<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-10-31T00:11:16.763Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>교회의 결혼 가족 강령, 서구 폭발적 발전 낳다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017013</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028002529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;일부일처제·친인척 결혼 금지&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;장자 상속 아닌 유언 따른 상속&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;친족관계 해체 교회로 부 쏠려&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;개인의 사고방식까지 바꿔 놔&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;사람들 도시로 몰려 경쟁 심화&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;상업 발전·산업혁명까지 견인&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354914 --&gt;“나는 ___이다.”&lt;br&gt;밑줄을 채워 보자. ‘누구의 아빠’라든가. ‘A대학’을 나온, 혹은 회사 이름을 먼저 말할 확률이 높다.&lt;br&gt;케냐 마사이족과 삼부루족은 자기 자신보다 집단 안에서의 역할에 대한 언급 비율이 80%에 이른다. 반대로 미국 대학생과 유럽인들은 ‘호기심이 많다’, ‘열정적이다’와 같은 자신에 대한 서술이 극단적으로 높다.&lt;!-- 그림 1354915 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조지프 헨릭 미국 하버드대 인간진화생물학과 교수는 이런 이들을 가리켜 서구의(Western), 교육 수준이 높고(Educated), 산업화한(Industrialized), 부유하고(Rich), 민주적인(Democratic) 사람들, 앞글자들을 따 ‘WEIRD’(위어드, 기이하다)라고 명명했다. 우리가 흔히 ‘서양사람’이라고 할 때 떠올리는 이들이자, 오늘날 국제 사회의 주류라는 집단이다.&lt;br&gt;저자는 이들을 연구하면 서양 문명이 1000년 이후 역사에서 두각을 드러낸 이유를 이해할 수 있을 것으로 생각했다. 서유럽 국가들이 1500년경부터 세계 곳곳을 정복할 수 있었던 이유라든가, 어떻게 18세기 말 신기술과 산업혁명을 동력으로 삼아 경제 성장이 폭발적으로 일어났는지 등이 이런 사례다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자는 유럽이 두각을 드러내기 전, 혹은 지금까지 영향이 크게 미치지 않았던 아프리카 부족 등에 눈길을 돌렸다. 그리고 그 시작점으로 1000년을 전후로 위세를 떨치기 시작한 기독교를 찾았다. 기독교가 다른 종교들과의 경쟁에서 이길 수 있었던 이유, 그리고 가장 독특한 부분을 살폈다. 저자가 찾아낸 특징은 일부일처제만 허용하고 친족과 인척과의 결혼과 중매결혼을 금지하고 독립적인 거주를 장려하고 장자 상속이 아닌 유언에 따른 상속을 하도록 한 점, 입양을 금지하는 내용을 담은 ‘결혼 가족 강령’으로 요약했다.&lt;!-- 그림 1354913 --&gt;결혼 가족 강령에 따라 집약적 친족관계가 해체되면서 유대감이 느슨해졌다. 교회의 독특한 기부 문화 덕분에 장자를 남기지 못하면 교회에 땅을 기부하면서 교회에 부가 쏠리기 시작했다. 이런 변화가 개인의 사고방식마저 바꿨다는 것이 저자의 주장이다. 개인주의, 분석적 사고, 높은 죄의식에 반해 낮은 수치심이 모두 설명된다. 많은 이들이 성경을 읽어야 했고, 그러면서 문해력이 높아졌다. 이것이 기독교가 퍼지는 반경과 겹치는 점도 우연이 아니다.&lt;br&gt;친족관계가 해체되고 개인이 중시되면서 도시에 사람이 몰리기 시작했다. 길드, 수도원, 대학, 사업체 사이의 경쟁이 강해졌는데, 이는 생산성을 급격히 높였다. 사람이 많이 몰리면 창의성이 발현되는 사례도 많아진다. 도시화, 상업의 발전, 산업혁명에 이르는 발전이 이어졌다.&lt;br&gt;이쯤 되면 재러드 다이아몬드의 ‘총, 균, 쇠’를 떠올릴 법하다. 다이아몬드는 생물지리적 요인들이 농업을 발전시키고 지구 차원의 불평등을 유발하는 까닭은 잘 설명하지만, 1000년 이후 서구 사회의 발전에 대해서는 적절치 못하다는 비판을 받아 왔다. 그의 주장대로라면 사실상 지금쯤 중국이나 아랍이 전 세계를 지배하고 있어야 하기 때문이다. 1000년 이후 교회에서 출발한 각종 장치와 제도가 수백 년 서구 사회 발전의 원동력이라는 설명은 이 책이 더 설득력 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;700쪽이 훌쩍 넘는 ‘벽돌책’이지만, 술술 읽힌다. 무수한 통계와 각종 심리실험 등으로 거침없이 나아간다. 아프리카나 아시아를 오가며 저자가 직접 참여했던 실험은 물론이거니와 공들인 여러 통계가 설득력을 더한다. 문화적 진화가 생물학적 진화를 압도하고, 지형적인 특징까지 압도한다는 주장에 고개를 끄덕일 수밖에 없다. 인류학과 심리학, 경제학과 진화생물학을 엮어 현대 서구 문명의 번영을 명쾌하게 해설한 저자의 노력에 큰 박수를 보내는 이유이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사라진 판자촌, 가난은 더 가난해졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017012</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028002343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354905 --&gt;전 세계 도시 인구의 4분의1은 판자촌에서 산다고 한다. 숫자로 따지면 10억명이 넘는다. 유엔에 따르면 2035년이 되면 이 숫자는 두 배에 이를 전망이다. 한국은 ‘다행스럽게도’ 유엔 국가별 통계에서 빠졌을 정도로 판자촌이 없는 나라다. 그렇다고 가난이 없는 건 아니다. 형태를 달리했을 뿐이다.&lt;br&gt;‘가난이 사는 집’은 한국 도시 주거 형태의 큰 축을 담당했던 판자촌 형성과 소멸 과정을 추적한 책이다. 1980년대 초 서울 시민 10% 이상이 거주하던 판자촌은 10년 만에 2~3%가 사는 곳으로 줄었다. 1988년 서울올림픽을 앞두고는 줄잡아 70만명 이상이 판자촌을 떠나야 했다. 제주도 전체 인구(올해 8월 기준)보다 많은 이들이 대이주에 나섰던 것이다. 이들은 영구임대주택, 반지하방, 쪽방 등으로 스며들었다. 이런 연쇄 이동은 임대료 인상이란 폭탄을 불러왔다. 결국 재개발은 가난에 대한 착시현상만 가져왔을 뿐 가난한 이들을 더 가난하게 만드는 사업에 지나지 않았단 말이다.&lt;br&gt;한국 판자촌은 다른 나라와 많이 달랐다. ‘모두가 희망을 갖고 살던 곳’이었다. 판자촌은 직업소개소였고 직업훈련원이었으며, 협동조합이자 어린이집이었다. 그런 공간을 밀어버린다고 가난의 본질이 해결되지는 않는다. 저자는 “모두가 좋은 집에서 살 수는 없지만 최대한 가난한 사람들이 쫓겨나지 않는 개발 정책을 세우고, 개발이익은 도시 전체의 발전을 위해 사용돼야 한다”고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자가 말하고자 하는 것은 크게 두 가지로 요약될 수 있을 듯하다. 하나는 공동체의 회복이다. 판자촌이 사라지면 가난은 영구임대주택 같은 엉뚱한 곳으로 집결한다. 두꺼운 벽 너머에서 일가족이 가난으로 스러져도, 아동학대가 빚어져도 알아채지 못하는 비극이 반복되게 둬서는 안 된다. 또 하나는 더불어 살기다.&lt;br&gt;저자는 “지금 한국 사회가 누리고 있는 번영의 상당 부분은 판자촌과 그곳에 살던 분들에게 빚지고 있다”고 했다. 나만 잘산다고 문제가 해결되지 않는다. 이웃도 잘살아야 내가 더 안전하고 편안해질 수 있다. 싫건 좋건 모두 함께 가야 한다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난지도에 담긴 하늘… 그 속에서 본 민중미술</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017011</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028002355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354906 --&gt;서울 마포구 상암동 난지도는 1978년부터 쓰레기 매립지로 사용되면서 십수년 동안 죽음을 품어 왔다. 1990년대 초 도시재생을 거쳐 화려하게 되살아나면서 서울을 상징하는 곳이 됐다. 이곳의 설치미술 ‘하늘을 담는 그릇’은 해가 뉘엿뉘엿 질 때 자신의 이름을 고스란히 드러낸다. 노르스름한 해가 마치 계란 같고, 경치를 보는 사람들은 어미를 기다리는 새들처럼 보인다.&lt;br&gt;이 작품은 1세대 민중미술가 임옥상이 설계했다. 강렬한 색채로 독재를 비판하고 민중의 자유를 부르짖으며 사회 문제를 날카롭게 파고들던 그의 그림을 기억하는 이들이라면 적잖이 놀랄 법하다. 서울의 발전을 의미하는 이곳에 이처럼 따뜻한 임옥상의 작품이라니.&lt;br&gt;박소양 캐나다 토론토 온타리오 예술디자인대 교수가 임옥상의 예술 작품을 해설한다. 그는 성장이라는 면죄부 아래 사회가 외면하고 소외했던 이들의 이야기를 임옥상이 땅의 원소인 ‘흙’으로 말하려 했다고 설명한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028017010</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028002407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354907 --&gt;&lt;strong&gt;계산된 삶(앤 차녹 지음, 김창규 옮김, 허블 펴냄)&lt;/strong&gt; 복제인간 제이나는 인간과의 친교가 금지됐다. 그러나 인간인 데이브가 종이책과 내려 마시는 커피를 즐기는 법을 알려 주고, 제이나도 자신만의 취향을 만들어 간다. 이런 이들에게 곧 위기가 닥친다. 통제된 계급사회 속에서 복제인간과의 사랑을 소재로 인간이란 무엇인지 묻는 소설. 필립 K 딕상 최종 후보에 올랐다. 384쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1354908 --&gt;&lt;strong&gt;토템과 터부(한은호 지음, 나남출판 펴냄)&lt;/strong&gt; 남극기지 살인사건의 미스터리를 풀어 가던 심리학자는 존재조차 몰랐던 아버지를 우연히 만나고, 플라스마 연구의 난제를 해결한 천재 수학자는 출생에 얽힌 비밀에 다가선다. 무의식의 세계와 신화적 상징을 탐구해 온 한은호 작가 장편소설이다. ‘친부 살해’라는 신화적 소재를 현대적인 이야기로 풀어냈다. 372쪽. 1만 5800원.&lt;!-- 그림 1354909 --&gt;&lt;strong&gt;화폐의 추락(스티브 포브스 등 지음, 방영호 옮김, 알에이치코리아 펴냄)&lt;/strong&gt; 미국 연방준비제도이사회를 비롯한 각국의 중앙은행들이 금리 인상 및 인플레이션 대책들을 발표하지만 효과는 크지 않다. ‘포브스’ 편집장 스티브 포브스와 통화 정책 전문가들이 인플레이션의 본질을 설명하고 경제 위기 해결책을 제시한다. 252쪽. 1만 9800원.&lt;!-- 그림 1354910 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;세상에서 가장 재미있는 물리 이야기(하시모토 고지 지음, 서수지 옮김, 사람과나무사이 펴냄)&lt;/strong&gt; 만두피와 만두소 어느 쪽도 애매하게 남지 않고 딱 맞게 만두를 빚는 물리학 방법은 무엇일까. 일본 교토대 대학원 교수로 저명한 물리학자인 저자가 지하철역, 마트, 주방, 엘리베이터, 보도블록 등 일상생활의 다양한 공간에서 깨달은 물리법칙을 설명한다. 256쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1354911 --&gt;&lt;strong&gt;능력주의 가장 한국적인 계급 지도/유령들의 패자부활전(장석준·김민섭 지음, 갈라파고스 펴냄)&lt;/strong&gt; 능력주의의 기원, 그리고 한국이 능력주의의 최전선이 된 기원을 논픽션과 픽션으로 추적한다. 논픽션에서는 근대사를 거치며 대두한 ‘지식 중간계급’이 어떻게 능력주의의 열렬한 신봉자가 됐는지 분석했다. 픽션 부문에서는 지방대를 배경으로 ‘사다리 세계관’ 패자들의 분투와 좌절을 그렸다. 296쪽. 1만 6500원.&lt;!-- 그림 1354912 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;붕괴의 사회정치학(파블로 세르비뉴·라파엘 스테방스 지음, 강현주 옮김, 에코리브르 펴냄)&lt;/strong&gt; 많은 이들이 조직, 국가, 전 세계의 붕괴를 이야기하지만 ‘붕괴’의 의미조차 불분명하다. 붕괴라는 단어의 의미를 파헤치고, 상황별 미묘한 뜻의 차이를 밝힌다. 붕괴를 만들고 작동 가능한 개념으로 만드는 작업을 담았다. 붕괴론에 대해 새로운 시선을 제공한다. 312쪽. 1만 8500원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘순천 선암사 일주문’ 등 8건 보물 지정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021014</guid>
      <pubDate>2022-10-27T20:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027232415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354890 --&gt;사찰의 출입구이자 사찰 영역의 시작을 알리는 일주문을 포함한 8건의 문화재가 국가지정문화재 보물로 지정 예고됐다.&lt;br&gt;문화재청이 27일 보물 지정을 예고한 ‘순천 선암사 일주문’, ‘문경 봉암사 봉황문’, ‘대구 동화사 봉황문’, ‘구례 천은사 일주문’은 사찰의 정문으로 기둥만 일렬로 서 있는 독특한 형식의 문이다.&lt;br&gt;선암사 일주문의 경우 첫 건축 연대는 알 수 없지만 1540년 중창됐다는 기록이 있고, 봉암사 봉황문은 1723년 이전에 건립된 것으로 추정된다. 두 일주문은 단칸 맞배지붕(건물 모서리에 추녀가 없이 책을 펼쳐 엎어 놓은 형태의 지붕)과 다포식 공포(공포를 기둥 위와 기둥과 기둥 사이에 꾸며 놓은 양식)로 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동화사 봉황문은 인조 11년(1633년)에 처음 건립됐고, 천은사 일주문은 1723년 창건됐다. 두 일주문은 단칸 팔작지붕(전후좌우 네 면에 지붕이 있고 좌우 면에 작은 삼각형의 박공이 만들어지는 지붕 형태)과 다포식 공포로 돼 있다. 천은사 일주문은 석재로 된 문지방석이 주기둥 사이에 있는데, 이는 유일한 사례다.&lt;br&gt;문화재청은 ‘고성 옥천사 자방루’, ‘성남 봉국사 대광명전’, ‘남원 실상사 편운화상탑’ 등 불교 문화재도 이번에 보물로 지정 예고했다. 유일한 유교 문화재인 ‘상주 대산루’는 종갓집의 학문과 교류의 거점 역할을 한 곳으로 조선시대 지방 선비의 학문적 생활을 엿볼 수 있는 역사적 자료다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 28일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021019</guid>
      <pubDate>2022-10-27T23:32:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1354894 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 29일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021020</guid>
      <pubDate>2022-10-27T23:33:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1354895 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 30일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028021021</guid>
      <pubDate>2022-10-27T23:34:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1354896 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“식민사관 바로 잡자” 가난하지만 뜨거웠던 역사학자들의 고군분투</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500002</guid>
      <pubDate>2022-10-28T02:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028020458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354939 --&gt;광복 이후 한국 역사학자들은 일제가 남긴 식민사관을 어떻게 극복할 것인지에 대해 치열하게 고민했다. 방법은 간단했다. 학회를 만들고 학회지를 발간하면 됐다. 그러나 현실은 간단하지 않았다. 돈이 없었고, 전쟁이 터졌고, 자료가 부족했다.&lt;br&gt;어려운 상황 속에서도 역사를 바로 세우기 위한 역사학자들의 열정은 꺾이지 않았다. “조국이 전화(戰火)에 휩쓸려 지대(至大)의 환난(患難)가운데 있는 오늘날 앞날의 한국을 위한 역사학의 재건이야말로 당면초미(當面焦眉)의 과제가 아닐 수 없는 것입니다”라고 고민한 그들은 6·25 전쟁이 아직 끝나지 않은 1952년 부산에 있던 서울대 문리과대학 임시교장에서 역사학회를 창립했다.&lt;br&gt;보이지 않는 곳에서 분투한 역사학자들의 열정과 소명 의식을 회고하는 ‘광복 이후, 역사학계의 시대정신과 역사의식의 변천’이 서울 종로구 대한민국역사박물관 1층에서 전시되고 있다. 관람객들은 창간호 실물(9점)과 53개 창간호(제본), 역사학계 총 255개 창간호 총괄목록표를 통해 1940∼1950년대 역사 연구의 흐름과 경향을 한눈에 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1354940 --&gt;광복을 맞아 역사학자들은 활발한 활동을 통해 ‘식민사관’에서 벗어난 새로운 역사학 연구방법론을 모색했다. 1945년 12월 조선사연구회와 역사학회가 창립돼 ‘사해’(1948), ‘역사학연구’(1949) 등이 발간됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 이들의 역사 연구도 6·25 전쟁 앞에 어쩔 도리가 없었다. 전쟁이 진행 중이었지만 역사학자들은 나라를 위해 자신들이 할 수 있는 일을 모색했다. 연구 의지를 불타올랐지만 문제는 활동에 필요한 돈이 없었다는 점이다.&lt;br&gt;고민하던 이들에게 천운이 찾아온다. 역사학회 발기인 중 한명인 김철준 교수의 친형이 일본에서 자동차 사고로 사망했고, 김 교수가 일본에 갔다가 미국공보원을 만나게 된 것이다. 이 미국공보원은 김 교수의 친형과 친분이 두터웠고, 무엇이든 돕겠다고 나서 학회 창립에 필요한 자금을 보태줬다.&lt;!-- 그림 1354941 --&gt;역사학회의 창립 이후 역사학계는 활발하게 세부 연구가 진행됐다. 첫 분류사 학회지인 ‘역사교육’(1956), 첫 지역사 학술지인 ‘향토서울’(1957), 첫 분과 학회지인 ‘서양사론’(1958) 등은 역사학계가 어떤 고민을 했고 어떤 흔적을 남겼는지 살피게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실물 전시가 10건이고 나머지는 키오스크를 통해 볼 수 있는 작은 전시지만 강연과 함께 알찬 행사가 준비됐다. 28일에는 박환 수원대 사학과 교수가 1945년 해방 이후 한국사 관련 학회지의 흐름을 짚는다. 다음 달 4일과 11일에는 도현철 연세대 사학과 교수, 노관범 서울대 규장각한국학연구원 교수가 각각 강연자로 나선다.&lt;br&gt;남희숙 관장은 “마침 금년이 역사학회 창립과 창간호 발간 70주년이며 전국역사학대회 개최 65회째인 뜻깊은 해”라며 “광복 이후 초창기 역사학자들의 열정과 역사적 소명을 본받아 사실(史實)에 기초한 균형잡힌 국립근현대사박물관이 되도록 더욱 노력하겠다”고 밝혔다. 전시는 11월 22일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아르진티나 온 것 환영” 들썩, 진의 솔로 신곡 ‘디 아스트로넛’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500009</guid>
      <pubDate>2022-10-28T08:43:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028084248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354964 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 맏형 진의 28일(현지시간) 아르헨티나 공연을 앞두고 부에노스아이레스가 뜨거운 열기에 휩싸였다고 라나시온과 클라린 등 현지 일간지들이 전날 일제히 보도했다.&lt;br&gt;매체들에 따르면 BTS 팬클럽 ‘아미’를 비롯한 중남미 케이팝 팬들이 진을 보기 위해 전날부터 7만명을 수용할 수 있는, 프로축구 리버플레이트의 홈경기장인 에스타디오 모누멘탈에 몰려들었다. 팬들은 좋은 자리를 차지하기 위해 텐트를 치고 밤샘 대기하는 열의를 보였다. 알록달록 장식한 플래카드와 방탄소년단 멤버 얼굴을 인쇄한 수건 등도 곳곳에 내걸렸다.&lt;br&gt;팬들은 현장에서 콜드플레이와 방탄소년단 노래를 부르며 춤을 추고 시간을 보내는 등 흥을 돋우고 있다고 현지 매체들은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 1000여명의 팬은 진을 먼저 보기 위해 공항으로 향했지만, 실제 만날 기회는 없었던 것으로 알려졌다. 지난 25일 하루에만 아르헨티나에서 관련 트윗이 50만건 넘게 쏟아진 것으로 나타났다. 팬들은 아르헨티나의 영문 표기 가운대 ‘gen’ 대신 진을 넣어 ‘아르진티나(Arjintina)에 온 걸 환영해’ 해시태그를 공유하며 부푼 기대감을 표현했다.&lt;br&gt;진은 이곳에서 세계적인 영국 록밴드 콜드플레이 투어에 게스트로 출연할 예정이다. 군 입대를 앞둔 그는 콜드플레이와 협업한 솔로 싱글 ‘디 아스트로넛’을 최초로 공개한다. 방탄소년단과 콜드플레이는 지난해 9월 협업곡 ‘마이 유니버스’를 발표한 인연이 있다. 이 곡은 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’ 1위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소속사 빅히트뮤직에 따르면 ‘디 애스트로넛’은 팝 록 장르의 노래로 잔잔한 어쿠스틱 기타와 고조되는 신시사이저 사운드의 조화가 돋보이는 곡이다. 빅히트뮤직은 “진이 작사에 참여해 아미를 향한 애정을 담은 ‘디 애스트로넛’은 그의 보컬리스트 면모를 느낄 수 있는 곡”이라며 “진 특유의 감성이 청량하면서도 몽환적인 분위기를 극대화한다”고 소개했다.&lt;br&gt;진의 솔로 싱글이 발표되는 콜드플레이 공연 실황은 국내 CGV 상영관들에서 29일 오후 5시 30분(한국시간) 즐길 수 있다.&lt;br&gt;한편, 진은 ‘디 애스트로넛’ 공개를 앞두고 지난 21일 ‘슈퍼참치’ 등 앞서 발표한 비(非) 공식 솔로곡들도 음원 사이트를 통해 내놓았다. 아이튠즈 ‘톱 송 차트’에서 ‘슈퍼참치’는 39개국, ‘어비스’는 17개국, ‘이 밤’은 16개국에서 각각 1위를 차지했다.&lt;!-- 동영상 29136 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“카녜이 히틀러 숭배했다” 폭로도, 연예계 큰손 아리 이매뉴얼에겐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500021</guid>
      <pubDate>2022-10-28T09:36:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028093554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354983 --&gt;미국 힙합 스타 겸 패션 디자이너 예(옛 이름 카녜이 웨스트)가 유대인 혐오 발언으로 연예계에서 퇴출되고 패션계에서 손절되는 가운데 설상가상으로 그가 평소에 아돌프 히틀러를 숭배했다는 폭로가 나왔다.&lt;br&gt;예와 동업한 적이 있다는 연예계 관계자는 27일(현지시간) CNN 방송에 과거 그가 했다는 히틀러 숭배 발언을 공개했다. 이 관계자는 “그는 히틀러가 그렇게 큰 힘을 축적할 수 있었던 게 얼마나 놀랍냐면서 히틀러를 칭송하곤 했다”면서 “그는 ‘히틀러와 나치가 독일 국민을 위해 성취한 모든 위대한 것’에 대해 얘기하곤 했다”고 말했다.&lt;br&gt;예는 또 나치즘의 경전 격인 히틀러의 저서 ‘나의 투쟁’을 읽었다는 것을 대놓고 자랑했으며, 특히 선전선동 측면에서 히틀러와 나치에 경의를 표했다고 이 관계자는 전했다. 예는 종종 히틀러에 심취한 상태에서 주변 분위기를 험악하게 만들었고, 측근들도 그가 히틀러에 관심이 있다는 것을 잘 알고 있었다고 이 관계자는 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 그는 2018년 자신의 새 이름으로 앨범을 발표했는데, 원래는 앨범 타이틀을 ‘히틀러’로 지으려 했다고 다른 소식통이 CNN에 밝혔다.&lt;br&gt;이들 소식통은 예의 보복을 우려해 익명 보도를 요구했다. 예는 이와 관련한 언급을 내놓지 않았다고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세계적 힙합 스타로 연예계 셀럽인 킴 카다시안의 전 남편이기도 한 예는 최근 세계적 스포츠·의류 브랜드와 협업하며 패션 디자이너로 명성을 떨쳤다. 하지만 끊이지 않는 돌출 행동을 일삼다가 최근 유대인 혐오 발언을 한 것이 논란이 되면서 아디다스 등 유명 브랜드로부터 줄줄이 계약을 해지당했다. 세계적 음반사인 유니버설뮤직도 25일 웨스트의 음반사인 ‘굿뮤직’과 계약이 지난해 종료됐다고 밝히며 “우리 사회에 반유대주의를 위한 자리는 없다. 우리는 반유대주의와 끝까지 싸우겠다”고 말했다.&lt;br&gt;그의 고향 시카고 사람들도 등을 돌리고 있다. 이날 시카고 언론에 따르면 시카고 도심 서편(웨스트룹)의 신흥번화가 풀턴 마켓의 한 건물 벽에 그려져 있던 예의 상반신 벽화가 온통 검은색 페인트로 덧칠됐다. 전날 누군가 벽화에 검정 페인트를 칠하는 것을 목격한 한 주민이 소셜미디어에 동영상을 올렸고, 벽화를 그린 화가 제이슨 피터슨은 그 뒤 검정색 페인트가 덧칠된 벽화 사진과 함께 “우리에게 더 나은 롤모델이 필요하다”는 글을 올렸다.&lt;br&gt;4.3m 높이의 벽화는 애초 시카고 웨스트룹 출신 예의 성공을 축하하고 그의 뿌리를 강조하기 위해 그려져 주민들의 사랑을 받았다고 시카고 NBC방송은 전했다.&lt;br&gt;예는 지난 26일 사용 제재가 풀린 인스타그램에 ‘러브 스피치’라는 제목으로 할리우드 최대 에이전시 ‘엔데버’ 최고경영자(CEO)인 유대계 아리 이매뉴얼(61)에게 쓴 편지 형식의 글을 올려 눈길을 끌었다. 예는 이 글에서 “난 하루 아침에(최근 얼마 동안의 일이었는데 과장 어법인 듯하다) 20억 달러(약 2조 8000억원)를 잃었지만 아직 살아 있다. 이건 (혐오 발언이 아닌) 사랑의 발언이다. 나는 여전히 당신을 사랑하고 신도 당신을 사랑한다. 내가 누군지 결정하는 건 돈이 아니다. 사람들이다”라고 주장해 15시간여 만에 140만여명의 공감을 얻어냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아리 이매뉴얼은 버락 오바마 행정부 초대 백악관 비서실장을 지낸 람 이매뉴얼 전 시카고 시장(현 주일 대사)의 삼형제 중 막내로 할리우드를 장악하고 있는 유대계 자본의 상징이다. 아리 이매뉴얼은 지난주 경제전문매체 파이낸셜 타임스(FT) 기고문을 통해 각 기업에 예와의 관계 단절을 촉구했다고 시카고 선타임스는 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일제 때 훼손된 왕실 제례 공간 ‘덕수궁 흥덕전’ 복원된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500034</guid>
      <pubDate>2022-10-28T10:15:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028100617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354993 --&gt;대한제국기 마지막 왕실의 제례 의식이 이뤄졌던 덕수궁 흥덕전이 복원된다.&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부가 11월부터 복원공사를 시작하는 흥덕전은 1900년경 건립됐다가 고종이 승하한 1919년 겨울 가장 먼저 훼철된 곳이다. 권역 일대는 이후 창덕궁 행각 공사에 쓰이기도 했다. 짧은 기간 존재했지만 마지막 왕실의 제례 의식이 이뤄졌던 공간으로서 상징적 가치가 있는 곳이다.&lt;br&gt;흥덕전 권역은 정부가 2011년 미국과 토지를 교환하면서 선원전, 흥복전 권역과 함께 확보했다. 흥덕전은 당초 덕수궁 동쪽에 있던 선원전의 화재로 소실된 어진(임금의 화상이나 사진)을 복원하기 위해 각 지역의 어진을 이안하고 모사하는 이안청의 역할을 수행했다. 1904년에는 효정왕후(헌종 계비)와 순명효황후(순종비), 그리고 1911년 순헌황귀비(고종 후궁, 영친왕 친모)의 승하 때는 빈전(국상 때 상여가 나갈 때까지 관을 모시던 전각)으로 사용됐다.&lt;!-- 그림 1354998 --&gt;궁능유적본부는 2013년부터 2016년까지 발굴조사를 진행한 결과와 각종 사진과 문헌기록 등을 토대로 흥덕전과 전각 앞의 복도각, 이를 둘러싼 행각(궁궐·사찰 등의 정당 앞이나 좌우로 지은 줄행랑)과 삼문(대궐·관청 등의 앞에 있는 세 개의 문), 별도의 담장으로 구획된 어재실(임금이 능이나 묘에 나들이할 때 잠시 머물던 집) 등 각종 건물의 배치 특성과 형태를 파악했다. 당시 사진에서 보이는 흥덕전 앞 오른쪽 나무가 지금도 있는 회화나무인 것도 확인하는 성과도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 흥덕전 권역 복원은 다양한 자료를 토대로 설계가 이뤄졌고, 올해 문화재수리기술위원회의 심의가 완료됨에 따라 복원공사를 시작하게 됐다. 궁능유적본부는 2027년까지 흥덕전 권역의 복원을 마치면 대한제국기 왕실 제례의식을 재현하고, 국장과 관련한 전시를 개최하는 등 다양한 프로그램을 통해 그 역사성을 관람객들이 체험할 수 있도록 할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美, 유럽 전술핵 연내 최신형 교체”… 한국 전술핵 재배치는 멀어져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500083</guid>
      <pubDate>2022-10-28T13:40:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028133638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;폴리티코 “B61-12 유럽 도착, 내년 봄서 12월로”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;구형 B61서 디지털 기능으로 정확도 높인 전술핵&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;F-35 탑재 가능해 韓 일각서 핵공유 모델로 주장 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;미, NPR서 추가 핵공유 대신 확장억제 강화 밝혀&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355067 --&gt;미국이 유럽의 나토(북대서양조약기구) 기지에 배치한 전술핵을 연내에 최신형으로 교체할 것으로 전해졌다. 반면 미국은 확장억제 강화를 강조하는 국방전략을 공개하면서 한국의 전술핵 재배치 및 핵공유 가능성은 줄었다.&lt;br&gt;폴리티코는 27일(현지시간) 2명의 소식통에 인용해 “미국이 내년 봄으로 예정됐던 전술핵 B61-12의 도착 시점을 오는 12월로 앞당겼다는 것을 이달 비공개 회의에서 나토 동맹국들에게 말했다”고 보도했다.&lt;br&gt;이를 두고 우크라이나에 대한 러시아의 핵위협 등을 감안한 조치가 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 패트릭 라이더 미 국방부 대변인은 “B61 핵무기의 현대화가 수년 동안 진행 중이며 업그레이드된 B61-12로 안전하고 책임감 있게 교체할 계획이다. 현대화 노력의 일부이며 우크라이나의 현재 사건과 관련이 없고 (교체) 속도를 높이지 않았다”고 폴리티코에 전했다.&lt;br&gt;하지만 미국과 나토가 오는 30일까지 핵억지 연습인 ‘스테드패스트 눈’(Steadfast Noon)을 진행 중이고, 러시아가 핵전쟁 훈련인 ‘그롬’(Grom·우뢰)으로 맞불을 놓은 상황이어서 유럽 전술핵 교체 움직임만으로 긴장은 더욱 높아질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B61-12는 기존의 B61에 디지털 기능을 추가해 정확도를 높였다. F-35A 스텔스기, F-15·F-16 전투기, B-2 스텔스 폭격기 등에 탑재 가능하다. B61-12는 한국 일각에서 핵공유의 대상으로 주장하는 전술핵이기도 한다. 한국 역시 F-35A를 보유하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;다만 미국 국방부는 이날 공개한 핵태세검토보고서(NPR)에서 확장억제 강화 및 통합억제를 강조하며 전술핵 확산에 대해 선을 그었다.&lt;br&gt;국방부는 NPR에서 “미국은 역내 핵 분쟁을 억지하기 위해 전략폭격기와 핵무기 등의 전진배치를 포함해 핵전력을 융통성있게 전개할 것”이라며 “미국은 동맹국 및 파트너와 함께 미국의 결심과 약속을 보여주기 위해 미국의 전략 자산을 전개할 기회를 논의할 것”이라고 했다. 한반도 전술핵 재배치는 어렵지만, 전략자산 전진배치를 통해 확장 억제를 강화하겠다는 의미로 읽힌다.&lt;br&gt;또 “김(정은)정권이 핵무기를 사용하고 살아남을 수는 있는 시나리오는 없다. 북한이 미국이나 동맹국, 파트너에게 핵 공격을 하는 것은 용납할 수 없으며 정권의 종말로 귀결될 것”이라며 북핵 고도화에 대한 동맹국 내 심리적 불안을 해소하려는 듯 보다 강한 표현을 동원했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입대 전 마지막 곡 발표한 진 “첫 솔로 떨려… 아미 대한 애정 듬뿍 담았죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500105</guid>
      <pubDate>2022-10-28T14:31:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028142014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355082 --&gt;입대를 앞둔 방탄소년단(BTS)의 진이 28일 발표한 첫 솔로 싱글 ‘디 애스트로넛’(The Astronaut)을 두고 “나를 빛나게 해준 아미에 대한 고마움과 애정을 듬뿍 담았다”고 소개했다.&lt;br&gt;지난 17일 입영 연기를 취소하며 입대를 예고한 진은 이번에 발표한 신곡이 공식 솔로 데뷔작이자 입대 전 마지막 곡이다. 진은 이날 소속사 빅히트뮤직을 통해 배포한 싱글 소개 영상에서 “노래 가사는 정처 없이 흘러가는 나, 진의 꿈을 찾아주는 너 아미의 이야기”라며 잠깐의 이별을 앞둔 팬클럽 아미에 대한 애틋함을 드러냈다.&lt;br&gt;진은 “항상 멤버들과 함께 인사를 드렸는데 혼자 하려니 쑥스럽기도 하고 긴장도 된다”며 “그동안 제 생일을 기념하며 만든 노래, 팬 여러분을 위한 공개곡, 방탄소년단 음반에 실린 솔로곡은 있었지만 제 이름의 앨범이 나온 것은 처음이라 많이 떨리면서 두근거린다”고 소감을 밝혔다. 그는 “팬 여러분을 생각하며 준비한 만큼 많은 분이 좋아해 주셨으면 좋겠다”면서 “이 노래를 듣는 동안 행복한 기분을 느꼈으면 좋겠다는 마음으로 만들었다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1355090 --&gt;‘디 애스트로넛’은 영국 출신의 유명 밴드 콜드플레이가 공동으로 작사, 작곡, 연주한 곡으로 진의 보컬리스트로서의 면모를 볼 수 있다. 특유의 청량하면서도 몽환적인 분위기가 특징이다. 진은 신곡을 두고 “어쿠스틱 기타의 잔잔한 선율과 신시사이저 사운드가 매력적인 곡”이라며 “방탄소년단의 진으로 저를 만들어 주신 아미에 대한 제 마음을 가사로 표현해 봤다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국에서 촬영된 뮤직비디오는 진이 우주를 떠돌다 지구에 불시착하는 내용을 담았다. 고향 행성으로 돌아가야 하지만 결국 사랑하는 사람이 있는 지구에 남기로 결심한 우주인의 여정을 보여 준다.&lt;br&gt;진은 협업한 콜드플레이에 대해 “워낙 좋아하는 분들이기에 다시 한번 인연을 맺게 돼 작업 내내 즐겁고 설렜다”면서 “뮤직비디오에 깜짝 등장하는 (콜드플레이의) 크리스 마틴을 발견하는 즐거움도 만끽하실 수 있다”고 귀띔했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 동영상 29137 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中탁구선수, 경기 이겼다고 바지에 라켓 꽂았다가 ‘시즌 퇴출’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500133</guid>
      <pubDate>2022-10-28T16:15:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028155748_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355129 --&gt;남자탁구 세계 랭킹 4위의 중국 대표선수가 경기에서 이긴 뒤 승리감에 도취해 탁구 라켓을 자신의 바지에 꽂았다가 올 시즌 전 경기 출전 자격 박탈의 중징계를 받았다. 그러나 행위에 비해 징계 수위가 과하다는 지적이 나오면서 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;28일 현지 언론 등에 따르면 중국탁구협회는 지난 25일 자국 대표팀 량징쿤(梁靖崑·26·4위)이 국제대회에서 벌인 승리 세리머니와 관련해 올 시즌 남은 모든 국제 및 국내대회 출전 자격 박탈이라는 고강도 징계를 내렸다.&lt;br&gt;량징쿤은 지난 19일 마카오에서 열린 ‘2022 WTT 챔피언십’ 1라운드에서 같은 중국 대표팀 동료 린가오위안(27·林高遠·12위)과 맞붙어 승리한 뒤 지나치게 우월감을 표출하는 행동과 표정으로 빈축을 샀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;량징쿤은 린가오위안과 세트 스코어 2대2에서 맞이한 5세트에서 압도적인 경기력으로 10대2 매치 포인트를 만들었다. 마지막 랠리에서 상대방의 백핸드 드라이브가 네트에 걸리면서 자신의 승리가 확정되자 량징쿤은 갑자기 바지에 탁구 라켓을 꽂은 채 입술을 모아 숨을 내쉬며 승리의 기쁨을 만끽했다.&lt;br&gt;그러나 이 행위는 외설적으로 비쳐졌고, 같은 대표팀 동료에게 무례한 행동이었다는 지적도 피해가지 못했다. 량징쿤은 2라운드에서는 프랑스 선수에게 패해 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대회가 끝난 뒤 중국탁구협회는 량징쿤이 보인 문제의 세리머니와 관련해 WTT컵 파이널, 전중국대회, 아시아컵 등 올해 남은 모든 국내외 대회 출전을 금지하는 강도 높은 징계 조치를 발표했다.&lt;br&gt;중국탁구협회는 인터넷 홈페이지에 “량징쿤은 WTT 마카오 챔피언십에서 팀 동료인 린가오위안과의 경기에서 승리한 후 부적절한 퍼포먼스를 행해 사회적으로 악영향을 미쳤기 때문에 협회가 정한 대표팀 행동규범에 관한 관리 규정에 의거, 처벌하기로 결정했다”며 “량징쿤이 반성하고 이를 교훈 삼아 좀더 좋은 상태에서 경기장에 복귀하기를 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 대해 중국에서는 과거 사례 등에 비춰볼 때 지나친 처벌이라는 반론이 나오고 있다.&lt;!-- 그림 1355136 --&gt;전 세계랭킹 1위 장지커(張繼科)의 경우 2014년 월드컵에서 우승한 직후 2장의 광고판 펜스를 발로 차 파손해 국제탁구연맹으로부터 우승 상금을 전액 몰수당하는 징계를 받았지만, 중국탁구협회 차원에서 량징쿤 수준의 처벌은 내려지지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울 호텔서 인종차별” 주장한 伊배우…SNS엔 객실 흡연사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500147</guid>
      <pubDate>2022-10-28T17:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028171826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355162 --&gt;넷플릭스 영화 ‘365일’에 출연해 전 세계적인 인기를 얻은 이탈리아 출신 배우 미켈레 모로네(32)가 서울의 한 특급 호텔에서 인종차별을 당했다고 주장해 그 배경에 관심이 모아지고 있다. 일각에선 모로네가 객실 내 흡연 영상을 올렸다가 삭제한 일과 관련된 것이 아니냐는 추측이 나왔다.&lt;br&gt;모로네는 지난 27일 인스타그램에 “이런 거 쓰는 성격은 아닌데, 이번에는 하고 싶다는 생각이 든다. 서울에 올 외국인들은 A호텔에 방문하지 마라”는 장문의 글을 게재했다.&lt;br&gt;그는 “이 호텔은 아시아가 아닌 국가에서 온 사람들을 존중하지 말라고 가르치는 정책이 있나 보다”라면서 “우리 부모님은 내 앞의 모든 사람을 존중하고, 함부로 판단하지 말라고 가르치셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “나는 32살이고 전 세계를 방문했지만, 돈을 지불하고 이런 대접을 받아본 적이 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;그러면서 모로네는 “그것 말고는 저는 한국의 문화를 굉장히 좋아하고, 음식은 정말 맛있다”면서 “사람들 특히 제 팬들은 너무 친절하다. 서울 사랑해요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;모로네의 글은 온라인 커뮤니티 등을 통해 확산됐다. 그가 호텔로부터 어떤 일을 당했는지는 적진 않았지만, 일각에서는 모로네가 객실 내에서 담배를 피워 호텔 측과 실랑이가 있었던 것 아니냐는 추측이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 글을 작성하기 전 모로네는 “좋은 저녁 서울”이라는 글과 함께 호텔 객실에서 흡연하는 모습을 촬영해 올렸다. 담배를 피우던 모로네는 카메라를 창밖으로 향해 서울의 야경을 보여주기도 했다. 해당 영상은 현재 삭제된 상태다.&lt;br&gt;미켈레 모로네는 2020년 넷플릭스 영화 ‘365일’에서 마피아 두목 돈 마시모 토리첼리 역으로 많은 인기를 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이에스앤픽·파이빅스, ‘가상인간’ 스포츠 융합 메타버스 분야 제휴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500162</guid>
      <pubDate>2022-10-28T17:45:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028174520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355176 --&gt;글로벌 오디션 플랫폼을 운영하는 케이에스앤픽과 세계적인 양궁 장비 전문업체 파이빅스가 가상인간과 스포츠를 융합하는 공동사업을 위해 전략적 제휴를 했다.&lt;br&gt;양사는 28일 양규석(오른쪽) 케이에스앤픽 대표와 백종대 파이빅스 대표가 지난 27일 ‘메타휴먼 기반 스포츠 융합 메타버스 사업’ 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;양사는 이번 제휴로 가상인간(메타휴먼) 기반의 스포츠 융합 메타버스 사업을 적극 추진할 계획이다. 연구개발(R&amp;amp;D)과 마케팅 등 전방위적으로 공동 사업을 진행하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;약 4만명의 연예인 지망생을 회원으로 보유한 글로벌 오디션 플랫폼 ‘원픽’을 운영하는 케이에스앤픽은 메타휴먼 관련 데이터 및 기술 공급, 메타휴먼 기반 컨텐츠 제작 기술 공급 등을 주로 담당하고, 파이빅스는 확장현실(XR) 및 게임 기술, 스포츠 사업 인프라 제공 등을 맡게 된다.&lt;br&gt;지난해 K-스포노믹스 문화체육관광부 장관상을 수상한 파이빅스는 세계 굴지의 양궁 장비 생산기업으로 올림픽 양궁 선수용 활부터 일반인용 활까지 제조하고 있다. 각국 대표선수들이 파이빅스의 활과 장비를 사용하고 있으며, 지난해 열렸던 도쿄 올림픽에서는 아시아 최초로 양궁 표적지를 독점 납품했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케이에스앤픽은 최근 방대한 자체 데이터를 기반으로 초고화질 가상인간 이미지 제작·판매를 시작했다. 지난해 12월 ‘원픽’ 플랫폼을 개발해 민간투자주도형 기술창업지원 프로그램 팁스(TIPS)에 선정되기도 했다. 메타휴먼 엔터테이너 육성 플랫폼으로 올 6월 팁스연계 사업에도 선정됐다.&lt;br&gt;케이에스앤픽 양 대표는 “동양적이고 한국적인 얼굴의 가상인간을 통해 이용자에게 친숙한 메타휴먼 이미지를 제공함으로써 자연스러운 스포츠 융합 메타버스를 만들어 가겠다”고 말했다. 파이빅스 백 대표는 “실제와 동일한 가상인간 동작 구현으로 전세계 어디서나 시간에 관계없이 스포츠를 배우고 즐길 수 있도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이에스앤픽·파이빅스, ‘가상인간’ 스포츠 융합 메타버스 분야 제휴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500162</guid>
      <pubDate>2022-10-28T17:45:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028174520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355176 --&gt;글로벌 오디션 플랫폼을 운영하는 케이에스앤픽과 세계적인 양궁 장비 전문업체 파이빅스가 가상인간과 스포츠를 융합하는 공동사업을 위해 전략적 제휴를 했다.&lt;br&gt;양사는 28일 양규석(오른쪽) 케이에스앤픽 대표와 백종대 파이빅스 대표가 지난 27일 ‘메타휴먼 기반 스포츠 융합 메타버스 사업’ 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;양사는 이번 제휴로 가상인간(메타휴먼) 기반의 스포츠 융합 메타버스 사업을 적극 추진할 계획이다. 연구개발(R&amp;amp;D)과 마케팅 등 전방위적으로 공동 사업을 진행하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;약 4만명의 연예인 지망생을 회원으로 보유한 글로벌 오디션 플랫폼 ‘원픽’을 운영하는 케이에스앤픽은 메타휴먼 관련 데이터 및 기술 공급, 메타휴먼 기반 컨텐츠 제작 기술 공급 등을 주로 담당하고, 파이빅스는 확장현실(XR) 및 게임 기술, 스포츠 사업 인프라 제공 등을 맡게 된다.&lt;br&gt;지난해 K-스포노믹스 문화체육관광부 장관상을 수상한 파이빅스는 세계 굴지의 양궁 장비 생산기업으로 올림픽 양궁 선수용 활부터 일반인용 활까지 제조하고 있다. 각국 대표선수들이 파이빅스의 활과 장비를 사용하고 있으며, 지난해 열렸던 도쿄 올림픽에서는 아시아 최초로 양궁 표적지를 독점 납품했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케이에스앤픽은 최근 방대한 자체 데이터를 기반으로 초고화질 가상인간 이미지 제작·판매를 시작했다. 지난해 12월 ‘원픽’ 플랫폼을 개발해 민간투자주도형 기술창업지원 프로그램 팁스(TIPS)에 선정되기도 했다. 메타휴먼 엔터테이너 육성 플랫폼으로 올 6월 팁스연계 사업에도 선정됐다.&lt;br&gt;케이에스앤픽 양 대표는 “동양적이고 한국적인 얼굴의 가상인간을 통해 이용자에게 친숙한 메타휴먼 이미지를 제공함으로써 자연스러운 스포츠 융합 메타버스를 만들어 가겠다”고 말했다. 파이빅스 백 대표는 “실제와 동일한 가상인간 동작 구현으로 전세계 어디서나 시간에 관계없이 스포츠를 배우고 즐길 수 있도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이에스앤픽·파이빅스, ‘가상인간’ 스포츠 융합 메타버스 분야 제휴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500162</guid>
      <pubDate>2022-10-28T17:45:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028174520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355176 --&gt;글로벌 오디션 플랫폼을 운영하는 케이에스앤픽과 세계적인 양궁 장비 전문업체 파이빅스가 가상인간과 스포츠를 융합하는 공동사업을 위해 전략적 제휴를 했다.&lt;br&gt;양사는 28일 양규석(오른쪽) 케이에스앤픽 대표와 백종대 파이빅스 대표가 지난 27일 ‘메타휴먼 기반 스포츠 융합 메타버스 사업’ 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;양사는 이번 제휴로 가상인간(메타휴먼) 기반의 스포츠 융합 메타버스 사업을 적극 추진할 계획이다. 연구개발(R&amp;amp;D)과 마케팅 등 전방위적으로 공동 사업을 진행하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;약 4만명의 연예인 지망생을 회원으로 보유한 글로벌 오디션 플랫폼 ‘원픽’을 운영하는 케이에스앤픽은 메타휴먼 관련 데이터 및 기술 공급, 메타휴먼 기반 컨텐츠 제작 기술 공급 등을 주로 담당하고, 파이빅스는 확장현실(XR) 및 게임 기술, 스포츠 사업 인프라 제공 등을 맡게 된다.&lt;br&gt;지난해 K-스포노믹스 문화체육관광부 장관상을 수상한 파이빅스는 세계 굴지의 양궁 장비 생산기업으로 올림픽 양궁 선수용 활부터 일반인용 활까지 제조하고 있다. 각국 대표선수들이 파이빅스의 활과 장비를 사용하고 있으며, 지난해 열렸던 도쿄 올림픽에서는 아시아 최초로 양궁 표적지를 독점 납품했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케이에스앤픽은 최근 방대한 자체 데이터를 기반으로 초고화질 가상인간 이미지 제작·판매를 시작했다. 지난해 12월 ‘원픽’ 플랫폼을 개발해 민간투자주도형 기술창업지원 프로그램 팁스(TIPS)에 선정되기도 했다. 메타휴먼 엔터테이너 육성 플랫폼으로 올 6월 팁스연계 사업에도 선정됐다.&lt;br&gt;케이에스앤픽 양 대표는 “동양적이고 한국적인 얼굴의 가상인간을 통해 이용자에게 친숙한 메타휴먼 이미지를 제공함으로써 자연스러운 스포츠 융합 메타버스를 만들어 가겠다”고 말했다. 파이빅스 백 대표는 “실제와 동일한 가상인간 동작 구현으로 전세계 어디서나 시간에 관계없이 스포츠를 배우고 즐길 수 있도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중일 문화콘텐츠산업 협력 늘린다 ‘공동선언문’ 채택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500170</guid>
      <pubDate>2022-10-28T18:29:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028182042_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355183 --&gt;문화체육관광부가 일본 경제산업성, 중국 문화여유부와 함께 3국의 문화콘텐츠산업 분야 협력방안을 담은 공동선언문을 채택했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;문체부는 지난 27일부터 이틀간 제주에서 제15회 한·중·일 문화콘텐츠산업 포럼을 열고 ‘3국 실감콘텐츠 산업 현황과 교류 협력 방안’이 집중적으로 논의했다. 정부 관계자들은 ‘3국 실감콘텐츠 산업 현황과 교류 협력 방안’을, 공공기관 및 협회 관계자들은 ‘3국 문화콘텐츠산업 교류 협력 및 합작 추진’을 주제로 발표했다.&lt;br&gt;각국 정부 대표는 공동선언문에 ▲문화콘텐츠 산업 분야 협력 확대 ▲기업 교류 촉진 ▲온라인 플랫폼을 활용한 정보 공유 및 기업의 사업 기회 창출 지원 등의 내용을 담았다. 또한 3국 대표 콘텐츠 기업들이 성공 사례를 발표하고 교류회를 통한 상호 연계망을 구축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한·중·일 문화콘텐츠산업 포럼은 3국 간 문화콘텐츠산업 교류와 협력을 확대하기 위한 협의체로 관련 정책과 정보를 공유하고 기업 간 교류를 지원하는 행사다. 2002년부터 3국이 번갈아 개최하고 있으며 코로나19로 인해 지난 2년은 비대면으로 진행했다가 3년 만에 현장 행사로 열었다. 다만 중국은 시진핑의 3연임이 확정된 전당대회 개최와 코로나19 등을 이유로 비대면으로 참석했다.&lt;br&gt;김재현 콘텐츠정책 국장은 “코로나19 이후 문화콘텐츠 산업의 영향력과 한·중·일 3국의 협력 필요성은 더욱 커졌다”며 “이번 회의가 3국 간 문화콘텐츠 교류와 협력을 더욱 강화하는 디딤돌이 되길 기대한다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 빙하기 가뜩이나 힘든데” 공인중개사협회 프롭테크업계 생존 싸움</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500173</guid>
      <pubDate>2022-10-28T19:24:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028192331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“음지 거래 양지로 끌어올리기” VS. “부동산판 ‘타다’·‘로톡’ 사태”&lt;br&gt;공인중개사법 개정안 발의로 한국공인중개사협회(한공협)와 직방, 호갱노노 등 프롭테크(기술 기반 부동산 서비스) 업계가 생존 건 싸움을 벌이고 있다.&lt;br&gt;앞서 지난 4일 더불어민주당 김병욱 의원은 한공협을 법정단체로 만들고 공인중개사가 개설 등록할 경우 협회에 의무 가입하도록 하는 내용을 중심으로 하는 공인중개사법 개정안을 대표 발의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법안에 따르면 부동산 거래 질서 확립을 위해 협회 내 윤리규정을 만들고 회원을 지도, 감독할 수 있도록 하고, 협회에 거래 질서 교란 행위 단속권도 준다. 회원이 법을 위반하면 협회가 시·도지사와 등록 관청에 행정처분을 요청할 수 있다는 것이다.&lt;!-- 그림 1355187 --&gt;이를 두고 프롭테크 업체들은 한공협에 과도한 특혜를 주는 법안이자 관련 업체의 경쟁을 제한하는 행위라고 반발하고 있다. 한 프롭테크 업계 관계자는 “약 50만명의 공인중개사 중 11만 3000여명만 가입한 협회에 과도한 특혜를 주는 법안”이라며 “독점구조가 되면서 새로운 기술과 서비스를 가진 다양한 업체들이 경쟁은커녕 아예 시장에 발도 못 붙이게 될 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;또 다른 관계자는 “기존에도 한공협이 프롭테크 업체를 상대로 여러 차례 고소, 고발을 해왔는데, 이번 개정안이 통과되면 프롭테크 업체는 생존 자체가 불가능하다”며 “회원 징계 권한 등을 이용해 회원의 업무를 방해하는 ‘제2의 로톡’, ‘제2의 타다’ 사태가 될 수 있다”고 성토했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한공협 측은 국민재산 보호를 위한 것이라고 주장한다.&lt;br&gt;지난 26일 이종혁 한공협 회장은 서울 관악구 본사에서 ‘프롭테크 업체와의 상생과 협력을 통한 부동산 시장 안정화’를 주제로 기자간담회를 열었다.&lt;!-- 그림 1355188 --&gt;이 회장은 “개업 공인중개사의 협회 가입 의무화 법안이 시행되면 국민재산을 보호할 수 있고 양질의 중개서비스를 제공할 수 있다. 또 개업 공인중개사의 전문성 강화와 직업윤리의식 고취 등의 효과를 기대할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 프롭테크 업계의 반발에 대해서는 “프롭테크 업계에 상생하자는 입장을 꾸준히 전달했다. 협력·상생안을 만들고 실질적으로 필요한 부분에 대해 회의를 통해 서로 의견을 전달해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;협회는 이날 현재 공인중개사 과실로 재산 피해가 발생하는 경우 최대 1억원 손해 배상을 하고 있는 부분을 최대 10억원까지 확대한다는 방침을 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 회장은 또 “협회의 법정단체 추진 취지는 전세 사기·중개 사고 등을 예방해 국민들의 피해를 최대한 막자는 것”이라며 “현재 공인중개사가 체결하는 거래는 전체의 60% 수준인데 법정단체로서 음지 거래를 양지로 끌어올릴 수 있어 프롭테크 업계도 이득”이라고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 빙하기 가뜩이나 힘든데” 공인중개사협회 프롭테크업계 생존 싸움</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500173</guid>
      <pubDate>2022-10-28T19:24:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028192331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“음지 거래 양지로 끌어올리기” VS. “부동산판 ‘타다’·‘로톡’ 사태”&lt;br&gt;공인중개사법 개정안 발의로 한국공인중개사협회(한공협)와 직방, 호갱노노 등 프롭테크(기술 기반 부동산 서비스) 업계가 생존 건 싸움을 벌이고 있다.&lt;br&gt;앞서 지난 4일 더불어민주당 김병욱 의원은 한공협을 법정단체로 만들고 공인중개사가 개설 등록할 경우 협회에 의무 가입하도록 하는 내용을 중심으로 하는 공인중개사법 개정안을 대표 발의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법안에 따르면 부동산 거래 질서 확립을 위해 협회 내 윤리규정을 만들고 회원을 지도, 감독할 수 있도록 하고, 협회에 거래 질서 교란 행위 단속권도 준다. 회원이 법을 위반하면 협회가 시·도지사와 등록 관청에 행정처분을 요청할 수 있다는 것이다.&lt;!-- 그림 1355187 --&gt;이를 두고 프롭테크 업체들은 한공협에 과도한 특혜를 주는 법안이자 관련 업체의 경쟁을 제한하는 행위라고 반발하고 있다. 한 프롭테크 업계 관계자는 “약 50만명의 공인중개사 중 11만 3000여명만 가입한 협회에 과도한 특혜를 주는 법안”이라며 “독점구조가 되면서 새로운 기술과 서비스를 가진 다양한 업체들이 경쟁은커녕 아예 시장에 발도 못 붙이게 될 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;또 다른 관계자는 “기존에도 한공협이 프롭테크 업체를 상대로 여러 차례 고소, 고발을 해왔는데, 이번 개정안이 통과되면 프롭테크 업체는 생존 자체가 불가능하다”며 “회원 징계 권한 등을 이용해 회원의 업무를 방해하는 ‘제2의 로톡’, ‘제2의 타다’ 사태가 될 수 있다”고 성토했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한공협 측은 국민재산 보호를 위한 것이라고 주장한다.&lt;br&gt;지난 26일 이종혁 한공협 회장은 서울 관악구 본사에서 ‘프롭테크 업체와의 상생과 협력을 통한 부동산 시장 안정화’를 주제로 기자간담회를 열었다.&lt;!-- 그림 1355188 --&gt;이 회장은 “개업 공인중개사의 협회 가입 의무화 법안이 시행되면 국민재산을 보호할 수 있고 양질의 중개서비스를 제공할 수 있다. 또 개업 공인중개사의 전문성 강화와 직업윤리의식 고취 등의 효과를 기대할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 프롭테크 업계의 반발에 대해서는 “프롭테크 업계에 상생하자는 입장을 꾸준히 전달했다. 협력·상생안을 만들고 실질적으로 필요한 부분에 대해 회의를 통해 서로 의견을 전달해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;협회는 이날 현재 공인중개사 과실로 재산 피해가 발생하는 경우 최대 1억원 손해 배상을 하고 있는 부분을 최대 10억원까지 확대한다는 방침을 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 회장은 또 “협회의 법정단체 추진 취지는 전세 사기·중개 사고 등을 예방해 국민들의 피해를 최대한 막자는 것”이라며 “현재 공인중개사가 체결하는 거래는 전체의 60% 수준인데 법정단체로서 음지 거래를 양지로 끌어올릴 수 있어 프롭테크 업계도 이득”이라고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 빙하기 가뜩이나 힘든데” 공인중개사협회 프롭테크업계 생존 싸움</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500173</guid>
      <pubDate>2022-10-28T19:24:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028192331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“음지 거래 양지로 끌어올리기” VS. “부동산판 ‘타다’·‘로톡’ 사태”&lt;br&gt;공인중개사법 개정안 발의로 한국공인중개사협회(한공협)와 직방, 호갱노노 등 프롭테크(기술 기반 부동산 서비스) 업계가 생존 건 싸움을 벌이고 있다.&lt;br&gt;앞서 지난 4일 더불어민주당 김병욱 의원은 한공협을 법정단체로 만들고 공인중개사가 개설 등록할 경우 협회에 의무 가입하도록 하는 내용을 중심으로 하는 공인중개사법 개정안을 대표 발의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법안에 따르면 부동산 거래 질서 확립을 위해 협회 내 윤리규정을 만들고 회원을 지도, 감독할 수 있도록 하고, 협회에 거래 질서 교란 행위 단속권도 준다. 회원이 법을 위반하면 협회가 시·도지사와 등록 관청에 행정처분을 요청할 수 있다는 것이다.&lt;!-- 그림 1355187 --&gt;이를 두고 프롭테크 업체들은 한공협에 과도한 특혜를 주는 법안이자 관련 업체의 경쟁을 제한하는 행위라고 반발하고 있다. 한 프롭테크 업계 관계자는 “약 50만명의 공인중개사 중 11만 3000여명만 가입한 협회에 과도한 특혜를 주는 법안”이라며 “독점구조가 되면서 새로운 기술과 서비스를 가진 다양한 업체들이 경쟁은커녕 아예 시장에 발도 못 붙이게 될 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;또 다른 관계자는 “기존에도 한공협이 프롭테크 업체를 상대로 여러 차례 고소, 고발을 해왔는데, 이번 개정안이 통과되면 프롭테크 업체는 생존 자체가 불가능하다”며 “회원 징계 권한 등을 이용해 회원의 업무를 방해하는 ‘제2의 로톡’, ‘제2의 타다’ 사태가 될 수 있다”고 성토했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한공협 측은 국민재산 보호를 위한 것이라고 주장한다.&lt;br&gt;지난 26일 이종혁 한공협 회장은 서울 관악구 본사에서 ‘프롭테크 업체와의 상생과 협력을 통한 부동산 시장 안정화’를 주제로 기자간담회를 열었다.&lt;!-- 그림 1355188 --&gt;이 회장은 “개업 공인중개사의 협회 가입 의무화 법안이 시행되면 국민재산을 보호할 수 있고 양질의 중개서비스를 제공할 수 있다. 또 개업 공인중개사의 전문성 강화와 직업윤리의식 고취 등의 효과를 기대할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 프롭테크 업계의 반발에 대해서는 “프롭테크 업계에 상생하자는 입장을 꾸준히 전달했다. 협력·상생안을 만들고 실질적으로 필요한 부분에 대해 회의를 통해 서로 의견을 전달해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;협회는 이날 현재 공인중개사 과실로 재산 피해가 발생하는 경우 최대 1억원 손해 배상을 하고 있는 부분을 최대 10억원까지 확대한다는 방침을 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 회장은 또 “협회의 법정단체 추진 취지는 전세 사기·중개 사고 등을 예방해 국민들의 피해를 최대한 막자는 것”이라며 “현재 공인중개사가 체결하는 거래는 전체의 60% 수준인데 법정단체로서 음지 거래를 양지로 끌어올릴 수 있어 프롭테크 업계도 이득”이라고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스투시·구찌 ‘짝퉁’ 의혹…개인 판매자도 당한 ‘방조 시스템’ [명품톡+]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500174</guid>
      <pubDate>2022-10-28T20:18:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028200654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;개인 판매자 시대, 업체의 책임감 ↑&lt;br /&gt;플랫폼간 검증 이어지며 가품 논란 연이어 터져&lt;br /&gt;“구조적 문제” vs “과한 라인업”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355189 --&gt;클릭 한 번으로 명품을 집에 들일 수 있는 시대, 플랫폼은 각광받지만 소비자를 만족시키려면 책임을 다해야 한다.&lt;br&gt;명품 플랫폼 앞에는 여러 과제가 놓여 있다. 명품 브랜드 본사와 직접 계약하는 것이 아니라 일선 판매자들의 제품을 브랜드에 연계하는 구조에서 오는 기질적 문제를 해결해야 한다. 최근 발란은 또 가품 판매 의혹에 휩싸였다. 네이버 크림에서 발란 판매 스투시 후드가 진품이 아니라고 판정하면서다. 명품 플랫폼 대부분이 가품 논란에 휩싸였던 점에서, 구조적 문제를 해결할 필요가 있다는 조언이 나온다.&lt;br&gt;28일 업계에 따르면 발란이 또다시 가품 논란에 휘말리면서 병행수입 커뮤니티에서도 사측의 제품 검수 시스템에 대한 의문이 나온다. 업계 관계자들은 가품 시비로 곤욕을 치르면서도 같은 문제가 반복되는 인식을 준다는 점에서 관리가 제대로 되고 있지 않다고 입을 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이달 22일과 7일 두 차례에 걸쳐 자신을 판매자로 소개한 A씨의 글이 온라인 블로그에 올라왔다. 주장을 종합하면 지난달 발란을 통해 해외에서 구매한 스투시 후드 제품의 사이즈가 작았다. 이 때문에 A씨는 발란에 반품하려 했지만 배송비가 8만원이라 포기했다고 주장했다.&lt;br&gt;이후 크림을 통해 판매하려 했지만 가품 판정을 받았다. A씨는 “발란 짝퉁 키워드를 검색하면 짝퉁 판매시 200% 환불한다고 해 믿었다. 너무 속상하다. 가품이라 페널티로 5만 1000원을 물었다”고 토로했다. A씨가 공개한 화면에는 입고 후 검수 불합격으로 거래는 불가하다는 문구가 보인다. 불합격 사유는 가품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 이후 추가 글을 통해 크림에서 받은 메시지를 공개했다. 크림은 “한정판 중개 플랫폼으로 가품 거래에 단호한 조치를 취하고 있다. 가품으로 판정된 상품은 수사기관 제출 및 압수 등의 사유로 반환되지 않을 수 있다”고 안내했다. &lt;br&gt;구체적으로 메인 라벨, 케어 라벨, 내부 라벨의 퀄리티가 정품과 달랐다. 소명은 판매자가 해야 한다. 소명자료를 확인한 후에야 페널티가 취소되고 상품이 반송되며 이용 정지가 풀린다. 발란을 믿고 구매한 A씨가 직접 크림에 가품에 대한 입장을 소명해야 하는 처지가 된 것이다.&lt;br&gt;이 같은 내용을 전달받은 발란은 “내부 협의 후 다시 안내하겠다”고 밝혔다. A씨는 크림에 발란에서 구매해 정품인줄 알았다며 발란 측으로부터 매출 전표를 받아 소명자료를 냈다. 크림은 다음날 제품을 돌돌려줬다. 크림의 설명대로 스투시 정품과 달리 스타일 번호가 달랐다.&lt;br&gt;다만 발란은 A씨의 문제 제기 후에도 상품을 그대로 노출했다. A씨는 발란에 제품을 보냈고, 200% 환불을 요구했지만 아직 답을 받지 못했다고 전했다. A씨는 “화가 나고 사기당한 느낌이라 약 한 달 정도의 시간이 너무 답답하고 힘들었다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 30만원대 초반에 이 후드를 구매했으므로, 발란의 정책대로라면 약 60만원을 받아야 한다.&lt;br&gt;A씨의 글에 자신 역시 명품 감정원에서 가품이라고 판정받았다는 주장도 올라왔다. B씨는 177만원의 구찌 가방을 구매했지만 감정원에서 진품이 아니라고 했다며, 발란에 보내려니 신뢰가 가지 않는다고 털어놨다. B씨는 녹취록 등을 갖고 있다며 A씨에게 전달 의사를 밝혔으나 이후의 일은 아직 전해지지 않았다.&lt;br&gt;업계에서는 플랫폼의 구조 특성상 불가피한 일이라는 반박도 나온다. 업계 관계자는 “문제를 없애려면 직접 계약해야 하는데 일반 명품 브랜드들은 그렇게 하지 않기 때문에 어쩔 수 없는 문제다”라고 토로했다.&lt;br&gt;다만 관계자는 “그럼 플랫폼에서 더 적극적으로 검수하고 욕심을 버려야 한다”며 “무작정 명품을 많이 들이다 보니 이 같은 일도 있는 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스투시·구찌 ‘짝퉁’ 의혹…개인 판매자도 당한 ‘방조 시스템’ [명품톡+]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500174</guid>
      <pubDate>2022-10-28T20:18:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028200654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;개인 판매자 시대, 업체의 책임감 ↑&lt;br /&gt;플랫폼간 검증 이어지며 가품 논란 연이어 터져&lt;br /&gt;“구조적 문제” vs “과한 라인업”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355189 --&gt;클릭 한 번으로 명품을 집에 들일 수 있는 시대, 플랫폼은 각광받지만 소비자를 만족시키려면 책임을 다해야 한다.&lt;br&gt;명품 플랫폼 앞에는 여러 과제가 놓여 있다. 명품 브랜드 본사와 직접 계약하는 것이 아니라 일선 판매자들의 제품을 브랜드에 연계하는 구조에서 오는 기질적 문제를 해결해야 한다. 최근 발란은 또 가품 판매 의혹에 휩싸였다. 네이버 크림에서 발란 판매 스투시 후드가 진품이 아니라고 판정하면서다. 명품 플랫폼 대부분이 가품 논란에 휩싸였던 점에서, 구조적 문제를 해결할 필요가 있다는 조언이 나온다.&lt;br&gt;28일 업계에 따르면 발란이 또다시 가품 논란에 휘말리면서 병행수입 커뮤니티에서도 사측의 제품 검수 시스템에 대한 의문이 나온다. 업계 관계자들은 가품 시비로 곤욕을 치르면서도 같은 문제가 반복되는 인식을 준다는 점에서 관리가 제대로 되고 있지 않다고 입을 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이달 22일과 7일 두 차례에 걸쳐 자신을 판매자로 소개한 A씨의 글이 온라인 블로그에 올라왔다. 주장을 종합하면 지난달 발란을 통해 해외에서 구매한 스투시 후드 제품의 사이즈가 작았다. 이 때문에 A씨는 발란에 반품하려 했지만 배송비가 8만원이라 포기했다고 주장했다.&lt;br&gt;이후 크림을 통해 판매하려 했지만 가품 판정을 받았다. A씨는 “발란 짝퉁 키워드를 검색하면 짝퉁 판매시 200% 환불한다고 해 믿었다. 너무 속상하다. 가품이라 페널티로 5만 1000원을 물었다”고 토로했다. A씨가 공개한 화면에는 입고 후 검수 불합격으로 거래는 불가하다는 문구가 보인다. 불합격 사유는 가품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 이후 추가 글을 통해 크림에서 받은 메시지를 공개했다. 크림은 “한정판 중개 플랫폼으로 가품 거래에 단호한 조치를 취하고 있다. 가품으로 판정된 상품은 수사기관 제출 및 압수 등의 사유로 반환되지 않을 수 있다”고 안내했다. &lt;br&gt;구체적으로 메인 라벨, 케어 라벨, 내부 라벨의 퀄리티가 정품과 달랐다. 소명은 판매자가 해야 한다. 소명자료를 확인한 후에야 페널티가 취소되고 상품이 반송되며 이용 정지가 풀린다. 발란을 믿고 구매한 A씨가 직접 크림에 가품에 대한 입장을 소명해야 하는 처지가 된 것이다.&lt;br&gt;이 같은 내용을 전달받은 발란은 “내부 협의 후 다시 안내하겠다”고 밝혔다. A씨는 크림에 발란에서 구매해 정품인줄 알았다며 발란 측으로부터 매출 전표를 받아 소명자료를 냈다. 크림은 다음날 제품을 돌돌려줬다. 크림의 설명대로 스투시 정품과 달리 스타일 번호가 달랐다.&lt;br&gt;다만 발란은 A씨의 문제 제기 후에도 상품을 그대로 노출했다. A씨는 발란에 제품을 보냈고, 200% 환불을 요구했지만 아직 답을 받지 못했다고 전했다. A씨는 “화가 나고 사기당한 느낌이라 약 한 달 정도의 시간이 너무 답답하고 힘들었다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 30만원대 초반에 이 후드를 구매했으므로, 발란의 정책대로라면 약 60만원을 받아야 한다.&lt;br&gt;A씨의 글에 자신 역시 명품 감정원에서 가품이라고 판정받았다는 주장도 올라왔다. B씨는 177만원의 구찌 가방을 구매했지만 감정원에서 진품이 아니라고 했다며, 발란에 보내려니 신뢰가 가지 않는다고 털어놨다. B씨는 녹취록 등을 갖고 있다며 A씨에게 전달 의사를 밝혔으나 이후의 일은 아직 전해지지 않았다.&lt;br&gt;업계에서는 플랫폼의 구조 특성상 불가피한 일이라는 반박도 나온다. 업계 관계자는 “문제를 없애려면 직접 계약해야 하는데 일반 명품 브랜드들은 그렇게 하지 않기 때문에 어쩔 수 없는 문제다”라고 토로했다.&lt;br&gt;다만 관계자는 “그럼 플랫폼에서 더 적극적으로 검수하고 욕심을 버려야 한다”며 “무작정 명품을 많이 들이다 보니 이 같은 일도 있는 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스투시·구찌 ‘짝퉁’ 의혹…개인 판매자도 당한 ‘방조 시스템’ [명품톡+]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500174</guid>
      <pubDate>2022-10-28T20:18:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028200654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;개인 판매자 시대, 업체의 책임감 ↑&lt;br /&gt;플랫폼간 검증 이어지며 가품 논란 연이어 터져&lt;br /&gt;“구조적 문제” vs “과한 라인업”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355189 --&gt;클릭 한 번으로 명품을 집에 들일 수 있는 시대, 플랫폼은 각광받지만 소비자를 만족시키려면 책임을 다해야 한다.&lt;br&gt;명품 플랫폼 앞에는 여러 과제가 놓여 있다. 명품 브랜드 본사와 직접 계약하는 것이 아니라 일선 판매자들의 제품을 브랜드에 연계하는 구조에서 오는 기질적 문제를 해결해야 한다. 최근 발란은 또 가품 판매 의혹에 휩싸였다. 네이버 크림에서 발란 판매 스투시 후드가 진품이 아니라고 판정하면서다. 명품 플랫폼 대부분이 가품 논란에 휩싸였던 점에서, 구조적 문제를 해결할 필요가 있다는 조언이 나온다.&lt;br&gt;28일 업계에 따르면 발란이 또다시 가품 논란에 휘말리면서 병행수입 커뮤니티에서도 사측의 제품 검수 시스템에 대한 의문이 나온다. 업계 관계자들은 가품 시비로 곤욕을 치르면서도 같은 문제가 반복되는 인식을 준다는 점에서 관리가 제대로 되고 있지 않다고 입을 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이달 22일과 7일 두 차례에 걸쳐 자신을 판매자로 소개한 A씨의 글이 온라인 블로그에 올라왔다. 주장을 종합하면 지난달 발란을 통해 해외에서 구매한 스투시 후드 제품의 사이즈가 작았다. 이 때문에 A씨는 발란에 반품하려 했지만 배송비가 8만원이라 포기했다고 주장했다.&lt;br&gt;이후 크림을 통해 판매하려 했지만 가품 판정을 받았다. A씨는 “발란 짝퉁 키워드를 검색하면 짝퉁 판매시 200% 환불한다고 해 믿었다. 너무 속상하다. 가품이라 페널티로 5만 1000원을 물었다”고 토로했다. A씨가 공개한 화면에는 입고 후 검수 불합격으로 거래는 불가하다는 문구가 보인다. 불합격 사유는 가품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 이후 추가 글을 통해 크림에서 받은 메시지를 공개했다. 크림은 “한정판 중개 플랫폼으로 가품 거래에 단호한 조치를 취하고 있다. 가품으로 판정된 상품은 수사기관 제출 및 압수 등의 사유로 반환되지 않을 수 있다”고 안내했다. &lt;br&gt;구체적으로 메인 라벨, 케어 라벨, 내부 라벨의 퀄리티가 정품과 달랐다. 소명은 판매자가 해야 한다. 소명자료를 확인한 후에야 페널티가 취소되고 상품이 반송되며 이용 정지가 풀린다. 발란을 믿고 구매한 A씨가 직접 크림에 가품에 대한 입장을 소명해야 하는 처지가 된 것이다.&lt;br&gt;이 같은 내용을 전달받은 발란은 “내부 협의 후 다시 안내하겠다”고 밝혔다. A씨는 크림에 발란에서 구매해 정품인줄 알았다며 발란 측으로부터 매출 전표를 받아 소명자료를 냈다. 크림은 다음날 제품을 돌돌려줬다. 크림의 설명대로 스투시 정품과 달리 스타일 번호가 달랐다.&lt;br&gt;다만 발란은 A씨의 문제 제기 후에도 상품을 그대로 노출했다. A씨는 발란에 제품을 보냈고, 200% 환불을 요구했지만 아직 답을 받지 못했다고 전했다. A씨는 “화가 나고 사기당한 느낌이라 약 한 달 정도의 시간이 너무 답답하고 힘들었다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 30만원대 초반에 이 후드를 구매했으므로, 발란의 정책대로라면 약 60만원을 받아야 한다.&lt;br&gt;A씨의 글에 자신 역시 명품 감정원에서 가품이라고 판정받았다는 주장도 올라왔다. B씨는 177만원의 구찌 가방을 구매했지만 감정원에서 진품이 아니라고 했다며, 발란에 보내려니 신뢰가 가지 않는다고 털어놨다. B씨는 녹취록 등을 갖고 있다며 A씨에게 전달 의사를 밝혔으나 이후의 일은 아직 전해지지 않았다.&lt;br&gt;업계에서는 플랫폼의 구조 특성상 불가피한 일이라는 반박도 나온다. 업계 관계자는 “문제를 없애려면 직접 계약해야 하는데 일반 명품 브랜드들은 그렇게 하지 않기 때문에 어쩔 수 없는 문제다”라고 토로했다.&lt;br&gt;다만 관계자는 “그럼 플랫폼에서 더 적극적으로 검수하고 욕심을 버려야 한다”며 “무작정 명품을 많이 들이다 보니 이 같은 일도 있는 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제 한파 온다는데…왜 배터리만 뜨거울까[오경진의 전기차 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500176</guid>
      <pubDate>2022-10-28T20:51:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019210057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351664 --&gt;삼성전자, SK하이닉스 등 국가대표 기업들의 3분기 실적이 곤두박질쳤다. 아예 적자로 전환한 회사들도 부지기수다. 경제에 한파가 찾아오고 있는 모양새다. 하지만 유일하게 ‘뜨거운’ 업종이 있었으니, 바로 배터리다. 어려운 시장 환경에서도 기록적인 실적을 거두며 ‘불황 속 호황’을 누리고 있다.&lt;br&gt;최근 LG에너지솔루션이 3분기 실적을 발표하면서 올해 매출액 목표를 올려잡은 것은 더욱 굳건해진 이차전지 산업의 위용을 잘 보여주는 장면이다. LG에너지솔루션은 종전 22조원에서 25조원으로 목표를 높였다. 올 1~3분기 누적 영업이익은 9700억원에 달해, 배터리 단일 사업만으로도 ‘영업익 1조원’ 돌파가 확실시되고 있다.&lt;br&gt;삼성SDI도 3분기 기준 매출 5조 3680억원, 영업이익 5659억원으로 각각 ‘사상 최초’의 성적을 달성했다. SK온은 다음달 3일 모기업 SK이노베이션의 실적과 함께 발표될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어느새 2200대로 내려앉은 코스피 속에서도 배터리주는 꾸준히 상승세를 기록하고 있다. 지난 3개월간 LG에너지솔루션과 삼성SDI의 주가 상승률은 약 30% 후반대로 고공행진하고 있다. 다만 정유사인 모기업을 두고 있는 SK온의 경우 ‘복합기업 디스카운트’로 인해 이런 효과를 누리고 있진 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;자동차는 꺾여도 전기차는 올라간다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“높은 수준으로 형성됐던 전반적인 자동차 수요 전망치는 인플레이션과 금리 인상 등으로 내년부터는 하향될 것으로 보입니다. 하지만 전기차는 오히려 상향 조정되고 있습니다.”&lt;br&gt;LG에너지솔루션 고위 관계자가 이번 실적 컨퍼런스콜에서 한 말이다. 경기침체 속 자동차 수요는 줄겠지만, 일부분인 전기차만 놓고 보면 오히려 수요가 커질 것이라는 분석이다. 경제 한파 속 배터리만 유독 뜨거운 핵심적인 이유이기도 하다. 여전히 한국 배터리 회사들이 쟁여놓은 수주잔고는 탄탄하다. 삼성SDI는 “4분기 중대형 전지는 전통적 성수기 효과를 바탕으로 판매 증가가 예상된다”면서 “자동차 전지는 연말 수요 증가와 더불어 신규 모델 출시 등으로 판매가 확대될 것”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1341199 --&gt;그러나 이런 호조의 수혜는 K배터리만의 전유물이 아니다. 한국과 배터리 패권을 놓고 피 튀기는 경쟁을 펼치는 중국 배터리 메이저들도 호실적을 내고 있다. 세계 1위인 중국 CATL은 올 3분기 매출액이 지난해 같은 기간보다 3배 이상 늘었다고 공시했다. EVE와 궈쉬안도 각각 같은 기간 전년 동기보다 91%, 166% 이상 급성장했다고 밝혔다. 미국이 인플레이션 감축법(IRA)으로 중국 배터리사들을 옥죄고 있지만, 유럽(궈쉬안·독일)이나 동남아시아(CATL·인도네시아) 등을 노리며 사업 영토를 확장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“전기차, 만만치 않네”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전기차 시장이 이렇게까지 클 거라고는 미처 예상하지 못했던 완성차 회사들도 속속 공격적인 투자에 나서고 있다. 로이터의 최근 보도에 따르면 ‘전동화 후발주자’ 도요타는 최근 전기차용 플랫폼을 원점에서 다시 개발하기 위해 ‘비즈니스 리뷰’(BR)라는 조직을 신설했다. 전기차 ‘bZ4X’의 품질 불량 이슈를 되짚고 반성한 뒤 본격적인 전기차 경쟁에 나서겠다는 포부를 밝힌 것이라고 할 수 있다. 메르세데스벤츠도 전동화 전략의 슬로건을 ‘일렉트릭 퍼스트’에서 ‘일렉트릭 온리’로 바꾼 바 있다. 이에 대해 벤츠 관계자는 “단순히 전기차를 우선시한다는 걸 넘어서 전기차만 개발하겠다는 것으로 전동화의 속도와 강도를 크게 강화시킨 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1338541 --&gt;그럼에도 마냥 신나 있기만 할 수 있는 상황은 아니다. 감당할 수 없는 물가 상승이 지속되면 전기차의 수요 역시 둔화할 수 있어서다. 테슬라는 올 3분기 차량 재고가 2만대 이상 남겼으며, 미국의 한 전기차 전문매체는 “테슬라의 최근 수주잔고가 29만 3000대로 올해 처음으로 30만대 밑으로 떨어졌다”고 보도했다. 이 매체는 “이런 이유 때문에 테슬라가 최근 중국 내 ‘모델3’과 ‘모델Y’의 가격을 5~9% 정도 인하한 것”이라고 분석했다.&lt;!-- 그림 1350438 --&gt;배터리업계 관계자는 “이는 단순히 수요가 줄어든 게 아니라 물류 차질의 영향이었을 수도 있다”면서 “물론 일부 전기차 판매가 둔화할 가능성을 염두에 두고 추이를 면밀히 관찰할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제 한파 온다는데…왜 배터리만 뜨거울까[오경진의 전기차 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500176</guid>
      <pubDate>2022-10-28T20:51:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019210057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351664 --&gt;삼성전자, SK하이닉스 등 국가대표 기업들의 3분기 실적이 곤두박질쳤다. 아예 적자로 전환한 회사들도 부지기수다. 경제에 한파가 찾아오고 있는 모양새다. 하지만 유일하게 ‘뜨거운’ 업종이 있었으니, 바로 배터리다. 어려운 시장 환경에서도 기록적인 실적을 거두며 ‘불황 속 호황’을 누리고 있다.&lt;br&gt;최근 LG에너지솔루션이 3분기 실적을 발표하면서 올해 매출액 목표를 올려잡은 것은 더욱 굳건해진 이차전지 산업의 위용을 잘 보여주는 장면이다. LG에너지솔루션은 종전 22조원에서 25조원으로 목표를 높였다. 올 1~3분기 누적 영업이익은 9700억원에 달해, 배터리 단일 사업만으로도 ‘영업익 1조원’ 돌파가 확실시되고 있다.&lt;br&gt;삼성SDI도 3분기 기준 매출 5조 3680억원, 영업이익 5659억원으로 각각 ‘사상 최초’의 성적을 달성했다. SK온은 다음달 3일 모기업 SK이노베이션의 실적과 함께 발표될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어느새 2200대로 내려앉은 코스피 속에서도 배터리주는 꾸준히 상승세를 기록하고 있다. 지난 3개월간 LG에너지솔루션과 삼성SDI의 주가 상승률은 약 30% 후반대로 고공행진하고 있다. 다만 정유사인 모기업을 두고 있는 SK온의 경우 ‘복합기업 디스카운트’로 인해 이런 효과를 누리고 있진 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;자동차는 꺾여도 전기차는 올라간다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“높은 수준으로 형성됐던 전반적인 자동차 수요 전망치는 인플레이션과 금리 인상 등으로 내년부터는 하향될 것으로 보입니다. 하지만 전기차는 오히려 상향 조정되고 있습니다.”&lt;br&gt;LG에너지솔루션 고위 관계자가 이번 실적 컨퍼런스콜에서 한 말이다. 경기침체 속 자동차 수요는 줄겠지만, 일부분인 전기차만 놓고 보면 오히려 수요가 커질 것이라는 분석이다. 경제 한파 속 배터리만 유독 뜨거운 핵심적인 이유이기도 하다. 여전히 한국 배터리 회사들이 쟁여놓은 수주잔고는 탄탄하다. 삼성SDI는 “4분기 중대형 전지는 전통적 성수기 효과를 바탕으로 판매 증가가 예상된다”면서 “자동차 전지는 연말 수요 증가와 더불어 신규 모델 출시 등으로 판매가 확대될 것”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1341199 --&gt;그러나 이런 호조의 수혜는 K배터리만의 전유물이 아니다. 한국과 배터리 패권을 놓고 피 튀기는 경쟁을 펼치는 중국 배터리 메이저들도 호실적을 내고 있다. 세계 1위인 중국 CATL은 올 3분기 매출액이 지난해 같은 기간보다 3배 이상 늘었다고 공시했다. EVE와 궈쉬안도 각각 같은 기간 전년 동기보다 91%, 166% 이상 급성장했다고 밝혔다. 미국이 인플레이션 감축법(IRA)으로 중국 배터리사들을 옥죄고 있지만, 유럽(궈쉬안·독일)이나 동남아시아(CATL·인도네시아) 등을 노리며 사업 영토를 확장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“전기차, 만만치 않네”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전기차 시장이 이렇게까지 클 거라고는 미처 예상하지 못했던 완성차 회사들도 속속 공격적인 투자에 나서고 있다. 로이터의 최근 보도에 따르면 ‘전동화 후발주자’ 도요타는 최근 전기차용 플랫폼을 원점에서 다시 개발하기 위해 ‘비즈니스 리뷰’(BR)라는 조직을 신설했다. 전기차 ‘bZ4X’의 품질 불량 이슈를 되짚고 반성한 뒤 본격적인 전기차 경쟁에 나서겠다는 포부를 밝힌 것이라고 할 수 있다. 메르세데스벤츠도 전동화 전략의 슬로건을 ‘일렉트릭 퍼스트’에서 ‘일렉트릭 온리’로 바꾼 바 있다. 이에 대해 벤츠 관계자는 “단순히 전기차를 우선시한다는 걸 넘어서 전기차만 개발하겠다는 것으로 전동화의 속도와 강도를 크게 강화시킨 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1338541 --&gt;그럼에도 마냥 신나 있기만 할 수 있는 상황은 아니다. 감당할 수 없는 물가 상승이 지속되면 전기차의 수요 역시 둔화할 수 있어서다. 테슬라는 올 3분기 차량 재고가 2만대 이상 남겼으며, 미국의 한 전기차 전문매체는 “테슬라의 최근 수주잔고가 29만 3000대로 올해 처음으로 30만대 밑으로 떨어졌다”고 보도했다. 이 매체는 “이런 이유 때문에 테슬라가 최근 중국 내 ‘모델3’과 ‘모델Y’의 가격을 5~9% 정도 인하한 것”이라고 분석했다.&lt;!-- 그림 1350438 --&gt;배터리업계 관계자는 “이는 단순히 수요가 줄어든 게 아니라 물류 차질의 영향이었을 수도 있다”면서 “물론 일부 전기차 판매가 둔화할 가능성을 염두에 두고 추이를 면밀히 관찰할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제 한파 온다는데…왜 배터리만 뜨거울까[오경진의 전기차 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500176</guid>
      <pubDate>2022-10-28T20:51:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019210057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351664 --&gt;삼성전자, SK하이닉스 등 국가대표 기업들의 3분기 실적이 곤두박질쳤다. 아예 적자로 전환한 회사들도 부지기수다. 경제에 한파가 찾아오고 있는 모양새다. 하지만 유일하게 ‘뜨거운’ 업종이 있었으니, 바로 배터리다. 어려운 시장 환경에서도 기록적인 실적을 거두며 ‘불황 속 호황’을 누리고 있다.&lt;br&gt;최근 LG에너지솔루션이 3분기 실적을 발표하면서 올해 매출액 목표를 올려잡은 것은 더욱 굳건해진 이차전지 산업의 위용을 잘 보여주는 장면이다. LG에너지솔루션은 종전 22조원에서 25조원으로 목표를 높였다. 올 1~3분기 누적 영업이익은 9700억원에 달해, 배터리 단일 사업만으로도 ‘영업익 1조원’ 돌파가 확실시되고 있다.&lt;br&gt;삼성SDI도 3분기 기준 매출 5조 3680억원, 영업이익 5659억원으로 각각 ‘사상 최초’의 성적을 달성했다. SK온은 다음달 3일 모기업 SK이노베이션의 실적과 함께 발표될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어느새 2200대로 내려앉은 코스피 속에서도 배터리주는 꾸준히 상승세를 기록하고 있다. 지난 3개월간 LG에너지솔루션과 삼성SDI의 주가 상승률은 약 30% 후반대로 고공행진하고 있다. 다만 정유사인 모기업을 두고 있는 SK온의 경우 ‘복합기업 디스카운트’로 인해 이런 효과를 누리고 있진 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;자동차는 꺾여도 전기차는 올라간다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“높은 수준으로 형성됐던 전반적인 자동차 수요 전망치는 인플레이션과 금리 인상 등으로 내년부터는 하향될 것으로 보입니다. 하지만 전기차는 오히려 상향 조정되고 있습니다.”&lt;br&gt;LG에너지솔루션 고위 관계자가 이번 실적 컨퍼런스콜에서 한 말이다. 경기침체 속 자동차 수요는 줄겠지만, 일부분인 전기차만 놓고 보면 오히려 수요가 커질 것이라는 분석이다. 경제 한파 속 배터리만 유독 뜨거운 핵심적인 이유이기도 하다. 여전히 한국 배터리 회사들이 쟁여놓은 수주잔고는 탄탄하다. 삼성SDI는 “4분기 중대형 전지는 전통적 성수기 효과를 바탕으로 판매 증가가 예상된다”면서 “자동차 전지는 연말 수요 증가와 더불어 신규 모델 출시 등으로 판매가 확대될 것”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1341199 --&gt;그러나 이런 호조의 수혜는 K배터리만의 전유물이 아니다. 한국과 배터리 패권을 놓고 피 튀기는 경쟁을 펼치는 중국 배터리 메이저들도 호실적을 내고 있다. 세계 1위인 중국 CATL은 올 3분기 매출액이 지난해 같은 기간보다 3배 이상 늘었다고 공시했다. EVE와 궈쉬안도 각각 같은 기간 전년 동기보다 91%, 166% 이상 급성장했다고 밝혔다. 미국이 인플레이션 감축법(IRA)으로 중국 배터리사들을 옥죄고 있지만, 유럽(궈쉬안·독일)이나 동남아시아(CATL·인도네시아) 등을 노리며 사업 영토를 확장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“전기차, 만만치 않네”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전기차 시장이 이렇게까지 클 거라고는 미처 예상하지 못했던 완성차 회사들도 속속 공격적인 투자에 나서고 있다. 로이터의 최근 보도에 따르면 ‘전동화 후발주자’ 도요타는 최근 전기차용 플랫폼을 원점에서 다시 개발하기 위해 ‘비즈니스 리뷰’(BR)라는 조직을 신설했다. 전기차 ‘bZ4X’의 품질 불량 이슈를 되짚고 반성한 뒤 본격적인 전기차 경쟁에 나서겠다는 포부를 밝힌 것이라고 할 수 있다. 메르세데스벤츠도 전동화 전략의 슬로건을 ‘일렉트릭 퍼스트’에서 ‘일렉트릭 온리’로 바꾼 바 있다. 이에 대해 벤츠 관계자는 “단순히 전기차를 우선시한다는 걸 넘어서 전기차만 개발하겠다는 것으로 전동화의 속도와 강도를 크게 강화시킨 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1338541 --&gt;그럼에도 마냥 신나 있기만 할 수 있는 상황은 아니다. 감당할 수 없는 물가 상승이 지속되면 전기차의 수요 역시 둔화할 수 있어서다. 테슬라는 올 3분기 차량 재고가 2만대 이상 남겼으며, 미국의 한 전기차 전문매체는 “테슬라의 최근 수주잔고가 29만 3000대로 올해 처음으로 30만대 밑으로 떨어졌다”고 보도했다. 이 매체는 “이런 이유 때문에 테슬라가 최근 중국 내 ‘모델3’과 ‘모델Y’의 가격을 5~9% 정도 인하한 것”이라고 분석했다.&lt;!-- 그림 1350438 --&gt;배터리업계 관계자는 “이는 단순히 수요가 줄어든 게 아니라 물류 차질의 영향이었을 수도 있다”면서 “물론 일부 전기차 판매가 둔화할 가능성을 염두에 두고 추이를 면밀히 관찰할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이상화 절친’ 고다이라, 日동계올림픽 유치 협조 요청 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500183</guid>
      <pubDate>2022-10-28T21:47:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/02/20/SSI_20220220072340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1274472 --&gt;‘빙속 여제’ 이상화(33)의 절친으로 국내에도 친숙한 일본 스피드스케이팅 스타 고다이라 나오(36)가 일본 스포츠 당국이 추진하는 삿포로 동계 올림픽 유치 활동에 참여하지 않겠다고 선언했다.&lt;br&gt;고다이라는 지난 27일 현역 은퇴 기자회견에서 “삿포로 올림픽에 관해서는 일단 제쳐놓고 있는 상황”이라며 일본올림픽위원회(JOC)의 삿포로 동계 올림픽 유치 활동 참여 요청에 거부 의사를 분명히 했다.&lt;br&gt;고다이라는 “(JOC로부터) 일본 동계 스포츠를 상징하는 선수로서 삿포로 올림픽 유치를 위해 나서 달라는 요청을 받았지만, 스포츠의 순수한 즐거움을 나 자신이 다시 한번 생각해 보고 싶은 대목이 있다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고다이라는 동계 올림픽에 4차례 출전해 금메달 1개(평창 올림픽), 은메달 2개를 획득했다.&lt;br&gt;고다이라는 “올림픽은 스포츠를 하는 사람들에게도 그것을 뒷받침하는 사람들에게도, 보는 사람들에게도 좋은 것이어야 한다”며 “(특정한 목적에) 이용되고 싶지 않다는 생각을 갖고 있다”고 강조했다. “스포츠를 지원하는 사람들이 정말로 진지하게 스포츠를 다뤄주기를 바란다”고도 했다.&lt;br&gt;고다이라의 이러한 입장에는 지난해 치러진 2020 도쿄 올림픽 관련 부정비리가 결정적 영향을 미친 것으로 보인다. 현재 일본에서는 도쿄 올림픽 이권을 둘러싸고 대회 조직위원회 간부와 기업들 사이에 뇌물이 오간 사실이 드러나 검찰이 대대적인 수사를 벌이고 있다. &lt;!-- 그림 1272573 --&gt;고다이라의 발언에 대해 소셜미디어에는 “이것이 진정한 올림픽 선수의 인식”, “자신의 생각을 확실하고 정확하게 표현하는 총명함을 갖춘 선수” 등 찬사가 이어졌다.&lt;br&gt;고다이라는 2018 평창동계올림픽 여자 500ｍ에서 라이벌 이상화를 제치고 금메달을 목에 걸었다. 당시 고다이라가 눈물을 흘리는 이상화를 위로하며 안아주는 장면이 큰 감동을 자아냈다.&lt;br&gt;고다이라는 이날 회견에서 “봉우리와 계곡이 있는 롤러코스터 같았다. 많은 사람들이 저를 지지해줘 항상 앞을 보고 나아갈 수 있었다”고 말했다. 앞으로 모교인 신슈대학에서 특임 교수로 후진 양성에 힘쓸 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>키움, LG 꺾고 3년 만에 한국시리즈 진출…MVP 이정후</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500184</guid>
      <pubDate>2022-10-28T22:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028220924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355195 --&gt;키움 히어로즈가 LG 트윈스를 제압하고 3년 만에 프로야구 한국시리즈(KS·7전 4승제)에 진출했다.&lt;br&gt;키움은 28일 서울 고척스카이돔에서 끝난 2022 한국프로야구 KBO 포스트시즌 플레이오프(PO·5전 3승제) 4차전에서 역전 솔로 홈런과 적시타로 2타점을 올린 야시엘 푸이그의 맹타를 앞세워 LG를 4-1로 눌렀다. 푸이그는 4차전의 최우수선수(MVP)로 선정됐다. 선발 투수 타일러 애플러도 6이닝 1실점 호투를 펼쳐 승리에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;이로써 1차전 패배 후 내리 3연승을 거둔 키움은 2014년과 2019년에 이어 통산 세 번째로 한국시리즈에 진출해 2008년 창단 이래 구단 첫 번째 우승 도전에 나선다. 반면 2002년 이후 20년 만에 한국시리즈 진출을 노렸던 LG의 꿈은 좌절됐다.&lt;!-- 그림 1355196 --&gt;포스트시즌 MVP는 키움의 이정후에게 돌아갔다. 이번 시리즈 4경기에서 타율 0.500(16타수 8안타)을 기록하고 2타점을 일궈낸 이정후는 기자단 투표 79표 가운데 54.4%인 43표를 얻었다. 2019년 SK 와이번스와의 PO에서 타율 0.533(15타수 8안타) 3타점 활약으로 시리즈 MVP를 가져왔던 이정후는 3년 만에 다시 팀을 한국시리즈로 이끌고 똑같은 상을 받았다. 상금은 300만원. 푸이그가 24표로 차점자였고, 김재웅이 10표를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정규리그 1위 SSG 랜더스와 키움이 격돌하는 한국시리즈 1차전은 11월 1일 열린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 플랫폼과 혁신 자율주행 두 날개…전통의 GM, 테슬라에 설욕할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500185</guid>
      <pubDate>2022-10-28T22:38:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028223625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355200 --&gt;제2차 세계대전 이후 자동차 산업이 폭발적으로 성장하던 1950년대. 미국에는 이런 말이 유행했었다. ‘제너럴모터스(GM)에 좋은 게 미국에도 좋은 것이다.’ 픽업트럭, 스포츠유틸리티차(SUV) 등을 유행시키며 미국을 ‘자동차 왕국’으로 이끈 GM의 전성시대를 상징하는 말이다.&lt;br&gt;그러나 전기차 시대를 맞아 사정은 크게 달라진다. GM의 시가총액은 약 556억 달러(80조원), 전기차만 만드는 신진 테슬라(7053억 달러)에 따라잡힌 정도가 아니라 비교가 민망할 정도로 차이가 크게 벌어졌다. 그런데도 GM을 이끄는 메리 바라 회장은 “3년 내 테슬라를 꺾겠다”고 말한다. 근거가 있는 자신감일까.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;유연한 플랫폼 얼티엄과 ‘핸즈프리’ 자율주행 ‘크루즈’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1997년 글로벌 GM에 합류한 뒤 다양한 연구개발(R&amp;amp;D) 프로젝트를 주도했던 브라이언 맥머레이 GM 한국연구개발법인(GMTCK) 사장은 지난 28일 대구 국제모빌리티엑스포 현장에서 열린 간담회에서 “우리는 이 목표를 강하게 확신하고 있다”고 강조했다. 효율성과 유연성을 강점으로 하는 전기차 전용 플랫폼 ‘얼티엄’과 혁신적인 자율주행 시스템 ‘크루즈’를 기반으로 게임의 판도를 뒤집을 수 있다는 확신이다.&lt;br&gt;“얼티엄의 강점은 뛰어난 범용성입니다. 소프트웨어 플랫폼 ‘얼티파이’까지 결합시켰죠. 소형부터 대형까지, 개개인의 생활에 ‘맞춤형’ 차를 제공할 수 있게 된 것입니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;얼티엄은 2020년 GM이 개발한 차세대 모듈식 플랫폼이다. 쉐보레 등 GM 산하 모든 브랜드에서 새로 출시하는 모델들은 이를 기반으로 만들어진다. 국내 배터리사인 LG에너지솔루션과 협력해 개발한 배터리가 탑재된다. 한 번 충전으로 최대 450마일(약 724㎞)의 주행거리를 보장한다고 한다. 아직 1세대 얼티엄 배터리 탑재 차량이 나오지 않았지만, GM은 바로 2세대 개발에도 착수했다. 에너지 밀도를 획기적으로 높인 ‘리튬메탈 배터리’를 적용하는데, 이를 통해 최대 600마일까지 1회 충전 주행거리가 늘어날 것으로 기대하고 있다.&lt;!-- 그림 1355201 --&gt;“우리의 자율주행 기술은 ‘슈퍼크루즈’를 시작으로 북미에서 올해부터 내년 중반까지 만나볼 수 있습니다. 고객에게 ‘운전대에서 손을 떼는’(핸즈프리) 경험을 제공하는 첫 단계입니다.”&lt;br&gt;GM은 자율주행 기술 상용화를 위해 자회사 크루즈를 설립하고 자율주행 시스템인 슈퍼크루즈와 ‘울트라크루즈’를 각각 선보였다. 슈퍼크루즈는 고속도로 등 일부 조건에서 운전자가 운전대에서 아예 손을 놓아도 된다. 돌발상황이 발생하면 운전자가 개입한다. 양산차에 적용되는 슈퍼크루즈보다 한층 업그레이드된 울트라크루즈는 내비게이션의 안내에 따라 차선을 바꾸는 등 운전 중 발생할 수 있는 모든 상황에 95% 이상 스스로 대처할 수 있다고 한다. GM이 최근 공개한 캐딜락의 프리미엄 순수전기차 ‘셀레스틱’에 적용돼 내년이면 실물을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;미미한 전기차 점유율…그래도 도전?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘전동화 지각생’ GM은 올 상반기 미국 전기차 시장 내에서 1.9%의 점유율을 기록했다. 테슬라(51.2%)는 언감생심, 미국 ‘빅3’로 꼽히던 크라이슬러(8.4%)나 포드(6.9%)에도 뒤처진다. 현대차그룹(10.6%), 도요타(4.5%) 등 동아시아 완성차그룹에도 밀린다. 큰 격차를 단숨에 뒤집기 위해 과감한 투자를 이어가고 있다. 2025년까지 전기차와 자율주행 기술에 투자하는 금액은 무려 350억 달러다. 기존에 발표했던 숫자 270억 달러에서 큰 폭으로 증액한 것이다.&lt;!-- 그림 1355202 --&gt;“얼티엄 플랫폼이 보여주는 유연성은 대단히 놀랍습니다. 이를 통해 우리는 다양한 가격대의 전기차를 시장에 공급할 수 있습니다. 판매나 엔지니어링 관점에서 우리가 테슬라보다 우위에 서 있다고 생각됩니다. 사업 전반에 걸쳐 속도감 있게 여러 기회를 찾고 있습니다. 전통 사업을 벗어나, ‘플랫폼 이노베이터’로서 새로운 기회를 찾을 것입니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 플랫폼과 혁신 자율주행 두 날개…전통의 GM, 테슬라에 설욕할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500185</guid>
      <pubDate>2022-10-28T22:38:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028223625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355200 --&gt;제2차 세계대전 이후 자동차 산업이 폭발적으로 성장하던 1950년대. 미국에는 이런 말이 유행했었다. ‘제너럴모터스(GM)에 좋은 게 미국에도 좋은 것이다.’ 픽업트럭, 스포츠유틸리티차(SUV) 등을 유행시키며 미국을 ‘자동차 왕국’으로 이끈 GM의 전성시대를 상징하는 말이다.&lt;br&gt;그러나 전기차 시대를 맞아 사정은 크게 달라진다. GM의 시가총액은 약 556억 달러(80조원), 전기차만 만드는 신진 테슬라(7053억 달러)에 따라잡힌 정도가 아니라 비교가 민망할 정도로 차이가 크게 벌어졌다. 그런데도 GM을 이끄는 메리 바라 회장은 “3년 내 테슬라를 꺾겠다”고 말한다. 근거가 있는 자신감일까.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;유연한 플랫폼 얼티엄과 ‘핸즈프리’ 자율주행 ‘크루즈’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1997년 글로벌 GM에 합류한 뒤 다양한 연구개발(R&amp;amp;D) 프로젝트를 주도했던 브라이언 맥머레이 GM 한국연구개발법인(GMTCK) 사장은 지난 28일 대구 국제모빌리티엑스포 현장에서 열린 간담회에서 “우리는 이 목표를 강하게 확신하고 있다”고 강조했다. 효율성과 유연성을 강점으로 하는 전기차 전용 플랫폼 ‘얼티엄’과 혁신적인 자율주행 시스템 ‘크루즈’를 기반으로 게임의 판도를 뒤집을 수 있다는 확신이다.&lt;br&gt;“얼티엄의 강점은 뛰어난 범용성입니다. 소프트웨어 플랫폼 ‘얼티파이’까지 결합시켰죠. 소형부터 대형까지, 개개인의 생활에 ‘맞춤형’ 차를 제공할 수 있게 된 것입니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;얼티엄은 2020년 GM이 개발한 차세대 모듈식 플랫폼이다. 쉐보레 등 GM 산하 모든 브랜드에서 새로 출시하는 모델들은 이를 기반으로 만들어진다. 국내 배터리사인 LG에너지솔루션과 협력해 개발한 배터리가 탑재된다. 한 번 충전으로 최대 450마일(약 724㎞)의 주행거리를 보장한다고 한다. 아직 1세대 얼티엄 배터리 탑재 차량이 나오지 않았지만, GM은 바로 2세대 개발에도 착수했다. 에너지 밀도를 획기적으로 높인 ‘리튬메탈 배터리’를 적용하는데, 이를 통해 최대 600마일까지 1회 충전 주행거리가 늘어날 것으로 기대하고 있다.&lt;!-- 그림 1355201 --&gt;“우리의 자율주행 기술은 ‘슈퍼크루즈’를 시작으로 북미에서 올해부터 내년 중반까지 만나볼 수 있습니다. 고객에게 ‘운전대에서 손을 떼는’(핸즈프리) 경험을 제공하는 첫 단계입니다.”&lt;br&gt;GM은 자율주행 기술 상용화를 위해 자회사 크루즈를 설립하고 자율주행 시스템인 슈퍼크루즈와 ‘울트라크루즈’를 각각 선보였다. 슈퍼크루즈는 고속도로 등 일부 조건에서 운전자가 운전대에서 아예 손을 놓아도 된다. 돌발상황이 발생하면 운전자가 개입한다. 양산차에 적용되는 슈퍼크루즈보다 한층 업그레이드된 울트라크루즈는 내비게이션의 안내에 따라 차선을 바꾸는 등 운전 중 발생할 수 있는 모든 상황에 95% 이상 스스로 대처할 수 있다고 한다. GM이 최근 공개한 캐딜락의 프리미엄 순수전기차 ‘셀레스틱’에 적용돼 내년이면 실물을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;미미한 전기차 점유율…그래도 도전?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘전동화 지각생’ GM은 올 상반기 미국 전기차 시장 내에서 1.9%의 점유율을 기록했다. 테슬라(51.2%)는 언감생심, 미국 ‘빅3’로 꼽히던 크라이슬러(8.4%)나 포드(6.9%)에도 뒤처진다. 현대차그룹(10.6%), 도요타(4.5%) 등 동아시아 완성차그룹에도 밀린다. 큰 격차를 단숨에 뒤집기 위해 과감한 투자를 이어가고 있다. 2025년까지 전기차와 자율주행 기술에 투자하는 금액은 무려 350억 달러다. 기존에 발표했던 숫자 270억 달러에서 큰 폭으로 증액한 것이다.&lt;!-- 그림 1355202 --&gt;“얼티엄 플랫폼이 보여주는 유연성은 대단히 놀랍습니다. 이를 통해 우리는 다양한 가격대의 전기차를 시장에 공급할 수 있습니다. 판매나 엔지니어링 관점에서 우리가 테슬라보다 우위에 서 있다고 생각됩니다. 사업 전반에 걸쳐 속도감 있게 여러 기회를 찾고 있습니다. 전통 사업을 벗어나, ‘플랫폼 이노베이터’로서 새로운 기회를 찾을 것입니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 플랫폼과 혁신 자율주행 두 날개…전통의 GM, 테슬라에 설욕할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221028500185</guid>
      <pubDate>2022-10-28T22:38:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/28/SSI_20221028223625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355200 --&gt;제2차 세계대전 이후 자동차 산업이 폭발적으로 성장하던 1950년대. 미국에는 이런 말이 유행했었다. ‘제너럴모터스(GM)에 좋은 게 미국에도 좋은 것이다.’ 픽업트럭, 스포츠유틸리티차(SUV) 등을 유행시키며 미국을 ‘자동차 왕국’으로 이끈 GM의 전성시대를 상징하는 말이다.&lt;br&gt;그러나 전기차 시대를 맞아 사정은 크게 달라진다. GM의 시가총액은 약 556억 달러(80조원), 전기차만 만드는 신진 테슬라(7053억 달러)에 따라잡힌 정도가 아니라 비교가 민망할 정도로 차이가 크게 벌어졌다. 그런데도 GM을 이끄는 메리 바라 회장은 “3년 내 테슬라를 꺾겠다”고 말한다. 근거가 있는 자신감일까.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;유연한 플랫폼 얼티엄과 ‘핸즈프리’ 자율주행 ‘크루즈’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1997년 글로벌 GM에 합류한 뒤 다양한 연구개발(R&amp;amp;D) 프로젝트를 주도했던 브라이언 맥머레이 GM 한국연구개발법인(GMTCK) 사장은 지난 28일 대구 국제모빌리티엑스포 현장에서 열린 간담회에서 “우리는 이 목표를 강하게 확신하고 있다”고 강조했다. 효율성과 유연성을 강점으로 하는 전기차 전용 플랫폼 ‘얼티엄’과 혁신적인 자율주행 시스템 ‘크루즈’를 기반으로 게임의 판도를 뒤집을 수 있다는 확신이다.&lt;br&gt;“얼티엄의 강점은 뛰어난 범용성입니다. 소프트웨어 플랫폼 ‘얼티파이’까지 결합시켰죠. 소형부터 대형까지, 개개인의 생활에 ‘맞춤형’ 차를 제공할 수 있게 된 것입니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;얼티엄은 2020년 GM이 개발한 차세대 모듈식 플랫폼이다. 쉐보레 등 GM 산하 모든 브랜드에서 새로 출시하는 모델들은 이를 기반으로 만들어진다. 국내 배터리사인 LG에너지솔루션과 협력해 개발한 배터리가 탑재된다. 한 번 충전으로 최대 450마일(약 724㎞)의 주행거리를 보장한다고 한다. 아직 1세대 얼티엄 배터리 탑재 차량이 나오지 않았지만, GM은 바로 2세대 개발에도 착수했다. 에너지 밀도를 획기적으로 높인 ‘리튬메탈 배터리’를 적용하는데, 이를 통해 최대 600마일까지 1회 충전 주행거리가 늘어날 것으로 기대하고 있다.&lt;!-- 그림 1355201 --&gt;“우리의 자율주행 기술은 ‘슈퍼크루즈’를 시작으로 북미에서 올해부터 내년 중반까지 만나볼 수 있습니다. 고객에게 ‘운전대에서 손을 떼는’(핸즈프리) 경험을 제공하는 첫 단계입니다.”&lt;br&gt;GM은 자율주행 기술 상용화를 위해 자회사 크루즈를 설립하고 자율주행 시스템인 슈퍼크루즈와 ‘울트라크루즈’를 각각 선보였다. 슈퍼크루즈는 고속도로 등 일부 조건에서 운전자가 운전대에서 아예 손을 놓아도 된다. 돌발상황이 발생하면 운전자가 개입한다. 양산차에 적용되는 슈퍼크루즈보다 한층 업그레이드된 울트라크루즈는 내비게이션의 안내에 따라 차선을 바꾸는 등 운전 중 발생할 수 있는 모든 상황에 95% 이상 스스로 대처할 수 있다고 한다. GM이 최근 공개한 캐딜락의 프리미엄 순수전기차 ‘셀레스틱’에 적용돼 내년이면 실물을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;미미한 전기차 점유율…그래도 도전?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘전동화 지각생’ GM은 올 상반기 미국 전기차 시장 내에서 1.9%의 점유율을 기록했다. 테슬라(51.2%)는 언감생심, 미국 ‘빅3’로 꼽히던 크라이슬러(8.4%)나 포드(6.9%)에도 뒤처진다. 현대차그룹(10.6%), 도요타(4.5%) 등 동아시아 완성차그룹에도 밀린다. 큰 격차를 단숨에 뒤집기 위해 과감한 투자를 이어가고 있다. 2025년까지 전기차와 자율주행 기술에 투자하는 금액은 무려 350억 달러다. 기존에 발표했던 숫자 270억 달러에서 큰 폭으로 증액한 것이다.&lt;!-- 그림 1355202 --&gt;“얼티엄 플랫폼이 보여주는 유연성은 대단히 놀랍습니다. 이를 통해 우리는 다양한 가격대의 전기차를 시장에 공급할 수 있습니다. 판매나 엔지니어링 관점에서 우리가 테슬라보다 우위에 서 있다고 생각됩니다. 사업 전반에 걸쳐 속도감 있게 여러 기회를 찾고 있습니다. 전통 사업을 벗어나, ‘플랫폼 이노베이터’로서 새로운 기회를 찾을 것입니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포착]통째로 날아간 여객기 앞머리...최악 난기류의 가공할 위력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500001</guid>
      <pubDate>2022-10-29T00:45:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029003114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355206 --&gt;칠레에서 파라과이로 가던 에어버스 여객기가 지난 26일 악천후에 따른 심각한 기체 손상으로 아찔한 비상착륙을 했다고 미국 CNN이 현지 방송을 인용해 28일 보도했다.&lt;br&gt;긴급착륙을 한 것은 칠레의 수도 산티아고에서 파라과이의 수도 아순시온으로 향하던 라탐(LATAM) 항공 소속 에어버스 A320 여객기로 목적지인 실비오 페티로시 국제공항에 근접했을 때 우박과 천둥번개를 동반한 강력한 폭풍우를 만났다.&lt;br&gt;폭풍우를 뚫고 난기류 상공을 통과하는 과정에서 A320은 기수의 코 부분이 부서져 날아가고 조종석 앞유리도 금이 가며 깨졌다. 소셜 미디어에 공유된 객실 내부 영상에는 비행기가 심하게 요동치는 가운데 외부에서 번개가 번쩍이고 승객들이 비명을 지르는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파라과이 텔레푸투로의 방송에 포착된 여객기는 코 부분이 사라진 채 기체 외벽이 너덜너덜해진 상태였다. 다행히 승객 48명과 승무원들은 모두 무사했다.&lt;!-- 그림 1355208 --&gt;한 여성 승객은 현지 방송에 “아순시온에 가까워지자 엄청난 난기류가 시작돼 승객 모두가 패닉 상태에 빠졌으며 조종사가 긴급 착륙에 대비하라고 안내방송을 했다”고 전했다.&lt;br&gt;파라과이 항공 당국이 진상 조사에 나선 가운데 칠레 당국도 전문가 파견을 통해 조사에 협력하겠다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;라탐은 2012년 브라질 탐(TAM) 항공과 칠레 란(LAN) 항공의 합병으로 탄생한 중남미 최대 항공사다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디아2…기기괴계…프론트미션…‘아재 게임’이 뜨는 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500002</guid>
      <pubDate>2022-10-29T00:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029004858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355209 --&gt;‘자’, ‘아이드’, ‘베르’&lt;br&gt;지난달 한 방송 프로그램에서 백종원 더본코리아 대표가 입고 나온 티셔츠가 게이머들 사이에 화제가 됐다. 그의 옷에 프린트 된 그림이 블리자드의 게임 ‘디아블로2:레저렉션’에 등장하는 ‘수수께끼’라는 ‘룬워드’ 갑옷을 맞추기 위해 필요한 룬의 정확한 배열이었기 때문이다. 룬워드 아이템은 게임 상에서 찾은 특정 룬 문자를 홈이 있는 아이템에 순서대로 끼워 만드는 새로운 능력을 가진 아이템이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;백 대표의 옷에 열광한 게이머 대부분은 30대 후반~40대 이상의 ‘아재’였다. 그도 그럴 것이 ‘디아블로2:레저렉션’은 2000년 출시돼 쿼터뷰 액션롤플레잉게임(ARPG)이라는 장르를 개척하고 전세계 게임 패러다임을 바꾼 ‘디아블로2’를 리메이크한 작품이기 때문이다. 지난해 9월 출시된 ‘디아블로2:레저렉션’ 때문에 수많은 아재들은 20여년 전 추억으로 소환당했다. 이들은 오늘도 생업을 마치고, 가족들이 잠들면 조용히 콘솔이나 PC를 켜 ‘트라빈칼’, ‘증오의 억류지’, ‘혼돈의 성역(카오스 생츄어리)’, ‘고통의 전당’, ‘세계석 성채’ 등의 던전을 뱅뱅 돌기를 무한 반복한다.&lt;br&gt;‘디아블로2:레저렉션’은 ‘바이오하자드 RE:’ 시리즈나 ‘콜오브 듀티 모던 워페어 리부트’ 시리즈처럼 원작을 바탕으로 완전히 재창조한 현 세대 게임과는 다르다. 그보다는 현 세대 게임 환경에서 그 옛날 ‘디아블로2’를 완벽하게 구현해 낸, ‘복각’이라고 보는 편이 정확하다. 현 세대 수준으로 그래픽을 크게 개선했지만, 게임 운영 시스템과 사용자 환경(UI) 등 모든 것이 옛날 그대로다. 불편함마저 그대로 재현한 것이다. 감동적인 스토리도, 스트레스를 날려주는 타격감도 없이 그저 파밍을 위해 돌던 던전을 돌고 또 도는 플레이는 요즘 게임에 익숙한 젊은 층에겐 다소 생소할 수 있다.&lt;!-- 그림 1355210 --&gt;그럼에도 이 게임이 500만 카피 판매고(지난 4월 기준)를 올린 건 아재들의 힘 덕분이다. 더구나 이달초 래더 시즌2가 열려, 수많은 게이머들이 ‘맨땅’에서 캐릭터를 새로 키우는 재미(?)에 빠져 있다.&lt;br&gt;‘디아블로2:레저렉션’과 같이 30대 후반~40대 이상 게이머의 향수를 자극하는 게임들이 인기를 끌고 있다. 수십만원도 ‘현질’할 수 있는 구매력을 갖춘 데다, 빨리 변심하지 않고 오랜 시간 이용하는 이들 게이머들을 끌어들이기 위해 제작사들도 과거 한 시대를 풍미한 명작들을 현 세대 게임 환경으로 속속 재소환했다.&lt;!-- 그림 1355211 --&gt;1990년대 초 슈퍼패미콤에서 대성공을 거둔 추억의 오락실게임 ‘기기괴계’(타이토)가 지난 4월 닌텐도 스위치, 소니 플레이스테이션4(PS4)으로 출시됐다. 지난 6월엔 ‘닌자거북이:슈레더의 복수’가 출시됐고, 7월엔 1994년 출시돼 엄청난 인기를 끌었던 옴니버스식 JRPG ‘라이브어라이브’가 스위치로 리메이크됐다. 슈퍼패미콤용 게임으로 출시됐던 메카닉 RPG 명작 ‘프론트미션’은 스위치에서 ‘프론트미션 1st’로 리마스터 됐으며, 내년 ‘프론트미션 2:리메이크’도 잇달아 출시 예정이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디아2…기기괴계…프론트미션…‘아재 게임’이 뜨는 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500002</guid>
      <pubDate>2022-10-29T00:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029004858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355209 --&gt;‘자’, ‘아이드’, ‘베르’&lt;br&gt;지난달 한 방송 프로그램에서 백종원 더본코리아 대표가 입고 나온 티셔츠가 게이머들 사이에 화제가 됐다. 그의 옷에 프린트 된 그림이 블리자드의 게임 ‘디아블로2:레저렉션’에 등장하는 ‘수수께끼’라는 ‘룬워드’ 갑옷을 맞추기 위해 필요한 룬의 정확한 배열이었기 때문이다. 룬워드 아이템은 게임 상에서 찾은 특정 룬 문자를 홈이 있는 아이템에 순서대로 끼워 만드는 새로운 능력을 가진 아이템이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;백 대표의 옷에 열광한 게이머 대부분은 30대 후반~40대 이상의 ‘아재’였다. 그도 그럴 것이 ‘디아블로2:레저렉션’은 2000년 출시돼 쿼터뷰 액션롤플레잉게임(ARPG)이라는 장르를 개척하고 전세계 게임 패러다임을 바꾼 ‘디아블로2’를 리메이크한 작품이기 때문이다. 지난해 9월 출시된 ‘디아블로2:레저렉션’ 때문에 수많은 아재들은 20여년 전 추억으로 소환당했다. 이들은 오늘도 생업을 마치고, 가족들이 잠들면 조용히 콘솔이나 PC를 켜 ‘트라빈칼’, ‘증오의 억류지’, ‘혼돈의 성역(카오스 생츄어리)’, ‘고통의 전당’, ‘세계석 성채’ 등의 던전을 뱅뱅 돌기를 무한 반복한다.&lt;br&gt;‘디아블로2:레저렉션’은 ‘바이오하자드 RE:’ 시리즈나 ‘콜오브 듀티 모던 워페어 리부트’ 시리즈처럼 원작을 바탕으로 완전히 재창조한 현 세대 게임과는 다르다. 그보다는 현 세대 게임 환경에서 그 옛날 ‘디아블로2’를 완벽하게 구현해 낸, ‘복각’이라고 보는 편이 정확하다. 현 세대 수준으로 그래픽을 크게 개선했지만, 게임 운영 시스템과 사용자 환경(UI) 등 모든 것이 옛날 그대로다. 불편함마저 그대로 재현한 것이다. 감동적인 스토리도, 스트레스를 날려주는 타격감도 없이 그저 파밍을 위해 돌던 던전을 돌고 또 도는 플레이는 요즘 게임에 익숙한 젊은 층에겐 다소 생소할 수 있다.&lt;!-- 그림 1355210 --&gt;그럼에도 이 게임이 500만 카피 판매고(지난 4월 기준)를 올린 건 아재들의 힘 덕분이다. 더구나 이달초 래더 시즌2가 열려, 수많은 게이머들이 ‘맨땅’에서 캐릭터를 새로 키우는 재미(?)에 빠져 있다.&lt;br&gt;‘디아블로2:레저렉션’과 같이 30대 후반~40대 이상 게이머의 향수를 자극하는 게임들이 인기를 끌고 있다. 수십만원도 ‘현질’할 수 있는 구매력을 갖춘 데다, 빨리 변심하지 않고 오랜 시간 이용하는 이들 게이머들을 끌어들이기 위해 제작사들도 과거 한 시대를 풍미한 명작들을 현 세대 게임 환경으로 속속 재소환했다.&lt;!-- 그림 1355211 --&gt;1990년대 초 슈퍼패미콤에서 대성공을 거둔 추억의 오락실게임 ‘기기괴계’(타이토)가 지난 4월 닌텐도 스위치, 소니 플레이스테이션4(PS4)으로 출시됐다. 지난 6월엔 ‘닌자거북이:슈레더의 복수’가 출시됐고, 7월엔 1994년 출시돼 엄청난 인기를 끌었던 옴니버스식 JRPG ‘라이브어라이브’가 스위치로 리메이크됐다. 슈퍼패미콤용 게임으로 출시됐던 메카닉 RPG 명작 ‘프론트미션’은 스위치에서 ‘프론트미션 1st’로 리마스터 됐으며, 내년 ‘프론트미션 2:리메이크’도 잇달아 출시 예정이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디아2…기기괴계…프론트미션…‘아재 게임’이 뜨는 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500002</guid>
      <pubDate>2022-10-29T00:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029004858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355209 --&gt;‘자’, ‘아이드’, ‘베르’&lt;br&gt;지난달 한 방송 프로그램에서 백종원 더본코리아 대표가 입고 나온 티셔츠가 게이머들 사이에 화제가 됐다. 그의 옷에 프린트 된 그림이 블리자드의 게임 ‘디아블로2:레저렉션’에 등장하는 ‘수수께끼’라는 ‘룬워드’ 갑옷을 맞추기 위해 필요한 룬의 정확한 배열이었기 때문이다. 룬워드 아이템은 게임 상에서 찾은 특정 룬 문자를 홈이 있는 아이템에 순서대로 끼워 만드는 새로운 능력을 가진 아이템이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;백 대표의 옷에 열광한 게이머 대부분은 30대 후반~40대 이상의 ‘아재’였다. 그도 그럴 것이 ‘디아블로2:레저렉션’은 2000년 출시돼 쿼터뷰 액션롤플레잉게임(ARPG)이라는 장르를 개척하고 전세계 게임 패러다임을 바꾼 ‘디아블로2’를 리메이크한 작품이기 때문이다. 지난해 9월 출시된 ‘디아블로2:레저렉션’ 때문에 수많은 아재들은 20여년 전 추억으로 소환당했다. 이들은 오늘도 생업을 마치고, 가족들이 잠들면 조용히 콘솔이나 PC를 켜 ‘트라빈칼’, ‘증오의 억류지’, ‘혼돈의 성역(카오스 생츄어리)’, ‘고통의 전당’, ‘세계석 성채’ 등의 던전을 뱅뱅 돌기를 무한 반복한다.&lt;br&gt;‘디아블로2:레저렉션’은 ‘바이오하자드 RE:’ 시리즈나 ‘콜오브 듀티 모던 워페어 리부트’ 시리즈처럼 원작을 바탕으로 완전히 재창조한 현 세대 게임과는 다르다. 그보다는 현 세대 게임 환경에서 그 옛날 ‘디아블로2’를 완벽하게 구현해 낸, ‘복각’이라고 보는 편이 정확하다. 현 세대 수준으로 그래픽을 크게 개선했지만, 게임 운영 시스템과 사용자 환경(UI) 등 모든 것이 옛날 그대로다. 불편함마저 그대로 재현한 것이다. 감동적인 스토리도, 스트레스를 날려주는 타격감도 없이 그저 파밍을 위해 돌던 던전을 돌고 또 도는 플레이는 요즘 게임에 익숙한 젊은 층에겐 다소 생소할 수 있다.&lt;!-- 그림 1355210 --&gt;그럼에도 이 게임이 500만 카피 판매고(지난 4월 기준)를 올린 건 아재들의 힘 덕분이다. 더구나 이달초 래더 시즌2가 열려, 수많은 게이머들이 ‘맨땅’에서 캐릭터를 새로 키우는 재미(?)에 빠져 있다.&lt;br&gt;‘디아블로2:레저렉션’과 같이 30대 후반~40대 이상 게이머의 향수를 자극하는 게임들이 인기를 끌고 있다. 수십만원도 ‘현질’할 수 있는 구매력을 갖춘 데다, 빨리 변심하지 않고 오랜 시간 이용하는 이들 게이머들을 끌어들이기 위해 제작사들도 과거 한 시대를 풍미한 명작들을 현 세대 게임 환경으로 속속 재소환했다.&lt;!-- 그림 1355211 --&gt;1990년대 초 슈퍼패미콤에서 대성공을 거둔 추억의 오락실게임 ‘기기괴계’(타이토)가 지난 4월 닌텐도 스위치, 소니 플레이스테이션4(PS4)으로 출시됐다. 지난 6월엔 ‘닌자거북이:슈레더의 복수’가 출시됐고, 7월엔 1994년 출시돼 엄청난 인기를 끌었던 옴니버스식 JRPG ‘라이브어라이브’가 스위치로 리메이크됐다. 슈퍼패미콤용 게임으로 출시됐던 메카닉 RPG 명작 ‘프론트미션’은 스위치에서 ‘프론트미션 1st’로 리마스터 됐으며, 내년 ‘프론트미션 2:리메이크’도 잇달아 출시 예정이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“낸시 어딨어”…美하원의장 남편, 둔기피습 당해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500016</guid>
      <pubDate>2022-10-29T08:39:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029083920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355227 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘美서열3위’ 펠로시의장 노린듯&lt;br /&gt;남편, 머리 등에 외상&lt;br /&gt;범인, 현장서 체포&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국 권력 서열 3위인 낸시 펠로시 미 하원의장의 남편 폴 펠로시가 자택에서 40대 남성으로부터 둔기 폭행을 당했다. 범인은 당초 펠로시 의장을 노리고 침입한 것으로 보인다.&lt;br&gt;28일(현지시간) 샌프란시스코 경찰에 따르면 이날 미국 샌프란시스코에 있는 펠로시 부부의 집에 괴한이 침입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;범인은 마침 집에 있던 펠로시 의장의 남편 폴 펠로시를 둔기로 폭행한 뒤 출동한 경찰에 현장에서 붙잡혔다.&lt;br&gt;폴 펠로시는 머리 등에 외상을 입고 인근 병원에서 치료를 받고 있다. 하원의장실은 성명에서 폴 펠로시가 현재 입원 중이지만 완쾌할 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 이날 범인이 펠로시 의장 집에 침입한 뒤 남편과 맞닥뜨리기 전에 “낸시 어딨어, 낸시 어딨어”라고 소리 지르며 펠로시 의장을 찾아다녔다고 설명했다.&lt;br&gt;CNN 방송은 범인이 최근 페이스북에 코로나19 백신과 2020년 대선, 지난해 1월 6일 의사당 난입 사건과 관련된 밈(인터넷 유행 콘텐츠)과 이런 사건에 대한 음모론을 주장하는 글을 올렸다고 보도했다.&lt;!-- 그림 1355228 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;바이든 “모든 폭력행위 규탄”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;백악관을 비롯해 정치권은 한목소리로 이번 사건을 규탄했다.&lt;br&gt;백악관은 성명을 내고 “조 바이든 대통령이 오전 펠로시 의장과 통화했고, 끔찍한 공격에 대한 위로를 표했다”며 “대통령은 모든 폭력 행위를 규탄하며 펠로시 가족의 사생활 보호를 당부했다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;척 슈머 민주당 상원 원내대표는 “폴 펠로시에게 발생한 일은 악랄한 행위”라며 “펠로시 의장과 통화에서 깊은 우려를 전하고 쾌유를 기원했다”고 말했다.&lt;br&gt;로이 블런트 공화당 하원의원은 트위터에 “펠로시 부부와 20년간 많은 일을 함께했다”며 “오늘 펠로시 가족을 생각한다”고 유감을 표했다.&lt;br&gt;올해 82세인 폴 펠로시는 부동산 투자 등 금융업에 종사하는 부유한 사업가로서, 펠로시 의장과 59년간 결혼 생활을 이어왔으며 5명의 자녀를 두고 있다.&lt;br&gt;AP 통신은 이번 사건으로 주요 정치인에 대한 경호 문제가 다시 제기될 수 있다고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]충북 괴산서 ‘규모 4.1’ 지진 발생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500017</guid>
      <pubDate>2022-10-29T08:47:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029084714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355230 --&gt;29일 오전 8시 27분 49초 충북 괴산군 북동쪽 12㎞ 지역에서 규모 4.1 지진이 발생했다. 이번 지진은 올해 한반도에서 발생한 지진 중 가장 규모가 크다.&lt;br&gt;진앙은 북위 36.88도, 동경 127.89도이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;계기진도는 충북에서 최대 5로 측정됐다.&lt;br&gt;계기진도는 지진계 관측값으로 산출하는 흔들림의 정도로 5는 ‘거의 모든 사람이 진동을 느끼고, 그릇과 창문 등이 깨지기도 하며 불안정한 물체는 넘어지는 수준’을 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울서도 감지”…충북 괴산서 규모 3.5와 4.1 지진 잇따라 발생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500021</guid>
      <pubDate>2022-10-29T09:43:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029094227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355233 --&gt;29일 오전 8시 27분쯤 충북 괴산군 북동쪽 11km(장연면 조곡리) 지역에서 규모 3.5 지진과 4.1 지진이 차례로 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 국내에서 진도 4.0 이상 지진이 발생한 것은 이번이 처음이며, 지난해 12월 14일 제주 서귀포 인근 해역에서 4.9 지진이 발생한 이후로는 약 10개월 만이다.&lt;!-- 그림 1355230 --&gt;이번 지진은 올해 한반도에서 발생한 지진 가운데 규모가 가장 크다.&lt;br&gt;올해 한반도에서는 이번까지 포함해 ‘규모 4.0 이상 5.0 미만’ 지진이 1번, ‘규모 3.0 이상 4.0 미만’이 5번, ‘규모 2.0 이상 3.0 미만’이 55번 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 지진 진앙 반경 50㎞ 이내에서 1978년 이래 발생한 최대 지진은 1978년 9월 16일 규모 5.2 지진이다. 같은 구역에서 직전에 발생한 지진은 지난 4월 9일 규모 2.2 지진이다.&lt;br&gt;계기진도는 충북에서 최대 5로 측정됐다.&lt;br&gt;계기진도는 지진계 관측값으로 산출하는 흔들림의 정도로 5는 ‘거의 모든 사람이 진동을 느끼고, 그릇과 창문 등이 깨지기도 하며 불안정한 물체는 넘어지는 수준’을 말한다.&lt;br&gt;한편 소방청은 이날 지진을 감지했다는 신고가 65건 접수됐으며, 현재까지 출동 및 피해 상황은 없다고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몬드리안의 이 작품 75년 동안 거꾸로 전시돼 있었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500024</guid>
      <pubDate>2022-10-29T10:03:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029095604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355235 --&gt;수직선과 수평선으로 기하학적 아름다움을 구현한 네덜란드의 추상화가 피에트 몬드리안(1872~1944)의 한 작품이 75년 동안 여러 군데 갤러리에 거꾸로 전시돼 있었다고 한 미술사학자가 지적했다.&lt;br&gt;‘뉴욕 시티 1’이란 작품인데 최근 이런 사실을 파악했다고 주장한 뉴욕 현대미술관(MoMA)의 수전 메이어뷰저 큐레이터는 파손될 것을 우려해 이 작품을 계속해서 거꾸로 전시할 것이라고 밝혔다고 영국 BBC가 28일(현지시간) 전했다. 메이어뷰저는 연초에 이 작품을 포함한 전시를 기획했을 때 여러 자료를 살폈는데 1941년 이 미술관에 처음 전시됐을 때 촬영돼 1945년 공개된 사진을 근거로 이같이 주장했다.&lt;br&gt;이 그림은 1980년부터 독일 뒤셀도르프에 있는 노르트라인베스트팔렌(NRW) Kunstsammlung 갤러리가 소장하고 있다. ‘뉴욕 시티 1’은 같은 화가의 ‘뉴욕 시티’란 작품과 아주 흡사하며 접착테이프가 붙여진 버전이다. 그런데 프랑스 파리 퐁피두 센터에 전시된 ‘뉴욕 시티’는 정반대로 전시돼 있는 점이 결정적 증거라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 하나의 증거는 1944년 2월 몬드리안이 폐렴으로 세상을 떠난 지 며칠 뒤 그의 아틀리에를 찾은 네덜란드의 한 스튜디오가 촬영한 사진을 보면 작가의 이젤 위에 문제의 작품이 거꾸로 앉혀져 있었다는 점이다. 이 사진은 1944년 6월 아메리칸 라이프스타일 잡지 ‘타운 앤드 컨트리’에 게재됐다.&lt;!-- 그림 1355237 --&gt;메이어뷰저는 일간 가디언에 “격자 무늬가 두껍게 겹쳐진 부분이 어두운 하늘처럼 위에 있어야 한다”고 말했다. 이 작품은 원래 미완성에 작가 서명도 안 들어가 있다. 그는 “예전에 다른 큐레이터들에게도 지적했는데 우리는 아주 명백하다는 것을 깨달았다. 이것은 사진이 거꾸로 된 것과 아주 비슷하다” 고 BBC에 털어놓았다.&lt;br&gt;위트레히트 지방에서 태어난 몬드리안은 20세기 가장 위대한 화가 중의 한 명으로 꼽힌다. 현대 추상화, 미니멀리즘, 표현주의의 개척자로 평가된다. 데 스틸(De Stijl) 예술그룹 운동을 공동 창립했으며 자신이 신조형주의(Neoplasticism)라고 이름 붙인 비표현주의 양식을 발전시켰다. 1911년 파리로 이주해 입체주의를 실험했지만, 당시 그의 이름은 모더니즘과 동일시됐다. 그의 작업은 미술 분야를 넘어서 디자인과 건축, 패션에까지 막대한 영향력을 미쳤다.&lt;!-- 그림 1355238 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생존 반응 없다”…4년 전 딸과 ‘갑자기’ 사라진 아내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500032</guid>
      <pubDate>2022-10-29T10:59:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029105003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355243 --&gt;막내딸을 데리고 홀연히 사라진 아내의 행방이 묘연하다.&lt;br&gt;29일 방송되는 SBS TV 시사·교양물 ‘그것이 알고 싶다’에서는 4년 전 갑작스레 사라진 양산 모녀 실종사건을 면밀히 들여다보고, 발견된 단서들을 통해 모녀의 행방을 추적해 본다.&lt;br&gt;사건은 2018년 11월 3일로 거슬러 올라간다. 그 날 집에는 김씨(가명)의 친정 식구들이 방문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 반가움도 잠시, 김씨와 친정 식구들 사이에 언성이 높아지자 남편 장씨(가명)는 싸움을 말리기 위해 처가 식구들만 데리고 저녁식사를 나갔다. 장씨가 집에 돌아와 보니 첫째 딸만 남겨둔 채, 아내와 둘째 딸이 사라져 버렸다.&lt;br&gt;장씨는 아내 김씨의 핸드폰으로 수없이 연락했지만 전화기는 꺼져있었고, 이웃과 주변을 샅샅이 찾아도 두 사람의 모습은 보이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 후 4년이 지난 지금까지도 아내와 둘째의 흔적은 어디에도 없었다. 실종 수사를 하고 있는 경찰은 지금까지 모녀의 어떤 생존 반응도 확인되지 않았다고 답했다.&lt;br&gt;경찰 조사 결과, 그날 밤 집을 나선 아내 김씨와 둘째 딸은 시내 터미널로 이동해 고속버스를 탔고 전주 터미널에 내렸다. 그러나 그 이후 행적은 추적할 수 없었다.&lt;br&gt;장씨에 따르면 전주에는 아내나 자신에게 아무런 연고가 없고, 가족 여행으로 방문했던 게 전부였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“딸, 초등학교 입학 할 나이…어떤 학교서도 확인되지 않았다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어디선가 살아있다면 이제는 초등학교에 다니고 있을 예은(가명)이. 안타깝게도 교육 당국에 확인한 결과, 예은이의 존재는 어떤 학교에서도 확인되지 않았다.&lt;br&gt;장씨는 아내가 누군가의 협박 때문에 이동한 건 아닌지 의심된다고 말했다. 아내의 수상한 금융거래의 흔적들 때문이었다.&lt;br&gt;50여 개에 달하는 통장과 이상한 거래내역, 게다가 아내가 수많은 곳에서 대출한 사실이 확인됐다.&lt;br&gt;장씨는 평소 네 식구가 생활하는 데 모자람이 없을 정도의 생활비를 줬을뿐만 아니라, 전직 은행원이었던 아내에게 사업체나 가정에서의 돈 문제 일체를 모두 위임했었다고 밝혔다.&lt;br&gt;그런 아내였기에 불법 대출까지 사용한 건 분명 아내가 범죄와 연관된 피해자이고 그래서 협박까지 받은 게 아니냐고 추측했다.&lt;br&gt;한편 제작진은 각종 온라인 사이트 접속 계정의 아이디와 비밀번호를 적어놓은 아내 김씨의 메모를 발견한다.&lt;br&gt;사이버 전문가들과 함께 여러 아이디와 비밀번호를 조합해 로그인을 시도해 본 결과, 최근 이 계정이 사용되었다는 것을 발견했다.&lt;br&gt;또 ‘안녕하세요. 저는 예은이에요’로 시작하는 이상한 기록들이 발견돼 전문가들은 그것이 예은이가 보낸 구조신호일 수도 있다고 해석했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>데뷔 3개월, 광고 수두룩…‘구찌 앰버서더’ 된 뉴진스의 가치 [명품톡+]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500037</guid>
      <pubDate>2022-10-29T11:51:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029112612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;BTS 의존도 낮추기 사활 건 하이브&lt;br /&gt;숫자로 엿보는 뉴진스의 ‘단기 고성과’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355245 --&gt;그룹 뉴진스의 멤버 하니가 이탈리아 럭셔리 브랜드 구찌의 앰버서더가 됐다. K팝 콘텐츠의 매력에 따라 한국 연예인을 자사 글로벌 앰버서더까지 세우는 브랜드가 늘어나고 있다. 뉴진스는 지난 7월에 데뷔한 그룹으로, 하이브 산하 레이블 어도어 소속이다. 광고계에 따르면 이들이 제안받은 광고는 &lt;strong&gt;100&lt;/strong&gt;여개다. SK텔레콤의 아이폰14, 신한은행, 메가스터디교육 등 이미 송출되고 있는 광고도 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #6%…데뷔와 동시에 하이브 주가 반등&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;뉴진스는 데뷔와 동시에 인기를 끌었다. 방탄소년단(BTS)에의 의존도를 낮추려는 하이브는 여러 보도자료를 통해 뉴진스 등 새 간판 그룹의 등장을 강조하고 있다. 실제 뉴진스 등장 후 하이브 주가는 약간의 상승세를 보였다. 지난 6월 BTS의 휴식기 선언으로 30%가량 폭락했던 것에서 다소 상승한 것이다. 뉴진스의 데뷔일이던 지난 7월 22일 하이브의 주가는 &lt;strong&gt;6%&lt;/strong&gt; 넘게 올랐고 이튿날에도 5.69% 뛰었다. 일각에선 BTS에의 의존도를 낮추기 위해 과하게 홍보한다는 주장이 있으나, 뉴진스의 등장 후 하이브 주가가 &lt;strong&gt;소폭 반등&lt;/strong&gt;한 것은 사실이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #20만·2.5배…데뷔·발매 1일차, 신기록&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;뉴진스의 데뷔 앨범은 지난 8월 8일에 발매됐다. 이는 당일 하루 만에 &lt;strong&gt;26만 2815&lt;/strong&gt;장 팔렸다. 데뷔 1일차 걸그룹 기준 신기록이다. 이들이 발매했던 가방형 앨범은 발매 직후 두 배가량 프리미엄이 붙어 중고거래 홈페이지를 통해서도 유통됐다. 현재에도 이 상품은 유통사를 통해 &lt;strong&gt;2.5배&lt;/strong&gt;가량 오른 가격에 판매되고 있다. 멤버들은 인스타그램을 통해 앨범 가방을 착용한 사진을 올렸고, 팬들의 구매 욕구를 자극했다. 인플루언서의 인스타그램 게시물의 가치는 수억을 호가한다.&lt;!-- 그림 1330867 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #3개월…카이·아이유·이정재·신민아…다음은&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;28일 구찌는 하니의 앰버서더 발탁 소식을 전했다. 이에 따라 하니는 다음달 1일 서울 경복궁에서 개최되는 ‘구찌 코스모고니 서울(Gucci Cosmogonie Seoul)’ 패션쇼에 참석한다. 구찌는 새 앰버서더 발탁 이유로 “스타일에 대한 하니의 확고한 철학은 우리 일상 전반에 녹아 있는 팝 컬처에 대해 주목하도록 만들며, 다양성을 포용하고 자기 표현을 중시하는 구찌의 비전과 닮아 있다”고 전했다. &lt;strong&gt;새 앰버서더 발탁으로 기대하는 매출·파급력 관련한 설명을 묻는 구체적 질의에는 답하지 않았다.&lt;/strong&gt; 앞서 구찌는 국내 K팝 아이돌 엑소 카이, 아이유에 이어 이정재, 신민아를 앰버서더로 발탁했다. 이들 중 일부는 하우스에서 글로벌로 역할이 커졌다. 여기에는 해외 반응이 컸다는 점이 한 몫 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #1조·1만 7000…체험공간의 확장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;뉴진스는 지난 8월 12일부터 9월 31일까지 서울 영등포구 더현대서울 지하 2층에 팝업 쇼룸을 열고 팬들을 만났다. 현대백화점은 이 같은 공간을 통해 내년에는&lt;strong&gt; 매출 1조원&lt;/strong&gt;을 내겠다는 목표를 갖고 있다. 이 백화점을 방문하는 고객의 절반이 20~30대라는 점에서 뉴진스 팝업스토어 유치도 의미있다는 것이다. 뉴진스 멤버들의 포토월, 팝업 굿즈, 뮤직비디오 등을 이 공간에 꾸렸다. 멤버들은 손글씨로 자취를 남겼고, 한정판 가방도 전시돼 소비 심리를 움직였다. 레트로 감성을 담은 책받침 등도 돌아와 팬들을 맞이했다. &lt;strong&gt;이 기간 방문한 팬들은 1만 7000명이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #300개…韓도 따라가는 ‘글로벌 앰버서더’ 표현&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;명품 브랜드의 전유물이던 ‘글로벌 앰버서더’ 표현이 한국 기업에도 정착했다. 무신사는 이달 뉴진스 멤버 전원을 글로벌 앰버서더로 발탁했다고 알렸다. 패션 커뮤니티 일각에선 한국 기업의 이 같은 표현이 어색하다는 지적이 나온다. 다만 무신사는 이 같은 움직임을 앞세워 세계 시장을 공략하겠다는 심산이다. 무신사는 &lt;strong&gt;글로벌&lt;/strong&gt; 스토어를 통해 &lt;strong&gt;300개&lt;/strong&gt; 브랜드를 꾸리고 있다. 한 업계 관계자는 “새 앰버서더를 고를 땐 회사가 원하는 &lt;strong&gt;고객의 나이대&lt;/strong&gt;를 정한다”며 “확장하고 싶은 고객층이 있으면 새 앰버서더를 뽑거나 화보 촬영 계약만 해 마케팅을 하기도 한다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1330509 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>데뷔 3개월, 광고 수두룩…‘구찌 앰버서더’ 된 뉴진스의 가치 [명품톡+]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500037</guid>
      <pubDate>2022-10-29T11:51:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029112612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;BTS 의존도 낮추기 사활 건 하이브&lt;br /&gt;숫자로 엿보는 뉴진스의 ‘단기 고성과’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355245 --&gt;그룹 뉴진스의 멤버 하니가 이탈리아 럭셔리 브랜드 구찌의 앰버서더가 됐다. K팝 콘텐츠의 매력에 따라 한국 연예인을 자사 글로벌 앰버서더까지 세우는 브랜드가 늘어나고 있다. 뉴진스는 지난 7월에 데뷔한 그룹으로, 하이브 산하 레이블 어도어 소속이다. 광고계에 따르면 이들이 제안받은 광고는 &lt;strong&gt;100&lt;/strong&gt;여개다. SK텔레콤의 아이폰14, 신한은행, 메가스터디교육 등 이미 송출되고 있는 광고도 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #6%…데뷔와 동시에 하이브 주가 반등&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;뉴진스는 데뷔와 동시에 인기를 끌었다. 방탄소년단(BTS)에의 의존도를 낮추려는 하이브는 여러 보도자료를 통해 뉴진스 등 새 간판 그룹의 등장을 강조하고 있다. 실제 뉴진스 등장 후 하이브 주가는 약간의 상승세를 보였다. 지난 6월 BTS의 휴식기 선언으로 30%가량 폭락했던 것에서 다소 상승한 것이다. 뉴진스의 데뷔일이던 지난 7월 22일 하이브의 주가는 &lt;strong&gt;6%&lt;/strong&gt; 넘게 올랐고 이튿날에도 5.69% 뛰었다. 일각에선 BTS에의 의존도를 낮추기 위해 과하게 홍보한다는 주장이 있으나, 뉴진스의 등장 후 하이브 주가가 &lt;strong&gt;소폭 반등&lt;/strong&gt;한 것은 사실이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #20만·2.5배…데뷔·발매 1일차, 신기록&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;뉴진스의 데뷔 앨범은 지난 8월 8일에 발매됐다. 이는 당일 하루 만에 &lt;strong&gt;26만 2815&lt;/strong&gt;장 팔렸다. 데뷔 1일차 걸그룹 기준 신기록이다. 이들이 발매했던 가방형 앨범은 발매 직후 두 배가량 프리미엄이 붙어 중고거래 홈페이지를 통해서도 유통됐다. 현재에도 이 상품은 유통사를 통해 &lt;strong&gt;2.5배&lt;/strong&gt;가량 오른 가격에 판매되고 있다. 멤버들은 인스타그램을 통해 앨범 가방을 착용한 사진을 올렸고, 팬들의 구매 욕구를 자극했다. 인플루언서의 인스타그램 게시물의 가치는 수억을 호가한다.&lt;!-- 그림 1330867 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #3개월…카이·아이유·이정재·신민아…다음은&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;28일 구찌는 하니의 앰버서더 발탁 소식을 전했다. 이에 따라 하니는 다음달 1일 서울 경복궁에서 개최되는 ‘구찌 코스모고니 서울(Gucci Cosmogonie Seoul)’ 패션쇼에 참석한다. 구찌는 새 앰버서더 발탁 이유로 “스타일에 대한 하니의 확고한 철학은 우리 일상 전반에 녹아 있는 팝 컬처에 대해 주목하도록 만들며, 다양성을 포용하고 자기 표현을 중시하는 구찌의 비전과 닮아 있다”고 전했다. &lt;strong&gt;새 앰버서더 발탁으로 기대하는 매출·파급력 관련한 설명을 묻는 구체적 질의에는 답하지 않았다.&lt;/strong&gt; 앞서 구찌는 국내 K팝 아이돌 엑소 카이, 아이유에 이어 이정재, 신민아를 앰버서더로 발탁했다. 이들 중 일부는 하우스에서 글로벌로 역할이 커졌다. 여기에는 해외 반응이 컸다는 점이 한 몫 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #1조·1만 7000…체험공간의 확장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;뉴진스는 지난 8월 12일부터 9월 31일까지 서울 영등포구 더현대서울 지하 2층에 팝업 쇼룸을 열고 팬들을 만났다. 현대백화점은 이 같은 공간을 통해 내년에는&lt;strong&gt; 매출 1조원&lt;/strong&gt;을 내겠다는 목표를 갖고 있다. 이 백화점을 방문하는 고객의 절반이 20~30대라는 점에서 뉴진스 팝업스토어 유치도 의미있다는 것이다. 뉴진스 멤버들의 포토월, 팝업 굿즈, 뮤직비디오 등을 이 공간에 꾸렸다. 멤버들은 손글씨로 자취를 남겼고, 한정판 가방도 전시돼 소비 심리를 움직였다. 레트로 감성을 담은 책받침 등도 돌아와 팬들을 맞이했다. &lt;strong&gt;이 기간 방문한 팬들은 1만 7000명이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #300개…韓도 따라가는 ‘글로벌 앰버서더’ 표현&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;명품 브랜드의 전유물이던 ‘글로벌 앰버서더’ 표현이 한국 기업에도 정착했다. 무신사는 이달 뉴진스 멤버 전원을 글로벌 앰버서더로 발탁했다고 알렸다. 패션 커뮤니티 일각에선 한국 기업의 이 같은 표현이 어색하다는 지적이 나온다. 다만 무신사는 이 같은 움직임을 앞세워 세계 시장을 공략하겠다는 심산이다. 무신사는 &lt;strong&gt;글로벌&lt;/strong&gt; 스토어를 통해 &lt;strong&gt;300개&lt;/strong&gt; 브랜드를 꾸리고 있다. 한 업계 관계자는 “새 앰버서더를 고를 땐 회사가 원하는 &lt;strong&gt;고객의 나이대&lt;/strong&gt;를 정한다”며 “확장하고 싶은 고객층이 있으면 새 앰버서더를 뽑거나 화보 촬영 계약만 해 마케팅을 하기도 한다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1330509 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>데뷔 3개월, 광고 수두룩…‘구찌 앰버서더’ 된 뉴진스의 가치 [명품톡+]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500037</guid>
      <pubDate>2022-10-29T11:51:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029112612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;BTS 의존도 낮추기 사활 건 하이브&lt;br /&gt;숫자로 엿보는 뉴진스의 ‘단기 고성과’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355245 --&gt;그룹 뉴진스의 멤버 하니가 이탈리아 럭셔리 브랜드 구찌의 앰버서더가 됐다. K팝 콘텐츠의 매력에 따라 한국 연예인을 자사 글로벌 앰버서더까지 세우는 브랜드가 늘어나고 있다. 뉴진스는 지난 7월에 데뷔한 그룹으로, 하이브 산하 레이블 어도어 소속이다. 광고계에 따르면 이들이 제안받은 광고는 &lt;strong&gt;100&lt;/strong&gt;여개다. SK텔레콤의 아이폰14, 신한은행, 메가스터디교육 등 이미 송출되고 있는 광고도 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #6%…데뷔와 동시에 하이브 주가 반등&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;뉴진스는 데뷔와 동시에 인기를 끌었다. 방탄소년단(BTS)에의 의존도를 낮추려는 하이브는 여러 보도자료를 통해 뉴진스 등 새 간판 그룹의 등장을 강조하고 있다. 실제 뉴진스 등장 후 하이브 주가는 약간의 상승세를 보였다. 지난 6월 BTS의 휴식기 선언으로 30%가량 폭락했던 것에서 다소 상승한 것이다. 뉴진스의 데뷔일이던 지난 7월 22일 하이브의 주가는 &lt;strong&gt;6%&lt;/strong&gt; 넘게 올랐고 이튿날에도 5.69% 뛰었다. 일각에선 BTS에의 의존도를 낮추기 위해 과하게 홍보한다는 주장이 있으나, 뉴진스의 등장 후 하이브 주가가 &lt;strong&gt;소폭 반등&lt;/strong&gt;한 것은 사실이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #20만·2.5배…데뷔·발매 1일차, 신기록&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;뉴진스의 데뷔 앨범은 지난 8월 8일에 발매됐다. 이는 당일 하루 만에 &lt;strong&gt;26만 2815&lt;/strong&gt;장 팔렸다. 데뷔 1일차 걸그룹 기준 신기록이다. 이들이 발매했던 가방형 앨범은 발매 직후 두 배가량 프리미엄이 붙어 중고거래 홈페이지를 통해서도 유통됐다. 현재에도 이 상품은 유통사를 통해 &lt;strong&gt;2.5배&lt;/strong&gt;가량 오른 가격에 판매되고 있다. 멤버들은 인스타그램을 통해 앨범 가방을 착용한 사진을 올렸고, 팬들의 구매 욕구를 자극했다. 인플루언서의 인스타그램 게시물의 가치는 수억을 호가한다.&lt;!-- 그림 1330867 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #3개월…카이·아이유·이정재·신민아…다음은&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;28일 구찌는 하니의 앰버서더 발탁 소식을 전했다. 이에 따라 하니는 다음달 1일 서울 경복궁에서 개최되는 ‘구찌 코스모고니 서울(Gucci Cosmogonie Seoul)’ 패션쇼에 참석한다. 구찌는 새 앰버서더 발탁 이유로 “스타일에 대한 하니의 확고한 철학은 우리 일상 전반에 녹아 있는 팝 컬처에 대해 주목하도록 만들며, 다양성을 포용하고 자기 표현을 중시하는 구찌의 비전과 닮아 있다”고 전했다. &lt;strong&gt;새 앰버서더 발탁으로 기대하는 매출·파급력 관련한 설명을 묻는 구체적 질의에는 답하지 않았다.&lt;/strong&gt; 앞서 구찌는 국내 K팝 아이돌 엑소 카이, 아이유에 이어 이정재, 신민아를 앰버서더로 발탁했다. 이들 중 일부는 하우스에서 글로벌로 역할이 커졌다. 여기에는 해외 반응이 컸다는 점이 한 몫 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #1조·1만 7000…체험공간의 확장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;뉴진스는 지난 8월 12일부터 9월 31일까지 서울 영등포구 더현대서울 지하 2층에 팝업 쇼룸을 열고 팬들을 만났다. 현대백화점은 이 같은 공간을 통해 내년에는&lt;strong&gt; 매출 1조원&lt;/strong&gt;을 내겠다는 목표를 갖고 있다. 이 백화점을 방문하는 고객의 절반이 20~30대라는 점에서 뉴진스 팝업스토어 유치도 의미있다는 것이다. 뉴진스 멤버들의 포토월, 팝업 굿즈, 뮤직비디오 등을 이 공간에 꾸렸다. 멤버들은 손글씨로 자취를 남겼고, 한정판 가방도 전시돼 소비 심리를 움직였다. 레트로 감성을 담은 책받침 등도 돌아와 팬들을 맞이했다. &lt;strong&gt;이 기간 방문한 팬들은 1만 7000명이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● #300개…韓도 따라가는 ‘글로벌 앰버서더’ 표현&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;명품 브랜드의 전유물이던 ‘글로벌 앰버서더’ 표현이 한국 기업에도 정착했다. 무신사는 이달 뉴진스 멤버 전원을 글로벌 앰버서더로 발탁했다고 알렸다. 패션 커뮤니티 일각에선 한국 기업의 이 같은 표현이 어색하다는 지적이 나온다. 다만 무신사는 이 같은 움직임을 앞세워 세계 시장을 공략하겠다는 심산이다. 무신사는 &lt;strong&gt;글로벌&lt;/strong&gt; 스토어를 통해 &lt;strong&gt;300개&lt;/strong&gt; 브랜드를 꾸리고 있다. 한 업계 관계자는 “새 앰버서더를 고를 땐 회사가 원하는 &lt;strong&gt;고객의 나이대&lt;/strong&gt;를 정한다”며 “확장하고 싶은 고객층이 있으면 새 앰버서더를 뽑거나 화보 촬영 계약만 해 마케팅을 하기도 한다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1330509 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] 헤르손 수복 벼르는 러시아가 유해 빼내간 포템킨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500046</guid>
      <pubDate>2022-10-29T15:06:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029145450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355262 --&gt;세르게이 예이젠슈타인 감독이 1925년 연출한 무성영화 ‘전함 포템킨’은 영화학도들이 가장 기본적으로 봐야 할 영화로 손꼽힌다. 군대의 발포에 무수한 사람들이 쓰러지는 오데사의 계단 위를 유모차가 굴러내려오는데 아기의 천진난만한 표정과 어머니를 비롯한 사람들의 경악하는 모습을 교차해 보여주는 몽타주 기법은 100년이 흐른 지금도 영화 제작의 가장 기본적인 기법으로 통하기 때문이다. 1905년 혁명의 스무 돐을 맞아 이 영화가 제작됐는데 제정러시아 해군의 수병들이 전함 포템킨 호에서 일으킨 반란 사건을 담았다.&lt;br&gt;이 전함은 제정러시아의 귀족 출신 정치인이자 군인, 예카테리나 2세 여왕의 총독이었던 그리고리 알렉산드로비치 포툠킨타브리체스키(1739~91)를 기려 건조됐다. 1898년부터 건조되기 시작했으나 화재 사고 등 곡절이 적지 않아 1905년이 돼서야 흑해함대에 편성됐다. 상당히 뒤늦게 만들어진 전드레드노트급 전함으로 이미 영국에서는 드레드노트급이 건조되고 있을 무렵이었지만, 러일전쟁으로 인해 발트 함대가 증발되다시피 한 러시아에는 그야말로 ‘최신상’ 전함이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포템킨은 오스만 튀르크와의 전쟁 총사령관으로 1783년 조약을 통해 오스만 튀르크로부터 크름(크림) 반도를 빼앗아 편입시키는 공을 세웠다. 세바스토폴이란 부동항을 러시아에 안긴 인물이며 세계 최강의 해군 전력으로 꼽히는 흑해함대를 창설한 것도 그였다.&lt;br&gt;그는 튀르크와 조약을 체결하던 중 1791년 10월 16일 병사했는데 그의 유해는 크림 반도 인근 헤르손의 성 예카테리나 성당에 안장됐다. 크림 반도를 2014년에 다시 점령하고 제정러시아의 영화를 되찾겠다는 야심에 푹 빠져 있는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령을 비롯한 극우세력이 영웅으로 떠받드는 인물임은 말할 것도 없다.&lt;!-- 그림 1355263 --&gt;뜬금없이 영화 얘기와 230년 전에 세상을 떠난 포템킨 장군 얘기를 떠올리는 것은 헤르손주 수복 대공세를 벼르는 러시아 군이 포템킨의 유해를 헤르손에서 빼내 다른 점령지로 옮겼다는 소식 때문이다. 28일(현지시간) 미국 CNN 방송 등에 따르면 러시아 군은 최근 헤르손의 성 카테리나 성당에 보관돼 있던 포템킨의 유해와 동상을 드니프로 강 동쪽 러시아 점령지로 반출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;포템킨의 이름은 러시아가 올해 2월 우크라이나를 침공한 이후에도 여러 차례 언급됐다. 푸틴 대통령은 지난달 30일 우크라이나 내 점령지 합병 연설에서 이들 지역을 ‘새 러시아’를 뜻하는 ‘노보로시야’라고 칭하면서, 우크라이나 동부에 여러 도시를 건설한 인물 중 하나로 포템킨을 언급했다.&lt;br&gt;현재 포템킨의 유해가 옮겨진 정확한 장소는 알려지지 않았으며, 러시아는 헤르손의 상황이 안정되면 유해를 제자리로 돌려놓겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;최근 대반격에 나선 우크라이나는 헤르손 주변 지역을 공략하면서 헤르손과 크림반도 수복을 공언하고 있으며, 러시아군도 헤르손 러시아계 주민들을 대피시켜놓고 이곳에 병력을 집중하고 있다.&lt;br&gt;그런데 말이다. 러시아에서는 ‘포템킨 경제’란 말이 시사용어로 자리잡았다. 에카테리나 여제의 연인이란 말을 들을 정도로 둘의 관계가 좋았는데 포템킨 총독이 다스리는 크림 반도의 경제 사정은 여제에게 보고된 것과 달리 좋지 않았고, 해서 빛좋은 개살구 식으로 폄하할 때 쓰이는 용어였다. 푸틴 대통령은 포템킨 장군의 좋은 점만 부각시키려 하는데 그늘도 적지 않았던 셈이다.&lt;!-- 동영상 29139 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 발란 “가품 논란? 이미 두 배 보상…새 정책 다음달 발표”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500048</guid>
      <pubDate>2022-10-29T15:35:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001144624_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;잇따라 가품 논란 휘말렸던 발란&lt;br /&gt;구매자 억울함 해소 위해 새 정책 꾸려&lt;br /&gt;스투시 후드 가품 구매자에겐 이미 보상&lt;br /&gt;“판매자 선정 꼼꼼하게, 피해 호소는 주목”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1345062 --&gt;명품 플랫폼 발란이 최근 불거진 스투시 후드 가품 논란의 피해자에게 이미 보상을 마쳤으며 향후 재발 방지를 위해 새 규정을 다음달 시행한다고 밝혔다.&lt;br&gt;29일 서울신문 취재를 종합하면, 명품 플랫폼 발란이 최근 불거진 가품 논란과 관련해 피해자에게 지난 27일쯤 보상 절차를 밟았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 억울해도 기다리던 구매자 구한다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;본래 구매자가 가품을 받으면 판매자와 구매자로부터 각각 자료를 받아야 했다. 이 과정에서 판매자가 불성실하게 대응할 경우 발란이 구매자와 중재하기 어렵다는 지점에서 한계가 존재했다. 구매자는 피해 사실이 있음에도 판매자의 대응을 계속 기다려야 했다.&lt;br&gt;발란은 이 같은 문제를 해결하기 위해 다음달부터 ‘고객 최우선 정책’을 적용한다. 발란은 플랫폼 특성상 빠른 가품 판정이 어려운 스트릿 브랜드의 제품의 문제 해소, 판매자의 항변 소홀, 구매자의 불편을 해소하는 것을 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 30만원대 후드, 크림서 가품 낙인&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 이달 22일과 7일 각각 온라인 블로그를 통해 제기된 스투시 후드 가품 논란이 제기됐다. 피해 사실을 주장했던 A씨는 발란을 통해 구매한 30만원대 스투시의 제품이 네이버 크림에서 가품으로 판정받았다고 밝혔다. 이 때문에 A씨는 크림에 가품 판매자로 낙인찍혀 과태료를 물어야 했다. 이후 A씨는 발란 측에 자료를 보냈으나, 즉시 피해 보상을 받지 못했다고 적었다.&lt;br&gt;발란 관계자는 이날 서울신문과의 통화에서 당시 상황 대처 지연은 스트릿 브랜드 가품 여부의 내부 시스템 판정 어려움, 판매자의 불성실한 소명 태도 탓이라고 밝혔다.&lt;br&gt;본래 발란은 가품에 대해 200% 보상하는 제도를 운영했다. 가품을 판매한 것으로 드러난 판매자에게는 소명자료를 요구하고, 대응이 없을 경우 퇴출시킨다. 이번 스투시 후드 논란 역시 판매자의 해명이 소홀해 대응이 늦어졌다. 또한 내부 감정원이 명품이 아닌 스트릿 브랜드의 후드는 가품 여부를 판정하기 어려워 영세업체에 의뢰한 탓에 회신이 지연됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관계자는 “판매자가 소명자료를 보내야 하는데 불성실하게 임해 처리하지 못하고 있었다”며 “구매자에게는 억울한 상황이므로 이를 감안해 보상 처리를 했다”고 밝혔다. 발란의 설명대로면, A씨는 구매 금액인 30만원대의 두 배인 60만원대를 보상받았다.&lt;!-- 그림 1355189 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “입점 업체 선정 절차 바꾼다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그는 “발란의 입점 업체 선정 절차를 까다롭게 바꿀 것이다”라며 “현재의 검열보다 더 엄격한 규정을 만들 것이다. 이번의 스투시 후드 사태 같은 일은 정말 가끔 있는 일이다. 그래도 구매자 입장에서는 억울할 것이니 내부에서 이를 감안하자는 분위기가 나왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;실제 일각에서는 플랫폼들의 가품 허점에 대해 시스템상의 문제라는 지적이 이어졌다. 무분별한 라인업으로 판매자를 들여 가품이 존재할 위험을 스스로 초래했다는 것이다.&lt;br&gt;발란은 다음달부터 소비자 친화 기반 규정 정비를 이달 마쳐 다음달 적용한다. 200% 보상과 현재 존재하는 판매자 내부 규정 외에 검증 절차를 마련하고 구제 방안을 추가한다는 게 골자다.&lt;br&gt;이와 관련해 발란 관계자는 “고객 관점에서 규정을 보다 정밀하게 수립하고 있다”며 “이번 경우도 규정이 수립되기 전이고 판정과 소명이 오지 않았지만 고객 최우선 정책에 따라 보상을 완료했다. 이 같은 내용을 골자로 새 규정을 적용할 것이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 피해 사실을 올렸던 A씨의 후속 글은 아직 올라오지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 발란 “가품 논란? 이미 두 배 보상…새 정책 다음달 발표”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500048</guid>
      <pubDate>2022-10-29T15:35:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001144624_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;잇따라 가품 논란 휘말렸던 발란&lt;br /&gt;구매자 억울함 해소 위해 새 정책 꾸려&lt;br /&gt;스투시 후드 가품 구매자에겐 이미 보상&lt;br /&gt;“판매자 선정 꼼꼼하게, 피해 호소는 주목”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1345062 --&gt;명품 플랫폼 발란이 최근 불거진 스투시 후드 가품 논란의 피해자에게 이미 보상을 마쳤으며 향후 재발 방지를 위해 새 규정을 다음달 시행한다고 밝혔다.&lt;br&gt;29일 서울신문 취재를 종합하면, 명품 플랫폼 발란이 최근 불거진 가품 논란과 관련해 피해자에게 지난 27일쯤 보상 절차를 밟았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 억울해도 기다리던 구매자 구한다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;본래 구매자가 가품을 받으면 판매자와 구매자로부터 각각 자료를 받아야 했다. 이 과정에서 판매자가 불성실하게 대응할 경우 발란이 구매자와 중재하기 어렵다는 지점에서 한계가 존재했다. 구매자는 피해 사실이 있음에도 판매자의 대응을 계속 기다려야 했다.&lt;br&gt;발란은 이 같은 문제를 해결하기 위해 다음달부터 ‘고객 최우선 정책’을 적용한다. 발란은 플랫폼 특성상 빠른 가품 판정이 어려운 스트릿 브랜드의 제품의 문제 해소, 판매자의 항변 소홀, 구매자의 불편을 해소하는 것을 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 30만원대 후드, 크림서 가품 낙인&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 이달 22일과 7일 각각 온라인 블로그를 통해 제기된 스투시 후드 가품 논란이 제기됐다. 피해 사실을 주장했던 A씨는 발란을 통해 구매한 30만원대 스투시의 제품이 네이버 크림에서 가품으로 판정받았다고 밝혔다. 이 때문에 A씨는 크림에 가품 판매자로 낙인찍혀 과태료를 물어야 했다. 이후 A씨는 발란 측에 자료를 보냈으나, 즉시 피해 보상을 받지 못했다고 적었다.&lt;br&gt;발란 관계자는 이날 서울신문과의 통화에서 당시 상황 대처 지연은 스트릿 브랜드 가품 여부의 내부 시스템 판정 어려움, 판매자의 불성실한 소명 태도 탓이라고 밝혔다.&lt;br&gt;본래 발란은 가품에 대해 200% 보상하는 제도를 운영했다. 가품을 판매한 것으로 드러난 판매자에게는 소명자료를 요구하고, 대응이 없을 경우 퇴출시킨다. 이번 스투시 후드 논란 역시 판매자의 해명이 소홀해 대응이 늦어졌다. 또한 내부 감정원이 명품이 아닌 스트릿 브랜드의 후드는 가품 여부를 판정하기 어려워 영세업체에 의뢰한 탓에 회신이 지연됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관계자는 “판매자가 소명자료를 보내야 하는데 불성실하게 임해 처리하지 못하고 있었다”며 “구매자에게는 억울한 상황이므로 이를 감안해 보상 처리를 했다”고 밝혔다. 발란의 설명대로면, A씨는 구매 금액인 30만원대의 두 배인 60만원대를 보상받았다.&lt;!-- 그림 1355189 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “입점 업체 선정 절차 바꾼다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그는 “발란의 입점 업체 선정 절차를 까다롭게 바꿀 것이다”라며 “현재의 검열보다 더 엄격한 규정을 만들 것이다. 이번의 스투시 후드 사태 같은 일은 정말 가끔 있는 일이다. 그래도 구매자 입장에서는 억울할 것이니 내부에서 이를 감안하자는 분위기가 나왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;실제 일각에서는 플랫폼들의 가품 허점에 대해 시스템상의 문제라는 지적이 이어졌다. 무분별한 라인업으로 판매자를 들여 가품이 존재할 위험을 스스로 초래했다는 것이다.&lt;br&gt;발란은 다음달부터 소비자 친화 기반 규정 정비를 이달 마쳐 다음달 적용한다. 200% 보상과 현재 존재하는 판매자 내부 규정 외에 검증 절차를 마련하고 구제 방안을 추가한다는 게 골자다.&lt;br&gt;이와 관련해 발란 관계자는 “고객 관점에서 규정을 보다 정밀하게 수립하고 있다”며 “이번 경우도 규정이 수립되기 전이고 판정과 소명이 오지 않았지만 고객 최우선 정책에 따라 보상을 완료했다. 이 같은 내용을 골자로 새 규정을 적용할 것이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 피해 사실을 올렸던 A씨의 후속 글은 아직 올라오지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 발란 “가품 논란? 이미 두 배 보상…새 정책 다음달 발표”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500048</guid>
      <pubDate>2022-10-29T15:35:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001144624_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;잇따라 가품 논란 휘말렸던 발란&lt;br /&gt;구매자 억울함 해소 위해 새 정책 꾸려&lt;br /&gt;스투시 후드 가품 구매자에겐 이미 보상&lt;br /&gt;“판매자 선정 꼼꼼하게, 피해 호소는 주목”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1345062 --&gt;명품 플랫폼 발란이 최근 불거진 스투시 후드 가품 논란의 피해자에게 이미 보상을 마쳤으며 향후 재발 방지를 위해 새 규정을 다음달 시행한다고 밝혔다.&lt;br&gt;29일 서울신문 취재를 종합하면, 명품 플랫폼 발란이 최근 불거진 가품 논란과 관련해 피해자에게 지난 27일쯤 보상 절차를 밟았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 억울해도 기다리던 구매자 구한다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;본래 구매자가 가품을 받으면 판매자와 구매자로부터 각각 자료를 받아야 했다. 이 과정에서 판매자가 불성실하게 대응할 경우 발란이 구매자와 중재하기 어렵다는 지점에서 한계가 존재했다. 구매자는 피해 사실이 있음에도 판매자의 대응을 계속 기다려야 했다.&lt;br&gt;발란은 이 같은 문제를 해결하기 위해 다음달부터 ‘고객 최우선 정책’을 적용한다. 발란은 플랫폼 특성상 빠른 가품 판정이 어려운 스트릿 브랜드의 제품의 문제 해소, 판매자의 항변 소홀, 구매자의 불편을 해소하는 것을 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 30만원대 후드, 크림서 가품 낙인&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 이달 22일과 7일 각각 온라인 블로그를 통해 제기된 스투시 후드 가품 논란이 제기됐다. 피해 사실을 주장했던 A씨는 발란을 통해 구매한 30만원대 스투시의 제품이 네이버 크림에서 가품으로 판정받았다고 밝혔다. 이 때문에 A씨는 크림에 가품 판매자로 낙인찍혀 과태료를 물어야 했다. 이후 A씨는 발란 측에 자료를 보냈으나, 즉시 피해 보상을 받지 못했다고 적었다.&lt;br&gt;발란 관계자는 이날 서울신문과의 통화에서 당시 상황 대처 지연은 스트릿 브랜드 가품 여부의 내부 시스템 판정 어려움, 판매자의 불성실한 소명 태도 탓이라고 밝혔다.&lt;br&gt;본래 발란은 가품에 대해 200% 보상하는 제도를 운영했다. 가품을 판매한 것으로 드러난 판매자에게는 소명자료를 요구하고, 대응이 없을 경우 퇴출시킨다. 이번 스투시 후드 논란 역시 판매자의 해명이 소홀해 대응이 늦어졌다. 또한 내부 감정원이 명품이 아닌 스트릿 브랜드의 후드는 가품 여부를 판정하기 어려워 영세업체에 의뢰한 탓에 회신이 지연됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관계자는 “판매자가 소명자료를 보내야 하는데 불성실하게 임해 처리하지 못하고 있었다”며 “구매자에게는 억울한 상황이므로 이를 감안해 보상 처리를 했다”고 밝혔다. 발란의 설명대로면, A씨는 구매 금액인 30만원대의 두 배인 60만원대를 보상받았다.&lt;!-- 그림 1355189 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “입점 업체 선정 절차 바꾼다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그는 “발란의 입점 업체 선정 절차를 까다롭게 바꿀 것이다”라며 “현재의 검열보다 더 엄격한 규정을 만들 것이다. 이번의 스투시 후드 사태 같은 일은 정말 가끔 있는 일이다. 그래도 구매자 입장에서는 억울할 것이니 내부에서 이를 감안하자는 분위기가 나왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;실제 일각에서는 플랫폼들의 가품 허점에 대해 시스템상의 문제라는 지적이 이어졌다. 무분별한 라인업으로 판매자를 들여 가품이 존재할 위험을 스스로 초래했다는 것이다.&lt;br&gt;발란은 다음달부터 소비자 친화 기반 규정 정비를 이달 마쳐 다음달 적용한다. 200% 보상과 현재 존재하는 판매자 내부 규정 외에 검증 절차를 마련하고 구제 방안을 추가한다는 게 골자다.&lt;br&gt;이와 관련해 발란 관계자는 “고객 관점에서 규정을 보다 정밀하게 수립하고 있다”며 “이번 경우도 규정이 수립되기 전이고 판정과 소명이 오지 않았지만 고객 최우선 정책에 따라 보상을 완료했다. 이 같은 내용을 골자로 새 규정을 적용할 것이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 피해 사실을 올렸던 A씨의 후속 글은 아직 올라오지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 취임에 이병철 등장? 사내게시판 ‘베댓’ 화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500051</guid>
      <pubDate>2022-10-29T16:29:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029162142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355305 --&gt;이재용 삼성전자 회장 시대가 열리자 사내 게시판을 통해 임직원들의 축하 댓글이 올라왔다. 이 가운데 임직원들의 추천을 가장 많이 받은 ‘베스트 댓글’ 작성자가 눈길을 끈다.&lt;br&gt;29일 업계에 따르면 삼성전자는 지난 27일 사내 게시판에 이 회장의 취임사를 갈음하는 ‘미래에 대한 도전’이라는 글을 올렸다. 이는 지난 25일 고 이건희 회장 2주기 후 사장단을 만나 밝힌 내용과 같다.&lt;br&gt;이 글에는 이 회장 취임을 축하하는 임직원들의 댓글이 1200개 이상 달렸다. 이중 ‘좋아요’를 가장 많이 받은 댓글의 작성자는 ‘이건희’다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고 이건희 회장과 동명이인인 이건희 삼성전자 기흥사업장 프로는 “회장님 축하드립니다”라고 적었다. 이 댓글은 29일 오전 기준 4500개 넘는 ‘좋아요’를 받는 등 베스트 1위 댓글이 됐다.&lt;br&gt;다른 베스트 댓글의 주인은 평택사업장에서 근무하는 이병철 프로였다. 이는 고 이병철 삼성전자 창업주와 동명이인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이외에도 ‘좋아요’를 많이 받은 댓글 작성자 대부분은 이재용 회장, 고 이건희 회장과의 동명이인이다.&lt;br&gt;관계자에 따르면, 삼성전자 국내 임직원 수가 11만명 이상으로 워낙 임직원 수가 많다 보니 ‘이건희’, ‘이재용’ 등 동명이인의 직원이 수십명에 달한다.&lt;br&gt;이름과 관계없이 ‘좋아요’를 많이 받은 댓글은 강석진 평택사업장 프로가 남긴 것이다. 그는 “삼성전자 모든 임직원과 가족들과 함께 진심으로 축하드립니다. 이젠 비상할 일만 남아 있습니다”라고 썼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 취임에 이병철 등장? 사내게시판 ‘베댓’ 화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500051</guid>
      <pubDate>2022-10-29T16:29:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029162142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355305 --&gt;이재용 삼성전자 회장 시대가 열리자 사내 게시판을 통해 임직원들의 축하 댓글이 올라왔다. 이 가운데 임직원들의 추천을 가장 많이 받은 ‘베스트 댓글’ 작성자가 눈길을 끈다.&lt;br&gt;29일 업계에 따르면 삼성전자는 지난 27일 사내 게시판에 이 회장의 취임사를 갈음하는 ‘미래에 대한 도전’이라는 글을 올렸다. 이는 지난 25일 고 이건희 회장 2주기 후 사장단을 만나 밝힌 내용과 같다.&lt;br&gt;이 글에는 이 회장 취임을 축하하는 임직원들의 댓글이 1200개 이상 달렸다. 이중 ‘좋아요’를 가장 많이 받은 댓글의 작성자는 ‘이건희’다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고 이건희 회장과 동명이인인 이건희 삼성전자 기흥사업장 프로는 “회장님 축하드립니다”라고 적었다. 이 댓글은 29일 오전 기준 4500개 넘는 ‘좋아요’를 받는 등 베스트 1위 댓글이 됐다.&lt;br&gt;다른 베스트 댓글의 주인은 평택사업장에서 근무하는 이병철 프로였다. 이는 고 이병철 삼성전자 창업주와 동명이인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이외에도 ‘좋아요’를 많이 받은 댓글 작성자 대부분은 이재용 회장, 고 이건희 회장과의 동명이인이다.&lt;br&gt;관계자에 따르면, 삼성전자 국내 임직원 수가 11만명 이상으로 워낙 임직원 수가 많다 보니 ‘이건희’, ‘이재용’ 등 동명이인의 직원이 수십명에 달한다.&lt;br&gt;이름과 관계없이 ‘좋아요’를 많이 받은 댓글은 강석진 평택사업장 프로가 남긴 것이다. 그는 “삼성전자 모든 임직원과 가족들과 함께 진심으로 축하드립니다. 이젠 비상할 일만 남아 있습니다”라고 썼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용 취임에 이병철 등장? 사내게시판 ‘베댓’ 화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500051</guid>
      <pubDate>2022-10-29T16:29:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029162142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355305 --&gt;이재용 삼성전자 회장 시대가 열리자 사내 게시판을 통해 임직원들의 축하 댓글이 올라왔다. 이 가운데 임직원들의 추천을 가장 많이 받은 ‘베스트 댓글’ 작성자가 눈길을 끈다.&lt;br&gt;29일 업계에 따르면 삼성전자는 지난 27일 사내 게시판에 이 회장의 취임사를 갈음하는 ‘미래에 대한 도전’이라는 글을 올렸다. 이는 지난 25일 고 이건희 회장 2주기 후 사장단을 만나 밝힌 내용과 같다.&lt;br&gt;이 글에는 이 회장 취임을 축하하는 임직원들의 댓글이 1200개 이상 달렸다. 이중 ‘좋아요’를 가장 많이 받은 댓글의 작성자는 ‘이건희’다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고 이건희 회장과 동명이인인 이건희 삼성전자 기흥사업장 프로는 “회장님 축하드립니다”라고 적었다. 이 댓글은 29일 오전 기준 4500개 넘는 ‘좋아요’를 받는 등 베스트 1위 댓글이 됐다.&lt;br&gt;다른 베스트 댓글의 주인은 평택사업장에서 근무하는 이병철 프로였다. 이는 고 이병철 삼성전자 창업주와 동명이인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이외에도 ‘좋아요’를 많이 받은 댓글 작성자 대부분은 이재용 회장, 고 이건희 회장과의 동명이인이다.&lt;br&gt;관계자에 따르면, 삼성전자 국내 임직원 수가 11만명 이상으로 워낙 임직원 수가 많다 보니 ‘이건희’, ‘이재용’ 등 동명이인의 직원이 수십명에 달한다.&lt;br&gt;이름과 관계없이 ‘좋아요’를 많이 받은 댓글은 강석진 평택사업장 프로가 남긴 것이다. 그는 “삼성전자 모든 임직원과 가족들과 함께 진심으로 축하드립니다. 이젠 비상할 일만 남아 있습니다”라고 썼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘킹스맨’ 김재근 한 대회 두 차례  ‘퍼펙트 큐’ 진기록, “아뿔싸” 역전패는 더 진기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500053</guid>
      <pubDate>2022-10-29T16:58:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029165450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘토종’ 우승후보들이 가을 바람에 휘말린 낙엽처럼 줄줄이 탈락하는 와중에 16강에 올라 내심 첫 우승의 기대를 모있던 ‘킹스맨’ 김재근(50)마저 탈락의 쓴 잔을 들이켰다. 대회 두 차례의 ‘퍼펙트 큐’ 신기록을 세웠지만 직후 역전패하는 달갑잖은 또 하나의 진기록에 고개를 숙였다.&lt;!-- 그림 1355309 --&gt;김재근은 29일 경기 고양 빛마루방송센터에서 열린 프로당구(PBA) 투어 휴온스 챔피언십 16강전에서 박주선을 상대로 1세트 2이닝째 공격 기회를 한 큐에 15득점으로 연결, ‘퍼펙트큐’에 성공했다. 지난 27일 64강전에서 달성한 지 이틀 만에 일궈낸 두 번째 ‘퍼펙트 큐’이다.&lt;br&gt;한 선수가 같은 대회에서 2차례 퍼펙트큐를 기록한 건 김재근이 처음이다. 앞서 김재근은 27일 한지승(웰컴저축은행)과의 64강전에서 대회 첫 퍼펙트 큐를 신고해 상금 1000만원을 챙겼다. 두 번째 기록에 대한 상금은 없지만 기록 만으로도 4시즌째를 치르고 있는 PBA의 새 역사다.&lt;!-- 그림 1169241 --&gt;김재근은 또 개인 통산 3번째 퍼펙트큐를 기록하면서, 종전 2차례(글렌 호프만)를 뛰어넘어 PBA 최다 퍼펙트큐 달성자로도 이름을 올렸다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;그러나 이후 3개 세트를 12-15(11이닝) 13-15(8이닝) 5-15(11이닝)로 박주선에게 내리 내줘 8강 문턱에서 탈락했다. 직전 대회에서 생애 첫 결승까지 올랐지만 비롤 위마즈에게 아쉽게 패한 뒤 다시 도전하려던 우승의 꿈도 산산히 깨졌다.&lt;!-- 그림 1355312 --&gt;경기 직후 김재근은 “역대 퍼펙트큐 수상자들 가운데 퍼펙트큐를 달성한 대회에서 우승한 선수가 없었다”면서 “이틀 전 퍼펙트큐를 달성하고 이 징크스를 깨고 싶었는데, 그러지 못해 아쉽다. 그러나 한 대회 2회 퍼펙트큐를 달성하면서 PBA 역사에 제 이름이 올라간 건 기분이 좋다”고 밝혔다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “이 뜻 깊은 기록이 오랫동안 깨지지 않고 이어졌으면 하는 마음도 든다”면서 “경기력이 조금씩 좋아지는 느낌이 있어 너무 좋다. 이제는 대회를 앞두고도 긴장보다는 설렘이 크다. 다음 개인 투어에서는 더욱 발전한 ‘킹스맨’의 모습을 기대하셔도 좋다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여제’ 김가영 ‘여자 닌자’ 히가시우치에 진땀승, 통산 7번째 결승 테이블행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500067</guid>
      <pubDate>2022-10-29T21:52:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029214804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘당구여제’ 김가영(39)이 마지막 ‘일본파’ 히가시우치 나쓰미를 힘겹게 따돌리고 통산 7번째 여자프로당구(LPBA) 투어 결승에 올랐다. 임정숙(36)도 백민주(26)를 제치고 김가영을 상대로 LPBA 투어 최다승(5승)에 도전한다.&lt;!-- 그림 1355334 --&gt;김가영은 29일 경기 고양 빛마루방송센터에서 열린 LPBA 투어 휴온스 챔피언십 4강전에서 히가시우치를 3-2(11-1 9-11 11-4 7-11 9-8)로 제압하고 원년 시즌 이후 개인 통산 7번째 결승 무대를 밟아 통산 4승째를 노크한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;첫 시즌 6차 대회에서 첫 승을 신고했던 김가영은 우승 없이 준우승 2차례로 두 번째 시즌을 마쳤다, 2021~22시즌 개막전에서 또 준우승에 그쳤지만 막판 정규리그 6차전 NH농협카드 챔피언십과 월드챔피언십에서 두 차례 우승을 신고한 김가영은 올 시즌 개막전인 블루원 대회, 3차전 TS 대회 4강에서 멈춰 잠시 숨을 돌렸지만 이날 시즌 네 번째 대회 만에 다시 결승에 올라 이미래·임정숙이 보유한 최다승인 4승 대열 합류를 노린다.&lt;!-- 그림 1355335 --&gt;7번째 결승길은 쉽지 않았다. 히가시우치를 한 점에 묶고 하이런 6점 등으로 두들겨 첫 세트를 가져온 김가영은 2세트 8이닝에서도 하이런 8점을 때려 쉽게 이기는 듯 했지만 6득점 장타로 맞선 히가시우치에 세트를 내줬다. 이후 3세트와 4세트를 맞바꾼 둘의 팽팽한 승부는 마지막 세트 8-8의 더블 매치포인트에 가서야 김가영의 횡단샷으로 비로소 끝이 났다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;‘여자 닌자’급의 세밀하고 촘촘한 기량을 과시한 히가시우치는 이번 대회 8강에 진출한 4명의 일본 선수 가운데 마지막 보루였다.&lt;!-- 그림 1355336 --&gt;원년 5차대회 메디힐 챔피언십에 이어 LPBA 투어 통산 두 번째 4강에 올랐던 그는 지난 9월 3차대회인 TS샴푸-푸라닭 챔피언십에서 우승한 히다 오리에에 이어 연속 일본 챔피언에 도전했지만 끝까지 집중력을 잃지 않았던 ‘승부사’ 김가영에 막혀 뜻을 이루지 못했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;임정숙은 백민주의 돌풍을 잠재우고 통산 6번째 결승 무대를 밟았다. 그 역시 백민주와 4세트까지 승패를 주고 받아 풀세트 접전을 펼친 끝에 마지막 5세트 11이닝의 공방전 끝에 3-2(5-11 11-8 5-11 11-0 9-3)승을 거두고 결승 진출을 확정했다.&lt;!-- 그림 1355337 --&gt;김가영과 임정숙의 결승 맞대결은 이번이 처음이다. 그러나 네 시즌째 치르고 있는 투어 대회 결승 이전의 대결에서는 2승1패로 김가영이 앞선다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;결승전 승률은 임정숙이 80%로 50%의 김가영을 앞지른다. 이번 대회에는 우승 상금 2000만원과 랭킹 포인트 2만점이다. 30일 오후 7시 30분부터 열리는 둘의 결승전은 당구전문채널 빌리어즈TV를 비롯해 MBC SPORTS+, SBS SPORTS, PBA&amp;amp;GOLF 채널을 통해 TV 생중계되며, 유튜브(PBA TV, 빌리어즈TV) 네이버 스포츠, 카카오TV, 아프리카TV에서도 인터넷으로 볼 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“순수익 월 2천만원”…이진환, 어떤 직업이길래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500070</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:56:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029225625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355341 --&gt;개그맨 이진환이 연예계를 떠나 일식당을 운영, 월 순수익이 2000만원이라고 밝혔다.&lt;br&gt;28일 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에는 ‘[이진환을 만나다] MBC 신인상 휩쓸고 돌연 잠적한 허무개그 개그맨 근황, 역삼동 오마카세 셰프’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;앞서 이진환은 지난 2000년 ‘코미디하우스’에서 허무 개그로 얼굴을 알린 바 있으나 이후 이렇다 할 히트작이 없어 자영업을 시작했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이진환은 “(강남) 역삼동에 1000만원, 월세 90만원인 포장마차를 차렸는데 이 가게가 초대박이 났다”며 “하루에 150만원씩 팔았다. 권리금도 없는 가게에 들어가 권리금을 많이 받고 팔았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이후 이진환은 일식을 더 세세하게 배워 오마카세 가게를 차렸다며 “4년 6개월간 포장마차를 운영하면서 혼자 일식을 공부했다. 모든 종류의 회를 잡아보고 숙성시켜봤다. 저만의 데이터가 다 있다”고 자부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이진환은 개그맨 복귀에 대해서는 회의적인 대답을 내놨다.&lt;br&gt;그는 “오마카세로 넘어오면서 개그계는 완전히 차단했다. 개그맨을 다시 할 생각은 없다”며 “저는 제 음식에 자부심이 있다. 특출나게 잘한다고 생각한다. 이게 너무 재밌다. 회를 갖고 열가지 맛을 낼 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;또 이진환은 월 수입을 묻는 말에 “하루에 4시간씩 4팀만 받으면서 한 달에 순수익으로 1500만~2000만원씩 가져가고 있다. 그전에 돈은 많이 벌어놨다”며 “이제는 즐기면서 살고 싶다는 생각에 차린 가게다. 이것보다 더 좋은 직업이 어딨겠냐”고 설명했다.&lt;br&gt;특히 이진환은 “역삼동에 집 한 채 있고, 노후 대책으로 오피스텔도 하나 갖고 있다. 여기에 지금 월수입 나온 걸로 충분히 먹고 살고, 충분히 놀고 있다”고 덧붙여 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“순수익 월 2천만원”…이진환, 어떤 직업이길래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500070</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:56:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029225625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355341 --&gt;개그맨 이진환이 연예계를 떠나 일식당을 운영, 월 순수익이 2000만원이라고 밝혔다.&lt;br&gt;28일 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에는 ‘[이진환을 만나다] MBC 신인상 휩쓸고 돌연 잠적한 허무개그 개그맨 근황, 역삼동 오마카세 셰프’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;앞서 이진환은 지난 2000년 ‘코미디하우스’에서 허무 개그로 얼굴을 알린 바 있으나 이후 이렇다 할 히트작이 없어 자영업을 시작했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이진환은 “(강남) 역삼동에 1000만원, 월세 90만원인 포장마차를 차렸는데 이 가게가 초대박이 났다”며 “하루에 150만원씩 팔았다. 권리금도 없는 가게에 들어가 권리금을 많이 받고 팔았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이후 이진환은 일식을 더 세세하게 배워 오마카세 가게를 차렸다며 “4년 6개월간 포장마차를 운영하면서 혼자 일식을 공부했다. 모든 종류의 회를 잡아보고 숙성시켜봤다. 저만의 데이터가 다 있다”고 자부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이진환은 개그맨 복귀에 대해서는 회의적인 대답을 내놨다.&lt;br&gt;그는 “오마카세로 넘어오면서 개그계는 완전히 차단했다. 개그맨을 다시 할 생각은 없다”며 “저는 제 음식에 자부심이 있다. 특출나게 잘한다고 생각한다. 이게 너무 재밌다. 회를 갖고 열가지 맛을 낼 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;또 이진환은 월 수입을 묻는 말에 “하루에 4시간씩 4팀만 받으면서 한 달에 순수익으로 1500만~2000만원씩 가져가고 있다. 그전에 돈은 많이 벌어놨다”며 “이제는 즐기면서 살고 싶다는 생각에 차린 가게다. 이것보다 더 좋은 직업이 어딨겠냐”고 설명했다.&lt;br&gt;특히 이진환은 “역삼동에 집 한 채 있고, 노후 대책으로 오피스텔도 하나 갖고 있다. 여기에 지금 월수입 나온 걸로 충분히 먹고 살고, 충분히 놀고 있다”고 덧붙여 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“순수익 월 2천만원”…이진환, 어떤 직업이길래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500070</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:56:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029225625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355341 --&gt;개그맨 이진환이 연예계를 떠나 일식당을 운영, 월 순수익이 2000만원이라고 밝혔다.&lt;br&gt;28일 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에는 ‘[이진환을 만나다] MBC 신인상 휩쓸고 돌연 잠적한 허무개그 개그맨 근황, 역삼동 오마카세 셰프’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;앞서 이진환은 지난 2000년 ‘코미디하우스’에서 허무 개그로 얼굴을 알린 바 있으나 이후 이렇다 할 히트작이 없어 자영업을 시작했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이진환은 “(강남) 역삼동에 1000만원, 월세 90만원인 포장마차를 차렸는데 이 가게가 초대박이 났다”며 “하루에 150만원씩 팔았다. 권리금도 없는 가게에 들어가 권리금을 많이 받고 팔았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이후 이진환은 일식을 더 세세하게 배워 오마카세 가게를 차렸다며 “4년 6개월간 포장마차를 운영하면서 혼자 일식을 공부했다. 모든 종류의 회를 잡아보고 숙성시켜봤다. 저만의 데이터가 다 있다”고 자부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이진환은 개그맨 복귀에 대해서는 회의적인 대답을 내놨다.&lt;br&gt;그는 “오마카세로 넘어오면서 개그계는 완전히 차단했다. 개그맨을 다시 할 생각은 없다”며 “저는 제 음식에 자부심이 있다. 특출나게 잘한다고 생각한다. 이게 너무 재밌다. 회를 갖고 열가지 맛을 낼 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;또 이진환은 월 수입을 묻는 말에 “하루에 4시간씩 4팀만 받으면서 한 달에 순수익으로 1500만~2000만원씩 가져가고 있다. 그전에 돈은 많이 벌어놨다”며 “이제는 즐기면서 살고 싶다는 생각에 차린 가게다. 이것보다 더 좋은 직업이 어딨겠냐”고 설명했다.&lt;br&gt;특히 이진환은 “역삼동에 집 한 채 있고, 노후 대책으로 오피스텔도 하나 갖고 있다. 여기에 지금 월수입 나온 걸로 충분히 먹고 살고, 충분히 놀고 있다”고 덧붙여 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅뱅 대성, 여배우와 ‘와인바’ 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500071</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:59:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029225916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355342 --&gt;빅뱅 대성의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;28일 배우 장희진은 자신의 인스타그램에 “오랜만에 힐링 타임. 소중한 사람들 분위기 좋은 와인바. 10년이 훌쩍 지나서 그런지 서로 닮아가는 듯”이라는 글과 함께 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 지인들과 함께 와인바에 방문한 장희진과 대성의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 2011년 종영된 MBN 드라마 ‘왓츠 업’을 통해 인연을 맺은 바 있다. 당시 대성은 얼굴 없는 가수 하도성 역을, 장희진은 아역 출신 배우 은채영 역을 맡았었다.&lt;br&gt;한편 대성은 지난 4월 빅뱅 ‘봄여름가을겨울’로 컴백한 후 유튜브로만 근황을 공개 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대성은 최근 유튜브 채널을 통해 “그냥 쉬고 있다. 아무 생각 없이 쉬고 싶었다”며 “앞으로 무엇을 할지 모르겠다. 나다운 게 뭘까”라는 고민을 토로하기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅뱅 대성, 여배우와 ‘와인바’ 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500071</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:59:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029225916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355342 --&gt;빅뱅 대성의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;28일 배우 장희진은 자신의 인스타그램에 “오랜만에 힐링 타임. 소중한 사람들 분위기 좋은 와인바. 10년이 훌쩍 지나서 그런지 서로 닮아가는 듯”이라는 글과 함께 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 지인들과 함께 와인바에 방문한 장희진과 대성의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 2011년 종영된 MBN 드라마 ‘왓츠 업’을 통해 인연을 맺은 바 있다. 당시 대성은 얼굴 없는 가수 하도성 역을, 장희진은 아역 출신 배우 은채영 역을 맡았었다.&lt;br&gt;한편 대성은 지난 4월 빅뱅 ‘봄여름가을겨울’로 컴백한 후 유튜브로만 근황을 공개 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대성은 최근 유튜브 채널을 통해 “그냥 쉬고 있다. 아무 생각 없이 쉬고 싶었다”며 “앞으로 무엇을 할지 모르겠다. 나다운 게 뭘까”라는 고민을 토로하기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅뱅 대성, 여배우와 ‘와인바’ 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500071</guid>
      <pubDate>2022-10-29T22:59:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029225916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355342 --&gt;빅뱅 대성의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;28일 배우 장희진은 자신의 인스타그램에 “오랜만에 힐링 타임. 소중한 사람들 분위기 좋은 와인바. 10년이 훌쩍 지나서 그런지 서로 닮아가는 듯”이라는 글과 함께 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 지인들과 함께 와인바에 방문한 장희진과 대성의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 2011년 종영된 MBN 드라마 ‘왓츠 업’을 통해 인연을 맺은 바 있다. 당시 대성은 얼굴 없는 가수 하도성 역을, 장희진은 아역 출신 배우 은채영 역을 맡았었다.&lt;br&gt;한편 대성은 지난 4월 빅뱅 ‘봄여름가을겨울’로 컴백한 후 유튜브로만 근황을 공개 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대성은 최근 유튜브 채널을 통해 “그냥 쉬고 있다. 아무 생각 없이 쉬고 싶었다”며 “앞으로 무엇을 할지 모르겠다. 나다운 게 뭘까”라는 고민을 토로하기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 주지훈, 슈퍼카 뚜껑 열고 드라이브 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500072</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:06:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029230637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355343 --&gt;배우 주지훈이 슈퍼카를 탄 일상을 공유했다.&lt;br&gt;지난 28일 주지훈은 인스타그램에 슈퍼카를 탄 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 그는 운전석에서 핸들을 잡고 오픈카를 탄 채로 이동하고 있다. B사의 슈퍼카는 억대가 훨씬 넘는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 주지훈은 모자를 거꾸로 쓴 채 선글라스를 쓰고 있음에도 특유의 섹시한 분위기를 풍겼다.&lt;br&gt;한편 주지훈은 티빙 측은 새 오리지널 예능 프로그램 ‘두발로 티켓팅’에 출연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오는 2023년 상반기에 공개되는 이 예능은 코로나19로 갇혀 있던 청춘들을 여행 보내주기 위한 배우들의 고군분투를 담은 로드 트립 장르다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 주지훈, 슈퍼카 뚜껑 열고 드라이브 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500072</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:06:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029230637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355343 --&gt;배우 주지훈이 슈퍼카를 탄 일상을 공유했다.&lt;br&gt;지난 28일 주지훈은 인스타그램에 슈퍼카를 탄 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 그는 운전석에서 핸들을 잡고 오픈카를 탄 채로 이동하고 있다. B사의 슈퍼카는 억대가 훨씬 넘는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 주지훈은 모자를 거꾸로 쓴 채 선글라스를 쓰고 있음에도 특유의 섹시한 분위기를 풍겼다.&lt;br&gt;한편 주지훈은 티빙 측은 새 오리지널 예능 프로그램 ‘두발로 티켓팅’에 출연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오는 2023년 상반기에 공개되는 이 예능은 코로나19로 갇혀 있던 청춘들을 여행 보내주기 위한 배우들의 고군분투를 담은 로드 트립 장르다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 주지훈, 슈퍼카 뚜껑 열고 드라이브 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221029500072</guid>
      <pubDate>2022-10-29T23:06:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029230637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355343 --&gt;배우 주지훈이 슈퍼카를 탄 일상을 공유했다.&lt;br&gt;지난 28일 주지훈은 인스타그램에 슈퍼카를 탄 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 그는 운전석에서 핸들을 잡고 오픈카를 탄 채로 이동하고 있다. B사의 슈퍼카는 억대가 훨씬 넘는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 주지훈은 모자를 거꾸로 쓴 채 선글라스를 쓰고 있음에도 특유의 섹시한 분위기를 풍겼다.&lt;br&gt;한편 주지훈은 티빙 측은 새 오리지널 예능 프로그램 ‘두발로 티켓팅’에 출연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오는 2023년 상반기에 공개되는 이 예능은 코로나19로 갇혀 있던 청춘들을 여행 보내주기 위한 배우들의 고군분투를 담은 로드 트립 장르다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일서 집결하는 K-제약바이오…유럽서 글로벌 파트너 찾는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500007</guid>
      <pubDate>2022-10-30T01:05:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030010516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;삼성바이오로직스를 필두로 한 국내 제약·바이오 업체 60여곳이 다음 달 1일(현시 시간) 독일 프랑크푸르트에서 열리는 국제의약품박람회(로고·CPhI World wide 2022)에 참가해 글로벌 파트너링 모색에 나선다. 매년 유럽 8개국을 순회하는 CPhI는 미국의 ‘바이오USA’와 함께 제약바이오 부문의 최대 비즈니스 마켓으로 꼽힌다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355351 --&gt;30일 업계 등에 따르면 사흘간 열리는 이번 박람회에는 170개 국가에서 2500곳 이상의 기업이 참여한다. 국내 기업은 지난해보다 3배가량 많은 62곳이 참가해 ‘대박’ 수주를 노린다. 코로나19를 계기로 국내 기업의 빠르고 정교한 제조·개발 역량이 국제시장의 이목을 끈 만큼 이번 행사를 통해 글로벌 고객사 영입에 박차를 가한다는 전략이다.&lt;br&gt;삼성바이오로직스는 단독부스를 열고 내년 4공장 전체 가동으로 60만 4000ℓ에 이르는 바이오의약품 생산능력(CDMO)과 다양한 레퍼런스 등을 알린다는 계획이다. 24만ℓ의 생산 능력을 갖춘 4공장은 지난 10일 착공 23개월 만에 부분 가동을 시작했다.&lt;br&gt;위탁 개발(CDO) 사업은 최근 론칭한 신규 이중항체 플랫폼 ‘S-DUAL‘(에스-듀얼)을 홍보할 계획이다. 삼성바이오로직스는 스피킹 세션에도 참여해 CDMO사업 경쟁력과 환경·사회적 책임·지배구조 개선(ESG) 활동에 대해서도 발표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 6월 열린 바이오USA를 통해 국제무대에 데뷔한 롯데바이오로직스도 단독 부스를 열고 유럽 시장의 판매 활로를 확보하겠다는 계획이다. 이원직 롯데바이오로직스 대표가 행사장을 직접 방문할 예정이다. 롯데바이오로직스는 미국 제약사 브리스톨마이어스스큅(BMS) 생산 공장을 인수하며 뒤늦게 바이오시장에 뛰어들었다.&lt;br&gt;이 밖에도 유한양행, 셀트리온, 동국제약, 프레스티지바이오파마그룹 등이 단독 부스를 열고 글로벌 시장에서의 입지를 넓혀나간다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유한양행은 합성원료의약품 CDMO역량을 적극적으로 알린다는 각오다. 신명철 유한양행 해외사업부장(전무)은 “임상 중인 신약 파이프라인의 공정, 분석법 개발부터 출시된 합성신약의 공급까지 완전 통합형 서비스가 제공되는 것이 유한 CDMO의 강점”이라면서 “이를 적극적으로 알려 새로운 바이어 발굴에 나설 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;셀트리온은 최근 항체약물접합체(ADC), 이중항체 등의 개발에 나선만큼 함께 협력할 수 있는 글로벌 기업을 물색하는 데 중점을 둔다. 김형기 셀트리온헬스케어 부회장은 ‘CPhI 올해의 CEO상’ 최종 후보 6인에 이름을 올리기도 했다. 수상 여부는 개막 당일 저녁 6시에 발표될 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일서 집결하는 K-제약바이오…유럽서 글로벌 파트너 찾는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500007</guid>
      <pubDate>2022-10-30T01:05:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030010516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;삼성바이오로직스를 필두로 한 국내 제약·바이오 업체 60여곳이 다음 달 1일(현시 시간) 독일 프랑크푸르트에서 열리는 국제의약품박람회(로고·CPhI World wide 2022)에 참가해 글로벌 파트너링 모색에 나선다. 매년 유럽 8개국을 순회하는 CPhI는 미국의 ‘바이오USA’와 함께 제약바이오 부문의 최대 비즈니스 마켓으로 꼽힌다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355351 --&gt;30일 업계 등에 따르면 사흘간 열리는 이번 박람회에는 170개 국가에서 2500곳 이상의 기업이 참여한다. 국내 기업은 지난해보다 3배가량 많은 62곳이 참가해 ‘대박’ 수주를 노린다. 코로나19를 계기로 국내 기업의 빠르고 정교한 제조·개발 역량이 국제시장의 이목을 끈 만큼 이번 행사를 통해 글로벌 고객사 영입에 박차를 가한다는 전략이다.&lt;br&gt;삼성바이오로직스는 단독부스를 열고 내년 4공장 전체 가동으로 60만 4000ℓ에 이르는 바이오의약품 생산능력(CDMO)과 다양한 레퍼런스 등을 알린다는 계획이다. 24만ℓ의 생산 능력을 갖춘 4공장은 지난 10일 착공 23개월 만에 부분 가동을 시작했다.&lt;br&gt;위탁 개발(CDO) 사업은 최근 론칭한 신규 이중항체 플랫폼 ‘S-DUAL‘(에스-듀얼)을 홍보할 계획이다. 삼성바이오로직스는 스피킹 세션에도 참여해 CDMO사업 경쟁력과 환경·사회적 책임·지배구조 개선(ESG) 활동에 대해서도 발표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 6월 열린 바이오USA를 통해 국제무대에 데뷔한 롯데바이오로직스도 단독 부스를 열고 유럽 시장의 판매 활로를 확보하겠다는 계획이다. 이원직 롯데바이오로직스 대표가 행사장을 직접 방문할 예정이다. 롯데바이오로직스는 미국 제약사 브리스톨마이어스스큅(BMS) 생산 공장을 인수하며 뒤늦게 바이오시장에 뛰어들었다.&lt;br&gt;이 밖에도 유한양행, 셀트리온, 동국제약, 프레스티지바이오파마그룹 등이 단독 부스를 열고 글로벌 시장에서의 입지를 넓혀나간다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유한양행은 합성원료의약품 CDMO역량을 적극적으로 알린다는 각오다. 신명철 유한양행 해외사업부장(전무)은 “임상 중인 신약 파이프라인의 공정, 분석법 개발부터 출시된 합성신약의 공급까지 완전 통합형 서비스가 제공되는 것이 유한 CDMO의 강점”이라면서 “이를 적극적으로 알려 새로운 바이어 발굴에 나설 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;셀트리온은 최근 항체약물접합체(ADC), 이중항체 등의 개발에 나선만큼 함께 협력할 수 있는 글로벌 기업을 물색하는 데 중점을 둔다. 김형기 셀트리온헬스케어 부회장은 ‘CPhI 올해의 CEO상’ 최종 후보 6인에 이름을 올리기도 했다. 수상 여부는 개막 당일 저녁 6시에 발표될 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일서 집결하는 K-제약바이오…유럽서 글로벌 파트너 찾는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500007</guid>
      <pubDate>2022-10-30T01:05:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030010516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;삼성바이오로직스를 필두로 한 국내 제약·바이오 업체 60여곳이 다음 달 1일(현시 시간) 독일 프랑크푸르트에서 열리는 국제의약품박람회(로고·CPhI World wide 2022)에 참가해 글로벌 파트너링 모색에 나선다. 매년 유럽 8개국을 순회하는 CPhI는 미국의 ‘바이오USA’와 함께 제약바이오 부문의 최대 비즈니스 마켓으로 꼽힌다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355351 --&gt;30일 업계 등에 따르면 사흘간 열리는 이번 박람회에는 170개 국가에서 2500곳 이상의 기업이 참여한다. 국내 기업은 지난해보다 3배가량 많은 62곳이 참가해 ‘대박’ 수주를 노린다. 코로나19를 계기로 국내 기업의 빠르고 정교한 제조·개발 역량이 국제시장의 이목을 끈 만큼 이번 행사를 통해 글로벌 고객사 영입에 박차를 가한다는 전략이다.&lt;br&gt;삼성바이오로직스는 단독부스를 열고 내년 4공장 전체 가동으로 60만 4000ℓ에 이르는 바이오의약품 생산능력(CDMO)과 다양한 레퍼런스 등을 알린다는 계획이다. 24만ℓ의 생산 능력을 갖춘 4공장은 지난 10일 착공 23개월 만에 부분 가동을 시작했다.&lt;br&gt;위탁 개발(CDO) 사업은 최근 론칭한 신규 이중항체 플랫폼 ‘S-DUAL‘(에스-듀얼)을 홍보할 계획이다. 삼성바이오로직스는 스피킹 세션에도 참여해 CDMO사업 경쟁력과 환경·사회적 책임·지배구조 개선(ESG) 활동에 대해서도 발표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 6월 열린 바이오USA를 통해 국제무대에 데뷔한 롯데바이오로직스도 단독 부스를 열고 유럽 시장의 판매 활로를 확보하겠다는 계획이다. 이원직 롯데바이오로직스 대표가 행사장을 직접 방문할 예정이다. 롯데바이오로직스는 미국 제약사 브리스톨마이어스스큅(BMS) 생산 공장을 인수하며 뒤늦게 바이오시장에 뛰어들었다.&lt;br&gt;이 밖에도 유한양행, 셀트리온, 동국제약, 프레스티지바이오파마그룹 등이 단독 부스를 열고 글로벌 시장에서의 입지를 넓혀나간다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유한양행은 합성원료의약품 CDMO역량을 적극적으로 알린다는 각오다. 신명철 유한양행 해외사업부장(전무)은 “임상 중인 신약 파이프라인의 공정, 분석법 개발부터 출시된 합성신약의 공급까지 완전 통합형 서비스가 제공되는 것이 유한 CDMO의 강점”이라면서 “이를 적극적으로 알려 새로운 바이어 발굴에 나설 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;셀트리온은 최근 항체약물접합체(ADC), 이중항체 등의 개발에 나선만큼 함께 협력할 수 있는 글로벌 기업을 물색하는 데 중점을 둔다. 김형기 셀트리온헬스케어 부회장은 ‘CPhI 올해의 CEO상’ 최종 후보 6인에 이름을 올리기도 했다. 수상 여부는 개막 당일 저녁 6시에 발표될 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 이태원 참사에 “깊은 위로…한국과 함께 할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500022</guid>
      <pubDate>2022-10-30T07:10:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027065358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354506 --&gt;조 바이든 대통령은 29일(현지시간) 서울 이태원에서 발생한 압사 참사와 관련, 희생자 가족에게 깊은 위로를 전하고 부상자들의 쾌유를 기원했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 성명을 내고 “질(아내)과 나는 서울에서 사랑하는 사람을 잃은 가족들에게 깊은 위로를 보낸다”면서 “우리는 한국인들과 함께 슬퍼하고 부상자들이 조속히 쾌유하기를 기원한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “우리 두 나라의 동맹은 어느 때보다 활기차고 활력이 넘치며 양국 국민 간 유대는 어느 때보다도 강력하다”며 “미국은 이 비극적인 시기에 한국과 함께 할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;토니 블링컨 미 국무장관은 이날 자신의 트위터 계정에 올린 글에서 “오늘 서울에서 일어난 압사 사고에 대해 듣게 돼 깊은 슬픔을 느낀다”면서 “이번 끔찍한 비극에 슬퍼하는 한국 국민, 희생자와 부상자의 가족과 친구에게 깊은 애도를 전한다”고 말했다.&lt;br&gt;제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관도 트위터를 통해 “서울에서 나오는 보도에 가슴이 아프다. 우리는 사랑하는 사람을 잃은 모든 이를 생각하며 다친 사람들이 신속히 회복하기를 바란다”면서 “미국은 한국이 필요한 어떤 지원도 제공할 준비가 돼 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리시 수낵 영국 총리도 트위터에서 “우리의 생각은 이 매우 고통스러운 시간을 마주한 모든 한국인과 현재 참사에 대응하는 이들과 함께 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령도 이날 트위터를 통해 “이태원에서 일어난 비극에 한국 국민과 서울 주민에게 진심 어린 애도를 보낸다”면서 “프랑스는 여러분 곁에 있겠다”고 했다.&lt;br&gt;쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리도 이날 자신의 트위터 계정에 압사 참사를 언급하면서 “캐나다 국민을 대표해 한국 국민에게 깊은 애도의 뜻을 보낸다”면서 “이번 비극으로 영향을 받은 모든 분들이 걱정된다. 부상자들의 빠른 완쾌를 빈다”고 전했다.&lt;br&gt;호세프 보렐 EU 외교·안보 정책 고위대표는 “서울 중심부에서 일어난 끔찍한 사건에 대해 깊은 슬픔을 느낀다”며 “우리는 이 힘든 순간에 한국 국민과 함께한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방은희, ‘신내림 거부’ 후유증 고백…정호근 “무당 팔자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500023</guid>
      <pubDate>2022-10-30T07:29:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030072836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355362 --&gt;배우 방은희가 남다른 기운을 고백했다.&lt;br&gt;28일 유튜브 ‘푸하하TV’의 ‘심야신당’ 코너에는 방은희가 출연해 배우 출신 무속인 정호근을 만났다.&lt;br&gt;이날 정호근은 방은희에게 “왜 무당 안 했어? 무당이 됐으면 대무당이네”라고 말했다. 방은희는 “진짜로 있었다. 주변에서도 점을 많이 보러 다니는 애들도 다른 데 안 가고 제 얘기를 듣겠다고 그러기도 했다. 그런 얘기가 있었는데 그러면 안 되겠다는 생각으로 느껴져도 모른 척 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정호근은 “어렸을 때부터 남다른 신기를 갖고 있었다. 무당 팔자가 더 맞는다”며 “엄마한테 왜 그렇게 소리를 질렀냐”고 물었다.&lt;br&gt;방은희는 “엄마랑 저랑 되게 안 맞았다. 돌아가신지 얼마 안 됐다. 엄마가 열여섯 살에 저를 낳으셔서 저한테는 엄마라는 느낌보다 제 동생, 딸 같은 느낌이 들었다. 엄마가 하는 말에 어떻게 보면 제가 반감을 샀을 거다. 돌아서면 후회하고. 같이 붙어있으면 싸우고 떨어져 있으면 애틋했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “점을 안 보러 가는 게 웬만한 점집은 저한테 ‘저랑 상의하지 마시고 본인을 믿으세요’ 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;정호근은 “신의 뜻을 올곧게 받아들이거나 이해하지 못하면 병원을 자주 가게 된다”고 언급했다.&lt;br&gt;이에 방은희는 “생일날 병원을 많이 갔다. 믹서기에 손가락이 갈린 적도 있고, 허리가 안 좋아서 2년 동안 병원을 헤매고 다닌 적도 있다. 얼굴에 3도 화상도 입었다”고 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방은희, ‘신내림 거부’ 후유증 고백…정호근 “무당 팔자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500023</guid>
      <pubDate>2022-10-30T07:29:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030072836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355362 --&gt;배우 방은희가 남다른 기운을 고백했다.&lt;br&gt;28일 유튜브 ‘푸하하TV’의 ‘심야신당’ 코너에는 방은희가 출연해 배우 출신 무속인 정호근을 만났다.&lt;br&gt;이날 정호근은 방은희에게 “왜 무당 안 했어? 무당이 됐으면 대무당이네”라고 말했다. 방은희는 “진짜로 있었다. 주변에서도 점을 많이 보러 다니는 애들도 다른 데 안 가고 제 얘기를 듣겠다고 그러기도 했다. 그런 얘기가 있었는데 그러면 안 되겠다는 생각으로 느껴져도 모른 척 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정호근은 “어렸을 때부터 남다른 신기를 갖고 있었다. 무당 팔자가 더 맞는다”며 “엄마한테 왜 그렇게 소리를 질렀냐”고 물었다.&lt;br&gt;방은희는 “엄마랑 저랑 되게 안 맞았다. 돌아가신지 얼마 안 됐다. 엄마가 열여섯 살에 저를 낳으셔서 저한테는 엄마라는 느낌보다 제 동생, 딸 같은 느낌이 들었다. 엄마가 하는 말에 어떻게 보면 제가 반감을 샀을 거다. 돌아서면 후회하고. 같이 붙어있으면 싸우고 떨어져 있으면 애틋했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “점을 안 보러 가는 게 웬만한 점집은 저한테 ‘저랑 상의하지 마시고 본인을 믿으세요’ 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;정호근은 “신의 뜻을 올곧게 받아들이거나 이해하지 못하면 병원을 자주 가게 된다”고 언급했다.&lt;br&gt;이에 방은희는 “생일날 병원을 많이 갔다. 믹서기에 손가락이 갈린 적도 있고, 허리가 안 좋아서 2년 동안 병원을 헤매고 다닌 적도 있다. 얼굴에 3도 화상도 입었다”고 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘16kg 감량’ 심하은, 10년 만 모델 복귀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500024</guid>
      <pubDate>2022-10-30T07:38:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030073638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355363 --&gt;‘살림남2’ 이천수의 아내 심하은이 10년 만에 패션쇼 무대에 복귀했다.&lt;br&gt;29일 방송된 KBS 2TV ‘살림하는 남자들 시즌2’에서는 16kg을 감량하고 10년 만에 패션쇼 무대에 복귀한 심하은의 이야기가 그려졌다.&lt;br&gt;최근 유명 디자이너의 패션쇼에서 딸과 함께 모델로 섭외된 심하은은 “11년 만에 패션쇼 무대에 참가하게 됐다. 더불어 주은이와 동반 참가할 수 있게 됐다. 굉장히 의미있는 쇼가 될 것 같다”며 “그런데 쌍둥이들이 아프면서 육아에 전념할 수 밖에 없게됐다. 지금 마음이 무겁다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이때 이천수의 아버지가 며느리를 위한 구원투수로 등장했다. 이천수 아버지는 심하은이 패션쇼 준비에 전념할 수 있도록 아들과 함께 쌍둥이 육아를 자처하며 심하은에게 운동 시간을 주었고, 양배추와 닭가슴살을 이용한 다이어트 요리까지 만들어주는 등 전폭적인 외조에 나섰다.&lt;br&gt;덕분에 여유가 생긴 심하은은 “파릇파릇한 스무 살 후배들 앞에서 민폐 끼치면 안 된다”는 각오로 딸 주은이와 함께 운동을 하며 구슬땀을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;패션쇼 당일, 심하은은 메이크업을 마치고 주은, 후배 모델들과 무대 동선을 체크했다. 패션쇼 관계자는 심하은에게 “애를 셋이나 낳았데 여전히 몸매가 좋다”고 칭찬했다. 주은이는 쇼의 주인공과도 같은 피날레를 담당하게 됐다. 딸과 함께 처음 런웨이를 걷게 된 심하은은 설레면서도 걱정되는 마음을 드러냈다.&lt;!-- 그림 1355364 --&gt;모녀가 열심히 준비를 하고 있는 사이, 이천수는 양손에 꽃을 들고 아내의 모델 복귀 무대와 주은이의 첫 패션쇼 응원에 나섰다. 이윽고 쇼가 시작됐고, 심하은은 여유있는 표정과 포즈로 걸으며 모델 심하은의 화려한 귀환을 알렸다. 무대 위에 선 심하은은 연륜에서 묻어 나오는 카리스마를 발산했고, 이천수는 워킹하는 아내의 모습을 눈을 못떼고 바라봤다.&lt;br&gt;뒤이어 심하은과 딸 주은이가 차례로 무대에 나왔고, 두 사람은 합동 워킹을 하며 피날레를 장식했다. 첫 패션쇼 데뷔 무대에 선 주은 양은 연습한 탑 포즈도 완벽하게 성공해 박수를 받았다.&lt;br&gt;이를 바라보던 이천수는 결국 눈물을 흘렸다. 그는 “아내를 봤을 때는 감동이었다. 주은이를 봤을때는 ‘우리 딸이 해낼 수있을까’라는 생각이 들었는데, 정말 당당하고 여유있게 워킹하는 모습을 보고 대견하다는 생각이 들었다. 쉬운 일이 아닌데. 어렸을때 겁이 많아서 식탁 밑에 숨었던 아이였는데. 대견함에 울컥해졌다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘16kg 감량’ 심하은, 10년 만 모델 복귀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500024</guid>
      <pubDate>2022-10-30T07:38:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030073638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355363 --&gt;‘살림남2’ 이천수의 아내 심하은이 10년 만에 패션쇼 무대에 복귀했다.&lt;br&gt;29일 방송된 KBS 2TV ‘살림하는 남자들 시즌2’에서는 16kg을 감량하고 10년 만에 패션쇼 무대에 복귀한 심하은의 이야기가 그려졌다.&lt;br&gt;최근 유명 디자이너의 패션쇼에서 딸과 함께 모델로 섭외된 심하은은 “11년 만에 패션쇼 무대에 참가하게 됐다. 더불어 주은이와 동반 참가할 수 있게 됐다. 굉장히 의미있는 쇼가 될 것 같다”며 “그런데 쌍둥이들이 아프면서 육아에 전념할 수 밖에 없게됐다. 지금 마음이 무겁다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이때 이천수의 아버지가 며느리를 위한 구원투수로 등장했다. 이천수 아버지는 심하은이 패션쇼 준비에 전념할 수 있도록 아들과 함께 쌍둥이 육아를 자처하며 심하은에게 운동 시간을 주었고, 양배추와 닭가슴살을 이용한 다이어트 요리까지 만들어주는 등 전폭적인 외조에 나섰다.&lt;br&gt;덕분에 여유가 생긴 심하은은 “파릇파릇한 스무 살 후배들 앞에서 민폐 끼치면 안 된다”는 각오로 딸 주은이와 함께 운동을 하며 구슬땀을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;패션쇼 당일, 심하은은 메이크업을 마치고 주은, 후배 모델들과 무대 동선을 체크했다. 패션쇼 관계자는 심하은에게 “애를 셋이나 낳았데 여전히 몸매가 좋다”고 칭찬했다. 주은이는 쇼의 주인공과도 같은 피날레를 담당하게 됐다. 딸과 함께 처음 런웨이를 걷게 된 심하은은 설레면서도 걱정되는 마음을 드러냈다.&lt;!-- 그림 1355364 --&gt;모녀가 열심히 준비를 하고 있는 사이, 이천수는 양손에 꽃을 들고 아내의 모델 복귀 무대와 주은이의 첫 패션쇼 응원에 나섰다. 이윽고 쇼가 시작됐고, 심하은은 여유있는 표정과 포즈로 걸으며 모델 심하은의 화려한 귀환을 알렸다. 무대 위에 선 심하은은 연륜에서 묻어 나오는 카리스마를 발산했고, 이천수는 워킹하는 아내의 모습을 눈을 못떼고 바라봤다.&lt;br&gt;뒤이어 심하은과 딸 주은이가 차례로 무대에 나왔고, 두 사람은 합동 워킹을 하며 피날레를 장식했다. 첫 패션쇼 데뷔 무대에 선 주은 양은 연습한 탑 포즈도 완벽하게 성공해 박수를 받았다.&lt;br&gt;이를 바라보던 이천수는 결국 눈물을 흘렸다. 그는 “아내를 봤을 때는 감동이었다. 주은이를 봤을때는 ‘우리 딸이 해낼 수있을까’라는 생각이 들었는데, 정말 당당하고 여유있게 워킹하는 모습을 보고 대견하다는 생각이 들었다. 쉬운 일이 아닌데. 어렸을때 겁이 많아서 식탁 밑에 숨었던 아이였는데. 대견함에 울컥해졌다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SM, 오늘 핼러윈 파티 취소…이태원 참사 여파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500025</guid>
      <pubDate>2022-10-30T07:49:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030074836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355365 --&gt;SM엔터테인먼트가 4년 만에 대면으로 열기로 했던 핼러윈 파티를 취소했다.&lt;br&gt;SM은 30일 팬덤 플랫폼 ‘광야 클럽(KWANGYA CLUB)’을 통해 “이날 오후 6시15분부터 1시간여 동안 ‘광야 클럽’(KWANGYA CLUB) ACE 회원을 대상으로, 글로벌 플랫폼 비욘드 라이브(Beyond LIVE)를 통해 무료 생중계될 예정이었던 ‘SM타운 원더랜드(SM TOWN WONDERLAND) 2022’ 레드카펫 생중계가 취소됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “행사 자체가 취소됨에 따라 레드카펫 생중계도 진행되지 않으니, 팬 여러분의 양해 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 밤 서울 이태원동 일대에서 벌어진 대형 압사 참사 여파다. 이 밖에도 가요계에선 예정됐던 크고 작은 핼러윈 행사들을 취소할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;핼러윈을 앞두고 이태원에 수많은 인파가 한꺼번에 몰리면서 참사가 발생했다. 소방당국에 따르면 이날 오전 5시 기준 해당 사고로 인한 사망자는 149명, 부상자는 76명으로 집계됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SM, 오늘 핼러윈 파티 취소…이태원 참사 여파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500025</guid>
      <pubDate>2022-10-30T07:49:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030074836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355365 --&gt;SM엔터테인먼트가 4년 만에 대면으로 열기로 했던 핼러윈 파티를 취소했다.&lt;br&gt;SM은 30일 팬덤 플랫폼 ‘광야 클럽(KWANGYA CLUB)’을 통해 “이날 오후 6시15분부터 1시간여 동안 ‘광야 클럽’(KWANGYA CLUB) ACE 회원을 대상으로, 글로벌 플랫폼 비욘드 라이브(Beyond LIVE)를 통해 무료 생중계될 예정이었던 ‘SM타운 원더랜드(SM TOWN WONDERLAND) 2022’ 레드카펫 생중계가 취소됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “행사 자체가 취소됨에 따라 레드카펫 생중계도 진행되지 않으니, 팬 여러분의 양해 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 밤 서울 이태원동 일대에서 벌어진 대형 압사 참사 여파다. 이 밖에도 가요계에선 예정됐던 크고 작은 핼러윈 행사들을 취소할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;핼러윈을 앞두고 이태원에 수많은 인파가 한꺼번에 몰리면서 참사가 발생했다. 소방당국에 따르면 이날 오전 5시 기준 해당 사고로 인한 사망자는 149명, 부상자는 76명으로 집계됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅뱅 태양, 민효린과 ‘결혼사진’ 삭제…무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500027</guid>
      <pubDate>2022-10-30T08:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/06/SSI_20211206103202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1252238 --&gt;빅뱅 태양이 최근 자신의 인스타그램 계정에 올린 모든 사진을 삭제했다. 2018년 ‘첫사랑’인 배우 민효린과 결혼한 태양은 2019년 전역했지만 아빠가 됐다는 소식만 조용히 전하고 대중 앞에 나타나지 않았다.&lt;br&gt;현재 태양의 인스타그램에 들어가면 ‘게시물 없음’이라는 글만 덩그러니 남아있을 뿐, 그 어떤 사진도 남아있지 않다. 행복한 결혼생활을 즐기고 있는 태양은 민효린과의 결혼 사진마저 없앴고, 프로필 사진도 ‘검은색’으로 변경한 상황이다.&lt;br&gt;그동안 인스타그램을 통해 종종 일상을 공개하며 팬들과 소통했던 태양이었기에 팬들은 ‘심경의 변화가 있는 것 같다’라고 추측하고 있다. &lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅뱅 태양, 민효린과 ‘결혼사진’ 삭제…무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500027</guid>
      <pubDate>2022-10-30T08:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/06/SSI_20211206103202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1252238 --&gt;빅뱅 태양이 최근 자신의 인스타그램 계정에 올린 모든 사진을 삭제했다. 2018년 ‘첫사랑’인 배우 민효린과 결혼한 태양은 2019년 전역했지만 아빠가 됐다는 소식만 조용히 전하고 대중 앞에 나타나지 않았다.&lt;br&gt;현재 태양의 인스타그램에 들어가면 ‘게시물 없음’이라는 글만 덩그러니 남아있을 뿐, 그 어떤 사진도 남아있지 않다. 행복한 결혼생활을 즐기고 있는 태양은 민효린과의 결혼 사진마저 없앴고, 프로필 사진도 ‘검은색’으로 변경한 상황이다.&lt;br&gt;그동안 인스타그램을 통해 종종 일상을 공개하며 팬들과 소통했던 태양이었기에 팬들은 ‘심경의 변화가 있는 것 같다’라고 추측하고 있다. &lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, ‘이태원 참사’에 “깊은 애도를 표합니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500034</guid>
      <pubDate>2022-10-30T09:53:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030095323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355386 --&gt;축구 국가대표 손흥민(30)이 29일 밤 서울 용산구에서 발생한 압사 참사에 대해 애도의 뜻을 표했다.&lt;br&gt;손흥민은 30일 자신의 소셜미디어를 통해 “갑작스러운 사고 소식을 전해 들었습니다. 더 이상 안타까운 피해자가 나오지 않기를 바라며 사고 피해자들에게 깊은 애도를 표합니다”라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;29일 밤 서울 용산구에서는 30일 오전 6시 기준 149명이 숨지고, 76명이 다쳐 모두 225명의 사상자가 발생한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 이날 영국 본머스에서 열린 2022-2023 잉글랜드 프로축구 프리미어리그 14라운드 본머스와 원정 경기에 출전해 전·후반 90분을 모두 뛰며 팀의 3-2 승리에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;이 경기를 마친 뒤 손흥민은 한글과 영어로 이번 이태원 참사를 애도하는 글을 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사고수습까지 국가애도기간”…尹 ‘이태원 참사’ 대국민담화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500037</guid>
      <pubDate>2022-10-30T09:58:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030095807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355388 --&gt;윤석열 대통령은 30일 ‘이태원 핼러윈 압사 참사’와 관련해 “정부는 오늘부터 사고 수습이 일단락 될 때까지 국가애도기간으로 정하고 국정에 최우선순위를 본건 사고의 수습과 후속조치에 두겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 용산 대통령실 브리핑룸에서 발표한 대국민담화에서 “국민 생명과 안전을 책임지는 대통령으로써 마음이 무겁고 슬픔을 가누기 어렵다”며 이같이 밝혔다. 이날 국가애도기간 선포에 따라 모든 정부부처와 관공서에는 조기가 게양됐다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “먼저 장례지원과 아울러 가용 응급의료체계를 총가동해서 부상자에 대한 신속한 의료지원에 만전을 기하겠다”며 “관계 공무원을 1대1로 매칭시켜서 필요 조치와 지원에 빈틈이 없도록 하겠다”고 했다. 이어 “무엇보다 사고 원인 파악과 유사사고 예방이 중요하다”며 “본건 사고 원인을 철저히 조사해서 향후 동일한 사고가 재발하지 않도록 근본적으로 개선하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;또 “행정안전부 등 관계부처로 하여금 핼러윈 행사뿐 아니라 지역축제까지 긴급점검을 실시하고 안전하게 진행되도록 철저하게 관리하겠다”고 했다. 윤 대통령은 “다시 한번 불의의 사고로 돌아가신 분들의 명복을 빌고, 정부는 사고 수습에 최선을 다하겠다”고 재차 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 대국민담화 후 곧바로 이태원 사고현장으로 이동해 현장을 점검했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 윤 대통령은 긴급 상황점검회의를 잇달아 주재한 자리에서 사고 수습본부를 즉각 가동하고 사고 원인을 정밀 조사하라고 지시했다. 이날 오전 광화문 정부서울청사 상황실에서 열린 긴급 상황점검회의에서 윤 대통령은 한덕수 국무총리를 본부장으로 하는 사고 수습본부를 즉각 가동할 것과 이상민 행정안전부 장관에게 사망자 파악과 더불어 사고 원인에 대한 정밀조사 등 수습 준비에 착수할 것을 주문했다고 김은혜 홍보수석이 서면브리핑에서 전했다. 조규홍 보건복지부 장관에게는 병원에 이송된 환자의 치료에 최선을 다할 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>줄리아 로버츠 “태어났을 때 마틴 루터 킹 목사가 병원비 내주셨다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500039</guid>
      <pubDate>2022-10-30T10:00:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030100020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355389 --&gt;할리우드 스타 줄리아 로버츠(55)가 태어났을 때 마틴 루터 킹(1929~68) 목사와 그의 부인 코레타 스콧 킹(2006년 타계)이 자신의 병원 비용을 대신 지불한 인연을 털어놓은 사실이 뒤늦게 눈길을 끌었다. 코레타는 남편의 명성에 늘 가려져 있었는데 사실은 남편보다 훨씬 담대하고 혁신적인 페미니스트였던 것으로 알려져 있다. ‘민권운동의 영부인’이란 별명으로 통했다.&lt;br&gt;로버츠는 지난달 24일(현지시간) 미국 케이블 A+E 네트웍스와 히스토리 채널의 ‘히스토리토크스’ 진행자인 게일 킹과 대화하던 중 “킹 목사 가족, 목사님과 코레타가 내 병원 비용을 지불했다. 우리 부모님은 분명히 병원비를 지불할 형편이 못 됐다”고 털어놓았다. 부모 월터와 베티가 킹 목사 부부와 어느 정도로 친했느냐고 묻는 질문에 그녀는 “부모님들이 애틀랜타의 배우 및 극작가 워크숍이 운영한 연극학교에 몸담았는데 어느날 코레타가 우리 어머니에게 전화해 ‘아이들 맡길 곳이 없어 어려움을 겪고 있는데 연극학교에 맡기면 어떻겠느냐’고 물었는데 우리 어머니가 ‘물론 그럴게요’라고 답했고 금세 친구가 됐다. 킹 목사 부부는 그렇게 우리를 법석에서 구해냈다”고 답했다.&lt;br&gt;이 극장이 언론의 관심을 끈 것은 2013년 필립 드포이가 쓴 에세이 때문이었다. 그는 1965년 극 중 여우 역할을 맡아 테라핀(후미거북) 배역을 맡은 킹 목사의 딸인 욜란다 킹(2007년 사망)에게 입을 맞췄는데 이를 보고 격분한 백인우월주의 단체인 큐 클럭스 클랜(KKK) 단원이 극장 밖에 세워둔 뷰익 자동차를 날려버린 일이 있었다고 돌아봤다. 그는 “소녀에게 입을 맞췄더니 10야드 떨어진 곳에 있던 뷰익이 폭발했다. 난 짐 싣는 트럭 뒤칸에 있었는데 아비규환이 됐다. 우리는 애틀랜타에 있었는데 아주 멋진 여름날 벌어진 일이었다. 난 열다섯 살이었다. 난 전형적인 백인이었고 욜란다는 아니었다. 그것이 이 난리가 벌어진 이유였다. 뷰익이 누구 차인지도 몰랐는데 난 누가 그걸 날려버렸는지 알았다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야후 닷컴의 블로그 리볼트가 29일 이런 사실을 뒤늦게 전했는데 전날은 로버츠의 생일이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의선, 슬로바키아 총리 만나 “부산엑스포 유치 지지해달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500042</guid>
      <pubDate>2022-10-30T10:14:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030101228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정의선 현대차그룹 회장이 체코에 이어 슬로바키아에서도 부산 세계박람회 유치 활동에 나섰다.&lt;br&gt;현대차그룹은 정 회장이 28일(현지시간) 슬로바키아 브라티슬라바의 총리실에서 에두아르드 헤게르 슬로바키아 총리를 만나 세계박람회의 부산 개최 지지를 요청하고 친환경 모빌리티 확대 관련 협력 방안을 논의했다고 30일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1355395 --&gt;앞서 정 회장은 지난 27일 페트르 피알라 체코 총리를 만나 부산엑스포 유치 지지를 요청한 바 있다.&lt;br&gt;정 회장은 “한국은 스마트 혁신 강국으로서 기후변화 등 인류가 직면한 위기를 해결하기 위한 솔루션을 제시할 수 있는 기술 리더십과 역량을 보유했다”면서 “부산세계박람회는 세계의 대전환 등을 주제로 지속가능한 미래를 모색하고 국제사회 협력을 촉진할 것”이라며 개최 역량과 의지를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2006년 12월 가동을 시작한 이후 지난해 누적 생산 400만대를 달성하며 유럽 시장 전초기지로 성장한 기아 오토랜드 슬로바키아에 대한 슬로바키아 정부의 적극적인 관심과 지원에도 감사를 표했다. 슬로바키아 질리나 지역의 기아 오토랜드 슬로바키아는 약 192만㎡ 규모에 연간 33만대의 생산능력을 갖췄다.&lt;br&gt;기아 오토랜드 슬로바키아는 지난해 11월 신형 스포티지 하이브리드에 이어 올해 2월부터는 스포티지 플러그인 하이브리드를 양산하는 등 친환경차 모델을 잇달아 생산하고 있다. 2025년부터는 유럽 시장에 특화된 중·소형 전기차를 생산할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의선, 슬로바키아 총리 만나 “부산엑스포 유치 지지해달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500042</guid>
      <pubDate>2022-10-30T10:14:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030101228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정의선 현대차그룹 회장이 체코에 이어 슬로바키아에서도 부산 세계박람회 유치 활동에 나섰다.&lt;br&gt;현대차그룹은 정 회장이 28일(현지시간) 슬로바키아 브라티슬라바의 총리실에서 에두아르드 헤게르 슬로바키아 총리를 만나 세계박람회의 부산 개최 지지를 요청하고 친환경 모빌리티 확대 관련 협력 방안을 논의했다고 30일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1355395 --&gt;앞서 정 회장은 지난 27일 페트르 피알라 체코 총리를 만나 부산엑스포 유치 지지를 요청한 바 있다.&lt;br&gt;정 회장은 “한국은 스마트 혁신 강국으로서 기후변화 등 인류가 직면한 위기를 해결하기 위한 솔루션을 제시할 수 있는 기술 리더십과 역량을 보유했다”면서 “부산세계박람회는 세계의 대전환 등을 주제로 지속가능한 미래를 모색하고 국제사회 협력을 촉진할 것”이라며 개최 역량과 의지를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2006년 12월 가동을 시작한 이후 지난해 누적 생산 400만대를 달성하며 유럽 시장 전초기지로 성장한 기아 오토랜드 슬로바키아에 대한 슬로바키아 정부의 적극적인 관심과 지원에도 감사를 표했다. 슬로바키아 질리나 지역의 기아 오토랜드 슬로바키아는 약 192만㎡ 규모에 연간 33만대의 생산능력을 갖췄다.&lt;br&gt;기아 오토랜드 슬로바키아는 지난해 11월 신형 스포티지 하이브리드에 이어 올해 2월부터는 스포티지 플러그인 하이브리드를 양산하는 등 친환경차 모델을 잇달아 생산하고 있다. 2025년부터는 유럽 시장에 특화된 중·소형 전기차를 생산할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의선, 슬로바키아 총리 만나 “부산엑스포 유치 지지해달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500042</guid>
      <pubDate>2022-10-30T10:14:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030101228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정의선 현대차그룹 회장이 체코에 이어 슬로바키아에서도 부산 세계박람회 유치 활동에 나섰다.&lt;br&gt;현대차그룹은 정 회장이 28일(현지시간) 슬로바키아 브라티슬라바의 총리실에서 에두아르드 헤게르 슬로바키아 총리를 만나 세계박람회의 부산 개최 지지를 요청하고 친환경 모빌리티 확대 관련 협력 방안을 논의했다고 30일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1355395 --&gt;앞서 정 회장은 지난 27일 페트르 피알라 체코 총리를 만나 부산엑스포 유치 지지를 요청한 바 있다.&lt;br&gt;정 회장은 “한국은 스마트 혁신 강국으로서 기후변화 등 인류가 직면한 위기를 해결하기 위한 솔루션을 제시할 수 있는 기술 리더십과 역량을 보유했다”면서 “부산세계박람회는 세계의 대전환 등을 주제로 지속가능한 미래를 모색하고 국제사회 협력을 촉진할 것”이라며 개최 역량과 의지를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2006년 12월 가동을 시작한 이후 지난해 누적 생산 400만대를 달성하며 유럽 시장 전초기지로 성장한 기아 오토랜드 슬로바키아에 대한 슬로바키아 정부의 적극적인 관심과 지원에도 감사를 표했다. 슬로바키아 질리나 지역의 기아 오토랜드 슬로바키아는 약 192만㎡ 규모에 연간 33만대의 생산능력을 갖췄다.&lt;br&gt;기아 오토랜드 슬로바키아는 지난해 11월 신형 스포티지 하이브리드에 이어 올해 2월부터는 스포티지 플러그인 하이브리드를 양산하는 등 친환경차 모델을 잇달아 생산하고 있다. 2025년부터는 유럽 시장에 특화된 중·소형 전기차를 생산할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘6경기 침묵’ 손흥민, 코너킥으로 대역전극 거들어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500043</guid>
      <pubDate>2022-10-30T10:17:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030101354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355396 --&gt;잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL)에서 뛰고 있는 손흥민(30·토트넘 홋스퍼)이 6경기째 득점포를 가동하지 못했으나 코너킥으로 팀이 대역전극을 완성하는 데 일조했다.&lt;br&gt;손흥민은 30일(한국시간) 영국 본머스 바이탈리티 스타디움에서 끝난 2022~23 EPL 14라운드 본머스와의 원정 경기에 선발 출전, 풀타임을 소화했으나 골을 넣지는 못했다. 손흥민은 올시즌 EPL 13경기, 유럽 챔피언스리그(UCL) 5경기에 출전했으나 득점을 기록한 경기는 2경기에 불과하다. 새 시즌 개막 이후 좀처럼 골을 넣지 못하던 손흥민은 공식전 9경기 만인 지난달 17일 레스터시티와의 EPL 8라운드에서 해트트릭을 폭발한 뒤 이후 4경기(A매치 제외) 만인 지난 12일 프랑크푸르트(독일)와의 UCL 경기에서 두 골을 넣었으나 또 이후로 공식전 5경기째 침묵을 지키고 있다. EPL로 따지면 6경기 연속 무득점이다.&lt;br&gt;토트넘은 이날 좀처럼 상대를 공략하지 못하다가 역습에 두 골을 먼저 내주며 끌려다녔다. 키퍼 무어가 전반 22분과 후반 4분 토트넘의 골문을 거푸 연 것. 슈팅보다 프리킥과 코너킥을 도맡고 크로스와 컷백으로 기회를 열어주던 손흥민은 전반 35분 날카로운 크로스가 상대 수비 머리에 맞고 골대를 때려 아쉬움을 남겼다. 전반 추가시간 손흥민은 왼발 감아차기로 직접 골문을 노렸으나 상대 골키퍼가 쳐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전열을 정비한 토트넘은 후반 12분 피에르 에밀 호이비에르가 전진 패스한 공을 받은 라이언 세세뇽이 만회골을 터뜨렸다. 흐름을 타고 안토니오 콘테 감독이 로드리고 벤탄쿠르, 에릭 다이어, 이반 페리시치를 교체 투입하며 던진 승부수가 적중했다. 후반 28분 페리시치가 올린 오른쪽 코너킥을 벤 데이비스가 머리로 받아 넣어 동점을 만들었다. 그리고 후반 추가 시간 손흥민이 올린 왼쪽 코너킥을 벤탄쿠르가 헤더로 연결했다가 공이 상대 수비벽에 맞고 나오자 재차 차 넣어 승부를 뒤집었다. EPL 2연패에서 벗어난 토트넘은 8승2무3패, 승점 26점을 기록하며 리그 3위를 지켰다. 3연패에 빠진 본머스는 14위(13점)에 그쳤다.&lt;br&gt;손흥민은 축구 통계 사이트 후스코어드닷컴 평점에서 벤탄쿠르(7.9점)에 이어 팀 내 두 번째로 높은 7.8점을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제이쓴 “아내 홍현희 대신 내가 수유”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500048</guid>
      <pubDate>2022-10-30T10:39:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030103835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355407 --&gt;‘어른들은 모르는 고딩엄빠2’(이하 ‘고딩엄빠2’)에 제이쓴이 스페셜 게스트로 출격한다.&lt;br&gt;내달 1일 방송되는 MBN ‘고딩엄빠2’ 22회에는 인테리어 디자이너이자 개그우먼 홍현희의 남편 제이쓴이 스페셜 게스트로 나선다.&lt;br&gt;최근 녹화에서 박미선, 하하, 인교진 등 3MC와 인사를 나눈 제이쓴은 최근 아빠가 된 근황을 공개했다. 그는 “아내(홍현희)가 밤새면 힘들까 봐 제가 대신 수유하고 있다”며 사랑꾼 남편다운 발언을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 하하는 “제이쓴 때문에 (아빠들이) 욕을 너무 많이 먹고 있다”라며 불만을 터뜨렸다. 그럼에도 제이쓴은 “신생아 때 엄마, 아빠가 엄청 힘든데”라는 박미선의 질문에 “전혀 힘들지 않다”고 강조해 ‘원조 사랑꾼’ 인교진마저 폭발하게 만들었다.&lt;br&gt;이어 제이쓴은 “내 아이가 고딩엄빠가 된다면?”이라는 ‘고딩엄빠’ 공식 질문에 “아이가 지금 생후 60일인데, 그건 100일 때쯤 고민해보겠다”면서 “그런 상황이 온다면 어떻게 대처해야 할지 모르겠다”라고 당황한 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;잠시 후 19세에 엄마가 된 유현희의 사연이 재연드라마 형식으로 공개됐다. 2세 때 부모님이 이혼한 유현희는 아버지, 새엄마와 살던 중 엄격한 집안 환경에 답답함을 느껴 가출을 했다. 그러다 아버지의 허락하에 친구와 같이 사는 독립 생활을 하게 됐고, 친구의 소개팅 주선으로 남자친구를 사귀게 됐다. 부모님이 모두 이혼했다는 공통점과 남자친구의 다정한 면모에 빠진 유현희는 급기야 남자친구와 동거를 했고, 얼마 뒤 임신 사실을 알게 됐다고.&lt;br&gt;제작진은 “유현희가 19세에 엄마가 된 스토리와 엄격하지만 누구보다 자신을 아껴주는 아버지에 대한 속내를 방송을 통해 공개한다”며 “‘생후 60일차’ 아이 아빠 제이쓴이 잔뜩 긴장하다가 이내 편안하게 웃을 정도로 따뜻한 이야기가 준비돼 있으니 많은 관심과 응원 부탁드린다”고 전했다.&lt;br&gt;11월 1일 오후 10시 20분 방송.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재,  3경기 연속 클린시트 이끌어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500052</guid>
      <pubDate>2022-10-30T10:56:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030104718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355408 --&gt;점점 더 단단해지고 있다. ‘통곡의 벽’ 김민재(26)가 버티고 있는 이탈리아 프로축구 나폴리가 3경기 연속 클린시트(무실점 경기)에 성공하며 공식전 13연승을 달렸다.&lt;br&gt;나폴리는 29일(한국시간) 이탈리아 나폴리 디에고 아르만도 마라도나 경기장에서 열린 2022~23 세리에A 12라운드 사수올로와의 홈 경기에서 빅터 오시멘의 해트트릭을 앞세워 4-0으로 크게 이겼다. 흐비차 크바라츠헬리아도 1골 2도움으로 활약했다. 나폴리는 세리에A에서 8연승 포함 10승2무(승점 32점) 무패 행진을 벌이며 리그 선두를 질주했다. 유럽 챔피언스리그(UCL) 5연승까지 보태면 공식전 13연승이다.&lt;br&gt;나폴리의 수비가 더욱 견고해지고 있다는 점은 더욱 고무적이다. 나폴리는 이날까지 3경기 연속 클린시트 행진을 하는 등 올시즌 치른 17경기 가운데 7차례 클린시트 경기를 하고 있다. 김민재가 상대 예봉을 조기 진화하는 철벽 수비로 힘을 보탰음은 물론이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김민재는 이날 공격의 출발점으로도 활약했다. 킥오프 4분 만에 김민재가 자기 진영에서 상대 오른쪽 측면으로 길게 넘긴 공을 지오반니 디로렌초가 이어받아 크로스를 올렸고, 크바라츠헬리아가 헤딩으로 흘려주자 오시멘이 골문 왼쪽에서 왼발로 선제골을 성공시켰다.&lt;br&gt;김민재는 팀이 3-0으로 앞서던 후반 7분에도 공격에서 인상적인 장면을 연출했다. 상대 오른쪽 측면을 오버래핑해 들어가다 문전으로 패스를 찔러줬고 크바라츠헬리아가 오른발 슈팅을 날렸으나 아쉽게 수비에게 막혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나폴리는 후반 22분 상대 골키퍼와 일대일로 맞선 오시멘이 오른발 로빙슛으로 해트트릭을 완성해 승부에 쐐기를 박았다. 사수올로는 후반 39분 공격수 아르망 로리엔테가 경고 누적으로 퇴장당하며 그대로 주저 앉았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 긴급회의 열며 “이태원 참사 수습에 전력”...초당적 협력 강조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500054</guid>
      <pubDate>2022-10-30T11:01:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030105245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355409 --&gt;여야 정치권은 지난 29일 밤 ‘이태원 핼러윈 압사 참사’와 관련해 30일 잇단 긴급대책회의를 열고 한목소리로 애도를 표했다. 후속 대책에 대해 정치권에서 할 수 있는 모든 일을 하겠다고 나섰으며, 정쟁 자제와 초당적 협력을 다짐했다.&lt;br&gt;　국민의힘은 이날 오전 긴급 비상대책회의를 열고 민심 수습에 나섰다. 이날 오후 예정됐던 금융시장 동향 긴급 점검 관련 고위 당정협의회는 사고 수습 역량을 모은다는 취지로 취소하며 참사의 파장에 촉각을 기울였다.&lt;br&gt;　정진석 비대위원장은 긴급 비대위에서 “참담한 이번 사고로 사랑하는 가족들을 잃은 많은 분들께 깊은 애도와 위로의 말씀을 드린다”며 “정부·여당은 사고수습, 사상자 대책 마련에 최선을 다하겠다”고 고개를 숙였다. 그러면서 “국민의 생명과 안전을 책임지는 정부·여당의 한 책임자로 뭐라 드릴 말씀이 없다”며 “사상자 중에는 휴일에 핼러윈 축제로 즐기러 나간 꽃다운 젊은이가 많았다. 참으로 가슴이 메어진다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 위원장은 “정부는 현장 수습과 사상자 치료에 집중, 만전에 기해달라. 한 사람의 생명이라도 살릴 수 있도록 역량을 집중해달라”며 “불요불급한 행정 보고, 불필요한 현장 방문이 구호활동에 사고수습에 지장이 돼선 안 된다”고 주문했다.&lt;br&gt;　정 위원장은 이후 기자들과 만나 “모든 당협지구당에 불요불급한 행사와 축제 자제 지시를 했고, 애도기간을 통해서 희생자들에 대해 위로와 애도를 전하는 마음을 가지고 언행에 각별한 주의를 해달라고 당부했다”고 말했다.&lt;br&gt;　주호영 원내대표는 앞서 소속 의원들에게 메시지를 보내 “모든 의원들께서는 일체의 지역구 활동을 포함한 모든 정치활동 및 체육 활동을 중단해주시기 바란다”고 공지했다.&lt;br&gt;　국민의힘은 더불어민주당에 정쟁 중단도 촉구했다. 양금희 수석대변인은 기자들과 만나 “정쟁을 이 기간만이라도 멈춰야 하지 않을까 말씀을 나누기는 했는데 국민의힘만 얘기해서 될 일은 아니고 민주당도 함께 해야한다”고 했다. 민주당과 대책회의를 같이 진행할 수 있느냐는 질문에 “당내에서 사고 수습 TF가 필요하다면 만들 것이고 TF에서 야당과 힘을 합쳐야 한다면 함께 하겠다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1355469 --&gt;　민주당도 이날 긴급 최고위원회를 소집해 대응에 나섰다. 이재명 대표는 긴급 최고위에 앞서 “지금은 무엇보다 사고 수습에 만전을 기할 때”라며 “정부의 사고 수습과 치유를 위한 노력에 초당적으로 협력하겠다”고 말했다. 이날 당대표 회의장 벽면에 설치됐던 ‘야당탄압 규탄! 보복수사 중단!’ 문구는 흰 천으로 가려졌다. 이 대표는 앞서 페이스북에서 “우선 사고수습에 총력을 기울여야 한다”며 “희생자들의 신원 확인과 유족 지원, 부상자들의 치유와 회복이 신속히 이루어지는 데 집중해야 한다”고 강조했다. 이 대표는 특히 “민주당이 함께 힘을 모으겠다”며 “중앙당 및 지역위원회는 정치 일정을 취소하고 피해자 지원이 빈틈없이 이뤄질 수 있도록 적극 협조해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;　박홍근 민주당 원내대표도 의원들에게 보낸 메시지를 통해 음주 또는 축제 일정을 전면 취소해달라고 당부하고 보좌진 등의 SNS글에 신중을 기하도록 관리해달라고 요청했다. 민주당은 이태원 참사와 관련해 당내 대책기구를 구성하고, 초당적 협력을 위해 전국에 게시된 현수막 내용 중 정치 구호성 내용이 들어간 현수막을 철거하기로 했다. 전국 위원장 후보자 합동 연설회 등 당내 선거 일정을 전면 중단하고 지역 축제성 행사도 취소하기로 했다. 김의겸 대변인은 “가장 중요하고 우선시해야 할 것은 피해 수습과 대책 마련”이라며 “이를 위한 초당적 협력에 방점이 찍혀 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 사고를 ‘제2의 세월호 참사’라고 하며 정부의 지원책을 촉구하는 목소리도 나왔다. 정청래 최고위원은 “친구가 실종됐다고 어찌하면 좋으냐고 저에게 전화가 온다. 세월호 이후 최대 참사”라며 “민주당에서 최선을 다하겠다. 할 일을 하겠다”고 약속했다. 이해식 의원도 “제2의 세월호 참사를 보는 것 같은 먹먹한 마음”이라고 안타까워 했다. 조승래 의원은 “자발적인 축제라고는 하지만 공공의 안전이 이렇게 무방비 상태가 된 이유에 대해서도 향후 철저한 조사가 필요하다”고 당부했다.&lt;br&gt;정의당도 ‘이태원 참사’ 관련 지원 대책을 논의하기 위한 ‘사회적 시민 안전참사 테스크포스(TF)’를 구성한다. 참사 원인과 수습 방안 마련을 위해 여야 원내대표 회동도 제안했다.&lt;br&gt;김희서 정의당 수석대변인은 이날 오후 국회 소통관 기자회견을 통해 ‘대표단·의원단 긴급대책회의’ 결과 이기중 부대표, 장혜영 원내수석부대표, 권영국 변호사를 중심으로 TF를 구성하기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;김 수석대변인은 “비단 당내 TF를 넘어서 여야 정당과 시민사회와도 적극적으로 협력해 당 차원의 모든 노력을 다할 것”이라고 강조했다. 그러면서 “여야 정당 모두 초당적 협력을 약속한 만큼 여야 원내대표 간 논의를 통해 국회 차원의 TF 설치 등 강구할 수 있는 모든 방안을 설치할 것을 제안드린다”고 당부했다.&lt;br&gt;앞서 29일 밤 서울 용산구 이태원동 일대에 핼러윈을 앞두고 최소 수만 명의 인파가 한꺼번에 몰리면서 대규모 압사 참사가 났다. 소방당국은 30일 오전 11시 기준 사망자가 151명, 부상자가 82명(중상 19명, 경상 63명)으로 집계됐다고 밝혔다. 피해자 대부분이 10~20대며 외국인 사망자는 19명으로 집계됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 참사에 손흥민 “깊은 애도를 표합니다”… 체육계도 애도 물결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500055</guid>
      <pubDate>2022-10-30T11:05:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030110519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355413 --&gt;29일 밤 서울 용산구 이태원에서 발생한 대규모 압사 참사 사고에 대해 체육계도 애도의 뜻을 표시하고 있다. 경기 시작 전 묵념과 검은 리본을 유니폼에 달며 각기 안타까운 마음을 표현하고 있다. 영국 프로축구 프리미어리그(EPL)에서 뛰고 있는 손흥민도 자신의 사회관계망서비스(SNS)에 희생자에 대한 애도의 뜻을 담은 글을 올렸다. 이번 사고로 30일 오전 현재 149명이 숨지고 76명이 다치는 등 200명이 넘는 사상자가 발생한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;손흥민은 30일 SNS를 통해 “갑작스러운 사고 소식을 전해 들었습니다. 더이상 안타까운 피해자가 나오지 않기를 바라며 사고 피해자들에게 깊은 애도를 표합니다”라는 글을 올렸다. 손흥민은 이날 영국 본머스에서 열린 2022-2023 잉글랜드 프로축구 프리미어리그 14라운드 본머스와 원정 경기에 출전해 전·후반 90분을 모두 뛰며 팀의 3-2 승리에 힘을 보탰다. 이 경기를 마친 뒤 손흥민은 한글과 영어로 이번 이태원 참사를 애도하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;한국여자농구연맹(WKBL)은 2022-2023시즌 개막전 식전 행사를 취소하고, 선수단 전원이 검은 리본을 착용하기로 했다. 신한은행 SOL 2022-2023 여자프로농구 정규리그는 이날 오후 2시 10분 인천 도원체육관에서 열리는 인천 신한은행과 청주 KB 경기로 막을 올린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;WKBL은 당초 경기 시작 전 개막 식전행사가 준비했다. 하지만 이태원 압사 사고로 식전 행사를 취소하고, 경기 시작 전 묵념을 하기로 했다. 또 전 선수단이 검은 리본을 달고, 준비했던 각종 이벤트도 모두 취소했다.&lt;br&gt;남자 프로농구 창원 LG도 오후 4시 창원체육관에서 열리는 울산 현대모비스와 홈 경기를 앞두고 이벤트를 축소하기로 했다. LG는 SNS를 통해 “이태원 일대에서 안타까운 대형 참사가 일어났다. 이에 금일 예정됐던 핼러윈데이 이벤츠는 일부 축소돼 진행된다”며 “안전사고가 발생하지 않도록 언제나 만전을 기하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 오후 2시 전주월드컵경기장에선 프로축구 전북 현대와 FC서울의 대한축구협회(FA)컵 결승 2차전에 앞서 묵념이 진행된다. 전북 구단 관계자는 “킥오프 전 묵념을 통해 추모의 시간을 가질 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女유튜버 “엉켜 죽거나 숨이 막혀 죽겠구나 생각”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500058</guid>
      <pubDate>2022-10-30T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030113655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355419 --&gt;유튜버 선여정이 ‘이태원 대형 압사’ 참사 현장에 있던 상황을 전해줘 충격을 안기고 있다.&lt;br&gt;선여정은 30일 새벽 “여러분 이태원 인명사고 크게 났어요”라며 핼러윈 데이를 앞두고 이태원에 몰린 인파의 모습과 사고 현장을 생생하게 인증했으며, 이는 즉각 더쿠 등 연예사이트를 통해 퍼져나갔다.&lt;br&gt;선여정은 초반에 “너무 혼란스러우니 다들 안 오시는 게 좋습니다. 화재 나고 압사 당하고 난리났습니다. 더이상의 사고 없었으면 좋겠어요”라고 현장 상황을 전했는데 갈수록 상황이 심각해지자, 리포터처럼 압사 상황을 다시 알려줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “사실 아직도 어안이 벙벙해서 잠이 안 온다. 현장에 있었기에 너무 생생하다. 저도 숨이 막혀서 앞이 하야질 때 그 짧은 순간에 주마등처럼 스쳐 지나가는데, 이대로 눌리다가는 발을 헛딛여 넘어져 엉켜 죽거나 숨이 막혀 죽겠구나 생각이 들었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;또한 “그리고 원래는 뉴스에 보도된 사고 지점 쪽으로 내리막길을 가려고 했었는데...기분이 참 이상하다. 생각이 많아져 잠이 안 온다. 운이 좋아 빠져나오게 된 제가 본 건, 의료진은 적고 환자는 많은 상태라 일반인 분들이 돕는 상태였고 다들 이미 창백해진 상태였다”라고 긴급했던 순간을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 “버스 유턴하고 일반차량 구급차량 다 막히고 재난영화처럼 절규하고 다급하고, 다들 행복해했던 모습들이 안 잊혀져서 잠을 못자겠다”며 안타까운 마음을 내비쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀이공원들 핼러윈 축제 줄줄이 취소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500061</guid>
      <pubDate>2022-10-30T11:47:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030114429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355421 --&gt;에버랜드와 롯데월드 등 국내 대표 테마파크들이 핼러윈 축제를 전면 중단했다. 29일 서울 용산구 이태원에서 벌어진 핼러윈 참사에 따른 후속 조치다.&lt;br&gt;가장 먼저 행사 중단을 결정한 곳은 경기 용인 에버랜드다. 에버랜드는 30일 “현재 진행중인 핼러윈 축제와 퍼레이드 등을 모두 중단한다”고 밝혔다. 에버랜드는 당초 지난 2일 개막한 핼러윈 축제를 내달 20일까지 진행할 예정이었다. 하지만 이태원에서 핼러윈 인파로 인한 대규모 압사 참사가 발생하자 수시간만에 전격적으로 축제를 중단하기로 했다.&lt;br&gt;이에따라 30일부터 해골, 마녀, 호박 등의 캐릭터가 등장하는 핼러윈 퍼레이드는 중단된다. 거리공연, 불꽃축제 등 핼러윈과 관련된 모든 프로그램도 일절 진행하지 않는다. 에버랜드 관계자는  “프로그램은 모두 중지했지만 ‘블러드 시티’ 등 세트장 철거에 대해서는 아직 결정된 것이 없다”고 밝혔다. &lt;br&gt;롯데월드도 곧바로 핼러윈 축제 중단에 나섰다. 롯데월드 관계자는 “30일 오전 이태원 핼러윈 사고 이후 긴급 회의을 벌인 결과 상황이 엄중한 만큼 퍼레이드 등을 전면 취소하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;핼러윈 축제는 롯데월드가 연중 행사 가운데 가장 공을 많이 들이는 행사로 꼽힌다. 에버랜드보다 1개월 빠른 지난 9월 2일부터 개막해 11월 3일까지 개최 예정이었다. 롯데월드는 누리집에서 핼러윈 행사 관련 정보를 모두 내렸고, 실내외 행사를 모두 취소했다.&lt;br&gt;경기 과천의 서울랜드도 새달 6일까지 열려던 ‘핼러윈 마디그라’ 축제를 전격 중단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대부분의 테마파크들에게 핼러윈 축제는 중요한 이벤트다. 핼러윈 이벤트를 했을 때 매출이 최대 30% 안팎까지 껑충 뛰기 때문이다. 하지만 이번 이태원 참사로 핼러윈 축제 전반에 대한 손질이 불가피할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;손원천 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호, 이태원 참사 긴급 회의… “신속한 행정·재정적 지원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500062</guid>
      <pubDate>2022-10-30T11:58:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030115829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355422 --&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 30일 이태원 핼러윈 압사 참사와 관련 긴급 점검회의를 열고 신속한 행정·재정적 지원에 나서기로 했다.&lt;br&gt;추 부총리는 이날 정부서울청사에서 기재부 1급 이상 간부와 관련 국장이 참석한 가운데 이태원 사고 관련 긴급 상황 점검 및 대책 회의를 주재했다.&lt;br&gt;기재부는 회의에서 행정안전부, 보건복지부 등 관련 부처 및 중앙재난안전대책본부과 긴밀히 협조해 사고 피해 수습과 피해자에 대한 구호를 위해 필요한 행정·재정적 지원이 신속히 이루어질수 있도록 만전을 기하기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호, 이태원 참사 긴급 회의… “신속한 행정·재정적 지원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500062</guid>
      <pubDate>2022-10-30T11:58:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030115829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355422 --&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 30일 이태원 핼러윈 압사 참사와 관련 긴급 점검회의를 열고 신속한 행정·재정적 지원에 나서기로 했다.&lt;br&gt;추 부총리는 이날 정부서울청사에서 기재부 1급 이상 간부와 관련 국장이 참석한 가운데 이태원 사고 관련 긴급 상황 점검 및 대책 회의를 주재했다.&lt;br&gt;기재부는 회의에서 행정안전부, 보건복지부 등 관련 부처 및 중앙재난안전대책본부과 긴밀히 협조해 사고 피해 수습과 피해자에 대한 구호를 위해 필요한 행정·재정적 지원이 신속히 이루어질수 있도록 만전을 기하기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호, 이태원 참사 긴급 회의… “신속한 행정·재정적 지원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500062</guid>
      <pubDate>2022-10-30T11:58:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030115829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355422 --&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 30일 이태원 핼러윈 압사 참사와 관련 긴급 점검회의를 열고 신속한 행정·재정적 지원에 나서기로 했다.&lt;br&gt;추 부총리는 이날 정부서울청사에서 기재부 1급 이상 간부와 관련 국장이 참석한 가운데 이태원 사고 관련 긴급 상황 점검 및 대책 회의를 주재했다.&lt;br&gt;기재부는 회의에서 행정안전부, 보건복지부 등 관련 부처 및 중앙재난안전대책본부과 긴밀히 협조해 사고 피해 수습과 피해자에 대한 구호를 위해 필요한 행정·재정적 지원이 신속히 이루어질수 있도록 만전을 기하기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대重그룹, 연내 팔란티어와 JV 설립키로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500063</guid>
      <pubDate>2022-10-30T11:59:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030120214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●정기선 HD현대 대표, 美팔란티어 회장과 사업확대 논의&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355424 --&gt;디지털 전환에 박차를 가하고 있는 현대중공업그룹이 연내 미국 빅데이터 기업인 팔란티어 테크놀로지스(팔란티어)와 합작회사를 설립하기로 했다.&lt;br&gt;현대중공업그룹은 HD현대 정기선 대표가 최근 방한한 팔란티어 공동창업자인 피터 틸 회장과 서울 여의도 페어몬트 호텔에서 회동, 양사가 함께 설립할 조인트벤처(JV)를 비롯해 협력 사업을 더욱 진전시키기 위한 의견을 교환했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 대표와 틸 회장은 양사가 추진 중인 현대중공업그룹의 조선, 에너지, 건설기계 사업분야 전반에 걸친 디지털 전환(DX) 진행 사항을 점검했다.&lt;br&gt;앞서 현대중공업그룹은 지난 9월 팔란티어의 기업용 빅데이터 플랫폼 ‘파운드리(Foundry)’를 조선해양 부문 전 계열사에 도입하는 계약을 체결, 현재 추진 중인 자율 운영 조선소 기반 구축에 활용하기로 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 정 대표와 틸 회장은 한국의 공공기관 및 민간 분야에 맞춤형 빅데이터 플랫폼 서비스를 도입, 공급하는 JV 설립도 연내 완료하기로 했다. 현대중공업그룹과 팔란티어는 JV를 통해 세계적 수준의 IT(정보통신) 인프라가 구축된 한국 시장에서 고객 맞춤형 빅데이터 솔루션을 공급해 매출을 확대하겠다는 계획이다.&lt;br&gt;정기선 대표는 “이번 피터 틸 회장과의 면담은 매우 건설적이고 유익한 시간이었다”며 “팔란티어와 함께 데이터와 AI 기반의 디지털 대전환에 더욱 속도를 낼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대重그룹, 연내 팔란티어와 JV 설립키로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500063</guid>
      <pubDate>2022-10-30T11:59:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030120214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●정기선 HD현대 대표, 美팔란티어 회장과 사업확대 논의&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355424 --&gt;디지털 전환에 박차를 가하고 있는 현대중공업그룹이 연내 미국 빅데이터 기업인 팔란티어 테크놀로지스(팔란티어)와 합작회사를 설립하기로 했다.&lt;br&gt;현대중공업그룹은 HD현대 정기선 대표가 최근 방한한 팔란티어 공동창업자인 피터 틸 회장과 서울 여의도 페어몬트 호텔에서 회동, 양사가 함께 설립할 조인트벤처(JV)를 비롯해 협력 사업을 더욱 진전시키기 위한 의견을 교환했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 대표와 틸 회장은 양사가 추진 중인 현대중공업그룹의 조선, 에너지, 건설기계 사업분야 전반에 걸친 디지털 전환(DX) 진행 사항을 점검했다.&lt;br&gt;앞서 현대중공업그룹은 지난 9월 팔란티어의 기업용 빅데이터 플랫폼 ‘파운드리(Foundry)’를 조선해양 부문 전 계열사에 도입하는 계약을 체결, 현재 추진 중인 자율 운영 조선소 기반 구축에 활용하기로 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 정 대표와 틸 회장은 한국의 공공기관 및 민간 분야에 맞춤형 빅데이터 플랫폼 서비스를 도입, 공급하는 JV 설립도 연내 완료하기로 했다. 현대중공업그룹과 팔란티어는 JV를 통해 세계적 수준의 IT(정보통신) 인프라가 구축된 한국 시장에서 고객 맞춤형 빅데이터 솔루션을 공급해 매출을 확대하겠다는 계획이다.&lt;br&gt;정기선 대표는 “이번 피터 틸 회장과의 면담은 매우 건설적이고 유익한 시간이었다”며 “팔란티어와 함께 데이터와 AI 기반의 디지털 대전환에 더욱 속도를 낼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대重그룹, 연내 팔란티어와 JV 설립키로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500063</guid>
      <pubDate>2022-10-30T11:59:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030120214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●정기선 HD현대 대표, 美팔란티어 회장과 사업확대 논의&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355424 --&gt;디지털 전환에 박차를 가하고 있는 현대중공업그룹이 연내 미국 빅데이터 기업인 팔란티어 테크놀로지스(팔란티어)와 합작회사를 설립하기로 했다.&lt;br&gt;현대중공업그룹은 HD현대 정기선 대표가 최근 방한한 팔란티어 공동창업자인 피터 틸 회장과 서울 여의도 페어몬트 호텔에서 회동, 양사가 함께 설립할 조인트벤처(JV)를 비롯해 협력 사업을 더욱 진전시키기 위한 의견을 교환했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 대표와 틸 회장은 양사가 추진 중인 현대중공업그룹의 조선, 에너지, 건설기계 사업분야 전반에 걸친 디지털 전환(DX) 진행 사항을 점검했다.&lt;br&gt;앞서 현대중공업그룹은 지난 9월 팔란티어의 기업용 빅데이터 플랫폼 ‘파운드리(Foundry)’를 조선해양 부문 전 계열사에 도입하는 계약을 체결, 현재 추진 중인 자율 운영 조선소 기반 구축에 활용하기로 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 정 대표와 틸 회장은 한국의 공공기관 및 민간 분야에 맞춤형 빅데이터 플랫폼 서비스를 도입, 공급하는 JV 설립도 연내 완료하기로 했다. 현대중공업그룹과 팔란티어는 JV를 통해 세계적 수준의 IT(정보통신) 인프라가 구축된 한국 시장에서 고객 맞춤형 빅데이터 솔루션을 공급해 매출을 확대하겠다는 계획이다.&lt;br&gt;정기선 대표는 “이번 피터 틸 회장과의 면담은 매우 건설적이고 유익한 시간이었다”며 “팔란티어와 함께 데이터와 AI 기반의 디지털 대전환에 더욱 속도를 낼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘진짜 사이 좋게’ 메시·네이마르·음바페, 2경기 연속 골합창, 역전승 이끌어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500064</guid>
      <pubDate>2022-10-30T12:01:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030114420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355420 --&gt;프랑스 프로축구 파리 생제르맹(PSG)이 리오넬 메시와 네이마르, 킬리안 음바페의 2경기 연속 골 합창으로 무패 행진을 이어갔다.&lt;br&gt;파리 생제르맹은 30일 프랑스 파리의 파르크 데 프랭스에서 열린 2022-2023 프랑스 프로축구 리그1 13라운드 트루아와 홈 경기에서 난타전 끝에 4-3으로 이겼다. 11승 2무(승점 35점)을 기록한 PSG는 리그 선두를 달렸다. 유럽 챔피언스리그(UCL)에서는 3승2무, 정규리그 우승팀과 컵대회 우승팀의 단판 승부인 트로페 데 샹피옹 1승 등 공식전 19경기에서 15승4무 무패다.&lt;br&gt;PSG는 경기를 주도하면서도 느슨한 수비 때문에 끌려가는 경기를 했다. 킥오프 3분 만에 리바운드 상황에서 마마 발데에게 선제골을 내줬다. 전반 24분 박스로 찔러주는 네이마르의 패스를 받아 카를로스 솔레르가 동점골을 넣었다. PSG는 파상 공세를 어아갔지만 좀처럼 상대 골문을 열지 못하다가 후반 7분 발데의 터닝슛에게 또 골을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 3분 뒤 메시가 레이저 빔 같은 중거리슛을 날려 2-2 동점을 만들었고, 후반 17분 메시의 긴 거리 전진 패스를 받은 네이마르가 3-2로 승부를 뒤집는 역전골을 넣었다. 후반 32분 음바페는 솔레르가 얻어낸 페널티킥을 차 4-2로 쐐기를 박는 득점을 기록했다. 트루아는 안테 팔라베르사가 후반 43분 한 골을 추가했지만 흐름을 바꾸기에는 시간이 부족했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;메시와 네이마르, 음바페가 한 경기에서 골을 합창한 경우는 그다지 많지 않다. 새시즌 지금까지 치른 19경기에서 세 명이 동반 골을 기록한 경기는 이날까지 4경기다. 메시와 음바페, 메시와 네이마르, 네이마르와 음바페 조합으로 골을 합창한 경기는 각각 2경기씩 모두 6경기다. 혼자 골을 넣은 경기는 메시가 2경기, 네이마르와 음바페가 각각 3경기씩이다.&lt;br&gt;리그1에서는 음바페가 10골로 득점 선두, 네이마르가 9골로 2위, 메시는 6골로 5위를 달리고 있다. 도움은 메시가 9개로 1위, 네이마르는 7개로 2위.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4대 기초노동질서 준수…31일부터 현장 예방점검</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500066</guid>
      <pubDate>2022-10-30T12:17:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030121726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;고용노동부는 소규모 영세 사업장의 4대 기초노동질서 준수를 위한 ’현장 예방점검의 날’을 31일부터 1주간 전국에서 집중적으로 운영한다고 30일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1355427 --&gt;대상은 편의점, 음식·숙박, 소매업 등 10인 미만 영세 사업체 2500여개를 대상으로 근로감독관 2000여명이 투입된다. 노동관계법 위반을 사전에 예방하고, 청년 등 취약계층 근로조건 보호 강화를 위해 서면 근로계약 체결·임금명세서 교부·최저임금 지급·임금체불 예방 등에 대한 점검 및 현장 지도를 병행한다.&lt;br&gt;소상공인 밀집지역에서는 거리 캠페인과 노동 상담부스 등을 운영해 기초노동질서 준수 분위기를 확산에도 나설 예정이다.&lt;br&gt;올해 처음 운영한 3차례 현장 예방점검의 날을 통해 총 7413개 소규모 사업장에 대한 현장지도 및 노무관리를 통해 취약 근로자의 권리구제가 이뤄졌다. 적발건수는 서면 근로계약 체결 위반 4755건으로 가장 많았고 임금명세서 미교부(3066건), 임금체불(1355건), 최저임금 미준수(137건) 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이정한 고용부 노동정책실장은 “근로자의 가장 기본적인 노동권이 현장에서 보호될 수 있도록 근로감독의 사전 예방기능을 강화하는 데 근로감독 행정 역량을 더욱 집중해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4대 기초노동질서 준수…31일부터 현장 예방점검</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500066</guid>
      <pubDate>2022-10-30T12:17:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030121726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;고용노동부는 소규모 영세 사업장의 4대 기초노동질서 준수를 위한 ’현장 예방점검의 날’을 31일부터 1주간 전국에서 집중적으로 운영한다고 30일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1355427 --&gt;대상은 편의점, 음식·숙박, 소매업 등 10인 미만 영세 사업체 2500여개를 대상으로 근로감독관 2000여명이 투입된다. 노동관계법 위반을 사전에 예방하고, 청년 등 취약계층 근로조건 보호 강화를 위해 서면 근로계약 체결·임금명세서 교부·최저임금 지급·임금체불 예방 등에 대한 점검 및 현장 지도를 병행한다.&lt;br&gt;소상공인 밀집지역에서는 거리 캠페인과 노동 상담부스 등을 운영해 기초노동질서 준수 분위기를 확산에도 나설 예정이다.&lt;br&gt;올해 처음 운영한 3차례 현장 예방점검의 날을 통해 총 7413개 소규모 사업장에 대한 현장지도 및 노무관리를 통해 취약 근로자의 권리구제가 이뤄졌다. 적발건수는 서면 근로계약 체결 위반 4755건으로 가장 많았고 임금명세서 미교부(3066건), 임금체불(1355건), 최저임금 미준수(137건) 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이정한 고용부 노동정책실장은 “근로자의 가장 기본적인 노동권이 현장에서 보호될 수 있도록 근로감독의 사전 예방기능을 강화하는 데 근로감독 행정 역량을 더욱 집중해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관광공사 ‘2022 웰컴 대학로’ 폐막 행사 취소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500067</guid>
      <pubDate>2022-10-30T12:19:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030121839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355428 --&gt;한국관광공사가 30일 서울 대학로에서 열려던 공연관광 축제 ‘2022 웰컴 대학로’의 폐막 파티를 전격 취소했다. 29일 서울 용산구 이태원에서 빚어진 핼러윈 참사에 따른 조치다.&lt;br&gt;지난달 24일 개막한 ‘2022 웰컴 대학로’는 문화체육관광부가 주최하고 관광공사와 한국공연관광협회가 함께 주관한 공연관광 축제다. 총 150여편의 공연을 선보였으며 30일 폐막 예정이었다.&lt;br&gt;당초 이날 오후 2시 30분부터 8시까지 서울 마로니에공원 야외공연장과 공원 광장에서 김소향, 김성식, 아이비 등 유명 뮤지컬 배우들과 참가 공연팀 배우들이 핼러윈 분장을 하거나 코스튬 의상을 입고 폐막 파티를 벌일 예정이었지만 모두 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손원천 기자&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BJ퓨리, 이태원 라이브 중 비명…연락두절</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500071</guid>
      <pubDate>2022-10-30T12:32:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030123240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355430 --&gt;이태원에서 핼러윈데이를 앞두고 대규모 압사 사태가 발생한 가운데 당일 현장에 있었던 한 BJ가 연락두절이 돼 팬들의 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;지난 29일 밤 서울 용산구 이태원로 해밀턴 호텔 골목 옆에서 인파가 몰리면서 압사 사고가 발생했다.&lt;br&gt;이 가운데 당일 현장에서 방송을 진행하던 BJ 퓨리가 연락이 두절된 것으로 알려졌다. 퓨리는 사고 시각 당시 야외에서 방송을 진행하고 있었다. 당시 방송을 보고 있던 시청자들에 따르면 그가 방송을 하면서 가고 있던 곳이 사고 현장이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 퓨리의 비명 소리가 들린 이후 방송이 종료됐다. 방송 종료 이후 지금까지 그의 근황이나 소식이 전해지지 않고 있는 상황이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BJ 케이·세야, 핼러윈 이태원 포착…피흘리는 분장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500072</guid>
      <pubDate>2022-10-30T12:34:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030123404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355431 --&gt;지난 29일 오후 유명세를 타고 있는 아프리카TV 인기 BJ들도 코스튬을 한 채 서울 이태원 거리에서 핼러윈 파티를 즐겼다.&lt;br&gt;사람들의 이목을 사로잡은 인물은 이태원에 온 BJ 케이와 세야였다.&lt;br&gt;케이와 세야는 슈트를 입고 뱀파이어 분장을 하고 나타나 눈길을 사로잡았다. 이들은 이태원 해밀톤호텔 인근에서 신부 분장을 한 BJ 도아와 만나 친목을 다지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 인파는 계속 몰렸고, 조금도 움직일 수 없는 상황이 되자 케이는 “사람 진짜 X 많아”라며 당황하는 모습을 보이기도 했다. 세야도 “미치겠다”라며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;이태원에 등장했던 BJ들은 이태원에서 방송을 하다가 데이터 문제로 이태원에서 방송을 바로 종료, 이후 압구정으로 이동해 방송을 이어간 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김새롬 “유명 개그우먼에 두들겨 맞아 실신”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500073</guid>
      <pubDate>2022-10-30T12:40:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030124012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355432 --&gt;방송인 김새롬이 과거 방송 녹화 도중 한 개그우먼에게 맞아 실신한 일화를 털어놨다.　&lt;br&gt;지난 28일 유튜브 채널 ‘구라철’에는 ‘좌새롬 우영란의 무맥락 토크: 딸 돌잔치/아내 목격담/조혜련 죽빵/중동 정세/야구 농구 배구/오은영... 이 토크의 끝은…?’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;게스트 김새롬, 장영란과 토크에 나선 김구라는 “너 옛날에 조혜련한테 두들겨 맞아서 기절하지 않았냐”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김새롬은 “맞다. 그 얘기 우리 엄마가 (싫어한다)”라며 “녹화 때가 내 생일이었다”고 말했다.&lt;br&gt;김구라는 “조혜련이 그렇게 우악스럽다. 근데 나이도 50이 넘고, 호르몬 변화도 오고, 약간 종교에 귀의하고 많이 좋아졌다”며 장난 섞인 말을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 김새롬은 지난 2006년 추석 특집 MBC ‘내 주먹이 운다’ 녹화 도중 의식을 잃고 쓰러졌다. 당시 그는 조혜련과 대결을 하던 중 배와 얼굴 등을 맞고 실신한 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피겨 유영, 새 시즌 첫  GP 동메달..연기 아쉬웠지만 경쟁자들도 잦은 실수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500074</guid>
      <pubDate>2022-10-30T12:57:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030124856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355433 --&gt;한국 피겨스케이팅 여자 싱글 간판 유영(18·수리고)이 새시즌 처음 출전한 국제빙상경기연맹(ISU) 그랑프리(GP) 대회에서 자신의 개인 최고점보다 30점 이상 낮은 아쉬운 연기를 선보였지만 다른 선수들의 실수 연발에 동메달을 획득했다.&lt;br&gt;유영은 30일(한국시간) 캐나다 온타리오주 미시소거에서 열린 2022~23 ISU 시니어 그랑프리 2차 대회 ‘스케이트 캐나다 인터내셔널’ 여자 싱글 프리스케이팅에서 기술점수(TES) 61.40점, 예술점수(PCS) 64.65점, 감점 1점, 총점 125.05점(4위)을 받았다. 유영은 전날 치러진 쇼트프로그램 65.10점(4위)를 합쳐 최종 점수 190.15점으로 최종 3위에 올랐다. 개인 통산 그랑프리 4번째 동메달이다.&lt;br&gt;쇼트 6위, 프리 1위를 차지한 일본의 와타나베 린카(197.59점)가 금메달, 쇼트 5위와 프리 2위를 차지한 미국의 스타 앤드루스(191.26점)가 은메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유영은 4개 점프에서 나온 감점으로 자신의 개인 최고점(223.23점)보다 30점 이상 낮은 총점을 받았지만 경쟁 선수들도 실수가 잦아 시상대에 올랐다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;비발디 사계에 맞춰 연기를 시작한 유영은 첫 번째 점프 과제인 트리플 악셀을 시도하다 점프 회전수가 180도 이상 부족해 감점을 받았다. 유영은 후반부 첫 점프 과제인 트리플 러츠-싱글 오일러-트리플 살코 콤비네이션 점프에서도 회전 수 부족 판정을 받았고 트리플 플립-더블 악셀 시퀀스 점프에서는 에지 사용주의 판정이 이어졌다. 유영은 전반부에 뛰지 못한 콤비네이션 점프를 수행하기 위해 마지막 점프를 트리플 플립-더블 토루프 콤비네이션으로 수정했으나 이 역시 회전수가 만족스럽지 않았다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;유영은 다음 달 11일부터 영국 셰필드에서 열리는 그랑프리 4차 대회를 통해 생애 첫 파이널 진출을 노린다. 2019~20시즌 한국 선수 중 최연소(만 15세 5개월)로 시니어 그랑프리에 데뷔한 유영은 데뷔 그랑프리에서 동메달 한 개를 따냈고, 지난 시즌 동메달 2개를 목에 걸었으나 코로나19 때문에 파이널 대회가 취소되어 파이널 무대에 선 경험은 없다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 국무부 ‘대북 군축 협상론’ 일축… “한반도 비핵화가 원칙”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500079</guid>
      <pubDate>2022-10-30T14:02:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027180117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;美 차관 “군축 언제나 선택지 될수 있다”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;대북 ‘군축 가능성’ vs 발언 곡해 지적  &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;핵군축 지칭 안 했고 대북 대화에 방점 &lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354828 --&gt;&lt;br /&gt;미국 워싱턴DC 외교가에서 대북 군축협상 가능성을 두고 갑론을박이 벌어지는 가운데, 미국 국무부가 여전히 대북정책의 목표는 ‘한반도의 완전한 비핵화’라고 일축했다.&lt;br&gt;네드 프라이스 국무부 대변인은 지난 28일(현지시간) 언론브리핑에서 보니 젠킨스 국무부 군비통제·국제안보차관이 전날 카네기국제평화재단 콘퍼런스에서 대북 군축협상 가능성을 언급한데 대해 “매우 명확하게 미국의 (대북) 정책에 변화는 없다”고 밝혔다. 이어 그는 ‘한반도의 완전한 비핵화’를 대북 정책 목표로 강조했고 “조건 없이 북한과 만날 준비가 돼 있다”는 기존 입장도 재확인했다.&lt;br&gt;전날 젠킨스 차관은 “(북미) 양국이 대화할 의지가 있다면 군축은 언제든지 선택지가 될 수 있다”며 “만약 김정은(북한 국무위원장)이 전화기를 들고 ‘군축에 대해 얘기하고 싶다’고 한다면 우리는 ‘안 된다’고 하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 발언은 북한의 비핵화가 불가능한 상황에서 북한을 핵보유국으로 인정하는 동시에 핵무기를 감축하는 군축 협상을 해야 한다는 일부 미 전문가들의 견해와 일치한다.&lt;br&gt;하지만 워싱턴 외교가에서는 젠킨스 차관의 발언이 곡해됐다는 지적이 많다. 젠킨스 차관은 재래식 무기 등의 군축을 중심으로 북한과의 대화 필요성을 언급한 것이지, 핵군축에 방점을 찍지 않았다는 것이다. 실제 당시 젠킨스 차관은 “단지 군축 뿐 아니라 위협 감소, 전통적인 군축 조약으로 이어지는 모든 것, 군축의 모든 다른 요소들에 대해 그들(북한)과 (대화)할 수 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1348333 --&gt;특히 대북 핵군축은 한국, 일본, 대만 등의 핵보유 가능성을 높이고, 핵확산금지조약(NPT) 체제를 무너뜨릴 수 있으며, 북한 사람들의 가난과 인권 등을 무시한 ‘무조건 핵개발’에 정당성을 부여할 수 있다는 비판이 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 38노스는 영변 핵시설 상업위성 사진을 분석해 5MW급 원자로가 1년 넘게 가동 중이며, 원자로 등 핵심 시설 주변에서 보조시설 확장 공사가 계속되고 있다고 이날 전했다. 분석가 중 한 명인 올리 하이노넨 스팀슨센터 특별연구원은 미국의 소리(VOA) 방송에 이런 움직임이 “핵무기 소형화를 목표로 한 것일 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;다만, 38노스는 원자로에서 핵연료봉을 빼내거나 플루토늄을 추출하기 위해 연료봉을 방사화학실험실(RCL)로 옮긴 징후는 없다고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 실시간 도시데이터 ‘사고 당시 이태원에 5만 8000명’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500084</guid>
      <pubDate>2022-10-30T14:45:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030170201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘핼러윈 데이’였던 지난 29일 150여명의 사망자를 낸 이태원 참사 당시 사고 지역엔 경찰 추산 10만명이 몰렸다. 서울시가 운영하는 ‘서울 실시간 도시데이터’에 따르면 사고가 발생하기 직전인 오후 10시에 용산구 이태원1·2동 이태원 관광특구 일대엔 5만 6000명~5만 8000명이 모여 있었다. 통신 3사에 따르면 참사 당시 이 일대 통신 트래픽이 갑자기 상승하긴 했지만, 통신 장애는 없었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;30일 서울 실시간 도시데이터에 따르면 이태원 일대 유동인구는 전날 계속 늘어나다, 결국 사고가 일어난 오후 10시 이후 줄어들기 시작했다. 그러나 30일 오전 1시까지도 인구 혼잡도는 ‘매우 붐빔’을 나타냈고, 오전 4시에 이르러서야 ‘여유로움’ 상태로 내려왔다.&lt;br&gt;서울 실시간 도시데이터는 경찰 추산 집계와 차이가 있다. 해당 지역 KT LTE·5G 사용자의 신호를 5분 단위로 집계한 뒤, KT 시장 점유율 등을 고려, 전체 실시간 인구로 보정해 30분 단위로 제공된다. 이외에도 국토교통부 국가교통정보센터, 경찰청 도시교통정보센터 등의 자료를 활용한다. 실시간 도시데이터가 해당 시점의 보다 정확한 인원수를 제공한다면, 경찰 추산은 그 시점 전후로 드나드는 인원까지 파악한다.&lt;!-- 그림 1355513 --&gt;한편 이날 이 일대 통신 장애는 일어나지 않았으며, 카카오톡 서비스 역시 원활하게 이뤄졌다. SK텔레콤 관계자는 “사고 당시 연락을 취하려는 수요가 갑자기 늘었지만 통신 장애는 없었다”고 말했다. KT 측은 “일시적으로 통신 트래픽이 상승한 것으로 나타났지만 통화, 데이터 송수신 등 서비스에 이상은 없었다”고 말했다. LG유플러스 관계자는 “전날 밤 순간적으로 트래픽이 10% 정도 올라갔지만 이상 징후는 없었다”며 “트래픽이 급증하면 시스템상에서 자동으로 수용 용량을 늘리고, 주변 기지국으로 분산하도록 하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이날 순간적으로 상승한 트래픽은 대부분 음성 통화나 문자 형태 메시지라서 우려와 같은 폭주 현상은 일어나지 않은 것으로 분석된다. 통신사 관계자는 “예를 들어 여의도 불꽃 축제같은 경우, 특정 지역에서 약 100만명이 사진이나 동영상 같은 대용량의 데이터를 주고받는다”며 “전날 좁은 지역에 많은 인원이 몰리긴 했지만 여의도의 상황과는 많이 달라, 우려하는 통신 문제는 일어나지 않았다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 핼러윈을 맞아 이태원에 갈만한 가족이나 지인이 있는 시민들 모두 놀란 마음에 연락을 취하느라, 해당 지역에서 뿐 아니라 전반적인 트래픽이 증가했다. 한 단톡방에서 50대 여성 A씨는 “군대에서 휴가 나온 아들이 오랜만에 친구들을 만난다며 이태원에 갔는데 새벽에 친구들 단톡방에 ‘이태원 사고, 아이들 별일 없냐는’ 문의가 올라와 너무 놀랐다”며 “아들은 사고 현장이 아닌 곳에 있어서 어렵게 새벽에 돌아왔다”고 말했다. 단톡방에 있던 B씨는 “다른 친구들이 ‘별일 없다’는 메시지를 올릴 때까지 조마조마했다”며 “모두 무사하다는 메시지를 보고 나서야 안심이 됐다”고 전했다. 대학 1년생인 C씨는 “친구가 이태원에 간다고 했는데 자정 넘어 단톡방에서 물어보니 다행히 10시30분쯤에 이태원에서 벗어났다더라”며 “그 시간 그 장소가 무섭다”고 했다.&lt;br&gt;트위터는 이날 정오까지 사고 관련 게시글이 140만건 이상 쏟아졌다고 밝혔다. 특히 사고가 발생한 29일 오후 10시~30일 자정 사이엔 12만건이 집중됐다. 국내에서는 주로 ‘이태원 사고’, ‘소방당국’, ‘소방대응 3단계’, ‘심정지 상태’, ‘인명피해’, ‘응급처치’, ‘뉴스 속보’, ‘안전귀가’, ‘가신분들’, ‘괜찮으신가요’ 등의 키워드가 언급됐다. ‘#PrayForItaewon’, ‘#PrayForSouthKorea’ 같은 해시태그는 세계 전체 트렌드 순위에 들었다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 실시간 도시데이터 ‘사고 당시 이태원에 5만 8000명’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500084</guid>
      <pubDate>2022-10-30T14:45:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030170201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘핼러윈 데이’였던 지난 29일 150여명의 사망자를 낸 이태원 참사 당시 사고 지역엔 경찰 추산 10만명이 몰렸다. 서울시가 운영하는 ‘서울 실시간 도시데이터’에 따르면 사고가 발생하기 직전인 오후 10시에 용산구 이태원1·2동 이태원 관광특구 일대엔 5만 6000명~5만 8000명이 모여 있었다. 통신 3사에 따르면 참사 당시 이 일대 통신 트래픽이 갑자기 상승하긴 했지만, 통신 장애는 없었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;30일 서울 실시간 도시데이터에 따르면 이태원 일대 유동인구는 전날 계속 늘어나다, 결국 사고가 일어난 오후 10시 이후 줄어들기 시작했다. 그러나 30일 오전 1시까지도 인구 혼잡도는 ‘매우 붐빔’을 나타냈고, 오전 4시에 이르러서야 ‘여유로움’ 상태로 내려왔다.&lt;br&gt;서울 실시간 도시데이터는 경찰 추산 집계와 차이가 있다. 해당 지역 KT LTE·5G 사용자의 신호를 5분 단위로 집계한 뒤, KT 시장 점유율 등을 고려, 전체 실시간 인구로 보정해 30분 단위로 제공된다. 이외에도 국토교통부 국가교통정보센터, 경찰청 도시교통정보센터 등의 자료를 활용한다. 실시간 도시데이터가 해당 시점의 보다 정확한 인원수를 제공한다면, 경찰 추산은 그 시점 전후로 드나드는 인원까지 파악한다.&lt;!-- 그림 1355513 --&gt;한편 이날 이 일대 통신 장애는 일어나지 않았으며, 카카오톡 서비스 역시 원활하게 이뤄졌다. SK텔레콤 관계자는 “사고 당시 연락을 취하려는 수요가 갑자기 늘었지만 통신 장애는 없었다”고 말했다. KT 측은 “일시적으로 통신 트래픽이 상승한 것으로 나타났지만 통화, 데이터 송수신 등 서비스에 이상은 없었다”고 말했다. LG유플러스 관계자는 “전날 밤 순간적으로 트래픽이 10% 정도 올라갔지만 이상 징후는 없었다”며 “트래픽이 급증하면 시스템상에서 자동으로 수용 용량을 늘리고, 주변 기지국으로 분산하도록 하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이날 순간적으로 상승한 트래픽은 대부분 음성 통화나 문자 형태 메시지라서 우려와 같은 폭주 현상은 일어나지 않은 것으로 분석된다. 통신사 관계자는 “예를 들어 여의도 불꽃 축제같은 경우, 특정 지역에서 약 100만명이 사진이나 동영상 같은 대용량의 데이터를 주고받는다”며 “전날 좁은 지역에 많은 인원이 몰리긴 했지만 여의도의 상황과는 많이 달라, 우려하는 통신 문제는 일어나지 않았다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 핼러윈을 맞아 이태원에 갈만한 가족이나 지인이 있는 시민들 모두 놀란 마음에 연락을 취하느라, 해당 지역에서 뿐 아니라 전반적인 트래픽이 증가했다. 한 단톡방에서 50대 여성 A씨는 “군대에서 휴가 나온 아들이 오랜만에 친구들을 만난다며 이태원에 갔는데 새벽에 친구들 단톡방에 ‘이태원 사고, 아이들 별일 없냐는’ 문의가 올라와 너무 놀랐다”며 “아들은 사고 현장이 아닌 곳에 있어서 어렵게 새벽에 돌아왔다”고 말했다. 단톡방에 있던 B씨는 “다른 친구들이 ‘별일 없다’는 메시지를 올릴 때까지 조마조마했다”며 “모두 무사하다는 메시지를 보고 나서야 안심이 됐다”고 전했다. 대학 1년생인 C씨는 “친구가 이태원에 간다고 했는데 자정 넘어 단톡방에서 물어보니 다행히 10시30분쯤에 이태원에서 벗어났다더라”며 “그 시간 그 장소가 무섭다”고 했다.&lt;br&gt;트위터는 이날 정오까지 사고 관련 게시글이 140만건 이상 쏟아졌다고 밝혔다. 특히 사고가 발생한 29일 오후 10시~30일 자정 사이엔 12만건이 집중됐다. 국내에서는 주로 ‘이태원 사고’, ‘소방당국’, ‘소방대응 3단계’, ‘심정지 상태’, ‘인명피해’, ‘응급처치’, ‘뉴스 속보’, ‘안전귀가’, ‘가신분들’, ‘괜찮으신가요’ 등의 키워드가 언급됐다. ‘#PrayForItaewon’, ‘#PrayForSouthKorea’ 같은 해시태그는 세계 전체 트렌드 순위에 들었다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외교장관 주재 상황점검 회의, 외국인 사상자 대책 마련 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500087</guid>
      <pubDate>2022-10-30T15:09:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030150810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;외교부는 이태원 압사 참사로 외국인 사상자도 다수 발생함에 따라 30일 오전 박진 장관 주재로 긴급 상황점검 대책회의를 열고 대책 마련에 착수했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;박 장관은 이날 외교부 종합상황실에서 열린 회의에서 “희생자가 발생한 해당 주한 대사관에 긴급 통보하는 등 필요한 조치를 하라”면서 “전 재외공관도 만반의 비상 근무 태세를 유지하라”고 지시했다. 박 장관은 사고 발생 후 현장에 급파된 외교부 해외안전지킴센터 직원들과 통화를 하고 상황 수습과 피해자 지원에 최선을 다하도록 지시했다. 외교부는 이날 새벽 해외안전지킴센터 직원 2명을 현장에 파견해 통역, 병원 이송 등 외국인 피해자 지원에 나섰다.&lt;br&gt;외교부는 “중앙재난안전대책본부와 긴밀한 협의 하에 외국인 사상자 관련 필요한 후속 조치가 신속히 이뤄질 수 있도록 할 예정”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1355455 --&gt;이날 오전 9시 기준 외국인 사망자도 13개국 22명(국적 미파악 1명 포함)으로 집계됐다. 국적은 중국·이란(각각 4명)·러시아(3명)·미국·프랑스·호주·베트남·우즈베키스탄·노르웨이·카자흐스탄·스리랑카·태국·오스트리아(각각 1명) 등이다.&lt;br&gt;주한 각국 대사관은 이날 피해자 파악을 위해 한국에 머무는 자국민에게 가족 등과 연락을 취해달라고 당부했다. 주한 미국 대사관 측은 “이번 사건과 관련해 영향을 받은 미국 시민을 파악하기 위해 지역 당국과 함께 일하고 있으며 영사 지원도 제공하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;주한 영국·프랑스 대사관도 트위터와 홈페이지·페이스북을 통해 “이태원에서 발생한 비극적인 사고에 대해 인지하고 있고 상황을 주시 중”이라며 도움이 필요한 경우 대사관으로 연락해 달라고 자국 국적자들에게 공지했다.&lt;br&gt;필립 골드버그 주한 미국대사는 이날 트위터에 “지난밤 이태원에서 일어난 비극적인 인명 사고 소식에 마음이 아프다”며 “저와 미국대사관 직원들은 참사로 사랑하는 이들을 잃은 유족들을 비롯한 한국민들, 부상자들을 위해 한마음으로 애도를 표한다”고 밝혔다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;콜린 크룩스 주한 영국 대사도 트위터에 “한국민들에게, 특히 피해자들과 유가족들에게 깊은 애도와 위로를 보낸다”고 위로했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 권력 3위 펠로시 남편 둔기 폭행으로 두개골 골절…범인은 극우·극단주의자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500088</guid>
      <pubDate>2022-10-30T15:10:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029083920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355227 --&gt;미국내 권력 서열 3위인 낸시 펠로시 하원의장의 남편이 자택에 침입한 40대 남성에게서 폭행을 당했다. 미 정부는 내달 8일 중간선거를 앞두고 정치인을 향한 폭력이 심각하다는 경고 내용의 공보를 전국 사법기관에 게시했다.&lt;br&gt;29일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 데이비드 데파페(42)는 전날 오전 2시 30분쯤 펠로시 의장이 소유한 샌프란시스코 퍼시픽하이츠의 3층짜리 타운하우스에 둔기를 소지한 채 침입했다. 집 뒷문을 부수고 들어온 데파페는 “낸시 어딨어, 낸시 어딨어”라며 펠로시 의장을 찾아다녔다.&lt;br&gt;마침 집에 있던 펠로시 의장의 남편 폴 펠로시는 데파페에게 잠시 욕실을 쓰겠다고 한 뒤 911에 신고했다. 데파페는 폴에게 펠로시 의장을 만나게 해주지 않으면 살해하겠다고 했다. 그는 이후 “낸시가 집에 올 때까지 폴을 묶어두려 했다”고 경찰에 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰이 펠로시 의장 자택에 들어갔을 때 남편 폴은 둔기를 놓고 범인과 몸싸움을 벌이다 둔기에 가격당했다. 그는 두개골이 골절됐으며 오른팔과 양손에 심한 상처를 입어 인근 병원에서 수술을 받았다. 펠로시 의장 대변인은 “현지 종합병원에서 수술을 받았으며 완전한 회복을 예상한다고 의료진이 말했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;침입 당시 펠로시 의장은 중간선거의 자금 모금 및 지원유세를 위해 워싱턴DC에 머물고 있었다. 현재 펠로시 의장은 샌프란시스코로 돌아와 남편 곁에 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 82세인 폴 펠로시는 부동산 투자 등 금융업에 종사하는 부유한 사업가로 1963년 결혼한 뒤 59년간 결혼 생활 동안 자녀 5명을 두고 있다. 지난 5월에는 음주운전으로 인한 자동차 사고로 체포돼 8시간의 사회봉사활동을 하기도 했다.&lt;br&gt;샌프란시스코 경찰은 연방수사국(FBI), 의회 경찰, 다른 연방 파트너와 함께 조사 중이라고 밝혔다. 현지 언론은 데파페가 살인미수와 노인 폭행, 주거침입 등의 혐의로 체포됐고, 11월 1일 기소될 것이라고 전했다.&lt;br&gt;BBC는 데파페의 소셜미디어와 블로그 계정에 반대유대주의 밈(인터넷 유행 컨텐츠)과 미 대선 부정선거 주장 등 극우 음모론 집단인 ‘큐어넌’(QAnon)의 주장이 담겨 있었다고 보도했다.&lt;br&gt;백악관은 성명을 내고 “조 바이든 대통령이 펠로시 의장과 통화했으며 모든 폭력행위를 규탄한다”고 밝혔다. AP통신은 이번 사건으로 주요 정치인에 대한 경호 문제가 다시 제기될 수 있다고 지적했다. 실제로 NYT는 트럼프 당선(2016년)이후 5년간 연방 의원에 대한 협박이 2021년에만 9625건을 기록하는 등 10배 이상 늘었다고 전했다. 미 언론은 지난해 1월 도널드 트럼프 전 대통령 지지자의 의회난입사건이후 정치인을 향한 폭력이 증가하고 있는 현상을 ‘민주주의의 위기’라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸값 ‘2억’…아프리카에 납치된 유튜버 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500097</guid>
      <pubDate>2022-10-30T15:56:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/10/21/SSI_20201021145348_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1129229 --&gt;촬영을 위해 아프리카에 갔다가 몸값 2억원(15만 달러)을 지불하고 풀려난 유튜버의 정체가 밝혀졌다.&lt;br&gt;태국 매체 방콕포스트는 인기 여행 유튜브 채널을 운영 중인 태국 유명 성형외과 의사 노파랏 라따나와라가 납치된 지 25일 만에 몸값을 지불하고 귀국했다고 지난 26일 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 노파랏은 지난달 아프가니스탄, 차드, 니제르, 부르키나파소 등 9개국의 여행을 위해 아프리카로 떠났다. 하지만 지난달 28일 말리에 도착한 후 현지 가이드와 연락이 끊긴 채 실종됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;확인 결과 그는 괴한들에게 납치된 상태였으며 몸값 2억을 요구받았다. 이에 태국 외교부가 나선 후에야 그를 구할 수 있었다. 다만 외교부 측은 괴한의 정체와 돈을 낸 주체가 누구인지는 밝히지 않았다. 노파랏은 태국에 도착한 뒤 “괴한들의 정체는 모른다”라고 기자회견에서 밝힌 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건설하도급 분쟁 70%는 대금 미지급… 규모 3868억원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500098</guid>
      <pubDate>2022-10-30T15:57:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030155728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355470 --&gt;최근 3년 간 건설사와 하도급 업체 간 분쟁의 70%는 대금 미지급 관련 사건인 것으로 나타났다. 미지급된 대금 규모는 3868억원이었다.&lt;br&gt;한국공정거래조정원은 2020년 1월부터 지난달 30일까지 접수된 건설 하도급 분쟁 조정 신청 사건 1129건 가운데 대금 미지급 관련 분쟁이 787건으로 약 70%를 차지했다고 30일 밝혔다. 설계변경 등에 따른 하도급 대금 조정이 9.7%, 부당한 하도급 대금 결정이 4.4%, 부당 감액이 3.0%, 서면 미발급이 2.7%, 공급원가 변동에 따른 하도급 대금 조정이 2.2%로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;대금 미지급 분쟁의 약 43%인 338건은 성립됐고 60건은 처리 중이다. 나머지는 당사자의 조정안 불수락, 조정 거부, 신청서 미보완, 각하, 소 제기, 신청 취하 등으로 조정이 성립되지 않았다. 대금 미지급 분쟁 조정의 신청 금액은 약 3868억원이었고, 조정을 통해 하도급 업체가 돌려받은 금액은 약 737억원이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대금 미지급 사유를 보면, 원사업자의 자금 사정이 395건으로 50.2%, 공사 대금 정산 다툼이 304건으로 38.6%, 공사 하자가 36건으로 3.3%, 기타가 62건으로 7.9%를 차지했다. 공정거래조정원은 “공사대금 정산 관련 분쟁은 공사 내용을 확인할 수 있는 자료를 확보해두는 것만으로도 피해를 줄일 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건설하도급 분쟁 70%는 대금 미지급… 규모 3868억원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500098</guid>
      <pubDate>2022-10-30T15:57:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030155728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355470 --&gt;최근 3년 간 건설사와 하도급 업체 간 분쟁의 70%는 대금 미지급 관련 사건인 것으로 나타났다. 미지급된 대금 규모는 3868억원이었다.&lt;br&gt;한국공정거래조정원은 2020년 1월부터 지난달 30일까지 접수된 건설 하도급 분쟁 조정 신청 사건 1129건 가운데 대금 미지급 관련 분쟁이 787건으로 약 70%를 차지했다고 30일 밝혔다. 설계변경 등에 따른 하도급 대금 조정이 9.7%, 부당한 하도급 대금 결정이 4.4%, 부당 감액이 3.0%, 서면 미발급이 2.7%, 공급원가 변동에 따른 하도급 대금 조정이 2.2%로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;대금 미지급 분쟁의 약 43%인 338건은 성립됐고 60건은 처리 중이다. 나머지는 당사자의 조정안 불수락, 조정 거부, 신청서 미보완, 각하, 소 제기, 신청 취하 등으로 조정이 성립되지 않았다. 대금 미지급 분쟁 조정의 신청 금액은 약 3868억원이었고, 조정을 통해 하도급 업체가 돌려받은 금액은 약 737억원이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대금 미지급 사유를 보면, 원사업자의 자금 사정이 395건으로 50.2%, 공사 대금 정산 다툼이 304건으로 38.6%, 공사 하자가 36건으로 3.3%, 기타가 62건으로 7.9%를 차지했다. 공정거래조정원은 “공사대금 정산 관련 분쟁은 공사 내용을 확인할 수 있는 자료를 확보해두는 것만으로도 피해를 줄일 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야 639조원 예산전쟁...‘약자 위한 예산’ VS ‘비정한 예산’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500100</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:02:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025154321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353737 --&gt;국정감사를 마무리한 여야가 이번 주부터 본격적인 ‘예산 전쟁’에 돌입한다. 639조 규모의 정부 예산안을 두고 여당은 ‘약자를 위한 예산’이라고 주장하는 반면 야당은 ‘약자를 선별해 지원하는 예산’이라며 격돌을 예고했다.&lt;br&gt;　30일 정치권에 따르면 국회 예산결산특별위원회는 다음달 4일 예산안 공청회를 개최하는 등 예산안 심사를 시작한다. 7~8일 종합정책 질의, 9~10일 비경제부처 예산심사, 14~15일 경제부처 예산심사를 벌인다. 국회 각 상임위원회도 예산소위에서 내년도 예산안 심사를 진행한다. 예결위 예산안조정소위는 17일부터 예산안의 증액과 감액을 심사하고, 30일에 예결위 전체회의에서 내년도 예산안을 의결한다.&lt;br&gt;　여야는 지난주 각각 예결위 예산소위 명단을 발표했다. 민주당은 지난 25일 우원식·박정·김두관·송기헌·유동수·한병도·민병덕·윤영덕·홍성국 의원 등 9명을 발표했고, 국민의힘은 지난 28일 이철규·이용호·정점식·장동혁·정희용·배현진 의원 등 6명을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　내년도 예산안의 본회의 처리 법정시한은 12월 2일이다. 이태원 참사로 정쟁을 중단하기로 한 상황이지만, 이재명 더불어민주당 대표의 검찰 수사로 촉발된 여야의 강대강 대치가 워낙 첨예했던 만큼 법정시한을 넘기는 것은 물론이고 12월 31일까지 처리를 장담할 수 없다는 전망이 나온다. 그렇게 되면 준예산 상황을 피할 수 없게 된다. 준예산은 내년도 예산안이 처리되지 못할 경우 정부가 전년도 회계연도 예산에 준하여 집행하는 것으로, 전례가 없다.&lt;br&gt;　국민의힘은 ‘민생 회복을 위한 예산’이라며 원안을 사수하겠다는 입장이다. 주호영 원내대표는 지난 27일 비상대책위원회에서 “민주당이 비정한 예산이라며 사실과 다른, 팩트와도 맞지 않은 주장으로 프레임 씌우기를 시도하고 있다”며 “정부가 먼저 고통을 분담하기 위해 허리띠를 졸라 맨 예산이다. 복합 경제위기 상황에서 민생회복의 마중물을 놓고 위기에 취약한 서민과 약자를 두텁게 하는 맞춤형 복지에 전혀 소홀히 하지 않았다”고 강조했다. 또한 “올해는 예산안의 12월 2일 통과가 쉽지 않을 가능성 있고 연말까지 갈 가능성이 있다”며 “지금부터 진짜 입법 전쟁, 예산 전쟁이라는 각오로 철저히 준비해달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　민주당은 약자 보호를 위한 예산을 대폭 삭감하는 등 ‘비정한 예산’이라며 대규모 칼질을 예고했다. 대통령실 이전 비용도 삭감하겠다고 경고했다. 이경 민주당 부대변인은 지난 29일 “윤석열 정권은 고물가 고금리 시대에 세계의 추세와는 반대로 초부자 감세를 밀어붙이며 민생예산을 10조원이나 삭감했다”며 “청년예산, 어르신 일자리, 지역화폐, 공공임대주택 등 민생예산을 모조리 삭감했다”고 주장했다. 이어 “민생예산, 민생법안 처리가 민주당의 1순위 과제”라며 “민주당이 사라진 민생 예산을 지켜내겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민화협 2022 통일문화축제 성료 … 임진각 일대에서 “평화통일 꿈궈”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500103</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:14:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030161421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘통일’을 주제로 함께 즐기고, 소통하고 공감하는 ‘2022통일문화축제’가 28~30일 경기 파주 임진각에서 성황리에 개최됐다.&lt;br&gt;민족화해협력범국민협의회(민화협,대표상임의장 이종걸)가 주최하고 통일부와 파주시가 후원한 이번 행사는 ‘평화를 품다, 통일을 열다’를 주최로 2박3일 동안 진행됐다.&lt;!-- 그림 1355473 --&gt;통일문화축제는 바쁜 여가문화 생활속에서 통일문제를 주제로 하는 생활형 평화통일운동의 모델로 기획됐다. 참가자들은 판문점 길목에 위치한 임진각 평화누리와 주한미군 공여지 였던 캠프 예그리나 일대에서 캠핑을 하며 평화와 통일을 주제로 이야기꽃을 피웠다.&lt;br&gt;장단반도 일대를 한눈에 조망할 수 있는 임진각 평화곤돌라를 타고 민통선을 체험하는가 하면, 평화누리공원 축하공연, 평화통일을 위한 희망의 종이비행기 날리기, 한반도 모형 쿠키 만들기 등의 다양한 체험행사에도 참여하며 통일의 의미를 생각해 보는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;참가자들은 “바쁜 생활로 쉽게 가보지 못하던 접경지역에서 2박3일간 머물며 겨레의 화합과 평화 통일을 깊이 생각해볼 수 있는 소중한 시간이었다”고 참가 소감을 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중2병 어떻게 생각해?” 질문에 이찬혁의 대답</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500104</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:15:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030161532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355475 --&gt;악뮤 이찬혁이 ‘중2병’에 대한 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 28일 유튜브 채널 ‘Pixid’에는 ‘중2병(?) 단톡방에 숨은 가짜 중2 찾기(feat. 이찬혁)’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;중2병이란 자아도취적 행동을 가리키는 속어로 주로 중학교 2학년 전후 시기에 많이 보이는 행동으로 인식돼 ‘중2병’으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 영상에서 이찬혁은 단체채팅방에서 신분을 숨기고 실제 중학교 2학년생 틈에서 채팅으로 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;사전에 제작진이 “중2 사이에 숨어 있을 자신이 있느냐”고 묻자 이찬혁은 “중2병을 사랑하는 사람으로서 저도 중2의 독보적인 것을 가지고 있으니 함께 공유할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 ‘중2병에 대해 어떻게 생각하느냐’는 질문엔 “나는 왜 병이라고 하는지 모르겠다”면서 “우리 아버지가 맨날 외계인이라고 하는데 난 아니라고 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;함께 채팅방에 있던 학생들도 “나도 그렇게 생각한다”, “맞다. 그냥 성장 과정이다”, “특별한 게 아니다. 자연스러운 거다”라고 공감했다.&lt;br&gt;이찬혁은 “‘중2병 걸렸네’, ‘좀 이상하네’, ‘외계인이네’ 그렇게 말을 하니까 ‘왜 자꾸 그런 얘기를 하지?’ 하면서도 난 좀 특이하다고 생각하고 살았던 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;이찬혁은 “낭만에 젖어서 뭔가를 하고 있을 때 사람들이 왜 저러냐고 하지 않냐. 혼자 어디에 젖어 있는 것 같고 자기만의 세계에 있는 것 같고. 그걸 거리낌 없이 표현할 수 있는 걸 저는 응원한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 지킴이 홍석천 ‘가슴 아픈 글’ 올려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500105</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:16:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030161624_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355476 --&gt;방송인 홍석천이 ‘이태원 참사’를 애도했다.　&lt;br&gt;홍석천은 30일 자신의 인스타그램에 “기도해 주세요. 삼가 고인들의 명복을 빕니다”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 이미지에는 이번 참사를 애도하는 메시지가 담겨 있었다. 수많은 인파가 모여 있는 사진을 배경으로 ‘프레이 포 이태원(PRAY FOR ITAWON)’과 ‘이태원 29. 10. 2022’라는 문구가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍석천의 글이 더욱 가슴 아픈 것은 그가 ‘이태원 지킴이’를 자처하던 사람이기 때문이다.&lt;br&gt;홍석천은 지난 20년간 이태원에서 식당 여러 개를 운영하며 거리의 문화를 지키고 홍보하는 데 크게 힘써 왔다. 실제로 그는 2017년 이태원이 자리한 용산구의 구청장을 꿈꾼다고 밝히기도 했다. 하지만 코로나19로 인해 경제적 타격을 받고 이태원 가게를 모두 정리하며 가슴 아픈 심경을 고백한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 전날 늦은 오후 서울 이태원 일대에서 핼러윈데이를 앞두고 인파가 몰리면서 대규모 참사가 일어났다. 피해자들은 대부분 압사로 인해 참변을 당한 것으로 전해졌다. 30일 오전 소방당국에 따르면 사망자는 151명, 부상자는 82명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조승환 해수장관, 이태원 참사 관련 해양수산시설 긴급 점검</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500109</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500109</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:30:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030163014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355482 --&gt;조승환 해양수산부 장관은 30일 이태원 압사 참사와 관련 해양수산 시설과 행사의 안전 관리 현황을 긴급 점검했다.&lt;br&gt;조 장관은 이날 해수부 종합상황실에서 해양수산 분야 다중이용시설 및 해양수산 행사 등의 안전 관리 현황 점검을 위한 긴급 상황점검회의를 열었다.&lt;br&gt;조 장관은 회의에 앞서 “이번 사고로 돌아가신 분들의 명복을 빌며 가족들에게 깊은 위로의 말씀을 드린다”며 “부상을 입은 분들이 하루빨리 회복되길 기원한다”라고 말했다. 또 “국가애도기간 중에는 시급하지 않은 행사는 연기하거나 가능한 자제하는 등 국가적 아픔을 극복하는 데 힘을 보태 달라”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 장관은 회의에서 여객터미널, 해양박물관 등 다중이용시설과 인파가 모이는 각종 해양수산 행사에 대해 안전 요원 배치 및 비상 탈출로 등 안전관리 현황에 대해 긴급 점검을 지시했다. 아울러 행락철을 맞아 낚시 어선과 여객선 등에서의 사고 예방을 위한 안전 관리 강화도 당부했다.&lt;br&gt;조 장관은 “정부 차원의 사고 수습과 후속 조치를 적극적으로 지원하라“며 ”안타까운 사고가 재발하지 않도록 현장을 다시 한번 챙겨보고 조금의 부족함이라도 있는 경우 철저히 개선해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>래퍼 씨잼 “결혼한지 몇 년…아빠됐다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500111</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:31:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/01/20/SSI_20200120161704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1041137 --&gt;래퍼 씨잼이 결혼을 고백했다.&lt;br&gt;씨잼은 29일 자신의 인스타그램 스토리를 통해 “결혼한지 몇 년 됐다. 사실 나 아빠다. 감사하다”는 글을 게재했다.&lt;br&gt;씨잼은 지난 8월에도 자신의 노래 ‘걘’ 가사를 캡처해 올린 뒤 결혼을 암시한 바 있다. 해당 노래에는 “담배 손엔 캐럿 Yeah 반대 손엔 결혼 링” “내 여자는 너무 거룩해” 등의 가사가 담겨 있다. 이를 두고 씨잼은 “이거 말 그대로다. 나의 이상(이) 아니다”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;씨잼은 2019년 대마초 흡연 혐의로 징역 1년 6개월에 집행유예 2년을 선고받기도 했다. 이후 여자친구와의 열애를 공개하며 많은 이들의 주목을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “사고수습, 국정 최우선에”… ‘이태원 참사’ 국가애도기간 선포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500112</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:33:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030163146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355483 --&gt;정부가 ‘이태원 압사 참사’와 관련해 30일부터 오는 11월 5일까지 일주일을 국가애도기간으로 지정했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이날 오전 용산 대통령실 브리핑룸에서 발표한 대국민담화에서 “국정의 최우선 순위를 본건 사고의 수습과 후속 조치에 두겠다”며 국가애도기간을 선포했다. 국가애도기간에는 모든 정부부처와 관공서에 조기가 게양된다. 윤 대통령은 “국민의 생명과 안전을 책임지는 대통령으로서 마음이 무겁고, 슬픔을 가누기 어렵다”고도 했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 담화에서 “먼저 장례 지원과 아울러 가용 응급의료체계를 총가동해서 부상자에 대한 신속한 의료 지원에 만전을 기하겠다”며 “관계 공무원을 1대1로 매칭시켜 필요한 조치와 지원에 빈틈이 없도록 하겠다”고 밝혔다. 그는 이어 “본건 사고의 원인을 철저하게 조사해서 향후 동일한 사고가 재발하지 않도록 근본적으로 개선하겠다”며 관계부처에 핼러윈 행사뿐 아니라 지역 축제까지 긴급 점검을 실시하도록 했다. 윤 대통령은 담화 발표 직후 이태원 사고 현장을 방문해 수습 상황을 점검했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 전날 밤 사고 직후 관련 보고를 받은 뒤 위기관리센터와 중앙재난안전대책본부(중대본)에서 긴급상황점검회의를 연이어 주재한 뒤 대국민담화를 발표했다.&lt;br&gt;참사가 발생한 서울 용산구는 특별재난지역으로 선포됐다. 한덕수 국무총리는 대국민담화 발표 후 윤 대통령 주재로 열린 긴급대책회의에서 이같이 결정했다고 밝혔다. 사망자에 대해 보건복지부·서울시 등과 합동으로 장례지원팀을 가동하고, 부상자 가족 등에 대한 심리치료를 위해 국가트라우마센터 내 ‘이태원 사고 심리지원팀’을 구성·운영하기로 했다. 외국인 사상자에 대해서는 재외공관과 협의해 지원이 이뤄지도록 했다. 또 모든 정부부처와 지지체·공공기관은 시급하지 않은 행사를 연기하고, 부득이하게 개최 시 안전을 최우선으로 해 진행하기로 했다. 한편 정부는 이날 새벽에 열린 윤 대통령 주재 회의 직후 국무총리를 본부장으로 하는 중대본을 설치했고 각 부처는 수습본부를, 서울시는 재난안전대책본부를 즉시 가동해 사고 수습에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돌싱3’ 멤버들 이태원 회동…상태 알렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500113</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:34:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030163341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355484 --&gt;‘돌싱글즈3’ 출신 일부 멤버들이 압사 참사 비극이 벌어진 29일 밤 이태원에서 핼러윈 데이 회동을 가진 가운데, 전다빈이 직접 근황을 알리며 팬들의 걱정을 덜었다.&lt;br&gt;전다빈은 29일 자신의 인스타그램에 이태원 나들이 인증샷을 게재했다. ‘돌싱글즈3’로 친분을 쌓은 이소라, 최동환 커플과 이태원에서 회동한 것이다.&lt;br&gt;전다빈은 이들 커플과 찍은 스티커 사진을 공개하며 “혼자 아니야 #내 사랑 #동소 커플, 소환 커플 #돌싱글즈3 짱 내일(30일) 밤 10시 ‘돌싱외전2’ 많관부(많은 관심 부탁)입니다!”라고 적극 홍보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 최동환 또한 SNS에 “이태원에 시원하게 놀러 가려는데 익숙한 얼굴이 따라온다”라며 여자친구 이소라와의 투샷을 게재했다. 이소라는 남자친구 최동환, 전다빈과 이태원에서 핼러윈 회동을 위해 대구에서 서울로 올라왔다.&lt;br&gt;해당 게시물을 접한 팬들은 걱정을 금치 못했다. 전다빈은 “별일 없으신지요? 걱정된다”, “이태원 핼러윈 파티로 인해 인파 몰려서 압사 참사 난리 났다” 등 댓글이 쏟아지자 “다행히 완전 반대 방향에 있어서 이런 심각한 상황인 줄 몰랐다. 재난문자 떠서 급하게 다 집으로 가기로 하고 나와서 헤어졌다. 걱정해 주셔서 감사하다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전다빈은 인스타그램 스토리에 “걱정해 주시는 DM(다이렉트 메시지) 감사하다. 재난 문자 울려서 처음 알게 돼서 멤버 모두 바로 귀가했다. 뉴스를 보니 상황이 많이 안 좋은 것 같다. 고인의 명복을 빕니다. 모두 몸조심하라”라고 거듭 밝혔다. 최동환, 이소라 커플 연시 인스타그램에 “고인의 명복을 빕니다”라고 추모했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정윤성·김다연 나란히 전한국테니스선수권 남녀 2연패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500116</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926001947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정윤성(의정부시청)과 김다빈(한국도로공사)이 ]제77회 한국테니스선수권대회 남녀 단식에서 나란히 2연패를 달성했다.&lt;br&gt; &lt;!-- 그림 1343125 --&gt;정윤성은 30일 경북 김천 종합스포츠타운에서 열린 대회 마지막 날 남자단식 결승에서 이재문(KBD산업은행)을 2-0(6-3 6-2)으로 물리치고 우승했다. 지난해 결승에서 홍성찬(세종시청)을 꺾었던 정윤성은 올해는 이재문을 따돌리고 국내 최고 권위의 전한국선수권 타이틀 방어에 성공했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;정윤성은 “31일 일본으로 출국해 4주 연속 남자프로테니스(ATP) 챌린저에 출전한다”며 “일본에서 뛰는 네 차례 챌린저에서 우승 한 번은 꼭 하고 싶고, 2023년 호주오픈 예선에 뛰는 것이 목표”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1355486 --&gt;앞서 열린 여자단식 결승에서는 김다빈이 김나리(수원시청)를 2-0(6-36-2)으로 제압하고 역시 2연패에 성공했다. 김은채(한국도로공사)와 호흡을 맞 전날 여자복식 결승에서는 김나리-정효주(강원도청) 조에 0-2(6-7&amp;lt;7-9&amp;gt; 4-6)로 져 타이틀을 넘겨줬지만 이날 단식에서 전날 패배를 고스란히 설욕했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;지난해 한국선수권 결승에서 예효정(고양시청)을 물리치고 우승했던 김다빈은 “그동안 국내 대회에 안주하는 면이 있었는데 내년부터는 국제 대회에도 도전해보고 싶다”고 포부를 전했다. 남녀 단식 우승 상금은 각 2000만원이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 열애 정경호♥수영 가족 챙기는 모습</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500117</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:37:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030163656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355487 --&gt;배우 정경호가 수영과 즐거운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;정경호는 주말을 맞아 강아지와 함께 하는 귀여운 사진을 공개했다. 정경호는 “애봉봉봉봉”이라는 글과 하트 이모티콘을 달아서 강아지와 함께 찍은 사진을 게재해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;사진 속 정경호는 10년차 연인인 수영의 반려견 애봉이와 함께 반려견 놀이터를 찾은 모습. 정경호는 트레이닝 바지에 빨간 후드티를 입고 편안한 모습으로 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무엇보다 연인 최수영의 가족과도 같은 반려견을 챙겨주며, 강아지와 함께 찍은 투샷이 너무나 사랑스럽다.&lt;br&gt;한편 정경호와 수영은 10년째 공개 열애를 하며 알콩달콩한 연애를 이어오고 있다. 정경호는 자신의 이름과 여자친구 수영의 이름을 한 글자씩 딴 반려견 호영을 키우고 있고 수영은 애봉을 반려하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비극적 이태원 참사…지드래곤도 글올렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500118</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:38:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030161624_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355476 --&gt;그룹 빅뱅 멤버 지드래곤이 이태원 참사에 애도했다.&lt;br&gt;지드래곤은 30일 자신의 인스타그램에 “Pray for itaewon”이란 글을 게재했다.&lt;br&gt;전날인 29일 서울시 용산구 이태원동 해밀턴 호텔 인근에선 핼러윈을 맞이해 대규모 인파가 몰리면서 압사 사고가 발생했다. 소방당국은 이날 밤 11시 50분 대응 3단계 발령했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방당국에 따르면 30일 오전 10시 기준 사망자가 151명(남성 54명, 여성 97명), 부상자가 82명(중상 19명, 경상 63명)으로 집계됐다. 정부는 이날부터 오는 11월 5일까지 국가애도기간을 선포했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, ‘이태원 참사’ 밤샘 지휘·대국민 담화...여야  “정쟁 자제·초당적 협력”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500120</guid>
      <pubDate>2022-10-30T16:43:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030095807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355388 --&gt;윤석열 대통령은 30일 ‘이태원 압사 참사’ 관련 긴급점검회의를 연이어 주재하고 취임 후 첫 대국민담화를 발표하는 등 참사 수습에 집중했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 전날 밤 서울 용산구 이태원에서 인명사고가 발생한 직후 관련 보고를 받고 두 차례에 걸쳐 “행정안전부 장관을 중심으로 한 신속한 구급 및 치료를 실시하라”고 지시했다. 이후 자정을 넘긴 시각에 용산 대통령실 위기관리센터에서 한덕수 국무총리, 이상민 행정안전부 장관 등 관계 부처 관계자들과 긴급 상황점검회의를 개최했다. 이 자리에서 윤 대통령은 피해자들의 신속한 의료기관 이송과 치료, 사고 현장의 차량·인원 통제 등을 통한 사고 수습을 지시했다.&lt;br&gt;이날 오전 2시 30분쯤 윤 대통령은 정부서울청사 상황실로 이동해 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의를 주재했다. 윤 대통령은 “한 총리를 본부장으로 하는 사고수습 본부를 즉각 가동시키고, 이상민 행안부 장관에는 사망자 파악과 더불어 사고 원인에 대한 정밀조사 등 수습 준비에 착수할 것을 명했다”고 김은혜 홍보수석이 서면 브리핑에서 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 밤샘 보고를 받은 윤 대통령은 오전 9시 49분쯤 용산 대통령실 브리핑룸에서 대국민 담화 발표를 통해 국가 애도 기간을 선포하고 유가족을 위로했다. 또한 모든 정부부처와 관공서에 즉각 조기를 게양할 것을 지시했다. 담화 직후 윤 대통령은 곧장 이태원 참사 현장으로 이동해 현장을 점검하고, 다시 서울정부청사 상황실로 이동해 사고수습본부 회의를 주재했다.&lt;br&gt;김 홍보수석은 언론 브리핑을 통해 “대통령실은 전원 (24시간) 비상대응태세”라며 “모든 일정과 국정 우선순위를 사고 수습과 후속 조치에 두고 있다”고 밝혔다. 대통령실 관계자는 “정부의 모든 인력과 역량을 총동원해서 애태우고 계실 부모님들께서 발을 동동 구르시는 일이 없도록 일단 돌아가신 분들에 대한 인적사항 파악에 전념하고자 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외교부는 이태원 압사 참사로 30일 오전 9시 현재 사망자 19명 등 외국인 사상자도 다수 발생함에 따라 오전에 박진 장관 주재로 긴급 상황점검 대책회의를 열고 대책 마련에 착수했다.&lt;br&gt;박 장관은 외교부 종합상황실에서 열린 회의에서 “희생자가 발생한 해당 주한 대사관에 긴급 통보하는 등 필요한 조치를 하라”면서 “전 재외공관도 만반의 비상근무 태세를 유지하라”고 지시했다. 박 장관은 사고 발생 후 현장에 급파된 외교부 해외안전지킴센터 직원들과 통화를 하고 상황 수습과 피해자 지원에 최선을 다하도록 지시했다. 외교부는 이날 새벽 해외안전지킴센터 직원 2명을 현장에 파견해 통역, 병원 이송 등 외국인 피해자 지원에 나섰다. 사망자들의 국적은 중국, 이란, 우즈베키스탄, 노르웨이 등으로 확인됐으며, 미국·일본인은 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;여야 정치권도 이날 ‘이태원 핼러윈 압사 참사’와 관련해 긴급대책회의를 열고 한목소리로 애도의 뜻을 표하며 정쟁 자제와 초당적 협력을 다짐했다. 정진석 국민의힘 비상대책위원장은 긴급 비대위 회의를 열고 “정부·여당은 사고수습, 사상자 대책 마련에 최선을 다하겠다”며 애도를 표했다. 정 위원장은 이후 기자들과 만나 “모든 당협지구당에 불요불급한 행사와 축제 자제 지시를 했고, 애도기간을 통해서 희생자들에 대해 위로와 애도를 전하는 마음을 가지고 언행에 각별한 주의를 해달라고 당부했다”고 말했다. 이재명 더불어민주당 대표도 긴급 최고위원회의에서 “지금은 무엇보다 사고 수습에 만전을 기할 때”라며 “정부의 사고 수습과 치유를 위한 노력에 초당적으로 협력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 2주 만에 탄도미사일 발사...미 중간선거 전 1주일간 위기감 고조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500128</guid>
      <pubDate>2022-10-30T17:07:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027180117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;북한이 2주 만에 탄도미사일 발사를 재개하면서 7차 핵실험이나 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사, 국지도발 등 한반도 안보위기 고조에 대한 우려가 높아지고 있다. 새달 8일(현지시간) 미국 중간선거 전까지 김정은 국무위원장이 ‘핵버튼’ 도발에 나설지 주목된다.&lt;br&gt;30일 합동참모본부에 따르면 북한은 지난 28일 오전 11시 59분쯤부터 낮 12시 18분쯤까지 강원도 통천군 일대에서 동해를 향해 단거리 탄도미사일 2발을 발사했다. 탄도미사일은 고도 약 24㎞, 속도 약 마하 5(음속 5배)로 약 230㎞를 날아갔다. 금강산 북쪽에 위치한 통천군은 휴전선에서 55㎞ 거리에 있다.&lt;br&gt;공교롭게도 통천군에서 경기 평택시에 있는 주한미군사령부까지 직선거리가 230㎞다. 게다가 고도 24㎞는 고고도 미사일 방어체계(사드)가 요격할 수 있는 최저 고도(50㎞)보다 낮고, 마하 5는 패트리엇(PAC-3) 요격 미사일로 요격하기에 쉽지 않은 속도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한이 탄도미사일을 쏜 건 지난 14일 이후 2주 만이다. 윤석열 정부 들어서는 14번째 미사일 발사다. 16∼22일 중국 공산당 20차 당대회가 열리는 동안 자제했던 탄도미사일 발사를 재개한 데다, 우리 군의 ‘2022 호국훈련’ 기간에 탄도미사일을 발사한 것도 주목된다. 우리 군은 북한이 호국훈련에 대한 반발을 명분으로 우리 군의 대비태세를 시험해보려는 의도도 있다고 보고 있다. 특히 전문가들은 이번 탄도미사일 발사가 핵실험이나 ICBM 발사, 국지도발 등 더 높은 수준의 군사도발로 이어질 수 있음에 주시하고 있다.&lt;br&gt;최근 국가정보원을 비롯해 전문가들은 북한이 중국 당대회부터 11월 8일 미 중간선거까지 핵실험을 감행할 가능성이 높다고 예상하고 있다. 양무진 북한대학원대 교수는 “미 중간선거를 앞둔 이번주가 고비가 될 것”이라면서 이 기간에 북한이 핵실험을 할 가능성을 70% 정도로 예상했다. 다만 일부에서는 핵실험보다는 오히려 국지도발 쪽에 무게를 두고 있다. 장성장 세종연구소 통일전략연구실장은 “최근 북한이 서해 북방한계선(NLL)을 침범한 것에 주목해야 한다. 국지도발 가능성에 유의해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한미가 31일부터 내달 4일까지 F35A·F35B 등 240여대를 동원하는 대규모 연합공중훈련을 실시하는 것도 변수다. 북한은 최근 미 핵추진 항모 로널드 레이건호가 동해에 전개했을 때 단·중거리 탄도미사일을 발사하는 등 한미 군사훈련에 강하게 반발해왔다.&lt;br&gt;한편 미국의 북한 전문매체 38노스는 최근 영변 핵시설 상업위성 사진을 분석해 “5MW급 원자로가 1년 넘게 가동 중이며, 원자로 등 핵심시설 주변에서 보조시설 확장 공사가 계속되고 있다”고 이날 전했다. 플루토늄 추출용인 사용후핵연료를 생산하는 5MW급 원자로는 지난해 7월부터 냉각수 배출과 주변 차량 활동이 포착되는 등 계속 가동 중인 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;올리 하이노넨 스팀슨센터 특별연구원은 미국의소리(VOA)에 이런 움직임이 “핵무기 소형화를 목표로 한 것일 수 있다”며 “영변 핵시설에서 꽤 많은 과학자가 추가로 일할 수 있는 새 연구개발동이 2년 만에 완공된 것이 확인돼 핵프로그램을 확대하고 있음을 보여주는 것”이라고 평했다.&lt;!-- 그림 1354828 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데의 모빌리티 승부수… 전기차 충전 ‘절대강자’ 굳히기 나선다 [오경진 기자의 전기차 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031018003</guid>
      <pubDate>2022-10-30T17:26:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030225841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;롯데마트, 롯데백화점, 롯데제과, 롯데홈쇼핑. 소비자와 가까운 ‘유통공룡’ 롯데의 이름은 주변에서 쉽게 찾을 수 있다. 그런데 다소 생소한 계열사가 한 곳 있다. 롯데정보통신이 지난 1월 인수했다는 ‘중앙제어’다. 사명은 딱딱하지만, 이래 봬도 국내 최초 충전기 제조 전문업체로 전기차 충전기 분야에서는 수위를 다투는 창창한 회사다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355623 --&gt;인수 이후 회사를 진두지휘하고 있는 오영식 중앙제어 대표이사를 30일 만났다. 국내 언론과는 첫 인터뷰다. 오 대표는 대(大) 전동화 시대인 지금, 대대적인 투자를 통해 충전기 시장의 절대강자로 ‘굳히기’에 나서겠다는 포부를 밝혔다. 최근에는 전기차 충전소 검색부터 요금 결제까지 편리하게 이어지는 앱인 ‘이브이시스’도 론칭했다. 특히 그가 기대를 거는 것은 롯데의 탄탄한 유통망이다.&lt;br&gt;“롯데가 전국에 가지고 있는 주차 면수가 16만 7000면입니다. 여기에 저희 충전기가 깔린다고 생각하면 어마어마하지요. 내년 말까지 약 3200곳을 전기차 충전 공간으로 전환할 생각입니다. 시장 상황에 따라 속도는 조절하겠지만요.”&lt;!-- 그림 1355625 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내에 여러 충전기 제조사가 있지만, 메이저로는 SK시그넷과 중앙제어 그리고 중견업체인 대영채비 정도가 꼽힌다. 중앙제어의 점유율은 약 30%. 전기차 보급이 확대되면서 자연히 전기차 충전기 시장의 규모도 커지고 있다. 현재 4000억원에 그치는 시장 규모는 2025년 약 3조원까지 급성장할 것으로 롯데는 예측한다. 양적인 확대도 중요하지만, 문제는 질적인 개선이다. 특히 전기차 차주들이 자주 호소하는 고질적인 문제는 바로 충전기 관리다. 기껏 어렵게 찾아갔더니 충전기가 고장이 났거나 카드 인식이 먹통이 된 경우가 많다.&lt;br&gt;“정부 주도의 보조금으로 운영되는 사업이다 보니까 개별 사업자들이 운영하는 과정에서 완결성이 부족한 것이 사실입니다. 거기서 우리가 차별화할 수 있을 것으로 봅니다. 제조부터 운영까지 다 하고 있으니까요. 유지보수 인력만 60명이 넘고 출동 서비스도 제공하고 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현대자동차 등 유수의 완성차 제조사와도 공동 연구개발(R&amp;amp;D)을 진행했다. 현대차그룹의 전기차 초고속 충전 브랜드 ‘이피트’에 초급속 충전기를 공급하고 있다. 전력 손실 방지, 다중 충전 제어, 전자파 차단 등 전기차 충전 기술의 핵심 특허도 19건 보유하고 있다.&lt;br&gt;“현재 53명 수준인 R&amp;amp;D 인력을 100명까지 확충할 생각입니다. 전기차 충전의 처음부터 끝까지 책임지는 사업 모델을 구상하고 있습니다. 충전 중 화재를 감지하는 상황 관제 시스템과 함께 2027년에는 자율주행 기술과 연계한 자동 주차충전 융합기술도 개발하고 있습니다. 주차장에 들어가는 순간 알아서 주차하고 충전까지 하는 혁신이 될 겁니다.”&lt;!-- 그림 1355624 --&gt;롯데정보통신이 중앙제어를 인수한 금액은 690억원이다. 인수합병(M&amp;amp;A) 시장에서 그리 큰 금액이라고는 볼 수 없다. 그럼에도 롯데 차원에서는 굉장히 중요하고 전략적인 경영 판단이었다는 게 그룹 관계자들의 전언이다. 특히 유통과 석유화학 외 모빌리티 산업에서 신성장동력을 찾고 있는 신동빈 회장의 강력한 의지와도 직결돼 있다. 롯데는 롯데케미칼을 통해 양극박, 동박 등 전기차 배터리용 소재 사업 확장에 사활을 거는 한편 도심항공모빌리티(UAM)와 자율주행 셔틀 사업에도 도전한다는 계획이다.&lt;br&gt;“선구자적인 기업들에 의존했던 전기차 충전시장이 자생할 수 있는 쪽으로 탈바꿈하고 있습니다. 수익의 안정성이 검증된다면 더는 보조금을 바라보지 않아도 되겠지요. 그만큼 시장의 모습도 다양해질 것입니다. 저희도 로봇 충전, 이동형 충전, 자동 충전, 무선 충전 등 다양한 가능성을 염두에 두고 R&amp;amp;D를 강화하겠습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알짜만 넣은 트림… 가성비 높은 ‘SM6 필’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031018002</guid>
      <pubDate>2022-10-30T17:26:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030225631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355621 --&gt;르노코리아자동차가 가성비를 앞세운 ‘SM6 필’을 새롭게 선보인다. 기존 인기 중형 세단인 SM6의 트림을 꼭 필요한 알짜 옵션으로만 구성해 내놓은 제품이다.&lt;br&gt;기존 르노코리아의 트림은 ‘SE’, ‘LE’, ‘RE’, ‘프리미에르’ 등으로 엔트리급부터 프리미엄 모델까지 구분해 왔었다. 르노코리아는 이런 공급자 중심 사양 구성에서 탈피하고 소비자가 실제 차량을 운전할 때 꼭 필요로 하는 공통 기능이 무엇인지 영업 현장에서 조사했다. 소비자 중심으로 사양을 다시 구성해 트림을 기획한 것이다.&lt;br&gt;이렇게 탄생한 필 트림은 기존 SE, LE 트림이 통합된 것이라고 이해하면 쉽다. 가격은 무려 2744만원으로 기존 LE보다 94만원이나 저렴하다. 그럼에도 LE 트림에서 소비자들이 선호했던 LED 퓨어 비전 헤드램프, 풀 LED 리어 콤비네이션 램프, 다이내믹 턴 시그널 등을 기본 사양으로 포함했다. 여기에 고속도로와 정체 구간 주행 보조, 긴급 제동 보조, 차간거리 경보, 사각지대 경보, 후방 교차 충돌 경보, 주차 조향 보조, 360도 주차 보조, 인카페이먼트, 어시스트 콜, 앞좌석 통풍 시트와 동승석 파워시트 등을 모두 선택한 ‘풀옵션’ 구성도 3005만원이면 살 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 커넥티비티 기능을 활용한 인카페이먼트와 어시스트 콜은 SM6의 대표 기능이다. 인카페이먼트는 차에서 주문, 결제, 수령까지 모두 가능한 르노코리아자동차의 카페이 시스템으로 회사가 역점을 두고 개발한 야심작이다. CU편의점과 GS주유소, 롯데리아 등 소매점에서 사용할 수 있다.&lt;br&gt;르노코리아 관계자는 “경쟁사 브랜드가 출고 대란에 휩싸였지만, SM6는 계약 후 한 달 안에 출고할 수 있다”고도 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘디펜더’를 사랑한 석유회사 회장, 재해석한 모델 직접 만들었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031018001</guid>
      <pubDate>2022-10-30T17:26:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030225714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355622 --&gt;영국의 석유화학회사 이네오스그룹의 짐 랫클리프 회장은 랜드로버의 역작인 1세대 ‘디펜더’를 너무나도 사랑했다. 절도 있는 각진 외관이 꼭 마음에 들었는지, 직접 재규어랜드로버 측에 단종된 1세대 디펜더를 다시 생산해 달라고 요청했다.&lt;br&gt;하지만 이미 단종된 모델을 특정인을 위해 되살릴 순 없는 노릇. 랫클리프 회장은 오리지널 디펜더의 지식재산권을 사는 것까지도 추진하지만 결국 실패한다. 이후로도 이네오스와 랜드로버는 디펜더의 상표권을 둘러싸고 수차례 실랑이를 벌였다.&lt;br&gt;그래도 디펜더를 포기할 수 없었던 랫클리프 회장은 아예 직접 디펜더를 현대적으로 재해석한 차를 내놓기에 이른다. 바로 ‘그레나디어’다. 2017년부터 개발에 착수해 올해부터 본격적으로 생산되고 있으며 곧 글로벌 출시도 앞두고 있다. 자동차를 한 번도 만들어 본 적 없는 석유화학회사의 완성차를 둘러싸고 기대와 우려가 동시에 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“영국의 강인한 기백과 디자인을 독일의 철두철미한 엔지니어링과 결합시켜 철저하게 ‘타협하지 않는 사륜구동’으로 만들어졌다”는 게 회사의 설명이다. 동급 최고의 오프로드 성능과 내구성, 신뢰성을 제공하겠다며 자신감을 보인다. 내년 중에는 한국에도 출시될 예정이다. 지난 25일에는 한국 공식 수입원도 정해졌다. 지난해 설립된 스타트업 ‘차봇모터스’다.&lt;br&gt;이네오스 오토모비트 아태지역 총괄 사장인 저스틴 호크바는 “그레나디어에 대한 우리의 열정과 기대를 공유할 파트너를 찾고자 1년 이상 노력했고, 현재까지 70개국 200여곳의 글로벌 판매 서비스 네트워크를 구축했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘더블더블 3명’ 신한은행 박지수 없는 KB 2차 연장 끝 격파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500134</guid>
      <pubDate>2022-10-30T17:30:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030173001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355522 --&gt;인천 신한은행이 이적생들의 맹활약으로 개막전 승리를 신고했다. 디펜딩챔피언 청주 KB는 박지수의 부재를 절감하며 패배를 곱씹었다.&lt;br&gt; 신한은행은 30일 인천 도원체육관에서 열린 2022~23시즌 여자프로농구 홈 경기에서 2차 연장까지 가는 접전 끝에 KB를 84-77로 눌렀다. 김단비가 아산 우리은행으로 옮기는 대신 우리은행에서 건너온 김소니아와 부산 BNK에서 이적한 김진영이 각각 23점 16리바운드, 19점 13리바운드로 활약했다. 신한은행은 ‘백전노장’ 한채진(10점 10리바운드)까지 3명이 더블더블을 기록했다. 박지수가 건강 문제로 시즌 출발을 함께하지 못한 KB는 공격 리바운드를 21개나 내주는 등 전체 리바운드에서 36-53으로 밀렸다. 특히 에이스 강이슬(19점·3점슛 4개)과 김민정(18점 9리바운드)이 4쿼터 막판과 2차 연장에서 5반칙으로 코트에서 물러나 흐름을 내줬다.&lt;br&gt; 타이틀 스폰서를 맡아 개막전을 치르게 된 신한은행은 지난 시즌 통합우승팀 KB를 대결 상대로 지목했다. 두 팀이 공식 개막전에서 만난 건 처음이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 김소니아와 김민정의 활약으로 전반을 36-31로 앞선 신한은행은 3쿼터 들어 슛감각이 살아난 강이슬에게 3점포 2개 포함 10점을 내줬다. 강이슬의 종횡무진에 4쿼터 초반 49-61까지 뒤지기도 했다. 하지만 전면 압박 수비로 상대 실수를 유도하며 조금씩 간격을 좁혔고, 강이슬을 5반칙 퇴장으로 내몰며 분위기를 휘어잡았다. 경기 종료 20초를 남기고는 김아름(12점)의 3점포에 66-65로 경기를 뒤집었다. 하지만 고비를 넘지 못하고 4쿼터를 66-66, 1차 연장을 75-75로 마친 신한은행은 2차 연장에서 김진영의 미들슛, 강계리(12점)의 자유투 2개, 김소니아의 레이업이 이어지며 81-75로 달아났고, 종료 1분 43초를 남기고는 한채진이 페인트존 득점에 자유투 1개를 보태 승리를 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 경기는 1692명이 입장하며 올시즌 첫 번째 만원 관중을 기록했으나 ‘이태원 참사’로 사전 행사를 취소하고 묵념으로 애도를 표하는 한편, 선수들도 검은 리본을 달고 뛰는 등 차분한 분위기 속에 진행됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원서 생방송 중 연락두절 BJ 퓨리 “무탈하다”…팬들 안도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500136</guid>
      <pubDate>2022-10-30T17:39:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030173801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355524 --&gt;서울 이태원 핼러윈 압사 참사 장소 인근에서 비명을 지르며 방송을 중단해 우려를 낳았던 아프리카TV 유명 BJ가 “무탈하다”고 현재 상황을 전했다.&lt;br&gt;BJ 퓨리는 30일 오후 아프리카TV 공지를 통해 “공지를 늦게 올리게 돼 죄송하다. 많은 분이 걱정해주셔서 나도 많이 놀랐다”고 전했다.&lt;br&gt;그는 “나와 함께 당시 방송 했던 동생, 언니는 모두 무사하고 나 또한 무탈하다. 걱정 해주시는건 감사하지만 피해 유가족들을 위해서라도 우리에 대한 억측은 자제 부탁드린다”고 말했다. 또 “당시 현장에서 고생해주신 모든 분 감사드리며 삼가 고인의 명복을 빈다. 조만간 방송으로 뵙겠다. 죄송하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 BJ 퓨리는 지난 29일 오후 이태원동 일대에서 방송을 진행하고 있었다. 그는 방송 중 “사람들에게 밀리고 있다”고 비명을 지르다 방송을 돌연 중단해 팬들의 우려를 낳았다. 그는 이동 중 머리카락이 끼이는 모습 등을 방송을 통해 전했고 중심을 잃은 듯 휘청였다가 방송이 중단됐다. 이후 팬들이 BJ 퓨리의 건강을 걱정하는 글이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;다음은 BJ퓨리 공지 글 전문.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공지를 늦게 올리게 돼 죄송합니다. 많은 분들이 걱정해주셔서 저도 많이 놀랐습니다.&lt;br&gt;저와 함께 당시 방송 했던 동생, 언니는 모두 무사하고 저 또한 무탈합니다.&lt;br&gt;걱정 해주시는건 감사드리지만 피해 유가족분들을 위해서라도 저희에 대한 억측은 자제 부탁드립니다.&lt;br&gt;당시 현장에서 고생해주신 모든 분들 감사드리며 삼가 고인의 명복을 빕니다.&lt;br&gt;조만간 방송으로 뵙겠습니다. 죄송합니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘저탄고속’ 아이언샷 이소미 바람 뚫고 시즌 첫 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500137</guid>
      <pubDate>2022-10-30T17:40:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030173857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355525 --&gt;‘완도 소녀’ 이소미(23)가 바람에도 흔들리지 않는 낮고 빠른 탄도를 무기로 제주도에서 올 시즌 첫 승을 거뒀다. 올 시즌 개막전인 롯데렌터카 여자오픈에서 준우승을 거두며 기세 좋게 시작했지만 우승컵은 들어 올리지 못했던 이소미는 이번 우승으로 바람과 가장 잘 맞서 싸우는 선수라는 걸 증명했다.&lt;br&gt;이소미는 30일 제주도 서귀포시 핀크스 골프클럽(파72·6726야드)에서 열린 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 ‘SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식’(총상금 8억원) 최종 라운드에서 4언더파 68타를 쳐 4라운드 합계 18언더파 270타로 우승했다. 이는 대회 최소타 우승 기록이다. 이전 기록은 2019년 최혜진(23)이 세운 15언더파 273타다.&lt;!-- 그림 1355526 --&gt;올 시즌 이소미는 톱10에 아홉 번이나 진입하는 등 준수한 성적을 보였지만 정작 우승컵은 들어 올리지 못해 안타까움이 컸다.&lt;br&gt;자신의 우승 경력 네 번 중 두 차례가 제주였을만큼 이소미는 바람이 강한 대회에서 유독 강한 면모를 보였다. 지난해 제주에서 치른 네 차례 대회에서는 우승 한 번을 포함해 3·4위 최상위권에 머물렀다. 2020년 이소미가 첫 우승을 따낸 휴엔케어 여자오픈도 바닷바람이 강한 전남 영암의 사우스링스 영암에서 열렸다. 이소미는 주니어 시절부터 제주도에서 훈련해 낮은 탄도의 아이언샷을 잘 구사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 우승으로 이소미는 상금 1억 4400만원을 받아 상금 랭킹 11위(5억 8450만원)로 올라섰고, 2020년부터 3년 연속 우승을 신고했다.&lt;br&gt;이소미는 우승을 확정한 뒤 별도의 세리머니를 하지 않으며 전날 서울 용산구 이태원에서 벌어진 사고의 희생자들에 대한 애도를 표시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 1타차 선두로 최종 라운드에 나선 이소미는 1번홀(파4) 버디로 순조롭게 출발했지만 6번 홀까지 보기 3개를 적어 내며 우승 경쟁에서 밀려나는 듯했다. 하지만 이소미는 7∼9번 홀에서 3연속 버디를 잡아내며 분위기를 전환시켰다. 1타차 단독 선두 자리를 되찾은 이소미는 11번(파4), 12번홀(파4) 연속 버디를 뽑아내며 승부를 결정지었다. 이소미는 18번홀(파4)에서도 마무리 버디를 잡아내며 2위 박현경(22)을 5타차로 따돌리는 완승을 거뒀다. 이가영(23)은 12언더파 276타로 공동 3위가 됐고 한때 선두를 차지했던 이정은6(26)은 17번홀(파3)과 18번홀(파4)에서 3타를 잃어 공동 6위(11언더파 277타)가 됐다.&lt;!-- 그림 1354770 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이기는 유전자’ 전북 FA컵 우승… 멀티골 조규성 MVP</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500141</guid>
      <pubDate>2022-10-30T17:48:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030174603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355528 --&gt;올 시즌 모든 대회가 아쉬웠던 프로축구 전북 현대가 마침내 우승컵을 들어 올렸다.&lt;br&gt;전북은 올 시즌 ‘현대가(家) 라이벌’인 울산 현대와의 K리그1 선두 경쟁 끝에 준우승에 그쳐 리그 6연패에 실패했고, 또 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그(ACL)에서는 준결승전에서 탈락했다. 성적이 나쁜 것은 아니었지만 끝내 우승컵을 들어 올리지 못하면서 이대로 한 해를 보내나 했다. 하지만 전북은 결국 대한축구협회(FA)컵을 들어 올리며 자신들이 ‘이기는 유전자’를 갖고 있음을 증명했다.&lt;br&gt;전북은 30일 전주월드컵경기장에서 열린 ‘2022 하나원큐 FA컵’ 결승 2차전에서 바로우의 선제골과 조규성의 멀티골을 앞세워 FC서울을 3-1로 제압했다. 지난 27일 서울월드컵경기장에서 열린 1차전에서 2-2 무승부를 거둔 전북은 1, 2차전 합계 5-3으로 앞서 2년 만에 FA컵 우승 트로피를 탈환했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 네 번의 우승(2000·2003·2005·2020년)을 차지했던 전북은 이번 우승으로 다섯 번째 FA컵 정상에 올랐다. 이로써 수원 삼성(2002·2009·2010·2016·2019년)과 이 대회 통산 최다 우승 공동 1위 팀이 됐다. 또 2014년 이후 9시즌 연속으로 공식 대회 우승이라는 기록도 썼다. 지난 시즌을 앞두고 전북의 지휘봉을 잡은 김상식 감독은 지난 시즌 리그 우승에 이어 2시즌 연속으로 공식 대회 우승에 성공했다.&lt;!-- 그림 1355529 --&gt;반면 서울은 2015년 대회 이후 7년 만의 FA컵 챔피언 복귀에 실패하면서 2016시즌 K리그1 우승 뒤 어떤 대회에서도 우승하지 못하고 있다.&lt;br&gt;이날 전북은 최전방에 조규성를 세우고 바로우와 송민규를 좌우 측면에 세우는 4-1-4-1 전술로 나섰다. 중앙 2선에는 김진규와 김보경이 섰고 미드필더 백승호가 그 뒤에 배치됐다. 수비 라인에는 왼쪽부터 김진수, 윤영선, 구자룡, 김문환이 섰다. 골키퍼는 송범근이 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전북은 전반 11분 바로우의 선제골로 일찌감치 승기를 잡았다. 조규성이 한 패스를 김진규가 골대 오른쪽에서 반대편을 향해 넘겼고, 골대 근처 자리를 잡고 있던 바로우가 왼발 논스톱 슈팅으로 골망을 흔들었다.&lt;!-- 그림 1355530 --&gt;서울은 후반 일류첸코, 박동진 등 공격 자원을 차례로 투입하며 반격에 나섰고 후반 24분 박동진이 골을 터뜨리며 추격을 시작했다. 흐름을 탄 서울은 남은 시간 전북 진영을 몰아쳤지만 동점골은 뽑아내지는 못했다.&lt;br&gt;서울이 동점을 만들지 못하는 사이 전북이 미드필드 싸움에서 서울을 압도하면서 후반 44분 조규성이 쐐기골을 터뜨렸다. 이날 전북의 홈구장에는 올 시즌 최다인 1만 7427명이 몰려 우승을 선물받았다.&lt;br&gt;이날 전북의 FA컵 우승으로 K리그1 4위 인천 유나이티드가 창단 이후 처음으로 ACL 출전권을 따냈다. 최우수선수(MVP)에는 결승전 멀티골을 포함해 총 4골을 넣은 조규성이 올랐고, 대회 득점왕은 3라운드부터 4골을 넣은 포항 스틸러스 허용준이 받았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OK금융그룹 또 졌다, 49득점 니콜라 때문에 2-3 역전패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500144</guid>
      <pubDate>2022-10-30T18:04:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030175904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;KB손해보험이 안방에서 짜릿한 역전승으로 OK금융그룹을 개막 3연패의 수렁으로 밀어넣었다.&lt;!-- 그림 1355535 --&gt;KB손보는 30일 경기 의정부체육관에서 열린 OK금융과의 V리그 홈경기에서 첫 두 세트를 내준 뒤 풀세트까지 가는 접전 끝에 3-2(25-27 19-25 25-23 25-22 15-11)로 이겼다. 2연승을 내달려 2승 1패(승점5). 반면 OK금융은 개막 후 3연패에 빠졌다. 그나마 경기가 풀세트까지 이어진 덕에 승점 1을 챙긴 게 유일한 위안거리였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;KB손보는 주포 니콜라 멜라냑(등록명 니콜라)이 두 팀 최다인 49점, 홍상혁이 20점을 각각 올리며 역전승을 이끌었다. OK금융은 레오(쿠바)가 팀 내 가장 많은 36점을, 조재성과 신호진이 각각 9점을 올렸으나 팀 패배로 빛이 바랬다.&lt;br&gt;접전 끝에 첫 세트와 두 번째 세트를 OK금융이 가져가면서 시즌 첫 승의 기대를 부풀렸다. KB손보는 1세트 듀스에서 연달아 나온 범실이 뼈아팠다. 5-8에서 가까스로 추격한 상황에서 또 저지른 범실 탓에 2세트마저 잃었다.&lt;br&gt;그러나 3세트 들어 전력을 추스른 KB손보는 세트 후반 니콜라의 공격을 앞세워 20-17까지 앞섰다. OK금융도 레오와 신호진을 앞세워 22-22로 균형을 맞췄다. 경기는 팽팽했지만 KB손보가 더 꿋꿋했다. 니콜라의 오픈 공격과 한국민의 서브 득점으로 24-22, 세트포인트를 만든 KB손보는 한국민의 서브가 네트에 걸려 실점했지만 다음 랠리에서 니콜라가 강력한 오픈 스파이크로 추격전에 불을 댕겼다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;KB손보는 4세트 초반 3-2로 앞선 상황에서 니콜라가 3연속 서브에이스로 분위기를 가져왔고 홍상혁까지 힘을 보태 24-20으로 앞섰다. 기어코 세트 2-2로 균형을 맞춘 KB손보는 초반 리드를 빼앗긴 5세트에도 세터 황택의의 강서브와 고비마다 알토란 같은 점수를 수확한 해결사 니콜라를 앞세워 역전승을 이끌었다.&lt;br&gt;서브 득점 4개, 백어택 21개, 블로킹 2개로 펄펄 날던 니콜라는 5세트 막판 블로킹 1개를 더해 올 시즌 첫 번째 ‘트리플 크라운’의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>각국 정상들 “깊은 애도”..외신 “세월호 이후 최악의 참사”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500148</guid>
      <pubDate>2022-10-30T18:16:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030181604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355551 --&gt;핼러윈을 이틀 앞둔 29일 밤 서울 이태원에서 대형 압사 참사가 발생하자 주요국 정상들은 일제히 애도와 지원 의사를 표시했다. 외신들도 특집면을 편성하고 실시간 속보로 전 세계에 참사를 타전했다.&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 29일(현지시간) 성명을 내고 “서울에서 사랑하는 이를 잃은 가족에게 깊은 위로를 보낸다”며 “부상자들이 조속히 쾌유하기를 바란다”고 밝혔다. 이어 “두 나라의 동맹은 어느 때보다 활기차고 활력이 넘친다. 양국 국민의 유대도 어느 때보다 강력하다”며 “미국은 이 비극적인 시기에 한국과 함께 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;필립 골드버그 주한 미국대사도 같은날 트위터를 통해 “이태원에서 일어난 인명 사고 소식에 마음이 아프다”며 “사랑하는 이들을 잃은 유족과 부상자들에 애도를 표한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기시다 후미오 일본 총리는 외무성을 통해 “이태원 사고로 많은 이들이 귀중한 생명을 잃은 것에 큰 충격을 받았고 매우 슬프다”며 “희생자와 유족에게 진심어린 애도의 뜻을 전한다. 다친 분들이 하루 빨리 회복하시길 기도하겠다”고 했다.&lt;br&gt;리시 수낵 영국 총리도 소셜미디어(SNS)를 통해 “매우 고통스러운 시간을 마주한 모든 한국인과 함께한다”고 적었고, 올라프 숄츠 독일 총리 역시 “한국에 슬픈 날이다. 독일이 그들 곁에 있을 것”이라고 했다. 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령은 “한국인과 서울 시민에게 애도를 보낸다”고 썼고, 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리는 “부상자들의 완쾌를 빈다”고 기원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주요 매체들은 자사 홈페이지에 실시간 속보창을 띄워 관련 기사들을 쏟아냈다. 영국 BBC 방송 등 상당수 외신들이 사고 현장 진단과 전문가 분석 등을 통해 “코로나19 대유행 이후 3년 만에 자유로운 바깥 활동이 가능해진 터라 사람들이 대거 몰릴 것이 예상됐음에도 현장은 통제 불능 상태였다”는 지적을 공통적으로 제기했다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “한국의 평화기에 발생한 가장 치명적 사고 가운데 하나”라며 “(한국에서) 널리 알려진 행사였음에도 사고가 일어나 (당국의) 인파 관리 및 안전 계획에 의문이 제기된다”고 보도했다.&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)도 “304명의 목숨을 앗아간 2014년 세월호 침몰 이후 한국에서 생겨난 가장 큰 사고”라며 “현장 영상을 보면 좁은 골목으로 몰려드는 인파 규모를 감당할 수 없었음을 시사한다”고 짚었다. 로이터통신 역시 목격자 인터뷰를 통해 “밤이 깊어가면서 (이태원에 모인) 군중이 흥분해 제어가 불가능해졌다”고 지적했다.&lt;br&gt;중국중앙(CC)TV는 주한 중국대사관 관계자를 인용해 “중국인 4명이 숨진 것으로 확인됐다”며 사고 상황을 보도했다. 중국 네티즌들도 웨이보 등 SNS를 통해 애도에 동참하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, 민생·투쟁 투트랙 ‘갈팡질팡’…이태원 참사에 투쟁 ‘주춤’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500149</guid>
      <pubDate>2022-10-30T18:18:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029165524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355310 --&gt;검찰의 중앙당사 압수수색을 시작으로 전방위적인 사정 정국에 직면한 더불어민주당이 ‘민생’과 ‘투쟁’의 갈림길에서 갈팡질팡하는 모양새다. 민주당은 민생·투쟁의 ‘투트랙 전략’을 구사한다는 방침이지만, 지지자들의 요구가 거세지고 있는 만큼 ‘장외투쟁’에 돌입할 가능성도 배제할 수 없다. 다만 이태원 핼러윈 사고 여파로 당분간은 투쟁 모드를 접을 가능성이 더 높아보인다.&lt;br&gt;우선 민주당은 국정감사를 마무리하고 예산·민생법안 처리를 위한 정기국회 국면으로 진입한 만큼 예산안 처리에 만전을 기한다는 입장이다. 민주당은 특히 정부의 예산안을 두고 ‘부자 감세’를 위해 민생 예산을 대폭 삭감한 ‘비정한 예산’이라고 칭하며, 이를 저지하기 위해 총력을 다하겠다고 예고한 상태다. 또 자체 추산 1조원이 넘는 대통령실 이전 관련 예산에 대해서도 ‘송곳 검증’을 벼르고 있다. ‘김진태 강원지사발(發) 금융위기’로 규정한 레고랜드 사태에 대한 대책 마련도 당의 주요 관심 사안이다.&lt;br&gt;이와 동시에 검찰, 감사원의 전 정권 수사·감사를 탄압으로 규정하고 이에 대항하는 결사항전도 연일 이어가고 있다. 민주당은 지난주 ▲감사원법 개정안 당론 추진 ▲감사원 관계자 추가 고발 ▲감사원 국정조사 등 ‘감사원 압박 3종 세트’와 ‘대장동 특검’ 추진을 거론하며 대대적 투쟁을 선언했다. 앞서 민주당은 윤 대통령의 내년도 예산안 관련 국회 시정연설을 ‘보이콧’하며 항의의 뜻을 드러내기도 했다. 민생 챙기기와 정치적 투쟁이 동시에 진행되다 보니 두 가지 메시지가 혼재되는 양상을 보인다는 비판이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더구나 지지자들이 연일 ‘윤석열 퇴진’ 집회를 여는 등 당 압박에 나서고 있어, 이재명 대표의 기소 등을 기점으로 장외투쟁에 나설 수도 있다는 관측도 나온다. 민주당의 한 재선 의원은 30일 서울신문에 “때에 따라서 장외투쟁을 할 수도 있다”면서 “광화문이나 용산에서 집단적으로 할 가능성은 드물고, 국회에서 텐트를 치고 투쟁할 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;다만 민주당이 이번 ‘이태원 참사’ 수습에 초당적 협력을 약속한 만큼 사태가 진정될 때까지는 당분간 투쟁 기조를 접어둘 가능성이 높다. 김의겸 대변인은 이날 기자들과 만나 “가장 우선시 되는 게 이번 사고를 수습하고 유가족을 위로하는 것이기 때문에 초당적으로 협조한다는 데 방점이 찍혀있다”며 “150명 넘는 젊은이들이 목숨을 잃었기 때문에 국민과 함께 경건히 애도해나가겠다”고 밝혔다. 다른 민주당 관계자도 서울신문에 “감사원법 발의나 대장동 특검 발의나 장외투쟁 등은 미뤄질 것”이라며 “지금 상황이 이런데 누가 특검을 하겠나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌍둥이 더비, 정규리그에선 형이 먼저 웃다…컵 대회 패배 3주 만에 설욕</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500151</guid>
      <pubDate>2022-10-30T19:00:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030185704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355571 --&gt;프로농구 정규리그 쌍둥이 사령탑 더비에서는 형이 동생의 4연승을 가로 막으며 먼저 웃었다.&lt;br&gt;조상현 감독이 이끄는 창원 LG는 30일 창원체육관에서 열린 2022~23시즌 프로농구 홈 경기에서 쌍둥이 동생 조동현 감독이 지휘하는 울산 현대모비스를 79-68로 제압했다. 지난 7일 컵대회 4강전 첫 만남에서 4점 차로 당한 패배를 설욕했다. 3승3패가 된 LG는 서울 삼성과 함께 공동 5위, 4연승에 실패하며 4승2패가 된 현대모비스는 원주 DB, 고양 캐롯과 함께 공동 2위.&lt;br&gt;　1쿼터 초반부터 치고 나간 LG는 2쿼터 중반 한 차례 동점을 내준 것을 제외하고는 우위를 지켰다. 3쿼터 중반 김현민에게 3점포를 얻어맞으며 2점 차로 쫓겼을 때가 가장 큰 위기였다. 이후 현대모비스가 2점을 보태는 사이 LG는 이재도가 3점포, 아셈 머레이가 덩크, 서민수가 3점포를 림에 꽂고 사이사이 자유튜를 챙기며 순식간에 66-53으로 달아났다. LG 4쿼터 들어서는 10점 안팎으로 저지선을 구축하며 승리를 매조지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　이재도(18점·3점슛 4개 7어시스트)와 아셈 마레이(14점 13리바운드)가 승리를 쌍끌이 했다. 현대모비스는 저스틴 녹스(17점 9리바운드)를 기록했으나 론제이 아바리엔토스(9점 5어시스트) 등 나머지 선수들의 활약이 아쉬웠다. 특히 현대모비스는 3점슛 15개를 던져 3개 성공하는 등 극심한 외곽포 난조가 뼈아팠다.&lt;br&gt;대구 한국가스공사는 경기도 고양체육관에서 열린 원정 경기에서 3점슛 6개 포함 25점을 폭발시킨 필리핀 선수 샘조세프 벨란겔를 앞세워 홈팀 고양 캐롯을 92-83으로 꺾고 3연패에서 탈출했다. 한국가스공사는 2승4패를 기록하며 전주 KCC와 함께 공동 7위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;3쿼터까지 72-64로 앞선 한국가스공사는 4쿼터 들어 캐롯이 쫓아올 때마다 벨란겔이 3점포를 터뜨리며 점수 차를 벌렸다. 벌렌더는 KBL 정규리그 한 경기 최다 기록을 세웠다.&lt;br&gt;안양 KGC는 수원 kt와 홈 경기에서 70-68로 이겨 6승 1패로 단독 1위를 굳게 지켰다. 안방 10연승도 질주했다. 4연패의 kt는 1승5패로 10위.&lt;br&gt;KGC는 3쿼터 한때 50-29, 21점 차로 여유 있게 앞서다가 4쿼터 역전을 허용하는 등 막판 진땀을 흘렸다. 경기 종료 4분여까지도 67-56으로 앞섰으나 하윤기(19점 17리바운드)와 이제이 아노시케(16점 16리바운드)에게 내리 실점하며 종료 2분38초 전 67-65까지 따라잡혔다. 정성우(9점)에게 3점포를 얻어맞아 67-68로 리드를 내줬다. 그러나 KGC는 오마리 스펠맨(21점 7리바운드)의 자유투 2개로 재역전했고, 아노시케의 야투가 빗나가며 가슴을 쓸어내렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“첫 스릴러 도전… 낯선 내 모습 많이 보여드릴 것 같아 만족”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031020005</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030223958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;나흘 동안 관객수 18만여명 기록&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;이성민 ‘리멤버’와 1위 다툼 치열&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“끝까지 긴장 못 놓는 극본에 매료”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;밀실살인 얽혀… 막바지 반전 절묘&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355604 --&gt;“처음으로 스릴러에 도전했는데 낯선 모습들을 많이 보여드릴 것 같아 만족스럽습니다.”&lt;br&gt;소지섭의 스크린 복귀작 ‘자백’(윤종석 감독)이 그의 이름값을 하고 있다. 지난 26일 개봉했는데 나흘 동안 관객수 18만여명을 기록하면서, 이성민이 팔순 노인으로 변신한 ‘리멤버’(이일형 감독)와 치열한 1위 다툼을 벌이고 있다. 웬만한 스릴러 팬들은 이미 전율을 만끽한 스페인 감독 오리올 파울로의 ‘인비저블 게스트’(Contratiempo·2017)를 원작으로 우리 정서에 맞게 매만졌다. 윤 감독이 오랜 시간 정성을 기울였음을 오롯이 느낄 수 있다. ‘자백’을 더 쫄깃하게 즐기려고 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스에 올라온 원작(‘세 번째 손님’)을 미리 챙겨 보는 팬들도 생겨났다.&lt;!-- 그림 1355603 --&gt;소지섭은 시사회를 마친 뒤 기자간담회에서 “출연을 결심하는 데 오래 걸리지 않았다. 시나리오가 정말 탄탄하고 끝까지 긴장을 놓칠 수 없어 매력적이었다”며 영화가 대본보다 더 잘 나왔다고 흡족해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불륜 행각을 벌이다 교통사고를 일으킨 유민호(소지섭 분)와 김세희(나나)가 밀실 살인으로 얽히고 유민호가 수사망에서 빠져나오기 위해 유명 변호사 양신애(김윤진)와 벌이는 두뇌 싸움을 그리는데 막바지 반전 설계가 절묘하다.&lt;br&gt;소지섭이란 카드가 얼마나 먹힐지 적지 않은 의문부호가 따르곤 했지만 막상 뚜껑을 열자 기대 이상이라는 게 중론이다. 그는 “한정된 공간에서 여러 차례 사건을 재구성해야 했기 때문에 혼동되는 대목이 있었는데 윤 감독이 오랫동안 작품을 준비하고 계산이 전부 돼 있는 상태라 많은 도움을 받았다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소지섭은 윤 감독이 촬영하는 내내 “감정을 반 스푼, 반의 반 스푼 덜어내라”고 주문하더라고 소개했다. 널리 알려진 줄거리를 다른 맛으로 전달해야 한다는 압박감을 덜어 내라는 취지였던 것 같은데 초반 밋밋했던 그의 표정 연기가 후반에 완전 돌변하는 것을 설득력 있게 전달하려는 계산이었던 셈이다.&lt;br&gt;그는 또 “김윤진 배우가 대본을 통으로 외워 정말 큰 충격을 받았다”며 “처음부터 끝까지 머릿속에 모두 담고 있었다. 내가 어설프게 준비하면 완전 밀리겠다고 생각해 좋은 자극이 됐다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;김윤진도 “완성도 높은 시나리오를 잘 전달하기 위해 노력했다. 몰입해 연기하는 소지섭을 보고 온몸이 떨릴 정도였다”고 연기 호흡에 자신감을 드러냈다. 나나도 합격점을 받았는데 “감독님이 ‘하고 싶은 대로 자유롭게 해 보라’고 격려해 줘 큰 힘이 됐다”고 고마움을 표했다.&lt;br&gt;반전의 묘미를 살리면서도 관객이 그 매력을 함께 하도록 윤종석 감독이 불면의 밤을 지새웠음을 느끼게 했다. 원작의 억지스러움을 걷어내고 리메이크 작품이 원작을 넘어설 수 있음을 보여 준 105분이었다. 윤 감독은 “영화를 본 관객들이 인물과 상황을 되새길 수 있었으면 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나쁜 어른에 맞서는 비범한 소녀… ‘마틸다’와 함께 짜릿한 즐거움</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031020007</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030224154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;수준 높은 연출·배우들 연기에&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2시간 40분 공연시간이 ‘순삭’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;한국어 어감 살린 번역도 매력&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;인터파크 점유 6.1% ‘최고 인기’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355605 --&gt;나쁜 어른들에 맞서 세상을 구하는 소녀의 이야기를 사랑하지 않을 수 있을까. 그 흔한 왕자님도 없이, 그 어떤 폭력도 없이 악당들을 물리치기에 이 소녀의 이야기는 더 짜릿하다. 안무, 음악, 연기, 무대장치가 잘 어우러져 선사하는 즐거움에 안전벨트를 꽉 매야 하는 뮤지컬 ‘마틸다’가 바로 그 주인공이다.&lt;br&gt;4년 만에 다시 한국에 돌아온 ‘마틸다’는 30일 오전 기준 인터파크 판매점유율이 6.1%로 현재 공연하는 뮤지컬 중 가장 인기가 많다. ‘찰리와 초콜릿 공장’ 등을 쓴 로알드 달의 동명 소설을 원작으로 한 ‘마틸다’의 공연 시간은 2시간 40분으로 짧지 않지만 수준 높은 연출과 배우들의 연기로 공연시간을 순식간에 지운다.&lt;!-- 그림 1355607 --&gt;‘마틸다’는 책을 사랑하는 천재 소녀 마틸다가 무관심한 부모를 여러 번 골탕 먹이고, 최종 보스 격인 트런치불 교장을 쫓아내는 줄거리다. 책을 보지 말라며 무시하는 부모가 결국 사기 치다 걸려 도주하고, 자신을 아껴 주는 허니 선생님을 위해 못된 교장을 집에서 내쫓는 이야기는 아역 배우들의 명랑한 연기와 함께 관객들에게 쾌감을 선사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;풍자와 비꼬기가 가득한 원작을 잘 살려낸 한편으로 이야기를 더 극적으로 보태 뮤지컬 ‘마틸다’의 매력이 한층 상승했다.&lt;br&gt;중고차 판매상인 마틸다의 아버지가 마피아에게 사기를 치다 걸린 것이나 마틸다가 미세스 펠프스에게 허니 선생님의 이야기를 들려주는 장면은 원작보다 더 높은 수준의 긴장감과 몰입감을 준다. 그네를 타고 날아오르는 아이들은 원작에서 비중이 작은 다른 아이들까지 함께 즐기는 무대로 만든다.&lt;!-- 그림 1355609 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“울 엄마는 내가 짱이래”, “때론 너무 필요해, 약간의 똘끼” 등 한국어의 어감을 잘 살린 번역도 흥미롭다. 협력음악감독인 스티븐 에이모스는 “한국에서 공연을 준비하면서 가장 중요한 작업 중 하나가 가사 번역에 참여하는 것이었다”면서 “김수빈 번역가가 아주 잘해 줬다”고 칭찬했다. 이질감 없는 표현 덕에 마틸다가 부당한 어른들의 행동에 “옳지 않아”라고 하는 외침은 더 깊이 와닿게 된다.&lt;br&gt;아이들도 많이 보는 ‘마틸다’의 매력은 공연 후에 더 두드러진다. 공연이 끝나면 여기저기서 아이들이 “와 정말 재미있다”며 칭찬을 아끼지 않는다. 굿즈를 사고 인증샷을 찍고 조용히 떠나는 어른들의 뮤지컬과 달리 ‘마틸다’는 공연장 주변에서 여운을 가라앉히지 못한 아이들의 들뜬 목소리로 시끌벅적하다. ‘나쁜 어른 대 착한 아이들’이라는 선명한 대립구조로 아이들도 쉽게 즐길 수 있고, 비범한 소녀가 왕자님 없이 문제를 스스로 해결해 나가는 것도 아직 사랑을 이해하기 어려운 아이들이 즐기기에 딱 안성맞춤이다.&lt;!-- 그림 1355606 --&gt;‘2대 마틸다’는 임하윤(9), 진연우(11), 최은영(10), 하신비(9)양이 맡았다. 지난 19일 열린 프레스콜 행사에서 진연우양은 “첫 공연이 끝나고 커튼콜에서 마틸다가 당당하게 걸어 나오는데 관객들이 기립박수를 쳐 주셨다. 눈물이 날 것 같았다”고 말했다. 임하윤양은 “첫 공연 때는 정말 설레고 신이 났었다. 그런데 두 번째 공연부터는 더 잘해야 한다는 부담감 때문에 조금 떨리기도 했다”며 웃었다.&lt;br&gt;초연에 이어 이번에도 마틸다의 철없는 엄마를 맡은 최정원(53)은 “이번 마틸다 역시 시즌이 끝나면 다시 볼 수 없는 특별한 아이들”이라며 공연을 봐야 하는 이유를 설명했다. 내년 2월 26일까지.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보유재산 팔고 CP 발행… “내년 문 닫는 중소형 증권사 나온다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031016021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031016021</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031064955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;ETF 등 팔아 현금 확보 매달려&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;기업어음 8~9% 금리도 안 팔려&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;대형 증권사 ABCP 매입에 한계&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;기업 자금조달, 13년 만에 최악&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;정부, 금융사 해외채권 발행 확대&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;공공기관에 회사채 발행 자제령&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355674 --&gt;정부와 금융당국이 ‘돈맥경화’를 해소하기 위한 전방위적인 대책을 쏟아냈지만, ‘레고랜드 채무불이행 사태’가 불을 붙인 ‘동맥경화’ 사태로 심각한 유동성 위기에 놓인 중소형 증권사들이 사실상 구조조정에 내몰린 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;30일 증권가에 따르면 부실이 누적된 중소형 증권사들은 기업어음(CP)을 연 8~9% 금리에 발행해도 팔리지 않는 등 유동성 위기에 빠진 것으로 알려졌다. 상장지수펀드(ETF) 등 보유 재산을 팔아 현금 확보에 매달리는 등 사실상 구조조정에 내몰린 가운데, 내년 1분기부터는 본격적으로 도산이나 회생절차에 직면하는 수순이 될 것이라는 전망이 힘을 얻고 있다.&lt;br&gt;정부가 유동성 위기를 겪는 증권사에 3조원 이상을 지원하고, 국내 9개 대형 증권사들이 자금을 모아 중소형 증권사가 보유한 자산유동화기업어음(ABCP)을 매입하는 등의 대책에도 한계가 있다는 지적이 나온다. 금융권 관계자는 “시장의 자금이 기업의 신용등급에 따라 고르게 배분되는 게 아니라 AAA 등급의 초우량채가 아니면 흘러가지 않을 정도로 리스크 위험에 움츠려 있다”면서 “정부 대책으로 급한 불을 끄고 나면 ‘약한 고리’부터 터져 나갈 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융권에 따르면 국고채 3년물과 회사채(AA-등급) 3년물 간 차이인 신용스프레드는 정부와 금융당국의 대책 발표 이후에도 상승해 1.4% 포인트에 육박하며 금융위기 당시인 2009년 8월(1.38% 포인트) 이후 13년 만의 최고 수준으로 치닫고 있다. 신용스프레드 수치가 클수록 시장이 회사채의 투자 위험을 높게 본다는 의미다. 정부와 금융당국이 50조원 플러스 알파(+α) 규모의 유동성 공급 프로그램 등 대책을 내놓은 뒤 국채 금리가 하락하는 등 채권시장이 진정되고 있지만, 기업들에 대한 투자 심리는 여전히 얼어붙어 있음을 시사한다.&lt;br&gt;정부와 금융당국은 단기 자금시장의 경색을 풀기 위해 금융사들의 해외 채권 발행 확대를 추진한다. 금융당국은 금융회사의 해외 채권 발행이 환위험에 노출될 우려가 있어 자제시켜 왔으나, 원화 가치가 하락할 때는 해외에서 자금을 조달한 후 환헤지를 통해 달러 유동성을 공급하는 이점이 있다는 판단에서다. 또 정부는 한국전력 등 공공기관에 회사채 발행을 자제하고 은행 대출을 통해 자금을 조달할 것을 요청한 것으로 알려졌다. AAA등급의 한전이 올해 들어 23조원이 넘는 회사채를 발행해 ‘자금 블랙홀’ 역할을 한다는 지적에 따른 조치다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>슬로바키아 총리 만난 정의선… 부산 엑스포 지지 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031016028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031016028</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030175455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355532 --&gt;정의선 현대차그룹 회장이 체코에 이어 슬로바키아에서도 부산 세계박람회 유치 활동에 나섰다.&lt;br&gt;현대차그룹은 정 회장이 지난 28일(현지시간) 슬로바키아 브라티슬라바의 총리실에서 에두아르드 헤게르 슬로바키아 총리를 만나 세계박람회의 부산 개최 지지를 요청하고 친환경 모빌리티 확대 관련 협력 방안을 논의했다고 30일 밝혔다. 앞서 정 회장은 지난 27일 페트르 피알라 체코 총리를 만나 부산엑스포 유치 지지를 요청한 바 있다.&lt;br&gt;정 회장은 “한국은 스마트 혁신 강국으로서 기후변화 등 인류가 직면한 위기를 해결하기 위한 솔루션을 제시할 수 있는 기술 리더십과 역량을 보유했다”면서 “부산 세계박람회는 세계의 대전환 등을 주제로 지속가능한 미래를 모색하고 국제사회 협력을 촉진할 것”이라며 개최 역량과 의지를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2006년 12월 가동을 시작한 이후 지난해 누적 생산 400만대를 달성하며 유럽 시장 전초기지로 성장한 기아 오토랜드 슬로바키아에 대한 슬로바키아 정부의 적극적인 관심과 지원에도 감사를 표했다. 슬로바키아 질리나 지역의 기아 오토랜드 슬로바키아는 약 192만㎡ 규모에 연간 33만대의 생산능력을 갖췄다.&lt;br&gt;기아 오토랜드 슬로바키아는 지난해 11월 신형 스포티지 하이브리드에 이어 올해 2월부터는 스포티지 플러그인 하이브리드를 양산하는 등 친환경차 모델을 잇달아 생산하고 있다. 2025년부터는 유럽 시장에 특화된 중소형 전기차를 생산할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1등 경쟁’ 신한·KB금융 계열사 수장들, 자리 지킬까 떠날까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031016027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031016027</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030185122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355569 --&gt;리딩금융 경쟁으로 엎치락뒤치락하고 있는 신한금융그룹과 KB금융그룹의 계열사 수장들이 올해 말 대거 임기 만료를 앞두고 있다. 레고랜드발 자금 경색, 금리 인상 등 금융시장 불안 요소가 산재한 상황에서 누가 자리를 지킬지 주목된다.&lt;br&gt;30일 금융권에 따르면 신한금융과 KB금융 계열사(지주사 제외) 19곳 20명의 최고경영자(CEO)가 오는 12월 31일 임기를 마친다. 신한금융에서는 진옥동 신한은행장, 임영진 신한카드 대표, 이영창 신한투자증권 대표, 성대규 신한라이프 대표, 정운진 신한캐피탈 대표 등이, KB금융에서는 박정림·김성현 KB증권 대표, 김기환 KB손해보험 대표, 민기식 푸르덴셜생명 대표, 황수남 KB캐피탈 대표 등이 대상이다. 신한금융과 KB금융은 지난해 말 각각 6개, 4개 자회사의 대표를 교체한 바 있다. 신한금융은 올해 1~3분기 누적 당기순이익이 전년 같은 기간 대비 21.2% 늘어난 4조 3154억원을, KB금융은 6.8% 증가한 4조 279억원을 기록했다.&lt;br&gt;증권·보험·캐피털·자산운용·신탁·투자 등 양사 공통 업권 수장이 함께 임기를 마쳐 비은행 부문이 격전지가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;증권의 경우 우크라 전쟁과 미국발 긴축 등으로 시장이 얼어붙으면서 신한투자증권과 KB증권 모두 고전을 면치 못했다. 신한투자증권은 3분기 기준 전년 같은 기간 대비 무려 754.4% 증가한 3813억원의 당기순이익을 냈으나 3분기 신한투자증권 사옥 매각 이익(4438억원)이 반영된 영향이 컸다. 영업이익만 놓고 보면 318억원으로 전년 같은 기간 대비 76.9% 급감했다. 실적 감소가 예견된 상황에서 이영창 대표의 연임을 위해 사옥을 매각한 게 아니냐는 뒷말이 나온다. KB증권의 3분기 영업이익은 1128억원으로 1년 사이 52.2% 줄었다. 경쟁사 대비 감소율이 적다. 증권업계 첫 여성 CEO라는 수식어를 가진 박정림 대표는 리스크 관리통으로 꼽힌다.&lt;br&gt;레고랜드 사태로 채권시장 투자심리가 위축되고, 대출 부실화 및 자금 조달 우려가 커지며 캐피털사의 사정은 악화될 전망이다. 누적 기준 올 들어 3분기까지 신한캐피탈과 KB캐피탈의 당기순이익이 각각 1년 전과 비교해 35.2%, 18.3% 증가했지만, 직전 분기 대비 감소세가 뚜렷하다. 3분기 당기순이익은 신한캐피탈이 직전 분기 대비 17.1% 줄어든 788억원, KB캐피탈이 14.5% 줄어든 640억원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤종규 KB금융 회장이 인수를 추진했던 푸르덴셜생명은 제 몫을 못 했다는 평가다. 3분기 500억원의 당기순이익을 냈으나 직전 분기와 비교하면 40.3% 줄었다. KB생명은 3분기 172억원의 당기순손실을 냈다. 이환주 KB생명 대표의 임기는 내년 말까지인데, KB생명과 푸르덴셜생명은 내년 초 합병을 앞두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일 총출동하는 ‘K제약바이오’… 경쟁력 뽐내고 글로벌 시장 공략</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031016026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031016026</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030175326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;삼바 CDMO·에스듀얼 홍보&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;유한양행·셀트리온 등 가세&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355531 --&gt;삼성바이오로직스를 필두로 한 국내 제약·바이오 업체 60여곳이 다음달 1일(현지시간) 독일 프랑크푸르트에서 열리는 국제의약품박람회(CPHI Worldwide 2022)에 참가해 해외 사업 모색에 나선다. 매년 유럽 8개국을 순회하는 CPHI는 미국의 ‘바이오USA’와 함께 제약바이오 부문의 최대 행사다.&lt;br&gt;30일 업계 등에 따르면 사흘간 열리는 이번 박람회에는 170개 국가에서 2500곳 이상의 기업이 참가한다. 국내 기업은 지난해보다 3배가량 많은 62곳이 참가해 대규모 수주를 노린다. 코로나19를 계기로 국내 기업의 빠르고 정교한 제조·개발 역량이 국제시장의 이목을 끈 만큼 이번 행사를 통해 글로벌 고객사 영입에 박차를 가한다는 전략이다.&lt;br&gt;삼성바이오로직스는 단독 부스를 열고 내년 4공장 전체 가동으로 60만 4000ℓ에 이르는 바이오의약품 생산능력(CDMO)과 다양한 레퍼런스 등을 알린다는 계획이다. 24만ℓ의 생산 능력을 갖춘 4공장은 지난 10일 착공 23개월 만에 부분 가동을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 최근 선보인 신규 이중항체 플랫폼 ‘SDUAL‘(에스듀얼)도 홍보한다. 삼성바이오로직스는 스피킹 세션에도 참여해 CDMO사업 경쟁력과 환경·사회·지배구조(ESG) 개선 활동에 대해서도 발표한다.&lt;br&gt;지난 6월 열린 바이오USA를 통해 국제무대에 데뷔한 롯데바이오로직스도 단독 부스를 열고 유럽 시장의 판매 활로를 확보하겠다는 계획이다. 이원직 대표가 행사장을 직접 방문할 예정이다. 롯데바이오로직스는 미국 제약사 브리스톨마이어스스큅(BMS) 생산 공장을 인수하며 뒤늦게 바이오시장에 뛰어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 밖에도 유한양행, 셀트리온, 동국제약, 프레스티지바이오파마그룹 등이 단독 부스를 열고 글로벌 시장에서의 입지를 넓혀 나간다는 전략이다.&lt;br&gt;유한양행은 합성원료의약품 CDMO 역량을 적극적으로 알린다는 각오다. 신명철 유한양행 해외사업부장(전무)은 “임상 중인 신약 파이프라인의 공정, 분석법 개발부터 출시된 합성신약의 공급까지 완전 통합형 서비스가 제공되는 것이 유한 CDMO의 강점”이라면서 “이를 적극적으로 알려 새로운 바이어 발굴에 나설 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;셀트리온은 최근 항체약물접합체(ADC), 이중항체 등의 개발에 나선 만큼 함께 협력할 수 있는 글로벌 기업을 물색하는 데 중점을 둔다. 김형기 셀트리온헬스케어 부회장은 ‘CPHI 올해의 CEO상’ 최종 후보 6인에 이름을 올리기도 했다. 수상 여부는 개막 당일 오후 6시에 발표된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이번주 미리 쏙! 쏙!]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031016022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031016022</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1일(화) 한국은행, 2022년 19차 금융통화위원회 의사록 공개&lt;br&gt;2일(수) 통계청, 10월 소비자물가동향 발표&lt;br&gt;3일(목) 한국은행, 2022년 10월 말 외환보유액 발표&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 시장 선거 노렸나… 대장동 일당, 분양 수익도 안 났는데 급전 당겨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031010018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031010018</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:24:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/10/19/SSI_20211019160026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;대행업체·토목업체서 43억 수수&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;대장동 사업 성공적인 추진 위해&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;성남시장 재선 전 무리하게 모아&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‘이재명 로비 의혹’과 연관성 의심&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;김용 영장에 자금 전달 장소 특정&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1237617 --&gt;이재명 더불어민주당 대표의 성남시장 재선을 3개월 앞둔 2014년 3월은 대장동 일당에게는 일종의 ‘보릿고개’였던 것으로 분석된다. 대장동 사업의 ‘예행 연습’으로 불린 위례신도시 개발 사업의 분양수수료는 그해 9월쯤부터 들어올 예정이었다. 하지만 대장동 사업의 성패와 연결된 지방선거를 남욱 변호사 등은 ‘빈손’으로 관망할 수는 없다고 판단한 것으로 보인다. 남 변호사가 “선거 공을 세워야 한다”며 3억~4억원을 빌렸다는 진술은 이 같은 상황과도 부합한다.&lt;br&gt;30일 법조계에 따르면 남 변호사가 2014년 6월 지방선거를 전후해 대장동 관계자들을 통해 자금을 조성하고 이 돈이 이 대표의 성남시장 재선에 투입됐을 것이란 의혹은 일찍부터 제기됐다. 남 변호사는 2014~2015년에 분양 대행업체 대표로부터 총 23억원, 토목업체 대표로부터 20억원 등 총 43억원을 건네받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;사건을 수사 중인 서울중앙지검 반부패수사3부(부장 강백신)는 특히 남 변호사가 지방선거 직전에 급하게 돈을 빌려 자금을 조성한 경위 등을 파악 중인 것으로 알려졌다. 위례신도시 개발을 통한 거액의 분양수수료가 몇 개월 뒤 입금되는 시점에서 무리하게 돈을 끌어 모은 것과 이 대표 측에 대한 로비 의혹 사이의 연관성이 있다고 보는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 이 돈이 화천대유자산관리 대주주 김만배씨를 통해 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장에게 넘어간 자금과의 관련성도 따져 보고 있다. 2014년 지방선거를 즈음해 남 변호사는 김씨에게 8억원을 건넸고, 김씨는 이 중 3억 6000만원을 유 전 본부장에게 건넨 것으로 알려졌다. 유 전 본부장은 이 돈을 이 대표 최측근인 김용 민주연구원 부원장에게 1억원, 정진상 민주당 대표실 정무조정실장에게 5000만원을 건넸다고 최근 진술했다고 한다.&lt;br&gt;검찰은 남 변호사 등이 2014~2015년 대장동 토목업체 대표 나모씨로부터 받은 20억원의 흐름도 살펴보고 있다. 나씨는 대장동 토목사업권을 따내기 위해 남 변호사 등에게 2014년 10월 선납지급 계약을 한 후 이듬해 5월까지 20억원을 전달했다. 이후 사업을 수주하지 못하자 나씨는 “대장동 비리를 폭로하겠다”며 김만배씨 등을 협박해 2019년 4월 30일 원금의 5배인 100억원을 뜯어낸 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 검찰은 이 대표 측 대선 불법자금 사건과 관련해 구속된 김 부원장의 구속영장에 자금이 전달된 시점과 장소를 특정한 것으로 전해졌다. 영장에는 김 부원장이 대선 경선 준비 시기에 경기도청 인근의 길가와 유 전 본부장이 살았던 경기 수원 아파트 단지, 유 전 본부장 등이 만든 유원홀딩스 사무실에서 금품을 주고받았다고 적시했다고 한다.&lt;br&gt;검찰은 또 김 부원장과 유 전 본부장의 차량과 통신기록을 토대로 당시 동선이 겹치는지를 분석하는 한편, 당시 현금을 담았던 봉투와 종이박스 검증 작업도 벌인 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일제 강제동원 배상 판결 4년… ‘99엔 노동자’ 10명 스러졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031010014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031010014</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:24:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030180728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;70건 피해 소송 중 66건 계류&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;김옥순 할머니 등 올 5명 별세&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“정부 지연 전략에 판결 늦어져”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355541 --&gt;대법원이 일제 강제동원 피해자에 대한 배상 판결을 확정한 지 4년이 흐른 30일 일본의 반발 속에 피해자들은 사과도 받지 못하고 고통의 시간을 보내고 있다. 배상금 지급을 거부하는 신일본제철(현 신일철주금), 미쓰비시중공업 등 일본 전범기업을 상대로 국내 자산 압류를 시도했지만 현금화 또한 녹록지 않은 상황이다. 그사이 고령의 피해 생존자들은 하나둘씩 세상을 떠나고 있다.&lt;br&gt;일제강제동원시민모임과 민족문제연구소 등에 따르면 2018년 10월 30일 대법원의 첫 배상 판결 확정 이후 소송에 참여한 피해자 가운데 최소 10명이 숨졌다.&lt;!-- 그림 1355542 --&gt;2019년에는 심선애 할머니 등 3명이 세상을 떠났다. 2020년에는 박순덕 할머니와 이동련 할머니 등 2명이 별세했다. 올해에만 김옥순 할머니, 최희순 할머니, 전옥남 할머니 등 5명이 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그동안 국내에서 직접 원고로 손해배상 소송에 참여한 피해자는 약 200명으로 추산된다. 하지만 법원의 속도는 더디다. 유족을 포함해 원고 1139명이 70건의 소송을 제기했으나 4건을 제외한 사건은 각급 법원에 계류 중이다. 미쓰비시나 신일본제철, 후지코시 등을 상대로 배상금을 요구했던 피해 생존자는 17명만 남았다. 이 중 15명은 대법원의 판단을 기다리고 있다.&lt;br&gt;대법원에서 승소 판결을 받은 피해자 14명 중 생존자도 이춘식 할아버지, 김성주 할머니, 양금덕 할머니 3명뿐이다. 배상금 지급을 이행하지 않는 미쓰비시로부터 배상금을 받기 위해 김 할머니와 양 할머니는 이 기업들의 국내 자산을 강제 매각해 달라는 소송을 진행해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외교부가 지난 7월 대법원에 “외교적으로 협의하고 있다”는 취지의 의견서를 제출한 탓에 대법원이 결론을 보류하는 것 아니냐는 지적도 제기됐다. 이국언 일제강제동원시민모임 이사장은 “대부분의 생존자들이 요양병원에 머무르며 병마와 싸우고 있다”면서 “대법원 판단을 지연시키는 정부의 작전은 피해자나 유족에게 이 힘겨운 싸움을 포기시키려는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;일본 정부는 강제동원 사실을 입증하기 위해 후생연금을 탈퇴한 양 할머니 등 강제동원 피해자에게 수십년간의 물가 상승분도 반영하지 않고 1인당 99엔(약 955원)을 지급하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쿵 소리에 집 흔들려 전쟁 난 줄”… 지진 공포에 전국이 떨었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031010013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031010013</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:24:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029195843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355331 --&gt;“쿵 소리에 집이 흔들려 전쟁이 터진 줄 알았어요.”&lt;br&gt;주말 아침 한반도 중심부인 충북 괴산지역을 강타한 지진으로 전국이 공포에 떨었다.&lt;br&gt;30일 기상청 등에 따르면 전날 오전 8시 27분 괴산군 북동쪽 11㎞ 지역에서 규모 4.1 지진이 발생했다. 올 들어 한반도의 4.0 이상 지진은 처음이다. 지진이 발생하자 재난당국에는 신고전화가 쇄도했고 일부 주민들은 건물 밖으로 대피하는 등 한때 소동이 벌어졌다. 이번 지진의 진앙지인 괴산군 장연면 조곡리에 사는 한 주민은 “쿵쿵 소리가 나고 창문이 흔들려 큰 난리가 난 줄 알았다”며 “놀라서 집밖으로 뛰쳐나온 이웃들도 있었다”고 긴박했던 당시 상황을 전했다. 괴산 감물면에 거주하는 A(76)씨는 “굉음이 들리고 2초간 흔들림이 느껴졌다”며 “창문이 깨지거나 집기류가 넘어지지는 않았지만 이런 큰 진동은 처음”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지진은 괴산 인근인 청주와 충주는 물론 서울, 강원, 경남 등 전국 곳곳에서도 감지됐다. 청주에 사는 B(47)씨는 “아파트가 흔들려 깜짝 놀랐다”며 “여진으로 또 흔들릴까 한동안 마음을 졸였다”고 했다.&lt;br&gt;다행히 큰 피해는 발생하지 않았다. 이날까지 충북도에 접수된 피해상황은 괴산 7건, 충주 7건 등 총 14건이다. 충북도 관계자는 “낡은 집들이 피해를 봤는데 미세하게 금이 간 정도”라며 “지진피해로 확인되면 재난지원금이 지원된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한반도에서 규모 4.0 이상 지진이 발생한 건 지난해 12월 14일 제주 서귀포시 서남서쪽 41㎞ 해역에서 규모 4.9 지진이 발생한 이후 10개월여 만이다. 이번 지진의 진원 깊이는 12㎞로 추정됐다. 규모 4.1 지진(본진)이 발생하기 약 20분 전부터 3차례 전진(규모 1.6, 1.3, 3.5)이 있었고 본진 이후에도 30일 오전 4시 10분까지 16차례 여진(최대규모 2.9)이 이어졌다.&lt;br&gt;일각에선 강원 남부에서 광주까지 이어지는 단층인 ‘옥천단층’과의 연관성을 제기하지만 기상청은 “규모 4.0 지진은 지각(판) 내 어디서든 발생할 수 있는 규모”라며 “이번에 지진이 발생한 지역을 지나는 단층은 아직 조사된 게 없다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031022016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031022016</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:26:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●남자농구=KCC-SK(오후 7시·전주실내체육관)&lt;br&gt;●여자농구=하나원큐-삼성생명(오후 7시·부천실내체육관)&lt;br&gt;●테니스=안성오픈(안성스포츠파크) ITF 하나증권 오산 아시아국제주니어대회(오산시립테니스장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바람 소녀’ 이소미, 1년 만에 우승 신바람</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031022012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031022012</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:26:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030222959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;18언더파 270타로 대회 최소타&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;낮은 탄도 샷으로 강풍 잘 뚫어&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;통산 4승 중 2승 제주도서 달성&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355597 --&gt;‘완도 소녀’ 이소미(23)가 바람에도 흔들리지 않는 낮고 빠른 탄도를 무기로 제주도에서 올 시즌 첫 승을 거뒀다. 올 시즌 개막전인 롯데렌터카 여자오픈에서 준우승을 거두며 기세 좋게 시작했지만 우승컵은 들어 올리지 못했던 이소미는 이번 우승으로 바람과 가장 잘 맞서 싸우는 선수라는 걸 증명했다.&lt;br&gt;이소미는 30일 제주도 서귀포시 핀크스 골프클럽(파72·6726야드)에서 열린 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 ‘SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식’(총상금 8억원) 최종 라운드에서 4언더파 68타를 쳐 4라운드 합계 18언더파 270타로 우승했다. 이는 대회 최소타 우승 기록이다. 이전 기록은 2019년 최혜진(23)이 세운 15언더파 273타다.&lt;br&gt;올 시즌 이소미는 톱10에 아홉 번이나 진입하는 등 준수한 성적을 보였지만 정작 우승컵은 들어 올리지 못해 안타까움이 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자신의 우승 경력 네 번 중 두 차례가 제주였을만큼 이소미는 바람이 강한 대회에서 유독 강한 면모를 보였다. 지난해 제주에서 치른 네 차례 대회에서는 우승 한 번을 포함해 3·4위 최상위권에 머물렀다.&lt;br&gt;2020년 이소미가 첫 우승을 따낸 휴엔케어 여자오픈도 바닷바람이 강한 전남 영암의 사우스링스 영암에서 열렸다. 이소미는 주니어 시절부터 제주도에서 훈련해 낮은 탄도의 아이언샷을 잘 구사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 우승으로 이소미는 상금 1억 4400만원을 받아 상금 랭킹 11위(5억 8450만원)로 올라섰고, 2020년부터 3년 연속 우승을 신고했다.&lt;br&gt;이소미는 우승을 확정한 뒤 별도의 세리머니를 하지 않으며 전날 서울 용산구 이태원에서 벌어진 사고의 희생자들에 대한 애도를 표시했다.&lt;br&gt;이날 1타차 선두로 최종 라운드에 나선 이소미는 1번홀(파4) 버디로 순조롭게 출발했지만 6번 홀까지 보기 3개를 적어 내며 우승 경쟁에서 밀려나는 듯했다. 하지만 이소미는 7∼9번 홀에서 3연속 버디를 잡아내며 분위기를 전환시켰다. 1타차 단독 선두 자리를 되찾은 이소미는 11번(파4), 12번홀(파4) 연속 버디를 뽑아내며 승부를 결정지었다. 이소미는 18번홀(파4)에서도 마무리 버디를 잡아내며 2위 박현경(22)을 5타 차로 따돌리는 완승을 거뒀다.&lt;br&gt;이가영(23)은 12언더파 276타로 공동 3위가 됐고 한때 선두를 차지했던 이정은6(26)은 17번홀(파3)과 18번홀(파4)에서 3타를 잃어 공동 6위(11언더파 277타)가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연장 또 연장… 신한 마수걸이 재역전승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031022011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031022011</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:26:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인천 신한은행이 이적생들의 맹활약으로 개막전 승리를 신고했다. 디펜딩챔피언 청주 KB는 박지수의 부재를 절감하며 패배를 곱씹었다.&lt;br&gt;신한은행은 30일 인천 도원체육관에서 열린 2022~23시즌 여자프로농구 홈경기에서 2차 연장까지 가는 접전 끝에 KB를 84-77로 눌렀다. 김단비가 아산 우리은행으로 옮기는 대신 우리은행에서 건너온 김소니아와 부산 BNK에서 이적한 김진영이 각각 23점 16리바운드, 19점 13리바운드로 활약했다. 신한은행은 ‘백전노장’ 한채진(10점 10리바운드)까지 3명이 더블더블을 기록했다. 박지수가 건강 문제로 시즌 출발을 함께하지 못한 KB는 전체 리바운드에서 36-53으로 밀렸다. 특히 에이스 강이슬(19점·3점슛 4개)과 김민정(18점 9리바운드)이 4쿼터 막판과 2차 연장에서 5반칙으로 코트에서 물러나 흐름을 내줬다.&lt;br&gt;김소니아와 김민정의 활약으로 전반을 36-31로 앞선 신한은행은 3쿼터 들어 슛감각이 살아난 강이슬에게 3점포 2개 포함해 10점을 내줬다. 4쿼터 초반 49-61까지 뒤지기도 했다. 하지만 강이슬을 5반칙 퇴장으로 내몰며 분위기를 휘어잡았다. 경기 종료 20초를 남기고는 김아름(12점)의 3점포에 66-65로 경기를 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 고비를 넘지 못하고 4쿼터를 66-66, 1차 연장을 75-75로 마친 신한은행은 2차 연장에서 81-75로 달아났고, 종료 1분 43초를 남기고는 한채진이 페인트존 득점에 자유투 1개를 보태 승리를 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아유미, 2살 연상 사업가와 결혼…‘훈훈 신랑’ 깜짝 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500156</guid>
      <pubDate>2022-10-30T20:38:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030203818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355577 --&gt;스타일리스트 김우리가 아유미의 남편을 깜짝 공개했다.&lt;br&gt;김우리는 30일 자신의 인스타그램에 아유미의 결혼식을 찾은 사진과 함께 “우리 아유미, 행복한 가정 꾸리고 싶다고 그렇게 노래를 부르더니만, 드디어 유부 클럽 등록하는 날이네요”라는 글을 게시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “유미야, 행복하게 잘 살고 아기는 덜도 말고 더도 말고 둘만 낳아 잘 키우자”라고 축하를 전하며 결혼식 현장 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속에는 김우리가 드레스를 입은 아유미와 함께 포즈를 취하고 있는 모습이 담겼다. 아유미는 화려한 드레스를 입고 새 신부의 아름다운 미모를 드러내고 있어 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 아유미와 남편의 웨딩화보를 공개하기도 했다. 깜짝 공개된 아유미의 남편은 훈훈함이 넘치는 비주얼로 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;그러나 이후 김우리는 남편의 사진을 삭제하고 SBS ‘동상이몽 시즌2-너는 내운명’에서 공개될 예정이라고 전했다.&lt;br&gt;한편 아유미는 이날 서울 모처 결혼식장에서 교제하던 2세 연상의 한국인 연인과 결혼식을 올렸다.&lt;br&gt;재일동포 3세인 아유미는 2002년 그룹 슈가로 데뷔했으며 한국과 일본을 오가며 활동했다. 최근 SBS 예능 프로그램 ‘골 때리는 그녀들’에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사실 난 아빠다” 유명 래퍼, 뒤늦은 결혼 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500159</guid>
      <pubDate>2022-10-30T21:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030214505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355581 --&gt;래퍼 씨잼(29·류성민)이 결혼을 고백했다.&lt;br&gt;29일 씨잼은 자신의 인스타그램 스토리를 통해 “결혼한지 몇 년 됐다. 사실 나 아빠다. 감사하다”는 글을 게재했다.&lt;br&gt;앞서 씨잼은 지난 8월에도 자신의 노래 ‘걘’ 가사를 캡처해 올린 뒤 결혼을 암시한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 노래에는 “담배 손엔 캐럿 Yeah 반대 손엔 결혼 링” “내 여자는 너무 거룩해” 등의 가사가 담겨 있다. 이를 두고 씨잼은 “이거 말 그대로다”라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;씨잼은 2013년 싱글 ‘에이-요’(A-YO)로 데뷔했다. 2016년 엠넷 경연 프로그램 ‘쇼미더머니5’에서 준우승하며 유명세를 얻었으나, 2018년 대마초 흡연 혐의로 징역 1년6개월에 집행 유예 2년을 선고받았다. 올해 8월 비와이가 이끄는 힙합 레이블 데자부그룹과 전속계약을 맺었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘당구여제’ 김가영, 임정숙 제압하고 LPBA 투어 최다승 대열 합류</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500160</guid>
      <pubDate>2022-10-30T21:46:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030224224_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“저도 4승째예요”. 여자프로당구(LPBA) 투어 네 시즌 동안 가장 많은 결승 무대를 밟은 ‘당구 여제’ 김가영(39)이 투어 최다승 대열에 합류했다.&lt;!-- 그림 1355608 --&gt;김가영은 30일 경기 고양 빛마루방송지원센터에서 열린 LPBA 투어 휴온스 챔피언십 결승(7전4선승제)에서 임정숙(36)을 4-1(11-6 10-11 11-3 11-1 11-7)로 제치고 우승했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;투어 통산 4개째 우승컵을 수집한 김가경은 이로써 결승 상대였던 임정숙과 이미래가 보유하고 있던 LPBA 투어 최다승(4승) 기록과 어깨를 나란히 했다. 임정숙과의 세트제 상대 전적에서도 종전 2승1패로 우위에 있던 김가영은 이날 승리로 격차를 더 벌렸다.&lt;br&gt;지난 3월 2021~22시즌 왕중왕전인 월드챔피언십 이후 7개월 여만에 다시 결승 테이블에 서 여자 선수 가운데 최다 결승 진출 기록(7회)을 새로 쓴 김가영은 결승전 승률도 66.6%로 늘렸다.&lt;!-- 그림 1355610 --&gt;242일 만에 통산 여섯 번째 결승 무대에 오른 임정숙은 이겼더라면 이미래를 제치고 최다승(5회) 기록을 쓸 수 있었지만 포켓볼 전향 이후 LPBA 투어 네 시즌 동안 탄탄히 닦은 김가영의 3쿠션을 넘지 못했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;임정숙의 선공으로 시작된 첫 세트는 중반까지 팽팽했다. 김가영이 3연속 득점으로 기선을 잡는 듯 했지만 임정숙도 착실히 매 이닝 점수를 뽑아냈다. 후공 배치를 염두에 뒀던 탓에 8이닝이 되도록 6-6의 팽팽한 줄다리기가 이어진 접전은 김가영의 하이런 5점으로 균형이 깨졌다.&lt;br&gt;임정숙이 세 이닝 공타로 돌아선 뒤 김가영은 11이닝째에 앞돌리기와 찍어치기를 곁들인 옆돌리기 3방으로 10-6 세트포인트를 만든 뒤 회심의 비껴치기까지 성공시켜 세트를 11-6으로 매조졌다.&lt;!-- 그림 1355612 --&gt;10점을 먼저 내고도 반격에 나선 임정숙에 막판 4연속 득점을 허용해 2세트를 내준 것도 잠시. 김가영은 6-3으로 앞선 세 번째 세트 5이닝 째에 다시 하이런 5점으로 한 세트를 더 거둬들여 다시 앞서 나갔고, 4세트에서도 6이닝까지 공타에 그친 임정숙을 단 1점에 묶어두고 10이닝째에 11점을 채웠다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;마지막이 된 5세트에서도 5이닝까지 상대를 2점에 묶어둔 김가영은 7-3까지 추격을 허용했지만 역회전 넣어치기 원뱅크샷으로 2점을 더 보태고 임정숙이 막판 추격전을 벌인 9-7 상황에서 비껴치기로 매치포인트를 만든 뒤 옆돌리기 대회전으로 101분 동안 이어진 승부를 마무리했다. 매 세트 1.000점대 이상을 유지한 김가영의 에버리지는 최고 2.200(3세트)를 찍었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국인 남친, 생일 맞아 친구들과 이태원 갔다가…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031015014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031015014</guid>
      <pubDate>2022-10-30T21:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031021545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;남친 잃은 여성 “너무 힘들다” 눈물&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;한인 사이트에 “사촌 여동생 숨져”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;중·러·이란 등 자국 사망자들 추모&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355659 --&gt;이태원 참사에 외신들도 긴급 속보를 전하며 충격을 감추지 못했다. 세계 각국에서는 한국에 있는 지인들의 안부를 묻는 등 불안함을 호소하기도 했다.&lt;br&gt;미국 워싱턴포스트(WP)는 30일 사고로 남자친구를 잃은 미국 거주 가브리엘라 파레스의 안타까운 사연을 전했다.&lt;br&gt;WP에 따르면 파레스의 남자친구 A는 24세 생일을 축하하기 위해 절친 두 명과 이태원을 찾았고, 사고 당일 오후 9시쯤 파레스에게 마지막 메시지를 보낸 뒤 소식이 끊겼다. 1시간여 뒤 대혼란 와중에 A와 함께 있던 친구는 파레스에게 A와 또 다른 친구를 잃어버렸다고 알렸다. 파레스는 미국에서 이태원 상황을 틱톡 라이브 영상으로 지켜보며 A에게 계속 전화를 걸고 메시지를 보냈지만 응답이 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파레스는 WP와의 인터뷰에서 “여기 미국에서 내가 할 수 있는 일이 별로 없어 너무 힘들다”며 울먹였다. 얼마 되지 않아 그는 A가 사망했다는 사실을 알게 됐다. 파레스는 WP 기자에게 메시지를 보내 A의 가족과 함께하기 위해 한국으로 떠날 것이라고 전하며 “이것은 비극”이라고 했다.&lt;br&gt;미국 한인 사회도 비통함에 빠졌다. 한인 사이트의 온라인 게시판에는 20대 사촌 여동생이 숨진 것을 확인했다는 글이 올랐다. 여기엔 희생자의 명복을 기원하는 댓글이 이어졌다. 로스앤젤레스(LA) 한인회는 “이태원 참사로 유명을 달리한 사망자와 부상자, 유가족분들에게 진심으로 위로를 전한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 현재 중국, 러시아, 이란 등 14개국 26명의 외국인 사망자가 발생하면서 이에 대한 외신 보도도 이어졌다. 중국인 사망 소식은 오전 한때 중국 최대 포털사이트인 바이두의 실시간 검색어 1위에 오르기도 했다. 환구시보와 신화통신은 주한중국대사관을 인용해 자국인 소식을 전했다. 일본 정부는 이날 오전까지만 해도 일본인 사상자는 없다고 했지만 저녁쯤 10·20대 일본인 여성 두 명의 사망이 확인됐다고 밝혔다. 참사 원인에 대해 영국 BBC 방송은 “안전 기준과 군중 통제 조처가 취해졌는지 등으로 관심이 옮겨 갈 가능성이 있다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 “한국의 비극 함께할 것”… 시진핑 “깊은 애도·위로 전한다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031015013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031015013</guid>
      <pubDate>2022-10-30T21:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030180105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;기시다 “많은 생명 잃어 매우 슬퍼”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;교황 “젊은 희생자들 위해 기도”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;푸틴 “희생자 유가족·친구 위로”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;NYT “인파 관리·안전계획에 의문”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355536 --&gt;이태원 참사에 주요국 정상들은 일제히 애도와 지원 의사를 표시했다. 외신들도 특집면을 편성하고 실시간 속보를 전 세계에 타전했다.&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 29일(현지시간) 성명을 내고 “서울에서 사랑하는 이를 잃은 가족에게 깊은 위로를 보낸다”며 “부상자들이 조속히 쾌유하기를 바란다”고 밝혔다. 이어 “두 나라의 동맹은 어느 때보다 활기차고 활력이 넘친다. 양국 국민의 유대도 어느 때보다 강력하다”며 “미국은 이 비극적인 시기에 한국과 함께할 것”이라고 강조했다. 필립 골드버그 주한 미국대사도 트위터를 통해 “이태원에서 일어난 인명사고 소식에 마음이 아프다”며 “사랑하는 이들을 잃은 유족과 부상자들에게 애도를 표한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석은 30일 윤석열 대통령에게 보낸 위로 전문에서 “중국 정부와 인민을 대표해 깊은 애도와 위로를 전한다”며 “이번 사고로 중국 인민도 (4명이) 숨지고 (2명이) 다쳤다. 한국이 모든 노력을 다해 치료하고 사후 처리를 잘하기 바란다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1355537 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기시다 후미오 일본 총리는 외무성을 통해 “이태원 사고로 많은 이들이 귀중한 생명을 잃은 것에 큰 충격을 받았고 매우 슬프다. 다친 분들이 하루빨리 회복하시길 기도하겠다”고 했다.&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령도 이날 윤 대통령에게 보낸 조전을 통해 “희생자 유족과 친구들에 진심 어린 위로와 지지를, 다친 이들에게는 조속한 쾌유에 대한 기원을 전해 주기를 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프란치스코 교황도 이날 바티칸 성베드로광장에서 열린 주일 기도 말미에 “어젯밤 서울에서 갑작스러운 압사사고로 인해 비극적으로 숨진 많은 희생자, 특히 젊은이들을 위해 기도하자”고 말했다.&lt;!-- 그림 1355538 --&gt;주요 매체들은 홈페이지에 실시간 속보창을 띄워 관련 기사를 쏟아냈다. 영국 BBC방송 등 많은 외신들이 사고 현장 진단과 전문가 분석을 통해 “코로나19 대유행 이후 3년 만에 바깥 활동이 자유로워진 터라 사람들이 대거 몰릴 게 예상됐음에도 현장은 통제 불능 상태였다”는 공통 지적을 냈다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “한국의 평화기에 발생한 가장 치명적 사고 중 하나”라며 “널리 알려진 행사였음에도 사고가 일어나 (당국의) 인파 관리 및 안전 계획에 의문이 든다”고 보도했다.&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 “304명의 목숨을 앗아간 2014년 세월호 침몰 이후 한국에서 발생한 가장 큰 사고”라며 “현장 영상은 좁은 골목에 몰린 인파 규모를 감당할 수 없었음을 시사한다”고 짚었다. 로이터통신은 목격자 인터뷰를 통해 “밤이 깊어지며 (이태원에 모인) 군중이 흥분해 제어가 불가능해졌다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>639조, 약자 위해 십원 한 장 허투루 할 수 없다… 여야, 서로 진심이라며 ‘예산 격돌’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031009024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031009024</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025154321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;與 “민생 회복 마중물… 준비 철저”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;野 “부자만 위한 감세” 칼질 예고&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1353737 --&gt;국정감사를 마무리한 여야가 이번 주부터 본격적인 ‘예산 전쟁’에 돌입한다. 639조원 규모의 정부 예산안을 두고 여당은 ‘약자를 위한 예산’이라고 주장하는 반면 야당은 ‘약자를 선별해 지원하는 예산’이라며 격돌을 예고했다.&lt;br&gt;국회 예산결산특별위원회는 다음달 4일 예산안 공청회를 개최하는 등 예산안 심사를 시작한다. 7~8일 종합정책 질의, 9~10일 비경제부처 예산심사, 14~15일 경제부처 예산심사를 벌인다. 국회 각 상임위원회도 예산소위에서 내년도 예산안 심사를 진행한다. 예결위 예산안조정소위는 17일부터 예산안의 증액과 감액을 심사하고, 30일에 예결위 전체회의에서 내년도 예산안을 의결한다. 내년도 예산안의 본회의 처리 법정시한은 12월 2일이다.&lt;br&gt;이태원 참사로 정쟁을 중단하기로 한 상황이지만 이재명 더불어민주당 대표의 검찰 수사로 촉발된 여야의 강대강 대치가 워낙 첨예했던 만큼 법정시한을 넘기는 것은 물론이고 12월 31일까지 처리를 장담할 수 없다는 전망이 나온다. 그렇게 되면 준예산 상황을 피할 수 없게 된다. 준예산은 내년도 예산안이 처리되지 못할 경우 정부가 전년도 회계연도 예산에 준하여 집행하는 것으로, 전례가 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘은 ‘민생 회복을 위한 예산’이라며 원안을 사수하겠다는 입장이다. 주호영 원내대표는 지난 27일 비상대책위원회에서 “민주당이 비정한 예산이라며 사실과 다른, 팩트와도 맞지 않은 주장으로 프레임 씌우기를 시도하고 있다”며 “정부가 먼저 고통을 분담하기 위해 허리띠를 졸라맨 예산이다. 복합 경제위기 상황에서 민생 회복의 마중물을 놓고 위기에 취약한 서민과 약자를 두텁게 하는 맞춤형 복지에 전혀 소홀하지 않았다”고 강조했다. 또한 “올해는 예산안의 12월 2일 통과가 쉽지 않을 가능성이 있고 연말까지 갈 가능성이 있다”며 “지금부터 진짜 입법 전쟁, 예산 전쟁이라는 각오로 철저히 준비해 달라”고 했다.&lt;br&gt;민주당은 약자 보호를 위한 예산을 대폭 삭감하는 등 ‘비정한 예산’이라며 대규모 칼질을 예고했다. 대통령실 이전 비용도 삭감하겠다고 경고했다. 이경 민주당 부대변인은 지난 29일 “윤석열 정권은 고물가·고금리 시대에 세계의 추세와는 반대로 초부자 감세를 밀어붙이며 청년 예산, 어르신 일자리, 지역화폐, 공공임대주택 등 민생 예산을 10조원이나 삭감했다”며 “민주당이 사라진 민생 예산을 지켜 내겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1주일여 앞 美중간선거… 北 2주 만에 또 2발 ‘핵버튼’ 위기감 고조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031009025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031009025</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:00:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027180117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354828 --&gt;북한이 2주 만에 탄도미사일 발사를 재개하면서 7차 핵실험이나 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사, 국지도발 등 한반도 안보 위기 고조에 대한 우려가 높아지고 있다. 다음달 8일(현지시간) 미국 중간선거 전까지 김정은 북한 국무위원장이 ‘핵버튼’ 도발에 나설지 주목된다.&lt;br&gt;30일 합동참모본부에 따르면 북한은 지난 28일 오전 11시 59분쯤부터 낮 12시 18분쯤까지 강원도 통천군 일대에서 동해를 향해 단거리탄도미사일 2발을 발사했다. 탄도미사일은 고도 약 24㎞, 속도 약 마하 5(음속 5배)로 약 230㎞를 날아갔다. 금강산 북쪽에 위치한 통천군은 휴전선에서 55㎞ 거리에 있다. 공교롭게도 통천군에서 경기 평택시에 있는 주한미군사령부까지의 직선거리가 230㎞다. 게다가 고도 24㎞는 고고도미사일방어체계(사드)가 요격할 수 있는 최저 고도(50㎞)보다 낮고, 마하 5는 패트리엇(PAC3) 미사일로 요격하기에 쉽지 않은 속도다.&lt;br&gt;북한이 탄도미사일을 쏜 건 지난 14일 이후 2주 만이다. 윤석열 정부 들어서는 열네 번째 미사일 발사다. 16∼22일 중국 공산당 20차 당대회가 열리는 동안 자제했던 탄도미사일 발사를 재개한 데다 우리 군의 ‘2022 호국훈련’ 기간에 탄도미사일을 발사한 것도 주목된다. 우리 군은 북한이 호국훈련에 대한 반발을 명분으로 우리 군의 대비 태세를 시험해 보려는 의도도 있다고 보고 있다. 특히 전문가들은 이번 탄도미사일 발사가 핵실험이나 ICBM 발사, 국지도발 등 더 높은 수준의 군사 도발로 이어질 수 있음을 주시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한미가 31일부터 다음달 4일까지 F35A·F35B 등 240여대를 동원하는 대규모 연합공중훈련을 실시하는 것도 변수다. 북한은 최근 미 핵추진 항공모함 로널드 레이건함이 동해에 전개했을 때 단·중거리탄도미사일을 발사하는 등 한미 군사훈련에 강하게 반발해 왔다.&lt;br&gt;한편 미국의 북한 전문매체 38노스는 최근 영변 핵시설 상업위성 사진을 분석해 “5MW급 원자로가 1년 넘게 가동 중이며 원자로 등 핵심시설 주변에서 보조시설 확장 공사가 계속되고 있다”고 이날 전했다. 플루토늄 추출용인 사용후핵연료를 생산하는 5MW급 원자로는 지난해 7월부터 냉각수 배출과 주변 차량 활동이 포착되는 등 계속 가동 중인 것으로 분석됐다. 올리 헤이노넨 스팀슨센터 특별연구원은 미국의소리(VOA)에 “이런 움직임이 핵무기 소형화를 목표로 한 것일 수 있다”며 “영변 핵시설에서 꽤 많은 과학자가 추가로 일할 수 있는 새 연구개발동이 2년 만에 완공된 것이 확인돼 핵프로그램을 확대하고 있음을 보여 주는 것”이라고 평했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환자 나르고, 무릎에 피 나도록 밤새 CPR … “작은 영웅이 생명 살려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031004006</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030182325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;구급대원 도와 엉킨 피해자 끌어내&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;환자 1명당 4~5명 붙어 심폐소생술&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;팔다리 주무르고 기도확장 돕기도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;인근 가게 직원들 자리 내주며 동참&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“손 잡아주며 버티라고 말해줘” 증언&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;SNS선 “CPR 제대로 공부를” 독려&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355558 --&gt;“생면부지 환자 1명에게 시민 4~5명이 달라붙어 팔다리를 주무르고 피를 닦고 숨이 막히지 않도록 기도 확장을 도왔다. 환자 한 명당 현직 의사, 간호사, 시민 등이 돌아가며 무릎에서 피가 날 정도로 도로 한복판에서 심폐소생술(CPR)과 구조 활동을 이어 나갔다.”&lt;br&gt;지난 29일 서울 용산구 이태원동에선 ‘얼굴 없는 의인들’의 자발적이고 헌신적인 구조 활동도 빛났다.&lt;br&gt;30일 목격자들의 증언과 소셜네트워크서비스(SNS) 등에 따르면 수많은 인파에 깔려 숨을 쉬지 못했던 환자 수십명이 한꺼번에 길바닥에 쓰러지자 일부 시민들과 인근 상인들은 한 생명이라도 살리려고 앞다퉈 CPR에 나섰다. 또 구급대원을 도와 들것에 환자를 옮기고 서로 엉켜 있는 피해자들을 꺼내려 애썼던 이들도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사고 당시 현장에 투입돼 CPR을 실시했던 한 의사는 “갑자기 소방대원들이 여성 환자 두 명을 바닥에 눕히고 CPR을 하는 모습을 봤다. 의료진으로서 현장에 바로 뛰어들었다”며 “주변 시민들도 달려와서 환자들 몸을 주무르거나 신발을 벗기며 간호했다. 이들이 (환자) 한 명당 거의 5명 정도는 둘러싸서 살핀 것 같다”고 당시 상황을 설명했다. 핼러윈 축제를 즐기러 이태원을 찾았던 20대 현직 간호사도 “의사, 간호사가 있으면 도와 달라”는 소리를 듣고 그때부터 쉴 새 없이 CPR을 했다. 이어 “몇 명 정도 했는지 셀 수 없을 만큼 CPR을 많이 했던 것 같다”면서 “당시 상황이 급박해 정신 없이 했던 기억만 있다”고 말했다.&lt;br&gt;주위 가게 직원들도 구급대원들이 편히 CPR을 할 수 있도록 한달음에 달려와 환자들의 꽉 조인 옷을 찢고 가위를 빌려주고 물을 주는 등 시민들을 도왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사고 당시 골목길에서 옴짝달싹하지 못하는 시민들에게 술집 직원들이 입장료를 받지 않고 문을 열어 주며 대피시켰다는 경험담도 온라인에 속속 올라왔다. 한 시민은 “사람이 너무 많아서 도저히 오도 가도 못 했는데, 상황이 점점 심각해지자 한 클럽에선 입장 팔찌가 없는 사람들도 그냥 들여보내 줬다”며 “나 역시 친구랑 같이 사람들 물 마시게 도와주고, 손을 잡아 주면서 버틸 수 있을 거라고 말해 줬다”고 했다. 그러면서 “심정지 온 사람들이 많아지자 술집에서도 다 문을 열어 사람들을 누이고, 구급대원들이 올 때까지 사람들이 심폐소생술을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;사고 현장 인근에 설치된 ‘폴리스 라인’ 바깥에서 한 남성이 다른 시민들을 향해 “심폐소생술 가능하신 분 손 들어 달라”며 적극적으로 구조 활동을 도운 영상이 돌자 온라인 커뮤니티에서는 “다들 먼저 나서는 게 쉽지 않은데 정말 멋있다. 이태원 참사에서 이런 작은 영웅들 덕분에 많은 생명을 살렸을 것”이라는 칭찬이 이어졌다. 다른 시민은 SNS에 “간호사인 동생이 친구들과 이태원에 놀러 간다고 했는데 사고 이후 깜짝 놀라 전화했더니 ‘지금 여기 난리다. 친구들과 CPR을 하고 있다’고 했다”며 “동생 일행이 무릎이 까지고 피가 나도록 그 자리에서 10명 넘게 CPR을 했는데, 해도 해도 끝이 없다고 안타까워했다”며 아찔했던 상황을 전했다.&lt;br&gt;SNS에서는 참사 이후 실종된 지인의 인적사항을 적으며 도움을 요청하는 글들도 속속 올라오고 있다. 몇몇 시민들은 이태원 사고 관련 실종자 방문 및 전화접수 방법(02-2199-8660)을 공유하며 사고의 빠른 수습을 기원했다. 이번 사고를 계기로 일분일초가 급한 사고 현장에서 보탬이 될 수 있도록 올바른 심폐소생술 방법을 공유하거나 심폐소생술 강의를 함께 듣자며 동참을 권유하는 온라인 게시글도 부쩍 늘고 있다.&lt;br&gt;사고의 엄중함을 고려해 서울의 한 초등학교에서는 이날 학교 공지를 통해 학생들의 안전 이상 유무를 확인하면서 “안타까운 사고를 공감하고 추모하는 것 또한 큰 배움인 만큼 아이들이 핼러윈 의상을 입거나 소품·간식 등 선물을 학교에 가져오지 않도록 가정 내 안내와 지도를 부탁한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>응급차 막고 춤춘 사람들… 클럽 전광판엔 ‘압사 ㄴㄴ, 즐겁게 놀자’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031004004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031004004</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030182346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;떼창·떼춤 영상 20만명 넘게 시청&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“술 취해서” “몰라서” 의견은 분분&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;사고난 골목 술집 대처방식 논란&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“살려고 난간에 매달리니 쫓아내”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;직원들끼리 “싹 다 막아” 무전도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355559 --&gt;지난 29일 밤 서울 용산구 이태원에서 발생한 압사 참사를 담은 영상이 소셜네트워크서비스(SNS)와 온라인 커뮤니티 등에 속속 게시되면서 논란이 일고 있다. 긴급 상황에서 출동한 구조 인력이 어마어마한 인파 때문에 사고 현장에 가는 것조차 힘들었는데, 일부 시민들이 응급차를 막아서는 장면도 있었기 때문이다. 일각에서는 핼러윈 축제의 하나로 착각한 시민들의 의도치 않은 행동일 수도 있다고 봤다.&lt;br&gt;30일 SNS에는 이태원 압사 현장 근처에서 큰소리로 음악을 튼 채 춤을 추고 노래를 부르는 사람들의 모습이 담긴 영상이 다수 올라왔다. 유튜브에 올라온 관련 영상은 13시간 만에 20만명 넘게 봤고, 대부분 이해할 수 없다는 반응의 댓글이 이어졌다.&lt;br&gt;당시 현장에 있었던 한 시민은 “바로 옆에서 사람이 죽어서 구조하고 있는데, 잔뜩 흥이 오른 사람들이 전혀 아랑곳하지 않고 응급차를 막아섰다”고 전했다. 다른 시민은 “경찰, 소방대원이 계속해서 사람들에게 ‘길을 비켜 달라’, ‘실제 상황’이라고 안내 방송을 했는데도 사람들이 술에 취해 듣지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일각에서는 사고 당시 현장에 사람이 너무 많아 응급 상황인 걸 파악하기조차 어려웠다는 증언도 나온다. 현장에 있었다는 한 시민은 “당시 워낙 정신이 없어 응급차를 보고도 그냥 작은 사고인 줄 알았다는 사람이 많았다”며 “출동한 경찰과 소방대원들을 핼러윈 복장으로 착각했을 수도 있다”고 했다. 인파가 몰리자 “뒤로, 뒤로”라고 외쳤는데, “밀어, 밀어”로 잘못 들은 사람들이 더 거세게 밀어붙여 피해가 커졌다는 주장도 나오는 상황이다.&lt;br&gt;생사를 다투는 긴급한 상황이 수십분간 이어진 만큼 좁은 골목에 즐비한 식당과 가게 관계자들의 대처 방식도 도마에 올랐다. 현장에 있었다는 한 호주 국적 남성은 “골목에 클럽들이 있었는데 ‘사람들이 죽는다, 우리를 들여 보내 달라’고 소리쳤지만 누구도 심각하게 듣지 않았다. 아무도 우리를 도와줄 사람이 없었다”며 급박했던 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;온라인에서는 사고 현장 바로 옆에 있던 한 술집을 저격한 고발성 글도 잇따랐다. 관련 글에 따르면 “현장에 있던 지인이 이러다 죽겠다는 생각에 해당 술집 테라스 난간으로 올라갔다. 성인 남성 키보다 높은 난간이었는데도 목숨을 구하려고 그랬다”고 했다. 하지만 이 술집 직원들이 ‘입장을 확인할 수 있는 팔찌 등이 없다, 영업에 방해되니 내려가라’고 소리를 질렀다는 것이다. 글 작성자는 “직원들이 욕을 하며 무전기로 ‘올라오는 놈들 싹 다 막아, 던져 버려서라도 내려보내라고’ 등의 발언을 했다”며 “살고자 올라왔던 지인과 다른 생존자를 다시 그 아비규환으로 내보냈다”고 항변했다. 또 다른 클럽에서는 전광판에 ‘압사 ㄴㄴ(아니다), 즐겁게 놀자’는 문구를 띄워 비난받기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 핼러윈 총기사고 평소 3배… 학생 안전 위해 축소 추세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031006027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031006027</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030161727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;켈트족 ‘죽은영혼 달래기’ 시작&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;변장·사탕받기 등 어린이 축제&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;각 도시, 인파 예상해 안전 대책&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1355477 --&gt;예상치 못한 압사 참사가 일어난 서울 이태원에 수만 명의 인파가 몰리게 된 원인인 핼러윈은 미국 어린이들이 1년 내내 손꼽아 기다리는 날이다.&lt;br&gt;핼러윈은 고대 켈트족이 새해(11월 1일)에 치르는 사윈 축제에서 유래됐다. 켈트족은 이날 사후 세계와의 경계가 흐릿해져 악마나 망령이 출현할 수 있다고 여겼다. 그래서 이들의 혼을 달래고자 음식을 내놓고 망령이 못 알아보게 변장을 했다. 8세기 유럽 가톨릭교회가 11월 1일을 ‘성인 대축일’로 정하자 사윈 축제는 하루 앞당겨졌고 ‘신성한(hallow) 전날 밤(eve)’이라는 뜻에서 핼러윈으로 불렸다.&lt;br&gt;핼러윈에는 유령이나 괴물로 분장한 아이들이 집마다 초인종을 누르고 다닌다. 아이들이 ‘간식을 주지 않으면 장난칠 거야’(trick or treat)라고 외치는 모습은 미국 드라마 등을 통해 한국에도 널리 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국에선 핼러윈을 즐기지 않는 가정의 소외와 학생의 안전보장을 이유로 행사를 줄이는 추세다. 월스트리트저널은 “1980년대부터 학교에선 핼러윈 행사 제한 사례가 꾸준히 있었다. 필라델피아 인근 로어메리언 교육구 내 6개 초등학교가 코로나19로 중단했던 퍼레이드를 3년째 열지 않는다”고 전했다. 워싱턴주 시애틀과 버몬트주 벌링턴 등에서도 같은 이유로 퍼레이드를 취소한 바 있다.&lt;br&gt;미국에서도 핼러윈 당일엔 불상사가 증가한다. 다만 군중이 몰리는 축제 등은 한국에 비해 철저하게 관리된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;30일 미국 총기폭력아카이브(GV A)에 따르면 지난해 핼러윈데이에 6건의 총기난사(4명 이상 사상)로 34명의 사상자가 발생했다. 지난해 하루 평균 1.89건의 사고에 9.69명의 사상자가 발생한 것과 비교하면 건수나 사상자 모두 핼러윈데이 당일이 3배 이상 된다. 어린이 보행 교통사고도 하루 평균 2.6명에서 핼로윈데이 때 5.5명으로 늘어난다.&lt;br&gt;뉴욕은 31일(현지시간) 오후 4~8시 맨해튼, 브루클린, 퀸스 등의 거리 약 100곳을 일시 폐쇄한다. 케시 호컬 뉴욕주 주지사는 “부주의한 운전자, 미성년자의 음주운전, 미성년자에 대한 불법주류판매 등을 11월 1일까지 단속한다”고 밝혔다. 음주운전 벌금은 최대 1만 달러(약 1425만원)다.&lt;br&gt;1962년 마녀사냥 이후 매년 대규모 핼러윈 축제를 여는 매사추세츠주 세일럼시는 ‘군중관리계획’을 시행한다. 10월 중순부터 주말이면 관광객이 주민 인구(4만 5000명)를 넘어서고, 팬데믹 직후 축제에 10만명을 웃도는 인파가 몰릴 것으로 예상해 주변 도시에서 경찰을 대거 지원받는다. 경찰 관계자는 “통제가 불가피하지만 관광객들이 평소보다 더 기다려도 된다는 태도라면 즐거운 시간을 보낼 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;군중 시뮬레이션을 연구하는 마틴 에이머스 영국 잉글랜드 노섬브리아대 교수는 워싱턴포스트에 “(이번 이태원 경우처럼) 위험도가 높은 군중 밀집도를 예측하고 감지·방지하는 적절한 군중 관리 체계가 정립돼야 한다”며 이를 위한 군중 관리 기획과 훈련된 인력이 필요하다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“별일 없는거지…”  단톡방도 폭주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031006026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031006026</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030180928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355544 --&gt;‘핼러윈데이’였던 지난 29일 150여명의 사망자를 낸 이태원 참사 당시 사고 지역엔 5만여명이 모였던 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;30일 서울시가 운영하는 ‘서울 실시간 도시데이터’에 따르면 사고 발생 직전인 29일 오후 10시 용산구 이태원1·2동 이태원 관광특구 일대에 모인 인원은 5만 6000~ 5만 8000명이었다.&lt;br&gt;●평소 주말 밤보다 트래픽 폭주&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울 실시간 도시데이터는 해당 지역 KT LTE·5G 사용자의 신호를 5분 단위로 집계한 뒤 KT 시장 점유율 등을 고려해 전체 실시간 인구로 보정한 수치다. 경찰이 이태원에 몰린 것으로 추산한 10만명은 특정 시점 전후로 드나드는 인원을 모두 포함한 것이다.&lt;br&gt;통신 3사에 따르면 많은 인파가 한꺼번에 몰렸음에도 이 일대 대규모 통신장애는 일어나지 않았고, 카카오톡 서비스 역시 비교적 원활하게 이뤄졌다. 다만 사고 직후 가족이나 지인들끼리 안부 연락을 취하느라 전국적으로 평소 주말 밤보다 통신 트래픽이 증가했다. 한 단체대화방에서 50대 여성 A씨는 “군대에서 휴가 나온 아들이 오랜만에 친구들을 만난다며 이태원에 갔는데 새벽에 친구들 단톡방에 ‘이태원 사고, 아이들 별일 없냐’는 문의가 올라와 너무 놀랐다”며 “아들은 사고 현장이 아닌 곳에 있어서 어렵게 새벽에 돌아왔다”고 말했다. LG유플러스 관계자는 “전날 밤 순간적으로 트래픽이 10% 정도 올라갔지만 이상 징후는 없었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●트위터, 사고글 140만건 쏟아져&lt;br&gt;트위터는 이날 정오까지 사고 관련 게시글이 140만건 이상 쏟아졌다고 밝혔다. 특히 사고가 발생한 29일 오후 10시~30일 0시 사이엔 12만건이 집중됐다. 국내에서는 주로 ‘이태원 사고’, ‘소방당국’, ‘소방대응 3단계’, ‘심정지 상태’, ‘인명피해’, 등의 키워드가 언급됐다. ‘#PrayForItaewon’, ‘#PrayForSouthKorea’ 같은 해시태그는 세계 전체 트렌드 순위에 들었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성 사망, 남성의 2배 육박… 근육량 상대적으로 적어 압력에 취약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031005015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031005015</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030094506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355380 --&gt;서울 용산구 이태원에서 발생한 압사사고로 30일 오후 9시 기준 여성 98명, 남성 56명 등 154명이 숨졌다. 여성 사망자가 남성의 1.7배에 달한다. 같은 사고를 당했는데 유독 여성 사망자가 많이 나온 이유에 대해 전문가들은 여성의 근육량이 상대적으로 적어 압력에 취약했기 때문일 것으로 분석했다.&lt;br&gt;신체에 강한 압력이 가해지면 폐가 팽창하지 못하고 공기가 전달되지 않아 질식사하게 된다. 심장 또한 압력을 받아 제대로 박동하지 못하게 된다. 복부가 눌려 내장이 강한 압력을 받으면 내장의 혈관이 터지고 출혈이 생길 수 있다.&lt;br&gt;정형준 인도주의실천의사협의회 공공의료위원장은 “20대 여성 사망자가 특히 많았는데, 남성은 근력으로 압력을 어느 정도 견딜 수 있었겠지만 근력이 약한 여성은 같은 압력을 받더라도 견디기가 어려웠을 것”이라고 말했다. 20대 여성은 장기간의 다이어트 등으로 인해 근육량이 적은 이들이 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심폐소생술(CPR)에 성공했더라도 장기에 다발성 출혈이 생겼거나 간·비장이 압력을 받아 손상됐다면 과다 출혈로 사망에 이를 수 있다. 특히 간과 비장은 동맥이 연결돼 있어 큰 동맥이 끊어질 경우 출혈을 잡기가 어렵다.&lt;br&gt;상대적으로 몸집이 작은 여성들이 넘어지거나 깔릴 위험이 높은 데다 깔린 뒤 자력으로 탈출하기 어려웠던 점도 희생자 수를 늘린 요인으로 진단된다. 정 위원장은 “한 사람의 무게를 70㎏으로 가정할 때 10명이면 700㎏, 앞뒤로 눌린다면 1400㎏의 하중이 동시에 가해지게 된다”며 “압력이 좌우로도 빠져나갈 수 없는 상황에서 눌리면 압력이 팽창해 신체 조직이 견딜 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>희생자들 비난·과도한 영상 시청… 전 국민에게 트라우마 유발 우려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031008022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031008022</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030182325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355558 --&gt;서울 용산구 이태원에서 지난 29일 밤 발생한 압사 사고가 사상자 가족은 물론 전 국민에게 트라우마를 남길 것이라고 전문가들이 우려했다.&lt;br&gt;대한신경정신의학회는 이날 성명서에서 “이번 참사로 사망한 분들의 유가족과 지인, 부상당한 분들과 가족, 목격자, 사고 대응 인력 등을 비롯한 많은 국민의 큰 충격이 예상되며 대규모의 정신건강 지원이 필요한 상황”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;트라우마는 사고, 자연재해, 폭행, 질병 등 자신과 타인에게 신체·정신적으로 큰 충격을 준 사건으로 극도의 불안과 공포, 고통을 겪는 증상을 말한다. 피해 발생 후 수년 뒤 발병할 수도 있기 때문에 피해자들에 대한 적기의 심리치료가 중요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소셜네트워크서비스(SNS)에서는 사고 직후부터 희생자에 대한 비난 글, 사고 당시의 참혹한 영상과 사진 등이 여과 없이 공유되고 있다. 전문가들은 이러한 행위가 고인과 피해자의 명예를 훼손하고 2차, 3차 피해를 일으키는 것은 물론 다수 국민에게 심리적 트라우마를 유발할 수 있다고 지적했다. 학회는 “현장 영상이나 뉴스를 과도하게 반복해서 보는 행동도 건강에 악영향을 미칠 수 있어 자제하는 것을 권한다”고 밝혔다. 또한 “온라인상의 혐오 표현은 유가족과 현장에 있던 분들의 트라우마를 더욱 가중시키고 회복을 방해한다”고 했다.&lt;br&gt;백종우 한국트라우마스트레스학회 회장은 “이런 일이 벌어지면 본인들의 잘못이 아닌데도 왜 막지 못했나 하는 죄책감, 불안이나 분노 같은 감정 조절의 어려움을 겪는다”며 “초기에 나타나는 이런 애도 반응은 정상적인 반응이나 심리적 응급 조치가 필요하다”고 말했다. 이어 “고통스러운 트라우마 증상이 지속되는 고위험군이 나타나면 서비스를 연계하는 노력이 필요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 정부는 국가트라우마센터, 서울광역센터, 용산 등 기초센터로 이태원 사고 통합심리지원단을 구성해 상담에 나설 계획이다. 심리 지원 대상자는 유가족 600여명과 부상자, 목격자 등 1000여명이다. 구조 인력이나 목격자, 지인 등 간접적으로 사고를 경험한 사람도 트라우마가 나타날 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울신문과 함께하는 유소년 축구대회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019018</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030224921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355615 --&gt;‘2022 서울신문과 함께하는 전국 유소년 축구대회’가 30일 경기 광주시 곤지암읍 팀업캠퍼스에서 열렸다. 이번 대회는 방세환 광주시장, 엄기석 필드홀딩스 대표, 강병욱 광주시축구협회장, 한수정 광주시드론협회장 등 내빈과 선수·가족 등 2500명이 참석한 가운데 광주시, 경기주택도시공사(GH), 필드홀딩스의 후원으로 열렸다. 대회는 7세부터 초등학교 6학년까지 총 80개 팀이 참가해 연령별·조별 리그를 치르고, 각 조 1, 2위가 결선 토너먼트를 진행하는 방식으로 진행됐다. 사진은 조별 예선리그 모습.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 31일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019014</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1355611 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바뀌어 갈 일상으로 초대합니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019015</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030225226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;산업, 경제, 사회·문화 3개 세션&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;코로나 이후 희망·공감 토론의 장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서울신문이 ‘바뀌어 갈 일상으로의 초대’라는 주제로 다음달 2일 서울 중구 한국프레스센터에서 국민소통포럼을 개최한다. 이번 행사는 코로나19 이후 달라진 일상을 짚어 보고 희망과 공감을 이끌어 낼 대국민 소통의 장을 마련하기 위해 문화체육관광부 후원으로 열린다.&lt;br&gt;포럼은 산업, 경제, 사회·문화 3개 세션으로 구성됐다. 산업 세션에서는 최준기 KT 인공지능(AI)·빅데이터사업본부 상무와 김형우 한반도문화관광연구원장이 각각 미래 산업과 관광 산업에 대해 발표한다.&lt;!-- 그림 1355617 --&gt;&lt;!-- 그림 1355618 --&gt;&lt;!-- 그림 1355619 --&gt;경제 세션에선 윤상하 대외경제정책연구원 국제거시팀장과 노민선 중소벤처기업연구원 연구위원이 글로벌 경제 동향, 중소기업의 경영 환경 변화와 과제에 대해 각각 발표한다. 사회·문화 세션에서는 구정우 성균관대 사회학과 교수와 서정건 경희대 정치외교학과 교수가 코로나19 이후 국내·국제 사회의 사회·문화 변화상 등을 살펴본다.&lt;!-- 그림 1355620 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김양희 대구대 교수가 사회를 맡은 종합토론에선 경남대 극동문제연구소의 조진구 교수가 패널로 참석해 열띤 토론을 펼칠 예정이다. 이번 행사는 문화체육관광부의 국민중심 소통활성화 사업의 일환으로 진행되며 많은 국민이 국정 성과를 체험하는 장이 될 것으로 기대된다. 포스터 내 QR코드를 통해 사전 신청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민화협 ‘통일문화축제’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019020</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030225022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355616 --&gt;‘통일’을 주제로 함께 즐기고 소통하고 공감하는 ‘2022 통일문화축제’가 28~30일 경기 파주 임진각에서 개최됐다.&lt;br&gt;민족화해협력범국민협의회(민화협·대표상임의장 이종걸)가 주최하고 통일부와 파주시가 후원한 이번 행사는 ‘평화를 품다, 통일을 열다’를 주최로 2박3일 동안 진행됐다.&lt;br&gt;참가자들은 판문점 길목에 위치한 임진각 평화누리와 주한미군 공여지였던 캠프 예그리나 일대에서 캠핑을 하며 평화와 통일을 주제로 이야기꽃을 피웠다. 장단반도 일대를 한눈에 조망할 수 있는 임진각 평화곤돌라를 타고 민통선을 체험하는가 하면 평화누리공원 축하공연, 평화통일을 위한 희망의 종이비행기 날리기, 한반도 모형 쿠키 만들기 등의 다양한 체험행사에도 참여하며 통일의 의미를 생각하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정치 편향’ 논란 김원웅 전 광복회장 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019022</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030224811_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355614 --&gt;김원웅 전 광복회장이 30일 별세했다. 78세. 유족에 따르면 최근 김 전 회장은 암 투병 중이었다.&lt;br&gt;1944년 중국 충칭에서 태어난 김 전 회장은 서울대 재학 중 한일회담 반대 투쟁을 주도한 혐의로 투옥된 바 있고 공화당 사무처 공채로 정치에 뛰어들었다. 제14·16·17대 국회의원을 지내면서 민정당·민주당·한나라당·개혁당·열린우리당 등 여러 당적을 거쳤다. 독립운동가 집안 장남으로 태어난 이력으로 단재신채호선생기념사업회 회장, 항일독립운동가단체연합회 회장 등을 지냈다.&lt;br&gt;2009년 정계 은퇴 이후 2019년 광복회장으로 당선됐지만, 활동 기간 동안 숱한 정치 편향 논란을 일으켰다. 김 전 회장은 지난 5월 광복회가 국회에서 운영하던 야외 카페 ‘헤리티지 815’의 수익금을 사적 용도로 썼다는 의혹 등을 받고 회장직에서 물러나 검찰 수사를 받던 중이었다. 유족으로 부인 진옥선 가천대 명예교수 등이 있다. 발인은 다음달 1일이며 유족은 고인의 뜻에 따라 빈소 없이 가족장으로 치를 예정이다. 고인은 생전 운영하던 강원 인제 약초학교에 안장될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해직기자 출신 3선 박실 전 의원 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031019019</guid>
      <pubDate>2022-10-30T22:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030224708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355613 --&gt;1980년 해직기자 출신으로 3선 국회의원을 지낸 박실 전 의원이 29일 오전 별세했다. 83세.&lt;br&gt;전북 정읍에서 태어나 전주고, 서울대 정치학과를 졸업한 고인은 대학 시절 4·19민주화운동에 참가해 2001년 민주화운동 유공자로 인정받았다.&lt;br&gt;유족은 부인 전은희씨와 아들인 박정원(단국대 법대 교수)·박석원(한국일보 논설위원)씨, 며느리 전아정·오진숙씨 등이 있다. 빈소는 서울성모병원이며 발인은 1일 오전 9시다. 장지는 4·19민주묘지.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“파티 간 당신 잘못 아니다”…이태원 참사 ‘2차 가해’에 세월호 유족 일침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500163</guid>
      <pubDate>2022-10-30T23:20:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030165852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355510 --&gt;서울 용산구 이태원에서 286명의 사상자가 발생한 압사 참사가 발생한 가운데, 피해자에게 책임을 돌리는 일부 네티즌들로 인한 ‘2차 가해’가 우려되고 있다.&lt;br&gt;지난 29일 밤 서울 용산구 이태원엔 코로나19 발생 후 처음으로 거리두기 없는 핼러윈 축제를 즐기려는 이들이 10만명 이상 몰리면서 압사 참사가 빚어졌다.&lt;br&gt;참사 이후 SNS엔 사고와 관련해 “그러기에 왜 모여서 논 것이냐”, “일하다가 사고로 돌아가시는 분들도 많은데 놀다가 죽은 것을 애도해야 하냐” 등 사망자들을 비하하거나 조롱하는 내용의 게시물이 올라왔다. 피해자에게 책임을 돌리고 피해자의 행동을 비난하는 전형적인 2차 가해다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 비슷한 아픔을 겪었던 세월호 유가족이 SNS를 통해 이태원 참사 유가족을 위로하며 피해자 잘못이 아니라고 강조했다.&lt;br&gt;유경근 전 4·16세월호참사 가족협의회 집행위원장은 30일 자신의 페이스북에 ‘이태원 참사, 당신 잘못이 아니다’라는 제목의 글을 올리고 “끔찍한 일이 또 일어났다. 새벽녘 비몽사몽 중 소식 보고선 악몽을 꾸는 줄 알았다”면서 “악몽보다 더 끔찍한 짓들이 여전히 자행되고 있다”고 피해자들을 폄훼하는 일부 네티즌을 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유 전 위원장은 예전 영국에서 발생한 압사사고를 언급했다. 그는 “1989년 4월 15일 영국 셰필드 힐즈버러 축구경기장에서 열린 FA컵 준결승전에 2만 5000명의 관중이 찾았고 수용 가능 인원을 훌쩍 넘긴 숫자였다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “경기 시작 6분 만에 참사가 일어났다. 이미 꽉 찬 입석 관중석에 끊임없이 사람들이 밀고 들어왔다”며 “결국 일찍 들어와 맨 앞에 있던 사람들이 철조망펜스와 뒤 관중들 사이에 끼었고 철조망펜스가 무너지면서 수많은 사람이 밀려 넘어졌다”고 언급했다. 이 사고로 96명이 숨지고 700명 이상이 다쳤다.&lt;br&gt;유 전 위원장은 “그 후 벌어진 일들은 이보다 더 끔찍하고 잔인했다”며 “경찰과 언론 그리고 소위 어른이라는 것들은 참사의 책임을 관중에게 돌렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;그는 “유가족들은 온갖 폄훼와 조롱을 견디며 숨진 가족의 명예와 참사재발방지를 위해 싸웠다”며 “지역의 시민, 언론, 지자체, 법률가와 전문가들도 힘을 보탰고 결국 27년 만인 2016년 4월 26일 영국 법원은 참사의 책임이 경찰에게 있다고 최종 판결했다. 영국정부는 잘못을 인정하며 공식사과를 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 전 위원장은 “핼러윈 파티에 간 당신, 당신 자녀의 잘못이 아니다”며 “‘죽어도 싼’ 일은 더욱 아니다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “예상 가능했고 그래서 충분히 대비할 수 있었던 참사다. 시민의 생명과 안전을 지켜야 할 정부의 책임은 무한대”라고 정부의 책임을 강조했다.&lt;br&gt;이어 “우리 자녀들, 가족들의 희생을 비하하고 조롱하는 것들이야말로 정신 나간 것들, 철없는 것들”이라며 “정부의 책임 뿐만 아니라 악마보다 더 악마같은 놈들에게도 책임을 물어야 한다”고 비판했다.&lt;br&gt;유 전 위원장은 “그저 아깝기만 한 청춘들의 희생에 조의를 표한다”며 “원통함에 목 놓아 울 힘조차 없을 유가족들에게 깊은 위로를 전한다. 함께 울겠다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 소방당국에 따르면 30일 오후 9시 기준으로 이태원 참사 사망자는 154명(남성 56명, 여성 98명)이다. 부상자는 132명으로 중상이 36명, 경상이 96명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“파티 간 당신 잘못 아니다”…이태원 참사 ‘2차 가해’에 세월호 유족 일침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500163</guid>
      <pubDate>2022-10-30T23:20:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030165852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355510 --&gt;서울 용산구 이태원에서 286명의 사상자가 발생한 압사 참사가 발생한 가운데, 피해자에게 책임을 돌리는 일부 네티즌들로 인한 ‘2차 가해’가 우려되고 있다.&lt;br&gt;지난 29일 밤 서울 용산구 이태원엔 코로나19 발생 후 처음으로 거리두기 없는 핼러윈 축제를 즐기려는 이들이 10만명 이상 몰리면서 압사 참사가 빚어졌다.&lt;br&gt;참사 이후 SNS엔 사고와 관련해 “그러기에 왜 모여서 논 것이냐”, “일하다가 사고로 돌아가시는 분들도 많은데 놀다가 죽은 것을 애도해야 하냐” 등 사망자들을 비하하거나 조롱하는 내용의 게시물이 올라왔다. 피해자에게 책임을 돌리고 피해자의 행동을 비난하는 전형적인 2차 가해다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 비슷한 아픔을 겪었던 세월호 유가족이 SNS를 통해 이태원 참사 유가족을 위로하며 피해자 잘못이 아니라고 강조했다.&lt;br&gt;유경근 전 4·16세월호참사 가족협의회 집행위원장은 30일 자신의 페이스북에 ‘이태원 참사, 당신 잘못이 아니다’라는 제목의 글을 올리고 “끔찍한 일이 또 일어났다. 새벽녘 비몽사몽 중 소식 보고선 악몽을 꾸는 줄 알았다”면서 “악몽보다 더 끔찍한 짓들이 여전히 자행되고 있다”고 피해자들을 폄훼하는 일부 네티즌을 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유 전 위원장은 예전 영국에서 발생한 압사사고를 언급했다. 그는 “1989년 4월 15일 영국 셰필드 힐즈버러 축구경기장에서 열린 FA컵 준결승전에 2만 5000명의 관중이 찾았고 수용 가능 인원을 훌쩍 넘긴 숫자였다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “경기 시작 6분 만에 참사가 일어났다. 이미 꽉 찬 입석 관중석에 끊임없이 사람들이 밀고 들어왔다”며 “결국 일찍 들어와 맨 앞에 있던 사람들이 철조망펜스와 뒤 관중들 사이에 끼었고 철조망펜스가 무너지면서 수많은 사람이 밀려 넘어졌다”고 언급했다. 이 사고로 96명이 숨지고 700명 이상이 다쳤다.&lt;br&gt;유 전 위원장은 “그 후 벌어진 일들은 이보다 더 끔찍하고 잔인했다”며 “경찰과 언론 그리고 소위 어른이라는 것들은 참사의 책임을 관중에게 돌렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;그는 “유가족들은 온갖 폄훼와 조롱을 견디며 숨진 가족의 명예와 참사재발방지를 위해 싸웠다”며 “지역의 시민, 언론, 지자체, 법률가와 전문가들도 힘을 보탰고 결국 27년 만인 2016년 4월 26일 영국 법원은 참사의 책임이 경찰에게 있다고 최종 판결했다. 영국정부는 잘못을 인정하며 공식사과를 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 전 위원장은 “핼러윈 파티에 간 당신, 당신 자녀의 잘못이 아니다”며 “‘죽어도 싼’ 일은 더욱 아니다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “예상 가능했고 그래서 충분히 대비할 수 있었던 참사다. 시민의 생명과 안전을 지켜야 할 정부의 책임은 무한대”라고 정부의 책임을 강조했다.&lt;br&gt;이어 “우리 자녀들, 가족들의 희생을 비하하고 조롱하는 것들이야말로 정신 나간 것들, 철없는 것들”이라며 “정부의 책임 뿐만 아니라 악마보다 더 악마같은 놈들에게도 책임을 물어야 한다”고 비판했다.&lt;br&gt;유 전 위원장은 “그저 아깝기만 한 청춘들의 희생에 조의를 표한다”며 “원통함에 목 놓아 울 힘조차 없을 유가족들에게 깊은 위로를 전한다. 함께 울겠다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 소방당국에 따르면 30일 오후 9시 기준으로 이태원 참사 사망자는 154명(남성 56명, 여성 98명)이다. 부상자는 132명으로 중상이 36명, 경상이 96명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프듀2’ 출신 배우 이지한, 이태원 참사로 사망…24세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500164</guid>
      <pubDate>2022-10-30T23:37:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030233444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355631 --&gt;엠넷 ‘프로듀스101 시즌2’ 출신 배우 이지한이 이태원 참사로 숨진 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이지한은 지난 29일 서울 용산구 이태원동에서 일어난 압사 사고로 인해 사망했다. 24세.&lt;br&gt;‘프듀2’에 함께 출연했던 박희석은 자신의 SNS에 “지한이가 이곳을 떠나 편한 곳으로 갔습니다. 지한이 마지막 가는 길 인사 부탁드립니다”라며 이지한의 부고를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 이지한의 소속사 935엔터테인먼트는 “이지한이 지난 29일 이태원에서 사고로 사망한 것이 맞다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이지한은 2017년 ‘프로듀스 101 시즌2’에 참가하며 얼굴을 알렸다. 2019년 웹드라마 ‘오늘도 남현한 하루’에서 신남현 역을 맡았다. 최근 새 소속사에 둥지를 틀고 본격적인 배우 활동을 준비 중이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빈소는 경기 고양에 위치한 화정 명지 장례식장에 마련됐다. 발인은 11월 1일 오후 1시 30분이다.&lt;br&gt;한편 전날 밤 서울 용산구 이태원동에서 발생한 압사 사고로 인해 현재까지 사망자가 154명으로 집계됐다. 부상자는 132명으로 중상이 36명, 경상이 96명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프듀2’ 출신 배우 이지한, 이태원 참사로 사망…24세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500164</guid>
      <pubDate>2022-10-30T23:37:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030233444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355631 --&gt;엠넷 ‘프로듀스101 시즌2’ 출신 배우 이지한이 이태원 참사로 숨진 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이지한은 지난 29일 서울 용산구 이태원동에서 일어난 압사 사고로 인해 사망했다. 24세.&lt;br&gt;‘프듀2’에 함께 출연했던 박희석은 자신의 SNS에 “지한이가 이곳을 떠나 편한 곳으로 갔습니다. 지한이 마지막 가는 길 인사 부탁드립니다”라며 이지한의 부고를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 이지한의 소속사 935엔터테인먼트는 “이지한이 지난 29일 이태원에서 사고로 사망한 것이 맞다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이지한은 2017년 ‘프로듀스 101 시즌2’에 참가하며 얼굴을 알렸다. 2019년 웹드라마 ‘오늘도 남현한 하루’에서 신남현 역을 맡았다. 최근 새 소속사에 둥지를 틀고 본격적인 배우 활동을 준비 중이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빈소는 경기 고양에 위치한 화정 명지 장례식장에 마련됐다. 발인은 11월 1일 오후 1시 30분이다.&lt;br&gt;한편 전날 밤 서울 용산구 이태원동에서 발생한 압사 사고로 인해 현재까지 사망자가 154명으로 집계됐다. 부상자는 132명으로 중상이 36명, 경상이 96명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘50억 자산’ 10기 정숙, ‘구걸’ DM 공개…강아지 병원비까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221030500166</guid>
      <pubDate>2022-10-30T23:57:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/30/SSI_20221030235654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355640 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 출연자 정숙(가명)이 돈 요구로 인한 스트레스를 토로했다.&lt;br&gt;29일 정숙은 “돈 빌려달라 빚 좀 갚아달라 등등 제발 그만 좀 해주세요. 한두 분도 아니고 어느 누가 알지도 못하는 분에게 돈을 빌려주나요. 전화부터 쪽지부터 찾아오기까지 제발 좀 그만해주세요. 제발. 제가 무슨 봉으로 보이나요”라며 괴로워했다.&lt;br&gt;또 “신고하기 전에 그만해. 스트레스 넘 받아서 불면증까지. 남한테 돈 부탁하지 말고 일자리 알아봐서 일할 생각을 해. 내가 왜 너희들한테 돈을 줘야 하는데. 개념이 아주 없어도 넘 없다”라고 분노를 표하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정숙은 이와 함께 자신이 받은 DM(다이렉트 메시지)도 공개했는데 해당 DM에는 “30만 원이면 돼요. 월급 들어오면 꼭 갚겠습니다”, “300만 원 사기를 당해 너무 힘들어요. 염치없는 부탁인 거 알지만 답답해서 DM드려요”, “강아지만 치료할 수 있게 도와주세요. 200만 원 이상 든다는데 하늘이 무너져요” 등 다양한 사연과 돈을 요구하는 내용이 담겨 충격을 안겼다.&lt;!-- 그림 1355641 --&gt;한편 정숙은 ENA PLAY·SBS PLUS 연애 프로그램 ‘나는 솔로’ 돌싱특집 10기 출연자로, 자기소개에서 자산이 50억 원이며 아파트 4채와 건물 1채 등을 소유했다고 밝혀 화제를 모은 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英 런던 랜드마크에 상륙한 ‘서울 나잇’, K콘텐츠 돌풍 확인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500001</guid>
      <pubDate>2022-10-31T01:12:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031010731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355646 --&gt;영국 런던의 랜드마크가 매력적인 서울의 밤으로 꾸며졌다. 서울관광재단(대표이사 길기연)이 제7회 런던아시아영화제(집행위원장 전혜정)와 기획한 프로그램 ‘서울 나잇’이 영국 영화 팬들의 뜨거운 관심을 받았다.&lt;br&gt;서울관광재단은 영국을 넘어 유럽을 대표하는 아시아영화제로 성장하고 있는 런던아시아영화제와 꾸준한 협력을 통해 영국에서 서울을 알리는 다양한 프로그램을 진행해왔다. 특히 올해는 한국영화 등 K콘텐츠의 글로벌 인기에 힘입어 전 세계적으로 서울 방문에 대한 의지가 높아진 분위기에 착안해 “런던에서 한국영화를 보고 서울을 여행한다”는 콘셉트로 ‘서울 나잇’을 기획했다.&lt;br&gt;‘서울 나잇’ 프로그램은 지난 19일 개막한 런던아시아영화제의 메인 상영관인 레스터 스퀘어 오데온 극장에서 진행됐다. 런던의 랜드마크 레스터 스퀘어가 한눈에 내려다보이는 오데온 극장 2층 행사장을 ‘서울 나잇’으로 꾸미고, 통창으로 이뤄진 행사장 전면을 서울의 다채로운 모습의 이미지로 채워 현지 영화 관객들의 눈길을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;이정재 영화 보고 서울 체험까지&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;올해 영화제 개막작으로 선정된 배우 이정재의 연출작 ‘헌트’가 현지에서 단연 화제인 가운데 관객들은 극장에서 ‘헌트’를 보고 나오면서 ‘서울 나잇’ 프로그램을 체험하는 코스를 통해 마치 서울에 온 듯한 느낌을 받게 된다. ‘서울 나잇’이 마련한 이정재의 글로벌 히트작 ‘오징어 게임’ 코스튬 촬영 부스 역시 ‘서울을 미리 여행한다’는 콘셉트로 진행돼 참가자들의 뜨거운 호응을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;런던아시아영화제는 ‘서울 나잇’을 통해 서울시 홍보 책자와 서울의 맛집 등 여행 정보를 담은 책자를 현지 영화 관계자 및 영화 팬들에게 배포했다. 또한 ‘서울 미리 가보기’ 부스를 마련해 서울을 상징하는 소품을 들고 스티커 사진을 찍거나, 광화문 등 서울의 상징적인 곳을 배경으로 사진 촬영 기회를 제공해 높은 참여를 이끌어냈다.&lt;!-- 그림 1355648 --&gt;글로벌 스타들도 ‘서울 나잇’에 동참했다. 개막식에 참석한 이정재와 임시완, 이정은 등 배우들은 ‘서울 나잇’ 행사장에서 오프낭 갈라 리셉션을 갖고 서울을 영국 현지에 알리는 데 동참했다.&lt;br&gt;런던아시아영화제는 ‘서울 나잇’에 대해 “유럽의 관객들이 한국영화나 OTT 플랫폼의 K콘텐츠를 보고 많이 궁금해하는 서울의 풍경과 음식 등 서울의 문화를 영화제를 통해 경험하게 하고자 마련한 기획”이라고 소개했다. 이어 “참여한 모든 관객이 사진을 찍고 서울에 대한 궁금증과 여행하고 싶은 마음을 담은 편지를 썼다”며 “참여자들의 편지와 사진들은 서울관광재단에 전달할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“영화제가 영국에 서울을 알리는 가교 역할”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서울관광재단과 런던아시아영화제는 이번 ‘서울 나잇’ 이전에도 서울을 영국에 알리는 다양한 기획으로 주목 받아왔다. 한국영화가 100주년을 맞은 2019년에는 ‘서울의 지붕 밑’ ‘서울의 휴일’ 등 서울이 배경인 고전 작품을 소개하는 특별전을 마련해 1960년대 서울의 모습과 당시 결혼 풍속 등을 소개했다. 고전 작품으로 서울의 과거 모습을 처음 접한 영국 관객들의 폭발적인 반응을 확인한 런던아시아영화제는 서울관광재단과 긴밀히 협력해 서울을 영국 등 유럽에 알려왔고, 그 협업은 올해 ‘서울 나잇’까지 이어졌다.&lt;br&gt;런던아시아영화제 전혜정 집행위원장은 “앞으로도 영국에 사는 관객에게 한국영화를 통해 서울을 경험하고 여행할 수 있는 다양한 기회를 제공하고자 한다”며 “영화제가 서울의 문화를 영국에 알리는 가교역할을 맡겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1355647 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장영란, 김구라 ‘12살 연하 아내’ 실물에 놀라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500004</guid>
      <pubDate>2022-10-31T06:41:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031063931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355669 --&gt;방송인 장영란이 김구라 아내의 미모에 감탄했다.&lt;br&gt;지난 28일 유튜브 채널 ‘구라철’에는 ‘좌새롬 우영란의 무맥락 토크’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;공개된 영상에는 김새롬과 장영란이 게스트로 출연했다. 김구라는 두 사람을 섭외한 것에 대해 “지난번에 좋아하는 후배들하고 촬영을 했는데 반응도 좋고 해서”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김새롬은 “그런 거 다 부르면서 왜 돌잔치는 안 불렀냐”라면서 “그렇게 사람이 많이 갔는데 기준이 너무 모호하다”고 서운해했다.&lt;br&gt;김구라는 “네가 예를 들어서 신장이 좀 안 좋고 하면 선착순으로 10위에 들 정도다”라고 너스레를 떨어 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;돌잔치에 참석한 장영란은 “(아내 분) 너무 예쁘다”고 해 궁금증을 높였다. 이어“너무 충격받았다”며 “키가 이렇게 크고 몸매가, 얼굴이 너무 예뻐”라고 감탄했다. 이에 김구라는 “아니다, 너 리포터가 과장되게 이야기하면 어떻게 하냐”라고 부인했다.&lt;br&gt;김새롬이 “어떻게 만난 거냐”고 궁금해하자, 김구라는 김새롬에게 직접 아내의 사진을 보여줬다. 함께 사진을 본 장영란은 “(실물이)더 예뻐, 더 예뻐”라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배인혁, 이태원 참사 애도 “친구야 행복해야 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500005</guid>
      <pubDate>2022-10-31T06:41:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031064124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355672 --&gt;배우 배인혁이 이태원 압사 참사 사망자들을 추모했다.&lt;br&gt;배인혁은 지난 30일 ‘PRAY FOR ITAEWON’이라는 문구가 적힌 사진을 게재했다.&lt;br&gt;이어 배인혁은 “삼가 고인의 명복을 빕니다 친구야 행복해야 해”라는 글을 게재해 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배인혁이 이태원 압사 참사로 지인을 잃었는지 확인된 바는 없다. 하지만 의미심장한 문구에 많은 이들이 안타까워했다.&lt;br&gt;한편, 배인혁은 SBS ‘치얼 업’에 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치어리더 김유나, 이태원 참사로 사망…향년 24세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500006</guid>
      <pubDate>2022-10-31T06:45:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031064519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355673 --&gt;LG트윈스와 KIA타이거즈에서 치어리더로 활동했던 김유나(24)씨가 이태원 참사로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;31일 스포츠계에 따르면 김유나씨는 지난 29일 서울 용산구 이태원 일대에서 벌어진 불의의 사고로 사망했다.&lt;br&gt;동료 및 지인들은 고인의 인스타그램에 “(부고를 듣고) 한참을 울었다. 아직도 믿기지 않는다”, “이태원에서 있었던 일이 너한테까지 일어날 줄은 몰랐다” 등의 댓글을 달며 애통해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1998년생인 김유나씨는 2016년 LG트윈스 응원단 치어리더로 데뷔했고, 2018년부터는 기아타이거즈 소속 치어리더로 활동해왔다.&lt;br&gt;고인의 빈소는 서울대병원 장례식장에 마련됐다. 발인은 11월 1일 오전 8시며, 장지는 서울 추모공원 분당홀이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치킨 싸 먹는 ‘쌈닭’ 메뉴 차별화… 홀·배달·포장 병행 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500008</guid>
      <pubDate>2022-10-31T08:14:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031081304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355675 --&gt;누구나홀딱반한닭은 홀 매장을 갖추고 치킨 요리와 생맥주를 판매하는 ‘캐주얼치킨펍’ 콘셉트의 치킨호프 프랜차이즈다. 한국적인 쌈 문화를 치킨에 결합한 ‘쌈닭’을 차별화 메뉴로 내세운다. 치킨 메뉴들은 모두 100% 국내산 신선 냉장육을 사용해 오븐에서 조리한다.&lt;br&gt;홀 내부 구조는 외식이나 모임에 적합하도록 구성했으며 홀·배달·포장을 병행하는 3웨이(way) 영업방식으로 운영한다.&lt;br&gt;지난 8월엔 신메뉴 ‘크런킹’과 ‘아임파인샤베트’ 2종을 새롭게 출시했다. 크런킹은 오븐에 바싹하게 구운 치킨에 간장소스를 바르고, 버터·마늘·옥수수시리얼의 풍미가 가득한 후레이크(플레이크)를 뿌려 먹는 메뉴다. 매콤달콤 짭짤한 바삭함이 매력적이라는 평가다. 아임파인샤베트는 상큼한 파인애플 샤베트를 진짜 파인애플 속에 담아 차갑게 얼려 먹는 메뉴로, 여름철에 제격이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;누구나홀딱반한닭은 예비창업자의 창업을 돕고 있다. 창업전문가와의 일대일 상담은 물론 실제 운영 중인 매장에서 메뉴 시식 기회를 제공함으로써 실제 현장 정보를 직접 확인할 수 있게 했다. 또한 창업 시 발생하는 가맹비, 로열티, 감리비, 상품보증금, 재계약비, 교육비 등 총 6가지의 창업비용을 면제해주고, 창업 인테리어 공시 시 직 발주를 통해 본사 마진을 없앴다. 자사 브랜드의 창업정보를 쉽게 확인할 수 있도록 홈페이지에 창업정보 제공 전용 페이지도 운영한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성 자궁근종 관리엔 ‘유트리스’… 녹차추출물·비타민D 등 함유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500010</guid>
      <pubDate>2022-10-31T08:18:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031081810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355679 --&gt;‘유트리스’는 국제약품이 이탈리아 의약·건강식품 제조기업 롤리파마의 ‘델피스’를 ODM으로 생산·수입·판매하는 여성 건강기능식품이다.&lt;br&gt;이 제품은 녹차추출물, 비타민D, 비타민B6 등을 주성분으로 하며 섬유종 성장조절 및 증상 완화와 호르몬 밸런스 유지를 돕는다고 한다. 무증상 자궁근종이 있는 여성과 증상이 있지만 수술하기 어려운 여성을 위한 제품이다&lt;br&gt;국제식품 관계자는 “주요 성분인 녹차추출물은 항산화와 체지방 감소, 혈중 콜레스테롤 개선에 도움을 주고 비타민D는 의존적으로 자궁근종을 조절한다”며 “혈중 비타민D 농도 수치는 섬유종의 면적과 반비례하는 것으로 알려져 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 자궁근종은 가임기 여성 2명 중 1명에게 나타날 만큼 흔한 질환으로 해마다 환자 수가 늘어나고 있다. 자궁근종이 커지면 외과적인 수술로 치료해야 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발신번호 제한 영상 통화로 음란행위 한 40대 ‘실형’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500011</guid>
      <pubDate>2022-10-31T08:20:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031082031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355680 --&gt;발신번호 제한으로 20대 여성에게 영상 전화를 걸어 음란 행위를 한 40대 남성이 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;울산지법 형사6단독은 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반 혐의로 재판에 넘겨진 A씨에게 징역 8개월을 선고했다고 31일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 2월 B씨에게 발신번호가 드러나지 않게 영상 통화를 하면서 음란 행위를 한 혐의로 기소됐다. A씨는 B씨와 같은 직업훈련시설을 다니면서 B씨 연락처를 확보한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 “성범죄로 실형 전과만 4회에 이르는데, 출소 후 얼마 되지 않아 또 범행했다”며 “이번 사건으로 피해자가 상당한 정신적 고통을 호소하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영철 “참사 몇시간 전 이태원 방문…잊지못할 상처”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221031500013</guid>
      <pubDate>2022-10-31T08:35:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/12/27/SSI_20201227142547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1150217 --&gt;방송인 김영철이 ‘이태원 참사’에 대해 애도를 표했다.&lt;br&gt;김영철은 31일 방송된 SBS 파워FM ‘김영철의 파워FM’에서 이태원 참사를 언급했다.&lt;br&gt;그는 “저는 토요일(29일) 촬영이 있어 이태원에서 짧게 촬영하고 철수했다”며 “바로 몇 시간 전 그 자리에 있었기 때문에 더 믿어지지 않는다. 마음이 무거운 아침”이라며 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “‘그 길이 아닌 다른 길로 갔더라면’ 하는 생각이 들고, 그런 생각을 하면 가슴에 통증이 올 정도다”며 “잊지 못할 깊은 상처로 남게 될 거 같다”고 안타까워했다.&lt;br&gt;한편 지난 29일 밤 서울 이태원동에서는 좁은 골목에 인파가 몰려 대규모 사고가 벌어졌다. 이날 사고로 희생된 사망자는 31일 오전 7시 기준 총 154명이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>