<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-10-01T00:10:39.817Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>에세이로 먼저 만나는 가을…‘나로 살아가는 감각’ 일깨워봐요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500122</guid>
      <pubDate>2023-09-27T13:51:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927135115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489597 --&gt;모처럼 맞은 긴 연휴, 읽어가는 여정만으로도 가을을 먼저 만끽할 수 있는 에세이들을 소개한다.‘나로 살아가는 감각’을 벼리게 하고, 황량한 시간이 성장의 시간임을 일깨워주고, 타인에게 스며드는 문학의 아름다움을 전하는 산문집들이 두루 펴나왔다.&lt;br&gt;요시모토 바나나의 ‘여행 아닌 여행기’(민음사)에서는 어느덧 등단 36년, 중견 작가가 된 그가 눈 밝게 알아본 일상 속 소소하지만 귀한 것들, 이를 견고히 품고 살아온 태도를 엿볼 수 있다. 47편의 글을 모은 산문집에 대해 작가는 “‘사람이 더 편견없이, 더 마음 편히, 그리고 더욱 사람답게 생명을 불태우며 살려면 어떻게 해야 할까. 이 세상을 떠날 때 후회가 없으려면 어떻게 해야 할까’하는 마음으로 신중하게 골라낸” 글편이라고 소개했다.&lt;br&gt;무엇보다 그는 ‘내 인생은 내가 이끌어가는 것’이라는 확실한 감각을 지니고 살아가는 것의 가치를 설파한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘오직 자신을 위해 조정하는 자기 인생. 그 과정에서 깨달은 온갖 것으로부터 나는 기운을 얻었다. 근육과 마찬가지, 마음도 매일 단련하면 강해진다. 사람에게 힘을 맡겨서는 안 된다. 힘은 합하는 것이지, 맡기는 게 아니다. 아무리 존경하는 사람이라도, 사랑하는 사람이라도.’(36쪽)&lt;br&gt;이는 ‘돌이킬 수 없는 불행’을 마주할 때에라도 마찬가지다. 그는 바다에 빠지는 사고로 평안한 노후 생활을 송구리째 앗아간 장애로 고통받는 아버지 이야기를 털어놓으면서 이렇게 썼다. ‘그럼에도 인간은 기도하고, 마음의 상처가 울퉁불퉁하게나마 나아가고, 흉물스럽게 딱지가 않은 채 그저 산다. 공감과 격려도 힘은 되지만 누군가가 나를 대신해 땅을 딛고 서 있어 주지는 않는다. 내 발로 한 걸음 한 걸음 나아가는 수밖에 없다.’(357쪽)&lt;!-- 그림 1489598 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동인문학상, 이상문학상, 이효석문학상 대상 등 굵직한 문학상을 섭렵하며 한국 문학의 현재를 기록해온 소설가 최윤(서강대 프랑스문화학과 명예교수)의 삶과 문학에 대한 그윽한 사유도 글로 만날 수 있다. 그의 새 산문집 ‘사막아, 사슴아’(문학과지성사)를 통해서다. 1994년 첫 산문집 ‘수줍은 아웃사이더의 고백’ 이후 30년만에 펴낸 이번 에세이 묶음에는 작가이자 교육자, 문학의 충실한 독자로 살아온 여정에서 단단히 여문 통찰들이 깃들어 있다.&lt;br&gt;동네 ‘나무 박사’ 아저씨의 말을 믿고 마당 구석에 잘 있던 라일락 나무를 한가운데로 옮긴 뒤 죽어가는 나무에 철렁했던 그는 죽은 나무에서 싹을 틔우는 여린 잎들을 목도하곤 가을의 숙명을 이렇게 짚는다.&lt;br&gt;‘누구나, 생에는 황량하게 죽은 것 같은 힘든 시간이 있다. 그리고 기다려주는 누군가가 있어서 지금의 그들이, 내가 있다. 게다가 잎을 떨구는 것은 회복의 한 절차이니 이번 가을도 역시 기다림의 계절이 될 것 같다.’(18쪽)&lt;br&gt;문학은 나를 죽이고 타인의 삶에 스며드는 것이라는 대목에서는 ‘환대’이자 ‘실천’으로서의 문학을 희구해온 작가의 철학이 고스란히 읽힌다. ‘문학이, 우리 문학하는 사람이 가장 잘하는 게 무엇일까요. 타자의 삶의 복부에 스며들어가는 것입니다. 나를 비우고, 때로는 죽이고, 생명부지의 타자의 삶에 들어가 그 속의 진실에 홀려서 타자 존재의 갈피에 접속하는 것. 사랑의 생리에는 자아가 소멸되는 이러한 홀림이 있습니다. 우리는 모두 진실에 홀려서 문학에 코가 꿰였던 것 아닌가요.’(178쪽)&lt;!-- 그림 1489599 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022년 부커상 최종 후보에 오른 정보라의 ‘저주 토끼’, 부커상 후보로 지명된 박상영의 ‘대도시의 사랑법’을 번역한 안톤 허의 에세이집 ‘하지 말라고는 안 했잖아요?’(어크로스)는 번역과 번역가에 대한 환상을 깨주는 거침 없는 일갈들이 흥미롭다.&lt;br&gt;번역 상을 타고 학위를 따도 ‘죽음의 계곡’을 넘지 못하고 끝내 데뷔하지 못하는 번역가가 부지기수인 상황, 번역 관련 기관들의 관료주의와 무례함, 해외파라고 영어 실력을 과신해 건성으로 텍스트를 읽어 잘못 이해하거나 작문 실수를 거듭하는 번역가 지망생들에 대한 조언 등 문학 번역을 둘러싼 민낯의 현실을 충실히 기록했다. 문학에 대한 깊은 애정에서 출발한 솔직한 고언들이 새록새록하다.&lt;br&gt;사법고시를 보라는 부모님 뜻에 따라 꾸역꾸역 법대생으로 살다 늦은 나이에 문학 공부를 시작해 한국문학 번역가로 데뷔한 그는 흘려보낸 20대를 후회하며 이렇게 말한다. ‘실수를 해도 자신의 실수를 하는 것이 낫다. 인생을 망쳐도 내 손으로 망쳐야 한다’(62쪽). 부커상 후보 동시 지명, 미국 대형 출판사와의 출간 계약 등은 기존의 규칙과 관습을 벗어나 자신만의 길을 일구며 얻은 성취이기도 하다. 이에 정보라 작가는 이런 추천의 말을 전한다.&lt;br&gt;“우리 모두 이 책을 읽고 열심히, 용감하게, 후회 없이 내 인생 내 손으로 망치도록 하자. 투쟁.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매일 보는 영양 성분표”…별이 된 ‘그래픽계의 스티브잡스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500127</guid>
      <pubDate>2023-09-27T14:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927140401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489611 --&gt;식품 포장지에 인쇄된 영양 성분표 도안을 만든 미국의 그래픽 디자이너 버키 벨저(76)가 방광암으로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 25일(현지시간) 벨저가 메릴랜드주 베세즈다의 자택에서 방광암으로 사망했다고 보도했다.&lt;br&gt;고인은 정보 디자인 분야의 스티브 잡스로 불렸다. 열량, 지방, 탄수화물, 단백질, 나트륨 등 식품에 포함된 각종 영양소와 함량 정보를 한눈에 보여주는 직사각형 모양의 영양 성분표 도안은 그가 만든 가장 유명한 도안으로 전 세계에서 통용되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벨저가 1994년 만든 이 도안에 대해 WP는 “공중 보건과 그래픽 디자인의 승리”라고 표현했다. 실제로 영양 성분표 이전에는 식품의 구체적인 열량과 영양소 정보를 알려주는 표준이 없었고, 소비자들도 공중 보건 관점에서 식품을 선택할 때 도움이 되는 정보를 제대로 얻지 못했다. 벨저는 영양 성분표 도안으로 당시 빌 클린턴 대통령으로부터 대통령 디자인상을 받았다.&lt;br&gt;벨저는 생전 인터뷰에서 “(영양 성분표는) 조화롭고 이질적인 요소가 없다”며 “(영양 정보를 담은) 단어들은 왼쪽과 오른쪽에서 정렬되면서 균형을 이루고, 정보를 읽는 것을 늦추는 쉼표나 마침표 등 문법적 구두점들은 없었다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;FDA는 2016년 영양 성분 표시를 수정했는데 가장 눈에 띄는 변화는 칼로리의 활자 크기를 크게 늘린 것이다. 당시 벨서는 커머셜 어필과의 인터뷰에서 “무차별적인 의사소통을 위해 단순함을 포기했다”며 “칼로리가 말 그대로 이메일의 대문자처럼 큰 소리로 외쳐지고 있다”고 불만을 표시하기도 했다.&lt;br&gt;영양 성분표 디자인을 벨저에게 의뢰했던 전 식품의약국(FDA) 책임자 데이비드 케슬러는 “그는 절대적인 천재였다”며 “이 라벨은 수백만 명의 공중 보건에 막대한 영향을 미쳤다”고 말했다.&lt;br&gt;이탈리아의 유명 디자이너 마시모 비넬리는 벨저의 영양 성분표에 대해 “그래픽 디자인의 걸작”이라며 “문명의 깨끗한 증명서이자 사회적 책임에 대한 선언”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천박사’·‘보스톤’·‘거미집’…추석영화 3파전 누가 웃을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500169</guid>
      <pubDate>2023-09-27T15:18:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927151818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489675 --&gt;추석 연휴 시작과 함께 ‘천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀’, ‘1947 보스톤’, ‘거미집’ 등 한국 영화 3편이 나란히 개봉했다. 개성이 뚜렷한 데다 저마다의 재미 요소도 확실해 올해 추석 대전에서 누가 웃을지 점쳐보는 것도 재밌겠다. 주요 키워드로 3편의 영화를 분석해본다.&lt;br&gt;개봉과 동시에 먼저 치고 나간 ‘천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀(천박사)’ 키워드는 ‘강동원’, ‘퇴마’, ‘코믹’, ‘현대판 전우치’다.&lt;br&gt;‘천박사’는 귀신의 존재를 믿지 않는 가짜 퇴마사인 천박사가 유경(이솜)에게서 미심쩍은 사건을 맡으면서 벌어지는 이야기다. 조수 인배(이동휘)와 함께 사건을 풀기 위해 유경의 집에서 믿기 힘든 현상을 목격한 뒤 본격적인 퇴마에 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘기생충’(2019)을 떠올리게 하는 장면 등 영화 초반은 코미디로 시작한다. 이동휘의 애드립을 비롯해 카메오로 나오는 박정민 역시 웃음을 살뜰히 챙긴다. 그러나 진짜로 귀신을 볼 줄 아는 유경(이솜 분)이 나타난 뒤 장르는 본격 퇴마 영화로 바뀐다.&lt;br&gt;뭐니 뭐니 해도 영화 포인트는 역시나 주연 배우 강동원이다. 가짜 퇴마사 역을 맡은 그는 몸에 착 붙는 양복 차림을 한 채 긴 기럭지로 귀신잡는 칠성검을 휘두른다. 능글능글 웃으면서 필요할 때 힘을 보여주는 모양새가 그의 전작 ‘전우치’(2009)를 연상케 한다. ‘강동원 자체가 장르’라는 말에 고개가 끄덕여진다.&lt;!-- 그림 1489676 --&gt;‘1947 보스톤’의 키워드는 ‘실화’, ‘하정우와 임시완’, ‘강제규’, ‘감동’이 되겠다. 우리나라 마라톤 역사에 한 획을 그은 서윤복 선수의 감동적인 승리를 스크린으로 옮긴 영화다. 일장기 대신 태극기를 달고 출전해 한국인이 우승한 1947년 미국 보스턴 마라톤 대회를 소재로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1936년 베를린 올림픽에서 금메달을 딴 마라토너 손기정(하정우)은 보스톤 대회에 나가고자 팀을 꾸린다. 그리고 서윤복 선수가 이 대회에서 금메달을 목에 걸었다. 영화는 해방 직후 국민들이 겪었던 설움, 그리고 마라토너들의 도전을 드라마틱하게 그렸다. 영화의 백미인 보스턴 마라톤 대회 장면은 실제 마라톤 대회 중계를 보는 듯 손에 땀을 쥐게 한다.&lt;br&gt;손기정 역의 하정우도 눈에 띄지만, 서윤복 역의 임시완을 주목할 필요가 있다. 5개월 정도의 훈련과 식단 조절로 ‘체질량 지수 6%’를 기록해 화제가 됐다. ‘쉬리’(1999), ‘태극기 휘날리며’(2004)로 한국 영화의 르네상스를 이끌었던 강제규 감독 신작이어서 더욱 기대감을 높인다. 다만 실화에 감동을 얹은 터라 자칫 신파로 느껴질 수 있다.&lt;!-- 그림 1489677 --&gt;‘거미집’은 ‘김지운’, ‘송강호’, ‘영화 속 영화’,‘예측불허’, ‘앙상블’로 설명할 수 있겠다. 1970년대 초반 군사독재 시절, 이미 다 찍은 영화 ‘거미집’의 결말만 바꾸면 걸작이 될 거라 믿는 김열 감독(송강호)이 재촬영에 들어가면서 벌어지는 일을 코믹하게 그렸다.&lt;br&gt;제작사 후계자인 신미도(전여빈)를 설득한 김열 감독은 베테랑 배우 이민자(임수정), 톱스타 강호세(오정세), 떠오르는 스타 한유림(정수정)까지 불러 모아 촬영을 강행한다. 그러나 스케줄 꼬인 배우들은 불만투성이인 데다 설상가상 출장 갔던 제작자와 검열 담당자까지 들이닥치면서 현장은 아수라장이 되어 버린다는 내용이다.&lt;br&gt;촬영장에 저마다의 사연이 있는 이들이 얽히고설키면서 예측불허 일들이 이어진다. ‘좋은 놈, 나쁜 놈, 이상한 놈’(2008)을 비롯해 모두 다섯 편에서 호흡을 맞춘 김지운 감독-송강호 배우 작품이다. 김 감독은 인터뷰에서 “이런 영화의 중심을 잡는 역할로는 역시 배우 송강호밖에 없었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김열 감독 촬영 장면은 컬러, 영화 속 영화 ‘거미집’은 흑백으로 처리해 마치 2개의 영화를 보는 것처럼 만들었다. 컬러 장면에서 자연스럽게 말하던 배우들이 흑백 영화에서는 당시처럼 격정적으로 연기하고, 목소리의 톤을 높이고 진지하게 말하는 모습이 웃음 포인트다.&lt;br&gt;김 감독은 “연기 장인들이 서로 주거니 받거니 하는 앙상블 코미디를 만들고 싶었다”면서 “영화를 통해 그 맛을 충분히 감상하실 수 있을 것”이라 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방통위·방심위, 네카오·구글·메타 참여 가짜뉴스 민관협의체 출범</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500172</guid>
      <pubDate>2023-09-27T15:19:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신위원회가 27일 네이버와 카카오 등 국내 포털 사업자와 구글, 페이스북·인스타그램을 운영하는 메타 등 글로벌 플랫폼이 참여한 ‘가짜뉴스 대응 민관협의체’를 출범시켰다.&lt;br&gt;방송통신심의원회는 이날 출범한 민관협의체를 통해 국내외 포털·플랫폼 사업자와 가짜뉴스 패스트트랙 구축을 합의했다.방심위의 ‘가짜뉴스 신고’ 전용배너에 접수된 콘텐츠 중 신속 심의가 필요한 경우 국내외 포털·플랫폼 사업자에게 자율적인 규제 협조를 요청할 수 있게 된다.&lt;br&gt;해당 사업자는 가짜뉴스로 신고된 콘텐츠에 대해 ‘방심위에서 가짜뉴스 신속심의 중’이라는 별도 표시를 달거나 삭제·차단 등의 조치를 할 수 있다. 이 같은 패스트트랙 대상에는 방송 뉴스와 인터넷 언론사의 글·영상 콘텐츠도 해당된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지금까지는 심의 대상에 오른 방송·통신 콘텐츠의 경우 심의 완료 이후 련 조치가 이뤄졌지만 앞으로는 가짜뉴스 신고·접수 시 심의 관련 정보 표시 등을 포함한 선(先)조치도 가능해진 것이다. 방심위가 전날 출범한 심의전담센터가 패스트트랙의 구체적 기준을 마련하는 주체다. 방통위는 이날 가짜뉴스 관련 정부 정책 수립을 위한 ‘가짜뉴스정책대응팀’도 신설했다.&lt;br&gt;방통위 관계자는 “민관협의체 운영을 통해 가짜뉴스의 사각지대 해소와 근절을 위한 자율규제 활성화와 입법 보완책를 논의해나갈 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 연휴 박물관 갈까, 미술관 갈까? 아니면 청와대로?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500215</guid>
      <pubDate>2023-09-27T16:22:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927162230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489774 --&gt;추석을 맞아 가족과 함께 박물관이나 미술관을 찾아 문화예술 행사를 즐겨보는 것은 어떨까. 평소 관람객으로 북적이던 청와대를 방문해보는 것도 좋겠다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 풍성한 한가위를 위해 추석 연휴인 28일부터 다음 달 3일까지 전국 국립박물관·미술관 18개소에서 다양한 행사를 진행한다고 밝혔다.&lt;br&gt;우선 국립중앙박물관에서는 특별전 ‘영원한 여정, 특별한 동행: 상형토기와 토우장식 토기’를 28일부터 다음 달 9일까지 무료로 관람할 수 있다. 유네스코 인류무형문화유산 공연 ‘2023 위대한 유산 오늘과 만나다’도 28일부터 다음 달 3일까지 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립민속박물관에서는 풍년을 축하하고 감사하는 의미를 담은 ‘2023 국립민속박물관 추석 한마당-보름달이 떴습니다’를 개최한다. 평택 농악, 영덕 월월이청청 공연, 첫 수확을 축하하는 세시 체험, 7080 체험, 가족의 정을 나누는 만들기 체험, 온라인 행사 등을 진행한다.&lt;!-- 그림 1489775 --&gt;한미동맹 70주년 기념 특별전을 놓쳤다면 지금이 딱 좋다. 대한민국역사박물관에서는 특별전을 총결산하는 ‘동행’ 전이 진행 중이다. 한미상호방위조약의 체결 배경, 당시 상황 등 조약 체결부터 지금까지 계속되는 한미간의 협력 관계를 조망할 수 있다.&lt;br&gt;국립한글박물관에서는 한글주간(10월 4~10일)을 앞두고 추석 연휴 기간 온라인 행사를 진행한다. 국립한글박물관 인스타그램에서 한글을 주제로 한 문제를 풀고 정답을 맞히면 추첨을 통해 음료 교환권을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국립현대미술관 서울에서는 김구림, 정연두 등 현대미술작가의 개인전, 덕수궁에서는 장욱진 회고전, 과천에서는 이신자 회고전, 청주에서는 국립현대미술관(MMCA) 소장품 피카소 도예전 등을 관람할 수 있다. 또 28일부터 다음 달 3일까지 국립현대미술관 방문 인증사진을 자신의 인스타그램에 해시태그한 이들 가운데 30명을 추첨해 선물을 준다.&lt;br&gt;다만 기관별 휴관일을 피해야 한다. 29일 국립박물관(소속관 포함), 국립민속박물관, 대한민국역사박물관, 국립한글박물관, 국립현대미술관 서울이 휴관한다. 다음 달 4일은 국립현대미술관 과천·덕수궁·청주 대체휴관일이다.&lt;br&gt;28일부터 다음 달 3일까지 청와대에서 진행하는 특별 문화행사를 즐겨보자. 28일부터 30일까지 청와대 헬기장에서는 전통놀이 체험행사 ‘청와대 칭칭나네’를 진행한다. 투호놀이와 떡메치기, 공기놀이와 같은 전통놀이를 체험하고 실팽이와 전통 부채를 만들며 한가위를 추억할 수 있다. 청와대를 찾는 관람객이라면 누구나 참여할 수 있다.&lt;!-- 그림 1489776 --&gt;10월 1~3일에는 전통공연 ‘청와대 가을에 물들다’가 열린다. 가을 정취를 물씬 풍기는 북악산을 배경으로 흥겨운 공연 한마당을 선보인다. 공연은 하루 두 번 열리며, 별도의 예매 없이 누구나 관람 가능하다.&lt;br&gt;오전 11시 1회차 공연에서는 한국문화재재단 예술단의 길놀이를 시작으로 오북춤, 경기민요, 부채춤, 기접놀이 등 아름다운 전통춤과 공연을 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오후 2시의 2회차 공연에서는 TV프로그램 ‘풍류대장’에 출연해 국악 인기를 높인 조선팝 국악 크로스오버 밴드 ‘억스’(10월 1일), 관객 참여형 현대적 탈춤 공연단체 ‘천하제일탈공작소’(10월 2일), 깔스러운 재담과 연희로 관객을 사로잡는 연희집단 ‘더(The) 광대’(10월 3일)가 펼치는 신명 나는 퓨전 국악 공연이 관객들을 맞는다.&lt;br&gt;기상 상황에 따라 일부 행사가 취소되거나 변경될 수 있다. 자세한 내용은 청와대 국민개방 홈페이지(reserve.opencheongwadae.kr)에서 확인하거나 청와대 국민개방 콜센터(1522-7760)로 문의하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘드라마 단골 촬영지’ 베어트리파크…곰 먹이주기 등 무료 이벤트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500216</guid>
      <pubDate>2023-09-27T16:31:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927163029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489781 --&gt;세종시 전동면에 있는 베어트리파크는 추석 연휴인 28일부터 다음달 3일까지 무료 이벤트를 벌인다.&lt;br&gt;우선 28일부터 30일까지 국화 화분 무료 나눔 행사를 연다. 이 기간 매일 선착순으로 100개를 제공한다. 다음달 1~3일에는 먹이주기 무료 체험 행사가 이어진다. 방문객에게 곰과 비단잉어 먹이를 무료로 제공해 주도록 하는 것이다. 이곳에는 반달곰, 불곰 등 100여 마리의 곰을 길러 방문객이 볼 수 있다.&lt;br&gt;베어트리파크는 또 방문객이 추석을 즐길 수 있도록 제기차기, 고리던지기 등 전통 놀이도 준비했다.&lt;!-- 그림 1489783 --&gt;베어트리파크는 이재연씨가 1960년대부터 농장으로 시작해 ‘동물이 있는 수목원’으로 가꾸어 온 곳으로 2009년 일반에 개방됐다. 10만여 평의 숲과 정원에 100여 마리 불곰과 반달곰, 1000여 종 40만여 그루의 초목류와 조경수 등이 조성돼 있다. 경치가 아름다워 각종 드라마와 영화 촬영지로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;입장료는 성인 1만 2000원, 청소년 1만원, 어린이(만 3세 이상) 8000원 등 유료다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>45개월째 인구 감소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928006002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928006002</guid>
      <pubDate>2023-09-27T16:35:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/18/SSC_20230918225202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1485328 --&gt;지난 7월 출생아 수와 혼인 건수가 같은 달 기준 역대 최소를 기록했다. 7월 출생아 수는 올해 처음 2만명 아래로 떨어졌고 인구는 45개월째 자연 감소세를 이어 갔다.&lt;br&gt;통계청은 27일 발표한 7월 인구동향에서 출생아 수가 1만 9102명으로 지난해 같은 달보다 6.7% 감소했다고 밝혔다. 월간 통계 작성이 시작된 1981년 이후 최소치다.&lt;br&gt;출생아 수는 2015년 12월부터 전년 동월 대비 계속 줄어들다가 지난해 9월 13명이 늘며 잠깐 반등했다. 이후 지난해 10월부터 10개월째 감소했다. 인구 1000명당 출생아 수인 조출생률도 7월 4.4명으로 지난해보다 0.3명 줄며 같은 달 기준 가장 낮았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;7월 사망자 수는 2만 8239명으로 지난해보다 8.3% 증가했다. 사망자 수는 지난 5월부터 전년 동월 대비 3개월째 증가하고 있다.&lt;br&gt;사망자 수가 출생아 수를 웃돌면서 7월 인구는 9137명 자연감소했다. 인구는 2019년 11월부터 45개월째 자연 감소하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;7월 혼인 건수는 1만 4155건으로 지난해보다 5.3% 줄었다. 같은 달 기준 1981년 통계 작성 이래 최소치다. 7월 혼인 건수는 모든 달을 통틀어 2021년 9월 1만 3733건 이후 1년 10개월 만에 가장 낮았다.&lt;br&gt;혼인 건수는 올해 1월과 2월, 3월에 전년 동월 대비 21.5%, 16.6%, 18.8% 증가했으나 4월에는 8.4% 감소했다. 5월 1.0%, 6월 7.8% 반등했으나 7월 증가세가 다시 꺾였다.&lt;br&gt;7월 이혼 건수는 지난해보다 0.5% 감소한 7500건이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 아파트 매매 뜨거웠다… 상승거래 22개월 만에 최고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928017001</guid>
      <pubDate>2023-09-27T16:36:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927163653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489788 --&gt;지난달 서울에서 매매된 아파트 가운데 직전 거래가보다 비싸게 거래된 사례의 비중이 22개월 만에 최고치를 기록한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;27일 프롭테크 업체 직방이 국토교통부 실거래가 자료를 분석한 결과 지난 8월 서울에서 거래된 아파트 2951건(동일 아파트 단지 동일 면적 주택 반복 거래) 중 직전 거래가보다 1% 이상 상승한 가격에 거래된 건수는 1561건이었다. 이는 전체 거래(2951건)의 52.9%로 2021년 10월(59.4%) 이후 가장 큰 상승거래 비중이다.&lt;br&gt;이 분석은 동일한 아파트 단지의 같은 면적 주택이 반복 거래됐을 때 직전 거래와의 가격 차이를 비교한 것이다. 취소된 거래나 주택형별 최초 거래, 직전 거래 후 1년 이상 지난 거래 등은 빠진 수치다. 실제로 서울 성동구 옥수동 옥수하이츠의 경우 전용면적 114㎡가 지난달 22억 9000만원에 거래되며 최고가를 경신했다. 직전 거래인 지난 7월 18억 4500만원보다 4억 4500만원이 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울의 직전 거래가보다 1% 이상 하락한 가격에는 908건이 거래됐다. 전체 거래의 30.8%로, 2021년 10월(26.0%) 이후 하락거래 비중이 가장 작았다. 전국 아파트 상승거래의 비중은 지난 8월 47.7%로, 2021년 11월(48.5%) 이후 최고치를 기록했다. 반면 전국 아파트 하락거래의 비중은 39.4%로 2021년 11월(38.8%) 이후 처음으로 40% 이하를 기록했다.&lt;br&gt;함영진 직방 빅데이터랩장은 “정부가 특례보금자리론과 50년 만기 주택담보대출 자격 조건을 강화하는 조치를 발표하면서 금리 인상과 대출 규제 강화로 수요가 위축될 여지가 있다”며 “현재의 상승거래량의 지속적인 증가가 이어질지는 지켜볼 필요가 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 가운데 추석 이후 4분기에는 올해 가장 많은 재개발재건축 정비 사업 단지가 공급될 예정이다. 정비 사업 단지 대부분이 지역 중심 입지에 브랜드 대단지로 공급되며 올해 분양시장을 주도했던 만큼 연내 분양을 앞둔 단지들에 수요자들의 관심이 몰릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;총 37개 단지, 4만 2773가구이며 이 중 1만 6614가구가 일반분양으로 공급된다. 직전 분기(7~9월) 일반분양이 7519가구였던 것에 견줘 2배 이상 증가한 물량이다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “정비 사업 아파트의 경우 생활 인프라가 구축돼 있는 도심에 조성되는 만큼 주거 선호도가 높다”며 “4분기 올해 최대 물량이 예정된 만큼 내 집 마련을 계획하는 수요자라면 정비 사업 단지를 눈여겨볼 필요가 있다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주서 APEC 열려야 하는 까닭… “회의·호텔·경호 꿀조합”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500273</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500273</guid>
      <pubDate>2023-09-27T20:36:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927203607_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#11월 개최 제주엔 유리… 경쟁도시에 비해 날씨 온화·공항 결항률도 0.00008%에 그쳐&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1489899 --&gt;“회의시설과 호텔숙박시설, 경호까지 3박자를 두루 갖춘 강점 때문에 제주에서 아시아·태평양경제협력체(APEC) 정상회의가 열린다면 반드시 성공할 수 있습니다.”&lt;br&gt;최명동 제주도 경제활력국장은 27일 서울신문과의 통화에서 “제주도가 APEC 유치를 위해 총력전을 펼치고 있다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “더욱이 APEC 개최 시기가 2025년 11월 중이어서 경쟁 시·도보다 덜 춥고 날씨도 온화해 시기적으로도 제주가 매우 유리하다”면서 “11월 제주공항의 결항률도 매우 낮아 일부 우려하는 시선도 불식시키기에 충분하다”고 전망했다.&lt;br&gt;실제 최근 3년간 제주공항의 11월 결항률은 1000분의 2% 정도로 극히 미미하다. 연도별 결항률은 2020년 0.002%, 2021년 0.002%에 이어 2022년에는 0.00008%에 그칠 정도다. 또한 만약의 경우에 대비해 정석비행장 활용도 하나의 대안으로 고려하고 있다. 실제 정석비행장은 2002년 한일 월드컵 당시 제주에서 열린 중국과 브라질 경기 관중 수송을 위해 임시 활용됐으며 2009년에는 조지 부시 전 미국 대통령 일행을 태운 항공편이 이 곳에 착륙한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# ICC제주국제컨벤션센터 옆 부지에 제2컨벤션센터 10월말 착공… 2025년 8월 완공&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1489900 --&gt;최 국장은 여기에 하나 더 붙이자면 제주가 ICC제주국제컨벤션센터의 회의장은 물론 도내 호텔, 리조트 등에서 이미 굵직굵직한 국제적인 행사를 개최했던 경험이 많은 점도 유리하게 작용할 것으로 내다보고 있다.&lt;br&gt;특히 최근에는 중문 ICC제주국제컨벤션센터 옆에 ‘제주마이스다목적복합시설’인 제2컨벤션센터를 빠르면 10월 말 착공한다. APEC 개최 이전인 2025년 8월 준공할 예정이다. 지하1층, 지상 2층 규모 연면적 1만 5110㎡에 전시실(200~250부스 설치 가능), 다목적홀, 컨퍼런스홀 등을 갖춰 2500명 가까이 수용할 수 있게 될 전망이다.&lt;br&gt;또한 호텔, 숙박시설은 이미 타 지역과 비교해서도 넉넉한 편에 속한다. 그는 “제주는 21개 회원국에서 각료 및 수행원 수천명이 와도 걱정없는 4~5성급 호텔 8000객실을 이미 확보해 여유롭다”며 “경호와 경비하는 입지적인 측면에서도 ‘섬’이어서 확실한 강점이 되고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2025 APEC 정상회의 제주유치를 위한 전담조직을 지난 7월 28일 구성한 도는 최적의 국제회의 기반시설과 다수의 국제회의 개최 경험을 토대로 5성급 호텔(16개) 객실 6415실과 정상급이 묵을 프레지던셜 스위트룸 등 숙박시설과 기반 여건이 충분한데다 공항에서 중문 일대까지 보안과 경호가 유리한 상황을 강점으로 부각하고 있다.&lt;br&gt;유치전에 뛰어든 인천, 부산, 경주 등과 비교해 숙박시설 면에서 우위를 점하고 있다는 사실을 간접적으로 드러내는 대목이다. 2005년 APEC 유치경험이 있는 부산을 제외하고 인천과 경주는 지역내에서 숙박시설을 모두 소화하기에는 역부족이라는 판단에서다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# APEC 정상회의 각국 수도에서 12번 열려… 반면 지방·휴양도시에선 17번으로 더 많이 개최&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1489901 --&gt;물론 제주가 불리해질 수 있는 상황을 배제하기엔 섣부르다. 만약 서울이 뒤늦게 유치전에 뛰어든다면 접근성과 경호 면에서는 사활을 건 승부를 펼쳐야 하기 때문이다.&lt;br&gt;그러나 최 국장은 꺾이지 않는 마음으로 ‘제주여야만 하는’ 이유를 설득해나가겠다는 강한 의지를 표했다. 그는 “지역균형발전 차원에서도 지방, 그것도 관광휴양도시이자 천혜의 자연환경을 보유한 제주 섬에서 개최돼야 한다”고 역설했다.&lt;br&gt;더욱이 경호, 숙박, 의전 뿐 아니라 각국 정상들이 제주의 천혜 경관을 음미하고 느낄 수 있는 세계적인 휴양도시의 인프라를 갖추고 있다는 강점을 더욱 부각시킨다는 전략이다.&lt;br&gt;실제 APEC 정상회의가 2022년까지 29회를 거치는 동안 수도에서 12번, 지방·휴양도시에서 17번이 치러진 유의미한 통계도 이같은 주장에 힘을 보태고 있다.&lt;br&gt;도는 당초 계획대로라면 연말 APEC 정상회의 유치 신청 제안서를 제출하고 내년 초 제안서 내용에 대한 현지실사를 하게 된다. 이럴 경우 내년 4월쯤 개최도시가 결정될 것으로 내다봤다. 그러나 일각에선 내년 총선 이후로 미뤄질 수도 있다는 조심스런 관망도 나온다.&lt;br&gt;물론 개최도시는 통상적으로 개최되기 1년 전에만 결정하면 큰 문제는 없다. 다만 외교부와 지역간 협력을 통해 준비하는 물리적 시간이 줄어들기 때문에 결정이 늦어지는 건 서로에게 큰 부담이 될 수 있다.&lt;br&gt;일각에선 그러나 결정의 시간이 늦춰질수록 오히려 제주에는 호재로 작용할 수도 있다는 시각도 있다. 타 시·도에 비해 APEC 개최에 필요한 시설들이 이미 갖춰져 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#박찬호 등 20여명 릴레이 응원챌린지… 제주 유치때 경제파급효과 1조원 넘어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1489902 --&gt;지난 8월 23일부터는 유명 야구인 박찬호의 APEC 제주유치 지지 영상이 방송과 소통누리망(SNS)를 통해 전파되며 릴레이 응원챌린지도 이어지고 있다. 앞으로 도는 도내외 유명인사 및 특색있는 직업군의 도민 등 20여 명의 영상을 지속적으로 제작 송출해 APEC 지지 분위기를 빠르게 확산해나갈 예정이다. 제주도와 도의회, 교육청은 지난 22일 제420회 임시회 폐회 직후 오영훈 제주도지사와 김경학 의장, 김광수 교육감을 비롯해 도의원, 간부 공무원 등이 참석한 가운데 구호를 외치며 2025년 APEC 정상회의 제주 유치 공동 노력을 위한 결의를 다졌다.&lt;br&gt;최근 오영훈 도지사는 “제주의 강점, 공항 이용, VIP 전용 항공 등 전부 포함한 구체적이고 세부적인 장점을 부각하는 홍보를 모든 실국이 나서서 협업햐 나가야 한다”고 강조한 뒤 “실사과정에서 정부 내부에서 평가에 의해 개최도시 결정되기 보다는 평가 과정의 투명한 공개, 민주적 방식으로 진행될 수 있도록 중앙정부에 적극 건의해야 한다”는 주문도 잊지 않았다.&lt;br&gt;한편 제주연구원은 지난 8월 제주가 APEC 정상회의를 유치하면 직접적인 경제 파급효과가 1조원이 넘을 것으로 전망했다. APEC 유치땐 인프라 투자, 회의운영 수입, 회의기간 증가관광객 지출 등 직접효과에 의해 국가 전체에 파급되는 경제효과는 생산유발 효과 1조 783억원(제주 7256억원), 부가가치유발 효과 4812억원(제주 3463억원), 취업유발 9288명(제주 7244명) 등의 경제 파급효과가 발생할 것으로 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IPO 최대어 두산로봇틱스, 내달 5일 상장 후 ‘따따블’ 갈까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500280</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230927500280</guid>
      <pubDate>2023-09-27T21:56:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/24/SSC_20230824083205_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1473895 --&gt;올해 기업공개(IPO) 시장 최대어 중 하나인 두산로보틱스가 다음달 5일 상장 첫날 주가가 공모가의 4배로 뛰는 첫 ‘따따블’ 기록을 달성할지 관심이 집중되고 있다. 두산로보틱스가 강세를 나타내는 레인보우로보틱스를 누르고 새 로봇 ‘대장주’로 자리매김할 것이란 기대가 높다. 레인보우로보틱스 주가는 올해 들어 5배 넘게 뛰었다.&lt;br&gt;27일 코스피시장에서 두산로보틱스를 자회사로 둔 두산의 주가는 이날 11만 3300원에 장을 마쳤다. 지난달 초만 하더라도 두산 주가는 11만 6300원에 머물렀으나 비상장 자회사 가운데 가장 주목받는 두산로보틱스의 상장 소식에 지난 12일 장중 16만 6600원까지 급등했다. 상장 절차가 마무리 단계에 진입하면서 주가가 11만원대로 다시 떨어지긴 했지만 증권가 기대는 여전히 크다. 최근 대신증권은 두산 목표가로 19만원을, BNK투자증권은 15만원을 제시하며 매수 의견을 냈다.&lt;br&gt;두산로보틱스는 인간의 작업을 돕는 협동로봇 제조업체다. 치킨을 튀기는 간단한 작업에서부터 수술을 보조하는 정밀한 작업까지 활용도가 높아 미래 성장동력으로 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양지환 대신증권 연구원은 “두산로보틱스 제품군은 경쟁사 대비 월등히 많은 13개를 확보하고 있어 매출 성장이 기대된다”며 “두산로보틱스도 상장 후 주가 상승 가능성이 높다”고 했다.&lt;br&gt;두산로보틱스 청약 열기는 뜨거웠다. 지난 11∼15일 기관투자자 수요예측에서 국내외 기관 총 1920곳이 참여해 272대 1의 경쟁률을 나타냈으며 공모가도 희망 범위 최상단인 2만 6000원으로 확정됐다. 뒤이어 21∼22일 일반 청약에서는 33조 1093억원의 뭉칫돈을 끌어모았다. 직전 최대인 지난 7월 필에너지(16조원)의 두 배를 넘는 수준이다. 경쟁률은 524.05대 1로 7개 증권사에서 149만 6346건이 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두산로보틱스 주가는 상장 초읽기에 돌입한 서울보증보험과 에코프로머티리얼즈 흥행에도 적잖은 영향을 줄 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·SK 반도체, ‘中 리스크’ 벗나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928001005</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:47:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/25/SSC_20230925173330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1488536 --&gt;미국 정부가 이르면 이번 주 삼성전자와 SK하이닉스의 중국 공장에 대한 대중 반도체 장비 수출통제 무기한 유예 조치를 통보할 방침이다. 이에 따라 중국 내 사업을 둘러싸고 제기됐던 국내 반도체 업계의 불확실성과 우려가 일단 해소될 것으로 기대된다.&lt;br&gt;워싱턴 현지 복수 소식통은 26일(현지시간) “다음달 11일 만료되는 대중 반도체 장비 수출통제 유예 조치와 관련해 미 상무부가 한국 기업들에 ‘검증된 최종 사용자’(VEU) 방식을 적용해 향후 수출통제를 사실상 무기한 유예하는 방침을 통보할 것으로 보인다”고 전했다. VEU는 일종의 포괄적 허가 방식이다. 미 상무부가 사전 승인된 기업의 지정된 품목에 대해 건건이 별도 허가 없이 자유롭게 장비 반입을 허용하는 방식이다. 사실상 미국의 수출통제 적용이 무기한 유예되는 것이다. 상무부 산업안보국(BIS)은 삼성, SK하이닉스와 두 회사가 반입할 수 있는 장비 목록 등 미세한 세부 사양을 놓고 논의를 진행해 왔으며 사실상 결론이 난 것으로 전해졌다. 다만 상무부 논의 과정에서 업체 통보가 다음주에 이뤄질 가능성도 있다.&lt;br&gt;미국 정부는 지난해 10월 ▲18㎚(나노미터·10억분의1m) 이하 D램 ▲128단 이상 낸드 플래시 ▲핀펫 기술 등을 사용한 로직칩(16㎚ 내지 14㎚ 이하) 생산 장비·기술의 대중 수출을 통제했다. 이어 같은 달 11일 한국과 대만 반도체 기업의 중국 공장에 한해 수출통제 1년 유예 조치를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 한국 정부 안팎에서는 중국 화웨이의 7나노 반도체 칩 탑재 5G스마트폰 출시 등의 영향으로 미 정부가 VEU 대신 장비반입 통제 재유예 등으로 갈음할 수 있다는 우려도 나왔다.&lt;br&gt;그러나 미 정부가 화웨이 반도체 문제와 한국 기업의 반도체 장비 수출통제는 별건으로 다뤄 큰 변수가 되지는 않을 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 관련해 삼성전자와 SK하이닉스는 이날 “아직 미국 정부로부터 통보받은 내용이 없어 공식 발표 이후 구체적인 방침을 검토해야 한다”며 말을 아꼈다. 앞서 상무부가 결정한 ‘중국 장비 반입 1년 유예’가 ‘무기한’으로 확장되는 것은 환영할 일이지만, 이를 조건으로 새로운 규제나 요구가 붙는 상황을 우려하는 분위기다.&lt;br&gt;국내 반도체 업계 한 관계자는 “상무부가 1년 단위를 넘어 2~3년씩 다개년 형식의 유예를 결정할 수 있다는 전망은 있었지만, 중국으로 장비 반입 수출통제를 기한 없이 유예해 준다면 그만큼 우리 기업의 중국 사업 불확실성이 제거된다”며 “삼성과 SK는 미중과 국내 투자 계획을 더욱 세밀하게 다듬을 수 있게 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;또 다른 관계자는 “애초 삼성이나 하이닉스 모두 중국에서 생산 중인 낸드와 D램이 미국이 규제하는 첨단공정과 거리가 멀기 때문에 사실상 중국 사업에서는 큰 변화가 없을 것으로 보인다”면서 “상무부가 한국 기업은 믿을 수 있는 산업 동맹이라고 확인한 만큼 미국 투자와 사업에서도 원활한 소통과 지원이 기대된다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 훈풍 온다… “새달 수출 플러스될 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928006006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928006006</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:47:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927163434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489785 --&gt;미국이 우리나라 기업에 대해 중국 공장 내 자국 반도체 장비의 수출을 통제하는 조치를 사실상 무기한 유예할 것으로 관측되면서 바닥을 쳤던 국내 반도체 경기에 다시 훈풍이 불 조짐이 보이고 있다. 역대급 불황기를 맞았던 반도체 수출도 4분기부터는 전년 동기 대비 플러스 전환이 점쳐지면서 반도체 업계가 다시 전열을 다듬는 분위기다.&lt;br&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 27일 반도체 업계 간담회가 열린 SK하이닉스 이천사업장에서 미국의 대(對)중국 반도체 장비 수출 통제 유예 소식에 대해 “업계와 정부가 중국 관련 우려 사항을 미 당국에 지속적으로 전했기에 미국에서도 경청해 의사결정을 하지 않을까 생각한다”며 “아직 미 당국으로부터 최종적인 내용을 듣지 못했기 때문에 마무리될 때까지 우려를 전달해 (피해를) 최소화하도록 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;추 부총리는 이날 흰 방진복을 입고 D램 생산라인을 둘러본 뒤 “고금리 상태의 장기화, 유가의 상승 국면, 금융시장의 변동성 등 불확실성이 커지는 상황”이라면서도 “전반적으로 보면 경기가 바닥을 다지며 서서히 조금씩 나아지는 회복 국면으로 들어서지 않을까 싶다”고 전망했다. 그러면서 “수출도 10월, 늦어도 11월에는 플러스가 될 것으로 본다”고 관측했다.&lt;!-- 그림 1489786 --&gt;반도체 업계 역시 4분기 이후 회복 전망을 내놨다. 김정회 한국반도체산업협회 부회장은 “지난해 4분기부터 반도체가 많이 사용되는 서버, 모바일, PC 수요가 코로나19 시기 정점을 찍고 감소하면서 가격이 하락하고 수출이 감소했다”며 “가격이 낮은데도 불구하고 1, 2, 3분기의 수출이 계속 증가세를 보이고 있어 4분기에는 수출이 전년 동기 대비 증가세로 전환될 것으로 기대하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 4월 6380억 달러로 지난해 같은 달 대비 35.9%가 감소하며 저점을 찍었던 반도체 무역 실적은 5월(7367억 달러), 6월(8896억 달러)에 걸쳐 오르다 7월 7443억 달러로 잠시 주춤하는 모습을 보였다. 그러나 8월 다시 8559억 달러로 반등하며 증가세를 이어 갔다.&lt;br&gt;정부는 반도체 업황 회복 속도에 맞춰 정책적 뒷받침을 하겠다고 약속했다. 이날 반도체 업계 동향과 애로 사항을 전달하는 간담회 자리에서 SK하이닉스 측은 2025년 용인 클러스터에 착공 예정인 ‘미니 팹’ 구축 계획을 설명하며 정부가 국비 지원 결정을 신속히 내려 줄 것을 요청했다. 추 부총리는 “차기 2025년도 본예산 편성 과정에서 적극 검토하겠다”고 답했다고 기재부가 전했다. 미니 팹은 반도체 소부장(소재·부품·장비) 실증 연구를 위해 반도체 공정을 간소화한 시설이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기재부는 아울러 반도체 등 국가전략기술 관련 투자세액공제를 상향하고 임시투자세액공제를 재도입하는 등 올해 안으로 반도체 분야에 2조 8000억원 규모의 정책 금융을 지원하고 내년에도 최대한 지원하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH투자증권 ‘채권 돌려막기’ 배상 돌입… 경쟁사들은 금감원 눈치보기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928012006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928012006</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:48:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>금융감독원이 증권사들의 ‘채권 돌려막기’ 관행을 벼르는 가운데 NH투자증권이 업계 최초로 피해액을 자발적으로 배상하겠다고 결정했다. 미래에셋, 하나, KB증권 등 다른 증권사들도 자발적 배상에 동참할지 주목된다.&lt;br&gt;27일 금융투자업계에 따르면 NH투자증권은 지난 7~8월 내부 감사에서 채권형 랩 운용 과정을 점검한 결과 손실이 확정된 일부 고객을 대상으로 100억원대 배상 절차를 진행 중이다. NH투자증권은 채권형 랩 상품을 통해 9조원이 넘는 돈을 굴린 것으로 알려져 있다. 전체 투자자 손실액은 수백억원대로 추정되는데, NH투자증권은 법률 검토를 거쳐 이 가운데 일부 배상을 결정했다.&lt;br&gt;채권형 랩은 증권사들이 고객 자산을 회사채, 기업어음(CP) 등 상품에 투자해 안정적 수익을 추구하는 자산관리 서비스다. 일반적으로 법인 고객이 3~6개월의 단기로 목돈을 굴리기 위해 활용한다. 원칙적으로는 투자 기간을 채권 만기와 맞춰 자금을 운용해야 한다. 그러나 증권사들은 만기가 불일치하는 고위험 채권 등을 사들인 뒤 만기가 돌아오면 다른 증권사에 채권을 팔거나 자체 자금으로 사들이는 돌려막기 방식으로 채권형 랩을 운영해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;증권사 간 경쟁이 낳은 부작용이다. 증권사들은 대형 법인 고객을 유치하려고 경쟁적으로 수익률을 높여 불렀다. 그러나 기존의 안정적인 저금리 상품으로는 수익률을 달성할 수 없었다. 이 때문에 고위험 채권에 손을 대기 시작한 것이다. 저금리 국면에서 관행처럼 이뤄진 증권사들의 이러한 채권 돌려막기는 지난해 10월 레고랜드 사태에 따른 채권 가격 급락으로 고객 손실이 눈덩이처럼 불어나면서 수면 위로 불거졌다.&lt;br&gt;증권사들은 고객 손실을 막기 위한 합법적 거래 관행이라고 주장했지만, 금감원은 지난 5월부터 현장 검사에 착수하며 불법성 여부를 따져 왔다. 현재까지 NH투자증권은 물론 미래에셋·KB·키움·하나·한국투자증권 등이 현장 검사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;업계는 증권사들이 투자자 손실 배상에 자발적으로 나설 가능성은 높지 않다고 보고 있다. 배상 금액이 눈덩이처럼 불어날 수 있는 데다 법적 책임 없이 투자자들에게 돈을 물어 줬다가 자칫 배임 논란으로 번질 수 있다. 올 연말쯤으로 예상되는 금감원의 조사 결과에 따라 증권사들의 배상 여부가 정해질 것으로 관측된다. 증권사 관계자는 “현재 내부 이사회에서 배상이 논의되거나 검토되는 것은 아니다. 그러나 금감원 조사 결과 증권사의 귀책이 명백하다면 배상을 진행해야 할 것으로 본다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘긴축 발작’에 킹달러 귀환… 韓금융시장 ‘트리플 약세’ 경고음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928012008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928012008</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:48:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927234824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489952 --&gt;국내 금융시장에 증시와 국채, 원화 가치가 동반 하락하는 ‘긴축 발작’(테이퍼 탠트럼)의 그림자가 드리우고 있다. 미 연방준비제도이사회(연준)의 긴축이 장기화될 우려 속에 글로벌 증시가 하락하고 ‘강달러’ 현상이 되살아나는 가운데, 우리나라는 수출 부진과 중국 위안화 약세에 따른 원화의 동반 약세 리스크까지 떠안고 있다는 분석이다.&lt;br&gt;27일 코스피는 전 거래일 대비 0.09% 상승한 2465.07에 장을 마감했다. 종가 기준으로 지난 4월 6일(2459.23) 이후 최저점을 기록했던 지난 26일 대비 반등에 성공했지만 이틀 연속 2460선에 머물렀다. 연준이 연방공개시장위원회(FOMC)에서 점도표를 통해 내년 하반기까지 5%대의 기준금리를 유지할 가능성을 시사한 직후인 21일부터 5거래일 동안 코스피는 총 3.7% 하락했다.&lt;br&gt;지난 FOMC 이후 미 증시가 연일 하락세를 이어 가며 국내 증시도 끌어내리고 있다. 간밤 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 다우존스30산업평균지수와 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P)500지수, 나스닥지수는 각각 1.14%와 1.47%, 1.57% 하락한 채 장을 마감했다. S&amp;amp;P지수는 지난 6월 7일(4267.52) 이후 처음으로 4300선을 밑돌았으며 다우지수와 나스닥지수 모두 6월 초 이후 가장 낮은 종가를 기록했다. 20일부터 26일까지 5거래일간 다우지수와 S&amp;amp;P지수, 나스닥지수는 각각 2.6%와 3.8%, 4.5% 하락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날도 연준의 기준금리 추가 인상에 힘을 싣는 연준 인사들의 발언이 잇따랐다. 제이미 다이먼 JP모건 최고경영자(CEO)가 “전 세계가 7% 금리에 준비가 돼 있는지 모르겠다”며 추가 긴축과 이에 따른 글로벌 경기 둔화 우려에 기름을 부었다. 여기에 미 연방정부의 ‘셧다운’(일시적 업무정지) 우려마저 겹치며 증시에 대한 하방 압력이 거세졌다.&lt;br&gt;연준이 기준금리에 대한 ‘더 높게 더 오래’ 기조를 굳혀 감에 따라 미 증시는 하락하고 달러화 가치와 국채 금리는 치솟으며(국채 가격 하락) 글로벌 증시가 요동치고 있다. 미국 10년물 국채 금리는 이날 장중 4.56%까지 뛰어오르며 2007년 이후 최고치를 재차 갈아치웠다. 주요 6개국 통화 대비 미 달러화의 가치를 나타내는 달러인덱스(DXY)는 지난 25일 106을 넘어선 데 이어 이날 106.21에 장을 마감하며 지난해 11월 30일 이후 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 우리나라 금융시장에서도 증시와 국채, 원화 가치가 동반 하락하는 ‘트리플 약세’ 조짐이 본격화되고 있다. 반도체 경기 회복에 대한 기대감에 ‘서머랠리’를 펼치며 지난달 1일 연고점(2667.07)을 기록했던 코스피는 이날까지 7.6% 미끄러졌다. 국고채 10년물 금리는 지난달 1일부터 이날까지 0.303% 포인트 상승했으며 지난 21일 연 4%를 돌파해 26일 연고점을 기록했다. 원달러 환율은 이날 장 초반 1356.0원까지 오르며 26일에 이어 장중 연고점을 찍었다.&lt;br&gt;증권가에서는 글로벌 금융시장이 불안에 빠지고 달러화가 강세를 보이며 안전자산에 대한 선호가 높아지면서 ‘위험자산’으로 불리는 우리나라의 주식과 채권, 원화 가치가 당분간 약세를 면치 못할 것으로 보고 있다. 박상현 하이투자증권 전문위원은 “연준이 기준금리를 추가 인상할 가능성은 낮아 보이지만 고금리의 장기화와 이에 따른 달러화 강세 현상은 글로벌 자금의 안전자산 선호를 강화시킬 수 있다”면서 “특히 우리나라는 수출 회복이 늦고 부채 리스크가 크다. 중국 위안화의 추가 약세가 원화 약세를 키울 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7월 실질임금 356만 4000원… 5개월째 하락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928012007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928012007</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:48:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고물가 여파로 다섯 달 연속 실질임금이 지난해 같은 기간에 비해 낮은 수준에 머물렀다. 고용노동부는 27일 발표한 8월 사업체 노동력조사 결과에서 지난 7월 기준 상용근로자 1인 이상 사업체 근로자 1인당 월평균 임금 총액이 396만 3000원으로 지난해 7월(391만 9000원) 대비 1.1% 올랐다고 전했다.&lt;br&gt;상용근로자는 1.4% 인상된 421만 3000원, 임시·일용근로자는 0.8% 하락한 174만 5000원으로 차이를 보였다. 올해 1~7월 월평균 임금은 394만 1000원으로 전년 동기 대비 2.2%(8만 5000원) 증가했다. 그러나 물가 상승을 반영한 실질임금은 크게 하락했다. 7월 실질임금은 356만 4000원으로 1.1%(4만원) 낮아졌다. 실질임금은 지난해 4월부터 올해 1월까지 10개월 하락세를 기록했다 올해 2월 잠시 반등한 후 다섯 달째 다시 내리막길을 걷고 있다.&lt;br&gt;올해 1~7월 월평균 실질임금도 1년 전(361만 2000원)보다 1.5%(5만 3000원) 하락한 355만 9000원으로 조사됐다. 국내 사업체 종사자는 2021년 4월 이후 증가세를 유지했다. 8월 기준 1인 이상 사업체 종사자는 1988만 6000명으로 지난해 같은 기간(1954만 2000명) 대비 1.8%(34만 4000명) 늘었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BC카드, 소상공인과 동행…2800억원 ‘상생’ 막차 탑승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928012010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928012010</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:48:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927164304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489793 --&gt;BC카드가 27일 2800억원 규모의 상생금융 방안을 발표했다. 이로써 8개 전업카드사가 모두 상생금융에 동참하게 됐다. 전체 규모는 2조원을 훌쩍 넘는다.&lt;br&gt;BC카드는 이날 중소 영세 상공인을 대상으로 상생금융안을 꾸렸다. 먼저 이달 말로 종료 예정이었던 ‘가맹점 대금 입금 기일 단축 서비스’를 연장하기로 했다. 보통 실제 입금까지는 카드 결제 후 2~3영업일이 걸리는데 이를 1영업일씩 단축하는 서비스다. 서비스 종료 시점은 미정이다. 또 휴일에도 가맹점 대금을 입금해 주는 ‘365 입금 서비스’의 대상을 기존 40만여곳에서 최대 220만여곳으로 늘릴 계획이다.&lt;br&gt;업계에 따르면 카드사 전체 상생금융 지원 규모는 최소 2조 3000억원에 육박한다. 지난 6월 우리카드가 업계 최초로 2200억원 규모의 금융 취약계층, 소상공인 지원 방안을 내놓자 이후 현대카드가 4000억원, 롯데카드가 3100억원, 신한카드가 4000억원, 하나카드가 3000억원, KB카드가 3857억원 규모의 상생 보따리를 풀었다. 삼성 금융 계열사 공동 브랜드인 ‘삼성 금융네트웍스’ 이름으로 1200억원짜리 상생안을 내놓은 삼성카드를 제외한다고 해도 카드사 전체 상생금융 규모는 2조 2957억원에 이른다. 카드사들은 소상공인을 대상으로 대출 상품을 새로 만들거나 기존 상품의 금리를 할인하는 식으로 상생안을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카드사의 상생금융 규모는 카드사보다 덩치가 훨씬 큰 은행보다도 크다. 우리은행이 2050억원, 신한은행이 1623억원, KB국민은행이 1600억원, 하나은행이 2045억원을 각각 상생금융에 내놨다. 은행과 카드사 상생금융 규모 차는 집계 방식의 차이 때문으로 풀이된다.&lt;br&gt;은행들은 실제 이자 감면액을 추정해 규모를 산출했고, 카드사들은 전체 지원 한도를 기준으로 규모를 집계했다. 따라서 고객에게 돌아가는 혜택은 업계 발표보다는 훨씬 적을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;업계 관계자는 “2조원이 넘는 돈은 고객들이 모든 혜택을 다 누렸을 때를 가정한 것이다. 다소 부풀려진 측면이 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부양자 1700만명대로 줄어도… 3명 중 1명 건보 ‘무임승차’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928012009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928012009</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:48:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장가입자에 얹혀 건강보험 혜택을 누리는 피부양자가 지난해 1700만명대로 감소했다.&lt;br&gt;경제적 능력이 있는데도 건강보험료를 내지 않는 ‘무임승차’를 줄이고자 건보 당국이 피부양자 자격 요건을 강화했기 때문이다.&lt;br&gt;27일 건강보험공단의 ‘2022년 건강보험 주요 통계’를 보면 건강보험 직장 가입자는 2017년 1683만명, 2018년 1748만명, 2019년 1812만명으로 지속 증가했고 2021년에는 1909만명, 지난해에는 1959만명으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 피부양자는 2017년까지 2000만명대를 유지하다 2018년 1951만명을 기록하며 처음으로 2000만명 아래로 내려갔다.&lt;br&gt;이후 2019년 1910만명, 2020년 1861만명, 2021년 1809만명으로 감소하더니 지난해는 1704만명을 기록했다. 최근 5년간 직장가입자가 276만명 증가하는 동안 피부양자는 303만명이 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 2020년까지는 보험료를 내는 직장가입자보다 피부양자가 더 많았지만 2021년부터는 직장가입자가 많아졌다. 이제 직장가입자 1명이 짊어진 피부양자가 채 1명도 되지 않는다.&lt;br&gt;피부양자가 되려면 근로소득과 이자·배당 수입 등을 합친 연간 합산 소득이 2000만원 이하여야 한다. 지난해 9월부터 피부양자 기준이 연 소득 3400만원 이하에서 2000만원 이하로 강화돼 27만 3000여명이 피부양자에서 추가로 탈락했다. 그럼에도 지난해 전체 건강보험 가입자(5141만명) 중 피부양자의 비중은 33.1%로, 3명 중 1명꼴이다. 보험료를 내는 지역가입자(1478만명)보다도 많다.&lt;br&gt;재외국민을 포함한 외국인 가입자는 134만명으로, 2021년보다 6.2% 늘었다. 외국인 직장가입자는 73만명으로 전년 대비 5.2% 늘었고 지역가입자는 62만명으로 같은 기간 7.4% 증가했다. 국회는 외국인이 국내 입국 후 6개월이 지나야 건강보험 피부양자 혜택을 받을 수 있도록 하는 국민건강보험법 개정안을 논의 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예보, 美 연방예보와 지식·위기관리 공유 MOU</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928017002</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:48:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예금보험공사가 미국 연방예금보험공사(FDIC)와 함께 예금보험제도 전반에 관한 지식과 경험을 공유하기로 했다. 위기관리 등과 관련된 정보도 나눈다.&lt;br&gt;예보는 27일 FDIC와 ‘상호 협력·교류 강화를 위한 협약’ 및 ‘정리부문 협력을 위한 양해각서(MOU)’를 26일(현지시간) 미국 워싱턴DC에서 체결했다고 밝혔다. 상호교류 협약은 예금보험제도 전반에 관한 지식과 경험의 공유를 주목적으로 한다.&lt;br&gt;정리부문 협력 MOU는 한미 양국 금융사에 대한 모니터링, 위기관리, 부실정리계획 수립 및 이행 등과 관련한 정보 공유 및 협력을 주요 내용으로 한다. 예보는 지난해 7월 유럽정리위원회(SRB)와도 정리 관련 협약을 체결한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙아웃 피한 홈쇼핑… “고액 수수료 못 버텨”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928017003</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:48:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927234841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489957 --&gt;방송 중단 카드를 꺼내 들며 배수의 진을 쳤던 홈쇼핑 업계가 유료방송사업자들과의 막바지 송출수수료 협상에 돌입했다. ‘블랙아웃’이라는 최악의 상황은 면하겠지만 업계에서는 더이상 높은 수수료를 감당할 수 없다는 아우성이 나온다.&lt;br&gt;27일 롯데홈쇼핑은 홈페이지 공지를 통해 “10월 1일 중단 예정이었던 딜라이브 강남 케이블TV 방송 송출은 양사 합의로 계속됨을 알려 드린다”고 밝혔다. 롯데홈쇼핑과 딜라이브 강남이 수수료 인하에 극적 합의하면서 최악의 상황은 면했다. 현재 CJ온스타일과 LG헬로비전, 현대홈쇼핑과 KT스카이라이프도 다음달 방송 중단 가능성을 두고 협상 중이다. 이날 합의 결과가 회사 간 개별 협상인 만큼 영향은 제한적이겠지만 수수료율 대폭 인상을 저지하는 분위기가 형성됐다는 평가도 나온다.&lt;br&gt;올해 유난히 수수료율 협상이 난항을 겪은 이유는 홈쇼핑 업계의 실적이 감소세를 그리는 반면 케이블TV, IPTV 등 유료방송사업자에게 지급하는 ‘자릿세’ 개념의 송출수수료는 껑충 뛰었기 때문이다. TV 시청 인구가 감소하고 모바일 쇼핑이 대세로 자리잡으면서 올해 상반기 주요 홈쇼핑 4개사(GS·CJ·롯데·현대)의 영업이익은 지난해 대비 40%가량 감소한 1269억원에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국TV홈쇼핑협회에 따르면 지난해 홈쇼핑 7개사의 방송매출액 대비 송출수수료 비율은 65.7%를 기록했고, 송출수수료는 연평균 8%씩 증가했다. 김용희 전 동국대 교수(오픈루트 연구위원)가 지난 7월 김영식 국민의힘 의원실에서 주최한 홈쇼핑 업계 간담회에서 발표한 자료에 따르면 홈쇼핑 업계가 낸 송출수수료는 지난해 2조 4101억원으로, 홈쇼핑사의 전체 매출 대비 송출수수료 비중(33.2%)은 2017년(25.4%)부터 해마다 꾸준히 올랐다.&lt;br&gt;이에 방송 시간의 절반 이상을 중소기업 제품으로 채우는 홈쇼핑의 중소기업 판로 역할도 퇴색하고 있다는 지적도 나온다. 홈쇼핑사는 높은 송출수수료를 감당하기 위해 방송 시간당 매출 목표액을 높일 수밖에 없고, 이는 마진율이 적은 중소기업의 입점 문턱을 높이는 결과로 이어졌기 때문이다. 한 홈쇼핑 업계 관계자는 “단시간에 높은 매출을 낼 수 있는 중소기업은 몇 군데로 한정돼 있어서 홈쇼핑사들끼리 서로 모시기 경쟁을 하는 실정”이라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홈쇼핑 사업이 부진하다 보니 자본 시장에서는 일부 홈쇼핑 채널 매각설이 떠돌고 있다. 실제 실적 악화 탓에 몇몇 채널은 암암리에 매각을 희망하고 있지만 가뜩이나 인수합병(M&amp;amp;A) 시장이 경색된 상황에 선뜻 매수자가 나서지 않는다는 얘기도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질주 본능… 파도 가르는 범고래 같은 곡선미의 미학</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928017004</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:48:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927122900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489567 --&gt;현대자동차 고급 브랜드 제네시스의 첫 번째 스포츠유틸리티차량(SUV)인 ‘GV80’이 유려한 곡선미를 강조한 쿠페형 차량으로 돌아왔다.&lt;br&gt;제네시스는 27일 GV80의 부분변경 모델을 출시하면서 ‘GV80 쿠페’의 첫선을 보였다. 신형 GV80은 2020년 출시 이후 3년 만에 돌아온 것으로 글로벌 시장에서 누적 판매량 17만대를 돌파하며 제네시스 브랜드를 널리 알린 모델로 평가된다.&lt;br&gt;전날 미디어를 대상으로 진행된 공개행사에서 이상엽 현대디자인센터장은 “금방이라도 질주할 것 같은 과감한 실루엣(윤곽)은 파도를 가르는 범고래와 같이 용감하면서 우아한 자태를 품고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프랑스어로 ‘자르다’라는 뜻의 ‘쿠페’는 운전석에서 뒤로 갈수록 완만하게 낮아지는 형태의 차량을 의미한다. 뒷좌석 공간보다는 물 흐르듯 자연스러운 아름다움에 초점을 맞춘다. 차량의 활용성을 중시하는 국내 완성차 브랜드는 자주 시도하지 않는 방식이기도 하다.&lt;br&gt;이번 GV80 쿠페는 그동안 메르세데스벤츠 등 수입차들의 전유물이었던 쿠페 시장에 진출해 고급차 시장 내 존재감을 키우기 위한 제네시스의 포석으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이미지와 어울리는 주행 성능을 내기 위해 새로운 엔진 라인업도 추가했다고 한다. 엔진 이름은 ‘가솔린 3.5 터보 48V 일렉트릭 슈퍼차저’인데, 낮은 엔진 회전 영역대에서 모터를 통해 압축한 공기를 한 번 더 압축해 공급한다고 한다.&lt;br&gt;이날 공개된 GV80 쿠페와 부분변경 모델은 다음달 11일부터 판매를 시작해 오는 11월쯤부터 고객에게 인도될 예정이다. 정확한 가격은 판매가 시작되는 시점에 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강동원 “어릴 때 만화광… 능청도 액션도 어렵지 않아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928020003</guid>
      <pubDate>2023-09-27T23:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927110944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489528 --&gt;“만화책을 아주 좋아해서 어렸을 적 만화방에서 거의 살다시피 했습니다. 그래서 이번 영화를 찍게 됐나 싶네요.”&lt;br&gt;27일 개봉한 ‘천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀’의 주연 배우 강동원은 영화 출연 이유로 ‘만화광’이었던 과거를 꺼내 들더니 “소재와 시나리오도 아주 신선했다. 김성식 감독이 보여 준 비주얼도 재밌어 보였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;강동원은 영화에서 귀신을 믿지 않는 가짜 퇴마사 천박사 역을 맡았다. 사람들의 마음을 요령 있게 파악하고, 첨단 기술을 동원한 퇴마 의식으로 돈을 번다. 조수 인배(이동휘 분)와 함께 유경(이솜)의 집에서 믿기 힘든 현상을 목격한 뒤 본격적인 퇴마에 나서고 그의 과거도 차차 밝혀진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;능글능글한 표정으로 웃음을 끌어내다가도 양복 맵시를 자랑하며 귀신 잡는 칠성검을 시원하게 휘두르는 그의 연기는 그야말로 만화 같다.&lt;br&gt;1981년생으로 이제 마흔 초반이 된 그는 기자시사회 때 “나이가 들어서 좋다”고 밝혀 ‘분노 아닌 분노’를 샀다. “화면을 보니 예전보다 경험과 세월이 얼굴에 묻어나는 느낌이 들어 그렇게 말한 것”이라고 부연하더니 “그동안 못 했던 캐릭터를 할 수 있게 됐다. 배우로서 아주 좋은 지점 아니겠느냐”고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘잘생긴 배우’라는 틀 때문에 혹은 마음에 없는 감정을 연기해야 했기 때문에 스트레스도 많았다고 토로했다. 30대 중반부터 스트레스가 줄었고, 점점 더 자유로워졌단다. 장면을 해석하는 것도 여러 가지로 해 볼 수 있고, 촬영 현장에서 연기의 수위를 조절할 수도 있게 됐다.&lt;br&gt;나이가 들수록 할 수 있는 배역도 늘었으니 그에 대한 기대감도 더 커질 터다. “작품을 하면 할수록 더 편해진다. 단점을 보완하면서 더 자신감이 생기고 더 재밌어진다”고 밝힌 그는 “현장에서 한곳을 목표로 함께 만드는 일이 즐겁고, 많은 이의 힘이 모여서 작품이 탄생하는 게 보람 있다”면서 “직업을 정말 잘 선택한 것 같다”며 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 하이엔드 브랜드 경쟁 치열…너도나도 붙이자 의미 퇴색 지적도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500001</guid>
      <pubDate>2023-09-28T00:39:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928003934_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;최근 주요 입지 정비사업이 본궤도에 오르면서 대형 건설사들의 하이엔드 브랜드 경쟁도 치열해지고 있다. 하이엔드 브랜드란 기존의 아파트 브랜드보다 한 단계 높은 최고급 아파트 브랜드를 의미한다.&lt;!-- 그림 1489984 --&gt;30일 건설업계에 따르면 현대건설은 ‘디에이치’, 대우건설 ‘써밋’, DL이앤씨 ‘아크로’, 포스코이앤씨 ‘오티에르’, 롯데건설 ‘르엘’, SK에코플랜트 ‘드파인’, 호반건설 ‘써밋’을 하이엔드 브랜드로 사용하며 주요 입지 수주전에 나서고 있다.&lt;br&gt;SK에코플랜트는 ‘SK뷰’라는 브랜드를 선보인 지 22년 만인 지난해 8월 하이엔드 아파트 브랜드 ‘드파인’을 런칭했다. 드파인은 강조를 위한 접두사 ‘드’(DE)와 좋다는 뜻을 의미하는 ‘파인’(FINE)의 합성어다.&lt;!-- 그림 1489985 --&gt;SK에코플랜트는 드파인 브랜드를 서울 동작구 노량진2·7구역 재개발, 광진구 광장동 리버파사드 재건축, 용산구 이촌동 ‘이촌우성아파트’ 리모델링 등에 적용한다.&lt;br&gt;앞서 포스코이앤씨는 지난해 7월 하이엔드 브랜드 ‘오티에르’를 선보였다. 오티에르는 포스코이앤씨의 하이엔드 브랜드로 2022년 7월 13일 런칭했다. ‘오티에르’는 프랑스어로 ‘높은, 귀한, 고급’을 의미하는 ‘HAUTE’와 ‘땅, 영역, 대지’를 의미하는 ‘TERRE’가 결합된 단어로 고귀한 사람들이 사는 특별한 곳이라는 의미다.&lt;!-- 그림 1489986 --&gt;포스코이앤씨는 지난 1월 서초구 ‘방배 신동아’ 재건축 사업 수주에 나서며 ‘오티에르의 첫 단지로 삼겠다’는 계획안으로 조합원들의 마음을 사로잡았다. 최근에는 오티에르 브랜드를 내세워 영등포구 ‘여의도 한양’ 재건축 수주전에 뛰어들었다. 마찬가지로 하이엔드 브랜드 ‘디에이치’를 앞세운 현대건설과 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DL이앤씨는 하이엔드 브랜드로 ‘아크로’를 내세우고있다. 대단지 아파트 중 실거래 가격이 최초로 3.3㎡당 1억원을 돌파한 서초구 ‘아크로리버파크’, 다수의 유명인이 거주하는 아파트로 알려진 성동구의 ‘아크로 서울포레스트’ 등이 주요 단지로 꼽힌다.&lt;br&gt;최근 대형 건설사들의 하이엔드 브랜드 적용 사례가 늘어나면서 당초 의미가 퇴색됐다는 지적이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;DL이앤씨는 강남과 한강변 일대만 적용해 오던 아크로 적용범위를 점차 넓혀가고 있다. 경기뿐 아니라 부산, 광주, 대구 등 지방 광역시 등에도 아크로 브랜드를 적용했다.&lt;br&gt;현대건설 역시 과거 강남 3구, 평당 분양가 3500만원 이상 등 디에이치 적용 조건이 있었지만, 현재는 가격 기준이 사라지고 지역 기준도 완화됐다.&lt;!-- 그림 1489987 --&gt;한 대형건설사 관계자는 “정비사업 조합측에서 하이엔드 브랜드를 수주 조건으로 내세우는 경우가 대부분”이라며 “하이엔드 브랜드는 특화설계, 고급 마감재 등을 기본으로 하는데 최근 시장 상황으로는 (조합 측이 요구하는) 공사비에 맞추기 어려운 게 현실”이라고 설명했다.&lt;br&gt;한편, 한국기업평판연구소가 지난달 27일부터 이달 27일까지 하이엔드 아파트 브랜드 소비자 평판 조사를 벌인 결과, 현대건설 디에이치가 가장 평판이 좋은 것으로 나타났다. 이어 푸르지오 써밋, 르엘, 아크로, 위브더제니스, 트리마제, 호반써밋 순이었다.&lt;br&gt;브랜드 평판 조사는 7개 하이엔드 아파트 브랜드에 대해서 466만 452개의 빅데이터 분석을 통해 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 28일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500003</guid>
      <pubDate>2023-09-28T01:16:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 마음의 안정을 가져라.&lt;br&gt;48년생 : 양보와 인내심이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 욕심이 화를 부른다.&lt;br&gt;72년생 : 조급하게 생각하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 기다리던 소식이 들린다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 오해 생길까 두렵다.&lt;br&gt;49년생 : 가족과 즐거운 하루 보내라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 현상 유지에 힘써라.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 시작이 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 노력한 만큼의 대가를 얻을 것이다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 금전 지출에 주의하라.&lt;br&gt;50년생 : 경솔한 행동은 금물이다.&lt;br&gt;62년생 : 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;74년생 : 서서히 빛을 발하는구나.&lt;br&gt;86년생 : 뜻밖의 행운이 온다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 심신이 편안한 하루.&lt;br&gt;51년생 : 호전의 기미가 있으니 조금만 참아라.&lt;br&gt;63년생 : 몸과 마음 모두가 지쳤구나.&lt;br&gt;75년생 : 생각지도 못한 행운을 얻는다.&lt;br&gt;87년생 : 해답의 실마리가 있겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;52년생 : 욕심만 버린다면 길한 날이다.&lt;br&gt;64년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;76년생 : 대인관계에 있어서 중요함을 느끼겠다.&lt;br&gt;88년생 : 우연한 만남 이루어진다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 주위 사람들과 상의하는 것이 좋다.&lt;br&gt;53년생 : 운수대통하겠구나.&lt;br&gt;65년생 : 소망이 이루어지겠다.&lt;br&gt;77년생 : 기획가 왔을 때 잡아라.&lt;br&gt;89년생 : 서서히 복이 찾아 드는구나.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 말조심을 하면 화를 면한다.&lt;br&gt;54년생 : 운동으로 건강 유지함이 좋겠다.&lt;br&gt;66년생 : 열심히 뛴 만큼 소득이 있다.&lt;br&gt;78년생 : 현실에 충실하라.&lt;br&gt;90년생 : 신뢰를 얻어 만사형통하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 가만히 있어야 횡재수 있다.&lt;br&gt;55년생 : 꾸준히 노력이 필요.&lt;br&gt;67년생 : 신념을 가지고 열심히 노력하라.&lt;br&gt;79년생 : 너무 성급하게 달려들지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 가장 소중한 하루가 된다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 여기저기 마음을 써서 일이 잘된다.&lt;br&gt;56년생 : 재물운이 풍성하다.&lt;br&gt;68년생 : 뜻밖의 행운이 온다.&lt;br&gt;80년생 : 시간의 여유를 가져라.&lt;br&gt;92년생 : 주변 사람과 함께 하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 감언이설에 속지 않도록 주의.&lt;br&gt;57년생 : 조금만 기다려라. 행운이 찾아온다.&lt;br&gt;69년생 : 바깥에서 활동하는 것이 유리하다.&lt;br&gt;81년생 : 친구 간에 행동 조심하라.&lt;br&gt;93년생 : 남의 말에 귀 기울여라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 매사 뜻한 대로 되는구나.&lt;br&gt;58년생 : 바깥에서 활동하는 것이 유리.&lt;br&gt;70년생 : 좋은 기운이 있다.&lt;br&gt;82년생 : 자신있게 일을 추진하라.&lt;br&gt;94년생 : 때를 기다려라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;59년생 : 기분 전환할 일이 필요하다.&lt;br&gt;71년생 : 운이 풀렸구나.&lt;br&gt;83년생 : 차분함이 필요하다.&lt;br&gt;95년생 : 남의 말에 넘어가기 쉽다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 29일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500004</guid>
      <pubDate>2023-09-28T01:17:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 귀인의 도움으로 소원을 성취한다.&lt;br&gt;48년생 : 행운이 찾아온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 아랫사람에게 포용력을 발휘하라.&lt;br&gt;72년생 : 소득이 늘어난다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 작은 다툼에 감정 상하지 않도록 주의.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 여유를 가지고 행동하라.&lt;br&gt;49년생 : 관록을 얻거나 성공을 거둔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 주변 사람과 의논해 처리하라.&lt;br&gt;73년생 : 노력과 투자를 아끼지 말라.&lt;br&gt;85년생 : 충실하면 그만큼의 성과가 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 몸과 마음이 편안하고 걱정 없다.&lt;br&gt;50년생 : 기다리던 목돈이 들어온다.&lt;br&gt;62년생 : 욕심만 자제하면 일 잘 풀린다.&lt;br&gt;74년생 : 실속에 맞는 계획을 세워라.&lt;br&gt;86년생 : 한동안 현재 일에 만족하는 것도 좋다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 마음을 넓게 쓰면 좋은 일 있다.&lt;br&gt;51년생 : 금전운은 좋으나 건강을 조심하라.&lt;br&gt;63년생 : 일이 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;75년생 : 가족을 돌봐라.&lt;br&gt;87년생 : 운전을 조심해야 한다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가는 정이 있어야 오는 정도 있다.&lt;br&gt;52년생 : 현실에 충실하면 큰 손해 없다.&lt;br&gt;64년생 : 새로운 만남도 중요함을 알아라.&lt;br&gt;76년생 : 느긋한 마음은 성공하기 쉽다.&lt;br&gt;88년생 : 남 앞에 너무 나서지 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 언행에 각별한 주의가 필요.&lt;br&gt;53년생 : 허풍은 나중에 곤란 겪는다.&lt;br&gt;65년생 : 냉정하게 처리하면 성과 크다.&lt;br&gt;77년생 : 기본을 지키면 득이 된다.&lt;br&gt;89년생 : 이성에 대한 관심은 잠시 접어둬라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 방심하면 큰코다친다.&lt;br&gt;54년생 : 기쁨이 넘쳐나며 재수가 좋다.&lt;br&gt;66년생 : 마음 가는 대로 일을 추진하라.&lt;br&gt;78년생 : 결국 풀리니 걱정 마라.&lt;br&gt;90년생 : 가족의 화합에 신경 써라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 남을 위해 용서하라.&lt;br&gt;55년생 : 귀찮더라도 성의를 보이면 이득이 있다.&lt;br&gt;67년생 : 베푸는 만큼 들어온다.&lt;br&gt;79년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;91년생 : 간섭하면 화근을 부른다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 아랫사람에게 베풀어라.&lt;br&gt;56년생 : 어렵고 힘들어도 참고 견뎌라.&lt;br&gt;68년생 : 올바르다고 생각되면 힘껏 밀고 나가라.&lt;br&gt;80년생 : 새로운 일 시작하면 유리하다.&lt;br&gt;92년생 : 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;57년생 : 지나치게 큰 것을 바라지 말라.&lt;br&gt;69년생 : 결단성이 부족하니 보강하라.&lt;br&gt;81년생 : 꼬이던 문제가 해결된다.&lt;br&gt;93년생 : 주변 사람의 도움 크겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 귀인이 도와주니 앞길 순탄.&lt;br&gt;58년생 : 행운이 당신을 기다리고 있다.&lt;br&gt;70년생 : 끝마무리에 조금 더 노력하라.&lt;br&gt;82년생 : 호전의 기미가 보인다.&lt;br&gt;94년생 : 과격한 행동 삼가라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 과다 지출이 예상된다.&lt;br&gt;59년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;71년생 : 자기주장만 내세우지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 순풍에 돛단 것 같은 하루.&lt;br&gt;95년생 : 말조심해야겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 30일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500005</guid>
      <pubDate>2023-09-28T01:17:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 계획한 대로 운이 상승한다.&lt;br&gt;48년생 : 마음을 활짝 열고 사람을 대하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 급하게 서두르면 얻는 것 하나 없다.&lt;br&gt;72년생 : 큰일을 성사해내는 운세.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 주변에서 인정받겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 상대의 의견을 존중할 것.&lt;br&gt;49년생 : 예측이 어긋나 노고 많구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 귀인을 만나 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 친구를 만나겠다.&lt;br&gt;85년생 : 생각하던 일 시작하면 길하다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;50년생 : 건강관리에 특별히 신경 써야 한다.&lt;br&gt;62년생 : 성취하는 일 많겠다.&lt;br&gt;74년생 : 예상하지 못한 이가 귀인이다.&lt;br&gt;86년생 : 새로운 설계에 행운 있다&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 한발 물러서면 행운이 있다.&lt;br&gt;51년생 : 공과 사를 잘 구별하라.&lt;br&gt;63년생 : 일찍 귀가하는 게 좋다.&lt;br&gt;75년생 : 경제적 어려움 따르니 주의하라.&lt;br&gt;87년생 : 전화위복하는 멋진 날이다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 다른 사람의 의견에 귀 기울여라.&lt;br&gt;52년생 : 반드시 큰 성과 있다.&lt;br&gt;64년생 : 투자에도 운이 상승하는 날이다.&lt;br&gt;76년생 : 새로운 길을 개척해도 좋다.&lt;br&gt;88년생 : 귀인이 돕는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 재물 욕심부리지 마라.&lt;br&gt;53년생 : 자기 자리를 지키면 이롭다.&lt;br&gt;65년생 : 경사 있겠으니 즐거운 하루&lt;br&gt;77년생 : 정신없이 바쁜 하루.&lt;br&gt;89년생 : 윗사람의 도움을 구하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 일 추진을 미루는 게 좋다.&lt;br&gt;54년생 : 이동, 변동은 이득 있다.&lt;br&gt;66년생 : 들뜨지 말고 자중해라.&lt;br&gt;78년생 : 마음의 안정이 중요하다.&lt;br&gt;90년생 : 지출이 많아진다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 망설이다가 후회하지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 매사 냉정하게 판단할 것.&lt;br&gt;67년생 : 재물운이 넘치니 기쁜 하루.&lt;br&gt;79년생 : 기회는 항상 오는 것이 아니다.&lt;br&gt;91년생 : 움직이면 이득이 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 매사 순조롭게 흐르는구나.&lt;br&gt;56년생 : 냉철한 판단이 필요하다.&lt;br&gt;68년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;80년생 : 웃음이 끊이지 않는구나.&lt;br&gt;92년생 : 뜻밖의 횡재수 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 몸과 마음이 편안한 하루.&lt;br&gt;57년생 : 술자리에서 언행 조심하라.&lt;br&gt;69년생 : 즐거운 일이 생긴다.&lt;br&gt;81년생 : 자신감이 모든 것을 해결한다.&lt;br&gt;93년생 : 근심이 없어지고 기쁨이 찾아온다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 베풀면 두 배로 돌려받는다.&lt;br&gt;58년생 : 건강 운이 좋지 않으니 점검 필요.&lt;br&gt;70년생 : 겸손한 마음으로 가져라.&lt;br&gt;82년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;94년생 : 서두르지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;좋은 색상 : 청색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 8&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;47년생 : 자녀로 인한 기쁜 일 있다.&lt;br&gt;59년생 : 일이 잘 풀리겠다.&lt;br&gt;71년생 : 상대방의 이해를 먼저 구하라.&lt;br&gt;83년생 : 기다리면 운이 따른다.&lt;br&gt;95년생 : 돈이 나가지 않게 조심.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 1일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500006</guid>
      <pubDate>2023-09-28T01:17:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 주변 사람의 시샘에 신경 쓰라.&lt;br&gt;48년생 : 큰 욕심 버리고 작은 것에 만족하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 지출운 있으나 즐거운 하루.&lt;br&gt;72년생 : 안 되는 건 포기 할 줄 알아야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 유혹에 현혹되지 말아라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 시간이 해결하니 고민 마라.&lt;br&gt;49년생 : 건강이 우려되니 주의하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 실수는 한 번으로 끝나야 한다.&lt;br&gt;73년생 : 재물이 약간 들어오는구나.&lt;br&gt;85년생 : 추진하면 반드시 성과 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 주변 사람의 조언을 구하라.&lt;br&gt;50년생 : 뜻한 바대로 이룬다.&lt;br&gt;62년생 : 만족할 만한 결과 나온다.&lt;br&gt;74년생 : 성과가 부진하니 다음 기회를 노려라.&lt;br&gt;86년생 : 함부로 행동하면 망신수.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 나른한 기분의 좋은 하루이다.&lt;br&gt;51년생 : 감정을 풀고 지내라.&lt;br&gt;63년생 : 새로운 마음가짐이 필요하다.&lt;br&gt;75년생 : 우연히 행운 얻겠다.&lt;br&gt;87년생 : 차츰 운이 상승하는 날.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 마음이 어수선하겠구나.&lt;br&gt;52년생 : 좋은 일과 궂은일 교차한다.&lt;br&gt;64년생 : 투자 계획은 내일로 미루지 마라.&lt;br&gt;76년생 : 인간관계가 순조롭다.&lt;br&gt;88년생 : 수입이 짭짤한 날이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 가족과 함께 시간을 가지는 게 좋겠다.&lt;br&gt;53년생 : 초조하게 생각하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 힘들어도 스스로 해야 한다.&lt;br&gt;77년생 : 자기주장을 너무 내세우지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 당장 일이 성사되겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 운기가 양호한 날이다.&lt;br&gt;54년생 : 고집스러운 생각 조심하라.&lt;br&gt;66년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;78년생 : 다른 사람 말을 새겨들어라.&lt;br&gt;90년생 : 현실에 감사하는 마음을 가져라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 가까운 사람 때문에 손해 있겠다.&lt;br&gt;55년생 : 지금은 절약이 최선이다.&lt;br&gt;67년생 : 욕심만 자제하면 일은 잘 진행된다.&lt;br&gt;79년생 : 일도 잘되고 마음도 뿌듯하다.&lt;br&gt;91년생 : 돈이 나가니 조심해야겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 홀로 외로운 형국이구나.&lt;br&gt;56년생 : 느긋한 마음 가져야 성공한다.&lt;br&gt;68년생 : 작은 일로 커다란 오해가 생길 수 있다.&lt;br&gt;80년생 : 서두르지 마라. 좋은 일이 있을 것이다.&lt;br&gt;92년생 : 먼 곳으로부터 소식 오겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 공연히 마음만 조급해진다.&lt;br&gt;57년생 : 재물과 기쁨 생기겠구나.&lt;br&gt;69년생 : 일도 잘되고 마음도 뿌듯하다.&lt;br&gt;81년생 : 관습에는 이유가 있으니 무조건 배척 마라.&lt;br&gt;93년생 : 오후에는 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 이동하면 좋은 일 생기겠다.&lt;br&gt;58년생 : 가족 화목에 신경 써야 한다.&lt;br&gt;70년생 : 자신감을 가져라.&lt;br&gt;82년생 : 상대방의 이해를 먼저 구하라.&lt;br&gt;94년생 : 주위의 기쁜 소식 듣겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 겸손한 마음으로 주변 사람을 대하라.&lt;br&gt;59년생 : 적극적으로 자신의 자리를 지켜라.&lt;br&gt;71년생 : 자기 계발에 전력을 다하라.&lt;br&gt;83년생 : 혼자만의 시간이 필요한 날.&lt;br&gt;95년생 : 구설수 관재수 있으니 조심하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 2일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500007</guid>
      <pubDate>2023-09-28T01:17:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 기쁜 소식 들으니 행복한 하루.&lt;br&gt;48년생 : 매사에 주의해야 하겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 욕심만 버리면 커다란 행운.&lt;br&gt;72년생 : 잘못도 없는데 구설수에 오르기 쉽다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 자신에게 냉철함이 좋겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 움직임에 행운이 있다.&lt;br&gt;49년생 : 건강에 주의가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 과로는 금물이다.&lt;br&gt;73년생 : 가족의 안부에 신경 써야 한다.&lt;br&gt;85년생 : 다음 기회를 기다리는 것 좋겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 베풀고 나쁜 소리 듣는다. 조심하라.&lt;br&gt;50년생 : 목적한 바 성취한다.&lt;br&gt;62년생 : 감언이설에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 주변 상황이 자신에게 유리하다.&lt;br&gt;86년생 : 새로운 일 도모해도 좋겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 문서 등으로 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;51년생 : 기쁜 소식을 듣는다.&lt;br&gt;63년생 : 명예와 이익이 있으니 여유롭다.&lt;br&gt;75년생 : 수고한 만큼 얻는 이득이 있다.&lt;br&gt;87년생 : 연장자에게 도움을 청하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 집안에 경사가 넘쳐난다.&lt;br&gt;52년생 : 명예와 이익이 있으니 여유롭다.&lt;br&gt;64년생 : 금전운이 가득하니 풍족한 하루.&lt;br&gt;76년생 : 내실만 갖춘다면 행운 따른다.&lt;br&gt;88년생 : 노력한 만큼 성과 얻는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 대인관계가 원만치 못하다.&lt;br&gt;53년생 : 전화위복의 멋진 날이다.&lt;br&gt;65년생 : 일이 잘되면 소득이 크다.&lt;br&gt;77년생 : 서두르지 말고 기회를 노려라.&lt;br&gt;89년생 : 심신 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 자랑할 것이 있어도 참는 게 좋다.&lt;br&gt;54년생 : 무리하면 다툼수 생기니 주의하라.&lt;br&gt;66년생 : 어려운 일이 연달아 생기니 조심.&lt;br&gt;78년생 : 성공하기 위해 참아야 할 것이 많구나.&lt;br&gt;90년생 : 서두르지 말고 기다려라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 무슨 일이든 방심하면 큰코다친다.&lt;br&gt;55년생 : 자신을 낮추고 겸손하라.&lt;br&gt;67년생 : 생각이 많은 듯해도 원하는 것은 하나일 것이다.&lt;br&gt;79년생 : 차근차근 경험 쌓으면 이득.&lt;br&gt;91년생 : 너그러운 마음 지녀야 대인관계 원만하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 인내심을 발휘하라.&lt;br&gt;56년생 : 주변 사람과 원만한 관계를 유지하라.&lt;br&gt;68년생 : 적당한 휴식이 필요하다.&lt;br&gt;80년생 : 자신감을 잃지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 말보다는 행동으로 옮겨라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 변동운이 좋다.&lt;br&gt;57년생 : 실수하지 않도록 조심.&lt;br&gt;69년생 : 적극적으로 밀고 나가라.&lt;br&gt;81년생 : 즉흥적인 언행을 삼가야 한다.&lt;br&gt;93년생 : 약간의 소득 있어 즐겁다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 아직도 기회는 많다.&lt;br&gt;58년생 : 지출을 줄이고 근신함이 좋다.&lt;br&gt;70년생 : 열심히 하면 좋은 일이 생긴다.&lt;br&gt;82년생 : 동업은 별로 이득이 없다.&lt;br&gt;94년생 : 기분이 불안정한 하루다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 여유 있는 마음 필요하다.&lt;br&gt;59년생 : 뜻을 높이면 어렵다.&lt;br&gt;71년생 : 일의 성과가 빛나겠다.&lt;br&gt;83년생 : 마음을 비워야 일 처리된다.&lt;br&gt;95년생 : 건강 상태를 유심히 살피는 게 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500008</guid>
      <pubDate>2023-09-28T01:17:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 외출을 삼가고 근신함이 좋다.&lt;br&gt;48년생 : 금전 문제 하자가 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 어려울 때 도움의 손길이 나타난다.&lt;br&gt;72년생 : 기쁨이 넘쳐나며 재수가 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 몸과 마음이 가볍다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 재물운이 강하니 복록이 넘친다.&lt;br&gt;49년생 : 운이 좋아지니 현상 유지는 되겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 온통 허무한 날이구나.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 사람을 만나겠다.&lt;br&gt;85년생 : 계획했던 일이 취소되나 걱정하지 마라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 말조심 몸조심해야 하겠다.&lt;br&gt;50년생 : 기분이 즐겁고 만족한 하루.&lt;br&gt;62년생 : 불필요한 말이 후회를 남긴다.&lt;br&gt;74년생 : 정신적인 고통이 따르겠다.&lt;br&gt;86년생 : 예상 못한 시비가 벌어지겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 이동운은 별로 좋지 않다.&lt;br&gt;51년생 : 횡재수가 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;63년생 : 뜻대로 일이 풀려나간다.&lt;br&gt;75년생 : 자존심만 버린다면 희망 있다.&lt;br&gt;87년생 : 일의 능률이 향상되겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 재물운 붙고 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;52년생 : 건강이 회복되기 시작한다.&lt;br&gt;64년생 : 도와줄 사람이 많이 나타난다. 기다려라.&lt;br&gt;76년생 : 바쁘게 뛰지만 어렵겠구나.&lt;br&gt;88년생 : 모든 일을 적극적으로 밀고 나가라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 물건이나 금전 잃어버리기 쉽다.&lt;br&gt;53년생 : 지출이 과다하니 조심하라.&lt;br&gt;65년생 : 인기와 신뢰를 얻겠구나.&lt;br&gt;77년생 : 일을 벌이면 길하나, 중단하면 손해.&lt;br&gt;89년생 : 몸과 마음이 안정을 찾아간다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 남쪽은 좋으나 동쪽은 피하라.&lt;br&gt;54년생 : 모든 일에 신중을 기하라.&lt;br&gt;66년생 : 바라던 일이 이루어진다.&lt;br&gt;78년생 : 쉽게 풀리니 걱정 마라.&lt;br&gt;90년생 : 재물과 복이 다가온다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 동쪽으로 출타하면 불리하다.&lt;br&gt;55년생 : 일이 그런대로 진행되어간다.&lt;br&gt;67년생 : 기쁜 일 중에 궂은일이 있으니 조심.&lt;br&gt;79년생 : 지나치게 욕심을 부리지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 집안이 화기애애하겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 믿음으로 가정을 이끌어라.&lt;br&gt;56년생 : 사람 사귀는 일에 신중하라.&lt;br&gt;68년생 : 추진하는 일이 잘 성사된다.&lt;br&gt;80년생 : 실천은 확실히 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;92년생 : 소망한 일 잘 이루어지겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 대인관계에 세심한 주의 필요.&lt;br&gt;57년생 : 하는 일이 더욱 번창하겠다.&lt;br&gt;69년생 : 주변의 도움이 찾아오겠다.&lt;br&gt;81년생 : 투자에도 운이 상승하는 날이다.&lt;br&gt;93년생 : 끝마무리에 조금 더 노력하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 경사가 기다리고 있다.&lt;br&gt;58년생 : 길운이 서서히 다가온다.&lt;br&gt;70년생 : 바쁘나 실속은 없다.&lt;br&gt;82년생 : 행운이 당신을 기다리고 있다.&lt;br&gt;94년생 : 신수가 태평하니 기쁜 하루.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 심신이 편안하구나.&lt;br&gt;59년생 : 곤란한 일 생기겠으나 곧 풀린다.&lt;br&gt;71년생 : 계획된 일 지연되겠다.&lt;br&gt;83년생 : 곧바로 귀가하는 게 좋다.&lt;br&gt;95년생 : 남의 의견을 존중하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정준하 “하루 5천만원 벌었던 적도…‘무도’ 박명수 텃세 어마어마”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500017</guid>
      <pubDate>2023-09-28T08:06:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928080621_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490012 --&gt;방송인 정준하가 전성기 시절을 언급했다.&lt;br&gt;27일 유튜브 ‘직업의모든 것’ 채널에는 ‘연예인의 하루를 담았습니다’라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 정준하는 직접 운전해 스케줄 현장으로 이동했다. 그는 운전을 하면서 “스타일리스트하고 둘이 다닌다. 벌써 그렇게 한 지 6년 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정준하가 출연하는 영화 ‘가문의 영광 리턴즈’ 시사회 이후 라디오 스케줄로 이동하면서도 정준하는 홀로 운전했다. 그는 “방송 데뷔한 게 올해로 30년 차다. 원래 스태프 일 하다가 매니저 일도 했다”고 이야기했다. “매니저의 고충을 잘 알겠다”는 말에 정준하는 “안다”며 “그래서 안 데리고 다닌다”고 덧붙여 웃음을 더했다.&lt;br&gt;이휘재 매니저로 일하다 연예계에 데뷔한 그는 팬레터를 받기도 했다고 말했다. 정준하는 “그러다 정체기가 왔다. 이후 2003년도에 ‘노브레인 서바이벌’로 대박이 났다”며 “행사비를 500만원을 받을 때였다. 하루에 (행사를) 10군데를 가서 5000만원을 벌었던 적도 있다”고 밝혀 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “그러다가 ‘배우병’에 걸렸다. 코미디를 그만두고 탤런트를 해야겠다 했는데 역사 속으로 사라졌다. 약으로 치유가 안 되는 중병에 걸렸다”고 씁쓸해했다.&lt;br&gt;정준하는 MBC ‘무한도전’ 출연에 대해 “그만두려고 할 때 재석이가 손 꼭 잡더니 ‘2주만 더 해봐’ 하다가 그걸 해서 13년을 하게 됐다”고 했다. 그는 “그리고 뮤지컬 배우병에 걸려서 16년을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;‘무도’ 때 가장 힘들었던 것을 묻자 정준하는 “박명수”라고 말을 꺼냈다. 그는 “(박명수는) 공채였고 나는 특채다”라며 “텃세가 어마어마했다. 지금은 둘도 없는 친구다. 웃으면서 이야기하지만 그때는 엄청 힘들었다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정준하 “하루 5천만원 벌었던 적도…‘무도’ 박명수 텃세 어마어마”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500017</guid>
      <pubDate>2023-09-28T08:06:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928080621_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490012 --&gt;방송인 정준하가 전성기 시절을 언급했다.&lt;br&gt;27일 유튜브 ‘직업의모든 것’ 채널에는 ‘연예인의 하루를 담았습니다’라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 정준하는 직접 운전해 스케줄 현장으로 이동했다. 그는 운전을 하면서 “스타일리스트하고 둘이 다닌다. 벌써 그렇게 한 지 6년 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정준하가 출연하는 영화 ‘가문의 영광 리턴즈’ 시사회 이후 라디오 스케줄로 이동하면서도 정준하는 홀로 운전했다. 그는 “방송 데뷔한 게 올해로 30년 차다. 원래 스태프 일 하다가 매니저 일도 했다”고 이야기했다. “매니저의 고충을 잘 알겠다”는 말에 정준하는 “안다”며 “그래서 안 데리고 다닌다”고 덧붙여 웃음을 더했다.&lt;br&gt;이휘재 매니저로 일하다 연예계에 데뷔한 그는 팬레터를 받기도 했다고 말했다. 정준하는 “그러다 정체기가 왔다. 이후 2003년도에 ‘노브레인 서바이벌’로 대박이 났다”며 “행사비를 500만원을 받을 때였다. 하루에 (행사를) 10군데를 가서 5000만원을 벌었던 적도 있다”고 밝혀 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “그러다가 ‘배우병’에 걸렸다. 코미디를 그만두고 탤런트를 해야겠다 했는데 역사 속으로 사라졌다. 약으로 치유가 안 되는 중병에 걸렸다”고 씁쓸해했다.&lt;br&gt;정준하는 MBC ‘무한도전’ 출연에 대해 “그만두려고 할 때 재석이가 손 꼭 잡더니 ‘2주만 더 해봐’ 하다가 그걸 해서 13년을 하게 됐다”고 했다. 그는 “그리고 뮤지컬 배우병에 걸려서 16년을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;‘무도’ 때 가장 힘들었던 것을 묻자 정준하는 “박명수”라고 말을 꺼냈다. 그는 “(박명수는) 공채였고 나는 특채다”라며 “텃세가 어마어마했다. 지금은 둘도 없는 친구다. 웃으면서 이야기하지만 그때는 엄청 힘들었다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 출연자 “저 사실, 빚 많아요” 깜짝 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500020</guid>
      <pubDate>2023-09-28T08:44:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928084451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490014 --&gt;ENA·SBS Plus ‘나는 SOLO’ 16기 정숙이 그동안 밝히지 못했던 속내를 털어놨다.&lt;br&gt;27일 방송에서 영철을 선택해 데이트를 한 정숙은 영철에게 갑자기 “아, 저 빚도 많아요. 알려줘야 할 건 알려줘야지”라고 말했다.&lt;br&gt;영철은 “나는 집이 없어요”라고 고백했고 정숙이 “집이 없어요?”라고 묻자 영철은 “부모님이랑 있다 보니까”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정숙은 “그리고 저는 집이 있어요”라고 말해 집을 사느라 대출을 받은 것을 돌려 말한 것임을 짐작하게 했다.&lt;br&gt;제작진은 “빚은 없지만 집 없는 남자와 집은 있지만 빚이 있는 여자”라고 자막을 달았다.&lt;!-- 그림 1490015 --&gt;이후 정숙은 다른 출연자들에게 현실적으로 자신이 부모님을 설득하기 위해서는 영철이 자신에게 좀 더 적극적인 모습을 보여줘야 한다고 하소연하며 눈물 흘렸다. 정숙은 애가 없고, 영철은 애가 있기 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유독 잡음이 많이 나온 16기에서 홀로 심지 굳은 모습을 보이며 빛났던 정숙이 눈물을 보이면서 최종 선택에 관심이 모아진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 출연자 “저 사실, 빚 많아요” 깜짝 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500020</guid>
      <pubDate>2023-09-28T08:44:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928084451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490014 --&gt;ENA·SBS Plus ‘나는 SOLO’ 16기 정숙이 그동안 밝히지 못했던 속내를 털어놨다.&lt;br&gt;27일 방송에서 영철을 선택해 데이트를 한 정숙은 영철에게 갑자기 “아, 저 빚도 많아요. 알려줘야 할 건 알려줘야지”라고 말했다.&lt;br&gt;영철은 “나는 집이 없어요”라고 고백했고 정숙이 “집이 없어요?”라고 묻자 영철은 “부모님이랑 있다 보니까”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정숙은 “그리고 저는 집이 있어요”라고 말해 집을 사느라 대출을 받은 것을 돌려 말한 것임을 짐작하게 했다.&lt;br&gt;제작진은 “빚은 없지만 집 없는 남자와 집은 있지만 빚이 있는 여자”라고 자막을 달았다.&lt;!-- 그림 1490015 --&gt;이후 정숙은 다른 출연자들에게 현실적으로 자신이 부모님을 설득하기 위해서는 영철이 자신에게 좀 더 적극적인 모습을 보여줘야 한다고 하소연하며 눈물 흘렸다. 정숙은 애가 없고, 영철은 애가 있기 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유독 잡음이 많이 나온 16기에서 홀로 심지 굳은 모습을 보이며 빛났던 정숙이 눈물을 보이면서 최종 선택에 관심이 모아진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박세리, 조세호 문자 답 안한 이유 “모르는데 친한 척”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500022</guid>
      <pubDate>2023-09-28T08:53:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928085323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490017 --&gt;박세리가 조세호의 문자메시지에 답하지 않은 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;27일 방송된 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에서는 박세리가 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 유재석은 평소 조세호가 박세리와 친분을 자랑한다며 “조세호와 어느 정도 친분이냐”고 질문하자 박세리는 “알죠. 알긴 아는데”라며 답을 망설였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조세호는 “제 마음속으로 친하다고 생각했다. 그런데 어제 ‘내일 뵙겠다’라고 메시지를 보냈는데 답이 없었다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1490018 --&gt;박세리는 “모르는 이름인데 ‘내일 오시죠’ 그래서 누가 잘못 보냈는지 알았다. 난 알지도 못하는데 누가 친한 척을”이라고 반응해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;조세호는 “메시지 앱에 다른 이름으로 돼 있다. 모르는 분들이 전화가 와서 다른 이름을 써 놨다. 누나 입장에서 많이 놀랐겠다. 죄송하다. 본의 아니게”라고 사과했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박세리, 조세호 문자 답 안한 이유 “모르는데 친한 척”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500022</guid>
      <pubDate>2023-09-28T08:53:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928085323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490017 --&gt;박세리가 조세호의 문자메시지에 답하지 않은 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;27일 방송된 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에서는 박세리가 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 유재석은 평소 조세호가 박세리와 친분을 자랑한다며 “조세호와 어느 정도 친분이냐”고 질문하자 박세리는 “알죠. 알긴 아는데”라며 답을 망설였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조세호는 “제 마음속으로 친하다고 생각했다. 그런데 어제 ‘내일 뵙겠다’라고 메시지를 보냈는데 답이 없었다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1490018 --&gt;박세리는 “모르는 이름인데 ‘내일 오시죠’ 그래서 누가 잘못 보냈는지 알았다. 난 알지도 못하는데 누가 친한 척을”이라고 반응해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;조세호는 “메시지 앱에 다른 이름으로 돼 있다. 모르는 분들이 전화가 와서 다른 이름을 써 놨다. 누나 입장에서 많이 놀랐겠다. 죄송하다. 본의 아니게”라고 사과했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI와 K콘텐츠가 만나면…수퍼톤 “K콘텐츠 세계화 주력”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500025</guid>
      <pubDate>2023-09-28T09:14:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928091418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490028 --&gt;“전 세계 수만명의 연령·성별의 수학적 음성 데이터를 활용해 음색도 바꿀 수 있습니다. 드라마 ‘카지노’에서 최민식 배우의 30대 목소리는 ‘서울의 달’과 ‘파이란’을 토대로 32세의 음색으로 디에이징’(de-aging)한 결과예요. 배우도 아주 놀라워하며 만족했어요.”&lt;br&gt;국내 인공지능(AI) 오디오 기업인 수퍼톤 이교구 대표와 허훈 최고기술책임자(CTO)는 지난해 세계 처음으로 적용한 드라마 카지노의  ‘음성 디에이징’ 작업 과정을 이렇게 설명했다.&lt;br&gt;지난 21일 서울 강남의 수퍼톤 본사에서 만난 이 대표는 “수퍼톤은 소량의 음성 데이터만으로 무한대에 가까운 목소리를 만들어 낼 수 있다”고 자신했다. 허 CTO는 “10초 분량의 음원으로도 다양한 목소리의 재현이 가능해 노래와 연기에 활용할 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람이 평가하는 국내의 AI 오디오 기술력은 미국과 중국 다음인 세계 3위 수준이다. 특히 AI 음성 융합 기술과 K콘텐츠와의 결합은 미래의 주목할 만한 성장 동력이 될 것으로 본다.&lt;br&gt;수퍼톤은 전 세계에 방송된 넷플릭스 시리즈 ‘마스크걸’을 통해 구현한 ‘다화자 음성 모핑’ 기술로 화제를 모았다. 배우 이한별과 나나의 연기 톤과 음색 등 분석해 합성한 김모미의 ‘부캐’ BJ의 목소리가 기대 이상으로 자연스럽고 완벽하다는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올초 하이브에 인수된 수퍼톤은 ‘K팝의 세계화’를 위한 다양한 프로젝트를 시도하고 있다. 그룹 에이트 출신의 가수 이현의 가창과 창법을 다국어 음원으로 변환한 ‘미드낫’(MIDNATT) 프로젝트가 대표적이다. 미드낫으로 발표된 디지털 싱글 ‘마스커레이드’는 한국어, 영어, 일본어, 중국어, 스페인어, 베트남어 등 총 6개국 언어로 불린 음반이다. 이 프로젝트는 수퍼톤의 ‘다국어 발음 교정 기술’과 ‘보이스 디자이닝 기술’이 활용됐다.&lt;br&gt;이 대표는 “지금까지 없던 음악의 더빙이라는 아이디어를 실제로 구현한 것”이라며 “라이브 공연에서 실시간 다국어 변환이 가능하기 때문에 아티스트와 팬을 강하게 묶어주고, 글로벌 팬덤을 확장하는 역할을 할 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;이 대표는 무엇보다 수퍼톤 기술의 가치를 음악·영화·드라마 등 창작자에 대한 지원에 둔다. 그는 “하이브와 AI 오디오 기술을 통한 다양한 엔터 사업 확장을 논의 중”이라며 “음향·영상 부문의 K콘텐츠 솔루션을 확대하고 기업 이미지를 담아낸 ‘브랜드 보이스’ 개발에도 나설 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구속 벗어난 李, 병상서 강서구청장 선거 보고받는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500027</guid>
      <pubDate>2023-09-28T09:27:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/27/SSC_20230927161340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1489754 --&gt;구속 위기에서 벗어난 이재명 더불어민주당 대표가 28일 병상에서 서울 강서구청장 보궐선거 현황을 보고받는다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 단식 후 회복을 위해 입원 중인 서울 중랑구 녹색병원에서 조정식 사무총장과 이해식 사무부총장으로부터 진교훈 강서구청장 후보의 선거 준비 상황을 점검하고 선거 전략 등을 논의할 예정이다.&lt;br&gt;전날 법원이 구속영장을 기각하면서 발등에 떨어진 ‘사법 리스크’를 당분간은 덜어낸 만큼 본격적인 당무 복귀에 시동을 거는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표가 아직 건강이 회복되지 않은 상태에서 연휴임에도 병상에서 조 사무총장의 보고를 받는 것은 그만큼 강서구청장 보궐선거가 민주당과 이 대표 모두에게 가지는 의미가 크기 때문이다.&lt;br&gt;구속영장 기각 이후 강서구청장 선거까지 승리하면 친명(친이재명)계 주도의 당내 리더십을 더욱 확고하게 자리매김하고, 총선 준비에 집중할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 선거에서 패배할 시 구속 기각의 효과가 반감되는 동시에 당내에 선거 패배 책임론이 제기되며 비명(비이재명)계로부터 사퇴 압박 등을 받을 수 있다.&lt;br&gt;게다가 문재인 정부 청와대 특별감찰반 비위를 폭로했던 김태우 전 강서구청장이 광복절 특별사면 후 국민의힘 후보로 재등판한 상황이다. 내년 총선을 앞두고 윤석열 정부와 민주당을 향한 각각의 민심의 향방을 확인할 기회이기에 정치권은 이번 선거 결과에 촉각을 곤두세우고 있다.&lt;br&gt;이 때문에 이 대표는 퇴원 후 첫 공식 일정으로 강서구에서 현장 최고위원회의를 주재하는 방안을 유력하게 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이 대표는 지난 21일 자신을 찾아온 박광온 전 원내대표에게도 “총선 전초전 성격인 강서구청장 선거에서 반드시 이기도록 힘을 모아주면 좋겠다”고 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 연휴 기간 단식으로 기력이 떨어진 몸을 회복하며 홍익표 신임 원내대표 등을 만나 향후 당무 구상에 집중할 전망이다.&lt;br&gt;강서구청장 선거에 매진하면서도 이 대표는 체포동의안 가결 국면에서 심화한 친명계와 비명계 간 갈등을 봉합해야 하는 숙제도 안고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김종민, ‘한강뷰’ 살아도…결혼정보회사 점수에 “충격”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500030</guid>
      <pubDate>2023-09-28T09:46:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928094608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490043 --&gt;가수 김종민이 결혼정보회사 점수에 충격을 받았다.&lt;br&gt;27일 방송된 채널A ‘요즘 남자 라이프 신랑수업’에서는 코요태 김종민과 빽가가 결혼정보회사 점수표대로 채점을 받았다.&lt;br&gt;결혼정보회사 점수표 기준은 나이, 외모, 학력, 직업, 연봉, 자산, 종교, 거주지. 결혼정보회사 대표는 “아무리 결혼이 늦어졌다고 해도 40대는 싫다고 하는 분들이 생각보다 많다”며 44세 김종민과 42세 빽가의 나이를 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “직업적인 부분은 프리랜서, 방송 일은 아무래도 불안정하게 느껴져 선호하지 않는다”며 반대로 빽가가 가수 코요태와 별개로 사진작가와 카페 등 사업을 하는 면은 “안정적으로 보인다”고 높이 평가했다.&lt;br&gt;김종민은 누나, 여동생이 있어 시누이 2명으로 “좋을 수 없는 조건”이라는 말을 들었지만 반대로 빽가는 남동생이 있어 “괜찮다”는 평을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경제력으로는 김종민의 한강뷰 아파트가 자가가 아닌 전세라는 점이 걸렸다. 전세라도 금액적으로는 높게 보일 수 있지만 내 자산이 아니라 빼라고 하면 빼야 한다는 것. 반면 빽가의 김포 타운하우스는 자가, 거기에 본인 소유 카페도 크게 운영한다는 점이 장점이었다.&lt;br&gt;김종민은 “카페 땅도 빽가 것”이라고 거들었다. 이에 장영란이 “김종민은 집 안 사고 뭐 했냐”고 묻자 김종민은 “저는 주식이나 재테크”라고 답했다. 출연진들은 “김종민은 사회에 환원했다”라고 포장했다.&lt;br&gt;결혼정보회사 대표는 “요즘 여성분들 중 외모만 내 스타일이면 된다고 하는 분들도 있다. 외모가 중요하다. 김종민은 호불호 없이 선호되는 스타일로 나이가 아쉬울 뿐 너무 좋다. 빽가는 너무 말랐다. 여성들이 나보다 다리 가는 남자를 싫어하는 경우가 많고 피어싱도 싫어하는 사람들이 있다. 김종민을 (외모적으로) 여성분들이 훨씬 더 좋아할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;종합적으로 보면 빽가가 훨씬 더 매칭 성공률이 높은 것으로 나왔다. 김종민은 “충격적이다”라고 반응했다. 총 점수는 김종민이 55점, 빽가가 75점. 문세윤은 “김종민이 외모만 이겼는데 그것도 필터가 해준 것”이라 꼬집었다. 김종민은 “나름대로 괜찮다고 생각했는데 상대방이 볼 때 불안할 수도 있겠다”라고 스스로 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김종민, ‘한강뷰’ 살아도…결혼정보회사 점수에 “충격”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500030</guid>
      <pubDate>2023-09-28T09:46:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928094608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490043 --&gt;가수 김종민이 결혼정보회사 점수에 충격을 받았다.&lt;br&gt;27일 방송된 채널A ‘요즘 남자 라이프 신랑수업’에서는 코요태 김종민과 빽가가 결혼정보회사 점수표대로 채점을 받았다.&lt;br&gt;결혼정보회사 점수표 기준은 나이, 외모, 학력, 직업, 연봉, 자산, 종교, 거주지. 결혼정보회사 대표는 “아무리 결혼이 늦어졌다고 해도 40대는 싫다고 하는 분들이 생각보다 많다”며 44세 김종민과 42세 빽가의 나이를 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “직업적인 부분은 프리랜서, 방송 일은 아무래도 불안정하게 느껴져 선호하지 않는다”며 반대로 빽가가 가수 코요태와 별개로 사진작가와 카페 등 사업을 하는 면은 “안정적으로 보인다”고 높이 평가했다.&lt;br&gt;김종민은 누나, 여동생이 있어 시누이 2명으로 “좋을 수 없는 조건”이라는 말을 들었지만 반대로 빽가는 남동생이 있어 “괜찮다”는 평을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경제력으로는 김종민의 한강뷰 아파트가 자가가 아닌 전세라는 점이 걸렸다. 전세라도 금액적으로는 높게 보일 수 있지만 내 자산이 아니라 빼라고 하면 빼야 한다는 것. 반면 빽가의 김포 타운하우스는 자가, 거기에 본인 소유 카페도 크게 운영한다는 점이 장점이었다.&lt;br&gt;김종민은 “카페 땅도 빽가 것”이라고 거들었다. 이에 장영란이 “김종민은 집 안 사고 뭐 했냐”고 묻자 김종민은 “저는 주식이나 재테크”라고 답했다. 출연진들은 “김종민은 사회에 환원했다”라고 포장했다.&lt;br&gt;결혼정보회사 대표는 “요즘 여성분들 중 외모만 내 스타일이면 된다고 하는 분들도 있다. 외모가 중요하다. 김종민은 호불호 없이 선호되는 스타일로 나이가 아쉬울 뿐 너무 좋다. 빽가는 너무 말랐다. 여성들이 나보다 다리 가는 남자를 싫어하는 경우가 많고 피어싱도 싫어하는 사람들이 있다. 김종민을 (외모적으로) 여성분들이 훨씬 더 좋아할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;종합적으로 보면 빽가가 훨씬 더 매칭 성공률이 높은 것으로 나왔다. 김종민은 “충격적이다”라고 반응했다. 총 점수는 김종민이 55점, 빽가가 75점. 문세윤은 “김종민이 외모만 이겼는데 그것도 필터가 해준 것”이라 꼬집었다. 김종민은 “나름대로 괜찮다고 생각했는데 상대방이 볼 때 불안할 수도 있겠다”라고 스스로 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀성길 ‘헉’ 소리나는 휘발유 가격 … 평균 판매가 1800원 눈앞</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500032</guid>
      <pubDate>2023-09-28T09:51:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928095114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490044 --&gt;회사원 권모(40)씨는 요즘 주유소를 찾을 때마다 깜짝 놀란다. 자차로 왕복 4시간 출퇴근을 사흘 하면 휘발유가 동이 나 주유를 하는데, ‘가득’ 주유를 할 때 드는 비용이 불과 몇 달 사이에 1만원 넘게 올랐다. 오는 추석 연휴에 자차로 왕복 5시간을 운전해 성묘를 하고 가족 여행도 떠날 예정인 권씨는 벌써부터 휘발유 가격이 걱정이다. 권씨는 “자차로 출퇴근을 하니 길 위에 돈을 버리는 느낌”이라면서 “돈을 아끼기 위해 불편하더라도 대중교통 이용을 늘리고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;서울 휘발유 평균 판매가격 0000원 … 귀성길 물가 압박&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;하반기 들어 급등하는 국제유가가 인플레이션의 ‘뇌관’으로 떠오르고 있다. 휘발유 가격이 최근 3개월 사이 12% 넘게 오르며 추석 물가를 자극하는 것을 시작으로 국제유가 상승이 잡혀가던 인플레이션을 다시 반등시킬 수 있다는 우려가 확산된다. 다만 국제유가가 배럴당 100달러를 넘어 ‘스태그플레이션(경기 침체 속 물가 상승)’을 낳을 것이라는 비관론과 국제유가 상승이 일시적일 것이라는 낙관론이 팽팽하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;28일 한국석유공사 오피넷에 따르면 전국 휘발유 평균 판매가격은 전일 대비 1.07원 오른 1792.36원으로 휘발유 가격이 급등하기 직전인 지난 7월 1일 이후 12.4% 올랐다. 서울 평균 가격은 1876.3원이었으며 2813원에 달하는 주유소도 나타났다. 경유 평균 판매가격은 1695.77원으로 7월 1일 대비 18.7% 올랐다.&lt;br&gt;우리나라의 주요 수입 유종인 두바이유와 더불어 브렌트유, 미 서부텍사스산원유(WTI) 등의 가격이 지난 7월 연저점을 찍은 뒤 ‘V자’ 반등으로 돌아서면서 휘발유 가격 상승을 이끌었다. 국제유가가 지난달 나란히 배럴당 90달러를 돌파해 지난해 11월 이후 최고점을 기록하면서 이에 따른 인플레이션 우려가 확산되고 있다. 실제 소비자물가의 선행지표인 생산자물가는 석유제품 가격이 상승하면서 지난 7월과 8월 두 달 연속 올랐다. 수입물가 역시 두 달 연속 올랐다. 지난달에는 4.4% 올라 17개월만의 최대 상승폭을 기록했다.&lt;!-- 그림 1477888 --&gt;글로벌 금융시장에서는 국제유가가 연내 배럴당 100달러에 이를 것이라는 전망이 고개를 들고 있다. 사우디아라비아와 러시아의 감산 여파와 더불어 러시아가 자국 시장 안정을 이유로 디젤과 휘발유 수출을 금지하기로 하면서 원유 공급 부족 우려를 키우고 있다. 중국의 8월 경제지표가 소폭 상승한 데 이어 중국 당국의 경기 부양책에 따라 원유 수요가 증가할 것이라는 전망도 유가에 상방 압력으로 작용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;골드만삭스는 최근 보고서에서 “원유 공급 감소와 수요 증가에 따라 석유수출국기구(OPEC)는 내년 브렌트유 가격을 배럴당 80달러에서 105달러 사이로 유지할 수 있을 것”이라고 전망했다. 투자은행 JP모건체이스는 브렌트유 가격이 2026년 배럴당 150달러에 달할 가능성이 있다고 내다봤다. 모건스탠리는 브렌트유 가격이 4분기 95달러를 기록하고 내년 1분기에도 92.5달러, 2분기 90달러에 달하는 등 국제유가가 내년 상반기까지 90달러를 넘어설 것이라는 전망을 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;국제유가 100달러 간다 vs 원유 상승 일시적일 뿐&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;반면 지금과 같은 유가 상승이 지속 가능하지 않다는 반론도 나온다. 로이터통신은 사우디아라비아와 러시아가 자발적인 감산을 유지하기에는 지정학적 현실이 녹록치 않다고 전했다. 러시아는 우크라이나 전쟁으로 인한 재정적 타격으로 인해 휘발유와 디젤 수출 금지 조치를 장기간 이어가기 어려울 수 있으며, 사우디아라비아 역시 글로벌 경기를 침체로 몰아넣지 않으면서 생산자들에게 수익을 보장해줄 수 있도록 유가를 높게 유지하는 것에 대한 고심에 빠질 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;국제유가 상승으로 인한 인플레이션은 수요를 위축시키고, 이로 인해 국제유가가 다시 하방 압력을 받을 수도 있다. 중국 내 수요가 살아나는 정도도 제한적이어서 유가를 끌어올리기에 역부족이라는 분석도 나온다. 전유진 하이투자증권은 “국제유가가 심리적 마지노선인 90달러를 넘어선 만큼 현재의 유가 수준에서도 수요가 위축될 수밖에 없다”면서 “중국 내 수요가 강하게 살아날 가능성도 낮다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황금 추석 연휴, 서울서 찾은 ‘추캉스’ 프로그램은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500041</guid>
      <pubDate>2023-09-28T11:12:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928111250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;서울시는 6일간의 추석 연휴를 서울에서 보내는 시민들이 추석 정취를 느낄 수 있도록 공연·전시 등 다채로운 즐길거리를 제공한다.&lt;br&gt;서울시는 연휴 기간 서울에서 무엇을 할지 고민하는 시민들을 위해 ▲누구나 힙하게 ▲엄마아빠도 힙하게 ▲연인들도 힙하게 ▲세계인과 힙하게 등 4가지 테마로 프로그램을 구성했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;서울 서초구 세빛섬, 광진구 뚝섬한강공원 등 대표 공원에서는 대형 조형물 전시와 드론라이트쇼 등 프로그램이 마련됐다. 세빛섬에선 드라마 ‘오징어 게임’의 ‘술래 로봇 영희’ 등 K콘텐츠 캐릭터 대형 조형물이 전시되는 한강 K콘텐츠 페스티벌이 진행된다. 28~30일엔 ‘무궁화 꽃이 피었습니다’, ‘딱지치기’ 등 프로그램이 열린다.&lt;!-- 그림 1490057 --&gt;뚝섬한강공원에선 1000대의 드론이 밤하늘을 수놓는 ‘드론라이트쇼’가 예정되어있고 서울광장에선 비밀공간을 탐험하는 ‘숨은공간 시간여행’이 연장 운영된다. 30일엔 올바른 걷기 자세를 배우고 흙길을 맨발로 걸을 수 있는 ‘하루만보, 노르딕과 맨발 걷기’가 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자녀들과 체험할 수 있는 프로그램을 찾는다면 남산골한가위축제 ‘추우석’, 월드컵공원 ‘한가위 한마당’ 등에 참여하면 된다. 남산골한가위 축제에선 전통 공연, 전통 체험 및 전통 놀이를 즐길 수 있고 한가위 한마당에선 전래놀이지도사와 함께 추석 전통 공예품 만들기를 체험할 수 있다. 시청 앞 서울광장에선 ‘서울거리 예술 축제’가 열리고 광화문 광장에선 ‘광화문 책마당’이 특별 운영한다.&lt;br&gt;이밖에 월드컵공원 평화의 공원에선 천체망원경으로 추석 보름달을 관측하는 ‘추석 보름달 맞이’가 열리고, 노들섬 ‘문화가 흐르는 예술마당’에서는 퓨전국악 공연이 열린다. 또 서울식물원 기획 전시 ‘빛이 깨울 때’도 추석 연휴에 운영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울시에 살고 있는 외국인들은 종로 ‘북촌전통공예체험관’에서 일부 비용을 내면 매듭팔찌, 조각보 브로치 등 다양한 전통 공예 만들기 체험을 할 수 있다. 동대문디자인플라자에선 K팝 가수 관련 전시인 ‘디자인 드림랜드’(Design Dream Land: Fall in K-POP)가 열린다. 서울 도보해설 관광코스도 연휴 기간 운영한다.&lt;br&gt;프로그램별 운영 일시나 사전 신청 여부 등 자세한 내용은 서울시나 해당 프로그램 홈페이지에서 확인하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령, 추석 연휴 민생 행보… 역대 대통령들은 어떻게 보냈을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500045</guid>
      <pubDate>2023-09-28T11:25:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928112445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;윤석열 대통령은 28일부터 6일간 이어지는 추석 연휴 동안 민생 행보, 안보 일정 등에 집중할 예정이다. 앞서 취임 첫 해인 지난해 윤 대통령은 추석 연휴 첫날 서울 명동 성당 무료급식소인 ‘명동밥집’에서 배식 봉사하고 통인시장에서 상인들과 만나 소통했다. 생활 현장 방문, 정국 구상 등 역대 대통령들은 어떤 모습으로 한가위를 보냈을까.&lt;!-- 그림 1490059 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;文, 깜짝 교통 방송… 연휴 근무자 격려&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“즐거운 고향 가는 길 교통정보입니다.”&lt;br&gt;문재인 전 대통령은 취임 첫해인 2017년 ‘교통 통신원’으로 깜짝 변신해 교통방송 TBS라디오의 추석특집 특별생방송에서 귀성길 고속도로 상황을 전했다. 이어 도로공사 교통정보센터에 방문해 직원들을 격려했다. 남극세종과학기지·서해5도 특별경비단·다산콜센터·경찰지구대·독도경비대 등 연휴 당직자들과 통화하기도 했다. 추석 당일에는 부산에서 역귀성한 모친과 아내 김정숙 여사, 자녀들과 청와대에서 차례를 지냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이듬해에는 추석 연휴와 유엔총회 일정이 겹쳐 미국에서 추석을 보냈다. 문 전 대통령은 제73차 유엔총회 참석차 출국하면서 페이스북에 “추석을 국민들과 함께 보내지 못하지만 우리 겨레의 평화와 번영을 키우는 시간이 되리라고 믿는다”고 썼다. 뉴욕 현지에서는 간이 차례상을 마련해 차례를 간소하게 지냈다. 이후 문 전 대통령은 2021년에도 유엔총회 참석을 위해 미국에서 추석을 맞았다.&lt;!-- 그림 1490060 --&gt;2019년 연휴에 문 전 대통령은 사저가 위치한 경남 양산과 모친이 거주하는 부산 영도에서 시간을 보냈다. 2020년에는 코로나19 팬데믹이 창궐한 상황이었다. 문 전 대통령과 김정숙 여사는 연휴 전에 홍제동 인왕시장에서 장을 보고 관저에서 차례를 지냈고 연휴 마지막 날에는 사과와 떡을 들고 청와대 인근 종로구 청운파출소와 신교 119안전센터를 격려 방문했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;朴, 대체로 조용한 연휴 보낸 편&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박근혜 전 대통령은 특별한 외부 일정 없이 명절을 관저에서 조용히 보내는 편이었다. 박 전 대통령은 2013년 취임 첫해와 두 번째 해 추석에 국립 서울현충원에 있는 박정희 전 대통령과 육영수 여사의 묘소에 성묘를 다녀왔고 그 외엔 관저에서 머물렀다. 관저에서는 주로 보고서를 읽거나 정국 구상을 가다듬으며 시간을 보낸 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1490061 --&gt;다만 2014년에는 추석을 하루 앞두고 동대문구 답십리 현대시장에서 떡, 과일 등 추석 제수용품을 구매하며 추석 물가를 점검했다. 2015년 추석, 박 전 대통령은 제70차 미국 뉴욕 유엔총회 참석을 위해 출국했다. 박 전 대통령은 출국 전 공개한 추석 동영상 메시지에서 “유엔총회 참석 때문에 이번 추석 연휴를 미국에서 보내게 됐지만, 여러분 모두 고향 오가는 길 안전하게 잘 다녀오시고, 기쁨과 행복이 가득한 추석 명절이 되기를 빌겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;李, 현직 대통령 최초 토크 프로그램 출연&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이명박 전 대통령은 추석 연휴 공개 행보가 많았다. 2010년 추석 TV 출연이 가장 대표적이다. 이 전 대통령은 추석 전날 KBS ‘아침마당’에 김윤옥 여사와 함께 ‘대통령 부부의 사람 사는 이야기’라는 주제로 청와대 생활과 가족 이야기 등에 대해 이야기했다. 현직 대통령 최초의 방송 토크 프로그램 출연이었다. 이 전 대통령은 또한 추석 연휴 첫날에 발생한 집중호우 수해 주민을 만나 위로했다.&lt;!-- 그림 1490062 --&gt;이밖에 이 전 대통령은 2009년에는 추석 연휴에도 공장을 가동하는 경기 동두천 소재 중소기업 방문해 생산 현장을 둘러봤다. 그는 오찬에서 청와대에서 준비한 송편과 전을 직원에게 배식해주며 격려했다. 2008년에는 촛불집회 때 부상당한 의무경찰 등 장병을 위로하기 위해 송파구 경찰병원을 방문했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;盧, 현안으로 업무보며 분주한 연휴 많아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노무현 전 대통령은 현안과 맞물려 분주한 연휴를 보낸 적이 많았다. 노 전 대통령은 취임 첫해인 2003년에는 세계무역기구(WTO) 협상에 반대한 농민이 자살한 사건, 태풍 ‘매미’ 피해 등을 챙겼다. 추석 당일에는 아들·딸 부부와 형 건평씨 부부 등과 청와대 관저에서 차례를 지냈다. 2004년에는 아시아·유럽 정상회의(ASEM) 참석과 인도·베트남 국빈 방문 등 순방 준비, 2006년에는 제1차 북한 핵실험 탓에 연휴 일정을 취소하고 청와대에서 추석을 보냈다. 공개 일정이 많지 않았던 탓에 노 전 대통령의 추석 연휴 기간 사진을 찾기는 어려운 편인데, 노무현재단이 2013년 제공한 재임 시절 사진을 보면 지난 2007년 추석에는 노 전 대통령이 경남 진해 해군기지 공관에서 색소폰을 불며 휴식을 취한 것을 확인할 수 있다.&lt;!-- 그림 1490063 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;김대중·김영삼 전 대통령은 청남대 휴식도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;김대중 전 대통령은 1999년 추석을 앞두고 이북 실향민 가정, 뇌성마비 환자 보호시설, 남대문 경찰서 방문했다. 추석연휴는 대통령 별장이었던 청남대에서 보냈으며 귀경길에 용인 국도변 벼세우기 작업 중인 군장병들을 만나 격려하기도 했다. 김영삼 전 대통령은 1997년 등에 고향인 경남 거제에서 성묘하고 청남대에서 휴식을 취했다.&lt;!-- 그림 1490064 --&gt;&lt;!-- 그림 1490065 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세상을 돌아다닌 자와 중심 산이 된 자…영화 ‘여덟 개의 산’을 보고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500046</guid>
      <pubDate>2023-09-28T11:27:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928112705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490066 --&gt;산이 주인공인 영화로만 알고 기대하며 봤다. 멋진 풍광은 사람에 초점을 맞춘 1.37:1 화면에 갇히고 말았는데, 그것으로 충분했다. 위안을 찾기 위해 뒤에 있는 산을 찾는 사람, 산이 그리워 마침내 산에 안겨버린 산사람 얘기가 대비된다. 산그리메를 뒤로 한 채 지붕 위에 올라간 두 남자의 영화 포스터가 모든 것을 함축한다.&lt;br&gt;지난 20일 국내 개봉한 이탈리아와 벨기에, 프랑스 합작 영화 ‘여덟 개의 산’(2022)을 27일에야 봤다. 워낙 상영하는 스크린을 찾기가 힘들어 늦어졌는데 스포일러에 대한 두려움을 지울 수 있게 된 점은 다행스럽다. 영화진흥위원회 집계에 따르면 개봉 후 일주일이 흘렀는데 5600명 남짓 관람했다. 이렇게 좋은 영화를 왜 이렇게 제한된 스크린만 잡았는지 아쉽기도, 서운하기도 했다. 내 주머니를 털어서라도 옆 사람에게 권하고 싶은, 올해 들어 본 작품 중 최고의 작품이다.&lt;br&gt;러닝타임 147분에 MZ 세대라면 답답하고 지루하게 여겨질, 세상에 다시 없을 것 같은 우정을 그렸으니 ‘연령 장벽’이 생각보다 큰 영화라 느껴진다. 아이들 기르느라 노심초사하는 30대와 40대가 보더라도 공감하기 어려운 대목이 적지 않을 것이다. 이제 아이들 다 길러내고 인생의 황혼, 자신의 저물녁을 돌아보는 사람이라야 영화의 가치를 오롯이 느낄 수 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;풍광보다 대사가 참 멋지다. ‘빙하는 산이 우리를 위해 간직한 과거 겨울의 기억이다’ ‘우리는 봉우리 이름을 따로 부르지 않아’ ‘내가 알기로 아버지는 두 남성이었다. 도시에서 헤매는 남성, 산에서 온전히 즐기는 남성’ 정확하지는 않은데 뭐 이런 취지였다. 영화는 많은 대목을 대비시킨다. 시끄럽고 복작거리는 도시와 오로지 내면으로 골몰하게 하는 자연, 도시민과 자연인, 세상의 중심인 알프스와 세상의 주변인 네팔, 가정을 거느린 자와 홀로 살아가는 자 등등.&lt;br&gt;피에트로(루카 마리넬리)는 열 살 무렵 알프스 자락의 한 마을에서 어머니와 함께 여름을 나게 되는데 한때 북적거렸던 이 마을에 유일하게 남은 아이 브루노(알레산드로 보르기)와 둘도 없는 친구가 된다. 그 뒤 여름마다 둘은 어울리는데 피에트로의 아버지는 아들보다 브루노와 더 많은 여름을 보내며 부자지간보다 더 돈독한 사이가 된다. 피에트로의 부모는 똑똑한 브루노가 시골에서 썩는 것이 안타깝다며 학비를 대줄테니 토리노로 이사 오라고 권한다. 브루노의 삼촌은 자존심 때문인지 막판에 변심, 조카를 공사판에 데려가버려 둘의 우정은 끝난다.&lt;!-- 그림 1490067 --&gt;서른 무렵 둘은 피에트로 아버지의 죽음을 계기로 다시 만난다. 브루노는 피에트로 아버지와의 약속이었다며 어릴적 빙하 다녀오던 길에 셋이 함께 묵었던 별장 터에 집을 새로 짓자고 한다. 진로 문제로 크게 다퉈 아버지처럼 살지 않겠다고 집을 나갔던 피에트로는 아버지와 친구가 그렇게 가까웠다는 사실에 놀라고 서운해 하면서도 함께한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;러닝타임 한 시간쯤 흘렀을 때 이 영화에서 가장 아름다운 장면이 흘러나온다. 피에트로가 혼자 산에 올라가는 장면이다. 설악산 귀떼기청의 너덜과 상당히 비슷한 너덜을 올라가는데 어릴적 힘겹게 오르던 것과 달리 아주 신이 나서 올라가는 장면이다. 카메라는 마치 그의 유년과 청년 시절을 돌파하듯  그와 함께 산으로 올라간다. 그리고 꼭대기에 올라간 피에트로가 지붕 위에 올라가 망치를 두드리던 브루노를 부르고, 그가 메아리로 화답하자 엉덩이 춤을 추어댄다. 이어 지붕 위 작업을 마친 둘이 지붕에서 뛰어내려와 창문 너머로 둘이 얼싸안는 장면은 너무 아름다워 눈물이 흘러내렸다.&lt;br&gt;사실 그 다음부터는 힘겹게 30대 후반과 40대를 통과하며 힘겹고 가파르게 인생의 고빗사위를 걷는 둘의 모습이 교차돼 그려진다. 지지리 궁상 같기도 하고, 산과 인생, 진정한 동반자에 대한 철학과 사색이 수놓아진다. 산그리메 앞에 모닥불 피워놓고 술잔을 기울이다 문득 피에트로가 헛소리라며 얘기를 꺼낸다.&lt;br&gt;“세상을 구성하는 여덟 개의 산과 바다를 여행한 자와 세상의 중심에 있는 산 하나(수미산!)를 올라간 자 중 누가 더 큰 깨달음을 얻을까?” 그 질문이 엔딩 크레딧이 올라갈 때까지 계속 머릿속을 헤집고, 영화관을 나온 지 24시간이 지나서까지 머릿속을 들쑤신다. 이 산 저 산 헤매다 뜨는 것이 인생사라는 거구나!&lt;br&gt;2016년 독일 프랑크푸르트 도서전에 파울로 코녜티(당시 45)가 들고 나온 원작은 38개국에서 번역 출간될 정도로 대단한 화제를 낳았다. 제75회 칸국제영화제 심사위원상, 지난해 부산 국제영화제 최고의 화제작이란 타이틀은 거저 얻어진 것이 아니었다.&lt;br&gt;릭스 반 그뢰닝엔과 샤를로트 반더미르히가 공동 연출했는데 섬세하면서도 예민한 감성이 반짝거린다. 편집 흐름과 속도도 참 좋았다. 앞의 너덜 장면에 흘러나왔던 다니엘 노르그렌의 음악도 퍽 마음에 든다. 스웨덴의 밥 딜런이란 얘기를 듣는 그는 영화처럼 산속에 집과 스튜디오를 짓고 그 안에서 모든 음악을 만드는 것으로 알려져 있다. OST는 아니지만 그의 2015년 앨범이 참고가 됐으면 한다.  5년마다 한 번씩 관람하면 그 의미가 남다르게 곱씹힐 영화다.&lt;!-- 동영상 30104 --&gt;&lt;!-- 동영상 30105 --&gt;&lt;!-- 동영상 30106 --&gt;&lt;!-- 동영상 30107 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마지막 전사자 한 명까지”…추석에도 6·25 전사자 찾기는 멈추지 않는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500054</guid>
      <pubDate>2023-09-28T13:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928130726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“마지막 전사자 한 분까지 가족들에게 보내드려야지요.”&lt;br&gt;6·25전쟁 3년 동안 국군과 유엔군에서 발생한 사망자는 16만여명. 이 가운데 유해를 수습하지 못한 국군 전사·실종자는 13만 3192명에 이른다. 유가족들은 추석 연휴조차 가슴 한구석이 휑할 수밖에 없다. 나라를 위해 산화했지만 아직 산야에 남겨진 13만여위를 국립현충원에 모셔 유가족들의 고통을 덜어주기 위한 사업이 ‘6·25 전사자 유해발굴사업’이다. 국방부 유해발굴감식단(국유단)은 추석 연휴에도 다음달 서울 25개 구청과 함께하는 ‘6·25전쟁 전사자 유가족 집중 찾기’ 사업을 준비하느라 여념이 없다.&lt;br&gt;‘6·25전쟁 전사자 유가족 집중 찾기’ 사업은 6·25전쟁의 미수습 전사자 명부를 바탕으로 본적지 혹은 주소지가 서울 지역인 전사자 명부를 구청과 주민자치센터에 제공하면, 해당 지역 예비군 지휘관이 유가족을 방문해 유전자 시료를 채취하는 방식으로 진행된다. 국유단은 서울에서 찾아야 할 전사자 유가족을 약 6200명으로 추산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이근원 국유단장은 29일 “유해발굴사업은 국가에 대한 국민적 신뢰를 구축하는 사업”이라며 “한마디로 나라를 위해 희생된 분들을 국가가 끝까지 책임진다는 국가의 무한책임 의지를 실현하는 사업”이라고 강조했다.&lt;br&gt;전사자 유해발굴사업은 김대중 정부 당시 6·25전쟁 50주년 기념사업이 계기가 됐다. 2000년부터 3년 한시 사업을 시작했지만 국민 호응을 얻으면서 국가사업으로 격상됐다. 2007년 국방부 직할기관으로 유해발굴감식단이 창설됐고, 2008년 ‘6·25 전사자 유해의 발굴 등에 관한 법률’ 제정안이 국회를 통과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;발굴지역 선정부터 유전자채취까지&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;핵심은 유해발굴과 신원확인이다. 이 가운데 유해발굴은 6·25 당시 한국, 미국, 중국 측 기록물까지 살피는 문헌조사에서 출발한다. 전투가 벌어졌던 지역 주민을 대상으로 한 구술조사도 중요하다. 6·25 당시 전투 상황을 기록한 군사지도와 하나씩 대조해가며 답사하는 현장조사를 통해 구체적 발굴지역을 선정한다.&lt;br&gt;해마다 3~11월 30여개 사단과 여단에서 연간 10만여명(일평균 900여명)이 40곳 가량의 지역에 투입된다. 국유단 소속 전문인력이 장병 교육과 현장 감독에 참여한다. 국유단에 따르면 2022년 12월까지 발굴한 유해는 모두 1만 3121구다. 2018년 체결한 9·19군사합의에 따라 2019년 3월부터 2021년 6월까지 강원 철원군 화살머리고지, 2021년 9월부터 2022년 11월까지 백마고지에서 실시한 뒤 지금은 잠정중단된 비무장지대(DMZ) 유해발굴사업도 빼놓을 수 없다.&lt;br&gt;유해를 어렵게 찾았다고 해도 신원확인이란 고비를 넘지 않으면 안된다. 전사자가 갖고 있던 수첩이나 수통, 만년필 등에 신원을 특정할 수 있는 단서가 있는 사례가 있긴 하지만 대부분 유전자 채취를 통해 확인해야 한다. 그래서 국유단이 특히 공을 들이는 게 유전자 시료 확보다. 국유단이 지난 2월까지 확보한 유전자 시료는 8만 7367개에 이른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국유단이 10월에 서울 지역에서 실시하는 6·25 전사자 유가족 찾기사업은 2021년부터 실시해온 지역별 유가족 집중찾기 사업의 일환이다. 2021년 경상도 지역을 대상으로 실시한 이 사업은 2022년 경기·인천, 제주와 강원, 충청 지역으로 확대했으며, 올해 들어 지난 6월 전라도, 10월 서울까지 실시한 뒤 1차 사업을 종료할 예정이다.&lt;br&gt;유전자 시료 채취는 6·25 전사자 유가족으로, 친·외가를 포함해 8촌 이내까지 신청 가능하다. 유전자 정보를 통해 전사자의 신원을 확인하면 포상금 1000만원을 지급한다. 전쟁에 참전했지만 생사를 확인하지 못한 친인척이 있다면 국유단 대표번호(1577-5625) 혹은 가까운 동사무소, 군 부대(예비군지휘관), 보건소, 보훈병원, 군병원 등으로 신청하면 유전자 시료를 채취할 수 있다.&lt;br&gt;이근원 국유단장은 “6·25전쟁 이후 많은 시간이 흘러 참전용사와 유가족의 고령화 등으로 유가족 찾기가 점점 더 어려워지고 있다”며 “유해의 신원 확인을 위한 시간과 전쟁을 하는 상황인 만큼 민관군 협력이 중요하다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1490083 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진, 8살 연하 ♥기성용에 생활비 타 쓴다…통장도 못 봐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500064</guid>
      <pubDate>2023-09-28T14:45:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928144534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490131 --&gt;배우 한혜진이 축구선수인 남편 기성용과의 부부생활을 털어놨다.&lt;br&gt;27일 유튜브 ‘르크크 이경규’ 채널은 “‘그때 나 어땠어?’ 힐링캠프 한혜진과 10년 만에 재회”라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;축구선수 김영찬을 사위로 둔 이경규는 한혜진-기성용 부부의 근황을 물으며 “(딸) 예림이한테 노하우를 전해주려고 만나면 물어보려고 했다. 축구선수들은 어떻게 뒷바라지를 하냐”고 궁금해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 한혜진은 “내버려 두면 된다. 예림이도 너무 잘하고 있는 거다. 너무 많은 참견은 사람을 지치게 하고 피곤하게 한다. 안 그래도 피곤한데 더 피곤하게 하면 안 된다. 그냥 내버려 두는 게 맞는 것 같다”고 솔직하게 답했다.&lt;br&gt;이경규는 “돈 관리는 각자 하느냐”며 경제권이 누구에게 있는지도 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 한혜진은 “아직도 (경제권을) 안 준다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이경규가 “짠하네. 상호 통장에 얼마 있는지 모르냐”고 재차 묻자 한혜진은 “‘내가 얘기해줬잖아’ 이러는데 그냥 알고 싶지 않고 그냥 생활비 받는 게 편하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한혜진은 “관리하면 잘해야 하지 않나. 부담되고. 생활비를 주면 내가 다 써도 되는 거니까 오히려 마음이 편하더라. 애 학원비라거나 전기세, 수도세 다 포함해서 준다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1490132 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진, 8살 연하 ♥기성용에 생활비 타 쓴다…통장도 못 봐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500064</guid>
      <pubDate>2023-09-28T14:45:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928144534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490131 --&gt;배우 한혜진이 축구선수인 남편 기성용과의 부부생활을 털어놨다.&lt;br&gt;27일 유튜브 ‘르크크 이경규’ 채널은 “‘그때 나 어땠어?’ 힐링캠프 한혜진과 10년 만에 재회”라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;축구선수 김영찬을 사위로 둔 이경규는 한혜진-기성용 부부의 근황을 물으며 “(딸) 예림이한테 노하우를 전해주려고 만나면 물어보려고 했다. 축구선수들은 어떻게 뒷바라지를 하냐”고 궁금해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 한혜진은 “내버려 두면 된다. 예림이도 너무 잘하고 있는 거다. 너무 많은 참견은 사람을 지치게 하고 피곤하게 한다. 안 그래도 피곤한데 더 피곤하게 하면 안 된다. 그냥 내버려 두는 게 맞는 것 같다”고 솔직하게 답했다.&lt;br&gt;이경규는 “돈 관리는 각자 하느냐”며 경제권이 누구에게 있는지도 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 한혜진은 “아직도 (경제권을) 안 준다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이경규가 “짠하네. 상호 통장에 얼마 있는지 모르냐”고 재차 묻자 한혜진은 “‘내가 얘기해줬잖아’ 이러는데 그냥 알고 싶지 않고 그냥 생활비 받는 게 편하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한혜진은 “관리하면 잘해야 하지 않나. 부담되고. 생활비를 주면 내가 다 써도 되는 거니까 오히려 마음이 편하더라. 애 학원비라거나 전기세, 수도세 다 포함해서 준다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1490132 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 전 수류탄 파편 뽑아준 간호사 사지 탈출하자 품어준 병사 어머니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500078</guid>
      <pubDate>2023-09-28T17:38:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928173802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490194 --&gt;아제르바이잔 나고르노카라바흐 지역의 중심 도시 스테파나커르트 외곽 마을의 병원에서 간호사로 일하던 타마라는 지난 19일 아제르바이잔군의 포격에 다친 자치세력 군인들을 치료하느라 여념이 없었다. 그녀는 “무서웠다. 부상자가 많았다. 화상 입은 사람도 있었다. 사람들은 실종된 이들을 찾아 헤맸다. 아이들을 찾지 못한 사람도 있었다. 충격적이었고 견딜 수가 없었다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;아제르바이잔 정부는 자치세력의 군대가 무장을 해제하면 현지 주민들의 안전을 보장하겠다고 약속했지만 타마라는 그들의 약속을 믿는 위험을 감수하고 싶지 않아 떠나기로 마음먹었다. 해서 아제르바이잔이 열 달 만에 라츤 회랑 봉쇄를 풀자마자 옛 소련제 소형 지프에 가재도구를 잔뜩 싣고 국경을 넘는 길고긴 차량 행렬에 가담했다.&lt;br&gt;국경을 넘으며 3년 전 전쟁 때 자신이 치료해준 아르메니아 병사가 기억 나 그에게 전화를 걸었다. 그녀는 이제 고리스란 국경 도시에서 그 병사의 가족과 함께 머무르고 있다. 그 병사의 가족은 빚을 갚을 수 있어 기쁘다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타마라는 “여기까지 오기 정말 힘들었다. 무서웠다”면서 “하지만 우리는 기도했다. 진심 기도했고…하느님이 우리를 도와주셨다”고 말했다.&lt;br&gt;당시 징집에 동원됐던 그 병사는 수도 예레반에 살고 있다. 그의 어머니는 고리스에 사는데 기꺼이 타마라를 집에 들였다. 그의 어머니는 수류탄 파편이 머리에 박힌 아들이 타마라 등의 돌봄 덕분에 신체적으로는 완전히 나았다고 말했다. 하지만 그는 여전히 전쟁 때 또래 병사들이 겪은 일들을 봤기 때문에 심리적으로 힘겨워 한다고 했다.&lt;!-- 그림 1490195 --&gt;타마라를 보겠다며 국경으로 달려온 병사처럼 나고르노카라바흐에서 탈출한 아르메니아계 주민들이 5만명 이상으로 불어나 전체 12만명의 절반 가까이가 되면서 형제자매 같은 이들을 돕겠다며 달려오는 이들이 늘고 있다고 영국 BBC 방송이 27일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고리스 당국은 중심가 영화관에 난민 지원 센터를 설치, 밀려드는 난민을 맞이하며 숙소 등 등록을 접수했다. 난민 수가 많아지자 일부 가족은 등록 절차를 기다리며 차 안에서 잠을 자기도 했다. 그러자 현지 호텔들은 난민들에게 객실을 무료로 제공하기 시작했고, 곧 객실이 모두 찼다고 BBC는 전했다.&lt;br&gt;정식 숙소를 찾을 때까지 고리스에 있는 학교를 난민들 숙소로 바꾸자는 제안도 나왔다. 고리스뿐 아니라 아르메니아 전역에서 소셜미디어에 난민들에게 숙소를 제공한다는 글이 올라오고 있다.&lt;br&gt;고리스의 메인 광장에는 난민들을 위한 음식 텐트와 구호 물품 등이 비치됐다. 제공되는 식량 중 일부는 지역 당국이 제공했고, 상당수는 기부된 것이었다. 이곳에서 과일을 자르고 커피를 나눠주는 10대 소녀 마리아는 “우리는 무엇을 해야 할지 몰랐고 돕고 싶었다”며 “계속 사람들이 도착하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;카라바흐 산지를 넘어오는 난민들의 차량 행렬이 이어지자 아르메니아인들은 길가에 서 있다가 차창 너머로 샌드위치와 음료를 건네기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보금자리를 버리고 피란 길에 오른 아르메니아계 주민들은 모든 것을 잃은 기분이라고 전했다. 가족과 함께 카라바흐를 떠난 스베타라는 60대 여성은 “울음이 그치지 않는다. 우리는 모든 것을 남겨두고 왔다”며 “집 네 채, 모든 것을 두고 왔다”고 호소했다. 스베타 가족에게 누군가 4시간 거리에 있는 숙소를 찾아줬지만, 이미 거의 이틀을 꼬박 이동한 탓에 가족은 너무 지쳐 있었다.&lt;br&gt;요양시설에 머무르다 사지를 탈출한 어르신들을 다른 지방으로 옮기는 버스편을 알아보기 위해 동분서주하는 이들도 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손예진♥현빈 아들 ‘이렇게’ 생겼답니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500083</guid>
      <pubDate>2023-09-28T18:34:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928183429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490205 --&gt;배우 손예진이 아들에 대해 언급했다.&lt;br&gt;27일 유튜브 채널 ‘임진한클라스’에는 ‘이렇게 행복해도 되나요? 행복함이 뚝뚝 떨어지는 라운드’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 공개된 영상에서 골프 스타 출신 유명 지도자 임진한은 손예진에게 “많은 사람이 궁금해 하는 게 아기”라고 운을 뗀 후 “아기 요즘 키우기 힘들지 않나”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 손예진은 “힘든 부분도 당연히 있지만 아기가 주는 행복이 이제껏 살면서 느껴보지 못한 행복이더라”라고 답했다.&lt;br&gt;이에 임진한은 “그렇게 되면 한명 더 낳고 싶나”라고 물었고, 손예진은 “그건 고민해볼 필요가 있지만 아기가 너무 예쁘다”고 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임진한은 “손예진씨나 현빈씨 성품을 보면 진짜로 사랑스러워하고 예뻐할 것 같다”고 말했고, 손예진도 “너무 귀여워요”라고 응수했다.&lt;br&gt;이후 손예진은 방송 계획에 대해 “작품을 끊임없이 하다가 결혼하면서 아이를 낳고 이제 좀 쉬고 있는데 어쨌든 지금 제 생활에 충실하고 좋은 작품 만나면 기다리시는 팬분들이 계신 걸로 알고 있다”며 “좋은 작품으로 인사를 꼭 드려야겠다는 생각은 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;아기가 누굴 닮았냐는 질문에는 “많은 분들이 섞어서 묘하게 닮았다 한다. 눈이랑 위는 절 닮고 밑은 아빠를 닮았다 한다. 그런데 아기는 얼굴이 계속 바뀐다더라”라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서도 “지금은 저를 더 닮은 것 같아서 더 좋다”고 말하며 손예진은 환하게 웃었다.&lt;!-- 그림 1490206 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손예진♥현빈 아들 ‘이렇게’ 생겼답니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500083</guid>
      <pubDate>2023-09-28T18:34:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928183429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490205 --&gt;배우 손예진이 아들에 대해 언급했다.&lt;br&gt;27일 유튜브 채널 ‘임진한클라스’에는 ‘이렇게 행복해도 되나요? 행복함이 뚝뚝 떨어지는 라운드’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 공개된 영상에서 골프 스타 출신 유명 지도자 임진한은 손예진에게 “많은 사람이 궁금해 하는 게 아기”라고 운을 뗀 후 “아기 요즘 키우기 힘들지 않나”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 손예진은 “힘든 부분도 당연히 있지만 아기가 주는 행복이 이제껏 살면서 느껴보지 못한 행복이더라”라고 답했다.&lt;br&gt;이에 임진한은 “그렇게 되면 한명 더 낳고 싶나”라고 물었고, 손예진은 “그건 고민해볼 필요가 있지만 아기가 너무 예쁘다”고 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임진한은 “손예진씨나 현빈씨 성품을 보면 진짜로 사랑스러워하고 예뻐할 것 같다”고 말했고, 손예진도 “너무 귀여워요”라고 응수했다.&lt;br&gt;이후 손예진은 방송 계획에 대해 “작품을 끊임없이 하다가 결혼하면서 아이를 낳고 이제 좀 쉬고 있는데 어쨌든 지금 제 생활에 충실하고 좋은 작품 만나면 기다리시는 팬분들이 계신 걸로 알고 있다”며 “좋은 작품으로 인사를 꼭 드려야겠다는 생각은 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;아기가 누굴 닮았냐는 질문에는 “많은 분들이 섞어서 묘하게 닮았다 한다. 눈이랑 위는 절 닮고 밑은 아빠를 닮았다 한다. 그런데 아기는 얼굴이 계속 바뀐다더라”라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서도 “지금은 저를 더 닮은 것 같아서 더 좋다”고 말하며 손예진은 환하게 웃었다.&lt;!-- 그림 1490206 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“속옷에 ‘쁘이’ 써놓고 바지 터지길 기다릴 것” 이 걸그룹 무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500084</guid>
      <pubDate>2023-09-28T18:50:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928185029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490207 --&gt;걸그룹 브브걸(BBGIRLS)이 추석을 맞이해 안방 1열에서 즐기는 콘텐츠를 공개했다.&lt;br&gt;브브걸은 27일과 공식 소셜미디어(SNS) 채널을 통해 팬들에게 훈훈한 추석 인사를 전했다.&lt;br&gt;27일 처음 공개된 콘텐츠에서 브브걸은 ‘킬링 파트 때 바지 터지기’ vs ‘소리 질러 했는데 아무도 호응 안하기’ 밸런스 게임으로 팬들에게 재미를 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 과정에서 멤버 민영은 “저건 욕심난다. 난 멋진 속옷에 ‘쁘이’(팬덤명)라고 써놓을 거다. ‘언젠가는 터지겠지’라는 마음으로 준비할 거다”라며 화끈한 입담을 뽐냈다.&lt;br&gt;이어 “쁘이에게 평생 기억되고 싶다. 팬들이 더 행복한 기억을 가졌으면 좋겠다”라며 애틋한 팬사랑을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 브브걸은 오는 10월 7일 오후 6시 광운대학교 동해문화예술관에서 첫 번째 팬 콘서트 ‘ONE MORE TIME’을 개최한다.&lt;!-- 그림 1490208 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“속옷에 ‘쁘이’ 써놓고 바지 터지길 기다릴 것” 이 걸그룹 무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500084</guid>
      <pubDate>2023-09-28T18:50:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928185029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490207 --&gt;걸그룹 브브걸(BBGIRLS)이 추석을 맞이해 안방 1열에서 즐기는 콘텐츠를 공개했다.&lt;br&gt;브브걸은 27일과 공식 소셜미디어(SNS) 채널을 통해 팬들에게 훈훈한 추석 인사를 전했다.&lt;br&gt;27일 처음 공개된 콘텐츠에서 브브걸은 ‘킬링 파트 때 바지 터지기’ vs ‘소리 질러 했는데 아무도 호응 안하기’ 밸런스 게임으로 팬들에게 재미를 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 과정에서 멤버 민영은 “저건 욕심난다. 난 멋진 속옷에 ‘쁘이’(팬덤명)라고 써놓을 거다. ‘언젠가는 터지겠지’라는 마음으로 준비할 거다”라며 화끈한 입담을 뽐냈다.&lt;br&gt;이어 “쁘이에게 평생 기억되고 싶다. 팬들이 더 행복한 기억을 가졌으면 좋겠다”라며 애틋한 팬사랑을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 브브걸은 오는 10월 7일 오후 6시 광운대학교 동해문화예술관에서 첫 번째 팬 콘서트 ‘ONE MORE TIME’을 개최한다.&lt;!-- 그림 1490208 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혜영, 전남편 이상민에 영상편지 “가슴 아파”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500091</guid>
      <pubDate>2023-09-28T21:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928211143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490214 --&gt;배우 겸 화가 이혜영이 전남편 이상민에게 영상편지를 보냈다.&lt;br&gt;28일 유튜브 ‘밉지않은 관종언니’에는 ‘이지혜 절친 이혜영의 충격 발언!(X에게 보내는 편지 최초공개)’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이지혜는 “언니가 둘째 딸 태어났을 때 에르메스 선물을 줬다. 내가 평생 모실 분”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과거의 이지혜를 떠올리던 이혜영은 “이상하게 따뜻한 애들은 X(전남편·이상민)와 다 추억들이 있는 거다. 생각해 봤는데 그 시대를 피하진 말고 옛 추억을 얘기하자”라며 쿨하게 웃었다.&lt;br&gt;그러면서 이상민에 대해 “걔가 행복해져야 하는데”라고 말한 이혜영은 이지혜의 영상편지 요청에 “이상민 너, 아휴. 왜 이렇게 결혼도 못하고, 어? 내가 가슴이 아파”라며 “방송국에서 마주치고 그러면 좋을 텐데, 행복한 가정을 좀 꾸렸으면 좋겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이지혜는 “이거 진짜 할리우드 아닌가. 돌싱계에서 앞서가는, 대한민국 최초의 할리우드 스타일”이며 엄지를 치켜세웠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혜영, 전남편 이상민에 영상편지 “가슴 아파”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500091</guid>
      <pubDate>2023-09-28T21:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928211143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490214 --&gt;배우 겸 화가 이혜영이 전남편 이상민에게 영상편지를 보냈다.&lt;br&gt;28일 유튜브 ‘밉지않은 관종언니’에는 ‘이지혜 절친 이혜영의 충격 발언!(X에게 보내는 편지 최초공개)’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이지혜는 “언니가 둘째 딸 태어났을 때 에르메스 선물을 줬다. 내가 평생 모실 분”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과거의 이지혜를 떠올리던 이혜영은 “이상하게 따뜻한 애들은 X(전남편·이상민)와 다 추억들이 있는 거다. 생각해 봤는데 그 시대를 피하진 말고 옛 추억을 얘기하자”라며 쿨하게 웃었다.&lt;br&gt;그러면서 이상민에 대해 “걔가 행복해져야 하는데”라고 말한 이혜영은 이지혜의 영상편지 요청에 “이상민 너, 아휴. 왜 이렇게 결혼도 못하고, 어? 내가 가슴이 아파”라며 “방송국에서 마주치고 그러면 좋을 텐데, 행복한 가정을 좀 꾸렸으면 좋겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이지혜는 “이거 진짜 할리우드 아닌가. 돌싱계에서 앞서가는, 대한민국 최초의 할리우드 스타일”이며 엄지를 치켜세웠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘납치됐다’ 가짜 문자로 경찰력 낭비시킨 호주 남성에 “1400만원 배상”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500093</guid>
      <pubDate>2023-09-28T21:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928212202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490216 --&gt;지난해 마지막날 호주 뉴사우스웨일스(NSW)주 출신 폴 이에라(35)는 밤 11시 45분쯤 갑자기 집을 나서려 했다. 그는 동거인에게 울런공 남부 답토 지역에서 금융 관계자를 만나러 간다고 둘러댔다.&lt;br&gt;동거인은 한밤중, 그것도 새해 전야에 그런 비즈니스 약속이 있다는 것이 석연찮았지만 보내줄 수밖에 없었다. 얼마 지나지 않아 동거인의 휴대전화에 느닷없는 괴한의 메시지가 들어왔다. 이에라를 납치해 데리고 있으니 몸값으로 7000 호주달러(약 600만원) 상당의 자전거를 내놓으라고 요구한 것이다.&lt;br&gt;깜짝 놀란 동거인은 즉시 경찰에 신고했다. 이례적인 성인 납치 사건에 연말연시를 즐기려던 경찰에도 비상이 걸렸고, 즉시 수사팀이 가동됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 다음 날 아침 답토에서 이에라의 차가 발견되면서 납치극은 싱겁게 막을 내렸다. 이에라는 당시 차 안에 혼자 있었다. 그는 경찰에게 중동 출신 남성들에게 납치됐다가 방금 풀려났다고 둘러댔다.&lt;br&gt;하지만 경찰이 보름에 걸쳐 폐쇄회로(CC) TV 등을 분석한 결과 이에라는 사건 당일 납치는커녕 내연녀를 만나 새해를 함께 맞이하려고 거짓 문자까지 보냈던 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 이에라를 무고 혐의로 체포해 기소했고, NSW 울런공 지방법원은 26일 그에게 200시간 이상의 수색과 이후 동선 추적에 투입된 비용을 계산해 1만 6218 호주달러(1400만원)를 경찰에 배상하라고 명령했다. 350시간의 사회봉사 명령도 함께 주어졌다.&lt;br&gt;판사는 이에라가 저지른 거짓말에 대해 ‘혐오스럽다’면서 “당신은 다른 여인과 시간을 보내기 위해 동거인에게 공포스러운 메시지를 보낸 것”이라고 지적했다. 이에라 측 변호인은 성명에서 의뢰인이 징역형을 피한 데 만족한다면서 “지역사회의 생산적 구성원으로서 자신의 삶을 이어 나가길 희망한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;재미있는 것은 이렇게 황당한 납치 소동을 일으킨 이에라를 동거인이 용서하고 받아들인 것으로 보인다는 것이다. 뉴욕 포스트 기사 말미에 그가 가족 및 동거인의 지지를 계속 받고 있다고 변호인이 밝힌 것으로 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자취 감춘 배우 장동직, 미모의 딸 소개한 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500098</guid>
      <pubDate>2023-09-28T22:45:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928224554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490221 --&gt;배우 장동직이 미모의 딸을 공개했다.&lt;br&gt;28일 방송된 MBN 밀착 다큐멘터리 ‘특종세상’ 602회에서는 주연급 배우였으나 2017년부터 공식 작품 활동을 멈추고 자취를 감춘 장동직의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 장동직은 최근 모친상 소식을 전하며 “가장 큰 원인은 제가 일찍 이혼을 하게 되면서 그런 부분이 제일 컸던 것 같다. 저는 (이혼을) 한 20여 년 전에 좀 오래됐다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배우로서 주목받을 무렵 이른 나이에 가정을 꾸렸지만, 행복이 오래가지 못했다고 털어놨다. 그는 결혼도 이혼도 세상에 알리지 못한 이유에 대해 “저희 어머니가 제 딸 둘을 키웠다. 전 어차피 밖에서 일해야 하니까. 특히 저 같은 직업은 확대해석 하고 부각시키고. 애들이 어려서 학교에 갓 들어갔는데 ‘집안이 이렇더라’ 이런 것들이 부담스러워서 철저하게 감췄다”고 고백했다.&lt;!-- 그림 1490222 --&gt;이후 그는 한 젊은 여성과 식당에 들어서더니 “제 애인”이라고 소개해 눈길을 끌었다. 하지만 여성은 “이건 너무 옛날 스타일”이라며 본인의 정체를 장동직의 큰딸이라고 밝혀 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;1997년생으로 올해 26세인 큰딸은 “동생도 있다”며 놀라는 식당 직원에게 밝혔고, 장동직은 “제가 사실 그런 얘기를 방송에서 안 하다 보니 제가 결혼했는지도 모르는 분들이 많다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자취 감춘 배우 장동직, 미모의 딸 소개한 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500098</guid>
      <pubDate>2023-09-28T22:45:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928224554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490221 --&gt;배우 장동직이 미모의 딸을 공개했다.&lt;br&gt;28일 방송된 MBN 밀착 다큐멘터리 ‘특종세상’ 602회에서는 주연급 배우였으나 2017년부터 공식 작품 활동을 멈추고 자취를 감춘 장동직의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 장동직은 최근 모친상 소식을 전하며 “가장 큰 원인은 제가 일찍 이혼을 하게 되면서 그런 부분이 제일 컸던 것 같다. 저는 (이혼을) 한 20여 년 전에 좀 오래됐다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배우로서 주목받을 무렵 이른 나이에 가정을 꾸렸지만, 행복이 오래가지 못했다고 털어놨다. 그는 결혼도 이혼도 세상에 알리지 못한 이유에 대해 “저희 어머니가 제 딸 둘을 키웠다. 전 어차피 밖에서 일해야 하니까. 특히 저 같은 직업은 확대해석 하고 부각시키고. 애들이 어려서 학교에 갓 들어갔는데 ‘집안이 이렇더라’ 이런 것들이 부담스러워서 철저하게 감췄다”고 고백했다.&lt;!-- 그림 1490222 --&gt;이후 그는 한 젊은 여성과 식당에 들어서더니 “제 애인”이라고 소개해 눈길을 끌었다. 하지만 여성은 “이건 너무 옛날 스타일”이라며 본인의 정체를 장동직의 큰딸이라고 밝혀 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;1997년생으로 올해 26세인 큰딸은 “동생도 있다”며 놀라는 식당 직원에게 밝혔고, 장동직은 “제가 사실 그런 얘기를 방송에서 안 하다 보니 제가 결혼했는지도 모르는 분들이 많다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>색다르게 만나는 ‘심청가’ 전통의 매력 살린 창극의 힘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500101</guid>
      <pubDate>2023-09-28T23:13:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928231213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490224 --&gt;판소리의 멋과 맛을 오롯이 담은 창극 ‘심청가’가 민족 대명절 추석을 맞아 4년 만에 돌아왔다. 동시대를 대표하는 거장 손진책 연출과 안숙선 명창이 완성한 창극으로 소리 본연의 아름다움을 극대화해 호평받은 작품이다.&lt;br&gt;서울 중구 국립극장 달오름극장에서 지난 26일 개막해 10월 1일까지 하는 ‘심청가’는 모르는 사람을 찾아보기 힘든 효녀 심청의 이야기를 그린 작품이다. 혼자서 부르면 5시간이 넘는데 창극 ‘판소리’는 알짜배기만 압축해 2시간 30분짜리로 만들었다.&lt;br&gt;등장인물이 여럿 등장함에도 명창 혼자 끌고 나간다는 점은 판소리를 잘 모르는 관객들에겐 문턱을 높이는 요소다. 창극 ‘심청가’는 이런 어려움을 없앴다. 등장인물을 가리지 않고 혼자서 모든 배역을 소화하는 판소리와 달리 배우들이 각자 맡은 역할을 소화하며 실타래처럼 엉킨 이야기를 이해하기 쉽고 재미나게 풀어냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;판소리와 가장 다른 매력이 돋보이는 부분은 합창이다. 35명의 출연진이 서양의 오페라 못지않은 웅장한 화음을 만들어낸다. 손진책 연출은 “판소리가 가진 소리의 힘을 증폭하는 수단으로 합창을 사용했다”면서 “판소리가 가진 파워는 외국에서도 인정할 정도인데 이를 어떻게 확대할까 생각하다 합창을 넣었다. 원래 혼자 하는 소리도 함께 소리를 내도록 연출해 감정을 증폭했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1490225 --&gt;기존의 고정관념을 깬 것도 창극 ‘심청가’의 색다른 관전 요소다. 황후가 된 심청이 아버지가 맹인 잔치에 오질 않자 ‘당년 칠십 노환으로 병환이 들어서 못 오신가’ 걱정하는 대목에서 알 수 있듯 심봉사는 나이 든 노인이다. 매일 동냥을 해야 하는 처지라 가난하기까지 하다.&lt;br&gt;그러나 국립창극단 ‘심청가’에서는 보란 듯이 젊고 건장한데다 동냥이 필요 없을 것 같은 청년을 심봉사로 내세워 늙고 가난한 심봉사의 이미지를 파격적으로 깼다. 관객들은 노인 분장도 하지 않은 젊고 힘이 넘치는 싱그러운 심봉사를 만날 수 있다. 20대부터 심봉사를 맡았던 유태평양은 “어린 나이에 심봉사를 하기 시작해 심봉사님께는 조금 죄송하지만 최대한 캐릭터를 잘 살리겠다. 30대가 된 후에 처음 맡는 거라 20대 소리에서 벗어나서 30대의 깊은 소리를 멋있게 들려드리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;짧은 분량이지만 강렬한 존재감을 뽐내는 뺑덕어멈의 등장은 우리 전통 소리가 관객들과 함께 호흡하며 같이 즐겁게 놀 수 있는 장르임을 새삼 일깨운다. 수줍게 추임새를 넣던 관객들은 뺑덕어멈의 유쾌한 연기에 절로 추임새를 흥겹게 넣었고 객석에는 웃음이 번졌다. 배우들의 명품 연기는 판소리에서는 느낄 수 없는 특별한 매력을 더했다.&lt;!-- 그림 1490226 --&gt;‘심청가’는 국립창극단의 다양한 시도 속에서도 우리 전통에 집중했다는 점에서 주목받는다. 고루할 수 있는 소재를 현대적으로 되살려 오늘날의 젊은 관객에게 고전의 매력을 전하고 과거와 현대의 가교 구실을 하기 때문이다.&lt;br&gt;유은선 국립창극단 예술감독은 “모두가 알고 있는 이야기라 처음 창극을 보는 관객이라도 소리가 어떻게 표현되는지, 배우들은 어떻게 표현하는지 집중하면 재미를 느낄 수 있을 것”이라며 “올해를 시작으로 매년 추석쯤 우리 전통 소재를 바탕으로 한국적 정체성이 돋보이는 작품을 선보일 계획이니 기대해주시길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中헝다 “쉬자인 회장, 범죄 혐의로 강제조치”…주식거래 중단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500103</guid>
      <pubDate>2023-09-28T23:29:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822184155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1473230 --&gt;채무불이행(디폴트) 사태로 중국 부동산 위기를 부채질한 헝다(에버그란데)그룹의 쉬자인 회장이 중국 당국에 ‘강제조치’됐다.&lt;br&gt;헝다는 28일 밤 홍콩 증권거래소 공시를 통해 “쉬 회장이 법률 위반 범죄 혐의로 법에 따라 강제 조치됐다”면서 “유관 부문으로부터 통보받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;강제 조치는 사회 치안과 수사 및 재판의 원활한 진행을 유지하기 위해 법에 따라 피고인, 현행범, 주요 용의자들의 신체 자유를 박탈하거나 제한하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헝다가 그룹의 창업자인 쉬 회장의 강제 조치 사실을 발표한 것은 그가 경찰에 의해 주거지 감시를 받는 것으로 알려진 지 하루 만이다.&lt;br&gt;블룸버그 통신은 전날 소식통을 인용, 쉬 회장이 모처에 구금돼 경찰의 감시를 받고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 광둥성 선전시 공안국은 지난 16일 헝다금융재부관리(에버그란데 웰스)의 일부 직원을 체포했다고 밝혔다. 지난 25일에는 헝다의 전직 간부 여러 명이 구금됐다고 현지 매체가 보도했다.&lt;br&gt;이러한 일련의 소식들은 디폴트 상태에 놓인 헝다가 이제 사법처리 국면으로 새롭게 진입했음을 보여주는 것이라고 블룸버그는 해석했다.&lt;!-- 그림 1471477 --&gt;홍콩증권거래소는 이날 헝다와 자회사인 헝다 신에너지차, 헝다 부동산 서비스의 주식 거래를 중단했다고 밝혔다. 헝다의 홍콩거래소 주식 거래 중단은 지난해 3월 거래가 중단됐다 17개월 만에 재개된 지 한달 만이다.&lt;br&gt;주식 거래 중단 이유는 공개되지 않았지만, 쉬 회장이 당국에 의해 강제 조치된 것과 관련이 있을 것이라는 관측이 나온다.&lt;br&gt;중국 부동산 개발 붐을 타고 호황을 누리던 헝다는 당국이 2020년 투기 과열을 억제하기 위해 대대적인 규제에 나서자 부동산 시장이 직격탄을 맞고 침체에 빠지면서 2021년 12월 디폴트 상태가 됐다.&lt;br&gt;헝다의 총부채는 2조 3900억 위안(약 443조원)으로, 세계에서 가장 부채가 많은 부동산 개발업체라는 오명을 얻었다. 2017년 420억 달러(약 57조원)에 달해 아시아 부자 2위까지 올랐던 쉬 회장의 재산은 현재 약 18억 달러(약 2조 4000억원)로 쪼그라들었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>까딱하면 4시간… 가성비 甲의 거장 안드라스 쉬프가 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500105</guid>
      <pubDate>2023-09-28T23:37:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928233701_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490234 --&gt;피아니스트들의 피아니스트로 꼽히는 안드라스 쉬프가 1년 만에 돌아온다.&lt;br&gt;쉬프는 오는 10월 3일 서울 예술의전당, 4일 부산문화회관, 6일 경기아트센터 무대에 오르는 순회공연을 선보인다. 지난해 서울 공연에서 무한 앙코르로 4시간 가까운 공연 시간을 자랑하며 가성비의 끝판왕을 보여줬던 그가 올해는 어떤 공연을 펼칠지 주목된다.&lt;br&gt;1953년 헝가리 부다페스트에서 태어난 쉬프는 5세 때부터 피아노를 배우기 시작했다. 1970년대 차이콥스키 국제 음악 콩쿠르, 리즈 국제 피아노 콩쿠르 등 다양한 콩쿠르에서 수상하며 이름을 알렸다. 이후 베토벤, 쇼팽, 슈만 등 수많은 명반을 발매했으며 ‘바흐 : 영국모음곡’ 음반은 클래식 기악 독주 부문에서 그래미상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그뿐만 아니라 국제 모차르테움 재단에서 수여하는 금메달(2012), 독일연방공화국이 수여하는 대십자 공로훈장(2012), 로열 필하모닉 협회 금메달(2013) 등 저명한 상을 다수 수상했다. 2014년에는 영국에서 기사 작위를, 2018년에는 왕립음악원으로부터 명예박사 학위를 받았다. 지난해에는 독일 라이프치히시 바흐 훈장을 수상했다. ‘바흐 해석의 권위자’, ‘피아니스트들의 교과서’, ‘믿고 가는 안드라스 쉬프’ 등의 수식은 그의 화려한 이력에서 기인한다.&lt;br&gt;쉬프 공연의 특징은 프로그램이 공개되지 않고 연주 당일 가장 잘 연주할 수 있는 음악을 골라 들려준다는 점이다. 다른 연주자라면 관객들이 불만을 느낄 요소일 수 있다. 그러나 고전부터 현대에 이르기까지 폭넓은 레퍼토리를 가진 믿고 듣는 거장이기에 오히려 기대감을 높이는 요소로 작용한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 연주 중간중간 설명을 곁들여 클래식 음악을 잘 모르는 관객들도 부담감 없이 즐길 수 있다. 쉬프의 정확하고 세밀한 분석과 타건, 투명한 빛깔의 음색과 천상계에서 들을 법한 선율이 올해도 관객들에게 무한한 감동을 선사할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>god 콘서트 이름 ‘ㅇㅁㄷ’ 뜻은…김태우 “반대 많았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500107</guid>
      <pubDate>2023-09-28T23:45:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928234553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490236 --&gt;김태우가 ‘ㅇㅁㄷ 지오디’라는 콘서트 이름을 지으며 반대가 많았다고 밝혔다.&lt;br&gt;28일 방송된 KBS 2TV에선 KBS 50년, god 25년 특집 콘서트 ‘ㅇㅁㄷ 지오디’가 방송됐다.&lt;br&gt;이날 god 멤버들은 화려한 오프닝 무대를 마친 뒤, 소개 인사를 시작했다. 데니안은 “지금 이 자리에 2만명의 관객분들이 모여계신다. 티켓팅은 3분 만에 끝났다”라며 콘서트를 하게 되어 감사하다고 인사를 건넸다.&lt;!-- 그림 1490237 --&gt;손호영은 “‘ㅇㅁㄷ’ 이름을 창조해 낸 김태우 씨에게 어떤지 물어보고 싶다”라며 콘서트가 이렇게까지 커질 줄 몰랐다고 속마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김태우는 ‘ㅇㅁㄷ 지오디’라는 콘서트 이름을 짓기까지 굉장한 반대들이 있었다고 밝혔다. 그는 “너무 무리수 아니냐고 했다. 하지만 궁금증을 자아내는 작전이 성공한 것 같다”라며 뿌듯함을 드러냈다.&lt;br&gt;이어 god 멤버들은 김태우가 작명한 ‘ㅇㅁㄷ’의 뜻을 무엇으로 유추했는지 전했다. 손호영은 “저는 우면동이라고 생각했다. 저희의 첫 숙소였다”라며 생각을 밝혀 웃음을 자아냈다. 이외에도 멤버들은 월미도, 왕만두, 이메다 등으로 유추했다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘ㅇㅁㄷ 지오디’의 뜻은 ‘국민(이 만든) 지오디’에서 초성의 일부분인 ‘ㅇㅁㄷ’으로 밝혀졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>god 콘서트 이름 ‘ㅇㅁㄷ’ 뜻은…김태우 “반대 많았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230928500107</guid>
      <pubDate>2023-09-28T23:45:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928234553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490236 --&gt;김태우가 ‘ㅇㅁㄷ 지오디’라는 콘서트 이름을 지으며 반대가 많았다고 밝혔다.&lt;br&gt;28일 방송된 KBS 2TV에선 KBS 50년, god 25년 특집 콘서트 ‘ㅇㅁㄷ 지오디’가 방송됐다.&lt;br&gt;이날 god 멤버들은 화려한 오프닝 무대를 마친 뒤, 소개 인사를 시작했다. 데니안은 “지금 이 자리에 2만명의 관객분들이 모여계신다. 티켓팅은 3분 만에 끝났다”라며 콘서트를 하게 되어 감사하다고 인사를 건넸다.&lt;!-- 그림 1490237 --&gt;손호영은 “‘ㅇㅁㄷ’ 이름을 창조해 낸 김태우 씨에게 어떤지 물어보고 싶다”라며 콘서트가 이렇게까지 커질 줄 몰랐다고 속마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김태우는 ‘ㅇㅁㄷ 지오디’라는 콘서트 이름을 짓기까지 굉장한 반대들이 있었다고 밝혔다. 그는 “너무 무리수 아니냐고 했다. 하지만 궁금증을 자아내는 작전이 성공한 것 같다”라며 뿌듯함을 드러냈다.&lt;br&gt;이어 god 멤버들은 김태우가 작명한 ‘ㅇㅁㄷ’의 뜻을 무엇으로 유추했는지 전했다. 손호영은 “저는 우면동이라고 생각했다. 저희의 첫 숙소였다”라며 생각을 밝혀 웃음을 자아냈다. 이외에도 멤버들은 월미도, 왕만두, 이메다 등으로 유추했다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘ㅇㅁㄷ 지오디’의 뜻은 ‘국민(이 만든) 지오디’에서 초성의 일부분인 ‘ㅇㅁㄷ’으로 밝혀졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30년 독립 추구 아르메니아계 자치세력 해산 선언…카라바흐 탈출민 60% 넘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500002</guid>
      <pubDate>2023-09-29T06:13:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929061313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490247 --&gt;30년 넘게 나고르노카라바흐의 분리독립을 주장해 온 아르메니아계 자치세력이 28일(현지시간) 아르차흐 공화국을 해산할 것이며 내년 1월 1일 이후 공화국이 존재하지 않을 것이라고 밝혔다. 지난 19일 아제르바이잔과 무력 충돌 이후 불과 열흘도 지나지 않아 지역 주민 60% 이상이 터전을 버리고 본국 아르메니아로 떠난 것도 해산 선언으로 이어지게 만들었다.&lt;br&gt;이곳은 국제적으로는 아제르바이잔 영토로 인정되지만 주민은 아르메니아계가 대다수인 지역이다. 1924년 이 지역을 편입한 옛 소련이 1991년 붕괴하자 아르메니아계 주민들은 자칭 공화국을 세우고 군대를 운영하며 세력을 형성해 왔다. 이들의 분리 독립을 인정하지 않는 아제르바이잔과는 여러 차례 무력 분쟁을 빚었다. 지난 19일 아제르바이잔이 나고르노카라바흐 일대를 포격하자 자치세력은 맥없이 아제르바이잔에 통제권을 뺏겼다.&lt;br&gt;아르메니아계 자치세력은 휴전에 합의했고, 무장해제를 하면 주민 안전을 보장하겠다는 아제르바이잔 측의 제안을 놓고 협상을 벌이고 있다. 이런 가운데 무슬림 국가인 아제르바이잔이 추진하겠다는 ‘지역 재통합’이 약속과 달리 기독교를 믿는 아르메니아계 주민에 대한 탄압이 될 수 있다는 위기감에 이날까지 아르메니아계 주민 중 60% 이상이 삶의 근거지를 버리고 아르메니아로 줄지어 대피했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나젤리 바그다사리얀 아르메니아 대통령실 대변인은 이날 오후 8시를 기준으로 7만 6407명의 아르메니아계 주민들이 나고르노카라바흐를 떠나 아르메니아로 들어왔다고 밝혔다. 주민 12만명 가운데 63%가 이미 나고르노카라바흐를 떠난 셈이다. 바그다사리얀 대변인은 아르메니아계 주민들이 타고 온 차량 1만 5914대가 새로 등록됐다고 전했다.&lt;br&gt;니콜 파니샨 아르메니아 총리는 이날 “앞으로 이 지역에 있는 아르메니아 민족은 모두 떠나게 될 것”이라며 “이것은 우리가 국제사회에 경고해 온 ‘인종청소’ 행위이며 조국을 박탈하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아제르바이잔 외교부는 파니샨 총리의 발언에 대해 성명을 내고 “인도적 지원을 제공하려는 우리의 노력과 지역 재통합 과정을 방해하는 것”이라며 “주민들이 떠나는 것은 개인적 결정일뿐 강제이주와 아무런 관련이 없다”고 반박했다. 이어 아르메니아계 주민들에게는 “거주지를 떠나지 말고 다국적 국민들의 국가인 아제르바이잔의 일부가 돼 달라”고 호소하기도 했다.&lt;br&gt;아르메니아계 자치세력은 ‘나고르노-카라바흐 공화국’, ‘아르차흐 공화국’ 등 명칭을 바꾸며 이 지역에서 실효적으로 존속해 왔다. 아제르바이잔과 무력 분쟁이 끊이지 않아 ‘캅카스의 화약고’라고도 불렸다. 아제르바이잔 영토에 섬처럼 존재하며 명맥을 이어온 자치세력은 사실상 소멸하고 역사 속에만 남게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아사히 “북한과 일본 정상회담 위해 3월과 5월 동남아서 비밀 접촉”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500006</guid>
      <pubDate>2023-09-29T07:39:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929073914_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490252 --&gt;기시다 후미오 일본 총리가 납북자 문제 해결을 위해 김정은 북한 국무위원장과의 북일 정상회담 실현에 노력하겠다고 여러 차례 밝힌 가운데, 양국 관계자들이 올 봄 두 차례에 걸쳐 동남아시아에서 비밀리에 접촉했다는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;아사히신문은 일본 정부 관계자들이 납북 문제 해결을 위해 올해 3월과 5월 동남아에서 북한 조선노동당 관계자들과 비밀 접촉했다고 두 나라 관계자들을 인용해 보도했다. 기시다 총리는 김 위원장과 정상회담을 위한 환경정비를 추진할 수 있을 것으로 보고 올 가을에라도 평양에 고관을 파견하는 방안을 한때 검토했으나 양국 간 입장차 등으로 협상은 현재 교착된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;두 차례 협상 모두 한 도시에서 이뤄졌다면서도 이 도시가 어디인지는 밝히지 않았다. 소규모 비공식 모임에서 양국 현안에 대해 폭넓은 의견 교환이 진행됐으며 북한은 일본과 대화에 의욕적이었던 것으로 알려졌다. 북한 참석자들은 북일 국교정상화 협상에 긍정적인 자세를 보였다. 일본 정부 관계자들은 기시다 총리의 북일 정상회담 의지를 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한에 일본인이 있는지에 대해서도 말이 오간 것으로 전해졌다. 북한은 부정하지 않았지만 ‘납북피해자’라는 단어는 사용되지 않았다고 한다.&lt;br&gt;하지만 비밀 접촉에서도 일본 정부가 일본인 납북자 전원의 조기 귀국을 요구하는 데 대해 북한은 “납치 문제는 이미 해결됐다”는 입장을 바꾸지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 더해 북한이 우크라이나를 침공해 전쟁을 벌이고 있는 러시아에 접근하는 등 국제 정세 변화도 있어 북일 정상회담 실현을 위한 교섭은 현재 진행되지 않는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;일본 총리관저 관계자도 아사히신문에 비밀 접촉이 있었음을 인정했다. 일본 정부 측은 접촉한 조선노동당 관계자가 김 위원장과 가까운 당직자로 이어질 수 있는 인물로 판단하고 있다. 일련의 접촉은 기시다 총리와 마쓰노 히로카즈 관방장관에게 보고됐다.&lt;br&gt;기시다 총리는 올해 5월 27일 도쿄에서 열린 일본인 납북자의 귀국을 촉구하는 집회에 참석해 2002년 북일 정상회담 이후 북한에 의한 일본인 피해자의 귀국이 실현되지 않고 있는 상황에 대해 “통한의 극치”라며 “정부로서는 무겁게 받아들이고 있다”고 말했다. 이어 “김 위원장과 북일 정상회담을 조기에 실현하기 위해 총리 직할의 고위급 협의를 갖기를 원한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;기시다 총리는 그 뒤 여러 차례 김 위원장과 회담할 뜻을 밝혀 왔다. 북한은 5월 29일 외무성 부상 담화에서 만나지 못할 이유가 없다면서도 납치 문제 등에 대한 일본의 입장 변화가 선행돼야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 정부는 1970∼1980년대 자국민 17명이 북한으로 납치됐으며, 그 중 2002년 9월 고이즈미 준이치로 당시 총리의 방북 후 일시적 귀환 형식으로 돌아온 5명을 제외한 12명이 여전히 북한에 남아 있다고 주장하고 있다. 반면 북한은 12명 중 8명은 사망했고, 나머지 4명은 아예 북한에 오지 않았다며 해결할 납치 문제 자체가 없다고 맞서고 있다.&lt;br&gt;납치 문제 해결을 최우선으로 내세우는 일본과 국교 정상화 이후 경제협력을 기대하는 북한의 입장 차이도 크다. 기시다 총리는 계속 고위직을 파견할 타이밍을 찾고 있지만 총리관저 관계자는 “곧바로 움직일 상황은 아니다”라는 견해를 보인다고 아사히는 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부담되는 ‘부모님 용돈’…얼마 준비하고 계신가요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500007</guid>
      <pubDate>2023-09-29T08:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929083058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490254 --&gt;서울 서대문구에 사는 취업준비생 김모(31)씨는 고향인 경상북도 경산시 대신 서울에서 연휴를 보내고 있다.&lt;br&gt;김씨는 “‘취직 언제할거니’ 잔소리가 너무 부담된다”며 “고향에 가려면 KTX 등 교통비도 만만치가 않다. 이번 추석은 집에서 쉴 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;서울 광진구에 사는 회사원 박모(30)씨도 전라도 광주 본가에 내려가는 대신 자취방에 머문다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박씨는 “안 그래도 자취하느라 돈 모으기가 어려운데 요즘 물가가 많이 올라 부모님 등 어른들께 명절 용돈까지 드릴 엄두가 안 나더라”라며 “이번 추석만 부모님께 양해를 구하고 나중에 찾아뵙기로 했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이런저런 이유로 고향에 내려가는 것을 포기하는 2030세대가 점차 늘고 있다.&lt;!-- 그림 1490255 --&gt;취업준비생이 꼽은 최악의 명절 잔소리는 변함없이 ‘취업’과 ‘연애·결혼’ 관련 내용인 것으로 집계됐다. 부모님, 조카 용돈 부담에 아예 추석 귀성을 포기한 청년들도 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;29일 채용 플랫폼 캐치에 따르면 Z세대 취준생 2404명을 대상으로 가장 듣기 싫은 명절 잔소리를 조사한 결과 응답자의 47%가 ‘취업’ 관련 잔소리를 선택했다. ‘연애·결혼’ 잔소리는 17%였다. 또 응답자의 32%는 올해 추석에 고향을 방문하지 않겠다고 답했다.&lt;br&gt;이유로는 ‘취업 준비로 바빠서’가 44%였고, 이어 ‘휴식을 하고 싶어서’가 21%, ‘여행, 개인 일정 등 다른 계획이 있어서’가 12%였다.&lt;br&gt;특히 고물가로 지출은 늘고 소득은 제자리 걸음인 상황에서 명절 선물, 부모님과 조카들의 용돈 등 나가는 돈이 부담된다고 청년들은 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“추석 경비 ‘부모님 용돈’ 가장 부담돼”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 유진기업이 임직원 1295명을 대상으로 추석 관련 설문조사를 진행한 결과, 추석 경비 중 부담되는 항목으로 제일 먼저 부모님 용돈(39.6%)을 꼽았다.&lt;br&gt;명절선물 비용(20.4%), 조카 용돈(7.0%) 등이 그 뒤를 이었다.&lt;!-- 그림 1490257 --&gt;여론조사 전문기관 리얼미터가 전국 만 18세 이상 남녀 505명을 대상으로 한 설문조사에서도 결과는 마찬가지였다.&lt;br&gt;응답자의 44.1%가 ‘명절이 즐겁지 않다’고 답했으며, 그 이유로 ‘경제적 부담’을 꼽은 비율은 54.7%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“‘부모님 용돈’ 20대 17만원, 30대 21만원 준비하고 있다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그렇다면 ‘부모님 용돈’은 얼마가 적정할까. 추석 명절 부모님 용돈으로 평균 10만~30만원을 준비하고 있었다.&lt;br&gt;최근 KB국민카드와 카카오페이가 추석 용돈 관련 설문을 조사한 결과, 부모님께 드리는 용돈으로 10만~30만원 미만이 응답자중 74%로 가장 많았다.&lt;br&gt;10만원 미만으로 응답한 고객은 7%, 30만~50만원 미만은 15%, 50만원 이상은 4%로 분석됐다.&lt;br&gt;이중 2030이 부모님께 드리는 용돈 시세는 20대의 경우 약 17만원, 30대는 약 21만원으로 집계됐다.&lt;br&gt;내가 받고 싶은 용돈 금액은 10만~30만원이 63%로 가장 많았다. 다음으로 10만원 미만 25%, 30만~50만원 미만 8%, 50만원 이상 4% 순으로 조사됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]이재명 “尹대통령에 민생영수회담 제안…조건없는 만남”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500008</guid>
      <pubDate>2023-09-29T08:54:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929085418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490258 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 윤석열 대통령을 향해 ‘민생 영수회담’을 제안했다.&lt;br&gt;이 대표는 29일 페이스북을 통해 “최소한 12월 정기국회 때까지 정쟁을 멈추고 민생 해결에 몰두하자”며 “대통령과 야당 대표가 조건 없이 만나 민생과 국정을 허심탄회하게 논의하고, 할 수 있는 일을 신속하게 할 수 있기를 바란다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선 마주하는 與 대권 주자들, 역할론에 관심 多…셈법은 제각각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500009</guid>
      <pubDate>2023-09-29T08:57:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929085734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490259 --&gt;윤석열 정권 중반부에 열리는 내년 4월 총선은 국회 내 권력 관계 뿐만 아니라 차기 대권 지형도를 가늠해 볼 수 있는 척도로 평가된다. ‘여소야대 국면 타파’가 최우선 목표인 보수 진영에서 물망에 오르고 있는 여러 대권 주자들은 각자 직간접적인 역할을 통해 존재감을 발휘함으로써 총선 이후 시작될 대권 경쟁에서 유리한 국면을 선점하려 노력할 전망이다.&lt;br&gt;한국갤럽이 지난 5~7일 전국 유권자 1000명을 대상으로 ‘앞으로 우리나라를 이끌어갈 정치 지도자’를 물은 결과, 여권에서는 한동훈 법무부 장관(12%)-홍준표 대구시장(3%)-오세훈 서울시장(2%)-원희룡 국토교통부 장관(2%)-안철수 국민의힘 의원(2%)-유승민 전 국민의힘 의원(1%)-이준석 전 국민의힘 대표(1%) 순으로 국민의 기대감을 받고 있다.&lt;br&gt;먼저 윤석열 정부 출범 이후 대부분의 여론조사에서 여권 주자 중 1위를 달리고 있는 한동훈 법무부 장관의 경우 출마 여부 자체가 아직은 미지수인 상황이다. 한 장관은 최근 이재명 더불어민주당 대표의 구속영장 기각 등을 비롯해 줄곧 민주당과 첨예한 대립각을 형성해 왔다. 이런 행보와 한 장관이 갖춘 인지도 및 인기를 감안할 때, 한 장관이 내년 총선에 국민의힘의 간판으로 출마해 선거를 이끌어야 한다는 목소리가 끊이지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 한 장관 입장에서는 대선을 3년여 앞둔 상황에서 여의도 정치권에 도전하는 선택이 ‘양날의 검’이 될 수 있어 고심이 깊어질 것으로 보인다. 총선 선봉에서 승리를 이끈다면 가장 유력한 차기 여권 후보로 올라설 수 있지만, 만약 패배라는 성적표를 받아들 경우 그간 쌓아왔던 여권 내 입지가 하루아침에 흔들릴 수 있는 탓이다.&lt;br&gt;불출마를 선택할 경우에도 여전히 셈법은 복잡하다. 당장의 입지에 큰 변화는 없을 수 있지만 궁극적으로 보수 진영의 대권 후보로 등극하기 위해서는 여의도 정치 경험이 전무한 상황에서 당내 세력을 확보해야 하는 과제가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;현직 지자체장 홍준표·오세훈, 직접적 역할은 불가&lt;br/&gt;대구·서울 총선 결과 따라 정치적 입지 영향 미칠 듯&lt;br/&gt;‘홍준표계’·‘오세훈계’ 인사들 출마시 성적표도 관심&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;홍준표 대구시장이나 오세훈 서울시장의 경우 현직 지방자치단체장을 역임하고 있는 만큼 총선에서 직접적인 역할은 불가능하다. 하지만 대구와 서울에서의 국민의힘 성적표가 이들의 정치적 입지에 영향을 미칠 수 있어 결과에 촉각을 세울 것으로 관측된다. 특히 국민의힘의 양지로 평가되는 대구와 달리 연일 위기론이 불거지고 있는 서울의 경우 더욱 민심이 요동칠 수 있다.&lt;br&gt;아직 라인업을 속단하기 이르지만 ‘홍준표계’ 혹은 ‘오세훈계’로 분류되는 인사들이 출마할 경우 이들의 성적표도 향후 홍 시장과 오 시장이 당내 세력을 형성하는 데 큰 영향을 미칠 전망이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;원희룡, 출마 유력…지역구 놓고 고심 전망&lt;br/&gt;분당갑 재도전 안철수, 공천 갈등 우려 시선&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원희룡 국토교통부 장관의 경우 출마를 공식화하진 않았지만 유력하게 보는 시선이 다수다. 출마를 선택할 경우 어느 지역에 출마하느냐도 변수다. 경기도 고양 혹은 서울 종로, 서울 양천 등 여러 지역구가 하마평에 오르고 있다. 국민의힘 제주도당에서 공식적으로 원 장관의 제주도 출마를 요청하는 등 어느 지역에 출마하든 그 지역의 구심점 역할이 요구될 것으로 관측된다.&lt;br&gt;3선 국회의원 역임 후 제주지사와 부처 장관을 거쳐 원내로 귀환할 경우 정치적 중량감이 한층 더해질 것으로 보이는 만큼 적절한 시점에 출마 여부에 대한 입장을 피력할 것으로 예측된다.&lt;br&gt;안철수 국민의힘 의원은 지난해 보궐선거에서 당선된 성남 분당갑에 재도전할 것이 확실하다. 다음달 11일 열리는 강서구청장 보궐선거에 상임고문으로 합류해 지원사격을 약속하는 등 당내 수도권 선거를 이끌 인물로 평가받고 있어 본인의 당선 여부를 떠나 수도권 선거의 성적표가 안 의원의 당내 입지에도 영향을 미칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;다만 한편으로 당내 유력 주자들이 안 의원의 지역구를 노린다는 설화가 있는 만큼, 공천 과정에서 당 주류 세력과의 갈등이 불거질 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;유승민·이준석 역할론에 정치권 관심 높아&lt;br/&gt;공천 못 받을 경우 무소속 출마 등 선택지 다수&lt;br/&gt;원내 경험 無 이준석, 정치인생 걸린 중요 선거&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;현재 당내 대표적 비주류 세력으로 평가되는 유승민 전 의원과 이준석 전 대표의 경우 공천을 받을 수 있느냐 여부에 많은 관심이 쏠린다. 당 안팎에서 이들을 품어 원팀으로 가야 한다는 의견과 같이 갈 수 없다는 의견이 양분되는 만큼 어떤 부분도 속단할 수 없다는 평가다. 이들이 가진 정치적 중량감 등을 고려할 때 국민의힘의 공천을 받지 못할 경우 무소속 출마 등 다른 선택지도 충분히 열려 있어 귀추가 주목된다.&lt;br&gt;특히 이준석 전 대표의 경우 내년 총선에서의 원내 입성 여부가 향후 정치 인생을 좌우할 수 있다는 평가다. 원내 경험이 전혀 없음에도 정치권에서 독보적인 인지도를 가지고 있는 이 전 대표의 특성상 어떤 형태로든 원내에 입성할 경우 정치적 영향력이 한층 배가될 것이란 분석이 나온다.&lt;br&gt;한편, 이 기사에 인용된 여론조사의 표본오차는 95% 신뢰수준에 ±3.1%포인트로, 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다．</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “尹, 조건없이 만나자…민생영수회담 제안”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500010</guid>
      <pubDate>2023-09-29T09:11:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929085418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490258 --&gt;더불어민주당 이재명 대표가 윤석열 대통령에게 민생영수회담을 제안했다.&lt;br&gt;이 대표는 29일 페이스북에 “정치는 상대의 다른 생각과 입장을 인정하고 존중하며, 대화와 타협을 통해 국민이 공감하는 새로운 길을 만들어 가는 것”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;이 대표는 “최소한 12월 정기국회 때까지 정쟁을 멈추고 민생 해결에 몰두하자”며 “대통령과 야당 대표가 조건 없이 만나 민생과 국정을 허심탄회하게 논의하고, 할 수 있는 일들은 신속하게 할 수 있기를 바란다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “민생 고통에 시달리는 국민들께서는 누가 더 잘하냐는 선의의 경쟁보다, 민생을 외면한 채 상대를 부정하는 전쟁 같은 정치가 불안하고 불편하다”며 “민생의 핵심은 경제이고, 경제는 심리다. 대통령과 야당이 머리를 맞대는 것만으로도 회복의 신호가 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;또 “국민께 일말의 희망이라도 드릴 수 있다면, 국민의 삶이 반걸음이라도 나아진다면, 이 모두가 국정을 전적으로 맡고 있는 대통령님과 정부 여당의 성과일 것”이라며 “이 엄중한 시기에 국민의 삶을 개선하라고 잠시 맡겨진 국가권력이 국민의 삶과 무관한 일에 낭비되는 것은 결코 바람직하지 않다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “대통령님의 전향적인 결단을 기대한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 이 대표는 지난해 8월 당 대표 취임 이후 윤 대통령을 향해 거듭 ’영수회담‘을 제안했지만 받아들여지지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>17세 얼짱 고딩엄마 “폴댄스 강사로 월500만원 번다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500011</guid>
      <pubDate>2023-09-29T09:19:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929091903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490260 --&gt;17세에 엄마가 된 ‘고딩엄마’ 조아람이 워커홀릭 일상을 공개한다.&lt;br&gt;27일 방송된 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠4(이하 ‘고딩엄빠4’)’ 10회에서는 방송인 김새롬이 게스트로 출격한 가운데, 현재 7세와 5세 아이를 홀로 키우고 있는 ‘고딩엄마’ 조아람이 출연했다.&lt;br&gt;3년 차 폴댄스 강사인 조아람은 전라북도 정읍에서 ‘원톱’이라고 자부할 만큼 능력 있는 워킹맘이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조아람은 “어렸을 때부터 폴댄스에 도전해보고 싶어, 고향인 정읍과 광주를 오가며 하루에 6시간 동안 폴을 탈 정도로 열정을 쏟았다”고 설명한다.&lt;br&gt;실제로 여러 고난도 기술을 척척 선보이는 조아람의 모습에 스튜디오 출연진들은 입을 다물지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 조아람은 “폴댄스 학원을 운영하며 매월 평균 500만원 이상의 수입을 올렸다. 덕분에 대출 없는 자가를 보유 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;하지만 조아람은 최근 부상으로 인해 학원의 운영을 잠시 접고 남자친구와 함께 요거트 가게를 운영 중인 상황이다.&lt;!-- 그림 1490261 --&gt;수강생들을 위해, 학원 운영을 재개하려고 더욱 열심히 일하고 있다는 조아람은 요거트 가게에서도 하루 종일 서서 일하는 모습을 보인다.&lt;br&gt;반면 엄마의 가게에서 묵묵히 앉아있던 두 아이들은 “솔직히 가게에서 계속 있으면 짜증난다”는 속내를 토로한다.&lt;br&gt;제작진은 “조아람이 저녁 늦게 아이들을 재운 뒤에도 요거트 가게로 돌아와 새벽까지 영업을 이어나가는 억척스러운 면모와 함께, ‘중산층 수준으로 살고 싶은데, 스트레스를 받는다’며 금전에 강박을 가지게 된 이유를 털어놓는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>17세 얼짱 고딩엄마 “폴댄스 강사로 월500만원 번다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500011</guid>
      <pubDate>2023-09-29T09:19:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929091903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490260 --&gt;17세에 엄마가 된 ‘고딩엄마’ 조아람이 워커홀릭 일상을 공개한다.&lt;br&gt;27일 방송된 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠4(이하 ‘고딩엄빠4’)’ 10회에서는 방송인 김새롬이 게스트로 출격한 가운데, 현재 7세와 5세 아이를 홀로 키우고 있는 ‘고딩엄마’ 조아람이 출연했다.&lt;br&gt;3년 차 폴댄스 강사인 조아람은 전라북도 정읍에서 ‘원톱’이라고 자부할 만큼 능력 있는 워킹맘이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조아람은 “어렸을 때부터 폴댄스에 도전해보고 싶어, 고향인 정읍과 광주를 오가며 하루에 6시간 동안 폴을 탈 정도로 열정을 쏟았다”고 설명한다.&lt;br&gt;실제로 여러 고난도 기술을 척척 선보이는 조아람의 모습에 스튜디오 출연진들은 입을 다물지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 조아람은 “폴댄스 학원을 운영하며 매월 평균 500만원 이상의 수입을 올렸다. 덕분에 대출 없는 자가를 보유 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;하지만 조아람은 최근 부상으로 인해 학원의 운영을 잠시 접고 남자친구와 함께 요거트 가게를 운영 중인 상황이다.&lt;!-- 그림 1490261 --&gt;수강생들을 위해, 학원 운영을 재개하려고 더욱 열심히 일하고 있다는 조아람은 요거트 가게에서도 하루 종일 서서 일하는 모습을 보인다.&lt;br&gt;반면 엄마의 가게에서 묵묵히 앉아있던 두 아이들은 “솔직히 가게에서 계속 있으면 짜증난다”는 속내를 토로한다.&lt;br&gt;제작진은 “조아람이 저녁 늦게 아이들을 재운 뒤에도 요거트 가게로 돌아와 새벽까지 영업을 이어나가는 억척스러운 면모와 함께, ‘중산층 수준으로 살고 싶은데, 스트레스를 받는다’며 금전에 강박을 가지게 된 이유를 털어놓는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현실 커플?”…16기 영숙, 상철♥과 어깨동무 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500012</guid>
      <pubDate>2023-09-29T09:21:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929092133_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490262 --&gt;‘나는솔로’ 16기 화제의 인물 영숙(가명)이 상철(가명)과 다정한 모습을 공개했다.&lt;br&gt;28일 오후 영숙은 자신의 소셜미디어(SNS)에 ‘오늘’이라며 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진은  영숙과 상철이 다정하게 어깨동무를 하고 카메라를 응시하고 있는 모습이다. 두 사람의 다정한 모습에 보는 이들의 시선이 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 영숙은 1990년생으로 올해 나이 32세로  대구의 한 대학교 무용학과 외래 교수를 거쳐 현재 직업은 중·고등학교 무용 강사로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현실 커플?”…16기 영숙, 상철♥과 어깨동무 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500012</guid>
      <pubDate>2023-09-29T09:21:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929092133_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490262 --&gt;‘나는솔로’ 16기 화제의 인물 영숙(가명)이 상철(가명)과 다정한 모습을 공개했다.&lt;br&gt;28일 오후 영숙은 자신의 소셜미디어(SNS)에 ‘오늘’이라며 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진은  영숙과 상철이 다정하게 어깨동무를 하고 카메라를 응시하고 있는 모습이다. 두 사람의 다정한 모습에 보는 이들의 시선이 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 영숙은 1990년생으로 올해 나이 32세로  대구의 한 대학교 무용학과 외래 교수를 거쳐 현재 직업은 중·고등학교 무용 강사로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“황금벨트 자랑했던 쉬자인 범죄혐의로 강제조치”…헝다 몰락 왜 심각한가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500013</guid>
      <pubDate>2023-09-29T09:22:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929092229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490263 --&gt;채무불이행(디폴트) 상태에 빠져 중국 부동산 위기의 상징이 된 헝다(恒大·에버그란데) 그룹이 28일 “쉬자인 회장이 범죄 혐의로 법에 따라 강제 조치됐다”고 발표했다. 헝다는 이날 밤 홍콩 증권거래소 공시를 통해 “유관 부문으로부터 통보받았다”며 이렇게 밝혔다.&lt;br&gt;강제 조치는 사회 치안과 수사 및 재판의 원활한 진행을 유지하기 위해 법에 따라 피고인, 현행범, 주요 용의자들의 신체 자유를 박탈하거나 제한하는 것을 의미한다.&lt;br&gt;헝다가 그룹 창업자인 쉬 회장의 강제 조치 사실을 발표한 것은 그가 경찰에 의해 주거지 감시를 받는 것으로 알려진 지 하루 만이다. 블룸버그 통신은 전날 소식통을 인용해 쉬 회장이 모처에 구금돼 경찰의 감시를 받고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 광둥성 선전시 공안국은 지난 16일 헝다금융재부관리(恒大財富·에버그란데 웰스)의 일부 직원을 체포했다고 밝혔으며 지난 25일에는 헝다의 전직 간부 여러 명이 구금됐다고 현지 매체가 보도했다.&lt;br&gt;이런 일련의 움직임은 채무불이행 상태에 놓인 헝다가 사법 처리와 관계된 새로운 국면에 진입했음을 보여주는 것이라고 블룸버그는 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍콩증권거래소는 이날 헝다와 자회사인 헝다 신에너지차, 헝다 부동산 서비스의 주식 거래를 중단했다고 밝혔다. 헝다의 홍콩거래소 주식 거래 중단은 지난해 3월 중단됐다가 17개월 만에 재개된 지 한 달 만이다.&lt;br&gt;중국 부동산 개발 붐을 타 호황을 누리던 헝다는 당국이 2020년 투기 과열을 억제하기 위해 대대적인 규제에 나서면서 직격탄을 맞아 2021년 12월 디폴트 상태에 빠졌다. 총 부채는 2조 3900억 위안(약 443조원)으로, 세계에서 가장 부채가 많은 부동산 개발업체란 오명을 얻었다. 2017년 420억 달러(57조원)에 달해 아시아 부자 2위까지 올랐던 쉬 회장의 재산은 현재 약 18억 달러(2조 4000억원)로 쪼그라들었다.&lt;br&gt;마오쩌둥의 대약진 운동이 한창이던 1958년 중부 허난성의 가난한 농민의 아들로 태어난 쉬 회장은 1996년 헝다를 창업해 경제개방의 혜택을 가장 톡톡히 맛봤다. 2012년 중국 양회에 프랑스 럭셔리 브랜드 에르메스의 금빛 버클을 두른 벨트를 차고 나와 ‘벨트 형’이란 별명을 얻었다. 전국인민대표자회의(전인대)가 명품대회냐는 비아냥도 나왔다. 하지만 2017년 이후 내리막길을 걷다가 이제 당국의 감시를 받으며 사법처리될 위기에 몰렸다.&lt;br&gt;2009년 이후 2020년까지 80억 달러의 배당금을 챙겨 당시 환율로 9조 4000억원을 챙겼다는 도덕적 해이 논란까지 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 BBC는 이 대목에서 왜 헝다그룹의 몰락이 심각한지 새삼스럽게 돌아봤다. 세 가지 정도로 간추렸는데 첫째는 많은 이들이 헝다로부터 부동산을 사들였는데 건설 작업이 시작되기도 전이었기 때문이다. 그들은 보증금을 지불했기에 그 돈 대부분이 날아가게 생겼다.&lt;br&gt;그 다음 헝다와 거래한 기업들이 많아서다. 건설업은 물론 설계업체, 원자재 공급회사들이 연쇄 부도에 몰릴 수 있다. 세 번째로 중국의 금융시스템에 끼칠 잠재력 때문이다. 헝다가 지불 유예에 처하면 은행들과 다른 대부업체들이 대출 규모를 줄이게 돼 신용 경색을 불러와 기업들이 합당한 이율에 돈을 빌리기가 힘들어진다. 세계 두 번째 경제대국이 성장하는 것을 더디게 만들 것은 말할 것도 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英 방문 박진, ‘인태 협력·연대’ 강조…“글로벌 중추국가 비전 실현”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500014</guid>
      <pubDate>2023-09-29T09:39:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929093944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490264 --&gt;영국을 방문 중인 박진 외교부 장관이 인도-태평양 지역에서의 협력 및 연대 강화를 강조했다. 윤석열 정부의 외교 기조인 ‘글로벌 중추국가’의 실현을 위한 필수 요소라는 설명이다.&lt;br&gt;29일 외교부에 따르면 박 장관은 현지시간으로 27일 런던 영국왕립국제문제연구소에서 가진 연설에서 “한국은 자유와 평화, 번영에 기여하는 글로벌 중추국가 비전을 실현하기 위해 유사 입장국과의 공조를 더욱 강화할 것”이라며 “보편적 가치를 공유하는 영국과 협력, 연대를 강화할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;박 장관은 “한국은 6·25전쟁 후 70년이라는 짧은 기간 눈부신 경제, 기술 발전을 이뤄, 원조받던 가난한 나라에서 원조 공여국으로 전환하는 등 국제적 위상이 높아졌다”라며 “한국의 이런 번영은 규범 기반 국제질서를 바탕으로 이루어졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 박 장관은 28일에는 킹스칼리지런던을 방문해 국제정치 전문가 및 학생들과 토론회를 개최했다. 토론 주제로 ‘윤 정부의 글로벌 중추 외교’, ‘한영 수교 140주년’을 선정한 박 장관은 라운드테이블 형식의 토론에서 “한영 양국은 자유민주주의, 규범 기반 국제질서, 인권 등 가치를 공유하는 유사 입장국으로, 글로벌 복합위기 시대에 유사 입장국 간 연대와 협력이 매우 중요하다”고 언급했다.&lt;br&gt;아울러 이번 방문에서 영국 웨스트민스터 의회 의사당을 방문한 박 장관은 오는 11월로 예정된 윤석열 대통령의 영국 방문 준비 상황을 점검했다. 윤 대통령의 11월 영국 방문은 찰스 3세 국왕의 대관식 이후 최초 국빈 방문이 될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 안방 액션 왕좌는…‘만주 웨스턴’ vs ‘범죄 누아르’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500015</guid>
      <pubDate>2023-09-29T09:40:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929094046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;추석 안방 스크린의 OTT 왕좌는 누가 차지할까. 지난 22일 9부작 전편이 공개된 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘도적: 칼의 소리’와 27일 출격한 디즈니+ 오리지널 시리즈 ‘최악의 악’이 주목받고 있다.&lt;br&gt;2008년 영화 ‘좋은 놈, 나쁜 놈, 이상한 놈’의 ‘만주 웨스턴’ 계보를 잇는 ‘도적’과 언더커버 경찰의 사투를 그린 ‘최악의 악’, 장르는 다르지만 두 작품의 동력은 ‘스타일리시한 액션’이다.&lt;!-- 그림 1490265 --&gt;‘도적’은 1920년 중국의 땅, 일본의 돈, 조선의 사람이 모여든 무법천지의 땅 간도를 배경으로 펼쳐지는 액션 활극. 황준혁 감독은 제작발표회에서 “웨스턴 스타일의 활극에 동양적 히어로를 결합한 새로운 장르의 시대극”이라고 말했다. 총 제작비 360억원이 투입된 화려한 액션으로 넷플릭스 TV쇼 부문 글로벌 6위(한국 1위)로 순항 중이다.&lt;br&gt;이윤(김남길)이 이끄는 도적단은 총과 활, 도끼 등을 앞세운 ‘곡예 액션’이 주특기다. 김남길은 무게 15㎏에 달하는 윈체스터 소총과 구식 리벌버 권총으로 황야의 총격신을 장식한다. 윈체스터 모델은 미국 서부 개척시대의 대표적인 라이플이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김남길은 인터뷰에서 “당시 시대를 표현할 수 있는 총기 액션을 통해 이윤의 처절한 감정을 담아내는 데 신경을 많이 썼다”라며 “촬영 석 달전부터 총을 내 몸같이 다루기 위해 눈 뜨면 총을 돌리고 자기 전까지 총을 돌리는 연습을 했다”고 말했다. 특히 소총을 한 바퀴 회전하며 장전하는 ‘스핀 코킹’ 장면도 자연스럽다.&lt;br&gt;그는 총격전 촬영 때 ‘롱테이크’ 기법을 선택했다고 한다. 김남길은 “3~4분 분량의 총기 액션을 세 번 정도 반복해 찍으면 숨이 턱까지 차올라 30분 정도 휴식하곤 했다”며 “소총은 쏠 때마다 머릿속으로 몇발을 쐈는지 계산하는 데 감독님도 장전된 총알을 다 쏘면 컷을 외쳤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다채로운 도적단의 전투 액션신도 볼거리다. 백발백중 명사수 최충수(유재명)의 활 액션에 이은 총잡이 언년이(이호정)와 설악산 포수 출신인 강산군(김도윤)의 총기술, 쌍도끼를 쓰는 초랭이(이재균), 주먹과 완력이 주 무기인 금수(차엽) 등 각 캐릭터의 특화된 액션이 강점이다.&lt;!-- 그림 1490266 --&gt;‘최악의 악’은 액션 누아르를 전면에 포진시킨 12부작 드라마이다. 1990년대 한중일 마약 거래의 중심 강남연합에 잠입한 경찰 박준모(지창욱)와 보스 정기철(위하준)의 대립 구도가 주축이다. 영화 ‘신세계’, ‘범죄와의 전쟁’ 등의 조감독을 거친 한동욱 감독이 연출해 누아르의 장르적 완성도를 높였다.&lt;br&gt;‘최악의 악’은 ‘날 것 그대로’ 액션이 묘미다. 첫 장면부터 선혈이 낭자한 패싸움으로 화면을 가득 채운다. 초반의 조폭 조직간 대규모 충돌 장면은 ‘최악의 악’이 그려낼 와일드한 액션을 예고한다.&lt;br&gt;두 주인공 지창욱과 위하준의 액션 연기는 캐릭터의 성격과 감정선에 따라 출렁인다. 범죄 조직에 녹아들어 가는 준모의 변화는 점차 본능에 충실한 거친 액션으로 변모하는 지창욱의 연기에서 감지된다. 지창욱은 제작발표회에서 “액션 연기의 ‘합’ 못지않게 인물의 감정선 위에 액션이 있었으면 좋겠다고 생각했다”며 “싸우는 이유를 생각하면서 감정을 효과적으로 표현하기 위해 고민했다”고 말했다.&lt;br&gt;빠른 두뇌 회전으로 기만술에 능한 위하준은 속도감 있는 ‘복싱’ 스타일이 액션 컨셉이다. 위하준은 현장에서도 틈틈히 ‘쉐도우 복싱’으로 몸을 풀었다. 각 캐릭터의 성격과 감정선과 조응하는 액션 스타일도 이 작품의 주요 관전 포인트가 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘최악의 악’은 ﻿90년대를 표현하는 독특한 분위기와 색감, 그리고 공간을 활용한 개성있는 액션 장면이 돋보인다. 10여m에 달하는 긴 복도에서 펼쳐지는 ‘준모’의 격투와 좁은 엘리베이터에서 벌어지는 강남연합 조직원들의 난투극은 극의 긴장감과 몰입감을 한층 배가시킨다는 평가다.&lt;br&gt;권지훈 무술감독은 “화면을 꽉 채우는 거친 기운들과 거센 움직임, 날것의 모습을 보여주기 위해 최대한 많은 인원을 투입했다”며 “대규모 액션 씬을 찍기 위해 4~5개월 동안 한 씬 한 씬 연구하고 준비했다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕 음식배달 최저시급 2만 4000원…법원, 주요 업체들 가처분 신청 기각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500017</guid>
      <pubDate>2023-09-29T10:05:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929100508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490268 --&gt;미국 뉴욕시가 도입하기로 했던 온라인 앱 음식배달원들의 최저임금 제도가 예정대로 시행된다. 이 도시에서 음식배달 일을 하는 이들은 6만 5000명 정도다.&lt;br&gt;28일(현지시간) 미국 월스트리트저널(WSJ) 보도 등에 따르면 뉴욕주 지방법원의 니콜라스 모인 판사는 우버이츠 등 배달 플랫폼 업체들이 제기한 최저임금 중단 가처분 신청을 대부분 기각했다.&lt;br&gt;앞서 뉴욕시는 지난 7월부터 음식배달 노동자에 최저임금 제도를 적용한다고 한 달 전에 발표했다. 이번에 적용되는 최저 시급은 17.96달러(약 2만 4000원)이며 내년부터는 19.96달러(2만 7000원)로 상향 조정한다고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 업체들은 최저임금제 도입이 배달원 고용 감소와 배달료 인상으로 이어질 것이라며 뉴욕시 정책에 즉각 반발했다. 우버이츠, 그럽허브, 도어대시 등 배달 플랫폼 업체들은 책정된 최저 시급이 다른 산업보다 높은 데다 뉴욕시의 시급 책정 방식이 잘못됐다며 법원에 가처분 신청을 냈으나 법원은 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;도어대시 측은 이날 결정에 대해 “뉴욕시가 정한 극단적인 최저임금 수준은 고용 기회를 줄이고 뉴욕시민의 비용 부담을 늘릴 것”이라며 추가적인 법적 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만, 소송을 낸 업체 중 릴레이(Relay)는 여느 앱 서비스와 비즈니스 모델이 다른 데다 돌이킬 수 없는 피해를 볼 수 있다는 주장이 인정돼 유일하게 가처분 신청이 받아들여졌다. 개별 식당과 직접 계약을 맺는 형태의 서비스를 운영하는 릴레이는 배송 기사들의 평균 수입이 시간당 30달러 이상인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;뉴욕시의 실행 계획에 따르면 배달 플랫폼 업체들은 두 옵션 중 하나를 선택하게 된다. 첫 옵션은 무조건 시간당 적어도 17.96달러를 배달 일꾼에게 지급하는 방식이다. 팁은 제외되지만 앱에 접속하면 호출을 기다리는 시간까지 재깍재깍 계산된다.&lt;br&gt;다른 옵션은 호출을 받고 움직이는 시간만 따져 분당 0.5달러를 지급한다. 일꾼이 호출을 받는 순간부터 음식을 고객에게 떨굴 때까지 계산한다. 우버, 도어대시, 그럽헙 은 어떤 지불 방식을 선택할지 결정하지 않았다. 아마도 두 번째 옵션을 중점적으로 고민할 것으로 보인다.&lt;br&gt;이런 계산 방식은 같은 업체들이 다른 곳에서도 이미 하고 있는 방식이다. 캘리포니아주에서는 조금 다르다. 실제 마일 수를 계산해 다른 최저임금의 120%를 지불하도록 보장한다. 예를 들어 최저 시급이 14달러이면 15분 정도 실제로 일해 도어 투 도어 서비스를 완결하면 4.20달러를 챙기는 식이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 당일 ‘협치’ 강조한 여야…방법론엔 ‘온도차’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500019</guid>
      <pubDate>2023-09-29T10:09:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929100929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490270 --&gt;여야가 추석 당일인 29일 일제히 ‘협치’에 대한 의지를 밝혔지만, 구체적인 방법론에서는 온도차를 보였다. 이재명 더불어민주당 대표가 윤석열 대통령을 향해 조건 없는 ‘민생영수회담’을 제안했고, 국민의힘은 “함께 일하는 국회의 모습을 보여주자”는 원론적 입장을 전했다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 페이스북에 “대통령과 야당 대표가 조건 없이 만나 민생과 국정을 허심탄회하게 논의하고, 할 수 있는 일들은 신속하게 할 수 있기를 바란다”라며 “윤 대통령의 전향적인 결단을 기대한다”고 언급했다.&lt;br&gt;지난해 8월 당 대표에 취임한 이 대표는 그간 윤 대통령을 향해 여러 차례 영수회담을 제안한 바 있지만, 성사로 이어지지는 못했다. 추석 직전 법원에서 구속영장이 기각돼 여론 반전의 기회를 잡은 상황에서, 선제적인 영수회담 제안을 통해 정치권의 주된 프레임을 자신의 사법리스크에서 ‘민생·협치’로 전환하겠다는 전략으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 “정치는 상대의 다른 생각과 입장을 인정하고 존중하며, 대화와 타협을 통해 국민이 공감하는 새로운 길을 만들어 가는 것”이라며 “최소한 12월 정기국회 때까지 정쟁을 멈추고 민생 해결에 몰두하자”고 강조했다.&lt;br&gt;또 “민생 고통에 시달리는 국민들께서는 누가 더 잘하냐는 선의의 경쟁보다, 민생을 외면한 채 상대를 부정하는 전쟁 같은 정치가 불안하고 불편하다”며 “민생의 핵심은 경제이고, 경제는 심리다. 대통령과 야당이 머리를 맞대는 것만으로도 회복의 신호가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 이 대표는 “국민께 일말의 희망이라도 드릴 수 있다면, 국민의 삶이 반걸음이라도 나아진다면, 이 모두가 국정을 전적으로 맡고 있는 대통령님과 정부 여당의 성과일 것”이라며 “이 엄중한 시기에 국민의 삶을 개선하라고 잠시 맡겨진 국가권력이 국민의 삶과 무관한 일에 낭비되는 것은 결코 바람직하지 않다”고 거듭 강조했다.&lt;!-- 그림 1490271 --&gt;강민국 국민의힘 수석대변인은 같은날 논평에서 “지난 1년여를 넘게 대한민국의 ‘국회’와 ‘정치’가 정쟁의 소용돌이 속에서 한치도 벗어나지 못한 것이 현실”이라며 “21대 마지막 국회만큼은 여야 함께 일하는 국회의 모습을 국민께 보여드릴 수 있기를 요청한다”고 했다.&lt;br&gt;다만 이 대표가 제안한 영수회담에 대해서는 즉각 수용이 불가하다는 입장을 밝혔다. 강 수석대변인은 “뜬금 없는 영수회담 제안”이라며 “국민의힘의 여야 대표회담 제안에 먼저 답하라”고 반문했다.&lt;br&gt;강 수석대변인은 이 대표의 사법리스크에 대한 공세를 이어갔다. 그는 “민생 회복을 위해 힘을 합쳐도 모자를 시간에 제1야당은 당대표 사법리스크의 방탄에 갇혀 정쟁에만 골몰하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;그는 또 “국민의힘과 윤석열 정부는 진정한 민생정치를 펼치라는 국민의 명령을 겸허히 받들어, 오로지 ‘민생’을 챙기고 ‘경제’를 살리기 위해 국민만 바라보며 정진하겠다”며 “현장의 다양한 목소리에 귀 기울여 국민의 삶을 돌아보고, 촘촘한 지원책으로 약자들이 소외되지 않도록 살피며, 비정상을 바로잡아 공정과 상식이 통하는 대한민국으로 만들어가겠다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한문철 “수임료 3000만원인데…돈벌려고 점퍼 팔겠나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500023</guid>
      <pubDate>2023-09-29T10:39:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929103907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490274 --&gt;교통사고 전문 한문철 변호사가 ‘바람막이 점퍼 고가 판매’ 논란에 대해 직접 반박했다.&lt;br&gt;한문철 변호사는 29일 유튜브 채널 ‘한문철TV’을 통해 논란이 된 점퍼의 반광 기능성 실험 장면을 공개했다.&lt;br&gt;한 변호사는 ‘야간에 검은 옷을 입고 만취한 상태로 대로를 무단횡단하다가 지나가는 버스에 부딪힌 사고’라는 제목의 영상을 게시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “검은 옷을 입지 않고 환한 옷을 입었으면 멀리서부터 보였을 것”이라며 “밤에 검은 옷을 입는 건 매우 위험하다”고 강조했다.&lt;br&gt;그러면서 반광 점퍼를 입고 실내에서 불을 끈 채 자신을 향해 손전등을 비추면서 “흰옷은 30m 이상 되는 자동차가 전조등을 켜도 잘 안 보인다. (반광 옷은) 100m (떨어진 곳)에서 하향등을 켜도 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 한 변호사는 “10년 전에 유명한 브랜드에서 만든 반광점퍼가 있다고 들었는데 (지금은) 구하려고 해도 구할 수 없다. (당시)40만원에 판매했더라”고 전했다.&lt;!-- 그림 1490275 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“여러분이 만져보시면 안다. 입어 보시기 바란다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한 변호사는 중국산 저가 상품과도 비교했다. 그는 “아주 싼 중국 브랜드에서 파는 게 있기에 구해서 비교를 해봤는데 완전히 재질이 다르다”며 “예컨대 골프웨어 우비와 일회용 우비 정도였다. 여러분이 만져보시면 안다. 입어 보시기 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 그는 지난 21일 유튜브 채널 커뮤니티를 통해 ‘세상에 없던 반광 점퍼, 한문철의 매직쉴드 바람막이 출시’라는 글과 함께 공식 온라인몰 주소를 공개했다.&lt;br&gt;해당 온라인몰에서는 바람막이 제품을 정가 14만 9000원에서 13% 할인된 12만 9000원에 판매하고 있다. 총 2000장 제작해 지금까지 100장가량 판매됐다고 한다.&lt;!-- 그림 1490276 --&gt;그러나 온라인상에서는 일부 네티즌이 점퍼 가격을 두고 너무 비싸다며 가격 논란을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네티즌은 점퍼 가격에 대해 “가격이 중앙선을 넘었다”, “한문철도 풀악셀 밟게 만드는 가격” 등의 의견을 냈다.&lt;br&gt;이에 한 변호사는 “이 옷을 제가 장사하려고 만들었겠는가. 이거 100장 팔면 매출가가 1290만원”이라며 “제가 (변호사) 사무실에서 사건 하나 맡으면 (수임료) 2000만~3000만원이다. 사건 하루에 한두 건 맡으면 이거 몇 백 장 판 거 하고 같다. 그런데도 제가 이걸로 돈 벌고 싶어서 하겠는가”라고 반박했다.&lt;br&gt;그는 “여러분께 이런 게 있다는 걸 알리고 안전에 도움이 되겠다 싶어서 하는 거다. 원가에 팔면 일은 누가 하나. 중국산 1만 3000원짜리보다 원가가 훨씬 비싸다”면서 “(언론에서 내가) 네티즌의 뭇매를 맞았다고 하는데 저는 뭇매라 생각하지 않고 몰라서 그런다 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아울러 한 변호사는 “저는 제가 여러분의 안전에 도움이 되겠다 싶어서, 고민해서 팔릴 지 안 팔릴 지도 모르는데 시작했다”며 “제조하시는 사장님도 조금만 하자고 했다. 처음에 1000장 하자는 거 2000장 하자고 했다. ‘90% 안 팔릴 수도 있다’고 했는데 괜찮다고 했다. 판매가는 그런 걸 감안해서 하는 것”이라고 부연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 이재명 ‘민생영수회담’ 제안에 “뜬금없는 떼쓰기…여야 대표회담 먼저”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500024</guid>
      <pubDate>2023-09-29T10:55:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929105545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490277 --&gt;국민의힘은 29일 이재명 더불어민주당 대표가 윤석열 대통령을 향해 제안한 ‘민생영수회담’에 대해 수용할 수 없다는 입장을 밝혔다. 앞서 김기현 국민의힘 대표가 제안한 ‘여야 대표회담’이 먼저라는 입장이다.&lt;br&gt;강민국 국민의힘 수석대변인은 이날 논평에서 “이 대표는 여야 대표회담 제안에 먼저 답하라”며 “장관 탄핵, 총리 해임은 물론 정쟁으로 국회를 멈춰 세운 채 산적한 민생법안을 묶어 놓고서 뜬금없는 떼쓰기식 영수회담 제안은 앞뒤도 맞지 않을뿐더러 진정성도 보이지 않는다”고 비판했다.&lt;br&gt;앞서 이 대표는 추석 당일인 이날 페이스북에 “대통령과 야당 대표가 조건 없이 만나 민생과 국정을 허심탄회하게 논의하고, 할 수 있는 일들은 신속하게 할 수 있기를 바란다”라며 “윤 대통령의 전향적인 결단을 기대한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강 수석대변인은 “추석 민심은 분명히 정쟁이 아닌 민생을 가리키고 있다. 그렇기에 김 대표가 지금까지 여러 차례 ‘여야 대표회담’을 제안했던 것”이라며 “여야 대표가 만나 민생에 대해 치열한 논의를 하자고 했던 국민의힘의 제안에 먼저 답하는 게 순서다”라고 강조했다.&lt;br&gt;아울러 강 수석대변인은 “지금은 국회의 시간이다. 하루라도 빨리 여야 대표가 만나 민생을 위한 논의에 나서야 하는 것”이라며 “21대 마지막 정기국회만큼은 민생 해결에 오롯이 집중해 유종의 미를 거두자”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘19금 쇼’ 리사, 상의 탈의 없었다… 출연진 사이 밝은 미소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500027</guid>
      <pubDate>2023-09-29T11:52:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929115258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490281 --&gt;블랙핑크 리사가 참여한 파리 3대 카바레 쇼인 ‘크레이지 호스’(Crazy Horse) 출연진 사진이 공개됐다.&lt;br&gt;지난 28일부터 30일까지 3일간 리사는 총 5회의 카바레 공연을 펼친다.&lt;br&gt;리사가 중요출연진으로 참여한 ‘크레이지 호스’는 물랑 루즈(Moulin Rouge), 리도(Lido)와 함께 프랑스 파리의 3대 쇼로 불린다. 19세 미만 관람 불가인 상의 탈의 스트립쇼이자 누드 공연으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 공연에서 여성의 나체에 빛과 조명을 비춰 성 상품화 논란이 인 바 있으며, 2015년 내한 공연 때는 영상물등급위원회에 의해 청소년 관람 불가 판정을 받기도 했다.&lt;br&gt;그런 가운데 세계적인 인기를 얻고 있는 리사가 참여한다는 소식이 전해지자 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리사는 개인 SNS를 통해서도 “이 무대가 마침내 펼쳐진다니 기다릴 수 없어”라는 글과 함께 공연장에 도착한 모습을 공개했다.&lt;br&gt;첫 공연이 끝난 뒤 29일 각종 온라인 커뮤니티에는 리사가 출연진과 함께 찍은 사진이 올라와 시선이 쏠렸다.&lt;br&gt;‘크레이지 호스’의 기존 출연진은 상의를 탈의한 상태였고, 의상과 장갑, 가발을 착용한 채 신체 일부를 가리고 있는 모습이었다.&lt;br&gt;반면 리사는 상의 탈의를 하지 않았고, 카메라를 바라보며 활짝 웃어 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘19금 쇼’ 리사, 상의 탈의 없었다… 출연진 사이 밝은 미소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500027</guid>
      <pubDate>2023-09-29T11:52:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929115258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490281 --&gt;블랙핑크 리사가 참여한 파리 3대 카바레 쇼인 ‘크레이지 호스’(Crazy Horse) 출연진 사진이 공개됐다.&lt;br&gt;지난 28일부터 30일까지 3일간 리사는 총 5회의 카바레 공연을 펼친다.&lt;br&gt;리사가 중요출연진으로 참여한 ‘크레이지 호스’는 물랑 루즈(Moulin Rouge), 리도(Lido)와 함께 프랑스 파리의 3대 쇼로 불린다. 19세 미만 관람 불가인 상의 탈의 스트립쇼이자 누드 공연으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 공연에서 여성의 나체에 빛과 조명을 비춰 성 상품화 논란이 인 바 있으며, 2015년 내한 공연 때는 영상물등급위원회에 의해 청소년 관람 불가 판정을 받기도 했다.&lt;br&gt;그런 가운데 세계적인 인기를 얻고 있는 리사가 참여한다는 소식이 전해지자 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리사는 개인 SNS를 통해서도 “이 무대가 마침내 펼쳐진다니 기다릴 수 없어”라는 글과 함께 공연장에 도착한 모습을 공개했다.&lt;br&gt;첫 공연이 끝난 뒤 29일 각종 온라인 커뮤니티에는 리사가 출연진과 함께 찍은 사진이 올라와 시선이 쏠렸다.&lt;br&gt;‘크레이지 호스’의 기존 출연진은 상의를 탈의한 상태였고, 의상과 장갑, 가발을 착용한 채 신체 일부를 가리고 있는 모습이었다.&lt;br&gt;반면 리사는 상의 탈의를 하지 않았고, 카메라를 바라보며 활짝 웃어 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘13남매 장녀’ 남보라, 추석에 눈물 ‘왈칵’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500028</guid>
      <pubDate>2023-09-29T11:53:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929115344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490282 --&gt;배우 남보라가 훌쩍 큰 동생들의 진심에 감동해 눈물을 보였다.&lt;br&gt;29일 오후 5시 방송되는 KBS 2TV ‘신상출시 편스토랑’ 추석 특집에서는 13남매 장녀 남보라가 여느 때처럼 동생들을 위해 정성 가득 대용량 음식들을 만든다.&lt;br&gt;이날 남보라는 동생들을 위해 대용량 파김치를 만들었다. 또 한우 사태 하나로 한우 사태소고기뭇국, 매운 한우 사태찜, 한우 사태 떡갈비까지 뚝딱 완성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;13남매의 장녀 남보라의 집을 찾은 7번째 세빈, 9번째 세미, 10번째 소라는 언니가 정성껏 만들어준 음식을 맛있게 먹었다. 미모도, 명랑한 성격도, 예쁜 마음씨도 꼭 닮은 남보라 러블리 자매들의 모습이 흐뭇한 미소를 유발했다.&lt;br&gt;그동안 남보라는 동생들의 학원비를 지원했다. 또 동생들에게 비상용으로 카드를 주기도 하며 동생들을 챙겼다고. 이날도 남보라는 공부를 위해 용돈 지원이 필요한 동생의 똑 부러지는 계획서를 검토해보고 적극 지원해주기로 했다. 이를 본 ‘편스토랑’ 식구들 모두 “언니도 대단하고, 동생도 똑 부러진다”라며 입을 모아 칭찬했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 이날 동생들이 모인 진짜 이유가 밝혀졌다. 평소 늘 동생들 챙기기에 바쁜 언니 남보라를 위해 깜짝 선물을 준비한 것. 현재 KBS 2TV 주말드라마 ‘효심이네 각자도생’에 출연하고 있는 남보라가 현장에서 유용하게 사용할 수 있는 담요였다. 남보라는 담요를 펼쳐보더니 “진짜 감동이야”라며 눈물을 왈칵 쏟아냈다. 담요에는 10번 소라가 직접 그린 15명 대가족의 모습이 그려져 있었다.&lt;br&gt;하지만 감동은 이제 시작이었다. 가족들 모두의 마음이 담긴 롤링 페이퍼가 있었던 것. 특히 “언니 너무 무리하지 마. 내게 언니는 항상 좋은 사람이었는데 이제는 행복한 사람이 됐으면 좋겠어”라는 동생의 진심에, 남보라는 눈물을 쏟았다. VCR을 지켜본 한지혜와 별도 함께 눈물을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘13남매 장녀’ 남보라, 추석에 눈물 ‘왈칵’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500028</guid>
      <pubDate>2023-09-29T11:53:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929115344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490282 --&gt;배우 남보라가 훌쩍 큰 동생들의 진심에 감동해 눈물을 보였다.&lt;br&gt;29일 오후 5시 방송되는 KBS 2TV ‘신상출시 편스토랑’ 추석 특집에서는 13남매 장녀 남보라가 여느 때처럼 동생들을 위해 정성 가득 대용량 음식들을 만든다.&lt;br&gt;이날 남보라는 동생들을 위해 대용량 파김치를 만들었다. 또 한우 사태 하나로 한우 사태소고기뭇국, 매운 한우 사태찜, 한우 사태 떡갈비까지 뚝딱 완성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;13남매의 장녀 남보라의 집을 찾은 7번째 세빈, 9번째 세미, 10번째 소라는 언니가 정성껏 만들어준 음식을 맛있게 먹었다. 미모도, 명랑한 성격도, 예쁜 마음씨도 꼭 닮은 남보라 러블리 자매들의 모습이 흐뭇한 미소를 유발했다.&lt;br&gt;그동안 남보라는 동생들의 학원비를 지원했다. 또 동생들에게 비상용으로 카드를 주기도 하며 동생들을 챙겼다고. 이날도 남보라는 공부를 위해 용돈 지원이 필요한 동생의 똑 부러지는 계획서를 검토해보고 적극 지원해주기로 했다. 이를 본 ‘편스토랑’ 식구들 모두 “언니도 대단하고, 동생도 똑 부러진다”라며 입을 모아 칭찬했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 이날 동생들이 모인 진짜 이유가 밝혀졌다. 평소 늘 동생들 챙기기에 바쁜 언니 남보라를 위해 깜짝 선물을 준비한 것. 현재 KBS 2TV 주말드라마 ‘효심이네 각자도생’에 출연하고 있는 남보라가 현장에서 유용하게 사용할 수 있는 담요였다. 남보라는 담요를 펼쳐보더니 “진짜 감동이야”라며 눈물을 왈칵 쏟아냈다. 담요에는 10번 소라가 직접 그린 15명 대가족의 모습이 그려져 있었다.&lt;br&gt;하지만 감동은 이제 시작이었다. 가족들 모두의 마음이 담긴 롤링 페이퍼가 있었던 것. 특히 “언니 너무 무리하지 마. 내게 언니는 항상 좋은 사람이었는데 이제는 행복한 사람이 됐으면 좋겠어”라는 동생의 진심에, 남보라는 눈물을 쏟았다. VCR을 지켜본 한지혜와 별도 함께 눈물을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 민심, ‘내년 총선 野 지원’ 과반 넘어…尹 지지율 30%대 중반</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500029</guid>
      <pubDate>2023-09-29T11:57:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929115710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490283 --&gt;추석 연휴를 맞아 실시된 각종 여론조사에서 내년 4월 치러지는 총선과 관련, 현 정부를 견제하기 위해 야당 후보에 힘을 실어줘야 한다는 ‘정권견제론’이 과반을 넘는 것으로 나타났다. 윤석열 대통령의 국정운영에 대한 지지율은 30%대 중반에서 형성됐다.&lt;br&gt;29일 정치권에 따르면 KBS, MBC, YTN이 연휴 직전 각각 시행해 전날 공개한 여론조사에서 이같은 결과가 나타났다. 유인촌 문화체육관광부 장관 후보자, 김행 여성가족부 장관 후보자, 신원식 국방부 장관 후보자 등 최근 윤 대통령의 내각 인선에 대해서도 부정 여론이 더 높았다.&lt;br&gt;KBS가 한국리서치에 의뢰해 지난 25~27일 전국 유권자 1000명에게 내년 총선에 대한 인식을 물은 결과 ‘현 정부를 견제하기 위해 야당에 힘을 실어줘야 한다’는 응답이 52.0%였고, ‘현 정부를 지원하기 위해 여당에 힘을 실어줘야 한다’는 응답이 39.1%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MBC가 코리아리서치에 의뢰해 지난 25~26일 실시한 조사에서도 응답자의 53.4%가 ‘현 정부를 견제하기 위해 야당에 힘을 실어줘야 한다’고 답했다. 정부 지원론을 선택한 응답자는 38.9%였다.&lt;br&gt;YTN이 엠프레인퍼블릭에 의뢰한 조사에서는 ‘내년 총선에서 어떤 정당에 투표할 것인가’를 묻는 질문에 더불어민주당 38.9%, 국민의힘은 29.8%로 야당이 우세를 보였다. 내년 총선에서 반드시 투표하겠다고 밝힌 적극 투표층에서도 민주당 43.8%, 국민의힘 34.8%로 비슷한 추세를 보였다.&lt;!-- 그림 1490284 --&gt;윤석열 대통령의 국정운영에 대한 평가를 묻는 질문에서는 KBS조사에서 긍정평가가 34.6%, 부정평가가 58.7%였고, MBC조사에서는 긍정평가 36.3%, 부정평가 58.6% 순이었다. YTN조사에서는 긍정 평가가 34.2%였고 부정평가가 60.4%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이번 내각 인선에 대한 평가를 물은 KBS조사에서 ‘잘 된 인선’이라고 답한 응답자는 28.5%로 30%를 넘기지 못했다. ‘잘못된 인선’이라는 평가는 57.1%였다.&lt;br&gt;개별 후보자에 대한 평가를 물은 MBC조사에서도 경향은 비슷했다. 유인촌 후보자 지명에 대해 긍정평가가 34.2%, 부정평가가 46.6%였고 김행 후보자에 대해서는 긍정평가가 24.0%, 부정평가가 53.1%로 조사됐다. 신원식 후보자는 긍정평가 30.6%, 부정평가 48.3%였다.&lt;br&gt;기사에 인용된 세 여론조사의 표본오차는 모두 95% 신뢰수준에 ±3.1%포인트다. 전체 질문지 등 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용태·이동학·류호정, 태국 찾아 ‘기후위기’ 논의...“양국 젊은 정치인들 교류 확대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500032</guid>
      <pubDate>2023-09-29T12:48:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929124805_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490288 --&gt;여야 2030 정치인들이 추석 연휴 기간 함께 태국을 방문해 기후변화 및 저출산 등을 주제로 간담회를 갖고, 양국의 젊은 정치인들이 향후 해당 분야에서 협력과 교류를 이어나가기로 공감대를 형성했다.&lt;br&gt;김용태 전 국민의힘 최고위원과 이동학 더불어민주당 전 최고위원, 류호정 정의당 의원은 28일(현지시간) 태국 의회를 방문해 티라세스 팻바라퐁(Theeraseth Patvarapong) 전진당 국제위원장 및 태국 하원 의원 10여명과 만나 논의를 나눴다. 이날 간담회에 참석한 태국 인사들 또한 대부분 30대의 젊은 정치인으로 알려졌다.&lt;br&gt;김 전 최고위원은 “한국과 태국의 젊은 정치인들이 기후변화와 저출산 문제에 경각심을 갖고 모인 만큼, 양국이 앞으로 맞닥뜨리게 될 심각한 문제에 대해 각종 해결방안을 모색하고 아이디어를 공유했다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1490289 --&gt;이 전 최고위원은 간담회에서 “환경외교가 매우 중요한 시대“라고 강조했다. 그는 분리수거 문화가 제대로 정착되지 못한 태국과 달리 한국에서 분리수거가 정착한 배경을 묻는 한 태국 의원의 질문에 ”어릴 때부터 교육과정에서 환경교육을 실시하는 게 중요하다“며 ”가정에서의 분리수거 교육이 중요하게 작용한 것 같다“고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;류 의원은 “태국 전진당의 젊은 정치인들도 기후위기, 저출생·고령화 문제에 대해 우리와 비슷한 문제의식을 갖고 있어 각국의 정책에 대해 여러 방면으로 소개할 수 있는 시간을 보냈다. 개개인의 노력만으로 해결하기 어려운, 그러나 시민의 일상에 지대한 영향을 미치는 기후위기, 인구위기 등의 문제에야말로 ‘좋은 정치’가 필요하다는데에도 서로 공감했다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;팻바라퐁 국제위원장은 “기후위기와 저출산·고령화 문제부터 문화·교육부문까지 이어진 오늘의 토론이 태국의 정책 방향에도 참고가 되리라고 생각한다“며 “젊은 정치인들의 교류가 앞으로도 이어지기를 바란다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;태국 의회 방문을 마친 김 전 최고위원과 이 전 최고위원, 류 의원은 태국 방콕의 쓰레기 처리 시설 및 해안가의 쓰레기 방치 현장 등을 직접 살펴본 후 현지 환경단체인 ‘TerraCycle Thai Foundation’을 찾아 면담을 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 새 원내수석에 박주민, 정책수석 유동수...‘홍익표 체제’ 구성 완료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500033</guid>
      <pubDate>2023-09-29T13:01:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929130110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490290 --&gt;홍익표 더불어민주당 신임 원내대표가 29일 원내대표단 인선을 단행했다. 향후 대여 협상을 이끌어갈 원내수석부대표에 재선의 박주민 의원을 발탁하고, 정책수석으로 재선의 유동수 의원을 선임했다. 원내대변인은 초선의 윤영덕·최혜영 의원이 기용된다.&lt;br&gt;홍 원내대표는 이날 보도자료를 통해 이같은 인선 사실을 알렸다. 원내수석부대표를 맡는 박 의원은 지난해 대선에서 이재명 후보 캠프 총괄본부장을 맡는 등 당내 대표적인 친명(친이재명) 의원으로 분류된다.&lt;br&gt;박 의원 인선 배경에 대해 홍 원내대표는 “소탈하면서도 유연해 당내 소통의 적임자”라며 “그간 당의 개혁적 입법을 앞장서 주도한 강단 있는 의원”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍 원내대표는 정책수석으로 임명한 유 의원에 대해서는 “당내 정책통으로 불리며 당의 정책조정과 입안의 실무를 오랫동안 맡아온 의원”이라며 “합리적이면서 온건하지만 많은 정책 법안을 국민의 입장에 서서 뚝심 있게 처리했다”고 소개했다.&lt;br&gt;원내대변인단 인선을 두고 홍 원내대표는 “이번 정기국회는 21대 마지막 정기국회이면서 해결해야 할 민생현안이 산적한 상황”이라며 “철저히 실력과 추진력에 초점을 뒀다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]尹대통령 “가장 가까운 이웃인 일본과 협력”…원폭피해자 초청 오찬</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500034</guid>
      <pubDate>2023-09-29T13:14:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929131412_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490291 --&gt;윤석열 대통령이 29일 원폭 피해자들을 초청해 가진 오찬에서 “가장 가까운 이웃인 일본과 협력할 것”이라며 “미래지향적 발전을 해나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 원폭 피해 동포 초청 오찬…“너무 늦어 죄송, 미래지향적 한일관계로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500041</guid>
      <pubDate>2023-09-29T13:42:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929134241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490307 --&gt;윤석열 대통령이 29일 일본 히로시마 원자폭탄으로 피해를 입었던 한국인 동포들과 오찬을 갖고 “정부가 여러분들을 모시기까지 78년이라는 시간이 걸렸다. 너무 늦어서 죄송하다”는 소감을 전했다. 미래지향적 한일 관계를 강조한 윤 대통령은 “가장 가까운 이웃인 일본과 협력해 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령과 부인 김건희 여사는 이날 오전 청와대 영빈관으로 원폭 피해 동포들을 초청했다. 이날 오찬은 지난 5월 윤 대통령이 히로시마를 찾아 기시다 후미오 일본 총리와 함께 한국인 원폭희생자 위령비에 참배한 뒤 합동 참배에 참석한 동포들에게 초청을 약속한지 네 달여만에 이뤄졌다.&lt;br&gt;동포들을 향해 윤 대통령은 “수만명의 한국인이 원폭 피해로 생명과 삶의 터전을 잃었고, 식민지 시절 타향살이를 하며 입은 피해였기에 그 슬픔과 고통이 더욱 컸을 것”이라며 “오래도록 불편했던 한일관계가 여러분의 삶을 힘들게 했다는 것 역시 잘 알고 있다“고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 또 “정부는 동포 여러분의 아픔을 다시는 외면하지 않을 것”이라며 “지난 5월 기시다 총리와 이역만리 타향에서 전쟁의 참화를 겪은 희생자를 추모하고 평화와 번영의 미래를 함께 열어갈 것을 다짐했다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “우리 정부는 자유와 인권, 법치의 보편적 가치를 공유하는 가장 가까운 이웃인 일본과 협력하면서 역내, 세계 평화와 번영을 증진해 나갈 것”이라며 “여러분의 아픔과 희생에 대한 위로는 오늘 이 자리로만 그치지 않겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 아울러 “한일 관계를 미래지향적으로 발전시켜 나가고 우리 동포를 잘 살피기 위해 최선을 다할 것”이라며 “우리 정부는 국제사회에 역할과 책임을 다하는 글로벌 중추 국가 비전을 통해 여러분과 후손들이 긍지와 자부심을 가질 수 있도록 하겠다”고 거듭 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흑인이라고 참가메달 안 주고 18개월 지나 사과? 엄마 “진실성 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500042</guid>
      <pubDate>2023-09-29T13:50:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929135013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490308 --&gt;“(18개월 뒤의 사과요?) 거의 쓸모가 없어요. 공감가는 내용을 보여주지 못했어요. 나는 진실되지 않다고 느껴져요.”&lt;br&gt;어린이 체조대회에 참가하는 누구에게나 목에 걸어주는 메달을 딸이 받지 못했다면, 그걸 현장에서 지켜본 엄마의 마음은 무너졌을 것이다.&lt;br&gt;그런데 1년 6개월이 지나서야 비로소 공식 사과를 받았다면 또 어떨까? 지난해 3월 아일랜드 더블린에서 열린 짐스타트(GymStart) 대회 참가상 시상식에서 있었던 일이다. 대회에 참가하기만 하면 누구나 목에 걸 수 있는 메달을 이 흑인 소녀만 받지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 동영상을 보면 시상자인 심판은 무슨 이유에서인지 흑인 소녀를 흘낏 쳐다본 뒤 옆의 소녀에게로 건너가버린다. 소녀는 당황해 어쩔 줄 몰라한다. 심판은 그렇다치고 옆의 누구도 달려와 이 잘못을 바로잡지 않고 수수방관했다.&lt;br&gt;아일랜드 체조협회는 지난 25일(현지시간)에야 “놀라움을 초래한 데 대해” 사과한다고 밝혔다. 협회는 성명을 통해 “심히 유감스럽다”면서 “어떤 형태의 인종차별도 규탄하며 이런 일이 다시는 일어나선 안된다는 것을” 다시 확실히 해야 할 필요가 있다는 것을 알고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 소녀 엄마는 “전 세계가 그렇게 하길 원했기 때문에” 협회가 뒤늦게 사과한 것이라며 “그렇게 오래 울고불고 수백만명이 나랑 함께 울고 있어 이런 모습을 보게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;하지만 가족은 딸이 인종차별에 희생된 것이라고 믿는다고 밝혔다. 이름은 밝히지 말라고 당부했다. 인종적인 욕설을 들을까 무섭다고 했다. 열 살 짜리 딸 얼굴도 사진에 나오지 않게 해달라고 주문했다.&lt;br&gt;어머니는 28일 영국 BBC 인터뷰를 통해 소동 다음날부터 체조협회에 이메일을 보내 딸에게 사과하라고 했다. 그녀는 “내가 원했던 것은 공감 가는 응답이었다. 우리 딸을 지지한다는 것을 보여주길 원했다. 딸아이가 지지받는 느낌을 갖도록 해달라는 것이었다”고 말했다.&lt;br&gt;그 일이 있고 난 뒤 일년 흘렀을 때 가족은 심판으로부터 짤막한 사과 편지를 받았다. “걱정하는 이들에게”라고 돼 있었다. 자신이 실수한 것이며 절대로 인종차별 때문에 그런 것은 아니라고 둘러댔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 BBC는 그 심판이 엄마의 이메일 요청을 받고 곧바로 사과 이메일을 보내달라고 했으나 체조협회가 이를 가족에게 전달하지 않았음을 확인했다고 밝혔다. 지난달 그 심판을 조정위원회에서 만났는데 체조협회는 누구도 사람을 파견하지 않았다. 조정위원회에서 그 심판이 인종적 편견에 기반해 그런 일을 벌였다는 것이 분명해졌다는 것이 가족의 주장이다.&lt;br&gt;그러나 가족의 주된 관심은 체조협회의 반응이다. 소녀의 아빠는 “그들은 그런 일이 일어나지 않았던 것처럼 은폐하려 했다. 그들은 시간이 지나면 잊힐 것이라고 생각했던 것 같다. 고통스러웠다. 사과받으려면 울며불며 매달려야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;엄마는 “솔직히 딸애에게 사과문도 보여주지 않았다. 일년도 더 지났기 때문”이라고 말했다. 그녀는 다른 흑인 아이들이나 어떤 인종이든 이런 일이 일어나지 않길 바라기 때문에 아일랜드 체육부의 정책 변화를 봤으면 한다고 했다.&lt;br&gt;미국의 올림픽 스타 시몬 바일스가 딸을 격려하는 동영상을 보내 온 것이 큰 힘이 됐다고 했다. 소녀는 “최고의 체조 선수가 내 편이라고 얘기해주니 뛸듯이 기뻤고 진짜 행복했다”고 털어놓았다. 역시 계속 체조 선수로 뛸 힘을 줬다고 했다. “그래, 계속하고 있어요. 난 계속 열심히 해보려고요.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 세계국채지수 조기 편입 불발…내년 9월 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500045</guid>
      <pubDate>2023-09-29T14:19:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929141951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490312 --&gt;우리 정부가 외국인 자본 유입을 확대하기 위해 추진해온 세계국채지수(WGBI) 조기 편입이 불발됐다.&lt;br&gt;28일(현지시간) WGBI를 관리하는 영국 파이낸셜타임스스톡익스체인지(FTSE) 러셀은 FTSE 채권시장 국가분류를 발표하고 한국에 대한 기존 관찰대상국 지위를 유지했다.&lt;br&gt;FTSE 러셀은 “한국 당국은 시장 구조와 자본 시장 접근성을 개선하기 위한 몇 가지 이니셔티브를 발표했다”며 “향후 시장 참여자들과 제도 개선 진행 상황 및 효과를 점검해 나가겠다”며 결정 배경을 밝혔다. WGBI 편입 요건이 무르익을 때까지 좀 더 시간을 두고 관찰한다는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우리 정부는 WGBI 편입을 위해 외국인 국채 투자소득 비과세, 외국인 투자자 등록제 폐지, 국제 예탁결제기구와 국채 통합계좌 개통 추진, 외국 금융기관의 국내 외환시장 참여 허용 등 국채 시장 접근성 제도 개선을 추진해왔다. 한국은 지난해 9월 FTSE 러셀의 관찰 대상국 목록에 등재됐으며 이르면 3월 WGBI에 편입될 가능성이 제기됐다. 그러나 지난 3월에 이어 이번에도 지수 편입에 이르지 못했다.&lt;br&gt;다만 관찰대상국 등재 이후 최종 편입까지 통상 2년가량 소요된다는 점을 고려하면, 실제 편입 시기는 내년 9월이 될 가능성이 크다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;WGBI 세계 3대 채권지수 중 하나다. 미국·영국·일본 등 주요 24개국 국채가 편입돼 있으나 우리나라는 현재까지 WGBI에 편입되지 않았다. 한국 국채가 WGBI에 편입되면 이 지수를 추종하는 외국계 자금이 국내로 유입되는 효과가 있다. 추종 자금 규모는 글로벌 패시브 펀드 및 일부 액티브 펀드, 일본계 연기금 등을 포함해 2조 5000억달러(3380조원)로 추산된다.&lt;br&gt;기획재정부는 “한국 국채 투자가 확대되려면 차질 없는 제도개선과 투자자 편의 제고를 통한 완전한 WGBI 편입이 중요하다는 글로벌 투자자의 의견이 있다”며 “이를 반영해 투자자와 소통을 강화하고, 제도 개선의 체감도를 높이기 위해 노력하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박준규 “큰아들 11월 결혼… 내년에 아이 낳게 할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500046</guid>
      <pubDate>2023-09-29T14:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929143358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490313 --&gt;배우 박준규가 큰아들의 결혼 소식을 전했다.&lt;br&gt;29일 방송된 KBS1 ‘아침마당’에는 박준규·진송아 부부가 출연했다.&lt;br&gt;이날 박준규는 “결혼 33년 행복의 비결”을 묻자 “일단 그 안에는 아이들이 항상 있다. 집사람이 꼴 보기 싫고 밉다는 생각이 들 때도 이 사람 아니었으면 이 아이들은 태어나지 않았겠다고 생각한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 그는 “11월에 우리 첫째 장가간다. 제가 계속 방송 나가고 있는 와중에도 최초로 공개하게 됐다”고 깜짝 발표했다.&lt;br&gt;이어 “아이는 당장 안 낳겠다고 했는데 내년에는 꼭 만들도록 어떻게든 방법을 취하도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 들은 MC 김재원은 “그건 시아버지가 할 일이...”라고 당황했고, 김수찬 역시 “알아서 하시겠죠”라고 핀잔을 줬다.&lt;br&gt;이에 박준규는 “아니 말은 할 수 있지 않냐”고 말했고, 김재원은 “요즘은 말도 안 하는데”라고 답했다. 그러자 박준규는 “저는 할 거예요!”라고 받아쳐 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;며느리를 맞게 된 진송아는 소감을 묻자 “되게 설레고 저는 딸을 못 키워봤다. 딸을 키우는 아기자기한 사랑을 베풀어본 적 없다. 새아가를 맞이하니까 딸을 얻었다고 생각하니 머릿속으로 계속 그리는 거다. 어떤 걸 해주고 이렇게 살아야겠다 하고. 설레고 기쁘다”고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박준규 “큰아들 11월 결혼… 내년에 아이 낳게 할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500046</guid>
      <pubDate>2023-09-29T14:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929143358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490313 --&gt;배우 박준규가 큰아들의 결혼 소식을 전했다.&lt;br&gt;29일 방송된 KBS1 ‘아침마당’에는 박준규·진송아 부부가 출연했다.&lt;br&gt;이날 박준규는 “결혼 33년 행복의 비결”을 묻자 “일단 그 안에는 아이들이 항상 있다. 집사람이 꼴 보기 싫고 밉다는 생각이 들 때도 이 사람 아니었으면 이 아이들은 태어나지 않았겠다고 생각한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 그는 “11월에 우리 첫째 장가간다. 제가 계속 방송 나가고 있는 와중에도 최초로 공개하게 됐다”고 깜짝 발표했다.&lt;br&gt;이어 “아이는 당장 안 낳겠다고 했는데 내년에는 꼭 만들도록 어떻게든 방법을 취하도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 들은 MC 김재원은 “그건 시아버지가 할 일이...”라고 당황했고, 김수찬 역시 “알아서 하시겠죠”라고 핀잔을 줬다.&lt;br&gt;이에 박준규는 “아니 말은 할 수 있지 않냐”고 말했고, 김재원은 “요즘은 말도 안 하는데”라고 답했다. 그러자 박준규는 “저는 할 거예요!”라고 받아쳐 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;며느리를 맞게 된 진송아는 소감을 묻자 “되게 설레고 저는 딸을 못 키워봤다. 딸을 키우는 아기자기한 사랑을 베풀어본 적 없다. 새아가를 맞이하니까 딸을 얻었다고 생각하니 머릿속으로 계속 그리는 거다. 어떤 걸 해주고 이렇게 살아야겠다 하고. 설레고 기쁘다”고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업장관, IEA 회의 참석…핵심광물 공급망 강화 협의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500049</guid>
      <pubDate>2023-09-29T16:02:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929160154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490315 --&gt;방문규 산업통상자원부 장관이 28일(현지시간) 프랑스 파리에서 열린 국제에너지기구(IEA) 핵심광물·청정에너지 고위급 회의에 참석해 전 세계 주요국과 핵심광물 공급망 강화를 위한 협력 방안을 논의했다.&lt;br&gt;29일 산업부에 따르면 방 장관은 미국, 일본, 호주 등 에너지 담당 장관 및 IEA 사무총장, 프랑스 경제부 장관과 양자 면담을 진행했다. 방 장관은 미국 제니퍼 그랜홈 에너지부 장관과 면담에서 원전 등 양국 간 에너지 현안과 관련해 상호 협력하기로 했다. 향후 에너지 분야에서 미래 지향적인 협력 관계도 모색하기로 했다.&lt;br&gt;일본 니시무라 야스토시 경산성 대신과 면담에서는 한·일 정상 간 합의 사항 이행을 위해 긴밀히 협력하고 첨단산업, 핵심광물 등 통상 현안에 있어서도 공조를 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 방 장관은 호주 매들린 킹 연방 자원·북부호주 장관에게 우리 기업들의 호주 내 핵심광물 투자 프로젝트가 차질 없이 진행될 수 있도록 호주 정부가 지원해 달라고 요청했다. 인도네시아 아리핀 타스리프 에너지광물자원부 장관과는 천연자원이 풍부한 인도네시아와 우수한 기술력을 가진 우리나라가 시너지를 내도록 긴밀히 협력할 것을 약속했다.&lt;br&gt;IEA 사무총장, 프랑스 경제부 장관도 양자 면담을 이어갔다. 방 장관은 IEA 파티 비롤 사무총장과 면담에서 에너지 전환 중요성에 공감대를 형성하며 “한국은 핵심광물의 안정적인 공급망 확보에 기여하는 IEA 내 핵심광물 관련 논의 및 실무작업반 활동을 지지하고 앞으로도 적극 참여할 방침”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프랑스 브뤼노 르 메르 경제부 장관과 면담에서는 현재 진행 중인 프랑스 전기차 보조금 제도 개편과 관련해 양측이 원만한 해결 방안을 모색하기로 했다. 항공·우주, 원전 등 무탄소 에너지 협력도 강화할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안정환 “신혼시절 아내 음식 맛없어도 사랑으로 먹어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500054</guid>
      <pubDate>2023-09-29T17:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929170202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490323 --&gt;‘선 넘은 패밀리’ 안정환이 이혜원과의 신혼 시절을 떠올린다.&lt;br&gt;29일 방송되는 채널A ‘남의 나라 살아요-선 넘은 패밀리’가 미국, 헝가리, 독일로 선 넘은 패밀리들을 만난다.&lt;br&gt;먼저 세계 최고의 공과대학 ‘MIT’ 출신의 미국 엘리트 국제 가족이 등장한다. 어릴 적부터 미국 최고의 엘리트 코스를 밟아 한국 대기업에 입사한 미국 남편의 등장과 함께, 엘리트 가족이 보여준 MIT 캠퍼스 투어 모습에 스튜디오는 매 순간 놀라움을 금치 못한다. 모두를 놀라게 한 미국 MIT 캠퍼스의 모습은 어떨지 본 방송을 통해 공개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 지난주 솥뚜껑 삼겹살로 침샘을 자극한 헝가리  국제 가족이 한 번 더 등장한다. 헝가리 백종원은 특별한 손님을 초대해 솥뚜껑 삼겹살에 버금가는 또 다른 한식을 만들어 대접하는 모습을 선보일 예정. 한글로 빼곡하게 적힌 한식 조리법을 보유한 사랑하는 ‘헝가리 1호 수제자’의 정체는 누구일지 궁금증을 불러일으킨다.&lt;br&gt;또한 ‘선 넘은 패밀리’ 최초 국제 커플도 등장한다. 독일로 선 넘은 국제 커플은 독일 최고 명문 구단 김민재 선수의 이적 후 첫 공식 경기 현장을 생생하게 전할 예정이다. 김민재 선수의 팬인 독일 여자친구는 과연 현장에서 김민재 선수를 직접 만날 수 있을지 기대감이 더욱 증폭된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 스튜디오에서 김민재 선수의 경기 모습을 지켜보던 안정환은 “아시아 최고의 수비수”라며 김민재 선수를 극찬했다. 그는 선수 시절 당시 본인의 생생한 이야기를 대방출해 듣는 이들을 모두 흥분시켰다는 후문이다.&lt;br&gt;더불어 안정환은 “신혼 시절 아내의 음식이 맛없어도 사랑의 맛으로 먹었다”고 말해 웃음을 자아낸 동시에 이혜원도 질 수 없다는 듯이 “남편의 모습이 20년 전 전성기 시절과 너무 달라져 바뀐 거 아닌지 의심했다”라고밝혀 폭소를 자아낸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국제에너지기구 회의서 ‘원전’ 강조한 방 신임 장관…산업부, 핵심 광물 공급망 공조 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500055</guid>
      <pubDate>2023-09-29T17:13:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929171329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490324 --&gt;산업통상자원부는 방문규 산업부 장관이 28일(현지시간) 프랑스 파리에서 열린 국제에너지기구(IEA) 핵심광물·청정에너지 고위급 회의에 참석해 핵심 광물 안정화를 위한 노력에 지지를 표명했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;산업부에 따르면 방 장관은 이날 고위급 회의에서 모두발언을 통해 기술혁신과 자원화, 일자리 창출의 중요성을 강조한 것으로 전해졌다. 방 장관은 파티 비롤 IEA 사무총장과의 면담에서 원전과 수소를 활용한 에너지 전환의 중요성을 피력하고 핵심 광물의 안정적인 공급망 확보를 위한 IEA 내 실무작업반 활동에 적극 참여하겠다는 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;제니퍼 그랜홈 미국 에너지부 장관과 만난 방 장관은 원전 등 한·미 에너지 관련 현안에 대해 미래지향적인 협력 관계를 모색하기로 했다. 또 니시무라 야스토시 일본 경산성 대신과의 면담에서는 한·일 정상 간 합의사항 이행을 위해 긴밀히 협력하기로 하고 첨단 산업·핵심 광물 등 통상 현안에서 공조를 강화해나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방 장관은 매들린 킹 호주 연방 자원·북부호주 장관과의 면담에서 국내 기업의 호주 내 핵심 광물 투자 프로젝트가 차질없이 진행될 수 있도록 호주 정부의 지원과 협조를 요청했다. 아리핀 타스리프 인도네시아 에너지광물자원부 장관과의 만남에서는 천연자원이 풍부한 인도네시아와 우리나라의 기술력을 바탕으로 시너지를 내는 협력 관계를 공조해나가기로 했다.&lt;br&gt;산업부는 “브뤼노 르 메르 프랑스 경제부 장관과의 면담에서 현재 진행 중인 프랑스 전기차 보조금 제도 개편과 관련해 한·프 양국간 긴밀한 협의를 통해 원만한 해결방안을 모색하기로 했다”며 “항공·우주 및 원전을 포함한 무탄소 에너지 협력을 강화하기로 협의했다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위안을 주던 ‘로빈후드 나무’ 댕강 잘렸는데 그루터기 남아 다시...</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500057</guid>
      <pubDate>2023-09-29T18:01:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929194518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490357 --&gt;&lt;!-- 그림 1490342 --&gt;&lt;!-- 그림 1490343 --&gt;&lt;!-- 그림 1490344 --&gt;케빈 코스트너 주연의 영화 ‘의적 로빈후드’(1991)에 등장해 우리에게도 낯익은 나무가 16세 소년에 의해 무참히 잘려나갔지만 그루터기가 튼튼히 남아 있어 다시 가지를 뻗칠 수 있다는 희망을 낳고 있다고 BBC가 29일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;잉글랜드 북동부 노섬벌런드에는 하드리아누스 성벽(Hadrian’s Wall)이란 유네스코 세계문화유산이 있다. 그 옆 시카모어 갭(Sycamore Gap)이란 언덕이 있는데 플라타너스 나무가 외로이 서 있어 매년 많은 방문객이 찾아오곤 했다. 2016년 우드랜드 트러스트가 주최한 대회에서 올해의 나무로 선정될 정도로 유명한 나무였다.&lt;br&gt;그런데 27일 밤부터 다음날 새벽 사이 밑둥만 남긴 채 댕강 잘렸다. 누군가 전기톱으로 자른 것이 분명했다. 경찰은 곧바로 16세 소년을 체포했다가 보석으로 석방한 뒤 60대 남성을 체포했다고 BBC가 전했다. 누가 어떤 이유로 그런 짓을 했는지 밝혀지지 않았다. 경찰은 그 이유를 아는 이들의 제보를 기다린다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 지역의 랜드마크가 무참히 베어졌다는 소식을 들은 주민들의 충격은 엄청났다. 북동부의 상징을 잃어버린 것을 개탄스러워했다. 많은 이들이 나무 옆에서 파트너에게 청혼했고, 사랑하는 이의 유골을 나무 근처에 뿌렸던 추억이 깃든 곳이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1490326 --&gt;&lt;!-- 그림 1490345 --&gt;노섬벌런드 국립공원관리청의 토니 게이츠 최고경영자(CEO)는 이 나무가 예술가들, 작가들 그리고 사진작가들에게 “영감을 안겨 영국 정체성의 일부였다”고 말했다. 그는 “많은 이들이 이곳과 깊은 인연을 맺고 있고, 이곳에 대한 좋은 추억을 가지고 있는데, 그것을 잃어버리는 것은 정말 부끄러운 일”이라고 말했다. 이어 노섬벌런드에 다른 멋진 볼거리가 많기 때문에 관광에 너무 많은 영향을 미치지 않기를 바란다고 덧붙였다.&lt;br&gt;사진작가 이언 스프로트는 “가슴이 찢어졌다”고 말했고, 헥샴 의원 가이 오퍼먼은 “완전히 혼절했다”고 심경을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 내셔널 트러스트 총책임자 앤드루 포드는 이 나무의 그루터기가 아주 건강해 줄기 아래에서 새싹이 자라 다시 나무를 덮을 수 있을지 모른다고 말했다.&lt;br&gt;BBC는  영국에서 가장 사랑받은 이 나무에 얽힌 추억이 사진들을 보내달라며 문자 중계를 하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파키스탄 무함마드 탄생 축하 행사 중 자폭테러 50명 사망 50명 부상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500059</guid>
      <pubDate>2023-09-29T18:19:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929181916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490329 --&gt;파키스탄 남서부 발루치스탄에서 29일(현지시간) 자살폭탄 테러가 발생해 최소 52명이 숨지고 50∼60명이 부상했다고 현지 신문 돈(Dawn) 등이 보도했다.&lt;br&gt;이날 폭발은 발루치스탄 마스퉁 지역 이슬람 사원 부근에 신자들이 선지자 무함마드의 생일을 축하하는 행렬을 구경하려고 모여 있을 때 일어났다. 사망자 가운데 경찰관 한 명도 포함됐다. 일부 부상자들은 상태가 위중한 것으로 알려져 사망자 수가 늘어날 수 있다.&lt;br&gt;경찰은 폭탄 테러로 보고, 배후세력 체포에 나섰다. 이번 사건을 계기로 파키스탄 최대 도시 카라치 경찰도 고도의 경계 상태를 유지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사르프라즈 아흐메드 부그티 과도정부 내무장관은 “테러리스트들은 믿음이나 종교가 없다”며 폭탄 테러를 규탄했다.&lt;br&gt;이 지역은 아프가니스탄, 이란과 국경을 이루는 곳이며 파키스탄에서 가장 영토가 넓은 지역이며 테릭-에 탈레반 파키스탄(TTP)와 이슬람국가(IS) 무장조직원들의 충돌이 잦은 곳이다. 하지만 TTP는 이날 테러와 무관하다고 성명을 통해 밝히며 이런 공격은 자신들의 정책에 반한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마스퉁의 이 지구에서는 이달 초에도 폭탄 테러가 일어나 유명한 무슬림 지도자를 포함해 최소한 11명이 다치는 일이 있었다.&lt;br&gt;이날 또 북서부 카이베르 파크툰크와 지역의 페샤와르 근처 한구의 모스크에서도 폭발 사고가 일어났다. 아직 피해 규모는 알려지지 않았는데 경찰은 지붕이 무너져 잔해 밑에 많은 사람들이 깔려 있을 수 있다고 말했다. 이곳 모스크는 경찰 단지 안에 있으며 40~50명을 수용하는 곳이라고 현지 경찰이 BBC에 알렸다.&lt;br&gt;지난 7월 이곳에서는 이슬람 정당 집회 도중 자살폭탄이 터져 40명 이상이 희생됐다.&lt;!-- 그림 1490330 --&gt;ㅅㅎ</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신유빈-전지희 탁구 남북 대결 승리, 8강행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500063</guid>
      <pubDate>2023-09-29T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929191958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490332 --&gt;신유빈(대한항공)-전지희(미래에셋증권) 조가 5년 만에 국제무대로 돌아온 북한 탁구와 맞대결에서 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;신유빈-전지희 조는 29일 중국 항저우의 궁수 캐널 스포츠파크 체육관에서 열린 2022 항저우 아시안게임 여자 복식 16강전에서 북한의 김금용-변송경 조를 3-1(11-4 5-11 11-9 12-10)로 물리치고 8강에 진출했다. 이로써 한국 탁구는 이번 대회에서 지금까지 성사된 두 차례 남북 대결을 모두 이겼다. 전날 장우진-전지희 조가 혼합 복식 16강전에서 함유송-김금용 조에 3-2(6-11 11-5 11-8 6-11 13-11)로 승리했다.&lt;br&gt;1세트를 간단하게 제압한 신유빈-전지희 조는 2세트에 김금용-변송경 조의 변칙적인 공격에 애를 먹었다. 하지만 3세트 초반 끌려가다 뒤집기에 성공한 신유빈-전지희 조는 마지막 세트도 듀스 접전 끝에 승리로 경기를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한을 넘은 신유빈-전지희 조는 대만의 전즈여우-황이화 조와 준결승 진출을 다툰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 박진아 ‘안돼!’ [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500064</guid>
      <pubDate>2023-09-29T19:21:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929192128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490335 --&gt;29일 중국 저장성 항저우의 올림픽 스포츠센터에서 열린 2022 항저우 아시안게임 여자 농구 대한민국과 북한의 경기에서 박지수와 북한 박진아가 몸싸움을 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 박진아 ‘박지수, 쉽지 않네’ [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500065</guid>
      <pubDate>2023-09-29T19:21:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929192130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490334 --&gt;&lt;!-- 그림 1490336 --&gt;29일 중국 저장성 항저우의 올림픽 스포츠센터에서 열린 2022 항저우 아시안게임 여자 농구 대한민국과 북한의 경기에서 박지수와 북한 박진아가 몸싸움을 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지수 ‘박진아, 내가 더 높아!’ [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500066</guid>
      <pubDate>2023-09-29T19:21:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929192135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490337 --&gt;29일 중국 저장성 항저우의 올림픽 스포츠센터에서 열린 2022 항저우 아시안게임 여자 농구 대한민국과 북한의 경기에서 박지수와 북한 박진아가 볼다툼을 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여자 농구, 박지수-박진아 ‘남북’ 맞대결 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500067</guid>
      <pubDate>2023-09-29T19:21:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929192138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490336 --&gt;&lt;!-- 그림 1490339 --&gt;29일 중국 저장성 항저우의 올림픽 스포츠센터에서 열린 2022 항저우 아시안게임 여자 농구 대한민국과 북한의 경기에서 박지수와 북한 박진아가 몸싸움을 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌파하는 박지수 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500068</guid>
      <pubDate>2023-09-29T19:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929192134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490338 --&gt;&lt;!-- 그림 1490340 --&gt;29일 중국 저장성 항저우의 올림픽 스포츠센터에서 열린 2022 항저우 아시안게임 여자 농구 대한민국과 북한의 경기에서 박지수가 돌파를 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고분분투중인 북한 박진아 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500069</guid>
      <pubDate>2023-09-29T19:30:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929193045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490341 --&gt;29일 중국 저장성 항저우의 올림픽 스포츠센터에서 열린 2022 항저우 아시안게임 여자 농구 대한민국과 북한의 경기에서 북한 박진아가 대한민국 선수들과 볼다툼을 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우산 혁명’ 9주년… 다시 보는 2019 홍콩 민주화 운동  [포토多이슈]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500070</guid>
      <pubDate>2023-09-29T19:39:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929193742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1490346 --&gt;홍콩 민주화 운동의 상징인 ‘우산 혁명’이 어제로 9주년을 맞이했다.&lt;br&gt;홍콩 민주화 운동을 알기 위해서는 1997년으로 거슬러 올라가야 한다. 중국은 영국으로부터 홍콩을 돌려받을 당시 ‘일국양제(한 국가 두체체)’ 원칙을 약속했다. 홍콩은 이미 오랫동안 영국 통치 하에 집회의 자유, 언론의 자유, 민주적 선거 등을 경험했기 때문이다. 반환 협정에는 향후 50년간 고도의 자치권과 자유를 보장하겠다는 내용을 담았다.&lt;br&gt;그러나 홍콩과 중국 본토는 2001년 거주권 부여 논란(홍콩에서 태어난 중국 본토인의 자녀에게 홍콩 거주권을 부여한다는 내용), 2005년 본토의 ‘반분열국가법’ 제정 시도 등으로 갈등이 발생하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2014년 8월 중국 정부는 홍콩 행정장관 선거에 관여하기 시작했고,  홍콩 시민들은 ‘홍콩 행정장관 완전 직선제’를 요구하며 거리로 나섰다. 시위 도중 홍콩 경찰의 최루탄 진압에 맞서 우산을 방패 도구로 삼으면서 우산이 저항의 상징이 되었고, 여기서 ‘우산 혁명’이라는 이름이 붙여졌다. 우산 혁명을 이끌었던 17세 조슈아 웡은 타임지에 ‘2014년 올해의 인물’로 선정되기도 했다. 이를 계기로 홍콩 내에선 반중 정서가 더욱 짙어졌다.&lt;br&gt;2019년 6월 홍콩인들은 홍콩 범죄인을 중국 본토로 인도하는 ‘범죄인 인도법(송환법)’에 반대하며 다시 거리에 나왔다. 홍콩 시민들은 이 법안이 중국 공산당의 강압적인 통제 정책의 일환으로 받아들였다. 점점 격화된 시위는 화염병, 최루탄, 물 대포 등으로 점철됐다. 2019년 11월 8일 시위 현장 부근 주차장에서 떨어져 머리를 다쳤던 대학생이 숨을 거두는 일이 발생했다. 그는 경찰과 시위대의 대립 속에 추락했다. 11일에는 한 시위 참가자가 경찰이 쏜 총에 가슴을 맞고 중태에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;몇달 후, 신종 코로나바이러스감염증(코로나19) 확산에 따라 시위는 차츰 동력을 잃어버렸고 중국 정부는 ‘홍콩 국가보안법’을 통과시키며 모든 시위 행위를 금지했다. 이후 홍콩 경찰은 민주활동가 및 주요 인사에 대한 대대적인 탄압을 시작했고, 몇몇 인사는 해외 망명을 선택했다. 경찰은 올해 7월 해외체류 민주활동가 8명에 거액 현상금을 걸며 대대적 단속을 이어가고 있다.&lt;br&gt;아래는 지난 2019년 9월 28일 홍콩 현지에서 직접 취재한 사진들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1490347 --&gt;&lt;!-- 그림 1490348 --&gt;&lt;!-- 그림 1490349 --&gt;&lt;!-- 그림 1490350 --&gt;&lt;!-- 그림 1490351 --&gt;&lt;!-- 그림 1490352 --&gt;&lt;!-- 그림 1490353 --&gt;&lt;!-- 그림 1490354 --&gt;&lt;!-- 그림 1490355 --&gt;&lt;!-- 그림 1490356 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여자농구 남북대결, 81대62로 승리한 대한민국 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500072</guid>
      <pubDate>2023-09-29T20:31:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929203045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490359 --&gt;&lt;!-- 그림 1490360 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맨발걷기 열풍에 …전문가 “항암 등 과장효과는 경계…바른 걷기자세가 중요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500073</guid>
      <pubDate>2023-09-29T20:57:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929205731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490361 --&gt;‘맨발 걷기 운동’ 열풍이 뜨겁다.&lt;br&gt;맨발 걷기는 걷는 운동보다 땅과 직접 접촉하는 어싱(Earthing) 목적이 크다. 가벼운 운동 효과와 더불어 명상 효과까지 있어 최근 남녀 노소 등   건강을 챙기는 사람들에게 인기다.&lt;br&gt;맨발걷기 열풍에 지자체들이 잇따라 황톳길 등을 조성하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수원시는 광교 호수공원에 황토길을 개장했고, 하남시도 지난 4월 풍산근린3호공원에 황토 산책길을 조성한 데 이어, 지난달에는 미사 강변 둑길에 4.9㎞ 모래 맨발 길을 만들었다. 미사한강5호공원에도 야자매트와 황토 등으로 깔고 세족장을 설치해 맨발 걷기 시설을 마련했다.&lt;br&gt;또 구리시는 한강시민공원 내 백합나무길 180m 구간에 황토와 고운 모래를 채웠다. 또 한강시민공원을 비롯해 형제약수터 등 주요 맨발 걷기 산책로 8곳에 13개의 해충 기피제 분사기를 배치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성남시도 수진·대원·위례·중앙·율동공원과 구미동 등에 맨발 황톳길 6곳을 조성해 차례로 개방하고 있다. 중원구 하대원동 대원공원에 조성한 400m 길이의 맨발 황톳길과 1200m 길이의 위례공원 맨발 황톳길 역시 7월에 개방됐다. 이달에 율동공원 맨발 황톳길(740m), 수내동 중앙공원(520m), 창곡동 위례공원(520m)에 개장했고, 내달엔 구미동 79번지 공공공지에(320m) 조성돼 개장한다.&lt;br&gt;광명시에도 구름산 산림욕장과 서독산 호봉골, 도덕산 우람회 단련장 등 3곳에 황톳길이 있다. 연내 철산2동 현충근린공원 내 430m 구간, 철산3동 왕재산근린공원 내 200m 구간에 황톳길을 조성할 예정이다. 내년에는 광명5동 너부대근린공원(500m), 광명7동 도덕산근린공원(200m), 하안2동 철망산근린공원(300m), 소하2동 덕안근린공원(300m), 일직동 일직수변공원(250m) 등 5곳에 황톳길을 만든다.&lt;br&gt;맨발걷기 매니아들은 다이어트 효과와 혈액순환, 면역기능에 도움이 된다고 말한다. 맨발걷기 공원을 만들기 위해 사용되는 황토는 신진대사와 혁액순환을 촉진하고, 피로회복, 불면증, 노폐물 분해, 해독 등의 효과가 있다고 주장한다&lt;br&gt;대한바른걷기협회 권훈겸 회장 (성균관대 교수)는 “맨발걷기는 황톳길에서 발바닥을 굴리면서 걸으면 자연 지압이 되고, 마사지 효과도 발생한다”면서 “지압과 마사지는 우리 발의 뭉친 근육들을 풀어주고, 경직된 근막을 이완시켜주는 효과가 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “맨발 걷기는 준비와 조금씩 적응하는 과정이 필요하다. 발의 근육이 많이 약해져 있는 상태인데 갑자기 맨발로 걷게 되면 발 주변에 뼈와 관절 그리고 족저근막에 무리가 많이 온다”고 주의를 당부했다.&lt;br&gt;권 회장는 또 “일부에서 당뇨, 고혈압 등 성인병 치료와 예방, 심지어 항암 효과 등 마치 만병통치약처럼 생각하는 것은 반드시 경계해야 하고, 바르게 걷는 자세 또한 중요하다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맨발걷기 열풍에 …전문가 “항암 등 과장효과는 경계…바른 걷기자세가 중요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500073</guid>
      <pubDate>2023-09-29T20:57:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929205731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490361 --&gt;‘맨발 걷기 운동’ 열풍이 뜨겁다.&lt;br&gt;맨발 걷기는 걷는 운동보다 땅과 직접 접촉하는 어싱(Earthing) 목적이 크다. 가벼운 운동 효과와 더불어 명상 효과까지 있어 최근 남녀 노소 등   건강을 챙기는 사람들에게 인기다.&lt;br&gt;맨발걷기 열풍에 지자체들이 잇따라 황톳길 등을 조성하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수원시는 광교 호수공원에 황토길을 개장했고, 하남시도 지난 4월 풍산근린3호공원에 황토 산책길을 조성한 데 이어, 지난달에는 미사 강변 둑길에 4.9㎞ 모래 맨발 길을 만들었다. 미사한강5호공원에도 야자매트와 황토 등으로 깔고 세족장을 설치해 맨발 걷기 시설을 마련했다.&lt;br&gt;또 구리시는 한강시민공원 내 백합나무길 180m 구간에 황토와 고운 모래를 채웠다. 또 한강시민공원을 비롯해 형제약수터 등 주요 맨발 걷기 산책로 8곳에 13개의 해충 기피제 분사기를 배치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성남시도 수진·대원·위례·중앙·율동공원과 구미동 등에 맨발 황톳길 6곳을 조성해 차례로 개방하고 있다. 중원구 하대원동 대원공원에 조성한 400m 길이의 맨발 황톳길과 1200m 길이의 위례공원 맨발 황톳길 역시 7월에 개방됐다. 이달에 율동공원 맨발 황톳길(740m), 수내동 중앙공원(520m), 창곡동 위례공원(520m)에 개장했고, 내달엔 구미동 79번지 공공공지에(320m) 조성돼 개장한다.&lt;br&gt;광명시에도 구름산 산림욕장과 서독산 호봉골, 도덕산 우람회 단련장 등 3곳에 황톳길이 있다. 연내 철산2동 현충근린공원 내 430m 구간, 철산3동 왕재산근린공원 내 200m 구간에 황톳길을 조성할 예정이다. 내년에는 광명5동 너부대근린공원(500m), 광명7동 도덕산근린공원(200m), 하안2동 철망산근린공원(300m), 소하2동 덕안근린공원(300m), 일직동 일직수변공원(250m) 등 5곳에 황톳길을 만든다.&lt;br&gt;맨발걷기 매니아들은 다이어트 효과와 혈액순환, 면역기능에 도움이 된다고 말한다. 맨발걷기 공원을 만들기 위해 사용되는 황토는 신진대사와 혁액순환을 촉진하고, 피로회복, 불면증, 노폐물 분해, 해독 등의 효과가 있다고 주장한다&lt;br&gt;대한바른걷기협회 권훈겸 회장 (성균관대 교수)는 “맨발걷기는 황톳길에서 발바닥을 굴리면서 걸으면 자연 지압이 되고, 마사지 효과도 발생한다”면서 “지압과 마사지는 우리 발의 뭉친 근육들을 풀어주고, 경직된 근막을 이완시켜주는 효과가 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “맨발 걷기는 준비와 조금씩 적응하는 과정이 필요하다. 발의 근육이 많이 약해져 있는 상태인데 갑자기 맨발로 걷게 되면 발 주변에 뼈와 관절 그리고 족저근막에 무리가 많이 온다”고 주의를 당부했다.&lt;br&gt;권 회장는 또 “일부에서 당뇨, 고혈압 등 성인병 치료와 예방, 심지어 항암 효과 등 마치 만병통치약처럼 생각하는 것은 반드시 경계해야 하고, 바르게 걷는 자세 또한 중요하다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 할머니는 100세에 은퇴했습니다”…비결은요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500074</guid>
      <pubDate>2023-09-29T21:21:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929212134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490362 --&gt;100세에 은퇴한 할머니가 자신의 장수비결을 공개했다.&lt;br&gt;29일(현지시간) 미국 CNBC에 따르면 올해 100세 나이로 은퇴한 매들린 팔도는 18세부터 99세까지 80년 넘게 일했지만, “별로 은퇴하고 싶지 않았다”라고 말한다.&lt;br&gt;가족들은 미국 시카고에서 전기 간판을 제작하는 간판 사업을 했고, 팔도는 사무 업무를 담당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고객과 소통할 기회가 많았고, 80년 동안 한 일 중 가장 좋아했던 일이라고도 했다.&lt;br&gt;팔도는 “난 사람들과 함께 일하는 게 좋았어요”라며 “사무실에서 사무 업무는 나 혼자 담당했기 때문에 더 즐거웠어요. 일하러 가는 게 좋았습니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팔도는 100세가 되어서도 자녀들과 저녁 식사나 가족 행사에 참여하는 등 사회적으로 건강한 삶을 유지하고 있다.&lt;br&gt;건강한 식습관과 운동도 장수에 긍정적인 영향을 준 것으로 보인다. 팔도는 평생 식물성 식단을 유지해 왔고, 활동적으로 생활하고 있다.&lt;br&gt;알버트 아인슈타인 의대 노화 연구소에서 인간 장수 연구를 책임지고 있는 소피야 밀먼 박사는 “많은 100세 노인이 관계, 가족, 지역사회, 친구가 중요하다고 말한다”고 설명했다.&lt;br&gt;밀먼 박사는 “100세 노인들이 일반적으로 더 낙관적인데, 팔도도 긍정적이다”며 “다만 100세 노인들이 원래 긍정적인 것인지, 나이가 들면서 긍정적인 시각을 갖게 된 것인지는 불확실하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팔도는 “해결 못 하는 일은 없다는 생각 덕분에 스트레스를 받지 않는다”며 “100세라는 나이에 이만큼 건강하게 살게 된 건 정말 행운이다. 불평할 게 없다”고 말했다．&lt;br&gt;우리는 건강한 삶을 위해 건강한 식단, 규칙적인 운동 그리고 금연과 금주 등을 실천한다.&lt;br&gt;하지만 최신 연구에 따르면 건강한 생활습관도 중요하지만, ‘긍정적인 사고’가 무병장수와 더 크게 연관되어 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;하버드가 1938년부터 전 세계 참가자 724명을 대상으로 80여년간 진행한 연구에 따르면 긍정적인 대인 관계는 사람들을 더 행복하고 장수하게 도와준다.&lt;!-- 그림 1490363 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“마음의 건강 중요…긍정적인 마음가짐”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;실제 미국에서는 100세까지 사는 사람들의 수가 10년 사이 두 배로 증가했다. 장수하기 위해서는 신체 못지않게 마음의 건강도 중요하다.&lt;br&gt;100세까지 사는 장수자들은 ‘긍정적인 마음가짐’이 장수의 비결이라고 말한다.&lt;br&gt;103세의 루스 스위들러는 CNBC와의 인터뷰에서 “어렸을 때부터 칭찬을 받으면서 긍정적인 성격을 갖게 된 것이 오래 살 수 있는 비결인 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;심리학 교수인 데이비드 왓슨은 “긍정적인 태도는 스트레스가 많은 상황을 극복하는 데 있어서 장수에 중요한 역할을 한다”며 “긍정적인 태도를 가진 사람들은 스스로에게 ‘이것은 그렇게 큰 문제가 아니다’라고 말하면서 빠르게 균형을 되찾는다”고 설명했다.&lt;br&gt;그는 “성실한 사람들은 술을 적당히 마시고 균형 잡힌 식사를 하는 경향이 있을 뿐만 아니라 어리석은 일을 하지 않기 때문에 사고 발생률이 낮다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아울러 “나이가 들면서 성실성을 높일 수 있다”며 “성실성을 높이고 싶다면 우선 시간을 지키고, 약속을 지키려고 노력하라”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정선민호, 항저우 女농구 한가위 남북 대결 승리…南 박지수 18점 13R, 北 205㎝ 박진아 29점 17R</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500075</guid>
      <pubDate>2023-09-29T21:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929213936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490364 --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;한국 여자농구가 2022 항저우아시안게임에서 펼쳐진 남북 대결에서 역전승을 거뒀다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;정선민 감독이 이끄는 한국 여자농구 대표팀은 29일 중국 저장성 항저우 올림픽 스포츠센터 체육관에서 열린 대회 농구 여자부 조별리그 C조 2차전에서 북한을 81-62로 제쳤다.&lt;br&gt;박지수(청주 KB)가 18점 13리바운드 6어시스트 4스틸 3블록슛으로 활약했다. &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;김단비(아산 우리은행)와 강이슬(KB)도 나란히 16점씩 넣으며 승리를 거들었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한은 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;키 205㎝ 장신 센터인 2003년생 박진아가&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 29점 17리바운드로 맹활약했으나 객관적인 전력 차를 드러내며 패배를 곱씹었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1490365 --&gt;2연승을 달린 한국은 10월 1일 대만과 조별리그 마지막 경기를 치른다. 이날 승리로 한국은 8강 진출을 사실상 확정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 경기는 이번 대회 단체 구기 종목의 첫 남북 대결이었다. 게다가 2018년 자카르타·팔렘방 대회에서는 남북 단일팀으로 출전해 은메달을 따냈다가 이번엔 상대 팀으로 격돌해 더욱 관심을 끌었다.&lt;br&gt;북한 응원단이 관중석 한쪽에서 열띤 응원전을 펼쳤다. 대한체육회장을 비롯한 선수단 관계자와 교민들이 정선민호의 선전을 기원했다.&lt;br&gt;2018년 남북 단일팀 멤버로는 한국 박지수, 강이슬, 박지현(우리은행)이 코트를 밟았고 북한어서는 당시 코치였던 정성심 감독과 로숙영, 김혜연이 출전했다.&lt;br&gt;경기 초반은 북한의 분위기가 좋았다. 박진아를 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;앞세워 2쿼터 한때 21-11, 10점 차나 앞서 나갔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정선민호는 그러나 이해란(용인 삼성생명)의 3점 플레이를 시작으로 박지수의 연속 4득점 등 이해란과 박지수의 활약을 묶어 연속 11득점하며 22-21로 승부를 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1490366 --&gt;정선민호는 이소희(부산 BNK)와 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;김단비, 박지현의 득점이 집중되며 전반을 33-25로 마쳤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;고비를 넘긴 한국은 3쿼터 들어서 박지현의 3점포 등이 터지며 10점 차 이상 간격을 벌렸고 큰 위기 없이 경기를 마무리했다. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;다만 박지수가 4쿼터 막바지 다리 근육에 이상을 느끼며 벤치로 물러나 우려를 자아냈다.&lt;/span&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오이디푸스 현대판 ‘테베랜드’가 던진 묵직한 질문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230929500081</guid>
      <pubDate>2023-09-29T23:48:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/29/SSC_20230929234843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490377 --&gt;그리스 신화에 등장하는 테베의 왕 오이디푸스는 아버지를 죽이고 어머니와 결혼할 것이라는 신탁 때문에 아버지에게 버림받는 인물이다. 산속에 버려졌지만 죽지 않고 살아남아 결국 신탁 그대로 아버지를 죽이고 어머니와 결혼해 자식까지 낳는다. 모르고 벌였다가 뒤늦게 자신이 무슨 저질렀는지 알게 된 오이디푸스는 스스로 두 눈을 찔러 눈을 잃고 테베에서 추방된다.&lt;br&gt;존속살해의 소재는 수많은 예술가에게 영감을 줬고 오이디푸스 신화는 오늘날에도 여전히 무거운 질문을 던진 채 유효하게 유통된다. 지난 24일 서울 중구 충무아트센터에서 막을 내린 ‘테베랜드’ 역시 오이디푸스 신화를 바탕으로 오늘날의 관객에게 다가온 작품이다.&lt;br&gt;오이디푸스가 아버지를 죽인 근본 원인을 살펴보면 아버지에게 버림받았다는 사실부터 시작된다. ‘테베랜드’의 주인공 마르틴 역시 어려서부터 “걸레 같은 새끼”와 같은 폭언을 들으며 아버지로부터 학대당한 인물이다. 아버지를 끔찍하게 죽이고 자수한 그는 무기수로 교도소에 갇힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;짧은 운동 시간 혼자 농구 하는 게 유일한 낙인 그에게 어느 날 극작가 S가 찾아온다. S는 마르틴의 실화를 취재해 존속살해와 관련 연극을 준비하고 있다. 처음엔 냉랭하고 사무적인 관계였지만 마르틴은 자신의 이야기를 진심으로 귀 기울여 듣는 S에게 조금씩 마음을 열고, S 역시 마르틴의 사정을 이해하면서 두 사람 사이에 온기가 싹튼다.&lt;br&gt;농구 경기에 빗대어 쿼터별로 이야기가 진행되면서 두 사람의 관계가 더 각별해진다. S가 쓰는 연극에서 마르틴 역할을 맡는 페데리코가 S를 향해 “스톡홀름 증후군(인질이 점차 인질범에게 심리적으로 동조하는 현상) 같다”고 할 정도다.&lt;!-- 그림 1490378 --&gt;사회적으로 보면 천하의 죽일 놈이 벌인 사건이더라도 그 이면을 보면 굉장히 복잡하게 얽혀 있다. 사건의 개별적이고 구체적인 사연을 들여다보게 되면 선뜻 선악을 구분지을 수 없는 것처럼 ‘테베랜드’가 전하는 이야기 역시 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;170분의 공연 시간에 걸쳐 숨 가쁘게 펼쳐지는 대화의 향연은 단순히 존속살해를 어떻게 볼 것인가를 넘어 인간관계에 대한 복잡한 질문을 던졌다. 큰 흐름은 아버지를 죽인 아들과 그 아들을 취재하려는 작가의 이야기지만 다방면에 걸쳐 펼쳐지는 밀도 높은 대화가 각자의 삶에 뭉쳐 있는 정서들을 세밀하게 나눠 살피게 했다. “본질적으로 우리 모두는 각자에게 약간은 막연하게 느껴지는 테베를 지니고 있어요”라는 S의 대사처럼 보는 이의 사연에 따라 다층적으로 감상할 수 있다는 점이 이 작품이 가진 매력이다.&lt;br&gt;‘테베랜드’는 우루과이 출신 유명 극작가 세르히오 블랑코가 2013년 초연한 작품이다. 영국·미국·이탈리아·스페인 등 16개국 무대에서 매진사례를 기록했고 한국은 이번에 초연했다. 블랑코는 한국과 우루과이가 지구 반대편에 있다는 점을 들어 “‘테베랜드’는 모든 상충하고 대립하는 것들의 만남이 가져다줄 수 있는 환희에 대해 이야기하고, 어쩌면 대척점들의 존재 자체를 찬미한다고 할 수 있다”면서 “이런 점에서 한국 초연을 매우 기쁘게 여기며 한국에서 이토록 우아하고 관대하게 맞아주셔서 감사하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“친정 먼저 간다고 했다가…시어머니에게 혼났습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500001</guid>
      <pubDate>2023-09-30T00:31:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930003100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490379 --&gt;명절 직후마다 급증했던 ‘명절 이혼’. 이 시기 맘카페 등 온라인 게시판은 며느리들의 ‘성토장’이 되곤 한다.&lt;br&gt;29일 한 온라인 커뮤니티에는 “‘설날에 시댁을 먼저 갔으니, 추석에는 친정을 먼저 가겠다’고 선언했다가 시어머니로부터 호되게 혼이 났다”는 며느리의 사연이 전해져 화제를 모았다.&lt;br&gt;올해 초에 결혼했다는 여성 A씨는 “결혼을 하면 여자가 포기하고 희생해야 하는 것들이 늘어나고, 사실 여자가 결혼해서 좋을 게 별로 없다고 생각하면서 컸다”며 “그래서 남편에게 많은 조건을 걸고 결혼했다. 하지만 제가 멍청한 것 같다. 남편은 남편이고 시댁은 또 다른 존재라는 걸…”이라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 남편과 결혼 전 ‘각자의 부모에게 각자 잘하기, 시댁이랑 여행 한 번 가면 친정이랑도 여행 한 번 가기, 아내가 시댁에서 요리하고 설거지한다면 남편도 친정 가서 요리하고 설거지하기, 용돈 각자 드리기’ 등 조건을 걸었다고 설명했다.&lt;br&gt;결혼 후 첫 명절인 설날엔 시댁에 먼저 갔던 A씨는 이번 추석에는 친정에 먼저 가고 싶어 남편에게 말을 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남편은 “우리 집은 아들이 하나라 제사 때는 꼭 가야 한다”고 불만스러운 태도를 보였지만, 결국 친정에 먼저 가기로 합의했다고 한다.&lt;!-- 그림 1490380 --&gt;하지만 시어머니의 반응은 냉담했다. A씨는 “시어머니랑 얘기를 나누다가 ‘친정 먼저 가기로 했다’고 말했더니, 시어머니가 갑자기 목소리를 높이기 시작했다”고 했다.&lt;br&gt;시어머니는 “너희 집은 제사를 안 지내니까 먼저 갈 필요가 없다”, “네가 시집을 왔으면 시댁의 문화를 따라야 한다”, “너는 시집을 왔으니 이제 제사를 지낼 때 남편과 한 세트인 것처럼 다녀야 한다”고 말했다고 한다.&lt;br&gt;A씨가 “저희는 결혼 전에 이미 이런 부분은 약속하고 결혼했다”고 반박하자, 시어머니는 “시부모님 말을 듣지 않을 거라면 고아랑 결혼했어야지. 남자 집안의 문화를 따르지 않을 거라면 부모가 없는 사람을 만났어야지. 제사를 지내는 집이 아니면 모를까 제사를 지내면 절대 그러면 안 된다”고 화를 냈다고 한다.&lt;br&gt;결혼 경험이 있는 돌싱남녀도 전 배우자와 보낸 추석 때 가장 크게 스트레스를 받은 요인으로 ‘일정 조율’과 ‘시가 가족과의 만남’을 꼽은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 재혼 전문 결혼정보회사 온리-유와 결혼정보업체 비에나래가 전국 돌싱 남녀 518명(남녀 각 259명)을 대상으로 한 추석 관련 설문조사 결과에 따르면 여성은 ‘시가 가족과 만남’(29.3%)을 1위로 꼽았다.&lt;br&gt;남성은 ‘아내와의 일정 조율’(30.5%)을 가장 많이 꼽았다.&lt;br&gt;또 ‘추석과 관련해 배우자와 어떤 일로 가장 많은 논란을 빚었나’라는 질문에는 남성은 31.3%가 ‘배우자 가족 방문 여부’를, 여성은 33.2%가 ‘양가 체류 시간’이라고 답해 가장 높은 비중을 차지했다.&lt;!-- 그림 1490381 --&gt;명절에 빚어진 부부 갈등은 이혼으로 이어지기도 한다. 통계청 자료를 보면, 코로나19 이전만 해도 추석 즈음인 10월 이혼 건수가 가장 많았다.&lt;br&gt;2018년 월별 이혼 건수는 10월이 1만 5000건(9.7%)으로 가장 많고, 11월이 1만 1000건(9.3%)으로 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;2019년에도 10월과 5월이 9900건(8.9%)으로 가장 많았다가, 코로나 팬데믹 이후 10월의 이혼건수는 2020년 9300건(8.8%)에서 2021년 7700건(7.6%) 2022년 7500건(8%)으로 내림세를 보였다.&lt;br&gt;다만 명절 갈등으로 인한 이혼이 쉬운 문제는 아니다.&lt;br&gt;명절 갈등은 부당한 대우, 혼인을 계속하기 어려운 중대한 사유 등 이혼 사유 적용을 고려할 수 있지만, 부당한 대우나 중대한 사유를 바라보는 대법원의 판단이 엄격하기 때문에 통상적인 명절 갈등 때문에 이혼소송을 진행하는 건 쉽지 않다.&lt;br&gt;실제로 대법원은 민법 제840조에서 말하는 심히 부당한 대우를 “혼인 당사자의 일방이 배우자로부터 혼인 관계의 지속을 강요하는 것이 가혹하다고 여겨질 정도의 폭행이나 학대 또는 중대한 모욕을 받았을 경우”라고 판단하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽을 뻔했다”…이경규, ‘이것’ 먹다가 위궤양 과다출혈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500006</guid>
      <pubDate>2023-09-30T07:21:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930072105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490397 --&gt;개그맨 이경규가 자칫 목숨을 잃을 뻔 했던 아찔했던 순간을 털어놨다.&lt;br&gt;지난 29일 유튜브 채널 ‘르크크 이경규’에는 ‘이경규의 스탠드업 쇼!’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상에서 이경규는 “우리가 살면서 이런 이야기를 자기도 모르게 많이 하게 된다”며 “예를 들어 배가 고파 죽겠다, 심심해 죽겠다, 재밌어 죽겠다, 기분 나빠 죽겠다, 기분 좋아 죽겠다, 피곤해 죽겠다, 졸려 죽겠다, 미안해 죽겠다 등의 이야기를 한다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이경규는 “우리가 맨날 이렇게 죽겠다는 이야기를 자신도 모르게 입에 달고 사는 경우가 많다. 그래서 오늘은 제가 지금까지 살아오면서 진짜 죽다가 살아난 이야기를 여러분께 전해드리겠다”고 했다.&lt;br&gt;그는 “지금으로부터 한 7년 전이었다”며 “곰장어가 먹고 싶었다. 저녁 8시쯤이 됐는데 먹으러 혼자 갈 수가 없었다. 후배 중 한철우라는 배우에게 전화를 해서 ‘함께 곰장어를 먹자’고 이야기를 했다. 강남에 있는 곰장어 집에 한철우가 흔쾌히 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이경규는 “소주 한 잔에 곰장어를 먹으려고 젓가락을 드는 순간, 제가 졸도를 했다. 앉은 자리에서 넘어졌는데 바닥에 ‘퍽’ 소리가 날 정도로 머리를 갖다 때렸다. 나중에 보니 혹도 이만큼 났더라”고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;이어 “그날 곰장어 집에 다행히도 한의사 선생님이 와계셨다. 진맥을 하시더니 빨리 전화해서 119를 부르라고 이야기하더라. 한철우가 119에 전화를 하는 사이에, 갑자기 배가 아팠다. 잠시 화장실에 갔는데 흑변이 나왔다”고 부연했다.&lt;br&gt;그러면서 “여러분들도 가끔은 대변은 보셔야 한다. 이게 생과 사를 갈라놓는데 도움이 될수도 있다. 대장에서 만약 피가 흐르게 되면 그게 바로 나온다. 위에서 피가 터지면 위에서 소화를 한다. 그래서 변이 나오면 흑변이 나오는 것이다. 저는 위에서 엄청난 출혈을 한 것이다. 그래서 흑변을 엄청나게 많이 보고 출혈이 엄청나게 심하게 된 것”이라고 했다.&lt;br&gt;이경규는 “그날 일요일이라 앰뷸런스가 일찍 왔다. 골든타임에 달려왔다. 구급차에서 내 정신상태를 확인하기 위해 이름과 나이를 물어봤다. 구급차를 타서 혈압을 딱 재는데, 혈압이 40까지 떨어져있더라. 정말 큰일 날뻔한 것”이라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다음 날 아침에 위내시경 검사를 진행했다는 이경규는 “혈액 검사도 했다. 헤모글로빈 수치가 보통 14에서 15가 정상인데, 저는 7에서 6까지 떨어져 있더라. 자칫 잘못했으면 목숨을 잃을 수 있는, 아주 위기의 순간이었다. 저는 처음으로 수혈이라는 걸 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이경규는 “중요한 것은 그날 제가 곰장어를 먹으러 가지 않았으면 길바닥에서 객사했다는 것이다. 그날은 또 집에 아무도 없었다. 화장실에서 자빠졌으면 화장실에서 객사했을 것이고, 분명한 것은 어디에선가 제가 곰장어를 찾지 않았으면 죽었을 것이다. 지금도 곰장어를 사랑한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아르메니아계 주민 90%가까이 카라바흐 떠나, 주유소 희생자 170명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500007</guid>
      <pubDate>2023-09-30T07:22:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930072256_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490398 --&gt;아제르바이잔에서 30년 넘게 분리독립을 주장하며 자치세력을 형성해왔던 아르메니아계 주민 90% 가까이가 최근 아제르바이잔과 무력 충돌을 겪은 후 터전을 버리고 아르메니아로 빠져나갔다.&lt;br&gt;AFP 통신에 따르면 아르메니아 정부는 30일(현지시간) 나고르노카라바흐에 살던 아르메니아계 주민 10만 417명이 자국으로 들어왔다고 밝혔다. 12만명으로 추정되는 지역 주민 가운데 대부분이 삶의 터전을 떠나온 것이다.&lt;br&gt;나고르노카라바흐는 국제적으로는 아제르바이잔 영토로 인정되지만 주민은 아르메니아계가 대다수인 지역이다. 아르메니아계 주민들은 1991년 자칭 공화국을 세우고 군대를 운영하며 아제르바이잔과 여러 차례 무력 분쟁을 빚었는데 지난 19일 아제르바이잔이 나고르노카라바흐 일대를 공습하자, 자치세력은 사실상 아제르바이잔에 통제권을 빼앗겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자치세력은 휴전에 합의한 뒤 무장해제를 조건으로 주민 안전을 보장하겠다는 아제르바이잔 정부와 협상을 벌였지만 신변 안전에 위협을 받는다고 느낀 아르메니아계 주민들의 대탈출은 이어지고 있다. 무력 충돌 및 휴전 합의 후 열흘째를 맞은 이날 오후까지 아르메니아계 주민 80% 이상이 떠나 텅 빌 지경이 됐다.&lt;br&gt;자칭 아르차흐 공화국을 세운 자치세력은 올해 말까지 해산한다고 전날 선언했는데 그보다 훨씬 앞당겨 아르메니아계 주민이 거의 남아 있지 않은 상황을 맞을지 모르게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아르메니아계 주민들의 피란 과정에 벌어진 주유소 연료탱크 폭발 참사의 인명피해는 더 늘어났다. 지난 26일 나고르노카라바흐 중심 도시인 스테파나케르트 외곽의 한 주유소에서 연료탱크가 폭발하면서 피란민들을 태운 채 연료를 넣으려던 차량들에 옮겨 폭발하는 바람에 엄청난 참사가 빚어졌다.사고 직후 ‘수십명 부상’으로 알려졌던 피해 규모는 가파르게 커졌고, 부상자 가운데 사망자가 계속 나왔다. 아르메니아계 자치세력 관계자는 이날 소셜미디어를 통해 “폭발 사고 사망자가 170명까지 늘었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;아르메니아는 아제르바이잔을 상대로 나고르노카라바흐 내 민간 시설에서 병력을 철수할 것을 청구하는 소송을 국제사법재판소(ICJ)에 제기했다. 아르메니아는 유엔이 나고르노카라바흐에 접근해 이를 감시할 수 있도록 명령해 달라는 것도 청구 사항에 포함시켰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 취해 건물서 추락한 20대, 에어컨 줄 덕에 살았다…‘추석의 기적’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500008</guid>
      <pubDate>2023-09-30T07:34:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930073440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490399 --&gt;경기 부천의 한 오피스텔 건물 옥상에서 술에 취한 20대 남성이 추락했다가 건물 사이 에어컨 줄에 몸이 걸리면서 다행히 목숨을 건졌다.&lt;br&gt;지난 29일 부천소방서에 따르면 이날 오전 2시 8분쯤 부천시 상동의 한 14층짜리 오피스텔 건물 7층에서 A(20대)씨가 에어컨 줄에 걸려 매달려 있다는 119신고가 접수됐다.&lt;br&gt;행인은 “사람이 사타구니 쪽에 에어컨 줄이 걸린 채 매달려 있다”며 “떨어지면 큰일 날 것 같다”고 신고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방 구조대원과 경찰관 등 37명이 출동했고, 고가 사다리차 등 차량 9대도 투입됐다.&lt;br&gt;소방당국은 건물 사이(7층 높이) 옥상 에어컨 줄에 매달려 있는 A씨를 발견하고 사다리차, 구조대 로프 등을 이용해 30분 만에 A씨를 무사히 구조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 얼굴 타박상, 하반신 통증 등 부상을 입고 인근 병원으로 옮겨졌다.&lt;br&gt;경찰은 술에 취한 A씨가 오피스텔 옥상에서 에어컨 배관을 타고 내려오다가 중간에서 줄에 걸려 매달린 것으로 추정했다.&lt;br&gt;그는 출동한 경찰관에게 “술을 마시고 오피스텔 옥상에 올라갔다”며 “누군가를 구조해야겠다는 생각이 들어 옥상에서 배관을 타고 내려왔다”고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;다만 A씨는 “어떻게 에어컨 줄에 매달렸는지는 기억나지 않는다”고 했다.&lt;br&gt;소방당국은 A씨가 실족해 추락한 것으로 보고 정확한 사고 경위를 조사중이다．</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 전설의 래퍼 투팍 살해 용의자 27년 만에 기소, 비아이지 살해는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500009</guid>
      <pubDate>2023-09-30T08:09:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930080922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490400 --&gt;미국 힙합계 전설 투팍 샤커 살인 사건의 용의자가 기소된다. 투팍이 1996년 9월 7일(현지시간) 괴한이 쏜 총에 맞고 25세 짧은 삶을 마친 뒤 27년 만이다.&lt;br&gt;29일 CNN 등에 따르면 미국 라스베이거스 경찰은 이날 오전 투팍 살해 용의자로 전 갱단 두목 듀언 키스 ‘케프 D’ 데이비스(60)를 검거했다. 네바다주 검찰은 대배심이 ‘케프 D’를 살해한 혐의로 기소하기로 결정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;용의자 자신은 투팍 살해를 지시한 ‘현장 지휘관’으로서 네 발의 총을 쐈다고 진술했다. 투팍은 총에 맞은 지 엿새 뒤 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 “투팍 가족은 27년 동안 정의를 기다려 왔다”며 수사는 1996년 9월 7일 밤에 시작돼 아직 끝나지 않았다고 밝혔다. 경찰은 투팍의 사망이 캘리포니아주 로스앤젤레스 카운티 컴튼에 있는 두 갱단 사이의 보복에 의한 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;사건 발생 당일 투팍 일행이 라스베이거스 한 호텔에서 열린 복싱 경기를 보러 갔을 때 데이비스도 조카를 비롯해 일행과 함께 그곳에 갔다. 하지만  조카가 호텔 카지노에서 투팍 일행에게 구타를 당했고, 이를 알게 된 데이비스가 총을 확보해 복싱 경기 후 파티 장소로 가는 투팍 차량이 신호를 대기하며 멈춰 서 있는 것을 발견하고 쐈다는 것이다. 경찰은 “데이비스는 이 범죄를 저지른 조직의 총격 명령자였다”며 “그는 이 범죄를 위한 계획을 조율했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;투팍은 1990년대 미국의 살아있는 힙합 신화로 불렸다. 그의 프로 음악 경력은 5년밖에 되지 않았지만 ‘캘리포니아 러브(리믹스)’, ‘하우 두 유 원트 잇(How Do U Want It)’ 등의 히트곡을 남기며 전 세계적으로 7500만장 이상의 음반 판매량을 기록했다.&lt;br&gt;그래미상 후보에 여섯 차례 노미네이트됐고 2017년 로큰롤 명예의 전당에 이름을 올렸다. 지난달엔 할리우드 명예의거리에 헌액됐다.&lt;!-- 그림 1490401 --&gt;그는 복싱 경기를 본 뒤 차를 타고 시내 클럽으로 이동하던 중 괴한이 쏜 총에 맞아 숨졌다는 소식이 전해지자 배후에 그와 함께 미국 힙합계의 양대 산맥으로 불린 노터리어스 비아이지가 있다는 소문이 돌았다.&lt;br&gt;각각 미국 서부와 동부 힙합계의 대표 주자였던 투팍과 비아이지는 서로를 겨냥한 곡을 발표하며 날 선 신경전을 벌였는데, 두 사람의 갈등이 끔찍한 살인 사건으로 이어졌을 거란 관측에 무게가 실렸다. 경찰이 관련자 수십명을 조사했으나 수사는 성과 없이 끝났다.&lt;br&gt;그러나 지난 7월 경찰이 라스베이거스 외곽의 한 주택을 수색했다고 밝히면서 투팍 살인 사건 수사가 다시 활기를 띠기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘케프 D’ 체포로 비아이지의 사망 원인도 드러날지 관심이 쏠린다. 투팍이 사망한 6개월 뒤인 1997년 3월 9일 비아이지가 로스앤젤레스 한 박물관에서 열린 파티에 참석했다가 돌아가는 길에 도로 한복판에서 괴한이 쏜 총에 맞아 그 자리에서 숨졌다. 살해 방식이 투팍과 너무 비슷해 투팍의 죽음에 대한 보복이라는 소문이 돌았지만, 이 사건 수사도 진척이 없었다.&lt;br&gt;한편 영국 BBC는 투팍이 한때 취재진에게 마치 죽음을 예견한 듯 “나는 살 날이 아주 짧다. 해서 온몸을 바쳐 일해야 한다”고 털어놓은 적이 있다고 전했다. 래퍼 50센트는 “1990년대 자란 모든 래퍼는 투팍에게 뭔가를 빚졌다”면서 “그는 절대적으로 자신만의 것을 발전시켰다. 그는 자신의 앞에 있던 누구와도 같은 소리를 만들어내지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;켄드릭 라마 역시 자신의 커리어는 투팍의 작업에 영감을 얻은 것이었다고 돌아봤다. 힙합 역사학자인 케빈 포웰에 따르면 “우리가 50년 동안 힙합에서 가졌던 가장 중요한 아이콘”이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘구독자 226만’ 침착맨, 방송활동 중단 “복귀시점 몰라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500012</guid>
      <pubDate>2023-09-30T08:47:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/23/SSC_20230823153208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1473586 --&gt;웹툰 작가 겸 유튜버 침착맨(이말년)이 잠시 방송 활동을 쉬기로 결정했다.&lt;br&gt;침착맨은 지난 25일 자신의 팬 커뮤니티 ‘침하하’에 “이번 주 방송을 마지막으로 장기 휴방을 하려고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “지금까지는 언제 휴방을 하면 언제 돌아온다 말씀을 드렸지만 이번엔 복귀 시점을 밝히지 않으려고 한다”며 “제가 충분히 쉬었다고 판단될 때 돌아올 예정이고 2개월 지난 시점에서 추가로 더 쉴지 돌아올지에 대해 안내를 드릴 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;침착맨은 휴방 이유에 대해 구체적으로 언급하진 않았다. 다만 공지 말미에 “(팬 분들이)건강하고 행복하시길 바란다. 매번 무엇보다 본인들을 먼저 생각하며 사시길 바란다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기립박수 훈카만 아냐…캐나다에 나치 부역자 조형물, 왜 이럴까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500013</guid>
      <pubDate>2023-09-30T09:20:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930092011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490406 --&gt;캐나다 온타리오주 오크빌에는 우크라이나 출신 사람들이 묻히는 묘지가 있다. 이곳에는 갈리시아 사단의 문장이 눈길을 붙든다. 얼마 전 캐나다 하원에 초청돼 전쟁영웅이란 칭송을 들었지만 나치 부역자란 사실이 드러나 상당한 후폭풍을 일으킨 야로슬라프 훈카(98)가 속한 부대였다.&lt;br&gt;앨버타주 에드먼턴에는 우크라이나 출신 2차 세계대전 참전용사 묘지가 조성돼 있다. 이 도시에는 로만 슈케비치의 흉상이 들어서 있는데 그는 우크라이나 민족주의 지도자였으며 나치 부역자였다. 그는 갈리시아 사단 소속이 아니었지만 그의 부하들은 유대인과 폴란드인 학살에 가담한 것으로 드러나 있다.&lt;br&gt;이들 조형물들은 1970년대와 80년대 조성됐지만 최근 몇년 사이 이들의 과거가 알려지면서 많이 훼손됐다. 붉은 글씨로 “나치”라고 낙서를 하는 경우도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 BBC는 28일(현지시간) 이런 분란이 불거질 만큼 캐나다에 단단히 뿌리를 내린 우크라이나 공동체의 실체를 집중 조명해 눈길을 끈다. 아울러 이 모든 일의 배경에 제정 러시아와 그 뒤를 이은 소련의 핍박을 받은 우크라이나의 슬픈 역사가 자리하고 있음을 살펴봤다.&lt;br&gt;캐나다는 유럽을 제외하면 우크라이나계 이민이 가장 많이 정착해 사는 나라다. 트뤼도 총리가 젤렌스키 대통령을 오타와로 초청해 정상회담을 하고 하원이 젤렌스키 대통령의 의사당 연설을 주선한 것도 캐나다에서 무시하지 못할 정치 세력으로 부상한 우크라이나계 공동체를 의식한 결과란 해석이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;갈리시아 사단은 독일의 패망과 2차대전 종전 이후 전범 조직으로 단정됐다. 하지만 어떤 이유에서인지 유죄가 확정돼 처벌을 받은 이는 한 명도 없었다. 되레 이들은 연합국에 항복하고 무장해제 절차를 밟은 후 캐나다로 이주할 수 있는 기회가 주어졌다. 캐나다 내 유대인 단체들의 강한 반발에도 불구하고 이 조치는 강행됐다. 오늘날 캐나다에 거대한 우크라이나계 공동체가 생겨난 출발점이었다.&lt;!-- 그림 1490407 --&gt;이렇게 캐나다에 정착한 우크라이나계 이민들은 2차대전 당시 갈리시아 사단의 역할을 다른 시각으로 바라본다. 나치 부역자가 아니고 우크라이나를 소련에서 독립시키기 위해 싸운 투사였다고 의미를 부여하는 것이다. 앤서니 로타 캐나다 하원의장이 훈카를 전쟁 영웅이라고 부른 것과 같은 맥락이다. 물론 그는 “훈카가 나치와 관련된 인물인 것은 몰랐다”고 사과한 뒤 사임했으나, 갈리시아 사단 관련자들을 대하는 캐나다의 태도가 어떤 나라보다 관대한 것은 엄연한 사실이라고 BBC는 지적했다.&lt;br&gt;어떻게 이런 일이 가능했을까? 2차 대전 중인 1941년 6월 나치가 소련을 전격 침공했다. 당시만 해도 소련의 일부였던 우크라이나 땅에 독일군이 나타나자 상당수 주민은 쌍수를 들어 환영했다. 독일군이 소련으로부터 해방시켜 줄 것이라고 믿었기 때문이다.&lt;br&gt;우크라이나는 오랫동안 제정 러시아의 통치를 받았다. 1917년 공산주의 혁명으로 제정이 무너지고 소련이 등장하자 우크라이나는 독립을 선포했다. 하지만 곧 소련군에 제압됐다. 1932년 우크라이나에 대기근이 발생해 우크라이나인 500만명이 목숨을 잃은 것으로 알려졌다. ‘소련에서 벗어나야 한다’는 우크라이나 주민들의 의지는 더 강렬해질 수 밖에 없었다.&lt;br&gt;독일은 우크라이나의 해방자로 온 것이 아니었다. 철저한 인종주의자인 히틀러가 보기에 우크라이나인을 비롯한 슬라브족은 유대인과 별로 다를 게 없는 열등한 민족이었다. 우크라이나를 점령한 독일군은 가혹하게 억압하며  소련과의 전쟁을 계속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우크라이나 국민의 상당수는 소련군 지휘 아래 독일과 싸웠다. 그들은 어쨌든 ‘파시즘의 침략에 맞서 조국을 지켜야 한다’는 대의와 함께했다. 반면 일부 우크라이나인은 ‘소련이 독일에 져야 독립의 기회가 온다’는 믿음을 가졌다. 독일군은 이런 생각을 갖고 자원 입대한 우크라이나인들로 나치 친위대(SS) 소속 와펜 제14사단을 편성했다. 갈리시아 사단이란 별칭으로 널리 알려진 이 부대는 우크라이나 내 유대인은 물론 폴란드인도 학살했다는 의혹이 불거진 상태다.&lt;!-- 그림 1490408 --&gt;캐나다 앨버타 대학의 데이비드 마플스 교수(동유럽사)는 BBC에 “나치 독일과 손잡고 싸운 우크라이나 사람들은 독일이 소련의 통치로부터 자유로운 독립국가 지위를 우크라이나에 부여할 것이라고 믿었다”는 견해를 밝혔다. 그들이 나치와 일정 부분 통하는 점이 있었다고도 했다. 마플스 교수는 “1930년대만 해도 영국을 포함한 대다수 유럽 국가에서 극우 이념이 설득력을 얻고 있었다”며 “우크라이나도 예외가 아니었다”고 말했다.&lt;br&gt;문제는 러시아가 이를 전쟁과 침략을 정당화하는 선전 수단으로 활용한다는 점이다. 캐나다 내 우크라이나 공동체는 훈카 소동도 뒤에서 러시아가 획책한 것으로 받아들이고 있다고 BBC는 전했다.&lt;br&gt;지난해 2월 우크라이나를 침공하며 러시아는 ‘나치가 지배하는 우크라이나의 탈(脫)나치화’를 명분으로 들었다. 하지만 오늘날 우크라이나 지도부를 나치와 연관짓는 러시아의 주장은 크게 잘못된 것이란 게 전문가들의 설명이다. 마플스 교수는 “우크라이나에 극우 극단주의자들이 존재하는 건 분명하지만 적어도 선출직 공무원들은 극우 세력과 무관하다”며 “러시아가 ‘우크라이나=나치’라는 식으로 선전하는 것은 터무니없는 과장이자 지나친 단순화”라고 지적했다.&lt;br&gt;아무튼 이번 소동은 캐나다 내 우크라이나 공동체의 실체를 어떻게 규정할지, 그들을 어떻게 대우할지재정립할 필요를 낳고 있다. 우크라이나 이주민들의 의견도 많이 엇갈린다고 했다. 사유지에 이런 조형물 세우는데 무슨 문제냐는 시각도 있고, 그런 짓을 함부로 하면 안된다는 의견이 팽팽하게 대립한다는 것이다. 아무튼 캐나다 유대인 단체들은 우크라이나 공동체의 새로운 좌표를 정립하고 그들의 역사를 제대로 연구해 실체를 파악하는 노력도 필요하다고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“걸어다니는 기업”…‘상위 1%’ 가수, 1년간 46억 벌었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500015</guid>
      <pubDate>2023-09-30T09:55:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930095555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490410 --&gt;소득 상위 1%에 해당하는 가수들이 2021년 1인당 평균 46억원을 번 것으로 나타났다.&lt;br&gt;30일 국회 기획재정위원회 소속 강준현 더불어민주당 의원이 국세청으로부터 받은 ‘2017~2021년 업종별 연예인 수입 금액 현황’에 따르면 2021년 소득을 신고한 가수 7720명의 연 소득은 5156억 4500만원인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;이들 가운데 소득 상위 1%에 해당하는 77명은 총 3555억 6600만원을 벌었다. 이는 전체 가수 소득의 68.9%로, 1인당 평균 소득은 46억 1774만원 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가수 상위 1%의 평균 소득은 2017년 31억 3436만원, 2018년 34억 4698만원, 2019년 22억 5607만원, 2020년 17억 6652만원 등이었다.&lt;br&gt;배우의 소득 수준은 어떨까. 2021년 기준 상위 1%에 해당하는 배우 160명의 소득은 3829억 3800만원이다. 전체의 48.6%로, 1인당 평균 22억 6590만원을 벌어들인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 해 기준으로 모델은 9536명이 총 1075억 6700만원을 벌었고 1인 평균 소득은 1128만원이었다. 모델 상위 1% 95명이 430억 3900만원을 벌어 1인 평균 4억 5304만원을 벌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매노인 바지에 손 넣고 입맞춤도… 복지센터 운전기사 징역형 집행유예</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500016</guid>
      <pubDate>2023-09-30T10:09:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818171217_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;혐의 부인했으나… 法 “CCTV 보면 사실”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1471778 --&gt;치매를 앓는 70대 여성의 특정 신체 부위를 만지는 등 강제추행한 혐의로 재판에 넘겨진 60대 노인복지센터 운전기사가 징역형 집행유예가 선고받았다.&lt;br&gt;30일 법조계에 따르면 의정부지법 형사13부(부장 박주영)는 성폭력 범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(장애인 준강제추행) 혐의로 기소된 60대 A씨에 대해 징역 2년에 집행유예 3년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 또 40시간의 성폭력 치료강의 수강과 아동·청소년 관련 기관 등 및 장애인 관련 기관에 각 3년간 취업제한을 명령했다.&lt;br&gt;경기 양주시의 한 노인복지센터 운전기사로 일하던 A씨는 지난해 12월 양주시 한 아파트 앞에서 치매를 앓는 70대 B씨의 보호자가 없는 틈을 이용해 B씨의 바지 안으로 손을 넣고 특정 신체 부위를 만지는 등 추행한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;센터 이용자의 이동을 보조하는 일을 담당해 온 A씨는 또 B씨의 마스크를 내리고 4차례 입맞춤 한 혐의도 받았다.&lt;br&gt;A씨는 재판 과정에서 B씨의 옷을 정리해 줬을 뿐 신체를 만진 사실이 없다고 혐의를 부인했으나, 재판부는 이를 인정하지 않았다.&lt;br&gt;재판부는 “폐쇄회로(CC)TV 영상을 통해 피고인의 모습을 보면 피고인이 추행의 고의로 피해자의 몸을 만진 사실이 인정된다”며 “범행 수법 등에 비춰 죄질이 나쁘다”고 판시했다.&lt;br&gt;이어 “피해자 측과 원만히 합의한 점, 피해자 측에서 피고인의 처벌을 원하지 않고 있는 점 등을 종합적으로 고려해 형을 정했다”며 양형 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 외교장관 공관에 걸린 김환기 작품, 관리시스템엔 없는 까닭은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500018</guid>
      <pubDate>2023-09-30T10:23:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930212952_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490528 --&gt;&lt;br&gt;정부 부처 가운데 가장 많은 미술품을 보유하고 있는 외교부가 일부 주요 작품의 정부 관리시스템 등재를 빠뜨리거나 작품명조차 제대로 파악하지 못하는 등 관리에 허점을 보인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;1일&lt;b&gt; &lt;/b&gt;국회 외교통일위원회 소속 박홍근 더불어민주당 의원이 외교부로부터 제출받은 주요 미술품 보유 현황 등을 분석한 결과, 외교부는 총 4119점의 미술품을 보유하고 있다. 취득 당시 기준으로만 해도 126억원에 이르는 규모로, 정부 부처 가운데 가장 많은 미술품을 보유하고 있다. 정부미술은행에서 임차한 1118점을 포함하면 5237점의 미술품이 외교부 본부와 재외공관에 전시돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외교부는 매년 두 차례씩 본부와 재외공관이 소유한 미술품을 조달청이 제공하는 미술품 관리시스템에 등재해 관리실태를 점검해야 한다. 그러나 서울 종로구 삼청동의 외교부 장관 공관에 걸려있는 김형대 화백의 ‘Halo 98-628’, 김환기 화백의 ‘무제’, 민경갑 화백의 ‘자연과의 공존’이 관리시스템에는 누락된 것으로 드러났다.&lt;!-- 그림 1490529 --&gt;이 작품들은 한남동 공관 시절에도 걸려 있었고, 지난해 삼청동으로 공관이 이전된 뒤에도 주거동 복도와 접견실에 각각 걸려 있는 것으로 알려졌다. 특히 민 작가의 ‘자연과의 공존’은 구입 당시 2000만원 상당의 예산을 들인 것으로 추정되지만 외교부는 정확한 구입처와 취득가액을 모르고 있다고 박 의원 측은 지적했다. 외빈 접견이 수시로 이뤄지는 공관 입구에 걸린 주태석 작가의 작품은 정확한 작품명을 파악하지 못해 삼청동으로 공관을 이전한 뒤 다시 작품을 걸면서 ‘미상’으로 기재한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;외교부의 미술품 관리규정에 따르면 본부 및 재외공관은 소관 미술품을 조달청 미술품 관리시스템을 이용해 ‘미술품 관리대장’에 등재해야 한다. 등재할 땐 사진과 함께 특성 등 주요 이력을 첨부해 현품과 대조 확인이 가능하도록 해야 한다고도 명시돼 있다. 외교부가 재외공관에 보낸 회계와 관리 지침에도 “(실무자가) 파악하기 곤란하다고 해서 내버려뒀다가 후에 숫자가 맞지 않는다거나 훼손·망실이 발견되는 경우 미술품 관리관이 변상 책임을 갖게 될 수도 있다”고 경고했다.&lt;!-- 그림 1490416 --&gt;박 의원은 “외교부와 재외공관은 한국 문화의 얼굴이나 마찬가지인데 소유 미술품의 관리나 활용은 문화 강국인 대한민국의 수준에 현저히 못 미치고 있다”며 “우리 문화의 아름다움과 우수성을 보다 널릴 수 있도록 미술품의 용도나 취득 경로, 향후 활용 방안 등을 전면 재점검 하는 작업이 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외교부는 “2007년부터 조달청 물품관리시스템을 이용해 미술품을 전산 등록, 관리하는 과정에서 관리대장을 별도로 운영하고 있던 장관 공관 소장 미술품 중 2003~2006년 구입한 장관 공관 미술품들이 누락된 것으로 추정된다”고 설명했다. 이어 “앞으로 본부 및 재외공관 미술품의 체계적 관리를 위해 미술품 관리 규정에 따라 기존 정기점검 등 조치를 더욱 강화해 나갈 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 205㎝ 센터 꽁꽁 묶은 박지수…女농구 2연승 달렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500019</guid>
      <pubDate>2023-09-30T10:23:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930102331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490417 --&gt;한국 여자 농구 대표팀의 기둥 박지수(청주 KB)가 외곽 슛, 송곳 패스 등 다재다능한 능력을 선보이며 화제를 모은 북한 장신 센터 박진아와의 맞대결에서 한 수 위 기량을 증명했다.&lt;br&gt;정선민 감독이 이끄는 한국 대표팀은 29일 중국 저장성 항저우 올림픽 스포츠센터 체육관에서 열린 2022 항저우아시안게임 농구 여자부 조별리그 C조 2차전에서 북한을 81-62로 꺾었다. 지난 27일 34점 차로 완파한 태국전에 이어 연승을 달렸다.&lt;br&gt;이날 경기는 한국의 에이스 박지수와 대만전 51득점의 주인공 북한의 205㎝ 빅맨 박진아와의 맞대결로 기대를 모았다. 국제농구연맹(FIBA) 랭킹 86위인 북한은 박진아의 활약을 앞세워 33위 대만을 제압하는 이변을 연출했다.&lt;!-- 그림 1490418 --&gt;점프볼 경쟁을 펼친 두 선수는 곧바로 자존심 대결에 돌입했다. 박진아의 포스트업 공격을 밀어낸 박지수는 골 밑으로 돌진하는 강이슬(KB)에게 절묘한 원바운드 패스로 한국의 첫 득점을 이끌었다. 1쿼터 중반까지 힘과 기술을 활용해 박진아를 막은 박지수의 활약으로 공격 활로가 막힌 북한은 4분 넘게 무득점에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 박진아의 높이를 의식한 박지수도 연달아 공격에 실패했다. 1쿼터 4분을 남기고 박진아의 골밑슛을 완벽한 타이밍으로 블록 해냈지만, 등진 채 던지는 훅슛은 막지 못했다. 슛 타이밍을 잡지 못한 박지수는 어시스트로 공격을 풀었다.&lt;br&gt;2쿼터 초반엔 박지수가 연속 실책으로 주춤했는데,수비에선 이해란(용인 삼성생명)과 함께 효과적으로 박진아를 막았다. 이어 지친 박진아를 따돌리고 미들슛과 돌파로 점수 차를 좁혔고, 전반 막판엔 연속 속공으로 33-25 역전했다. 박지수가 10득점 8리바운드, 박진아는 10득점 10리바운드로 팽팽한 전반을 마무리했다.&lt;!-- 그림 1490419 --&gt;두 선수의 몸싸움으로 시작된 3쿼터는 박진아가 기선을 제압했다. 이에 박지수는 끈질긴 공격 리바운드로 강이슬의 3점 슛에 공헌했다. 북한은 집요하게 박진아에 공을 투입했지만, 박지수·이해란의 더블팀을 뚫지 못했다. 박지수는 3점 슛을 터트리며 한국의 우위를 15점까지 벌렸고, 박진아가 공격 리바운드와 바스켓카운트로 추격하자 빠른 속도로 상대를 따돌렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상대 뒷공간을 노리는 패스와 강이슬의 3점 슛을 돕는 스크린으로 승기를 가져온 박지수는 20점 차로 앞선 4쿼터 후반 오른 허벅지 뒤 근육 이상을 호소하며 18득점 13리바운드 6도움으로 경기를 마쳤다. 박진아는 40분을 모두 소화하면서 29득점 17리바운드 고군분투했지만, 동료들의 지원이 부족했다.&lt;br&gt;박지수는 경기를 마치고 박진아에 대해 “오늘 처음 봤는데 생각보다 상대하기 더 어려웠다. 기량이 뛰어난 선수”라며 “나이도 더 많은데 노련하게 경기를 풀지 못했다. 키가 큰 중국 선수들도 많이 상대해 봤기 때문에 부담은 없었지만 제 플레이를 하지 못해 아쉽다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“SNS 사진 왜 지웠어요” 학창시절 교사에 50여회 문자 보낸 20대男</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500021</guid>
      <pubDate>2023-09-30T10:39:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/14/SSC_20230714112956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;벌금 300만원 선고… “공포심 일으킬 스토킹”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1457184 --&gt;중학교 시절 교사에게 ‘선생님 보고 싶다’ 등 문자메시지를 수십 차례 보낸 20대 남성에게 벌금형이 선고됐다.&lt;br&gt;청주지법 형사2단독 안재훈 부장판사는 스토킹 범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반 혐의로 기소된 A(25)씨에게 벌금 300만원을 선고했다고 30일 밝혔다. A씨에게는 40시간의 스토킹 치료프로그램 이수 명령도 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 2021년 12월 과거 자신이 다녔던 충북 청주시 한 중학교 교사 B(40)씨에게 여러 차례 통화를 시도한 뒤 연락이 닿지 않자 ‘휴가 나오면 만나달라’ 등 카카오톡 메시지를 남겼다.&lt;br&gt;A씨는 이듬해 3월까지 B씨에게 50여회에 걸쳐 이 같은 문자메시지를 보내며 스토킹한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 B씨가 소셜미디어(SNS)에 올린 사진을 삭제하면 ‘왜 지웠느냐’고 메시지를 보내거나 ‘사진을 보내달라’고 요구하는 등 피해자 의사에 반해 반복적으로 연락을 했다.&lt;br&gt;A씨는 또 온라인 화상강의를 위해 학교 측에서 개설한 네이버 밴드 모임에 가입신청을 하기도 했다.&lt;br&gt;B씨는 A씨가 중학교를 다닐 당시 A씨의 담임이나 교과목을 담당한 적은 없던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;안 부장판사는 “피해자에게 지속적이고 반복적으로 문자메시지를 보내 불안감과 공포심을 일으킬 스토킹 행위를 했다”며 “범행을 인정하고 반성하는 점, 초범인 점 등을 참작해 형을 정했다”고 판시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현아 SNS에 前남친 던 ‘상의 탈의’ 사진 올라온 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500025</guid>
      <pubDate>2023-09-30T11:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930114559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490428 --&gt;가수 현아(31)가 전 남자친구 던의 컴백을 응원했다.&lt;br&gt;현아는 지난 29일 자신의 인스타그램 스토리에 던이 상의를 벗은 채 탄탄한 근육질 몸매를 드러내고 있는 사진 한 장을 게시했다.&lt;br&gt;이 사진은 던의 신곡 ‘하트’(Heart) 뮤직비디오 속 한 장면으로, 현아는 전 남자친구의 컴백 응원 차 해당 게시물을 올린 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현아는 사진과 함께 뮤직비디오 링크도 함께 올리며 던의 신곡을 홍보했다.&lt;br&gt;던의 새 EP ‘나르시스’(Narcissus)의 두 번째 타이틀곡인 ‘하트’는 화려한 신스와 중독성 있는 드럼 사운드가 특징인 곡으로 연인을 잃고 싶지 않은 마음을 담은 가사에 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현아는 앞서 지난 16일 던의 첫 번째 타이틀곡 ‘스타’(Star) 뮤직비디오가 공개됐을 때도 ‘노래 좋다’는 메시지와 함께 뮤직비디오 링크를 올린 바 있다.&lt;br&gt;현아와 던은 결별 후에도 여전히 공개적으로 서로를 응원하며 좋은 관계를 이어가고 있음을 드러내고 있다.&lt;br&gt;두 사람은 6년 연애 끝 지난해 11월 결별을 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 2023 서울거리예술축제 개막공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500028</guid>
      <pubDate>2023-09-30T11:54:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 112704 --&gt;추석 연휴 기간인 지난 29일 ‘2023 서울거리예술축제’가 열렸다.&lt;br&gt;170여명의 예술가가 서커스 등 다양한 장르의 거리예술을 선보인다.&lt;br&gt;다음 달 1일까지 열리는 축제에서는 거리극, 서커스, 무용 등 다양한 장르의 예술작품이 서울광장, 청계광장, 무교로 일대 등에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진은 서울 중구 서울광장에서 열린 서울거리예술축제 개막공연에서 천하제일탈공작소와 프로젝트날다가 기획제작공연 ‘니나내나 니나노’를 선보이고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대가야박물관 내년 봄까지 무료 관람…‘가야고분군 세계유산 등재 기념’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500029</guid>
      <pubDate>2023-09-30T11:56:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930115617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490434 --&gt;경북 고령군은 가야 고분군의 세계유산 등재를 기념해 대가야박물관 무료 관람 이벤트를 한다고 30일 밝혔다. 무료 관람 이벤트는 내년 봄 대가야 축제 기간까지 계속된다.&lt;br&gt;대가야 박물관은 2000년 9월 대가야왕릉전시관을 시작으로, 2005년 4월 대가야역사관, 2006년 3월 우륵박물관을 개관하면서 명실상부한 전국 유일의 대가야사 전문박물관으로 자리매김하고 있다. 대가야를 중심으로 고령의 선사시대부터 근대에 이르는 시기의 유물이 전시돼 있다.&lt;br&gt;박물관은 이번에 세계유산에 등재된 고령 지산동 고분군 바로 옆에 있어서 학생들에게는 답사 코스로, 일반 관람객들에게는 역사 탐방 코스로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이남철 고령군수는 “세계유산이 된 대가야의 문화와 역사를 널리 알리고 유산을 지속 보전한다는 차원에서 무료 관람 이벤트를 하게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 경북 고령군 지산동고분군 등 한반도 남부에 남아있는 가야 유적 7곳을 묶은 ‘가야고분군’(Gaya Tumuli)이 지난 17일 유네스코 세계문화유산에 등재됐다. 그 중 지산동고분군(대가야고분군)은 81.48㏊로 세계유산 등재 전체면적(215.08ha)의 38%를 차지한다. 고분군도 700여기 이상의 봉토분과 수천여기 이상의 소형분이 분포하는 등 가야고분군 중 규모가 가장 크다.&lt;!-- 그림 1490435 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크레올(Creole)의 열기 속으로…세이셸 크레올 축제 참관기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500030</guid>
      <pubDate>2023-09-30T12:02:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930120213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 동영상 30111 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;해마다 10월 하순이면 인도양의 섬나라 세이셸공화국에서 ‘크레올 페스티벌’이 열린다. 세이셸 문화의 다양성을 엿볼 수 있는 축제다. 크레올의 정체성을 계승하기 위한 축제이기도 하다. 세이셸뿐 아니라 남아프리카공화국 등 인근 국가의 크레올들이 모여 음악과 춤, 미술, 공예, 음식, 전통문화, 생활방식을 체험할 수 있는 행사들이 펼친다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1490436 --&gt;&lt;b&gt;크레올(Creole)&lt;/b&gt;은 다양한 인종이 섞인 현지인을 일컫는 표현이다. 지난 200여년 동안 세이셸에서는 아프리카인, 유럽인, 중국인, 인도인 등 서로 다른 전통과 종교를 가진 인종들이 함께 살아왔다. 이같은 다민족의 핏줄과 문화가 융합되며 세이셸의 정체성은 다채로워졌고, 언어도 불어가 변형된 크레올어와 영어 등을 사용하는 다언어 국가로 발전했다.&lt;!-- 그림 1490437 --&gt;애초 세이셸은 무인도였다. 그러다 1742년 프랑스인이 정착해 살기 시작한다. 우리로 치면 조선 영조(18년)가 통치하던 때다. 이 무렵 아프리카에서 흑인들을 데려온다. 일꾼으로 쓰기 위해서다. 이후 19세기 초 아프리카 영토 분할 전쟁이 끝날 무렵 영국이 세이셸의 새 주인이 된다. 영국의 속국으로 지내던 세이셸은 1976년 독립했다. 세이셸 사람들의 자부심이 남다른 건 이 때문이다.&lt;!-- 그림 1490438 --&gt;‘크레올 페스티벌’은 자신들의 정체성을 확인하기 위해 만든 행사다. 다양한 역사 관련 세미나가 열리고, 미술전 등 각종 전시회와 공연 등이 펼쳐진다. 하이라이트는 수도 빅토리아에서 열리는 퍼레이드다. 시가지 전체가 크레올들의 현란한 춤과 땀, 그리고 열기로 가득 찬다. 지치지 않고, 결코 깨질 것 같지 않은 아프리카 특유의 리듬과 흥을 만끽할 수 있다.&lt;!-- 그림 1490439 --&gt;보통 세이셸 내 여러 섬에서 온 20개 안팎의 팀을 비롯해, 영국, 인도, 모리셔스, 남아프리카공화국 등 여러 나라에서 참가한 팀 등 30~40개 팀이 퍼레이드를 펼친다. 참가팀들이 시내 중심부를 거쳐 약 3km 정도 퍼레이드를 벌이는 동안 거리는 뜨거운 열기로 가득 찬다. 무더운 날씨에도 참가팀들은 쉴새 없이 역동적인 춤사위를 펼치고, 연도의 시민들은 뜨거운 함성과 응원으로 화답한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘항생제 주사’ 환자 숨져 재판 받던 간호사… 극단 선택 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500031</guid>
      <pubDate>2023-09-30T12:23:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/13/SSC_20230713094410_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1456499 --&gt;백내장 수술을 받은 환자에게 항생제를 잘못 투약해 숨지게 한 혐의로 재판에 넘겨진 대학병원 간호사가 사망한 것으로 뒤늦게 확인됐다.&lt;br&gt;30일 법조계에 따르면 의정부지법 남양주지원 형사3단독 이민구 판사는 지난달 업무상 과실치사 혐의로 기소된 간호사 A씨에 대해 공소기각 결정했다.&lt;br&gt;A씨는 2019년 12월 한 대학병원에서 백내장 수술을 받고 병실에서 회복 중이던 50대 여성 B씨에게 항생제를 주사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;퇴원 예정이었던 B씨는 해당 주사를 맞은 후 혼수상태에 빠졌고 다음날 숨졌다.&lt;br&gt;국립과학수사연구원 부검 결과 B씨에게 쇼크를 일으킬 수 있는 항생제 성분이 검출됐고 유족들은 의료진을 고소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 당시 병원에 있던 의사와 간호사들을 참고인 신분으로 조사했고, A씨가 주사한 것을 확인했다.&lt;br&gt;A씨는 ‘주사만 했을 뿐이고 주사제를 준비하지 않았다’는 취지로 주장했으나, 검찰은 A씨 단독 과실로 보고 지난 1월 A씨만 재판에 넘겼다.&lt;br&gt;A씨는 지난 6월 첫 재판 때 법정에 출석했으나, 두 달 뒤 두 번째 재판에는 출석하지 않았다.&lt;br&gt;재판부는 A씨가 숨진 것을 확인하고 검찰의 공소를 기각했다.&lt;br&gt;검찰은 A씨가 극단적인 선택으로 사망한 것임을 확인한 것으로 전해졌다.&lt;div class=con_textbox_01&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 애플리케이션, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/div&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석날 땅 문제로 싸우다 5촌 조카에 흉기 휘두른 70대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500036</guid>
      <pubDate>2023-09-30T13:57:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/28/SSC_20230928142816_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490125 --&gt;땅 문제로 원한을 품은 70대 남성이 5촌 조카에게 흉기를 휘둘러 다치게 한 혐의로 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;경기 화성서부경찰서는 특수상해 혐의로 70대 A씨를 현행범으로 체포했다고 30일 밝혔다. A씨는 추석인 지난 29일 오후 4시쯤 5촌 조카인 70대 B씨의 집을 찾아가 얼굴에 호신용 스프레이를 뿌린 뒤 흉기를 휘두른 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;A씨는 범행 후 도주했지만 B씨 가족의 신고를 받고 출동한 경찰에 붙잡혔다. 경찰 조사 결과 당숙인 A씨는 5촌 조카인 B씨와 땅 문제로 시비가 일자 소지하고 있던 호신용 스프레이와 흉기로 범행을 저지른 것으로 확인됐다. B씨는 병원에 옮겨져 치료받았으나 생명에 지장은 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 자세한 사건 경위를 조사한 후 구속영장 신청 여부를 검토할 방침이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산 보험자병원 언제 추진될까…건정심 안건 상정부터 주춤</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500043</guid>
      <pubDate>2023-09-30T15:58:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/30/SSC_20230730122132_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1463751 --&gt;부산시가 옛 침례병원 부지에 공공병원인 보험자 병원 설립을 추진하고 있지만, 필수 절차인 건강보험정책심의위원회(건정심)에 안건을 상정하지 못하는 등 사업에 속도를 내지 못하고 있다.&lt;br&gt;30일 부산시에 따르면 최근 보건복지부와 침례병원 부지에 보험자 병원을 설립하기 위한 협의를 진행했지만 아직 건성심 안건 상정 일정을 정하지 못했다. 보험자병원은 국민건강보험공단이 직영하는 병원이다. 현재 경기도 고양시의 국민건강보험 일산병원이 유일한 보험자 병원이다. 침례병원 부지에 보험자 병원을 설립하려면 건정심에서 관련 안건이 통과되어야 한다.&lt;br&gt;시는 2017년 침례병원이 파산한 뒤로 공공화를 추진해왔다. 금정구 내 유일한 종합병원이 사라지는 것을 막고 동시에 부산의 부족한 공공의료 인프라를 강화하기 위해서다. 시는 2021년 침례병원 부지와 건물을 499억원에 매입하고 보험자병원 유치에 집중해왔다. 윤석열 대통령도 대선 때 침례병원 공공화를 공약에 포함했다. 앞서 지난해 11월에는 침례병원 재건축비 전액과 의료장비 구입비 50%를 시가 직접 부담하라는 복지부의 제안을 시가 수용하기도 했다. 이 비용은 약 2000억원에 달할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데도 보험자병원 설립이 첫 단추에 해당하는 건강보험정책심의 안건 상정조차 하지 못한 것은 복지부가 병원 적자 운영을 우려하기 때문인 것으로 알려졌다. 또 부산지역 병상 공급이 수요보다 일반 1만 1366개, 요양 1만 331개 많을 것으로 전망되는 것도 영향을 미치는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이에 대해 부산시 관계자는 “코로나19를 거치면서 부산의료원만으로는 이런 재난에 대응이 어렵다는 게 확인됐다. 병상수도 문제도 300병상 이상 종합병원급 병상은 오히려 부족한 편이다. 복지부와 지속적으로 협의해 올해 안으로 건강보험정책심의위원회에 안건이 상정되도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1300만원에 반려견과 편안한 비행” 출시… 英환경단체 비판 왜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500046</guid>
      <pubDate>2023-09-30T16:20:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930162003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;英업체, 동물여객 서비스…LA~런던 1870만원&lt;br/&gt;환경단체 “초부유층 위한 초오염 제트기” 비판&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1490476 --&gt;영국 버밍엄에 본사를 둔 전세기 운영 업체 K9 제트(JETS)가 최근 9925달러(약 1340만원)에 주인과 반려견이 함께 아랍에미리트(UAE) 두바이에서 런던까지 비행할 수 있는 상품을 내놓은 가운데 환경단체들의 비판이 나오고 있다고 영국 일간 가디언이 30일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 K9 제트는 지난 27일 공식 인스타그램 계정에 승객이 샴페인 잔이 놓인 호두나무 테이블 앞에 앉아 골든 리트리버 종의 개와 코를 비비며 행복한 미소를 띄고 있는 사진을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;K9 제트 측은 게시물에서 “두바이에서 런던으로 비행한 여객기가 아주 특별한 강아지들과 함께 도착했다”며 “상용 항공기를 보유한 자사는 애완동물을 운송하는 대안을 제공한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;K9 제트가 현재 운영하는 해당 서비스의 가격은 ▲미국 로스앤젤레스(LA)~런던 1만 3850달러 ▲미국 뉴저지~포르투갈 리스본 1만 1850달러 ▲뉴저지~독일 프랑크푸르트 9250달러 ▲미국 뉴저지~런던 8925달러 등으로 편도 요금 1000만원대를 호가한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1490477 --&gt;해당 금액으로 좌석을 구매한 승객은 50파운드(약 22.58㎏) 미만의 애완동물 최대 2마리 또는 51파운드 이상의 애완동물 1마리와 함께 탑승할 수 있다고 K9 제트 측은 안내하고 있다.&lt;br&gt;K9 제트의 공동 창립자인 애덤 골더는 두바이~런던 노선을 새로 발표하면서 “우리는 애완동물 가족 구성원이 주인과 함께 편안하고 스타일리시한 여행을 할 자격이 있다고 믿는다”며 “이 노선을 시작하게 돼 매우 기쁘다”고 항공전문매체 에어로타임허브에 말했다.&lt;br&gt;영국 환경단체인 멸종저항(Extinction Rebellion)은 K9 제트의 서비스를 비판했다.&lt;br&gt;전직 조종사였던 이 단체 대변인 토드 스미스는 “초부유층 사람들이 자신의 동물들을 사랑한다는 점은 희망적이지만, 같은 사람들의 그들 주변의 붕괴하고 있는 자연 세계는 생각하지 못하는 것이 의아하다”며 “초부유층을 위한 초오염(super-polluting) 민간 제트기 공항을 확장하는 것보다 대중을 위한 지속 가능한 친환경 교통을 제공해야 한다. 이는 우리 인간이든 비인간이든 마찬가지다”라고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10대 여학생 성폭행 후 얼굴 찌르고 달아난 30대 중형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500049</guid>
      <pubDate>2023-09-30T16:53:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/18/SSC_20230918062924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1484834 --&gt;10대 여학생을 성폭행하고 얼굴과 다리 등을 흉기로 찌르고 달아난 30대 남성에게 중형이 선고됐다.&lt;br&gt;30일 법조계에 따르면 춘천지법은 성폭력범죄 처벌 등에 관한 특례법과 아동복지법을 어기고 강도상해 등의 혐의로 기소된 박모(37)씨에게 징역 23년을 선고하고 30년간 위치추적 전자장치 부착을 명령했다.&lt;br&gt;일정한 직업 없이 과자 등을 훔쳐 먹으며 생활하던 박씨는 2021년 3월 강도 범행을 할 생각으로 흉기를 들고 거리로 나왔다. 귀가하던 10대 여고생 A양을 발견한 박씨는 상가건물 1층 화장실로 피해자를 끌고 가 성폭행하기로 마음을 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;흉기로 위협하며 A양을 성폭행한 박씨는 가족에게 구조를 요청하는 전화를 건 피해자의 얼굴과 다리를 흉기로 찔러 다치게 했다.&lt;br&gt;박씨는 범행 직후 입었던 옷과 범행도구를 버리는 등 증거를 인멸해 수사기관의 추적을 피했고, 일주일만에 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조사 결과 박씨는 2010년 특수강도죄로 징역 3년에 집행유예 5년을, 2014년 특수강제추행죄 등으로 징역 3년을, 2021년 특수절도죄 등으로 징역 1년 6개월을 선고받은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;재판부는 “범행 수법이 계획적이고 흉포하며 범행 결과가 중대한 점 등에 비춰 죄질이 매우 중하다”라며 “피고인은 피해자로부터 용서받지 못했고 제대로 피해를 배상하지도 않았다”라며 양형 이유를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 윤 대통령, 추석 경찰·소방 근무자들 격려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500051</guid>
      <pubDate>2023-09-30T18:13:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 112707 --&gt;윤석열 대통령은 추석 연휴 사흘째인 30일 서울 중부경찰서 을지지구대와 중부소방서를 차례로 방문해 근무 중인 직원들을 격려했다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 먼저 을지지구대를 찾아 경찰관들과 간담회를 가졌으며, 간담회에는 올 연말 퇴직하는 고광범 지구대장부터 작년 12월 경찰에 임용된 박무성 순경까지 다양한 연령대의 직원 10여명이 참석했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 명절에도 치안 활동에 여념이 없는 지구대원들을 격려, 현장 경찰관들의 근무 여건 개선에 힘쓰겠다고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 윤 대통령은 지구대를 떠나기 전 경찰 무전망을 통해 중부경찰서 경찰관들에게 격려와 감사를 전하며 매 순간 국민을 위해 노력해주길 당부했다.&lt;br&gt;이어 윤 대통령은  중부소방서를 찾아 연휴 특별 경계근무 현황을 보고받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;차고로 이동한 윤 대통령은 출동 대기 중인 새내기 소방관, 구조대장, 지휘팀장 등 일선 근무자 30여명을 격려했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 연휴에도 고향에 가지 못한 채 근무 중인 소방공무원 노고에 감사를 전하며 이들의 애로사항을 청취했다.&lt;br&gt;사진은 윤 대통령이 추석 연휴인 30일 서울 중부소방서를 방문, 현장 소방관들을 격려한 뒤 기념사진을 찍고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보이루는 여혐” 윤지선, 대학 상대 소송도 패소… 보겸, ‘성형수술’ 얼굴 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500052</guid>
      <pubDate>2023-09-30T18:16:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930192932_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;논문 ‘관음충…’ 중 ‘보이루’ 각주 ‘변조’ 판정&lt;br/&gt;윤 교수, 가톨릭대 상대 판정무효 소송 패소&lt;br/&gt;법원 “보이루 변질과 보겸 무관… 허위 작성”&lt;br/&gt;앞서 보겸이 낸 손배소 5000만원 배상 판결&lt;br/&gt;보겸, 2년여 만에 ‘컴백’… 달라진 얼굴 공개&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1490514 --&gt;인기 유튜버 보겸(본명 김보겸·구독자 331만명)의 인사말이자 유행어 ‘보이루’(보겸+하이루)가 여성혐오 표현이라고 논문에 기재했다가 ‘연구부정행위 판정’을 받은 윤지선 세종대 대양휴머니티칼리지 초빙교수가 가톨릭대를 상대로 한 판정 무효확인 소송에서 패소했다.&lt;br&gt;지난 26일 미디어오늘 보도에 따르면 서울중앙지법 민사21부(부장 김지혜)는 윤 교수가 가톨릭대를 운영하는 학교법인 가톨릭학원을 상대로 제기한 연구부정행위 판정 무효확인 소송에서 지난 14일 원고 패소로 판결했다. 재판부는 소송 비용도 윤 교수가 부담할 것을 주문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대학에서 여성주의와 페미니즘을 강의하는 윤 교수는 2019년 12월 철학연구회 학술지에 ‘‘관음충’의 발생학: 한국남성성의 불완전변태과정의 추이에 대한 신물질주의적 분석’이라는 논문을 게재했다.&lt;br&gt;윤 교수는 논문에서 대한민국 관음 문화에 지속적으로 노출된 대한민국 남성을 ‘한남’으로 표현하면서 이들은 어린 시절부터 성차별적 환경에 놓여 성인이 될 때까지 몸 크기만 커질 뿐 큰 변화 없이 관음충으로 집단적으로 생장·진화해 여성을 비하하게 된다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 교수는 그러면서 논문 각주에 보겸이 인터넷 방송에서 사용하는 용어 ‘보이루’가 여성 성기와 인터넷 인사 표현 ‘하이루’의 합성어라면서 초등학교 남학생부터 20~30대 젊은이에 이르기까지 여성혐오 용어 놀이의 유행어처럼 사용되고 있다고 했다.&lt;br&gt;보겸은 윤 교수의 이 논문을 인지한 뒤 자신이 여성의 성기에 대고 인사하는 정신 나간 여성혐오자로 남게 됐다며 철학연구회, 당시 윤 교수가 소속돼 있던 가톨릭대, 한국연구재단 등에 문제를 제기했다.&lt;br&gt;보겸의 계속된 문제 제기에 철학연구회는 윤 교수와 협의해 문제가 된 각주 일부 표현을 수정했으나 논란은 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1490506 --&gt;가톨릭대 연구진실성위원회는 2021년 9월 수정 전 각주 중 일부가 ‘변조’에 해당해 수정 전 논문은 연구부정행위에 해당한다고 판정했다. 보겸이 ‘보이루’라는 용어를 여성 성기 합성어로 전파한 것이 아님에도 윤 교수가 논문에서 마치 그런 것처럼 오해를 불러일으키도록 표현한 것은 ‘적극적 변조는 아니래도 연구 내용이나 결과를 왜곡하는 차원으로 연결될 수 있어 변조에 해당한다’는 판단에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가톨릭대로부터 연구부정행위 판정 결과를 통보받은 한국연구재단은 철학연구회에 ▲해당 논문에 대한 철회 사실과 사유를 명기해 공개·보존 조치 ▲논문 저자 향후 논문투고 금지(최소 3년 이상) 등을 이행하라는 통지를 내렸다.&lt;br&gt;이에 윤 교수 측은 “함축적 기재 과정에서 발생한 오류에 불과해 고의성이 없고 논문에서 제시된 결과의 타당성, 진실성에 영향을 주는 내용이 아니기 때문에 연구부정행위인 변조에 해당하지 않는다”고 주장하며 가톨릭대를 상대로 연구부정행위 판정 무효확인 소송을 제기했다.&lt;br&gt;재판부는 “원고로서는 ‘보이루’가 변질된 것이 보겸과는 무관하다는 것을 쉽게 알 수 있었는데도 ‘보겸이 여성혐오적 표현인 보이루를 만들어 전파했다’는 단정적이면서도 허위 내용인 각주를 작성했다”며 ‘변조의 고의’를 인정했다.&lt;br&gt;앞서 보겸은 윤 교수를 상대로 한 손해배상 청구소송에서 최종 승소, 5000만원 배상 판결을 받아냈다. 1심과 2심 모두 보겸의 손을 들어줬고, 윤 교수가 지난 3월 상고를 취하해 판결은 원심대로 확정됐다. 법원은 윤 교수 논문이 보겸의 명예를 훼손하고 인격권을 침해했다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1490507 --&gt;한편 윤 교수를 상대로 한 소송 과정에서 심적 고통을 호소하며 얼굴을 감춘 채 방송해온 보겸은 지난 28일 2년여 만에 얼굴을 공개하며 컴백했다.&lt;br&gt;보겸은 이날 자신의 유튜브 채널에 ‘얼굴’이라는 짧은 제목의 약 7분짜리 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에서 그는 “댓글에 하트를 누르면서 제 영상에 달린 댓글을 모두 읽었다”며 “주로 많이 나온 얘기가 ‘힘내라’랑 ‘얼굴 모자이크 풀어달라. 너무 보고 싶다’였다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “얼굴 가리고 모자이크한 게 답답하셨을 것 같다. 팬분들이 제가 얼굴을 공개하고 거리감 없는 모습으로 뵙기를 원하신다면 심호흡 한 번 하고 인사드리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 보겸은 종이 상자를 벗고 달라진 얼굴을 공개했다.&lt;br&gt;2년여 만에 공개한 얼굴은 이전에 익숙하던 모습과 달리 뚜렷해진 쌍꺼풀, 오뚝하고 날렵해진 코 등이 눈에 띄었다.&lt;br&gt;보겸은 “잘 부탁드립니다. 보(부)끄럽네”라며 미소를 지었다.&lt;br&gt;앞서 보겸은 2021년 6월 8시간에 걸쳐 이마, 눈, 코, 얼굴 윤곽 등을 성형수술 받은 사실을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;2년여 만에 얼굴을 공개한 영상은 이틀 만인 30일 오후 5시 기준 361만건 이상의 조회수를 기록하며 폭발적인 관심을 받고 있다.&lt;br&gt;보겸의 구독자들은 “진짜 힘든 결정인데 용기 내서 보여주는 거 멋있다. 돌아와줘서 진짜 고맙다”, “소송이다 뭐다 하면서 마음 고생 너무 하신 거 잘 안다. 앞으로는 꽃길만 걸었으면 좋겠다”, “가조쿠(보겸의 구독자명)들한테 돌아오기까지 그리고 얼굴 공개하기까지 얼마나 힘들었을까. 항상 가조쿠들은 응원하고 있다” 등 다시 돌아온 보겸을 반기는 댓글을 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘항생제 주사 실수로 환자 사망’ 재판받던 간호사 극단 선택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500054</guid>
      <pubDate>2023-09-30T18:41:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930184135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490511 --&gt;항생제를 잘못 주사해 환자를 숨지게 한 혐의로 재판받던 간호사가 극단적인 선택을 한 것으로 뒤늦게 확인됐다.&lt;br&gt;30일 법원과 검찰에 따르면 의정부지법 남양주지원 형사3단독 이민구 판사는 지난달 업무상 과실치사 혐의로 기소된 간호사 A씨에 대해 공소기각 결정했다.&lt;br&gt;백내장 수술을 받은 환자 B씨는 2019년 12월 한 종합병원에서 항생제 주사를 맞은 뒤 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수술이 잘 끝나 다음 날 퇴원이 예정됐으나 주사를 맞고 혼수상태에 빠졌고 결국 깨어나지 못했다.&lt;br&gt;국립과학수사연구원 부검 결과 B씨에게 쇼크를 일으킬 수 있는 항생제 성분이 검출되자 유족들은 고소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 당시 병원에 있던 의사와 간호사들을 참고인 신분으로 조사했고,A씨가 주사한 것을 확인했다.&lt;br&gt;A씨는 “주사했을 뿐 주사제를 준비하지 않았다”는 취지로 주장했다.&lt;br&gt;그러나 검찰은 지난 1월 A씨 단독 과실로 보고 A씨만 재판에 넘겼다.&lt;br&gt;A씨는 지난 6월 첫 재판 때 법정에 나왔으나 두 달 뒤 두 번째 재판에는 출석하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 A씨가 숨진 것을 확인하고 검찰의 공소를 기각했다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 “A씨가 극단적인 선택을 한 것으로 확인했다”며 “사망 경위 등은 말해 줄 수 없다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘토지 문제로’…추석날 5촌조카 얼굴에 흉기 휘두른 당숙 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500055</guid>
      <pubDate>2023-09-30T18:48:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930185002_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490512 --&gt;추석 명절날 친척과 다투다가 흉기를 휘둘러 다치게 한 혐의로 70대 남성이 경찰에 검거됐다.&lt;br&gt;경기 화성서부경찰서는 특수상해 혐의로 70대 A씨를 현행범으로 체포했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 추석인 지난 29일 오후 4시쯤 자신의 5촌 조카인 70대 B씨 주거지 마당에서 B씨 얼굴에 호신용 스프레이를 뿌린 뒤 흉기를 휘둘러 다치게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨 가족의 신고를 접수한 경찰은 현장에 출동해 범행 현장 인근에서 A씨를 발견하고 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;A씨는 당일 호신용 스프레이와 흉기를 소지한 채 B씨의 주거지를 찾았다가 토지 문제로 시비가 일자 범행했던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨는 병원에서 치료를 받았으나, 생명에 지장은 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨와 B씨는 당숙과 5촌 조카 관계로 이전부터 갈등을 겪었던 것으로 추정된다”며 “자세한 사건 경위를 조사한 뒤 구속영장 신청 여부를 검토할 방침”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘술 취해 2시간 동안 112에 101번 허위 신고’ 40대 입건</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500056</guid>
      <pubDate>2023-09-30T19:27:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930192704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490513 --&gt;경기 안산시에서 약 2시간에 걸쳐 100여 건 허위 112 신고 전화를 한 40대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;경기 안산상록경찰서는100여 건에 걸쳐 허위 신고한 혐의(경범죄 처벌법 위반)로 40대 남성 A씨를 형사 입건했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 28일 오전 5시 20분부터 약 2시간 동안 101차례에 걸쳐 112에 허위 신고한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 당시 술에 취한 상태로 112에 전화를 걸어 “성폭행당하고 있다.도와달라”고 반복한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰은 안산시 소재 A씨 주거지로 출동해 그가 여러 차례에 걸쳐 허위 신고한 사실을 확인,형사 입건 조처했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석연휴 화성 금형 제조공장서 근로자 끼임 사고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500057</guid>
      <pubDate>2023-09-30T19:35:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930193504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490515 --&gt;추석 명절 연휴에 금형제조 공장에서 근로자가 롤링기계에 팔이 끼는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;30일 오후 4시 5분쯤 경기 화성시 팔탄면 한 주형 및 금형 제조 공장에서 작업자 40대 남성 A씨가 롤링기계에 팔이 끼였다.&lt;br&gt;현장에 출동한 구급대원들이 사고가 발생한 기계를 분해해 A씨를 구조한 뒤, 닥터헬기를 이용해 인근 병원에 이송한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 오른손을 크게 다쳐 치료받았으며, 생명에는 지장이 없는 상태인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;당시 혼자 있었던 A씨는 사고 직후 119에 직접 신고했으나 고통으로 인해 상황 설명을 제대로 하지 못했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자칫 오인 신고로 처리될 수 있었으나, 경기도소방재난본부 119종합상황실은 수화기 너머로 신음 소리가 들리는 것을 확인하고 A씨의 휴대전화에 대해 GPS 위치 추적을 한 뒤 출동 지령을 내렸다.&lt;br&gt;이후 A씨가 재차 119에 신고했고, A씨로부터 연락받은 그의 지인도 도 소방재난본부에 연락해 구체적인 사고 지점을 알렸던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;도 소방재난본부 관계자는 “명절 연휴에 사고가 발생해 A씨 주변에 도움을 줄 동료가 없었던 상황이었으나,  119종합상황실에서 무응답 신고에 기민하게 대처해 신속히 구조할 수 있었다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탁구 여자 복식 신유빈-전지희, 대만 꺾고 준결승 진출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500060</guid>
      <pubDate>2023-09-30T20:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930200034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;탁구 여자 복식 세계랭킹 1위 신유빈(대한항공)-전지희(미래에셋증권) 조가 2022 항저우 아시안게임 준결승에 올라 동메달을 확보했다. 신유빈은 앞서 열린 여자 단식에서도 준결승에 진출했다.&lt;!-- 그림 1490520 --&gt;신유빈-전지희 조는 30일 중국 항저우 궁수 캐널 스포츠파크 체육관에서 열린 8강전에서 대만 대표 전즈여우-황이화(21위) 조를 3-1(9-11 11-6 11-6 11-4)로 꺾었다.&lt;br&gt;신유빈과 전지희는 첫 세트에서 일격을 당했지만 차분하게 분위기를 수습하고, 이후 세 세트를 내리 따냈다. 신유빈과 전지희는 다음달 2일 여자 복식 준결승전을 치른다. 준결승에서 이기면 같은 날 이어지는 결승전에서 금메달에 도전한다. 준결승에서 패하면 동메달을 목에 건다. 탁구는 3·4위전 없이 준결승 패자 2명에게 모두 동메달을 수여한다.&lt;br&gt;신유빈은 이날 앞서 열린 단식 8강에서도 대만의 천쓰위(48위)를 꺾고 준결승에 올랐다. 1일 열리는 준결승 상대는 세계 랭킹 1위인 중국의 쑨잉샤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여자 단·복식을 포함해 신유빈은 이번 대회 동메달 4개를 확보했다. 신유빈은 앞서 여자 단체전과 혼합 복식에서 준결승에 올라 동메달을 목에 걸었다.&lt;!-- 그림 1490521 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운전석 앉은 반려견 심지어 웃고 있다, 슬로바키아 경찰 운전자에 벌금</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500061</guid>
      <pubDate>2023-09-30T20:06:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930200630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490522 --&gt;슬로바키아 경찰이 반려견을 자동차 운전석에 앉힌 운전자에게 벌금을 부과했다.&lt;br&gt;과속 단속 카메라에 포착된 사진이 페이스북에 올라와 한바탕 난리가 났다. 경찰관들은 처음에 사진을 보고 눈을 의심했다고 했다. 체코 자동차 스코다 운전석에 반려견이 떡하니 앉아 있었기 때문이다. 더 웃기는 것은 이 반려견이 멋지게 웃는 것 같은 모습으로 사진에 찍혔다는 것이다.&lt;br&gt;경찰은 문제가 심각하다고 보고 이 운전자를 찾아냈다. 과속 단속 카메라에 자동차 번호판이 포착됐을테니 어렵지 않았을 일이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;31세 남성 운전자는 펄쩍 뛰었다. 갈색 사냥개인 반려견 ‘하비노’가 갑자기 무릎 위에 뛰어들어 이런 사진이 찍히게 됐다고 둘러댔다.&lt;br&gt;하지만 수도 브라티슬라바의 북동쪽에 위치한 스테루시 마을 경찰관들은 자동차 안에서 어떤 갑작스러운 움직임도 없었다는 점을 동영상으로 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 &lt;b&gt;벌금이 반려견이 아니라 운전자에게 부과된 점을 봤을 때&lt;/b&gt; 과속했다고 벌금을 물린 것인지, 아니면 움직이는 차량 안에서 반려견을 안전한 위치에 두지 않아 벌금을 물린 것인지 분명치 않다고 영국 BBC가 30일 전했다. 벌금 액수는 밝히지 않았는데 우리 범칙금 수준으로 그리 많지 않은 것으로 보인다.&lt;br&gt;경찰은 “작은 동물이라도 운전하는 동안 당신의 목숨과 건강을 위험에 빠뜨릴 수 있다”고 경고하며 반려동물을 차 안의 안전한 위치에 있게 하는 일의 중요성을 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 리사, 프랑스 19금 공연 출연…노출 수위는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500062</guid>
      <pubDate>2023-09-30T20:09:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930200912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490523 --&gt;걸그룹 블랙핑크의 리사가 지난 28일(현지시간) 프랑스 파리에서 열린 유명 ‘19금’ 성인 쇼 ‘크레이지 호스’에 출연했다.&lt;br&gt;30일 가요계에 따르면 크레이지 호스는 물랭루주, 리도쇼와 함께 프랑스 파리를 대표하는 3대 쇼 중 하나다. 1951년 전위예술가 알랭 베르나댕이 파리에 ‘크레이지 호스’라는 카바레를 열면서 시작된 쇼로 무용수들이 하이힐, 조명, 영상을 곁들여 춤추는 공연이다. 파리 3대 쇼 가운데 가장 노출 수위가 높은 공연으로 알려졌다.&lt;br&gt;이날 각종 온라인 커뮤니티에는 리사가 ‘크레이지 호스’ 공연을 마친 후 출연진과 찍은 것으로 추정되는 사진들이 공유됐다. 해당 사진을 살펴보면 리사는 팬들의 우려와 달리 상의 탈의 없이 당당한 모습으로 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연 당일에는 블랙핑크 동료 지수·로제도 파리를 찾아 리사를 응원한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엉덩이 때려주고 싶다”…女부사관 모욕한 20대 결말</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500063</guid>
      <pubDate>2023-09-30T20:33:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/21/SSC_20230821074012_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472349 --&gt;군 복무 당시 생활관에서 여성 상관의 특정 신체부위를 언급하면서 성적 행동의 대상으로 삼고싶다는 취지로 말한 20대 남성이 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;30일 법조계에 따르면 춘천지법 영월지원 형사1단독 김시원 판사는 상관 모욕, 폭행 혐의로 기소된 A(23)씨에게 징역 4개월에 집행유예 1년을 선고했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 5~7월 철원 한 군부대에서 병사로 복무하면서 다른 부대원들이 있는 자리에서 상관인 여성 부사관 B씨를 모욕한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 부사관 B씨에 대해 ‘엉덩이 ×섹시하지 않냐’, ‘엉덩이 때려주고 싶다’고 말하는 등 3차례에 걸쳐 모욕했다.&lt;br&gt;A씨는 같은 해 5월 부대원 C 병사가 에어팟을 떨어뜨렸다는 이유로 주먹으로 어깨를 때려 폭행하고, 코로나19에 확진돼 전투력 복원센터에 격리됐다가 부대로 복귀하자 C 병사를 껴안은 상태에서 4~5회 때려 폭행한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 재판에서 “자신의 발언은 상관모욕죄에서 말하는 모욕에 해당하지 않는다”고 주장했다.&lt;br&gt;그러나 재판부는 “특별한 감정적 유대가 없는 여성에 대해 성적인 행동의 대상으로 삼고 싶다는 취지의 발언을 하는 것은 해당 여성에게 성적 모욕감을 불러일으키기에 충분한 경멸의 표현”이라고 지적하면서 “더욱이 군조직의 질서, 상관모욕죄의 입법 취지 등을 종합할 때 피고인의 발언은 상관 모욕에 해당한다”고 강조했다.&lt;br&gt;재판부는 “상관 개인의 명예를 보호하기 위한 데 그치지 않고 상명하복의 질서를 전제로 하는 군 기강이나 지휘체계의 문란을 방지함에 목적이 있는 만큼 중대한 범죄”라며 “피고인은 동료 병사들이 듣는 가운데 여군 상관의 성적 모욕감을 주는 언행을 한 것으로 죄질이 좋지 않고 그 죄책이 가볍지 않다”고 양형이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅뱅 출신 탑, SNS에 래퍼 살해 용의자 사진 올렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500066</guid>
      <pubDate>2023-09-30T21:09:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930210906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490526 --&gt;그룹 빅뱅 출신 탑(최승현)이 미국 힙합계 전설 래퍼 ‘투팍 샤커’ 살인 사건의 용의자 사진을 올렸다.&lt;br&gt;30일 탑은 체크 표시와 함께 사진을 올렸다. 사진 속 인물은 래퍼 투팍 샤커의 살해 용의자인 전 갱단 두목 듀언 키스 ‘케프 D’ 데이비스(60)다.&lt;br&gt;CNN 등에 따르면 미국 라스베이거스 경찰은 이날 오전 투팍 살인 용의자로 데이비스를 검거했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주 검찰은 대배심이 데이비스에 대해 투팍 살해 사건과 관련해 흉기를 사용한 살인 혐의로 기소를 결정했다고 밝혔다. 투팍이 1996년 9월 7일 괴한이 쏜 총에 맞고 숨진 뒤 27년 만이다.&lt;br&gt;한편 투팍은 1990년대 미국의 살아있는 힙합 신화다. 그의 프로 음악 경력은 5년밖에 되지 않았지만 ‘캘리포니아 러브(리믹스)’, ‘하우 두 유 원트 잇(How Do U Want It)’ 등의 히트곡을 남기며 전 세계적으로 7500만장 이상의 음반 판매량을 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘집회 자유 vs 제한’ 사법과 행정의 엇갈린 행보…“균형과 견제 살리는 ‘제 역할’ 중요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500067</guid>
      <pubDate>2023-09-30T21:10:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/31/SSC_20230531174055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439332 --&gt;경찰이 최근 심야시간대 집회·시위에 대한 엄정 대응 방침을 밝힌 가운데 집회의 자유를 폭넓게 인정하는 판결을 잇달아 내놓는 법원과 엇갈린 행보를 보이고 있다는 지적이 나온다. 경찰은 집회 및 시위에 관한 법률(집시법) 판례 검토를 충분히 했다는 입장이지만 집회 자유를 제한한다는 우려가 뒤따른다. 경찰이 집회를 금지하고 당사자들이 반발하면 법원이 건건이 적법성을 따지는 소송 절차가 반복될 수밖에 없다.&lt;br&gt;지난달 21일 경찰청은 ▲심야시간대 집회·시위 금지 시간 규정 ▲드론 채증 도입 ▲소음측정 방식 개선 등 법·제도 분야 개선 ▲불법 우려 시 형사팀 사전 배치 등 ‘불법’ 집회에 대한 현장 대응력 강화를 골자로 하는 개선 방안을 발표했다.&lt;br&gt;앞서 지난 5월 윤희근 경찰청장이 민주노총 건설노조 대규모 도심 집회를 계기로 ‘불법집회 전력이 있는 단체의 유사 집회 금지 및 제한’, ‘야간 문화제 등을 빙자한 불법 집회 해산’ 등 조치를 발표한 뒤 또 다시 나온 강경 방안이다. 집시법에 따르면 공공의 안녕과 질서에 직접적 위험을 초래하는 등의 경우 경찰이 금지를 통고할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰청 관계자는 서울신문에 “집회 신고를 판단할 때 집시법에 대한 법원의 일관된 판례를 참고해서 적용하며, 기존 법령을 임의·자의적으로 적용하지 않는다”고 했다. 이어 “문화제 형태를 띠더라도 현장 진행 상황과 기존에 상당수 쌓인 판례를 근거로 볼 때 신고가 필요한 집회 성격이라고 판단되면 경고 및 해산 절차를 밟는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;하지만 일각에서는 과도한 행정력 집행으로 헌법에서 보장하는 집회·시위의 자유를 좁힐 수 있다고 지적한다. 집회·시위를 폭넓게 허용하는 사법부의 흐름과 결이 맞지 않다는 것이다. 법원은 ‘용산 대통령실 주변 집회의 금지는 부당하다’는 취지의 판결을 연달아 한 데 이어 최근에는 심야 노숙집회에 대한 경찰의 전면 금지는 부당하다는 판결을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울행정법원 행정2부(부장 신명희)는 전국금속노동조합(금속노조)가 영등포경찰서장을 상대로 낸 옥외집회 부분금지통고 처분에 대한 집행정지 신청에 대해 지난달 20일 일부 인용 결정을 냈다. 재판부는 “해당 처분으로 인해 노숙이 전면 금지될 경우 금속노조의 집회의 자유를 침해할 우려가 있다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1490527 --&gt;이렇게 경찰이 특정 단체의 집회 등을 금지하고 주최 측이 집행정지 가처분 등 소송으로 맞서면 법원이 집회의 적법성을 하나하나 판단하는 경우만 늘어날 수 있다.&lt;br&gt;고등법원의 한 부장판사는 “미신고 집회라도 명백한 위험이 없을 경우 무조건 강제 해산할 수 없다는 대법원 판례가 있고, 불법 전력이 있다고 해서 향후 유사 집회에 대해 불법으로 간주한다는 경찰청의 방침은 다소 독단적으로 보인다”고 꼬집었다. 다만 “가급적 사법부의 판단을 존중하면 좋겠지만 행정부도 재량권이 있기 때문에 각 기관이 제 역할을 할 수밖에 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;또 다른 부장판사는 “‘눈치 보지 않고 법률과 양심에 따라 판단한다’는 사법부의 역할은 간명하다”며 “경찰이 일부 집회를 강경 대응하는 자세를 유지해 관련 소송이 이어진다 해도 법원은 독립적으로 사안과 법리에 따라 판단하면 된다”고 말했다.&lt;br&gt;사법부와 행정부의 역할이 다른 만큼 서로 균형과 견제가 필요하고, 필연적으로 발생하는 부차적 진통을 넘어서기 위해서는 ‘정치’의 역할이 중요하다는 제언도 나온다.&lt;br&gt;임도빈 서울대 행정대학원 교수는 “가장 중요한 건 ‘공익이 무엇인가’를 기준으로 판단하는 것”이라며 “야간집회 등에 대한 헌법불합치 결정이 내려졌음에도 입법 공백이 길어지면서 갈등이 커지는 현상을 해소하기 위해 공론장을 적극 마련하는 등 정치도 제 기능을 해야 한다”고 짚었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간장병 핥고 초밥에 침 쓱…위생 테러당한 日초밥집, 결국 ‘이것’ 도입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500068</guid>
      <pubDate>2023-09-30T21:46:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930214639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490530 --&gt;이른바 ‘침 테러’ 사건으로 곤욕을 치른 일본의 유명 회전초밥 프랜차이즈 업체 ‘스시로’가 위생 문제를 해결하기 위해 회전 초밥 레일에 디지털 모니터를 설치한다.&lt;br&gt;30일 니혼게이자이신문(닛케이)에 따르면 스시로는 지난 27일 수도 도쿄와 오사카 등 3개 점포에 디지털 모니터를 시험적으로 도입한다고 발표했다. 새 서비스의 명칭은 ‘디지로’로, 디지털과 스시로를 합친 단어다.&lt;br&gt;디지로가 운영되는 점포에서는 손님들이 앉는 테이블마다 대형모니터가 설치된다. 모니터 화면에는 회전 초밥 레일이 돌아가고, 손님이 움직이는 레일 위의 초밥을 누르면 모니터 아래 설치된 실제 레일로 해당 초밥이 도착한다.&lt;!-- 그림 1490531 --&gt;스시로가 새로운 주문 방식을 도입한 이유는 침 테러로 회전초밥 레일을 사실상 운영하기 어려워진 데에 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 지난 1월 한 10대 소년은 스시로 점포에서 모두가 공유하는 간장병을 혀로 핥고 손가락에 침을 묻혀 레일 위를 지나가는 초밥을 만지는 등 행동을 했다. 이 소년은 해당 행위를 영상으로 촬영해 소셜미디어(SNS)에 게재했고 큰 파문이 일었다.&lt;br&gt;영상이 널리 공유되면서 업체는 큰 타격을 받았다. 스시로의 2022년 10월~2023년3월 매출(일본 국내)은 전년 같은 기간 대비 15% 줄었다. 방문하는 고객의 수도 17% 감소했다. 스시로를 운영하는 아킨도스시로의 모회사에도 영향을 미쳐 당시 시가총액이 160억엔 이상 하락한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 스시로는 지난 3월 영상을 올린 소년을 상대로 6700만엔(약 6억원)의 손해배상 소송을 냈다가 5개월 후인 지난 8월 취하했다. 당시 스시로 측은 “소년 측이 책임을 인정해 납득할 수 있는 내용으로 화해했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 일본에서는 이와 비슷한 위생 테러가 연달아 발생하고 있어 업체들이 조치를 내놓고 있다.&lt;br&gt;회전초밥 프랜차이즈 ‘조시마루’의 한 점포에서는 한 남성이 생강 절임 통에 담배꽁초를 넣는 행각을 벌이는 영상이 퍼졌다. 이에 업체 측은 탁자에 비치한 조미료나 식기를 없애고 종업원이 음식 등을 직접 가져다주는 방식으로 운영을 바꿨다.&lt;br&gt;인공지능(AI) 기술을 동원한 업체도 나왔다. ‘구라스시’는 AI 카메라를 설치해 고객이 덮개를 열고 집은 초밥을 다시 돌려놓는 등의 부적절한 행동을 포착할 계획이다. 업체는 영상을 증거로 해당 고객을 경찰에 신고한다는 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>플랫폼의 세상은 안녕하십니까… 우리 사회 깊이 찌른 ‘자본3’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500069</guid>
      <pubDate>2023-09-30T22:53:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930225244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490532 --&gt;스마트폰 없이 사회가 돌아갈 수 있을까. 현대사회를 살아가는 사람들에게 작은 화면 안에 갇힌 세상에서 벗어나 살기란 결코 만만치 않은 문제다. 세상이 그곳을 중심으로 돌아가고 있으니 먹고 살려면 보기 싫더라도 스마트폰을 들여다봐야 하기 때문이다.&lt;br&gt;지난 8~24일 서울 종로구 연우소극장에서 선보인 ‘자본3 : 플랫폼과 데이터’는 스마트폰에 갇힌 우리 사회의 지금을 깊이 찌른 작품이다. 실험적이고 난해한 연극이 쏟아지는 세상이지만 ‘자본3’는 사회의 현실을 비추는 거울로서의 역할을 함으로써 오늘날의 관객들에게 의미 있는 메시지를 던지는 연극의 사명에 충실한 작품이다.&lt;br&gt;고등학생 3학년인 늘찬은 배달앱 기사로 활동하는 청소년이다. 마이스터고 출신인 그는 마이스터고 설립 취지와 다르게 불투명한 미래에 불안해하며 쉽게 뛰어들 수 있는 배달 아르바이트를 시작하고, 철저하게 플랫폼에 갇힌 노동자가 된다. 시시각각 쫓기는 늘찬은 배달 기사의 자율성을 주장하지만 실은 데이터로 기사들의 피를 메마르게 하는 배달 플랫폼 회사의 민낯을 낱낱이 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;늘찬이 살아가는 세계 주변으로 라이더들의 권리를 보호하는 데 앞장서는 리키와 취재 기자인 소은이 있다. 소은은 배달 라이더들이 고통받는 현실을 폭로하고자 하는 인물이다.&lt;!-- 그림 1490533 --&gt;반대편에는 플랫폼 기업 창업자인 마틴 유와 마틴을 활용해 언론사를 띄우고 싶은 소은의 상사 마국장이 있다. 이들과 같은 장면에 등장하는 애니는 인공지능 프로그래머로서 자신도 모르는 자신의 어릴 적 사진이 빅데이터로 활용되고 있음을 알고 정보 불균형과 기술의 사회적 역할에 대해 고민하는 인물이다.&lt;br&gt;마틴이 세운 ‘아우토반 바이오시티’는 혁신적 기업으로 주목받으면서도 자신의 플랫폼에 종속된 노동자들의 희생에 아무런 책임을 지지 않는다. 가상의 기업 이야기지만 노동자 대신 파트너라는 이름으로 교묘하게 책임관계를 바꾸고, 절규하는 유가족의 외침을 외면하는 혁신 기업들을 지목하고 있음을 쉽게 알 수 있다. 사람이 아닌 숫자에만 갇힌 이들이 만드는 세상의 온도는 한없이 차갑기만 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘자본3’는 ‘당근’, ‘유튜브’, ‘카카오택시’, ‘배달의민족’, ‘쿠팡’ 등 일상으로 자리 잡은 다양한 플랫폼을 언급하며 현실과의 거리감을 좁힌다. 산업재해가 많은 플랫폼 기업의 이름도 언급하며 노동자가 죽어가지만 아랑곳 않고 잘 나가는 혁신 기업들의 실태도 꼬집는다.&lt;!-- 그림 1490534 --&gt;아무리 기술이 발전해도 결국 인간에 대한 배려가 없이는 괴물을 낳을 뿐이다. ‘자본3’는 플랫폼에 대해 논의하면서 기술 발전과 윤리의 문제를 정면으로 마주한다. “인공지능의 커튼을 걷으면 사람이 있다”는 애니의 대사는 기술의 가면 아래 살아가는 사람들을 돌아보게 하는 한편 지금의 사회에 필요한 인간성에 대해 질문한다.&lt;br&gt;특별한 무대 전환 없는 소극장 연극이지만 알차게 채운 무대장치와 현실을 탄탄하게 녹여낸 서사가 작품의 규모 그 이상의 무엇을 느끼게 하는 작품이다. 연극 하나 만든다고 거대 플랫폼이 금방 착해지거나 쉽게 달라지지는 않을 세상이겠으나 ‘자본3’는 그럼에도 우리가 플랫폼 사회에서 가져야 하는 인간적인 태도에 대해 깊은 울림을 전한다.&lt;br&gt;이번이 세 번째 작품인 ‘자본’ 시리즈는 자본주의 사회가 숨기고 싶은 이면을 들춘 연극으로 호평받았다. 김재엽 연출은 ‘자본3’에 대해 “혁신의 감언이설에 휩쓸려 다니는 플랫폼 노동자(라이더)의 현실을 들여다보며 스마트폰을 통해 일상적으로 데이터 노동을 제공하는 초연결사회에서 자본과 노동의 관계를 고민했다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바다 ‘의상 논란’ 지적 후…슈, SNS에 장문의 글 남겼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230930500071</guid>
      <pubDate>2023-09-30T23:25:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/30/SSC_20230930232552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490537 --&gt;그룹 S.E.S. 출신 슈(본명 유수영)가 동료 바다의 쓴소리 후 근황을 공개했다.&lt;br&gt;지난 29일 슈는 자신의 인스타그램에 깊게 뿌리 내린 나무 사진과 함께 장문의 글을 게재했다.&lt;br&gt;해당 글에서 슈는 “나의 삶. 삶이란 한 사람으로 태어나 사람이 사람을 사랑하는 사람이 삶이다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “인생에 몇 개의 챕터가 있을지 모르지만 삶 앞에 나는 전면으로 걸어가고 있는 것은 사실이다. 앞으로 세상은 어떤 형식으로든 돌아갈 것이며 그 시공 속에 롤러코스터처럼 되어 있다 해도 앞으로 남은 나의 삶의 형태 속도 크기는 아마도 내가 심은 나무의 뿌리가 뻗어나가는 속도의 맞출 것이다”라고 했다.&lt;br&gt;슈는 “어떤 나무가 되던 난 그것에 만족해할 것이며 그 나무를 보며 나의 삶이 살아있다는 것을 매 순간 느끼며 감사하며 살 것이다. 우리의 삶. 사람이 사람을 살아하는 사람. 즐거운 명절 보내세요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;슈는 최근 바다와 사이가 멀어진 것으로 알려졌다. 바다는 SNS 라이브 방송을 통해 “언니로서 슈한테 해주고 싶은 게 있었다. 왜 그런 사건이 있은 뒤에 바로 탱크톱을 입으면 안 되는지 저는 슈한테 설명했다. 슈는 아마 그런 잔소리한 제가 싫었을 것이다. ‘이제는 (도박) 안 하니까’에서 끝나는 게 아니다. 그리고 어떤 삶을 살아갈지도 중요하다”라며 “난 진짜 S.E.S. 노래하고 싶다. 그걸 위해서 네 옆에 있었고 응원했었다. 마지막인데 더 늦기 전에 너를 찾아서 꼭 돌아오길 바란다. 꼭 너로 만나길 바란다. 그래야지만 SES 노래도 다시 부를 수 있는 자격이 있는 것”이라고 당부한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이천서 승용차 패스트푸드점 돌진 5명 부상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500001</guid>
      <pubDate>2023-10-01T00:51:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001005111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490538 --&gt;30일 오후 9시 48분 경기 이천시 중리동에서 그랜저 승용차가 한 패스트푸드점을 향해 돌진하는 사고가 났다.&lt;br&gt;이 사고로 그랜저 운전자와 동승자, 패스트푸드점에 있던 손님 3명 등 모두 5명이 다쳐 인근 병원으로 옮겨진 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;현재까지 이들의 생명에는 지장이 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 운전자의 음주 여부 등  자세한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조폭 비판’ 유튜버 폭행한 일당, 나흘 만에 붙잡혀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500002</guid>
      <pubDate>2023-10-01T00:54:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001005423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490539 --&gt;조직폭력배를 비판하는 내용의 방송을 진행하던 40대 유튜버를 폭행한 뒤 도주했던 일당이 범행 나흘 만에 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;경기 안산단원경찰서는 30일 특수상해 혐의로 A씨 등 20대 남성 3명을 체포해 조사하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨 등은 지난 26일 오후 10시 55분쯤 안산 단원구 고잔동 한 식당으로 이동하던 중 유튜버 B씨에게 갑자기 다가가 폭행한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 너클을 착용한 상태로 B씨에게 주먹을 휘두르는 등 폭행을 한 뒤 도주한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;코뼈 골절 등의 부상을 당한 B씨는 병원에서 치료받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신고를 접수한 경찰은 범행 나흘 만인 30일 오전 3시 30분 경남 거창 한 숙박업소에서 함께 있던 A씨 등 3명을 검거했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨 일당이 평소 경찰의 관리 대상에 올랐던 조직폭력배는 아니었던 것으로 보인다”며 “이들의 범행 동기 등 구체적인 사건 경위를 조사할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편, B씨는 유튜브 채널을 운영하며 조직폭력배들의 신원을 공개하고,비판하는 내용의 방송을 진행해왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석연휴 사흘째 밤, 정체 해소…부산→서울 4시간50분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500003</guid>
      <pubDate>2023-10-01T01:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001010611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490540 --&gt;추석 연휴 사흘째인 30일 오후 늦게 주요 귀경길 정체가 점차 해소되면서 고속도로 교통은 극심한 정체에서 벗어나 다소 원활한 흐름을 보이고 있다.&lt;br&gt;한국도로공사에 따르면 고속도로 서울 방향은 이날 오후 4~5시쯤 정체가 최대에 이르다가, 오후 9시부터 극심한 정체에선 벗어난 상태다.&lt;br&gt;이날 오후 10시 기준으로 각 지역 요금소에서 서울요금소까지 걸리는 시간은 부산에서 4시간50분, 광주 4시간, 울산 4시간10분, 대구  3시간30분, 강릉 2시간40분, 대전 2시간28분 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오후 5시와 비교할 때 40분에서 1시간30분가량 예상 소요 시간이 줄어들었다.&lt;br&gt;반대로 서울에서 강릉, 부산까지 걸리는 시간은 각각 2시간40분, 4시간40분으로 양방향 소요 시간은 같거나 큰 차이가 나지 않는다. 울산이나 대구는 상경 시간보다 서울에서 출발해 이들 도시로 향하는 시간이 모두 1시간씩 더 걸린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 전국의 주요 도로 곳곳에서는 아직 귀경길 정체가 빚어지고 있다.&lt;br&gt;경부고속도로 서울 방향은 비룡분기점∼신탄진 15㎞, 청주 분기점∼청주 휴게소 부근 21㎞, 북천안 부근∼안성분기점 부근 17㎞, 서초∼반포 2㎞ 구간에서 차들이  속도를 내지 못한다.&lt;br&gt;서해안고속도로 서울 방향은 대명터널 부근∼동서천분기점 7㎞, 대천 휴게소 부근∼광천 부근 11㎞, 홍성∼홍성 부근 2㎞, 당진분기점 부근∼서해대교 21㎞,  서평택분기점 부근∼화성 휴게소 8㎞ 구간이 정체다.&lt;br&gt;중부선 하남 방향은 남이분기점∼서청주 부근 9㎞, 오창 휴게소∼진천터널 부근 5㎞, 일죽 부근 5㎞, 서이천∼이천 휴게소 부근 2㎞, 중부3터널 부근∼중부1터널 부근 8㎞에서 차량이 가다 서기를 반복하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영동선 인천 방향에선 덕평∼용인 휴게소 13㎞, 새말 부근 8㎞, 봉평터널  부근∼둔내터널 8㎞ 구간의 차량 흐름이 원활하지 않다.&lt;br&gt;도로공사는 막바지 귀성길 정체가 이날 오후 9∼10시, 귀경길 정체는 10월1일  오전 1∼2시께 해소될 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;연휴 나흘째인 1일에는 전국에서 차량 482만대가 이동할 것으로 예상된다. 수도권에서 지방으로, 지방에서 수도권으로 운행하는 차량은 각각 38만대, 49만대로  전망된다.&lt;br&gt;1일 귀성길 차량 소통은 비교적 원활하겠고 귀경길은 오전 10∼11시께부터 정체가 시작돼 오후 5∼6시에 절정에 이른 뒤 오후 11시부터 자정께 해소될 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소록도 천사’ 마가렛 간호사 오스트리아서 선종</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500004</guid>
      <pubDate>2023-10-01T02:04:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001020438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490541 --&gt;소록도에서 40여 년간 봉사했던 ‘소록도 천사’ 마가렛 피사렉 씨가 향년 88세로 선종했다.&lt;br&gt;1일 천주교광주대교구 김연준 신부에 따르면 마가렛 간호사는 지난 29일 오후 3시 15분(현지시간) 오스트리아 인스브루크의 한 병원에서 급성 심장마비로 유명을 달리했다.&lt;br&gt;마가렛 씨는 최근 넘어져서 대퇴부가 골절돼 수술받던 중 사망한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;폴란드 태생의 오스트리아 국적자인 마가렛 씨는 인스브루크 간호학교를 졸업한 뒤 구호단체 다미안재단을 통해 전남 고흥군 소록도에 파견됐다.&lt;br&gt;마가렛 씨는 공식 파견 기간이 끝난 후에도 연고 없는 소록도에 남아 자원봉사자 신분으로 한센인들을 돌봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 건강이 악화하자 2005년 11월 ‘사람들에게 부담이 되고 싶지 않다’는 내용의 편지를 남기고 오스트리아로 귀국했다.&lt;br&gt;1962년부터 2005년까지 소록도에서 함께 봉사한 마리안느 스퇴거(89) 간호사도 함께 조국으로 돌아갔다.&lt;br&gt;한국 정부는 오랜 세월 보수 한 푼도 받지 않고 한센인들의 간호와 복지 향상에 헌신한 공을 기려 마가렛 씨와 마리안느 씨에게 1972년 국민훈장, 1983년 대통령표창, 1996년 국민훈장 모란장 등을 수여했다.&lt;br&gt;소록도 주민들은 마가렛 씨와 마리안느 씨가 한국을 떠난 후에도 선행을 기렸으며 국립소록도병원은 이들이 살던 집을 ‘마리안느 스퇴거와 마가렛 피사렉의 집’으로 이름 붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립소록도병원은 2016년 개원 100주년 기념사업으로 이들에 대한 노벨 평화상 후보 추천과 방한을 추진했으나 건강상의 이유로 마리안느 씨만 소록도에 올 수 있었다.&lt;br&gt;당시 소록도성당 주임 신부였던 김연준 신부가 ‘사단법인 마리안느와 마가렛’을 설립하고 다큐멘터리 영화 ‘마리안느와 마가렛’(윤세영 감독) 제작과 노벨 평화상 후보 추천을 함께 추진했다.&lt;br&gt;김연준 신부는 “사단법인 마리안느와 마가렛 이사진이 명절 인사를 위해 오스트리아를 방문했다가 마가렛의 부음을 접했다”며 “고인이 세상을 떠날 때까지도 사회를 위해 시신을 대학에 해부용으로 기증하겠다고 해서 장례 절차가 정해지지 않았다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시교육청, 내년 예산 감소해도 교육사업 목표대로 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500005</guid>
      <pubDate>2023-10-01T02:18:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001021800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490542 --&gt;광주시교육청이 지방교육재정교부금이 대폭 감소함에도, 올해 목표한 교육사업을 원활히 추진하겠다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;이는 기획재정부에서 발표한 2023년 국세 수입에 대한 재추계 결과를 바탕으로 추산한 결과다.&lt;br&gt;올해 내국세 수입은 당초 예산(358조원) 대비 54조8000억원 부족한 303조1000억원 수준으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;내국세의 일정 비율로 연동해 교부하는 지방교육재정 교부금의 특성상 광주시교육청의 경우에는 3385억원이 감소할 것으로 보인다.&lt;br&gt;시교육청은 지방교육재정교부금 감소 등 어려운 상황에도 불구하고 올 한 해 계획한 사업을 원활하게 추진하기 위해 다양한 방안을 모색 중이다. 특히 교부금 감소에 따른 부족분은 기금적립금 등을 활용하는 등 ‘당초 목표한 교육사업이 원활히 추진될 수 있도록 적극 대응해 나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 함께 하반기 보통교부금 자금교부 및 교육비특별회계 집행과 관련해 교육부와 공동대응 체계 구축에도 나설 계획이며 중간 집행 점검을 위한 긴급 예비결산을 실시해 불필요한 예산을 감액 조정해 의무지출, 지출수요가 높은 사업에 재편성하는 등 재정집행을 효율화할 방침이다.&lt;br&gt;이정선 광주시교육감은 “지방교육재정교부금 감소에 따라 2023년 예산액 삭감이 불가피하지만, 우리 학생들의 원활한 교육활동 지원을 위해 다양한 대책 마련에 나서고 있다”며 “지출구조조정과 기금적립액 등을 적극 활용해 당초 목표한 교육사업이 모두 차질 없이 진행될 수 있도록 노력하겠다”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘리모델링이 나은가, 재건축이 나은가’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500006</guid>
      <pubDate>2023-10-01T04:15:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001041526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490543 --&gt;1기 신도시 재건축이 지지부진한 가운데, 경기도와 일선 기초지방자치단체가 15년 이상 된 공동주택 리모델링도 적극 지원한다.&lt;br&gt;도는 노후 공동주택 입주자가 리모델링 또는 재건축 추진 여부를 사업 초기에 신속히 판단할 수 있도록 ‘경기도 공동주택 재정비 컨설팅 사업’을 올 하반기 5개 단지에서 진행한다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;이를 위해 27일 까지 시군 추천을 거쳐 11월 사업 대상 5개 단지를 선정한다. 공동주택 리모델링 사업은 앞서 2021~2022년 고양 문촌마을 16단지 뉴삼익아파트 등 8개 단지에서 시작됐으며, 올 상반기 광명시 상우1차 아파트와 수원 매탄삼성1차아파트 등 5개 단지에서 추가 진행한다. 리모델링 컨설팅은 준공 후 15년이 지난 공동주택이 대상이며, 리모델링 또는 재건축 비교 컨설팅 대상은 준공 후 30년이 지난 공동주택 중 안전진단을 받지 않은 경우다. 모두 소유자 20% 이상이 공모 신청에 동의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;道 “리모델링과 재건축 중 고민하는 단지 늘어”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이번 컨설팅 지원은 김동연 경기지사의 공약인 ‘1기 신도시 노후 주택 재정비 추진’과 연계해 추진하고 있다. 리모델링과 재건축 중 고민하는 공동주택 단지가 늘어나고 있는데 따른 것이다. 고세욱 경기도 리모델링지원팀장은 “입주민의 판단기준이나 정보 부족 등으로 리모델링 등을 막연하게 추진해 사업이 정체되거나 주민 갈등의 요인이 되는 경우가 많다”며 “이번 재정비 컨설팅 사업이 리모델링이나 재건축사업을 추진하기 전 사업 초기에 주민의 의사결정을 지원하는 사례가 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;고양시 “리모델링 위한 안전진단 비용 절반 지원”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;고양시도 15년 이상 노후화된 공동주택 리모델링 추진 단지를 대상으로 리모델링 사업이 원활하게 진행될 수 있도록 안전진단 비용의 절반을 최대 3억원 이내에서 지원한다. 앞서 리모델링을 추진하는 일산서구 문촌마을 16단지가 1차 안전진단 용역비 3억원을 지원받아 지난 8월 1차 안전진단 용역을 신속히 마무리했다.&lt;br&gt;시는 2018년 수립된 고양시 리모델링 기본계획을 바탕으로 한 리모델링 주택사업이 신속하게 진행될 수 있도록 지난해 6월부터 리모델링 재정비 용역을 추진하고 있다. 용역은 ▲생활권별 리모델링 대상 공동주택 및 기반시설 현황 검토 ▲세대수 증가형 리모델링으로 인한 도시과밀 및 이주수요 집중에 대한 체계적 관리방안 마련 등을 위해 실시된다. 내년 상반기에 용역이 완료되면 공동주택 리모델링의 기반이 다져질 것으로 예상하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;일산 첫 리모델링 문촌16단지 안전진단 통과&lt;br/&gt;“수평·별동 증축 추진중 … 143가구 늘어”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 고양시에서 처음으로 리모델링 안전진단을 통과한 일산서구 주엽동 문촌마을16단지 조합이 12개동 모두 수평·별동 증축을 추진중인 것으로 알려졌다. 시는 8월 17일 리모델링 1차 안전진단을 실시한 결과 8개동에 대해서는 ‘수평증축 리모델링’(C등급), 4개동에 대해서는 ‘수직증축 리모델링’(B등급)이 가능하다고 통보했다. 증축형 리모델링은 안전진단에서 C등급 이상이 나오면 수평증축, B등급 이상은 수직증축이 가능하다.&lt;br&gt;일반적으로 수직증축은 일반분양 물량을 늘이는데 유리해 수직증축보다 경제성이 높다. 수평증축의 경우 전용면적 85㎡ 미만 평형은 40% 이내, 85㎡ 이상은 30% 이내에서만 면적을 확장할 수 있도록 제한하고 있다. 문촌마을 16단지는 수평·별동 증축을 통해 기존 956가구에서 1099가구로 리모델링을 할 계획이다. 늘어나는 143가구는 일반분양 대상이다.&lt;br&gt;문촌 16단지는 경기지역 대표 리모델링 모범 사례다. 지난 해 치러진 대선 이후 재건축 열기가 거세지만, 지난 7월 안전진단 까지 통과 했다. 차근차근 내실 있게 리모델링 사업을 추진한 결과다. 1기 신도시인 일산에서는 정부 주도의 재건축이 속도감을 잃자, 고층형 재건축 보다 저밀도 저층형 리모델링을 선호하는 경우가 점차 늘고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노벨상 시즌 2일 시작…전쟁 중의 젤렌스키 평화상 받을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500007</guid>
      <pubDate>2023-10-01T06:39:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001063834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490544 --&gt;지구촌에 드리운 전쟁과 질병의 먹구름 속에서도 인류의 행복과 안녕을 찾는 데 기여한 공로를 치하하는 노벨상 시즌이 막을 연다. 여러 상 가운데 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 평화상을 수상할지가 가장 관심을 끈다.&lt;br&gt;1일 노벨위원회에 따르면 2일 생리의학상을 시작으로 3일 물리학상, 4일 화학상, 5일 문학상, 6일 평화상, 9일 경제학상 수상자가 발표된다. 올해는 특히 우크라이나 전쟁 장기화로 더욱 복잡하고 심란해진 국제정세 속에 노벨평화상이 누구에게 돌아갈지에 관심이 집중된다. 노벨 위원회는 후보 명단조차 공개하지 않는 극비 심사를 고수하는 데다 예상을 깨는 깜짝 수상자를 종종 내놓기도 하기 때문에 유력 후보를 점치기 어렵다.&lt;br&gt;다만 노벨위원회가 지난 1월 평화상 후보를 추천받았는데, 당시 이름이 올라간 인사를 중심으로 하마평이 무성한 상황이다. 노벨위원회는 추천받은 명단을 비공개로 하지만, 추천인 측에서 누구를 추천했는지 공개하는 것은 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로이터 통신에 따르면 젤렌스키 대통령이 유력한 후보로 맨먼저 꼽힌다. 하지만 전쟁이 진행 중이라는 점에서 젤렌스키 대통령의 수상 가능성을 낮게 보는 전문가들이 있다.&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 철권통치에 맞선 러시아 야권 지도자 알렉세이 나발니도 평화상 후보로 거론되지만, 수상 가능성은 크지 않은 것으로 관측된다. 2021년과 지난해 연속 러시아 반체제 인사에게 평화상이 돌아갔기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 소수민족 위구르족 활동가 일함 토흐티, 이란 당국의 여성 억압에 맞선 인권 활동가 나르게스 모하마디, 아프가니스탄 탈레반 정권에 저항해온 활동가이자 언론인인 마흐부바 세라즈 등도 평화상 후보로 꼽힌다.&lt;br&gt;오슬로평화연구소 헨릭 우르달 소장은 올해가 세계인권선언 75주년을 맞는다는 점에서 노벨위원회가 평화에 기여한 활동가를 조명할 가능성이 있다며 토흐티를 포함한 중국 내 활동가가 중국의 권위주의 흐름에 주의를 환기할 수 있다는 점에서 ‘환영받는’ 이름이 될 것이라고 말했다.&lt;br&gt;중국은 2010년 인권운동가 류샤오보에게 평화상이 돌아가자 노르웨이와 6년 동안 외교를 단절한 일이 있다.&lt;br&gt;문학상에는 중국 작가 찬쉐(殘雪·70)가 영국의 온라인 베팅사이트 나이서오즈(Nicer Odds)에서 유력 후보로 거론되고 있다. 이어 노르웨이 작가 욘 포세, 호주 작가 제럴드 머네인, 캐나다 시인 앤 카슨 등이 물망에 오르고 있다. 고은 시인도 나이서오즈가 예상한 주요 순위 작가 중에 들어 있지만 과거 성추행 논란으로 인해 수상 가능성은 매우 낮다는 것이 문단 안팎의 중론이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나19 백신 개발에 기여한 연구자들이 노벨상을 수상할지도 주목된다. 국제학술지 네이처의 물리화학 저널 편집장인 스튜어트 캔트릴이 엑스(옛 트위터)에서 주목할 만한 연구성과를 뽑은 여론조사에 따르면 응답자의 44.5%가 메신저리보핵산(mRNA) 백신을 최우선으로 꼽았고 이어 금속유기구조체(20%), DNA 합성·서열분석(17%) 등의 순이었다.&lt;br&gt;글로벌 정보분석 서비스 기업 클래리베이트(Clarivate)는 지난달 19일 논문 피인용 건수 등을 기준으로 올해 노벨상을 받을 것으로 기대되는 영향력 있는 연구자(Citation Laureates) 23명의 명단을 발표했다. 이 중 16명이 미국 주요 학술기관 소속이었고, 일본과 영국, 프랑스(이상 2명), 독일(1명)에서 활동하는 연구자들이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;역대 노벨상 수상자 대부분이 백인 남성이라는 점에서 올해 여성 수상자가 얼마나 나올지도 관심거리다. AP 통신에 따르면 지금까지 노벨상을 받은 여성은 60명이고 이 가운데 물리학상 수상자가 4명, 경제학상 수상자가 2명에 불과하다.&lt;br&gt;한편 노르웨이에서 시상하는 평화상을 제외하고 스웨덴에서 열리는 시상식에는 지난해에 이어 올해도 러시아와 벨라루스, 이란 대사는 초청되지 않을 예정이다. 당초 노벨재단은 러시아의 우크라이나 침공에 관여했다는 이유로 노벨상 시상식에서 퇴출됐던 이들 국가의 대사들을 올해부터는 다시 초청하겠다고 밝혔으나, 국내외에서 거센 반발이 일자 이틀 만에 번복했다.&lt;br&gt;노르웨이 오슬로에서 열리는 평화상 시상식에는 각국의 모든 대사가 지난해와 마찬가지로 초대된다.&lt;br&gt;올해 노벨상 수상자들에게는 분야별로 1100만 스웨덴 크로나(약 13억 4000만원)의 상금이 수여된다. 전년도(1000만 스웨덴 크로나)보다 10%가량 증액된 것이다. 시상식은 공식 홈페이지(nobelprize.org)와 유튜브 등을 통해 생중계된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>80대 노모 살해하고 PC방 가서 춤춘 아들…반성도 없었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500008</guid>
      <pubDate>2023-10-01T06:40:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001064045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490545 --&gt;80대 노모를 둔기로 잔혹하게 살해한 50대 아들이 중형을 선고받았다.&lt;br&gt;30일 전주지법 제13형사부는 존속살해 혐의로 구속 기소된 A(55)씨에게 징역 18년을 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 지난 1월 25일 전북 전주시 자택에서 80대 노모의 머리와 얼굴 등을 둔기로 여러 차례 내리쳐 살해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 범행 직후 PC방으로 이동해 음악방송을 시청하고 춤을 추는 등 기행을 벌이고, 어머니가 숨져 있는 집으로 다시 들어가 일상생활을 이어간 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;A씨의 범행은 이튿날 첫째 아들이 ‘어머니와 연락이 닿지 않는다’고 경찰에 신고하면서 밝혀졌다. 경찰은 숨진 모친과 함께 있던 A씨를 집에서 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;발견 당시 모친의 손과 발은 테이프로 구속돼 있었다. 머리에는 외상 등 폭행의 흔적이 있었다. 현장에서는 범행에 사용된 것으로 추정되는 둔기도 발견됐다.&lt;br&gt;정신질환을 앓던 A씨는 당초 범행을 부인했다. 하지만 그의 옷과 둔기에서 어머니의 DNA가 검출되며 범행이 발각됐다.&lt;br&gt;조사 결과 A씨는 정신병원 입원 문제로 어머니와 갈등을 겪어온 것으로 알려졌다. 그는 ‘어머니가 죽은 줄 몰랐다’며 혐의를 부인했다. 그는 검찰 조사 단계에서도 묵비권을 행사하며 수사에 비협조적인 태도를 유지했다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인은 반인륜적, 반사회적 범죄를 저질렀는데도 납득할 수 없는 변명으로 일관하며 후회의 모습조차 보이지 않고 있다”라며 “피고인이 망상형 정신 질환으로 심신미약 상태에서 범행한 점, 형사 처벌을 받은 전력이 없는 점 등을 감안해 형을 정했다”고 판시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운전대 잡은 반려견? 그런데 웃는 것처럼! 슬로바키아 운전자에 벌금</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500009</guid>
      <pubDate>2023-10-01T06:55:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001065553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490546 --&gt;&lt;i&gt;“강아지씨, 과속하셨어요. 면허증 보여주시죠.” “전 없어요.” “음, 당신은 대가를 치르게 될 겁니다. 뭐 좀 갖고 계신가요?” “저요. …”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;슬로바키아 경찰이 과속하는 자동차 운전석에 반려견을 앉힌 운전자에게 벌금을 부과했다고 밝히면서 지난 29일(현지시간) 페이스북에 자동차 번호판이 선명히 찍힌 과속 단속 카메라 사진을 올렸다. 사진설명을 달며 우스갯 장난으로 반려견과 대화를 나눈 것처럼 꾸몄다.&lt;br&gt;경찰은 또 갈색 사냥개 ‘하비노’가 순종적으로 운전석에 앉아 앞유리창을 주시하며 어린 사슴이 있는지 열심히 찾아보고 있는 것처럼 보였다고 우스갯소리를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰관들은 처음에 사진을 보고 눈을 의심했다고 했다. 체코 자동차 스코다 운전석에 하비노가 떡하니 앉아 있었기 때문이다. 더욱 재미있는 것은 이 반려견이 멋지게 웃는 것 같은 모습으로 사진에 찍혔다는 것이다.&lt;br&gt;미국 온라인 매체 인사이더 닷컴은 문제의 자동차가 규정 속도를 시속 11㎞나 초과하고 있었다고 전했다. 경찰은 그냥 넘어갈 수 없다며 이 운전자를 찾아냈다. 자동차 번호판이 선명하게 포착됐으니 어렵지 않은 일이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;31세 남성 운전자는 펄쩍 뛰었다. 하비노가 갑자기 무릎 위에 뛰어드는 바람에 이런 사진이 찍히게 됐다고 둘러댔다.&lt;br&gt;하지만 수도 브라티슬라바의 북동쪽에 위치한 스테루시 마을 경찰관들은 자동차 안에서 어떤 갑작스러운 움직임도 없었다는 점을 동영상으로 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;다만 벌금이 반려견이 아니라 운전자에게 부과된 점을 봤을 때 과속했다고 벌금을 물린 것인지, 아니면 움직이는 차량 안에서 반려견을 안전한 위치에 두지 않아 벌금을 물린 것인지 분명치 않다고 영국 BBC가 다음날 전했다.  벌금 액수는 알려지지 않았는데 범칙금 수준이라 그렇게 많은 돈이 아닌 것으로 보인다.&lt;br&gt;슬로바키아 경찰은 나중에 정색을 하고 “작은 동물이라도 운전하는 동안 당신의 목숨과 건강을 위험에 빠뜨릴 수 있다”고 경고하며 반려동물을 차 안의 안전한 위치에 있게 하는 일의 중요성을 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 멤버들 응원 간 리사 ‘19금 누드쇼’ 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500010</guid>
      <pubDate>2023-10-01T06:55:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001065555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490547 --&gt;그룹 블랙핑크 지수와 로제가 리사의 첫 19금 공연을 응원하기 위해 모였다.&lt;br&gt;리사는 지난 29일 자신의 인스타그램 스토리에 선물 받은 듯한 꽃다발과 함께 “첫 쇼 응원하러 와줘서 고마워”라는 글과 함께 지수와 로제 계정을 태그했다.&lt;br&gt;공연을 마친 리사는 로제, 지수와 함께 카메라를 보고 있는 사진을 올렸다. 사진 속에는 스페인 유명 가수 로살리아의 모습도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리사는 이날 프랑스 파리에서 열린 아트 누드쇼 ‘크레이지 호스’ 무대에 올랐다. 해당 쇼는 ‘물랑루즈’ ‘리도’와 함께 파리의 3대 카바레 쇼로 불린다. 출연진들은 속옷도 입지 않은 채 무대에 올라 19세 미만은 관람할 수 없다.&lt;br&gt;리사는 이 쇼를 자주 관람했다고 알려졌으며 ‘크레이지 호스’ 측이 무대를 제안하자 흔쾌히 받아들인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리사의 첫 공연의 주제는 ‘Crisis? What Crisis!?’ 였다. 서브프라임 경제 위기 당시 파리 증권거래소를 배경으로 전개된다. 주가에 스트레스를 받던 여성 CEO가 주가 흐름에 따라 오피스룩을 하나씩 벗는 콘셉트로 확인됐다.&lt;br&gt;관람한 팬들에 따르면 리사는 해당 쇼에서 프랑스 노래에 립싱크를 하고 초록색, 분홍색 등 단발머리를 착용했다고 한다. 또한 다른 배우들은 누드를 선보였지만 리사는 속옷을 착용한 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이혼한 사실 20년간 숨겼습니다”…고백한 유명 배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500011</guid>
      <pubDate>2023-10-01T07:06:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001070643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490548 --&gt;배우 장동직이 싱글 대디임을 고백했다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 MBN ‘특종세상’에는 장동직이 출연했다.&lt;br&gt;이날 장동직은 “허리를 다쳐 투병하던 어머니가 최근 세상을 떠나 힘든 시간을 보내고 있다”며 “(어머니에게 죄송한 것은) 내가 일찍 이혼을 하게 된 부분이다. 20여 년 전에 이혼을 했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “2004년 드라마 ‘올드미스 다이어리’로 주목받을 무렵 이른 나이에 결혼과 이혼을 했다”며 “우리 직업을 이혼을 확대 해석할 때가 있더라. 아이들이 학교를 막 들어갔을 때라 철저히 감췄다”고 설명했다.&lt;br&gt;두 딸의 모습도 공개했다. 장동직은 26살 첫째 딸과 식당을 방문했다. 독립한 첫째 딸은 “생활은 비슷하다. 다른 점은 그전에는 할머니가 계속 챙겨줬다면 혼자 사니 내가 자신을 부양하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;둘째 딸은 미스유니버스에 출전했다. 장동직은 첫째 딸과 함께 대회 현장을 찾아 응원했다. 둘째 딸은 최종 본선에 올랐다. 이를 본 장동직은 “잘 커준 것, 건강하게 커준 것에 감사하고 대회에 도전하는 것 또한 감사하다”고 감격했다.&lt;br&gt;장동직은 영화 ‘로마의 휴일’, ‘광시곡’, ‘비천무’ 등에 출연했다. 이외에도 드라마 ‘사랑이 오네요’, ‘트라이앵글’, ‘쓰리 데이즈’에도 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호주 시드니 근처 바다에서 고래와 낚싯배 충돌 1명 사망 1명 부상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500012</guid>
      <pubDate>2023-10-01T07:11:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001071119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490549 --&gt;호주 시드니 연안에서 고래와 낚싯배가 충돌하면서 한 명이 사망하고 낚싯배 선장이 다친 채로 구조됐다.&lt;br&gt;30일(현지시간) 호주 ABC방송 등에 따르면 뉴사우스웨일스(NSW)주 수상 경찰은 오전 6시쯤 시드니에서 남동쪽으로 14㎞ 떨어진 라 페루즈 해역에서 빈 낚싯배가 선회하고 있고 두 사람이 물에 빠져 있다는 신고를 받고 출동했다. 경찰이 즉시 이들을 구조했지만 61세의 남성은 이미 숨을 거둔 상태였다. 53세의 낚싯배 선장은 경찰에 구조돼 병원으로 이송됐는데 크게 다치지는 않았다고 영국 BBC가 전했다.&lt;br&gt;현지 경찰은 4.8ｍ 길이의 낚싯배가 고래와 부딪히면서 낚싯배에 타고 있던 두 사람이 튕겨 나간 것으로 보인다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 NSW주 앞바다에는 혹등고래와 남방긴수염고래가 자주 나타난다. 이들은 호주의 겨울철에 따뜻한 북쪽으로 이동했다가 9월에서 11월 사이에 남쪽으로 돌아온다. 이 때문에 고래들이 보트에 너무 가까이 다가와 충돌할 수 있다는 우려도 커지는 상황이었다.&lt;br&gt;해양생물학자인 바네사 피로타 박사는 “지금은 여름이 다가오면서 수천 마리의 혹등고래가 시드니를 지나 남쪽으로 이동하는 시기”라며 “고래가 예상치 못한 순간에 나타날 수 있어 이맘때를 특히 조심해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;BBC는 호주 연안에 출몰하는 고래는 대형이 10종, 작은 고래가 20종 가량 된다면서 이날 배와 충돌한 고래 종은 알려지지 않았다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>슬로바키아 총선, 우크라 지원 이탈할까봐 걱정했는데 출구조사에…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500013</guid>
      <pubDate>2023-10-01T07:50:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001075045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490550 --&gt;슬로바키아 총선에서 우려와 달리 친서방 성향의 정당이 가장 많은 의석을 차지한 것으로 출구조사 결과가 나왔다. 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국 중 두 번째로 미그29 전투기를 지원하는 등 우크라이나에 군사적 지원을 해온 동유럽 우방이라 정권 교체로 이탈할까 서방에서는 걱정이 많았다.&lt;br&gt;로이터, AFP 통신에 따르면 30일(현지시간) 치러진 총선 투표가 끝난 뒤 마르키자 TV가 발표한 출구조사 결과, 자유주의 정당인 진보적 슬로바키아(PS)가 23.5%를 득표한 것으로 조사됐다. 총선 전 각종 여론조사에서는 로베르트 피초 전 총리가 이끄는 좌파 성향 사회민주당(SD·스메르)이 1위를 차지할 것으로 전망됐으나 실제 결과는 사회민주당이 21.9%에 그쳤다.&lt;br&gt;슬로바키아 공영 방송 RTVS의 출구조사 결과에서도 진보적 슬로바키아는 19.97%를 득표해 19.09%의 사회민주당을 근소하게 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유럽의회 부의장인 미할 시메츠카가 지휘하는 진보적 슬로바키아는 유럽연합(EU) 및 나토와의 단합을 강조하는 등 우크라이나 지원 정책을 유지하겠다는 입장을 보여왔다.&lt;br&gt;이에 반해 사회민주당은 ‘친러시아·반미’ 기조를 내세웠다. 사회민주당 대표인 피초 전 총리는 우크라이나 무기 원조에 반대하면서 자신이 재집권하면 “더는 (우크라이나에) 탄약을 보내지 않을 것”이라고 공언했고, 우크라이나의 나토 가입에도 반대 입장을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사회민주당이 정권을 잡을 경우 슬로바키아의 우크라이나 관련 정책이 급선회할 가능성을 우려했던 서방 진영은 출구조사 결과에 일단 안도의 한숨을 내쉬게 됐다. 다만 두 정당 모두 단독 과반 의석을 확보하는 데 실패해 연정 구성을 통해 집권을 추진하게 됐다.&lt;br&gt;진보적 슬로바키아가 실제 개표 결과에서도 1위를 차지할 경우 가장 먼저 정부 구성 권한을 부여받게 된다. 새 정부 구성은 자유주의부터 극우 극단주의까지 스펙트럼이 다양한 6개 이상 군소 정당들과의 협상 결과에 달리게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아기가 생겼습니다!!!”…임신 소식 알린 ‘흔한남매’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500016</guid>
      <pubDate>2023-10-01T08:21:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001082100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490556 --&gt;웃찾사에서 진행했던 코너 ‘흔한남매’를 바탕으로 남매 시트콤 영상을 촬영하는 개그우먼 정다운과 개그맨 한으뜸이 2세 소식을 전했다.&lt;br&gt;지난 28일 유튜브 ‘흔한남매’가 “흔한쀼 아기가 생겼습니다!!!”라는 영상을 올렸다. 정다운·한으뜸 부부는 약 10년 연애 끝에 결혼했다. 부부가 운영하는 유튜브 채널 ‘흔한남매’는 현재 구독자 약 262만 명을 보유하고 있다.&lt;br&gt;유튜브 콘텐츠로는 개그로 영어를 배우는 콘텐츠인 ‘개글리쉬’ ‘과학에 관한 신기한 사실을 알려주는 콘텐츠인 ’꽉꽉이의 과학과학‘ 등 미성년자를 상대로 한 콘텐츠가 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개그우먼 정다운은 남편 한으뜸에게 임신 소식을 전하려고 깜짝 이벤트를 계획했다. 그는 한으뜸에게 산책을 가라고 한 뒤, 옷장에 임신 사실이 담긴 임신 테스트기를 붙여놔 한으뜸을 깜짝 놀라게 했다.&lt;br&gt;한으뜸은 옷장에 붙어 있는 임신 테스트기를 보고선 말을 잇지 못했고, 그 자리에 주저 앉기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;둘은 2세가 생겼다는 기쁨에 서로 부둥켜안고 방방 뛰었다. 네티즌들은 “채널명하고 영상 일부만 보면 사고 친 줄 알겠다”고 말했다.&lt;br&gt;실제 한 온라인 커뮤니티에서는 “흔한 남매 임신했대”라는 제목으로 글이 올라와 네티즌들이 혼란스러워 하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년째 열애중…김나영♥마이큐 ‘기다리던 소식’ 전했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500017</guid>
      <pubDate>2023-10-01T08:25:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001082511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490557 --&gt;&lt;!-- 그림 1490558 --&gt;방송인 김나영이 연인 마이큐, 두 아들과 함께 시간을 보내는 모습을 공개했다.&lt;br&gt;김나영은 지난 2019년 이혼했으며 슬하에 두 아들이 있다. 마이큐와는 지난 2021년부터 공개 열애 중이다.&lt;br&gt;김나영은 30일 인스타그램에 “신우 스케이트 보드 가르치다가 갑자기 내가 탈 수 있게 됨”이라며 공원에서 스케이트 보드를 타며 찍은 영상들을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김나영은 연인인 마이큐, 아들과 함께 공원을 찾았다. 마이큐가 김나영의 아들 신우군에게 보드를 알려주었고 혼자서도 탈 수 있게 되자 “그렇지!”라며 환호했다. 이 모습을 찍고 있던 김나영도 “신우 최고!”라고 했다.&lt;br&gt;또 다른 영상에서 마이큐가 보드를 탄 신우를 따라가는 모습, 김나영이 혼자 타다가 넘어지는 모습이 담겨 눈길을 끌었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美하원, 셧다운 9시간 앞두고 ‘45일 임시예산안’ 처리 상원 통과 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231001500018</guid>
      <pubDate>2023-10-01T08:43:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/01/SSC_20231001084318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1490559 --&gt;미국 연방 하원이 30일(현지시간) 45일간의 임시 예산안을 처리했다. 케빈 매카시 하원의장이 제안한 임시예산안은 이날 하원 본회의에서 민주당 의원들의 지지에 힘입어 찬성 335표, 반대 91표로 가결됐다.&lt;br&gt;하원이 미국 연방정부 업무 중단(셧다운) 시점 9시간여를 남기고 가결한 ‘매카시 안’은 공화당의 반대가 많은 우크라이나 지원 예산은 반영하지 않은 대신 조 바이든 대통령이 요구한 재난 지원 예산 160억 달러 증액은 전면 수용했다.&lt;br&gt;매카시 안은 공화당보다 민주당에서 더 많은 지지를 받았다. 공화당 의원 90명이 반대 표를 던졌다고 영국 BBC는 전했다. 아울러 이번 투표 결과가  지출 삭감을 줄기차게 주장하며 타협에 반대해 온 공화당 내 우파 강경파들에게 타격을 줬다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하원을 통과한 임시 예산안이 이날 안에 상원까지 통과하면 미국의 연방정부 셧다운 위기는 45일간 미뤄지게 된다. 영국 BBC는 상원 가결 가능성이 높다고 전망했다. 1일 0시 1분까지만 통과되면 된다.&lt;br&gt;한편 도널드 트럼프 전 대통령의 골수 지지자인 맷 게이츠 하원의원(플로리다·공화)이 공화당 지도부가 바이든 행정부와 이룬 잠정 합의를 부정하는 20명 안팎의 공화당 내 강경파를 이끌었는데 매카시 의장을 해임시키겠다고 으름장을 놓았던 터라 그의 대응이 주목된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;게이츠 의원이 이끄는 공화당 내 강경파 21명이 반대표를 던져 매카시 의장이 ‘대안’ 차원에서 주도한 임시 예산안도 전날 부결시켰는데 이날은 달랐다.&lt;br&gt;변호사 자격증을 보유한 게이츠 의원은 플로리다의 주(州) 상원의원을 지낸  부친의 뒤를 이어 정치에 투신했다. 41세(1982년생)로 전국 단위 정치인치고는 젊은 나이임에도 2010∼2016년 플로리다 주 하원의원을 거쳐 2017년부터 연방 하원의원(4선)으로 재임 중이며, 당내 강경 우파 성향 의원 그룹의 리더 역할을 맡고 있다.&lt;br&gt;‘자유주의 포퓰리스트’를 자처하는 그는 2016년 처음 연방 하원의원 선거에  출마했을 때 ‘무슬림 테러리스트를 죽이고 국경 장벽을 건설할 것’이라는 과격한 공약으로 주목받았다. 트럼프 전 대통령이 정계에 막 진출했을 때부터 지지했고, 심지어 매카시 현 의장이 후보로 나선 올해 초 하원의장 선거에서는 하원의원이 아닌 ‘일반인’ 트럼프 전 대통령에 거푸 투표하는 ‘기행’을 하기도 했다.&lt;br&gt;게이츠 의원은 같은 친트럼프 성향에도 매카시 의장과 첨예한 대립각을  세워왔다. 게이츠는 1월 하원의장 선거에서 14차 투표 때까지 매카시를 지지하지 않았다. 결국 매카시의 부탁을 받은 뒤 15차에서 투표를 보류해 선출 정족수를 낮춤으로써 매카시가 간신히 의장이 될 수 있도록 길을 열어준 일도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게이츠는 예산안 논의에서 철저히 매카시의 발목을 잡았다.  게이츠는 최근 CNN 인터뷰에서 “매카시 의장이 탄핵 사태를 맞이할지 여부는 순전히 그의 손에 달려있다”며 예산안과 관련한 강경파 요구를 수용할 것을 압박했다.&lt;br&gt;미국 매체에서는 게이츠가 이번 예산 논란을 빌미로 매카시 의장을 낙마시키는 것을 목표로 하고 있다는 분석과 함께, 차기 플로리다 주지사를 꿈꾸는 게이츠가 철저히 ‘자기 정치’를 하고 있다는 평가도 나온다.&lt;br&gt;정치 전문 매체 폴리티코는 29일 ‘게이츠는 케빈을 끌어내리길 원한다’는 제목의 기사에서 이번 셧다운 위기의 배경과 관련, 두 사람의 갈등에 주목했다. 폴리티코는 과거의 정부 셧다운은 건강보험 개혁(일명 오바마 케어) 철회, ‘장벽 건설’ 등과 같은 중대 의제를 둘러싼 이견 속에 이뤄졌지만 이번에는 “오래되고, 추악한 원한 관계”가 사태의 중심에 놓여 있다고 짚었다.&lt;br&gt;트럼프 행정부 시절 게이츠가 트럼프 당시 대통령에게 아이디어를 제시하면  매카시가 개입해서 무산시키는 일들이 있었고, 그 과정에 두 사람의 갈등이 싹텄다고 매체는 소개했다.&lt;br&gt;한편, 게이츠와 같은 극우 성향 의원이 정부 예산안 처리를 좌지우지할 정도의 영향력을 갖는 배경에는 공화당 221석, 민주당 212석으로 불과 9석 차이밖에 나지  않아 하원 다수당인 공화당이 소수의 ‘당내 야당’ 목소리에 취약한 상황이 자리하고 있다는 분석이다. 또 강경 우파 성향을 보이고, 트럼프 전 대통령을 열정적으로 지지하는 ‘마가(MAGA·Make America Great Again·미국을 다시 위대하게) 공화당원’들에게 당이 휘둘리는 현실을 적나라하게 보여준다는 견해도 나온다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>