<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-12-19T00:08:22.493Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>토끼의 해를 채울 풍성한 발레… 국립발레단 2023년 라인업 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500003</guid>
      <pubDate>2022-12-16T00:58:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216005657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374593 --&gt;‘돈키호테’부터 ‘호두까기인형’까지. 올해 환갑을 보낸 국립발레단이 2023년 토끼의 해를 풍성하게 채울 라인업을 15일 발표했다.&lt;br&gt;가장 먼저 관객들을 만나는 작품은 ‘돈키호테’다. 안무가이자 국립발레단 무용수인 송정빈이 마리우스 프티파의 원안무를 재안무로 탄생시킨 작품이다. 2020년 ‘해적’ 이후 그의 두 번째 재안무 작품이다.&lt;br&gt;소설과 달리 발레 ‘돈키호테’에서 돈키호테는 상징적인 존재로 등장하고 가난하지만 쾌활하고 재치 있는 청년 이발사 ‘바질’과 통통 튀는 발랄한 선술집 딸 ‘키트리’의 사랑 이야기가 주를 이룬다. 송정빈은 “다시 한번 국립발레단 클래식 레퍼토리를 만든다는 것은 대단한 영광이며 재미있고 좋은 작품을 관객 여러분께 선사하기 위해 최선을 다하겠다”고 소감을 전했다. 내년 4월 12~16일 예술의전당 오페라극장에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 번째 작품은 설명이 따로 필요 없는 낭만 발레의 정수 ‘지젤’이다. 지난달 예술의전당에서 선보였던 ‘지젤’은 내년 5월 23~27일 국립극장 해오름극장에서 관객들을 만난다. 세 번째로는 2015년 이후 국립발레단 무용수들이 지닌 잠재적인 안무 능력을 발굴하고 안무가 육성 및 무용수들의 제2의 인생을 지원하고자 시작한 ‘KNB Movement Series’다. 내년 공연이 8회째로 7월 1~2일 예술의전당 CJ 토월극장에서 만날 수 있다.&lt;br&gt;8월 30일부터 9월 3일까지 CJ 토월극장에 오르는 ‘해설이 있는 전막발레 해적’은 국립발레단의 ‘해적’을 70분에 알차게 담아 해설과 함께 진행한다. 다소 어렵게 느낄 수 있는 발레에 극속 캐릭터(마젠토스 왕)가 직접 유쾌한 해설을 하며 공연의 이해도를 높이고 재미를 더한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;발레의 계절 가을을 물들일 작품은 ‘고집쟁이 딸’이 선정됐다. 올해 국내 초연한 ‘고집쟁이 딸’은 장 도베르발의 작품을 원작으로 하는 로맨틱 희극 발레다. 젊은 농촌 총각 콜라스와 사랑에 빠져 있는 리즈, 그녀를 부잣집 아들 알랭과 결혼시키려는 홀어머니 시몬의 이야기가 유쾌하게 전개된다. 11월 8~12일 예술의전당 오페라극장에 선보인다.&lt;br&gt;대미를 장식할 작품은 연말 단골손님인 ‘호두까기인형’이다. ‘호두까기인형’은 주인공 소녀 마리가 크리스마스 이브의 밤에 꿈속에서 호두 왕자를 만나 크리스마스랜드를 여행하는 스토리를 그렸다. 12월 9~25까지 예술의전당 오페라극장에 오른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 방탄소년단 데뷔 10주년 공식 기념메달 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500048</guid>
      <pubDate>2022-12-16T10:59:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216105346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;br&gt;16일 한국조폐공사는 방탄소년단 데뷔 10주년 공식 기념 메달을 선보였다.&lt;!-- 그림 1374659 --&gt;기념 메달은 내년 데뷔 10주년을 맞는 글로벌 슈퍼스타 방탄소년단의 IP를 활용, 한국조폐공사의 세계적 수준의 제조 기술과 예술성 높은 디자인을 결합해 제작 되었다.&lt;!-- 그림 1374662 --&gt;&lt;!-- 그림 1374661 --&gt;&lt;!-- 그림 1374664 --&gt;방탄소년단이 데뷔한 지 10주년이 되는 해로, 특별한 가치와 의미를 담은 기념 메달을 선보이기 위해 조폐공사는 하이브(대표 박지원)와 지난 1년간 기념 메달 사업을 준비해 방탄소년단 로고와 숫자 10을 모티브로 디자인된 첫 번째 기념 메달 출시했다. 2023년에는 각 멤버별 초상을 모티브로 제작된 두 번째 기념 메달을 출시할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후크 “이승기에 정산금·이자 41억 지급…채무부존재 소송 제기”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500057</guid>
      <pubDate>2022-12-16T11:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216111223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374673 --&gt;후크엔터테인먼트 측이 가수 겸 배우 이승기에게 음원 정산금을 전액 지급했다고 알렸다.&lt;br&gt;후크는 16일 보도자료를 통해 음원 정산금 분쟁 관련 “이승기 측에서 요구한 금액은 실제 후크가 정산해야 할 금액과 너무 큰 차이가 있어 쌍방이 합의에 이르지는 못했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러나 “오랜 기간 전속계약 관계를 유지한 온 이승기와 정산 문제로 길게 분쟁하고 싶지 않기에 기지급 정산금 13억원 상당 외에 금일 미지급 정산금 29억원 상당과 지연이자 12억원 상당을 전액 지급했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;후크는 정산금 지급과 함께 “더는 이승기에 대한 정산금 채무가 존재하지 않음을 확인 받아 이승기와 사이의 정산금 관련 분쟁을 종결하기 위해 법원에 채무부존재 확인 소송을 제기한 상황”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 “업무처리 잘못으로 인해 이유를 막론하고 이와 같은 오해와 분쟁을 야기하게 된 점에 대해 이승기에게 다시 한번 진심으로 사과드린다”면서 “앞으로는 법원을 통해 쌍방 간 어떠한 의문도 남기지 않는 투명한 정산이 이뤄질 수 있기를 희망한다. 다시 한번 이번 일로 상처 받은 모든 분들께 깊은 사과의 말씀드린다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이승기는 지난 2004년 데뷔 이후 18년 동안 총 137곡을 발표했으나 후크 측으로부터 음원 수익에 대한 정산을 1원도 받지 못했다고 주장하며, 최근 소속사에 내용증명을 보냈다. 또한 전속계약 해지를 통보했다.&lt;br&gt;이에 후크 권진영 대표는 “머리 숙여 죄송한 마음”이라며 “이승기씨 관련 다툼에 온전히 책임지는 자세로 낮추겠다. 내가 지어야 할 책임을 회피하지 않고 개인 재산을 처분해 책임지겠다”고 입장을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;이승기는 내년 초 JTBC 아이돌 오디션 ‘피크타임’ MC로 복귀할 예정이다. 다음 달 SBS TV 예능물 ‘집사부일체2’는 이승기 없이 방송을 재개할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공부 잘하는 건 ‘머리 vs 노력’? 수능만점자 솔직 답변</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500013</guid>
      <pubDate>2022-12-16T13:47:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209140457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372103 --&gt;&lt;strong&gt;“솔직히 머리가 좋아서 이렇게 할 수 있는 것 같다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;올해 대학수학능력시험에서 3명의 만점자가 나왔다. 만점자의 기준은 국어, 수학, 탐구 영역에서 모든 문제를 맞히고 절대평가인 영어와 한국사에서 1등급을 받아야 한다. 한국교육과정평가원에 따르면 재학생이 2명이고 재수생이 1명이다. 세 명 모두 과학탐구 영역을 선택했고, 재학생 만점자들은 모두 의대에 지원했다.&lt;br&gt;포항제철고 최수혁(18) 군은 최근 뉴스1 인터뷰에서 ‘공부 잘하는 건 머리 vs 노력’이라는 질문을 받고 ‘머리’라고 답했다. 최수혁 군은 “솔직히 머리가 좋아서 이렇게 할 수 있는 것 같다. 남들보다 훨씬 공부를 많이 했다고 생각하는데 (머리가 좋아서) 잘 풀리니까 꾸준하게 할 수 있었던 것 같다. 아버지 공부를 많이 잘하셨어서 유전에 영향이 있지 않나 생각한다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최군은 미국에서 태어나 1년여만에 포항공대 교수인 아버지를 따라 포항으로 왔고 포항에서 자랐다. 누나는 서울대 전기공학전공 학과에 재학 중이다. 최군은 “특별히 좋아한 과목은 없었다”며 “수학을 잘하기는 했지만 좋아서 하지는 않았고 그나마 수학을 잘해서 그 시간에 다른 과목에 투자할 수 있었다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1374599 --&gt;최군은 초등학생 때 수학세계대회를 나가며 자신이 남들보다 공부를 잘한다는 걸 깨달았다. 중학교 때까지는 과외수업을 받았고, 고교 입학 후에는 영어학원과 인터넷강의를 들었다. 모의고사 때 만점을 받은 적이 한 번 있었지만 1∼4개씩 틀려 만점까지는 기대하지 않았다는 그는 “만점 받고 싶다는 생각도 없이 부담 없이 시험을 쳤고, 그 덕분에 만점을 받은 것 같다”고 덤덤하게 말했다.&lt;br&gt;남는 시간에는 유튜브의 여러 채널을 보며 스트레스를 풀었다는 그는 수시로 서울대, 연세대, 고려대 등 6개 대학의 의대에 지원해 결과를 기다리고 있다. 그는 “종양내과에 관심이 있어서 의대에 지원하기는 했지만 특별한 지원 계기라고 할 만한 것은 없고 당장 어느 과에 가고 싶다는 생각은 없다”며 의대에 가서 진로를 고민해보겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최군은 “고등학교 1학년때는 시험 준비하면서 긴장도 하고 성적이 잘 안 나오면 어떡하나 생각도 들었지만 어느 순간부터는 모든게 편안해지면서 긴장도 안 하게 됐다”며 “최근에 긴장하거나 떨어본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;공부를 잘하고 싶은 학생들을 위해 해주고 싶은 말을 묻는 말에는 “모르는게 있거나 문제가 안풀리면 답답할 수 있겠지만 당장 못 풀더라도 버티고 꾸준히 노력하면 충분히 좋은 결과가 있을거라 생각한다”고 조언했다.&lt;!-- 그림 1372627 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“어려운 문제 반복해서 풀었다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;또다른 만점자인 현대청운고등학교 3학년 권하은(18) 양은 “한 문제, 한 문제 맞혀가야겠다는 마음으로 집중했다”고 만점의 비결을 밝혔다.&lt;br&gt;권하은양은 학교 기숙사에서 고교 생활을 보냈고, 과외도 받지 않았고 학원도 다니지 않았다. 모르는 것이 있으면 학교 선생님에게 묻거나 인터넷 강의를 통해 문제를 해결했다. 그는 “문제집을 많이 푼 정도였다”며 “어려운 국어는 틀린 문제를 반복해서 풀었고 과학탐구는 새로운 유형, 다양한 문제를 찾아서 풀었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 수능에서 선택 과목에 따라 달라지는 표준점수의 총합을 기준으로는 권양이 전국 수석이다. 각 영역에서 권양이 받은 표준점수는 국어 134점, 수학 145점, 화학Ⅰ 75점, 생명과학Ⅱ 71점으로 총 425점이다. 특히 화학Ⅰ은 과학탐구 전체 영역에서 가장 높은 표준점수를 기록할 정도로 어려웠다.&lt;br&gt;권양은 공부로 쌓인 스트레스는 친구와 수다를 떨거나 고민을 상담하면서 날려버렸다고 한다. 고등학교에 입학한 후 2학년 때까지 노래 동아리 활동을 했기에, 갑갑할 때면 가끔 피아노실에 들어가 노래를 부르기도 했다.&lt;br&gt;시험 당일 당황하지 않으려고 노력했다. 모의고사 때 어려운 문제가 나와 당황했다가 시간 내 문제를 다 풀지 못한 경험이 있어서다. 이번 수능 시험에서도 3번이나 계산해도 답을 찾을 수 없는 문제와 맞닥뜨렸는데, 침착해야 한다고 되뇌며 다시 확인해 답을 골라냈다고 한다.&lt;br&gt;그 역시 의사가 되는 것이 꿈이다. 권양은 “어릴 때 자주 병원 신세를 졌다. 나도 남을 돕는 사람이 되고 싶다고 생각했다”고 말했다. 권양은 현재 서울대, 연세대, 성균관대 의대에 지원한 상태다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주살이 2년째 문태준 시인, 김광협문학상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500092</guid>
      <pubDate>2022-12-16T13:51:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216135042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374764 --&gt;제7회 김광협문학상 수상자로 제주살이 2년째를 맞는 문태준(52) 시인이 선정됐다.&lt;br&gt;계간 ‘발견’이 주관하는 김광협문학상 심사위원회는 제7회 김광협문학상 수상자로 문태준 시인을 선정했다고 16일 밝혔다. 수상작은 올해 나온 시집 ‘아침은 생각한다’.&lt;br&gt;심사위원회는 “시인의 투명하고 긍정적인 언어가 동시대 인간들의 소중한 꿈을 밝은 쪽으로 조금씩 밀어주고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수상 시집 ‘아침은 생각한다’는 “소박한 일상과 사소한 기척을 투명한 이미지로 드러내는 문 시인의 생태적 상상력이 돋보이는 시집으로, 특히 세상의 모든 존재들이 유기적으로 연결되어 있음을 일깨우며 공감과 연대의 세계를 보여준다”는 문단의 평을 받았다.&lt;br&gt;‘…집에 돌아와 물을 한 컵 마시고 숨을 돌리고 있을 때에 종소리가 왔습니다 종소리는 내 앞에 하얀 바탕을 펼쳐 보입니다 종소리는 수산리(水山里)에서 생겨나 내 사는 장전리(長田里)로 오는 것 같으나…’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문 시인은 ‘아침은 생각한다’ 시집 ‘종소리’에서 처럼 2년전인 2020년 아내의 고향인 제주 애월읍에 터를 잡고 살기 시작했다. 현재는 제주불교방송 총괄국장으로 재직하고 있다.&lt;br&gt;‘돌담 사이로 바다가 보이네/소라고둥의 집을 짓고 사는 이여/바다는 앞마당에 와서/아무 말 없이/둘러만 보고/다시 돌아가네/어부의 집은 고깃배처럼/미끄러지네/좀더 기우네’&lt;br&gt;시인은 ‘어부의 집’처럼 그렇게 제주살이에 익숙해져가나 보다. 수상 소식을 들은 문 시인은 “제주살이에 큰 뿌리가 생겨난 것 같아 너무 기쁘고 감사하다” 고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;‘김광협문학상’은 진지한 현실인식을 견고한 서정으로 노래한 제주 출신의 김광협 시인을 기리기 위해 ‘발견’(발행인 황학주 시인)에서 제정한 상이다. 김광협 시인은 중앙문단에서 상이 제정된 최초의 제주 출신 시인이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 올해는 문학과 미술의 교류 및 협력이라는 차원에서 제주 출신 화백 변시지 공익재단인 ‘아트시지’에서 후원해 더욱 그 의미가 깊어지고 있다. 시상식은 오는 29일 오후 5시 충무로 붐박스에서 열린다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에코아트페어를 지향한다… 제1회 탐라국제아트페어 22일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500063</guid>
      <pubDate>2022-12-16T14:54:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216112731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374681 --&gt;크리스마스와 연말시즌을 첫 국제아트페어와 함께 할 수 있는 특별한 경험으로 초대한다.&lt;br&gt;오는 22일 제주국제컨벤센터(이하 ICC)에서 첫 국제아트페어인 탐라국제아트페어2022(이하 TIAF JEJU)가 개막한다. 프랑스, 미국, 독일, 일본, 대만, 인도네시아 등 8개국과 국내외에서 주목받는 작가 160여명이 작품 600여점을 선보일 예정이다. 올해 제주비엔날레(11월16일~내년 2월 12일)와 발맞춰 제주메세나협회가 주관한다.&lt;br&gt;해외 11개 갤러리와 우손갤러리, 가나부산, 갤러리2, 카린 등 국내 21개 갤러리가 참여하며 제주에서는 갤러리 노리, 갤러리 데이지, 공간오름, 루씨쏜 아뜰리에, 서이 아트 스페이스, 현인 갤러리 등 6개 갤러리가 동행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미셸 들라크루아(Michel Delacroix, 프랑스, 1933~), ‘숯의 작가’ 이배, 한국실험미술의 정신을 대변하는 최병소, 컬러밴드로 인기를 끌고 있는 하태임 등 미술시장에서 주목받는 작가들의 작품을 감상할 수 있다.&lt;br&gt;특히 제주를 거점으로 활동했던 변시지 화백과 장리석 화백의 작품세계도 만날 수 있다. 이외에도 김수연, 전현선, 이해강, 권세진 등 제주를 거점으로 활동하는 작가를 포함한 주목받는 젊은 작가들의 작품세계도 엿볼 수 있다. 제주 저지리 문화예술인마을에서 작업 활동 중인 이명복 작가도 첫 아트페어에 동참한다.&lt;!-- 그림 1374683 --&gt;또한 제주작가 9명이 ‘HOT·COLD·HEAVY·LIGHT’라는 주제의 특별전이 열린다. 인간의 감정을 방법론적으로 통찰해 4가지 섹션으로 해석한 특별전으로 현재 제주에서 가장 활발한 활동을 펼치는 강주현, 고은, 김산, 김선일, 김현수, 문창배, 박정근, 이미선, 조기섭 작가가 참여한다. ‘HOT’ 은 ‘삶’ 시간‘을 투영하는 집약적인 열정을, ‘COLD’는 생각이나 행동이 감정에 좌우되지 않는 침착함을, ‘HEAVY’는 밀고 당기는 중력 같은 관계, ‘LIGHT’는 소소한 일상을 은유적으로 표현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;크리스마스 축제 분위기를 맘껏 느낄 수 있는 유리 블로잉 작가 이재경의 100개의 오너먼트 특별전 ‘이재경, 흐르는 빛’도 선보인다. 가구 특별전 ‘치유의 방’에서는 덴마크 디자이너 스벤드 랭킬드(Svend Langkilde)의 1950년대 캐비넷과 한스 웨그너(Hans Wegner)가 1959년 디자인 한 라운지체어 등 미드 센추리 가구들이 선보인다. 디자인 갤러리 에임빌라와 알코브의 협업으로 크리스마스 선물과 같은 힐링 공간을 선사할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;특별전 이외에도 컨버세이션(대담) 부스에서는 TIAF JEJU방문객 30명을 대상으로 김선현(연세대) 교수의 나를 치유하는 그림의 힘’, 권은용(성균관대)교수의 ‘아트 콜렉션의 의미와 좋은 콜렉션의 조건’라는 주제로 23일, 24일 각각 강연이 진행된다.&lt;!-- 그림 1374685 --&gt;지난해 개봉된 세계적인 작가 김창열 화백을 그린 영화 김오안(김 화백의 둘째아들) 감독의 ‘물방울을 그리는 남자’가 23일, 24일 강연 이후에 무료상영된다. 24일 영화 상영 후에는 파리의 거주 중인 김오안 감독을 화상으로 만날 수 있다.&lt;br&gt;무엇보다 환경에 미치는 영향을 최소화해 제주의 생태를 생각하는 지속 가능한 에코-아트페어 지향하면서 행사 명찰 등을 재활용 가능한 종이로 제작했으며 최소한의 폐기물 배출과 플라스틱 사용을 줄여 제주의 생태와 환경을 위한 지속 가능한 에코-아트페어로 자리잡을 전망이다.&lt;br&gt;양문석 탐라국제아트페어조직위원장은 “천혜의 자연환경과 아름다운 예술이 조화로운 TIAF JEJU에서 사랑하는 사람과 함께 뜻깊은 한해를 마무리 하시길 바란다”라고 말?다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 국내 최대규모 미술품 옥션인 서울옥션의 온라인 플랫폼 블랙랏과 협업하는 TIAF JEJU는 원활한 행사 진행을 위해 네이버예약을 통해 예약을 받고 있다. 행사와 관련 정보는 웹사이트 www.tiafjeju.com, 인스타그램 @tiafjeju_artfair에서 확인 할 수 있다. 제주를 찾지 못하는 많은 미술애호가들을 위해 블랙랏 웹사이트를 통한 탐라국제 아트페어 소개 및 온라인 작품 구매의 길도 열려 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동짓날 어떤 풍습이 있었을까… 국립민속박물관,동지 맞이 행사 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500071</guid>
      <pubDate>2022-12-16T15:29:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216122234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374711 --&gt;오는 22일 동지를 맞아 국립민속박물관이 ‘작은설, 동지’ 행사를 개최한다. 국립민속박물관 본관과 어린이박물관, 파주관에서 열리는 이번 행사는 민족의 전통 명절인 동지와 관련한 세시풍속 체험 운영을 통해 관람객들에게 즐거움과 더불어 문화 이해 및 확산을 도모하고자 기획됐다.&lt;br&gt;동지는 24절기의 22번째 절기라 밤이 가장 길고 낮이 가장 짧은 날이다. 민간에서는 동지를 흔히 ‘아세(亞歲)’ 또는 ‘작은설’이라고 불렀다. 동지를 기점으로 점차 낮이 길어지는데 이것을 태양의 부활로 본 것과 관계가 깊다.&lt;br&gt;동짓날 궁중에서는 관상감에서 만든 책력을 백관에게 나눠줬고, 백관들은 하사받은 책력을 다시 친지들에게 나누는 풍습이 있었다. 민간에서는 벽사(辟邪)의 의미로 동지에 팥죽을 쑤어 사당에 올리는 동지고사를 지내고 집안의 여러 곳에 팥죽을 뿌렸다. 웃어른의 장수를 기원하며 버선을 지어 드리기도 했다.&lt;!-- 그림 1374712 --&gt;박물관 측은 이런 세시풍속에 담긴 의미를 가족 또는 지인과 함께 즐겁게 공유하는 기회를 마련하고자 다양한 행사를 준비했다. 우선 오촌댁에서 가정의 평화를 빎과 함께 한 해의 액운을 물리쳐 주는 ‘팥죽제와 함께하는 흥겨운 농악 공연’을 진행한다. 이어서 본관 내부로 들어오면 관람객들의 새해 건강을 기원하는 ‘여러분의 건강한 한 해를 기원합니다 - 동지 팥떡 나누기’ 행사가 운영되고, 전시관 속 ‘동지팥죽’의 의미를 ‘팥죽할머니’와 함께 알아보는 ‘팥죽할머니와 호랑이’ 행사도 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘하선동력(夏扇冬曆)’과 ‘동지책력(冬至冊曆)’ 풍속과 연계한 ‘동지 달력은 내 거야!’, ‘작은설, 동지달력’ 이벤트도 진행됨다. 이벤트에 참가하는 진행되며, 이 이벤트에 참여한 관람객은 각각 2023년도 벽걸이 달력과 24절기가 담겨 있는 ‘자연놀이’ 탁상달력을 받을 수 있다. ‘동지부적(冬至符籍)’ 풍속과 연계한 ‘나쁜 기운 물럿거라’ 부적 도장찍기 체험, 가족의 건강을 기원하는 ‘동지헌말(冬至獻襪)’ 풍속을 담은 ‘가족사랑 동지버선’ 체험도 진행된다.&lt;br&gt;개방형 수장고인 파주관에서는 ‘수장고에서 보내는 동짓날’ 활동지 학습 프로그램 등 체험활동이 마련됐다. 자세한 내용은 국립민속박물관 누리집(www.nfm.go.kr)과 어린이박물관 누리집(www.kidsnfm.go.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이승기 “오늘 입금된 50억, 사회 기부할 것…싸움은 계속”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500140</guid>
      <pubDate>2022-12-16T15:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216111223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374673 --&gt;가수 겸 배우 이승기가 후크엔터테인먼트로부터 받은 미정산금 전액을 사회에 기부할 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이승기는 16일 자신의 인스타그램에 “오랜만에 인사드린다”고 시작되는 장문의 글을 게시했다. 글에서 이승기는 “사실 저는 그리 ‘안녕’하지는 못했다”며 “배신감에 분노했다가, 실망감에 좌절했다가, 하루는 원망을, 또 하루는 자책하기를 반복하며 지내고 있었다”고 소속사와의 분쟁에 대한 심경을 전했다.&lt;br&gt;이어 “오늘(16일) 아침 약 50억원 정도 금액이 제 통장에 입금되었다는 문자를 받았다. 후크는 아마도 제가 단순히 돈을 받고자 법적 대응을 했다고 생각하는 듯 하다”면서 “그 흔한 음원 정산서 한 번 받아본 적 없었는데 또 이렇게 일방적으로 ‘미지급금’ 지급이라는 명목으로 사건을 매듭지으려 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이승기는 “저는 지금까지 음원 정산을 받을 돈이 있는지도 모르고 지냈다. ‘마이너스 가수’라는 말을 들으며 18년을 버텼으니깐 말이다”라며 “그런 제가 후크를 상대로 소송에 나선 건 밀린 돈 때문이 아니다. 누군가 흘린 땀의 가치가 누군가의 욕심에 부당하게 쓰여서는 안 된다는 것, 이것은 제가 할 수 있는 최선의 사명이라 생각했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “이제 50억원이 들어왔다”며 “물론 어떤 근거로 어떤 방식으로 저렇게 계산했는지 모른다. 다만 후크의 계산법을 이해할 수 없기에 앞으로 계속 법정에서 다툴 것 같다. 지리한 싸움이 될 것이며, 이를 지켜보는 대중분들께 피로감을 드려 죄송하다는 말씀을 먼저 드린다”고 법정 싸움을 계속 이어갈 것을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이승기는 “그러나 약속할 수 있는 건, 미정산금이 얼마가 되든 전액을 기부하겠다는 것”이라며 “일단 오늘 입금된 50억원부터 소송 경비를 제외한 나머지를 전액 사회에 돌려드릴 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “이는 하루 아침의 생각이 아니다”라며 “후크와 싸움을 결심한 순간, 제가 받을 돈을 힘들고 어려운 사람들을 위해 전액 쓰고자 결심했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“‘마이너스 가수’ 말 들으며 18년 버텨…소중한 돈 가치있게 쓸 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“지금까지 음원 정산금을 모르고 살았다”는 이승기는 “물론 오늘 받은 50억원은 제게도 너무 크고 소중한 돈이다. 저의 10대, 20대, 30대의 땀이 들어있는, 그러나 이 돈이 저보다 어려운 분들을 위해 쓰일 수 있다면 제가 느끼는 행복과 가치는 단순히 50억원 이상일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 “차주부터 기부처 관계자 분들과 만남을 통해 구체적인 계획을 진행할 것”이라며 “진짜 몸이 불편해 거동 조차 힘든 분들이 많다. 꿈이 있지만 형편 때문에 중간에 포기하는 친구들도 많다. 생명이 위급한 상황에서 제대로 조치를 받지 못하는 분들도 있다. 그런 분들을 다 돕기에 50억원은 부족할지 모른다. 하지만 작은 한 걸음부터 실천에 옮기겠다”고 전했다.&lt;br&gt;아울러 “무엇보다 이번 일을 겪으며 많은 분들이 응원해주셨다”며 “같이 분노해주시고 위로해주셔서 큰 힘이 됐다”고 그에게 힘이 돼준 주변 지인들과 팬들에게 고마움을 전했다.&lt;br&gt;이어 “제가 사랑받는 존재라는 것을 다시 한 번 느끼게 해주셔서 감사하다”며 “그 사랑을 제가 조금이라도 사회에 돌려드리는 것으로 보답하겠다. 따뜻한 연말되시길 바라며, 늘 하던대로 저의 길을 성실히 걸어가겠다”고 글을 마무리했다.&lt;br&gt;앞서 이승기는 지난 2004년 데뷔 이후 18년 동안 총 137곡을 발표했으나 후크 측으로부터 음원 수익에 대한 정산을 1원도 받지 못했다고 주장하며, 최근 소속사에 내용증명을 보냈다.&lt;br&gt;16일 후크 측은 “오랜 기간 전속계약 관계를 유지해 왔던 이승기와 정산문제로 길게 분쟁하고 싶지 않기에 기지급 정산금 13억원 상당 외에 금일 이승기에게 미지급 정산금 29억원 상당과 그에 대한 지연이자 12억원 상당을 전액 지급했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “더는 이승기에 대한 정산금 채무가 존재하지 않음을 확인 받아 이승기와 사이의 정산금 관련 분쟁을 종결하기 위해 법원에 채무부존재 확인 소송을 제기한 상황”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이어 “후크는 업무처리 잘못으로 인하여 이유를 막론하고 이와 같은 오해와 분쟁을 야기하게 된 점에 대해 이승기씨에게 다시 한번 진심으로 사과드린다”며 “앞으로는 법원을 통해 쌍방간에 어떠한 의문도 남기지 않는 투명한 정산이 이루어질 수 있기를 희망하며 이를 위해 최선을 다하겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내 아이디어의 가치는?…‘아이디어로’에서 검증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500190</guid>
      <pubDate>2022-12-16T17:23:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216172252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;일상에서 생각했던 ‘아이디어’의 가치를 평가받을 수 있는 플랫폼이 국내에도 개설돼 눈길을 끌고 있다.&lt;!-- 그림 1374911 --&gt;17일 특허청에 따르면 지난 2021년 3월 아이디어 거래 플랫폼 ‘아이디어로’(www.idearo.kr)가 오픈했다. 기업이 필요로 하는 기술 등 다양한 문제를 집단지성을 통해 해결하고 국민의 혁신적인 아이디어를 연계시키기 위한 목적이다. 아이디어로에서는 필요한 아이디어를 구매할 수 있고 국민들은 참신한 아이디어를 플랫폼에 제안해 거래할 수 있다.&lt;br&gt;2022년 12월 현재 제안된 아이디어는 4539건, 거래된 아이디어는 2021년 112건과 2022년 169건 등 총 281건에 거래금액이 1억 922만원으로 집계됐다. 기업 등에서 문제 해결을 위해 제시한 아이디어 소싱에서 1000만원(복수 수상)이 지급되기도 했다.&lt;br&gt;제안자가 아이디어 희망가격을 제시하는 ‘스토어’도 운영돼 열선 타이어 등 다양한 아이디어가 등재돼 있다. 다만 지식재산권인 특허·실용신안과 달리 기술성 및 사업성을 판단하기 어렵다보니 거래가 성사된 사례는 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이디어로를 운영 중인 한국발명진흥회 관계자는 “아이디어 제안 회원이 1만명을 돌파한 반면 아이디어 사용자는 확장에 어려움이 있다”며 “스토어 개편과 함께 상대적으로 역량이 부족한 중소기업의 활용을 높이기 위해 과제 정리서 제공 등 다양한 개선 방안을 추진할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;특허청이 지난 13일 개최한 ‘2022 전 국민 아이디어 경진대회’와 ‘공공기관 혁신 아이디어 공모전’ 시상식에서 김현진씨는 제안 아이디어 중 총 12건이 거래돼 277만원의 수익을 올린 것으로 나타났다. 그는 330만원의 상금까지 챙기게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공공기관이 제안한 과제에도 총 10명(팀포함)이 선정돼 거래액과 함께 20만~100만원의 상금을 받았다.&lt;br&gt;특허청 아이디어경제혁신팀 강윤석 팀장은 “아이디어로는 국민의 다양한 아이디어를 기업 활동 지원 및 경제 활력소로 활용하겠다는 취지”며 “아이디어 중개자로서 역할을 확대, 강화해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내 아이디어의 가치는?…‘아이디어로’에서 검증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500190</guid>
      <pubDate>2022-12-16T17:23:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216172252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;일상에서 생각했던 ‘아이디어’의 가치를 평가받을 수 있는 플랫폼이 국내에도 개설돼 눈길을 끌고 있다.&lt;!-- 그림 1374911 --&gt;17일 특허청에 따르면 지난 2021년 3월 아이디어 거래 플랫폼 ‘아이디어로’(www.idearo.kr)가 오픈했다. 기업이 필요로 하는 기술 등 다양한 문제를 집단지성을 통해 해결하고 국민의 혁신적인 아이디어를 연계시키기 위한 목적이다. 아이디어로에서는 필요한 아이디어를 구매할 수 있고 국민들은 참신한 아이디어를 플랫폼에 제안해 거래할 수 있다.&lt;br&gt;2022년 12월 현재 제안된 아이디어는 4539건, 거래된 아이디어는 2021년 112건과 2022년 169건 등 총 281건에 거래금액이 1억 922만원으로 집계됐다. 기업 등에서 문제 해결을 위해 제시한 아이디어 소싱에서 1000만원(복수 수상)이 지급되기도 했다.&lt;br&gt;제안자가 아이디어 희망가격을 제시하는 ‘스토어’도 운영돼 열선 타이어 등 다양한 아이디어가 등재돼 있다. 다만 지식재산권인 특허·실용신안과 달리 기술성 및 사업성을 판단하기 어렵다보니 거래가 성사된 사례는 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이디어로를 운영 중인 한국발명진흥회 관계자는 “아이디어 제안 회원이 1만명을 돌파한 반면 아이디어 사용자는 확장에 어려움이 있다”며 “스토어 개편과 함께 상대적으로 역량이 부족한 중소기업의 활용을 높이기 위해 과제 정리서 제공 등 다양한 개선 방안을 추진할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;특허청이 지난 13일 개최한 ‘2022 전 국민 아이디어 경진대회’와 ‘공공기관 혁신 아이디어 공모전’ 시상식에서 김현진씨는 제안 아이디어 중 총 12건이 거래돼 277만원의 수익을 올린 것으로 나타났다. 그는 330만원의 상금까지 챙기게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공공기관이 제안한 과제에도 총 10명(팀포함)이 선정돼 거래액과 함께 20만~100만원의 상금을 받았다.&lt;br&gt;특허청 아이디어경제혁신팀 강윤석 팀장은 “아이디어로는 국민의 다양한 아이디어를 기업 활동 지원 및 경제 활력소로 활용하겠다는 취지”며 “아이디어 중개자로서 역할을 확대, 강화해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내 아이디어의 가치는?…‘아이디어로’에서 검증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500190</guid>
      <pubDate>2022-12-16T17:23:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216172252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;일상에서 생각했던 ‘아이디어’의 가치를 평가받을 수 있는 플랫폼이 국내에도 개설돼 눈길을 끌고 있다.&lt;!-- 그림 1374911 --&gt;17일 특허청에 따르면 지난 2021년 3월 아이디어 거래 플랫폼 ‘아이디어로’(www.idearo.kr)가 오픈했다. 기업이 필요로 하는 기술 등 다양한 문제를 집단지성을 통해 해결하고 국민의 혁신적인 아이디어를 연계시키기 위한 목적이다. 아이디어로에서는 필요한 아이디어를 구매할 수 있고 국민들은 참신한 아이디어를 플랫폼에 제안해 거래할 수 있다.&lt;br&gt;2022년 12월 현재 제안된 아이디어는 4539건, 거래된 아이디어는 2021년 112건과 2022년 169건 등 총 281건에 거래금액이 1억 922만원으로 집계됐다. 기업 등에서 문제 해결을 위해 제시한 아이디어 소싱에서 1000만원(복수 수상)이 지급되기도 했다.&lt;br&gt;제안자가 아이디어 희망가격을 제시하는 ‘스토어’도 운영돼 열선 타이어 등 다양한 아이디어가 등재돼 있다. 다만 지식재산권인 특허·실용신안과 달리 기술성 및 사업성을 판단하기 어렵다보니 거래가 성사된 사례는 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이디어로를 운영 중인 한국발명진흥회 관계자는 “아이디어 제안 회원이 1만명을 돌파한 반면 아이디어 사용자는 확장에 어려움이 있다”며 “스토어 개편과 함께 상대적으로 역량이 부족한 중소기업의 활용을 높이기 위해 과제 정리서 제공 등 다양한 개선 방안을 추진할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;특허청이 지난 13일 개최한 ‘2022 전 국민 아이디어 경진대회’와 ‘공공기관 혁신 아이디어 공모전’ 시상식에서 김현진씨는 제안 아이디어 중 총 12건이 거래돼 277만원의 수익을 올린 것으로 나타났다. 그는 330만원의 상금까지 챙기게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공공기관이 제안한 과제에도 총 10명(팀포함)이 선정돼 거래액과 함께 20만~100만원의 상금을 받았다.&lt;br&gt;특허청 아이디어경제혁신팀 강윤석 팀장은 “아이디어로는 국민의 다양한 아이디어를 기업 활동 지원 및 경제 활력소로 활용하겠다는 취지”며 “아이디어 중개자로서 역할을 확대, 강화해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손태승 우리금융 회장 연임 도전 여부 연내 결정 못 내려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500194</guid>
      <pubDate>2022-12-16T17:39:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216173916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374915 --&gt;손태승 우리금융지주 회장의 연임 도전 여부는 내년에야 결정된다.&lt;br&gt;16일 우리금융에 따르면 이날 열린 우리금융 이사회에서는 손 회장의 거취나 연임 여부와 관련된 논의가 이뤄지지 않았다. 우리금융 박상용 사외이사는 이사회 직후 손 회장이 자신의 거취나 연임 의사에 대해 이사회에 밝힌 것이 없다고 전했다. 그러면서 금융당국의 제재와 관련해 내년 1월 예정된 이사회에서 논의할 것이라고 밝혔다. 손 회장의 임기는 내년 3월 끝난다.&lt;br&gt;손 회장은 해외금리연계 파생결합펀드(DLF)와 관련해 금융감독원으로부터 문책 경고를 받았지만, 징계 취소 소송에서 전날 최종 승소했다. 그러나 우리은행 라임펀드 불완전판매(부당권유 등)과 관련해 받은 문책 경고가 아직 남아있다. 금융당국은 지난달 정례회의에서 손 회장에에 문책 경고 상당의 제재를 의결했다. 따라서 손 회장이 연임하려면 제재가 취소돼야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문책경고는 3년간 금융권 신규 취업이 제한되는 징계다. 확정될 경우 손 회장은 내년 3월까지인 임기는 마칠 수 있지만 연임은 할 수 없다. 당초 손 회장은 DLF 손실 사태 징계와 마찬가지로 법원에 징계 효력 정지 가처분 신청과 함께 취소 소송을 제기할 것이라는 관측이 지배적이었다.&lt;br&gt;그러나 금융당국이 손 회장에게 소송하지 말 것을 우회 압박하면서 상황이 바뀌었다. 이복현 금융감독원장은 손 회장 징계 직후 “현명한 판단을 내릴 것으로 생각한다”고 밝혔는데 이는 소송을 자제하라는 메시지로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리금융 차기 회장과 관련한 결정은 내년으로 미뤄지게 됐다. 우리금융 정관상 임원후보추천위원회는 주주총회 소집통지일 최소 30일 이전에 경영승계 절차를 개시해야 한다. 주총 소집 공고가 통상 3월 초 이뤄지는 만큼 늦어도 2월 초까지는 손 회장이 거취와 관련한 결정이 내려질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손태승 우리금융 회장 연임 도전 여부 연내 결정 못 내려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500194</guid>
      <pubDate>2022-12-16T17:39:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216173916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374915 --&gt;손태승 우리금융지주 회장의 연임 도전 여부는 내년에야 결정된다.&lt;br&gt;16일 우리금융에 따르면 이날 열린 우리금융 이사회에서는 손 회장의 거취나 연임 여부와 관련된 논의가 이뤄지지 않았다. 우리금융 박상용 사외이사는 이사회 직후 손 회장이 자신의 거취나 연임 의사에 대해 이사회에 밝힌 것이 없다고 전했다. 그러면서 금융당국의 제재와 관련해 내년 1월 예정된 이사회에서 논의할 것이라고 밝혔다. 손 회장의 임기는 내년 3월 끝난다.&lt;br&gt;손 회장은 해외금리연계 파생결합펀드(DLF)와 관련해 금융감독원으로부터 문책 경고를 받았지만, 징계 취소 소송에서 전날 최종 승소했다. 그러나 우리은행 라임펀드 불완전판매(부당권유 등)과 관련해 받은 문책 경고가 아직 남아있다. 금융당국은 지난달 정례회의에서 손 회장에에 문책 경고 상당의 제재를 의결했다. 따라서 손 회장이 연임하려면 제재가 취소돼야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문책경고는 3년간 금융권 신규 취업이 제한되는 징계다. 확정될 경우 손 회장은 내년 3월까지인 임기는 마칠 수 있지만 연임은 할 수 없다. 당초 손 회장은 DLF 손실 사태 징계와 마찬가지로 법원에 징계 효력 정지 가처분 신청과 함께 취소 소송을 제기할 것이라는 관측이 지배적이었다.&lt;br&gt;그러나 금융당국이 손 회장에게 소송하지 말 것을 우회 압박하면서 상황이 바뀌었다. 이복현 금융감독원장은 손 회장 징계 직후 “현명한 판단을 내릴 것으로 생각한다”고 밝혔는데 이는 소송을 자제하라는 메시지로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리금융 차기 회장과 관련한 결정은 내년으로 미뤄지게 됐다. 우리금융 정관상 임원후보추천위원회는 주주총회 소집통지일 최소 30일 이전에 경영승계 절차를 개시해야 한다. 주총 소집 공고가 통상 3월 초 이뤄지는 만큼 늦어도 2월 초까지는 손 회장이 거취와 관련한 결정이 내려질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손태승 우리금융 회장 연임 도전 여부 연내 결정 못 내려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500194</guid>
      <pubDate>2022-12-16T17:39:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216173916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374915 --&gt;손태승 우리금융지주 회장의 연임 도전 여부는 내년에야 결정된다.&lt;br&gt;16일 우리금융에 따르면 이날 열린 우리금융 이사회에서는 손 회장의 거취나 연임 여부와 관련된 논의가 이뤄지지 않았다. 우리금융 박상용 사외이사는 이사회 직후 손 회장이 자신의 거취나 연임 의사에 대해 이사회에 밝힌 것이 없다고 전했다. 그러면서 금융당국의 제재와 관련해 내년 1월 예정된 이사회에서 논의할 것이라고 밝혔다. 손 회장의 임기는 내년 3월 끝난다.&lt;br&gt;손 회장은 해외금리연계 파생결합펀드(DLF)와 관련해 금융감독원으로부터 문책 경고를 받았지만, 징계 취소 소송에서 전날 최종 승소했다. 그러나 우리은행 라임펀드 불완전판매(부당권유 등)과 관련해 받은 문책 경고가 아직 남아있다. 금융당국은 지난달 정례회의에서 손 회장에에 문책 경고 상당의 제재를 의결했다. 따라서 손 회장이 연임하려면 제재가 취소돼야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문책경고는 3년간 금융권 신규 취업이 제한되는 징계다. 확정될 경우 손 회장은 내년 3월까지인 임기는 마칠 수 있지만 연임은 할 수 없다. 당초 손 회장은 DLF 손실 사태 징계와 마찬가지로 법원에 징계 효력 정지 가처분 신청과 함께 취소 소송을 제기할 것이라는 관측이 지배적이었다.&lt;br&gt;그러나 금융당국이 손 회장에게 소송하지 말 것을 우회 압박하면서 상황이 바뀌었다. 이복현 금융감독원장은 손 회장 징계 직후 “현명한 판단을 내릴 것으로 생각한다”고 밝혔는데 이는 소송을 자제하라는 메시지로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리금융 차기 회장과 관련한 결정은 내년으로 미뤄지게 됐다. 우리금융 정관상 임원후보추천위원회는 주주총회 소집통지일 최소 30일 이전에 경영승계 절차를 개시해야 한다. 주총 소집 공고가 통상 3월 초 이뤄지는 만큼 늦어도 2월 초까지는 손 회장이 거취와 관련한 결정이 내려질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>각자 매력 다른 ‘호두까기인형’… 발레팬들은 ‘행복한 고민’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500210</guid>
      <pubDate>2022-12-16T19:06:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216190334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374947 --&gt;연말을 마무리할 때 빠질 수 없는 ‘호두까기인형’이 남은 한해 발레계를 가득 채운다. 팬들은 다양한 무대에 오르는 작품을 골라보는 재미를 만끽할 수 있다.&lt;br&gt;국립발레단은 17일부터 25일까지 서울 서초구 예술의전당 오페라극장에서 ‘호두까기인형’을 무대에 올린다. 유리 그리고로비치 버전의 ‘호두까기인형’으로 이번 공연에서는 수석무용수 박슬기, 박예은, 김기완, 이재우, 허서명, 박종석을 비롯하여 총 7쌍의 마리와 왕자를 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;유니버설발레단의 ‘호두까기인형’은 오는 22~31일 서울 종로구 세종문화회관에서 만날 수 있다. 바실리 바이노넨 버전으로 이번 공연에서 강미선-콘스탄틴 노보셀로프, 엘리자베타 체프라소바-이동탁, 홍향기-드미트리 디아츠코프, 손유희-이현준, 한상이-강민우, 서혜원-이고르 콘타레프, 김수민-간토지 오콤비얀바, 박상원-이승민까지 8커플이 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘호두까기인형’은 ‘백조의 호수’, ‘잠자는 숲속의 미녀’와 더불어 차이콥스키 3대 명작으로 꼽힌다. 독일 작가 에른스트 호프만(1776~1822)의 동화 ‘호두까기인형과 생쥐왕’이 원작이다. 성탄절 전날 밤 주인공 소녀가 대부이자 마술사 드로셀마이어에게 호두까기인형을 선물 받는다. 소녀가 잠에 들면 소녀는 아름다운 여성이 되고, 호두까기인형은 호두왕자로 변신해 환상 동화가 펼쳐지는 꿈속의 이야기다.&lt;!-- 그림 1374948 --&gt;두 발레단 작품은 몇 가지 차이가 있다. 국립발레단은 ‘호두까기인형’을 목각인형이 아닌 어린 무용수가 직접 연기하고, 유니버설발레단은 진짜 목각인형을 사용한다. 주인공의 이름도 국립발레단은 마리, 유니버설발레단은 클라라다. 마지막 꿈에서 깨는 장면도 유니버설발레단이 잠에서 깨어나는 침실에서 끝나고, 국립발레단은 마리와 왕자의 2인무에 이어 소녀 마리가 등장하며 끝난다. 같은 작품이지만 서로 다른 매력을 가진 만큼 발레 팬들 역시 풍성하게 즐길 수 있다.&lt;br&gt;이외에도 와이즈발레단이 16~18일 마포아트센터에서, 서울발레시어터가 16~17일 과천시민회관에서, 광주시립발레단이 12월 29~31일 대구오페라하우스에서 ‘호두까기인형’을 무대에 올린다. 75년 전통의 불가리아 바르나 국립 발레단은 대구(10~11일), 거제(13일) 공연을 마쳤고 순천(16~17일), 안동(18일), 구미(20일), 익산(22~23일), 목포(24~25일)를 다니며 지방의 발레 팬들을 찾아간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포] 폐극장서 LG 가전 체험하며 스타벅스 커피로 휴식...금성전파사X경동1960</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500216</guid>
      <pubDate>2022-12-16T21:13:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216210302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;서울에 많은 눈이 내린 지난 15일, 승객의 대부분이 60대 이상이었던 버스에서 내리자 칼바람 속에 짙은 한약재 향이 배어 들어왔다. 대한민국 최대 한약재 시장인 서울 동대문구 제기동 약령시장 일대는 궂은 날씨에도 분주한 상인들과 손님들로 활기가 넘쳤다. 약령시장에서 청량리역 방면으로 길 하나를 건너면 4층짜리 초대형 건물과 맞닿은 또 다른 전통시장이 이어진다. 서울에서 역사와 규모를 자랑하는 경동시장이다. 한약재부터 전국의 농수산물이 집결되며 중·장년층의 사랑방 역할을 하고 있는 이곳이 복합문화단지로 변화하고 있다.&lt;!-- 그림 1374955 --&gt;이날 시장 상인들의 화두는 ‘금성사’와 ‘스타벅스’였다. 시장 초입에서 생선을 손질하고 있던 한 상인은 “여기 옛날에 극장 있던 자리에 금성사랑 스타벅스 들어온다고 벌써부터 젊은 사람들이 많이 오고 있다”라면서 “어린 친구들이 거기 간다고 왔다가 시장도 둘러보고 그러면 우리도 더 힘이 나지 않겠나”라고 기대감을 내비쳤다.&lt;br&gt;상인의 안내에 따라 시장 안쪽으로 더 들어갔다. 지금 가고 있는 이 길이 맞나 싶은 생각이 들 때쯤 LG전자의 전신인 금성사 로고와 스타벅스의 ‘세이렌’ 로고가 눈에 들어왔다. “수삼! 깨끗이 세척해드립니다”라는 광고문구가 부착된 계단을 올라 3층에 이르면 ‘멋진 신세계’로 통하는 문이 나온다.&lt;br&gt;문을 열고 들어가면 금성사 시절 제작된 국내 첫 TV와 세탁기, 냉장고가 시간여행을 경험하게 한다. TV와 세탁기는 1969년 5월에, 냉장고는 이보다 앞선 1966년 8월 제작된 제품이다. LG전자는 옛 경동극장의 매표소와 매점 등이 있던 자리를 ‘금성전파사 새로고침센터’(금성전파사)로 재탄생 시켰다.&lt;!-- 그림 1374956 --&gt;금성전파사는 3층에 마음고침 코너·스타일고침 코너·개성고침 코너·금성오락실, 4층에 씽큐 방탈출 카페로 구성됐다. 금성사 시절의 향수를 품은 옛 제품을 비롯해 광원을 활용해 다양한 빛과 색을 내는 무드업 냉장고, 식물생활가전 ‘틔운’에 이르기까지 LG전자의 제품으로 일상에 지친 마음을 치유하고 새로고침한다는 게 이곳의 콘셉트다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이곳을 방문한 고객은 입고 온 외투를 ‘스타일고침’ 코너에 배치된 LG스타일러로 관리를 받으며 전시 관람과 다양한 체험을 할 수 있다. 개성고침 코너에서는 신개념 노트북 그램360과 스타일러스 펜을 체험할 수 있고, 폐가전을 재활용해 만든 만능거치대와 그립톡, 키링 등도 구매할 수 있다. LG전자는 판매 수익금의 10%를 상생기금으로 조성해 경동시장에 기부한다.&lt;br&gt;4층 방탈출 카페에서는 LG전자의 냉장고, 공기청정기, 스피커, 틔운 등 최신 가전을 모바일 제어 어플리케이션인 ‘LG씽큐앱’을 통해 체험할 수 있다. 씽큐앱으로 각 가전을 제어하면서 단서를 찾아 이동하며 방을 탈출하는 방식이다. 방탈출 카페는 예약제로 운영된다.&lt;!-- 그림 1374957 --&gt;스타일고침 코너와 개성고침 코너 사이는 스타벅스의 야심작 ‘경동 1960점’으로 연결된다. 극장 스크린과 관객석이 있던 상영관을 200석 규모의 카페로 단장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천장은 목조 구조물 원형을 그대로 살렸고, 객석과 스크린 사이 무대가 있던 공간은 직원들이 주문을 받고 음료를 만드는 공간으로 연출했다. 주문한 음료가 나오면 매장 벽면에 빔프로젝트로 영상을 띄워 알려준다. 매장 한 쪽에 마련된 무대에서는 정기적으로 지역 예술인의 공연이 펼쳐질 예정이다.&lt;!-- 그림 1374958 --&gt;스타벅스는 경동 1960점을 ‘스타벅스 커뮤니티 스토어 5호점’으로 운영하면서 매장에서 판매되는 품목당 300원씩을 적립해 경동시장 지역 상생 기금으로 전달한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포] 폐극장서 LG 가전 체험하며 스타벅스 커피로 휴식...금성전파사X경동1960</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500216</guid>
      <pubDate>2022-12-16T21:13:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216210302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;서울에 많은 눈이 내린 지난 15일, 승객의 대부분이 60대 이상이었던 버스에서 내리자 칼바람 속에 짙은 한약재 향이 배어 들어왔다. 대한민국 최대 한약재 시장인 서울 동대문구 제기동 약령시장 일대는 궂은 날씨에도 분주한 상인들과 손님들로 활기가 넘쳤다. 약령시장에서 청량리역 방면으로 길 하나를 건너면 4층짜리 초대형 건물과 맞닿은 또 다른 전통시장이 이어진다. 서울에서 역사와 규모를 자랑하는 경동시장이다. 한약재부터 전국의 농수산물이 집결되며 중·장년층의 사랑방 역할을 하고 있는 이곳이 복합문화단지로 변화하고 있다.&lt;!-- 그림 1374955 --&gt;이날 시장 상인들의 화두는 ‘금성사’와 ‘스타벅스’였다. 시장 초입에서 생선을 손질하고 있던 한 상인은 “여기 옛날에 극장 있던 자리에 금성사랑 스타벅스 들어온다고 벌써부터 젊은 사람들이 많이 오고 있다”라면서 “어린 친구들이 거기 간다고 왔다가 시장도 둘러보고 그러면 우리도 더 힘이 나지 않겠나”라고 기대감을 내비쳤다.&lt;br&gt;상인의 안내에 따라 시장 안쪽으로 더 들어갔다. 지금 가고 있는 이 길이 맞나 싶은 생각이 들 때쯤 LG전자의 전신인 금성사 로고와 스타벅스의 ‘세이렌’ 로고가 눈에 들어왔다. “수삼! 깨끗이 세척해드립니다”라는 광고문구가 부착된 계단을 올라 3층에 이르면 ‘멋진 신세계’로 통하는 문이 나온다.&lt;br&gt;문을 열고 들어가면 금성사 시절 제작된 국내 첫 TV와 세탁기, 냉장고가 시간여행을 경험하게 한다. TV와 세탁기는 1969년 5월에, 냉장고는 이보다 앞선 1966년 8월 제작된 제품이다. LG전자는 옛 경동극장의 매표소와 매점 등이 있던 자리를 ‘금성전파사 새로고침센터’(금성전파사)로 재탄생 시켰다.&lt;!-- 그림 1374956 --&gt;금성전파사는 3층에 마음고침 코너·스타일고침 코너·개성고침 코너·금성오락실, 4층에 씽큐 방탈출 카페로 구성됐다. 금성사 시절의 향수를 품은 옛 제품을 비롯해 광원을 활용해 다양한 빛과 색을 내는 무드업 냉장고, 식물생활가전 ‘틔운’에 이르기까지 LG전자의 제품으로 일상에 지친 마음을 치유하고 새로고침한다는 게 이곳의 콘셉트다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이곳을 방문한 고객은 입고 온 외투를 ‘스타일고침’ 코너에 배치된 LG스타일러로 관리를 받으며 전시 관람과 다양한 체험을 할 수 있다. 개성고침 코너에서는 신개념 노트북 그램360과 스타일러스 펜을 체험할 수 있고, 폐가전을 재활용해 만든 만능거치대와 그립톡, 키링 등도 구매할 수 있다. LG전자는 판매 수익금의 10%를 상생기금으로 조성해 경동시장에 기부한다.&lt;br&gt;4층 방탈출 카페에서는 LG전자의 냉장고, 공기청정기, 스피커, 틔운 등 최신 가전을 모바일 제어 어플리케이션인 ‘LG씽큐앱’을 통해 체험할 수 있다. 씽큐앱으로 각 가전을 제어하면서 단서를 찾아 이동하며 방을 탈출하는 방식이다. 방탈출 카페는 예약제로 운영된다.&lt;!-- 그림 1374957 --&gt;스타일고침 코너와 개성고침 코너 사이는 스타벅스의 야심작 ‘경동 1960점’으로 연결된다. 극장 스크린과 관객석이 있던 상영관을 200석 규모의 카페로 단장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천장은 목조 구조물 원형을 그대로 살렸고, 객석과 스크린 사이 무대가 있던 공간은 직원들이 주문을 받고 음료를 만드는 공간으로 연출했다. 주문한 음료가 나오면 매장 벽면에 빔프로젝트로 영상을 띄워 알려준다. 매장 한 쪽에 마련된 무대에서는 정기적으로 지역 예술인의 공연이 펼쳐질 예정이다.&lt;!-- 그림 1374958 --&gt;스타벅스는 경동 1960점을 ‘스타벅스 커뮤니티 스토어 5호점’으로 운영하면서 매장에서 판매되는 품목당 300원씩을 적립해 경동시장 지역 상생 기금으로 전달한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포] 폐극장서 LG 가전 체험하며 스타벅스 커피로 휴식...금성전파사X경동1960</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500216</guid>
      <pubDate>2022-12-16T21:13:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216210302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;서울에 많은 눈이 내린 지난 15일, 승객의 대부분이 60대 이상이었던 버스에서 내리자 칼바람 속에 짙은 한약재 향이 배어 들어왔다. 대한민국 최대 한약재 시장인 서울 동대문구 제기동 약령시장 일대는 궂은 날씨에도 분주한 상인들과 손님들로 활기가 넘쳤다. 약령시장에서 청량리역 방면으로 길 하나를 건너면 4층짜리 초대형 건물과 맞닿은 또 다른 전통시장이 이어진다. 서울에서 역사와 규모를 자랑하는 경동시장이다. 한약재부터 전국의 농수산물이 집결되며 중·장년층의 사랑방 역할을 하고 있는 이곳이 복합문화단지로 변화하고 있다.&lt;!-- 그림 1374955 --&gt;이날 시장 상인들의 화두는 ‘금성사’와 ‘스타벅스’였다. 시장 초입에서 생선을 손질하고 있던 한 상인은 “여기 옛날에 극장 있던 자리에 금성사랑 스타벅스 들어온다고 벌써부터 젊은 사람들이 많이 오고 있다”라면서 “어린 친구들이 거기 간다고 왔다가 시장도 둘러보고 그러면 우리도 더 힘이 나지 않겠나”라고 기대감을 내비쳤다.&lt;br&gt;상인의 안내에 따라 시장 안쪽으로 더 들어갔다. 지금 가고 있는 이 길이 맞나 싶은 생각이 들 때쯤 LG전자의 전신인 금성사 로고와 스타벅스의 ‘세이렌’ 로고가 눈에 들어왔다. “수삼! 깨끗이 세척해드립니다”라는 광고문구가 부착된 계단을 올라 3층에 이르면 ‘멋진 신세계’로 통하는 문이 나온다.&lt;br&gt;문을 열고 들어가면 금성사 시절 제작된 국내 첫 TV와 세탁기, 냉장고가 시간여행을 경험하게 한다. TV와 세탁기는 1969년 5월에, 냉장고는 이보다 앞선 1966년 8월 제작된 제품이다. LG전자는 옛 경동극장의 매표소와 매점 등이 있던 자리를 ‘금성전파사 새로고침센터’(금성전파사)로 재탄생 시켰다.&lt;!-- 그림 1374956 --&gt;금성전파사는 3층에 마음고침 코너·스타일고침 코너·개성고침 코너·금성오락실, 4층에 씽큐 방탈출 카페로 구성됐다. 금성사 시절의 향수를 품은 옛 제품을 비롯해 광원을 활용해 다양한 빛과 색을 내는 무드업 냉장고, 식물생활가전 ‘틔운’에 이르기까지 LG전자의 제품으로 일상에 지친 마음을 치유하고 새로고침한다는 게 이곳의 콘셉트다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이곳을 방문한 고객은 입고 온 외투를 ‘스타일고침’ 코너에 배치된 LG스타일러로 관리를 받으며 전시 관람과 다양한 체험을 할 수 있다. 개성고침 코너에서는 신개념 노트북 그램360과 스타일러스 펜을 체험할 수 있고, 폐가전을 재활용해 만든 만능거치대와 그립톡, 키링 등도 구매할 수 있다. LG전자는 판매 수익금의 10%를 상생기금으로 조성해 경동시장에 기부한다.&lt;br&gt;4층 방탈출 카페에서는 LG전자의 냉장고, 공기청정기, 스피커, 틔운 등 최신 가전을 모바일 제어 어플리케이션인 ‘LG씽큐앱’을 통해 체험할 수 있다. 씽큐앱으로 각 가전을 제어하면서 단서를 찾아 이동하며 방을 탈출하는 방식이다. 방탈출 카페는 예약제로 운영된다.&lt;!-- 그림 1374957 --&gt;스타일고침 코너와 개성고침 코너 사이는 스타벅스의 야심작 ‘경동 1960점’으로 연결된다. 극장 스크린과 관객석이 있던 상영관을 200석 규모의 카페로 단장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천장은 목조 구조물 원형을 그대로 살렸고, 객석과 스크린 사이 무대가 있던 공간은 직원들이 주문을 받고 음료를 만드는 공간으로 연출했다. 주문한 음료가 나오면 매장 벽면에 빔프로젝트로 영상을 띄워 알려준다. 매장 한 쪽에 마련된 무대에서는 정기적으로 지역 예술인의 공연이 펼쳐질 예정이다.&lt;!-- 그림 1374958 --&gt;스타벅스는 경동 1960점을 ‘스타벅스 커뮤니티 스토어 5호점’으로 운영하면서 매장에서 판매되는 품목당 300원씩을 적립해 경동시장 지역 상생 기금으로 전달한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 디아지오코리아, ‘크리스마스 홈 셀렉션’ 프로모션 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500223</guid>
      <pubDate>2022-12-16T22:43:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216223848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374967 --&gt;디아지오코리아가 크리스마스 시즌을 맞아 오는 28일까지 다양한 프리미엄 주류 제품들을 선보이는 ‘크리스마스 홈 셀렉션(Christmas Home Selection)’ 프로모션을 진행한다. 올해 크리스마스 홈 셀렉션은, 싱글톤 더프타운(12년·15년·18년), 탈리스커 10년, 라가불린 8년, 베일리스, 텐커레이 넘버텐, 돈 훌리오 블랑코 등 몰트 위스키부터 화이트 스피릿까지 다양하게 구성했다. 프로모션 기간동안 다양한 제품들을 5~15% 할인된 가격에 만나볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 디아지오코리아, ‘크리스마스 홈 셀렉션’ 프로모션 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500223</guid>
      <pubDate>2022-12-16T22:43:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216223848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374967 --&gt;디아지오코리아가 크리스마스 시즌을 맞아 오는 28일까지 다양한 프리미엄 주류 제품들을 선보이는 ‘크리스마스 홈 셀렉션(Christmas Home Selection)’ 프로모션을 진행한다. 올해 크리스마스 홈 셀렉션은, 싱글톤 더프타운(12년·15년·18년), 탈리스커 10년, 라가불린 8년, 베일리스, 텐커레이 넘버텐, 돈 훌리오 블랑코 등 몰트 위스키부터 화이트 스피릿까지 다양하게 구성했다. 프로모션 기간동안 다양한 제품들을 5~15% 할인된 가격에 만나볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 디아지오코리아, ‘크리스마스 홈 셀렉션’ 프로모션 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500223</guid>
      <pubDate>2022-12-16T22:43:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216223848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374967 --&gt;디아지오코리아가 크리스마스 시즌을 맞아 오는 28일까지 다양한 프리미엄 주류 제품들을 선보이는 ‘크리스마스 홈 셀렉션(Christmas Home Selection)’ 프로모션을 진행한다. 올해 크리스마스 홈 셀렉션은, 싱글톤 더프타운(12년·15년·18년), 탈리스커 10년, 라가불린 8년, 베일리스, 텐커레이 넘버텐, 돈 훌리오 블랑코 등 몰트 위스키부터 화이트 스피릿까지 다양하게 구성했다. 프로모션 기간동안 다양한 제품들을 5~15% 할인된 가격에 만나볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고마웠고 행복했어 사랑해” 이태원 참사 49재… 눈물로 떠나보낸 가족들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500122</guid>
      <pubDate>2022-12-16T22:49:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216134114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;지켜주지 못해 미안해 사랑한다 - 유족들의 편지&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1374752 --&gt;“사랑하는 하나뿐인 우리 딸 상은아. 엄마아빠가 지켜주지 못해서 너무 미안해. 이승에서 모든 고통, 아픔, 슬픔 다 버리고 부디 힘내서 잘 가거라. 우리 딸이라서 고마웠고 행복했어. 상은이 엄마가.”&lt;br&gt;“형주야 보고 싶다. 펼쳐보지도 못한 짧은 인생 살다간 너무 불쌍한 우리 아들 형주야. 이제는 너를 편히 보내야 할 것 같구나. 다음 생에 만나 못다 한 정을 다시 쌓자. 다시 만날 날 기원하며 잘 있거라 아들아. 형주 엄마가.”&lt;br&gt;“가엾은 우리 딸 민아 극락왕생 하게 해주세요. 다음 생에도 엄마와 아빠 딸로 태어나주길 바래. 사랑한다 민아야. 민아 아빠가.”&lt;br&gt;“나의 분신 동민아. 숨을 쉴 때마다 마디마디에 눈물이 난다. 그 먼 길을 어찌 보내야 할까. 넘어지지 말고 천천히 조심해서 잘 가렴. 편히 잠들거라. 동민 엄마가.”&lt;br&gt;“누나 나랑 사이 안 좋았잖아. 잘해준 게 없어서 미안해. 누나가 나한테 했던 말들 내가 싫어서 아니란 거 지금 알았어. 정말 미안해. 내 그릇이 작았나 봐. 많이 사랑하고 보고 싶어. 산하 누나 동생이.”&lt;br&gt;“우리 가족 행복의 샘물 다빈아. 눈에 넣어도 아프지 않을 만큼 귀여운 얼굴, 사랑스러운 미소, 수많은 꽃송이 되어 노란 수국으로 피었구나. 늘 그곳에서도 행복하게 지내고 있으렴. 우리 곧 다시 만나자 사랑한다. 다빈이 오빠가.”&lt;br&gt;“깜찍한 지한아. 누나야. 너 정말 우리 많이 걱정하고 있잖아. 엄마랑 아빠랑 나 잘 지내고 있어. 지한아 네가 나중에 딸 낳으면 날 닮을 거라 막말해서 미안했어. 너는 싫겠지만 내 아들은 너랑 똑같았음 좋겠어. 너는 내 빛이고 내 자신보다 소중한 사람이야. 지한아 긴 여행 떠난다고 생각할게. 조심히 잘 다녀와. 돌아오면 우리 가족 꼭 다 같이 만나서 밥 먹자. 그땐 네가 데리러와 줘. 지한이 누나가.”&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;우리 모두는 영가와 가족들에게 한없는 위안을 주어야 합니다&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1374757 --&gt;지난 10월 벌어진 이태원 참사를 추모하는 희생자 추모 위령제(49재)가 16일 서울 종로구 조계사에서 열렸다. 이날 행사에는 유가족 150여명을 비롯해 조계종 총무원장 진우 스님 등 종단 관계자 100여명, 일반 신도 500여명이 참석했다.&lt;br&gt;영단에는 영정 67위, 위패 78위가 놓였다. 행사가 시작되고 참사로 떠난 158명을 추모하는 의미로 158번의 타종이 이뤄졌다. 조계사 주지 지현 스님이 헌향한 후 조계사 청년회장인 이수민씨의 추모사가 이어졌다. &lt;br&gt;“누군가의 자식이었고, 친구였고, 가족이었던 이들이 좁디좁은 골목길에서 고통 속에 쓰러져 갔습니다. 그날 밤, 쏟아지는 뉴스를 보며 제발 거짓이길 바라고 또 바랐습니다. 모두의 간절한 바람을 뒤로하고 귀한 생명들을 떠나보낸 지금, 우리가 할 수 있는 일은 그들을 애도하고 기도하는 것뿐입니다. 평생 가슴 한켠이 뚫린 듯 살아갈 유가족 여러분께도 진심으로 깊은 위로와 애도의 말씀을 올립니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대령(對靈·영가에게 앞으로 진행할 일을 부처님 법으로 한다는 것을 설명하는 의식), 관욕(灌浴·영가가 윤회하면서 지은 죄와 번뇌를 씻어 주는 절차), 상단불공(上壇佛供·부처에게 공양을 올리는 의식) 이후 조계종 총무원장 진우 스님이 추모 법문을 낭독했다.&lt;br&gt;“영가와 유족들이 느끼는 고통이 절절하게 느껴집니다. 소승의 마음도 매우 아리고 아픕니다. 그러나 이럴 때일수록 정신을 차리고 마음을 살펴야 합니다. 일어난 일은 되돌릴 수 없습니다. 더 중요한 것은 이런 일이 앞으로 일어나지 않게 하는 것입니다.”&lt;br&gt;“영가는 영가대로 가족은 가족대로 마음을 하루빨리 추스르고 냉철한 마음이 돼야 합니다. 평안한 마음 상태에서 열심히 살아가는 것이 영가를 위한 일이기도 합니다. 우리 모두는 서로서로 연결되어 있는 인드라망안에 다 같이 살고 있습니다. 그러므로 나의 일이 너의 일이고 너의 일이 나의 일인 것입니다. 그런 의미에서 우리 모두는 영가와 가족들에게 한없는 위안을 줘야 합니다. 오늘 49재의 의미도 여기에 있습니다.”&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;대웅전 처마에서도 뚝뚝… 눈물 쏟아진 헌화식&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1374799 --&gt;추운 날씨 속에 고인을 추모하던 유족들이 헌화에 나섰다. 헌화식이 시작되자 이곳저곳에서 흐느꼈다. 유족들은 줄을 서서 기다릴 때부터 눈물을 훔쳤고, 꽃을 내려놓을 때도 울었고, 짧은 헌화식을 마치고 나오면서도 울음을 그치지 않았다. 마지막에 돌아설 때면 좀처럼 발길을 쉽게 돌리지 못하는 이도 있었다.&lt;br&gt;헌화식 내내 곳곳에서 슬픔이 번졌다. 유족들의 뒷모습을 바라보는 스님들도 옷 소매로 눈가를 훔쳤고, 일반 신도들도 유가족과 함께 울었다. 전날 내린 눈이 녹으면서 마치 하늘이 우는 것처럼 대웅전 처마에서도 물이 뚝뚝 떨어졌다. 영하 9도의 쌀쌀한 날씨였지만 49재에 모인 이들의 슬픔은 조금도 얼지 않았다.&lt;br&gt;헌화식이 끝난 후 유가족을 대표해 이태원 참사로 숨진 배우 이지한의 어머니 조미은씨가 인사말을 전했다. 조씨는 아들을 생각하며 자장가를 부르는 것으로 인사를 시작했다.&lt;br&gt;“잘 자라 우리 아가 앞뜰과 뒷동산에 새들도 아가양도 다들 자는데….”&lt;!-- 그림 1374806 --&gt;이날 조씨는 아들의 영정 사진을 감싼 흰 보자기를 목에 두르고, 아들의 양말을 신고 49재에 참석했다. 조씨는 “우리 엄마들은 10달 뱃속에서 나쁜 거 안 먹고 나쁜 말 안 듣고 고이 키워 불면 날아갈까 그렇게 키웠다”면서 “오늘이 오지 않았으면 했다. 오늘이 지나면 이승에서 아이들의 마지막이 되는 날이기도 하기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;편지를 낭독하던 조씨는 “떨려서 종이가 안 넘어간다”며 잠시 침묵하기도 했다. 다른 유가족의 편지가 끝난 후 조씨가 아들을 위해 쓴 편지를 읽었다. 조씨는 “저는 아직 지한이 사망 신고를 못 했다. 영원히 못 할 것 같다”면서 “대한민국 한복판 이태원 골목에서 차갑게 생을 다한 우리 아들딸들 잊지 말고 기억해 달라. 제일 안전한 나라에서 다시 태어나 근심, 걱정 없이 행복하기를 모두 다 기원해달라”고 당부했다.&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“엄마가 미안해” 마지막까지 슬퍼한 유족들&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1374809 --&gt;행사 마지막엔 고인의 위패를 태우는 소전의식(燒錢儀式·영가의 위패와 옷가지 등을 불로 태워 영혼을 보내는 의식)이 진행됐다. 불교에서는 소전의식을 해야 사망 후 이승에 머물던 영가가 편히 떠날 수 있다고 믿는다.&lt;br&gt;고인들의 이름이 적힌 위패를 하나둘 불에 태우면서 여기저기에서 오열하는 유가족들이 나왔다. 가족들은 “엄마가 미안해”, “가서는 재밌는 거 하고 싶은 거 하라”면서 떠나보낸 이에게 마지막 인사를 전했다.&lt;br&gt;슬픔을 주체할 수 없는 유가족의 마음처럼 위패를 태운 가느다란 재가 하늘에 흩날렸다. 양한웅 조계종 사회노동위원회 집행위원장이 유가족의 길을 안내했지만 유가족들은 마지막까지 사랑하는 가족의 영혼이 떠나는 장소에서 쉽게 발걸음을 떼지 못했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연극·드라마 300여편 출연 원로연극인 김성옥 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500224</guid>
      <pubDate>2022-12-17T07:27:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216225700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374968 --&gt;배우 겸 연극연출가 김성옥 전(前) 극단 신협 대표가 16일 별세했다. 87세.&lt;br&gt;고인은 1935년 목포에서 태어나 목포중·고등학교를 거쳐 1962년 고려대학교 문리과대학 사학과를 졸업했다. 1956년 창극 ‘적벽가’ 조연으로 데뷔해 1960년 연극 ‘수업’으로 연극배우의 길을 본격적으로 걸었다. 1966년과 1973년 동아연극상 연기상을 수상했다.&lt;br&gt;1963년에는 연극 ‘화랑도’를 연출하며 연출가로도 활동하기 시작했다. 1966년 영화 ‘예라이샹’(夜來香)의 단역으로 영화배우로 데뷔했고, 1968년 TBC 동양방송 특채 탤런트로 선발돼 TV 드라마 연기자로서도 활동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배우로서 연극 ‘만선’, ‘베니스의 상인’, ‘고도를 기다리며’ 등 100여 편에 출연했다. 드라마 ‘임꺽정’, ‘태조 왕건’, ‘왕과 비’, 영화 ‘창공에 산다’, ‘난파선’, ‘돌아온 님아’ 등까지 합치면 생전 300편이 넘는 작품에 출연했다.&lt;br&gt;극단 ‘산울림’ 창립동인이자 드라마센터와 국립극단 창립 멤버인 고인은 극단 ‘신협’(新協) 대표도 맡았다. 말년에는 고향으로 돌아가 목포시립연극단 예술감독으로 활동하며 고향의 문화예술 발전에 헌신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사업가로도 활동한 고인은 생전에 연극과 영화, 드라마 출연 외에도 전자회사 대표이사와 건설회사 런던지사장 등을 지내기도 했다. 유족으로는 김대중 정부 시절 환경부 장관을 지낸 연극인 부인 손숙 씨와 3녀 등이 있다. 빈소는 전남 목포 봉황장례문화원 2층 VIP실이고, 발인은 20일 10시 30분이다. ☎0504-1360-1205</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘졸리, 유엔에 환멸’…10년 일한 ‘특사직’ 떠난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500014</guid>
      <pubDate>2022-12-17T09:36:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217091321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375017 --&gt;할리우드 배우 앤젤리나 졸리가 10년간 맡아온 유엔난민기구(UNHCR) 특사직에서 물러난다고 미국 워싱턴포스트(WP)가 보도했다.&lt;br&gt;졸리는 16일(현지시간) UNHCR과 공동 성명을 내고 “UNHCR 특사로 일할 수 있어 감사했다”며 “이제 다른 방식으로 일해야 할 때라고 생각한다. 난민 및 현지 단체와 직접 소통할 것이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “앞으로도 난민을 지원하기 위해 내가 할 수 있는 모든 일을 할 것이다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;졸리는 2001년 UNHCR에서 일하기 시작했고 2012년 특사로 임명됐다.&lt;br&gt;이후 이라크 모술, 예멘 등 전 세계 분쟁 현장을 방문해 인도주의적 위기에 대한 관심을 환기했고 우크라이나 전쟁으로 발생한 난민에도 관심을 기울였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 4월 이탈리아 수도 로마에 있는 소아과를 방문, 이곳에 있는 우크라이나 청소년 난민을 만났다.&lt;br&gt;팔로워 1400만명을 보유한 인스타그램 계정에 우크라이나 전쟁과 시리아 내전에 따른 난민에 대한 글을 올리기도 했다.&lt;br&gt;WP는 그런 졸리가 최근 유엔이 인권 침해 문제에 제대로 대응하지 못하고 있다면서 이 기관에 환멸을 느끼는 것처럼 보였다고 전했다.&lt;br&gt;실제 졸리는 6월 타임지에 “유엔이 설립된 방식 탓에 유엔은 삶과 권리를 공정하게 대우받지 못한 채 전쟁과 박해로 가장 고통받는 사람들을 희생시키고 강대국들의 이익과 목소리에 영합한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 당시 “수십년간 국제기구 작업에만 집중했으며 현지 단체와 자원봉사자의 이야기를 듣고 이들의 노력에 힘을 실어주는 데 대한 관심이 부족했다”고도 말했다.&lt;br&gt;필리포 그란디 UNHCR 최고대표는 16일 발표된 해당 성명을 통해 “우리는 수십년 동안 이어진 졸리의 봉사와 헌신, 난민을 위해 만든 변화에 감사한다”며 “졸리의 결정을 지지한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 졸리는 앞서 지난 4월 러시아의 공격이 이뤄지고 있던 우크라이나를 방문하기도 했다.&lt;br&gt;당시 미국 CNN은 르비우 지역 계엄사령관인 막심 코지츠키 주지사의 말을 인용해 졸리가 우크라이나 서부 르비우의 기숙학교와 의료시설을 방문했다고 보도했다.&lt;br&gt;졸리는 이 때 방문을 통해 르비우 기차역을 찾아 의료·심리상담을 제공하는 자원봉사자들과도 대화했다.&lt;br&gt;졸리는 이곳에서 격전지를 탈출한 피난민들과 대화하고, 자원봉사자들에게 감사를 전한 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꺾이지 않는 에너지… 두 천재가 만든 청춘의 클래식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500023</guid>
      <pubDate>2022-12-17T10:53:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217023348_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374977 --&gt;그 흔한 베토벤 하나 없었지만 관객들을 홀리기엔 충분했다. ‘천재 지휘자’ 아지즈 쇼하키모프(34)와 ‘천재 피아니스트’ 알렉상드르 캉토로프(25)가 젊음의 에너지를 마음껏 발산하며 뜨거운 박수갈채를 받았다.&lt;br&gt;5년 만에 내한한 스트라스부르 필하모닉 오케스트라(OPS)가 16일 경기 성남시 성남아트센터 콘서트홀에서 이번 한국 공연의 첫 문을 열었다. 이날 공연을 시작으로 OPS는 18일 경남문화예술회관, 19일 안동문화예술의전당을 거쳐 20일 서울예술의전당에서 무대를 펼친다.&lt;br&gt;한국을 찾는 많은 오케스트라가 흥행을 위해 베토벤은 기본으로 깔고 가는 것과 달리 OPS는 비제의 ‘카르멘 모음곡 1번’, 차이콥스키의 ‘피아노 협주곡 2번’, 무소륵스키의 ‘전람회의 그림’을 준비했다. 쇼하키모프는 한국 취재진과의 인터뷰에서 이를 러시아 음악과 프랑스 음악의 연결로 설명했다. 그는 “차이콥스키가 오페라 ‘카르멘’을 처음 보고 나서 매우 유명한 오페라가 될 것이라고 극찬한 바 있다”면서 “무소륵스키의 ‘전람회의 그림’은 라벨의 편곡 버전을 연주한다”고 말했다. 차이콥스키와 무소륵스키는 러시아인, 비제와 라벨은 프랑스인이다.&lt;!-- 그림 1374978 --&gt;젊은 지휘자가 이끄는 프랑스 오케스트라의 무대는 마치 무시무시한 속도로 어디로 튈지 모르는 프랑스의 축구 스타 킬리안 음바페(24)처럼 긴장감이 넘쳤다. 젊은 음악인들의 연주답게 이들은 곡이 가진 에너지를 최대한 폭발시키며 청춘들의 클래식이 뭔지 보여 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;음소거를 하고 들어도 어떤 분위기의 음악이 흐르고 있는지 알 수 있을 정도로 두 사람의 몸짓은 열정적이었다. 지휘자 단상은 좁았지만 쇼하키모프는 그 작은 공간을 적극적으로 오가며 때론 지휘봉을 잡은 채, 때론 지휘봉을 놓은 채 열심히 지휘했다. 다른 나이 든 지휘자들에게서는 볼 수 없는 움직임이었다.&lt;br&gt;자기가 그래야만 연주자들의 음을 극한으로 끌어낼 수 있을 것처럼 기를 쓰는 표정도 시선을 끌었다. 곡의 한계치를 정해놓고 그 안에서 최선의 곡을 연주하는 것이 아니라 어떻게든 한계를 깨부수고 최고의 곡을 연주하려는 도전 정신을 느끼게 하는 연주였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;차이콥스키의 ‘피아노 협주곡 2번’ 연주자로 나선 캉토로프 역시 쇼하키모프에 뒤지지 않았다. 캉토로프의 손은 팀을 2연속 월드컵 결승에 진출시킨 음바페가 달려가는 것보다 더 현란했다. 피아노의 끝에서 끝을 처절하게 오가며 건반을 두드린 그는 피아노 연주의 속도와 파워의 끝을 찍으려는 듯 모든 에너지를 쏟아부었다. 그의 독주를 놀라움과 긴장감이 뒤섞인 표정으로 지켜보는 OPS 단원들을 살피는 것도 이 공연의 관전 포인트 중 하나다.&lt;!-- 그림 1374979 --&gt;다른 공연에서 앙코르곡을 의례적으로 한 곡씩 하는 것과 달리 이들은 각자 앙코르곡을 두 곡씩 연주했다. 이 정도로 지치지 않는다는 것을, 이 정도로 물러나지 않겠다는 것을 보여 주려는 젊은이들의 패기가 넘쳤다.&lt;br&gt;캉토로프는 비교적 잔잔한 브람스의 ‘6개의 피아노 소곡 op. 118 중 2번 인터메조 A장조’를 연주하더니 성에 차지 않는다는 듯 슈베르트의 ‘백조의 노래 중 11번 도시(리스트 편곡)’를 격정적으로 연주했다. OPS는 생상스의 ‘오페라 삼손과 데릴라 중 바카날레’와 비제의 ‘아를의 여인 모음곡 제2번 중 파랑돌’을 선보였다. 여운이 끝까지 강하게 남는 곡 덕분에 객석의 분위기도 뜨거웠다.&lt;br&gt;보통의 연주가 지휘자를 중심으로 주변을 보며 음악을 감상하게 되는 것과 달리 OPS는 존재감이 두드러진 타악기 소리 덕에 오케스트라의 구석까지 시선이 가게 했다. 에너지 넘치는 곡이 가진 힘이자 자신이 이끄는 오케스트라를 “유럽 최고의 오케스트라로 만드는 것이 목표”라고 한 젊은 지휘자가 가진 힘이었다.&lt;!-- 그림 1374980 --&gt;지칠 법도 한데 두 사람은 사인회까지 소화하며 지치지 않는 열정을 과시했다. 날이 춥고 늦은 시간이었음에도 관객들은 길게 줄을 서서 사인을 받으며 이들이 선사한 특별한 시간을 마무리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아바타2’, 3일만에 100만명 모았다… ‘올빼미’ 손익분기점 훌쩍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500024</guid>
      <pubDate>2022-12-17T10:55:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217105423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375026 --&gt;13년 만의 속편 ‘아바타: 물의 길’(아바타2)이 3일 연속 압도적인 박스오피스 1위를 기록하며 극장가를 장악했다.&lt;br&gt;17일 영화진흥위원회 통합전산망에 따르면 전날 ‘아바타2’는 41만 4541명의 관객을 동원하며 박스오피스 1위에 올랐다. 지난 14일 개봉한 ‘아바타2’의 3일간 누적 관객 수는 106만 5916명이 됐다.&lt;br&gt;‘아바타2’는 제임스 캐머런 감독이 13년 만에 선보이는 ‘아바타’의 속편이다. 인간에서 나비족이 된 제이크 설리(샘 워싱턴 분)와 네이티리(조 샐다나 분)가 이룬 가족이 살아남기 위해 떠나는 여정을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개봉 3일 만에 100만 관객을 돌파한 ‘아바타2’는 개봉 첫 주말 200만 관객까지 바라보고 있다. 예매율은 85.1%(이날 오전 10시 15분 기준)를 기록하며 압도적인 1위를 달리고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1375027 --&gt;한편 유해진·류준열 주연의 ‘올빼미’는 장기 흥행을 이어가고 있다. ‘올빼미’는 전날 4만 5853명의 관객을 동원하며 박스오피스 2위를 기록했다. 누적 관객 수는 276만 3761명으로, 손익분기점(210만)을 넘은 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베를린필 6년 만의 내한… 2023년에도 풍성한 클래식 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500027</guid>
      <pubDate>2022-12-17T11:54:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217113411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375031 --&gt;세계 최고 수준의 오케스트라 베를린 필하모닉이 내년 11월 6년 만에 내한한다. 지휘자 정명훈과 피아니스트 조성진의 협연부터 독일 뮌헨 필하모닉까지 내년에도 풍성한 클래식 공연이 마련됐다.&lt;br&gt;공연기획사 빈체로는 16일 2023년 공연 라인업을 공개했다. 1887년 창단 이후 카라얀, 아바도, 래틀과 같은 최고의 마에스트로들과 함께했던 베를린 필하모닉은 2019년부터 12번째 상임 지휘자로 악단을 이끄는 키릴 페트렌코가 지휘봉을 잡는다. 역대 7번째 내한공연으로 이번 내한 공연은 하루는 All 심포닉 레퍼토리 공연으로, 하루는 피아니스트 조성진과 함께 베토벤 피아노 협주곡 4번을 협연한다. 내년 11월 11~12일 공연한다.&lt;br&gt;가장 먼저 3월에는 독일 드레스덴 슈타츠카펠레가 3년 만의 내한 공연을 연다. 2012년 드레스덴 슈타츠카펠레 역사상 처음으로 수석 객원 지휘자로 이름을 올린 정명훈이 조성진과 함께 차이콥스피 피아노 협주곡을 들려줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;밤베르크 심포니(3월 29일)는 피아니스트 김선욱과 협연을, 첫 내한 공연하는 룩셈부르크 필하모닉(5월 25일)은 10대 천재 첼리스트 한재민과 협연한다. 루체른 심포니(6월 27일·7월 2일)는 두 번째 공연에서 피아니스트 임윤찬과 협연하고 취리히 톤할레 오케스트라(10월 13일)는 바이올리니스트 김봄소리, 뮌헨 필하모닉(11월 중)는 바이올리니스트 강주미와 임윤찬과의 협연을 계획하고 있어 한국 연주자들이 세계적인 오케스트라와 함께 무대를 꾸미는 모습을 볼 수 있다.&lt;br&gt;재일교포 3세 한국인 어머니와 아프리카계 미국인 아버지에서 태어난 24세의 젊은 바이올리니스트 랜들 구스비는 6월 22일 한국 관객과 만난다. 체코 출신의 피아노 거장 루돌프 부흐빈더는 내년 6월 28일부터 7월 9일까지 7번에 걸쳐 베토벤 피아노 소나타 32곡을 모두 연주하는 도전에 나선다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;10월 7일에는 영국 런던에 뿌리를 둔 런던 필하모닉이, 10월 31일에는 오슬로 필하모닉이 내한 공연을 연다. 베조드 압두라이모프(10월 30일), 이고르 레비트(11월 21일)의 피아노 리사이틀도 준비됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청라 영상문화복합단지 정상궤도에 올라 … 상암 일산 이어 3번째 규모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500029</guid>
      <pubDate>2022-12-17T13:36:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217124405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;서울 상암, 경기 일산에 이어 인천 청라국제도시에 영상·문화복합단지가 들어선다. 수도권에서 3번째로 규모가 큰 영상 관련 복합단지다.&lt;br&gt;인천경제자유구역청은 최근 청라 영상·문화복합단지 공모사업 제안서 평가 결과 더이앤엠 컨소시엄이 최고점을 득점해 우선협상대상자로 선정할 예정이라고 17일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1375032 --&gt;더이앤엠 컨소시엄은 영상 미디어 콘텐츠 제작사업을 해온 더이앤엠 주식회사를 중심으로 영상문화산업에서 중소기업이 상생할 수 있는 인프라 구축을 목표로 구성됐다. 파트너사로는 ㈜IHQ, ㈜에이스팩토리, ㈜이제이파트너스, ㈜메이스엔터테인먼트, 사단법인 한국시나리오작가협회 등 중소제작사와 전문협회가 참여하고 있다.&lt;br&gt;인천경제청은 향후 약 1년여간 계획된 협상과정에서 우선협상대상자가 제출한 사업계획의 완성도를 보완할 예정이다. 인천경제청은 협상 결과에 따라 영상산업 생태계 조성을 위한 영상·문화 콘텐츠 제작시설과 대 시민 여가·문화 관광시설 조성에 박차를 가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청라 영상·문화복합단지는 인천 서구 청라동 1-820번지 18만 8000여 ㎡ 규모의 부지에 들어서는 대규모 영상산업 클러스터이다. 전체 면적의 70%(13만 1798㎡ 이상)를 차지하는 산업시설용지(준공업지역)에는 영화·드라마 촬영 스튜디오 외 가상현실(VR) 및 증강현실(AR) 체험 공간, 수중촬영 스튜디오, 컴퓨터그래픽(CG) 촬영 스튜디오 등이 들어설 예정이다. 나머지 지원시설용지(준주거지역) 30%(5만6484㎡ 이내)에는 주거 및 상업시설 등이 들어서게 된다.&lt;br&gt;앞서 인천경제청은 2020년 이 사업을 추진하기 위해 LH와 민간사업자간 양해각서(MOU)를 체결했지만, 1년 여가 지나도록 민간사업자가 사업 승인 조건인 외국인 투자금 비율 30%를 확보하지 못했다. 결국 지난해 6월 인천경제청은 민간사업자의 우선협상대상자 지위를 회수해 올해 7월 재공모를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인천경제청은 청라국제도시가 기존 영상산업 집적지인 서울 상암동·목동, 경기 일산 등과 가깝고 인천공항 및 차이나타운 등 특색 있는 관광 인프라와 인접해 영상산업과 관광문화산업을 접목한 복합단지 개발에 유리할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;청라·영상문화복합단지 보다 4배 가량 규모가 큰 ‘경기 고양방송영상밸리 도시개발사업’은 지난 2월 기반시설공사를 착공해 2026년 6월 완공할 예정이다. 70만 1000㎡ 규모로 6738억원의 사업비를 들여 고양시 일산동구 장항동 일대에 방송영상특화단지를 조성하는 사업이다. 경기도와 경기주택도시공사(GH)가 공동 시행한다. 서울 마포구 상암동 디지털미디어시티(DMC) 보다도 면적이 넓다. DMC 총면적은 56만 9925㎡며 이 가운데 분양용지는 33만 5134㎡, 나머지는 공공시설용지다. 2013년 10월 부터 주요 중앙언론사와 방송사들이 입주했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청라 영상문화복합단지 정상궤도에 올라 … 상암 일산 이어 3번째 규모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500029</guid>
      <pubDate>2022-12-17T13:36:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217124405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;서울 상암, 경기 일산에 이어 인천 청라국제도시에 영상·문화복합단지가 들어선다. 수도권에서 3번째로 규모가 큰 영상 관련 복합단지다.&lt;br&gt;인천경제자유구역청은 최근 청라 영상·문화복합단지 공모사업 제안서 평가 결과 더이앤엠 컨소시엄이 최고점을 득점해 우선협상대상자로 선정할 예정이라고 17일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1375032 --&gt;더이앤엠 컨소시엄은 영상 미디어 콘텐츠 제작사업을 해온 더이앤엠 주식회사를 중심으로 영상문화산업에서 중소기업이 상생할 수 있는 인프라 구축을 목표로 구성됐다. 파트너사로는 ㈜IHQ, ㈜에이스팩토리, ㈜이제이파트너스, ㈜메이스엔터테인먼트, 사단법인 한국시나리오작가협회 등 중소제작사와 전문협회가 참여하고 있다.&lt;br&gt;인천경제청은 향후 약 1년여간 계획된 협상과정에서 우선협상대상자가 제출한 사업계획의 완성도를 보완할 예정이다. 인천경제청은 협상 결과에 따라 영상산업 생태계 조성을 위한 영상·문화 콘텐츠 제작시설과 대 시민 여가·문화 관광시설 조성에 박차를 가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청라 영상·문화복합단지는 인천 서구 청라동 1-820번지 18만 8000여 ㎡ 규모의 부지에 들어서는 대규모 영상산업 클러스터이다. 전체 면적의 70%(13만 1798㎡ 이상)를 차지하는 산업시설용지(준공업지역)에는 영화·드라마 촬영 스튜디오 외 가상현실(VR) 및 증강현실(AR) 체험 공간, 수중촬영 스튜디오, 컴퓨터그래픽(CG) 촬영 스튜디오 등이 들어설 예정이다. 나머지 지원시설용지(준주거지역) 30%(5만6484㎡ 이내)에는 주거 및 상업시설 등이 들어서게 된다.&lt;br&gt;앞서 인천경제청은 2020년 이 사업을 추진하기 위해 LH와 민간사업자간 양해각서(MOU)를 체결했지만, 1년 여가 지나도록 민간사업자가 사업 승인 조건인 외국인 투자금 비율 30%를 확보하지 못했다. 결국 지난해 6월 인천경제청은 민간사업자의 우선협상대상자 지위를 회수해 올해 7월 재공모를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인천경제청은 청라국제도시가 기존 영상산업 집적지인 서울 상암동·목동, 경기 일산 등과 가깝고 인천공항 및 차이나타운 등 특색 있는 관광 인프라와 인접해 영상산업과 관광문화산업을 접목한 복합단지 개발에 유리할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;청라·영상문화복합단지 보다 4배 가량 규모가 큰 ‘경기 고양방송영상밸리 도시개발사업’은 지난 2월 기반시설공사를 착공해 2026년 6월 완공할 예정이다. 70만 1000㎡ 규모로 6738억원의 사업비를 들여 고양시 일산동구 장항동 일대에 방송영상특화단지를 조성하는 사업이다. 경기도와 경기주택도시공사(GH)가 공동 시행한다. 서울 마포구 상암동 디지털미디어시티(DMC) 보다도 면적이 넓다. DMC 총면적은 56만 9925㎡며 이 가운데 분양용지는 33만 5134㎡, 나머지는 공공시설용지다. 2013년 10월 부터 주요 중앙언론사와 방송사들이 입주했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청라 영상문화복합단지 정상궤도에 올라 … 상암 일산 이어 3번째 규모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500029</guid>
      <pubDate>2022-12-17T13:36:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217124405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;서울 상암, 경기 일산에 이어 인천 청라국제도시에 영상·문화복합단지가 들어선다. 수도권에서 3번째로 규모가 큰 영상 관련 복합단지다.&lt;br&gt;인천경제자유구역청은 최근 청라 영상·문화복합단지 공모사업 제안서 평가 결과 더이앤엠 컨소시엄이 최고점을 득점해 우선협상대상자로 선정할 예정이라고 17일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1375032 --&gt;더이앤엠 컨소시엄은 영상 미디어 콘텐츠 제작사업을 해온 더이앤엠 주식회사를 중심으로 영상문화산업에서 중소기업이 상생할 수 있는 인프라 구축을 목표로 구성됐다. 파트너사로는 ㈜IHQ, ㈜에이스팩토리, ㈜이제이파트너스, ㈜메이스엔터테인먼트, 사단법인 한국시나리오작가협회 등 중소제작사와 전문협회가 참여하고 있다.&lt;br&gt;인천경제청은 향후 약 1년여간 계획된 협상과정에서 우선협상대상자가 제출한 사업계획의 완성도를 보완할 예정이다. 인천경제청은 협상 결과에 따라 영상산업 생태계 조성을 위한 영상·문화 콘텐츠 제작시설과 대 시민 여가·문화 관광시설 조성에 박차를 가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청라 영상·문화복합단지는 인천 서구 청라동 1-820번지 18만 8000여 ㎡ 규모의 부지에 들어서는 대규모 영상산업 클러스터이다. 전체 면적의 70%(13만 1798㎡ 이상)를 차지하는 산업시설용지(준공업지역)에는 영화·드라마 촬영 스튜디오 외 가상현실(VR) 및 증강현실(AR) 체험 공간, 수중촬영 스튜디오, 컴퓨터그래픽(CG) 촬영 스튜디오 등이 들어설 예정이다. 나머지 지원시설용지(준주거지역) 30%(5만6484㎡ 이내)에는 주거 및 상업시설 등이 들어서게 된다.&lt;br&gt;앞서 인천경제청은 2020년 이 사업을 추진하기 위해 LH와 민간사업자간 양해각서(MOU)를 체결했지만, 1년 여가 지나도록 민간사업자가 사업 승인 조건인 외국인 투자금 비율 30%를 확보하지 못했다. 결국 지난해 6월 인천경제청은 민간사업자의 우선협상대상자 지위를 회수해 올해 7월 재공모를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인천경제청은 청라국제도시가 기존 영상산업 집적지인 서울 상암동·목동, 경기 일산 등과 가깝고 인천공항 및 차이나타운 등 특색 있는 관광 인프라와 인접해 영상산업과 관광문화산업을 접목한 복합단지 개발에 유리할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;청라·영상문화복합단지 보다 4배 가량 규모가 큰 ‘경기 고양방송영상밸리 도시개발사업’은 지난 2월 기반시설공사를 착공해 2026년 6월 완공할 예정이다. 70만 1000㎡ 규모로 6738억원의 사업비를 들여 고양시 일산동구 장항동 일대에 방송영상특화단지를 조성하는 사업이다. 경기도와 경기주택도시공사(GH)가 공동 시행한다. 서울 마포구 상암동 디지털미디어시티(DMC) 보다도 면적이 넓다. DMC 총면적은 56만 9925㎡며 이 가운데 분양용지는 33만 5134㎡, 나머지는 공공시설용지다. 2013년 10월 부터 주요 중앙언론사와 방송사들이 입주했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘월드컵 꽃미남’ 조규성, ‘유퀴즈’→‘나혼산’ 예능 접수도 완료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500048</guid>
      <pubDate>2022-12-17T19:59:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217195826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375070 --&gt;2022 카타르 월드컵 16강 진출에 성공한 태극전사들의 예능 접수가 시작됐다.&lt;br&gt;지난 16일 방송된 MBC 예능 ‘나 혼자 산다’ 말미에는 이번 월드컵에서 스타로 등극한 조규성의 출연이 예고돼 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;조규성은 우루과이와의 조별리그 1차전에 교체 투입됨과 동시에 잘생긴 외모로 한국뿐 아니라 전 세계 축구 팬들의 시선을 사로잡은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조규성은 이에 그치지 않고 가나와의 조별리그 2차전에서는 연속 두 골을 터뜨리며 한국 선수로는 최초로 월드컵 멀티골을 기록하기도 했다.&lt;br&gt;이 같은 조규성의 활약에 그의 인스타그램 팔로워는 월드컵 전 약 2만명에서 불과 며칠 만에 300만명까지 늘었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1375071 --&gt;특히 ‘나 혼자 산다’의 경우 축구선수 조규성의 모습과는 다른 그의 일상이 비쳐질 것으로 보여 팬들의 기대가 더욱 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조규성은 ‘나 혼자 산다’뿐 아니라 tvN 예능 ‘유 퀴즈 온 더 블럭’ 출연도 확정지은 상태다.&lt;br&gt;16강 진출의 또 다른 주역인 황인범과 김민재도 지난 14일 방송된 ‘유 퀴즈 온 더 블록’ 말미 예고에 등장해 기대를 모았다.&lt;br&gt;황인범은 예고편에서 ‘김민재가 상대 팀 수비수라면?’이라는 질문에 “그쪽으로 안 가죠”라고 답했다. 김민재는 유재석과 조세호의 공세를 막아내는 수비 시범을 보이기도 했다.&lt;br&gt;이밖에 포르투갈전 승리 이후 가나와 우루과이의 경기가 끝나길 기다리던 순간의 심경, 김민재가 손흥민에게 호통친 일화 등 다양한 월드컵 비하인드 스토리를 들려줄 것으로 기대된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘월드컵 꽃미남’ 조규성, ‘유퀴즈’→‘나혼산’ 예능 접수도 완료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500048</guid>
      <pubDate>2022-12-17T19:59:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217195826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375070 --&gt;2022 카타르 월드컵 16강 진출에 성공한 태극전사들의 예능 접수가 시작됐다.&lt;br&gt;지난 16일 방송된 MBC 예능 ‘나 혼자 산다’ 말미에는 이번 월드컵에서 스타로 등극한 조규성의 출연이 예고돼 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;조규성은 우루과이와의 조별리그 1차전에 교체 투입됨과 동시에 잘생긴 외모로 한국뿐 아니라 전 세계 축구 팬들의 시선을 사로잡은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조규성은 이에 그치지 않고 가나와의 조별리그 2차전에서는 연속 두 골을 터뜨리며 한국 선수로는 최초로 월드컵 멀티골을 기록하기도 했다.&lt;br&gt;이 같은 조규성의 활약에 그의 인스타그램 팔로워는 월드컵 전 약 2만명에서 불과 며칠 만에 300만명까지 늘었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1375071 --&gt;특히 ‘나 혼자 산다’의 경우 축구선수 조규성의 모습과는 다른 그의 일상이 비쳐질 것으로 보여 팬들의 기대가 더욱 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조규성은 ‘나 혼자 산다’뿐 아니라 tvN 예능 ‘유 퀴즈 온 더 블럭’ 출연도 확정지은 상태다.&lt;br&gt;16강 진출의 또 다른 주역인 황인범과 김민재도 지난 14일 방송된 ‘유 퀴즈 온 더 블록’ 말미 예고에 등장해 기대를 모았다.&lt;br&gt;황인범은 예고편에서 ‘김민재가 상대 팀 수비수라면?’이라는 질문에 “그쪽으로 안 가죠”라고 답했다. 김민재는 유재석과 조세호의 공세를 막아내는 수비 시범을 보이기도 했다.&lt;br&gt;이밖에 포르투갈전 승리 이후 가나와 우루과이의 경기가 끝나길 기다리던 순간의 심경, 김민재가 손흥민에게 호통친 일화 등 다양한 월드컵 비하인드 스토리를 들려줄 것으로 기대된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신봉선, 아들 잃은 후배 성현주에 “다음에 만날 때 서로 꼭 끌어안자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500049</guid>
      <pubDate>2022-12-17T20:23:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217202337_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375072 --&gt;코미디언 신봉선(42)이 후배 성현주(39)를 위로했다.&lt;br&gt;신봉선은 17일 자신의 인스타그램에 “몇 해 전 껌딱지 같은 서후를 하늘나라로 앞서 보낸 후배 현주야. 어떻게 네 아픔을 알 수 있겠니”라는 글을 올리면서 ‘너의 안부’라는 제목의 책을 소개했다.&lt;br&gt;‘너의 안부’는 성현주가 직접 쓴 책으로, 성현주는 신봉선에게 ‘만나면 저 한 번 안아주세요. 저도 있는 힘껏 안아드릴게요. 보고 싶어요. 선배님’이라는 메시지를 적은 책을 선물한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신봉선은 “네 책을 받고 첫 페이지부터 엉엉 울었다. 자주 보지 못해도 알음알음 너의 소식을 들을 때 조용히 기도했다. 내가 해줄 수 있는 거라곤 아무것도 없어서 그거라도 해야 했다”며 “이 책이 참 반갑다. 너의 아픔을 온전히 다 쏟아부을 순 없을지라도 아주 조금은 네가 위안을 얻고 다시 일어설 수 있게 해줄 수 있지 않았을까”라고 했다.&lt;br&gt;신봉선은 이어 “다시 나타나 줘 고맙다. 잘 살아가자. 아주 치밀하게 엉켜 살지는 못해도 지금처럼이라도 서로의 안부를 묻고 살자. 이 책이 또 다른 서후 엄마들에게 위안이 됐으면 좋겠다”며 “다음에 만날 때 조용히 서로 꼭 끌어안자”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신봉선, 아들 잃은 후배 성현주에 “다음에 만날 때 서로 꼭 끌어안자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500049</guid>
      <pubDate>2022-12-17T20:23:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217202337_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375072 --&gt;코미디언 신봉선(42)이 후배 성현주(39)를 위로했다.&lt;br&gt;신봉선은 17일 자신의 인스타그램에 “몇 해 전 껌딱지 같은 서후를 하늘나라로 앞서 보낸 후배 현주야. 어떻게 네 아픔을 알 수 있겠니”라는 글을 올리면서 ‘너의 안부’라는 제목의 책을 소개했다.&lt;br&gt;‘너의 안부’는 성현주가 직접 쓴 책으로, 성현주는 신봉선에게 ‘만나면 저 한 번 안아주세요. 저도 있는 힘껏 안아드릴게요. 보고 싶어요. 선배님’이라는 메시지를 적은 책을 선물한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신봉선은 “네 책을 받고 첫 페이지부터 엉엉 울었다. 자주 보지 못해도 알음알음 너의 소식을 들을 때 조용히 기도했다. 내가 해줄 수 있는 거라곤 아무것도 없어서 그거라도 해야 했다”며 “이 책이 참 반갑다. 너의 아픔을 온전히 다 쏟아부을 순 없을지라도 아주 조금은 네가 위안을 얻고 다시 일어설 수 있게 해줄 수 있지 않았을까”라고 했다.&lt;br&gt;신봉선은 이어 “다시 나타나 줘 고맙다. 잘 살아가자. 아주 치밀하게 엉켜 살지는 못해도 지금처럼이라도 서로의 안부를 묻고 살자. 이 책이 또 다른 서후 엄마들에게 위안이 됐으면 좋겠다”며 “다음에 만날 때 조용히 서로 꼭 끌어안자”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프듀2’ 출신 박희석, 故이지한에 “어머니 우시는 모습 마음 아파”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500055</guid>
      <pubDate>2022-12-17T22:14:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217221425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375080 --&gt;‘프로듀스 101’ 시즌2에 출연했던 박희석이 이태원 참사로 세상을 떠난 故이지한의 49재를 맞아 그리움을 전했다.&lt;br&gt;16일 박희석은 자신의 인스타그램에 “지한아, 오늘 한국에서 49재 추모식이 진행됐어”라며 글을 올렸다.&lt;br&gt;박희석은 “비록 일본에 있어서 가지 못했지만 수많은 주위 사람들이 연락이 오더라. 부모님의 기사도 엄청 많이 올라오고, 사진으로 어머니가 우시는 모습을 보는데 마음이 너무 아프다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “아직도 믿기지 않네. 연락하면 반갑게 인사해 줄 너의 모습이 생생한데…”라며 “얼마 전 본에서 일정 중에 생각이 나서 어머니와 연락도 하고 한국 가면 뵙기로 했어. 한국에 가면 너도 보러 갈게”라고 전했다.&lt;br&gt;박희석은 그러면서 “추모식에 인파를 보니 추운 겨울 꽁꽁 얼어버린 계절과는 달리 많은 사람들의 따뜻한 애도의 마음이 길을 만들어 너희가 따뜻한 곳으로 가는 길을 만들어 주지 않았을까 생각을 해”라며 “오늘은 부모님이 무척이나 힘드실 터라 내일 연락을 드려볼 생각이야”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박희석은 끝으로 “슬픔이 길어지면 깊어진다는 말이 있기에 모두가 너를 그리고 너희를 잊지 않고 기억하고 추억하며 살아갔으면 좋겠어”라며 “사랑하고 미안하고 보고 싶다. 지한아”라고 글을 마무리했다.&lt;br&gt;한편 2017년 엠넷 서바이벌 오디션 ‘프로듀스 101’ 시즌2에 출연하며 얼굴을 알린 이지한은 핼러윈을 앞둔 지난 10월 29일 이태원에서 발생한 대규모 압사 사고로 세상을 떠났다. 이지한은 내년 1월 방송 예정인 MBC ‘꼭두의 계절’에 캐스팅돼 당시 촬영 중이라는 소식이 전해져 모두를 안타깝게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프듀2’ 출신 박희석, 故이지한에 “어머니 우시는 모습 마음 아파”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500055</guid>
      <pubDate>2022-12-17T22:14:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217221425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375080 --&gt;‘프로듀스 101’ 시즌2에 출연했던 박희석이 이태원 참사로 세상을 떠난 故이지한의 49재를 맞아 그리움을 전했다.&lt;br&gt;16일 박희석은 자신의 인스타그램에 “지한아, 오늘 한국에서 49재 추모식이 진행됐어”라며 글을 올렸다.&lt;br&gt;박희석은 “비록 일본에 있어서 가지 못했지만 수많은 주위 사람들이 연락이 오더라. 부모님의 기사도 엄청 많이 올라오고, 사진으로 어머니가 우시는 모습을 보는데 마음이 너무 아프다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “아직도 믿기지 않네. 연락하면 반갑게 인사해 줄 너의 모습이 생생한데…”라며 “얼마 전 본에서 일정 중에 생각이 나서 어머니와 연락도 하고 한국 가면 뵙기로 했어. 한국에 가면 너도 보러 갈게”라고 전했다.&lt;br&gt;박희석은 그러면서 “추모식에 인파를 보니 추운 겨울 꽁꽁 얼어버린 계절과는 달리 많은 사람들의 따뜻한 애도의 마음이 길을 만들어 너희가 따뜻한 곳으로 가는 길을 만들어 주지 않았을까 생각을 해”라며 “오늘은 부모님이 무척이나 힘드실 터라 내일 연락을 드려볼 생각이야”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박희석은 끝으로 “슬픔이 길어지면 깊어진다는 말이 있기에 모두가 너를 그리고 너희를 잊지 않고 기억하고 추억하며 살아갔으면 좋겠어”라며 “사랑하고 미안하고 보고 싶다. 지한아”라고 글을 마무리했다.&lt;br&gt;한편 2017년 엠넷 서바이벌 오디션 ‘프로듀스 101’ 시즌2에 출연하며 얼굴을 알린 이지한은 핼러윈을 앞둔 지난 10월 29일 이태원에서 발생한 대규모 압사 사고로 세상을 떠났다. 이지한은 내년 1월 방송 예정인 MBC ‘꼭두의 계절’에 캐스팅돼 당시 촬영 중이라는 소식이 전해져 모두를 안타깝게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘키 65㎝’ 세계 최단신男, 기네스북 올라(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500056</guid>
      <pubDate>2022-12-17T23:09:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217224108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375081 --&gt;키 65㎝, 몸무게 6.5㎏의 20세 이란 남성이 ‘세계 최단신’으로 기네스북에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;기네스 월드 레코드는 지난 14일(현지시간) 공식 홈페이지를 통해 “이란의 아프신 이스마일 가데르자데가 세계에서 가장 작은 남자로 확인됐다”고 발표했다.&lt;br&gt;2002년 7월생인 가데르자데의 키는 65.24㎝로, 이전 기네스북 최단신 기록 보유자인 에드워드 니뇨 에르난데스(36)보다 7㎝가 작다고 기네스 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아프신은 아랍에미리트 두바이에 있는 기네스 사무실에 방문해 24시간 동안 3차례 키를 측정한 끝에 새로운 기네스 기록을 썼다. 아프신은 현존하는 남성 중에선 가장 작지만, 역대 기네스 기록상으로는 네 번째로 작다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1375082 --&gt;이란 서아제르바이잔주(州) 부칸의 외딴 마을 출신인 가데르자데는 출생 당시 몸무게가 700g이었다.&lt;br&gt;태어날 때부터 몸집이 작았던 아프신은 학교에 다닐 수 없었고, 읽고 쓰는 데 어려움을 겪었다. 그는 최근 자신의 이름을 쓰는 법을 배워 매우 기뻐하고 있다고 기네스는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아프신의 아버지는 “아들의 신체적 허약함과 계속되는 치료가 공부를 중단한 가장 큰 이유”라면서 “정신적인 문제는 없다”고 했다. 기네스는 “아프신의 가족들은 그의 치료를 위해 고군분투 하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;평소 스마트폰을 사용하는 가데르자데는 “오랜 시간 쓰기에 스마트폰은 내게 너무 무겁지만 즐겁게 사용하고 있다”며 “미래에 내 차를 소유하고 운전하며 다른 사람처럼 살 수 있었으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 이어 “기네스에 이름을 올리다니 마법 같은 일이 벌어졌다”며 “저를 위해 늘 헌신하는 부모님께 보답하고 싶다”고 소감을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘63세’ 김연자, 12년째 연애만 한 이유 “한 번 갔다 오면 알지 않나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500058</guid>
      <pubDate>2022-12-17T23:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217232836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375084 --&gt;가수 김연자(63)가 12년째 장기 연애를 하면서도 결혼을 하지 않고 있는 이유를 언급했다.&lt;br&gt;17일 방송된 JTBC 예능 ‘아는 형님’에는 김연자, 이홍기, 이재진이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;김연자는 ‘남자친구 잘 있느냐’는 질문에 “엄청 잘 있고 엄청 잘해준다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연자는 소속사 대표인 남자친구와 12년째 연애 중인다.&lt;br&gt;이에 이수근은 “주변에 또래 친구 있으면 이상민과 서장훈에게 소개해 달라. 친구 중에 혼자인 사람 있지 않나”라고 농담을 해 웃음을 자아냈다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1375085 --&gt;서장훈은 김연자에게 “12년 정도 됐으면 결혼 이야기가 나올 법 하지 않나”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 김연자는 “왜 그러나, 같은 신세 아닌가. 한 번 갔다 오면 다 알지 않나”라고 반문해 스튜디오를 웃음바다로 만들었다.&lt;br&gt;김연자는 2012년 30년 간의 결혼 생활을 끝으로 이혼한 바 있다.&lt;br&gt;김연자는 “두 번째라 조금 더 확인하고 있다. 인연이란 게 있으면 하지 말라고 해도 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘63세’ 김연자, 12년째 연애만 한 이유 “한 번 갔다 오면 알지 않나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500058</guid>
      <pubDate>2022-12-17T23:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217232836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375084 --&gt;가수 김연자(63)가 12년째 장기 연애를 하면서도 결혼을 하지 않고 있는 이유를 언급했다.&lt;br&gt;17일 방송된 JTBC 예능 ‘아는 형님’에는 김연자, 이홍기, 이재진이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;김연자는 ‘남자친구 잘 있느냐’는 질문에 “엄청 잘 있고 엄청 잘해준다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연자는 소속사 대표인 남자친구와 12년째 연애 중인다.&lt;br&gt;이에 이수근은 “주변에 또래 친구 있으면 이상민과 서장훈에게 소개해 달라. 친구 중에 혼자인 사람 있지 않나”라고 농담을 해 웃음을 자아냈다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1375085 --&gt;서장훈은 김연자에게 “12년 정도 됐으면 결혼 이야기가 나올 법 하지 않나”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 김연자는 “왜 그러나, 같은 신세 아닌가. 한 번 갔다 오면 다 알지 않나”라고 반문해 스튜디오를 웃음바다로 만들었다.&lt;br&gt;김연자는 2012년 30년 간의 결혼 생활을 끝으로 이혼한 바 있다.&lt;br&gt;김연자는 “두 번째라 조금 더 확인하고 있다. 인연이란 게 있으면 하지 말라고 해도 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11기 외과의사 영수, ‘나는 솔로’에 일침 “개그 프로그램 아니지 않냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500059</guid>
      <pubDate>2022-12-17T23:45:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217234411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375086 --&gt;ENA·SBS플러스 연애 예능 ‘나는 솔로’ 11기에 출연했던 대학병원 외과 전문의 영수(가명)가 제작진에게 일침을 가했다.&lt;br&gt;16일 영수는 자신의 인스타그램에 “‘나는 솔로’ 11번지 영수입니다”로 시작하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;영수는 “솔로나라는 신기한 곳이다”라며 “가식 없이 몰입했고 5일 동안 저의 모든 것은 진심이었다. 그렇기에 후회가 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 방송 편집에 대해서는 “첫인상 차 데이트, 2대1 데이트 정적이 흐르는 장면만 쏙쏙 골라 짜깁기로, 심지어 제 모든 식사 데이트는 통편집. 캐릭터를 부여해야만 하는 편집 방향 탓을 하고 싶다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;이어 “11기 시작하기도 전에 홍보하던 12기만 보더라도 ‘얼마나 풋풋할까’가 아닌 ‘모쏠인데 얼마나 빌런들이 많고 웃길까’ 시청자들이 기대하지 않냐”며 “개그와 개성은 다르다. (‘나는 솔로’는) 개그 프로그램이 아니지 않냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영수는 그러면서 “앞으로는 천하제일 빌런(악당)대회보다는 남녀 감정과 서사의 발생, 변화의 변곡점 등을 잘 캐치하고 묘사했으면 한다. 그래야 진실성 있는 출연자가 지원한다”고 충고했다.&lt;br&gt;끝으로 “말주변도 없고, 어쩌면 답답할 수도 있는 노잼 영수를 그동안 좋게 봐주시고 응원해주신 시청자들에게 진심으로 감사드린다. 덕분에 행복했다”며 시청자들에게 고마움을 전했다.&lt;br&gt;한편 영수는 ‘나는 솔로’ 11기에 출연해 현숙(가명)에게 호감을 표했으나 현숙과 영호(가명)가 최종 커플이 되자 최종 선택을 하지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11기 외과의사 영수, ‘나는 솔로’에 일침 “개그 프로그램 아니지 않냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500059</guid>
      <pubDate>2022-12-17T23:45:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217234411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375086 --&gt;ENA·SBS플러스 연애 예능 ‘나는 솔로’ 11기에 출연했던 대학병원 외과 전문의 영수(가명)가 제작진에게 일침을 가했다.&lt;br&gt;16일 영수는 자신의 인스타그램에 “‘나는 솔로’ 11번지 영수입니다”로 시작하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;영수는 “솔로나라는 신기한 곳이다”라며 “가식 없이 몰입했고 5일 동안 저의 모든 것은 진심이었다. 그렇기에 후회가 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 방송 편집에 대해서는 “첫인상 차 데이트, 2대1 데이트 정적이 흐르는 장면만 쏙쏙 골라 짜깁기로, 심지어 제 모든 식사 데이트는 통편집. 캐릭터를 부여해야만 하는 편집 방향 탓을 하고 싶다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;이어 “11기 시작하기도 전에 홍보하던 12기만 보더라도 ‘얼마나 풋풋할까’가 아닌 ‘모쏠인데 얼마나 빌런들이 많고 웃길까’ 시청자들이 기대하지 않냐”며 “개그와 개성은 다르다. (‘나는 솔로’는) 개그 프로그램이 아니지 않냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영수는 그러면서 “앞으로는 천하제일 빌런(악당)대회보다는 남녀 감정과 서사의 발생, 변화의 변곡점 등을 잘 캐치하고 묘사했으면 한다. 그래야 진실성 있는 출연자가 지원한다”고 충고했다.&lt;br&gt;끝으로 “말주변도 없고, 어쩌면 답답할 수도 있는 노잼 영수를 그동안 좋게 봐주시고 응원해주신 시청자들에게 진심으로 감사드린다. 덕분에 행복했다”며 시청자들에게 고마움을 전했다.&lt;br&gt;한편 영수는 ‘나는 솔로’ 11기에 출연해 현숙(가명)에게 호감을 표했으나 현숙과 영호(가명)가 최종 커플이 되자 최종 선택을 하지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리 “♥이상순도 울었다”… 크리스마스 준비하며 ‘캐나다 체크인’ 회상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500001</guid>
      <pubDate>2022-12-18T00:34:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218003118_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375087 --&gt;이효리·이상순 부부가 tvN 예능 ‘캐나다 체크인’ 예고편을 보고 울었다고 말했다.&lt;br&gt;17일 첫 방송된 ‘캐나다 체크인’에서는 이효리가 해외 입양을 보낸 개들을 만나기 위해 캐나다로 떠나는 여정이 담겼다.&lt;br&gt;본격적인 여정이 방송되기 전, 이효리는 남편 이상순과 앉아 지난 촬영을 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상순과 함께 크리스마스 트리를 장식하던 이효리는 “촬영 없이 완전 여행으로 가려고 했다. 그런데 ‘이거는 의미가 있다. 여정을 남겨놔야 한다’고 생각이 들어서 김태호 PD님에게 전화를 해 ‘찍을 의향이 있으면 찍으라’고 했더니 ‘소규모라도 찍어 놓죠’ 해서 소규모로 갔다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1375088 --&gt;이상순은 “그런데 왜 하필이면 캐나다냐”고 물었다. 이에 이효리는 “잘 지낸다고 사진을 보내준다. 애들 뛰어노는 것, 강가에 있는 것. 그래서 나한테는 캐나다에 대한 환상이 있다”고 답했다.&lt;br&gt;이상순은 “많이 보냈지? 얼마나 보냈지?”라고 물었고, 이효리는 “20마리, 30마리 되려나?”라며 “난 이 예고편을 몇 번 돌려봤나 모른다. 오빠도 울었잖아”라며 ‘캐나다 체크인’ 예고편을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상순은 “눈물 나는 포인트가 있더라”고 눈물을 흘린 것을 인정한 뒤 “나와 애들 내팽개치고 2주 동안 얼마나 재미있었는지 봐야겠다. 얼마나 즐거운 표정인지 봐야 겠다”고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;이효리는 “집을 더 소중하게 생각하기 위해서 가는 게 여행이다”라고 응수했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리 “♥이상순도 울었다”… 크리스마스 준비하며 ‘캐나다 체크인’ 회상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500001</guid>
      <pubDate>2022-12-18T00:34:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218003118_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375087 --&gt;이효리·이상순 부부가 tvN 예능 ‘캐나다 체크인’ 예고편을 보고 울었다고 말했다.&lt;br&gt;17일 첫 방송된 ‘캐나다 체크인’에서는 이효리가 해외 입양을 보낸 개들을 만나기 위해 캐나다로 떠나는 여정이 담겼다.&lt;br&gt;본격적인 여정이 방송되기 전, 이효리는 남편 이상순과 앉아 지난 촬영을 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상순과 함께 크리스마스 트리를 장식하던 이효리는 “촬영 없이 완전 여행으로 가려고 했다. 그런데 ‘이거는 의미가 있다. 여정을 남겨놔야 한다’고 생각이 들어서 김태호 PD님에게 전화를 해 ‘찍을 의향이 있으면 찍으라’고 했더니 ‘소규모라도 찍어 놓죠’ 해서 소규모로 갔다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1375088 --&gt;이상순은 “그런데 왜 하필이면 캐나다냐”고 물었다. 이에 이효리는 “잘 지낸다고 사진을 보내준다. 애들 뛰어노는 것, 강가에 있는 것. 그래서 나한테는 캐나다에 대한 환상이 있다”고 답했다.&lt;br&gt;이상순은 “많이 보냈지? 얼마나 보냈지?”라고 물었고, 이효리는 “20마리, 30마리 되려나?”라며 “난 이 예고편을 몇 번 돌려봤나 모른다. 오빠도 울었잖아”라며 ‘캐나다 체크인’ 예고편을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상순은 “눈물 나는 포인트가 있더라”고 눈물을 흘린 것을 인정한 뒤 “나와 애들 내팽개치고 2주 동안 얼마나 재미있었는지 봐야겠다. 얼마나 즐거운 표정인지 봐야 겠다”고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;이효리는 “집을 더 소중하게 생각하기 위해서 가는 게 여행이다”라고 응수했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, ‘19번째 대상’ 수상… “20번째 대상 위해 달리겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500004</guid>
      <pubDate>2022-12-18T01:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218012710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375091 --&gt;유재석이 ‘2022 SBS 연예대상’ 대상 트로피를 차지했다. SBS에서만 7번째, 방송 3사 통산 19번째 대상 수상의 대기록이다.&lt;br&gt;17일 밤부터 18일 새벽까지 방송된 ‘2022 SBS 연예대상’은 방송인 탁재훈, 장도연, 모델 이현이의 진행 속에 생방송으로 열렸다.&lt;br&gt;이날 대상 후보에는 신동엽, 유재석, 지석진, 김종국, 탁재훈, 이상민 등 6명이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영예의 대상 트로피는 유재석에게 돌아갔다.&lt;br&gt;유재석은 “상을 받으면 느낌이 올 때가 있는데 오늘은 전혀”라며 수상을 예상하지 못했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유재석은 이어 “이렇게 되니 석진이형과 재훈이형, 다른 분들께 너무 죄송해서 뭐라고 얘기를 드려야 할지 모르겠다. 너무 감사하고, 상을 받지만 ‘런닝맨’ 팀이 함께 받은 상이다. 제가 자꾸 받고 뭐라고 하는 게 죄송하다. 이 영광을 석진이형에게 드리고 싶다”라고 했다.&lt;br&gt;이때 마이크를 넘겨받은 지석진은 “굉장히 이기적으로 보인다”고 농담했고, 유재석은 “형이 저러지만 진심으로 축하해줄 걸 안다. 호명됐을 때 형한테 죄송하다 했더니 형이 귀에 욕했다”라며 웃었다.&lt;br&gt;유재석은 또 “제가 큰상을 받을 줄 몰라 집에서도 다 자고 있을 것이다. 사랑하는 나경은씨, 지호와 나은이, 어머니 아버지, 장인어른 장모님께 감사드린다. 많은 분들께 사랑받은 만큼 그 이상의 웃음을 드릴 수 있게 제작진과 노력해보겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;유재석은 자신에게 대상을 안겨준 ‘런닝맨’에 대해 “‘런닝맨’ 멤버들과 13년째 하게 된다. 13년간 한 프로그램을 할 수 있는 건 행복한 일이지만 그만큼 해결해야 할 숙제가 있는 한 해 한 해가 되지 않을까 싶다”며 “버라이어티를 통해 많은 분들께 사랑받은 만큼 그 이상을 드리고 싶다. ‘런닝맨’이 오후 6시로 편성 변경되는데 격전지에서 최고의 경쟁자가 될 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;유재석은 끝으로 “이번으로 19번째 연예대상을 수상하게 됐는데, 이렇게 된 것 20번째 대상 위해 끝까지 달려보겠다”며 포부를 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, ‘19번째 대상’ 수상… “20번째 대상 위해 달리겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500004</guid>
      <pubDate>2022-12-18T01:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218012710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375091 --&gt;유재석이 ‘2022 SBS 연예대상’ 대상 트로피를 차지했다. SBS에서만 7번째, 방송 3사 통산 19번째 대상 수상의 대기록이다.&lt;br&gt;17일 밤부터 18일 새벽까지 방송된 ‘2022 SBS 연예대상’은 방송인 탁재훈, 장도연, 모델 이현이의 진행 속에 생방송으로 열렸다.&lt;br&gt;이날 대상 후보에는 신동엽, 유재석, 지석진, 김종국, 탁재훈, 이상민 등 6명이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영예의 대상 트로피는 유재석에게 돌아갔다.&lt;br&gt;유재석은 “상을 받으면 느낌이 올 때가 있는데 오늘은 전혀”라며 수상을 예상하지 못했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유재석은 이어 “이렇게 되니 석진이형과 재훈이형, 다른 분들께 너무 죄송해서 뭐라고 얘기를 드려야 할지 모르겠다. 너무 감사하고, 상을 받지만 ‘런닝맨’ 팀이 함께 받은 상이다. 제가 자꾸 받고 뭐라고 하는 게 죄송하다. 이 영광을 석진이형에게 드리고 싶다”라고 했다.&lt;br&gt;이때 마이크를 넘겨받은 지석진은 “굉장히 이기적으로 보인다”고 농담했고, 유재석은 “형이 저러지만 진심으로 축하해줄 걸 안다. 호명됐을 때 형한테 죄송하다 했더니 형이 귀에 욕했다”라며 웃었다.&lt;br&gt;유재석은 또 “제가 큰상을 받을 줄 몰라 집에서도 다 자고 있을 것이다. 사랑하는 나경은씨, 지호와 나은이, 어머니 아버지, 장인어른 장모님께 감사드린다. 많은 분들께 사랑받은 만큼 그 이상의 웃음을 드릴 수 있게 제작진과 노력해보겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;유재석은 자신에게 대상을 안겨준 ‘런닝맨’에 대해 “‘런닝맨’ 멤버들과 13년째 하게 된다. 13년간 한 프로그램을 할 수 있는 건 행복한 일이지만 그만큼 해결해야 할 숙제가 있는 한 해 한 해가 되지 않을까 싶다”며 “버라이어티를 통해 많은 분들께 사랑받은 만큼 그 이상을 드리고 싶다. ‘런닝맨’이 오후 6시로 편성 변경되는데 격전지에서 최고의 경쟁자가 될 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;유재석은 끝으로 “이번으로 19번째 연예대상을 수상하게 됐는데, 이렇게 된 것 20번째 대상 위해 끝까지 달려보겠다”며 포부를 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최우수상’ 김준호 “♥김지민 때문에 매일 크리스마스” 사랑꾼 면모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500002</guid>
      <pubDate>2022-12-18T01:32:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218005434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375089 --&gt;코미디언 김준호가 수상소감을 통해 공개 열애 중인 여자친구 김지민을 향한 애정을 과시했다.&lt;br&gt;김준호는 17일 밤부터 18일 새벽까지 방송된 ‘2022 SBS 연예대상’에서 ‘미운 우리 새끼’, ‘신발 벗고 돌싱포맨’으로 최우수상을 수상했다.&lt;br&gt;김준호는 무대에 올라 “좀 있으면 메리 크리스마스인데 저는 (김)지민이 때문에 매일 크리스마스였다”라고 사랑꾼 면모를 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김지민이 ‘올해의 팀워크상’ 시상을 위해 양세형과 팔짱을 끼고 등장하자, 김준호는 자리에서 벌떡 일어나 폭소를 자아내기도 했다.&lt;br&gt;양세형은 “김준호씨가 진짜로 받아들이고 있어서 이 자리가 불편하다”라며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 김지민은 김준호를 향해 조련하듯 “착한 눈. 입꼬리 올려”라고 말했고 김준호는 미소를 지었다. 김지민은 “좋아 좋아. 요즘 반려견 3마리를 키우고 있다”라고 말해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최우수상’ 김준호 “♥김지민 때문에 매일 크리스마스” 사랑꾼 면모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500002</guid>
      <pubDate>2022-12-18T01:32:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218005434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375089 --&gt;코미디언 김준호가 수상소감을 통해 공개 열애 중인 여자친구 김지민을 향한 애정을 과시했다.&lt;br&gt;김준호는 17일 밤부터 18일 새벽까지 방송된 ‘2022 SBS 연예대상’에서 ‘미운 우리 새끼’, ‘신발 벗고 돌싱포맨’으로 최우수상을 수상했다.&lt;br&gt;김준호는 무대에 올라 “좀 있으면 메리 크리스마스인데 저는 (김)지민이 때문에 매일 크리스마스였다”라고 사랑꾼 면모를 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김지민이 ‘올해의 팀워크상’ 시상을 위해 양세형과 팔짱을 끼고 등장하자, 김준호는 자리에서 벌떡 일어나 폭소를 자아내기도 했다.&lt;br&gt;양세형은 “김준호씨가 진짜로 받아들이고 있어서 이 자리가 불편하다”라며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 김지민은 김준호를 향해 조련하듯 “착한 눈. 입꼬리 올려”라고 말했고 김준호는 미소를 지었다. 김지민은 “좋아 좋아. 요즘 반려견 3마리를 키우고 있다”라고 말해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러軍 공습 후 잔해서 1살 아기 시신 발견…비극 언제까지 [우크라 전쟁]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500011</guid>
      <pubDate>2022-12-18T09:30:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218092910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375103 --&gt;러시아군의 미사일 공습으로 파괴된 우크라이나 중부 크리비리흐의 한 아파트 건물 잔해에서 영아 시신이 발견됐다고 17일(현지시간) AP 통신 등이 보도했다.&lt;br&gt;우크라이나 중남부 드니프로페트로우스크주 발렌틴 레즈니첸코 주지사에 따르면 현지 긴급 구조대는 피격 현장에서 밤새 수색작업을 벌인 끝에 아파트 건물 잔해 속에 있던 아기 시신을 수습했다. 레즈니첸코 주지사는 “생후 1살에서 1살 반 아기로 추정된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;러시아군은 전날 우크라이나 전역에 76발의 대규모 미사일 공습을 감행했다. 우크라이나군은 이 중 60발을 요격했지만, 방공망을 뚫은 나머지 16발 가운데 하나가 크리비리흐의 한 아파트 건물에 떨어졌다. 전날 확인된 사망자 3명 외에 아기 시신이 추가로 수습되면서 크리비리흐 아파트 피격 사망자는 총 4명으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우크라이나가 지난달 수복한 헤르손에서는 이날 러시아군의 포격으로 차 안에 있던 36세 남성이 숨졌다. 야로슬라프 야누셰비치 헤르손 주지사는 사망자 외에도 70세 여성이 다쳤다고 전했다.&lt;br&gt;헤르손은 2014년 러시아가 강제 병합한 우크라이나 크림반도와 친러 분리주의 세력이 장악한 동부 돈바스(도네츠크주와 루한스크주) 지역을 육로로 잇는 전략적 요충지다. 지난달 우크라이나의 반격에 밀려 헤르손을 점령한 지 8개월 만에 퇴각하는 수모를 겪은 러시아는 앙갚음이라도 하듯 헤르손에 연일 포격을 퍼부어 인명 피해가 속출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우크라이나 당국은 전날 러시아군의 대규모 공습으로 파괴된 전력망을 복구하기 위해 안간힘을 쓰고 있다. 수도 키이우의 비탈리 클리치코 시장은 이날 지하철 운행이 재개되고, 물 공급도 복구됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;그러나 그는 키이우 시민 가운데 3분의 1 정도가 여전히 전기 없이 어둠과 추위 속에서 지내고 있다고 말했다. 우크라이나 제2의 도시인 하르키우에선 전력 공급이 복구됐다고 올레그 시네구보우 하르키우 주지사가 밝혔다.&lt;br&gt;우크라이나 국영 전력 운영사 우크레네르고는 에너지 시스템이 회복되고 있지만,북부와 남부, 중부의 경우에는 피해 정도에 따라 전기가 공급될 때까지 시간이 오래 걸릴 수 있다고 경고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, 통산 19번째 대상 “모든 영광 지석진에게”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500013</guid>
      <pubDate>2022-12-18T09:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218095342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375104 --&gt;방송인 유재석이 SBS 7번째 대상이자 통산 19번째 대상을 받았다.&lt;br&gt;17일 ‘2022 SBS 예능프로그램’에서 대상을 수상한 유재석은 “이게 대상을.. 제가 받으면서 어느 정도 느낌이 올 때가 있는데 오늘은 전혀, 이렇게 되니까 석진이 형하고 다른 형들한테 너무 죄송해서 뭐라고 말해야 할지 모르겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “너무 감사드린다. 제가 오늘 상을 받지만 ‘런닝맨’ 팀이 함께 받은 상이 아닐까, 제가 받고 이런 얘기를 하는 게 너무 죄송한데 모든 가질 수 있는 영광을 석진이 형한테 진짜 드리고 싶습니다. 형 진짜 미안해요”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 지석진은 “굉장히 이기적으로 보여요”라고 말했고 유재석은 “저는 진짜 기도했다”라고 심정을 밝혔다. 그러나 지석진은 “그냥 너무너무 잘나보이니까 즐기세요”라고 웃음 지었다.&lt;br&gt;유재석은 “형이 이렇게 얘기하시니까 진심으로 축하해줄 거라는 걸 누구보다 알고 있다. 제 이름이 호명됐을 때 형한테 죄송하다 하니까 제 귀에 대고 욕했거든요. 형 너무 사랑하고 감사드린다는 얘기 드리고 싶다. 대상을 받고 소감을 얘기하기에는, 물론 큰 상을 주셨는데 많은 생각이 납니다. 무엇보다 오늘은 저와 함께 이 자리에 없지만 세찬이, 하하, 종국이, 소민이, 지효, 석진이 형, 저희와 함께 해주셨던 수많은 게스트 분”이라며 런닝맨 제작진 및 동료 출연진에게 감사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;13년을 향해 가고 있는 ‘런닝맨’에 대해 유재석은 “버라이어티를 오랜 시간 할 수 있는 것도 큰 영광이지만 저희에게는 해결해야 하는 여러 가지 숙제들이 있는 한 해가 아닐까 생각이 듭니다. 얘기드린 대로 버라이어티, 이걸 통해 많은 분에게 사랑받은 만큼 그 이상의 웃음 드리도록 멤버들, 제작진과 함께 노력해보겠다”고 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;무대로 올라온 멤버들을 보면서는 “같이 받는 상이라 생각한다. 멤버가 오니까 도연 씨와 인터뷰했듯 20개를... 19개인데 하나를 마지막까지 달려보겠다”라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1375105 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, 통산 19번째 대상 “모든 영광 지석진에게”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500013</guid>
      <pubDate>2022-12-18T09:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218095342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375104 --&gt;방송인 유재석이 SBS 7번째 대상이자 통산 19번째 대상을 받았다.&lt;br&gt;17일 ‘2022 SBS 예능프로그램’에서 대상을 수상한 유재석은 “이게 대상을.. 제가 받으면서 어느 정도 느낌이 올 때가 있는데 오늘은 전혀, 이렇게 되니까 석진이 형하고 다른 형들한테 너무 죄송해서 뭐라고 말해야 할지 모르겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “너무 감사드린다. 제가 오늘 상을 받지만 ‘런닝맨’ 팀이 함께 받은 상이 아닐까, 제가 받고 이런 얘기를 하는 게 너무 죄송한데 모든 가질 수 있는 영광을 석진이 형한테 진짜 드리고 싶습니다. 형 진짜 미안해요”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 지석진은 “굉장히 이기적으로 보여요”라고 말했고 유재석은 “저는 진짜 기도했다”라고 심정을 밝혔다. 그러나 지석진은 “그냥 너무너무 잘나보이니까 즐기세요”라고 웃음 지었다.&lt;br&gt;유재석은 “형이 이렇게 얘기하시니까 진심으로 축하해줄 거라는 걸 누구보다 알고 있다. 제 이름이 호명됐을 때 형한테 죄송하다 하니까 제 귀에 대고 욕했거든요. 형 너무 사랑하고 감사드린다는 얘기 드리고 싶다. 대상을 받고 소감을 얘기하기에는, 물론 큰 상을 주셨는데 많은 생각이 납니다. 무엇보다 오늘은 저와 함께 이 자리에 없지만 세찬이, 하하, 종국이, 소민이, 지효, 석진이 형, 저희와 함께 해주셨던 수많은 게스트 분”이라며 런닝맨 제작진 및 동료 출연진에게 감사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;13년을 향해 가고 있는 ‘런닝맨’에 대해 유재석은 “버라이어티를 오랜 시간 할 수 있는 것도 큰 영광이지만 저희에게는 해결해야 하는 여러 가지 숙제들이 있는 한 해가 아닐까 생각이 듭니다. 얘기드린 대로 버라이어티, 이걸 통해 많은 분에게 사랑받은 만큼 그 이상의 웃음 드리도록 멤버들, 제작진과 함께 노력해보겠다”고 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;무대로 올라온 멤버들을 보면서는 “같이 받는 상이라 생각한다. 멤버가 오니까 도연 씨와 인터뷰했듯 20개를... 19개인데 하나를 마지막까지 달려보겠다”라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1375105 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람 놀리나” 연예대상 이용만 당한 지석진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500015</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218100251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375106 --&gt;‘SBS 연예대상’이 무리한 연출 탓에 시청자들의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;17일 서울 마포구 상암동 SBS프리즘타워에서 진행된 ‘2022 SBS 연예대상’에서 대상 트로피는 ‘런닝맨’ 유재석에게 돌아갔다. SBS가 시상식 전반에 걸쳐 탁재훈과 지석진이 유력한 대상 수상자로 몰아간 것과는 상반된 결과였다.&lt;br&gt;시상식 후반부 다른 대상 후보들은 탁재훈, 지석진 중 한명에게서 대상이 나올 것이라 예상하는 분위기였다. 물론 시상식 웃음 소재 중 하나였고 지석진 역시 능청스럽게 그런 분위기를 웃어 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 탁재훈이 프로듀서상을 수상한 것과 달리 지석진은 끝내 무관에 그치고 말았다. 지난해에도 강력한 대상 후보로 꼽혔으나 결국 ‘명예사원상’을 받은 지석진이었다. &lt;br&gt;2년 연속 지석진을 놀리는 듯한 ‘SBS 연예대상’ 연출에 시청자들은 “대체 지석진한테 왜 그러는거냐”, “지석진 약올리려고 만든 시상식임?”, “후보들한테 예의가 없다” 등 비판의 목소리를 냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람 놀리나” 연예대상 이용만 당한 지석진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500015</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218100251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375106 --&gt;‘SBS 연예대상’이 무리한 연출 탓에 시청자들의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;17일 서울 마포구 상암동 SBS프리즘타워에서 진행된 ‘2022 SBS 연예대상’에서 대상 트로피는 ‘런닝맨’ 유재석에게 돌아갔다. SBS가 시상식 전반에 걸쳐 탁재훈과 지석진이 유력한 대상 수상자로 몰아간 것과는 상반된 결과였다.&lt;br&gt;시상식 후반부 다른 대상 후보들은 탁재훈, 지석진 중 한명에게서 대상이 나올 것이라 예상하는 분위기였다. 물론 시상식 웃음 소재 중 하나였고 지석진 역시 능청스럽게 그런 분위기를 웃어 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 탁재훈이 프로듀서상을 수상한 것과 달리 지석진은 끝내 무관에 그치고 말았다. 지난해에도 강력한 대상 후보로 꼽혔으나 결국 ‘명예사원상’을 받은 지석진이었다. &lt;br&gt;2년 연속 지석진을 놀리는 듯한 ‘SBS 연예대상’ 연출에 시청자들은 “대체 지석진한테 왜 그러는거냐”, “지석진 약올리려고 만든 시상식임?”, “후보들한테 예의가 없다” 등 비판의 목소리를 냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이성민 죽음 맞은 ‘재벌집 막내아들’ 자체 최고 시청률 22.5%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500017</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:08:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218100502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375107 --&gt;배우 이성민이 열연을 펼친 JTBC 금토일드라마 ‘재벌집 막내아들’이 시청률 22%를 돌파했다.&lt;br&gt;18일 시청률 조사회사 닐슨 코리아에 따르면 전날 오후 10시 30분 방송된 ‘재벌집 막내아들’ 13회 시청률은 22.5%(비지상파 유료가구)로 집계됐다.자체 최고 시청률이다.&lt;br&gt;전날 방송에서는 순양그룹 회장 진양철(이성민 분)이 세상을 떠나며 또 다른 파란을 예고했다.공개된 유언장에는 진도준(송중기)의 유산이 0원으로 적혀있어 충격을 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진도준을 눈엣가시처럼 여기던 진양철의 아내 이필옥(김현)은 차명지분 17%로 자신이 원하는 순양그룹 승계 그림을 그리려 했지만,이필옥이 진양철을 죽이려고 했다는 사실을 알고 있는 진도준에게 발목이 잡혔다.&lt;br&gt;한편 진도준은 2002년 한일월드컵 ‘4강 신화’를 이용해 순양자동차의 신차 아폴로의 마케팅을 성공적으로 이끌며 눈길을 샀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재벌 총수 일가의 오너리스크를 관리하던 비서가 재벌가의 막내로 회귀해 ‘인생 2회차’를 사는 드라마는 매주 자체 최고 시청률을 경신하고 있다.&lt;br&gt;국제통화기금(IMF) 외환위기,닷컴 버블,미국 9·11 테러,2002 월드컵 등 1980년대 후반부터 이어진 국내 외 굵직한 사건·사고들을 기회로 활용해 투자에 성공하는 진도준의 이야기가 ‘사이다’ 같은 쾌감을 안긴다는 평가다.&lt;br&gt;여기에 순양그룹 회장 진양철을 연기한 이성민의 열연이 돋보인다.이성민은 드라마 초반 순양그룹을 이끄는 총수로서 카리스마를 뿜어낸 데 이어 후반에는 머릿속 종양 때문에 보이는 이상증세를 소름 돋는 연기력으로 소화했다.&lt;br&gt;섬망으로 진도준을 알아보지 못하며 바닥에 웅크리고 앉아 두려워하는 표정이나 엘리베이터에서 역정을 내다가 자신도 모르게 소변을 보고,기력 없이 휠체어에 앉은 채 초점 없는 표정으로 침을 흘리는 연기에 “이 드라마 8할은 이성민이다”,“실제보다 더 실제 같다” 등의 호평이 쏟아졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이성민 죽음 맞은 ‘재벌집 막내아들’ 자체 최고 시청률 22.5%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500017</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:08:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218100502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375107 --&gt;배우 이성민이 열연을 펼친 JTBC 금토일드라마 ‘재벌집 막내아들’이 시청률 22%를 돌파했다.&lt;br&gt;18일 시청률 조사회사 닐슨 코리아에 따르면 전날 오후 10시 30분 방송된 ‘재벌집 막내아들’ 13회 시청률은 22.5%(비지상파 유료가구)로 집계됐다.자체 최고 시청률이다.&lt;br&gt;전날 방송에서는 순양그룹 회장 진양철(이성민 분)이 세상을 떠나며 또 다른 파란을 예고했다.공개된 유언장에는 진도준(송중기)의 유산이 0원으로 적혀있어 충격을 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진도준을 눈엣가시처럼 여기던 진양철의 아내 이필옥(김현)은 차명지분 17%로 자신이 원하는 순양그룹 승계 그림을 그리려 했지만,이필옥이 진양철을 죽이려고 했다는 사실을 알고 있는 진도준에게 발목이 잡혔다.&lt;br&gt;한편 진도준은 2002년 한일월드컵 ‘4강 신화’를 이용해 순양자동차의 신차 아폴로의 마케팅을 성공적으로 이끌며 눈길을 샀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재벌 총수 일가의 오너리스크를 관리하던 비서가 재벌가의 막내로 회귀해 ‘인생 2회차’를 사는 드라마는 매주 자체 최고 시청률을 경신하고 있다.&lt;br&gt;국제통화기금(IMF) 외환위기,닷컴 버블,미국 9·11 테러,2002 월드컵 등 1980년대 후반부터 이어진 국내 외 굵직한 사건·사고들을 기회로 활용해 투자에 성공하는 진도준의 이야기가 ‘사이다’ 같은 쾌감을 안긴다는 평가다.&lt;br&gt;여기에 순양그룹 회장 진양철을 연기한 이성민의 열연이 돋보인다.이성민은 드라마 초반 순양그룹을 이끄는 총수로서 카리스마를 뿜어낸 데 이어 후반에는 머릿속 종양 때문에 보이는 이상증세를 소름 돋는 연기력으로 소화했다.&lt;br&gt;섬망으로 진도준을 알아보지 못하며 바닥에 웅크리고 앉아 두려워하는 표정이나 엘리베이터에서 역정을 내다가 자신도 모르게 소변을 보고,기력 없이 휠체어에 앉은 채 초점 없는 표정으로 침을 흘리는 연기에 “이 드라마 8할은 이성민이다”,“실제보다 더 실제 같다” 등의 호평이 쏟아졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풍자 “父 앞에서 커밍아웃 했더니…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500021</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:13:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218101307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375109 --&gt;트랜스젠더 크리에이터 풍자가 ‘세치혀’ 4강전에서 역대급 썰 파이터를 만나 월드컵 결승전급 혓바닥 배틀을 펼친다.&lt;br&gt;18일 방송되는 MBC 파일럿 예능 프로그램 ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’(연출 한승훈) 2회에서는 치열했던 혓바닥 배틀 8강전을 돌파한 혀전사 4인의 준결승전이 그려진다.&lt;br&gt;이날 8강전에서 충격적인 사칭 빌런을 만난 썰로 현장을 들썩이게 했던 풍자는 준결승전에서 ‘아버지에게 커밍아웃을 해보았습니다’라는 강력한 썰네임 주제를 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “트랜스젠더로서, 여자로서 첫 경험을 이야기하려 한다”며 커밍아웃 당시를 회상한다.&lt;br&gt;풍자는 “아버지에게 ‘여자로 살고 싶다’고 얘기했다 결국 가족과 10년 동안 연을 끊었다”며 이야기를 들려줘, 혓바닥 격투기장에 눈물주의보가 발동된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;풍자의 썰에 과몰입한 유병재 눈가에 눈물이 그렁그렁 맺히고, 관객석 곳곳에서 눈가를 훔치는 썰 피플의 모습도 포착됐다고 전해져 더욱 풍자의 이야기를 궁금하게 한다.&lt;br&gt;그런가 하면, 풍자와 준결승전에서 맞붙는 혀전사의 썰네임 또한 커밍아웃 썰 못지않게 충격적이라는 게 제작진의 전언이다.&lt;br&gt;썰을 듣던 마스터 배성재는 “미쳤네”라고 격하게 분노한다고 알려져 호기심을 자아낸다.&lt;br&gt;‘세치혀’ 측은 “준결승전은 ‘2022 FIFA 카타르 월드컵’ 결승전에 버금가는 박진감 넘치는 혓바닥 배틀로 완성됐다. 누가 이길지 예측할 수 없는 강력한 썰네임 주제들이 나온다. 본방사수하지 않고는 못 배길 것”이라고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;10년간 가족과 연을 끊게 된 풍자의 커밍아웃 썰은 18일 밤 9시 10분에 방송되는 ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’ 2회에서 만날 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풍자 “父 앞에서 커밍아웃 했더니…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500021</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:13:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218101307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375109 --&gt;트랜스젠더 크리에이터 풍자가 ‘세치혀’ 4강전에서 역대급 썰 파이터를 만나 월드컵 결승전급 혓바닥 배틀을 펼친다.&lt;br&gt;18일 방송되는 MBC 파일럿 예능 프로그램 ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’(연출 한승훈) 2회에서는 치열했던 혓바닥 배틀 8강전을 돌파한 혀전사 4인의 준결승전이 그려진다.&lt;br&gt;이날 8강전에서 충격적인 사칭 빌런을 만난 썰로 현장을 들썩이게 했던 풍자는 준결승전에서 ‘아버지에게 커밍아웃을 해보았습니다’라는 강력한 썰네임 주제를 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “트랜스젠더로서, 여자로서 첫 경험을 이야기하려 한다”며 커밍아웃 당시를 회상한다.&lt;br&gt;풍자는 “아버지에게 ‘여자로 살고 싶다’고 얘기했다 결국 가족과 10년 동안 연을 끊었다”며 이야기를 들려줘, 혓바닥 격투기장에 눈물주의보가 발동된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;풍자의 썰에 과몰입한 유병재 눈가에 눈물이 그렁그렁 맺히고, 관객석 곳곳에서 눈가를 훔치는 썰 피플의 모습도 포착됐다고 전해져 더욱 풍자의 이야기를 궁금하게 한다.&lt;br&gt;그런가 하면, 풍자와 준결승전에서 맞붙는 혀전사의 썰네임 또한 커밍아웃 썰 못지않게 충격적이라는 게 제작진의 전언이다.&lt;br&gt;썰을 듣던 마스터 배성재는 “미쳤네”라고 격하게 분노한다고 알려져 호기심을 자아낸다.&lt;br&gt;‘세치혀’ 측은 “준결승전은 ‘2022 FIFA 카타르 월드컵’ 결승전에 버금가는 박진감 넘치는 혓바닥 배틀로 완성됐다. 누가 이길지 예측할 수 없는 강력한 썰네임 주제들이 나온다. 본방사수하지 않고는 못 배길 것”이라고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;10년간 가족과 연을 끊게 된 풍자의 커밍아웃 썰은 18일 밤 9시 10분에 방송되는 ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’ 2회에서 만날 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모태범, 타이즈 입은 채 ♥임사랑에 프러포즈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500022</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:16:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218101605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375112 --&gt;모태범이 연인 임사랑에게 프러포즈했다.&lt;br&gt;최근 방송된 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업’에서 모태범은 연인 임사랑을 처음으로 집에 초대했다. 두 사람은 첫 만남 때처럼 설렘과 긴장이 뒤섞인 특별한 시간을 보냈다.&lt;br&gt;모태범은 박태환이 결혼할 여자가 있을 때 쓰라고 한 ‘색깔이 변하는 컵’을 들고 나왔다. 컵에 물을 붓자, ‘1등 신랑감 모태솔로범. 나랑 결혼해줄래?’라는 프러포즈 문구가 떠올라 임사랑을 웃게 만들었다.&lt;!-- 그림 1375113 --&gt;모태범은 임사랑에게 집 구경을 시켜줬다. 임사랑은 자신의 사진이 모태범의 침대 머리맡에 있자 행복해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 모태범이 “물고기에게 줄 밀웜을 직접 키웠다”고 하자, 임사랑은 “그럼 아기도 잘 키우겠네”라고 맞장구쳤다. 이를 본 출연진은 “이 정도면 프러포즈”라며 격한 응원을 보냈다.&lt;br&gt;모태범은 선수 시절 타이즈를 입은 채 임사랑에게 금메달을 보여줬고, 임사랑은 “이렇게 멋진 남자가 내 남친이라니”라고 감탄하며 집 데이트를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모태범, 타이즈 입은 채 ♥임사랑에 프러포즈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500022</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:16:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218101605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375112 --&gt;모태범이 연인 임사랑에게 프러포즈했다.&lt;br&gt;최근 방송된 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업’에서 모태범은 연인 임사랑을 처음으로 집에 초대했다. 두 사람은 첫 만남 때처럼 설렘과 긴장이 뒤섞인 특별한 시간을 보냈다.&lt;br&gt;모태범은 박태환이 결혼할 여자가 있을 때 쓰라고 한 ‘색깔이 변하는 컵’을 들고 나왔다. 컵에 물을 붓자, ‘1등 신랑감 모태솔로범. 나랑 결혼해줄래?’라는 프러포즈 문구가 떠올라 임사랑을 웃게 만들었다.&lt;!-- 그림 1375113 --&gt;모태범은 임사랑에게 집 구경을 시켜줬다. 임사랑은 자신의 사진이 모태범의 침대 머리맡에 있자 행복해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 모태범이 “물고기에게 줄 밀웜을 직접 키웠다”고 하자, 임사랑은 “그럼 아기도 잘 키우겠네”라고 맞장구쳤다. 이를 본 출연진은 “이 정도면 프러포즈”라며 격한 응원을 보냈다.&lt;br&gt;모태범은 선수 시절 타이즈를 입은 채 임사랑에게 금메달을 보여줬고, 임사랑은 “이렇게 멋진 남자가 내 남친이라니”라고 감탄하며 집 데이트를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤제마 “결승전 출전 관심 없다” 대통령의 전용기 제안도 뿌리쳐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500010</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:35:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218092620_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375102 --&gt;프랑스 골잡이 카림 벤제마가 19일 0시(한국시간) 아르헨티나와의 2022 카타르월드컵 결승전에 나설 수 있다는 합류설을 직접 부정했다.&lt;br&gt;벤제마는 17일 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 수염이 덥수룩한 본인 사진과 함께 “난 관심 없다”란 글을 남겼다. 세간에서 나오는 결승전 합류설을 정면으로 부정하는 말로 해석됐다. 영국 일간 데일리 미러는 “벤제마는 또한 결승전을 앞두고 팀에 복귀하는 것이 좋은 모습이 아니라는 것을 알고 있다”고 벤제마의 의중을 지레짐작했다.&lt;br&gt;그는 카타르월드컵 개막을 앞두고 대표팀에 승선했지만 부상이 발목을 잡았다. 그를 대신해 올리비에 지루가 킬리안 음바페, 앙투완 그리에즈만과 최전방을 책임지며 프랑스는 1958년과 1962년 대회 2연패를 이룬 브라질에 이어 60년 만에 대회 2연패를 정조준한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벤제마가 레알 마드리드 훈련에 합류했다는 소식이 들려오며 그의 복귀에 관심이 집중됐다. 벤제마는 여전히 대표팀 명단에 이름이 올라가 있다.&lt;br&gt;디디에 데샹 감독은 모로코와의 준결승 직후 벤제마에 대한 질문이 나오자 한숨을 쉰 뒤 “여기에 없는 사람들을 신경 쓰지 않는다. (벤제마 관련 질문에) 대답하지 않겠다. 다음 질문을 받겠다”고 답했다. 그런데도 레알 마드리드가 벤제마의 카타르행을 허락했다는 추측 보도까지 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;벤제마는 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령의 제안까지 뿌리쳤다고 글로벌 스포츠 매체 ESPN이 18일 보도했다. 앞서 마크롱 대통령은 부상으로 대표팀에 가지 못한 선수들을 초청해 대통령 전용기를 타고 함께 결승전 단체 관람을 가자고 제안했다.&lt;br&gt;하지만 벤제마는 이 제안을 단호히 거절했다. 벤제마와 함께 로랑 블랑, 지네딘 지단, 미셸 플라티니 같은 프랑스 레전드도 이 제안을 수락하지 않았다. 조별리그 호주와의 1차전에서 부상을 당한 뤼카 에르난데스도 마찬가지다.&lt;br&gt;그러나 폴 포그바와 은골로 캉테, 프레스넬 킴펨베, 크리스토퍼 은쿤쿠는 마크롱 대통령과 브리지트 여사, 올림픽 유도 챔피언 테디 라이너, 1980년대 프랑스 대표팀 멤버였던 알랭 지레스와 함께 결승전 초청을 수락했다.&lt;br&gt;한편 18일 ‘디애슬레틱’에 따르면 부상과 질병에 시달리던 프랑스 대표팀 선수 모두 훈련에 돌아왔다. 이미 뤼카 에르난데스와 카림 벤제마를 부상으로 잃고 24인으로 싸우던 프랑스로서는 아주 반가운 소식이 아닐 수 없다. 이 매체는 “프랑스 선수단은 결승전을 앞두고 24명의 모든 선수가 훈련에 참여했다. 프랑스는 선수단의 완전한 보충으로 엄청난 힘을 얻었다”라고 전했다.&lt;br&gt;각각 엉덩이와 무릎에 문제가 있던 오렐리앵 추아메니와 테오 에르난데스, 바이러스로 고생하던 라파엘 바란과 이브라히마 코나테 모두 돌아왔다. 모로코와 준결승전에서 다친 킹슬리 코망도 토요일 훈련에 참여했으며 4강전을 놓친 다요 우파메카노와 아드리안 라비오 역시 부상 회복을 마쳤다. &lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK그룹, ‘탄소 감축’ 주제로 CES 2023 참가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500030</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:55:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218105456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375125 --&gt;SK그룹은 내년 1월 미국 라스베이거스에서 열리는 세계 최대 가전·정보기술(IT) 박람회 ‘CES 2023’에서 ‘탄소 감축’을 주제로 제품과 기술을 선보이기 위해 관련 계열사와 미국 파트너사를 총동원한다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;SK그룹은 8개 관계사와 미국 10개 협력사가 ‘투게더 인 액션(Together in Action), 함께 더 멀리 탄소 없는 미래로 나아가다’를 주제로 전시관을 공동 운영한다고 18일 밝혔다. 전시에는 SK㈜와 SK이노베이션, SK E&amp;amp;S, SK하이닉스, SK텔레콤, SK에코플랜트, SKC, SK바이오팜 등 8개 관계사가 참여한다. 미국 파트너사 테라파워, 플러그파워, 플라스틱 에너지 등도 힘을 보탠다.&lt;br&gt;SK그룹의 이번 전시 화두는 탄소 감축 로드맵을 실행하는 ‘행동’이다. SK그룹 관계자는 “지구촌 구성원들이 적극적으로 탄소 감축 행동에 나섰을 때와 그렇지 않았을 때 마주할 두 가지 미래상을 극명하게 비교 체험할 수 있도록 전시관을 설계했다”고 말했다.&lt;br&gt;전시관은 크게 두 개 구역으로 구분된다. ‘퓨처마크’(Futuremarks)라고 이름 붙여진 첫 번째 구역에선 인류가 기후 변화에 맞서 제대로 행동을 하지 않았을 때 직면할 어두운 미래상이 미디어 아트 기술을 통해 전달된다. 두 번째 구역은 ‘SK, 어라운드 에브리 코너(SK,Around Every Corner)’라는 제목으로 SK 계열사와 파트너사가 이미 상용화했거나 조만간 상용화할 탄소 감축 에너지 기술과 솔루션으로 구현될 미래 도시 모습을 선보인다.&lt;br&gt;전시에서는 전기차 배터리, 수소, 고효율 반도체, 폐기물 에너지화, 탄소포집·저장·활용(CCUS), 소형모듈원자로(SMR), 도심항공교통(UAM) 등 40여개의 친환경 기술과 제품이 공개된다. 탄소 감축 기술이 일상화된 가상의 생활공간은 친환경 모빌리티, 탄소 없는 라이프스타일, 폐기물 자원화, 에어 모빌리티, 미래 에너지 등 총 6개 구역으로 나누어 선보인다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아바타2‘ 개봉 닷새 만에 200만 관객 넘어, 전작보다 하루 앞당겨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500031</guid>
      <pubDate>2022-12-18T11:05:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218110520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375127 --&gt;영화 ‘아바타’의 후속작 ‘아바타: 물의 길’(아바타2)이 개봉 닷새 만에 200만 관객을 넘어섰다.&lt;br&gt;월트디즈니 컴퍼니 코리아는 18일 오전 7시 ‘영화관입장권 통합전산망’을 기준으로 ‘아바타2’의 누적 관객 수가 241만 4000여명을 기록했다고 밝혔다. 개봉 첫 주말을 맞은 전날에만 82만 8000여명이 이 영화를 관람했다. ‘아바타2’는 지난 14일 첫 뚜껑을 연 뒤 줄곧 박스오피스 1위를 지키고 있다.&lt;br&gt;월트디즈니 컴퍼니 측은 “개봉 엿새 만에 200만 관객을 돌파했던 전작 ‘아바타’의 흥행 추이보다 빠른 속도로, 침체를 이루던 극장가에 활기를 불어넣으며 전 세계 기대작다운 흥행 강세를 보이고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2009년 12월 개봉한 전작 ‘아바타’는 개봉 엿새째에 200만, 38일 만에 1000만명의 관객을 극장으로 이끌어 외화 사상 첫 1000만 관객 돌파라는 기록을 썼다. 국내에서 1333만여명의 관객을 모아 역대 박스오피스 8위에 올라 있다.&lt;br&gt;제임스 캐머런 감독의 ‘아바타2’는 인간에서 나비족이 된 제이크 설리(샘 워싱턴 분)와 네이티리(조 샐다나)가 이룬 가족이 무자비한 생존 위협과 이를 피해 떠나는 바닷속 전투 등을 실감나게 그려 “시각적 충격과 즐거움을 안긴다”는 평가를 듣고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바스켓 퀸 박지수 복귀…여자농구 판도 바뀌나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500032</guid>
      <pubDate>2022-12-18T11:15:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218111106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375128 --&gt;한국 여자농구의 대들보 박지수(청주 KB)가 약 8개월 만에 코트에 복귀했다. 아산 우리은행 절대 1강 체제의 여자프로농구에 변화가 일지 주목된다.&lt;br&gt;KB는 17일 부천체육관에서 열린 2022~23 여자프로농구 원정 경기에서 부천 하나원큐를 77-60으로 제압하고 5연패에서 탈출했다. 시즌 3승(11패)을 신고한 KB는 5위, 5연패에 빠진 하나원큐(1승13패)는 최하 6위에 머물렀다. KB는 강이슬(28점·3점슛 6개 10리바운드)과 김민정(23점 6리바운드)이 번뜩인 가운데 지난 여름 공황 장애 진단을 받고 올시즌 단 한 경기도 출전하지 못했던 박지수가 3쿼터에 모습을 드러내 코트 분위기를 뜨겁게 달궜다.&lt;br&gt;팀이 49-37로 앞서던 3쿼터 초반 투입된 박지수는 벤치를 오가며 6분 여를 소화했고, 4쿼터에도 잠깐 코트에 섰다. 박지수가 공식 경기에 나선 것은 지난 4월 14일 2021~22 챔피언결정전 3차전 이후 247일 만이다. 박지수는 투입되자 마자 김민정의 레이업 득점으로 이어진 어시스트를 올렸고, 4쿼터에는 중거리 점퍼로 복귀골을 신고했다. 박지수는 이날 모두 7분 58초를 소화하며 2득점 2블록 2리바운드 1어시스트를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;몇 달간 치료와 휴식에 매진하며 운동을 쉬었던 박지수는 예전보다 근육량이 빠져 보였고 몸놀림도 다소 둔해 보였지만 무난하게 경기를 소화했다. 최상의 몸 상태까지 가기 위해서는 다소 시일이 걸릴 것으로 보이지만 KB로서는 천군만마를 얻은 것에 다름 아니다. 디펜딩 챔피언(통합우승) KB는 박지수가 전력에서 이탈한 사이 추락을 거듭했다. 3라운드가 막바지인 가운데 하나원큐에게 2승, 부산 BNK에게 1승을 따내고 나머지 팀에 전패를 당하고 있다.&lt;br&gt;박지수는 경기 뒤 방송 인터뷰에서 “코트에 선 것만으로도 감사한 하루”라면서 “‘한 골 넣기가 이렇게 힘들구나’하는 생각이 들었다. 신입생으로 돌아간 기분이다”고 말했다. 그러면서 “3~4개월 동안 집에서 아무것도 못하는 등 운동량이 적어 근육이 많이 빠진 상태였다. 한 달 전쯤 숙소에 복귀해 차근차근 몸을 만들었다”며 “당장 직전 시즌만큼의 경기력을 보여주기에는 몸 상태가 완벽하지 않다. 그래도 최선을 다해 최고의 경기를 보여드릴 수 있게 열심히 하겠다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1375129 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이성민 죽음과 김현 승계 실패 ‘재벌집 막내‘ 13회 시청률 22.5%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500020</guid>
      <pubDate>2022-12-18T11:20:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218101257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375108 --&gt;배우 이성민이 열연을 펼친 JTBC 금토일드라마 ‘재벌집 막내아들’이 시청률 22%를 돌파해 자체 최고 시청률을 고쳐 썼다.&lt;br&gt;18일 시청률 조사회사 닐슨 코리아에 따르면 전날 오후 10시 30분 방송된 이 드라마의 13회 시청률은 22.5%(비지상파 유료가구)로 집계됐다. 전날 방영분에서는 순양그룹 회장 진양철(이성민)이 세상을 떠나며 또 다른 파란을 예고했다. 공개된 유언장에는 진도준(송중기)의 유산이 0원으로 적혀 있어 충격을 줬다. 진도준을 눈엣가시처럼 여기던 진양철의 아내 이필옥(김현)이 차명지분 17%로 순양그룹 승계 그림을 그리려 했지만, 이필옥이 진양철과 자신을 한꺼번에 죽이려 꾸몄다는 사실을 알고 있는 진도준에게 발목이 잡혔다.&lt;br&gt;진도준은 2002년 한일월드컵 ‘4강 신화’를 이용해 순양자동차의 신차 아폴로의 마케팅을 성공적으로 이끌며 눈길을 샀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재벌 총수 일가의 오너 리스크를 관리하던 비서가 재벌가의 막내로 회귀해 ‘인생 2회차’를 사는 플롯의 드라마는 매주 자체 최고 시청률을 경신하고 있다. 국제통화기금(IMF) 외환위기, 닷컴 버블, 미국 9·11 테러, 2002 월드컵 등 1980년대 후반부터 이어진 국내외 굵직한 사건·사고들을 기회로 활용해 투자에 성공하고 순양그룹을 차지하려는 진도준의 이야기가 묘한 쾌감을 안기고 있다.&lt;br&gt;물론 돈욕심 뿐이고 자녀들에게도 인정머리 없는 재벌 회장 캐릭터를 실감나게 연기한 이성민의 열연이 돋보인다. 이성민은 드라마 초중반 그룹을 지배하는 카리스마를 뿜어낸 데 이어 지난 11일 방영된 11회부터 머릿속 종양 때문에 생기는 이상증세 섬망을 소름 돋는 연기력으로 소화했다. 섬망으로 진도준을 알아보지 못하며 바닥에 웅크리고 앉아 두려워하는 표정이나 엘리베이터 안에서 역정을 내다가 자신도 모르게 소변을 보고, 기력 없이 휠체어에 앉은 채 초점 없는 표정으로 침을 흘리는 연기에 “이 드라마의 8할은 이성민이다”, “실제보다 더 실제 같다”는 등의 호평이 쏟아졌다.&lt;br&gt;한편 이 드라마가 화제를 모은 것에는 재벌 일가의 전횡에 희생된 진도준이 제2의 인생을 통해 복수하는 설정에 짜릿함을 느끼는 이들이 그만큼 많다는 의미가 된다. 특히 등장 인물들과 기업들이 실제 인물과 기업들을 떠올리게 하면서 화제를 증폭시키고 있다. 진양철은 삼성 창업주인 고 이병철 회장을, 극 중 순양그룹과 대영그룹, 아진자동차, 순양백화점 등은 삼성, 현대, 기아, 신세계백화점 등을 연상케 한다는 평가가 많다. 여기에 국제통화기금(IMF) 외환위기, 닷컴 버블, 펀드 열풍 등 굵직굵직한 경제적 사건들을 자연스럽게 드라마의 변곡점으로 활용하는 점도 시청자들이 이 드라마를 선택하게 하는 요인이 되고 있다.&lt;br&gt;순양그룹이 반도체 산업을 미래 먹거리로 삼는 등 여러 면에서 삼성과 닮아있다. 진양철이 정미소로 첫 사업을 시작해 순양을 키웠다는 스토리는 이병철 회장이 마산 협동정미소로 사업을 시작했다는 이야기와 맞아떨어지고, 순양자동차에 애정을 쏟는 모습은 삼성이 외환위기 이후 프랑스 르노그룹에 매각한 삼성자동차를 연상케 한다.&lt;br&gt;진양철이 초밥에 든 밥알 개수를 주방장에게 묻는 에피소드 역시 이병철 회장이 신라호텔 주방장에게 건넸던 일화로 유명하다. 진양철의 머리 스타일, 안경테 등 외관이나 경상도 사투리를 쓴다는 점도 닮았다. 대영은 삼성과 경쟁 관계에 있던 현대를 모티브로 삼은 것으로 보인다. 순양과 대영은 아진자동차 인수전에도 뛰어드는데 기아차 인수전에 뛰어든 삼성과 현대의 모습이 겹쳐진다.&lt;br&gt;원작 웹소설을 집필한 산경 작가도 언론 인터뷰에서 삼성, 현대 등을 모델로 삼은 것은 맞지만 드라마에는 허구도 많이 섞여 있다고 선을 그었다.&lt;br&gt;진양철의 고명딸 진화영(김신록)이 운영하는 순영백화점은 이병철의 막내딸인 이명희 신세계그룹 회장과 겹치며 신세계백화점을, 부도를 맞은 한도제철은 IMF 외환위기의 시작이 된 한보철강에 대한 기억을 소환한다.&lt;br&gt;1990년대 후반부터 2000년대 초반 닷컴버블로 역사적인 수익률을 기록한 코스피 종목도 등장한다. 극 중 주식 폭락으로 진화영을 몰락시킨 뉴데이터테크놀로지는 실제 코스피 종목인 새롬기술 이야기로 추정된다.&lt;br&gt;세계경제를 휘청이게 한 미국 9·11 테러에 모두가 폭락 장을 예상할 때 ‘바이 미라클 펀드’를 출시해 투자의 큰 흐름을 바꾸며 순양증권을 손에 넣는 줄거리도 외환위기 때 현대증권이 출시한 ‘바이 코리아 펀드’에 착안한 것으로 보인다.&lt;br&gt;또 하나, 금토일이란 주 3회 편성으로 시청자들이 끊임없이 이 드라마의 화제성을 만들어내고 이를 증폭시킬 수 있게 한 파격 편성도 빼놓을 수 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이성민 죽음과 김현 승계 실패 ‘재벌집 막내‘ 13회 시청률 22.5%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500020</guid>
      <pubDate>2022-12-18T11:20:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218101257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375108 --&gt;배우 이성민이 열연을 펼친 JTBC 금토일드라마 ‘재벌집 막내아들’이 시청률 22%를 돌파해 자체 최고 시청률을 고쳐 썼다.&lt;br&gt;18일 시청률 조사회사 닐슨 코리아에 따르면 전날 오후 10시 30분 방송된 이 드라마의 13회 시청률은 22.5%(비지상파 유료가구)로 집계됐다. 전날 방영분에서는 순양그룹 회장 진양철(이성민)이 세상을 떠나며 또 다른 파란을 예고했다. 공개된 유언장에는 진도준(송중기)의 유산이 0원으로 적혀 있어 충격을 줬다. 진도준을 눈엣가시처럼 여기던 진양철의 아내 이필옥(김현)이 차명지분 17%로 순양그룹 승계 그림을 그리려 했지만, 이필옥이 진양철과 자신을 한꺼번에 죽이려 꾸몄다는 사실을 알고 있는 진도준에게 발목이 잡혔다.&lt;br&gt;진도준은 2002년 한일월드컵 ‘4강 신화’를 이용해 순양자동차의 신차 아폴로의 마케팅을 성공적으로 이끌며 눈길을 샀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재벌 총수 일가의 오너 리스크를 관리하던 비서가 재벌가의 막내로 회귀해 ‘인생 2회차’를 사는 플롯의 드라마는 매주 자체 최고 시청률을 경신하고 있다. 국제통화기금(IMF) 외환위기, 닷컴 버블, 미국 9·11 테러, 2002 월드컵 등 1980년대 후반부터 이어진 국내외 굵직한 사건·사고들을 기회로 활용해 투자에 성공하고 순양그룹을 차지하려는 진도준의 이야기가 묘한 쾌감을 안기고 있다.&lt;br&gt;물론 돈욕심 뿐이고 자녀들에게도 인정머리 없는 재벌 회장 캐릭터를 실감나게 연기한 이성민의 열연이 돋보인다. 이성민은 드라마 초중반 그룹을 지배하는 카리스마를 뿜어낸 데 이어 지난 11일 방영된 11회부터 머릿속 종양 때문에 생기는 이상증세 섬망을 소름 돋는 연기력으로 소화했다. 섬망으로 진도준을 알아보지 못하며 바닥에 웅크리고 앉아 두려워하는 표정이나 엘리베이터 안에서 역정을 내다가 자신도 모르게 소변을 보고, 기력 없이 휠체어에 앉은 채 초점 없는 표정으로 침을 흘리는 연기에 “이 드라마의 8할은 이성민이다”, “실제보다 더 실제 같다”는 등의 호평이 쏟아졌다.&lt;br&gt;한편 이 드라마가 화제를 모은 것에는 재벌 일가의 전횡에 희생된 진도준이 제2의 인생을 통해 복수하는 설정에 짜릿함을 느끼는 이들이 그만큼 많다는 의미가 된다. 특히 등장 인물들과 기업들이 실제 인물과 기업들을 떠올리게 하면서 화제를 증폭시키고 있다. 진양철은 삼성 창업주인 고 이병철 회장을, 극 중 순양그룹과 대영그룹, 아진자동차, 순양백화점 등은 삼성, 현대, 기아, 신세계백화점 등을 연상케 한다는 평가가 많다. 여기에 국제통화기금(IMF) 외환위기, 닷컴 버블, 펀드 열풍 등 굵직굵직한 경제적 사건들을 자연스럽게 드라마의 변곡점으로 활용하는 점도 시청자들이 이 드라마를 선택하게 하는 요인이 되고 있다.&lt;br&gt;순양그룹이 반도체 산업을 미래 먹거리로 삼는 등 여러 면에서 삼성과 닮아있다. 진양철이 정미소로 첫 사업을 시작해 순양을 키웠다는 스토리는 이병철 회장이 마산 협동정미소로 사업을 시작했다는 이야기와 맞아떨어지고, 순양자동차에 애정을 쏟는 모습은 삼성이 외환위기 이후 프랑스 르노그룹에 매각한 삼성자동차를 연상케 한다.&lt;br&gt;진양철이 초밥에 든 밥알 개수를 주방장에게 묻는 에피소드 역시 이병철 회장이 신라호텔 주방장에게 건넸던 일화로 유명하다. 진양철의 머리 스타일, 안경테 등 외관이나 경상도 사투리를 쓴다는 점도 닮았다. 대영은 삼성과 경쟁 관계에 있던 현대를 모티브로 삼은 것으로 보인다. 순양과 대영은 아진자동차 인수전에도 뛰어드는데 기아차 인수전에 뛰어든 삼성과 현대의 모습이 겹쳐진다.&lt;br&gt;원작 웹소설을 집필한 산경 작가도 언론 인터뷰에서 삼성, 현대 등을 모델로 삼은 것은 맞지만 드라마에는 허구도 많이 섞여 있다고 선을 그었다.&lt;br&gt;진양철의 고명딸 진화영(김신록)이 운영하는 순영백화점은 이병철의 막내딸인 이명희 신세계그룹 회장과 겹치며 신세계백화점을, 부도를 맞은 한도제철은 IMF 외환위기의 시작이 된 한보철강에 대한 기억을 소환한다.&lt;br&gt;1990년대 후반부터 2000년대 초반 닷컴버블로 역사적인 수익률을 기록한 코스피 종목도 등장한다. 극 중 주식 폭락으로 진화영을 몰락시킨 뉴데이터테크놀로지는 실제 코스피 종목인 새롬기술 이야기로 추정된다.&lt;br&gt;세계경제를 휘청이게 한 미국 9·11 테러에 모두가 폭락 장을 예상할 때 ‘바이 미라클 펀드’를 출시해 투자의 큰 흐름을 바꾸며 순양증권을 손에 넣는 줄거리도 외환위기 때 현대증권이 출시한 ‘바이 코리아 펀드’에 착안한 것으로 보인다.&lt;br&gt;또 하나, 금토일이란 주 3회 편성으로 시청자들이 끊임없이 이 드라마의 화제성을 만들어내고 이를 증폭시킬 수 있게 한 파격 편성도 빼놓을 수 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용, 올리버 집세 BMW 회장 만나 ‘전기차 동맹’ 다졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500029</guid>
      <pubDate>2022-12-18T11:23:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218102050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용 삼성전자 회장이 한국을 찾은 올리버 집세 BMW그룹 회장과 만나 양사의 ‘전기차 동맹’을 더욱 공고히 다졌다.&lt;!-- 그림 1375115 --&gt;고속 성장하고 있는 전기차 시장의 움직임을 기민하게 살펴온 이 회장은 최근 주요 완성차 업체들과의 협력 방안을 적극적으로 모색하며 모빌리티 분야에서도 글로벌 네트워크를 활발히 확장하고 있다. 이 회장은 지난 6월 유럽 출장 중 독일 BMW 본사에서 집세 회장과 만난 이후 6개월 만에 다시 한국에서 회동에 나섰다.&lt;br&gt;　삼성전자는 이 회장이 지난 17일 인천 영종도 BMW 드라이빙 센터를 찾아 집세 회장 등 BMW 경영진과 회동을 가졌다고 18일 밝혔다. 이 회장과 BMW 경영진은 삼성SDI의 최첨단 배터리셀인 P5가 탑재된 BMW의 최신 플래그십 전기차 ‘뉴 i7’를 살펴보며 13년간 이어온 양사의 배터리 협력을 더욱 넓혀 나가기로 했다.&lt;!-- 그림 1375116 --&gt;　이 회장은 “BMW와 함께 할 수 있어 매우 기쁘다”며 “앞으로도 계속해서 양사 간 협력을 강화해 나가자“고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;  집세 회장은 “전동화에 있어 삼성은 매우 중요한 파트너 가운데 하나로 삼성 경영진이 우리의 최신 기술력이 집약된 새로운 BMW i7과 함께 하는 것만으로도 상징하는 바가 매우 크다”고 화답했다.&lt;br&gt;그러면서 “BMW그룹은 한국의 자동차, 최첨단 기술 기업과의 협력을 자랑스럽게 생각한다”며 “우리의 차량에 전례 없는 혁신을 불러 일으키기 위해 파트너들의 기술적 잠재력을 계속 발굴하겠다”고 말했다. 이 자리에는 최윤호 삼성SDI 사장, 장필립 파랑 BMW 수석 부사장, 한상윤 BMW코리아 사장도 자리했다.&lt;br&gt;　삼성과 BMW는 지난 2009년 전기차 공동 개발 프로젝트를 발표하고 전기차용 배터리 중심의 협력을 이어 왔다. 이 회장은 협력 초기 단계부터 BMW 경영진과 교류하며 신뢰 관계를 쌓아오며 양사 간 전기차 협력을 확대하며 자동차 산업의 미래를 추동할 수 있도록 주력해 왔다.&lt;br&gt;2013년 출시된 BMW 최초의 순수 전기차 i3를 시작으로, i8(2015년), iX·i4(2021년) 등 BMW가 출시하는 친환경 전기차에는 삼성SDI의 고성능 배터리가 계속 적용되고 있다. 양사는 2014년에는 차세대 소재 등 전기차 기술 공동 개발로까지 협력 범위를 넓히고 있다.&lt;!-- 그림 1375117 --&gt;　이 회장은 반도체, 바이오, 신성장 IT와 함께 삼성의 새로운 성장 동력으로 꼽히는 차세대 모빌리티 전장 사업을 이끌며 삼성전자, 삼성SDI, 삼성전기, 하만 등 주요 계열사들이 시너지를 낼 수 있게 환경을 만드는 데도 적극 뛰고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　자율주행차, 전기차 관련 부품 사업에서 해외 네트워크를 가동하며 성장할 수 있는 동력을 불어넣고도 있다.&lt;br&gt;한 예로 삼성SDI가 스텔란티스와 미국에 배터리 셀·모듈 합작법인을 세우고 북미 전기차 시장 진출을 본격화하는 데도 이 회장과 존 엘칸 스텔란티스·엑소르 회장과의 친분이 큰 역할을 한 것으로 알려졌다. 이 회장은 엘칸 회장의 제안으로 2012~2017년 스텔란티스의 최대주주인 엑소르 사외이사로 활동하며 연결고리를 두텁게 해 왔다.&lt;br&gt;　&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용, 올리버 집세 BMW 회장 만나 ‘전기차 동맹’ 다졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500029</guid>
      <pubDate>2022-12-18T11:23:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218102050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용 삼성전자 회장이 한국을 찾은 올리버 집세 BMW그룹 회장과 만나 양사의 ‘전기차 동맹’을 더욱 공고히 다졌다.&lt;!-- 그림 1375115 --&gt;고속 성장하고 있는 전기차 시장의 움직임을 기민하게 살펴온 이 회장은 최근 주요 완성차 업체들과의 협력 방안을 적극적으로 모색하며 모빌리티 분야에서도 글로벌 네트워크를 활발히 확장하고 있다. 이 회장은 지난 6월 유럽 출장 중 독일 BMW 본사에서 집세 회장과 만난 이후 6개월 만에 다시 한국에서 회동에 나섰다.&lt;br&gt;　삼성전자는 이 회장이 지난 17일 인천 영종도 BMW 드라이빙 센터를 찾아 집세 회장 등 BMW 경영진과 회동을 가졌다고 18일 밝혔다. 이 회장과 BMW 경영진은 삼성SDI의 최첨단 배터리셀인 P5가 탑재된 BMW의 최신 플래그십 전기차 ‘뉴 i7’를 살펴보며 13년간 이어온 양사의 배터리 협력을 더욱 넓혀 나가기로 했다.&lt;!-- 그림 1375116 --&gt;　이 회장은 “BMW와 함께 할 수 있어 매우 기쁘다”며 “앞으로도 계속해서 양사 간 협력을 강화해 나가자“고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;  집세 회장은 “전동화에 있어 삼성은 매우 중요한 파트너 가운데 하나로 삼성 경영진이 우리의 최신 기술력이 집약된 새로운 BMW i7과 함께 하는 것만으로도 상징하는 바가 매우 크다”고 화답했다.&lt;br&gt;그러면서 “BMW그룹은 한국의 자동차, 최첨단 기술 기업과의 협력을 자랑스럽게 생각한다”며 “우리의 차량에 전례 없는 혁신을 불러 일으키기 위해 파트너들의 기술적 잠재력을 계속 발굴하겠다”고 말했다. 이 자리에는 최윤호 삼성SDI 사장, 장필립 파랑 BMW 수석 부사장, 한상윤 BMW코리아 사장도 자리했다.&lt;br&gt;　삼성과 BMW는 지난 2009년 전기차 공동 개발 프로젝트를 발표하고 전기차용 배터리 중심의 협력을 이어 왔다. 이 회장은 협력 초기 단계부터 BMW 경영진과 교류하며 신뢰 관계를 쌓아오며 양사 간 전기차 협력을 확대하며 자동차 산업의 미래를 추동할 수 있도록 주력해 왔다.&lt;br&gt;2013년 출시된 BMW 최초의 순수 전기차 i3를 시작으로, i8(2015년), iX·i4(2021년) 등 BMW가 출시하는 친환경 전기차에는 삼성SDI의 고성능 배터리가 계속 적용되고 있다. 양사는 2014년에는 차세대 소재 등 전기차 기술 공동 개발로까지 협력 범위를 넓히고 있다.&lt;!-- 그림 1375117 --&gt;　이 회장은 반도체, 바이오, 신성장 IT와 함께 삼성의 새로운 성장 동력으로 꼽히는 차세대 모빌리티 전장 사업을 이끌며 삼성전자, 삼성SDI, 삼성전기, 하만 등 주요 계열사들이 시너지를 낼 수 있게 환경을 만드는 데도 적극 뛰고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　자율주행차, 전기차 관련 부품 사업에서 해외 네트워크를 가동하며 성장할 수 있는 동력을 불어넣고도 있다.&lt;br&gt;한 예로 삼성SDI가 스텔란티스와 미국에 배터리 셀·모듈 합작법인을 세우고 북미 전기차 시장 진출을 본격화하는 데도 이 회장과 존 엘칸 스텔란티스·엑소르 회장과의 친분이 큰 역할을 한 것으로 알려졌다. 이 회장은 엘칸 회장의 제안으로 2012~2017년 스텔란티스의 최대주주인 엑소르 사외이사로 활동하며 연결고리를 두텁게 해 왔다.&lt;br&gt;　&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화 155㎞ 파이어볼러 스미스 영입... 1선발 찾은 걸까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500037</guid>
      <pubDate>2022-12-18T11:37:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218113702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375131 --&gt;프로야구 한화 이글스가 최고 시속 150㎞가 넘는 강속구를 던지는 외국인 투수 버치 스미스(32·미국)를 영입했다.&lt;br&gt;한화는 “스미스와 계약금 10만 달러, 연봉 70만 달러, 인센티브 20만 달러 등 최대 100만 달러에 계약했다”고 18일 밝혔다. 오른손 투수인 스미스는 193㎝의 장신에 최고 시속 155㎞ 강속구를 던지는 선수다. 힘 있는 직구를 바탕으로 슬라이더와 커브, 체인지업 등 다양한 구종을 갖췄다.&lt;br&gt;2013년 미국프로야구 메이저리그(MLB) 샌디에이고 파드리스에서 데뷔한 스미스는 선발로 7경기에 등판 기회를 얻을 정도로 기대를 모았다. 하지만 첫해 1승 3패 평균자책점 6.44에 그쳤고, 이후 팔꿈치 인대 접합 수술과 트레이드를 거치며 캔자스시티 로열스, 밀워키 브루어스, 샌프란시스코 자이언츠, 오클랜드 애슬레틱스까지 여러 구단을 전전하며 자리를 잡지 못 했다. 메이저리그 통산 성적은 102경기 5승 11패 191이닝 184탈삼진 평균자책점 6.03이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마이너리그에서는 7시즌 동안 83경기 27승 18패 382과3분의1이닝 412탈삼진 평균자책점 3.34로 활약했다.&lt;br&gt;올해는 일본프로야구(NPB) 세이부 라이온스 뛰며 20경기에 등판해 1승 4홀드 1세이브 38과3분의1이닝 37탈삼진 평균자책점 3.29를 남겼다. 손혁 한화 단장은 “파이어볼러 유형의 선발 자원인 스미스는 1선발을 맡길 투수다. 아시아 야구 경험이 있어서 KBO 적응도 수월할 것으로 기대한다”며 “커터성 무브먼트의 속구 구위가 강력하고, 다양한 공과 완급 조절을 앞세워 좌우 타자를 가리지 않고 안정적인 투구를 한다”고 평가했다. 펠릭스 페냐(32) 재계약에 이어 스미스를 영입한 한화는 남은 한 자리 외국인 선수 계약도 조속히 마무리할 방침이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원희룡 “통계조작은 국정농단…현실 동떨어진 통계로 국민 속여”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500041</guid>
      <pubDate>2022-12-18T11:58:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218115812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375137 --&gt;감사원이 문재인 정부의 집값 등 통계 조작 의혹에 대해 조사 중인 가운데, 원희룡 국토교통부 장관은 통계 조작은 국정농단이라며 감사에 적극 협조해 진실을 규명하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;원 장관은 18일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 글을 올려 “만약 문재인 정부가 정권 유지를 위해 부동산 통계를 조작했다면, 국민을 속이고 고통에 빠뜨린 국정농단”이라고 비판했다.&lt;br&gt;최근 감사원은 국가 통계시스템 운영과 관리 실태를 감사하며, 문재인 정부 당시 “3년간 서울 집값이 11% 올랐다”는 주장의 근거가 된 자료에 조작이 있었다는 정황을 포착해 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원 장관은 “문재인 정권 5년 동안 전 국민이 잘못된 부동산 정책의 희생양이 돼야 했다”면서 “그럼에도 문재인 정권은 현실과 동떨어진 통계를 내세워 실패를 성공이라고 국민을 속였다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “국가 정책은 상당 부분 통계에 근거해 결정된다”면서 “통계가 왜곡되면 국가 정책이 왜곡되고 그 결과는 국민 고통으로 이어지게 된다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “특히 국민의 주거와 직결되고 국민들 자산의 대부분을 차지하는 부동산의 경우는 더욱 그러하다”면서 “국토부는 감사원 감사에 적극 협조해 철저히 진상을 규명할 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우크라 폭격한 러軍 드론에서 일본산 가전부품 나왔다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500027</guid>
      <pubDate>2022-12-18T13:00:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218103158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375119 --&gt;러시아군이 우크라이나 공격에 사용한 드론(무인기)에 일본산 가전제품 부품이 사용된 것으로 확인됐다고 아사히신문이 18일 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 우크라이나군은 격추에 성공했으나 폭발하지 않은 드론과 부품 정보를 지난달 키이우에서 아사히신문에 공개했다. 우크라이나군은 이 드론들이 이란에서 제작된 것으로 추정되며, 러시아군이 우크라이나 공격에 썼다고 설명했다.&lt;br&gt;드론 중 ‘모하제르-6’에는 117종, 200개 이상의 부품이 사용됐다. 아사히는 “부품 중 미국산이 전체의 65％이고, 일본산은 11％였다”며 “미국, 유럽, 일본, 캐나다 부품이 차지하는 비율이 86％에 달했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아사히가 제시한 수치는 월스트리트저널(WSJ)이 지난달 우크라이나군 정보 당국을 인용해 이란제 드론의 서방·일본 업체 부품 비율이 75％라고 보도했던 것보다 다소 높다.&lt;br&gt;또 WSJ은 모하제르-6 부품 중 일본산이 3분의 1이라고 했는데, 아사히는 10분의 1 정도라고 전했다. 아사히는 드론에 다량으로 실린 전지를 부품 1개로 계산해 이러한 차이가 발생했을 가능성이 있다.&lt;!-- 그림 1375121 --&gt;아사히 분석 결과에 따르면 모하제르-6에는 일본 대기업이 생산한 카메라, 서보모터, 집적회로, 리튬이온전지 등이 탑재됐다. 또다른 이란제 드론인 ‘샤헤드-136’에도 일본산 리튬이온전지와 노이즈 필터가 사용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아사히는 “이란제 드론에서 나온 부품을 만든 일본 업체는 7곳”이라며 “모든 기업이 이란에 직접 수출한 사실이 없다고 부인했다”고 전했다.&lt;br&gt;일본에서는 수출 제품이 군사 목적으로 사용되는 것을 막는 규제가 있지만, 가전 등에 폭넓게 쓰이는 부품의 수출까지는 통제하지 못하는 상황이다.&lt;br&gt;일본 정부 관계자는 “드론에 쓰인 부품은 아주 정밀한 것은 아니어서 규제 대상이 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 대해 스즈키 가즈토 도쿄대 교수는 “중국과 중동 등 제3국을 경유해 이란에 들어갔을 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크리스마스·연말은 여기 어때… 승무원·소방관과 안전체험하고… 그림 재능나눔하고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500054</guid>
      <pubDate>2022-12-18T13:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218134422_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375156 --&gt;다가오는 연말과 크리스마스를 맞아 제주 곳곳에서 의미있는 크리스마스 행사가 펼쳐지고 있어 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;#소방관·승무원 산타와 함께 항공기 특별체험·무드등 만들기 체험&lt;br&gt;제주특별자치도 소방안전본부(본부장 박근오)는 오는 21일부터 25일까지 제주안전체험관에서 크리스마스 트리 및 조형물을 설치해 체험객들에게 다양한 볼거리와 풍성한 이벤트를 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 체험관 내부에 마련된 크리스마스 포토존에서 119산타로 분장한 소방관과 함께 찍은 사진으로 ‘안전 다짐 배지’를 만들어 제공하고, 크리스마스 미니 트리 무드등 만들기 체험도 함께 진행한다.&lt;br&gt;23일에는 제주항공 승무원과 소방관 산타와 함께하는 항공기 특별 체험교육을 운영하며, 체험이 종료되면 소정의 선물도 제공할 계획이다. 청사 내 설치된 대형LED스크린을 활용한 영상 상영과 크리스마스 캐럴 음악 송출로 연말 분위기를 조성하는 한편, 청사 외부에는 루돌프 골목길 소방차와 조명 지구본 등 기념 촬영 공간도 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안전체험 프로그램 참여는 제주안전체험관 누리집에서 사전에 예약을 해야 가능하나 크리스마스 이벤트는 체험관을 방문하는 누구든지 참여할 수 있으며 자세한 사항은 제주안전체험관 누리집에서 확인하면 된다.&lt;br&gt;제주안전체험관 고남기 팀장은 “연말연시와 크리스마스를 맞아 다양한 볼거리와 이벤트를 마련했다”며, “제주안전체험관을 방문하는 모든 분들에게 즐겁고 기억에 남는 안전체험이 될 수 있도록 적극 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1375157 --&gt;#제주출신 작가 23명의 나눔 작은 그림전… 기부·나눔 실천해봐요&lt;br&gt;작가들의 재능 나눔과 판매금 일부를 어려운 이웃에게 나누는 기부 나눔 실천 전시도 눈길을 끈다.&lt;br&gt;김만덕재단이 주최하고, 김만덕기념관이 주관하는 2022 나눔 작은 그림전 ‘그림의 온도’로 지난 15일부터 내년 2월 24일까지 김만덕기념관에서 진행되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강명순, 강은정, 고인자, 권순미, 김리연, 김용주, 박길주, 박종호 등 제주에서 활동하고 있는 작가들 23명이 모인 이번 전시는 작가들의 의사에 따라 참여작가의 재능 나눔이 함께 보태어져 작품이 판매되며, 판매금의 일부는 어려운 이웃들에게 나누는 기부·나눔 실천 전시이다.&lt;br&gt;김만덕기념관 강영진 관장은 “각각의 그림이 담고 있는 따뜻한 온기로 보는 사람의 마음의 온도가 올라가길 바라며 이번 전시를 준비했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;#겨울밤하늘의 별자리 관측체험하는 별빛교실&lt;br&gt;제주별빛누리공원은 천문대 접근이 어려운 도서지역 어린이 및 주민들을 직접 방문하여 천체관측 체험 기회를 제공하는“찾아가는 별빛 교실”을 운영 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 12일 우도초등학교를 방문하여 학생들과 지역주민들에게 천체관측 기회를 제공함으로써 큰 호응을 받았으며, 오는 12월 22일에는 오후 7시부터 추자초등학교에서 추자 주민과 학생들을 위한 자리를 준비하며, 27일에는 오후 7시부터 탑동 광장에서 공개 관측회를 마련할 예정이다. 페트병을 활용해 굴절망원경 만들기 체험 등 어린이들이 자연스럽게 놀면서 체험할 수 있는 행사도 마련됐다.&lt;!-- 그림 1375158 --&gt;#크리스마스 이브에는 마술쇼, 올해 마지막날에는 신화월드에서 ‘JSW 카운트다운’&lt;br&gt;이밖에 오는 22일 제주아트센터에서는 도립제주예술단 2022년 송년 음악회가 열리며 크리스마스이브인 24일에는 센터 로비에서 ‘아트제주 익스프레스: 캐롤’을 개최한다.&lt;br&gt;이번 공연에선 대중들에게 익숙한 캐럴을 다양한 형태로 만나볼 수 있다. 마술사 레이의 오프닝 공연을 시작으로 프라임타악기앙상블, 클럽 노래하자 춤추자, 아르모니아 인 제주의 공연이 무대에 오른다. 대표적인 크리스마스 캐롤인 실버벨을 비롯해 화이트 크리스마스, 울면 안 돼, Let it snow, 징글벨 등을 연주한다. 관람료는 무료이며, 자유좌석제로 운영한다.&lt;br&gt;국내 최대 규모 복합리조트 제주신화월드는 MZ세대는 물론 X세대까지 빠져들게 할 ‘JSW 카운트다운 2023’이 30일, 31일에 야외주차장에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]우상호 “이태원 국정조사 더 미룰 수 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500056</guid>
      <pubDate>2022-12-18T13:58:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/16/SSI_20220816110421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1330754 --&gt;국회 ‘이태원 핼러윈 참사’ 국정조사특별위원장인 우상호 더불어민주당 의원은 18일 “국정조사를 더 이상 미룰 수 없다”며 “19일 오전에 국조특위 전체회의를 열어 본조사 일정과 증인을 채택하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;우 위원장은 이날 국회에서 기자간담회를 열고 이렇게 말했다.&lt;br&gt;우 위원장은 “국조특위는 11월24일 본회의 승인과 함께 공식 출범했고, 45일간의 활동시한을 부여받았다”며 “이제 남은 시간은 21일뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “국조특위는 예산안의 처리와 함께 본격적인 활동이 예정돼 있었다”며 “(예산안 처리) 법정시한도, 정기국회 종료일인 9일도, 국회의장이 제시한 시한인 15일도 모두 넘겨버렸다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 우 위원장은 “유가족들은 여당이 불참한 반쪽짜리 간담회에 와서 목놓아 절규했다”며 “특위가 아무것도 하지 못하는 사이, 책임있는 이들은 참사의 기억을 망각한 듯 행동하고, 무도한 망언을 내뱉기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “누구도 참사의 책임을 제대로 묻지 않으니 그렇게 할 수 있는 것”이라며 “제대로 책임을 묻지 않는 국회 역시 부끄러워해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;우 위원장은 “누구도 책임지지 않는 사이에, 참사의 한 어린 생존자는 먼저 떠난 친구들의 곁으로 스스로 따라갔다”며 “국조특위 위원장으로서 참담하고 부끄러울 따름”이라고 말했다.&lt;br&gt;그는 “저는 더 지체할 수 없다고 판단한다. 국조특위 위원장으로 결단하고자 한다”며 “지금처럼 국회가 공전을 거듭한다면 국회 일정과 무관하게 국정조사를 진행해야 한다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“키스만 할 사람 찾아요”…중국서 ‘입친구’ 유행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500059</guid>
      <pubDate>2022-12-18T14:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218140651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375160 --&gt;중국 소셜미디어에서 연애는 하지 않고 키스만 나눌 상대를 의미하는 ‘쭈이여우(嘴友·입친구)’라는 단어가 유행하고 있다고 중국 매체 펑파이와 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP) 등이 최근 보도했다.&lt;br&gt;SCMP와 펑파이는 관련 보도에서 최근 중국 내 소셜미디어와 대학 게시판에서 많은 젊은이들이 완전히 낯선 사람과 키스만 나눌 것을 제안하는 ‘입친구’라는 용어가 확산 중이라고 전했다.&lt;br&gt;‘입친구’의 규칙은 단순하다. 그저 키스만 나눌 뿐 연애 등 관계를 맺거나 잠자리를 갖지 않는 것이다. 서로 생활에 간섭하지도 않고 어느 한쪽이 원하면 관계를 중단해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 낯선 사람을 만나 키스를 나눈 이들은 이후에 일절 서로에게 연락을 하지 않는 것이 대부분이라고 한다. ‘입친구’는 2008년쯤 처음 등장한 개념인데 최근 다시 온라인상에서 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;한 여대생은 ‘입친구’ 관련 게시물을 보고 이게 바로 자신이 원했던 관계였기에 관심이 갔다면서 “주변에 키스만 하고 연인 관계로 발전하지 않는 사람들이 있다. 키스는 흔한 일이며 큰일이 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 미술 전공 학생은 작품을 만들고 논문을 쓰느라 진지한 관계를 이어가기에 너무 바빠서 ‘입친구’를 찾는 시도를 한 적이 있다고 털어놨다. 그는 “공식적인 관계를 맺으려면 두 사람이 서로를 오랫동안 알아가야 하지만 내가 그럴 정도로 경험이 많지 않아서 누군가의 여자친구가 될 준비가 된 것 같지 않다”며 ‘입친구’를 찾는 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;베이징의 한 명문대 학생은 “키스만을 위한 상대를 찾는 것은 적은 비용으로 많은 사람들의 요구를 충족시킨다”고 말했다.&lt;br&gt;베이징의 한 영화관에서 만난 남성과 ‘입친구’를 시도해본 적 있다는 한 여성은 ‘입친구’를 처음 시도하려는 이들을 위한 조언을 웨이보(중국판 트위터)에 올려 눈길을 끌었다. 그는 다른 여성들에게 “술집이나 골목길, 또는 누군가의 집과 같은 장소에서는 키스하는 데 동의하지 말라”면서 “만나기 전에 해도 되는 행동과 해선 안 되는 행동을 구체적으로 나열하고 경계를 명확히 해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;난징대 심리건강교육연구센터 페이쥔펑 전 주임은 펑파이와의 인터뷰에서 ‘입친구’ 현상에 대해 “많은 젊은이들이 연애 경험 부족, 낮은 자신감 및 자존감, 신뢰 문제 등의 이유로 관계에 대해 감정적인 준비를 하지 못하고 있는 세태를 반영하고 있다”면서 “친밀한 관계를 원하면서도 이를 다룰 수 있을지 걱정하고 두려워한다. 그러면서도 성적인 목적으로만 만나는 것도 감히 하지 못하는 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “‘입친구’는 진정한 연애 경험이 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;‘입친구’에 대한 중국 내 온라인 여론은 엇갈리고 있다.&lt;br&gt;‘개인의 선택일 뿐이다’, ‘문제 없다고 본다. 다만 상대를 주의깊게 체크해야할 것’이라는 식의 반응이 있는가 하면, ‘물물교환과 다름없는 관계’, ‘감염병은 어떻게 하느냐’는 등 부정적 견해도 존재했다.&lt;br&gt;또 온라인에서 ‘입친구’를 찾는 글에는 성희롱성 댓글이 붙기도 하고, ‘입친구’로 만난 사람이 성관계를 요구하는 경우도 있다고 펑파이는 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모든 근육 느껴지는 고통”…‘박시은♥’ 진태현, 풀코스 마라톤 완주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500060</guid>
      <pubDate>2022-12-18T14:08:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218140811_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375161 --&gt;배우 진태현(41)이 마라톤 풀코스 42.195㎞를 완주했다.&lt;br&gt;진태현은 18일 “42.195㎞ 마라톤을 처음 완주했다. 2022년 기억에 남는 하나의 일이 되었다”며 마라톤 경주 현장에서 찍은 사진을 올렸다.&lt;br&gt;운동복을 입은 진태현이 먼 곳을 바라보며 물을 들이키는 사진이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 진태현은 “모든 근육이 느껴지는 고통을 경험했다. 하지만 끝까지 포기하지 않으면 결승점에 시간 내에 도착한다”며 “갓길에 멈춘 정지등은 이제 꺼도 될 듯하다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 “찰나의 순간 시간 여행처럼 난 마라톤도 뛰었고 아내의 건강을 위해 모든 일을 하나하나 차근차근 준비했다. 나의 정신과 생각은 건강하게 깨어있고 오직 앞을 보고 있다. 다시 나아간다. 과속이 아닌 정속으로 나아간다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;글 말미에 진태현은 “그래도 가끔 돌아보고 싶을 땐 갓길에 멈춰 정지등을 누르고 싶다”며 “사랑하고 있고 늘 사랑한다”고 맺었다.&lt;br&gt;한편 진태현은 2015년 배우 박시은(42)과 결혼한 뒤 2019년 보육원에서 만난 대학생 딸을 입양했다.&lt;br&gt;두 번의 유산을 이겨내고 지난 2월 둘째 임신 소식을 전해 많은 축하를 받았으나, 출산 예정일을 20일 앞두고 아이를 떠나보냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모든 근육 느껴지는 고통”…‘박시은♥’ 진태현, 풀코스 마라톤 완주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500060</guid>
      <pubDate>2022-12-18T14:08:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218140811_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375161 --&gt;배우 진태현(41)이 마라톤 풀코스 42.195㎞를 완주했다.&lt;br&gt;진태현은 18일 “42.195㎞ 마라톤을 처음 완주했다. 2022년 기억에 남는 하나의 일이 되었다”며 마라톤 경주 현장에서 찍은 사진을 올렸다.&lt;br&gt;운동복을 입은 진태현이 먼 곳을 바라보며 물을 들이키는 사진이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 진태현은 “모든 근육이 느껴지는 고통을 경험했다. 하지만 끝까지 포기하지 않으면 결승점에 시간 내에 도착한다”며 “갓길에 멈춘 정지등은 이제 꺼도 될 듯하다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 “찰나의 순간 시간 여행처럼 난 마라톤도 뛰었고 아내의 건강을 위해 모든 일을 하나하나 차근차근 준비했다. 나의 정신과 생각은 건강하게 깨어있고 오직 앞을 보고 있다. 다시 나아간다. 과속이 아닌 정속으로 나아간다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;글 말미에 진태현은 “그래도 가끔 돌아보고 싶을 땐 갓길에 멈춰 정지등을 누르고 싶다”며 “사랑하고 있고 늘 사랑한다”고 맺었다.&lt;br&gt;한편 진태현은 2015년 배우 박시은(42)과 결혼한 뒤 2019년 보육원에서 만난 대학생 딸을 입양했다.&lt;br&gt;두 번의 유산을 이겨내고 지난 2월 둘째 임신 소식을 전해 많은 축하를 받았으나, 출산 예정일을 20일 앞두고 아이를 떠나보냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“더 미룰 수 없다”…이태원 국정조사 ‘반쪽’ 개문발차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500065</guid>
      <pubDate>2022-12-18T14:30:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218142838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375163 --&gt;용산 이태원 참사 진상규명과 재발방지를 위한 국정조사특별위원회‘(국조특위)가 내일(19일) 국민의힘이 불참한 상태에서 ’개문발차‘한다.&lt;br&gt;국회 용산 이태원 참사 진상규명과 재발방지를 위한 국조특위 위원장을 맡고 있는 우상호(더불어민주당·서울 서대문구갑) 의원은 18일 국회서 기자간담회를 열고 “지금처럼 (예산안 협상이)공전을 거듭한다면 국회 일정과 무관하게 국정조사를 진행해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “19일 월요일 오전에는 국조특위 전체회의를 열어 본조사 일정과 증인 채택을 진행하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우 위원장은 “국조특위는 11월24일 본회의 승인과 함께 공식적으로 출범했고 45일간의 활동시한을 부여받았다”며 “24일이 지났고 이제 남은 시간은 고작 21일뿐”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “국조특위는 예산안의 처리와 함께 본격적인 활동이 예정돼 있었다. 그러나 법정 시한도 정기국회 종료일인 9일도, 국회의장이 제시한 시한인 15일도 모두 넘겨버렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우 위원장은 “활동기한의 반절이 훌쩍 넘어갔는데 한발짝도 나아가지 못했다”며 “유가족들은 여당이 불참한 반쪽짜리 간담회에 와서 목놓아 절규했다”고 했다.&lt;br&gt;또한 “국정조사 특위가 아무것도 하지 못하는 사이 책임있는 이들은 참사의 기억을 망각한 듯 행동하고 무도한 망언을 내뱉기도 했다”며 “누구도 참사의 책임을 제대로 묻지 않으니 그렇게 할 수 있는 것이다. 그들이 가장 먼저 부끄러워해야하지만 제대로 책임을 묻지 않는 국회 역시 부끄러워해야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;그러면서 “저는 더 지체할 수 없다고 판단한다”며 “159명의 생명이 사라진 참사 앞에서 무한정 기다릴 수는 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 ‘군사적 반격능력’ 보유… 中 ‘2차대전 침략역사’ 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500068</guid>
      <pubDate>2022-12-18T14:52:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216204300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;일본 군사적 반격 능력 보유 선언에&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;백악관·국무부·국방부 일제히 환영&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;中 “지역안정 파괴자 전락 말라” 경고&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1374954 --&gt;일본이 주요 안보문서 개정으로 군사적 ‘반격 능력’ 보유를 선언한 가운데, 미국은 이례적으로 백악관·국무부·국방부가 모두 성명을 내 환영했다. 반면 중국은 세계 2차대전 당시 일본의 침략 역사를 언급하며 “지역안정 파괴자로 전락하지 말라”고 경고했다.&lt;br&gt;제이크 설리번 미국 백악관 국가안보보좌관은 지난 16일(현지시간) 성명에서 “일본이 새 국가안보전략 등을 채택한 것은 자유롭고 개방된 인도태평양을 강화하고 방어하기 위한 담대하고 역사적인 조치”라고 평가했다. 또 일본이 내년에 유엔 안전보장이사회 이사국이 되고, 주요7개국(G7) 정상회의를 개최한다며 “세계 전역에 대한 기시다 총리와 일본의 리더십에 감사한다”고 했다.&lt;br&gt;로이드 오스틴 국방장관은 “2027년까지 방위비 지출을 국내총생산(GDP)의 2%에 도달하겠다는 목표, 상설 합동 작전 본부 창설 등을 지지한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국 정부는 주일대사관 대변인 명의 담화에서 “우리는 일본이 역사의 교훈을 통해 ‘중국 위협’을 이용한 군비확장에 나서지 말고 ‘서로 협력 동반자가 되고 위협이 되지 않는다’는 중·일의 정치적 공동인식으로 돌아가길 촉구한다”며 “양국 관계와 지역 안전 및 안정의 파괴자·교란자로 전락하지 말라”고 경고했다.&lt;br&gt;또 “역사적으로 일본은 군국주의 기로에 들어서 침략의 확장과 반인류 범죄를 저지르고 지역과 세계에 심대한 재앙을 가져왔다”며 “이번에 안보정책을 대폭 조정하고 반격 군사력을 강화한 것은 일본이 전후(2차대전 패전 이후의) 평화 발전의 궤도를 이탈하고 있다는 의심을 하게 만든다”고 지적했다. 이어 외교적 항의를 의미하는 ‘엄정 교섭’을 일본 측에 제기했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계적 오케스트라와 함께하는 조성진·임윤찬의 2023년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500052</guid>
      <pubDate>2022-12-18T15:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217214637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375077 --&gt;정명훈, 조성진, 임윤찬 등 한국을 대표하는 음악가들이 2023년 세계적인 오케스트라와 함께 풍성한 공연을 선사한다.&lt;br&gt;롯데문화재단이 공개한 내년 롯데콘서트홀 기획공연에서 정명훈은 3월 3일 드레스덴 슈타츠카펠레를 지휘하며 조성진과 협연한다. 내년 시즌 ‘월드클래스 콘서트 시리즈’의 첫 공연으로 드레스덴 슈타츠카펠레는 1548년 창단해 수백 년간 거장들이 무수한 발자취를 남겼다. 정명훈도 2012년 수석 객원 지휘자로 이름을 올렸으며, 오케스트라는 2015년과 2019년 내한 공연을 펼쳤다. 조성진은 드레스덴 슈타츠카펠레와 차이콥스키 피아노 협주곡 1번을 연주한다.&lt;br&gt;임윤찬은 6월 28일 일에는 미하엘 잔데를링이 지휘하는 루체른 심포니 오케스트라와 협연한다. 이번 공연에서 루체른 심포니 오케스트라는 멘델스존 교향곡 4번 ‘이탈리아’ 등을 연주하고, 임윤찬은 모차르트 피아노 협주곡 20번을 그만의 언어로 해석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 오케스트라 이외에도 소프라노 디아나 담라우(5월 18일), 로테르담 필하모닉 오케스트라(6월 19일), 빈-베를린 챔버 오케스트라(7월 4일), 로열 콘세르트헤바우 오케스트라(11월), 아카데미아 델라눈치아타(12월 16일), 세쿠 카네-메이슨과 이사타 카네-메이슨(12월 17일)까지 정상급 연주가 펼쳐친다. 유럽 오케스트라를 대표하는 빈 필하모닉과 베를린 필하모닉의 단원들이 모인 ‘빈-베를린 챔버 오케스트라’의 공연은 사상 첫 내한 공연으로 클래식 팬들의 관심을 끈다.&lt;!-- 그림 1375078 --&gt;롯데콘서트홀을 상징하는 파이프오르간 리사이틀은 올리비에 라트리(5월 16일), 스콧 브라더스 듀오(11월 21일) 열린다. 매년 2팀의 아티스트를 선정해 연중 다채로운 프로그램을 선보이는 상주아티스트 시리즈로는 피아니스트 이진상(4월 22일), 바이올리니스트 윤소영(6월 23일)이 무대에 오르고 11월 29일에는 두 사람이 함께 공연한다.&lt;br&gt;‘스페셜 시즌 시리즈’로는 지브리 피아노 트리오 발렌타인 콘서트(2월 11일), 빈 첼로 앙상블 5+1(5월 1일), 정명훈과 원코리아 오케스트라(12월 31일)이 준비됐다. 해설이 있는 클래식 무대로 매일클래식 ‘시간과 공간’이 4회, 오르간 오딧세이가 3회 관객과 만난다. 여름음악축제 및 오르간 콩쿠르로 8월과 9월에 클래식 레볼루션 2023 번스타인과 한국국제오르간콩쿠르가 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>타이거 우즈 부자 PNC 챔피언십 첫날 공동 2위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500072</guid>
      <pubDate>2022-12-18T15:18:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218151754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375178 --&gt;‘골프 황제’ 타이거 우즈(47)가 아들 찰리(13)와 한 팀을 이뤄 나온 PNC 챔피언십(총상금 108만 5000달러)에서 첫날 공동 2위에 올랐다.&lt;br&gt;18일(한국시간) 미국 플로리다주 올랜도의 리츠칼턴 골프클럽(파72·7106야드)에서 열린 대회 첫날 1라운드에서 우즈 부자는 13언더파 59타를 합작했다. PNC 챔피언십은 미국프로골프(PGA) 챔피언스투어의 이벤트 대회로 메이저 대회 또는 플레이어스 챔피언십 우승 경력이 있는 선수가 가족과 함께 2인 1조로 참가한다. 이날 경기는 각자 티샷해 더 좋은 위치에 놓인 공으로 다음 플레이를 이어 가는 방식으로 진행됐다.&lt;br&gt;아버지와 출전한 저스틴 토머스 조가 15언더파 57타로 단독 1위에 올랐고, 아들과 같이 나온 비제이 싱 조는 13언더파 59타로 우즈 부자와 함께 공동 2위를 차지했다. 우즈 부자는 이 대회에 3년 연속 출전하고 있다. 2020년에 7위, 지난해 준우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역시 아들과 함께 출전한 안니카 소렌스탐 조와 테니스 선수 출신 아버지를 동반한 넬리 코르다 조는 나란히 10언더파 62타, 공동 12위로 첫날 경기를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밖으로 나간 공 가지러 갔다가”…러 농구천재, 어이없는 ‘감전사’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500076</guid>
      <pubDate>2022-12-18T15:38:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218153247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375179 --&gt;러시아 국적의 10대 남자 농구선수가 태국에서 연습 중 감전으로 숨졌다.&lt;br&gt;현지 보도에 따르면 태국에서 활동중인 농구선수 알렉스 소볼레프(19)는 지난 15일 오후 10시쯤 태국 파타야에 위치한 파타야기술대 앞 농구코트에서 밖으로 나간 공을 가지러 가면서 조명탑 기둥을 만졌다.&lt;br&gt;그 순간 소볼레프는 의식을 잃고 쓰러졌다. 출동한 구조대가 그를 병원으로 옮겼지만 안타깝게 목숨을 잃고 말았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당국의 조사 결과, 전선이 벗겨져 조명탑 기둥에 전기가 흐른 것으로 파악됐다.&lt;!-- 그림 1375180 --&gt;마노떼 농야이 파타야 부시장은 사고가 발생한 파타야기술대 앞 모든 농구코트를 임시 폐쇄했다.&lt;br&gt;그러면서 “선수 가족에게 적절히 보상하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황당한 비극에 태국농구계는 애도를 표했다. 태국 프로농구단 반 부엥 데빌 레이스는 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “19세 나이에 세상을 떠난 농구 천재 알렉스 소볼레프는 파타야에서 성장한 가장 뛰어난 농구 스타 중 한 명이었다”고 안타까움을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]“강남구 출산지원금, 200만원 상향 방안 추진”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500078</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:01:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/30/SSI_20210730225239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1214649 --&gt;강남구가 내년부터 첫 아이 출산지원금을 200만원으로 상향하는 방안을 추진 중이다.&lt;br&gt;18일 지자체에 따르면, 강남구의 경우 내년부터 첫 아이 출산지원금을 200만원으로 상향하는 방안을 추진 중이다.&lt;br&gt;강남구는 첫째 아이를 낳으면 ‘출산양육지원금’으로 30만원을 주고 둘째 100만원, 셋째 300만원, 넷째 500만원을 지급하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지원금 상향이 확정되면 내년 1월부터는 첫째 출산시 200만원, 둘째는 200만원으로 지원금을 확대할 에정이다. 셋째, 넷째에 대한 지원금은 기존과 동일하다.&lt;br&gt;이에 부모급여 등을 합해 연간 최대 1240만원을 받을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 정부가 내년부터 아이를 낳는 부모에게 연간 840만원, 이듬해 1200만원을 지원하기로 하면서 ‘부모급여’ 1000만원 시대가 열리게 됐다. 오는 19일 구의회에서 해당 예산안이 통과되면 지원금 규모가 최종 확정된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]“강남구 출산지원금, 200만원 상향 방안 추진”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500078</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:01:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/30/SSI_20210730225239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1214649 --&gt;강남구가 내년부터 첫 아이 출산지원금을 200만원으로 상향하는 방안을 추진 중이다.&lt;br&gt;18일 지자체에 따르면, 강남구의 경우 내년부터 첫 아이 출산지원금을 200만원으로 상향하는 방안을 추진 중이다.&lt;br&gt;강남구는 첫째 아이를 낳으면 ‘출산양육지원금’으로 30만원을 주고 둘째 100만원, 셋째 300만원, 넷째 500만원을 지급하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지원금 상향이 확정되면 내년 1월부터는 첫째 출산시 200만원, 둘째는 200만원으로 지원금을 확대할 에정이다. 셋째, 넷째에 대한 지원금은 기존과 동일하다.&lt;br&gt;이에 부모급여 등을 합해 연간 최대 1240만원을 받을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 정부가 내년부터 아이를 낳는 부모에게 연간 840만원, 이듬해 1200만원을 지원하기로 하면서 ‘부모급여’ 1000만원 시대가 열리게 됐다. 오는 19일 구의회에서 해당 예산안이 통과되면 지원금 규모가 최종 확정된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 中반도체 때리자… 폭스콘, 中 투자 1조원 회수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500081</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:05:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218160331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;폭스콘, 칭화유니 투자 5달만에 철회&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;美, 칭화유니 자회사 YMTC 수출통제&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;대만, 승인없는 투자라며 벌금 검토&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;中 당국 , 룽손 반도체 수출 전면 금지&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;러시아 무기용으로 이용 우려한 듯&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1375192 --&gt;애플 제품 조립업체인 대만 폭스콘이 중국 반도체 대기업 칭화유니에 대한 투자를 5개월만에 철회키로 했다. 미국이 칭화유니의 자회사인 양쯔메모리테크놀로지(YMTC) 등 36개 기업에 대해 수출통제에 나선데다 대만 정부까지 승인 없는 투자였다며 벌금 부과를 검토한 것이 부담으로 작용한 결과로 보인다.&lt;br&gt;블룸버그통신은 17일(현지시간) “폭스콘의 중국 자회사인 싱웨이가 최소 53억 8000만 위안(약 1조 100억원)에 달는 칭화유니 지분을 매각하는데 전날 폭스콘이 동의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이는 지난 15일 미국 상무부가 수출관리규정(EAR)을 개정해 YMTC, YMTC 일본 법인 등 36개 중국 기업을 ‘수출통제 명단’(entity list)에 추가한 것과 연관이 있어 보인다. 이들은 이번 조치로 미국을 중심으로 한 서방에서 주요 생산 부품을 조달하기가 사실상 불가능해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대만 평론가 에미 후는 이날 페이스북에 “미 상무부가 YMTC를 수출통제 명단에 공식으로 올린 뒤 폭스콘이 한밤중에 칭화유니 지분을 매각한다고 공시한 것은 우연이 아니다”라며 “폭스콘이 칭화유니의 지분을 토해낸 것은 미국 정부의 압박을 느낀 탓으로 보인다”고 썼다.&lt;br&gt;또 로이터통신에 따르면 폭스콘은 대만 당국의 승인을 얻지 않고 투자했고, 이에 대만 정부가 폭스콘에 2500만 대만달러(약 10억 7000만원)의 벌금 부과를 검토 중이다. 대만 정부는 중국으로 반도체 등 첨단 기술이 유출되는 것을 막기 위해 중국에 첨단 반도체 공장을 짓는 것을 금지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시진핑 중국 국가주석이 나온 칭화대에 속했던 칭화유니는 중국을 대표하는 반도체 업체였지만, 부채만 30조원에 달해 지난해 7월 파산신청을 했고, 지난 7월 사모펀드컨소시엄이 인수했다. 이때 폭스콘이 인수자금의 10%인 53억 8000만 위안을 투자했었다. 폭스콘은 이번에 이 지분을 정리하면서 앞으로 간접적으로라도 칭화유니의 지분은 보유하지 않겠다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1375193 --&gt;반면 중국은 자국 반도체 설계 업체 룽손테크놀로지가 설계한 반도체의 수출을 전면 금지했다고 사우스차이나모닝포스트(SCMP)가 18일 보도했다. 중국산 반도체가 러시아로 건너가 무기로 사용되면 서구세계의 제재를 받을 수 있어 이를 의식했다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;SCMP는 러시아 신문 코메르산트를 인용해 “중국 당국이 ‘전략적으로 중요하다’는 판단에 따라 룽손이 설계한 반도체는 러시아를 포함해 다른 어떤 나라에도 수출하지 못하게 했다”고 전했다. 룽손은 개인용 컴퓨터나 서버에 사용되는 중앙처리장치(CPU)를 주로 설계한다. 생산은 파운드리(위탁생산)에 맡겨왔다. 2001년 중국과학원 산하 반도체 연구팀으로 활동을 시작해 2010년 반도체 연구·개발을 상용화하고자 별도 기관으로 분사됐다. 현재 룽손의 기술은 중국 군수산업계에서 쓰이고 있다.&lt;br&gt;중국이 룽손 관련 반도체 수출을 금지한 것은 러시아가 우크라이나 전쟁 발발 이후 반도체 수입이 어려워지자 중국에 대한 의존도를 늘리려는 움직임과 관계가 있다. 표면적으로는 세계 모든 국가에 수출을 금지하는 모양새를 취했지만 실제로는 러시아에 ‘한계선’을 그어 대러 반도체 수출을 막았다는 해석이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여자친구 돼 달라”며 한밤중 여성전용고시원 침입한 나체男</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500074</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103092532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912591 --&gt;한밤중에 나체로 여성 전용 고시원에 침입한 20대 남성이 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;18일 법조계에 따르면 서울서부지법 형사10단독 윤양지 부장판사는 주거침입 혐의로 재판에 넘겨진 20대 A씨에게 징역 1년을 최근 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 올해 9월 23일 오후 9시 58분쯤 서울 서대문구에 있는 자신의 주거지 공용화장실에서 흡연을 하다가 건너편 건물의 여성 전용 고시원에 있는 피해자 B씨를 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 이후 자신의 주거지 옥상 난간에서 B씨의 주거지 창문 외벽에 설치된 에어컨 실외기 사이에 합판을 걸친 후 침입한 혐의를 받았다. 당시 A씨는 나체 상태였다.&lt;br&gt;침입 당시 B씨는 지인인 C씨에게 도움을 요청해 C씨의 집으로 피신했지만, A씨는 C씨의 집까지 쫓아가 현관문에 손과 다리를 집어넣기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사건 당일 B씨의 신고를 받고 출동한 경찰은 1시간 넘게 수색한 끝에 A씨가 거주하는 인근 고시원 공용화장실에서 그를 검거했다.&lt;br&gt;윤 부장판사는 “침입 당시 A씨는 B씨에게 ‘여자친구가 돼 달라’고 했는데 잠자고 있던 피해자의 정신적 충격과 공포감이 상당했을 것”이라며 “A씨는 이 사건 이전에도 B씨와 같은 고시원 여성들의 방에 들어가 주거침입죄로 약식 기소됐는데도 또 다시 동종 사건을 일으켰다”고 양형 이유를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여자친구 돼 달라”며 한밤중 여성전용고시원 침입한 나체男</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500074</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103092532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912591 --&gt;한밤중에 나체로 여성 전용 고시원에 침입한 20대 남성이 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;18일 법조계에 따르면 서울서부지법 형사10단독 윤양지 부장판사는 주거침입 혐의로 재판에 넘겨진 20대 A씨에게 징역 1년을 최근 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 올해 9월 23일 오후 9시 58분쯤 서울 서대문구에 있는 자신의 주거지 공용화장실에서 흡연을 하다가 건너편 건물의 여성 전용 고시원에 있는 피해자 B씨를 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 이후 자신의 주거지 옥상 난간에서 B씨의 주거지 창문 외벽에 설치된 에어컨 실외기 사이에 합판을 걸친 후 침입한 혐의를 받았다. 당시 A씨는 나체 상태였다.&lt;br&gt;침입 당시 B씨는 지인인 C씨에게 도움을 요청해 C씨의 집으로 피신했지만, A씨는 C씨의 집까지 쫓아가 현관문에 손과 다리를 집어넣기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사건 당일 B씨의 신고를 받고 출동한 경찰은 1시간 넘게 수색한 끝에 A씨가 거주하는 인근 고시원 공용화장실에서 그를 검거했다.&lt;br&gt;윤 부장판사는 “침입 당시 A씨는 B씨에게 ‘여자친구가 돼 달라’고 했는데 잠자고 있던 피해자의 정신적 충격과 공포감이 상당했을 것”이라며 “A씨는 이 사건 이전에도 B씨와 같은 고시원 여성들의 방에 들어가 주거침입죄로 약식 기소됐는데도 또 다시 동종 사건을 일으켰다”고 양형 이유를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강남구 출산지원금, 200만원 상향 방안 추진”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500083</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:12:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/19/SSI_20201119164434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1138793 --&gt;정부가 내년부터 영유아를 둔 부모에게 소득이나 재산에 관계없이 ‘부모급여’를 준다.&lt;br&gt;만 0세까지는 월 70만원, 이후 만 1세까지는 월 35만원을 지원한다. 현행 영아수당을 대체하는 것으로 2024년부터는 100만원, 50만원으로 각각 늘린다.&lt;br&gt;출산율이 저조한 일부 자치구에서는 재원을 추가로 조달해 별도의 지원금을 제공한다. 강남구는 내년부터 첫 아이 출산지원금을 200만원으로 상향하는 방안을 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;18일 지자체에 따르면, 강남구의 경우 내년부터 첫 아이 출산지원금을 200만원으로 상향하는 방안을 추진 중이다.&lt;br&gt;이에 2023년 1월부터는 첫째 출산시 200만원, 둘째는 200만원으로 지원금이 확대된다. 셋째, 넷째에 대한 지원금은 기존과 동일하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 강남구는 첫째 아이를 낳으면 ‘출산양육지원금’으로 30만원을 주고 둘째 100만원, 셋째 300만원, 넷째 500만원을 지급하고 있다.&lt;br&gt;오는 19일 구의회에서 해당 예산안이 통과되면 지원금 규모가 최종 확정된다.&lt;!-- 그림 1214649 --&gt;강남·중구·성동·광진·용산·구로·강동 등 7개 자치구에서 정부의 첫만남 이용권 외에 추가로 출산시 지원금을 지급하고 있다.&lt;br&gt;중구에서는 첫째 20만원, 둘째 100만원, 셋째 200만원, 넷째 300만원, 다섯째 이상 500만원의 ‘출산양육지원금’을 지급한다.&lt;br&gt;중구 관계자는 “예산안이 통과되면 내년에도 출산지원금이 지급된다”고 말했다. 중구는 향후 지원금 규모를 늘려나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구로구는 아이 출산시 1인당 30만원의 산후조리비를 지원하고 있다. 내년 1월1일부터는 예산을 확대해 1인당 50만원으로 상향 지급하기로 했다. 확대된 지원금은 내년 1월1일 출산 산모부터 적용된다.&lt;br&gt;성동·광진·용산구는 다자녀 가정을 지원하기 위해 셋째 출산부터 지원금을 지급하고 있다.&lt;br&gt;성동구는 셋째 100만원, 넷째 이상 150만원, 광진구는 셋째 100만원, 넷째 200만원, 다섯째 이상 300만원, 용산구는 셋째 200만원, 넷째 400만원을 준다.&lt;br&gt;강동구는 일시금으로 주는 지원금은 아니지만 다자녀 가정을 대상으로 ‘출산특별장려금’을 지급하고 있다.&lt;br&gt;세 자녀 가정에 세대당 월 10만원, 네 자녀 이상은 월 20만원씩 막내 자녀 나이 만 6세 미만까지 장려금을 지원하고 있다．&lt;!-- 그림 1093802 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘부모급여’ 1000만원 시대…많게는 400만원 더 지원 받는다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;정부가 내년부터 아이를 낳는 부모에게 연간 840만원, 이듬해 1200만원을 지원하기로 하면서 ‘부모급여’ 1000만원 시대가 열리게 됐다.&lt;br&gt;여기에 아이 출생 직후 받는 정부의 ‘첫만남 이용권’ 200만원과 서울 일부 자치구에서 주는 출산 지원금까지 더하면 첫 아이 출생시 많게는 400만원을 더 지원받게 된다.&lt;br&gt;첫만남 이용권은 정부가 아이를 낳는 모든 가정에 주는 지원금으로 아동 1명당 국민행복카드 바우처 형식으로 200만원을 지급한다.&lt;br&gt;올해 첫만남 이용권이 신설되면서 각 자치구에서는 그동안 별도로 지급하던 출산지원금과 출생축하용품 등을 첫만남 이용권으로 통·폐합했다.&lt;br&gt;첫만남 이용권 지원 예산에 구비가 반영되기 때문이다. 첫만남 이용권 예산은 서울시와 자치구가 전체의 55.7%를 반반씩 분담한다. 나머지 44.3%는 국비로 조달된다.&lt;br&gt;하지만 이런 지원책이 국가적 재앙 수준의 출산율을 끌어올리는 데 실효가 있을지는 미지수다.&lt;br&gt;지난 정부에서도 출산율 제고를 위해 해마다 수십조원을 쏟아부었으나 우리나라 합계출산율은 지난해 기준 0.81명으로 역대 가장 낮았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘창과 방패’ 다하겠다는 日 자위대…미일 역할 재조정되나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500071</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:20:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216204300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374954 --&gt;일본 정부가 지난 16일 각의(국무회의)에서 결정한 외교·방위 기본 지침인 ‘국가안전보장전략’ 등 3대 문서 개정안의 핵심은 ‘반격 능력’ 보유다. 현재까지 일본 자위대는 ‘방패’, 미군은 ‘창’의 역할을 맡아왔지만 일본이 반격 능력을 확보하게 되면 창과 방패 모두 수행하겠다는 것으로 사실상 전쟁 가능한 자위대가 만들어질 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;이렇게 되면 패전 후 일본이 헌법에 기초해 온 ‘전수방위’ 원칙이 77년 만에 사실상 폐기된다. 전수방위란 상대로부터 무력 공격을 받았을 때 비로소 방위력을 행사한다는 최소한의 무력 사용 원칙을 말한다. 하지만 반격 능력이 자칫 선제공격으로 이어질 소지가 많다. 일본 정부는 자국이 직접 공격을 받았을 때뿐만 아니라 동맹국에 대한 공격으로 일본의 존립이 위협받는다면 반격 능력을 행사할 수 있도록 했다. 지지통신은 18일 “앞으로 일본은 집단적 자위권 행사에 근거해 미국과 적대 관계에 있는 제3국에 미사일을 쏠 수 있게 됐다”며 “미국의 참전 요청에 따라 미사일 발사 버튼을 누르라고 재촉당할 가능성이 있다”라고 지적했다.&lt;br&gt;문제는 북한을 상대로 일본이 반격 능력을 행사하는 최악의 경우를 가정할 때 한국 정부가 속수무책의 상황에 놓일 수 있다는 점이다. 일본 정부 관계자는 지난 16일 외신 대상 브리핑에서 유사시 북한에 대해 반격 능력을 행사할 때 한국 정부의 허가가 필요하지 않다고 했다. 그는 “반격 능력을 발동할 경우는 아주 절박하고 긴급한 상황일 것”이라며 “이런 경우 한국과 협의를 하거나 사전에 허가를 받을 여유가 없을 것”이라고 말했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;이시다 아츠시 도쿄대 교수는 도쿄신문에 “반격 능력을 보유해도 일본이 안전해지진 않는다”며 “전수방위에 대한 신뢰도가 하락해 다른 나라의 불안을 부채질하는 데다 주변국과의 긴장감이 격화돼 군비 경쟁이 가속화되는 ‘안보 딜레마’에서 벗어날 수 없기 때문”이라고 비판했다.&lt;br&gt;일본의 반격 능력 보유로 미군과 자위대의 역할 재조정도 향후 논란이 될 전망이다. 기시다 후미오 총리는 다음달 미국을 방문해 조 바이든 대통령에게 직접 안보 전략 개정 내용을 설명할 계획이다.&lt;br&gt;특히 이 자리에서 ‘미일 방위협력지침(가이드 라인)’ 개정에 대해서 논의할 것으로 보인다. 미일 방위협력지침은 미일 안보조약에 근거해 양국의 방위 협력의 틀을 만든 문서로 일본 정부가 집단 자위권 행사를 용인한 2015년 마지막으로 개정됐다. 니혼게이자이신문은 “평상시 방공 미사일 방어 및 유사 시 탄도 미사일 공격에 대처할 때 자위대의 반격 능력을 반영할 것인지가 논점이 될 것”이라며 “대만 유사시 자위대가 미군을 후방 지원할 때 그 역할을 확대할지도 중요한 부분”이라고 설명했다.&lt;br&gt;다만 일본 정부 내에서 공격은 미국, 방어는 일본이라는 기존의 역할 분담을 바꾸는 데 부정적인 의견이 있어 미일 방위협력지침에 근거해 만들어진 ‘미일 공동대처계획’을 개정하는 방안도 거론되고 있다. 미일 공동대처계획은 대만과 한반도 유사시 양국의 군사 협력 절차를 정한 규정으로 내용은 공개되지 않는다.&lt;br&gt;산케이신문은 “반격 능력의 행사는 미일 공동작전을 전제로 하는 것”이라며 “장거리 미사일 표적 탐지와 추적, 공격 효과 분석 등은 자위대가 단독으로 하기 어려워 정찰 위성과 무인기 등을 운용하는 미군의 협조가 필수적”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리, ‘37억원’ 신당동 빌딩 현금으로 매입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500024</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/05/SSI_20220705224023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1317926 --&gt;가수 이효리가 신당동 일대 신축 빌딩을 매입한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;18일 부동산 업계에 따르면 이효리는 본인의 생일인 지난 5월 10일 서울 중구 신당동에 위치한 근린생활시설 용도 건물을 37억 5000만원에 매입했다. 잔금은 지난 10월 치렀고 대출은 받지 않았다.&lt;br&gt;해당 건물의 연면적은 452.25㎡·토지면적은 204.5㎡로 각각 3.3㎡ 당 가액은 5069만원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지하철 3·6호선이 지나는 약수역 8번 출구에서 505m 떨어진 위치에 자리해 교통편도 좋다.&lt;br&gt;이는 지난 2019년 6월 준공된 신축 건물로 지하 1층~지상 4층 규모를 자랑한다. 현재 한 의류 브랜드가 건물 전체를 임대 중이며 통임대로 인한 수익률은 3.12% 수준인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;업계에 따르면 신당동 일대는 거래사례가 많은 지역은 아니지만 신라호텔 등 장충동 일대의 분위기를 선호하고 안정적인 수익을 보고자 하는 투자자들의 문의가 꾸준한 곳이다.&lt;br&gt;이효리는 서울에 거주하지 않아 주기적인 건물 관리가 힘든 편이라 통임대로 사용 중인 건물을 상황에 맞게 잘 매수했다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;이효리는 지난 7월 남편 이상순과 공동명의로 소유하고 있었던 서울 용산구 한남동 빌딩을 88억원에 매각했다.&lt;br&gt;지난 2019년 9월 58억 2000만원에 매입한 것을 고려하면 3년 만에 30억원의 시세차익을 거둔 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리, ‘37억원’ 신당동 빌딩 현금으로 매입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500024</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/05/SSI_20220705224023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1317926 --&gt;가수 이효리가 신당동 일대 신축 빌딩을 매입한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;18일 부동산 업계에 따르면 이효리는 본인의 생일인 지난 5월 10일 서울 중구 신당동에 위치한 근린생활시설 용도 건물을 37억 5000만원에 매입했다. 잔금은 지난 10월 치렀고 대출은 받지 않았다.&lt;br&gt;해당 건물의 연면적은 452.25㎡·토지면적은 204.5㎡로 각각 3.3㎡ 당 가액은 5069만원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지하철 3·6호선이 지나는 약수역 8번 출구에서 505m 떨어진 위치에 자리해 교통편도 좋다.&lt;br&gt;이는 지난 2019년 6월 준공된 신축 건물로 지하 1층~지상 4층 규모를 자랑한다. 현재 한 의류 브랜드가 건물 전체를 임대 중이며 통임대로 인한 수익률은 3.12% 수준인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;업계에 따르면 신당동 일대는 거래사례가 많은 지역은 아니지만 신라호텔 등 장충동 일대의 분위기를 선호하고 안정적인 수익을 보고자 하는 투자자들의 문의가 꾸준한 곳이다.&lt;br&gt;이효리는 서울에 거주하지 않아 주기적인 건물 관리가 힘든 편이라 통임대로 사용 중인 건물을 상황에 맞게 잘 매수했다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;이효리는 지난 7월 남편 이상순과 공동명의로 소유하고 있었던 서울 용산구 한남동 빌딩을 88억원에 매각했다.&lt;br&gt;지난 2019년 9월 58억 2000만원에 매입한 것을 고려하면 3년 만에 30억원의 시세차익을 거둔 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“춥다” 현아, 결별 후 근황…‘파격’ 등 타투에 민낯 셀카까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500061</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:21:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218142330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375162 --&gt;동료가수 던과 6년 열애 끝 결별한 현아가 근황을 전했다.&lt;br&gt;현아는 18일 인스타그램에 “춥다”라면서 사진을 공개했다.&lt;br&gt;파란 머플러와 연두색 카디건, 두툼한 어그부츠로 발랄한 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 민낯의 얼굴로 찍은 셀카도 공개했다. 앞서 지난 8일에는 상반신을 탈의한 채 등 쪽에 한 타투를 공개하는 파격적인 사진을 올리기도 했다.&lt;br&gt;지난 2016년부터 던과 교제해온 현아는 지난달 30일 인스타그램을 통해 결별 소식을 알렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“춥다” 현아, 결별 후 근황…‘파격’ 등 타투에 민낯 셀카까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500061</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:21:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218142330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375162 --&gt;동료가수 던과 6년 열애 끝 결별한 현아가 근황을 전했다.&lt;br&gt;현아는 18일 인스타그램에 “춥다”라면서 사진을 공개했다.&lt;br&gt;파란 머플러와 연두색 카디건, 두툼한 어그부츠로 발랄한 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 민낯의 얼굴로 찍은 셀카도 공개했다. 앞서 지난 8일에는 상반신을 탈의한 채 등 쪽에 한 타투를 공개하는 파격적인 사진을 올리기도 했다.&lt;br&gt;지난 2016년부터 던과 교제해온 현아는 지난달 30일 인스타그램을 통해 결별 소식을 알렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제 전세보증금 어떡하죠”… 법원 찾은 서울 세입자 역대 최대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500079</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:28:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/21/SSI_20221121180137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1364438 --&gt;서울 관악구 한 아파트에서 살고 있는 A씨는 전세보증금을 돌려받지 못할까 봐 전전긍긍하고 있다. 계약 만료일은 점점 다가오는데, 집주인이 “사기를 당해 여유 자금이 한 푼도 없으니 새 세입자로부터 보증금을 받아 나가라”는 말만 반복하고 있기 때문이다. 전세를 내놓은 지 5개월이 넘었지만, 보러 오는 사람조차 드물어 A씨가 직접 인터넷 커뮤니티 등에 글을 올리기도 했지만, 아무 소용이 없는 상태다. A씨는 “집에 대출이 잔뜩 껴 있는 데다 전셋값을 시세보다 특별히 낮춰 내놓은 것도 아닌데 누가 들어오려 하겠느냐”고 성토했다.&lt;br&gt;A씨의 경우 전세 계약 기간이 아직 남은 상태지만, 전세 계약이 끝났는데도 보증금을 돌려받지 못하거나 계약 기간에 경매나 공매가 이뤄져 배당 후 전세보증금을 받지 못하는 사례가 늘고 있다.&lt;br&gt;18일 한국부동산원 임대차시장 사이렌 따르면 11월 전국의 보증사고는 852건으로 전달 704건에 비해 148건(21%)이나 늘었다. 사고 금액 역시 1862억 20만원으로 지난달 1526억 2455만원보다 22% 증가했다. 11월 보증사고 가운데 수도권 786건, 지방 66건으로 10건 중 9건(92%)이 수도권에 몰려있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 전월세 보증금을 돌려받지 못해 임차권등기명령을 신청한 서울지역 세입자가 역대 최대를 기록했다. 대법원 등기정보광장 올해 1∼11월 서울지역 임차권등기명령 신청 건수는 3719건으로 지난해 같은 기간(2954건)보다 25.9% 늘었다. 임차권등기명령은 전·월세 계약 만료 시점에서 세입자가 집주인에게 보증금을 돌려받지 못할 때 세입자가 신청하면 법원이 내리는 명령이다.&lt;br&gt;경기와 인천의 신청 건수 역시 가파르게 증가했다. 경기지역 1∼11월 신청 건수는 3198건으로 지난해 같은 기간보다 18.4% 증가했으며 같은 기간 인천의 신청 건수는 2685건이었다. 지난해 같은 기간보다 2배 늘었고, 이미 연간 최고 기록(2021년 1498건)을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 임차보증금을 제때 반환하지 못하는 집주인들이 늘면서 임차인의 재산 피해가 발생하는 사례가 급증하자 이종배 국민의힘 의원은 지난 2일 악성 임대인 명단 공개 규정 등을 포함한 ‘주택도시기금법 개정안’을 발의했다. 2억원 이상의 임차보증금을 변제하지 않아서 주택보시보증공사가 보증채무를 대신 이행한 경우, 과거 3년간 보증금 미반환으로 경제집행, 보전처분 등 3회 이상 받은 임대인의 인적사항 등을 공개한다는 내용을 담았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란, 시위대 사형 비판 ‘국민 여배우’ 알리두스티 체포…한국에도 ‘관계 재검토’ 으름장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500085</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:39:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110112059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359961 --&gt;이란 당국의 반정부 시위대 사형을 공개 비판한 국민 배우 타라네 알리두스티(38)가 체포됐다. 이란 정부가 반정부 시위를 공개 지지한 유명 인사들을 잡아들이고, 마구잡이 사형 집행 등 공포스러운 ‘사법 폭정’이 확대되고 있다.&lt;br&gt;이란 국영 IRNA통신은 17일(현지시간) 알리두스티가 허위 사실 유포로 사회적 혼란을 조장한 혐의로 이날 체포됐다고 보도했다.&lt;br&gt;알리두스티는 2017년 89회 미국 아카데미상 외국어영화상을 수상한 아쉬가르 파르하디 감독의 ‘세일즈맨’의 주연 배우다. 그는 올해 칸 영화제에서 극찬을 받은 사이드 루스타이 감독의 ‘레일라의 형제들’에도 출연한 이란의 대표적인 여배우다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;알리두스티는 시위 참가자 모센 셰카리(23)가 처형된 지난 8일 소셜미디어(SNS)에 “당신의 침묵은 억압과 독재에 대해 지지를 의미한다”며 시위 참여를 호소했다. 이어 “이란 정부의 잔혹한 사형 집행에 국제기구들이 아무런 대응도 취하지 않는다면 인류의 치욕이다”라고 적었다.&lt;br&gt;지난달에는 히잡을 쓰지 않은 채로 ‘여성, 생명, 자유’라고 쓰인 반정부 시위 슬로건을 든 자신의 사진을 게시해 100만개 이상의 ‘좋아요’를 받기도 했다. 영국 가디언에 따르면 팔로워 800만명이 넘는 알리두스티의 인스타그램 계정은 현재 폐쇄된 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;알리두스티는 2016년 칸 영화제 수상을 기념한 기자회견에서는 팔꿈치 안쪽에 페미니즘 지지를 상징하는 문신을 새긴 사실이 알려지면서 이란 내 보수층의 비난을 받은 바 있다.&lt;br&gt;이란 당국은 예술인부터 스포츠 선수 등 자국의 유명 인사들이 SNS를 통해 반정부 시위를 지지하거나 연대하는 행위를 극도로 경계하고 있다.&lt;br&gt;이란은 정부에 협조하지 않는 인사들의 SNS 계정을 영구 차단하겠다고 협박하고 있다. 특히 이란 정부는 지난 9월 시위 발발 이후 왓츠앱과 인스타그램을 3개월째 차단하며 정부 가이드라인 준수를 요구하고 있다.&lt;br&gt;이란이 지난 8일과 12일 단행한 시위 참가자 사형 집행은 ‘사법 살인’으로 비판받고 있다. 국제축구선수협의회는 프로 축구선수 아미르 나시르 아자다니(26)의 사형 선고 철회를 요구했고, 국제앰네스티는 “이란 사법부의 시위대 공개처형이 보복살인의 수단”이라고 규정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이란 정부는 국제사회와도 ‘내정 간섭’이라며 정면으로 맞서고 있다.&lt;br&gt;테헤란타임스는 이날 “이란 의회 국가안보외교위원회는 한국 국회가 폭도 지원을 통해 이란 내정에 간섭하는 것을 규탄하는 성명을 발표하고, 외교부에 여러 분야에서 한국과의 관계를 검토할 것을 요청했다”고 전했다.&lt;br&gt;이는 지난 13일 김상희 더불어민주당 의원을 비롯한 12명의 의원이 국회에서 이란 정부의 여성인권 탄압을 규탄하는 기자회견을 연 데 따른 반응으로 추정된다.&lt;br&gt;이란 인권단체 ‘이란휴먼라이츠(IHR)’에 따르면 정부의 폭력적인 시위 진압으로 사망자는 이날 기준 최소 469명으로 늘었다. 이 가운데 미성년자가 63명, 여성도 32명이 포함됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령 연말선물 ‘중국산·미국산’…행안부 “향후 원산지 확인”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500086</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:40:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218164020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375205 --&gt;윤석열 대통령의 이름으로 각계각층에 전달된 연말 선물 중 국산이 아닌 외국산 농산물이 포함돼 논란이 일었다.&lt;br&gt;행정안전부는 향후 품목을 선정할 때 원산지 확인 등에 주의하겠다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;윤준병 더불어민주당 의원은 전날 페이스북에 글을 올려 “어제 지역 주민으로부터 질문을 받았다”면서 ‘대통령으로부터 연말 선물을 받았는데 뜯어보니 내용물이 모두 외국 수입산이었다. 일부러 농민 열받게 하려고 선물 보낸 것이냐’는 질문이었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 의원은 볶음 땅콩, 호박씨는 100% 중국산, 호두, 아몬드, 푸룬(건자두), 피스타치오는 100% 미국산이었다고 전했다.&lt;br&gt;윤 의원은 “대통령의 품격에 맞는 연말 선물로 사용할 수 있는 국산 농산물이 없었나”라면서 “대통령이 국민들께 연말 선물로 ‘외국산 원재료’를 사용한 농산물 및 견과류 가공품을 보낸 행태를 강력히 규탄한다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 행안부는 1981년부터 탄광근로자, 환경미화원, 사회복지사 등 현장 근로자에게 연말에 대통령 명의의 선물을 지급해왔으며, 올해는 견과류 세트를 포함한 5종의 선물 세트를 마련했다고 밝혔다. 이 선물 세트는 지방자치단체 수요조사를 거쳐 8만 9306명에게 전달 중이다.&lt;br&gt;이어 중증장애인의 일자리 창출과 직업 재활을 지원하고자 중증장애인생산품 생산시설에서 만들어진 견과류 세트의 원재료에 수입산이 포함된 것이었다면서 “향후 정부의 연말 선물 품목 선정 시 제조판매업체, 제품의 원산지 확인 등 더욱 종합적인 검토와 배려가 이뤄질 수 있도록 하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, 인수 두 달 만에 트위터 주식 매각 추진…언론인 계정도 재복원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500087</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:46:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218164604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375208 --&gt;테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 소셜미디어(SNS) ‘트위터’를 인수한 지 2개월 만에 주식 매각에 나선 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;미국 블룸버그통신 등은 17일(현지시간) “머스크의 가족회사 책임자인 재러드 버철 이사가 신규 투자 자금 유치를 위해 주요 투자자들에게 머스크의 트위터 지분을 판매하려 한다”고 보도했다. 투자자들에게는 머스크가 트위터를 인수했을 때와 동일한 금액인 주당 54.2달러(7만1000원)가 제시됐다.&lt;br&gt;트위터는 지난 10월 머스크가 인수한 이후 광고주 이탈로 급격한 수익 감소에 직면하고 있다. 영국 파이낸셜타임스(FT)에 따르면 트위터의 지난해 수익 90%가 광고에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머스크의 트위터 인수자금 부담도 만만치 않다. 머스크는 440억달러(57조 6400억원)의 인수대금 가운데 부채가 130억 달러(17조원)이고 70억 달러(9조1700억원)의 외부 자본을 이용했다. 이에 따라 대출 이자만 연간 약 10억 달러(1조 3100억원)에 달한다고 FT는 전했다.&lt;br&gt;‘괴짜’ 머스크의 트위터 운영 정책은 여전히 갈팡질팡 하는 모습이다. 머스크는 지난 15일 ‘자신의 신상을 털었다’는 이유로 일부 기자들의 트위터 계정을 정지시켰다가 하루 만에 복원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;CNN에 따르면 뉴욕타임스의 라이언 맥, 워싱턴포스트의 드루 하웰, CNN의 도니 오설리번 기자 등이 머스크가 자신의 전용기 위치를 추적하는 ‘일론제트’ 트위터 계정을 중단한 것을 비판 기사로 썼다가 봉변을 당했다.&lt;br&gt;머스크의 언론인 계정 정지는 유럽연합(EU)으로부터도 ‘선을 넘었다’며 비판을 받았다. 이런 조치가 내년 시행 예정인 디지털서비스법(ESA)의 미디어 자유 추구 취지에 위반된다는 것이다.&lt;br&gt;베라 요우로바 EU 집행위원회 가치·투명성 담당 부위원장은 자신의 트위터에 머스크의 계정을 태그한 뒤 “레드라인이 있다. 곧 제재도 (있을 것)”이라며 경고했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정성호, 다섯째 아빠 됐다…경맑음, 감격의 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500090</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:54:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218165453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375220 --&gt;‘다둥이 아빠’ 개그맨 정성호가 다섯 번째 아이를 품에 안았다.&lt;br&gt;정성호의 부인 경맑음은 18일 인스타그램에 “우리의 다섯째 히어로야”라며 출산 후 아이를 막 품에 안는 과정을 담은 영상을 올렸다.&lt;br&gt;아이와 처음 만나는 순간에 감격에 겨운 경맑음은 눈물을 흘리며 “엄마 아빠 품에 건강히 안겨줘서 너무 너무 고마워”라며 “우리의 가족이 된 것을 환영해. 사랑해. 고마워”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정성호는 2010년 경맑음과 결혼해 슬하에 2남 2녀를 두며 다자녀 가족으로 화제를 모았다. 지난 5월 다섯째 임신 소식을 전했으며 이날 아들을 품에 안아 주변인들로부터 축하를 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정성호, 다섯째 아빠 됐다…경맑음, 감격의 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500090</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:54:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218165453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375220 --&gt;‘다둥이 아빠’ 개그맨 정성호가 다섯 번째 아이를 품에 안았다.&lt;br&gt;정성호의 부인 경맑음은 18일 인스타그램에 “우리의 다섯째 히어로야”라며 출산 후 아이를 막 품에 안는 과정을 담은 영상을 올렸다.&lt;br&gt;아이와 처음 만나는 순간에 감격에 겨운 경맑음은 눈물을 흘리며 “엄마 아빠 품에 건강히 안겨줘서 너무 너무 고마워”라며 “우리의 가족이 된 것을 환영해. 사랑해. 고마워”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정성호는 2010년 경맑음과 결혼해 슬하에 2남 2녀를 두며 다자녀 가족으로 화제를 모았다. 지난 5월 다섯째 임신 소식을 전했으며 이날 아들을 품에 안아 주변인들로부터 축하를 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘난소암 재발’ 최서인, 35세에 떠났다…벌써 5주기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500092</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:58:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218165849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375222 --&gt;코미디언 고(故) 최서인이 하늘의 별이 된 지 5년이 흘렀다.&lt;br&gt;고 최서인은 지난 2017년 12월 18일, 35세의 나이로 난소암 투병 끝에 사망했다. 향년 35세.&lt;br&gt;지난 2014년 난소암을 발견했던 고인은 여러 차례 수술을 받았지만, 결국 병이 재발해 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 많은 코미디언 동료들은 고 최서인을 위해 힘을 모았다. 박미선은 고인이 투병할 당시 30주년 자선 디너쇼 ‘마르고 닳도록’의 수익금을 그의 병원비로 기부하기도 했다.&lt;br&gt;한편 세종대학교 음악과를 졸업한 고 최서인은 SBS 공채 10기 개그우먼으로 데뷔, tvN ‘코미디 빅리그’를 통해 얼굴을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘썸&amp;amp;쌈’, ‘겟잇빈티’, ‘연애학개론’ 등 코너로 많은 시청자들의 사랑을 받았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘난소암 재발’ 최서인, 35세에 떠났다…벌써 5주기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500092</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:58:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218165849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375222 --&gt;코미디언 고(故) 최서인이 하늘의 별이 된 지 5년이 흘렀다.&lt;br&gt;고 최서인은 지난 2017년 12월 18일, 35세의 나이로 난소암 투병 끝에 사망했다. 향년 35세.&lt;br&gt;지난 2014년 난소암을 발견했던 고인은 여러 차례 수술을 받았지만, 결국 병이 재발해 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 많은 코미디언 동료들은 고 최서인을 위해 힘을 모았다. 박미선은 고인이 투병할 당시 30주년 자선 디너쇼 ‘마르고 닳도록’의 수익금을 그의 병원비로 기부하기도 했다.&lt;br&gt;한편 세종대학교 음악과를 졸업한 고 최서인은 SBS 공채 10기 개그우먼으로 데뷔, tvN ‘코미디 빅리그’를 통해 얼굴을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘썸&amp;amp;쌈’, ‘겟잇빈티’, ‘연애학개론’ 등 코너로 많은 시청자들의 사랑을 받았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민가수 이미자 보훈처 감사패 받는다… 국가유공자 예우 앞장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500093</guid>
      <pubDate>2022-12-18T17:07:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/04/11/SSI_20220411003626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국가유공자 예우에 앞장선 가수 이미자(사진)씨가 국가보훈처 감사패를 받는다.&lt;br&gt;보훈처는 19일 오후 2시 서울 용산구 서울지방보훈청 회의실에서 이씨에게 ‘일류보훈 동행’ 감사패를 수여한다고 18일 밝혔다. 이씨는 이달 초 6·25전쟁과 베트남전 참전용사, 천안함 유가족 등을 초청해 특별 감사 공연을 하는 등 호국영웅과 가족을 위로했으며, 공연 출연료와 전화 자동응답시스템으로 모금한 수익금 전액을 국가유공자 복지 증진에 사용해 달라며 기부하기로 했다. 베트남전 파견 국군을 위한 최초 위문공연, 파독 광부·간호사 파견 50주년 기념 독일 현지 위문공연을 하는 등 가수 인생 60년에 걸쳐 조국에 헌신한 이들에게 달려가 노래로 희망과 위안을 선사했다.&lt;br&gt;감사패 수여식에서는 베트남전 위문공연과 참전용사 위로 모습이 담긴 영상을 상영하고, 트로트 신동으로 유명한 김유하 어린이가 이씨의 ‘노래는 나의 인생’을 헌정곡으로 부른다. 박민식 보훈처장은 “시대의 애환을 노래로 함께하며 국민들에게 큰 위로와 희망을 주고, 특히 국가를 위해 희생·헌신한 영웅들을 잊지 않고 감사의 마음을 전하는 ‘일류보훈’에 동행해 주신 이미자 선생님께 진심으로 존경과 감사를 드린다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1290030 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너도 엄마잖아!” 오상진·김소영 살벌한 부부싸움</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500095</guid>
      <pubDate>2022-12-18T17:16:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218171646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375229 --&gt;오상진이 아내 김소영과 가구 구입 등의 문제로 ‘살벌한’ 부부싸움을 벌인다.&lt;br&gt;오는 19일 방송되는 SBS 예능프로그램 ‘동상이몽2 – 너는 내 운명’에서는 의견 차이로 역대급 갈등을 벌이는 오상진·김소영 부부의 모습이 그려진다.&lt;br&gt;오상진·김소영 부부의 집에는 아침부터 심상찮은 기류가 흐른다. 김소영이 아침식사로 라볶이를 먹겠다고 하자 오상진이 이해를 못 하며 잔소리를 시작한 것.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평소 건강 관리를 위해 ‘탄단지’(탄수화물·단백질·지방) 비율에 집착하는 오상진은 소울푸드로 라볶이를 꼽는 김소영을 못마땅해하고 김소영이 요리하는 내내 일거수일투족을 간섭하며 심기를 건드린다.&lt;br&gt;김소영은 “일주일 내내 라볶이를 기다렸다”면서 불편한 기색을 드러내지만 오상진 역시 건강식에 대한 고집을 꺾지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;급기야 오상진이 영양소를 이유로 상상을 초월하는 재료를 멋대로 투척하자 김소영은 “라볶이 맛을 해쳤잖아!”라며 폭발하고 만다.&lt;br&gt;오상진·김소영은 이후 이사를 앞두고 딸 수아의 새 침대를 알아보기 위해 가구 매장을 찾는다. 그곳에서 두 사람은 여태껏 본 적 없는 살벌한 부부 싸움을 벌여 스튜디오를 긴장케 한다.&lt;br&gt;가격·사용기간 등 미래의 실용성을 추구하는 김소영과 효율보다는 동심을 고집하며 어린이용 침대를 원하는 오상진이 팽팽한 신경전을 벌였기 때문이다.&lt;br&gt;조곤조곤 논리로 대응하는 김소영에게 결국 오상진이 “너도 엄마잖아! 딸한테 좀 해주면 안돼?”라고 말하면서 사태는 더욱 심각해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 오상진은 기상천외한 ‘반전 애교’를 선보여 눈길을 끈다. ‘점잖은 선비’ 이미지의 오상진이 아내 김소영의 화를 풀어주기 위해 회심의 필살기를 선보였다는 것.&lt;br&gt;방송 18년 차 오상진의 난생 처음 보는 ‘깨방정’에 스튜디오도 술렁였다. 오상진이 애교 필살기로 아내 김소영의 마음을 돌릴 수 있을지는 19일 오후 11시 10분 방송되는 ‘동상이몽2’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, 노웅래 체포동의·박지원 복당 놓고 고심...이재명 영향에 전전긍긍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500096</guid>
      <pubDate>2022-12-18T17:17:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218170903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375223 --&gt;더불어민주당이 국회에 제출된 노웅래 의원 체포동의안과 박지원 전 국정원장의 복당 문제를 놓고 고심하고 있다. 당 전반으로 확대되는 ‘사법 리스크’가 검찰의 이재명 대표 수사에 대한 대응에도 영향을 미치지 않을지 전전긍긍하는 분위기다.&lt;br&gt;민주당은 노 의원 체포동의안 처리를 의원들의 자율에 맡기기로 했지만 내부 기류는 부결 쪽이 우세하다는 평가가 나온다. 민주당 원내 관계자는 18일 서울신문과의 통화에서 “국회 본회의가 아직 열리지 않았지만 체포동의안에 대해 자유 투표에 부치면 부결될 가능성이 크다”라며 “당 인사들을 상대로 한 검찰 수사에 부정적 인식이 지배적”이라고 전했다.&lt;br&gt;국회 과반 의석(169석)을 차지한 민주당 의원들 사이에서는 체포동의안과 관련해 연대해 부결시킬 경우 국회의원의 불체포특권에 대한 세간의 인식이 곱지 않은 상황에서 ‘방탄 정당’ 이미지가 덧씌워질 수 있다는 우려가 있다. 반면 노 의원을 돕지 않는 모습을 보이면 향후 이 대표 수사 관련 단일대오 대응 주장에 설득력이 떨어질 것이라는 견해도 있다. 직접 설득에 나선 노 전 의원도 지난 14일 “제 개인의 문제가 아니고, 민주당의 운명과 관련된 명백한 정치사건”이라고 호소했다.&lt;!-- 그림 1375225 --&gt;민주당은 박 전 원장이 검찰 조사를 받은 지 이틀 뒤인 지난 16일 박 전 원장의 복당을 보류했다. 복당을 최종 승인하는 최고위원회의에서 의견이 일치하지 않아 추가 논의를 이어간다는 방침이다. 이 대표는 복당을 지지했으나 정청래 최고위원은 과거 박 전 원장이 탈당 후 국민의당을 창당한 이력을 들어 분열의 책임을 물어야 한다고 주장한 것으로 알려졌다. 박 전 원장은 정 최고위원에게 전화해 과거의 일에 대해 사과했다고 밝혔지만, 손혜원 전 의원은 17일 페이스북에 “박 전 원장의 배신정치 역사는 너무 길다”고 하는 등 반대 여론도 여전하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 전 원장은 문재인 정부 관련 수사 대상으로 이름이 오르내리는 만큼, 복당 시 연계 대응 문제 또한 도마에 오를 가능성이 있다. 민주당은 그동안 이 대표 관련 사안 대응 과정에서 전 정부 관련 감사원 감사, 검찰 수사 등을 통틀어 ‘정치 탄압’, ‘정치 보복’ 등으로 연대 논리를 강화해 왔다. 박 전 원장의 복당을 받아주면 ‘이재명 기소 대비용’이라는 의혹을 피할 수 없다. 민주당 관계자는 “여러 논란에도 당에는 정치력이 있는 박 전 원장의 연륜이 필요한 시점이라 시기의 문제일 뿐 결국 복당하게 될 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘검수완박 100일’맞은 검, 선거 수사 ‘쫓기듯’... 마약·대형참사 수사도 한계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500097</guid>
      <pubDate>2022-12-18T17:18:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218171633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;법무부는 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)법과 함께 이를 일부 뒤집는 시행령 개정안을 함께 시행했다. 하지만 개정법과 시행령 시행 100일 맞은 18일, 검찰 안팎에서는 검수완박에 맞선 시행령 개정은 임시 방편으로서 한계가 여실히 드러나고 있다는 목소리가 크다.&lt;!-- 그림 1375228 --&gt;대표적인 사례가 선거 범죄다. 선거 범죄는 가뜩이나 공소시효가 6개월로 짧은데, 경찰이 시효가 임박해 사건을 송치하면 보완수사 등이 물리적으로 불가능하다는 것이다. 검찰 관계자는 “수사지휘권 폐지로 경찰 수사단계에서는 검사가 사건에 관여할 수 없다”면서 “이달 초 발표된 6·1지방선거 수사의 경우 공소시효 만료 전 1개월 동안 600명 이상의 선거사범 사건이 검찰에 집중 송치·송부돼 면밀한 검토와 보완수사 진행에 한계점이 노출됐다”고 털어놨다. 그러면서 “내년부터 선거 범죄에 대해 아예 검찰 수사 개시도 불가능해 더 큰 차질이 우려된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;검, 투약사범 찾아도 경찰 올때까지 붙잡아두기만&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 급속도로 확산하는 마약 범죄도 문제다. 검찰은 ‘경제 범죄’에 속하는 마약류 유통 범죄만 수사할 수 있고 마약 수사의 실마리가 되는 마약류 소지·투약 범죄에는 손댈 수가 없다. 이 때문에 지난 8월 검찰의 마약류 매매 현장 단속 중 투약 사범을 발견했는데도 직접 수사에 착수할 수 없어 검찰수사관이 112에 신고한 후 경찰이 출동할 때까지 현장에서 기다린 일도 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수사·기소 검사 분리에 대한 불만도 여전하다. 몇 달 이상 사건을 수사한 검사가 정작 재판에서 배제되기 때문에 ‘국가정보원 댓글조작’, ‘삼성 불법 합병’ 사건 등과 같은 복잡하고 방대한 범죄는 신속하게 기소하기 어렵다는 것이다. 검찰 관계자는 “수사 검사가 수개월에 걸쳐 생성한 수만 쪽의 기록을 기소 검사가 원점에서 검토해 기소 여부를 결정하는 건 비효율적”이라고 지적했다.&lt;br&gt;검찰의 수사 노하우가 사장될 것이란 우려도 여전하다. 다른 검찰 관계자는 “수십 년간 전문성을 가지고 수사해 온 ‘공직자·선거·방위사업·대형참사’ 범죄에 대한 검찰의 직접 수사가 제한돼 결국 중대 범죄자를 모두 제대로 처벌할 수 없게 되면 국가·사회 발전에 장애로 작용할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;장애인 등 스스로 고소 어려운데 어쩌나...&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;경찰 불송치 처분에 대한 ‘고발인 이의신청권’ 제한이 국민 불편을 가져온다는 지적도 크다. 인권단체나 시설 등을 통해 피해를 호소하고 구제받았던 장애인들이 스스로 고소 절차를 진행해야 하는 상황이 됐기 때문이다. 고소인이 탄원서나 의견서를 보내 검찰에 ‘경찰 보완수사’를 요구할 수 있으나 실효성이 없다는 반론도 나온다. 김예원 변호사는 “(검찰이) 형식적인 기록 검토만으로 보완할 부분을 찾으라는 것은 한강물에서 맨손으로 물고기를 잡으라는 것과 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;이에 김예지 국민의힘 의원은 지난 10월 20일 ‘고발인 이의신청권’을 복원하는 내용을 담은 형사소송법 개정안을 발의했다. 김 의원은 “기관 등 고발인의 이의신청권이 ‘무고성 고발’을 일으킨다고 하지만 사회적 약자가 스스로 나서기 어려운 경우 제3자가 지원할 수 있도록 하는 본래 목적이 더 중요하게 여겨져야 한다”며 “제도의 오남용 걱정으로 아예 이의신청조차 못 하게 하면 목소리를 낼 수 없는 사회적 약자를 배제하는 처사”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;검경 수사권 조정은 아직도 합의가 덜 된 상황이다. 법무부가 검경 수사권 조정 참여 기관에 개정 수사준칙 초안을 보내 협의를 끌어내고 있지만, 연내 한동훈 법무부 장관과 이상민 행정안전부 장관의 합의가 이뤄질지는 불투명하다. 검경은 여전히 ▲보완수사 요구 기준 마련 ▲고소·고발 사건 이송 ▲재수사 요청 횟수 제한 폐지 등 구체적 안건에 대해 합의하지 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“국정원 대공수사권 역량 부족 경찰에 어떻게 넘기나” 지적&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국정원의 대공수사권 조정도 문제로 거론된다. 2024년 1월 1일부터 국정원법 개정안이 시행되면서 국정원의 대공수사권도 경찰에 넘어간다. 이웅혁 건국대 경찰학과 교수는 “대공 수사는 안보 의식부터 기본적으로 뒷받침돼야 할 것들이 있는 데, 폐지를 1년 앞둔 상황에서 국정원이 쌓아온 인적·물적 네트워크를 경찰이 넘겨받을 수 있을지 의문”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘검수완박 100일’맞은 검, 선거 수사 ‘쫓기듯’... 마약·대형참사 수사도 한계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500097</guid>
      <pubDate>2022-12-18T17:18:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218171633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;법무부는 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)법과 함께 이를 일부 뒤집는 시행령 개정안을 함께 시행했다. 하지만 개정법과 시행령 시행 100일 맞은 18일, 검찰 안팎에서는 검수완박에 맞선 시행령 개정은 임시 방편으로서 한계가 여실히 드러나고 있다는 목소리가 크다.&lt;!-- 그림 1375228 --&gt;대표적인 사례가 선거 범죄다. 선거 범죄는 가뜩이나 공소시효가 6개월로 짧은데, 경찰이 시효가 임박해 사건을 송치하면 보완수사 등이 물리적으로 불가능하다는 것이다. 검찰 관계자는 “수사지휘권 폐지로 경찰 수사단계에서는 검사가 사건에 관여할 수 없다”면서 “이달 초 발표된 6·1지방선거 수사의 경우 공소시효 만료 전 1개월 동안 600명 이상의 선거사범 사건이 검찰에 집중 송치·송부돼 면밀한 검토와 보완수사 진행에 한계점이 노출됐다”고 털어놨다. 그러면서 “내년부터 선거 범죄에 대해 아예 검찰 수사 개시도 불가능해 더 큰 차질이 우려된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;검, 투약사범 찾아도 경찰 올때까지 붙잡아두기만&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 급속도로 확산하는 마약 범죄도 문제다. 검찰은 ‘경제 범죄’에 속하는 마약류 유통 범죄만 수사할 수 있고 마약 수사의 실마리가 되는 마약류 소지·투약 범죄에는 손댈 수가 없다. 이 때문에 지난 8월 검찰의 마약류 매매 현장 단속 중 투약 사범을 발견했는데도 직접 수사에 착수할 수 없어 검찰수사관이 112에 신고한 후 경찰이 출동할 때까지 현장에서 기다린 일도 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수사·기소 검사 분리에 대한 불만도 여전하다. 몇 달 이상 사건을 수사한 검사가 정작 재판에서 배제되기 때문에 ‘국가정보원 댓글조작’, ‘삼성 불법 합병’ 사건 등과 같은 복잡하고 방대한 범죄는 신속하게 기소하기 어렵다는 것이다. 검찰 관계자는 “수사 검사가 수개월에 걸쳐 생성한 수만 쪽의 기록을 기소 검사가 원점에서 검토해 기소 여부를 결정하는 건 비효율적”이라고 지적했다.&lt;br&gt;검찰의 수사 노하우가 사장될 것이란 우려도 여전하다. 다른 검찰 관계자는 “수십 년간 전문성을 가지고 수사해 온 ‘공직자·선거·방위사업·대형참사’ 범죄에 대한 검찰의 직접 수사가 제한돼 결국 중대 범죄자를 모두 제대로 처벌할 수 없게 되면 국가·사회 발전에 장애로 작용할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;장애인 등 스스로 고소 어려운데 어쩌나...&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;경찰 불송치 처분에 대한 ‘고발인 이의신청권’ 제한이 국민 불편을 가져온다는 지적도 크다. 인권단체나 시설 등을 통해 피해를 호소하고 구제받았던 장애인들이 스스로 고소 절차를 진행해야 하는 상황이 됐기 때문이다. 고소인이 탄원서나 의견서를 보내 검찰에 ‘경찰 보완수사’를 요구할 수 있으나 실효성이 없다는 반론도 나온다. 김예원 변호사는 “(검찰이) 형식적인 기록 검토만으로 보완할 부분을 찾으라는 것은 한강물에서 맨손으로 물고기를 잡으라는 것과 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;이에 김예지 국민의힘 의원은 지난 10월 20일 ‘고발인 이의신청권’을 복원하는 내용을 담은 형사소송법 개정안을 발의했다. 김 의원은 “기관 등 고발인의 이의신청권이 ‘무고성 고발’을 일으킨다고 하지만 사회적 약자가 스스로 나서기 어려운 경우 제3자가 지원할 수 있도록 하는 본래 목적이 더 중요하게 여겨져야 한다”며 “제도의 오남용 걱정으로 아예 이의신청조차 못 하게 하면 목소리를 낼 수 없는 사회적 약자를 배제하는 처사”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;검경 수사권 조정은 아직도 합의가 덜 된 상황이다. 법무부가 검경 수사권 조정 참여 기관에 개정 수사준칙 초안을 보내 협의를 끌어내고 있지만, 연내 한동훈 법무부 장관과 이상민 행정안전부 장관의 합의가 이뤄질지는 불투명하다. 검경은 여전히 ▲보완수사 요구 기준 마련 ▲고소·고발 사건 이송 ▲재수사 요청 횟수 제한 폐지 등 구체적 안건에 대해 합의하지 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“국정원 대공수사권 역량 부족 경찰에 어떻게 넘기나” 지적&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국정원의 대공수사권 조정도 문제로 거론된다. 2024년 1월 1일부터 국정원법 개정안이 시행되면서 국정원의 대공수사권도 경찰에 넘어간다. 이웅혁 건국대 경찰학과 교수는 “대공 수사는 안보 의식부터 기본적으로 뒷받침돼야 할 것들이 있는 데, 폐지를 1년 앞둔 상황에서 국정원이 쌓아온 인적·물적 네트워크를 경찰이 넘겨받을 수 있을지 의문”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 법인세-경찰국 이견으로 예산안 진통...최악 지각 처리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500104</guid>
      <pubDate>2022-12-18T17:50:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218173621_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375235 --&gt;국회의 내년도 예산안 처리가 2014년 국회선진화법 시행 이후 최악의 ‘지각 처리’라는 불명예를 짊어진 가운데 여야 원내대표는 18일에도 협상을 이어갔다. 하지만 최대 쟁점인 법인세 인하 및 행정안전부 경찰국·법무부 인사정보관리단 예산을 둘러싸고 진통을 거듭했다. 앞서 김진표 국회의장은 19일까지 다시 협상시한을 제시하고 협상 타결을 촉구했다.&lt;br&gt;주호영 국민의힘, 박홍근 민주당 원내대표는 이날도 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관과 국회에서 비공개 회동을 진행했다. 주 원내대표는 회동 후 기자들에게 “김 의장이 중재안을 낸 두 사항을 제외하고는 대부분 의견접근을 봤지만 법인세 인하 문제와 경찰국·인사정보관리단 예산 문제에 관해 여전히 이견을 좁히지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;법인세 최고세율 인하와 관련해서 주 원내대표는 “정부가 원래 요구했던 3% 포인트에 준하는 정도의 인하가 있어야 한다는 입장을 계속 갖고 있고, 민주당은 의장 중재안(1%포인트 인하)을 받아들여 달라는 입장”이라고 설명했다. 주 원내대표의 ‘준하는 정도’라는 표현을 고려할 때, 법인세 최고세율 인하 폭을 놓고 여야 간 조정 가능성에 관심이 쏠렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 원내대표는 기자들에게 “민주당 입장에서는 의장 중재안이 최종 제시된 만큼 이제는 정부·여당이 받아들여 달라고 계속 요청하는 상황”이라고 말했다. 이어 “정부·여당이 공식적으로 아직은 의장 중재안을 수용하지 않는다고 공식 발표한 것은 아니어서 저로서는 설득하는 과정에 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;대통령실과 정부는 민주당에 대한 전방위 압박을 이어갔다. 국민의힘과 정부, 대통령실은 이날 국무총리 공관에서 열린 고위 당정 협의회에서 대통령실과 정부 측이 수용할 수 있는 이른바 ‘마지노선’을 점검한 것으로 알려졌다. 김대기 대통령 비서실장은 이날 “국정을 원활히 하려면 지금 국회에 걸려 있는 예산안이라든지 법률안이 빨리 통과돼야 불확실성이 적어질 것 같다”며 “국회에서 예산과 부수법안이 조속히 추진돼 국정운영에 공백이 없도록 간곡히 부탁드린다”고 촉구했다. 한덕수 국무총리도 “주요 기관에서 내년도 경제 성장 전망을 하향 조정하고 있는 엄중한 상황임을 감안해 예산이 조속히 처리되길 기대한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 민주당은 협상이 지연되는 이유로 대통령실을 꼽았다. 박성준 민주당 대변인은 이날 브리핑을 통해 “국민의힘은 오직 대통령 눈치만 보고 있다”며 “대통령의 눈치만 본다면 매서운 민심의 역풍을 맞게 될 것”이라고 압박했다.&lt;br&gt;국회가 정부의 내년도 예산안조차 처리하지 못하는 데 대한 비판 여론이 들끓어 여야 지도부의 막판 정치적 타결에 대한 기대섞인 전망도 나온다. 그러나 동시에 연말까지도 예산안 대치 국면이 이어지는 것 아니냐는 우려도 나왔다. 민주당 원내관계자는 서울신문과의 통화에서 “우리 입장에서는 여당이 김 의장의 중재안을 받느냐가 중요한데 대통령실이 개입하면서 중재안도 못받겠다고 해 유감스러운 상황”이라며 “국민의힘이 빠르게 정리할 생각이 없는 듯해 협상이 장기화될 가능성을 배제할 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집들이 갔더니…“우리집은 男도 앉아서 소변봐야해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500105</guid>
      <pubDate>2022-12-18T17:55:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218175049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375243 --&gt;한 남성이 친구의 집들이를 갔다가 “우리 집은 남성도 앉아서 소변봐야한다”는 소리를 들었다.&lt;br&gt;18일 한 온라인 커뮤니티에 이 같은 내용의 글이 올라와 네티즌이 갑론을박을 펼쳤다.&lt;br&gt;글쓴이 A씨는 “대학 때 친구 한 명이 자가 구매 후 인테리어까지 했다며 집들이에 초대했다. 저녁 식사를 한 후 화장실을 이용하려고 했더니 친구가 웃으면서 ‘우리 집은 남성도 앉아서 소변봐야한다’고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 “새 집 장만에 집을 깨끗하게 쓰고 싶은 마음은 이해하지만 솔직히 황당했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;최근 온라인 상에는 비슷한 사연이 종종 올라오곤 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;직장인 온라인 커뮤니티 ‘블라인드’에는 집에 놀러 온 친구에게 변기에 앉아서 소변을 보라고 했다가 거절당했다는 한 남성의 사연이 전해지기도 했다.&lt;br&gt;B씨는 “어렸을 때 아버지가 ‘세균 때문에 여자(엄마)에게 피해를 줄 수도 있으니 집안 화장실 사용 시 앉아서 소변을 봐라’라고 말씀하셔서 지금도 앉아서 사용 중”이라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;이어 “아버지도 (지금까지) 집에서 화장실을 사용할 때 앉아서 소변을 해결하고 계신다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “지인들이 집에 놀러 와 화장실을 이용했는데 서서 오줌을 싸는 소리가 들리길래 앉아서 소변을 해결해주면 안 되겠냐고 말하자 거절당했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 “지인들은 ‘난 남자라서 오줌은 서서 싸’라고 말했다”며 “살다 보면 바뀌어야 할 때와 바꾸고 변해야 하는 게 많은데 자기 고집들이 많다. 내가 이상한 건가”라고 물었다.&lt;br&gt;지난해 또 다른 온라인 커뮤니티에서는 결혼한 지 3개월 된 신혼부부가 볼일 보는 문제로 이견이 생겨 이혼까지 고민했다는 사연이 화제가 되기도 했다.&lt;br&gt;해당 사연을 접한 네티즌은 “남의 집에 갔으면 그 집 사정에 따르는 게 매너다”, “조금만 잘못 싸도 다 튀어서 냄새 장난 아니다”, “강요하는 건 조금 아닌 듯”, “청소 한 번 더 하면 되지, 예민하다”등 다양한 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1375248 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“서서 보는 소변, 1일 7회 기준 2300개의 미세 오줌방울 튄다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;우리나라는 1980년대 건설경기 호황으로 주택현대화 및 공공화장실 개선사업이 진행되면서 2017년 기준 단독수세식 화장실 사용비중이 98%를 넘었다.&lt;br&gt;한국의 도기생산액 가운데 위생도기 (변기, 세면기, 욕조) 비중이 33%로 빠르게 성장한 것도 주택 고급화와 보건위생에 대한 관심 때문이다.&lt;br&gt;화장실의 고급화에 따라오는 것이 위생이다. 아무리 깨끗하게 닦아도 남성이 서서 보는 소변으로 인해 1일 7회 기준 2300개(2005년 일본 라이온 실험 결과)의 미세 오줌방울이 발생된다.&lt;br&gt;오줌방울은 욕실바닥은 물론 비산되면서 수건이나 칫솔을 오염시킬 수 있다.&lt;br&gt;소변으로 인한 소음도 민망할 수 있고, 오염된 욕실바닥 생성되는 암모니아 악취도 우호적이지 않다.&lt;!-- 그림 1375244 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“男공공화장실, 앉아서 소변”…법안 발의된 대만·스웨덴&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이런 이유로 일본 남성의 40%, 유럽 남성의 60%가 좌변기에 앉아서 소변을 본다는 사회환경 조사결과도 있다.&lt;br&gt;과거 대만과 스웨덴에서는 남성들에게 공공화장실에서는 앉아서 소변을 보도록 하는 법안을 발의돼 논란이 되기도 했다. 다만 실제로 법안이 통과되지는 않았다.&lt;br&gt;또 남성이 앉아서 소변을 볼 경우 건강상 이상이 생기는 것 아닌지 우려하는 이들도 생각보다 많다. 다만 의학적으로는 남성이 앉아서 소변을 봐도 건강상 문제는 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;환경행정전문가들은 문제에 대한 해결책으로 본인이 원하는 자세로 볼일을 본 후 ‘자발적 변기 청소’를 제안했다. 그러면서 사회 구성원으로서의 최소한의 배려를 주문했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 ‘이태원 참사’ 49재 불참에 정치권 설전…野 “참사 외면” 與 “3년상 치러야?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500106</guid>
      <pubDate>2022-12-18T17:56:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218175143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;윤석열 대통령이 이태원 참사 49재에 불참한 것을 두고 여야의 설전이 벌어지고 있다. 더불어민주당은 “윤 대통령이 국정조사 시작도 전에 참사를 외면하고 있다”고 비판했고, 국민의힘 측에선 “이미 세 차례 사과한 윤 대통령에게 3년상이라도 치르라는 것이냐”고 반박했다.&lt;!-- 그림 1375246 --&gt;민주당은 18일 윤 대통령이 49재가 열린 지난 16일 서울 종로구에서 열린 ‘윈·윈터 페스티벌’에 참석한 것을 두고 비난의 목소리를 쏟아냈다. 임오경 대변인은 전날 서면브리핑에서 “10·29 참사 49재가 진행되는 이태원 거리는 눈물로 뒤덮였다. 하지만 유가족과 시민들의 절절한 절규를 들어야 할 정부와 여당은 찾아볼 수 없었다”면서 “대통령도, 총리도, 행정안전부 장관도 얼굴조차 비치지 않았다”고 언급했다.&lt;br&gt;임 대변인은 또 윤 대통령이 민주당이 주도해 국회 본회의에서 통과시킨 이상민 행정안전부 장관의 해임건의안을 사실상 거부하고, 이태원 참사 국회 국정조사 특별위원회 참여에 회의적 입장을 보이고 있는 국민의힘을 정조준했다. 그는 “윤 대통령과 정부여당은 진상 규명과 책임자 처벌을 위한 국정조사를 시작하기도 전에 이미 10·29 참사를 외면하는 것인가”라면서 “민주당은 유가족들과 국민의 뜻을 받들어 반드시 참사의 진실을 밝혀낼 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;반면 국민의힘 당권 주자인 김기현 의원은 이날 페이스북을 통해 윤 대통령뿐 아니라 역대 대통령들도 각종 사건사고의 49재에 참석한 적이 없다며 맞불을 놨다. 그는 “민주당에 묻는다. 문재인 전 대통령은 재임 중 국방의무를 수행하다 전사한 제2연평해전과 천안함 사건 장병들을 추모하는 서해수호의 날 기념식을 내내 모른 척해 논란이었다”면서 “김대중 전 대통령이 서해연평해전 영결식 날 월드컵을 보러 일본으로 날아갔을 때 민주당은 유가족들에게 어떤 위로를 했나”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 의원은 또 참사 발생 이후 윤 대통령이 여러 차례 사과와 유가족에 대한 위로의 뜻을 밝혔다며 민주당의 비판에 정치적 목적이 있다고 주장했다. 그는 “윤 대통령의 사과는 공식석상에서만 세 번이나 이어졌고, 애도기간 동안 서울광장의 분향소를 매일 조문하고 주요 종교 추모식에 모두 참석해 유가족들에 진심어린 위로의 말씀을 올렸다. 대통령에게 3년상이라도 치르라는 것인가”라며 “유가족을 앞세우는 민주당의 인면수심 정치는 이제 그만하자”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 누구를 위한 검수완박인가…국민 불편 더 커졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500103</guid>
      <pubDate>2022-12-18T18:11:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218174403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375238 --&gt;#1. 코인투자 사기 피해자들은 지난 2월 피의자에게 “투자금을 돌려 달라”고 요구하다가 역으로 고소를 당했다. 피해자들은 사건을 빨리 끝내고 싶었지만 수사는 여전히 감감무소식이다. 담당 경찰에 연락하니 “아직 검토조차 못했다”는 답만 돌아왔다. 관련 민사 소송은 지난달 끝났지만 수사는 개시도 안 된 셈이다. 사건을 맡은 변호사는 “재판보다 경찰 수사 결과가 늦는 것은 상식적으로 이해 불가”라고 토로했다.&lt;br&gt;#2. 지적장애 등을 앓고 있는 50대 남성 A씨는 최근 가족이 강제 입원시킨 정신병원에서 빠져나왔다. A씨는 재산까지 빼돌린 가족을 장애인권익문제연구소를 통해 고발하려 했지만 주변에서 만류했다. ‘고발인 이의신청권’이 사라져 경찰이 불송치를 결정하면 방법이 없다는 이유에서였다. 의사표현이 자유롭지 못한 자신이 직접 고소할 수도 없어 A씨는 이러지도 저러지도 못하고 있다.&lt;br&gt;지난 9월 10일 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)법이 시행돼 18일로 100일을 맞았지만 현장에선 혼란을 호소하는 목소리가 끊이질 않고 있다. 특히 지난해 초 시행된 ‘검경 수사권’ 조정이 안착되기도 전에 일방적 입법으로 검수완박이 시행됐다. 이에 따른 사건 처리가 지연되면서 국민 불편만 가중시켰다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰청에 따르면 전체 사건의 평균 처리 기간은 2019년 50.4일, 2020년 55.6일에서 검경 수사권 조정 이후인 지난해 64.2일, 올해는 9월까지 68.4일로 늘어났다. 아직 통계가 집계되지 않았지만 9월 검수완박법 시행 이후 사건 처리 지연이 더욱 심각해졌다는 게 법조계 현장의 목소리다. 한 형사 전문 변호사는 “경찰의 역량이나 인력이 부족하다 보니 부실·지연 수사가 이뤄질 수밖에 없고 조금이라도 복잡한 법리적 쟁점이 있으면 판단을 최대한 미루려는 인상을 지울 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;검찰 내부에선 “범죄의 지능화와 기술 발전에 따른 새로운 범죄 유형이 출현하고 있지만 수사 범위 제한으로 신속한 대처가 어려워졌다”는 목소리가 나온다. 경찰은 경찰대로 불만을 터뜨리고 있다. 검수완박 이후에도 인력 등은 그대로라 업무 부담만 커졌다는 것이다. 경찰 관계자는 “업무가 늘었으니 초과근무를 해 가면서 사건을 처리하라는 건 지휘부의 바람일 뿐”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野, 이태원 국조특위 19일 ‘개문발차’...우상호 “물리적으로 불가피”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500108</guid>
      <pubDate>2022-12-18T18:17:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218142838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375163 --&gt;더불어민주당이 내년도 예산안 처리 지연이 장기화될 조짐을 보이자 예산안 처리 후 실시할 예정이었던 ‘이태원 참사 국정조사 특별위원회’(국조 특위)를 19일부터 본격 가동하기로 했다. 물리적 시간을 감안했을 때 더는 특위의 ‘개점휴업’ 상태를 지속할 수 없다고 판단하고 예산안 통과와 관계 없이 국조를 진행하기로 한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;국조 특위 위원장을 맡은 우상호 민주당 의원은 18일 국회에서 기자간담회를 열고 이같은 내용을 전하며 본조사 시작의 불가피성을 호소했다. 우 위원장은 모두발언에서 “19일 오전에는 국조특위 전체회의를 열어 본조사 일정과 증인을 채택하겠다”면서 “국조특위 여야간사는 증인 채택 및 본조사 일정에 대한 협의를 진행해달라”고 말했다. 이어 이태원 참사 피해자에 대한 일부 정치권의 2차 가해와 스스로 생을 마감한 생존자 등을 언급하며 “국조특위 위원장으로서 참담하고 부끄러울 따름”이라며 “기다림이 길어질수록 참사의 진상은 점점 흐려져 갈 것이고 또 다른 비극이 벌어질지도 모른다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;우 위원장은 전체 본조사가 당초 4주 일정으로 계획된 만큼 19일을 마지노선 삼아 ‘개문발차’하지 않으면 정상적인 특위 가동이 불가능해진다는 입장이다. 현재 국조 특위는 전체 활동시한 45일 중 21일만 남겨둔 상황이다. 우 위원장은 “늦어도 내일 오전까지는 일정 및 증인 채택이 이뤄져야 (특위 활동기한인) 1월 7일까지 청문회를 마칠 수 있다”면서 “부득이하게 여야 원내대표 간 협의가 일부 지켜지지 못한 측면이 있지만 물리적으로 국조가 무산되는 것까지 지켜볼 수는 없었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특위 기한 연장 가능성에 대해서는 “지금 활동기한 연장을 언급하는 것은 부적절하다”면서도 “일단 시작해보고 일정상 도저히 안 되겠으면 그 과정에서 연장 이야기를 할 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;다만 특위 여야 간사 간 협의가 진행 중인 만큼 여당 참여의 문은 계속 열어두겠다고 약속했다. 우 위원장은 “만일 여당이 (19일 전체회의에) 못 들어오겠다고 하면 일정 및 증인은 (단독으로) 채택하되, 현장조사는 야3당만으로 하고 ‘기관업무보고’와 ‘증인청문회’는 같이 하는 방법으로 지혜를 모을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 국민의힘은 ‘합의 파기’라며 즉각 반발했다. 장동혁 원내대변인은 논평에서 “민주당에게 합의란 유리할 때만 지키고 불리할 때는 언제든지 깨라고 존재하는 것이냐”며 “거듭 밝히지만, ‘예산안을 먼저 처리한 후에 국정조사를 실시한다’는 것이 합의 내용”이라고 강조했다. 장 원내대변인은 이후 기자들과 만나 ‘전체회의 불참’ 입장에 변화가 없다면서도 “증인 채택은 매우 중요한 부분인데 야당이 단독으로 다 처리해 버리면 나중에 청문회 때 어떻게 대비하고 방어하겠나”며 추후 참여의 여지를 뒀다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제부처부터 신년 업무보고...대국민 보고 형식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500110</guid>
      <pubDate>2022-12-18T18:35:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218183450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375260 --&gt;국정과제점검회의를 마친 윤석열 대통령이 경제부처들을 시작으로 21일부터 ‘대국민 보고’ 형식으로 신년 업무보고를 받는다.&lt;br&gt;대통령실 이재명 부대변인은 18일 브리핑에서 “이번 신년 업무보고는 윤석열 정부 2년차를 맞아 그간의 성과와 내년도 업무계획을 대통령뿐만 아니라 국민에게 직접 보고하는 대국민 보고 형식으로 진행한다”며 “앞서 국정과제점검회의가 윤석열 정부 국정과제의 큰 그림을 국민 앞에 선보인 시간이었다면 이번 신년 업무보고는 큰 그림의 디테일을 국민 앞에 하나씩 소개하는 연작 시리즈가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;앞서 취임 후 첫 업무보고가 장관과의 ‘1대1 압박 면접’ 형식으로 진행했던 것과 달리 이번에는 장·차관과 실·국장, 실무급 과장 등 해당 부처 주요 관료들까지 업무보고에 참여한다. 앞서 국민과 민간전문가 등 국민 패널 100명을 초청해 열린 국정과제 점검회의 때처럼 이번 업무보고에도 일반 국민들이 참여한다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;21일 예정된 기획재정부 업무보고는 같은날 예정된 비상경제민생회의 겸 1차 국민경제자문회의를 계기로 열린다. 이 부대변인은 “기재부는 내년도 거시경제 전망 및 핵심 경제정책을 포함해 내년도 경제정책 방향을 발표한다”며 “이어 국민경제자문회의 위원 등 민간전문가와 정부 관계자들이 관련 토론을 진행한다”고 전했다. 이어 산업통상자원부와 중소벤처기업부, 과학기술정보통신부가 27일쯤 합동업무보고를 하는 방안이 검토되는 것으로 전해진다. 대통령실은 산자부·중기부·과기부를 ‘미래먹거리’를 키워드로 함께 묶은 것처럼 업무 연관성이 있는 2~3개 부처가 합동업무보고를 하고 이들이 공통 현안에 대해 함께 토론하는 일정을 계획하고 있다.&lt;br&gt;경제부처들이 업무보고 1순위에 배치된 것은 윤 대통령이 ‘전 부처의 산업부화(化)’를 주문할만큼 산업 증진과 수출 촉진을 강조하고 있는 기류와 무관하지 않다. 문재인 정부의 첫 신년 업무보고가 열린 2018년에는 외교·안보 부처가, 이듬해 신년에는 교육부와 고용노동부 등 사회부처가 가장 먼저 업무보고를 시작한 바 있다. 대면 업무보고에 참여하는 부처는 ‘18부 4처’와 방송통신위원회·국민권익위원회를 제외한 4개 위원회로, 문재인 정부 때 임명된 기관장들이 여전히 남아있는 방통위와 권익위는 취임 직후 첫 업무보고와 같이 서면으로 대체한다. 국세청 등 일부 청 단위 기관도 별도 대면 업무보고에 참여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 부대변인은 “업무보고에는 2023년을 3대 개혁, 즉 노동·교육·연금개혁의 원년으로 삼아 각 부처가 개혁 추진력을 확보하는 내용을 담을 예정”이라며 “오로지 국민과 국익만을 생각하며 나아가겠다는 윤석열 정부의 확고한 철학과 정체성을 보여주는 업무보고가 될 것으로 기대한다”고 했다. 대통령실은 이번 업무보고와 정부업무평가, 공직기강비서관실의 복무 평가 등을 토대로 연말 소폭 개각에 나설 수 있다는 전망도 나온다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현아, 남산 터널서 ‘협찬차량’ 교통사고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500113</guid>
      <pubDate>2022-12-18T18:59:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217071946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374988 --&gt;가수 조현아가 남산 터널에서 차량 사고를 당했다.&lt;br&gt;조현아는 최근 자신의 인스타그램에 “차량협찬은 맞지만 협찬유무 상관없이 정말 제가 직접 겪은 차량 사고 관련 꼭 공유하고 싶은 내용이 있어서 글을 남겨요”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;그는 “며칠 전, 스케줄로 이동중에 남산 1호 터널에서 사고가 났었어요. 앞차의 급정거로 인해 매니저가 재빠르게 브레이크를 밟았습니다. 너무 급정거라서 당연히 앞차를 들이받았을거라고 생각하고 ‘으악’하고 상황을 봤는데 정말 말도 안되게 거짓말 처럼 차가 멈춰서 앞차와 충돌로 이어지지 않을 수 있었습니다”라고 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “하지만 뒷차량이 저희가 탑승한 트래버스 차량과 충돌을 피하진 못했습니다”라며 “허나 너무 다행히도 모든 탑승자들은 큰 부상 없이 차량만 파손 된 상황으로 보험처리하며 서로의 건강을 기원하며 귀가 하였습니다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;그는 “일단 룸미러로 지켜본 바로는 큰 사고라 당연히 차량 자체에 큰 손상이 있을거라고 생각했는데 정말 믿을 수 없이 깨끗했습니다 게다가 충돌시 반동도 느끼지 못 할 정도로 차가 튼튼하더군요”라며 “여러분 자동차 사고는 갑자기 일어나고, 예상할 수 없습니다. 튼튼한 차 타세요”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조현아는 “모두 눈길 빗길 그리고 평소에도 늘 방어운전 하시며 안전운전 하시기를 기원합니다”라고 한번 더 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가수 명국환, ‘월 23만원’ 단칸방 신세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500114</guid>
      <pubDate>2022-12-18T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218190449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375268 --&gt;‘특종세상’ 가수 명국환의 안타까운 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;최근 방송된 MBN ‘특종세상’에는 1950년대 실향민의 아픔을 노래로 위로한 가수 명국환의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;명국환은 데뷔곡 ‘백마야 울지마라’. ‘방랑시인 김삿각’. ‘아리조나 카우보이’ 등의 히트곡으로 70여 년의 문화 발전 공로를 인정받아 보관문화훈장까지 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 제작진에게 직접 제보를 한 명국환의 지인은 “이분이 현재 굉장히 어렵게 살고 있다. 홀로 계시면서 그 외에 가족이 전혀 없고 수급 대상자가 돼서 정부에서 나오는 지원금으로 생활하고 계신다. 마지막 이 삶이 너무 험난하고 힘들게 살고 계신다”고 전했다.&lt;br&gt;실제 찾아가 본 명국환의 집은 월 23만 원의 반지하 월세방으로, 성치 않은 몸 때문에 제대로 치우지 못해 어지럽혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;명국환은 종종걸음으로 방을 배회하고 다녔다. 그는 “다리가 불편한 건 아닌데 어지럼증이 있어서 걷는 게 좀 힘들다. 어지럼증 없으면 막 뛰어다닐 수도 있다”며 의지와 상관없이 자꾸 넘어져 다리는 상처투성이였다.&lt;br&gt;이어 “허리를 굽히지 못해서 발톱을 못 깎는다. 발톱을 깎아줄 사람이 없다. 언제 깎았는지도 모르겠다. 깎는 김에 바짝 깎아달라. 또 1년 후에 깎을 지 모른다”며 낯선 제작진에게 발톱 깎기를 부탁했다.&lt;br&gt;이날 조카 손녀와 함께 병원을 찾은 명국환은 “주변은 안 도는데 어지럼증이 있다. 걸을 때 중심을 못 잡는다. 종종 걸음으로 걸은 지 한 10년된 것 같다”고 증세를 설명했고 파킨슨병 의심 진단을 받았다.&lt;br&gt;담당의는 “뇌파 검사를 확인해봤는데 크게 문제는 없다. 그런데 나이가 많이 드시다 보니까 뇌로 인한 퇴행성 질환인 파킨슨병 증상이 보인다. 보호자의 도움이 필요하다”며 직접 요양 보호사를 소개하는 정성을 보였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴일 폭설에… 19일 출근시간대 노선버스 늘린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500116</guid>
      <pubDate>2022-12-18T19:58:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218193925_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375269 --&gt;제주도는 이틀째 이어진 폭설로 19일 출근시간대 대중교통 이용객 증가에 대비해 이날 오전 7∼8시 한 시간 동안 노선버스를 증차해 임시 운행한다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;현재 제주도 북부와 산간지역에 대설특보가 발효 중이며, 기상청은 제주도 산지를 중심으로 19일 오전까지 시간당 3∼5㎝의 강한 눈이 내릴 것으로 예보했다.&lt;br&gt;19일 오전 7∼8시 이용객이 많은 6개 노선 282, 311, 312, 325, 415, 201번 버스의 운행을 늘린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도는 대중교통 비상대응체계를 가동하고, 버스업체의 월동장비 준비상황과 연락체계를 점검하고 있다. 또한 대설로 인한 도로 결빙 및 교통 통제 시 관련 부서와 긴밀한 협조를 통해 신속하게 대응할 방침이다.&lt;br&gt;이상헌 도 교통항공국장은 “폭설과 한파 가운데 도민들이 등교와 출근 시 겪는 불편을 최소화하고, 안전하게 이동할 수 있도록 노선버스를 증차했다”면서 “대중교통 비상대응체계를 철저하게 운영하고 도민안전을 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;18일 오후 6시 기준 지역별 적설량을 보면 서귀포 5.0㎝, 중문 5.0㎝, 유수암 5.1㎝, 가시리 9.4㎝, 삼각봉 30.6㎝, 사제비 31.8㎝ 등 눈이 쌓였다.&lt;br&gt;기상청은 “이날 오후 9시를 기해 강풍특보는 해제되겠으나 찬 대기와 따뜻한 해수면의 온도 차이에 의해 서해상에서 만들어진 구름대의 영향으로 19일 오전까지 중산간 이상에는 시간당 1~3㎝의 강한 눈이 오는 곳이 있겠다”면서 “제주도 해상과 남해 서부서쪽 먼바다는 19일 오후까지 시간당 35~70㎞로 매우 강하게 불고 물결이 2.0~5.0m로 매우 높게 일겠으니 항해나 조업하는 선박들은 시설물 관리에 유의하길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포착] 러시아 본토서 폭발음…“우크라軍 공습으로 사망자 발생”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500118</guid>
      <pubDate>2022-12-18T21:25:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218210123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375304 --&gt;우크라이나군이 러시아 서부 벨고로드 일대에 공습을 가했다고 18일(현지시간) 러시아투데이(RT)와 타스통신 등 현지언론이 벨고로드 주지사 발표를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;뱌체슬라프 글라드코프 벨고로드 주지사는 이날 오후 “벨고로드 방공시스템이 작동했다. 우크라이나군 공습으로 1명이 숨지고 8명이 다쳤다”고 밝혔다. 주지사는 “숨진 남성은 양계장을 짓던 작업자”라며 “유가족에 애도를 표한다”고 했다. 이어 “부상자 중 7명은 병원에서 치료 중이다. 그 중 1명은 중환자실에 입원했다. 나머지 1명은 입원을 거부해 통원 치료를 안내했다”고 설명했다.&lt;br&gt;주지사에 따르면 이날 벨고로드 아파트 4채의 창문이 깨졌고, 민간 주택 14채와 자동차 9대가 파손됐다.&lt;!-- 그림 1375305 --&gt;&lt;!-- 그림 1375306 --&gt;현지언론은 소셜네트워크서비스(SNS)를 타고 확산 중인 동영상 등을 공유하며 피해 상황에 촉각을 곤두세우고 있다. 보도에 따르면 방공시스템 작동 직후 벨고로드 주택가 한복판에서는 폭발음과 함께 연기가 치솟았으며, 주택가 창문과 차량 여러 대가 파손됐다. 일부 목격자는 최소 12번의 폭발음을 들었다고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벨고로드는 우크라이나 국경에서 약 35㎞ 거리에 있다. 벨고로드 주지사는 지난 8일에도 우크라이나군이 포격을 가해 전력망이 손상됐다고 밝힌 바 있다. 당시 주지사는 “우크라이나군의 벨고로드 공격이 이번이 처음이 아니며, 11월 15일에도 우크라이나군 공격으로 시민 2명이 목숨을 잃었다”고 주장했다.&lt;br&gt;지난 7월 러시아 국방부도 우크라이나군이 폭발물을 실은 TU-143 무인정찰기를 이용해 벨고로드와 쿠르스크 지역을 공습했다고 했다.&lt;!-- 그림 1375307 --&gt;&lt;!-- 그림 1375308 --&gt;이런 러시아의 본토 공격 주장에 대해 우크라이나군은 한 번도 어떠한 공식적 입장도 밝힌 바가 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 드미트로 쿨레바 우크라이나 외교부 장관은 랴잔과 사라토프, 쿠르스크 지역의 러시아 군 비행장 드론 공습 이후 미국 월스트리트저널(WSJ)과의 인터뷰에서 “러시아와 달리 우크라이나가 해서는 안 되는 것이 있다고 생각하는 것은 잘못됐다”며 “우리는 생존을 위해 싸우고 있다”고 자국군 작전의 결과일 수도 있음을 우회적으로 시사했다.&lt;br&gt;볼로디미르 가브릴로프 우크라이나 국방 차관도 12일 서울신문과의 인터뷰에서 드론 공격 등 러시아 본토 타격에 대해선 “노코멘트”라고 말을 아끼면서도, “러시아가 한 가지 명심했으면 하는 것이 있다. 무력으로 타국을 공격하고 침략했다면, 언제든 누구에게서든 공격받을 수 있다는 것을 명심해야 한다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1375310 --&gt;&lt;!-- 그림 1375309 --&gt;잇단 러시아 본토 타격 후 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 핵위협 수위를 한층 높이는 한편, 우크라이나 수도 키이우 등 주요도시에 대한 보복 공격을 계속했다. 7일 러시아 인권이사회 연례회의에서는 핵전쟁 가능성에 관해 “그런 위협은 점점 커지고 있으며, 그것을 숨기는 것은 잘못된 일”이라고 우크라이나를 압박했다.&lt;br&gt;확전 위기가 고조되자 미국 정부는 “우리는 우크라이나가 러시아 본토를 공격하도록 장려하지도 않았고 허용하지도 않았다”고 강조했다.&lt;br&gt;7일 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 “미국은 러시아와의 전쟁 위기가 더 고조되는 것은 우려한다는 점을 우크라이나에 분명히 전달했다”며 “우리의 초점은 그들이 자신들을 방어하는 데 필요한 능력과 자원을 갖추도록 하는 것이었고 지금도 그렇다”고 확전을 경계했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU, 탄소배출권 거래제 개편 합의…‘탄소 관세 장벽’ 세운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500120</guid>
      <pubDate>2022-12-18T21:56:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218214928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375331 --&gt;유럽연합(EU)이 산업계에 대한 탄소배출 규제를 더 강화하는 ‘탄소배출권거래제’(ETS) 개편에 합의했다.&lt;br&gt;EU는 18일(현지시간) 보도자료를 내고 ETS 개편을 위한 의회·이사회·집행위원회 간 삼자 합의가 타결됐다고 밝혔다. 이 개편안은 내년 1~2월 중 EU 27개 회원국 동의와 유럽의회 표결을 거쳐 확정된다.&lt;br&gt;ETS는 산업 시설과 공장의 온실가스 배출량이 EU 각 회원국에서 정한 수준을 초과할 경우, 초과량에 대한 배출 권리를 사고팔 수 있도록 한 제도다. 역내 탄소배출 총량을 조절하던 수단인 셈이다. 이번 개편에 따라 ETS 적용 분야의 탄소 배출 감축량은 2005년 대비 2030년까지 62%로 기존 목표치 43%보다 크게 상향된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해상 및 폐기물 소각 산업, 건물·도로교통 분야 등 ETS 적용 산업군도 대폭 확대된다. 유럽의회측 협상 대표인 독일의 피터 리제 유럽의회 의원은 “거의 모든 경제 영역을 포함하게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 개편의 최대 쟁점으로 꼽혔던 ‘무료 할당제’는 2026년 2.5% 감축을 시작으로 2034년까지 단계적으로 폐지된다. 무료 할당제는 철강, 화학, 시멘트 등 EU 내 탄소집약 산업군의 경쟁력 확보를 위해 일정 수준까지 탄소배출권을 구매하지 않도록 예외를 둔 제도다. 탄소국경조정제도(CBAM)가 시행되면 역외 수출기업도 EU 회원국과 동등한 수준의 탄소배출 비용을 지불하게 되므로, 무료 할당제를 유지할 명분이 없어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국 등 역외 수출기업들에 적용하는 CBAM은 ETS와 같은 속도로 2026년부터 순차 도입된다. CBAM은 수입품의 탄소 배출량이 EU 기준을 초과하면 ETS과 연동한 탄소 가격을 추가로 부과하는 제도다. 수출 기업에는 일종의 추가 관세 역할을 해 ‘사실상 보호무역주의’, ‘유럽판 IRA(미 인플레이션감축법)’라는 비판을 받았다.&lt;br&gt;유럽의회 환경위원회 위원장인 프랑스의 파스칼 캉팽 의원은 “탄소배출권 가격이 현행 t당 80∼85유로에서 약 100유로(약 14만원) 수준까지 인상될 것”이라고 EU 전문 매체 유락티브에 설명했다. 유사한 제도를 시행하는 다른 나라와 비교해 가장 높은 수준이며, t당 2만원대인 한국과는 최대 7배 차이가 나게 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 농민 854명 피해액만 175억원… 전남경찰 ‘태양광 사기단’ 검거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500098</guid>
      <pubDate>2022-12-18T22:10:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218173414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375233 --&gt;고소득 보장을 미끼로 태양광 발전시설 설치 계약금을 가로챈 일당이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;전남경찰청 반부패·경제범죄수사1대는 특정경제범죄가중처벌법상 사기 혐의로 A씨 등 31명을 검거해 그중 13명을 구속해 검찰에 송치했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨 등은 설치 능력이 없는 업체를 차려놓고, 2020년부터 전국의 읍·면 단위 농가에 무작위로 전화를 걸어 태양광 발전시설로 안정적인 소득을 얻을 수 있다고 거짓 홍보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전체 비용의 10%만 계약금으로 내면 설치를 진행할 수 있다고 속여 농가당 적게는 180만원, 많게는 1억 200만원을 가로챘다.&lt;br&gt;피해자 수는 전국적으로 854명, 피해 금액은 합산 175억원에 이르는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨 등은 속칭 ‘바지사장’으로 불리는 대리인을 내세워 4차례 법인을 바꿔가며 범행을 이어갔다. 범죄 수익금중 상당액을 유흥비로 탕진했고, 일부는 인건비 등 법인 운영비로 쓴 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;경찰은 이들로부터 90억원을 환수했고, 15억원을 추가로 추징 보전할 예정이다.&lt;br&gt;또 이와 유사한 사기 행각을 벌인 혐의를 받는 태양광 발전시설 설치업체 3곳을 대상으로 추가 수사를 벌이고 있다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “태양광 발전시설 개발행위 허가를 받기도 전에 계약금부터 요구하는 경우는 사기 범죄일 가능성이 크다”며 “농어민들은 지자체에 해당 지역의 개발행위허가 취득 가능 여부, 시공 업체에 대한 정보 확인 등 주의가 필요하다”고 당부했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 농민 854명 피해액만 175억원… 전남경찰 ‘태양광 사기단’ 검거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500098</guid>
      <pubDate>2022-12-18T22:10:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218173414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375233 --&gt;고소득 보장을 미끼로 태양광 발전시설 설치 계약금을 가로챈 일당이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;전남경찰청 반부패·경제범죄수사1대는 특정경제범죄가중처벌법상 사기 혐의로 A씨 등 31명을 검거해 그중 13명을 구속해 검찰에 송치했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨 등은 설치 능력이 없는 업체를 차려놓고, 2020년부터 전국의 읍·면 단위 농가에 무작위로 전화를 걸어 태양광 발전시설로 안정적인 소득을 얻을 수 있다고 거짓 홍보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전체 비용의 10%만 계약금으로 내면 설치를 진행할 수 있다고 속여 농가당 적게는 180만원, 많게는 1억 200만원을 가로챘다.&lt;br&gt;피해자 수는 전국적으로 854명, 피해 금액은 합산 175억원에 이르는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨 등은 속칭 ‘바지사장’으로 불리는 대리인을 내세워 4차례 법인을 바꿔가며 범행을 이어갔다. 범죄 수익금중 상당액을 유흥비로 탕진했고, 일부는 인건비 등 법인 운영비로 쓴 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;경찰은 이들로부터 90억원을 환수했고, 15억원을 추가로 추징 보전할 예정이다.&lt;br&gt;또 이와 유사한 사기 행각을 벌인 혐의를 받는 태양광 발전시설 설치업체 3곳을 대상으로 추가 수사를 벌이고 있다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “태양광 발전시설 개발행위 허가를 받기도 전에 계약금부터 요구하는 경우는 사기 범죄일 가능성이 크다”며 “농어민들은 지자체에 해당 지역의 개발행위허가 취득 가능 여부, 시공 업체에 대한 정보 확인 등 주의가 필요하다”고 당부했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수원역 선로서 50대男 숨진 채 발견…승객 200여명 환승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500122</guid>
      <pubDate>2022-12-18T23:31:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218233022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375351 --&gt;지하철 1호선 수원역 선로에서 50대 남성 A씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;한국철도공사(코레일)에 따르면 A씨는 18일 오후 7시 23분쯤 경기도 수원시 팔달구 지하철 1호선 수원역 선로에서 쓰러져 있었다. 수원역에 정차한 열차의 기관사 B씨가 그를 발견하고 신고한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;사고 수습을 위해 해당 선로 통행이 제한됨에 따라 기관사 B씨가 운행하던 열차에 탑승한 승객 200여명은 수원역에서 내려 다른 열차로 갈아탔다. 또 후속 열차 11대가 14∼35분가량 지연운행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코레일 관계자는 “자세한 사고 경위는 경찰이 조사 중이지만 B씨 열차에 앞서 수원역을 지나간 열차에 A씨가 치여 숨진 것으로 추정된다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승객 30명 태우고 달리던 마을버스 기사 ‘심장마비’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500123</guid>
      <pubDate>2022-12-18T23:47:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218234057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375352 --&gt;승객 30명이 탄 마을버스를 운행하던 운전기사가 갑자기 심장마비 증세를 일으키며 쓰러져 자칫 대형 인명사고가 날뻔 했으나, 일부 승객과 인근 상가에서 일하던 20대 청년의 발빠른 대처로 큰 사고를 면했다.&lt;br&gt;18일 경기 일산소방서 등에 따르면 이날 오후 12시30분쯤 고양시 일산서구 대화동에서 서울에서 대화동 방면으로 운행하던 057번 마을버스가 대화역 1번 출구 앞 공사현장을 들이 받는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;‘꽝’소리를 듣은 인근 휴대폰대리점 직원 최모(27)씨는 버스가 공사 현장을 들이받은 후 계속 앞으로 전진하는 것을 목격하고 상가 밖으로 나가 버스에 뛰어 올랐다. 운전기사 A씨는 심장마비 증세를 보이며 발작중이었고 승객 B씨는 버스 브레이크를 가까스로 누르고 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최씨는 운전기사 안전문을 열고 자동차 시동을 끈 후 승객들과 A씨를 차량 밖으로 옮겨 즉시 심폐소생술을 시행했다. 심폐소생술 시행 중에도 A씨가 계속 위급한 증세를 보이자, 길을 가던 군장병들이 가세해 응급조치를 계속하는 사이 119구조대가 현장에 도착해 즉시 병원으로 이송할 수 있었다. A씨는 위급한 고비를 넘긴 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;일부 승객과 최씨의 발빠른 대처로 승객 약 30명은 무사히 버스에서 빠져나왔고 다친 사람은 없는 것으로 전해졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교불련 20대 회장에 이상훈 교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019036</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218215825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375335 --&gt;한국교수불자연합학회는 지난 17일 정기총회를 열어 제20대 회장으로 이상훈 대전대 교수를 선출했다. 임기는 2년이다. 동국대 경찰행정학과를 졸업한 이 신임 회장은 한국경찰학회장을 역임했다. 이 회장은 “불교 지식인의 소임과 교수불자단체의 사회적 책임을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울신문 수습 2차 필기시험</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019035</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218220004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375337 --&gt;서울신문 54기 수습기자 모집 2차 필기시험이 열린 18일 서울 용산구 선린인터넷고등학교에서 응시생들이 시험을 치르고 있다. 서울신문은 필기시험 합격자를 대상으로 실무평가와 면접 등을 실시할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 한국을 빛낸 ‘K과학기술들’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219018002</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218204052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375292 --&gt;전 세계 어느 나라보다 인구 고령화 속도가 빠른 한국의 조기 사망자 수가 미세먼지나 오존으로 인해 2060년이 되면 인구 100만명당 1109명에 달할 것이라는 조사 결과가 있다. 이는 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 유일하게 대기오염으로 인한 조기 사망자가 1000명을 초과하는 것이라 충격을 준다. 이와 함께 온실가스 저감 이행 시 발생 가능한 대기오염물질에 대한 국제 규제가 신설·강화될 것으로 전망되면서 미세먼지 문제는 국민 건강뿐만 아니라 산업경쟁력 확보 차원에서 반드시 해결해야 할 문제로 떠오르고 있다.&lt;br&gt;미세먼지 연구개발(R&amp;amp;D)과 관련해 발생 원인과 현상 규명 및 예측, 국민건강 보호 같은 것은 정부 주도로 추진되고 산업시설 배출 저감, 생활 노출 저감 분야는 민간에서 진행되고 있다. 실제로 한국기계연구원은 화력발전소 실증설비 개발로 세계 최저 수준의 배출 농도를 달성하고 미세먼지를 유발시키는 물질을 70%나 줄이는 데 성공했다. 정부 주도 연구 성과는 민간으로 이전돼 산업현장에서 미세먼지를 저감하는 데 실질적 효과를 내고 있다.&lt;!-- 그림 1375293 --&gt;이처럼 정부와 민간은 이인삼각 달리기처럼 서로 협력해 성과를 내고 실제 현장에 적용하고 있다. 과학기술정보통신부가 주최하고 한국연구재단, 국가과학기술연구회가 주관해 지난 15~17일 경기 고양시 일산 킨텍스에서 열린 ‘2022 대한민국 과학기술대전’은 이 같은 여러 성과를 공개했다. 민간단체를 중심으로 과학문화 확산에 초점을 맞춰 지난 8월 중순 진행된 ‘대한민국 과학축제’와 달리 ‘과학기술, 미래를 답하다’를 주제로 열린 이번 과학기술대전은 한 해 동안 연구개발된 과학기술 성과와 과학문화 콘텐츠를 전시하고 체험할 수 있도록 한 정부 주도의 과학기술 분야 최대 규모 행사다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시관은 정부출연연구기관, 대학, 기업 등 57개 기관이 참여해 세계를 선도하고 미래를 준비하며 사회적 문제를 해결하는 과학기술을 초격차기술관, 미래연구관, 기술확산관으로 나눠 선보였다.&lt;br&gt;초격차기술관에서는 반도체, 디스플레이, 차세대전지, 핵융합처럼 한국이 선도하는 기술의 연구개발 성과를 한자리에 모아 전시했다. 여기서는 한국이 세계 최초로 개발한 77인치 양자점 OLED(QD-OLED) 디스플레이와 함께 지난 9월 ‘인텔 이노베이션’에서 공개돼 전 세계인의 탄성을 자아냈던 17인치 PC용 슬라이더블 디스플레이가 공개됐다.&lt;!-- 그림 1375294 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 미래연구관에는 한국 최초 독자 개발 우주발사체 누리호의 실물 엔진, 달 궤도선 ‘다누리’의 위성촬영 영상, 미니 장기 오가노이드 실물 등 미래 발전을 위한 우주, 원자력, 바이오, 양자 분야 연구 성과들이 전시됐다.&lt;br&gt;기술확산관에는 재생에너지를 이용한 그린수소 생산기술, 4족 보행 로봇 로보도그 등 탄소중립, 사회문제 해결, 기술사업화와 관련한 기술들을 전시했다.&lt;!-- 그림 1375295 --&gt;한편 코로나 백신 제대로 알기, 우주방사선과 인체, 우리 아이 틱장애에 관해 알려 주는 ‘전문의와 함께하는 생활의학 강연’, 전통문화와 첨단 과학기술 분야의 융합 연구와 관련한 ‘전통르네상스 포럼’ 등 포럼·세미나가 열려 전문가와 대중이 함께할 수 있는 자리가 마련돼 많은 호응을 받았다. 이와 함께 곽재식 숭실사이버대 교수와 김범준 성균관대 물리학과 교수, 이승훈 서울대 화학공정 신기술연구소 박사 등 방송이나 언론매체에서 자주 만났던 과학자와 과학 커뮤니케이터들이 강사로 나서 SF와 인공지능, 반도체의 미래, 데이터로 보는 사회, 커피의 과학 등을 알기 쉽게 알려 주는 대중 강연도 관람객들의 주목을 받았다.&lt;br&gt;오태석 과기정통부 제1차관은 “한 국가의 과학기술 발전은 국민들의 응원 없이는 어렵다”면서 “과학기술대전은 다양한 차원에서 민관이 협력해 세계적 수준의 성과를 내고 있으며 과학기술을 통해 사회적 문제 해결에 적극 나서겠다는 것을 보여 주기 위한 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 과학계 최고의 뉴스·인물은… ‘제임스웹 우주망원경’과 제인 릭비[유용하 기자의 사이언스 톡]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219018001</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218204806_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375296 --&gt;2022년 임인년 한 해도 불과 열흘 정도밖에 남지 않았습니다. 해마다 연말이 되면 ‘다사다난’했다는 표현을 관용구처럼 씁니다. 올해에는 그 어느 때보다 많은 사건·사고가 있었습니다. 기분 좋게 만드는 일도 있었지만 가슴 아픈 일도 적지 않았습니다. 그래서 연말이 되면 한 해 동안 많은 사람의 이목을 끌었던 사건·사고를 정리해 올 한 해를 돌아보는 기회를 갖고 반성하며 내년에 대비하는 일들을 합니다.&lt;br&gt;과학계 역시 마찬가지입니다. 과학저널의 양대 산맥인 ‘네이처’와 ‘사이언스’도 연말이 되면 전 세계 과학계가 주목한 연구 성과 및 과학기술 동향, 과학계 인물을 선정하고 있습니다. 네이처는 ‘2022년 올해의 인물’, 사이언스는 ‘2022년 올해의 중요 연구 성과’ 10개를 꼽았습니다.&lt;br&gt;네이처와 사이언스는 10대 뉴스나 10대 인물을 꼽을 때 발표되는 순서가 절대 순위를 매기는 것은 아니라고 밝히고 있습니다. 10대 인물과 사건은 올 한 해 과학계에서 일어난 주요 사건들을 되새기고 대중에게 이해시키기 위한 것이라고 이야기하지만 아무래도 첫머리에 올라오는 것들에 사람들은 주목하기 마련입니다.&lt;!-- 그림 1375297 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네이처 올해의 인물 10명 중 가장 먼저 이름을 올린 것은 미국 항공우주국(NASA) 고더드우주비행센터 천체물리학자이자 제임스웹 우주망원경(JWST) 운영 프로젝트 과학자인 제인 릭비 박사입니다. JWST는 미국, 유럽, 캐나다 등이 25년 동안 약 13조 1000억원을 투입해 만든 세계 최대 크기의 우주망원경입니다. 허블 우주망원경을 대체하기 위한 JWST는 1년 전인 지난해 12월 25일(현지시간) 발사돼 올해 1월 지구에서 150만㎞ 떨어진 라그랑주점이라는 관측 지점에 도착해 우주 관측 임무를 수행하고 있습니다.&lt;br&gt;릭비 박사는 2010년 JWST팀에 합류해 지난해 말 성공적으로 발사하고 지금까지 임무를 수행할 수 있게 도움을 주고 있습니다. 올해 7월 조 바이든 미국 대통령이 직접 JWST가 찍은 영상을 전 세계에 공개할 때 릭비 박사가 배석했다고 합니다. 그럼에도 릭비 박사는 망원경 이름을 말하는 것을 좋아하지 않는다고 합니다. 릭비 박사는 성소수자인데 망원경의 이름을 따온 제임스 웹이 NASA 2대 국장으로 재직할 때 성소수자 과학자들을 무더기로 해고하고 괴롭혔기 때문이라고 합니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어쨌든 사이언스가 발표한 10대 중요 연구 성과 첫째로도 JWST가 지구로 보내온 첫 번째 이미지와 연구 결과 공개가 꼽혔습니다. JWST는 허블 우주망원경보다 주경의 지름이 2.7배, 면적은 6배 더 큽니다. 주경이 큰 것은 우주에서 오는 빛을 더 잘 모을 수 있다는 의미입니다. 실제로 허블 우주망원경보다 100배 더 선명한 영상을 얻을 수 있기 때문에 허블로는 희미하게 포착됐던 천체의 모습을 손에 잡힐 듯 선명하게 볼 수 있다는 말이지요.&lt;br&gt;JWST의 연구 성과와 그와 관계된 인물의 이야기를 접하다 보면 우주 연구는 조바심을 내고 단기에 성과를 내겠다는 생각으로 접근해선 안 된다는 것을 새삼 느끼게 됩니다. 한국 우주개발 정책에 관여하는 사람들이 올해 네이처와 사이언스의 10대 뉴스와 10대 인물 이야기를 특히 꼼꼼히 살펴봐야 할 이유 아닌가 싶습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이과 우세·내신 절대평가 추진… 자사·특목고 다시 뜬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219008021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219008021</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218175702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375253 --&gt;자율형사립고(자사고)와 특수목적고(특목고)에 대한 관심이 높아지면서 올해 경쟁률이 최근 5년 새 가장 높은 것으로 나타났다. 고교 내신이 전면 절대평가로 바뀔 가능성이 높아진 데다 대입에서 수학 영향력이 확대된 점이 영향을 미친 것으로 보인다.&lt;br&gt;18일 종로학원이 2023학년도 자사고와 특목고 경쟁률을 분석한 결과 전국 단위로 모집하는 10개 자사고의 평균 경쟁률이 1.82대1로 집계됐다. 1.57대1이었던 지난해에 이어 2년 연속 상승했고 최근 5년 새 가장 높다.&lt;br&gt;학교별로는 외대부고가 지난해 2.51대1에서 올해 2.99대1, 하나고 2.00대1에서 2.45대1, 민사고는 1.89대1에서 2.05대1로 올랐다. 2023학년도 대학수학능력시험(수능) 만점자가 나온 현대청운고는 1.53대1에서 1.72대1, 포항제철고도 1.05대1에서 1.47대1로 뛰었다. 전국 경쟁률 상위 10개교 중 7개 학교가 자사고이며 나머지 3개 학교는 국제고였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 0.99대1에 그쳤던 전국 27개 외고 경쟁률도 올해 지원자 수가 늘어 1.13대1을 기록했다. 전체적으로는 경쟁률을 공개한 전국 특목고와 자사고 67개교 중 77.6%에 해당하는 52개교의 경쟁률이 상승했다.&lt;br&gt;한때 정원 미달까지 발생했던 자사고와 특목고의 경쟁률이 반등한 데는 대입 제도와 정부 정책이 영향을 준 것으로 분석된다. 서울 지역 상위권 대학들이 정시 모집 비율을 확대하고 있고, 수학을 잘하는 학생이 대입에서 유리한 현상이 심화되면서 자사고와 특목고 선호도가 올라갔다는 것이다. 임성호 종로학원 대표는 “최근 이과 선호 현상이 늘고 있고 의약학계열 선호 현상과 맞물려 이과(자연계) 중심으로 운영되는 자사고 인기가 크게 상승한 것으로 보인다”고 분석했다. 윤석열 정부가 존치를 결정하면서 자사고와 특목고 폐지의 위험도 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부가 추진 중인 고교 내신 절대평가도 관련이 있다. 교육부는 2025년 고교학점제 시행에 맞춰 고교 2~3학년뿐 아니라 1학년도 내신을 성취평가제로 바꾸는 전면 절대평가 도입을 검토 중이다. 이렇게 되면 내신 경쟁에서 자사고와 특목고의 불리함이 사라지고 중학생들이 몰리면서 ‘고입 경쟁’이 심화될 수 있다. 특히 대입 상대평가가 유지되는 상태에서 고교 내신의 변별력이 약화되면, 수능이나 대학별 고사가 중요해져 자사고와 특목고가 더욱 선호될 가능성이 높다.&lt;br&gt;이 때문에 교육 관련 단체들은 고교 서열화를 방지하기 위한 대책이 함께 나와야 한다고 주장한다. 고교 내신을 절대평가로 전환하면서 자사고·특목고를 유지하고 대입까지 상대평가를 하면 일반고 황폐화를 부추길 것이라는 우려 때문이다. 한성준 좋은교사운동 정책위원장은 “고교 내신 절대평가는 고교 서열 체제 해소와 대입 절대평가와 함께 움직여야 한다”며 “자사고와 특목고를 일반고로 전환하거나 최소한 줄여 나가야 정책 효과가 발생할 것”이라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 검찰, 선거 수사는 쫓기듯… 마약범죄·대형참사 수사도 한계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219005008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219005008</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218183220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375258 --&gt;법무부는 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)법과 함께 이를 일부 뒤집는 시행령 개정안을 함께 시행했다. 하지만 개정법과 시행령 시행 100일을 맞은 18일, 검찰 안팎에서는 검수완박에 맞선 시행령 개정은 임시 방편으로서의 한계가 여실히 드러나고 있다는 목소리가 크다.&lt;br&gt;대표적인 사례가 선거 범죄다. 선거 범죄는 가뜩이나 공소시효가 6개월로 짧은데, 경찰이 시효가 임박해 사건을 송치하면 보완수사 등이 물리적으로 불가능하다는 것이다. 검찰 관계자는 “수사지휘권 폐지로 경찰 수사 단계에서는 검사가 사건에 관여할 수 없다”면서 “이달 초 발표된 6·1 지방선거 수사의 경우 공소시효 만료 전 1개월 동안 600명 이상의 선거사범 사건이 검찰에 집중 송치·송부돼 면밀한 검토와 보완수사 진행에 한계점이 노출됐다”고 털어놨다. 그러면서 “내년부터 선거 범죄에 대해 아예 검찰 수사 개시도 불가능해 더 큰 차질이 우려된다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1375259 --&gt;최근 급속도로 확산하는 마약 범죄도 문제다. 검찰은 ‘경제 범죄’에 속하는 마약류 유통 범죄만 수사할 수 있고 마약 수사의 실마리가 되는 마약류 소지·투약 범죄에는 손댈 수가 없다. 이 때문에 지난 8월 검찰의 마약류 매매 현장 단속 중 투약 사범을 발견했는데도 직접 수사에 착수할 수 없어 검찰수사관이 112에 신고한 후 경찰이 출동할 때까지 현장에서 기다린 일도 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수사·기소 검사 분리에 대한 불만도 여전하다. 몇 달 이상 사건을 수사한 검사가 정작 재판에서 배제되기 때문에 ‘국가정보원 댓글 조작’, ‘삼성 불법 합병’ 사건 등과 같은 복잡하고 방대한 범죄는 신속하게 기소하기 어렵다는 것이다. 검찰 관계자는 “수사 검사가 수개월에 걸쳐 생성한 수만쪽의 기록을 기소 검사가 원점에서 검토해 기소 여부를 결정하는 건 비효율적”이라고 지적했다.&lt;br&gt;검찰의 수사 노하우가 사장될 것이란 우려도 여전하다. 다른 검찰 관계자는 “수십년간 전문성을 가지고 수사해 온 ‘공직자·선거·방위사업·대형참사’ 범죄에 대한 검찰의 직접 수사가 제한돼 결국 중대 범죄자를 모두 제대로 처벌할 수 없게 되면 국가·사회 발전에 장애로 작용할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 불송치 처분에 대한 ‘고발인 이의신청권’ 제한이 국민 불편을 가져온다는 지적도 크다. 인권단체나 시설 등을 통해 피해를 호소하고 구제받았던 장애인들이 스스로 고소 절차를 진행해야 하는 상황이 됐기 때문이다. 고소인이 탄원서나 의견서를 보내 검찰에 ‘경찰 보완수사’를 요구할 수 있으나 실효성이 없다는 반론도 나온다. 김예원 변호사는 “(검찰이) 형식적인 기록 검토만으로 보완할 부분을 찾으라는 것은 한강 물에서 맨손으로 물고기를 잡으라는 것과 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;이에 김예지 국민의힘 의원은 지난 10월 20일 고발인 이의신청권을 복원하는 내용을 담은 형사소송법 개정안을 발의했다. 김 의원은 “기관 등 고발인의 이의신청권이 ‘무고성 고발’을 일으킨다고 하지만 사회적 약자가 스스로 나서기 어려운 경우 제3자가 지원할 수 있도록 하는 본래 목적이 더 중요하게 여겨져야 한다”며 “제도의 오남용 걱정으로 아예 이의신청조차 못 하게 하면 목소리를 낼 수 없는 사회적 약자를 배제하는 처사”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;검경 수사권 조정은 아직도 합의가 덜 된 상황이다. 법무부가 검경 수사권 조정 참여 기관에 개정 수사준칙 초안을 보내 협의를 끌어내고 있지만 연내 한동훈 법무부 장관과 이상민 행정안전부 장관의 합의가 이뤄질지는 불투명하다. 검경은 여전히 ▲보완수사 요구 기준 마련 ▲고소·고발 사건 이송 ▲재수사 요청 횟수 제한 폐지 등 구체적 안건에 대해 합의하지 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;국정원의 대공수사권 조정도 문제로 거론된다. 2024년 1월 1일부터 국정원법 개정안이 시행되면서 국정원의 대공수사권도 경찰에 넘어간다. 이웅혁 건국대 경찰학과 교수는 “대공 수사는 안보 의식부터 기본적으로 뒷받침돼야 할 것들이 있는데, 폐지를 1년 앞둔 상황에서 국정원이 쌓아 온 인적·물적 네트워크를 경찰이 넘겨받을 수 있을지 의문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 경찰 “온갖 잡무 떠안은 꼴”… 쌓여가는 사건에 수사 부서 꺼린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219005007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219005007</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218175520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375251 --&gt;“경찰이 수사 주체가 돼 ‘책임 수사’를 할 수 있는 여건이 아닙니다. 당사자들에게 끌려다니면서 수사하는 경우가 많습니다.”(일선 경찰관 A씨)&lt;br&gt;이른바 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)법으로 경찰 권한이 막대해졌다는 주장이 나오지만 일선 경찰관 사이에서는 “수사 종결에 대한 부담이 커지고 사건이 쌓여 가면서 업무 피로도만 높아졌다”며 ‘검찰만 좋은 일 시킨 것 아니냐’는 푸념이 나온다. 이제는 검찰에 고소·고발장을 제출해도 “경찰로 가져가라”며 당당하게 거절할 수 있도록 만들었다는 것이다.&lt;br&gt;총경급 간부는 18일 “‘검수원복’(검찰 수사권 원상 복구)으로 불리는 시행령 개정으로 검찰은 마음만 먹으면 수사를 다 할 수 있다. 검수완박이 절대 아니다”라면서 “검찰 전체를 특수부로 만들고 경찰은 온갖 잡무를 떠안은 꼴이 됐다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1375259 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰 수사 현실이 크게 바뀌지 않은 상태에서 검경 수사권 조정과 검수완박 등 두 차례의 형사사법 체계 변화는 경찰에 큰 도전이 되고 있다. 검경 수사권 조정 이후 기록 복사·분리 송치 등 복잡해진 송치 절차, 검찰의 보완수사 요청, 재수사 요구 등으로 사건 처리 기간이 점점 늘고 있다. 갈수록 사건이 복잡해지면서 수사관의 역량 강화도 필수인데, 장시간 근무와 보상 체계 미흡 등으로 수사 기피 현상이 뚜렷해지고 있다.&lt;br&gt;경찰청은 전체 사건의 평균 처리 기간이 수사권 조정 전인 2019년 50.4일에서 올해 9월 68.4일로 크게 늘어난 것과 관련해 ▲변경된 제도·절차·지침 적응에 시간이 걸린 점 ▲코로나19로 인한 사건 관계인의 출석 일정 연기 같은 조사 지연 ▲영장주의 엄격화 ▲방대한 소셜네트워크서비스(SNS) 자료 분석 등을 주요 원인으로 꼽는다. 경찰청에 따르면 사건 처리 기간이 6개월을 넘는 사건의 비율은 2019년 5.1%에서 올해 13.2%(9월 기준)로 크게 늘었다. 경찰서의 한 수사과장은 “복잡한 계좌·가상자산(암호화폐) 추적, 사건 당사자들의 출석 불응, 자료 제출 지연 등 비협조로 인한 어려움도 있다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;범죄 사실을 특정하지 않은 채 고소·고발하거나 민사 분쟁, 단순 민원, 탄원 성격 같은 각종 사건이 경찰에 접수되고 있지만 이를 반려할 장치가 마땅치 않은 점도 문제점으로 꼽힌다. 이렇다 보니 수사 부서 이탈도 가속화하고 있다. 수사 부서에서 다른 부서로 전출한 비율은 지난해 9.3%에서 올해 12.0%로 2.7% 포인트 늘었다. 경찰 내부 수사전문 인력을 키운다는 취지로 2005년부터 시행 중인 ‘수사경과제도’의 지원자도 2020년 9257명에서 올해 3921명으로 대폭 감소했다. 경찰의 한 관계자는 “수사 경찰관을 따로 뽑고 체계적인 교육 시스템도 마련해야 한다”면서 “1년 일찍 승진할 수 있는 파격적인 인센티브를 줘야 동기 부여가 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안전운임·연장근로제’ 일몰 코앞인데 일정도 못 잡은 여야는 오늘도 대치 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219006009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219006009</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218225108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375341 --&gt;안전운임제·30인 미만 사업장 8시간 추가연장근로제·건강보험 국고지원 등 올해 말을 기준으로 효력이 사라지는 ‘일몰 법안’들을 둘러싸고 여야가 첨예한 대립을 이어 가고 있다. 일몰 기한의 연장 여부에 따라 관련 업계에 미치는 영향이 상당한 만큼 여야가 조속히 합의점을 찾아야 한다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;여야는 18일에도 해당 법안들에 대해 뚜렷한 협의 일정조차 확정하지 못한 상황이다. 최근 민주노총 화물연대본부의 운송 거부 사태로 이어졌던 안전운임제는 여야의 의견 차가 가장 큰 법안이다. 국민의힘은 ‘폐지 후 원점 재검토’를, 더불어민주당은 ‘일몰 기한 3년 연장’을 각각 주장하고 있다.&lt;br&gt;30인 미만 사업장 근로자들이 주 8시간을 추가로 근로할 수 있게 해 주는 추가연장근로제에 대한 여야 이견도 좀처럼 좁혀지지 않고 있다. 국민의힘은 올해 말로 해당 법안의 효력이 종료될 경우 중소기업들의 인력난과 근로자들의 임금 저하·생계 부담이 올 수 있어 우선 2년만이라도 연장해야 한다는 입장이다. 반면 민주당은 주 60시간의 노동이 근로자들의 과로를 불러올 수 있어 연장할 수 없다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여권은 최근 추가연장근로제 관련 민당정 협의회를 개최하는 등 민주당의 협조를 강력히 촉구하고 나섰지만, 연장안이 야당 의원들이 다수를 점하고 있는 국회 환경노동위원회 법안심사 소위원회에 상정조차 불발되며 평행선이 이어지고 있다.&lt;br&gt;아울러 건강보험 재정에 대한 국고지원의 일몰 연장·폐지 등을 담은 ‘국민건강보험법 개정안’도 여야 합의가 이뤄지지 못하고 국회 보건복지위원회 법안소위에 계류 중이다. 국민의힘은 건강보험에 대한 국고지원이 계속될 경우 재정 건전성 악화가 심화될 수 있다는 점을 근거로 한시적으로만 지원을 연장하자는 입장이다. 하지만 민주당은 일몰 규정 자체를 폐지해 국고지원 기한을 무기한으로 하자는 주장을 굽히지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 반격능력에 美 “역사적 조치”… 또 엉키는 한일 관계 [뉴스 분석]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219002012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219002012</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218172525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375231 --&gt;일본 정부가 이른바 ‘3대 안보문서’를 개정하면서 ‘반격 능력’ 보유와 독도 영유권을 주장하고, ‘군함도’ 역사 왜곡까지 이어 가면서 한일 관계가 다시 엉키는 형국이다. 윤석열 정부가 한일 관계 개선에 공을 들이고 있지만 일제 강제징용 피해자 배상 해법 문제의 연내 타결 가능성은 불투명한 가운데 일본은 북한의 핵·미사일 위협을 빌미로 평화헌법을 벗어나 ‘전쟁 가능한 국가’로의 채비를 서두르는 모습이다.&lt;br&gt;일본 정부가 지난 16일 각의(국무회의)에서 결정한 외교·방위 기본 지침인 ‘국가안전보장전략’ 등 3대 문서 개정안의 핵심은 ‘반격 능력’ 보유다. 현재까지 일본 자위대는 ‘방패’, 미군은 ‘창’의 역할을 맡아 왔지만, 일본이 반격 능력을 확보하면 창과 방패 모두 손에 쥔 ‘전쟁 가능한 자위대’로 거듭날 수 있다. 이렇게 되면 패전 후 일본이 헌법에 기초해 온 ‘전수방위’ 원칙이 77년 만에 사실상 폐기된다. 전수방위란 상대로부터 무력 공격을 받았을 때 비로소 방위력을 행사하는 최소한의 무력 사용 원칙을 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국도 이례적으로 백악관·국무부·국방부가 모두 성명을 내 일본의 반격 능력 보유 선언을 환영했다. 제이크 설리번 미국 백악관 국가안보보좌관은 지난 16일(현지시간) 성명에서 “일본이 새 국가안보전략 등을 채택한 것은 자유롭고 개방된 인도태평양을 강화하고 방어하기 위한 담대하고 역사적인 조치”라고 평가했다.&lt;br&gt;문제는 북한을 상대로 일본이 반격 능력을 행사하는 최악의 경우 한국 정부가 속수무책의 상황에 놓일 수 있다는 점이다. 일본 정부 관계자는 이날 외신브리핑에서 “유사시 북한에 대해 반격 능력을 행사할 때 한국 정부의 허가가 필요하지 않다”고 했다. 이에 대해 대통령실은 18일 “북한의 위협이 대한민국뿐 아니라 일본에도 직접적 위협이 되는 상황에서 일본도 여러 가지로 자국 방위를 위한 고민이 깊지 않나 싶다”면서도 “한미일 안보협력이라는 큰 틀 속에서 논의 가능한 내용”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;독도 영유권은 물론 과거사 인식 차도 여전하다. 역사적·국제법적으로 명백한 우리 영토인 독도에 대해 일본은 국가안전보장전략에서 ‘국제법에 따라 평화적으로 분쟁을 해결한다는 방침에 근거해 끈질기게 외교적 노력을 할 것’이라고 기술함으로써 영유권 분쟁 지역임을 부각시키려는 의도를 드러냈다. 일본 정부는 최근 유네스코 세계유산위원회에 제출한 보고서에서 “2015년 세계유산에 등재된 군함도에 일제강점기 끌려간 조선인 노동자들의 처우가 일본인보다 더 가혹했음을 뒷받침할 증거가 없다”고 주장하는 등 필요에 따라 역사인식이 오락가락하는 행보를 하고 있다.&lt;br&gt;이에 우리 정부는 역사 인식과 안보 위협 대처를 분리하는 ‘투 트랙 전략’을 냉철히 펼쳐야 한다는 지적이 나온다. 박원곤 이화여대 북한학과 교수는 “한미일 3국 안보협력을 고리로, 미국이 한미, 미일 동맹 사이에서 균형자 역할을 하는 동시에 한일 간 역사적 앙금 해소를 위한 생산적 역할을 하도록 협력을 이끌어 내야 한다”며 “한일 관계 개선에 역할을 했던 버락 오바마 미 행정부 당시 인물들이 현 조 바이든 행정부에 포진해 있다. 이들을 활용하는 방법도 고민해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;미군과 자위대의 역할 재조정도 향후 논란이 될 전망이다. 기시다 후미오 일본 총리는 다음달 미국을 방문해 조 바이든 대통령과 ‘미일 방위협력지침(가이드라인)’ 개정을 논의할 것으로 예상되는데, 미일 역할 분담을 바꾸는 데 대한 자국 내 부정적 여론부터 해소해야 한다는 지적이 제기된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광명 원도심… 생활인프라 완비 큰 장점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219017006</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218205159_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375302 --&gt;&lt;strong&gt;지난 16일 경기 광명 철산동에 ‘철산자이 더 헤리티지’ 견본주택 앞. 영하의 맹추위에도 견본주택을 보러 온 사람들로 북적였다. 견본주택 뒤로는 철산자이 더 헤리티지 공사가 진행 중이었다. 이 단지 외에도 철산동은 재개발·재건축 정비사업공사가 한창이었다. 철산주공 4단지(철산센트럴푸르지오)와 7단지(철산역 롯데캐슬&amp;amp;SK뷰 클래스티지)는 이미 입주를 마친 상태였으며 8·9단지(철산자이 더 헤리티지)와 10·11단지는 기존 아파트를 철거하고 새 아파트 공사가 진행 중이었다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;견본주택 입구를 지나자 1층 로비 중앙에 대형 단지 모형도가 자리잡고 있었다. 모형도를 가운데로 빼곡히 둘러선 예비 청약자들은 원하는 전용면적과 타입에 따라 집에서 보일 뷰를 가늠했다. 분양 업체 관계자는 일부 가구에서 안양천 조망이 가능하다고 귀띔했다. 모형도를 살펴보니 지상공간에 주차장 대신 녹지, 휴식공간이 어우러진 정원이 조성돼 있었다. 단지 중앙에는 중앙광장인 엘리시안가든이 자리하며 단지 곳곳에 뷰테라스가든, 라운지가든(선큰), 자이 프롬나드(산책로), 자이펀그라운드(어린이놀이터), 웰빙가든(주민운동시설) 등 다양한 콘셉트의 정원이 예정돼 있었다.&lt;!-- 그림 1375303 --&gt;내부 유닛은 2층에 마련돼 있었다. 59㎡A, 84㎡A, 84㎡B, 114㎡A 등 4개 타입이 발코니 확장형으로 전시돼 손님들을 맞았다. 가장 물량이 많이 나온 59㎡A타입은 침실 3개, 욕실 2개, 거실과 주방으로 구성됐다. ‘국민평형’이라고 불리는 84㎡A·B타입은 침실 3개, 욕실 2개, 거실과 주방으로 구성됐다. 주방의 경우 각각 ‘ㄷ’자형과 ‘ㄱ’자형 구조로 설계됐다. 특히 A타입의 경우 별도의 방으로 사용해도 손색없을 정도의 넉넉한 사이즈의 알파룸이 눈에 띄었다.&lt;br&gt;단지에는 자이 브랜드 커뮤니티 시설 ‘클럽 자이안’이 들어선다. 실내수영장, 피트니스, 실내골프연습장 등은 물론 작은 도서관, 공유 오피스 등도 마련될 예정이다. 또 사물인터넷(IoT) 솔루션이 적용돼 집 밖에서도 전등, 난방, 가스 등을 통제할 수 있도록 설계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;철산자이 더 헤리티지의 분양가는 3.3㎡당 평균 2896만원으로 책정됐다. 중도금 대출 허용 분양가가 12억원 이하로 올라간 만큼 전용면적 59㎡와 84㎡는 물론 대형 면적인 전용 114㎡도 대출이 가능할 것으로 예상된다. 철산자이 더 헤리티지 분양소장은 “분양가가 인근 아파트 시세보다 저렴하게 책정돼 전반적인 만족도가 높을 것으로 예상된다”며 “광명은 물론 서울, 인천, 경기 거주자들도 이 단지에 상당한 관심을 갖고 있는 상태”라고 밝혔다.&lt;br&gt;현장을 찾은 김모씨는 “광명 토박이라 이 지역에 대해 잘 아는데, 평지에다 지하철역도 도보로 가능하고 원도심에 있기 때문에 이미 생활 인프라가 갖춰졌다는 점이 가장 큰 장점”이라며 “철산동 재건축 정비사업구역 가운데 가장 규모가 큰 것도 이점”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 철산자이 더 헤리티지 견본주택에는 지난 16일부터 18일 오전까지 1만 8000여명이 다녀간 것으로 GS건설 측은 집계했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘e편한 동탄 파크아너스’ 99㎡·115㎡ 800가구 공급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219017004</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218205034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375299 --&gt;DL이앤씨가 경기 화성 신동 동탄2택지개발지구의 마지막 계획지구에 ‘e편한세상 동탄 파크아너스’(조감도)를 선보인다.&lt;br&gt;지하 2층~지상 12층, 13개 동 모두 800가구 규모로 전용면적 99㎡ 706가구, 115㎡ 94가구로 규모가 큰 가구로만 구성됐다. 해당 단지는 동탄2신도시의 마지막 계획지구로 주목받고 있는 신주거문화타운에 위치한다. 무엇보다 동탄2신도시에서 처음으로 e편한세상만의 라이프스타일 맞춤 주거 플랫폼인 ‘C2 하우스’ 혁신 설계가 적용된다. 여기에 스카이라운지와 패밀리 시네마, 키즈체육관 등의 커뮤니티 시설이 예정돼 있다.&lt;br&gt;e편한세상 동탄 파크아너스는 효제봉 자락에 위치해 사계절의 변화를 단지 가까이서 즐길 수 있으며 신리천과 신리제2저수지, 왕배산3호공원 등도 인접했다. 또 신주거문화타운 내 초중고교 부지도 계획돼 있어 안전한 통학도 가능하다. 단지와 인접한 동탄신리천로를 통해 이미 조성이 완료된 남동탄의 호수공원, 상업시설, 학원가 등도 가깝게 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광명뉴타운 ‘호반써밋’ 39~84㎡ 493가구 분양</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219017003</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218205019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375298 --&gt;호반건설이 한동안 공급이 없었던 광명뉴타운에 대규모 단지인 ‘호반써밋 그랜드에비뉴’(조감도)를 분양한다.&lt;br&gt;이 단지는 지하 3층~지상 29층 아파트 11개 동, 모두 1051가구 규모다. 이 가운데 조합원 물량을 제외한 전용면적 39~84㎡ 493가구가 일반분양으로 공급된다.&lt;br&gt;호반써밋 그랜드에비뉴는 인근에 지하철 7호선 광명사거리역이 있다. 남부순환도로와 서부간선도로, 강남순환도로 제2경인고속도로, KTX광명역 등도 가까워 전국으로 빠르게 이동 가능한 사통팔달 교통망도 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교육 여건도 우수하다. 광일초, 광문초, 광명남초, 광남중, 광문중, 광문고, 경기항공고 등이 가까워 초중고를 모두 도보로 이용할 수 있다. 단지 바로 앞으로 약 5000㎡ 규모의 공원이 조성될 예정이고 도덕산, 도덕산공원, 목감천, 광명스피돔(체육 및 문화시설)도 인근에 있어 쾌적한 주거 환경을 누릴 수 있다. 이마트 광명점, 롯데시네마, 광명새마을시장, 광명전통시장을 도보로 이용 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘힐스테이트 인천시청역’ 485가구… 규제 해제 지역</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219017002</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218205047_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375300 --&gt;현대건설이 인천 남동구 간석동에 ‘힐스테이트 인천시청역’(투시도)을 분양한다.&lt;br&gt;단지는 지하 3층~지상 28층, 9개 동, 전용면적 39~84㎡, 모두 746가구로 구성되며 선호도가 높은 중·소형인 전용면적 59㎡, 84㎡ 485가구를 일반 분양할 예정이다.&lt;br&gt;이 단지는 규제 해제에 따른 수혜가 기대된다. 인천은 남동구를 포함한 8곳이 지난달 조정대상지역(청약과열지역)에서 해제된 바 있다. 또한 인천시청역 인근은 수도권광역급행철도(GTX) B노선이 예정돼 있다. 단지가 들어설 인천시청역 일대는 인천 행정의 중심지에 해당한다. 이와 함께 사업지 인근에 인천가정법원, 남인천우체국, 인천경찰청, 인천문화예술회관 등 공공기관과 가천대길병원 등 의료시설이 잘 갖춰져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단지는 인천지하철 1·2호선, GTX-B(예정) 환승역인 인천시청역 트리플 역세권으로 교통이 편리하다. 단지 도보 거리에 경원초, 상인천여중, 동인천중, 인천고, 인천예술고 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쌍용 더 플래티넘 여수35’ 18년 만에 도심 244가구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219017001</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218205055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375301 --&gt;전남 여수 학동에 ‘쌍용 더 플래티넘 여수35’(투시도)가 찾아온다. 여수 도심권에 18년 만에 공급되는 브랜드 아파트다.&lt;br&gt;해당 단지는 여수시 학동 74 일대에 지하 5층~지상 35층 2개동 모두 244가구 규모로 들어선다. 여수 도심지에서 가장 높은 지상 35층을 선보일 뿐 아니라 여수 바다 조망이 가능(일부 가구 제외)한 오션라이프형 랜드마크인 것이 특징이다.&lt;br&gt;또한 여수 최중심에 위치해 시청로, 도원로, 망마로 등 다양한 도로를 이용하면 여수 전 지역은 물론 인근의 순천, 광양도 쉽게 오갈 수 있고 KTX 여천역도 인접해 있다. 도보권에 여수시청, 법원, 주민센터 등 주요 관공서와 중심상업지가 밀집해 있고 거북선공원과 여수 바다 용기공원과 해양공원도 가깝다. 쌍봉초, 여수웅천중, 여천고 등 교육환경도 잘 갖춰져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스마트키나 스마트폰 접촉 없이 공동 현관을 지나 엘리베이터를 호출할 수 있는 스마트 원패스시스템, 엘리베이터 내 공기청정시스템 등도 도입된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK, 내년 CES서 ‘탄소 감축’ 기술 쏟아낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219016022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219016022</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218212400_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375317 --&gt;SK그룹은 내년 1월 미국 라스베이거스에서 열리는 세계 최대 가전·정보기술(IT) 박람회 ‘CES 2023’에서 관련 계열사와 미국 파트너사를 총동원해 ‘탄소 감축’을 주제로 한 제품과 기술을 선보인다.&lt;br&gt;SK그룹은 8개 관계사와 미국 10개 협력사가 ‘투게더 인 액션(Together in Action), 함께 더 멀리 탄소 없는 미래로 나아가다’를 주제로 전시관(조감도)을 공동 운영한다고 18일 밝혔다. 전시에는 SK㈜와 SK이노베이션, SK E&amp;amp;S, SK하이닉스, SK텔레콤, SK에코플랜트, SKC, SK바이오팜 등 8개 관계사가 참여한다. 미국 파트너사 테라파워, 플러그파워, 플라스틱 에너지 등도 힘을 보탠다.&lt;br&gt;SK그룹의 이번 전시 화두는 탄소 감축 로드맵을 실행하는 ‘행동’이다. 전시관은 크게 두 개 구역으로 구분된다. ‘퓨처마크’(Futuremarks)라고 이름 붙여진 첫 번째 구역에선 인류가 기후변화에 맞서 제대로 행동하지 않았을 때 직면할 어두운 미래상이 미디어 아트 기술을 통해 전달된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 번째 구역은 ‘SK, 어라운드 에브리 코너’(SK, Around Every Corner)라는 제목으로 SK 계열사와 파트너사가 이미 상용화했거나 조만간 상용화할 탄소 감축 에너지 기술과 솔루션으로 구현될 미래 도시의 모습을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테슬라 2주 만에 30% 폭락 “장밋빛 예측 다시 검토할 때”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219016020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219016020</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218212352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375316 --&gt;온도 변화에 취약해 겨울철이면 급격한 성능 저하를 피할 수 없는 전기차의 운명처럼 경기침체 속에서도 뜨겁게 질주하던 전기차·배터리 산업에도 올겨울 한파가 매섭게 몰아치고 있다.&lt;br&gt;이상 징후는 세계 1위 전기차 업체인 테슬라에서 강하게 감지되고 있다. 18일 업계와 외신에 따르면 테슬라의 주가는 194.70달러(약 25만원)에서 지난 16일 150.23달러까지 2주간 무려 30% 가까이 주저앉았다. 콧대 높던 테슬라가 이달 들어 3750달러의 구매 인센티브를 주는가 하면 재고가 넘치는 중국 공장의 생산량을 줄인다는 루머까지 나돌기도 했다. 블룸버그는 “테슬라가 상하이 기가팩토리 교대 근무를 단축하면서 신규 직원 충원도 연기했다”고 보도하기도 했다.&lt;br&gt;테슬라의 고전을 트위터 인수에 따른 재무 부담과 연일 위험수위를 넘나드는 최고경영자(CEO)의 ‘오너 리스크’만으로 치부하기에는 동종업계의 상황 역시 녹록지 않다. 미국 전기차 스타트업 리비안과 루시드모터스 역시 같은 기간 40%, 33%씩 하락하며 고전을 면치 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업계는 불황 속에서도 전기차 산업만큼은 탄탄한 성장세를 이어 갈 것으로 자신했다. ‘백오더’(대기물량)가 워낙 든든했던 데다 일반 내연기관차와 달리 ‘프리미엄’ 시장을 형성하고 있어 침체의 영향이 덜할 것으로 예측했다. 그러나 중국, 유럽 등 탄탄했던 전기차 시장의 수요 침체가 예상보다 크고 길어지면서 업계의 기대가 빗나간 것으로 보인다. 중국 자동차 전문매체 가이스치처는 “중국자동차협회는 올해 예상 판매량을 2680만대로 종전(2750만대)보다 낮췄으며, 내년부터는 중국 친환경차 시장이 마이너스 성장에 빠질 것으로 예상된다”고 전했다.&lt;br&gt;배터리 회사들도 휘청이고 있다. 탄탄했던 수요에 더해 달러화 강세로 누렸던 환율 효과 역시 최근 누리기 어려워지면서 더욱 혹독한 겨울을 맞고 있다. 매서운 상승 가도를 달렸던 LG에너지솔루션의 주가는 지난 16일 48만 5000원으로 직전 고점(62만 4000원) 대비 28%나 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;키움증권은 삼성SDI의 4분기 실적 전망을 종전 5949억원에서 5776억원으로 낮추기도 했다. 업계 관계자는 “화려하게 타올랐던 전기차 시장의 불길이 차츰 잦아들며 강한 조정에 들어간 모양새”라면서 “장밋빛 예측에 벌려 둔 투자 계획들을 다시 검토해 봐야 할 시점”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용·BMW 회장 ‘전기차 동맹’ 다졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219016018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219016018</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218175122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375245 --&gt;이재용 삼성전자 회장이 한국을 찾은 올리버 집세 BMW그룹 회장과 만나 양사의 ‘전기차 동맹’을 더욱 공고히 다졌다.&lt;br&gt;성장세가 가파른 전기차 시장의 움직임을 기민하게 살펴 온 이 회장은 글로벌 네트워크를 활용해 주요 완성차 업체들과의 협력 방안을 적극적으로 찾으며 미래 먹을거리인 차세대 모빌리티 시장에서의 주도권을 넓히고 있다.&lt;br&gt;18일 삼성전자에 따르면 이 회장은 전날 인천 영종도 BMW 드라이빙센터에서 집세 회장 등 BMW 경영진과 만났다. 두 사람의 만남은 지난 6월 유럽 출장 중 독일 BMW 본사에서 이뤄진 이후 6개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 이 회장은 삼성SDI의 최첨단 P5 배터리셀이 탑재된 BMW의 최신 플래그십 전기차 ‘뉴 i7’을 살펴보며 “BMW와 함께할 수 있어 매우 기쁘다. 앞으로도 계속해서 양사 간 협력을 강화해 나가자”고 말했다. 이에 집세 회장은 “전동화에 있어 삼성은 매우 중요한 파트너”라며 “삼성 경영진이 우리 최신 기술력이 집약된 BMW i7과 함께하는 것만으로도 상징하는 바가 매우 크다”고 화답했다.&lt;br&gt;이날 현장에서는 삼성 경영진 업무용 차량으로 쓰일 ‘뉴 i7’ 10대(국내 출고 1호 차량 포함) 인도식도 열렸다. 행사에는 최윤호 삼성SDI 대표이사 사장, 장필립 파랑 BMW그룹 수석 부사장, 한상윤 BMW코리아 사장 등이 함께 자리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;삼성과 BMW는 2009년 전기차 공동 개발 프로젝트를 발표하며 전기차용 배터리를 중심으로 13년째 협력을 이어 왔다. 이 회장은 초기부터 BMW 경영진들과 신뢰를 쌓으며 양사의 동맹이 자동차 산업의 미래를 추동할 수 있도록 이끌어 왔다. 양사는 배터리 공급에 그치지 않고 2014년에는 차세대 소재 등 전기차 기술 공동 개발로까지 협력 반경을 넓히고 있다.&lt;br&gt;이 회장은 반도체, 바이오, 인공지능(AI) 등과 함께 삼성의 새 성장 동력인 차세대 모빌리티 전장 사업에서 삼성전자, 삼성SDI, 삼성전기, 하만 등 주요 관련 계열사들이 시너지 효과를 낼 수 있는 여건을 만드는 데도 적극적으로 뛰고 있다. 재계에서는 자율주행차, 전기차 관련 부품 사업에서도 이 회장이 자신의 강점인 해외 네트워크 역량을 최대한 발휘하며 사업 확대에 힘을 싣고 있다는 평가가 나온다. 한 예로 삼성SDI가 스텔란티스와 미국에 배터리 셀·모듈 합작법인을 세우고 북미 전기차 시장에 진출하는 데도 이 회장이 과거 스텔란티스의 최대주주인 엑소르 사외이사를 지내며 존 엘칸 스텔란티스·엑소르 회장과 친분을 쌓은 것이 막후 역할을 한 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고금리 시대, 집값 추가 하락 불 보듯… ‘규제 최후보루’ DSR도 풀까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015029</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218174444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375239 --&gt;정부가 다주택자·임대사업자에 대한 주택담보대출 허용 등 부동산시장 연착륙을 위한 대대적인 규제 완화 방침을 밝히면서 과연 어디까지 빗장을 풀어 줄지 관심이 높아지고 있다. 다만 전문가들은 현재와 같은 고금리 시대에는 어떤 대책이 나와도 집값 하락이 이어질 것이라고 입을 모은다.&lt;br&gt;18일 금융당국에 따르면 국토교통부와 금융위원회 등은 오는 21일 2023년 경제정책방향 발표를 앞두고 추가 부동산 규제 완화 대책을 논의하고 있다.&lt;br&gt;우선 2주택 이상 다주택자의 주택담보인정비율(LTV)을 주택 보유 수와 규제 지역 여부에 따라 차등적으로 완화하는 안이 예상된다. 이는 지난 15일 윤석열 대통령이 제1차 국정과제점검회의에서 “부동산 문제는 정치 논리나 이념에 매몰돼서는 안 된다”며 규제 완화를 속도감 있게 추진하겠다고 밝힌 데 따른 것이다. 정부는 다주택자 양도소득세와 종합부동산세를 완화한 데 이어 부동산 취득세 중과세율 폐지도 검토하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 최근 부동산 가격 하락세가 가팔라지자 부동산시장 규제 해제에 속도를 내 왔다. 앞서 문재인 정부 이후 주택 가격에 따라 20~50% 차등 적용하던 LTV 규제를 무주택자(처분조건부 1주택자 포함)는 50%로 일괄 적용했고, 투기과열지구 내에서 15억원 초과 아파트 주담대도 허용했다. 또 내년 초 출시되는 ‘특례보금자리론’에 대해서는 주택 가격을 6억원에서 9억원으로, 대출 한도도 3억 6000만원에서 5억원으로 확대하는 식으로 문턱을 낮췄다.&lt;br&gt;다만 기준금리가 내년에도 오를 예정으로 백약이 무효인 상황이어서 소득 기준 대출 규제인 총부채원리금상환비율(DSR) 기준도 완화될지 주목된다. 개인의 연간 부채 원리금을 연간소득으로 나눈 DSR 규제의 경우 현재 총대출액이 1억원 이상이면 연간 원리금 상환액이 연소득의 40%를 넘지 못하도록 묶어 두고 있어 고소득자가 아니고서야 LTV 한도가 늘어난 만큼 대출을 받을 수 없다. 실제 시중은행의 분석에 따르면 연봉 1억원인 무주택 실수요자가 14억원짜리 아파트를 매입할 때 주택담보대출 상한액은 7억원이다. 그러나 같은 조건에서 연봉 5000만원인 무주택 실수요자의 최대 주택담보대출 가능액은 3억 5500만원이다. 이 때문에 LTV 규제를 완화해도 DSR 규제에 막혀 ‘반쪽자리 규제 완화’라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신종칠 건국대 부동산학과 교수는 “집값 조정기가 지나고 안정기가 오면 DSR 규제 완화가 부동산시장 활성화에 도움을 줄 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;다만 금융당국에서는 DSR 규제를 가계부채 관리를 위한 최후의 보루로 여기고 있는 만큼 신중한 입장이다. 한국은행에 따르면 가계 금융부채는 지난해 말 기준 2245조원에 달한다.&lt;br&gt;금융권 관계자는 “고금리 상황에서 DSR 규제를 섣불리 완화하면 오히려 가계경제와 부동산시장 불안정성을 키울 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침수 피해 100일만에… 포항제철소 2열연공장 재가동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015028</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218164931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375217 --&gt;지난 15일 포스코 포항제철소 2열연공장이 태풍 ‘힌남노’ 침수 피해로 가동이 중단된 지 100일 만에 재가동되며 철강 제품을 생산하고 있다. 2열연공장은 포항제철소가 연간 생산하는 1480만t 제품 중 약 500만t(33%)의 제품이 통과하는 곳이다. 포스코는 “2열연 정상화로 포스코는 연내 모든 제품을 정상적으로 공급할 체계를 갖추게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;포스코 제공&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5대 은행서 2400명 짐 싼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015026</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218224218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375339 --&gt;금리 상승 최대 수혜자로 꼽히는 은행권이 비대면 금융거래 증가와 점포 축소 등의 영향으로 희망퇴직 신청을 받고 있다. 올해 KB국민·신한·하나·우리·NH농협 등 5대 시중은행에서 약 2400명이 스스로 은행을 떠났거나 떠날 예정이다.&lt;br&gt;18일 금융권에 따르면 우리은행은 지난 17일 희망퇴직 대상과 조건 등을 공지했다. 관리자(1974년 이전 출생자), 책임자(1977년), 행원급(1980년)이 신청 가능 대상이다. 특별 퇴직금은 1967년생이 24개월치, 나머지는 36개월치 월평균 임금으로 책정됐다. 자녀 1인당 최대 2800만원의 학자금과 최대 3300만원의 재취업 지원금, 건강검진권, 300만원 상당의 여행상품권 등도 지원된다.&lt;br&gt;NH농협은행은 이미 지난달 18일부터 희망퇴직 접수를 시작해 다음주 최종 퇴직자 공지를 앞두고 있다. 10년 이상 근무한 일반 직원 중 만 40세(1982년생) 직원도 희망퇴직 대상에 포함됐다. 퇴직금은 퇴직 당시 월평균 임금 기준 20~39개월치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;NH농협은행에서 약 500명의 희망퇴직자가 확정될 경우 올해 5대 시중은행에서만 거의 2400명이 희망퇴직 방식으로 직장을 떠나게 된다. 앞서 KB국민은행과 신한은행에서는 각 674명, 250명이 올 1월 직장을 떠났다. 하나은행에서도 상반기 478명, 하반기 43명 등 521명, 우리은행은 연초 희망퇴직자가 415명이었다. 은행권 전체 희망퇴직자는 최소 3000명 이상으로 추정된다. 업계 관계자는 “비대면 금융거래 증가로 인력 수요가 갈수록 줄고 있는 데다 하루빨리 인생 2막을 준비하려는 직원들이 늘면서 희망퇴직자 규모는 더 늘 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“월 이자 100만원 더” 연체공포 늘고… 가계대출 18년 만에 첫 감소 유력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015025</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218174459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375241 --&gt;신혼집으로 7억원대 신축 아파트를 장만한 김미영(가명)씨 부부는 요즘 부쩍 한숨이 잦아졌다. 지난해 말 집을 사면서 빌린 주택담보대출(주담대) 4억원과 신용대출 2억원에 대한 이자가 당초 월 200만원 초반대에서 최근 300만원대까지 치솟았기 때문이다. 김씨 부부는 지금 살고 있는 집에서 버텨 보려 하지만 이자를 내지 못하는 상황이 올까봐 두려운 마음이 크다.&lt;br&gt;18일 금융권에 따르면 변동형 주담대 금리 상단이 8%대 돌파를 목전에 두면서 ‘영끌’로 집을 산 차주들의 부담이 가중되고 있다. 지난 16일 기준 KB국민·신한·하나·우리·NH농협 등 5대 은행의 변동형 주담대 금리는 5.19~7.72%로 나타났다. 주담대의 기준이 되는 코픽스(COFIX·자금조달비용지수) 금리가 지난 15일 사상 최고 수준(11월 기준 4.34%)으로 올랐기 때문인데, 기준금리가 더 오를 예정이어서 은행권 내에선 주담대 금리가 내년 상반기 8~9%대를 돌파한 뒤 10%에 육박할 것으로 전망하고 있다.&lt;br&gt;금리 급등에 따라 대출 연체율도 높아지는 추세다. 금융감독원에 따르면 지난 10월 말 국내 은행의 원화대출 연체율(1개월 이상 원리금 연체 기준)은 전월(0.21%) 대비 0.03% 포인트 상승한 0.24%였다. 특히 가계대출의 경우 연체율이 지난 6월 0.17%에서 9월 0.19%로 0.02% 포인트 올랐는데, 통상 낮은 수치를 보이는 주담대 연체율마저 지난해 말부터 올해 6월까지 0.10%를 유지하다가 지난 9월 0.12%로 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;높은 금리와 자산시장 위축으로 가계대출 자체도 줄어드는 추세다. 5대 시중은행의 가계대출 잔액은 지난 15일 기준 693조 6469억원으로 지난해 말에 비해 15조 4060억원 줄었다. 주담대는 같은 기간 6조 3564억원 늘면서 511조 7610억원을 기록했으나 신용대출은 18조 2068억원 줄면서 120조원대로 떨어졌다. 은행권 가계대출 통계 작성 이후 18년 만에 처음으로 전년보다 가계대출이 줄어들 가능성이 높아졌다. 은행권뿐만 아니라 저축은행·상호금융 등까지 포함한 전체 예금취급기관의 가계대출 역시 올해 들어 지난 10월까지 9조 6812억원 감소했다.&lt;br&gt;한국경제연구원은 미 연방준비제도이사회(연준)를 따라 한국은행의 기준금리 인상이 계속될 경우 내년 말 가계와 기업 등 민간 이자부담액이 올 9월 대비 33조 6000억원 증가하고, 대출 연체율은 두 배 이상 높아질 것으로 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이질적 영역 아우르며… 새로운 미술 언어 창조한 ‘사진회화 마술사’[이지윤의 큐레이터의 은밀한 미술인생]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219023002</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218200447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375270 --&gt;&lt;strong&gt;살아 있는 현대미술 작가 중 가장 주목받는 인물은 영국의 구상회화 작가 데이비드 호크니와 독일의 추상회화 작가 게르하르트 리히터일 거다. 리히터는 히틀러가 총리가 되기 1년 전인 1932년 동독 드레스덴에서 태어났다. 당시는 인종차별주의와 독재주의로 정치적으로 혼란한 시대였다. 그는 사회주의를 지지하는 리얼리즘을 교육하는 동독에서 예술 활동을 시작했다. 1955년 ‘카셀 도큐멘타’(5년마다 열리는 미술전시회)에서 잭슨 폴록과 루초 폰타나의 작품을 접하면서 창작을 규제하는 공산주의와 사회주의 환경에서 벗어나고자 1961년 서독으로 이주했다. 베를린 장벽이 세워지기 직전이었다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서독으로 이주한 그는 당시 최고 작가들이 모여 있던 뒤셀도르프 국립예술대학에서 팝아트, 누보레알리슴 앵포르멜(informel·추상미술) 등 새로운 미술적 동향을 공부하며 이데올로기의 제한 없이 회화의 물질적·개념적·역사적 의미를 탐구했다. 그는 대중미술부터 순수미술까지, 재현회화에서 추상회화까지 넓은 범주의 미술 작업을 진행했다. 그 결과 미술계에서 대립되는 것으로 여겨지는 모든 영역들을 뒤섞은 작업들을 선보여 왔다. 설치, 조각, 사진 등 다양한 매체를 아우르며 끊임없이 새로운 미술 언어에 대한 탐구를 진행할 수 있었다. 이런 다양한 영역에 대한 탐구가 90살이 넘어서도 계속 진화하며 변해 가는 새로운 미술 언어를 만들고 있는 작품의 원동력이 아닌가 싶다.&lt;br&gt;그의 상징적 초기 작업은 ‘뿌연 회화’(blurry painting)다. 이 작업은 잡지, 신문 기사, 가족 사진, 일상의 사진들을 활용한 작품으로 ‘사진 회화’라 불릴 수도 있다. 리얼리즘 기법으로 그려 낸 화면 외곽선을 의도적으로 흐리게 만들어 마치 그가 경험한 혼란스러웠던 독일의 사회적·현실적 상황과 미술계 동향에서 작가로서 취하고자 했던 중립적 태도를 드러낸다. 사진을 재현하는 회화 행위는 주관적 해석을 배제하고 객관적 관찰자 태도를 취하는 것을 가능하게 한다. 이는 정치적으로 중립적인 태도를 드러낼 수 있는 방법이었다. 또한 동독의 리얼리즘적 미술 특징을 서독의 국제적 추상주의 맥락 가운데에서 독자적으로 보여 주는 시도로 해석할 수도 있다.&lt;br&gt;작가로서 중립적 위치를 지키고자 했던 리히터는 이 연장선상에서 1967년부터 ‘회색 회화’(grey painting) 작업을 진행한다. 그는 흑백 대비의 강렬함에서 벗어나기 위해 중간의 혼합 색채인 회색을 사용한다. 리히터는 회색을 무관심에 대한 발언이자 주관적 의견을 비워 내기 위한 색상이라고 설명한다. 회색 회화는 회색조의 사진 회화로 제시되기도, 단순히 순수하게 색상의 본질을 탐구하는 회화로 제시되기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 1982부터 1983년까지 2년에 걸쳐 총 12개의 촛불 작업을 남겼다. 리히터 작품 중 가장 주목받는 작품이기도 하다. 사진 회화 특유의 흐리기 기법으로 촛불 회화는 명상적 분위기를 전한다. 그는 촛불 개수와 구도에 변형을 가하며 반복적으로 작품을 그려 냈으며, 심지어는 해골과 함께 촛불 회화를 그려 냈다. 이 지점에서 촛불 연작은 인생의 덧없음을 주제로 했던 17세기 네덜란드의 바니타스 정물화와 미술의 오랜 주제로 다뤄진 ‘메멘토모리’(죽음을 기억하라)라는 정언명령을 상기시킨다. 그는 이 시리즈를 작업하며 ‘명상과 기억, 침묵, 죽음과 관련된 감정을 경험했다’는 말을 남겼다. 독일에서 발생한 수많은 외상적 사건을 연상시킨다. 촛불 회화 연작은 20세기 독일에서 발생했던 수많은 사건들에 대해 예술가가 진행하는 애도 행위로 해석할 수 있다.&lt;!-- 그림 1375271 --&gt;그의 ‘사진 회화’는 어떤 면에서는 추상화의 한 방법으로 활용돼 진화했다. 그는 카메라 렌즈로 확대한 캔버스의 붓자국을 정밀하게 묘사하기도, 평범한 사진을 극단적으로 확대해 재현한 후 지시하는 대상을 분별하지 못하도록 만드는 방식으로 추상 작업을 진행하기도 했다. 그래서 그의 회화는 시각적으로는 추상표현적 형태를 취했더라도 그 이면에 사진을 그대로 재현하는 포스트 모더니즘적 태도를 취하고 있다. 회화의 전통을 벗어남과 동시에 새로운 추상회화의 영역을 만든 것이다. 리히터가 보여 준 사진 회화는 사진이 등장한 이후 여러 작가들이 행해 온 사진과 회화 사이의 경계를 모호하게 만드는 시도들과는 차별된다. 회화만의 순수한 무언가를 찾지도, 전형적 추상 형태를 취하지도 않는다. 오히려 사진을 그대로 재현해 모더니즘의 전통에 반박했다. 미술계에서 대립항으로 여겨졌던 사진과 회화를 뒤섞어 융합해 내며 새로운 장르를 개척한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리히터는 1960년대부터 작업의 원천으로 삼기 위해 수집해 온 사진 이미지들을 패널 위에 부착해 정리한 대규모 이미지 기록 작품 ‘아틀라스’를 제작했다. 1972년 처음 전시를 시작하면서 계속 새 자료들이 추가되고, 재배열되며 반복 전시됐다. 이 자료 속 이미지들은 두 가지로 구분된다. 가족, 인물, 동물, 주변의 풍경을 찍은 사적 기록 사진과 신문, 잡지, 포르노, 선전용 사진 등 공적 사진이다. 무수하게 모인 사진들, 그가 ‘이미지의 대홍수’라 표현한 ‘아틀라스’에서 이미지들의 개별 성격은 사라진 채 그저 기록물로 존재한다. 실제 그것이 존재했었음에 대한 지표로 작동하는 ‘사진’의 특성, 사진에 내포된 증거로서의 성격으로 인해 ‘아틀라스’는 단순히 이미지 모음이 아닌 동시대적이고 역사적인 사건들을 기록한 대규모 기록물로 변모했다. 이는 작가가 자신이 속한 시대와 사회를 가장 객관적 태도로 제시한 작업이라 할 수 있다.&lt;!-- 그림 1375272 --&gt;&lt;!-- 그림 1375273 --&gt;정치적 이념이든 회화적 의미이든 중립적 태도를 고수했던 그의 초기 예술적 태도는 작품에 ‘우연’을 개입시킨 작업들에서도 확인해 볼 수 있다. 무작위적으로 선택해 배열된 ‘색상표’(Color Chart) 시리즈가 대표적이다. 그는 이미 상품으로 제작된 수많은 색상의 물감을 색상표 형식을 차용해 작업을 진행한다. 이 시리즈는 1966년 시작돼 ‘18개의 색상’, ‘256개의 색상’, ‘1024개의 색상’, ‘4096개의 색상’ 등 색상들이 계속 추가되며 반복 제작됐다. 리히터는 색상표 각각의 색들을 어떤 것을 지시하지도, 의미하지도 않는 일종의 기성품으로 사용했으며, 색채에 대한 무관심한 태도를 일관되게 유지했다. 우연적 선택의 결과들로 제작된 색상표 연작들은 색상 간의 위계를 해체하고, 관람객들의 해석적 시도를 무위로 돌리는 회화적 시도로 해석될 수 있다.&lt;br&gt;또한 이 연작은 색상 간에 백색 여백을 두고 그려진 것과 달리 점차 백색 여백은 줄어들고 색상들이 직접 맞대어지는 화면으로 그려진다. 이는 디지털 사진의 픽셀을 연상시킨다. 이로써 그의 색상표 연작은 사진 회화와 다른 시작점에서 시작됐을지라도 결국 그의 오랜 관심의 대상이었던 사진으로 연결된다.&lt;!-- 그림 1375274 --&gt;색채에 대한 연구는 그의 또 다른 추상화 양식으로 발전한다. 초기 사진을 활용한 추상화와 다르게 그는 여러 겹으로 쌓은 물감을 스퀴지와 주걱으로 밀어내고 긁어내 우연의 결과로 작품을 완성한다. 물감을 덧칠하고, 긁어내고, 밀어내는 행위를 반복해 오직 여러 겹으로 쌓인 물감의 층위와 물리적 흔적들이 가득한 화면만을 보여 준다. 작가는 사진 추상회화에서 보였던 무언가를 묘사하고자 하는 의지보다는 작가의 주관성이 거의 개입되지 않은 우연한 물질성의 회화를 드러내고자 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 지점이 리히터를 리히터로 만드는 순간이 아닌가. 그의 회화는 단순한 채색의 배열이 아닌, 잘 그린 회화만이 아닌 작가의 정신과 사상, 태도, 의식이 만들어 낸 개념적 회화를 만들고 있기 때문이다.&lt;br&gt;숨 프로젝트 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오롯이 마주하는 나… 여럿이 마주보는 길[건축 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219021006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219021006</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218201200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375275 --&gt;&lt;strong&gt;삶이 버거울 때, 실패하거나 좌절했을 때, 혹은 간절히 바라는 것이 있을 때 우리는 초월적인 존재에 기대게 된다. 마음을 다잡고 다시 한 걸음 나아갈 힘을 얻기 위해서다. 하지만 고요하게 성찰할 수 있는 공간을 좀처럼 찾기 어렵다. 그런 의미에서 건축가 조민석 매스스터디스 소장의 설계로 최근 완공된 원불교 원남교당은 번잡함에서 벗어나 ‘나’와 마주할 수 있는 도심의 쉼표 같은 공간이다. 원남교당은 다층적이고 불규칙적으로 발전해 포화 상태에 이른 도시 맥락 속에서 종교 시설은 어떤 모습이어야 하는지 좌표를 제시해 준다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1375276 --&gt;원불교는 소태산(少太山) 대종사가 스스로 깨달음을 얻은 뒤 불교 여러 종파의 관습을 접목해 완성한 토착 현대 종교다. 생활불교, 대중불교를 표방하는 원불교는 다른 종교를 배척하지 않는 교리가 특색이다. 매스스터디스는 2018년 후반 설계공모를 통해 1969년에 지은 옛 교당을 대신할 새로운 교당과 그 부속 시설의 설계를 맡아 작업해 왔다. 신축 사업은 원남교당과 인연이 깊은 혜성 김윤남 여사의 유족이 고인의 유산 전부를 원남교당에 기부하면서 시작됐다.&lt;br&gt;서울 종로구 창경궁로에 위치한 원남교당은 창경궁과 종묘 등 역사적인 장소와 서울대병원, 대학로가 지척에 있고 이야깃거리가 풍성한 서울 구도심의 완만한 구릉지에 자리잡고 있다. 기존 교당이 지어질 당시에는 주변이 확 트인 구릉지의 정점이었지만 세월이 흐르면서 주변 환경이 달라졌다. 좁은 골목길이 얽히고설켜 만들어지고 율곡로와 서울대병원 캠퍼스에 고층 건물이 하나둘 들어서 숨 쉴 틈조차 없었다. 새 원남교당은 기존 법당 자리에 종교관을 새로 짓고 이를 중심으로 동쪽에 훈련관을, 시선을 받기 좋은 남서쪽 율곡로 대로변에 문화적 기능을 담은 별관(경원재)을 각 필지에 있도록 구성하는 것이 과제였다.&lt;br&gt;조 소장은 “세 개 필지가 놓인 복합적인 도시적 맥락과 각 건물의 고유한 기능이 하나로 어우러져 조화를 이루도록 하는 데 주안점을 뒀다”며 “대조적인 스케일의 도시 요소들이 충돌하는 주변 상황을 고려할 때 새로운 관계의 정립이 필요했다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1375277 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“도심 한가운데 위치한 종교 시설로서 주변 시설들과의 의도적인 단절을 통해 내·외부에 ‘영적 환경’을 조성하는 것, 생활과 밀착된 종교로서 주변의 다양한 도시 요소들과 막힘없이 소통하도록 유연한 ‘생활 환경’을 조성하는 것이 건축적 목표였습니다.”&lt;br&gt;종교 시설로서의 ‘의도적 차단’과 생활 속 종교로서의 ‘적극적 연결’이라는 상충되는 도전 과제를 건축가는 특유의 공간 미학으로 절묘하게 풀어냈다. 무질서하게 뻗어 있던 막다른 골목들은 막힘없이 트이며 저마다 이야기를 드러냈고, 위압적이던 주변의 고층 빌딩들은 창밖의 고즈넉한 풍경으로 자리잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이화사거리에서 원남사거리 조금 못 미쳐 오른쪽 언덕길에 기다란 계단식 탑 위로 둥근 원이 보이는 건물이 눈에 들어온다. ‘소태산 마음학교’라고 쓰인 네온 글씨가 창문에 반짝이는 이 건물은 원남교당의 별관 경원재다. 경원재를 왼쪽으로 두고 오르막길을 오르면 정면에 백색의 반원형 콘크리트 건물이 나타난다. ‘물질이 개벽되니 정신을 개벽하자’는 원불교의 표어가 적힌 흰색 콘크리트 벽에 드리운 나무 그림자가 한 폭의 그림처럼 보인다. 원남교당의 중심 시설인 대각전이 있는 종교관이다. 약간 뒤로 물러서 2층 높이의 아담한 전통한옥 ‘인혜원’이 보인다. 원불교 교세 확장에 크게 기여한 인천 홍진기와 혜성 김윤남 부부를 기리는 기념관으로, 김봉렬 한국예술종합학교 교수가 지었다.&lt;!-- 그림 1375278 --&gt;종교관은 영적 환경의 중심이다. 1층에는 참선 수양을 위한 선실이 있고, 그 뒤로 위패를 봉안하는 영모실이 있다. 2·3층은 대법당에 해당하는 대각전이다. 2층 마당을 중심으로 보면 북쪽에 대각전, 남쪽에 인혜원, 동쪽에 훈련관이 자리한다. 넓지 않은 마당이지만 적절한 시각적 통제를 통해 주변 도시와 분리되며 정적인 환경을 만들어 준다. 비워진 마당은 영적인 환경에 고유한 질서를 부여하는 중심이다. 마당 한편에는 이 자리를 60년 넘게 지킨 은행나무가 시간의 연속성을 보여 주며 묵묵히 서 있다.&lt;br&gt;마당의 서쪽으로 종교관 주 진입부가 내려다보이고, 대로변에 위치한 경원재의 계단탑 상부의 원상이 시선을 끈다. 원불교를 상징하는 원 형상은 깨달음과 가르침을 통한 ‘궁극적 진리’를 의미한다. 원남교당 곳곳에서 다양한 크기의 원상들을 만난다. 가장 인상적인 것은 대각전에 있는 원상이다. 폭 8.4m, 높이 8.4m인 정사각형 안에 지름 7.4m의 원을 18㎜ 두께의 철판으로 만든 거대한 원상에서는 중력도, 물성도 느껴지지 않는다. 계단식 극장 구조로 이뤄진 대각전의 좌석은 모두 전면의 ‘원상 공간’을 향한다. 조 소장은 “원상과 후면의 구부러진 구조 벽이 담아내는 공간은 천창에서 내려오는 자연광이 시간에 따라 변화하기 때문에 한순간도 고정된 형태로 존재하지 않는, 빛과 그림자로 시시각각 변화하는 정중동(靜中動)의 공간”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1375279 --&gt;원상의 후면 하부(1층) 영모실은 원을 중앙에 두고 원목으로 만들어진 수직의 공간이 하늘을 향해 뻗어 있다. 14m에 달하는 높은 천장고와 유리 천장에서 떨어지는 자연광, 위패단의 조명이 추모 공간을 더욱 장중하고 성스럽게 만들어 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘적극적 소통’은 막다른 길들을 다시 연결하고 건물 사이의 죽은 공간들을 활성화시키는 방식으로 시도됐다. 원남교당의 다양한 외부 및 내부 공간의 관계를 새롭게 조정하고 설정함으로써 세 개의 부지와 이웃이 막힘없이 연결되는 7개의 새로운 골목길 동선이 만들어졌다.&lt;br&gt;조 소장은 “인접한 이웃들과 수없이 대화하고 협의하면서 수정하고 변경하는 일이 초기부터 공사 막바지까지 4년간 지속적으로 이어졌다”면서 “종교 시설이었기 때문에 가능했던 일”이라고 말했다. 기나긴 협의의 마지막 과정은 드라마틱했다. 공사가 한창 진행 중이던 2021년 초, 신축 예정인 서울대 넥슨어린이통합케어센터와 협의 중 어린이 환자들의 이동이 용이하도록 공사를 중단하고 종교관과 통합케어센터 부지 사이의 경계 공간을 대폭 수정했다. 원남교당 공간이 서울대병원과 통합케어센터의 원활한 연결을 돕는 매개체가 되도록 이동로를 만들기로 했다. 종교관과 통합케어센터 사이의 유휴지는 소공원으로 공동 개발해 이웃과 함께 사용하기로 합의했다. 소공원은 2023년 상반기 통합케어센터와 함께 완공될 예정이다.&lt;br&gt;“소통의 풍경을 만들고자 했습니다. 도시의 막힌 혈이 뚫리듯 막다른 길들이 연결되면서 기대하지 않았던 만남, 새로운 풍경들이 펼쳐지고 끊임없이 계속되는 원상의 의미를 이웃 속에서 함께 경험하게 될 것을 기대합니다.”&lt;br&gt;신축 원남교당은 완전히 새로운 풍경을 만들어 냈다. 건물 내부와 외부 공간을 연결하는 건축적 산책로 역시 인상적인 공간 경험과 풍경을 선사한다. 외부 골목길은 경원재, 종교관, 훈련관 등 세 개 부지의 내부로 연결되고 건물 내·외부에서 입체적으로 확장된다. 종교관과 훈련관 건물은 1층과 2층에서 연결되고 대각전 옥상과 훈련관 5층에서 작은 다리로 연결돼 훈련관 6층 옥상까지 오를 수 있다.&lt;!-- 그림 1160808 --&gt;종교관의 주 진입부에서 계단을 통해 2층으로 올라오면 기념 공간을 만난다. 위, 아래, 정면 세 방향이 각각 하늘과 땅, 이웃을 향하도록 유도하는 창이 각기 특별한 모양으로 세상을 비춘다. 건축적 산책길의 압권은 대각전의 둥근 볼륨 외곽을 따라 이어지는 ‘여래길’이다. 대각전 3층 남서쪽에서 시작해 4층 남동쪽까지 외벽을 따라 ‘U’자로 연결되는 길은 서쪽으로 창경궁 전경, 북쪽으로 서울대병원 캠퍼스, 동쪽으로 도시의 골목길들을 차례로 보여 준다. 여래길은 대각전 4층, 훈련관 5층으로 이어지면서 명상의 길을 만들어 준다. 건축적 산책길을 걷다 보면 세 장소에서 기도실을 만난다. 종교관 1층 입구에서 영모실로 가는 길목, 3층 기념 공간에서 중정을 향한 공간, 여래길의 나선형 계단 끝 다락방에 기도실이 있다. 분주한 움직임 속에서 마주하게 되는 동중정(動中靜)의 순간이다. 원상처럼 끊임없이 흘러가는 시간 속에서 오롯이 ‘나’라는 존재와 마주할 수 있는 공간이다.&lt;br&gt;함혜리 칼럼니스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민간 주도 K관광, 사선문화제서 답을 찾다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020004</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218203457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375287 --&gt;최근 정부가 2023년을 ‘관광대국의 원년’으로 삼고 2024년까지를 ‘한국 방문의 해’로 추진해 외국 관광객 유치에 적극 나서겠다는 내용의 ‘제6차 관광진흥기본계획’을 발표했다. 외국인 관광객을 유치하기 위해서는 다양한 지역 특화 관광상품도 필요하다. 이런 가운데 전국 최초의 민간 주도 지역향토문화 축제로 출발한 전북 임실 사선문화제가 35주년을 맞아 지난해까지의 역사를 기록한 ‘사선문화 35년사’라는 책자를 펴내면서 주목받고 있다.&lt;br&gt;임실의 사선대는 수려한 경관을 자랑해 2000년 전 진안 마이산의 두 신선과 임실 운수산에 사는 두 신선이 정신없이 노닐 정도로 임실 풍경에 푹 빠져 있다가 4명의 선녀가 하늘에 내려와서야 겨우 떠났다는 설화가 있을 정도다. 이처럼 임실은 예로부터 문화유산이 풍부해 발길 닿는 곳마다 다양한 이야깃거리와 볼거리가 넘친다. 타 지역에 사는 전북도민은 물론 전 국민에게 알리기 위해 시작된 것이 바로 사선문화제다.&lt;br&gt;사선문화제는 1999년 임실 출신 이석용 의병장과 순국 28의사를 추모하는 소충제와 통합해 소충·사선문화제로 진행됐다. 2012년부터는 지역 내 다른 4개의 축제와 통합돼 축제가 운영되고 2019년부터는 다시 사선문화제로 이름을 바꿔 지금에 이르고 있다.&lt;!-- 그림 1375288 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1986년 사선문화제 개최를 위한 집행기구가 구성됐을 때부터 지금까지 행사를 이끌고 있는 사단법인 사선문화제전위원회 양영두 위원장은 “사선문화제의 궁극적 목적은 나라 사랑 정신을 기리고 사선의 고향 사랑 정신을 이어 가자는 것”이라고 말했다. 이번 35년사 발간에 대해 양 위원장은 “민간 주도 지역 축제로 30년 넘게 지속된 행사는 사선문화제가 거의 유일하다”며 “20년사 발간 이후 사선문화제의 발전 상황을 되돌아보고 앞으로 필요한 것이 무엇인지 점검한다는 차원에서 35년사를 내게 된 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;사선문화제가 다른 지역 축제와 달리 지금처럼 전국적 향토축제로 자리매김한 것은 소충·사선문화상 시상과 사선녀 선발대회 때문이라고 양 위원장은 자평했다. 사선녀 선발대회는 다른 미인선발대회들과는 달리 한국적인 아름다움을 지닌 이들을 선발해 임실의 농특산물은 물론 지역 관광 홍보에 앞장선다는 것이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;양 위원장은 “최근 지역 축제들이 관 주도로 많이 바뀌고 있는데 지역의 향토성을 보전·육성하고 더 나아가 K관광, K컬처를 확대하기 위해서는 정부에서 민간 중심 축제를 발굴하고 육성하는 것에도 관심을 가질 필요가 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1편보다 빠르다… 아바타2 닷새 만에 200만 넘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020003</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218203526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375289 --&gt;영화 ‘아바타’의 후속작 ‘아바타: 물의 길’(아바타2)이 개봉 닷새 만에 200만 관객을 넘어섰다.&lt;br&gt;월트디즈니 컴퍼니 코리아는 18일 오전 7시 영화관입장권 통합전산망(KOBIS) 기준으로 ‘아바타2’의 누적 관객 수가 241만 4000여명을 기록했다고 밝혔다. 개봉 첫 주말을 맞은 전날에만 82만 8000여명이 이 영화를 관람했다. ‘아바타2’는 지난 14일 첫 뚜껑을 연 뒤 줄곧 박스오피스 1위를 지키고 있다.&lt;br&gt;월트디즈니 컴퍼니 측은 “개봉 엿새 만에 200만 관객을 돌파했던 전작 ‘아바타’의 흥행 추이보다 빠른 속도로, 침체를 이루던 극장가에 활기를 불어넣으며 전 세계 기대작다운 흥행 강세를 보이고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2009년 12월 개봉한 전작 ‘아바타’는 개봉 엿새째에 200만, 38일 만에 1000만명의 관객을 극장으로 이끌어 외화 사상 첫 1000만 관객 돌파라는 기록을 썼다. 국내에서 1333만여명의 관객을 모아 역대 박스오피스 8위에 올라 있다. 제임스 캐머런 감독의 ‘아바타2’는 인간에서 나비족이 된 제이크 설리(샘 워딩턴)와 네이티리(조이 살다나)가 이룬 가족이 무자비한 생존 위협을 피해 떠나는 여정과 전투 등을 실감 나게 그려 “시각적 충격과 즐거움을 안긴다”는 평가를 듣고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마지막 궁중잔치… 대한제국의 초대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020001</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218203612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375291 --&gt;1902년 12월 3일 오전 9시 정각. 경운궁(현 덕수궁) 중화전 마당에 고종이 어좌에 올라 전정(殿庭)을 내려다본다. 신하 360명, 내빈 33명, 악공 106명, 정대무동 188명 등 수백 명이 황제의 등장과 함께 서서히 움직인다. 마지막 궁중잔치 ‘임인진연’(壬寅進宴)이 시작되는 순간이다.&lt;br&gt;국립국악원이 2022년 임인년 끝자락에 120년 전의 ‘임인진연’을 무대예술로 재탄생시켰다. 서울 서초구 국립국악원 예악당에서 지난 16일 개막해 오는 21일까지 선보인다. 궁궐 마당은 실내 공연장으로, 종일 하던 공연은 100분짜리로 바뀌었지만 고종의 시간을 오늘날의 관객도 고스란히 즐길 수 있게 재현했다. 행사의 상세 내용이 담긴 ‘진연의궤’와 병풍화 ‘임인진연도병’ 등을 바탕으로 엄격한 고증을 거쳤다.&lt;br&gt;‘임인진연’을 제대로 보려면 당시 상황에 대한 이해가 필요하다. 열강들의 위협 속에 고종은 1897년 대한제국을 선포하고 황제에 오른다. 황태자는 황제의 즉위 40주년과 망륙(51세)을 기념해 진연 개최를 요청했고, 고종은 계속 거절하다가 허락했다.&lt;!-- 그림 1375290 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나라가 어려운 와중에 무슨 잔치인가 싶지만 진연은 황실의 위엄을 세우고 군신의 엄격한 위계질서를 보이는 중요한 행사였다. 근대 문명국의 일원으로서 자주국가의 자격을 갖췄음을 알리고 나라를 지키려는 외교의 수단으로 행사를 준비했다. 그러나 그해 봄부터 이상저온이 지속되더니 콜레라까지 유행하면서 11개국 특사가 참석하기로 했던 국제 행사는 연기하고 국내 행사인 진연만 진행하게 됐다. 이마저도 행사를 위해 신축을 추진한 중화전 완공이 지연돼 결국 12월 3일에 열게 된 것이다.&lt;br&gt;올해도 상황이 비슷했다. 지난 3월에 하려다가 코로나19로 8월로 미뤄졌는데 공연 직전 폭우로 국립국악원 시설 일부가 침수돼 12월로 또 연기됐다. 연출을 맡은 박동우 홍익대 공연예술대학원 교수는 “120년 전에도 임인진연이 두 번 연기됐다가 12월에 진행됐다”면서 “이번에도 역병과 시설 문제로 두 번 연기돼 참으로 기묘한 우연을 느낀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그림 속 인물들이 화려한 궁중의상을 입고 무대를 재현해 풍성한 볼거리를 제공한다. 관객들은 황제의 시선에서 진연을 볼 수 있어 대한제국에서 대한민국이 된 의미를 다시 되새기게 된다. 김영운 국립국악원장은 “당대 최고의 예술가들이 꾸민 훌륭하고 수준 높은 예술작품을 오늘날 국민 모두 보고 즐기는 무대공연용 작품으로 재창조했다는 데 큰 의의가 있다”면서 “가능하면 내년에라도 다시 무대에 올려 더 많은 분이 볼 기회를 마련하고자 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019032</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1375346 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정민, 베트남서 부활샷… KLPGA ‘통산 10승’ 채웠다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019041</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218215641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375332 --&gt;이정민(30)이 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 PLK 퍼시픽링스코리아 챔피언십(총상금 7억원)에서 투어 통산 10승을 달성했다.&lt;br&gt;이정민은 18일 베트남 빈즈엉의 트윈도브스 골프클럽(파72·6549야드)에서 열린 대회 최종 3라운드에서 버디 4개와 보기 3개를 묶어 1언더파 71타를 기록했다. 최종합계 9언더파 207타가 된 이정민은 6언더파 210타를 친 최예림(23)을 제치고 우승을 차지했다.&lt;br&gt;2010년 두산 매치플레이 챔피언십에서 첫 승을 따낸 이정민은 이번 우승으로 KLPGA 정규 투어에서 10번째 우승컵을 들어 올렸다. 지난해 10월 동부건설·한국토지신탁 챔피언십에서 9번째 우승을 거둔 이정민은 2022시즌에는 우승이 없었다. 하지만 이번 시즌 두 번째 대회에서 정상에 오르며 상금 1억 2600만원을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대회는 지난주 싱가포르에서 열린 하나금융그룹 싱가포르 여자오픈에 이어 KLPGA 투어 2023시즌 두 번째 대회로 개최됐다. 2라운드까지 선두 최예림에게 한 타 뒤진 2위를 달리던 이정민은 최예림이 전반 한 타를 잃는 사이 버디만 2개를 솎아내며 선두로 뛰어올랐다.&lt;br&gt;이후 11번(파5)과 12번(파4) 홀에서 연속 버디에 잡으면서 5타 차로 도망갔다. 이어 13번(파4) 홀 이후엔 2위와 격차가 6타로 벌어져 일찌감치 우승을 결정 짓는 듯했다. 이정민은 막판 14~16번에서 3개 연속 보기를 기록했지만, 벌려 놓은 타수가 커 역전을 허용하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2018년부터 정규 투어에서 활동하고 있는 최예림의 첫 승 도전은 이번에도 불발됐다. 한 타 차 선두로 3라운드를 시작한 최예림은 2번(파4) 홀 버디 이후 보기만 4개를 써내 준우승에 그쳤다. 최예림은 정규 투어에서 우승 없이 준우승만 5번째다.&lt;br&gt;박현경(22)과 이소미(23) 등은 공동 12위(2언더파 214타)에 이름을 올렸다. 2023시즌 시작을 알리는 2개 대회를 해외에서 치른 KLPGA 투어는 이번 대회를 끝으로 겨울 휴식기를 가진 뒤 내년 상반기에 다시 시작한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메시 월드컵 결승 첫 골… 공격 포인트 20개 월드컵 신기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500001</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:33:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/19/SSI_20221219003248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375353 --&gt;리오넬 메시(파리 생제르맹)가 2022 카타르월드컵 결승에서 페널티킥을 성공시키며 월드컵 사상 최다 공격포인트 기록을 새로 썼다. 전반 24분 기준 아르헨티나는 프랑스를 1-0으로 누르고 앞서가고 있다.&lt;br&gt;아르헨티나와 프랑스는 19일 오전 0시(한국시간) 카타르 루사일의 루사일 스타디움에서 열리는 대회 결승전에서 월드컵 우승을 놓고 경기를 펼치고 있다. 이날 아르헨티나는 메시와 훌리안 알바레스(맨체스터 시티), 앙헬 디마리아(유벤투스)가 공격진을 꾸렸다. 중원에는 알렉시스 맥알리스터(브라이튼)와 엔조 페르난데스(벤피카), 로드리고 데 파울(아틀레티코 마드리드)이 나섰다.&lt;br&gt;수비라인에는 니콜라스 탈리아피코(올림피크 리옹) 니콜라스 오타멘디(벤피카), 크리스티안 로메로(토트넘), 나우엘 몰리나(아틀레티코 마드리드)가 선다. 골키퍼는 에밀리아노 마르티네스(아스톤 빌라)가 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프랑스는 킬리안 음바페(PSG)와 올리비에 지루(AC밀란), 우스만 뎀벨레(바르셀로나)가 최전방에 포진하고, 아드리앙 라비오(유벤투스)와 오렐리앙 추아메니(레알 마드리드), 앙투안 그리즈만(아틀레티코 마드리드)이 중원에 자리 잡았다. 또 테오 에르난데스(AC밀란)와 다요 우파메카노(바이에른 뮌헨), 라파엘 바란(맨체스터 유나이티드), 쥘 쿤데(바르셀로나)는 수비라인을, 위고 요리스(토트넘)는 골키퍼 장갑을 꼈다.&lt;!-- 그림 1375354 --&gt;아르헨티나와 프랑스 모두 이번 결승전을 통해 통산 세 번째 월드컵 우승에 도전한다. 아르헨티나는 2014년 브라질 월드컵 이후 8년 만의 결승 무대고, 프랑스는 2개 대회 연속 결승전에 올랐다.&lt;br&gt;FIFA 랭킹에서는 아르헨티나(3위)가 프랑스(4위)보다 한 계단 높고, 역대 전적에서도 6승 3무 3패로 앞서 있다. 다만 가장 최근 경기인 지난 2018년 러시아 월드컵 16강전에선 프랑스가 아르헨티나를 4-3으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 경기 초반 아르헨티나는 공세적으로 프랑스에 맞섰다. 선취골은 전반 23분 나왔다. 앙헬 디 마리아가 얻어낸 페널티킥을 메시가 침착하게 골로 연결시켰다. 이번 골로 메시는 월드컵에서 20개의 공격포인트를 성공시켜 이 부문 최다 기록을 썼다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아르헨티나, 프랑스에 2-0 리드… 메시 공격포인트·출전경기·시간 신기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500002</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:50:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/19/SSI_20221219004829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375358 --&gt;2022 카타르월드컵 결승에서 아르헨티나가 전반 프랑스를 2-0으로 앞서가며 우승컵을 한발 다가가고 있다. 리오넬 메시(파리 생제르맹)는 페널티킥을 성공시키며 월드컵 사상 최다 공격포인트 기록을 새로 썼다.&lt;br&gt;아르헨티나와 프랑스는 19일 오전 0시(한국시간) 카타르 루사일의 루사일 스타디움에서 열리는 대회 결승전에서 월드컵 우승을 놓고 경기를 펼치고 있다.&lt;br&gt;경기 초반 아르헨티나는 공세적으로 프랑스에 맞섰다. 선취골은 전반 23분 나왔다. 앙헬 디 마리아가 얻어낸 페널티킥을 메시가 침착하게 골로 연결시켰다. 이번 골로 메시는 월드컵에서 20개의 공격포인트를 성공시켜 이 부문 최다 기록을 썼다. 또 출장시간과 출장경기 부문에서도 신기록을 세웠다.&lt;!-- 그림 1375354 --&gt;실점 이후 프랑스는 반격을 시도했지만 이렇다 할 찬스를 잡지 못 했다. 오히려 전반 36분 역습 기회를 잡은 아르헨티나가 골을 추가 했다. 프랑스의 패스를 끊었낸 아르렌티나는 원터치 패스로 빠른 역습을 전개했고, 맥 알리스터의 마지막 패스를 받은 디 마리아가 득점으로 연결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 아르헨티나는 메시와 훌리안 알바레스(맨체스터 시티), 앙헬 디마리아(유벤투스)가 공격진을 꾸렸다. 중원에는 알렉시스 맥알리스터(브라이튼)와 엔조 페르난데스(벤피카), 로드리고 데 파울(아틀레티코 마드리드)이 나섰다.&lt;br&gt;수비라인에는 니콜라스 탈리아피코(올림피크 리옹) 니콜라스 오타멘디(벤피카), 크리스티안 로메로(토트넘), 나우엘 몰리나(아틀레티코 마드리드)가 선다. 골키퍼는 에밀리아노 마르티네스(아스톤 빌라)가 맡았다.&lt;!-- 그림 1375353 --&gt;프랑스는 킬리안 음바페(PSG)와 올리비에 지루(AC밀란), 우스만 뎀벨레(바르셀로나)가 최전방에 포진하고, 아드리앙 라비오(유벤투스)와 오렐리앙 추아메니(레알 마드리드), 앙투안 그리즈만(아틀레티코 마드리드)이 중원에 자리 잡았다. 또 테오 에르난데스(AC밀란)와 다요 우파메카노(바이에른 뮌헨), 라파엘 바란(맨체스터 유나이티드), 쥘 쿤데(바르셀로나)는 수비라인을, 위고 요리스(토트넘)는 골키퍼 장갑을 꼈다.아르헨티나와 프랑스 모두 이번 결승전을 통해 통산 세 번째 월드컵 우승에 도전한다. 아르헨티나는 2014년 브라질 월드컵 이후 8년 만의 결승 무대고, 프랑스는 2개 대회 연속 결승전에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;FIFA 랭킹에서는 아르헨티나(3위)가 프랑스(4위)보다 한 계단 높고, 역대 전적에서도 6승 3무 3패로 앞서 있다. 다만 가장 최근 경기인 지난 2018년 러시아 월드컵 16강전에선 프랑스가 아르헨티나를 4-3으로 이겼다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결승전에 틀어달라”던 젤렌스키 평화메시지 발표…월드컵 정치화?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500121</guid>
      <pubDate>2022-12-19T02:23:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218225346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375342 --&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 2022 카타르 월드컵 결승전을 앞둔 18일 전 세계 축구 팬에 평화의 메시지를 띄웠다. 1분가량의 젤렌스키 대통령 화상 연설 동영상은 우크라이나 대통령실과 주한 우크라이나 대사관이 각 언론에 제공했다.&lt;br&gt;“축구와 인생, 평화를 사랑하는 모든 이들에게 인사를 건넨다”고 말문을 연 젤렌스키 대통령은 “폭력이 아닌 공정한 규칙에 따라, 붉은 전장이 아닌 푸른 경기장에서 승자를 가리는 것이 가능하다는 점을 다시 한번 보여줬다”며 월드컵이 갖는 의미를 되짚었다.&lt;br&gt;이어 “모든 아버지가 아들을 축구장에 데려가고 싶어 하는 것처럼, 모든 어머니는 아들이 전장에서 돌아오기를 바란다. 세계 어디에서나 마찬가지일 것”이라며 월드컵이 한창인 카타르와 달리 우크라이나에선 청년들이 사지로 내몰리고 있음을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “경기가 끝나면 관중석이 텅 비는 것처럼 전쟁 이후의 도시도 (텅 비는 것은) 마찬가지”라며 “이것이 전쟁은 늘 패자일 수밖에 없으며, 평화가 늘 승리하는 이유”라고 강조했다.&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 지난달 주요 20개국(G20) 정상회의에서 제시한 ‘평화 공식(Peace Formula)’ 10가지가 “완전히 공정하다”고 언급하며, “우리를 지지하고 평화의 챔피언이 되어 달라. 월드컵 결승전과 전쟁 종식을 함께 지켜보자”고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우크라이나는 애초 이 화상 연설 동영상을 월드컵 결승전 직전 카타르 루사일 스타디움에서 상영해달라고 국제축구연맹(FIFA)에 요청했다가 거부당했다. 외신 보도에 따르면 잔니 인판티노 FIFA 회장은 우크라이나의 요청에 대해 ‘스포츠의 정치화’ 우려가 커질 수 있다고 비판한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이후 우크라이나 대통령실은 “카타르는 (상영) 계획을 지지했지만, FIFA가 이를 막았다”면서 “FIFA는 축구라는 경기가 분열을 지지하기보다 사람들을 하나로 만든다는 귀중한 의미를 잃었다”고 비판했다. FIFA는 이런 우크라이나 측 입장에 대해 공식 입장을 내놓지 않았다. FIFA는 규정에 따라 경기장에서의 정치적 주장을 엄격히 금지하고 있다.&lt;!-- 그림 1375343 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 “오늘부터 국조”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219006010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219006010</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:15:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218142838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375163 --&gt;더불어민주당이 내년도 예산안 처리 지연이 장기화될 조짐을 보이자 예산안 처리 후 실시할 예정이었던 ‘이태원 참사 국정조사 특별위원회’(국조특위)를 19일부터 본격 가동하기로 했다. 더이상 특위의 ‘개점휴업’ 상태를 지속할 수 없다고 판단하고 예산안 통과와 관계없이 국조를 진행하기로 한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;국조특위 위원장을 맡은 우상호 민주당 의원은 18일 “19일 오전에는 국조특위 전체회의를 열어 본조사 일정과 증인을 채택하겠다”면서 “국조특위 여야 간사는 증인 채택 및 본조사 일정에 대한 협의를 진행해 달라”고 말했다.&lt;br&gt;우 위원장은 전체 본조사가 당초 4주 일정으로 계획된 만큼 19일을 마지노선 삼아 ‘개문발차’하지 않으면 정상적인 특위 가동이 불가능해진다는 입장이다. 현재 국조특위는 전체 활동 시한 45일 중 21일만 남겨 둔 상황이다. 우 위원장은 “늦어도 내일 오전까지는 일정 및 증인 채택이 이뤄져야 (특위 활동기한인) 1월 7일까지 청문회를 마칠 수 있다”고 했다. 다만 특위 여야 간사 간 협의가 진행 중인 만큼 여당 참여의 문은 계속 열어 두겠다고 약속했다. 우 위원장은 “만일 여당이 (19일 전체회의에) 못 들어오겠다고 하면 일정 및 증인은 (단독으로) 채택하되 현장조사는 야3당만으로 하고 ‘기관업무보고’와 ‘증인청문회’는 같이 하는 방법으로 지혜를 모을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘은 ‘합의 파기’라며 즉각 반발했다. 장동혁 원내대변인은 “민주당에 합의란 유리할 때만 지키고 불리할 때는 언제든지 깨라고 존재하는 것이냐”며 “증인 채택은 매우 중요한 부분인데 야당이 단독으로 다 처리해 버리면 나중에 청문회 때 어떻게 대비하고 방어하겠나”라며 추후 참여의 여지를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내 취업 막아선 딴세상 방역법</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219006011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219006011</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:16:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/12/17/SSI_20191217190138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1029381 --&gt;취업준비생 이모씨는 채용시험을 앞두고 코로나19 확진 판정을 받아 시험을 포기해야 할 처지에 놓였다. 보건소에 외출 허용 여부를 문의했지만 “진료 이외 목적의 외출은 불가하다”는 답변을 받았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 기업들도 난처… 방역규정에 확진자 전형 불가 방침 통보&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;신입사원 채용을 앞둔 A기업은 코로나19에 확진된 지원자를 위해 별도 필기시험장을 마련했다. 하지만 방역당국은 “방역지침상 확진된 지원자들의 외출을 허용할 수 없다”고 통보해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나19 팬데믹이 일상 회복 국면으로 접어들었는데도 확진자들은 각종 채용시험과 면접에서 문전박대를 당하고 있다. ‘진료 등의 목적’ 또는 ‘질병관리청장이 정하는 외출 사유’ 이외의 외출을 금한 방역지침 때문이다.&lt;br&gt;18일 질병관리청의 ‘코로나19 예방을 위한 시험 방역관리 안내’ 지침을 보면 격리자는 원칙적으로 시험장에 출입할 수 없다. 국가·공공기관 채용, 자격 검정 등의 목적으로 정기적으로 치르는 국가시험 등만 외출 허용 대상이다. 예를 들어 공무원시험, 교사 임용시험, 변호사시험, 대학수학능력시험 응시자 등은 외출할 수 있지만 민간기업 지원자는 시험장에 갈 수조차 없다. 이 밖의 신청건에 대해선 질병청이 심의를 거쳐 예외적으로 외출을 허용하기도 한다. 지난 5월에는 코로나19 확진 학생의 기말고사를 위한 외출을 허용하기도 했다. 취업준비생 최모씨는 “취업 기회가 언제 올지 모르는데, 확진된 중고생들의 기말고사 외출은 허용하면서 중요한 채용시험을 앞둔 확진자의 외출을 가로막는 건 말이 안 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기업들도 난처하기는 마찬가지다. 코로나19 팬데믹이 끝난 뒤 처음으로 대면 면접을 치른 일부 기업은 확진자의 전형 참가 불가를 사전에 공지할 수밖에 없었다. SK텔레콤의 경우엔 채용전형 중 1박 2일 면접을 시행하기 때문에 확진자나 격리자에 대해 별도로 전형을 진행하기가 곤란하다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 보건소마다 규정 달라… 질병청 “별도 장소 있으면 예외 적용”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지침상 외출은 ‘진료 등’의 목적일 때 허용되기 때문에 넓게 해석하면 진료 이외의 목적일 때도 가능하다. 하지만 보건소마다 해석이 달라 어느 곳은 허가증을 내주고, 어느 곳은 내주지 않는다. 사실 자가격리 감시가 중단된 지 오래여서 격리지를 무단이탈해 해열제를 먹고 시험장에 가더라도 적발은 어렵다. 방역지침을 지키려는 취준생들만 억울한 피해를 보고 있는 셈이다.&lt;br&gt;질병청 관계자는 “별도의 고사장이 준비된 경우 민간기업 채용 지원자들의 외출을 허용할지를 내부적으로 논의하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교수 확보 안 해도… 인문계 정원 줄여 이공계 정원 확대 가능</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219008017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219008017</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/23/SSI_20221123114319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1365196 --&gt;2024학년도부터 대학들이 총입학정원 범위 내에서 자율적으로 학과나 학부를 신설하거나 통폐합할 수 있게 된다. 대학에 대한 국고 지원 기준으로 쓰였던 대학기본역량진단도 2025년 폐지된다. 윤석열 정부가 대학 규제 완화에 시동을 건 가운데 기초학문 고사 같은 부작용에 대한 우려도 나온다.&lt;br&gt;교육부가 지난 16일 발표한 대학 규제개혁 방안과 대학기본역량 진단제도 개선 방안을 보면, 향후 대학들의 학과 개편 자율성이 크게 확대된다. 기존에는 학과를 없애거나 새로 만들려면 전년도 또는 직전 3개 연도 평균 이상의 대학 전체 교원확보율을 유지해야 하는데, 2024학년도부터 이 요건을 완전히 폐지한다. 이에 따라 학과 개편과 교원 구조조정이 쉬워진다. 예를 들어 교수를 추가로 채용하지 않아도 이공계 정원을 늘리고 인문계는 줄이는 게 가능하다. 지방 대학들은 학생 결손 인원이나 편입학 잔여석을 활용해 학과를 신설·증설할 수 있다.&lt;br&gt;대학 평가 체계도 ‘셀프 평가’로 바뀐다. 교육부가 일반재정지원 대상을 선정하기 위해 2015년부터 3년마다 318개 대학을 대상으로 진행해 온 대학기본역량진단을 폐지한다. 대신 2025년부터 대학 협의체인 한국대학교육협의회와 한국전문대학교육협의회의 기관평가인증과 사학진흥재단의 경영진단 평가로 대체한다. 평가 부담을 호소했던 대학들의 요구가 반영된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; 기관평가인증을 받지 못하거나 참여하지 않는 대학, 사학진흥재단이 ‘경영위기 대학’으로 선별한 대학을 제외하면 모든 대학에 일반재정을 지원한다.&lt;br&gt;1996년 만든 대학 설립의 4대 요건(교지·교사·교원·수익용 기본재산)도 개편한다. 일반대학 비전임교원인 겸임·초빙 교원 비율이 현행 5분의1에서 3분의1로 늘어난다. 토지와 시설·건물 기준도 완화해 자연·공학·예체능 계열 학생 1인당 기준 면적을 17~20㎡에서 14㎡로 줄인다. 반도체 등 첨단 분야에 대해서는 4대 요건을 모두 채울 필요 없이 교수만 확보하면 정원 순증도 허용한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육부는 이번 개선방안에 대해 “대학의 자율적 혁신을 지원한다는 취지”라며 “규제 완화를 계속해 나가겠다”고 밝혔다. 그러나 학과 정원 조정과 통폐합이 활성화되면 인기 학과 쏠림 현상이 심해질 수 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;송경원 정의당 정책위원은 “사실상 상시적인 구조조정이 가능해지고 지방 대학을 중심으로 인문·사회계열 전공이 더 위축될 것”이라며 “재정 지원 요건도 이전보다 크게 완화하는 만큼 정부가 관리 감독을 철저히 해야 한다”고 꼬집었다. 이번 시안은 의견 수렴을 거쳐 내년 초 확정된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전현무 퇴사하자, 동료들 표정 밝았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500014</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:22:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/19/SSI_20221219062241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375397 --&gt;KBS 아나운서로 근무했던 전현무가 퇴사 에피소드를 공개했다.&lt;br&gt;지난 18일 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’에서는 승진으로 팀을 떠나게 된 김형래 부문장의 송별파티와 보스들의 일상이 공개됐다.&lt;br&gt;김형래 부문장은 인사이동으로 팀을 떠나게 됐고, 고생한 후배 승무원들을 위해 30년 단골집에서 회식 자리를 마련했다. 김형래 부문장은 “여전히 넘버 쓰리이긴 하지만 팀을 옮기게 됐다”라면서 “2명 정도는 울 줄 알았다”고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김형래 부문장은 “잠시 영업 쪽으로 가지만 다시 돌아올 수도 있다”라고 말해 승무원들을 긴장시켰다. 이어 “외국 출장 갈 때 여러분 비행 내가 따라가면 되겠다”고 말했고, 이를 본 김숙이 눈치가 없다고 지적해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;승무원들은 떠나는 그를 위해 서프라이즈 파티를 준비했다. 이에 프리랜서로 전향하기 전 KBS 아나운서로 회사 생활을 했던 전현무는 “KBS에 7년을 몸 담았는데 떠날 당시 내 표정과 남아 계시는 분들의 표정이 같았다”라면서 “모두 밝았다. 아무도 울지 않았다”고 전해 폭소를 유발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’는 일할 맛 나는 일터를 만들기 위한 대한민국 보스들의 자발적 자아성찰 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석 “하하, 힙합계 퇴물”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500015</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:23:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/19/SSI_20221219062354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375398 --&gt;국민MC 유재석이 하하를 ‘힙합계 퇴물’이라고 공격했다.&lt;br&gt;지난 18일 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘런닝맨’에는 가수 적재와 비오가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;유재석은 “비오 데뷔한 지 얼마 안 됐는데 연달아 히트했다. 노래가 기가 막힌다”라고 칭찬했다. 멤버들도 비오의 히트곡을 함께 부르며 공감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하하는 “우리 아들이 초등학생인데 (비오가) 왕이더라. 왕 얼마 전에 만났는데 같이 사진 찍었다”며 반가워했다.&lt;br&gt;그러자 유재석은 “하하 같은 경우는 힙합계의 퇴물”이라고 디스했고, 하하는 저팔계 흉내를 내며 “아니야. 아직 살아 있다. 나한테 왜 그래”라고 응수해 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, 트위터 인수 2개월 만에 주식 매각 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219014025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219014025</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:27:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/14/SSI_20221214162837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373789 --&gt;테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 소셜네트워크서비스(SNS) ‘트위터’를 인수한 지 2개월 만에 주식 매각에 나선 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;미국 블룸버그통신 등은 17일(현지시간) “머스크의 가족회사 책임자인 재러드 버철 이사가 신규 투자 자금 유치를 위해 주요 투자자들에게 머스크의 트위터 지분을 판매하려 한다”고 보도했다. 투자자들에게는 머스크가 트위터를 인수했을 때와 동일한 금액인 주당 54.2달러(약 7만 1000원)가 제시됐다.&lt;br&gt;트위터는 머스크 CEO 체제 이후 광고주 이탈로 급격한 수익 감소에 직면하고 있다. 영국 파이낸셜타임스(FT)에 따르면 트위터의 지난해 수익 90%가 광고에서 나왔다. 머스크의 트위터 인수자금 부담도 만만치 않다. 머스크는 440억 달러(57조 6400억원)의 인수대금 가운데 부채가 130억 달러(17조원)이고 70억 달러(9조 1700억원)의 외부 자본을 이용했다. 이에 따라 대출 이자만 연간 약 10억 달러(1조 3100억원)에 달한다고 FT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘괴짜’ 머스크의 트위터 운영 정책은 여전히 갈팡질팡하고 있다. 머스크는 지난 15일 ‘내 신상을 털었다’며 일부 기자들의 트위터 계정을 정지시켰다가 하루 만에 복원했다.&lt;br&gt;CNN에 따르면 뉴욕타임스의 라이언 맥, 워싱턴포스트의 드루 하웰, CNN의 도니 오설리번 기자 등이 머스크가 자신의 전용기 위치를 추적하는 ‘일론제트’ 트위터 계정을 중단한 것을 비판 기사로 썼다가 봉변을 당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;머스크의 언론인 계정 정지는 유럽연합(EU)으로부터도 ‘내년 시행될 디지털서비스법(ESA)의 미디어 자유 추구 취지를 위반해 선을 넘었다’는 비판을 받았다. 베라 요우로바 EU 집행위원회 가치·투명성 담당 부위원장은 트위터에 머스크의 계정을 태그한 뒤 “레드라인이 있다. 곧 제재도 (있을 것)”이라며 경고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만 올겨울 첫 한파에 이틀 새 99명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219014020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219014020</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/19/SSI_20221219062806_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375401 --&gt;올해 첫 한파가 몰아친 대만에서 이틀간 99명이 저체온증으로 사망했다.&lt;br&gt;18일 대만 소방당국에 따르면 지난 16~17일 북부 타이베이에서 20명, 타오위안 13명, 남부 가오슝 13명 등 한파 사망자가 잇달아 발생하고, 심정지 환자가 121건으로 보고됐다. 당국은 사망자 급증을 한파 영향으로 단언할 수 없지만 이번 한랭기단의 위력이 크다고 설명했다.&lt;br&gt;대만은 한겨울에도 평균기온이 영상 10도 이상을 유지하기에 한파에 대비한 난방시설이 모자란다. 겨울철 습도가 높다 보니 실제 체감온도는 꽤 낮다. 이 때문에 이번처럼 기온이 최저 5~8도로 떨어지면 저체온증 사망자가 속출한다. 올해 1월에도 북극발 기습 한파로 126명이 사망했고, 2018년 1월엔 깜짝 한파로 134명이 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 올겨울의 경우 태평양 해수면 온도가 평균보다 낮은 ‘라니냐’ 현상 등의 영향으로 이달 대만의 기온은 평년보다 더 낮을 것으로 예측됐다. 연합보는 “오는 21일쯤 차가운 대륙성 기단이 대만으로 한 번 더 남하할 것”이라고 전해 추가 피해가 우려된다.&lt;br&gt;대만대병원 응급의학부의 리젠장 의사는 “추운 날씨로 인해 최근 폐렴과 유행성 독감, 심부전 등 중증 사례가 20~30% 늘었다”고 밝혔다. 이에 대만당국은 “노인 등은 외출 시 목도리와 장갑 등으로 보온을 유지해 심혈관 질환을 유발하지 않도록 급격한 실내외 온도 차를 조심해야 한다”고 강조했다. 아울러 겨울철에 많은 이들이 즐기는 마라훠궈(중국식 샤브샤브)는 나트륨을 많이 포함해 심혈관 질환자들에게 좋지 않으므로 주의해야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1세대 방송 분장사’ 박수명씨 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019037</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:35:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218215834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375336 --&gt;1958년부터 40여년을 연극과 방송 분장을 개척하고 분장차를 처음 만든 박수명 전 MBC 미술센터 상무가 17일 노환으로 별세했다. 84세.&lt;br&gt;1938년 만주에서 태어난 고인은 용산고, 국학대(고려대로 통합) 영문학과를 다녔다. 국립극장 연극인 양성소에서 연출을 공부하다 분장으로 방향을 돌려 1964년 KBS 무대과에 들어갔다. 1969년 MBC로 옮겨 1000여편의 드라마 분장을 맡았다. 옛 왕비와 상궁들의 머리 모양을 직접 고증했고, ‘제1공화국’ (1981∼1982)에서 배우 최불암을 이승만 전 대통령으로 변신시키는가 하면 ‘생인손’(1986)에서 한애경을 소녀에서 90대 노파까지 표현하기도 했다. 퇴직 후에도 일손을 놓지 않았고, 후학을 양성했다. 빈소는 서울 강서구 이대서울병원. (02)6986-4456.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김나영, 외제차 모델 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500017</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:35:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/19/SSI_20221219063426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375402 --&gt;방송인 김나영이 외제차 브랜드의 광고 모델이 됐다.&lt;br&gt;지난 18일 김나영 유튜브 채널 ‘김나영의 nofilterTV’에는 ‘천의 얼굴 김나영의 일상 브이로그(저세상 젠가, 뉴진스 메이크업, 김장하는 날, BMW광고 촬영장)’이라는 제목의 브이로그 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;이번 영상에서 김나영은 “오늘은 광고 촬영 하는 날”이라면서 “BMW 광고 찍는다. TV에서 3개월 동안 제 광고가 나온다고 한다. 사랑해요 BMW”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “지금은 첫 신인데 지금은 약간 성공하기 전 그런 모습이라 옷을 이렇게 입었다”며 잠옷 패션으로 첫 촬영 시작을 알렸다.&lt;br&gt;이후 김나영의 두 아들 신우, 이준이 등장했다. 김나영은 “신우, 이준이랑 같이 찍는 촬영”이라고 말했다. 이후 순조롭게 촬영을 진행한 김나영은 “이제 저희 차 타고 달리는 신만 찎으면 오늘 대장정의 촬영이 마무리가 된다”며 주행신을 성공적으로 찍으며 광고촬영을 마무리했다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말 골프장 예약 취소 위약금 4일 전 무료·3일 전 이용료 10%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015022</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:35:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/04/29/SSI_20190429091425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 950227 --&gt;공정거래위원회가 골프장 이용객이 예약 취소에 따른 위약금을 부당하게 내지 않도록 기준을 명확하게 하고 음식물·물품을 강매하지 못하도록 ‘골프장 이용 표준약관’을 개정했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;표준약관은 공정위가 분야별로 보급하는 모범 약관의 하나다. 내년부터 표준약관을 사용해야 개별소비세 면제 등 각종 세제 혜택을 받을 수 있어 이번 약관은 골프장에서 사실상 의무화된다.&lt;br&gt;개정 표준약관에 따르면 골프장 예약일이 주말·공휴일이면 이용일로부터 나흘 전까지만 예약을 취소하면 예약금이 전액 환불되고 위약금을 물지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2~3일 전에 취소하면 팀별 골프코스 이용료의 10%, 하루 전 취소하면 20%, 당일 취소하면 30%를 위약금으로 내야 한다. 팀별 골프코스 이용 요금은 카트 이용료, 샤워시설 이용료 등 부대비용을 제외한 기본 골프코스 이용료에 이용 예정 인원수를 곱한 금액이다.&lt;br&gt;또 주말 기준 나흘 전까지 위약금이 없고, 이용일 2~3일 전에는 입장료의 5%(예약금의 50%), 이용일 하루 전과 당일에는 입장료의 10%(예약금의 100%)를 위약금으로 매겼다. 입장료에 대한 명확한 정의가 없어 분쟁이 잦았고, 골프장 대부분 자체 기준을 적용해 최대 이용료의 100%에 달하는 위약금을 물리는 곳도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 사업자가 골프장의 사정으로 이용 예약을 취소할 때 예약 취소 날짜에 따라 이용자에게 10~30%의 위약금을 배상하도록 했다. 여기에다 클럽하우스 식당 등을 이용하는 조건의 예약을 금지하고, 그늘집 이용을 강요하지 못하도록 ‘물품·음식물 등의 구매 강제 금지’ 의무 조항도 신설했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연임 아니네… 인사폭 커지는 금융권</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219015023</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:37:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/19/SSI_20221219063721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375403 --&gt;신한금융지주, NH농협금융지주 등 당초 연임이 확실시되던 금융지주 회장들이 속속 바뀌면서 금융권 인사폭이 예상보다 커질 것으로 예측된다.&lt;br&gt;18일 금융권에 따르면 신한금융지주는 20일 신한금융 자회사경영관리위원회(자경위)에서 신한은행 등 10개 계열사 최고경영자(CEO)를 선임한다. 우선 조용병 신한금융지주 회장의 연임이 무산되고 진옥동 신한은행장이 차기 신한금융 회장으로 낙점되면서 은행장 교체는 불가피해졌다. 일본통으로 유명한 전필환 신한은행 부행장, 진 내정자 측근으로 알려진 박성현 신한은행 부행장, 조용병 회장이 직접 발탁한 정운진 신한캐피탈 사장 등이 하마평에 오른다.&lt;br&gt;NH농협금융지주는 늦어도 오는 23일 전에 농협은행, 농협생명, NH벤처투자 CEO 최종 후보를 발표한다. 손병환 회장이 연임하는 대신 윤석열 대통령 캠프 영입 1호 인사인 이석준 전 국무조정실장이 수장으로 정해진 상황이어서 권준학 농협은행장을 연임시켜 조직 안정을 꾀할 것이라는 분석과 함께 교체설도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이석용 농협중앙회 기획조정본부장, 배부열 NH농협금융 경영기획부문장, 임동순 농협은행 수석부행장 등도 후보로 거론된다.&lt;br&gt;우리금융 계열사 CEO 인사는 안갯속이다. 내년 3월 임기가 끝나는 손태승 우리금융지주 회장이 연임 의사를 밝히지 않은 가운데 우리금융 14개 계열사 중 우리카드 등 9개사 CEO의 임기가 이달 말과 내년 초에 끝난다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기업은행 노조는 이르면 오는 23일까지 금융위원회가 차기 행장 후보를 윤 대통령에게 제청할 것으로 보고 있다. 노조는 차기 행장 유력 후보로 꼽히는 정은보 전 금융감독원장을 ‘모피아’ 출신 낙하산 인사로 규정하고 용산 대통령실 앞에서 낙하산 반대 1인 시위를 이어 가고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT 차기대표 최종 후보 선정 해 넘기나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219016021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219016021</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:38:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/19/SSI_20221219063856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375404 --&gt;KT의 차기 대표 최종 후보 선정이 늦어져 해를 넘길 수 있다는 관측이 나온다.&lt;br&gt;18일 업계에 따르면 KT 이사회는 지난 15일 이사회를 소집해 대표이사 후보 심사 일정과 방식을 논의했다. 앞서 13일 우선심사를 받은 구현모 대표가 ‘연임 적격’ 평가를 받은 직후 단독 후보 추대 대신 복수 후보와 경쟁하겠다는 뜻을 밝히자 이사회가 이를 수용한 데 따른 것이다.&lt;br&gt;이사회는 올해 안으로 최종 후보를 확정해 내년 3월 예정된 주주총회의 최종 판단을 받을 예정이다. 그래야 후속 임원 인사 등을 마치고 내년 경영 일정에 정상 돌입할 수 있기 때문이다. 하지만 아직 선정 일정과 방식도 확정되지 않은 가운데 열흘 남짓 남은 시간 안에 다른 후보들을 추천·지원받아 심사를 마치기는 쉽지 않아 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일단 후보 선정 기한과 관련 규정상으로도 문제가 없어 올해를 넘길 가능성은 커지고 있다. KT 관계자는 “대표 최종 후보 확정이 연내 이뤄지는 것이 내년 사업 진행을 위해 가장 바람직하다”면서도 “그것이 규정의 적용을 받는 것은 아니다”라고 말했다. 이사회 산하 지배구조위원회 운영 규정은 차기 대표이사 후보군을 현 대표 임기 만료 3개월 전에 선정하도록 규정하고 있지만 이번처럼 이사회가 현직 대표에 대해 연임 우선심사를 결정하면 이 기한은 지키지 않아도 된다. 전임 황창규 회장의 연임이 결정된 2017년에도 1월에 추천위원회가 구성돼 심사했다.&lt;br&gt;대표 최종 후보 확정이 예정보다 늦어지면서 통상 12월 초·중순, 이르면 11월에 하기도 했던 임원 인사도 지연되고 있다. 게다가 심사 일정도 공식화되지 않았는데 그간 KT 대표 후보로 한 번이라도 거론됐던 인사들은 모두 구 대표의 경쟁 후보군으로 이름이 오르내리는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 진 입대에…멤버 모두 몸에 문신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500020</guid>
      <pubDate>2022-12-19T08:20:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213182611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373436 --&gt;방탄소년단 RM이 군 복무와 관련된 이야기를 솔직하게 전했다.&lt;br&gt;지난 18일 방송된 KBS 1TV ‘KBS 뉴스 9’에는 방탄소년단 RM이 출연했다. RM은 멤버 중 처음으로 맏형 진이 군 입대를 한 것에 대해 “진 형은 말이 별로 없더라. 많은 생각을 한 것 같고 막상 현장에 갔을 땐 ‘잘 갔다 오겠다. 먼저 경험해보고 알려주겠다’ 이런 맏형다운 소감을 남겼다”고 전했다.&lt;br&gt;이재석 앵커가 “다른 멤버들도 군 입대를 앞두고 있다. 개인적으로 남다른 느낌일 것 같다”고 묻자 RM은 “아무래도 그동안 많은 일도 있었고 그룹적으로도 개인사로도 많은 일이 있었는데 한 챕터가 넘어가는 느낌”이라며 “와야만 하는 순간이었고 기다려야만 하는 순간이고 방탄소년단의 한 페이지가 정말 넘어가는 그런 경험을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “저도 여러 가지 복잡한 심경이지만 담담하고 진 형이 훈련소에서 잘 지내고 있을 거라고 생각하기 때문에 저도 담담하고 멋있는 마음으로 기다리고 있다”고 군 입대를 앞둔 마음가짐을 전했다.&lt;br&gt;RM은 다시 완전체로 뭉칠 그날을 소망했다. 그는 “군 복무 기간이 18개월이기 때문에 물리적으로 할 수 있는 것은 없다. 다만 우리를 믿어주신 수많은 아미 분들이 계신다”며 “우리가 타투를 좋아하지 않는데 각자 다른 부위에 ‘7’이라는 숫자를 새겼다. 그 마음으로 빠른 시일 내에 모여 우리만 할 수 있는 모습을 보여드리고자 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 ‘독도 영유권’ 주장에…서경덕 “‘독도=우리 땅’ 논리적 무장 갖춰야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500019</guid>
      <pubDate>2022-12-19T08:27:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/16/SSI_20220816095813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1330703 --&gt;일본이 지난 16일 발표한 국가안보전략(NSS)에 독도 영유권 주장을 담은 것과 관련해 서경덕 교수는 “독도에 관한 꾸준한 ‘관심’과 ‘관광’을 강화해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 일본 정부는 외교 및 안보의 기본 지침인 국가안보전략을 비롯한 3대 안보 문서 개정을 결정했다. 개정된 국가안보전략은 독도에 대해 “우리나라 고유의 영토인 다케시마(일본이 주장하는 독도의 명칭) 영유권 문제에 대해서는 우리나라의 일관된 입장에 기초해 의연하게 대응하면서 국제법에 따라 평화적으로 분쟁을 해결한다는 방침에 근거해 끈질기게 외교 노력을 한다”고 기술했다.&lt;br&gt;일본은 2013년 처음 국가안보전략을 마련했을 당시 “다케시마 영유권에 관한 문제는 국제법에 따라 평화적으로 분쟁을 해결한다는 방침”이라고 기술했는데, 당시 기술보다 영유권 주장을 더 강화한 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우리 정부는 즉각 외교부 대변인 명의 논평을 내고 “역사적, 지리적, 국제법적으로 명백한 우리 고유의 영토인 독도에 대한 부당한 영유권 주장을 포함시킨 데 대해 강력히 항의한다”며 즉각 삭제를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 독도, 우리 땅인 이유 알아도 ‘논리적 무장’ 필요&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서 교수는 독도에 대한 국민들의 관심이 가장 중요하다고 강조했다.&lt;br&gt;그는 “독도는 역사적, 지리적, 국제법적으로 명백한 대한민국 영토”라면서 “그러한 이유들도 잘 알고 있지만 이젠 독도에 관한 일본의 왜곡이 있을 때마다 분노만 할 것이 아니라 그 왜곡이 무엇이 문제인지 우리 스스로가 먼저 파악하는 것이 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 국민 개개인의 ‘논리적 무장’을 갖추기 위한 노력해야한다고 했다.&lt;br&gt;또한 서 교수는 울릉도 및 독도에 대한 광관을 활성화하자고 주장했다. 서 교수는 “울릉도 및 독도에 대한 관광을 활성화하여 실효적 지배를 강화하는데 더 힘을 모아야만 할 것”이라면서 “해외 여행도 물론 좋지만, 한국인들의 독도 방문이 많아지면 많아질수록 한국인들의 독도 수호 의지가 자연스럽게 전 세계로 확산될 것이기 때문”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;서 교수는 독도에 대한 꾸준한 ‘관심’과 ‘관광’을 활성하기 위한 ‘대국민 캠페인’을 내년부터 열심히 펼쳐나갈 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 검수완박 100일… 일방적 시행에 국민불편 키웠다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219001025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219001025</guid>
      <pubDate>2022-12-19T08:35:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218172027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375230 --&gt;#1. 코인투자 사기 피해자들은 지난 2월 피의자에게 “투자금을 돌려 달라”고 요구하다가 역으로 고소를 당했다. 피해자들은 사건을 빨리 끝내고 싶었지만 수사는 여전히 감감무소식이다. 담당 경찰에 연락하니 “아직 검토조차 못했다”는 답만 돌아왔다. 관련 민사 소송은 지난달 끝났지만 수사는 개시도 안 된 셈이다. 사건을 맡은 변호사는 “재판보다 경찰 수사 결과가 늦는 것은 상식적으로 이해 불가”라고 토로했다.&lt;br&gt;#2. 지적장애 등을 앓고 있는 50대 남성 A씨는 최근 가족이 강제 입원시킨 정신병원에서 빠져나왔다. A씨는 재산까지 빼돌린 가족을 장애우권익문제연구소를 통해 고발하려 했지만 주변에서 만류했다. ‘고발인 이의신청권’이 사라져 경찰이 불송치를 결정하면 방법이 없다는 이유에서였다. 의사표현이 자유롭지 못한 자신이 직접 고소할 수도 없어 A씨는 이러지도 저러지도 못하고 있다.&lt;br&gt;지난 9월 10일 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)법이 시행돼 18일로 100일을 맞았지만 현장에선 혼란을 호소하는 목소리가 끊이질 않고 있다. 특히 지난해 초 시행된 ‘검경 수사권’ 조정이 안착되기도 전에 일방적 입법으로 검수완박이 시행됐다. 이에 따른 사건 처리가 지연되면서 국민 불편만 가중시켰다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰청에 따르면 전체 사건의 평균 처리 기간은 2019년 50.4일, 2020년 55.6일에서 검경 수사권 조정 이후인 지난해 64.2일, 올해는 9월까지 68.4일로 늘어났다. 아직 통계가 집계되지 않았지만 9월 검수완박법 시행 이후 사건 처리 지연이 더욱 심각해졌다는 게 법조계 현장의 목소리다. 한 형사 전문 변호사는 “경찰의 역량이나 인력이 부족하다 보니 부실·지연 수사가 이뤄질 수밖에 없고 조금이라도 복잡한 법리적 쟁점이 있으면 판단을 최대한 미루려는 인상을 지울 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;검찰 내부에선 “범죄의 지능화와 기술 발전에 따른 새로운 범죄 유형이 출현하고 있지만 수사 범위 제한으로 신속한 대처가 어려워졌다”는 목소리가 나온다. 경찰은 경찰대로 불만을 터뜨리고 있다. 검수완박 이후에도 인력 등은 그대로라 업무 부담만 커졌다는 것이다. 경찰 관계자는 “업무가 늘었으니 초과근무를 해 가면서 사건을 처리하라는 건 지휘부의 바람일 뿐”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>車업계, ‘변방의 반란’…전기차 시대 주도하는 태국·인니·베트남</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219500021</guid>
      <pubDate>2022-12-19T08:48:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111182833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360662 --&gt;그동안 자동차 산업의 ‘변방’으로 인식됐던 아세안(ASEAN·동남아시아국가연합)이 중요한 핵심 생산거점으로 부상할 거라는 전망이 제기됐다. 내연기관에서 전기차로 산업의 트렌드가 뒤집히며 나타나는 ‘언더독의 반란’이다.&lt;br&gt;19일 한국자동차연구원이 발간한 ‘아세안 자동차 시장 동향 및 시사점’ 보고서가 짚은 아세안 자동차 시장의 핵심 주도국은 인도네시아와 태국이다. 인도네시아(인니)는 전기차 배터리 핵심 광물인 니켈의 풍부한 매장량을 바탕으로, 태국은 자동차 생산·수출 기지로서 그간 축적한 부품사 인력 및 공급망을 강점으로 각각 성장할 것으로 보고서는 예측했다.&lt;br&gt;산업의 주도권을 서방 선진국에 빼앗기지 않기 위해 산업지원책에 현지 생산요건을 두고 있다는 게 태국과 인니의 공통점이라고 보고서는 분석했다. 인니는 2020년 ‘니켈 원광 수출 금지 조치’를 도입해 자국 내에서 배터리 제조·가공 공정을 수행토록 했다. 조코위도도 인니 대통령이 올해 테슬라의 일론 머스크에게 직접 “우리나라에 전기차 공장을 지어달라”고 공개적으로 구애한 사실도 있다. 태국도 전기차 구매보조금 지급하거나 부품기업 조세 혜택을 적용할 때 자국산 부품을 사용해야 한다고 명시하고 있다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보고서는 언급하지 않았지만, 베트남도 전기차 시대에 새로운 기회를 보고 있는 아세안 국가다. 2017년 베트남 최대 민영기업 빈그룹이 설립한 빈패스트가 사세를 빠르게 확장하고 있다. 빈패스트는 한때 “현대자동차를 따라잡겠다”는 야심 찬 포부도 전했으며, 미국 증시에 상장을 준비하고 있는 것으로 전해진다. 아직 생산 기반이 완벽히 갖춰지지 않은 탓에 잦은 품질 이슈가 불거지기도 하지만 베트남 정부의 전폭적인 지지 속 기회를 보고 있다. 최근 “내연기관차 사업을 접고 100% 전기차만 생산하겠다”며 ‘올인’을 선언하며 업계의 이목을 끌기도 했다.&lt;br&gt;아세안은 그동안 자동차 시장의 규모가 그리 크지 않았고, 그마저도 ‘일본산의 텃밭’이라 한국에게 큰 기회가 되지 못했다. 한국자동차산업협회에 따르면 한국계 완성차 브랜드의 아세안 5개국(태국·인도네시아·말레이시아·필리핀·베트남) 시장 점유율은 2019년 3.1%에 그쳤다. 같은 기간 일본계의 점유율은 무려 80.4%에 이른다. 실제로 한국의 대 아세안 승용차 관세율은 40%에 육박한다. 중국은 관세가 아예 없으며 일본(20%)보다도 2배나 높다. 수출은 그만큼 불리하다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이와는 별개로 우리나라도 충분히 기회를 잡을 수 있다는 게 보고서의 요지다. 아세안 국가들이 현지 생산체계를 구축하기를 요청하고 있는 만큼 관세율과는 무관하게 한국, 중국, 일본이 모두 같은 선상에서 경쟁할 수 있다는 것이다. 현대자동차는 올해 초 인도네시아 브카시에 생산공장을 완공하고 가동을 시작했으며, LG에너지솔루션과의 합작사도 착공에 나선 바 있다. 아울러 태국에도 생산·판매 자회사를 설립했으며, 태국 내 전기차 생산도 검토 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이서현 한국자동차연구원 선임연구원은 “일본 자동차가 거의 독점해온 이 시장에 전기차 전환이라는 새로운 기회가 창출됐다”면서 “태국, 인니의 현지 생산요건은 기업에 부담으로 작용하지만 경쟁국에 비해 불리한 관세율을 만회할 기회가 될 수도 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>