<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 스포츠</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_sports.xml</link>
    <description>서울신문 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-09-14T00:10:54.759Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘시력 도둑’ 녹내장 피하려면… 정상 안압도 40세 이후 검진 필수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913022002</guid>
      <pubDate>2023-09-12T23:47:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/12/SSC_20230912234657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;대부분의 질환이 신체 노화 즉 나이가 들어감에 따라 발병 가능성이 커지기 마련이라 신체 부위별 다양한 이상 증세를 그러려니 넘길 수 있다. 그렇더라도 이 문장은 당장 외우고 실천하는 게 바람직하겠는데 ‘40세 이후 2~3년마다 안과 검진을 받는 게 좋다’는 말이다. 성장기 안과 검진이 시력 변화를 측정하기 위해서라면, 성인이 된 뒤에는 안압과 같은 눈의 건강을 위해 검진을 받아야 한다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1482680 --&gt;안압 상승으로 인해 시신경 섬유가 손상되고 그 결과 시신경이 위축돼 시야가 결손되는 질환이 녹내장이다. 전연숙 중앙대병원 안과 교수는 12일 “시신경 섬유 손상은 주변 시력을 담당하는 시신경 섬유에서 먼저 진행되고 중심 시력은 나중에 영향을 받기 때문에 환자 자신도 모르게 시신경 손상이 이행되는 경우가 있다”고 설명했다. 시신경 손상을 방치하게 모든 시신경이 손상돼 실명에 이르기도 한다. 녹내장에 ‘시력 도둑’이란 악명이 붙은 이유다.&lt;br&gt;안압은 왜 상승할까. 김고은 서울아산병원 교수는 “우리 눈의 모양체에 눈의 형태를 유지하고 각막과 수정체에 영양분을 공급하는 방수가 계속 생성되는데 이 방수는 배출구를 통해 빠져나간다”면서 “만약 이 방수 배출구에 이상이 생겨 방수의 생성과 배출의 불균형이 발생하면 안압이 올라가게 되는 것”이라고 설명했다. 시신경은 눈 속에서 가장 약한 부위로 안압이 높아지면 시신경부터 상하게 된다.&lt;br&gt;김 교수는 “녹내장은 만성으로 아무런 자각증세 없이 진행되며 급성인 경우 갑작스러운 안압 상승으로 두통이나 안통, 구토 증세가 나타나며 밝은 전구를 볼 때 주변에 무지개 같은 것이 보인다고 호소하기도 한다”고 전했다. 녹내장은 어린아이부터 노인에 이르기까지 다 생길 수 있는 질환으로 드물게는 신생아에게서도 나타나는데, 특히 40세 이후 발병률이 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전문의들은 녹내장을 여러 종류로 구별한다. 최웅락 연세대 강남세브란스병원 안과 교수는 ▲안압이 증가해 서서히 시신경의 손상을 일으키는 ‘개방각 녹내장’ ▲개방각 녹내장의 일종이지만 안압이 높지 않음에도 시신경이 손상돼 시야 손상을 일으키는 ‘정상안압 녹내장’ ▲각막과 수정체 사이 투명한 액체인 방수의 유출로가 갑자기 막혀 안압이 급속히 상승하는 ‘급성 폐쇄각 녹내장’ ▲신생아와 유아에서 드물게 발생하는 ‘선천 녹내장’ ▲눈의 외상이나 염증, 백내장이나 당뇨병, 스테로이드 안약 사용 후 이차적으로 발생하는 ‘속발 녹내장’으로 구분했다.&lt;br&gt;이와 같은 분류는 녹내장의 원인을 높은 안압으로만 설명할 수 없다는 점을 드러낸다. 특히 우리나라에서는 ‘정상안압 녹내장’이 흔하게 나타난다. 이원준 한양대병원 안과 교수는 “안압이 높아서 시신경이 기계적인 압박을 받아 점점 약해지는 것이 녹내장의 발생과 악화에 가장 중요한 역할을 하지만 녹내장 발생 원인을 단순히 안압 상승만으로 이해할 수는 없다”고 설명했다. 이어 “우리나라를 비롯해 일본과 중국 등 아시아 지역에서는 안압이 정상 범위(10~21㎜Hg)임에도 녹내장성 시신경 손상을 보이는 정상안압 녹내장 환자들이 많다”면서 “한국의 경우 개방각 녹내장 환자의 약 77%가 정상안압 녹내장에 해당한다”고 덧붙였다. 그래서 눈의 혈액순환이 원활하지 않은 경우나 고도근시 등의 녹내장 위험인자에 대한 연구도 활발하게 이뤄지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시신경이 약해지는 병이기 때문에 녹내장은 치료한다고 좋아지거나 완치되지는 않는다. 하지만 당뇨나 고혈압처럼 평생 관리해 나갈 수 있는 질환이 바로 녹내장이다. 더이상 진행되지 않고 유지하는 것을 목표로 하며 안압을 낮추는 게 치료의 핵심이다.&lt;br&gt;김 교수는 “녹내장 치료법에는 약물 요법, 레이저 요법, 수술 요법 등 크게 3가지가 있다”고 조언했다. 약물요법으로는 안약과 먹는 약을 처방하는데 안약 여러 개를 함께 사용할 때는 최소한 5분 간격을 두고 안약을 넣는 것이 효과적이다. 레이저 요법은 입원 없이 외래에서 이뤄질 수 있는 치료법으로 녹내장의 종류에 따라 다양한 레이저 치료법이 고안돼 있다.&lt;br&gt;수술 요법은 국소마취를 한 뒤 기능을 제대로 하지 못하는 기존의 눈 속 방수 배출구 대신 또 다른 배출로를 만드는 방법이다. 눈에 방수 유출을 돕는 임플란트를 넣는 수술을 하는 경우도 있다. 김 교수는 “수술했다고 해서 녹내장이 완치된 건 아니며 수술 후에도 약물을 같이 사용하는 경우가 많다”면서 “최근에는 안구 결막의 손상을 최소화하고 적절한 안압 하강 효과 및 빠른 회복을 도모하는 최소 침습 녹내장 수술이 도입돼 녹내장 치료에 널리 사용되고 있다”고 제시했다.&lt;br&gt;녹내장 안약을 넣었을 때 이물감이나 알레르기 반응을 보일 수도 있다. 왜 그런지에 대해 전 교수는 “녹내장 약은 시신경 보호에 매우 중요한 역할을 하는 약이지만 각막 및 결막 건강에는 좋지 않은 영향을 미치기 때문”이라고 설명했다. 안약 점안 뒤 눈이 뜨겁거나 따갑게 느껴질 수 있고 눈물흘림, 통증, 충혈 등이 나타난다고 한다. 전 교수는 “하지만 녹내장 안약은 시신경 보호에 필수적이며 장기적 시력 예후를 위해 반드시 필요한 안약”이라면서 “부작용과 안구 불편감을 줄이기 위해서는 녹내장 안약을 넣을 때 의사의 지시대로 정확한 횟수를 지켜 넣는 것이 중요하다”고 당부했다. 안구 불편감이 지속될 경우엔 인공눈물을 추가로 넣거나 무방부제 안약으로 변경할 필요가 있다.&lt;br&gt;임신 중에도 녹내장 약제를 쓸 수 있을까. 전 교수는 “미국 식품의약국(FDA)은 임신부에 대한 약물의 위험성을 A~D, X의 총 5개 그룹으로 구분하는데 안타깝게도 대부분의 녹내장 점안 제제는 임신부나 동물실험을 통해 안전성 검증이 이뤄지지 않은 그룹 C에 속해 있다”고 했다. 그러면서 “FDA 분류 중 B그룹은 동물실험 결과에서는 태아 위험성이 없었지만 임신부 대상 임상시험은 실시되지 않은 그룹인데, 알파간 점안액은 그룹 B에 속한다”면서 “부득이한 경우라면 알파간 점안액부터 사용해 임신 중 안압 조절을 지속해야 할 것으로 생각된다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작품 찍게 해주세요”… 핫플 서울, 지금 촬영 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913023005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913023005</guid>
      <pubDate>2023-09-12T23:47:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/12/SSC_20230912132812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482330 --&gt;한국의 국제고등학교에 진학한 미국 10대들의 이야기를 다룬 넷플릭스 하이틴 드라마 ‘엑스오, 키티’는 동대문디자인플라자(DDP), 명동, 남산서울타워, 북촌 한옥마을 등 서울을 무대로 이야기를 펼친다. 공개 첫 주 전 세계에서 7200만 시간 방영되고 90여개국에서 10위 안에 들며 깜짝 흥행에 성공해 최근 시즌2 제작이 확정됐다.&lt;br&gt;‘오징어 게임’, ‘스위트홈’ 등 K콘텐츠의 인기가 높아지면서 서울에서 영화, 드라마, 광고 등을 찍게 해 달라는 요청이 쏟아지고 있다. 서울시는 지난해 국내외 장·단편 영화, 드라마 등 632편의 작품이 서울을 배경으로 한 촬영을 요청했으며 촬영 장면의 개연성과 홍보 효과 등을 고려해 268편의 촬영을 지원했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;올해는 지난 1월부터 9월 현재까지 400편 넘는 작품의 촬영 요청이 접수돼 211편이 촬영을 마쳤다. 촬영 일수로 보면 지난해에는 895일, 올해 1~9월은 521일이다. 연중 내내 서울을 배경으로 영상 촬영이 이뤄지는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;넷플릭스, 아마존과 같은 대형 온라인동영상서비스(OTT) 등의 해외 작품은 지난해 총 11편, 올해는 상반기에만 18편이 서울에서 촬영됐다.&lt;br&gt;시는 해외 영상물 촬영비 지원, 항공 촬영과 도로 통제, 시사회 개최 등 이른바 서울로케이션 촬영 지원사업을 통해 도시 마케팅 효과를 노리고 있다. 과거에는 해외 유명 작품 촬영을 따오기 위해 유치 작전을 벌여야 했지만 K콘텐츠의 위상이 높아짐에 따라 작품을 골라서 지원할 수 있는 입장으로 바뀌었다. 또 서울이 단순한 배경만으로 소모되지 않고 서사 진행에 적극적으로 영향을 주는 장소로 활용되고 있다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인력 고용과 외화 수입 증가 등 부수 효과도 고무적이다. 아마존 프라임의 다큐 ‘이수만: K팝의 제왕’ 등 서울시가 3억 2000만원의 제작비를 지원한 4편을 분석한 결과 570명 이상의 고용 효과가 발생하고 지원금의 5배 이상 외화가 서울에서 지출된 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;김태균 서울시 경제정책실장은 “영향력 있는 작품을 유치해 서울의 관광 콘텐츠를 강화하고 매력적인 도시라는 호감도를 끌어올리도록 노력할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913024002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913024002</guid>
      <pubDate>2023-09-12T23:47:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=kt-NC(창원) 롯데-KIA(광주) SSG-두산(잠실·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●씨름=위더스제약 2023 추석장사대회(오전 11시 30분·수원체육관)&lt;br&gt;●수영=회장배전국대회(오전 9시·목포실내수영장)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●사격=제32회 경찰청장기 전국대회(오전 9시·창원국제사격장)&lt;br&gt;●테니스=제67회 장호홍종문배 주니어대회(장충 장호테니스장), 제78회 전국학생선수권대회(제주 연정코트)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●농구=한국대학스포츠협의회 U리그 여자부 결승전 부산대-광주대(오후 2시·부산대체육관), 제53회 추계전국남녀중고연맹전(오전 10시·해남우슬체육관, 해남우슬동백체육관)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DB 산성의 재건축…“최고 순간 맞겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913024004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913024004</guid>
      <pubDate>2023-09-12T23:47:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/12/SSC_20230912121338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482315 --&gt;“원주 DB, 영광의 시대를 재현하겠습니다.”&lt;br&gt;한국프로농구 KBL 정식 사령탑으로 첫 시즌을 맞는 김주성(44) 원주 DB 감독은 구단 역사 그 자체다. 2002~03시즌 DB에서 데뷔해 오로지 한 구단에서만 16시즌을 뛰고 은퇴했다. 정규리그 1위 5회, 챔피언결정전 우승 3회 모두 김 감독이 코트를 누비던 시절 일궈 낸 역사다. 김 감독이 은퇴한 2017~18시즌 이후 DB는 플레이오프에 한 번도 오르지 못하는 등 내리막을 걸으며 명가의 자존심을 구겼다.&lt;br&gt;12일 일본 전지훈련에서 만난 김 감독이 명가 재건을 선언한 배경에는 이런 역사가 있다. 김 감독은 “최근 몇 년간 힘든 시기를 보낸 DB를 농구 명가로 되돌려 놓아야 한다는 의무감, 책임감이 있다”고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021~22시즌 코치로 DB에 돌아온 김 감독은 이상범 감독이 중도 하차한 지난 시즌 중반 감독 대행으로 지휘봉을 잡아 11승14패를 기록, 최종 22승32패 7위로 시즌을 마감했다. 코로나19 팬데믹으로 플레이오프 없이 정규시즌마저 단축됐던 2019~20시즌(공동 1위)을 제외하면 가장 좋은 성적이다.&lt;br&gt;서울 SK와 부산 KCC가 이미 양강 구도를 구축하고 있는 새 시즌 DB의 현실적인 목표는 6강 플레이오프 복귀다. 내심 4강도 꿈꾸고 있다. 김 감독은 “선수 시절 DB에서 영광의 시대를 누렸지만 감독은 새로운 영역”이라면서 “DB에 입단했던 그때 그 느낌이 난다. 현역 시절 이 팀에서 겪었던 경험을 바탕으로 팀을 만들어 가고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;개막을 앞둔 팀 분위기는 좋다. 지난 시즌 고양 캐롯의 살림꾼으로 맹활약한 디드릭 로슨이 합류해 볼 핸들러가 늘었다. KBL에 데뷔하자마자 톱 가드 면모를 뽐낸 아시아 쿼터(필리핀) 이선 알바노도 최상의 컨디션이다. 새로 주장을 맡은 강상재 역시 일본 전지훈련에서 펄펄 날고 있다. 항저우아시안게임에 출전하는 김종규와 재활 중인 두경민만 돌아오면 팀은 완벽해진다.&lt;br&gt;물론 지나친 욕심은 경계 대상이다. 김 감독은 “태어나서 바로 뛰는 아기는 없다”면서 “기어다니다가 일어서고 넘어지면 다시 일어나는, 그런 순서를 차근차근 밟아 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;지난 시즌 DB는 경기당 평균 득점은 78.1점으로 뒤에서 세 번째, 실점은 81.9점으로 대구 한국가스공사(82.2점) 다음으로 많았다. 공수 두루 끌어올려야 하는 상황이다. 김 감독은 “수비적인 부분을 많이 강조하는 등 ‘DB 산성’을 재구축하고 싶은 마음이 크다”면서 “슛을 많이 쏘는 등 공격적인 부분도 동시에 가다듬고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;현역 시절 한국 농구를 대표하는 최고의 빅맨이었던 김 감독은 “나에게 최고의 순간은 아직 오지 않았다”면서 “감독으로서 최고의 순간을 맞이하기 위해 앞만 보고 달려가겠다”며 눈을 빛냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결단식 단결한 1140명 “항저우 휩쓸고 올게요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913024006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913024006</guid>
      <pubDate>2023-09-12T23:47:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/12/SSC_20230912234715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482688 --&gt;2022 항저우아시안게임에 참가하는 대한민국 대표 선수들이 12일 서울 올림픽공원 올림픽홀에서 열린 결단식에서 선전을 다짐하며 파이팅을 외치고 있다. 지난해 코로나19 확산으로 1년 연기된 이번 대회는 오는 23일부터 다음달 8일까지 중국 항저우를 비롯한 6개 도시에서 열린다. 대회 사상 최다인 45개국 1만 2500명이 참가해 모두 40개 종목에서 481개 금메달을 두고 기량을 겨룬다. 39개 종목 1140여명으로 구성된 한국 선수단은 이날부터 순차적으로 출국한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최악의 출산율 한국… 조선시대 땐 높았을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913027001</guid>
      <pubDate>2023-09-12T23:47:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/12/SSC_20230912102119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482239 --&gt;2.3명과 0.78명. 앞은 세계 238개국 평균 합계출산율, 뒤는 한국의 출산율이다. 여기서 궁금증이 하나 생긴다. 남아 선호 사상이 강했던 조선시대 출산율은 지금보다 당연히 높았을까.&lt;br&gt;조선시대 인구사(史)를 연구하는 박희진 박사는 한국국학진흥원에서 발행한 웹진 ‘담談’ 9월호에 실린 ‘조선의 출산 조절 기제와 문화’라는 소논문에서 조선시대 출산율과 관련한 사회적 맥락을 분석했다.&lt;br&gt;조선시대에는 양반 여성 1명이 평균 5.09명을 출산했고 이 중 제사를 지낼 수 있는 남자아이는 1.25명 수준이었다. 유아 사망률이 높았던 시대여서 아들이 있어도 더 많은 아들을 원했기 때문에 출산율은 높아졌다. 특히 종법 질서가 강화된 18세기 아들로 가문을 이어야 한다는 의무가 여성에게 지워지면서 독특한 문화적 행위가 만들어지기도 했다. 아들을 낳기 위해 남근석을 쓰다듬거나 껴안기도 하고 다른 집 장남의 배내옷을 훔치는 식이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 다산을 원하는 바람과는 달리 조선 후기 출산율은 17세기를 기점으로 떨어졌다고 박 박사는 설명했다. 출산율 하락의 원인은 성에 대한 터부, 여성의 재가 금지가 대표적이다. 성을 금기시하면서 집 구조도 부인이 지내는 안채, 남편이 주로 거처하는 사랑채로 구분했다는 것이다. 임신을 위해서는 ‘씨 내리는 날’을 정해 부부가 만나도록 하는 것이 조선 사회의 암묵적 관행이기도 했다. 양반 여인들의 재혼 금지 풍속은 평민들에게도 영향을 미쳐 출산율 급감의 또 다른 원인이 됐다.&lt;br&gt;또 복식 연구를 하는 안귀주 박사는 ‘박물관 소장유물에 나타난 전통 배냇저고리의 미학’이라는 글에서 배냇저고리의 상징적 의미를 재미있게 풀어냈다. 안 박사에 따르면 영아 사망률이 높았던 조선시대에는 태어나 가장 처음 입히는 배냇저고리에 아기가 건강하게 자라기를 바라는 간절한 마음을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;배냇저고리에는 깃이 없는데 여기엔 목이 짧고 피부가 연약한 신생아가 입는 옷이라는 점과 함께 불완전한 옷을 입혀 악령으로부터 아기를 숨길 수 있다는 생각도 반영됐다. 또 고름을 길게 해 옷이 풀리지 않게 몸에 돌려 감은 것도 긴 고름처럼 장수하기를 기대하는 마음을 담은 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;안 박사는 “배냇저고리는 어렵게 아이를 낳아도 잃게 되는 경우가 많았던 당시 인간의 정성과 노력으로 해결할 수 없는 영역이 있다는 애환과 번뇌가 반영된 옷”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증언·포착·연출… ‘사진의 힘’에 주목하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913027002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913027002</guid>
      <pubDate>2023-09-12T23:47:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/12/SSC_20230912234729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482689 --&gt;“사진 본연의 힘과 가치에 주목하라.”&lt;br&gt;오는 22일부터 11월 5일까지 대구문화예술회관에서 열리는 제9회 대구사진비엔날레는 기존의 담론을 답습하는 대신 인간의 정신, 신체, 감각, 예술을 장악해 가는 사진 매체의 고유한 특성에 다시 주목한다.&lt;br&gt;예술총감독을 맡은 박상수 서울대 미학과 교수는 “회화, 문학, 음악 등 다른 매체가 결코 따라 할 수 없는, 오직 사진만이 표현할 수 있는 작품들을 전 세계에서 모았다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 감독은 세계적 사진학자이자 큐레이터인 미셸 프리조와 함께 주제전 ‘사진의 영원한 힘’을 기획했다. 대주제 아래 증언의 힘, 순간 포착의 힘, 연출의 힘, 관계의 힘 등 10개의 소주제 전시가 포진돼 있다.&lt;br&gt;‘변형의 힘’에서는 사진의 변형 기술로 상상력을 한껏 구현한 작가의 작품을 소개한다. 치엔화 후앙의 ‘트랜스코더-불가시성에 대한 내면의 독백’은 말과 배경의 경계가 사라진 환상적인 공간 속 상호 관계를 드러내고, ‘증언의 힘’에서는 특정 시공간에서 벌어진 실제의 모습을 증언하는 사진의 능력을 보여 준다. 자크 빌리에르의 ‘배 위에서 싸우는 신들, 프랑스의 세트’는 수상 창 시합 현장에서 순간의 충만한 에너지와 감정을 포착했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고귀한 남성, 주체적 여성 ‘la traviata’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913027003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913027003</guid>
      <pubDate>2023-09-12T23:47:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/12/SSC_20230912171514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482537 --&gt;“4월에 함께 콘서트하면서 ‘정말 잘 맞는다. 같이하면 좋겠다’고 생각했거든요. 만날 기회가 없을 것 같았는데 이번에 만났네요.”&lt;br&gt;처음과 처음이 만났다. 주세페 베르디(1813~1901)의 첫 번째 로맨스 오페라 ‘라 트라비아타’에서 소프라노 박소영(37)과 테너 김효종(41)이 처음으로 전막 오페라 무대에 오른다. 그간 숱하게 부르고 꿈꿔 왔던 무대이기에 최고를 보여 주겠다는 각오가 남다르다.&lt;br&gt;국립오페라단이 오는 21~24일 서울 중구 국립극장 해오름극장에서 선보이는 ‘라 트라비아타’에서 박소영은 비올레타를, 김효종은 알프레도를 맡았다. 두 사람은 21일, 23일 공연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7일 서울 예술의전당에서 만난 박소영은 “대학 다닐 때 처음으로 했던 콘서트 오페라 작품이 ‘라 트라비아타’였는데 콘서트가 아닌 전막 오페라에 주연으로 서는 것은 이번이 처음이다. 새롭기도, 익숙하기도 해서 재밌다”고 말했다. 김효종은 “독일에서는 알프레도를 30회 이상 해 봤지만 무대가 아닌 객석에서만 노래하는 형식이었다”면서 “연기하는 알프레도는 처음”이라고 말했다.&lt;br&gt;‘라 트라비아타’는 코르티잔(부유층을 상대하는 고급 매춘부) 비올레타와 젊은 귀족 알프레도의 만남으로 이야기가 전개된다. 폐병을 앓고 있던 비올레타가 어렵게 알프레도에게 마음을 열지만 그의 아버지 제르몽의 반대로 결국 이별을 택한 둘의 사랑이 절절하다. 오페라를 잘 모르더라도 들어 봤을 법한 ‘축배의 노래’가 유명하다. 이 작품은 전 세계에서 가장 많이 선보이는 오페라 중 하나로 꼽힌다. 박소영은 “음악 자체도 유명하고 이야기가 현실성 있게 잘 짜여 있어 완성도가 높다”고 이유를 꼽았다. 그는 “비올레타는 매력 있는 캐릭터인 데다 소프라노의 다양한 테크닉을 보여 줄 수 있다. 주체적이고 똑똑한 여성을 보여 드리려 세세한 부분까지 신경 쓰고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김효종이 연기하는 귀족 청년 알프레도는 사랑에 진심이면서도 괜한 오해로 비올레타와 관객들의 마음을 아프게 하는 역할이다. 김효종은 “2막에 부르는 ‘그녀를 멀리 떠나서’(Lunge da Lei)는 테너들이라면 꼭 한 번은 불러 봤을 아리아인데 잘해야 본전이라서 부담감이 크다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이번 작품은 호피 무늬 등 화려한 의상에 더해 원작 그대로를 볼 수 있다는 점에서 관심을 끈다. 보통은 중복되는 아리아가 있어 생략하는 경우가 많은데 생략 없이 대본 그대로 다 올렸다. 박소영은 “비올레타는 꿈의 역할이지만 노래가 너무 많아 정말 어렵기도 하다. 다양한 색깔을 보여 드리겠다”고 말했다. 김효종은 “그동안 많이 들어 왔던 알프레도 느낌이 아니라 아름답고 고귀한 모습을 목소리로 나타내겠다”고 다짐했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 13일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500002</guid>
      <pubDate>2023-09-13T00:37:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 투자 대길하니 만사형통.&lt;br&gt;48년생 : 주변에서 인기가 올라간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 좋은 일만 생겨나는구나.&lt;br&gt;72년생 : 일이 잘 추진된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 적극적으로 행동하면 대길.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 문서나 금전으로 소득 있다.&lt;br&gt;49년생 : 계획했던 일이 풀린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 문제 없다고 방심하지 마라.&lt;br&gt;73년생 : 시간이 해결해 줄 것이다.&lt;br&gt;85년생 : 외출이나 운전할 때 조심하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 안정이 중요하니 앞장서지 마라.&lt;br&gt;50년생 : 매사에 태도를 분명히 하라.&lt;br&gt;62년생 : 뜻한 바가 이루어진다.&lt;br&gt;74년생 : 사람도 재물도 다가오는 날.&lt;br&gt;86년생 : 당장 억울해도 참으면 득이 된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 남에 대한 원망은 접는 것이 좋다.&lt;br&gt;51년생 : 인기를 얻게 되는구나.&lt;br&gt;63년생 : 모든 일이 잘될 것이다.&lt;br&gt;75년생 : 웃을 날이 서서히 다가온다.&lt;br&gt;87년생 : 새로운 길 열리니 고민이 끝난다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 기쁜 친구를 만나게 된다.&lt;br&gt;52년생 : 생활이 좀 더 윤택해진다.&lt;br&gt;64년생 : 승승장구하겠다.&lt;br&gt;76년생 : 장거리 여행은 다음으로 미루어라.&lt;br&gt;88년생 : 기회를 잘 포착하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 근심 걱정하지 마라.&lt;br&gt;53년생 : 운이 좋아서 소득 많이 생긴다.&lt;br&gt;65년생 : 도와줄 사람 나타난다.&lt;br&gt;77년생 : 이득이 있으나 안정이 제일이다.&lt;br&gt;89년생 : 매사 뜻한 대로 되겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 재물이 들어오는 운이다.&lt;br&gt;54년생 : 과잉 투자하지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 언행에 조심해야 하겠다.&lt;br&gt;78년생 : 실패하는 수가 있으니 각별히 주의.&lt;br&gt;90년생 : 모든 일이 잘 풀리겠구나.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 계획한 대로 운이 상승한다.&lt;br&gt;55년생 : 마음을 가다듬어라.&lt;br&gt;67년생 : 순탄하게 풀려나간다.&lt;br&gt;79년생 : 결단을 내릴 용기가 필요하다.&lt;br&gt;91년생 : 건강 상태를 꼼꼼하게 살펴라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 신용을 중요시해라.&lt;br&gt;56년생 : 고대하던 일이 성사된다.&lt;br&gt;68년생 : 베푼 만큼 큰 이익 생긴다.&lt;br&gt;80년생 : 만사형통하고 탄탄하다.&lt;br&gt;92년생 : 계획된 일을 시작해도 좋다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 문서, 금전 거래는 최대한 꼼꼼하게.&lt;br&gt;57년생 : 참는 자에게 복이 있구나.&lt;br&gt;69년생 : 그동안 베푼 것이 돌아오는 날.&lt;br&gt;81년생 : 행운이 찾아오는 중이니 조바심 금지.&lt;br&gt;93년생 : 주위 사람들의 안부를 챙기는 게 좋겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 함부로 사람 믿지 마라.&lt;br&gt;58년생 : 횡재할 운이 왔구나.&lt;br&gt;70년생 : 신뢰 얻어 만사형통.&lt;br&gt;82년생 : 꾸준히 노력하라.&lt;br&gt;94년생 : 자신의 실력 발휘하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 작은 일이라도 성의껏 대하라.&lt;br&gt;59년생 : 느긋한 마음으로 화를 면한다.&lt;br&gt;71년생 : 자신감을 가져라.&lt;br&gt;83년생 : 고비가 예상되니 주의하라.&lt;br&gt;95년생 : 움츠리지 말고 정정당당히 나서라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주장의 이름으로’ DB 강상재 “FA? 오로지 팀 승리에만 집중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500003</guid>
      <pubDate>2023-09-13T00:44:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913004414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482700 --&gt;“개인 기록은 관심 없습니다. 오로지 팀이 이기는 데에만 집중하겠습니다.”&lt;br&gt;프로농구 원주 DB의 신임 주장 강상재는 13일 일본 전지 훈련 중 기자와 만나 “김주성 감독님이 새로 오시면서 첫 주장이라는 직책을 부여받았기 때문에 일단 책임감이 굉장히 크다”면서 “그런 부담감을 이겨 내고 팀에 많은 도움이 된다면 올 시즌 좋은 결과가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;2016년 인천 전자랜드 유니폼을 입고 프로 데뷔한 전천후 포워드 강상재가 DB에 합류한 건 2021년 12월. 전역을 앞두고서다. 전자랜드에서 간판을 바꾼 대구 한국가스공사에서 DB로 트레이드됐다. 그리고 2년도 채 되지 않아 주장을 맡았다. 정식 사령탑으로 첫 시즌을 맞는 김주성 감독의 신뢰와 동료 선후배의 신망이 얼마나 두터운지 알 수 있는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강상재는 김 감독이 감독 대행을 맡았던 지난 시즌 중후반 맹활약하며 막바지까지 DB가 최종적으로 좌절하기는 했으나 6강 플레이오프 진출의 불씨를 이어가는 데 큰 보탬이 됐다. 잇단 부상에도 전자랜드 시절인 2018~19시즌 못지않은 커리어 하이 시즌을 연출했다.&lt;br&gt;당시 김 감독은 “팀에 꼭 필요한 중간 다리 역할을 해주는 선수”라며 “내외곽을 가리지 않는 플레이에 가드 역할도 가능하고 수비도 좋은 팀의 핵심”이라고 강상재를 치켜세웠다. 김 감독은 이번 전지 훈련 중에도 “생각 이상으로 리더 역할을 잘 해주고 있다”며 흐뭇해 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2023~24시즌은 팀으로나 강상재 개인으로나 매우 중요한 시즌이다. DB는 2017~18시즌 이후 6강 플레이오프를 경험하지 못하고 있다. 코로나19로 조기 종료된 2019~20시즌에는 정규시즌 공동 1위에 자리했지만 그때는 플레이오프가 열리지 않았다. 이제 반등해야 할 시기다. 강상재는 이번 시즌을 마치면 생애 첫 자유계약선수(FA) 자격을 얻는다.&lt;br&gt;강상재는 “지난 시즌에는 부상이 있었기 때문에 새 시즌 개인적으로 가장 큰 목표는 건강하게 54경기를 모두 뛰는 것”이라면서 “팀이 3시즌 연속 플레이오프에 나가지 못해 복합적으로 굉장히 중요한 시즌인데 주장이라는 큰 직책도 맡아 부담감이 있는 게 사실이다. 그런 부담감을 잘 이겨낸다면 시즌이 끝나고 좋은 상황이 있지 않을까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;남다른 시즌을 앞둔 강상재는 최근 몸을 만드는 데 집중해 105~6㎏ 나가던 체중을 97~8kg 정도 뺐다. 체지방도 16%에서 10% 안팎까지 줄였다. 완벽한 시즌을 보내기 위해서다.&lt;br&gt;고교 졸업 이후 주장을 처음 맡았다는 강상재는 “감독님이 항상 말씀하시는 부분인데 개인이 아무리 잘해도 팀이 지면 아무런 의미가 없다”면서 “코트 안팎에서 팀 분위기를 띄우고 솔선수범하고 팀원들을 다독이고 잘 끌고 가기 위해 최선을 다하겠다”거 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 몇 시즌 외국인 선수 문제로 골치를 썩였던 DB는 지난 시즌 고양 캐롯에서 맹활약했던 ‘검증된 자원’ 디드릭 로슨을 영입하며 천군만마를 얻었다. 강상재는 “지난 시즌에도 매치업을 몇 번 했는데 농구적으로는 말할 게 없을 정도로 굉장히 영리하고 잘하는 선수이기 때문에 많은 기대가 있다.”면서 “같이 훈련한 지 일주일 정도 됐는데 성격이 워낙 좋아 팀에 빨리 융화되고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;새 시즌 서울 SK와 부산 KCC가 양강으로 꼽히지만 강상재는 DB도 그에 못지않은 전력이라고 자부했다. 그는 “(박)찬희 형도 가끔 하는 이야기가 우리 팀 개개인 면모를 보면 SK와 KCC에 절대 밀리지 않는 전력이라는 것”이라면서 “6강 플레이오프에 올라가는 게 최우선이고 일단 6강에 올라가면 그 이후로는 충분히 해볼 만하다. 저만 잘하면 될 것 같다”고 눈을 빛냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립현대무용단, 아시아 무용계 큰형님 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500008</guid>
      <pubDate>2023-09-13T02:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913020241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482727 --&gt;국립현대무용단이 아시아 무용을 이끌 큰형님으로 변신한다.&lt;br&gt;국립현대무용단 김성용 단장은 지난 11일 서울 서초구 예술의전당에서 기자간담회를 열고 3년 내에 아시아 무용계의 교류를 이끌 프로젝트에 대한 계획을 밝혔다. 김 단장은 “아시아인들끼리 뭉쳐서 시너지가 발생할 수 있는 기회를 만들면 어떨까 하는 생각을 오랫동안 했다. 국립현대무용단이 가장 큰 역할을 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;과거 아시아는 현대무용계에서 변방이었지만 지금은 세계 각국의 큰 무용단체들에서 아시아인이 중심적인 역할을 하는 상황이다. 김 단장이 추진하는 프로젝트는 이런 상황에서 아시아 각국의 실력 있는 무용수를 모아 함께 작품을 만들고 수출에 도전하는 내용이다. 그는 “국립현대무용단이 아시아에서 유일한 국립단체이고 자체 예산을 보유하고 작품을 제작하는 곳이다”라며 “이런 역할을 우리가 하는 것이 도리라는 생각이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그간 비슷한 시도가 있었지만 김 단장의 프로젝트는 ‘드림팀’을 만든다는 점에서 차별화됐다. 단순히 다양성만 추구하는 것이 아니라 실력을 우선해 팀을 구성하고 각국에 선보인 후 유럽이나 북미까지 진출한다는 계획이다. 김 단장은 “기량이 뛰어난 무용수들이 모이면 찾아오는 팬들이 많을 수밖에 없다”면서 “완벽에 가까운 무용수를 찾고 있다. 그런 무용수들과 작업할 것이라 자신한다”고 강조했다. 한국인 무용수 포함 10명 정도를 모아 진행할 예정이다.&lt;!-- 그림 1482728 --&gt;김 단장은 현대무용 창작거점공간 개관과 지역상생 프로젝트에 대한 계획도 밝혔다.&lt;br&gt;국립현대무용단은 다음 달 서울 강남구 역삼동에 창작거점공간 ‘댄스 그라운드(가칭)’를 개관한다. 중대형 스튜디오 3개를 보유해(260㎡, 242㎡, 182㎡) 현대무용 안무가 및 무용수들의 창작을 위한 공간으로 운영할 예정이다. 역대 단장들이 꾸준히 필요성을 제기했던 사업으로 예술의전당에서 차로 10~15분 거리에 위치한 곳을 선정해 접근성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현대무용 공연이 서울에 집중된 경향도 탈피해 국립단체로서 지역과 함께 호흡하는 프로젝트도 추진한다. 당장 내년부터 지역 극장들과 협력을 바탕으로 각 지역 출신 안무가들의 작품을 무대에 올릴 예정이다. 김 단장은 “제가 오기 전부터 국립현대무용단은 서울의 국립현대무용단이냐는 얘기를 했다. 지역을 생각해줬으면 좋겠다는 의견을 냈다”면서 “서울에 포커스가 맞춰져 있는데 지역에서 자생할 수 있도록 만들어주는 역할을 했으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;지역의 숨은 보석 같은 작품들을 국립현대무용단의 이름으로 공연하면서 지역 안무가를 소개하고 지역 작품의 성장을 돕는다는 취지다. 구체적으로 대구, 부산, 광주 등의 주요 극장들과 협력해 해당 지역 안무가들을 선정하고 2024년 하반기 소개할 계획이다.&lt;br&gt;김성용 단장은 “무용단의 정체성을 공고히 하기 위해 더 많이 노력해야 한다”면서 “네덜란드는 국민들이 무용은 음식이라고 생각해 안 보면 배고프다고 한다. 그런 것처럼 무용을 사랑하도록 방법을 만들어가고 찾아가는 것이 저의 책무라고 생각한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국, 사우디 평가전 전반 1-0 리드…조규성 헤더 골</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500009</guid>
      <pubDate>2023-09-13T02:37:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913024318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482741 --&gt;위르겐 클린스만 감독이 이끄는 한국 축구 국가대표팀이 13일 사우디아라비아와의 평가전에서 초반부터 적극적으로 상대 위험지역을 공략하고 있다.&lt;br&gt;한국은 13일(한국시간) 영국 뉴캐슬 세인트 제임스 파크에서 열린 사우디와의 9월 A매치 두 번째 경기에서 1-0으로 전반전을 끝냈다.&lt;br&gt;첫 승이 간절한 클린스만 감독은 손흥민(토트넘)과 조규성(미트윌란)을 최전방에 배치했다. 이재성(마인츠)과 황희찬(울버햄프턴)이 측면에 서고, 중원은 황인범(즈베즈다)과 박용우(알아인)이 맡았다. 수비는 이기제(수원), 김민재(바이에른 뮌헨), 정승현, 설영우(이상 울산), 골키퍼는 김승규(알샤바브)가 선발 출격했다.&lt;!-- 그림 1482742 --&gt;경기 초반 두 팀 모두 주도권 싸움을 하면서 팽팽하게 맞붙다가 전반 32분 조규성의 헤더 골이 사우디 골망을 가르면서 0-0 균형이 깨졌다. 황인범이 전방으로 찔러준 패스를 상대 수비가 걷어낸다는 것이 위로 높이 튀었고, 조규성이 골대 왼쪽으로 침착하게 밀어 넣었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 분위기는 한국 쪽으로 넘어 왔고 쉴 새 없이 사우디를 몰아붙였다.&lt;br&gt;한국은 전반 36분 조규성의 패스를 받은 손흥민이 골키퍼와 일대일 상황에서 하산 탐박티의 태클에 걸려 넘어졌지만 주심이 휘슬을 불지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전반 41분 사우디 골키퍼 무함마드 우와이스의 잇따른 선방에 추가 골 기회가 무산됐다. 황희찬이 페널티아크에서 날린 땅볼 슈팅을 우와이스가 왼쪽으로 몸 날려 막아냈고, 이재성의 리바운드 슈팅도 우와이스에게 막혔다.&lt;br&gt;클린스만호는 이대로 경기를 마치면 6경기 만에 첫 승을 올린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸 사리지 않은 선수들 덕분에…클린스만, 사우디 상대로 첫 승(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500010</guid>
      <pubDate>2023-09-13T03:34:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913033440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482743 --&gt;한국 축구 대표팀이 사우디아라비아에 1-0 신승을 거뒀다. 위르겐 클린스만 감독 부임 이후 6경기 만에 첫 데뷔 승이다.&lt;br&gt;한국은 13일(한국시간) 영국 뉴캐슬의 세인트 제임스 파크에서 열린 사우디와 평가전에서 1-0으로 이겼다.&lt;br&gt;지난 2월 한국 국가대표 지휘봉을 잡은 클린스만 감독은 최근 5경기에서 3무 2패로 한 번도 승리를 따내지 못해 벼랑 끝에 몰렸는데 사우디를 상대로 첫 승을 거둔 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 승이 간절한 클린스만 감독은 손흥민(토트넘)과 조규성(미트윌란)을 최전방에 배치했다. 이재성(마인츠)과 황희찬(울버햄프턴)이 측면에 서고, 중원은 황인범(즈베즈다)과 박용우(알아인)이 맡았다. 수비는 이기제(수원), 김민재(바이에른 뮌헨), 정승현, 설영우(이상 울산), 골키퍼는 김승규(알샤바브)가 선발 출격했다.&lt;br&gt;경기 초반 두 팀 모두 주도권 싸움을 하면서 팽팽하게 맞붙다가 전반 32분 조규성의 헤더 골이 사우디 골망을 가르면서 0-0 균형이 깨졌다. 황인범이 전방으로 찔러준 패스를 상대 수비가 걷어낸다는 것이 위로 높이 튀었고, 조규성이 골대 왼쪽으로 침착하게 밀어 넣었다.&lt;!-- 그림 1482741 --&gt;조규성은 경기 초반부터 부지런히 움직이면서 상대 수비에 부담을 줬다. 결국 조규성은 클린스만 감독의 기대에 골로 보답했다. 조규성은 2022 카타르 월드컵 가나와 조별리그 2차전에서 멀티 골을 터뜨린 뒤 289일 만에 득점포를 가동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 분위기는 한국 쪽으로 넘어 왔고 쉴 새 없이 사우디를 몰아붙였다.&lt;br&gt;한국은 전반 36분 조규성의 패스를 받은 손흥민이 골키퍼와 일대일 상황에서 하산 탐박티의 태클에 걸려 넘어졌지만 주심은 휘슬을 불지 않았다.&lt;br&gt;한국은 후반 23분 조규성과 황희찬을 빼고 황의조(노리치 시티)와 문선민(전북)을 투입했다.&lt;br&gt;후반 33분에는 이재성이 빠지고 강상우(베이징 궈안)가 그라운드로 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 막판 위험 지역 근처에서 범한 패스 실수가 상대 슈팅 기회로 이어지는 등 아슬아슬한 장면을 연출했지만 한국 선수들이 몸을 사리지 않은 덕분에 사우디가 만회 골을 넣는데 실패했다.&lt;br&gt;클린스만 감독은 후반 46분 손흥민, 황인범을 빼고 오현규(셀틱), 이순민(광주)을 투입해 승리를 굳혔다.&lt;br&gt;‘외유·태업 논란’을 일으키며 팬들의 거센 비판에 직면한 클린스만 감독은 이날 승리로 분위기 반전의 기회를 잡았다.&lt;br&gt;한편 클린스만호는 튀니지(10월 13일 오후 8시·서울월드컵경기장), 베트남(10월  17일 오후 8시·수원월드컵경기장)과 평가전을 치른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BBC “김정은-푸틴 ‘브로맨스’ 아냐” 옐친 참모도 “북에 무기 받는 건 굴욕”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500020</guid>
      <pubDate>2023-09-13T07:18:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913071844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482776 --&gt;김정은 북한 국방위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 밀착해 서로 이익을 챙기려 하지만 ‘브로맨스’는 아니라고 영국 BBC가 12일(현지시간) 분석했다.&lt;br&gt;BBC는 김정은 위원장과 푸틴 대통령의 밀착은 공동의 적이 있는 2023년 지정학적 현실에서 이뤄진 것이며, 이들 관계를 ‘브로맨스’라고 하는 것은 아주 정확하진 않다고 지적했다. 도널드 트럼프 전 미국 대통령은 김 위원장과 사랑에 빠졌다고 호들갑을 떨었지만, 김 위원장과 푸틴 대통령은 애정 표현을 요란스럽게 하진 않는다고 덧붙였다.&lt;br&gt;BBC는 그러나 두 지도자는 공통점이 많고, 긴밀한 관계를 통해 서로 이익을 얻을 것으로 기대하고 있다고 전했다. 두 지도자 모두 나라 밖으로 잘 나오지 않고 ‘불량국가’라는 비난과 함께 국제사회의 강력한 제재를 받으며, 미국 헤게모니에 반대한다는 공통점도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아로선 우크라이나 전쟁 중에 북한이 소중한 군수품 공급원이 될 수 있다. 미국은 북러간 무기 거래 협상이 활발히 진행되고 있다고 주장한다.&lt;br&gt;그런데 보리스 옐친 전 러시아 대통령 시절 외무장관을 지낸 안드레이 코지레프는 “세계에서 가장 가난하고 개발이 덜 된 국가에 포함되는 북한에서 무기를 구한다면 러시아로선 굴욕”이라며 “강대국은 동맹이나 군수물자를 구하려 북한에 가진 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영국 일간 가디언도 러시아가 전에 보호하던 국가에 도움을 구한다는 것은 러시아의 위상이 낮아졌다는 신호이고, 중국이 러시아에 무기를 판매할 의사가 없음을 시사하는 것이기도 하다고 말했다.&lt;br&gt;BBC는 세계 질서를 전복하려는 국가라면 북한의 도움을 받을 수 있다고 평가했다. 푸틴 대통령은 우크라이나를 침공하며 국제질서를 자기 입맛대로 바꾸겠다는 의지를 드러냈고, 북한과 군사협력은 그것을 보여주는 또 다른 신호일 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;BBC는 북러간 무기 거래는 상당한 변화를 의미한다면서, 러시아는 최근까지 유엔 안전보장이사회(안보리)에서 핵무기 프로그램과 관련해 대북 제재를 지지했는데 북한과의 무기 거래도 제재 대상이라고 전했다. 러시아의 한 신문은 지난주 “서명은 취소될 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;러시아 외교·국방정책협의회 의장은 “우리가 왜 이 제재를 지키고 있느냐는 질문이 오래 전부터 있었다”며 “지금 국제관계 시스템 전체가 완전히 대혼란 상태”라고 말했다. 그는 “우리가 유엔 제재에 투표했지만 이젠 상황이 달라졌다. 우리가 던진 표를 취소하는 게 어떻겠느냐”고 말했다고 이 신문은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 김정은의 귀에는 음악으로 들릴만한 내용이라고 BBC는 지적했다. 북한으로선 식량난 완화를 위한 인도적 지원을 바라는 것은 거의 확실하고, 인공위성과 핵잠수함을 포함한 군사 목적의 첨단 기술을 바란다는 추측이 나온다고 BBC는 전했다.&lt;br&gt;다만, 가디언은 북한이 무기 판매로 받은 돈이 무기 개발자금으로 사용될 가능성이 더 높다고 말했다. BBC는 러시아가 군수품 재고를 보충해야 하고,북한과의 거래가 도움이 되겠지만, 북한 도움이 없다고 러시아의 전쟁 기계가 멈출 정도는 아니라고 설명했다.&lt;br&gt;코지레프 전 장관은 “푸틴은 절박하지 않고, 이 상황을 오랜 기간 버티고 적응할 수 있다”며 “제재를 회피하는 방법과 중국, 북한, 아프리카 일부 정권과 협력하는 법을 매일 배운다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 하원의장, 바이든 탄핵조사 지시…차남 비리 의혹 감췄다는 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500023</guid>
      <pubDate>2023-09-13T07:53:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913075333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482780 --&gt;미국 공화당 소속인 케빈 매카시 하원의장이 12일(현지시간) 하원의 관련 상임위원회에 조 바이든 대통령에 대한 공식적인 탄핵 조사 착수를 지시했다.&lt;br&gt;매카시 의장은 이날 소셜미디어 엑스(X, 옛 트위터)에 글을 올려 “지난 몇 개월 하원의 공화당 의원들은 바이든 대통령의 행동, 즉 부패 문화에 대한 심각하고 믿을만한 혐의를 밝혀냈다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;매카시 의장은 바이든 대통령의 차남 헌터 바이든 관련 비리 의혹을 규명하기 위해 탄핵 조사가 필요하다고 주장했다. 그 동안 공화당은 헌터가 바이든 대통령이 부통령으로 재임하는 동안 우크라이나 에너지기업 부리스마 홀딩스 임원으로 일하면서 부당 이득을 취했다는 의혹 등을 제기해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공화당은 또 국세청(IRS) 내부고발자 등의 증언을 토대로 바이든 정부가 헌터의 탈세 문제 관련 기소를 막았다면서 바이든 대통령에 대한 탄핵 필요성을 거론해 왔다.&lt;br&gt;매카시 의장은 이날 의회 기자회견에서 이런 의혹을 재차 제기하고서 “바이든 대통령은 가족의 해외 사업과 관련해 자신이 아는 내용에 대해 미국인에게 거짓말을 했다”고 주장했다. 이어 바이든 대통령의 권력 남용을 주장하며“미국인들은 공직이 판매 대상이 아니며 연방정부가 정치적 영향력이 있는 가족의 행위를 덮는 데 이용되지 않는다는 것을 알 권리가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 하원의 감독위원회,법제사법위원회,세입위원회가 조사를 진행할 것이라고 설명하고 대통령과 백악관이 탄핵 조사에 협조할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;공화당이 제기한 의혹을 부인해 온 백악관은 즉각 반발했다. 이언 샘스 백악관 감독·조사 담당 대변인은 엑스에 글을 올려 “하원 공화당은 대통령을 9개월 조사했는데도 잘못했다는 증거를 찾지 못했다”며 “최악의 극단적인 정치”라고 비판했다.&lt;br&gt;탄핵 조사(impeachment inquiry)는 탄핵 추진 가능성을 염두에 두고 진행되는 조사다. 다만 탄핵 추진을 위해 꼭 거쳐야 하는 헌법적 절차는 아니다.미국 대통령에 대한 탄핵은 하원의 탄핵 소추안 가결과 상원에서의 탄핵 재판 등의 순으로 진행된다.&lt;br&gt;현재 미국 하원은 공화당이 다수당을 차지하고 있어 공화당 주도로 바이든 대통령에 대한 탄핵소추안을 제출할 경우 이탈표가 없으면 가결처리할 수 있다. 다만 상원의 경우 민주당이 다수당이어서 탄핵소추가 승인될 가능성은 크지 않다.&lt;!-- 그림 1482781 --&gt;미국 언론은 매카시 의장이 이날 탄핵 조사 개시를 발표한 배경에는 예산안 처리 문제 등을 두고 의장과 대립하는 공화당 내 강경파를 달래려는 의도도 있다고 분석했다. 바이든 대통령 탄핵에 적극적인 공화당 강경파는 그동안 매카시 의장이 민주당과 예산안 협상에서 강경하게 대응하지 않는다며 의장직을 박탈하겠다고 공공연하게 위협해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이렇게 강경파가 큰소리를 치는 것은 매카시 의장이 올해 초 선출 과정에서 당내 강경파의 표를 얻기 위해 단 한 명의 의원만 요구해도 의장 소환 투표를 하도록 합의했기 때문에 가능하다.&lt;br&gt;그러나 이날 발표만으로 강경파의 불만을 잠재우긴 어려울 것 같다고 정치매체 폴리티코는 평가했다. 워싱턴포스트(WP)도 매슈 게이츠 등 강경파 의원은 매카시 의장이 의장직을 잃을 수 있다는 우려 때문에 탄핵 조사 개시를 발표한 것으로 주장했다고 보도했다.&lt;br&gt;매카시 의장이 하원 전체 투표를 통해 탄핵 조사 여부를 결정하겠다는 기존 입장을 뒤집고, 표결 없이 바로 탄핵 조사를 지시한 것에는 공화당 안에서도 충분한 지지를 장담할 수 없기 때문이라는 분석도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대세男’ 덱스, 이상형 밝혔다 “현명하고 센스 있는 사람”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500026</guid>
      <pubDate>2023-09-13T08:16:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913081607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482785 --&gt;유튜버 겸 방송인 덱스(28)가 자신의 이상형을 밝혔다.&lt;br&gt;12일 방송된 JTBC 예능 ‘짠당포’에는 덱스, 박군, 김보성이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 덱스는 자신의 연애 스타일에 대해 “좋아하는 이성 앞에서는 무뚝뚝하게 행동한다. 잘해주고 싶은데 부끄러운 마음을 숨긴다”며 “이성에게 살갑게 대하면 절대 연인으로 발전할 수 없는 관계”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덱스는 ‘결혼 생각이 있느냐’는 질문에 “원래 비혼주의였다”면서 “20대 후반 접어들면서 ‘진짜 괜찮은 사람이 있다면 결혼하고 싶다’로 생각이 바뀌었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1482786 --&gt;이상형에 대해선 “현명한 사람을 좋아한다. 자기 일을 열심히 하는 사람이 좋다”며 “사회생활도 잘하고 센스가 있는 사람이면 좋겠다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;요즘 ‘대세 중 대세’로 자리매김한 덱스는 ‘지금 마음만 먹으면 누구든 만날 수 있지 않냐’는 질문을 받고는 “시대를 잘 타고난 것 같다. 과거엔 젠틀한 남자가 인기였다. 요즘은 약간의 무관심을 매력으로 느끼더라”고 솔직하게 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대세男’ 덱스, 이상형 밝혔다 “현명하고 센스 있는 사람”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500026</guid>
      <pubDate>2023-09-13T08:16:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913081607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482785 --&gt;유튜버 겸 방송인 덱스(28)가 자신의 이상형을 밝혔다.&lt;br&gt;12일 방송된 JTBC 예능 ‘짠당포’에는 덱스, 박군, 김보성이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 덱스는 자신의 연애 스타일에 대해 “좋아하는 이성 앞에서는 무뚝뚝하게 행동한다. 잘해주고 싶은데 부끄러운 마음을 숨긴다”며 “이성에게 살갑게 대하면 절대 연인으로 발전할 수 없는 관계”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덱스는 ‘결혼 생각이 있느냐’는 질문에 “원래 비혼주의였다”면서 “20대 후반 접어들면서 ‘진짜 괜찮은 사람이 있다면 결혼하고 싶다’로 생각이 바뀌었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1482786 --&gt;이상형에 대해선 “현명한 사람을 좋아한다. 자기 일을 열심히 하는 사람이 좋다”며 “사회생활도 잘하고 센스가 있는 사람이면 좋겠다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;요즘 ‘대세 중 대세’로 자리매김한 덱스는 ‘지금 마음만 먹으면 누구든 만날 수 있지 않냐’는 질문을 받고는 “시대를 잘 타고난 것 같다. 과거엔 젠틀한 남자가 인기였다. 요즘은 약간의 무관심을 매력으로 느끼더라”고 솔직하게 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대세男’ 덱스, 이상형 밝혔다 “현명하고 센스 있는 사람”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500026</guid>
      <pubDate>2023-09-13T08:16:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913081607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482785 --&gt;유튜버 겸 방송인 덱스(28)가 자신의 이상형을 밝혔다.&lt;br&gt;12일 방송된 JTBC 예능 ‘짠당포’에는 덱스, 박군, 김보성이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 덱스는 자신의 연애 스타일에 대해 “좋아하는 이성 앞에서는 무뚝뚝하게 행동한다. 잘해주고 싶은데 부끄러운 마음을 숨긴다”며 “이성에게 살갑게 대하면 절대 연인으로 발전할 수 없는 관계”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덱스는 ‘결혼 생각이 있느냐’는 질문에 “원래 비혼주의였다”면서 “20대 후반 접어들면서 ‘진짜 괜찮은 사람이 있다면 결혼하고 싶다’로 생각이 바뀌었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1482786 --&gt;이상형에 대해선 “현명한 사람을 좋아한다. 자기 일을 열심히 하는 사람이 좋다”며 “사회생활도 잘하고 센스가 있는 사람이면 좋겠다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;요즘 ‘대세 중 대세’로 자리매김한 덱스는 ‘지금 마음만 먹으면 누구든 만날 수 있지 않냐’는 질문을 받고는 “시대를 잘 타고난 것 같다. 과거엔 젠틀한 남자가 인기였다. 요즘은 약간의 무관심을 매력으로 느끼더라”고 솔직하게 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, 티타늄 입힌 아이폰15 시리즈…가격 동결했는데 시장 반응은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500027</guid>
      <pubDate>2023-09-13T08:18:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913081857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482787 --&gt;애플이 12일(현지시간) 미국 캘리포니아주 쿠퍼티노에 있는 애플파크에서 신제품 발표 행사 ‘원더러스트’(Wonderlust)를 열고 아이폰15 시리즈 등 최신 제품을 선보였지만 시장 반응은 냉랭했다.&lt;br&gt;뉴욕 증시에서 애플 주가는 전날보다 1.71% 하락한 176.30달러(23만 4479원)에 거래를 마쳤다. 종가 기준으로 지난달 21일 175.84달러 이후 가장 낮은 수준이다. 한때 3조 달러를 넘었던 시가 액도 2조 7560억 달러로 쪼그라들었다.&lt;br&gt;애플은 이날 새로운 스마트폰인 아이폰15 시리즈 등 신제품을 공개하며 판매에 들어갔다. 미국과 영국, 중국 등 40개 이상의 나라에서는 15일부터 사전 주문할 수 있으며, 매장 판매는 오는 22일 시작된다. 한국 출시 일정은 정해지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이폰은 애플 매출의 약 절반을 차지할 정도로 절대적인 비중을 차지한다.  지난 2분기 전체 매출 818억 달러 중 아이폰 매출이 396억 달러였다. 당초 시장에서는 아이폰15 시리즈의 가격이 전작보다 100달러가량 오를 것으로 예상했다. 아이폰 가격이 인플레이션 등에도 코로나19를 거치면서 몇년째 같은 수준이었기 때문이다. 이에 애플이 아이폰 가격 인상을 통해 3개 분기 연속 줄어든 매출 증대 효과를 누릴 것이라는 전망도 나왔다.&lt;br&gt;그러나 애플은 아이폰 가격을 지난해 수준으로 유지했다. 이날 발표한 아이폰15 시리즈는 프로와 프로맥스 고급 모델에 티타늄 소재를 사용하고, 한층 진화된 자체 칩을 탑재하는 등 업그레이드됐다. 기본 모델과 플러스에도 아이폰14 고급 모델에 사용됐던 칩과 기능을 적용하며 개선했지만, 가격은 묶어뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 시장이 영향을 준 것으로 보인다. 중국 정부는 최근 중앙정부 기관 공무원들에게 아이폰을 사용하지 말라고 명령한 것으로 알려졌다. 아이폰 금지령은 국영 기업과 다른 공공기관으로 확산될 조짐을 보이고 있다.&lt;br&gt;여기에다 중국 최대 통신장비기업 화웨이가 지난달 29일 출시한 신형 프리미엄 스마트폰이 소비자들에게 큰 인기를 끌면서 중국 시장에서 아이폰 입지가 좁아지고 있다. 화웨이가 내놓은 ‘메이트 60 프로’ 가격은 960달러부터 시작해 아이폰15 프로의 999달러보다 저렴하다. 애플이 가격을 100달러 올리면 아이폰의 가격 경쟁력은 중국에서 그만큼 떨어질 수밖에 없다.&lt;br&gt;아이폰15 시리즈는 전작과 같이 6.1인치형(15.4㎝) 기본 모델과 6.7인치형(17㎝) 플러스, 고급 모델인 6.1인치형 프로와 6.7인치형 프로맥스로 구성됐다.  기본 모델은 799달러(128GB), 플러스는 899달러(128GB), 프로는 999달러(128GB), 프로맥스는 1199달러(256GB)부터 시작된다.&lt;br&gt;이 시리즈는 모두 기존 라이트닝 포트 대신 ‘USB-C’ 충전 단자가 도입됐다. 애플은 “USB-C가 표준 모델이 됐기 때문”이라고 설명했다. 유럽연합(EU)이 내년부터 유럽에서 판매되는 모든 전자기기에 USB-C를 의무화하도록 한 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기본 모델과 플러스 모델에는 지난해 아이폰14 고급 모델에서 채택된 ‘다이내믹 아일랜드’가 탑재됐다.&lt;br&gt;이로써 2017년 등장해 탈모를 연상시킨다는 지적을 받았던 M자 모양의 ‘노치’는 완전히 사라졌다. 또 아이폰14 프로와 프로 맥스에 탑재됐던 ‘A16 바이오닉’ 칩이 탑재돼 기능이 빨라졌다.&lt;br&gt;이들 모델에는 4800만 화소의 메인 카메라가 장착돼 2배 광학줌을 지원한다. 인물사진 기능을 강화해 일일이 설정하지 않아도 자동으로 심도를 조정해준다.&lt;br&gt;프로와 프로 맥스 고급 모델은 ‘티타늄’ 케이스로 변신했다. 애플은 “우주선에 사용되는 것과 동일한 이 프리미엄 합금은 어느 금속에 견줘도 높은 비강도(재료의 강도를 밀도로 나눈 값으로, 비강도가 좋으면 강도에 비해 무게가 가볍다)를 자랑한다”며 “이로써 애플 사상 가장 가벼운 라인업이 완성됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;또 테두리를 뜻하는 베젤은 더 얇아져 스크린이 더 커 보이는 효과를 냈다.&lt;br&gt;고급 모델은 업계 최초 3나노미터 칩인 A17 프로로 구동돼 더 빨라지고 몰입감을 높였다. 모바일 게이밍 성능이 강화돼 PC와 콘솔에서만 즐길 수 있던 게임들을 아이폰에서도 즐길 수 있다고 애플은 설명했다.&lt;br&gt;카메라 기능도 프로에는 3배 광학 줌이,프로 맥스에는 5배 광학 줌이 탑재됐다. 내년에 출시될 예정인 공간 컴퓨터 ‘애플 비전 프로’와 연동되는 3차원 사진·동영상 촬영도 가능하다.&lt;br&gt;음소거 스위치는 ‘액션 버튼’으로 바뀌어 기본 모델과 차별을 뒀다. 벨소리나 무음 등 조절뿐 아니라 무음 모드 및 손전등 끄고켜기, 카메라 앱 실행 등의 기능을 실행할 수 있다.&lt;br&gt;애플은 또 검지와 엄지로 기기를 작동시킬 수 있는 ‘더블탭’ 기능의 애플워치9도 공개했다. 애플워치를 착용한 손의 검지와 엄지를 두 번 탭을 함으로써 통화하거나 알림 음소거 등을 할 수 있다.&lt;br&gt;이와 함께 애플의 가장 강력한 워치 칩인 ‘S9 SiP’을 탑재한 애플워치 울트라2도 선보였다. ‘더블탭’ 기능과 함께 전작 대비 밝기가 50% 향상됐다.&lt;br&gt;잃어버린 아이폰을 찾을 때 ‘정밀 탐색’ 기능을 이용해 찾을 수 있고, 계곡부터 높은 산 등반까지 극한 탐험을 위한 내구성도 강화됐다.&lt;br&gt;이와 함께 USB-C형 충전 단자를 적용한 ‘에어팟 프로 2세대’를 선보였다.애플워치 시리즈9 가격은 399달러, 울트라2는 799달러로 각각 책정됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6경기 만에 ‘데뷔승’ 클린스만, 유럽 간 김에…김민재 점검차 뮌헨으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500032</guid>
      <pubDate>2023-09-13T08:55:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913085546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482793 --&gt;사우디아라비아를 상대로 첫 승을 챙긴 위르겐 클린스만 한국 축구 대표팀 감독이 현지에서 유럽파 선수들을 점검한 뒤 한국에 올 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;클린스만 감독이 이끄는 대표팀은 13일 영국 뉴캐슬에서 열린 사우디와 평가전에서 1-0 신승을 거뒀다. 클린스만 감독이 대표팀 사령탑에 오른 지 6경기 만에 거둔 첫 승리다. 클린스만 감독이 믿음을 보여준 공격수 조규성이 전반 32분 헤더 골을 넣은 게 결승 골이 됐다.&lt;br&gt;이날 승리로 반전의 기회를 얻은 클린스만 감독은 곧바로 한국으로 귀국하지 않고 현지에서 유럽파 선수들을 돌아본다는 계획이다. 일단 오는 16일(이하 한국시간) 독일 뮌헨에서 열리는 김민재의 소속팀 바이에른 뮌헨과 레버쿠젠의 경기를 관전한다. 10월 13일과 17일 서울과 수원에서 튀니지, 베트남과의 평가전이 예정돼 있기 때문에 이달 말쯤 한국으로 돌아올 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1482794 --&gt;클린스만 감독은 지난 2월 지휘봉을 잡은 뒤 지금까지 한국에 머문 날은 67일밖에 되지 않는다. 지난 3월 콜롬비아전(2-2), 우루과이전(1-2)을 지휘한 뒤 4월 1일 미국으로 떠났고, 같은 달 중순부터 유럽파를 점검한 뒤 26일 한국으로 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 5월 7일 아시안컵 조 추첨을 위해 출국해 행사 일정을 소화하고 곧바로 미국으로 가 ‘원격 근무’를 하다가 6월 2일에 한국으로 복귀했다.&lt;br&gt;그리고 6월 A매치 기간 페루전(0-1), 엘살바도르전(1-1)을 소화하고 한 달 동안 휴가를 떠났다. 8월 1일에는 취임 전 잡힌 자선행사 관련 일정과 유럽파 점검을 이유로 다시 출국, 한 달 넘게 외국에 머물렀다&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“박성광 동기, 19살에 특채” KBS 개그맨 사칭男에 개그계 ‘발칵’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500033</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913090504_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482795 --&gt;KBS 22기 공채 개그맨이라고 주장하는 한 남성이 등장해 KBS 코미디언들이 분노했다.&lt;br&gt;코미디언 조윤호는 지난 11일 소셜미디어(SNS)에 “개그맨 사칭하는 사람 찾았습니다”라는 글과 함께 이 남성의 얼굴이 나온 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에서 해당 남성은 자신이 “박성광과 동기다”, “19살에 특채로 붙었다”며 KBS 22기 공채 개그맨이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조윤호는 “박성광과 동기라고 하는데 그럼 저랑 동기라구요? 제가 22기 반장인데 몰랐다고요? 지금 KBS 코미디언들 난리 났어요. 여기저기 카톡방에 난리났고 특히 22기 동기 단톡방이 난리 났네요. 이분 아시는 분 계시면 KBS 22기 코미디언 단톡방에 초대 좀 부탁드립니다. 동기들이 다들 기다리고 있다고 꼭 전해주세요”라며 황당한 심경을 토로했다.&lt;br&gt;이어 그는 “제가 2007년부터 KBS에 있었지만 이런 분은 없었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코미디언 장기영도 “박성광선배랑 동기면서 막내기수라는게 이게 뭔 기수지”라며 황당해했고, 변기수와 조수원 등 다른 코미디언들도 “이런 사람도 있구나”, “박성광과 동기라면서 마지막 기수라고 하는 것은 말이 안 된다”, “진짜 사칭이냐”며 경악했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“박성광 동기, 19살에 특채” KBS 개그맨 사칭男에 개그계 ‘발칵’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500033</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913090504_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482795 --&gt;KBS 22기 공채 개그맨이라고 주장하는 한 남성이 등장해 KBS 코미디언들이 분노했다.&lt;br&gt;코미디언 조윤호는 지난 11일 소셜미디어(SNS)에 “개그맨 사칭하는 사람 찾았습니다”라는 글과 함께 이 남성의 얼굴이 나온 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에서 해당 남성은 자신이 “박성광과 동기다”, “19살에 특채로 붙었다”며 KBS 22기 공채 개그맨이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조윤호는 “박성광과 동기라고 하는데 그럼 저랑 동기라구요? 제가 22기 반장인데 몰랐다고요? 지금 KBS 코미디언들 난리 났어요. 여기저기 카톡방에 난리났고 특히 22기 동기 단톡방이 난리 났네요. 이분 아시는 분 계시면 KBS 22기 코미디언 단톡방에 초대 좀 부탁드립니다. 동기들이 다들 기다리고 있다고 꼭 전해주세요”라며 황당한 심경을 토로했다.&lt;br&gt;이어 그는 “제가 2007년부터 KBS에 있었지만 이런 분은 없었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코미디언 장기영도 “박성광선배랑 동기면서 막내기수라는게 이게 뭔 기수지”라며 황당해했고, 변기수와 조수원 등 다른 코미디언들도 “이런 사람도 있구나”, “박성광과 동기라면서 마지막 기수라고 하는 것은 말이 안 된다”, “진짜 사칭이냐”며 경악했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“박성광 동기, 19살에 특채” KBS 개그맨 사칭男에 개그계 ‘발칵’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500033</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913090504_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482795 --&gt;KBS 22기 공채 개그맨이라고 주장하는 한 남성이 등장해 KBS 코미디언들이 분노했다.&lt;br&gt;코미디언 조윤호는 지난 11일 소셜미디어(SNS)에 “개그맨 사칭하는 사람 찾았습니다”라는 글과 함께 이 남성의 얼굴이 나온 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에서 해당 남성은 자신이 “박성광과 동기다”, “19살에 특채로 붙었다”며 KBS 22기 공채 개그맨이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조윤호는 “박성광과 동기라고 하는데 그럼 저랑 동기라구요? 제가 22기 반장인데 몰랐다고요? 지금 KBS 코미디언들 난리 났어요. 여기저기 카톡방에 난리났고 특히 22기 동기 단톡방이 난리 났네요. 이분 아시는 분 계시면 KBS 22기 코미디언 단톡방에 초대 좀 부탁드립니다. 동기들이 다들 기다리고 있다고 꼭 전해주세요”라며 황당한 심경을 토로했다.&lt;br&gt;이어 그는 “제가 2007년부터 KBS에 있었지만 이런 분은 없었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코미디언 장기영도 “박성광선배랑 동기면서 막내기수라는게 이게 뭔 기수지”라며 황당해했고, 변기수와 조수원 등 다른 코미디언들도 “이런 사람도 있구나”, “박성광과 동기라면서 마지막 기수라고 하는 것은 말이 안 된다”, “진짜 사칭이냐”며 경악했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라, ‘♥12세 연하 아내’ 실루엣 ‘포착’…세련된 분위기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500035</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:11:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913091109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482797 --&gt;방송인 김구라의 12세 연하 아내의 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘그리구라’에는 ‘할머니랑 가족여행 온 김구라네, dm으로 욕먹은 그리의 심정 고백???’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 김구라와 그리 부자는 포천으로 가족여행을 가 고깃집을 찾았다. 식사하던 중 아들 그리는 “지금 우리 할머니가 계신다. 지금 우리 앞에 앉아 계신다”면서 “나와주시면 참 좋은데”라며 할머니의 출연을 바랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김구라는 “(어머니 섭외에 대해) 아예 얘기도 안 했어”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1482798 --&gt;따로 앉아 식사하는 김구라 가족의 모습도 보였다. 김구라는 “엄마 맛있죠?”라며 괜히 말을 걸었고, 김구라의 어머니는 “어 맛있어”라고 답했다. 다만 “엄마 잠깐 (유튜브) 나올래요?”라는 질문에는 대답하지 않았다.&lt;br&gt;이때 김구라 아내로 추정되는 인물의 실루엣이 드러나 눈길을 끌었다. 검은색 민소매 차림의 김구라의 아내는 세련된 분위기로 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 김구라는 2015년 이혼한 뒤 2020년 재혼해 이듬해 둘째 딸을 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라, ‘♥12세 연하 아내’ 실루엣 ‘포착’…세련된 분위기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500035</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:11:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913091109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482797 --&gt;방송인 김구라의 12세 연하 아내의 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘그리구라’에는 ‘할머니랑 가족여행 온 김구라네, dm으로 욕먹은 그리의 심정 고백???’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 김구라와 그리 부자는 포천으로 가족여행을 가 고깃집을 찾았다. 식사하던 중 아들 그리는 “지금 우리 할머니가 계신다. 지금 우리 앞에 앉아 계신다”면서 “나와주시면 참 좋은데”라며 할머니의 출연을 바랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김구라는 “(어머니 섭외에 대해) 아예 얘기도 안 했어”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1482798 --&gt;따로 앉아 식사하는 김구라 가족의 모습도 보였다. 김구라는 “엄마 맛있죠?”라며 괜히 말을 걸었고, 김구라의 어머니는 “어 맛있어”라고 답했다. 다만 “엄마 잠깐 (유튜브) 나올래요?”라는 질문에는 대답하지 않았다.&lt;br&gt;이때 김구라 아내로 추정되는 인물의 실루엣이 드러나 눈길을 끌었다. 검은색 민소매 차림의 김구라의 아내는 세련된 분위기로 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 김구라는 2015년 이혼한 뒤 2020년 재혼해 이듬해 둘째 딸을 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>26세 쯔양 “나이 드니 먹기 힘들어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500038</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:18:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913091810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482800 --&gt;‘라디오스타’에 출연한 먹방 유튜버 쯔양이 “나이 앞에 장사 없다”며 “요즘은 먹기 힘들다”는 고민을 털어놓는다.&lt;br&gt;13일 MBC ‘라디오스타’는 김영옥, 박하나, 이유진, 쯔양이 출연하는 ‘어쩌다 국민가족’ 특집으로 꾸며진다. 스페셜 MC로는 봉태규가 출연해 풍성한 웃음을 만든다.&lt;br&gt;쯔양이 2년 만에 ‘라디오스타’를 찾아왔다. 녹화 당시 쯔양은 2년 전 ‘라디오스타’ 출연 효과를 묻자 “(2년 전) 출연할 때는 구독자가 300만이었는데, 지금(녹화일 기준)은 860만이 넘었다”며 “누적 조회수도 6억 뷰에서 지금은 20억 뷰가 됐다”고 털어놔 ‘넘사벽’ 클래스를 자랑했다. 쯔양은 ‘라디오스타’ 인연 이봉원과의 컬래버레이션에 얽힌 비하인드도 공개해 흥미를 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쯔양은 2년 전 햄버거 20개, 라면 20개, 고기 3kg, 초밥 240개, 곱창 16m 등을 먹은 기록을 자랑해 화제를 모은 바 있다. 이후 새로 세운 기록을 묻자, 가래떡 10m, 새우 100마리, 굴 200개, 양꼬치 140개 등 먹방 기록으로 놀라움을 안겼다. 그러나 최근 애로 사항이 생겼다는 쯔양은 “충분히 먹을 수는 있는데 먹기가 힘들다”며 “나이 앞엔 장사 없다고”라는 고충을 털어놨다. 김구라는 신선한 제안을 꺼내 쯔양을 솔깃하게 만들었다.&lt;br&gt;쯔양은 “자는 시간 빼고 2~3시간 이상 공복인 적이 없다”고 밝히기도 했다. 이어 그는 칡소 30인분을 먹었다가 그 모습을 본 한 할아버지의 제보로 울릉도 지역 신문 기사까지 난 사연도 공개했다. 최근 욕지도에 이어 울릉도에서 한 달 살기를 하며 먹방 콘텐츠를 촬영한 그는 “섬 먹방이 다른 먹방보다 10배는 힘들다”며 그 이유를 밝혔다고 해 궁금증을 더한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘육식파’ 쯔양은 채소를 잘 안 먹는 식습관 때문에 구독자들이 건강 걱정을 하지만, “제가 오히려 저혈압에 콜레스테롤도 낮다”며 타고난 체질을 어필했다. 그러자 김구라는 “먹방을 위해 만든 로봇 같다”고 반응해 폭소를 자아냈다. ‘국민 할머니’ 김영옥도 보기와 다른 쯔양의 먹성이 믿기지 않는다며 계속해서 질문을 던졌다는 후문이다.&lt;br&gt;그뿐만 아니라 쯔양은 스타 셰프 고든 램지로부터 미식가로 인정받은 에피소드도 고백했다. 또 ‘K-대식가’로서 해외에서 국위선양 중인 근황도 공개해 감탄을 자아냈다고 한다.&lt;br&gt;‘라디오스타’는 이날 오후 10시30분 방송된다.&lt;!-- 그림 1482801 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>26세 쯔양 “나이 드니 먹기 힘들어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500038</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:18:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913091810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482800 --&gt;‘라디오스타’에 출연한 먹방 유튜버 쯔양이 “나이 앞에 장사 없다”며 “요즘은 먹기 힘들다”는 고민을 털어놓는다.&lt;br&gt;13일 MBC ‘라디오스타’는 김영옥, 박하나, 이유진, 쯔양이 출연하는 ‘어쩌다 국민가족’ 특집으로 꾸며진다. 스페셜 MC로는 봉태규가 출연해 풍성한 웃음을 만든다.&lt;br&gt;쯔양이 2년 만에 ‘라디오스타’를 찾아왔다. 녹화 당시 쯔양은 2년 전 ‘라디오스타’ 출연 효과를 묻자 “(2년 전) 출연할 때는 구독자가 300만이었는데, 지금(녹화일 기준)은 860만이 넘었다”며 “누적 조회수도 6억 뷰에서 지금은 20억 뷰가 됐다”고 털어놔 ‘넘사벽’ 클래스를 자랑했다. 쯔양은 ‘라디오스타’ 인연 이봉원과의 컬래버레이션에 얽힌 비하인드도 공개해 흥미를 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쯔양은 2년 전 햄버거 20개, 라면 20개, 고기 3kg, 초밥 240개, 곱창 16m 등을 먹은 기록을 자랑해 화제를 모은 바 있다. 이후 새로 세운 기록을 묻자, 가래떡 10m, 새우 100마리, 굴 200개, 양꼬치 140개 등 먹방 기록으로 놀라움을 안겼다. 그러나 최근 애로 사항이 생겼다는 쯔양은 “충분히 먹을 수는 있는데 먹기가 힘들다”며 “나이 앞엔 장사 없다고”라는 고충을 털어놨다. 김구라는 신선한 제안을 꺼내 쯔양을 솔깃하게 만들었다.&lt;br&gt;쯔양은 “자는 시간 빼고 2~3시간 이상 공복인 적이 없다”고 밝히기도 했다. 이어 그는 칡소 30인분을 먹었다가 그 모습을 본 한 할아버지의 제보로 울릉도 지역 신문 기사까지 난 사연도 공개했다. 최근 욕지도에 이어 울릉도에서 한 달 살기를 하며 먹방 콘텐츠를 촬영한 그는 “섬 먹방이 다른 먹방보다 10배는 힘들다”며 그 이유를 밝혔다고 해 궁금증을 더한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘육식파’ 쯔양은 채소를 잘 안 먹는 식습관 때문에 구독자들이 건강 걱정을 하지만, “제가 오히려 저혈압에 콜레스테롤도 낮다”며 타고난 체질을 어필했다. 그러자 김구라는 “먹방을 위해 만든 로봇 같다”고 반응해 폭소를 자아냈다. ‘국민 할머니’ 김영옥도 보기와 다른 쯔양의 먹성이 믿기지 않는다며 계속해서 질문을 던졌다는 후문이다.&lt;br&gt;그뿐만 아니라 쯔양은 스타 셰프 고든 램지로부터 미식가로 인정받은 에피소드도 고백했다. 또 ‘K-대식가’로서 해외에서 국위선양 중인 근황도 공개해 감탄을 자아냈다고 한다.&lt;br&gt;‘라디오스타’는 이날 오후 10시30분 방송된다.&lt;!-- 그림 1482801 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최여진 “男 배우, 키스신 전 담배 피우고… 내 얼굴에 연기 내뿜어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500039</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913092457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482809 --&gt;배우 최여진이 무례했던 상대 남자 배우의 만행을 폭로했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 MBC 에브리원 ‘나는 지금 화가 나있어’(이하 ‘나화나’)에 최여진과 배우 류승수가 게스트로 출연했다.&lt;!-- 그림 1482810 --&gt;이날 최여진은 무례한 상대 배우를 멱살로 참교육했던 일화를 털어놨다. 최여진은 “그 배우가 상대 배우에 대한 예의가 없었다. 키스신 찍는데 담배 피우고 오고, 키스신 찍으려고 하는데 내가 예쁘게 나오려고 하면 피멍이 들 정도로 저를 잡았다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “배우들이 아무리 연구해도 감독이 리드하는 전체적인 캐릭터가 있다. 감독이 지시했더니 ‘저 작품 9개나 했어요’라고 하더라. 추위에 떨며 남자 배우를 기다리고 있는데, 계속 거울을 보고 머리 한 올 한 올 만지는 등 여러 가지 사건이 많았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최여진은 “촬영장에서 사람들의 첫 화두는 ‘걔가 인사했냐. 안 했냐’ 였다”며 “촬영이 시작되면 히터를 알아서 치우는데 ‘치우라고’라며 소리치기도 했다. 나는 상대 배우다 보니 화를 안 내려고 참았다. 어느 날 회식 자리였을 때 분위기가 안 좋았다. 회식 때 말 안 걸려고 최대한 멀리 떨어져 앉아있었다”고 말했다.&lt;br&gt;“머릿속에는 ‘아무 일도 없어야 한다’, ‘좋게 끝내자’, ‘나는 멜로를 내일부터 들어가니까 잘해야 한다’는 생각을 갖고 있었는데, 그때 (그 남자 배우가) ‘우리 회사에서 누나 되게 싫어한다’고 하더라”며 “키스신 찍을 때 저희 대표가 있었는데 담배 피우는 걸로 뭐라고 했나 보다. 감독님도 ‘여배우랑 촬영하는데 담배는 좀 아니다. 너 그러면 좋은 배우 못 돼’라고 하니까 그 배우가 ‘저 좋은 배우 되고 싶지 않다’라며 화를 내더라. 그때 제가 순간 너무 열 받아서 욕을 장난 아니게 했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함께 멜로를 찍어야 하는데, 스태프들이 두 사람의 눈치를 볼 수도 있는 상황이라 최여진은 사과했다. 또 최여진은 먼저 남자 배우와 ‘누나가 미안하다. 속상한 거 있으면 풀자. 잘해보자’고 말하며 먼저 사이를 풀려고 했다.&lt;br&gt;하지만 해당 남자 배우는 담배를 피우더니 그 연기를 최여진 얼굴 앞에 불었다. 결국 자신도 모르게 상대 배우를 향해 손이 올라갔다. 최여진은 “손이 올라가는 순간 벌써 기사 제목들이 떠오르더라. 폭행 가해자가 될 것 같았다”며 “손은 올라갔는데 아무리 운동신경이 좋아도 다시 돌아오기 쉽지 않지 않냐. 뺨 때리면 난리 난다고 해서 그대로 목울대를 잡았다”며 남자 배우 멱살을 잡게 된 과정을 설명했다.&lt;br&gt;MC 박명수는 “왜 화를 내지? 이해가 안 간다”고 했다. 다른 출연진들도 당시 최여진의 상대 남자배우가 무례했다고 입을 모았다. ‘지금도 활동하냐?’는 질문에 최여진은 “없어졌다”고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최여진 “男 배우, 키스신 전 담배 피우고… 내 얼굴에 연기 내뿜어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500039</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913092457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482809 --&gt;배우 최여진이 무례했던 상대 남자 배우의 만행을 폭로했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 MBC 에브리원 ‘나는 지금 화가 나있어’(이하 ‘나화나’)에 최여진과 배우 류승수가 게스트로 출연했다.&lt;!-- 그림 1482810 --&gt;이날 최여진은 무례한 상대 배우를 멱살로 참교육했던 일화를 털어놨다. 최여진은 “그 배우가 상대 배우에 대한 예의가 없었다. 키스신 찍는데 담배 피우고 오고, 키스신 찍으려고 하는데 내가 예쁘게 나오려고 하면 피멍이 들 정도로 저를 잡았다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “배우들이 아무리 연구해도 감독이 리드하는 전체적인 캐릭터가 있다. 감독이 지시했더니 ‘저 작품 9개나 했어요’라고 하더라. 추위에 떨며 남자 배우를 기다리고 있는데, 계속 거울을 보고 머리 한 올 한 올 만지는 등 여러 가지 사건이 많았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최여진은 “촬영장에서 사람들의 첫 화두는 ‘걔가 인사했냐. 안 했냐’ 였다”며 “촬영이 시작되면 히터를 알아서 치우는데 ‘치우라고’라며 소리치기도 했다. 나는 상대 배우다 보니 화를 안 내려고 참았다. 어느 날 회식 자리였을 때 분위기가 안 좋았다. 회식 때 말 안 걸려고 최대한 멀리 떨어져 앉아있었다”고 말했다.&lt;br&gt;“머릿속에는 ‘아무 일도 없어야 한다’, ‘좋게 끝내자’, ‘나는 멜로를 내일부터 들어가니까 잘해야 한다’는 생각을 갖고 있었는데, 그때 (그 남자 배우가) ‘우리 회사에서 누나 되게 싫어한다’고 하더라”며 “키스신 찍을 때 저희 대표가 있었는데 담배 피우는 걸로 뭐라고 했나 보다. 감독님도 ‘여배우랑 촬영하는데 담배는 좀 아니다. 너 그러면 좋은 배우 못 돼’라고 하니까 그 배우가 ‘저 좋은 배우 되고 싶지 않다’라며 화를 내더라. 그때 제가 순간 너무 열 받아서 욕을 장난 아니게 했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함께 멜로를 찍어야 하는데, 스태프들이 두 사람의 눈치를 볼 수도 있는 상황이라 최여진은 사과했다. 또 최여진은 먼저 남자 배우와 ‘누나가 미안하다. 속상한 거 있으면 풀자. 잘해보자’고 말하며 먼저 사이를 풀려고 했다.&lt;br&gt;하지만 해당 남자 배우는 담배를 피우더니 그 연기를 최여진 얼굴 앞에 불었다. 결국 자신도 모르게 상대 배우를 향해 손이 올라갔다. 최여진은 “손이 올라가는 순간 벌써 기사 제목들이 떠오르더라. 폭행 가해자가 될 것 같았다”며 “손은 올라갔는데 아무리 운동신경이 좋아도 다시 돌아오기 쉽지 않지 않냐. 뺨 때리면 난리 난다고 해서 그대로 목울대를 잡았다”며 남자 배우 멱살을 잡게 된 과정을 설명했다.&lt;br&gt;MC 박명수는 “왜 화를 내지? 이해가 안 간다”고 했다. 다른 출연진들도 당시 최여진의 상대 남자배우가 무례했다고 입을 모았다. ‘지금도 활동하냐?’는 질문에 최여진은 “없어졌다”고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 이연두, 쌍둥이 출산 전 만삭 D라인 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500045</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:46:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913094645_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482818 --&gt;‘쌍둥이 엄마’ 배우 이연두가 출산 직전 찍은 만삭 사진을 공개했다.&lt;br&gt;이연두는 12일 “입원 전 급하게 찍은 만삭 사진. 귀찮아서 안 찍고 있다가 그래도 한 장이라도 남겨놓자 하고 동네에서 간단히 찍고 왔다. 저 배가 내 배였다니 벌써 새삼스럽네 #벌써추억 #지금은헬육아중”이란 글을 남겼다.&lt;br&gt;함께 공개한 사진 속에는 출산 전 이연두의 D라인이 담겼다. 환한 미소를 짓는 이연두의 모습이 아름답다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이연두는 2021년 10월 1살 연상의 비연예인과 결혼했다. 최근작은 지난 6월 종영한 채널A 월화드라마 ‘가면의 여왕‘이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 이연두, 쌍둥이 출산 전 만삭 D라인 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500045</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:46:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913094645_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482818 --&gt;‘쌍둥이 엄마’ 배우 이연두가 출산 직전 찍은 만삭 사진을 공개했다.&lt;br&gt;이연두는 12일 “입원 전 급하게 찍은 만삭 사진. 귀찮아서 안 찍고 있다가 그래도 한 장이라도 남겨놓자 하고 동네에서 간단히 찍고 왔다. 저 배가 내 배였다니 벌써 새삼스럽네 #벌써추억 #지금은헬육아중”이란 글을 남겼다.&lt;br&gt;함께 공개한 사진 속에는 출산 전 이연두의 D라인이 담겼다. 환한 미소를 짓는 이연두의 모습이 아름답다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이연두는 2021년 10월 1살 연상의 비연예인과 결혼했다. 최근작은 지난 6월 종영한 채널A 월화드라마 ‘가면의 여왕‘이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이국주, 몸무게 14㎏ 빼더니… 또 다이어트 3㎏ 추가 감량 성공?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500046</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:51:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913095148_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482819 --&gt;최근 1년간 체중 14㎏을 감량했다는 소식을 전한 코미디언 이국주(37)가 추가 3㎏ 감량에 도전했다.&lt;br&gt;이국주는 12일 자신의 유튜브 채널에 ‘1년에 14㎏ 감량하고 3㎏ 더 빼기 성공?? 저칼로리 아이템 추천!! 다이어트도 맛있게’라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;이국주는 새롭게 다이어트를 시작하는 날 아침으로 떡볶이를 먹은 후 다음날까지 금식을 유지하며 홈트레이닝을 계속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하루 만에 1㎏ 감량 효과를 본 이국주는 다음날 다이어트 식사로 현미곤약밥과 찰보리현미곤약밥, 저칼로리 소스를 추천했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1482820 --&gt;이국주는 다이어트 3일차에 운동으로 테니스를 하다 넘어져 오른팔 골절을 당하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이국주는 도가니탕으로 몸보신을 하면서 “(다쳤는데) 다행이 정신건강은 해치지 않았다. ‘어쩔 수 없지 뭐’ 이러는 거 같다. 나를 자책해 봐야 (소용없다)”고 스스로 마음을 달랬다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이국주, 몸무게 14㎏ 빼더니… 또 다이어트 3㎏ 추가 감량 성공?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500046</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:51:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913095148_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482819 --&gt;최근 1년간 체중 14㎏을 감량했다는 소식을 전한 코미디언 이국주(37)가 추가 3㎏ 감량에 도전했다.&lt;br&gt;이국주는 12일 자신의 유튜브 채널에 ‘1년에 14㎏ 감량하고 3㎏ 더 빼기 성공?? 저칼로리 아이템 추천!! 다이어트도 맛있게’라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;이국주는 새롭게 다이어트를 시작하는 날 아침으로 떡볶이를 먹은 후 다음날까지 금식을 유지하며 홈트레이닝을 계속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하루 만에 1㎏ 감량 효과를 본 이국주는 다음날 다이어트 식사로 현미곤약밥과 찰보리현미곤약밥, 저칼로리 소스를 추천했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1482820 --&gt;이국주는 다이어트 3일차에 운동으로 테니스를 하다 넘어져 오른팔 골절을 당하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이국주는 도가니탕으로 몸보신을 하면서 “(다쳤는데) 다행이 정신건강은 해치지 않았다. ‘어쩔 수 없지 뭐’ 이러는 거 같다. 나를 자책해 봐야 (소용없다)”고 스스로 마음을 달랬다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이만 10명… 일론 머스크 “안 사귀고 정자만 기증”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500048</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:53:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913095309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482821 --&gt;&lt;!-- 그림 1482823 --&gt;일론 머스크(52) 테슬라 최고경영자(CEO)가 시본 질리스(36) 뉴럴링크 임원과의 사이에 둔 쌍둥이 자녀는 정자 기증을 통한 것이었다는 사실이 공개됐다. 최근 머스크가 그라임스와 셋째 아이를 얻은 사실이 공개되면서 머스크의 자녀는 총 10명으로 확인됐다.&lt;br&gt;12일(현지시간) 미국에서 출간된 월터 아이작슨의 전기 ‘일론 머스크’ 내용에 따르면 머스크는 자신이 설립한 회사 뉴럴링크의 임원 질리스와 다른 직원들에게 “출산율 하락이 인류의 장기적인 생존에 위협이 될 것”이라며 아이를 많이 낳으라고 권했다.&lt;br&gt;질리스는 “머스크는 똑똑한 사람들이 아이를 갖기를 원하기 때문에 내게 그렇게 하길 권유했다”고 아이작슨에게 말했다. 아이작슨은 머스크와 질리스가 사귀지는 않았으며, 머스크가 질리스에게 정자 기증을 자청했다고 썼다. 질리스가 이에 동의했고, 체외 수정을 통해 2021년 이란성 남·여 쌍둥이를 낳았다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;질리스는 머스크가 생물학적 아버지일 뿐이므로 아이들의 삶에서 큰 부분을 차지하지 않을 것이라고 생각했지만, 머스크가 아이들과 시간을 보내면서 “감정적으로 산만하긴 하더라도” 아이들과 유대감을 형성하는 모습에 놀랐다고 아이작슨에게 말했다.&lt;br&gt;이 사실을 몰랐던 머스크의 여자친구 그라임스(클레어 바우처)는 나중에 머스크에게 화를 냈다고 한다 그라임스는 머스크와의 사이에서 첫 아이를 자연 출산한 뒤 첫 임신 당시 어려움을 겪은 탓에 둘째 아이는 대리모를 통해 낳았는데, 질리스의 임신·출산 시기와 겹쳐 한때 같은 병원에 입원해 있었다고 한다.&lt;!-- 그림 1482824 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“최악의 상대는 엠버 허드” 회고&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;머스크는 두 명의 여성과 결혼했다 이혼했고 그 밖에 여러 여성을 만났는데, 특히 배우 앰버 허드와의 관계가 “가장 고통스러운” 것이었다고 전기에는 묘사됐다.&lt;br&gt;머스크는 허드가 이혼한 뒤 2017년 1월부터 12월까지 1년간 사귀었는데, 이 관계에 대해 “잔인했다”(brutal)고 말했다.&lt;br&gt;두 사람의 관계는 브라질 리우데자네이루로 함께 떠난 여행에서 끝났다. 당시 허드가 숙소의 방에서 나오지 않으면서 누군가 자신을 공격할 것 같고 “일론이 내 여권을 가져갔다”며 편집증적 증상을 보였다고 한다.&lt;br&gt;머스크의 측근인 샘 텔러는 허드를 영화 ‘배트맨’의 조커에 비유했다. 그라임스는 머스크와 허드의 관계를 얘기하면서 “그는 혼란스러운 악(evil)에 끌린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그라임스는 “그는 나쁜 대우를 받는 것에 빠져들고, 사랑을 심술궂은 것이나 학대하는 것과 연관시킨다”며 “그것은 아버지(에롤)와 관련돼 있고 에롤-앰버가 연장선에 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;아이작슨은 스티브 잡스, 알베르트 아인슈타인, 레오나르도 다빈치, 벤저민 프랭클린 등의 일대기를 쓴 유명한 전기 작가다. 이날 출간된 전기 ‘일론 머스크’는 670쪽에 달하는 방대한 분량에 머스크가 살아온 생애와 그의 생각을 자세히 담았다.&lt;br&gt;머스크는 아이작슨에게 2년 동안 자신을 그림자처럼 따라다니도록 허락했으며, 전기의 내용에 대해서는 아무런 간섭을 하지 않았다고 아이작슨은 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송혜교 “우리 함께 21년 러뷰” 언급…상대는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500049</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:59:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913095906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482825 --&gt;배우 송혜교가 친구들과 시간을 보냈다.&lt;br&gt;지난 12일 송혜교는 한옥을 배경으로 친한 친구들과 찍은 사진을 공개했다. 송혜교는 이어진 사진에서 “우리 함께 21년 러뷰”라며 배우 박솔미를 언급했다. 박솔미는 지난 2013년 배우 한재석과 결혼해 슬하에 두 딸을 두고 있다.&lt;!-- 그림 1482826 --&gt;송혜교는 동료 배우 박솔미, 박효주, 최희서 등과 한옥 숙소를 잡고 시간을 보낸 것으로 보인다. 이들은 서로의 사진을 찍어주기도 했다.&lt;br&gt;한편 송혜교는 올해 넷플릭스 드라마 ‘더 글로리’로 큰 사랑을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송혜교 “우리 함께 21년 러뷰” 언급…상대는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500049</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:59:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913095906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482825 --&gt;배우 송혜교가 친구들과 시간을 보냈다.&lt;br&gt;지난 12일 송혜교는 한옥을 배경으로 친한 친구들과 찍은 사진을 공개했다. 송혜교는 이어진 사진에서 “우리 함께 21년 러뷰”라며 배우 박솔미를 언급했다. 박솔미는 지난 2013년 배우 한재석과 결혼해 슬하에 두 딸을 두고 있다.&lt;!-- 그림 1482826 --&gt;송혜교는 동료 배우 박솔미, 박효주, 최희서 등과 한옥 숙소를 잡고 시간을 보낸 것으로 보인다. 이들은 서로의 사진을 찍어주기도 했다.&lt;br&gt;한편 송혜교는 올해 넷플릭스 드라마 ‘더 글로리’로 큰 사랑을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과의사들은 절대 하지 않는 치아 망치는 습관 [가지뉴스]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500062</guid>
      <pubDate>2023-09-13T10:49:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913110516_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482868 --&gt;&lt;!-- 그림 1482842 --&gt;●구강청결제 사용 후 대충 헹구기&lt;!-- 그림 1482843 --&gt;구강청결제는 이를 닦고 난 후 남은 세균을 죽이는데 효과적이다. 그렇지만 사용 후 물로 잘 헹궈주지 않으면 구강청결제에 있는 알코올 성분이 입안을 건조하게 만들어 충치가 생기기 쉬운 환경을 만들 수도 있다. 치아에 해로운 세균은 입안 환경이 건조할수록 쉽게 번식하기 때문에 대충이라도 헹궈주는 게 좋다.&lt;br&gt;●얼음 깨물어 먹기&lt;!-- 그림 1482844 --&gt;시원한 음료를 마시고 얼음을 깨물어 먹는 걸 즐기는 사람들이 있지만 이 행동은 치아 건강에 좋지 않다. 치아는 우리 몸 중에서 가장 견고한 소재로 덮여 있는 건 사실이지만 차갑고 단단한 얼음을 깨물어 먹게 되면 낮은 온도 때문에 자연치가 수축하게 되고 이를 반복할 경우 미세한 균열이 생겨 치아가 깨지는 상황까지 갈 수 있어 주의해야 한다.&lt;br&gt;●봉지나 상표 태그 등을 이빨로 뜯기&lt;!-- 그림 1482845 --&gt;과자 봉지나 새 옷에 달린 상표 태그 등을 뜯을 때 이빨로 물어뜯어 본 적 다들 한 번쯤은 있을 것이다. 하지만 이런 행동은 치아의 ‘법랑질’이 깨지거나 금이 가게 할 수 있어 치아 건강에 좋지 않다. 또 펜이나 손톱, 빨대 등을 씹는 습관 역시 턱의 균형을 망가뜨려 턱 통증까지 유발할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●이쑤시개 쓰기&lt;!-- 그림 1482846 --&gt;잇몸 틈새의 음식 찌꺼기를 없애고 싶을 때 치실이 아닌 이쑤시개를 사용하고 있다면 내려놓길 바란다. 식후 바로 간단하게 사용한다는 장점이 있지만 거칠고 두꺼운 이쑤시개를 자주 사용할 경우 잇몸 틈새가 벌어지거나 상처가 날 수도 있다. 치실 사용이 번거롭고 어렵게 느껴진다면 가는 굵기의 치간 칫솔을 사용하는 것이 건강에 도움이 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘못 사용하면 얼굴 피부 망치는 제품 5가지 [가지뉴스]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500066</guid>
      <pubDate>2023-09-13T11:01:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913110115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482858 --&gt;●바디로션&lt;!-- 그림 1482859 --&gt;얼굴에 바르는 크림이 부족할 때 바디로션을 발라도 되지 않을까 생각해본 일이 있을 것이다. 하지만 바디로션은 일반적으로 얼굴 전용 로션보다 성분들이 세기 때문에 모공이 막힐 가능성이 크다.&lt;br&gt;●데오드란트&lt;!-- 그림 1482860 --&gt;땀으로 젖은 얼굴이 싫다고 땀을 억제하는 데오드란트를 얼굴에 바른다면 모공을 막고 알레르기 반응을 일으킬 수 있다. 얼굴에 땀이 많은 것이 문제라면 피부과를 방문해 치료를 받거나 처방약을 먹는 게 낫다.&lt;br&gt;●히드로코르티손 크림&lt;!-- 그림 1482861 --&gt;피부 염증, 가려움 등을 치료하는 약물로 알려진 히드로코르티손 크림은 소량으로 단기간 사용을 권장한다. 만약 크림을 지속적으로 사용하면 피부를 얇게 하고 기름샘을 과도하게 작동시켜 ‘스테로이드 여드름’을 유발할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●코코넛 오일&lt;!-- 그림 1482862 --&gt;보습효과가 뛰어난 코코넛 오일은 여러 제품에 활용된다. 피부가 심하게 건조할 경우나 습진이 있을 때는 도움이 될 수 있지만 얼굴에 잘못 사용하면 모공을 막을 수 있어 주의해야 한다.&lt;br&gt;●꿀&lt;!-- 그림 1482863 --&gt;꿀의 당분은 습기를 흡수해 세균이 살 수 없게 하고 프로폴리스는 세균을 죽이는 역할을 한다. 이처럼 꿀은 세균을 억제하고 염증을 줄이는 데 도움을 준다고 알려져 있지만 여드름 등 피부 트러블에는 큰 효과를 내지 못 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 전기에도 “우크라의 러 공격 때 스타링크 껐다” 작가 “내 착각”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500074</guid>
      <pubDate>2023-09-13T11:12:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913111234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482880 --&gt;&lt;i&gt;그래서 그(머스크)는 엔지니어들에게 비밀리에 크림반도 해안에서 100킬로미터 이내의 커버리지(통신망 연결)를 끄라고(turn off) 지시했다. 결과적으로 우크라이나의 무인 잠수정은 세바스토폴의 러시아 함대에 가까이 다가갔을 때 연결이 끊겨 무력하게 해안을 떠돌 수밖에 없었다. 우크라이나 군은 임무 도중 스타링크가 작동하지 않는다는 사실을 알아차렸다. 곧이어 머스크에게 크림반도에 대한 커버리지를 되살려달라는 전화와 문자가 정신없이 쇄도했다.(중략)&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“만약 우크라이나의 공격이 러시아 함대를 침몰시키는 데 성공했다면 미니 진주만과 같은 상황이 벌어져 사태가 크게 확대됐을 것이라고 생각해요.” 머스크는 말한다. “우리는 그 일부가 되고 싶지 않았지요.”(전기 ‘일론 머스크’ 번역본 514~515쪽)&lt;/i&gt;&lt;br&gt;우주기업 스페이스X를 이끄는 일론 머스크가 우크라이나 전쟁 지역의 스타링크 위성 인터넷을 일시 차단하는 방식으로 전쟁에 개입했다는 머스크의 전기 내용이 사실이 아닌 것으로 드러났다. 이 내용을 보도했던 미국 CNN 방송 등은 12일(현지시간) 관련 내용을 바로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스티브 잡스의 전기를 썼던 작가 월터 아이작슨이 쓴 머스크의 전기 ‘일론 머스크’는 이날 미국과 한국 등 32개국에서 동시 출간됐다. CNN은 지난 7일 발췌본을 미리 입수해 머스크가 지난해 러시아 해군 함대에 대한 우크라이나의 드론 잠수함 기습 공격을 막기 위해 스페이스X 엔지니어들에게 크림반도 해안 근처의 위성 통신망을 끄라고 지시했다는 내용을 보도했다.&lt;br&gt;실제로 위 한글 번역본을 봐도 잘못된 내용이 그대로 들어가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 내용이 보도되자 우크라이나 정부 인사가 머스크를 비판하는 글을 소셜미디어에 올리는 등 그가 전쟁에 개입했다는 논란이 일었다. 미국 국방부도 우주 업체와 계약을 맺을 때 군사적 사용 범위를 어느 정도까지 명시해야 하는지를 놓고 곤혹스러워하는 모습을 보이는 등 파장은 계속됐다.&lt;br&gt;그런데 아이작슨은 이틀 뒤 소셜미디어 엑스(X, 옛 트위터)에 글을 올려 “스타링크 문제에 대해 명확히 하자면, 우크라이나는 크림반도까지 커버리지가 가능하다고 생각했지만 실제로는 그렇지 않았다”고 내용을 바로잡았다. 그러면서 “그들(우크라이나)은 러시아 함대에 대한 드론 잠수함 공격을 위해 머스크에게 커버리지를 가능하게(enable) 해달라고 요청했고, 머스크는 큰 전쟁이 일어날 것이라고 생각했기 때문에 그것을 가능하게 하지 않았던 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;아이작슨은 후속 게시물에서 “머스크와 대화하며 나는 크림반도 공격에 스타링크를 사용하지 않기로 한 정책이 우크라이나의 기습 공격 시도가 있던 날 밤에 처음 결정된 것으로 잘못 생각했다”며 “그(머스크)는 그 정책이 더 일찍 시행됐지만, 우크라이나는 그것을 몰랐다고 말한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;머스크 역시 아이작슨의 해명을 자신의 X 계정에 올리며 “내가 우크라이나의 요청에 따라 행동하기를 거부한 것과, 우크라이나를 방해하기 위해 스타링크를 고의로 변경한 것은 책임이 다르다”며 “나나 스페이스X의 누구도 크림반도에 대한 커버리지를 약속한 적이 없다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머스크는 그에 앞서 X에 “(우크라이나) 정부 당국으로부터 (크림반도의) 세바스토폴까지 스타링크를 가동해 달라는 긴급 요청이 있었다. 정박 중인 러시아 함대 대부분을 침몰시키려는 의도가 분명했다”며 “내가 그들의 요청에 동의했다면 스페이스X는 전쟁과 분쟁 확대라는 중대한 행위에 명백히 연루되는 것”이라고 밝힌 일이 있다.&lt;br&gt;두 사람의 설명을 정리하자면 머스크는 해당 지역의 스타링크 통신망을 ‘끈’ 것이 아니라 추가로 활성화해주지 않았다는 것이다.&lt;br&gt;CNN은 그동안 잡스와 알베르트 아인슈타인, 벤저민 프랭클린 등의 전기를 써서 찬사를 받았던 아이작슨이 일부 오류를 시인하면서 머스크의 전기에 먹구름을 드리운다고 지적했다. 아이작슨은 툴레인대학 역사학 교수이자 CNN 대표를 역임하는 등 미디어 업계에서도 명망있는 인물이다.&lt;br&gt;머스크의 전기를 출간한 사이먼 앤드 슈스터는 향후 판본에서는 해당 내용을 수정할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 머스크의 해명에도 그의 전쟁 개입 논란은 이어지고 있다. 통신망을 끈 것까지는 아니더라도 크림반도를 스타링크 통신망 범위에서 제외한 결정 역시 전쟁에 영향을 미쳤다고 볼 수 있다는 지적이다. 엘리자베스 워런(민주 ·매사추세츠) 미국 연방 상원의원은 전날 머스크와 스페이스X에 대해 조사가 필요하다고 촉구했다. 워런 의원은 “이 대목에서 어떤 일이 일어났는지, 외교 정책이 억만장자가 아니라 정부에 의해 실행되도록 보장할 수 있는 적절한 도구가 있는지 조사해야 한다”고 주장했다. 아울러 우크라이나에 지원한 스타링크와 관련해 스페이스X와 미 국방부의 계약 관계도 들여다봐야 한다고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신민아, ‘띠동갑 연하’ 김영대와 2024년 부부된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500076</guid>
      <pubDate>2023-09-13T11:21:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913112127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482882 --&gt;배우 신민아·김영대가 드라마 ‘손해 보기 싫어서’에서 가짜 부부가 된다.&lt;br&gt;1984년생인 신민아와 1996년생인 김영대는 무려 12살 차이다.&lt;br&gt;13일 티빙은 드라마 ‘손해 보기 싫어서’가 오는 2024년 공개된다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘손해 보기 싫어서’는 가짜 결혼식을 올린 손해영(신민아 분)과 피해 주기 싫어서 가짜 신랑이 된 남자 김지욱(김대영 분)이 사내 부부로 지내는 로맨스 드라마다.&lt;br&gt;손해영은 언제, 어디서, 누구와 어떤 상황이든 손해 보기 싫어하는 여성이다. 어려서부터 엄마의 사랑을 주변과 나눠야 했던 손해영은 연애에서조차도 손익분기점을 만드는 인물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 회사에서 승진을 놓칠 위기에 처하자 가짜 결혼을 결심했다.&lt;br&gt;김지욱 역을 맡은 김영대는 시민 경찰이자, 동네 의인으로 불리는 편의점 야간 아르바이트생이다. 그는 도움이 필요한 이들을 외면하지 못하는 성격을 가진 인물이다. 일머리는 물론 성실함까지 지닌 김지욱은 완벽한 편의점 아르바이트생이다.&lt;br&gt;편의점에서 일하던 중, 유독 결이 안 맞는(?) 손님 손해영을 만나고선 프러포즈를 받는데 김지욱은 프러포즈를 거절하지 않는다. 둘은 그렇게 가짜 부부가 됐다.&lt;br&gt;로맨스·코믹을 넘나드는 드라마 ‘손해 보기 싫어서’의 드라마 연출을 맡은 감독은 ‘술꾼도시여자들’의 김정식 감독이다. 극본은 ‘그녀의 사생활’을 그려낸 김혜영 작가가 담당했다.&lt;br&gt;제작진은 “‘손해 보기 싫어서’는 다양한 장르의 홍수 속에서 오랜만에 계산 없이 유쾌하게 볼 수 있는 로맨틱 코미디”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신민아, ‘띠동갑 연하’ 김영대와 2024년 부부된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500076</guid>
      <pubDate>2023-09-13T11:21:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913112127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482882 --&gt;배우 신민아·김영대가 드라마 ‘손해 보기 싫어서’에서 가짜 부부가 된다.&lt;br&gt;1984년생인 신민아와 1996년생인 김영대는 무려 12살 차이다.&lt;br&gt;13일 티빙은 드라마 ‘손해 보기 싫어서’가 오는 2024년 공개된다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘손해 보기 싫어서’는 가짜 결혼식을 올린 손해영(신민아 분)과 피해 주기 싫어서 가짜 신랑이 된 남자 김지욱(김대영 분)이 사내 부부로 지내는 로맨스 드라마다.&lt;br&gt;손해영은 언제, 어디서, 누구와 어떤 상황이든 손해 보기 싫어하는 여성이다. 어려서부터 엄마의 사랑을 주변과 나눠야 했던 손해영은 연애에서조차도 손익분기점을 만드는 인물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 회사에서 승진을 놓칠 위기에 처하자 가짜 결혼을 결심했다.&lt;br&gt;김지욱 역을 맡은 김영대는 시민 경찰이자, 동네 의인으로 불리는 편의점 야간 아르바이트생이다. 그는 도움이 필요한 이들을 외면하지 못하는 성격을 가진 인물이다. 일머리는 물론 성실함까지 지닌 김지욱은 완벽한 편의점 아르바이트생이다.&lt;br&gt;편의점에서 일하던 중, 유독 결이 안 맞는(?) 손님 손해영을 만나고선 프러포즈를 받는데 김지욱은 프러포즈를 거절하지 않는다. 둘은 그렇게 가짜 부부가 됐다.&lt;br&gt;로맨스·코믹을 넘나드는 드라마 ‘손해 보기 싫어서’의 드라마 연출을 맡은 감독은 ‘술꾼도시여자들’의 김정식 감독이다. 극본은 ‘그녀의 사생활’을 그려낸 김혜영 작가가 담당했다.&lt;br&gt;제작진은 “‘손해 보기 싫어서’는 다양한 장르의 홍수 속에서 오랜만에 계산 없이 유쾌하게 볼 수 있는 로맨틱 코미디”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류승수 “집 나간 母 딴남자와 있는 것 본 후 33년째 투병중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500077</guid>
      <pubDate>2023-09-13T11:24:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913112446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482883 --&gt;류승수가 집 나간 어머니가 다른 남자의 차에 동승해 있는 모습을 본 뒤 충격에 쓰러져 공황장애가 발병했다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 12일 MBC에브리원∙라이프타임 ‘나는 지금 화가 나있어’에는 게스트로 류승수가 출연했다.&lt;br&gt;먼저 “평소 화를 많이 내냐”는 질문에 류승수는 “화를 자잘하게 내지 않는다. 화가 한 번 나면 주체가 안 된다. 운전할 때 화가 많이 난다. 하지만 최근에는 생각을 바꿨다. 나를 화나게 만드는 사람이 나타나면 ‘저 사람이 나를 수렁으로 넣으려고 유혹하는 것이다’라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;류승수는 “1990년에 공황장애가 발병해 33년째 치료를 받고 있다”고 밝히며 과거를 떠올렸다.&lt;br&gt;이어 “어머니가 어릴 때 집을 나가셨다. 그런데 어느 날 길을 건너려고 횡단 보도 앞에 있는데 내 옆으로 회색 승용차 한대가 섰다. 그때 차 옆의 조수석에 앉아있는 엄마를 봤다. 달려가서 안길만도 한데, 그때 나의 심정은 ‘내가 엄마에게 달려가면 옆에 있는 남자가 당황하지 않을까’라는 생각이 들었고, 고개를 돌리고 걸어갔다. 그리고 충격을 받았던 건지 버스에서 쓰러졌다”라고 가슴 아픈 얘기를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류승수는 “그때는 어머니를 이해 못했고 분노와 배신감, 상처가 나를 크게 지배했다. 부모가 되니까 아이들에게 이런 상처를 주지 않으려고 노력한다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “어머니와 연락을 끊고 살았다. 그런데 나중에 방송에 나오면서 내가 성공하자 어머니에게 연락이 와서 병원비 얘기를 꺼내더라. 지인을 통해 수술비 2번을 지원해줬다. 거기까지는 나를 낳아준 분에 대한 도리라고 생각했다. 하지만 만나고 싶지는 않다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 “지금은 용서했다”며 “내게 지금 제일 중요한 건 내 가족이다. 내 아이들, 내 아내가 소중하고 이 사람들을 행복하게 해주면 된다”고 덤덤하게 말했다.&lt;!-- 그림 1482884 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류승수 “집 나간 母 딴남자와 있는 것 본 후 33년째 투병중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500077</guid>
      <pubDate>2023-09-13T11:24:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913112446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482883 --&gt;류승수가 집 나간 어머니가 다른 남자의 차에 동승해 있는 모습을 본 뒤 충격에 쓰러져 공황장애가 발병했다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 12일 MBC에브리원∙라이프타임 ‘나는 지금 화가 나있어’에는 게스트로 류승수가 출연했다.&lt;br&gt;먼저 “평소 화를 많이 내냐”는 질문에 류승수는 “화를 자잘하게 내지 않는다. 화가 한 번 나면 주체가 안 된다. 운전할 때 화가 많이 난다. 하지만 최근에는 생각을 바꿨다. 나를 화나게 만드는 사람이 나타나면 ‘저 사람이 나를 수렁으로 넣으려고 유혹하는 것이다’라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;류승수는 “1990년에 공황장애가 발병해 33년째 치료를 받고 있다”고 밝히며 과거를 떠올렸다.&lt;br&gt;이어 “어머니가 어릴 때 집을 나가셨다. 그런데 어느 날 길을 건너려고 횡단 보도 앞에 있는데 내 옆으로 회색 승용차 한대가 섰다. 그때 차 옆의 조수석에 앉아있는 엄마를 봤다. 달려가서 안길만도 한데, 그때 나의 심정은 ‘내가 엄마에게 달려가면 옆에 있는 남자가 당황하지 않을까’라는 생각이 들었고, 고개를 돌리고 걸어갔다. 그리고 충격을 받았던 건지 버스에서 쓰러졌다”라고 가슴 아픈 얘기를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류승수는 “그때는 어머니를 이해 못했고 분노와 배신감, 상처가 나를 크게 지배했다. 부모가 되니까 아이들에게 이런 상처를 주지 않으려고 노력한다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “어머니와 연락을 끊고 살았다. 그런데 나중에 방송에 나오면서 내가 성공하자 어머니에게 연락이 와서 병원비 얘기를 꺼내더라. 지인을 통해 수술비 2번을 지원해줬다. 거기까지는 나를 낳아준 분에 대한 도리라고 생각했다. 하지만 만나고 싶지는 않다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 “지금은 용서했다”며 “내게 지금 제일 중요한 건 내 가족이다. 내 아이들, 내 아내가 소중하고 이 사람들을 행복하게 해주면 된다”고 덤덤하게 말했다.&lt;!-- 그림 1482884 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전성기 맞은 김대호, 촬영 지각 후 “술 많이 먹었다” 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500092</guid>
      <pubDate>2023-09-13T12:51:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913125112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482919 --&gt;김대호 아나운서가 촬영 지각으로 제작진에 사과했다.&lt;br&gt;지난 12일 유튜브 채널 ‘14F 일사에프’에는 “술, 지각, 전 여친에 미련..? 현재 김대호의 정신 상태는? (with 오승훈 오진승)”이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에는 김대호의 동기 오승훈 아나운서가 홀로 등장했다. 제작진은 “대호 아나운서도 없는 곳에 와 계서서 어떡하냐”고 말했고, 오승훈은 “괜찮다. 익숙하다. 여러분도 (지각) 익숙하시잖아요?”라며 의연한 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 초췌한 몰골의 김대호가 등장했다. 오승훈을 본 김대호는 “늘 누가 오는지 몰랐다”고 당황했고, 오승훈은 “내가 아니면 달라졌을 것 같아?”라며 웃었다.&lt;br&gt;오승훈은 “술 많이 먹었어?”라고 물었고 김대호는 “술 많이 먹었다”며 제작진을 향해 사과했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전성기 맞은 김대호, 촬영 지각 후 “술 많이 먹었다” 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500092</guid>
      <pubDate>2023-09-13T12:51:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913125112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482919 --&gt;김대호 아나운서가 촬영 지각으로 제작진에 사과했다.&lt;br&gt;지난 12일 유튜브 채널 ‘14F 일사에프’에는 “술, 지각, 전 여친에 미련..? 현재 김대호의 정신 상태는? (with 오승훈 오진승)”이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에는 김대호의 동기 오승훈 아나운서가 홀로 등장했다. 제작진은 “대호 아나운서도 없는 곳에 와 계서서 어떡하냐”고 말했고, 오승훈은 “괜찮다. 익숙하다. 여러분도 (지각) 익숙하시잖아요?”라며 의연한 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 초췌한 몰골의 김대호가 등장했다. 오승훈을 본 김대호는 “늘 누가 오는지 몰랐다”고 당황했고, 오승훈은 “내가 아니면 달라졌을 것 같아?”라며 웃었다.&lt;br&gt;오승훈은 “술 많이 먹었어?”라고 물었고 김대호는 “술 많이 먹었다”며 제작진을 향해 사과했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4년 5개월 만에 김정은 만난 푸틴 “북 위성개발 도울 것” (영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500103</guid>
      <pubDate>2023-09-13T13:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913132559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘지각대장’ 푸틴, 30분 먼저 도착해 김정은 반겨&lt;br/&gt;김정은, 푸틴에 “바쁜 일정에도 초대해 줘서 감사”&lt;br/&gt;푸틴 “김정은과 군사기술 협력 등 모든 주제 논의할 것”&lt;br/&gt;무기거래 및 군사기술 이전 논의 최우선 의제 전망&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1482934 --&gt;&lt;!-- 그림 1483008 --&gt;&lt;b&gt;‘오랜만이오.’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 13일(현지시간) 러시아 아무르주 보스토치니 우주기지에서 얼굴을 마주했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람이 대면한 건 2019년 4월 블라디보스토크에서 첫 정상회담 한 이후 4년 5개월 만이다.&lt;br&gt;김 위원장과 푸틴 대통령은 악수하며 간략한 대화를 나눴으며, 곧 정상회담에 돌입한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타스·리아노보스티 통신에 따르면 김 위원장은 이날 오후 1시쯤 우주기지에 도착했다.&lt;br&gt;‘지각 대장’으로 불리는 푸틴 대통령은 이날 연해주 블라디보스토크에서 열린 동방경제포럼(EEF)에 참석한 뒤 낮 12시 30분쯤 보스토치니 우주기지로 이동, 김 위원장보다 30분 먼저 회담장에 도착해 그를 반겼다.&lt;br&gt;김 위원장은 “바쁜 일정에도 초대해 줘서 감사하다”고 했으며, 푸틴 대통령은 “김 위원장과 군사기술 협력 등 모든 주제를 논의할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 또 “북한 인공위성 개발을 도울 것이다. 우주기지에서 회담하는 이유”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;예상대로 양국 정상회담에서 다량·다종의 탄약 등 무기거래와 군사기술 이전 등이 최우선 의제로 상정될 전망이다.&lt;!-- 그림 1482935 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨드랑이 털이 뭐 어때서? 남자도 밀고, 여자도 기른다 [김유민의 돋보기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500105</guid>
      <pubDate>2023-09-13T13:30:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913133052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482937 --&gt;&lt;!-- 그림 1482938 --&gt;Mnet ‘스트릿 우먼 파이터2’에 출연 중인 잼 리퍼블릭 막내 오드리(19)가 퍼포먼스 도중 제모하지 않은 겨드랑이를 노출해 화제를 모았다. 미국에서 온 오드리는 평소 인스타그램에도 겨드랑이 털을 숨기지 않고 올려왔다.&lt;br&gt;영화 ‘노트북’ ‘어바웃 타임’으로 잘 알려진 배우 레이첼 맥아담스(44) 역시 최근 화보에서 겨드랑이 털을 공개했다. 맥아담스는 “일단 (제모는) 하면 절대 멈출 수 없다. 인생은 길고, 면도는 힘든 일이다”라며 제모를 그만 둔 이유를 밝혔다. 그는 “나는 두 아이를 낳았다. 이것 또한 내 몸이고, 세상에 반영하는 것이 매우 중요하다고 생각한다”라며 보정을 하지 말아줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;패션업계 역시 이같은 흐름을 반영하고 있다. 아디다스는 2021년 겨드랑이 털을 드러낸 댄서 레일라 데이비스의 사진을 광고로 사용하며 제모에 대한 여성의 자율성을 내세웠다.&lt;!-- 그림 1482939 --&gt;이보다 먼저 1985년 마돈나는 남성 잡지 ‘플레이보이’에 제모를 하지 않은 겨드랑이를 노출했고, 1999년 배우 줄리아 로버츠는 영화 ‘노팅힐’ 시사회에서 제모를 하지 않은 채 나타나 이목을 끌었다. 뒤늦게 제모하는 것을 잊었다고 말하긴 했지만, 필수처럼 여겨지던 겨드랑이 관리를 하지 않을 자율성에 대해 많은 논의가 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국에서는 여권 운동가들이 여성에게 강요된 ‘미의 기준’에 의문을 제기하자는 취지로 ‘겨드랑이 털 인증사진 콘테스트’를 열기도 했다. 40여명의 여성이 제모하지 않은 겨드랑이를 웨이보에 올렸고, 주최측은 “여성은 겨드랑이 털을 포함해 자신의 몸을 관리하는 방법에 결정권을 가져야 한다. 제모를 선택할 수 있지만, 고정관념 때문에 제모를 강요당해서는 안 된다”라고 말했다.&lt;br&gt;2007년 중국 영화 ‘색, 계’ 속 탕웨이의 겨드랑이 털과 관련 영화를 연출한 리안 감독은 당시 한 인터뷰에서 “여성의 겨드랑이 털은 성적 매력의 상징”이라며 영화 속 배경인 1930년대 상하이에서는 여성 대부분이 겨드랑이 털을 밀지 않았다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“성별에 상관없이 제모 여부 선택”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난 6월 이스탄불에서 열린 축구 챔피언스리그에서 맨체스터 시티 존 스톤스의 상의가 찢어져 겨드랑이가 노출되는 일이 발생했다. 해외 축구 팬들 사이에서는 깨끗이 제모된 존 스톤스의 겨드랑이가 화제가 됐다.&lt;br&gt;크리스티아누 호날두는 겨드랑이 털을 완전히 미는 것으로 유명하다. 마찰을 줄이고 더 빠르게 움직이는 데 도움이 되기 때문에 운동선수 중에서는 겨드랑이털을 제모하는 경우가 많다. 운동선수 뿐 아니라 일반인 남성들도 겨드랑이 제모에 대한 인식이 바뀌면서 제모를 하는 경우가 부쩍 늘었다.&lt;br&gt;미국 잡지 맨즈헬스의 여론 조사에 따르면 2019년 68%의 남성들이 겨드랑이를 제모했고, 그 중 52%는 심미적인 이유로, 16%는 운동 때문에 제모했다고 답했다. 이외에 땀, 냄새로 인한 불편함, 운동 기능성 셔츠의 효과 증진 등을 제모 이유로 꼽았다.&lt;!-- 그림 1482940 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;겨드랑이 털은 언제부터 밀게 됐을까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일각에서는 여성의 겨드랑이 털을 터부시하게 된 것은 면도기 회사의 광고로부터 시작됐다고 말한다.&lt;br&gt;1915년 미국 질레트사는 여성전용 면도기를 최초로 생산하면서 민소매 드레스를 입은 여성의 그림과 함께 ‘겨드랑이는 얼굴처럼 부드러워야 한다’는 문구를 넣어 매끄럽고 부드러운 겨드랑이가 아름답다고 광고했다. 이후 면도기 회사들이 비슷한 광고를 통해 여성전용 면도기 매출을 끌어올렸고, 여성의 겨드랑이 털 제모는 주된 문화로 자리잡았다.&lt;br&gt;결국 개인의 선택이다. 겨드랑이 털은 길러도 되고 밀어도 되는 취향의 영역이며, 성별은 그 기준이 될 수 없다. 이제는 남성이 깔끔하게 털을 밀어도, 여성이 털을 기르고 민소매를 입어도 자연스러운 사회로 나아가고 있다.&lt;br&gt;영국 일간지 가디언은 이같은 현상에 대해 “이제 사람들은 사회적 시선보다 개인의 필요와 개성에 따라 성별에 상관없이 제모 여부를 ‘선택’하고 있다”라고 표현했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“100억 버셨죠?” 물음에 송가인 ‘이렇게’ 답했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500106</guid>
      <pubDate>2023-09-13T13:36:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913133620_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482948 --&gt;트로트 가수 송가인이 결혼에 대한 생각을 솔직하게 밝혔다.&lt;br&gt;지난 12일 오후 방송된 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’(이하 ‘돌싱포맨’)에는 가수 송가인, 홍지윤이 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 송가인은 “결혼할 장소를 점찍어뒀다고?”라는 이상민의 질문에 “정형화된 예식이 싫다. 저는 원빈, 이나영 부부처럼 야외에서 자유롭게 결혼식을 하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 탁재훈은 “혹시 패물은 뭘 받고 싶냐?”고 물었고, 송가인은 “굳이 뭐 받아야 하나”라고 되물었다.&lt;br&gt;이를 들은 이상민은 “한 100억 버셨지 지금?”이라고 물었고 송가인은 “아니다”라고 답하며 손사래를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송가인의 부인에도 탁재훈과 김준호는 “가인님은 돈 막 쓸 수 있지?”, “재훈이 형이랑 골프 칠 때 한 번만 내주면 안 돼? 나 핸드폰 바꿔줘!”라고 너스레를 떨어 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“100억 버셨죠?” 물음에 송가인 ‘이렇게’ 답했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500106</guid>
      <pubDate>2023-09-13T13:36:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913133620_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482948 --&gt;트로트 가수 송가인이 결혼에 대한 생각을 솔직하게 밝혔다.&lt;br&gt;지난 12일 오후 방송된 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’(이하 ‘돌싱포맨’)에는 가수 송가인, 홍지윤이 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 송가인은 “결혼할 장소를 점찍어뒀다고?”라는 이상민의 질문에 “정형화된 예식이 싫다. 저는 원빈, 이나영 부부처럼 야외에서 자유롭게 결혼식을 하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 탁재훈은 “혹시 패물은 뭘 받고 싶냐?”고 물었고, 송가인은 “굳이 뭐 받아야 하나”라고 되물었다.&lt;br&gt;이를 들은 이상민은 “한 100억 버셨지 지금?”이라고 물었고 송가인은 “아니다”라고 답하며 손사래를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송가인의 부인에도 탁재훈과 김준호는 “가인님은 돈 막 쓸 수 있지?”, “재훈이 형이랑 골프 칠 때 한 번만 내주면 안 돼? 나 핸드폰 바꿔줘!”라고 너스레를 떨어 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유이, 소고기 7인분 먹는데도 “한 달 만에 6㎏ 감량”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500116</guid>
      <pubDate>2023-09-13T13:54:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913135415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482986 --&gt;배우 유이가 한 달 만에 6㎏을 감량했다고 했다.&lt;br&gt;13일 저녁 방송되는 KBS2 예능 프로그램 ‘옥탑방의 문제아들’에는 KBS2 새 주말드라마 ‘효심이네 각자도생’ 주인공으로 뭉친 유이와 하준이 출연한다.&lt;br&gt;선공개된 일부 영상에 따르면 유이는 옥탑방 대표 근육맨 김종국도 깜짝 놀랄 보디 프로필을 공개해 ‘여자 김종국’이자 ‘짐유이’로 등극해 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “보디 프로필 촬영을 위해 한 달 만에 몸무게 6㎏을 감량했다”라며 “저 때 당시 체질량 지수가 13%였다”라고 했다. 유이의 선명한 11자 복근과 건강미 넘치는 몸매를 자랑해 모두의 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;그러나 ‘워너비 몸매’로 유명한 유이가 과거에는 본인 몸에 만족해 본 적이 없다고 밝혀 모두의 의문을 자아냈다. 그는 “꿀벅지로 데뷔해서 극한으로 다이어트를 하다 보니 제 몸에 만족을 못 했었다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “지금은 보디 프로필을 찍기 위해 매일 운동하면서 자신감이 생겼다”라고 했다.&lt;br&gt;또한 유이는 수영선수 출신답게 현직 운동선수 뺨치는 어마어마한 식사량을 공개했다. 그는 “소고기 7인분, 삼겹살 3인분 먹는다”라며 “운동할 때 많이 먹던 습관이 남아있는 것 같다”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유이, 소고기 7인분 먹는데도 “한 달 만에 6㎏ 감량”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500116</guid>
      <pubDate>2023-09-13T13:54:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913135415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482986 --&gt;배우 유이가 한 달 만에 6㎏을 감량했다고 했다.&lt;br&gt;13일 저녁 방송되는 KBS2 예능 프로그램 ‘옥탑방의 문제아들’에는 KBS2 새 주말드라마 ‘효심이네 각자도생’ 주인공으로 뭉친 유이와 하준이 출연한다.&lt;br&gt;선공개된 일부 영상에 따르면 유이는 옥탑방 대표 근육맨 김종국도 깜짝 놀랄 보디 프로필을 공개해 ‘여자 김종국’이자 ‘짐유이’로 등극해 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “보디 프로필 촬영을 위해 한 달 만에 몸무게 6㎏을 감량했다”라며 “저 때 당시 체질량 지수가 13%였다”라고 했다. 유이의 선명한 11자 복근과 건강미 넘치는 몸매를 자랑해 모두의 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;그러나 ‘워너비 몸매’로 유명한 유이가 과거에는 본인 몸에 만족해 본 적이 없다고 밝혀 모두의 의문을 자아냈다. 그는 “꿀벅지로 데뷔해서 극한으로 다이어트를 하다 보니 제 몸에 만족을 못 했었다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “지금은 보디 프로필을 찍기 위해 매일 운동하면서 자신감이 생겼다”라고 했다.&lt;br&gt;또한 유이는 수영선수 출신답게 현직 운동선수 뺨치는 어마어마한 식사량을 공개했다. 그는 “소고기 7인분, 삼겹살 3인분 먹는다”라며 “운동할 때 많이 먹던 습관이 남아있는 것 같다”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뭐가 비싸. 돈 못 버는 네 문제”…막말한 ‘1위’ 쇼호스트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500126</guid>
      <pubDate>2023-09-13T14:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913140606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483017 --&gt;중국의 유명 쇼호스트 리자치가 생방송 도중 시청자에게 막말로 응대해 논란이 되고 있다.&lt;br&gt;지난 12일 중국중앙TV(CCTV) 등 현지 매체에 따르면 여성 화장품 판매 라이브 커머스로 성공해 ‘립스틱 오빠’로 불리는 리자치는 지난 9일 라이브 커머스 도중 한 시청자와 언쟁을 벌였다.&lt;br&gt;한 시청자가 79위안(약 1만 4000원)인 중국 로컬 화장품 브랜드 ‘화시쯔(花西子)’의 아이브로우 펜슬이 너무 비싸다고 하자, 그는 즉각 “계속 이 가격에 판매했는데 뭐가 비싸냐”며 “눈 뜨고 함부로 말하지 말라”고 언성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “때로는 자신에게서 문제의 원인을 찾아야 한다”며 “수년 동안 월급이 올랐는지 안 올랐는지, 열심히 일 했는지 자신을 되돌아보라”고 지적했다.&lt;br&gt;한때 화장품 판매 사원이었던 그는 2016년 라이브 커머스를 시작, 립스틱 판매로 수억 위안의 매출을 올려 ‘립스틱 오빠’라는 별칭을 얻으며 최고의 왕훙(網紅·중국의 온라인 인플루언서)으로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2021년 한 해 그가 벌어들인 순수입은 18억 5530만 위안(약 3400억원)으로, 중국 쇼 호스트 1위다. 그의 발언은 소셜미디어(SNS)를 통해 알려지면서 웨이보와 바이두 등 포털에서 관련 해시태그가 연일 검색어 상위에 오르고, 조회 수가 14억 6000만건에 달하는 등 이슈가 됐다.&lt;br&gt;최근 중국은 경제 부진과 높은 청년 실업률 등이 사회문제로 대두 되고 있어 그의 이 같은 발언은 기존의 주 고객층이었던 현지 젊은 여성들로 하여금 불매운동을 하게 만들기도 했다. 3043만명에 달했던 그의 웨이보 팔로워 수는 하루 만에 100만명 이상 감소했다.&lt;br&gt;그는 11일 생방송을 통해 “부적절한 발언으로 심려를 끼쳐드린 데 대해 정중히 사과한다”며 “팬들의 지지로 여기까지 왔는데 실망하게 해 죄송하다. 내가 누구 덕분에 여기까지 왔는지 잊어서는 안 된다고 생각한다”고 사과했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뭐가 비싸. 돈 못 버는 네 문제”…막말한 ‘1위’ 쇼호스트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500126</guid>
      <pubDate>2023-09-13T14:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913140606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483017 --&gt;중국의 유명 쇼호스트 리자치가 생방송 도중 시청자에게 막말로 응대해 논란이 되고 있다.&lt;br&gt;지난 12일 중국중앙TV(CCTV) 등 현지 매체에 따르면 여성 화장품 판매 라이브 커머스로 성공해 ‘립스틱 오빠’로 불리는 리자치는 지난 9일 라이브 커머스 도중 한 시청자와 언쟁을 벌였다.&lt;br&gt;한 시청자가 79위안(약 1만 4000원)인 중국 로컬 화장품 브랜드 ‘화시쯔(花西子)’의 아이브로우 펜슬이 너무 비싸다고 하자, 그는 즉각 “계속 이 가격에 판매했는데 뭐가 비싸냐”며 “눈 뜨고 함부로 말하지 말라”고 언성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “때로는 자신에게서 문제의 원인을 찾아야 한다”며 “수년 동안 월급이 올랐는지 안 올랐는지, 열심히 일 했는지 자신을 되돌아보라”고 지적했다.&lt;br&gt;한때 화장품 판매 사원이었던 그는 2016년 라이브 커머스를 시작, 립스틱 판매로 수억 위안의 매출을 올려 ‘립스틱 오빠’라는 별칭을 얻으며 최고의 왕훙(網紅·중국의 온라인 인플루언서)으로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2021년 한 해 그가 벌어들인 순수입은 18억 5530만 위안(약 3400억원)으로, 중국 쇼 호스트 1위다. 그의 발언은 소셜미디어(SNS)를 통해 알려지면서 웨이보와 바이두 등 포털에서 관련 해시태그가 연일 검색어 상위에 오르고, 조회 수가 14억 6000만건에 달하는 등 이슈가 됐다.&lt;br&gt;최근 중국은 경제 부진과 높은 청년 실업률 등이 사회문제로 대두 되고 있어 그의 이 같은 발언은 기존의 주 고객층이었던 현지 젊은 여성들로 하여금 불매운동을 하게 만들기도 했다. 3043만명에 달했던 그의 웨이보 팔로워 수는 하루 만에 100만명 이상 감소했다.&lt;br&gt;그는 11일 생방송을 통해 “부적절한 발언으로 심려를 끼쳐드린 데 대해 정중히 사과한다”며 “팬들의 지지로 여기까지 왔는데 실망하게 해 죄송하다. 내가 누구 덕분에 여기까지 왔는지 잊어서는 안 된다고 생각한다”고 사과했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출산율에 진심인 머스크 자녀가 열,  세상을 바꿀 수 있다고 믿는 ‘미치광이’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500129</guid>
      <pubDate>2023-09-13T14:08:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913140845_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483021 --&gt;“위대한 혁신가들은 배변 훈련을 거부하고 위험을 자청하는 어린아이일 수 있다. 무모하고, 사람을 당황하게 만들고, 때로는 해를 끼칠 수도 있다. 그리고 미치광이일 수도 있다. 자신이 세상을 바꿀 수 있다고 믿을 만큼 미친 사람 말이다.”&lt;br&gt;주당 100시간 이상 일하는 일론 머스크(52)를 2년 동안 그림자처럼 따라다니며 그의 회의에 참석하고 그와 함께 공장을 걸으며 그의 이야기를 기록한 전기작가 월터 아이작슨이 13일 미국과 한국 등 32개국에서 동시 출간한 전기 ‘일론 머스크’의 결론으로 쓴 글이다. 저자는 괴팍하면서도 예측 불가능한 그의 성격과 세 번에 걸친 불안정한 결혼 생활, 리스크를 추구하는 사업 스타일 등 그의 공적·사적 면모를 상세히 담았다.&lt;br&gt;머스크와의 인터뷰는 물론 제프 베이조스, 빌 게이츠 등 실리콘밸리의 거물들과 고난과 영광을 함께한 동료들, 가족, 전처들과의 인터뷰를 통해 머스크를 입체적으로 살린 점도 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스페이스X와 테슬라는 세계적인 기업 반열에 올랐고, 그가 소유한 솔라시티, 보링컴퍼니, 뉴럴링크 등도 성장 중이다. 여기에 트위터까지 사들였다. 책은 그 과정에 생겨난 여러 문제들을 심도 있게 조명한다. 2013년부터 본격화된 베이조스와의 피 말리는 우주탐사 경쟁, 테슬라 주식을 공매도한 게이츠와의 대립, 스페이스X의 스타링크 위성 인터넷을 우크라이나군에 공급하면서 벌어진 논란, 여러 여인과의 헤어짐과 만남 등이다.&lt;br&gt;스티브 잡스의 일대기를 쓴 아이작슨은 둘의 비슷한 듯 다른 면모에 주목했다. 잡스는 때론 비열했고, 직원들에게 잔인했다. 폭풍처럼 몰아치는 힘도 있었다. 아이폰과 매킨토시가 나온 배경에는 강한 추진력이 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;머스크는 다른 의미의 잔인함, 괴팍함을 지녔다. 저자는 질문한다. “만약 그가 괴팍하지 않았다면 과연 우리를 전기차의 미래로, 그리고 화성으로 인도하는 사람이 될 수 있었을까?”&lt;br&gt;비슷한 점도 있다. “그는 직원들을 미치게 만들지만 불가능하다고 생각하는 일을 해내게 만들기도 하는 ‘현실 왜곡장’을 갖춘, 똑똑하지만 까다로운 보스였다”며 머스크는 잡스처럼 “동료든 경쟁자든 모두와 대립각을 세울 수 있었다”고 설명한다.&lt;br&gt;그의 삶은 부모의 학대, 학교에서의 따돌림, 동료의 배신, 외로움, 몽상, 집착, 위험 추구, 그리고 꿈을 향한 강렬한 집념 같은 단어들로 채워졌다.그리고 그는 이런 약점들을 일정 부분 극복하며 혁신의 아이콘으로 성장했다. 사람들의 감정을 읽지 못한다는 점에서 공감력이 부족했다. 그러나 창의적이고 비전이 있으며 추진력이 있다는 점에선 탁월했다. 그는 극도로 복잡한 인물이었다.&lt;br&gt;머스크는 출산율을 끌어올리는 데 진심이었다. 자신이 설립한 회사 뉴럴링크의 임원 시본 질리스(36)와 다른 직원들에게 아이를 많이 낳으라고 권하다가 “똑똑한 사람들이 아이를 갖기를 원한다”며 질리스에게 정자를 기증하겠다고 자청했다. 질리스가 이에 동의, 체외 수정을 통해 2021년 이란성 남녀 쌍둥이를 낳았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 7월 머스크가 질리스와의 사이에 쌍둥이를 얻었다는 사실이 처음 언론에 공개되자 다들 두 사람이 사귄 것으로 알았다. 머스크는 아이들과 나름 유대감을 형성해 질리스를 놀라게 했다. 지금의 여자친구인 캐나다 가수 그라임스(본명 클레어 바우처)는 나중에 이 사실을 알고 머스크에게 화를 냈다.&lt;br&gt;그라임스는 머스크의 첫 아이를 힘들게 출산한 뒤 둘째는 대리모를 통해 낳았는데, 질리스의 임신·출산 시기와 겹쳤으며, 한때 같은 병원에 입원해 있었다. 최근 그라임스와 셋째를 낳아 그의 자녀는 10명이 됐다.&lt;br&gt;아이작슨은 머스크의 아버지 에롤을 “오늘날까지 일론을 괴롭히는  엔지니어이자 악당, 카리스마 넘치는 몽상가”라고 표현했다. 아버지의 폭언과 조롱 등 언어적인 학대를 견뎌야 했다고 아이작슨은 썼다. “넌 절대 성공할 수  없을 거야”, “너는 쓸모없고, 한심하다”는 말을 수시로 들었다.&lt;br&gt;머스크의 사촌인 피터 리브는 부전자전이라며 “일론이 기분이 좋을 때는 세상에서 가장 멋지고 재미있는 것 같지만, 기분이 나쁠 때는 정말 어두워져서 주변 사람들이 살얼음판을 걷는 것 같다”고 말했다. 아이작슨은 “머스크가 내적인 평온함을 타고난 사람이 아니다”며 그가 맺는 관계 대부분이 “심리적인 혼란을 수반한다”고 썼다.&lt;br&gt;측근인 샘 텔러는 허드를 영화 ‘배트맨’의 조커에 비유했다. 그라임스는 머스크와 허드의 관계를 얘기하면서 “그는 혼란스러운 악(evil)에  끌린다”고 말했다. 그라임스는 “그는 나쁜 대우를 받는 것에 빠져들고, 사랑을 심술궂은 것이나 학대하는 것과 연관시킨다”며 “아버지(에롤)와 관련돼 있고, 에롤-앰버가 연장선에 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;21세기북스. 안진환 옮김. 760쪽.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“색색의 풍경 속을 노닐어보세요” 여성 채색화가 6인이 그린 자연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500130</guid>
      <pubDate>2023-09-13T14:10:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913140943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483022 --&gt;섬세한 잎새들이 마음을 쓸어주는 듯한 숲이 안온하다. 연두빛, 연분홍, 청록의 잎들이 수군거리는 숲을 거니는 이는 여인들이다. 한오라기의 실도 걸치지 않은 몸은 거추장스러운 것들을 내려놓은 자유 그 자체다. 옛 산수화 속 자연을 만끽하며 노니는 인물들이 모두 남성들이었던 것과 대조적인 풍경이다. 김민주가 그려낸 숲은 이처럼 ‘사유의 공간’으로 여성들에게 숨 쉴 자리를 내준다.&lt;br&gt;칠흑 같은 검은 배경 속 고운 손이 흰 목련을 소담스레 보듬고 있다. ‘하얗고 부드러운’이라는 제목처럼 손 안에 꽉 들어찬 꽃은 이진주 작가가 전통 안료에 아크릴 물감을 섞어 직접 만든 고유의 물감인 ‘JB블랙’과 극명한 대비를 이루며 내밀한 이야기를 들려주는 듯하다.&lt;!-- 그림 1483023 --&gt;색다른 감각으로 자연을 그려온 여성 채색화가 6인의 작품 45점을 한자리에서 볼 기회가 마련됐다. 10월 14일까지 서울 인사동 선화랑에서 열리는 그룹전 ‘현실과 판타지를 소요(逍遙)하다: 여성 채색화가들의 자연 풍경화’에서다.&lt;br&gt;이숙자(81)부터 김인옥(68), 유혜경(54), 이영지(48), 이진주(43), 김민주(41)까지 80대 원로 작가부터 40대 젊은 작가를 아우르는 전시의 배경은 최근 ‘채색화의 약진’에 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시를 기획한 김이순 미술평론가는 “한국 화단에서 채색화는 수묵화에 비해 평가를 받지 못하고 한때 왜색으로 폄훼되기도 했으나 요즘 여성 채색화가들이 화단에서 주목받고 있다”며 “전통 채색화의 재료와 기법을 충실히 따르는 원로 작가와 수채화·아크릴 물감 등 여러 재료를 활용하며 채색화의 가능성을 키워나가는 신세대 작가들의 작법을 비교해보며 작품 속을 거닐어보기 바란다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1483024 --&gt;채색화의 명맥을 잇는 데 중요한 역할을 한 이는 천경자(1924~2015) 작가다. 남성 화가들이 수묵 중심의 산수화나 문인화를 그릴 때 색을 자유롭게 쓰며 대중의 사랑을 받은 그는 채색화의 발전을 이끌었다. 천경자, 박생광의 제자인 이숙자 작가는 채색화로 우리 그림의 정체성을 구현해 왔다. 채색화가로는 처음으로 국립현대미술관에서 개인전을 열어준 그가 1970년대부터 꾸준히 그려온 청보리·황보리 밭과 90년대부터 공들여온 백두산 작품도 전시에서 만날 수 있다&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한·일, 서로 맛있는 거 먹으면 친해져”…‘고독한 미식가’ 쿠스미 작가의 ‘팁’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500134</guid>
      <pubDate>2023-09-13T14:22:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913142159_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483030 --&gt;“맛있는 것을 먹으면서 싸우는 사람은 없습니다. 양국의 음식을 알게 될수록 두 나라의 사이가 좋아질 겁니다.”&lt;br&gt;전 세계적인 인기 드라마 ‘고독한 미식가’ 원작자 쿠스미 마사유키 작가가 음식을 매개로 한 양국의 교류 증진을 강조했다. 그는 문화체육관광부가 13일 서울 종로구 한옥 이에나에서 진행한 허영만-쿠스미 마사유키 작가 대담에서 “일본과 한국의 음식은 비슷한 듯 차이가 크다”면서 “굳이 비싼 음식, 독특한 음식이 아니라 사소한 음식으로 서로를 알아가자”고 제안했다. 이번 대담은 음식을 통한 한일 문화관광 교류 활성화를 위한 아이디어를 나누고, 문체부가 이를 활용하고자 마련했다.&lt;br&gt;쿠스미 작가는 세계 10여 개국에 번역·출간한 ‘고독한 미식가’를 비롯해 ‘하나씨의 간단 요리’, ‘황야의 미식가’, ‘방랑의 미식가’ 등 다양한 음식만화 스토리 작가로 활동하고 있다. 앞서 지난 3월 윤석열 대통령이 기시다 후미오 일본 총리와 만난 자리에서 ‘고독한 미식가’ 드라마를 즐겨본다고 말하면서 주목받았다.&lt;!-- 그림 1483033 --&gt;이날 대담자로 나선 한국 대표 만화가 허영만은 쿠스미 작가와 지역 제철 음식과 현지 맛집에 관한 관심이 그 나라에 대한 관광과 재방문을 이끄는 중요한 매력이라는 데에 공감했다. 대담이긴 하지만, 둘은 마치 오랜 형제처럼 김치에 대한 양국의 맛 비교를 비롯해, 고춧가루의 유래, 한국과 일본의 우동, 복어구이와 삼겹살 등 다양한 음식 이야기로 만찬을 벌이듯 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허 작가가 한국 음식에 대해 “세계 어느 나라 가도 메인디쉬 전에 반찬이 쫙 깔리는 그런 데가 없다. 달라면 더 많이 준다”고 농담을 건네자 쿠스미 작가가 이를 받아 “천국이 따로 없다”고 말하기도 했다. 허 작가가 이에 대해 “그럼, 천국에 자주 오십시오”라고 건네며 웃음꽃이 피었다. 올해 75세인 허 작가에 비해 10살이 적은 쿠스미 작가는 대담을 마치고 “형님, 감사합니다”라고 전하기도 했다.&lt;br&gt;쿠스미 작가는 이번 방한으로 서촌과 삼청동 등 일본인에게 매력적으로 비칠만한 현지인 맛집을 찾는다. 작가가 직접 드라마를 패러디해 한국 골목 골목의 숨겨진 맛집을 영상으로 소개하고, K-관광의 매력을 일본 관광객에게 알릴 예정이다. 문체부는 드라마 ‘고독한 미식가’가 일본에서 남성 시청자층에 인기가 많은 점에 착안해 이 영상을 ‘샐러리맨 맛집’, ‘혼술 맛집’ 등 일본 남성층을 대상으로 한 음식관광 콘텐츠로 활용할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 푸틴과의 ‘위험한 만남’…중국 “미국 압박에 북러 밀착” [영상]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500145</guid>
      <pubDate>2023-09-13T14:42:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913145310_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 동영상 30021 --&gt;&lt;!-- 동영상 30022 --&gt;&lt;!-- 그림 1483064 --&gt;미국 정부는 북러 정상회담과 관련해 무기 거래 시 응분의 조치를 취할 것이라는 방침을 거듭 확인했다.&lt;br&gt;매슈 밀러 국무부 대변인은 12일(현지시간) 브리핑에서 “북한이 러시아에 무기를 제공하는 것은 복수의 유엔 결의 위반이라는 입장을 분명히 해 왔다”며 “이는 러시아가 1년 반 동안 우크라이나 침공 끝에 처한 절박한 상황을 보여주는 것”이라고 밝혔다. 그는 “우리는 무슨 일이 일어나는지 주시할 것”이라며 “필요하다면 책임을 묻기 위한 조치를 주저하지 않을 것”이라고 전날 입장을 재확인했다.&lt;br&gt;패트릭 라이더 국방부 대변인 역시 브리핑에서 “북한이 러시아에 무기를 공급하지 않겠다고 한 이전 공약을 지키기를 촉구한다”며 “무기 공급은 우크라이나에서의 불필요한 전쟁을 연장시킬 뿐”이라고 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;AP통신은 이날 김정은의 방러가 북러 양국 관계의 전략적 중요성을 보여주는 것이라고 전했고, 뉴욕타임스(NYT)는 “김정은-푸틴 회담이 새로운 시대의 시작을 알린다”면서 “신냉전 구도가 굳어지고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;CNN은 스스로를 18세기 러시아 표트르 대제에 비유해온 푸틴 대통령이 국민을 굶기는 가난한 북한에 의지할 수밖에 없게 된 처지를 역설하며, 우크라이나 전쟁이 갈수록 전세계에 위협이 되고 있다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본 언론은 김 위원장과 푸틴 대통령의 만남을 실시간으로 생중계 보도하는 등 크게 주목했다. 특히 이번 북러 정상회담이 한미일과 대립각을 더욱 깊게 만드는 계기가 될 것이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;일본, “한미일 구도에 북러 밀월 대내외 과시 의도”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;NHK는 “우크라이나 침공이 보다 장기화되는 것에 대비해 포탄 등 대량의 무기가 필요한 러시아와 군사 분야에서 첨단 기술 지원을 원하는 북한이 이번 회담을 계기로 연계를 한층 높일 가능성이 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;마이니치신문은 김 위원장이 코로나19 확산으로 국경을 봉쇄하고 최근 해제한 뒤 첫 해외 방문지로 러시아를 결정한 것에 의미를 부여했다. 이 신문은 “우크라이나 침공으로 국제 사회에서 고립된 러시아에 접근해 대등한 입장에서 실리를 챙기는 동시에 결속을 다지는 한미일을 두고 러시아와의 밀월 관계를 대내외에 과시하려는 의도가 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국 관영매체는 김 위원장과 푸틴 대통령의 ‘위험한 만남’을 두고 ‘미국의 압박이 양국을 가깝게 만들었다’고 지적했다.&lt;br&gt;글로벌타임스는 12일 김 위원장의 러시아 방문 소식을 전하며 “양국 관계를 강화하고 두 나라에 대한 서방의 고립 정책이 미치는 영향을 상쇄하려는 의도”라고 분석했다.&lt;br&gt;양진 중국사회과학원 연구원은 “북한과 러시아는 서방으로부터 전례 없는 외교적 압박을 받고 있다”며 “양국 관계 강화는 서방의 고립 정책에 따른 부정적 영향을 상쇄하는 데 도움이 되기에 이번 정상회담 최우선 의제가 될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;중국, “북러 협력은 잦은 한미 군사훈련의 결과”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;중국 군사전문가 쑹중핑은 “미국의 제재는 북한과 러시아를 더 가깝게 만들고 전략적 동맹을 맺도록 자극했다”며 “양국의 군사력은 상호보완적이기 때문에 군사협력이 논의될 가능성이 크다. 러시아는 북한에 기술을 지원할 수 있고 북한은 러시아에 탄약과 무기 생산에 도움을 줄 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;리하이둥 중국 외교학원 교수는 “북한과 러시아의 협력은 잦은 한미 군사훈련의 결과”라며 “한미 군사훈련은 동북아에서 더 많은 분열을 만들어냈다”고 주장했다.&lt;br&gt;일각에서는 이번 북러 정상회의를 계기로 김 위원장과 시진핑 중국 국가주석 간 만남도 추진될 수 있다는 분석이 나온다.  북한이 이번 정상회담으로 러시아와 밀착하는 모습을 보임으로써 북한에 대한 영향력을 잃지 않으려는 중국을 조급하게 만들 것이라는 이유다. 과거 김일성 주석이 사회주의 양대 패권국이던 중국과 러시아 간 경쟁 심리를 교묘히 활용해 실리를 챙기던 전략을 김 위원장도 활용하고 있다는 것이다.&lt;br&gt;다만 북중 정상회담이 당장 성사될 가능성은 크지 않다는 반론도 있다. 현재 중국은 ‘위드 코로나’ 전환 이후 경기 침체 심화로 어려움을 겪고 있다. 미국의 견제로 글로벌 공급망 내 영향력도 서서히 감소하는 상황에서 ‘북중러’가 완전히 하나의 진영으로 보일 수 있는 행보에 나서면 서구세계의 반발을 더 키워 대내외적 어려움이 배가될 수 있다는 우려를 잘 알기 때문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카라 한승연이 남긴 ‘의미심장’ 글 “언제나처럼 담아두고…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500152</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:02:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913150242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483071 --&gt;그룹 카라의 한승연이 의미심장한 글을 남겼다.&lt;br&gt;지난 12일 한승연은 자신의 인스타그램을 통해 한 장의 사진과 글을 게재했다. 사진에는 제주도의 바다를 배경으로 밝게 미소 짓고 있는 한승연의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;한승연은 이와 함께 “하고 싶은 말은 너무 많지만 언제나처럼.. 이렇게 담아두고, 많은 감정은 또 어디로 어떻게...”라고 글을 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이러한 한승연의 글에 팬들은 댓글로 응원과 조언을 남기고 있다.&lt;br&gt;팬들은 “메모장에 쏟아내도 되고, 아니면 우리한테 쏟아내도 되니까 마음껏 표현해달라. 다 들어주겠다”, “이렇게 짧게라도 적으면서 정리되는 것도 있을 것 같고 그냥 흘려버리면서 잊어버리게 되는 것도 있는 것 같다”, “좋아하고 지지하는 사람들이 곁에 많으니까 힘들어하기보다는 편하고 행복한 날들이 더 많았으면 한다”, “응원한다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 한승연은 지난 7월 개봉한 영화 ‘빈틈없는 사이’에 배우 이지훈과 함께 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS, god 공연 영상 유출에 경고… “법적제재”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500155</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:12:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913151233_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483079 --&gt;그룹 god(지오디)와 KBS의 합작 공연이 본 방송 전 유출됐다.&lt;br&gt;KBS는 13일 공식 입장을 내고 “현재 KBS 대기획 ‘ㅇㅁㄷ 지오디’는 공연 녹화를 마치고 본방송을 준비하고 있다. 하지만 공연 중 촬영이 허가되지 않은 영상과 사진 유출이 확인되고 있다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “공연에 대한 KBS의 저작권을 침해하는 불법행위로 예정된 방송에 막대한 지장을 초래하게 된다”면서 “허가받지 않은 자료의 유포 및 공유, 복제, 제작 행위 등은 법에 따른 제재를 받을 수 있으니 주의해 주시기를 바란다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지오디는 지난 9일 인천 송도 달빛축제공원에서 KBS 대기획 ‘ㅇㅁㄷ 지오디’ 공연을 개최했다.&lt;br&gt;이날 공연에는 2만여 명의 관객이 모였고, 지오디는 앙코르곡을 포함해 총 21곡의 무대를 선사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 공연은 모든 촬영이 금지였으나, 이후 소셜미디어 채널 및 동영상 플랫폼 등에 당시 공연 사진과 영상이 유출돼 논란이 됐다.&lt;br&gt;한편 2023 KBS 대기획 ‘ㅇㅁㄷ god’ 공연은 오는 28일 오후 8시 50분 KBS2에서 방영된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돈 많으면서…‘5900원’ 모자 비싸다며 흥정한 女배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500161</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:19:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913151957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483113 --&gt;홍콩 배우 천쯔야오(42)가 상인에게 가격을 흥정했다가 비난을 받고 있다.&lt;br&gt;천쯔야오는 지난 12일 홍콩의 한 방송 프로그램에서 동물원을 방문하는 모습을 촬영했다. 그는 촬영 중 모자와 쌍안경을 갖고 오는 것을 깜박해, 동물원 주변에서 물건을 판매하는 길거리 상인을 물색했다.&lt;br&gt;천쯔야오는 모자 가격이 35홍콩달러(약 5900원)라는 말을 듣고 비싸다는 듯 자리를 떠나려 했다. 그러자 상인은 다시 그녀를 잡았고, 천쯔야오는 가격을 흥정하기 시작했다. 천쯔야오는 25홍콩달러(약 4200원)까지 흥정에 성공했고 연이어 쌍안경 가격도 저렴하게 구입하려 시도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그녀는 상인에게 “예쁘시네요”라며 칭찬하며 아부를 떨었고, 흡족한 상인은 120홍콩달러(약 2만원) 정도의 쌍안경을 60홍콩달러(약 1만원)에 판매했다.&lt;br&gt;모자에 이어 쌍안경을 반값에 득템한 천쯔야오의 가격 흥정 기술은 많은 이들에게 놀라움을 안겼다. 네티즌들은 재산이 많은데 길거리 상인에게 흥정을 하는 게 마음에 안 든다며 비난했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 천쯔야오는 홍콩 방송사 TVB가 한 플랫폼과 공동 제작한 ‘TVB 쇼핑’에서 뛰어난 영업력을 선보이며 총 600만명 이상의 시청자를 모았다. 총매출액은 7320만 위안(약 133억원)을 넘어섰고 진지하면서도 날카로운 진행 능력으로 호평받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 골프 시장 코로나19 기간 16% 급성장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500174</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:33:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 팬데믹 시기 국내 골프 시장 규모가 급성장한 것으로 나타났다. 강도높은 사회적 거리두기 속에서 ‘4인 이하’, ‘야외 활동’이라는 특성의 골프 스포츠에 대한 수요가 폭증했기 때문이다.&lt;br&gt;유원골프재단이 13일 펴낸 ‘한국골프산업백서 2022’에 따르면 지난해 국내 골프 시장 규모는 2020년 대비 16%(5조 8540억원) 성장한 20조 6690억원으로 조사됐다. 코로나19 이전 5년간 연평균 성장률 4.9%에 비해 엄청난 성장세다.&lt;br&gt;또 지난해 필드 골프에 직접 참여하는 시장 거래액은 5조 1200억원, 스크린골프에 직접 참여하는 시장 거래액은 2조1865억원으로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국골프산업백서 2022는 2020년부터 2022년까지 3년간 시장 자료를 기반으로 국내 골프 산업 구조와 규모를 집계, 추정 및 분석한 내용을 담았다. 2017년 처음 발간됐으며 이후 2년 주기로 분석하다가 이번에는 3년간 연구 결과를 모아 펴냈다.&lt;br&gt;골프 산업 전체 구조와 시장별 규모 및 특성, 시사점 등을 6장으로 구분해 기록한 골프산업백서는 필드 골프, 스크린골프, 프로 및 아마추어 대회, 용품, 시설, 중계권 등 골프와 관련된 스포츠 산업 전반을 다루고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김영찬 유원골프재단 이사장은 “벌써 네 번째 발간하는 골프산업백서가 국내 골프 산업에 많은 도움이 되기를 바란다”며 “앞으로도 국내 골프 산업 발전과 저변 확대를 위해 다양하고 지속적인 활동을 이어가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;백서 내용은 유원골프재단 인터넷 홈페이지를 통해 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요양원서 누워만 있는 100세 할머니 성폭행…끝내 사망 日 ‘공분’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500176</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:38:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913153803_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483134 --&gt;일본 홋카이도의 한 요양원에서 100세 할머니가 성폭행 당해 사망하는 사건이 발생했다. 범인은 같은 요양원에서 지내던 79세 할아버지였다.&lt;br&gt;13일 일본 뉴스에 보도된 내용을 종합하면 지난 7일 오후 9시, 79세 남성 사토 겐지는 거동이 불편해 누워만 있는 100세 할머니의 병실에 들어가 성폭행을 저지른 뒤 달아났다.&lt;br&gt;시설 직원이 곧장 할머니의 상태를 확인하고 응급처치를 했지만 할머니는 병원으로 옮겨진 지 3시간 만에 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;할머니를 담당했던 의료진은 “이미 손 쓸 틈이 없을 정도였다”며 “시신에 외상은 없었으며 병사로 추정된다”고 소견을 밝혔다.&lt;br&gt;가해자로 지목된 사토 겐지는 경찰에 자신의 혐의를 모두 인정했다. 그는 피해자가 거동이 불편하고 의사소통이 힘든 점을 알고 범행한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 범행 동기, 성폭행과 사망 사이의 인과관계 등에 대해 조사하고 있다.&lt;br&gt;충격적인 사건에 일본 네티즌들은 “자고 있는 할머니를...최악의 사건이다” “100세까지 사셨는데 이런 일을 겪고 돌아가시다니... 가해자는 아마 이와 비슷한 여죄가 있을 것이다. 노인의 성폭행은 쉽게 말하지도 못한다. 처벌을 강화해야 한다” “이전에 일했던 시설에서도 비슷한 일이 있었다. 80대 치매 남성이 100세 여성의 침대 위에 올라가 있었다. 관계자가 발견해 불미스러운 일을 막을 수 있었다”라며 비난의 목소리를 높였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 ‘갓 쉰’ 머스크, 어쩌다 아이 열 명의 아빠 됐나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500177</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:41:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913154144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;일론 머스크(52) 테슬라 최고경영자(CEO)와 시본 질리스(36) 뉴럴링크 임원과의 사이에 쌍둥이 자녀가 태어난 것은 머스크의 정자 기증을 거쳐서 이뤄졌다는 사실이 공개돼 눈길을 끌고 있다.&lt;!-- 그림 1483135 --&gt;12일(현지시간) 미국과 한국 등에서 동시 출간된 월터 아이작슨(71)의 책 ‘일론 머스크’에 따르면 머스크는 평소 자신이 설립한 회사 뉴럴링크의 다른 직원들에게 아이를 많이 낳으라고 권유하곤 했다.&lt;br&gt;670쪽에 이르는 전기엔 머스크의 생애와 생각을 자세히 담았다. 시사주간지 ‘타임’ 편집장 출신인 아이작슨은 레오나르도 다빈치(1452~1519), 벤저민 프랭클린(1706~1790), 앨버트 아인슈타인(1879~1955), 스티브 잡스(68) 등의 일대기를 쓴 유명한 전기 작가다.&lt;br&gt;머스크는 출산율 하락을 인류의 장기적인 생존에 대한 위협으로 생각해 두려워했다고 아이작슨은 전했다. 아이작슨은 머스크와 질리스가 사귀지는 않았으며, 머스크가 질리스에게 정자 기증을 자청했다고 전기에 썼다. 질리스가 이에 동의했고, 체외 수정을 통해 2021년 이란성 남녀 쌍둥이를 낳았다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 7월 머스크가 질리스와의 사이에서 쌍둥이를 얻었다는 사실이 처음 언론에 보도됐을 때만 해도  두 사람이 교제한 것으로 알려져 숱한 화제를 뿌린 바 있다.&lt;br&gt;질리스는 머스크가 생물학적 아버지일 뿐이어서 아이들의 삶에서 큰 부분을 차지하지 않을 것이라고 여겼지만, 머스크가 아이들과 시간을 보내면서 “감정적으로 산만하긴 해도” 아이들과 유대감을 형성하는 모습에 놀랐다고 아이작슨에게 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근엔 머스크가 여자친구인 캐나다 출신 가수 그라임스(35·본명 클레어 바우처)와 셋째 아이를 얻은 사실이 뒤늦게 공개되면서 머스크의 자녀는 모두 10명으로 확인됐다.&lt;br&gt;그라임스는 머스크와의 사이에서 첫 아이를 자연 출산한 뒤 둘째는 대리모를 통해 낳았는데, 질리스의 임신·출산 시기와 겹쳐 한때 같은 병원에 입원해 있었다고 한다.&lt;br&gt;아이작슨은 머스크의 아버지 에롤 머스크(77)를 “오늘날까지 아들 일론을 괴롭히는 엔지니어이자 악당”이라고 표현했다. 10~17세 때 남아프리카공화국 프리토리아에서 살며 머스크는 아버지의 폭언과 조롱 등 언어적인 학대를 견뎌야 했다고 아이작슨은 썼다.&lt;br&gt;예컨대 “(아버지 에롤은) 어린 시절 머스크가 운동장에서 친구들로부터 괴롭힘을 당해 콘크리트 계단에 얼굴을 다쳤을 때도 아들보다는 때린 애들 편을 들었다”고 썼다. 그는 “이러한 트라우마가 그에게 닥친 극적인 사건에 대해 더 편안하게 느끼게 하고 모험적으로 만들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머스크 자신도 지난해 ‘테드 토크’(TED Talk)에서 “솔직히 말해 나는 행복한 어린 시절을 보내지 못했다. 상당히 힘들었다”고 고백했다.&lt;br&gt;그러나 훗날 에롤은 “나는 그를 강하게 키웠다”고 말했다. 그리고 머스크에게 좀처럼 사과하지 않았다고 아이작슨은 말했다.&lt;br&gt;아이작슨은 “일론 머스크는 한 명이 아니라 다양한 개성을 가지고 있다. 매우 어지럽고 흥미로운 모습을 띠다가 갑자기 정색하고 엔지니어링 모드로 완전히 돌변하는 것을 볼 수 있다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세스코, 코엑스 ‘베페 베이비페어’ 참가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500180</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:45:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913154558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;14~17일 코엑스 베이비페어에서 영유아·임산부 위한 신제품 선보여  &lt;br/&gt;환경가전 계약시 공기살균기 ‘센스미’ 선착순 증정&lt;br/&gt;생활위생용품 ‘세스코 마이랩’ 특가 판매 등 현장 프로모션 진행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483149 --&gt;종합환경 위생기업 세스코(대표이사 전찬혁)는 14일부터 17일까지 서울 코엑스에서 열리는 육아용품 박람회 ‘제44회 베페(Befe) 베이비페어’에 참가한다고 밝혔다.&lt;br&gt;가을 환절기를 앞두고 개최되는 이번 박람회에서 세스코는 영유아와 임산부에게 추천하는 생활환경가전과 위생용품을 다양하게 선보인다. ▲공기살균기 ▲공기청정기 ▲공기살균청정기 ▲정수기 ▲비데 ▲곡물발효 살균소독제 ▲주방세제 ▲배수구클리너 ▲매트리스 진드기케어 서비스 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세스코 공기살균기 ‘센스미’와 ‘듀얼케어’는 외출에서 돌아온 가족이나 방문객이 들여온 독감원인균 인플루엔자 바이러스 및 코로나 바이러스를 살균하여 감염을 예방한다. 공기청정기 ‘3UP’은 바이러스, 세균, 곰팡이 억제는 물론 반려동물을 위한 펫모드와 펫필터 기능을 갖췄다. 비데 ‘유어핏 살균방수’는 전해수로 노즐을 99.99% 살균하며 모든 방향에서 물청소가 가능하다는 것이 세스코 과학연구소 관계자의 설명이다.&lt;br&gt;특히 ‘누구나 전문가 수준의 위생을 간편하게 누릴 수 있어야 한다’는 생각에서 6월 새롭게 런칭한 생활위생용품 브랜드 ‘세스코 마이랩(CESCO Mylab)’의 다양한 제품도 현장에서 특가에 구매할 수 있다. 마이랩은 소비자가 구매할 때마다 100원씩 지구를 위한 기부금이 적립되어 환경보호에 간접적으로 동참할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박람회 방문고객을 위한 특별 프로모션도 진행한다. 공기청정기 등 세스코 환경가전장비를 현장 계약하면 선착순 30명 한정으로 세스코 공기살균기 ‘센스미’를 증정한다. 또한 위생용품 및 모기기피제 등 마이랩을 균일가에 판매하며 구매고객에게는 사은품을 증정한다. 부스에 방문하여 인증샷을 SNS에 올리거나 세스코 카카오톡 플러스 친구를 추가하면 주방세제, 다용도 살균클리닝 티슈 등 선물을 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세스코, 코엑스 ‘베페 베이비페어’ 참가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500180</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:45:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913154558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;14~17일 코엑스 베이비페어에서 영유아·임산부 위한 신제품 선보여  &lt;br/&gt;환경가전 계약시 공기살균기 ‘센스미’ 선착순 증정&lt;br/&gt;생활위생용품 ‘세스코 마이랩’ 특가 판매 등 현장 프로모션 진행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483149 --&gt;종합환경 위생기업 세스코(대표이사 전찬혁)는 14일부터 17일까지 서울 코엑스에서 열리는 육아용품 박람회 ‘제44회 베페(Befe) 베이비페어’에 참가한다고 밝혔다.&lt;br&gt;가을 환절기를 앞두고 개최되는 이번 박람회에서 세스코는 영유아와 임산부에게 추천하는 생활환경가전과 위생용품을 다양하게 선보인다. ▲공기살균기 ▲공기청정기 ▲공기살균청정기 ▲정수기 ▲비데 ▲곡물발효 살균소독제 ▲주방세제 ▲배수구클리너 ▲매트리스 진드기케어 서비스 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세스코 공기살균기 ‘센스미’와 ‘듀얼케어’는 외출에서 돌아온 가족이나 방문객이 들여온 독감원인균 인플루엔자 바이러스 및 코로나 바이러스를 살균하여 감염을 예방한다. 공기청정기 ‘3UP’은 바이러스, 세균, 곰팡이 억제는 물론 반려동물을 위한 펫모드와 펫필터 기능을 갖췄다. 비데 ‘유어핏 살균방수’는 전해수로 노즐을 99.99% 살균하며 모든 방향에서 물청소가 가능하다는 것이 세스코 과학연구소 관계자의 설명이다.&lt;br&gt;특히 ‘누구나 전문가 수준의 위생을 간편하게 누릴 수 있어야 한다’는 생각에서 6월 새롭게 런칭한 생활위생용품 브랜드 ‘세스코 마이랩(CESCO Mylab)’의 다양한 제품도 현장에서 특가에 구매할 수 있다. 마이랩은 소비자가 구매할 때마다 100원씩 지구를 위한 기부금이 적립되어 환경보호에 간접적으로 동참할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박람회 방문고객을 위한 특별 프로모션도 진행한다. 공기청정기 등 세스코 환경가전장비를 현장 계약하면 선착순 30명 한정으로 세스코 공기살균기 ‘센스미’를 증정한다. 또한 위생용품 및 모기기피제 등 마이랩을 균일가에 판매하며 구매고객에게는 사은품을 증정한다. 부스에 방문하여 인증샷을 SNS에 올리거나 세스코 카카오톡 플러스 친구를 추가하면 주방세제, 다용도 살균클리닝 티슈 등 선물을 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세스코, 코엑스 ‘베페 베이비페어’ 참가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500180</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:45:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913154558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;14~17일 코엑스 베이비페어에서 영유아·임산부 위한 신제품 선보여  &lt;br/&gt;환경가전 계약시 공기살균기 ‘센스미’ 선착순 증정&lt;br/&gt;생활위생용품 ‘세스코 마이랩’ 특가 판매 등 현장 프로모션 진행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483149 --&gt;종합환경 위생기업 세스코(대표이사 전찬혁)는 14일부터 17일까지 서울 코엑스에서 열리는 육아용품 박람회 ‘제44회 베페(Befe) 베이비페어’에 참가한다고 밝혔다.&lt;br&gt;가을 환절기를 앞두고 개최되는 이번 박람회에서 세스코는 영유아와 임산부에게 추천하는 생활환경가전과 위생용품을 다양하게 선보인다. ▲공기살균기 ▲공기청정기 ▲공기살균청정기 ▲정수기 ▲비데 ▲곡물발효 살균소독제 ▲주방세제 ▲배수구클리너 ▲매트리스 진드기케어 서비스 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세스코 공기살균기 ‘센스미’와 ‘듀얼케어’는 외출에서 돌아온 가족이나 방문객이 들여온 독감원인균 인플루엔자 바이러스 및 코로나 바이러스를 살균하여 감염을 예방한다. 공기청정기 ‘3UP’은 바이러스, 세균, 곰팡이 억제는 물론 반려동물을 위한 펫모드와 펫필터 기능을 갖췄다. 비데 ‘유어핏 살균방수’는 전해수로 노즐을 99.99% 살균하며 모든 방향에서 물청소가 가능하다는 것이 세스코 과학연구소 관계자의 설명이다.&lt;br&gt;특히 ‘누구나 전문가 수준의 위생을 간편하게 누릴 수 있어야 한다’는 생각에서 6월 새롭게 런칭한 생활위생용품 브랜드 ‘세스코 마이랩(CESCO Mylab)’의 다양한 제품도 현장에서 특가에 구매할 수 있다. 마이랩은 소비자가 구매할 때마다 100원씩 지구를 위한 기부금이 적립되어 환경보호에 간접적으로 동참할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박람회 방문고객을 위한 특별 프로모션도 진행한다. 공기청정기 등 세스코 환경가전장비를 현장 계약하면 선착순 30명 한정으로 세스코 공기살균기 ‘센스미’를 증정한다. 또한 위생용품 및 모기기피제 등 마이랩을 균일가에 판매하며 구매고객에게는 사은품을 증정한다. 부스에 방문하여 인증샷을 SNS에 올리거나 세스코 카카오톡 플러스 친구를 추가하면 주방세제, 다용도 살균클리닝 티슈 등 선물을 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KLPGA 투어 OK금융그룹 읏맨오픈…한, 미, 일 골퍼들 우승 경쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500181</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:46:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913154625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국여자프로골프(KLPGA) 투어 OK금융그룹 읏맨오픈(총상금 8억원)이 15일부터 사흘간 인천 클럽72(파72)에서 열린다. 지난해까지 ‘OK금융그룹 박세리 인비테이셔널’이라는 이름으로 열렸던 이 대회는 올해 박세리 대신 ‘읏맨’이 대회 이름에 들어갔다. ‘읏맨’은 영어 ‘OK’를 시계 방향으로 90도 돌리면 ‘읏’과 비슷한 모양이 된다는 점에서 착안한 OK금융그룹의 캐릭터다.&lt;br&gt;올해 대회에는 투어 정상급 선수들은 물론 미국과 일본 투어에서 활약하는 선수들도 출전한다. 지난해 우승자 김수지가 타이틀 방어에 나서고 방신실, 박현경, 이소미, 이소영, 이예원, 조아연, 임희정, 황유민 등이 출격한다.&lt;br&gt;이 가운데 박현경, 임희정, 이예원, 황유민, 방신실은 OK금융그룹 계열사들이 출연한 OK배정장학재단의 골프 장학 프로그램 OK골프 장학생 출신이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 현재 KLPGA 투어 상금 1위 이예원(9억 8938만원)은 이번 대회를 통해 시즌 상금 10억원 돌파가 유력하다.&lt;!-- 그림 1483150 --&gt;또 미국여자프로골프(LPGA) 투어의 유소연과 이정은이 국내파 선수들과 샷 대결을 벌인다. 유소연은 8월 하이원리조트 여자오픈에 이어 올해만 벌써 네 번째 KLPGA 투어 대회에 나온다. 올해 4월 KLPGA 챔피언십 이후 약 5개월 만에 다시 국내 팬들과 만나는 2017년 이 대회 우승자 이정은은 6년 만에 패권 탈환을 노린다.&lt;br&gt;일본여자프로골프 투어에서 통산 23승을 거둔 베테랑 요코미네 사쿠라(일본) 역시 추천 선수로 KLPGA 투어 대회에 오랜만에 등장한다. 2017년 11월 하이트진로 챔피언십 출전 이후 약 6년 만에 한국 대회 출전이다. 항저우 아시안게임 국가대표인 아마추어 김민솔은 아시안게임을 앞두고 프로 선수들과 경쟁하며 샷 감각을 조율한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 지난주 KB금융 스타챔피언십에서 우승한 박지영과 최근 2년 연속 상금왕 박민지 등은 출전하지 않는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10월 개막 울산국제아트페어, 얼리버드 티켓 50% 할인 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500183</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:51:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913155136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;이우환∙데이비드 호크니 등 국내외 저명 작가 작품도 확정&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483152 --&gt;‘2023 울산국제아트페어’(UiAF) 얼리버드 티켓 예매가 15일까지 진행된다. UiAF는 다음달 20~22일 울산광역시 울산컨벤션센터에서 열린다.&lt;br&gt;얼리버드 티켓은공식 개막 전일인 19일 VIP데이부터 전일 관람이 가능한 VIP 티켓과 1일권으로 나뉘며 VIP 티켓은 7만 5000원, 1일권은 1만원이다. 얼리버드 티켓은 정식 가격에서 50% 할인한 가격이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;VIP티켓을 구매한 사람에게는 행사 기간 동반 1인을 포함해 전일 입장할 수 있고, 도록과 에코백을 포함한 도록 패키지(3만원 상당)를 증정한다. 또 아트페어 기간 VIP 라운지 이용이 가능하다.&lt;br&gt;올해로 3회째를 맞는 UiAF는 한국과 일본, 중국, 미국 등 전 세계 20여개 국가에서 60개 갤러리가 3000여점의 작품을 선보인다. 이우환, 김창열, 김태호, 박서보 등 국내 유명작가는 물론, 데이비드 호크니, 줄리안 오피, 쿠사마 야요이 등 세계적인 거장의 작품도 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;울산지역 작가를 위한 특별전과 울산 신진작가 특별전도 동시에 개최해 울산을 기반으로 하는 작가들의 소개 무대도 빼놓지 않고 있다.&lt;br&gt;여기에 대한민국의 대표 배우이자 방송에서 자신의 실력을 보여준 배우 최민수와 ‘오! 삼광빌라’ ‘막되먹은 영애씨’ ‘청담동 스캔들’ 등의 OST를 작곡한 EDM 아티스트 배드보스(BADBOSS) 컨퍼니의 조재윤 대표의 아트테이너 특별전도 개최한다.&lt;br&gt;김소정 UiAF 대표는 “UiAF는 울산이라는 도시를 기반으로 명실상부한 국제아트페어로 성장하고 있다”며 “3회째를 맞아 국내외 저명 작가들과 울산 지역 작가가 미술 애호가들과 소통할 수 있는 아트페어를 준비 중”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해외여행은 많이 손주 학원 카드도 긁어”…‘액티브시니어’를 아시나요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500186</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:54:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913155415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483155 --&gt;은퇴 이후에도 하고 싶은 일을 능동적으로 찾아 도전하는 50~60대 ‘액티브 시니어’가 새로운 소비층으로 떠올랐다.&lt;br&gt;BC카드는 최근 5년간 60대 이상 고객 수와 결제액이 나란히 증가했다고 13일 밝혔다. 지난달 60대 이상 고객 수는 2018년 8월 대비 7.3% 포인트, 같은 기간 60대 이상 고객의 결제액은 8.5% 포인트 늘었다.&lt;br&gt;BC카드는 특히 60대 이상 고객의 결제액 증가에 주목하면서 장년층 및 노년층의 구매력이 커지고 있다고 해석했다. 시니어 고객의 결제액은 앞으로도 증가할 것으로 BC카드는 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 1월부터 8월까지 60대 이상 고객의 결제액이 가장 가파르게 증가한 업종은 여행이었다. 여행 관련 결제액은 지난해 같은 기간 대비 94.6% 급등했다. 60대 이상 고객은 또 여행 업종에서 일인당 평균 약 40만원을 결제했다. 전년 같은 기간 대비 65% 증가한 수치다.&lt;br&gt;여행 업종의 60대 이상 고객의 일인당 평균 결제액은 올해 8월까지 약 40만원으로 전년 대비 65% 증가했다. 전체 연령에 비해서는 시니어 고객의 여행 업종 지출이 평균 24% 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여행 외에도 면세점(83.5%), 건강식품(50.5%), 홈쇼핑(30.4%), 백화점(23.3%) 등 업종에서 60대 이상 고객의 결재액이 크게 늘어난 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;60대 이상 고객은 부산에서 10.7%, 울산에서 10.6%, 인천에서 9.7%, 대구에서 9.6%, 경남에서 9.4% 순으로 각각 증가해 영남권의 증가세가 두드러졌다. 시니어 고객 전국 평균 증가율은 8.6%였다.&lt;br&gt;직장을 다니는 자녀를 대신해 조부모가 손주 양육을 도맡는 이른바 ‘황혼육아’ 업종에서도 결제액이 유의미하게 증가했다. 키즈카페, 소아과 병원, 학원 업종 결제액은 각각 지난해 대비 54.7%, 50.6%, 27.3% 상승했다. 자녀가 ‘맞벌이’인 경우 조부모가 대신 육아를 담당하면서 유아기(키즈카페)부터 길게는 초등학교(학원) 시기까지 주로 찾는 업종이다.&lt;br&gt;BC카드는 “은퇴 후 시간적 여유와 구매력이 높은 노년층 고객들이 코로나19 사태 종료에 맞춰 해외여행에 나선 것으로 보인다. 손주를 향한 조부모의 씀씀이도 큰 것으로 나타났다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해외여행은 많이 손주 학원 카드도 긁어”…‘액티브시니어’를 아시나요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500186</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:54:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913155415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483155 --&gt;은퇴 이후에도 하고 싶은 일을 능동적으로 찾아 도전하는 50~60대 ‘액티브 시니어’가 새로운 소비층으로 떠올랐다.&lt;br&gt;BC카드는 최근 5년간 60대 이상 고객 수와 결제액이 나란히 증가했다고 13일 밝혔다. 지난달 60대 이상 고객 수는 2018년 8월 대비 7.3% 포인트, 같은 기간 60대 이상 고객의 결제액은 8.5% 포인트 늘었다.&lt;br&gt;BC카드는 특히 60대 이상 고객의 결제액 증가에 주목하면서 장년층 및 노년층의 구매력이 커지고 있다고 해석했다. 시니어 고객의 결제액은 앞으로도 증가할 것으로 BC카드는 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 1월부터 8월까지 60대 이상 고객의 결제액이 가장 가파르게 증가한 업종은 여행이었다. 여행 관련 결제액은 지난해 같은 기간 대비 94.6% 급등했다. 60대 이상 고객은 또 여행 업종에서 일인당 평균 약 40만원을 결제했다. 전년 같은 기간 대비 65% 증가한 수치다.&lt;br&gt;여행 업종의 60대 이상 고객의 일인당 평균 결제액은 올해 8월까지 약 40만원으로 전년 대비 65% 증가했다. 전체 연령에 비해서는 시니어 고객의 여행 업종 지출이 평균 24% 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여행 외에도 면세점(83.5%), 건강식품(50.5%), 홈쇼핑(30.4%), 백화점(23.3%) 등 업종에서 60대 이상 고객의 결재액이 크게 늘어난 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;60대 이상 고객은 부산에서 10.7%, 울산에서 10.6%, 인천에서 9.7%, 대구에서 9.6%, 경남에서 9.4% 순으로 각각 증가해 영남권의 증가세가 두드러졌다. 시니어 고객 전국 평균 증가율은 8.6%였다.&lt;br&gt;직장을 다니는 자녀를 대신해 조부모가 손주 양육을 도맡는 이른바 ‘황혼육아’ 업종에서도 결제액이 유의미하게 증가했다. 키즈카페, 소아과 병원, 학원 업종 결제액은 각각 지난해 대비 54.7%, 50.6%, 27.3% 상승했다. 자녀가 ‘맞벌이’인 경우 조부모가 대신 육아를 담당하면서 유아기(키즈카페)부터 길게는 초등학교(학원) 시기까지 주로 찾는 업종이다.&lt;br&gt;BC카드는 “은퇴 후 시간적 여유와 구매력이 높은 노년층 고객들이 코로나19 사태 종료에 맞춰 해외여행에 나선 것으로 보인다. 손주를 향한 조부모의 씀씀이도 큰 것으로 나타났다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해외여행은 많이 손주 학원 카드도 긁어”…‘액티브시니어’를 아시나요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500186</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:54:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913155415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483155 --&gt;은퇴 이후에도 하고 싶은 일을 능동적으로 찾아 도전하는 50~60대 ‘액티브 시니어’가 새로운 소비층으로 떠올랐다.&lt;br&gt;BC카드는 최근 5년간 60대 이상 고객 수와 결제액이 나란히 증가했다고 13일 밝혔다. 지난달 60대 이상 고객 수는 2018년 8월 대비 7.3% 포인트, 같은 기간 60대 이상 고객의 결제액은 8.5% 포인트 늘었다.&lt;br&gt;BC카드는 특히 60대 이상 고객의 결제액 증가에 주목하면서 장년층 및 노년층의 구매력이 커지고 있다고 해석했다. 시니어 고객의 결제액은 앞으로도 증가할 것으로 BC카드는 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 1월부터 8월까지 60대 이상 고객의 결제액이 가장 가파르게 증가한 업종은 여행이었다. 여행 관련 결제액은 지난해 같은 기간 대비 94.6% 급등했다. 60대 이상 고객은 또 여행 업종에서 일인당 평균 약 40만원을 결제했다. 전년 같은 기간 대비 65% 증가한 수치다.&lt;br&gt;여행 업종의 60대 이상 고객의 일인당 평균 결제액은 올해 8월까지 약 40만원으로 전년 대비 65% 증가했다. 전체 연령에 비해서는 시니어 고객의 여행 업종 지출이 평균 24% 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여행 외에도 면세점(83.5%), 건강식품(50.5%), 홈쇼핑(30.4%), 백화점(23.3%) 등 업종에서 60대 이상 고객의 결재액이 크게 늘어난 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;60대 이상 고객은 부산에서 10.7%, 울산에서 10.6%, 인천에서 9.7%, 대구에서 9.6%, 경남에서 9.4% 순으로 각각 증가해 영남권의 증가세가 두드러졌다. 시니어 고객 전국 평균 증가율은 8.6%였다.&lt;br&gt;직장을 다니는 자녀를 대신해 조부모가 손주 양육을 도맡는 이른바 ‘황혼육아’ 업종에서도 결제액이 유의미하게 증가했다. 키즈카페, 소아과 병원, 학원 업종 결제액은 각각 지난해 대비 54.7%, 50.6%, 27.3% 상승했다. 자녀가 ‘맞벌이’인 경우 조부모가 대신 육아를 담당하면서 유아기(키즈카페)부터 길게는 초등학교(학원) 시기까지 주로 찾는 업종이다.&lt;br&gt;BC카드는 “은퇴 후 시간적 여유와 구매력이 높은 노년층 고객들이 코로나19 사태 종료에 맞춰 해외여행에 나선 것으로 보인다. 손주를 향한 조부모의 씀씀이도 큰 것으로 나타났다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경임순, 14일 국립국악원 공연서 ‘교방장고춤’ 무대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500187</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:59:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913155903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483157 --&gt;경임순 무용가가 ‘교방장고춤’을 무대에 올린다.&lt;br&gt;국립국악원은 지난 12일부터 오는 21일까지 국립국악원 풍류사랑방에서 ‘일이관지-무용(명무)’ 공연을 개최 중이다. 국립국악원 무용단, 무형문화재 보유자, 원로·중견·신예 무용가들이 한데 모여 전통춤 공연을 펼친다.&lt;br&gt;14일에는 경 무용가를 포함해 예술적 경지에 오른 명무 6인이 차례로 무대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경 무용가는 공연에서 교방장고춤을 선보인다. 교방장고춤은 정민(1928~2006) 류의 장고춤으로 민요에 맞춰 손장구로 추는 춤이다. 열채의 잔가락이 없으며 고도의 공력을 요하는 춤이며 도도한 고혹미와 절제미가 특징이다.&lt;br&gt;경 무용가는 2003년부터 정민류 교방장고춤을 공연했다. 이 춤은 2019년 서울시 무형문화재 신규 종목 발굴 공연 및 활용 사례 발표회, 2020년 서울시 무형문화재 신진전수자 및 신규종목 공연에서 문화재 종목으로 발굴된 춤이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강원 춘천 태생의 경 무용가는 5살 때부터 춤을 배우기 시작해 김백봉, 한보성, 이매방, 김천흥, 정민, 박병천, 박태조로부터 사사받았다. 경희대 대학원 졸업 후 1986년 26세에 안양예고 무용과 학장에 재임했고, 35년간 대학 등에서 후학을 양성했다.&lt;br&gt;또 KBS 대하드라마 ‘무인시대’, ‘해신’, ‘대조영’ 등에서 무용감독을 맡아 채시라, 수애 등 배우들의 안무를 지도했다. 현재 충남도문화재위원이자 무형유산예술원 원장이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 상무부 부장관 “한국 칩 사용의혹, 중국 화웨이 5G 스마트폰 조사중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500188</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:00:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913160003_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483159 --&gt;미국 상무부 부장관이 다음주 한국을 방문해 한국 기업에 대한 대중국 반도체 장비 수출통제 유예 조치 연장과 북러 무기거래 대응 등을 논의할 전망이다.&lt;br&gt;돈 그레이브스 미국 상무부 부장관은 12일(현지시간) 워싱턴DC에서 코트라(대한무역투자진흥공사) 워싱턴무역관 주최로 열린 한·미통상협력 포럼에서 방한 일정을 소개하고 수출통제 관련 한·미 공조를 논의할 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 기조연설에서 한미 양국의 최우선 현안은 ‘러시아의 전쟁 물자 확보 저지’라고 언급한 뒤 반도체 분야 한·미 공조 역시 논의될 것이라고 설명하며 자국의 반도체지원법에 대해 “한국과 다른 나라 기업들이 미 반도체 분야에 투자해 공동 가치가 없는 국가에서의 생산 의존도를 낮추는 데 필요한 미국 내 역량을 구축할 수 있도록 하는 가장 큰 기회일 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그레이브스 부장관이 방한하면 다음달로 유예가 끝나는 대중 반도체장비 수출통제 조치 연장 여부도 가닥이 잡힐 것으로 보인다. 미국은 지난해 10월 자국 기업에 대중 반도체장비 수출 금지 조치를 하면서 삼성전자와 SK하이닉스에는 수출통제를 1년간 유예했다. 한미 양국은 미 정부가 유예 조치를 연장하거나 한국 기업이 기간 제한 없이 수입할 수 있는 구체적인 장비 품목을 지정하고, 미 상무부에 검증된 최종사용자(VEU) 명단에 장비 목록을 추가하는 별도 기준을 마련하는 방안 등을 논의 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;그는 기자들과 만나 유예 연장이 한국 기업들이 요청해 온 VEU 방식으로 이뤄지느냐는 질문에 “지금은 그것에 대해 자유롭게 논의할 수 없지만, 다음 주에 더 많은 것을 공유할 것”이라고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 화웨이가 7㎚ 공정 반도체를 탑재한 최신 스마트폰을 출시한 것과 관련해서는 “우리는 여전히 그 문제와 (휴대)전화에 대해 조사하고 있다”면서 “우리 기업들이 경쟁 역량을 갖추고, 다른 나라들이 민주주의 원칙을 훼손하거나 공정하고 경쟁적인 방식으로 경쟁하는 우리 능력을 약화시키지 못하도록 한일 같은 파트너들과 협력해 수출통제를 최대한 효과적으로 계속 적용할 것”이라고 덧붙였다. 블룸버그 통신은 최근 SK하이닉스의 스마트폰용 디(D)램(LPDDR5)과 낸드플래시 메모리가 화웨이 최신 스마트폰에 포함됐다고 보도했다. SK하이닉스 측은 제재를 어기고 화웨이와 거래한 사실이 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 방한 기간 안덕근 산업통상자원부 통상교섭본부장 등과 만나 중국의 희귀광물 수출통제 대응 방안 등도 논의할 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>락앤락, 쿡웨어 ‘롤링팝’ 3종 출시… 통통 튀는 컬러·디자인 눈길</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500189</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:02:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913160249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483160 --&gt;락앤락이 감각적인 컬러와 디자인이 돋보이는 쿡웨어 ‘롤링팝’ 3종을 출시했다.&lt;br&gt;이번 신제품은 ▲국, 찌개, 밀키트 조리에 용이한 ‘롤링팝 양수 18cm’ ▲라면, 파스타 등 간단한 요리에 활용하기 좋은 ‘롤링팝 편수 16cm’ ▲볶음요리 등 다양한 요리에 활용할 수 있는 ‘롤링팝 멀티팬 22cm’ 등 총 3종으로 구성됐다.&lt;br&gt;락앤락 롤링팝은 특히 감각적인 디자인으로 눈길을 끈다. 통통 튀는 색상과 디자인으로 요리부터 플레이팅까지 활용할 수 있는 멀티플레이어 제품으로, 특별한 주방 분위기를 연출하는 키친테리어(kitchen+interior) 아이템으로도 제격이다. 여기에 조리도구를 걸칠 수 있는 V자 모양의 ‘빅토리 핸들’, 손잡이의 뜨거움을 방지하는 ‘하트 가드’, 동글동글 잡고 싶은 ‘위시볼 핸들’을 적용해 개성과 감성을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사용 편의성이 높은 것도 장점이다. 프라이팬 내부는 강력한 넌스틱 코팅을 적용, 음식물이 눌어붙는 것을 방지해 조리와 세척이 용이하다. 프라이팬 외부와 냄비에는 세라믹 코팅을 적용해 스크래치에 강하며, 편수 냄비와 프라이팬 손잡이는 러버 코팅 처리로 부드러운 그립감을 자랑한다.&lt;br&gt;롤링팝은 또한 인덕션 화구에 딱 맞은 콤팩트한 사이즈로 설계되었으며, 핸들이 짧아 좁은 주방에서도 손쉽고 효율적으로 수납할 수 있다. 열전도율이 높은 프리미엄 알루미늄 소재를 사용해 열효율을 극대화, 더욱 빠른 조리가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 신제품 롤링팝은 락앤락몰과 네이버 스마트스토어에서 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;락앤락 관계자는 “롤링팝은 신혼이나 1인 가구, 홈파티를 즐기는 가구 등을 중심으로 출시 전부터 감각적인 쿡웨어로 주목받았다”며 “요리를 재미있게, 주방을 더욱 특별하게 빛내 줄 키친테리어 아이템으로 적극 추천한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>락앤락, 쿡웨어 ‘롤링팝’ 3종 출시… 통통 튀는 컬러·디자인 눈길</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500189</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:02:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913160249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483160 --&gt;락앤락이 감각적인 컬러와 디자인이 돋보이는 쿡웨어 ‘롤링팝’ 3종을 출시했다.&lt;br&gt;이번 신제품은 ▲국, 찌개, 밀키트 조리에 용이한 ‘롤링팝 양수 18cm’ ▲라면, 파스타 등 간단한 요리에 활용하기 좋은 ‘롤링팝 편수 16cm’ ▲볶음요리 등 다양한 요리에 활용할 수 있는 ‘롤링팝 멀티팬 22cm’ 등 총 3종으로 구성됐다.&lt;br&gt;락앤락 롤링팝은 특히 감각적인 디자인으로 눈길을 끈다. 통통 튀는 색상과 디자인으로 요리부터 플레이팅까지 활용할 수 있는 멀티플레이어 제품으로, 특별한 주방 분위기를 연출하는 키친테리어(kitchen+interior) 아이템으로도 제격이다. 여기에 조리도구를 걸칠 수 있는 V자 모양의 ‘빅토리 핸들’, 손잡이의 뜨거움을 방지하는 ‘하트 가드’, 동글동글 잡고 싶은 ‘위시볼 핸들’을 적용해 개성과 감성을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사용 편의성이 높은 것도 장점이다. 프라이팬 내부는 강력한 넌스틱 코팅을 적용, 음식물이 눌어붙는 것을 방지해 조리와 세척이 용이하다. 프라이팬 외부와 냄비에는 세라믹 코팅을 적용해 스크래치에 강하며, 편수 냄비와 프라이팬 손잡이는 러버 코팅 처리로 부드러운 그립감을 자랑한다.&lt;br&gt;롤링팝은 또한 인덕션 화구에 딱 맞은 콤팩트한 사이즈로 설계되었으며, 핸들이 짧아 좁은 주방에서도 손쉽고 효율적으로 수납할 수 있다. 열전도율이 높은 프리미엄 알루미늄 소재를 사용해 열효율을 극대화, 더욱 빠른 조리가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 신제품 롤링팝은 락앤락몰과 네이버 스마트스토어에서 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;락앤락 관계자는 “롤링팝은 신혼이나 1인 가구, 홈파티를 즐기는 가구 등을 중심으로 출시 전부터 감각적인 쿡웨어로 주목받았다”며 “요리를 재미있게, 주방을 더욱 특별하게 빛내 줄 키친테리어 아이템으로 적극 추천한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>락앤락, 쿡웨어 ‘롤링팝’ 3종 출시… 통통 튀는 컬러·디자인 눈길</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500189</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:02:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913160249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483160 --&gt;락앤락이 감각적인 컬러와 디자인이 돋보이는 쿡웨어 ‘롤링팝’ 3종을 출시했다.&lt;br&gt;이번 신제품은 ▲국, 찌개, 밀키트 조리에 용이한 ‘롤링팝 양수 18cm’ ▲라면, 파스타 등 간단한 요리에 활용하기 좋은 ‘롤링팝 편수 16cm’ ▲볶음요리 등 다양한 요리에 활용할 수 있는 ‘롤링팝 멀티팬 22cm’ 등 총 3종으로 구성됐다.&lt;br&gt;락앤락 롤링팝은 특히 감각적인 디자인으로 눈길을 끈다. 통통 튀는 색상과 디자인으로 요리부터 플레이팅까지 활용할 수 있는 멀티플레이어 제품으로, 특별한 주방 분위기를 연출하는 키친테리어(kitchen+interior) 아이템으로도 제격이다. 여기에 조리도구를 걸칠 수 있는 V자 모양의 ‘빅토리 핸들’, 손잡이의 뜨거움을 방지하는 ‘하트 가드’, 동글동글 잡고 싶은 ‘위시볼 핸들’을 적용해 개성과 감성을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사용 편의성이 높은 것도 장점이다. 프라이팬 내부는 강력한 넌스틱 코팅을 적용, 음식물이 눌어붙는 것을 방지해 조리와 세척이 용이하다. 프라이팬 외부와 냄비에는 세라믹 코팅을 적용해 스크래치에 강하며, 편수 냄비와 프라이팬 손잡이는 러버 코팅 처리로 부드러운 그립감을 자랑한다.&lt;br&gt;롤링팝은 또한 인덕션 화구에 딱 맞은 콤팩트한 사이즈로 설계되었으며, 핸들이 짧아 좁은 주방에서도 손쉽고 효율적으로 수납할 수 있다. 열전도율이 높은 프리미엄 알루미늄 소재를 사용해 열효율을 극대화, 더욱 빠른 조리가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 신제품 롤링팝은 락앤락몰과 네이버 스마트스토어에서 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;락앤락 관계자는 “롤링팝은 신혼이나 1인 가구, 홈파티를 즐기는 가구 등을 중심으로 출시 전부터 감각적인 쿡웨어로 주목받았다”며 “요리를 재미있게, 주방을 더욱 특별하게 빛내 줄 키친테리어 아이템으로 적극 추천한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정형돈, 한유라와 결혼 14년 만에…‘놀라운 소식’ 전했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500190</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:05:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913160509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483161 --&gt;정형돈 아내 한유라가 결혼 14주년을 자축했다. 방송작가 출신 한유라는 2009년 개그맨 정형돈과 결혼해 슬하에 쌍둥이 딸을 두고 있다.&lt;br&gt;한유라는 13일 “14th wedding anniversary”라며 결혼 당시 찍은 웨딩사진을 공개했다. 풋풋한 비주얼을 자랑하는 정형돈과 한유라의 사랑스러운 투샷이 눈길을 사로잡는다.&lt;br&gt;이어 한유라는 “우리 사랑 이대로”라며 정형돈과 서로 손과 머리를 맞대고 찍은 최근 사진도 공개했다. 결혼한 지 14년이나 됐지만 여전히 다정한 두 사람의 모습이 훈훈함을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한유라는 쌍둥이 딸에게 받은 카드와 곰돌이 인형도 자랑하며 행복한 결혼기념일을 자랑했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데마트 서울역점, 그로서리 강화 ‘제타플렉스’로 새단장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500197</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:11:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913161101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483170 --&gt;롯데마트 서울역점이 오는 14일 롯데마트의 미래형 매장이자 플래그십 브랜드인 ‘제타플렉스 서울역점’으로 새롭게 문을 연다.&lt;br&gt;13일 롯데마트에 따르면 제타플렉스 서울역점은 지난 2021년 12월에 오픈한 제타플렉스 잠실에 이어 두번째로 선보이는 제타플렉스 매장이다. 제타플렉스 잠실점은 ‘여기에 없으면 어디에도 없다’라는 콘셉트로 일반 매장과 비교해 30% 이상 많은 품목수, 계절감이 풍부한 신선 매장, 메가 와인숍 보틀벙커를 비롯한 다양한 상품군별 전문 매장으로 구성됐다.&lt;br&gt;서울역점을 유통 노하우와 전문성을 집약한 미래형 매장 제타플렉스로 새롭게 선보임으로써 강북 상권의 랜드마크가 되겠다는 방침이다. 입지의 특성으로 인해 롯데마트 매장 중 외국인 방문객이 가장 많은 곳으로, 외국인 매출 비중이 올해 누계 기준 약 30%, 펜데믹 이전에는 50% 수준에 달했던 매장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제타플렉스 서울역점은 오프라인 대형마트의 강점인 그로서리 전문 매장으로의 전환과 더불어 와인, 펫, 완구 등의 전문 매장을 필두로 한 체험형 콘텐츠의 강화, 고객 맞춤형의 공간 및 상품 재구성을 주제로 리뉴얼을 진행했다.&lt;br&gt;매장의 2층은 그로서리 중심의 원스톱 마트 쇼핑 공간으로 꾸몄고, 3층은 보틀벙커, 토이저러스 등 콘텐츠 전문 매장과 테넌트로 구성, 매장의 층별 컨셉트를 명확히 구분해 리뉴얼 이전과 비교해 고객의 쇼핑 편의성을 높였다.&lt;!-- 그림 1483172 --&gt;신선 매장은 전국대비 높은 소득 수준의 중구·용산구 상권을 고려해 프리미엄과 친환경 상품의 구색을 확대했다. 친환경 과일과 채소로 구성된 ‘리얼스존(RE:EARTH)’, 습식 숙성 전용 쇼케이스를 설치하고 순혈 와규 상위 0.5%의 ‘풀 플러드 와규’ 품종까지 취급하는 축산 매장 등이 들어섰다. 수산 매장은 ‘라이브 씨푸드’ 존을 새롭게 운영해 1년 내내 살아있는 전복과 크랩류(랍스터, 킹크랩, 대게)를 만나볼 수 있으며,&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일반 고객 외에도 외국인 고객과 주변 상가와 오피스에서 근무하는 고객의 매장 방문 빈도가 높은 특성을 고려해 유형별 맞춤 특화존을 새롭게 마련했다. 즉석 조리 매장인 ‘요리하다 도시락 특화존’과 가공 식품 매장 ‘외국인 고객 특화존’이 대표적이다. 외국인 고객 특화존에서는 외국인 고객의 구매 빈도가 높은 과자, 커피, 견과 등 식품 상품군 내 인기 상품들만 모아 구성해 매장 곳곳을 찾지 않더라도 인기 상품을 한눈에 볼 수 있다.&lt;br&gt;강성현 롯데마트·슈퍼 대표이사는 “제타플렉스 2호점 서울역점은 대한민국의 관문인 서울역에 위치한 만큼 국내외 고객 모두에게 롯데마트가 추구하는 미래형 매장을 보여주는 중요한 공간”이라며 “회사의 역량을 집약한 만큼 국내외 고객의 모두에게 최상의 쇼핑 경험을 제공해 서울 강북권을 넘어 대한민국을 대표하는 랜드마크로 거듭나길 기대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데마트 서울역점, 그로서리 강화 ‘제타플렉스’로 새단장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500197</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:11:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913161101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483170 --&gt;롯데마트 서울역점이 오는 14일 롯데마트의 미래형 매장이자 플래그십 브랜드인 ‘제타플렉스 서울역점’으로 새롭게 문을 연다.&lt;br&gt;13일 롯데마트에 따르면 제타플렉스 서울역점은 지난 2021년 12월에 오픈한 제타플렉스 잠실에 이어 두번째로 선보이는 제타플렉스 매장이다. 제타플렉스 잠실점은 ‘여기에 없으면 어디에도 없다’라는 콘셉트로 일반 매장과 비교해 30% 이상 많은 품목수, 계절감이 풍부한 신선 매장, 메가 와인숍 보틀벙커를 비롯한 다양한 상품군별 전문 매장으로 구성됐다.&lt;br&gt;서울역점을 유통 노하우와 전문성을 집약한 미래형 매장 제타플렉스로 새롭게 선보임으로써 강북 상권의 랜드마크가 되겠다는 방침이다. 입지의 특성으로 인해 롯데마트 매장 중 외국인 방문객이 가장 많은 곳으로, 외국인 매출 비중이 올해 누계 기준 약 30%, 펜데믹 이전에는 50% 수준에 달했던 매장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제타플렉스 서울역점은 오프라인 대형마트의 강점인 그로서리 전문 매장으로의 전환과 더불어 와인, 펫, 완구 등의 전문 매장을 필두로 한 체험형 콘텐츠의 강화, 고객 맞춤형의 공간 및 상품 재구성을 주제로 리뉴얼을 진행했다.&lt;br&gt;매장의 2층은 그로서리 중심의 원스톱 마트 쇼핑 공간으로 꾸몄고, 3층은 보틀벙커, 토이저러스 등 콘텐츠 전문 매장과 테넌트로 구성, 매장의 층별 컨셉트를 명확히 구분해 리뉴얼 이전과 비교해 고객의 쇼핑 편의성을 높였다.&lt;!-- 그림 1483172 --&gt;신선 매장은 전국대비 높은 소득 수준의 중구·용산구 상권을 고려해 프리미엄과 친환경 상품의 구색을 확대했다. 친환경 과일과 채소로 구성된 ‘리얼스존(RE:EARTH)’, 습식 숙성 전용 쇼케이스를 설치하고 순혈 와규 상위 0.5%의 ‘풀 플러드 와규’ 품종까지 취급하는 축산 매장 등이 들어섰다. 수산 매장은 ‘라이브 씨푸드’ 존을 새롭게 운영해 1년 내내 살아있는 전복과 크랩류(랍스터, 킹크랩, 대게)를 만나볼 수 있으며,&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일반 고객 외에도 외국인 고객과 주변 상가와 오피스에서 근무하는 고객의 매장 방문 빈도가 높은 특성을 고려해 유형별 맞춤 특화존을 새롭게 마련했다. 즉석 조리 매장인 ‘요리하다 도시락 특화존’과 가공 식품 매장 ‘외국인 고객 특화존’이 대표적이다. 외국인 고객 특화존에서는 외국인 고객의 구매 빈도가 높은 과자, 커피, 견과 등 식품 상품군 내 인기 상품들만 모아 구성해 매장 곳곳을 찾지 않더라도 인기 상품을 한눈에 볼 수 있다.&lt;br&gt;강성현 롯데마트·슈퍼 대표이사는 “제타플렉스 2호점 서울역점은 대한민국의 관문인 서울역에 위치한 만큼 국내외 고객 모두에게 롯데마트가 추구하는 미래형 매장을 보여주는 중요한 공간”이라며 “회사의 역량을 집약한 만큼 국내외 고객의 모두에게 최상의 쇼핑 경험을 제공해 서울 강북권을 넘어 대한민국을 대표하는 랜드마크로 거듭나길 기대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데마트 서울역점, 그로서리 강화 ‘제타플렉스’로 새단장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500197</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:11:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913161101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483170 --&gt;롯데마트 서울역점이 오는 14일 롯데마트의 미래형 매장이자 플래그십 브랜드인 ‘제타플렉스 서울역점’으로 새롭게 문을 연다.&lt;br&gt;13일 롯데마트에 따르면 제타플렉스 서울역점은 지난 2021년 12월에 오픈한 제타플렉스 잠실에 이어 두번째로 선보이는 제타플렉스 매장이다. 제타플렉스 잠실점은 ‘여기에 없으면 어디에도 없다’라는 콘셉트로 일반 매장과 비교해 30% 이상 많은 품목수, 계절감이 풍부한 신선 매장, 메가 와인숍 보틀벙커를 비롯한 다양한 상품군별 전문 매장으로 구성됐다.&lt;br&gt;서울역점을 유통 노하우와 전문성을 집약한 미래형 매장 제타플렉스로 새롭게 선보임으로써 강북 상권의 랜드마크가 되겠다는 방침이다. 입지의 특성으로 인해 롯데마트 매장 중 외국인 방문객이 가장 많은 곳으로, 외국인 매출 비중이 올해 누계 기준 약 30%, 펜데믹 이전에는 50% 수준에 달했던 매장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제타플렉스 서울역점은 오프라인 대형마트의 강점인 그로서리 전문 매장으로의 전환과 더불어 와인, 펫, 완구 등의 전문 매장을 필두로 한 체험형 콘텐츠의 강화, 고객 맞춤형의 공간 및 상품 재구성을 주제로 리뉴얼을 진행했다.&lt;br&gt;매장의 2층은 그로서리 중심의 원스톱 마트 쇼핑 공간으로 꾸몄고, 3층은 보틀벙커, 토이저러스 등 콘텐츠 전문 매장과 테넌트로 구성, 매장의 층별 컨셉트를 명확히 구분해 리뉴얼 이전과 비교해 고객의 쇼핑 편의성을 높였다.&lt;!-- 그림 1483172 --&gt;신선 매장은 전국대비 높은 소득 수준의 중구·용산구 상권을 고려해 프리미엄과 친환경 상품의 구색을 확대했다. 친환경 과일과 채소로 구성된 ‘리얼스존(RE:EARTH)’, 습식 숙성 전용 쇼케이스를 설치하고 순혈 와규 상위 0.5%의 ‘풀 플러드 와규’ 품종까지 취급하는 축산 매장 등이 들어섰다. 수산 매장은 ‘라이브 씨푸드’ 존을 새롭게 운영해 1년 내내 살아있는 전복과 크랩류(랍스터, 킹크랩, 대게)를 만나볼 수 있으며,&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일반 고객 외에도 외국인 고객과 주변 상가와 오피스에서 근무하는 고객의 매장 방문 빈도가 높은 특성을 고려해 유형별 맞춤 특화존을 새롭게 마련했다. 즉석 조리 매장인 ‘요리하다 도시락 특화존’과 가공 식품 매장 ‘외국인 고객 특화존’이 대표적이다. 외국인 고객 특화존에서는 외국인 고객의 구매 빈도가 높은 과자, 커피, 견과 등 식품 상품군 내 인기 상품들만 모아 구성해 매장 곳곳을 찾지 않더라도 인기 상품을 한눈에 볼 수 있다.&lt;br&gt;강성현 롯데마트·슈퍼 대표이사는 “제타플렉스 2호점 서울역점은 대한민국의 관문인 서울역에 위치한 만큼 국내외 고객 모두에게 롯데마트가 추구하는 미래형 매장을 보여주는 중요한 공간”이라며 “회사의 역량을 집약한 만큼 국내외 고객의 모두에게 최상의 쇼핑 경험을 제공해 서울 강북권을 넘어 대한민국을 대표하는 랜드마크로 거듭나길 기대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제니 때문에” 단점 언급한 신현지 “계속 고비…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500198</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:12:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913161233_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483173 --&gt;모델 신현지가 패션쇼에서 절친인 그룹 블랙핑크 제니와의 일화를 공개했다.&lt;br&gt;지난 12일 유튜브 채널 ‘TEO 테오’에 신현지가 출연했다.&lt;br&gt;이날 신현지는 패션 브랜드 ‘샤넬’ 패션쇼 런웨이가 웃음을 참아야 하는 ‘웃참’ 챌린지 같다고 언급했다. 그 이유로 신현지는 “대표적으로 제니가 오지 않나. 쇼 시작 전에 이 친구가 어디 앉았는지 알면 좋은데, 제니가 도착할 때쯤 저는 이미 옷을 갈아입고 있어 휴대전화를 볼 수 있는 상황이 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “제가 워킹을 하면서 나오면 제니가 저를 그냥 보면 되는데”라면서 제니가 짓는 장난기 섞인 표정을 따라 했다.&lt;br&gt;신현지는 그러면서 “너무 귀엽고 웃기지 않나. 저는 제니가 어딨는지 아니까 계속 웃음을 참아야 한다. 한 번 고비가 끝나도 쇼하고 다시 돌아와야 하지 않나. 자꾸 시선이 느껴진다. 돌아올 때는 카메라가 머리 뒤에 있어 안 보이니까 찾았다고 윙크한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 신현지는 지난 7월 열린 샤넬 2023 봄·여름, 가을·겨울 오뜨 꾸뛰르 컬렉션에서 클로징을 맡았다. 제니는 샤넬의 글로벌 앰배서더로서 브랜드 패션쇼에 참석한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>139년 된 반 고흐 작품, 이케아 가방의 피묻은 베개와 돌아오기까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500200</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:21:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913162154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483175 --&gt;빈센트 반 고흐(1853~1890)의 작품 ‘봄의 정원’(1884)을 자랑스럽게 펼쳐 보이는 이 남성, 네덜란드의 예술 전문 탐정 아서 브란트다. 영국 BBC의 예술 페이지에 자주 등장하는 얼굴이다. 2020년 3월 암스테르담 남동쪽 라렌의 싱거 미술관에 도둑이 들어 139년 된 이 그림을 훔쳐 달아났는데 도둑으로부터 구입한 이가 브란트의 집에까지 찾아와 이케아 가방 안에 베개와 함께 돌돌 말아 두고 갔다.&lt;br&gt;반 고흐의 소중한 작품을 3년 6개월 만에 되찾은 사연을 영국 BBC가 12일(현지시간) 소개해 눈길을 끈다. 물론 위에 전한 반환 방식은 미리 경찰과 협의해 진행한 것이었다. 경찰은 이 사람을 처벌하지 않기로 했다. 브란트는 “나는 이 사람이 절도에 간여하지 않은 사실을 잘 알고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그림의 원제는 ‘Parsonage Garden at Nuenen in Spring’. 반 고흐의 부모가 살던 목사관 정원을 그린 것이다. 그림의 값어치는 600만 유로(약 85억원)로 매겨진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;누군가 두 개의 유리문을 손망치로 부순 뒤 그림을 떼내갔다. 이듬해 프랑스 태생 닐스 M(59)이란 미술품 절도 전과자가 유력한 용의자로 떠올랐다. 그는 라렌에서 멀지 않은 곳에 살고 있었다. 마침 울트레히트 근처 리어담에 있는 미술관에서 프란스 할스의 작품을 훔친 혐의로 유죄 판결을 받았다.&lt;br&gt;해서 그의 유전자를 채취해 대조하니 싱거 미술관에 몰래 다녀간 것으로 확인됐다. 법원은 그에게 징역 8년형을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원래 ‘봄의 정원’은 네덜란드 북동부 그로닝겐의 미술관이 임대한 것이었다. 당연히 이 미술관은 작품이 온전히 돌아온 것을 “대단한 소식”이라고 반겼다.&lt;br&gt;경찰이 입수한 정보에 따르면 절도범은 벌써 범죄집단에 그림을 넘긴 뒤였다. 그래놓고 검찰과 양형 거래를 틀 요령이었다. 그 범죄집단이 또 다른 지하조직에 그림을 넘기려 할 것이란 점은 불보듯 뻔했다.&lt;br&gt;브란트는 이런 거래의 생리와 메커니즘을 잘 알고 있어서 경찰과 힘을 합쳐 범죄조직 조직원들을 압박했다. 결국 암스테르담의 한 남성이 그에게 그림을 돌려주겠다고 제안하기에 이르렀다. 브란트가 그림을 갖고 있다는 것을 증명하려면 사진을 보내달라고 했고, 얼마 안 있어 사진들을 보내왔다. 2020년 6월에 촬영한 것들이었다.&lt;br&gt;마침 브란트의 생일 날이었다. “생일 파티 중이었는데 그가 나무 아래 기다리고 있었다. 그는 왜 이렇게 해야 하는지 설명해줬다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇게 전날 오후에 이 작품은 돌아왔다. 안드레아스 블롬 그로닝거 미술관 관장이 길 건너 바에서 기다리고 있다가 함께 이케아 가방을 열어봤다. 피가 묻은 베개로 보호받은 그림이 들어 있었다. 이렇게 그림을 회수하느라 한 남성의 손가락이 잘린 것 같다고 브란트는 설명했다.&lt;br&gt;네덜란드 경찰청 예술품 수사반 대변인은 돌려받은 작품이 진품이라고 확인했다. 블롬 관장은 무척 기뻐했다. “흠집들이 나 있다. 하지만 상태가 매우 좋다. 우리는 복구할 수 있겠고, 그래야만 한다.”&lt;br&gt;현재 ‘봄의 정원’은 전문가들이 복원 과정을 도울 수 있도록 반 고흐 미술관에 소장돼 있다. 몇 주나 몇 달이면 다시 전시돼 일반 관람객들에게 선보일 수 있을 것이라고 방송은 전했다. 블롬 관장은 너무 끔찍했다며 다시는 이 작품을 임대하지 않을 것이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허위로 보험 가입·금품살포... ‘도덕적 해이’ GA 설계사 대거 적발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500201</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913162742_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483176 --&gt;고객 동의 없이 멋대로 보험에 가입시키거나 돈을 주면서 보험 가입을 유도하는 등 불법 영업을 한 보험대리점(GA)과 GA 소속 보험 설계사들이 무더기로 적발됐다. GA와 그 설계사들의 도덕적 해이가 심각한 수준이라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;13일 금융당국 등에 따르면 금융감독원은 최근 8개 GA에 대한 검사에서 ‘보험계약 체결 및 모집에 관한 금지행위’ 등을 위반한 GA 4곳에 기관주의나 업무 정지, 과태료 등의 징계를 내렸다. 이들 업체가 받은 총 과태료는 2억 910만원이었다. 관련 설계사 22명은 등록 취소, 업무 정지, 과태료 등 제재를 받았다.&lt;br&gt;GA와 설계사들은 실적과 그에 따른 수수료 욕심에 이 같은 불법 영업을 한 것으로 알려졌다. 한국보험금융 소속 설계사 10명은 2018년 1월부터 2020년 10월까지 실제 명의인이 아닌 사람의 치아보험 등 493건의 보험계약을 모집했다. 이들은 이를 통해 보험 계약 수수료 11억 3600만원을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금품 등을 살포하기도 했다. 베라금융서비스의 설계사는 보험에 가입한 대가로 계약자 336명에게 현금 총 9600만원을 줬다. 이효숙보험대리점은 보험계약자 110명에게 1180만원을 지급했다. 봄금융서비스 설계사는 보험계약자 3명에게 가습기, 젖병소독기를 대가로 줬고 서울법인재무설계센터의 설계사는 청소기를 제공했다가 적발됐다. 메가에 소속된 설계사는 보험계약자 2명에게 어린이용 카시트 등을 보험 가입 대가로 지급했다.&lt;br&gt;에즈금융서비스의 설계사는 종신보험 등 생명보험계약을 모집하면서 보험계약자와 피보험자로부터 자필서명을 받지 않고 대신 서명했다가 제재 대상에 포함됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허위로 보험 가입·금품살포... ‘도덕적 해이’ GA 설계사 대거 적발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500201</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913162742_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483176 --&gt;고객 동의 없이 멋대로 보험에 가입시키거나 돈을 주면서 보험 가입을 유도하는 등 불법 영업을 한 보험대리점(GA)과 GA 소속 보험 설계사들이 무더기로 적발됐다. GA와 그 설계사들의 도덕적 해이가 심각한 수준이라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;13일 금융당국 등에 따르면 금융감독원은 최근 8개 GA에 대한 검사에서 ‘보험계약 체결 및 모집에 관한 금지행위’ 등을 위반한 GA 4곳에 기관주의나 업무 정지, 과태료 등의 징계를 내렸다. 이들 업체가 받은 총 과태료는 2억 910만원이었다. 관련 설계사 22명은 등록 취소, 업무 정지, 과태료 등 제재를 받았다.&lt;br&gt;GA와 설계사들은 실적과 그에 따른 수수료 욕심에 이 같은 불법 영업을 한 것으로 알려졌다. 한국보험금융 소속 설계사 10명은 2018년 1월부터 2020년 10월까지 실제 명의인이 아닌 사람의 치아보험 등 493건의 보험계약을 모집했다. 이들은 이를 통해 보험 계약 수수료 11억 3600만원을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금품 등을 살포하기도 했다. 베라금융서비스의 설계사는 보험에 가입한 대가로 계약자 336명에게 현금 총 9600만원을 줬다. 이효숙보험대리점은 보험계약자 110명에게 1180만원을 지급했다. 봄금융서비스 설계사는 보험계약자 3명에게 가습기, 젖병소독기를 대가로 줬고 서울법인재무설계센터의 설계사는 청소기를 제공했다가 적발됐다. 메가에 소속된 설계사는 보험계약자 2명에게 어린이용 카시트 등을 보험 가입 대가로 지급했다.&lt;br&gt;에즈금융서비스의 설계사는 종신보험 등 생명보험계약을 모집하면서 보험계약자와 피보험자로부터 자필서명을 받지 않고 대신 서명했다가 제재 대상에 포함됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전화번호 저장하면 카톡 자동친추, 이제 선택할 수 있다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500207</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:43:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913164326_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483186 --&gt;전화번호를 저장했을 뿐인데 원치 않게 카카오톡 친구 추가가 돼서 프로필 사진 등이 공개되는 불편이 이제 없어진다. 카카오가 12일 카카오톡에 ‘전화번호로 친구 추가 허용’ 옵션을 도입했기 때문이다.&lt;br&gt;카카오톡을 최신버전으로 업데이트하면 설정 내 프로필 관리 영역에서 ‘전화번호로 친구 추가 허용’ 옵션을 활성화할지 선택할 수 있다. 옵션을 비활성화하면 다른 사람이 내 전화번호를 연락처에 가지고 있거나 전화번호 검색해 친구 추가를 시도해도 친구 추가가 되지 않는다.&lt;br&gt;업데이트 뒤 해당 옵션을 비활성화한 이용자를 친구로 추가하려면 ‘친구’ 탭 내 상단에 친구 추가 버튼을 클릭해 카카오톡 ID로 추가하거나 친구 추가용 QR 코드를 스캔해야 한다. 카카오톡 단체채팅방에서 친구 프로필을 클릭해 친구를 추가할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전화번호로 친구 추가 허용 옵션은 카카오가 진행하는 ‘카톡이지’ 프로젝트의 일환이다. 카카오는 이용자의 대화 스트레스, 부담을 줄이고 일상 속 편의를 높이기 위한 취지로 지난 5월 프로젝트를 시작했다. 앞서 3개월 간 ‘조용히 나가기’, ‘조용한 채팅방’ 등 개선 기능이 추가됐다.&lt;br&gt;이번 업데이트로 카카오톡 내 저장 여유공간도 손쉽게 관리할 수 있게 됐다. 설정 내 저장공간 관리에서 보유한 채팅방별 데이터 크기를 확인할 수 있고, 보유한 캐시·미디어 데이터를 한번에 관리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;양주일 카카오톡 부문장은 “카카오톡이 많은 국민들에게 사랑받으며 성장해 왔지만 대화의 양, 소통 목적 등이 다양화되며 이용자 불편과 부담이 커지고 있는 것을 확인하고 카톡이지 프로젝트를 통해 다양한 편의 기능을 개선, 추가하고 있다”며 “앞으로도 다양한 개선 사항을 반영해 이용자 만족도 및 편의 향상을 위해 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘MB맨’, ‘욕설’…유인촌 문화체육관광부 장관 후보자는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500209</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:46:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913164609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483190 --&gt;13일 신임 문화체육관광부 장관으로 지명된 유인촌 후보자에게 따라붙는 키워드는 ‘MB(이병박)’와 ‘욕설’이다.&lt;br&gt;국민 드라마 ‘전원일기’에 22년 동안 출연하며 소탈한 배우 이미지를 쌓아온 그는 2002년 이명박 서울특별시장 당선인 인수위원회 위원으로 위촉되면서 정치계에 본격적으로 발을 들였다. 이후 2007년 제17대 대통령 선거 당시 이명박 한나라당 후보 문화예술정책위원장 대행을 맡았다. 이 후보 당선 이후엔 제17대 대통령직인수위원회 자문위원을 거쳐, 2008년부터 2011년까지 3년 동안 이명박 정부의 문화체육관광부 장관을 지냈다.&lt;br&gt;장관 재직 시절 공로보다 2008년 10월 국회 국정감사 도중 기자들을 향해 삿대질을 하며 욕설한 사건으로 대중에게 더 알려졌다. 장관 재임 초 노무현 정부에서 임명된 산하기관장들에게 사퇴를 압박했다는 논란도 여전하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이명박 정부 당시 국정원이 문화예술인들을 대상으로 ‘블랙리스트’를 만들어 관리했다는 발표와 관련해, 이후 언론 인터뷰에서 “그런 리스트는 없었다”고 밝혔다. 그러나 차후 국정원 조사 결과 발표에서 문체부의 대통령실 보고 정황이 드러나면서 논란은 여전히 남은 상태다.&lt;br&gt;2011년 장관 퇴임 이후엔 2012년 예술의전당 이사장, 2013년 대통령실 문화특별보좌관으로 일했다. 이후 다시 연극계로 돌아와 대표작 ‘햄릿’ 등에 출연하는 등 본업인 배우로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정치인이 아닌 배우로서 이력은 탄탄하다는 평가가 나온다. 중앙대 연극영화과 학사·석사를 거쳐 중앙대 연극영화과 교수를 지냈고, 극단 ‘유’를 창립해 대표를 맡았다.&lt;br&gt;1971년 연극 ‘오셀로’로 데뷔했다. 1973년 MBC 공채 탤런트 6기로 본격적인 배우 생활을 시작했다. 대표작으로는 TV드라마 ‘전원일기’를 비롯해 ‘장녹수’, ‘3김시대’, ‘야망의 세월’ 등 주로 역사물이다.  ‘연산일기’, ‘김의 전쟁’, ‘불새’ 등 영화에도 다수 출연했다. 연극 대표작인 ‘햄릿’을 비롯해 ‘오셀로’, ‘문제적 인간 연산’ ‘홀스또메르’ ‘택시드리벌’ 등도 유명하다.&lt;br&gt;올봄에도 연극 ‘파우스트’에서 주역으로 무대를 누비는 등 배우로 다시 활동하는가 싶었지만, 올해 7월 윤석열 정부 대통령실 문화특별보좌관으로 내정되면서 다시 ‘정치인 유인촌’으로 활동을 시작했다.&lt;br&gt;이번 청문회를 통과하면 이주호 부총리 겸 교육부 장관에 이어 두 번째 MB정부 장관 출신 윤석열 정부 장관이 된다. 지난달 방송통신위원장에 임명된 ‘MB맨’ 이동관 전 대통령 대외협력특보와 함께 문체부 장관으로서 윤석열 정부 언론·미디어 정책을 함께 좌우하게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국타이어, 옐로우버스와 협업해 어린이 교통안전 캠페인 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500212</guid>
      <pubDate>2023-09-13T16:50:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913165035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483195 --&gt;한국타이어앤테크놀로지㈜(한국타이어)가 모빌리티 스타트업 리버스랩의 통학 차량 운영 솔루션 및 공유 플랫폼 ‘옐로우버스’와 함께 ‘어린이 교통안전 캠페인’을 진행하고 있다.&lt;br&gt;이번 캠페인의 모토는 ‘안전을 더 안전하게’다. 한국타이어의 타이어 제품과 브랜딩 요소를 옐로우버스 차량에 적용해 통학 차량의 안전을 강화하는 동시에, 어린이 교통사고 예방에 대한 사회적 인식을 고취시키는 게 목적이다.&lt;br&gt;한국타이어는 지난 6월부터 경기도 수원시 광교 및 성남시 분당 일대에서 총 21대의 옐로우버스 차량을 활용해 캠페인을 시행하고 있다. 미국 스쿨버스 스타일의 디자인을 채택하고 차량 옆면에 캠페인 슬로건을 부착했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 차량 내부에는 레이싱카에서 착안한 ‘4점식 안전벨트’를 탑재했다. 아울러 캠페인에 참여하는 차량에는 차종과 계절에 적합한 타이어도 장착했다. 컬래버레이션 상품인 버스 거치용 우산을 제작, 우천 시 도우미 선생님들이 활용할 수 있도록 차량 내부에 구비했다.&lt;br&gt;한편, 한국타이어는 교통 안전 외에도 소외계층 어린이들이게 꿈과 희망을 전달하기 위해 다양한 활동을 전개하고 있다고 전했다. 아동보육 시설 및 장애인 시설 아동에게 방학기간 중 레크리에이션 기회를 제공하는 ‘희망 나눔 캠프’, 임직원들이 동화책을 읽고 오디오북으로 제작해 시각장애 및 무연고, 다문화 가정 등 독서에 어려움을 겪는 아동들에게 제공하는 ‘목소리 기부’ 등이 대표적이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시립발레단 연내 창단… 국내 세 번째 공공 발레단 탄생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500217</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913171248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483210 --&gt;서울시는 시립발레단을 연내 창단한다고 13일 밝혔다. 국립발레단(1962년 창단)과 광주시립발레단(1976년 창단)에 이어 국내 세 번째 공공 발레단이며 47년 만에 새 공공 발레단이 탄생한다.&lt;br&gt;시는 한국인 무용수들이 해외 유명 발레단 수석무용수로 연이어 발탁되는 등 ‘K 발레’가 위상을 떨치고 있고, 국내에서 대중적 인기도 높아졌지만 다른 무용 장르에 비해 발레에 대한 지원이 적은 게 현실이라고 설명했다.&lt;br&gt;이에 시는 발레 활성화를 본격적으로 지원하는 발레단 창단을 통해 케이팝이나 영화에 관심도가 집중된 한류 열풍을 순수 예술 분야까지 확장한다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시는 우선 발레단을 세종문화회관에 소속된 ‘서울시예술단’으로 창단한 뒤 안정화 단계에 접어들면 독립재단으로 법인화할 방침이다.&lt;br&gt;컨템포러리(동시대) 발레 중심으로 운영하고 예술감독 체제 대신 국내외 유명 안무가를 작품별로 섭외하는 ‘프로젝트성 발레단’ 형식으로 운영할 계획이다. 안무가 중심으로 무용단을 구성하는 ‘시즌 단원제’ 운영도 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울시와 세종문화회관은 이달 5일 ‘발레단 준비 태스크포스(TF)’를 발족했으며 향후 전문가 자문 등을 통해 발레단 운영에 관한 구체적인 방안을 정할 계획이다.&lt;br&gt;최경주 서울시 문화본부장은 “발레단 창단은 서울이 선진 문화 예술 도시로서 한 단계 도약하고 도시의 위상을 높이는 계기가 될 것”이라며 “발레계와 시민의 다양한 의견을 수렴해 발레단을 운영하고, 우리 발레와 더 나아가 순수 예술 전체를 발전시킬 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이민 작가 ‘판타블로 양림·제주’, 서울갤러리서 온라인 전시 및 판매전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500221</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:28:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913172817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;광주시 양림동의 모습을 판화로 그려온 이민 작가가 이번에는 제주도의 풍광을 화려한 색상과 섬세한 선으로 표현한 작품을 선보인다. 이민 작가는 많은 사람들이 시간과 장소에 구애받지 않고 작품을 감상하고 원하는 작품을 구매할 수 있도록 서울갤러리 초대로 온라인 전시·판매전을 열고 있다.&lt;br&gt;이민 작가의 작품은 판화이면서 판화 같지 않게 회화적인 느낌이 물씬 풍긴다. 이민 작가만의 판화기법인 ‘판타블로(Pantableau)’는 판화와 서양화의 기법을 결합한 것으로 캔버스 판넬 위에 아크릴 물감을 여러 번 덧씌우고 우드락 보드판에 프레스를 쓰지 않고 손바닥 압력으로 강약을 조절하여 평면적인 선과 면을 살리는 작업이다.&lt;br&gt;화려한 색감이 돋보이는 작품들은 거칠거칠하고 숨결이 살아있는 판화의 매력을 살림과 동시에 기존 판화보다 색 표현이 자유로워 다채롭고 명징한 색감을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타블로이드의 ‘판(Pan)’은 ‘모든 것을 포함한다’라는 뜻이고, ‘타블로(Tableau)’는 프랑스어로 ‘회화(그림 이미지)’를 의미한다. 이 작가는 “동양과 서양을 아우르는 예술이자 판화와 회화를 접목한 장르라는 의도에서 ‘판타블로’라고 이름을 붙였다”고 설명했다. 프레스 대신 손의 압력을 이용하기 때문에 힘이 많이 드는 작업이지만 거친 질감을 표현하고 작가가 원하는 작품을 얻기 위한 어쩔 수 없는 과정이라고 여긴다. 그는 판화의 특성인 복제를 배제하고 한 개의 작품만이 존재한다.&lt;!-- 그림 1483213 --&gt;&lt;br&gt;이민 작가는 사회의 냉대 등으로 어려움에 직면한 미혼모에 관심을 갖고 이들에게 작으나마 도움을 주고자 2022년까지 3년 4개월간 양림동 연작 작품 판매 수익금을 모아 1억원을 미혼모 시설에 기증했고 전남지역 1호 예술가 아너소사이어티 회원이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이민 작가는 2021년 이중섭 창작 스튜디오 입주작가로 1년간 머무르며 제주도와 인연을 맺었다. 제주도에 제2의 작업실을 마련할 만큼 작가는 제주에 매료됐으며 지금도 거주지인 경기 인덕원과 제주를 오가며 아름다운 제주를 판화에 담아내고 있다.&lt;br&gt;서울신문이 운영하는 미술전문 온라인 플랫폼 서울갤러리는 이민 작가를 초대해 ‘판타블로 양림 &amp;amp; 제주’ 전시·판매전을 열고 있다. 이번 전시는 서울갤러리 온라인 사이트에서만 열리며 양림동 작품 13점과 최근 작업한 ‘판타블로 제주’ 작품 22점을 선보인다. 10호 크기 이상의 작품이 대부분이지만 2호(18cm × 20.5cm) 크기의 소형 작품도 있는데 부담없는 가격에 작품을 소장할 수 있는 기회를 주기 위함이다.&lt;br&gt;‘대보름 한신로17’, ‘중산간서로’는 가로 180cm의 와이드 화면으로 날카롭고 섬세한 선들과 화려한 색감으로 제주 감성을 듬뿍 담아낸다. ‘환해 장성도 방파제’는 밤하늘의 바닷가를 파란 색감의 농도 차이로 표현했다. 그의 작품은 판화이지만 회화에 더 가깝다고 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1483214 --&gt;&lt;br&gt;이 작가는 “작가들이 이름이 조금 알려지면 작품가부터 올리는 경향이 있는데 작품가는 일반인들도 접할 수 있도록 합리적으로 개편되어야 한다”고 말한다. 그래서 이 작가의 작품가는 언제나 변함이 없다. 때로는 재료비에 미치지 않는 가격에 판매되기도 하지만 그는 이에 전혀 개의치 않는다.&lt;br&gt;이민 작가는 조선대 미술대학(서양화)과 일본 동경 다마미술대학원(판화)을 졸업했다. 1995년부터 2001년까지 일본 동경의 이우환 작가 전속화랑인 시로타 화랑의 전속작가로 활동했다. 전국무등미술대전 판화부문 대상, 한국판화가협회 공모전 우수상을 수상했고 대한미국 미술대전 등에서 심사위원 및 운영위원을 지냈다. 국내외 개인전 86회와 단체전 57회를 열었다. 저서로 ‘양림동 판타블로’가 있고, 송일준 PD의 ‘제주도 랩소디(2022년)’ 그림 저작을 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서이초 ‘연필사건’ 학부모, 네티즌 20여명 ‘명예훼손’ 고소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500223</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:32:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913173216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483216 --&gt;지난 7월 서울 서이초등학교에서 극단적 선택을 한 교사의 사망 원인으로 지목된 이른바 ‘연필 사건’ 관련 학부모가 네티즌들을 명예훼손으로 고소한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;13일 서울 서초경찰서는 연필 사건과 관련된 학생 학부모가 네티즌 20여명을 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법상 명예훼손 혐의로 고소한 사건을 접수했다고 밝혔다. 해당 학부모를 비난하는 취지의 뉴스 댓글과 카페 게시글 등을 인터넷에 남긴 사람들이 대상이 됐다.&lt;br&gt;연필 사건은 숨진 교사 A씨가 맡은 학급에서 지난 7월 12일 한 학생이 다른 학생의 이마를 연필로 그은 사건이다. A씨 유족은 이 사건과 관련한 학부모 민원이 거세 A씨가 극심한 스트레스에 시달렸다고 주장하고 있다. A씨는 사건 발생 엿새 뒤인 같은 달 18일 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;처음엔 A씨의 휴대전화 번호가 노출됐고 학부모들이 이 번호로 A씨에게 전화해 악성민원을 했다는 의혹이 제기됐으나, 경찰 조사 결과 학부모들이 A씨 개인 번호로 전화를 건 기록은 확인되지 않았다. A씨와 학부모들의 통화는 연필 사건 당일인 지난 7월 12일부터 학부모들이 찾아가 A씨 등과 면담한 13일까지 이틀에 걸쳐 이뤄졌다.&lt;br&gt;A씨가 숨진 뒤 학부모의 직업이 일부 보도를 통해 공개되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 관련해 서울경찰청 관계자는 지난달 28일 “연필 사건 관련 학부모의 직업은 이번 사건과 전혀 관련이 없다”며 “사건과 관련 없는 학부모의 직업이 공개되고, 학부모의 직업이 경찰 수사에 일부 영향을 미쳤다는 주장을 매우 유감스럽게 생각한다”고 밝혔다. 경찰은 A씨와 학부모의 문자, 업무용 메신저 ‘하이톡’ 내역 등을 들여다본 결과, 연필 사건(7월 12~13일) 당시 학부모가 A씨에게 자신의 직업을 언급한 정황은 없던 것으로 확인했다.&lt;br&gt;학부모의 고소에 대해 경찰 관계자는 “절차에 맞게 피고소인 등을 소환해 조사할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 실천교육교사모임은 서울중앙지검에 성명불상의 서이초 학부모 4명을 고발했다고 지난달 24일 밝혔다. 고발된 학부모들은 연필 사건 가해·피해자 학부모다.&lt;br&gt;실천교육교사모임은 가해 학생 학부모에게 직권남용 권리행사 방해죄를, 다른 한 명의 학부모는 협박죄와 스토킹처벌법 위반 혐의를 적용해 처벌해달라고 촉구했다. 이들 세 명과 또 다른 학부모 한 명을 포함해 총 네 명의 학부모에게 강요죄도 적용해달라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 檢, 李 여론용 ‘정무방’ 허위인터뷰 개입 의심…정진상 측 “배후설, 말도 안 되는 주장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500226</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:36:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913173654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483225 --&gt;국민의힘이 이재명 더불어민주당 대표를 ‘허위 인터뷰’ 의혹 배후로 지목한 가운데 검찰은 보도 시기 운영됐던 이 대표 측의 여론 조성용 텔레그램 ‘정무방’도 수사 대상에서 배제하지 않는 것으로 13일 파악됐다. 검찰이 화천대유자산관리 대주주 김만배씨 본인을 비롯한 측근과 정진상 전 민주당 당대표 정무조정실장 측의 통신자료&amp;lt;서울신문 9월 12일자 1면&amp;gt;를 분석하며 의혹 전말을 밝히는 데 주력하는 상황에서 정 전 실장 측은 “이 대표 배후설은 말도 안 되는 주장”이라고 반박했다.&lt;br&gt;서울신문 취재를 종합하면 서울중앙지검 특별수사팀(팀장 강백신)은 김씨와 신학림 전 언론노조위원장의 허위 인터뷰가 있던 2021년 9월 15일 당시 이 대표의 최측근 10명이 운영했던 텔레그램 정무방이 이번 의혹과 연관이 있는지도 들여다보는 것으로 알려졌다. 여기에는 정 전 실장, 김용 전 민주연구원 부원장, 이석훈 전 성남FC 대표 등이 참여했다고 한다.&lt;br&gt;정무방에서는 이 대표에 대한 우호적 여론 조성과 언론 보도 대응 등과 관련해 외부에 공개하기 민감한 논의들이 오고 갔던 것으로 조사됐다. 허위 인터뷰 전후 정 전 실장 등 이 대표 측이 대장동 일당과 소통했을 가능성을 따져보는 검찰로서는 정무방에서 이러한 논의가 진행됐을 경우도 고려하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 특히 2021년 9월 28일 정 전 실장이 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장에 대한 검찰의 압수수색 하루 전 유 전 본부장에게 김씨 연락처를 물어본 이유도 의심하고 있다. 이와 관련해 유 전 본부장은 “정 전 실장이 김씨와 다이렉트로 거래한 것이 있다는 의미이고, 입을 맞추기 위해 그랬던 것 같다”고 검찰에 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이에 대해 정 전 실장 측은 “대장동 상황이 갑자기 이상하게 돌아가던 상황에서 어떤 일인지 모르겠으니 겸사겸사 김씨에게 연락한 것이고, 번호가 바뀌어서 유 전 본부장에게 물어본 것일 뿐”이라며 “대선 시즌이 되면 정보를 공유하기 위한 ‘정무방’은 수도 없이 생긴다. 허위 인터뷰와 연결 짓는 것은 말도 안 되는 주장”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김씨와 연락을 주고받던 정 전 실장이 갑자기 그의 연락처를 유 전 본부장에게 묻게 된 건 허위 인터뷰가 있던 하루 전날인 14일, 김씨가 기존의 휴대전화를 부수고 불태운 데다 번호도 해지했기 때문이다. 김씨가 신 전 위원장에게 15년 만에 처음 전화를 받았다고 했지만 휴대전화를 폐기하고 새 번호로 바꾼 날 어떻게 번호를 알게 됐는지도 검찰은 의심하고 있다.&lt;br&gt;검찰은 허위 인터뷰로 인해 대장동 개발 비리 의혹 프레임이 이 대표에서 윤석열 대통령으로 바뀌었다고 보고 있다. 보도 후 이 대표 측과 김씨가 의혹의 중심에서 빠지고, 윤 대통령이 2011년 ‘부산저축은행 불법 대출’ 수사를 부실하게 해 유 전 본부장, 남욱 변호사 등 대장동 일당의 개인 비리 탓으로 분위기가 바뀌었다는 게 검찰의 시각이다.&lt;br&gt;김씨는 허위 인터뷰 이후 천화동인 6호 실소유주 조우형씨, 남 변호사 등에게 접촉해 “이재명 이름이 나오면 안 된다. 이재명이 살아야 우리도 산다”라는 취지로 회유한 것으로 알려졌다. 정권이 바뀌고 새 수사팀의 재수사가 시작되며 민간업자가 아닌 이 대표가 ‘대장동 개발사업 특혜 사건’의 최종 윗선으로 지목됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신이 잠든 사이에...내 차에는 무슨 일이??</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500227</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:39:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913173901_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 동영상 30023 --&gt;12일 경찰청 유튜브 채널에는 “당신이 잠든 사이...내 차는 광속 질주 중??”이란 제목의 도주차량 추격 영상이 소개됐다.&lt;br&gt;영상에는 지난 4일 전남 고흥군의 한 해안가 주차장에서 자동차키를 차 안에 둔 차량을 골라 훔쳐 달아난 남성과 이를 쫓는 경찰의 숨막히는 추격전 모습이 담겼다.&lt;br&gt;이날 새벽 1시께 해안가 주차장으로 걸어 들어온 남성은 한 차량의 차문을 자연스럽게 열고 시동을 건 뒤 황급히 주차장을 빠져나갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차량절도 1시간 만에 신고가 접수됐고 용의자를 검거하기 위해 형사들과 인근 경찰서·파출소 경찰들이 총출동했다.&lt;br&gt;용의자의 도주 예상경로로 미리 긴급배치 된 순찰차는 시속 160km로 질주하는 수배차량을 발견해 추격을 시작했고 한밤 중 위험한 추격전은 무려 40여 분간 계속됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 10km 추격 끝에 순찰차 두 대가 도주로를 차단, 용의자를 검거하는 데 성공했다.&lt;!-- 그림 1483226 --&gt;남성은 절도 및 무면허운전 혐의로 체포됐다.&lt;br&gt;한편 경찰은 최근 사이드 미러가 접히지 않은 차량에 대한 범행이 늘고 있다며 하차 시 차량 문을 잠궜는지 확인하는 것만으로도 충분히 범죄 예방이 가능하다고 당부했다.&lt;br&gt;영상제공 전남경찰청</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “자동차세 기준, 차량가액 등으로 대체 권고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500232</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:47:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913174721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;국민참여토론 결과 발표&lt;br/&gt;“현행 배기량 기준 방식, 대체나 추가·보완”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483231 --&gt;대통령실은 13일 자동차세 부과시 적용되는 배기량 기준을 차량가액 등으로 대체하라고 관계 부처에 권고했다.&lt;br&gt;대통령실은 이날 ‘배기량 중심의 자동차 재산기준 개선’에 대한 제4차 국민참여토론 결과를 발표하며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민참여토론 결과 총 투표수 1693표 가운데 1454(86%)가 개선에 찬성했으며, 대안으로는 ‘차량가액 기준’이 가장 많이 제시됐다고 대통령실은 전했다. 이어 운행거리, 온실가스 배출량, 중량 등도 대안으로 나왔다.&lt;br&gt;이에 대통령실은 행정안전부·보건복지부 등에 “배기량 기준은 자동차에 대한 공정과세 실현, 기술 발전 등을 고려해 차량가액 등 다른 기준으로 대체하거나 추가·보완할 것을 권고했다”고 밝혔다. 이어 “기초생활 보장, 장애인 복지, 한부모 가족 지원제도상 수급자격 산정시 적용되는 배기량 상한을 각 제도의 취지·목적, 시대·환경의 변화를 고려해 폐지 또는 완화하는 방안을 신속히 마련하라”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 대통령실은 도서정가제 적용 예외, TV 수신료 징수 방식, 집회·시위 요건 및 제재 강화 등을 주제로 국민참여토론을 진행했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“골프채 잡은 지 2주밖에 안 됐는데 우승”…12세 자폐 소년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500233</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:48:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913174825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483235 --&gt;자폐증을 앓는 12세 소년이 태어나 처음 골프채를 잡은 지 2주 만에 골프 대회에서 우승해 사람들을 놀라게 했다.&lt;br&gt;13일(한국시간) 뉴질랜드 매체 스터프는 뉴질랜드 북섬 베이오브플렌티 지역 작은 마을에 사는 베일리 테에파-타라우라는 자폐증 소년이 타우랑가에서 열린 연례 전국 중학생경기대회인 제스프리 에임스 대회 9홀 골프 종목에서 우승했다고 밝혔다.&lt;br&gt;베일리가 우승하면서 치른 경기는 딱 세 경기였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기에서 승리할 때까지 좀처럼 말을 하지 않던 베일리는 승리 후 기자들에게 자신있게 “나는 대회에 참가하고 싶은 꿈이 있었는데 1등을 했다. 굉장히 재미있었다”고 말했다.&lt;br&gt;베일리가 골프채를 손에 잡은 건 대회가 열리기 2주 전이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대회 관계자인 제이미 트라우튼은 “티박스에서부터 그린까지 걸어가는 자세에 자신감이 넘쳤고 집중력과 여유를 보여주었다”며 “그가 흔들림 없는 드라이버 실력에 힘입어 3라운드를 마치고 87점이라는 놀라운 스테이블포드 점수를 기록했다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1483236 --&gt;부모와 할아버지 등 가족들이 대회 내내 카트를 타고 그를 쫓아다녔다.&lt;br&gt;베일리 아빠는 “아들이 무척 자랑스럽다. 자폐증이 있는 그가 그렇게 잘하는 걸 보고 놀랐다”며 감격스러워했다.&lt;br&gt;그는 “몇 년 전만 해도 운동을 좋아하는 아이가 아니었다”며 “이제 옳은 방향을 잡은 것 같다. 자신감도 보여주고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 자폐증에 뭔가 골프에 딱 들어맞을 수 있는 어떤 것이 있는 게 아닌지 생각된다며 “그는 공을 잘못 쳤을 때도 크게 당황하지 않는다. 공치는 것을 좋아하기 때문에 실수해도 크게 신경 쓰지 않는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골프 코치인 훼투 위레무는 “메달을 딴 것은 보너스일 뿐”이라며 “다른 아이들과 어울리는 데 자신감을 보이고 말하기 시작했다는 게 가장 큰 승리”라고 말했다.&lt;br&gt;그는 베일리가 학교에서 늘 막대기 같은 걸 휘두르며 노는 것을 보고 골프를 시켜보기로 했다며 친구에게 전화해 빌린 골프채로 대회 2주 전에 연습을 시작했다고 밝혔다.&lt;br&gt;현지의 한 건설회사는 그에게 골프채를 사주겠다고 제안했고, 뉴질랜드 골프협회도 그가 다니는 학교와 접촉해 돕는 방안을 모색하고 있다고 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11살 소녀 팔 한쪽 물었더니 영국에서 저희 종을 금지하겠대요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500235</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:49:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913174933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483239 --&gt;영국 버밍검에 사는 한 살짜리 반려견 빌리라고 합니다. 저희 종은 아메리칸 XL 불리, 또는 캐롤라이나 불리라고도 불려요.&lt;br&gt;지난 9일(현지시간) 아나 폰(11)이란 소녀의 팔 한 쪽을 제가 물었어요. 그 바람에 주인님 소피 쿨타르(39)가 곤혹스러운 상황에 몰렸지요. 제 잘못인데, 사방에서 비난이 쏟아졌어요. 주인님은 “과녁이 된 것” 같은 느낌이시래요.&lt;br&gt;수엘라 브레이버만 내무부 장관님도 단단히 화가 나셨어요. 저희 종을 아예 영국에서는 못 기르게 막자고 목청을 높이셨어요.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제 잘못이라 민망하긴 한데 동영상을 보신 분들은 하나같이 말씀하세요. 제가 악마의 자식 같대요. 폰이란 여학생을 공격했을 때도 웬만한 청년 두셋이 절 감당하지 못하세요.&lt;br&gt;물론 소피 님은 쓰담쓰담해주면 제가 너무나 좋아한다고, 착한 아이라고 말씀하시죠. 그리고 저희 종의 양육을 금지하라는 여러분의 반응이 “조건 반사적(knee-jerk)”이라고 지적하세요. 아울러 저 같은 반려견보다 무책임한 주인님들을 새로운 입법 논쟁의 앞선에 세우는 것이 옳다고 말씀하시네요.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소피 님의 말씀이세요. “이런 논쟁이 도덕적 패닉으로만 번진다고 믿고 있어요. 여러분은 저처럼 책임있는 주인도 제가 기르는 견종 때문에 불공평하게 공격해대죠. 이 순간 모든 종을 가리지 말고 따져 보자고요.”&lt;br&gt;저희 주인님은 저희 종을 아예 불법화하자는 목소리에 스트레스를 받으신대요. 차라리 주인님들의 면허를 발급하는 것이 좋은 대안이 될 수 있다고 생각하신대요.&lt;br&gt;주인님이 절 키우기로 결심한 것은 하이킹을 함께 갈 수 있으면서도 런던 아파트에서 지낼 수 있다고 판단하셨기 때문이래요. 아메리칸 핏불 테리어와 잉글리시 불독의 믹스 종인 제가 주인님 라이프스타일에 딱이셨대요.&lt;br&gt;지금도 제가 천성적으로 사나운 동물이라고 인정할 수 없으며 이상적인 가족 동반자로 여기신대요.&lt;!-- 그림 1483240 --&gt;안타깝게도 저희 종은 이따금 사고를 쳤어요. 2021년 11월 잭 리스(10)가 사우스 웨일스의 케어필리란 곳에서 저희 친구에게 물려 세상을 등졌어요. 그 때도 잭의 어머니 엠마 휫필드 님이 저희 종을 불법을 규정해야 한다고 촉구하셨고요.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브레이버만 장관님의 절친 존 헤이스 경(卿) 님도 하원에서 저희 종 금지를 밀어붙이시겠다고 공언하셨어요.&lt;br&gt;당연히 RSPCA 같은 동물권 단체들은 반대하죠. 어떤 종 전체가 위험하다고 간주하는 것은 무고한 동물들에게는 너무 가혹하고 잔인한 일이라는 거죠. 대신 그들은 개별적인 행동 하나하나, 위험한 주인님들에 초점을 맞추자고 하세요.&lt;br&gt;현재 영국에서 양육이 금지된 뎅뎅이들은 핏불 테리어, 일본 도사견, 도고 아르헨티노, 필라 브라질레이루 네 종이랍니다. 저희 종이 정말 영국에서 다섯 번째로 종 자체가 금지돼야 할까요? 영국의 위험한 반려견 법이 있어서 사망 사고를 일으키게 만든 견주님들에게 최고 징역 14년형까지 선고할 수 있답니다. 그런데도 저희 종 전체를 금지해야 옳은 일일까요? 답을 주세요. 네?&lt;br&gt;이상 13일 야후! 뉴스 기사를 통해 전해드렸습니다.&lt;!-- 동영상 30024 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한기대, 현장채용·대기업 동문 멘토링 등 ‘취업박람회’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500236</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:53:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913175304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;40여개 기업, 2000명 학생 등 참여&lt;br/&gt;대학, 실질적 취업 정보 제공&lt;br/&gt;기업, 우수 인재 채용 기회와 홍보&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483245 --&gt;한국기술교육대학교(총장 유길상)는 13일 교내에서 40여개의 대기업과 중견·중소기업, 외국계 기업 등이 참여한 가운데 ‘2023 한국기술교육대학교 취업박람회’를 개최했다.&lt;br&gt;천안시와 충청남도일자리경제진흥원 후원으로 열린 이번 취업박람회는 재학생 및 졸업생에게 기업에 대한 실질적인 취업 정보를 제공하고, 기업에는 우수 인재 채용의 기회와 홍보를 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박람회 참여 기업은 지역 내 우수기업을 중심으로 근무 여건, 기업 건전성 및 발전 가능성, 재학생의 지원 선호도, 학부(과) 전공 등을 고려하여 선정했다.&lt;!-- 그림 1483246 --&gt;박람회에는 재학생과 졸업생 2000여 명이 참여한 가운데 한국중부발전㈜, ㈜다가올아이앤씨, 엠이엠씨코리아㈜ 등의 기업이 ‘채용면접 및 상담과 ’현장 채용 부스 운영’, ‘진로 검사 및 진로상담’, ‘대기업 재직 동문 멘토링’, ‘이력서 클리닉’등이 열렸다.&lt;br&gt;이날 대기업 재직 동문 멘토링에는 삼성전자·현대자동차·카카오엔터테인먼트·한국도로공사·넥슨코리아에 재직 중인 동문들이 참여해 후배들에게 입사 준비 노하우와 현업 내용 등을 소개해 호응을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍주표 경력개발·IPP 실장은 “지역 우수 기업 참여 확대와 한기대 우수 인재의 지역 정착 및 지역사회 성장에 기여하고 지자체와 적극적인 협업을 마련한 점이 이번 박람회의 특징”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공관 재테크도, 호화 공관도 문제없다는 권익위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914008002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914008002</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:54:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민권익위원회가 13일 김명수 대법원장 아들 부부의 ‘공관 재테크’ 논란, 최재해 감사원장의 ‘공관 호화 개보수 논란’에 대해 모두 “문제없다”는 결론을 내렸다. 감사원 공관은 시설이 낡아 개·보수한 것이어서 낭비로 보기 어렵고, 대법원장 공관에 아들 부부가 거주한 것은 사회 통념상 이례적인 일이 아니라는 것이다.&lt;br&gt;김 대법원장의 아들 부부는 2017년 서울 서초구 아파트 청약에 당첨된 이후 2018년 1월부터 1년 3개월간 대법원장 공관에서 거주했다. 이로 인해 아들 부부가 전세금을 아껴 분양대금을 마련할 수 있었다는 ‘공관 재테크’ 논란이 불거졌다. 한진그룹 사내변호사였던 김 대법원장의 며느리는 2017년 12월 대법원 전원합의체가 ‘대한항공 땅콩 회항’ 사건에 집행유예를 확정한 직후 대법원장 공관에서 회사 법무팀과 회식을 해 “부적절하다”는 논란이 일었다.&lt;br&gt;권익위는 “동거 가족 등의 관사 사용을 제한한 규정이 없고, 사회 통념상 부모와 성인 자녀의 동거를 이례적인 것으로 보기 어렵다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 대법원장 며느리의 공관 만찬도 “공관 용법에 따른 사용으로 사회 상규에 따라 허용되는 행위”라며 “특혜 제공으로 볼 사유가 없다”고 판단했다. 김 대법원장이 대법원 예산으로 손자 놀이터를 설치했다는 의혹에 대해서는 “예산이 아닌 자비로 설치한 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;아울러 권익위는 감사원장이 공관 정원 조명, 퍼걸러(그늘쉼터) 교체 비용으로 예산을 낭비했다는 의혹에 대해 “시설 노후와 고장, 근무여건 개선을 위해 집행한 예산으로 확인됐다”고 설명했다. 퍼걸러·하부데크 설치공사 분리 발주도 정부 입찰·계약 집행기준을 준수해 문제없다고 결론 내렸다. 수도·전기요금 등 관리비를 감사원 예산으로 집행한 것 역시 거주 및 업무용으로 사용되는 관사의 특성상 부패 행위로 보기 어렵다는 게 권익위의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감사원장 공관 개·보수 과정에서 자산취득비로 구매해야 할 물품을 일반수용비로 구매했다는 의혹에 대해선 “구매 물품을 물품관리대장에 등재·관리하고 있어 감사원에 재산상 손해를 입혔다고 보기 어렵다”고 판단했다.&lt;br&gt;앞서 더불어민주당은 지난 3월 최 감사원장을 호화 공관을 조성한 부패 행위자로 권익위에 신고했고 한 보수단체는 4월 김 대법원장의 공관 관련 의혹을 신고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민연금 당겨 받은 저소득층, 최대 30% 감액돼 노후 위태</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914008003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914008003</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:55:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913175547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483248 --&gt;손해를 감수하고 국민연금을 미리 받아 쓰는 이들이 올해 들어 부쩍 늘었다. 대체로 연금 수령 나이가 될 때까지 생계가 막막한 이들이 연금을 당겨 받고 있는데, 이러면 최대 30%가 감액돼 노후가 위태로워질 수 있다는 우려가 나온다. 저소득자는 먼저 덜 받고, 고소득자는 나중에 더 받는 국민연금 빈부격차가 벌어지고 있다.&lt;br&gt;13일 국민연금공단이 더불어민주당 한정애 의원에게 제출한 자료를 보면 연금 조기 수급자는 지난해 75만 5302명에서 올해 1~6월 81만 3700명으로 7.7% 증가했다. 상반기 연금 조기 수급자 수가 이미 지난해 연말 기준 수치를 뛰어넘은 것이다.&lt;br&gt;조기노령연금 수급자는 2018년 57만 3105명, 2019년 62만 1242명, 2020년 66만 6202명, 2021년 70만 5631명, 2022년 75만 5302명으로 4만~5만명씩 증가해 왔다. 올해는 상반기 추세를 볼 때 수급자 규모가 지난해보다 10만명 가까이 늘 것으로 예상된다. 국민연금연구원도 ‘국민연금 중기재정 전망(2023~2027)’ 보고서에서 조기노령연금 수급자가 올해 말 85만 6000명, 2025년에는 107만명에 달할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연금공단 관계자는 “올해 연금 수급 개시연령이 만 62세에서 63세로 늦춰진 것도 조기노령연금 수급자 증가에 영향을 미친 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;조기노령연금은 국민연금을 원래 받을 수 있는 나이(올해 만 63세)보다 5년 앞당겨 받을 수 있도록 한 제도다. 조기노령연금 수급자의 55.1%가 월 소득 250만원 미만이었다. 월 소득 100만원 이상 150만원 미만이 21.4%로 가장 큰 비중을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 소득이 많은 사람들은 되도록 국민연금을 늦게 받고 있다. 원래 받을 나이보다 늦게 받으면 1년에 7.2%씩 더 받을 수 있어서다. 연기노령연금 수급자의 61.2%가 한 달에 300만원 넘게 버는 이들이었고 이 중 400만원 초과자가 전체 수급자의 43.5%를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종합건설업계 “건설업 업역 개편 양보할 수 없어”…전문건설업 요구에 우려 입장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500237</guid>
      <pubDate>2023-09-13T17:56:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913175627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;대한건설협회(건설협)는 지난 12일 전문건설업계가 정부 세종청사에서 ‘전문건설업 생존권보장 촉구대회’를 연 것과 관련, 2018년 노사정 합의를 부정하는 행위라고 규정하며 13일 입장문을 통해 다양한 부작용에 대한 우려를 나타냈다. 특히, 직접 시공을 원칙으로 다단계 하도급 구조의 고질적 병폐를 개선하려는 업역 개편(상호시장 진출)의 취지는 양보할 수 없는 정책 목표라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1483249 --&gt;건설협은 “전문건설업계에서 추진한 3건(허종식 의원, 김민철 의원, 김희국 의원)의 건설산업기본법 개정안은 전문업계만을 위한 과도한 보호장치를 구축하는 것”이라며 “영세 종합업계를 위한 보호 장치는 고려하지 않는 불공정한 법안”이라고 말했다.&lt;br&gt;또한 건설정책연구원의 연구를 근거로 업역 개편에 따른 시설물 업종 폐지, 전문건설업 대업종화(28개→14개) 등으로 전문업계 전체 수주 물량이 2022년 전년 대비 41.3% 증가하고 있어 전문업계가 불리하다는 주장은 과도하다는 입장이다.&lt;br&gt;건설협은 “영세 전문업체 보호를 위한 전문공사 보호 구간의 일부 조정 및 유예기간 연장은 불가피한 측면이 있을 것”이라며 “동시에 영세 종합업체 보호를 위한 전문업체 간 컨소시엄을 통한 종합공사 참여 제한도 연장해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “맞불 집회 등은 최근 원자재가격 상승, 금리 인상 등 건설업계의 어려움을 감안해 자제하고 있지만, 만약 전문건설업계가 국토부의 중재·협의에 불응할 경우 맞대응도 불사한다는 입장”이라고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘교권 4법’ 교육위 법안소위 통과…교육방해 생기부 기재 등은 제외</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914006005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914006005</guid>
      <pubDate>2023-09-13T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서이초 교사 사망사건을 계기로 교사의 정당한 지도행위를 보호하기 위해 만들어진 ‘교권보호 4법’이 국회 교육위원회 법안심사소위원회를 통과했다. 그간 여러 쟁점을 두고 대치했던 여야는 이를 제외한 4개 핵심 법안만 우선 처리하기로 합의했다.&lt;br&gt;교육위 법안소위 여야 위원들은 13일 초·중등교육법, 유아교육법, 교육기본법, 교원지위법(교원의 지위 향상 및 교육활동 보호를 위한 특별법) 개정안 등 4개 법안을 의결했다. 교사가 아동학대 혐의로 신고됐다 해도 정당한 사유가 없는 한 직위해제 처분을 금지하는 것이 핵심이다.&lt;br&gt;또 교육활동을 침해당한 피해 교사를 지원하기 위해 학교안전공제회와 민간 보험사를 통한 공제사업을 할 수 있도록 하는 방안도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 학생의 교육활동 방해 행위를 학교생활기록부에 기재하는 내용, 아동학대사례판단위원회를 신설하는 방안 등은 여야 견해차가 커 추후 논의하기로 했다. 정부·여당은 중대한 교권 침해 행위에 대한 경각심을 일깨울 수 있다는 취지로 생활기록부 기재를 찬성했지만 야당은 ‘낙인효과’와 학생·학부모의 교사에 대한 법적 대응 등 부작용을 우려해 이를 반대했다.&lt;br&gt;또 야당은 시도교육청에 별도의 사례판단위원회라는 전담 기구를 설치해 아동학대로 신고된 경우 교육활동의 정당성을 심의하도록 해야 한다는 입장이었지만, 여당은 현재도 교권보호위원회가 같은 역할을 하고 있다는 이유를 들어 반대했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고용률 ‘역대 최고’ 이면엔···외국인 관광객에 서비스업↑, 수출 부진에 제조업은 ↓</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500238</guid>
      <pubDate>2023-09-13T18:07:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913174854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483238 --&gt;코로나19 거리두기가 해제된 이후 첫 여름 휴가철을 맞은 8월 관광 수요의 증가로 대면 서비스업과 고령층 위주로 고용이 호조를 보인 것으로 나타났다. 반면 수출 부진의 영향으로 제조업과 건설업 취업자는 감소세를 이어가며 ‘역대 최고 고용률’이 무색하다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;통계청은 13일 ‘8월 고용동향’을 발표하고 지난달 취업자 수가 2867만 8000명으로 지난해 같은 기간 대비 26만 8000명 늘었다고 밝혔다. 지난 3월 이후 감소세를 보이던 증가폭이 5개월만에 반등한 것이다.&lt;br&gt;고용률 역시 63.1%로 집계 이래 역대 8월 중 가장 높았고, 실업률은 2.0%로 역대 8월 중 최저치를 찍었다. 만 15세 이상 인구 중 실제 일을 해 수입을 번 인구와 구직활동한 인구를 포괄하는 경제활동참가율도 역대 8월 중 최고치인 64.4%로, 고용시장의 호조세를 입증했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고용시장에 활력을 일으킨 것은 여름 휴가철이었던 지난달 중국인 단체 관광객 등 외국인 관광객의 증가로 인한 대면 서비스업이었다. 관광과 직결된 숙박 및 음식점업 취업자는 12만 1000명(5.5%) 증가했고, 예술·스포츠 및 여가 관련 서비스업 취업자도 2만 1000명(4.3%) 증가했다. 한국을 방문 외국인 관광객 수는 지난해 8월 31만 1000명에서 올해 7월 103만 2000명 수준으로 3배 가량 급증했다.&lt;br&gt;휴가와 학교들의 방학 기간이 겹쳐 배달수요가 증가하면서 5월부터 꾸준히 감소하던 운수창고업 취업자 수 감소폭도 1만 명대로 줄었다. 같은 기간 돌봄 수요도 증가하면서 지난달 보건업 및 사회복지서비스업 취업자 역시 전년 대비 13만 8000명 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 수출 부진으로 인한 제조업과 건설업의 고용 먹구름은 걷힐 기미가 보이지 않았다. 이차전지와 반도체 등 제조업 취업자 수는 수출과 생산이 줄어들면서 6만 9000명 감소해 8개월째 하락세를 이어갔다. 7월 집중호우에 이어 건설업 부진도 계속되면서 건설업 취업자 수 역시 9개월째 줄어들었다.&lt;br&gt;고용 지표의 핵심인 청년층과 40대 고용률 역시 부진을 면치 못했다. 모든 연령층을 통틀어 15~29세의 청년층에서만 고용률이 0.3% 포인트 감소해 7개월 연속 하락했다. 40대 남성 ㄱ용률도 90.6%로 0.7% 포인트나 떨어졌다.&lt;br&gt;서운주 통계청 사회통계국장은 “돌봄 수요와 외부 활동 증가에 따라 취업자 증가세가 지속됐다”며 “청년층 취업자 중 20대 초반에서 학교에 재학하는 비율이 높아지며 비경제활동인구로 빠졌다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수요일은 ‘수산물 데이’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914008004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914008004</guid>
      <pubDate>2023-09-13T18:13:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913181255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483258 --&gt;정부서울청사 식당에서 공무원들이 13일 모둠생선구이 등 수산물로 메뉴를 구성한 중식을 배식받고 있다. 행정안전부 정부청사관리본부는 이날부터 4주간 매주 수요일에 세종·서울·과천·대전 등 정부청사 4곳의 총 17개 구내식당에서 수산물 메뉴로 된 중식을 제공한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반도체 기술’ 양말에 넣어 중국에 유출한 SK하이닉스 협력업체 일당 유죄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500239</guid>
      <pubDate>2023-09-13T18:14:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913181448_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“공정 경쟁 질서 위협, 죄질 좋지 않아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483270 --&gt;삼성전자와 SK하이닉스의 반도체 기술을 중국 업체에 무단 유출한 혐의로 재판에 넘겨진 협력사 관계자들이 무더기로 유죄를 선고받았다.&lt;br&gt;서울중앙지법 형사25-3부(부장 지귀연·박정길·박정제)는 13일 산업기술보호법 위반 등 혐의로 기소된 SK하이닉스 협력업체 부사장 A(59)씨에게 징역 1년을 선고했다. 함께 재판에 넘겨진 직원 7명에게는 징역 8개월에서 1년 6개월에 집행유예(2년), 벌금형을 내렸다. 해당 법인에는 벌금 4억원을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 SK하이닉스와 협력 관계에서 파악한 반도체 제조기술(HKMG)과 세정 레시피 등 국가 핵심기술과 첨단기술, 영업비밀을 2018년 8월~2020년 6월 중국 반도체 업체로 유출한 혐의로 재판에 넘겨졌다. HKMG는 D램 반도체 속도를 빠르게 하면서도 소모 전력을 줄이는 신기술로 평가받는다.&lt;br&gt;또 이들은 삼성전자의 자회사인 세메스의 전직 직원으로부터 취득한 초임계(액체와 기체를 구분할 수 없는 상태) 세정 장비 도면 등을 활용해 중국 수출용 반도체 세정 장비를 개발한 혐의도 받았다. 초임계 세정 장비는 세메스가 세계 최초로 개발한 반도체 세정용 화학물질이다. 재판부는 “반도체 세정 비율 등을 담은 정보인 ‘레시피’를 해외로 유출한 범행은 공정 경쟁 질서를 위협하는 것으로 죄질이 상당히 좋지 않다”고 지적했다. 이어 “(반도체 세정 레시피는) SK하이닉스와 A사의 ‘공동 개발’ 결과물이 아니고 하이닉스 기술을 구현한 것이며, 레시피를 평소 몰래 수집하거나 직원이 자기 양말에 USB를 몰래 넣어 정보를 빼내는 방식으로 취득해 국외로 유출한 혐의는 인적 네트워크 등을 이용한 부정한 정보 취득”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 A씨에 대해 실형을 내리면서 “세메스 정보 사용에 있어 최고책임자(A씨)의 지시와 주도 없이는 그 같은 개발이 이뤄질 수 없다고 판단했다”며 “세메스 정보를 사용해 초임계 세정 장비 개발 범행에 가담한 것이 충분히 인정된다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 재판부는 공동 개발 결과물에 해당하는 세정 장비 사양 정보를 알려준 것은 계약서상 대외 발표만 금지한다는 조항이 있기에 무죄로 봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“15년 스토킹에도 ‘재발 방지 서약’뿐”…대학 스토킹 피해자·가해자 분리 안 돼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500242</guid>
      <pubDate>2023-09-13T18:40:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913180057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;5년 간 주요 대학 15곳 스토킹 현황 분석&lt;br/&gt;가해자 접근 금지 조치 4건에 불과&lt;br/&gt;학생이 교수 15년 스토킹해도 서약서만 받아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483254 --&gt;스토킹 범죄 이후 추가 범행을 막기 위해 필요한 가해자·피해자 분리 조치가 여전히 미흡한 것으로 나타났다. 14일이면 ‘신당역 스토킹 살인 사건’이 발생한 지 1년이 되지만 여성들은 여전히 일터와 학교 등 곳곳에서 안전을 위협받고 있다.&lt;br&gt;13일 강득구 더불어민주당 의원실이 교육부에서 받은 자료에 따르면 &lt;b&gt;2019년부터 올해 7월까지 서울 내 주요 대학과 거점 국립대학 등 15곳의 대학에 접수된 스토킹 사건 13건 가운데 학교 차원에서 가해자 접근 금지 조치가 내려진 사례는 4건에 그쳤다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대학 내에서 발생한 스토킹 사건의 경우 가해자와 피해자가 마주칠 가능성이 크지만 추가 범죄를 막기 위한 분리 조치는커녕 손을 놓고 있던 학교가 대다수였다. 학생 간 발생한 지속적인 스토킹과 협박에 대해 A대학은 2021년 10월 관련 사건을 접수하고도 아무런 조치를 하지 않았다. &lt;b&gt;교수를 15년간 스토킹한 사건, 교수를 5년간 스토킹한 사건에 대해서도 B대학은 가해자인 학생들에게서 재발 방지 서약만 받았다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;다만 가해자의 학습권 침해 등을 이유로 학교 차원에서의 접근 금지 조치가 현실적으로 어렵다는 목소리도 나온다. 이에 교육부 차원의 가이드라인 마련 등이 대안으로 거론된다. 강 의원은 “대학에서조차 스토킹 범죄가 발생하고 있지만 제대로 된 조치는 취해지지 않는다”며 “여전히 사회에 스토킹 범죄가 만연한 만큼 처벌 강화와 함께 근본적인 해결책 모색이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학교뿐 아니라 일상 곳곳에서 피해자는 가해자를 만날까 봐 두려워해야 한다. 올 들어 지난달까지 경찰에 입건된 스토킹 범죄자는 7545명으로 집계됐다. 스토킹 범죄는 줄지 않고 있지만 주거지 100m 내 접근 금지 등을 경찰이 직권으로 명령할 수 있는 ‘긴급응급조치’와 법원이 경찰의 신청을 받아들여 취하는 ‘잠정조치’ 같은 피해자 보호는 제대로 이뤄지지 않았다. 경찰청에 따르면 스토킹처벌법이 시행된 2021년 10월부터 올해 7월까지 가해자 분리를 위한 잠정조치를 위반한 경우는 955건(위반율 8.0%), 긴급응급조치를 위반한 건수는 662건(위반율 11.0%)으로 집계됐다.&lt;br&gt;경찰이 신청한 잠정조치가 인용되는 비율이 낮은 것도 피해자의 불안감을 증폭하는 데 한몫한다. 피의자를 일시적으로 유치장에 구금할 수 있는 ‘잠정조치 4호’가 법원에서 인용되는 경우는 2021년 10월~올해 7월 기준 49.7%에 그쳤다. 장윤미 한국여성변호사회 변호사는 “스토킹 범죄는 자신의 행위에 대해 문제 의식을 갖지 못하는 경우가 대부분”이라며 “구두 형태로라도 접근 금지 조치를 한다면 추가 범죄를 예방하는 데 상당한 효과가 있을 것”이라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대비앤지스틸, 안전일터 조성을 위한 노사 공동 선언식 열어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500244</guid>
      <pubDate>2023-09-13T18:46:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913184647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483276 --&gt;현대비앤지스틸은 13일 경남 창원 본사 대회의실에서 무재해·안전일터 조성을 위한 노사 공동 선언식을 개최했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 행사는 이선우 현대비앤지스틸 안전담당 대표이사와 조재승 금속노조 현대비앤지스틸 지회장 등 노사 대표가 참여한 가운데 진행됐다.&lt;br&gt;노사 공동 선언문에는 ▲안전문화 내재화를 통해 산업재해 예방을 위한 공동 노력 ▲안전 관련 투자 및 중대재해 발생 예방 노력 지속 ▲안전한 사업장 조성을 위한 노사 간 소통과 협력 강화 등의 내용이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이선우 대표이사는 “이번 공동 선언을 바탕으로 안전경영 실천을 위해 노사가 함께 노력할 것”이라며 “회사는 안전을 최우선으로 관련 투자를 적극 시행하고, 현장 중심의 안전관리체계 구축 및 안전문화 활성화를 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>RM이 1억 후원한 조선의 웨딩드레스 첫 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500245</guid>
      <pubDate>2023-09-13T18:53:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913190127_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483283 --&gt;문화재 사랑이 남다른 방탄소년단(BTS) 리더 RM(본명 김남준)이 보존 처리를 도운 전통 활옷이 국내 최초로 공개된다.&lt;br&gt;국립고궁박물관은 15일부터 12월 13일까지 조선시대 활옷과 관련한 유물 총 110여점을 한자리에 모은 특별전 ‘활옷 만개(滿開)-조선 왕실 여성 혼례복’을 선보인다. 활옷은 고유 복식의 전통을 이은 긴 겉옷으로 치마와 저고리 등 여러 받침옷 위에 착용하는 여성 혼례복이다. 오늘날의 웨딩드레스인 셈이다.&lt;br&gt;사치를 배격했던 조선시대에 유일하게 화려하게 자수를 놓고 가장 진한 붉은 빛깔인 대홍으로 염색을 하고 아름다운 금박 기법을 활용하는 등 남다른 정성을 들였다. 처음엔 왕실에서 사용했으나 추후 민간에도 사용할 수 있게 허용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이경훈 문화재청 차장은 13일 서울 종로구 국립고궁박물관에서 열린 언론 공개회에서 “활옷은 조선 왕실 의례복 중에서도 아름답기로 손꼽히는 전통문화의 정수”라고 소개했다. 현재 국내에 30여점, 국외에 20여점 등 50여점이 남은 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1483278 --&gt;이번 전시에는 현존하는 활옷 가운데 유일하게 착용자가 알려진 ‘복온 공주 활옷’ 등 국내에 전하는 활옷 3점과 미국 로스앤젤레스카운티미술관(LACMA), 미국 필드 박물관, 브루클린 박물관, 클리블랜드 미술관 활옷을 비롯한 국외 기관이 소장한 6점 등이 나와 조선왕실 활옷의 특징을 보여준다.&lt;br&gt;복온 공주(1818~1832)는 순조(1790~1834)의 둘째 딸로 그의 활옷은 식물 뿌리까지 자세히 표현했을 정도로 세밀함이 남다르다. 부마인 김병주(1819~1853) 집안에 대대로 보관된 덕에 제작 시기와 착용자를 명확히 알 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 주목받는 유물은 LACMA의 활옷이다. RM이 2021년 10월 기부한 1억원으로 보존 처리가 이뤄진 것으로 다른 활옷들과 별도의 공간에 전시됐다.&lt;!-- 그림 1483279 --&gt;이 활옷은 1939년 미술품 수집가 벨라 매버리가 기증했다. 겉감은 홍색의 민무늬 비단으로 안감은 청색의 복숭아, 석류, 불수감무늬 비단으로 되어 있다. 연꽃, 모란, 봉황, 백로, 나비 등 혼례를 올리는 부부의 해로와 행복을 비는 무늬가 화려하게 수놓아져 있다. 양쪽 소매를 다 펼쳤을 때 길이는 약 172㎝, 세로 길이는 127㎝ 이른다. 어깨선과 소매 뒤편에 직물을 덧대 보수한 흔적이 보이는데 활옷에는 일반적으로 사용하지 않는 자주색 직금 직물을 사용했다. 옷에는 ‘바다와 강처럼 오래 살고 복을 누리기를’, ‘남녀의 결합은 곧 만복의 근원이다’와 같은 문구가 새겨져 있다.&lt;br&gt;RM의 기부금으로 국외소재문화재재단은 지난해 10월에 이 활옷을 국내로 들여와 단국대 석주선기념박물관에서 보존 처리 작업을 진행해왔다. 사전 조사를 거쳐 활옷의 바탕이 되는 섬유, 실 등 재료와 제작 기법을 확인했고 적외선 촬영 조사, 오염물 제거, 손상 직물 보강 등 약 5개월간 여러 공정을 거쳤다.&lt;br&gt;사전 조사를 통해 재료와 제작 기법을 확인했고 적외선 촬영 조사, 오염물 제거, 손상 직물 보강 등 5개월간 여러 공정을 거쳤다. 이 과정에서 빛이 바래거나 가려졌던 자수도 다시 찾아낼 수 있었다.&lt;br&gt;RM은 서면을 통해 “국외소재문화재재단을 통해 보존 처리가 필요한 국외 소재 문화재가 있다는 소식을 접했다. 이 문화재들이 다시 세상에 나오면 우리 문화의 우수성을 전 세계에 알리는 데 좋은 기회가 될 것이라고 생각했다”면서 “전 세계 많은 사람이 아름답고 우수한 대한민국의 전통 문화를 향유할 수 있는 기회가 되기를 바란다”고 했다. LACMA 활옷은 전시를 마치면 내년 미국 현지에서도 공개된다.&lt;!-- 그림 1483280 --&gt;전시는 총 2부로 구성됐다. 활옷 제작 장인의 작업 과정을 담은 영상, 활옷 자수를 모티브로 한 미디어 아트 등을 활용해 전통 복식에 대해 쉽게 이해할 수 있도록 마련했다. RM의 마음이 담긴 옷이 전시된 만큼 BTS 팬들에게는 새로운 성지순례지가 될 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘믿을맨’ 로슨 26점 빅뱅…DB, 일본 전지 훈련 친선전 마무리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500248</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:15:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913191541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483284 --&gt;프로농구 원주 DB에 새로 합류한 디드릭 로슨이 다시 한번 20점 이상을 몰아쳤지만 아쉽게 팀 승리로 연결되지 않았다. DB는 13일 일본 요코하마 토케이 시큐리티 히라츠카 종합체육관에서 열린 요코하마 B 콜세어즈와의 친선 경기에서 90-101로 졌다. 이날 경기가 열린 곳은 인기 만화 ‘슬램덩크’의 가나가와현 예선의 모티브가 된 경기장이다.&lt;br&gt;로슨과 강상재가 하이앤로 게임을 하며 각각 26점 6리바운드, 21점 7어시스트로 분전했다. 이선 알바노도 12점 8어시스트, 박인웅이 9점 5리바운드로 힘을 보탰다. 그러나 외국인 선수 3명에다 귀화 및 혼혈 선수까지 용병급 5명이 차륜전을 펼치듯 최대 3명을 동시 가동한 요코하마에게 DB는 내외곽에서 두루 밀렸다. DB의 2옵션 외국인 선수 개리슨 브룩스는 스피드와 파워는 있었으나 아직 팀에 완전히 적응하지 못한 듯 2% 부족한 모습이었다. DB는 이날 3점슛 10개를 얻어맞았다. 반면 DB가 넣은 3점슛은 7개. 4쿼터에 쫓아가는 과정에서 뒤늦게 4개가 터졌다.&lt;br&gt;DB는 3쿼터 단축 경기였던 전날 이바라키 로보츠 전을 포함해 일본 전훈 친선 경기에서 1승3패를 기록했다. 요코하마는 지난 시즌 일본 B리그 중부 지구에서 2위를 차지하며 8강 플레이오프(PO)에 진출해 4강까지 올랐던 팀이다. 지난 시즌 B리그에서 신인상, MIP, MVP, 베스트5, 어시스트상을 휩쓴 신성이자 일본 국가대표팀 주전 포인트 가드 가와무라 유키의 소속팀이기도 하다. 그러나 관심을 모았던 가와무라는 이날 벤치를 지키며 경기에 출전하지 않아 아쉬움을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DB는 김현호, 알바노, 서민수, 강상재, 로슨이 선발로 나섰다. DB는 알바노의 연속 돌파와 강상재, 로슨의 콤비 플레이로 12-7로 앞서며 상큼하게 출발했다. 그러나 요코하마도 만만치 않았다. 외국인 선수 조쉬 스콧과 제로드 유쏘프가 내외곽에서 활약하며 20-16으로 경기를 뒤집었고, 강상재가 3점포로 맞불을 놨지만 결국 DB는 21-22로 뒤진 채 1쿼터를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483285 --&gt;2쿼터 초반 로슨이 빠지자 DB의 득점력이 반감됐다. 그러나 수비를 탄탄히 유지하며 요코하마를 압박했다. 부상에서 돌아온 김영현은 공격 리바운드를 잡아낸 뒤 3점포를 터뜨려 기세를 올리기도 했다. 하지만 요코하마는 DB가 따라붙을 때마다 3점포를 쏘아 올리며 추격을 뿌리쳤다. 요코하마의 버저비터가 터지며 전반이 마무리됐을 때 42-49로 간격이 다소 벌어졌다. DB는 3쿼터 들어 로슨이 훅슛, 점퍼, 골밑슛으로 다시 점수를 쌓기 시작했다. 하지만 전반에 견줘 실책이 자주 나와 요코하마의 쉬운 속공을 내줬다. DB의 외곽 수비가 흐트러진 틈을 타 요코하마는 유쏘프와 또 다른 외국인 선수 데빈 올리버가 3연속 3점포를 가동하는 등 3쿼터에만 3점 슛 4방을 림에 꽂아 순식간에 72-57로 달아났다. 63-74로 뒤진 채 마지막 4쿼터에 로슨이 3점 슛 2방을 포함해 혼자 14점을 쓸어 담으며 DB의 버팀목이 됐다. 하지만 DB의 스위치 디펜스에 거듭 오류가 발생하며 요코하마에게도 만만치 않은 득점을 허용했다. DB는 알바노의 장거리 3점 버저비터로 90점을 채우며 경기를 끝냈다. 지난 7일 고베 스토크스와의 전훈 첫 경기에서 28점 8리바운드를 몰아쳤던 로슨은 이날 다시 팀 내 최고의 활약을 보여주며 새 시즌 활약을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;DB는 이날 경기를 끝으로 일본 전훈에서의 친선 경기 일정을 모두 마무리했다. DB는 14일 자체 훈련을 한 뒤 15일 귀국해 국내에서 새 시즌 준비에 박차를 가할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 “러시아군과 국민이 악에 맞서 승리할 것”…한미 가리키는 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500251</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:38:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913193853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483291 --&gt;김정은 북한 국무위원장이 13일(현지시간) 북러 정상회담을 마친 뒤 만찬 도중 “러시아군과 국민이 악에 맞서 승리할 것으로 확신한다”고 말했다. 사실상 러시아에 적대적인 미국과 한국을 비롯한 자유 진영을 악의 세력으로 보는 발언이다.&lt;br&gt;김 위원장은 이날 러시아 아무르주 보스토치니 우주기지에서 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 베푼 공식 만찬에서 건배하며 “우리는 패권을 주장하고 팽창주의자의 환상을 키우는 악의 결집을 벌하고 안정적인 발전 환경을 만들기 위해 신성한 투쟁을 벌이는 러시아군과 국민이 분명히 위대한 승리를 거둘 것으로 확신한다”고 말했다. 이어 “영웅적인 러시아군과 인민이 승리의 전통을 빛나게 계승, (우크라이나) 특별군사작전과 강국 건설이란 2개 전선에서 무한히 값진 명예의 성과를 확실히 보여줄 것으로 깊이 확신한다”고 강조했다.&lt;br&gt;김 위원장은 푸틴 대통령과 한반도·유럽의 정치 상황에 대해 논의했다면서,중요한 시기에 이뤄진 러시아 방문이 “북러 관계를 깨지지 않는 전략적 협력 관계로 전환하는 중요한 계기가 될 것으로 확신한다”고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 북러 관계 발전이 양국 이익에 부합하며, 북한은 러시아와 장기적 관계를 구축하기를 바란다고 덧붙였다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 김 위원장의 러시아 방문이 우호적 분위기 속에서 이뤄졌다고 총평한 뒤 김 위원장이 할아버지인 김일성 주석, 아버지인 김정일 국방위원장 등 선대 지도자들의 길을 따르고 있다고 말했다. 푸틴 대통령은 김 위원장에게 “‘진정한 친구이자 북러의 긴밀한 관계 구축을 지지했던, 북한을 세운 뛰어난 정치인들이 제시한 길을 단호하고 자신 있게 따르고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;푸틴 대통령은 “북러의 우호 강화와 북러 주민의 안녕을 위해” 건배를 제의했고, 김 위원장은 “푸틴 대통령의 건강을 기원한다”며 건배 제의를 했다.&lt;br&gt;러시아 ’베레츠카‘ 등 외신에 따르면 이번 정상회담 만찬에는 무화과와 천도복숭아를 곁들인 오리 샐러드, 캄차카반도산 킹크랩으로 만든 만두, 물고기 수프에 이어 메인 요리로 감자와 버섯을 곁들인 철갑상어와 구운 야채를 곁들인 쇠고기 스테이크가 제공됐다. 디저트로는 잣과 연유를 곁들인 바다 갈매나무 셔벗과 타이가 링곤베리가 나왔고, 러시아 남부 디브노모르스코에서 생산된 화이트 와인과 레드 와인이 제공됐다.&lt;br&gt;만찬을 마친 뒤 김 위원장은 푸틴 대통령의 배웅을 받으며 다시 검정색 리무진을 타고 우주기지를 떠났고, 푸틴 대통령은 손을 흔들어 김 위원장에게 인사했다.&lt;br&gt;드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 이번 북러 정상회담이 약 4시간에 걸친 이날 일정으로 마무리됐다고 밝혔다. 김 위원장은 오는 16일 세르게이 쇼이구 러시아 국방장관과 만나는데 이 때 민감한 현안(무기 거래나 위성 관련 기술 이전 등)이 본격 논의될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 정상회담 종료 후 나온 현지 매체들의 보도에 따르면 푸틴 대통령은 “김 위원장이 민간·군사 장비 생산 시설이 있는 콤소몰스크나아무레에를 비롯해 블라디보스토크 등을 방문할 것”이라고 밝혔다. 보스토치니 우주기지에서 1170㎞가량 떨어진 콤소몰스크나아무레는 하바롭스크주에 속한 산업도시다.&lt;br&gt;이 도시에 있는 ‘유리 가가린’ 전투기 공장에서는 수호이(Su)-27, Su-30, Su-33 등 옛 소련제 전투기와 2000년대에 개발된 4.5세대 다목적 전투기 Su-35, 2020년 실전 배치된 첨단 5세대 다목적 전투기 Su-57 등을 생산한다. 민간 항공기도 제조된다. 지역에는 잠수함 등 군함을 건조하는 조선소도 있다.&lt;br&gt;연해주 블라디보스토크는 2019년 4월 김 위원장이 러시아를 처음 방문했을 때 찾은 도시로, 당시 2박 3일을 머무르며 푸틴 대통령과의 정상회담 일정 등을 소화했다. 김 위원장은 태평양함대 사령부 등을 찾는 일정을 소화할 예정이다.&lt;br&gt;이와 관련해 푸틴 대통령은 “바쁜 여행 일정이 북한 지도자를 기다리고 있다”며 “(블라디보스토크에서) 태평양함대의 역량을 볼 수 있을 것”이라고 말했다. 또 러시아 극동 지역 한 매체는 김 위원장의 블라디보스토크 방문이 오는 16일 이뤄질 수 있다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 16기 상철, 과거 행적 드러나 ‘논란’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500252</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:53:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913195307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483292 --&gt;ENA PLAY, SBS PLUS ‘나는 솔로’ 16기 출연자 상철(이하 가명)이 때아닌 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;최근 온라인 커뮤니티 디시인사이드 등에는 상철이 유튜브 채널 ‘폭렬 리뷰’를 운영하던 유튜버였다는 글이 올라왔다.&lt;br&gt;해당 채널에서 상철은 국내외 정치, 시사 등 여러 이슈들을 다뤘으며 정치 성향도 어느 정도 드러낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일부 네티즌은 과거 상철이 올린 유튜브 영상들에는 욕설과 조롱들이 담긴 것들이 많았다고 주장하며 문제를 제기했다.&lt;br&gt;‘나는 솔로’ 14기 출연자 광수(가명)는 자신이 운영 중인 유튜브 채널에서 “상철님 정치 성향이 드러나는 것 자체가 문제는 절대 아니다. 하지만 상철 님은 현재 ‘나는 솔로’라는 데이팅 프로그램에 출연 중이다. 정치 성향을 강하게 드러냈던 상철 님 과거 유튜버 활동과 ‘나는 솔로’라는 프로그램의 취지, 철학이 맞지 않기 때문에 시청자 입장에서는 일부 몰입이 깨져 거부감과 논란을 불러 모을 수 있다”고 말해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 상철은 해당 논란에 대한 입장문을 13일 인스타그램에 직접 남겼다.&lt;br&gt;그는 “시끄러운 게 싫었고 왜 정치 성향이 부끄러워해야 할 일인지 도무지 이해를 할 수 없어 일단 모르쇠 했는데 지금 그 문제의 채널에 대해 말씀드리겠다”며 ‘폭렬 리뷰’에 대해 언급했다.&lt;br&gt;상철은 “미국에서는 버니 샌더스와 트럼프 출현과 동시에 정치에 관심을 가진 사람이 많은데 저는 미국 소위 무당층으로 분류되는 사람으로서, 좌우 어디도 몸 둘 수 없던 사람이다. 그런데 그때 트럼프가 당선됨과 동시에 그의 정권이 좌우를 아우르는 시각을 대변하고 그것을 미국이라는 영향력 있는 나라 실정치에 실현시킬 기회가 생긴 것 같아 뭔가 가슴이 벅찼다. 그 신호탄은 미국 좌파 오바마와 우파 공화당이 합작으로 쏘아 올린 TPP(환태평양경제동반자협정) 조약을, 소위 우파 공화당 트럼프가 아주 좌파스럽고 진보적인 이유, (다시 말해) ‘노동자 보호(미국인의 일자리를 뺏는다는 이유)’를 들어 폐기한 것이다.그리고 트럼프 정권이 미국 내 실경제를 원정전쟁과 군산복합체에서 탈피시키기 위해 해외 주둔 미군을 철수시키는 대대적인 작업을 시작했는데 그것을 막아선 것도 미국 좌우 합작이었다”며 정치 이야기를 시작했다.&lt;br&gt;이어 “전 미국시민권자고 정치진영으로 굳이 분류한다면 무당층이다. 어느 당 소속이건 상관없이 현재 시대정신에 맞는 생각과 아이디어를 지지하는 미국의 가장 큰 정치 진영 ‘무당층이다”라고 자신의 정치 성향을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “트럼프 정권 때 실험적으로 그때그때의 생각을 기록하는 형식으로 스탠드업 코미디처럼 풍자적 과장을 통한 하나의 인터넷 페르소나를 설정하여 복잡한 생각들을 유머스럽고 도발적으로 표현한 것이다. 세상 어디 이런 생각을 공유하는 사람이 있으면 보겠거니 하고 하나둘 올린 것인데 이런저런 사건을 거치며 구독자가 만 명 정도 된 걸로 기억한다”며 ’폭렬 리뷰‘에 대해 설명했다.&lt;br&gt;그는 “제가 공유한 생각을 이런저런 이유로 비판을 하시는데 영상 하나하나 종교건 사회이슈이건 자연현상이건 어떤 토픽이건 정말 깊이 파고 그것을 풍자적으로 논했다. 국제 이슈도 항상 한 발 앞서 예측했고 국제적으로 폭넓은 시각을 제시했다. 제 채널에 구독자 분들 중엔 정말 훌륭하신 분들도 많았다. 거기서 제가 공유한 많은 생각이 저는 많은 사람들에게 유익했다고 믿는다. 나중에는 시간도 없고 귀찮아서 닫았지만, 방송 끝나고 추후에 다시 할 생각”이라며 과거 유튜브 활동이 전혀 부끄럽지 않다고 밝혔다.&lt;br&gt;상철은 연애, 사교 등 일상에서 정치 얘기는 전혀 하지 않는다고 강조했다.&lt;br&gt;그는 “전 제 파트너가 바이든을 지지하던 이재명을 지지하건 윤석열을 지지하던 아무런 상관이 없다. 그러니 내가 사람들과 친교하고 연애하는 모습을 이런 것과 연결시키는 것은 무의미 할 것”이라며 “제가 사귀었던 다양한 사람들 중엔 오바마 지지자도 있고 박정희 지지자, 미국 남부 극보수도 있었고, 미국 좌파 밀레니얼도 있었다. 사랑하는데 아무런 문제 없었다. 서민들의 현생은 결국 다 다람쥐 쳇바퀴 같은 삶이기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;상철은 “누군가의 정치적인 생각으로 그 사람의 가치와 삶을 판단하는 것은 무의미하다. 결국 이런 것들은 다 말 그대로 의미 없는 망상일 뿐”이라며 “이제부터는 좋은 것만 공유할 수 있도록 협조 부탁드리겠다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전직 씨름선수 ‘층간소음’ 이웃 50분간 160번 폭행…결국 이웃 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500258</guid>
      <pubDate>2023-09-13T20:47:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913204737_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483299 --&gt;이웃에게 층간소음을 따지러 갔다 함께 술을 마시던 중 50분간 때려 숨지게 한 전직 씨름선수가 항소심에서 징역 15년을 구형받았다.&lt;br&gt;검찰은 13일 대전고법 제1형사부(재판장 송석봉)의 심리로 열린 전직 씨름선수 A씨(32)의 항소심 결심공판에서 “A씨는 피해자가 의료과실로 숨졌다고 주장하지만 부검결과와 범행 정황 등을 보면 폭행과 사망 사이의 인과관계를 부정할 수 없다”며 이같이 구형했다. A씨는 1심에서도 징역 15년을 구형받았으나 1년 6개월을 선고받았다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 11월 20일 평소 층간소음 문제로 갈등을 빚던 윗집 주민 B씨와 함께 술을 마시던 중 B씨가 자기 뺨을 때리자 격분해 50분간 총 160차례 폭행해 숨지게 한 혐의를 받고 있다. B씨는 얼굴과 머리, 가슴, 배 등 다발성 손상에 따른 저혈량 쇼크로 병원 치료 중 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 층간소음을 항의하려고 B씨를 찾아갔으나 B씨가 오히려 “오해를 풀자”고 술을 권하자 함께 마시다 이같은 짓을 저지른 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;A씨는 재판 과정에서 “층간소음 자제를 부탁하려고 찾아갔는데 B씨가 식탁에 흉기를 놓고 있어 최대한 자극하지 않으려고 정중히 부탁했다”며 “범행 당시 짧은 시간에 술을 너무 많이 마셔 폭행 기억이 나지  않는다. 수사기관에서 폐쇄회로(CC)TV를 확인하고 나도 충격을 받았다”고 혐의를 부인했다. 이어 “만취한 B씨를 집에 데려다주다 내가 뺨을 맞아 화가 났던 것 같다”면서 “당시 폭행한 기억이 없어 구급대원에게 ‘함께 넘어져 다쳤다’라고 알렸을 뿐 거짓말하지 않았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 검찰은 “A씨는 B씨가 만취했다는 사실을 알고 무차별 폭행하고도 출동한 구급대원에게 ‘넘어졌다’고 허위 진술해 제대로 된 치료를 받지 못하게 했다”고 반박했다.&lt;br&gt;A씨는 이날 결심공판 최후의 진술에서 “평생 뉘우치며 살고, 술도 끊고 건강한 정신으로 살겠다. 피해자와 유가족에게 진심으로 사죄드린다”고 말했다.&lt;br&gt;1심 재판부는 “전직 씨름 선수로 건강한 체격의 A씨가 범행 당시 B씨가 사망할 수도 있다는 것을 충분히 예견했을 것으로 보인다”며 “다만 B씨의 사망에는 지병도 작용한 것으로 보이고, 유족과 합의한 점을 고려했다”고 징역 1년 6개월을 선고했다.&lt;br&gt;항소심 선고 공판은 다음달 13일 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정국, 마동석 뺨치는 근황 ‘전세계가 깜짝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500259</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500259</guid>
      <pubDate>2023-09-13T20:50:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913205052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483300 --&gt;방탄소년단 정국이 운동 중에 상의 탈의 사진을 공개해 전세계 아미들이 환호했다.&lt;br&gt;13일 정국은 위버스에 “사진빨”이라는 글과 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 피트니스센터를 찾아 운동 중인 정국의 뒷모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;귀여운 얼굴과 180도 반전인 우락부락한 등근육이 감탄을 자아낸다.&lt;br&gt;일부 아미들은 건너편 유리문에 비친 정국의 앞모습을 발견하고 또 한번 환호하는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정국의 뒤태는 지난 1일에도 공개된 바 있다. 방탄소년단 멤버 지민은 자신의 인스타그램에 정국의 생일을 축하하며 함께 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;한편 정국은 오는 23일 미국 뉴욕 센트럴파크에서 열리는 ‘2023 글로벌 시티즌 페스티벌’에 한국 솔로 가수 최초로 헤드라이너로 출연, 인기 신드롬을 이어갈 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“딱지 붙였더니 고소 당했습니다”…병원 ‘주차빌런’ 등장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500260</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:19:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913211911_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483301 --&gt;병원 응급실 전용 승강기 앞에 차를 세우고 사라진 차주의 적반하장식 태도가 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;차주는 차를 옮겨달라는 주차장 관리 요원의 요청을 묵살했을 뿐만 아니라, 주차 위반 스티커가 붙자 병원 측을 재물손괴 혐의로 고소까지 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;해당 병원 지하 주차장 관리 요원으로 근무하고 있다는 A씨는 13일 온라인 커뮤니티 보배드림에 차주 B씨의 이같은 태도를 고발하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 최근 근무 중에 지하 주차장 응급실 전용 승강기 앞을 가로막은 흰색 SUV를 포착했다. 차는 시동이 걸려있는 상태였다.&lt;br&gt;A씨는 차주 B씨에게 전화를 걸어 “응급실 전용 승강기 사용이 불가하니, 신속히 이동 주차 바란다”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 B씨는 “진료 대기 중이니 직접 빼라”면서 “승강기 사용을 못해서 문제 생기는 게 있으면 내가 다 책임지겠다”고 답했다.&lt;br&gt;A씨는 재차 B씨에게 “차를 직접 빼달라”고 부탁했다. 거듭된 요청에도 B씨는 요지부동이었다. 전화를 걸어도 더 이상 받지 않는 상태에 다다르자 A씨는 결국 주차 위반 스티커를 차 조수석 측 유리에 부착했다.&lt;br&gt;그는 “이동 주차 요구에 불응했고, 구급차 자리이기도 하고, 주차선 위반에 응급 승강기 입구도 막고 있으니 스티커를 붙였다”고 전했다.&lt;br&gt;이후 주차장에 내려온 B씨는 차에 부착된 스티커를 보고 화를 내며 경찰에 신고했다.&lt;!-- 그림 1483302 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“스티커 부착하자 재물손괴 고소·민원 접수”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 차를 주차해놓은 상태로 그대로 두고 귀가했으며, 주차 스티커를 부착한 A씨에 대해선 경찰에 재물손괴 혐의로 A씨를 고소했다.&lt;br&gt;이에 병원 역시 경찰 신고와 업무방해 혐의로 B씨를 맞고소했다.&lt;br&gt;며칠 뒤 B씨는 A씨에게 연락해 “스티커를 없애주면 없던 일로 해주겠다”고 제안했고, A씨는 병원 이미지를 생각해 스티커를 제거해다고 한다.&lt;br&gt;하지만 B씨는 이후에도 국민신문고, 보건소 등 여러 창구를 통해 민원을 접수하고 있다고 한다. A씨는 “고소 취하는 안 했다”며 “스티커만 깨끗하게 떼어드렸다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 현행 응급의료법에 따르면 구급차의 응급환자 구조·이송·응급처치 또는 진료를 방해할 경우 5년 이하의 징역이나 5000만원 이하의 벌금에 처할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반기문재단·스탠퍼드대, ‘환태평양’ 콘퍼런스 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500263</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500263</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:04:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913220359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;반기문 재단과 미국 스탠퍼드대가 13일 아시아태평양 지역의 지속 가능한 발전과 에너지 위기 대응 문제를 논의하는 ‘환태평양 지속 가능 대화’ 국제 콘퍼런스를 개최했다.&lt;br&gt;반기문 전 유엔사무총장은 이날 서울 종로구 플라자호텔에서 열린 콘퍼런스 환영사를 통해 “에너지 위기 극복을 위해 국제적 협력 회복이 가장 중요하다”며 “러시아의 우크라이나 침공으로 다소 협력이 어려운 상황이 됐지만 국제사회는 지속 가능한 발전을 위한 협력 방안을 적극적으로 모색해야 한다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1483305 --&gt;홍보대사를 맡은 배우 차인표는 이날 축사에서 “행사장으로 출발하는 길에 문득 올려다본 하늘엔 아침 햇빛이 구름 사이로 비치고 있었다”며 “이처럼 아름다운 자연환경이 훼손되고 있어 마음이 아프다”고 했다. 이어 “이 문제를 극복하기 위해선 과학만 필요한 것이 아니라 문학, 철학, 문화계 관계자 등 모두가 동참해 힘을 모아야 한다”라고 강조했다.&lt;br&gt;이날 행사에선 검버자브 잔당샤타르 몽골 국회의장, 후지이 테루오 일본 도쿄대 총장, 스티븐 추 전 미국 에너지부 장관, 엄우종 아시아개발은행(ADB) 사무총장, 신기욱 스탠퍼드대 아태연구소장이 참석해 ‘국제정세와 에너지 위기’ 등을 주제로 토론했다. 14일 행사는 이화여대에서 열릴 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쌍둥이 판다 이름 골라주세요. 후보는요…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500264</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500264</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913220800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483306 --&gt;에버랜드 자이언트판다 아이바오와 러바오 사이에서 태어난 쌍둥이 판다가 어느덧 100일을 앞두고 있다.&lt;br&gt;판다 새끼는 몸무게 150g~200g 수준의 미숙아 상태로 태어나 초기 생존율이 낮기 때문에 건강 상태가 안정기에 접어드는 생후 100일 무렵 이름을 지어준다.&lt;br&gt;지난 7월 에버랜드 판다월드에서 태어난 쌍둥이 판다 이름 공모전 투표가 13일 시작됐다. 이번 1차 투표는 오는 20일까지 에버랜드 홈페이지를 통해 1일 1회 3개 후보에 투표가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에버랜드는 이후 이름 후보를 4개로 좁히고, 판다랜드 현장투표와 온오프라인 2차 투표를 통해 쌍둥이 판다의 최종 이름을 선정할 방침이다.&lt;br&gt;쌍둥이 판다들의 이름 후보는 아빠 러바오, 엄마 아이바오, 큰언니 푸바오 등 ‘바오(寶) 패밀리’ 이름 특성을 고려해 ‘○바오’ 10가지로 좁혀졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 에버랜드는 소셜미디어(SNS) 등 채널을 통해 공모된 이름 중 10건을 선정하고 1차 투표를 시작했다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1483310 --&gt;선정된 이름은 밝고 환하게 빛난다는 뜻의 ‘명랑’ 바오(밍바오·랑바오), 중국어로 오동통한 아기를 지칭할 때 이야기하는 ‘뚠팡’바오(뚠바오·팡바오), 영롱하게 빛난다는 뜻의 ‘영롱’바오(링바오·롱바오) 등 10가지다.&lt;br&gt;또 꿈과 희망의 나라 에버랜드를 뜻하는 ‘멍바오·왕바오’, 옥구슬처럼 곱고 밝게 빛나는 보물인 ‘밍바오·링바오’ 등이 있다.&lt;!-- 그림 1483307 --&gt;한편 판다는 임신과 출산이 극히 어려운 동물로 가임기가 1년에 단 한 번이다. 보통 3~4월쯤 하루에서 사흘가량만이 임신할 수 있는 시기로 알려져 있다.&lt;br&gt;이에 에버랜드는 혈액·소변 검사 등을 통해 아이바오 부부의 호르몬 변화 데이터를 과학적으로 분석했고, 짝짓기 성공 확률이 높은 시기를 찾아내 지난 2월 중순 자연 교배에 성공했다.&lt;br&gt;쌍둥이 아기 판다는 지난 7일 산모 아이바오가 진통을 시작한 지 1시간여 만인 오전 4시 52분과 오전 6시 39분, 1시간 47분 차로 태어났다.&lt;br&gt;언니 판다는 180g, 막내 판다는 140g이었다. 현재 몸무게가 98㎏에 이르는 ‘맏언니’ 푸바오(3세)는 2020년 7월 태어날 당시 197g이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 11살 된 추사랑…“현재 모델지망생”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500266</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500266</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:20:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913222026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483309 --&gt;이종격투기 선수 추성훈의 딸 추사랑이 모델 지망생으로 모습을 드러낸다.&lt;br&gt;최근 방송된 KBS 2TV ‘사장님 귀는 당나귀 귀’에는 다음 방송의 예고편이 담겼다. 해당 방송엔 추성훈이 딸 추사랑을 위한 특별 강연에 나선 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;그런데 추성훈이 찾은 곳은 다름 아닌 모델학원이었다. 그곳에 딸 추사랑이 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추사랑은 “11살입니다”라고 올해 나이를 밝히며 한국어로 자기소개를 해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한편 추성훈은 2009년 일본 톱모델 야노시호와 결혼했다. 2년 후 딸 추사랑을 품에 안았고 KBS 2TV ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에서 원년 멤버로 활약했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뮌헨 경기 관람→K리그 선수 확인’…클린스만이 달라졌다?(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500268</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500268</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:35:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913085546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482793 --&gt;사우디아라비아를 상대로 첫 승전보를 울린 위르겐 클린스만 축구 대표팀 감독이 유럽 일정을 취소하고 14일 귀국한다.&lt;br&gt;대한축구협회는 13일 “A대표팀이 14일 오후 인천국제공항을 통해 귀국할 예정”이라며 “클린스만 감독이 입국장에서 귀국 인터뷰를 진행한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;최근 5경기 3무 2패로 승리가 없던 클린스만 감독은 이날 사우디전 승리로 반전의 기회를 얻었다. 당초 대표팀과 함께 귀국하지 않고 영국에서 독일 뮌헨으로 이동해 16일(한국시간) 예정된 분데스리가 4라운드 바이에른 뮌헨과 레버쿠젠의 경기를 관람할 것으로 알려졌다. 바이에른 뮌헨은 대표팀 수비수 김민재가 소속된 팀이다. 이후 유럽 일정을 소화한 뒤 10월 튀니지, 베트남과의 A매치 2연전을 앞두고 한국에 돌아올 것으로 관측됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 협회는 이날 오후 늦게 출입기자에 보낸 공지 문자에서 “클린스만 감독은 당초 금주 분데스리가 뮌헨 경기를 직접 관람하고 유럽 구단을 방문해 관계자 미팅을 하고, 10월 A매치를 앞두고 유럽인 코칭 스태프와 현지에서 분석을 진행하고 귀국할 예정이었으나 10월 (대표팀 소집) 명단 발표 전에 K리그 선수를 먼저 확인하는 업무를 시작하는 것으로 금일 코칭 스태프 회의에서 일정을 변경했다”고 했다.&lt;!-- 그림 1482794 --&gt;클린스만 감독이 직접 K리그 선수를 확인하겠다는 것으로 이전과는 달라진 분위기가 감지된다. 일각에선 국내의 비판 여론을 의식한 행보라는 분석도 나온다. 일단 클린스만 감독이 14일 입국장에서 그간의 논란 등에 어떤 입장을 밝힐지 주목된다.&lt;br&gt;클린스만 감독은 지난 2월 지휘봉을 잡은 뒤 지금까지 한국에 머문 날은 67일밖에 되지 않는다. 지난 3월 콜롬비아전(2-2), 우루과이전(1-2)을 지휘한 뒤 4월 1일 미국으로 떠났고, 같은 달 중순부터 유럽파를 점검한 뒤 26일 한국으로 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 5월 7일 아시안컵 조 추첨을 위해 출국해 행사 일정을 소화하고 곧바로 미국으로 가 ‘원격 근무’를 하다가 6월 2일에 한국으로 복귀했다.&lt;br&gt;그리고 6월 A매치 기간 페루전(0-1), 엘살바도르전(1-1)을 소화하고 한 달 동안 휴가를 떠났다. 8월 1일에는 취임 전 잡힌 자선행사 관련 일정과 유럽파 점검을 이유로 다시 출국, 한 달 넘게 외국에 머물렀다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강동원이 ‘훈련소 샤워장’ 들어가자 벌어진 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500270</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230913500270</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:17:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913231744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483314 --&gt;‘유퀴즈’ 강동원이 훈련소 샤워장에 들어서자 갑자기 조용해져 놀랐었다고 회상했다.&lt;br&gt;강동원은 13일 방송된 tvN 예능 ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에서 공대에 진학한 것에 대해 “연극영화과가 있다는 것을 알지 못했다”라며 “글라이더 대회에 나가고 그랬다. 시 대회에서 금상을 받은 적 있다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “서울에서 길을 걸어가다가 모델을 시작하게 됐다. 모델을 잘하려면 연기 수업을 받는 게 도움 된다고 해서 들었는데 첫 수업 때 깨달았다. 나는 연기자가 되겠다. 그전까지 하고 싶은 게 없었는데 하고 싶은 일이 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 강동원은 “당시 압구정에 가면 압구정에서 가고 신촌에 가면 신촌에서 줬다. 그래서 명함을 모았다”며 “옛날에 길거리에 기획사 분들이 많았다. 어떤 분들은 같은 자리에만 있어서 인사도 드리고 그랬다. ‘아직 어디 사무실에 안갔냐? 빨리 연락하라’고 하고 그랬다”고 과거를 회상했다.&lt;br&gt;그는 온라인 커뮤니티에서 화제가 됐던 증명사진에 대해 “고3 때다. 두발 자율학교에서 머리가 길었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강동원은 “대학교 1학년 때 일을 시작해서 힘들게 했다. 휴학도 많이 했다. 연기 생활을 시작하고 학교에 가면 시끄러워서 교수님들이 부담스러워하셨다. 수업 진행이 잘 안됐다”고 털어놨다.&lt;br&gt;또 온라인 커뮤니티에 ‘강동원이 요리를 해서 다른 학과 주점이 다 망했다’는 글에 대해 “사실이다. 안주 만든 것까지는 기억이 안 나는데 서빙을 했었다”라고 증언하며 웃었다.&lt;br&gt;이어 “데뷔하고 10년쯤 되고 ‘초능력자’가 상영 중일 때 훈련소에 갔는데 충격을 받았다. 샤워장에 사람이 정말 많았다. 들어가니까 수많은 친구들이 조용해졌다”며 “옷을 벗기가 부담스러웠는데 조교 친구가 놀랐는지 내게 와서 ‘괜찮겠나?’라고 물었다.&lt;br&gt;또 강동원은 ”그때 훈련생과 조교보다 인간적인 교감을 나누던 때라 ‘괜찮습니다’라고 했다. 샤워장에 들어가면 씻고 있는 친구들이 많았는데 갑자기 조용해지고 물소리만 났다“며 웃었다.&lt;br&gt;유재석은 “차인 적이 있냐? 이별 후에 운 적이 있냐”고 물었고, “학창 시절에 차인 적이 있고, 그 이후에도 차인 적 있다. 이별 후 운 적도 있다. 이별 후에 옛날 노래를 듣는다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“누가 씻겨줬으면”…주유소 세차장 보고 실제 만들었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500001</guid>
      <pubDate>2023-09-14T00:31:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914003115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483315 --&gt;&lt;b&gt;“귀차니즘: 모든 것을 귀찮아하며 게으름을 피우는 상태”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;피곤한 저녁이나 바쁜 아침에 욕실에 들어갈 때 ‘누가 씻겨줬으면’하는 생각을 해본 적 있을 것이다.&lt;br&gt;이처럼 귀차니즘을 겪는 이들이 솔깃할만한 이색 아이템이 등장했다. 주유소 자동 세차장의 원리를 적용해 만든 ‘자동 샤워장’이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;13일(한국시간) 해외 소셜미디어(SNS)에는 앱서클 창업자 탄수 예겐이 올린 한 영상이 화제를 모으고 있다.&lt;br&gt;1분 7초 분량의 영상에는 한 남성이 자동 샤워장에 들어가 씻는 모습이 담겼다.&lt;!-- 그림 1483316 --&gt;자동 샤워장은 세차장처럼 걸어들어가기만 하면 단계별로 알아서 씻겨주는 시스템이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영상 속 남성이 문을 열고 들어가니 문과 연결된 기계에서 물이 자동으로 쏟아져 몸을 적셨다.&lt;br&gt;다음 단계는 ‘거품’ 단계로, 거품 통로를 지나 걸어가기만 하면 된다.&lt;br&gt;거품을 만드는 솔은 두 개의 거대 크리스마스 트리이고, 샤워커튼에 매달린 장난감 자동차 바퀴에 브러시를 달아 허벅지부터 얼굴까지 비누 칠을 했다.&lt;!-- 그림 1483317 --&gt;다음 통로에는 수십 개의 장난감 총이 강한 물줄기를 뿜어내며 남성의 온몸에 묻은 거품을 씻어냈다.&lt;br&gt;샤워를 마친 남성은 줄지어 있는 드라이기 사이를 통과한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막 단계는 ‘옷 입기’ 단계로, 계단을 올라가며 팔을 뻗어 위에 매달려있던 상의를 입는다. 이어 공중에 매달려 있던 반바지에 다리를 쏙 넣었다.&lt;!-- 그림 1483318 --&gt;바닥에 있는 기계에 발을 넣자 샌들을 신겨주고, 문을 열자 위에 있던 모자까지 씌워준다.&lt;br&gt;해당 영상을 접한 네티즌은 “아이디어 좋다”, “실제로 판매했으면 좋겠다”, “귀차니즘을 위한 혁신적인 발명품”, “나에게 딱 필요한 기계”등 다양한 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1483319 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북중러 밀착 속 북러 강력한 결속력 과시… 한미일과 대립 심화되는 ‘신냉전 기폭제’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914003003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914003003</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:25:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913154231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;북러 ‘비대칭 거래’ 협의 공식화&lt;br/&gt;러, 스스로 ‘안보리 제재’ 허물어&lt;br/&gt;中태도가 북러 관계의 남은 변수&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;美국무부 “러, 우크라 침공 절박”&lt;br/&gt;日언론 “北 실리·결속 둘 다 노려”&lt;br/&gt;中언론 “서방 제재에 양국 만나”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483136 --&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 13일 김정은 북한 국무위원장과 4년 5개월 만에 연 정상회담에서 ‘로켓 기술 이전 가능성’을 시사하면서 동북아 정세에서 형성된 ‘한미일 대 북중러’ 대립 구도를 심화하는 기폭제가 될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;지난 5월과 8월 두 차례 군 정찰위성 발사에 실패한 김 위원장을 러시아 우주개발의 상징인 보스토치니 우주기지에 초대한 이번 회담은 러시아의 첨단 군사기술과 북한의 재래식 무기 간 비대칭 거래를 협의하고 있음을 사실상 공식화했다. 미국 등 주변국은 북러 무기 거래의 불법성을 재차 강조하며 파장을 주시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나19 팬데믹 이후 문을 걸어 잠근 김 위원장이 첫 해외 방문 외교 상대로 우크라이나 침공과 전쟁 장기화로 국제사회에서 고립된 푸틴 대통령을 선택한 것은 그 자체로 의미심장하다. 앞서 러시아 용병 바그너그룹에 포탄을 지원한 것으로 알려진 북한은 이번 회담에선 러시아 정규군에 탄환 등을 제공하는 대신 핵 능력의 ‘마지막 퍼즐’인 대륙간탄도미사일(ICBM) 재진입 기술 등 첨단 로켓 기술 이전을 요구했을 가능성이 있다. 이해관계가 맞아떨어진 북러 정상 간 만남이 향후 강력한 결속력 과시로 이어진다면 한미일 역시 공세적 대응에 나서 한미일 대 북중러의 대립 구도가 더욱 선명해질 수 있다.&lt;br&gt;홍민 통일연구원 선임연구위원은 “큰 변화가 올 수 있는 단초”라면서 “러시아는 미사일 기술을 공유하는 것을 통해 동북아에서 북한을 관리하며 한미일을 억제하는 데 얻는 이익이 더 크다고 판단한 것”이라고 분석했다. 뉴욕타임스는 “북러 회담은 새로운 시대의 시작을 알린다”며 “신냉전 구도가 굳어지고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 북러 밀착에 대한 중국의 태도가 남은 변수로 꼽힌다. 대북 제재와 대러 제재로 국제사회에서 극심하게 고립된 북러와 달리 ‘세계의 공장’ 중국은 북러와 적정 거리를 유지할 여지도 있다. 북러는 하반기 중국에서 열리는 항저우아시안게임, 일대일로 정상포럼 등 외교 이벤트에서 추가 협의에 나설 수 있다.&lt;br&gt;북러 무기 협상으로 국제 안보 질서의 근간인 유엔 안전보장이사회 체제도 흔들리게 됐다. 특히 안보리 상임이사국인 러시아가 스스로 만든 대북 제재를 허무는 모양새다. 이번 김 위원장의 방러에는 리병철 당 중앙군사위원회 부위원장 등 안보리 대북 제재로 외국 여행이 금지된 북한 인물들이 동행했다.&lt;br&gt;다만 북러가 협상은 시작했지만 실제 북한의 무기가 우크라이나 전쟁 현장에 공급되거나 러시아 첨단 군사기술 이전이 이뤄지기까지는 오랜 시간이 걸릴 것이라는 예상도 적지 않다. 북한 무기를 수입하는 것은 엄연히 유엔 안보리 대북 제재 결의 위반이기 때문에 북러가 공개하지 않고 물밑에서 거래를 추진할 우려도 있다.&lt;br&gt;남성욱 고려대 교수는 “러시아가 무기 거래에서 시간을 끌기엔 (우크라이나 전쟁) 상황이 급하기 때문에 빠른 속도로 합의가 될 수 있다”며 “북중러 대 한미일, 가치를 같이하는 그룹끼리 연대해 안보를 지켜야 하는 국면에서 한미일 공조 강화에 나서야 한다”고 말했다. 조한범 통일연구원 선임연구위원은 “국제 시선을 의식해 북러 밀착에서 한발 물러서 있는 중국과의 협력을 적극 견인하고 러시아와도 외교 관계를 활용해 북한에 전략 기술이 넘어가는 것을 최대한 막아야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국은 북러가 무기를 거래할 경우 응분의 조치를 취할 것이라고 경고했다. 매슈 밀러 미 국무부 대변인은 12일(현지시간) 브리핑에서 “북한이 러시아에 무기를 제공하는 것은 복수의 유엔 결의 위반이라는 입장을 분명히 해 왔다”며 “러시아가 1년 반 동안 이어진 우크라이나 침공 끝에 처한 절박한 상황을 보여 주는 것”이라고 밝혔다. 그는 이어 “필요하다면 책임을 묻기 위한 조치를 취하는 데 주저하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;일본 언론은 이번 회담을 통해 북러가 한미일과의 대립각을 더욱 날카롭게 할 수 있다고 전망했다. 마이니치신문은 “결속을 다지는 한미일을 두고 러시아와의 밀월 관계를 대내외에 과시하려는 의도가 있다”고 밝혔다. 반면 중국 언론은 ‘북러 간 밀착 원인은 미국’이라고 지적했다. 글로벌타임스는 김 위원장의 러시아 방문을 두고 “두 나라에 대한 서방의 고립정책이 미치는 영향을 상쇄하려는 의도”라고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BBC “김정은·푸틴, 서로 이익 기대… ‘브로맨스’ 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914004006</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:25:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913151448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483099 --&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 13일 북러 정상회담을 통해 돈독한 관계를 과시했다. 하지만 외신과 전문가들 사이에서는 ‘브로맨스’보다는 오히려 ‘정략결혼’에 가깝다는 냉정한 분석이 나오고 있다.&lt;br&gt;영국 공영방송 BBC는 12일(현지시간) 김 위원장과 푸틴 대통령이 가진 분명한 공통점에도 불구하고 최근의 북러 ‘밀월’은 공동의 적이 있는 2023년 지정학적 현실이 배경이 된 것일 뿐이며, 서로 이익을 얻을 것으로 기대하기 때문이라고 평가절하했다. BBC는 두 지도자의 공통점으로는 모두 외국으로 잘 나오지 않고, 국제사회의 강력한 제재를 받으며, 미국 헤게모니를 반대한다는 점을 꼽았다.&lt;br&gt;이와 관련, 정부 당국자는 “북러 지도자가 케미가 맞아서 만나는 거라기보다 서로의 이해관계가 크기 때문에 손을 잡는 것이라는 해석이 많다”며 “중국도 북러 회담을 좋게만 보지는 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김정 북한대학원대 교수는 “지금은 단기적 이해관계가 맞아떨어졌지만 북러 관계는 국제정세가 바뀌면 언제든 변할 수 있다”고 말했다. 그는 “북한과 러시아가 각자 생각하는 우선순위도 서로 다르다”며 “북한은 한미일에서 양보안을 제시하면 무기를 수출할 이유가 없고 러시아는 우크라이나가 정전협정에 나서거나 하면 무기 거래를 할 이유가 없어진다”고 지적했다. 정성장 세종연구원 통일전략연구실장은 “북한과 러시아 사이에 거론되는 다양한 군사협력 의제는 (결국) 상호 이해관계가 맞기 때문”이라며 “군사정찰위성 개발, 핵잠수함 개발 등이 대표적인 분야라고 할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;단기적 이해관계가 일치한다고 해서 유엔 안전보장이사회 대북 제재 결의 등 기존 국제질서와 정면충돌한다는 건 러시아로서도 부담스러울 수 있다는 지적도 나온다. 보리스 옐친 전 러시아 대통령 시절 외무장관을 지낸 안드레이 코지레프 전 장관은 BBC 인터뷰에서 “세계에서 가장 가난하고 개발이 덜 된 국가에 포함되는 북한에서 무기를 구한다면 러시아로선 굴욕”이라며 “강대국은 동맹이나 군수물자를 구하려 북한에 가지는 않을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수십년 된 北포탄, 쓸모 있을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914004007</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:25:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;strong class=subTitle_s2&gt;軍 “우크라전 사용엔 문제없어”&lt;br/&gt;러, 물자수송 인력 요구 가능성&lt;br/&gt;北은 핵탄두 등 노하우 원할 것&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 13일 정상회담을 하면서 북러 간에 어느 정도 규모로 무기 거래와 군사 협력이 이뤄질지 관심이 쏠린다. 일각에서는 생산한 지 수십년이나 됐을 정도로 노후화된 북한 포탄이 러시아에 얼마나 도움이 되겠느냐며 의문을 제기하는 목소리도 나온다.&lt;br&gt;13일 군 관계자들에 따르면 북한이 보유한 포탄을 러시아가 당장 우크라이나 전선에서 사용하는 데 큰 문제는 없을 것으로 보인다. 한 육군 예비역 관계자는 “일선 부대에서 훈련을 해 보면 30~40년 된 포탄을 사용하기도 하지만 일부 불발탄을 빼고는 사용하는 데 문제는 없다”며 “포탄은 전자장비가 아니다. 당장 우리 육군만 해도 재고 포탄이 수백만발은 된다고 하지만 그대로 사용하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국에 이어 세계 2위 군사대국으로 꼽히는 러시아가 포탄 수량이 부족해 전쟁 수행에 애를 먹는 게 이해가 되지 않는다는 지적도 나온다. 이에 대해 신종우 한국국방안보포럼 사무국장은 “현재 우크라이나 전선이 소모전 양상이라는 걸 기억할 필요가 있다”며 “수백 킬로미터에 걸쳐 촘촘한 참호선을 따라 전투가 계속되기 때문에 포탄 수요가 상상 이상으로 엄청날 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;북한이 포탄 신규 생산을 늘릴 가능성도 높다. 이미 김 위원장이 지난달 6일 방사포탄 생산공장을 시찰했다는 보도가 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;푸틴 대통령이 원하는 건 포탄에 그치지 않고 후방 지원에 투입할 인력일 가능성도 거론된다. 군 관계자는 “전쟁을 수행하려면 전투병력만으로는 안 된다. 미군만 해도 전투병이 3명이라면 지원인력을 7명 배치한다”며 “러시아에는 군대 징집으로 인한 인력 부족 문제가 있다. 당장 군수물자를 수송하는 인력을 북한에서 지원해 주면 러시아로선 적잖은 도움이 될 것”이라고 말했다. 드미트리 페스코프 러시아 크렘린 대변인은 “필요하다면 우리는 북한 동무들과 대북 유엔 제재에 관해 논의할 준비가 돼 있다”며 인력 파견을 금지한 유엔 안전보장이사회 제재에 얽매이지 않을 것임을 시사했다.&lt;br&gt;북한 입장에서 러시아에 요구할 수 있는 것으로는 핵무기와 핵잠수함, 군사정찰위성 등이 꼽힌다. 권용수 전 국방대 교수는 “핵잠수함, 탄도미사일 중에서는 다탄두 개별목표설정 재진입체(MIRV)와 대기권 재진입체, 초대형 핵탄두 기술”을 꼽으면서 “북한 혼자서는 엄청난 시간과 비용이 들겠지만 러시아 기술진이 조금만 노하우를 전수해 주면 효과는 엄청날 수 있다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美상무부 부장관 다음주 방한… “북러 거래 대응 논의”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914004008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914004008</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:25:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 상무부 부장관이 다음주 한국을 방문해 한국 기업에 대한 대중국 반도체 장비 수출통제 유예 조치 연장과 북러 무기거래 대응 등을 논의할 전망이다.&lt;br&gt;돈 그레이브스 미국 상무부 부장관은 12일(현지시간) 워싱턴DC에서 코트라(대한무역투자진흥공사) 워싱턴무역관 주최로 열린 한미통상협력 포럼에서 방한 일정을 소개하고 수출통제 관련 한미 공조를 논의할 것이라고 밝혔다. 그는 기조연설에서 한미 양국의 최우선 현안은 ‘러시아의 전쟁 물자 확보 저지’라고 언급한 뒤 반도체 분야 한미 공조 역시 논의될 것이라며 자국의 반도체지원법에 대해 “기회”라고 설명했다.&lt;br&gt;그레이브스 부장관이 방한하면 다음달로 유예가 끝나는 대중 반도체장비 수출통제 조치 연장 여부도 가닥이 잡힐 것으로 보인다. 미국은 지난해 10월 자국 기업에 대중 반도체장비 수출 금지 조치를 하면서 삼성전자와 SK하이닉스에는 수출통제를 1년간 유예했다. 한미 양국은 미 정부가 유예 조치를 연장하거나 한국 기업이 기간 제한 없이 수입할 수 있는 구체적인 장비 품목을 지정하는 방안이 논의 중이다. 미 상무부에 검증된 최종사용자(VEU) 명단에 장비 목록을 추가하는 별도 기준을 마련하는 방안도 논의에 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국 화웨이가 7㎚ 공정 반도체를 탑재한 최신 스마트폰을 출시한 것과 관련해서는 “조사 중”이라고 말했다. 화웨이 최신 스마트폰에는 SK하이닉스의 첨단 메모리 반도체가 포함됐다는 보도가 있었으나 SK하이닉스 측은 미국 제재를 어기고 화웨이와 거래한 사실이 없다고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방정책 전략통이자 육군 중장 출신 정치인 [장관 후보자 프로필]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914005006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914005006</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국방정책과 전략 분야를 오랫동안 담당한 육군 중장 출신 정치인이다. 국민의힘 초선 의원(비례대표)으로 국회 국방위원회 여당 간사와 제4정책조정위(외통·국방·정보) 위원장을 맡고 있다.&lt;br&gt;부산 동성고와 육군사관학교(37기)를 졸업한 뒤 제3보병사단장, 국방부 정책기획관, 수도방위사령관, 합동참모본부 작전본부장과 차장 등 요직을 두루 역임했다. 2016년 예편한 직후 제20대 국회의원 선거에서 새누리당(현 국민의힘) 비례대표 후보에 올랐지만 국회 입성에는 실패했다. 2020년 제21대 국회의원 선거에서 미래한국당(국민의힘 전신 미래통합당의 위성정당) 비례대표로 당선됐다.&lt;br&gt;▲경남 통영(65) ▲부산 동성고 ▲육사 37기 ▲국민대 경영학 박사 ▲국방부 정책기획관 ▲수도방위사령관 ▲합참 차장 ▲21대 국회의원 ▲국회 국방위원회 여당 간사 ▲국민의힘 제4정책조정위원장&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여론조사 전문가로 언론·정당·靑 두루 거쳐 [장관 후보자 프로필]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914005007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914005007</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론과 정당, 청와대, 공공기관을 두루 경험한 이력을 지녔다. 한국사회개발연구소 조사부장, 중앙일보 여론조사팀장, 디오픈소사이어티 대표를 역임해 여론조사 전문가로도 꼽힌다. 2002년 정몽준 전 의원이 국민통합21 대선 후보로 출마했을 때 선거대책위원회 대변인을 맡으며 정계에 입문했다. 박근혜 정부가 출범한 2013년 초대 청와대 대변인이 된 데 이어 2014년 2월 한국양성평등교육진흥원(양평원) 원장으로 취임했다. 양평원은 여가부 산하에서 가장 규모가 큰 기관이다. 지난해 지방선거 당시 국민의힘 공천관리위원이었고, 올해 초까지 당 비상대책위원으로 활동했다.&lt;br&gt;▲서울(64) ▲연세대 ▲중앙일보 여론조사팀장 ▲청와대 대변인 ▲한국양성평등교육진흥원장&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연기파 배우… ‘MB 문체장관’으로 정계 입문 [장관 후보자 프로필]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914005008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914005008</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1971년 연극 ‘오셀로’로 데뷔한 뒤 1973년 MBC 공채 탤런트 6기로 본격적인 배우 생활을 시작했다. 22년간 이어진 국민 드라마 ‘전원일기’(MBC)를 비롯해 드라마와 연극에서 두루 인상적인 연기를 펼쳤다. 2002년 이명박 서울시장 당선인 인수위원회 위원으로 위촉되면서 정치계에 본격적으로 발을 들였다. 이명박 정부 때인 2008~2011년 문화체육관광부 장관을 지냈고 대통령 문화특별보좌관, 예술의전당 이사장을 역임했다. 지난 7월 대통령 문화체육특별보좌관에 임명된 지 2개월 만에 문체부 장관에 지명됐다.&lt;br&gt;▲전북 완주(72) ▲한성고 ▲중앙대 연극영화과 및 동대학원 ▲서울문화재단 대표 ▲중앙대 연극영화학부 교수 ▲한나라당 이명박 대통령 후보 상근특보 ▲제17대 대통령직인수위원회 자문위원 ▲문화체육관광부 장관 ▲예술의전당 이사장 ▲대통령 문화체육특별보좌관&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 라디오 진행자 3명 고발… 법사위서도 ‘김만배 허위 인터뷰’ 공방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914006006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914006006</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906072622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479552 --&gt;국민의힘은 허위 인터뷰 내용을 담은 뉴스타파의 ‘김만배-신학림 녹취파일’을 인용 보도한 것과 관련해 시사 라디오 프로그램 진행자인 TBS 김어준, KBS 주진우·최경영씨를 경찰에 고발한다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;당내 미디어정책조정특별위원회 및 가짜뉴스·괴담방지특별위원회는 이날 국회에서 기자회견을 열고 이들을 ‘허위 사실 적시에 의한 명예훼손’ 및 ‘정보통신망법 위반’ 등의 혐의로 14일 서울경찰청에 고발한다고 전했다. 이들이 충분한 사실관계 확인 없이 녹취를 진실인 것처럼 단정적으로 보도하면서 윤석열 당시 대선 후보의 관련 의혹을 부풀렸다는 취지다.&lt;br&gt;앞서 뉴스타파는 지난해 대선을 사흘 앞두고 대장동 사건 핵심 인물인 화천대유 대주주 김만배씨와 신학림 전 언론노조위원장의 인터뷰를 편집해 “윤석열 후보가 2011년 부산저축은행 불법대출 의혹 수사 당시 브로커 조모씨에게 커피를 타줬다”며 이른바 ‘봐주기 수사’를 했다는 취지로 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미디어특위 위원장인 윤두현 국민의힘 의원은 “공공재인 시사 라디오 프로그램을 진행하면서 김만배-신학림의 허위 인터뷰 내용을 마치 사실인 것처럼 전제하고, 허위 사실을 그대로 방송해 당 소속 대선 후보의 명예를 크게 훼손했다”고 지적했다.&lt;br&gt;국민의힘은 추가 모니터링을 통해 필요할 경우 고발 범위를 확대할 예정이다. 윤 의원은 “엄격하게 따지면 (관련 보도를 한 매체가) 다 고발 대상이지만 회의를 거쳐 세 사람만 우선 고발했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 국회에서 열린 법제사법위원회 전체회의에서도 해당 인터뷰를 두고 여야 간 공방이 벌어졌다. 조수진 국민의힘 의원은 이노공 법무부 차관을 향해 “가짜 뉴스가 나가자마자 민주당 대선 후보였던 이재명 대표가 기다렸다는 듯이 기사를 공유하며 확산을 독려했다. 사전 교감이 있지 않았겠는가”라고 물었다.&lt;br&gt;이 차관은 “수사 중인 사안에 대해서는 구체적으로 답할 수 없다”면서도 “선거 직전에 조직적으로 허위 사실이나 조작된 뉴스를 유포해 결과를 바꿔 보려는 시도는 민주주의 국가에서라면 반헌법적인 중대한 범죄일 수밖에 없다고 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;또 전주혜 국민의힘 의원은 인터뷰에서 거론된 부산저축은행 사태의 책임이 사건 당시 청와대 민정수석을 지냈던 문재인 전 대통령에게 있다는 주장을 내놓았다.&lt;br&gt;이에 김영배 민주당 의원은 “문 전 대통령이 민정수석 시절 외압을 행사했다는 것에 대해서는 2013년에 무혐의 판결이 나왔다”고 반박했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현, 박근혜 예방… ‘尹 회동’ 요청에 朴 긍정 답변</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914006007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914006007</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483322 --&gt;김기현 국민의힘 대표가 13일 취임 후 처음으로 박근혜 전 대통령을 예방했다. 윤석열 대통령은 김 대표를 통해 박 전 대통령을 만나고 싶다는 뜻을 전했고 박 전 대통령도 긍정적으로 답변해 총선을 앞두고 전현직 대통령이 만날지 주목된다.&lt;br&gt;김 대표는 이날 박대출 정책위의장, 구자근 대표 비서실장과 대구 달성의 박 전 대통령 사저를 찾았다. 김 대표는 지난 3월 전당대회 당시와 대표 취임 후에 각각 박 전 대통령을 예방하려 했으나 성사되지 않았고 취임 약 6개월 만에 추석 명절을 앞둔 시점에서 만나게 됐다. 박 전 대통령의 소통 창구인 유영하 변호사도 배석했다.&lt;br&gt;50분가량의 만남 후 김 대표는 “우리 당이 회생이 어려울 만큼 위기 상황이었을 때 천막당사 결단을 통해 당을 되살린 과거에 대해 의견을 나누며 역사를 되짚어 봤다”고 밝혔다. 또 “내년 총선에서 이기기 위해 보수가 대단합해야 한다는 차원에서 대동단결할 수 있게 힘을 모아야 한다”며 “박 전 대통령이 가진 많은 과거의 경험과 영향력을 함께 대동단결할 수 있게 모아야 한다는 게 내 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;향후 윤 대통령이 취임 이후 처음으로 박 전 대통령과 이명박(MB) 전 대통령을 각각 공식적으로 만나며 ‘보수 빅텐트’로 이어질지도 관심이다. 이 전 대통령도 국립대전현충원 천안함 희생자 묘역 참배, 연극 ‘파우스트’ 관람, 청계천 산책 등 조금씩 보폭을 넓힌 데 이어 전날 중소기업중앙회가 개최한 ‘2023 중소기업 리더스포럼’ 개막식에서 기조연설을 했다. 특히 윤 대통령은 이미 MB계 인사들을 대통령실과 정부 요직에 두루 중용하고 있다.&lt;br&gt;국민의힘은 이날 만남에 대해 ‘전직 대통령 예우 차원’이라며 정치적 해석을 경계했지만 내년 총선을 앞두고 보수 대통합을 꾀하는 동시에 대구·경북(TK) 지역의 공천 잡음을 선제 봉쇄하려는 의도도 엿보인다. 최근 최경환 전 부총리, 우병우 전 청와대 민정수석 등 이른바 ‘친박’(친박근혜) 인사들의 출마설과 신당 창당 가능성 등이 거론됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘 관계자는 “자칫 ‘친박 참칭’ 인사들이 선거를 어렵게 만들 수도 있는데, 박 전 대통령이 현 국민의힘 지도부에 힘을 실어 준 것으로 본다”고 말했다. 과거 ‘선거의 여왕’으로 불렸던 박 전 대통령은 21대 총선 공천이 한창이던 2020년 3월 서울구치소에서 자필 옥중서신을 통해 이른바 ‘태극기 세력’이 미래통합당(현 국민의힘)에 힘을 보탤 것을 촉구한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·SK 반도체 기술 中에 유출… 협력사 일당 무더기 유죄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009009</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자와 SK하이닉스의 반도체 기술을 중국 업체에 무단 유출한 혐의로 재판에 넘겨진 협력사 관계자들이 무더기로 유죄를 선고받았다.&lt;br&gt;서울중앙지법 형사25-3부(부장 지귀연·박정길·박정제)는 13일 산업기술보호법 위반 등의 혐의로 기소된 SK하이닉스 협력 업체 부사장 A(59)씨에게 징역 1년을 선고했다. 함께 재판에 넘겨진 직원 7명에게는 징역 8개월에서 1년 6개월에 집행유예(2년)와 벌금형을 내렸다. 해당 법인에는 벌금 4억원을 선고했다.&lt;br&gt;이들은 SK하이닉스와의 협력 관계에서 파악한 반도체 제조기술(HKMG)과 세정 레시피 등의 국가 핵심기술과 첨단기술, 영업비밀을 2018년 8월~2020년 6월 중국 반도체 업체로 유출한 혐의로 재판에 넘겨졌다. HKMG는 D램 반도체 속도를 높이면서도 소모 전력을 줄이는 신기술로 평가받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 이들은 삼성전자 자회사인 세메스의 전직 직원으로부터 취득한 초임계(액체와 기체를 구분할 수 없는 상태) 세정 장비 도면 등을 활용해 중국 수출용 반도체 세정 장비를 개발한 혐의도 받았다. 초임계 세정 장비는 세메스가 세계 최초로 개발한 반도체 세정용 화학물질이다. 재판부는 “반도체 세정 비율 등을 담은 정보인 ‘레시피’를 해외로 유출한 범행은 공정 경쟁 질서를 위협하는 것으로 죄질이 매우 좋지 않다”고 지적했다. 이어 “(반도체 세정 레시피는) SK하이닉스와 A사의 ‘공동 개발’ 결과물이 아니라 하이닉스 기술을 구현한 것이며, 레시피를 평소 몰래 수집하거나 직원이 양말에 USB를 몰래 넣어 정보를 빼내는 방식으로 취득해 국외로 유출한 혐의는 인적 네트워크 등을 이용한 부정한 정보 취득”이라고 설명했다.&lt;br&gt;특히 A씨에게 실형을 내리면서 “세메스 정보 사용에 있어 최고책임자(A씨)의 지시와 주도 없이는 그 같은 개발이 이뤄질 수 없다고 판단했다”며 “세메스 정보를 사용해 초임계 세정 장비 개발 범행에 가담한 것이 충분히 인정된다”고 밝혔다. 다만 재판부는 공동 개발 결과물인 세정 장비의 사양 정보를 알려 준 것은 계약서상 대외 발표만 금지한다는 조항이 있기에 무죄로 봤다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백현동 사업 공무원 “정진상, 김인섭 도우라고 지시”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009008</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/10/SSC_20230810163139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1468506 --&gt;정진상 전 더불어민주당 대표실 정무조정실장이 백현동 개발사업 실무자에게 ‘김인섭 전 한국하우징기술 대표를 도우라’는 취지로 지시했다는 증언이 나왔다.&lt;br&gt;13일 서울중앙지법 형사합의27부(부장 김옥곤) 심리로 열린 김 전 대표의 특정범죄가중처벌법상 알선수재 혐의 사건 공판에서 전 성남시 도시계획팀장 A씨는 증인으로 출석해 이렇게 밝혔다. 김 전 대표는 이재명 민주당 대표와 가깝다고 알려진 인물로, 백현동 개발사업 인허가를 위해 대관 로비스트 역할을 하고 민간업자에게 77억원을 수수한 혐의로 구속 기소돼 재판받고 있다.&lt;br&gt;검찰이 “2014년 말 성남시 정책비서관이던 정 전 실장이 술자리에 불러 ‘인섭이 형이 백현동 사업을 하려 하는데 잘 챙겨 줘야 한다. 나중에 신청 서류가 들어오면 챙겨 봐 달라’고 말한 사실이 있느냐”고 묻자 A씨는 “그렇게 기억한다”고 답했다. A씨는 2014~2018년 성남시에서 백현동 옛 한국식품연구원 부지의 용도지역 변경 업무를 담당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “정 전 실장의 말을 ‘백현동 개발사업 관련 인허가 절차를 김 전 대표가 원하는 대로 진행하라’는 지시로 이해했느냐”고 묻는 검찰 질문에도 “그렇다. 지시를 이행하지 않으면 불이익이 따를 수 있다고 생각했다”고 답했다. 또 백현동 부지의 세부적인 구성을 정하는 과정에도 정 전 실장이 개입했다고 증언했다.&lt;br&gt;A씨는 이후 실제로 김 전 대표가 자신에게 ‘내가 백현동 한국식품연구원 부지 개발사업을 하려 한다. 2층(시장실이 있는 곳)에도 얘기했는데 잘해 보라고 하더라’는 취지로 말했다고 밝혔다. 반면 정 전 실장 측은 이날 “실무자에게 김 전 대표를 도우라고 지시한 사실이 없다”고 반박했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘 출근길 어쩌나… 수도권 전철 75% 운행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009010</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913151543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483103 --&gt;전국철도노동조합 파업 기간 하루 평균 KTX 109개, 수도권 전철 520개 등 총 884개 열차의 운행이 중지돼 이용에 큰 불편이 우려된다.&lt;br&gt;철도노조는 수서고속철도(SRT) 노선 확대 등에 반발해 14일 오전 9시부터 오는 18일 오전 9시까지 총파업을 한다고 13일 예고했다. 철도 파업은 2019년 11월 이후 4년 만이다. 필수 유지 인력과 대체 인력을 투입하더라도 운용 인력이 평시 대비 61.2%(1만 4757명)에 불과하다.&lt;br&gt;코레일은 파업 기간 열차 운행률을 KTX 67.8%, 새마을·ITX 58.5%, 무궁화·누리로 62.5%, 통근형 60.0%, 수도권 전철 75.4%로 유지할 예정이다. 장거리 위주 KTX와 이용객이 많은 출퇴근 수도권 전철 위주로 열차 운행을 조정한 것이다. 수도권 전철의 경우 출근 시간대(오전 7~9시)는 90%, 퇴근 시간대(오후 6~8시)는 80%까지 운행률을 높인다. 일반 열차는 필수 유지 운행률 수준을 유지한다. 필수 유지 업무에서 빠진 화물 열차는 평시의 26.5%로 축소해 수출입 및 산업 필수품 등 긴급 화물만 수송하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;철도노조는 지난 1일 이뤄진 SRT 경전·전라·동해선 투입과 SRT 차량 정비 민간 개방, 관제권 및 시설 유지·보수 업무 이관 등을 철도 민영화 수순으로 인식하고 있다. 비용 절감과 좌석수 확대 등 열차 이용 편의를 위해서는 수서행 KTX 운행과 고속철도 통합이 필요하다는 입장이다. 공공철도 확대와 4조 2교대 전면 시행, 성실 교섭, 합의 이행 등을 요구하고 있다.&lt;br&gt;국토교통부는 정부정책은 협상 대상이 될 수 없고 일방적 주장을 관철하기 위한 파업은 수용할 수 없다는 방침이다. ‘철도 민영화’는 검토한 바 없다고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스토킹 그놈’과 교내 한 공간에… 15년 괴롭혀도 재발방지 서약뿐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009012</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913180057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;4년간 서울 내 대학 스토킹 13건&lt;br/&gt;가해자 접근 금지 명령 4건 불과&lt;br/&gt;분리 위한 잠정조치 위반율 8%&lt;br/&gt;법원 안일한 인식… 인용률 50% &lt;br/&gt;“구두라도 접근 금지 조치 필요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483254 --&gt;스토킹 범죄 이후 추가 범행을 막기 위해 필요한 가해자·피해자 분리 조치가 여전히 미흡한 것으로 나타났다. 14일이면 ‘신당역 스토킹 살인 사건’이 발생한 지 1년이 되지만 여성들은 여전히 일터와 학교 등 곳곳에서 안전을 위협받고 있다.&lt;br&gt;13일 강득구 더불어민주당 의원실이 교육부에서 받은 자료에 따르면 2019년부터 올해 7월까지 서울 내 주요 대학과 거점 국립대학 등 15곳의 대학에 접수된 스토킹 사건 13건 가운데 학교 차원에서 가해자 접근 금지 조치가 내려진 사례는 4건에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대학 내에서 발생한 스토킹 사건의 경우 가해자와 피해자가 마주칠 가능성이 크지만 추가 범죄를 막기 위한 분리 조치는커녕 손을 놓고 있던 학교가 대다수였다. 학생 간 발생한 지속적인 스토킹과 협박에 대해 A대학은 2021년 10월 관련 사건을 접수하고도 아무런 조치를 하지 않았다. 교수를 15년간 스토킹한 사건, 교수를 5년간 스토킹한 사건에 대해서도 B대학은 가해자인 학생들로부터 재발 방지 서약만 받았다.&lt;br&gt;다만 가해자의 학습권 침해 등을 이유로 학교 차원에서의 접근 금지 조치는 현실적으로 어렵다는 목소리도 나온다. 이에 교육부 차원의 가이드라인 마련 등이 대안으로 거론된다. 강 의원은 “대학에서조차 스토킹 범죄가 발생하고 있지만 제대로 된 조치는 취해지지 않는다”며 “여전히 사회에 스토킹 범죄가 만연한 만큼 처벌 강화와 함께 근본적인 해결책 모색이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학교뿐 아니라 일상 곳곳에서 피해자는 가해자를 만날까 봐 두려워해야 한다. 올 들어 지난달까지 경찰에 입건된 스토킹 범죄자는 7545명으로 집계됐다. 스토킹 범죄는 줄지 않고 있지만 주거지 100m 내 접근 금지 등을 경찰이 직권으로 명령할 수 있는 ‘긴급응급조치’와 법원이 경찰의 신청을 받아들여 취하는 ‘잠정조치’ 같은 피해자 보호는 제대로 이뤄지지 않았다. 경찰청에 따르면 스토킹처벌법이 시행된 2021년 10월부터 올해 7월까지 가해자 분리를 위한 잠정조치를 위반한 경우는 955건(위반율 8.0%), 긴급응급조치를 위반한 건수는 662건(위반율 11.0%)으로 집계됐다.&lt;br&gt;경찰이 신청한 잠정조치가 인용되는 비율이 낮은 것도 피해자의 불안감을 증폭하는 데 한몫한다. 피의자를 일시적으로 유치장에 구금할 수 있는 ‘잠정조치 4호’가 법원에서 인용되는 경우는 2021년 10월~올해 7월 기준 49.7%에 그쳤다. 장윤미 한국여성변호사회 변호사는 “스토킹 범죄는 자신의 행위에 대해 문제의식을 갖지 못하는 경우가 대부분”이라며 “구두 형태로라도 접근 금지 조치를 한다면 추가 범죄를 예방하는 데 상당한 효과가 있을 것”이라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원 “오거돈, 성추행 5000만원 배상하라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009011</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부하 직원을 강제로 추행해 정신적 상해를 입힌 오거돈 전 부산시장이 피해자에게 5000만원을 배상해야 한다는 법원 판단이 나왔다.&lt;br&gt;부산지법 민사9부(부장 신형철)는 13일 강제추행치상 피해자 A씨가 가해자인 오 전 시장을 상대로 제기한 손해배상 청구 소송 선고공판에서 오 전 시장이 5000만원을 배상하라고 판결했다. A씨는 오 전 시장의 범행으로 겪은 정신적 고통에 대해 30억원의 배상을 청구했다. 재판부는 “피고는 자신의 불법행위로 원고가 입은 정신적 손해에 대해 배상할 의무가 있다. 배상금액은 범행 경위와 내용, 범행 당시 원고와 피고의 지위 및 연령, 원고가 입은 정신적 고통 등을 종합적으로 고려해 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;오 전 시장은 2020년 4월 A씨를 집무실에 불러 강제로 추행해 A씨가 외상 후 스트레스 장애 등의 정신적 상해를 입게 한 혐의로 기소돼 2021년 6월 1심에서 징역 3년을 선고받고 법정 구속됐다. 오 전 시장은 항소했으나 지난해 2월 기각됐고 상고를 포기하면서 형이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 소송에서 원고 측은 가해자의 재산에 비례해 배상액을 산정해야 한다고 주장했다. 하지만 법원이 정한 금액은 청구액에 못 미쳤다. 이에 대해 원고 측 변호인은 “이번 사건과 같은 ‘권력형 성범죄’의 근절을 위해 더 큰 배상 책임을 물을 필요가 있다”며 “일반적인 수준에 머물러 실망스럽다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린이집 교사 “학부모가 똥 기저귀로 얼굴 때려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914009013</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913140135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483009 --&gt;세종시의 한 어린이집 교사가 ‘똥 기저귀’로 폭행당했다며 학부모를 고소해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;13일 세종 남부경찰서에 따르면 지난 10일 어린이집 50대 교사 A씨가 30대 학부모 B씨를 폭행 혐의로 고소했다.&lt;br&gt;A씨는 고소장에서 10일 오후 4시쯤 세종시 한 개인병원에서 B씨로부터 똥 기저귀로 폭행을 당했다고 주장했다. A씨는 원생인 B씨의 자녀(2)가 어린이집에서 상처를 입어 B씨가 아이와 병원에 간 사실을 알고 원장 등과 함께 사과하려고 뒤따라갔다가 이런 봉변을 당한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 A씨가 찾아오자 병원 화장실로 데려가 봉지에서 똥 기저귀를 꺼낸 뒤 풀어 A씨의 얼굴을 따귀 때리듯 가격했다. A씨는 폭행당한 뒤 병원에 찾아가 진료받았고, 이날 곧바로 B씨를 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;이에 앞서 B씨는 자기 자녀가 어린이집에서 상처를 입은 것과 관련해 지난 9일 A씨 등을 아동학대로 신고해 경찰이 이 부분도 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨의 남편은 지난 12일 국회 국민동의청원에 ‘어린이집 교사의 보호에 관한 청원’이란 제목의 글을 올려 사건 과정 등을 설명하고 어린이집 보육 교사의 인권 보호를 위한 제도화를 요구했다.&lt;br&gt;A씨 남편은 “똥 싸대기를 봤습니까. 막장 드라마의 김치 싸대기는 봤는데 현실에서 똥 싸대기를 볼 줄이야”라면서 “올 초부터 어린이집에서 지속적 폭언과 부당한 요구, 아동학대 무고 등 갑질 학부모로 고통받는 와이프를 보며 퇴사를 권유했는데 이렇게 됐다”고 적었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방문규 “탈원전, 한전 적자 중요요인… 요금 조정이 해결책”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914006010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914006010</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913175937_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483253 --&gt;방문규 산업통상자원부 장관 후보자가 13일 한국전력공사의 47조원에 달하는 누적 적자와 관련해 “유가 변동이 큰 원인이고 탈원전도 그에 못지않은 중요 원인”이라면서 “전기요금 조정이 근본적인 해결책”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;방 후보자는 이날 국회 인사청문회에서 한전 적자의 근본 원인을 묻는 김정호 민주당 의원의 질의에 “전기요금 비용을 (제때) 반영해 손해 보지 않고 팔 수 있는 구조였다면 적자가 발생할 리 없다. 전기요금을 싸게 책정할 수밖에 없는 가장 큰 원인 중 하나가 탈원전”이라며 이렇게 답했다.&lt;br&gt;방 후보자는 김 의원이 ‘문재인 정부에서 탈원전을 하지 못했고 오히려 원전이 늘었다’는 취지로 한전 적자와 탈원전은 인과관계가 없다고 주장하자 “탈원전을 통해 당초 계획했던 6개 원전을 없앴고 원전 가동 기간을 늘렸으며, 그래서 (원전) 가동률도 줄이고 원전 신설 개수도 (줄였다)”고 반박했다. 이어 탈원전 정책으로 원전 설비 등 관련 기업이 어려움을 겪었다며 한국수출입은행 은행장 시절의 업무 경험을 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방 후보자는 “두산그룹 전체가 구조조정에 들어가게 된 가장 큰 원인 중 하나가 매출의 3분의1을 차지하는 (원전 관련) 매출이 바닥나서 더이상 그룹 전체가 버틸 수 없는 상황이었기 때문”이라면서 “협력업체들이 버틸 수 있는 금융 지원이 가장 중요하다고 보고 선금 지원 특례 등 제도를 보완하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;방 후보자는 지난달 24일 “한전에 구조조정이 필요하다”는 발언의 의미를 양이원영 민주당 의원이 묻자 “한전의 대규모 누적 적자를 해결하려면 요금 조정이 근본적인 해법”이라면서 “하지만 지난 1년간 정부에서 전기요금을 40%나 올린 만큼 요금 조정 얘기를 하려면 (한전의) 뼈를 깎는 구조조정이 선행되지 않고서는 언급해서는 안 된다고 생각해 지금 재무 개선을 계획하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방 후보자는 안전성, 경제성, 탄소중립 등 3가지를 에너지 믹스 정책 기준으로 제시한 뒤 “우리 에너지 가격이 다른 경쟁국에 비해 싸다는 것이고, 그런 것도 유지해 가면서 중장기적인 탄소중립 목표를 달성해 나가겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 하원의장, 바이든 탄핵 조사 지시… 백악관 “최악의 극단 정치”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914016002</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>케빈 매카시 미국 하원의장이 조 바이든 대통령에 대한 탄핵 조사를 지시했다. 공화당 유력 대선 후보인 도널드 트럼프 전 대통령이 대선 전복 등의 혐의로 기소된 데 이어 현직 대통령에 대한 탄핵 조사까지 개시되면서 내년 대선을 앞두고 정치적 대립이 한층 거세질 전망이다.&lt;br&gt;공화당 소속인 매카시 의장은 12일(현지시간) 하원 감독위·법사위·세입위원회에 바이든 대통령 일가에 대한 탄핵 조사 개시를 지시했다고 밝혔다. 핵심은 대통령의 차남 헌터의 부정행위와 바이든의 연관성을 찾는 것이다. 바이든이 부통령 재임 당시 헌터는 우크라이나 에너지기업 임원으로 재직하며 부당 이득을 취했다는 의혹을 받고 있다. 공화당은 헌터의 탈세 혐의 기소를 막는 과정에 바이든이 개입했다는 의혹도 제기하고 있다. 이와 별도로 헌터는 불법 총기 소지 혐의도 받고 있다.&lt;br&gt;매카시 의장은 이날 의회 회견에서 바이든 대통령의 권력 남용을 주장하며 “우리는 바이든 대통령의 행위에 대해 심각하고 믿을 만한 혐의를 밝혀냈다”고 주장했다. 그러면서 “미국인들은 공직이 판매 대상이 아니며 연방정부가 정치적 영향력이 있는 가족의 행위를 덮는 데 이용되지 않았다는 것을 알 권리가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헌터의 탈세 혐의와 관련해선 국세청(IRA) 내부고발자 증언 등이 나왔지만 공화당은 그의 취업 및 부당이득에 대한 뚜렷한 증거를 제시하지 않고 있다.&lt;br&gt;현재 미 공화당은 하원을 간발의 차로 장악하고 있다. 탄핵소추안이 제출되면 이탈표가 없을 경우 가결이 가능하다. 그러나 상원은 민주당이 다수당으로 탄핵소추가 승인될 가능성은 거의 없다. 이에 민주당 측은 탄핵 시도가 네 차례나 기소당한 트럼프 전 대통령에 대한 관심을 분산시키기 위한 것이라고 비판한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 조치는 매카시 의장이 공화당 강경파의 압력에 굴복한 측면이 크다. 그는 민주당과의 예산안 협상에 소극적이었다는 이유로 당내에서 의장직 박탈 위협에 시달려 왔다. 앞서 지난 1월 하원의장에 오를 당시에도 강경파 반대로 15차례나 재투표를 치르는 수모를 겪었다. 이 과정에서 의원 1명만 요구해도 의장 해임안을 발의할 수 있도록 양보했는데 이것이 부메랑으로 돌아온 셈이다.&lt;br&gt;이런 이유로 탄핵 조사 개시는 공화당 강경파 불만 달래기용이라는 분석이 나온다. 그러나 섣부른 탄핵 조사 개시가 민주당 지지 여론의 결집과 바이든 지지율 상승 등 역풍을 불러올 수 있다는 우려도 나온다.&lt;br&gt;당장 이언 샘스 백악관 감독·조사 담당 대변인은 “하원 공화당은 대통령을 9개월간 조사했는데도 잘못했다는 증거를 찾지 못했다”며 “최악의 극단적인 정치”라고 비난했다.&lt;br&gt;이런 공세 속에 로이터통신, 여론조사기관 입소스의 지난 8~10일 조사에 따르면 답보 상태인 바이든 지지율은 42%로 지난 3월 이후 최고치를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, 여성 임원에게 정자 기증해 쌍둥이 얻었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914016003</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:26:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913154144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483135 --&gt;일론 머스크(52) 테슬라 최고경영자(CEO)와 시본 질리스(36) 뉴럴링크 임원과의 사이에서 태어난 쌍둥이 자녀는 머스크의 정자 기증을 통한 것이었다는 사실이 공개돼 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;12일(현지시간) 미국과 한국 등에서 동시 출간된 월터 아이작슨(71)의 책 ‘일론 머스크’에 따르면 머스크는 평소 자신이 설립한 회사 뉴럴링크의 다른 직원들에게 아이를 많이 낳으라고 권유하곤 했다.&lt;br&gt;670쪽에 이르는 전기엔 머스크의 생애와 생각이 자세히 담겨 있다. 시사주간지 ‘타임’ 편집장 출신인 아이작슨은 스티브 잡스 등의 일대기를 쓴 유명한 전기 작가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머스크는 출산율 하락을 인류의 장기적인 생존에 대한 위협으로 여겨 두려워했다고 아이작슨은 전했다. 아이작슨은 머스크와 질리스가 사귀지는 않았으며, 머스크가 질리스에게 정자 기증을 자청했다고 썼다. 질리스가 이에 동의했고, 체외 수정을 통해 2021년 이란성 남녀 쌍둥이를 낳았다. 지난해 7월 머스크가 질리스와의 사이에서 쌍둥이를 얻었다는 사실이 처음 언론에 보도됐을 때 두 사람이 교제한 것으로 알려져 숱한 화제를 뿌린 바 있다.&lt;br&gt;최근엔 머스크가 여자친구인 캐나다 출신 가수 그라임스(35·본명 클레어 바우처)와 셋째 아이를 얻은 사실이 뒤늦게 공개되면서 머스크의 자녀는 모두 10명으로 확인됐다. 일각에서는 머스크가 똑똑하고 지혜로운 사람에게 성적 매력을 느끼는 ‘사피오섹슈얼’이라고 분석하는데, 그는 이미 아스퍼거 증후군을 앓고 있다고 고백한 바 있다. 그라임스는 ‘천재 덕후녀’로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아이작슨은 머스크의 아버지 에롤 머스크(77)를 “오늘날까지 아들 일론을 괴롭히는 엔지니어이자 악당”이라고 표현했다. 10~17세 때 남아프리카공화국 프리토리아에서 살며 머스크는 아버지의 폭언과 조롱 등 언어적인 학대를 견뎌야 했다.&lt;br&gt;예컨대 “어린 시절 머스크가 운동장에서 친구들로부터 괴롭힘을 당해 콘크리트 계단에 얼굴을 다쳤을 때도 아들을 때린 애들 편을 들었다”고 썼다. 그는 “이러한 트라우마가 그에게 닥친 극적인 사건에 대해 더 편안하게 느끼게 하고 모험적으로 만들었다”고 말했다.&lt;br&gt;아이작슨은 “머스크는 한 명이 아니라 다양한 개성을 가지고 있다. 매우 어지럽고 흥미로운 모습을 띠다가 갑자기 정색하고 엔지니어링 모드로 완전히 돌변하는 것을 볼 수 있다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주담대 제한에 스트레스 DSR까지… ‘규제 우회’ 꼼수 막혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914017006</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012701_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;가계부채 증가세에 다시 규제 고삐&lt;br/&gt;4억 대출→3억 4000만원으로 깎여&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;특례보금자리론 일반형 공급 중단&lt;br/&gt;“정부 정책 급변… 서민 마음 더 초조”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483337 --&gt;금융당국이 13일 발표한 가계부채 대책은 주택담보대출(주담대)을 줄이기 위해 총부채원리금상환비율(DSR) 규제를 다시 강화하는 게 핵심이다. 그동안 정부는 부동산시장 경착륙 등을 이유로 DSR 40% 규제를 예외 적용하는 방식의 금융정책을 내놨는데 가계부채가 급증하자 고삐를 죄는 모습이다.&lt;br&gt;우선 50년 만기 주담대 한도를 정할 때 DSR 만기를 현재 50년에서 최장 40년으로 제한하고 가산금리도 적용하기로 했다. 당장 13일부터 대출 전 기간에 걸쳐 상환 능력이 입증되기 어려운 경우 DSR 산정 만기가 최대 40년으로 제한된다. 지난 7월부터 시중은행들까지 50년 만기 주담대 판매에 나서면서 50년 주담대가 가계부채 증가세를 주도했다는 판단에 따른 결정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융위원회는 “당초 50년 만기 주담대는 소득이 낮은 청년층의 주거 실수요를 위해 설계된 상품(만 34세 이하 무주택 청년, 신혼부부 등을 대상으로 50년에 걸쳐 고정금리로 취급)”이라면서 “그러나 시중은행 50년 만기 주담대 상품은 다주택자도 이용할 수 있고, 주로 혼합형 금리로 취급돼 DSR 우회 수단으로 사용된 측면이 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;50년 만기 주담대는 올 들어 8월까지 8조 3000억원 증가했는데 만기가 50년임에도 40~50대 비중이 57.1%에 달했다는 지적이다. 60대 이상 고령층의 비율도 12.9%로 집계됐다. 20~30대는 29.9%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당국은 상환 능력이 명백히 인정되는 경우에는 50년 만기 적용이 가능하다는 입장이다. 다만 지난달 말 당국의 권고에 따라 주요 은행 중 상당수가 이미 50년 주담대를 취급하지 않는다. 금융감독원은 은행들이 대출 규제 준수를 제대로 하고 있는지 계속 점검할 예정이다.&lt;br&gt;금융위는 이 같은 1단계 조치가 안정화되면 DSR 산정 시 일정 수준의 가산금리를 적용하는 ‘스트레스 DSR 제도’도 도입한다. 현재는 변동금리 대출이라도 대출 시점 금리를 기준으로 연소득 대비 대출 한도를 정하고 있다. 스트레스 DSR 제도가 도입되면 대출 한도가 현재보다 수천만원 가까이 줄어들 것으로 보인다. 예를 들어 연소득 5000만원인 차주가 금리 4.5%로 DSR 40%에 50년 만기로 대출하면 가산금리 1% 포인트를 적용해 기존에 4억원이던 대출 가능액이 3억 4000만원으로 깎인다.&lt;br&gt;올해 초부터 1년간 한시적으로 공급하기로 했던 특례보금자리론 대상자도 축소된다. 일반형 상품의 지원 대상자(부부합산 연소득 1억원 초과 차주 또는 6억원 초과~9억원 이하 주택 대상)와 기존에 주택을 보유한 일시적 2주택자는 오는 26일까지 신청을 받고 27일부터 접수를 중단한다. 서민·실수요층에 해당하는 우대형(부부합산 연소득 1억원 이하 및 주택가격 6억원 이하) 특례보금자리론은 계속 공급한다.&lt;br&gt;가계대출 급증에 따른 대책이라고 하지만 정부의 오락가락 행보가 오히려 혼란을 키우고 있다는 비판을 피할 수 없을 것으로 보인다. 당국은 지난해 7월 DSR 규제(대출 1억원 넘을 때 DSR 40% 적용)를 확대 시행했으나 이후 침체된 부동산 경기를 살리겠다며 50년 만기 주담대, 특례보금자리론 일반형 등을 허용해 DSR 규제 우회로를 만들어 줬다. 이후 50년 만기 주담대에 대한 규제 강화가 예고되자 막차를 타려는 차주들이 쏠리면서 주담대 쏠림현상이 심화했다. 특례보금자리론 일반형을 당장 26일까지만 취급하기로 하면서 수요가 또다시 몰릴 가능성도 있다.&lt;br&gt;김대종 세종대 경영학부 교수는 “가계부채 문제를 해결하기 위해서라지만 정부 정책은 일관성과 예측 가능성을 가질 필요가 있다”면서 “집값 상승과 갑작스러운 정부 대책 변화로 평생 내 집 하나 마련하려는 서민들의 마음이 더욱 초조해질 수 있어 주의해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주담대 한 달 만에 7조 폭증… 가계대출 1075조 사상 최대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914017007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914017007</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913174940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483241 --&gt;부동산 ‘영끌’ 행렬이 이어지면서 가계대출 규모가 7월에 이어 8월에도 역대 최대 기록을 갈아치운 것으로 나타났다.&lt;br&gt;50년 만기 주택담보대출(주담대)과 인터넷은행의 주담대 등이 대출 수요를 빨아들이면서 지난달 가계대출 잔액은 2년여 만에 최대폭으로 증가했다.&lt;br&gt;한국은행이 13일 공개한 ‘8월 중 금융시장 동향’에 따르면 지난달 말 예금은행의 가계대출 잔액은 1075조원으로 전월 대비 6조 9000억원 증가해 집계가 시작된 2003년 10월 이래 역대 최대 규모를 기록했다. 지난달 가계대출 증가폭(6조 9000억원)도 부동산 ‘영끌’ 열풍이 거셌던 2021년 7월(9조 7000억원) 이후 가장 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예금은행 가계대출 잔액은 올해 들어 3월까지 3개월 연속 감소세였지만, 총부채원리금상환비율(DSR) 규제를 받지 않는 ‘특례보금자리론’이 시행되고 시중은행 주담대 금리가 3%대까지 떨어지면서 4월부터 5개월 연속 증가세를 이어 갔다. 증가폭 역시 6월(5조 8000억원), 7월(5조 9000억원)에 비해 8월 들어 커졌다. 올해 들어 8월까지 가계대출은 17조원 증가한 것으로 나타나 주택 거래가 얼어붙었던 지난해 같은 기간(1000억원 증가) 대비 증가폭이 170% 커졌다.&lt;br&gt;지난달 7조원 급증한 주담대가 전체 가계대출 증가세를 이끌었다. 윤옥자 한은 금융시장국 시장총괄팀 차장은 “주택경기가 올해 들어 회복 흐름을 보이면서 주택 구입 관련 자금 수요가 늘어난 것이 대출 수요를 유발하는 근본적인 배경”이라고 분석했다. 전세자금대출 잔액이 7월(-2000억원)에 이어 8월(-1000억원)에도 감소세를 이어 간 것을 감안하면 전세자금 수요는 줄어든 대신 주택 구입 수요가 늘며 가계대출 증가를 견인한 것으로 풀이된다. 주담대 잔액은 올해 들어 8월까지 총 28조 9000억원 증가해 전년 같은 기간(13조 8000억원) 대비 두 배 이상 큰 폭으로 불어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전체 금융권의 가계대출도 5개월 연속 증가세를 이어 간 것으로 나타났다. 금융위원회와 금융감독원이 이날 발표한 ‘8월 중 가계대출’ 동향에 따르면 전체 금융권의 8월 가계대출은 6조 2000억원 증가했다. 이 중 주담대는 총 6조 6000억원 증가해 7월(+5조 6000억원)보다 증가폭이 커졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“통행시간 절감에만 쏟는 예타는 시대착오”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914018001</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;strong class=subTitle_s2&gt;소비자잉여 편익산정 도입 제안&lt;br/&gt;교통접근성 초점 국민수요 반영&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;통행시간 절감에만 초점을 맞춘 기존의 예비타당성조사는 시대착오적인 제도로 앞으로 ▲교통혼잡 개선 ▲탄소중립 ▲지역균형발전 등을 종합적으로 반영하는 방향으로 개편이 필요하다는 국책연구기관의 제언이 나왔다. 한국교통연구원은 13일 ‘지역균형과 탄소중립시대 교통 SOC 투자평가체계 개편 세미나’를 개최하고 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;예비타당성조사는 총사업비 500억원 이상에 국고 지원 300억원이 넘는 사업에 대해 비용 대비 편익분석 등을 통해 사업 추진 여부를 결정하는 제도다. 현재 예타 제도는 경제성, 정책성, 지역균형발전 등을 근거로 평가한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 주제 발표를 한 김찬성 선임연구위원은 기존 예타 제도에선 통행시간 절감이 예타 통과 여부를 결정하는 대표적 지표로 활용되다 보니 국민 수요를 반영하지 못하는 점을 지적했다. 교통투자사업 편익이 통행시간 절감에만 초점이 맞춰져 교통혼잡 개선 등은 제대로 산정되지 않는다는 주장이다. 또 도심항공교통(UAM), 트램, 자전거 등 통행시간 단축과는 무관하지만 사회적 편익이 예상되는 사업도 기존 예타 제도에선 오히려 도로 혼잡을 가중하는 것으로 계산돼 추진이 어렵다는 한계를 내포한다고 밝혔다.&lt;br&gt;대안으로 제시된 방법은 ‘소비자 잉여 편익 산정’이다. 이는 소비자가 지불할 용의가 있는 최대가격과 실제 지불한 가격 간의 차이를 의미하는 경제학 용어를 활용한 것으로 기존 예타 제도의 통행시간 절감 대신 교통접근성을 적용한다. 예타 대상 사업이 들어서며 개선될 수 있는 교통 서비스가 소비자 잉여에 반영되고 시간, 비용, 혼잡, 안전 등이 평가되는 식이다. 통행시간 절감이란 단편적 효과뿐만 아니라 해당 사업을 통한 형평성 해소, 지역균형, 탄소중립 등이 예타에서 종합적으로 측정되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 소비자 잉여 편익 산정 방법의 경우 예타 사업을 통해 이만큼 시간을 단축할 수 있다는 통행시간 절감 편익과 같이 명확한 설명이 힘들어 설득이 필요하다는 점이 문제로 꼽혔다. 황기연 카이스트 초빙교수는 “어떻게 분명히 해 국민을 설득할 건지가 문제”라면서 “일반 사람이 쉽게 이해하는 설득 수단을 찾는 게 중요하다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수출 부진·관광객 증가에 엇갈린 고용시장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914017008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914017008</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913174854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483238 --&gt;코로나19 거리두기가 해제된 이후 첫 여름휴가철을 맞은 8월 관광 수요의 증가로 대면 서비스업과 고령층 위주로 고용이 호조를 보인 것으로 나타났다. 반면 수출 부진의 영향으로 제조업과 건설업 취업자는 감소세를 이어 가며 ‘역대 최고 고용률’이 무색하다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;통계청은 13일 ‘8월 고용동향’을 발표하고 지난달 취업자 수가 2867만 8000명으로 지난해 같은 기간 대비 26만 8000명 늘었다고 밝혔다. 지난 3월 이후 감소세를 보이던 증가폭이 5개월 만에 반등한 것이다.&lt;br&gt;고용률 역시 63.1%로 집계 이래 역대 8월 중 가장 높았고, 실업률은 2.0%로 역대 8월 중 최저치를 찍었다. 만 15세 이상 인구 중 실제 일을 해 수입을 번 인구와 구직활동한 인구를 포괄하는 경제활동참가율도 역대 8월 중 최고치인 64.4%로, 고용시장의 호조세를 입증했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고용시장에 활력을 일으킨 것은 여름휴가철이었던 지난달 중국인 단체 관광객 등 외국인 관광객의 증가로 인한 대면 서비스업이었다. 관광과 직결된 숙박 및 음식점업 취업자는 12만 1000명(5.5%) 증가했고, 예술·스포츠 및 여가 관련 서비스업 취업자도 2만 1000명(4.3%) 증가했다. 한국을 방문 외국인 관광객 수는 지난해 8월 31만 1000명에서 올해 7월 103만 2000명 수준으로 3배가량 급증했다.&lt;br&gt;휴가와 학교들의 방학 기간이 겹쳐 배달 수요가 증가하면서 5월부터 꾸준히 감소하던 운수창고업 취업자 수 감소폭도 1만 명대로 줄었다. 같은 기간 돌봄 수요도 증가하면서 지난달 보건업 및 사회복지서비스업 취업자 역시 전년 대비 13만 8000명 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수출 부진으로 제조업과 건설업의 고용 먹구름은 걷힐 기미가 보이지 않았다. 이차전지와 반도체 등 제조업 취업자 수는 수출과 생산이 줄어들면서 6만 9000명 감소해 8개월째 하락세를 이어 갔다. 7월 집중호우에 이어 건설업 부진도 계속되면서 건설업 취업자 수 역시 9개월째 줄어들었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황제주 반납에 90만원선도 붕괴… ‘에코포로’ 개미들 패닉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914017009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914017009</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913174804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483233 --&gt;에코프로가 80만원대로 주저앉았다. 한때 ‘황제주’(주당 가격이 100만원 이상인 종목)였던 에코프로의 폭락에 고점을 잡은 개인투자자들은 패닉에 빠졌다. 13일 한국거래소에 따르면 코스닥시장에서 에코프로 주가는 89만 9000원으로 장을 마감했다. 에코프로가 90만원대 수성에 실패한 채 장을 마감한 것은 지난 7월 4일 이후 50거래일 만이다. 이달 들어 에코프로 주가는 40% 가까이 폭락했다. 이는 같은 기간 코스닥 하락폭 5.17%의 8배에 이른다.&lt;br&gt;에코프로는 올 초부터 이차전지 테마주 열풍을 주도하며 10배 이상 치솟았다. 지난 7월 18일 111만 8000원을 기록하며 황제주에 등극한 뒤 같은 달 26일 장중 153만 9000원까지 오르기도 했다. 그러나 이후 횡보세를 보이다 지난달 31일부터 급격히 하락했고 지난 11일 98만원으로 장을 끝내 황제주 자리를 반납했다. 이후 이날까지 3거래일 연속으로 내리막을 걸었다.&lt;br&gt;개인투자자들 사이에서는 곡소리가 났다. 에코프로 종목 토론방의 한 투자자는 “‘에코포로’(에코프로+포로)가 됐다. 침몰하는 배의 포로”라는 글을 남겼다. 또 다른 투자자는 “아내 몰래 4억원을 대출받았다. 평단가(평균 매수 단가) 135만원에 350주가 있다. 어떻게 해야 좋을지 모르겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그럼에도 일부 개인들은 반등을 기대하고 있다. 지난 1일부터 13일까지 개인들이 에코프로 주식을 1220억원어치 순매수한 것으로 집계됐다. 주가 하락이 저가에 주식을 사들일 기회라고 본 것이다. 같은 기간 기관은 270억원어치 사는 데 그쳤고, 외국인은 1570억원어치를 팔아치웠다. 에코프로비엠도 외국인이 1910억원어치를 매도하고 기관이 300억원어치를 매수한 반면 개인은 1630억원어치를 사들였다.&lt;br&gt;정원석 하이투자증권 연구원은 “최근 이차전지주의 하락세는 비정상의 정상화다. 국내 이차전지 업종 주가에 반영됐던 밸류에이션 프리미엄은 과거 대비 축소돼야 할 것”이라고 밝혔다. 최보영 교보증권 애널리스트는 “이차전지 소재는 단기 급등에 따른 피로와 산업 부진에 따른 향후 성장성 우려로 상승분을 반납하는 모양새”라고 진단했다. 주민우 NH투자증권 연구원은 “에코프로비엠 목표 주가인 41만원은 유지하지만, 주가 하락으로 상승 여력이 생겨 투자 의견을 상향했다. 충분한 조정 이후 반등을 대비해야 할 때”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이차전지 열풍이 차갑게 식으면서 에코프로 자회사 에코프로비엠과 엘앤에프, LG에너지솔루션, 포스코홀딩스, 포스코퓨처엠 등도 이달 들어 나란히 약세를 나타내고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차 임단협 접점 찾았지만… 업계는 출구찾기 고심</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914018003</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483339 --&gt;현대자동차 노사가 올해 임금·단체 협상에서 가까스로 잠정합의안을 마련하면서 업계 전반에 미칠 영향을 두고 시선이 엇갈리고 있다. 파업까지 불사할 기세였던 ‘완성차 맏형’이 기조를 바꾸면서 다른 노조들도 속속 사측과 합의에 나설 것이라는 관측과 함께 제조사마다 처한 상황이 다르고 이견도 여전히 큰 만큼 아직 안심할 단계는 아니라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;13일 기준 국내 완성차 제조사 5곳(현대차·기아·한국지엠·르노코리아자동차·KG모빌리티) 가운데 올해 임단협을 마무리한 곳은 KG모빌리티 한 곳이다. 지난해 새 주인을 찾은 KG모빌리티는 지난달 일찍이 임단협을 타결하고 조인식까지 열었다.&lt;br&gt;업황 호조와 역대 최대 실적 속 ‘정년 연장’이라는 무거운 카드를 내밀었던 현대차 노조가 한 발 물러선 것이 이번 잠정합의안 도출의 주요 배경으로 꼽힌다. 성과급 지급과 같은 기본적인 내용 외에도 현대차 노사는 특별협약을 통해 첨단 대형 다이캐스팅(주조) 차체 제조 공법인 ‘하이퍼 캐스팅’ 내재화, 럭셔리 모델 생산을 위한 다목적·다기능 공장 건설 등 생산 혁신을 위해서도 머리를 맞대기로 했다. 오는 18일 조합원 투표를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 합의안이 단순히 파업 우려를 지운 걸 넘어 질적 성장의 계기가 될 것이라는 평가까지 나온다. 유지웅 다올투자증권 연구원은 “알루미늄 차체 도입에 따른 차체 경쟁력의 급상승, 계열·협력사들의 파워트레인 비즈니스 확대도 기대된다”고 분석했다. 이날 현대차의 주가는 전일 대비 1.93% 오른 18만 9800원에 거래를 마치기도 했다.&lt;br&gt;조합원 투표 결과를 지켜봐야 하겠지만 현대차 노사가 접점을 찾으면서 다른 회사의 협상에도 영향을 미칠 것으로 예상된다. 같은 그룹사인 기아는 제조사 5곳 중 유일하게 잠정합의안의 문턱도 넘지 못한 데다 중앙노동위원회의 조정 중지 결정으로 쟁의권까지 확보한 상태다. 그러나 통상적으로 현대차와 기아가 비슷한 조건으로 교섭해 왔다는 점을 고려하면 논의 역시 다시 급물살을 탈 수 있을 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장밋빛 전망만 있는 건 아니다. 르노코리아자동차 노사는 지난 7월 기본급 10만원 인상, 타결 일시금 250만원 등의 잠정합의안을 내놨지만 조합원 투표에서 찬성이 47.4%에 그치며 부결된 바 있다. 한국지엠도 기본급 7만원 인상 등의 내용을 담은 잠정합의안으로 투표를 진행하고 있지만 노조안(18만 4900원 인상 등)과 큰 차이가 있어 결과를 보장할 수 없다. 꽤 오랜 기간 적자와 부진 속 희생을 감내해 왔던 중견 완성차 노조가 이번에는 현대차·기아보다 강경한 입장을 고수할 수 있다는 시각도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 ‘에임드바이오’ 투자… 차세대 신약기술 육성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914018002</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성물산과 삼성바이오로직스, 삼성바이오에피스가 공동 조성한 ‘라이프 사이언스 펀드’는 국내 바이오 기업 ‘에임드바이오’에 지분 투자를 진행한다고 13일 밝혔다. 투자 규모는 비공개다.&lt;br&gt;에임드바이오는 2018년 설립된 항체·약물 접합체(ADC) 개발 기업으로 국가신약개발재단(KDDF)으로부터 교모세포종과 방광암 치료제로 개발 중인 ADC 후보물질 ‘AMB302’ 등 3개의 신약 후보물질에 대한 지원을 받았다. ADC는 항암 효과가 강력하고 정상 조직의 손상을 최소화하는 장점이 있다.&lt;br&gt;삼성바이오는 에임드바이오에 대한 지분 투자와 함께 ADC 툴박스 개발과 관련한 공동 연구를 실시하는 등 여러 부문에서 협업을 진행할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성은 이번 투자를 시작으로 선진 기술을 보유한 국내 바이오 기업을 계속 발굴해 투자·공동 연구·CDO 계약 등으로 협력하며 K바이오 생태계 활성화에 힘쓸 방침이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청남대 누비는 KT 순찰·안내로봇</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914018004</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483341 --&gt;충북 청주시 청남대 대통령기념관에서 관람객들이 인공지능(AI) 안내로봇의 설명을 듣고 있다. 한국로봇산업진흥원의 ‘AI·5G 기반 대규모 로봇 융합모델 실증사업’에 선정된 KT 충남충북광역본부, 충북도, 충북과학기술혁신원의 컨소시엄은 청남대 대통령기념관과 대한민국임시정부기념관에 안내로봇 4대와 순찰로봇 1대를 배치했다. 컨소시엄은 앞으로 2년간 청남대에서 로봇 솔루션을 운영한다.&lt;br&gt;KT 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올빼미형 인간, 당뇨에 더 쉽게 걸린다 [과학계는 지금]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914019002</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483343 --&gt;미국 브리검여성병원, 하버드대 의대 공동 연구팀은 일찍 자고 일찍 일어나는 ‘얼리버드’보다 늦게 자고 늦게 일어나는 ‘올빼미’형 인간이 당뇨에 걸리기 쉽다고 13일 밝혔다. 이번 연구 결과는 의학 분야 국제학술지 ‘내과학 연보’ 9월 12일자에 실렸다.&lt;br&gt;연구팀은 2009~2017년 수행된 대규모 보건의료 조사인 ‘간호사 건강 연구 Ⅱ’(Nurses’ Health Study II)에 참여한 여성 간호사 6만 3676명을 무작위로 뽑아 수면 형태와 시간, 흡연 및 음주 여부, 신체활동 시간, 식단, 가족력 자료와 당뇨 여부를 조사했다.&lt;br&gt;그 결과 늦게 자고 늦게 일어나는 ‘올빼미형’ 인간은 그렇지 않은 사람들보다 당뇨 발생 위험이 19% 높은 것으로 나타났다. 늦게 자고 늦게 일어나는 사람은 수면 패턴이 불규칙하고 건강한 생활 습관을 지닌 경우가 드물기 때문이라고 연구팀은 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“감당할 수 없는 ‘모로코 재난’에 작은 도움 되고파”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020001</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“남은 여행 기간 이곳 모로코에 남아 힘을 보탤 방법을 찾고 있습니다. 정부 기관에 외국인도 봉사가 가능한지 물어볼 계획입니다.”&lt;br&gt;북아프리카 모로코의 수도 라바트에서 만난 현지인 친구의 집에서 머물던 여행객 김동언(38)씨는 지난 8일(현지시간) 지진을 마주했다. 김씨는 “이곳 사람들은 대부분 지진을 처음 겪는다고 했다”며 “여진이 걱정돼 집 밖에서 잠을 자는 게 일상이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;모로코에서 발생한 강진으로 인한 사망자는 2901명, 부상자는 5530명이라고 모로코 국영 일간지 르마탱은 보도했다. 인명 구조 ‘골든타임’인 72시간을 훌쩍 넘긴 데다 실종자 구조·수색 작업이 더디게 이뤄지면서 사상자는 더 늘어날 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이달 말까지 모로코에 머무르려 했던 김씨는 지진 이후에도 모로코를 떠나지 않고 남아 봉사활동을 이어 갈 계획이다. 김씨는 “수도는 큰 피해가 없지만, 피해가 심한 도시는 무너진 건물 잔해를 수습하는 데 일손이 부족하다고 들었다”며 “감당할 수 없는 재난 앞에 작은 도움이라도 된다면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;국내에서도 유니세프 등의 국제단체를 통한 모금 참여가 활발하게 이뤄지고 있다. 댓글을 남길 때마다 1000원이 기부되는 사회공헌 플랫폼 ‘카카오같이가치’에서는 13일 기준으로 약 1700만원이 모였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지진 구호 모금이 시작되자마자 10만원을 국제구호단체에 보낸 김상수(51)씨는 “평소 약소국에 대한 기부를 자주 하려고 노력한다”면서 “튀르키예에 이어 모로코에서도 수천명이 목숨을 잃었다. 많은 사람이 기부에 동참하면 좋겠다”고 말했다. 대학생 이아영(24)씨는 “집과 가족을 잃은 사람들의 사진을 보니 국가적 비상사태라는 게 마음 깊이 다가왔다”면서 “적은 돈이지만 모로코 사람들이 다시 일어서는 데 조금이라도 도움이 되기를 바란다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K치킨·K베이커리… 아메리칸 먹어드림</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914018005</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483344 --&gt;치킨집, 빵집 등 ‘K푸드’ 브랜드들이 프랜차이즈 사업의 본고장이자 글로벌 브랜드 각축장인 미국에서 잇따라 매장 수를 늘리며 날개를 펼치고 있다.&lt;br&gt;13일 SPC에 따르면 베이커리 브랜드 파리바게뜨는 미국, 캐나다 등 북미 지역에서 이달 가맹점과 직영점 9곳을 새로 열 계획이다. 이에 따라 북미지역 파리바게뜨 매장은 총 150개로 늘어날 전망이다. 연말까지 워싱턴, 하와이, 테네시 등에 추가 진출해서 올해 북미지역에서만 60개 매장을 새로 선보일 방침이다.&lt;br&gt;파리바게뜨는 북미 현지인과 한국인 등을 상대로 프리미엄 베이커리 콘셉트를 내세워 진출 지역을 늘리고 있다. 특히 올해 상반기에는 2005년 미국시장 진출 이후 처음으로 흑자를 달성했는데 뉴욕 맨해튼이나 LA 다운타운 등 주요 핵심 상권에서 호실적을 거둔 것이 주효했다는 설명이다.&lt;!-- 그림 1483345 --&gt;치킨 프랜차이즈 BBQ도 미국에서 가맹점 수를 빠르게 늘리면서 현지에서 주목받고 있다. 이날 BBQ는 미국 레스토랑 전문매체 ‘QSR 매거진’에 자사가 ‘미국인이 열광하는 K치킨’으로 소개됐다고 밝혔다. QSR은 BBQ에 대해 “현지에서 인기 있는 한국식 치킨 브랜드”라며 “지난 3년간 매장 수가 400% 늘며 빠른 속도로 확장하고 있다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 BBQ는 미국 25개 주에서 250여개 매장을 보유하고 있다. 현지에서는 치킨 외에 김치볶음밥 등을 함께 판매하는 프리미엄 카페나 펍 등의 콘셉트로 영업한다. BBQ 관계자는 “매주 해외 매장 서너 개를 오픈할 정도로 인기”라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘관정교육재단’ 1.7조 기부 이종환 전 삼영 회장 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020003</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483347 --&gt;관정이종환교육재단 설립자 이종환 전 삼영화학그룹 회장이 13일 오전 1시 48분 서울대병원에서 별세했다. 100세.&lt;br&gt;1925년 3월(호적상 1924년) 경남 의령에서 태어난 고인은 마산고를 졸업한 뒤 1944년 일본 메이지대 경상학과를 2년 수료했다. 그 후 학병으로 끌려가 소련·만주 국경과 오키나와를 오가며 복무하다가 해방을 맞았다.&lt;br&gt;이후 사업에 투신해 1958년 삼영화학공업 주식회사를 창업했고, 현재는 삼영중공업(주) 등 10여개 회사를 거느리는 삼영그룹으로 발전시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2002년 4월 30일 설립한 관정이종환교육재단에 지금까지 쾌척한 재산액은 1조 7000억원에 달한다. 2014년 600억원을 기부해 서울대 관정도서관을 헌정하면서 서울대 사상 최대 기부액을 기록했다. 고인은 별세하기 3주 전인 지난 8월 말까지 장학재단을 직접 챙기고 산하 기업들의 생산영업을 지휘했다고 회사 측이 전했다. 관정재단 장학생은 1만 1500여명에 이르고, 박사학위 취득자도 750명에 달한다.&lt;br&gt;고인은 이런 공으로 2009년 국민훈장무궁화장을 수훈했고, 2021년에는 제22회 4·19문화상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유족으로 장남 이석준 ㈜삼영 대표이사 회장 등 2남 4녀가 있다. 빈소는 서울대병원 장례식장 1호실, 발인 15일 오전 8시 30분.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전기차 화재 진압 ‘시소’ 현장 배치 보고 싶어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020002</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913103437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482836 --&gt;“전기차 화재를 효과적으로 진압할 수 있는 ‘시소’가 전 세계 현장에 배치되는 모습을 보고 싶습니다.”&lt;br&gt;다이슨이 매년 진행하는 국제 엔지니어링 및 디자인 공모전 ‘제임스 다이슨 어워드 2023’의 국내전 우승자 신용환(38·홍익대 산업디자인 전공 박사과정)씨의 포부다. 13일 다이슨에 따르면 이번 공모전 출품작 수는 역대 최다인 188건으로, 지렛대 원리를 이용해 전기차 화재를 빠르게 진압하는 신씨의 작품이 우승작으로 뽑혔다.&lt;br&gt;전기차 화재는 리튬이온 배터리 열 폭주 현상 때문에 진압하기가 상당히 어렵다. 하지만 시소를 이용하면 30초 안에 배터리팩 내부로 물을 주입할 수 있다. 신씨는 “시소는 차 옆에 설치해 해머로 타격 부위를 치면 쉽게 바닥을 뚫을 수 있다”며 “이후 연결된 소방 호스를 통해 배터리팩 내부에 물을 주입하면 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신씨는 같은 아이디어로 지난해 대회에도 도전했지만 예선 탈락의 쓴맛을 봤다. 하지만 그는 “소방연구원과 연락해 조언을 얻어 아이디어를 발전시켰다”며 “이 과정에서 특허와 디자인특허 출원이 이뤄져 결과적으로 실패가 더 큰 성공을 위한 과정이 됐다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인터넷신문위, 출범 10여년 만에 ‘인터넷신문윤리위원회’로 개칭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020005</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비영리 사단법인 인터넷신문위원회가 출범 10여년 만에 인터넷신문윤리위원회(INEC)로 이름을 바꿨다.  인신위는 서울시로부터 정관일부 변경 허가를 받아 2012년 출범 이후 처음으로 명칭을 변경했다고 13일 밝혔다. 이는 인터넷신문에 대한 자율심의 및 윤리기구의 역할을 명확히 하기 위한 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반기문재단·미국 스탠퍼드대학, ‘환태평양…’ 국제 콘퍼런스 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020004</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반기문재단과 미국 스탠퍼드대가 13일 아시아태평양 지역의 지속 가능한 발전과 에너지 위기 대응 문제를 논의하는 ‘환태평양 지속 가능 대화’ 국제 콘퍼런스를 개최했다.&lt;br&gt;반기문 전 유엔 사무총장은 이날 서울 중구 플라자호텔에서 열린 콘퍼런스에서 환영사를 통해 “에너지 위기 극복을 위해 국제적 협력 회복이 가장 중요하다”며 “러시아의 우크라이나 침공으로 다소 협력이 어려운 상황이 됐지만 국제사회는 지속 가능한 발전을 위한 협력 방안을 적극적으로 모색해야 한다”고 말했다. 홍보대사를 맡은 배우 차인표는 축사에서 “행사장으로 출발하는 길에 문득 올려다본 하늘에 아침 햇빛이 구름 사이로 비치고 있었다”며 “이처럼 아름다운 자연환경이 훼손되고 있어 마음이 아프다”고 말했다. 그는 이어 “이 문제를 극복하기 위해서는 과학만 필요한 것이 아니라 문학, 철학, 문화계 관계자 등 모두가 동참해 힘을 모아야 한다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성희 前 홍익대학원 교수, 국립현대미술관장으로 내정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020007</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483348 --&gt;국립현대미술관 관장에 김성희 전 홍익대 미술대학원 교수가 내정됐다.&lt;br&gt;13일 미술계에 따르면 문화체육관광부는 이날 오후 김 전 교수에게 관장 내정 사실을 통보했다. 신임 관장 취임식은 다음주 중 열릴 예정이다.&lt;br&gt;김 내정자는 홍익대 미술대학원 교수로 일하다 지난 2월 정년 퇴임했다. 동양화가 김보희가 그의 언니이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이화여대 동양화과와 대학원 미술학과를 졸업한 그는 이화여대에서 조형예술학 박사 학위를 받았다. 대안공간인 프로젝트 스페이스 사루비아 다방의 창립 멤버로, 디렉터로 일했다. 2008년에는 젊은 작가들의 창작 공간 제공과 전시 지원 사업 등을 하는 사단법인 캔파운데이션을 설립해 현재까지 상임이사로 활동하고 있다.&lt;br&gt;정부는 지난 7월 20일 김 전 교수와 김찬동 전 수원시립미술관 관장, 심상용 서울대 교수 등 3명을 국립현대미술관 관장 최종 후보로 선정해 통보하고 최근까지 검증 작업을 펴 왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘참군인 60인’… “희생과 헌신 잊지 않겠습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020008</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913151720_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;배우자 등 118명 내일까지 행사&lt;br/&gt;이해용 원사·정미희 상사 등 영예&lt;br/&gt;‘동맹 70주년’ 주한미군 15명 선발&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483110 --&gt;서울신문사와 국방부는 13일 ‘제60회 국군모범용사 초청 행사’를 열고 국토 수호와 이웃 나눔을 실천하는 국군 용사들을 격려했다.&lt;br&gt;행사 첫날인 이날 모범용사와 배우자 118명은 서울 용산구 국방부에서 모범용사증을 받은 뒤 대통령실에서 조태용 국가안보실장과 점심을 함께했다. 14일에는 국가정보원과 서울시청, 서울신문사를 견학하고 박민식 국가보훈부 장관이 주최하는 만찬에 참석한다. 15일에는 인천에서 열리는 인천상륙작전 전승행사도 찾는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국군모범용사 초청 행사는 묵묵히 나라를 지키는 용사들의 높은 뜻을 받들자는 취지로 1964년 서울신문과 국방부가 시작한 부사관 대상 위문 행사다. 서울신문과 국방부는 매해 50명씩 모범용사를 선발하다가 1974년부터 선발 인원을 60명으로 확대했고, 올해까지 총 3480여명을 배출했다. 육해공군 및 해병대 부사관 가운데 전우에게 모범이 되고 훈련·근무 성적이 탁월한 군인을 각 군 본부에서 선발하고, 국방부가 최종 결정한다. 올해는 한미동맹 70주년을 기념해 주한미군에서도 15명을 선발했다.&lt;br&gt;육군 군수사령부 이해용 주임원사는 전투력의 중추인 부사관을 육성하기 위한 분기 단위 연구강의, 교육훈련 현장 확인 등으로 부대 전투력 향상에 적극 기여한 공로를 인정받았다. 육군 제60사단 군수지원대대 정미희 상사는 장병들을 위한 급식 지원을 원활히 하고 식중독 예방 활동을 펼쳐 전투력 증강에 이바지했다. 해군 진해기지사령부 군기 담당 박춘식 원사는 생활관 및 영외 순찰 활동 등을 통해 사건·사고 예방 활동에 헌신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공군 제5공중기동비행단 이상호 원사는 통신항법정비사로서 북한에서 이송된 6·25전쟁 미국 전사자 유해(55구)를 하와이로 송환하는 임무를 무사히 완수했다. 해병대 1사단 김기식 주임원사는 병사들을 신뢰하고 배려하며 병영 문화를 혁신하는 데 공을 세웠다. 이 밖에 주한미군 작전참모부 및 한미연합사령부 작전처의 에릭 B 올슨 선임원사는 굳건한 한미동맹 강화에 기여했다는 평가를 받았다.&lt;br&gt;이날 대통령실에서 열린 오찬 행사에서 곽태헌 서울신문 사장은 “이 행사가 군 전투력 발휘에 중추적인 역할을 하는 여러분의 노고와 희생에 조금이나마 위로가 되기를 바란다”며 “올해 창간 119주년을 맞아 대한민국에서 역사가 가장 오래된 서울신문은 앞으로도 군이 국민으로부터 더 큰 사랑을 받을 수 있도록 책임과 역할을 다할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무병장수’ 원한다면 취미 활동 하세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914019003</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012716_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483346 --&gt;과학기술의 발달로 인류의 평균 수명이 100세를 넘어 ‘120세’가 되는 시기가 멀지 않았다는 전망이 나온다. ‘고로롱팔십’이란 옛말처럼 각종 노환에 시달리지 않고 건강하게 장수하는 것이 중요하다. 이 때문에 의과학자들은 ‘무병장수’를 위한 방법을 찾기 위해 다양한 연구를 하고 있다.&lt;br&gt;영국 런던대(UCL) 의대, 일본 국립 노인학·노인의학 연구센터, 지바대 예방의과학센터, 벨기에 브뤼셀 자유대 공동 연구팀은 취미 활동을 하는 사람이 하지 않는 사람보다 신체적, 정신적으로 더 건강하다고 13일 밝혔다. 이번 연구 결과는 의학 분야 국제 학술지 ‘네이처 의학’ 9월 12일자에 실렸다.&lt;br&gt;취미는 거창한 것이 아니라 여가 시간에 즐거움을 느끼기 위해 하는 모든 활동이다. 취미 활동이 고독감을 줄이고 우울증을 예방하는 효과가 있다는 연구는 많았다. 문제는 주로 단일국가를 대상으로 한 분석들이어서 다른 국가나 문화적 환경에서도 적용이 가능한지는 명확히 밝혀지지 않았다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 연구팀은 미국, 중국, 일본, 영국, 호주 등 16개국 65세 이상 남녀 9만 3263명을 대상으로 취미 활동과 신체적, 정신적 건강의 연관성을 조사한 장기 추적 조사 연구들을 메타분석했다.&lt;!-- 그림 1483349 --&gt;그 결과 65세 이상 노년층의 경우는 취미 활동에 참여하는 것이 취미 활동을 하지 않는 것보다 스스로 느끼는 건강 상태뿐만 아니라 객관적인 건강 측정치가 더 나은 것으로 나타났다. 취미를 가진 사람은 삶의 만족도와 행복감이 더 높고 우울 증상도 더 적다는 것도 확인됐다.&lt;br&gt;한편 중국, 영국, 호주 국제 공동 연구팀도 건강한 생활 습관이 우울증 예방에 도움이 된다는 연구 결과를 내놨다. 이번 연구 결과는 의학 분야 국제학술지 ‘네이처 정신 보건’ 9월 12일자에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세계보건기구(WHO)에 따르면 현재 전 세계 성인 20명 중 1명이 우울 증상을 경험한다. 우울증 발병은 생물학적 요인과 생활 습관 등이 복합적으로 작용하는 것으로 알려져 있다.&lt;!-- 그림 1483350 --&gt;연구팀은 우울증과 발병 요인 간 상관관계를 좀더 명확히 파악하기 위해 대표적인 바이오 분야 빅데이터인 ‘영국 바이오뱅크’에 등록된 29만여명의 자료를 9년 동안 정밀 추적 조사했다. 그 결과 금연, 절주, 과일 및 채소 중심의 식단, 규칙적인 신체활동, 숙면, 사회적 관계 유지, 지나친 좌식 생활 피하기라는 7가지 건강한 생활 습관이 우울증 감소의 핵심이라는 것을 밝혀냈다.&lt;br&gt;단기 우울증과 치료 저하성 우울증을 포함한 우울증 위험을 줄이는 습관으로 하루 7~9시간의 숙면(22%)이 가장 효과가 높은 것으로 나타났다. 잦은 사회적 관계는 우울증 위험을 18% 낮추고 재발성 우울장애를 가장 잘 예방할 수 있었다. 이어 금연(20%), 규칙적 신체활동(14%), 좌식 생활 피하기(13%), 절주(11%), 건강한 식습관(6%) 순으로 우울증 위험을 줄였다.&lt;br&gt;연구팀은 우울증 발병에 유전적 요인이 얼마나 영향을 미치는지 파악하기 위해 참가자들의 DNA를 분석했다. 우울증 위험과 관련이 있는 것으로 알려진 유전자 변이를 조사해 보니 유전적 위험 점수가 가장 낮은 사람은 가장 높은 사람에 비해 우울증에 걸리지 않을 확률이 25%에 불과했다. 이는 생활 습관이 유전적 요인보다 중요하다는 점을 보여 준다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사, 쪽방촌 찾아 추석 선물 전달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020009</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483351 --&gt;김건희 여사가 추석 명절을 앞두고 쪽방촌에 선물을 전달하고 시각장애인 전문 연주단 ‘한빛예술단’의 창립 20주년 기념음악회를 관람하는 등 취약계층과 함께하는 민생 행보에 나섰다.&lt;br&gt;김 여사는 13일 서울역 인근 쪽방촌을 찾아 6·25 참전 국가유공자와 10년 이상 쪽방에서 홀로 거주하는 노인을 각각 방문해 “더 세심하게 챙기겠다. 건강 잘 챙기시라”고 말했다. 김 여사는 생필품 나눔가게인 ‘온기창고’에서 준비한 희망나눔키트를 직접 포장해 이들에게 전달했다.&lt;br&gt;김 여사는 이어 서울역쪽방상담소 관계자 등과 만나 “어려운 이웃들을 따뜻하게 보듬으며 힘이 되고 계신 분들”이라면서 감사를 표했다. 김 여사는 기초생활 생계급여 인상 등 약자를 지원하기 위한 정부의 노력에 관해 설명하고 “여러분의 선한 영향력이 더욱 확산되기 바란다”고 말했다. 이후 김 여사는 광화문 세종문화회관에서 장애 예술인, 특수학교 학생 및 가족 등과 함께 음악회 ‘다크니스 투 라이트’를 관람하고 단원들을 격려했다. 김 여사는 이번 공연의 수익금으로 장애 예술인을 지원한다는 소식을 접하고 장학금 조성에 동참했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계車공학회연합 회장에 김창환… 한국인 첫 선출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914020010</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913141652_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483027 --&gt;김창환 현대자동차·기아 배터리개발센터장(전무)이 세계자동차공학회연합(FISITA) 차기 회장으로 선출됐다. 이 단체에서 한국인이 회장을 맡는 것은 이번이 처음이다. FISITA는 38개국 자동차공학회가 참여하는 자동차 분야 세계 최대 규모의 학술기관 연합체다. 1948년 영국과 프랑스, 독일을 주축으로 설립됐으며 약 21만명의 연구원이 회원으로 활동하고 있다. 1974년생인 김 전무는 미국 미시간대에서 화학공학으로 박사 학위를 받았다. 2019년 현대차·기아 연구개발본부에서 친환경에너지랩장(상무)을 거쳐 현재 배터리개발센터장과 수소연료전지개발센터장을 겸임 중이다. 현대차그룹은 김 전무가 미래 모빌리티 핵심 동력원인 배터리와 수소연료전지 분야의 리더로서 폭넓은 글로벌 네트워크와 연구 경험을 인정받아 회장으로 선출됐다고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고독한 미식가’와 ‘식객’ 만났다… “한일, 맛있는 것 먹으면 친해져”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914021001</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913142509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483033 --&gt;“맛있는 것을 먹으면서 싸우는 사람은 없습니다. 양국의 음식을 알게 될수록 두 나라의 사이가 좋아질 겁니다.”&lt;br&gt;전 세계적인 인기 드라마 ‘고독한 미식가’ 원작자 구스미 마사유키 작가가 음식을 매개로 한 양국의 교류 증진을 강조했다. 그는 문화체육관광부가 13일 서울 종로구 한옥 이에나에서 진행한 허영만-구스미 마사유키 작가 대담에서 “일본과 한국의 음식은 비슷한 듯 차이가 크다”면서 “굳이 비싼 음식, 독특한 음식이 아니라 사소한 음식으로 서로를 알아 가자”고 제안했다. 이번 대담은 음식을 통한 한일 문화관광 교류 활성화를 위한 아이디어를 나누고 활용하고자 문체부가 마련했다.&lt;br&gt;구스미 작가는 세계 10여 개국에서 번역·출간한 ‘고독한 미식가’를 비롯해 ‘하나씨의 간단 요리’, ‘황야의 미식가’, ‘방랑의 미식가’ 등 다양한 음식만화 스토리 작가로 활동하고 있다. 앞서 지난 3월 윤석열 대통령이 기시다 후미오 일본 총리와 만난 자리에서 ‘고독한 미식가’ 드라마를 즐겨 본다고 말하면서 주목받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 대담자로 나선 한국 대표 만화가 허영만은 구스미 작가와 지역 제철 음식과 현지 맛집에 관한 관심이 그 나라에 대한 관광과 재방문을 이끄는 중요한 매력이라는 데 공감했다. 허 작가가 한국 음식에 대해 “세계 어느 나라 가도 메인 디시 전에 반찬이 쫙 깔리는 그런 데가 없다. 달라면 더 많이 준다”고 농담을 건네자 구스미 작가는 이를 받아 “천국이 따로 없다”고 말하기도 했다. 허 작가가 이에 대해 “그럼, 천국에 자주 오십시오”라고 건네며 웃음꽃이 피었다. 올해 75세인 허 작가보다 10살이 적은 구스미 작가는 대담을 마치고 “형님, 감사합니다”라고 말했다.&lt;br&gt;구스미 작가는 이번 방한으로 서울 서촌과 삼청동 등 일본인에게 매력적으로 비칠 만한 현지인 맛집을 찾는다. 작가가 직접 드라마를 패러디해 한국 골목 골목의 숨겨진 맛집을 영상으로 소개하고, K관광의 매력을 일본 관광객에게 알릴 예정이다. 문체부는 이를 일본 남성층을 대상으로 한 음식관광 콘텐츠로 활용할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914023001</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=kt-삼성(대구) LG-NC(창원) 롯데-KIA(광주) SSG-두산(잠실·이상 오후 8시 30분)&lt;br&gt;●씨름=2023 추석장사대회(오전 10시 30분·수원체육관)&lt;br&gt;●농구=한국대학스포츠협의회 U리그 남자부 결승전 고려대-연세대(오후 2시·고려대체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●수영=회장배전국대회(오전 9시·목포실내수영장)&lt;br&gt;●사격=제32회 경찰청장기 전국대회(오전 9시·창원국제사격장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●배드민턴=전주 월드시니어대회(오전 9시·전북 전주화산체육관 및 전주실내배드민턴장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고군택, 시즌 4승 출격… 대기록 쏜다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914023003</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913104724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482840 --&gt;최고의 한 해를 보내고 있는 고군택(24·대보건설)이 14일 전남 영암 코스모스링스(파72·7407야드)에서 개막하는 ‘비즈플레이 전자신문 오픈’(총상금 7억원)에서 한국프로골프(KPGA) 코리안투어의 대기록에 도전한다.&lt;br&gt;고군택은 지난 주말 막을 내린 제39회 신한동해오픈에서 연장전 끝에 우승 트로피를 품으며 시즌 3승을 기록했다. 2018년 박상현(40·동아제약) 이후 5년 만에 일군 시즌 3승이었다.&lt;br&gt;이번 시즌 유일한 다승자인 고군택은 이제 시즌 4승을 겨눈다. 지금까지 4승은 단 한 명, ‘한국 골프의 살아 있는 전설’ 최상호(68)만이 1985년, 1986년, 1991년, 1992년 등 4차례 4승을 찍었다. 이후 누구도 한 시즌 4승을 달성하지 못했다. 고군택이 31년 만의 대기록을 정조준하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고군택은 투어 개막을 앞두고 스스로 목표를 데뷔 첫 승으로 설정했다. 2020년 정규투어에 데뷔한 고군택은 지난해까지 단 한 번도 정상에 서지 못했다. 2021년 10월 제네시스 챔피언십에서 기록한 3위가 최고 성적이었다. 지난해에도 톱10 진입은 4회에 불과했다.&lt;br&gt;그러던 그가 올해 완전히 달라진 모습을 보여 주고 있다. 개막전인 4월 DB손해보험 프로미 오픈에서 생애 첫 우승을 신고하더니 7월에는 아너스K·솔라고CC 한장상 인비테이셔널에서도 정상을 밟았다. 이어 메이저급 대회인 신한동해오픈까지 제패하며 우승 주기를 훌쩍 줄였다. 제네시스 포인트 1위에 자리한 고군택은 3승 중 2승을 연장 승부 끝에 따내는 배짱도 장착했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고군택이 대기록에 도달하기 위해서는 활주로 모양의 평지에 화산형 벙커 365개가 도사리고 있는 생소한 코스를 높은 집중력과 정확한 샷으로 극복해야 한다. 디펜딩 챔피언 최진호(39·코웰), 상금 랭킹 1위 한승수(37·하나금융그룹), 제네시스 포인트 2위 이재경(24·CJ), 항저우아시안게임 대표 조우영(22·우리금융그룹) 등과의 경쟁도 이겨 내야 하는 것은 물론이다.&lt;br&gt;고군택은 “시즌 3승을 했다는 것 자체가 영광이지만 당연히 목표를 상향하겠다”며 “4승 이상과 제네시스 대상을 목표로 남은 시즌 최선을 다하겠다”고 각오를 다졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이적 2년 만에 주장 맡은 강상재 “기록보다 팀 승리”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914023002</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:27:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913004414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;지난 시즌 잇단 부상에도 맹활약&lt;br/&gt;올 시즌 마치면 첫 FA 자격 얻어&lt;br/&gt;“코트 안팎서 팀 분위기 띄울 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1482700 --&gt;“개인 기록은 관심 없습니다. 오로지 팀이 이기는 데만 집중하겠습니다.”&lt;br&gt;프로농구 원주 DB의 신임 주장 강상재는 13일 일본 전지훈련 중 기자와 만나 “김주성 감독님이 새로 오시면서 첫 주장이라는 직책을 부여받았기 때문에 일단 책임감이 굉장히 크다”며 “그런 부담감을 이겨 내고 팀에 많은 도움이 된다면 올 시즌 좋은 결과가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2016년 인천 전자랜드 유니폼을 입고 프로에 데뷔한 전천후 포워드 강상재가 DB에 합류한 건 2021년 12월. 상무 전역을 앞두고 전자랜드에서 간판을 바꾼 대구 한국가스공사에서 DB로 트레이드됐다. 그리고 2년도 채 되지 않아 주장을 맡았다. 정식 사령탑으로 첫 시즌을 맞는 김주성 감독의 신뢰와 팀 동료들의 신망이 얼마나 두터운지 알 수 있는 대목이다.&lt;br&gt;강상재는 김 감독이 감독 대행을 맡았던 지난 시즌 중후반 맹활약하며 막바지까지 DB가 6강 플레이오프(PO) 진출 경쟁을 하는 데 큰 보탬이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 “팀에 꼭 필요한 중간 다리 역할을 해 주는 선수”라고 강상재를 치켜세웠던 김 감독은 이번 전지훈련에서도 “생각 이상으로 리더 역할을 잘해 주고 있다”며 흐뭇해했다.&lt;br&gt;2023~24시즌은 팀으로나 강상재 개인으로나 매우 중요한 시즌이다. DB는 2017~18시즌 이후 PO를 경험하지 못하고 있다. 코로나19로 조기 종료된 2019~20시즌에는 정규시즌 공동 1위에 자리했지만 그때는 PO가 열리지 않았다. 이제 반등해야 할 시기다. 강상재는 이번 시즌을 마치면 생애 첫 자유계약선수(FA) 자격을 얻는다.&lt;br&gt;강상재는 “지난 시즌에는 부상이 있었기 때문에 새 시즌 개인적으로 가장 큰 목표는 건강하게 54경기를 모두 뛰는 것”이라면서 “팀이 3시즌 연속 PO에 나가지 못해 복합적으로 굉장히 중요한 시즌”이라고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;고교 졸업 이후 주장을 처음 맡았다는 강상재는 “감독님이 항상 말씀하시는 부분인데 개인이 아무리 잘해도 팀이 지면 아무런 의미가 없다”며 “코트 안팎에서 팀 분위기를 띄우고 솔선수범하고 팀원들을 다독이고 잘 끌고 가기 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;새 시즌 서울 SK와 부산 KCC가 양강으로 꼽히지만 강상재는 DB도 그에 못지않은 전력이라고 자부했다. 그는 “(박)찬희 형도 가끔 하는 이야기가 우리 팀 개개인 면모를 보면 SK와 KCC에 절대 밀리지 않는 전력이라는 것”이라며 “6강 PO에 올라가는 게 최우선 목표이고 일단 올라가면 그 이후로는 충분히 해볼 만하다. 저만 잘하면 될 것 같다”고 팀에 대한 믿음을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>붉은 비단에 꽃·나비 한땀 한땀… RM이 보존 처리 도운 혼례복</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914021002</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914012737_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;조선의 웨딩드레스 50여점 남아&lt;br/&gt;복온 공주·美미술관 소장 옷 포함&lt;br/&gt;부부 행복을 비는 화려한 무늬들&lt;br/&gt;5개월 동안 공정 거쳐 보존 처리&lt;br/&gt;1억 기부한 RM “우수 문화 향유”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1483352 --&gt;방탄소년단(BTS) 리더 RM(본명 김남준)이 보존 처리를 도운 전통 활옷이 국내 최초로 공개된다.&lt;br&gt;국립고궁박물관은 15일부터 12월 13일까지 조선시대 활옷과 관련한 유물 총 110여점을 한자리에 모은 특별전 ‘활옷 만개(滿開)-조선 왕실 여성 혼례복’을 선보인다. 활옷은 혼례를 올릴 때 신부가 입는 예복으로 오늘날의 웨딩드레스 같은 옷이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사치를 배격했던 조선시대에 유일하게 화려하게 자수를 놓고 가장 진한 붉은 빛깔인 대홍으로 염색을 하고 아름다운 금박 기법을 활용하는 등 남다른 정성을 들였다. 이경훈 문화재청 차장은 13일 서울 종로구 국립고궁박물관에서 열린 언론 공개회에서 “활옷은 조선 왕실 의례복 중에서도 아름답기로 손꼽히는 전통문화의 정수”라고 소개했다. 현재 국내에 30여점, 국외에 20여점 등 50여점이 남은 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1483357 --&gt;이번 전시에는 현존하는 활옷 가운데 유일하게 착용자가 알려진 ‘복온 공주 활옷’ 등 국내에 전하는 활옷 3점과 미국 로스앤젤레스카운티미술관(LACMA) 등 국외 기관에서 소장한 활옷 6점 등이 나왔다. 복온 공주는 순조의 둘째 딸로 그의 활옷은 식물 뿌리까지 자세히 표현했을 정도로 세밀함이 남다르다.&lt;br&gt;특히 주목받는 유물은 LACMA의 활옷이다. RM이 2021년 10월 기부한 1억원으로 보존 처리가 이뤄진 것으로 다른 활옷들과 별도의 공간에 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 활옷은 1939년 미술품 수집가 벨라 매버리가 기증한 것으로 파악된다. 양쪽 소매를 다 펼쳤을 때 길이는 약 172㎝, 세로 길이는 127㎝ 이른다. 연꽃, 모란, 봉황, 백로, 나비 등 혼례를 올리는 부부의 해로와 행복을 비는 무늬가 화려하게 수놓아져 있다.&lt;br&gt;사전 조사를 통해 재료와 제작 기법을 확인했고 적외선 촬영 조사, 오염물 제거, 손상 직물 보강 등 5개월간 여러 공정을 거쳤다. 이 과정에서 빛이 바래거나 가려졌던 자수도 다시 찾아낼 수 있었다.&lt;br&gt;RM은 서면을 통해 “국외소재문화재재단을 통해 보존 처리가 필요한 국외 소재 문화재가 있다는 소식을 접했다. 이 문화재들이 다시 세상에 나오면 우리 문화의 우수성을 전 세계에 알리는 데 좋은 기회가 될 것이라고 생각했다”면서 “전 세계 많은 사람이 아름답고 우수한 대한민국의 전통 문화를 향유할 수 있는 기회가 되기를 바란다”고 했다. LACMA 활옷은 전시를 마치면 내년 미국 현지에서도 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숲 거니는 여인, 손안의 목련… 색색의 풍경을 거닐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914021003</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913140943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483022 --&gt;섬세한 잎새들이 마음을 쓸어 주는 듯한 숲이 안온하다. 연둣빛, 연분홍, 청록의 잎들이 수군거리는 숲을 거니는 이는 여인들이다. 한 오라기도 걸치지 않은 몸은 거추장스러운 것들을 내려놓은 자유 그 자체다. 옛 산수화 속 자연을 만끽하며 노니는 인물들이 모두 남성들이었던 것과 대조적인 풍경이다. 김민주가 그려 낸 숲(그림그림)은 이처럼 ‘사유의 공간’으로 여성들에게 숨 쉴 자리를 내준다.&lt;!-- 그림 1483023 --&gt;칠흑 같은 검은 배경 속 고운 손이 흰 목련을 소담스레 보듬고 있다. ‘하얗고 부드러운’이라는 제목처럼 손안에 꽉 들어찬 꽃은 이진주 작가가 전통 안료에 아크릴 물감을 섞어 직접 만든 물감인 ‘JB블랙’과 극명한 대비를 이루며 내밀한 이야기를 들려주는 듯하다.&lt;br&gt;색다른 감각으로 자연을 그려 온 여성 채색화가 6인의 작품 45점을 한자리에서 볼 기회가 마련됐다. 10월 14일까지 서울 종로구 인사동 선화랑에서 열리는 그룹전 ‘현실과 판타지를 소요(逍遙)하다: 여성 채색 화가들의 자연 풍경화’에서다.&lt;br&gt;이숙자(81)부터 김인옥(68), 유혜경(54), 이영지(48), 이진주(43), 김민주(41)까지 80대 원로 작가부터 40대 젊은 작가를 아우르는 전시의 배경은 최근 ‘채색화의 약진’에 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시를 기획한 김이순 미술평론가는 “한국 화단에서 채색화는 수묵화에 비해 평가받지 못하고 한때 왜색으로 폄훼되기도 했으나 요즘 여성 채색 화가들이 화단에서 주목받고 있다”며 “전통 채색화의 재료와 기법을 충실히 따르는 원로 작가와 수채화·아크릴 물감 등 여러 재료를 활용하며 채색화의 가능성을 키워 나가는 신세대 작가들의 작법을 비교해 보며 작품 속을 거닐어 보기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;채색화의 명맥을 잇는 데 중요한 역할을 한 작가는 천경자(1924~2015)다. 남성 화가들이 수묵 중심의 산수화나 문인화를 그릴 때 색을 자유롭게 쓰며 대중의 사랑을 받은 그는 채색화의 발전을 이끌었다. 천경자, 박생광의 제자인 이숙자 작가는 채색화에서 우리 그림의 정체성을 구현해 왔다. 채색 화가로는 처음으로 국립현대미술관에서 개인전을 열어 준 그가 1970년대부터 꾸준히 그려 온 청보리·황보리 밭과 1990년대부터 공들여 온 백두산 작품도 전시에서 만날 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 14일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500003</guid>
      <pubDate>2023-09-14T01:33:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 마음의 안정이 가장 중요하다.&lt;br&gt;48년생 : 자녀에게 애정을 표시하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 신용을 확실하게 지켜라.&lt;br&gt;72년생 : 기다리던 소식 듣겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 노력한 만큼 성과 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 횡재수가 따르나 건강에 유의하라.&lt;br&gt;49년생 : 이익이 많은 하루.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 모든 일은 마음 먹기에 달려있다.&lt;br&gt;73년생 : 집안이 화평해진다.&lt;br&gt;85년생 : 쉬는 시간을 갖고 기분 전환하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 약속이 미뤄져도 실망 마라.&lt;br&gt;50년생 : 가까운 사람과 충돌 예상.&lt;br&gt;62년생 : 기다리면 운이 따른다.&lt;br&gt;74년생 : 오해 살 일이 생긴다.&lt;br&gt;86년생 : 경사 있는 즐거운 하루.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 옛친구 생각에 즐거운 하루.&lt;br&gt;51년생 : 남의 일에 참견하지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 주변 사람이 당신에게 도움을 준다.&lt;br&gt;75년생 : 근심이 사라지는구나.&lt;br&gt;87년생 : 작은 희생이 따르지만 복이 넘친다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 원하던 일이 서서히 풀려나간다.&lt;br&gt;52년생 : 재물 소득이 있겠으니 대길.&lt;br&gt;64년생 : 투자 확장을 하게 된다.&lt;br&gt;76년생 : 마음을 조급하게 먹지 마라.&lt;br&gt;88년생 : 겸손해야 이득 얻는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 부부간 금전 관계 다툼 조심.&lt;br&gt;53년생 : 현금 지출이 예상된다.&lt;br&gt;65년생 : 피곤하니 일단 안정을 취하라.&lt;br&gt;77년생 : 집안에 기쁨이 가득하다.&lt;br&gt;89년생 : 이기적인 행동은 금물.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 좋은 일 하고도 구설수 듣는구나.&lt;br&gt;54년생 : 귀인의 덕을 보겠다.&lt;br&gt;66년생 : 자신감을 가져라.&lt;br&gt;78년생 : 행운이 있으니 힘껏 밀고 나가라.&lt;br&gt;90년생 : 기분 상할 일 생기나 웃어넘겨라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 있을 때 베풀면 반드시 행운이 온다.&lt;br&gt;55년생 : 기쁜 소식을 듣겠구나.&lt;br&gt;67년생 : 새로운 일에는 희생이 따른다.&lt;br&gt;79년생 : 너무 설치지만 않으면 무난하다.&lt;br&gt;91년생 : 이동해도 큰 문제 없다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 건강 주의하라.&lt;br&gt;56년생 : 크게 움직이지 마라.&lt;br&gt;68년생 : 집안에 기쁨이 가득하다&lt;br&gt;80년생 : 주변으로부터 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;92년생 : 소원을 풀게 되겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 문서로 인한 행운 있다.&lt;br&gt;57년생 : 명예운이 강한 날이다.&lt;br&gt;69년생 : 아직도 기회는 많다.&lt;br&gt;81년생 : 허세만 버리면 재물 넘친다.&lt;br&gt;93년생 : 믿었던 일이 잘 안 풀린다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 다른 사람의 말을 새겨들어라.&lt;br&gt;58년생 : 이름을 떨치는 운세구나.&lt;br&gt;70년생 : 자칫하면 손해 있겠다.&lt;br&gt;82년생 : 경거망동하지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 자신의 아집에서 벗어나라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 좋은 결실 얻겠구나.&lt;br&gt;59년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;71년생 : 마음먹기에 달렸다.&lt;br&gt;83년생 : 휴식을 취하면서 준비하라.&lt;br&gt;95년생 : 소득이 있을 때 잘 모아두어야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “북한 군사력 강화하는 어떤 합의든 중대 우려” 블링컨 “고립만 심화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500004</guid>
      <pubDate>2023-09-14T05:21:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914052053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483362 --&gt;미국 백악관은 13일(현지시간) 북러정상회담과 관련, “북한의 군사 역량을 강화하는 어떤 합의든 우리에게 중대한 우려”라고 밝혔다.&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 이날 브리핑에서 김정은 국무위원장과 블라디미르 푸틴 대통령의 회담에 대해 “급증하는 북러간의 군사관계에 대해 분명 우려를 가지고 있다”고 말했다. 이어 “우리는 북한이 러시아의 우크라이나 전쟁 수행을 지원하지 않는다는 공적인 약속을 지킬 것을 계속 촉구한다”며 “지구상 어느 나라도, 누구도 푸틴이 무고한 우크라이나인을 살해하는 것을 도와선 안된다”고 강조했다.&lt;br&gt;또 “만약 그들이 일종의 무기 거래를 추진하기로 결정하면 우리는 분명 그에 대해 조치를 취할 것이며, 적절히 다룰 것”이라며 “북한에는 미국과 국제사회로부터 분명히 파급 효과가 있을 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;커비 조정관은 회담 결과에 대한 북러 양국의 공식 발표가 나오지 않은 상황임을 감안해 양측간 합의 내용에 대해서는 대체로 신중한 입장을 보였다. 그는 푸틴 대통령이 북한으로부터 한 종류 이상의 탄약을 얻으려 한다는 점은 분명했다면서도 구체적 합의 내용에 대해서는 “면밀히 지켜봐야 한다”며 “추정하고 싶지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;또 “두 나라(북러)가 서로에게 무엇을 원하는지, 무엇을 얻을 수 있는지 불확실하다”며 “이 두 나라는 다른 국가들과 잘 협력하는 국가들이 아니며 서로에 대해 믿음과 신뢰가 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 위원장과 푸틴 대통령은 러시아 아무르주 보스토치니 우주기지에서 두 번째 정상회담을 개최했다. 러시아의 우크라이나 전쟁 수행을 돕도록 북한의 무기 및 물자를 러시아에 지원하고, 러시아의 인공위성 기술 및 그와 동전의 양면을 이루는 탄도미사일 기술 등을 북한에 지원하기로 했을 가능성에 관측통들은 주목하고 있다.&lt;br&gt;김 위원장은 정상회담 모두발언에서 “러시아는 성스러운 싸움에 나섰다”며 “제국주의에 맞서 싸우고 주권 국가를 건설하는 데 항상 함께할 것”이라고 말했다. 푸틴 대통령은 ‘북한의 인공위성 제작을 도울 것인가’라는 질문에 “우리는 이 때문에 이곳(우주기지)에 왔다”고 답하며 북한의 위성개발 조력자로 나설 의사를 분명히 밝혔다.&lt;br&gt;또 회담에 앞서 드미트리 페스코프 러시아 크렘린궁 대변인은 회담에서 무기 거래가 논의될지 여부에 대해 “물론 이웃 국가로서 공개되거나 발표되서는 안 되는 민감한 분야에서 협력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;토니 블링컨 미국 국무장관도 북한이 러시아의 군사 기술을 이전받는 것을 원하지  않는다면서 책임을 물을 수 있는 필요한 모든 조치를 취하겠다고 밝혔다. 블링컨 장관은 이날 팟 캐스트 인터뷰에서 북러 정상회담 이후 양국 관계를  어느 정도 우려하느냐는 질문에 “무엇보다 이것은 우크라이나의 반격으로 러시아가 갈수록 절박해지고 있다는 증거”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블링컨 장관은 “러시아는 제재와 수출 통제로 곤경에 처했다”며 “결과적으로 러시아에 대한 제재는 잘 작동하고 있는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;그는 “현 시점에 러시아는 북한과 이란에 기대하고 있는 듯 보인다”며 “이것은 스타워즈에 나오는 여러 외계 생명체가 등장하는 술집 장면과 비슷하다. 그만큼  러시아가 절박하다는 것”이라고 덧붙였다. 이어 “동시에 미국은 러시아가 우크라이나 침공을 위한 군사력을 확보하는 것을 원치 않으며, 북한이 러시아가 제공할 수 있는 어떤 기술로부터 혜택을 입는 것 또한 원치 않는다. 이란 역시 마찬가지”라고 단언했다.&lt;br&gt;블링컨 장관은 “우리는 응분의 책임과 대가를 치르게 할 것”이라며 “결과적으로 이들 나라들을 나머지 세계로부터 더욱 고립시키는 결과만 가져올 뿐”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BBC “북-러 실질적·상징적 수확…김정은 ‘제1 러시아’ 발언에 중국 화날 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500005</guid>
      <pubDate>2023-09-14T05:46:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914054634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483363 --&gt;영국 BBC는 13일(현지시간) 김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 ‘편의에 의한 관계’이며, 이번 회담으로 이들이 실질적·상징적 수확을 모두 얻었다는 분석을 전했다.&lt;br&gt;전 미국 중앙정보국(CIA) 애널리스트이자 컨설팅업체 LMI의 정책 부문 책임자 수 김은 BBC 인터뷰를 통해 이번 회담으로 러시아는 포탄과 미사일을 구했고, 북한은 그 대가로 식량 지원과 함께 핵·미사일 프로그램 개발에 도움이 될 수 있는 기술을 얻는다고 말했다. 상징적으로는 두 나라가 한미일 협력 강화를 조롱했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;김은 “북한은 자기도 지역에 의지할 동맹이 있음을 미국과 한국에 보여주고 싶었을 수 있다”며 두 나라 관계는 “편의에 의한 관계”라고 단언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BBC는 러시아가 북한, 중국과 함께 3자 해상 훈련을 하자고 제안한 것은 한미일이 한반도 주변에서 훈련하고 몇 주 전 미국의 캠프 데이비드에서 정상회담을 한 데 정면 대응하는 것으로 보인다고 지적했다. 싱가포르 난양공대 라자라트남 국제관계대학원의 버나드 루 박사는 북한과 러시아는 우호국 서클이 급격히 좁아지고 있으며, 이들은 서로를 안심시키려고 하는 두 배우라고 말했다.&lt;br&gt;스카이뉴스는 북러가 역사적으로 가깝다거나 신뢰할 수 있는 동맹국이라고 하면 지나친 과장이지만 지금 시점에선 서로 이익이 되는 관계라고 말했다.이번 방문은 두 정상이 모두 너무 절박해 보이지 않도록 기획되고 신중하게 관리됐지만 지금 양측 모두 상대방에게 꼭 필요한 것들을 갖고 있다고 지적했다. 러시아는 우크라이나 전쟁에서 쓸 무기와 탄약이 필요하다. 북한은 러시아가 새 친구를 절실히 찾는 순간을 틈타 전략적으로 움직이고 있지만, 역시 식량, 의약품, 첨단 군사기술 등을 구해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 나라의 무기 협상과 관련해선 분쟁연구센터의 러시아 군사 전문가 발레리 아키멘코는 BBC 인터뷰를 통해 러시아는 특히 포탄과 총을 원할 것이라고 말했다. 양욱 아산정책연구원 연구위원은 단거리 탄도미사일 KN-25 등 신형 무기가 공급될 가능성도 있다고 말했다. 아키멘코는 ”러시아가 포탄을 생산하는 동안 북한 무기가 빈자리를 메울 수 있을 것“이라고 말했다.&lt;br&gt;그러나 그는 북한이 러시아에 무기를 공급해 우크라이나인의 목숨을 더 빼앗을 수는 있어도 우크라이나를 죽일 순 없을 것이라고 말했다. 일부에선 러시아가 핵잠수함과 탄도미사일 기술 지원 요청엔 선을 그을 것이란 관측이 있다고 BBC가 전했다. 라이프에릭 이즐리 이화여대 교수는 “필사적인 전쟁 기계도 군의 보석을 낡은 군수품과 교환하진 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;한편, 존 에버라드 전 북한 주재 영국 대사는 김 위원장이 러시아가 1순위라고 말한 것은 중국을 의도적으로 모욕하고 심기를 건드린 것이라고 평가했다. 중국 외교부 대변인은 이번 북러 회담에 관해 양국간 합의라고 말했는데 이를 두고 에버라드 전 대사는 조용한 반응 같지만 중국에서 이처럼 정색한 표정은 “좋아하지 않는다”는 뜻이라고 풀이했다.&lt;br&gt;북한이 중국에 얼마나 의존하는지 생각해보면 김 위원장의 발언이 영리한 외교는 아니라고 그는 평가했다.&lt;br&gt;BBC는 이번 회담으로 북한과 러시아에 대한 강력한 제재가 효과 있는지에 관한 의문이 제기된다고 지적했다. 아시아사회정책연구소의 로리 대니얼스는 두 나라가 국제사회 추가 제재를 받을 걱정 없이 거래할 수 있는 방화벽을 만들었다고 평가했다. 이런 사례가 늘어나면 미국이 제재로 갈등을 해결할 방법이 줄어들게 된다고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김윤아 측, 日 오염수 발언 해명… “정치적 입장 NO”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500006</guid>
      <pubDate>2023-09-14T06:28:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/12/SSC_20230912172607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482547 --&gt;가수 김윤아 측이 최근 일본 후쿠시마 오염수 방류 비판 발언 이후 여당 등 정치권의 날 선 비난이 이어지자 이에 대한 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 13일 김윤아 소속사 인터파크 엔터테인먼트는 “최근 쟁점이 되는 되고 있는 당사 소속 아티스트 김윤아 씨의 소셜미디어(SNS) 게시물과 관련해, 이는 결코 정치적인 입장을 피력한 것이 아니었고 환경오염에 대한 우려와 아쉬움을 표한 것이었음을 분명하게 말씀드린다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “당사와 아티스트는 어떠한 경우에도 정치와 결부되어 논란이 되지 않기를 희망하며, 아티스트에 대한 지나친 비방이나 명예훼손, 모욕 등의 위법행위는 자제해 주시길 요청한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 24일에는 자우림 김윤아가 일본이 후쿠시마 원전 오염수 방류를 시작한 것에 대해 비판의 목소리를 냈다.&lt;br&gt;김윤아는 ‘RIP 地球(지구)’라는 글이 적힌 사진과 함께 “며칠 전부터 나는 분노에 휩싸여 있었다. 블레이드 러너 + 4년에 영화적 디스토피아가 현실이 되기 시작한다. 방사능비가 그치지 않아 빛도 들지 않는 영화 속 LA의 풍경. 오늘 같은 날 지옥에 대해 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김윤아 발언 이후 여권은 비난에 가세했다. 김기현 국민의힘 대표는 지난 12일 김윤아를 겨냥 “개념 없는 개념 연예인이 너무 많은 것 아닌가. 왜 이런 일들이 벌어질까. 결국 따돌림, 낙인찍기, 이권 나눠 먹기 카르텔 때문 아닐까. 반복되어서는 안 될 악습이다”라고 날을 세웠다.&lt;br&gt;장예찬 국민의힘 청년 최고위원도 “김윤아씨든 누구든 자기가 하고 싶은 말을 할 수 있는 자유가 있지만 공적인 발언에 대해서는 무거운 책임을 져야 한다는 걸 깨달으면 좋겠다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이 아빠가 입양 보낸 딸…47년 만에 찾았다 “엄마가 미안해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500007</guid>
      <pubDate>2023-09-14T06:40:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914064046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483366 --&gt;&lt;blockquote class=con_quotation_01&gt;“우리 딸 엄마가 미안해… 미안해… .”&lt;/blockquote&gt;47년 전 헤어졌던 엄마와 딸이 극적으로 만난 순간. 엄마는 연신 미안하다고 말하며 딸을 꼭 안았고, 기다리고 있던 딸은 울음만 터뜨렸다.&lt;br&gt;청주 흥덕경찰서는 13일 47년 헤어졌던 모녀가 극적으로 재회한 순간을 공개했다. A씨는 1977년 아이 아빠와 평생을 함께하기로 약속했지만 집안의 반대로 결혼을 하지 못했다.&lt;br&gt;아이를 낳으면 양가 부모님들이 마음을 열어줄 거란 생각에 출산을 결심했다. 그러나 두 사람은 끝내 혼인 승낙을 받지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주변에 눈총과 어려운 경제 형편 속에 아이를 아빠에게 남기고 떠날 수밖에 없었던 엄마. A씨는 결국 아이 아빠에게 딸을 맡기고 떠났다.&lt;br&gt;몇 년 뒤 A씨가 딸을 만나기 위해 아이 아빠를 찾아갔을 땐 이미 아이가 다른 곳에 입양됐다는 말만 들을 수 있었다.&lt;!-- 그림 1483367 --&gt;A씨는 40여년이 지나도 딸을 잊을 수 없었고 경찰에 자신의 유전자 채취를 의뢰하며 도움을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안타까운 사연을 들은 경찰은 곧바로 A씨 딸의 행방을 찾기 시작했다. 아이 아빠는 이미 세상을 떠난 뒤였고, A씨가 진술한 딸의 인적 사항은 조회가 되지 않았다.&lt;br&gt;경찰은 포기하지 않고 주민 조회, 탐문 등을 하며 A씨 딸의 소재를 파악하기 위해 애를 썼다. 그리고 마침내 A씨는 지난 6월 흥덕경찰서에서 47년 만에 딸을 만날 수 있었다.&lt;br&gt;오랜 세월이 흘러 딸을 다시 마주한 A씨의 첫마디는 “우리 딸”이었다. 그는 울음을 터뜨리며 “엄마가 미안해”라고 말했고, 딸은 주저앉은 A씨의 손을 맞잡으며 눈물만 흘렸다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “길었던 아픔의 시간은 잊고 앞으로 행복하길 바란다”며 모녀의 앞날을 축복했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손담비, 마스크걸 변신… ‘토요일 밤에’ 역시 원조는 원조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500008</guid>
      <pubDate>2023-09-14T06:48:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914064806_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483368 --&gt;가수 겸 배우 손담비가 15년 만에 ‘토요일 밤에’ 무대를 재현했다.&lt;br&gt;손담비의 유튜브 채널에서는 13일 ‘마스크걸 최초 공개(손담비-토요일 밤에)’라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;영상 속 손담비는 진한 화장과 화려한 무대 의상, 가발과 함께 마스크를 착용했다. 손담비는 “여러분. 오늘 방송 시작할게요”라는 해설과 함께 자신의 곡 ‘토요일 밤에’에 맞춰 춤을 췄다. 무대를 마친 뒤 손담비는 특유의 미소와 함께 마스크를 벗고 얼굴을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손담비는 “15년 만에 추는 ‘토요일 밤에’ 마스크걸 장면을 그대로 하려고 노력하면서 너무 재미있는 시간이었다. 난 마스크걸이다. 난 손담비다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;넷플릭스 ‘마스크걸’에서는 김모미(나나 분)가 돈을 벌기 위해 바에서 일하며 손담비의 곡 ‘토요일 밤에’ 무대를 펼친다. 특히 김춘애(한재이 분)와 함께 ‘토요일 밤에’ 함께 추는 장면도 화제가 돼 손담비의 곡 ‘토요일 밤에’가 다시 주목받고 있다. 이에 원조 무대로 화답한 손담비의 여전한 춤 선과 무대 매너가 돋보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤종신, 전미라와 가슴 찢어지는 소식 전했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500009</guid>
      <pubDate>2023-09-14T06:48:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914064812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483369 --&gt;가수 윤종신이 가슴 아픈 소식을 전했다.&lt;br&gt;윤종신의 소속사는 “윤종신이 12일 부친상을 당했다. 현재 빈소에서 조문객을 맞이하는 중이다”라고 말했다.&lt;br&gt;고인의 발인은 오는 15일 오전 7시다. 또 장지는 창원 천자봉공원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤종신의 아내인 전미라는 13일 본인의 인스타그램에 “사랑하고 사랑하는 우리 아버님 좋은 곳에서 편안하게 쉬세요. 평소에 건강하셨던 분이어서 이번 여름이 마지막일 줄은 몰랐어요. 거기에는 아픔도 고통도 없으실 거예요”라고 전했다.&lt;br&gt;이어 “어머님 손 붙잡고 만나고 계세요. 마지막 아주 고통스럽지 않았던 것에 하나님께 감사합니다. 아버님 존경하고 사랑합니다. 주신 사랑 잊지 않겠습니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤종신은 1990년 가수 015B 정규 1집 ‘텅 빈 거리에서’ 객원보컬로 가수 데뷔했다.&lt;br&gt;윤종신은 이듬해 1991년 솔로 1집을 냈다. 1990년대 중반까지 너의 결혼식, 오래전 그날, 환생 등 독자적으로 적잖은 히트를 기록했다. 정규 4집부터는 작사, 작곡뿐만 아니라 프로듀싱도 겸했다. 이후 5집부터는 작품 주의 싱어송라이터로 완연히 거듭났다. 객원보컬로 시작하여 프로 작곡가, 작사가로 인정받은 가수다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“30살은 젊어보여”…성형수술 완전 성공한 60대 배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500010</guid>
      <pubDate>2023-09-14T07:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914070057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483370 --&gt;홍콩 배우 리청창(65)이 눈 밑 지방 재배치 수술을 받고 확 달라진 모습으로 나타났다.&lt;br&gt;동료 여배우 양위메이(58)는 한 인터뷰에서 “리청창을 처음 만났을 때 눈 밑 지방으로 인한 다크서클이 정말 심했다”라며 “‘그렇게 심한 다크서클이 있으면 연기에 영향을 미칠 수 있다’고 조언했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;리청창은 “남자니까 (외모에 신경을 쓰지 않아도) 괜찮다”라며 대수롭지 않게 넘겼다가 수술을 결심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양위메이는 “제거한 후 리청창의 외모가 얼마나 좋아졌나? 30살은 젊어 보인다”라고 웃으며 말했다. 이에 리청창은 “30년은 아니다. 20년 정도 젊어진 것 같다”라며 수줍게 거들었다.&lt;br&gt;그는 “미용 시술이 여성들만의 전유물이 아니라 남성들도 할 수 있다는 생각이 든다. 과하게 하지 않는다면”이라며 바뀐 생각을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리청창은 “어렸을 때는 화장을 하는 데 2~3분밖에 걸리지 않았지만 지금은 30분이 걸린다”라고 말했다. 그는 이어 “지금의 모습이 되기까지 8~9개월 정도 시간이 소요됐으나, 그만한 가치가 있다고 생각한다”라며 만족감을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조윤희, 3년 만에 본업 복귀... ‘7인의 탈출’로 악역 변신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500011</guid>
      <pubDate>2023-09-14T07:06:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914070640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483371 --&gt;배우 조윤희가 이혼 후 3년 만에 본업인 배우로 복귀한다.&lt;br&gt;13일 소속사 킹콩 by 스타쉽은 SBS 새 금토극 ‘7인의 탈출’에서 고명지 역으로 출연하는 조윤희의 포스터·콘텐츠 촬영 현장 미공개 장면을 여러 장 공개했다.&lt;br&gt;‘7인의 탈출’은 수많은 거짓말과 욕망이 뒤엉켜 사라진 한 소녀의 실종에 연루된 7명의 악인의 생존 투쟁과 그들을 향한 피의 응징을 그린 피카레스크(악인들이 주인공인 작품) 복수극. 극 중 조윤희는 고등학교 미술 교사 고명지 역을 맡아 자신의 치부를 숨기기 위해 어두운 속내를 드러내며 활약할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속 조윤희는 강렬한 눈빛과 함께 캐릭터의 죄명이 적힌 종이를 들고 있다. 이때 긴장감이 느껴지는 그의 표정은 머그샷을 연상케 하는 콘셉트에 몰입하게 만들기도. 반면 또 다른 사진에서 조윤희는 함박웃음을 띠며 인터뷰에 임하고 있다.&lt;br&gt;조윤희는 ‘7인의 탈출’을 통해 복귀를 예고, 시청자들의 반가움을 불러일으키고 있다. 특히 그는 최근 공개된 영상에서 악에 받친 목소리로 “난 이렇게라도 네가 내 눈앞에서 사라졌으면 좋겠어”라는 대사를 선보여 인물에 대한 궁금증을 끌어올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2주 전 ‘게걸음’ 탈옥했던 남성 검거, 덤불 속 기어 달아나는데 경찰견이…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500012</guid>
      <pubDate>2023-09-14T07:40:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914074041_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483373 --&gt;&lt;!-- 그림 1483374 --&gt;미국 펜실베이니아주에서 게걸음을 흉내내 교도소 담을 타고 올라 달아났던 살인범 탈옥수가 도주 2주 만에 붙잡혔다. 탈옥수는 덤불 속을 기어 필사의 탈주를 시도했는데 경찰견이 붙잡았다.&lt;br&gt;동영상을 보면 추적과 검거에 공을 세운 이들이 자랑스럽게 도열해 사진을 촬영하고 있는데 피가 덕지덕지 묻은 미국프로풋볼 필라델피아 이글스 운동복을 입은 채 허망하게 서 있는 탈옥수 다넬로 카발칸테(34)와 몇 발자국 떨어진 곳에 경찰견이 당장에라도 뛰쳐나갈 듯 흥분해 있는 모습이 눈에 들어온다. 검거 순간에 경찰견이 물어 탈옥수는 군데군데 상처를 입었다고 경찰은 밝혔다.&lt;br&gt;13일(현지시간) 영국 BBC에 따르면 펜실베이니아주 경찰은 살인죄로 종신형을 선고받고 복역하던 지난달 31일 필라델피아 서쪽 근교 체스터 카운티 교도소를 탈출한 뒤 경찰의 추적을 피해 2주 간 숨어 지낸 카발칸테를 붙잡았다. 그는 지난 2021년 4월에 어린 두 자녀가 지켜보는 앞에서 옛 여자친구를 잔인하게 살해한 혐의로 종신형을 선고받은 지 9일 만에 탈옥했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탈주 후 일주일 넘게 행방이 묘연하던 그는 지난 11일 체스터 카운티 북쪽에서 목격됐다는 신고가 접수되면서 마침내 꼬리가 밟혔다. 현지 경찰은 신고 지역 근처에서 그가 신었던 것으로 추정되는 수감자용 신발을 발견했다.&lt;br&gt;카발칸테는 이어 한 주택 차고에서 총기와 탄약을 훔치던 중 이를 발견한 집 주인이 총격을 가하자 총을 훔쳐 달아났다. 교도소에서 북쪽으로 약 30㎞ 떨어진 지역으로 수색 범위를 좁힌 경찰은 12일 자정을 넘긴 무렵 항공기 열화상 카메라로 숲 속에서 도주 중이던 카발칸테를 포착했다. 뒤이어 수색견을 동반한 경찰이 13일 오전 8시쯤 그를 검거하는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그가 2주 넘게 잡히지 않아 교도소 근처 주민들은 매일 불안하게 지내야 했다고 일간 뉴욕타임스(NYT)는 전했다.&lt;br&gt;교도소가 공개한 탈옥 당시 영상에 따르면 카발칸테는 교도소 건물 벽과 벽사이의 1.7m정도의 틈새에서 두 팔과 두 다리를 뻗어 양쪽 벽을 짚고 올라간 뒤 철조망을 뚫고 교도소 지붕에서 뛰어내려 탈출했다. 교정당국은 한 시간이 지난 뒤에야 그의 탈옥 사실을 인지해 초기 대응에 실패한 것 아니냐는 비판이 나왔으며 내부 조력자의 도움을 받았는지에 대한 수사가 진행 중이다.&lt;br&gt;그가 검거됐다는 소식을 들은 고국 브라질의 옛 여자친구 데보라 브란다오 의 가족들은 그동안 보복 우려에 두려워 쩔쩔 맸다며 이제야 안심하게 됐다고 밝혔다. 여동생 실비아는 “우리는 그가 우리 가족을 상대로 보복하고 싶어할까봐 무서웠다. 그가 그렇게 할 수 있다는 사실을 알기 때문에 우리는 무척 두려웠다”고 말했다. 카발칸테는 브란다오 살해한 것 말고도 2017년 중부 토칸틴스주에서 빚을 갚지 않는다는 이유로 나이가 더 적은 친구를 살해한 혐의도 받고 있다고 BBC는 전했다.&lt;!-- 동영상 30025 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이말년 “안 주면 점원이 불러 세워… 팁 문화 진짜 별로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500013</guid>
      <pubDate>2023-09-14T07:48:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914074821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483375 --&gt;이말년이 팁 문화에 관한 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;13일 유튜브 채널 ‘침착맨’에는 ‘팁과의 전쟁, 하와이 6박8일 여행기’라는 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이말년은 “하와이를 갔다 왔다. 하와이에 최근 불이 나서 걱정하시는 분들이 계실 텐데 결론부터 말씀드리면 제가 간 데랑은 다른 섬이다. 영향은 없었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 이말년은 하와이 여행을 하며 겪었던 일들을 소개했다. 그는 “6일 차에 치즈케이크 팩토리에 갔다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;이말년은 “음식을 먹었는데 웨이터가 에이드를 음료는 안 시킬 거냐고 해서 에이드를 시켰다. ‘더 먹을 거냐?’고 하길래 리필인 줄 알고 아무 생각 없이 ‘네’라고 했다. 다른 식당에서는 콜라 시킨 다음에 리필해 달라고 하니까 해줬는데 여기서는 한 26달러인가 그랬다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “먹었는데 추천 팁이 18%부터 있는 거다. 내가 먹었던 퓨전 레스토랑도 15%부터 있었는데 여긴 18%부터다”라고 전했다.&lt;br&gt;식사비와 팁이 합쳐서 133달러가 나왔고, 수중에는 50달러 2장, 20달러 1장, 10달러 3장이 있었다.&lt;br&gt;이말년은 “여기서부터 문제였다. 130달러를 내야 하나, 140달러를 내야 하나, 150달러를 내야 하는가다. 나는 130달러를 냈다. 왜냐하면 이건(18% 팁은) 권장이지 않나. 그렇기 때문에 130달러만 해도 충분히 15%를 넘었다. ‘굿바이’ 하고 헤어지는데 갑자기 불러 세웠다. ‘혹시 계산을 잘못한 거 아니냐?’고 그러더라. 조금 부족한 거 같다고 계속하길래 ‘18%를 굳이 받아야겠구나’ 해서 140달러를 냈다”라고 말했다.&lt;br&gt;이말년은 “잔돈을 요구했더니 자기 개인 지갑으로 보이는 걸 꺼내더니 3달러를 주더라. 7달러를 줘야 하는데”라며 “내가 거기서 더 강하게 나가지 못하고 3달러만 받고 나왔다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어서 “뭔가 설명할 수가 없더라. ‘노 3달러. 7달러 오케이’ 해야 하는데 거기까지는 좀 힘들었다. 영어를 잘 모르니까”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그는 “팁 문화를 너무 모르니까 답답하다”라며 “옛날에 직박이 형한테도 들었는데 팁을 적게 내거나 하면 서버가 부른다더라. ‘혹시 서비스가 마음에 안 드신 게 있었나’라고 물어본다고 한다. 아니라고 하면 ‘왜 불만이 있었나’ 이런 식으로 돈을 더 달라고 한다. 나 같은 경우는 그런 설명도 없고 그냥 ‘계산이 잘못된 거 같은데’ 이런 뉘앙스였다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이말년은 “이거 좀 별로인 것 같다. 팁 문화 진짜 별로다. 너무 기준이 없다”라고 토로했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PO 청부사 로슨 “DB에선 최고 높은 곳까지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500014</guid>
      <pubDate>2023-09-14T07:56:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914075610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483376 --&gt;“일단 플레이오프에 진출해야 하고 그 이후에는 올라갈 수 있는 데까지 최고로 올라가는 게 목표입니다.”&lt;br&gt;2023~24시즌을 앞두고 명가 부활을 선언한 프로농구 원주 DB에 새로 합류한 디드릭 로슨은 플레이오프(PO) 청부사다. 고양 오리온을 통해 KBL 무대에 처음 입성했던 2020~21시즌 2옵션 외국인 선수였으나 1옵션을 능가하는 활약을 펼치며 팀을 정규 4위로 이끌었다. 그런데도 재계약이 불발됐다가 오리온의 맥을 이어 창단한 고양 캐롯(이하 데이원)의 러브콜을 받고 1시즌 만에 KBL에 복귀해 팀을 6강 플레이오프로 이끌었다. 구단 재정 문제로 월급이 밀린 상황에 일궜던 성적이라 그 의미가 남달랐다. 로슨은 PO까지 최선을 다해 성실하게 뛰어 찬사를 한 몸에 받았다.&lt;br&gt;결국 데이원이 KBL에서 제명이 되어 로슨이 시장에 나왔을 때 여러 팀이 탐을 냈다. 로슨의 선택은 DB였다. 14일 일본 전지 훈련 중 만난 로슨은 “새 팀에 빅맨이 있는지가 가장 중요했다”면서 “빅맨이 있는 팀에 들어가면 내가 펼칠 수 있는 옵션이 더 많아지기 때문”이라고 DB를 새 둥지로 삼은 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DB는 두경민이 부상 재활로, 김종규는 항저우 아시안게임 출전으로 이번 일본 전훈에 참여하지 못했다. 로슨은 일단 새 주장 강상재, 이선 알바노 등과 호흡을 가다듬는 데 주력하고 있다. 로슨은 “지금 강상재라는 훌륭한 선수랑 손발을 맞추고 있지만 앞으로 김종규도 오고 두경민도 합류한다면 공격적인 루트가 더 많이 생길 수 있어 정말 기대된다”고 했다.&lt;br&gt;로슨은 지난 7일 팀에 합류하자마자 곧장 일본 전훈을 위해 비행기를 탔고, 새 동료들과 처음 코트에서 함께한 날 3점 슛 6개를 포함해 28점 8리바운드를 몰아쳤다. 두 번째, 세 번째 경기는 각각 12점 6리바운드, 18점 6리바운드로 조금 숨을 고르더니 전훈 마지막 경기에서는 26점 6리바운드를 또 폭발시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;새 동료들과 훈련할 시간이 절대적으로 부족했고, 일본 팀들의 경우 외국인 선수는 기본 3명에, 귀화 및 혼혈 선수를 합쳐 사실상 용병 5명을 최대 3명까지 동시에 투입하는 상황에서 작성한 성적이라 더욱 돋보인다.&lt;br&gt;로슨은 “팀에 합류한 지 얼마 되지 않았고, 훈련 한 번 한 것을 빼면 경기에 바로 투입되는 등 손발을 맞춰가는 과정에서 한 경기치고는 나쁘지 않았다”면서 “그래서 새 시즌은 너무 좋은 시즌이 될 것 같은 예감이 든다”고 웃었다.&lt;br&gt;공교롭게도 DB는 2023~24시즌 첫 경기를 고양 원정으로 치른다. 전 데이원 선수들을 품어 새롭게 창단한 고양 소노와 1라운드에서 격돌하는 것이다. 로슨으로서는 지난 시즌 어려운 상황 속에서 동고동락했던 친정과 적으로 만나는 셈이다. 그는 “금전적인 문제가 있었지만 고양 동료들을 너무 존경하고 (김승기) 감독님 또한 너무 좋아한다”면서 “고양에 가서 경기를 치르는 게 너무 기대된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕 거리 활보하는 젊은 여성이 든 팻말 보니 “남편 감 찾아요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500016</guid>
      <pubDate>2023-09-14T08:10:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914081029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483378 --&gt;미국 뉴욕에 사는 29세 여성 카롤리나 가이츠가 “남편 감 찾아요” 팻말을 들고 거리를 활보하는 모습을 담은 동영상이 소셜미디어에서 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;그녀는 12일(현지시간) 폭스 뉴스 디지털 인터뷰를 통해 친구들과 농담을 주고받은 것이 계기가 됐다고 털어놓았다. 가이츠는 “데이팅 앱(어플리케이션)은 대화를 하려면 시간이 걸리기 때문에 잘 작동하지 않는다는 얘기를 주고받았다. 해서 농담으로 내가 팻말을 들고 거리로 나가겠다고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;바로 다음날 그렇게 했다. 우편 상자의 한 쪽을 북 잘라내 거기에 “남편 감 찾아요”를 적어넣고, 그걸 들고 거리로 나갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 3일 틱톡에 동영상을 올렸더니 1000만회 이상 시청했고, 120만 개의 좋아요!가 달렸다. 인플루언서 겸 모델인 가이츠는 행인들의 반응을 보며 즐거웠다고 털어놓았다. 또 생각보다 많은 사람이 자신의 행동을 응원해줘 충격을 받았다고 했다.&lt;br&gt;그녀는 “그런 반응을 예상하지 못했다. 사람들이 날 응원하기 시작했다”고 말했다. 한 누리꾼은 “다음 모험거리를 찾은 것 같다”고 적었다. 다른 틱톡커는  “그러니까 당신은 내게 문구점에 달려가 마커펜을 산 뒤 보드판에 롤(LOL)이라고 적어라 이거죠”이라고 댓글을 달았다. 사람들이 데이트 프로필을 보내고 있는데 그녀는 여전히 최고의 짝을 고르고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가이츠가 뉴욕 거리에 팻말을 들고 나선 것이 처음은 아니었다. 틱톡 팔로워가 5만 7000명 가까이 되는데 “카르띠에를 사려면 돈이 필요해”와 “샤넬을 사려면 돈이 필요해”라고 적힌 팻말을 들고 돌아다녔다.&lt;br&gt;가이츠는 정말 마음에 드는 짝을 찾으면 모두가 알도록 하겠다고 약속했다.&lt;!-- 그림 1483384 --&gt;&lt;!-- 동영상 30026 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문재인 “이재명, 건강 우려”… 박지원 “직접 올라와 만류해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500017</guid>
      <pubDate>2023-09-14T08:17:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914081717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483380 --&gt;문재인 정부 청와대 비서실장을 지낸 노영민 전 실장이 더불어민주당 이재명 대표를 찾아 문재인 전 대통령의 우려를 전하고 이 대표의 단식 중단을 요청했다. 박지원 전 국가정보원장은 문 전 대통령이 직접 찾아와 이 대표 단식을 만류해야 한다고 했다.&lt;br&gt;노영민 전 실장은 지난 13일 오후 국회 본청 더불어민주당 대표실에서 이재명 대표를 만나 “단식이 길어지니까 문재인 전 대통령께서 아주 깊게 걱정하고 있다”며 문 전 대통령의 말을 전했다.&lt;br&gt;이어 “(문 전 대통령이) 정치가 실종되고, 통합보다 국민 분열이 횡행하고, 국익이나 민생보다 이념이 우선시되는, 이러한 상황에서 당 대표의 건강이 그 무엇보다 중요하다”고 했다며 “엄중한 상황에 대처하려면 빨리 단식을 중단하시고 건강을 회복하셔야 한다고 말했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 이 대표는 “감사한 말씀이고, 고맙단 말씀을 전해달라”며 “깊이 잘 새겨서 잘 결정하도록 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;이런 가운데 박 전 원장은 13일 MBC 라디오 ‘신장식의 뉴스 하이킥’에서 “문재인 대통령께서 노영민 비서실장을 오늘 보내서 그러한 표현을 하셨는데, 저는 수일 내로 문재인 대통령께서 상경해서 단식을 만류해주는 그러한 모습을 갖춰주는 것이 좋다고 생각한다”라고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정치권 일각에서는 문 전 대통령이 오는 19일 서울에서 진행하는 평양공동선언 5주년 기념식에 참석하는 계기로 이 대표를 방문할 것이란 관측도 나온다.&lt;br&gt;이와 관련, 노 전 실장은 취재진의 질문에 말을 아꼈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베이징시, 오프라인 서점 지원 강화… 연간 1억 위안 투입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500018</guid>
      <pubDate>2023-09-14T08:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914082843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483381 --&gt;저녁 시간, 중국 베이징시 하이뎬구 화위안로에 있는 피안서점에 손님들이 삼삼오오 모여 꼼꼼하게 책을 고르고 있다. 몇몇 젊은이들은 자습실에서 공부를 하고 서점 회원 수십 명은 조용히 앉아 음악회의 시작을 기다린다.&lt;br&gt;서점 설립자인 자오웨차오는 “올해 행사를 일곱 번 열었는데 책 사러 온 손님이 많았다”며 “우수한 책, 창의적인 큐레이션, 세심한 서비스, 풍성한 행사로 더 많은 손님을 모시고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;14일 중국 현지 서점 관계자에 따르면 지난 몇 년 동안 중국의 오프라인 서점은 경영 개선 등 압박에 직면해 왔다. 이에 따라 베이징시가 오프라인 서점 지원 조치를 내놓았다. 베이징시위원회 선전부 인쇄발행처 담당자는 “2019년부터 베이징시 오프라인 서점 자금 지원 사업에 매년 1억 위안이 투입되었으며 그간 약 1000개의 오프라인 서점이 지원을 받았다”고 소개했다. 그는 “정부 차원에서 자원을 조율해 오프라인 서점이 온라인 플랫폼에 입점할 수 있게 하고 대형 플랫폼을 통해 라이브 커머스를 진행하게 함으로써 판로를 확대할 수 있도록 돕고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마리제 춘풍재서점 점장은 “지원정책 덕분에 오프라인 서점업 종사자들은 힘을 얻었게 됐고 사람들은 독서의 중요성을 느낄 수 있게 됐다”고 전했다. 그는 “서점이 2년 연속 보조금 지원을 받았는데 2022년에는 보조금의 70%를 우수 도서 구매에 사용했고 15%는 내부 시설 개선에 사용했다”고 말했다.&lt;br&gt;웨이위산 중국신문출판연구원 원장은 “정부의 적극적인 지원 하에 베이징시 오프라인 서점 업계에 안정적인 발전과 질적성장 분위기가 형성됐다”고 밝혔다. 2016년을 기점으로 베이징시의 오프라인 서점은 지속적으로 늘어나고 있다. 베이징시 내 오프라인 서점의 수는 2022년 3분기 기준 2100개를 돌파했다. 2022년 베이징에서 3만 회 이상의 각종 독서행사가 열렸으며 2000여만 명이 이에 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류밍칭 베이징지신문화산업연구원 이사장은 베이징시가 잇따라 내놓은 오프라인 서점 지원 정책이 뚜렷한 성과를 내고 있다고 평가한다.&lt;br&gt;핫한 상권에서뿐만 아니라 외진 교외 지역에서도 특색있는 서점을 만날 수 있다. 베이징은 특별지원정책을 통해 ‘서점과 커뮤니티의 매칭’을 추진하고 있다. 각 서점과 주변 커뮤니티 5~10개를 연결시킴으로써 시민들이 집 근처에서 책을 읽고 책을 빌리고 다양한 문화 행사에 참가할 수 있게 했다.&lt;br&gt;베이징 시민인 장훙이는 커뮤니티 서점의 수혜자다. 그가 살고 있는 펑타이구 난팅신위안 단지 주변에는 원래 서점이 없었다. 그는 “가장 가까운 서점이 시내버스로 왕복 2시간 거리에 있었다”고 말했다. 2021년 단지 입구에 서점 하나가 생기자, 주민들이 아주 반가워했고 그의 자녀도 단골이 됐다.&lt;br&gt;한편 시력장애로 인해 일반도서를 읽을 수 없거나 신체장애로 휠체어를 타기 때문에 서점을 마음대로 둘러볼 수 없는 이들도 있다. 그럼, 이들의 수요를 어떻게 만족시킬 것인가. 바로 배리어 프리(Barrier Free) 서점인 선연서점에서 그 해답을 찾을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선연서점에는 6단으로 구성된 서가만 있다. 서가 아랫부분에는 80㎝의 공간이 있다. 특수 설계를 통해 책상, 계산대 아래에 모두 충분한 공간을 마련한 덕분에 휠체어를 탄 손님들이 자유롭게 책을 꺼내 읽을 수 있다. 배리어 프리 디자인 이념을 기초로 서가, 책상, 의자 등의 테두리를 곡선으로 구현함으로써 특수한 상황에 있는 손님들이 부딪쳐 다치지 않도록 했다. 선연서점은 시설 디자인에 신경을 쓴 것 외에도 점자책과 큰 글씨책을 구비하고 있다.&lt;br&gt;류다밍은 골형성부전증 환자다. 서연서점에 자주 들르는 그는 “배리어 프리 서점의 가장 큰 의미는 장애인이 일반인과 마찬가지로 평등하게 지식에 다가갈 수 있게 한다는 점”이라면서 “이런 서점이 더 많아졌으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;치항 유머서점 사장은 ‘독자는 왜 서점을 찾는가’, ‘어떻게 손님을 머무르게 할 것인가’, ‘어떻게 손님을 다시 오게 할 것인가’를 늘 고민한다고 한다. 이는 인터넷 시대에 오프라인 서점이 직면한 피해갈 수 없는 문제이기도 하다. 소재 선정부터 큐레이션, 재미있는 문화 창작, 포토월, 강연 교육, 독서활동까지. 유머서점은 특색있는 테마를 발굴해 서비스의 전문성과 친화력을 바탕으로 독자의 흥미를 불러일으키고 그것이 구매로 이어지게 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울·베이징 자매도시 체결 30주년… “협력 모범사례”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500019</guid>
      <pubDate>2023-09-14T08:28:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914082852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483382 --&gt;올해는 한국의 수도 서울과 중국의 수도 베이징이 자매도시를 체결한 지 30주년이 되는 해다. 지난 30년 동안 양 도시는 다양한 분야에서 지속적으로 교류를 심화해 왔으며 내실 있는 협력을 통해 풍성한 성과를 거뒀다.&lt;br&gt;1992년 한중 공식 수교 바로 다음 해인 1993년, 베이징은 서울과 자매도시를 체결했다. 양국의 수도인 서울과 베이징의 자매도시 관계는 한중 선린우호 관계의 축소판으로, 수도 간 협력의 본보기가 됐다. 양 도시는 2013년 자매도시 체결 20주년을 기념해 ‘서울·베이징 통합위원회’를 설립했다. 이를 기반으로 경제·무역, 과학기술, 문화, 교육, 관광, 환경, 청소년 교류 등 다양한 분야에서 내실 있는 협력을 종합적으로 추진함으로써 전방위적이고 입체적이며 광범위한 교류와 협력을 이어왔다. 양 도시는 그간 통합위원회 전체회의를 총 3회에 걸쳐 성공적으로 개최한 바 있으며 이 과정에서 양 도시정부의 29개 부서 간 효율적 매칭을 통해 100여개에 이르는 협력 사업 및 교류 행사를 진행했다. 양 도시의 이런 협력은 수도 간 내실 있는 협력의 모범사례가 됐다. 2018년은 서울·베이징 자매도시 체결 25주년이 되는 해였는데, 양 도시는 이를 계기로 경제·무역, 과학기술 혁신, 대도시 거버넌스, 인문 등 분야에서 더욱 우호적인 교류와 내실 있는 협력을 추진하기로 합의했다.&lt;br&gt;올해 초에는 서울·베이징 자매도시 체결 30주년 및 서울·베이징 통합위원회 설립 10주년을 기념하기 위해 베이징고고유적박물관과 한성백제박물관이 국제교류전 ‘리우리허(琉璃河) 유적-베이징의 도시기원’을 서울에서 공동 개최함으로써 서울 시민들이 베이징의 뿌리 깊은 문화와 중국이 걸어온 길을 이해하고 느낄 기회를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 한국은 문화사업 발전에 많은 힘을 기울이고 있다. 특히 드라마, 음악, 트렌드 등 대중문화 분야에서 특히 두드러지는 성과를 내고 있다. 베이징 시민들은 한국의 영화나 드라마, 음악 등을 통해 서울이라는 도시를 바라본다. 한국 드라마에 나오는 명동거리나 ‘별에서 온 그대’, ‘상속자들’ 같은 드라마의 배경이 된 북촌 한옥은 베이징 시민들의 한국 여행 필수코스가 됐다. 한편 서울의 젊은이들도 ‘환락송’, ‘랑야방’ 등 중국 드라마나 영화를 통해 중국 젊은이들의 도시생활과 역사, 문화를 이해한다. 서울과 베이징 사이를 운항하는 항공기가 하루 20여편에 이른다.&lt;br&gt;한국과 중국은 예로부터 가까운 이웃으로서 우호적인 교류를 이어왔다. 서울과 베이징 역시 자매도시로서 교류와 협력을 이어왔으며 한중 양국 간 우호 교류 심화에 힘입어 관계를 부단히 발전시켜 왔다. 1992년 수교 이후 양국의 협력은 정치, 경제, 문화 등 분야에서 획기적인 발전을 이뤘으며 양국 간 전략적 협력동반자관계도 부단히 공고해져 왔다. 양국 간 연간 무역액은 50배나 늘었으며 인적 교류도 수십 배나 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사람들 간의 우호적인 관계는 세계 평화와 발전을 촉진하는 기본 역량이자 협력과 공영을 실현하는 전제조건이다. 중국인민대외우호협회에 따르면 한중간 체결된 자매도시 수가 총 214쌍이다. 글로벌 인문 교류 및 협력 강화는 중국이 주창하는 ‘글로벌문명이니셔티브’의 중요한 구성요소다. 중국은 각국 국민들이 서로를 이해하고 아끼며 인류 문명의 발전과 진보를 함께 이뤄 나가기를 희망한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“궁녀, 수청 들라”…교수가 박사논문 낸 제자에 성희롱</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500020</guid>
      <pubDate>2023-09-14T08:28:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907164717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480443 --&gt;외국인 유학생에게 성희롱 문자메시지를 보냈다가 해임된 한 대학교수가 해임처분 무효 소송 항소심에서 패소했다.&lt;br&gt;대구고법 민사3부(부장 손병원)는 13일 대구 모 대학 전 교수 A씨가 대학측을 상대로 제기한 해임처분 무효확인 소송에서 A씨 청구를 기각했다.&lt;br&gt;법원에 따르면 2021년 논문 심사위원을 맡았던 A씨는 박사논문을 제출한 유학생 B씨에게 성희롱성 문자메시지를 여러차례 보낸 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 문자 메시지에서 자신을 황제로 B씨를 궁녀로 부르면서 “수청을 들어라” “키스를 받고 자거라” 등의 메시지를 보낸 것이 확인됐다.&lt;br&gt;이후 B씨가 자신을 피하는 것이 느껴지자 A씨는 논문심사 탈락을 암시하는 메시지를 보내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨는 학교 측에 A씨를 신고했고 진상조사에 나선 대학 측은 징계위원회를 열어 같은 해 10월 A씨의 논문심사위원 자격을 박탈하고 교수직에서 해임했다.&lt;br&gt;A씨는 이에 소송을 제기했고 1심에서 성희롱이 인정돼 해임처분이 적법하다는 판결이 나오자 항소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 베이징 남북 가르는 ‘중축선’, 디지털로 구현… “좌우대칭 특성 잘 담아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500021</guid>
      <pubDate>2023-09-14T08:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914082859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483383 --&gt;중국 베이징에는 남북을 가로지르는 ‘중축선’(中軸線) 이 있다. 북단의 종루와 고루에서 시작해 남단의 용정문까지 이어지는 중축선은 만녕교, 경산, 고궁, 단문, 천안문, 외금수교, 천안문 광장, 여러 건축물, 정양문, 중축선 남쪽의 도로 유적을 관통한다. 중축선을 중심으로 동서 양쪽에는 태묘, 사직단, 천단, 선농단이 대칭으로 늘어서 있다.&lt;br&gt;원나라 때 구축되기 시작한 중축선의 길이는 7.8㎞다. 전 세계에 현존하는 도성 중축선 중 가장 완전한 형태를 보존하고 있다. 베이징 중축선은 세계문화유산 3곳, 전국중점문물보호단위 11곳 등 여러 역사유적을 관통하며 중국 전통문화의 매개체로서 중화문명을 담아내고 있다.&lt;br&gt;14일 중국 베이징시에 따르면 2020년 베이징시 측량제도설계연구원(이하 베이징측량원)은 200여명으로 구성된 기술팀을 꾸려 중축선의 각종 문화재에 대한 초정밀 제도설계와 3D 모델링을 시작했다. 이를 통해 옛 수도의 중추라 불리는 중축선을 최초로 재현함으로써 중축선의 디지털 쌍둥이를 탄생시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타오잉춘 베이징측량원 빅데이터센터 주임은 “중축선의 가장 큰 특징이 전후변화와 좌우대칭이라는 공간적 특성”이라며 “현장에서는 어떤 유적도 한눈에 담아볼 수 없는데 디지털로 구현하니 시공의 한계를 뛰어넘어 중축선의 특별한 자태를 느낄 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;중축선을 중심으로 한 문화재 구역 내의 주요 도로, 천안문 광장, 주변 지역, 용정문, 종루와 고루, 선농단 등과 관련된 데이터를 수집하면서 1TB가 넘는 자료가 수집됐다. 현재는 중축선 디지털 쌍둥이 사업 1기 작업이 마무리된 상태다. 최종 완성된 중축선의 디지털 쌍둥이는 중축선을 중심으로 펼쳐진 문화재에 대한 모니터링, 관리, 보호 및 이용을 위한 완벽한 공간적 데이터 기반을 제공하게 될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타오잉춘 주임은 “종이 지도부터 디지털 지도, 3D 상품까지 중축선 측량 및 제도 기술이 날로 정밀해지고 있다”면서 “현대 기술을 바탕으로 역사를 담은 영상과 현재를 담은 영상을 겹쳐 보여줌으로써 중축선이 계속 ‘성장’하고 있음을 보여줄 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;고루의 아치형 통로는 그간 관광 상점으로 이용됐다. 상점이 물러나자  원명청 시대에 시간을 알리는 역할을 하던 고루가 역사 속 모습을 드러낼 수 있게 됐다. 중축선을 거닐다 보면 고루 외에도 세심하게 복원된 문화재와 건축물을 볼 수 있다.&lt;br&gt;정양문은 중축선에 위치한 중요한 문화재다. 정양문 성루는 복원 과정에서 옛날 그대로의 재료와 구조, 기술, 기법을 사용해 역사적 정보를 최대한 그대로 재현했다.&lt;br&gt;베이징건공육건그룹 고건축 담당 계열사 관계자인 리완보는 “고건축물 복원에 스마트 건설 기술을 활용한 것은 처음”이라며 “건축정보 모델, 3D스캔, 파노라마 비디오 등 기술을 활용하면 시공자가 사전 계획을 미리 세울 수 있고 더욱 과학적으로 문화재 복원 방안을 만들 수 있다”고 말했다. 그는 “건축물에 크랙이 있을 때 육안으로는 그 원인을 판단하기 어렵지만 스캔을 하면 마치 CT를 찍는 것처럼 문화재의 ‘건강상태’를 한눈에 알 수 있다”면서 “스캔을 거친 후 파손된 부분에 ‘최소절개술’을 정밀하게 시행함으로써 고건축물에 대한 최소한의 개입을 실현할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매년 아프리카에서 날아온 칼새가 베이징에 둥지를 틀고 번식을 한다. 이 칼새들이 주로 모여드는 곳 중 하나가 바로 정양문 성루다. 성루 복원 과정에서 베이징시는 칼새를 세심하게 배려했다. 관잔수 베이징중축선유산보호센터 주임은 “칼새가 날아간 이후에 비계를 설치함으로써 칼새의 터전을 침범하는 일을 최소화했다”고 말했다.&lt;br&gt;원나라 때 건설된 만녕교는 베이징 중축선과 경항대운하의 교차점에 위치한다. 만녕교 위에 서서 휴대전화로 앱을 실행하면 귀엽고 사랑스러운 상상 속 동물 ‘수령룡’이 등장해 “따라오세요”하고 관광객들을 북적이는 시장으로 이끈다.&lt;br&gt;이는 베이징시 서성구 문화관광국의 주도로 탄생한 ‘만상중축’ 디지털 문화체험 사업이다. 베이징허투회사의 대규모 3D지도 제작, 고정밀 공간 계산 등 기술을 바탕으로 오프라인상의 물리적 공간과 가상 디지털 콘텐츠를 접목해 중축선의 역사적인 모습과 소실된 문화재 건축물을 디지털로 재현했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영옥 “연세대 다니던 큰오빠, 6·25때 인민군 징집”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230914500022</guid>
      <pubDate>2023-09-14T08:44:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/14/SSC_20230914084432_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1483385 --&gt;배우 김영옥이 6·25 전쟁 때 북한으로 간 큰오빠 사연을 전했다.&lt;br&gt;지난 13일 방송된 MBC 예능 ‘라디오스타’에는 김영옥, 박하나, 이유진, 쯔양이 출연했다.&lt;!-- 그림 1483386 --&gt;이날 김영옥은 영화 같은 가족 이야기를 전했다. 그는 “우리 오빠가 6·25 때 연세대 영문과 2학년이었다. 피난도 못 가고 (6·25를) 맞이했다. 그때 오빠가 집에 들어와 보지도 못하고 50년을 못 만났다. 징집돼서 갔나 보다. 오빠는 인민군, 작은오빠는 18살에 한국군. ‘태극기 휘날리며’다. 양쪽에서 총질하고 있지 않았을까. 어머니가 매일 울고 지냈다. 죽은 줄 알았다”고 회상했다.&lt;br&gt;김영옥은 “그런데 오빠가 71살 되던 해 이북에서 우리한테 찾는 걸로 (상봉 요청) 연락이 왔다. 깜짝 놀랐다. 우리는 거기 갔으리라고 생각 못 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “그래서 만났는데 청량리역에서 갈등 느끼며 자기가 오면 죽겠더라더라. 집을 바라보며 못 왔다더라. 내가 오면 우리 가족 다 죽겠구나! 생각했단 다. 나 때문에 가족 다 죽었겠지 하면서 사촌 육촌까지 다 이름 적어서 보냈다”고 사연을 전했다.&lt;br&gt;그는 “거기서 장가가고 아이 낳고 이런 것 소식 듣고 끝. 그러고 끝이다”이라며 “현재는 소식 못 듣는다. 살아있는지 죽었는지 모르겠다. 그게 한이 된다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>