<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2023-01-04T00:07:03.079Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>대작 흥행 틈바구니에서 ‘오세이사’ 눈물샘 흥행, 70만명 가까이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500064</guid>
      <pubDate>2023-01-02T13:38:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102113745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380380 --&gt;할리우드 대작 ‘아바타:물의 길’(‘아바타2’)과 뮤지컬 영화 ‘영웅’ 두 대작의 틈바구니에서 일본 청춘 로맨스 영화 ‘오늘 밤, 세계에서 이 사랑이 사라진다 해도’(‘오세이사’)가 10∼20대 젊은 여성 관객의 호응에 힘입어 70만명 흥행에 다가서고 있다.&lt;br&gt;2일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망에 따르면 지난해 11월 30일 개봉한 이 영화는 한달 남짓 만에 누적 관객 66만 2000여명을 기록했다. 지난해 개봉한 독립·예술영화뿐 아니라 2000년대 이후 개봉한 일본 로맨스 영화 중에서도 가장 높은 흥행 성적이다.&lt;br&gt;이 작품은 개봉 당일 박스오피스 9위에 진입한 뒤 하루 평균 1만명 안팎이 찾는 꾸준함을 보였다. 개봉 5주 차에 접어들면 꺾일 만도 한데 박스오피스 4위를 유지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘오세이사’의 주 관객층은 10대다. CGV와 롯데시네마의 연령별 예매 분포에 따르면 이 영화를 예매한 10대 관객은 35％ 이상이다. 20대 관객 비율도 CGV 28.5％, 롯데시네마 29.0％로 10대와 20대를 합하면 전체 관객의 60％를 넘는다. 성별 분포는 여성과 남성의 비율이 약 7:3 정도로, 젊은 여성 관객들에게 압도적인 지지를 얻고 있다.&lt;br&gt;수입사 미디어캐슬 관계자는 “어린 관객층이 이해하기 쉬우면서도 눈물샘을 자극하는 스토리, 미키 다카히로 감독 특유의 아련하면서도 아름다운 영상이 10∼20대 여성에게 인기를 얻고 있는 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 제목의 소설을 각색한 ‘오세이사’는 자고 일어나면 전날의 기억을 모두 잃어버리는 마오리(후쿠모토 리코)와 같은 학교 남학생 도루(미치에다 슌스케)의 가슴 시린 첫사랑을 그린다. 일본 청춘스타 후쿠모토 리코, 인기 보이그룹 나니와단시의 멤버 미치에다 슌스케, 주목받는 신예 후루카와 고토네 등 어린 배우들의 깨끗하고 풋풋한 이미지와 일본풍 판타지가 결합해 기존 팬층을 만족시키면서도 보편적인 공감을 선사하는 애틋한 첫사랑 이야기가 젊은 여성 관객을 사로잡은 것으로 보인다.&lt;br&gt;한편 ‘아바타2’는 개봉 3주 차 주말인 지난달 30일∼1일 127만 4000여명이 관람해 누적 관객  774만 2000여명을 기록했다. 3주 연속 박스오피스 1위에 오른 ‘아바타2’의 국내 누적 매출액은 약 958억원이다.&lt;br&gt;박스오피스 모조에 따르면 ‘아바타2’는 개봉 3주 차 주말 흥행 수익이 6344만 달러(약 800억 원)를 기록해 박스오피스 1위에 올랐다. 북미 누적 흥행 수익은 4억 4051만 달러(5617억원),글로벌 누적 흥행 수익은 2일 예측치 포함 13억 9741만 달러(1조 7635억원)로 전망됐다.&lt;br&gt;국내 박스오피스 2위인 운제균 감독의 ‘영웅’은 개봉 12일째 누적 관객 167만 2000여명을 기록했다. 3위에는 일본 청춘 로맨스 영화 ‘오세이사’가 올랐는데 ‘아바타2’를 보기 위해 극장을 찾은 관객 가운데 다소 무겁게 느껴지는 ‘영웅’보다 따듯한 느낌의 ‘오세이사’를 찾았기 때문이라는, 이른바 낙수 효과를 얘기하는 이들도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부·기업에서 20만원 받고 휴가 가세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500102</guid>
      <pubDate>2023-01-02T14:30:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102142948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380424 --&gt;문화체육관광부가 한국관광공사가 근로자들의 국내 여행 경비를 지원하는 ‘근로자 휴가 지원 사업’에 참여할 기업과 근로자를 2일부터 모집한다.&lt;br&gt;기업 내 자유롭게 휴가 가는 분위기를 조성하고, 근로자들의 국내 여행을 활성화하고자 추진하는 사업이다. 근로자가 20만원을 적립하면 근로자 소속 기업과 정부가 각각 10만 원을 추가로 적립해 모두 40만원을 국내 여행 경비로 사용할 수 있다.&lt;br&gt;중소기업과 중견기업, 소상공인, 비영리 민간단체, 사회복지법인·시설 근로자가 참여할 수 있다. 근로자 휴가 지원 사업 홈페이지(vacation.visitkorea.or.kr)에서 기업 단위로 참여할 수 있다. 지원금 소진 시까지 선착순으로 지원하며, 올해 근로자 9만여 명을 대상으로 휴가비를 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;적립한 국내 여행경비는 40만원 상당 포인트로 전환해 전용 온라인몰 ‘휴가샵’과 전용 모바일 응용프로그램(앱)에서 숙박, 교통, 국내 여행 기획상품(패키지), 관광지 입장권 등 국내 여행 관련 상품을 구매하는 데에 쓸 수 있다. 참여자들은 정부지원금 외에도 ‘휴가샵’에서 자체적으로 진행하는 다양한 할인행사와 기획전을 통해 추가적인 할인 혜택도 받을 수 있다.&lt;br&gt;참여 기업에는 참여증서 발급과 함께 가족친화인증(여가부), 여가친화인증(문체부), 근무혁신 인센티브제(고용부) 등 각종 정부 인증 신청 시 가점을 부여하거나 실적으로 인정한다. 자세한 내용은 근로자 휴가 지원 사업 홈페이지와 전담지원센터(1670-1330)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요키치 또 트리플더블...서부 1위 덴버, 동부 1위 보스턴 제압</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500116</guid>
      <pubDate>2023-01-02T14:53:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102144949_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380440 --&gt;미국프로농구(NBA) 서부 콘퍼런스 1위 덴버 너기츠와 동부 1위 보스턴 셀틱스의 맞대결에서 덴버가 웃었다.&lt;br&gt;덴버는 2일(한국시간) 콜로라도주 덴버 볼 아레나에서 열린 2022~23 NBA 정규시즌 홈 경기에서 개인 통산 85호 트리플더블을 작성한 니콜라 요키치(30점 12리바운드 12어시스트)의 활약에 힘입어 보스턴을 123-111로 제압했다.&lt;br&gt;2연승한 덴버는 24승12패를 기록, 이날 세크라멘토 킹스를 118-108로 누른 서부 2위 멤피스 그리즐리스(23승13패)와의 간격을 1경기로 유지했다. 반면 4연승에서 멈추며 26승11패가 된 보스턴은 이날 경기가 없던 동부 2위 브루클린 네츠(24승12패)와 사이가 1.5경기로 좁혀졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;요키치와 애런 고든(18점 6리바운드 7어시스트)이 전반에 각각 20점과 12점을 몰아치며 야금야금 점수를 벌리던 덴버는 3쿼터 들어 3점슛 7개를 집중시키며 보스턴의 추격을 따돌렸다. 3쿼터 초반 잠시 5점 차로 쫓기긴 했으나 대체로 10점 안팎의 간격을 유지하며 경기를 마무리했다. 덴버는 마이클 포터 주니어(19점·3점슛 3개)와 브루스 브라운(21점·3점슛 4개), 본즈 하일랜드(17점·3점슛 3개)까지 5명이 두 자릿수 득점하며 팀 승리를 거들었다.&lt;br&gt;보스턴은 제이슨 테이텀(25점·3점슛 4개 8리바운드)과 제일런 브라운(30점·3점슛 4개 8리바운드)이 분전했지만 외곽포 대결에서 크게 밀렸다. 덴버는 3점슛 30개를 던져 17개를 림에 꽂은 반면, 보스턴은 33개 중 9개를 적중시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;멤피스는 자 모란트(35점 8리바운드)의 활약에 3연승하며 뉴올리언스 펠리컨스(23승13패)와 어깨를 나란히 했으나 맞대결 성적에서 앞서 서부 2위를 꿰찼다.&lt;br&gt;한편, 야니스 아테토쿤보가 무릎 부상으로 결장한 밀워키 벅스는 루이 하치무라(26점), 크리스탑스 포르징기스(22점)가 활약한 위성턴 위저즈에 95-118로 무릎을 꿇었다. 밀워키는 23승13패로 동부 3위에 자리했다. 5연승하며 17승21패가 된 워싱턴은 동부 10위.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달라진 송혜교, ‘더 글로리’ 넷플릭스 전 세계 5위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500058</guid>
      <pubDate>2023-01-02T15:02:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102112201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380373 --&gt;몰라 볼 정도로 차가워진 송혜교를 만날 수 있는 ‘더 글로리’가 넷플릭스 전 세계 5위로 올라섰다.&lt;br&gt;지난달 30일 넷플릭스를 통해 190개 나라에 공개된 새 오리지널 시리즈 ‘더 글로리’(김은숙 극본, 안길호 연출)는 고교 시절 학교폭력으로 영혼까지 망가진 한 여성이 20대와 30대를 걸어 치밀하게 준비한 복수극을 담아낸다. 파트1 여덟 편이 모두 공개됐고, 3월에 파트2가 이어진다.&lt;br&gt;송혜교가 학교폭력에 처참하게 으스러졌다가 처절한 복수를 꿈꾸는 문동은으로 열연하며, 박연진(임지연), 전재준(박성훈), 이사라(김히어라), 최혜정(차주영), 그리고 손명오(김건우)를 향한 복수 준비를 일단락지으며 파트1이 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개 다음날 곧바로 전 세계 9위를 기록한 ‘더 글로리’는 40여개 나라의 톱10 차트에 입성했으며 한국, 태국, 인도네시아 등에서 2위를 기록했고 미국에서 9위를 기록했다. 그리고 2일 온라인 콘텐츠 서비스 순위 집계 사이트 플릭스 패트롤에 따르면 ‘더 글로리’는 전날 기준 넷플릭스 TV 프로그램 부문 세계 5위를 기록했다.&lt;br&gt;한국을 비롯해 인도네시아, 말레이시아, 필리핀, 카타르, 사우디아라비아, 싱가포르, 대만, 태국, 베네수엘라 등 10개 지역에서 1위에 올랐다. 홍콩, 일본, 몰디브, 오만, 아랍에미리트에선 2위를 기록했다. 미국에서도 6위로 껑충 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘더 글로리’는 공개 첫날은 한국에서 이성민과 송중기가 열연한 JTBC 드라마 ‘재벌집 막내아들’에 밀려 2위를 기록했으나, 하루 만에 1위에 올라선 뒤 정상을 지키고 있다.또 미국에서는 6위로 껑충 뛰며 글로벌 관심을 입증했다.&lt;br&gt;학교폭력이란 다소 불편할 수 있는 소재를 다룬 심리 범죄 스릴러인데도 이만큼 흥행하는 것은 다소 이례적이란 평가다. 달달한 로맨스가 대부분이었던 송혜교의 변신이 이만한 흥행과 관심을 모은 원동력으로 꼽힌다. ‘더 글로리’에서 그는 화장기 없는 얼굴, 무표정한 모습으로 등장해 6회나 7회에서 첫 웃는 모습이 나올 정도로 차갑게 변신했다. 바둑을 복수의 매개로 삼는 점도 색다르고 신선했는데 바둑을 즐기지 않는 동남아와 서구, 남미 시청자들에게 어떻게 받아들여졌는지도 궁금하다.&lt;br&gt;다만 파트1의 마무리에서 파트2에서 써먹을 수많은 ‘떡밥’을 나열한 것에 속을 끓은 시청자들이 적지 않을 것으로 보인다. 군더더기 같은 정사 신도 거슬렸다. 김은숙 작가 역시 처음 도전하는 짙은 장르 감성의 복수극에 완벽하게 녹아들지 못한 모습이었다. 이 점이 파트2에서 새로운 감성의 복수 완성으로 매듭짓는 반전으로 작용할지 관심이 간다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코난 도일의 ‘셜록 홈스’ 저작권 풀려 캐릭터 자유롭게 쓴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500154</guid>
      <pubDate>2023-01-02T17:10:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102170404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380541 --&gt;세계인이 사랑하는 명탐정 ‘셜록 홈스’에 묶여 있던 저작권이 이제야 모두 풀려 작가나 영화제작자 등이 제한 없이 홈스 캐릭터를 사용할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;AP 통신 등에 따르면 셜록 홈스가 등장하는 아서 코난 도일의 마지막 작품인 ‘셜록 홈스의 사건집’(The Case-Book of Sherlock Holmes)을 포함한 1927년도 작품들의 저작권이 1일(현지시간) 일제히 소멸했다. 이에 따라 홈스를 다룬 도일의 작품들 모두 누구나 자유롭게 이용할 수 있는 저작물에 편입됐다.&lt;br&gt;홈스 등 도일의 추리소설 속 내용이나 등장인물 등은 이제 저작권 허가를 얻거나 비용을 내지 않고 합법적으로 공연되거나 각색될 수 있다. 지난해까지는 작가나 영화 제작자 등이 홈스 등 도일의 추리소설에 등장하는 인물의 사용을 두고 저작권을 관리해온 코난 도일 재단과 분쟁을 벌인 사례가 종종 있었다. 2016년 넷플릭스에 밀리 바비 브라운 주연의 오리지널 시리즈 에놀라 홈스가 공개되자 소송이 제기됐다가 법정 화해한 일이 있었다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1927년 출간된 작품의 저작권 만료 시점은 원래 출간 75년이 흐른 뒤인 2003년부터였으나 1998년에 저작권 기간을 연장하는 법률이 제정되면서 저작권 유효기간이 20년 뒤로 더 미뤄졌다.&lt;br&gt;1927년에 출간돼 이날 저작권이 소멸된 다른 소설로는 버지니아 울프의 ‘등대로’(To the Lighthouse), 어니스트 헤밍웨이의 ‘여자 없는 남자들’(Men Without Women), 윌리엄 포크너의 ‘모기’(Mosquitoes) 등이 있다. 애거서 크리스티의 작품이나 A A 밀네의 ‘Now We Are Six’(곰돌이 푸 캐릭터)도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화도 노래도 마찬가지다. 최초의 장편 유성 영화인 ‘The Jazz Singer’를 비롯해 어빙 벌린의 ‘Puttin’ on the Ritz’, 하워드 존슨과 빌리 몰, 로버트 a 킹의 ‘(I Scream You Scream, We All Scream For) Ice Cream’ 등을 앞으로는 자유롭게 쓸 수 있다.&lt;br&gt;자유 이용 저작물에 대한 더욱 상세한 정보가 필요한 이들은 아래 링크 주소를 이용하면 된다.&lt;br&gt;https://web.law.duke.edu/cspd/publicdomainday/2023/&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 번의 부상 딛고 날아오른 조연재 “새해에도 다양한 모습 보여 드릴게요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500179</guid>
      <pubDate>2023-01-02T20:02:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102181038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380599 --&gt;“생각하지도 못했던 상이어서 더 영광스러워요. 상을 계기로 앞으로 진정한 ‘프리마 발레리나’가 되고 싶습니다.”&lt;br&gt;지난해 한국 발레계는 조연재(28)라는 새로운 스타를 얻었다. 조연재는 국립발레단의 서울 공연 10개 작품 중 6개 작품에서 주연을 꿰찼고, 지난달 한국발레협회가 그해 최고의 발레리나에게 주는 프리마 발레리나상을 수상했다. 프리마 발레리나상은 국립발레단의 현 수석무용수인 박슬기, 김리회, 박예은도 조연재와 비슷한 나이에 받았던 상으로 그만큼 조연재에 대한 무용계의 기대가 크다는 것을 보여 준다. 2018년과 2020년에 다쳐 짝수의 해마다 악몽을 겪었지만 2022년엔 부상 없이 제대로 날개를 달았다.&lt;br&gt;지난달 28일 서울 예술의전당에서 만난 조연재는 “그 어느 때보다 열심히 발레에 빠져서 마음껏 춤추는 해가 아니었나 싶다”고 돌아봤다. 코로나19로 멈췄던 공연이 지난해 다시 재개되면서 여러 작품이 무대에 올랐고, 조연재도 가장 바쁜 1년을 보냈다. 조연재는 “상을 받기엔 아직 많이 부족하지만 상에 걸맞은 발레리나가 되기 위해 앞으로도 늘 성장하는 사람이 되겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1380570 --&gt;조연재는 초등학생 때 발레를 시작해 중학교에 진학하면서 공부를 권장한 부모님 뜻에 따라 발레를 중단했다. 발레리나의 꿈을 못 접고 홀로 연습하며 꿈을 키웠고, 고등학교 때 다시 발레를 시작해 세종대 무용과에 진학했다. 그리고 2018년 국립발레단에 입단하며 전문 발레리나로서의 꿈을 이뤘다. 현재 드미솔리스트인데 국립발레단 드미솔리스트 중 가장 연차가 낮고, 입단 동기 중 가장 승급이 빠르다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조연재는 “중간 과정 없이 바로 대학교에 와서 기본기가 많이 부족했다”면서 “나중에 다시 하나하나 채워가려니 조금 어려웠다”고 털어놨다. 딸이 꿈을 이룬 모습을 본 부모님은 지금은 든든한 후원자로서 조연재의 삶을 응원하고 있다.&lt;br&gt;쟁쟁한 무용수들 사이에서도 인정받는 조연재의 특별함은 뭘까. 발레단 내부에서는 빠른 습득력으로 다양한 장르의 작품에 맞게 팔색조 변신이 가능한 것을 장점으로 꼽는다. 작품을 위해 찾아온 해외 트레이너들도 조연재의 이런 매력에 빠진다고 한다. 남들이 알아줄 정도로 열심히 하는 성실성도 무기다. 부상을 겪었던 만큼 본인이 다치지 않기 위해 더 열심히 하게 됐다. &lt;!-- 그림 1380581 --&gt;조연재는 “부끄러움도 많고 성격이 내향적이라 적극적이지 못했는데 2021년에 이런 점 때문에 캐스팅이 바뀐 적이 있어서 이러면 안 되겠다고 생각했다”면서 “성격은 성격이고 일은 일이니까 적극적으로 보이게 노력을 많이 했다”고 말했다. 이날도 인터뷰할 때 조용했던 그는 카메라 앞에 서자 완전히 다른 사람이 되는 매력을 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;많은 작품을 맡았던 만큼 조연재는 지난해가 한층 성장한 해였다고 돌아봤다. 특히 기억에 남는 작품은 ‘고집쟁이 딸’이다. 주연으로서 해외 안무 트레이너에게 직접 가르침을 받은 것이 처음이어서 많은 것을 배웠다고 한다. 조연재는 “원래는 남아 있던 영상 자료로 배우는 시스템이었는데 자세히 설명해주셔서 무용수 입장에선 받아들이기도 쉽고, 공연 올리기도 좋았다”고 했다.&lt;!-- 그림 1380594 --&gt;3년 만에 다시 주연을 맡은 ‘호두까기인형’도 빼놓을 수 없다. 예전의 자신보다 한층 더 성장했음을 느낄 수 있는 무대였기 때문이다. 조연재는 “주연을 많이 맡았던 사람이 아니라 하나 맡으면 그거 해내기 바빴는데 지금은 캐릭터로 들어가 조금 더 다르게 표현하려고 한다”면서 “예전에는 안무만 받아서 주어진 대로 했다면 지금은 어떻게 만들어 갈지 여유가 생겼다”고 했다.&lt;br&gt;아직 어린 연차인 만큼 욕심도 많다. 주연을 못 맡아본 배역 중에 ‘로미오와 줄리엣’과 ‘지젤’을 맡고 싶은 꿈도 있다. &lt;!-- 그림 1380596 --&gt; 최고의 발레 무용수, ‘프리마 발레리나’를 향해 가는 그는 “2022년 열심히 달려왔던 것처럼 새해에도 부상 없이 무대에서 다양한 모습 보여 드리겠다”며 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새해엔 오페라 보러 갈까… 베르디로 꽉 채운 국립오페라단의 2023년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230102500189</guid>
      <pubDate>2023-01-02T21:44:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102211113_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380653 --&gt;‘오페라의 제왕’ 베르디의 탄생 210주년을 맞아 국립오페라단이 2023년 한 해를 베르디의 작품으로 가득 채운다. 베르디의 작품을 새로운 시선으로 바라봄으로써 관객들을 오페라의 세계로 초대한다.&lt;br&gt;국립오페라단은 올해 ‘비바 베르디! 비바 오페라!’라는 기치를 내걸고 오는 6~7일 국립극장에서 ‘신년음악회 : 희망의 소리’를 시작으로 ‘맥베스’(4월 27~30일), ‘일 트로바토레’(6월 22~25일), ‘라 트라비아타’(9월 21~24일)를 무대에 올린다. 세 작품은 새로운 프로덕션으로 선보여 새로운 베르디, 새로운 국립오페라단을 만날 기회다. 이후 마지막 공연인 ‘나부코’가 11월 30일부터 12월 3일까지 열려 2023년의 화려한 오페라 축제를 마무리한다.&lt;br&gt;‘신년음악회 : 희망의 소리’는 정상급 성악가와 합창단이 꾸미는 갈라콘서트(6일), 2023년 정기공연 네 작품 속 주요장면을 미리 만나는 하이라이트 콘서트(7일)로 꾸며진다.&lt;!-- 그림 1380654 --&gt;올해 작품은 베르디를 제대로 보여 주기 위해 고심을 거듭해 선정했다. 초기작품인 ‘맥베스’와 2021년 큰 호평을 받았던 ‘나부코’를 통해서 그의 젊음과 패기, 오페라를 사랑하는 뜨거운 마음을 느낄 수 있다. 베르디 작품 빅3 중 두 작품인 ‘일 트로바토레’, ‘라 트라비아타’를 통해서는 작곡가로서 완전히 농익은 모습을 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;까다로운 작품으로 꼽히는 ‘맥베스’는 2016년 ‘오를란도 핀토 파초’, 2022년 ‘시칠리아 섬의 저녁기도’로 평단과 관객들의 큰 호평을 받은 젊은 거장 연출가 파비오 체레사와 뉴욕 메트로폴리탄 오페라, 밀라노 라 칼라 등 세계 오페라 무대를 누비며 ‘동시대 가장 설득력 있는 지휘자’로 평가받는 지휘자 이브 아벨이 만난다.&lt;br&gt;베르디 오페라 중 가장 박력 있고 열정적인 작품으로 평가받는 ‘일 트로바토레’는 지난해 ‘아틸라’ 연출로 한국 관객들의 박수갈채를 받았던 연출가 잔카를로 델 모나코, 2017년 솔티 국제 지휘콩쿠르에서 최우수상을 수상하며 전 세계 주요도시 대극장에서 관객들에게 사랑받고 있는 신예 마에스트로 레오나르도 시니가 환상적인 무대를 선사할 예정이다.&lt;!-- 그림 1380658 --&gt;국립오페라단의 대표 레퍼토리 ‘라 트라비아타’는 지휘자 세바스티안 랑 레싱과 연출가 뱅상 부사르가 의기투합한다. 이들은 작품 속 프렌치 감성을 극대화해 세련되고 감각적인 무대를 선보일 예정이다. ‘나부코’는 젊은 시절 잇따른 실패로 힘들어했던 베르디에게 작곡가로서의 큰 명성을 안겨준 작품으로 연출가 스테파노 포다와 지휘자 홍석원이 2021년에 이어 다시 한번 호흡을 맞춘다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관객들은 국립오페라단의 온라인 스트리밍 서비스인 마이오페라를 통해서도 오페라를 만날 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제로 코로나’ 유탄 맞은 中영화… 1년 만에 수입 3조 1300억 증발[특파원 생생리포트]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103016005</guid>
      <pubDate>2023-01-02T23:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102201534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380633 --&gt;‘중국 경기의 바로미터’로 평가받는 영화 시장 수입이 크게 쪼그라들었다. 강력한 ‘제로 코로나’ 정책의 영향으로 관객들이 극장 방문을 포기해서다.&lt;br&gt;2일 중국영화국 통계에 따르면 지난해 중국 전체 영화 흥행 수입은 300억 6700만 위안(약 5조 4800억원)으로 전년(472억 5800만 위안) 대비 36%나 줄어들었다. 이 가운데 자국 영화의 흥행 수입은 255억 1100만 위안으로 전체 실적의 85%를 차지했다.&lt;br&gt;영화관은 좁은 공간에 대규모 인원이 두 시간가량 함께 앉아 있는 곳이다. 이 때문에 중국 정부는 2020년 코로나19 바이러스가 퍼지자 수시로 영화관을 폐쇄했다. 지난해에도 감염병이 산발적으로 확산하자 중국 전역의 영화관 대부분을 운영 중단시켰다. 이렇게 폐쇄와 재개장이 끝없이 이어지자 중국인 상당수는 극장 가는 것을 아예 포기했다.&lt;!-- 그림 1380634 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 8월 베이징일보 조사에 따르면 중국 전역 영화관 가운데 절반 이상이 코로나19 영향으로 문을 닫은 경험이 있다고 답했다. 운영을 중단한 영화관 가운데 61.5%가 1개월 이상 영업을 못 했고, 2개월 넘게 쉰 곳도 31%에 달했다. 하반기에도 수도 베이징을 비롯한 중국 대부분 지역으로 바이러스가 전파되면서 영화관이 문을 닫았다.&lt;br&gt;이런 상황에도 지난해 박스오피스 1위는 한국전쟁 관련 영화인 ‘장진호’의 속편 ‘장진호 수문교’가 차지했다. 전체 영화 시장 수입의 13.5%에 달하는 40억 6700억 위안을 끌어모았다. 장진호 시리즈는 1950년 11~12월 함경남도 장진 지역에서 벌어진 장진호 전투를 중국인의 시각으로 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 해 9월 인천 상륙 작전을 성공시켜 전세를 뒤집은 미군은 개마고원 일대까지 치고 올라갔다가 중공군 7개 사단(12만명)에 포위됐다. 미군은 혹독한 추위와 배고픔 속에서 17일 만에 포위망을 뚫고 극적으로 탈출했지만 1만 8000여명이 숨지거나 다치는 등 피해가 컸다. 미중 갈등이 장기화하면서 중국의 대내외적 어려움이 커지자 이른바 ‘애국 영화’가 힘을 얻는 모양새다.&lt;br&gt;이어 조석 작가의 네이버 웹툰 ‘문유’를 원작으로 한 중국 영화 ‘두싱웨추’(獨行月球·달에서 홀로 걷다)와 코미디 영화 ‘냉정하지 못한 킬러’(這個殺手不太冷靜)가 각각 31억 위안과 26억 위안을 벌어 흥행 순위 2·3위를 차지했다.&lt;br&gt;중국의 영화 산업은 경제 성장과 맞물려 빠르게 성장하고 있다. 지난해 말 기준 영화관 스크린 수는 8만 2000여개다. 중국은 박스오피스와 스크린 수 모두 미국을 뛰어넘어 세계 1위 영화 시장으로 자리매김했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북산고 농구부의 124분… 3040 향수 향해 ‘덩크슛’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103022006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103022006</guid>
      <pubDate>2023-01-02T23:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102204130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380639 --&gt;운동장이나 공터로 달려가 당장 공을 퉁기고 싶게 만들었던 농구 만화 ‘슬램덩크’가 그야말로 만화책을 찢고 나온다. 4일 개봉하는 ‘더 퍼스트 슬램덩크’가 새해 벽두 극장가를 얼마나 퉁길지 기대된다. 자막판과 우리말 더빙판이라 N차 관람할 이유가 된다.&lt;br&gt;1990년부터 1996년까지 ‘주간 소년 점프’(슈에이샤)에 연재된 이 만화는 국내에서만 1450만부가 팔렸고, 전 세계 판매 부수가 1억 2000만부에 이르는 스포츠 만화의 고전이다. 한 번도 농구를 해본 적 없는 풋내기 강백호가 북산고교 농구부에서 겪는 성장 스토리를 담았다. 만화책 외에 TV 애니메이션과 게임 등 다양한 콘텐츠로 재탄생했고, 영화로 만들어진 것도 네 차례나 된다.&lt;br&gt;1990년대 발매된 구판(31권)에 이어 2000년대에 출간된 완전판(24권)도 꾸준한 인기를 얻어 만화를 보지 않은 사람들도 ‘슬램덩크’의 명대사 ‘왼손은 거들 뿐’은 알 정도로 세대를 넘나드는 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;만화 원작자 이노우에 다케히코가 직접 각본을 쓰고 연출해 ‘더 퍼스트 슬램덩크’는 더욱 각별하다. 그가 10년 전부터 영화를 만들자는 제안을 뿌리치다 직접 감독과 각본을 맡는 조건으로 수락했다. “내가 납득할 수 있는 작품이 돼야 관객들이 기뻐할 것이라고 생각했다”는 것인데 애니메이션 제작 기법이 그만큼 발전돼 완성도를 높일 수 있다는 자신감이 더해졌을 것이다.&lt;!-- 그림 1380640 --&gt;영화 주인공은 빨강머리 강백호가 아니고 넘버원 가드 송태섭이다. 원작에는 없었던 많은 비하인드 스토리가 담긴다. 다른 인물 역시 각자의 위치에서 고민하고 성장하는 에피소드가 더해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;만화에 탐닉하며 열정을 느꼈던 30, 40대의 향수를 자극하는 것은 물론 시들해졌던 열망을 길어올리기에 충분했다. 영화나 애니메이션이나 움직임을 어떻게 만드냐가 중요한데 이 애니메이션은 만화책을 북 찢은 듯 정지 화면이 많았다. 멈춤과 역동적인 이미지를 변증법적으로 갈아 넣었다고 해야 할까?&lt;br&gt;일본 인기 록밴드 ‘더 버스데이’(The Birthday)와 ‘텐피트’(10FEET)가 참여한 오리지널사운드트랙(OST)은 북산고 5인방과 관객의 심장 박동을 일치하게 만들었다. 바닷가에 파도가 밀려오는 장면, 림의 그물이 출렁이는 장면은 너무도 사실적이어서 놀라웠다.&lt;br&gt;영화는 한 경기, 산왕공고와의 승부만 보여주는데 마지막 10분의 박진감은 손에 땀을 쥐게 하고 소름 돋을 정도다. 푸르렀던 그 시절이 되살아나는 124분이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>판타지 소설 ‘눈물을 마시는 새’ 12개국에 6억원 최고가 선인세 수출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103022005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103022005</guid>
      <pubDate>2023-01-02T23:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102204156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380641 --&gt;이영도 작가의 판타지 소설 ‘눈물을 마시는 새’(전 4권)가 역대 최고가 선인세로 외국에 수출된다.&lt;br&gt;출판사 황금가지는 소설이 유럽권의 한 출판사와 3억여원에 판권 계약 체결됐다고 2일 밝혔다. 단일 출판사를 대상으로 한국 출판 저작물 역사상 최고 수출액이다. 앞서 김언수 작가 소설 ‘설계자’가 미국에 1억여원, 비소설에선 김수현 작가 에세이 ‘애쓰지 않고 편안하게’가 2억여원에 일본 출판사와 판권 계약됐다.&lt;br&gt;황금가지는 “독일에서는 3대 출판사로 꼽히는 두 대형 출판사가 편집장의 편지, 마케팅 담당자들의 홍보·마케팅 계획 브리핑이 담긴 프레젠테이션 등으로 치열한 판권 경쟁을 벌이기도 했다. 이탈리아 역시 인기 해외 작가를 연달아 출판 중인 유명 출판사와 최근 계약했고, 스페인 최대 규모의 출판사와도 정식 계약을 체결할 예정”이라고 했다. 소설은 현재 영미권 최대 출판사인 하퍼 콜린스를 비롯해 독일·스페인·이탈리아·폴란드 등 12개국에 모두 6억여원 이상의 계약이 체결됐다. 출판사 측은 “이달까지 수출국이 최소 15개 국가로 늘어날 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2003년 출간한 소설은 기존 서양식 중세 판타지에서 벗어나 도깨비, 씨름, 윷놀이, 온돌 등 한국적 색채가 강한 작품이다. 국내에서도 이미 60만부가 넘는 판매 부수를 올렸다. 인간, 도깨비, 나가, 레콘 4개 종족이 대륙에서 서로 갈등하고 화해하는 이야기다.&lt;br&gt;황금가지는 출판 20주년을 기념해 소설 특별판을 준비 중이다. 지난해 10월 크래프톤의 게임과 영상화를 위한 아트북 ‘한계선을 넘다’를 출판했다. 팬픽션을 담은 ‘숲의 애가’를 이달 출간한다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학교 밖 청소년도 무료 건강검진 받으세요[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103021002</guid>
      <pubDate>2023-01-02T23:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 학교 밖 청소년 무료 건강검진은 무엇인가.&lt;br&gt;A. 학교를 다니지 않는 청소년의 건강관리와 질병 조기발견 및 예방을 위해 여성가족부와 국민건강보험공단이 무료로 실시하는 건강검진을 말한다. 9세 이상 18세 이하 학교 밖 청소년이면 누구나 지정 검진기관을 통해 본인 비용 부담 없이 건강검진과 확진 검사(2차 검사)를 받을 수 있다.&lt;br&gt;Q. 어떤 검사를 받을 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 간염검사(B형 및 C형), 구강검진 등 18개 항목으로 구성된 기본검진과 성 관련 감염병을 검사하는 선택검진이 있으며 건강검진 결과 질환의심 판정자(고혈압, 당뇨병, 신장질환, 이상지질혈증, C형간염, 매독)의 경우 확진 검사를 받을 수 있다.&lt;br&gt;Q. 검진 절차는 어떻게 되나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 가까운 학교밖청소년지원센터(꿈드림)에서 신청 및 접수를 하면 공단에서 검진 대상자에게 건강검진표 및 검진 안내 알림톡을 발송한다. 이후 건강검진표에 기재된 가까운 검진기관으로 사전 연락해 예약하고 건강검진을 받으면 된다. 검진 후 등록된 주소지로 결과통보서를 받아 볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자다가 2번 이상 화장실 간다면… 케겔운동부터 시작하세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103021001</guid>
      <pubDate>2023-01-02T23:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102202048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380638 --&gt;&lt;strong&gt;살다 보면 ‘과민한 성격’ 때문에 문제가 벌어지는 일이 종종 있지만, 우리 몸 안에서도 ‘과민’하면 특히 문제가 되는 장기가 있다. 방광이다. 오죽하면 방광에 문제가 생겼을 때 이르는 대표적인 질병명이 ‘과민성 방광’이다.국제요실금학회는 과민성 방광을 요실금 유무에 관계없이 절박뇨, 즉 갑자기 소변이 마려운 느낌이 드는 증상군으로 정의했다. 갑자기 소변이 마려우면서 참을 수 없거나 다른 사람보다 화장실을 더 자주 간다면 과민성 방광이 아닌지 의심해 봐야 한다. 물론 요로감염이나 신경인성 방광 등의 질환 때문에 비슷한 증상이 나타날 수도 있지만 이런 질병에 해당하지 않는다면 과민성 방광일 가능성이 높다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;하지수 연세대 강남세브란스병원 비뇨의학과 교수는 2일 “과민성 방광 증세를 지닌 분들의 주된 증상은 소변 문제로 나타난다”고 말했다. 소변을 오래 참지 못하다 보니 심하면 소변을 1~2시간에 한 번꼴로 자주 보고, 수면 중 소변을 보는 야간뇨가 동반되는 경우가 많다는 것이다. 하 교수는 이어 “추운 날씨에 과민성 방광 증상이 악화되는 경우가 많고 커피와 녹차 등의 음료를 마신 뒤 증상이 나타나기도 한다”면서 “손에 찬물이 닿거나 물 흐르는 소리만 들어도 요의를 느끼고, 증상이 심한 경우 화장실에 가기 전 소변을 지리는 절박성 요실금이 동반될 수 있다”고 부연했다. 과민성 방광은 낮 동안에도 생활에 불편을 끼치지만, 절박뇨가 밤중에 나타난다면 잠을 설치게 되고 이에 따라 피로가 누적되게 된다.&lt;br&gt;과민성 방광은 대부분 특별한 원인 없이 발생한다. 모든 연령층에서 발생할 수 있지만 나이가 들수록 빈도가 증가하는 경향을 보인다. 이렇다 보니 과민성 방광을 노화에 따른 신체 변화로 여기거나 의사에게 말하기 수치스럽다는 이유로 병원 치료를 기피하는 환자들이 생긴다. 이는 과민성 방광의 초기 치료 기회를 놓치는 일로 이어진다고 전문가들은 경계했다. 주명수 서울아산병원 비뇨의학과 교수는 “과민성 방광은 그 자체로 생명을 위협하지는 않지만 환자의 삶의 질을 크게 떨어뜨려 사회생활을 어렵게 하며, 정신적으로 우울증과 수치심을 유발해 대인관계 기피 등 다양한 형태로 일상생활에 많은 지장을 줄 수 있다”면서 “수치스럽다는 이유로 병원 방문을 꺼리면서 치료를 받지 않으면 증상을 더 악화시킬 수 있다”고 말했다. 그는 또 “과민성 방광은 시간을 들여 치료하면 호전될 수 있는 질환이기 때문에 지속적으로 관리해야 한다”고 안내했다.&lt;br&gt;병원에 가기 전 과민성 방광을 앓고 있는지 설문을 통해 사전 확인할 수도 있다. ▲아침에 일어나서 밤에 자기 전까지 소변을 몇 회 정도 보는지 ▲밤에 잠든 후부터 아침에 일어날 때까지 소변을 보기 위해 몇 회나 일어나는지 ▲갑자기 소변이 마려워 참기 힘들었던 적이 있었는지 ▲갑자기 소변이 마려워서 참지 못하고 지린 적이 있었는지 등의 질문에 대해 해당하는 빈도를 측정한 뒤 자가진단을 통해 이상 유무를 알 수 있다.&amp;lt;그래픽 참조&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과민성 방광을 오래 앓다 보면 주변에 화장실이 없는 장소에 가기를 꺼리는 등의 심리적인 문제도 나타난다. 심지어 과민성 방광과 우울증이 밀접한 관계가 있다는 연구 보고도 많다. 명순철 중앙대병원 비뇨의학과 교수는 “유럽에서 진행된 연구 중 과민성 방광이 환자를 우울(32%)하게 만들고, 과민성 방광으로 인해 매우 큰 스트레스(28%)를 받는다는 결과가 있다”면서 “(연구에서) 특히 절박성 요실금이 있는 환자는 절박뇨만 있는 환자보다 더 정서적으로 스트레스를 받고 더 우울하다고 느꼈다”고 설명했다.&lt;br&gt;이런 측면 때문에 대한배뇨장애요실금학회에서는 과민성 방광 자가진단법에 심리적·행동적인 행태를 반영했다. 학회가 제시한 자가진단 항목은 ▲하루에 소변을 여덟 차례 이상 본다 ▲소변이 일단 마려우면 참지 못한다 ▲어느 장소에 가더라도 화장실 위치부터 알아 둔다 ▲화장실이 없을 것 같은 장소에는 잘 가지 않는다 ▲소변이 샐까 봐 물이나 음료수 마시기를 삼간다 ▲패드나 기저귀를 착용한다 ▲수면 중 두 차례 이상 화장실에 간다 등으로 이 가운데 한 가지 이상이 해당되면 과민성 방광일 가능성이 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민감성 방광의 치료 원칙은 1회 배뇨량을 증가시켜 빈뇨와 야간뇨를 줄이고, 요절박을 감소시켜 절박성 요실금의 빈도를 줄이는 데 있다고 명 교수는 지적했다. 과민성 방광의 일차적 치료 방법으로는 생활 습관 교정, 골반저근 운동(케겔 운동), 방광 훈련, 비침습적 약물 치료 등이 있다. 약물 치료에는 항무스카린제가 널리 사용되는데, 방광배뇨근의 수축을 억제함으로써 방광을 안정시켜 압력을 감소시키고 저장 증상을 개선시키는 작용을 한다. 초기 옥시부티닌이라는 항무스카린제가 사용됐지만 입 마름과 같은 부작용이 생겨 널리 사용되지 못했다. 최근에는 톨터로딘, 솔리페나신, 페소테로딘 등의 약물이 개발돼 과민성 방광 치료에 활발히 사용되고 있다. 약물로 조절되지 않거나 절박성 요실금이 동반되는 등 심한 과민성 방광을 치료할 때는 방광 내 보톡스 주사, 방광 확대 성형술, 요로전환술 등을 시행할 수 있지만 이 같은 수술적 치료는 제한적으로 활용된다.&lt;br&gt;앞서 밝혔듯이 과민성 방광의 정확한 원인은 규명되지 않았지만 흡연은 방광 건강에 안 좋은 요인으로 꼽힌다. 흡연은 과민성 방광과는 다른 질병인 방광암을 유발하는 원인으로 지목된다. 방광암의 전형적인 증상 중 소변을 자주 보는 빈뇨 증상이나 소변이 너무 급해서 지리는 급박성 요실금 등의 증상은 과민성 방광 증세와 닮은꼴이다. 방광암은 여기에 더해 소변에 피가 섞여 나오거나 배뇨 시 통증이 동반될 수 있다. 방광암에 걸렸다고 반드시 혈뇨가 동반되는 것은 아니다. 장인호 중앙대병원 비뇨의학과 교수는 “과거 한 중년 남성이 오랜 기간 흡연을 하다 혈뇨 증상 없이 심해진 빈뇨와 야간뇨 증상 때문에 과민성 방광에 걸린 줄 알고 병원을 찾았다가 초음파 검사 결과에서 방광암 진단을 받은 적이 있다”고 했다.&lt;br&gt;흡연은 방광암의 발병 위험을 2~10배가량 증가시키는 것으로 알려져 있다. 남성 방광암의 50~65%, 여성 방광암의 20~30%가 흡연으로 인한 것이란 연구 결과도 있다. 흡연이 방광암에 좋지 않은 이유는 담배의 발암 물질 때문이다. 이 물질이 폐를 통해 우리 몸속에 흡수되고 혈액으로 흘러 들어간 이후 신장에서 걸러지면서 소변에 포함되게 되는데 이때 소변에 포함된 화학 물질이 방광 내 소변이 직접 접촉하는 점막 세포에 손상을 가해 암세포를 만든다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임홍빈 문학사상 회장 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103020018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103020018</guid>
      <pubDate>2023-01-02T23:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102223250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380679 --&gt;임홍빈 문학사상 회장이 2일 오전 숙환으로 별세했다. 93세.&lt;br&gt;1930년 충남 금산 출생인 임 회장은 1956년 서울대 법과대학을 졸업하고 1962년까지 세계일보, 민국일보, 합동통신 기자로 재직했다. 1985년 문학사상을 인수해 이상문학상, 소월시문학상 등을 크게 발전시켰다.&lt;br&gt;빈소는 서울 종로구 서울대병원 장례식장 8호실에 마련됐다. 발인은 4일 오전 8시, 장지는 충남 금산 선영이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국여성기자상 4명 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103020015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103020015</guid>
      <pubDate>2023-01-02T23:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국여성기자협회는 ‘제20회 한국여성기자상’ 수상자로 장선이 SBS 기자(취재 부문), 전혼잎·최나실·최은서 한국일보 기자(기획 부문)가 선정됐다고 2일 밝혔다. 시상식은 오는 10일 서울 중구 한국프레스센터에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김수연 “그림 그리듯 눈에 선한 연주 할래요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103020013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103020013</guid>
      <pubDate>2023-01-02T23:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102223235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380678 --&gt;2023년 금호아트홀 상주음악가로 활동하는 피아니스트 김수연(28)이 오는 5일 서울 서대문구 금호아트홀 연세에서 상주음악가로서 첫 데뷔 무대를 치른다. 김수연은 올해 총 다섯 차례 공연으로 관람객들에게 다채로운 음악을 선사할 예정이다.&lt;br&gt;이번 공연은 시각적이고 직관적인 그림의 요소들을 음악에 접목하기 위해 주제로 잡은 ‘화음(畵音): 그림과 음악’의 첫 시리즈로 ‘스케치’라는 이름이 붙었다. 김수연은 앞으로 ‘블렌딩’(4월 27일), ‘명암’(8월 31일), ‘필리아(Philia): 모차르트’(9월 7일), ‘콜라주 파티’(12월 7일)를 선보인다.&lt;br&gt;첫 공연의 첫 곡은 바흐의 칸타타 ‘예수, 인간 소망의 기쁨’이다. 지난달 27일 금호아트홀 연세에서 만난 김수연은 “모든 것에 감사하는 마음이 들어 특별히 첫 곡으로 선정했다”고 설명했다. 이어 바흐의 프랑스 모음곡 5번, 모차르트의 아다지오 b단조 등을 연주한다. 여러 주제 중에 왜 그림을 택했을까. 김수연은 “음악은 소리와 청각에 의한 것이고 다른 예술처럼 보거나 읽을 수 없는 것”이라며 “같은 연주를 들었을 때 누군가는 석양을 떠올릴 수도 있고, 누군가는 가족과의 행복한 시간을 떠올릴 수도 있다. 이런 것들을 ‘눈에 선하다’는 말로 표현하는 것에서 착안했다”고 설명했다. 평소 다양한 갤러리와 성당을 찾아 그림을 즐기는 취향이 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김수연이 선정된 상주음악가 제도는 공연장에서 예술가를 초청해 함께 프로그램을 설계하고 관객과 만나게 하는 제도다. 만 30세 이하의 유망한 음악가에게 기회를 주자는 취지로 2013년부터 시작했다. 김수연은 2021년 5월 몬트리올 국제 콩쿠르 피아노 부문에서 동양인 최초로 우승하는 등 많은 기대를 모으고 있다.&lt;br&gt;19살에 오스트리아 잘츠부르크로 유학을 떠난 그에게 상주음악가의 의미는 남다를 수밖에 없다. 김수연은 “그동안 국내에서의 무대가 많지 않아 한 해 동안 같은 장소에서 여러 번 만난다는 게 특별하다”면서 “더 많은 교감을 할 수 있고 더 다양한 제 모습을 보여 드릴 수 있지 않을까 생각한다. 이런 점에서 많이 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103023015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103023015</guid>
      <pubDate>2023-01-02T23:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=KCC-캐롯(오후 7시·군산월명체육관)&lt;br&gt;●프로배구=KGC인삼공사-한국도로공사(대전충무체육관) 우리카드-KB손해보험(서울장충체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●바둑=닥터지 여자최고기사 결승(오후 1시) 한일 천재 소녀 3번기 1국(오후 1시)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘외국인 6명 보유’ 불혹의 K리그1, 팬심 유혹할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103023012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103023012</guid>
      <pubDate>2023-01-02T23:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>마흔 살이 된 국내 프로축구 K리그가 새로운 모습으로 또 한 시즌을 준비한다. 올해는 뭐가 달라질까.&lt;br&gt;2023시즌 K리그의 가장 큰 변화는 외국인 선수 보유 한도가 크게 늘어난다는 점이다. 1부리그(K리그1)는 최대 6명까지 외국인 선수를 보유할 수 있는 ‘5+1 쿼터’가 시행된다. ‘5+1’은 국적에 제한을 두지 않는 외국인 선수 5명에 아시아축구연맹(AFC) 소속 국가 선수 1명을 보탠 숫자다.&lt;br&gt;외국인 선수 6명은 한국프로축구 역사상 가장 많은 숫자다. K리그1의 외국인 선수 쿼터 변경은 ‘2023~24시즌부터 챔피언스리그(ACL)의 팀당 외국인 출전 선수를 기존 ‘3+1’에서 ‘5+1’로 증원하겠다’는 지난해 2월 AFC의 방침과 발표에 따른 것이다. 최대 6명까지 출전할 수 있는 ACL을 준비하기 위해선 K리그1도 이에 상당하는 외국인 선수를 보유해야 한다는 셈법이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 출전할 수 있는 외국인 선수의 숫자는 다르다. 동시 출전 선수는 ‘3+1’까지만 가능하다. 만약 AFC 소속 국가 출신을 제외한 외국인 선수 3명이 그라운드에서 뛰고 있을 때 다른 외국인 선수가 투입되려면 외국인 선수 1명이 반드시 교체 아웃돼야 한다.&lt;br&gt;K리그1 팀들은 외국인 선수에 대한 운용의 폭이 그만큼 넓어졌다. 그동안 공격수에 쏠릴 수밖에 없던 외국인 선수의 비중을 수비수 등 다른 포지션에도 확대할 수 있기 때문이다. 외국인 선수 간 시너지도 무시하지 못할 변수가 될 수 있다. K리그 관계자는 “K리그1 자체 수준을 높이는 한편 국제 경쟁력도 더욱 강화할 수 있을 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 2부리그(K리그2)는 종전대로 ‘국적 무관 3명+AFC 1명+동남아시아(ASEAN) 1명’이 유지된다. ACL은 올해부터 ‘추춘제’로 변경돼 오는 8월 시작해 내년 5월 끝나게 된다.&lt;br&gt;K리그2는 천안시티FC와 충북청주FC가 합류하면서 종전 11개 팀에서 13개 팀으로 운영된다. 이에 따라 한 시즌 팀당 36경기를 치르는 방식으로 진행된다. 천안과 청주 두 팀은 ‘막내’지만 K3리그에서 잔뼈가 굵은 팀들이다. 천안은 박남열 감독, 청주는 최윤겸 감독 등 노련한 지도자들에게 지휘봉을 맡겨 이변을 준비하고 있다. 지난 시즌 K3에서 프로에 올라온 김포FC가 돌풍을 일으키며 8위에 안착했던 만큼 천안과 청주 역시 K리그2 판도 전체를 바꿀 만큼 큰 영향력을 발휘할 수도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 1월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500001</guid>
      <pubDate>2023-01-03T00:13:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102110600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380366 --&gt;쥐 &lt;br&gt;36년생 : 도와줄 사람 나타난다.&lt;br&gt;48년생 : 뜻한바 반드시 이루어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 부부간에 사랑 확인하라 &lt;br&gt;72년생 : 자식으로 인한 행복 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 신뢰 얻어 만사형통하는구나.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 순리대로 행하면 행운 넘친다.&lt;br&gt;49년생 : 곤란한 일 생기겠으니 근신하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 사람과의 관계를 조심하라.&lt;br&gt;73년생 : 오해나 구설수 조심하라.&lt;br&gt;85년생 : 바쁜 만큼 실익은 없구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 구두 약속은 믿지 말라.&lt;br&gt;50년생 : 어려움이 해결된다.&lt;br&gt;62년생 : 가정에 우울한 일 생길 수 있다.&lt;br&gt;74년생 : 움츠리지 말고 정정당당히 나서라.&lt;br&gt;86년생 : 너무 친절한 사람을 조심하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 분위기에 동요되지 마라.&lt;br&gt;51년생 : 처음에는 흉하나 나중에 길하다.&lt;br&gt;63년생 : 가까운 사람을 경계하는 것이 좋다.&lt;br&gt;75년생 : 맘먹은 대로 되고 기쁨 크다 &lt;br&gt;87년생 : 시간이 해결해 줄 것이다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 사람 사귀기에 성심성의 다하라.&lt;br&gt;52년생 : 여행이나 이동에 이득 있겠다.&lt;br&gt;64년생 : 먼 곳에서 연락이 있다.&lt;br&gt;76년생 : 주변 사람의 도움 크겠다.&lt;br&gt;88년생 : 경망스럽게 행동하지 마라&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 자신의 뜻대로 되지 않는다.&lt;br&gt;53년생 : 사소한 말 한마디로 커다란 어려움 있겠다.&lt;br&gt;65년생 : 계획에 따라 일 처리한다.&lt;br&gt;77년생 : 걱정스러운 일 해결된다.&lt;br&gt;89년생 : 일을 추진하면 결과가 크겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 변동운이 좋으니 움직여라.&lt;br&gt;54년생 : 거래가 확실하니 수익이 좋다.&lt;br&gt;66년생 : 주변 사람에게 베풀어라.&lt;br&gt;78년생 : 자신의 능력을 과대평가 마라.&lt;br&gt;90년생 : 신체리듬을 잘 조절하라 &lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 생각했던 일들이 서서히 이루어진다.&lt;br&gt;55년생 : 일이 쉽게 이루어지는구나.&lt;br&gt;67년생 : 방법을 바꾸어 보는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;79년생 : 모든 일이 마음먹은 대로 된다.&lt;br&gt;91년생 : 약속 미루어지거나 재물 나간다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 재성이 붙으니 이득이 높다.&lt;br&gt;56년생 : 꾸미지 말고 현실에 충실&lt;br&gt;68년생 : 주위 사람을 가려 사귀어라.&lt;br&gt;80년생 : 정신없이 바쁜 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;92년생 : 건강이나 사업에 어려움 따른다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 후회의 기억은 사라지고 재충전의 기회가 온다.&lt;br&gt;57년생 : 좋은 운이 다가온다.&lt;br&gt;69년생 : 순탄한 하루이다.&lt;br&gt;81년생 : 일이 지연되나 해결된다.&lt;br&gt;93년생 : 노력의 대가를 받게 된다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 과욕을 부리다 큰 화 입겠다.&lt;br&gt;58년생 : 오후부터 서서히 좋아지겠다.&lt;br&gt;70년생 : 서서히 복이 찾아온다.&lt;br&gt;82년생 : 다툴 일들은 피하는 것이 좋다.&lt;br&gt;94년생 : 약간의 실수로 오해 사기 쉽다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 아랫사람으로부터 희망찬 소식 들려온다.&lt;br&gt;59년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;71년생 : 일 긁어 부스럼 만들지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 문서로 득이 있겠구나.&lt;br&gt;95년생 : 비밀을 확실하게 지켜라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>브이로그 처음 올리자마자 200만뷰 찍은 연예인… 주인공은 블랙핑크 지수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500035</guid>
      <pubDate>2023-01-03T09:51:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103094808_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380733 --&gt;솔로 데뷔를 앞둔 블랙핑크 멤버 지수가 유튜버로 먼저 데뷔했다.&lt;br&gt;지수는 3일 자신의 유튜브 채널 ‘행복지수 103%’를 개설하고 첫 영상으로 ‘런던 브이로그’(LONDON vlog)를 올렸다.&lt;br&gt;이 영상은 공개한 지 불과 8시간여 만에 조회수 200만건을 돌파하며 블랙핑크와 지수의 세계적인 인기를 실감케 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 영상에는 블랙핑크의 유럽 공연 기간 중 브이로그 찍기에 도전한 지수의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;지수는 “콘서트가 끝나고 체력 관리 겸 체중 감량을 위해 짐(gym·헬스장)에 왔다”며 러닝머신 위를 뛰는 모습을 공개했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1380736 --&gt;런던 거리를 걸으면서는 “이렇게 들고 다니면 내가 이상한 사람처럼 보일까. 그냥 계속 이렇게 찍는 건가”라고 불안해 하다가도 멤버 리사의 “맞다”는 말에 안심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지수는 리사와 함께 찾은 런던의 한식당에서 “저희 팀에 유일한 인싸로서 리사가 저희가 뒤쳐지지 않도록 만들어줬다”라며 리사가 제조한 술을 자랑하기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1380739 --&gt;지수는 다음날 빅벤, 런던아이, 버킹엄 궁전, 런던 소호 등을 둘러보며 런던과 그곳에서의 자신의 일상을 팬들에게 전했다.&lt;br&gt;영상의 마지막에는 ‘행복지수 103%의 채널 수익금 전액은 손길이 필요한 곳에 전달될 예정입니다. 모두의 행복지수가 더 높게 올라가길 바랍니다’라는 메시지가 떠 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한편 지수는 제니, 로제, 리사에 이어 블랙핑크 마지막 주자로 솔로 데뷔를 앞두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>브이로그 처음 올리자마자 200만뷰 찍은 연예인… 주인공은 블랙핑크 지수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500035</guid>
      <pubDate>2023-01-03T09:51:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103094808_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380733 --&gt;솔로 데뷔를 앞둔 블랙핑크 멤버 지수가 유튜버로 먼저 데뷔했다.&lt;br&gt;지수는 3일 자신의 유튜브 채널 ‘행복지수 103%’를 개설하고 첫 영상으로 ‘런던 브이로그’(LONDON vlog)를 올렸다.&lt;br&gt;이 영상은 공개한 지 불과 8시간여 만에 조회수 200만건을 돌파하며 블랙핑크와 지수의 세계적인 인기를 실감케 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 영상에는 블랙핑크의 유럽 공연 기간 중 브이로그 찍기에 도전한 지수의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;지수는 “콘서트가 끝나고 체력 관리 겸 체중 감량을 위해 짐(gym·헬스장)에 왔다”며 러닝머신 위를 뛰는 모습을 공개했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1380736 --&gt;런던 거리를 걸으면서는 “이렇게 들고 다니면 내가 이상한 사람처럼 보일까. 그냥 계속 이렇게 찍는 건가”라고 불안해 하다가도 멤버 리사의 “맞다”는 말에 안심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지수는 리사와 함께 찾은 런던의 한식당에서 “저희 팀에 유일한 인싸로서 리사가 저희가 뒤쳐지지 않도록 만들어줬다”라며 리사가 제조한 술을 자랑하기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1380739 --&gt;지수는 다음날 빅벤, 런던아이, 버킹엄 궁전, 런던 소호 등을 둘러보며 런던과 그곳에서의 자신의 일상을 팬들에게 전했다.&lt;br&gt;영상의 마지막에는 ‘행복지수 103%의 채널 수익금 전액은 손길이 필요한 곳에 전달될 예정입니다. 모두의 행복지수가 더 높게 올라가길 바랍니다’라는 메시지가 떠 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한편 지수는 제니, 로제, 리사에 이어 블랙핑크 마지막 주자로 솔로 데뷔를 앞두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토트넘, 84년 만에 리버풀 꺾은 브렌트퍼드 덕택에 5위 유지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500029</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:00:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103094129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380728 --&gt;&lt;br /&gt;손흥민의 토트넘 홋스퍼가 84년 만에 리버풀을 꺾은 브렌트퍼드 덕택에 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 5위를 유지했다.&lt;br&gt;브렌트퍼드는 3일(한국시간) 영국 브렌트퍼드의 지테크 커뮤니티 스타디움에서 열린 2022~23 EPL 19라운드 홈 경기에서 리버풀에 3-1로 제압했다. 리그에서 최근 2연승을 포함해 6경기 무패(3승3무) 행진을 한 브렌트퍼드는 승점 26점을 쌓아 7위로 올라섰다. 브렌트퍼드는 맨체스터 시티에 2-1 승리, 토트넘과 2-2 무승부를 거두는 등 상승세다. 특히 브렌트퍼드는 리버풀을 상대로 EPL 출범 전인 1938년 11월 1부 경기에서 2-1로 이긴 뒤 각종 대회에서 2무7패에 그치다가 84년여 만에 승리하는 기쁨을 맛봤다.&lt;br&gt;리그 4연승에서 멈춘 리버풀은 8승4무5패(28점)로 6위에서 제자리 걸음했다. 만약 리버풀이 승점 3점을 땄다면 토트넘(30점)을 제치고 5위에 올라 4위 맨체스터 유나이티드(32점)를 바짝 추격할 수도 도리어 브렌트퍼드에게 쫓기게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브렌트퍼드는 전반 19분 리버풀 수비수 이브라이마 코나테의 자책골로 앞서갔다. 브라이언 음베우모의 코너킥이 코나테의 다리에 맞고 굴절돼 골문으로 빨려 들어갔다. 이후 두 차례 더 골망을 흔들었으나 오프사이드가 선언되어 득점이 인정되지 않은 브렌트퍼드는 전반 42분 요안 위사의 헤더로 결국 2-0을 만들었다. 리버풀은 후반 5분 만에 알렉스 옥슬레이드-체임벌린의 헤더로 만회골을 넣었으나 거기까지였다. 브렌트퍼드는 후반 39분 음베우모가 쐐기골을 넣으며 승리의 기쁨을 만끽했다. 리버풀은 70대30의 점유율로 경기를 주도했지만 슈팅 16개를 날리고도 유효 슈팅은 6개에 그쳐 10개 중 7개가 유효 슈팅인 브렌트퍼트에 견줘 효율성이 떨어졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오나미, 결혼식 하객 유재석 보고 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500043</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:11:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103101121_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380751 --&gt;지난 2일 방송된 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에서는 오나미 박민의 결혼식 현장이 공개됐다.&lt;br&gt;오나미는 이수지를 보고 “바쁜데 왜 왔어”라며 눈물을 보였다. 일명 가방순이가 된 김민경은 오나미의 곁에서 함께 울고 웃으며 입 안에 땅콩캐러멜을 넣어주는 등 살뜰하게 챙겼다.&lt;br&gt;웨딩드레스를 입고 메이크업까지 끝마쳐 더는 울면 안 되는 오나미를 이번에는 유재석, 조세호가 울렸다. 오나미는 “유재석 선배님은 말씀을 못 드렸는데 오셨다”며 눈물 흘렸고 박경림은 “사연 있어 보인다. 전남친처럼 보인다. 저렇게 울면”이라고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유재석은 “결혼 축하해 나미야. 왜 울어”라며 오나미를 달래고 함께 사진을 촬영했다. 김민경이 “저 결혼할 때도 오실 거죠?”라고 묻자 유재석은 “당연하지”라고 답했다. 김지민 김준호 커플도 오나미와 함께 사진 촬영했고, 오나미는 김지민에게 “부케 바로 줘야 하는데”라고 농담했다. 결혼식 사회는 박영진, 박성광이 맡았고 축가는 조혜련이 맡아 흥을 끌어올렸다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오나미, 결혼식 하객 유재석 보고 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500043</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:11:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103101121_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380751 --&gt;지난 2일 방송된 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에서는 오나미 박민의 결혼식 현장이 공개됐다.&lt;br&gt;오나미는 이수지를 보고 “바쁜데 왜 왔어”라며 눈물을 보였다. 일명 가방순이가 된 김민경은 오나미의 곁에서 함께 울고 웃으며 입 안에 땅콩캐러멜을 넣어주는 등 살뜰하게 챙겼다.&lt;br&gt;웨딩드레스를 입고 메이크업까지 끝마쳐 더는 울면 안 되는 오나미를 이번에는 유재석, 조세호가 울렸다. 오나미는 “유재석 선배님은 말씀을 못 드렸는데 오셨다”며 눈물 흘렸고 박경림은 “사연 있어 보인다. 전남친처럼 보인다. 저렇게 울면”이라고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유재석은 “결혼 축하해 나미야. 왜 울어”라며 오나미를 달래고 함께 사진을 촬영했다. 김민경이 “저 결혼할 때도 오실 거죠?”라고 묻자 유재석은 “당연하지”라고 답했다. 김지민 김준호 커플도 오나미와 함께 사진 촬영했고, 오나미는 김지민에게 “부케 바로 줘야 하는데”라고 농담했다. 결혼식 사회는 박영진, 박성광이 맡았고 축가는 조혜련이 맡아 흥을 끌어올렸다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최시원, 100kg대 살찐 모습…‘이중턱+뱃살’ 충격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500044</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:12:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103100843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380749 --&gt;가수 겸 배우 최시원이 몸을 사리지 않는 열혈 활약으로 ‘술꾼도시여자들2’를 빛내고 있다.&lt;br&gt;최시원은 티빙 오리지널 ‘술꾼도시여자들2’(극본 위소영, 연출 박수원, 제공 티빙, 제작 본팩토리)에서 남들의 시선은 신경 쓰지 않고 마이웨이의 삶을 사는 예능PD이자 안소희(이선빈 분)바라기 강북구 역을 맡아 코믹과 로맨스를 모두 섭렵한 연기력으로 시청자들의 열렬한 호응을 얻고 있다.&lt;br&gt;특히 최시원은 지난 7화에서 100kg 이상의 거구로 분장한 채 강북구의 회상 신을 그려내 시선을 사로잡았다. 또한 암울했던 가정사를 겪은 인물의 불안하고 위태로운 감정들을 설득력 있게 담아내면서 보는 이들의 공감을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무엇보다 최시원은 ‘거구 강북구’를 표현하려 본뜨는 과정부터 약 한 달간의 작업 기간을 거쳐 특수 분장을 준비했고, 촬영 당일에도 3시간 동안 제작 의상을 맞추는 등 외적으로도 캐릭터를 완벽하게 소화하기 위한 노력을 아끼지 않았다.&lt;br&gt;더욱이 최시원은 특수 분장 이전에도 헝클어진 장발과 덥수룩한 수염으로 강렬한 비주얼을 선보여 이목을 집중시켰던 만큼, 매 에피소드마다 진정성 가득한 연기는 물론 과감한 도전으로 끝없는 변신을 이루며 다각적인 매력을 선사, 극의 보는 재미를 높이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 최시원의 색다른 면면이 눈길을 끄는 ‘술꾼도시여자들2’는 4주 연속으로 주간 유료가입기여자수 1위를 기록했을 뿐만 아니라 시청UV(Unique Visitor, 순 방문자 수) 또한 1위를 차지해 뜨거운 화제성을 입증하고 있다. 매주 금요일 오후 4시 티빙에서 단독 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최시원, 100kg대 살찐 모습…‘이중턱+뱃살’ 충격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500044</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:12:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103100843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380749 --&gt;가수 겸 배우 최시원이 몸을 사리지 않는 열혈 활약으로 ‘술꾼도시여자들2’를 빛내고 있다.&lt;br&gt;최시원은 티빙 오리지널 ‘술꾼도시여자들2’(극본 위소영, 연출 박수원, 제공 티빙, 제작 본팩토리)에서 남들의 시선은 신경 쓰지 않고 마이웨이의 삶을 사는 예능PD이자 안소희(이선빈 분)바라기 강북구 역을 맡아 코믹과 로맨스를 모두 섭렵한 연기력으로 시청자들의 열렬한 호응을 얻고 있다.&lt;br&gt;특히 최시원은 지난 7화에서 100kg 이상의 거구로 분장한 채 강북구의 회상 신을 그려내 시선을 사로잡았다. 또한 암울했던 가정사를 겪은 인물의 불안하고 위태로운 감정들을 설득력 있게 담아내면서 보는 이들의 공감을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무엇보다 최시원은 ‘거구 강북구’를 표현하려 본뜨는 과정부터 약 한 달간의 작업 기간을 거쳐 특수 분장을 준비했고, 촬영 당일에도 3시간 동안 제작 의상을 맞추는 등 외적으로도 캐릭터를 완벽하게 소화하기 위한 노력을 아끼지 않았다.&lt;br&gt;더욱이 최시원은 특수 분장 이전에도 헝클어진 장발과 덥수룩한 수염으로 강렬한 비주얼을 선보여 이목을 집중시켰던 만큼, 매 에피소드마다 진정성 가득한 연기는 물론 과감한 도전으로 끝없는 변신을 이루며 다각적인 매력을 선사, 극의 보는 재미를 높이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 최시원의 색다른 면면이 눈길을 끄는 ‘술꾼도시여자들2’는 4주 연속으로 주간 유료가입기여자수 1위를 기록했을 뿐만 아니라 시청UV(Unique Visitor, 순 방문자 수) 또한 1위를 차지해 뜨거운 화제성을 입증하고 있다. 매주 금요일 오후 4시 티빙에서 단독 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엉덩이 더듬고 속옷 안 신체 만지작…태국 몸수색 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500002</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:13:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103003059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380690 --&gt;태국이 과도한 몸수색으로 도마에 올랐다.&lt;br&gt;현지 매체 코코넛츠방콕에 따르면 지난달 9~11일 방콕 ‘808 댄스 앤 뮤직 페스티벌’에서 성추행에 가까운 몸수색 때문에 잡음이 일었다.&lt;br&gt;한 여성 입장객은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 관련 동영상을 올리며, 축제 경비원들이 가랑이 사이를 더듬고 속옷 안으로 손을 넣어 신체 부위를 직접 만졌다고 밝혔다. 동영상에는 여성 보안요원이 여성 입장객의 몸을 더듬는 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당사자에 따르면 주최 측은 행사 전 입장객들에게 몸수색과 관련한 어떤 안내도 하지 않았다.&lt;br&gt;일본 국적의 여성 입장객 오케모토 히토미는 지난달 13일 코코넛츠방콕에 “태국의 다른 축제도 가본 적이 있지만 이런 성적인 신체 검사는 처음”이라고 말했다. 그는 “몸수색이 너무 심했다. 다른 여성들도 역겹고 무서워했다”며 “다시는 해당 축제에 가지 않을 것이다. 이렇게 여성을 괴롭히면서 돈을 벌지는 말았으면 좋겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 축제에 갔던 코코넛츠방콕 기자 역시 관련 사실을 증언했다. 기자는 “경비원들이 행사장에 입장하기 전 맨손으로 입장객의 몸을 속옷 위로 만졌다. 남성 입장객은 남성 경비원이, 여성은 여성이 몸수색을 했다”고 밝혔다. 그러면서 몸수색은 주로 여성 입장객 대상이었고 남성 입장객에 대한 몸수색은 상대적으로 허술했다고 지적했다.&lt;br&gt;이와 관련해 축제 주최 측은 경비원이 마약 전담 경찰이었으며, 자신들 통제 밖에 있었다고 주장했다. 또 “모든 축제가 몸수색을 한다”며 “표준 절차”라고 강조했다.&lt;br&gt;그렇다고 속옷 안까지 수색하는 건 일반 상식을 뛰어넘은 것 아니냐는 지적에 대해선 “입구에 관련 안내 표지판이 있었다”고 해명했다.&lt;br&gt;보안업체 관계자는 “주최 측의 명령을 따랐을 뿐”이라며 “우리 임무는 그저 축제장에 마약이 들어가지 않도록 막는 것이었다. 입장객은 우리 손이 닿지 않는 곳에 숨겨 마약을 반입한다”고 항변했다.&lt;br&gt;성추행에 가까운 몸수색이 적절하다고 생각하느냐고 묻자 이 관계자는 “모른다”, “명령을 따랐을 뿐이다”, “약물을 복용해선 안 된다”는 말만 반복했다.&lt;br&gt;그러면서 “축제 마지막 날로 갈수록 점점 더 많은 약물이 적발됐다. 약물을 몰래 숨겨 축제장에 들어가려다 적발된 사람만 100명이 넘었다. 우리는 관련 사진을 경찰에 보냈다. 우리는 모두에게 안전한 공간을 제공하고 더불어 약물 복용을 하지 말라고 경고하고 싶었을 뿐”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작업 중 비행기 엔진에 빨려 들어갔다…美공항 비극</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500016</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:14:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103082849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380710 --&gt;새해를 앞둔 2022년 마지막 날, 미국의 한 항공사 직원이 지상에 세워진 비행기의 엔진 속으로 빨려 들어가 사망하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;2일(현지시간) 미 국가교통안전위원회(NTSB)에 따르면 앨라배마주의 몽고메리 지방 공항에서 지상 근무 직원이 산업 재해로 사망했다.&lt;br&gt;사망 사고는 지난달 31일 오후 3시쯤 발생했다. 아메리칸 항공 자회사인 피드몬트 에어라인의 한 직원은 공항 램프 구간에 세워진 아메리칸 항공 소속 비행기 근처에서 작업을 하던 중 작동 중인 엔진 속으로 빨려 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;숨진 직원은 수화물 담당 근로자인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;사고가 발생한 후 공항 운영은 몇 시간 동안 중단됐다. 입·출국 항공편은 4시간 넘게 통제됐다가 오후 8시 30분에 운행이 정상적으로 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아메리칸 항공은 “팀원이 겪은 사고로 엄청나게 충격을 받았다”며 “우리는 고인의 가족과 다른 팀원들을 위해 기도할 것이며 관련된 모든 사람들이 필요한 지원을 받을 수 있도록 노력하겠다”고 했다.&lt;br&gt;NTSB는 연방항공청(FAA)과 함께 사고 원인 조사에 착수했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“백신 무력” 재감염 부르는 ‘최악변이’ 국내 상륙</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500040</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:16:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102181024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380598 --&gt;전파력과 면역회피력이 기존 변종을 뛰어넘을 정도로 막강한 것으로 알려진 코로나 XBB.1.5 변이가 국내에도 유입된 것으로 확인됐다. 미네소타대학 전염병 전문가인 마이클 오스터홈 박사는 이 변이를 두고 “전 세계가 직면한 최악의 변종”이라고 말했다.&lt;br&gt;질병관리청은 2일 “XBB.1.5가 지난달 8일 국내에서 처음 확인됐다. 지금까지 국내 6건과 해외 유입 7건 등 총 13건이 확인됐다”고 밝혔다. 스텔스 오미크론(BA.2)에서 파생된 XBB는 지난해 10월 초 국내 유입 사실이 알려졌으나, XBB.1.5의 경우 XBB의 하위변이여서 통계에는 별도로 집계되지 않았다.&lt;br&gt;XBB.1.5는 오미크론의 최신 하위변이 중 하나다. 최근 미국 북동부 전역에서 급속도로 퍼지고 있다. 미 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 XBB.1.5는 지난달 31일 기준 전체 확진 사례의 40.5%를 차지했다. 한 달 전만 하더라도 확진 사례의 0.6%에 불과했지만 순식간에 우세종으로 자리잡았다. 북동부 지역은 XBB.1.5가 75%로 이미 점령해 현 지배종인 BQ.1.1을 2주 내로 대체하고 전 세계로 퍼질 것이란 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;XBB.1.5의 가장 큰 특징은 다른 변이에 비해 면역 회피력이 더 높다는 것이다. 존스홉킨스대 앤드루 페코스 박사는 “XBB.1.5는 다른 변이보다 스파이크(돌기)단백질에 돌연변이가 많다”고 설명했다. 이는 기존 백신이 무력할 수 있다는 의미이기도 하다.&lt;br&gt;바이러스는 스파이크단백질을 이용해 세포에 침투하고 감염을 일으킨다. 백신은 이 스파이크단백질의 특색에 맞춰 개발되는데, 스파이크단백질이 많이 변할수록 백신의 힘은 약해진다. XBB.1.5에 대한 우려가 더욱 커지는 이유가 바로 이것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 컬럼비아대 연구진은 과학저널 셀(Cell)에 “XBB와 같은 변이의 확산은 코로나 백신 효과를 낮추고 감염자와 재감염자 급증을 부를 수 있다”며 “XBB 하위변이는 오미크론용 백신 부스터샷에 강한 저항력을 갖춰 위협적”이라고 분석하기도 했다.&lt;!-- 그림 1379737 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;중국 감염 폭증…“XBB 대규모 감염 촉발”　&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘제로코로나’ 정책 폐기 후 확진자가 급증하고 있는 중국에서도 새로운 변이 유입이 반복될 수 있다는 우려가 커지고 있다. 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 BQ.1.1과 XBB 때문에 대규모 감염이 나타날 수 있다고 예상했다.&lt;br&gt;로이터통신의 보도에 따르면 영국의 의료 데이터 분석 기업 ‘에어피니티’는 지난달 중국에서 매일 100만여 명이 새로 감염되며, 5000여 명이 사망하고 있다고 추정했다.&lt;br&gt;에어피니티는 현재 추세로 중국의 코로나19 사망자가 약 130만 명에서 최대 210만 명까지 이를 수 있다고 분석했다. 또 일일 감염자 수가 계속 증가해 1월 중순에는 약 370만 명, 3월에는 약 420만 명의 정점을 찍을 수도 있다고 내다봤다.&lt;br&gt;미 CDC는 중국의 감염 폭증에 따른 새 변이 출현을 탐지하기 위해 국제선 항공기 폐수 검사를 검토 중인 가운데, 호주도 비슷한 조치를 추진할 것으로 알려졌다. 프랑스는 다른 유럽연합(EU) 회원국에 중국발 입국자를 대상으로 코로나 검사를 하라고 촉구했다. 인도 역시 XBB.1.5 경계령을 내렸다.&lt;!-- 그림 1258197 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;새 변이에 영국도 확산 위험 경고&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;XBB.1.5 균주는 최근 영국의 코로나 사례 25건 중 1건에서 발견되고 있다. 영국 전문가들은 “XBB.1.5는 오미크론 변이의 한 종류로 예방 접종과 이전 감염으로부터 생긴 면역력을 회피하는 능력이 뛰어나다”며 “코로나와 독감 증가로 ‘트윈데믹’을 맞고 있는 영국의 의료 체계를 악화시킬 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국의 코로나19 감시 센터인 생어연구소에 따르면 지난달 17일까지 일주일 동안 코로나 사례의 4%가 XBB.1.5로 인해 발생했다. 오미크론 XBB에서 돌연변이 된 XBB.1.5는 지난해 8월 인도에서 처음 발견됐다. BJ.1과 BA.2.75 변이가 결합하면서 만들어진 XBB로 인해 일부 국가에서는 단 한 달 만에 코로나 확진자가 4배가 되기도 했다.&lt;br&gt;영국 워릭대의 로렌스 영 교수는 “XBB.1.5 변이는 전염성이 높으며 미국의 경우 특히 노인들 사이에서 입원이 증가하고 있다. 이 변이에 경각심을 가져야 한다”고 말했다. 그는 “면역력 약화, 추운 날씨로 인한 실내 생활 증가, 마스크 착용과 같은 보호 조치가 완화되면서 감염 급증을 이끌고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;영국 유니버시티 칼리지 런던의 프랑수와 발루 교수는 “XBB.1.5로 인한 사례가 앞으로 몇 주 동안 전 세계적으로 빈도가 높아질 것”이라고 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스가 직접 생일 축하한 ‘의외의 인물’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500048</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:19:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103101846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380755 --&gt;걸그룹 뉴진스는 지난 2일 오후 진행된 유튜브 및 트위치 채널 ‘침착맨’ 라이브 방송에 출연했다.&lt;br&gt;침착맨은 혹시 모를 불상사를 방지하기 위해 채팅 기능을 아예 꺼버리고 진행하는 등 배려심을 보이기도 했다. 침착맨은 “최초로 노 채팅 방송. 내가 (댓글을) 관리할 자신이 없다. 미안하다”라며 “원래 보는 사람들은 모르겠는데 억지로 이슈 만들까 봐 그렇다”라고 설명했다.&lt;br&gt;인터넷 방송에 처음 출연한 뉴진스는 “‘킹받네’라는 유행어로 침착맨을 알았다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공개된 뉴진스의 신곡 ‘OMG’ 뮤직비디오에 깜짝 출연했던 침착맨은 “촬영 날 생일이었는데 케이크로 축하를 받았다. 뉴진스 멤버들에게 생일 축하를 받았다는 것 자체가 소문낼 만한 일인데 말하고 다니면 너무 호들갑인 것 같아서 자랑은 안 했다”라고 쑥스러워했다.&lt;br&gt;민지는 방송을 끝맺으며 “생전 처음 해보는 경험인데 너무 재밌게 하고 간다. 사실 저희 신곡 얘기를 하러 온 것 같긴 하다”라며 “‘OMG’와 ‘디토(Ditto)’ 모두 겨울에 잘 어울리는 음악이니 많이 사랑해달라. 뮤직비디오도 많은 스토리가 담겨 있으니 한 장면도 놓치지 말고 집중해서 봐주시길 바란다”라고 인사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함께 출연한 주우재는 자신의 인스타그램을 통해 “침착맨 덕질과 뉴진스 덕질 둘 다 할 수 있었던 날. 한입보이 행복사” 라는 글과 모두 함께 찍은 셀카를 공개하며 들뜬 마음을 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스가 직접 생일 축하한 ‘의외의 인물’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500048</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:19:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103101846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380755 --&gt;걸그룹 뉴진스는 지난 2일 오후 진행된 유튜브 및 트위치 채널 ‘침착맨’ 라이브 방송에 출연했다.&lt;br&gt;침착맨은 혹시 모를 불상사를 방지하기 위해 채팅 기능을 아예 꺼버리고 진행하는 등 배려심을 보이기도 했다. 침착맨은 “최초로 노 채팅 방송. 내가 (댓글을) 관리할 자신이 없다. 미안하다”라며 “원래 보는 사람들은 모르겠는데 억지로 이슈 만들까 봐 그렇다”라고 설명했다.&lt;br&gt;인터넷 방송에 처음 출연한 뉴진스는 “‘킹받네’라는 유행어로 침착맨을 알았다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공개된 뉴진스의 신곡 ‘OMG’ 뮤직비디오에 깜짝 출연했던 침착맨은 “촬영 날 생일이었는데 케이크로 축하를 받았다. 뉴진스 멤버들에게 생일 축하를 받았다는 것 자체가 소문낼 만한 일인데 말하고 다니면 너무 호들갑인 것 같아서 자랑은 안 했다”라고 쑥스러워했다.&lt;br&gt;민지는 방송을 끝맺으며 “생전 처음 해보는 경험인데 너무 재밌게 하고 간다. 사실 저희 신곡 얘기를 하러 온 것 같긴 하다”라며 “‘OMG’와 ‘디토(Ditto)’ 모두 겨울에 잘 어울리는 음악이니 많이 사랑해달라. 뮤직비디오도 많은 스토리가 담겨 있으니 한 장면도 놓치지 말고 집중해서 봐주시길 바란다”라고 인사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함께 출연한 주우재는 자신의 인스타그램을 통해 “침착맨 덕질과 뉴진스 덕질 둘 다 할 수 있었던 날. 한입보이 행복사” 라는 글과 모두 함께 찍은 셀카를 공개하며 들뜬 마음을 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼마 전만 해도 버스킹하던 캣 번스, BBC ‘사운드 오브 2023’ 뽑혀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500049</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:24:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103102143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380756 --&gt;얼마 전까지만 해도 그는 영국 런던의 길거리에서 노래하고 푼돈을 챙기는 버스킹 가수였다. 캣 번스(Cat Burns)란 인상적인 예명을 사용하는 스물두 살 싱어송라이터다.&lt;br&gt;그런데 BBC 라디오1이 해마다 뽑는 ‘사운드 오브 2023’에, 그것도 네 번째로 선정됐으니 그야말로 인생역전을 이뤘다. 나직하면서도 웅숭깊은 가사가 그의 매력으로 꼽힌다. 앨범이 플래티넘을 기록했고 에드 시런의 경기장 공연에 찬조 출연했다. 정말 믿기지 않은 2022년 한 해를 보냈다.&lt;br&gt;대중에게 맨처음 자신을 알린 노래는 ‘Go’였다. 당당히 작별을 고하는 노래였는데 3년 전 녹음했던 이 노래가 틱톡에 실리며 새로운 생명을 얻은 듯했다. 지난해 1월 차트 순위 57위로 진입했는데 차츰 오르더니 지난해 6월 2위까지 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 무렵 샘 스미스가 게스트 버전으로 이 노래를 불렀고, 미국 유명 코미디언 제임스 코든이 진행하는 레이트 레이트 쇼 무대에 서도록 주선했다. 브릿 크리틱스 초이스 상 후보로 지명되며 지난해를 화려하게 마무리했다.&lt;br&gt;번스는 “‘Go’가 대중에게 날 알릴 노래라고 늘 생각했지만 이 정도일 줄은 몰랐다”면서 지난해 이맘때만 해도 100만~200만 스트리밍에 이른 것만 갖고도 기뻐 어쩔줄 몰라했다고 돌아봤다. “모든 일에는 시간이 걸린다고 생각했는데 올해는 완전 잘될 거라는 자신감으로 충천해 있다. 이 모든 일이 매우 감사하다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원하는 대로 다 됐다. 번스는 목적을 갖고 음악을 만들며 자신의 경험을 바탕으로 하며 연결하고 견뎌내며 치유하도록 기획한다. “여러분이 연결할 수 있는 팝 음악을 늘 만들고 싶었다. 그렇지 않으면 힘겨운 상황을 받아들이고 더 가볍게 느껴지게 하는 노래를 여러분은 찾아 헤맬 것이다.”&lt;br&gt;‘Free’는 동성을 사랑하는 자신의 성 정체성을 고백하고 있다. 이 노래에는 가족에게 어려운 고백을 하는 두려움까지 오롯이 담겼다. 가사는 이렇다. “Built it up so much in my head that I let you down / If you only knew the pain I put my heart through.”&lt;br&gt;이 노래를 발표한 것은 2021년이었는데 반응이 압도적이었다. 많은 이들이 어떻게 커밍아웃할 것인지, 부모들에게 이 노래를 들려주자 훨씬 잘 받아들였다는 얘기 등을 소셜네트워크서비스(SNS) 등에 공유했다. 성적 소수자를 인간 이하로 바라보게 하는 것이 아니라 인간으로 바라보게 만들었다.&lt;br&gt;자연스럽게 번스의 가족도 알게 됐다. 가수였고 가끔 딸과 틱톡에서 함께 노래했던 어머니는 그저 “OK”라며 받아들였지만 며칠 뒤까지 수백만 번의 질문을 퍼부었다. 그의 언니는 “그래, 넌 도대체 어떤 여자애가 좋더냐?”고 물어댔다.&lt;!-- 그림 1380758 --&gt;어머니가 모은 레코드를 어릴 적부터 듣고 자랐다. 도니 맥클러킨, 킴 버렐, 커크 프랭클린 등의 가스펠 노래와 스티비 원더와 마이클 잭슨 등의 솔 음악을 즐겨 들었다. 어머니는 성가대원이었고 딸에게 함께 하자고 채근했다. 웨일스의 방과 후 클럽이나 여름캠프를 쫓아 다녔는데 디즈니의 고교 뮤지컬 수록곡들을 즐겨 불렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;번스는 유망한 농구선수이기도 했다. 코치는 프로에서도 통할 잠재력을 갖고 있다고 말하곤 했다. 생애 전체를 바칠 일은 아니라고 깨닫는 순간이 왔다고 했다. 노래를 쓰기 시작했는데 머릿속의 것들을 모두 오케스트라처럼 엮어내는 일에 짜릿함을 느끼기 시작했다.&lt;br&gt;그는 지미 헨드릭스의 ‘All Along The Watchtower’를 편곡해 들고 나가 브릿 스쿨 오디션에 합격했다. 그리고 그곳에서 음악으로 인생을 살아도 좋겠다는 확신을 얻었다고 돌아봤다. 열네 살에 입학했는데 Txm.Smrt란 신비스러운 별명으로 통한 친구의 도움을 받게 됐다. 자택 정원에 레코딩 스튜디오를 지어줄 정도로 부잣집 자녀였다. 둘이 함께 번스의 데뷔 EP ‘Adolescent’를 발매했는데 번스가 열여섯 살 때였다.&lt;br&gt;본인은 굉장히 불리함을 느꼈다고 했다. 성 소수자에 흑인, 에드 시런이나 아델고 비슷한 노래를 부른다는 점 때문이었다. “많이도 싸웠다. 좌절도 많이 했다. 하지만 이 음악은 내가 늘 듣고 싶어했기 때문에 수요가 있을 것이라고 믿었다.”&lt;br&gt;오히려 코로나19 확산에 따른 봉쇄 정책이 기회가 됐다. 어머니 집에 붙박혀 레코드 회사의 간섭 받지 않고 틱톡 계정을 개설해 자신의 노래를 들려주기 시작했다. “매우 쓸모 있었다. 시간을 내 마음대로 쓰고 가사를 쓸 수 있었다. 내가 좋아하는 코드 진행을 할 수 있었고 내 노래가 흘러가는 대로 놔둘 수 있었다. 과민행동장애(ADHD)라 일종의 과잉집착 때문에 동영상을 올리고 또 올리고 올리고 했다. 이렇게 하면서 내 진짜 좋은 목소리는 내밀하며 어쿠스틱한 분위기에 어울려 또래 세대의 불안을 완화하는 데 어울린다는 점을 깨달았다.”&lt;br&gt;노래 제목들을 죽 열거하면 본인의 치료 과정을 돌아보는 느낌이다. ‘Anxiety’, ‘People Pleaser’, ‘Low Self-Esteem’ 등 말이다. 설교하거나 자기연민 따위를 드러내지 않고 그저 옆에 친구가 있다는 느낌을 담았다.&lt;br&gt;“나는 내 노래들과 함께 살고 싶다. 일단은 내가 썼는데 내게 뭔가 각별한 사람이란 느낌으로 썼다. 한동안 그들과 함께 앉아 있고 싶고 내가 지금 통과하는 무엇이든 그들이 날 돕게 만들고 싶다. 그 뒤 궁극적으로는 시간이 됐을 때 세상의 나머지에게 이것을 줄 때가 됐다고 말하면 된다. 그리고 아마도 이렇게 하면 다른 사람들도 도울 수 있을 것이다.”&lt;!-- 동영상 29341 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, “한미, 美핵자산 운용 공동 실행방안 논의중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500053</guid>
      <pubDate>2023-01-03T10:38:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령실은 3일 “한미 양국은 북핵 대응을 위해 미국 보유 핵 전력 자산의 운용에 관한 정보 공유, 공동 기획, 이에 따른 공동 실행 방안을 논의하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김은혜 홍보수석은 이날 서면 브리핑을 통해 조 바이든 미국 대통령이 한미 공동 핵연습을 논의하고 있지 않다고 밝혔다는 외신 보도에 대해 “바이든 대통령은 로이터 기자가 거두절미하고 ‘핵전쟁 연습을 논의하고 있는지’ 물으니 당연히 ‘아니다(No)’라고 답할 수밖에 없었던 것”이라며 이같이 말했다. 이어 “핵 전쟁 연습은 핵 보유국들 사이에 가능한 용어”라고 부연했다.&lt;br&gt;한국은 핵을 보유하고 있지 않아 핵전쟁 연습 자체를 할 수 없다는 의미로, 앞서 윤석열 대통령이 언론인터뷰에서 밝힌 한미간 핵전력 운용 공동 기획과 공동연습은 유효하다는 점을 강조한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, “각 부처 개혁과제 수시 보고하라…비정상적 폐단 바로잡아야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500061</guid>
      <pubDate>2023-01-03T11:03:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103110337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380777 --&gt;윤석열 대통령은 3일 “각 부처는 개혁 과제와 국정과제에 대해 구체적인 실행 방안과 로드맵을 만들고, 그 이행 과정을 수시로 저와 대통령실에 보고해 주기 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실 청사에서 열린 새해 첫 국무회의에서 “2023년은 우리 정부가 국민께 드린 약속을 실행으로 보여 주는 해가 되어야 한다”며 이같이 말했다. 윤 대통령은 “이제는 우리 사회 곳곳에 숨어 있는 비정상적인 폐단을 바로잡고 노동, 교육, 연금 등 3대 개혁을 강력하게 추진해 나가야 한다”며 “지난 국무회의에서 말씀드린 노조 회계의 투명성 강화, 건강보험제도의 정상화, 국가보조금 관리 체계의 전면 재정비 역시 속도감 있게 추진해 가야 한다”고도 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “시급한 민생 현안도 챙겨야 하지만, 첨단 과학기술, 미래 먹거리 산업을 키워나가는 것도 우리 정부의 중요한 과제”라며 “지금은 다누리호가 보낸 지구의 모습을 우리가 보고 있지만 머지않아 달에 대한민국 우주인이 꽂은 태극기를 볼 수 있을 것”이라고도 말했다. 이어 우주항공청 출범 계획을 소개하며 “미래 전략 기술이 곧 국가의 경쟁력”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3살 아이 선로로 갑자기 떠밀친 美노숙자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500060</guid>
      <pubDate>2023-01-03T11:08:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103105115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380774 --&gt;지난달 28일 미국에서 3살짜리 아동을 선로로 밀친 혐의로 30대 여성이 보석 없이 구금됐다고 미 오리건주 현지매체인 디오리거니언이 보도했다.&lt;br&gt;오리건주 멀트노마 카운티 지방 검사실은 포틀랜드 북서부의 한 기차역에서 3살 난 여자아이를 철길이 깔린 선로로 밀쳐 떨어뜨린 브리아나 레이스 워크맨(32·여)을 지난 31일 보석없이 구금했다고 밝혔다. 워크맨은 1급 폭행 미수 및 대중교통 방해를 비롯해 총 5개 혐의를 받는다.&lt;br&gt;법원 기록에 따르면 워크맨은 포틀랜드에 거주하는 노숙자로 전해졌으며, 그를 대변할 변호인이 구해졌는지는 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오리건주 지방검찰청은 사건 경위가 담긴 폐쇄회로(CC)TV 영상을 공개했다. 범행 당시 아이는 어머니와 함께 기차를 기다리고 있었다. 그러던 중 모녀의 뒤편에 있던 워크맨이 갑자기 튀어나오며 아이를 선로 방향으로 힘껏 밀쳤다. 아이는 그대로 철길에 떨어졌다.&lt;br&gt;아이는 철로와 바위에 얼굴을 부딪쳐 상처를 입은 것으로 전해졌다. 검사실은 구조 당시 아이가 심한 두통을 호소하고 이마에 빨갛게 작은 자국이 있었다고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동, ‘윤핵관 제거’ 유승민에 “민주당 아바타”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500077</guid>
      <pubDate>2023-01-03T11:41:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103113818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380791 --&gt;국민의힘 당권주자인 권성동 의원은 3일 이른바 ‘윤핵관’(윤석열 대통령 핵심관계자)을 공천에서 배제해야 한다는 유승민 전 의원에 대해 “민주당의 아바타”라고 비판했다.&lt;br&gt;권 의원은 이날 자신의 페이스북에 “유 전 의원이 연일 대여(對與)투쟁에 나서고 있다. 어제는 체육관 선거, 사당화, 극우화, 꼴보수화 등 언사를 동원하기까지 했다”고 시작하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;그는 “유 전 의원의 일관된 특징이 무엇인 줄 아냐”면서 “민주당의 언어와 논리를 그대로 가져와서 당내 투쟁에 쓰는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권 의원은 유 전 의원을 향해 “본인 딴에는 정의로운 척하지만, 그 결과는 민주당 아바타이자 정치적 그루밍에 불과하다”면서 “결코 우리를 지지하지 않을 세력에게 정치적 추파나 던지는 비련의 어장관리, 이것이 유 전 의원이 말한 ‘따뜻한 보수’냐”고 반문했다.&lt;br&gt;윤핵관 중 한 명으로 거론되는 권 의원은 “얼마 전 유 전 의원은 완장 차고 설치는 ‘윤핵관’을 제거하겠다고 했다. 여기서 말한 윤핵관이 구체적으로 누구인가. 명확하게 적시하시길 바란다”고 요구했다. 그러면서 “그리고 지난 지방선거 때 윤심(尹心) 마케팅을 했던 유 전 의원은 당시 윤핵관이 맞냐, 아니냐”고 따져물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “유 전 의원은 여당 대표가 대통령 노예 같은 사람이 되면 국민이 비웃는다고까지 했다. 당원의 투표로 선출될 당 대표가 노예라고 비아냥대면, 이는 당원에 대한 모욕”이라며 “이런 태도야말로 유 전 의원의 왜곡된 엘리트 의식일 뿐”이라고 비판했다.&lt;br&gt;한편 당권 도전 가능성이 거론되는 유 전 의원은 “누구 이름을 팔아서 누구한테 맹종하고 아부해서 당 대표가 된다면 그냥 윤 대통령의 노예”, “권력에 기생하는 윤핵관들은 공천 안 줘야 한다”, “민심으로부터 당이 멀어지게 만든 책임 있는 사람들은 공천에서 아웃시켜야 한다” 등 연일 친윤 당권주자들을 겨냥하는 발언을 쏟아내고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 새해 첫 국무회의 주재하는 윤석열 대통령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500081</guid>
      <pubDate>2023-01-03T12:23:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103121902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1380803 --&gt;윤석열 대통령이 3일 서울 용산 대통령실에서 새해 첫 국무회의를 주재했다.&lt;!-- 그림 1380801 --&gt;2023년 제1회 국무회의에서 윤석열 대통령은 “사회 곳곳에 숨어 있는 비정상적인 폐단을 바로잡고 노동, 교육, 연금 등 3대 개혁을 강력하게 추진해 나가야 한다“라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1380802 --&gt;&lt;!-- 그림 1380799 --&gt;회의 시작에 앞서 달 궤도선 다누리호가 촬영해 지구로 송신한 달 사진을 관람한 윤 대통령은 ”대한민국 시급한 민생 현안도 챙겨야 하지만 첨단과학기술, 미래 먹거리 산업을 키워나가는 것이 우리 정부의 중요한 과제“라며 ”올해 대한민국을 우주 경제 강국으로 만드는 데 중추적 역할을 해 나갈 우주 항공청이 출범할 예정“이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1380797 --&gt;&lt;!-- 그림 1380796 --&gt;한편 윤석열 대통령은 “2023년은 우리 정부가 국민께 드린 약속을 실행으로 보여 주는 해가 되어야겠다”라고 강조하며 “각 부처는 개혁 과제와 국정과제에 대해 구체적인 실행 방안과 로드맵을 만들고, 그 이행 과정을 수시로 저와 대통령실에 보고해 주기 바란다“라고 당부했다.&lt;!-- 그림 1380804 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여성 향한 폭력 반대” UFC 회장, 아내 손찌검 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500082</guid>
      <pubDate>2023-01-03T12:30:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2017/10/03/SSI_20171003085453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 750604 --&gt;&lt;!-- 그림 1380807 --&gt;&lt;strong&gt;“(여성에게 휘두르는 폭력에 대해) 오랫동안 비판해 온 사람으로서, 어떠한 변명의 여지도 없다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;데이나 화이트 UFC 회장(53)가 부부싸움 도중 아내를 손찌검하는 영상이 공개돼 논란에 휩싸였다. 화이트는 아내와 아이들에게 사과했다며 변명의 여지가 없는 잘못이라고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;3일(한국시간) ESPN에 따르면 화이트 회장은 멕시코 카보에서 열린 새해 전야 행사에서 부인과 몸싸움을 벌인 사실을 공개 사과했다. 그는 2001년부터 UFC 회장을 역임하며 가족과 함께 라스베가스에 거주하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 TMZ는 화이트가 클럽 VIP 구역에서 아내 앤의 얼굴을 때리는 영상을 공개했다. 화이트는 여러 차례 손바닥으로 아내의 얼굴을 때렸고, 주변에서 둘을 말리기 전까지 계속 씩씩거리는 모습이었다.&lt;br&gt;화이트는 “지난 몇 년 동안 ‘남자가 여자에게 손을 대는 것은 결코 변명의 여지가 없다’는 말을 했다. 아내와 저는 거의 30년 동안 결혼 생활을 했다. 12살 때부터 서로를 알고 지냈고, 세 자녀가 있다”라며 “부끄럽지만 변명하지 않겠다. 처음 있는 일이다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 충격 받았을 아이들을 걱정하고 있고, 현재 가족을 신경쓰고 있다고 밝혔다. 화이트는 “어떠한 경우에도 여성을 때려선 안 된다. 아내와 난 서로를 사랑한다. 이것은 우리에게 일어난 불행한 일”이라고 표현했다.&lt;br&gt;아내 또한 TMZ와의 인터뷰에서 “이전에는 이런 일이 없었다. 우리 둘 다 새해 전날에 술을 너무 많이 마셨고 양쪽 모두 통제 불능 상태가 됐다. 서로 사과했고 뉘우치고 있다. 아이들을 위해 사생활을 존중해줬으면 좋겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대 유명 배우 계단에서 넘어져 ‘사망’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500083</guid>
      <pubDate>2023-01-03T12:35:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103123455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380808 --&gt;일본 배우 노이리 토시키(33)가 계단에서 넘어지는 사고로 사망했다.&lt;br&gt;일본 다수 매체는 노이리 토시키는 계단에서 굴러 머리를 크게 다쳐 2일 새벽 사망했다고 보도했다.&lt;br&gt;스포츠호치 등 현지 매체에 따르면 토시키 노조미는 지난 12월 29일 저녁 도쿄의 한 식당 계단에서 실수로 넘어졌고, 곧 중환자실로 옮겨 집중 치료를 받았지만 3일 만에 숨졌다. 사인은 뇌출혈.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1989년생인 노이리 토시키는 일본 극단 LDH 소속으로 일본의 원로 배우인 고(故) 아카기 하루에의 손자로도 잘 알려진 인물이다.&lt;br&gt;부모의 반대에도 배우로 데뷔한 것으로 알려진 노이리 토시키는 연극과 영화, 드라마, 뮤직비디오 등에서 활약하며 배우로 활동을 이어왔다. 최근 TV도쿄 ‘30살까지 동정이면 마법사가 될 수 있대’, NHK ‘달개비풀 나나의검’, 아사히TV ‘하게타카’ 등 드라마에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대 유명 배우 계단에서 넘어져 ‘사망’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500083</guid>
      <pubDate>2023-01-03T12:35:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103123455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380808 --&gt;일본 배우 노이리 토시키(33)가 계단에서 넘어지는 사고로 사망했다.&lt;br&gt;일본 다수 매체는 노이리 토시키는 계단에서 굴러 머리를 크게 다쳐 2일 새벽 사망했다고 보도했다.&lt;br&gt;스포츠호치 등 현지 매체에 따르면 토시키 노조미는 지난 12월 29일 저녁 도쿄의 한 식당 계단에서 실수로 넘어졌고, 곧 중환자실로 옮겨 집중 치료를 받았지만 3일 만에 숨졌다. 사인은 뇌출혈.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1989년생인 노이리 토시키는 일본 극단 LDH 소속으로 일본의 원로 배우인 고(故) 아카기 하루에의 손자로도 잘 알려진 인물이다.&lt;br&gt;부모의 반대에도 배우로 데뷔한 것으로 알려진 노이리 토시키는 연극과 영화, 드라마, 뮤직비디오 등에서 활약하며 배우로 활동을 이어왔다. 최근 TV도쿄 ‘30살까지 동정이면 마법사가 될 수 있대’, NHK ‘달개비풀 나나의검’, 아사히TV ‘하게타카’ 등 드라마에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴그랜트 “다니엘 크레이그와 결혼 맞다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500084</guid>
      <pubDate>2023-01-03T12:41:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103124119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380813 --&gt;배우 휴 그랜트가 영화 ‘나이브스 아웃’ 세계관에서 배우 다니엘 크레이그와 커플 관계임을 공식 인정했다.&lt;br&gt;넷플릭스 영화 ‘나이브스 아웃’의 2편인 ‘나이브스 아웃 : 글래스 어니언’에서 다니엘 크레이그가 연기한 탐정 베누아 블랑 캐릭터가 동성애자란 설이 파다한 가운데 휴 그랜트가 이에 대해 “맞다”라고 말한 것.&lt;br&gt;휴 그랜트는 이 영화에서 블랑의 남편으로 첫 카메오 등장한다. 그랜트는 최근 콜라이더와의 인터뷰에서 자신의 역할과 관련해 “제임스 본드(다니엘 크레이그)와 결혼한 것은 사실이다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “어떻게 이렇게 된건지는 잘 모르겠지만 어쨌든, 난 ‘나이브스 아웃’ 1편이 훌륭하다고 생각했고 그래서 ‘왜 안 돼?’라고 생각했다”라고 말했다.&lt;br&gt;작가 겸 감독인 라이언 존슨은 앞서 프레스 컨퍼런스에서 이미 영화 속 탐정 블랑이 게이라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘나이브스 아웃 2’는 지난 2019년 개봉해 흥행과 작품성을 다 잡은 미스터리 추리 스릴러 영화 ‘나이브스 아웃’의 속편. 나이브스 아웃 : 글래스 어니언‘은 전편에서 활약한 탐정 브누아 블랑 역의 다니엘 크레이그를 중심으로 에단 호크, 에드워드 노튼, 데이브 바티스타, 케이트 허드슨, 제시카 헨윅, 자넬 모네 등 초호화 캐스팅을 자랑한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴그랜트 “다니엘 크레이그와 결혼 맞다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500084</guid>
      <pubDate>2023-01-03T12:41:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103124119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380813 --&gt;배우 휴 그랜트가 영화 ‘나이브스 아웃’ 세계관에서 배우 다니엘 크레이그와 커플 관계임을 공식 인정했다.&lt;br&gt;넷플릭스 영화 ‘나이브스 아웃’의 2편인 ‘나이브스 아웃 : 글래스 어니언’에서 다니엘 크레이그가 연기한 탐정 베누아 블랑 캐릭터가 동성애자란 설이 파다한 가운데 휴 그랜트가 이에 대해 “맞다”라고 말한 것.&lt;br&gt;휴 그랜트는 이 영화에서 블랑의 남편으로 첫 카메오 등장한다. 그랜트는 최근 콜라이더와의 인터뷰에서 자신의 역할과 관련해 “제임스 본드(다니엘 크레이그)와 결혼한 것은 사실이다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “어떻게 이렇게 된건지는 잘 모르겠지만 어쨌든, 난 ‘나이브스 아웃’ 1편이 훌륭하다고 생각했고 그래서 ‘왜 안 돼?’라고 생각했다”라고 말했다.&lt;br&gt;작가 겸 감독인 라이언 존슨은 앞서 프레스 컨퍼런스에서 이미 영화 속 탐정 블랑이 게이라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘나이브스 아웃 2’는 지난 2019년 개봉해 흥행과 작품성을 다 잡은 미스터리 추리 스릴러 영화 ‘나이브스 아웃’의 속편. 나이브스 아웃 : 글래스 어니언‘은 전편에서 활약한 탐정 브누아 블랑 역의 다니엘 크레이그를 중심으로 에단 호크, 에드워드 노튼, 데이브 바티스타, 케이트 허드슨, 제시카 헨윅, 자넬 모네 등 초호화 캐스팅을 자랑한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“악플러=정신병자” 뉴진스 ‘OMG’ MV에 온라인 ‘시끌’ [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500085</guid>
      <pubDate>2023-01-03T13:00:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103123800_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380809 --&gt;2022년 걸그룹 돌풍의 주역 뉴진스가 2일 발표한 신곡 ‘오엠지’(OMG) 뮤직비디오를 놓고 온라인이 떠들썩하다. ‘악플러’를 ‘정신병자’로 대한 뮤직비디오의 한 장면 때문인데 이를 놓고 ‘속 시원하다’는 반응과 ‘너무 나갔다’는 반응이 맞서고 있다.&lt;br&gt;뉴진스는 이날 공식 유튜브 채널 등을 통해 6분 33초 분량에 이르는 ‘오엠지’ 뮤직비디오를 공개했다.&lt;br&gt;정신병원을 배경으로 시작되는 뮤직비디오에서 뉴진스 멤버들은 각자 다른 증상을 앓고 있는 환자들로 나온다. 하니는 자신이 ‘아이폰의 시리’라고, 다니엘은 인기 스타 ‘뉴진스’라고 주장하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엔딩 크레디트가 올라갈 때까지도 논란의 여지가 없어 보이던 뮤직비디오는 마지막 10초에 불쑥 등장하는 쿠키 영상으로 인해 온라인상에 많은 말을 낳았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1380810 --&gt;해당 장면에서 얼굴이 드러나지 않은 한 네티즌은 인터넷에 올릴 ‘뮤비 소재 나만 불편함? 아이돌 뮤비 그냥 얼굴이랑 안무만 보여줘도 평타는 치…’라는 내용의 글을 작성한다. 글이 작성되는 파랑색 글꼴 등의 배경은 소셜미디어(SNS) 트위터를 연상케 한다.&lt;br&gt;이때 뉴진스 멤버 민지가 등장해 글 작성자를 바라보며 “가자”라고 말한다. 민지는 이 뮤직비디오에서 자신을 정신과 의사라고 생각하는 환자로 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;쿠키 영상을 놓고 온라인상에서는 악플러를 저격한 것이라는 해석이 나오며 많은 사람들의 공감을 얻고 있다. 다만 이에 대한 반응은 엇갈린다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1380811 --&gt;아이돌·케이팝 관련 국내 최대 온라인 커뮤니티인 ‘더쿠’에서는 관련 게시물에 “엔딩 미쳤다”, “사이다다”, “국힙(국내 힙합) 계보가 이어지는구나”, “앞으로 (악플러한테) 이 짤 쓰면 될 듯” 등 환호가 나왔다.&lt;br&gt;그러나 같은 장면을 두고 또 다른 더쿠 이용자는 “‘뮤비 소재 별로’라는 말이 딱히 못 할 말인지 모르겠다”는 의견을 남겼고, 여기에는 “팬들이 많이 하는 말이다”, “실제로 저런 케이스 많다” 등 동조하는 댓글이 달렸다. 뮤비 속 ‘악플러’를 ‘정신병자’로 몰아가기에는 해당 장면의 문장 정도는 합리적인 수준의 비판이라는 주장으로 풀이된다.&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 ‘에펨코리아’(펨코)에서는 관련 글에 “악플러 공개처형 뮤비”, “뉴진스에 악플 달던 애들 비판한 건데 얘기 나오는 거 보니 효능 좋은 듯”, “잘못 연출하면 역풍 맞을 수도 있는데 기획 승인한 게 놀랍다” 등 긍정적인 반응이 많았다.&lt;br&gt;반면 “아이돌은 다 소속사가 만든 프로그램에 따라 움직이는 로봇 아냐?”, “‘쿠키’(Cookie) 영문 가사는 진짜 문제 있어 보이던데” 등 비판 목소리를 저격한 것에 반발하는 반응이 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트위터에서는 격한 반응이 다수 목격됐다.&lt;br&gt;한 트위터 이용자는 “수많은 사이버 레카나 커뮤니티 ××들 놔두고 케이팝 팬을 정신병자로 만들어 버렸다. 어린애들(멤버들) 앞세워서 기싸움 하는 걸로 보인다”고 적었고, 이 트윗은 1700회 넘게 리트윗됐다.&lt;br&gt;다른 일부 트위터 이용자들도 “‘쿠키’ 뮤비 선정적인 거 비평하는 사람=정신병자 라는 건가? 싸우자는 거네”, “조금만 비판적이어도 정신병자 취급. 뮤비에서 댓글다는 사람도 여자로 설정해서 (남초 커뮤니티의) 남자들 신나 있음” 등 트윗을 올리며 뮤직비디오에 부정적인 반응을 보였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1380812 --&gt;다만 일각에서는 ‘오엠지’ 뮤직비디오의 해당 장면이 악플러를 비하하는 의도가 아닐 수 있다는 해석도 나온다.&lt;br&gt;펨코의 한 이용자는 “‘너희들(악플러)도 다 포용해줄 수 있다. 너희도 이렇게 자유로워질 수 있어’라는 느낌을 받았다”고 적었다. 다른 이용자도 “마지막 장면에서 ‘가자’라고 하는 건 과거의 자신을 극복해낸 의사 민지가 ‘너도 같이 극복할 수 있다’는 메시지를 주는 것”이라고 해석했다.&lt;br&gt;앞서 뉴진스는 지난해 발표한 데뷔 앨범 수록곡 ‘쿠키’의 가사 등 선정성으로 논란에 휘말린 바 있다. 한 영어 동시통역사가 ‘쿠키’가 영미권에서 여성의 생식기를 의미한다고 지적했고, 뉴진스 멤버 모두가 미성년자라는 점 때문에 논란은 커졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1380814 --&gt;이에 대해 소속사 어도어는 입장문을 내고 “이 곡은 ‘CD를 굽다=쿠키를 굽다’ 아이디어에 착안했다. 제작 기간 내내 가사에 대한 어떤 의구심도 없었다”고 해명했다.&lt;br&gt;이밖에도 뉴진스는 데뷔 전부터 제작자인 민희진 어도어 대표가 과거 SM엔터테인먼트에 재직할 때부터 뮤직비디오 등을 통해 소아성애 취향을 드러낸다는 루머에 휩싸이는가 하면, 데뷔곡 뮤직비디오 등에서도 노출이 과도하다는 지적을 일부 네티즌들로부터 듣기도 했다.&lt;br&gt;한편 2일 발표된 신곡 ‘오엠지’는 발매 직후 멜론, 지니, 벅스 등 국내 음원 사이트의 실시간 차트에서 2위에 올랐다. 1위는 지난달 발표한 ‘디토’(Ditto)로, 차트 줄세우기를 통해 신드롬급 인기를 이어가고 있다. 지난해 7월 데뷔와 동시에 돌풍을 일으켰던 ‘어텐션’(Attention)과 ‘하이프 보이’(Hype boy)도 여전히 차트 상위권에서 롱런하고 있다.&lt;br&gt;‘오엠지’는 싱가포르, 태국, 베트남을 포함한 전 세계 9개 국가·지역의 아이튠즈 ‘톱 송’ 차트에서도 1위에 오르는 등 해외에서도 뜨거운 뉴진스의 인기를 증명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘호텔 데이트’ 옥순 “서로 상처” 결단 내렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500095</guid>
      <pubDate>2023-01-03T13:26:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103132550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380824 --&gt;ENA·SBS플러스 ‘나는 솔로’ 10기 옥순이 과한 관심으로 인해 댓글창을 닫았다고 알렸다.&lt;br&gt;옥순은 지난 2일 자신의 인스타그램 스토리에 “댓글로 많은 분들이 서로 상처 주고받으시는 것 같아 댓글 닫습니다”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;앞서 옥순은 연인 사이인 유현철과 호텔 데이트를 인증했다. 이에 일부 누리꾼들은 “옥순님 이미지나 자녀들을 위해 말하는 분들도 계시다, 성인 남녀끼리 사귀면 호텔 안 가는 사람 없을 테지만 누구나 볼 수 있는 인터넷상에 게시하는 건 문제가 다르다고 본다”거나 “서로 아이들 초등학생이고 입학 예정이지 않나, 학부모들 사이에 분명 말 나올 수 있다”는 등의 댓글을 달았다. 이에 옥순은 “머릿속에 성관계밖에 없나”라고 하는가 하면 “악플? 선플? 둘 중 하나만 하라”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 옥순은 지난 12월 중순 라이브 방송을 통해 유현철과 연인 사이라는 사실을 인정했다. 두 사람은 인스타그램 DM(다이렉트 메시지)을 주고받은 것을 계기로 연인 사이로 발전했으며, 만난 지는 한 달이 안 됐다고 고백했다. 또한 유현철이 대시했고, 아이를 둔 양육자로서 고민을 나누다 친해졌다며 관계가 발전하게 된 계기에 대해서도 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘호텔 데이트’ 옥순 “서로 상처” 결단 내렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500095</guid>
      <pubDate>2023-01-03T13:26:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103132550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380824 --&gt;ENA·SBS플러스 ‘나는 솔로’ 10기 옥순이 과한 관심으로 인해 댓글창을 닫았다고 알렸다.&lt;br&gt;옥순은 지난 2일 자신의 인스타그램 스토리에 “댓글로 많은 분들이 서로 상처 주고받으시는 것 같아 댓글 닫습니다”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;앞서 옥순은 연인 사이인 유현철과 호텔 데이트를 인증했다. 이에 일부 누리꾼들은 “옥순님 이미지나 자녀들을 위해 말하는 분들도 계시다, 성인 남녀끼리 사귀면 호텔 안 가는 사람 없을 테지만 누구나 볼 수 있는 인터넷상에 게시하는 건 문제가 다르다고 본다”거나 “서로 아이들 초등학생이고 입학 예정이지 않나, 학부모들 사이에 분명 말 나올 수 있다”는 등의 댓글을 달았다. 이에 옥순은 “머릿속에 성관계밖에 없나”라고 하는가 하면 “악플? 선플? 둘 중 하나만 하라”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 옥순은 지난 12월 중순 라이브 방송을 통해 유현철과 연인 사이라는 사실을 인정했다. 두 사람은 인스타그램 DM(다이렉트 메시지)을 주고받은 것을 계기로 연인 사이로 발전했으며, 만난 지는 한 달이 안 됐다고 고백했다. 또한 유현철이 대시했고, 아이를 둔 양육자로서 고민을 나누다 친해졌다며 관계가 발전하게 된 계기에 대해서도 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배정근 “인생을 끝내버리고 싶을 정도” 충격 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500097</guid>
      <pubDate>2023-01-03T13:29:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103132859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380826 --&gt;SBS플러스의 끝장 부부 합숙소 ‘당신의 결혼은 안녕하십니까’가 합숙 3일째를 맞이하고 있는 가운데, 배정근·김단하 부부가 속마음을 털어놓다 깊어지는 갈등에 결국 상담 중단이라는 초유의 사태를 맞는다.&lt;br&gt;3일 방송될 ‘당결안’에서는 3쌍의 부부가 관계 점검을 위해 내면을 확인하는 시간을 갖는다.&lt;br&gt;이날 부부들은 배우자를 이해해보기 위해 각자 배우자의 이야기가 정리된 영상을 함께 보며 속마음을 공유한다. 박은혜·자이언트 핑크·정혁은 가장 먼저 회복될 부부로 유쾌함을 지닌 김단하·배정근 부부를 예상했다. 그러나 본격적인 합숙을 시작하고 보니 이 부부는 내면의 갈등이 매우 깊었고, MC들마저 깜짝 놀랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MC들의 걱정대로 김단하·배정근 부부는 불편함이 가득한 상태로 전문가와 상담에 나섰다. 아내 김단하의 속마음을 들여다본 배정근에게 전문가는 “영상을 보시고 나서 딱 떠오른 감정은 어떤가요?”라고 물었다.&lt;br&gt;긴 한숨 뒤 배정근은 “아내의 속마음을 인지하고 이해는 하지만 그럴 수밖에 없는 현실에 어쩔 수 없이 이끌려가니까…미안함이 든다”라고말 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그리고 이내 “제 속마음도 알아줬으면 좋겠어요. 답답해요. 이 감정이 계속해서 쌓이고 쌓이다 보면 원망이 될 것 같다”라고 말해 긴장감이 감돌았다.&lt;br&gt;그러나 배정근의 속마음을 본 김단하는 남편의 영상을 보고 느낀 감정이 아니라 자신의 이야기를 계속했다. 두 사람의 엇나간 대화에 전문가는 김단하의 발언을 제지하기까지 했다. 배정근은 “제 인생을 다 끝내버리고 싶었다. 지금까지 살면서 그 어떤 것보다도 아내가 세상에서 제일 힘들고 짜증나고 어려웠다”라고 전해 깊게 곪아있는 문제가 얼마나 심각한지 가늠케 했다.&lt;br&gt;이어 배정근은 “그때 그 감정이 떠올라서 보지도 못하겠다”라며 아내를 바라보는 것을 포기하고는 상담실을 박차고 나갔다. 남겨진 김단하도 당황스러움과 억울함에 결국 눈물을 터트렸고 사상 초유의 상담 중단 사태가 일어났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배정근 “인생을 끝내버리고 싶을 정도” 충격 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500097</guid>
      <pubDate>2023-01-03T13:29:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103132859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380826 --&gt;SBS플러스의 끝장 부부 합숙소 ‘당신의 결혼은 안녕하십니까’가 합숙 3일째를 맞이하고 있는 가운데, 배정근·김단하 부부가 속마음을 털어놓다 깊어지는 갈등에 결국 상담 중단이라는 초유의 사태를 맞는다.&lt;br&gt;3일 방송될 ‘당결안’에서는 3쌍의 부부가 관계 점검을 위해 내면을 확인하는 시간을 갖는다.&lt;br&gt;이날 부부들은 배우자를 이해해보기 위해 각자 배우자의 이야기가 정리된 영상을 함께 보며 속마음을 공유한다. 박은혜·자이언트 핑크·정혁은 가장 먼저 회복될 부부로 유쾌함을 지닌 김단하·배정근 부부를 예상했다. 그러나 본격적인 합숙을 시작하고 보니 이 부부는 내면의 갈등이 매우 깊었고, MC들마저 깜짝 놀랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MC들의 걱정대로 김단하·배정근 부부는 불편함이 가득한 상태로 전문가와 상담에 나섰다. 아내 김단하의 속마음을 들여다본 배정근에게 전문가는 “영상을 보시고 나서 딱 떠오른 감정은 어떤가요?”라고 물었다.&lt;br&gt;긴 한숨 뒤 배정근은 “아내의 속마음을 인지하고 이해는 하지만 그럴 수밖에 없는 현실에 어쩔 수 없이 이끌려가니까…미안함이 든다”라고말 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그리고 이내 “제 속마음도 알아줬으면 좋겠어요. 답답해요. 이 감정이 계속해서 쌓이고 쌓이다 보면 원망이 될 것 같다”라고 말해 긴장감이 감돌았다.&lt;br&gt;그러나 배정근의 속마음을 본 김단하는 남편의 영상을 보고 느낀 감정이 아니라 자신의 이야기를 계속했다. 두 사람의 엇나간 대화에 전문가는 김단하의 발언을 제지하기까지 했다. 배정근은 “제 인생을 다 끝내버리고 싶었다. 지금까지 살면서 그 어떤 것보다도 아내가 세상에서 제일 힘들고 짜증나고 어려웠다”라고 전해 깊게 곪아있는 문제가 얼마나 심각한지 가늠케 했다.&lt;br&gt;이어 배정근은 “그때 그 감정이 떠올라서 보지도 못하겠다”라며 아내를 바라보는 것을 포기하고는 상담실을 박차고 나갔다. 남겨진 김단하도 당황스러움과 억울함에 결국 눈물을 터트렸고 사상 초유의 상담 중단 사태가 일어났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 갈 필요없다”…사실상 ‘중국인 입국 금지’에 뿔난 中</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500065</guid>
      <pubDate>2023-01-03T13:35:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103093729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380727 --&gt;중국의 코로나19 환자가 급증하고 있는 가운데 우리나라가 중국인 입국 제한을 강화하자 중국 내 불만의 목소리가 나오고 있다.&lt;br&gt;‘제로 코로나’에서 ‘위드 코로나’로 전환한 중국이 입국 시 코로나 검사를 폐지하는 등 방역을 완화하면서 해외로 나가려는 인파가 급증했다.&lt;br&gt;이러한 가운데 한국이 지난 2일부터 중국발 입국자에 대한 고강도 방역 대책을 시작하자 중국 내 비판 여론이 나오고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 한국 정부는 중국의 코로나19 악화를 고려해 다음 달 말까지 외교·공무, 필수적 기업, 인도적 사유 등을 제외한 단기비자 발급을 제한하기로 했다. 또 내년 2월 말까지 중국에서 입국하는 경우 입국 전후로 코로나19 검사를 의무화하고 음성 확인이 되는 경우에만 입국을 허용하기로 했다.&lt;br&gt;이 같은 조치에 중국의 온라인 상엔 “일본도, 미국도 아닌 한국이 이럴 줄 몰랐다”, “모욕적이다”, “한국에 갈 필요 없다” 등 비판적 글이 잇달아 올라오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인도 한국 정부의 방역 조치 강화와 관련해 “각국의 방역 조치는 반드시 과학적이고 도를 넘지 말아야 한다”며 “정상적인 인원 교류와 교류 협력에 영향을 줘서는 안 된다고 생각한다”고 불만을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;어제 중국발 입국자 중 61명 확진…5명에 1명꼴&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1380683 --&gt;한편 중국발 입국자 전원에 대한 입국 후 코로나19 PCR 검사가 의무화된 2일 인천공항으로 국내에 들어온 입국자 가운데 61명이 확진됐다.&lt;br&gt;질병관리청은 2일 하루 동안 인천공항으로 입국한 중국발 항공기 승객(승무원 포함)은 총 1052명이었으며, 이중 90일 이내 단기체류 외국인 309명이 도착 즉시 인천공항 검사센터에서 PCR 검사를 받았고 이중 61명이 확진인 것으로 나타났다고 3일 밝혔다. 양성률은 19.7%로, 5명 중 1명꼴로 확진된 셈이다.&lt;br&gt;또한 이날 자유시보 등 대만 언론 보도에 따르면 중국에서 출발해 대만에 도착한 탑승객에 대한 코로나19 검사 결과, 534명 중 378명이 음성으로 확인됐으며 약 27.3%인 146명이 양성 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 수치는 지난달 26일 이탈리아 밀라노 말펜사 국제공항에서 베이징과 상하이발 탑승자를 대상으로 한 코로나19 검사에서 각각 나왔던 38%와 52%의 양성률보다는 낮은 수준이다.&lt;br&gt;대만은 이미 중국 본토발 입국자에 대한 코로나19 검사 의무화 입장을 밝힌 바 있다. 이외에 미국, 캐나다, 호주, 영국, 프랑스, 스페인, 인도, 일본, 이탈리아 등 최소 14개국이 중국발 입국자들을 대상으로 방역 규제 강화에 나서고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살 못 빼면 기부” 선언했던 강남 최후</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500106</guid>
      <pubDate>2023-01-03T13:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103134131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380832 --&gt;방송인 강남이 다이어트에 실패해 1000만원을 기부했다.&lt;br&gt;유튜브 채널 ‘동네친구 강나미’에는 지난 2일 ‘다이어트 실패하고 천만원 기부한 사연, 강나미의 새해맞이 착한 일’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상 속에서 강남은 “살을 못 빼면 기부하겠다고 해서 오늘 기부하러 간다”고 말했다. 이어 “제가 일부러 살을 안 뺀것도 있다”고 주장하며 “살이 더 쪘다. ‘강남콩’(구독자 애칭)을 위해 ‘먹방’을 열심히 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진이 “식비가 한달에 굉장히 많이 나온다고 들었다”고 하자 강남은 “회사에서 비상이 걸렸다. 매니저님 카드가 한도초과가 걸렸다고 했다. 생각보다 많이 안 먹는데”라고 곤란해 했다.&lt;br&gt;이후 강남은 동물 행동권 단체 ‘카라’를 만나 다이어트 실패에 따른 기부금 1000만원을 전달했다. 기부금은 유기견 보호를 위해 쓰일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 강남은 현재 각종 예능 프로그램 출연과 유튜버로 활약 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살 못 빼면 기부” 선언했던 강남 최후</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500106</guid>
      <pubDate>2023-01-03T13:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103134131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380832 --&gt;방송인 강남이 다이어트에 실패해 1000만원을 기부했다.&lt;br&gt;유튜브 채널 ‘동네친구 강나미’에는 지난 2일 ‘다이어트 실패하고 천만원 기부한 사연, 강나미의 새해맞이 착한 일’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상 속에서 강남은 “살을 못 빼면 기부하겠다고 해서 오늘 기부하러 간다”고 말했다. 이어 “제가 일부러 살을 안 뺀것도 있다”고 주장하며 “살이 더 쪘다. ‘강남콩’(구독자 애칭)을 위해 ‘먹방’을 열심히 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진이 “식비가 한달에 굉장히 많이 나온다고 들었다”고 하자 강남은 “회사에서 비상이 걸렸다. 매니저님 카드가 한도초과가 걸렸다고 했다. 생각보다 많이 안 먹는데”라고 곤란해 했다.&lt;br&gt;이후 강남은 동물 행동권 단체 ‘카라’를 만나 다이어트 실패에 따른 기부금 1000만원을 전달했다. 기부금은 유기견 보호를 위해 쓰일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 강남은 현재 각종 예능 프로그램 출연과 유튜버로 활약 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리 “이상순과 키스 싫어…팔에 하는 기분”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500115</guid>
      <pubDate>2023-01-03T14:06:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103140548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380849 --&gt;가수 이효리가 남편 이상순과 키스에 대해 별다른 느낌이 없다고 토로했다.&lt;br&gt;2일 방송된 tvN ‘서울체크인’에서는 이효리, 이상순 부부가 방송인 홍현희와 제이쓴 부부를 만나는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이효리는 부부애를 과시하는 홍현희, 제이쓴 부부를 바라보며 부러움을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 이상순은 “우리도 하면 되는 것 아니냐”며 뽀뽀를 시도했고, 이효리는 “한 번 하자”라며 입술을 마주쳤지만 이내 “아무 감흥이 없다. 내 팔에 키스하는 기분이다”라고 심드렁한 표정을 지었다.&lt;br&gt;이상순은 “그 말은 좀 심하다”며 “나는 너랑 뽀뽀하는 게 좋다”며 웃음을 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 이효리는 “뽀뽀하는 것은 좋지만 키스는 싫다”며 “자고 일어나서, 밥 먹고 나서는 싫지 않냐”고 물었다.&lt;br&gt;이어 “그런데 옛날에 연애할 때는 그런 거 신경 안 쓰고. 입 냄새도 안 났나보다 어떻게 된 거냐”고 떠올렸다.&lt;br&gt;이효리의 반응에 이상순은 “그때랑은 시간이 지나 느낌은 다르지만 지금도 좋은 게 있다”라고 말하자, 이효리 또한 “그렇다. 하루하루 정말 좋다”고 공감했다.&lt;br&gt;한편 이효리와 이상순은 2013년 9월 결혼해 제주도에 신접살림을 차리고 제주와 서울을 오가며 생활하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리 “이상순과 키스 싫어…팔에 하는 기분”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500115</guid>
      <pubDate>2023-01-03T14:06:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103140548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380849 --&gt;가수 이효리가 남편 이상순과 키스에 대해 별다른 느낌이 없다고 토로했다.&lt;br&gt;2일 방송된 tvN ‘서울체크인’에서는 이효리, 이상순 부부가 방송인 홍현희와 제이쓴 부부를 만나는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이효리는 부부애를 과시하는 홍현희, 제이쓴 부부를 바라보며 부러움을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 이상순은 “우리도 하면 되는 것 아니냐”며 뽀뽀를 시도했고, 이효리는 “한 번 하자”라며 입술을 마주쳤지만 이내 “아무 감흥이 없다. 내 팔에 키스하는 기분이다”라고 심드렁한 표정을 지었다.&lt;br&gt;이상순은 “그 말은 좀 심하다”며 “나는 너랑 뽀뽀하는 게 좋다”며 웃음을 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 이효리는 “뽀뽀하는 것은 좋지만 키스는 싫다”며 “자고 일어나서, 밥 먹고 나서는 싫지 않냐”고 물었다.&lt;br&gt;이어 “그런데 옛날에 연애할 때는 그런 거 신경 안 쓰고. 입 냄새도 안 났나보다 어떻게 된 거냐”고 떠올렸다.&lt;br&gt;이효리의 반응에 이상순은 “그때랑은 시간이 지나 느낌은 다르지만 지금도 좋은 게 있다”라고 말하자, 이효리 또한 “그렇다. 하루하루 정말 좋다”고 공감했다.&lt;br&gt;한편 이효리와 이상순은 2013년 9월 결혼해 제주도에 신접살림을 차리고 제주와 서울을 오가며 생활하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클리블랜드 미첼 71점 신들린 활약, 브루클린은 음바페 앞에서 12연승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500114</guid>
      <pubDate>2023-01-03T14:18:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103140140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380844 --&gt;미국프로농구(NBA) 브루클린 네츠가 파죽의 12연승을 내달렸다. 도노반 미첼은 올시즌 NBA 한 경기 최다이자 팀 역대 최다인 71점을 뿜어내는 ‘신들린 활약’으로 클리블랜드 캐벌리어스에 짜릿한 연장 역전승을 선물했다.&lt;br&gt;브루클린은 3일(한국 시간) 뉴욕 브루클린 바클레이스 센터에서 열린 2022~23 NBA 정규시즌 샌안토니오와의 홈 경기에서 케빈 듀랜트(25점 11어시스트)와 카이리 어빙(27점 8리바운드)의 쌍끌이 활약에 단 한 번도 리드를 내주지 않고 139-103으로 승리했다.&lt;br&gt;브루클린은 2006년 작성한 팀 최다 14연승 기록에 2경기 차로 다가섰다. 또 25승12패를 기록하며 동부 콘퍼런스 1위 보스턴 셀틱스(26승11패)와 간격을 1경기로 줄였다. 브루클린은 오는 13일 보스턴과 시즌 두 번째 맞대결을 앞두고 있어 1위 쟁탈전이 더욱 흥미롭게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브루클린은 최근 17경기에서 16승을 거두는 괴력을 발휘하고 있다. 스티브 내시 감독이 개막 7경기(2승5패) 만에 경질되고 자크 본 코치가 감독으로 승격해 지휘봉을 잡은 뒤 23승7패다. 브루클린의 부활은 시즌 개막 전 구단 수뇌부와 불화를 겪었던 듀랜트와 각종 기행으로 구설에 휘말렸던 어빙의 경기력이 살아나는 등 주전과 벤치 멤버들이 완벽한 앙상블을 이룬 결과다.&lt;!-- 그림 1380839 --&gt;브루클린은 이날도 몸풀듯 경기를 하며 1쿼터 후반 17점 차까지 달아났고, 시즌 2번째로 3쿼터에 100점을 돌파했다. 이날 카타르월드컵 득점왕 킬리안 음바페가 파리 생제르맹 동료 아슈라프 하키미와 함께 관전해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;클리블랜드는 홈 경기에서 시카고 불스를 연장 끝에 145-134로 제쳤다. 클리블랜드는 2쿼터 후반 21점 차로 뒤지는 등 끌려다니다가 후반에만 42점을 퍼부은 미첼의 활약에 연장전에 돌입했다. 특히 미첼은 130-127로 뒤진 4쿼터 종료 3초 전 자유투 1개를 넣고 1개는 놓쳤으나 곧바로 리바운드한 뒤 레이업으로 2점을 추가하는 묘기를 부렸고, 연장에서도 시카고가 4점의 빈공에 허덕이는 사이 3점슛 3방 포함 13점을 올리는 원맨쇼를 펼쳤다. 미첼은 2006년 1월 LA 레이커스의 전설 코비 브라이언트가 토론토 랩터스를 상대로 81점을 기록한 이후 최고 득점 경기를 했다. NBA 한 경기 최다 득점 기록은 윌트 체임벌린이 1962년 3월 작성한 100점이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타들 해외로 가버렸네… 전지훈련 메카 제주는 울상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500131</guid>
      <pubDate>2023-01-03T14:49:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103144642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380876 --&gt;겨울 전지훈련 메카 제주가 울상이다. 제주도에 300여개팀 5200여명이 전지훈련을 하기 위해 입도한 가운데 유명프로팀과 선수들이 제주보다 해외로 전지훈련을 떠났기 때문이다.&lt;br&gt;롯데 삼성 NC KIA 등 프로야구 구단들은 코로나19 유행 전인 2020년 이후 3년 만에 미국, 일본, 호주 등으로 해외로 전지훈련을 떠난 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;안타깝게도 지난해 동계 시즌때 류현진 김광현 등 유명 야구선수와 팀들이 대거 제주에서 전지훈련을 하며 화색이 돌던 모습과는 다른 풍경이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주특별자치도는 1월 현재 300여개팀 5200여명이 입도해 제주시와 서귀포시 일원에서 전지훈련을 진행 중이라고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;그러나 대부분 오는 10일 예정된 제주평화기태권도대회를 준비하기 위해 모인 팀들로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그동안 코로나로 인해 마케팅 활동이 다소 주춤해왔으나, 지난해 하반기부터 제주도를 총괄로 한 전담 조직(TF) 운영을 통해 전국체전, 소년체전, 장애인 체전 등 대규모 행사 현지방문 마케팅 활동을 추진해 왔다. 또한 공공체육시설 무료개방, 상해보험 가입, 선수단 수송, 스토브리그 개최, 심판지원 등을 약속하며 훈련단 입도를 유도해 왔다.&lt;br&gt;스타급 선수와 팀들이 없어 다소 맥빠져 보이지만 올해 코로나 이전 수준인 10만명을 목표로 전지훈련 전담 조직(TF)을 활용한 현장 합동마케팅 전개와 함께 2026년 전국체전과 연계한 전지훈련 유치홍보에 만전을 기해 나가고 있다. 현재 12월말 기준 3만 1569명이 제주를 찾아 5만명 목표치를 달성해 실속을 챙길 전망이다.&lt;br&gt;특히 향후 굵직굵직한 대회들이 예정돼 있어 다시 화색이 돌 전망이다. 이달에는 제주유나이티드 프로축구단 국제교류 지원사업을 통해 태국 등 현지 프로팀과의 원정 연습경기 등으로 국외에 제주브랜드 홍보를 강화한다.&lt;br&gt;4월에는 한국여자프로골프 국내 개막전인 롯데렌터카 여자오픈골프대회를 시작으로 4~5개의 남녀 프로골프대회 제주 개최를 통해 관광객을 유치한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 6월에는 국제농구연맹(FIBA) 아시아 국가대표 농구예선전이 제주에서 개최될 예정이며 하반기에는 한국프로배구연맹(KOVO)에서 주최하는 여자배구 정규리그 일부 대회를 제주에서 개최할 수 있도록 주최 측과 지속적으로 협의해 나갈 방침이다.&lt;br&gt;오성율 도 문화체육대외협력국장은 “2023년에는 코로나 상황을 뛰어넘어 제주가 스포츠 메카로서 도약하는 발판의 해로 삼아 제주 스포츠산업 활성화에 최선의 노력을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼천리 골프단 고지우·고지원·마다솜 등 7명 새로 영입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500136</guid>
      <pubDate>2023-01-03T15:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103150859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380890 --&gt;삼천리그룹 골프단이 한국여자프로골프(KLPGA)투어 기대주 고지우(21)와 고지원(19) 자매를 비롯해 7명의 선수를 새로 영입했다.&lt;br&gt;삼천리그룹은 지난 2일 경기도 오산 기술연구소에서 이들 신규 영입 선수 입단식을 가졌다. 이번에 삼천리그룹 로고를 새로 단 선수는 고지우, 고지원, 최가빈(20), 마다솜(24), 박도영(27), 이재윤(23), 정지현(19) 등이다.&lt;br&gt;지난해 데뷔한 고지우는 KLPGA 투어 신인왕 포인트 2위를 차지했으며 두 번째로 많은 버디를 잡아내 ‘버디 폭격기’라는 별명을 얻었다. 이번 시즌에 KLPGA 투어에 데뷔하는 신인인 동생 고지원과 같은 로고를 달고 뛰게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국가대표 출신 마다솜은 지난해 KLPGA 투어 신인왕 포인트 3위에 오른 유망주다. 장타를 앞세워 지난해 드림투어에서 3승을 따내며 상금랭킹 3위에 올라 올해 KLPGA 투어에서 활약하게 된 최가빈도 주목받는 신예다. 박도영은 지난해 위믹스 챔피언십 준우승을 차지했다. 이재윤(23)은 드림 투어, 정지현(19)은 점프 투어에서 뛴다.&lt;br&gt;이날 입단식에는 삼천리그룹 소속으로 오랫동안 활약하다 작년에 은퇴한 홍란(37)이 참석해 후배들을 격려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘FOMC’를 ‘공시위’로 부른다면?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500125</guid>
      <pubDate>2023-01-03T15:17:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103151728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380893 --&gt;미국의 금리가 우리나라 통화정책과 금융시장에 영향을 많이 미치다 보니 언론에서 미국의 정책 변화를 자주 보도한다. 그러면서 ‘미국 연방준비제도이사회’를 줄여 부르는 ‘미 연준’이라는 이름은 이미 익숙해졌는데, 최근에는 별다른 설명 없이 에프오엠시(FOMC)라는 이름이 자주 나온다. 금융 전문가에게는 익숙한 것이지만, 정체를 추측할 만한 아무런 실마리가 없어서 일반 국민에게는 암초일 것이다. 이 이름도 ‘미 연준’처럼 우리말로 뭐라고든 줄여 부르면 안 될까? 먼저 ‘FOMC’의 정체부터 살펴보자.&lt;br&gt;통화정책은 국민 전체에 영향을 주기 때문에 비록 중앙은행이 이를 담당하더라도 다양한 국민의 의견이 반영될 수 있도록 상위의 의사결정기구인 위원회를 두어 결정한다. 대부분의 나라에서 그렇다. 우리나라를 예로 들면 회사의 지배구조에 비유할 때 한국은행이 집행임원과 직원으로 구성된 집행기구라고 한다면 금융통화위원회가 최종 결정을 담당하는, 사외이사 등을 포함한 이사회인 셈이다.&lt;br&gt;그런데 미국은 연방제 국가라 우리와 많이 다르다. 한국은행과 같은 중앙은행으로서의 집행기구인 연방준비은행(Federal Reserve Bank)이 12개 있으며, 연방정부 내 독립기구로 연방 차원의 통화정책을 집행하는 연방준비이사회(Federal Reserve Board)가 존재하는 연방준비제도(Federal Reserve System)다. 연방준비은행과 연방준비이사회의 기능은 분리돼 있으나, 이 둘을 합쳐서 다른 나라의 중앙은행과 같은 집행기구라고 보면 된다. 그러므로 우리가 ‘연준’이라고 지칭하면 연방준비은행, 연방준비이사회, 연방준비제도 중 어느 하나 또는 전체를 지칭하는 것으로 이해해야 한다. 만약 특정 연방준비은행이나 연방준비이사회를 지칭해야 한다면 ‘뉴욕 연준’ 또는 ‘연준 이사회’처럼 구체적으로 가리켜야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;FOMC는 통화정책을 최종 결정하는 미국 연방공개시장위원회(Federal Open Market Committee)의 약칭으로, 이사회에 해당하는 기구다. 우리나라의 금융통화위원회와 유사한 최종 의사결정 회의체 기구다. 넓게 본다면 이 기구도 연방준비제도의 일부이므로 그 행위 주체를 ‘연준’으로 번역할 수도 있지만, 특정 위원회로 지칭하는 경우도 있을 수 있다. 이러한 용어 사용은 우리나라도 마찬가지다. 가령 기준금리를 0.5%로 인하한다면 그 결정은 금융통화위원회가 하지만, 대체로 한국은행이 금리를 인하했다고 표현한다.&lt;br&gt;최종 의사 결정을 하는 이사회가 나라마다 그 명칭이 달라서 이를 직역할 것인가, 아니면 고유명사로 보아 그 나라의 언어 또는 약칭으로 표현할 것인가 고민스러울 때가 많다. 전문가 처지에서는 괜한 번역이 오해를 불러일으킬 것을 염려해 외국의 원어 명칭을 그대로 쓰는 경우가 많다. 사실 미국 통화정책의 주체를 간단히 ‘미 연준’이라고 표현하면 그만인 경우가 대부분이지만, 일부 현학적인 취향의 사람들이 굳이 FOMC를 들먹이는 듯하다. 꼭 써야겠다면 이를 FOMC라고 부를지 아니면 ‘연방공개시장위원회’를 줄여 ‘공시위’처럼 우리말 약칭을 사용할지 선택해야 한다. 내가 보기엔 전문가적 정확성보다 대중의 이해를 중심으로 선택하는 것이 타당하다. 왜냐하면 전문적 용어가 대중화 될 때에는 일반인이 이를 쉽게 이해하도록 하는 것이 중요하기 때문이다. 그리고 그 약칭 표현은 경제학자보다는 국어학자나 우리말과 글을 사랑하는 사람들이 올바른 용어를 고민해서 결정해야 할 일인 듯하다. 경제학자로서는 FOMC를 표현하는 국어의 규범이 정해진다면 이를 전폭적으로 수용하는 것이 바람직하리라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통계청장 출신 유경준 국민의힘 의원, 통계조작방지법 발의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500139</guid>
      <pubDate>2023-01-03T15:26:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/04/28/SSI_20200428022251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;유경준 국민의힘 의원은 3일 통계청의 중립성과 독립성을 보장하기 위한 ‘통계조작방지법’(정부조직법·통계법 개정안)을 발의했다.&lt;!-- 그림 1075462 --&gt;통계청을 국무총리 소속의 ‘통계데이터처’로 격상하고, 통계데이터처장의 5년 임기를 법으로 보장하는 내용이다. 또한 현재 기획재정부 소속으로 장관이 위원장을 겸직하는 국가통계위원회를 국무총리 소속으로 변경하고, 국무총리가 위원장을 맡도록 했다.&lt;br&gt;통계청장 출신인 유 의원은 “통계청의 현재 기획재정부 소속의 외청 중 하나로 설치돼 있으나, 통계법에 따라 경제 분야의 통계 이외에도 인구·주택·농림어업 등 여러 분야의 통계를 관장하고 있어 업무와 조직이 일치하지 않는다는 지적이 나온다”고 밝혔다. 또한 통계청장 임기를 규정하고 있지 않아서 정권에 따라 통계청의 독립성과 중립성이 훼손될 수 있다고도 했다.&lt;br&gt;유 의원은 “문재인 정부의 통계 조작이 사실이라면 통계청이 윗선의 외압을 받을 수밖에 없는 조직구조가 원인 중 하나”라며 “독립성·중립성을 보장하고 정권의 입맛에 맞는 통계조작을 방지해야 한다”고 발의한 배경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 문재인 정부가 매년 통계청으로부터 수백 건의 통계자료를 사전에 제출받았다는 논란이 불거졌고, 감사원은 해당 내용을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐릭터 속으로 푹… 여유가 생겼어요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103022007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103022007</guid>
      <pubDate>2023-01-03T15:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103154323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380907 --&gt;“생각하지도 못했던 상이어서 더 영광스러워요. 상을 계기로 앞으로 진정한 ‘프리마 발레리나’가 되고 싶습니다.”&lt;br&gt;지난해 한국 발레계는 조연재(28)라는 새로운 스타를 얻었다. 조연재는 국립발레단의 서울 공연 10개 작품 중 6개 작품에서 주연을 꿰찼고, 지난달 한국발레협회가 그해 최고의 발레리나에게 주는 프리마 발레리나상을 수상했다. 2018년과 2020년에 다쳐 짝수의 해마다 악몽을 겪었던 그가 2022년엔 부상 없이 제대로 날개를 달았다.&lt;br&gt;지난달 28일 서울 예술의전당에서 만난 조연재는 “그 어느 때보다 열심히 발레에 빠져서 마음껏 춤추는 해가 아니었나 싶다”면서 “상을 받기엔 아직 많이 부족하지만 상에 걸맞은 발레리나가 되기 위해 앞으로도 늘 성장하는 사람이 되겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1380911 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조연재는 초등학생 때 발레를 시작해 중학교에 진학하면서 공부를 권장한 부모님 뜻에 따라 발레를 중단했다. 발레리나의 꿈을 못 접고 고등학교 때 다시 시작해 2018년 국립발레단에 입단하며 꿈을 이뤘다. 현재 드미솔리스트인데 국립발레단 드미솔리스트 중 가장 연차가 낮고, 입단 동기 중 가장 승급이 빠르다.&lt;br&gt;쟁쟁한 무용수들 사이에서도 인정받는 조연재의 특별함은 뭘까. 발레단 내부에서는 다양한 장르의 작품에 맞게 팔색조 변신이 가능한 것을 장점으로 꼽는다. 작품을 위해 찾아온 해외 트레이너들도 조연재의 이런 매력에 빠진다고 한다. 남들이 알아줄 정도로 열심히 하는 성실성도 무기다. 부상을 겪었던 만큼 본인이 다치지 않기 위해 더 열심히 하게 됐다.&lt;!-- 그림 1380913 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조연재는 “부끄러움도 많고 성격이 내향적이라 적극적이지 못했는데 2021년에 이런 점 때문에 캐스팅이 바뀐 적이 있어서 이러면 안 되겠다고 생각했다”면서 “성격은 성격이고 일은 일이니까 적극적으로 보이게 노력을 많이 했다”고 말했다. 이날도 인터뷰할 때 조용했던 그는 카메라 앞에 서자 완전히 다른 사람이 되는 매력을 자랑했다.&lt;br&gt;많은 작품을 맡았던 만큼 조연재는 지난해가 한층 성장한 해였다고 돌아봤다. 조연재는 “주연을 많이 맡았던 사람이 아니라 하나 맡으면 그거 해내기 바빴는데 지금은 캐릭터로 들어가 조금 더 다르게 표현하려고 한다”면서 “예전에는 안무만 받아서 주어진 대로 했다면 지금은 어떻게 만들어 갈지 여유가 생겼다”고 했다.&lt;!-- 그림 1380915 --&gt;최고의 발레 무용수, ‘프리마 발레리나’를 향해 가는 그는 “2022년 열심히 달려왔던 것처럼 새해에도 부상 없이 무대에서 다양한 모습 보여 드리겠다”며 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호날두, 뉴캐슬 통해 UCL 재입성한다?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500149</guid>
      <pubDate>2023-01-03T15:59:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103155416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380917 --&gt;유럽 빅리그를 떠나 사우디아라비아 알나스르 유니폼을 입은 크리스티아누 호날두(38·포르투갈)가 유럽 챔피언스리그(UCL)에 복귀할 수 있다는 흥미로운 관측이 제기됐다.&lt;br&gt;스페인 매체 마르카는 3일(한국 시간) 호날두와 알나스르가 맺은 계약 내용 가운데 잉글랜드 프리미어리그 뉴캐슬 유나이티드가 UCL 진출 티켓을 따낼 경우 임대할 수 있다는 조항이 포함되어 있다고 보도했다. 뉴캐슬은 사우디 공공투자기금(PIF)이 2021년 10월 인수한 구단이다. PIF는 사우디아라비아 왕세자 무함마드 빈 살만이 주도한 국부 펀드이고, 알나스르는 사우디 왕자들이 자주 회장을 맡는 등 왕가의 입김이 강하게 작용하는 구단으로 알려져 있다.&lt;br&gt;한마디로 PIF와 알나스르 수뇌부가 공동체에 다름 아니기 때문에 호날두가 알나스르에서 뉴캐슬로 임대가 가능하다는 이야기다. 황의조의 경우, 잉글랜드 노팅엄 포리스트로 이적했다가 구단주가 같은 그리스 올림피아코스로 임대되기도 했다. 지난 시즌 11위에 그쳤던 뉴캐슬은 이번 시즌 9승7무1패(승점 34점)로 3위를 달리고 있다. 현재 분위기를 계속 이어간다면 리그 4위까지 주어지는 UCL 티켓 확보가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마르카는 “해당 조항은 호날두가 자신이 가장 좋아하는 대회인 UCL에서 다시 뛸 수 있다는 걸 의미한다”며 “호날두는 UCL에서의 기록을 지키고 싶어 한다”고 분석했다. 호날두는 지금까지 UCL에서 140골을 넣은 역대 최다 득점자다. 라이벌 리오넬 메시는 129골로 호날두를 쫓고 있다.&lt;br&gt;이날 호날두는 사우디아라비아에 입성했다. 앞서 호날두는 자신의 인스타그램에 비행기 좌석에 앉아 밝은 표정으로 “곧 만나자”는 짧은 인사말을 하는 영상을 올리기도 했다. 2025년 여름까지 알나스르와 계약한 호날두는 대규모 개인 지원팀과 사설 경호업체도 동행했다고 AFP 통신이 보도했다. 호날두는 리야드 국제공항에 도착해 환영 꽃다발을 받았다. 알나스르 구단은 구단 공식 채널을 통해 호날두의 입성을 알렸다. 리야드 시내 대형 전광판엔 호날두를 환영하는 메시지가 뜨기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;알나스르 구단은 4일 오전 1시 리야드의 므르술 파크 스타디움에서 호날두의 입단식을 연다고 밝혔다. 2022~23시즌 사우디 프로리그에서 선두를 달리는 알나스르는 6일 알타이와 홈 경기를 앞두고 있다. 이르면 이 경기가 호날두의 데뷔전이 될 가능성이 있다. 알나스르 구단은 “유럽을 정복한 호날두가 아시아 정복이라는 새로운 미션 수행에 나섰다”며 기대감을 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성 차에 매달고 13km 끌고 다니다 사망…인도, 뺑소니에 공분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500151</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103155619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380920 --&gt;인도 수도 뉴델리에서 한 여성이 뺑소니 차에 신체가 끼여 10㎞ 넘게 끌려다닌 끝에 사망한 사고가 발생했다.&lt;br&gt;3일(현지시간) NDTV 등 인도 매체에 따르면 지난 1일 오전 뉴델리 서부 지역에서 한 20대 여성이 숨진 채로 발견됐다.&lt;br&gt;경찰 조사 결과 이 여성은 스쿠터를 타고 당일 오전 2시쯤 귀가하다가 소형차에 치여 넘어졌으며, 이후 다리가 사고 차 하부에 끼인 채로 한 시간가량 끌려다니다 숨졌다는 점이 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차에 탑승했던 남성들은 술을 마신 상태였으며 이들은 충돌 사고가 발생한 후 그대로 차를 몰아 자리를 떴다.&lt;br&gt;이들은 약 13㎞를 달린 후에야 여성이 차에 매달렸다는 점을 인지했다고 경찰은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남성들은 시신을 발견한 후에도 버려둔 채 다시 달아난 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;사고 차가 피해 여성을 매달고 달리는 동안 목격자가 경찰에 신고까지 했지만, 부근 여러 경찰은 이를 파악하지 못했다.&lt;br&gt;경찰은 애초 여성의 버려진 스쿠터와 관련한 조사만 벌였고 이후 시신이 발견되자 뒤늦게 사고 차에 탔던 남성 5명 등 용의자를 체포했다. 용의자 중에는 여당 인도국민당(BJP)의 지역 지도자도 포함됐다.&lt;br&gt;이런 사실이 알려지고 뺑소니 동영상 등이 소셜미디어에서 확산하자 뉴델리 등에서는 경찰과 연방 정부에 항의하는 시위가 일어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아르빈드 케지리왈 델리주총리는 전날 “수 ㎞나 여성이 차에 끌려간 끝에 사망했는데 어떻게 경찰이 이를 알아채지 못할 수 있느냐”고 경찰을 질책했다.&lt;br&gt;이어 그는 “이런 범죄가 발생해 매우 수치스럽다”며 “범인은 사형에 처해야 한다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조달청 희소금속 재고관리 소홀’ 감사원 주의 통보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500156</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:09:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103160929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;조달청과 한국광해공업공단이 희소금속 비축목표량을 산정할 때 오류를 범해 재고가 과도 혹은 과소 비축된 것으로 드러났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;감사원은 정부 비축물자 관리실태를 점검한 결과 이런 사실이 적발돼 주의를 요구했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;감사원에 따르면 조달청은 납, 니켈 캐소드의 목표재고량을 책정할 때 10자리 기준으로 정의된 ‘관세청 수입품목 코드’(HSK코드) 세부규격 기준이 아닌 6자리 중분류 기준으로 산정하면서 불필요한 규격의 수입량까지 포함된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;당시 조달청이 산정한 납 재고량은 감사원이 재산정한 납 목표재고량(21t)의 414배인 8691t이며, 비축량은 509배인 1만 2389t에 이르렀다는 게 감사원의 설명이다.&lt;br&gt;또 납은 판매원가가 구매원가보다 낮다는 이유로 기존 재고를 방출(판매)하는 대신 새로 구매해 방출하면서 계속 넘치게 비축됐다. 니켈 브리켓은 니켈 캐소드보다 수입 수요가 많은데도 적게 비축돼 수급 위기 대응이 어려운 실정이라고 감사원은 밝혔다.&lt;!-- 그림 1380937 --&gt;광업공단은 희소금속 10종의 비축사업계획을 세울 때 최근 3년(2019∼2021년) 평균 수입량 자료가 아닌 2010~2012년 수입수요량 자료를 갱신하지 않고 사용함으로써 산업수요가 증가한 텅스텐(분말) 등을 과소 비축한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;감사원이 텅스텐분(粉), 안티모니괴(塊) 등 희소금속의 최근 3개 연도 평균 수입량을 다시 파악해 지난해 목표재고량을 재산정한 결과, 텅스텐분의 적정 목표재고량은 178t인데 40t으로 과소 산정됐다. 안티모니괴의 적정 목표재고량은 615t인데 1520t으로 과다 산정해 비축됐다.&lt;br&gt;아울러 조달청은 2019년 6월 수립된 ‘금속자원 비축제도 개선방안’에 따라 희소금속 9종의 비축 기능을 광업공단으로 이관하기 전 인수인계가 이뤄지지 않았는데도 탄산리튬, 탄산스트론튬 구매 추진을 임의로 중단한 것으로 조사됐다. &lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;이에 따라 가격 급등, 수입량 감소에 따른 탄산스트론튬 수급 비상 징후에도 비축량이 매우 적어 방출하지 못하는 등 지금의 재고량 부족 문제를 야기했다는 게 감사원의 판단이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제시카, 남친 前여친과 연말 모임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500157</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:13:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103161312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380938 --&gt;소녀시대 출신 제시카가 남자친구인 타일러 권의 전 여자친구와 근황을 전했다.&lt;br&gt;홍콩 걸그룹 트윈스의 멤버 채탁연은 2일, 자신의 SNS 인스타그램 계정에 지인들과 함께한 연말 모임 사진을 게재했다.&lt;br&gt;왕신링, 위원원 등 스타들도 함께한 이 자리에서 가장 눈길을 끈 것은 두 여성, 바로 제시카와 질리안 청(종흔동). 트윈스의 또 다른 멤버인 질리안 청이 앞줄에 자리해 환하게 미소를 짓고 있는 가운데, 그 옆으로 제시카가 한쪽 손을 볼에 올린 채 미소를 띠고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;질리안 청은 제시카의 남자친구인 타일러 권의 전 여자친구로, 제시카와는 중국 걸그룹 재데뷔 프로그램인 ‘성풍파랑’ 시즌3에 함께 출연, 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;질리안 청과 타일러 권은 지난 2012년 홍콩 파파라치에 의해 열애 사실이 알려졌으나 이듬해 결별했다. 질리안 청은 지난 2018년 대만 의사와 결혼했으나 2년 만인 2020년 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제시카와 타일러 권은 9년째 열애 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제시카, 남친 前여친과 연말 모임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500157</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:13:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103161312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380938 --&gt;소녀시대 출신 제시카가 남자친구인 타일러 권의 전 여자친구와 근황을 전했다.&lt;br&gt;홍콩 걸그룹 트윈스의 멤버 채탁연은 2일, 자신의 SNS 인스타그램 계정에 지인들과 함께한 연말 모임 사진을 게재했다.&lt;br&gt;왕신링, 위원원 등 스타들도 함께한 이 자리에서 가장 눈길을 끈 것은 두 여성, 바로 제시카와 질리안 청(종흔동). 트윈스의 또 다른 멤버인 질리안 청이 앞줄에 자리해 환하게 미소를 짓고 있는 가운데, 그 옆으로 제시카가 한쪽 손을 볼에 올린 채 미소를 띠고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;질리안 청은 제시카의 남자친구인 타일러 권의 전 여자친구로, 제시카와는 중국 걸그룹 재데뷔 프로그램인 ‘성풍파랑’ 시즌3에 함께 출연, 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;질리안 청과 타일러 권은 지난 2012년 홍콩 파파라치에 의해 열애 사실이 알려졌으나 이듬해 결별했다. 질리안 청은 지난 2018년 대만 의사와 결혼했으나 2년 만인 2020년 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제시카와 타일러 권은 9년째 열애 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓰러진 이영지, 평범한 감기 몸살 아니었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500159</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:17:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103161734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380945 --&gt;래퍼 이영지가 자신의 증상이 평범한 감기 몸살이 아니었다고 밝혔다.&lt;br&gt;3일 이영지는 “평범한 감기 놈일 줄. A형 독감 수고...링...”이라며 감기가 아닌 A형 독감에 걸렸음을 전했다.&lt;br&gt;앞서 그는 “감기 몸살 조심하세요 진짜.. 죽겠네요”라며 좋지 않은 건강 상태를 알린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이영지는 “개아픔 진짜”라며 “조심하세요 다들 진짜”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 이영지는 최근 Mnet ‘쇼미더머니11’ 파이널 무대에서 던말릭, 허성현, 블라세를 제치고 최종 우승을 차지했다. 이로써 그는 ‘쇼미’ 시리즈에서 처음 우승을 차지한 여성 래퍼가 됐다.&lt;!-- 그림 1380946 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘체조요정’ 손연재, 달달한 신혼 자랑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500161</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:22:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 110120 --&gt;‘체조요정’ 손연재가 달달한 신혼을 자랑했다.&lt;br&gt;지난 1일 손연재는 “2022년 내가 제일 잘한 일. 2023년도 잘 부탁해”라는 글과 함께 사진 여러 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 손연재의 웨딩화보와 본식 사진이 담겨있다. 화이트 드레스를 입은 손연재는 맑고 투명한 피부가 한껏 더 피어오른 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 손연재는 프러포즈 받은 당시 현장을 공개했다. 나무 밑에 ‘MARRY ME’라는 풍선과 꽃다발이 놓여 있어 로맨틱한 분위기를 더 연출했다.&lt;br&gt;프러포즈를 받은 손연재는 굵은 빗줄기 속 우산을 든 채 블랙 미니 원피스를 입은 뒤태도 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 손연재는 지난해 8월 9세 연상 금융맨과 결혼했다. 열애 인정한 지 한달 여 만에 결혼 발표를 해 화제를 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>80세 바이든…트럼프보다 드샌티스 ‘세대교체론’이 난제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500163</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:22:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103162106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;바이든 차기대선 출마여부 곧 결정할 듯&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;트럼프, 각종 수사리스크·논란에 인기 하락&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;가상대결 ‘바이든43% vs 드샌티스47%’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1380948 --&gt;조 바이든(80) 미국 대통령이 2024년 대선 출마 결정을 발표할 시점이 임박한 가운데, 상대가 론 드샌티스(44) 플로리다 주지사가 될 것이라는 관측이 커지고 있다. 우크라이나 무기 지원, 반도체법 통과 등 바이든 대통령의 성과가 적지 않지만 드샌티스의 ‘세대교체론’에는 흔들릴 수 있다는 분석이다. 도널드 트럼프(76) 전 대통령은 새해를 앞두고 깜짝 기자회견을 열었지만 보수성향 언론에서도 외면했다.&lt;br&gt;더힐은 2일(현지시간) “2023년 트럼프 전 대통령은 정치적으로 취약하고, 트럼프를 넘어서려는 공화당의 모든 시선은 드샌티스 주지사에게 쏠릴 것”이라며 “백악관과 민주당은 바이든의 재선 출마를 기다린다”고 전했다.&lt;br&gt;이미 대선 출마를 선언한 트럼프 전 대통령은 지난달 의회난입참사를 조사한 하원 특위가 기소를 권고하면서 수사리스크가 불거졌고, 인종차별·헌법경시 논란까지 겹쳤다. 리얼클리어폴리틱스에 따르면 트럼프 전 대통령의 선호도는 한달째 40선을 밑돌고 있다.&lt;!-- 그림 1380950 --&gt;버진 아일랜드로 연말 휴가를 떠났던 바이든 대통령은 이날 백악관에 복귀했다. 그는 2023년초 재선 출마여부를 결정하겠다고 계속 언급해 측근들은 출마를 이미 기정사실로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 드샌티스 주지사는 오는 8월쯤 대선 출마를 발표할 것으로 보인다. 더힐은 “80세인 바이든은 재선 임기를 86세에 마치게 된다. 76세의 트럼프 대신 44세의 디샌티스와 맞서는 것은 다른 상황”이라고 전했다.&lt;br&gt;실제 지난달 7~11일 실시된 서포크대 여론조사의 가상 대결에서 바이든 대통령은 트럼프 전 대통령에게 ‘47%대 40%’로 크게 우세했지만, 드샌티스 주지사에게는 ‘43%대 47%’로 다소 밀렸다.&lt;!-- 그림 1380951 --&gt;세대교체론은 드샌티스 주지사의 가장 큰 강점이 될 전망이나 아직 전국구 후보로 정치적 검증을 받지 않아 승부예측은 이른 측면이 있다는 분석도 나온다. 또 바이든 대통령의 독주 분위기인 민주당과 달리 공화당은 마이크 펜스 전 부통령, 마이크 폼페이오 전 국무장관 등 잠룡들이 많아 한데 싸우다가 트럼프 전 대통령이 반사이익을 얻을 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>(여자)아이들 민니, 머리부터 발끝까지 완벽한 알렉산더 맥퀸 공항패션</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500166</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:28:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103162746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380955 --&gt;‘(여자)아이들’의 멤버 민니가 시크한 공항패션을 선보여 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;3일 오전 걸그룹 ‘(여자)아이들’의 민니가 ‘제37회 골든디스크어워즈 with 틱톡’ 일정 참석차 인천국제공항을 통해 태국 방콕으로 출국했다.&lt;br&gt;민니의 공항패션 아이템은 모두 영국 패션 하우스 알렉산더 맥퀸(Alexander McQueen) 제품으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1380956 --&gt;이날 민니는 블랙 컬러의 스파이크 스터드 캣아이 선글라스와 함께 블랙 컬러의 퍼퍼 페플럼 재킷, 아이보리 컬러의 크롭 코쿤 슬리브 점퍼, 워시드 블루 컬러 데님 소재의 배기 보이프렌드 진 그리고 블랙 레더 소재의 플랫폼 앵클 부츠와 블랙 레더 소재 주얼 호보 백을 착용하여 스타일리시한 공항패션을 완성했다. 한편, 민니가 착용한 제품은 알렉산더 맥퀸 공식 홈페이지에서 만나볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한미 간 공동핵연습 논의’ 부인한 바이든, 왜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500169</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:37:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103163446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;바이든 한미 공동핵연습 질의에 “아니다” 짧게 답해&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“확장억제 위해 공동연습 논의” 윤통발언 부인 해석&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;백악관 “공동핵연습, 핵보유국끼리 하는 것” 해명&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;대통령실 “기자가 대뜸 핵연습 물어 생긴 일” 해명 &lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1380963 --&gt;조 바이든 미국 대통령이 2일(현지시간) 한미 간 ‘핵 정책’ 공조에 균열이 있는 것으로 해석될수 있는 답변을 했다가 양국 정부가 황급히 진화하는 일이 벌어졌다. 결국 ‘용어 해석’의 차이였다는 설명이지만, 그 배경에는 확장억제 이상을 요구하는 국내 정서와 핵확산은 막겠다는 미국의 입장차가 깔렸다는 분석도 있다.&lt;br&gt;이날 휴가를 마치고 워싱턴DC 백악관에 복귀한 바이든 대통령이 헬리콥터에서 내린 후 기자단은 ‘지금 한국과 공동 핵연습을 논의하고 있느냐’는 질문을 했고, 그는 “아니다(No)”라고 짧게 답했다.&lt;br&gt;이는 앞서 윤석열 대통령이 “실효적 확장 억제를 위해 미국과 핵에 대한 공동 기획, 공동 연습 개념을 논의하고 있고, 미국도 상당히 긍정적”이라고 말한 것을 부인한 것으로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘핵전력 운용 공동기획 및 공동연습’은 지난해 11월 한미안보협의회의(SCM)에서 문서로 합의됐다. 여기서 ‘공동기획’은 미국의 핵 의사결정에 한국의 의사를 반영하는 것이고, ‘공동연습’은 미국의 핵 투발 전략자산을 동맹국이 재래식 수단으로 지원하는 시나리오를 훈련하는 것을 뜻한다.&lt;br&gt;하지만 백악관 대변인은 이날 서울신문의 질의에 “(바이든) 대통령이 말했듯 우리는 공동 핵연습을 논의하고 있지 않다. 한국은 핵 비(非)보유국이기 때문”이라고 설명했다. 즉, 바이든 대통령은 ‘핵연습’을 핵보유국 간 훈련으로 이해했다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 백악관 대변인은 “바이든 대통령과 윤 대통령은 (캄보디아) 프놈펜 회담 이후 양국 팀에게 북한의 핵무기 사용을 포함한 여러 시나리오에 대한 효과적이며 조율된 대응을 계획하라고 지시했고 양국은 현재 작업 중”이라고 했다.&lt;br&gt;이와 별도로 바이든 행정부 고위당국자도 “미국과 한국은 확장억제를 강화하기 위해 함께 노력하고 있다. 여기에는 북한의 핵무기 사용을 포함한 일련의 시나리오에 대한 한미 공동의 대응을 모색하는 도상연습(table-top exercise)도 포함된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이는 우리나라 대통령실이 3일(한국시간) 서면 브리핑을 통해 “한미 양국은 북핵 대응을 위해 미국 보유 핵 전력 자산의 운용에 관한 정보 공유, 공동 기획, 이에 따른 공동 실행 방안을 논의하고 있다”고 재확인한 것과 일치한다. 김은혜 홍보수석은 “오늘 바이든 대통령의 발언은 로이터기자가 거두절미하고 ‘공동 핵연습을 논의하고 있는지’ 물으니 당연히 아니라고 답할 수밖에 없었던 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만, 워싱턴DC에서는 우리나라에서 핵공유 등 강력한 대북 방어 수단을 원하는 여론이 비등하는 가운데 바이든 행정부는 핵확산금지조약(NPT) 체제를 유지해야 한다는 입장이어서 ‘핵연습’을 둘러싼 해석 차이가 생긴 것 아니냐는 해석도 나온다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 래퍼 “장애인 탑승 막는 정부” 디스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500158</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103161638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380944 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)을 디스했던 래퍼 비프리가 전국장애인철폐연대(전장연)의 지하철 시위를 막은 경찰을 향해 비판의 목소리를 냈다.&lt;br&gt;비프리는 3일 자신의 인스타그램에 “장애인들의 지하철 탑승을 막는 대한민국 정부”, “장애인들 앞에서 쎈 척하는 대한민국 자랑스러운 경찰”이라며 영상을 올렸다.&lt;br&gt;영상 속에는 이날 전장연이 지하철 4호선 역사에서 시위를 벌이고 있었고, 경찰이 이를 저지하기 위해 모인 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비프리는 “장애인이 그렇게 싫어?”, “인간이야? 장애인들 패고 싶어요?”라고 물으며 경찰들에게 비난의 목소리를 내고 있었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 래퍼 “장애인 탑승 막는 정부” 디스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500158</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103161638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380944 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)을 디스했던 래퍼 비프리가 전국장애인철폐연대(전장연)의 지하철 시위를 막은 경찰을 향해 비판의 목소리를 냈다.&lt;br&gt;비프리는 3일 자신의 인스타그램에 “장애인들의 지하철 탑승을 막는 대한민국 정부”, “장애인들 앞에서 쎈 척하는 대한민국 자랑스러운 경찰”이라며 영상을 올렸다.&lt;br&gt;영상 속에는 이날 전장연이 지하철 4호선 역사에서 시위를 벌이고 있었고, 경찰이 이를 저지하기 위해 모인 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비프리는 “장애인이 그렇게 싫어?”, “인간이야? 장애인들 패고 싶어요?”라고 물으며 경찰들에게 비난의 목소리를 내고 있었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 정개특위 1월 말 ‘선거제 개편’ 여론조사 발표…공론화 박차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500174</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:43:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102170231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380540 --&gt;국회 정치개혁특별위원회(정개특위)가 연동형 비례대표제 등 정치개혁 어젠다를 주제로 ‘대국민 여론조사’를 진행 중인 것으로 확인됐다. 지난 21대 총선 과정에서 준연동형 비례제(비례대표 의석 중 일부만 지역구 의석과 연동)가 도입됐을 당시 논의가 정치권에만 머물고 국민들에게까지 확장되지 못했던 한계가 있었다. 이로 인해 위성정당 등 부작용이 발생했던 점을 반추해, 이번 선거법 개편 과정에선 대국민 소통을 늘려 정치개혁 의제들을 공론화하려는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;3일 국회 정개특위에 따르면, 현재 선거제 개편 관련 국민의식 조사가 정개특위 차원에서 실시되는 중이다. 정개특위 관계자는 이날 서울신문과의 통화에서 “정개특위 이름으로 작년 12월 말에 여론조사를 실시할 연구기관을 공모를 통해 결정했고, 해당 기관에서 여론조사를 설계하고 추진하는 중”이라며 “이르면 1월 말쯤 그 결과보고서가 나올 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;정개특위 관계자의 연구기관 용역 입찰 관련 설명에 따르면, 정개특위는 ‘정치개혁 의제에 대해서 국민들이 어떻게 생각하는지 조사해달라’는 취지로 여론조사를 요청했다. 질문지 등 구체적인 조사 방식은 정개특위에서 관여하지 않고 해당 기관에서 정하기로 했다. 다만 정개특위는 국민들이 정치개혁을 원하는지, 준연동형 비례제의 개선 방안이 무엇인지, 권역별 연동형 비례대표제에 대해서는 어떻게 생각하는지 등의 내용을 포함하라고 기관에 주문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 정개특위에는 현행 소선거구제·준연동형 비례제를 보완할 여야의 개정안이 10여개 올라와있는 상태다. 여당 의원들은 준연동형 비례제를 폐지하고 과거에 시행했던 비례제로 돌아가면서 소선거구제를 유지하는 안을 주장한다. 반면 야당 의원들은 소선거구제를 중대선거구제로 변경하는 안, 권역별 비례대표제를 도입하는 안, 석패율제(아깝게 떨어진 지역구 후보를 비례대표 후보로 당선시키는 제도)를 도입하는 안 등 현행 선거제의 ‘사표’ 문제를 해결하는 개선책들을 제시했다.&lt;br&gt;정개특위는 여론조사를 마무리짓는 대로 각 방송사별로 협조 요청을 보내 정치개혁 의제를 다루는 ‘대국민 TV토론’도 진행할 예정이다. 정개특위 관계자는 “정치개혁을 여의도만의 이슈가 아니라 ‘전국민 이슈’로 만들어야 ‘용두사미’로 끝나지 않을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 윤석열 대통령이 운을 떼고 김진표 국회의장이 적극적으로 시간표를 마련했으나 선거구제 개편에 대한 여야의 반응은 미지근하다. 주호영 국민의힘 원내대표는 이날 원내대책회의에서 “모든 선거구제라는 것이 일장일단이 다 있다”면서 “이제부터라도 활발하게 선거구제도의 장단점을 치열하게 토론해서 우리에게 가장 적합한 제도에 대한 합의에 이르러야 할 것”이라고 말했다. 다만 당 차원의 특위를 구성하는 등 적극적인 움직임은 감지되지 않는다.&lt;br&gt;김성환 민주당 정책위의장은 이날 기자간담회에서 “중대선거구제는 내각제와 어울리는 측면이 있어서 대통령제 하는 나라에서는 소선거구제가 맞는게 아닌가”라며 개인 자격으로 반대 의사를 표했다.&lt;br&gt;김종인 전 국민의힘 비상대책위원장은 이날 KBS에서 “현역 의원들이 선거구가 줄어드는 것을 결사반대하기 때문에 그것이 성공하기는 굉장히 힘들 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 신년인사회 불참 놓고 뒷말... “메일 한통” vs “그래도 갔어야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500179</guid>
      <pubDate>2023-01-03T16:58:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102154238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380475 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 지난 2일 윤석열 대통령이 주재한 신년인사회에 불참한 것을 두고 당 안팎에서 뒷말이 무성하다. 조율이 아닌 일방적 통보로 대통령실 의전이 부실했다는 의견과 그럼에도 참석했어야 했다는 아쉬움이 맞서고 있다. 이 대표가 문재인 전 대통령을 예방하고 윤 대통령과 각을 세우며 야권 결집 행보에 속도를 내고 있지만, 완전한 단일 대오를 이루고 있지 못하다는 방증으로 풀이된다.&lt;br&gt;서영교 민주당 의원은 3일 KBS 라디오에서 “야당 대표 일정은 일찌감치 먼저 짜여졌고 그 다음에 (초대) 이메일이 온 것”이라며 “사실 대통령이 야당 대표랑 하는 일정이라면 정무수석이나 이런 사람들이 국회에 와서 만나고 조율하는데 이런 것을 하나도 안했다”고 지적했다. 그는 “제가 보기에 오후 2시에 소식을 전하면서 오후 6시까지 답을 달라고 하니까 실무진 선에서는 이 일정이 얼마나 중요한지 판단하기엔 부족했고 대통령실에서도 좀 적절하지 못했다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;같은 당 윤건영 의원도 MBC 라디오에서 “연말 계모임을 하더라도 그렇게 하지는 않지 않는다. 조금이라도 성의가 있었다면 충분히 협의하고 조율이 가능했을 일”이라며 “통상 야당대표에게는 사전 유선연락 또는 면담 등을 통해 일정협의를 하는데 그런 과정들이 생략된 것이고, 용산 대통령실이 초청하고 싶지 않았던 것이 아닌가 싶을 정도”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그럼에도 이 대표가 참석했어야 했다는 의견도 나왔다. 민주당 상임고문을 맡고 있는 문희상 전 국회의장은 CBS 라디오에서 “저도 청와대에 있어봤고 야당 대표, 여당 대표로도 있었는데 그때마다 대통령이 주관하는 행사에 한 번도 안 빼고 꼭 갔다”면서 “그런데 가면 우리당 원내대표 정도 빼면 다른 사람들은 다 그 쪽편이라 무척 외롭고 쓸쓸하지만 그래도 이런 행사에 참석해야 한다는 지론을 갖고 있다. 이번에 안 간 것은 잘한 일이라고 생각할 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;조응천 의원도 SBS 라디오에서 “많은 사람들이 모이는 자리고 그래도 대면할 수 있는 자리가 마련된다면 그런 데(일방적 통보 등) 구애받지 말고 그냥 통 크게, 품 넓게 정말 협치할 수 있지 않았을까 하는 아쉬움이 든다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘은 이 대표의 불참에 대해 맹폭을 이어갔다. 양금희 수석대변인은 논평을 통해 “메일 하나 보내와서 안 갔다고 하는데 결국 꽃가마를 안 보내서 기분이 나쁘다는 것”이라며 “대선에 진 지 벌써 10개월이 지났는데도 이 대표는 아직도 ‘나는 왕이로소이다’를 외치고 싶은 것이냐”고 직격했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야 원내대표 회동… 임시국회·‘이태원 참사’ 국조 연장 결론 못내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500184</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:17:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103171317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;여야 원내대표는 3일 1월 임시국회 소집과 ‘이태원 참사’ 국정조사 특별위원회 활동 기간 연장 등을 논의하기 위해 만났지만, 합의에 이르지 못했다. 더불어민주당은 ‘이재명 대표 방탄용’이란 여당의 공세에도 국조 연장과 민생 입법 등이 필요하다며 1월 임시국회를 열겠다는 의지를 보이고 있다. 반면 국민의힘은 국조 연장 가능성은 열어두면서도, 1월 임시국회에 대해서는 야당에 “안건과 기간을 특정하라”고 조건을 걸었다. 국조특위 활동은 오는 7일까지며, 예산안 처리를 위한 12월 임시국회는 오는 8일 종료된다.&lt;!-- 그림 1381009 --&gt;주호영 국민의힘 원내대표는 박홍근 민주당 원내대표와 이날 국회 운영위원장실에서 약 50분간 비공개 회동을 한 이후 기자들과 만나 “박 원내대표는 국정조사 기간 연장을 요청했고 1월 임시국회를 열자고 했다”고 밝혔다. 주 원내대표는 이어 “국정조사 기간 연장 문제에 대해서는 특위 위원의 의견을 듣고 왜 필요하고 얼마나 날짜가 필요한지 확인한 후에 논의를 이어가기로 했다”면서 “1월 임시국회는 민주당이 우리 당과 합의 없이 법안을 처리하기 위해서라면 소집에 응할 수 없다고 말했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이수진 민주당 원내대변인은 이태원 참사 유가족협의회와의 간담회 이후 기자들과 만나 “박 원내대표는 (회동에서) 3차 청문회를 비롯해 전문가 공청회, 보고서 채택 등을 고려하면 최소 열흘 이상은 확보돼야 하지 않겠느냐고 말했다”며 “주 원내대표도 (기간 연장) 필요성에 공감하고 내부 정리를 하는 것으로 알고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;주 원내대표는 다만 쟁점에 대해 여야의 합의가 필요하다는 입장이다. 주 원내대표는 앞서 원내대책회의에서는 “아무런 처리 안건 없이 임시국회를 여는 것은 ‘방탄 국회’라는 오해가 생길 수 있다”며 “민주당이 어떤 안건이 필요하고 며칠이 필요한지 요청하면 협의에 응할 것”이라고 했다. 국조를 놓고는 회의 뒤 기자들과 만나 “7일까지 3차 청문회를 마치기로 했지만 증인 채택 문제로 열리지 못했다”며 “일주일 정도 예산 때문에 늦어진 기간을 연장해서 효과적인 국조가 될 수 있다면 논의하겠다”고 말했다. 현재 증인 채택과 관련해 여당은 ‘닥터카 탑승’ 논란을 일으킨 신현영 민주당 의원을, 민주당은 유가족·생존자를 증인·참고인으로 채택할 것을 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당의 1월 임시국회 주장에서는 사법 리스크로부터 당 대표를 엄호한다는 여론의 부담에도 ‘일하는 야당’의 모습을 통해 대안 정당 면모를 부각하겠다는 포석이 읽힌다. 박 원내대표는 원내대책회의에서 “본회의 긴급현안질문과 국방위 청문회로 군 대응태세를 점검하고, 일몰법을 비롯한 민생입법, 정부조직법도 처리해야 한다”며 “국회의 책무가 이토록 무거운데도 국민의힘은 여당이기를 포기한 것 같다”고 비판했다. 민주당은 7일에 종료되는 국조 기한 연장도 임시회 소집 명분으로 내세우고 있다. 이 원내대변인은 “7일 이전에 기간이 연장돼야 3차 청문회 일정을 잡으면서 일주일 전 증인 출석 절차를 완료할 수 있을 것”이라며 “빠르게 본회의가 열려야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자율주행·전동화 한계 뚫는 모빌리티…화성 위의 식사, 스페이스테크까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500185</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:19:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103171722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381011 --&gt;‘라스베이거스 모터쇼’라는 별명은 이제 다소 식상하다. 세계 최대 정보기술(IT)·가전 박람회 ‘CES’가 자동차를 중심으로 한 모빌리티 산업을 품은 것이 비단 어제오늘 일이 아니라서다. 전동화와 자율주행 기술의 각축장으로서 CES의 역할은 올해도 계속된다.&lt;br&gt;다만 5일부터(현지시간) 열리는 ‘CES 2023’에서는 그 한계와 동시에 돌파구를 제시한다는 점에서 특별한 의미가 있을 것으로 보인다. 전동화는 자동차만을 위한 혁신인가, 그렇지 않다면 과연 어떤 것까지 전기로 움직일 수 있는가. 인공지능(AI)과 자율주행은 인간을 어느 수준까지 해방할 것인가. CES의 핵심, 모빌리티 업계가 이번 CES에서 던지고 있는 질문들이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;도로 위 자동차만? 선박·농기계도 전동화·자율주행 혁신&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;HD현대(옛 현대중공업그룹)은 전동화와 자율주행이라는 ‘도로 위 혁신’을 바다에서도 실현하겠다고 도전장을 내밀었다. 참가 기업 중 ‘해상 모빌리티’를 주제로 내세운 곳은 HD현대가 유일하다. 지난해 창사 이후 처음으로 참가한 HD현대는 ‘아비커스’라는 자회사를 통해 해상 자율운항 선박 솔루션을 선보인 바 있다. 이를 더욱 고도화한 자율운항 솔루션 ‘뉴보트’(Neuboat)를 이번에 선보인다. 아울러 공개되는 고성능·고안정 차세대 선박 전기추진시스템(Hi-EPS)도 주목할 만하다. 오너 3세 정기선 HD현대 사장 등 핵심 경영진이 총출동해 해상의 무인화와 전동화의 비전을 소개한다.&lt;!-- 그림 1381012 --&gt;‘농(農)슬라’라는 별명으로도 불리는 세계 최대 농기계 업체 존디어는 CES 주최 측인 미국 소비자기술협회(CTA) 올해 가장 주목하고 있는 모빌리티 회사다. 존디어가 선보이는 완전자율주행 트랙터는 CTA가 수여하는 가장 높은 등급인 ‘최고 혁신상’을 거머쥐었다. 스테레오 카메라와 인공지능(AI) 센서, GPS 등을 활용해 사람 없이도 알아서 땅을 갈고 농사를 짓는다. 농부가 할 일이라고는 그저 스마트폰을 들여다보고 혹시 모를 긴급상황에 대비하는 일 정도다. 존디어 최고경영자(CEO) 존 메이어는 이번 CES의 기조연설도 맡아 농업인구가 줄어드는 가운데 인류의 식량문제를 해결할 열쇠로 첨단 자율주행 농기계 기술의 중요성을 설파한다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;독일 완성차 자존심 격돌…‘빅테크’까지 가세한 부품·소프트웨어 전쟁&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;완성차 제조사들의 혁신 경쟁도 불붙는다. 특히 독일 완성차의 두 자존심, 메르세데스벤츠와 BMW는 이번 CES에서 각각 자율주행과 전동화의 새로운 이정표를 찍는 기술을 선보일 예정이다. 벤츠에서는 메르세데스벤츠AG 이사회 멤버이자 최고기술책임자(CTO)인 마르쿠스 쉐퍼가 자동 차선 변경 등 진보된 자율주행 기술을 소개한다. 올리버 칩세 회장이 직접 기조연설자로도 나서는 BMW는 이날 ‘노이에 클라세’(새로운 클래스)를 표방하는 차세대 전기차 콘셉트를 공개한다.&lt;!-- 그림 1381013 --&gt;스텔란티스는 ‘트럭 전동화’의 혁신 기술을 전한다. 1회 충전 시 최대 800㎞를 달릴 수 있는 순수 전기 트럭 콘셉트카 ‘램1500 레볼루션’을 선보인다. 프랑스 푸조, 이탈리아 피아트 등 다양한 국적의 브랜드를 거느리고 있는 스텔란티스는 ‘푸조 인셉션 콘셉트’(차세대 운전석), ‘피아트 메타버스 스토어’ 등 다양한 브랜드의 전동화·디지털 전략을 전시할 계획이다. 이외에도 독일 폭스바겐의 신형 전기차, 스웨덴 폴스타의 첨단 운전자 모니터링 시스템이 소개된다.&lt;br&gt;부품사들의 활약도 주목된다. 현대자동차그룹에서는 완성차 회사인 현대자동차와 기아가 올해 쉬어 가기로 정하면서 부품사인 현대모비스의 어깨가 무거워졌다. 현대모비스는 차세대 기술이 적용된 콘셉트카를 비롯해 대량 생산이 가능한 모빌리티 신기술 19종을 선보일 계획이다. 범현대가 HL그룹(옛 한라그룹)의 계열사인 HL만도와 HL클레무브는 제자리 유턴, 직각주차 등이 가능한 ‘일렉트릭 코너모듈’을 소개한다. 완전자율주행 수준인 레벨4를 겨냥한 차세대 라이다를 선보이는 독일 보쉬를 비롯해 마그나, 콘티넨탈 등 글로벌 부품사들도 출격한다. 이외에도 ‘안드로이드 오토’ 체험 부스를 운영하는 구글을 비롯해 마이크로소프트(MS), 아마존 등 빅테크 기업들도 모빌리티 전용 소프트웨어를 선보일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;궁극의 이동, 우주로의 도약&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이동 수단을 비약적으로 발전시켜온 인간은 결국 지구의 중력을 벗어나 우주로 도약한다. 최근 우주의 상업·경제적인 가치가 발견되기 시작하면서 본격적인 ‘뉴 스페이스’ 시대가 열리고 있기도 하다. 이 가운데 지난해 전시 카테고리에 추가된 ‘스페이스테크’는 올해도 뜨거운 화두를 제시하는 흥미로운 콘텐츠로 주목받을 전망이다. ‘화성에서의 식사’라는 제목의 컨퍼런스에서는 미 항공우주국(NASA) 우주 작물 생산 프로젝트 관리자인 랄프 프리체를 비롯한 비헥스, 더스푼 등 세계 각국 푸드테크 기업 관계자들이 우주식량 산업의 발전 방향을 논의한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자율주행·전동화 한계 뚫는 모빌리티…화성 위의 식사, 스페이스테크까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500185</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:19:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103171722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381011 --&gt;‘라스베이거스 모터쇼’라는 별명은 이제 다소 식상하다. 세계 최대 정보기술(IT)·가전 박람회 ‘CES’가 자동차를 중심으로 한 모빌리티 산업을 품은 것이 비단 어제오늘 일이 아니라서다. 전동화와 자율주행 기술의 각축장으로서 CES의 역할은 올해도 계속된다.&lt;br&gt;다만 5일부터(현지시간) 열리는 ‘CES 2023’에서는 그 한계와 동시에 돌파구를 제시한다는 점에서 특별한 의미가 있을 것으로 보인다. 전동화는 자동차만을 위한 혁신인가, 그렇지 않다면 과연 어떤 것까지 전기로 움직일 수 있는가. 인공지능(AI)과 자율주행은 인간을 어느 수준까지 해방할 것인가. CES의 핵심, 모빌리티 업계가 이번 CES에서 던지고 있는 질문들이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;도로 위 자동차만? 선박·농기계도 전동화·자율주행 혁신&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;HD현대(옛 현대중공업그룹)은 전동화와 자율주행이라는 ‘도로 위 혁신’을 바다에서도 실현하겠다고 도전장을 내밀었다. 참가 기업 중 ‘해상 모빌리티’를 주제로 내세운 곳은 HD현대가 유일하다. 지난해 창사 이후 처음으로 참가한 HD현대는 ‘아비커스’라는 자회사를 통해 해상 자율운항 선박 솔루션을 선보인 바 있다. 이를 더욱 고도화한 자율운항 솔루션 ‘뉴보트’(Neuboat)를 이번에 선보인다. 아울러 공개되는 고성능·고안정 차세대 선박 전기추진시스템(Hi-EPS)도 주목할 만하다. 오너 3세 정기선 HD현대 사장 등 핵심 경영진이 총출동해 해상의 무인화와 전동화의 비전을 소개한다.&lt;!-- 그림 1381012 --&gt;‘농(農)슬라’라는 별명으로도 불리는 세계 최대 농기계 업체 존디어는 CES 주최 측인 미국 소비자기술협회(CTA) 올해 가장 주목하고 있는 모빌리티 회사다. 존디어가 선보이는 완전자율주행 트랙터는 CTA가 수여하는 가장 높은 등급인 ‘최고 혁신상’을 거머쥐었다. 스테레오 카메라와 인공지능(AI) 센서, GPS 등을 활용해 사람 없이도 알아서 땅을 갈고 농사를 짓는다. 농부가 할 일이라고는 그저 스마트폰을 들여다보고 혹시 모를 긴급상황에 대비하는 일 정도다. 존디어 최고경영자(CEO) 존 메이어는 이번 CES의 기조연설도 맡아 농업인구가 줄어드는 가운데 인류의 식량문제를 해결할 열쇠로 첨단 자율주행 농기계 기술의 중요성을 설파한다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;독일 완성차 자존심 격돌…‘빅테크’까지 가세한 부품·소프트웨어 전쟁&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;완성차 제조사들의 혁신 경쟁도 불붙는다. 특히 독일 완성차의 두 자존심, 메르세데스벤츠와 BMW는 이번 CES에서 각각 자율주행과 전동화의 새로운 이정표를 찍는 기술을 선보일 예정이다. 벤츠에서는 메르세데스벤츠AG 이사회 멤버이자 최고기술책임자(CTO)인 마르쿠스 쉐퍼가 자동 차선 변경 등 진보된 자율주행 기술을 소개한다. 올리버 칩세 회장이 직접 기조연설자로도 나서는 BMW는 이날 ‘노이에 클라세’(새로운 클래스)를 표방하는 차세대 전기차 콘셉트를 공개한다.&lt;!-- 그림 1381013 --&gt;스텔란티스는 ‘트럭 전동화’의 혁신 기술을 전한다. 1회 충전 시 최대 800㎞를 달릴 수 있는 순수 전기 트럭 콘셉트카 ‘램1500 레볼루션’을 선보인다. 프랑스 푸조, 이탈리아 피아트 등 다양한 국적의 브랜드를 거느리고 있는 스텔란티스는 ‘푸조 인셉션 콘셉트’(차세대 운전석), ‘피아트 메타버스 스토어’ 등 다양한 브랜드의 전동화·디지털 전략을 전시할 계획이다. 이외에도 독일 폭스바겐의 신형 전기차, 스웨덴 폴스타의 첨단 운전자 모니터링 시스템이 소개된다.&lt;br&gt;부품사들의 활약도 주목된다. 현대자동차그룹에서는 완성차 회사인 현대자동차와 기아가 올해 쉬어 가기로 정하면서 부품사인 현대모비스의 어깨가 무거워졌다. 현대모비스는 차세대 기술이 적용된 콘셉트카를 비롯해 대량 생산이 가능한 모빌리티 신기술 19종을 선보일 계획이다. 범현대가 HL그룹(옛 한라그룹)의 계열사인 HL만도와 HL클레무브는 제자리 유턴, 직각주차 등이 가능한 ‘일렉트릭 코너모듈’을 소개한다. 완전자율주행 수준인 레벨4를 겨냥한 차세대 라이다를 선보이는 독일 보쉬를 비롯해 마그나, 콘티넨탈 등 글로벌 부품사들도 출격한다. 이외에도 ‘안드로이드 오토’ 체험 부스를 운영하는 구글을 비롯해 마이크로소프트(MS), 아마존 등 빅테크 기업들도 모빌리티 전용 소프트웨어를 선보일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;궁극의 이동, 우주로의 도약&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이동 수단을 비약적으로 발전시켜온 인간은 결국 지구의 중력을 벗어나 우주로 도약한다. 최근 우주의 상업·경제적인 가치가 발견되기 시작하면서 본격적인 ‘뉴 스페이스’ 시대가 열리고 있기도 하다. 이 가운데 지난해 전시 카테고리에 추가된 ‘스페이스테크’는 올해도 뜨거운 화두를 제시하는 흥미로운 콘텐츠로 주목받을 전망이다. ‘화성에서의 식사’라는 제목의 컨퍼런스에서는 미 항공우주국(NASA) 우주 작물 생산 프로젝트 관리자인 랄프 프리체를 비롯한 비헥스, 더스푼 등 세계 각국 푸드테크 기업 관계자들이 우주식량 산업의 발전 방향을 논의한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자율주행·전동화 한계 뚫는 모빌리티…화성 위의 식사, 스페이스테크까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500185</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:19:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103171722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381011 --&gt;‘라스베이거스 모터쇼’라는 별명은 이제 다소 식상하다. 세계 최대 정보기술(IT)·가전 박람회 ‘CES’가 자동차를 중심으로 한 모빌리티 산업을 품은 것이 비단 어제오늘 일이 아니라서다. 전동화와 자율주행 기술의 각축장으로서 CES의 역할은 올해도 계속된다.&lt;br&gt;다만 5일부터(현지시간) 열리는 ‘CES 2023’에서는 그 한계와 동시에 돌파구를 제시한다는 점에서 특별한 의미가 있을 것으로 보인다. 전동화는 자동차만을 위한 혁신인가, 그렇지 않다면 과연 어떤 것까지 전기로 움직일 수 있는가. 인공지능(AI)과 자율주행은 인간을 어느 수준까지 해방할 것인가. CES의 핵심, 모빌리티 업계가 이번 CES에서 던지고 있는 질문들이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;도로 위 자동차만? 선박·농기계도 전동화·자율주행 혁신&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;HD현대(옛 현대중공업그룹)은 전동화와 자율주행이라는 ‘도로 위 혁신’을 바다에서도 실현하겠다고 도전장을 내밀었다. 참가 기업 중 ‘해상 모빌리티’를 주제로 내세운 곳은 HD현대가 유일하다. 지난해 창사 이후 처음으로 참가한 HD현대는 ‘아비커스’라는 자회사를 통해 해상 자율운항 선박 솔루션을 선보인 바 있다. 이를 더욱 고도화한 자율운항 솔루션 ‘뉴보트’(Neuboat)를 이번에 선보인다. 아울러 공개되는 고성능·고안정 차세대 선박 전기추진시스템(Hi-EPS)도 주목할 만하다. 오너 3세 정기선 HD현대 사장 등 핵심 경영진이 총출동해 해상의 무인화와 전동화의 비전을 소개한다.&lt;!-- 그림 1381012 --&gt;‘농(農)슬라’라는 별명으로도 불리는 세계 최대 농기계 업체 존디어는 CES 주최 측인 미국 소비자기술협회(CTA) 올해 가장 주목하고 있는 모빌리티 회사다. 존디어가 선보이는 완전자율주행 트랙터는 CTA가 수여하는 가장 높은 등급인 ‘최고 혁신상’을 거머쥐었다. 스테레오 카메라와 인공지능(AI) 센서, GPS 등을 활용해 사람 없이도 알아서 땅을 갈고 농사를 짓는다. 농부가 할 일이라고는 그저 스마트폰을 들여다보고 혹시 모를 긴급상황에 대비하는 일 정도다. 존디어 최고경영자(CEO) 존 메이어는 이번 CES의 기조연설도 맡아 농업인구가 줄어드는 가운데 인류의 식량문제를 해결할 열쇠로 첨단 자율주행 농기계 기술의 중요성을 설파한다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;독일 완성차 자존심 격돌…‘빅테크’까지 가세한 부품·소프트웨어 전쟁&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;완성차 제조사들의 혁신 경쟁도 불붙는다. 특히 독일 완성차의 두 자존심, 메르세데스벤츠와 BMW는 이번 CES에서 각각 자율주행과 전동화의 새로운 이정표를 찍는 기술을 선보일 예정이다. 벤츠에서는 메르세데스벤츠AG 이사회 멤버이자 최고기술책임자(CTO)인 마르쿠스 쉐퍼가 자동 차선 변경 등 진보된 자율주행 기술을 소개한다. 올리버 칩세 회장이 직접 기조연설자로도 나서는 BMW는 이날 ‘노이에 클라세’(새로운 클래스)를 표방하는 차세대 전기차 콘셉트를 공개한다.&lt;!-- 그림 1381013 --&gt;스텔란티스는 ‘트럭 전동화’의 혁신 기술을 전한다. 1회 충전 시 최대 800㎞를 달릴 수 있는 순수 전기 트럭 콘셉트카 ‘램1500 레볼루션’을 선보인다. 프랑스 푸조, 이탈리아 피아트 등 다양한 국적의 브랜드를 거느리고 있는 스텔란티스는 ‘푸조 인셉션 콘셉트’(차세대 운전석), ‘피아트 메타버스 스토어’ 등 다양한 브랜드의 전동화·디지털 전략을 전시할 계획이다. 이외에도 독일 폭스바겐의 신형 전기차, 스웨덴 폴스타의 첨단 운전자 모니터링 시스템이 소개된다.&lt;br&gt;부품사들의 활약도 주목된다. 현대자동차그룹에서는 완성차 회사인 현대자동차와 기아가 올해 쉬어 가기로 정하면서 부품사인 현대모비스의 어깨가 무거워졌다. 현대모비스는 차세대 기술이 적용된 콘셉트카를 비롯해 대량 생산이 가능한 모빌리티 신기술 19종을 선보일 계획이다. 범현대가 HL그룹(옛 한라그룹)의 계열사인 HL만도와 HL클레무브는 제자리 유턴, 직각주차 등이 가능한 ‘일렉트릭 코너모듈’을 소개한다. 완전자율주행 수준인 레벨4를 겨냥한 차세대 라이다를 선보이는 독일 보쉬를 비롯해 마그나, 콘티넨탈 등 글로벌 부품사들도 출격한다. 이외에도 ‘안드로이드 오토’ 체험 부스를 운영하는 구글을 비롯해 마이크로소프트(MS), 아마존 등 빅테크 기업들도 모빌리티 전용 소프트웨어를 선보일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;궁극의 이동, 우주로의 도약&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이동 수단을 비약적으로 발전시켜온 인간은 결국 지구의 중력을 벗어나 우주로 도약한다. 최근 우주의 상업·경제적인 가치가 발견되기 시작하면서 본격적인 ‘뉴 스페이스’ 시대가 열리고 있기도 하다. 이 가운데 지난해 전시 카테고리에 추가된 ‘스페이스테크’는 올해도 뜨거운 화두를 제시하는 흥미로운 콘텐츠로 주목받을 전망이다. ‘화성에서의 식사’라는 제목의 컨퍼런스에서는 미 항공우주국(NASA) 우주 작물 생산 프로젝트 관리자인 랄프 프리체를 비롯한 비헥스, 더스푼 등 세계 각국 푸드테크 기업 관계자들이 우주식량 산업의 발전 방향을 논의한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기대 못 미친 ‘세계 1위’ 테슬라 전기차 인도량…“수요 감소 문제 직면”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500186</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:19:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103171928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381015 --&gt;세계 1위 전기차 업체 테슬라가 지난해 ‘연간 50% 성장’ 목표를 달성하지 못했다.&lt;br&gt;2일(현지시간) 블룸버그통신에 따르면 테슬라는 지난 한 해 동안 고객에게 전기차 131만대를 인도했다고 발표했다. 이는 전년과 비교해 40% 늘어난 수치이지만, 테슬라가 당초 제시했던 목표치인 50%에는 못 미치는 수준이다. 테슬라가 50%의 성장 목표를 달성하려면 지난해 140만대 이상을 인도해야 했다.&lt;br&gt;지난해 4분기 인도량도 40만5278대로 분기 기준 사상 최대를 기록했으나, 월가 예상치인 43만1117대에는 미치지 못했다. 테슬라의 기대보다 저조한 실적은 전기차 수요가 둔화 국면에 들었기 때문이란 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;테슬라는 지난해 말 미국에서 7500달러(약 953만원) 할인 혜택까지 제공하면서 적극적인 판촉에 나섰지만 실적을 끌어올리기엔 역부족이었다. 중국 법인도 지난해 말 보험료·배송 보조금 명목으로 약 183만원의 사실상 가격 할인을 제공했다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 테슬라의 저조한 인도 실적에 대해 “전기차 수요 감소, 코로나19와 관련한 중국 상하이 공장의 생산 차질” 등을 원인으로 지목했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국 리서치기관 번스타인의 토니 사코나기 애널리스트는 “테슬라가 상당한 수요 문제에 직면하고 있다”면서 “성장 목표를 낮추거나, 전 세계적으로 가격 인하폭을 유지하고 점진적으로 높여야 할 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;로이터통신은 금리 상승과 경기 침체 우려에 따른 전기차 수요 둔화, 특히 세계 최대 자동차 시장인 중국에서의 수요 약세로 테슬라가 타격을 입었다고 짚었다. 아울러 생산량만큼 차량을 인도하지 못하는 물류 문제, 포드·GM 등 전통적인 내연기관차 업체의 전기차 시장 진입에 따른 경쟁 강화도 위기 요인으로 꼽았다.&lt;br&gt;테슬라의 인도량 실적은 주가에도 부정적 역할을 미칠 전망이다. 테슬라 주가는 지난해 65% 떨어지면서 약 6750억달러(약 857조원)의 시가총액이 증발했다. 현재 주가는 지난달 30일 기준 123.18달러인데 미국 투자 전문매체 벤징가에 따르면 월가 애널리스트 22명이 제시한 연말 목표가는 272달러다.&lt;br&gt;한편 중국 전기차 업체 ‘비야디’(BYD)가 지난해 인도량 186만대를 기록하면서 테슬라를 제쳤다고 사우스차이나모닝포스트는 3일 보도했다. 비야디의 인도 실적은 전년 대비 3배 이상 늘었으며, 대부분이 중국 내에서 판매됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정, 설 민생 대책 “성수품 공급 확대, 취약계층 난방 지원, 고속도로 통행료 면제“</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500188</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:23:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103172307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국민의힘과 정부가 설 연휴 민생 대책으로 성수품 공급 확대, 취약 계층 난방비 지원, 고속도로 통행료 면제 등을 추진하기로 했다.&lt;!-- 그림 1381018 --&gt;성일종 국민의힘 정책위의장은 3일 국회에서 ‘설 민생 안정 대책 관련 민·당·정 협의회’ 뒤 열린 브리핑에서 “3주간 설 명절에 대한 정부 지원이 있을텐데 역대 최대 규모로 성수품을 공급해달라고 부탁했다”면서 “역대 최대 규모로 할인 쿠폰을 사용할 수 있도록 해 어느 때보다도 많은 할인 혜택이 있을 것으로 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;성 의장은 “대형 마트 쪽에서는 국민이 편안하게 설을 쇠도록 30~50% 사이 대폭 할인을 준비하겠다고 말했다”고 알렸다. 전통시장 측에서는 “가족들과 편안하게 전통시장을 찾을 수 있도록 지원 방안을 검토하겠다”고 했다고 전했다. 국민의힘에서는 원만한 성수품 공급을 위한 도심 화물차 진입과 조류 독감 확산에 대비한 계란 방출·수급 관리 등을 요청했다.&lt;br&gt;국민의힘은 협의회에서 정부 측에 ▲취약계층 에너지 바우처나 복지 할인 등 연료비 부담 경감 실질 대책 ▲기초 생활 수급자 보장 강화와 긴급 복지 지원금 인상 ▲저소득층 대상 양곡 단가 인하 및 농식품 바우처 ▲노숙인·결식아동 돌봄 지원 등을 요청했다. 또한 중소·소상공인 근로자를 위해서는 명절 전 ▲시중 자금 공급 ▲하도급 대금 조기 지급 ▲행정기관 부가세 확정 신고 등 연기 요청 수용 등을 주문했다. 나아가 명절 편의에 대해서는 ▲고속도로 통행료 면제 ▲주차장 무료 개방 ▲문화 체험 행사 지원책 ▲전통시장 화재 점검 등을 요구했다. 정부는 이를 적극 검토한 뒤 4일 범부처 합동 설 민생안정 대책을 발표할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성 의장은 앞서 협의회에서 “당과 정부는 다른 때보다 이른 설과, 작년에 이은 경기 침체의 영향으로 국민들이 추운 설날을 보내시지 않도록 세심한 설 민생 대책을 마련하도록 하겠다”고 말했다. 이어 “정부는 설 연휴 성수품의 물가 안정을 위해 최대 규모의 성수품 공급 계획을 세워 주시기 바란다. 당정은 농·축·수산물 할인쿠폰과 유통업체 할인 노력을 통해서 국민의 장바구니 부담을 최소화하도록 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;방기선 기획재정부 제1차관은 이 자리에서 “정부는 물가와 민생안정을 최우선으로 하는 정책 기조를 금년에도 이어가면서 당에서 요청한 대로 범부처 합동으로 설 민생안정대책을 발표하겠다”고 했다. 방 차관은 “서민 장바구니 부담을 경감하기 위해 주요 성수품을 중심으로 수급과 가격 안정에 집중하는 한편, 겨울철 취약계층의 에너지 비용 부담을 대폭 줄여드리고 금융취약계층의 대출 상환 부담 경감에도 만전을 기할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황재균, ‘♥지연’ 내조 자랑 “여보 잘 먹을게”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500193</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:33:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103173059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381021 --&gt;&lt;br&gt;야구선수 황재균이 아내 지연이 차려준 밥상을 자랑했다.&lt;br&gt;황재균은 3일 자신의 인스타그램 스토리에 음식 사진과 함께 지연의 계정을 태그했다. 이와 함께 “여보 잘 먹을게”라고 덧붙이며 지연이 만들어준 음식임을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진에는 먹음직스럽게 구워진 고기와 야채, 감자 등이 한 접시에 담겨 있다. 몸 관리를 하는 남편 황재균을 위해 탄수화물을 최대한 배제하고 단백질 위주의 식단으로 준비한 것으로 보인다.&lt;br&gt;한편 지연은 프로야구 선수 KT위즈 황재균과 지난해 12월 10일 서울 중구 신라호텔에서 결혼식을 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 1월 4일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500198</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:45:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102110600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380366 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 개인적으로 축하 받을 일 생긴다.&lt;br&gt;48년생 : 지난 시절 알고 지내던 사람과 급 진전된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 매사가 뜻대로 잘되지 않는다.&lt;br&gt;72년생 : 너무 큰 기대를 하지 마라&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 재물을 잘 지켜라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 어려움에 닥쳐도 해결된다.&lt;br&gt;49년생 : 잘못 일 꾀하다가 위축되기 쉽다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 노력의 대가 반드시 얻겠다.&lt;br&gt;73년생 : 경영하는 일이 무리 없이 진행된다.&lt;br&gt;85년생 : 오랜 연인 사이일수록 신중하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 고민이 해결된다.&lt;br&gt;50년생 : 서둘다 뜻밖의 어려움 있겠다.&lt;br&gt;62년생 : 사소한 일도 성심성의껏 다하라.&lt;br&gt;74년생 : 기다림보다 움직이는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;86년생 : 진실된 마음으로 임하라&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 때를 기다림보다 움직이는 것이 좋다.&lt;br&gt;51년생 : 솔직한 고백이 유리.&lt;br&gt;63년생 : 경솔하게 행동하지 마라.&lt;br&gt;75년생 : 의욕은 넘치나 행동은 신중히.&lt;br&gt;87년생 : 활력이 넘치나 먼 외출은 삼가.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 계획한 바대로 추진하라.&lt;br&gt;52년생 : 큰일은 꿈꾸지 마라&lt;br&gt;64년생 : 친한 사람으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;76년생 : 심신이 피곤하지만, 내일은 밝다.&lt;br&gt;88년생 : 많은 사람을 만나 즐겁겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 유혹에 빠지지 마라.&lt;br&gt;53년생 : 당장은 어렵지만 참으면 이익이 있다.&lt;br&gt;65년생 : 노력의 성과 있어 칭찬받는다.&lt;br&gt;77년생 : 자존심을 버릴 때 존경받는다.&lt;br&gt;89년생 : 매사에 신중히 대처하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 내일을 기다리는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;54년생 : 주색에 빠지면 신용 잃는다.&lt;br&gt;66년생 : 생각한 대로 일이 성사된다.&lt;br&gt;78년생 : 서두르지만 않으면 행운 있다.&lt;br&gt;90년생 : 겉치레보다는 내실을 기하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 하루를 허비하지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 미혼은 연인 만날 수 있는 호기&lt;br&gt;67년생 : 가까운 사람이 변심하여 충돌 예상.&lt;br&gt;79년생 : 될 수 있으면 충돌을 피하라.&lt;br&gt;91년생 : 근심거리 생기지만 걱정할 필요 없다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 분수를 지켜라.&lt;br&gt;56년생 : 주변 사람의 도움이 크겠다.&lt;br&gt;68년생 : 오곡이 풍성하니 기쁘고 즐겁다.&lt;br&gt;80년생 : 친구들로부터 인기가 많아 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;92년생 : 지금은 순리에 따르는 것이 좋다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 충돌이 예상된다.&lt;br&gt;57년생 : 모든 일이 뜻대로 된다.&lt;br&gt;69년생 : 윗사람의 조언을 듣는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;81년생 : 심신이 피곤하니 건강에 주의하라.&lt;br&gt;93년생 : 경솔함보다 차분함이 필요하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 이제야 일이 해결된다.&lt;br&gt;58년생 : 작은 것 하나도 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;70년생 : 지난 일에 얽매이지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 소득이 많아져 주머니 두둑해진다.&lt;br&gt;94년생 : 욕심만 버린다면 길한 날이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 자신감만 기르면 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;59년생 : 과도한 이동은 큰 손실.&lt;br&gt;71년생 : 순응하는 것이 좋다.&lt;br&gt;83년생 : 자기의 소신을 뚜렷하게 밝혀라.&lt;br&gt;95년생 : 불만이 있어도 겉으로는 드러내지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 새해 첫 국무회의 주재 “개혁 약속 지키고, 성과 내야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500199</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:48:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103174602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381033 --&gt;윤석열 대통령은 2일 “각 부처는 개혁과제와 국정과제에 대해 구체적인 실행 방안과 로드맵을 만들고, 그 이행 과정을 수시로 저와 대통령실에 보고해 달라”고 지시했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 열린 새해 첫 국무회의에서 “2023년은 우리 정부가 국민께 드린 약속을 실행으로 보여주는 해가 돼야 한다”며 이같이 말했다. 그는 이어 개혁 및 국정과제를 국민이 체감할 수 있도록 “속도감 있게 추진해 달라”고 강조했다.&lt;br&gt;앞서 올해를 ‘개혁 원년’으로 삼겠다고 밝혔던 윤 대통령은 “이제는 우리 사회 곳곳에 숨어 있는 비정상적인 폐단을 바로잡고 노동, 교육, 연금 등 3대 개혁을 강력하게 추진해 나가야 한다”며 “지난 국무회의에서 말씀드린 노조 회계의 투명성 강화, 건강보험제도의 정상화, 국가보조금 관리 체계의 전면 재정비 역시 속도감 있게 추진해 가야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 이날 국무회의 마무리 발언에서도 “국민께 드린 약속을 지키고 성과를 내는 한 해가 돼야 한다”고 강조했다. 윤 대통령은 “방향과 계획을 잘 세웠다면 국민이 체감할 수 있는 성과를 도출해야 한다”며 “구호와 방향, 선언, 계획만 있고 이행과 성과가 없다면 국민이 실망할 것”이라고 했다. 그는 이어 “각 부처가 하는 일은 각기 다르지만 ‘원팀’이 돼야 한다”며 “지방정부 그리고 기업과도 ‘원팀’이 돼 새로운 도약의 기틀을 마련하자”고도 했다.&lt;br&gt;이날 회의장에는 우리나라의 첫 달 궤도선인 다누리호가 촬영한 지구와 달 사진이 전시됐다. 윤 대통령은 “시급한 민생 현안도 챙겨야 하지만, 첨단 과학기술, 미래 먹거리 산업을 키워나가는 것도 우리 정부의 중요한 과제”라며 “지금은 다누리호가 보낸 지구의 모습을 우리가 보고 있지만 머지않아 달에 대한민국 우주인이 꽂은 태극기를 볼 수 있을 것”이라고 말했다. 윤 대통령은 또 국무위원들에게 “연초 개각은 없다”고 밝히며 새해 업무에 매진해줄 것을 당부한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 회의에서는 5급 이하 공무원 보수 인상(1.7% 인상) 및 고위공무원 보수 동결 등의 내용을 담은 ‘공무원 보수규정’과 ‘공무원 수당 등에 관한 규정’ 개정안이 의결됐다. 개정안에 따르면 4급 이상 공무원의 보수를 동결하고 장·차관급 이상 정무직 공무원은 연봉의 10% 상당을 한국사회복지협의회에 기부하기로 했다. 연봉 동결에 따라 윤 대통령의 올해 연봉은 약 2억 4500만원이 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 새해에도 불법환적하나...VOA “서해 선박 밀착 정황”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500202</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:55:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102182531_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;북한이 새해에도 서해상에서 선박 간 불법 환적하는 정황이 포착됐다고 미국의소리(VOA)가 3일 보도했다. 북한 평양 미림비행장 주변 훈련장에서 병력이 집결돼 열병식을 준비하는 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;VOA에 따르면 민간 위성사진서비스 플래닛랩스가 지난 2일 북한 서해상을 촬영한 위성사진에서 선박 3척이 붙어 있는 모습이 확인됐다. 서해 초도 남쪽 끝 주변에서 선박 2~4척이 맞붙어 있어 모두 10척의 선박, 4건의 환적 의심행위가 포착됐다. 유엔 안전보장이사회 결의 2375호는 공해상 환적을 통해 물품을 주고 받는 것을 금지하고 있다.&lt;br&gt;앞서 VOA는 지난해 서해상에서만 모두 36건의 환적 의심 정황을 발견했다고 주장했다. 안보리 대북제재위 전문가패널의 에릭 펜튼 보크 조정관은 “(서해상 환적과 관련) 해당 선박을 식별할 수 있다면 선박이 출항한 나라는 조치를 취할 책임이 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한은 또 평양 미림비행장 북쪽의 열병식 훈련장에서 1만명 넘는 병력을 집결하며 열병식 준비를 하고 있는 것으로 관측됐다. 지난 2일 플래닛랩스의 사진을 분석한 결과 열병식 훈련장에 운집한 병력은 최대 1만 3500명으로 추산됐다. 지난달 20일자 위성사진에서 포착된 1만 2000명보다 운집한 인원 규모가 늘었다. 특히 훈련장 주변에 주차된 차량도 대거 늘었다.&lt;br&gt;북한이 당 중앙위 전원회의를 통해 국방력 강화 기조를 재확인한 만큼 오는 2월 8일 인민군 창건 75주년 등을 계기로 열병식을 열고 신무기를 선보일지 관심이 집중된다. 통일부 관계자는 “긴밀한 한미 공조를 바탕으로 열병식 준비 동향 등을 포함해 북한 주요 시설과 지역에 대한 동향을 면밀히 주시하고 있다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1380610 --&gt;한편 김정은 국무위원장이 딸 김주애와 함께 중거리탄도미사일인 화성12형과 KN23을 시찰하는 장면이 지난 1일 조선중앙TV를 통해 방송된 것과 관련해 후계자가 될 수 있음을 알리기 위한 것이라는 분석이 제기됐다. 정성장 세종연구소 북한연구센터장은 “김주애가 미래에 후계자가 될 것임을 북한 주민들에게 다시 한번 간접적으로 각인시키기 위해 노동당 선전선동부가 미리 치밀하게 두 사람의 사진을 준비했다고 해석할 수 있다”며 “미래에 김주애가 북한의 가장 중요한 전략 자산인 핵 미사일을 확고하게 지휘 통제할 수 있도록 지금부터 서서히 정보를 공유하기 시작한 것으로 볼 수 있다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 외교안보정책 업그레이드 이것부터 손봐야</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500204</guid>
      <pubDate>2023-01-03T17:59:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103175951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국과 중국의 패권경쟁, 남북 긴장 심화 등 한국 외교는 어느 것 하나 쉽지 않은 도전에 직면해 있다. 역대 정부의 외교정책을 살펴보면 시행착오 속에서도 국내외 도전과 국가전략 속에서 꾸준히 발전해 온 것을 확인할 수 있다. 노태우 정부는 권위주의에서 민주주의로 이행하는 과도기와 탈냉전이라는 국내외 도전 속에서 적극적인 북방외교로 옛 소련·중국과 외교관계를 수립하고 남북기본합의서 체결을 이뤄 냈다. 김대중 정부는 대북포용정책을 뚝심 있게 추진했고 이를 위해 중일관계 개선 등 동북아협력을 강화했다. 외환위기 극복을 위한 통상외교에도 힘을 쏟았다.&lt;br&gt;노무현 정부는 국내 역량 강화와 국제관계 변화에 부응하는 ‘동북아 균형자론’을 추진했고 대북포용정책을 계승해 10년에 걸친 남북 해빙을 이끌었다. 문재인 정부도 균형외교와 ‘한반도 운전자론’으로 남북정상회담과 북미정상회담을 견인하고 전쟁 위기를 극복했다.&lt;br&gt;반면교사로 삼아야 할 대목도 적지 않다. 이명박 정부는 일본과 추진한 한일 군사정보포괄보호협정 체결을 추진했지만 국내 비판여론이 격화되자 예고 없이 독도를 방문하면서 한일관계가 최악으로 빠져드는 빌미를 제공했다. 박근혜 정부는 이른바 ‘안미경중’(안보는 미국, 경제는 중국) 논리의 균형외교를 내세웠으나, 결과적으로 중국 전승절 기념 열병식 참석과 사드(고고도미사일방어체계) 배치에서 보듯 미국과 중국 양쪽에 잘못된 신호를 보냈다는 비판을 받았다. 문재인 정부는 2019년 북미 정상 간 ‘하노이 노 딜’ 이후 교착상태를 극복하는 데는 실패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇다면 문재인 정부를 계승한 윤석열 정부는 어떤 방향으로 외교안보정책을 풀어 가야 할까. 전문가들은 한국 외교가 위기를 기회로 만들기 위해 필요한 원칙으로 역량 강화, 초당적 협력, 연속성과 유연함을 꼽았다. 유준구 국립외교원 교수는 3일 “2023년 외교안보정책에서 가장 중요한 건 갈등관리와 위기관리인데, 이런 국면에선 가시적인 성과를 내기가 굉장히 어렵다”면서 “위기를 기회로 만들려면 외교안보전략을 이행할 수 있는 추진체계와 민관협력 체계 강화 등 내실을 다져야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;정성장 세종연구소 북한연구센터장은 “정부와 여야는 물론, 여야가 추천하는 전문가집단도 참여하는 초당적인 기구를 만들고, 초당적인 기구를 통해 정권과 상관없는 장기 전략이 나와야 한다”고 말했다. 허재철 대외경제정책연구원 부연구위원도 “외교안보 컨트롤타워에 보다 다양한 시각을 가진 이들이 참여해야 한다”고 강조했다. 서정건 경희대 정외과 교수는 “정상회담 성명서만 발표하고 끝낼 게 아니라 현안이 무엇인지 정부 입장이 무엇인지 국민들에게 알리고 동의를 구하는 노력이 절실하다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전략에 기반한 유연한 접근법과 연속성이야말로 한국 외교의 업그레이드를 위한 필수조건이라는 지적도 많았다. 원동욱 동아대 중국학과 교수는 “가치와 규범을 달리하는 상대와 만나서 협상을 할 수밖에 없는 게 외교의 기본 특징”이라고 말했다. 조희용 전 주캐나다 대사는 “주변국에 ‘한국은 정권이 바뀌면 또 바뀔 텐데’ 하는 생각을 심어 주면 그 자체로 국익이 훼손된다”고 지적했다. 그는 이어 “역대 정부마다 전임 정권의 외교를 무조건 뒤집는 ‘anything but(에니싱 벗) 전임 대통령’식 당파적 정책을 펼쳤다”며 “미국처럼 외교정책의 국민적 합의를 도출하기 위한 여야 협의체가 필요하다”고 제언했다.&lt;br&gt;조비연 한국국방연구원 선임연구원은 “한국의 인태 전략 추진 및 아세안 국가들과의 새로운 소다자 차원 실질 협력 강화를 위해 미국을 비롯한 역내 국가들로부터 한국이 ‘신뢰 가능하고 협력 가능한 국가’로 인식돼야 한다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1381044 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2023년 한국-일본 관계 개선 어떻게</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500205</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:00:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103175951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한일관계는 1965년 한일수교 이후 1998년 김대중·오부치 선언으로 새로운 단계로 도약했다. 특히 ‘21세기 새로운 한일 파트너십 공동선언’이라는 정식 명칭에서 보듯 탈냉전 시대와 동북아 지역협력을 위한 한일협력에 의기투합했다는 점에서 지금도 높은 평가를 받는다. 하지만 한일관계는 2005년 2월 일본 시마네현의회가 ‘다케시마의 날’을 제정하고, 2012년에는 이명박 대통령이 독도를 방문하는 등 악순환의 고리로 빠져들었다.&lt;br&gt;문재인 정부에선 2015년 체결했던 일본군 위안부 합의 백지화와 2018년 대법원이 강제동원 피해자 손해배상 판결 문제, 2019년 일본의 수출규제까지 얽히면서 한일관계가 최악으로 빠져들었다. 김대중 정부가 한일협력을 바탕으로 북일정상회담을 주선했다면 문재인 정부는 한일갈등이 한반도평화프로세스를 좌절시키는 한 원인으로 작용했다. 이런 속에서 윤석열 정부는 한일관계 정상화를 위해 다양한 노력을 진행 중이다.&lt;br&gt;고하리 스스무 시즈오카현립대 국제관계학부 교수는 강제동원 관련 문제 해결을 최우선 과제로 지적하면서 “내년 이른 시일 내에 해결을 위한 고비를 맞을 것”으로 전망하면서 “강제동원 문제가 제시되면 이미 실질적 의미가 퇴색된 수출 규제를 일본 정부는 폐지하고 다자협력을 염두에 둔 한일 양자협의, 예컨대 경제장관에 의한 2+2 제도화나 셔틀외교 부활을 검토해야 한다”고 말했다. NHK 서울지국장을 지낸 쓰카모토 소이치 일본 오비린대 교수는 “최근 일본에서 열린 국제관함식에 한국 해군이 참가한 것에서 보듯 한일관계 복원 움직임이 활발하다”면서 “윤석열 정부가 한일관계를 중시하는 것을 일본도 확실하게 인지해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 외교안보 전문가 가운데 한일관계 정상화를 반대하는 사람은 없다. 하지만 문제는 방법론이다. 양희철 한국해양과학기술원 해양법·정책연구소 소장은 “한일관계를 움직이는 변수는 엄청나게 많다. 정부가 강제징용 청구권에 너무 쏠려 있는 건 아닌가 싶다”면서 “한일관계 정상화는 꼭 필요하지만 ‘비정상적인 정상화’가 되면 안 된다”고 말했다. 그는 “특히 독도를 비롯해 한일 양국 사이에는 현안이 산적해 있다”면서 “외교관계에선 한번 주도권을 놓치면 되돌리기가 상당히 힘들다. 하나의 현상이 돼 버리면 그게 곧 관행이 된다는 걸 유의해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;임한택 전 외교부 조약국장은 “경험상 한미일 협력이 강화되는 시기에는 한일관계가 나빠졌다”면서 “일본이 한미일 안보협력에선 공동보조를 취하지만 한일 양자관계에선 한국의 약점을 물고 늘어지는 경향이 있기 때문”이라고 말했다. 그는 “정부가 한미일 협력을 강조하는데 그만큼 한일관계에서 각오를 단단히 해야 한다”면서 “한일관계는 양국 모두 국민들이 외교가 아니라 국내문제처럼 생각하는 경향이 있어서 더 조심스럽다. 역대 정부 가운데 한일관계가 가장 나빴던 때가 이명박 정부라는 걸 잊지 말아야 한다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1381044 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민은행 직원, 브로커 등과 짜고 120억원 불법 대출… 금감원 현장 검사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500197</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103174104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381027 --&gt;KB국민은행 직원과 중개업소, 대출 브로커가 짜고 부동산담보 대출 서류를 조작해 120억원을 대출 받은 사실이 드러나 금융감독원이 현장 검사에 착수했다.&lt;br&gt;3일 금융당국 등에 따르면 국민은행에서 2021년 5월 7일부터 지난해 12월 2일까지 업무상 배임 등으로 120억 3846만원 규모의 금융 사고가 났다. 국민은행은 내부 직원의 제보 및 자체 조사를 통해 지역의 한 영업점에서 부동산 담보 대출 서류 등이 조작된 정황을 발견했다. 대출 실행 과정에 대출 담당 직원과 부동산 중개업소, 대출 브로커 등이 연루된 것으로 전해졌다. 국민은행은 해당 직원을 인사 조치하고 형사 고발할 예정이다.&lt;br&gt;금감원은 국민은행의 보고를 받고 이날부터 국민은행 본점 등을 대상으로 현장 검사에 나섰다. 금감원 관계자는 “자체 감찰 결과를 보고 받은 뒤 해당 건이 규모가 크다고 판단해 현장 검사에 착수했다. 대출의 담보가 적절하게 산정됐는지 등도 확인해 실체를 파악하고 조치해야 할 것으로 보인다”고 밝혔다. 금감원 검사 결과에 따라 최종 배임 규모는 더 커질 수 있다. 현장 검서에는 1주일 정도가 걸릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;국민은행 관계자는 “지난주 본점 감사부 인력을 한 지방 지점에 파견해 대출업무 관련 팀장이 대출 서류가 잘못된 부분을 묵과해준 사실을 확인해 공시했고 금융 당국에도 보고했다. 감사부가 해당 팀장이 취급하던 대출을 전수 조사하고 있으며 금감원 검사에도 협조하고 있다”면서 “지금까지 감사부 조사 결과로는 문제가 된 대출의 연체는 없고 담보도 82억원 정도 확보된 상태”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민은행 직원, 브로커 등과 짜고 120억원 불법 대출… 금감원 현장 검사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500197</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103174104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381027 --&gt;KB국민은행 직원과 중개업소, 대출 브로커가 짜고 부동산담보 대출 서류를 조작해 120억원을 대출 받은 사실이 드러나 금융감독원이 현장 검사에 착수했다.&lt;br&gt;3일 금융당국 등에 따르면 국민은행에서 2021년 5월 7일부터 지난해 12월 2일까지 업무상 배임 등으로 120억 3846만원 규모의 금융 사고가 났다. 국민은행은 내부 직원의 제보 및 자체 조사를 통해 지역의 한 영업점에서 부동산 담보 대출 서류 등이 조작된 정황을 발견했다. 대출 실행 과정에 대출 담당 직원과 부동산 중개업소, 대출 브로커 등이 연루된 것으로 전해졌다. 국민은행은 해당 직원을 인사 조치하고 형사 고발할 예정이다.&lt;br&gt;금감원은 국민은행의 보고를 받고 이날부터 국민은행 본점 등을 대상으로 현장 검사에 나섰다. 금감원 관계자는 “자체 감찰 결과를 보고 받은 뒤 해당 건이 규모가 크다고 판단해 현장 검사에 착수했다. 대출의 담보가 적절하게 산정됐는지 등도 확인해 실체를 파악하고 조치해야 할 것으로 보인다”고 밝혔다. 금감원 검사 결과에 따라 최종 배임 규모는 더 커질 수 있다. 현장 검서에는 1주일 정도가 걸릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;국민은행 관계자는 “지난주 본점 감사부 인력을 한 지방 지점에 파견해 대출업무 관련 팀장이 대출 서류가 잘못된 부분을 묵과해준 사실을 확인해 공시했고 금융 당국에도 보고했다. 감사부가 해당 팀장이 취급하던 대출을 전수 조사하고 있으며 금감원 검사에도 협조하고 있다”면서 “지금까지 감사부 조사 결과로는 문제가 된 대출의 연체는 없고 담보도 82억원 정도 확보된 상태”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민은행 직원, 브로커 등과 짜고 120억원 불법 대출… 금감원 현장 검사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500197</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103174104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381027 --&gt;KB국민은행 직원과 중개업소, 대출 브로커가 짜고 부동산담보 대출 서류를 조작해 120억원을 대출 받은 사실이 드러나 금융감독원이 현장 검사에 착수했다.&lt;br&gt;3일 금융당국 등에 따르면 국민은행에서 2021년 5월 7일부터 지난해 12월 2일까지 업무상 배임 등으로 120억 3846만원 규모의 금융 사고가 났다. 국민은행은 내부 직원의 제보 및 자체 조사를 통해 지역의 한 영업점에서 부동산 담보 대출 서류 등이 조작된 정황을 발견했다. 대출 실행 과정에 대출 담당 직원과 부동산 중개업소, 대출 브로커 등이 연루된 것으로 전해졌다. 국민은행은 해당 직원을 인사 조치하고 형사 고발할 예정이다.&lt;br&gt;금감원은 국민은행의 보고를 받고 이날부터 국민은행 본점 등을 대상으로 현장 검사에 나섰다. 금감원 관계자는 “자체 감찰 결과를 보고 받은 뒤 해당 건이 규모가 크다고 판단해 현장 검사에 착수했다. 대출의 담보가 적절하게 산정됐는지 등도 확인해 실체를 파악하고 조치해야 할 것으로 보인다”고 밝혔다. 금감원 검사 결과에 따라 최종 배임 규모는 더 커질 수 있다. 현장 검서에는 1주일 정도가 걸릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;국민은행 관계자는 “지난주 본점 감사부 인력을 한 지방 지점에 파견해 대출업무 관련 팀장이 대출 서류가 잘못된 부분을 묵과해준 사실을 확인해 공시했고 금융 당국에도 보고했다. 감사부가 해당 팀장이 취급하던 대출을 전수 조사하고 있으며 금감원 검사에도 협조하고 있다”면서 “지금까지 감사부 조사 결과로는 문제가 된 대출의 연체는 없고 담보도 82억원 정도 확보된 상태”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국군에 항공전술 가르친 대가로 미 해병대 조종사가 받은 액수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500206</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:18:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/05/06/SSI_20180506173856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 830668 --&gt;지난해 10월 호주에서 전직 미국 해병대 전투기 조종사 대니얼 듀건(54)은 호주 연방경찰에 체포됐다. 체포 당시에는 구체적인 혐의가 공개되지 않았지만 지난해 12월 그의 혐의가 밝혀졌다.&lt;br&gt;듀건에게 불법 방위사업 수출과 돈세탁, 무기수출통제법 위반, 무기 규제 국제거래 위반 등의 혐의가 적용됐다. 그가 돈을 받고 중국군 조종사들에게 항공모함 착륙 훈련 등을 제공했기 때문이다.&lt;br&gt;그렇다면 그가 중국군을 훈련해준 대가로 받은 돈은 얼마일까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;남아공 비행학교서 중국군 조종사 무단 훈련&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;듀건은 미 해병대에서 전투기 조종사로 10년 이상 복무했다. 군을 전역한 뒤 2002년 호주로 이주했고, 2012년 미국 시민권을 포기하고 호주 시민권을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2014년 중국에서 항공 컨설팅 업체에서 일하기도 했으며 호주로 돌아와서는 민간 조종사 훈련업체를 운영했다.&lt;br&gt;여기까지는 그가 호주에서 운영한 ‘탑건 오스트레일리아’라는 조종사 훈련업체에 공개된 이력이다.&lt;br&gt;그러나 미 연방수사국(FBI)이 파악한 듀건의 이력에는 외교적으로 민감한 내용이 포함돼 있었다.&lt;br&gt;로이터통신이 지난해 12월 확보한 듀건에 대한 법원 공소장에 따르면 그는 2010년과 2012년 3차례에 걸쳐 미군의 허가 없이 남아프리카공화국 비행학교에서 중국군 조종사들에게 군사훈련을 제공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외국군을 훈련하려면 미국 정부의 허가를 받아야 하지만 듀건이 허가 없이 중국군에 미 해군 항공 관련 장비 작동법과 항공모함 착륙 방법 등 각종 전술 지침 등을 제공했다는 것이다.&lt;br&gt;또 그는 중국군을 훈련하기 위해 남아공 비행학교로 미국 훈련기가 도입될 수 있도록 거래를 중개한 혐의도 받고 있다.&lt;br&gt;미국이 중국에 무기금수 조치를 내린 상황에서 중국과 계약한 남아공 비행학교를 통해 미국 훈련기를 중국군이 사용할 수 있도록 도왔다는 것이다.&lt;br&gt;또 듀건이 2016년 미국 군수업체를 해킹해 전투기와 여객기 관련 정보를 빼낸 혐의로 미국에서 기소된 중국인 사업가 쑤빈과도 연관이 있는 것으로 공소장에 기재됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;1000여만원씩 총 12차례 수령&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;듀건은 훈련 제공 대가로 10만 달러(약 1억 3000만원) 이상을 수령한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;3일(현지시간) 영국 가디언에 따르면 미 정부는 법원에 제출한 공소장에서 듀건이 중국군 훈련으로 1회 9500달러에서 9900달러씩 총 12차례에 걸쳐 대가를 지불받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;관련 영수증을 살펴보면 지불 명목이 ▲‘자기계발훈련: 임무 성공을 위한 전투기 조종사 가이드’ 강연 ▲중국 항모 훈련 프로그램 검토에 대한 평가서 작성 등이다.&lt;br&gt;금전의 출처에 대해 미 정부는 “중국 정부 및 군을 위해 군사 장비와 기술 관련 데이터를 취득한” 중국의 한 사업체로 확인됐다고 파악했다.&lt;br&gt;듀건이 훈련을 제공한 남아공 비행학교는 훈련 담당자의 채용 조건으로 ‘북대서양조약기구(NATO·나토) 기준에 맞는 해군 항공 관련 지식과 경험’ 등의 조건을 내걸었다.&lt;br&gt;듀건은 훈련 제공과 관련해 중국 국적자와 직접 협의를 진행했고, 2012년 9월에 보낸 한 이메일에서는 “결과적으로 자녀들의 여생도 보장받게 되길 바란다”고 적었던 것으로 파악됐다. 그는 학령기 자녀 6명의 아버지인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;듀건이 제공하기로 한 서비스에는 ▲군 조종사 훈련생 평가 ▲해군 항공 관련 장비 시험 ▲항공모함 이륙 및 착륙과 관련된 전술·기술·과정 설명 등이 포함돼 있었다.&lt;br&gt;미 정부는 공소장에 듀건이 ‘딩산싱’, ‘딘산칭’, ‘DSQ’, ‘이반’ 등의 가명으로 활동했으며 “중국에서 항공 관련 서비스를 제공했다”고 명시했다.&lt;br&gt;듀건은 지난해 10월 FBI 요청으로 호주에서 체포됐으며, 현재 미국의 범죄인 인도 요청도 받아들여진 상황이다.&lt;br&gt;미 정부에 따르면 듀건 외에도 공범 8명이 중국군 조종사를 상대로 군사 서비스를 제공하는 데 관여했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;듀건 측 “미중 간 분쟁에 휘말려” 혐의 부인&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;듀건 측은 그가 미국과 호주의 법률뿐만 아니라 국제법 역시 전혀 위반하지 않았다며 혐의를 부인하고 있다.&lt;br&gt;듀건의 아내는 호주 법무부 장관에게 “정치적 동기에 따른 부당한 구금”이라며 “그는 미중 간의 분쟁에 휘말린 희생자”라고 탄원서에서 밝혔다.&lt;br&gt;도널드 로스웰 호주국립대 국제법 교수는 “듀건은 호주 시민권을 획득한 2012년까지는 미국 시민권자였다”면서 “미국 시민권자였던 기간 동안 중국과 남아공에서 벌인 일에 대해선 미국 법의 적용을 받게 된다”고 가디언에 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병원비 1110만원 나왔던 ‘풍산개들’…공원 곳곳에 마킹中</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500196</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:19:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103173740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381023 --&gt;문재인 전 대통령이 북한으로부터 선물 받아 키우던 풍산개 ‘곰이와 송강’이 반환된 이후 광주로 보금자리를 옮기고 건강이 양호해졌다는 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;지태경 우치공원 관리사무소장은 3일 뉴스1을 통해 “광주에 처음 왔을 때는 스트레스를 받는지 배변 활동을 원활하게 못 했다. 지금은 많이 건강해졌고 몸무게도 많이 늘었다”고 전했다.&lt;br&gt;곰이와 송강은 지난 2018년 9월 평양 남북정상회담 당시 김정은 북한 국무위원장이 문재인 전 대통령에게 선물한 풍산개다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문 전 대통령은 퇴임 후 대통령기록물인 풍산개들을 위탁받아 키워왔지만 관련 지원 입법이 추진되지 않아 지난해 11월 대통령기록관에 반환했다.&lt;br&gt;이후 곰이와 송강은 경북대병원 수의학과에서 중이염, 방광염 등으로 치료를 받다가 지난해 12월 9일 광주 우치공원 동물원으로 옮겨졌다.&lt;!-- 그림 1381024 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;중이염·방광염까지…풍산개들, 병원비만 1110만원 나와&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 박대출 국민의힘 의원실이 대통령기록관으로부터 제출받아 공개한 자료에 따르면, 곰이와 송강의 한 달 병원비로 약 1100만원이 든 것으로 나타났다.&lt;br&gt;지난해 11월 8일 경북대 수의대학 병원에 입원한 풍산개들은 12월 9일까지 중이염, 방광염, 결석 등으로 입원 및 치료를 받아 병원비로 총 1110만 6540원이 지급됐다.&lt;br&gt;공개된 자료에는 풍산개들의 건강 상태에 대해 ‘건강검진 결과 대체로 양호하나 일부 중이염, 방광염, 결석 등으로 인해 진료 및 치료한 사실이 있다’는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;광주에 온 지 3주가 된 곰이와 송강의 건강 상태는 초기와 다르게 빠르게 회복하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지 소장은 “광주에 처음 왔을 때는 스트레스를 받는지 배변 활동을 원활하게 못 했다”며 “지금은 공원 곳곳에 마킹을 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “수컷인 송강이 너무 건강하고, 암컷인 곰이만 졸졸 따라다녀 아직 합사를 못 하고 있다”며 “조만간 곰이와 송강, 그리고 자식 별이까지가 한 지붕 아래 살게 될 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;지 소장은 “곰이와 송강은 단순한 대통령 기록물이 아닌 평화의 상징이자 남북 관계를 잇는 대통령의 선물”이라며 “곰이와 송강이 낯선 광주에서 활기를 찾아가고 있는 것처럼 꽁꽁 얼어붙은 남북 관계도 하루빨리 평화의 시간으로 자리 잡기를 바란다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1381025 --&gt;한편 현재 안전 상의 문제로 풍산개들의 사육 공간은 비공개이며, 일부 제한된 시간에만 시민들에게 공개되고 있다.&lt;br&gt;곰이와 송강은 동물원 산책 시간에만 시민에게 공개된다. 오전 11시에 한차례 산책을 하고 오후 3시부터는 30분씩 2차례에 걸쳐 진행한다.&lt;br&gt;우치 동물원은 추후 실내 사육 시설이 증축되면 시민들에게도 곰이와 송강의 사육 공간을 공개할 예정이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한제현 서울시 2부시장 사의…유창수 주택정책실장 후임 거론</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500208</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:31:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/23/SSI_20221223140913_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1377349 --&gt;한제현 서울시 행정2부시장이 최근 오세훈 시장에게 사의를 표명했다. 후임으로는 유창수 주택정책실장이 유력하게 거론된다.&lt;br&gt;3일 서울시에 따르면 한 부시장은 지난해 7월 29일 부시장에 임명된 후 약 5개월 만에 사의를 표명했다. 시 관계자는 “한 부시장이 후배들에게 자리를 열어주는 차원에서 주변의 만류에도 사의 의사를 밝혔다”고 전했다.&lt;br&gt;한 부시장은 1991년 기술고시 27회로 공직에 입문해 도시계획과장, 재생정책기획관, 물순환안전국장, 도시기반시설본부장, 안전총괄실장 등을 역임했다. 10·29 이태원 참사가 발생한 후에는 안전총괄실을 진두지휘하며 참사 수습 관련 업무를 지휘했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;후임에는 유 실장이 유력하다. 유 실장은 지난 2006∼2011년 오 시장 재임 당시 정책보좌관으로 호흡을 맞췄다. 지난해 8월 주택정책실장 공개모집 절차를 거쳐 시에 재합류했다.&lt;br&gt;서울시 행정1·2부시장은 대통령이 임면권을 보유한 차관급 정무직 국가공무원이다. 서울시의 임용 제청에 따라 대통령 재가를 거쳐 임명된다. 서울시는 이르면 4일 유 실장에 대한 임용 제청 절차를 밟을 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계묘년 새해 건설사 대표들, ‘내실+미래먹거리’ 두 마리 토끼 잡겠다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500210</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:41:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103184012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;계묘년 새해를 맞아 주요 건설사 대표들은 내실 강화와 함께 미래 신성장 사업의 중요성을 강조했다. 고금리에 자금 조달 위험성까지 커지는 상황에서 얼어붙은 분양시장과 올해 사회간접자본(SOC) 예산 축소까지 겹쳐있는 악조건이지만, 기존 사업을 공고히 하고 미래 신성장 동력 확보라는 두 마리 토끼를 모두 잡겠다는 계획이다.&lt;!-- 그림 1381066 --&gt;오세철 삼성물산 건설부문 대표는 “신사업 성과를 가시화해 지속성장 가능한 회사로의 기본을 다지고, 빈틈없는 사업관리로 경영목표를 달성하겠다”며 “두 마리 토끼를 모두 잡는 한 해로 만들겠다”고 말했다. 또 “지난해 발표한 탄소중립 목표를 기반으로 탄소 감축 기술 개발을 확대하고, 국내외 사업장 및 현장의 에너지 효율을 개선하는 등 사회적 가치를 실현하는 기업이 돼야 한다. 안전은 삼성물산 경영의 최우선 가치라는 것을 잊지 말아야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;윤영준 현대건설 대표이사는 “심화하고 있는 대내외 불확실성과 복합위기를 극복하기 위해 조직문화와 체질을 개선해야 한다”고 밝혔다. 윤 대표는 “안전 이슈는 일개 회사 차원의 문제가 아니라 국가 사회적 재난으로 확대될 수 있다는 점을 늘 인식하고 완벽한 안전관리를 위해 전사적 역량을 집중해야 한다”면서 “기술 개발에 속도를 내 건설 품질을 선도해 나가자”고 말했다. 지난해 실적 가운데 주목할 성과로 차세대 원전기술로 꼽히는 소형모듈원전(SMR) 등 차세대 원전기술 및 해외 신시장 개척을 꼽았다.&lt;br&gt;임병용 GS건설 대표이사 부회장 역시 기반사업을 강화하고 신사업을 안정시키겠다고 강조했다. 임 부회장은 “갈수록 불안감을 더해가는 대내외 경영환경 속에서 위험요인을 최소화해야 하고 안정적인 현금 유동성 확보를 위해 선제적 리스크 관리와 다양한 대응 방안이 필요하다”고 주문했다. 이어 “여건이 만만치 않지만 핵심 신사업에 대한 투자는 더 확대할 계획”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박현철 롯데건설 대표는 “올해는 미래 성장 역량을 확보해야 하는 중요한 시기로, 지속 가능한 성장을 위한 사업구조로 바꿔 나가야 한다”고 강조하면서 “사업구조 개편으로 운영사업 등 고정수익 창출·우량자산 확보에 집중하고, 건설업 설계·조달·시공 단계에 있는 기술 연계사업에서 새로운 사업 기회를 모색해야 한다”고 말했다. 롯데건설은 바이오·수소·모빌리티·도심항공교통(UAM) 등 그룹 신성장 사업과 연계한 사업을 적극적으로 확대할 예정이다.&lt;br&gt;중흥그룹과 하나가 된 이후 처음으로 신년을 맞이한 대우건설은 비관적인 건설 시장 속에서도 힘찬 도약을 다짐했다. 백정완 대우건설 사장은 위기 극복과 포트폴리오 다변화를 강조했다. 백 사장은 “프로젝트파이낸싱(PF) 부실과 자금 경색에 대한 경고가 계속되고 있고 소비 심리와 투자 시장은 급격히 얼어붙으며 전례 없는 어려운 사업 환경이 될 것으로 예측된다”며 극복 방안으로 유동성 리스크 관리, 안정적인 사업 포트폴리오 운영, 신성장 동력 발굴을 제시했다. 이어 “국내 주택 시장에서 앞으로 급격한 성장을 기대하기는 어려울 것”이라며 해외 신사업 수주를 적극 주문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계묘년 새해 건설사 대표들, ‘내실+미래먹거리’ 두 마리 토끼 잡겠다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500210</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:41:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103184012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;계묘년 새해를 맞아 주요 건설사 대표들은 내실 강화와 함께 미래 신성장 사업의 중요성을 강조했다. 고금리에 자금 조달 위험성까지 커지는 상황에서 얼어붙은 분양시장과 올해 사회간접자본(SOC) 예산 축소까지 겹쳐있는 악조건이지만, 기존 사업을 공고히 하고 미래 신성장 동력 확보라는 두 마리 토끼를 모두 잡겠다는 계획이다.&lt;!-- 그림 1381066 --&gt;오세철 삼성물산 건설부문 대표는 “신사업 성과를 가시화해 지속성장 가능한 회사로의 기본을 다지고, 빈틈없는 사업관리로 경영목표를 달성하겠다”며 “두 마리 토끼를 모두 잡는 한 해로 만들겠다”고 말했다. 또 “지난해 발표한 탄소중립 목표를 기반으로 탄소 감축 기술 개발을 확대하고, 국내외 사업장 및 현장의 에너지 효율을 개선하는 등 사회적 가치를 실현하는 기업이 돼야 한다. 안전은 삼성물산 경영의 최우선 가치라는 것을 잊지 말아야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;윤영준 현대건설 대표이사는 “심화하고 있는 대내외 불확실성과 복합위기를 극복하기 위해 조직문화와 체질을 개선해야 한다”고 밝혔다. 윤 대표는 “안전 이슈는 일개 회사 차원의 문제가 아니라 국가 사회적 재난으로 확대될 수 있다는 점을 늘 인식하고 완벽한 안전관리를 위해 전사적 역량을 집중해야 한다”면서 “기술 개발에 속도를 내 건설 품질을 선도해 나가자”고 말했다. 지난해 실적 가운데 주목할 성과로 차세대 원전기술로 꼽히는 소형모듈원전(SMR) 등 차세대 원전기술 및 해외 신시장 개척을 꼽았다.&lt;br&gt;임병용 GS건설 대표이사 부회장 역시 기반사업을 강화하고 신사업을 안정시키겠다고 강조했다. 임 부회장은 “갈수록 불안감을 더해가는 대내외 경영환경 속에서 위험요인을 최소화해야 하고 안정적인 현금 유동성 확보를 위해 선제적 리스크 관리와 다양한 대응 방안이 필요하다”고 주문했다. 이어 “여건이 만만치 않지만 핵심 신사업에 대한 투자는 더 확대할 계획”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박현철 롯데건설 대표는 “올해는 미래 성장 역량을 확보해야 하는 중요한 시기로, 지속 가능한 성장을 위한 사업구조로 바꿔 나가야 한다”고 강조하면서 “사업구조 개편으로 운영사업 등 고정수익 창출·우량자산 확보에 집중하고, 건설업 설계·조달·시공 단계에 있는 기술 연계사업에서 새로운 사업 기회를 모색해야 한다”고 말했다. 롯데건설은 바이오·수소·모빌리티·도심항공교통(UAM) 등 그룹 신성장 사업과 연계한 사업을 적극적으로 확대할 예정이다.&lt;br&gt;중흥그룹과 하나가 된 이후 처음으로 신년을 맞이한 대우건설은 비관적인 건설 시장 속에서도 힘찬 도약을 다짐했다. 백정완 대우건설 사장은 위기 극복과 포트폴리오 다변화를 강조했다. 백 사장은 “프로젝트파이낸싱(PF) 부실과 자금 경색에 대한 경고가 계속되고 있고 소비 심리와 투자 시장은 급격히 얼어붙으며 전례 없는 어려운 사업 환경이 될 것으로 예측된다”며 극복 방안으로 유동성 리스크 관리, 안정적인 사업 포트폴리오 운영, 신성장 동력 발굴을 제시했다. 이어 “국내 주택 시장에서 앞으로 급격한 성장을 기대하기는 어려울 것”이라며 해외 신사업 수주를 적극 주문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계묘년 새해 건설사 대표들, ‘내실+미래먹거리’ 두 마리 토끼 잡겠다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500210</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:41:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103184012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;계묘년 새해를 맞아 주요 건설사 대표들은 내실 강화와 함께 미래 신성장 사업의 중요성을 강조했다. 고금리에 자금 조달 위험성까지 커지는 상황에서 얼어붙은 분양시장과 올해 사회간접자본(SOC) 예산 축소까지 겹쳐있는 악조건이지만, 기존 사업을 공고히 하고 미래 신성장 동력 확보라는 두 마리 토끼를 모두 잡겠다는 계획이다.&lt;!-- 그림 1381066 --&gt;오세철 삼성물산 건설부문 대표는 “신사업 성과를 가시화해 지속성장 가능한 회사로의 기본을 다지고, 빈틈없는 사업관리로 경영목표를 달성하겠다”며 “두 마리 토끼를 모두 잡는 한 해로 만들겠다”고 말했다. 또 “지난해 발표한 탄소중립 목표를 기반으로 탄소 감축 기술 개발을 확대하고, 국내외 사업장 및 현장의 에너지 효율을 개선하는 등 사회적 가치를 실현하는 기업이 돼야 한다. 안전은 삼성물산 경영의 최우선 가치라는 것을 잊지 말아야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;윤영준 현대건설 대표이사는 “심화하고 있는 대내외 불확실성과 복합위기를 극복하기 위해 조직문화와 체질을 개선해야 한다”고 밝혔다. 윤 대표는 “안전 이슈는 일개 회사 차원의 문제가 아니라 국가 사회적 재난으로 확대될 수 있다는 점을 늘 인식하고 완벽한 안전관리를 위해 전사적 역량을 집중해야 한다”면서 “기술 개발에 속도를 내 건설 품질을 선도해 나가자”고 말했다. 지난해 실적 가운데 주목할 성과로 차세대 원전기술로 꼽히는 소형모듈원전(SMR) 등 차세대 원전기술 및 해외 신시장 개척을 꼽았다.&lt;br&gt;임병용 GS건설 대표이사 부회장 역시 기반사업을 강화하고 신사업을 안정시키겠다고 강조했다. 임 부회장은 “갈수록 불안감을 더해가는 대내외 경영환경 속에서 위험요인을 최소화해야 하고 안정적인 현금 유동성 확보를 위해 선제적 리스크 관리와 다양한 대응 방안이 필요하다”고 주문했다. 이어 “여건이 만만치 않지만 핵심 신사업에 대한 투자는 더 확대할 계획”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박현철 롯데건설 대표는 “올해는 미래 성장 역량을 확보해야 하는 중요한 시기로, 지속 가능한 성장을 위한 사업구조로 바꿔 나가야 한다”고 강조하면서 “사업구조 개편으로 운영사업 등 고정수익 창출·우량자산 확보에 집중하고, 건설업 설계·조달·시공 단계에 있는 기술 연계사업에서 새로운 사업 기회를 모색해야 한다”고 말했다. 롯데건설은 바이오·수소·모빌리티·도심항공교통(UAM) 등 그룹 신성장 사업과 연계한 사업을 적극적으로 확대할 예정이다.&lt;br&gt;중흥그룹과 하나가 된 이후 처음으로 신년을 맞이한 대우건설은 비관적인 건설 시장 속에서도 힘찬 도약을 다짐했다. 백정완 대우건설 사장은 위기 극복과 포트폴리오 다변화를 강조했다. 백 사장은 “프로젝트파이낸싱(PF) 부실과 자금 경색에 대한 경고가 계속되고 있고 소비 심리와 투자 시장은 급격히 얼어붙으며 전례 없는 어려운 사업 환경이 될 것으로 예측된다”며 극복 방안으로 유동성 리스크 관리, 안정적인 사업 포트폴리오 운영, 신성장 동력 발굴을 제시했다. 이어 “국내 주택 시장에서 앞으로 급격한 성장을 기대하기는 어려울 것”이라며 해외 신사업 수주를 적극 주문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현아 맞아?…결별 후 파격 ‘숏 컷’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500212</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103184344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381069 --&gt;가수 현아가 새해 인사를 전했다.&lt;br&gt;현아는 최근 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “새해 복 많이 받으세요. 올 한 해 웃는 일들 많이 더 많아지길 바랄게요. 웃음꽃”이라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;그가 공개한 사진에는 직접 그린 것으로 보이는 꽃 사진이 담겼다. 꽃과 스마일을 합쳐 ‘웃음꽃’을 완성한 현아만의 작품 세계가 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 현아는 팬들에게 새해 인사와 함께 거울 셀카도 선물했다. 사진 속 현아는 숏 컷에 가까운 짧은 단발머리에 쨍한 색감의 니트, 청바지를 입고 귀여운 매력을 발산했다.&lt;br&gt;한편, 현아는 최근 “헤어졌다. 앞으로 좋은 친구이자 동료로 남기로 했다”고 직접 알리며 6년 연인 던과 공개 열애 마침표를 찍은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 지난 23일 방송된 Mnet ‘쇼미더머니11’에 잠비노의 무대에 깜짝 등장, 여전히 힙한 매력을 뽐낸 바 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김주형, 나이키 군단 합류...우즈와 한솥밥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500213</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:48:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103184218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381068 --&gt;올해 미국프로골프(PGA) 투어에서 가장 주목받는 신예 김주형(21)이 ‘나이키 군단’에 합류했다.&lt;br&gt;PGA 투어 새해 첫 대회인 센트리 토너먼트 오브 챔피언스 출전을 앞두고 있는 김주형은 3일(한국시간) 자신의 인스타그램에 나이키 로고가 새겨진 모자와 상·하의, 골프화를 착용하고 샷을 날리는 영상을 올리며 “새로운 여정에 설렌다”는 글을 곁들이고는 나이키를 태그했다. 장소는 6일 센트리 토너먼트 오브 챔피언스가 개막하는 하와이 마우이 카팔루아 플랜테이션 코스로 보인다.&lt;br&gt;김주형은 2020년부터 지난해까지 CJ대한통운 후원을 받으며 CJ 로고를 달고 뛰었다. 지난달 31일 계약이 종료됐는데 계약을 갱신하지 않았다. 김주형이 올린 게시물로 미뤄 아직 공식 발표가 나오지 않았으나 나이키와 후원 계약한 것을 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나이키는 선수 계약 때 모자, 의류, 신발 사용까지 다른 회사 로고 부착을 허용하지 않는다. 대신 거액을 보장한다. 골프 황제 타이거 우즈(미국), 세계 1위 로리 매킬로이(북아일랜드)가 대표적인 ‘나이키 군단’이다.&lt;br&gt;우즈보다 어린 나이에 PGA 투어 다승을 거둔 김주형은 세계가 주목하는 선수 중 한 명이다. 이번 계약은 김주형의 가치를 미국 스포츠 마케팅 시장에서도 인정했다는 의미로 풀이된다. 골프다이제스트 등 현지 언론들도 김주형의 활약을 기대하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김강률, ♥미모의 여성과 7일 결혼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500215</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:53:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103185322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381071 --&gt;두산 김강률이 오는 7일 화촉을 밝힌다.&lt;br&gt;두산 투수 김강률(35)이 오는 7일 더 라움 웨딩홀에서 신부 탁희정(32)씨와 백년가약을 맺는다. 두 사람은 지인의 소개로 만나 부부의 연을 맺게 됐다.&lt;br&gt;김강률은 “아내는 좋을 때나 힘들 때 언제나 내게 힘을 준 사람이다. 긍정적이고 지혜로워 배울 점이 참 많다. 지금처럼 변함없이 사랑하고 보듬으며 살겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김걍률은 2007년 두산에 지명받아 2008년부터 두산에서만 뛴 원클럽맨이다.&lt;br&gt;2022시즌 26경기 출전해 평균자책점 4.38, 3승(4패) 9세이브 1홀드를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 예뻐요”…황정음, 가족사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500216</guid>
      <pubDate>2023-01-03T18:55:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103185517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381072 --&gt;배우 황정음이 가족사진을 공개했다.&lt;br&gt;황정음은 최근 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “너무 예쁜 모두 해피 크리스마스요”라는 글과 함께 가족의 모습이 담긴 사진을 올렸다.&lt;br&gt;이 사진은 가족사진을 그림으로 바꾼 에플리케이션을 이용한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미소 짓고 있는 부모 사이에 귀여운 두 아들이 모습이 눈길을 모았다.&lt;br&gt;한편, 2001년 그룹 ‘슈가’로 데뷔한 황정음은 2005년 배우로 전향해 MBC TV 시트콤 ‘지붕뚫고 하이킥’, 드라마 ‘킬미힐미’ 등에 출연해 인기를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 2016년 전 프로골퍼 출신 사업가 이영돈과 결혼해 슬하에 두 아들을 뒀다. 이들 부부는 2020년 9월 이혼 위기가 있었지만, 2021년 7월 재결합 소식을 알렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인권위, “포털 게시글 삭제 기준 더 구체적이어야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500217</guid>
      <pubDate>2023-01-03T19:39:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/23/SSI_20211223061535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;국가인권위, 포털 임시 조치 관련&lt;br /&gt;방통위에 “기준 정해야” 권고&lt;br /&gt;이해 당사자 요청에 대부분 조치&lt;br /&gt;“표현의 자유 위축 우려”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1257553 --&gt;국가인권위원회는 포털사이트가 게시글을 삭제하기 위한 기준이 더 구체적이어야 한다고 최근 권고했다. 인권위는 지난달 22일 방송통신위원회 위원장에게 정보통신망법을 개정해 글 삭제·차단과 같은 포털사이트의 ‘임시 조치’와 관련해 상세한 기준을 정해야 한다고 권고했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;인권위가 문제 삼은 법 조항은 명예훼손, 사생활 침해 등 권리침해를 이유로 정보 삭제요청을 받은 포털사이트(정보통신 서비스 제공자)가 게시글을 삭제·차단하는 등의 임시 조치를 하도록 하는 내용이다.&lt;br&gt;인권위는 “포털사이트의 임시 조치에 대한 기준이 구체적으로 정해지지 않아 표현의 자유가 위축될 우려가 있다”고 설명했다. 임시조치에 관한 내용과 절차를 포털 등 서비스 제공자가 정하게 돼 있어 이해 당사자가 삭제해달라고 요청하면 대부분 삭제·차단된다는 것이다. 또 글을 게재한 사람이 자신의 글을 다시 올려달라고 요구할 수 있는 별도의 불복 절차가 없다는 점도 문제라고 봤다. 인권위는 “공공의 관심 사안이나 공적 인물에 관한 정보는 임시조치 대상에서 제외하는 등의 기준을 마련할 필요가 있다”고 권고했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의치한약수’·상위권 대학 경쟁률 떨어졌다…안정·하향지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500190</guid>
      <pubDate>2023-01-03T19:47:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103172914_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381020 --&gt;‘의치한약수’로 불리는 의약계열과 서울 주요 대학의 2023학년도 정시 모집 경쟁률이 대부분 하락한 것으로 집계됐다. 반면 수도권과 지방 대학 경쟁률은 지난해보다 상승해 하향·안정 지원 경향이 나타났다.&lt;br&gt;3일 이투스에듀, 종로학원, 유웨이 등 입시업체에 따르면 올해 전국 39개 의예과의 평균 경쟁률은 7.22대1로 지난해(7.38대1)보다 낮았고, 지원자도 6870명으로 1391명 감소했다.&lt;br&gt;치의예과, 한의예과, 약학과, 수의예과도 모두 경쟁률이 내려갔다. 11개 치의예과는 6.52대1에서 6.16대1, 36개 약학과는 10.82대1에서 10.43대1, 8개 한의예과는 12.83대1에서 8.69대1, 10개 수의예과는 12.53대1에서 8.58대1로 각각 떨어졌다. 올해 의약계열 지역인재전형 확대로 정시 모집인원이 줄었는데 지원 인원도 줄어든 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울 소재 14개 대학의 평균 경쟁률도 5.07대1로 전년(5.97대1)보다 하락했다. 14개 대학은 고려대, 건국대, 경희대, 동국대, 서강대, 서울대, 성균관대, 숙명여대, 연세대, 이화여대, 중앙대, 한국외대, 한양대, 홍익대다.&lt;br&gt;입시업체들은 고득점 학생들의 수시 합격, 교차 지원 등 불확실성에 따른 안정 지원, 서울권 대학 정시모집 인원 증가를 경쟁률 하락 원인으로 꼽았다. 김병진 이투스 교육평가연구소장은 “의학계열은 지역인재 의무 선발로 인한 일반전형 모집 인원의 감소로 지원을 꺼린 것으로 보인다”며 “수능 상위권이 수시 모집에 합격한 점과 하향 지원 경향이 영향을 미쳤다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 늘어난 채용조건형 계약학과의 경쟁률은 높게 나타났다. 6개 대학 9개 학과의 전체 경쟁률은 5.77대1였다. 서강대 시스템반도체공학과(11.2대1), 한양대 반도체공학과(11.88대1) 등은 선호도가 높았다.&lt;br&gt;지난 2일 마감된 전국 193개 대학 정시 지원 경쟁률은 4.65대1로 지난해(4.55대1)보다 소폭 올랐다. 서울권은 6.10대1에서 5.81대 1로 하락했지만, 수도권과 지방권 경쟁률은 모두 상승했다. 전반적인 하향·안정 지원 추세가 반영된 것으로 풀이된다. 경북대, 전남대 등 지방 거점 국립대와 주요 사립대도 정시 선발 축소가 더해져 다수 대학의 경쟁률이 올랐다.&lt;br&gt;원서접수 마감 직전의 눈치작전은 올해도 여전했다. 고려대는 원서 마감 직전 3시간 동안 지원자의 44.1%가, 성균관대는 7시간 동안 55.0%가 몰렸다. 연세대는 56.1%가 마감 3시간 전 원서를 냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 시스템 ‘먹통’…중국발 입국자 명단 공유 혼선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500220</guid>
      <pubDate>2023-01-03T19:57:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102225455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380683 --&gt;정부의 중국발 입국자에 대한 고강도 방역대책 시행 이틀 만에 코로나19 관리 시스템 장애로 검사 업무에 차질이 빚어졌다.&lt;br&gt;3일 질병관리청에 따르면 이날 오전부터 코로나19 정보관리시스템에 오류가 발생해 전국 시군구 보건소에 전달돼야 할 중국발 입국자에 대한 정보가 공유되지 않고 있다.&lt;br&gt;전날부터 중국에서 항공편이나 배편으로 입국하는 모든 사람은 입국 후 24시간 안에 유전자증폭(PCR) 검사를 받아야 한다. 검사 결과 확인 시까지는 단기체류자는 공항 내 검역소 등 별도 공간에서, 내국인과 장기체류 외국인은 자택에서 대기해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 과정에서 관할 보건소는 중국에서 입국한 내국인과 장기체류 외국인 명단·연락처를 받은 후 PCR 검사를 안내해야 하는데, 코로나19 정보관리시스템이 먹통이 돼 장기체류 외국인 검사대상자 면단 파악에 어려움을 겪고 있다.&lt;!-- 그림 1380727 --&gt;이번 장애와 관련해 질병청은 승객정보사전분석시스템(APIS)에서 연계받은 정보를 검역정보 사전입력시스템(Q-CODE)에 이관하던 중 일부 입국자 정보가 일시적으로 누락됐다고 설명했다. 현재 정상화 조치 중이며, 중국발 입국자 정보는 우선적으로 이관해 조치를 끝냈다.&lt;br&gt;질병청은 “금번 시스템 장애로 인해 입국자 관리에 어려움을 겪게 해 죄송하다”면서 “재발 방지를 위해 시스템 전반에 대해 점검하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;질병청에 따르면 전날 하루 동안 인천공항으로 입국한 중국발 항공기 승객(승무원 포함)은 총 1052명이었다. 이중 90일 이내 단기체류 외국인 309명이 도착 즉시 PCR 검사를 받았고, 이중 61명이 확진인 것으로 나타났다. 양성률은 19.7%다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상주(喪主) 머리핀 김가영, 골프 스커트 김진아 제치고 통산 8번째 LPBA 투어 결승행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500222</guid>
      <pubDate>2023-01-03T21:09:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103210409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘상주(喪主)’ 김가영(40)이 여자프로당구(LPBA) 정규 투어 첫 4강전을 치마를 입고 치른 김진아(31)를 제치고 통산 8번째 결승에 올랐다.&lt;!-- 그림 1381088 --&gt;김가영은 3일 경기 고양 소노캄호텔에서 열린 LPBA 투어 NH농협카드 챔피언십 4강전(5전3선승제)에서 데뷔 이후 첫 4강에 진출한 김진아를 3-1(11-9 6-11 11-7 11-4)로 제쳤다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;64강, 32강 서바이벌 예선을 각각 1, 2위로 통과한 김가영은 이숙영, 오지연을 16강과 8강에서 제압한 뒤 이날 만난 김진아까지 돌려세우고 시즌 두 번째 결승행을 확정했다. 김가영의 결승 진출을 이번이 투어 개인 통산 여덟 번째다.&lt;br&gt;지난해 10월 4차 대회인 휴온스 챔피언십에서 임정숙을 제압하고 우승, 통산 4승째를 신고한 김가영은 이제 5번째 우승컵에 도전한다. 결승 상대는 이우경(26)을 3-1로 물리친 김예은(24)이다. 김가영과 김예은의 투어 대회 상대 전적은 1승1패로 나란히 1승씩을 나눠가졌다.&lt;!-- 그림 1381089 --&gt;김가영은 머리에 상주임을 알리는 검은 머리핀을 꽂고 4강전에 나섰다. 강원 원주에 살던 자신의 친할머니가 경기 이틀 전 세상을 등졌기 때문이다. 이날이 고인의 발인일이었지만 김가영은 장례식에 참석을 하지 못하고 대신 ‘4강 큐’를 들었다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;그는 “돌아가신 친할머니께서 저를 위해 기도를 많이 해주시고 경기도 빠짐없이 보시면서 응원해주셨다. 덕분에 항상 큰 힘을 받으며 경기를 잘 할 수 있었다”면서 “힘든 상황이었지만 할머니를 위해서 경기를 준비하고 나섰다. 결승까지 오르게 돼 너무 감사하다”고 밝혔다.김가영은 4강전을 마친 직후 장례식 이후 가족들의 일정에 참석하기 위해 부랴부랴 경기장을 나섰다.&lt;!-- 그림 1381090 --&gt;올 시즌 데뷔 이후 처음 4강에 진출했지만 김가영의 벽에 막힌 김진아는 바지가 아닌 스커트를 입고 나와 눈길을 끌었다. 복장이 자유화된 PBA 투어에서 여자 선수가 치마를 입고 출전한 것은 ‘베스트 드레서상’을 수상했던 ‘에버콜라겐 챔피언십@태백’ 이후 처음이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;그러나 당시 이 대회는 정규 투어에 포함되지 않아 스커트를 입고 정규투어 대회에 출전한 사례는 이날 김진아가 처음이었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소름끼치도록 맞아”…2023년 예언한 노스트라다무스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500224</guid>
      <pubDate>2023-01-03T21:32:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103212824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381095 --&gt;16세기 프랑스 의사 겸 점성술사인 노스트라다무스(1503~1566)의 예언이 2023년 새해를 맞아 주목받고 있다.&lt;br&gt;3일 영국 일간지 데일리메일이 노스트라다무스의 2023년 예언을 5가지로 정리해 공개했다.&lt;br&gt;노스트라다무스의 예언서는 사후인 1568년에 완간됐다. 이 예언서에는 1555년부터 3797년까지의 역사적 사건·대규모 재난 등을 예언하는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 예언한 2023년의 모습은 크게 ‘악의 세력’이 벌이는 큰 전쟁, 화성의 빛이 꺼짐, 식인풍습, 마른 땅은 더욱 메마르고, 무지개가 보일 때 큰 홍수가 날 것, 나팔이 큰 불화로 흔들림 등 5가지다.&lt;!-- 그림 1381098 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“7개월 간의 큰 전쟁, 악으로 인해 사람들이 죽었다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;매체는 “노스트라다무스는 1555년 942개의 예언이 담긴 예언서를 펴냈다”며 “그의 예언은 여러 방향으로 해석될 여지가 있어 어떤 의미도 지닐 수 있기 때문에 400년 이상이 지난 지금에도 인기를 끌고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 노스트라다무스 예언서에 담긴 “7개월 간의 큰 전쟁, 악으로 인해 사람들이 죽었다”는 구절을 언급하며 2023년 ‘큰 전쟁’을 예견했다고 해석했다.&lt;br&gt;매체는 “이 불길한 예측은 세계를 이끄는 초강대국들 간의 긴장이 고조되는 시기에 나왔다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “이는 우크라이나를 침공한 러시아의 절박한 공격일 수도 있고, 중국의 대만 침공이나 남중국해 영유권 갈등으로 인한 미국과 대립일 수도 있다”며 여러 가능성이 있다고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “노스트라다무스의 예언을 믿는 사람들에게 ‘7개월’이라는 서술은 약간의 위안을 줄 수 있다”며 “핵전쟁이 아닌 재래식 전쟁으로 보인다”고 분석했다.&lt;!-- 그림 1381096 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“밀 값이 치솟으면서 사람들은 그의 동료를 먹을 것이다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매체는 테슬라의 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 이끄는 우주기업 스페이스X를 언급하면서 “이 예언이 그에게 경고가 될 수 있을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;이어 “아마도 그 붉은 행성에 사람을 이주시키려는 그의 꿈은 어떻게든 사라질 것으로 보인다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 “밀 값이 치솟으면서 사람들은 그의 동료를 먹을 것이다”라는 구절은 경제적 재앙으로 인한 식량 공급망의 붕괴를 의미한다고 전했다.&lt;br&gt;또한 노스트라다무스는 전세계적으로 식량 공급망에 문제가 생기면서 절망에 빠진 사람들 사이에서 ‘식인 풍습’이 생겨날 것이라고 예상했다.&lt;br&gt;아울러 기후변화로 인한 더 큰 타격을 입을 수 있는데 이미 천재지변으로 인한 자연재해는 인류의 고민이다.&lt;!-- 그림 1381097 --&gt;‘나팔이 큰 불화로 흔들린다’ 부분과 관련해선 데일리메일은 “코로나19 팬데믹이 전 세계 인구의 다수를 더 가난하게 만들었다”며 “동시에 팬데믹에도 불구하고 천문학적인 부를 키운 슈퍼 부자에 대한 경멸이 커지고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;그러면서 “노스트라다무스는 민주주의 국가 독재 국가에서 모두 계급 간 긴장이 커질 것을 예언한 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;또한 “지난해엔 히잡을 제대로 쓰지 않았다는 이유로 여대생이 의문사한 뒤 반정부 시위가 계속되는 이란을 포함해 여러 잠재적 시위를 목격했다”면서 올 한 해 잠재적인 폭동이 다수 감지되고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목숨값보다 비싼 자존심? 바흐무트는 왜 러軍 무덤이 됐나 [이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500154</guid>
      <pubDate>2023-01-03T21:44:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103155713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380921 --&gt;&lt;!-- 그림 1380927 --&gt;새해 첫날인 1일(현지시간) 러시아군이 도네츠크주 바흐무트에서 TOS-1A(토스원알파)를 사용해 열압력탄, 일명 진공폭탄을 퍼부은 정황이 포착됐다. 바흐무트 전선에서 진공폭탄이 터지는 장면은 각 소셜네트워크서비스(SNS)를 타고 확산했다.&lt;br&gt;‘악마의 무기’라 불리는 열압력탄은 주변 산소를 빨아들이면서 열과 충격파를 만들어낸다. 강력한 초고온 폭발이 사람의 내부 장기까지 손상시키기는 탓에 비윤리적 대량살상무기로 간주된다.&lt;br&gt;TOS-1A는 이런 열압력탄을 발사할 수 있는 다연장로켓포(MLRS)다. T-72 전차에 열압력탄 발사기를 얹은 형태로, 러시아는 중화염방사시스템이라고도 부른다. 러시아군이 사용한 것은 TOS-1M 개량형인 TOS-1A 솔른체표크(Солнцепёк, 러시아어로 태양열이라는 뜻)로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아가 우크라이나에서 TOS-1A를 통한 열압력탄 공격을 가한 건 이번이 처음이 아니다. 그러나 크리스마스에 이어 새해 첫날까지 열압력탄을 동원한 총공세를 펼치는 것에서 바흐무트에 대한 러시아의 집착을 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;왜 하필 바흐무트인가, 전략적 가치는?&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1381045 --&gt;러시아는 벌써 수개월째 바흐무트 공략에 모든 전력을 쏟아붓고 있다. 러시아 민간군사기업(PMC) 바그너그룹 용병은 물론, 10월 이후 강제 동원된 징집병까지 대거 바흐무트에 투입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 과정에서 러시아와 우크라이나 양측 모두 상당한 병력 손실을 보았다. 특히 겨울부터 전투 양상이 참호전으로 전환되면서 매일 200~300명의 사상자가 속출하는 모양새다.&lt;br&gt;막대한 병력 손실을 감수하면서까지 러시아가 바흐무트에 집착하는 이유에 대해선 양론이 존재한다.&lt;br&gt;한쪽에선 바흐무트가 갖는 전략적 가치에 주목한다. 바흐무트가 도네츠크 주요 도시로 향하는 길목에 있는 만큼, 이 도시가 함락되면 러시아 입장에선 9월 주민투표를 거쳐 자국 영토로 편입한 도네츠크인민공화국(DPR) 사수가 어려워질 수 있다는 분석이다.&lt;br&gt;이밖에 바흐무트에 우크라이나 제2도시 하르키우와 러시아 본토 로스토프, 우크라이나 수도 키이우와 도네츠크를 잇는 고속도로가 있다는 지리적 이점도 거론된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;잇단 패퇴 러軍의 자존심 싸움&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1380929 --&gt;&lt;!-- 그림 1380931 --&gt;한쪽에선 바흐무트 전투를 전략적 가치와 무관한 자존심 싸움으로 본다. 9월 하르키우, 11월 헤르손을 우크라이나에 내준 러시아군이 바흐무트에 자존심과 명운을 걸었다는 해석이다.&lt;br&gt;바흐무트의 전략적 가치에 대해선 우크라이나군 사령관들조차 고개를 갸우뚱할 정도다.&lt;br&gt;지난해 12월 올렉산드르 시르스키 우크라이나 지상군 사령관은 현지방송에 출연해 “바흐무트는 전략적 중요성이 없다. 심리적인 의미가 있을 뿐”이라며, 러시아군에게 바흐무트 점령은 최근 전장에서의 잇단 패배를 만회할 “상징이 될 것”이라고 설명했다. 비슷한 시기 한국을 방문한 볼로디미르 가브릴로프 우크라이나 국방차관도 서울신문에 “러시아군이 바흐무트에서 (의미 없는) 소모전을 벌이고 있다”고 일침을 가했다.&lt;br&gt;실제로 10월 임명된 우크라이나 지역 러시아 합동군 총사령관 세르게이 수로비킨 장군은 헤르손 철수를 결정하면서 바흐무트를 비롯한 동부 전선에서 반드시 승리할 것이라 장담한 바 있다. 헤르손을 내준 수로비킨 장군이 바흐무트 전투에 생존적 차원으로 접근할 수밖에 없는 이유다.&lt;!-- 그림 1373460 --&gt;&lt;!-- 그림 1373459 --&gt;바그너그룹 수장 예브게니 프리고진이 바흐무트에 매달리고 있는 것 역시 비슷한 맥락에서 풀이할 수 있다.&lt;br&gt;프리고진은 러시아 정규군의 패퇴를 두고 무능하다는 비판을 가한 후 바흐무트에 용병들을 대거 투입했다. 직접 러시아 교도소를 돌며 용병을 모아 바흐무트로 보내기도 했다. 그가 정부 계약 수주나 고위직 임명을 노리고 있다는 추측까지 거론하지 않더라도, 정규군을 정면으로 비판한 프리고진이 바흐무트 전투에서 성과를 내야만 함을 충분히 알 수 있다.&lt;br&gt;이밖에 바흐무트가 최대 격전지가 된 이유로 신도시라는 점도 거론된다.&lt;br&gt;익명을 요구한 우크라이나 외교 소식통은 서울신문에 “바흐무트는 신도시라 다른 지역보다 콘크리트 구조물이 대량 형성돼 있다. 이는 공간적 이점으로 작용한다”고 설명했다. 바흐무트의 콘크리트 구조물이 전략적 방어 수단으로서 가치가 있다는 평가다.&lt;br&gt;그는 이어 “(참호전과 별개로) 바흐무트의 콘크리트 구조물은 동계 혹한을 피하기에도 적합하다”고 덧붙였다. 절반 이상의 에너지 기반 시설이 파괴된 우크라이나에서 바흐무트의 신식 구조물은 추위로부터의 생존성 보장 등 방어력을 제공한다는 분석이다.&lt;!-- 그림 1380962 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어디서 오셨어요”…소시 수영, SM 출입 차단 ‘굴욕’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500225</guid>
      <pubDate>2023-01-03T21:54:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103215403_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381105 --&gt;그룹 소녀시대 겸 배우 수영이 근황을 전했다.&lt;br&gt;수영은 2일 유튜브 채널 ‘더수토리’에 ‘새해맞이 2022 셩이 미공개 영상 대방출’이라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;수영은 이동 중인 차에서 “드라마 첫 촬영인데 밤을 새우고 가서 너무 죄송하다. 저희 멤버들이 지금 작품이랑 소녀시대 활동을 병행하는 친구들이 있어서 매번 밤샘 연습하고 바로 촬영 가야 된다고 하는 친구들이 진짜 많았다. 어떻게 하냐, 너희 진짜 대단하다고 했는데 그게 제가 되었다. 우리 멤버들 존경한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “또 현장에는 그 현장을 책임지는 분들이 계시니까 아주 푹 자고 나온 거처럼 30분이라도 자겠다”며 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이날 SM타운 콘서트에 참여한 수영은 현장에 입장하려 했다. 그러나 한 보디가드가 수영에게 “어디서 오셨냐”고 물었다. 그를 알아보지 못한 것이다. 수영은 이에 “(너무 오랜만이라) 물어볼 만하다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수영은 샤이니 멤버 민호와의 친분도 과시했다. 민호에 대해 수영은 “제 동생이다. SM 최씨 집안이다”라고 소개했다.&lt;br&gt;“누나 이제 SM 아니잖아”라는 민호의 말에 수영은 “나 아직도 잊히지가 않는 게 내가 SM 진짜 오랜만에 갔을 때 태민이가 나를 보면서 화들짝 놀랐다. 너희 연습하러 갔을 때 태민이가 나를 귀신 본 것처럼”이라며 과거를 회상했다.&lt;br&gt;이에 민호는 “외부 사람이니까. 귀신이지”라고 답해 현장을 폭소케 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>표인봉, 목사 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500226</guid>
      <pubDate>2023-01-03T21:55:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103215522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381106 --&gt;코미디언 표인봉이 목사로 변신한 근황을 전했다.&lt;br&gt;최근 방송된 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’에서는 표인봉, 표바하 부녀가 출연해 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;그룹 틴틴파이브에서 목사가 됐다는 소식을 전한 표인봉은 “전임 목사는 아니고 기독교 문화 관련한 공연일을 담당하는 목사”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 “기독교 뮤지컬을 제작하고 연출하고, 선교에 관련된 일을 하면서 방송 일도 하고 있다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송혜교, 술자리 포착…과감한 스킨십 ‘깜짝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500227</guid>
      <pubDate>2023-01-03T22:01:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103220104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381111 --&gt;배우 송혜교가 지인과 술자리를 가진 근황을 공개했다.&lt;br&gt;사진작가 조선희는 최근 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 송혜교와 함께 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 송혜교는 조선희의 어깨에 다정하게 손을 올리고, 조선희는 송혜교의 어깨에 기대며 남다른 친분을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조선희는 “오늘은 혜교의 ‘더 글로리’ 오픈 날. 작품이 대박 나길 바라며 나는 그녀가 산 작품에 사인을 했다”라는 글을 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 ‘더 글로리’에서 송혜교는 해당 작품에서 학교 폭력 피해자 문동은 역을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김가영, 최연소 챔피언 김예은 상대로 LPBA 투어 최다승에 도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500228</guid>
      <pubDate>2023-01-03T22:10:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103210409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;여자프로당구(LPBA) 투어 최다 우승자 김가영(40)이 ‘최연소 챔피언’ 김예은(24)을 상대로 5회 우승에 도전한다.&lt;!-- 그림 1381088 --&gt;김가엉은 3일 경기 고양 소노캄고양 호텔에서 열린 LPBA 투어 NH농협카드 챔피언십 4강전에서 팀리그 소속팀 동료인 김진아를 3-1(11-9 6-11 11-7 11-4)로 꺾고 결승에 올랐다. ‘최연소 챔피언’ 김예은도 또 다른 4강전에서 이우경을 3-1(9-11 11-9 11-5 11-6)으로 물리치고 결승에 합류했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;김가영은 첫 세트를 10이닝 접전 끝에 11-9로 먼저 가져왔다. 김진아도 2세트를 6-11로 빼앗아 승부는 원점으로 돌아갔다. 그러나 김가영은 3세트 4이닝째 4득점으로 만든 7-2의 격차를 유지하며 9이닝 만에 또 한 세트를 가져와 승기를 잡았고, 4세트는 넉 점만 내주고 경기를 마무리했다.&lt;br&gt;김가영은 이날 승리로 통산 8번째 LPBA 결승 진출에 성공했다. 이미래(TS샴푸∙푸라닭), 임정숙(SK렌터카)과 더불어 개인 투어 최다 우승(4회) 동률을 기록중인 김가영은 이번 결승 진출로 단독 최다 우승(5회)에 도전하게 됐다.&lt;!-- 그림 1381112 --&gt;김예은은 다른 4강전에서 이우경을 상대로 첫 세트를 9-11(11이닝)로 내줬으나 이후 집중력을 되찾고 내리 3개 세트를 11-9(6이닝) 11-5(15이닝) 11-6(16이닝)으로 따내며 개인 통산 세 번째 결승 티켓을 손에 넣었다. 김예은은 두 차례 결승에 올라 모두 우승했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;2010~21시즌 개막전 결승에서 21세 7개월의 나이로 ‘최연소’ 우승컵을 품었던 김예은은 다음 시즌 4차전에서 생애 두 번째 우승컵을 들어올렸다.&lt;br&gt;김예은은 “최근 개인 투어 성적이 좋지 않았는데, 이번 결승 진출로 자신감을 찾았다”면서 “김가영 언니는 결승전은 물론 많은 경험으로 쌓인 노하우와 대처능력이 좋다. 심리적으로도 대담하고 여유롭다. 배운다는 자세로 결승에 임하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 이어 “올해 토끼의 해인데, 제가 토끼띠다.(99년생) 꼭 우승할 수 있도록 열심히 하겠다. 우승 후에는 껑충껑충 뛰는 세레머니를 선보이겠다”고 밝혔다. 7전4선승제로 치러지는 결승전은 4일 밤9시 30분부터 열린다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청와대 곳곳서 고려·조선 시대 유물 출토… 글자 새긴 돌도 나와</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500223</guid>
      <pubDate>2023-01-03T23:05:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103212627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381093 --&gt;청와대 곳곳에서 고려와 조선 시대 것으로 추정되는 기와 조각 등이 나왔다.&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부가 3일 공개한 ‘경복궁 후원 기초조사 연구’ 보고서에 따르면 청와대 경내 7곳과 서쪽 칠궁과 칠궁 뒤편 영역 1곳에서 기와 조각과 도기 조각, 백자 등이 확인됐다. 이번 조사는 궁능유적본부가 청와대 권역의 역사적 가치를 확인하고 체계적 보존·관리 기반을 마련하기 위해 사단법인 한국건축역사학회 등에 의뢰했다. 연구진은 경복궁 후원을 중심으로 지난해 9월 1일 착수해 12월 22일까지 총 113일간 조사를 진행했다.&lt;br&gt;청와대는 과거 고려 시대 남경의 이궁이 있었다고 전해진다. 조선 시대에는 경복궁 후원으로 사용됐는데 근대에도 권력자의 공간으로 남아 있으면서 제대로 된 연구가 이뤄지지 않았다. 지난해 5월 취임한 윤석열 대통령은 국정과제로 ‘청와대 개방 및 역사성 회복’을 위해 핵심유적 발굴 및 복원·정비 사업을 하겠다고 밝혔고, 문화재청은 그간 다양한 연구 용역을 진행해왔다.&lt;br&gt;연구진은 크게 고건축, 근대건축, 식물과 조경시설물 등으로 나눠 조사했다. 총 8곳에서 고려와 조선 시대 것으로 추정되는 유물이 확인됐다. 침류각과 동쪽 궁장 영역은 기와 산포량이 많은 곳으로 앞마당에서 기와, 도기와 함께 백자도 수습됐다. 기와편 중에 조선시대 이전에 제작된 것도 있고, 축대에 사용된 석재 중에도 재질이나 치석수법이 다른 것도 섞여 있어 주목된다.&lt;!-- 그림 1381118 --&gt;침류각 동쪽 궁장 영역에서는 대부분 조선시대 후기 기와편이 수습됐다. 연구진은 이 지역이 북악산에서 남쪽으로 경사져 내려오는 능선인데, 궁장 주위가 평탄하고 유물이 산포된 것으로 보아 작은 규모의 건물이 존재했을 것으로 봤다. 또한 ‘영(營)’이나 ‘훈(訓)’이 새겨진 돌도 3개가 출토됐는데 글자를 새긴 수법과 글자 크기 등이 달라 모두 제작 시기가 상이한 유물로 추정된다.&lt;br&gt;연구진은 “이번 경복궁 후원 영역에 대한 조사를 실시한 결과, 적지 않은 수의 유물산포지가 확인됐고 칠궁과 칠궁 뒤편이 궁장 내부와 동일한 산 능선임을 알 수 있게 됐다”면서 “수습된 유물 대부분이 기와라는 점, 조선시대뿐 아니라 고려시대 기와로 볼 수 있는 유물이 확인됐다는 점에서 고려시대 남경과 관련된 건물지 매장 가능성도 있다”고 했다.&lt;br&gt;아직 청와대 연구 조사의 방향성이 정확하게 정해지지 않은 상황에서 유물이 출토되면서 연구진은 정밀지표조사를 실시해 정확한 시굴조사 범위를 설정할 것을 제안했다. 또한 궁장 외부에 대한 조사도 실시해 유구 및 유물의 산포범위를 정밀하게 파악해야 한다고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1381119 --&gt;아울러 “경복궁 후원의 역사성 및 장소적 상징성을 존중하면서 자연유산의 생태계 서비스 제공 및 국민들의 문화복지를 증진하는 토대를 마련해야 한다”면서 보다 구체적인 연구 및 활용 방안이 필요하다고 강조했다.&lt;br&gt;청와대 개방과 관련해 역사·문화·예술·관광 등 전문가 10여 명이 참여한 대통령실 ‘청와대 관리·활용 자문단’이 출범했지만 아직 구체적인 로드맵은 발표되지 않은 상황이다. 문화재청 관계자는 “청와대 권역의 역사적 가치를 구명하고, 국민을 위한 보존활용이 이루어질 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신변보호 요청했는데…전 남편 흉기에 찔려 숨진 女</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500232</guid>
      <pubDate>2023-01-03T23:15:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/09/01/SSI_20200901163512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1114996 --&gt;경찰에 신변보호를 요청한 50대 여성이 전 남편이 휘두른 흉기에 찔려 숨졌다.&lt;br&gt;피해 여성은 112 신고 때 가장 먼저 출동하는 ‘112시스템 등록’을 요청한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;3일 경기 안성경찰서에 따르면, 지난 2일 오후 9시 53분쯤 안성시 한 아파트 지상 주차장 인근에서 A(54)씨가 자신의 전 부인 B(53)씨를 흉기로 찔러 살해했다. A씨는 범행 이후 극단적 선택을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현장에서 유서 등은 발견되지 않았지만, 경찰은 A씨가 범행에 사용된 흉기를 직접 구매했으며 피해자 상태를 확인한 결과 A씨가 B씨를 살해한 뒤 극단적 선택을 한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;경찰 조사 결과 두 사람은 10년 전 이혼했다가 재결합했으며, 최근 다시 별거 중 재산 문제로 다툼이 잦았던 것으로 전해졌다. A씨가 욕설과 위협적 발언을 하자, B씨는 지난달 20일 경찰을 찾아 신고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 B씨는 지난달 신고 당시 경찰의 ‘피해자 안전조치’ 항목 중 스마트워치 착용, 맞춤형 순찰 등은 거부하고 ‘112시스템 등록’만 요청했다.&lt;br&gt;112시스템에 등록하면 당사자가 112에 신고할 경우 인근 경찰이 최우선적으로 출동하는 시스템이다. 경찰은 B씨의 요청에 따라 내달 19일까지 60일 동안 ‘112시스템’에 등록했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “상담 후 피해자 보호조치를 안내했지만 스마트워치 착용, 맞춤형 순찰 등은 거부하고 112시스템 등록만 요청했다”며 “B씨가 A씨와 별거 중인 데다 A씨가 자신의 집 주소를 몰랐을 것으로 판단한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 경찰은 자체 조사 결과 B씨에 대한 경찰의 피해자 보호조치에 문제가 없다고 결론 내렸다. 경찰은 A씨의 살인 혐의에 대해선 A씨가 사망함에 따라 ‘공소권 없음’으로 종결한다는 방침이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베네딕토 16세 마지막 길 배웅… 한국 대표단도 출국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230103500235</guid>
      <pubDate>2023-01-03T23:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103232539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381136 --&gt;지난해 마지막 날 선종한 베네딕토 16세 전 교황의 장례미사에 참석할 한국 천주교 대표단이 3일 바티칸으로 출국했다.&lt;br&gt;염수정 추기경과 서울대교구장 정순택 대주교, 한국천주교주교회의 의장 이용훈 주교는 이날 오후 인천국제공항에서 이탈리아 로마로 가는 항공기에 탑승했다. 이들은 5일 바티칸 성 베드로 광장에서 프란치스코 교황 주례로 열리는 베네딕토 16세의 장례미사에 참석할 예정이다.&lt;br&gt;휴가차 지난해 11월 말 귀국해 한국에 머물던 교황청 성직자부 장관 유흥식 추기경도 같은 항공기로 떠났다. 애초 이날 다시 출국할 예정이던 유 추기경도 대표단과 함께 장례미사에 참석한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바티칸 현지에서는 선종한 지 이틀 만에 일반에 처음 공개된 베네딕토 16세와 마지막 작별 인사를 전하려는 발걸음이 이어졌다. 첫날에만 6만명 이상의 조문객이 몰려 대기 줄이 길게 이어졌고, 많은 이가 차례로 베네딕토 16세의 가는 길을 배웅했다.&lt;br&gt;허리 높이의 관대 위에 비스듬히 누운 베네딕토 16세 전 교황은 머리에 모관을 쓰고, 붉은색과 금색이 어우러진 전통적인 교황 제의를 입었다. 깍지 낀 손에는 묵주가 감겼다. 스위스 근위병 2명이 베네딕토 16세 전 교황의 시신 곁을 지켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;첫날 조문 행사는 오전 9시부터 오후 7시까지 진행됐는데 3일과 4일은 오전 7시부터 오후 7시까 진행한다. 일반 조문이 끝나면 5일에는 프란치스코 교황의 주례로 베네딕토 16세 전 교황의 장례 미사가 열린다. 이후 베네딕토 16세 전 교황의 관은 성 베드로 대성전 지하 묘지로 운구돼 안장된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알림]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104021021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104021021</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울신문은 새해부터 ‘오늘의 운세’를 지면에 싣지 않습니다. 한정된 지면에 보다 많은 소식을 담기 위해서입니다.&lt;br&gt;온라인(www.seoul.co.kr)에서는 ‘오늘의 운세’를 만날 수 있습니다. 온라인 이용을 부탁드립니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해경청장 김종욱 내정… 70년 만에 첫 순경 출신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104021017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104021017</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103214443_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381103 --&gt;신임 해양경찰청장에 순경 출신인 김종욱(55) 서해해경청장이 내정됐다. 순경 출신이 차관급인 해경청장에 내정된 것은 해경 창설 70년 만에 처음이다.&lt;br&gt;3일 해경청에 따르면 해양수산부는 김 청장을 해경청장으로 임명 제청했다. 해경청장은 해경위원회의 동의를 받아 해수부 장관의 제청으로 국무총리를 거쳐 대통령이 임명한다. 김 청장이 임명되면 치안총감으로 2계급 승진하게 된다. 경남 거제 출신인 김 청장은 거제제일고를 졸업했으며 경상대 법학대학원에서 박사 과정을 수료했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산림재난 제로 도전… 숲 지켜내겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104021013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104021013</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103213630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381100 --&gt;“나무를 심고 가꾸고 보전하는 ‘사명’에 산림재난으로부터 산림을 보호하는 역할을 추가하겠습니다.”&lt;br&gt;3일 경북 안동시 임동면 망천리 소나무재선충병 피해지에서 열린 산림청 시무식 및 산림재난 총력대응 결의대회에서 남성현 산림청장은 소중한 자산인 산림 보호를 위한 비장한 각오를 밝혔다. 안동은 2020년 대형 산불이 발생했고 최근 재선충 피해가 확산되고 있는 지역이다. 금강송 군락지의 초입으로 안동에서 차단하지 못하면 경북 북부와 강원도로 피해가 걷잡을 수 없게 된다.&lt;br&gt;이날 행사에 참석한 산림청 5급 이상 간부와 소속기관장, 산하·유관기관 관계자 등 300여명은 시무식 후 산에 올라 재선충병 피해목 방제 작업에 참여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;산림청의 현장 시무식은 이번이 네 번째다. 시급한 현안이 대두됐을 때 현장을 찾아 결의를 다지곤 했다. 백두대간보호에 관한 법률 시행 원년인 2005년 백두대간 보호 의지를 천명하며 대관령에서 시무식을 개최한 것이 계기가 됐다. 2015년에는 전국적으로 확산된 소나무재선충병 총력 방제 계획을 경북 포항 피해지에서 발표한 바 있다. 2020년 세종시 전의면 임산물(밤) 재배 현장에서 임업인들과 돈 되는 ‘임업’을 선언했다. 올해는 기후위기 시대 산림재난에 선제적으로 대응하고 산림재난관리 선도국가로의 도약을 다짐했다.&lt;br&gt;그만큼 산림재난이 심각하다는 방증이다. 지난 50년간 국민의 땀과 열정, 정부의 노력으로 전 세계가 인정하는 녹화성공국이자 산림선진국이 됐지만 푸르고 울창한 보물산, 건강과 힐링의 녹색공간이 산불·산사태·병해충 등 산림재난에 스러지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 한 해만 산불로 7만 4782㏊, 산사태로 327㏊ 등 여의도 면적(290㏊)의 259배에 달하는 산림이 사라졌다. 감염되면 100% 고사하는 소나무재선충병 피해도 심각한 상황이다. 산림재난은 인명·재산 피해뿐 아니라 온실가스 배출과 오염물질 발생, 생태계 파괴 등 2차 피해까지 유발한다.&lt;br&gt;지난해 말 산림청은 산림재난 ‘컨트롤타워’ 역할을 담당할 산림재난통제관을 신설했다. 통제관은 산불·산사태·산림병해충 업무와 중앙산림재난상황실을 총괄해 전문성과 대응역량을 제고하는 역할을 담당하게 된다. 산림보호법에서 산림재난 부분을 분리한 산림재난방지법 제정도 추진한다. 재난방지법엔 산사태·병해충 예방과 주민대피명령, 기반시설 설치 등을 담을 예정이다. 산림재난 관련 연구·조사, 교육 등을 담당할 안전기술공단(가칭) 설립에도 나선다.&lt;br&gt;남 청장은 “아름답고 풍요로운 숲으로 잘사는 산림르네상스시대를 여는 것이 우리에게 주어진 임무”라며 “산림재난 ‘제로´ 도전 첫해인 올해 우리의 역량을 총동원해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자소서 폐지 맞춰 학생부 점검… 고난도 몰린 국·수 공통과목 스타트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104020001</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103194321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;올 겨울방학은 예비 고등학교 3학년에게 대학 입시의 기반을 다지는 중요한 기간이다. 오는 11월 16일 실시되는 2024학년도 대학수학능력시험(수능)이 316일 남은 시점, ‘수험생 모드’로 돌입하는 학생들이 참고할 만한 학습 방법과 대입 전형의 특징을 살펴봤다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1381078 --&gt;●2024학년도 전체 모집인원 소폭 감소&lt;br&gt;현재 고교 2학년에게 적용되는 대입 제도는 2023학년도와 큰 틀에서 비슷하다. 2015 개정 교육과정 취지에 맞춰 문·이과 통합형 수능 시험이 출제되고, 대입 제도 공정성 강화 방안에 따라 학생부 기록 간소화가 적용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3일 한국대학교육협의회에 따르면 2024학년도 대입 전체 모집 인원은 34만 4296명으로 2023학년도보다 4828명 줄어든다. 수시모집에서 79%인 27만 2032명을, 정시모집에서는 7만 2264명을 선발한다. 전년 대비 수시모집 인원 비율은 410명, 정시모집 인원은 4418명 감소한다. 다만 수도권 대학 정시모집 인원 비율은 35.6%로 전년 대비 0.3% 포인트 증가했다. 비수도권 정시 비율(11.9%)의 약 3배 규모다. 수시모집 중 85.8%는 학생부위주전형이며 정시에서는 91.7%를 수능으로 뽑는다.&lt;br&gt;고른기회전형이 바뀐다. 고등교육법 시행령에 따라 사회통합전형으로 변경되고 선발 대상에 보호종료청소년, 북한이탈주민, 만학도 등이 추가된다. 지방대 육성법 시행령 개정으로 의대, 치대, 한의대, 약대, 간호계열 의무 선발 비율이 상승하면서 지역인재전형의 모집 인원은 전년 대비 2581명 늘어난다. 이 전형으로 선발하는 대학은 93개교에서 103개교로 늘고 저소득층과 기초생활수급자 등에게 혜택을 주기 위해 지원 자격을 제한하는 전형이 추가된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학교장 추천이 필요한 지역균형전형은 2024학년도 일부 대학에서 추천 인원 제한을 없애거나 큰 폭으로 확대한다. 서강대의 경우 추천 가능 인원이 고교별 최대 10명에서 2024학년도 20명, 서울시립대는 2022학년도 4명, 2023학년도 8명에 이어 2024학년도에 10명으로 확대한다. 2023학년도에 비해 진로선택과목을 반영하는 대학도 늘어나 성취도 관리가 중요해졌다.&lt;br&gt;●학종 세부능력특기 비중 커질 듯&lt;br&gt;학생부교과전형에서 서류 평가를 실시하는 대학들이 있다. 고려대와 경희대, 건국대, 동국대, 부산대, 경북대, 서울대 등이다. 과목 선택의 영향력이 커지는 만큼 지원하는 학과와 연계된 과목을 이수했는지 고려해야 한다. 아울러 학생부종합전형(학종)에서는 자기소개서가 폐지되고 학교생활기록부 중 자율동아리, 개인봉사, 수상경력, 독서활동 상황 등이 반영되지 않는다. 학생부 항목이 상당히 축소되는 만큼 학종에서는 세부능력특기사항의 비중이 커질 것으로 보인다. 따라서 수험생은 수행평가와 교과 관련 활동에서 진로에 대한 관심과 탐구 역량을 보여 줄 수 있는 요소를 고민해 봐야 한다.&lt;br&gt;반영 항목에 변화가 있는 만큼 수업시간 수행평가를 비롯한 활동에 열심히 참여하고 지원학과와 관련된 과목을 선택하는 것이 좋다. 교과세부능력과 특기사항을 통해 자신의 교과별 역량이 드러나도록 하고 교과에서 배운 지식과 교내 활동을 연계·심화하면서 진로에 대한 관심사를 적극 탐색해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전체적으로 학생부교과전형 선발 비율이 가장 크지만 대학마다 선발 방식에 차이가 있으므로 목표 대학의 방식을 파악한다. 예를 들어 같은 학종이라도 고려대와 연세대는 1단계 서류 평가 이후 2단계에서 면접을 보지만 서강대, 성균관대, 한양대는 면접 없이 서류로만 선발한다.&lt;br&gt;예비 고3들은 대학별 선발 방식을 확인하고 자신의 학생부를 미리 점검한다면 부족한 부분을 준비할 수 있다. 내신 성적이 충분한지, 활동이 부족하지&lt;br&gt;않은지 살펴본 뒤 학교 교사에게 조언을 구하고 각 대학의 입학처 홈페이지를 방문해 ‘학종 가이드’를 찾아보는 것도 좋다.&lt;br&gt;지난 활동의 과정이나 배운 점을 구체적으로 다시 떠올려 보고 관심을 갖게 된 내용을 심화하는 활동을 하거나 아쉬운 부분을 보완하는 활동을 계획할 수도 있다. 우연철 진학사 입시전략연구소장은 “본격적인 입시에 들어가기 직전 현재까지의 상황을 점검하고 전략을 세우기에 매우 좋은 시점”이라며 “강점과 약점을 냉정하게 평가하는 시간을 보낼 것을 권한다”고 조언했다.&lt;br&gt;‘주력 전형’은 2년 동안의 고교 생활, 모의고사 성적과 더불어 교과·비교과, 논술 등 각 요소를 따져 보고 정한다. 예를 들어 내신 성적이 우수한 데 비해 탐구활동의 다양성이 부족한 학생이라면 학생부교과전형을 고려해 볼 만하다.&lt;br&gt;1~2학년 때 치렀던 모의평가 성적으로 정시 위치를 판단하는 것도 도움이 된다. 모의고사를 기반으로 추정한 예상 위치를 보고 정시 합격권을 파악한다. 고2 모의고사는 3학년 모의고사보다 난도가 낮고 재학생끼리만 경쟁하기 때문에 절대적인 기준으로 삼기는 어렵지만 대략적인 위치를 알아볼 수 있다. 또 정시모집을 기준으로 자신의 위치를 확인한 뒤 수시 지원 선을 대략적으로 정해 놓을 수 있다.&lt;br&gt;●수능 대비 초점 맞춰 공부 시작&lt;br&gt;학습은 수능에 초점을 맞춰 준비한다. 대입 정시모집 인원이 확대되는 것은 물론이고 대부분의 대학이 수시 전형에서 수능 최저학력 기준을 적용하기 때문이다. 수능 최저학력 기준은 전반적으로 완화되는 추세지만 수시와 정시를 합쳐 13만 4401명, 즉 전체 선발 인원의 39% 정도가 이를 적용받고 있다. 또 수능 응시 영역과 3학년 내신 과목이 일치하는 경우가 많기 때문에 수능에 초점을 맞춘 학습은 방학 기간에 필요하다.&lt;br&gt;전문가들은 우선 국어와 수학의 공통과목 학습을 시작하는 게 좋다고 조언한다. 수능은 선택과목보다 공통과목에서 더 변별력을 두고 출제되고 총문제 중 70%가 나오는 공통과목에서 좋은 점수를 받아야 고득점이 가능하기 때문이다. 앞서 두 번의 통합형 수능에서 변별력 있는 고난도 문제 대부분 공통과목에서 나왔다.&lt;br&gt;국어에서 문학의 경우 기출에 자주 등장하는 개념어와 필수 고전작품 정리를 끝낸다. 독서는 매일 1~2개 이상의 지문을 풀고 분석하는 연습을 통해 문해력을 기르도록 한다. 수학은 수Ⅰ·수Ⅱ 개념을 재정리하고 기출을 통해 개념을 익혀 고난도 문제에 대비해야 한다.&lt;br&gt;●“강점 있는 과목도 완성도 높여야”&lt;br&gt;탐구영역은 잘할 수 있는 과목을 선택해 방학 기간 학습한다. 현실적으로 방학 기간에 두 과목을 완벽하게 학습하기는 어려우므로 한 개라도 개념을 확실하게 익혀 3월 학력평가에서 실력을 점검해 본다. 학기가 시작되면 학교생활과 수시 준비로 수능 공부에 시간을 투자하기 쉽지 않아 미리 준비해 두면 향후 학습이 수월할 수 있다. 김병진 이투스 교육평가연구소장은 “탐구영역은 학생들이 국어나 수학에 비해 빠른 시간 안에 목표 점수에 도달한다고 생각할 수 있는데, 꼭 그런 것은 아니어서 방학 때 준비하는 것이 좋다”며 “취약한 부분은 끝까지 공부하고 강점이 있는 과목도 흔들리지 않도록 시간을 배분해 완성도를 높여야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;수능에서 응시할 탐구영역 두 과목을 정하지 못했다면 1학년 때 배운 공통과목 단원 중 흥미를 느낀 부분에 해당하는 과목을 선택하는 것도 방법이다. 김 소장은 “방학 기간엔 자신의 목표를 설정하는 게 중요하다”며 “실천해 보고 잘되지 않았을 땐 좌절감을 느끼기보다 목표를 수정함으로써 성취감을 얻는 방식으로 방학 시간을 보내기 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩·마카오→국내 입국도 방역 강화… 7일부터 PCR·신속항원검사 받아야</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104009007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104009007</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103170251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380991 --&gt;오는 7일부터 홍콩·마카오에서 국내로 들어오는 사람도 입국 전 유전자증폭(PCR) 검사나 전문가용 신속항원검사를 받아야 한다. 항공기 탑승 전 검역정보사전입력시스템(큐코드)도 의무적으로 입력해야 한다.&lt;br&gt;중앙방역대책본부는 중국발 입국자에 대해 지난 2일부터 시행 중인 입국 검역 조치의 일부를 홍콩·마카오 출발 입국자에게도 적용한다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;방대본은 “최근 홍콩에서 확진자와 사망자가 증가하고 지난달 홍콩발 입국자(4만 4614명)가 중국발 입국자(3만 7121명)를 추월한 점, 미국 등 주요국 동향을 종합적으로 고려해 이같이 결정했다”고 설명했다. 홍콩의 확진자는 최근 2주간 5만명 가까이 늘었고, 사망자는 38%가량 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 홍콩·마카오 출발 입국자에 대해서는 중국 본토 입국자에게 적용한 방역 조치를 모두 적용하지는 않고 입국 전 검사와 큐코드 의무화만 시행하기로 했다. 중국발 입국자는 현재 입국 전·후 두 차례 검사, 관광객용 단기비자 제한 등을 적용받고 있다.&lt;br&gt;대신 입국 시 유증상자는 코로나19 검사를 받아야 하며 양성으로 판정된 단기체류 외국인은 인근 임시재택시설에서 7일간 격리해야 한다. 입국 후 PCR 검사 비용, 임시재택시설 숙박비는 본인 부담이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;입원 치료가 필요한 경우 상호주의 원칙에 따라 중국 국적자는 진료비 전액을 본인이 부담한다. 홍콩·마카오 국적자는 입원비는 지원하지만 식비와 치료비는 지원하지 않는다.&lt;br&gt;방대본에 따르면 강화된 방역 조치가 적용된 첫날인 2일 인천공항으로 입국한 중국발 항공기 승객(승무원 포함)은 총 1052명이었으며, 309명이 검사를 받아 61명이 확진됐다. 양성률은 19.7%로 5명 중 1명꼴이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘다누리’가 달에서 본 지구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104001008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104001008</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104000210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381138 --&gt;한국항공우주연구원은 한국 첫 달 궤도 탐사선 ‘다누리’가 목표 임무 궤도에 진입한 직후인 지난달 28일 달 상공 124㎞에서 촬영한 영상을 3일 공개했다. 다누리에 탑재된 고해상도카메라(LUTI)가 촬영해 달 표면의 운석충돌구(크레이터)와 지구의 모습이 선명하다. 지난달 27일 목표 궤도에 성공적으로 안착한 다누리는 1월 한 달 동안 장착된 장비들을 점검한 뒤 다음달부터 1년간 본격적인 달 탐사 임무를 시작한다. 사진은 멀티미디어부에서 AI 프로그램을 이용해 흑백사진 속 지구에 색을 입힌 모습.&lt;br&gt;한국항공우주연구원 제공&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수도권 전매제한 최대 3년으로 단축… ‘분상제’ 실거주 의무도 폐지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003022</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103180614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381049 --&gt;원희룡 국토교통부 장관은 이번 규제지역 해제가 부동산 시장 경착륙을 막기 위한 조치일 뿐 곧장 집값 상승이나 거래 활성화를 유도할 것으로 보지는 않는다고 밝혔다.&lt;br&gt;원 장관은 3일 정부서울청사에서 ‘2023년 업무계획’을 브리핑하며 이같이 말했다. 국토부는 지난해 11월 서울 전역과 경기 4개 시를 제외한 전국의 투기과열지구와 조정대상지역을 해제한 데 이어 이날 추가 규제 완화 방침을 내놨다. 이번에 규제가 풀린 지역은 서울 도봉·강북·노원·성북·은평·종로·중랑·동대문·서대문·마포·성동·광진·강서·양천·구로·영등포·금천·동작·관악·강동·중구와 경기 과천·성남(분당·수정)·하남·광명 4개 시다. 이들 지역은 금융 규제를 적용받는 투기 지역에서도 빠졌다.&lt;br&gt;강남 3구(서초·강남·송파)와 용산구가 여전히 규제지역으로 남게 된 이유는 이들 지역의 수요가 여전히 높아 집값 상승 우려가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원 장관은 규제지역 해제 조치가 지난 정부에서 제약한 부동산 규제를 정상화하는 차원이라는 점을 강조했다. 일각에서 제기되는 집값 급등이나 투기 목적 매입 등과 관련한 우려에 대해 원 장관은 “총부채원리금상환비율(DSR)과 같은 안전장치가 작동하고 있어 충분히 예방할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;아울러 거주 이전 자유를 위해 수도권 분양가 상한제 주택에 최대 5년, 공공재개발 일반분양분에 2년 동안 적용되는 실거주 의무를 폐지하기로 했다. 또 수도권은 최대 10년, 비수도권은 최대 4년인 전매제한을 3년, 1년씩으로 개선하는 시행령 개정에도 나선다.&lt;!-- 그림 1381047 --&gt;중도금 대출 규제도 풀린다. 주택도시보증공사(HUG) 중도금대출 보증이 가능한 분양가 상한선은 기존 12억원이었으나 실수요자의 청약 기회를 늘리기 위해 상한 기준은 물론 인당 5억원 보증한도 역시 1분기 중에 폐지한다. 또한 신혼부부·청년에게 우선 배정되는 특별공급 아파트에 대한 분양가 규제 9억원도 다음달 중 폐지하고, 1주택자가 청약에 당첨되면 기존 주택을 2년 내에 처분해야 했던 의무 요건도 없애기로 했다. 무순위 청약은 주택 수와 관계없이 유주택자도 신청할 수 있도록 바뀐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국토부는 수도권광역급행철도(GTX) 등의 광역교통망 확충을 통한 출퇴근 시간 단축 방안도 보고했다. 경기 파주 운정역에서 서울 삼성역을 거쳐 화성 동탄역을 연결하는 GTX A노선은 내년부터 순차적으로 개통해 2025년 하반기 전 구간을 연결한다는 계획이다. 인천과 경기 남양주를 동서로 관통하는 GTX B노선은 내년 상반기부터 단계적으로 착공하고, 경기 양주와 수원을 잇는 GTX C노선은 실시협약 체결 후 올해 하반기 공사에 들어간다. GTX 연장과 D·E·F 등 추가 노선은 노선별 추진 방안을 오는 6월까지 수립해 국가 계획에 반영하고 예비타당성조사를 추진한다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이날 부동산 규제 완화와 GTX의 신속한 추진을 지시했다. 윤 대통령은 “최근 금리 상승으로 인해 경착륙 위험성이 높기 때문에 수요 측의 규제를 과감하고 속도감 있게 풀어야 할 것”이라고 말했다. 또 윤 대통령은 “국토부가 주도해 인프라 해외 수주를 추진하는 데 있어 기술과 노하우, K 콘텐츠, 설계·감리, 운영 등 여러 서비스가 패키지로 진출해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주담대 금리 8% 뚫렸다… 더 깊어진 영끌족 시름</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003021</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103180446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381046 --&gt;새해 들어 시중은행 중 일부 은행의 대출금리 상단이 처음으로 연 8%를 돌파했다. 오는 13일 예정된 한국은행 금융통화위원회에서도 한 차례 더 기준금리를 인상할 가능성이 커 추가 대출금리 상승이 불가피할 것으로 보인다.&lt;br&gt;3일 금융권에 따르면 우리은행의 주력 주담대 상품인 우리 아파트론은 이날 신규 코픽스 기준 대출금리가 연 7.32∼8.12%(내부 3등급)로 집계됐다. 지난해 말 연 6.92∼7.72% 수준이었지만 새해 첫 영업일인 지난 2일부터 연 7.32∼8.12%로 높아졌다.&lt;br&gt;다른 시중은행의 주담대 상단은 6~7%대를 나타내고 있다. NH농협은행 주담대 상품의 신규코픽스 기준 대출금리는 연 6.03%∼7.13%로 집계됐다. KB국민은행은 연 5.35~6.75%, 하나은행은 연 6.071~6.671%, 신한은행은 연 5.25~6.30%였다. 1년 전인 지난해 1월 3일 기준 5대 은행의 주담대 변동금리가 연 3.57~5.07%였는데 금리 상단을 놓고 비교하면 1년 만에 3.05% 포인트가량 치솟은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 ‘영끌’(영혼까지 끌어 모아) 대출한 차주의 시름은 깊어지고 있다. 지난해 1월 당시 기준 주담대 변동금리 상단인 5.07%를 적용받아 30년 만기로 3억원을 대출받았다면 매달 원리금은 162만원이었다. 연 8.12%를 적용받는다고 가정하면 원리금은 226만원으로 뛰어 62만원을 추가로 내야 한다.&lt;br&gt;특히 내 집 마련을 위해 신용대출까지 동원했던 차주들은 처지가 더 심각하다. 이날 기준 5대 시중은행 신용대출(금융채 6개월 기준)도 연 5.851~ 7.31%로 금리 상단이 7%를 넘어서 8%대를 향해 가고 있다. 1년 전 3.387 ~5.40%에서 1.91% 포인트 오른 셈이다. 은행들은 주담대 금리 상단은 조달금리 등에 따라 이론적으로 형성된 구간일 뿐 8%대 최고 금리를 적용받는 차주는 거의 없다고 항변한다. 그러나 문제는 앞으로도 대출금리가 더 오를 가능성이 크다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이창용 한국은행 총재는 최근 신년사 등을 통해 물가 안정에 중점을 둔 통화정책 기조를 지속하겠다는 뜻을 재차 밝혔다. 이 때문에 금융권에선 오는 13일 열리는 한은 금융통화위원회에서 기준금리를 3.25%에서 3.5%로 0.25% 포인트 올리는 베이비스텝을 단행할 것이라는 전망이 많다. 미국이 지난해 12월 기준금리를 4.25~4.5%로 0.5% 포인트 올리는 바람에 한국과의 기준금리 격차가 상단 기준 1.25% 포인트로 확대된 것도 부담이다. 한미 금리 역전이 확대되면 국내에서 외국인 자본 유출 우려가 커지기 때문이다. 다만 경기침체, 부동산 경기 하락, 가계부채 부담 상승 등에 대한 우려도 나오고 있어 한은의 고민이 깊어지고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 대출·전매제한 등 文정부 규제 다 푼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104001011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104001011</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103180614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381049 --&gt;정부가 부동산 시장 경착륙을 막기 위해 대출·세제·청약은 물론 전매 제한이나 실거주 의무까지 광범위한 부동산 규제를 풀기로 했다. 부동산 규제 시계를 문재인 정부 이전인 5년 전으로 되돌린다는 계획이다. 정부는 또 비수도권 지자체의 개발제한구역(그린벨트) 해제 권한을 기존보다 3배 이상 대폭 늘리기로 했다.&lt;br&gt;국토교통부는 3일 청와대 영빈관에서 윤석열 대통령에게 이런 내용이 담긴 ‘2023년도 업무계획’을 보고했다.&lt;br&gt;국토부는 우선 서울 강남 3구(서초·강남·송파)와 용산구를 제외한 전 지역을 투기과열지구와 조정대상지역에서 해제하기로 했다. 이에 따라 서울·경기의 규제지역 완화 지역에선 종합부동산세와 양도소득세 중과가 배제되고 주택담보대출비율(LTV)은 50%에서 70%로 확대되며 청약 재당첨 제한도 풀리는 등 집을 사고파는 과정의 규제에서 벗어나게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 세 차례 규제지역 해제에도 최근 집값 하락세가 심상치 않자 정부는 이번 조치를 통한 거래 활성화로 부동산 시장 연착륙을 유도하겠다는 계획이다. 국토부는 분양가 상한제 역시 강남 3구와 용산구 등 73개동만 유지하기로 했다. 이번 규제지역 및 분양가 상한제 해제는 5일 0시부터 효력이 발생한다.&lt;br&gt;비수도권 지자체의 그린벨트 해제 권한은 개발사업 면적을 키우는 방식으로 이뤄진다. 현재 비수도권 시도지사는 개발 사업을 추진할 경우 정부와 사전 협의를 거쳐 30만㎡ 이하에 한해서만 그린벨트를 해제할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국토부는 지역 자율성을 높이기 위해 올해 상반기 중에 시행령 개정을 통해 지자체에 해제 권한을 위임하는 면적을 100만㎡ 미만으로 확대하기로 했다. 나아가 반도체, 방위산업, 원전 등 국가전략산업을 위한 해제는 해제가능총량에서 제외한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“설 대형마트 최대 반값 할인, 고속도로 통행료 면제 추진”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104008014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104008014</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103170351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380994 --&gt;국민의힘과 정부가 설 연휴 민생 대책으로 성수품 공급 확대, 취약계층 난방비 지원, 고속도로 통행료 면제 등을 추진하기로 했다.&lt;br&gt;성일종 국민의힘 정책위의장은 3일 국회에서 ‘설 민생 안정 대책 관련 민·당·정 협의회’ 뒤 열린 브리핑에서 “3주간 설 연휴에 대한 정부 지원이 있을 텐데 역대 최대 규모로 성수품을 공급해 달라고 부탁했다”면서 “역대 최대 규모로 할인 쿠폰을 사용할 수 있도록 해 어느 때보다도 많은 할인 혜택이 있을 것으로 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;성 의장은 “대형 마트 쪽에서는 국민이 편안하게 설을 쇠도록 30 ~50% 사이 대폭 할인을 준비하겠다고 말했다”고 알렸다. 전통시장 측에서는 “가족들과 편안하게 전통시장을 찾을 수 있도록 지원 방안을 검토하겠다”고 했다고 전했다. 국민의힘에서는 원만한 성수품 공급을 위한 도심 화물차 진입과 조류인플루엔자 확산에 대비한 계란 방출·수급 관리 등을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘은 협의회에서 정부 측에 ▲취약계층 에너지 바우처나 복지 할인 등 연료비 부담 경감 실질 대책 ▲기초생활수급자 보장 강화와 긴급 복지 지원금 인상 ▲저소득층 대상 양곡 단가 인하 및 농식품 바우처 ▲노숙인·결식아동 돌봄 지원 등을 요청했다. 또한 중소·소상공인 근로자를 위해서는 명절 전 ▲시중 자금 공급 ▲하도급 대금 조기 지급 ▲행정기관 부가세 확정 신고 등 연기 요청 수용 등을 주문했다. 나아가 명절 편의에 대해서는 ▲고속도로 통행료 면제 ▲주차장 무료 개방 ▲문화 체험 행사 지원책 ▲전통시장 화재 점검 등을 요구했다. 정부는 이를 적극 검토한 뒤 4일 범부처 합동 설 민생안정 대책을 발표할 방침이다.&lt;br&gt;성 의장은 앞서 협의회에서 “당과 정부는 다른 때보다 이른 설과, 작년에 이은 경기침체의 영향으로 국민들이 추운 설날을 보내지 않도록 세심한 설 민생 대책을 마련하도록 하겠다”고 말했다. 이어 “정부는 설 연휴 성수품의 물가 안정을 위해 최대 규모의 성수품 공급 계획을 세워 주시길 바란다. 당정은 농·축·수산물 할인쿠폰과 유통업체 할인 노력을 통해서 국민의 장바구니 부담을 최소화하도록 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방기선 기획재정부 제1차관은 이 자리에서 “정부는 물가와 민생 안정을 최우선으로 하는 정책 기조를 금년에도 이어 가면서 당에서 요청한 대로 범부처 합동으로 설 민생안정대책을 발표하겠다”고 했다. 방 차관은 “서민 장바구니 부담을 경감하기 위해 주요 성수품을 중심으로 수급과 가격 안정에 집중하는 한편 겨울철 취약계층의 에너지 비용 부담을 대폭 줄여드리고 금융취약계층의 대출 상환 부담도 덜어 줄 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민연금 더 내고 더 받거나, 더 내고 그대로 받는 방안 ‘투트랙 논의’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104008012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104008012</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103170403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380995 --&gt;국회 연금개혁특별위원회 소속 민간자문위원회가 국민연금 보험료율과 소득대체율을 함께 조정하는 개혁 방안을 3일 연금특위에 보고했다. ‘더 내고 더 받는’ 안과 ‘더 내고 그대로 받는’ 안을 두고 논의를 이어 가기로 했다. 또 연금특위는 이해당사자 논의와 최대 500명의 국민 의견 수렴 절차, 민간자문위의 최종 보고를 거쳐 이달 말 특위 최종안을 마련할 계획이다.&lt;br&gt;민간자문위의 김용하(순천향대 교수)·김연명(전 청와대 사회수석) 공동위원장은 16인의 민간자문위가 논의한 내용을 이날 연금특위 전체회의에서 중간보고했다. 민간자문위는 현행 국민연금의 보험료율(9%)과 소득대체율(40%)을 동시에 조정하는 방안을 제안했다. 현행 국민연금 보험료율은 1998년 1차 연금개혁 이후 24년째 9%에 머물고 있다. 저출산·고령화로 더는 ‘저부담’ 체제를 유지할 수 없다는 지적이다.&lt;br&gt;민간자문위는 생애 평균 소득을 연금이 얼마만큼 보장해 주느냐를 나타내는 명목 소득대체율도 조정이 필요하다고 했다. 1998년 국민연금 제도 도입 당시 40년 가입 기준으로 소득대체율은 70%대였으나, 2028년에는 40%대로 떨어지게 된다. 지난해 소득대체율 43.0%를 기준으로 국민연금의 월 평균수급액은 58만원에 그쳤다. 다만 민간자문위는 보험료율과 소득대체율을 얼마나 올려야 하는지 구체적인 인상폭은 제시하지 않았다. 경제협력개발기구(OECD) 평균은 보험료율 18.2%, 소득대체율 51.8%다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연금 수령 금액은 그대로 두고 내는 비용만 올리는 방안도 논의하기로 했다. 김연명 공동위원장은 회의에서 “(국민연금) 급여 수준을 그대로 두되 보험료를 인상하자는 측과 소득대체율을 인상하고 그에 맞는 보험료율을 인상하자는 측, 두 가지 주장이 있다”고 전했다. 급여 수준을 그대로 두고 보험료율만 인상하면 ‘더 내고 그대로 받는’ 개혁이 된다.&lt;br&gt;민간자문위는 현행 59세인 국민연금 의무 가입 상한 연령을 조정하고, 2033년 65세로 설계된 연금 수급 개시 연령을 늦춰야 한다는 의견도 냈다. 다만 현행 법정 정년인 60세와 연금을 받을 수 있는 65~67세 개시 연령 사이의 소득 단절 공백을 어떻게 완화하느냐가 관건이다. 이와 함께 ▲취약계층 지원 확대 ▲출산·병역·실업 등 크레디트제도 개선 ▲기초연금 인상에 따른 형평성 조정 등도 과제로 포함됐다. 재정 적자가 심각한 공무원·군인·사학연금에 대해서는 추가 재정 안정화 방안을 검토한다는 원론적 입장만 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 정개특위, 이달 말 ‘선거제 개편’ 여론조사 발표… 정치개혁 공론화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104006009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104006009</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103175550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381040 --&gt;국회 정치개혁특별위원회(정개특위)가 연동형 비례대표제 등 정치개혁 어젠다를 주제로 ‘대국민 여론조사’를 진행 중인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;지난 21대 총선 과정에서 준연동형 비례제(비례대표 의석 중 일부만 지역구 의석과 연동)가 도입됐을 당시 논의가 정치권에만 머물고 국민에게로 확장되지 못했던 한계가 있었다. 이로 인해 위성정당 등의 부작용이 발생했던 점을 반추해 이번 선거법 개편 과정에선 대국민 소통을 늘려 정치개혁 의제들을 공론화하려는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;3일 국회 정개특위에 따르면 현재 선거제 개편 관련 국민의식 조사가 정개특위 차원에서 실시되고 있다. 정개특위 관계자는 “정개특위 이름으로 지난 12월 말에 여론조사를 실시할 연구기관을 공모를 통해 결정했고 해당 기관에서 여론조사를 설계하고 추진 중”이라며 “이르면 1월 말쯤 결과보고서가 나올 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정개특위는 ‘정치개혁 의제에 대해 국민이 어떻게 생각하는지 조사해 달라’는 취지로 여론조사를 요청했다. 질문지 등 구체적인 조사 방식은 정개특위에서 관여하지 않고 해당 기관에서 정하기로 했다.&lt;br&gt;다만 정개특위는 국민이 정치개혁을 원하는지, 준연동형 비례제의 개선 방안이 무엇인지, 권역별 연동형 비례대표제에 대해서는 어떻게 생각하는지 등의 내용을 포함하라고 기관에 주문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 정개특위에는 현행 소선거구제·준연동형 비례제를 보완할 여야의 개정안이 10여개 올라와 있는 상태다. 여당 의원들은 준연동형 비례제를 폐지하고 과거에 시행했던 비례제로 돌아가면서 소선거구제를 유지하는 안을 주장한다. 반면 야당 의원들은 소선거구제를 중대선거구제로 변경하는 안, 권역별 비례대표제를 도입하는 안, 석패율제(아깝게 떨어진 지역구 후보를 비례대표 후보로 당선시키는 제도)를 도입하는 안 등 현행 선거제의 ‘사표’ 문제를 해결하는 개선책을 제시했다.&lt;br&gt;정개특위는 여론조사를 마무리하는 대로 각 방송사에 협조 요청을 보내 정치개혁 의제를 다루는 ‘대국민 TV 토론’도 진행할 예정이다. 정개특위 관계자는 “정치개혁을 여의도만의 이슈가 아니라 ‘전 국민 이슈’로 만들어야 용두사미로 끝나지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;선거구제 개편에 대해 윤석열 대통령이 운을 떼고 김진표 국회의장이 적극적으로 시간표를 마련했으나 여야의 반응은 미지근하다. 주호영 국민의힘 원내대표는 원내대책회의에서 “모든 선거구제라는 것이 일장일단이 다 있다”며 “이제부터라도 선거구제도의 장단점을 치열하게 토론해 우리에게 가장 적합한 제도에 대한 합의에 이르러야 할 것”이라고 말했다. 국민의힘은 일단 4일 정개특위 소속 의원들의 의견을 듣기로 했다.&lt;br&gt;김성환 더불어민주당 정책위의장은 기자간담회에서 “중대선거구제는 내각제와 어울리는 측면이 있어 대통령제를 하는 나라에서는 소선거구제가 맞는 게 아니냐”며 개인 자격으로 반대 의사를 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김종인 전 국민의힘 비상대책위원장은 KBS 라디오에서 “현역 의원들이 선거구가 줄어드는 것을 결사반대하기 때문에 그것이 성공하기는 굉장히 힘들 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 임시국회·국조 연장 ‘줄다리기’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104006007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104006007</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103170218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380989 --&gt;여야 원내대표가 3일 1월 임시국회 소집과 ‘이태원 참사 국정조사 특별위원회’ 활동 기간 연장 등을 논의하기 위해 만났지만 합의에 이르지 못했다. 더불어민주당은 ‘이재명 대표 방탄용’이란 여당의 공세에도 국조 연장과 민생입법 등이 필요하다며 1월 임시국회를 열겠다는 의지를 보이고 있다. 반면 국민의힘은 국조 연장 가능성은 열어 두면서도 1월 임시국회에 대해서는 야당에 “안건과 기간을 특정하라”고 조건을 걸었다. 국조특위 활동은 오는 7일까지이며, 예산안 처리를 위한 12월 임시국회는 8일 종료된다.&lt;!-- 그림 1380988 --&gt;주호영 국민의힘 원내대표는 박홍근 민주당 원내대표와 이날 국회 운영위원장실에서 약 50분간 비공개 회동을 한 이후 “박 원내대표는 국정조사 기간 연장을 요청했고 1월 임시국회를 열자고 했다”고 말했다. 주 원내대표는 이어 “국정조사 기간 연장 문제에 대해서는 국조특위 위원의 의견을 듣고 왜 필요하고 얼마나 날짜가 필요한지 확인한 후에 논의를 이어 가기로 했다”면서 “1월 임시국회는 민주당이 우리 당과의 합의 없이 법안을 처리하기 위해서라면 소집에 응할 수 없다고 말했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이수진 민주당 원내대변인은 이태원 참사 유가족협의회와의 간담회 이후 “박 원내대표는 (회동에서) 3차 청문회를 비롯해 전문가 공청회, 보고서 채택 등을 고려하면 최소 열흘 이상은 확보돼야 하지 않겠느냐고 말했다”며 “주 원내대표도 (기간 연장) 필요성에 공감하고 내부 정리를 하는 것으로 알고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당의 1월 임시국회 주장에서는 사법 리스크로부터 당대표를 엄호한다는 여론의 부담에도 ‘일하는 야당’의 모습을 통해 대안 정당 면모를 부각하겠다는 포석이 읽힌다. 박 원내대표는 원내대책회의에서 “본회의 긴급현안질문과 국방위 청문회로 군 대응태세를 점검하고 일몰법을 비롯한 민생입법, 정부조직법도 처리해야 한다”며 “국회의 책무가 이토록 무거운데도 국민의힘은 여당이기를 포기한 것 같다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불황·전쟁 속에도 K푸드는 못 끊지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104019006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104019006</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103225905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381124 --&gt;코로나19 방역으로 대면 활동에 제약이 여전하고 글로벌 경기침체가 이어지는 와중에도 케이(K) 푸드가 세계인의 입맛을 사로잡았다. 지난해 농수산식품 수출은 120억 달러(약 15조원)로 1년 만에 또다시 역대 최고치를 갈아치웠다. 2년 연속 100억 달러 돌파다.&lt;br&gt;한류 효과와 함께 팬데믹 이후 건강에 대한 관심이 늘면서 한국 식문화에 대해 각국 소비자의 수요가 높아진 것으로 분석됐다.&lt;!-- 그림 1381125 --&gt;농림축산식품부와 해양수산부는 3일 지난해 농수산식품 수출액이 전년보다 5.3% 증가한 120억 달러로 사상 최대를 기록했다고 밝혔다. 역대 최고 수출액인 2021년 114억 달러를 1년 만에 경신한 기록이다. 농식품 수출액이 88억 3000만 달러, 수산식품 수출액이 31억 6000만 달러다. 농식품 수출액은 전년보다 3.2%, 수산식품 수출액은 11.8% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;품목별로 보면 쌀가공식품 수출액과 라면 수출액이 각각 10.1%, 13.5% 증가했고 유자(차)와 배는 6.6%, 3.5% 각각 늘었다. 특히 쌀가공식품은 대미 수출이 전년 대비 28.2%, 유럽연합(EU)은 19.6% 늘었다. 라면은 코로나19가 기승을 부리는 중국(26.0%)을 비롯해 EU·영국, 러시아에 대한 수출이 20% 이상 증가했다.&lt;br&gt;한국산 배는 북미와 아세안에서, 유자는 비타민 등의 효능이 해외로 알려지며 미국에서만 30% 이상 껑충 뛰었다. 농식품부 관계자는 “쌀가공식품의 경우 한국 식문화에 대한 관심이 높아지면서 미국과 유럽을 중심으로 떡볶이, 즉석밥 등의 인기가 높았던 것이 수출에 긍정적으로 작용했다”고 설명했다. 또 라면과 음료 등 가공식품의 성장세도 두드러졌는데 간편식 선호와 한류 영향, 적극적인 우수성 홍보에 힘입어 각국에서 수요가 증가했다고 농식품부는 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수산식품은 김과 참치가 수출 쌍끌이를 하는 가운데 남극해에서 잡는 심해어로 스테이크용 등 고가 식자재로 분류되는 이빨고기 수출액이 101.1%, 건강식품이란 인식 속에 전복이 19.8% 증가했다. 2019년부터 수산식품 수출액 1위였던 김은 지난해엔 5.4% 감소한 반면 참치는 4.0% 증가했다.&lt;br&gt;권재한 농식품부 농업혁신정책실장은 “올해에도 수출 잠재력이 높은 신규 품목을 발굴·육성하고 한류 확산세를 적극 활용해 한국 농식품의 수출 성장세를 이어 가도록 노력하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 동물병원 주요 진료비 공개 의무화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104019005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104019005</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수의사가 2명 이상인 동물병원은 5일부터 반려동물에 대한 백신접종, 엑스선 촬영비 등 진료비를 의무적으로 공개해야 한다. 수술 등 비용이 많이 들어가는 중대 진료의 경우 모든 병원에서 보호자에게 구두로 사전 고지가 필수화됐다.&lt;br&gt;농림축산식품부는 3일 반려인의 알권리를 강화하고 동물병원 진료비 부담을 완화하기 위한 수의사법 개정에 따라 5일부터 동물병원의 주요 진료 항목 진료비 게시가 의무화된다고 밝혔다. 수의사가 1명인 동물병원은 게시 의무가 1년 후 적용된다. 진료비를 게시해야 하는 진료행위는 진찰과 상담, 입원, 개·고양이 종합백신, 광견병백신, 엑스선 촬영비와 판독료 등이다.&lt;br&gt;동물병원은 내부 접수창구, 진료실 등 동물 보호자가 알아보기 쉬운 곳에 책자나 인쇄물을 비치하거나 병원 홈페이지에 주요 진료비를 게시해야 한다. 진료비를 게시하지 않은 경우 시정명령이 내려지고 이를 이행하지 않으면 1차 30만원, 2차 위반 시 60만원, 3차 위반 시 90만원의 과태료를 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 축산농가가 사육하는 소, 말, 돼지 등의 가축에 대해 출장진료를 하는 전문병원은 진료비를 게시하지 않아도 된다. 또 모든 동물병원은 중대 진료를 하기 전 예상 비용을 보호자에게 구두로 고지해야 한다. 사전고지 대상은 전신마취를 동반하는 내부장기, 뼈, 관절 수술과 전신마취를 동반하는 수혈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 직접투자305억 달러 ‘최대’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104019004</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103230035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381126 --&gt;세계 경제의 불확실성이 계속되는 가운데 지난해 우리나라에 대한 외국인직접투자(FDI)가 처음으로 300억 달러를 돌파하며 역대 최대를 기록했다.&lt;br&gt;산업통상자원부는 3일 지난해 외국인직접투자 금액이 신고 기준 304억 5000만 달러로 전년보다 3.2% 증가했다고 밝혔다. 신고 건수도 3463건으로 전년 대비 12.1% 늘었다.&lt;br&gt;글로벌 인플레이션, 공급망 위기에도 국내로 유입된 외국인 직접투자액은 늘어난 것이다. 도착 금액은 180억 3000만 달러로 3.1% 줄었지만 2021년(186억 달러)에 이어 역대 2위다. 도착 건수는 2325건으로 12.4% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;산업부 관계자는 “튼튼한 제조업 기반과 외투 지원제도 강화, 규제 혁신에 힘입어 최대 실적을 달성했다”고 설명했다. 특히 공장 건설 등 신규 투자와 고용 창출 효과가 큰 그린필드형 투자가 전년보다 23.4% 늘어난 223억 2000만 달러로 역대 최대를 달성했다. 인수합병(M&amp;amp;A)형 투자 금액은 전년보다 28.8% 줄어든 81억 4000만 달러였다.&lt;br&gt;지난해 제조업 분야 외국인직접투자 금액은 149.4% 늘어난 124억 8000만 달러로 역대 최대 규모였다. 전체 투자에서 차지하는 비중은 41.0%에 달했다. 특히 섬유·직물·의류(3402.5%)와 화공(482.5%), 금속·금속가공제품(399.0%), 전기·전자(135.6%) 업종의 투자가 큰 폭으로 늘었다. 농축수산광업 등 1차 산업을 비롯한 기타 업종도 47.7% 늘었다. 서비스업은 29.6% 줄었다. 미국의 투자 신고액이 65.2% 늘어난 86억 9000만 달러로 가장 많았다. 일본도 26.3% 증가했다. 유럽연합(EU)과 중화권(중국·홍콩·싱가포르 등)은 각각 36.9%, 31.6% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정종영 투자정책관은 올해 외국인투자에 가장 큰 영향을 미칠 변수로 경제성장률과 금리를 꼽으며 “미국의 공급망 재편 정책으로 제조업 비중이 큰 한국이 반사이익을 얻을 수 있을 것”이라고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK 전기차 충전사업 ‘시동’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104019003</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103214826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381104 --&gt;SK네트웍스가 지난해 말 인수한 급속충전기 운영 기업 에스에스차저가 서울 서초구 양재IC 인근에 설치한 EV(전기차) 급속충전스테이션. SK네트웍스는 에스에스차저를 통해 전기차 충전사업을 본격화한다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;SK네트웍스 제공&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주행거리 2배 부풀린 테슬라… 과징금 28억</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104019001</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계 1위 전기차 업체 테슬라가 최대 주행거리와 충전 속도를 부풀려 광고했다가 수십억원의 과징금을 물게 됐다.&lt;br&gt;공정거래위원회는 테슬라 미국 본사와 한국법인 테슬라코리아에 대해 표시광고법·전자상거래법 위반 혐의로 과징금 28억 5200만원(잠정)과 과태료 100만원을 부과한다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;테슬라는 2019년 8월부터 최근까지 국내 홈페이지를 통해 모델별로 ‘1회 충전으로 ○○○㎞ 이상 주행 가능’이라고 광고했다. 하지만 조사 결과 대부분의 주행 조건에서 광고보다 주행거리가 짧았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 모델3 롱레인지 모델은 ‘1회 충전으로 446㎞ 이상 주행 가능’이라고 표기돼 있었지만 실제 추운 날씨 속 도심 주행 가능 거리는 221㎞(2019년 환경부 인증)에 불과했다. 테슬라는 미국 홈페이지에선 국내와 달리 ‘최대 ○○마일’이라고 광고해 법망을 피했다.&lt;br&gt;테슬라는 충전 속도 표기도 속였다. ‘슈퍼차저로 30분(또는 15분) 이내에 ○○○㎞ 충전’이라고 표시했는데 충전기의 종류나 외부 기온, 배터리의 충전 상태에 따라 충전 성능이 달라진다는 사실을 기재하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공정위는 테슬라가 광고한 연료비 절감 금액도 허위·기만 광고라고 결론 내렸다. 테슬라는 전국 평균 충전비용을 ◇당 135.53원으로 가정해 연료비 절감 금액을 구체적인 수치로 제시했다. 이에 대해 공정위는 “테슬라는 전기차의 충전 비용은 충전기 공급자, 충전 속도, 정부의 가격 할인 정책에 따라 차이가 크다는 사실을 누락했다”고 지적했다.&lt;br&gt;아울러 테슬라는 소비자가 온라인으로 한 주문을 일주일 안에 취소해도 10만원의 위약금을 받아 챙긴 것으로 드러났다. 이는 정당한 주문취소(청약 철회)권 행사를 방해하는 것으로 전자상거래법에 위배된다.&lt;br&gt;공정위는 테슬라가 상품 구매 화면에 주문취소 정보를 제공하지 않고 온라인몰 초기화면에 이용약관을 게시하지 않은 것에 대해 과태료 100만원을 부과했다. 테슬라의 표시광고법 위반 행위 관련 매출액은 약 2조 8500억원으로 집계됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자율주행·전동화 넘어 우주로… 라스베이거스 모터쇼의 진화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104018002</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103223656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381114 --&gt;‘라스베이거스 모터쇼’라는 별명은 이제 다소 식상하다. 세계 최대 정보기술(IT)·가전 전시회 ‘CES’가 자동차를 중심으로 한 모빌리티 산업을 품은 것이 비단 어제오늘 일이 아니라서다. 전동화와 자율주행 기술의 각축장으로서 CES의 역할은 올해도 계속된다.&lt;br&gt;다만 5일부터(현지시간) 열리는 ‘CES 2023’에서는 그 한계와 동시에 돌파구를 제시한다는 점에서 특별한 의미가 있을 것으로 보인다. 전동화는 자동차만을 위한 혁신인가, 그렇지 않다면 과연 어떤 것까지 전기로 움직일 수 있는가. 인공지능(AI)과 자율주행은 인간을 어느 수준까지 해방할 것인가. CES의 핵심, 모빌리티 업계가 이번 CES에서 던지는 질문들이다.&lt;br&gt;HD현대(옛 현대중공업그룹)는 전동화와 자율주행이라는 ‘도로 위 혁신’을 바다에서도 실현하겠다고 도전장을 내밀었다. 참가 기업 중 ‘해상 모빌리티’를 주제로 내세운 곳은 HD현대가 유일하다. 지난해 창사 이후 처음으로 참가한 HD현대는 ‘아비커스’라는 자회사를 통해 해상 자율운항 선박 솔루션을 선보인 바 있다. 이를 더욱 고도화한 자율운항 솔루션 ‘뉴보트’(Neuboat)를 이번에 선보인다. 아울러 공개되는 고성능·고안정 차세대 선박 전기추진시스템(Hi-EPS)도 주목할 만하다. 오너 3세 정기선 HD현대 사장 등 핵심 경영진이 총출동해 해상의 무인화와 전동화의 비전을 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘농(農)슬라’라는 별명으로도 불리는 세계 최대 농기계 업체 존디어는 CES 주최 측인 미국 소비자기술협회(CTA)가 올해 가장 주목하고 있는 모빌리티 회사다. 존디어가 선보이는 완전자율주행 트랙터는 CTA가 수여하는 가장 높은 등급인 ‘최고혁신상’을 거머쥐었다. 스테레오 카메라와 AI 센서, GPS 등을 활용해 사람 없이도 알아서 땅을 갈고 농사를 짓는다.&lt;!-- 그림 1381115 --&gt;&lt;!-- 그림 1381116 --&gt;&lt;!-- 그림 1381117 --&gt;완성차 제조사들의 혁신 경쟁도 불붙는다. 특히 독일 완성차의 두 자존심, 메르세데스벤츠와 BMW는 이번 CES에서 각각 자율주행과 전동화의 새로운 이정표를 찍는 기술을 선보일 예정이다. 벤츠에서는 최고기술책임자(CTO)인 마르쿠스 셰퍼가 자동 차선 변경 등 진보된 자율주행 기술을 소개한다. BMW는 이날 ‘노이에 클라세’(새로운 클래스)를 표방하는 차세대 전기차 콘셉트를 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스텔란티스는 ‘트럭 전동화’의 혁신 기술을 전한다. 1회 충전 시 최대 800㎞를 달릴 수 있는 순수 전기트럭 콘셉트카 ‘램1500 레볼루션’을 선보인다. 이 밖에도 독일 폭스바겐은 신형 전기차, 스웨덴 폴스타는 첨단 운전자 모니터링 시스템을 각각 전시한다.&lt;br&gt;부품사들의 활약도 주목된다. 현대자동차그룹에서는 현대모비스가 차세대 기술이 적용된 콘셉트카를, 독일 보슈는 완전자율주행 수준인 레벨4를 겨냥한 차세대 라이다를 선보인다.&lt;br&gt;이동 수단을 비약적으로 발전시켜 온 인간은 결국 지구의 중력을 벗어나 우주로 도약한다. 지난해 전시 카테고리에 추가된 ‘스페이스테크’는 올해도 뜨거운 화두를 제시하는 흥미로운 콘텐츠로 주목받을 전망이다. ‘화성에서의 식사’라는 제목의 콘퍼런스에서는 미 항공우주국(NASA) 관계자를 비롯해 세계 각국 푸드테크 기업 관계자들이 우주식량 산업의 발전 방향을 논의한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“접고 구부려도 주름 없어”… 올해도 TV·디스플레이는 ‘메이드 바이 K’[CES]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104018001</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103223224_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;세계 최대규모 정보기술(IT)·가전 전시회 ‘CES 2023’이 5일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 3년 만에 정상 개최되는 가운데 한국 기업들이 디스플레이·TV·모니터 혁신 기술을 대거 공개한다. 지난해 글로벌 경기침체에 따라 가전 매출에서 큰 타격을 입은 삼성과 LG는 약 10만명이 현장을 찾을 CES를 계기로 다시 글로벌 시장 공략을 강화한다는 전략이다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1381113 --&gt;해마다 글로벌 디스플레이 시장에서 폼팩터(물리적 외형) 혁신을 선도해 온 삼성디스플레이와 LG디스플레이는 올해도 현지에서 진검승부를 펼친다.&lt;br&gt;삼성디스플레이는 ‘플렉스 하이브리드’ 등 유기발광다이오드(OLED)의 미래를 보여 주는 혁신 제품을 대거 선보인다. ‘파괴적 혁신으로 지속 가능한 미래를 연다’는 주제로 고객사 대상 전시회를 통해 폴더블과 슬라이더블 두 가지 혁신 기술이 하나로 집약된 플렉스 하이브리드를 세계 최초 공개한다.&lt;br&gt;플렉스 하이브리드는 화면 왼쪽에 폴더블 기술이, 오른쪽에 슬라이더블 기술이 적용됐으며 왼쪽을 펼치면 10.5형 4.3 비율의 화면을, 오른쪽 화면까지 당기면 16:10 화면비, 12.4형 대화면 디스플레이로 영화나 유튜브 영상 등을 즐길 수 있다. 접힌 왼쪽 패널을 펴고, 오른쪽은 안쪽으로 감긴 패널을 늘리듯 당기는 형태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최주선 삼성디스플레이 사장이 지난해 9월 ‘2022 인텔 이노베이션’에서 깜짝 공개한 17형 대화면 슬라이더블 디스플레이는 이번 CES에서 정식으로 소개된다. 이 제품은 평소 13∼14형 태블릿 사이즈로 휴대 또는 사용하다가 멀티태스킹이 필요하거나 영화나 게임 콘텐츠를 즐길 때는 17.3형 사이즈로 화면을 확대할 수 있다.&lt;br&gt;LG디스플레이는 디스플레이 메인 전시관과 차량용 디스플레이 전용 전시관을 각각 운영하며 고객사 확보에 나선다. 메인 전시관에서는 중소형 폴더블 OLED와 차량용 디스플레이 솔루션을 대거 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;17인치 폴더블 노트북용 OLED는 화면을 반으로 접었다 펼치면서 태블릿, 노트북, 휴대용 모니터 등 다양하게 활용할 수 있다. 접히는 부분에도 주름 현상이 거의 없는 게 특징이다.&lt;br&gt;8인치 360도 폴더블 OLED는 사용자가 원하는 대로 앞뒤로 모두 접을 수 있다. 20만번 이상 접었다 펴도 내구성을 보장하는 모듈 구조와 접는 부분의 주름을 최소화하는 특수 폴딩 구조를 적용했다.&lt;br&gt;아울러 플라스틱 OLED(POLED) 34인치 차량용 디스플레이는 차량 대시보드를 가로지르는 초대형 화면과 인체공학적 디자인으로 계기판, 내비게이션 등을 한눈에 볼 수 있어 주행 편의성을 높인 제품이다.&lt;br&gt;지난해 TV와 모니터 등 가전에서 부진한 실적을 기록한 삼성전자와 LG전자는 각각 게이밍 시장과 프리미엄 TV 시장 공략을 강화한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자는 세계 최초 듀얼 UHD 게이밍 모니터를 필두로 미국과 유럽 게이밍 시장 점유율 확대에 나선다. 듀얼 UHD 해상도를 지원하는 게이밍 모니터 ‘오디세이 네오 G9’ 모델을 비롯해 OLED 패널을 탑재한 게이밍 모니터 ‘오디세이 OLED G9’, 5K 고해상도 모니터 ‘뷰피니티 S9’과 ‘스마트 모니터 M8’ 등을 이번 전시회 전면에 내세운다.&lt;br&gt;이 가운데 오디세이 네오 G9은 기존 모델(49형) 대비 면적이 약 37% 커진 57형, 1000R(반지름 1000㎜인 원이 휜 정도) 곡률의 커브드 디자인 제품으로 삼성전자는 “업계 최고 수준의 화질을 구현하는 모니터”라고 밝혔다.&lt;br&gt;뷰피니티 S9은 그래픽 디자이너나 사진작가 등 장시간 고화질 이미지와 영상 작업이 필요한 전문가를 위한 고해상도 모니터로, 색 왜곡의 표준편차인 델타E 값이 2 이하로 실제와 같은 정확한 색상을 구현한다.&lt;br&gt;2013년 업계 최초로 TV에 OLED 패널을 적용한 LG전자는 ‘LG 올레드 TV’ 10주년을 맞아 2023년형 올레드 에보로 프리미엄 TV 시장 라인을 보강한다. 신제품은 영상 각 장면을 세분화해 밝기를 세밀하게 조절하는 ‘독자 영상처리기술’, 보다 정밀해진 ‘빛 제어기술’로 기존 제품보다 더 밝고 선명한 화질을 제공한다. LG 올레드 TV는 이번 CES에서 최고혁신상 2개를 포함, 모두 12개의 혁신상을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKC필름사업 분할한 두 회사, 새 이름 새 출발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104017003</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SKC 산업소재사업부(필름사업부)가 분할돼 신설된 SKC미래소재와 SKC하이테크앤마케팅이 사명을 바꿔 달고 새 출발에 나선다.&lt;br&gt;SKC미래소재와 자회사 SK하이테크앤마케팅은 각각 SK마이크로웍스와 SK마이크로웍스솔루션즈로 사명을 변경한다고 3일 밝혔다. SK마이크로웍스는 국내 처음으로 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET) 필름을 개발한 SKC의 모태 사업을 이끄는 회사로 다양한 필름 소재를 사업화하고 있다. SK마이크로웍스솔루션즈는 필름·소재를 가공해 모바일, 디스플레이, 정보기술(IT) 등에 적용되는 미래 소재 가공 기술을 개발하고 있다.&lt;br&gt;이용선 SK마이크로웍스 대표는 “새로운 경영 체제가 출범하고 사명을 변경한 것 등을 계기로 변화와 혁신을 통한 성장을 이어 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 시러큐스 품은 롯데바이오,위탁생산 1위 ‘론자’ 도전장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104017002</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103183052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381062 --&gt;롯데바이오로직스는 바이오 위탁생산(CMO) 1위 기업 ‘론자’의 맞수가 될 수 있을까.&lt;br&gt;롯데바이오로직스가 글로벌 제약사 브리스톨 마이어스 스큅(BMS)의 미국 바이오의약품 생산공장 인수를 최종 완료했다고 3일 밝혔다. 업계 후발주자지만 2030년까지 매출 1조 5000억원, 영업이익률 30%, 기업가치 20조원을 달성해 10대 글로벌 바이오위탁생산개발(CDMO) 기업으로 도약하겠다는 포부다.&lt;br&gt;3만 5000ℓ 규모의 항체의약품 원액(DS)을 생산할 수 있는 시러큐스 공장은 현재 가동 중으로 롯데바이오로직스는 기존에 BMS가 생산하던 제품과 추가 위탁생산을 즉각 이어 간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성바이오로직스를 필두로 이미 다양한 글로벌 기업이 선점한 CDMO 시장이지만 롯데바이오로직스는 충분한 기회가 있다고 보고 있다. 기존 합성의약품에서 바이오로의 전환기를 맞아 기존 기업들로는 급증하는 시장 수요를 감당하기 어려울 것이란 설명이다.&lt;br&gt;일단 롯데바이오로직스는 이번 공장 인수를 통해 글로벌 제약사의 노하우가 집약된 품질 시스템 경쟁력을 빠르게 갖추게 됐다는 평가다. 통상 신규 공장을 지어 CDMO 시장에 진출하려면 상업 생산까지 최소 5년 이상이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;롯데바이오로직스는 가동 중인 공장을 그대로 인수한 데다 계약 당시 최소 3년간 2억 2000만 달러(2830억)의 생산 물량을 보장받는 등 이 기간을 1년 이내로 단축했다. 당장 올해부터 매출이 잡힌다는 얘기다. 여기에 업계 경력이 평균 15년 이상인 핵심 인력을 포함한 기존 BMS의 임직원 99.2%를 승계했다.&lt;br&gt;추가 투자와 신규 인력 채용도 단행한다. 롯데바이오로직스 측은 “7000만 달러(889억원)의 추가 투자를 통해 시러큐스 공장 증설과 완제의약품·항체약물접합체(ADC) 등 새로운 분야로의 확장을 적극적으로 검토하고 있다”며 “신규 채용 인력은 70여명 규모가 될 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>둔촌주공 계약전쟁 ‘운명의 2주’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104017001</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;strong&gt;일반 4768가구 계약 17일 종료&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;19일 대출 만기 전 80% 채워야&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;계약률 반 토막 땐 자금줄 위기&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;중도금 대출·전매 완화는 호재&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;숱한 화제를 모았던 서울 강동구 둔촌주공 재건축 아파트(올림픽파크포레온)의 일반분양 4768가구에 대한 정식 계약이 3일 시작됐다. 계약은 17일까지 진행된다. 계약기간은 15일로, 통상 3~5일이었던 전례와 비교하면 긴 편이다. 계약금은 분양가의 20%다.&lt;br&gt;둔촌주공의 계약률이 올해 분양시장의 흥행 바로미터여서 건설업계의 비상한 관심을 끌고 있다. 특히 계약률에 대해 금융시장까지 긴장하는 것은 오는 19일 만기가 돌아오는 사업비 7231억원의 대출 상환 만기와 맞물려 있기 때문이다.&lt;br&gt;초기 계약률이 80% 이상이면 시공단은 계약금으로 7400억원을 확보해 대출을 상환할 수 있다. 건설시장뿐 아니라 금융기관은 안도의 한숨을 내쉴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 계약률이 80%를 밑돌면 시공단은 ‘계약 전쟁’을 치러야 한다. 1차 계약 만기일인 17일 이후 대출 만기가 돌아오는 19일 사이 예비 당첨자를 대상으로 계약을 진행해도 시간이 촉박하다. 둔촌주공의 청약 경쟁률이 1, 2순위 합쳐 5.5대1로 비교적 낮아 업계는 미계약 발생 가능성이 농후한 것으로 보고 있다. 업계 관계자는 “과거 1순위 경쟁률이 10대1에 미달하면 30% 정도의 미계약이 발생했다”고 말했다.&lt;br&gt;계약률이 반토막이 났을 경우 문제다. 그도 그럴 것이 일반분양자에 대한 조건이 까다롭고 이점이 적어 분양을 포기할 수 있기 때문이다. ‘국민평형’이라는 84㎡는 분양가 13억원에 옵션을 추가하면 14억원선에 이른다. 인근 송파구 가락동 헬리오시티의 같은 면적대가 15억원에 급매로 나오면서 둔촌주공에 대한 수요를 악화시키고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;둔촌주공은 강동구여서 국토교통부가 이날 내놓은 강남3구와 용산구 이외의 지역에 대해 ▲12억원 초과 주택의 중도금 대출 금지 해제 ▲실거주 의무 폐지 ▲전매제한 3년 완화하는 대책의 혜택을 받을 수 있다. 하지만 최근 집값 하락 기대 심리로 대량 계약 포기 사태를 막을 수 있을지는 불투명하다.&lt;br&gt;미계약이 절반에 이르면 둔촌주공 시공단이 추가로 확보해야 하는 상환 금액은 3000억원 남짓이다. 시공단은 대형 건설사여서 자체 신용으로 해결할 정도의 저력은 있다.&lt;br&gt;문제는 서울의 요지라는 둔촌주공에서 미계약이 대량 발생했을 경우 이보다 입지가 열악하거나 신용도가 낮은 업체들은 자금난의 직격탄을 맞을 수 있다는 점이다. 한국은행이 지난달 22일 낸 금융안정보고서에 따르면 부동산 프로젝트 파이낸싱(PF) 자산유동화기업어음(ABCP)이 이달에 10조 7000억원, 2월엔 7조 5000억원 만기가 돌아온다. 업계 관계자는 “PF-ABCP의 차환이 실패하면 작년 10월 강원 레고랜드 사태 이후 겨우 진정됐던 PF 시장에서 불안 심리를 가중시킬 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 만에 모인 범금융인… 추경호 “540조 정책금융 지원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104016013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104016013</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103170931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381005 --&gt;경제·금융당국 수장들은 올해 복합위기가 닥칠 수 있는 만큼 위기 극복과 시장 안정에 최선을 다하겠다고 약속하고 금융권의 동참을 촉구했다.&lt;br&gt;은행연합회 등 6개 금융 협회가 주최한 ‘범금융 신년 인사회’가 3일 서울 중구 롯데호텔에서 열렸다. 팬데믹 이후 3년 만에 대면으로 진행된 이날 행사에는 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관, 김주현 금융위원장, 이창용 한국은행 총재, 이복현 금융감독원장, 각 금융사 대표, 정부 관계자, 국회의원 등 400여명이 참석했다.&lt;br&gt;추 부총리는 “우리를 둘러싼 경제·금융 여건은 여전히 높은 불확실성과 변동성 속에 놓여 있고, 새해에는 글로벌 경기 둔화가 본격화될 것”이라면서 “위기극복과 재도약을 위한 금융의 진정한 중추적 역할이 절실하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 서민 및 중소기업의 유동성 위기, 부동산발 금융 리스크 확산 등을 언급하면서 “금융사들은 건전성 유지와 손실흡수 능력 확보라는 자체 위기 대응 능력 강화에 최선을 다해 달라. 정부는 역대 최대인 540조원 규모의 정책금융 공급 등을 통해 금융권을 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;●김주현 “부동산시장 연착륙 유도”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 위원장은 “언제라도 잠재 위험이 현실화할 수 있는 긴장되고 불확실한 한 해”라면서 “신용경색과 자금 흐름 왜곡을 해소하고 가계부채와 부동산시장의 연착륙을 유도해 금융시장 안정을 도모하겠다”고 했다. 이어 “실물경제와 미래 유망 산업에 대한 정책자금 지원을 확대하고 금융권 디지털 경쟁력 제고를 위한 규제 개편에서도 성과를 거둘 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;●이창용 “물가안정에 중점 둔 정책”&lt;br&gt;이 총재는 물가 안정에 방점을 찍었다. 그는 “대내외 불확실성이 상당하다. 정부와 함께 한국 경제의 연착륙에 기여하기 위한 정교한 정책 대응에 최선을 다할 것”이라면서 “물가 안정에 중점을 둔 통화정책 기조를 지속하겠다. 필요하면 적극적인 시장 안정화 조치를 취하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;●이복현 “금융권, 건전성 관리 강화”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 원장은 “금리 관련 불확실성이 여전한 가운데 긴축적 통화정책 영향이 본격화되면서 실물경제 위축이 우려된다. 금융권 위기 대응 능력 제고를 위한 건전성 관리 강화에 힘써 달라. 조직의 내부통제 기능과 책임경영의 중요성에 대한 인식이 공유될 수 있도록 해 달라”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40세 김과장도 은행서 짐 싼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104016011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104016011</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103181250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381055 --&gt;이달 말 KB국민·신한·우리·하나은행 등 4대 은행에서만 2000~3000명에 이르는 인원이 대거 짐을 쌀 것으로 보인다. 40대도 대상에 포함되면서 지난해보다 퇴직자가 대거 늘어나게 됐다.&lt;br&gt;3일 금융권에 따르면 하나은행은 이날부터 9일까지 준정년 특별퇴직 신청을 받는다. 대상은 오는 31일 기준 만 15년 이상 근무하고, 만 40세(1983년생) 이상인 일반직원이다. 대상자로 선정되면 직급·연령에 따라 최대 24∼36개월치 평균임금을 받는다. 1968∼1970년생은 자녀 학자금, 의료비, 재취업·전직 지원금 등도 받는다. 하나은행은 인사위원회 심의를 거쳐 이달 31일까지 해당자들의 퇴사를 마무리한다.&lt;br&gt;신한은행도 전날부터 희망퇴직을 받는데 역시 연령대가 낮아졌다. 4급 이하 일반직·무기계약직·리테일서비스(RS)직·관리지원계약직에서 45세인 1978년 이전 출생자를 대상으로 희망퇴직 신청을 받는데, 대상자 나이가 40대 중반까지 하향 조정된 것이다. 지난해까지만 해도 이 직급들에서는 1966년생을 대상으로만 희망퇴직 신청을 받았다. 앞선 2018년에도 이와 비슷한 조건의 희망퇴직을 진행했는데, 당시 700여명이 대거 퇴직한 바 있다. 특별퇴직금으로는 출생연도에 따라 최대 36개월치 급여가 지급된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은행권은 매년 연말·연초에 희망퇴직을 진행하고 있다. 지난해 초에는 국민은행 674명, 신한은행 250명, 하나은행 478명, 우리은행 415명 등 4대 은행에서만 직원 1817명이 희망퇴직했다. 그러나 올해 희망퇴직 대상 연령을 40대 초반까지 낮추면서 이달 말까지 2000명 이상, 많게는 3000명에 가까운 인원이 은행을 떠날 가능성이 높아졌다.&lt;br&gt;앞서 우리은행과 NH농협은행은 지난달 희망퇴직 신청을 받았는데, 우리은행은 1980년 이전 출생자도 대상에 포함시켰다. 농협은행은 10년 이상 근무한 일반직원 가운데 1982년생 직원도 희망퇴직 신청을 받았다. 농협은행에서는 2021년(427명)보다 60명 이상 많은 493명이 지난해 말 퇴직했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민은행은 지난달 28일부터 노사가 합의한 희망퇴직 대상과 조건 등을 공지하고 전날까지 신청을 받았다. 국민은행의 희망퇴직 대상은 1967년생부터 1972년생까지다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IPO 한파 풀릴까… “공모 금액 작년의 반토막 그칠 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104016010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104016010</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103181240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381054 --&gt;지난해 초 LG에너지솔루션 상장 이후 기업공개(IPO) 시장이 침체되면서 상장을 철회하거나 연기한 기업들이 올해 성공적으로 시장에 진입할 수 있을지 우려된다. 당장 증시 침체로 IPO 공모 금액 규모가 예년의 반토막 수준에 그칠 것이란 전망도 나온다.&lt;br&gt;3일 금융투자업계에 따르면 SSG닷컴과 케이뱅크, SK에코플랜트, CJ올리브영, LG CNS 등이 올해 코스피 상장을 준비하고 있다. 컬리와 오아시스마켓 등도 코스닥 진입을 준비 중인데, 컬리의 경우 지난해 8월 코스닥 예심을 통과하면서 오는 2월까지 상장을 마쳐야 하는 상황이다. 케이뱅크 또한 같은 해 9월 코스피 상장 예심을 통과해 3월까지 IPO를 마무리하지 않으면 상장 예비 심사에 다시 시간을 쏟아야 한다.&lt;br&gt;IPO 시장의 한파는 지난해부터 시작됐다. 2022년 135개 기업이 상장에 성공했고, 공모 금액과 상장 시가총액은 각각 16조 4000억원, 86조 6000억원으로 역대 두 번째로 높은 기록을 달성했지만, 공모가 대비 시초가 수익률은 전년도(54.9%)보다 하락한 29.9%에 그쳤다. 공모가 대비 지난해 말 기준 수익률은 -12.3%다. 금리 인상에 따른 경기 둔화로 결국 현대엔지니어링, 현대오일뱅크, SK쉴더스, 원스토어 등 13곳이 IPO를 철회했는데 이는 역대 최고치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이러한 흐름이 올해까지 이어진다면 IPO 시장의 전망도 그리 밝지 않다. 박종선·한병화 유진투자증권 연구원은 IPO 시장 전망 리포트에서 “올해 IPO 시장의 공모 기업 수는 평균 수준인 130~140개, 공모 금액은 지난해의 절반 수준인 7조 5000억~10조원 수준으로 예상한다”고 밝혔다. 두 연구원은 대어급 IPO 회사가 상반기 주식시장 흐름을 지켜볼 것으로 전망했는데, 이날 코스피는 지난해 10월 이후 두 달 만에 장중 한때 2200선이 붕괴됐고, 결국 전날보다 6.99포인트(0.31%) 내린 2218.63에 거래를 마치는 등 4거래일 연속 하락세를 보였다.&lt;br&gt;증시 침체로 실제 예상 기업 가치도 쪼그라드는 추세다. 케이뱅크는 지난해 같은 인터넷은행인 카카오뱅크의 주가가 급락하면서 한때 8조원에 육박할 것으로 알려졌던 목표 기업 가치가 6조원 수준으로 크게 낮아졌다. 컬리는 2021년 말 시장에서 4조원의 기업 가치를 인정받았지만 최근엔 4분의1 수준인 1조원대 전후로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;HD현대그룹(옛 현대중공업그룹)의 조선 부문 지주사 한국조선해양도 이날 자회사 현대삼호중공업의 IPO를 추진하지 않기로 했다. 현 상황에서 기업 가치를 제대로 평가받기 어렵다고 판단한 것으로 보인다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 ‘국가전략산업 육성’ 지시 나흘 만에… 반도체 파격 지원 선회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104005006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104005006</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103170126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380986 --&gt;‘대통령님 지시사항(12월 30일): 기획재정부는 반도체 등 국가전략산업에 대한 세제지원을 추가 확대하는 방안을 적극 검토하기 바람.’&lt;br&gt;정부는 3일 발표한 반도체 등 세제지원 강화 방안의 ‘추진 배경’이 담긴 첫 페이지 상단에 이렇게 적었다. 대기업의 국가전략기술 시설 투자에 대한 세액공제율 혜택을 최대 25%까지 파격적으로 늘리기로 한 것이 윤석열 대통령의 직접 지시한 ‘윤석열 브랜드 정책’임을 천명한 것이다.&lt;br&gt;국민의힘 반도체특별위원회가 제시한 세액공제율 20%(대기업 기준) 상향안을 재정건전성에 치명타가 된다는 이유로 반대했던 기재부는 대통령의 말 한마디에 부랴부랴 입장을 전면 선회했다. 이에 따라 세액공제율을 6%에서 8%로 올리는 내용의 조세특례제한법 개정안이 지난달 23일 국회를 통과한 지 단 11일 만에 정부는 다시 8%를 15%로 더 올리는 입법안을 추진하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 이날 국무회의에서 “이 복합위기를 수출로 돌파해야 하고 첨단 기술과 산업을 키워 세계 시장에서 경쟁할 수 있도록 뒷받침해야 한다”고 강조했다. 이어 추경호 부총리 겸 기재부 장관이 윤 대통령의 지시로 마련한 반도체 등 투자 기업에 대한 세제지원 강화 방안을 보고했다. 기재부가 재계의 세제 지원 확대 요청에도 “세수가 줄어든다”며 공제율을 6%에서 8%로 찔끔 올리자 윤 대통령이 직접 총대를 메고 재계의 요구를 이행한 것이다.&lt;br&gt;이번 세액공제율 상향으로 감소하는 내년 세수는 3조 6500억원으로 추산됐다. 2025~2026년에는 연간 세수가 1조 3700억원씩 줄어들 것으로 전망됐다. 3년간 -6조 3900억원은 기재부의 건전재정 기조에 악재가 될 정도로 큰 규모의 세수감(減)이다.&lt;!-- 그림 1381141 --&gt;기재부 내부에서는 “건전 재정 기조를 유지해야 하는 기재부가 이런 파격적인 세율의 세액공제를 자발적으로 추진할 명분이 있겠느냐. 대통령 지시니까 하는 것”이라는 말이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;추 부총리는 정부의 입장이 180도로 바뀐 배경에 대해 “법인세 최고세율을 25%에서 22%로 3% 포인트 인하하는 방안이 국회에서 1% 포인트 내리는 데 그쳤다”면서 “법인세에서 정부의 의도대로 되지 않았기 때문에 투자세액공제율을 대폭 상향하게 됐다”고 설명했다. 정책 효과에 대해서는 “우리 반도체 산업의 초격차 확보 및 재도약을 위한 마중물이 되길 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;정부는 반도체 등 투자에 대한 세제지원 시점을 올해 1월 1일 투자분부터 소급 적용하는 방향으로 입법을 추진할 계획이다. 관련법 개정안은 이달 중으로 마련해 국회에 제출할 방침이다.&lt;br&gt;남은 과제는 국회 문턱을 어떻게 넘느냐다. 앞서 야당은 대기업 기준 반도체 투자 세액공제율을 기존 여당안(20%)보다 10% 포인트 낮은 10%로 제시한 바 있다. 야당은 이번 정부의 반도체 세제지원 강화 방안을 ‘삼성전자 특혜법’으로 규정하고 정부 원안에 쉽게 합의하지 않을 가능성이 큰 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수도권 전매제한 최대 3년으로 단축… ‘분상제’ 실거주 의무도 폐지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003022</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103180614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381049 --&gt;원희룡 국토교통부 장관은 이번 규제지역 해제가 부동산 시장 경착륙을 막기 위한 조치일 뿐 곧장 집값 상승이나 거래 활성화를 유도할 것으로 보지는 않는다고 밝혔다.&lt;br&gt;원 장관은 3일 정부서울청사에서 ‘2023년 업무계획’을 브리핑하며 이같이 말했다. 국토부는 지난해 11월 서울 전역과 경기 4개 시를 제외한 전국의 투기과열지구와 조정대상지역을 해제한 데 이어 이날 추가 규제 완화 방침을 내놨다. 이번에 규제가 풀린 지역은 서울 도봉·강북·노원·성북·은평·종로·중랑·동대문·서대문·마포·성동·광진·강서·양천·구로·영등포·금천·동작·관악·강동·중구와 경기 과천·성남(분당·수정)·하남·광명 4개 시다. 이들 지역은 금융 규제를 적용받는 투기 지역에서도 빠졌다.&lt;br&gt;강남 3구(서초·강남·송파)와 용산구가 여전히 규제지역으로 남게 된 이유는 이들 지역의 수요가 여전히 높아 집값 상승 우려가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원 장관은 규제지역 해제 조치가 지난 정부에서 제약한 부동산 규제를 정상화하는 차원이라는 점을 강조했다. 일각에서 제기되는 집값 급등이나 투기 목적 매입 등과 관련한 우려에 대해 원 장관은 “총부채원리금상환비율(DSR)과 같은 안전장치가 작동하고 있어 충분히 예방할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;아울러 거주 이전 자유를 위해 수도권 분양가 상한제 주택에 최대 5년, 공공재개발 일반분양분에 2년 동안 적용되는 실거주 의무를 폐지하기로 했다. 또 수도권은 최대 10년, 비수도권은 최대 4년인 전매제한을 3년, 1년씩으로 개선하는 시행령 개정에도 나선다.&lt;!-- 그림 1381047 --&gt;중도금 대출 규제도 풀린다. 주택도시보증공사(HUG) 중도금대출 보증이 가능한 분양가 상한선은 기존 12억원이었으나 실수요자의 청약 기회를 늘리기 위해 상한 기준은 물론 인당 5억원 보증한도 역시 1분기 중에 폐지한다. 또한 신혼부부·청년에게 우선 배정되는 특별공급 아파트에 대한 분양가 규제 9억원도 다음달 중 폐지하고, 1주택자가 청약에 당첨되면 기존 주택을 2년 내에 처분해야 했던 의무 요건도 없애기로 했다. 무순위 청약은 주택 수와 관계없이 유주택자도 신청할 수 있도록 바뀐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국토부는 수도권광역급행철도(GTX) 등의 광역교통망 확충을 통한 출퇴근 시간 단축 방안도 보고했다. 경기 파주 운정역에서 서울 삼성역을 거쳐 화성 동탄역을 연결하는 GTX A노선은 내년부터 순차적으로 개통해 2025년 하반기 전 구간을 연결한다는 계획이다. 인천과 경기 남양주를 동서로 관통하는 GTX B노선은 내년 상반기부터 단계적으로 착공하고, 경기 양주와 수원을 잇는 GTX C노선은 실시협약 체결 후 올해 하반기 공사에 들어간다. GTX 연장과 D·E·F 등 추가 노선은 노선별 추진 방안을 오는 6월까지 수립해 국가 계획에 반영하고 예비타당성조사를 추진한다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이날 부동산 규제 완화와 GTX의 신속한 추진을 지시했다. 윤 대통령은 “최근 금리 상승으로 인해 경착륙 위험성이 높기 때문에 수요 측의 규제를 과감하고 속도감 있게 풀어야 할 것”이라고 말했다. 또 윤 대통령은 “국토부가 주도해 인프라 해외 수주를 추진하는 데 있어 기술과 노하우, K 콘텐츠, 설계·감리, 운영 등 여러 서비스가 패키지로 진출해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주담대 금리 8% 뚫렸다… 더 깊어진 영끌족 시름</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003021</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103180446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381046 --&gt;새해 들어 시중은행 중 일부 은행의 대출금리 상단이 처음으로 연 8%를 돌파했다. 오는 13일 예정된 한국은행 금융통화위원회에서도 한 차례 더 기준금리를 인상할 가능성이 커 추가 대출금리 상승이 불가피할 것으로 보인다.&lt;br&gt;3일 금융권에 따르면 우리은행의 주력 주담대 상품인 우리 아파트론은 이날 신규 코픽스 기준 대출금리가 연 7.32∼8.12%(내부 3등급)로 집계됐다. 지난해 말 연 6.92∼7.72% 수준이었지만 새해 첫 영업일인 지난 2일부터 연 7.32∼8.12%로 높아졌다.&lt;br&gt;다른 시중은행의 주담대 상단은 6~7%대를 나타내고 있다. NH농협은행 주담대 상품의 신규코픽스 기준 대출금리는 연 6.03%∼7.13%로 집계됐다. KB국민은행은 연 5.35~6.75%, 하나은행은 연 6.071~6.671%, 신한은행은 연 5.25~6.30%였다. 1년 전인 지난해 1월 3일 기준 5대 은행의 주담대 변동금리가 연 3.57~5.07%였는데 금리 상단을 놓고 비교하면 1년 만에 3.05% 포인트가량 치솟은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 ‘영끌’(영혼까지 끌어 모아) 대출한 차주의 시름은 깊어지고 있다. 지난해 1월 당시 기준 주담대 변동금리 상단인 5.07%를 적용받아 30년 만기로 3억원을 대출받았다면 매달 원리금은 162만원이었다. 연 8.12%를 적용받는다고 가정하면 원리금은 226만원으로 뛰어 62만원을 추가로 내야 한다.&lt;br&gt;특히 내 집 마련을 위해 신용대출까지 동원했던 차주들은 처지가 더 심각하다. 이날 기준 5대 시중은행 신용대출(금융채 6개월 기준)도 연 5.851~ 7.31%로 금리 상단이 7%를 넘어서 8%대를 향해 가고 있다. 1년 전 3.387 ~5.40%에서 1.91% 포인트 오른 셈이다. 은행들은 주담대 금리 상단은 조달금리 등에 따라 이론적으로 형성된 구간일 뿐 8%대 최고 금리를 적용받는 차주는 거의 없다고 항변한다. 그러나 문제는 앞으로도 대출금리가 더 오를 가능성이 크다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이창용 한국은행 총재는 최근 신년사 등을 통해 물가 안정에 중점을 둔 통화정책 기조를 지속하겠다는 뜻을 재차 밝혔다. 이 때문에 금융권에선 오는 13일 열리는 한은 금융통화위원회에서 기준금리를 3.25%에서 3.5%로 0.25% 포인트 올리는 베이비스텝을 단행할 것이라는 전망이 많다. 미국이 지난해 12월 기준금리를 4.25~4.5%로 0.5% 포인트 올리는 바람에 한국과의 기준금리 격차가 상단 기준 1.25% 포인트로 확대된 것도 부담이다. 한미 금리 역전이 확대되면 국내에서 외국인 자본 유출 우려가 커지기 때문이다. 다만 경기침체, 부동산 경기 하락, 가계부채 부담 상승 등에 대한 우려도 나오고 있어 한은의 고민이 깊어지고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 대출·전매제한 등 文정부 규제 다 푼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104001011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104001011</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103180614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381049 --&gt;정부가 부동산 시장 경착륙을 막기 위해 대출·세제·청약은 물론 전매 제한이나 실거주 의무까지 광범위한 부동산 규제를 풀기로 했다. 부동산 규제 시계를 문재인 정부 이전인 5년 전으로 되돌린다는 계획이다. 정부는 또 비수도권 지자체의 개발제한구역(그린벨트) 해제 권한을 기존보다 3배 이상 대폭 늘리기로 했다.&lt;br&gt;국토교통부는 3일 청와대 영빈관에서 윤석열 대통령에게 이런 내용이 담긴 ‘2023년도 업무계획’을 보고했다.&lt;br&gt;국토부는 우선 서울 강남 3구(서초·강남·송파)와 용산구를 제외한 전 지역을 투기과열지구와 조정대상지역에서 해제하기로 했다. 이에 따라 서울·경기의 규제지역 완화 지역에선 종합부동산세와 양도소득세 중과가 배제되고 주택담보대출비율(LTV)은 50%에서 70%로 확대되며 청약 재당첨 제한도 풀리는 등 집을 사고파는 과정의 규제에서 벗어나게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 세 차례 규제지역 해제에도 최근 집값 하락세가 심상치 않자 정부는 이번 조치를 통한 거래 활성화로 부동산 시장 연착륙을 유도하겠다는 계획이다. 국토부는 분양가 상한제 역시 강남 3구와 용산구 등 73개동만 유지하기로 했다. 이번 규제지역 및 분양가 상한제 해제는 5일 0시부터 효력이 발생한다.&lt;br&gt;비수도권 지자체의 그린벨트 해제 권한은 개발사업 면적을 키우는 방식으로 이뤄진다. 현재 비수도권 시도지사는 개발 사업을 추진할 경우 정부와 사전 협의를 거쳐 30만㎡ 이하에 한해서만 그린벨트를 해제할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국토부는 지역 자율성을 높이기 위해 올해 상반기 중에 시행령 개정을 통해 지자체에 해제 권한을 위임하는 면적을 100만㎡ 미만으로 확대하기로 했다. 나아가 반도체, 방위산업, 원전 등 국가전략산업을 위한 해제는 해제가능총량에서 제외한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘80세’ 바이든 재선출마 공식화 임박… 공화 ‘44세’ 디샌티스와 대결 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104015016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104015016</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103225214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381121 --&gt;조 바이든(80) 미국 대통령이 2024년 대선 출마 결정을 발표할 시점이 임박한 가운데 상대가 론 디샌티스(44) 플로리다 주지사가 될 것이라는 관측이 힘을 얻고 있다. 우크라이나 무기 지원, 반도체법 통과 등 바이든 대통령의 성과가 적지 않지만 디샌티스의 ‘세대교체론’에는 흔들릴 수 있다는 분석이다. 도널드 트럼프(76) 전 대통령은 새해를 앞두고 깜짝 기자회견을 열었지만 보수 성향 언론에서도 외면했다.&lt;br&gt;미 의회전문지 더힐은 2일(현지시간) “2023년 트럼프 전 대통령은 정치적으로 취약하고, 트럼프를 넘어서려는 공화당의 모든 시선은 디샌티스 주지사에게 쏠릴 것”이라며 “백악관과 민주당은 바이든의 재선 출마를 기다린다”고 전했다.&lt;br&gt;이미 대선 출마를 선언한 트럼프 전 대통령은 지난달 의회 난입 참사를 조사한 하원 특위가 기소를 권고하면서 ‘수사 리스크’가 불거진 데다 인종차별·헌법 경시 논란까지 겹쳤다. 여론조사 기관 리얼클리어폴리틱스에 따르면 트럼프 전 대통령의 선호도는 한 달째 40% 선을 밑돌고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 디샌티스 주지사는 오는 8월쯤 대선 출마를 발표할 것으로 보인다. 더힐은 “80세인 바이든은 재선 임기를 86세에 마치게 된다. 76세의 트럼프 대신 44세의 디샌티스와 맞서는 것은 다른 상황”이라고 전했다.&lt;br&gt;실제 지난달 7~11일 실시된 서퍽대 여론조사의 가상 대결에서 바이든 대통령은 트럼프 전 대통령에게 ‘47% 대 40%’로 크게 우세했지만, 디샌티스 주지사에게는 ‘43% 대 47%’로 다소 밀렸다. 세대교체론은 디샌티스 주지사의 가장 큰 강점이 될 전망이나 아직 전국구 후보로 정치적 검증을 받지 않아 승부 예측은 이른 측면이 있다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월가 “美 올해 빠르게 경기침체… 연말 금리인하로 반등”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104015013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104015013</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103225223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381122 --&gt;미국 월가의 대형 은행들은 올해 경기침체가 빠르게 시작했다가 연말에는 금리 인하로 인해 반등할 것이라고 내다봤다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 2일(현지시간) 23개 대형 금융사 이코노미스트 대상 설문조사 결과 16개사는 올해부터 미국 경기침체가, 2개사는 내년에 올 것이라 예상했다고 보도했다. 202 3~2024년 미국이 경기침체를 피할 수 있다고 본 금융사는 크레디트스위스, 골드만삭스, HSBC, JP모건체이스, 모건스탠리 등 5곳이었다. 하지만 경기침체가 없을 것으로 본 금융사들이 제시한 올해 미국 평균 성장률 전망치는 0.5%에 불과하다. 팬데믹 기간 2조 3000억 달러(약 2922조원)로 늘었던 미국인의 과잉 저축액이 1조 2000억 달러로 줄고 부동산 시장 침체, 은행의 대출 기준 강화 등이 경기침체 유발 요인으로 꼽혔다. 도이체방크의 브렛 라이언 이코노미스트는 “저축이 바닥나면 소비자들은 더 불안해지고 그러면 수요는 더 줄어들 것”이라고 말했다. 미국인들의 팬데믹 예금은 올 10월이면 완전 소진될 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;미 경기침체의 장본인은 지난해 일곱 차례에 걸쳐 금리를 올린 중앙은행 연방준비제도이사회(연준)다. 연준은 0~0.25%의 금리를 현재 4.25~4.5%로 올려 15년 만에 최고치로 만들었다. 게다가 지난해 마지막 연준 회의를 마친 제롬 파월 의장은 올해도 금리를 5~5.5%까지 올리겠다는 의지를 보였다. 설문조사 대상 대부분 은행은 연준이 올 1분기까지 금리를 올렸다가 2분기에 인상을 중단하고, 3~4분기에 금리를 낮출 것이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연준의 정책 전환으로 자본시장은 연말쯤 반등에 나설 것으로 보이는데, 올해 말 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P )500 지수 전망치는 현재보다 5% 높은 수준으로 집계됐다. 바클레이즈와 소시에테제네랄 등 일부 은행은 S&amp;amp;P500 지수가 연말에 지금보다 더 낮은 수준일 것이라고 예상했다.&lt;br&gt;실업률은 역대 최저 수준이었던 지난해 11월 3.7%에서 5%로 뛸 것이란 예측이 나왔다. 5% 실업률은 2008년 금융위기 이후 최고 수준으로 미국인 수백만명이 일자리를 잃을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수도권 전매제한 최대 3년으로 단축… ‘분상제’ 실거주 의무도 폐지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003022</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103180614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381049 --&gt;원희룡 국토교통부 장관은 이번 규제지역 해제가 부동산 시장 경착륙을 막기 위한 조치일 뿐 곧장 집값 상승이나 거래 활성화를 유도할 것으로 보지는 않는다고 밝혔다.&lt;br&gt;원 장관은 3일 정부서울청사에서 ‘2023년 업무계획’을 브리핑하며 이같이 말했다. 국토부는 지난해 11월 서울 전역과 경기 4개 시를 제외한 전국의 투기과열지구와 조정대상지역을 해제한 데 이어 이날 추가 규제 완화 방침을 내놨다. 이번에 규제가 풀린 지역은 서울 도봉·강북·노원·성북·은평·종로·중랑·동대문·서대문·마포·성동·광진·강서·양천·구로·영등포·금천·동작·관악·강동·중구와 경기 과천·성남(분당·수정)·하남·광명 4개 시다. 이들 지역은 금융 규제를 적용받는 투기 지역에서도 빠졌다.&lt;br&gt;강남 3구(서초·강남·송파)와 용산구가 여전히 규제지역으로 남게 된 이유는 이들 지역의 수요가 여전히 높아 집값 상승 우려가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원 장관은 규제지역 해제 조치가 지난 정부에서 제약한 부동산 규제를 정상화하는 차원이라는 점을 강조했다. 일각에서 제기되는 집값 급등이나 투기 목적 매입 등과 관련한 우려에 대해 원 장관은 “총부채원리금상환비율(DSR)과 같은 안전장치가 작동하고 있어 충분히 예방할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;아울러 거주 이전 자유를 위해 수도권 분양가 상한제 주택에 최대 5년, 공공재개발 일반분양분에 2년 동안 적용되는 실거주 의무를 폐지하기로 했다. 또 수도권은 최대 10년, 비수도권은 최대 4년인 전매제한을 3년, 1년씩으로 개선하는 시행령 개정에도 나선다.&lt;!-- 그림 1381047 --&gt;중도금 대출 규제도 풀린다. 주택도시보증공사(HUG) 중도금대출 보증이 가능한 분양가 상한선은 기존 12억원이었으나 실수요자의 청약 기회를 늘리기 위해 상한 기준은 물론 인당 5억원 보증한도 역시 1분기 중에 폐지한다. 또한 신혼부부·청년에게 우선 배정되는 특별공급 아파트에 대한 분양가 규제 9억원도 다음달 중 폐지하고, 1주택자가 청약에 당첨되면 기존 주택을 2년 내에 처분해야 했던 의무 요건도 없애기로 했다. 무순위 청약은 주택 수와 관계없이 유주택자도 신청할 수 있도록 바뀐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국토부는 수도권광역급행철도(GTX) 등의 광역교통망 확충을 통한 출퇴근 시간 단축 방안도 보고했다. 경기 파주 운정역에서 서울 삼성역을 거쳐 화성 동탄역을 연결하는 GTX A노선은 내년부터 순차적으로 개통해 2025년 하반기 전 구간을 연결한다는 계획이다. 인천과 경기 남양주를 동서로 관통하는 GTX B노선은 내년 상반기부터 단계적으로 착공하고, 경기 양주와 수원을 잇는 GTX C노선은 실시협약 체결 후 올해 하반기 공사에 들어간다. GTX 연장과 D·E·F 등 추가 노선은 노선별 추진 방안을 오는 6월까지 수립해 국가 계획에 반영하고 예비타당성조사를 추진한다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이날 부동산 규제 완화와 GTX의 신속한 추진을 지시했다. 윤 대통령은 “최근 금리 상승으로 인해 경착륙 위험성이 높기 때문에 수요 측의 규제를 과감하고 속도감 있게 풀어야 할 것”이라고 말했다. 또 윤 대통령은 “국토부가 주도해 인프라 해외 수주를 추진하는 데 있어 기술과 노하우, K 콘텐츠, 설계·감리, 운영 등 여러 서비스가 패키지로 진출해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주담대 금리 8% 뚫렸다… 더 깊어진 영끌족 시름</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104003021</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103180446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381046 --&gt;새해 들어 시중은행 중 일부 은행의 대출금리 상단이 처음으로 연 8%를 돌파했다. 오는 13일 예정된 한국은행 금융통화위원회에서도 한 차례 더 기준금리를 인상할 가능성이 커 추가 대출금리 상승이 불가피할 것으로 보인다.&lt;br&gt;3일 금융권에 따르면 우리은행의 주력 주담대 상품인 우리 아파트론은 이날 신규 코픽스 기준 대출금리가 연 7.32∼8.12%(내부 3등급)로 집계됐다. 지난해 말 연 6.92∼7.72% 수준이었지만 새해 첫 영업일인 지난 2일부터 연 7.32∼8.12%로 높아졌다.&lt;br&gt;다른 시중은행의 주담대 상단은 6~7%대를 나타내고 있다. NH농협은행 주담대 상품의 신규코픽스 기준 대출금리는 연 6.03%∼7.13%로 집계됐다. KB국민은행은 연 5.35~6.75%, 하나은행은 연 6.071~6.671%, 신한은행은 연 5.25~6.30%였다. 1년 전인 지난해 1월 3일 기준 5대 은행의 주담대 변동금리가 연 3.57~5.07%였는데 금리 상단을 놓고 비교하면 1년 만에 3.05% 포인트가량 치솟은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 ‘영끌’(영혼까지 끌어 모아) 대출한 차주의 시름은 깊어지고 있다. 지난해 1월 당시 기준 주담대 변동금리 상단인 5.07%를 적용받아 30년 만기로 3억원을 대출받았다면 매달 원리금은 162만원이었다. 연 8.12%를 적용받는다고 가정하면 원리금은 226만원으로 뛰어 62만원을 추가로 내야 한다.&lt;br&gt;특히 내 집 마련을 위해 신용대출까지 동원했던 차주들은 처지가 더 심각하다. 이날 기준 5대 시중은행 신용대출(금융채 6개월 기준)도 연 5.851~ 7.31%로 금리 상단이 7%를 넘어서 8%대를 향해 가고 있다. 1년 전 3.387 ~5.40%에서 1.91% 포인트 오른 셈이다. 은행들은 주담대 금리 상단은 조달금리 등에 따라 이론적으로 형성된 구간일 뿐 8%대 최고 금리를 적용받는 차주는 거의 없다고 항변한다. 그러나 문제는 앞으로도 대출금리가 더 오를 가능성이 크다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이창용 한국은행 총재는 최근 신년사 등을 통해 물가 안정에 중점을 둔 통화정책 기조를 지속하겠다는 뜻을 재차 밝혔다. 이 때문에 금융권에선 오는 13일 열리는 한은 금융통화위원회에서 기준금리를 3.25%에서 3.5%로 0.25% 포인트 올리는 베이비스텝을 단행할 것이라는 전망이 많다. 미국이 지난해 12월 기준금리를 4.25~4.5%로 0.5% 포인트 올리는 바람에 한국과의 기준금리 격차가 상단 기준 1.25% 포인트로 확대된 것도 부담이다. 한미 금리 역전이 확대되면 국내에서 외국인 자본 유출 우려가 커지기 때문이다. 다만 경기침체, 부동산 경기 하락, 가계부채 부담 상승 등에 대한 우려도 나오고 있어 한은의 고민이 깊어지고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 대출·전매제한 등 文정부 규제 다 푼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104001011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104001011</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103180614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381049 --&gt;정부가 부동산 시장 경착륙을 막기 위해 대출·세제·청약은 물론 전매 제한이나 실거주 의무까지 광범위한 부동산 규제를 풀기로 했다. 부동산 규제 시계를 문재인 정부 이전인 5년 전으로 되돌린다는 계획이다. 정부는 또 비수도권 지자체의 개발제한구역(그린벨트) 해제 권한을 기존보다 3배 이상 대폭 늘리기로 했다.&lt;br&gt;국토교통부는 3일 청와대 영빈관에서 윤석열 대통령에게 이런 내용이 담긴 ‘2023년도 업무계획’을 보고했다.&lt;br&gt;국토부는 우선 서울 강남 3구(서초·강남·송파)와 용산구를 제외한 전 지역을 투기과열지구와 조정대상지역에서 해제하기로 했다. 이에 따라 서울·경기의 규제지역 완화 지역에선 종합부동산세와 양도소득세 중과가 배제되고 주택담보대출비율(LTV)은 50%에서 70%로 확대되며 청약 재당첨 제한도 풀리는 등 집을 사고파는 과정의 규제에서 벗어나게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 세 차례 규제지역 해제에도 최근 집값 하락세가 심상치 않자 정부는 이번 조치를 통한 거래 활성화로 부동산 시장 연착륙을 유도하겠다는 계획이다. 국토부는 분양가 상한제 역시 강남 3구와 용산구 등 73개동만 유지하기로 했다. 이번 규제지역 및 분양가 상한제 해제는 5일 0시부터 효력이 발생한다.&lt;br&gt;비수도권 지자체의 그린벨트 해제 권한은 개발사업 면적을 키우는 방식으로 이뤄진다. 현재 비수도권 시도지사는 개발 사업을 추진할 경우 정부와 사전 협의를 거쳐 30만㎡ 이하에 한해서만 그린벨트를 해제할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국토부는 지역 자율성을 높이기 위해 올해 상반기 중에 시행령 개정을 통해 지자체에 해제 권한을 위임하는 면적을 100만㎡ 미만으로 확대하기로 했다. 나아가 반도체, 방위산업, 원전 등 국가전략산업을 위한 해제는 해제가능총량에서 제외한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사랑에 빠진 리즈 vs 커리어 쌓는 베스’ 인생의 갈림길…그래, 선택했어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104022007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104022007</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103193926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;비행기값이 치솟아 해외여행 엄두를 내기 어려운 요즘, 미국 뉴욕을 사랑하는 이들이라면 꼭 봐야 할 뮤지컬이 있다. 한 뉴요커 여성의 삶을 생생하고 아름답게, 더불어 의미 있게 담아낸 ‘이프덴’이다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1381076 --&gt;뮤지컬 ‘넥스트 투 노멀’로 토니상과 퓰리처상을 받은 브라이언 요키와 톰 킷이 호흡을 맞춘 작품으로 이번이 한국 초연이다. 39살에 이혼하고 중년에 취업준비생이 된 엘리자베스가 뉴욕에서 새 출발을 하면서 이야기가 시작된다. 사랑을 택한 리즈와 경력을 택한 베스 두 삶의 평행세계를 보여 주는데 한 무대 위에서 동시에 얽혀 전개돼 복잡해 보이지만 각각의 삶을 비추는 조명과 안경을 쓰고 벗는 차이를 둬서 혼란에 빠질 일은 없다.&lt;br&gt;리즈는 케이트와 공원에서 기타 연주를 듣다가 자신에게 반한 조쉬와 사랑에 빠지는 인생, 베스는 대학원 동창 스티븐을 만나 도시 계획가로서 커리어를 쌓는 인생을 산다. 선택에 따라 주변 인물들의 삶과 관계도 달라지면서 입체적으로 이야기가 펼쳐진다.&lt;br&gt;리즈와 베스 모두 매혹적으로 다가온 새 인생을 선택하지만 방향이 다른 두 삶은 이내 비슷한 크기의 고민과 아픔을 겪는다. 결혼할 땐 미래가 마냥 낭만적일 것 같아도 실은 투쟁의 연속이고, 취업할 땐 번듯한 직장인이 될 수 있을 것 같았던 꿈이 금세 꺾이는 현실이 고스란히 녹아 있다. 만만치 않은 현실 속에 겪는 문제는 대개 닮아 있기 마련이라 ‘이프덴’은 뉴욕에 살든 한국에 살든 동시대인 모두의 이야기로서 공감대를 형성한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선택에 관한 내용이라 사는 일이 그렇고 그럴 때 새해를 맞아 더 좋은 선택을 고민하고 다짐하는 이 시기에 보면 특히 좋을 작품이다. 성종완 연출은 “우리는 가지 않은 길에 대한 미련과 후회가 남는데 그건 어찌할 수 없는 것이고 내가 선택한 이 길을 믿고 한 걸음씩 나아가자는 내용을 표현한 작품”이라고 설명했다. 순간의 선택으로 저만치 두고 온 인생의 안부가 궁금한 이에게 ‘이프덴’은 ‘내 사랑 끝이 났지만 삶은 끝나지 않았어 나는 걸어 이 길을 또 걸어갈래’(Always starting over)란 가사처럼 지금부터라도 좋은 선택을 통해 잘 지내보고 싶게 하는 용기를 준다.&lt;!-- 그림 1381077 --&gt;새해를 맞아 고민이 큰 이들을 위해 엘리자베스들도 응원의 메시지를 전했다. 박혜나는 “여러분이 일궈내신 일분일초 모든 순간이 2023년 여러분의 삶에서 꽃을 피우길 바란다”고, 유리아는 “2023년엔 조금 더 과감하고 용기 있는 선택을 할 수 있는 한 해가 되길 응원하겠다”고 전했다. 임신과 출산 이후 ‘이프덴’을 통해 1년 6개월 만에 뮤지컬 무대에 복귀한 정선아는 “작년 한 해 좋은 결과를 낳았던 선택도, 그렇지 못했던 선택도 있었을 텐데 어떤 선택이든 그것들을 경험으로 모아 조금 더 나은 2023년으로 만들어 보는 게 어떨까 싶다. ‘이프덴’이 또 다른 선택의 용기를 갖게 해 주는 시작점이 될 수 있기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팝, 록, 재즈 등 다양한 장르를 오가는 고음의 향연은 귀를 즐겁게 한다. 브로드웨이에서는 ‘겨울왕국’의 엘사 역할을 맡았던 이디나 멘젤이 소화한 노래들이다. 몇 개의 무대 세트가 고정된 보통의 뮤지컬과 달리 ‘이프덴’은 3D 영상 제작에 활용하는 ‘언리얼 엔진’으로 움직이는 영상 배경을 만들어 실시간으로 뉴욕 여행을 시켜 준다는 점도 큰 매력이다. 홍익대 대학로 아트센터에서 2월 26일까지.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>함께 들으니 더 좋아… 3년 만에 신년음악회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104022006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104022006</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 탓에 비대면으로 열렸던 신년음악회가 3년 만에 관객들과 만난다. 문화체육관광부는 4일 오후 7시 서울 예술의전당 콘서트홀에서 ‘2023 신년음악회’를 연다. 예술의전당 유튜브 채널, 네이버TV, 한국방송 마이 케이 등 온라인 생중계도 함께한다.&lt;br&gt;1부에서는 배일동 명창이 판소리 심청가 중 ‘심봉사 눈 뜨는 대목’, 경기소리꾼 이희문이 경기잡가 중 ‘적벽가’를 선보인다. 가수 윤형주가 ‘우리들의 이야기’, ‘아름다운 사람’, ‘두 개의 작은 별’ 등을 들려준다. 뮤지컬 배우 김도형·김보경·김소현·김준수가 뮤지컬 ‘오페라의 유령’, ‘모차르트!’, ‘드라큘라’, ‘황태자 루돌프’의 유명 뮤지컬곡을 선사한다.&lt;br&gt;최영선이 지휘하는 KBS 교향악단이 글린카의 오페라 ‘루슬란과 류드밀라’ 서곡으로 2부를 연다. 소프라노 조수미가 레하르의 오페레타 ‘미소의 나라’ 중 ‘그대는 나의 모든 것’, 알비노니·자초토의 ‘아다지오’ 등 클래식 음악을 비롯해 ‘마중’, ‘꽃 피는 날’ 등 우리 노래를 이어 가고, 2002 한일월드컵 응원가 ‘챔피언’으로 대미를 장식한다. 공연 실황은 오는 14일 오후 3시 20분부터 KBS 1TV ‘열린음악회’에서 방송한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>함께 쓰니 더 좋아… 공동작품집 뜬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104022005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104022005</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103193245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381073 --&gt;여러 작가가 함께 쓴 공동작품집이 최근 잇따라 출간돼 눈길을 끈다. 개성 있는 작가들이 펼치는 다양한 이야기 중에 맘에 드는 작품을 골라 읽는 재미가 쏠쏠할 듯하다.&lt;!-- 그림 1381074 --&gt;출판사 교유서가는 경기예술지원 문학창작지원 선정작 10권을 최근 출간했다. 소설집 9권, 공동 시집 1권으로 구성했다. 김이은·김주원·박초이·백건우·송지현·유재영·이대연·정남일·정은영 소설가가 각각 1권씩 썼다. 시집 ‘몇 세기가 지나도 싱싱했다’에는 공광규·권문수·권민경 등 13명의 시인이 참여했다. 일반적인 사랑 이야기부터 예술, 과학소설에 이르기까지 글의 소재가 다양하다.&lt;!-- 그림 1381075 --&gt;경기문화재단이 주관한 2022 경기예술지원 문학창작지원 사업을 통해 뽑았다. 경기도가 도내 거주하는 문인들에게 창작지원금을 지원했다. 교유서가는 “독자들이 여러 작가를 묶어낸 책들이 인기를 끄는 추세다. 작가를 개별 접촉해 여러 권의 책을 출간하기가 쉽지 않은데, 좋은 기회라고 여겨 이번 출간에 참여하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘손 흔드는 소설’은 이별을 주제로 한 단편소설 7편을 고교 교사 6명이 골라 엮어 냈다. 최은영·김중혁·이유리·정용준·정영수·손원평·임선우 작가가 참여했다. 친구, 첫사랑, 반려동물, 가족 등과의 이별 이야기를 담았다. 창비교육에서 출간 중인 테마 소설 시리즈 여섯 번째 책이다. 창비교육은 앞서 노동을 주제로 한 ‘땀 흘리는 소설’, 재난을 주제로 한 ‘기억하는 소설’, 생태·환경을 주제로 한 ‘숨 쉬는 소설’ 등을 내 좋은 반응을 얻었다. 창비교육은 “크고 작은 관계를 쌓아 가며 앞으로 더 많은 만남과 이별을 경험할 청소년과 2030 독자들을 겨냥했다”고 설명했다.&lt;br&gt;안온 출판사의 ‘바리는 로봇이다’는 ‘웹진 안온’에서 ‘다시 쓰는 이야기’라는 제목으로 연재했던 글을 묶었다. 바리데기, ‘인어공주’, ‘헨젤과 그레텔’, ‘손톱 먹은 쥐’, ‘성냥팔이 소녀’ 등 옛 이야기 여덟 편을 소설가 강성은·김미월·김유담·김현·박서련·배예람·오한기·조예은이 현대의 감각으로 변주했다. 예컨대 효녀담으로 전승돼 온 ‘바리데기 신화’ 주인공 바리는 로봇, 인어공주는 직장인으로 거듭났다. 헨젤과 그레텔은 집을 구하는 임차인으로 등장한다. 안온은 “오랜 시간 살아남은 이야기 특유의 통찰, 옛이야기의 관습을 통렬하게 뒤집는 반전이 함께 존재한다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아빠, 잘 봤죠”… KCC 아들들 웃었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104023015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104023015</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103231250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381131 --&gt;아들들이 뛰는 전주 KCC가 아버지들이 있는 고양 캐롯과의 공동 5위 맞대결에서 웃었다.&lt;br&gt;KCC는 3일 전북 군산 월명체육관에서 열린 2022~23 프로농구 정규시즌 홈경기에서 캐롯을 79-72로 눌렀다. 더블더블을 기록한 이승현(14점 14리바운드)을 비롯해 라건아(15점 7리바운드)와 허웅(왼쪽·13점 6어시스트 4스틸), 생일을 맞은 론데 홀리스 제퍼슨(13점)까지 4명이 두 자릿수 득점을 하며 고르게 활약했다. 홈 4연승을 달리며 14승14패가 된 KCC는 단독 5위에 자리했다. 5연패에 빠진 캐롯(13승15패)은 6위로 미끄러지며 7위 수원 KT(12승15패)에 0.5경기 차로 쫓겼다. 전성현(20점·3점슛 4개)은 69경기 연속 3점포를 가동하며 신기록을 이어 갔지만 팀 패배로 빛이 바랬다.&lt;!-- 그림 1381130 --&gt;KCC에는 ‘아들’ 허웅과 김동현(오른쪽), 캐롯에는 ‘아버지’ 허재 대표와 김승기 감독이 있어 이날 경기는 ‘부자 대결’로 특히 관심을 모았다. 1쿼터에 캐롯은 전성현과 이정현(17점·3점슛 4개)이 각각 3점포 두 방을 터뜨리며 공격을 주도했다. 반면 KCC는 잦은 실수로 턴오버를 6개나 저질렀다. 이러한 흐름을 타고 캐롯이 2쿼터 초반 11점 차까지 달아났다. 그러나 이후 KCC는 허웅-이승현-라건아 사이에서 오가는 패스가 살아났다. 높이에서 우위를 회복하며 리바운드 숫자도 늘려 갔다. 이근휘(9점·3점슛 3개)가 3점포 두 방을 곁들였다. 이렇게 흐름을 빼앗은 KCC가 42-40으로 역전하며 전반을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KCC는 후반 들어 밀착 수비로 캐롯의 공격 기회를 차단하고 정창영(9점), 제퍼슨, 이승현 등이 번갈아 가며 연속 득점해 4쿼터 종료 2분 47초를 앞두고는 77-64, 13점 차까지 달아나 승기를 굳혔다. 김동현도 경기 막판 코트에 투입돼 아버지 앞에서 팀 승리를 만끽했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 삼총사 뜬다…PGA ‘별’들의 전쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104023012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104023012</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103230902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381129 --&gt;미국프로골프(PGA) 투어의 ‘떠오르는 별’ 김주형(왼쪽)과 ‘한국남자골프’의 간판 임성재(가운데) 그리고 ‘맏형’ 이경훈(오른쪽)이 나란히 PGA ‘왕중왕전’에 나선다.&lt;br&gt;오는 6일(한국시간)부터 나흘 동안 미국 하와이주 마우이의 카팔루아 플랜테이션코스(파73)에서 열리는 PGA 투어 센트리 토너먼트 오브 챔피언스(총상금 1500만 달러)에 김주형, 임성재, 이경훈이 나란히 출전한다.&lt;br&gt;이 대회는 지난해 PGA 투어 대회 우승자나 30명만 출전하는 플레이오프 최종전 투어 챔피언십에 나선 선수만 참가가 가능하다. 올해에는 39명이 출전해 컷 없이 순위를 가린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대회는 LIV 골프에 대항하는 PGA 특급 대회 17개 중 하나로 지정돼 총상금이 지난해 820만 달러에서 무려 680만 달러가 더 늘어난 1500만 달러가 됐다. 우승 상금도 147만 6000달러에서 270만 달러로 껑충 뛰었다. 대회에서 꼴찌를 해도 20만 달러의 상금을 받는다.&lt;br&gt;김주형은 지난해 윈덤 챔피언십 우승과 슈라이너스 칠드런스 오픈 우승으로 2승을 거둬 이번 대회에 출전한다. PGA투어닷컴은 이번 대회에서 김주형을 우승 후보 9위로 꼽았다. 처음 출전하지만 공격적인 경기 운영이 대회 코스에 잘 맞는다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 무관에 그친 임성재는 투어 챔피언십에 출전했기 때문에 3년 연속 ‘왕중왕전’에 참가하게 됐다. 앞선 두 차례 출전에서 임성재는 각각 공동 5위와 8위를 기록했다. 두 대회 평균 타수는 67.38타다. PGA투어닷컴은 앞선 두 대회에서 모두 톱10에 든 임성재를 우승 후보 6위에 올렸다.&lt;br&gt;이경훈도 두 번째 출전이다. 두 번 모두 AT&amp;amp;T 바이런 넬슨 우승으로 출전 자격을 땄다. 지난해 첫 대회 때는 공동 33위에 그쳤지만 올해는 상위권 진입을 노린다. 한국 선수들의 우승 가능성도 작지 않다. 세계랭킹 1위 로리 매킬로이(북아일랜드)는 대회에 나서지 않고, 디펜딩 챔피언인 세계랭킹 3위 캐머런 스미스(호주)는 LIV 골프 인비테이셔널에 합류하면서 PGA 투어 출전 금지 징계를 받아 나올 수 없게 됐기 때문이다. 물론 여전히 세계랭킹 20위 이내 선수 17명이 출전할 만큼 우승 경쟁은 치열하다.&lt;br&gt;특히 스코티 셰플러, 저스틴 토머스, 패트릭 캔틀레이, 잰더 쇼플리(이상 미국), 욘 람(스페인) 등이 우승 후보로 거론된다. 페어웨이가 넓고, 뒷바람에 내리막 코스 등 장타자가 유리한 코스라 장타 대결도 관심사다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104023010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104023010</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=SK-DB(오후 7시·잠실학생체육관)&lt;br&gt;●프로배구=현대건설-IBK기업은행(수원체육관) 대한항공-OK금융그룹(인천계양체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●바둑=한일 천재 소녀 3번기 2국(오후 1시)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 “한국 야구, 약한 척”… WBC 대결 앞두고 견제구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104023009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104023009</guid>
      <pubDate>2023-01-04T00:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“약한 척하면서 최강 멤버를 꾸리려 하고 있다.”&lt;br&gt;일본이 월드베이스볼클래식(WBC)에 출전할 한국 대표팀에 대해 강한 경계심을 드러내고 있다. 국내에서는 비관적인 전망이 쏟아지지만 정작 밖에서는 만만찮은 전력을 꾸릴 수 있다고 보는 것이다. 특히 일본은 한국이 일종의 위장 전술을 펼치고 있다고 본다.&lt;br&gt;도쿄스포츠는 오는 3월 열리는 W BC 관련 기사에 “일본은 오타니 쇼헤이, 다르빗슈 유 등 WBC에 참가하는 선수들의 명단을 발표했지만 한국 야구 대표팀은 아직도 전력을 확인할 수 있는 대표팀 구성을 하지 않았다”고 보도했다. 이어 “한국 내부에서는 대회를 앞두고 준비 부족 등 비관론이 일지만 사무라이 재팬에서는 ‘부정적인 정보를 흘리고 있다’고 의심하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제 일본 대표팀 관계자는 “한국 국내 언론이 절망감을 부추기는 척하고 있을 뿐 대표팀은 실제 물밑에서 최강 멤버를 데려오기 위한 준비를 하고 있다”며 “2013년과 2017년 WBC 1라운드에서 탈락한 한국 대표팀이 이번 대회를 한국 야구의 부상을 위한 중요한 터닝 포인트로 삼고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;특히 미국프로야구 메이저리그(MLB)에서 뛰는 선수들의 합류에 강한 경계심을 드러내고 있다. 도쿄스포츠는 샌디에이고 파드리스에서 뛰고 있는 김하성을 비롯해 피츠버그 파이리츠로 이적한 최지만, 세인트루이스 카디널스 토미 ‘현수’ 에드먼이 한국 대표팀으로 합류할 것으로 내다보며 이들이 한국팀의 전력을 강화하는 데 큰 역할을 할 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 한국인 어머니를 두고 있는 에드먼은 2021년 유격수 부문 내셔널리그 골드글러브를 수상하기도 했다. 도쿄스포츠는 “‘거물 중의 거물’이 한국 대표팀에 포함됐다”고 경계했다. 또 “KT 위즈의 강백호, KIA 타이거즈의 나성범, 두산 베어스의 양의지 등 한국프로야구 최고의 선수들도 대표팀에 이름을 올릴 것”이라고 전망하면서 경계를 늦춰선 안 된다고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·SK “통 큰 지원 감사, 반도체 산업 성장으로 화답”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104005005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104005005</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:08:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102220435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380667 --&gt;정부가 현행 6%에서 2% 포인트 인상에 그쳤던 대기업의 반도체 시설투자 세액공제율을 15%로 높이는 방안을 3일 내놓으면서 반도체 업계와 재계에서는 꽉 막혔던 숨통이 트인 분위기다. 당장 메모리반도체 불황 탓에 올해 신규 투자 압박을 받고 있는 삼성전자와 SK하이닉스는 정부의 통 큰 결단에 감사의 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;삼성전자 관계자는 이날 “국가 경제 여건이 어려운 가운데 반도체 산업 육성과 지원을 위해 노력해 준 정부에 감사하다”면서 “앞으로 지속적인 투자와 연구개발(R&amp;amp;D)로 한국 반도체 산업 성장에 기여하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;SK하이닉스 관계자는 “나라 살림살이가 어려운 상황에도 반도체 등 국가전략산업을 지원하기 위해 노력해 준 정부의 입장을 적극 지지한다”면서 “한국을 대표하는 반도체 기업으로서 글로벌 선도기업이 되기 위해 최선의 노력을 다하겠다”고 말했다. 이어 “정부의 정책적 지원과 관심이 앞으로도 지속되기를 희망한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 8월 대기업의 세액공제율을 20%로 높이는 조세특례제한법 개정안을 여당안으로 대표 발의했던 양향자(무소속) 국민의힘 반도체특별위원회 위원장은 페이스북에 ‘반도체 세액공제 15% 발표, 아쉽지만 환영합니다’라는 제목의 글을 통해 “15%는 시작이다. 대한민국 최고 전문가들은 글로벌 스탠더드 25%를 말한다”면서 “국회 첨단전략산업 특위를 조속히 구성해 15%를 밑점으로 세액공제율 상향을 논의하자”고 했다.&lt;br&gt;경제단체는 환영 논평을 내놓으며 저마다 반도체 산업 투자 활성화 기대감을 내비쳤다. 대한상공회의소는 강석구 조사본부장 명의의 논평에서 “경제계는 정부가 국가전략기술, 신성장·원천기술, 일반설비투자 등 전 영역에 걸쳐 시설투자 세액공제를 확대한 것에 대해 적극 환영한다”며 “이번 발표는 글로벌 경기침체로 인해 투자 부담이 높아 자칫 기업들의 투자 의지가 꺾일 수 있는 상황에서 나온 적절한 조치”라고 평가했다. 이어 “정부의 투자세액공제 확대 조치가 국회에서 순조롭게 입법될 수 있도록 여야 정치권의 협력을 당부한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전국경제인연합회는 유환익 산업본부장 명의 논평을 통해 “올해 반도체 산업에 최악의 겨울이 닥칠 것으로 예상되는 가운데 정부의 개정안이 꺼져 가는 민간 투자의 불씨를 이어 가기 위한 마중물 역할을 할 것으로 기대한다”면서 “치열한 글로벌 산업 전쟁에서 우리 기업들이 경쟁력을 유지할 수 있도록 여야가 합심해 이번 개정안을 임시국회에서 조속히 통과시키길 바란다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·SK “통 큰 지원 감사, 반도체 산업 성장으로 화답”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104005005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104005005</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:08:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102220435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380667 --&gt;정부가 현행 6%에서 2% 포인트 인상에 그쳤던 대기업의 반도체 시설투자 세액공제율을 15%로 높이는 방안을 3일 내놓으면서 반도체 업계와 재계에서는 꽉 막혔던 숨통이 트인 분위기다. 당장 메모리반도체 불황 탓에 올해 신규 투자 압박을 받고 있는 삼성전자와 SK하이닉스는 정부의 통 큰 결단에 감사의 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;삼성전자 관계자는 이날 “국가 경제 여건이 어려운 가운데 반도체 산업 육성과 지원을 위해 노력해 준 정부에 감사하다”면서 “앞으로 지속적인 투자와 연구개발(R&amp;amp;D)로 한국 반도체 산업 성장에 기여하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;SK하이닉스 관계자는 “나라 살림살이가 어려운 상황에도 반도체 등 국가전략산업을 지원하기 위해 노력해 준 정부의 입장을 적극 지지한다”면서 “한국을 대표하는 반도체 기업으로서 글로벌 선도기업이 되기 위해 최선의 노력을 다하겠다”고 말했다. 이어 “정부의 정책적 지원과 관심이 앞으로도 지속되기를 희망한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 8월 대기업의 세액공제율을 20%로 높이는 조세특례제한법 개정안을 여당안으로 대표 발의했던 양향자(무소속) 국민의힘 반도체특별위원회 위원장은 페이스북에 ‘반도체 세액공제 15% 발표, 아쉽지만 환영합니다’라는 제목의 글을 통해 “15%는 시작이다. 대한민국 최고 전문가들은 글로벌 스탠더드 25%를 말한다”면서 “국회 첨단전략산업 특위를 조속히 구성해 15%를 밑점으로 세액공제율 상향을 논의하자”고 했다.&lt;br&gt;경제단체는 환영 논평을 내놓으며 저마다 반도체 산업 투자 활성화 기대감을 내비쳤다. 대한상공회의소는 강석구 조사본부장 명의의 논평에서 “경제계는 정부가 국가전략기술, 신성장·원천기술, 일반설비투자 등 전 영역에 걸쳐 시설투자 세액공제를 확대한 것에 대해 적극 환영한다”며 “이번 발표는 글로벌 경기침체로 인해 투자 부담이 높아 자칫 기업들의 투자 의지가 꺾일 수 있는 상황에서 나온 적절한 조치”라고 평가했다. 이어 “정부의 투자세액공제 확대 조치가 국회에서 순조롭게 입법될 수 있도록 여야 정치권의 협력을 당부한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전국경제인연합회는 유환익 산업본부장 명의 논평을 통해 “올해 반도체 산업에 최악의 겨울이 닥칠 것으로 예상되는 가운데 정부의 개정안이 꺼져 가는 민간 투자의 불씨를 이어 가기 위한 마중물 역할을 할 것으로 기대한다”면서 “치열한 글로벌 산업 전쟁에서 우리 기업들이 경쟁력을 유지할 수 있도록 여야가 합심해 이번 개정안을 임시국회에서 조속히 통과시키길 바란다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·SK “통 큰 지원 감사, 반도체 산업 성장으로 화답”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104005005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104005005</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:08:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102220435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380667 --&gt;정부가 현행 6%에서 2% 포인트 인상에 그쳤던 대기업의 반도체 시설투자 세액공제율을 15%로 높이는 방안을 3일 내놓으면서 반도체 업계와 재계에서는 꽉 막혔던 숨통이 트인 분위기다. 당장 메모리반도체 불황 탓에 올해 신규 투자 압박을 받고 있는 삼성전자와 SK하이닉스는 정부의 통 큰 결단에 감사의 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;삼성전자 관계자는 이날 “국가 경제 여건이 어려운 가운데 반도체 산업 육성과 지원을 위해 노력해 준 정부에 감사하다”면서 “앞으로 지속적인 투자와 연구개발(R&amp;amp;D)로 한국 반도체 산업 성장에 기여하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;SK하이닉스 관계자는 “나라 살림살이가 어려운 상황에도 반도체 등 국가전략산업을 지원하기 위해 노력해 준 정부의 입장을 적극 지지한다”면서 “한국을 대표하는 반도체 기업으로서 글로벌 선도기업이 되기 위해 최선의 노력을 다하겠다”고 말했다. 이어 “정부의 정책적 지원과 관심이 앞으로도 지속되기를 희망한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 8월 대기업의 세액공제율을 20%로 높이는 조세특례제한법 개정안을 여당안으로 대표 발의했던 양향자(무소속) 국민의힘 반도체특별위원회 위원장은 페이스북에 ‘반도체 세액공제 15% 발표, 아쉽지만 환영합니다’라는 제목의 글을 통해 “15%는 시작이다. 대한민국 최고 전문가들은 글로벌 스탠더드 25%를 말한다”면서 “국회 첨단전략산업 특위를 조속히 구성해 15%를 밑점으로 세액공제율 상향을 논의하자”고 했다.&lt;br&gt;경제단체는 환영 논평을 내놓으며 저마다 반도체 산업 투자 활성화 기대감을 내비쳤다. 대한상공회의소는 강석구 조사본부장 명의의 논평에서 “경제계는 정부가 국가전략기술, 신성장·원천기술, 일반설비투자 등 전 영역에 걸쳐 시설투자 세액공제를 확대한 것에 대해 적극 환영한다”며 “이번 발표는 글로벌 경기침체로 인해 투자 부담이 높아 자칫 기업들의 투자 의지가 꺾일 수 있는 상황에서 나온 적절한 조치”라고 평가했다. 이어 “정부의 투자세액공제 확대 조치가 국회에서 순조롭게 입법될 수 있도록 여야 정치권의 협력을 당부한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전국경제인연합회는 유환익 산업본부장 명의 논평을 통해 “올해 반도체 산업에 최악의 겨울이 닥칠 것으로 예상되는 가운데 정부의 개정안이 꺼져 가는 민간 투자의 불씨를 이어 가기 위한 마중물 역할을 할 것으로 기대한다”면서 “치열한 글로벌 산업 전쟁에서 우리 기업들이 경쟁력을 유지할 수 있도록 여야가 합심해 이번 개정안을 임시국회에서 조속히 통과시키길 바란다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘60cm 침수’ 강릉 노래방서 30대男 숨진 채 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500003</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:14:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104061433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381144 --&gt;강원도 강릉시의 한 노래방에서 30대 남성이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;지난 2일 오후 6시 46분 강원 강릉시 옥천동 한 지하 1층 노래방에서 A(39)씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;당시 A씨는 상수도 배관파열로 60∼70㎝가량 침수된 노래방 안에서 물에 빠져 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨 가족은 A씨가 귀가 시간이 지났는데도 연락이 계속 닿지 않자 노래방을 직접 찾아왔다가 숨진 A씨를 발견해 119에 신고했다.&lt;br&gt;현재 경찰은 부검 결과 등을 토대로 정확한 경위를 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정현규♥성해은, 뉴욕 데이트 목격담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500004</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:17:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029164146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355308 --&gt;정현규와 성해은이 데이트 중인 모습이 목격됐다.&lt;br&gt;티빙 예능 ‘환승연애2’ 출연자인 정현규와 성해은으로 추정되는 커플이 미국 뉴욕에서 데이트를 하는 모습이 담긴 사진이 2일 온라인 커뮤니티, SNS 등지에서 확산됐다.&lt;br&gt;정현규는 미국 뉴옥 한복판에서 카메라로 성해은의 모습을 찍어주고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 각자의 인스타그램을 통해 뉴욕에서 2023년 새해를 맞이한 모습을 담아 공개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “노동·교육·연금 3대 개혁 속도감 있게 추진… 연초 개각 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104008011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104008011</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103174602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381033 --&gt;윤석열 대통령은 3일 “각 부처는 개혁과제와 국정과제에 대해 구체적인 실행 방안과 로드맵을 만들고, 그 이행 과정을 수시로 저와 대통령실에 보고해 달라”고 지시했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 열린 새해 첫 국무회의에서 “2023년은 우리 정부가 국민께 드린 약속을 실행으로 보여 주는 해가 돼야 한다”며 이같이 말했다. 그는 이어 개혁 및 국정과제를 국민이 체감할 수 있도록 “속도감 있게 추진해 달라”고 강조했다.&lt;br&gt;앞서 올해를 ‘개혁 원년’으로 삼겠다고 밝혔던 윤 대통령은 “이제는 우리 사회 곳곳에 숨어 있는 비정상적인 폐단을 바로잡고 노동, 교육, 연금 등 3대 개혁을 강력하게 추진해 나가야 한다”며 “지난 국무회의에서 말씀드린 노조 회계의 투명성 강화, 건강보험제도의 정상화, 국가보조금 관리 체계의 전면 재정비 역시 속도감 있게 추진해 가야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 이날 국무회의 마무리 발언에서도 “국민께 드린 약속을 지키고 성과를 내는 한 해가 돼야 한다”고 강조했다. 윤 대통령은 “방향과 계획을 잘 세웠다면 국민이 체감할 수 있는 성과를 도출해야 한다”며 “구호와 방향, 선언, 계획만 있고 이행과 성과가 없다면 국민이 실망할 것”이라고 했다. 윤 대통령은 이어 “각 부처가 하는 일은 각기 다르지만 ‘원팀’이 돼야 한다”며 “지방정부 그리고 기업과도 ‘원팀’이 돼 새로운 도약의 기틀을 마련하자”고도 했다. 윤 대통령은 또 국무회의를 마무리하며 “연초 개각은 없다”고 신년 개각설에 선을 그은 것으로 전해졌다. 윤 대통령은 “뒤숭숭한 분위기는 국민에게 예의가 아니다. 교체될지 모른다는 말이 나오면 공무원들도 흔들리니 괜한 소문에 흔들리지 말라”고 강조하며 연말부터 정치권에서 제기된 개각설을 일축하는 동시에 국무위원과 참모들에게 새해 개혁 추진에 집중하도록 독려한 것으로 풀이된다. 특정 장관 이름이 교체 대상으로 제기되며 공직사회가 술렁일 조짐을 보이자 대통령이 직접 동요하지 말 것을 주문한 것으로도 해석된다.&lt;br&gt;한편 회의에서는 5급 이하 공무원 보수 인상(1.7% 인상) 및 고위공무원 보수 동결 등의 내용을 담은 ‘공무원 보수규정’과 ‘공무원 수당 등에 관한 규정’ 개정안이 의결됐다. 개정안에 따르면 4급 이상 공무원의 보수를 동결하고 장차관급 이상 정무직 공무원은 연봉의 10% 상당을 한국사회복지협의회에 기부하기로 했다. 연봉 동결에 따라 윤 대통령의 올해 연봉은 약 2억 4500만원이 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>변협회장 선거 경쟁 격화… 일부 법정 다툼 벌여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104009010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104009010</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:20:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/11/20/SSI_20191120173416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1019872 --&gt;법원, 검찰과 함께 ‘법조 3륜’ 중 하나인 변호사들의 수장을 뽑는 제52대 대한변호사협회장 선거가 오는 16일 치러질 예정인 가운데 후보 간 경쟁이 연일 격화되고 있다. ‘로톡’을 비롯한 법률 서비스 플랫폼의 등장, 로스쿨 도입으로 악화된 법률시장 등 당면 과제를 두고 후보들이 경쟁하는 가운데 일부 법정 다툼까지 벌어졌다.&lt;br&gt;3일 법조계에 따르면 이번 선거에는 김영훈(58·사법연수원 27기), 안병희(60·군법무관 7회), 박종흔(56·연수원 31기) 변호사(기호순)가 후보로 나섰다. 변협 회장은 대법관, 검찰총장, 고위공직자범죄수사처장 등 법조계 주요 인사 후보 추천권뿐 아니라 3만명이 넘는 변호사에 대한 징계권 등을 갖고 있다. 또 사법부는 물론 정부와 정당 등의 주요 인사와 직접 교류하면서 영향력을 발휘하는 자리다.&lt;br&gt;과거 변협 회장 후보들은 주로 ‘로스쿨 폐지’와 ‘사시 존치’ 등을 주장했지만 4년 전 선거부터 추세가 바뀌었다는 것이 변호사들의 전언이다. 인원이 많아진 로스쿨 출신들의 목소리를 적극 수용한 후보가 선거에서 유리한 위치를 점했다는 것이다. 이번에도 로스쿨 출신 변호사가 매년 1700명이나 배출되고 로톡 등 플랫폼의 등장으로 시장이 점차 악화되자 변호사 직역 수호가 주요 이슈로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현 변협 부회장인 김 후보는 유사 직역 통합과 변호사 수 줄이기, 2조원 규모의 채권추심시장을 변호사의 영역으로 만들겠다고 공약했다. 현 변협 수석부회장인 박 후보도 직역 창출을 위해 변호사 필수주의 도입 등을 공약하고 있다. 반면 안 후보는 현 집행부가 세무사법, 변리사법, 노무사법 개정안 등 유사 직역 관련 입법 대응에 무능했다고 날을 세우고 있다.&lt;br&gt;로톡 등 민간에서 주도한 법률 서비스 플랫폼의 확산을 저지하겠다는 데는 세 후보가 같은 목소리를 내고 있지만 구체적인 방법은 조금씩 다르다. 김 후보는 로톡에 대항하는 자체 플랫폼 ‘나의 변호사’ 경쟁력 강화, 박 후보는 변호사법 개정 등을 이야기하고 있다. 안 후보는 로톡 관련 법적 대응에도 현 집행부가 연전연패했다며 집행부를 비판하는 한편 징계를 감수했던 변호사들의 이야기도 들어 보겠다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;선거 운동 과정에서는 현 집행부를 비판하는 내용의 공보물을 두고 법정 다툼이 벌어지기도 했다. 안 후보는 1차 공보물에 ‘특정 단체 출신 변호사들이 변협과 서울지방변호사회 주요 직책을 교차로 맡아 회무를 독점하고 플랫폼, 유사 직역 관련 소송을 셀프 수임하고 임원 수당을 대폭 셀프 인상했다’고 썼다가 변협 선거관리위원회로부터 수정을 요구받았다. 여기에 안 후보는 지난달 20일 변협을 상대로 ‘선거 운동 방해금지 가처분’ 신청을 냈고 일부가 인용됐다.&lt;br&gt;선거 막판 변수로는 올해부터 재개된 대면 투표와 결선 투표제 폐지 등이 거론된다. 일각에서는 후보 단일화 가능성까지 제기된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“병이 있다” 산다라박 동생 천둥 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500006</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:24:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104062315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381146 --&gt;‘진격의 언니들’에서 천둥이 다이어트를 미루다 70kg까지 뺀 근황을 전했다.&lt;br&gt;3일 방송된 S채널 ‘진격의 언니들’에서 천둥이 출연했다.&lt;br&gt;이날 산다라박의 동생이자 래퍼로 돌아온 천둥이 출연했다. 박미선은 “왜 이렇게 달라졌나”라며 힙합으로 변신한 근황을 물었다.천둥은 “제가 병이 있는데..”라며 조심, 모두 “어디 아프냐”며 걱정한 가운데 천둥은 “미루는 병, 미루는 버릇이 있다”며 일상이 위태로울 정도의 고민을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사소한 일들조차 미루는 버릇이 있다는 천둥은 “다른 일하다 식사를 미뤘다, 공복이다”며 대답, 박미선은 “그 집 식구들은 뭘 잘 안 먹나봐”라며 걱정했다.&lt;br&gt;연애스타일을 물었다. 천둥은 “데이트코스로 담당하던 날,검색을 미루다가 무계획 데이트가 됐다”고 대답, 헤어졌는지 묻자 “헤어지진 않았다”고 했다. 또 해외여행 스토리에 대해 그는 “표 확인을 미루다보니 새벽1시가 아닌 오후1시 비행기였다”고 하자 모두 “뭐든지 대충이구나”라며 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박미선은 “이번에 오랜만에 나왔는데 다이어트했나, 보통 방송 전에 하는데”라고 묻자 천둥은 “어제부터 했다”며 대답, 그러면서 “오랜만에 나오면 천둥아니라 ‘천뚱’이란 말도 들었다”고 했다. 이번에도 65키로까지 다이어트 계획이었으나 71키로에서 다이어트 시작해 70키로까지 다이어트했다고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한예종 합격’ 박남정 둘째딸, 연예인 미모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500005</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104062000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381145 --&gt;가수 박남정은 2일 자신의 인스타그램에 “꿀땡이 시우 아그그..^^”라는 글과 함께 한 장의 사진을 업로드 했다.&lt;br&gt;박시우 양은 현재 아이돌그룹 스테이씨 멤버로 왕성히 활동중인 친언니 박시은 못지 않은 미모로 시선을 사로잡는다.&lt;br&gt;박남정은 최근 둘째딸 박시우 양이 한국예술종합학교를 비롯해 수시로 지원한 모든 학교에 합격한 소식을 전해 많은 축하를 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘6000억대’ 현대重 통상임금 소송, 11년 만에 마침표 찍나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104010015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104010015</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:28:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/11/20/SSI_20191120173416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1019872 --&gt;현대중공업 노사가 6000억원이 넘는 추가 임금 지급을 두고 10년 넘게 다퉈 온 통상임금 소송과 관련한 법원의 조정 결정안이 나왔다. 노사가 조정을 받아들이면 오는 4월부터 재직·퇴직자에게 미지급 임금이 전달될 예정이다.&lt;br&gt;3일 현대중공업 노사에 따르면 최근 부산고등법원이 통상임금 소송과 관련된 조정안 결정서를 양측에 통보했다. 조정안에는 원고인 현대중공업 노동자들에게 미지급된 임금을 계산하는 방법과 지급 시기, 대상 등이 담겼다.&lt;br&gt;조정안은 지급 대상을 현재 근무 중인 직원과 2009년 12월부터 2018년 5월 새 퇴직자로 정했다. 직원은 1만 2000여명이지만, 노조는 퇴직자를 포함해 3만 5000여명을 지급대상으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1심 때 회사가 산정했던 지급 금액은 6295억원이었지만, 소송 기간이 길어지면서 지연 이자 등이 붙어 최종 금액은 더 커질 전망이다. 노사는 오는 16일까지 수용 여부를 결정해 법원에 통보해야 한다. 양측이 조정안을 받아들이면 11년 동안 진행된 소송이 마무리된다. 노조는 대의원대회에서 조정안 수용 여부를 결정할 예정이다.&lt;br&gt;이 소송은 2012년 노동자 10명이 상여금 800%를 통상임금에 포함해 법정수당과 퇴직금을 재산정하고 차액을 지급하라고 요구하면서 시작됐다. 사측은 설·추석 상여금 각 50%는 모든 노동자에게 지급하지 않은 만큼 700%만 통상임금에 포함된다고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 회사가 경영상 어려움을 겪는데 추가 법정수당과 퇴직금을 요구하는 것은 신의칙에 위배된다고도 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만 “중국발 입국자 27% 감염”… 문턱 더 높이는 세계 각국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104015012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104015012</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:29:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/02/SSI_20230102225455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1380683 --&gt;중국이 8일부터 입국자 시설 격리를 없애 중국인의 해외여행이 급증할 것으로 예상되는 가운데 전 세계가 중국발 입국자에 대한 문턱을 더욱 높이고 있다.&lt;br&gt;대만 자유시보는 3일 “지난 1일 중국발 항공편 4편 탑승자를 대상으로 코로나19 유전자증폭(PCR) 검사를 실시한 결과 534명 가운데 146명이 양성 반응을 보였다”고 밝혔다. 양성률은 27.3%다. 지난달 26일 이탈리아에서 베이징과 상하이발 탑승자를 대상으로 한 PCR 검사에서 나왔던 38%와 52%보다는 낮지만 여전히 국가 방역 체계를 위협할 수준이다.&lt;br&gt;이미 한국을 비롯해 미국, 캐나다, 호주, 영국, 프랑스, 스페인, 인도, 일본, 대만 등 10여개국이 중국발 입국자를 규제하고 있다. 최근 월드컵을 개최한 카타르는 이날부터 중국에서 온 이들은 감염병 음성 확인서를 제출해야 한다고 밝혔다. 카타르는 월드컵을 위해 모든 입국자의 PCR 검사를 폐지했지만 중국인에게만 빗장을 다시 걸어 잠갔다. 필리핀도 중국 관광객의 코로나19 검사 의무화를 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세계 최대 가전 박람회인 미국 ‘국제전자제품박람회’(CES) 역시 중국에서 온 관람객은 코로나19 음성 확인서를 반드시 제출하도록 했다. CES를 주관하는 미 소비자기술협회(CTA)는 2일(현지시간) “5일 개막하는 CES 2023 행사에 앞서 중국 본토와 마카오, 홍콩에서 오는 모든 여행자는 CES 참가 배지를 받을 때 PCR 검사 결과를 제출하라”고 규정했다. 네바다주 라스베이거스에서 열리는 CES는 2020년 코로나19 확산 이후 3년 만에 정상적으로 개최된다. 올해 방문객은 10만명대로 역대 최대 규모를 기록할 전망이다.&lt;br&gt;중국 외교부 마오닝 대변인은 “일부 국가가 중국만 대상으로 하는 입국 제한 조치를 취한 것은 과학적 근거가 부족하고, 일부 과도한 방법은 더욱 받아들일 수 없다”며 “상황에 따라 대등한 원칙에 따라 상응하는 조치를 취할 것”이라며 발끈했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 중국에서는 코로나19 감염자가 폭증하면서 공장들이 대거 조업을 중단해 경제 충격이 커지고 있다. 3일 로이터통신에 따르면 지난달 차이신 제조업 구매관리자지수(PMI)는 49.0을 기록했다. 지난해 9월(48.1) 이후 최저치로 5개월 연속 기준선(50)을 밑돌았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연 50% 성장’ 달성 못한 테슬라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104015011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104015011</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:31:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103171928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381015 --&gt;세계 1위 전기차 업체 테슬라가 지난해 ‘연간 50% 성장’ 목표를 달성하지 못했다.&lt;br&gt;2일(현지시간) 블룸버그통신에 따르면 테슬라는 지난 한 해 동안 고객에게 전기차 131만대를 인도했다고 발표했다. 전년에 견줘 40% 늘어난 수치이지만 테슬라가 당초 제시했던 목표치를 밑돌았다. 50% 성장 목표를 달성하려면 140만대 이상을 인도해야 했다.&lt;br&gt;지난해 4분기 인도량도 40만 5278대로 분기 기준 사상 최대를 기록했으나 월가 예상치인 43만 1117대에는 미치지 못했다. 테슬라의 기대보다 저조한 실적은 전기차 수요가 둔화 국면에 들었기 때문으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;테슬라는 지난해 말 미국에서 7500달러(약 953만원) 할인 혜택까지 내세워 적극적인 판촉에 나섰지만 실적을 끌어올리기엔 역부족이었다. 중국 법인도 지난해 말 보험료·배송 보조금 명목으로 1만 위안(183만원)의 사실상 가격 할인을 제공했다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 테슬라의 저조한 인도 실적 원인으로 전기차 수요 감소, 코로나19로 인한 중국 상하이 공장의 생산 차질 등을 지목했다. 미국 리서치기관 번스타인의 토니 사코나기 애널리스트는 “테슬라가 상당한 수요 문제에 직면하고 있다”면서 “성장 목표를 낮추거나 전 세계적으로 가격 인하폭을 유지하고 점진적으로 높여야 할 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 전기차 업체와의 경쟁도 치열하다. 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 3일 중국 전기차 업체 ‘비야디’(BYD)가 지난해 인도량 186만대를 기록하면서 테슬라를 제쳤다고 보도했다. 비야디 전기차는 대부분 중국 내에서 팔렸다. 포드·제너럴모터스(GM) 등 전통적인 내연기관차 업체의 전기차 시장 진입 또한 테슬라의 위기 요인이다.&lt;br&gt;테슬라의 인도량 실적은 주가에도 부정적인 영향을 미칠 전망이다. 테슬라 주가는 지난해 65% 떨어지면서 약 6750억 달러(857조원)의 시가총액이 증발했다. 지난달 30일 기준 주가는 123.18달러인데 미국 투자 전문매체 벤징가에 따르면 월가 애널리스트 22명이 제시한 연말 목표가는 272달러다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>97년생 아이돌, 자필 편지로 고한 ‘이별’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500007</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:34:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104063426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381147 --&gt;엘라스트 소속사 E엔터테인먼트는 3일 공식 팬카페를 통해 멤버 승엽의 입대 사실을 공지했다.&lt;br&gt;소속사는 “승엽은 오는 31일, 28사단에 현역으로 입대하게 됐다”며 “입대 당일 코로나19 확산 방지 및 현장의 혼잡을 줄이기 위해 별도의 행사는 진행하지 않는 점 양해 부탁드린다”고 알렸다.&lt;br&gt;이어 “다수의 군 장병 여러분께서 함께하는 자리인 만큼 팬 여러분의 방문은 금지되고 있으니 삼가시기를 바란다”며 “승엽에게 보내주시는 많은 사랑에 감사드리며, 건강히 군 복무를 마치고 돌아올 승엽에게 많은 응원 부탁드린다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 엘라스트 공식 트위터에는 승엽의 자필 편지가 올라왔다. 글에서 승엽은 “엘링(엘라스트 공식 팬덤)에게 꼭 해주고 싶은 얘기가 있어서 이렇게 펜을 들게 됐다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;그는 “2023년 계묘년이 시작되는 이 시점에 나라의 부름을 받아 1월 31일에 군대에 가게 됐다. 너무 갑작스러운 얘기라 엘링들에게 많이 미안하다”라며 “데뷔해서 엘링의 많은 응원과 사랑을 받았다. 엘링이 있어 지금의 제가 있을 수 있었고 더 성장할 수 있게 됐던 것 같다”며 팬들에 대한 고마움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “길다면 길고 짧다면 짧은 시간인 1년 6개월이라는 시간 동안 엘링과 떨어져 있다고 생각하니까 아쉽다”라며 “더 멋있어진 모습으로 돌아올 저를 기대해달라”라고 덧붙였다. 승엽은 1997년생으로 현재 25세다. 그가 소속된 엘라스트는 2020년 데뷔했다. 그룹 내 최연장자인 최인은 1996년생으로, 아직 군 복무를 마치지 않은 미필인 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민은행 120억원 금융 사고… 브로커와 짜고 불법 부동산 대출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104016015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104016015</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:38:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/03/SSI_20230103174104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381027 --&gt;KB국민은행에서 업무상 배임 등으로 120억원대 금융 사고가 발생해 금융감독원이 현장 검사에 착수했다.&lt;br&gt;3일 금융당국 등에 따르면 국민은행에서 2021년 5월 7일부터 지난해 12월 2일까지 직원과 중개업소, 대출 브로커가 짜고 부동산 담보 대출 서류를 조작해 120억 3846만원을 대출받은 사실이 드러났다.&lt;br&gt;국민은행은 내부 직원의 제보 및 자체 조사를 통해 지역의 한 영업점에서 부동산 담보 대출 서류 등이 조작된 정황을 발견하고 금감원에 보고했다. 대출 실행 과정에 대출 담당 직원과 부동산 중개업소, 대출 브로커 등이 연루된 것으로 전해졌다. 국민은행은 해당 직원을 인사 조치하고 형사 고발할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금감원은 이날부터 국민은행 본점 등을 대상으로 현장 검사에 나섰다. 금감원 관계자는 “사건 규모가 크다고 판단해 현장 검사에 착수했다. 대출의 담보가 적절하게 산정됐는지 등도 확인해 실체를 파악하고 조치해야 할 것으로 보인다”고 밝혔다. 금감원 검사 결과에 따라 최종 배임 규모는 더 커질 수 있다. 현장 검사에는 일주일 정도가 걸릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;국민은행 관계자는 “지난주 본점 감사부 인력을 한 지방 지점에 파견해 대출 업무 관련 팀장이 대출 서류가 잘못된 부분을 묵과해 준 사실을 확인해 공시했고 금융당국에도 보고했다. 감사부가 해당 팀장이 취급하던 대출을 전수 조사하고 있으며 금감원 검사에도 협조하고 있다”고 설명했다. 이어 “지금까지의 감사부 조사 결과로는 문제가 된 대출의 연체는 없고 담보도 82억원 정도 확보된 상태”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 잇따른 금융권 횡령·배임에 이어 재차 벌어진 금융 사고라는 점에서 업계는 긴장하고 있다. 무엇보다 지난해 저축은행을 휩쓴 ‘사기성 작업대출’ 등에 대한 금감원의 고강도 전방위 조사가 시중은행으로까지 확대되는 것 아니냐는 전망도 나온다. 작업대출이란 브로커가 대출이 어려운 무직자·신용불량자가 마치 취업·창업한 것처럼 서류를 조작해 대출받는 것을 말한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바뀐 자동차보험… 내 과실만큼 치료비 부담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104016009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104016009</guid>
      <pubDate>2023-01-04T06:39:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/06/18/SSI_20190618161239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 967634 --&gt;새해부터 자동차 사고 경상 환자는 상대방 보험사에서 치료비를 지급한 후 초과분에 대해선 본인 과실만큼 치료비를 부담해야 한다. 실제 환자가 아니면서 보험금을 받고자 병원에 입원하는 ‘나이롱 환자’를 막으려는 조치다.&lt;br&gt;3일 보험업계 등에 따르면 삼성화재와 DB손해보험, 현대해상, 한화손해보험 등은 올해부터 이 같은 과실 책임주의를 포함, 변경된 자동차보험 표준 약관 시행에 들어갔다.&lt;br&gt;기존 자동차보험은 과실 정도와 무관하게 상대방의 과실이 있는 경우 상대방 보험사에서 치료비 전액을 지급했다. 그러나 변경된 자동차보험 표준 약관에 따라 과실 책임주의 원칙을 적용하면 경상 환자(12~14급)의 부상은 대인1 금액 한도에서 처리하고, 이를 초과한 치료비는 대인2 금액 한도에서 처리하되 본인 과실 부분은 본인의 자동차보험에서 처리해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예를 들어 상대방이 80%, 본인이 20%의 사고 책임이 있는 척주 염좌(부상 12급) 교통사고에 200만원의 치료비가 나오면 상대방의 대인배상1에서 120만원, 상대방의 대인배상2에서 80만원의 80%인 64만원을 부담하고 본인 보험에서 80만원의 20%인 16만원을 내야 한다.&lt;br&gt;자동차보험에서 대인이란 본인의 과실로 상대방이 다치거나 사망했을 때 보장해 주는 담보다. 대인1은 의무보험이자 책임보험이며 대인2는 종합보험으로 본인이 가입 여부를 선택할 수 있다. 과실책임주의 도입으로 본인 과실 부분은 자기신체손해 보장 또는 자동차 상해보험으로 보상받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 기존에는 자동차 사고 시 경상 환자임에도 무조건 입원하거나 상급 병실을 요구하는 경우가 있었다. 이 때문에 과도하게 발생할 수 있는 진료 비용을 막고자 새해부터는 진단서 제출이 의무화됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“평양 가본 적 있어요?” 영어 능통 11살 키즈유튜버 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500009</guid>
      <pubDate>2023-01-04T07:47:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104074634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381149 --&gt;&lt;!-- 그림 1381150 --&gt;&lt;strong&gt;“평양에 가본 적이 있나요? 만약 이곳에 온다면, 완전히 놀랄 거에요. 어디를 가든, 놀이공원이 있기 때문이죠.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;북한 ‘키즈 유튜버’ 임송아(11)는 채널 ‘샐리 볼린’에 올린 첫 영상을 통해 유창한 영국식 영어로 자신을 평양에 거주하는 11세 송아라고 소개했다. 가장 좋아하는 책은 영국 유명 작가 조앤 K. 롤링의 ‘해리포터’라며 집에서 춤을 배우는 모습, 키즈카페에 가는 모습 등을 공개했다. 최근에는 코로나 바이러스에 감염돼 자가격리하는 영상을 올렸다. 임송아는 군의관이 약을 들고 집에 직접 방문한 모습을 보여주며 “엄마와 나는 (안도감에) 펑펑 울었다”고 말했다.&lt;br&gt;임송아는 “내가 사는 평양은 아름답고 훌륭한 도시”라며 워터파크, 동물원, 롤러스케이트장 등 어린이들이 놀 곳이 많다고 평양에서의 생활을 자랑했다. 놀이기구를 타고, 조깅을 하며, 아이스크림 가게에서 아이스크림을 맛보는 유튜브 영상은 얼핏 보면 평범한 일상 브이로그로 보이지만 잘 보면 평양의 명소 소개에 집중하는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한 유튜브 채널은 2019년 10월부터 본격화됐는데 현재까지 약 6개의 운영 중인 것으로 파악된다. 중국의 유튜브 빌리빌리에는 이보다 훨씬 많은 채널이 개설돼 있다. 골프장이나 유원지, 식당 등을 중국어로 소개하는 영상이 대부분이다.&lt;br&gt;태영호 의원실은 임송아는 과거 태 의원과 런던 대사관에서 함께 근무한 외교관 임준혁의 딸이며, 2015년 사망한 ‘혁명 1세대’ 리을설 북한 조선인민군 원수의 외증손녀라고 밝혔다.　&lt;!-- 그림 1381151 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;북한 유튜브 누가, 왜 만드는 걸까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;북한은 여성과 아이들을 내세워 명소와 일상을 보여주며 핵과 미사일 등의 이미지를 희석시키려 애쓰고 있다. 북한 사람이 만드는 유튜브를 정작 북한 주민들은 보지 못한다. 북한법은 개인이 인터넷방송을 할지라도 모두 당국의 유일적 지도에 따라야한다고 규정하고 있고, 개인 단말기도 당국의 관리를 받도록 하고 있다.&lt;br&gt;그렇기 때문에 북한 당국이 운영하는 것으로 추정되는 이 계정들은 기존에 사용하던 ‘우리민족끼리’, ‘북한의 메아리’ 등 선전매체가 아닌 서양인 이름을 사용해 북한 유튜버들의 개인 일상을 공유하고 있다. 사상성이라든가 체제선전 관련 내용이 주로 이룬다고 하면 구글에서 차단을 하기 때문이다. 실제로 ‘붉은별TV’ ‘목란TV’ 등 북한 유튜버 계정이 이와 같은 이유로 폐쇄 조치된 바 있다.&lt;br&gt;유튜브는 북한 주민이 올해 새로 개설한 채널들의 경우 회사 정책을 위반하지 않았다고 밝혔다. 북한 전문가들은 뉴미디어 시대 북한의 유튜브 활용이 점차 고도화되고 파편화될 것으로 전망하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여보, 나 로또 당첨 됐어!” 고백 후…이혼 늘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500002</guid>
      <pubDate>2023-01-04T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728173213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325531 --&gt;‘복권 당첨’이라는 행운이 오히려 결혼관계는 망칠 수 있다는 연구결과가 나왔다. 다만 결혼 가능성은 더 높아졌다.&lt;br&gt;미국 매사추세츠주 케임브리지에 소재한 전미경제연구소는 최근 ‘재정자원이 주택소유, 결혼, 출산에 미치는 영향 : 주(州) 복권의 증거’란 보고서를 통해 이같은 내용을 발표했다.&lt;br&gt;당첨자들이 다른 외부적 변수가 없이 큰 소득을 한 번에 얻으면 그렇지 않은 이들에 비해 삶이 어떻게 달라졌는지를 경제학적으로 분석한 연구다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구는 2000~2019년 미국의 주(州) 복권을 구매해 최소 1000달러 이상 당첨된 25세에서 44세 사이 88만 8000명을 대상으로 조사했다.&lt;br&gt;이들의 연방 세금 납부기록, 주택금융 명세서 등을 토대로 복권에 당첨된 당해와 이후 5년간 결혼과 출산, 주택소유 증감율을 분석한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;평균 당첨금 10만달러당 주택 소유 확률은 5% 포인트 이상 높아졌고, 복권 당첨금의 14%가 주택용으로 사용됐다.&lt;!-- 그림 1343932 --&gt;기혼인 상태에서 복권에 당첨된 이들의 이혼율은 높아졌다. 저소득 여성의 경우 당첨 후 결혼을 유지할 확률은 당첨된 해에는 2.15% 포인트나 감소했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“당첨자들, 결혼 배우자로 고소득층 맞이하게 될 가능성 높다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미혼 당첨자들은 복권에 당첨되고 1년 후, 10명중 약 1명이 결혼한다. 당첨자들은 고소득층을 결혼 배우자로 맞이하게 될 가능성이 높았다.&lt;br&gt;보고서는 “결혼 전에 돈이 필요하다는 인식이 있는 사회문화적 규범이 작용했다. 특히 당첨되기 전에 금융자산이 없던 당첨자들에게 더욱 이 같은 현상이 나타났다”고 분석했다.&lt;br&gt;다만 복권 당첨도 출산율에는 영향을 미치지 못했다. 아이를 갖지 않은 당첨자들이 아이를 갖게되는 시기가 앞당겨지기는 했지만 합계 출산율에는 영향이 없었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배경화면이…” 유명연예인 사이비종교 의혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500012</guid>
      <pubDate>2023-01-04T08:05:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104080454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381152 --&gt;일본 가수 후지이 카제(25)가 사이비 종교 의혹에 휩싸였다.&lt;br&gt;최근 후지이 카제를 두고 인도 사이비 교주 사티아 사이바바의 추종자가 아니냐는 의혹이 나오고 있다.&lt;br&gt;후지이 카제의 휴대폰 배경화면과 방 뒤편에서 교주 사티아 사이바바의 사진이 발견된 게 근거였다. 또 그의 앨범에서 ‘LOVE ALL SERVE ALL’, ‘HELP EVER HURT NEVER’ 등 교주의 명언이 차용된 것으로 알려졌다. 심지어 그의 부모가 임신 및 출산 과정에서 인도에 세 번이나 방문해 감사 인사를 전했다는 인터뷰 내용이 뒤늦게 알려지면서 모태 신앙이 아니냐는 추측도 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사티아 사이바바는 자신이 사바 신의 환생이라고 주장한 힌두교도였다. 스스로 영적인 힘을 가지고 있으며 이를 이해하기 위해서는 과학이 아니라 영성의 길을 통해야 한다는 말로 신도들을 모았다. 그가 설립한 ‘사티아 사이 조직’은 126개국에 1200개 이상의 센터를 두고 있으며 추종자는 수백만 명에 이르는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;그러나 이면에는 추악해 보이는 모습도 있었다. 사티아 사이바바는 사이비 교주로 활동하는 동안 성적 학대 의혹, 돈 세탁, 사기, 살인 등 충격적인 사건들에 휘말렸다. 이를 파헤치기 위해 영국 BBC가 지난 2004년 다큐멘터리 ‘세상이 파헤쳐진 세상-비밀의 스와미’를 제작하기도 했다. 당시 사티아 사이바바와 25년을 함께한 신도의 인터뷰도 담겨 있어 파문을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;후지이 카제는 이런 의혹들에 대해 별다른 입장을 내놓지 않고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아프리카 BJ 시상식에서 포착된 ‘연예인’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500013</guid>
      <pubDate>2023-01-04T08:09:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104080829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381153 --&gt;그룹 노라조 전 멤버 이혁이 ‘2022 아프리카TV BJ 대상’ 시상식에 깜짝 등장해 이목을 끌었다.&lt;br&gt;이혁은 지난달 30일 서울시 서초구 aT센터에서 열린 ‘NH 콕 뱅크와 함께하는 2022 아프리카TV BJ 대상’에서 신인상을 받았다.&lt;br&gt;그는 “내가 방송 시작한 지 얼마 안 됐는데 신인상까지 줘서 감사하다. 더 열심히 음악 방송을 꾸며 달라는 뜻으로 알고 내년부터는 좋은 음악, 음악에 대한 좋은 콘텐츠 시간 날 때마다 방송하겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 이날 자신의 아프리카TV 게시판에 “상도 잘 받아 왔다”며 신인상 수상 트로피를 공개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달에 혼자 남겨졌는데 이렇게 살아남을 수도 포복졸도 122분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500016</guid>
      <pubDate>2023-01-04T08:28:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104082607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381155 --&gt;122분 영화의 엔딩 크레딧이 올라가는 것을 멍하니 바라보자니 이 영화를 어떻게 소개해야 할지 막막함이 몰려왔다. 달에 혼자 남아 지구에 행성이 충돌하는 모습을 멀리서 지켜본 정비공 ‘독고월’(선텅)이 캥거루에게 두들겨 맞아가며 좌충우돌 끝에 지구로 돌아온다는, 황당할 수 있는 줄거리다. 조석 작가의 인기 웹툰 ‘문유’를 중국 영화사가 사들여 냉소 가득한 블랙코미디를 우주 굴기를 연상시키는 초긍정 휴먼 코미디로 만들었기 때문이다. 그런데 이 영화, 너무 재미있다는 것이 문제다.&lt;br&gt;오는 11일 개봉하는데 가뜩이나 중국 혐오 수위가 높아지고, 거침없는 우주 굴기에 배아픈 이들이 늘어나는데 과연 우리 관객이 많이 들까 궁금해진다.&lt;br&gt;달을 방패 삼아 소행성을 막으려던 ‘달 방패 계획’이 실패하고 모두가 철수하는데 독고월만 지구 귀환 셔틀을 놓친다. 짝사랑하던 달기지 사령관 마람성(마리)에게 기 막힌 프러포즈를 준비하다 셔틀로 돌아오라는 지시를 못 들은 것이었다. 그런데 얼마 뒤 지구는 소행성 ‘파이’와 충돌하며 엄청난 폭발을 일으키는데 독고월 혼자 이 모습을 지켜본다. 알고 보니 캥거루 한 마리가 달 기지에 남아 있었다. 두들겨 맞고 지내다 정이 들어 서로 말이 통할 정도가 되고 어찌어찌해 함께 지구 귀환 여정에 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장츠위 감독이 연출한 이 영화는 지난해 중국에서 개봉해 7000만 관객을 사로잡아 중국 박스오피스 2위를 차지했다. 제35회 금계장 2관왕, 웨이보 영화의 밤 최고 인기 영화상, 도쿄 중국영화주간 초청 등을 통해 지난해 아시아 최고의 인기 영화로 올라섰다. 그런데도 정작 많은 중국인들은 이 영화가 우리 웹툰을 원작으로 했다는 점을 몰랐다고 해서 우리를 화나게 했다.&lt;br&gt;3일 시사회에서 뚜껑을 연 영화의 완성도는 기대치를 뛰어넘었다. 우선 긍정 코미디로 방향을 튼 것은 너무 좋은 선택이었다. 다소 황당하게 받아들일 수 있는 줄거리를 시간가는 줄 모르고 재미있게 볼 수 있었다. 4년 동안 600여명의 특수효과 스태프가 매달렸다는 컴퓨터그래픽(CG)은 달을 떠나려고 발버둥치는 독고월과 관객들이 함께 뛰고 달리는 듯한 느낌을 안겼다. 제작진은 축구장 여섯 개 크기인 6000㎡의 달기지 세트를 제작했다. 달 표면의 질감을 최대한 살리기 위해 운석 구덩이를 조각한 조형을 만들었고, 200t에 이르는 바위를 가루로 만들어 달의 분진을 실감나게 표현하는데 많은 공을 들였다고 했다.&lt;!-- 그림 1381156 --&gt;어떤 절망이 닥쳐도 절대 좌절하지 않는 주인공 독고월의 인생철학도 작품의 재미를 더한다. “좋은 소식은 내가 살았다는 것이고, 나쁜 소식은 지구가 망했는데 나만 살아있다는 것이다.”, “(지구로) 못 돌아갈 내가 아니지” 같은 독고월의 대사는 시진핑 주석이 어떤 어려움이 닥치더라도 우주 궐기에 앞장서라고 인민들을 독려하는 목소리처럼 들리기도 한다. 서너 장면을 보며 박장대소하는 이들이 여럿 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리 배우 박명훈과 방송인 전현무를 뒤섞은 듯한 선텅은 민망할 정도로 망가지고 한없이 무모하기만 해도 사랑스러운, 인류가 희망으로 삼을 만할 ‘대단한 보통사람’을 완벽하게 그려냈다. ‘공감 가득’하지는 않았는데, 그냥 이것저것 따지지 말고 유쾌하게 볼 만했다. 이 영화의 부작용은 중국의 우주 궐기를 긍정 마인드로 바라보게 만든다는 점이 아닐까?&lt;br&gt;왜 이렇게 좋은 원작을 우리 제작자들과 감독들은 외면했을까? 남녀노소 함께 유쾌하게 즐길 만한 영화인데 아쉽기만 하다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주운전 재판 도중 또 무면허 음주 20대 징역 1년 6개월</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500018</guid>
      <pubDate>2023-01-04T08:40:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104084011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381157 --&gt;음주운전으로 재판받는 도중 또다시 무면허 상태에서 술을 마시고 운전한 20대에게 실형이 선고됐다.&lt;br&gt;대구지법 형사3단독(김지나 부장판사)는 상습 음주운전을 한 혐의(도로교통법 위반) 등으로 기소된 A(25)씨에게 징역 1년 6개월을 선고했다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 7월 19일 오전 3시 44분쯤 대구 한 도로에서 3차례에 걸친 경찰관의 음주 측정 요구에 불응해 재판에 넘겨졌다. 당시 경찰은 ‘정차 중인 차가 소란스럽고 운전자에게서 술 냄새가 많이 난다’는 112 신고를 받고 출동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 그는 지난해 5월 8일 오전 10시 47분쯤 경북 김천 한 도로에서 면허 없이 혈중알코올농도 0.121% 상태로 약 2㎞ 구간에서 승용차를 운전한 혐의로도 기소됐다.&lt;br&gt;김 부장판사는 “피고인은 과거 음주운전으로 2차례, 무면허운전으로 1차례 벌금형 처벌을 받은 전력이 있는 데다 음주 측정 거부로 재판받는 중에도 자숙하지 않은 채 음주·무면허 운전을 했다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트에서 20㎏ ‘감박스’ 던져 제네시스 부순 범인 잡혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500020</guid>
      <pubDate>2023-01-04T08:53:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104084531_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381159 --&gt;아파트에서 감박스를 던져 고가의 차량을 파손시킨 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;3일 광주 서부경찰서는 아파트 고층에서 20㎏ 감박스를 던져 주차된 차량을 파손시킨 혐의(재물손괴 등)로 30대 남성 A씨를 구속 송치했다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난해 10월26일 오전 11시59분쯤 광주 서구 금호동의 한 아파트 14층에서 20㎏ 무게의 감박스를 단지 쪽으로 던져 주민 B씨의 제네시스 G80을 파손시킨 혐의다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 행인이 없어 인명피해는 발생하지 않았지만 감박스가 B씨 차량에 직접 떨어지며 앞유리 보닛과 펜다가 파손됐다.&lt;br&gt;경찰은 B씨의 신고로 수사에 착수해 인근 폐쇄회로(CC)TV와 탐문수색을 바탕으로 A씨를 범인으로 특정했다. A씨는 3차례 출석요구에 응하지 않았다. 경찰은 체포영장을 발부받아 지난달 29일 A씨를 검거, 31일 구속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 경찰은 수사과정에서 A씨가 아파트 인근 마트를 찾아가 물건을 발로 차고, 주민을 상대로 수차례 행패를 부렸다는 점을 확인해 업무방해와 주거침입 혐의도 함께 적용했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘앓던 이’ 호날두 뽑아낸 맨유 더 잘나가…리그 4연승에 3위 눈앞</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230104500019</guid>
      <pubDate>2023-01-04T08:55:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/04/SSI_20230104084339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1381158 --&gt;‘앓던 이’ 크리스티아누 호날두를 뽑아낸 맨체스터 유나이티드가 잘 나가고 있다. 잉글랜드 프리미어리그(EPL)에서 4연승을 달리며 3위 입성을 눈앞에 뒀다.&lt;br&gt;맨유는 4일 새벽(한국시간) 영국 맨체스터 올드트래퍼드에서 열린 2022~23 EPL 홈 경기에서 카세미루와 루크 쇼, 마커스 래시퍼드의 연속골에 힘입어 본머스를 3-0으로 제압했다. 월드컵 휴식기 이전 경기까지 포함해 리그 4연승을 달린 맨유는 11승2무4패를 기록, 이날 선두 아스널(14승2무1패)과 0-0으로 비긴 뉴캐슬 유나이티드(9승8무1패)와 승점 35점 동점을 이뤘으나 골득실에서 밀려 4위에 자리했다. 하지만 맨유는 뉴캐슬보다 한 경기를 덜 치러 순위 경쟁에서 유리한 상황이다.&lt;br&gt;공교롭게도 맨유는 이날 킥오프 몇 시간 전 사우디아라비아 클럽 알나스르 입단식을 치른 호날두와 결별한 뒤 상승세를 타고 있다. 에릭 텐 하흐 감독과 불화를 거듭하며 벤치로 밀린 호날두는 건강 문제를 이유로 지난해 11월 11일 애스턴 빌라와의 컵 대회 경기, 14일 풀럼과의 EPL 경기 등 2경기 연속 엔트리에서 빠진 뒤 2022 카타르월드컵에 출전했고, 이내 상호 합의로 맨유와 결별했다. 그런데 맨유는 호날두가 마지막으로 맨유 유니폼을 입었던 지난해 11월 6일 애스턴 빌라와의 EPL 경기에서 1-3으로 패했는데 호날두가 빠지자 마자 이날까지 공식전에서 내리 6연승을 질주했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;월드컵에서도 3골을 넣었던 래시퍼드는 특히 월드컵이 끝난 뒤 컵 대회 포함 공식전 4경기 연속골을 터뜨리며 호날두의 기억을 지우고 있다. 호날두가 이탈한 뒤 6경기에서는 5경기 5골이다. 더욱 고무적인 것은 맨유가 최근 4경기를 모두 클린시트(무실점)하며 수비도 끈끈해지고 있다는 점이다. 이날도 맨유는 다비드 데 헤아의 수 차례 선방에 힘입어 골을 내주지 않았다.&lt;br&gt;아스널은 이날 뉴캐슬과 접전 끝에 승부를 가리지 못하며 5연승에서 멈춰섰다. 그러나 11경기 연속 무패(9승2무)를 이어갔다. 뉴캐슬은 13경기 연속 무패(8승5무). 이날 경기는 득점은 없었으나 치열하고 박진감이 넘쳤다. 아스널은 선수비에 무게를 둔 뉴캐슬을 상대로 점유율 70대30의 경기를 펼치며 17개의 슈팅(유효 4개)을 날렸으나 닉 포프의 선방 등에 막혀 끝내 골문을 열지 못했다. 아스널로서는 경기 막판 그라니트 자카가 문전으로 투입한 공이 뉴캐슬 제이콥 머피의 팔에 맞았으나 핸드볼 반칙이 선언되지 않은 게 아쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 아스널은 승점 1점을 추가하며 한 경기를 덜 치른 2위 맨체스터 시티(11승3무2패)와의 간격을 8점으로 벌렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>