<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-09-06T00:07:47.841Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>골프 열풍 타고 매출 쑥쑥…골프존커머스 상장 예비심사 통과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500053</guid>
      <pubDate>2022-09-02T11:22:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/02/SSI_20220902112158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336168 --&gt;골프용품 유통기업 골프존커머스가 한국거래소 상장 1차 관문을 넘었다.&lt;br&gt;2일 골프존커머스는 전일 한국거래소의 코스닥 상장 예비심사를 통과했다고 밝혔다. 한국투자증권을 상장 주관사로 지난 5월 2일 예비심사 신청서를 제출한 지 4개월 만이다. 골프존뉴딘홀딩스의 자회사인 골프존커머스는 로 골프채, 의류 등 골프용품을 판매하고 있다. 온·오프라인 매장인 ‘골프존마켓’과 온라인 쇼핑몰 ‘골핑’을 운영하고 있다.&lt;br&gt;골프산업이 호황을 맞으면서 2019년부터 지난해까지 골프존커머스의 연평균 매출 증가율은 38.2%에 이른다. 특히 지난해에는 3166억원의 매출을 기록해 골프 유통업계 1위에 오르기도 했다. 영업이익은 전년 대비 129.8% 늘어난 227억원이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골프존커머스가 빠른 성장세를 나타낼 수 있었던 것은 온-오프라인 통합 플랫폼 구축과 국내 최다 브랜드 확보에 성공했기 때문이다. 골프존커머스는 전국 104개 오프라인 매장을 기반으로 온라인 채널까지 플랫폼을 확장시켜 골프인구의 접근성을 높였다. 또 119개 국내 최다 브랜드를 입점시켜 다양한 제품 라인업을 확보함으로써 경쟁력을 강화했다.&lt;br&gt;골프존커머스와 골프존카운티가 상장 심사를 통과하게 되면 골프존뉴딘홀딩스는 자사와 골프존 등 4개 상장사를 거느리게 될 전망이다. 앞서 골프장 운영업체 골프존카운티가 유가증권시장 예비심사를 통과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;골프존커머스 장성원 대표이사는 “골프 유통업계에서 시장점유율 1위를 기록하고 있는 만큼 향후 고객분들께 차별화된 서비스를 제공하고 사업을 확장시키기 위해 상장을 추진했다”면서 “연내 상장을 성공적으로 마무리할 수 있도록 본격적인 상장 절차를 충실하게 이행해나가겠다”라고 밝혔다&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LPGA 신인왕 추격전 최혜진… 다나 오픈 1라운드 공동 선두</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500057</guid>
      <pubDate>2022-09-02T11:33:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/02/SSI_20220902113150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336173 --&gt;올 시즌 미국여자프로골프(LPGA) 투어 신인왕 경쟁을 벌이고 있는 최혜진이 다나 오픈(총상금 175만 달러) 첫날 공동 선두에 올랐다.&lt;br&gt;2일(한국시간) 최혜진은 미국 오하이오주 실베이니아의 하일랜드 메도스 골프클럽(파71·6598야드)에서 열린 대회 1라운드에서 보기 없이 버디 6개를 솎아내며 6언더파 65타를 쳐 카를로타 시간다(스페인), 인뤄닝(중국)과 공동 선두가 됐다. 이번 시즌 LPGA 투어에 데뷔한 최혜진은 18개 대회에 출전해 절반인 9개 대회에서 톱10에 이름을 올렸다. 특히 지난주 캐나다에서 열린 CP 여자오픈에서 공동 2위를 기록하기도 했다.&lt;br&gt;꾸준한 성적을 바탕으로 최혜진은 신인상 부문에서 1015점으로 1위 아타야 티띠꾼(태국·1075점)과의 격차를 좁히며 2위를 달리고 있다. 이번 대회에서 최혜진이 우승하게 되면 신인왕 경쟁은 좀 더 뜨거워질 전망이다.&lt;!-- 그림 1336175 --&gt;최혜진은 이날 1∼2번 홀 연속 버디로 기분 좋게 경기를 시작한 뒤 4번(파4) 홀에서도 버디를 추가하며 초반 4개 홀에서만 3타를 줄였다. 8번(파3) 홀에서도 한 타를 더 줄였다. 후반 10번(파4)과 13번(파4) 홀 버디 이후 타수를 더 줄이지는 못했지만 ?도 하지 않아 선두 자리를 차지할 수 있었다. 이날 최혜진은 페어웨이를 한 차례만 놓치고, 그린은 5차례 놓쳤다. 퍼트 수는 25개를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 타 차 공동 4위(5언더파 66타)에는 김효주가 리디아 고(뉴질랜드), 렉시 톰프슨(미국) 등과 이름을 올렸다. 2012년 이 대회에서 우승한 유소연은 김아림, 이민지 등과 공동 12위(4언더파 67타), 2017년 챔피언 김인경은 공동 29위(2언더파 69타)에 자리했다.&lt;br&gt;2019년 이 대회 정상에 오른 김세영과 2015년 우승자 최운정은 1언더파 70타를 쳐 이정은, 양희영 등과 공동 37위로 1라운드를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전쟁 비판 안하는데 악수는 무슨 악수”… 우크라이나 선수 US오픈서 벨라루스 선수 외면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500069</guid>
      <pubDate>2022-09-02T11:50:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/02/SSI_20220902114858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336186 --&gt;“전쟁을 일으키고 있는 자기 나라의 행위를 비판하지 않는다면 나는 악수를 하지 않을 수밖에 없다”&lt;br&gt;시즌 마지막 메이저 대회인 US오픈 테니스 대회에서 우크라이나 선수가 벨라루스 국적의 상대와 악수를 거부했다.&lt;br&gt;2일(한국시간) 우크라이나의 마르타 코스튜크(65위)는 미국 뉴욕에서 열린 US오픈 테니스 대회 여자 단식 2회전에서 빅토리야 아자란카(26위·벨라루스)를 상대했다. 경기는 아자란카가 2-0(6-2 6-3)으로 승리했다. 경기가 끝난 뒤 코스튜크는 아자란카와 악수를 하는 대신 라켓을 맞대는 것으로 인사를 대신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나19 이후 테니스에서도 경기가 끝난 뒤 악수를 하지 않고 눈인사만 하거나, 라켓을 맞대는 것으로 대신하는 경우도 있다. 하지만 코스튜크는 경기 후 인터뷰에서 이날 자신의 행동이 ‘악수 거부’였다는 사실을 명확히 했다. 코스튜크는 “아자란카는 훌륭한 선수지만 전쟁을 일으키고 있는 자기 나라의 행위를 비판하지 않는다면 나는 악수를 하지 않을 수밖에 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;올해 2월 러시아가 우크라이나를 침공해 전쟁이 이어지는 가운데 벨라루스 역시 러시아의 침략을 도왔다는 이유로 국제 사회로부터 여러 제재를 받고 있다. 테니스에서도 러시아와 벨라루스 국적의 선수들은 남녀 투어 대회에 중립국 선수 자격으로만 뛸 수 있다. 또 7월 윔블던에는 아예 출전이 금지됐다.&lt;!-- 그림 1336187 --&gt;2002년생 코스튜크는 평소 러시아와 벨라루스 선수들에게 전쟁에 대한 반대 목소리를 내야 한다고 주장해온 선수다. 특히 아자란카는 이번 US오픈을 앞두고 한 차례 논란의 중심에 섰던 선수이기도 하다. 대회 개막을 앞두고 미국테니스협회(USTA)가 준비한 ‘우크라이나를 위한 평화’ 이벤트에 벨라루스 국적의 아자란카가 참여하기로 돼 있었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아자란카의 참여가 부적절하다는 지적이 나오면서 결국 아자란카의 이벤트 참가는 백지화됐다. 2012년과 2013년 호주오픈 우승자 아자란카는 우크라이나 평화 이벤트에 참가하려고 했던 것에 대해 “먼저 요청을 받고 바로 수락했던 것”이라며 “나의 마음을 보여줄 기회라고 생각했다”고 해명했다. 지난달 여자프로테니스(WTA) 투어 시티오픈 때도 우크라이나 출신 다야나 야스트렘스카로부터 악수를 거부당한 아자란카는 “코스튜크와 가깝게 지내는 사이는 아니지만 대화할 기회가 있으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;코스튜크는 이날 기자회견에서 “세계 2차 대전 당시 유대인들을 위한 행사에 독일 선수가 나오겠다는 것과 마찬가지 아니냐”고 주장했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대회 유치도 우승컵도 가져 올 것”…대한축구협회 아시안컵 유치 발대식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500072</guid>
      <pubDate>2022-09-02T12:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/02/SSI_20220902120015_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336191 --&gt;대한축구협회가 2023 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 유치를 위한 알림대사 발대식을 개최했다.&lt;br&gt;2일 축구협회와 문화체육관광부는 박보균 문화체육관광부 장관과 정몽규 대한축구협회장 등이 참석한 가운데 서울 종로구 축구회관에서 ‘2023 AFC 아시안컵 대한민국 유치 알림대사 발대식’을 열었다. 알림대사에는 축구협회 이영표 부회장(강원FC 대표이사)과 황선홍 남자 23세 이하(U-23) 축구대표팀 감독, 대표팀 서포터스 ‘붉은 악마’ 이중근 의장, 개그맨 이수근, 댄서 아이키, 스포츠 해설위원 박문성, 캐스터 배성재 등 7명이 선임됐다.&lt;br&gt;1956년 창설된 아시안컵은 4년마다 열리는 아시아 최고 권위의 국가대항전으로, 한국은 1960년 서울효창운동장에서 제2회 대회를 연 이후 63년 만에 대회 개최를 추진한다. 우리나라는 아시안컵 초대 대회와 홈에서 열린 2회 대회에서 2연패를 달성했다. 하지만 이후 60여 년간 준우승만 4차례 달성(1972년, 1980년, 1988년, 2015년)하는 등 정상에 오르지 못했다.&lt;!-- 그림 1336193 --&gt;박 장관은 “2003년 아시안컵은 2002 한일월드컵의 정신과 노하우를 이어가면서도 단순한 축소판은 아니다. 축구의 새로운 패러다임을 여는 대회가 될 것”이라며 “유럽 대회들처럼 업그레이드되고 지평을 넓히는 출발점”이라고 말했다. 이어 “축구와 K컬처가 멋지게 융합할 것이며, 축제가 열리는 아시안컵을 전 세계인이 놀라워하며 바라볼 거로 믿는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 회장은 “한국은 월드컵 본선에 10회 연속 진출한 아시아 축구 강국으로 경기장과 훈련장, 숙박 시설을 갖추고 있으며 축구 열기도 아시아 어떤 나라 못지않다”면서 “오늘 행사를 계기로 정부, 지자체와 힘을 합쳐 더 적극적으로 유치 활동에 나서겠다. 뜨거운 열기 속에서 대회가 한국에서 개최돼 2002년 월드컵 못지않게 붉은 물결이 넘쳐나길 기대한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1336194 --&gt;2023년 아시안컵은 당초 중국이 개최할 예정이었다. 하지만 올해 5월 코로나19 확산을 이유로 개최권을 반납하면서 개최지를 새로 정하게 됐다. 축구협회는 이달 15일로 연기된 아시안컵 유치 신청서 제출 기한에 맞춰 공식 신청서를 낼 예정이다. 한국은 카타르, 호주, 인도네시아와 경쟁한다. AFC는 4개국의 유치 신청서를 접수한 뒤 이달 현장 실사를 진행하고 집행위원회를 거쳐 10월 17일 개최지를 결정할 계획이다.&lt;br&gt;알림대사로 선정된 황선홍 감독은 “1988년 카타르 도하 아시안컵에서 A대표팀에 데뷔했고, 데뷔골도 기록했다. 아시안컵과는 떼려야 뗄 수 없는 추억이 있다”며 “63년 만의 개최에 도전하는데 국민 여러분께서 기쁨과 환희를 느낄 기회가 만들어지기를 바란다. 열심히 뛰며 홍보하겠다”고 각오를 밝혔다. 이영표 부회장도 “2000년부터 2011년까지 아시안컵을 직접 뛰며 우승하지 못한 아쉬움이 있었는데, 아시안컵을 대한민국에서 보고 경기장 관중석에서 한국의 우승을 목격할 수 있으면 좋겠다”며 의지를 드러냈다.&lt;!-- 그림 1336195 --&gt;한국 남자 축구대표팀의 주장 손흥민은 영상을 통해 “한국에서 대회를 개최하는 건 내게도 큰 기쁨이 될 것이다. 큰 이벤트를 통해 팬들과 함께하고 싶다”며 “60여 년간 우승하지 못한 여러 이유가 있었지만, 많은 국민과 축구 팬이 성원을 보내주신다면 큰 의미가 있을 것 같다. 꼭 우리가 개최할 수 있으면 좋겠다”고 유치 의지를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘MLB 역수출’ 켈리 6연승 질주… 시즌 12승 달성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500113</guid>
      <pubDate>2022-09-02T15:22:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/02/SSI_20220902152148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336243 --&gt;한국야구위원회(KBO) 리그 출신 우완 투수인 애리조나 다이아몬드백스의 메릴 켈리(34)가 파죽의 6연승을 내달리며 시즌 12승을 달성했다.&lt;br&gt;2일(한국시간) 미국 애리조나주 피닉스 체이스필드에서 열린 2022 미국프로야구 메이저리그(MLB) 밀워키 브루어스와 홈 경기에 켈리는 선발 투수로 나서 7이닝 4피안타 무사사구 7탈삼진 무실점으로 쾌투하며 팀의 5-0 완승을 이끌었다. 올 시즌 12승 5패 평균자책점 2.84로 내셔널리그 다승 공동 6위, 평균자책점 공동 6위, 최다이닝(164와3분의2이닝) 5위 자리를 달리고 있는 켈리는 올 시즌 기대 이상의 활약을 하고 있다는 평가다.&lt;br&gt;그는 5월 23일 시카고 컵스전부터 19경기 연속 5이닝 이상을 책임지고 있다. 또 최근 선발 출격한 9경기 중 6경기에선 7이닝 이상을 던지며 이닝 소화 능력을 뽐내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 7월 2일 콜로라도 로키스전부터는 단 한 번도 패하지 않고 6연승을 질주하고 있다.&lt;!-- 그림 1336245 --&gt;이날도 켈리는 1, 2회에서 출루를 허용했지만, 실점하지 않았고 3회 세 타자를 삼자범퇴로 처리했다. 그는 6회와 7회도 연속 삼자범퇴로 막았다.&lt;br&gt;2015년부터 2018년까지 SK 와이번스(현 SSG 랜더스)에서 활약한 켈리는 2019년 MLB에 진출했다. KBO에서 뛴 4년 동안의 성적은 48승 32패, 평균자책점 3.86이다. 특히 2017년에는 16승을 거두며 탈삼진왕(189개)을 차지하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;켈리는 미국에 진출한 첫 해인 2019년 13승 14패 평균자책점 4.42로 활약했고, 지난해엔 7승 11패 평균자책점 4.44의 성적을 올렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피렐라냐 이정후냐… 뜨거위지는 방망이 대결 승자는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220902500150</guid>
      <pubDate>2022-09-02T17:02:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/24/SSI_20220524172148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1304900 --&gt;프로야구 삼성 라이온즈 외국인 타자 호세 피렐라(33)와 키움 히어로즈의 ‘바람의 손자’ 이정후(24)가 올 시즌 한국야구위원회(KBO) 리그 타격 주요 부분에서 각축전을 벌이고 있다. 피렐라가 전반적으로 앞서고 있지만 이정후가 특유의 몰아치기 능력을 보여주고 있어 둘 사이 경쟁이 막판까지 치열하게 전개될 전망이다.&lt;br&gt;지난 1일 기준 피렐라는 타율(0.348), 득점(83개), 출루율(0.423), 장타율(0.571)까지 타격 4개 부문에서 1위를 달리고 있다. 또 홈런에서도 2위(23개), 타점도 4위(87개)를 기록해 사실상 전부문에 자신의 이름을 올리고 있다. KBO가 시상하는 타격 8개 부문 가운데 1위와 차이가 꽤 벌어져 있는 홈런·도루를 제외하고는 모든 부분에서 수상 가능성이 있다.&lt;br&gt;특히 피렐라는 5월까지 타율 0.400를 기록하며 매서운 방망이를 뽐냈다. 6월에 잠깐 부진하며 타율 0.216를 기록했지만, 7월부터 다시 기세를 올리면서 수위 타자 자리를 지키고 있다.&lt;!-- 그림 1292430 --&gt;피렐라의 대항마는 키움의 이정후다. 이정후는 피렐라가 1위를 차지하고 있는 대부분의 부문에서 2위를 달리고 있다. 지난 1일에는 157번째 안타를 때려내면서 피렐라를 제치고 최다 안타 단독 1위에 오르기도 했다. 또 타격 2위(0.344)와 함께 출루율(0.415), 장타율(0.562)에서도 피렐라를 바짝 따라붙고 있다. 여기에 타점에서는 1위 김현수(LG 트윈스· 91개)와 함께 공동 선두다. 한마디로 피렐라의 타격 제패에 유일한 대항마라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 상황으로는 딱히 누가 유리하다고 말하기 어렵다. 때문에 지금 페이스라면 피렐라와 이정후의 경쟁은 시즌 끝까지 계속될 가능성이 높다.&lt;br&gt;다만 팀당 30경기 정도씩만 남겨둔 상황에서 순위 경쟁을 하고 있는 키움의 이정후보다 순위 경쟁에서 한발 물러나 있는 피렐라에게 기회가 더 많이 주어질 가능성도 있다. 실제 지난달 31일 키움은 롯데 자이언츠 전에서 이정후를 선발에서 제외했다. 롯데 선발 투수인 찰리 반즈를 상대로 이정후가 12타수 1안타, 타율 0.083으로 부진하고, 반즈와 상대하고 나면 타격 밸런스가 흔들릴 수 있다는 점을 고려한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 리그 9위로 가을야구 가능성이 없는 삼성의 경우 피렐라에게 더 많은 기회를 줄 수 있다. KBO 관계자는 “두 선수 모두 최근 기세가 좋아 누가 유리하다고 말하기가 어려운 상황”이라면서 “마지막까지 각 부문에서 치열한 경쟁을 할 가능성이 높다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 그림, 미술전 우승 ‘갑론을박’…“로봇이 올림픽 참가한 꼴” VS “도구일 뿐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220904500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220904500075</guid>
      <pubDate>2022-09-04T15:27:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904152641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국에서 열린 미술전에서 인공지능(AI)으로 생성한 그림이 우승을 차지하면서 갑론을박이 벌어지고 있다. “로봇이 올림픽에 나가 우승한 꼴”이라는 비난과 함께 “기술을 도구로 사용한 것은 문제가 없다”는 옹호론이 맞서고 있다.&lt;!-- 그림 1336530 --&gt;3일(현지시간) 미 CNN 등에 따르면 지난달 ‘콜로라도 주립 박람회 미술대회’의 디지털아트 부문에서 게임 기획자인 제이슨 M.앨런(39)이 AI로 제작한 작품 ‘스페이스 오페라 극장’이 1위를 차지했다. 구체적인 설명문을 입력하면 몇 초 만에 그에 따른 상세한 이미지로 변환시켜주는 ‘미드저니’라는 AI 프로그램으로 만든 작품 3개를 출품해 그 중 1개가 우승했다며 이 소식을 소셜미디어에 올렸고, 이것이 트위터 등 여기저기 옮겨지며 논란이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“예술가가 붓질 한번 안해놓고 예술이라니” 비판&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;일부 네티즌들은 AI가 만든 작품을 예술로 볼 수 없고, 예술가가 단 한 번의 붓질조차 하지 않은 작품이 우승을 차지하는 게 정당하지 않다며 분노를 표출했다. 한 트위터 사용자는 “예술은 죽었다”고 썼다. 일부 예술가는 AI 그림이 우승한 것을 ‘부정행위’에 빗대기도 했다. AI가 그리는 그림이 결국 기존 이미지를 활용한다는 점에서 첨단기술로 둔갑한 표절의 한 형태라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앨런은 뉴욕타임스(NYT)에 자신은 대회에 작품을 제출할 때 ‘미드저니를 사용했다고 명시한 만큼 출처를 속인 사실이 없다면서 “내가 이겼고, 그 어떤 규칙도 어기지 않았다”고 항변했다.&lt;br&gt;미술전 디지털아트 부문은 규정에서 디지털 기술을 활용하거나 색깔을 조정하는 등 디지털 방식으로 이미지를 편집하는 행위를 인정하고 있다. 박람회를 감독하는 콜로라도 농업부 측도 “창작 과정에서 디지털 기술을 활용한 그 어떤 예술 행위도 용인한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;대회 측 “디지털 기술활용 어떤 것도 용인한다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앨런은 AI가 예술에 사용될 수 있는지를 둘러싼 논쟁이 기쁘다고도 했다. 그는 “대회에 제출한 작품 3개를 얻으려고 80시간이 넘게 걸렸다. 기술을 미워하기보다 이제 그것(AI)이 강력한 도구라는 것을 인정하고 사용할 때다. 그래야, 우리 모두 앞으로 나아갈 수 있다”고 말했다. 획기적인 이미지를 도출해내기 위해 적절한 문구를 생각해내는 것은 결국 인간의 창의성과 노력에 달렸다는 의미다. 다만 우승작을 만들기 위해 미드저니에 어떤 설명문을 입력했는지는 공개를 거부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황정미 65번째 대회에서 생애 첫 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220904500109</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220904500109</guid>
      <pubDate>2022-09-04T17:34:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904173409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;황정미(23)가 65번째로 참가한 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 경기에서 연장전을 벌인 끝에 생애 첫 우승컵을 들어 올렸다. 서요섭(26)은 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 2개 대회 연속 우승을 차지했다.&lt;!-- 그림 1336609 --&gt;황정미는 4일 경기 용인시 써닝포인트CC(파72·6748야드)에서 열린 KLPGA 투어 KG·이데일리 레이디스 오픈 최종 라운드 연장전에서 김수지(26)를 제치고 우승했다. 이날 3언더파, 69타를 친 황정미와 4타를 줄인 김수지는 최종 합계 14언더파 202타로 3라운드를 마쳐 연장전을 벌였다.&lt;br&gt;황정미는 18번(파5) 홀에서 치른 연장전에서 6ｍ 버디를 잡아내 파로 막은 김수지를 제쳤다. 2020년 KLPGA 투어에 데뷔한 황정미는 첫해 상금 랭킹 43위에 그쳤고, 지난해엔 시드를 잃고 복귀하는 등 투어 성적이 좋지 못했다. 하지만 올해 NH투자증권 레이디스 챔피언십과 호반·서울신문 위민스 클래식에서 각각 준우승을 차지해 달라진 모습을 보였고 65번째로 출전한 KLPGA 투어 대회에서 생애 첫 우승을 달성했다.·&lt;br&gt;또 황정미의 우승으로 KG·이데일리 레이디스 오픈은 5년 연속 ‘생애 첫 우승’ 챔피언을 배출하는 진기록을 이어 갔다. 지난해 이 대회 우승자 김수지는 타이틀 방어엔 실패했지만 이 대회에서 4년 연속 톱10에 이름을 올렸다.&lt;!-- 그림 1336611 --&gt;서요섭은 이날 경기 안산시 아일랜드CC(파72·7318야드)에서 열린 LX 챔피언십 최종 4라운드에서 버디 5개와 보기 1개로 4언더파 68타를 쳤다. 최종 합계 22언더파 266타를 적어 낸 서요섭은 지난주 바디프랜드 팬텀로보 군산CC오픈에 이어 2개 대회 연속 우승을 달성했다. KPGA 코리안투어 2개 대회 연속 우승은 2020년 9월 헤지스골프 KPGA오픈과 신한동해오픈의 김한별(26) 이후 2년 만이다. 또 서요섭은 김비오(32)에 이어 두 번째 올 시즌 2승을 달성했고, 첫날부터 선두를 놓치지 않은 ‘와이어 투 와이어’ 우승도 해냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905019003</guid>
      <pubDate>2022-09-04T17:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1336627 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원·유로·엔화 다 무너졌는데… ‘슈퍼 달러’ 더 세진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905013002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905013002</guid>
      <pubDate>2022-09-04T18:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904165802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336590 --&gt;미국의 고강도 긴축 통화정책으로 환율이 치솟으며 전 세계가 비명을 지르는 가운데 미국의 8월 고용지표가 견조한 상승세를 유지했다. 미국 연방준비제도이사회(연준)가 경기침체 우려를 뒤로하고 기준금리 인상에 매진할 수 있는 조건이 갖춰지면서 한국 등 주요국의 금융시장에 더 큰 충격이 예상된다.&lt;br&gt;미국 노동부는 8월 일자리(비농업)가 31만 5000개 증가했다고 지난 2일(현지시간) 밝혔다. 월스트리트저널(WSJ)은 월가 예상(31만 8000명 증가)에 부합하는 증가세로 고용시장의 호황이 견조하게 지속되고 있다고 긍정 평가했다. 조 바이든 미국 대통령도 이에 대해 “일자리는 증가하고 있으며 사람들은 일터로 돌아가고 있다”고 환영했다. 고용 호조는 연준의 금리 인상을 뒷받침해 주는 요인이다. 물가 안정과 고용 안정이라는 두 가지 책무를 지는 연준으로서는 고용시장이 견조한 흐름을 보이면 그만큼 인플레이션 대응에 더 집중할 수 있다.&lt;br&gt;연준은 미국의 물가상승률이 지난 6월(9.1%)을 정점으로 7월(8.5%)에 꺾였지만 이를 물가 하락 신호로 보기에는 시기상조라는 입장을 고수하고 있다. 제롬 파월 연준 의장은 지난달 26일 와이오밍주 잭슨홀 심포지엄에서 “또 한 번 이례적으로 큰 폭의 금리 인상이 적절할 수 있다”며 자이언트스텝(기준금리 0.75% 포인트 인상) 의지를 드러낸 바 있다. 이를 반영한 듯 4일 시카고상품거래소(CME)의 페드워치는 연준이 이달 21일 열리는 연방공개시장위원회(FOMC)에서 자이언트스텝을 3연속 밟을 확률이 57%로 과반을 넘었다고 관측했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국의 긴축 의지에 다른 나라들의 통화 가치는 그야말로 추풍낙엽이다. 일본 엔화는 24년 만에 처음으로 1달러당 140엔 선까지 가치가 하락했고, 유로존(유로화 사용 19개국)은 지난달 15일 이후 ‘패리티’(1달러=1유로) 붕괴 상태가 계속되고 있다. 영국 파운드화도 지난달에 달러화 대비 가치가 4.9% 하락하면서 브렉시트(영국의 유럽연합 탈퇴)를 결정한 2016년 이후 가장 크게 내렸고, 4일 현재 1파운드당 1.15달러로 패리티(1달러=1파운드) 붕괴 가능성이 커지고 있다.&lt;br&gt;우리도 예외는 아니다. 이날 블룸버그통신에 따르면 31개 주요국 통화 중 한국의 원화 가치는 올해 들어 지난 2일까지 12.75% 떨어져 낙폭이 여덟 번째로 컸다. 튀르키예(터키) 리라화(-26.87%), 아르헨티나 페소화(-26.17%), 헝가리 포린트화(-19.68%) 등 순으로 화폐 가치가 하락했다. 달러화 대비 통화 가치가 오른 건 서방의 규제를 받는 러시아 루블화(23.23%) 등 4개뿐이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미 달러 강세는 우리를 포함한 미국 이외 주요국의 수입 물가 상승으로 연결돼 인플레이션 압력을 높인다. 반면 미국 입장에서 강달러는 수입 물가를 낮춰 인플레이션 완화에 도움이 된다.&lt;br&gt;세계 증시 역시 미국의 긴축 행보에 따른 충격에서 헤어나지 못하고 있다. 3연속 자이언트스텝을 암시한 파월의 연설 이후 이달 2일까지 일주일 만에 세계 증시의 시가총액이 무려 4조 9000억 달러(약 6679조원) 증발했다고 일본 니혼게이자이신문은 보도했다.&lt;br&gt;로이터통신은 “킹(King) 달러가 잠에서 깨어난 만큼 앞으로 각국 통화에 더 큰 고통을 줄 것”이라면서 “글로벌 경기침체로 달러 강세 현상은 더 확대될 수 있다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이팝 흐르는 ‘조선족의 서울’… 조선족 학교·한글이 쫓겨나고 있다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905013005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905013005</guid>
      <pubDate>2022-09-04T18:00:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904165642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336586 --&gt;창설 70주년을 맞은 중국 지린성 옌볜조선족자치주(옌볜주)의 가장 큰 고민은 ‘어떻게 민족 정체성을 지켜 나가느냐’다. 젊은층의 유출로 공동화 현상이 심해지는 데다 중앙정부가 개별 민족의 자치보다 한족(漢族)과의 통합을 우선시하는 분위기가 강해지고 있어서다. 9·3제(자치주 설립 기념일)를 맞은 옌볜주를 직접 찾아가 조선족 사회의 ‘빛과 그림자’를 살펴봤다.&lt;br&gt;●‘가로수길’ 커피숍 등 친숙한 간판들&lt;br&gt;베이징에서 비행기로 2시간여를 날아 옌지공항에 도착하자 ‘연변 사투리’가 쏟아지기 시작했다. 공항 내 모든 안내문은 중국어와 한글이 병기돼 있었고, 직원들도 우리말로 승객 이동을 도왔다. ‘조선족의 서울’로 불리는 옌지에 도착했음을 실감하는 순간이었다.&lt;!-- 그림 1336708 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;옌지는 중국의 다른 도시들과 달랐다. 빨간색 우레탄으로 포장된 자전거길이나 ‘도로 위 지하철’로 불리는 간선급행버스(BRT) 등이 한국과 판박이였다. 편의점에 들어가니 가수 선미의 ‘열이 올라요’가 흘러나왔고, 우리나라에서 유행하는 의류가 실시간 공수돼 20대 여성들의 차림은 서울과 별반 차이가 없었다. 옌지의 ‘핫플레이스’인 옌볜대 앞에는 ‘청담동 가로수길’(커피숍), ‘버닝썬’(실내 포장마차) 등 친숙한 이름의 간판이 즐비했다. 과거보다 한국의 영향력이 줄었다고는 하나 여전히 옌지는 우리와 많이 닮아 있었다. 택시 기사 김모(52)씨는 “언어 장벽이 없기 때문에 한국의 좋은 제도나 정책이 옌지에 가장 먼저 들어온다”며 “요즘은 코로나19 대유행 이후 해외 여행이 어려워진 중국 젊은이들이 간접적이나마 한류 문화를 체험하려고 찾는다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1336587 --&gt;●1990년대 이후 100만명 해외로&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;옌볜주는 19세기 이후 조선족이 모여 살던 옌지와 투먼, 룽징 등이 묶여 1952년 세워졌다. 별다른 제조업 시설이 없음에도 지금까지 분투할 수 있었던 것은 한국과의 무역·투자 확대, 한국 거주 조선족의 송금이 결정적이었다. 시인 윤동주가 태어난 룽징에서 만난 남모(70)씨는 “아내가 한국에 가서 일한 덕에 아파트를 장만했고 딸도 의사로 키울 수 있었다”며 “(옌볜에서) 한국에 돈 벌러 간 조선족이 한 집 건너 한 집꼴은 될 것”이라고 설명했다. 그러나 조선족의 한국 의존 심화는 공동체 해체 등의 부작용도 낳았다. 1990년대 이후 100만명이 넘는 이들이 해외로 떠나면서 부부 중 한쪽이 한국에서 생활하는 가정이 새로운 일상인 ‘뉴노멀’이 됐다. 불화로 인한 이혼이 급증했고 부모의 돌봄을 받지 못한 자녀들이 비행 청소년으로 전락하는 사례도 속출했다.&lt;!-- 그림 1336709 --&gt;&lt;!-- 그림 1336589 --&gt;베이징의 ‘견제’도 본격화됐다. 중국 첫 외국 합작 대학이자 ‘한중 협력의 상징’으로 여겨지던 옌볜대 과학기술대학(옌볜과기대)이 지난해 폐교된 것이 대표적이다. 1991년 재미 사업가인 김진경 총장이 지린성 정부로부터 30년간 부지를 빌려 세운 옌볜과기대는 한국 기업 및 해외 교민들의 지원으로 조선족 기술 인력 양성의 견인차 역할을 했다. 그러나 중국 정부는 학교의 지대한 사회 공헌에도 재계약 불가를 선언하고 2018년도부터 신입생 선발을 금지했다. 학교 주변에서 만난 한 조선족 주민은 “소수민족 단합의 구심점 역할을 할 수 있는 것들이 점차 사라지는 흐름이 느껴진다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1336710 --&gt;&lt;br&gt;●“전통 가치관 보존 위한 교육 필요”&lt;br&gt;옌볜주는 1952년 설립 이래 한글 전용을 원칙으로 하되 한글과 한자를 병기할 때는 한글을 우선 표기하도록 했으나, 지난 7월 한자를 먼저 적도록 규정을 바꿨다. 2000년대 초까지만 해도 1000곳이 넘던 중국 내 조선족 초·중·고교는 200곳 정도만 남았다. 아예 자녀를 한족과 결혼시키고 그 2세를 한족으로 등록하는 ‘동화’ 현상도 늘고 있다. 황유복 베이징 중앙민족대학 교수는 “민족공동체 존망과 직결되는 전통 가치관 보존을 위한 민족언어·문화 교육이 필요하다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1336712 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 휩쓰는 ‘K클래식’ 열풍…함께 다가온 ‘K’의 짙은 그림자[지금, 이 영화]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905020013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905020013</guid>
      <pubDate>2022-09-04T20:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904211843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336637 --&gt;문득 궁금해졌다. 독특한 현상이 눈에 띄었기 때문이다. 우연이라고 하기에는 유사한 사례가 너무 많았다. 어느새 그것은 거대한 흐름으로 자리잡은 게 아닌가.&lt;br&gt;이렇게 벨기에 공영방송 음악감독 티에리 로로는 생각했다. 그는 20년 넘게 클래식 국제 콩쿠르를 중계해 왔다. 그래서 클래식계의 두드러진 변화를 누구보다 확실하게 체감할 수 있었다. 이를 다룬 다큐멘터리 영화를 만들자. 결심한 그는 2012년 ‘한국 클래식의 수수께끼’를 제작했다.&lt;br&gt;하지만 아쉬움이 남았던 모양이다. 8년 뒤 후속편 ‘K클래식 제너레이션’(사진)은 그렇게 탄생했다. 외국인의 시각으로 클래식계 한류를 조명한 이 작품을 한국 관객은 어떻게 받아들일까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그의 문제의식은 영화 초반부에 내레이션으로 제시된다. “국제 주요 음악 경연에서 한국인의 우승은 최근엔 거의 당연해졌습니다. 지난 20년간 700명이 결선에 올랐고 그중 110명이 우승을 차지했죠. 이러한 성공을 국제적 인기의 케이팝에 비유해 K클래식이라고도 부릅니다. 클래식에 대한 한국인들의 각별한 사랑은 무엇 때문일까요? 이렇게 빨리 정상급에 오른 비결과 그 간절한 이유는 무엇일까요?” 그는 퀸 엘리자베스 콩쿠르에서 우승한 바이올리니스트 임지영, 소프라노 황수미 등을 중심으로 이와 같은 질문의 답을 찾아 간다.&lt;br&gt;인터뷰에서 밝힌바 그는 세 가지 요인을 거론한다. 개성을 표현하도록 장려하는 자유로운 분위기, 후배들의 롤모델이 돼 주는 유명 연주자들의 활약, 한국예술영재교육원으로 대표되는 국가의 집중 지원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러한 내용을 보다 보면 클래식을 잘 모르는 관객이라도 한국에 자부심이 생길 법하다. 문화 강국으로 거듭난 우리나라의 위상에 가슴이 뿌듯해진다.&lt;br&gt;그런데 영화를 다 보고 나면 마음 한편이 서늘하다는 사실을 감추기 어렵다. 긍정적인 인터뷰와 달리 영화에서는 K클래식의 그림자까지 함께 어른대는 까닭이다. 불편할 수도 있겠지만 우리가 다큐멘터리에 기대하는 균형 감각의 미덕이기도 하다.&lt;!-- 그림 1110059 --&gt;그가 꼽은 K클래식의 어두운 면 가운데 하나는 1등에 대한 집착이다. 1등을 하지 않으면 주목받을 수 없고 도태된다는 위기감이 한국 연주자 사이에 만연하다. 클래식을 예술로서 즐기기보다는 경쟁에서 이겨야 한다는 논리로 접근하는 풍토. 분명 클래식계에 관한 지적이다. 그러나 그의 비판이 거기에만 국한되지는 않는 것 같다.&lt;br&gt;한 가지 더 꼽자면 옥시덴탈리즘(occidentalism·고정적 이미지에 사로잡혀 서구를 추종하거나 비난하는 태도)과 연관된 인정 욕구를 들 수 있다. 유럽에서는 쇠퇴하는 클래식이 왜 한국에서 부흥할까? 클래식 선율이 아름다워서라는 답변도 물론 가능하다. 그렇지만 이것이 다는 아니다. (서구) 세계의 보편에 우리가 도달해 그들에게 거듭 인정받아야 한다는 욕망 역시 깔려 있다. 빛이 강렬할수록 그늘도 짙다. K클래식을 포함해 오늘날 유행하는 모든 K에 적용되는 격언이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허희 문학평론가·영화 칼럼니스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕 필하모닉 지휘자 야프 판 즈베던, 서울시향 이끈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905020014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905020014</guid>
      <pubDate>2022-09-04T20:42:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904212159_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336638 --&gt;서울시립교향악단이 올해 임기가 끝나는 오스모 벤스케(69) 음악감독(상임 지휘자)의 후임으로 현재 뉴욕 필하모닉과 홍콩 필하모닉 오케스트라의 음악감독인 네덜란드 출신 야프 판 즈베던(62)을 선임했다. 판 즈베던의 임기는 2024년 1월부터 2028년 12월까지 5년간이다.&lt;br&gt;서울시향은 연초부터 세계 최정상급 지휘자들을 접촉한 끝에 판 즈베던을 설득하는 데 성공했다. 판 즈베던은 서울시향의 외국인 음악감독으로는 마르크 에름레르(2000~2002), 벤스케(2020~2022)에 이어 세 번째다.&lt;br&gt;1960년 암스테르담에서 태어난 판 즈베던은 5세 때 바이올린을 시작했고 미국 뉴욕 줄리아드 음악원에서 수학한 뒤 19세 때 네덜란드 명문 오케스트라인 로열 콘세르트헤바우 관현악단(RCO)의 최연소 악장으로 취임해 17년간 악장을 지냈다. 1996년 지휘자 활동을 시작한 그는 네덜란드 방송 교향악단 수석 지휘자, 댈러스 심포니 오케스트라 음악감독을 거쳤다. 판 즈베던은 단원들에게 연습을 많이 시켜 단기간에 연주 역량을 최고 수준으로 높이는 덕에 ‘오케스트라 트레이너’라는 명성을 얻었다. 미세한 차이가 예술의 성패를 좌우한다는 게 그의 지휘론이다. 클래식 전문지 그래머폰은 2019년 그의 리더십을 인정해 홍콩 필하모닉을 ‘올해의 오케스트라’로 선정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;판 즈베던은 올해 말 임기가 만료되는 홍콩 필하모닉 음악감독 경험으로 아시아 국가에 대한 이해도가 높고, 과거 몇 차례 내한 공연을 통해 한국 연주자들의 성장 가능성에 큰 기대를 하고 있는 것으로 알려졌다. 서울시향은 내년에는 상임 지휘자 없이 객원 지휘자가 이끌지만, 2024년에는 판 즈베던이 서울시향과 뉴욕 필하모닉을 동시에 이끌어 두 교향악단의 긴밀한 협력이 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼭 닮은 두 보살님, 화려한 금관 쓰고  800년 만에 나들이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905020015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905020015</guid>
      <pubDate>2022-09-04T20:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905085008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336716 --&gt;경북 의성 고운사의 아미타불회도는 1701년 수화승(首畵僧) 혜명과 보조 화승 도문의 작품이다. 1990년대 초 도난당해 일본으로 넘어간 것을 현지 수집가가 사들여 부산 범어사에 기증했다가 범어사 측에서 지난 5월 고운사로 돌려보냈다. 먼 길 돌아온 기구한 사연과 달리 그림 속 아미타불과 사부대중의 표정은 극락을 보여 주는 듯하다. 아미타불회도는 서울 종로구 불교중앙박물관에서 오는 11월 27일까지 열리는 ‘등운산 고운사’ 특별전을 통해 일반에 처음 공개되고 있다.&lt;br&gt;이국적인 풍모와 머리에 화려한 관을 쓴 안동 봉정사의 목조관음보살좌상과 안동 보광사의 목조관음보살좌상은 한번 끌었던 시선을 쉽게 놔주지 않는다. 뛰어난 금속 세공 기법이 돋보이는 두 보살상은 고려의 귀족적인 불교문화를 대표하는 유물이다. 김추연 학예연구사는 “11∼12세기는 고려 시대에서 가장 귀족적인 성향이 강한 시기였는데, 남아 있는 상이 많지 않다”고 설명했다. 나란히 12세기에 제작된 두 보물은 이번에 처음 사찰 바깥으로 나왔다.&lt;!-- 그림 1336717 --&gt;안동을 중심으로 하는 영남 북부 지역은 유교문화의 중심지로 알려져 있다. 그러나 유네스코 세계문화유산인 봉정사와 영주 부석사를 말사로 관장하는 고운사를 중심으로 꽃핀 불교문화 역시 찬란하다. ‘등운산 고운사’ 특별전에선 영남 북부 지역 사찰의 보물 11건을 포함해 총 97건 231점의 성보문화재를 볼 수 있다.&lt;br&gt;박물관 입구에 들어서면 붉은색 벽을 배경으로 석가불좌상이 관람객을 맞는다. 고운사 나한전에 봉안된 이 불상은 15~16세기에 만든 것으로 추정된다. 원래는 대웅전에 있다가 화재로 대웅전이 소실되고 새 건물을 지으면서 나한전으로 옮겨진 것으로 추정된다. 김 학예사는 “고운사에서 가장 중요한 성보 중 하나”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1336718 --&gt;전시 1부에선 고운사의 역사와 성보를 볼 수 있다. 대중에 잘 알려지지 않은 고운사는 681년 의상대사(625~702)가 창건한 유서 깊은 역사를 지니고 있다. 본래는 높은 구름이라는 뜻의 고운사(高雲寺)였으나 벼슬을 내려놓고 세상을 떠돌던 고운 최치원(857~908?)이 머무르며 그의 호를 딴 고운사(孤雲寺)가 됐다고 전해진다.&lt;br&gt;2부는 고운사를 가꿔 온 스님들을 만날 수 있다. 특히 소영 신경(미상~1706) 스님은 여러 전각을 중수하며 다양한 성보를 조성했다. 명부전의 목조지장보살삼존상 및 시왕상, 극락전의 목조아미타불좌상과 대세지보살상 등이 신경 스님이 있을 때 제작됐다.&lt;!-- 그림 1336719 --&gt;봉정사와 보광사의 두 보살상은 영남 북부의 불교문화를 엿볼 수 있는 3부에서 관람객을 맞는다. 또한 3부에선 경전의 판각과 인출이 성행해 불교 인쇄 문화가 꽃피었던 영남 북부 지역의 불교사를 살필 수 있다. 안동 광흥사와 봉정사의 ‘월인석보’와 같은 한글 경전은 창제 초기 한글의 대중화에 사찰이 기여했음을 보여 준다.&lt;br&gt;마지막 4부에선 왕실 축원을 목적으로 하는 연수전 관련 자료들이 기다린다. 이 건물은 1744년 영조의 기로소(연로한 고위 문신들을 예우하기 위해 설치한 관서) 입소를 기념하기 위해 지어졌다. 1902년에는 고종의 기로소 입소를 기념해 건물을 중수했고, 2020년에 보물로 지정됐다.&lt;!-- 그림 1336721 --&gt;이번 특별전 기간에는 1700년대 제작된 대형 괘불도 돌아가며 선보인다. 부석사 오불회 괘불이 9월 25일까지, 봉정사 영산회 괘불이 10월 30일까지, 봉화 축서사 괘불이 11월 27일까지 전시돼 괘불을 비교해 보는 재미도 느낄 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 고지도 속 독도 찾아 삼만리… ‘지도 덕후’ 박사님</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905019020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905019020</guid>
      <pubDate>2022-09-04T20:42:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905084309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336711 --&gt;동북아역사재단 연구위원인 김종근(46) 박사는 전 세계 고지도 속에서 동해와 독도의 표기를 찾는 역사지리학자다. 동해를 일본해로, 독도를 다케시마로 주장하는 일본에 대응하기 위한 김 박사의 역할은 매우 중요하지만 막상 그의 연구 대상인 지도의 효용은 사람들에게 크게 와닿지 않는다. 이제는 지도라는 매체가 공기처럼 자연스럽게 일상에 녹아 있는 영향이 크다.&lt;br&gt;그러나 인류 역사상 지도를 누구나 쉽게 누리게 된 것은 지극히 최근의 일이다. 제대로 된 지도를 갖기까지 인류에겐 만만치 않은 노력이 필요했다. 홀로 외롭게 수많은 고지도 속 독도와 동해를 찾아 헤맨 김 박사가 지난달 출간한 ‘지도 위의 세계사’는 지도에 얽힌 인류 문명의 역사가 담긴 책이다.&lt;br&gt;최근 서울 서대문구 동북아역사재단에서 만난 그는 “고지도는 상상력의 흔적을 볼 수도 있고, 장소에 대한 인식론의 변화도 보게 한다”면서 “지도는 텍스트만큼 인류 역사에 중요한 매체”라고 강조했다. 지금 보면 어이없을 정도로 왜곡된 고지도를 자세히 보다 보면 인류가 세계를 이해하고자 했던 근원적인 궁금증이 어떻게 표현됐는지를 마주하게 된다.&lt;!-- 그림 1336713 --&gt;땅과 바다의 모양과 크기가 제각각인 고지도엔 다양한 세계관과 생각, 욕망 등이 담겼다. 세계 최초의 지도로 알려진 바빌로니아 지도에선 자신들을 세계의 중심으로 여긴 바빌로니아인이 세상의 질서와 구조를 부여했던 자신감이 읽힌다. 지구가 둥글다는 생각을 처음으로 했던 그리스인, 종교적으로 세상을 이해했던 중세 유럽인의 지도는 특정 시대를 관통했던 세계관을 엿보게 한다. ‘혼일강리역대국도지도’나 ‘천상열차분야지도’에선 권력의 정통성을 얻고자 한 조선 왕실의 고민이 느껴진다.&lt;br&gt;김 박사는 “지도 만드는 게 보통 일이 아닌데도 만들었다는 건 나름의 목정성이 있었다는 것”이라며 “지도는 순진무구한 텍스트가 아니라 굉장히 의도성이 드러난 매체다. 그래서 현재도 목적성에 맞춰 제작, 활용되고 있다”고 말했다. 모두가 같은 지도를 쓰는 시대에 무슨 말인가 싶지만 일본해와 다케시마로 표기하려는 일본과 동해와 독도로 표기하려는 한국을 생각하면 어떤 의미인지 쉽게 이해된다.&lt;!-- 그림 1336714 --&gt;끝도 없이 동해와 독도가 표기된 지도를 찾아다니고 지도 책까지 내서 지겨울 법하지만 김 박사는 그래도 지도가 좋은 ‘지도 덕후’다. 어릴 적부터 사회과부도를 긴히 살폈고, 수시로 내려받는 세계 각국의 지도를 더 잘 보고 싶어 40인치 대형 모니터를 쓴다.&lt;br&gt;그에겐 밥벌이인 지도가 다른 사람들에겐 어떤 의미가 있을까. “텍스트와 표로만 봐서 한계가 있는 부분을 보완하고 문제를 해결해 나가는 매체로서 지도가 쓰여 왔고, 앞으로도 쓰여야만 한다고 생각한다”는 교훈을 전한 그는 “부동산이 유행이고 난리인데, 지도를 읽는 법도 모르고 땅을 사면 안 된다. 부동산으로 돈을 벌기 위해서라도 지도는 잘 알고 있어야 한다”고 현실적인 중요성을 강조하며 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI로 그린 그림으로 미술대회 우승… 표절일까 예술일까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905019024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905019024</guid>
      <pubDate>2022-09-04T20:42:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904221731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336651 --&gt;미국에서 열린 미술전에서 인공지능(AI)으로 생성한 그림이 우승을 차지하면서 갑론을박이 벌어지고 있다. “로봇이 올림픽에 나가 우승한 꼴”이라는 비난과 함께 “기술을 도구로 사용한 것은 문제가 없다”는 옹호론이 맞서고 있다.&lt;br&gt;3일(현지시간) 미 CNN 등에 따르면 지난달 ‘콜로라도 주립 박람회 미술대회’ 디지털아트 부문에서 게임 기획자인 제이슨 M 앨런(39)이 AI로 제작한 작품 ‘스페이스 오페라 극장’이 1위를 차지했다. 그는 구체적인 설명문을 입력하면 몇 초 만에 그에 따른 상세한 이미지로 변환해 주는 ‘미드저니’라는 AI 프로그램으로 만든 작품 3개를 출품해 그중 하나가 우승했다며 이 소식을 소셜미디어에 올렸고, 이것이 트위터 등 여기저기 옮겨지며 논란이 커졌다.&lt;br&gt;일부 네티즌은 AI가 만든 작품을 예술로 볼 수 없고, 예술가가 단 한 번의 붓질조차 하지 않은 작품이 우승을 차지하는 게 정당하지 않다며 분노를 표출했다. 한 트위터 사용자는 “예술은 죽었다”고 썼다. 일부 예술가는 AI 그림이 우승한 것을 ‘부정행위’에 빗대기도 했다. AI가 그리는 그림이 결국 기존 이미지를 활용한다는 점에서 첨단기술로 둔갑한 표절의 한 형태라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미술전 디지털아트 부문의 규정에서는 디지털 기술을 활용하거나 색깔을 조정하는 등 디지털 방식으로 이미지를 편집하는 행위를 인정하고 있다.&lt;br&gt;앨런은 AI가 예술에 사용될 수 있는지를 둘러싼 논쟁이 기쁘다고도 했다. 그는 “대회에 제출한 작품 3개를 얻으려고 80시간이 넘게 걸렸다. 기술을 미워하기보다 이제 그것(AI)이 강력한 도구라는 것을 인정하고 사용할 때다. 그래야 우리 모두 앞으로 나아갈 수 있다”고 말했다. 획기적인 이미지를 도출하기 위해 적절한 문구를 생각해 내는 것은 결국 인간의 창의성과 노력에 달렸다는 의미다. 다만 우승작을 만들기 위해 미드저니에 어떤 설명문을 입력했는지는 공개를 거부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첨단 영상 콘텐츠 요람… 호반 ‘스튜디오H’ 개관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905019025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905019025</guid>
      <pubDate>2022-09-04T20:42:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904222303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336656 --&gt;호반그룹에 속한 서울신문·전자신문·EBN 3사가 오는 8일 서울 서초구 호반파크 1관에 최첨단 전문 영상 콘텐츠 촬영관인 스튜디오H(가칭)를 개관한다.&lt;br&gt;스튜디오H는 급변하는 미디어 환경에 대처하고 전문 역량을 확대하는 것을 목표로 구축됐다. 100평 규모(343.21㎡)의 시설에는 200인치 LED 디스플레이와 최대 9대까지 동시 운용 가능한 4K급 카메라, 별도 오디오믹서와 마이크 등 최고급 장비가 갖춰져 있다.&lt;br&gt;호반그룹 소속 언론사들의 자체 콘텐츠 생산은 물론 라이브 방송 송출, 제품 사진 촬영 등 외주 제작사의 콘텐츠 제작 시설로도 활용될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스튜디오H가 문을 열면 3사가 주 1~2회 각각의 미디어 특성에 맞춰 정치·경제·사회, 정보통신기술(ICT)·과학, 금융·증권·부동산 등 개별 콘텐츠를 기획 후 제작하게 된다.&lt;br&gt;생산된 콘텐츠는 호반그룹 소속 미디어의 유튜브, 네이버TV, 페이스북, 트위터, 인스타그램 릴스, 틱톡 등에서 만날 수 있다. 3사의 홈페이지와 포털사이트 네이버, 다음 기사에도 활용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SBS PD 출신으로 MBC, SBS CNBC, OBS 등을 거친 콘텐츠 제작업계 베테랑으로 알려진 박상우 테크플러스 미디어운영본부장이 스튜디오H를 이끈다. 박 본부장은 “TV를 넘어 모바일로 영상을 보는 시대를 겨냥해 보다 접근성 있는 콘텐츠, 시청자가 찾는 콘텐츠를 만드는 데 핵심을 두고자 한다”면서 “미디어 3사 각각의 전문성을 토대로 서로의 성장을 독려하기 위한 협업을 준비 중이다. 당장은 콘텐츠 브랜드명을 명확히 정해 널리 알리고 각 미디어의 콘텐츠 역량을 조율하는 데 매진할 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미술관이 된 청와대, 3일간 7000명 다녀갔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220904500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220904500124</guid>
      <pubDate>2022-09-04T22:19:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904221145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336650 --&gt;장애예술인 특별전을 시작으로 미술관으로 변신한 청와대에 3일간 7000명이 넘게 관람했다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 지난달 31일 청와대 춘추관에서 개막한 장애예술인 특별전 ‘국민 속으로 어울림 속으로’에 1~3일에 7000명이 넘는 관람객이 다녀갔으며, 일부 작품은 판매도 이뤄졌다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;주말에는 전시 작가들과 관람객이 만나는 행사도 열려 호응을 얻었다. 지난 3일에는 이다래·박은실 작가가, 4일에는 한부열·권한솔 작가가 관람객과 만나 이야기를 나눴다. ‘작가와의 만남’ 행사는 전시 종료 전까지 매주 주말마다 4회 더 진행한다.&lt;!-- 그림 1336652 --&gt;판매된 작품은 손영락 작가의 수묵담채 ‘밧’이다. 또한 다른 작품에 대한 구매 문의도 들어오는 상황이다. 배은주 한국장애인문화예술단체총연합회 상임대표는 “이번 전시는 어렵고 소외된 환경에서 묵묵히 예술 활동을 해온 장애예술인들이 세상 밖으로 나오는 특별하고 소중한 기회”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘국민 속으로 어울림 속으로’ 전시는 오는 19일까지 열리며 매주 화요일은 휴관이다. 청와대 관람객 누구나 무료로 관람할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정체성 위기 옌볜… “50년 뒤 조선족 사라질 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905001022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905001022</guid>
      <pubDate>2022-09-04T22:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904172953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336607 --&gt;중국 지린성 옌볜조선족자치주(옌볜주)가 지난 3일로 창설 70주년을 맞았다. 9·3제(자치주 설립 기념일)를 맞은 옌볜주의 주도(州都) 옌지에서는 불꽃 축제와 문예 공연, 전시회 등을 열어 70번째 생일을 자축했지만 조선족의 앞날은 오리무중에 빠져 있다.&lt;!-- 그림 1336860 --&gt;4일 인민일보는 옌볜주 창설 70주년을 소개하며 “지난해 기준 옌볜주의 국내총생산(GDP)은 801억 2000만 위안(약 15조 8000억원)으로 1978년 개혁개방 이후 연평균 7.4% 성장했다”고 전했다. 그간 조선족은 한국과 중국을 이어 주는 ‘가교’ 역할로 양국 간 협력에 지대한 공헌을 했다. 그러나 100만여명의 해외 이주로 인한 인구 감소와 노골화되는 중앙정부의 한족(漢族) 동화 정책 등으로 민족 정체성이 근간부터 흔들리고 있다.&lt;br&gt;자치주 성립 초기인 1953년만 해도 70%를 차지했던 옌볜주 내 조선족 비중은 2020년 기준 31%까지 떨어졌다. 일각에서는 ‘소수민족이 전체 인구의 30%를 넘어야 민족향(民族鄕) 설립을 신청할 수 있다’는 규정에 따라 옌볜주의 자치주 지위가 머지않아 박탈될 것이라는 전망이 나온다.&lt;!-- 그림 1336707 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;익명을 요구한 유명 조선족 기업인은 “몇 년 전부터 교육당국이 옌볜의 조선족 학교들에 ‘조선어로 수업을 진행하지 말라’고 공개적으로 요구한다. 개별 민족의 자치보다 중화민족 통합을 강조하는 현 추세가 이어지면 조선족은 30~50년쯤 뒤 한족에 흡수돼 사라질 것”이라고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘푸틴 측근’ 체첸 수장 돌연 사의 시사…“미움받고 싶지 않아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220904500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220904500127</guid>
      <pubDate>2022-09-04T22:39:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/02/27/SSI_20220227085106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1276602 --&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 강력한 지지자인 람잔 카디로프 체첸 자치공화국 지도자가 온라인 영상에서 물러나고 싶다며 사의를 시사했다.&lt;br&gt;3일(현지시간) 영국 일간 텔레그래프가 보도한 내용에 따르면 카디로프는 체첸 수도 그로즈니의 호화로운 거주 공간에서 촬영한 영상에서 “15년간 러시아 북캅카스 체첸의 지도자였다”며 “오래 머무르다 미움받고 싶지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “체첸에는 아무리 존경하고 오래 기다린 손님도 시간을 어기지 않고 떠나야 더 좋아한다는 속담이 있다”며 “다른 사람들이 쫓아내기 전에 내 시간이 올 것이라고 생각한다”고 거듭 퇴임 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카디로프의 텔레그램 계정에 이날 올라온 해당 동영상을 두고 전문가들 사이에서는 엇갈린 반응이 나왔다.&lt;br&gt;영국 안보 싱크탱크 왕립합동군사연구소(RUSI) 연구자인 새뮤얼 라마니는 카디로프가 실제로 물러난다면 푸틴 대통령에게 상당한 타격이 되리라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “며칠 전에 카디로프가 체첸군이 유럽 전역으로 진격할 준비가 돼 있다고 했던 발언과 비교하면 급진적인 변화로 보인다”고 짚었다.&lt;br&gt;반면 에스토니아의 북캅카스 분석가인 이반 클리시치는 “카디로프가 과거에도 유사한 말을 했다”며 회의적인 시선을 보냈다.&lt;br&gt;클리시치는 “그가 푸틴으로부터 무언가 얻기를 바랄 때 전형적으로 하는 말”이라며 큰 의미를 부여하지 않았다.&lt;br&gt;2004년 피살된 아흐마드 카디로프 전 체첸공화국 대통령의 아들인 람잔 카디로프는 2007년 푸틴 대통령의 지지 하에 체첸의 최고 지도자가 됐다.&lt;br&gt;그는 러시아가 우크라이나를 침공하자 곧바로 러시아군을 지원하기 위해 국가근위대 전투원을 전장에 파견했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베이징 하늘서 메추리알 크기 우박 쏟아졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220904500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220904500129</guid>
      <pubDate>2022-09-04T23:21:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904231445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336670 --&gt;4일 오후 중국 수도 베이징 일부 지역에 메추리알만 한 우박이 쏟아졌다.&lt;br&gt;중국날씨망과 베이징일보 등에 따르면 이날 오후 7시쯤(현지시간) 베이징 창핑구와 옌칭구 등 일부 지역에 천둥과 번개를 동반한 강풍과 함께 갑자기 우박이 쏟아졌다. 중국 매체들은 우박이 메추리알만 하다고 전했다.&lt;br&gt;당국은 이날 늦은 밤까지 우박이 쏟아질 수 있다며 주의를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국 동부 해안도시들은 제11호 태풍 힌남노의 접근으로 비상경계 태세에 들어갔다.&lt;br&gt;상하이기상청은 이날 오후 6시(현지시간) 태풍 청색경보를 황색경보로 대체 발령했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국의 기상 경보 체계는 적색이 가장 높은 단계며 오렌지, 황색, 청색 순으로 이어진다.&lt;br&gt;한편 국내에서 힌남노는 6일 경남 남해안 인근에 상륙할 가능성이 있다고 기상청은 이날 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멤피스 여교사 납치 용의자 검거 “샌달에서 그녀의 DNA 검출”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500007</guid>
      <pubDate>2022-09-05T07:53:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905075730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336702 --&gt;&lt;i&gt;미국 NBC 뉴스 등의 부정확한 표현 등이 있어 AP 통신과 온라인 매체 데일리 비스트 기사를 바탕으로 5일 오전 10시 17분에 수정합니다.　&lt;/i&gt;&lt;br&gt;　미국 테네시주 멤피스의 유치원 여교사 납치와 관련해 경찰이 흑인 남성 클레오사 앱스턴(38)을 검거했다. 피랍 현장에 남겨진 클레오사의 샌달에서 피랍 여교사 엘리자 리자 플레처(34)의 유전자(DNA)가 검출됐기 때문이다. 하지만 용의자 클레오사는 플레처가 어디에 있는지 밝히지 않아 경찰이 애를 먹고 있는 것으로 보딘다.&lt;br&gt;　플레처는 지난 2일 새벽 4시 30분쯤 평소 하던 대로 멤피스 대학 근처에서 조깅을 하러 나갔으나 집에 돌아오지 않았다. 폐쇄회로(CC) TV 동영상을 확인하니 짙은 색 스포츠유틸리티차량(SUV)에 탑승했던 남성과 몸싸움 끝에 GMC 테레인에 강제로 태워졌다. 오전 7시 40분쯤 경찰에 실종 신고가 접수됐는데 남편 리처드 리치 플레처 3세와 멤피스 대학이 신고를 했다. 현장을 조사하던 경관들은 플레처의 부서진 휴대폰과 버려진 물병을 발견했다고 했는데 알고 보니 샌달도 근처에 있었던 것이다.&lt;br&gt;　경찰은 클레오사를 그의 동생 마리오(36)의 집에서 체포했는데 피랍 동영상에 포착된 GMC 테레인을 사건 당일 몰고 나간 그가 마리오 집에 돌아와 차량 내부를 청소하고 옷가지를 세탁하는 등 미심쩍은 행동을 했다는 것이 동생의 진술이다. 클레오사는 생의 대부분을 감옥에서 지낸 인물이라고 데일리 비스트는 전했다. 문제의 차량은 몸싸움 직후 근처 주차장에 몇분 동안 정차했는데 CCTV 카메라에 잡힌 번호판이 그의 차량과 일치했다. 클레오사의 휴대폰 위치 추적을 했더니 현장 근처에 있었던 것으로 확인됐다. 사건 다음날 경찰이 그를 연행하려 하자 달아나려 했다. 경찰은 플레처가 상당히 심각한 부상을 입어 피를 차량 안에 남긴 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;　동생 마리오 역시 체포됐는데 그는 납치에는 가담하지 않은 것으로 보이며 총기 소지 혐의 등이 주어졌다.&lt;br&gt;　경찰은 클레오사를 납치와 증거인멸 혐의로 기소했는데 6일 오전 동영상으로 법정 인정신문에 응할 예정이다.&lt;br&gt;　플레처 납치 사건은 멤피스에서 올해 들어 100건 넘게 신고될 정도로 넘쳐나는 납치 사건 중의 하나로 여겨졌다. 하지만 그녀가 멤피스에 본사를 둔 하드웨어 공급업체인 오길 사의 공동 창업자이며 자선사업가였던 조지프 오길 3세의 손녀로 지난 2018년 3월 세상을 떠난 할아버지의 재산을 물려받은 상속녀란 사실 때문에 비상한 관심이 쏠리게 됐다. 플레처의 재산 규모는 알려지지 않았지만 그녀가 오길 창업자의 상속인인 것은 확인됐다. 2020년 기준 이 사업체는 32억 달러(약 4조 3616억원) 이상의 값어치를 지닌 것으로 평가됐으며 경제 전문지 포브스의 미국 최대 민간기업 목록에서 143위를 차지할 정도였다.&lt;br&gt;　실종 당시 보라색 조깅복 반바지와 분홍색 톱을 입고 있었고 키 167.5㎝에 몸무게 62㎏이다. 갈색 머리카락에 녹색 눈이다. 남편과 8년 결혼 생활을 해왔고 두 아들을 둔 엄마다. 가족은 그녀의 행방을 알 수 있는 정보를 제공하는 사람에게 5만 달러를 보상하겠다고 제안했는데 이 점이 누리꾼들의 의심을 샀다. 많은 재산을 상속받은 것에 견줘 현상금 액수가 너무 적다는 것이었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 장윤정” 엄마랑 똑같이 큰 하영이 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500009</guid>
      <pubDate>2022-09-05T08:01:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905080146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336704 --&gt;도경완이 딸 하영 양 육아 일상을 공개했다.&lt;br&gt;도경완은 지난 3일 자신의 인스타그램에 “나마쓰떼”라는 글과 하영이의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 딸 하영 양의 모습이 담겼다. 하영 양은 두 손을 모은 채 한쪽 다리는 들어 올리며 요가 자세를 취했다. 무엇보다 훌쩍 자란 하영 양의 모습이 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송인 박슬기는 “아니 하영아. 너 인생 몇 회차야? 러블리한데 스앵님 같아”라고 댓글을 남겼다. 김환은 “너무 장 회장이잖아!”라며 엄마 장윤정을 닮았다고 반응하기도 했다.&lt;br&gt;도경완과 장윤정은 지난 2013년 결혼해 슬하에 아들 도연우 군, 딸 도하영 양을 두고 있다. 두 아이는 KBS2 예능 프로그램 ‘슈펴맨이 돌아왔다’에 출연하며 큰 사랑을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 장윤정” 엄마랑 똑같이 큰 하영이 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500009</guid>
      <pubDate>2022-09-05T08:01:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905080146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336704 --&gt;도경완이 딸 하영 양 육아 일상을 공개했다.&lt;br&gt;도경완은 지난 3일 자신의 인스타그램에 “나마쓰떼”라는 글과 하영이의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 딸 하영 양의 모습이 담겼다. 하영 양은 두 손을 모은 채 한쪽 다리는 들어 올리며 요가 자세를 취했다. 무엇보다 훌쩍 자란 하영 양의 모습이 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송인 박슬기는 “아니 하영아. 너 인생 몇 회차야? 러블리한데 스앵님 같아”라고 댓글을 남겼다. 김환은 “너무 장 회장이잖아!”라며 엄마 장윤정을 닮았다고 반응하기도 했다.&lt;br&gt;도경완과 장윤정은 지난 2013년 결혼해 슬하에 아들 도연우 군, 딸 도하영 양을 두고 있다. 두 아이는 KBS2 예능 프로그램 ‘슈펴맨이 돌아왔다’에 출연하며 큰 사랑을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 장윤정” 엄마랑 똑같이 큰 하영이 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500009</guid>
      <pubDate>2022-09-05T08:01:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905080146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336704 --&gt;도경완이 딸 하영 양 육아 일상을 공개했다.&lt;br&gt;도경완은 지난 3일 자신의 인스타그램에 “나마쓰떼”라는 글과 하영이의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 딸 하영 양의 모습이 담겼다. 하영 양은 두 손을 모은 채 한쪽 다리는 들어 올리며 요가 자세를 취했다. 무엇보다 훌쩍 자란 하영 양의 모습이 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송인 박슬기는 “아니 하영아. 너 인생 몇 회차야? 러블리한데 스앵님 같아”라고 댓글을 남겼다. 김환은 “너무 장 회장이잖아!”라며 엄마 장윤정을 닮았다고 반응하기도 했다.&lt;br&gt;도경완과 장윤정은 지난 2013년 결혼해 슬하에 아들 도연우 군, 딸 도하영 양을 두고 있다. 두 아이는 KBS2 예능 프로그램 ‘슈펴맨이 돌아왔다’에 출연하며 큰 사랑을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박보검 또 선행… 션과 함께 독립유공자 후손 희망의 집짓기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500021</guid>
      <pubDate>2022-09-05T09:47:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905094529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336740 --&gt;‘미담 제조기’ 배우 박보검의 훈훈한 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;가수 션은 4일 자신의 인스타그램에 “션과 함께하는 독립유공자 후손을 위한 희망의 집짓기, 7호집 경상북도 청송, 가장 유명한 의병장 중 한 분인 신돌석 장군 후손분의 집을 지어 드리고 있습니다”라는 글과 함께 몇 장의 사진을 게시했다.&lt;br&gt;션은 이어 “이 먼 곳까지 와서 너무나 열심히 봉사를 해준 보검이, 오늘 할당일 120%를 마치고 진짜 열심히 일했다”라고 덧붙였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1336741 --&gt;공개된 사진 속에는 작업복을 입고 땀 흘리며 일하는 박보검과 다른 참가자들의 모습이 담겼다. 션과 박보검이 함께 찍은 인증샷에서는 두 사람의 선한 미소가 도드라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박보검의 선행은 하루이틀 일이 아니다. 지난 4월 만기전역 후엔 오랫동안 후원해 온 보육원 명진들꽃사랑마을을 방문해 봉사하는 모습이 포착되기도 했다.&lt;br&gt;한편 박보검은 전역 후 차기작을 검토 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박보검 또 선행… 션과 함께 독립유공자 후손 희망의 집짓기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500021</guid>
      <pubDate>2022-09-05T09:47:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905094529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336740 --&gt;‘미담 제조기’ 배우 박보검의 훈훈한 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;가수 션은 4일 자신의 인스타그램에 “션과 함께하는 독립유공자 후손을 위한 희망의 집짓기, 7호집 경상북도 청송, 가장 유명한 의병장 중 한 분인 신돌석 장군 후손분의 집을 지어 드리고 있습니다”라는 글과 함께 몇 장의 사진을 게시했다.&lt;br&gt;션은 이어 “이 먼 곳까지 와서 너무나 열심히 봉사를 해준 보검이, 오늘 할당일 120%를 마치고 진짜 열심히 일했다”라고 덧붙였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1336741 --&gt;공개된 사진 속에는 작업복을 입고 땀 흘리며 일하는 박보검과 다른 참가자들의 모습이 담겼다. 션과 박보검이 함께 찍은 인증샷에서는 두 사람의 선한 미소가 도드라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박보검의 선행은 하루이틀 일이 아니다. 지난 4월 만기전역 후엔 오랫동안 후원해 온 보육원 명진들꽃사랑마을을 방문해 봉사하는 모습이 포착되기도 했다.&lt;br&gt;한편 박보검은 전역 후 차기작을 검토 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박보검 또 선행… 션과 함께 독립유공자 후손 희망의 집짓기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500021</guid>
      <pubDate>2022-09-05T09:47:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905094529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336740 --&gt;‘미담 제조기’ 배우 박보검의 훈훈한 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;가수 션은 4일 자신의 인스타그램에 “션과 함께하는 독립유공자 후손을 위한 희망의 집짓기, 7호집 경상북도 청송, 가장 유명한 의병장 중 한 분인 신돌석 장군 후손분의 집을 지어 드리고 있습니다”라는 글과 함께 몇 장의 사진을 게시했다.&lt;br&gt;션은 이어 “이 먼 곳까지 와서 너무나 열심히 봉사를 해준 보검이, 오늘 할당일 120%를 마치고 진짜 열심히 일했다”라고 덧붙였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1336741 --&gt;공개된 사진 속에는 작업복을 입고 땀 흘리며 일하는 박보검과 다른 참가자들의 모습이 담겼다. 션과 박보검이 함께 찍은 인증샷에서는 두 사람의 선한 미소가 도드라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박보검의 선행은 하루이틀 일이 아니다. 지난 4월 만기전역 후엔 오랫동안 후원해 온 보육원 명진들꽃사랑마을을 방문해 봉사하는 모습이 포착되기도 했다.&lt;br&gt;한편 박보검은 전역 후 차기작을 검토 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유튜버협회, ‘서울#59싶게’ 공모전 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500024</guid>
      <pubDate>2022-09-05T10:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905100107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;(사)한국유튜버협회가 제2회 K-유튜버 페스티벌 시리즈 두 번째 이야기 ‘서울 #59싶게‘ 영상 공모전을 개최한다. 이번 공모전은 서울에 관심 있는 대한민국 국민이나 거주 중인 외국인이라면 누구나 참여 가능하며, 오는 10월 28일(금)까지 1차 접수를 받는다. 참가자들은 주제 안에서 자유로운 형식으로 영상을 제작하면 된다. 유튜버 육성을 위한 공모전인 만큼 본인 채널에 게시해야 접수된다는 점이 독특하다.&lt;!-- 그림 1336747 --&gt;협회 내부 심사를 통해 1차 접수자 가운데 10팀을 추려 오는 11월 17일 2차 결선을 치른다. 협회는 단순한 공모전 시상식이 아닌 팀별 발표와 유튜버 간의 소통의 시간을 가짐으로써 서로의 역량과 생각, 고민을 함께 나누며 참석한 모두가 함께 성장하고 즐기는 장이 되도록 힘쓰겠다고 강조했다.&lt;br&gt;수도 서울을 주제로 서울특별시와 (사)한국예술문화단체총연합회의 후원으로 개최하는 이번 공모전은 나이 제한, 인원 제한, 참가비가 없다. 수상자에게는 향후 지속적인 활동을 격려하기 위해 (사)한국유튜버협회에서 대상 300만원, 금상 100만원, 은상 50만원, 동상 30만원의 상금을 수여한다.&lt;br&gt;협회는 부푼 꿈으로 시작한 유튜버들이 콘텐츠 고갈로 포기하지 않길 응원하며, 선한 영향력을 지속적으로 육성하기 위한 마음을 담아 공모전을 기획했다고 밝혔다. 이를 위해 우리에게 친근한 ‘서울’이라는 주제를 선정했고, 상금을 위한 경쟁이 아닌 유튜버들과 함께하는 즐거운 축제 형식으로 진행되기를 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송형종 협회 대표이사는 “유튜버들은 예술가이며, 사회운동가가 될 수 있는 영향력이 있는 사람들인 만큼 이들의 선한 움직임의 물결이 지속되길 바란다”며, “앞으로도 K-유튜버 페스티벌을 통해 더 많은 유튜버를 발굴하고 응원할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오징어게임’ 이유미, 美 에미상 게스트상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500029</guid>
      <pubDate>2022-09-05T10:17:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905101647_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336752 --&gt;한국 넷플릭스 시리즈 ‘오징어 게임’에서 지영 역을 맡은 배우 이유미가 미국 방송계 최고 권위상인 에미상에서 게스트상을 받았다.&lt;br&gt;미국 TV예술과학아카데미는 4일(현지시간) 마이크로소프트 극장에서 연 제74회 크리에이티브 아츠 프라임타임 에미상(Creative Arts Primetime Emmy Awards) 시상식에서 이렇게 선정했다고 밝혔다. 게스트상은 드라마의 에피소드마다 주인공급 역할을 한 배우에게 주는 상이다. &lt;br&gt;‘오징어 게임’은 이날 시상식에서 주제가상, 촬영상, 편집상, 프로덕션디자인상, 스턴트퍼포먼스상, 시각효과상, 게스트상(단역상) 등 7개 부문에 후보에 올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오징어게임’ 이유미, 美 에미상 게스트상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500029</guid>
      <pubDate>2022-09-05T10:17:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905101647_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336752 --&gt;한국 넷플릭스 시리즈 ‘오징어 게임’에서 지영 역을 맡은 배우 이유미가 미국 방송계 최고 권위상인 에미상에서 게스트상을 받았다.&lt;br&gt;미국 TV예술과학아카데미는 4일(현지시간) 마이크로소프트 극장에서 연 제74회 크리에이티브 아츠 프라임타임 에미상(Creative Arts Primetime Emmy Awards) 시상식에서 이렇게 선정했다고 밝혔다. 게스트상은 드라마의 에피소드마다 주인공급 역할을 한 배우에게 주는 상이다. &lt;br&gt;‘오징어 게임’은 이날 시상식에서 주제가상, 촬영상, 편집상, 프로덕션디자인상, 스턴트퍼포먼스상, 시각효과상, 게스트상(단역상) 등 7개 부문에 후보에 올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오징어게임’ 이유미, 美 에미상 게스트상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500029</guid>
      <pubDate>2022-09-05T10:17:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905101647_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336752 --&gt;한국 넷플릭스 시리즈 ‘오징어 게임’에서 지영 역을 맡은 배우 이유미가 미국 방송계 최고 권위상인 에미상에서 게스트상을 받았다.&lt;br&gt;미국 TV예술과학아카데미는 4일(현지시간) 마이크로소프트 극장에서 연 제74회 크리에이티브 아츠 프라임타임 에미상(Creative Arts Primetime Emmy Awards) 시상식에서 이렇게 선정했다고 밝혔다. 게스트상은 드라마의 에피소드마다 주인공급 역할을 한 배우에게 주는 상이다. &lt;br&gt;‘오징어 게임’은 이날 시상식에서 주제가상, 촬영상, 편집상, 프로덕션디자인상, 스턴트퍼포먼스상, 시각효과상, 게스트상(단역상) 등 7개 부문에 후보에 올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차은우, 원작 웹툰 로맨스 ‘오늘도 사랑스럽개’ 합류</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500032</guid>
      <pubDate>2022-09-05T10:21:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905102039_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336756 --&gt;가수 겸 배우 차은우가 드라마 ‘오늘도 사랑스럽개’에 합류한다.&lt;br&gt;차은우가 인기 웹툰을 원작으로 한 드라마 ‘오늘도 사랑스럽개’ 주연을 맡아 새달 촬영에 들어간다고 소속사 판타지오가 5일 알렸다.&lt;br&gt;‘오늘도 사랑스럽개’는 키스를 하면 개로 변하는 저주에 걸린 여자와 그 저주를 풀 수 있는 유일한 사람이지만 개를 무서워하는 남자의 이야기다. 차은우는 어릴 적 트라우마로 개를 무서워하는 진서원을 연기한다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드라마 방영 채널, 시기는 아직 정해지지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차은우, 원작 웹툰 로맨스 ‘오늘도 사랑스럽개’ 합류</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500032</guid>
      <pubDate>2022-09-05T10:21:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905102039_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336756 --&gt;가수 겸 배우 차은우가 드라마 ‘오늘도 사랑스럽개’에 합류한다.&lt;br&gt;차은우가 인기 웹툰을 원작으로 한 드라마 ‘오늘도 사랑스럽개’ 주연을 맡아 새달 촬영에 들어간다고 소속사 판타지오가 5일 알렸다.&lt;br&gt;‘오늘도 사랑스럽개’는 키스를 하면 개로 변하는 저주에 걸린 여자와 그 저주를 풀 수 있는 유일한 사람이지만 개를 무서워하는 남자의 이야기다. 차은우는 어릴 적 트라우마로 개를 무서워하는 진서원을 연기한다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드라마 방영 채널, 시기는 아직 정해지지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘10월 출산’ 앞둔 전혜빈, 만삭 D라인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500052</guid>
      <pubDate>2022-09-05T11:17:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905111707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336796 --&gt;배우 전혜빈이 남다른 빵 사랑을 보였다.&lt;br&gt;전혜빈은 지난 4일 자신의 인스타그램을 통해 “데이트하기 딱 좋은 날씨라 안국동 빵집 투어. 너무너무 신났지 뭐야”라며 근황을 전했다.&lt;br&gt;이와 함께 빵집에서 찍은 여러 장의 사진을 게재한 전혜빈은 만삭의 몸을 자랑하며 설레는 표정을 엿보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 서효림은 “옆동네에 있었네요 나는 덕수궁 돌담길 걷고왔다”며 반가운 마음을 내비쳤다.&lt;br&gt;한편 전혜빈은 지난 2019년 치과의사 남편과 결혼했으며, 다음달 출산을 앞두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘10월 출산’ 앞둔 전혜빈, 만삭 D라인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500052</guid>
      <pubDate>2022-09-05T11:17:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905111707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336796 --&gt;배우 전혜빈이 남다른 빵 사랑을 보였다.&lt;br&gt;전혜빈은 지난 4일 자신의 인스타그램을 통해 “데이트하기 딱 좋은 날씨라 안국동 빵집 투어. 너무너무 신났지 뭐야”라며 근황을 전했다.&lt;br&gt;이와 함께 빵집에서 찍은 여러 장의 사진을 게재한 전혜빈은 만삭의 몸을 자랑하며 설레는 표정을 엿보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 서효림은 “옆동네에 있었네요 나는 덕수궁 돌담길 걷고왔다”며 반가운 마음을 내비쳤다.&lt;br&gt;한편 전혜빈은 지난 2019년 치과의사 남편과 결혼했으며, 다음달 출산을 앞두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼 루머에 연예계 떠난 걸그룹 멤버…심리치료사로 직업 바꿔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500055</guid>
      <pubDate>2022-09-05T11:19:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905111953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336800 --&gt;그룹 ‘더 씨야’ 출신 송민경이 근황을 밝혔다.&lt;br&gt;송민경은 지난 2일 웹 예능 ‘심야신당’에 출연해 “제가 연예계를 잠시 떠난 적이 있다. 대인 관계에서 큰 어려움을 겪었다”며 “연예계에 속된 말로 양아치들이 많다는 말도 하잖냐. 어릴 땐 그런 분들과 엮일 때도 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “당시 남자친구와 결혼설이 났다. 결혼을 막연하게 생각하기는 했지만 예정했던 것은 아니었다. 그런데 이것저것 겹치다 보니 정정도 안 했다”라며 “저는 연예계를 떠날 생각이었으니까 바로잡아서 뭐 하냐는 생각이었다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “사람이 너무 피폐해지니까 저 자신을 치유하고 싶어 심리치료를 공부했다”며 “정신을 차리고 보니 한양대학교 병원에서 심리치료사로 근무하고 있었다. 이 경험을 통해 더 단단해질 수 있었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;송민경은 2008년 싱글 ‘우린 안어울려요’로 데뷔했다. 이후 더씨야의 ‘굿 투 씨야(Good To Seeya)’로 재데뷔 했다. 팀 해체 후에는 배우로 전향해 드라마 ‘비밀’, 영화 ‘인싸’ 등에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼 루머에 연예계 떠난 걸그룹 멤버…심리치료사로 직업 바꿔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500055</guid>
      <pubDate>2022-09-05T11:19:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905111953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336800 --&gt;그룹 ‘더 씨야’ 출신 송민경이 근황을 밝혔다.&lt;br&gt;송민경은 지난 2일 웹 예능 ‘심야신당’에 출연해 “제가 연예계를 잠시 떠난 적이 있다. 대인 관계에서 큰 어려움을 겪었다”며 “연예계에 속된 말로 양아치들이 많다는 말도 하잖냐. 어릴 땐 그런 분들과 엮일 때도 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “당시 남자친구와 결혼설이 났다. 결혼을 막연하게 생각하기는 했지만 예정했던 것은 아니었다. 그런데 이것저것 겹치다 보니 정정도 안 했다”라며 “저는 연예계를 떠날 생각이었으니까 바로잡아서 뭐 하냐는 생각이었다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “사람이 너무 피폐해지니까 저 자신을 치유하고 싶어 심리치료를 공부했다”며 “정신을 차리고 보니 한양대학교 병원에서 심리치료사로 근무하고 있었다. 이 경험을 통해 더 단단해질 수 있었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;송민경은 2008년 싱글 ‘우린 안어울려요’로 데뷔했다. 이후 더씨야의 ‘굿 투 씨야(Good To Seeya)’로 재데뷔 했다. 팀 해체 후에는 배우로 전향해 드라마 ‘비밀’, 영화 ‘인싸’ 등에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>UFC 선수에 암바 걸어 승리…저커버그 ‘77초 격투’ 영상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500064</guid>
      <pubDate>2022-09-05T11:41:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905114131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336806 --&gt;마크 저커버그 메타(옛 페이스북) 최고경영자(CEO)가 UFC 선수와 스파링하는 영상을 공개하며 자신의 종합격투기(MMA) 실력을 자랑했다.&lt;br&gt;3일(현지시간) 저커버그는 자신의 인스타그램에 중국인 UFC 선수 카이 우와 스파링하는 영상을 게재했다.&lt;br&gt;1분 17초 분량의 영상에는 저커버그가 하이킥과 로우킥, 태클의 기술 등을 구사하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 저커버그는 카이 우를 상대로 암바를 시도해 항복을 받아내 보는 이들에게 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;저크버그는 이날 UFC 데뷔전을 치르는 카이 우에게 “멋진 경기를 기대할게”라는 응원의 메시지도 함께 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 영상은 현재까지 29만6000여개의 ‘좋아요’를 받았다.&lt;br&gt;UFC에서 처음 두 체급 챔피언에 올랐던 코너 맥그리거는 “마크, 굉장히 멋진걸”이라고 댓글을 달며 그의 실력을 인정했다.&lt;br&gt;앞서 저크버그는 최근 코미디언 출신 조 로건이 진행하는 팟캐스트에 출연해 자신이 운동에 빠진 이유를 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;당시 저크버그는 “아침에 종종 몸을 리셋 할 필요가 있다”며 “뛰는 것을 좋아하지만, 일 생각이 떨어지지 않기 때문에 달리기를 하지 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 완전히 운동에 집중하기 위해서 MMA와 서핑을 시작했다면서 “(MMA를 할 때) 다른 것에 집중할 여유가 없다. 만약 1초라도 집중하지 않는다면 바닥으로 떨어질 것”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌졸중 치료제 개발 기업 ‘지엔티파마’, ‘상장’ 준비 속도 내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500074</guid>
      <pubDate>2022-09-05T13:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905130651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336817 --&gt;신약 개발 기업인 지엔티파마가 내년 코스닥 상장을 위한 준비에 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;지엔티파마는 금융감독원에 코스닥 상장을 위한 지정감사인을 신청했다고 5일 밝혔다. 지정감사는 회계 투명성 확보를 위해 금융감독원 산하 증권선물위원회가 지정한 곳으로부터 감사를 밟는 절차로 상장예비심사 청구를 위한 첫걸음이다.&lt;br&gt;지엔티파마는 지정된 회계법인으로부터 2022년도 재무제표에 대한 회계감사를 받게 된다. 감사보고서가 나오는 대로 상장예비심사 신청을 위한 절차를 밟을 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지엔티파마는 지난 1일 이사회를 열고 국내 주권상장(코스닥) 준비를 위한 지정감사인 신청을 결의했으며 다음 날인 2일 금융감독원에 지정감사인을 신청했다. 또 이사회에서는 최대 주주인 곽병주 대표이사의 ‘회사 주식 일부 증여에 따른 자기주식 취득 건’을 의결했다. 이는 곽 대표가 보유 주식 40만주를 회사에 증여하겠다는 의사를 밝힌 데 따른 것이다. 지엔티파마 관계자는 “대표이사의 주식 증여는 인재 영입, 임직원 보상을 통한 조직 활성화 등 회사 성장의 발판을 강화하기 위한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;지엔티파마가 코스닥 상장에 속도는 내고 있는 것은 지난 24년간 개발에 매진해온 뇌졸중, 퇴행성 뇌질환 치료제 등 주요 파이프라인이 가시적인 성과를 내고 있기 때문이다. 뇌졸중 치료제 ‘넬로넴다즈’는 중국과 한국에서 임상 3상이 순조롭게 진행되고 있다. 중국 임상 3상은 최근 독립적 데이터 모니터링위원회(IDMC)로부터 임상을 계속 진행해도 된다는 권고를 받았으며 국내 임상 3상은 2023년 3월까지 환자 등록이 완료될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 국내 최초로 개발한 반려견 인지기능장애증후군 치료제 ‘제다큐어’도 세계적인 관심을 받고 있다. 퇴행성 뇌질환 치료제 ‘크리스데살라진’을 성분으로 한 제다큐어는 인간의 치매와 유사한 인지기능장애증후군을 앓고 있는 반려견에서 약효와 안전성이 입증돼 지난해 2월 농림축산검역본부로부터 품목허가를 받았다. 유한양행을 통해 국내 1200여곳의 동물병원에서 판매되고 있으며 해외에서도 구매 요청이 쇄도하고 있다. 지엔티파마 곽병주 대표이사는  “제다큐어의 성공적인 시장 진입에 이어 뇌졸중 및 알츠하이머 치매 신약의 독보적인 임상 진행으로 전 세계가 주목할 만한 실적이 기대되고 있다“면서 ” 철저한 외부 검증을 통해 회계와 경영의 효율성 및 투명성을 확보했다고 판단돼 지정감사인을 신청하게 됐다”고 강조했다. 이어 곽 대표는  “상장을 준비하는 과정에서 의미 있는 실적과 인력 보강 및 조직 정비의 필요성이 제기돼 보유주식 40만주 회사 증여를 결정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지금부터는 안전한 곳에 머물러달라”…기상청의 당부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500075</guid>
      <pubDate>2022-09-05T13:13:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905131128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336818 --&gt;기상 관측 사상 가장 강한 위력을 가진 것으로 알려진 제11호 태풍 ‘힌남노’가 제주에서는 420km, 부산에서는 700km 거리까지 북상한 가운데, 기상청은 국민에게 안전을 최우선으로 할 것을 당부했다.&lt;br&gt;기상청은 5일 오전 11시 태풍 힌남노 현황 및 전망 브리핑을 통해 “지금부터는 시설물 점검 등의 단계가 아니라 인명피해 예방 단계”라면서 “외출을 한다거나 상황을 살피러 나가지도 말고 안전한 곳에 머물며 인명피해를 최소화해야한다”고 강조했다.&lt;br&gt;기상청에 따르면, 힌남노가 제주에 가장 근접하는 시점은 내일 새벽 1시이고, 경남 해안에 도달하는 시점은 아침 7시 전후일 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 힌남노가 남해안을 지나는 시간대는 만조 때와 겹치는데, 기상청은 경남 해안을 중심으로 폭풍 해일이 발생할 수 있다고 경고했다.&lt;br&gt;기상청은 “힌남노가 북진하면서 중심 위치가 좌우로 50㎞ 이상 변동하고 있다”며 “특정 지역을 상륙 지점으로 상정하지 말고 대비해 달라”고 거듭 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 힌남노는 제주 서귀포시 남남서쪽 400㎞ 해상에서 시속 24㎞로 북상 중이다. 중심기압과 최대풍속은 각각 930hPa와 50㎧(시속 180㎞)으로 ‘매우 강한 태풍’이다.&lt;br&gt;중심기압이 낮을수록 태풍이 강한 것인데 지금 예상대로면 ‘힌남노’는 국내에 상륙했던 태풍 중 가장 강했던 1959년 ‘사라’와 두 번째로 강했던 2003년 ‘매미’보다 강한 상태다. 국내 기상관측소에서 측정한 사라와 매미 중심기압 최저치는 각각 951.5hPa(부산)과 954hPa(통영)이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “어느 곳이나 무조건 대비 필요”…기상청장의 당부&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;유희동 기상청장도 “경로가 의미 없을 정도로 강력하다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 청장은 지난 4일 밤 KBS1 뉴스에 출연해 “태풍의 경로가 동쪽이냐, 서쪽이냐 하는 논의는 아무 의미가 없다”면서 ‘힌남노’의 위력에 대해 밝혔다.&lt;br&gt;유 청장은 “이번 태풍 같은 규모와 세기에 있어선 워낙 크고 강력한 태풍이기 때문에 (경로를 떠나) 어느 지역에서나 무조건 대비를 철저히 해야 하는 상황”이라며 “힌남노가 상륙하는 경남뿐만 아니라 수도권과 중부지방도 초속 10m 이상의 바람이 부는 등 태풍의 영향이 있을 수 있어 대비해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;그러면서 유 청장은 “태풍이 지나가는, 길어야 12시간 동안은 모든 불편함을 감수하더라도 모든 대비를 해달라”며 “안전한 곳에 계시고 위험에 조금이라도 덜 노출이 되셨으면 좋겠다. 그 점은 간곡히 부탁드린다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진 “남편과 1년 전 사별”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500087</guid>
      <pubDate>2022-09-05T13:45:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905134524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336839 --&gt;트로트 가수 한혜진이 세상을 떠난 남편을 언급했다.&lt;br&gt;지난 4일 방송된 TV조선 ‘스타다큐 마이웨이’에서는 한혜진의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;이날 한혜진은 남편과의 사별을 고백했다. 그는 “햇수로 딱 1년 됐는데, 지난해에 남편이 하늘나라로 갔다”고 밝혔다. 한혜진은 지난 2012년 6세 연상의 사업가와 재혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “갑작스럽게 그렇게 떠날 줄은 몰랐다. 저녁에 같이 밥을 먹고 그날 새벽에 세상을 떠났다. 너무나 준비 없이 떠나 그 부분이 아쉽더라”며 “내가 사랑했고 참 좋은 사람이고 나한테 잘했다. 하늘이 무너지는 것 같더라”면서 눈물을 보였다.&lt;br&gt;아직 침대 옆에 놓아둔 남편의 사진에 “사진을 치우면 더 생각날 것 같다. 내 옆에 있는 듯 사는 게 위로가 된다”며 “그냥 추억하고 싶다. 보고 싶을 때 언제든 볼 수 있으니까”라고 그리움을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “내가 매일 울면 남편이 속상할 거라는 생각이 들었다. 지금 이 순간을 행복하게 살자, 건강하게 노래할 수 있는 걸 감사하게 생각하자는 마음을 가지게 됐다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진 “남편과 1년 전 사별”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500087</guid>
      <pubDate>2022-09-05T13:45:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905134524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336839 --&gt;트로트 가수 한혜진이 세상을 떠난 남편을 언급했다.&lt;br&gt;지난 4일 방송된 TV조선 ‘스타다큐 마이웨이’에서는 한혜진의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;이날 한혜진은 남편과의 사별을 고백했다. 그는 “햇수로 딱 1년 됐는데, 지난해에 남편이 하늘나라로 갔다”고 밝혔다. 한혜진은 지난 2012년 6세 연상의 사업가와 재혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “갑작스럽게 그렇게 떠날 줄은 몰랐다. 저녁에 같이 밥을 먹고 그날 새벽에 세상을 떠났다. 너무나 준비 없이 떠나 그 부분이 아쉽더라”며 “내가 사랑했고 참 좋은 사람이고 나한테 잘했다. 하늘이 무너지는 것 같더라”면서 눈물을 보였다.&lt;br&gt;아직 침대 옆에 놓아둔 남편의 사진에 “사진을 치우면 더 생각날 것 같다. 내 옆에 있는 듯 사는 게 위로가 된다”며 “그냥 추억하고 싶다. 보고 싶을 때 언제든 볼 수 있으니까”라고 그리움을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “내가 매일 울면 남편이 속상할 거라는 생각이 들었다. 지금 이 순간을 행복하게 살자, 건강하게 노래할 수 있는 걸 감사하게 생각하자는 마음을 가지게 됐다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘도시유전’ 현실화…플라스틱 ‘열분해유’ 정유공정 원료로 활용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500113</guid>
      <pubDate>2022-09-05T14:32:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905142936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;해마다 사용량이 급증하고 있는 플라스틱을 정유·석유화학 연료로 활용할 수 있게 된다. 플라스틱의 부가가치를 높여 재활용을 늘릴 수 있을 것으로 기대되는 가운데 ‘도시유전’이 현실화되게 됐다.&lt;!-- 그림 1336868 --&gt;산업통상자원부는 5일 열린 경제규제혁신 태스크포스(TF) 회의에서 폐플라스틱과 전기차 폐배터리 재활용을 중심으로 한 순환경제 활성화 방안을 정부부처 합동으로 마련했다.&lt;br&gt;2018년 기준 국내 폐플라스틱 발생량은 823만t에 달한다. 폐플라스틱의 66%(542만t)는 재활용되지만 34%(281만t)는 소각·매립되고 있다. 재활용은 폐플라스틱을 녹여 섬유나 파이트·재생 플라스틱 등을 만드는 물리적(물질) 방식으로, 재질별로 방식이 상이한 데다 품질 저하 등의 문제로 재활용 횟수가 제한적이다.&lt;br&gt;순환경제 활성화 방안은 플라스틱에 열을 가해 생산된 열분해유를 석유·화학 제품의 원료로 사용하는 화학적 재활용 방식이다. 열분해유를 플라스틱 원료인 나프타 제조에 활용할 수 있도록 환경부가 연내 폐기물관리법에 재활용 유형·세부기준을 마련키로 했다. 산업부는 열분해유를 원유와 희석해 나프타·휘발유·경유 등을 생산하는 정유 공정 원료로 사용할 수 있도록 석유사업법을 개정한다. 지난해부터 실증특례가 진행 중이다. 그동안은 유사석유 생산을 막기 위해 원유만 사용가능했으나 자원순환과 탄소중립의 중요성이 커지면서 법 개정 필요성에 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;열분해유 제조시설을 소각이 아닌 재활용시설로 분류해 설치·검사기준을 간소화하고 화학적 방식으로 재활용된 플라스틱 제품에 대한 폐기물부담금 감면, 열분해 방식 재활용시 생산자책임재활용제도(EPR) 지원금 단가 상향 및 할당비율도 확대키로 했다.&lt;br&gt;화학적 재활용 플라스틱 제품에 대한 시장 수요 창출 및 해외 플라스틱 규제 대응을 위해 탄소발자국 인정 및 재생원료 사용비율 표시, 지자체 구매 의무 등 친환경성 인증 기반도 강화할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘도시유전’ 현실화…플라스틱 ‘열분해유’ 정유공정 원료로 활용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500113</guid>
      <pubDate>2022-09-05T14:32:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905142936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;해마다 사용량이 급증하고 있는 플라스틱을 정유·석유화학 연료로 활용할 수 있게 된다. 플라스틱의 부가가치를 높여 재활용을 늘릴 수 있을 것으로 기대되는 가운데 ‘도시유전’이 현실화되게 됐다.&lt;!-- 그림 1336868 --&gt;산업통상자원부는 5일 열린 경제규제혁신 태스크포스(TF) 회의에서 폐플라스틱과 전기차 폐배터리 재활용을 중심으로 한 순환경제 활성화 방안을 정부부처 합동으로 마련했다.&lt;br&gt;2018년 기준 국내 폐플라스틱 발생량은 823만t에 달한다. 폐플라스틱의 66%(542만t)는 재활용되지만 34%(281만t)는 소각·매립되고 있다. 재활용은 폐플라스틱을 녹여 섬유나 파이트·재생 플라스틱 등을 만드는 물리적(물질) 방식으로, 재질별로 방식이 상이한 데다 품질 저하 등의 문제로 재활용 횟수가 제한적이다.&lt;br&gt;순환경제 활성화 방안은 플라스틱에 열을 가해 생산된 열분해유를 석유·화학 제품의 원료로 사용하는 화학적 재활용 방식이다. 열분해유를 플라스틱 원료인 나프타 제조에 활용할 수 있도록 환경부가 연내 폐기물관리법에 재활용 유형·세부기준을 마련키로 했다. 산업부는 열분해유를 원유와 희석해 나프타·휘발유·경유 등을 생산하는 정유 공정 원료로 사용할 수 있도록 석유사업법을 개정한다. 지난해부터 실증특례가 진행 중이다. 그동안은 유사석유 생산을 막기 위해 원유만 사용가능했으나 자원순환과 탄소중립의 중요성이 커지면서 법 개정 필요성에 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;열분해유 제조시설을 소각이 아닌 재활용시설로 분류해 설치·검사기준을 간소화하고 화학적 방식으로 재활용된 플라스틱 제품에 대한 폐기물부담금 감면, 열분해 방식 재활용시 생산자책임재활용제도(EPR) 지원금 단가 상향 및 할당비율도 확대키로 했다.&lt;br&gt;화학적 재활용 플라스틱 제품에 대한 시장 수요 창출 및 해외 플라스틱 규제 대응을 위해 탄소발자국 인정 및 재생원료 사용비율 표시, 지자체 구매 의무 등 친환경성 인증 기반도 강화할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘도시유전’ 현실화…플라스틱 ‘열분해유’ 정유공정 원료로 활용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500113</guid>
      <pubDate>2022-09-05T14:32:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905142936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;해마다 사용량이 급증하고 있는 플라스틱을 정유·석유화학 연료로 활용할 수 있게 된다. 플라스틱의 부가가치를 높여 재활용을 늘릴 수 있을 것으로 기대되는 가운데 ‘도시유전’이 현실화되게 됐다.&lt;!-- 그림 1336868 --&gt;산업통상자원부는 5일 열린 경제규제혁신 태스크포스(TF) 회의에서 폐플라스틱과 전기차 폐배터리 재활용을 중심으로 한 순환경제 활성화 방안을 정부부처 합동으로 마련했다.&lt;br&gt;2018년 기준 국내 폐플라스틱 발생량은 823만t에 달한다. 폐플라스틱의 66%(542만t)는 재활용되지만 34%(281만t)는 소각·매립되고 있다. 재활용은 폐플라스틱을 녹여 섬유나 파이트·재생 플라스틱 등을 만드는 물리적(물질) 방식으로, 재질별로 방식이 상이한 데다 품질 저하 등의 문제로 재활용 횟수가 제한적이다.&lt;br&gt;순환경제 활성화 방안은 플라스틱에 열을 가해 생산된 열분해유를 석유·화학 제품의 원료로 사용하는 화학적 재활용 방식이다. 열분해유를 플라스틱 원료인 나프타 제조에 활용할 수 있도록 환경부가 연내 폐기물관리법에 재활용 유형·세부기준을 마련키로 했다. 산업부는 열분해유를 원유와 희석해 나프타·휘발유·경유 등을 생산하는 정유 공정 원료로 사용할 수 있도록 석유사업법을 개정한다. 지난해부터 실증특례가 진행 중이다. 그동안은 유사석유 생산을 막기 위해 원유만 사용가능했으나 자원순환과 탄소중립의 중요성이 커지면서 법 개정 필요성에 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;열분해유 제조시설을 소각이 아닌 재활용시설로 분류해 설치·검사기준을 간소화하고 화학적 방식으로 재활용된 플라스틱 제품에 대한 폐기물부담금 감면, 열분해 방식 재활용시 생산자책임재활용제도(EPR) 지원금 단가 상향 및 할당비율도 확대키로 했다.&lt;br&gt;화학적 재활용 플라스틱 제품에 대한 시장 수요 창출 및 해외 플라스틱 규제 대응을 위해 탄소발자국 인정 및 재생원료 사용비율 표시, 지자체 구매 의무 등 친환경성 인증 기반도 강화할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이효리♥’ 이상순 제주 카페도 ‘힌남노’ 대비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500117</guid>
      <pubDate>2022-09-05T14:40:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/05/SSI_20220705224023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1317926 --&gt;가수 이효리(43)의 남편 가수 이상순(47)이 운영하는 제주도 카페가 태풍 힌남노 대비에 들어갔다.&lt;br&gt;이상순의 제주도 카페 측은 5일 공식 인스타그램을 통해 “태풍으로 인해 오시는 길이 험난할 듯합니다”라며 “바닷가 마을이라 특히 바람이 많이 불 듯하니, 예약 때문에 너무 무리해서 오시지 않으셔도 됩니다”라고 알렸다.&lt;br&gt;그러면서 “오늘은 당일 취소를 하시더라도 예약금은 다시 돌려드리려고 합니다”라고 공지하며 카페 방문을 못하는 경우 사전에 예약 취소를 해줄 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더불어 “다들 태풍 피해 없으시길 바랍니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이상순이 제주 구좌읍에서 운영 중인 이 카페는 오픈 당시부터 뜨거운 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수많은 손님이 몰리자 이상순 카페 측은 지난 7월 “더운 날씨에 오랫동안 기다려주신 분들, 재료가 소진되어 더 손님을 받지 못해 돌아가신 분들 너무 감사드리고 죄송하다. 이대로 영업하기에는 근처 주민 분들께 불편함을 끼칠 것 같아, 당분간은 예약제로 운영해야 할 것 같다는 결론을 내렸다”고 알린 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이효리♥’ 이상순 제주 카페도 ‘힌남노’ 대비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500117</guid>
      <pubDate>2022-09-05T14:40:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/05/SSI_20220705224023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1317926 --&gt;가수 이효리(43)의 남편 가수 이상순(47)이 운영하는 제주도 카페가 태풍 힌남노 대비에 들어갔다.&lt;br&gt;이상순의 제주도 카페 측은 5일 공식 인스타그램을 통해 “태풍으로 인해 오시는 길이 험난할 듯합니다”라며 “바닷가 마을이라 특히 바람이 많이 불 듯하니, 예약 때문에 너무 무리해서 오시지 않으셔도 됩니다”라고 알렸다.&lt;br&gt;그러면서 “오늘은 당일 취소를 하시더라도 예약금은 다시 돌려드리려고 합니다”라고 공지하며 카페 방문을 못하는 경우 사전에 예약 취소를 해줄 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더불어 “다들 태풍 피해 없으시길 바랍니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이상순이 제주 구좌읍에서 운영 중인 이 카페는 오픈 당시부터 뜨거운 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수많은 손님이 몰리자 이상순 카페 측은 지난 7월 “더운 날씨에 오랫동안 기다려주신 분들, 재료가 소진되어 더 손님을 받지 못해 돌아가신 분들 너무 감사드리고 죄송하다. 이대로 영업하기에는 근처 주민 분들께 불편함을 끼칠 것 같아, 당분간은 예약제로 운영해야 할 것 같다는 결론을 내렸다”고 알린 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소지섭, 데뷔 27년 만에 SNS 개설…첫 게시물은 ‘이것’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500118</guid>
      <pubDate>2022-09-05T14:42:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905144210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336880 --&gt;배우 소지섭이 개인 인스타그램을 개설했다. 데뷔 27년 만에 첫 SNS다.&lt;br&gt;소지섭은 5일 자신의 인스타그램 계정에 “이게 시작이었지…”라는 글과 함께 첫 게시물을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 1995년 캐주얼 브랜드 ‘스톰’ 모델로 데뷔할 당시 소지섭의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 소지섭은 자신의 별명인 ‘소간지’와 지난 2009년 설립한 소속사명을 합친 아이디로 팬들의 시선을 사로잡았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소지섭, 데뷔 27년 만에 SNS 개설…첫 게시물은 ‘이것’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500118</guid>
      <pubDate>2022-09-05T14:42:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905144210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336880 --&gt;배우 소지섭이 개인 인스타그램을 개설했다. 데뷔 27년 만에 첫 SNS다.&lt;br&gt;소지섭은 5일 자신의 인스타그램 계정에 “이게 시작이었지…”라는 글과 함께 첫 게시물을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 1995년 캐주얼 브랜드 ‘스톰’ 모델로 데뷔할 당시 소지섭의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 소지섭은 자신의 별명인 ‘소간지’와 지난 2009년 설립한 소속사명을 합친 아이디로 팬들의 시선을 사로잡았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>튀르키예 1800년 전 항구 ‘솔리’ 본격 발굴 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500128</guid>
      <pubDate>2022-09-05T14:58:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905145442_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336885 --&gt;튀르키예(옛 터키) 문화관광부는 “2세기에 지어진 ‘폼페이오 폴리스솔리’(솔리) 고대 항구에 대한 발굴 작업을 본격 시작했다”고 5일 밝혔다. 발굴 작업은 약 2개월간 진행될 예정이다.&lt;br&gt;솔리는 ‘지중해의 진주’라 불리는 튀르키예 남부 메르신에 있다. 로마 공화정 때의 장군이자 정치가였던 폼페이우스가 세운 항구 도시로, 당시 로마에서 교역이 가장 활발했던 곳으로 꼽힌다. 기원전 333년 알렉산더 대왕 시기에 헬레니즘의 지배를 받으며 전성기를 누리던 솔리는 이후 해적의 공격 등으로 쇠락을 거듭하다, 기원전 67년 폼페이우스가 해적을 정벌하며 옛 영화를 되찾았다. 525년 킬리키아 대지진으로 황폐화된 이후 19세기 유럽 여행자들이 쓴 기록 속에서만 목욕탕, 극장 등의 존재가 언급돼 왔다.&lt;!-- 그림 1336886 --&gt;현재는 당시 방파제 일부와 방파제 초입의 조각상 등이 드러난 상태다. 발굴작업을 이끄는 도쿠 유럴대학의 렘지 야치 교수는 “대부분의 지역이 아직 매장되어 있지만 로마 제국에서 가장 활발했던 항구 중 하나로 평가된다”며 “방파제를 먼저 공개한 뒤 항구와 열주로 등을 연결하는 작업을 진행할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;손원천 기자&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>27일 아베 국장 코앞인데 日 국민 56% 반대하는 까닭은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500129</guid>
      <pubDate>2022-09-05T14:58:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/08/SSI_20220708202904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1318955 --&gt;오는 27일 아베 신조 전 일본 총리 ‘국장’(國葬)이 3주 앞으로 다가온 5일 국장 반대 여론이 찬성보다 많다는 여론조사 결과가 나왔다. 아베 전 총리 국장에 대한 반대 여론이 시간이 갈수록 많아지면서 기시다 후미오 총리의 국정 운영에 부담이 커지고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;요미우리신문이 지난 2~4일 유권자 1075명을 대상으로 여론조사를 실시한 결과 기시다 총리가 아베 전 총리 국장 실시를 결정한 데 대해 ‘평가하지 않는다’(반대)는 56%로 ‘평가한다’(찬성)의 38%를 크게 웃돌았다. 이 신문이 지난달 같은 내용으로 여론조사를 했을 때 국장 찬성 의견은 49%, 반대 의견은 46%로 찬성의견이 근소한 차이로 많았다. 하지만 이번 여론조사에서 국장 반대 의견이 찬성 의견을 뒤집은 데다 반대 응답률도 과반을 넘었다.&lt;br&gt;국장 반대 의견이 많아지면서 기시다 내각을 반대하는 사람들도 많아졌다. 기시다 내각 지지율은 50%로 지난달(51%)과 비슷한 수준이었다. 반면 내각 반대 의견은 41%로 지난달(34%)보다 많았고 처음으로 40%대를 넘었다.&lt;br&gt;이처럼 기시다 내각 반대 여론이 많아지는 데 영향을 준 아베 전 총리 국장에 대해 일본 국민이 부정적으로 보는 데는 막대한 세금이 들어가기 때문이다. 아베 전 총리 국장에는 2억 5000만엔(약 24억 4700만원) 예산이 소요되는데 이는 해외 인사들의 국장 참석 시 경비 비용은 제외된 규모다. 이 때문에 더 많은 예산이 투입될 것이라는 지적이 나왔다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;국회의 동의 없이 정부가 일방적으로 국장을 결정한 것도 일본 국민이 반대하는 이유다. 아사히신문에 따르면 일본의 대표적인 사회학자인 우에노 치즈코 도쿄대 명예교수 등 유명 학자와 시민단체 등이 국장 반대 온라인 서명 운동을 진행하고 있는데 5일 현재 국장 중지를 요구하는 의견은 40만명을 넘겼다. 이 밖에도 전쟁 반대 시민단체가 지난달 31일 일본 국회 앞에서 진행한 국장 반대 시위에는 정치 활동에 소극적인 일본에서 보기 드문 약 4000명이 참석하기도 했다.&lt;br&gt;아베 전 총리 국장에 반대하는 이유로 그가 정치권과 유착 관계로 비판을 받고 있는 통일교(현 세계평화통일가정연합)와 관련이 깊었기 때문인 것도 있다. 요미우리신문은 “자민당은 당 소속 의원과 이 연합의 접점에 관한 조사 결과를 발표해 사태 수습에 나서려는 생각이지만 당내에서는 내용에 따라 비판 여론이 더 높아질 것으로 보는 의견도 있다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광역버스 입석 대책 마련...2000여명 여전히 위험한 입석 출퇴근 감수해야</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500130</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:03:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905150124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336888 --&gt;정부가 지난 7월에 이어 ‘수도권 광역버스 2차 입석대책’을 5일 발표했다. 입석 승객이 많은 출퇴근 시간에 버스를 추가 투입하고 좌석 예약제를 확대하는 동시에 노선 운행 방식을 다양화하는 것이 주요 내용이다. 하지만, 이번 대책에도 하루 2000여명의 승객은 여전히 입석 버스 출퇴근 지옥에서 벗어나지 못할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;국토교통부는 수도권 광역버스 입석을 줄이고자 연말까지 79개 노선에 버스 161대를 추가로 투입해 운행 횟수를 216편 늘리기로 했다. 연말까지 늘어나는 광역버스 편수는 수원·화성·용인 등 경기 남부지역이 65개 노선에 321편, 의정부 등 경기북부지역은 26개 노선에 95편, 인천지역은 15개 노선에서 66편이다.&lt;br&gt;2층 전기버스도 20대를 추가 투입해 버스 좌석 수를 늘리기로 했다. 1차 대책에서 2층 전기버스 26대를 11월까지 도입했고, 이번 대책으로 내년 상반기까지 20대를 추가로 투입할 계획이다. 2층 버스 46대를 운행하면 좌석 수를 2400석 늘리는 효과가 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광역버스 좌석 예약제를 단계적으로 확대해 대기 시간 없이 예약시간에 맞춰 탑승하게 하고, 중간 정류소 승객이 버스를 이용하지 못하는 불편을 줄이고자 중간 정류소부터 운행하는 버스도 확대하기로 했다. 또 정부와 서울·경기·인천시가 매월 정례 회의를 열어 입석 문제를 공동 대응하기로 했다.&lt;br&gt;하지만, 광역버스를 추가 투입해도 입석 난은 여전할 것으로 전망된다. 국토부에 따르면 1차 대책에서 버스 266편을 늘리기로 했지만, 현재 증편된 운행 횟수는 목표의 51%에 그치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 6월 기준으로 수도권 출퇴근 시간대 버스 입석 승객은 7200명 수준이다. 그러나 연말까지 버스를 추가 투입하더라도 늘어나는 버스 좌석 수는 5300개에 불과하다. 사회적 거리두기 완화, 유가 상승 등으로 광역버스 이용객이 늘어나는 추세라서 대책에도 좌석난은 쉽게 해소되지 않을 것으로 전망된다. 특히 수도권 광역버스는 고속도로·자동차 전용도로를 이용하는 구간이 많아 입석 운행에 따른 사고 위험성이 높다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광역버스 입석 대책 마련...2000여명 여전히 위험한 입석 출퇴근 감수해야</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500130</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:03:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905150124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336888 --&gt;정부가 지난 7월에 이어 ‘수도권 광역버스 2차 입석대책’을 5일 발표했다. 입석 승객이 많은 출퇴근 시간에 버스를 추가 투입하고 좌석 예약제를 확대하는 동시에 노선 운행 방식을 다양화하는 것이 주요 내용이다. 하지만, 이번 대책에도 하루 2000여명의 승객은 여전히 입석 버스 출퇴근 지옥에서 벗어나지 못할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;국토교통부는 수도권 광역버스 입석을 줄이고자 연말까지 79개 노선에 버스 161대를 추가로 투입해 운행 횟수를 216편 늘리기로 했다. 연말까지 늘어나는 광역버스 편수는 수원·화성·용인 등 경기 남부지역이 65개 노선에 321편, 의정부 등 경기북부지역은 26개 노선에 95편, 인천지역은 15개 노선에서 66편이다.&lt;br&gt;2층 전기버스도 20대를 추가 투입해 버스 좌석 수를 늘리기로 했다. 1차 대책에서 2층 전기버스 26대를 11월까지 도입했고, 이번 대책으로 내년 상반기까지 20대를 추가로 투입할 계획이다. 2층 버스 46대를 운행하면 좌석 수를 2400석 늘리는 효과가 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광역버스 좌석 예약제를 단계적으로 확대해 대기 시간 없이 예약시간에 맞춰 탑승하게 하고, 중간 정류소 승객이 버스를 이용하지 못하는 불편을 줄이고자 중간 정류소부터 운행하는 버스도 확대하기로 했다. 또 정부와 서울·경기·인천시가 매월 정례 회의를 열어 입석 문제를 공동 대응하기로 했다.&lt;br&gt;하지만, 광역버스를 추가 투입해도 입석 난은 여전할 것으로 전망된다. 국토부에 따르면 1차 대책에서 버스 266편을 늘리기로 했지만, 현재 증편된 운행 횟수는 목표의 51%에 그치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 6월 기준으로 수도권 출퇴근 시간대 버스 입석 승객은 7200명 수준이다. 그러나 연말까지 버스를 추가 투입하더라도 늘어나는 버스 좌석 수는 5300개에 불과하다. 사회적 거리두기 완화, 유가 상승 등으로 광역버스 이용객이 늘어나는 추세라서 대책에도 좌석난은 쉽게 해소되지 않을 것으로 전망된다. 특히 수도권 광역버스는 고속도로·자동차 전용도로를 이용하는 구간이 많아 입석 운행에 따른 사고 위험성이 높다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광역버스 입석 대책 마련...2000여명 여전히 위험한 입석 출퇴근 감수해야</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500130</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:03:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905150124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336888 --&gt;정부가 지난 7월에 이어 ‘수도권 광역버스 2차 입석대책’을 5일 발표했다. 입석 승객이 많은 출퇴근 시간에 버스를 추가 투입하고 좌석 예약제를 확대하는 동시에 노선 운행 방식을 다양화하는 것이 주요 내용이다. 하지만, 이번 대책에도 하루 2000여명의 승객은 여전히 입석 버스 출퇴근 지옥에서 벗어나지 못할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;국토교통부는 수도권 광역버스 입석을 줄이고자 연말까지 79개 노선에 버스 161대를 추가로 투입해 운행 횟수를 216편 늘리기로 했다. 연말까지 늘어나는 광역버스 편수는 수원·화성·용인 등 경기 남부지역이 65개 노선에 321편, 의정부 등 경기북부지역은 26개 노선에 95편, 인천지역은 15개 노선에서 66편이다.&lt;br&gt;2층 전기버스도 20대를 추가 투입해 버스 좌석 수를 늘리기로 했다. 1차 대책에서 2층 전기버스 26대를 11월까지 도입했고, 이번 대책으로 내년 상반기까지 20대를 추가로 투입할 계획이다. 2층 버스 46대를 운행하면 좌석 수를 2400석 늘리는 효과가 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광역버스 좌석 예약제를 단계적으로 확대해 대기 시간 없이 예약시간에 맞춰 탑승하게 하고, 중간 정류소 승객이 버스를 이용하지 못하는 불편을 줄이고자 중간 정류소부터 운행하는 버스도 확대하기로 했다. 또 정부와 서울·경기·인천시가 매월 정례 회의를 열어 입석 문제를 공동 대응하기로 했다.&lt;br&gt;하지만, 광역버스를 추가 투입해도 입석 난은 여전할 것으로 전망된다. 국토부에 따르면 1차 대책에서 버스 266편을 늘리기로 했지만, 현재 증편된 운행 횟수는 목표의 51%에 그치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 6월 기준으로 수도권 출퇴근 시간대 버스 입석 승객은 7200명 수준이다. 그러나 연말까지 버스를 추가 투입하더라도 늘어나는 버스 좌석 수는 5300개에 불과하다. 사회적 거리두기 완화, 유가 상승 등으로 광역버스 이용객이 늘어나는 추세라서 대책에도 좌석난은 쉽게 해소되지 않을 것으로 전망된다. 특히 수도권 광역버스는 고속도로·자동차 전용도로를 이용하는 구간이 많아 입석 운행에 따른 사고 위험성이 높다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 민주, 이재명에 檢 불출석 요청…김건희 특검법 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500136</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:14:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905135316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336849 --&gt;더불어민주당이 5일 검찰로부터 소환 통보를 받은 이재명 대표에게 불출석을 요청하기로 했다.&lt;br&gt;민주당 박홍근 원내대표는 이날 오후 국회에서 긴급 의원총회를 마친 뒤 “현시점에서 당 대표가 출석해 조사하는 것은 맞지 않고, 서면 조사로 대체하는 게 바람직하다는 뜻을 이 대표에게 전하기로 의견을 모았다”고 밝혔다. 이 대표가 검찰 포토라인에 서는 모습을 보이면 추석 민심에 직접적으로 영향을 줄 수 있기 때문에 불출석이 당에 더 이득이라고 판단한 것으로 보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;한편 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 허위 경력 기재 및 도이치모터스 주가 조작 의혹과 관련해선 특검을 추진하기로 했다. &lt;br&gt;검찰의 소환 통보를 현 정권의 야당 탄압으로 규정하고 이에 맞서는 동시에 김 여사에 대한 검찰 수사가 부진하다는 점을 부각시켜 정국의 주도권을 잡겠다는 의도로 풀이된다. 박 원내대표는 “(김 여사 관련) 국민 의혹이 커지는 상황에서 수사기관들은 ‘봐주기’로 일관하고 있다”며 “의혹을 해소할 수 없는 단계로 가고 있는 만큼 특검법을 추진하기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;민주당은 이날 의총에서 ‘윤석열 정권 정치탄압 성명’(169명)을 낭독하고 여권에 정치 보복 수사를 중단하라고 촉구하기도 했다.&lt;br&gt;이들은 성명에서 “취임 100일 동안 윤석열 정권이 총력을 기울인 것은 오로지 문재인 정부와 야당 인사들에 대한 정치 탄압뿐이었다”며 “대통령 부부, 자신들의 범죄에 대해서는 불송치, 무혐의라는 셀프 면죄부를 남발하고 있다”고 주장했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·오만, LNG·그린수소 공급망 협력방안 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500138</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:18:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905151758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336894 --&gt;이창양 산업통상자원부 장관과 방한 중인 살림 빈 나세르 알 아우피 오만 에너지광물부 장관이 5일 양국 간 에너지 공급망 강화 및 국내 기업의 오만 프로젝트 참여 방안을 논의했다. 서울 중구 롯데호텔에서 알 아우피 장관을 면담한 이 장관은 ‘2030 부산세계박람회(엑스포)’ 유치를 위한 오만 정부의 지지를 당부하기도 했다.&lt;br&gt;최근 국제 가스 시장의 불확실성 증대로 액화천연가스(LNG) 가격이 급등하는 상황에서 알 아피 장관을 만난 이 장관은 한국과 오만 간 안정적인 에너지 공급망 확보가 중요하다고 강조하고, 양국 간 긴밀한 협력 관계를 유지하자고 당부했다. 한국의 LNG 수입액 기준으로 오만은 4번째로 큰 공급국이며, 오만 입장에서 한국은 LNG 최대 수출국이다.&lt;br&gt;이 장관은 또 최근 오만에서 추진하고 있는 두큼 석유화학공장 건설, 태양광·풍력 발전 사업, 재생에너지 연계 수소 협력 사업 등 다양한 프로젝트에 국내 기업들이 참여할 수 있도록 오만 정부의 각별한 관심과 적극적인 지원이 필요하다고 요청했다. 두 장관은 아울러 오만에서의 그린 수소 생산 및 해외 수소 공급망 구축 사업, 수소차 및 연료전지 등 수소 활용 분야의 협력 방안을 함께 모색하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·오만, LNG·그린수소 공급망 협력방안 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500138</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:18:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905151758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336894 --&gt;이창양 산업통상자원부 장관과 방한 중인 살림 빈 나세르 알 아우피 오만 에너지광물부 장관이 5일 양국 간 에너지 공급망 강화 및 국내 기업의 오만 프로젝트 참여 방안을 논의했다. 서울 중구 롯데호텔에서 알 아우피 장관을 면담한 이 장관은 ‘2030 부산세계박람회(엑스포)’ 유치를 위한 오만 정부의 지지를 당부하기도 했다.&lt;br&gt;최근 국제 가스 시장의 불확실성 증대로 액화천연가스(LNG) 가격이 급등하는 상황에서 알 아피 장관을 만난 이 장관은 한국과 오만 간 안정적인 에너지 공급망 확보가 중요하다고 강조하고, 양국 간 긴밀한 협력 관계를 유지하자고 당부했다. 한국의 LNG 수입액 기준으로 오만은 4번째로 큰 공급국이며, 오만 입장에서 한국은 LNG 최대 수출국이다.&lt;br&gt;이 장관은 또 최근 오만에서 추진하고 있는 두큼 석유화학공장 건설, 태양광·풍력 발전 사업, 재생에너지 연계 수소 협력 사업 등 다양한 프로젝트에 국내 기업들이 참여할 수 있도록 오만 정부의 각별한 관심과 적극적인 지원이 필요하다고 요청했다. 두 장관은 아울러 오만에서의 그린 수소 생산 및 해외 수소 공급망 구축 사업, 수소차 및 연료전지 등 수소 활용 분야의 협력 방안을 함께 모색하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·오만, LNG·그린수소 공급망 협력방안 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500138</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:18:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905151758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336894 --&gt;이창양 산업통상자원부 장관과 방한 중인 살림 빈 나세르 알 아우피 오만 에너지광물부 장관이 5일 양국 간 에너지 공급망 강화 및 국내 기업의 오만 프로젝트 참여 방안을 논의했다. 서울 중구 롯데호텔에서 알 아우피 장관을 면담한 이 장관은 ‘2030 부산세계박람회(엑스포)’ 유치를 위한 오만 정부의 지지를 당부하기도 했다.&lt;br&gt;최근 국제 가스 시장의 불확실성 증대로 액화천연가스(LNG) 가격이 급등하는 상황에서 알 아피 장관을 만난 이 장관은 한국과 오만 간 안정적인 에너지 공급망 확보가 중요하다고 강조하고, 양국 간 긴밀한 협력 관계를 유지하자고 당부했다. 한국의 LNG 수입액 기준으로 오만은 4번째로 큰 공급국이며, 오만 입장에서 한국은 LNG 최대 수출국이다.&lt;br&gt;이 장관은 또 최근 오만에서 추진하고 있는 두큼 석유화학공장 건설, 태양광·풍력 발전 사업, 재생에너지 연계 수소 협력 사업 등 다양한 프로젝트에 국내 기업들이 참여할 수 있도록 오만 정부의 각별한 관심과 적극적인 지원이 필요하다고 요청했다. 두 장관은 아울러 오만에서의 그린 수소 생산 및 해외 수소 공급망 구축 사업, 수소차 및 연료전지 등 수소 활용 분야의 협력 방안을 함께 모색하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김주현 금융위원장, “15억원 초과 대출 완화, 한 번은 논의해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500140</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:24:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905152330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336896 --&gt;김주현 금융위원장이 시가 15억원을 초과 아파트에 대한 주택담보대출 금지 규제 완화와 관련해 “한 번은 논의해야 할 이슈라고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김 위원장은 5일 열린 중소기업·소상공인 업계 간담회 직후 기자들과 만나 “아직 보고받은 것은 없지만, 언젠가는 논의돼야 할 이슈라고 생각한다”며 “언제까지 갈 수는 없지만, 다만 어느 시점에 어떤 방향으로 논의할지는 주택담보대출비율(LTV) 등 여러 가지를 종합해서 논의해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;관계부처에 따르면 금융위, 기획재정부, 국토교통부는 추석 연휴 이후 부동산관계장관회의를 열고, 부동산 대출 규제 완화 등을 포함한 부동산 시장 정상화 방안을 논의할 예정인 것으로 알려졌다. 회의에서는 2019년 도입됐던 15억원 초과 아파트에 대한 주택담보대출 금지를 해제하는 방안이 다뤄질 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 기재부는 전날 설명자료를 통해 “정부는 시장 상황, 주택 수급 여건 등을 종합적으로 고려하며 부동산 제도의 질서 있는 정상화를 추진 중”이라며 “정책 과제나 발표 일정 등에 대해서는 관계부처 간 협의가 이뤄지거나 결정된 바는 없다”고 밝힌 바 있다. 김 위원장은 “회의와 관련해 정확히 들은 게 없다”며 “다만 계속해서 그렇게 갈 수 없으니깐 어쨌든 한번은 논의해야 한다”고 답했다.&lt;br&gt;15억원 초과 아파트에 대한 대출 금지는 재산권 침해 논란으로 헌법재판소에 위헌확인 소송이 제기되는 등 주택 실수요자의 편의를 과도하게 제약하는 규제라는 지적을 받아 왔다. 하지만 15억원 초과 대출 규제를 풀면 결과적으로 투기심리만 다시 부추길 것이라는 우려도 큰 상황이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김주현 금융위원장, “15억원 초과 대출 완화, 한 번은 논의해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500140</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:24:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905152330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336896 --&gt;김주현 금융위원장이 시가 15억원을 초과 아파트에 대한 주택담보대출 금지 규제 완화와 관련해 “한 번은 논의해야 할 이슈라고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김 위원장은 5일 열린 중소기업·소상공인 업계 간담회 직후 기자들과 만나 “아직 보고받은 것은 없지만, 언젠가는 논의돼야 할 이슈라고 생각한다”며 “언제까지 갈 수는 없지만, 다만 어느 시점에 어떤 방향으로 논의할지는 주택담보대출비율(LTV) 등 여러 가지를 종합해서 논의해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;관계부처에 따르면 금융위, 기획재정부, 국토교통부는 추석 연휴 이후 부동산관계장관회의를 열고, 부동산 대출 규제 완화 등을 포함한 부동산 시장 정상화 방안을 논의할 예정인 것으로 알려졌다. 회의에서는 2019년 도입됐던 15억원 초과 아파트에 대한 주택담보대출 금지를 해제하는 방안이 다뤄질 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 기재부는 전날 설명자료를 통해 “정부는 시장 상황, 주택 수급 여건 등을 종합적으로 고려하며 부동산 제도의 질서 있는 정상화를 추진 중”이라며 “정책 과제나 발표 일정 등에 대해서는 관계부처 간 협의가 이뤄지거나 결정된 바는 없다”고 밝힌 바 있다. 김 위원장은 “회의와 관련해 정확히 들은 게 없다”며 “다만 계속해서 그렇게 갈 수 없으니깐 어쨌든 한번은 논의해야 한다”고 답했다.&lt;br&gt;15억원 초과 아파트에 대한 대출 금지는 재산권 침해 논란으로 헌법재판소에 위헌확인 소송이 제기되는 등 주택 실수요자의 편의를 과도하게 제약하는 규제라는 지적을 받아 왔다. 하지만 15억원 초과 대출 규제를 풀면 결과적으로 투기심리만 다시 부추길 것이라는 우려도 큰 상황이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 전문가들 “지금은 위기 상황...내후년까지 이어질 것” 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500141</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:25:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/05/SSI_20220805163903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난달 우리나라 무역 적자가 반도체의 수요 감소 여파 등으로 1956년 통계 작성 이후 최대치인 94억 7000만 달러(약 12조 7000억원)를 기록한 가운데 현재 반도체산업의 위기가 2024년 이후까지 이어질 것이라는 전문가들의 경고가 나왔다.&lt;!-- 그림 1327741 --&gt;5일 대한상공회의소가 국내 반도체 전문가 30명을 대상으로 반도체산업 경기에 대한 인식을 조사한 결과에 따르면 응답자의 76.7%는 현재 상황을 ‘위기’라고 진단했다. 이 가운데 20%는 ‘위기의 한복판에 있다’고 응답했고 56.7%는 ‘위기 상황의 초입에 진입했다’는 의견을 냈다. 반면 ‘위기 상황 직전’이라는 응답 비율은 20%, ‘위기 상황이 아니다’라는 답변은 3.3%에 그쳤다.&lt;br&gt;현 상황을 위기 혹은 위기 직전으로 진단한 전문가 중 58.6%는 이런 상황이 내후년 이후에도 지속될 것으로 전망했다. 내년까지와 내년 상반기까지로 전망한 의견은 각각 24.1%와 13.9%에 달했고 위기가 올 연말 끝날 것이라는 긍정적인 전망은 3.4%에 불과했다.&lt;br&gt;김양팽 산업연구원 전문연구원은 “반도체 공급 과잉, 글로벌 수요 감소 및 재고 증가에 따른 가격하락, 중국의 빠른 기술추격, 미·중 기술패권 경쟁 심화 등의 리스크들이 동시다발적으로 일어나 반도체산업의 불확실성이 가중되고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 반도체산업이 처한 상황은 최근 10년 내 가장 심각한 수준이라는 게 전문가들의 중론이다. 범진욱 서강대 전자공학과 교수는 “과거 반도체산업의 출렁임이 주로 일시적 대외환경 악화와 반도체 사이클에 기인했다면, 이번 국면은 언제 끝날지 모를 강대국 간 공급망 경쟁과 하루가 다르게 발전하는 중국의 기술추격 우려까지 더해진 양상”이라고 진단했다.&lt;!-- 그림 1316485 --&gt;대한상의 관계자는 “지난주 애플이 메모리 반도체의 신규 공급처로 중국 YMTC를 낙점하면서 국내 반도체산업에 위기감을 안겨줬다”라면서 “낸드플래시 부문은 한중 간 기술 격차가 1∼2년에 불과한 것으로 알려졌다”고 업계의 위기감을 전했다.&lt;br&gt;미국이 주도하는 반도체 공급망 협의체 ‘칩4’와 미국의 ‘반도체 칩과 과학법’(반도체법)에 대한 평가는 엇갈렸다. 칩4 논의가 국내 반도체산업에 미칠 영향에 대해서는 긍정적이라는 응답과 36.6%(매우 긍정적 3.3%·다소 긍정적 33.3%), 부정적이라는 응답이 46.7%(매우 부정적 16.7%·다소 부정적 30%)로 맞섰다. 큰 영향 없을 것이라는 응답 비중은 16.7%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반도체법의 영향에 대해서는 긍정적이라는 답변이 50%(매우 긍정적 3.3%·다소 긍정적 46.7%), 부정적이라는 답변이 40%(매우 부정적 20%·다소 부정적 20%)였다.&lt;br&gt;국내 반도체산업의 단기적 위협요인으로는 글로벌 반도체 수요 감소(부정적 영향 80%), 중국의 코로나19 봉쇄(66.7%), 글로벌 금리 인상 기조(63.3%), 우크라이나 전쟁(56.7%) 등이 꼽혔다.&lt;br&gt;전문가들은 반도체산업 발전을 위해 가장 시급한 정책과제로 칩4 대응 등 정부의 원활한 외교적 노력(43.3%), 인력 양성(30%), 연구개발(R&amp;amp;D) 지원 확대(13.3%) 등을 제시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 전문가들 “지금은 위기 상황...내후년까지 이어질 것” 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500141</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:25:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/05/SSI_20220805163903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난달 우리나라 무역 적자가 반도체의 수요 감소 여파 등으로 1956년 통계 작성 이후 최대치인 94억 7000만 달러(약 12조 7000억원)를 기록한 가운데 현재 반도체산업의 위기가 2024년 이후까지 이어질 것이라는 전문가들의 경고가 나왔다.&lt;!-- 그림 1327741 --&gt;5일 대한상공회의소가 국내 반도체 전문가 30명을 대상으로 반도체산업 경기에 대한 인식을 조사한 결과에 따르면 응답자의 76.7%는 현재 상황을 ‘위기’라고 진단했다. 이 가운데 20%는 ‘위기의 한복판에 있다’고 응답했고 56.7%는 ‘위기 상황의 초입에 진입했다’는 의견을 냈다. 반면 ‘위기 상황 직전’이라는 응답 비율은 20%, ‘위기 상황이 아니다’라는 답변은 3.3%에 그쳤다.&lt;br&gt;현 상황을 위기 혹은 위기 직전으로 진단한 전문가 중 58.6%는 이런 상황이 내후년 이후에도 지속될 것으로 전망했다. 내년까지와 내년 상반기까지로 전망한 의견은 각각 24.1%와 13.9%에 달했고 위기가 올 연말 끝날 것이라는 긍정적인 전망은 3.4%에 불과했다.&lt;br&gt;김양팽 산업연구원 전문연구원은 “반도체 공급 과잉, 글로벌 수요 감소 및 재고 증가에 따른 가격하락, 중국의 빠른 기술추격, 미·중 기술패권 경쟁 심화 등의 리스크들이 동시다발적으로 일어나 반도체산업의 불확실성이 가중되고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 반도체산업이 처한 상황은 최근 10년 내 가장 심각한 수준이라는 게 전문가들의 중론이다. 범진욱 서강대 전자공학과 교수는 “과거 반도체산업의 출렁임이 주로 일시적 대외환경 악화와 반도체 사이클에 기인했다면, 이번 국면은 언제 끝날지 모를 강대국 간 공급망 경쟁과 하루가 다르게 발전하는 중국의 기술추격 우려까지 더해진 양상”이라고 진단했다.&lt;!-- 그림 1316485 --&gt;대한상의 관계자는 “지난주 애플이 메모리 반도체의 신규 공급처로 중국 YMTC를 낙점하면서 국내 반도체산업에 위기감을 안겨줬다”라면서 “낸드플래시 부문은 한중 간 기술 격차가 1∼2년에 불과한 것으로 알려졌다”고 업계의 위기감을 전했다.&lt;br&gt;미국이 주도하는 반도체 공급망 협의체 ‘칩4’와 미국의 ‘반도체 칩과 과학법’(반도체법)에 대한 평가는 엇갈렸다. 칩4 논의가 국내 반도체산업에 미칠 영향에 대해서는 긍정적이라는 응답과 36.6%(매우 긍정적 3.3%·다소 긍정적 33.3%), 부정적이라는 응답이 46.7%(매우 부정적 16.7%·다소 부정적 30%)로 맞섰다. 큰 영향 없을 것이라는 응답 비중은 16.7%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반도체법의 영향에 대해서는 긍정적이라는 답변이 50%(매우 긍정적 3.3%·다소 긍정적 46.7%), 부정적이라는 답변이 40%(매우 부정적 20%·다소 부정적 20%)였다.&lt;br&gt;국내 반도체산업의 단기적 위협요인으로는 글로벌 반도체 수요 감소(부정적 영향 80%), 중국의 코로나19 봉쇄(66.7%), 글로벌 금리 인상 기조(63.3%), 우크라이나 전쟁(56.7%) 등이 꼽혔다.&lt;br&gt;전문가들은 반도체산업 발전을 위해 가장 시급한 정책과제로 칩4 대응 등 정부의 원활한 외교적 노력(43.3%), 인력 양성(30%), 연구개발(R&amp;amp;D) 지원 확대(13.3%) 등을 제시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진태현, 사산한 딸 추모 “오늘 출산 예정일…기억할게”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500145</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:31:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905152812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336899 --&gt;배우 진태현이 2세 출산 예정일을 맞아 세상을 떠난 딸을 추모했다.&lt;br&gt;5일 진태현은 자신의 인스타그램을 통해 “우리 아이가 떠난 지 20일 그리고 오늘 9월 5일 우리의 예정일. 사랑했다고 사랑한다고 엄마 아빠가 기억한다”라고 글을 게재했다.&lt;br&gt;이어 “하늘과 바람 모든 곳에서 마주하지 못한 내 딸의 심장 소리가 들린다. 같이하자 같이 가자 같이 걷자, 이 모든 시간 함께하자. 기억 속 너의 심장박동 소리에 아빠가 발걸음을 맞출게. 이젠 멈추지 말자”라고 애틋한 심정을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 진태현은 “가만히 서서 눈물 흐르는 순간들이 나에겐 보석 같은 경험이며 이상하지만 감사하게도 삶의 원동력이 되어간다. 앞으로 사랑하는 우리 아내에게 예정이 아닌 확정이 되는 순간을 선물해야겠다”라고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “그래도 기억하자. 오늘 2022년 9월 5일”이라고 덧붙이며 글을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 본 누리꾼들은 “정말 진심으로 마음으로 응원합니다”, “너무 놀라서 할 말이 없지만 기운내시고 다시 씩씩한 모습 보여주세요”, “두 분 가정에 또 다른 행복이 찾아올 거예요~ 힘내세요” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;한편 진태현과 박시은은 지난 2015년 결혼한 뒤, 2019년 대학생인 첫째 딸을 입양했다. 이후 결혼 7년 만인 올해 2세를 임신한 뒤 SBS ‘동상이몽-너는 내 운명’에서도 근황을 전했으나, 최근 유산 소식을 전해 안타까움을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진태현, 사산한 딸 추모 “오늘 출산 예정일…기억할게”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500145</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:31:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905152812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336899 --&gt;배우 진태현이 2세 출산 예정일을 맞아 세상을 떠난 딸을 추모했다.&lt;br&gt;5일 진태현은 자신의 인스타그램을 통해 “우리 아이가 떠난 지 20일 그리고 오늘 9월 5일 우리의 예정일. 사랑했다고 사랑한다고 엄마 아빠가 기억한다”라고 글을 게재했다.&lt;br&gt;이어 “하늘과 바람 모든 곳에서 마주하지 못한 내 딸의 심장 소리가 들린다. 같이하자 같이 가자 같이 걷자, 이 모든 시간 함께하자. 기억 속 너의 심장박동 소리에 아빠가 발걸음을 맞출게. 이젠 멈추지 말자”라고 애틋한 심정을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 진태현은 “가만히 서서 눈물 흐르는 순간들이 나에겐 보석 같은 경험이며 이상하지만 감사하게도 삶의 원동력이 되어간다. 앞으로 사랑하는 우리 아내에게 예정이 아닌 확정이 되는 순간을 선물해야겠다”라고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “그래도 기억하자. 오늘 2022년 9월 5일”이라고 덧붙이며 글을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 본 누리꾼들은 “정말 진심으로 마음으로 응원합니다”, “너무 놀라서 할 말이 없지만 기운내시고 다시 씩씩한 모습 보여주세요”, “두 분 가정에 또 다른 행복이 찾아올 거예요~ 힘내세요” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;한편 진태현과 박시은은 지난 2015년 결혼한 뒤, 2019년 대학생인 첫째 딸을 입양했다. 이후 결혼 7년 만인 올해 2세를 임신한 뒤 SBS ‘동상이몽-너는 내 운명’에서도 근황을 전했으나, 최근 유산 소식을 전해 안타까움을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고민정 “MB 사면 이미 결정한 것이냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500148</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:35:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905153300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336904 --&gt;고민정 더불어민주당 최고위원은 대통령 경호처가 새년 예산안에 이명박 전 대통령 경호비용을 포함시키자 “MB 사면이 이미 결정된 것이냐”고 물었다.&lt;br&gt;고 최고위원은 5일 국회에서 열린 민주당 최고위원회를 통해 “경호처 내년도 예산이 올해보다 약 200억 원 확대 편성했다”며 19.9% 증액한 1163억여 원의 예산을 편성한 것을 지적했다.&lt;br&gt;그는 “대통령실 관계자는 증가 이유로 이명박 전 대통령의 보석을 근거로 대고 있다”며 “징역 17년을 선고받은 MB는 3개월간 형집행정지를 받았을 뿐, 이 달 말이면 다시금 감옥생활을 해야 한다”고 말했다. 이어 “사면이 이미 결정됐다는 의미 아닌가”라고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실은 이에 대해 ▲이명박 전 대통령 보석 ▲박근혜 전 대통령 사면 ▲문재인 전 대통령 퇴임 등으로 경호 대상자가 많아진 것을 이유로 들었다. 인력, 장비, 시설 확충에 예산이 필요하다는 것이다. 또한 경호 경비 첨단화를 위한 예산 증액도 불가피하다고 했다.&lt;br&gt;이명박 전 대통령은 지난 6월 28일 ‘3개월 형집행정지’ 처분을 받았다. 같은달 30일, 치료중이던 서울대 병원에서 서울 강남구 논현동 자택으로 귀가했다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그리 “연애할 때 돈 펑펑 쓰는 스타일…여친이 ‘돈 아껴라’고 조언”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500149</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:38:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905153502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336905 --&gt;‘이별도 리콜이 되나요?’ 그리가 자신의 연애 스타일을 언급한다.&lt;br&gt;5일 오후 8시30분 방송되는 KBS 2TV ‘이별도 리콜이 되나요?’에서는 ‘사랑을 가로 막는 문제들’이라는 주제로 경제적인 문제로 X(전 연인)와 이별한 리콜녀의 사연이 공개된다.&lt;br&gt;최근 녹화에서 리콜녀는 X를 헤어숍에서 우연히 만나 X의 적극적인 대시로 연애를 시작했다고 사연을 전했다. 리콜녀는 바쁜 X를 위해 대부분 X가 일하고 있는 대전으로 가 데이트를 했다고. 그러던 중 데이트 비용 문제가 수면 위로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 일을 하고 있지 않았던 리콜녀는 X보다 데이트 때 부담하는 데이트 비용이 적었고, 거기에 X는 불만을 품었다. 리콜녀는 돈이 없으면 없는 대로 그 안에서 행복을 찾자는 주의였지만, X는 돈이 없으면 벌어서 행복을 채워야 하는 완전 정반대의 경제관념을 가지고 있어 부딪히기 시작했다고. 그리고 결정적 사건으로 결국 이별까지 이어졌다는 사연이었다.&lt;br&gt;리콜녀의 사연을 들은 그리는 “경제관념이 비슷해야 한다는 것에 동의한다”라며 “꼭 부부가 아니라 연인끼리도 경제관념이 안 맞으면 힘들다”라고 얘기했다. 이어 “저는 연애를 할 때 (돈을) 펑펑 쓰는 스타일”이라며 “그래서 오래 사귀었던 여자친구들은 ‘돈을 아껴라’고 말해줬었다”라고 자신의 경험담을 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감정적인 문제가 아닌 지극히 현실적인 문제로 헤어진 리콜녀의 사연에 리콜플래너들도 안타까워하면서도 공감했다는 후문이다. 리콜녀와 X를 갈라놓은 결정적인 사건은 무엇일지, 그리고 X를 향한 리콜녀의 이별 리콜은 성공할 수 있을지, 방송에 대한 궁금증을 높인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그리 “연애할 때 돈 펑펑 쓰는 스타일…여친이 ‘돈 아껴라’고 조언”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500149</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:38:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905153502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336905 --&gt;‘이별도 리콜이 되나요?’ 그리가 자신의 연애 스타일을 언급한다.&lt;br&gt;5일 오후 8시30분 방송되는 KBS 2TV ‘이별도 리콜이 되나요?’에서는 ‘사랑을 가로 막는 문제들’이라는 주제로 경제적인 문제로 X(전 연인)와 이별한 리콜녀의 사연이 공개된다.&lt;br&gt;최근 녹화에서 리콜녀는 X를 헤어숍에서 우연히 만나 X의 적극적인 대시로 연애를 시작했다고 사연을 전했다. 리콜녀는 바쁜 X를 위해 대부분 X가 일하고 있는 대전으로 가 데이트를 했다고. 그러던 중 데이트 비용 문제가 수면 위로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 일을 하고 있지 않았던 리콜녀는 X보다 데이트 때 부담하는 데이트 비용이 적었고, 거기에 X는 불만을 품었다. 리콜녀는 돈이 없으면 없는 대로 그 안에서 행복을 찾자는 주의였지만, X는 돈이 없으면 벌어서 행복을 채워야 하는 완전 정반대의 경제관념을 가지고 있어 부딪히기 시작했다고. 그리고 결정적 사건으로 결국 이별까지 이어졌다는 사연이었다.&lt;br&gt;리콜녀의 사연을 들은 그리는 “경제관념이 비슷해야 한다는 것에 동의한다”라며 “꼭 부부가 아니라 연인끼리도 경제관념이 안 맞으면 힘들다”라고 얘기했다. 이어 “저는 연애를 할 때 (돈을) 펑펑 쓰는 스타일”이라며 “그래서 오래 사귀었던 여자친구들은 ‘돈을 아껴라’고 말해줬었다”라고 자신의 경험담을 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감정적인 문제가 아닌 지극히 현실적인 문제로 헤어진 리콜녀의 사연에 리콜플래너들도 안타까워하면서도 공감했다는 후문이다. 리콜녀와 X를 갈라놓은 결정적인 사건은 무엇일지, 그리고 X를 향한 리콜녀의 이별 리콜은 성공할 수 있을지, 방송에 대한 궁금증을 높인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]韓·獨·英·日·스웨덴, 전기차 차별 공조 관련 워싱턴서 첫 실무급 회동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500158</guid>
      <pubDate>2022-09-05T15:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/01/SSI_20220901120237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;5개국 주미대사관 실무급, 지난주에 만나 협의&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;북미 외 조립 전기차 1000만원 세액공제 제외&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;‘미국 조치는 WTO 최혜국 대우 상충’ 공감한듯&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;본국과 협의해 공조 확정 땐 대미협상력 상향&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;WTO공동제소, 시행령·법안수정 공동요구 가능&lt;/strong&gt; &lt;!-- 그림 1335779 --&gt;미국의 ‘인플레이션 감축법’(IRA)으로 자국산 전기차가 미국 시장에서 차별적 대우를 받게 된 한국, 독일, 영국, 일본, 스웨덴 등 주요 5개국의 워싱턴DC 주재 대사관이 실무급 협의에 착수했다. ‘북미산 전기차’에만 7500달러(약 1000만원)의 세액공제를 주는 IRA가 발효된 지난달 16일 이후 첫 공조 움직임이 확인된 것이다.&lt;br&gt;미국 현지 소식통에 따르면 지난주에 5개국 주미대사관의 실무급 인사들이 미국의 전기차 차별 대응을 위해 첫 회동을 갖고 각국 입장을 교환했다.&lt;br&gt;이들은 이 자리에서 북미에서 최종 조립된 전기차에만 세액공제 혜택을 주는 것은 세계무역기구(WTO)의 최혜국 대우 규범과 상충한다는 공감대를 이룬 것으로 알려졌다. 또 향후 해당 협의를 지속적으로 이어가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 우리나라가 대미 외교전에 나선데 이어 유럽과 일본도 목소리를 내고 있다. 통상전문지 ‘인사이드US트레이드’에 따르면 유럽연합(EU)집행위원회의 발디스 돔브로우스키스 통상 담당 집행위원은 지난 1일(현지시간) 캐서린 타이 대표와의 통화에서 IRA가 유럽 전기차 생산업체를 차별할 소지가 있다는 우려를 제기했다.&lt;br&gt;주미일본대사관 대변인도 폴리티코에 “우리는 이번 조치가 WTO와 부합하는지 의구심이 있다. 우리의 우려를 모든 가능한 경로를 통해 미국 정부에 전달해왔으며 EU를 포함한 다른 파트너와 계속 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리나라는 지난달 말 정부대표단 방미, 하와이 한미 안보실장 회담 등에 이어 5∼7일 안덕근 통상교섭본부장이 타이 대표를 만나 해당 조항 수정 여부를 협의한다.&lt;br&gt;만일 5개국의 공동 대응이 확정된다면 WTO 공동 제소가 가능하다. 이창양 산업통상자원부 장관은 지난달 29일 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 전체회의에서 “한미 자유무역협정(FTA) 규정상 (전기차 차별 문제를 제기하면) 한미 FTA나 WTO 절차 중 하나를 선택하도록 돼 있다”며 “WTO 절차로 가면 같은 입장인 일본, 유럽연합(EU) 국가들과 공조가 가능한 면은 있다”고 했다.&lt;br&gt;물론 5개국 공조 자체가 대미 협상력 강화 효과가 있다. 미 재무부는 올해 말까지 IRA 관련 시행령을 내놓는데, 여기에 특정국 조립 전기차에 세액공제를 해 주도록 예외를 두는 방안이 가능하다. 또 5개국이 공동으로 미측에 법안의 시행을 일정 기간 유예토록 법안 수정을 요청하는 방법도 있다. 우리나라는 현대차의 조지아주 전기차 공장 완공시점(2025년)까지 3년간 법 시행 유예를 미측에 요청하고 있다.&lt;br&gt;일각에서는 지난달 말 방미한 우리나라의 정부대표단이 제시한 ‘한미 간 범부처 협의 채널’을 6개국으로 확대하는 방안도 언급되지만, 현실성은 떨어진다. 미국 입장에서 소위 각개격파를 해야 협상력이 높아져 수용하지 않을 거란 관측이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 5개국이 공조해도 오는 11월 8일 중간선거 이전까지 해당 법안이 수정될 가능성은 적다. 미측은 이미 우리나라에 IRA 법안을 분석할 시간이 필요하다고 설명한 바 있다.&lt;br&gt;또 각론에 들어가면 각국의 입장이 달라지는 부분도 있다. 우리나라는 세액공제 대상을 기존의 ‘북미산’에서 한국 등 ‘FTA 체결국’으로 수정하는 것을 추진중이나 일본, EU, 영국 등은 한국과 같은 수준의 대미 FTA를 맺지 않은 상태다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안토니 데뷔골 터졌다…3600억 효과 발휘하는 맨유 4연승 질주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500162</guid>
      <pubDate>2022-09-05T16:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905160329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336925 --&gt;올 시즌 거금 3600억원을 투입하며 전력 보강에 나선 맨체스터 유나이티드가 아스널을 꺾고 4연승을 내달렸다. 최근 1352억원을 들여 네덜란드 아약스로부터 모셔 온 안토니가 데뷔골을 터뜨리며 골 사냥에 시동을 걸었다.&lt;br&gt;5일(한국시간) 영국 맨체스터 올드 트래퍼드에서 열린 2022~23시즌 잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 6라운드 홈경기에서 맨유의 안토니가 선제골을 터뜨리고, 마커스 래시퍼드가 2골 1도움으로 맹활약하며 아스널을 3-1로 이겼다. 맨유는 개막 2연패 이후 4연승을 달리며 리그 5위(승점 12)로 뛰었다. 반면 아스널(승점 15)은 5연승 뒤 첫 패배를 기록하며 무패 행진을 마감했지만 1위 자리는 그대로 지켰다.&lt;br&gt;경기는 초반부터 맨유가 점유율을 높이며 공격을 주도했고, 아스널은 중간중간 역습을 시도하며 맞섰다. 총액 1억 유로(약 1352억원)를 들여 맨유가 영입한 안토니는 전반 35분 래시퍼드의 패스를 받아 골 지역 오른쪽에서 골대 반대편을 노린 정교한 왼발 슈팅으로 EPL 데뷔골을 터뜨렸다. 하지만 반격에 나선 아스널이 후반 15분 부카요 사카의 동점골로 승부를 원점으로 만들었다.&lt;!-- 그림 1336926 --&gt;이때부터 래시퍼드의 원맨쇼가 시작됐다. 래시퍼드는 후반 21분 브루누 페르난드스의 긴 침투 패스를 오른발 슈팅으로 마무리해 2-1로 다시 앞서 나갔다. 수비수 2명이 달라붙었으나 래시퍼드가 빠른 발을 활용해 이들을 따돌렸다. 후반 30분 역습 상황에서 래시퍼드는 크리스티안 에릭센의 패스를 밀어 넣어 승리에 쐐기를 박았다. 올여름 브렌트퍼드에서 맨유로 이적한 에릭센은 맨유에서의 첫 공격포인트를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올 시즌 맨유는 3600억원이라는 거금을 투입하며 전력을 보강했다. 이번 경기 첫 골을 터뜨린 안토니와 함께 브라질과 레알 마드리드(스페인)의 주전 미드필더 카세미루를 데려오는 데 7000만 파운드(1100억원), 리산드로 마르티네스 영입에 5700만 파운드(900억원), 티렐 말라시아 영입에 1450만 파운드(230억원)를 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비올리스트 가영이 들려주는 3색 밤의 서정…‘비올라가 전하는 밤공기’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500164</guid>
      <pubDate>2022-09-05T16:10:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905160910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336928 --&gt;섬세한 기교와 견고한 연주로 유명한 비올리스트 가영(본명 김가영)이 1년 만에 세 번째 클래식 정규 앨범 ‘비올라가 전하는 밤공기’(Night air Viola brings)를 오는 8일 선보인다. 지난해 9월 발매한 앨범 ‘비발디의 6개 첼로 소나타’에 대한 청중들의 사랑에 힘입은 것으로, 이번에는 비올라와 피아노를 위한 야상곡(녹턴)을 중심으로 밤의 정취에 어울리는 레퍼토리를 담아 눈길을 끈다.&lt;br&gt;이번 앨범은 작곡가 요한 벤젤 칼리보다의 ‘6개의 야상곡’, 베토벤의 ‘비올라와 피아노를 위한 야상곡’ 그리고 비올라와 피아노의 낭만적인 선율에 깊이 빠져드는 카를 라이네케의 ‘환상 소품’ 3곡으로 구성됐다. 비올라와 피아노의 섬세한 음색과 아름다운 선율의 조화가 돋보인다. 고전시대를 대표하는 베토벤, 전기 낭만주의 시대의 칼리보다, 후기 낭만주의 시대 라이네케까지 세 작곡가의 밤의 서정을 가영의 해석으로 풀어냈다. 특히 칼리보다의 6개의 야상곡은 국내외 음반이 매우 드물고 자주 연주되지 않는 귀중한 곡이다. 마치 낭만주의 시대의 ‘무언가’(song without words)를 연상케 하는 서정적이면서도 섬세한 야상곡 6개가 담겨 있다.&lt;br&gt;베토벤의 비올라와 피아노를 위한 야상곡 원곡은 베토벤 현악 3중주다. 베토벤의 제자 클라인츠가 비올라와 피아노를 위한 야상곡으로 편곡했다. 베토벤의 특유의 무게감을 덜어내 비올라와 피아노 간 섬세한 앙상블의 묘미를 느낄 수 있다. 비올리스트 가영의 견고한 연주가 곡의 완성도를 높여준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가영은 “하루 일과를 마치고 고즈넉한 저녁에 낭만적 정취에 빠져들거나, 마법의 양탄자처럼 기분 좋은 일탈을 함께할 수 있는 앨범이 되었으면 한다”라며 “클래식 앨범 발매에 있어서 기존에 잘 하지 않았던 혹은 잘 알려지지 않았던 음원을 선곡하려 하고 또 이를 비올라로 표현하는 데 주력했다고 말했다.&lt;br&gt;미국 뉴욕 하트윅대 여름 음악 페스티벌 초빙교수 등을 지낸 가영은 부산시립교향악단 수석을 맡았고 현재 경성대 예술종합대학 교수로 재직 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이유미 美 에미상 “행복해” 소감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500166</guid>
      <pubDate>2022-09-05T16:12:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905154041_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336909 --&gt;배우 이유미(28)가 아시아 배우 최초로 미국 방송계 최고 권위상인 에미상 트로피를 수상 후 행복하다는 소감을 전했다.&lt;br&gt;이유미는 4일(현지시간) 열린 제74회 에미상 시상식에서 여우게스트상 수상자로 지명돼 무대에 오른 뒤 두 손을 번쩍 들어 올리며 “너무 행복하다”(I‘m so very happy!)고 말했다.&lt;br&gt;이유미는 수상 직후 백스테이지 인터뷰에서 “믿기지 않는다”며 “빨리 주변 사람들에게 (상을) 받았다고 자랑하고 싶다”고 한국어 소감도 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트로피를 어디에 둘 것이냐는 질문에 “집에서 가장 잘 보이는 데에 자리잡을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;여우게스트상은 이날 ’오징어 게임‘이 후보로 올라간 부문 중 처음 발표돼 더 주목 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그동안 아시아계 배우들이 에미상을 수상한 적은 있지만, 국적이 모두 미국, 영국 등 영미권이었다. 한국계 캐나다인 샌드라 오는 2005년부터 여러 차례 조·주연상 후보에 올랐다.&lt;br&gt;이유미가 받은 게스트상은 작품에서 비중이 러닝타임 5％ 이상, 50％ 이내에 해당하는 배우들을 대상으로 주는 연기상이다. &lt;br&gt;넷플릭스는 인스타그램 공식 계정에 “240번 참가자 이유미 축하해”라며 “에미상에서 역사적인 수상을 했다”고 올렸다. 240번은 이유미가 ’오징어 게임‘에서 연기한 지영의 참가번호다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이유미 美 에미상 “행복해” 소감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500166</guid>
      <pubDate>2022-09-05T16:12:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905154041_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336909 --&gt;배우 이유미(28)가 아시아 배우 최초로 미국 방송계 최고 권위상인 에미상 트로피를 수상 후 행복하다는 소감을 전했다.&lt;br&gt;이유미는 4일(현지시간) 열린 제74회 에미상 시상식에서 여우게스트상 수상자로 지명돼 무대에 오른 뒤 두 손을 번쩍 들어 올리며 “너무 행복하다”(I‘m so very happy!)고 말했다.&lt;br&gt;이유미는 수상 직후 백스테이지 인터뷰에서 “믿기지 않는다”며 “빨리 주변 사람들에게 (상을) 받았다고 자랑하고 싶다”고 한국어 소감도 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트로피를 어디에 둘 것이냐는 질문에 “집에서 가장 잘 보이는 데에 자리잡을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;여우게스트상은 이날 ’오징어 게임‘이 후보로 올라간 부문 중 처음 발표돼 더 주목 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그동안 아시아계 배우들이 에미상을 수상한 적은 있지만, 국적이 모두 미국, 영국 등 영미권이었다. 한국계 캐나다인 샌드라 오는 2005년부터 여러 차례 조·주연상 후보에 올랐다.&lt;br&gt;이유미가 받은 게스트상은 작품에서 비중이 러닝타임 5％ 이상, 50％ 이내에 해당하는 배우들을 대상으로 주는 연기상이다. &lt;br&gt;넷플릭스는 인스타그램 공식 계정에 “240번 참가자 이유미 축하해”라며 “에미상에서 역사적인 수상을 했다”고 올렸다. 240번은 이유미가 ’오징어 게임‘에서 연기한 지영의 참가번호다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계랭킹 1위 더스틴 존슨 LIV 첫 승… 한번에 65억원 대박</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500170</guid>
      <pubDate>2022-09-05T16:19:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905161808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336937 --&gt;전 남자골프 세계랭킹 1위인 더스틴 존슨(미국)이 LIV 골프 인비테이셔널 시리즈 대회 출전 4번 만에 첫 우승을 차지했다.&lt;br&gt;존슨은 5일(한국시간) 미국 매사추세츠주 볼턴의 더 인터내셔널(파70)에서 열린 대회 최종 라운드에서 버디 6개와 보기 1개로 5언더파 65타를 쳤다. 최종 합계 15언더파 195타를 기록한 존슨은 호아킨 니만(칠레)·아니르반 라히리(인도)과 LIV 시리즈 사상 최초로 연장전을 치른 뒤 우승을 차지했다. 존슨은 개인전 우승 상금 400만 달러, 단체전 우승 상금 75만 달러를 더해 이번 대회 상금으로만 475만 달러(약 65억원)를 벌었다.&lt;br&gt;18번(파5) 홀에서 치러진 연장전에서 존슨은 두 번째 샷 만에 그린에 공을 올린 뒤 그대로 이글 퍼트에 성공하며 LIV 시리즈 정상에 올랐다. 런던에서 열린 LIV 시리즈 1차 대회부터 참가했던 전 세계 랭킹 1위 존슨은 세계 대회서 모두 톱10에 올랐지만, 우승과는 거리가 멀었다. 하지만 고국에서 열린 4차 대회서 니만, 라히리와의 연장 접전 끝에 우승을 차지하면서 거액의 상금을 거머쥐었다.&lt;!-- 그림 1336940 --&gt;2021-2022시즌 미국프로골프(PGA) 투어를 마치고 LIV 시리즈에 전격 합류한 세계 랭킹 2위 캐머런 스미스(호주)는 최종합계 14언더파 196타로 공동 4위로 대회를 마무리했다. 디오픈과 플레이어스 챔피언십을 제패하는 등 이번 시즌 PGA 투어에서 화려한 전적을 남긴 스미스는 처음 출전한 LIV 시리즈에서 상위권 성적을 거두며 성공적인 데뷔전을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 3번(파4) 홀에서 경기를 시작한 스미스는 18번 홀까지 버디 6개와 이글 1개를 기록하며 공동 선두로 나섰지만, 1번 홀에서 뼈 아픈 보기를 기록하며 연장전 합류에 실패했다.&lt;br&gt;리 웨스트우드(잉글랜드)가 최종합계 14언더파 196타로 스미스와 함께 공동 4위에 올랐고, LIV 시리즈 1차 대회부터 출전한 테일러 구치(미국)가 13언더파 197타로 단독 6위에 자리했다. 10언더파 200타를 친 케빈 나(미국)가 공동 9위로 대회를 마쳤고, 김시환(미국)은 16오버파 226타로 최하위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 철야 비상대기...대통령실 ‘힌남노’ 대응 총력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500171</guid>
      <pubDate>2022-09-05T16:20:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905161741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336936 --&gt;윤석열 대통령이 5일 태풍 ‘힌남노’ 북상에 대비해 철야 비상대기에 들어가는 등 용산 대통령실이 ‘24시간 비상근무’ 체제로 전환됐다.&lt;br&gt;이날 오전 청록색 민방위복 차림으로 출근한 윤 대통령은 취재진과의 문답에서 “정부는 긴장을 늦추지 않고 국민의 생명과 안전을 위해 최선을 다할 것”이라며 태풍 대비태세를 강조했다. 이어 각 재난관리 당국자들에 대해서는 전날에 이어 ‘선조치-후보고’ 원칙을 재확인했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 취재진에게 되도록 태풍 관련 질문만을 해달라고 당부하는 등 재난 대응 태세에 집중하는 모습을 보였다. “오늘은 제가 비상대기를 할 생각”이라며 다음날까지 대통령실에 계속 머물 것임을 처음 시사한 윤 대통령은 관저 입주 시기를 묻는 질문에는 “관저가 지금 중요한 게 아니다. 나중에 이야기 하죠”라고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어진 수석비서관회의와 한덕수 국무총리와의 주례회동에서도 주된 의제는 태풍 대비 태세였다.&lt;br&gt;김은혜 홍보수석은 오후 브리핑에서 “윤 대통령은 오늘 대통령 주재 수석비서관 회의에서 초강력 태풍 ‘힌남노’ 상황을 집중 논의했다”며 “힌남노가 내일(6일) 새벽에 한반도 상륙할 것으로 예상되는 만큼 윤 대통령은 오늘과 내일 대통령실에 머물면서 종합 상황을 보고받고 국민의 생명과 안전을 지키기 위한 점검에 나설 예정”이라고 전했다. 이어 대통령실 직원들은 24시간 교대근무를 하면서 비상근무를 할 것이라고도 설명했다. 대통령실 관계자는 ‘윤 대통령이 대통령실에서 취침한다는 뜻이냐’는 질문에 “단단히 준비를 하고 오신 것 같다는 말씀으로 갈음해 달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 한 총리와의 주례회동에서도 ‘힌남노’ 관련 정부 대비 상황을 보고받고 “단 한 명의 인명 피해도 없어야 한다”며 “위험 지역 안전 조치 등 철저하게 대응해 달라”고 지시했다. 한 총리는 이 자리에서 원전 산업 재도약 방안 등도 보고했다.&lt;br&gt;윤 대통령이 전날 대통령실 국가위기관리센터(지하 벙커)에서 힌남노 대비 회의를 직접 주재한데 이어 태풍의 북상에 맞춰 철야 비상대기에 나선 것은 자칫 태풍 대응에 문제가 발생할 경우 민심 악화를 부를 수 있기 때문으로 풀이된다. 더불어 지난달 8일 수도권 집중 폭우 당시 ‘재택 지시’로 논란을 일으켰던 전례를 되풀이하지 않겠다는 의중도 읽힌다. 대통령실 관계자는 ‘수도권 폭우 사태를 반면교사로 삼은 것이냐‘는 질문에 “긴급한 위험에 처했을 때 국민 곁에 서 있어야 하는 공직자의 마음은 변함이 없다. 지금 길게 말씀드릴 수 있는 상황이 없을 정도로 태풍이 근접했다”고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성균관 “명절 끝 이혼율 증가, 유교 제 역할 못해” 반성문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500177</guid>
      <pubDate>2022-09-05T16:32:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905162220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336942 --&gt;성균관이 5일 추석 연휴를 앞두고 ‘반성문’격의 기자회견문을 공개했다.&lt;br&gt;성균관 의례정립위원회는 이날 서울 중구 한국프레스센터 기자회견장에서 발표한 회견문을 통해 “유교는 오랜 세월 동안 중요한 역할을 해 왔다”며 “현대화 과정에서 제 역할을 하지 못하고 옛 영화만을 생각하며 선구자 역할을 하지 못했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “그 결과 유교에 대한 국민의 인식은 부정적인 이미지로 자리 잡았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;위원회는 “명절만 되면 ‘명절증후군’과 ‘남녀차별’이라는 용어가 난무했다”며 “명절 끝에는 ‘이혼율 증가’로 나타나는 현상이 유교 때문이라는 죄를 뒤집어써야 했다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;그러면서 “차례는 후손의 정성이 담긴 의식인데 고통받거나 가족 사이 불화가 초래된다면 바람직한 일은 아닐 것”이라며 “‘의례정립위원회’를 구성해 9차례 회의를 거쳐 오늘 ‘차례표준안’ 을 발표했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최영갑 성균관의례정립위원회 위원장은 “늦은 감이 있지만 해마다 유교의례를 바로잡는 일을 연구하고 발표할 것이며 국민들의 삶에 도움 되고자 한다”고 말했다. 그는 질의응답을 통해 “오늘 회견문은 반성문이 맞다”고 강조했다.&lt;br&gt;최 위원장은 “조선왕조 500년 동안 막강한 힘을 가지고 관혼상제 문화를 주도했으나 현대화 과정에서 옛것만 지키고 형식을 지나치게 강조했다”며 “국민에게는 ‘유교 때문이다’라는 욕 먹는 형편이 됐다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;그는 “유교의 차례 간소화 공식 발표는 이번이 처음”이라며 “지내지 않는 것보다 간소하게라도 지내는 게 바람직한 현상 아닌가”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트와이스 앨범 ‘비트윈 원앤투’, ‘빌보드200’서 3위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500179</guid>
      <pubDate>2022-09-05T16:37:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905163442_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336953 --&gt;그룹 트와이스의 열한 번째 미니음반 ‘비트윈 원앤투’(BETWEEN 1&amp;amp;2)가 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’에서 3위에 올랐다.&lt;br&gt;JYP엔터테인먼트는 5일 “‘빌보드 200’ 3위는 트와이스가 지난해 11월 정규 3집으로 기록한 것과 같은 자체 최고 순위”라고 소개했다.&lt;br&gt;빌보드에 따르면 트와이스의 ‘비트인 원앤투’는 미국에서 10만장 상당 판매량을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘빌보드 200’은 실물 음반 등 전통적 앨범 판매량, 스트리밍 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(SEA), 디지털 음원 다운로드 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(TEA)를 합산해 앨범 소비량 순위를 산정한다.&lt;br&gt;트와이스의 신보 실물 음반 판매량은 9만 4000장을 기록했고, SEA는 6000장으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빌보드는 “첫 주 판매량의 96.5%는 CD에서 나왔고 나머지 3.5%가 디지털 앨범 판매에서 나왔다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트와이스 앨범 ‘비트윈 원앤투’, ‘빌보드200’서 3위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500179</guid>
      <pubDate>2022-09-05T16:37:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905163442_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336953 --&gt;그룹 트와이스의 열한 번째 미니음반 ‘비트윈 원앤투’(BETWEEN 1&amp;amp;2)가 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’에서 3위에 올랐다.&lt;br&gt;JYP엔터테인먼트는 5일 “‘빌보드 200’ 3위는 트와이스가 지난해 11월 정규 3집으로 기록한 것과 같은 자체 최고 순위”라고 소개했다.&lt;br&gt;빌보드에 따르면 트와이스의 ‘비트인 원앤투’는 미국에서 10만장 상당 판매량을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘빌보드 200’은 실물 음반 등 전통적 앨범 판매량, 스트리밍 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(SEA), 디지털 음원 다운로드 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(TEA)를 합산해 앨범 소비량 순위를 산정한다.&lt;br&gt;트와이스의 신보 실물 음반 판매량은 9만 4000장을 기록했고, SEA는 6000장으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빌보드는 “첫 주 판매량의 96.5%는 CD에서 나왔고 나머지 3.5%가 디지털 앨범 판매에서 나왔다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日기상청 ‘독도=일본땅’ 표기…외교부 “시정 요구” 강력 항의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500188</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:18:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905171419_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336977 --&gt;외교부는 일본 기상청이 제11호 태풍 ‘힌남노’ 기상 경보 지도에 독도를 자국 영토로 표기한 것과 관련해 “강하게 항의하고 시정을 요구했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;외교부 당국자는 5일 “독도는 역사적 지리적 국제법적으로 명백한 우리 고유의 영토임을 재차 밝힌다”며 외교채널을 통해 정부의 입장을 일본 측에 전달했다고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 이 당국자는 “우리 정부는 우리의 영토 주권에 대한 일본의 부당한 주장에 대해서는 단호하게 대응해나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 일본 기상청은 힌남노가 4일 오후 일본 오키나와 본섬과 대만 사이를 통과해 한반도로 접근하고 있다고 예보하면서 독도를 자국 영토로 표기했다.&lt;br&gt;서경덕 성신여대 교수는 이날 인스타그램에 일본 기상청이 홈페이지에 올린 ‘현재 예상 전국 일람’을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;독도를 일본 영토로 표기한 것과 관련해 서 교수는 “이는 명백한 영토 도발이다. 독도는 역사적, 지리적, 국제법적으로 명백한 대한민국 영토이기 때문”이라며 즉각 항의 메일을 보냈다고 밝혔다.&lt;br&gt;일본 기상청과 야후재팬 등은 이전부터 날씨 앱 등에서 독도를 자국 땅으로 표기해 왔다. 서 교수는 “태풍, 쓰나미 경보 시 기상청 사이트에 자주 들어오는 일본 누리꾼에게 독도에 관한 잘못된 인식을 줄 수 있기에 꾸준한 항의를 통해 반드시 수정해야만 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국선수 톱10에 아무도 없네… 김세영·김효주 공동 13위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500190</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:19:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905171937_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336981 --&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어 다나오픈(총상금 175만 달러)에서 김세영(29)과 김효주(27)가 공동 13위에 머물며, 한국 선수들은 1명도 톱10에 이름을 올리지 못 했다.&lt;br&gt;5일(한국시간) 미국 오하이오주 실베이니아의 하일랜드 메도스 골프클럽(파71·6555야드)에서 열린 대회 마지막 날 4라운드에서 김세영은 버디 3개와 보기 2개로 1언더파 70타를 쳤다. 최종합계 12언더파 272타를 기록한 김세영은 김효주, 브룩 헨더슨(캐나다)과 함께 공동 13위로 경기를 마쳤다.&lt;br&gt;김세영은 3라운드까지 선두에 3타 뒤진 공동 4위를 기록해 역전 우승까지 노렸었다. 하지만 마지막 라운드에서 1타를 줄이는데 그치며 순위가 밀렸다. 김세영은 “우승 기회가 있었는데 비가 많이 와서 거리나 방향성이 안 좋았다. 올 시즌 우승이 없는데 준비를 잘 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3라운드까지 33위였던 김효주는 마지막날 버디 6개를 몰아치며 순위를 공동 33위로 끌어 올렸다. 6월 말 KPMG 여자 PGA 챔피언십 이후 미국에서 열린 대회에 처음 출전한 김효주는 “오랜만에 미국 대회에 나와 나쁘지 않은 성적으로 끝내 좋은 경기를 한 것 같다”며 “마지막날 좋은 성적이 다음 경기에도 좋은 영향을 미치면 좋겠다”며 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;우승은 최종합계 18언더파 266타의 성적을 낸 가비 로페스(멕시코) 차지가 됐다. 3라운드까지 11위로 10위권 밖에 있던 로페스는 이날 버디 8개로 8타를 줄이는 맹타를 휘둘렀다. 특히 마지막 16∼18번 홀에서 3연속 버디를 낚아 2위 메건 캉(미국)을 1타 차로 제쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기대를 모았던 김세영이 부진하면서 이번 대회 톱10에는 한국 선수 이름을 찾아볼 수 없었다. 올해 한국 선수가 LPGA 투어 대회에서 10위 내에 한 명도 들지 못한 것은 6월 마이어 클래식과 8월 ISPS 한다 월드 인비테이셔널에 이어 이번이 세 번째다.&lt;br&gt;신인왕 경쟁을 벌이고 있는 최혜진(23)이 10언더파 274타로 공동 24위를 기록해, 다음을 기약하게 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가정불화’ 일으키던 차례상은 가라… 성균관, 초간단 차례상 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500192</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905171041_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336975 --&gt;“아주 쉬워요. 어려운 거 아닙니다.”&lt;br&gt;상다리 부러지게 차리느라 가정불화의 씨앗이 됐던 명절 차례상이 맞나 싶을 정도로 간소했다. 차례상 위에는 수저, 술, 과일, 나물, 송편 등을 올려놓을 접시가 모두 합쳐 단 10개에 불과했지만 이마저도 각자 형편에 따라 맞게 갖추면 된다고 했다. 핵심은 ‘간소화’다.&lt;br&gt;성균관의례정립위원회는 명절을 앞둔 5일 서울 중구 프레스센터에서 ‘차례상 표준안’을 발표했다. 유교 기관인 성균관 측에서 차례상의 간소화 방안을 발표한 것은 처음이다. 표준안에 따르면 기본 음식은 송편, 나물, 구이(적), 김치, 과일, 술 등 6가지에 조금 더 올리면 육류, 생선, 떡 등을 추가하면 된다. 이날 간담회에서 박광영 의례정립위원과 차혜경 여성유도회중앙회 부회장이 시범으로 차례상을 차리는 시간이 채 3분이 되지 않을 정도로 소박했다.&lt;!-- 그림 1336976 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차례상을 간소하게 줄인 이유는 시대적 요구 때문이다. 성균관이 지난 7월 28일~31일 20세 이상 성인남녀 1000명과 유림 700명을 대상으로 설문(표본오차 95%, 신뢰수준 ±3.1%p)을 실시한 결과 가장 개선돼야 할 점으로 국민과 유림 모두 간소화(국민 40.7%, 유림 41.8%)를 꼽았다. 간소화를 꼽은 비율은 남성(37.6%)보다 여성(43.7%)에서 더 높았다.&lt;br&gt;차례를 몇 대까지 지내야 하느냐는 질문에는 조부모(국민 32.7%, 유림 39.8%)를 대답한 이가 가장 많았고, 부모(국민 25.9%, 유림 21.7%), 증조부모(국민 17.6%, 유림 16.9%)가 뒤를 이었다. 차례상에 올리는 음식은 국민의 경우 5~10개가 적당하다고 대답한 비율이 49.8%로 절반 가까이 차지한 반면 유림은 11~15개가 35%로 가장 많았다.&lt;!-- 그림 1337028 --&gt;차례상 비용 역시 국민 37.1%가 10만원대로 가장 많이 응답했지만 유림은 41%가 20만원대라고 답해 약간의 차이를 보였다. 양가 모두 차례를 지낼 경우 모두 참석하겠다는 비율이 국민 51.8%로 가장 높았고, 유림들은 양가 모두 참석이 45.8%로 본가만 참석 의사를 밝힌 비율 54.2%보다 조금 낮았다.&lt;br&gt;박광춘 성균관유도회 총무국장은 “어떤 예서에도 홍동백서, 조율이시가 존재하지 않는다”면서 “순서도, 자리도 중요하지 않다”고 강조했다. 위원회 측은 과거와 달리 누구나 사진을 남길 수 있는 시대인 만큼 지방 대신 사진을 써서 차례상을 차려도 된다고 했다.&lt;!-- 그림 1336979 --&gt;그간 명절마다 차례상을 두고 가정불화의 원흉으로 지목받으면서 유교 역시 이미지가 좋지 않았던 것이 사실이다. 이미 많은 가정에서 제사를 간소화하고 있지만, 유교 대표 기관인 성균관에서 공식적으로 입장을 밝힌 것이 뒤늦었다는 평가도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;입장문이 반성문 같다는 지적에 맞다고 인정한 최영갑 성균관유도회총본부 회장은 “명절 뒤끝에 ‘이혼율 증가’로 나타나는 현상을 모두 우리 유교 때문이라는 죄를 뒤집어써야 했다”면서 “다소 늦은 감이 있지만 해마다 유교의례를 바로잡는 일을 계속 연구하고 발표할 것이며 국민의 삶에 조금이나마 도움이 되고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;거듭해서 상황에 맞게 간편하게 차례상을 차리면 된다고 강조한 최 회장은 “지내지 않는 것보다 작게 간소하게라도 지내는 것이 바람직한 현상이 아닌가 한다”며 간소하게라도 차례 등 전통문화가 이어지길 바라는 마음을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘킹달러’에 금융시장 초비상… 추경호 “복합 위기 장기화 가능성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500199</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:30:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_2022090517301600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337007 --&gt;원달러 환율이 1370원대를 돌파하는 등 금융시장 불안이 심화하는 가운데 윤석열 정부 경제 컨트롤타워가 한 달여 만에 재집결해 대응책 마련에 머리를 맞댔다. 고물가·고환율·고금리 현상 심화에 경기 둔화까지 겹치는 복합 위기가 도래했다는 판단에서다.&lt;br&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 5일 서울 중구 은행회관에서 비상거시경제금융회의를 열고 “대내외 상황을 종합해 볼 때 복합위기 상황의 장기화 가능성이 커진 만큼 관계기관 합동으로 시나리오별 컨틴전시플랜을 재점검해 금융·외환·실물경제 분야의 취약 부문 중심으로 실태를 점검하고 대응하겠다”고 밝혔다. 이날 회의에는 추 부총리를 비롯해 이창용 한국은행 총재, 김주현 금융위원장, 최상목 대통령실 경제수석, 이복현 금융감독원장 등 ‘경제 5인방’이 모두 참석했다.&lt;br&gt;추 부총리는 원달러 환율이 치솟으며 금융시장이 불안한 모습을 보이는 데 대해 “국내 금융시장 변동성 확대는 대내 요인보다는 대외 여건 악화에 원인이 있다”며 “지난 8월 들어 무역수지 악화, 위안화 약세 영향이 중첩되며 원달러 환율이 빠르게 상승하는 흐름을 보이고 있다”고 진단했다. 그러면서 “높아진 환율 수준과 달리 대외건전성 지표들은 안정적인 수준을 유지하고 있고, 대표적인 국가신용위험도 지표인 신용부도스와프(CDS) 프리미엄은 지난 7월 이후 하락 흐름을 지속하고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이날 원달러 환율은 전 거래일보다 8.8원 오른 1371.4원에 마감했다. 환율은 지난달 31일부터 4거래일째 연고점을 갈아 치우고 있다. 1370원을 넘어선 건 글로벌 금융위기 당시였던 2009년 4월 1일(고가 기준 1392.0원) 이후 13년 5개월 만이다. 추 부총리가 이날 시장 개장 전 “외환시장 수급 전반을 모니터링하고 시장 교란 행위에 대해 엄정 대응하겠다”며 구두 개입에 나섰지만 환율 상승을 막는 건 역부족이었다. 이에 정부는 추석 연휴 기간에 관계기관 합동대응체계를 가동해 해외 금융·외환시장과 실물경제 상황을 실시간으로 점검하기로 했다.&lt;br&gt;추 부총리는 지난달 소비자물가 상승률이 5.7%로 전월 대비 0.6% 포인트 둔화한 데 대해 “국제유가 하락, 정책효과 등으로 전월 대비 물가상승률이 21개월 만에 하락했다”면서도 “추석을 앞두고 물가 오름세가 조금이나마 둔화된 점은 다행이지만 여전히 높은 수준이 지속되고 있고 장마에 이은 태풍 등 기상 악화 영향도 우려되는 상황”이라며 경계심을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;추 부총리는 또 “최근 국제 에너지 가격 상승과 중국 등 글로벌 수요 둔화로 무역수지가 악화하면서 경상수지 흑자가 축소될 가능성이 있다”며 “경상수지와 내외국인 자본 흐름 등 외환수급 여건 전반을 면밀히 모니터링하겠다”고 말했다. 지난달 무역수지는 94억 7000만 달러 적자로, 1956년 통계 작성 이래 역대 최대 규모의 적자를 기록했다. 지난 1~8월 누적 무역 적자 역시 247억 2300만 달러로 역대 최대 규모다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5~6일 경전선 등 철도 운행 중지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500203</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:33:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905173220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337013 --&gt;한국철도 광주전남본부(코레일)는 제11호 태풍 ‘힌남노’의 북상에 따라 5일 오후 8시~6일 오후 3시 호남선, 전라선, 경전선 일부열차의 운행을 구간 조정하거나 중지한다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;호남선은 용산~광주송정역까지만(목포역까지 운행안함), 전라선은 용산~전주·익산역까지만(여수엑스포역까지 운행안함) 운행된다. 경전선은 부산 부전~전남 목포 간 모든 열차의 운행이 중지된다. KTX 호남선은 404호 열차(목포 오전 5:21 출발)부터 목포역~광주송정역 간 운행 중지, 전라선은 502호 열차(여수엑스포역 오전 5시 출발)부터 여수엑스포역~전주역 간 운행이 중지된다.&lt;br&gt;코레일 측은 태풍의 본격 영향에 의한 기상악화 시 추가 변경 될 수 있다고 밝혔다. 열차운행 중지로 이용하지 못한 승차권은 1년 이내 전국 역에서 환불할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손원천 기자&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이달부터 지역가입자 정산제 도입… 건보료 추가 부가·환급됩니다[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906019001</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q.이달부터 지역가입자 조정제도가 바뀌는 이유가 무엇인가.&lt;br&gt;A. 지역가입자는 소득이 있음에도 조정제도를 이용해 보험료를 회피하는 사례가 발생하고 있다. 예를 들어 수년간 수입이 있어 월 보험료를 납부해야 하는 프리랜서가 매년 해촉증명서를 제출해 피부양자 자격을 유지하면서 월 보험료를 부담하지 않는 악용 사례가 대표적이다. 이달부터 지역가입자에게도 정산제도를 도입해 보험료를 조정한 사람의 소득이 내년 11월에 확인되면 정산을 통해 추가 부과 또는 환급할 예정이다.&lt;br&gt;Q.정산제도 도입과 관련한 구체적 내용은.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A.직장가입자 보수월액에 적용하고 있는 보험료 연말정산제도를 지역보험료 및 소득월액(보수 외 소득) 보험료에도 적용해 제도의 형평성을 높일 예정이다. 이달 이후 폐업·휴업·퇴직(해촉) 등의 사유로 사업·근로소득에 대한 보험료 조정 신청을 한 경우, 우선 조정 후 오는 11월에 올해 확정 소득으로 올해 9~12월분 보험료를 재산정해 추가로 부과 또는 환급한다. 조정 신청 시에는 소득정산부과동의서를 반드시 제출해야 하며 이 경우 신청한 날의 다음 달부터 그해 12월까지 조정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발 안쪽 아치 사라졌나요? 굽 없는 신발 신지 마세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906019002</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:34:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905203707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337082 --&gt;4세 아들을 키우는 송모(36)씨는 또래들과 뛰어노는 아이를 볼 때마다 생각이 많아진다. 아이 발이 다른 아이들에 비해 유독 평평한 것 같은데 평발 때문에 다리에 무리가 가지 않을까 걱정이 되는 것이다. 송씨는 “성장하면서 평발이 자연스럽게 교정되는지 아니면 얼른 큰 병원을 가 봐야 하는지 고민이 된다”고 털어놨다.&lt;br&gt;직장인 여성 이모(34)씨는 구두를 포기한 지 오래다. 신을 때마다 발 안쪽 오목한 곳이 아파 하이힐은커녕 굽이 낮은 로퍼마저 포기했다. 이씨는 “정형외과에 가서 발 사진을 찍었더니 ‘아치가 완전히 내려앉아 발이 좌우로 커졌다’고 하더라”며 “족저근막염도 앓고 있기 때문에 발에 하중이 실리는 운동은 최대한 피하라고 해서 뛰거나 걷는 것도 자제하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;평발은 가장 흔한 발의 변형으로, 질환이 아니라 발의 모양을 묘사한 용어다. 의학적 용어로는 ‘편평족’이라고 하며 발 안쪽 면에 있는 오목한 부분이 소실되고 발 앞부분과 뒤꿈치가 바깥으로 기울어진 상태를 뜻한다. 별다른 증상이 없을 수도 있지만 보행장애를 유발하는 관절 강직이나 심한 변형까지 다양하게 나타날 수 있다. 증상이 없는 환자는 대부분 치료가 필요 없다. 그러나 발을 자주 삐거나 발의 심한 변형으로 인해 보행장애 혹은 피부변형 등이 있다면 적극적인 치료가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이의 평발 때문에 정형외과를 찾는 학부모들이 많다. 그러나 의료진은 평발인 아이 100명 중 95명은 아무런 치료도 필요하지 않다고 말한다. 어릴 때는 발의 유연성이 커 체중이 실리면 발 안쪽 아치가 사라진다. 체중이 실리지 않거나 까치발을 하면 발 안쪽 아치가 다시 살아난다. 이를 ‘유연성 평발’이라고 한다. 아이의 이런 모습을 보고 병원에 데려오는 보호자가 많지만 사실 크게 걱정할 게 없다. 만 8~10세에서 서서히 교정되며, 10세 이후까지 지속되는 경우는 전체의 4% 정도로 보고된다.&lt;br&gt;문제는 발에 불편함이나 통증이 느껴지거나, 한쪽 발로 까치발 서기가 잘 안 되거나, 만 10세 이후에도 평발이 지속되는 사례다. 체중 부하와 상관없이 아치의 소실이 나타나는 ‘강직성 편평족’이나 신경근육 장애에 의한 ‘신경근육성 편평족’은 평발의 정도도 심하다. 이 경우에는 소아정형외과 전문의에게 치료를 받아야 한다. 강승철 서울아산병원 소아정형외과 교수는 “발 내측에 뼈가 자라면서 성인형 평발로 가는 사례가 종종 있는데 이러한 변형을 간과하는 경우가 많다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;평발은 증상이 없는 경우가 대부분이지만 통증 발생 시 모호하고 둔한 통증이 발목에서 발목 관절, 하지까지 발생할 수 있다. 통증은 주로 장시간의 보행 및 운동 후 근육 피로, 족저근막의 과도한 신장 등에 따라 나타나며 만성적인 피곤함을 느끼게 된다. 또한 신발 안쪽이 주로 닳게 된다. 소아인 경우에는 달리기나 먼 거리를 걷는 것을 피하거나 체육 활동을 싫어하게 된다. 성인의 경우에는 외관상 발 안쪽 아치가 소실되고 발뒤꿈치가 바깥쪽으로 기울어진다.&lt;br&gt;강직성 편평족인 경우에는 원인 질환에 의한 통증이나 발을 자주 삐는 증상이 발생하기도 한다. 특히 ‘후 경골근건 기능 장애’와 관련한 통증 및 족부 기능장애가 초래되기도 한다. 소아의 유연성 평발은 편한 신발을 신도록 해 주는 것으로 충분하다. 보조기나 특수 신발이 필요한 경우는 극히 드물다. 체중이 과도하고 평발 변형이 심해 발 안쪽에 굳은살이 생기고 피부가 벗겨졌거나 족근골 결합 등에 의해 발을 자주 삐는 특별한 경우에 한해 보조기나 특수 신발이 도움이 된다.&lt;br&gt;성인의 경우에도 증상이 있다면 아치 지지대 깔창을 깔 수 있다. 아킬레스건이 단축돼 있다면 스트레칭도 필요하다. 효과가 입증된 것은 아니지만 발가락 끝으로 걷거나 발가락 올리기 운동을 반복해 후 경골근을 강화시키는 운동도 해 볼 수 있다. 장기간 보존적 치료에도 효과가 없거나 통증으로 인해 일상생활에 제한을 받는다거나, 심한 변형으로 구두 모양이 이상해진 사례라면 수술을 고려해 볼 수 있다. 신경근육성 질환과 관련된 평발이거나 청소년기 이후 후 경골근건 기능장애 등 다른 질환이 동반된 경우에는 수술이 필요할 수 있다. 수술 방법으로는 변형 교정을 위해 발 안쪽의 건을 단축시키는 방법, 발뒤꿈치 뼈를 늘이는 방법, 발목뼈와 발뒤꿈치 뼈 사이에 삽입물을 넣거나 관절을 고정하는 방법 등이 있다.&lt;br&gt;평발의 주요 증상 중 하나로 ‘족저근막염’을 들 수 있다. 뒤꿈치 안쪽에서부터 통증이 시작되는 족저근막염은 특히 아침에 일어났을 때 처음 몇 걸음 동안 심한 통증을 경험하게 된다. 평발과 족저근막염을 악화시키는 가장 큰 요인 중 하나는 굽이 없거나 낮은 신발이다. 체중 부하는 발 뒷부분에 가장 높게 일어나는데, 굽이 낮은 신발은 충격을 그대로 반영하기 때문이다.&lt;br&gt;정비오 경희대병원 정형외과 교수는 “플랫슈즈나 슬리퍼, 샌들같이 굽이 1㎝ 정도로 낮은 신발은 밑창이 얇고 딱딱하다 보니 보행 시 반복적으로 족저근막에 손상을 줄 수 있다”며 “적당한 굽이 있고 바닥이 부드러운 신발을 신으라고 권하며, 피로를 풀어 주기 위한 족욕과 발 스트레칭을 수시로 해 주는 것이 좋다”고 조언한다.&lt;br&gt;하이힐도 위험하기는 마찬가지다. 뒷굽이 지나치게 높은 구두는 체중을 앞으로 쏠리게 하므로 점점 발 앞쪽에 위치한 횡아치가 무너지게 된다. 평발을 가진 젊은 여성이 하이힐을 자주 신으면 발 앞꿈치 통증과 엄지발가락이 튀어나오는 외반증으로 고생하기도 한다. 박시복 한양대류마티스병원 관절재활의학과 교수는 “어쩔 수 없이 하이힐을 신을 때는 자주 구두를 벗고 발가락을 벌리는 운동을 해 줘야 한다”며 “가능하면 운동화나 앞이 둥근 구두를 권한다”고 충고했다. 발이 변형된 다음 원상태로 회복시키는 것은 매우 어렵기 때문에 어렸을 때부터 앞이 뾰족하거나 발에 맞지 않는 신발을 신는 일은 금해야 한다고 의료진들은 말한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 가전, 에너지효율도 ‘원톱’… 세탁기 1년 써도 전기료 3600원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906018003</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:34:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905204123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337086 --&gt;“제품이 대형화되고 기능이 복잡해지면서 에너지 효율은 선택이 아닌 필수가 됐다. 삼성전자는 세계시장에서 ‘에너지 효율 가전 1위 업체’로 서며 에너지 절감을 기술 핵심의 축으로 삼겠다.”&lt;br&gt;6일까지 독일 베를린에서 열리는 유럽 최대 가전 박람회 ‘IFA 2022’에서 세계 주요 가전 기업들이 에너지 효율 높이기에 사활을 건 제품과 스마트홈 기능을 내세운 가운데 양혜순 삼성전자 생활가전사업부 부사장이 이 같은 비전을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 3일(현지시간) 현지에서 기자들과 만난 양 부사장은 “냉장고나 세탁기 같은 가전제품은 일상에 없어선 안 되지만 에너지 사용량이 많은 것도 사실”이라면서 “가전제품의 에너지 사용량을 줄이는 것이 소비자들의 경제적 부담과 환경에 대한 부담을 함께 줄이는 매우 중요한 길이라 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 위해 삼성전자는 에너지 절감 기술을 적용한 제품을 개발해 에너지 소비 효율 규격 기준에서 정한 최고 등급을 뛰어넘는 수준을 구현한다. ‘스마트싱스’에 고객들이 손쉽게 에너지를 줄일 수 있는 서비스도 결합해 업계 최고 수준의 에너지 절감률을 만들겠다는 목표다. 먼저 에너지에 대한 문제의식이 큰 유럽부터 공략한다.&lt;!-- 그림 1337085 --&gt;삼성전자는 유럽의 에너지 소비효율 최고 등급보다 에너지 사용량을 10% 더 절감할 수 있는 제품들을 이달부터 출시한다. 스마트싱스 에너지의 AI 절약 모드를 활용하면 세탁기는 최대 70%까지, 냉장고는 최대 30%까지 에너지 사용량을 줄일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 전기요금으로 환산하면 11㎏ 용량의 드럼세탁기(비스포크 AI 모델)의 연간 전기요금은 한국 전기요금 기준으로 1만 3610원, AI 절약 모드를 사용하면 3673원으로 대폭 절감된다. 신모델 냉장고(상냉장·하냉동)의 연간 전기요금은 AI 에너지 모드를 사용하면 최대 1만 2480원으로 크게 줄어든다.&lt;br&gt;삼성전자의 올해 연간 가전 판매량을 기준으로 스마트싱스 에너지 서비스를 통해 연간 저감되는 최대 탄소 배출량은 9만t으로 축구장 1만개(약 8000ha)나 여의도 면적 28배 규모의 소나무숲을 조성한 효과와 같다.&lt;br&gt;이번 IFA에서는 밀레, 보쉬 등 주요 기업들도 스마트홈을 통한 에너지 사용량 확인, 절감 기능들을 선보였다. 이에 대해 양 부사장은 “전시회에서 앱 안에서 세탁기 전력 사용이 얼마나 되는지 보여 주는 시도를 많이 봤다”며 “이는 이미 2~3년 전에 나왔던 것이고 삼성전자는 AI 절약 모드로 알아서 에너지를 절감해 주는 방식으로 타사들보다 한 단계 더 앞서 나간 수준”이라고 설명했다.&lt;br&gt;현재 스마트싱스와 연결된 글로벌 가전제품 대수는 975만대로, 이달 말에는 1000만대를 돌파할 전망이다. 박찬우 생활가전사업부 부사장은 “스마트싱스에 연결되는 가전제품이 많아질수록 글로벌 에너지 절감을 위한 유용한 플랫폼으로 자리잡을 것”이라며 “넷 제로 홈 프로젝트는 현재 영국, 스웨덴 등 유럽 8개국에서 론칭했고 앞으로 점차 더 확대해 나갈 계획”이라고 소개했다. ‘넷 제로 홈’은 에너지를 가정에서 직접 생산하고 탄소 배출량을 줄이는 지속가능한 주거를 실현한다. 삼성전자는 태양광 패널 전문업체인 한화 큐셀, 가정용 태양광 인버터 업체인 SMA와 함께 국내외에서 관련 프로젝트를 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“실제 게이머 집에 TV 놓고 의견 반영… 자유로운 휘어짐·높낮이 디테일 탄생”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906018001</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:34:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905204028_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337083 --&gt;“‘플렉스’는 기획 단계부터 실제 게이머들과 함께 개발한 TV입니다. 게이머들 사이에선 화면 곡률을 원하는 만큼 조율하며 몰입감을 높일 수 있다는 것에 가장 호응이 컸죠. TV와 PC를 버튼 하나로 한번에 오갈 수 있는 스위칭 기능에 대해선 이런 것까지 고민해 줄 줄 몰랐다며 놀라워하는 반응이었습니다.”&lt;br&gt;LG전자가 6일까지 독일 베를린에서 열리는 ‘IFA 2022’에서 처음 공개한 벤더블 게이밍 올레드 TV ‘플렉스’에 대해 백선필 TV CX(고객경험) 담당 상무는 게이머들의 목소리를 세밀한 부분까지 반영한 제품이라는 점을 강조했다.&lt;!-- 그림 1337084 --&gt;●버튼 하나로 TV·PC 전환 기능에 감탄&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년 말부터 기획에 들어간 ‘플렉스’는 게임과 일반 TV를 넘나드는 제품을 만들어야겠다는 생각에서 뿌리를 냈다. 백 상무는 “영화를 볼 땐 두 사람 이상이 시청할 경우 왜곡이 될 수 있어 커브드가 안 맞지만 게임을 할 때는 좌우가 다 보여야 하니 커브드가 좋겠다고 생각했다”며 “게임할 때 쓰기 편하게 하는 게 가장 중요해 게이머들에게 맞추려고 많은 노력을 기울였다”고 말했다.&lt;br&gt;이를 위해 개발팀은 실제 제품 개발 초기 단계부터 우리나라뿐 아니라 유럽의 유명 게이머들을 초청해 기존 48인치 게이밍 TV의 불편한 점과 요구 사항을 꼼꼼히 들었다. 제품을 게이머들의 집까지 직접 가져가 책상에 올려놓고 써 보게 하며 실제 게임할 때의 사용성을 높일 수 있는 기능을 하나하나 쌓아 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 결과 크기는 책상에 놓고 쓰기 좋은 42인치로 맞추고, 최대 900R(반지름 900㎜ 원이 휜 정도) 범위 내에서 화면을 20단계로 자유자재로 구부리고 펴 곡률을 조정하면서 사용자가 일반 콘텐츠를 볼 땐 평평한 화면으로 보다가 게임을 할 땐 몰입감을 한껏 느끼도록 했다. 화면을 위아래로 최대 15도까지 기울일 수 있게 하고 화면 높낮이 조절은 최대 14㎝까지 가능하게 한 인체공학적 설계도 게이머들의 요구를 반영한 결과다. 게이머들이 개선을 요구한 빛 반사나 화면 비침 현상도 크게 줄였다.&lt;br&gt;백 상무는 “이번 IFA에서도 ‘플렉스’에 대한 반응이 상당히 좋았고 타사 전시장에서도 눈에 띄는 제품을 보지 못했다”며 “앞으로도 올레드로 가능한 혁신적인 폼팩터(제품 크기와 형태)를 통해 고객들에게 기대를 뛰어넘는 새로운 경험을 계속 안겨 줄 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;●“100형 넘는 올레드 TV 출시 없다”&lt;br&gt;한편 백 상무는 이번 IFA에서 처음 선보인 97형(대각선 길이 246㎝) 올레드 TV 이후에는 100형이 넘는 올레드 TV를 내지 않을 계획이라는 점도 밝혔다. 백 상무는 “97형도 운송하기가 어려워 사실은 버거운 상황”이라며 “70형대가 주력 제품으로 갈 가능성이 높고 100형 이상의 초대형 TV가 나온다면 모듈형으로 만들어 조각으로 운송하고 집에서 조립할 수 있는 마이크로 LED TV가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“디지털 쌍둥이 도시 만들어 태풍·호우 같은 자연재해 피해 미리 대비 가능”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500205</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:34:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905172831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;백종윤 네이버랩스 부사장 인터뷰&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1337000 --&gt;&lt;strong&gt;“이 기술을 바탕으로 집중호우나 태풍 등 자연재해 발생 시 도심 피해가 어느 정도이고, 어느 지역부터 대피해야 하는지 사전에 알 수 있습니다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;백종윤(42) 네이버랩스 책임리더 및 자율주행그룹 부문장(부사장)은 최근 서울신문과의 인터뷰에서 &lt;strong&gt;‘디지털 트윈 기술’&lt;/strong&gt;의 강점과 활용처를 설명하면서 &lt;strong&gt;국민 생명권과 직결된 자연재해 예방도 가능하다고 강조&lt;/strong&gt;했다. 해당 기술을 적극 활용하면 한반도로 북상하고 있는 역대급 태풍 ‘힌남노’에 의한 피해 역시 최소화할 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;도시 전체를 3차원(3D)으로 복제하는 디지털 트윈 기술은 가상공간에 실제 도시와 동일한 도시를 구축하고 각종 재난, 환경, 교통 등과 관련된 도시 행정을 현실에 적용하기 전에 먼저 시험해 보는 용도로 쓰인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 네이버랩스와 서울시는 서울시 전역(605.23㎢)을&lt;strong&gt; 3D로 디지털 복제한 쌍둥이 도시 ‘에스맵’을 개발&lt;/strong&gt;했다. 백 부사장은 “현재 에스맵으로도 서울 지역의 지형·고도를 확인하고 침수 발생 시 어느 도로부터 잠기는지를 알 수 있다”며 &lt;strong&gt;“현재 기술에 실제 강수량 데이터와 배수로 지도 등의 주요 정보를 기입하면 피해를 최소화하는 방법도 도출할 수 있을 것”&lt;/strong&gt;이라고 설명했다.&lt;br&gt;백 부사장은 지난달 호우에 집중적으로 잠긴 지역의 3D 지도를 보여 주면서 “물에 잠기는 시뮬레이션을 돌려 보면 침수 우려가 가장 큰 지역이 초록색으로 보이고 침수되는 방향에 따라 노란색과 갈색으로 표시가 되는 것을 볼 수 있다”고 말했다. &lt;strong&gt;육안으로는 큰 차이가 나지 않는 지대의 높낮이를 3D 지도를 통해 보면 해당 지역 내 어느 도로가 제일 먼저 물에 잠기고 물이 점차 어디로 퍼지는지 확인할 수 있다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1337051 --&gt;백 부사장은 “과거 지형의 높이는 수십 미터 단위 정도를 기준으로만 살펴볼 수 있었지만, 이제는 미터보다 더 낮은 수치로 지형의 미세한 높이까지 분석할 수 있다”면서 “지금처럼 국지적인 호우가 많이 발생할 경우 사거리 주변 지역의 높낮이까지 정밀하게 살펴볼 수 있는 수준”이라고 설명했다. &lt;strong&gt;이를 통해 배수펌프를 어디에 설치해야 물이 빨리 빠지는지 등을 알 수 있고 어느 지역부터 먼저 대피해야 하는지 예측할 수 있어 행정 영역에서 활용할 수 있다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자율주행 로봇 개발에 전념해 온 백 부사장은 “로봇이나 자율주행 기술을 고도화하는 과정에서 지도 정보가 중요하다는 것을 알게 됐다”며 “항공 사진과 인공지능(AI) 기술을 활용해 대단위 도시의 건물과 실내 공간 등 물리 공간을 그대로 디지털화해서 복제하는 기술에 집중해 디지털 트윈을 구현하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;네이버랩스는 1.5㎞ 상공에서 항공사진 2만 5000장 정도를 찍어 서울시를 3D 지도로 구현한다. 모든 이미지의 해상도는 픽셀당 8㎝ 정도의 정밀도를 가지고 있어 차선 하나하나를 다 구분할 수 있을 정도다.&lt;strong&gt; 한 번의 촬영으로 ‘3D 지도’, 차선 정보 데이터를 활용한 ‘로드 레이아웃 지도’, ‘고정밀 지도’ 등 세 가지 형태의 &lt;/strong&gt;지도를 만들 수 있다&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;디지털 트윈은 글로벌 화두로 떠오른 이상 기후 시대를 대비하는 핵심 기술로도 꼽힌다. 실제 네이버랩스는 성남시의 3D 열섬 지도를 만들고 있다. 성남시는 열섬현상(인구·건물 밀집 등으로 도심 온도가 다른 곳보다 높게 나타나는 현상)을 완화하기 위해 어느 지역에 나무와 풀을 심으면 좋을지를 파악하는 등 행정 및 정책 도입에 디지털 트윈을 활용할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대모비스, 북미 오토쇼 첫 참가… 전기차·자율차 부품 경쟁력 뽐낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906017004</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905204641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337091 --&gt;현대모비스가 ‘2022 북미 오토쇼’에 처음으로 참가해 회사의 전기차와 자율주행차 관련 기술을 선보인다고 5일 밝혔다. 흔히 ‘디트로이트 모터쇼’로 알려진 북미 오토쇼는 코로나19 확산으로 중단됐다가 3년 만에 오는 14일부터 25일까지 오프라인으로 개최된다.&lt;br&gt;현대모비스는 14~16일 사흘간 현장에서 고객사 전용 전시 공간을 마련하고 미래 모빌리티 분야 신기술 30여종을 소개할 예정이다. 전기차용 통합 ‘섀시플랫폼’(eCCPM)이 대표적이다. 크기를 자유롭게 조절할 수 있는 알루미늄 프레임에 제동, 조향, 구동, 배터리 시스템을 모두 결합한 것이다. 차량의 크기에 따라 형태를 조절할 수 있어 전기차 기반의 ‘목적 기반 모빌리티’(PBV)에 적합하다는 설명이다.&lt;br&gt;이 밖에도 지난해 개발에 성공한 ‘라이팅 그릴’도 선보인다. 내연기관차에 필요했던 전면부 그릴이 사라진 대신 이곳을 조명 장치나 차량 또는 보행자 사이의 의사소통 수단으로 활용하도록 한 차세대 기술이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대모비스는 올해 상반기 북미 시장에서만 17억 달러(약 2조 3200억원)를 수주하며 지난해 전체 수주액(14억 달러)을 넘겼다. 현대모비스의 해외 시장 중 가장 가파른 성장세를 보이는 만큼 전기차를 중심으로 현지 영업을 강화하겠다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘30대男들만 대시’ 53세 고민녀 “사주에 홍염살 2개”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500206</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:51:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905174907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337024 --&gt;30대 남성들에게 많은 대시를 받는 게 고민이라는 53세 여성의 사연이 소개된다.&lt;br&gt;5일 방송 예정인 KBS Joy 예능 ‘무엇이든 물어보살’에는 연하 남성들에게 대시를 받고 있다는 53세 여성이 출연해 고민을 토로한다.&lt;br&gt;타로 상담사인 A씨는 MC 서장훈, 이수근과 만나 30대 남성과 연애에 대한 자문을 구한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 동년배 남성들은 자신에게 별로 관심이 없는데, 30대 남성들이 대시를 해온다고 밝혔다.&lt;br&gt;“직장인, 서울대 법대생, 변리사들이 대시를 해온다”는 의뢰인은 “동년배 남성과 만남이 싫은 것은 아니지만, 그들 역시 의뢰인에게 관심을 보이지 않는다”고 솔직히 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 MC들은 “매력이 어마어마한가 보다”라고 궁금해하자 A씨는 “또래보다 30대 남자들이 더 잘 맞는 것뿐이다”라고 전했다.&lt;br&gt;A씨의 사연에 서장훈은 “의뢰인이 한참 연상인데 30대 남성이 먼저 이성적으로 연락을 한다는 게 이해가 잘 안 된다”고 말했고, 이수근은 “우리가 모르는 어떤 매력을 갖고 있나 보다”라고 궁금증을 드러냈다.&lt;br&gt;이에 A씨는 자신이 사주 공부를 했다며 자신이 ‘홍염살’(타고난 매력으로 주위 사람을 이끄는 살)을 2개나 가졌다고 뽐냈다는 전언이다.&lt;br&gt;실제로 30대 초반 남성과 여러 번 연애도 해보고 혼인신고 하자는 소리까지 들어봤다는 의뢰인의 경험담과 의뢰인이 진실한 사랑을 찾을 수 있도록 도와줄 보살들의 조언은 5일 오후 8시 30분 방송되는 ‘무엇이든 물어보살’에서 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘30대男들만 대시’ 53세 고민녀 “사주에 홍염살 2개”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500206</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:51:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905174907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337024 --&gt;30대 남성들에게 많은 대시를 받는 게 고민이라는 53세 여성의 사연이 소개된다.&lt;br&gt;5일 방송 예정인 KBS Joy 예능 ‘무엇이든 물어보살’에는 연하 남성들에게 대시를 받고 있다는 53세 여성이 출연해 고민을 토로한다.&lt;br&gt;타로 상담사인 A씨는 MC 서장훈, 이수근과 만나 30대 남성과 연애에 대한 자문을 구한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 동년배 남성들은 자신에게 별로 관심이 없는데, 30대 남성들이 대시를 해온다고 밝혔다.&lt;br&gt;“직장인, 서울대 법대생, 변리사들이 대시를 해온다”는 의뢰인은 “동년배 남성과 만남이 싫은 것은 아니지만, 그들 역시 의뢰인에게 관심을 보이지 않는다”고 솔직히 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 MC들은 “매력이 어마어마한가 보다”라고 궁금해하자 A씨는 “또래보다 30대 남자들이 더 잘 맞는 것뿐이다”라고 전했다.&lt;br&gt;A씨의 사연에 서장훈은 “의뢰인이 한참 연상인데 30대 남성이 먼저 이성적으로 연락을 한다는 게 이해가 잘 안 된다”고 말했고, 이수근은 “우리가 모르는 어떤 매력을 갖고 있나 보다”라고 궁금증을 드러냈다.&lt;br&gt;이에 A씨는 자신이 사주 공부를 했다며 자신이 ‘홍염살’(타고난 매력으로 주위 사람을 이끄는 살)을 2개나 가졌다고 뽐냈다는 전언이다.&lt;br&gt;실제로 30대 초반 남성과 여러 번 연애도 해보고 혼인신고 하자는 소리까지 들어봤다는 의뢰인의 경험담과 의뢰인이 진실한 사랑을 찾을 수 있도록 도와줄 보살들의 조언은 5일 오후 8시 30분 방송되는 ‘무엇이든 물어보살’에서 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포] 국민·신한 공동점포 가보니…디지털 약자 소외 대안 될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500207</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905174704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337022 --&gt;“국민은행인가요, 신한은행인가요? 어느 은행 찾아오셨어요?”&lt;br&gt;5일 KB국민은행과 신한은행이 손을 잡고 첫선을 보인 경기 양주시의 공동점포에서는 고객이 문을 열 때마다 안내 직원이 다가가 어느 은행에 찾아왔는지 묻는 낯선 광경이 펼쳐졌다. 한 지붕 아래 두 은행이 있는 공동점포는 금융의 디지털 전환에 따라 오프라인 점포를 줄여 나가던 은행들이 고령자 등 디지털 취약계층의 은행 이용이 갈수록 어려워진다는 지적이 쏟아지자 내놓은 대안이다.&lt;br&gt;국민은행과 신한은행은 이날부터 경기 양주시와 경북 영주시에서 공동점포 운영을 시작했다. 공동점포에서는 대출, 예적금 가입, 외환 등 기존 영업점과 다름없이 모든 은행 업무를 볼 수 있다. 이날 두 은행의 업무를 한 번에 마친 김금례(65)씨는 “휴대전화는 혹시나 버튼을 잘못 누를까봐 잘 안 쓰게 된다”며 “두 은행을 따로 방문할 필요 없이 한 곳에서 업무를 해결할 수 있어서 더 편했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양주시 공동점포에는 국민은행과 신한은행 창구가 각 4개씩 마련돼 있었다. 대기 번호표를 뽑는 곳도, 현금자동입출금기(ATM)도 절반씩 나뉘어 있었다. 규모가 크지는 않았지만, 대기하는 공간의 앉을 자리도 부족하지 않았고 은행 업무를 보기에는 큰 지장이 없었다. 점포를 찾은 자영업자 이진욱(31)씨는 “은행이 이런 방식으로 비용을 아끼면 고객에게도 어느 정도 혜택이 돌아오지 않겠느냐”며 “불편함은 느끼지 못했다”고 말했다. 물론 두 은행이 함께 있는 모습에 어색하고 불편해하는 고객도 있었다.&lt;br&gt;이 공동점포가 만들어지기 이전에는 두 은행이 각각 점포를 운영했다. 당시 두 은행의 거리는 불과 70m 떨어져 있었다. 점포가 분리돼 있을 때 두 은행을 합쳐 12개였던 창구는 8개로, 직원은 16명에서 9명으로 줄었다. 은행 간 장벽을 허물어 오프라인 점포를 그대로 유지하면서 직원수는 줄이고, 임대료도 아끼게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 은행권은 디지털 전환과 효율화를 이유로 점포를 대거 폐쇄하고 있다. 은행연합회에 따르면 6월 기준 국민·신한·우리·하나·NH농협은행 등 5대 시중은행의 점포수는 3398곳으로, 지난해 말보다 135곳 감소했다. 이에 고령자를 비롯한 취약계층이 은행을 제대로 이용할 수 없다는 지적이 제기됐고, 은행들은 지난해 10월 ‘공동점포 시범운영 검토 태스크포스(TF)’를 만들어 대안을 논의했다. 현재 공동점포 외에도 우체국과의 영업 제휴, 편의점 점포 등 다양한 형태의 대안 점포가 운영되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당신이 받을 복지 혜택은”… 전 국민에 미리 알려준다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906008006</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/01/SSI_20220901154246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1335876 --&gt;자신이 받을 수 있는 복지 서비스를 알려 주는 ‘복지 멤버십’을 누구나 신청할 수 있게 된다. 5일 보건복지부는 차세대 사회보장시스템을 단계적으로 개통한다고 밝혔다. 이번 2차 개통에 따라 6일부터 누구나 주소지와 상관없이 행정복지센터를 방문하거나 온라인 ‘복지로’에서 맞춤형 급여(복지 멤버십)를 신청할 수 있다. 한번 가입하면 가족 구성이나 소득 등이 바뀔 때마다 따로 신청하지 않아도 자신이 받을 수 있는 복지 서비스를 안내받을 수 있다. 복지 멤버십은 지난해 9월부터 기존 복지사업 수급자 등을 대상으로 먼저 실시해 지난달 말까지 65만 가구가 이동통신 요금 감면 등 81만 3000건의 복지 서비스를 받았다.&lt;br&gt;복지 서비스 신청도 쉬워진다. ‘복지로’에서는 현재 양육수당, 보육료 등 31종 복지 사업만 신청할 수 있지만 이달 말엔 장애수당 등 21종이 추가된다. 오는 11월 희망저축계좌 등 2종, 내년 1월 장애아동가족지원 등 4종도 신청 가능해진다. 전국 어느 주민센터에서나 아동수당, 기초연금, 장애인연금, 장제·해산급여, 장애수당 등 6개 복지 서비스를 신청할 수 있게 된다. 기존에는 영유아보육료, 육아학비 등 5개 사업만 전국 단위 신청이 가능했다.&lt;br&gt;복지 사각지대 발굴을 위해 활용하는 위기 정보는 34종에서 39종으로 확대한다. 중증질환 산정특례, 요양급여 장기 미청구, 장기요양 등급, 맞춤형 급여 신청, 주민등록 가구원 등 5종을 추가로 활용하고 지방자치단체별 특성에 따라 대상자를 발굴할 수 있도록 시스템을 개편한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가계빚 14조 줄었는데 전세대출 4조 늘어… ‘깡통전세’ 우려도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906008005</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905175649_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337031 --&gt;금리 인상과 부동산 시장 침체 등을 이유로 신용대출과 주택담보대출은 줄어들고 있는 반면 전세자금대출 잔액은 오히려 늘고 있는 것으로 나타났다. 부동산 시장이 위축되면서 매매보다 전세 수요가 늘어난 데다 전셋값이 오른 영향으로 풀이된다.&lt;br&gt;5일 은행권에 따르면 KB국민·신한·우리·하나·NH농협 등 5대 은행의 지난달 말 전세자금대출 잔액은 133조 9080억원으로, 전월에 비해 5073억원 늘어난 것으로 집계됐다. 지난 2월 이후 7개월 연속 증가세인데, 지난해 말과 비교하면 8개월 새 4조 2111억원이 늘었다. 반면 신용대출과 일반주택담보대출은 감소세다. 이들 은행의 일반주택담보대출 잔액은 같은 기간 2조 3134억원 줄어든 373조 3943억원이었고, 신용대출도 11조 9432억원 줄어든 127조 6139억원이었다.&lt;br&gt;청년층의 전세대출 수요가 몰리는 인터넷 전문은행의 경우에도 잔액이 급증하는 추세다. 카카오뱅크의 지난 2분기 전월세 대출 잔액은 11조 4000억원으로 지난해 2분기 잔액(6조 7000억원)과 비교했을 때 크게 늘었다. 카카오뱅크는 지난 2월 일반주택담보대출을 처음 선보였는데 지난 8월 말 기준 누적 약정금액은 5500억원 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전세대출이 이처럼 나 홀로 증가세를 보이는 것은 전셋값 상승이 가장 큰 영향을 미친 것으로 풀이된다. 한국부동산원 조사에 따르면 문재인 정부 5년간 전국 평균 전셋값은 50% 이상 증가했다. 실수요 대출로 분류된 전세대출이 올해 1월부터 강화된 총부채원리금상환비율(DSR) 규제가 적용되지 않는다는 점도 증가세 원인 중 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;앞으로도 전세대출이 늘어날지는 지켜봐야 한다. 임대차 3법 시행 2년을 맞으면서 상한제에 묶였던 전셋값이 큰 폭으로 오르면 추가 대출이 발생할 수 있지만 부동산 침체로 집값에 이어 전셋값 하락 움직임도 감지되고 있어서다. 집값이 떨어지면 전셋값이 집값보다 오히려 높은 ‘깡통전세’ 현상이 나타날 수 있다. 이 경우 보증금을 돌려받지 못하는 등 전세 사기에 노출될 수 있어 주의가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당신이 받을 복지 혜택은”… 전 국민에 미리 알려준다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906008006</guid>
      <pubDate>2022-09-05T17:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/01/SSI_20220901154246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1335876 --&gt;자신이 받을 수 있는 복지 서비스를 알려 주는 ‘복지 멤버십’을 누구나 신청할 수 있게 된다. 5일 보건복지부는 차세대 사회보장시스템을 단계적으로 개통한다고 밝혔다. 이번 2차 개통에 따라 6일부터 누구나 주소지와 상관없이 행정복지센터를 방문하거나 온라인 ‘복지로’에서 맞춤형 급여(복지 멤버십)를 신청할 수 있다. 한번 가입하면 가족 구성이나 소득 등이 바뀔 때마다 따로 신청하지 않아도 자신이 받을 수 있는 복지 서비스를 안내받을 수 있다. 복지 멤버십은 지난해 9월부터 기존 복지사업 수급자 등을 대상으로 먼저 실시해 지난달 말까지 65만 가구가 이동통신 요금 감면 등 81만 3000건의 복지 서비스를 받았다.&lt;br&gt;복지 서비스 신청도 쉬워진다. ‘복지로’에서는 현재 양육수당, 보육료 등 31종 복지 사업만 신청할 수 있지만 이달 말엔 장애수당 등 21종이 추가된다. 오는 11월 희망저축계좌 등 2종, 내년 1월 장애아동가족지원 등 4종도 신청 가능해진다. 전국 어느 주민센터에서나 아동수당, 기초연금, 장애인연금, 장제·해산급여, 장애수당 등 6개 복지 서비스를 신청할 수 있게 된다. 기존에는 영유아보육료, 육아학비 등 5개 사업만 전국 단위 신청이 가능했다.&lt;br&gt;복지 사각지대 발굴을 위해 활용하는 위기 정보는 34종에서 39종으로 확대한다. 중증질환 산정특례, 요양급여 장기 미청구, 장기요양 등급, 맞춤형 급여 신청, 주민등록 가구원 등 5종을 추가로 활용하고 지방자치단체별 특성에 따라 대상자를 발굴할 수 있도록 시스템을 개편한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최재영 원장 “원달러 환율, 불안정성 커질 확률 커…경제 위기 수준은 아니야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500208</guid>
      <pubDate>2022-09-05T18:00:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905175858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337041 --&gt;“현재 국제금융시장이나 세계경제 상황이 호락호락하지 않아 앞으로도 원달러 환율에 대한 불안정성이 커질 확률이 높습니다.”&lt;br&gt;최재영 국제금융센터 원장은 5일 서울신문과의 인터뷰에서 최근 원달러 환율 급등과 관련해 이같이 밝혔다. 달러의 국제 시세라 할 수 있는 달러인덱스에 따라 원달러 환율은 달라질 수밖에 없는데, 러시아·우크라이나 전쟁과 미중 간 갈등으로 인한 세계 공급망 악화 등 달러 강세가 지속될 수 있는 요인들이 산재해 있다는 것이다. 이날 원달러 환율은 13년 5개월 만에 처음으로 1370원을 넘어선 1371.4원에 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;최 원장은 “원달러 환율 등락이 너무 심하면 경제행위를 하는 주체들이 어려움을 겪을 수밖에 없다”면서 “유학생만 하더라도 환율이 오늘 다르고 내일 다르다면 의사결정을 하는 데 고민과 고통이 뒤따르게 된다”고 우려했다. 일단은 오는 13일 8월 미국 소비자물가지수(CPI)가 발표될 때까지는 불안한 상태가 계속될 것이라고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 최 원장은 “지금 우리나라가 겪는 고환율은 전 세계적으로 다 같이 겪고 있는 것”이라면서 “아직은 경제위기라기보다 불안한 상황이라고 보는 게 맞다”고 했다. 주요 6개 통화에 대한 달러 가치를 반영하는 달러인덱스는 연초 대비 14.6% 정도 증가했는데, 우리나라 원달러 환율도 비슷한 수준으로 상승해 국제 시세와 비슷하다는 분석이다. 원달러 환율 안정화를 위해 정부가 달러 매도 등 억지로 개입에 나서게 되면 외환보유액 축소로 자칫 외환시장에 부정적인 시그널을 줄 수 있기에 신중해야 한다고 경고했다.&lt;br&gt;최근 무역수지 적자폭이 커지면서 환율 상승을 압박하고 있는 것과 관련해 최 원장은 “국제 경기가 안 좋게 흘러가고 있기 때문에 단기간에 수출이 극적으로 개선되길 바라기는 힘들다”고 전망했다. 최 원장은 “다행스러운 것은 서비스 부분을 포함한 경상수지가 무역수지를 받쳐 주고 있기 때문에 경상수지가 적자가 되기까지는 아직 여유가 있다”면서 “정부가 무역수지와 경상수지 관리를 우선순위로 두고 경제정책을 운용해야 할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최 원장은 행정고시 31회로 공직에 입문해 31년간 기획재정부 기획예산처 재정경제부와 세계은행 등에서 일했다. 1998년 미국 미주리주립대에서 경제학 박사학위를 받고, 2019년 6월부터는 국제금융 분석 전문 기관인 국제금융센터 원장으로 재직 중이다.&lt;br&gt;지난달 29일에는 국제금융센터에서 3년여 간 근무한 경험을 토대로 환율의 기본 개념부터 환율 변화 예측까지 담은 ‘환율 비밀노트’를 펴내 화제를 모았다. 최 원장은 “그동안 많은 전문가를 만나면서 환율 관련 헷갈렸던 부분에 대해 깨닫게 점들을 메모해놨었는데, 이를 책으로 펴내게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;국제금융센터는 국제통화기금(IMF) 외환위기 이후 국제금융시장에 대한 신속한 대처를 위해 1999년 4월에 설립됐다. 최근에는 원달러 환율 급등 등 금융시장이 불안정한 모습을 보이면서 윤석열 대통령이 취임 후 사흘만인 지난 5월 13일 국제금융센터에서 거시금융상황 점검회의를 여는 등 정부와 공조·대응 체계 마련도 강화하고 있는 모습이다. 이달 말 임기를 마치는 최 원장은 “정부와 민간의 교량 역할을 하는 게 국제금융센터의 역할인데 임기 동안 그런 역할을 제대로 해냈다는 데 보람을 느낀다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘임창정 아내’ 서하얀 “불안한 가정사 탓에 강박 생겨” 눈물 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500209</guid>
      <pubDate>2022-09-05T18:02:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905175517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337026 --&gt;임창정 아내 서하얀이 누구에게도 말하지 않았던 마음 속 상처를 털어놓는다.&lt;br&gt;5일 오후 10시15분에 방송되는 SBS 예능 프로그램 ‘동상이몽2 - 너는 내 운명’(이하 ‘너는 내 운명’)에서는 임창정 서하얀 부부가 등장해 부부 상담을 받는다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 임창정, 서하얀 부부는 정신건강의학과를 찾았다. 방문 이유를 묻는 의사에게 임창정은 “아내 서하얀이 나를 너무 통제한다”라고 예상하지 못한 불만을 털어놨다. 서하얀은 “내 의도를 알지 않느냐”라고 대응했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;병원 방문 며칠 전, 임창정 서하얀 부부는 제작 중인 걸그룹의 뮤직비디오 촬영장을 찾았다. 서하얀은 즉흥적인 성향의 임창정을 걱정하며 “이미 결정된 사항을 현장에서 갑자기 바꾸려 하지 말 것”이라고 거듭 당부했다. 서하얀의 계속된 잔소리에 결국 임창정은 “나를 어린애 취급 하지 마”, “엄마처럼 참견이 많다”라며 정색했고 서하얀도 울컥하며 갈등이 발발했다.&lt;br&gt;개별 상담에 나선 서하얀이 그간 감춰왔던 속내를 고백했다. 그는 “불안했던 가정사 탓에 ‘완벽’에 대한 강박이 생겼다”라며 임창정의 언행을 지적할 수밖에 없었던 이유를 설명했다. 또한 남편 임창정에게도 털어놓지 못한 채, 혼자 감내해야 했던 가슴 아픈 일화를 고백하며 눈물을 보였다. 처음 알게 된 아내의 상처에 임창정은 당혹감과 미안함을 감추지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서하얀의 반전 모습이 공개돼 모두를 놀라게 했다. 의사는 “서하얀에겐 특히 남편 임창정의 역할이 중요하다”라고 해결책을 제시해 궁금증을 높였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘임창정 아내’ 서하얀 “불안한 가정사 탓에 강박 생겨” 눈물 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500209</guid>
      <pubDate>2022-09-05T18:02:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905175517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337026 --&gt;임창정 아내 서하얀이 누구에게도 말하지 않았던 마음 속 상처를 털어놓는다.&lt;br&gt;5일 오후 10시15분에 방송되는 SBS 예능 프로그램 ‘동상이몽2 - 너는 내 운명’(이하 ‘너는 내 운명’)에서는 임창정 서하얀 부부가 등장해 부부 상담을 받는다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 임창정, 서하얀 부부는 정신건강의학과를 찾았다. 방문 이유를 묻는 의사에게 임창정은 “아내 서하얀이 나를 너무 통제한다”라고 예상하지 못한 불만을 털어놨다. 서하얀은 “내 의도를 알지 않느냐”라고 대응했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;병원 방문 며칠 전, 임창정 서하얀 부부는 제작 중인 걸그룹의 뮤직비디오 촬영장을 찾았다. 서하얀은 즉흥적인 성향의 임창정을 걱정하며 “이미 결정된 사항을 현장에서 갑자기 바꾸려 하지 말 것”이라고 거듭 당부했다. 서하얀의 계속된 잔소리에 결국 임창정은 “나를 어린애 취급 하지 마”, “엄마처럼 참견이 많다”라며 정색했고 서하얀도 울컥하며 갈등이 발발했다.&lt;br&gt;개별 상담에 나선 서하얀이 그간 감춰왔던 속내를 고백했다. 그는 “불안했던 가정사 탓에 ‘완벽’에 대한 강박이 생겼다”라며 임창정의 언행을 지적할 수밖에 없었던 이유를 설명했다. 또한 남편 임창정에게도 털어놓지 못한 채, 혼자 감내해야 했던 가슴 아픈 일화를 고백하며 눈물을 보였다. 처음 알게 된 아내의 상처에 임창정은 당혹감과 미안함을 감추지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서하얀의 반전 모습이 공개돼 모두를 놀라게 했다. 의사는 “서하얀에겐 특히 남편 임창정의 역할이 중요하다”라고 해결책을 제시해 궁금증을 높였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“女, 유청 단백질 먹고…슈워제네거 몸매 될까 겁나요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500212</guid>
      <pubDate>2022-09-05T18:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905180731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337052 --&gt;&lt;strong&gt;“유청 단백질 먹는 여성, 근육질 몸매 될까요?”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;정답은 ‘아니오’다. 최근 서울에서 열린 ‘제5회 유청 단백질 포럼’에서 ‘유청 단백질의 오해와 진실’을 주제로 발표한 이영은 원광대 식품영양학과 명예교수(전 대한영양사협회장)는 중노년층을 위한 건강 식단의 핵심으로 유청 단백질을 꼽았다.&lt;br&gt;이 명예교수는 “보디빌더는 근육질 몸매를 유지하기 위해 유청 단백질 셰이크를 즐겨 마시지만, 유청 단백질은 여성과 중노년층에도 꼭 필요한 영양소”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 웨인 캠벨 미 퍼듀대 영양과학과 교수팀이 2018년 ‘영양학 리뷰’(Nutrition Reviews)에 실은 논문에 따르면 기존 연구논문 6건을 메타 분석한 결과, 여성이 유청 단백질 섭취와 운동을 함께 하면 총 지방 무게는 변하지 않으면서 날씬한 근육이 0.9㎏ 증가했다.&lt;br&gt;필수 영양소 중 하나인 단백질의 하루 섭취권장량(성인 기준)은 자신의 체중당 최소 0.8g이다. 예를 들어 체중이 50㎏인 사람은 하루에 40g 이상 섭취해야 한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 교수는 “체중 ㎏당 0.8g의 단백질 권장량은 단백질 식품 섭취가 힘들었던 과거 영양실조에 걸리지 않은 데 필요한 최소량의 수치로, 요즘 성인에겐 충분하지 않은 양”이라면서 “건강을 위해 단백질을 더 많이 섭취할 필요가 있고, 특히 65세 이상 노인은 근육 보전을 위해 단백질을 자신의 체중 1㎏당 1~1.2g 섭취하는 것이 바람직하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“유청 단백질이나 단백질 강화 제품 섭취하는게 좋아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;노인이 식사를 통해 충분한 단백질을 섭취하지 못한다면 유청 단백질이나 단백질 강화 제품 또는 음료로 단백질 섭취를 늘리는 것이 좋다.&lt;br&gt;운동을 자주 하거나 상처를 입은 사람은 운동 효과와 치유를 돕기 위해 단백질을 더 많이 섭취하는 것도 방법이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유청 단백질 등 양질의 단백질 섭취와 운동을 함께 하면 근육 생성에 도움이 된다.&lt;br&gt;일반적으로 운동을 마친 후 30~60분 이내 음식을 섭취하는 것이 근육 생성에 가장 효과적이다. 이 시간대에 우리 몸은 음식에 포함된 단백질 등 영양소를 잘 활용해서다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“유청 단백질 섭취, ‘과도한 근육질로 바꾼다’ 사실과 다르다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이 명예교수는 “날씬한 몸매를 원하는 일부 여성은 ‘몸을 과도한 근육질로 바꾼다’며 유청 단백질 섭취를 꺼리기도 하지만 이도 사실과 다르다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;이어 “아놀드 슈워제네거 같은 거대한 팔뚝이나 어깨는 고강도 근력 운동을 해야만 얻을 수 있다”며 “여성은 보디빌딩 호르몬으로 통하는 테스토스테론의 수치가 낮아 유청 단백질을 섭취하면 건강한 몸과 날씬한 근육을 발달시킬 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이다은♥윤남기 결혼식 현장…연예인 다수 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500214</guid>
      <pubDate>2022-09-05T18:17:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905181637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337053 --&gt;가수 겸 방송인 이지혜, 방송인 이혜영이 ‘돌싱글즈2’ 이다은과 윤남기의 결혼을 진심으로 축하했다.&lt;br&gt;이지혜는 5일 자신의 인스타그램에 “누군가의 행복을 진심으로 바랄 수 있는 마음에 행복했던 저녁. 저렇게 찐으로 만세삼창을 외치다니. 우아하지 않아서 마음에 들진 않지만 진심은 보이니 다행이군”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 전날 열린 이다은 윤남기의 결혼식에 참석한 ‘돌싱글즈2’ MC 군단 이지혜, 이혜영, 유세윤의 모습이 담겨있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 MC들은 자리에서 일어나 만세 삼창을 외치며 두 사람의 결혼을 축하해 눈길을 끈다.&lt;!-- 그림 1337055 --&gt;이혜영 역시 “행복하세요, 남다리맥”이라는 글과 함께 영상을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 영상 속에는 결혼식 말미 신랑, 신부 행진을 하는 윤남기와 이다은 부부의 모습이 담겼다. 두 사람은 행복한 미소를 지으며 하객들의 축하에 화답해 훈훈함을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1337056 --&gt;한편 이다은과 윤남기는 지난해 MBN ‘돌싱글즈2’를 통해 인연을 맺었으며, 지난 3월 혼인신고를 마치고 법적 부부가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이미 혼인신고를 마친 두 사람은 이달 4일 뒤늦은 결혼식을 올렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외교부, 일본 기상청 ‘독도 일본땅’ 표기에 “시정요구”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500215</guid>
      <pubDate>2022-09-05T18:20:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905171419_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;외교부가 5일 일본 기상청이 11호 태풍 ‘힌남노’ 관련 기상 경보 지도에 독도를 일본 영토로 표기한 것에 대해 “일본 측에 강하게 항의하고 시정을 요구했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;외교부 관계자는 이날 “독도는 역사적, 지리적, 국제법적으로 명백한 우리 고유의 영토임을 재차 분명히 밝힌다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;이어 “우리 정부는 우리의 영토주권에 대한 일본의 부당한 주장에 대해서는 누차 강조한 바와 같이 단호하게 대응해 나가고가 한다”고 했다.&lt;!-- 그림 1336977 --&gt;앞서 서경덕 성신여대 교수에 따르면 일본 기상청은 홈페이지에 올린 ‘현재 예상 전국 일람’에서 힌남노의 예상 북상 경로를 보여주면서 독도를 자국 땅으로 표기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서 교수는 즉각 항의 메일을 보내고 “태풍, 쓰나미 경보 시 기상청 사이트에 자주 들어오는 일본 누리꾼에게 독도에 관한 잘못된 인식을 줄 수 있어 수정을 요청해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;일본 기상청은 지난 1월에도 쓰나미 경보를 발령하면서 지도에서 독도를 일본 영역에 표시했다. 지난 2020년 주요 20개국(G20) 정상회의 당시에도 공식 홈페이지 일본 지도에 독도를 일본 영토로 표기한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩관광청, ‘미식탐험 홍콩’ 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500217</guid>
      <pubDate>2022-09-05T18:25:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905182209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337059 --&gt;홍콩관광진흥청이 18일까지 현대백화점 식품 전문 온라인몰 ‘현대식품관 투홈’에서 홍콩 미식 캠페인 ‘도시미식탐험 홍콩’을 진행한다. 이벤트 속 상품을 구매하면, 홍콩 왕복항공권 등 경품도 준다.&lt;br&gt;우선 홍콩 대중음식점 ‘호우섬’의 밀키트 3종이 눈길을 끈다. ‘새우쇼마이’로 많은 단골을 확보하고 있는 수제 딤섬 전문점 ‘서울만두’도 쇼마이와 샤오롱바오 외 4종의 만두 밀키트를 특별 할인가로 제공한다.  ‘스타 셰프 박찬일이 제안하는 돼지고기 덮밥 레시피’ 등 온라인 콘텐츠도 준비했다.&lt;br&gt;구매 고객들을 대상으로 경품 이벤트도 벌인다. ‘홍콩 요리 먹고 홍콩 여행 가자!’는 현대식품관 투홈 앱에서 연관 상품을 일정 금액 이상 구매하면 자동으로 참여할 수 있다. 1등에게는 캐세이퍼시픽 프리미엄 일반석 항공권과 비즈니스석 라운지 사용권 2매, 2등에게는 프리미엄 일반석 항공권 및 비즈니스석 라운지 사용권 1매를 준다. 이밖에 38만원 상당의 한우선물세트, 호우섬 식사권 등 경품이 준비됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손원천 기자&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]여전히 장애인 접근 어려운 모바일앱…카카오내비·페이코·T맵 ‘미흡’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500218</guid>
      <pubDate>2022-09-05T18:26:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905181707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;300개 모바일 앱 접근성 실태조사 결과&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;대체텍스트, 초점, 입력 도움 등으로 평가&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;100점 만점에 75.2점…하위 5개 50점 이하&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;화면 읽어주는 ‘스크린리더’ 정상작동 안해&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;카카오모빌리티 “이달 내 대책 마련…보완”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국내 스마트폰 보급률이 지난해 기준 93.4%에 이르렀지만 여전히 상당수 모바일 앱에서 장애인·고령층 등 디지털 취약계층을 위한 접근성 수준이 낮은 것으로 조사됐다. 특히 카카오내비, 페이코, T맵, 여기어때 등 일상생활과 밀접한 앱을 중심으로 개선 필요성이 크게 나타났다.&lt;!-- 그림 1337054 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;하위 5개앱 50점 이하…모두 국내앱&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5일 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 김영식 국민의힘 의원실이 과학기술정보통신부로부터 제출받은 ‘2021년 모바일 앱 실태조사’ 결과에 따르면 구글 안드로이드와 애플 iOS 모바일 앱 300개의 접근성 수준은 100점 만점에 평균 75.2점으로 나타났다. 151개 앱이 평균에 못 미쳤고, 특히 하위 5개 앱은 50점도 채 넘기지 못했다. 모두 국내 앱다. 모빌리티 앱 카카오내비(iOS)가 44.0점으로 가장 낮은 점수를 기록했고, 뒤이어 핀테크앱 페이코(iOS·46.3점), 모빌리티앱 T맵(안드로이드·46.7점), 숙박앱 여기어때(안드로이드·46.7점)와 야놀자(iOS·48.3점) 순으로 이어졌다.&lt;br&gt;반면 음악스트리밍 앱 스포티파이(iOS), 구글 OTP(안드로이드), QR&amp;amp;바코드 스캐너(안드로이드) 등은 모든 면에서 접근성이 뛰어난 것으로 평가돼 100점 만점을 받았다. 뒤이어 유튜브 뮤직(iOS·98.9점), 디스코드(iOS·97.4점), 내곁에 국민연금(안드로이드·97.3점), 유튜브 뮤직(안드로이드·96.8점), 넷플릭스(안드로이드·96.8점) 순으로 이어졌다. 대부분 외국계 앱이다.&lt;!-- 그림 1337058 --&gt;모바일 앱 접근성은 장애인이나 고령자 등을 포함한 모든 사람들이 앱에서 제공하는 정보를 신체적·기술적 여건과 관계없이 동등하게 접근하고 이용할 수 있도록 보장하는 것을 의미한다. 과기정통부는 매년 ▲대체텍스트, 자막·수화 제공 등 인식의 용이성(36점) ▲초점, 응답시간 조절 등 운용의 용이성(31점) ▲입력 도움 등 이해의 용이성(21점) ▲폰트 기능 활용 등 견고성(12점) 등 4개 기준으로 모바일 앱의 접근성 수준을 평가한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;과기정통부 관계자는 “결과보고서는 개별 조사 대상기관에 제공되고, 희망자를 대상으로 개발자 대상 실무 교육도 추진한다”면서 “매년 실태조사 이후 UI가 바뀌고 접근성이 개선되는 것을 확인할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;스크린리더 테스트해보니…하위 앱은 엉뚱한 음성&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;하위권 앱은 대체로 시각장애인을 위해 스마트폰 화면을 읽어 주는 기본 기능인 ‘스크린리더’(안드로이드 ‘톡백’, iOS ‘보이스오버’)에 최적화되지 않은 상태였다. 평가 항목 가운데 ‘인식의 용이성’의 ‘대체텍스트’에 해당하는 부분으로, 하위 5개 앱 모두 12점 만점에 0점을 받았다.&lt;!-- 그림 1337061 --&gt;스크린리더는 스마트폰 화면에 보이는 앱 내 모든 아이콘의 기능을 일일이 음성으로 읽어주는데, 이용자는 화면을 쓸어넘기는 방식으로 각 아이콘에 대한 설명을 듣다가 원하던 기능에 이르면 화면을 두 번 탭하는 방식으로 실행할 수 있다. 예를 들어 스크린리더를 활성화한 상태에서 유튜브뮤직 앱을 실행한 뒤 손가락으로 화면을 넘기면 “전송”, “검색”, “계정”, “차트” 등의 음성이 차례로 흘러나온다. 여기서 “음성검색”을 찾아 두 번 탭하면 앞이 보이지 않아도 원하는 음악을 찾아 들을 수 있는 것이다.&lt;br&gt;반면 가장 낮은 점수를 받은 카카오내비 앱에선 스크린리더가 음성인식 아이콘에 대해 “라벨이 지정되지 않음”이라는 엉뚱한 안내만 했다. 해당 아이콘에 대한 대체 텍스트가 입력되지 않은 탓으로 분석된다. T맵에선 스크린리더가 특정 아이콘을 아예 인식하지 못하고 건너뛰는 모습이 나타났다. 다른 하위권 앱도 비슷한 모습이었다. 안동환 한국웹접근성평가센터 팀장은 “텍스트가 아닌 콘텐츠는 음성 등 대체 가능한 텍스트와 함께 제공되어야 한다”면서 “생활과 밀접한 앱일수록 접근성이 커야 한다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1337060 --&gt;일각에선 모빌리티 앱은 대부분 운전용인 만큼 장애인의 이용률이 떨어지기 때문에 높은 접근성이 요구되지 않는다는 반론도 나온다. 하지만 안 팀장은 “시각장애인 중에서도 경증 저시력 시각장애인은 운전을 할 수 있고, 차량뿐만 아니라 보행 휠체어를 이용할 때도 모빌리티 앱을 사용하기 때문에 무관하지 않다”면서 “팔부터 손가락을 포함한 상체에 장애가 있는 상지 지체 장애인, 뇌의 역할은 정상이지만 신체 움직임에 제한이 있는 뇌병변 장애인, 화상 장애인 등 역시 일반적인 방식으로 모빌리티 앱 사용하는 데엔 어려움을 겪을 수 있다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;카카오모빌리티 “이달 안에 대체텍스트 등 개선”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;낮은 성적표를 받아들인 업체들은 접근성 개선을 위한 조치를 취하고 있다는 입장을 서울신문에 밝혔다. 카카오모빌리티 관계자는 “시각장애인을 위해 대체텍스트, 초점, 보조기술 호환성 등 개선사항을 이번 달 안에 적용하고, 올해 안에 앱 전반적으로 접근성 관련 품질 개선할 계획”이라고 밝혔고, T맵모빌리티 관계자도 “이번 조사 결과와 별개로 올해 워킹그룹을 만들어 접근성을 개선해가고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;김영식 의원은 “스마트폰은 국내 보급률이 세계 1위일 정도로 일상생활에 필수적인 기기가 됐지만, 여전히 국내 모바일 앱 접근성은 미흡한 수준”이라며 “발 빠른 디지털 전환 흐름 속에서 장애·고령 등에 따른 접근성 차별이 발생하지 않도록 정부와 업계가 노력을 기울일 필요가 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이원석 “김 여사 의혹 일체 보고받은 적 없어”…이재명 檢 소환엔 “ 충분한 진술기회 드린 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500221</guid>
      <pubDate>2022-09-05T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905183750_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337066 --&gt;이재명 더불어민주당 대표에 대한 검찰의 소환 통보로 여야 대립이 극한으로 치닫는 가운데 5일 이원석 검찰총장 후보자 인사청문회에서도 이 대표와 윤석열 대통령 부인 김건희 여사를 놓고 여야가 격돌했다.&lt;br&gt;전주혜 국민의힘 의원은 이날 인사청문회에서 “이 대표가 출석하지 않더라도 증거와 법리에 따라 기소 여부를 판단할 수 있지 않은가”라고 물었고, 이 후보자는 “충분하게 진술하실 기회를 드린 것”이라면서 “이 사건에 국한하지 않고 모든 사건에서 증거와 법리에 따라서만 판단하도록 하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;민주당 의원들은 김 여사의 도이치모터스 주가조작 의혹 수사에 대한 질의를 쏟아 냈다. 김의겸 의원은 “한동훈 법무장관이 ‘도이치모터스 수사 곧 결론 난다’, ‘오랫동안 수사한 거라 충분히 수사 이뤄지고 있다’고 했다”며 “언제 결론이 나냐”고 따져 물었다. 그러자 이 후보자는 전임 법무장관들(추미애·박범계)이 ‘윤석열 일가’ 의혹에 대한 검찰총장의 수사지휘를 배제한 조치가 아직 유효하다고 지적하며 “일체 알지 못한다”고 답했다. 김 의원이 “잘 납득이 안 된다. 윤석열 (당시) 총장이 이 사건과 관련해 수사에서 배제됐던 이유는 장모나 부인과 특수관계에 있었기 때문 아니냐”고 재차 묻자, 이 후보자는 “(김오수) 전임 총장도 수사지휘권을 다시 행사하지 않았다. 이 상황에 대해서 국회에서 소임을 맡겨 주시면 지금이라도 (시정하겠다)”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 후보자와 윤 대통령의 친분관계 및 정치적 중립성도 쟁점이 됐다. 사적 친분관계를 캐묻는 김남국 민주당 의원의 질의에 이 후보자는 “대통령과의 사적 관계는 전혀 없다”며 “대통령에 대해서 한번도 사석에서 ‘형님’이라 부른 적 없고 공식 호칭만 쓴다”고 선을 그었다. ‘윤석열 라인’ 논란에 대해서도 “25년간 검사생활을 하면서 한번도 제 스스로 라인이나 측근 같은 생각을 해 본 적이 없고, 그랬던 적도 없다”고 잘라 말했다.&lt;br&gt;한 장관도 이날 예결위 출석 전 기자들과 만나 이 대표의 검찰 소환에 대해 ‘수사일 뿐’이라며 정치적 의도가 담겼을 가능성을 일축했다. 한 장관은 “지금 대한민국 전국에 똑같은 선거법 위반 범죄 혐의로 수사받는 분들이 많이 있다”며 “모든 사건에서 증거와 법리에 따라서만 판단하겠다”고 말했다. 민주당의 ‘전쟁 선포’ 표현에 대해서도 “이건 전쟁이 아니다. 범죄수사”라고 했다. 그러면서 “범죄수사받는 사람(이재명 대표)이 여러 가지 말로 자기방어를 하는 것은 자연스러운 일이고, 잘못된 게 아니다”라며 “출석에 응하는 것은 본인 자유”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이제 핀테크도 ESG 외친다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020016</guid>
      <pubDate>2022-09-05T19:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905220000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337104 --&gt;성장을 외치던 핀테크들이 환경·사회·지배구조(ESG) 부문을 강화하고 사회적 책임을 다하기 위한 노력에 나섰다. 한국핀테크산업협회는 최근 이사회를 열고 협회 내 ESG 위원회와 문화금융·레그테크(규제+기술) 등 두 개의 상설분과 신설을 의결했다고 5일 밝혔다. 협회는 ESG 위원회를 통해 업권 공동 ESG 과제를 개발·운영하고 회원사 임직원을 대상으로 실질적인 ESG 실천 활동을 전개해 나가겠다는 방침이다. 이근주 핀테크산업협회장은 “업권 차원의 ESG 실천 노력과 핀테크 산업의 다양성이 반영돼야 한다는 회원사들의 의견이 있었다”며 “앞으로도 회원사의 수요를 적극 수용하는 협회가 되도록 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤봉길 의사 친필 유서 등 155점… 한중 수교 30주년 기념 특별 전시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020015</guid>
      <pubDate>2022-09-05T19:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한민국 보물로 등록된 윤봉길 의사의 자필 이력서와 유서, ‘백범일지’ 초판 서명본 등 일제강점기 독립운동의 발자취를 공개하는 특별전시회가 국립대한민국임시정부기념관에서 열린다.&lt;br&gt;국가보훈처는 한중 수교 30주년을 맞아 6일부터 오는 12월 25일까지 ‘금란지교(金蘭之交), 위대한 동행’이라는 주제로 임시정부 유물 155점을 공개하는 특별전시회를 개최한다고 5일 밝혔다. 이번 전시는 ‘한중수교 이후 진행된 임시정부 청사 복원’과 ‘독립운동가의 유해봉환 사업’, ‘공동학술조사와 연구’ 등 3부로 나뉜다.&lt;br&gt;주목할 전시물은 24세에 사형당한 윤 의사가 생전에 지녔던 자필 이력서와 유서가 적힌 공책이다. 윤 의사는 유언에서 “너희도 만일 피가 있고 뼈가 있다면 반드시 조선을 위하여 용감한 투사가 되어라”라며 “태극의 깃발을 높이 드날리고 나의 빈 무덤 앞에 찾아와 한 잔 술을 부어 놓으라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘백범일지’ 초판 서명본은 김구 선생이 1929년 중국 상하이 보경리 청사에서 집필한 ‘백범일지’ 상편을 1947년 백범일지출판사업소에서 발행한 것으로, 김구 선생의 서명이 수록돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 ‘골든타임’ 지켜주는 소방관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020018</guid>
      <pubDate>2022-09-05T19:42:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905215952_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337103 --&gt;“반려동물도 인간과 같이 심폐소생술(CPR)이 필요한 경우가 발생합니다. 반려인이라면 심폐소생술을 알아야 골든타임을 놓치지 않고 대처할 수 있습니다.”&lt;br&gt;전국 최초로 반려동물 심폐소생술 전도사 역할을 하는 소방관이 화제가 되고 있다. 주인공은 전북119안전체험관 교관 백광일(51) 소방위. 반려동물 응급처치 매뉴얼도 만든 그는 틈만 나면 공원 등을 찾아가 심폐소생술을 무료로 강의하는 유명 인사다.&lt;br&gt;백 소방관은 반려인들이 반려동물에 대한 심폐소생술을 거의 알지 못한 것을 안 뒤 지난해 4월부터 적극 홍보하기 시작했다. 그는 전북119안전체험관에 ‘강아지 CPR 마네킹’을 비치하고 교육한다. 백 소방관은 “반려동물은 심장 위치가 사람과 다르고 입 대신 코를 통한 인공호흡이 필요해 평소 정확한 방법을 알고 대처해야 소생률을 높일 수 있다”고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2001년 소방관이 된 그는 22년차 베테랑 구조대원이다. 2009년 인명탐색장비교육을 받으면서 구조견의 수색 능력을 보고 반려동물에게 반했다. 백 소방관은 2017년 전북 소방관 최초로 중앙구조본부에서 실시하는 핸들러 전문과정을 이수했다. 앞서 반려동물관리사와 반려견지도사 자격 등도 취득했다.&lt;br&gt;그는 인명구조견도 직접 양성하고 있다. 전북소방본부에 구조견이 없어 타지에 도움을 요청해야 하는 점이 안타까워 훈련사 자격을 갖추고 특수견을 기르기 시작했다. 현재 1년생 말리노이즈에게 복종훈련을 시키고 있다. 백 소방관은 “소방청에 등록된 공식 구조견은 아니지만 훌륭한 수색견으로 성장하길 바라는 마음으로 열심히 훈련시키고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;백 소방관은 “반려인이라면 페티켓과 함께 심폐소생술을 익히는 것도 의무”라며 “모든 반려인이 심폐소생술을 익히는 그날까지 열심히 홍보하고 교육하겠다”고 다짐했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외교부 ‘중국통’ 최영삼 대변인 신임 차관보에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020019</guid>
      <pubDate>2022-09-05T19:42:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905220008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337105 --&gt;외교부가 5일 신임 차관보에 최영삼(56) 대변인을 임명했다. 대변인직 후임으로는 임수석(54) 제주특별자치도 국제관계대사가 발탁됐다.&lt;br&gt;최 차관보는 외무고시 24회로 공직에 입문한 뒤 중국 관련 업무를 이어 온 ‘중국통’으로 평가받는다. 문화외교국장, 주중국공사, 주상하이총영사를 거쳐 2020년 11월부터 외교부 대변인을 맡았다.&lt;br&gt;주상하이총영사 시절엔 한국 식품 홍보를 위해 중국 온라인 홈쇼핑 방송에 직접 출연해 화제가 됐다. 서울대 중어중문과를 졸업하고 미국 미시간대 아시아지역학(중국) 석사학위를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외교부가 차관보에 중국 전문가를 임명한 것은 미중 경쟁 구도 속에서 윤석열 정부의 한미 동맹 강화 기조에 따라 높아진 대중국 외교 관리 필요성을 감안한 결과로 보인다. 미국통 일색인 외교안보라인에 균형을 맞추는 차원이기도 하다.&lt;br&gt;임 대변인은 외교부 내에서 ‘유럽통’으로 불린다. 외무고시 25회로 입부한 그는 유럽국장, 주그리스대사를 거치고 최근 제주도 국제관계 대사직을 수행했다. 한국외대 영어과를 졸업하고 미국 코네티컷대에서 국제관계 석사 학위를 받았다. 지난해 그리스대사 재임 중 양국 우호협력관계 증진에 기여한 공로를 인정받아 그리스 최고 수교훈장인 피닉스 대십자훈장을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비올리스트 가영 “음악으로 기분 좋은 일탈”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020020</guid>
      <pubDate>2022-09-05T19:42:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905221009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337108 --&gt;섬세한 기교와 견고한 연주로 유명한 비올리스트 가영(본명 김가영)이 1년 만에 세 번째 클래식 정규 앨범 ‘비올라가 전하는 밤공기’(Night air Viola brings)를 오는 8일 선보인다. 지난해 9월 발매한 앨범 ‘비발디의 6개 첼로 소나타’에 대한 클래식 팬들의 사랑에 힘입은 것으로, 이번에는 비올라와 피아노를 위한 야상곡(녹턴)을 중심으로 밤의 정취에 어울리는 레퍼토리를 담았다.&lt;br&gt;비올라와 피아노의 섬세한 음색과 아름다운 선율의 조화가 돋보이는 이번 앨범은 작곡가 요한 벤젤 칼리보다의 ‘6개의 야상곡’, 베토벤의 ‘비올라와 피아노를 위한 야상곡’, 그리고 카를 라이네케의 ‘환상 소품’ 3곡으로 구성됐다. 특히 칼리보다의 6개의 야상곡은 국내외 음반이 매우 드물고 자주 연주되지 않는 귀중한 곡이다. 경성대 교수로 강단에도 서고 있는 가영은 “하루 일과를 마치고 고즈넉한 저녁에 낭만적 정취에 빠져들거나 마법의 양탄자처럼 기분 좋은 일탈을 함께할 수 있는 앨범이 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 6일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906020017</guid>
      <pubDate>2022-09-05T19:42:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1337109 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외여행 면세한도 오늘부터 800달러로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906017011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906017011</guid>
      <pubDate>2022-09-05T19:50:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>해외 여행자 반입 휴대품에 대한 면세한도가 600달러(약 82만원)에서 800달러로 높아진다. 면세 주류 반입한도는 1ℓ 이내 400달러 이하 1병에서 2ℓ 이내 400달러 이하 2병까지로 확대된다.&lt;br&gt;기획재정부는 이 같은 내용으로 개정한 관세법 시행규칙이 6일 0시부터 적용된다고 5일 안내했다. 정부는 지난 7월 여행자 편의를 제고하고 관광산업을 활성화시키겠다며 8년 만에 휴대품 면세한도 인상을 결정했다. 휴대품 면세한도는 1988년 1인당 30만원(당시 400달러)으로 설정됐다. 이후 1996년 화폐 단위를 바꿔 400달러로 정한 데 이어 2014년부터 600달러를 유지해 왔다. 오랫동안 경직적으로 유지된 탓에 중국(775달러), 일본(1821달러) 등 주변국 수준으로 높여야 한다는 지적이 제기돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코인터, 우크라産 옥수수 6만t 운송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906017015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906017015</guid>
      <pubDate>2022-09-05T19:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905172848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337001 --&gt;포스코인터내셔널이 러시아·우크라이나 전쟁이 촉발된 뒤 7개월여간 묶였던 우크라이나산 옥수수를 확보해 국내로 들여온다.&lt;br&gt;포스코인터내셔널은 지난달 16일 6만 1000t의 옥수수를 싣고 우크라이나 피우데니 항구에 정박해 있던 선박이 한국으로 출항했다고 5일 밝혔다. 선박은 이달 하순 인천항에 들어올 예정이며, 옥수수는 전량 사료용으로 사용될 예정이다.&lt;br&gt;세계 최대 규모의 곡창 지대인 우크라이나의 곡물 수출길이 올해 초부터 전쟁으로 막히자 식량 가격 상승 등 전 세계적인 인플레이션이 촉발됐다. 현재 우크라이나에는 옥수수, 밀 등 약 2000만t의 곡물이 보관 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회사는 이번 선적으로 천정부지로 치솟던 국내 사료 가격을 안정시키고 유사시 민간기업이 해외에서 확보한 곡물을 국내로 반입해 물가 안정에 기여할 수 있다는 걸 보여 줬다는 점에서 의미가 있다고 평가했다. 우크라이나 정부도 이번 수출 재개를 계기로 월 기준 약 300만t 이상의 곡물을 내보낼 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;포스코인터내셔널은 국내 기업 중 유일하게 우크라이나 미콜라이우 항구에 곡물 수출 터미널을 보유하고 있다. 2019년 9월 준공돼 올 2월까지 약 250만t 규모의 곡물을 한국과 유럽 등지에 판매했다. 지난 2월 러시아 침공 이후 터미널 운영이 잠정 중단됐다가 6월 이후 정상화 작업이 진행 중이다. 직접적인 피해는 없으며, 현지 글로벌 스태프 중심으로 운영되고 있다는 게 회사의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도시 3D 복제로 자연재해 예측·대응 가능”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906017013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906017013</guid>
      <pubDate>2022-09-05T19:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905204552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337088 --&gt;“이 기술을 바탕으로 집중호우나 태풍 등 자연재해 발생 시 도심 피해가 어느 정도이고, 어느 지역부터 대피해야 하는지 사전에 알 수 있습니다.”&lt;br&gt;백종윤(42) 네이버랩스 책임리더 및 자율주행그룹 부문장(부사장)은 최근 서울신문과의 인터뷰에서 ‘디지털 트윈 기술’의 강점과 활용처를 설명하면서 국민 생명권과 직결된 자연재해 예방도 가능하다고 강조했다. 해당 기술을 적극 활용하면 한반도로 북상하고 있는 역대급 태풍 ‘힌남노’에 의한 피해 역시 최소화할 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;도시 전체를 3차원(3D)으로 복제하는 디지털 트윈 기술은 가상공간에 실제 도시와 동일한 도시를 구축하고 각종 재난, 환경, 교통 등과 관련된 도시 행정을 현실에 적용하기 전에 먼저 시험해 보는 용도로 쓰인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 네이버랩스와 서울시는 서울시 전역(605.23㎢)을 3D로 디지털 복제한 쌍둥이 도시 ‘에스맵’을 개발했다. 백 부사장은 “현재 에스맵으로도 서울 지역의 지형·고도를 확인하고 침수 발생 시 어느 도로부터 잠기는지를 알 수 있다”며 “현재 기술에 실제 강수량 데이터와 배수로 지도 등의 주요 정보를 기입하면 피해를 최소화하는 방법도 도출할 수 있을 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1337089 --&gt;백 부사장은 지난달 호우에 집중적으로 잠긴 지역의 3D 지도를 보여 주면서 “물에 잠기는 시뮬레이션을 돌려 보면 침수 우려가 가장 큰 지역이 초록색으로 보이고 침수되는 방향에 따라 노란색과 갈색으로 표시가 되는 것을 볼 수 있다”고 말했다. 백 부사장은 “과거 지형의 높이는 수십 미터 단위 정도를 기준으로만 살펴볼 수 있었지만, 이제는 미터보다 더 낮은 수치로 지형의 미세한 높이까지 분석할 수 있다”면서 “지금처럼 국지적인 호우가 많이 발생할 경우 사거리 주변 지역의 높낮이까지 정밀하게 살펴볼 수 있는 수준”이라고 설명했다. 이를 통해 배수펌프를 어디에 설치해야 물이 빨리 빠지는지 등을 알 수 있고 어느 지역부터 먼저 대피해야 하는지 예측할 수 있어 행정 영역에서 활용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자율주행 로봇 개발에 전념해 온 백 부사장은 “로봇이나 자율주행 기술을 고도화하는 과정에서 지도 정보가 중요하다는 것을 알게 됐다”며 “항공 사진과 인공지능(AI) 기술을 활용해 대단위 도시의 건물과 실내 공간 등 물리 공간을 그대로 디지털화해서 복제하는 기술에 집중해 디지털 트윈을 구현하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;네이버랩스는 1.5㎞ 상공에서 항공사진 2만 5000장 정도를 찍어 서울시를 3D 지도로 구현한다. 모든 이미지의 해상도는 픽셀당 8㎝ 정도의 정밀도를 가지고 있어 차선 하나하나를 다 구분할 수 있을 정도다. 한 번의 촬영으로 ‘3D 지도’, 차선 정보 데이터를 활용한 ‘로드 레이아웃 지도’, ‘고정밀 지도’ 등 세 가지 형태의 지도를 만들 수 있다.&lt;br&gt;디지털 트윈은 글로벌 화두로 떠오른 이상 기후 시대를 대비하는 핵심 기술로도 꼽힌다. 실제 네이버랩스는 성남시의 3D 열섬 지도를 만들고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BJ 제리, ‘몸매 천재’다운 환상의 라인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500224</guid>
      <pubDate>2022-09-05T20:08:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109131 --&gt;환상의 라인으로 ‘몸매천재’로 불리는 인기 BJ 제리가 플렉스티비 매거진 9월호 커버를 장식하며 인기를 증명했다.&lt;br&gt;인터넷 개인 방송 플랫폼 플렉스티비가 발행하는 ‘플렉스티비 매거진’ 9월호에서 제리는 A형과 B형 두 가지 버전으로 커버를 장식했다.&lt;br&gt;제리는 플렉스티비가 서비스를 시작할 때부터 활동했던 베테랑 BJ로 청순한 얼굴과 폭발적인 글래머 몸매, 수려한 입담으로 수많은 시청자들의 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;커버와 화보 촬영에서 제리는 속옷과 셔츠를 통해 풍만한 몸매를 과감하게 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프리즈’ 외국작품 오픈런·완판에 ‘키아프’ 한국작가 “우리도 있다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906021008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906021008</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국에서 처음 열린 세계 3대 아트페어 ‘프리즈 서울’과 한국화랑협회가 주도하는 ‘한국국제아트페어’(키아프)가 성황리에 개최되며 세계 미술계의 눈이 한국으로 쏠리고 있다. 홍콩, 싱가포르를 대신해 서울이 아시아 미술 허브로 우뚝 설 수 있을 거란 기대감도 커진다.&lt;br&gt;5일까지 열린 프리즈 서울은 지난 2일 서울 강남구 코엑스에서 개막하자마자 억대 작품들이 날개 돋친 듯 팔려 나갔다. 개막 당일 LGCR, 블럼앤포, 자비에 위프켄 등 해외 갤러리 부스에 전시된 작품이 모두 팔렸다. 서울에 처음 온 하우저앤드워스 갤러리의 작품 15점은 개막 1시간 만에 새 주인을 찾았다. 가격으로는 모두 100억원대에 달한다.&lt;br&gt;이번에 한국에서 처음 열린 프리즈는 올해 미술계 최대 이슈로 꼽혔다. 키아프와 연계해 국내외 유수의 갤러리 360여곳이 한꺼번에 관람객을 찾았고, 박물관에서나 볼 법한 대작들이 소개되며 한층 높은 관람 경험을 선사했다. 현대 미술 거장 파블로 피카소의 진품 원화 드로잉부터 마르크 샤갈, 에곤 실레, 로이 리히텐슈타인, 장 미셸 바스키아 등 미술에 관심이 없는 사람도 알 정도로 유명한 작가들의 작품이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인기를 증명하듯 이 기간 코엑스 전시장엔 미국 구겐하임미술관, 뉴욕현대미술관(MoMA), 영국 테이트미술관 등 관장들과 전 세계 VIP들이 모여들었다. 각지에서 온 컬렉터와 관계자 역시 한국의 뜨거운 에너지와 활발한 작품 판매에 깜짝 놀랐다는 후문이다. 지난 4일 한국 언론과 만난 사이먼 폭스 프리즈 대표가 “우리는 벌써 내년을 준비하고 있다. 서울에서 향후 프리즈 100주년을 기념하지 않을 이유가 없다”고 밝힌 것도 이 같은 맥락에서다.&lt;br&gt;한편에서는 키아프와 국내 미술계에 대한 아쉬움이 나온다. 프리즈와의 공동 주최로 큰 시너지를 기대했지만 프리즈가 보다 집중 조명된 측면이 없지 않기 때문이다. 국내 갤러리들이 야심 차게 준비한 한국 작가들의 작품은 비교적 한산하게 관객을 맞기도 했다. 그럼에도 수백만~수천만원대 작품이 잇따라 팔리며 6일까지 열리는 키아프의 총매출 규모는 지난해보다 늘어날 것으로 전망된다. 황달성 한국화랑협회장은 “이번 키아프·프리즈 공동 개최를 계기로 국내 갤러리들 역시 더욱 다양한 시도를 통해 ‘체력’을 키우게 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나전, 파리에 가다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906021009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906021009</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:10:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905203214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337079 --&gt;한국의 전통 공예 나전이 프랑스 파리의 유네스코 본부에서 5일부터 14일까지 10일간 선보인다.&lt;br&gt;국립무형유산원은 5일 ‘나전, 시대를 초월한 빛-한국의 나전을 만나다’ 전시회 개최 소식을 전했다. 이번 전시는 고려시대부터 현대 작품까지 1000년의 세월을 초월해 전해 오는 나전을 통해 한국 전통 공예의 의미를 되짚고 미래를 향한 새로운 시선을 열자는 취지로 진행된다.&lt;br&gt;전시회에선 조선시대 마지막 나전칠기 장인으로 알려진 전성규의 작품과 국가무형문화재 나전장 이형만 보유자 등 7명의 전통 작품 49점 및 전통 나전 공예 기술을 현대적으로 승화시킨 김성수 작가 등 5명의 예술품 14점을 함께 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립무형유산원 이경훈 원장은 “이번 나전 전시를 계기로 과거와 현재, 미래를 잇는 시간의 미학 속에서 영원한 빛을 발하는 한국 나전의 우수성과 소중한 가치가 전 세계로 뻗어 나갈 수 있도록 노력할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현빈 유부남 되니 림철령도 웃기네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906021010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906021010</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:10:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905203225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337080 --&gt;“속편이 전편보다 재미없다면 굳이 만들 필요가 있을까요? ‘공조2’는 액션과 코미디는 물론 스토리 등 모든 면에서 업그레이드됐다고 자신합니다.”&lt;br&gt;영화 ‘공조2: 인터내셔날’(7일 개봉)로 돌아온 배우 현빈의 목소리에는 자신감이 묻어났다. 추석에 개봉하는 유일한 한국 영화인 이 작품에 대한 관심은 어느 때보다 높다. 2017년 관객 781만명을 동원하며 흥행한 ‘공조’의 속편인 데다 지난 5월 동갑내기 배우 손예진과 웨딩마치를 울린 그가 결혼 후 처음 선보이는 작품이기 때문이다.&lt;br&gt;‘공조2’는 전편의 남북한 형사 콤비 강진태(유해진)와 림철령(현빈)에 FBI 요원 잭(다니엘 헤니)이 새롭게 합류하면서 스케일이 더 커졌다. 세 사람은 북한 출신 범죄조직 우두머리 장명준(진선규)을 검거하기 위한 공조 수사를 벌인다. 각자 개성도 다르고 생각도 다른 세 사람이 공조를 벌이는 과정에서 빚어지는 코미디의 화학작용이 한층 세졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현빈이 맡은 림철령의 캐릭터도 전편에 비해 훨씬 유연해졌다. 1편에서는 아내의 죽음에 대한 복수가 주된 감정이었다면 이번엔 농담도 곧잘 던지며 여유로운 모습을 보인다. 방탄소년단을 좋아하는 진태의 딸에게 자신은 ‘조선소년단’ 출신이었다고 이야기하는 장면이 대표적이다.&lt;!-- 그림 1337081 --&gt;“진태 가족과의 관계는 물론 남한 생활에서 얻은 경험과 연륜 등을 반영해 철령의 캐릭터를 발전시켰어요. 좀더 솔직해진 모습을 보여 드리려고 했죠.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전편에서 철령은 민영(임윤아)의 일방적인 짝사랑을 받았지만, 이번에는 잭이 등장하면서 묘한 삼각관계가 형성된다. 철령은 잭에게 “끼 부리지 말라우”라며 질투심을 드러내 웃음을 준다. 드라마 ‘내 이름은 김삼순’에 함께 출연했던 현빈과 다니엘 헤니는 17년 만에 다시 만났다.&lt;br&gt;“민영이가 생각보다 빨리 배신을 했더라구요(웃음). 무엇보다 헤니씨를 현장에서 다시 만나 반가웠고, 꼭 2005년으로 돌아간 느낌이 들었죠.”&lt;br&gt;시원시원한 액션은 ‘공조’ 시리즈의 흥행 코드 중 하나. 이번에도 림철령과 장명준이 고층 빌딩 위의 난간, 곤돌라 등에서 펼치는 후반부 일대일 액션 장면이 단연 눈길을 끈다.&lt;br&gt;“그 장면만 세트와 외부를 오가면서 열흘 넘게 촬영했고, 위험 요소도 많았어요. 이번에 장명준 액션의 콘셉트가 날렵함이었기 때문에 철령은 묵직하고 타격감 있는 액션으로 변화를 줬습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현빈은 “철령이 기둥 뒤에 숨어 쏟아지는 적들의 총알을 피하는 장면이 어려웠지만 가장 성취감이 컸다”며 “실제 폭약이 터지고 리허설도 할 수 없는 상황이었지만 두 번째에 만족스러운 장면이 나왔다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;올해 말 아버지가 되는 그는 “아이의 얼굴을 마주 대할 날을 행복한 마음으로 기다리고 있다. 아내가 영화 개봉을 앞두고 응원을 많이 해 준다”고 웃으며 말했다. “결혼 후 가장으로서 더 열심히 살아야겠다는 생각을 하는데, 그런 점들이 연기에 묻어났으면 좋겠어요. 배우로서도 지금까지 안 했던 역할을 찾아 끊임없이 도전하고 싶습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결별 마음고생 심했나”…현아, 단발머리 ‘파격’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500231</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905212034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337095 --&gt;가수 현아가 근황을 공개했다.&lt;br&gt;현아는 5일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 특별한 멘트 없이 사진을 여러 장 게재했다. 공개된 사진에서 현아는 긴 머리카락을 싹뚝 잘라 단발로 변신한 모습이다.&lt;br&gt;평소 파격 노출을 이어온 현아이지만, 이번만큼은 흰색 크롭티셔츠로 복근만 살짝 드러냈을 뿐 재킷을 덧입어 노출도 최소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현아는 최근 싸이가 수장으로 있는 피네이션과 결별했다. 피네이션과 전속계약이 만료된 뒤 지난달 현아가 경기도 시흥에서 열린 ‘시화 MTV 거북섬 뮤직 페스티벌’에서 눈물을 쏟은 모습이 공개돼 화제를 모으기도 했다.&lt;br&gt;현아는 ‘버블팝’ 무대를 마친 뒤 눈물을 쏟았고, 무대 뒤에 있던 남자친구 던은 “여러분이 너무 많은 사랑을 주셔서 현아가 감정이 벅차오른 것 같다. 제가 아는 현아는 정말 사소한 것 하나하나에도 감사함을 많이 느끼는 친구다. 여러분에게 너무 고마워하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현아는 감정을 추스린 뒤 “열심히 음악하고 열심히 춤추고 열심히 무대하고 열심히 살면서 보답하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 현아와 던은 2016년부터 공개 열애 중이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반도체산업 위기, 2024년 이후에도 이어질 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906006010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906006010</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905234805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337128 --&gt;지난달 우리나라의 무역 적자가 반도체 수요 감소 여파 등으로 1956년 통계 작성 이후 최대치인 94억 7000만 달러(약 12조 7000억원)를 기록한 가운데 현재 반도체산업의 위기가 2024년 이후까지 이어질 것이라는 전문가들의 경고가 나왔다.&lt;br&gt;5일 대한상공회의소가 국내 반도체 전문가 30명을 대상으로 반도체산업 경기에 대한 인식을 조사한 결과에 따르면 응답자의 76.7%는 현재 상황을 ‘위기’라고 진단했다. 이 가운데 20%는 ‘위기의 한복판에 있다’고 응답했고 56.7%는 ‘위기 상황의 초입에 진입했다’는 의견을 냈다. 반면 ‘위기 상황 직전’이라는 응답 비율은 20%, ‘위기 상황이 아니다’라는 답변은 3.3%에 그쳤다.&lt;br&gt;현 상황을 위기 혹은 위기 직전으로 진단한 전문가 중 58.6%는 이런 상황이 내후년 이후에도 지속될 것으로 전망했다. 내년까지와 내년 상반기까지로 전망한 의견은 각각 24.1%와 13.9%에 달했고, 위기가 올해 말 끝날 것이라는 전망은 3.4%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김양팽 산업연구원 전문연구원은 “글로벌 수요 감소 및 재고 증가에 따른 가격 하락, 미중 기술패권 경쟁 심화 등의 리스크들이 동시다발적으로 일어나 불확실성이 가중되고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;범진욱 서강대 전자공학과 교수는 “이번 국면은 언제 끝날지 모를 강대국 간 공급망 경쟁과 중국의 기술 추격 우려까지 더해진 양상”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 전국경제인연합회는 이날 ‘대만의 산업 재편 현황과 시사점’ 보고서를 통해 “대만은 경제 규모가 한국의 절반에도 미치지 못함에도 대만 정부의 전폭적인 지원에 따라 한국보다 2배 이상 많은 반도체 대기업을 보유하고 있다”고 지적했다. 보고서에 따르면 지난해 대만의 국내총생산(GDP)은 7895억 달러(1075조 3000억원)로 한국(2450조 9000억원)의 절반을 밑돌았다.&lt;br&gt;그럼에도 대만은 파운드리(반도체 위탁생산) 부문 세계 1위 TSMC와 3위 UMC, 팹리스(반도체 설계전문기업) 분야 세계 4위 미디어텍 등 글로벌 반도체 기업을 다수 보유하고 있다.&lt;br&gt;이번 보고서를 작성한 강준영 한국외국어대 국제지역연구센터장은 “반도체와 같이 대규모 투자와 연구개발에 오랜 시간이 소요되는 분야는 정부가 인력·연구개발·세제 등 전 분야에 걸쳐 상호 연계하고 세밀하게 지원하는 게 필수적”이라며 “대만은 핵심 기술인력 확보의 경우 국내 우수 인력 육성과 해외 핵심 인력 유치를 동시에 진행하고 있는데, 한국이 정책적 활용 차원에서 이를 검토해 볼 필요가 있다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘전기차 공조’ 5개국 WTO 갈까… 美는 국가별로 만나 거부할 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906006009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906006009</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905234817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337129 --&gt;미국의 ‘인플레이션감축법’(IRA) 시행으로 자국산 전기차가 미국 시장에서 차별 대우를 받게 된 한국·독일·영국·일본·스웨덴 등 주요 5개국 미 워싱턴DC 주재 대사관이 공동 대응을 위한 실무급 협의에 나서면서 결과에 이목이 쏠린다. 5개국 모두 IRA가 세계무역기구(WTO)의 최혜국대우 규범에 배치된다는 데는 공감대를 이뤘지만 세부 입장은 사뭇 달라 공조 수준이 관건이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;5일 미국 현지 소식통에 따르면 주요 5개국 주미대사관은 지난주 중 열린 첫 실무급 협의 내용을 토대로 향후 각자 본국과 공조 수준을 논의할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;5개국의 공동 대응이 확정된다면 WTO 공동 제소가 가능하다. 이창양 산업통상자원부 장관은 지난달 29일 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 전체회의에서 “한미 자유무역협정(FTA) 규정상 (전기차 차별 문제를 제기하면) 한미 FTA나 WTO 절차 중 하나를 선택하도록 돼 있다”며 “WTO 절차로 가면 같은 입장인 일본, 유럽연합(EU) 국가들과 공조가 가능한 면은 있다”고 말했다. EU와 일본도 우리처럼 최근 미국이 북미산 전기차에만 7500달러(약 1000만원)의 보조금을 지급하는 것이 WTO의 최혜국대우 규범에 배치된다는 입장을 밝혔다. 또 우리나라와 같이 IRA는 동맹과의 핵심 공급망 구축을 강조해 온 미국의 가치 동맹 기조에도 상충된다는 우려를 계속 제기할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5개국이 공조하는 것만으로도 대미 협상력 강화 효과가 있다는 분석이다. IRA가 지난달 16일부터 이미 시행된 가운데 미 재무부는 올해 말까지 해당 법의 시행령을 내놓는데, 여기에 북미 조립 전기차 이외에 특정 국가 조립 전기차에도 보조금을 지급하도록 예외 조항을 만드는 방안이 가능하다. 또 5개국이 공동으로 미측에 일정 기간 시행을 유예하도록 법안 수정을 요청하는 방법도 있다. 우리나라는 현대차의 조지아주 전기차 공장 완공 시점(2025년)까지 3년간 법 시행 유예를 미측에 요청하고 있다. 일각에서는 지난달 말 방미한 우리나라의 정부대표단이 제시한 ‘한미 간 범부처 협의 채널’을 6개국으로 확대하는 방안도 언급되지만 현실성은 떨어진다. 미국 입장에선 소위 일대일 협상으로 각개격파에 나서야 협상력이 높아지기 때문이다.&lt;br&gt;다만 5개국 공조에도 불구하고 오는 11월 8일 중간선거 이전까지 해당 법안이 수정될 가능성은 적다. 미측은 이미 우리나라에 IRA 법안을 분석할 시간이 필요하다고 설명했고, EU 집행위원회의 발디스 돔브로우스키스 통상 담당 집행위원이 최근 EU산 전기차 차별 우려를 제시했지만 캐서린 타이 미국 무역대표부(USTR) 대표는 즉답을 피했다고 미 언론들이 보도했다. 또 각론에 들어가면 각국의 입장이 달라지는 부분도 있다. 우리나라는 보조금 지급 대상을 기존의 ‘북미산’에서 한국 등 ‘FTA 체결국’으로 수정하는 방안을 추진 중이나 일본, EU, 영국 등은 미국과 FTA를 맺지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위 기업집단국 지주회사과 폐지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906016025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906016025</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문재인 정부에서 확대·격상됐던 공정거래위원회 기업집단국의 기능과 인원이 축소된다. 기업집단국 내 지주회사과는 폐지된다.&lt;br&gt;국민참여입법센터는 5일 공정위가 기업집단국 내 지주회사과를 폐지하고 이 과의 정원 11명 중 6명(4급 1명, 5급 3명, 6급 2명)은 감축, 5명(4급 또는 5급 1명, 5급 2명, 6급 2명)은 상설 인원으로 만드는 내용의 ‘공정위와 소속기관 직제 시행규칙 개정령안’을 지난 2일 입법예고했다고 밝혔다. 개정령이 시행되면 공정위 공무원 정원은 491명에서 485명으로 6명 줄어든다.&lt;br&gt;공정위는 지주회사과 소속이었다가 감축 대상에서 제외하는 5명의 정원을 기업집단국 기업집단정책과 내에 신설하는 지주회사팀에 배치하는 방안을 행정안전부 등과 협의 중인 것으로 알려졌다. 지주회사 정책은 지주회사팀에 맡기고 대기업집단의 지주회사 제도 위반행위 조사는 기업집단국 내 다른 과들이 나눠서 수행하는 체제를 만드는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공정위는 또 대·중소기업 간 불공정거래 개선 업무 추진을 위해 증원했던 중소벤처기업부 소속 한시 정원(5급 1명)도 존속 기한 만료에 따라 줄이기로 했다. 이 같은 조직 개편은 윤석열 정부의 ‘기업형벌 비범죄화’ 정책 기조를 반영한 조치일 뿐 아니라 재벌개혁을 강조하던 김상조 전 공정위원장의 흔적 지우기 일환으로 분석된다. 김 전 위원장이 2017년 취임 뒤 경쟁정책국 내 기업집단과를 확대해 신설한 국이 바로 기업집단국이기 때문이다. 국으로 상향된 뒤 기업집단국 산하에 기업집단정책과, 지주회사과, 공시점검과, 내부거래감시과, 부당지원감시과를 두고 운영해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한 지붕 두 은행’ 번호표 반반씩… 어르신들 “2곳 같이 쓰니 더 편해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906016023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906016023</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905172834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336999 --&gt;“국민은행인가요, 신한은행인가요? 어느 은행 찾아오셨어요?”&lt;br&gt;5일 KB국민은행과 신한은행이 손을 잡고 첫선을 보인 경기 양주시의 공동점포에서는 고객이 문을 열 때마다 안내 직원이 다가가 어느 은행에 찾아왔는지 묻는 낯선 광경이 펼쳐졌다. 한 지붕 아래 두 은행이 있는 공동점포는 금융의 디지털 전환에 따라 오프라인 점포를 줄여 나가던 은행들이 고령자 등 디지털 취약계층의 은행 이용이 갈수록 어려워진다는 지적이 쏟아지자 내놓은 대안이다.&lt;br&gt;국민은행과 신한은행은 이날부터 경기 양주시와 경북 영주시에서 공동점포 운영을 시작했다. 공동점포에서는 대출, 예적금 가입, 외환 등 기존 영업점과 다름없이 모든 은행 업무를 볼 수 있다. 이날 두 은행의 업무를 한 번에 마친 김금례(65)씨는 “휴대전화는 혹시나 버튼을 잘못 누를까봐 잘 안 쓰게 된다”며 “두 은행을 따로 방문할 필요 없이 한 곳에서 업무를 해결할 수 있어서 더 편했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양주시 공동점포에는 국민은행과 신한은행 창구가 각 4개씩 마련돼 있었다. 대기 번호표를 뽑는 곳도, 현금자동입출금기(ATM)도 절반씩 나뉘어 있었다. 규모가 크지는 않았지만, 대기하는 공간의 앉을 자리도 부족하지 않았고 은행 업무를 보기에는 큰 지장이 없었다. 점포를 찾은 자영업자 이진욱(31)씨는 “은행이 이런 방식으로 비용을 아끼면 고객에게도 어느 정도 혜택이 돌아오지 않겠느냐”며 “불편함은 느끼지 못했다”고 말했다. 물론 두 은행이 함께 있는 모습에 어색하고 불편해하는 고객도 있었다.&lt;br&gt;이 공동점포가 만들어지기 이전에는 두 은행이 각각 점포를 운영했다. 당시 두 은행의 거리는 불과 70m 떨어져 있었다. 점포가 분리돼 있을 때 두 은행을 합쳐 12개였던 창구는 8개로, 직원은 16명에서 9명으로 줄었다. 은행 간 장벽을 허물어 오프라인 점포를 그대로 유지하면서 직원수는 줄이고, 임대료도 아끼게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 은행권은 디지털 전환과 효율화를 이유로 점포를 대거 폐쇄하고 있다. 은행연합회에 따르면 6월 기준 국민·신한·우리·하나·NH농협은행 등 5대 시중은행의 점포수는 3398곳으로, 지난해 말보다 135곳 감소했다. 이에 고령자를 비롯한 취약계층이 은행을 제대로 이용할 수 없다는 지적이 제기됐고, 은행들은 지난해 10월 ‘공동점포 시범운영 검토 태스크포스(TF)’를 만들어 대안을 논의했다. 현재 공동점포 외에도 우체국과의 영업 제휴, 편의점 점포 등 다양한 형태의 대안 점포가 운영되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공원서 자율주행 로봇 배달 허용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906016026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906016026</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>앞으로 자율주행 로봇이 공원에서 사람을 목적지까지 실어 나르고 음식도 배달할 수 있게 된다. 전기차를 충전할 수 있는 주유소도 대폭 늘어난다. 수소차 셀프 충전소도 새로 생긴다.&lt;br&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 5일 정부서울청사에서 경제규제 혁신 태스크포스(TF) 회의를 열고 이런 내용의 규제 혁신 방안을 발표했다. 정부는 지난 7월 1차 규제개선 과제 50개를 발굴했고, 이번에는 새로운 개선 과제 36개를 발표했다.&lt;br&gt;정부는 중량 60㎏ 미만 자율주행로봇의 공원 내 출입을 허용하기로 했다. 주유소에 전기차 충전기를 더 설치할 수 있도록 내연기관차를 기준으로 설정된 주유소 이격 규제를 완화한다. 충전사업자 등록 의무를 완화해 개인이 소유한 전기차 충전기를 공유하는 서비스도 허용한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 ‘강남언니’와 같은 미용의료 정보 플랫폼에도 성형수술 관련 비급여 진료비 정보를 게재할 수 있도록 의료법령을 고치기로 했다. 현행법은 비급여 가격을 의료기관 홈페이지에만 표시하도록 규정하고 있다. 아울러 택배용 화물차 최대 적재량은 택배 물동량 증가 추세를 반영해 1.5t에서 2.5t으로 늘리기로 했다.&lt;br&gt;정부는 규제 36건을 개선하면 최대 1조 8000억원의 기업 투자가 뒤따를 것으로 보고 있다. 추 부총리는 “민간이 더 자유롭게 투자할 수 있도록 제도와 행태를 지속해서 바꿀 것”이라면서 “재정이 아닌 규제혁신으로 만드는 양질의 민간 일자리로 민생과 경제를 살리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부는 이달 중 민관 합동 국가 데이터 정책위원회를 출범시키고 부처 합동으로 마련한 데이터·신산업 분야 개선 방안을 발표한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“달러인덱스 14% 폭등했지만 인위적 개입 신중해야”[경제人 라운지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906016029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906016029</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:38:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905172856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337002 --&gt;“현재 국제금융시장이나 세계경제 상황이 호락호락하지 않아 앞으로도 원달러 환율에 대한 불안정성이 커질 확률이 높습니다.”&lt;br&gt;최재영 국제금융센터 원장은 5일 서울신문과의 인터뷰에서 최근 원달러 환율 급등과 관련해 이같이 밝혔다. 달러의 국제 시세라 할 수 있는 달러인덱스에 따라 원달러 환율은 달라질 수밖에 없는데, 러시아·우크라이나 전쟁과 미중 간 갈등으로 인한 세계 공급망 악화 등 달러 강세가 지속될 수 있는 요인들이 산재해 있다는 것이다. 이날 원달러 환율은 13년 5개월 만에 처음으로 1370원을 넘어선 1371.4원에 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;최 원장은 “원달러 환율 등락이 너무 심하면 경제행위를 하는 주체들이 어려움을 겪을 수밖에 없다”면서 “유학생만 하더라도 환율이 오늘 다르고 내일 다르다면 의사결정을 하는 데 고민과 고통이 뒤따르게 된다”고 우려했다. 일단은 오는 13일 8월 미국 소비자물가지수(CPI)가 발표될 때까지는 불안한 상태가 계속될 것이라고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 최 원장은 “지금 우리나라가 겪는 고환율은 전 세계적으로 다 같이 겪고 있는 것”이라면서 “아직은 경제위기라기보다 불안한 상황이라고 보는 게 맞다”고 했다. 주요 6개 통화에 대한 달러 가치를 반영하는 달러인덱스는 연초 대비 14.6% 정도 증가했는데, 우리나라 원달러 환율도 비슷한 수준으로 상승해 국제 시세와 비슷하다는 분석이다. 원달러 환율 안정화를 위해 정부가 달러 매도 등 억지로 개입에 나서게 되면 외환보유액 축소로 자칫 외환시장에 부정적인 시그널을 줄 수 있기에 신중해야 한다고 경고했다.&lt;br&gt;최근 무역수지 적자폭이 커지면서 환율 상승을 압박하고 있는 것과 관련해 최 원장은 “국제 경기가 안 좋게 흘러가고 있기 때문에 단기간에 수출이 극적으로 개선되길 바라기는 힘들다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최 원장은 “다행스러운 것은 서비스 부분을 포함한 경상수지가 무역수지를 받쳐 주고 있기 때문에 경상수지가 적자가 되기까지는 아직 여유가 있다”면서 “정부가 무역수지와 경상수지 관리를 우선순위로 두고 경제정책을 운용해야 할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;최 원장은 지난달 국제금융센터에서 3년여간 근무한 경험을 토대로 환율 개념부터 변화 예측까지 담은 ‘환율 비밀노트’를 펴내 화제를 모았다. 그는 “그동안 많은 전문가를 만나면서 환율 관련 헷갈렸던 부분에 대해 깨닫게 점들을 메모해 놨었는데, 이를 책으로 펴내게 됐다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맨유, 아스널 잡고 4연승 질주… ‘1억 유로’ 가치 증명한 안토니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906022014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906022014</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:38:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905224651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337116 --&gt;올 시즌 거금 3600억원을 투입하며 전력 보강에 나선 맨체스터 유나이티드가 아스널을 꺾고 4연승을 내달렸다. 최근 1352억원을 들여 네덜란드 아약스로부터 모셔 온 안토니가 데뷔골을 터뜨리며 골 사냥에 시동을 걸었다.&lt;br&gt;5일(한국시간) 영국 맨체스터 올드 트래퍼드에서 열린 2022~23시즌 잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 6라운드 홈경기에서 맨유의 안토니가 선제골을 터뜨리고, 마커스 래시퍼드가 2골 1도움으로 맹활약하며 아스널을 3-1로 이겼다. 맨유는 개막 2연패 이후 4연승을 달리며 리그 5위(승점 12)로 뛰었다. 반면 아스널(승점 15)은 5연승 뒤 첫 패배를 기록하며 무패 행진을 마감했지만 1위 자리는 그대로 지켰다.&lt;br&gt;초반부터 맨유가 점유율을 높이며 공격을 주도했고, 아스널은 역습을 시도하며 맞섰다. 총액 1억 유로(약 1352억원)를 들여 맨유가 영입한 안토니는 전반 35분 래시퍼드의 패스를 받아 골 지역 오른쪽에서 골대 반대편을 노린 정교한 왼발 슈팅으로 EPL 데뷔골을 터뜨렸다. 하지만 반격에 나선 아스널이 후반 15분 부카요 사카의 동점골로 승부를 원점으로 만들었다. 이때부터 래시퍼드의 원맨쇼가 시작됐다. 래시퍼드는 후반 21분 브루누 페르난드스의 긴 침투 패스를 오른발 슈팅으로 마무리해 2-1로 다시 앞서 나갔다. 후반 30분 역습 상황에서 래시퍼드는 크리스티안 에릭센의 패스를 밀어 넣어 승리에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>염혜선 동생 ‘몽골 특급’ 어르헝, 드래프트 전체 1순위로 페퍼행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906022015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906022015</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:38:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905223607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337111 --&gt;귀화 면접만 남긴 몽골의 체웬랍당 어르헝(18·목포여상)이 프로배구 신인 드래프트에서 페퍼저축은행의 우선 지명을 받았다.&lt;br&gt;어르헝은 5일 서울 강남구 리베라호텔에서 열린 2022~23시즌 한국배구연맹(KOVO) 여자 신인 선수 드래프트에서 참가자 49명 중 가장 먼저 페퍼저축은행의 호명을 받았다. 어르헝은 이날 현재 귀화 신청에 대한 승인이 완료되지 않았지만 ‘전 구단의 동의로 귀화 절차 중인 선수는 신인 드래프트에 참가할 수 있다’는 KOVO 규약에 따라 드래프트에 나왔다.&lt;br&gt;2004년 울란바토르에서 태어난 어르헝은 2019년 한국에 와 2021년 KGC인삼공사의 주전 세터인 염혜선(31)의 부모에게 입양됐다. 그래서 ‘염어르헝’으로 불린다. 키가 194.5㎝로 프로에 입단하자마자 최장신 선수가 될 예정인 어르헝은 “기회를 잘 살리고 싶다”며 “혜선 언니와 (국가대표로) 같이 뛰고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어르헝은 이날 같은 중앙 공격수(미들 블로커)로서 블로킹 능력이 뛰어난 양효진을 닮고 싶다며 양손을 펴 가로막기를 하는 제스처를 보이기도 했다. 김형실 페퍼저축은행 감독은 “최장신 선수로서 우리 팀의 약점인 중앙 공격수를 보강하고자 어르헝을 우선 지명했다”고 말했다.&lt;br&gt;중앙 공격수 임혜림(18·세화여고)이 1라운드 2순위로 흥국생명의 품에 안겼고, 페퍼저축은행은 1라운드 3순위로 왼쪽 공격수(아웃사이드 히터) 이민서(19·선명여고)를 낙점했다. 세터 박은지(18·일신여상)는 KGC인삼공사로, 세터 김윤우(18·강릉여고)는 IBK기업은행으로 향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;GS칼텍스는 오른쪽 공격수(아포짓 스파이커) 겸 중앙 공격수인 윤결(19·강릉여고)을, 한국도로공사는 중앙 공격수 임주은(19·제천여고)을, 현대건설은 2라운드 1순위로 세터 김사랑(18·한봄고)을 호명했다.&lt;br&gt;올해 드래프트에서는 페퍼저축은행이 1라운드 1순위 우선 지명권을 행사하고 이후 구슬 추첨 확률에 따라 흥국생명, 페퍼저축은행, KGC인삼공사, IBK기업은행, GS칼텍스, 한국도로공사 순으로 1라운드 2~7순위 선수를 지명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 이재명 재소환도 불응 땐 조사 없이 곧장 기소할 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906005017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906005017</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905155347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336922 --&gt;더불어민주당이 5일 의원총회를 통해 검찰에 이재명 대표의 서면조사를 요구하면서 검찰은 이 대표에 대한 조사없이 기소에 나설 가능성이 제기된다. 이 대표와 관련해 변호사비 대납, 대장동 개발 특혜 의혹 등 굵직한 수사가 여럿 남은 것을 고려하면 앞으로도 검찰과 야당의 신경전은 반복될 전망이다.&lt;br&gt;검찰은 일단 이 대표 측에 통보한 6일 오전 10시까지 이 대표의 출두를 기다릴 예정이다. 만약 이 대표가 의원총회 요청에 따라 출석하지 않는다면 한 차례가량 재소환 통보를 한 뒤 곧장 기소 여부를 결정할 것으로 보인다. 사건 공소시효가 9일까지인 만큼 검찰은 추석 연휴 이전에 사건을 매듭지을 가능성이 크다. 김종민 변호사는 “기소 전 소명 기회를 주기 위해 부른 것”이라며 “기소를 안 할 것이면 소환조사 없이 법리 판단만으로도 충분히 불기소를 결정할 수 있었을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;소환에 계속 불응하더라도 검찰이 이 대표에 대한 체포영장 청구에 나설 가능성은 낮아 보인다. 국회의원은 회기 중에 불체포특권을 갖는 데다 강제 수사는 검찰의 정치적 부담이 상당히 커지기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰 관계자는 “야당 대표를 상대로 강제 수사에 나서는 것은 상당한 부담감이 작용하는 사안”이라고 말했다. 이후 검찰은 대장동 의혹 등 다른 사건과 관련해 이 대표에 대한 소환조사를 재차 검토할 수도 있다.&lt;br&gt;일각에선 이 대표의 허위사실유포 혐의는 인정되기가 쉽지 않다는 분석도 나온다. 이 대표는 대선 과정에서 ‘백현동·대장동 개발 의혹’과 관련해 거짓 해명을 했다는 의혹을 받고 있다. 이정회 변호사는 “발언이 다의적으로 해석될 가능성이 있기 때문에 ‘그런 뜻이 아니다’라고 주장할 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢출석 고민 李, 불체포특권 폐지 발언 논란… 與 “혐의자 엄호 안돼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906005020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906005020</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905235119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337130 --&gt;더불어민주당이 검찰의 이재명 대표 소환일을 하루 앞둔 5일 의원총회에서 이 대표가 검찰 소환에 불응하는 데 의견을 모은 가운데 이 대표는 검찰 출석 여부를 놓고 숙고에 들어갔다. 민주당이 ‘윤석열 대통령 검찰 고발’과 ‘김건희 특검법 추진’이라는 최고 수준의 반격을 구사하면서 강 대 강의 전면전이 걷잡을 수 없이 커지고 있다.&lt;br&gt;민주당은 이날 오후 국회에서 열린 긴급 의원총회에서 이 대표에게 검찰에 불출석할 것을 요청하는 쪽으로 의견을 모았다. 박홍근 원내대표는 의총 후 기자들과 만나 “(불출석에) 모든 최고위원 뜻이 일치했고, 4선 이상 중진 (오찬) 및 의총에서의 뜻도 그랬기 때문에 이 대표가 이견 없이 수용하실 것”이라고 했다. 김건희 특검법과 관련해선 “결코 의혹을 해소할 수 없는 단계로 가고 있는 만큼 특검법을 추진하기로 했다”고 했다. 이 대표는 기자들과 만나 의총의 ‘검찰 불출석’ 결론에 대해 “좀 생각해 보겠다”고 했다. ‘출석 여부에 대한 결단을 아직 내리지 않았느냐’는 질문엔 답을 하지 않은 채 고개만 끄덕였다. 조정식 민주당 사무총장은 “내일까지 시간이 좀 있으니 (이 대표가) 숙고하실 것”이라고 했다. 민주당은 의총에서 ‘윤석열 정권 정치탄압’ 성명(169명 의원 일동)도 낭독했다.&lt;br&gt;민주당이 의총에서 ‘이 대표 검찰 불출석’으로 의견을 모으면서 이 대표의 과거 국회의원 불체포특권 폐지 발언이 논란이 되고 있다. 이 대표는 지난 5월 언론 인터뷰에서 “의원들의 면책·불체포특권이 너무 과하다. 국회의원 불체포특권 폐지, 100% 찬성한다. 국민의힘은 당론으로 정해서 추진하라. 저희는 100% 찬성한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘 권성동 원내대표는 이날 기자들과 만나 “민주당은 공당으로서 범죄 혐의자를 엄호·비호하지 말고 당당하게 검찰에 출석해서 소명할 수 있도록 그렇게 의견을 모으는 것이 공당의 태도”라고 했다.&lt;br&gt;현직 대통령은 불소추 특권에 따라 내란·외환이 아니고선 수사·기소할 수 없는데, 민주당이 이 카드를 불사한 건 이 대표에 대한 검찰 수사의 편파성을 여론에 피력하는 한편 윤 대통령에 대한 압박을 본격화하려는 것으로 보인다. 민주당 김승원 법률위원장은 이날 윤 대통령을 공직선거법 위반 혐의로 검찰에 고발하면서 “당선 목적의 허위사실 공표는 최저 벌금이 500만원 이상의 중범죄라 유죄가 되면 당선 무효가 되는 범죄”라고 했다. 이 혐의가 유죄일 경우 윤 대통령의 당선이 무효라는 얘기다. 한편으론 검찰이 이 대표에게 적용한 공직선거법 위반 잣대를 윤 대통령에게도 똑같이 들이대라는 얘기도 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실 고위 관계자는 윤 대통령에 대한 민주당의 고발에 대해 “국민의 생명과 안전을 지켜야 하는 최고통수권자의 의무와 역할에 오늘도 전념할 뿐”이라며 “그 이상도 그 이하도 보태 드릴 말씀이 없다”고 했다.&lt;br&gt;‘김건희 특검법’이 도입될지는 미지수다. 특검법 소관 상임위인 법제사법위원회는 전체 위원 18명 중 민주당 등 범야권이 11명으로, ‘특검법 패스트트랙(신속처리안건 제도) 지정’ 요건인 5분의3 이상 찬성은 충족한다. 하지만 국민의힘 소속인 김도읍 법사위원장이 특검법안을 아예 상정하지 않을 수도 있고, 특검법이 국회를 통과해도 윤 대통령이 거부권을 행사하면 사실상 불가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이원석 “김 여사 의혹 보고받은 적 없어”… 이재명 檢 소환에는 “소명기회 드린 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906005018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906005018</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905172303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336986 --&gt;이재명 더불어민주당 대표에 대한 검찰의 소환 통보로 여야 대립이 극한으로 치닫는 가운데 5일 이원석 검찰총장 후보자 인사청문회에서도 이 대표와 윤석열 대통령 부인 김건희 여사를 놓고 여야가 격돌했다.&lt;br&gt;전주혜 국민의힘 의원은 이날 인사청문회에서 “이 대표가 출석하지 않더라도 증거와 법리에 따라 기소 여부를 판단할 수 있지 않은가”라고 물었고, 이 후보자는 “충분하게 진술하실 기회를 드린 것”이라면서 “이 사건에 국한하지 않고 모든 사건에서 증거와 법리에 따라서만 판단하도록 하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;민주당 의원들은 김 여사의 도이치모터스 주가조작 의혹 수사에 대한 질의를 쏟아 냈다. 김의겸 의원은 “한동훈 법무부 장관이 ‘도이치모터스 수사 곧 결론 난다’, ‘오랫동안 수사한 거라 충분히 수사가 이뤄지고 있다’고 했다”며 “언제 결론이 나냐”고 따져 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 후보자는 전임 법무부 장관들(추미애·박범계)이 ‘윤석열 일가’ 의혹에 대한 검찰총장의 수사 지휘를 배제한 조치가 아직 유효하다고 지적하며 “일절 알지 못한다”고 답했다. 김 의원이 “윤석열 (당시) 총장이 이 사건과 관련해 수사에서 배제됐던 이유는 장모나 부인과 특수관계에 있었기 때문 아니냐”고 재차 묻자 이 후보자는 “(김오수) 전임 총장도 수사지휘권을 다시 행사하지 않았다”고 했다. 그러면서 “수사지휘권 배제는 특정한 총장의 이해관계와 관련된 회피성 수사 지휘였으므로 소임을 맡겨 주시면 제가 수사지휘권을 행사해야 한다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 후보자와 윤 대통령의 친분 관계 및 정치적 중립성도 쟁점이 됐다. 사적 친분 관계를 캐묻는 김남국 민주당 의원의 질의에 이 후보자는 “대통령과의 사적 관계는 전혀 없다”며 “대통령에 대해서 한 번도 사석에서 ‘형님’이라 부른 적 없고 공식 호칭만 쓴다”고 선을 그었다. ‘윤석열 라인’ 논란에 대해서도 “25년간 검사 생활을 하면서 한 번도 제 스스로 라인이나 측근 같은 생각을 해 본 적이 없고, 그랬던 적도 없다”고 잘라 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 장관도 이날 예산결산특별위원회 출석 전 기자들과 만나 이 대표의 검찰 소환에 대해 ‘수사일 뿐’이라며 정치적 의도가 담겼을 가능성을 일축했다. 한 장관은 “지금 대한민국 전국에 똑같은 선거법 위반 범죄 혐의로 수사받는 분들이 많이 있다”며 “모든 사건에서 증거와 법리에 따라서만 판단하겠다”고 말했다. 민주당의 ‘전쟁 선포’ 표현에 대해서도 “이건 전쟁이 아니다. 범죄수사”라고 했다. 그러면서 “범죄수사를 받는 사람(이 대표)이 여러 가지 말로 자기방어를 하는 것은 자연스러운 일이고, 잘못된 게 아니다”라며 “출석에 응하는 것은 본인 자유”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 이재명 재소환도 불응 땐 조사 없이 곧장 기소할 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906005017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906005017</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905155347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336922 --&gt;더불어민주당이 5일 의원총회를 통해 검찰에 이재명 대표의 서면조사를 요구하면서 검찰은 이 대표에 대한 조사없이 기소에 나설 가능성이 제기된다. 이 대표와 관련해 변호사비 대납, 대장동 개발 특혜 의혹 등 굵직한 수사가 여럿 남은 것을 고려하면 앞으로도 검찰과 야당의 신경전은 반복될 전망이다.&lt;br&gt;검찰은 일단 이 대표 측에 통보한 6일 오전 10시까지 이 대표의 출두를 기다릴 예정이다. 만약 이 대표가 의원총회 요청에 따라 출석하지 않는다면 한 차례가량 재소환 통보를 한 뒤 곧장 기소 여부를 결정할 것으로 보인다. 사건 공소시효가 9일까지인 만큼 검찰은 추석 연휴 이전에 사건을 매듭지을 가능성이 크다. 김종민 변호사는 “기소 전 소명 기회를 주기 위해 부른 것”이라며 “기소를 안 할 것이면 소환조사 없이 법리 판단만으로도 충분히 불기소를 결정할 수 있었을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;소환에 계속 불응하더라도 검찰이 이 대표에 대한 체포영장 청구에 나설 가능성은 낮아 보인다. 국회의원은 회기 중에 불체포특권을 갖는 데다 강제 수사는 검찰의 정치적 부담이 상당히 커지기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰 관계자는 “야당 대표를 상대로 강제 수사에 나서는 것은 상당한 부담감이 작용하는 사안”이라고 말했다. 이후 검찰은 대장동 의혹 등 다른 사건과 관련해 이 대표에 대한 소환조사를 재차 검토할 수도 있다.&lt;br&gt;일각에선 이 대표의 허위사실유포 혐의는 인정되기가 쉽지 않다는 분석도 나온다. 이 대표는 대선 과정에서 ‘백현동·대장동 개발 의혹’과 관련해 거짓 해명을 했다는 의혹을 받고 있다. 이정회 변호사는 “발언이 다의적으로 해석될 가능성이 있기 때문에 ‘그런 뜻이 아니다’라고 주장할 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힌남노에 쓰러지고 잠기고 밀려오고… 제주는 잠못 이룬 밤</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500233</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:47:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905232939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337126 --&gt;제주도가 제11호 태풍 ‘힌남노’의 직접 영향권에 들어서면서 피해가 속출하는 가운데 5일 오후 8시 기준 서귀포 지역의 버스 16개 노선이 임시 우회 운행하고 있다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 도내 195개 노선 가운데 179개 노선은 현재 정상 운행중이나 820번 등 16개 노선은 우회 운행하고 있다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;도는 버스업체와 비상연락망을 유지하면서 실시간 피해상황을 파악하고 있으며, 변동사항이 있을 경우 버스정보시스템을 통해 안내하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 820번 노선은 동광육거리 평화로 합류지점에서 전선이 도로로 침범해 우회 운행하고 있으며, 600번 노선은 서귀포 서건도 앞 가로수가 도로로 넘어져 우회 운행 중이다.&lt;br&gt;722-2번과 630번 노선은 온평포구 해안도로 월파로 해당 지점을 임시로 우회하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 751-1번과 2번, 752-1번과 2번, 761-2번, 151번, 152번, 251번, 252번, 253번, 254번, 255번은 운진항 해안도로 월파로 운진항 기점 하모체육공원 또는 모슬포 홍마트에서 출발하고 있다.&lt;br&gt;이에 앞서 도는 이날 오후 10시 이후 심야버스 운행을 임시 중단한다고 밝힌 바 있다. 심야버스 주 이용자는 학생들로, 이날 학교 휴업 및 원격수업 전환으로 이용자가 없을 것으로 판단하고 이같이 결정했다.&lt;br&gt;도는 범람 우려가 있는 제주의 하천 교량과 인근 도로 142곳의 차량운행도 제한했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;운행이 통제된 곳은 교량 54곳과 하천 주변 도로 88곳이다. 지역별로는 제주시 88곳, 서귀포시 54곳이다.&lt;br&gt;차량 운행이 통제된 하천 구간은 제주시 문수천, 한림천, 귀덕천, 금성천, 어음천, 수산천, 소왕천, 고성천, 광령천, 도근천, 이호천, 홀천, 독사천, 산지천 일대 일부 구간이다.&lt;br&gt;서귀포시에서는 동홍동 1세월교, 하효동 효돈1세월교, 신례리 2세월교, 회수1세월교, 생목골 제1잠수교, 동양1세월교 등이다.&lt;br&gt;이상헌 제주도 교통항공국장은 “해안가 등 위험지역 방문을 자제하고 태풍이 제주를 완전히 빠져나갈 때까지 외출을 삼가해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;태풍 ‘힌남노’가 몰고 온 강한 비바람으로 정전도 잇따랐다.&lt;br&gt;이날 한국전력공사 제주지역본부에 따르면 오후 11시 기준 제주시 인화동 등 957가구, 서귀포시 신례리 등 738가구 등 총 1695가구가 정전됐다.&lt;br&gt;제주시 인화동 일대 150가구는 복구완료됐다.&lt;br&gt;한편 도 소방안전본부는 이날 오후 11시 기준 주택·도로 등 침수 피해로 총 134건의 긴급구조와 안전조치를 취했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힌남노에 쓰러지고 잠기고 밀려오고… 제주는 잠못 이룬 밤</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500233</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:47:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905232939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337126 --&gt;제주도가 제11호 태풍 ‘힌남노’의 직접 영향권에 들어서면서 피해가 속출하는 가운데 5일 오후 8시 기준 서귀포 지역의 버스 16개 노선이 임시 우회 운행하고 있다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 도내 195개 노선 가운데 179개 노선은 현재 정상 운행중이나 820번 등 16개 노선은 우회 운행하고 있다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;도는 버스업체와 비상연락망을 유지하면서 실시간 피해상황을 파악하고 있으며, 변동사항이 있을 경우 버스정보시스템을 통해 안내하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 820번 노선은 동광육거리 평화로 합류지점에서 전선이 도로로 침범해 우회 운행하고 있으며, 600번 노선은 서귀포 서건도 앞 가로수가 도로로 넘어져 우회 운행 중이다.&lt;br&gt;722-2번과 630번 노선은 온평포구 해안도로 월파로 해당 지점을 임시로 우회하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 751-1번과 2번, 752-1번과 2번, 761-2번, 151번, 152번, 251번, 252번, 253번, 254번, 255번은 운진항 해안도로 월파로 운진항 기점 하모체육공원 또는 모슬포 홍마트에서 출발하고 있다.&lt;br&gt;이에 앞서 도는 이날 오후 10시 이후 심야버스 운행을 임시 중단한다고 밝힌 바 있다. 심야버스 주 이용자는 학생들로, 이날 학교 휴업 및 원격수업 전환으로 이용자가 없을 것으로 판단하고 이같이 결정했다.&lt;br&gt;도는 범람 우려가 있는 제주의 하천 교량과 인근 도로 142곳의 차량운행도 제한했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;운행이 통제된 곳은 교량 54곳과 하천 주변 도로 88곳이다. 지역별로는 제주시 88곳, 서귀포시 54곳이다.&lt;br&gt;차량 운행이 통제된 하천 구간은 제주시 문수천, 한림천, 귀덕천, 금성천, 어음천, 수산천, 소왕천, 고성천, 광령천, 도근천, 이호천, 홀천, 독사천, 산지천 일대 일부 구간이다.&lt;br&gt;서귀포시에서는 동홍동 1세월교, 하효동 효돈1세월교, 신례리 2세월교, 회수1세월교, 생목골 제1잠수교, 동양1세월교 등이다.&lt;br&gt;이상헌 제주도 교통항공국장은 “해안가 등 위험지역 방문을 자제하고 태풍이 제주를 완전히 빠져나갈 때까지 외출을 삼가해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;태풍 ‘힌남노’가 몰고 온 강한 비바람으로 정전도 잇따랐다.&lt;br&gt;이날 한국전력공사 제주지역본부에 따르면 오후 11시 기준 제주시 인화동 등 957가구, 서귀포시 신례리 등 738가구 등 총 1695가구가 정전됐다.&lt;br&gt;제주시 인화동 일대 150가구는 복구완료됐다.&lt;br&gt;한편 도 소방안전본부는 이날 오후 11시 기준 주택·도로 등 침수 피해로 총 134건의 긴급구조와 안전조치를 취했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말로만 “폭우 대응”… 술판 공무원 실형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009057</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103092532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912591 --&gt;2020년 집중호우로 시민 3명이 사망한 부산 초량지하차도 참사와 관련해 법원이 대처를 소홀히 한 공무원 11명 전원에게 유죄를 선고했다.&lt;br&gt;5일 부산지법 형사10단독 김병진 부장판사는 업무상과실치사 등 혐의로 재판에 넘겨진 전 부산 동구 부구청장 A씨에게 금고 1년 2개월, 전 동구 기전계장 B씨에게 금고 1년을 선고했다. 나머지 공무원에게는 벌금형이나 금고·징역 1년에 집행유예 등이 선고됐다.&lt;br&gt;김 부장판사는 A씨가 폭우가 내릴 때 당시 최형욱 동구청장의 부재로 재난안전대책본부장 직무대행을 맡았지만, ‘철저히 대비하라’고 했을 뿐 구체적인 지시를 하거나 보고받지 않아 총책임자로서 역할을 다하지 않아 비상근무를 하지 않은 것으로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 사고 당일 오후 6시 40분쯤 구청을 나와 개인적인 식사자리에서 술을 마시고 오후 9시쯤 구청에 복귀한 것으로 알려졌다. 이날은 오후 2시부터 호우주의보가 발령됐고, 오후 8시에 경보로 격상됐다. B씨는 기상 특보가 내려졌지만, 주요 현장에 인력을 배치하지 않고, 초량지하차도 출입통제 시스템 등 안전 장비가 고장 난 사실을 알고도 제때 수리하지 않아 사고에 책임이 있는 것으로 인정했다.&lt;br&gt;김 부장판사는 “재난에 대비한 매뉴얼이 있지만, 피고인들이 평소 시설물 관리를 소홀히 하고 폭우 당시 매뉴얼을 제대로 따르지 않았다. 매뉴얼을 갖춰도 제대로 지키지 않으면 물거품이 된다는 사실이 이 사건에서 드러나 상응하는 책임을 져야 한다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 내비 거인·숙박 공룡, 노약자 홀대 심각하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009056</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905231946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337125 --&gt;국내 스마트폰 보급률이 지난해 기준 93.4%에 이르렀지만 여전히 상당수 모바일 애플리케이션(앱)에서 장애인·고령층 등 디지털 취약계층을 위한 접근성 수준이 낮은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;5일 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 김영식 국민의힘 의원실이 과학기술정보통신부로부터 제출받은 ‘2021년 모바일 앱 실태조사’ 결과에 따르면 구글 안드로이드와 애플 iOS 모바일 앱 300개의 접근성 수준은 100점 만점에 평균 75.2점으로 나타났다. 151개 앱이 평균에 못 미쳤고, 특히 하위 5개 앱은 50점도 채 넘기지 못했다. 모빌리티 앱 카카오내비(iOS)가 44.0점으로 가장 낮은 점수를 기록했고, 뒤이어 핀테크앱 페이코(iOS·46.3점), 모빌리티앱 T맵(안드로이드·46.7점), 숙박앱 여기어때(안드로이드·46.7점)와 야놀자(iOS·48.3점) 순으로 이어졌다.&lt;br&gt;하위권 앱은 대체로 시각장애인을 위해 스마트폰 화면을 읽어 주는 기본 기능인 ‘스크린리더’(안드로이드 ‘톡백’, iOS ‘보이스오버’)에 최적화되지 않은 상태였다. 스크린리더는 스마트폰 화면에 보이는 앱 내 모든 아이콘 기능을 일일이 음성으로 읽어 주는데, 이용자는 화면을 쓸어 넘기는 방식으로 각 아이콘에 대한 설명을 듣다가 원하던 기능에 이르면 화면을 두 번 탭하는 방식으로 실행할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예를 들어 스크린리더를 활성화한 상태에서 유튜브뮤직 앱을 실행한 뒤 손가락으로 화면을 넘기면 “전송”, “검색”, “계정”, “차트” 등의 음성이 차례로 흘러나온다. 여기서 “음성검색”을 찾아 두 번 두드리면 앞이 보이지 않아도 원하는 음악을 찾아 들을 수 있는 것이다. 반면 가장 낮은 점수를 받은 카카오내비 앱에선 음성인식 아이콘에 대해 “라벨이 지정되지 않음”이라는 엉뚱한 안내만 했고, T맵에선 스크린리더가 특정 아이콘을 아예 인식하지 못하고 건너뛰는 모습이 나타났다. 다른 하위권 앱도 비슷한 모습이었다. 안동환 한국웹접근성평가센터 팀장은 “텍스트가 아닌 콘텐츠는 음성 등 대체 가능한 텍스트와 함께 제공돼야 한다”면서 “모빌리티 앱 역시 차량이 아닌 보행 휠체어를 탈 때 이용되기 때문에 접근성 개선이 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;아쉬운 성적표를 받아들인 업체들은 조속히 개선 조치를 취하겠다는 입장을 밝혔다. 카카오모빌리티는 “시각장애인을 위해 대체텍스트, 초점, 보조기술 호환성 등 개선사항을 이번 달 안에 적용할 계획”이라고 밝혔고, T맵모빌리티도 “관련 워킹그룹을 만들어 접근성을 개선하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 의원은 “발 빠른 디지털 전환 흐름 속에서 장애·고령 등에 따른 접근성 차별이 발생하지 않도록 정부와 업계가 노력을 기울일 필요가 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차례상에 송편 등 6가지만 올려도 충분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009055</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905234459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337127 --&gt;유교 기관인 성균관이 사상 처음으로 차례상 간소화 방안을 내놨다.&lt;br&gt;성균관의례정립위원회는 5일 서울 중구 한국프레스센터에서 ‘대국민 차례 간소화’ 기자회견을 열고 차례상 표준안(그림)을 발표했다. 표준안에 따르면 추석 차례상에 올라가는 기본 음식은 송편, 나물, 구이(적), 김치, 과일, 술 등 6가지다. 조금 더 올리려면 육류, 생선, 떡 등을 추가하면 된다. 이날 기자회견에서 시범을 보이기 위해 나선 박광영 의례정립위원과 차혜경 여성유도회중앙회 부회장이 차례상을 차리는 시간이 채 3분이 되지 않을 정도로 표준안은 단출했다.&lt;br&gt;성균관 측이 차례상을 간소하게 줄인 이유는 시대적 요구 때문이다. 성균관이 지난 7월 28~31일 20세 이상 성인 남녀 1000명과 유림 700명을 대상으로 설문 조사를 실시한 결과 가장 개선돼야 할 점으로 국민(40.7%)과 유림(41.8%) 모두 간소화를 꼽았다. 남성(37.6%)보다 여성(43.7%) 비율이 더 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차례를 몇 대까지 지내야 하느냐는 질문에는 조부모(국민 32.7%, 유림 39.8%)라고 답한 이가 가장 많았다. 차례상 음식은 국민의 49.8%가 5~10개가 적당하다고 답한 반면 유림은 11~15개가 35%로 가장 많았다. 차례상 비용 역시 국민 37.1%가 10만원대로 가장 많이 응답했지만 유림은 41%가 20만원대라고 답해 차이를 보였다. 양가 모두 차례를 지낼 경우 모두 참석하겠다는 비율은 국민은 51.8%로 가장 높았던 반면 유림은 양가 모두 참석이 45.8%로 본가만 참석하겠다는 비율 54.2%보다 조금 낮았다.&lt;br&gt;박광춘 성균관유도회 총무국장은 “어떤 예서에도 홍동백서, 조율이시는 존재하지 않는다”면서 “순서도, 자리도 중요하지 않다”고 강조했다. 위원회 측은 과거와 달리 누구나 사진을 남길 수 있는 시대인 만큼 지방 대신 사진을 써서 차례상을 차려도 된다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최영갑 성균관유도회총본부 회장은 “다소 늦은 감이 있지만 해마다 유교의례를 바로잡는 일을 계속 연구하고 발표할 것”이라며 “지내지 않는 것보다 간소하게라도 지내는 것이 바람직하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메타버스’ 대신 ‘가상 융합 세계’ 어때요[모두에게 통하는 우리말]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009054</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/18/SSI_20220718011600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1321515 --&gt;“메타버스 관련 중앙부처와 민간 전문가가 참여하는 ‘메타버스 경제 활성화 민관 TF’와 ‘메타버스 얼라이언스 윤리제도분과’ 합동 토론회를 개최하고 ‘메타버스 윤리원칙’ 초안에 대해 심도 있는 논의를 진행했다.”&lt;br&gt;정부부처 보도자료 중 일부이다. 한 문장에 4번이나 ‘메타버스’라는 단어가 등장한다. 메타버스는 가상, 초월을 의미하는 ‘메타’와 세계, 우주를 뜻하는 ‘유니버스’를 합성한 용어이다. 코로나19 대확산에 따른 비대면 추세가 가속화되면서 메타버스에 대한 관심이 높아지고 있음에도 여전히 많은 사람들은 정확한 의미를 이해하지 못하고 있다. 이에 따라 국립국어원은 지난해 메타버스를 ‘확장 가상 세계’ 또는 ‘가상 융합 세계’로 쓸 것을 권고했다.&lt;br&gt;과학기술 영역은 다른 분야보다 전문 용어가 많이 쓰이지만, 우리말로 쓸 수 있는 것까지 외국어로 쓰는 경향 역시 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 한 정부부처에서 낸 보도자료에는 “서울 용산구 드래곤시티호텔에서 열린 ‘2022 글로벌 ICT 미래 유니콘기업 인증서 수여식’에 참석해 참여 기업들과 기념촬영을 하고 있다”는 문장이 나온다. 한 줄의 짧은 문장 하나에 우리말로 바꿔 쓸 수 있는 단어가 두 개나 나오고 있다.&lt;br&gt;국제 또는 세계라는 단어로 바꿔도 아무 문제가 없는데도 굳이 글로벌이라는 단어를 사용하는 것은 ‘영어로 하면 멋있는데, 우리말로 하면 볼품없다’는 생각이 깔려 있기 때문이다. 국립국어원은 2000년에 펴낸 국어순화자료집을 통해 ‘글로벌’을 ‘국제, 세계’로 사용할 것을 권고했지만 22년이 훌쩍 지난 지금까지도 제대로 지켜지고 있지 않다. 글로벌 경제, 글로벌 안보, 글로벌 ICT를 국제 경제, 국제 안보, 국제 ICT로 바꿔 쓴다고 해서 글의 품격이 떨어지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유니콘 기업은 기업가치가 10억 달러 이상, 국내에서는 1조원 이상인 비상장 신생기업, 새싹기업을 가리키는 용어이다. 국립국어원에서는 우리말로 ‘거대 새싹기업’으로 다듬은 바 있다. 이에 따르면 앞서 나온 문장을 ‘2022 국제 정보통신기술 미래 거대 새싹기업 인증서 수여식’으로 바꿀 수 있을 것이다.&lt;br&gt;과학기술 분야에서 많이 쓰이는 외국어 중 하나가 ‘스마트’이다. 스마트시티, 스마트팜, 스마트오피스 등 정보통신기술을 접목시킨 분야에 ‘스마트’라는 단어를 많이 쓰고 있다. 첨단 ICT 도시나 첨단 ICT 농장 등으로 사용해도 큰 문제는 없다.&lt;br&gt;과학기술 분야는 한국에서 본격적으로 연구되지 않거나 잘 알려져 있지 않은 것들이 많아 외국에서 사용하는 전문 용어를 그대로 가져와 쓰는 경우가 잦다. 용어의 의미를 정확한 우리말로 옮기기가 쉽지 않기 때문이라는 이유도 있다. 물론 이미 널리 쓰이고 있는 용어까지 우리말로 바꿔 부를 필요는 없을 것이다. 그렇지만, 새로운 용어나 아직 대중화되지 않은 용어는 일반인들이 직관적으로 이해할 수 있는 말로 바꿔쓰는 노력이 필요하다. 이는 해당 분야 연구 활성화와 과학기술 대중화를 위해서도 중요한 부분이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차례상에 송편 등 6가지만 올려도 충분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009055</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905234459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337127 --&gt;유교 기관인 성균관이 사상 처음으로 차례상 간소화 방안을 내놨다.&lt;br&gt;성균관의례정립위원회는 5일 서울 중구 한국프레스센터에서 ‘대국민 차례 간소화’ 기자회견을 열고 차례상 표준안(그림)을 발표했다. 표준안에 따르면 추석 차례상에 올라가는 기본 음식은 송편, 나물, 구이(적), 김치, 과일, 술 등 6가지다. 조금 더 올리려면 육류, 생선, 떡 등을 추가하면 된다. 이날 기자회견에서 시범을 보이기 위해 나선 박광영 의례정립위원과 차혜경 여성유도회중앙회 부회장이 차례상을 차리는 시간이 채 3분이 되지 않을 정도로 표준안은 단출했다.&lt;br&gt;성균관 측이 차례상을 간소하게 줄인 이유는 시대적 요구 때문이다. 성균관이 지난 7월 28~31일 20세 이상 성인 남녀 1000명과 유림 700명을 대상으로 설문 조사를 실시한 결과 가장 개선돼야 할 점으로 국민(40.7%)과 유림(41.8%) 모두 간소화를 꼽았다. 남성(37.6%)보다 여성(43.7%) 비율이 더 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차례를 몇 대까지 지내야 하느냐는 질문에는 조부모(국민 32.7%, 유림 39.8%)라고 답한 이가 가장 많았다. 차례상 음식은 국민의 49.8%가 5~10개가 적당하다고 답한 반면 유림은 11~15개가 35%로 가장 많았다. 차례상 비용 역시 국민 37.1%가 10만원대로 가장 많이 응답했지만 유림은 41%가 20만원대라고 답해 차이를 보였다. 양가 모두 차례를 지낼 경우 모두 참석하겠다는 비율은 국민은 51.8%로 가장 높았던 반면 유림은 양가 모두 참석이 45.8%로 본가만 참석하겠다는 비율 54.2%보다 조금 낮았다.&lt;br&gt;박광춘 성균관유도회 총무국장은 “어떤 예서에도 홍동백서, 조율이시는 존재하지 않는다”면서 “순서도, 자리도 중요하지 않다”고 강조했다. 위원회 측은 과거와 달리 누구나 사진을 남길 수 있는 시대인 만큼 지방 대신 사진을 써서 차례상을 차려도 된다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최영갑 성균관유도회총본부 회장은 “다소 늦은 감이 있지만 해마다 유교의례를 바로잡는 일을 계속 연구하고 발표할 것”이라며 “지내지 않는 것보다 간소하게라도 지내는 것이 바람직하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메타버스’ 대신 ‘가상 융합 세계’ 어때요[모두에게 통하는 우리말]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009054</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/18/SSI_20220718011600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1321515 --&gt;“메타버스 관련 중앙부처와 민간 전문가가 참여하는 ‘메타버스 경제 활성화 민관 TF’와 ‘메타버스 얼라이언스 윤리제도분과’ 합동 토론회를 개최하고 ‘메타버스 윤리원칙’ 초안에 대해 심도 있는 논의를 진행했다.”&lt;br&gt;정부부처 보도자료 중 일부이다. 한 문장에 4번이나 ‘메타버스’라는 단어가 등장한다. 메타버스는 가상, 초월을 의미하는 ‘메타’와 세계, 우주를 뜻하는 ‘유니버스’를 합성한 용어이다. 코로나19 대확산에 따른 비대면 추세가 가속화되면서 메타버스에 대한 관심이 높아지고 있음에도 여전히 많은 사람들은 정확한 의미를 이해하지 못하고 있다. 이에 따라 국립국어원은 지난해 메타버스를 ‘확장 가상 세계’ 또는 ‘가상 융합 세계’로 쓸 것을 권고했다.&lt;br&gt;과학기술 영역은 다른 분야보다 전문 용어가 많이 쓰이지만, 우리말로 쓸 수 있는 것까지 외국어로 쓰는 경향 역시 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 한 정부부처에서 낸 보도자료에는 “서울 용산구 드래곤시티호텔에서 열린 ‘2022 글로벌 ICT 미래 유니콘기업 인증서 수여식’에 참석해 참여 기업들과 기념촬영을 하고 있다”는 문장이 나온다. 한 줄의 짧은 문장 하나에 우리말로 바꿔 쓸 수 있는 단어가 두 개나 나오고 있다.&lt;br&gt;국제 또는 세계라는 단어로 바꿔도 아무 문제가 없는데도 굳이 글로벌이라는 단어를 사용하는 것은 ‘영어로 하면 멋있는데, 우리말로 하면 볼품없다’는 생각이 깔려 있기 때문이다. 국립국어원은 2000년에 펴낸 국어순화자료집을 통해 ‘글로벌’을 ‘국제, 세계’로 사용할 것을 권고했지만 22년이 훌쩍 지난 지금까지도 제대로 지켜지고 있지 않다. 글로벌 경제, 글로벌 안보, 글로벌 ICT를 국제 경제, 국제 안보, 국제 ICT로 바꿔 쓴다고 해서 글의 품격이 떨어지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유니콘 기업은 기업가치가 10억 달러 이상, 국내에서는 1조원 이상인 비상장 신생기업, 새싹기업을 가리키는 용어이다. 국립국어원에서는 우리말로 ‘거대 새싹기업’으로 다듬은 바 있다. 이에 따르면 앞서 나온 문장을 ‘2022 국제 정보통신기술 미래 거대 새싹기업 인증서 수여식’으로 바꿀 수 있을 것이다.&lt;br&gt;과학기술 분야에서 많이 쓰이는 외국어 중 하나가 ‘스마트’이다. 스마트시티, 스마트팜, 스마트오피스 등 정보통신기술을 접목시킨 분야에 ‘스마트’라는 단어를 많이 쓰고 있다. 첨단 ICT 도시나 첨단 ICT 농장 등으로 사용해도 큰 문제는 없다.&lt;br&gt;과학기술 분야는 한국에서 본격적으로 연구되지 않거나 잘 알려져 있지 않은 것들이 많아 외국에서 사용하는 전문 용어를 그대로 가져와 쓰는 경우가 잦다. 용어의 의미를 정확한 우리말로 옮기기가 쉽지 않기 때문이라는 이유도 있다. 물론 이미 널리 쓰이고 있는 용어까지 우리말로 바꿔 부를 필요는 없을 것이다. 그렇지만, 새로운 용어나 아직 대중화되지 않은 용어는 일반인들이 직관적으로 이해할 수 있는 말로 바꿔쓰는 노력이 필요하다. 이는 해당 분야 연구 활성화와 과학기술 대중화를 위해서도 중요한 부분이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태풍 지나고… 추석엔 보름달 ‘둥실’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906009059</guid>
      <pubDate>2022-09-05T21:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905122500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336812 --&gt;올 추석 보름달은 서울을 기준으로 10일 오후 7시 4분부터 볼 수 있다.&lt;br&gt;한국천문연구원은 5일 발표한 ‘2022년 추석 보름달 관련 천문정보’에서 한가위 보름달이 뜨는 시각은 독도에선 오후 6시 44분, 부산과 울산에선 오후 6시 53분이라고 밝혔다. 보름달이 밤 하늘에 가장 높이 뜨는 시각은 자정을 넘어서 추석 다음날인 11일 0시 47분이다.&lt;br&gt;달이 태양 반대쪽에 위치해 완전히 둥근달(망·望)이 되는 시각은 추석 당일인 10일 오후 6시 59분이다. 이에 따라 둥근 추석 보름달을 볼 수 있는 곳은 이 시각 전에 달이 뜨는 동해안 일부 지역에 한정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기상청 중기 예보에 따르면 추석 연휴가 시작되는 9일부터 연휴가 끝나는 12일까지 전국 대부분 지역이 구름이 많거나 흐린 날씨를 보일 것으로 전망됐다. 특히 추석 당일인 10일은 전국이 구름이 많고 제주도는 흐린 날씨로 예보되면서 구름 사이로 가끔 얼굴을 내미는 보름달만 볼 수 있겠다.&lt;br&gt;한가위 보름달과 관련해 자세한 내용은 천문연구원 천문우주지식정보 누리집(astro.kasi.re.kr/life/pageView/6)을 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 당헌 바꿔 ‘비상 상황’ 규정… ‘새 비대위’ 추석 직전 8일 출범</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004022</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905172217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336983 --&gt;국민의힘 수뇌부가 5일 새로운 비상대책위원회를 출범하기 위한 당헌·당규 개정을 완료하고, 이를 바탕으로 당을 비상 상황으로 판단하는 유권해석을 내렸다. 수뇌부는 추석 연휴 전날인 8일 새로운 비대위를 출범시키는 등 속전속결로 사태를 수습할 계획이다. 그러나 이준석 전 대표가 반격을 공언하고 있어 수뇌부의 희망대로 사태가 매듭지어질지는 불투명하다.&lt;br&gt;국민의힘은 이날 오전 전국위원회를 열어 지난 2일 상임전국위원회에서 의결해 비대위 전환 요건인 비상 상황을 구체화한 당헌·당규 개정안을 확정했다. ‘당대표 사퇴 등 궐위, 선출직 최고위원 및 청년 최고위원 5인 중 4인 이상 사퇴 등 궐위, 그 밖에 최고위에서 전원 찬성으로 비대위 설치를 의결한 경우 비대위를 둔다’고 규정했다. 현재 김용태 청년 최고위원을 제외한 4명이 사퇴한 상태라 비대위 전환 요건에 맞는다.&lt;br&gt;오후에는 상임전국위원회를 열어 개정된 당헌을 토대로 현재 상황을 비상 상황으로 판단하는 유권해석을 내렸다. 윤두현 전국위원회 의장 직무대행은 “상임전국위원들은 현재 당이 처한 상황이 비대위 설치 요건에 해당하고 설치 필요성도 있다고 해석하고 판단했다. 만장일치로 가결됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주호영 비대위원장을 포함한 비대위원들은 일괄 사퇴했다. 이에 따라 비대위원장 직무대행이었던 권성동 원내대표가 새 비대위 출범 전까지 당대표 권한대행을 맡는다. 권 원내대표는 새 비대위원장도 지명하게 된다.&lt;br&gt;남은 절차는 비대위원장과 비대위원 인선이다. 국민의힘은 오는 8일 비대위원장을 지명하는 전국위원회와 비대위원을 지명하는 상임전국위원회를 연속으로 개최한다. 권 원내대표는 기자들에게 비대위원장 인선과 관련해 “목요일(8일)에 전국위원회가 있기 때문에 수요일(7일) 오후 늦게나 목요일 오전에 발표하겠다”고 했다. 법원에서 직무가 정지됐던 기존 주 비대위원장이 새 비대위원장으로 가장 유력하게 거론된다. 성일종 정책위의장은 CBS에서 “5선으로 당을 안정감 있게 이끌고 정권 교체의 주역 중 한 분인 주호영 위원장이 적합하지 않겠나라는 것이 당내 의원들의 중론”이라고 했다. 다만 ‘도로 주호영 비대위’가 추후 법원 판단에 불리하게 작용할 수 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나아가 수뇌부의 이 같은 계획은 ‘법적 공방의 무한루프’에서 헤어 나오지 못하게 할 우려가 있다. 이 전 대표가 새 비대위가 출범하는 대로 비대위원장과 비대위원 등을 상대로 직무정지 가처분 신청을 다시 제기할 계획이기 때문이다. 이를 법원이 또다시 인용할 경우 수뇌부는 회복 불능의 타격을 입게 된다. 이 전 대표는 CBS에서 “지금 위원장이 누군지 정해지지 않아 (당이) 공개하지 않는 건 아닐 것 같다. 가처분 신청을 늦춰 보고자 누군지 밝히지 않는 것 같다”며 “아예 ‘성명불상자’로 (가처분 신청을) 걸어 볼까도 생각 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이 전 대표가 전날 대구에서 열린 기자회견에서 윤석열 대통령과 대구·경북(TK) 국회의원에 대해 날 선 비판을 쏟아낸 것에 대해 권 원내대표는 기자들에게 “국민이 본인을 어떻게 생각하는지, 당원이 어떻게 생각할지 심사숙고해서 자중자애해야 한다. 본인을 지지하지 않는, 반대하는 모든 사람들을 향해 총을 난사하듯 공격하는 그런 태도야말로 결국 부메랑이 돼서 돌아간다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7인회·이해찬계 전진배치… 이재명 지도부 ‘친명 체제’ 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004021</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905155347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336922 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 5일 정책위원회 수석부의장에 재선 김병욱 의원을, 미래사무부총장에 초선 김남국 의원을 각각 임명했다. 이 대표의 핵심 측근 그룹인 ‘7인회’ 멤버를 당직 전면에 배치하면서 ‘친명(친이재명) 체제’를 더욱 강화했다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;김병욱·김남국 의원은 지난 대선 때 “우리부터 기득권을 내려놓겠다”며 이 대표가 대통령이 돼도 임명직을 맡지 않겠다고 선언한 7인회 멤버다. 이 대표는 앞선 인사에선 7인회 중 초선 문진석 의원을 전략기획위원장에 임명했고, 재선 임종성 의원은 8·28 전당대회 과정에서 경기도당위원장으로 추대됐다. 이 대표 취임 후 ‘백의종군’을 선언한 정성호 의원과 원외 이규민 전 의원, 이 대표와 거리를 두는 것으로 평가받는 김영진 의원을 제외한 나머지 네 사람이 모두 당직을 맡았다.&lt;br&gt;다른 주요 당직도 지난 대선 경선 때부터 이 대표를 지원, ‘신이재명계’로 분류되는 ‘이해찬계’가 차지했다. 이날 조직사무부총장에 임명된 초선 이해식 의원은 2018년 이해찬 대표 시절 대변인을 지냈고, 지난 대선 캠프에선 배우자 실장을 맡았다. 앞서 임명된 5선 조정식 사무총장은 대선 때 이해찬 전 대표의 조직인 ‘광장’을 이 대표 지지 조직인 ‘민주평화광장’으로 재편하는 과정을 주도했다. 정책위의장에 유임된 재선 김성환 의원은 이 전 대표의 비서실장이었다. 비서실장을 맡은 초선 천준호 의원은 이 대표 대선 경선 캠프 비서실 부실장을 지냈다. 대변인단에 포함된 김현정 원외 지역위원회 협의회장도 이 대표를 대선 경선 때부터 도왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 ‘호남 몫’ 민주당 지명직 최고위원에는 전남대 철학과 박구용 교수가 임명됐지만 박 교수는 사양했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외교부, 日 힌남노 경보 지도 ‘독도 일본땅’ 표기에 강력 항의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004020</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905171419_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336977 --&gt;외교부가 5일 일본 기상청이 11호 태풍 ‘힌남노’ 관련 기상 경보 지도에 독도를 일본 영토로 표기한 것에 대해 “일본 측에 강하게 항의하고 시정을 요구했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;외교부 관계자는 이날 “독도는 역사적, 지리적, 국제법적으로 명백한 우리 고유의 영토임을 재차 분명히 밝힌다”며 이같이 말했다. 이어 “우리 정부는 우리의 영토주권에 대한 일본의 부당한 주장에 대해서는 누차 강조한 바와 같이 단호하게 대응해 나가고자 한다”고 했다.&lt;br&gt;서경덕 성신여대 교수에 따르면 일본 기상청은 홈페이지에 올린 ‘현재 예상 전국 일람’에서 힌남노의 예상 북상 경로를 보여 주면서 독도를 자국 땅으로 표기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서 교수는 즉각 항의 메일을 보냈다. 그는 “태풍, 쓰나미 경보 시 기상청 사이트에 자주 들어오는 일본 누리꾼에게 독도에 대한 잘못된 인식을 줄 수 있어 수정을 요청해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;앞서 일본 기상청은 지난 1월에도 쓰나미 경보를 발령하면서 지도에서 독도를 일본 영역에 표시했다. 2020년 주요 20개국(G20) 정상회의 당시에도 공식 홈페이지 일본 지도에 독도를 일본 영토로 표기한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 외교부는 이날 일제강점기 강제동원 피해 배상 해법 모색을 위한 4차 민관협의회를 열었다. 참석자들은 정부 예산을 사용해 배상금을 대신 갚는 대위 변제는 바람직하지 않다는 데 의견을 모았다. 다만 일부 법조인은 채권자의 동의 없이 제3자가 일본 기업의 채무를 인수하는 ‘병존적 채무인수’는 가능하다는 의견을 제시했다. 외교부는 기존 협의회 형식의 회의는 이날을 마지막으로 마무리하지만 향후 피해자들과의 소통 노력을 지속하며 외연을 넓힐 가능성 등을 언급했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한일 국방차관, 내일 서울서 6년 만에 회담… 日관함식·초계기 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004026</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/01/SSI_20220301003240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1277162 --&gt;한일 국방차관이 7일 서울에서 양자회담을 갖고 안보협력 등 현안을 논의한다. 한일 국방차관회담이 열리는 건 2016년 9월 이후 6년 만이다.&lt;br&gt;5일 국방부에 따르면 6~8일 서울에서 열리는 서울안보대화(SDD)를 계기로 신범철 국방부 차관과 오카 마사미 일본 방위심의관(차관급)이 양자회담을 한다. 이번 회담에서 신 차관과 오카 심의관은 일본의 국제관함식 초청, 우리 군의 일본 초계기 대응 절차, 한일 군사정보보호협정(GSOMIA·지소미아) ‘정상화’ 등 양국 간 국방 분야 현안을 논의한다. 특히 북한이 올 들어 대륙간탄도미사일(ICBM) 시험발사를 재개한 데다 제7차 핵실험 준비까지 마무리한 것으로 파악되는 등 핵·미사일 위협이 현실화된 상태다.&lt;br&gt;일본은 오는 11월에 열리는 해상자위대 창설 70주년 국제관함식에 우리 해군을 초대했고 정부는 참가를 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문재인 정부 시절인 2017년부터 한일 간 경색으로 군 고위급 대화는 실종된 상태였다. 일본은 2018년 12월 20일 동해에서 조난한 북한 어선을 수색 중이던 우리 해군 광개토대왕함이 함정 근처로 날아온 일본 해상자위대 P1 초계기를 향해 사격통제 레이더를 조사했다고 주장하며 항의했다. 우리 군은 되레 일본 초계기가 위협비행을 했다고 반박하면서 양측 간 갈등의 골이 깊어졌다.&lt;br&gt;반면 윤석열 정부는 출범 후 강력한 대일 관계 개선 의지를 밝히고 있어 양측이 이번 회담을 통해 우호적 결과를 도출할지 관심이 집중된다. 국방부 관계자는 “양국이 현안 해결 필요성에 뜻을 모으고 의지를 확인하는 자리가 될 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 SDD는 한반도 평화와 아시아·태평양 지역 안보협력을 위해 2012년 출범한 한국 주도의 차관급 다자안보협의체다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “물가 안정” 추석 민심 잡기 올인… 대통령실 인적쇄신 연휴 전 끝낼 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004023</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905223912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337115 --&gt;윤석열 대통령이 5일 민생 행보를 강화하며 닷새 앞으로 다가온 추석 민심 잡기에 올인하는 모습이다. 대통령실의 1차 인적쇄신 작업도 추석 연휴 전 마무리할 전망이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실 청사에서 주재한 수석비서관회의에서 추석 주요 성수품 가격 관련 보고를 받고 “각 경제부처가 추석을 앞두고 민생과 물가 안정 전력을 다하라”고 거듭 지시했다고 김은혜 홍보수석이 브리핑에서 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 한덕수 국무총리와의 주례 회동에서도 “물가 등 민생경제 상황이 매우 어려운 만큼 이번 정기국회에서 여야의 초당적 협력을 바탕으로 민생 법안 및 민생예산 처리에 최선을 다해 달라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추석 연휴 기간에도 윤 대통령은 친서민 행보에 주력할 계획이다. 대통령실 고위 관계자는 통화에서 “추석 때 소외계층을 만나는 일정 등을 준비 중이다. 다만 태풍 상황에 따라 변동 가능성이 있다”고 전했다. 초강력 태풍 ‘힌남노’의 한반도 강타로 인명 피해와 추석 물가 상승 등이 우려되는 만큼 태풍 대응을 1순위에 두고 일정을 조율한다는 방침이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 최근 기자들과의 출근길 문답에서 모두발언을 도입해 민생·약자 중심의 언급을 늘렸다. 반면 민감한 이슈에 대한 즉흥적 발언은 피하며 리스크를 줄여 나가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 아직까지 윤 대통령의 국정 지지율은 30%대 초반에 정체 상태다. 이날 리얼미터가 발표한 8월 5주차 여론조사 결과 윤 대통령의 국정수행에 대한 긍정 평가는 전주보다 1.3% 포인트 낮아진 32.3%로 집계됐다. 이 관계자는 “당(국민의힘)의 (내홍이) 정리되고 나면 지지율도 나아질 것이라고 본다”며 “윤 대통령은 당보다는 민생경제에 올인하고, 국익을 위한 외교 활동에 치중할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;한편 대통령실 인적개편은 추석 전 마무리를 목표로 진행되고 있다. 사실상 추석을 기점으로 1차 쇄신을 마무리하고 안정적인 국정운영 동력을 마련하겠다는 취지다.&lt;br&gt;또 다른 관계자는 “정무1·2비서관의 경우 추석 전 임명해 보려 한다. 다만 교육·보건복지부 장관의 경우 추석 이후로 밀릴 가능성이 있다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집·도로 잠기고 어선 발 묶여… 제주 ‘최고 비상태세’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906003007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906003007</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906060317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337148 --&gt;초대형 태풍 힌남노가 맨 처음 상륙한 제주에서는 주민들이 뜬눈으로 밤을 지새워야 했다. 밤새 바윗돌을 날려 버릴 정도의 바람이 몰아쳤고, 집채만 한 파도가 계속 섬을 때렸다. 바닷길과 하늘길은 물론 버스도 끊겼다. 그야말로 고립된 섬이 됐으며, 주민들 역시 각자 집에서 고립된 채 태풍이 빨리 지나가길 빌었다.&lt;br&gt;5일 오후 4시 기준 지점별 일 최대순간풍속을 보면 한라산에서는 백록담 초속 41.8ｍ, 삼각봉 34.5ｍ, 윗세오름 27.6ｍ 등의 강한 바람이 관측됐고 산지 외 지역도 새별오름 26.2ｍ, 중문 24.1ｍ, 마라도 22.6ｍ, 산천단 21.9ｍ, 성산 21.5ｍ 등을 기록했다.&lt;br&gt;지난 2일부터 이날 오후 1시까지 지점별 누적 강수량은 제주 138.6㎜, 서귀포 231.9㎜, 성산 192.3㎜, 고산 269.9㎜, 대정 297.5㎜ 등을 기록했다. 한라산에는 삼각봉 652㎜, 윗세오름 625㎜ 등 최대 600㎜가 넘는 많은 비가 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강한 비바람에 크고 작은 피해도 잇따라 발생했다. 낮 12시 7분쯤 서귀포시 대정읍 신도리에서는 한 주택 지붕 위로 워싱턴 야자수나무가 쓰러졌으나 다행히 주택이 크게 파손되거나 인명피해가 발생하지는 않았다. 또 오후 3시 44분쯤 제주시 아라동에서는 도로에 물이 차오르면서 차량이 침수돼 소방 펌프차를 이용해 견인했다.&lt;br&gt;서귀포시 성산읍 온평포구에서는 정박해 있던 어선 1척이 침수됐으나 인명피해는 없었다. 전날 오후 1시 47분쯤 대정읍 동일리에서는 갑자기 쏟아진 비로 인해 목장에 고립됐던 소가 구조되기도 했다. 전날부터 이날 오후 8시까지 제주도 소방안전본부에는 총 106건의 태풍 피해 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주공항에서는 이날 운항 예정이던 항공편 142편 중 36편(출발 17, 도착 19)이 결항됐으며, 320편은 사전에 결항이 결정됐다. 바닷길의 경우 제주와 다른 지역을 잇는 9개 항로 여객선 12척 모두 운항이 통제됐다. 도내 항·포구에는 어선 약 2000척이 대피했다. 이날 밤 10시 이후 심야버스 14개 노선 19대의 운행도 중단됐다.&lt;br&gt;도내 모든 학교가 원격수업 또는 휴업에 들어갔다. 제주도는 이날 오전 6시를 기해 비상 최고단계 대응 태세에 돌입했다. 도는 태풍경보가 발효되자 재난 문자메시지를 통해 안전사고와 피해가 발생하지 않도록 유의해 달라고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고개 숙인 정의당 비례 5명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906004033</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905173740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337015 --&gt;이은주 정의당 비상대책위원장과 소속 비례대표 의원들이 5일 국회 소통관에서 ‘비례대표 의원 총사퇴’ 전당원 투표와 관련해 고개 숙여 사과하고 있다. 왼쪽부터 배진교, 강은미, 류호정, 장혜영 의원, 이 비대위원장.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집·도로 잠기고 어선 발 묶여… 제주 ‘최고 비상태세’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906003007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906003007</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906060317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337148 --&gt;초대형 태풍 힌남노가 맨 처음 상륙한 제주에서는 주민들이 뜬눈으로 밤을 지새워야 했다. 밤새 바윗돌을 날려 버릴 정도의 바람이 몰아쳤고, 집채만 한 파도가 계속 섬을 때렸다. 바닷길과 하늘길은 물론 버스도 끊겼다. 그야말로 고립된 섬이 됐으며, 주민들 역시 각자 집에서 고립된 채 태풍이 빨리 지나가길 빌었다.&lt;br&gt;5일 오후 4시 기준 지점별 일 최대순간풍속을 보면 한라산에서는 백록담 초속 41.8ｍ, 삼각봉 34.5ｍ, 윗세오름 27.6ｍ 등의 강한 바람이 관측됐고 산지 외 지역도 새별오름 26.2ｍ, 중문 24.1ｍ, 마라도 22.6ｍ, 산천단 21.9ｍ, 성산 21.5ｍ 등을 기록했다.&lt;br&gt;지난 2일부터 이날 오후 1시까지 지점별 누적 강수량은 제주 138.6㎜, 서귀포 231.9㎜, 성산 192.3㎜, 고산 269.9㎜, 대정 297.5㎜ 등을 기록했다. 한라산에는 삼각봉 652㎜, 윗세오름 625㎜ 등 최대 600㎜가 넘는 많은 비가 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강한 비바람에 크고 작은 피해도 잇따라 발생했다. 낮 12시 7분쯤 서귀포시 대정읍 신도리에서는 한 주택 지붕 위로 워싱턴 야자수나무가 쓰러졌으나 다행히 주택이 크게 파손되거나 인명피해가 발생하지는 않았다. 또 오후 3시 44분쯤 제주시 아라동에서는 도로에 물이 차오르면서 차량이 침수돼 소방 펌프차를 이용해 견인했다.&lt;br&gt;서귀포시 성산읍 온평포구에서는 정박해 있던 어선 1척이 침수됐으나 인명피해는 없었다. 전날 오후 1시 47분쯤 대정읍 동일리에서는 갑자기 쏟아진 비로 인해 목장에 고립됐던 소가 구조되기도 했다. 전날부터 이날 오후 8시까지 제주도 소방안전본부에는 총 106건의 태풍 피해 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주공항에서는 이날 운항 예정이던 항공편 142편 중 36편(출발 17, 도착 19)이 결항됐으며, 320편은 사전에 결항이 결정됐다. 바닷길의 경우 제주와 다른 지역을 잇는 9개 항로 여객선 12척 모두 운항이 통제됐다. 도내 항·포구에는 어선 약 2000척이 대피했다. 이날 밤 10시 이후 심야버스 14개 노선 19대의 운행도 중단됐다.&lt;br&gt;도내 모든 학교가 원격수업 또는 휴업에 들어갔다. 제주도는 이날 오전 6시를 기해 비상 최고단계 대응 태세에 돌입했다. 도는 태풍경보가 발효되자 재난 문자메시지를 통해 안전사고와 피해가 발생하지 않도록 유의해 달라고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왕이 돌아왔다, 다들 준비해라”…실제 조폭이 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500234</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:03:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905220103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337106 --&gt;&lt;strong&gt;“왕이 돌아왔다, 다들 준비해라”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자신이 조직폭력배였다고 주장하는 인터넷 방송인(BJ) A(35)씨는 지난달 26일 유튜브에 이 같은 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;그는 “땅바닥도 찍어보고 해야지 이런 게 인생이다. 조폭으로 지내온 인생에 비하면 별 거 아니다”라는 취지의 말도 영상에 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 지난 6월 부산에서 일어난 폭행 사건의 가해자로 기소돼 복역하다 최근 출소한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;과거 범행 구체적 묘사…동경하는 상황까지&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 유튜브에 공개된 조폭관련 영상들을 보면 과거 범행을 이야기 하며 영웅담처럼 미화하고 있다.   &lt;br&gt;일부 청소년들은 관련 채널을 후원하는 등 조직폭력배 생활을 동경하는 상황까지 벌어지는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;특히 인터넷 방송의 주된 시청자 중 하나인 청소년들이 범죄 행위를 단순한 이야깃거리로 소비하며 가볍게 여기거나 모방할 우려가 있다는 지적이다.&lt;br&gt;유튜브는 폭력적인 범죄 조직에 관한 콘텐츠에 대해서 경고 조치를 하거나 채널을 폐쇄한다는 정책을 두고 있다. 하지만 현실적으로 모든 콘텐츠를 감시할 수 없을뿐더러 현행 방송법의 제재를 받지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이수정 경기대 범죄심리학 교수는 “주된 시청자인 20~30대가 이들을 추앙하는 경향을 보이다 자칫 범죄행위에 대한 비판 의식이 옅어지는 등의 악영향을 받을 우려가 있다”고 걱정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 코앞인데… 생활물가·공공요금 무섭게 오른다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906001054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906001054</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905170637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336969 --&gt;추석을 앞두고 먹거리 물가가 급등한 가운데 다음달 전기·가스·택시 등 공공요금 인상까지 예정돼 있어 가계 부담을 키울 전망이다.&lt;br&gt;5일 통계청 국가통계포털(KOSIS)에 따르면 지난달 먹거리 물가가 1년 전보다 8.4% 올라 2009년 4월(8.5%) 이후 13년 4개월 만에 최고치를 기록했다. 소비자물가 상승세가 둔화됐지만 소득이 낮을수록 지출 비중이 큰 먹거리 물가는 고공행진을 이어 갔다.&lt;br&gt;식료품·비주류음료 상승률이 8.0%로 지난해 2월(9.3%) 이후 두 달 연속 상승했다. 외식 물가인 음식서비스 물가는 1년 전보다 8.8% 올라 지난 1992년 10월(8.9%) 이후 최고 수준을 기록했다. 갈비탕(13.0%), 짜장면(12.3%), 김밥(12.2%), 해장국(12.1%), 햄버거(11.6%) 등 서민들이 즐겨 찾는 품목 대부분이 인상됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먹거리 물가 상승은 서민 부담과 직결된다. 올해 2분기 소득 하위 20%인 1분위 가구가 식료품·비주류음료에 지출한 금액은 월평균 24만 7960원, 외식 등 식사비에 지출한 금액은 14만 4442원이었다. 월평균 가처분소득(93만 9968원) 대비 지출 비중이 식료품·비주류음료 26.4%, 식사비 15.4%로 먹거리 관련 지출 비중이 41.8%에 달했다.&lt;br&gt;여기에 라면 등 가공식품과 전기·가스 등 공공요금 인상도 줄줄이 예고돼 있다. 가스요금은 다음달 메가줄(MJ·가스 사용 열량 단위)당 1.90원에서 2.30원으로 0.4원 인상되고 전기요금도 킬로와트시(㎾h)당 4.9원 오를 예정이다. 더욱이 에너지 가격 상승에 가스·전력 도매가격이 치솟고 원·달러 환율까지 상승하면서 추가 인상 필요성까지 제기되고 있다. 이날 원달러 환율이 13년 5개월 만에 장중 1370원을 돌파하는 고환율 국면이 유지되면서 수입물가 상승을 억제할 동력도 떨어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 고발·김건희 특검법… 전면전 나선 野</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906001052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906001052</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823112947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1332783 --&gt;더불어민주당이 20대 대선 공직선거법 공소시효 만료를 나흘 앞둔 5일 윤석열 대통령을 공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 검찰에 고발했다. 제1야당이 재임 중엔 형사 소추가 불가능한 현직 대통령을 검찰에 고발한 것은 이례적이다. 이와 함께 민주당은 이날 의원총회에서 ‘김건희 특검법’을 당론으로 추진하기로 했다. 민주당이 검찰의 이재명 대표 소환 통보에 윤 대통령 고발과 ‘김건희 특검법’으로 맞불을 놓으면서 여야의 강 대 강 대치가 극한으로 치닫는 형국이다.&lt;br&gt;민주당은 이날 대선 기간 김건희 여사의 ‘도이치모터스 주가 조작 의혹’ 관련 허위사실 유포 혐의(공직선거법 위반)로 윤 대통령을 서울중앙지검에 고발했다. 김승원 당 법률위원장은 기자들에게 “윤 대통령은 대선 후보 시절 배우자 김 여사의 주가 조작에 대해 ‘외국 증권회사 출신 이모씨에게 모든 거래를 일임했고, 4개월간 손실만 보다가 2010년 5월 20일 이씨와 절연했다’고 주장했는데, (최근) 공범 이씨 재판 과정에서 나온 김 여사 육성 녹음을 통해 김 여사가 (2010년) 6월 13일 이씨 의견을 들어 추가 매수를 지시한 부분이 나왔다”며 “결국 윤 대통령 주장은 거짓으로 밝혀졌다”고 했다.&lt;br&gt;대통령은 헌법상 내란 또는 외환의 죄를 범한 경우를 제외하고는 재직 중 형사상 소추를 받지 않는다. 민주당 박성준 대변인은 “(형사 고발은) ‘정치적 상징’ 의미가 있다”며 “대통령은 재임 기간 공소시효가 정지되기 때문에 5년 뒤 수사할 수 있어 공소시효 만료일인 9월 9일 이전 고발장을 접수한 것”이라고 했다. 국민의힘 박정하 수석대변인은 “임기 종료 후에나 수사가 가능함을 알고 있음에도 속 빈 강정을 정치적 상징이라 과대포장하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 美 전기차 보조금 차별에 韓 등 5개국 ‘전방위 공조’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906001053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906001053</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905234817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337129 --&gt;한국, 독일, 영국, 일본, 스웨덴 등 주요 5개국 정부가 ‘북미산 전기차’에만 7500달러(약 1000만원) 상당의 보조금을 지원하는 미국의 인플레이션 감축법(IRA) 시행에 따른 해외 조립 전기차 보조금 차별 문제에 공동 대응하기 위한 실무급 협의에 착수한 것으로 서울신문이 단독 확인했다. IRA에 따른 자국 전기차 차별이란 국익 훼손 우려에 맞서기 위한 국제 공조를 추진하고 나선 것이다.&lt;br&gt;5일 미국 소식통에 따르면 지난주 한국을 비롯한 주요 5개국 주미 대사관의 실무급 인사들이 미국의 해외 조립 전기차 보조금 지급 차별 문제를 해소하기 위해 첫 만남을 갖고 향후 대응을 위한 각국 입장을 교환했다. 5개국 간 공조가 구체화한다면 그 자체로 대미 협상력이 높아지며, 국제무역기구(WTO) 공동제소 등 최후의 수단도 확보할 수 있다.&lt;br&gt;실무진들은 이 자리에서 북미에서 최종 조립된 전기차에만 보조금 지급 혜택을 주는 식으로 해외 조립 전기차를 차별하는 것은 WTO의 최혜국 대우 규범에 배치된다는 데 공감대를 이룬 것으로 알려졌다. 우리나라가 지난달부터 대미 외교전에 먼저 나선 데 이어 유럽과 일본도 미국 정부를 상대로 목소리를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통상전문지 ‘인사이드US트레이드’에 따르면 유럽연합(EU)집행위원회의 발디스 돔브로우스키스 통상 담당 집행위원은 지난 1일(현지시간) 캐서린 타이 미국무역대표부(USTR) 대표와의 통화에서 IRA가 유럽 생산 전기차를 차별할 소지가 있다는 우려를 제기하고 시정을 요청했다.&lt;br&gt;주미 일본대사관 대변인도 미 폴리티코에 “우리는 이번 조치가 WTO에 부합하는지 의구심이 있다. 우리의 우려를 미국 정부에 전달하고 있으며 EU를 포함한 다른 파트너들과도 (공동 대응을 위한) 노력을 계속 경주하겠다”고 말했다. 안덕근 통상교섭본부장은 타이 대표를 만나 IRA의 해당 조항 수정 여부를 협의하기 위해 이날 출국했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]尹대통령 “군·경 가용인력, 재난현장 즉각 투입”‘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500235</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:39:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905223912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337115 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최민환♥’ 율희, 유치원 가방이 이렇게 고급져…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500237</guid>
      <pubDate>2022-09-05T22:54:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905225418_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337117 --&gt;그룹 라붐 출신 방송인 율희가 최민환에 대한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;5일 율희는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “유치원 가방에 아빠 굿즈달아주기“라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속엔 율희와 최민환의 자녀들의 유치원 가방이 담겼다. 특히 유치원 가방의 고리에 최민환의 키링이 걸려있어 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 율희는 FT아일랜드 최민환과 2018년 10월 결혼해 슬하에 아들과 쌍둥이 딸을 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서효림 3살 딸, 할머니 김수미도 닮았네…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500239</guid>
      <pubDate>2022-09-05T23:54:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905235356_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337131 --&gt;배우 서효림이 딸과 즐거운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;서효림은 5일 자신의 인스타그램에 “오늘은 엄마. 덕수궁 한바퀴 돌고 국립현대미술관 갔다가 덕수궁 돌담길까지”라는 글귀와 함께 딸과 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 두 모녀는 다정하게 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들의 모습이 흐뭇한 미소를 자아내게 한다.&lt;br&gt;한편 서효림은 2019년 배우 김수미의 아들이자 나팔꽃 F&amp;amp;B 대표 정씨와 결혼, 슬하에 딸 하나를 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민지영 ‘오토바이 사고’…이렇게 무섭습니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500240</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220905500240</guid>
      <pubDate>2022-09-05T23:59:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905235915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337132 --&gt;민지영이 피멍이 든 무릎 사진을 공개했다.&lt;br&gt;최근 배우 민지영은 자신의 인스타그램을 통해 “시커멓던 멍들이 사라지면서 내 무릎에 점점 나타나는 예술적 문양들…내 몸속엔 뜨거운 예술인의 피가 흐르고 있었다!”라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 게시물 속에는 민지영이 오토바이 사고 후 피멍으로 물든 자신의 무릎을 찍은 모습이 담겨있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 민지영은 26일 “얼마 전 저희 부부. 오토바이 사고가 나서 끙끙 아파하며 정신없는 시간들을 보내다가 오늘 저희 유튜브 채널에 사고 관련 영상을 올렸습니다“라고 적었다.&lt;br&gt;이어 ”오랜만에 이런 소식으로 인사드려 죄송하고요. 건강하게 회복해서 다시 밝은 모습으로 돌아오겠습니다” 라며 다리 부상을 당한 사진을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 민지영은 쇼호스트 김형균과 지난 2018년 웨딩마치를 울렸다. 민지영은 ‘부부 클리닉 사랑과 전쟁’을 통해 큰 사랑을 받았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민방위복 尹 “비상 대기” 용산 철야</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906002015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906002015</guid>
      <pubDate>2022-09-06T00:12:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905170521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336968 --&gt;윤석열 대통령이 5일 태풍 ‘힌남노’ 북상에 대비해 서초동 자택으로 귀가하지 않고 용산 대통령실에 밤새도록 머물며 철야 근무를 했다. 대통령실이 ‘24시간 비상근무’ 체제로 전환된 것으로, 윤 대통령이 대통령실에서 밤을 보낸 건 처음이다. 대통령 집무실과 관저가 영내에 함께 있었던 이전 청와대 대통령들과 달리 윤 대통령은 최초의 자택 출퇴근 대통령이어서 동선이 더욱 두드러지는 측면도 있다. 사실상 집무실에서 밤을 보낸 최초의 대통령인 셈이다.&lt;br&gt;이날 오전 민방위복 차림으로 출근한 윤 대통령은 취재진과의 문답에서 “정부는 긴장을 늦추지 않고 국민의 생명과 안전을 위해 최선을 다할 것”이라며 태풍 대비 태세를 강조했다. 윤 대통령은 취재진에게 되도록 태풍 관련 질문만을 해 달라고 청하면서 “오늘은 제가 비상대기를 할 생각”이라고 했다. 이어진 수석비서관회의와 한덕수 국무총리와의 주례회동에서도 주된 의제는 ‘힌남노’였다. 김은혜 홍보수석은 기자들에게 윤 대통령이 “오늘과 내일 대통령실에 머문다”며 철야 비상대기에 들어갔음을 확인했다. 윤 대통령은 피해 우려 지역 단체장들과도 통화해 대응태세를 점검했다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 ‘수면 관련 준비가 됐느냐’는 취재진 질문에 “바지가 달라졌던데, 단단히 준비를 하고 오신 것 같다는 말씀으로 갈음해 달라”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령의 재난 대비 태세를 강조한 것으로, 지난달 8일 수도권 집중 폭우 당시 ‘재택 지시’로 논란을 일으켰던 전례를 되풀이하지 않겠다는 의중이 읽힌다. 대통령실 관계자는 ‘수도권 폭우 사태를 반면교사로 삼은 것이냐’는 질문에 “긴급한 위험에 처했을 때 국민 곁에 서 있어야 하는 공직자의 마음은 변함이 없다. 지금 길게 말씀드릴 수 있는 상황이 아닐 정도로 태풍이 근접했다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오나미♥ 웨딩드레스 자태</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500002</guid>
      <pubDate>2022-09-06T00:30:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906003010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337138 --&gt;오나미가 4일 서울 강남구 한 호텔에서 전 축구선수 박민(36)과 결혼식을 올린 가운데, 5일 소속사 측은 두 사람의 결혼식 사진을 공개했다.&lt;br&gt;해피메리드컴퍼니는 이날 “오나미와 박민이 지난 4일 서울 강남구의 한 호텔에서 결혼식을 올렸다”며 “많은 하객이 오나미·박민 부부의 앞날을 축복하기 위해 비를 뚫고 참석해 자리를 빛내줬다”라면서 본식 화보를 공개했다.&lt;br&gt;사진엔 단발의 헤어스타일을 한 오나미가 박민의 손을 잡고 우아한 웨딩드레스 자태를 뽐내고 있다. 박민은 듬직하면서도 훈훈한 턱시도 비주얼로 시선을 끌어당긴다.&lt;!-- 그림 1337139 --&gt;오나미·박민 부부의 결혼식은 개그맨 박성광, 박영진의 사회, 전 축구 국가대표 선수이자 ‘골 때리는 그녀들’의 FC개벤져스 감독 김병지의 주례로 진행됐다. 슈퍼주니어 규현과 개그우먼 조혜련이 축가를 불렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과거 예능 프로그램 ‘님과 함께2’에서 오나미와 가상 부부로 호흡을 맞춘 개그맨 허경환이 신랑 박민 대신 당당히 입장했다가 끌려 나가는 깜짝 퍼포먼스로 웃음을 안기는가 하면, 조혜련은 ‘아나까나’를 열창하다 구두 굽이 빠지는 열정으로 폭소를 안겼다.&lt;br&gt;오나미는 지난해 7월 ‘골때녀’에서 박민과 열애 사실을 처음 공개했다. 박민으로부터 프러포즈를 받은 뒤 ‘골때녀’에서 골 세리머니로 공개 프러포즈를 해 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한지민, 머리에 꽃 꽂고 호주서 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500003</guid>
      <pubDate>2022-09-06T01:00:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906010028_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337140 --&gt;배우 한지민이 근황을 전했다.&lt;br&gt;한지민은 5일 자신의 인스타그램을 통해 별다른 멘트 없이 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 호주 여행 중인 한지민의 모습이 담겼다. 한지민은 하얀 원피스를 입어 청순한 매력을 뽐냈다.&lt;!-- 그림 1337141 --&gt;특히 머리에 꽃을 꽂은 한지민은 살짝 미소를 지어 매력적인 보조개를 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 한지민은 10월 공개 예정인 티빙 드라마 ‘욘더’에 출연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 쓰촨성에 규모 6.8 강진… 최소 30명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906015017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906015017</guid>
      <pubDate>2022-09-06T01:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906012056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337146 --&gt;중국 쓰촨성에서 강진이 발생해 최소 30명이 사망했다.&lt;br&gt;5일 중국 지진대(지진조사당국)에 따르면 이날 낮 12시 52분(현지시간) 쓰촨성의 성도(省都) 청두에서 남서쪽으로 221㎞ 떨어진 간쯔장족자치주 루딩현에서 규모 6.8의 지진이 발생했다. 4분 뒤 쓰촨성 야안시 스현에서도 규모 4.2의 지진이 이어졌다. 청두와 충칭 등 인근 대도시에서도 강한 진동이 감지됐다.&lt;br&gt;관영 CCTV는 루딩현에서 7명, 스현에서 14명 등 최소 30명이 숨졌다고 보도했다. 루딩현은 “도로와 통신이 끊기고 주택이 다수 파손돼 피해 상황을 집계 중”이라고 밝혔다. 현재 당국은 경찰과 소방·의료 인력 635명을 동원해 피해자 구조와 통신·전력 복원에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;루딩현은 전형적인 고산 협곡 지역이다. 중국 매체들이 공개한 영상에는 산 정상에서 낙석이 커다란 먼지를 일으키며 떨어지는 모습이 담겼다. 마을로 통하는 도로가 매몰돼 차량 통행이 불가능해졌고 학교 학생과 교사 2800여명이 운동장으로 대피하는 영상도 올라왔다. 한 주민은 현지 언론에 “심한 진동에 놀라서 집에서 뛰쳐나왔다. 건물에 심한 균열이 생겼다”고 말했다. 쓰촨성은 2급 비상 대응 태세를 발령하고 응급 구조대와 소방대를 파견해 주민 구조에 나섰다.&lt;br&gt;루딩현이 속한 쓰촨성은 지구 지각판인 유라시아판과 인도판이 충돌하는 지역에 위치해 크고 작은 지진이 끊임없이 생겨난다. 베이징하계올림픽을 앞둔 2008년 5월 12일 청두 등에서 규모 8.0의 대지진이 발생해 사망자 8만 7227명, 부상자 37만 4653명, 실종자 1만 7923명이 발생했다. 남한 면적의 70%에 달하는 지역이 폐허가 됐고 1000만명이 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 경제매체 차이신은 “지진이 발생한 쓰촨성을 포함해 33개 도시가 코로나19 재확산으로 전면 혹은 부분 봉쇄된 상태”라며 “이 때문에 6500만명 이상의 주민이 영향을 받고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;인구 2100만명인 청두는 지난 1일 오후 6시부터 4일까지 모든 주민의 외출을 금지했는데 이를 7일까지 연장했다. 인구 1800만명의 광둥성 선전은 주말(3∼4일) 실시한 도심 6개구 봉쇄 조치를 일부 완화했지만 통제 기조를 유지하고 있다. 지난달 30일부터 3일까지 도시를 봉쇄하기로 했던 랴오닝성 다롄시는 일주일간 봉쇄 조치를 연장했다. 산둥성과 후난성, 헤이룽장성, 허베이성 도시들도 주민들에게 중추절 연휴를 현지에서 보내라고 당부했다. 외지에 나간 사람들에게는 당분간 고향에 돌아오지 말라는 내용의 안내문을 발송하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 공급 밸브 잠그자… 가스 10월 선물가격 30% 폭등</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906015015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906015015</guid>
      <pubDate>2022-09-06T01:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905174214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337020 --&gt;주요 7개국(G7)의 러시아산 석유 가격상한제 합의에 반발한 러시아가 유럽행 천연가스 공급 밸브를 완전히 잠그는 맞보복 조치에 나서면서 천연가스 가격이 폭등했다.&lt;br&gt;5일(현지시간) 파이낸셜타임스 등에 따르면 10월 인도분 네덜란드 TTF 천연가스 선물 가격은 장중 1메가와트시(㎿h)당 272유로로, 전 거래일 대비 30% 넘게 폭등했다. 지난 2일 1㎿h당 200유로까지 하락한 선물가는 러시아의 노르트스트림1 가스관의 무기한 차단 입장 표명 후 급등세로 반전했다. 유럽 증시도 일제히 급락했다. 이날 장초반부터 독일 프랑크푸르트 증시의 DAX 지수가 전 거래일 종가 대비 3.31% 급락한 데 이어 프랑스 CAC40 지수는 2.42%, 범유럽지수인 유로 Stoxx50도 2.75% 폭락했다. 이날 달러 대비 유로화 가치도 2002년 12월 이후 최저치인 유로당 0.9884달러까지 추락했다.&lt;br&gt;러시아가 가동을 중단한 노르트스트림1은 발트해를 거쳐 독일로 향하는 가스관으로, 유럽 전체 공급량의 3분의 1을 차지한다. 러시아 국영기업 가스프롬은 G7 재무장관들이 러시아산 원유와 석유제품에 대한 가격상한제 시행에 합의한 직후 가스관 누출에 따른 수리를 명분으로 노르트스트림1의 공급을 완전히 중단한다고 지난 2일 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원유 생산량도 줄어들 전망이다. 석유수출국기구(OPEC)와 러시아 등 비(非)OPEC 산유국들의 협의체인 ‘OPEC 플러스’(OPEC+)는 5일 성명을 내고 다음달 하루 원유 생산량을 이달보다 10만 배럴 줄이기로 합의했다고 밝혔다. 9월 하루 10만 배럴 증산을 합의했으나 다시 8월 수준으로 감산하는 것이다.&lt;br&gt;유럽 각국은 러시아의 에너지 무기화로 촉발된 에너지 위기 진화에 총력을 쏟고 있다. 독일은 이날 에너지 부담 완화를 위한 650억 유로(약 88조 2000억원) 상당의 지원 패키지를 시행하는 한편 에너지값 급등으로 떼돈을 번 에너지기업들에 일명 ‘횡재세’(초과이윤 과세·windfall tax)를 부과하기로 했다. 앞서 1·2차 패키지까지 포함하면 총 950억 유로(129조원) 규모의 역대급 긴급 에너지 구호 자금을 마련한 것이다. 독일은 지난달 소비자물가지수(CPI)가 전년 대비 7.9% 치솟고, 전월과 비교해도 0.4% 포인트 올라 49년 만에 최악의 인플레이션으로 몸살을 앓고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유럽 에너지 위기가 2008년 ‘리먼 브러더스’ 사태와 같은 글로벌 금융위기로 비화될 것이란 경고도 나온다. 미카 린틸라 핀란드 경제장관은 2008년 세계 금융 위기 당시 대형 은행들의 도미노 붕괴를 언급하며 “에너지 부문에서 리먼 브러더스 위기가 촉발될 모든 요소가 갖춰졌다”고 우려했다. 유럽연합(EU)은 오는 9일 수입가스 가격상한제 도입 등 에너지 위기발 가계 파탄 방지대책을 논의한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태풍 힌남노가 할퀴고 간 자리… 강풍은 진행형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500005</guid>
      <pubDate>2022-09-06T06:05:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906081138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337162 --&gt;제주는 제11호 태풍 힌남노의 영향으로 가로수가 뽑히고 전신주가 넘어져 도로를 점령하는 등 피해가 속출했다.&lt;br&gt;제주소방안전본부는 지난 4일부터 이날 오전 4시까지 침수, 고립, 시설물 파손 등 총 198건의 신고가 접수됐다고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;또한 전날부터 이날 오전 3시까지 도내 1만 644가구에 정전이 발생, 1291가구는 복구가 완료됐으나 나머지 9353가구는 전력 공급이 이뤄지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주지방기상청에 따르면 태풍 힌남노는 이날 오전 3시 현재 중심기압 950헥토파스칼(hPa), 최대풍속 초속 43ｍ의 강한 태풍으로, 제주도 동쪽 해상을 지나 통영 남남서쪽 80㎞ 해상에서 시속 39㎞ 속도로 북북동진하고 있다. 오전 4시 50분쯤 경남 거제 부근에 상륙했다.&lt;br&gt;지난 4일부터 이날 오전 4시까지 지점별 누적 강수량은 제주 187.3㎜, 서귀포 157.9㎜, 성산 122.1㎜, 고산 266.3㎜, 오등 300㎜, 대정 278㎜, 가시리 253㎜, 대흘 240.5㎜ 등을 기록하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한라산에는 윗세오름 939.5㎜, 삼각봉 822㎜, 사제비 792㎜, 진달래밭 774㎜ 등 사흘간 최대 900㎜가 넘는 많은 비가 내렸다.&lt;br&gt;바람도 강하게 불어 5∼6일 지점별 최대순간풍속이 한라산 백록담 초속 43.7ｍ, 고산 42.5ｍ, 새별오름 36.2ｍ, 월정 32.3ｍ, 중문 29.4ｍ, 성산 28.4ｍ, 제주 27.8ｍ 등을 기록했다.&lt;br&gt;고산의 일 최대순간풍속 초속 42.5ｍ는 9월 기록으로는 역대 4위에 해당한다.&lt;br&gt;기상청은 태풍이 계속 북북동쪽으로 이동하면서 경남권 동부와 경북 남부 동해안을 지나 동해남부 해상으로 진출할 것으로 내다봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힌남노, 오전 4시50분 경남 거제 부근 상륙</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500006</guid>
      <pubDate>2022-09-06T06:09:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906060823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337149 --&gt;제11호 태풍 힌남노가 남해안에 상륙했다.&lt;br&gt;기상청은 제11호 태풍 힌남노가 6일 오전 4시50분쯤 경남 거제 부근을 통해 내륙에 상륙했다고 밝혔다.&lt;br&gt;기상청은 “힌남노는 북북동진을 계속하면서 경남동부와 경북남부동해안을 지나 동해남부해상으로 진출할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;힌남노는 이날 오전 0시쯤 제주와 가장 가까워졌을 때 중심 기압이 945hPa(헥토파스칼), 최대 풍속은 45㎧로, 강도는 ‘매우 강’ 이었다. 오전 3시 경남 통영시 남남서쪽 80㎞ 해상을 지날 때 중심기압과 최대풍속이 각각 950hPa(헥토파스칼)과 43㎧로 ‘강’이었다.&lt;!-- 그림 1337150 --&gt;힌남노의 중심기압은 지난 3일 기상청이 예상했던 950hPa 수준을 거의 그대로 유지했다. 다만 정확한 값은 세밀한 분석이 필요하기 때문에 곧 공개될 전망이다. 우 예보분석관은 “주변 기압계 분석 등을 통해 조만간 발표할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;힌남노 중심부근 기압이 950h㎩ 전후로 확인될 경우, 과거 국내에 많은 피해를 입혔던 태풍 ‘매미’의 954hPa보다 낮아 영남지역을 중심으로 큰 피해가 우려된다. 특히 태풍 상륙시간이 영남지역의 만조 시간대와 겹치면서 해안에서는 해일 피해도 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;태풍은 오전 9시쯤 포항 북동쪽 약 60㎞ 해상으로 진출할 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“53세 싱글인데…30대男 대시 많아 고민입니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500007</guid>
      <pubDate>2022-09-06T06:15:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906061516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337151 --&gt;‘무엇이든 물어보살’에서 30대의 대시를 받고 있는 50대 의뢰인이 등장했다.&lt;br&gt;지난 5일 방송된 KBS 조이 ‘무엇이든 물어보살(무물보)’에서 53세인 싱글 타로사가 출연해 “젊은 30대 청년들의 대시해,그 마음을 받아줘야될지 고민이다”고 했다.&lt;br&gt;“30대를 어디서 만나는 거냐”라는 물음에 의뢰인은 “앱에서 만난다”고 답했다. 이어 “저는 외국 생활을 오래 해서 어디서 만나야 할지 모르겠더라. 만날 데가 앱밖에 없는 거다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 30대와 만난 적 있는지 묻자 그는 “그렇다, 썸남A는 32세였고 2주간 연애했다”고 답했고, 이에 서장훈은 “미안한데 사귄거 아니다”며 일침했다.&lt;br&gt;서장훈은 “차라리 앱 대신 결혼정보 회사에 가입해라, 앱에 비해 가입절차가 까다로워 검증된 사람을 만날 수 있을 것, 비슷한 또래도 만날 수 있을 거다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 의뢰인은 “또래는 날 좋아하지도 않지만 30대가 내 취향에 맞기도 하다, 혼인신고하자고 했던 30대도 있다”고 했다.&lt;br&gt;이에 서장훈은 “나이는 53살이지만 마치 17살 된 여고생 같다. 30대가 대시해서 좋을 수도 있지만, 본인 입으로 얘기하지 않았냐. 진정한 사랑으로 말하는 게 아니라는 거 알 거고, 소개팅 앱에 올리지 말아라”라며 “거기서 제일 나이 제일 많은 게 30대일 거다”라고 조언을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민지영, 오토바이 사고 후…여전히 가득한 피멍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500008</guid>
      <pubDate>2022-09-06T06:17:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906061733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337152 --&gt;‘사랑과 전쟁’으로 얼굴을 알린 배우 민지영이 피멍으로 가득 찬 무릎을 공개했다.&lt;br&gt;지난 3일 배우 민지영은 자신의 인스타그램을 통해 “시커멓던 멍들이 사라지면서 내 무릎에 점점 나타나는 예술적 문양들… 내 몸속엔 뜨거운 예술인의 피가 흐르고 있었다!!”라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 게시물 속에는 민지영이 오토바이 사고 후 피멍으로 물든 자신의 무릎을 찍은 모습이 담겨있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 민지영은 남편과 함께 오토바이 교통사고를 당한 소식을 전해 걱정을 안긴 바 있다. &lt;br&gt;한편 민지영은 드라마 ‘부부클리닉 사랑과 전쟁’을 통해 많은 사랑 받았으며, 지난 2018년 결혼했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연정훈♥’ 한가인, “아이 낳고 엄마로만 살아오면서” 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500009</guid>
      <pubDate>2022-09-06T06:21:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906062059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337153 --&gt;배우 한가인이 여성 합창단의 무대를 보고 감동의 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;지난 5일 SBS ‘싱포골드’는 박진영, 한가인, 리아킴의 생생한 심사평이 담긴 티저 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상 속 박진영은 한 참가팀의 무대에 눈시울을 붉혔다. 그는 “‘싱포골드’ 예선하면서 처음으로 눈물이 났다”며 한동안 말을 잇지 못하다가 “합창이다. 진짜 합창. 이걸 듣고 싶어서 ‘싱포골드’를 한 거다”라고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한가인 역시 한 여성 합창단의 무대 내내 말없이 눈물을 흘렸다. 한가인은 “아이를 낳고 한동안 (배우를 쉬고) 엄마로만 살아오면서 ‘김현주’라는 사람으로 서 있었던 적이 없었다. (다들 가슴에) 이름을 달고 서서 노래하시는 모습이 너무 감동적이었다”며 북받쳐오르는 감정을 겨우 참아냈다.&lt;br&gt;톱 배우의 자리에서 잠시 스스로 내려와 오롯이 두 아이의 엄마로서만 충실하게 살아오다 최근 다시 활동을 재개한 한가인의 진심 어린 눈물은 보는 이들의 공감을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리아킴은 굉장히 이례적인 이유로 눈물을 왈칵 쏟았다. 폭발적인 에너지로 합창하는 한 참가팀의 무대에 박수를 보내던 리아킴은 “왜 이런 신나는 노래를 듣는데 눈물이 날까요?”라며 “누군가가 진심으로 즐기고 있는 걸 보고 있을 때 눈물이 나더라”라고 벅찬 감정을 표현했다.&lt;br&gt;박진영, 한가인, 리아킴 세 사람의 벅찬 감격과 눈물의 감상평은 ‘싱포골드’만의 퍼포먼스 합창 무대를 향한 기대감을 한층 키우고 있다.&lt;br&gt;MC들의 눈물과 감동을 자아낸 K-합창단의 역대급 무대는 9월 25일(일) 저녁 6시30분 첫 방송되는 SBS ‘싱포골드’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘힌남노’ 생중계하던 유튜버…10m 파도에 휩쓸렸다 구조(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500010</guid>
      <pubDate>2022-09-06T06:55:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906065436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337154 --&gt;&lt;!-- 그림 1337155 --&gt;제11호 태풍 힌남노의 북동진 경로에 포함된 부산에서 태풍 상황을 생중계하던 유튜버가 파도에 휩쓸릴 뻔하는 아찔한 상황이 연출됐다.&lt;br&gt;6일 부산경찰청 등에 따르면, 전날인 5일 오후 11시 40분쯤 부산시 해운대구 우동 마린시티 방파제 인근에서 유튜버 A씨가 태풍 태풍 상황을 생중계하고 있다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;당시 A씨의 방송 진행 모습은 온라인에 공개된 영상을 통해서도 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상 속 A씨는 한 손에 카메라가 달린 셀카봉을 든 채 방파제 바로 앞에서 개인 방송을 하고 있다. 그러던 중 방파제를 넘어 온 파도가 A씨를 덮쳤다. 파도를 정통으로 맞은 A씨는 원래 서 있던 방파제 앞 인도에서 약 10m가량 마린시티 상가 쪽으로 밀려 나갔다.&lt;br&gt;이 사고로 A씨는 찰과상 정도의 부상을 입은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 출동한 경찰은 A씨를 안전지대로 이동시켰다.&lt;!-- 그림 1337156 --&gt;부산 마린시티는 지난 2003년 태풍 매미 및 2016년 태풍 차바 상륙 때 잇따라 침수 피해를 입었기 때문에 이번 태풍 힌남노 북상을 앞두고도 비슷한 피해가 우려돼 각별한 주의가 필요한 곳이다.&lt;br&gt;이와 관련해 원희룡 국토교통부 장관은 페이스북을 통해 “태풍 상황을 실시간으로 점검 중이다. 그런데 바다 근처에서 높은 파도를 구경하는 분들이 보인다. 매우 위험하다”면서 “안전을 위해 바다에서 멀리 피해주시길 부탁드린다”고 당부했다.&lt;br&gt;태풍 힌남노는 6일 오전 4시 50분쯤 경남 거제 인근에 상륙했다. 힌남노는 북북동쪽으로 계속 이동하며 경남권 동부와 경북 남부 동해안을 지나 동해 남부해상으로 진출할 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 힌남노, 오전 7시 10분쯤 울산 앞바다로 빠져나가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500011</guid>
      <pubDate>2022-09-06T07:34:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906073420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337158 --&gt;기상청은 제11호 태풍 힌남노가 6일 오전 7시 10분쯤 울산 앞바다로 한반도 육상을 빠져나갔다고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면, 이날 오전 4시50분쯤 경남 거제 부근을 통해 내륙에 상륙한 힌남노는 오전 7시10분 울산 앞바다를 통해 동해로 진출했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;힌남노는 육상에서 시간당 52㎞ 속도로 북동진했다. 중심기압은 955h㎩, 최대풍속은 초속 40m(시속 144㎞) 강풍반경은 400㎞가량이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 포스코 포항제철소서 화재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500014</guid>
      <pubDate>2022-09-06T07:47:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/08/11/SSI_20210811011927_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1217922 --&gt;[속보] 포스코 포항제철소서 화재&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 현대제철 공장 큰불…대응 2단계 발령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500015</guid>
      <pubDate>2022-09-06T07:49:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906082403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337168 --&gt;6일 오전 6시 33분쯤 인천시 동구에 있는 현대제철 공장에서 큰불이 나 소방당국이 ‘대응 2단계’를 발령하고 진화 작업을 벌이고 있다.&lt;br&gt;대응 2단계는 인접한 소방서 5∼6곳에서 인력과 장비를 동원하는 경보령이다. 소방당국 관계자는 “현재 대응 단계를 발령해 진화하고 있으며 인명피해 여부 등을 확인하고 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 현대제철 공장 큰불…대응 2단계 발령[2보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500017</guid>
      <pubDate>2022-09-06T08:09:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906082308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337167 --&gt;6일 오전 6시 33분쯤 인천시 동구 송림동에 있는 현대제철 공장에서 큰불이 나 소방당국이 ‘대응 2단계’를 발령하고 진화 작업을 벌이고 있다.&lt;br&gt;대응 2단계는 인접한 소방서 5∼6곳에서 인력과 장비를 동원하는 경보령이다.&lt;br&gt;소방당국 관계자는 “현대제출 내 ESS(에너지 저장 장치)에서 불이 난 것으로 보이며 현재 까지 인명피해는 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방당국은 오전 6시 59분 대응1단계를 발령한데 이어, 25분 후인 오전 7시24분 대응2단계로 격상한 후 진화작업을 벌이고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 檢 불출석 하기로…“서면으로 답변”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500020</guid>
      <pubDate>2022-09-06T08:30:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905155347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336922 --&gt;더불어민주당 이재명 대표가 6일 검찰의 소환조사에 응하지 않기로 했다.&lt;br&gt;민주당 안호영 수석대변인은 이날 오전 서면브리핑에서 “이 대표는 검찰의 서면조사 요구를 받아들여 서면진술 답변을 했으므로 출석요구 사유가 소멸돼 출석하지 않는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;안 수석대변인은 이 대표가 전날 오후 검찰이 요구한 서면조사서에 소명이 필요한 답변을 기재해 서울중앙지검에 보내고 유선으로도 통지했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 검찰은 이 대표의 공직선거법상 허위사실 공표 혐의 고발사건과 관련해 6일 오전 10시까지 서울중앙지검으로 출석할 것을 요구한 바 있다.&lt;br&gt;하지만 민주당은 전날 오후 국회에서 긴급 의원총회를 마친 뒤 검찰로부터 소환 통보를 받은 이 대표에게 검찰에 불출석할 것을 요청하기로 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민주당 박홍근 원내대표는 기자들과 만나 “현시점에서 당 대표가 출석해 조사하는 것은 맞지 않고, 서면조사로 대체하는 게 바람직하다는 뜻을 이 대표에게 전하기로 의견을 모았다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태풍에 가로수 학원차 덮쳐…인천시 “큰 피해 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500021</guid>
      <pubDate>2022-09-06T08:32:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906085538_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337171 --&gt;태풍 힌남노의 영향으로 인천에서는 쓰러진 가로수가 학원 차량을 덮치고 건물이 침수되는 등 피해가 잇따랐으나 인명피해는 발생하지 않았다.&lt;br&gt;6일 인천소방본부에 따르면 전날부터 이날 오전 5시까지 인천 지역에서 소방당국에 접수된 태풍 피해 신고는 모두 47건로 집계됐다.&lt;br&gt;전날 오후 2시쯤 연수구 동춘동 한 아파트 인근 도로에서 나무가 강풍에 쓰러져 학원 차량 위를 덮쳤다. 이 사고로 학원생 A(8)양, 60대 운전자, 40대 보조 교사 등 3명이 차량에 한때 갇혔다. 신고를 받고 출동한 소방 당국은 쓰러진 나무를 자르고 안전 조치를 한 뒤 A양 등을 차례로 구조했으며 이들 모두 다치지 않았다. 전날 오후 7시 10분쯤에는 부평구 십정동 한 건물에 빗물 5t이 들어차 소방당국이 배수 작업을 하는 등 침수피해가 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강화·옹진군과 서해5도를 포함한 인천에 내려진 호우주의는 모두 해제된 상태이며 강풍주의보는 오후 늦게 해제될 예정이다. 전날부터 이날 오전 5시까지 누적 강우량은 연수구 동춘동 140.5㎜,연수구 송도 140㎜,부평구 구산동 139.5㎜,중구 전동 120㎜,서구 경서동 117.5㎜ 등이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 현대제철 화재 ESS에서 발생 [3보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220906500023</guid>
      <pubDate>2022-09-06T08:52:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906085203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;6일 오전 6시 33분쯤 인천시 동구에 있는 현대제철 공장에서 큰불이 나 소방당국이 ‘대응 2단계’를 발령하고 진화 작업을 벌이고 있다.대응 2단계는 인접한 소방서 5∼6곳에서 인력과 장비를 동원하는 경보령이다.&lt;!-- 그림 1337170 --&gt;인천소방본부에 따르면 불은 현대제철 공장 내 에너지 저장장치(ESS)에서 시작됐다. 이 불로 현재까지 인명피해는 없지만,화염과 함께 검은 연기가 치솟아 119 신고가 잇따랐다.불이 난 에너지 저장장치는 야간에 전기로 배터리를 충전한 뒤 낮에 이용하는 시스템이다.&lt;br&gt;현대제철 관계자는 “에너지 저장장치의 소유주는 모 은행이며 현대제철이 에너지 일부를 빌려 쓰고 있다”며 “배터리 장치에서 불이 나 쉽게 진화되지는 않을 것 같다”고 말했다.소방당국은 오전 6시59분 대응1단계를 발령한데 이어, 오전 7시 24분에는 ‘대응 2단계’로 격상했다.&lt;br&gt;소방당국 관계자는 “진화가 완료돼야 정확한 피해 규모를 확인할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>