<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 국제</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_international.xml</link>
    <description>서울신문 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2023-10-31T00:08:20.903Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>롯데콘서트홀 깜짝 방문 강경화 전 장관 “대박”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500197</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:01:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027170134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501182 --&gt;강경화 전 외교부 장관이 롯데콘서트홀을 깜짝 방문했다. 예상치 못한 그의 등장에 공연장이 술렁였고, 가까이에서 처음 보는 시민들의 사진 요청이 쏟아지며 인기를 자랑했다.&lt;br&gt;강 전 장관은 25일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열린 피아니스트 김정원 리사이틀을 감상했다. 최근 18년 만의 쇼팽 앨범을 발매한 김정원은 지난 22일 광주 공연을 시작으로 5개 도시에서 연주회를 진행 중이다. 리사이틀은 6년 만이다.&lt;br&gt;20대 때 쇼팽 스케르초 전곡(2004년), 에튀드 전곡(2005년) 앨범을 발매하며 ‘쇼팽 스페셜리스트’로 이름을 알렸던 그는 이번 앨범에 쇼팽의 말기인 1846~1849년 쓴 작품을 담았다. 공연은 앨범 수록곡과 함께 ‘환상곡’으로 채웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무대 위에 등장한 그는 쇼팽의 녹턴 17번과 18번으로 연주회를 시작했다. “늦게 철이 들어 비슷한 감정으로 삶을 바라보는 것 같다”고 말한 대로 풍성한 음악적 깊이로 관록의 연주를 선보였다. 1부에서는 뱃노래, 마주르카, 환상곡이 이어졌다.&lt;br&gt;2부에서 3개의 마주르카, 3개의 왈츠에 이어 폴로네즈 제7번 환상으로 마무리한 그는 마이크를 잡고 “연주하는 사람도 듣는 사람도 힘든 무대였다”고 농담했다. 연주가 쉽지 않은 곡들이었지만 흔들림 없는 편안함을 자랑한 그의 연주에 객석에서는 “안 힘들었다”는 격려와 함께 뜨거운 박수가 터져 나왔다.&lt;!-- 그림 1501183 --&gt;앙코르로 쇼팽의 곡을 먼저 연주한 그는 쇼팽과 생전 각별한 사이였던 리스트의 곡을 선보였다. 농담으로 집에 가고 싶지 않느냐고 했지만 관객들은 “밤새자”고 대답했고 그는 마지막으로 쇼팽의 녹턴을 하나 더 연주한 후 무대를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공연 후 사인회가 준비됐고 관객들은 줄을 서서 기다렸다. 그 사이 강 전 장관이 등장하면서 공연장 로비가 술렁였다. 장관 시절과 변함없는 모습에 “대박”, “연예인 보는 것 같다”는 관객들의 반응이 이어졌다. 김정원은 사인회를 본격 시작하기 전 강 전 장관과 인사를 나눴고, 김정원이 사인을 하러 이동하자 관객들은 강 전 장관에게 사진을 요청하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;광주와 서울 공연까지 마친 김정원은 28일 대구, 29일 충북 청주, 30일 부산에서 리사이틀을 이어간다. 지난 18일 간담회에서 “쇼팽이 가졌던 내면의 아픔과 외로움이 담겨야 해서 어떻게 하면 그 상태 그대로 전달할 수 있을까 고민을 많이 했다”고 말했던 대로 그의 연주에는 쇼팽이 느꼈을 감정이 담겨 있었다. 관객들은 김정원의 연주에 가을밤 짙은 여운을 안고 공연장을 떠났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종교계 소통 나선 유인촌 장관, 오늘은 개신교 방문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500206</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:28:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027172747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501197 --&gt;취임 이후 종교계와 소통에 나선 유인촌 문화체육관광부 장관이 27일 개신교계 인사들과 만났다.&lt;br&gt;유 장관은 27일 서울 종로구 한국기독교회관에서 한국교회총연합(한교총) 대표회장 이영훈 목사와 공동대표회장 송홍도 목사를 만나 이야기를 나눴다. 이 목사는 “장관 취임을 축하한다”고 했고 한국교회가 추진하고 있는 근대문화유산 보존을 위한 사업과 기독교 박물관 건축 사업 등에 협조해 준 데 대한 감사의 인사를 전했다. 또한 “한국 사회 안에 다양한 종교들이 함께 있는데 종교편향의 문제, 종교 간 역차별의 문제가 발생하지 않도록 문체부가 중심을 잡고 일해주기를 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;이에 유 장관은 “한국교회가 나라를 위해 헌신해주고 있음을 잘 알고 있다”면서 “다종교 국가인 우리나라에서 종교 간 분쟁 없이 평화롭게 지내고 있는 것이 우리나라 종교단체들의 장점이다. 조화로운 관계를 위한 한국교회의 노력에 감사하다”고 화답했다. 이 목사와 유 장관은 한국교회 역점 사업인 저출생 대책과 기독교 순례길 확충 등의 사업에 대한 의견을 교환했다.&lt;!-- 그림 1501200 --&gt;한교총을 만난 후에는 또 다른 개신교 연합단체인 한국기독교교회협의회(NCCK)를 방문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 장관은 세계 곳곳의 전쟁을 비롯해 갈등이 심화되는 상황 속에서 문체부의 고민을 이야기했고 김종생 총무는 종교가 해야 할 역할이 사회 통합에 있다고 강조했다. 김 총무는 “개신교계도 여러 어려움이 있지만 지역 교회들이 사회통합에 기여하도록 함께 노력하겠다”면서 “앞으로 문체부가 종교계와 개신교계에 아낌없는 지지와 지원을  바란다”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 유 장관은 지난 12일 취임 후 첫 공식 일정으로 대한불교조계종 총무원장 진우 스님을 만나기도 했다. 진우 스님은 “문화부는 사람의 마음까지 살펴주는 부처이기 때문에 유인촌 장관이 그러한 식견과 관리운영 능력이 최고로 발휘돼야 한다”고 하는 한편 불교 문화재 보존 가치를 잘 인식해달라는 요구도 전달했다. 이에 유 장관은 “원장 스님께서 말씀하신 부분들 두루두루 살펴서 잘되도록 해보겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 일본 팬클럽 국방일보에 광고… 멤버들은 ‘빌보드 어워즈’ 후보에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500216</guid>
      <pubDate>2023-10-27T17:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027175859_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501221 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 일본 팬클럽이 27일 자 국방일보 1면에 군 복무 중인 멤버 진(본명 김석진·31)을 위한 광고를 실었다.&lt;br&gt;BTS 일본 팬클럽은 1면 하단 광고에 “한반도의 평화와 안정에 기여하고 있는 대한민국 국군장병 여러분의 헌신에 존경과 감사를 표합니다. 일본 아미는 진의 기념일을 계속 함께 축하합니다”라는 메시지를 담았다. 앞서 지난 6월 국내 팬들이 BTS 데뷔 10주년을 기념해 광고를 게재한 바 있다. 국방일보에 연예인 광고가 실린 것은 그때가 처음이었다.&lt;br&gt;진은 작년 12월 입대해 현재 육군 5사단에 복무 중이다. 일반 병사보다 2개월 빠르게 진급해 올해 7월 상병을 달았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진의 광고가 실린 이날 다른 멤버들은 ‘2023 빌보드 뮤직 어워즈’(BBMA) 후보에 올랐다. BBMA는 ‘아메리칸 뮤직 어워즈’, ‘그래미 어워즈’와 함께 미국 대중음악계 3대 시상식으로 꼽히는 행사다.&lt;br&gt;시상식 주최 측에 따르면 지민은 톱 셀링 송, 톱 글로벌 케이팝 아티스트, 톱 케이팝 앨범, 톱 글로벌 케이팝 송 부문 후보에 포함됐다. 슈가는 톱 케이팝 투어링 아티스트 부문, 정국은 톱 글로벌 케이팝 송 부문 후보로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그룹 뉴진스는 톱 빌보드 글로벌(미국 제외) 아티스트, 톱 글로벌 케이팝 아티스트, 톱 케이팝 앨범 부문에 이름을 올렸고, 그룹 트와이스는 3개 케이팝 부문, 스트레이 키즈와 투모로우바이투게더(TXT)는 2개 케이팝 부문에서 후보로 지목됐다. 올해 행사는 11월 19일 빌보드 공식 소셜미디어(SNS)를 통해 생중계된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남 최초 크루즈 상품 나왔다…내년 5월 서산~일본~대만</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500220</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027180707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501227 --&gt;내년 5월 대산항에서 국제크루즈선이 운항된다. 충청권에서 국제크루즈선이 출항하는 것은 처음이다.&lt;br&gt;충남도와 서산시는 27일 롯데관광 서울지점에서 운항사인 롯데관광개발·글로벌 크루즈 선사인 코스타코리아와 ‘크루즈 전세선 운항 업무협약’을 체결했다.&lt;br&gt;크루즈선은 내년 5월 8일 서산 대산항을 출발해 일본 오키나와·미야코지마~대만 기륭을 거쳐 14일 부산항에 도착하는 6박7일 일정으로 운항한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 여행상품에 투입되는 코스타세레나호는 길이 290ｍ, 전폭  35ｍ의 11만 4000t 크루즈선으로 최대 3780명의 승객을 수용할 수 있다.&lt;br&gt;배 안에 대극장, 디스코장, 수영장, 레스토랑, 테마 바, 헬스장, 키즈클럽, 카지노, 면세점 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상품가격은 1인당 198만원에서 400여만원까지 다양하고, 롯데관광개발 홈페이지 등에서 구매할 수 있다.&lt;br&gt;충남도 관계자는 “이후에도 대산항에서 크루즈선이 출발하는 상품을 계속 추진하고, 이를 계기로 다른 곳에서 출발하는 크루즈선이 대산항을 경유할 수 있도록 온힘을 쏟겠다”면서 “크루즈 산업의 불모지인 충남이 이런 사업을 꾸준히 하면 마리나 산업이 발달하고 지역경제 효과도 적잖을 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수교 40주년… 한국·파키스탄 문화유산 사진전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231027500225</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:45:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/27/SSC_20231027184503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501235 --&gt;한국과 파키스탄의 수교 40주년을 맞아 파키스탄 현지에서 문화유산 사진전이 열린다.&lt;br&gt;문화재청과 한국문화재재단은 27일부터 11월 26일까지 파키스탄 이슬라마바드 박물관에서 ‘한⸱파 수교 40주년 기념 문화유산 사진전’을 개최한다고 밝혔다. 이번 전시는 양국의 불교문화 교류의 모습을 담은 사진을 모아 의미와 중요성을 보여줄 수 있도록 특별히 기획됐다.&lt;!-- 그림 1501236 --&gt;사진전에 전시된 파키스탄의 문화유산 사진은 이슬라마바드주 고고학박물관국과 카이베르파크툰크와주 고고학박물관국이 제공했다. 라호르 박물관이 소장한 석가모니 고행상을 비롯해 탁실라 박물관 소장 주요 유물 사진과 다르마라지카 스투파 등 간다라 지역의 주요 불교 사원의 사진이 포함됐다. 특히 탁실라는 통일신라 때의 고승 혜초(704~787)를 비롯한 많은 승려가 다녀간 곳으로 과거 교류의 흔적을 살펴볼 수 있는 장소로 의미가 남다르다.&lt;!-- 그림 1501237 --&gt;한국은 석굴암 본존불, 금동미륵보살 반가사유상을 비롯한 불교 문화유산과 불국사, 통도사, 해인사 등 한국 대표 사찰의 사진이 포함됐다. 재단은 “한국의 문화유산 사진을 통해 파키스탄에서 기인한 불교문화가 한국에서 발전된 모습을 파키스탄에 보여주는 의미 있는 자리가 될 것으로 기대된다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연봉 7500만원’ 개발자男에 “지방 출신이라 마이너스”… 이 발언, 방심위 지적받았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231028500008</guid>
      <pubDate>2023-10-28T07:49:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/28/SSC_20231028074929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501292 --&gt;신붓감을 찾기 위해 KBS조이 ‘중매술사’에 출연한 96년생 금융회사 정보기술(IT) 개발자. 연봉 7500만을 받는다는 그는 79점이라는 생각보다 낮은 ‘중매 점수’를 받아들었다.&lt;br&gt;중매술사들은 “직업의 안정성과 고액 연봉은 플러스 요인. 마이너스 요인은 지방 출신, 어린 나이 등이 있다”고 했다. 또 “결혼 시장에서 연하남을 찾는 건 별로 없다”, “여자 형제가 둘인 것도 마이너스 요인이 될 수 있다” 등 발언도 했다.&lt;br&gt;이같은 표현들은 최근 방송통신심의위원회 방송언어특위의 결혼을 소재로 한 예능 프로그램 대상 방송언어 사용 실태 점검에서 차별적 표현이라는 지적을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;28일 방심위에 따르면 특위는 최근 KBS조이 ‘중매술사’, tvN ‘2억 9천: 결혼 전쟁’, MBN ‘돌싱글즈4’ 등 예능 프로그램을 대상으로 방송언어 사용 실태를 점검한 결과를 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501293 --&gt;특위는 지난 8월 17일부터 20일까지 이들 프로그램을 조사한 결과 방송 품위를 저해하는 표현 41건, 어문 규정에 어긋나는 표현 119건, 신조어 등 소통을 저해할 수 있는 표현 125건 등 총 285건의 지적사항을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 나이와 성별, 지역 등에 대한 차별적 표현이 다수 나타난 것이 눈에 띄었다.&lt;br&gt;‘연하 같지 않은 어른스러움’, ‘지방에서 올라오신 게 마이너스 요인’, ‘사회 경험이 적어 배우자를 존중해 줄 수 있는 나이대’ 같은 표현들이 대표적인 차별적 사례로 꼽혔다.&lt;br&gt;특위는 “나이가 적은 남성은 어른스럽지 못하다는 전제를 지닌 자막 활용, 지방에서 나고 자란 사람은 배우자를 찾을 때 상대방에게 부정적인 인식을 주는 요인이 된다는 설명, 사회 경험이 적은 것을 배우자를 존중하는 마음가짐과 연결 짓는 설명 등이 문제”라고 짚었다.&lt;br&gt;‘중매술사’의 경우 다른 프로그램에 비해 예의에 어긋나는 표현이 많았고, ‘2억 9천: 결혼 전쟁’은 불필요한 외국어가, ‘돌싱글즈4’는 부정확한 표현이 많았다고 특위는 지적했다.&lt;br&gt;특위는 “일반인 출연자가 많은 프로그램의 특성상, 출연진들이 방송언어에 대한 인식을 제대로 하지 못하고 있을 가능성이 높다”며 “제작진이 각별한 주의를 기울여줘야 한다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이두나!’는 수지처럼…서툴고 불안한 청춘의 단단해지는 성장기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500022</guid>
      <pubDate>2023-10-29T10:45:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029104444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501453 --&gt;“너무 매력적인 캐릭터라고 생각해서 이 캐릭터를 연기한 것만으로도 너무 뜻깊었던 시간이에요. 두나의 외로움과 상처를 연기하면서 내 마음까지 치유되고 채워지는 느낌이었어요.”&lt;br&gt;배우 수지(29)가 20대의 마지막 작품으로 선택한 넷플릭스 오리지널 드라마 ‘이두나!’는 아이돌 출신의 수지가 아니라면 그 누구도 대체할 수 없는 작품 같다. 지난 20일 9부작 전편이 공개된 ‘이두나!’는 단숨에 넷플릭스 국내 TOP 10 시리즈 1위, 글로벌 비영어 부문 7위에 오르며 뜨거운 반응을 얻고 있다.&lt;br&gt;지난 26일 서울 종로구 삼청동 한 카페에서 만난 수지는 인기 걸그룹 멤버로 악플과 성희롱, 사생활 침해에 시달리다 무대를 떠난 상처투성이 두나에게 공감하고 안쓰러움을 느꼈다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2010년 걸그룹 미쓰에이 멤버로 데뷔했던 수지는 원작인 동명 웹툰을 찢고 나온 듯 은퇴한 아이돌 이두나와 완벽한 싱크로율을 드러냈다. 수지는 화려한 비주얼 못지 않게 이 작품을 통해 두나의 어두운 내면을 완성도 있게 표현하는 만만치 않은 존재감을 보였다.&lt;br&gt;수지는 “두나를 보고 나의 아이돌 시절을 되돌아보면 사실 두나만큼 힘든 적이 있었다”며 “두나와 어린 시절의 수지에게도 ‘힘들어 했던 순간들이 있었기 때문에 더 빛날거야’라고 말해주고 싶었다”고 했다.&lt;!-- 그림 1501454 --&gt;영화 ‘건축학개론’의 국민 첫사랑 수지는 ‘이두나!’에서는 당차고 직설적인 청춘으로 변신했다. 수시로 담배를 입에 문 채 거친 욕설을 내뱉고 화가 나면 술병을 들고 덤비는 두나의 모습이 자연스럽게 녹아든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수지는 “두나라는 인물을 연기할 때 ‘난 엉망이다. 몰랐냐’는 그런 마음으로 연기했다”며 “두나의 제멋대로인 성격을 조금 더 극명하게 표현해내면서 ‘아이돌 이두나’가 아닌 ‘사람 이두나’로 봐주기를 바랐다”고 말했다. 두나와 대학생 이원준(양세종)의 청춘 로맨스는 서툴고 불안정한 현실과 인물 묘사 덕분에 달달한 판타지에 머물지 않고 점점 단단해지는 청춘의 성장담으로 발전한다.&lt;br&gt;드라마 ‘사랑의 불시착’ 이후 3년 만에 복귀한 이정효 감독은 “느끼는 만큼 재미있는 작품”이라며 두나와 원준에 대해 “‘너희가 이렇게 뜨거웠다’라고 지금 어딘가 살고 있을 두나와 원준이를 응원하는 마음이 더 크지 않나 싶다”며 애정 어린 말을 남겼다.&lt;br&gt;지난해 쿠팡플레이 시리즈 ‘안나’ 연기로 청룡시리즈어워즈 등 국내 여우주연상을 휩쓸며 배우로서 전환점을 맞은 수지는 “항상 이 작품이 마지막일 수도 있다는 생각으로 연기하고 한 작품씩 쌓아갈수록 소중함을 더 느낀다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영화로 허무주의 극복하며 살았더라”…‘소년들’ 정지영 감독</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500044</guid>
      <pubDate>2023-10-29T12:53:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029125247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501482 --&gt;“우리가 어떻게 살아왔는지 돌아보고, 옳지 않았던 일에 분노하는 데 실화가 가장 좋은 소재다. 그래서 실화에 자꾸 천착하는 거 같다.”&lt;br&gt;사회의 모순과 부조리를 비판하는 영화를 만드는 데 주력한 정지영(75) 감독이 신작 ‘소년들’로 오는 1일 관객들과 만난다. 강도 살인으로 몰려 억울한 옥살이를 했던 3명의 소년이 겪은 1999년 삼례 나라슈퍼 사건을 영화화했다.&lt;br&gt;정 감독은 한국 현대사의 실화 사건들을 꾸준히 영화로 옮겨왔다. 앞서 부당 해고를 당한 교수가 사법부를 상대로 한 사투를 소재로 한 ‘부러진 화살’(2012), 외환은행 헐값 매각 사건에 관여한 정부 관리들을 고발하는 ‘블랙머니’(2019)도 이런 사례다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부조리 들춰내는 영화를 계속해서 만드는 이유에 대해 “내 영화가 반드시 정의라고 진단하지는 않는다. 정의란 사람에 따라, 환경과 세계관에 따라 다르다”면서 “나는 영화를 만들어 내 생각을 보여주고, 관객과 내 생각이 맞는지 토론하는 것”이라 했다.&lt;br&gt;영화는 전북청 수사반장 황준철(설경구)이 제보 전화를 받은 뒤 우리슈퍼 강도치사 사건 재수사에 나서면서 벌어지는 일을 그렸다. 준철은 잘못된 수사를 바로잡고자 고군분투하고, 급기야 사건 진범까지 찾아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 수사계장 최우성(유준상)과 당시 사건 책임자들 방해로 결국 좌천당한다. 16년 뒤 준철 앞에 사건의 유일한 목격자였던 윤미숙(진경)과 소년들이 다시 찾아오고, 준철은 그들과 함께 재심을 준비한다.&lt;!-- 그림 1501483 --&gt;실화를 소재로 했지만, 주인공 황준철은 존재하지 않는 캐릭터다. 정 감독은 “오랜 기간 이어진 사건이어서 시나리오가 복잡했다. 조금 쉽게 설명하려면 힘 있게 끌고 갈 사람이 필요했는데, 당시 2000년 있었던 약촌오거리 살인 사건 재심 결과나 나왔다. 재심에서 이기는 데 파출소장이었던 황상만 씨의 활약이 컸다. 그를 빌려와 주인공 황준철을 만들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;황 반장 역을 배우 설경구가 맡으면서 영화 ‘공공의 적’(2002) 주인공 강철중을 떠올릴 법하다. 정 감독은 “자신이 몸담은 조직과 싸우는 배짱 있고 거침없는 인물로 강철중이 먼저 떠올랐다. ‘공공의 적’에서 날뛰던 그가 반장이 됐을 때 어떤 모습일까 떠올리며 시나리오를 썼다”면서 “2000년 재수사 과정과 2016년 재심 과정을 오가며 나이 든 파출소장 역할도 함께 해야 했다. 이미지가 다소 겹치는 느낌도 있었지만, 그 변화를 녹일 수 있는 배우로 설경구가 적임이었다”고 했다.&lt;br&gt;올해 데뷔 40년째, 올해 75세지만 그는 여전히 현역 감독으로 활동한다. 꾸준히 영화를 만드는 이유를 묻자 “나는 허무주의자였다”는 답이 돌아온다. “우리 사회가 앞으로 나아질까 고민해봤는데, 아무리 봐도 나아질 거 같지 않았다. 이런 사회라면 살아서 뭐 하겠나, 차라리 죽는 게 낫지 싶었다”며 “그동안 영화를 만들며 허무주의를 극복하고 있었던 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그래서 그의 영화는 항상 희망을 제시한다. “‘블랙머니’에서도 ‘부러진 화살’에서도 주인공이 모두 졌다. 그러나 그들은 굴하지 않는다. 희망을 품고 부조리한 사회를 적극적으로 살아가는 것, 그게 바로 내 삶의 원동력”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“40년 동안 영화를 만드니 사람들이 나를 ‘사회파 감독’이라 하는데, 부담감과 사명감이 생기고 어깨도 무거워진다. 사실 부담스럽기도 하다”고도 했다. 그러면서도 자신의 영화가 사회를 조금이라도 바꿀 수 있다는 사실에 자부심도 내비쳤다.&lt;br&gt;“어떤 의사가 베트남전을 소재로 한 ‘하얀전쟁’(1992)을 보고 ‘영화를 보고 삶이 바뀌었다’고 하더라. 미약하게나마 내 영화가 사람들을 변화시킬 수 있구나, 영화의 힘이 이런 거구나 싶었다. 그래서 아마 죽기 전까진 영화를 계속 만들 거 같다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항암 투병 중 쓴 ‘백 년의 내간체’ 유작 남긴 이정모 시인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500063</guid>
      <pubDate>2023-10-29T14:18:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029141844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501514 --&gt;2007년 늦깍이 등단 후 시집 4권을 남긴 이정모 시인이 지난 27일 별세했다. 74세.&lt;br&gt;강원도 춘천 출신인 이 시인은 60대 들어 뜨거운 시작(詩作) 활동을 통해 2010년 첫 시집 ‘제 몸이 통로다’를 펴냈다. 이어 ‘기억의 귀’(2014), ‘허공의 신발’(2018)에 이어 올해 마지막 시집 ‘백 년의 내간체’를 내놨다.&lt;br&gt;고인이 유작 시집에 남긴 ‘작가의 말’에는 “독자에게 걸어가는 한 걸음 한 걸음이 오체투지였다. 좀 더 다른, 나만의 시로 가는 길에는 나귀도 마방도 없었다”는 치열한 ‘시심’(詩心)이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손음 시인은 “항암치료를 하느라 화장실에 기어가면서도 시를 쓰신 분이었다”며 “이분을 보노라면 ‘누가 함부로 시집을 내는가’라는 생각이 들 만큼 치열하고 뜨겁게 시를 대했다”고 추모했다.&lt;br&gt;이날 빈소에서 고인이 올해 항암 투병 중 쓴 시들을 모은 유작 ‘백 년의 내간체’ 출판기념회가 열렸다. 유족은 부인 염현숙씨와 1남 1녀 이은빈·이규호씨, 사위 황기원씨, 며느리 남지원씨. 빈소는 부산 좋은강안병원 장례식장 2호실, 발인은 30일 오전 6시이다. (051)610-9672.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백지영 “술마시다 욕조에 4000만원 ‘버킨 백’ 빠뜨려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500080</guid>
      <pubDate>2023-10-29T15:45:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029154547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501550 --&gt;가수 백지영이 자신의 집을 공개한 가운데, 4000만원이 넘는 명품백과 3800만원에 구입한 시계를 공개했다.&lt;br&gt;백지영은 최근 유튜브 채널을 통해 ‘데뷔 23년 차 연예인이 사는 60평 저택의 신기한 물건들(안방 최초 공개, 근황올림픽)’이라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;백지영은 “2년이 지났어도 저희 집은 크게 바뀐 게 없다”며 집 곳곳을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 깔끔하게 정돈된 드레스룸을 소개하던 중 가장 비싼 게 뭐냐는 질문에 ‘에르메스 버킨 백’을 꺼내 들었다.&lt;br&gt;백지영은 “진짜 이건 창피해서 못 보여주겠다”면서 “완전 옛날 버킨 백인데 완전 클래식이다. 색깔이 왜 이러냐면 술 많이 마실 때 욕조에 물을 받아놓고 그 옆에 뒀는데 물에 빠졌다. 꺼내서 햇볕에 말렸더니 이 색깔이 됐다”며 “그 당시 1500만원 정도 주고 샀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 제작진은 “가방 상태가 멀쩡했다면 한 3~4배는 뛰었을 거다”고 했다. 실제 공식 홈페이지 기준 가방의 가격은 4113만원에 달하는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;드레스룸 한 가운데에는 안경, 액세서리 등이 진열돼 있었다. 특히 3800만원에 구입한 명품 시계는 케이스 없이 액세서리와 섞어 보관된 모습에 제작진은 “이걸 이렇게 보관하냐. 보니까 고춧가루도 묻어있다”고 지적해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백지영 “술마시다 욕조에 4000만원 ‘버킨 백’ 빠뜨려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500080</guid>
      <pubDate>2023-10-29T15:45:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029154547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501550 --&gt;가수 백지영이 자신의 집을 공개한 가운데, 4000만원이 넘는 명품백과 3800만원에 구입한 시계를 공개했다.&lt;br&gt;백지영은 최근 유튜브 채널을 통해 ‘데뷔 23년 차 연예인이 사는 60평 저택의 신기한 물건들(안방 최초 공개, 근황올림픽)’이라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;백지영은 “2년이 지났어도 저희 집은 크게 바뀐 게 없다”며 집 곳곳을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 깔끔하게 정돈된 드레스룸을 소개하던 중 가장 비싼 게 뭐냐는 질문에 ‘에르메스 버킨 백’을 꺼내 들었다.&lt;br&gt;백지영은 “진짜 이건 창피해서 못 보여주겠다”면서 “완전 옛날 버킨 백인데 완전 클래식이다. 색깔이 왜 이러냐면 술 많이 마실 때 욕조에 물을 받아놓고 그 옆에 뒀는데 물에 빠졌다. 꺼내서 햇볕에 말렸더니 이 색깔이 됐다”며 “그 당시 1500만원 정도 주고 샀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 제작진은 “가방 상태가 멀쩡했다면 한 3~4배는 뛰었을 거다”고 했다. 실제 공식 홈페이지 기준 가방의 가격은 4113만원에 달하는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;드레스룸 한 가운데에는 안경, 액세서리 등이 진열돼 있었다. 특히 3800만원에 구입한 명품 시계는 케이스 없이 액세서리와 섞어 보관된 모습에 제작진은 “이걸 이렇게 보관하냐. 보니까 고춧가루도 묻어있다”고 지적해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀에서 계속 ‘바스락’…살아있는 거미 2마리 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500087</guid>
      <pubDate>2023-10-29T16:24:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029162414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501575 --&gt;귀 속 ‘바스락’ 거리는 소리에 병원을 찾은 64세 여성의 왼쪽 귀에서 살아있는 거미가 발견됐다.&lt;br&gt;29일(현지시간) 영국 일간 더 선, 데일리메일 등 외신에 따르면 대만에 살고 있는 64세 여성 A씨는 왼쪽 귀에 이상한 감각 때문에 잠을 잘 수 없어 전문 클리닉을 찾았다.&lt;br&gt;A씨는 나흘간 귀에서 ‘바스락’, ‘딸깍’하는 잡음이 들렸고, 이로 인해 잠을 못잤다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대만 타이난 시립 병원 왕텡친 박사는 A씨의 귀를 검사했고, 외이도에서 작은 거미 2마리가 기어 다니는 것을 발견했다.&lt;br&gt;이에 의사는 ‘흡입 캐뉼라(몸 안에 삽입하는 일종의 튜브)’를 사용해 거미와 거미의 외골격을 빨아들여 제거했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;왕텡친 박사는 ‘뉴잉글랜드 의학 저널’에 이 사례를 기고하면서 “거미가 2~3mm 정도로 매우 작아서 환자가 통증은 느끼지 못했다”며 “거미가 사람의 귀에서 피부를 벗겨내는 것을 본 적이 없다”고 썼다.&lt;br&gt;이어 “만약 비슷한 증상을 경험한 적이 있다면 의사의 진찰을 받을 것”을 권했다.&lt;br&gt;최근 미국 미주리주에 사는 20대 B씨 역시 잠을 자던 중 귀 안에서 간질간질한 느낌을 받았다.&lt;br&gt;B씨 “귀 안에 뭐가 들어갔다는 게 확실했다”면서 “하지만 집에서 빼낼 자신이 없어서 응급실로 갔다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “그 느낌은 꼭 고막과 가까운 부분에서 커다란 왁스 덩어리가 이리저리 움직이는 것 같았다”고 말했다. 그의 귀 속에서 기어 나온 것은 검정색 집거미였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“면봉, 귀 후비개, 쪽집개 등 도구 사용하면 더 깊게 들어가”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;위 사례처럼 귀에 벌레가 들어가는 사고는 종종 발생한다. 귀에는 작은 개미, 바퀴벌레, 모기 등이 들어갈 수 있다.&lt;br&gt;고막 주변은 극도로 민감하기 때문에 벌레가 고막 가까이로 이동하면 각종 잡음이 들린다.&lt;br&gt;귀에 벌레가 있는지 확인하는 방법은 △귀의 가려움증 또는 간지러움증 △긁거나 윙윙 거리는 소음 △해당 귀에서 소리가 잘 들리지 않음 △귀에 무언가가 박혀 있는 느낌 △귀의 불편함 또는 통증 등으로 알 수 있다.&lt;br&gt;전문가들은 귀에 벌레가 들어간 게 의심될 때 환자 스스로 제거하려는 시도는 웬만하면 삼가는 게 좋다고 말한다.&lt;br&gt;면봉, 귀 후비개, 쪽집개 등의 도구를 사용하면 벌레를 더 깊이 밀어 넣을 수 있고, 고막을 손상시킬 수 있으므로 절대로 사용하지 말아야 한다.&lt;br&gt;병원에 가기 전 식물성 기름이나 베이비 오일을 외이도에 살짝 붓고 머리를 흔드는 방법은 시도해 볼 수 있다.&lt;br&gt;위스콘신대 스테이시 이시먼 박사는 “벌레가 귀에 들어가도 대부분 큰 문제가 생기지는 않는다”며 “벌레 자체보다는 사람이 이를 빼내려는 과정에서 외이도에 부상을 입힐 가능성이 오히려 크다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈 동양인 급’ 유지태 “지금 100㎏”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500092</guid>
      <pubDate>2023-10-29T16:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029163815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501583 --&gt;배우 유지태가 촬영을 위한 몸무게 조절로 체질까지 변했다고 밝혔다.&lt;br&gt;29일 유튜브 채널 ‘빠더너스’에서는 배우 유지태가 게스트로 출연, 문상훈과 만났다.&lt;br&gt;유지태는 “제 인생의 음식은 김치찌개”라며 “제가 추억이 있다. 초등학교 4~5학년 쯤에 신문배달을 잠깐 했다. 석간 신문을 돌리고 가면 배가 엄청 고프다. 끝나고 보급소에 가면 형들이 음식을 만들어놓는다. 형들이 만들면 뭐 어떻게 만들겠냐. 양은 통에 돼지고기 한 근을 넣어 팍 끓이는데 그게 그렇게 맛있더라. 그렇게 해서 김치찌개 마니아가 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 유지태는 “제 아들이 안다. 아빠는 김치찌개 있으면 살 못 뺀다더라”라고 밝혀 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;유지태는 “제가 어릴 때 피부 알러지가 있었다. 그걸 낫게 하려고 약을 먹었는데 의사선생님이 그 안에 성장촉진제 같은 걸 넣으신 거 같다. 그게 식욕을 엄청 증진시켜서 밥솥으로 먹었다. 어릴 때 사진 보면 뚱뚱하다. 마름모꼴이었다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문상훈은 “그러다 확 키로 갔냐”고 물었고, 유지태는 “신문배달하면서 그 당시 입주민들이 적으니까 엘리베이터를 안 켰다. 14층까지 뛰어올라갔다가 다시 내려오는 거다. 그러다 한 번 쓰러졌다. 이후에 살이 확 빠졌다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 유지태는 “저는 원래 운동을 썩 좋아하지 않았다. 무용했다 하지 않았냐. 예술 같은 거 좋아했다. 그런데 배우 활동을 하다 보니까 필요하더라”라며 “‘비질란테’ 조헌 같은 캐릭터는 괴물 같이 만들어야 되니까 책임감 있게 만들어야 한다. 그래서 지금 100㎏”라고 밝혀 놀라움을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1501584 --&gt;유지태는 “저는 굉장히 마르고 예쁜 몸매였는데 ‘여자는 남자의 미래다’라는 영화 찍을 때 102㎏까지 찍어봤다. 그냥 통통한 캐릭터, 완전 비계”라며 “그니까 몸이 확 가더라. 그때 체질이 변해서 먹으면 무조건 불어난다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이후 운동 방향을 바꿨다는 유지태는 “트레이너가 보디빌딩식으로 몸을 키우라더라. 그러자 했더니 일단 많이 먹으라더라. 탄수화물 1㎏~1.2㎏, 단백질도 1㎏~2㎏ 먹으라더라. 그렇게 먹으니까 몸이 돼지가 되더라. 그 상태에서 운동을 시켰다”고 밝혔다.&lt;br&gt;문상훈은 “지태 님도 ‘압도적인 피지컬’, ‘탈 동양인 급’의 대명사라는 카테고리에서 몇 년째 안 내려오는 거 같다”고 언급했고, 유지태는 “한국 배우가 이렇게 피지컬이 좋을 수 있다는 걸 보여주고 싶다”고 꾸준히 운동하는 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈 동양인 급’ 유지태 “지금 100㎏”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500092</guid>
      <pubDate>2023-10-29T16:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029163815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501583 --&gt;배우 유지태가 촬영을 위한 몸무게 조절로 체질까지 변했다고 밝혔다.&lt;br&gt;29일 유튜브 채널 ‘빠더너스’에서는 배우 유지태가 게스트로 출연, 문상훈과 만났다.&lt;br&gt;유지태는 “제 인생의 음식은 김치찌개”라며 “제가 추억이 있다. 초등학교 4~5학년 쯤에 신문배달을 잠깐 했다. 석간 신문을 돌리고 가면 배가 엄청 고프다. 끝나고 보급소에 가면 형들이 음식을 만들어놓는다. 형들이 만들면 뭐 어떻게 만들겠냐. 양은 통에 돼지고기 한 근을 넣어 팍 끓이는데 그게 그렇게 맛있더라. 그렇게 해서 김치찌개 마니아가 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 유지태는 “제 아들이 안다. 아빠는 김치찌개 있으면 살 못 뺀다더라”라고 밝혀 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;유지태는 “제가 어릴 때 피부 알러지가 있었다. 그걸 낫게 하려고 약을 먹었는데 의사선생님이 그 안에 성장촉진제 같은 걸 넣으신 거 같다. 그게 식욕을 엄청 증진시켜서 밥솥으로 먹었다. 어릴 때 사진 보면 뚱뚱하다. 마름모꼴이었다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문상훈은 “그러다 확 키로 갔냐”고 물었고, 유지태는 “신문배달하면서 그 당시 입주민들이 적으니까 엘리베이터를 안 켰다. 14층까지 뛰어올라갔다가 다시 내려오는 거다. 그러다 한 번 쓰러졌다. 이후에 살이 확 빠졌다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 유지태는 “저는 원래 운동을 썩 좋아하지 않았다. 무용했다 하지 않았냐. 예술 같은 거 좋아했다. 그런데 배우 활동을 하다 보니까 필요하더라”라며 “‘비질란테’ 조헌 같은 캐릭터는 괴물 같이 만들어야 되니까 책임감 있게 만들어야 한다. 그래서 지금 100㎏”라고 밝혀 놀라움을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1501584 --&gt;유지태는 “저는 굉장히 마르고 예쁜 몸매였는데 ‘여자는 남자의 미래다’라는 영화 찍을 때 102㎏까지 찍어봤다. 그냥 통통한 캐릭터, 완전 비계”라며 “그니까 몸이 확 가더라. 그때 체질이 변해서 먹으면 무조건 불어난다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이후 운동 방향을 바꿨다는 유지태는 “트레이너가 보디빌딩식으로 몸을 키우라더라. 그러자 했더니 일단 많이 먹으라더라. 탄수화물 1㎏~1.2㎏, 단백질도 1㎏~2㎏ 먹으라더라. 그렇게 먹으니까 몸이 돼지가 되더라. 그 상태에서 운동을 시켰다”고 밝혔다.&lt;br&gt;문상훈은 “지태 님도 ‘압도적인 피지컬’, ‘탈 동양인 급’의 대명사라는 카테고리에서 몇 년째 안 내려오는 거 같다”고 언급했고, 유지태는 “한국 배우가 이렇게 피지컬이 좋을 수 있다는 걸 보여주고 싶다”고 꾸준히 운동하는 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“좋은 상태 유지하기 위해…” 논란 없는 빅뱅 태양의 소신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500122</guid>
      <pubDate>2023-10-29T20:08:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029200854_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501664 --&gt;빅뱅 멤버 태양이 자신의 운동 루틴, 스트레스 해소법 등을 공개했다.&lt;br&gt;28일 유튜브 채널 ‘보그 코리아’에는 태양의 인터뷰 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;태양은 운동 루틴에 대해 “일주일에 세 번에서 네 번, 많으면 다섯 번까지 운동한다”며 “아침, 저녁으로 산책한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “운동을 굉장히 어릴 때부터 했다. 그때는 좋은 외형적인 모습을 갖추려고 노력을 많이 했다. 이제는 운동했을 때 느끼는 좋은 상태에 더 집중하게 됐다. 그런 상태를 유지하기 위해 더 운동을 많이 한다. 운동을 안 했을 때는 생각을 정리하는 게 오래 걸리기도 한다. 좋은 상태를 유지하기 위해 매일 운동을 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;스트레스 해소법은 산책이라고 밝혔다. 태양은 “변하는 계절 풍경을 보고 다채로운 하늘의 색깔을 보면서 생각들을 정리할 때가 많다”고 했다.&lt;!-- 그림 1501665 --&gt;태양은 부정적인 생각을 떨치는 법에 대해 “긍정적인 생각을 하려고 해도 부정적인 생각이 뻗치기 시작하면 그걸 막을 수 없다고 생각한다”며 “그 생각을 심어주게 된 근본 원인을 찾으면 생각보다 빨리 부정적 생각을 없앨 수 있게 된다”고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 태양은 “내가 하는 일에 대한 과정을 즐긴다. 결과는 좋을 때도 있고 나쁠 때도 있다. 길게 일하려면 결과적인 부분보다는 내가 일하는 과정에서 즐거움이 커야 한다고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;빅뱅 지드래곤이 마약 투약 혐의를 받는 가운데, 태양의 인터뷰는 빅뱅에서 유일하게 논란이 없는 멤버라는 점에서 더욱 관심을 끌고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“좋은 상태 유지하기 위해…” 논란 없는 빅뱅 태양의 소신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500122</guid>
      <pubDate>2023-10-29T20:08:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029200854_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501664 --&gt;빅뱅 멤버 태양이 자신의 운동 루틴, 스트레스 해소법 등을 공개했다.&lt;br&gt;28일 유튜브 채널 ‘보그 코리아’에는 태양의 인터뷰 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;태양은 운동 루틴에 대해 “일주일에 세 번에서 네 번, 많으면 다섯 번까지 운동한다”며 “아침, 저녁으로 산책한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “운동을 굉장히 어릴 때부터 했다. 그때는 좋은 외형적인 모습을 갖추려고 노력을 많이 했다. 이제는 운동했을 때 느끼는 좋은 상태에 더 집중하게 됐다. 그런 상태를 유지하기 위해 더 운동을 많이 한다. 운동을 안 했을 때는 생각을 정리하는 게 오래 걸리기도 한다. 좋은 상태를 유지하기 위해 매일 운동을 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;스트레스 해소법은 산책이라고 밝혔다. 태양은 “변하는 계절 풍경을 보고 다채로운 하늘의 색깔을 보면서 생각들을 정리할 때가 많다”고 했다.&lt;!-- 그림 1501665 --&gt;태양은 부정적인 생각을 떨치는 법에 대해 “긍정적인 생각을 하려고 해도 부정적인 생각이 뻗치기 시작하면 그걸 막을 수 없다고 생각한다”며 “그 생각을 심어주게 된 근본 원인을 찾으면 생각보다 빨리 부정적 생각을 없앨 수 있게 된다”고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 태양은 “내가 하는 일에 대한 과정을 즐긴다. 결과는 좋을 때도 있고 나쁠 때도 있다. 길게 일하려면 결과적인 부분보다는 내가 일하는 과정에서 즐거움이 커야 한다고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;빅뱅 지드래곤이 마약 투약 혐의를 받는 가운데, 태양의 인터뷰는 빅뱅에서 유일하게 논란이 없는 멤버라는 점에서 더욱 관심을 끌고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부산 사나이’ 엄재웅, 고향 부산에서 2개 대회 연속 정상 꿈꾸던 박상현 제치고 5년 만에 코리안투어 2승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500128</guid>
      <pubDate>2023-10-29T20:45:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029221904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501693 --&gt;&lt;br&gt;엄재웅(우성종합건설)이 2개 대회 연속 우승을 꿈꾸던 박상현(동아제약)을 따돌리고 5년 만에 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 정상을 밟았다.&lt;br&gt;엄재웅은 29일 부산 아시아드 컨트리클럽(파71·7103야드)에서 열린 2023 코리안투어 백송홀딩스-아시아드CC 부산오픈(총상금 10억원) 4라운드에서 버디 1개와 보기 2개를 묶어 1오버파를 기록했으나 최종 합계 15언더파 269타로 우승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보름 전 제네시스 챔피언십 제패에 이어 2개 대회 연속 우승을 노렸던 박상현은 엄재웅에 1타 차로 4라운드를 시작했으나 버디 3개에 보기 4개, 더블 보기 1개로 3타를 잃으며 최종 합계 12언더파 272타로 2위에 자리했다.&lt;br&gt;10번 홀(파4)에서 버디를 잡은 박상현에게 공동 선두를 허용했던 엄재웅은 흔들리지 않고 안정적인 플레이를 이어가 우승의 토대를 쌓았다. 엄재웅은 14번 홀(파4)에서 박상현이 1타를 잃는 사이 이 홀을 파로 막아 다시 1타 차 단독 선두로 나섰다. 16번 홀(파3)에서 사실상 승부가 갈렸다. 박상현이 티샷을 물에 빠뜨린 끝에 더블보기를 적어냈다. 엄재웅도 보기를 했으나 간격은 2타 차로 벌려졌다. 마지막 18번 홀(파4)에서 박상현이 보기를 적어냈지만 엄재웅은 파 퍼트에 성공하며 우승의 기쁨을 만끽했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1501694 --&gt;2018년 9월 휴온스 셀러브러티 프로암에서 우승한 엄재웅은 고향 부산에서 열린 코리안투어에서 두 번째 우승을 차지하며 공식 상금 2억원과 함께 부상으로 주는 현금 2억원도 함께 받았다.&lt;br&gt;박상현은 준우승 상금 1억원을 받아 상금 순위 1위(7억 5400만원)로 뛰어올랐다. 제네시스 포인트에서도 4위에서 3위(4739점)로 한 계단 올라섰다.&lt;br&gt;2009년 코리안투어에 데뷔한 엄재웅은 주로 아시안투어에서 활동해왔다. 2018년 코리안투어 첫 승 뒤 부상으로 힘든 시기를 보냈다. 2021년 7월 왼쪽 손목 인대 파열로 수술까지 받았다가 올해 7월에야 코리안투어에 복귀할 수 있었다.&lt;br&gt;2025년까지 2년간 코리안투어 출전권을 확보한 엄재웅은 “고향에서 많은 팬이 응원해 주셨는데 부담이 아니라 힘이 됐고 그 덕분에 경기도 잘 풀렸다”면서 “원래는 다음 주부터 아시안투어에 참가할 예정이었는데 많이 지쳐서 취소했다. 앞으로 활동 계획은 조금 더 생각해 보겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역대 가장 부자” 국내 단 하나뿐인 슈퍼카 보유한 ‘이 사람’ 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500135</guid>
      <pubDate>2023-10-29T22:19:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029221920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501695 --&gt;호텔 최고경영자(CEO) 김헌성이 국내에 단 한 대밖에 없는 차를 보유하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;29일 방송된 KBS 예능 프로그램 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’에는 호텔 CEO 김헌성이 출연했다.&lt;br&gt;김헌성은 1091개의 객실에 직원만 300여명에 달하는 수천억원 가치의 강릉 4성급 호텔 CEO다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김희철은 김헌성에 “본인이 가진 것 중에 호텔 빼고 자랑하고 싶은 아이템이 딱 한 가지 있다면 뭐가 있냐”고 물었다.&lt;!-- 그림 1501696 --&gt;이에 김헌성은 “내가 유일하게 좋아하는 물건이 자동차”라면서 “머스탱도 종류가 많은데 그중에 쉘비를 좋아한다”고 답했다.&lt;br&gt;김희철이 “전 세계에 몇 대 없는 자동차냐”고 묻자 김헌성은 “우리나라에서는 내 차는 그 모델 한 대밖에 없다”고 밝혀 놀라움을 안겼다. 김희철은 이런 김헌성이 “출연자 중에 가장 부자”라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역대 가장 부자” 국내 단 하나뿐인 슈퍼카 보유한 ‘이 사람’ 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500135</guid>
      <pubDate>2023-10-29T22:19:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029221920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501695 --&gt;호텔 최고경영자(CEO) 김헌성이 국내에 단 한 대밖에 없는 차를 보유하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;29일 방송된 KBS 예능 프로그램 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’에는 호텔 CEO 김헌성이 출연했다.&lt;br&gt;김헌성은 1091개의 객실에 직원만 300여명에 달하는 수천억원 가치의 강릉 4성급 호텔 CEO다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김희철은 김헌성에 “본인이 가진 것 중에 호텔 빼고 자랑하고 싶은 아이템이 딱 한 가지 있다면 뭐가 있냐”고 물었다.&lt;!-- 그림 1501696 --&gt;이에 김헌성은 “내가 유일하게 좋아하는 물건이 자동차”라면서 “머스탱도 종류가 많은데 그중에 쉘비를 좋아한다”고 답했다.&lt;br&gt;김희철이 “전 세계에 몇 대 없는 자동차냐”고 묻자 김헌성은 “우리나라에서는 내 차는 그 모델 한 대밖에 없다”고 밝혀 놀라움을 안겼다. 김희철은 이런 김헌성이 “출연자 중에 가장 부자”라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신나는 로큰롤의 세계 남기고 떠난 ‘멤피스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500136</guid>
      <pubDate>2023-10-29T22:41:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029224116_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501697 --&gt;갈등과 분열, 차별의 현장에 음악은 언제나 큰 힘을 발휘했다. 세계 곳곳에서 전쟁이 벌어지는 요즘에도 음악가들은 평화를 노래하고, 평화를 위해 자신들이 할 수 있는 최선의 연주를 펼친다. 그만큼 음악은 사람의 마음을 변하게 하는 강력한 힘이 있다.&lt;br&gt;지난 22일 서울 중구 충무아트센터에서 대극장에서 폐막한 뮤지컬 ‘멤피스’는 음악의 위대한 힘을 표현한 작품이다. 흑백 인종차별이 만연했던 1950년대 미국 테네시주의 도시 멤피스를 배경으로 흑인 음악인 로큰롤을 전파한 백인 DJ 휴이와 뛰어난 재능을 가진 흑인 가수 펠리샤의 꿈과 사랑을 그렸다. 2002년 미국 초연작으로 2009년 뉴욕 브로드웨이에 선보인 후 2010년 미국 토니어워즈에서 ‘최고 작품상’을 비롯해 4개 부문에서 수상했다. 이후 일본, 호주, 독일 등을 거쳐 이번에 한국에서 초연했다.&lt;br&gt;멤피스는 ‘로큰롤의 황제’ 엘비스 프레슬리가 활동한 곳으로 음악과 인연이 깊은 도시다. 1950년대 멤피스는 흑인과 백인이 같은 땅이지만 다른 세계 속에 살고 있었다. 이런 세상에서 고교를 중퇴한 백인 청년 휴이 칼훈은 멤피스 빌 스트리트의 흑인 전용 클럽에 입장하고 클럽 주인의 여동생인 흑인 가수 펠리샤 파렐에게 반한다.&lt;!-- 그림 1501698 --&gt;펠리샤에게 방송 출연을 약속한 휴이는 한 방송국 DJ가 잠시 자리를 비운 틈에 DJ박스에 몰래 진입해 로큰롤을 틀고 큰 인기를 얻는다. 청취자 반응이 뜨거웠던지라 휴이는 정식 DJ가 되고 흑인 음악을 전파하며 분리된 세계의 통합을 도모한다. 음악의 힘이 절대적으로 필요한 작품이라 흥겨운 멜로디가 관객들의 귀를 즐겁게 했던 작품이다. 유튜브 광고로 띄운 넘버 ‘Steal Your Rock N Roll’도 많은 사랑을 받아 조회수 51만을 기록했고, 이 음악을 듣고 공연장을 찾았다는 관객들도 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 이 작품은 한편으로 ‘블랙 페이스’의 한계를 보여주기도 했다. 흑인 분장을 안 하는 게 어느 순간부터 정치적 올바름의 영역이 된 터라 흑인 분장을 안 했는데 그러면서 흑백 차이를 보여주려고 백인 역할의 배우들에겐 우스꽝스러운 가발을 씌웠기 때문이다. 흑인을 흑인으로 표현 못 하면서 백인만 백인으로 마음껏 표현한 것은 또 다른 차별의 문제를 고민하게 했다. 흑백 인종차별을 소재로 한 작품이 아시아에서 공연될 때 마주할 수밖에 없는 한계다.&lt;br&gt;휴이 역에 박강현·고은성·이창섭이, 펠리샤 역에는 정선아·유리아·손승연이 출연해 신나는 로큰롤의 세계로 관객들을 초대했다. 펠리샤의 오빠 델레이 역에는 최민철·심재현이, 휴이의 엄마 글래디스 역에는 최정원·류수화가 함께하며 작품의 매력을 더했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼돈의 세상, 청년들이 품었던 뜨거운 미래 ‘곤 투모로우’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500140</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:28:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029232843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501706 --&gt;청으로부터 독립과 조선의 개화를 목표로 한 혁명인 ‘갑신정변’은 단 3일로 끝났지만 미친 파장은 작지 않다. 열강들의 압박이 거세지고 한 치 앞을 알 수 없는 나라의 명운에 숨이 턱턱 막히던 시대에 벌어진 사건이기에 후대에도 많은 영향을 미쳤기 때문이다.&lt;br&gt;역사적 평가는 분분하지만 당시 벌어졌던 일은 이후 수많은 작품의 영감이 됐다. 지난 22일 서울 강남구 광림아트센터 BBCH홀에서 마친 뮤지컬 ‘곤 투모로우’ 역시 마찬가지다. 1884년 벌어진 갑신정변의 주역이었던 김옥균과 고종 그리고 주변 사람들의 이야기를 그렸다.&lt;br&gt;이 작품은 2016년 초연, 2021년 재연을 했고 이번이 삼연째다. ‘헬조선’이란 말이 유행하던 2010년대 탄생한 작품이라 1880년대 조선의 이야기지만 동시대성을 지니고 있다. 묵직한 서사 속 혼란한 시대를 치열하게 살아냈던 이들을 통해 서로 방법과 방향은 다르지만 대의는 같았던 마음들을 보여 줬다. 원대한 이상을 품고 뜻을 펼쳤던 청년들의 이야기는 시대가 흐른 지금에도 호소력 짙게 다가왔다.&lt;!-- 그림 1501707 --&gt;실존 인물인 김옥균과 고종에 더해 왕실의 명으로 홍종우로 위장해 김옥균을 암살하려다 김옥균을 만나 깊은 영향을 받은 한정훈, 김옥균을 끝까지 지키는 일본인 호위무사 와다 등 허구의 인물들을 섞어 탄탄한 서사를 만들어냈다. “무너져 가는 세상 이제 어디로 가야 하나” 고민하는 이들에게 할 수 있는 것은 많지 않았음에도 어떻게든 해보려는 뜨거운 의지가 감동적으로 다가왔다. 포기밖에 남은 것이 없는 막다른 세상에서도 그래도 살아보려는 청춘들은 오늘날의 관객들에게도 큰 용기를 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역사를 돌이켜보면 나라를 지키고자 했던 이들은 결국 아무것도 막아낼 수 없었지만 꺾이지 않았던 마음들이 오늘날 우리가 누리는 일상을 있게 했다. ‘곤 투모로우’는 이런 사실을 새삼 깨닫게 하는 작품이다. 시대 상황을 잘 녹여낸 넘버들과 조선 말이 배경이지만 시대를 쉽게 감각할 수 없는 현대적인 무대 연출, 인물들의 내면을 깊게 들여다본 상상력이 관객들의 시선을 붙들었다.&lt;br&gt;김옥균은 강필석·최재웅·고훈정·조형균, 한정훈은 김재범·신성민·백형훈·윤소호, 고종에는 고영빈·박영수·김준수 등이 출연했다. 각자 같은 캐릭터를 연기했지만 색깔이 뚜렷한 배우들의 조합이 회전문 관객들을 불러 모았다. 특정한 시대, 특정한 사건을 주제로 했지만 사랑과 우정, 희생 등 인류 보편적인 가치를 내포해 창작 뮤지컬의 매력을 제대로 뽐내고 다음 만남을 기약했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 2024 서울신문 신춘문예…K문학의 꽃을 기다립니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030001008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030001008</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:38:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“모든 소설가는 거짓을 통해 세상에 관한 진실을 말하려 애쓴다.” 미국 작가 폴 오스터는 작가의 업을 이렇게 말했습니다. 서울신문 신춘문예는 새로운 눈, 독창적인 화법으로 ‘세상에 관한 진실’을 캐내는 작가들을 눈밝게 알아보며 독자들과 이어주는 디딤돌이 돼 왔습니다. 소설가 이경자·임철우·하성란·강영숙·한강·편혜영·김이설·이은선·김유담, 시인 나태주·김경주·박세미…. 한국을 넘어 세계의 독자와 교감해 온 이들이 이곳에서 ‘작가’로 첫발을 내디뎠습니다. 이제 우리 문학에 새로운 빛과 무늬를 새겨 나갈 주인공, 당신의 이야기를 기다립니다.&lt;br&gt;■&lt;b&gt;마감&lt;/b&gt; 2023년 12월 1일 금요일(당일 도착 우편물까지 유효)&lt;br&gt;■&lt;b&gt;모집 부문 및 상금&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●단편소설(80장 안팎) 500만원&lt;br&gt;●시(3편 이상) 300만원&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●시조(3편 이상) 250만원&lt;br&gt;●희곡(90장 안팎) 250만원&lt;br&gt;●문학평론(70장 안팎) 250만원&lt;br&gt;●동화(30장 안팎) 250만원&lt;br&gt;※원고량은 200자 원고지 기준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 서울신문 신춘문예 12월 1일까지 접수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030020006</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>■보내실 곳&lt;br&gt;(우편번호 04520) 서울 중구 세종대로 124 서울신문사 9층 편집국 문화체육부 신춘문예 담당자 앞&lt;br&gt;■당선작 발표&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2024년 1월 2일자 서울신문 지면&lt;br&gt;■응모 요령&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-응모작은 기존에 어떤 형태로든 발표되지 않은, 순수한 창작물이어야 합니다. 같은 원고를 타사 신춘문예에 중복 투고하거나 다른 작품을 표절한 사실이 확인되면 당선을 취소합니다.&lt;br&gt;-한번 제출한 원고는 다른 원고로 바꾸거나 수정할 수 없습니다.&lt;br&gt;-컴퓨터로 작성한 원고는 반드시 A4 용지로 출력해 우편으로 보내 주십시오. 팩스나 이메일로는 원고를 받지 않습니다. 가급적 우편 제출을 권합니다.&lt;br&gt;-겉봉투에 ‘신춘문예 응모작 ○○ 부문’이라고 붉은 글씨로 쓰고 이름(반드시 본명), 주소, 연락처(집·직장 전화, 휴대전화)는 A4 용지에 별도로 적어 원고 맨 뒤에 첨부해 주십시오.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-응모작은 반환하지 않습니다.&lt;br&gt;■문의&lt;br&gt;서울신문 편집국 문화체육부&lt;br&gt;신춘문예 담당자 (02)2000-9595</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폴로 통해 한국 알린다”… 제주 첫 대회 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030020004</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029234002_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501737 --&gt;제1회 대한폴로연맹 회장배 폴로대회가 지난 28일 국제폴로구장인 제주 한국폴로클럽에서 열렸다. 이번 대회는 청소년부 A·B, 성인부 A·B 경기 등 총 4경기로 진행됐다. 오영훈 제주지사, 이종우 서귀포시장, 연맹 임원과 함께 가족 50여명이 참석해 열띤 응원전을 펼쳤다.&lt;br&gt;폴로는 말을 탄 4명이 한 팀이 돼 긴 막대인 ‘맬릿’으로 공을 때려 골대에 넣는 방식으로 승부를 겨루는 기마 종목이다. 청소년부 경기에 참가한 나혜진(노형중 3학년)양은 “지난 1년간 열심히 훈련했다”면서 “이번 대회를 통해 기량을 보여 줘 기쁘다. 앞으로 더 많은 대회에 참가해 한국을 대표하는 선수가 되겠다”는 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;조준희 대한폴로연맹 회장은 “앞으로 폴로를 통해 한국을 널리 알리고 폴로 활성화에 기여하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부적으로 엿본 신라인 마음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030021001</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029234013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501742 --&gt;‘수리수리 마하수리.’&lt;br&gt;누구나 한 번쯤 들어 봤을 마법의 주문인 이 말은 불교 경전 ‘천수경’에 나오는 구절이다. ‘입으로 지은 업을 깨끗하게 씻어 내는 참된 말’이란 뜻으로 옛사람들은 이것을 세 번 외우면 입으로 지은 모든 업을 깨끗하게 씻어 낼 수 있다고 믿었다.&lt;br&gt;살아가는 일이 간절한 마음만으로 다 이뤄지는 것은 아니겠으나 예나 지금이나 좋은 일을 염원하는 마음은 변함없다. 국립경주박물관에서 지난 24일 개막한 특별전 ‘수구다라니, 아주 오래된 비밀의 부적’은 신라인들의 소원 부적이었던 수구다라니를 조명한 전시다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다라니는 부처의 가르침 중 핵심이 되는 것으로 ‘수리수리 마하수리’처럼 신비로운 힘을 지니고 있다고 믿는 주문을 말한다. 수구다라니는 수구즉득다라니(隨求卽得陀羅尼)라고도 하는데 다라니를 외우는 즉시 바라는 바를 모두 얻을 수 있다고 해 유행했다.&lt;br&gt;이번에 공개된 수구다라니는 경주 남산에서 출토된 것으로 1919년 조선총독부박물관이 입수해 국립중앙박물관이 관리해 왔다. 그간 주목받지 못한 채 수장고에 묻혔다가 정확한 정보와 연구 자료 확보를 위해 과학적 조사 연구의 필요성이 대두됐고 분석 및 보존처리 과정을 거쳐 이번에 처음 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수구다라니가 보관됐던 금동 경합이 제작 방식과 기법 면에서 다른 8~9세기 것과 유사해 수구다라니 역시 같은 시기에 제작된 것으로 본다. 이는 국내 현존하는 필사본 다라니 중에는 가장 오래된 것이다. 다라니는 인도에서 시작해 중국을 거쳐 한반도에 왔는데 분석 결과 종이가 닥나무로 만든 한지라는 점은 국내에서 직접 제작했음을 보여 준다.&lt;br&gt;가로세로 약 30㎝ 크기로 하나는 한자, 하나는 범자(고대 인도 문자)로 적혀 있다. 범자 다라니에는 중앙에 금강신이 왼손으로 무릎을 꿇고 앉은 인물의 정수리를 어루만지는 모습이 그려져 있다. 가운데 그림은 발원 대상자에 따라 달라졌다는 점에서 해당 인물은 발원한 관리일 것으로 추정된다. 한자 다라니는 경전의 내용을 그대로 따라 외곽 사방 모서리에 연꽃 위에 놓인 칼, 금강저, 소라나팔 등이 그려져 있다.&lt;br&gt;전시를 준비한 신명희 학예연구사는 “삼국유사나 해인사묘길상탑지 등 문헌 기록에서만 확인됐던 통일신라 수구다라니를 처음 발견한 사례로 매우 중요하다”고 설명했다. 아직 초기 단계인 만큼 추후 연구에 따라 가치도 달라질 것으로 예상된다. 전시는 내년 1월 28일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022001</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=플레이오프 1차전 NC-kt(오후 6시 30분·수원)&lt;br&gt;●프로농구=kt-DB(오후 7시·수원kt아레나)&lt;br&gt;●수영=MBC배 전국대회(오전 10시·대전용운국제수영장)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>金 30개 영광… 신인 발굴 숙제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022005</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029234021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501745 --&gt;2022 항저우아시안패러게임이 7일간의 여정을 마무리했다. 한국은 3관왕을 달성한 사이클 김정빈(32·전북장애인사이클연맹)과 탁구 서수연(37·광주시청)을 필두로 목표했던 종합 4위에 올랐다. 한편으론 기초 종목 신인 발굴, 세대교체 등 적지 않은 과제도 확인했다.&lt;br&gt;지난 22일부터 중국 항저우에서 펼쳐진 아시안패러게임에 한국은 역대 최다인 21개 종목에 선수 208명을 보내 금메달 30개(은 33, 동 4개)를 획득했다. 중국과 이란, 일본에 이은 종합 4위. 2018년 인도네시아 대회에선 종합 2위(금 53개, 은 45개, 동 46개)였으나 금메달 12개를 따냈던 볼링이 제외되며 목표를 하향 조정해 이뤄 냈다.&lt;br&gt;시각장애(MB) 종목 4000m 개인 추발에서 한국에 첫 금메달을 안긴 김정빈은 비장애인 경기파트너 윤중헌(32·전북장애인사이클연맹)과 함께 18.5㎞ 도로독주, 69㎞ 개인도로 경주에서도 우승했다. 김진혁 선수단장은 28일 결산 기자회견에서 김정빈을 최우수선수(MVP)로 꼽으며 “경기장이 멀어 선수촌 밖에서 생활했는데 뜨거운 날씨에도 3관왕을 차지했다. 비장애인 파트너와 합작한 성과라 더 의미가 깊다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서수연은 TT1·2 여자단식부터 WD5 여자복식, 혼성복식까지 3번의 금빛 스매시를 날렸다. 이에 지난 대회 최다 입상(금 9개, 은 10개, 동 6개) 종목이었던 탁구는 항저우에서도 금메달 9개(은 5개, 동 13개)로 효자 노릇을 톡톡히 했다.&lt;br&gt;처음 정식 종목으로 채택된 태권도에선 주정훈(29·SK에코플랜트)이 K44 겨루기 80㎏ 이하급 초대 우승자에 등극했고, 바둑에선 김동한(30·명지대 바둑학과)이 개인전·단체전 2관왕을 달성하며 아시안패러게임 역사의 한 페이지를 장식했다. 정진완 대한장애인체육회장은 “태권도와 바둑에서 금메달을 딴 게 종합 4위에 큰 힘이 됐다”며 “2020 도쿄패럴림픽 동메달의 아쉬움을 푼 주정훈의 금메달이 가장 인상적”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 신인 발굴이 이뤄지지 않은 육상, 수영은 각각 금메달 1개에 그쳐 아쉬움을 남겼다. 전체 선수단 평균 연령(39.1세)도 5년 전(38.5세)보다 높아져 세대교체에 대한 필요성이 제기됐다. 정 회장은 “어린 선수들이 부족한 수영, 육상은 육성 시간도 오래 걸린다. 잘할 수 있는 종목에 집중할 필요가 있다”면서 “양궁, 탁구 세대교체에 속도를 내야 한다. 실업팀 창단, 리그제 시행도 강화하겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘9전 10기’ 박현경, 910일 만에 준우승 징크스 끝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030022004</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029234018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501744 --&gt;‘큐티풀’ 박현경(한국토지신탁)이 9전 10기 끝에 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 우승을 차지하며 ‘만년 준우승’의 설움을 털어 냈다.&lt;br&gt;박현경은 29일 제주 서귀포시 핀크스 골프클럽(파72·6748야드)에서 열린 2023 KLPGA 투어 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식(총상금 8억원) 최종일 2차 연장에서 이소영(롯데)을 제치고 우승했다.&lt;br&gt;이날 버디 4개, 보기 1개를 묶어 3타를 줄인 박현경은 버디 5개와 보기 1개로 4타를 줄인 이소영과 나란히 최종 합계 8언더파 280타로 72홀 경기를 마쳐 18번 홀(파4)에서 연장전을 벌였다. 1차 연장에서 모두 파를 기록해 2차 연장이 이어졌다. 박현경은 2온 2퍼트로 홀아웃했으나 티샷이 벙커로 향한 이소영은 두 번째 샷도 그린 앞 워터해저드에 빠지는 등 더블보기로 무너졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이로써 박현경은 2021년 5월 크리스에프앤씨 KLPGA 챔피언십 제패 이후 910일 만에 통산 네 번째 우승 트로피를 거머쥐었다. 통산 3승 뒤 무려 9번이나 준우승에 머물렀던 박현경은 눈시울을 붉히며 그동안 겪었던 마음고생을 드러냈다. 박현경은 지난해 8월 대유위니아·MBN 여자오픈에서 이소영에게 당한 연장전 패배를 되갚는 한편 지난해 이 대회 준우승의 아쉬움도 털어 냈다.&lt;br&gt;박현경은 우승 뒤 “2년 반 동안 준우승만 9차례 하며 내가 기회를 잘 못 잡는 선수인가 의심이 들 때 가장 힘들었다”면서 “쉬운 순간이 한순간도 없었지만 믿고 응원해 준 팬들이 있어 잘 이겨 내고 우승할 수 있었다”고 울먹였다. 프로 골퍼 출신 아버지가 캐디를 맡아 4회 우승을 모두 일궈 낸 박현경은 “아빠와 함께하면 마음이 든든하고, 아빠의 경험이 도움을 준다”고 덧붙였다. 지난 3차례 우승은 코로나19로 인한 무관중 대회에서 거뒀던 박현경은 또 “팬들 앞에서 우승하는 모습을 수백 번 수천 번 상상했는데 이뤄져 더 뜻깊다”고 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부산 아시아드 컨트리클럽(파71·7103야드)에서 끝난 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 백송홀딩스-아시아드CC 부산오픈(총상금 10억원)에서는 엄재웅(우성종합건설)이 우승했다. 엄재웅은 이날 버디 1개와 보기 2개로 1타를 잃었지만 최종 합계 15언더파 269타를 기록하면서 제네시스 챔피언십에 이어 2개 대회 연속 우승을 노리던 박상현(동아제약)을 3타 차로 제쳤다.&lt;br&gt;2009년 코리안투어에 데뷔했지만 주로 아시안투어에서 활동한 엄재웅은 2018년 9월 휴온스 셀러브러티 프로암 이후 5년 만에 코리안투어 두 번째 우승을 차지하며 공식 상금 2억원과 함께 부상으로 주는 현금 2억원을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“허무한 세상에서 왜 영화 찍냐고? 누군가는 이걸로 삶을 바꾸니까!”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030021002</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:40:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029125303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501483 --&gt;“우리가 어떻게 살아왔는지 돌아보고, 옳지 않았던 일에 분노하는 데 실화가 가장 좋은 소재다. 그래서 실화에 자꾸 천착하는 거 같다.”&lt;br&gt;사회의 모순과 부조리를 비판하는 영화를 만들어 온 정지영(75) 감독이 신작 ‘소년들’로 오는 11월 1일 관객들과 만난다. 3명의 소년이 강도 살인자로 몰려 억울한 옥살이를 했던 1999년 삼례나라슈퍼 사건을 영화화했다.&lt;br&gt;정 감독은 한국 현대사의 주목할 사건들을 꾸준히 영화로 옮겨 왔다. 부당 해고를 당한 교수가 사법부를 상대로 벌인 사투를 소재로 한 ‘부러진 화살’(2012), 외환은행 헐값 매각 사건에 관여한 정부 관리들을 고발하는 ‘블랙머니’(2019)도 이런 사례다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 부조리를 들춰내는 영화를 계속해서 만드는 이유에 대해 “내 영화가 반드시 정의라고 진단하지는 않는다. 정의란 사람에 따라, 환경과 세계관에 따라 다르다”며 “나는 영화를 만들어 내 생각을 보여 주고 관객과 내 생각이 맞는지 토론하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;영화는 전북청 수사반장 황준철(설경구)이 제보 전화를 받은 뒤 우리슈퍼 강도치사 사건 재수사에 나서면서 벌어지는 일을 그렸다. 준철은 잘못된 수사를 바로잡고자 고군분투하고 급기야 사건 진범까지 찾아내지만 사건 책임자들의 방해로 좌천당한다. 16년 뒤 준철 앞에 사건의 유일한 목격자였던 윤미숙(진경)과 소년들이 다시 찾아오고 준철은 그들과 함께 재심을 준비한다.&lt;!-- 그림 1501482 --&gt;실화를 소재로 했지만 주인공 황준철은 존재하지 않는 캐릭터다. 오랜 기간 이어진 복잡한 이야기를 조금 쉽게 설명하려면 힘 있게 끌고 갈 사람이 필요했기에 탄생했다. 정 감독은 2000년 있었던 약촌오거리 살인 사건 재심에서 큰 역할을 한 당시 파출소장 황상만씨를 빌려 황준철을 만들었다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황 반장 역을 배우 설경구가 맡았기에 영화 ‘공공의 적’(2002)의 주인공 강철중을 떠올릴 법하다. 정 감독도 “‘공공의 적’에서 날뛰던 그가 반장이 됐을 때 어떤 모습일까 떠올리며 시나리오를 썼다”고 소개했다. “2000년 재수사 과정과 2016년 재심 과정을 오가며 나이 든 파출소장 역할도 함께 해야 했다. 이미지가 다소 겹치는 느낌도 있었지만 그 변화를 녹일 수 있는 배우로 설경구가 적임이었다”고 했다.&lt;br&gt;올해 데뷔 40년째, 꾸준히 영화를 만드는 이유를 묻자 “나는 허무주의자였다”는 답이 돌아온다. “우리 사회가 앞으로 나아질까 고민해 봤는데, 아무리 봐도 나아질 거 같지 않았다. 이런 사회라면 살아서 뭐 하겠나, 차라리 죽는 게 낫지 싶었다”며 “그동안 영화를 만들며 허무주의를 극복하고 있었던 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그래서 그의 영화는 항상 희망을 제시한다. “‘블랙머니’에서도, ‘부러진 화살’에서도 주인공이 모두 졌다. 그러나 그들은 굴하지 않는다. 희망을 품고 부조리한 사회를 적극적으로 살아가는 것, 그게 바로 내 삶의 원동력”이라고 강조했다.&lt;br&gt;“어떤 의사가 베트남전을 소재로 한 ‘하얀 전쟁’(1992)을 보고 ‘영화를 보고 삶이 바뀌었다’고 하더라. 미약하게나마 내 영화가 사람들을 변화시킬 수 있구나, 영화의 힘이 이런 거구나 싶었다. 그래서 아마 죽기 전까진 영화를 계속 만들 듯하다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기술과 결합한 예술… 새로운 공연 탄생할 아트코리아랩</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231029500143</guid>
      <pubDate>2023-10-29T23:56:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/29/SSC_20231029235533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501754 --&gt;지금은 대학로의 소극장만 가도 공연장에 첨단 기술이 도입된 것을 종종 볼 수 있다. 공연은 당연히 무대 위의 배우들이 펼쳐내는 사람의 예술이지만 이제는 기술을 빼놓고는 이야기할 수 없을 정도로 공연예술에서 기술의 영향력이 커지고 있다.&lt;br&gt;문화체육관광부와 예술경영지원센터가 지난 25일 서울 종로구 트윈트리타워에 개관한 아트코리아랩은 기술과 예술이 최전선에서 만나는 장소다. 예술인과 예술기업의 창작·제작 실험부터 시연·유통·성장에 이르기까지 예술과 기술을 활용한 창업주기 전반을 지원하는 곳으로 트윈트리타워 지하 1층과 6~7층, 16~17층 전체에 4010㎡ 규모로 조성됐다.&lt;br&gt;아트코리아랩 내부에는 예술인들이 창작 아이디어를 기술적으로 구현할 수 있도록 돕는 다양한 시설들이 있었다. 연간 120억원 정도가 투입될 예정으로 공연·시각예술 등 분야 간 융합 실험을 하는 중소 규모 창작·제작 스튜디오 4곳과 다목적 스튜디오, 사운드 스튜디오, 이미지 편집실이 마련됐다. 예술인 누구나 첨단 장비를 손쉽게 활용하도록 기술 전문가가 상주한다.&lt;!-- 그림 1501755 --&gt;예술인과 예술기업이 자유롭게 만나 머리를 맞댈 수 있도록 예술산업아카데미 강연, 공동 연수회(워크숍), 포럼 등이 이루어지는 강연장과 공유 사무실도 운영한다. 현재 20개 기업과 4개 프로젝트팀이 입주한 상태로 입주 공간에는 목공과 금속가공, 3차원(3D) 프린터 기반의 시제품을 제작할 수 있는 실험실, 법률과 노무·기술·마케팅·해외 진출 등 분야별 맞춤형 상담(컨설팅)을 지원하는 비즈니스 센터도 운영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이수령 아트코리아랩 본부장은 “화려한 기술이 들어가지 않더라도 공연예술, 시각예술에 기술이 접목된 작품이 많다. 전통적인 극단에서 운영하는 작품조차도 작게나마 기술과 융합된 게 많이 생겨나는 걸로 알고 있다”면서 “저희와 협업하자는 의견이 많았고 내년부터 협업해나가면서 좋은 사례를 만들고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;아트코리아랩의 장비·시설 등은 시범운영을 거쳐 내년 3월부터 예술인·예술기업 누구나 사전 예약을 통해 활용할 수 있다. 문영호 예술경영지원센터 대표는 “2년간의 준비기간을 거쳐 아트코리아랩을 개관했다”며 “예술과 기술을 모두 잘 이해하고 운영해나가는 것이 쉽지 않은 과제지만 해외기관, 대학 등 외부의 다양한 기업들과 협력해가며 지속적으로 발전, 보완해나가겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조윤희와 이혼’ 이동건, 원룸 이사에도 결혼가구는 그대로…왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500001</guid>
      <pubDate>2023-10-30T00:05:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030000540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501756 --&gt;배우 이동건이 원룸으로 이사한 사연을 공개했다.&lt;br&gt;29일 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘미운우리새끼’에는 이동건이 출연했다.&lt;br&gt;이날 이동건이 혼자 사는 집이 공개됐다. 이동건은 “혼자 살던 집에서 결혼생활 시작했다”며 “로아가 태어나 세 사람이 살던 집에서 두 사람이 나가고 혼자 살게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “굉장히 다른 느낌”이라며 “그냥 집에 가기가 싫어졌다. 아무도 없는 곳에 들어가는 게 어색해졌다”며 이사를 한 이유를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1501757 --&gt;원룸 크기의 공간에 사는 이동건은 “원래 있던 가구를 다 욱여넣었다. 같이 살던 집에서 쓰던 가구를 가능한 다 (넣었다)”며 “어떻게 보면 그 집에서 탈출하고 싶었던 것뿐이다”라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조윤희와 이혼’ 이동건, 원룸 이사에도 결혼가구는 그대로…왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500001</guid>
      <pubDate>2023-10-30T00:05:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030000540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501756 --&gt;배우 이동건이 원룸으로 이사한 사연을 공개했다.&lt;br&gt;29일 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘미운우리새끼’에는 이동건이 출연했다.&lt;br&gt;이날 이동건이 혼자 사는 집이 공개됐다. 이동건은 “혼자 살던 집에서 결혼생활 시작했다”며 “로아가 태어나 세 사람이 살던 집에서 두 사람이 나가고 혼자 살게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “굉장히 다른 느낌”이라며 “그냥 집에 가기가 싫어졌다. 아무도 없는 곳에 들어가는 게 어색해졌다”며 이사를 한 이유를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1501757 --&gt;원룸 크기의 공간에 사는 이동건은 “원래 있던 가구를 다 욱여넣었다. 같이 살던 집에서 쓰던 가구를 가능한 다 (넣었다)”며 “어떻게 보면 그 집에서 탈출하고 싶었던 것뿐이다”라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 30일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500002</guid>
      <pubDate>2023-10-30T00:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 운이 상승하는 중이다.&lt;br&gt;48년생 : 마음을 활짝 열고 사람을 대하면 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 급하게 결과만 바라다가 얻는 것 없다.&lt;br&gt;72년생 : 큰일을 성사해 내는 운세다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 주변에서 인정받겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 상대의 의견을 존중해야 한다.&lt;br&gt;49년생 : 예측이 어긋나 노고가 많구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 귀인을 만나 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 친구를 만나겠다.&lt;br&gt;85년생 : 새로 시작한 일에 행운 따른다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;50년생 : 건강관리에 특별히 신경 써야 한다.&lt;br&gt;62년생 : 성취하는 일 많겠다.&lt;br&gt;74년생 : 항상 겸손하면 길운이 찾아든다.&lt;br&gt;86년생 : 새로운 설계에 행운 있다&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 한발 물러서면 행운이 있다.&lt;br&gt;51년생 : 공과 사를 잘 구별하라.&lt;br&gt;63년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;75년생 : 경제적 어려움 따르니 주의하라.&lt;br&gt;87년생 : 전화위복의 멋진 날이다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 다른 사람의 의견에 귀 기울여라.&lt;br&gt;52년생 : 반가운 소식이 찾아온다.&lt;br&gt;64년생 : 투자에도 운이 상승하는 날이다.&lt;br&gt;76년생 : 새로운 경지를 밟아 나가라.&lt;br&gt;88년생 : 귀인이 돕고 의지가 충만하니 길하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 재물에 욕심부리지 마라.&lt;br&gt;53년생 : 자기 자리를 지키면 원하는 것을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;65년생 : 경사 있겠으니 즐거운 하루.&lt;br&gt;77년생 : 정신없이 바쁜 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;89년생 : 아랫사람의 협조를 구하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 지출이 많아진다.&lt;br&gt;54년생 : 일 추진을 미루는 게 좋다.&lt;br&gt;66년생 : 이동, 변동은 이득 있다.&lt;br&gt;78년생 : 들뜨지 말고 자중하라.&lt;br&gt;90년생 : 마음의 안정이 중요하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 망설이다가 후회하지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 매사 냉정하게 판단할 것.&lt;br&gt;67년생 : 재물운이 넘치니 기쁜 하루.&lt;br&gt;79년생 : 기회는 항상 오는 것이 아니다.&lt;br&gt;91년생 : 움직이면 이득이 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 매사 순조롭게 흐르는구나.&lt;br&gt;56년생 : 차분히 생각해야 해답이 떠오른다.&lt;br&gt;68년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;80년생 : 웃음이 끊이지 않는구나.&lt;br&gt;92년생 : 뜻밖의 횡재수 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 몸과 마음이 편안한 하루.&lt;br&gt;57년생 : 언행을 각별히 조심하라.&lt;br&gt;69년생 : 즐거운 일이 생긴다.&lt;br&gt;81년생 : 자신감이 모든 것을 해결한다.&lt;br&gt;93년생 : 근심이 없어지고 기쁨이 찾아온다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 고민거리 때문에 괴롭겠다.&lt;br&gt;58년생 : 건강 운이 좋지 않으니 주의.&lt;br&gt;70년생 : 겸손한 마음으로 주변 사람들을 대하라.&lt;br&gt;82년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;94년생 : 서두르지 마라. 좋은 일이 있을 것이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 옛것을 지켜라. 그러면 득이 된다.&lt;br&gt;59년생 : 오전에는 일이 잘 풀리겠다.&lt;br&gt;71년생 : 상대방의 이해를 먼저 구하라.&lt;br&gt;83년생 : 기다리면 운이 따른다.&lt;br&gt;95년생 : 돈이 나가지 않게 조심해야겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구탱이형…故김주혁 사망 6주기, 안타까운 그날의 사고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500003</guid>
      <pubDate>2023-10-30T06:11:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030061131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501759 --&gt;배우 고(故) 김주혁이 세상을 떠난 지 6년의 세월이 흘렀다.&lt;br&gt;김주혁은 지난 2017년 10월30일 서울 삼성동 영동대로 인근에서 발생한 교통사고로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;사고 당시 주변 차량 블랙박스 화면을 확인한 결과, 그가 몰던 벤츠 SUV 차량은 도로 위에서 천천히 서행하다 서서히 방향을 잃고 옆 차선에 있던 그랜저 승용차를 뒤에서 들이받은 뒤 오른쪽 아파트 벽면에 부딪혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 사고 후 병원으로 이송됐지만 끝내 의식을 회복하지 못하고 숨을 거뒀다. 향년 45세. 사망 후 김주혁은 충남 서산시 대산읍 대로리 가족 봉안묘에 안치됐다.&lt;br&gt;사고 이후 차량 급발진, 심근경색, 약물 복용 등 사망 원인에 관한 여러 추측이 나왔으나 부검, 사고 차량 감식 등을 거친 결과 이는 사실이 아닌 것으로 드러났다. 정확한 사고 원인이 밝혀지지 않으면서 팬들의 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유명 배우였던 고 김무생의 아들인 김주혁은 1998년 SBS 8기 공채 탤런트로 데뷔, 영화 ‘YMCA 야구단’ ‘싱글즈’ ‘어디선가 누군가에 무슨일이 생기면 틀림없이 나타난다 홍반장’ ‘광식이 동생 광태’ ‘청연’ ‘아내가 결혼했다’와 드라마 ‘프라하의 연인’ ‘무신’ ‘구암 허준’ 등에 출연하며 인기를 얻었다.&lt;br&gt;특히 김주혁은 2013년부터 2015년까지 KBS 2TV 예능 ‘1박2일’의 멤버로 활약하며 ‘구탱이형’이라는 친근한 별명으로도 사랑받았다.&lt;br&gt;故 김주혁이 세상을 떠난 이후 그가 생전 출연한 작품 ‘독전’, ‘흥부’ 등이 개봉하면서 팬들 그리움을 샀다.&lt;br&gt;유작이 된 영화 ‘독전’을 통해서 그는 제55회 대종상 영화제 남우조연상, 제39회 청룡영화상 남우조연상, 제55회 백상예술대상 영화부문 남자 조연상 등을 수상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구탱이형…故김주혁 사망 6주기, 안타까운 그날의 사고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500003</guid>
      <pubDate>2023-10-30T06:11:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030061131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501759 --&gt;배우 고(故) 김주혁이 세상을 떠난 지 6년의 세월이 흘렀다.&lt;br&gt;김주혁은 지난 2017년 10월30일 서울 삼성동 영동대로 인근에서 발생한 교통사고로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;사고 당시 주변 차량 블랙박스 화면을 확인한 결과, 그가 몰던 벤츠 SUV 차량은 도로 위에서 천천히 서행하다 서서히 방향을 잃고 옆 차선에 있던 그랜저 승용차를 뒤에서 들이받은 뒤 오른쪽 아파트 벽면에 부딪혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 사고 후 병원으로 이송됐지만 끝내 의식을 회복하지 못하고 숨을 거뒀다. 향년 45세. 사망 후 김주혁은 충남 서산시 대산읍 대로리 가족 봉안묘에 안치됐다.&lt;br&gt;사고 이후 차량 급발진, 심근경색, 약물 복용 등 사망 원인에 관한 여러 추측이 나왔으나 부검, 사고 차량 감식 등을 거친 결과 이는 사실이 아닌 것으로 드러났다. 정확한 사고 원인이 밝혀지지 않으면서 팬들의 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유명 배우였던 고 김무생의 아들인 김주혁은 1998년 SBS 8기 공채 탤런트로 데뷔, 영화 ‘YMCA 야구단’ ‘싱글즈’ ‘어디선가 누군가에 무슨일이 생기면 틀림없이 나타난다 홍반장’ ‘광식이 동생 광태’ ‘청연’ ‘아내가 결혼했다’와 드라마 ‘프라하의 연인’ ‘무신’ ‘구암 허준’ 등에 출연하며 인기를 얻었다.&lt;br&gt;특히 김주혁은 2013년부터 2015년까지 KBS 2TV 예능 ‘1박2일’의 멤버로 활약하며 ‘구탱이형’이라는 친근한 별명으로도 사랑받았다.&lt;br&gt;故 김주혁이 세상을 떠난 이후 그가 생전 출연한 작품 ‘독전’, ‘흥부’ 등이 개봉하면서 팬들 그리움을 샀다.&lt;br&gt;유작이 된 영화 ‘독전’을 통해서 그는 제55회 대종상 영화제 남우조연상, 제39회 청룡영화상 남우조연상, 제55회 백상예술대상 영화부문 남자 조연상 등을 수상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다음 사람은 없다”…한국 여자 펜싱스타 ‘결혼’ 상대는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500020</guid>
      <pubDate>2023-10-30T09:15:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030091524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501825 --&gt;한국 여자 펜싱스타였던 신아람이 29일 백년가약을 맺었다.&lt;br&gt;남편은 6살 연상의 심민석 변호사다. 강원도 평창 출신으로 서울 대원외고, 고려대 법대를 졸업하고 현재 굿플랜 파트너 변호사로 일하고 있다.&lt;br&gt;두 사람은 2년 열애 끝에 부부가 됐다. 이날 스포츠조선은 신아람과 심 변호사의 러브 스토리를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신아람은 “지인 소개로 만났는데, 순한 첫 인상이 좋았다. 두 번만에 만남을 결정했는데, 만날수록 사람이 참 좋더라. 주변에 사람들도 많고 화도 없고 마음이 넓고 성격이 좋다. 어머니에게도 참 잘한다”고 결혼을 결심한 과정을 설명했다.&lt;br&gt;그는 “내년에 가도 되겠지만 더 이상 헤매지 않고 어차피 결혼할 거라면 이 사람과 빨리 하는 게 좋을 것 같아 결심했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신아람은 “만나는 과정에서 ‘내 인생에 이 사람 다음 사람은 없겠다, 이 사람과는 더 이상 시간을 끌 생각이 없겠다’는 확신이 들었다. 신기하게도 그런 느낌이 저절로 들더라”라며 “오빠의 공부머리와 내 운동 재능을 닮은 딸이 나오면 좋은데…”며 웃었다.&lt;br&gt;신아람은 결혼 후 서울 행당동에서 신접 살림을 시작한다. 신혼여행은 법원 동계 휴정기에 맞춰 1월에 갈 예정이다.&lt;br&gt;신아람은 “결혼 후 아이가 생기기 전까진 신아람펜싱클럽에서 계속 열심히 일할 생각”이라면서 “서로를 생각하는 마음이 변함 없길 바란다. 늘 ‘오빠’를 믿는다”고 말했다.&lt;br&gt;신아람은 런던올림픽 여자에페 단체전 은메달, 2018년 우시세계선수권 단체전 은메달, 2006년 도하아시안게임부터 2018년 자카르타-팔렘방아시안게임까지 4번의 아시안게임에서 은메달 4개 동메달 2개를 목에 건 여자에페 레전드다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다음 사람은 없다”…한국 여자 펜싱스타 ‘결혼’ 상대는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500020</guid>
      <pubDate>2023-10-30T09:15:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030091524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501825 --&gt;한국 여자 펜싱스타였던 신아람이 29일 백년가약을 맺었다.&lt;br&gt;남편은 6살 연상의 심민석 변호사다. 강원도 평창 출신으로 서울 대원외고, 고려대 법대를 졸업하고 현재 굿플랜 파트너 변호사로 일하고 있다.&lt;br&gt;두 사람은 2년 열애 끝에 부부가 됐다. 이날 스포츠조선은 신아람과 심 변호사의 러브 스토리를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신아람은 “지인 소개로 만났는데, 순한 첫 인상이 좋았다. 두 번만에 만남을 결정했는데, 만날수록 사람이 참 좋더라. 주변에 사람들도 많고 화도 없고 마음이 넓고 성격이 좋다. 어머니에게도 참 잘한다”고 결혼을 결심한 과정을 설명했다.&lt;br&gt;그는 “내년에 가도 되겠지만 더 이상 헤매지 않고 어차피 결혼할 거라면 이 사람과 빨리 하는 게 좋을 것 같아 결심했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신아람은 “만나는 과정에서 ‘내 인생에 이 사람 다음 사람은 없겠다, 이 사람과는 더 이상 시간을 끌 생각이 없겠다’는 확신이 들었다. 신기하게도 그런 느낌이 저절로 들더라”라며 “오빠의 공부머리와 내 운동 재능을 닮은 딸이 나오면 좋은데…”며 웃었다.&lt;br&gt;신아람은 결혼 후 서울 행당동에서 신접 살림을 시작한다. 신혼여행은 법원 동계 휴정기에 맞춰 1월에 갈 예정이다.&lt;br&gt;신아람은 “결혼 후 아이가 생기기 전까진 신아람펜싱클럽에서 계속 열심히 일할 생각”이라면서 “서로를 생각하는 마음이 변함 없길 바란다. 늘 ‘오빠’를 믿는다”고 말했다.&lt;br&gt;신아람은 런던올림픽 여자에페 단체전 은메달, 2018년 우시세계선수권 단체전 은메달, 2006년 도하아시안게임부터 2018년 자카르타-팔렘방아시안게임까지 4번의 아시안게임에서 은메달 4개 동메달 2개를 목에 건 여자에페 레전드다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박하선 폭로 “류수영, 방송에서만 사랑꾼 모습”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500022</guid>
      <pubDate>2023-10-30T09:18:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030091855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501827 --&gt;배우 박하선이 시원시원한 입담으로 모벤저스들의 눈도장을 제대로 찍었다.&lt;br&gt;지난 29일 방송된 SBS 예능 ‘미운우리새끼’(미우새)에 박하선이 출연했다.&lt;br&gt;이날 배우 박하선이 출연, 배우 겸 요리 연구가 류수영이 남편인 것에 대해 모벤저스들은 “남편이 매일 요리해줘서 좋겠다 매일 요리하나”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박하선은 “일주일에 12번 이상 테스트해야 한다”며 웃음 지었다. 정작 박하선은 맛없다고.&lt;br&gt;유명한 돼지고기볶음에 대해 박하선은 “맛있어질 때까지 16번 먹었다, 그 이후로 돼지고기볶음 안 먹는다”고 말해 웃음 짓게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신동엽은 “지난번 류수영이 ‘미우새’에 나와 아내 자랑을 했다, 근데 정작 박하선은 류수영이 사랑꾼 이미지인 게 억울하다고 하더라”고 하자 박하선은 “방송에서 하는 말을 그냥 나에게 직접 했으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 박하선은 “최근에 조금 설렜다. 19세 때부터 일해서 남의 돈을 못 쓰는데 카드 주면서 얼마까지 쓰라고 해, 설레고 멋졌다”며 일화를 전했다.&lt;br&gt;서장훈은 “돈 때문에 설렌 거냐?”고 하자 박하선은 “그 마음 때문에 설렌 것”이라 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박하선 폭로 “류수영, 방송에서만 사랑꾼 모습”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500022</guid>
      <pubDate>2023-10-30T09:18:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030091855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501827 --&gt;배우 박하선이 시원시원한 입담으로 모벤저스들의 눈도장을 제대로 찍었다.&lt;br&gt;지난 29일 방송된 SBS 예능 ‘미운우리새끼’(미우새)에 박하선이 출연했다.&lt;br&gt;이날 배우 박하선이 출연, 배우 겸 요리 연구가 류수영이 남편인 것에 대해 모벤저스들은 “남편이 매일 요리해줘서 좋겠다 매일 요리하나”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박하선은 “일주일에 12번 이상 테스트해야 한다”며 웃음 지었다. 정작 박하선은 맛없다고.&lt;br&gt;유명한 돼지고기볶음에 대해 박하선은 “맛있어질 때까지 16번 먹었다, 그 이후로 돼지고기볶음 안 먹는다”고 말해 웃음 짓게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신동엽은 “지난번 류수영이 ‘미우새’에 나와 아내 자랑을 했다, 근데 정작 박하선은 류수영이 사랑꾼 이미지인 게 억울하다고 하더라”고 하자 박하선은 “방송에서 하는 말을 그냥 나에게 직접 했으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 박하선은 “최근에 조금 설렜다. 19세 때부터 일해서 남의 돈을 못 쓰는데 카드 주면서 얼마까지 쓰라고 해, 설레고 멋졌다”며 일화를 전했다.&lt;br&gt;서장훈은 “돈 때문에 설렌 거냐?”고 하자 박하선은 “그 마음 때문에 설렌 것”이라 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조상 모시기’ 없어지나…성인 절반 이상 “제사 지낼 생각 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500024</guid>
      <pubDate>2023-10-30T09:20:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030092034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501829 --&gt;시대가 변하면서 제사를 지내지 않겠다는 생각을 가진 이들이 늘어나고 있는 것으로 나타났다. 현재는 성인 10명 중 6명이 제사를 지내고 있지만 제사를 지속할 의향이 있는 사람은 4명 남짓인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;30일 성균관 의례정립위원회가 조사기관 리서치뷰에 의뢰해 만 20세 이상 성인남녀 1500명을 상대로 실시한 ‘제례 문화 관련 국민인식조사’ 결과에 따르면 응답자의 55.9%는 앞으로 제사를 지낼 계획이 없다고 반응했다. 제사를 지낼 계획이 있다는 답변은 44.1%로 나타났다.&lt;br&gt;현재 제사를 지내고 있다고 답한 이들이 62.2%인 점을 고려하면 앞으로 제사를 계속하는 이들이 대폭 줄어들 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 매년 명절마다 각종 온라인 커뮤니티와 소셜미디어(SNS) 등에서는 ‘제사’가 뜨거운 화두로 떠오른다. “시대가 변했으니 제사도 사라져야 한다”, “조상 덕 본 사람들은 해외여행 간다” 등 제사를 없애야 한다는 의견이 있는 반면 “내 마음 편하려고 하는 일”, “부모님이 원하니까 해드린다” 등 제사를 이어가겠다는 의견도 있다.&lt;br&gt;이번 조사에서 제사를 지내지 않으려는 이유로는 ‘간소화하거나 가족 모임 같은 형태로 대체하는 것이 좋다’가 응답자의 41.2%로 가장 많았다. ‘시대의 변화로 더는 제사가 필요하지 않다’는 답변은 27.8%였고, ‘종교적 이유나 신념’을 이유로 든 응답자는 13.7%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제사를 계속하려는 이들은 ‘조상을 기리기 위해서’(42.4%), ‘가족들과의 교류를 위해서’(23.4%), ‘부모의 뜻을 이어가기 위해서’(15.9%), ‘전통 유지’(10.0%) 등의 이유를 꼽았다.&lt;br&gt;제사를 지낼 때 가장 개선이 필요한 것으로 응답자들은 제수 음식의 간소화(25.0%)를 지목했다. 그 다음으로 형식의 간소화(19.9%), 남녀 공동 참여(17.7%), 전통과 현대를 접목한 새로운 형태의 제사(17.2%), 제사 시간 변경(5.3%) 등의 순이었다.&lt;br&gt;성균관 의례정립위원회는 이러한 조사 결과 및 현대 사회의 특성 등을 고려해 ‘현대화 제사 권고안’을 내달 2일 발표할 예정이다.&lt;br&gt;부모나 조상이 돌아가신 날 지내는 ‘기일제’(忌日祭)에 관한 제안을 담는다. 평상시의 반상 음식으로 자연스럽게 준비하고 고인이 좋아하던 음식을 올릴 수 있도록 안내한다. 권고에는 가족이 합의하면 초저녁에 제사를 지내도 된다는 내용도 포함될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;다만 성균관은 이번 권고가 일반 가정을 위한 것이며 유림의 제사와는 구분한다는 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역시… ‘천상천하 유일 핵주먹’ 세계가 인증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500030</guid>
      <pubDate>2023-10-30T09:37:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030093746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;■ 10월 지구촌 소사(小史): 사건 10걸 ❽ 1974.10.30 알리, 포먼에 KO승&lt;!-- 그림 1501838 --&gt;“나비처럼 날아 벌처럼 쏜다”며 큰소리를 치던 몸은 이젠 무거워 보일 무렵이었다.&lt;br&gt;그런데 내리막길을 걷는다는 비아냥을 뒤엎었다. 1974년 10월 30일 아프리카 자이르(현 콩고민주공화국)의 수도 킨샤샤에서 열린 WBA(세계복싱협의회) WBC(세계복싱위원회) 헤비급 통합 챔피언 조지 포먼(24)와 맞붙은 무하마드 알리(32)는 예상을 완전히 깨트렸다.&lt;br&gt;8회 2분 58초 왼손 훅에 이은 오른손 스트레이트가 포먼의 턱에 꽂혔다. 그야말로 대박이었다. ‘잃을 게 없다’는 정신력의 승리였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;18세이던 1960년 프로복서로 데뷔, 무패의 전적으로 1964년 WBC 챔피언이 된 알리는 1967년 2월 WBA 타이틀까지 거머쥐며 전성기를 구가했다. ‘알리 스텝(Ali Step)’으로 불리는 현란한 풋워크와 대담한 오픈 가드, 트레이드 마크였던 소나기 펀치로 31전 전승을 구가했다.&lt;br&gt;그는 흑인 민권운동가로서 맬컴 엑스(1925~1965)의 ‘네이션 오브 이슬람’ 열성 회원이기도 했다. 켄터키 주 루이빌 출신인 그는 12세에 복싱을 시작해 1960년 이탈리아 로마 올림픽에서 금메달(라이트 헤비급)을 딴 뒤 “링 위에선 인종 차별이 없다는 점을 증명하겠다”며 곧장 프로로 전향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1967년 4월 베트남전 징집을 거부해 재판에 회부되면서 챔피언 타이틀과 함께 선수 자격을 박탈당한 그는 “흑인이라는 이유로 내 조국에서도 자유를 누리지 못하면서 남의 자유를 위해 싸우라니 무슨 말이냐. 하물며 베트콩들은 우리를 검둥이라고 조롱하지는 않는다. 베트콩과 싸우느니 차라리 흑인을 억압하는 세상과 싸우겠다”고 말했다.&lt;br&gt;알리는 3년 5개월여 동안 링에 서지 못했다. 1970년 10월 다시 링에 오른 그는 전성기를 한참 지난 뒤였다. 이길 때가 더 많았지만 대부분 이길 만한 상대였다. 1971년 3월 조 프레이저(1944~2011)에게 처음으로 1패를 기록했다. 2년 뒤인 1973년 3월엔 켄 노턴(1943~2013)에게 무릎 꿇었다. 9월 리턴맻에서 되갚긴 했지만 그 둘을 무참히 꺾은 챔프가 ‘핵주먹’ 포먼이었다. 그런 포먼이 ‘한물 갔다’는 소리를 듣던 알리의 주먹에 맞고 열을 셀 동안 일어나지 못한 것이다.&lt;br&gt;알리는 1970년까지 31전승(25 KO)을 달리다 1978년 2월과 9월 레온 스핑크스(1977~1995)과 1패 뒤 1승, 1980년 10월과 1982년 12월 각각 래리 홈즈(1973~2002)와 트레버 버빅(1976~2000)에게 1패를 안게 된다. 통산 전적은 61전 56승 5패(1 TKO 패)로 기록됐다.&lt;br&gt;‘철권’ 알리는 은퇴 후 파킨슨 병을 앓았으며 1996년 미국 애틀랜타 올림픽에서는 성화 점화자로 참여했다. 그러나 2016년 6월 3일 애리조나주 피닉스의 한 병원에서 패혈증으로 사망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사회봉사 천직’…첫 번째 노벨평화상 꿰차고도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500032</guid>
      <pubDate>2023-10-30T09:44:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030094448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;■ 10월 지구촌 소사(小史): 인물 10걸 ❾1910.10.30 적십자 창시 앙리 뒤낭 사망&lt;!-- 그림 1501840 --&gt;“인생에서 돈은 무의미하다. 죽어가는 이들을 돕는 게 훨씬 값진 일이다.”&lt;br&gt;​1859년 프랑스 연합군과 오스트리아 간의 솔페리노 전투에서 4만구의 시신이 뒹구는 전장을 목격한 갓 서른살의 젊은 사업가눈 충격에 휩싸였다. 제분회사 경영은 제쳐두고 부상자 구호에 뛰어들었다. 구호단체 국제적십자사 탄생의 서막을 알린 이가 바로 앙리 뒤낭(1828~1910)이었다.&lt;br&gt;​뒤낭은 1828년 스위스 제네바의 부유한 사업가 집안에서 태어났다. 고아원을 운영하던 부모의 영향으로 어려서부터 환자와 가난한 사람들을 구호하는 데 힘썼다. 그가 16세 때 만든 빈민구호단체는 1852년 기독교청년회(YMCA)로 발전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;​뒤낭은 25세 때인 1853년 스위스 뤼랑에소테은행에 입사해 프랑스령인 아프리카 알제리로 건너갔다. 사업에 눈을 뜬 뒤낭은 제분회사를 차렸으나 자금난에 봉착했다. 1859년 북이탈리아 전선에 머물며 오스트리아와 전쟁을 지휘하고 있던 나폴레옹 3세를 만나 협조를 구하고자 솔페리노로 갔다.&lt;br&gt;하지만 격전이 벌어지고 있던 터라 나폴레옹 3세를 만나지 못하고 돌아오는 길에 처참한 전장을 맞닥뜨린 뒤 곧장 진로를 틀었다. 전장 구호활동 경험을 바탕으로 3년 뒤에 쓴 ‘솔페리노의 회상’에서 전시 부상자를 위한 중립적 국제기구 창설을 주창했다. 유럽 각국의 호응을 얻어 1863년 국제적십자가 창립됐다. 1864년 10월 26일 유럽 16개국이 스위스 제네바에서 적십자조약을 체결했다. 전쟁터에서 부상자를 돌보는 것은 적군도 아군도 아니며 이들의 활동을 방해하거나 공격해서도 안 되고 중립성을 인정한다는 내용을 명문화하고, 흰 바탕에 붉은 색 십자가를 새겨넣은 상징을 표시하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;개인사는 그리 행복하지 못했다. 적십자 창립 후 파벌 싸움에 밀려 총재직을 내놨다. 사업을 돌보지 않아 빈털터리가 됐다. 부모에게서 받은 전 재산을 잃고 도리어 짖더미에 앉았다. 1901년 세계평화에 기여한 공로로 제1회 노벨평화상을 받았지만 생활은 나아지지 않았다.&lt;br&gt;이후 줄곧 연금에 의지해 생활했다. 1892년 알프스 산골 하이든의 양로원으로 들어가 초라한 말년을 보내다 1910년 10월 30일 82세를 일기로 조용히 세상을 버렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버섯구름 높이 60㎞, 너비 70㎞ ‘스무 방에 지구 절멸’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500037</guid>
      <pubDate>2023-10-30T09:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030095946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;■ 10월 지구촌 소사(小史): 사건 10걸 ❾ 1961.10.30 인류 역사상 최악의 무기 ‘차르 봄바’ 실험&lt;!-- 그림 1501846 --&gt;한 발을 쏘면 4억명이 목숨을 잃는다. 지구촌 인구 80억엔 20발이면 끝이다.&lt;br&gt;이런 무시무시한 초강력 수소폭탄이 탄생한 게 냉전기인 1961년 10월 30일 러시아에서였다. 이날 오전 11시 33분옛 소련 북극해 노바야제믈랴 제도에서 일명 ‘차르 봄바’(RDS-220) 폭발 실험을 거쳤다. 폭격기를 이용해 해발고도 4000m에서 폭발시켰다. 지상에 바로 떨어트리면 지진 우려가 있어 낙하산에 매달아 투하했다. 워낙 화력이 세 100㎞ 바깥에서도 3도 화상에 걸릴 정도였다. 지금까지 만들어지고 실험된 것 중 가장 강력한 핵무기로 꼽힌다.&lt;br&gt;핵폭발은 원자의 핵이 분열 또는 융합하면서 발생하는 엄청난 에너지가 방출되는 현상이다. 이러한 핵폭탄의 위력을 설명할 때 TNT를 기준으로 하는데, TNT 1kg이라면 수류탄 5개 정도의 위력을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;핵폭탄 위력은 킬로톤(kt)으로 나타낸다. 즉 1kt의 원자폭탄은 1000t의 TNT와 같은 폭발력이다.&lt;br&gt;무게만 27t에 이르는 차르 봄바는 1945년 일본 히로시마와 나가사키에 투하된 원자폭탄의 위력보다 3000배 이상 강한 것으로 알려졌다.길이 8ｍ, 지름 2ｍ인 차르 봄바는 히로시마에 투하된 우라늄 원자폭탄 ‘리틀 보이(Little Boy)’의 위력은 16kt로 20만명이 사망했다. 또 나가사키에 투하된 플루토늄 원폭 ‘팻맨(Fat Man)’은 14만명을 숨지게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;60년 만인 2021년 공개된 차르 봄바 폭발 실험 영상에 따르면 당시 폭발로 발생한 지진파는 지구를 11바퀴나 돌았다. 폭발 때 생긴 버섯구름의 높이는 에베레스트를 거뜬히 넘는 67㎞다. 또한 핀란드에서 유리창이 깨지는 사태가 벌어지기도 했다.&lt;br&gt;차르 봄바는 니키타 흐루쇼프(1894~1971) 공산당 총서기의 지시로 비밀리에 개발됐다. 흐루쇼프는 당초 미국이 개발한 것보다 훨씬 많은 100메가톤급 무기 제조를 계획했으나 러시아 과학자들은 방사능 강하물이 너무 파멸적일 것을 우려해 50메가톤으로 낮췄다.&lt;br&gt;냉전 시대 말기인 1986년 6만 4099개에 달하던 핵무기는 1991년 미국과 옛 소련의 제1차 감축 협정을 계기로 매년 1000개 안팎씩 줄어들고 있다. 글로벌 정책 싱크탱크인 미 과학자연맹(FAS)에 따르면 전 세계 핵탄두는 1만 2705개로 추정된다. 러시아(5977개)와 미국(5428개)이 90%를 차지한다.&lt;br&gt;차르 봄바 실험 후 당시 소련은 1963년 대기권, 지상, 수중에서 핵실험을 금지하는 핵실험 금지조약(PTBT)에 서명했다. 1996년 유엔은 지하에서의 실험까지 규제하기 위해 포괄적 핵실험금지조약(CTBT)를 채택했지만 아직 발효되지는 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘, ‘전면적 지상전 vs 저강도 장기전’ 기로…이란 “레드라인 넘었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500038</guid>
      <pubDate>2023-10-30T10:04:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030100431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501847 --&gt;이스라엘이 팔레스타인 무장정파 하마스에 ‘2단계 전쟁’을 선언하며 가자지구 내에서 본격적인 지상전에 들어갔다. 이·팔 전쟁이 ‘전면적 지상전’과 ‘저강도 장기전’의 기로에 섰다. 하마스를 전폭적으로 지원하는 이란이 “레드라인(한계선)을 넘었다”며 본격 대응을 경고하면서 확전 우려도 커지고 있다.&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 총리는 28일(현지시간) 밤 텔아비브에서 기자회견을 갖고 전날 가자지구에서 시작한 지상 군사작전으로 전쟁이 두 번째 단계에 들어섰다고 선언하며 “길고 어려운 전쟁이 될 것”이라고 내다봤다. 네타냐후 총리는 “두 번째 단계의 목표는 분명하다. 하마스의 군사력을 파괴하고 인질들을 집으로 데려오는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;그는 “하마스에 잡혀 가자지구에 억류된 200명 이상 인질을 구출하고자 모든 노력을 다할 것”이라며 “지상 군사작전이 인질 구출에 도움이 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그간 이스라엘군은 가자지구로 진입해 몇시간 동안 지상 작전을 수행한 뒤 복귀했다. 그러나 이제는 가자지구 북부 일부 지역을 장악한 것으로 알려졌다. 인질과 민간인 희생이 불가피한 가자시티 전면전과 전쟁의 속도를 늦추고 도시를 포위해 서서히 좁혀가는 장기전 사이에서 최선의 전략을 저울질하고 있다는 분석이 나온다. 제러미 보웬 BBC방송 국제 에디터는 이스라엘군의 행보를 두고 “가자지구를 한조각 한조각씩 처리하려는 것 같다”며 “이스라엘군은 (가자지구) 터널에서(하마스를) 없애려 시도하고 있을 가능성이 가장 크다”고 말했다.&lt;br&gt;이스라엘의 공격으로 가자지구 민간인이 위험에 처했다는 비판에 대해 네타냐후 총리는 “전쟁범죄를 비난하는 사람들은 위선자다. 우리는 세계에서 가장 도덕적인 군대”라며 “서방 등 이스라엘 동맹국들은 하마스와의 전쟁을 이해하고 승리를 지지한다”고 덧붙였다. 또 ‘하마스 공격 배후에 이란이 있느냐’는 질문에 “이란의 지원 없이 하마스는 존재하지 않았을 것”이라면서도 “(그렇다고 해서) 이란이 지난 7일 (이·팔 전쟁 개시) 공격에 개입했다고는 말할 수는 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;네타냐후 총리의 ‘2단계 돌입’ 선언 속에 이스라엘군은 가자지구 내 작전 병력을 늘렸다. 이스라엘군 수석대변인인 다니엘 하가리 소장은 29일 브리핑에서 “밤사이 가자지구 진입 병력을 늘렸다. 그들은 기존에 들어간 병력과 합류했다”며 “가자지구 북부에서 전투가 계속되고 있다. 우리는 계획에 따라 전쟁을 진행하고 있다”고 부연했다.&lt;br&gt;이런 상황에서 하마스를 지원하는 이란은 강력한 경고의 메시지를 내놨다.&lt;br&gt;에브라힘 라이시 이란 대통령은 29일 소셜미디어(SNS) 엑스에 글을 올려 “시오니스트(유대민족주의) 정권의 범죄가 레드라인을 넘었다. 이것이 모두를 행동하게 만들 수도 있다”며 “미국은 우리에게 아무것도 하지 말라고 하면서 그들은 이스라엘에 전방위적 지원을 계속하고 있다”고 비난했다.&lt;br&gt;이란의 지원을 받는 레바논 무장정파 헤즈볼라와 예멘의 후티 반군, 시리아정부군과 민병대, 이라크 내 친이란 민병대 등 ‘이란의 대리세력’들이 이번 전쟁에 참가할 가능성이 점쳐진다.&lt;br&gt;한편 하마스가 통치하는 가자지구 보건부는 이날 누적 사망자가 8000명을 넘어섰다고 발표했다. AFP통신 등은 전날 완전히 끊겼던 가자지구 휴대전화와 인터넷 서비스가 서서히 복구되고 있다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“관상에 아들 있다”… ‘돌싱’ 이동건, 여자친구 깜짝 공개?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500042</guid>
      <pubDate>2023-10-30T10:18:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030101844_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501851 --&gt;지난 29일 ‘미우새’에서 7주년 프로젝트가 그려진 가운데, 예고편에서 이동건이 여자친구가 있는 듯한 묘한 분위기를 조성했다.&lt;!-- 그림 1501852 --&gt;방송 말미, 다음 주 예고편을 통해 이동건 집을 찾은 모친이 그려졌다.  두 사람이 대화를 나누던 중 이동건은 갑자기  “제가 관상 본 얘기해드렸냐. 관상에 아들이 있다고 하더라”고 깜짝 고백했다. 이에 모친은 “혹시 사귀는 사람 있어?”라며 궁금해하는 반응이었다. 하지만 이동건은 대답 대신 묘한 표정을 지었다.&lt;br&gt;이 가운데 어떤 여자가 비밀번호를 누르고 이동건의 집을 방문해 모두를 깜짝 놀라게 했다.&lt;br&gt;이동건도 익숙한 듯 반가운 미소를 지으며 현관으로 마중 나갔고, 이에 서장훈은 “여자친구까지 오픈하는 거냐?”며 깜짝, 신동엽도 “이건 편집해서 방송에 내보내면 안 될 것 같다”며 만류해, 돌싱 3년 차인 그가 여자친구가 생긴 것인지 궁금증을 남겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“관상에 아들 있다”… ‘돌싱’ 이동건, 여자친구 깜짝 공개?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500042</guid>
      <pubDate>2023-10-30T10:18:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030101844_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501851 --&gt;지난 29일 ‘미우새’에서 7주년 프로젝트가 그려진 가운데, 예고편에서 이동건이 여자친구가 있는 듯한 묘한 분위기를 조성했다.&lt;!-- 그림 1501852 --&gt;방송 말미, 다음 주 예고편을 통해 이동건 집을 찾은 모친이 그려졌다.  두 사람이 대화를 나누던 중 이동건은 갑자기  “제가 관상 본 얘기해드렸냐. 관상에 아들이 있다고 하더라”고 깜짝 고백했다. 이에 모친은 “혹시 사귀는 사람 있어?”라며 궁금해하는 반응이었다. 하지만 이동건은 대답 대신 묘한 표정을 지었다.&lt;br&gt;이 가운데 어떤 여자가 비밀번호를 누르고 이동건의 집을 방문해 모두를 깜짝 놀라게 했다.&lt;br&gt;이동건도 익숙한 듯 반가운 미소를 지으며 현관으로 마중 나갔고, 이에 서장훈은 “여자친구까지 오픈하는 거냐?”며 깜짝, 신동엽도 “이건 편집해서 방송에 내보내면 안 될 것 같다”며 만류해, 돌싱 3년 차인 그가 여자친구가 생긴 것인지 궁금증을 남겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현아 “결혼 하루만에 이혼”…상대 남성 “위자료 달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500045</guid>
      <pubDate>2023-10-30T10:27:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030102730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501856 --&gt;가수 조현아가 배우 정혁과 케미를 뽐냈다.&lt;br&gt;조현아는 28일 개인 채널에 “하루안에 결혼했다 이혼하기”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 조현아와 정혁이 각각 흰 드레스와 예복을 입고 포즈를 취하는 모습이 담겼다. 두 사람의 훈훈한 케미가 돋보이는 가운데 조현아는 유쾌하게 콘셉트 사진임을 알려 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정혁 역시 해당 게시물에 “실례가 안된다면 위자료 좀 나눠주시면 감사하겠습니다”라고 장난기 어린 댓글을 달았다.&lt;br&gt;조현아는 그룹 어반자카파로 데뷔해 활동했으며 유튜브 채널 ‘조현아의 목요일 밤’을 진행하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현아 “결혼 하루만에 이혼”…상대 남성 “위자료 달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500045</guid>
      <pubDate>2023-10-30T10:27:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030102730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501856 --&gt;가수 조현아가 배우 정혁과 케미를 뽐냈다.&lt;br&gt;조현아는 28일 개인 채널에 “하루안에 결혼했다 이혼하기”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 조현아와 정혁이 각각 흰 드레스와 예복을 입고 포즈를 취하는 모습이 담겼다. 두 사람의 훈훈한 케미가 돋보이는 가운데 조현아는 유쾌하게 콘셉트 사진임을 알려 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정혁 역시 해당 게시물에 “실례가 안된다면 위자료 좀 나눠주시면 감사하겠습니다”라고 장난기 어린 댓글을 달았다.&lt;br&gt;조현아는 그룹 어반자카파로 데뷔해 활동했으며 유튜브 채널 ‘조현아의 목요일 밤’을 진행하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中, 리커창 추모열기 막는 듯…제2 톈안먼사태 우려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500054</guid>
      <pubDate>2023-10-30T10:55:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030105510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501866 --&gt;중국 정부가 지난 27일 별세한 리커창 전 국무원 총리를 애도를 막고 있다는 분석이 나왔다. 그에 대한 추모 움직임이 ‘제2의 톈안먼 사태’로 번질 수 있다고 우려해서다. 시진핑 국가주석이 장기 집권과 경제 침체 등으로 좋은 평가를 받지 못하는 상황에서 현 지도부에 수 차례 쓴소리를 한 리 전 총리의 사망이 기폭제가 될 수 있다는 판단 때문으로 보인다.&lt;br&gt;29일(현지시간) 프랑스의 ‘라디오 프랑스 인터내셔널’(RFI) 중국어판은 “리 전 총리의 별세가 ‘제2 톈안먼 사태’로 이어지는 것을 막고자 당국이 추모 분위기 확산을 차단하는 것으로 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;역사적으로 중국 지도자의 사망이 대규모 시위로 번진 사례는 여러 차례 있었다. 1976년 저우언라이 당시 총리가 사망하자 청년층을 중심으로 마오쩌둥의 문화대혁명을 비판하는 움직임이 생겨났다. 1989년 4월 개혁 성향의 후야오방 당시 공산당 총서기가 중난하이에서 소집된 중앙정치국 회의에 참석했다가 심장병 발작으로 돌연사하자 학생과 시민이 톈안먼 광장에 모여 진상 규명을 요구하는 시위가 생겨났고 이는 6월 민주화운동으로 번졌다. 지난해 11월 말 장쩌민 전 국가주석이 사망해 대대적인 추모 열기가 젊은이들이 시진핑 지도부에 대한 반대 여론을 ‘백지 시위’로 표출했고, 중국 당국은 3년 가까이 유지하던 ‘제로 코로나’ 기조를 전면 해제해 이들을 달랬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 중국 최대 포털사이트 바이두와  소셜미디어(SNS) 웨이보의 실시간 인기 검색어 목록에는 29일부터 리 전 총리 별세와 관련 소식이 등장하지 않고 있다. 중국 관영 매체들도 리 전 총리의 사망 관련 보도를 짤막하게 보도하는 등 추모 분위기가 커지는 것을 자제하고 있다. 중국 여러 대학도 학생들에게 리 전 총리 추모 집회 금지령을 내렸다.&lt;!-- 그림 1501885 --&gt;리 전 총리의 고향인 안후이성 허페이시의 옛 주택에는 28일부터 수많은 주민들이 꽃다발을 들고 찾아와 참배하고 있다. 리 전 총리는 시진핑 1인 독주 체제가 강화된 상황에서도 한 번씩 소신 발언을 해 국민들의 사랑을 받았다. 골목을 메운 국화꽃 사이로 보이는 추모카드에는 ‘양쯔강과 황허는 거꾸로 흐를 수 없다’, ‘사람이 하는 일을 하늘이 보고 있다’, ‘(중국 전체 인구 가운데) 6억명의 월평균 소득이 1000위안 이하다’ 등 리 전 총리의 생전 발언이 적혀 있었다. 모두가 ‘경제와 민생 챙기기가 중국 공산당의 최우선 과제가 돼야 한다’는 그의 평소 소신 발언으로, 시 주석과 측근들의 자화자찬식 성과 홍보를 비판한 쓴소리이기도 하다.&lt;br&gt;르피가로는 “리 전 총리의 별세는 중국의 외교·국방부장(장관)이 면직되고 미중 긴장이 고조되는 ‘혼란의 시기’에 일어났다”며 “막강한 권력을 보유한 시 주석은 미묘한 도전에 직면해 있다. 과거 라이벌의 장례식을 존엄하게 치르는 동시에 그것이 잃어버린 황금시대의 상징이 되지 않도록 해야 한다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“요르단강 서안에도 이스라엘軍 장갑차·불도저 탱크 진입” (영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500056</guid>
      <pubDate>2023-10-30T10:59:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030105937_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;아랍권 매체들 “요르단강 서안에 이軍 장갑차 진입”&lt;br/&gt;요르단강 서안 제닌 난민촌 폭격 후 기갑병력 투입&lt;br/&gt;“종합병원 포위·민간인에 총격…1명 사망·7명 부상” 보도&lt;br/&gt;불도저 탱크로 기반시설 파괴…무장세력 제거 작전도&lt;br/&gt;‘2단계 전쟁’ 지상전 본격 돌입…서안도 전면전 우려 확산&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501870 --&gt;&lt;!-- 그림 1501871 --&gt;팔레스타인 무장정파 하마스와의 ‘전쟁 2단계’를 선언하고 가자지구 내에서 본격적인 지상전에 돌입한 이스라엘군이 요르단강 서안지구로 작전 범위를 넓히고 있다.&lt;br&gt;알자지라와 셰하브 통신, 알 마야딘 방송 등은 30일(현지시간) 이스라엘군 장갑차와 ‘불도저 탱크’가 제닌, 나블루스 등 요르단강 서안지구에도 진입했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;알자지라는 이날 요르단강 서안 제닌시에 이스라엘의 공습이 계속되고 있으며, 이는 ‘대규모’ 작전으로 묘사되고 있다고 전했다.&lt;br&gt;알자지라가 접촉한 기자와 지역 주민에 따르면 50여대의 이스라엘군 장갑차와 불도저 탱크가 제닌시에 진입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이스라엘군은 집중 폭격 후 전차와 장갑차, 군용 불도저 등으로 이뤄진 기갑 병력을 투입시키는 형태로 작전을 수행하고 있다.&lt;br&gt;26일 새벽 처음으로 가자지구에 전차와 장갑차를 투입했을 때도 불도저로 장벽을 밀고 진입해 대전차 미사일 발사대와 하마스 테러 기반시설 등을 공격한 바 있다.&lt;!-- 그림 1501872 --&gt;&lt;!-- 그림 1501873 --&gt;알자지라는 또 이스라엘군이 제닌시 이븐 시나 종합병원을 둘러싸고 있다는 현지 보도와 함께, 충돌이 발생한 것으로 보이는 동영상을 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 병원을 둘러싼 이스라엘군이 발포한 실탄에 맞아 1명이 숨지고 최소 7명이 다쳤다고 알자지라는 전했다. 매체에 따르면 부상자 중 1명은 위독하다.&lt;br&gt;팔레스타인 통신사 ‘와파’는 사망자가 아미르 압둘라 샤르바지라고 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 ‘아라비21뉴스’ 기자는 “4명 이상이 사망했다”고 전하기도 했다. 실제 현지에서는 구급대가 이스라엘군 총에 맞아 사망한 젊은 남성의 시신을 수습하는 장면이 확산하고 있다.&lt;br&gt;또 총성에 놀란 군중에 놀라 대피하는 모습과, 무장대원의 집에 침투한 이스라엘군이 폐쇄회로(CC)TV를 차단하는 동영상도 퍼졌다.&lt;br&gt;팔레스타인 셰하브 통신과 레바논 기반의 아랍권 독립방송 ‘알 마야딘’, 아랍어 채널 ‘알자지라 무바셔’ 등에 따르면 이스라엘군은 불도저 탱크를 동원해 제닌시의 기반 시설도 파괴하고 있다.&lt;br&gt;이스라엘군은 같은 날 제닌 난민촌 인근에 폭격도 가했다.&lt;!-- 그림 1501874 --&gt;&lt;!-- 그림 1501875 --&gt;알자지라는 이스라엘군이 벌써 몇 달 전부터 제닌 일대에 공습을 가했으며, 이 지역은 이스라엘에 맞서는 무장단체들의 ‘최후의 보루’ 중 하나라고 전했다.&lt;br&gt;요르단강 서안지구는 팔레스타인자치정부(PA)가 통치하고 있다. 세속주의 성향의 팔레스타인해방기구(파타)가 이끄는 PA는 2006년 총선에서 하마스에 대패한 뒤 이듬해 가자지구에서 축출됐고 현재는 서안지구에서 세력을 유지하고 있다.&lt;br&gt;그러나 PA는 이스라엘 극우 내각이 서안지구에 유대인 정착촌을 확장하는 것을 막지 못했고, 이스라엘 정착민과 군인의 공격에서 팔레스타인 민간인을 보호하는 데도 실패했다. 서안지구의 실질적인 치안 통제권은 이미 ‘카타이브 제닌’ 등 무장세력이 갖고 있다.&lt;!-- 그림 1501876 --&gt;이스라엘은 지난 27일부터 사흘째 팔레스타인 가자지구에서 지상작전을 확대하고 있다. 앞서 베냐민 네타냐후 총리는 28일 밤 텔아비브에서 기자회견을 열고 전날 가자지구에서 시작한 지상 군사작전으로 전쟁이 두 번째 단계에 들어섰다면서 “길고 어려운 전쟁이 될 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;그는 “두 번째 단계의 목표는 분명하다”며 “하마스의 통치와 군사력을 파괴하고 인질들을 집으로 데려오는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이날 기자회견에 참석한 요아브 갈란트 이스라엘 국방부 장관은 현재 군이 하마스에 심각한 타격을 주고 있다면서 “하마스를 더 많이 압박할수록 인질들을 구할 가능성이 커진다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “우리는 전쟁을 확대하는 데는 관심이 없지만 모든 전선에 대해 준비하고 있다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세이브더칠드런, 발달장애 아동 ‘모두 함께하는 행복 놀이터’ 전시회 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500058</guid>
      <pubDate>2023-10-30T11:04:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030110411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국제아동권리 NGO ‘세이브더칠드런’이 주최하고, 문화체육관광부와 한국예술인복지재단이 후원한 ‘모두 함께하는 행복 놀이터’ 전시회가 성황리에 마무리됐다.&lt;br&gt;이번 전시는 지난 25일부터 29일까지 5일간 서울 대학로 이음센터에서 열렸으며, ‘장애아동의 참여’와 ‘무장애통합놀이터’에 관심있는 아동과 주변인들이 현장을 찾아 자리를 빛냈다.&lt;br&gt;전시 기간 이음갤러리에서는 3개 지역 22명의 작품이 전시됐다. 해당 작품은 지난 8월 열린 워크숍에 참여한 아동의 작품으로 ‘모두 함께 놀 권리’에 대한 다양한 생각을 엿볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예술인복지재단의 ‘예술로’ 사업에 소속된 예술인 팀은 아이들에게 직접 듣고 느낀 장애아동의 고유성과 놀이, 공간을 주제로 한 드로잉과 설치미술, 영상을 선보여 참관객들의 눈길을 끌었다.&lt;!-- 그림 1501878 --&gt;이음아트홀에서는 대중이 함께 참여할 수 있는 프로그램과 미니 강연회 등 부대행사가 열렸다. 대중 참여부스에서는 ▲플레이콘 만들기: 무장애통합놀이터, 우리가 직접 만들어요! ▲모두 함께 놀 수 있는 놀이터에 대한 생각을 모아요! ▲참여형 놀이공간: 모두 함께 놀아요! 등이 상시 운영됐다.&lt;br&gt;부스 프로그램에 참여한 대중들은 “고도 근시와 난시를 위한 밝은 조명이 있으면 좋겠어요”, “장애아동도 즐겁게 놀 수 있는 안전한 놀이기구들을 포함해 주세요”, “장애아동 보호자가 같이 있을 수 있게 벤치나 그늘을 만들어주세요”  등 장애아동의 참여를 지지하고, 무장애통합놀이터에 대한 의견을 모으는 데 동참했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이외에도 총 3회에 걸쳐 미니 강연회를 개최, 정보를 공유하고 공감하는 자리를 마련했다. 25일 열린 1섹션 ‘현장 전문가와의 만남’에서는 피치마켓 함의영 대표와 ㈜미션잇 김병수 대표가 각각 ‘발달장애·느린학습자 아동을 위한 참여 환경조성 방법과 사례’, ‘무장애통합놀이터 설치 시 중요한 요소 및 필요한 사회적 시각’을 주제로 강연해 청중들의 공감을 이끌어 냈다.&lt;br&gt;29일에는 특별한 만남을 골자로 2섹션에서는 ‘부모로서 바라본 아동참여의 중요성’, 3섹션에서는 ‘아동 &amp;amp; 현장 종사자가 말하는 ’모두 함께 놀 권리‘와 진정한 아동참여’에 대해 공유했다.&lt;br&gt;세이브더칠드런 조민선 부문장은 “유엔이 권고한 장애아동의 권리 현황을 살펴보면, 단지 0.03%의 놀이터만이 장애아동의 접근이 가능해 다른 사람과 동등하게 놀 권리를 가지지 못한다”며, “앞으로도 더 많은 장애아동이 참여할 수 있는 사회적 환경이 조성되고, 무장애통합놀이터에 대한 대중과 관련자들의 관심이 높아질 수 있도록 인식개선에 힘쓰겠다”고 전했다.&lt;br&gt;‘모두 함께하는 행복 놀이터’ 전시는 모두를 위한 ‘배리어프리(Barrier Free, 장애물 없는 생활환경) 형태로 진행했다. 휠체어 사용자와 아동의 평균 눈높이를 고려해 구성됐으며, 점자 포스터와 리플렛, 아동의 목소리를 녹음한 스피커 등도 마련돼 더 성숙한 전시환경을 조성했다는 평가를 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “연금개혁, 사회적합의 없이 결론적숫자만 제시해선 마무리 못해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500061</guid>
      <pubDate>2023-10-30T11:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030110622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“前정부, 연금개혁 의지없이 갈등만 초래”&lt;br/&gt;“정치 유불리 계산않고 합의 도출 최선”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1501880 --&gt;윤석열 대통령은 30일 “연금 개혁은 뒷받침할 과학적 근거나 사회적 합의 없이 결론적 숫자만 제시하는 것으로 마무리 지을 수 있는 문제가 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 주재한 국무회의에서 야당이 정부의 국민연금 개혁 방안을 ‘숫자 없는 맹탕’이라고 비판하는 것과 관련해 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 먼저 “정부의 이번 국민연금 종합 운용계획안을 두고 ‘숫자가 없는 맹탕’이라거나 ‘선거를 앞둔 몸 사리기’라고 비판하는 의견도 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;그러면서도 “최고 전문가들과 80여 차례 회의를 통해 과학적 근거를 축적했고, 24번의 계층별 심층 인터뷰를 통해 의견을 꼼꼼히 경청하고, 여론조사를 실시해 일반 국민 의견도 철저히 조사했다. 이를 기반으로 방대한 데이터 자료가 만들어졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “정치적 유불리를 계산하지 않고 연금 개혁의 국민적 합의 도출을 위해 우리 정부는 최선을 다하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “지난 정부는 연금 개혁에 대한 의지 없이 4개 대안을 제출해 갈등만 초래했다”면서 “우리 정부는 이러한 전철을 반복하지 않고 제대로 된 연금 개혁을 이뤄내기 위해 착실하게 준비해왔다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “어렵고 힘들더라도 사회적 합의를 통해 국민께 드린 약속을 지키겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;아울러 “연금 개혁은 법률 개정으로 완성되는 만큼, 정부는 국회의 개혁방안 마련 과정과 공론화 추진과정에도 적극적으로 참여하고 지원할 것”이라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1501881 --&gt;&lt;!-- 그림 1501882 --&gt;&lt;!-- 그림 1501884 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동완, 노총각 탈출?… 토익 만점자와 16년만에 소개팅</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500069</guid>
      <pubDate>2023-10-30T11:20:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030112022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501894 --&gt;김동완이 16년 만의 소개팅에 나선다.&lt;br&gt;다음 달 1일 오후 9시 30분 방송하는 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업’ 88회에서는 신화의 김동완이 설레는 마음으로 소개팅에 나서지만 연신 ‘삐그덕’ 거리는 모습을 보여 ‘멘토 군단’ 이승철·한고은·문세윤·장영란을 조마조마하게 만드는 모습이 공개된다.&lt;br&gt;이날 김동완은 멋진 모습으로 소개팅 장소인 카페에 등장한다. 여기저기서 “멋지게 차려입었다”, “머리 모양도 좋다”라는 칭찬이 터진 가운데, 김동완은 “16년 만에 소개팅하는 것 같다. 상대가 나를 괜찮게 생각할지도 긴장이 된다”며 두근거리는 마음을 내비친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잠시 후 그는 휴대전화 앱을 통해, ‘오늘의 연애운’을 보는데, “어두운 산길에서 등불을 발견한 격이다. 주변 사람에게 도움을 받는다”라는 내용이 뜨자, “연애운이 항상 안 좋았는데 오늘은 좋다”라며 기분 좋은 예감에 젖는다. 이어 김동완은 소개팅 주선자에게 전화를 건다. 주선자는 “성격과 외모, 둘이 다 되는 사람을 어렵게 모셨다. 영어 잘하는 사람을 좋아하는 것 같던데, 이분은 토익 만점자다. 직업은 비밀이다. 만나서 알아 가라”라고 귀띔하며 응원을 보낸다.&lt;br&gt;‘토익 만점자’라는 힌트에 ‘멘토 군단’은 외국인, 인기 강사 등을 직업으로 추측해본다. 이때, 운명의 여인이 카페에 들어서고, 그녀의 실루엣을 본 ‘멘토 군단’은 “엄청난 미인 같으시다”, “관상이 좋다”며 환호성을 지른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 김동완은 소개팅 상대를 반갑게 맞아주는 것도 잠시, “메뉴를 고르러 가자”라고 하더니, 먼저 자리에서 일어나 뒷짐을 지고 가버린다&lt;br&gt;급기야 김동완은 “오늘 착즙 주스 영상을 봤는데 몸에 좋다고 하더라. 장수 하려면 착즙 주스를 마셔야 한다”라고 ‘답정너’식 메뉴를 권해 ‘멘토 군단’을 ‘대리 분노’하게 만든다. 장영란은 “이런 식으로 하면 어쩌냐?”라며 자리에서 벌떡 일어나 부채질하고, 심형탁조차도 “나도 ‘숙녀 먼저’ 매너는 지켰다”라며 답답해한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동완, 노총각 탈출?… 토익 만점자와 16년만에 소개팅</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500069</guid>
      <pubDate>2023-10-30T11:20:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030112022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501894 --&gt;김동완이 16년 만의 소개팅에 나선다.&lt;br&gt;다음 달 1일 오후 9시 30분 방송하는 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업’ 88회에서는 신화의 김동완이 설레는 마음으로 소개팅에 나서지만 연신 ‘삐그덕’ 거리는 모습을 보여 ‘멘토 군단’ 이승철·한고은·문세윤·장영란을 조마조마하게 만드는 모습이 공개된다.&lt;br&gt;이날 김동완은 멋진 모습으로 소개팅 장소인 카페에 등장한다. 여기저기서 “멋지게 차려입었다”, “머리 모양도 좋다”라는 칭찬이 터진 가운데, 김동완은 “16년 만에 소개팅하는 것 같다. 상대가 나를 괜찮게 생각할지도 긴장이 된다”며 두근거리는 마음을 내비친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잠시 후 그는 휴대전화 앱을 통해, ‘오늘의 연애운’을 보는데, “어두운 산길에서 등불을 발견한 격이다. 주변 사람에게 도움을 받는다”라는 내용이 뜨자, “연애운이 항상 안 좋았는데 오늘은 좋다”라며 기분 좋은 예감에 젖는다. 이어 김동완은 소개팅 주선자에게 전화를 건다. 주선자는 “성격과 외모, 둘이 다 되는 사람을 어렵게 모셨다. 영어 잘하는 사람을 좋아하는 것 같던데, 이분은 토익 만점자다. 직업은 비밀이다. 만나서 알아 가라”라고 귀띔하며 응원을 보낸다.&lt;br&gt;‘토익 만점자’라는 힌트에 ‘멘토 군단’은 외국인, 인기 강사 등을 직업으로 추측해본다. 이때, 운명의 여인이 카페에 들어서고, 그녀의 실루엣을 본 ‘멘토 군단’은 “엄청난 미인 같으시다”, “관상이 좋다”며 환호성을 지른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 김동완은 소개팅 상대를 반갑게 맞아주는 것도 잠시, “메뉴를 고르러 가자”라고 하더니, 먼저 자리에서 일어나 뒷짐을 지고 가버린다&lt;br&gt;급기야 김동완은 “오늘 착즙 주스 영상을 봤는데 몸에 좋다고 하더라. 장수 하려면 착즙 주스를 마셔야 한다”라고 ‘답정너’식 메뉴를 권해 ‘멘토 군단’을 ‘대리 분노’하게 만든다. 장영란은 “이런 식으로 하면 어쩌냐?”라며 자리에서 벌떡 일어나 부채질하고, 심형탁조차도 “나도 ‘숙녀 먼저’ 매너는 지켰다”라며 답답해한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]마해송 이어 아들 마종기 시인도 문학상…“아픈 영혼 치유, 문학과 의료계 역할 맞닿아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500074</guid>
      <pubDate>2023-10-30T11:38:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030113827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501898 --&gt;동화작가이자 수필가인 고 마해송(1905~1966) 작가에 이어 아들 마종기(84) 시인의 문학상이 제정된다. 문단에서 드물게 ‘부자(父子) 문학상’이 탄생하게 된 것이다.&lt;br&gt;30일 문학계와 의료계에 따르면 연세대 의대 총동창회는 마종기문학상을 제정한다. 한승경 연대 의대 동창회장은 최근 서울신문과의 인터뷰에서 “내년 10월 마종기문학상 첫 회 수상자를 선정해 시상식을 열 계획”이라며 “지치고 아픈 영혼을 치유하고 달래는 마 시인의 작품 세계는 의료계의 역할과도 맞닿는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;내년 시상식에는 미국에서 거주하고 있는 마 시인이 직접 참석해 축사를 할 예정이다. 상금은 1000만원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 위해 동창회는 지난 11일 마종기문학상 운영위원회 첫 회의를 열어 상의 제정 취지, 운영 방향 등을 논의했다. 동창회 측은 제정 취지문에서 “의학과 문학이라는 경계 위에서 탄생한 그의 철학은 생명, 사랑, 희망이었다. 그것은 인의(仁義)이며 인의(仁醫)였다”며 “의술의 본령이 그러하듯, 문학의 목표는 인간의 고통을 치유하는 것으로, 마종기문학상의 목표를 ‘문학을 통한 인간 삶의 온전한 회복’에 두려는 이유도 여기에 있다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1501899 --&gt;마 시인은 1959년 연대 의대 재학 중 ‘현대문학’을 통해 등단했다. 의대 졸업 후 공군 군의관으로 군무하던 그는 1965년 한일회담 반대 서명에 참여하면서 체포돼 고문을 당하고 출국을 조건으로 풀려나 1966년 도미했다. 이후 미국에서 반세기 넘게 의사로 일하며 조국, 모국어에 대한 그리움을 맑고 투명한 시어로 담아 왔다. 2020년 시력(詩歷) 60년을 맞아 펴낸 ‘천사의 탄식’을 비롯해 ‘마흔두 개의 초록’, ‘그 나라 하늘빛’, ‘안 보이는 사랑의 나라’ 등의 시집을 발표해 왔다. 대산문학상(2015), 대한민국예술원상(2017), 한국가톨릭문학상(2021)을 수상했다.&lt;br&gt;운영위원회 위원인 문학평론가 유성호 한양대 교수는 문학상에 대해 “마 시인은 서정적 기품으로 인간에 대한 관용, 친화, 사랑의 시를 써 왔다”며 “이런 시 세계와 맥이 닿으면서도 이민자의 고독, 디아스포라 등 사회적 의제를 다뤄온 등단 30년 이내의 후배 시인들을 격려하는 상이 될 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동문회는 또 연대 의대 건물 앞에 마 시인의 시비도 새로 세우기로 했다. 시비에는 그의 시 ‘우화의 강’이 새겨질 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘시진핑 경제책사’ 허리펑, 류허에 중앙재경위 판공실 주임 물려받아…中 경제 전권 장악</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500077</guid>
      <pubDate>2023-10-30T11:47:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030114719_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501902 --&gt;시진핑 중국 국가주석의 ‘경제 책사’인 허리펑(68) 국무원 부총리가 공산당 경제 총괄 기구인 중앙재정경제위원회 판공실 주임을 맡았다. 사실상 중국 경제 분야 전권을 장악했다.&lt;br&gt;30일 신화통신은 “전날 허 부총리가 베이징에서 에마누엘 본느 프랑스 대통령 외교 자문관을 만나 양국 경제 협력을 위해 실용적이고 건설적인 의견을 교환했다”고 보도하면서 그의 직함을 중앙정치국 위원 겸 중앙재경위 판공실 주임으로 소개했다.&lt;br&gt;중앙재정경제위는 시 주석 집권 2기인 2018년 중앙재경영도소조(TF)를 격상시킨 조직으로, 주임(최고책임자)은 시 주석이다. 판공실 주임은 시 주석을 보좌해 경제 정책을 총괄하는 자리로, 우리나라로 치면 대통령실 정책실장쯤 된다. 중국 외교수장인 왕이 공산당 중앙정치국 위원 겸 외교부장도 중앙외사공작위원회 판공실 주임을 겸하고 있는데, 우리의 대통령실 국가안보실장과 비슷하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허 부총리가 중앙재경위 판공실 주임 자격으로 공식 석상에 나타난 것은 처음이다. 그간 류허(71) 전 부총리가 맡고 있던 판공실 주임 후임으로 본격적으로 경제 전반을 진두지휘하게 됐음을 뜻한다.&lt;!-- 그림 1501903 --&gt;앞서 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 지난 24일 “류허가 지난 3월 중앙정치국 위원과 부총리에서 물러난 뒤에도 중앙재경위 판공실 주임직은 유지해 경제 정책에 실질적인 영향력을 행사한다”고 보도했다. 그러나 이날 신화통신 보도로 그가 퇴진한 것이 확인됐다.&lt;br&gt;광둥성 출신인 허 부총리는 1980년대 시 주석이 푸젠성 샤먼시 부시장으로 재직할 때 샤먼시 판공실 부주임을 맡은 뒤로 40년 이상 인연을 유지한 ‘시자쥔’(시 주석 측근집단)으로 꼽힌다. 시진핑 3기 경제정책을 설계한 ‘14차 5개년 계획’(2021~2025)의 작성자이자 일대일로(육·해상 실크로드) 프로젝트 담당자다. 지난해 10월 제20차 공산당 전국대표대회(당대회)에서 중앙정치국 위원에 선출됐고, 지난 3월 부총리에 올랐다. 이번에 중앙재경위 판공실 주임까지 겸임하면서 명실상부한 시 주석의 경제 책사로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그의 영향력이 오히려 전임자인 류허를 능가한다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;고유 관할 영역인 금융·부동산 분야는 물론 미국과 유럽연합(EU), 프랑스, 독일과 경제·무역 협상에서도 주도적 역할을 맡아 활동반경을 넓히고 있어서다. 그는 지난 7월 중국을 방문한 재닛 옐런 미 재무장관과 회담했고, 지난 1일 독일 프랑크푸르트에서 열린 제3차 중국·독일 고위급 금융 대화에서도 크리스티안 린트너 재무장관과 만나 25개 항목의 금융 협력 강화에 합의했다.&lt;br&gt;SCMP는 지난 5일 “허 부총리가 선진국들과 경제 협상에서 중국의 핵심 인물로 떠올랐다. 이전 시 주석 경제 책사였던 류허와 비교해 무역 분야에서 더 큰 영향력을 발휘하고 있다”고 보도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘53세’ 배우 이연수, 노화 고민 “한때 동안 소리 들었는데 지금은…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500079</guid>
      <pubDate>2023-10-30T11:52:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030115235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501911 --&gt;배우 이연수(53)가 노화로 인한 피부 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;이연수는 30일 방송된 tvN ‘프리한 닥터’에 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;1970년생인 그는 “한때 동안이라는 말을 많이 들었는데 요즘에는 거울 보면 ‘이게 동안 맞아? 아닌 것 같다’는 생각을 한다”며 “옛날에는 가만히 있어도 관리가 되는 것 같았는데 요즘엔 쉽지 않더라”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이연수는 이어 “사실 제가 술을 좋아한다. 예전에는 먹고 나서 거뜬했는데 지금은 숙취도 있고 피부도 거칠어지는 느낌이 든다”고 토로했다.&lt;br&gt;그는 또 “뭘 해도 좋은 거 두 배로 더 해야 한다. 피부를 보면 노화의 정도가 나타나는 것 같다”며 “예전에는 좀 무리하거나 힘들 때만 얼굴색이 안 좋았는데 요즘에는 독소가 쌓여서 그런지, 나이가 들어서 그런지 회복이 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이연수는 1980년 MBC 어린이 합창단으로 연예계 데뷔해 다수의 드라마와 광고에서 활약하다 1993년 갑자기 연예 활동을 중단한 바 있다.&lt;br&gt;그러나 2005년 드라마 ‘슬픈 연가’로 연예계에 다시 복귀, ‘천상의 약속’, ‘TV소설 삼생이’, ‘스카이캐슬’, ‘펜트하우스 3’ 등에 출연하며 연기 활동을 이어가고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘53세’ 배우 이연수, 노화 고민 “한때 동안 소리 들었는데 지금은…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500079</guid>
      <pubDate>2023-10-30T11:52:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030115235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501911 --&gt;배우 이연수(53)가 노화로 인한 피부 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;이연수는 30일 방송된 tvN ‘프리한 닥터’에 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;1970년생인 그는 “한때 동안이라는 말을 많이 들었는데 요즘에는 거울 보면 ‘이게 동안 맞아? 아닌 것 같다’는 생각을 한다”며 “옛날에는 가만히 있어도 관리가 되는 것 같았는데 요즘엔 쉽지 않더라”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이연수는 이어 “사실 제가 술을 좋아한다. 예전에는 먹고 나서 거뜬했는데 지금은 숙취도 있고 피부도 거칠어지는 느낌이 든다”고 토로했다.&lt;br&gt;그는 또 “뭘 해도 좋은 거 두 배로 더 해야 한다. 피부를 보면 노화의 정도가 나타나는 것 같다”며 “예전에는 좀 무리하거나 힘들 때만 얼굴색이 안 좋았는데 요즘에는 독소가 쌓여서 그런지, 나이가 들어서 그런지 회복이 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이연수는 1980년 MBC 어린이 합창단으로 연예계 데뷔해 다수의 드라마와 광고에서 활약하다 1993년 갑자기 연예 활동을 중단한 바 있다.&lt;br&gt;그러나 2005년 드라마 ‘슬픈 연가’로 연예계에 다시 복귀, ‘천상의 약속’, ‘TV소설 삼생이’, ‘스카이캐슬’, ‘펜트하우스 3’ 등에 출연하며 연기 활동을 이어가고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호주 시드니 명문 사립학교 수구 코치가 끔찍한 주검으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500093</guid>
      <pubDate>2023-10-30T12:36:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030123610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501925 --&gt;지난 26일(현지시간) 호주 시드니의 명문 사립학교인 세인트 앤드루스 캐서드럴 학교의 수구 코치 릴리 제임스(21)가 기숙사 욕실에서 숨진 채로 발견됐다.&lt;br&gt;경찰은 자정 직전 신고를 받고 현장에 도착했는데 머리를 심하게 다친 채 숨져 있는 고인의 주검을 확인했다. 현지 매체는 익명의 소식통을 인용해 수사관들이 그녀가 주검으로 발견되기 몇 시간 전 머리에 둔기를 맞아 살해된 것으로 믿고 있다고 보도했다. 폐쇄회로(CC)TV 카메라에는 하키 코치 폴 티센(24)이 그녀의 뒤를 따라 욕실로 들어가는 모습이 포착됐다. 그런데 티센은 나중에 혼자 욕실을 나오는 모습이 찍혀 있는데 당국에 신고한 것은 바로 그였다.&lt;br&gt;경찰은 어떤 동기가 있을 수 있는지 공개적으로 거론하고 있지 않지만, 현지 매체들은 제임스가 최근 교제를 끝낸 것이 티센의 살해 동기가 되지 않았을까 의심하는 기사를 내보냈다. 둘은 5주 남짓밖에 데이트하지 않았던 사이여서 결별한다고 이렇게 잔인하게 살해할 수 있는지 의심하는 이들도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;티센은 경찰에 신고한 뒤 근교 해안가 절벽에서 사라졌다. 경찰은 대대적 수색을 펼쳐 쓰레기통에서 살인과 관련한 물품, 아마도 살해한 둔기를 찾아낸 데 이어 다음날 아침 티센의 주검을 찾아냈다.&lt;br&gt;친구와 가족들은 제임스가 친절하고 열정적인 스포츠우먼이었다고 돌아봤다. 수구와 함게 춤과 수영을 무척 좋아해 10대 시절부터 겨루기를 즐겼다. 학교에서 일하는 틈틈이 대학에서 스포츠경영학 공부를 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 학교의 줄리 맥고니글 교장은 고인의 부모에게 편지를 보내 “끔찍한 악이 우리 공동체를 규정하지 않으며 앞으로도 그럴 것이라고 맹세한다”고 밝히며 애도를 표했다.&lt;br&gt;네덜란드 국적으로 티센은 이 학교 하키팀 주장 출신으로 교직원이 됐다. 뉴사우스웨일즈(NSW)주 총리 크리스 민스는 유족들에게 심심한 애도를 전하며 “끔찍하고 끔찍한 범죄”라며 “공직 생활을 하며 본 것 중 최악의 것이다. 유족이 어떻게 이를 헤쳐나갈지 상상만 할 수 있을 뿐”이라고 안타까워했다.&lt;br&gt;이번 사건은 만연한 가정폭력에 스러지는 이 나라 여성들의 안전을 어떻게 확보할 것인지에 대한 논란을 다시 촉발시키고 있다. 죽은 여성 세보기(Counting Dead Women) 프로젝트에 따르면 제임스는 올해 젠더 폭력에 희생된 41번째 호주 여성이다. 지난 열흘 동안만 해도 사우스오스트레일리아주 크리스탈 마셜, 이름이 공개되지 않은 캔버라 여성, 그리고 제임스까지 3명이 목숨을 잃었다. 모두 집이나 직장에서 변을 당했다.&lt;br&gt;젠더 폭력 개혁 활동가인 타랑 차울라는 2015년 언니가 파트너에 의해 살해됐는데 제임스의 죽음이 “여성에 대한 남성의 폭력이 지닌 어둡고 사악한 현실을 비극적으로 상기시킨다”고 말했다. 그는 인스타그램에 “릴리 사진들을 보면서 스물세 살 적의 언니 니키가 살해된 뒤 내가 어떻게 느꼈는지를 떠올리게 됐다”면서 “릴리, 우리가 너를 지켜주지 못해 미안”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호주 전체가 애도하고 있지만 어떻게 여성을 안전하게 지켜줄 수 있는지에 대해 다시 물을 수밖에 없다. 호주는 2010년 이후 여성과 어린이들에 가해지는 폭력을 끝장내는 국가계획을 갖고 있는데 통계는 여전히 폭력 건수가 줄지 않았음을 보여준다.&lt;br&gt;지난해 새로운 10개년 계획이 시작됐는데 실행에 옮길 만한 목표들이 설정됐다. 예를 들어 초동 개입을 강조하고 경찰과 사법부 대응을 개선하며, 긴급 주거를 제공하거나 피해 생존자들이 이용할 수 있는 트라우마 치료 지원을 늘리는 식이다.&lt;br&gt;그런데 풀 스톱 오스트레일리아(Full Stop Australia)의 카렌 베반은 “젠더 평등을 지향하고 여성에 대한 폭력에 관한 문화적 태도를 갖추는 것이 핵심”이라고 지적했다. 최근 설문조사에 따르면 호주인의 90% 이상은 여성에 가해지는 폭력을 인지하고 있으며, 호주의 문제 중 하나라고 인식하며, 이 가운데 절반 조금 아래는 자신의 주변에서 일어나는 일이라고 보고 있다.&lt;br&gt;그런데도 같은 조사에 따르면 호주인 10명 중 4명은 남녀가 비슷하게 가정폭력을 일삼는다고 잘못 믿고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;베반은 어떻게, 왜 여성에 대한 폭력이 일어나는지에 대한 “신화와 오해”가 없지 않으며, 더 넓게는 “공동체에 대한 이해”가 관건이라고 말한다. NSW주 가정폭력예방부 장관 조디 해리슨은 가디언 오스트레일리아 인터뷰 통해 “우리 각자 모두에게 걸린 일이다. 정부는 프로그램에 펀딩을 할 수 있지만 개인들이 책임있게 행동하지 않으면 정부 돈은 낭비될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재학생·국외 입영연기자 사회복무요원 신청하세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500104</guid>
      <pubDate>2023-10-30T13:24:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>재학생 입영연기자와 국외 입영연기자를 대상으로 한 2024년 사회복무요원 소집 신청이 시작된다고 병무청이 30일 밝혔다.&lt;br&gt;사회복무요원 신청은 다음달 6일 오전 10시부터 9일 오후 6시까지 병무청 홈페이지(mma.go.kr)나 스마트폰 애플리케이션에 접속해 본인인증 후 신청할 수 있다. 희망하는 소집 일자와 복무 기관을 2지망까지 선택할 수 있으며, 희망 복무 기관 경쟁률은 실시간 확인도 가능하다. 선발 결과는 11월 13일 오후 2시부터 병무청 홈페이지에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;병무청은 “지원 횟수와 전공, 나이 등을 고려해 대상자를 선발할 계획”이라며 “특수학교나 복지시설 등 전공자 배치 필요성이 높은 복무 기관은 관련 전공자를 우선 선발한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자세한 사항은 홈페이지 ‘공고·공지’의 ‘사회복무요원 재학생 및 국외 입영연기자 소집신청 접수 안내’란에서 확인하면 된다. 병무청은 사회복무요원 대상자 전체를 대상으로 하는 소집 신청은 다음달 20~23일(오전 10~오후 6시) 진행할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매직 존슨, 선수 출신 네 번째로 포브스 억만장자…나이키 주식 대박 놓친 사연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500114</guid>
      <pubDate>2023-10-30T13:52:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030135230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501964 --&gt;미국프로농구(NBA) 레전드 매직 존슨(64)이 경제잡지 포브스의 억만장자 리스트에 운동 선수 출신으로는 네 번째로 이름을 올렸다.&lt;br&gt;포브스는 그의 재산을 12억 달러(약 1조 6229억원)로 평가했다. 앞서 NBA 전설 마이클 잭슨과 르브론 제임스, 골프 스타 타이거 우즈 등이 억만장자 칭호를 얻었다. 존슨은 여러 종목 구단에 지분을 소유하고 여러 사업체에 투자하는 큰손이다. 포브스는 생명보험사 주식 지분을 소유한 것이 재산의 커다란 비중을 차지한다고 봤다.&lt;br&gt;그는 NBA 역사에 가장 상징적인 커리어를 펼친 선수 중 한 명으로 꼽히며 지난 1996년 은퇴했는데 대부분의 돈을 스포츠가 아닌 분야에서 거둬 들였다.  포브스는 그가 NBA 경력을 통해 벌어들인 돈은 4000만 달러 정도 밖에 안된다고 추산했다. 미국프로야구(MLB) 로스앤젤레스(LA) 다저스를 비롯해 LA에 연고를 둔 세 구단에 투자해 지분을 보유하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 스타벅스, 버거킹, 24 아워 피트니스, 생명보험 회사 에퀴트러스트(EquiTrust) 등에 투자해 지분을 갖고 있다. 그는 1970년대 NBA에 입문하면서 나이키 지분을 거절하지 않았더라면 훨씬 빨리 억만장자에 오를 수 있었을 것이라고 말했다. 그는 나이키 대신 컨버스와 계약을 체결, 일년에 겨우(?) 10만달러만 챙겼다.&lt;br&gt;“우리 가족은 돈에서 나오지 않았다. 때때로 우리는 그 때문에 마음을 다치곤 했다. 당신도 돈에서 나온 것이 아니다. 그렇지 않나. 심지어 나는 당시에 주가가 이렇게까지 뛸지 몰랐다.” 연초에 팟캐스트 올더스모크(All The Smoke)에 출연해 털어놓은 얘기다. “그래서 나는 (나이키) 주식을 패스했다. 상상이나 했겠느냐? 45년이 흐른 오늘날, 그 주식이 50억 달러가 될지.”&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동해 NLL 표류하던 北 선박 북측이 인수해가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500129</guid>
      <pubDate>2023-10-30T14:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>동해 북방한계선(NLL) 인근에서 열흘 동안 표류하다가 지난 29일 우리 해군의 인도적 지원을 받았던 북한 선박이 밤늦게 북측에 인수됐다.&lt;br&gt;30일 군 관계자 등에 따르면 북한은 전날 늦은 밤 강원 고성군 제진항 동쪽 200㎞, NLL 이북 약 3㎞ 해상에서 방향을 잃고 표류하던 자국 선박을 끌고 갔다. 앞서 우리 해군은 29일 오후 구조를 요청하는 북한 선박을 발견했으며, 고무보트 2대가 NLL 북쪽으로 넘어가 컵밥과 초코바, 초코파이, 생수 등 비상식량을 전달한 뒤 복귀했다. 합동참모본부 등에 따르면 당시 북한 선박에 탑승해 있던 이들은 “열흘간 표류 중이고 북으로 돌아가기를 희망한다”는 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;합참은 이들에게 인도적 지원을 한 데 이어 북측이 조난 선박을 구조할 수 있도록 유엔군사령부 및 국제상선통신망을 이용해 상황을 통보했다. 합참이 유엔사를 통해 북측에 상황을 통지한 것은 북한이 지난 4월 7일부터 군통신선과 남북공동연락사무소 채널을 일방적으로 끊어 통지문 발송이 불가능하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;군 관계자는 “인도적 목적으로 NLL을 일시적으로 넘었지만 북한군이 이를 오인해 군사적 충돌이 벌어질 수 있어 언론에 신속하게 관련 사실을 공개했다”며 “또 북한 선박 탑승자들이 귀순 의도가 없었다는 점을 알려 이들이 북한에 돌아간 뒤 처벌받지 않게 하도록 했다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김대호 “첫눈에 반해”… 前 연인은 이탈리아 유학생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500144</guid>
      <pubDate>2023-10-30T14:50:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030145020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502010 --&gt;김대호가 이탈리아 고성에서 옛사랑을 추억한다.&lt;br&gt;30일 방송되는 MBC에브리원 예능 ‘위대한 가이드’에서는 이탈리아 북부의 보석 같은 소도시 ‘파도바’ 여행이 예고된다. 파도바 여행은 뜨거웠던 베네치아와는 또 다른 감성을 선사하며 시청자들의 눈과 귀를 사로잡을 전망이다.&lt;br&gt;이날 파도바에서의 알찬 투어를 마친 고규필, 김대호, 윤두준, 조현아는 가이드 알베르토 몬디가 준비한 로맨틱한 저녁 식사 장소로 향한다. 유럽에서 가장 크고 오래된 성 중 하나라는 ‘카스텔 브란도’가 이들의 목적지. 알베르토는 “유럽 성에 가본 적 없는 고객들에게 특별한 경험을 만들어 주고 싶었다”라며 여행지 선정 이유를 밝힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유럽의 고성을 처음 경험하게 된 출연자들은 그 장대함과 화려함에 들뜬 기분을 감추지 못한다. 조현아는 “너무 행복했고, 공주가 된 것 같았다”라며 감동을 드러내기도. 왕복 세 시간의 이동 시간도 단숨에 잊을 만큼 황홀했다는 이탈리아 고성의 풍경은 어떨지 이목이 쏠린다.&lt;br&gt;그런가 하면 고성의 아름다운 분위기에 젖은 출연자들이 저마다의 연애 이야기를 늘어놓는다. 곧 새신랑이 될 고규필의 감동적 사랑 이야기부터 이탈리아 유학생에게 첫눈에 반해 풋풋한 사랑을 했던 김대호의 아련한 사랑 이야기 등이 공개될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김대호 “첫눈에 반해”… 前 연인은 이탈리아 유학생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500144</guid>
      <pubDate>2023-10-30T14:50:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030145020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502010 --&gt;김대호가 이탈리아 고성에서 옛사랑을 추억한다.&lt;br&gt;30일 방송되는 MBC에브리원 예능 ‘위대한 가이드’에서는 이탈리아 북부의 보석 같은 소도시 ‘파도바’ 여행이 예고된다. 파도바 여행은 뜨거웠던 베네치아와는 또 다른 감성을 선사하며 시청자들의 눈과 귀를 사로잡을 전망이다.&lt;br&gt;이날 파도바에서의 알찬 투어를 마친 고규필, 김대호, 윤두준, 조현아는 가이드 알베르토 몬디가 준비한 로맨틱한 저녁 식사 장소로 향한다. 유럽에서 가장 크고 오래된 성 중 하나라는 ‘카스텔 브란도’가 이들의 목적지. 알베르토는 “유럽 성에 가본 적 없는 고객들에게 특별한 경험을 만들어 주고 싶었다”라며 여행지 선정 이유를 밝힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유럽의 고성을 처음 경험하게 된 출연자들은 그 장대함과 화려함에 들뜬 기분을 감추지 못한다. 조현아는 “너무 행복했고, 공주가 된 것 같았다”라며 감동을 드러내기도. 왕복 세 시간의 이동 시간도 단숨에 잊을 만큼 황홀했다는 이탈리아 고성의 풍경은 어떨지 이목이 쏠린다.&lt;br&gt;그런가 하면 고성의 아름다운 분위기에 젖은 출연자들이 저마다의 연애 이야기를 늘어놓는다. 곧 새신랑이 될 고규필의 감동적 사랑 이야기부터 이탈리아 유학생에게 첫눈에 반해 풋풋한 사랑을 했던 김대호의 아련한 사랑 이야기 등이 공개될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 새달 3일까지 한미 연합 비질런트디펜스 훈련, 北 맞대응 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500145</guid>
      <pubDate>2023-10-30T14:50:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한미 양국의 공중 전력 130여대가 참가하는 대규모 연합 공중훈련이 한반도 인근 상공에서 30일 시작됐다. 훈련을 위해 미 공군 전략폭격기가 한반도 인근 상공에 전개될 가능성이 있다는 관측이 나오는 가운데 북한이 무력시위에 나설 수 있다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;30일 군 당국에 따르면 공군은 이날부터 다음달 3일까지 ‘비질런트 디펜스’ 훈련을 실시한다. 우리 공군에선 F-35A 스텔스 전투기와 E-737 공중조기경보통제기, KC-330 공중급유 수송기 등이, 미군에선 F-35A·B와 FA-18 전투기, EA-18 전자전기, C-130 수송기 등이 참가한다.&lt;br&gt;한미는 이번 훈련에서 주요 항공작전 임무를 24시간 수행하면서 전시 작전수행절차를 숙달하고 지속작전능력을 점검한다. 공군은 4·5세대 전력 간 통합운용능력 향상과 5세대 전력 간 상호 운용성 점검도 이번 훈련의 주요 목표 가운데 하나라고 설명했다. 호주 공군의 다목적 공중급유수송기 KC-30A가 공중급유 훈련을 공동으로 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;군에서는 이번 훈련기간 북한의 무력시위 가능성을 예의주시하고 있다. 북한은 지난해 10월 한미연합 ‘비질런트 스톰’ 훈련에 반발하며 대륙간탄도미사일(ICBM) 1발을 포함해 탄도미사일 6발을 쏜 바 있다. 당시 북한의 대응에 한미는 훈련을 하루 연장하고 미군의 B-1B 전략폭격기 2대를 한반도 상공에 전개하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 14살 천재 바둑 소녀 나카무라 스미레, 한국오는 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500146</guid>
      <pubDate>2023-10-30T14:53:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030145347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502011 --&gt;“더 높은 수준에서 공부할 필요가 있다고 생각했습니다.”&lt;br&gt;일본의 천재 바둑소녀 나카무라 스미레(14) 3단이 30일 도쿄 지요다구에 있는 일본기원에서 기자회견을 열고 한국으로 이적하는 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 한국기원은 지난 26일 이사회를 열어 나카무라가 제출한 객원기사 신청안을 통과시켰다. 이에 따라 나카무라는 내년 2월 일본 여류기성 타이틀 방어전을 치른 뒤 3월부터 한국에서 공식 활동을 시작할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나카무라는 일본 프로기사인 아버지 나카무라 신야 9단의 영향으로 세 살 때 처음 바둑을 접했다. 이후 한국에서 2017년부터 2019년까지 ‘한종진 바둑도장’에서 공부했다.&lt;br&gt;특히 그는 10살 때인 2019년 4월 일본기원의 영재 특별전형으로 입단해 일본 바둑 역사상 최연소 프로기사가 됐다. 지난 2월에는 여류기성전에서 우승하며 일본기원 역대 최연소 타이틀 기록까지 달성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본이 자랑하는 바둑영재이지만 나카무라는 지난 7월 31일 일본기원에 한국으로 이적 신청서를 제출하면서 화제가 됐다. 현대 바둑의 종주국으로 꼽히는 일본기원 소속 프로기사가 해외로 이적하는 건 나카무라가 처음이기 때문이다.&lt;br&gt;나카무라는 이날 기자회견에서 “지난 6월부터 이적을 고민했다”며 “한국에는 강한 기사는 물론 대국도 많아 항상 긴장감을 가질 수 있는 데다 전체적으로 레벨이 좀 높다”고 말했다. 이어 “좀 더 강해지고 존경받는 기사가 되고 싶다”고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;일본에서는 나카무라의 이적을 아쉬워하지만, 응원도 이어지고 있다. 고바야시 사토루 일본기원 이사장은 “나카무라가 기대에 어긋나지 않게 열심히 뛰고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 세계 최강 여자기사였던 중국의 루이나이웨이(59) 9단이 1999~2011년 13년 동안 한국에서 객원 기사로 활동한 바 있다. 현재 러시아인 알렉산더 디너스타인, 스베틀라나 쉭시나 각 3단, 우크라이나인 마리야 자하르첸코 1단 등 3명이 객원기사로 등록된 상태인데 여기에 나카무라를 더하면 모두 4명이 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고문받은 흔적도”…필리핀 인신매매 건물서 한국인 포함 600명 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500147</guid>
      <pubDate>2023-10-30T14:56:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030145603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502012 --&gt;필리핀 경찰이 인신매매를 통해 각종 범죄를 저지르는 것으로 의심되는 조직을 급습해 한국인 포함 약 600명을 구금해 조사 중이다. 당국은 용의자와 피해자를 구분하기 위해 면담을 진행 중이다.&lt;br&gt;지난 29일(현지시각) AFP통신 등에 따르면 필리핀 대통령 직속 조직범죄대책위원회(PAOCC)는 지난 27일 밤 마닐라의 한 건물을 불시 단속해 중국·한국·베트남·필리핀 등 국적을 가진 598명을 구금했다.&lt;br&gt;당국은 피의자인지 피해자인지 구분하기 위해 이들을 면담하고 있다. 또 중국대사관에 인터넷 게임 회사 허가를 받고 업체를 운영해온 것으로 보이는 9명의 신원 파악을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크리스핀 레물라 법무장관은 “인신매매 등으로 거액을 버는 대규모 조직”이라며 “현장에서 발견된 암호화폐 및 ‘러브 스캠(Love Scam)’ 사기에 사용된 것으로 의심되는 컴퓨터를 조사할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;현장에서 붙잡힌 인원 중 일부 중국인의 몸에는 고문받은 흔적도 발견됐다. 이들은 자신들이 원치 않게 붙잡혀 있었다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 중국인은 자신이 다른 필리핀 온라인 게임 운영 업자에게 납치돼 50만 페소(약 1200만원)에 넘겨졌다고 했고 또 다른 중국인은 1년간 하루 최대 15시간까지 강제로 일해왔다고 말했다.&lt;br&gt;한편 최근 동남아시아 지역에서는 인신매매 등으로 인력을 꾸려 온라인 사기 등에 강제 동원하는 조직들이 활개를 치고 있다.&lt;br&gt;필리핀에서는 지난 6월에도 인신매매를 당한 뒤 온라인 카지노에서 일하던 외국인 1000여명이 구출된 바 있다. 피해자 대부분은 중국, 베트남, 싱가포르, 말레이시아 국적으로, 페이스북 등 소셜미디어(SNS)에 올라온 구인 광고를 보고 취업을 위해 필리핀에 들어온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;유엔 인권최고대표사무소(OHCHR)도 지난 8월 보고서를 통해 “국제 온라인 범죄에 동남아시아인 수십만명이 강제 연루돼 있다”며 “(이들은) 고임금 등을 미끼로 일종의 취업 사기를 벌여 (피해자를) 범죄에 끌어들인다”고 지적했다. 유엔은 취업 등을 구실로 사람을 데려와 자유롭게 이동하지 못하게 하는 행위까지 인신매매로 규정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸스데이 시절 ‘옥타곤녀’ 댓글 달린 방민아 “클럽 많이 다녀” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500148</guid>
      <pubDate>2023-10-30T14:58:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030145836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502013 --&gt;그룹 걸스데이 출신 방민아가 과거 클럽에 많이 다녔다고 고백했다.&lt;br&gt;29일 엄정화 유튜브 채널 ‘Umazing 엄정화TV’에는 ‘가장 사적인 이야기(feat.걸스데이 민아) l 엄정화의 초대’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 엄정화는 영화 ‘화사한 그녀’에서 모녀 호흡을 맞춘 방민아를 집에 초대해 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자신을 ‘집순이’라고 밝힌 방민아는 “어릴 때 너무 많이 돌아다녔다. 일도 하고 놀러도 많이 다녔다”며 “클럽을 너무 좋아했다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;이에 엄정화는 “너는 아이돌인데 클럽에 갈 수 있었냐”며 놀라워했다. 방민아는 “그때 당시에는 연예 기사에 댓글을 쓸 수 있었다. 누가 댓글에 ‘옥타곤녀’라고 썼더라. 여기저기 다 엄청 좋아했다. 이태원 쪽도 좋아하고 작은 클럽도 다녔다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1502014 --&gt;방민아는 그러면서 “신기한 게 제 주변 친구들은 술을 안 마시고 저도 술을 안 먹는다. 술을 안 먹고 저희끼리 클럽 가서 춤추는 거다. 주변 사람들이 다 이해를 못 하는데 저희는 그렇게 많이 놀았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 방민아는 2010년 걸그룹 걸스데이로 데뷔해 ‘반짝반짝’ ‘기대해’ ‘썸씽’(something) 등의 곡으로 인기를 얻었다. 이후 연기자로 전향해 드라마 ‘미녀 공심이’(2016), ‘절대그이’(2019), 영화 ‘최선의 삶’(2021) 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸스데이 시절 ‘옥타곤녀’ 댓글 달린 방민아 “클럽 많이 다녀” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500148</guid>
      <pubDate>2023-10-30T14:58:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030145836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502013 --&gt;그룹 걸스데이 출신 방민아가 과거 클럽에 많이 다녔다고 고백했다.&lt;br&gt;29일 엄정화 유튜브 채널 ‘Umazing 엄정화TV’에는 ‘가장 사적인 이야기(feat.걸스데이 민아) l 엄정화의 초대’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 엄정화는 영화 ‘화사한 그녀’에서 모녀 호흡을 맞춘 방민아를 집에 초대해 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자신을 ‘집순이’라고 밝힌 방민아는 “어릴 때 너무 많이 돌아다녔다. 일도 하고 놀러도 많이 다녔다”며 “클럽을 너무 좋아했다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;이에 엄정화는 “너는 아이돌인데 클럽에 갈 수 있었냐”며 놀라워했다. 방민아는 “그때 당시에는 연예 기사에 댓글을 쓸 수 있었다. 누가 댓글에 ‘옥타곤녀’라고 썼더라. 여기저기 다 엄청 좋아했다. 이태원 쪽도 좋아하고 작은 클럽도 다녔다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1502014 --&gt;방민아는 그러면서 “신기한 게 제 주변 친구들은 술을 안 마시고 저도 술을 안 먹는다. 술을 안 먹고 저희끼리 클럽 가서 춤추는 거다. 주변 사람들이 다 이해를 못 하는데 저희는 그렇게 많이 놀았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 방민아는 2010년 걸그룹 걸스데이로 데뷔해 ‘반짝반짝’ ‘기대해’ ‘썸씽’(something) 등의 곡으로 인기를 얻었다. 이후 연기자로 전향해 드라마 ‘미녀 공심이’(2016), ‘절대그이’(2019), 영화 ‘최선의 삶’(2021) 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권상우, 할리우드 진출 임박?… 스티븐 스필버그 만났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500157</guid>
      <pubDate>2023-10-30T15:13:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030151332_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502029 --&gt;배우 권상우·손태영 부부가 할리우드 대표 거장인 스티븐 스필버그 감독을 만났다.&lt;br&gt;손태영은 30일 인스타그램에 “우연이라고 하기엔. 영화에 한 획을 그은 이분 스티븐 스필버그 감독님. 너무나 다정하고 친절하신 마음마저 또 한 번 반합니다. 오래오래 건강하세요”라고 적고 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 스티븐 스필버그 감독과 만난 권상우·손태영 부부가 다정하게 자세를 취한 모습이 담겼다. 권상우·손태영 부부는 가족 데이트하다 스필버그 감독과 우연히 만난 것으로 추정된다. 한 지인이 “권아빠님, 할리우드 진출 임박”이라고 댓글을 남기자 손태영은 “그건 아니고”라고 답글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 손태영은 2008년 권상우와 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다. 현재 자녀들과 함께 미국 뉴욕에서 거주 중이다. 스필버그 감독은 지난 1월 자신의 자전적 성장사를 담은 영화 ‘더 파벨만스’로 골든글로브 최고 영예인 작품상과 감독상을 받았다.&lt;br&gt;스필버그 감독은 영화 ‘E.T.’(1982), ‘백 투 더 퓨처’(1985), ‘쉰들러 리스트’(1993), ‘라이언 일병 구하기’(1998), ‘마이너리티 리포트’(2002) 등 수많은 흥행작을 만들어낸 거장으로 꼽힌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권상우, 할리우드 진출 임박?… 스티븐 스필버그 만났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500157</guid>
      <pubDate>2023-10-30T15:13:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030151332_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502029 --&gt;배우 권상우·손태영 부부가 할리우드 대표 거장인 스티븐 스필버그 감독을 만났다.&lt;br&gt;손태영은 30일 인스타그램에 “우연이라고 하기엔. 영화에 한 획을 그은 이분 스티븐 스필버그 감독님. 너무나 다정하고 친절하신 마음마저 또 한 번 반합니다. 오래오래 건강하세요”라고 적고 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 스티븐 스필버그 감독과 만난 권상우·손태영 부부가 다정하게 자세를 취한 모습이 담겼다. 권상우·손태영 부부는 가족 데이트하다 스필버그 감독과 우연히 만난 것으로 추정된다. 한 지인이 “권아빠님, 할리우드 진출 임박”이라고 댓글을 남기자 손태영은 “그건 아니고”라고 답글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 손태영은 2008년 권상우와 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다. 현재 자녀들과 함께 미국 뉴욕에서 거주 중이다. 스필버그 감독은 지난 1월 자신의 자전적 성장사를 담은 영화 ‘더 파벨만스’로 골든글로브 최고 영예인 작품상과 감독상을 받았다.&lt;br&gt;스필버그 감독은 영화 ‘E.T.’(1982), ‘백 투 더 퓨처’(1985), ‘쉰들러 리스트’(1993), ‘라이언 일병 구하기’(1998), ‘마이너리티 리포트’(2002) 등 수많은 흥행작을 만들어낸 거장으로 꼽힌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유인촌 문체장관 “블랙리스트 백서 완전 엉터리…예술지원사업에 책임 심의 도입”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500169</guid>
      <pubDate>2023-10-30T15:47:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030154736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“백서는 소문만 듣고 만들어” 불신 드러내&lt;br/&gt;“백서에 이름 있어도 불이익 안 준다” 확인&lt;br/&gt;전문가 대신 직원이 심사하는 ‘책임 심의’ 등&lt;br/&gt;산하 단체 문화예술지원 심사방식 변화 예고&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1502047 --&gt;“블랙리스트 백서에 내 이름이 100번 넘게 나오더라. 완전 엉터리다. 일방적으로 자기들 입장만 반영해 작성했다.”&lt;br&gt;유인촌 문화체육관광부 장관이 문재인 정부에서 작성한 ‘블랙리스트 백서’에 대한 불신을 드러냈다. “소문만 듣고 만든 것이라 큰 신뢰를 하지 않는다”고 밝힌 그는 “앞으로 블랙리스트에 올랐던 이들을  인사에 반영하지 않거나 하는 일은 없을 것”이라 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 장관은 30일 서울 서대문구 모두예술극장에서 열린 취임 기자 간담회에서 이렇게 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 ‘문화예술계 블랙리스트 진상조사 및 제도개선위원회’가 이명박·박근혜 정부 당시 블랙리스트 사건 경위와 사실관계 등을 기록한 백서에는 유 장관의 이름이 104번 나온다. 유 장관은 이와 관련 지난 5일 국회 인사청문회에서 “이명박 정부에선 블랙리스트라는 말도 없었다”고 반박하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 문체부 산하 예술지원 단체의 문화예술지원 사업의 방식에 ‘책임 심의’ 도입 등을 비롯해 여러 정책에 대한 대대적인 변화를 예고했다. “올 12월 안에 정리 정돈을 끝내고 개혁이라 할 정도의 새로운 정책을 내년부터 시작하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;문화예술지원사업 방식에 대해 “기관이 맞는 일을 했으면 좋겠다. 예컨대 문화예술위원회는 예술인들을 지원하는 일만 해야 한다. 다른 일은 안 하고 책임 심의에 집중토록 할 계획이다”라고 강조했다.&lt;br&gt;현재 문체부 지원사업 대부분이 사업 공고를 내고 지원받은 뒤, 이를 심사할 심사위원을 일정한 풀에서 뽑아 심사위원단을 꾸려 심사를 맡기는 식으로 진행한다.&lt;br&gt;유 장관은 이에 대해 “누가 심사위원으로 선정되느냐에 따라 ‘손이 안으로 굽는’ 심사 결과가 나올 수밖에 없다. 문제가 발생하면 지원단체들은 ‘전문가들이 심사해 우린 모르겠다’고 거릴 두는 사례가 많다. 한 마디로 심사가 끝나면 책임지는 사람이 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “직원들이 심사는 물론 그 결과에 대한 책임까지 맡아야 한다. 지원만 하고 끝나는 게 아니라 사후 컨설팅을 통해 끊임없이 돕도록 해야 한다”고 강조했다. 지원 기관의 직원들에 대해서는 “20년 이상 근무한 직원들이라면 그 분야의 전문가나 다름 없다”면서 “지원 기관 위원과 직원이 심사위원단을 구성해 심사만 하는 방안을 고민하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;유 장관은 이런 책임 심의를 블랙리스트 사건의 대책으로 내세우기도 했다. 그는 “책임심의를 하면 (심사한) 직원 본인이 끝까지 책임을 져야 하기 때문에 어떤 청탁도 듣지 않을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;도덕적으로 해이한 기관에 대한 감사 추진 계획도 밝혔다. “오래 감사를 하지 않았던 문체부 산하 기관에 대해 철저한 감사를 하려 한다. 뭘 시작하려면 하려면 주변 정리부터 해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;미디어 관련 정책에 대해서는 “가짜 뉴스로 피해를 본 이들에 대한 구제와 ‘미디어 리터러시’ 교육에 집중하려 한다. 초중고교에서 가짜 뉴스를 판별할 수 있는 사고를 키울 수 있게 교육부와 의논할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;내년 파리올림픽을 앞두고 미술 분야에 대한 전폭적인 지원을 약속했다. “프랑스 파리에서 6개월 정도 지냈는데, 수많은 갤러리를 다녀봤다. 갤러리마다 저마다의 색깔이 있었다. 그런 부분이 아주 흥미로웠다”면서 “파리를 비롯한 세계 주요 전시장 등에 한국 미술이 소개될 수 있도록 내년 집중할 계획이다. 파리올림픽이 테스트 시간이 될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;5년여 전 문화계를 휩쓴 ‘미투’(성 비위 행위에 대한 폭로나 고발 등) 문제에 대해서는 “우리(문체부)가 해결할 문제는 아닌 것 같다. 현장에 맡기는 게 좋겠다”는 의견을 보이기도 했다.&lt;br&gt;유 장관은 이날 자료를 통해 주요 정책 방향으로 ▲국민 삶 속 문화예술이 있는 새로운 지원체계 ▲K-콘텐츠산업 경쟁력 강화로 글로벌 콘텐츠 시장 선도 ▲온 국민이 즐기는 스포츠로 건강하고 행복한 대한민국 ▲지역관광의 패러다임 바꾸고 외래객 2000만명 시대 4가지를 꼽았다. 각 방향과 관련 11월까지 단체와 기간, 해당 분야 종사자들에 대한 간담회를 잇달아 이어간다. 이를 모두 취합해 12월과 1월 각 분야의 정책을 발표할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘포항 몰수패 여부’ 시간 끌수록 부담 커진다…이번주 결론 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500172</guid>
      <pubDate>2023-10-30T15:52:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030155226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502050 --&gt;프로축구 K리그1 전북 현대(4위·승점 53)와 포항 스틸러스(2위·승점 60)의 경기에서 발생한 ‘교체 실수’ 사건의 결론이 이르면 이번 주중에 나온다. 포항의 몰수패 여부는 리그 막판 상위권 팀들의 순위 싸움에서 결정적 변수가 될 수 있다.&lt;br&gt;한국프로축구연맹은 30일 경기평가위원회를 열고 포항의 선수 교체와 관련한 전북의 이의제기 건을 다뤘다.&lt;br&gt;앞서 전북은 전날 연맹에 포항의 몰수패(0-3) 처리와 김인성·신광훈의 사후퇴장 징계를 요청하는 이의제기 공문을 접수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전북은 지난 28일 포항과의 K리그1 35라운드에서 교체 아웃된 김인성과 교체 투입된 신광훈이 약 6분간 동시에 경기에 참여했다는 점을 문제 삼았다. 김인성이 그라운드 밖으로 나가지 않은 상태에서 신광훈이 들어갔기 때문에 두 선수 모두 ‘경기출전자격이 없는 선수’라는 게 전북 주장이다.&lt;!-- 그림 1502051 --&gt;연맹 측은 당장 결론을 내기 보다는 상벌위원장을 비롯해 상벌위원, 심판 등 관련자 의견 등을 다각도로 청취한 뒤 몰수패 여부를 판단한다는 계획이다.&lt;br&gt;다만 이 이슈를 끌고 가는 게 구단 뿐 아니라 연맹 입장에서도 부담스러울 수 있기 때문에 결론을 내는 데까지는 오랜 시간이 걸리진 않을 것이란 의견도 있다. 다음달 4일 대한축구협회 FA컵 결승을 앞두고 사안을 마무리지을 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전북과 포항은 오는 1일 인천 유나이티드, 제주 유나이티드를 상대로 FA컵 준결승을 치른다. 전북과 포항이 모두 승리를 거두면 다음달 4일 결승에서 다시 만나기 때문에 그 전에는 결론이 날 수밖에 없다는 것이다.&lt;!-- 그림 1502052 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;내년 ‘ACLE 진출’ 티켓 석 장&lt;br/&gt;K리그1 2위 싸움 치열해질듯&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;리그 막바지에 ‘대형 이슈’가 발생하면서 순위에도 영향이 불가피하다. 포항은 전북전 1-1 무승부로 승점 1을 추가해 60을 쌓았지만 몰수패가 받아들여지면 3위 광주FC(승점 57), 4위 전북(승점 53→55)과 승점 차가 좁혀지면서 2위 싸움이 더 치열해질 전망이다.&lt;br&gt;2024~25시즌 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그 엘리트(ACLE) 진출권을 따내려면 FA컵 우승을 하거나 K리그1 2위 안에 들어야 한다. 이미 ACLE 티켓 한 장은 K리그1 우승을 확정한 울산 현대(1위·70)가 챙겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“I am 만족”…전청조 고향 ‘뉴욕뉴욕’ 오픈런 벌어졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500175</guid>
      <pubDate>2023-10-30T15:56:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030155633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502056 --&gt;남현희 전 펜싱 국가대표의 재혼 상대였던 전청조(27)씨가 ‘뉴욕 출신 재벌 3세’라고 주장한 배경을 두고 강화도 소재 음식점 ‘뉴욕뉴욕’이 지목된 가운데, 해당 음식점을 다녀왔다는 후기가 이어지고 있다.&lt;br&gt;그의 고향으로 알려진 강화도엔 유명 돈가스집 ‘뉴욕뉴욕’이 있는데, 여기에 영향을 받아 전씨가 뉴욕 출신임을 강조했다는 게 지인들의 설명이다.&lt;br&gt;경양식 돈가스를 파는 ‘뉴욕뉴욕’에는 현재 많은 사람이 몰려 ‘오픈런’ 현상까지 벌어졌다. 유튜버 이진호는 27일 생방송을 통해 “강화도 ‘뉴욕뉴욕’에 다녀왔다”며 “(과거) 그 가게가 굉장히 유명해서 많은 여중생이 갔다고 한다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “그래서 (전씨가) 뉴욕에 한이 맺혀서 (뉴욕 출신이라고 주장한 게 아닌가) 그랬나 싶다”고 했다. 이진호는 “(해당 가게 사장님이) 가게를 내년까지만 하려고 했는데 더 한다고 하셨다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;소셜미디어(SNS)에는 전씨의 말투로 ‘뉴욕뉴욕’ 방문 후기가 게재되고 있다. 심지어 개장 전부터 오픈런을 하기 위해 가게 앞에 줄을 선 사람들의 모습까지 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;네티즌들은 “I am 만족했어요. my friend와 함께 방문했어요” “Today 방문하려 했는데 Saturday는 영업을 closed 했네요” 식의 후기를 남기고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“I am 만족”…전청조 고향 ‘뉴욕뉴욕’ 오픈런 벌어졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500175</guid>
      <pubDate>2023-10-30T15:56:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030155633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502056 --&gt;남현희 전 펜싱 국가대표의 재혼 상대였던 전청조(27)씨가 ‘뉴욕 출신 재벌 3세’라고 주장한 배경을 두고 강화도 소재 음식점 ‘뉴욕뉴욕’이 지목된 가운데, 해당 음식점을 다녀왔다는 후기가 이어지고 있다.&lt;br&gt;그의 고향으로 알려진 강화도엔 유명 돈가스집 ‘뉴욕뉴욕’이 있는데, 여기에 영향을 받아 전씨가 뉴욕 출신임을 강조했다는 게 지인들의 설명이다.&lt;br&gt;경양식 돈가스를 파는 ‘뉴욕뉴욕’에는 현재 많은 사람이 몰려 ‘오픈런’ 현상까지 벌어졌다. 유튜버 이진호는 27일 생방송을 통해 “강화도 ‘뉴욕뉴욕’에 다녀왔다”며 “(과거) 그 가게가 굉장히 유명해서 많은 여중생이 갔다고 한다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “그래서 (전씨가) 뉴욕에 한이 맺혀서 (뉴욕 출신이라고 주장한 게 아닌가) 그랬나 싶다”고 했다. 이진호는 “(해당 가게 사장님이) 가게를 내년까지만 하려고 했는데 더 한다고 하셨다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;소셜미디어(SNS)에는 전씨의 말투로 ‘뉴욕뉴욕’ 방문 후기가 게재되고 있다. 심지어 개장 전부터 오픈런을 하기 위해 가게 앞에 줄을 선 사람들의 모습까지 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;네티즌들은 “I am 만족했어요. my friend와 함께 방문했어요” “Today 방문하려 했는데 Saturday는 영업을 closed 했네요” 식의 후기를 남기고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눌러도 꺾이지 않는 리커창 추모 열기…中 베이징대 추모 메시지도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500176</guid>
      <pubDate>2023-10-30T15:57:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030155704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502057 --&gt;리커창 전 국무원 총리의 갑작스러운 별세를 두고 중국 당국이 사회적 파장에 촉각을 곤두세운 가운데 시민들이 다양한 방식으로 애도의 물결을 이어가고 있다.&lt;br&gt;30일 중국 소셜미디어(SNS) 웨이보에 따르면 ‘리커창 동지 서거’ 해시태그 조회수는 별세 당일인 27일 총 23억 5000만회를 기록했다. 이날까지 29억 7000만회 조회됐다. 이 해시태그로 작성된 글만 해도 64만 3000건에 달한다.&lt;br&gt;앞서 웨이보에선 관영 매체 일부 댓글이 막히거나 특정 해시태그가 “관련 법률·법규·정책에 근거해 이 화제의 내용은 표시되지 않는다”는 메시지와 함께 검열됐다. 이날은 ‘리커창 동지 서거’ 해시태그가 검색됐지만 검색 결과는 한산하게 인위적으로 정돈된 듯 보였다. 리 전 총리와 관련한 글은 대부분 27일 중국 당국이 발표한 부고문이나 정부 기관·관영 매체가 고인을 추모하며 올린 것 뿐이다. 더우인(틱톡) 등 다른 SNS에서도 상황도 이미 정리를 거친 것처럼 비슷했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 엑스(옛 트위터) 등 중국 외 SNS에선 시민들이 리 전 총리를 애도하는 의미로 놓은 조화 사진을 쉽게 찾아볼 수 있었다. 사진들 가운데는 “인민의 좋은 총리”나 리 전 총리가 지난 3월 총리 퇴임을 앞두고 했다는 “사람이 하는 일은 하늘이 보고 있다” 등을 적어놓은 쪽지가 눈에 띄었다. ‘권력 집중’, ‘독재’ 등 노골적이고 과격한 단어로 현 정권을 비난하는 글귀도 섞여 있었다.&lt;br&gt;지방 매체의 반응도 관심을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리 전 총리 별세 이튿날 중국의 거의 모든 신문은 1면에 고인의 흑백 사진과 중국 당국의 공식 부고문을 게재했는데, 광둥 지역 매체 남방도시보는 1면에 “리커창 동지 서거”라는 헤드라인만 달고 그 밑으로 거대한 나무 사진을 실었다. 광저우 매체 ‘신식시보’ 역시 나무 사진을 1면에 크게 넣었다. 이 사진들은 중국 SNS에서 화제가 됐다. 1989년 6·4 톈안먼 시위 당시 후야오방 전 총서기의 죽음을 추모하는 사람들 사이에서 유행했던 ‘아주 큰 나무’라는 노래를 연상시킨다는 이야기가 네티즌들 사이에 돌았다. 중국 공산당은 1990년대 소련 붕괴에서 교훈을 얻어 중앙 매체 논조를 엄중하게 통제하는 반면 지역 매체는 상대적으로 자유로운 논조를 인정한다. 지역 민심을 정확히 청취해야 소련 붕괴와 같은 ‘파국’을 피할 수 있다는 판단에서다.&lt;br&gt;일각에선 ‘소신파’ 이미지였던 리 전 총리에 대한 애도 분위기가 시진핑 국가주석 체제에 대한 불만을 일정하게 반영할 개연성이 있다는 시각도 있다.&lt;br&gt;한편 그의 모교인 베이징대는 추모 메시지를 내놨다.&lt;br&gt;베이징대 신문인 베이징대 교보는 29일 위챗(중국판 카카오톡) 공식 계정을 통해 ‘리커창 동문을 깊이 추모한다’는 제목의 글과 함께 리 전 총리와 관련된 글 두 편을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베이징대 교보는 리 전 총리 부고 소식을 전한 뒤 “베이징대 교수와 학생은 깊은 슬픔에 잠겼다”며 “리커창은 베이징대의 걸출한 동문”이라고 소개했다.&lt;br&gt;그는 1978∼1982년 학부 법학과에서 공부했고 1988∼1994년 대학원에서 경제학을 전공했다.&lt;br&gt;교보는 “그는 베이징대에서 학부생으로 공부하는 동안 열심히 노력해서 학생들의 중추로 성장했고, 베이징대 신문과 잡지에 여러 차례 글을 발표했다”고 전했다. 그러면서 1980년 사회과학토론회에서 우수 논문으로 선정돼 교보에 실린 그의 논문과 베이징대 공산주의청년단(공청단) 서기로 활동하던 1982년 공청단 회의 개최 소식을 함께 게시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유재석 실제 재산 3000억”… 최측근의 ‘깜짝’ 증언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500178</guid>
      <pubDate>2023-10-30T15:58:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030155852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502059 --&gt;그룹 ‘오마이걸’ 미미(김미현)가 ‘국민 MC’ 유재석의 딸이 되겠다고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;미미는 지난 29일 방송된 SBS TV 예능물 ‘런닝맨’에서 유재석의 아들 지호 군과 생일(5월 1일)이 같다는 말에 “제가 딸로 좀 들어갈까요?”라고 반응하며 유재석을 당황하게 했다.&lt;br&gt;양세찬은 “(재석이) 형 재산을 보고 간다”고 웃겼다. 전소민 역시 “그렇네, 들어오면 장녀니까”라고 했다. 지석진은 미미에게 “쟤 3000억 있어”라며 근거 없는 ‘유재석 재산 3000억원설’을 내놓았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유재석 실제 재산 3000억”… 최측근의 ‘깜짝’ 증언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500178</guid>
      <pubDate>2023-10-30T15:58:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030155852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502059 --&gt;그룹 ‘오마이걸’ 미미(김미현)가 ‘국민 MC’ 유재석의 딸이 되겠다고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;미미는 지난 29일 방송된 SBS TV 예능물 ‘런닝맨’에서 유재석의 아들 지호 군과 생일(5월 1일)이 같다는 말에 “제가 딸로 좀 들어갈까요?”라고 반응하며 유재석을 당황하게 했다.&lt;br&gt;양세찬은 “(재석이) 형 재산을 보고 간다”고 웃겼다. 전소민 역시 “그렇네, 들어오면 장녀니까”라고 했다. 지석진은 미미에게 “쟤 3000억 있어”라며 근거 없는 ‘유재석 재산 3000억원설’을 내놓았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김재우, 생후 2주만에 떠난 아들에게 쓴 편지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500186</guid>
      <pubDate>2023-10-30T16:23:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030162328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502079 --&gt;개그맨 김재우(44)가 태어난지 2주 만에 하늘나라로 떠난 아들을 그리워했다.&lt;br&gt;김재우는 지난 29일 인스타그램에 “아가야. 오늘은 너의 여섯 번째 생일”이라며 “엄마는 아침 일찍 너에게 줄 꽃을 사러 갔고, 아빠는 창문을 활짝 열고 우리 집을 깨끗이 청소했어. 우리 집엔 아직 너에게 주려 했던 축구공이 있단다. 아빤 아직 널 보러 갈 때마다 펑펑 울고 말아. 우린 아직 길에서 네 이름이 들리면 뒤를 돌아봐”라고 했다.&lt;br&gt;이어 김재우는 “사랑하는 우리 아가야. 엄마 아빤 아직 네가 태어난 날이 세상에서 가장 행복한 날이야. 작고 예쁜 하늘색 수국에게, 널 사랑하는 엄마 아빠가”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김재우는 2013년 일반인 조유리씨와 결혼해 5년 만인 2018년 10월 아들을 안았다. 김재우는 2020년 SBS TV ‘동상이몽2-너는 내 운명’에 출연해 “아들이 아내 뱃속에 있던 7개월 때 몸이 좋지 않다는 걸 알았다”면서도 “우린 힘을 내기로 했고 아들은 태어났다. 결국 몸이 약해서 버티지 못하고 하늘나라로 갔다. 내 인생에서 가장 행복했던 2주였다”고 털어놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘히든카드’ 감세 추진에도 日기시다 지지율 또 최저…정권 존립 ‘위태’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500195</guid>
      <pubDate>2023-10-30T16:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030164601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502101 --&gt;기시다 후미오 일본 총리가 나빠진 여론을 반전하고자 ‘히든 카드’로 감세 추진 의사를 밝혔지만 내각 지지율은 정권 출범 이후 최저치로 떨어졌다.&lt;br&gt;니혼게이자이신문(닛케이)은 TV도쿄와 함께 18세 이상 남녀 852명(유효 응답자 기준)을 대상으로 지난 27∼29일 전화 여론조사를 실시한 결과 기시다 내각 지지율이 전달 조사보다 9% 포인트 하락한 33%로 최저치를 경신했다고 30일 보도했다. 닛케이는 “기존 최저치는 2022년 12월의 35%였다”며 “33%라는 지지율은 2012년 자민당이 재집권한 뒤로도 봤가장 낮다”고 전했다.&lt;br&gt;반면 기시다 내각을 지지하지 않는다는 응답자는 8% 포인트 증가해 59%로 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민영 방송사 네트워크인 ANN도 28∼29일 시행한 여론조사에서 기시다 내각 지지율이 이전 조사보다 3.8% 포인트 떨어진 26.9%로 나타났다고 전했다. 이 역시 역대 최저치다.&lt;br&gt;기시다 내각 지지율은 이달 들어 일본 주요 언론 여론조사에서 잇달아 하락해 2021년 10월 정권 출범 이후 최저 수준에 머물고 있다. 마이니치신문 25%, 지지통신 26.3%, 아사히신문 29%, 교도통신 32.2%, 요미우리신문 34%, 산케이신문 35.6% 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본 정부 대변인인 마쓰노 히로카즈 관방장관은 이날 기자회견에서 내각 지지율 관련 질문에 “여론조사 숫자에 일희일비하지 않는다. 다만 국민의 목소리를 진지하게 받아들이는 것은 중요하다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 닛케이 조사에서 기시다 총리가 의욕적으로 추진하는 소득세·주민세 감세에 대해서는 응답자의 65%가 “적절하다고 생각하지 않는다”고 답했다.&lt;br&gt;앞서 기시다 총리는 지난 26일 당정정책간담회에서 “1인당 4만엔(약 36만원)의 소득세·주민세 감세를 내년 6월 실시하겠다”며 지원책을 구체화하라고 지시했다.&lt;br&gt;닛케이에 따르면 역대 내각에서 지지율이 30%대 중반으로 내려가면 이후 지지율이 더욱 하락해 퇴진하는 사례가 다수였다. 기시다 총리의 전임인 스가 요시히데 전 총리는 2021년 7월 지지율 34%를 기록한 뒤 자신의 선거구가 있는 요코하마 시장 선거에서 패배하자 스스로 총리 자리에서 내려왔다. 아베 신조 1차 내각과 후쿠다 야스오 내각, 아소 다로 내각 역시 지지율이 30%대 중반을 기록한 뒤 주요 선거에서 패배해 물러났다.&lt;br&gt;집권 자민당 내에서도 기시다 내각의 지지율 추락에 동요하는 모습이다. 집권 자민당의 한 간부는 닛케이에 “감세가 실시되는 것은 내년이다. 장기적인 비판을 받게 된다. 정권이 버틸 수 있을까”라며 위기감을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미용에 30억 투자? 나쁜 인간들”…엄정화, 분노의 SNS글</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500210</guid>
      <pubDate>2023-10-30T17:23:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030172319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502118 --&gt;가수 겸 배우 엄정화가 소셜미디어(SNS) 사칭 계정에 대한 주의를 당부했다.&lt;br&gt;엄정화는 30일 자신의 인스타그램에 “이런 거 저 아니에요. 조심하세요”라는 글과 함께 사칭 광고가 담긴 게시물을 올렸다.&lt;br&gt;엄정화 사칭범은 “저는 올해 54세인 배우 겸 가수 엄정화”라며 “저는 뷰티 관리 덕분에 지금까지 아름다운 얼굴을 유지할 수 있었다. 미용에 30억원 이상을 투자했는데 하루 수입으로는 미용에 투자한 비용을 감당할 수 없어 주로 주식 투자로 생활하고 있다”고 속이며 주식투자를 권유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엄정화는 이 글을 다시 한번 공유하며 “나쁜 인간들”이라고 분노를 표출했다.&lt;br&gt;소속사 사람엔터테인먼트도 같은 날 공식 입장을 통해 “최근 엄정화를 사칭한 불법 SNS 광고 사례를 제보받아 공지드린다”며 “당사 소속 배우는 어떠한 경우에서도 투자 권유 혹은 금전적 제안을 하는 일이 없음을 말씀드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “엄정화의 개인 인스타그램(@umaizing) 외 SNS 계정은 존재하지 않으니, 사칭 계정으로 인한 피해를 입지 않도록 각별한 주의를 부탁드린다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사유리 “한국 남친, 결혼까지 생각했는데… 도망가 눈물”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500212</guid>
      <pubDate>2023-10-30T17:25:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030172502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502120 --&gt;일본인 출신 방송인 사유리가 과거 한국 남자친구를 만났을 때의 기억을 떠올렸다.&lt;br&gt;지난 28일 유튜브 채널 사유리TV에는 ‘다나카! 사유리! 비켜! 내가 원조 일본인! 오랜만이에요!’ 배우 유민 ‘인터뷰’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;사유리는 일본에서 동갑내기 절친 유민과 만나 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유민은 “요새 육아하면서 할 수 있을 때는 연기 활동을 조금 하며 그렇게 잘살고 있다”라며 근황을 밝혔다.&lt;br&gt;사유리는 “난 유민이를 잘 알지 않냐. 옛날의 유민이는 모르지만, 지금의 유민이를 잘 안다. 되게 예쁘고 여성스러운데 입속에 조폭이 하나 있다”라고 말해 유민을 웃게 했다.&lt;!-- 그림 1502122 --&gt;유민은 “사유리도 한국에 와서 오래 살았다. 뭐 먹고 살았냐?”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사유리는 “‘미녀들의 수다’하고 있을 때는 매주 출연료가 나왔다. ‘미수다’가 없어지니 일본어 선생님이 하고 싶었다. 가르치는 게 재밌을 것 같았다. 그러다 갑자기 남자친구가 생겼다. 한국에 있어야 하고 일본어 선생님을 하면서 결혼하면 행복할 거로 생각했는데 남자가 전주로 도망갔다”라며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;사유리는 “깊이 물어보지 마라. 상처다”라며 웃었다.&lt;br&gt;이어 “내가 계속 울고 있는데 ‘식탐 여행’이라고 먹는 프로그램 PD에게 연락이 왔다. 먹을 수 있고 날 필요로 하는 사람에게 가야지 하면서 그 방송을 하게 되고 지금까지 있다”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 NG? ‘네순 도르마’ 두 번 부른 이용훈의 위엄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500214</guid>
      <pubDate>2023-10-30T17:25:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030172450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502121 --&gt;지난 28일 서울 종로구 세종문화회관 대극장. ‘투란도트’ 공연 중 노래가 끝나고 나니 잠시 어색한 침묵이 이어졌다. 멋쩍은 공백에 이용훈이 고개를 숙여 인사했고 다음 장면을 위해 자세를 잡고 있는데도 음악이 나오지 않았다. NG가 난 것 같은 분위기에 지휘자를 바라보던 그의 눈이 갑자기 휘둥그레졌다. 방금 부른 ‘네순 도르마’를 한 번 더 부르라는 지휘자의 ‘비스’(아리아를 한 번 더 부르는 것) 요청 때문이었다.&lt;br&gt;아무에게나 나올 수 없고 아무리 훌륭한 가수라도 그날 컨디션이 안 좋고 노래가 별로였으면 받기 어렵다는, 더더군다나 한국 오페라에선 거의 볼 수가 없는 희귀한 장면이었다. 세종문화회관에서 오페라 도중 앙코르는 2004년 소프라노 조수미의 국내 오페라 데뷔 무대였던 ‘리골레토’에서 바리톤 레오 누치가 ‘가신들, 이 천벌 받을 놈들아’를 연이어 부른 이후 처음이다.&lt;br&gt;덕분에 관객들은 절정의 목 컨디션으로 3000석의 세종문화회관 대극장을 가득 채운 ‘월드 클래스 테너’ 이용훈의 ‘네순 도르마’를 두 번 들을 수 있었다. 마지막 가사인 ‘빈체로’까지 부르자 객석에서는 어마어마한 박수와 함성이 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연이 끝나고 만난 이용훈은 “저도 몰랐다”고 설명했다. 갑작스러운 요청이었음에도 흔들림 없는 모습은 그가 왜 전 세계가 섭외하려는 테너인지를 제대로 보여줬다.&lt;!-- 그림 1502124 --&gt;지난 26, 28일 오페라 ‘투란도트’에서 칼라프 왕자를 맡았던 이용훈의 한국 데뷔 무대는 한국이 낳은 슈퍼스타 테너의 명성이 명불허전임을 보여 줬다. 칼라프를 맡은 성악가들이 대개는 왕자 이미지에 어울리지 않는 푸근한 몸매로 등장하는 것과 달리 이용훈은 나이가 믿기지 않는 탄탄한 몸매로 멀리서 봐도 왕자 같은 느낌을 물씬 풍기며 무대를 휘어잡았다. 서정적인 음색과 활기찬 목소리를 동시에 지닌 ‘리리코 스핀토 테너’로서의 목소리는 말할 것이 없을 정도였다.&lt;br&gt;특히 작품의 대표 아리아이자 오페라 최고 히트작 중 하나로 꼽히는 ‘네순 도르마’를 부를 때가 절정이었다. 고음의 향연 속에서도 음정은 흔들림이 없었고 깊은 감정선을 건드렸으며 정해진 마디 안에서 박자를 밀고 당기는 능수능란함으로 이 시대 ‘네순 도르마’의 주인은 자신이라고 말하는 듯한 시간을 선사했다. 이용훈의 존재감은 하반기 여러 오페라 중에서도 ‘투란도트’가 단연 최고 작품으로 우뚝 서게 했다.&lt;!-- 그림 1502125 --&gt;이용훈이 남긴 여운은 공연이 끝나고도 길게 이어졌다. 대형 인기 뮤지컬 그 이상으로 관객들이 복도에 북적였고 출연진을 기다리는 줄이 길게 늘어섰다. 다른 출연진의 인기도 인기였지만 이용훈은 팬들에 둘러싸여 갇힐 정도로 반응이 뜨거웠다. 이 또한 보통의 한국 오페라에서는 볼 수 없는 진풍경이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이용훈은 팬들의 이름을 물어가며 정성스럽게 사인을 했고 팬들과 기념 촬영도 밝은 미소로 함께했다. 해외에서 120번 정도 칼라프 왕자를 맡았던 그는 “그 어떤 외국 무대보다 긴장되고 떨렸던 것 같다. 그렇지만 사랑하는 한국 팬들을 직접 만나니 너무 기쁘고 가슴 설레고 뿌듯했다”는 소감을 전했다.&lt;br&gt;한국 관객들에게 깊은 첫인상을 남긴 그는 내년 8월 예술의전당에서 준비한 베르디 오페라 ‘오텔로’로 다시 돌아올 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살빼는 것도 잘하네” 서울대 간 정은표子 정지웅, 18㎏ 감량 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500222</guid>
      <pubDate>2023-10-30T17:47:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030174734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502134 --&gt;배우 정은표의 아들 정지웅이 다이어트에 성공했다.&lt;br&gt;30일 정은표는 자신의 인스타그램에 아들 정지웅의 사진 4장을 게재하고 “살과 치열하게 싸움 중인 지웅이가 두 달 동안 18㎏을 감량했다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1502135 --&gt;이어 “이제부터는 충분히 먹고 운동으로 빼겠다고 (한다)”면서 “앞으로는 더디게 빠질 수 있다고 한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1502136 --&gt;정은표는 그러면서 “지웅아, 너도 턱선이 있었구나. 사진은 너무 화보 아니니. 격하게 응원한다. 사랑해”라고 덧붙이며 아들에 대한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;이를 본 사람들은 “공부에 살 빼는 것까지 잘하다니”, “훤칠하다. 살까지 빼면 인기 어떡해” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 정은표의 첫째 아들 정지웅은 서울대학교에 입학해 화제를 모은 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼식서 신부에게 ‘배설물 테러’…범인은 전 여친</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500225</guid>
      <pubDate>2023-10-30T17:50:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030175036_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502141 --&gt;결혼식에 난입한 신랑의 전 여자친구가 신부에게 배설물을 투척하는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;30일(한국시간) 미국 뉴욕포스트에 따르면 최근 볼리비아에서 신랑의 전 여자친구가 결혼식에 난입해 신부에게 배설물을 끼얹은 일이 일어났다.&lt;br&gt;공개된 영상에는 한 여성이 예식장에 입장하는 신부에게 양동이에 든 배설물을 끼얹는 장면이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신부의 머리와 얼굴, 그리고 하얀 드레스에 오물이 튀었으며, 지독한 악취가 난 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1502142 --&gt;옆에 서있던 신랑도 배설물을 맞았고, 주변의 다른 사람들에게까지 배설물이 튀었다.&lt;br&gt;이런 일을 저지른 여성은 신랑의 전 여자친구인 것으로 밝혀졌다. 전 남자친구가 다른 여자와 결혼하는 것에 대해 불만을 품고 저지른 것으로 보인다고 뉴욕포스트는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 일생에 단 한번뿐인 결혼식을 망친 신부의 대응은 주변을 더욱 놀라게 했다.&lt;br&gt;결혼식 후 신부는 소셜미디어(SNS)에 “복수 이후 우리 모두 평화롭게 살 수 있기를 바란다”고 썼다.&lt;br&gt;한편 이들 부부가 ‘배설물 테러’ 여성을 실제로 신고했는지는 알려지지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청산 위기 극적으로 넘긴 中헝다 “이번이 진짜로 마지막”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500226</guid>
      <pubDate>2023-10-30T17:51:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030175125_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502143 --&gt;중국 대형 부동산 개발업체 헝다(에버그란데)가 청산될 위기를 극적으로 넘겼다. 홍콩법원이 30일 열려던 청산 관련 심리를 한달가량 연기하면서 한 번 더 구조조정의 기회를 얻었다.&lt;br&gt;이날 블룸버그통신은 홍콩 고등법원의 린다찬 판사가 “이번이 정말 마지막”이라며 헝다의 청산 관련 재판을 오는 12월 4일로 연기했다고 보도했다.&lt;br&gt;찬 판사는 “헝다가 다음 심리까지 구체적인 구조조정 계획을 제시해야 한다. 그렇지 않으면 법원은 강제 정리 명령을 내릴 가능성이 매우 높다”고 밝혔다. 이날 홍콩 증시에서 헝다 주가는 장초반 23%까지 급락했지만 심리 연기 소식에 상승세로 돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헝다는 중국 아파트 건설 1~2위를 다투는 대형 부동산 기업이었다. 건설 경기가 활황이던 2017년 쉬자인 헝다 회장은 미국 경제매체 포브스가 선정한 ‘중국 최고 부자’로 뽑혔다. 2019년 1월 쉬 회장은 그룹 본사가 있는 광둥성 광저우에 헝다자동차를 세우고 전기차 사업에도 뛰어들었다. 지방정부들도 헝다의 전기차 사업을 ‘황금알을 낳는 거위’로 보고 너도나도 투자에 나섰다.&lt;!-- 그림 1502144 --&gt;헝다는 지나친 ‘공격 경영’으로 유동성 위기를 자초했다. 2020년 초 코로나19가 퍼지자 일부 아파트와 빌딩 등을 30% 할인해 내놓으면서 자금난 징후가 나타났다. 부동산 시장 침체로 빚더미에 깔리면서 지난 2021년 채무불이행(디폴트) 상황에 몰렸다.&lt;br&gt;이후 구조조정을 모색했지만 창업자인 쉬 회장이 기업 운영과 관련해 가택 연금 상태로 경찰 조사를 받고 있다는 사실이 알려지며 신규 채권 발행이 금지되는 등 회생 가능성이 낮아졌다. 자신이 창업한 헝다그룹의 지분 60%를 보유한 쉬 회장의 자산은 2017년만 해도 420억 달러(약 57조원)에 달했지만 지금은 채 10억 달러가 되지 않는다. 쉬 회장은 헝다 위기 상황에서도 부동산 사업 위기를 진정시키지 않고 전기차 사업에 ‘올인’하는 등 이해하기 힘든 행보를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 헝다에 투자한 톱샤인 글로벌은 지난해 6월 헝다가 8억 6250만 홍콩달러(약 1492억원)를 갚지 않았다며 청산 청구 소송을 냈다. 이날 심리에서는 헝다의 청산을 명령할 수 있는 상황이었다. 현재 헝다가 짊어진 총부채는 3000억 달러(약 405조원)가 넘는다.&lt;!-- 그림 1502145 --&gt;법원이 청산 명령을 내려도 헝다가 진행하는 프로젝트가 당장 취소되는 것은 아니다. 그러나 명령이 내리지면 헝다그룹은 회생 불가능한 타격을 입을 수밖에 없다. 헝다보다 더 많은 부동산 프로젝트를 추진하는 비구이위안(컨트리가든) 역시 최근 달러화 채권에 대해 채무불이행을 선언했다. 헝다의 청산은 대형 개발업체들의 연쇄 위기를 불러올 수 있다.&lt;br&gt;아무튼 한달 이상 시간을 번 헝다는 새 구조조정 방안을 고민할 것으로 보인다. 헝다 채권자들의 법률 고문을 맡고 있는 커클랜드앤릴리스의 네일 맥도널드는 “이번이 마지막 기회라는 판사의 분명한 경고를 헝다가 이해하기 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상명대, ‘디지털콘텐츠’ 릴레이 특강·체험행사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500228</guid>
      <pubDate>2023-10-30T17:52:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030175207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502147 --&gt;상명대학교는 11월 2일부터 30일까지 디지털콘텐츠 업계 전문가를 초청한 릴레이 특강과 디지털콘텐츠 분야 작품세계를 시각적으로 경험할 수 있는 ’XR실감콘텐츠 체험행사‘를 개최한다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;대학혁신지원사업의 일환으로 마련된 이번 특강은 상명대 구성원은 물론 중·고등학생과 지역민을 대상으로 진행된다.&lt;br&gt;특강주제는 △방송·영상디자인너를 위한 모션 그래픽 실무(2일) △영상촬영 및 조명실습(6일), △게임&amp;amp;웹툰콘텐츠 실무(15일), △UX디자인-실무에서 살아남는 컨셉기획, 시각화(21일), △2023 공연예술 그리고 미디어아트(28일) △디지털콘텐츠 시대의 총아, 게임산업의 위기와 기회(29일) △지역 문화예술의 새로운 융합적 방향(30일) 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특강은 당일 오후 4시 천안캠퍼스 한누리관 또는 디자인관에서 진행되며, XR실감콘텐츠 체험행사는 11월 15일부터 21일까지 한누리관 1층에서 개최된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상명대, ‘디지털콘텐츠’ 릴레이 특강·체험행사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500228</guid>
      <pubDate>2023-10-30T17:52:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030175207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502147 --&gt;상명대학교는 11월 2일부터 30일까지 디지털콘텐츠 업계 전문가를 초청한 릴레이 특강과 디지털콘텐츠 분야 작품세계를 시각적으로 경험할 수 있는 ’XR실감콘텐츠 체험행사‘를 개최한다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;대학혁신지원사업의 일환으로 마련된 이번 특강은 상명대 구성원은 물론 중·고등학생과 지역민을 대상으로 진행된다.&lt;br&gt;특강주제는 △방송·영상디자인너를 위한 모션 그래픽 실무(2일) △영상촬영 및 조명실습(6일), △게임&amp;amp;웹툰콘텐츠 실무(15일), △UX디자인-실무에서 살아남는 컨셉기획, 시각화(21일), △2023 공연예술 그리고 미디어아트(28일) △디지털콘텐츠 시대의 총아, 게임산업의 위기와 기회(29일) △지역 문화예술의 새로운 융합적 방향(30일) 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특강은 당일 오후 4시 천안캠퍼스 한누리관 또는 디자인관에서 진행되며, XR실감콘텐츠 체험행사는 11월 15일부터 21일까지 한누리관 1층에서 개최된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김태흠 독일 바이에른주와 ‘신재생 에너지’ 등 협력 관계 구축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500230</guid>
      <pubDate>2023-10-30T17:59:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030175918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘독일 최대 광역단체’ 교류 활성화 나서&lt;br/&gt;교류·협력 이어 신재생 에너지 협력 논의&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1502150 --&gt;충남도가 독일 최대 광역단체인 바이에른주와 교류·협력 활성화에 나선다.&lt;br&gt;도에 따르면 외자 유치와 교류·협력 강화를 위해 유럽을 방문 중인 김태흠 도지사가 30일 독일 바이에른주 청사에서 멜라니 훔르 대외협력 장관을 만나 교류 방안을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도와 바이에른주는 지난 1999년 5월 ‘교류 및 관계 발전 의정서’를 체결했다.&lt;br&gt;이날 김 지사는 훔르 장관과 교류·협력 활성화와 신재생 에너지 분야 협력 관계 구축 등을 주제로 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 지사는 “바이에른 내 우수 기업과 함께 협력하며 양 지역의 미래 먹거리를 함께 모색하고 육성해 나아가길 기대한다”라며 “양 지역이 기후변화에 대응하는 에너지 전환 등 우수 정책을 공유하고, 공동의 문제를 해결해 나아가기를 바란다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1502151 --&gt;이어 “농업·농촌 발전 없이는 진정한 선진국으로 갈 수 없는 만큼, 청년농을 육성하는 등 농업·농촌의 구조와 시스템 변화를 고민하고 있다”며 “농업정책 공유 등 상생 발전을 위해 함께 노력하자”고 강조했다.&lt;br&gt;독일 남동부 알프스산맥 북쪽, 체코·오스트리아·스위스 국경과 맞닿은 바이에른주는 인구 1284만 명에 면적은 7만 549.32㎢다.&lt;br&gt;충남에 비해 인구는 6.3배 많고, 면적은 8.5배 가량 넓다. 바이에른주 국내총생산(GDP)은 스위스 경제 규모와 비슷한 6100억 유로이며, 1인당 GDP는 4만6498 유로다.&lt;br&gt;이곳에는 BMW와 지멘스, 상용차인 MAN, 가스 업체인 린데 등 독일 대표 제조기업 본사가 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김태흠 독일 바이에른주와 ‘신재생 에너지’ 등 협력 관계 구축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500230</guid>
      <pubDate>2023-10-30T17:59:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030175918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘독일 최대 광역단체’ 교류 활성화 나서&lt;br/&gt;교류·협력 이어 신재생 에너지 협력 논의&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1502150 --&gt;충남도가 독일 최대 광역단체인 바이에른주와 교류·협력 활성화에 나선다.&lt;br&gt;도에 따르면 외자 유치와 교류·협력 강화를 위해 유럽을 방문 중인 김태흠 도지사가 30일 독일 바이에른주 청사에서 멜라니 훔르 대외협력 장관을 만나 교류 방안을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도와 바이에른주는 지난 1999년 5월 ‘교류 및 관계 발전 의정서’를 체결했다.&lt;br&gt;이날 김 지사는 훔르 장관과 교류·협력 활성화와 신재생 에너지 분야 협력 관계 구축 등을 주제로 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 지사는 “바이에른 내 우수 기업과 함께 협력하며 양 지역의 미래 먹거리를 함께 모색하고 육성해 나아가길 기대한다”라며 “양 지역이 기후변화에 대응하는 에너지 전환 등 우수 정책을 공유하고, 공동의 문제를 해결해 나아가기를 바란다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1502151 --&gt;이어 “농업·농촌 발전 없이는 진정한 선진국으로 갈 수 없는 만큼, 청년농을 육성하는 등 농업·농촌의 구조와 시스템 변화를 고민하고 있다”며 “농업정책 공유 등 상생 발전을 위해 함께 노력하자”고 강조했다.&lt;br&gt;독일 남동부 알프스산맥 북쪽, 체코·오스트리아·스위스 국경과 맞닿은 바이에른주는 인구 1284만 명에 면적은 7만 549.32㎢다.&lt;br&gt;충남에 비해 인구는 6.3배 많고, 면적은 8.5배 가량 넓다. 바이에른주 국내총생산(GDP)은 스위스 경제 규모와 비슷한 6100억 유로이며, 1인당 GDP는 4만6498 유로다.&lt;br&gt;이곳에는 BMW와 지멘스, 상용차인 MAN, 가스 업체인 린데 등 독일 대표 제조기업 본사가 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시간당 5만원 ‘살인 금리’에 나체 사진 유포까지… 피해자는 2030</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008004</guid>
      <pubDate>2023-10-30T18:09:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910171853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481442 --&gt;최대 1만 3000%에 이르는 ‘살인 금리’로 돈을 빌려주면서 나체 사진을 받아 낸 뒤 돈을 갚지 못하면 이를 유포한 불법 대부업 일당이 경찰에 붙잡혔다. 피해자 대부분은 20~30대 저신용·저소득 취약계층이었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;서울 동대문경찰서는 미등록 대부업체 사장 A씨와 관리실장 B씨 등 11명을 성폭력처벌법 위반, 대부업법 위반, 채권추심법 위반 혐의로 검거하고 이 가운데 4명을 구속했다고 30일 밝혔다. 검거된 11명 중 6명에게는 범죄집단조직·활동 혐의도 적용됐다. 경찰에 따르면 A씨 등은 지난해 10월부터 올해 7월까지 소액 대출 홍보 사이트에 광고를 낸 뒤 이를 보고 연락한 피해자들에게 돈을 빌려주는 대가로 주민등록등본, 지인 연락처, 나체 사진 등을 요구했다. 이들은 빌려 간 돈을 기간 내 갚지 못한 피해자들을 협박해 2억 3000만원의 부당 이익을 챙긴 혐의를 받는다.&lt;br&gt;법정 최고금리는 연 20%지만 이들은 30만원을 빌려주고 일주일 뒤에 50만원을 받는 조건으로 피해자들에게 대출해 준 것으로 조사됐다. 이를 연간으로 환산하면 3500%에 달하는 이자율이다. 게다가 돈을 갚지 못하면 ‘시간당 5만원’의 이자를 강요해 최대 1만 3000%에 이르는 살인 금리를 씌웠다. 눈덩이처럼 불어나는 이자를 감당하지 못한 피해자들은 나체 사진을 유포하겠다는 협박과 공포에도 시달려야 했다. 경찰이 파악한 피해자는 모두 83명이고, 이 가운데 나체 사진을 건넨 피해자는 21명이었다. A씨 일당은 실제로 나체 사진을 피해자 가족이나 지인에게 보내면서 “대신 돈을 갚으라”고 협박하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>85년 전 오늘 이 남자가 마이크 잡았더니 온 미국이 떨었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500233</guid>
      <pubDate>2023-10-30T18:09:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030180947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502156 --&gt;85년 전 30일(현지시간)은 역사상 가장 떠들썩한 방송 사고로 손꼽히는 오손 웰스의 라디오 드라마가 방영된 날이다. 화성인이 지구를 침공했을 때 상황을 꾸민 것이었는데 많은 이들이 실제로 화성인이 침공한 것처럼 화들짝 놀랐다고 해서 화제가 됐다. 방송이 막강한 영향력을 발휘한다는 팝문화의 단면을 보여준 사례로 많이 거론됐다. 실제로 대중 히스테리를 일으킨 사례로 수십년 동안 손꼽혀 왔다.&lt;br&gt;그런데 최근 워싱턴DC에 있는 아메리칸 대학의 W 조지프 캠벨 교수 같은 역사학자들은 패닉을 일으켰다는 얘기는 과장된 것이며 대다수 청취자들은 그 프로그램이 가공의 드라마라는 점을 이해하고 있었다고 주장했다.&lt;br&gt;온 나라가 히스테리에 빠져들었다는 얘기는 당시 신문들이 밀어붙인 주장이었다. 신문들은 당시 경쟁 상대로 부상한 라디오를 못 믿을 미디어로 만들기 위해 부채질했다는 것이다. 무엇보다 웰스 자신이 몇년 내내 토크쇼마다 나와 떠들어대 자신을 신비화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 어느 정도로 패닉을 일으켰는지는 여전히 명확하지 않다. 당시만 해도 방송은 초창기 파워를 보여줬을 뿐이며 라디오의 잠재력도 막 드러나는 시기였기 때문이다.&lt;br&gt;1938년의 핼러윈을 몇 시간 앞둔 그날 저녁 라디오 드라마 시리즈 ‘Mercury Theatre on the Air’의 스타이며 감독인 웰스는 혁신적인 새 방송의 마지막 리허설에 집중하고 있었다. 그의 나이 불과 스물세 살이었다. 많은 이들이 그를 신동으로 여겼고, 그는 야심찬 프로젝트를 추진했는데 바로 HG 웰즈의 공상과학(SF)스릴러 ‘The War of the Worlds’(1898)를 라디오로 들려주는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그의 계획은 원작을 당시 상황에 맞춰 살려내고, 긴박감과 공포를 자아내는 것이었다. 그는 잉글랜드를 뉴저지주로 바꿨고, 화성으로부터 침공을 간단 없이 뉴스 기사로 전달하는 형식을 취했다. 마치 실시간 뉴스처럼 들리게 해 현실과 가상의 경계를 흐리게 하는 일이었다.&lt;br&gt;웰스는 1955년 오손 웰스의 스케치북이란 BBC 시리즈를 통해 “우리는 조심성을 다해 일어날 법한 일들을 정확히 재현해냈다. 모든 것을 한꺼번에 생각하는 것이 훨씬 효율적이었다. 하지만 얼마나 효율적일 것인지 알지 못했다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;모든 여건이 완벽한 배경을 만들어줬다. 라디오는 당시 급격하게 신문을 대체해 대다수 미국인들이 그날의 뉴스를 라디오에서 구하고 있었다. 유럽에서는 또다른 전쟁이 터질까봐 초조해하고 있었다. 미국 청취자들은 라디오 프로그램 도중 갑자기 중단하고 뉴스를 내보내는 데 익숙해지고 있었다.&lt;br&gt;동부시간으로 오후 8시 웰스가 직접 드라마를 시작하고 있었다. 분명히 픽션이라고 고지했다. 하지만 뒤늦게 방송을 듣기 시작한 이들은 놓쳤다. 몇몇은 귓등으로 흘려 들었고, 드라마가 진행 중이라는 것을 그저 깜박한 이들도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화성인들이 침공했다!&lt;br&gt;다음에 방송될 것은 청취자들에게 낯익은 정규 음악 프로그램이었다. 그런데 점점 광적이 되는 속보 안내가 떴다. 배우들은 기자인 척 연기했고, 정부 관리들이 외계인 침공이 시작됐다고 숨도 쉬지 않고 외쳐댔다. 소름끼치는 음향 효과가 외계인의 눈에서 레이저가 뻗어나와 온 도시를 파괴하는 것처럼 꾸몄다.&lt;br&gt;그 효과는 그럴 듯해 청취자들을 겁에 질리게 했다. 드라마 극본의 다큐멘터리 속성과 자연스러운 대화는 실제 뉴스방송처럼 착각하게 만들었다. 신문들은 나중에 걱정 많은 청취자들이 세상의 종말이 임박한 것처럼 느껴 집을 버리고 탈출할 마음을 먹었다고까지 보도했다. 무기들을 모아 스스로를 지키려는 이도 있었단다.&lt;br&gt;청취자들이 경찰에 전화를 걸고, 신문들이 정보를 구하고 확인하려 거는 바람에 전화 회선이 북적댔다. 이렇게 되자 많은 기자들이 전국적인 패닉이 발생한 것을 확신하게 됐다.&lt;br&gt;곧 경찰이 CBS 스튜디오에 찾아왔다. 방송사 임원과 경찰이 실랑이를 벌였다. 웰스는 방송이 중간쯤 됐을 때 주조종실에 경찰관들이 많이 찾아온 것을 보면서 계속 극본을 읽고 있었다.&lt;!-- 그림 1502157 --&gt;쇼가 끝난 뒤 라이벌 방송사 ABC에서 일하던 월터 윈첼은 자신의 프로그램을 진행하면서 “신사숙녀 미국인 여러분, 놀라실 필요 없습니다. 미국은 무너지지 않았습니다. 반복합니다. 미국은 무너지지 않았습니다”라고 진정시켰다.&lt;br&gt;이제 웰스와 그의 팀은 미디어들과 정부의 강력한 반발에 직면했다. 다음날 신문 1면마다 이 방송 얘기가 대문짝만하게 실렸다. 패닉에 쩔은 미국인들 얘기가 넘쳐났고, 이것이 웰스의 드라마가 히스테리를 일으켰다는 인상을 굳게 다졌다.&lt;br&gt;소송하겠다는 위협, 검열과 라디오 콘텐트 규제가 필요하다는 얘기가 들끓었다. CBS는 다급하게 기자회견을 열었는데 웰스는 누구도 속일 의도가 없었다고 거듭 부인했다. 급기야 연방통신위원회(FCC)가 조사했지만 어떤 법률 위반도 없었다는 점을 확인해줬다. 방송사는 앞으로 제작할 때 조금 더 주의하겠다고 다짐할 필요도 없었다.&lt;br&gt;이 스캔들은 결국 스토리텔링의 장인이며 창의적인 재주꾼이란 명성만 드높였을 따름이다. 이 일로 할리우드에 진출할 수 있었으며 1941년 영화 ‘시민 케인’ 연출과 주연으로 이어져 역사상 가장 위대한 영화 중 하나란 찬사를 듣기에 이르렀다.&lt;br&gt;영국 BBC 아카이브가 공개한 동영상을 보면 웰스는 방송에 대해 질문을 받고 자신의 쇼가 대중 여론의 형성에 커다란 영향을 미쳤다고 확신하는 모습을 보여준다. 그는 또 몇 년 뒤 미국이 진주만 기습을 당한 뒤 뉴스 속보를 들으며 자신이 애국적인 연기를 한 사실을 털어놓아 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;그의 말이다. “나는 미국의 옥수수밭이나 그런 것들을 찬양하는 노래들의 한 가운데 있었다. 그런데 한 신사가 스튜디오에 뛰어들어와 손을 들어올리며 말하길 ‘우리는 여러분이 이 내용을 발표하도록 이 방송을 중단시켜야겠다. ‘진주만이 방금 공격 당했다’ 그리고 물론 이 매우 심각하고 끔찍한 소식은 절대 믿을 수 없는 것이었다. 몇 시간 동안, 미국인 누구라도 그랬다. 왜냐하면 그들 모두가 ‘그래 그가 또 그짓 했네’, ‘취향 고약하네’, ‘한 번은 웃겼는데 두 번은 아니야’ 그랬던 것이다.”&lt;br&gt;그 뒤로도 여러 해에 걸쳐 방송이 실제로 초래한 패닉의 수준이 과장됐다거나 실제로 얼마나 많은 사람이 방송 내용을 제대로 들었는지를 신문 보도가 설명한 것과 정반대로 알아듣는다든가 하는 논쟁이 많이 있어왔다. 그러나 어찌 됐든 방송 역사에 한 이정표가 됐으며 대중의 상상력을 포착하는 스토리텔링의 힘을 각인시킨 사건임에 분명하다고 방송은 결론내렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너 땜에 벌금 300만원…꼴값 떤다” 60대女 스토킹한 70대男</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500235</guid>
      <pubDate>2023-10-30T18:15:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030181556_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502163 --&gt;60대 이웃 여성에게 상해를 가해 벌금형을 받자 욕설 등을 하며 스토킹한 70대가 징역 1년을 선고받았다.&lt;br&gt;대전고법 제3형사부(재판장 김병식)는 스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반, 보복 협박 등 혐의로 기소된 A(70)씨에게 “A씨는 범행을 인정하고 반성하지만 접근금지 명령에도 범행을 멈추지 않았다. 피해자가 엄벌을 탄원하고 있다”고 이같이 선고하고 스토킹 치료프로그램 이수 40시간을 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 11월 12일부터 지난 4월 12일까지 대전 동구 B(62·여)씨의 집을 찾아가 B씨에게 욕설하며 따라다니는 등 16차례에 걸쳐 스토킹 행위를 저지른 혐의를 받고 있다. A씨는 이 과정에서 대전지법으로부터 B씨에 대한 100m 접근금지 명령을 받았는데도 12차례 어기고 이같은 짓을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 지난해 8월 3일 B씨를 때려 상해죄로 벌금 300만원의 약식명령을 받자 앙심을 품고, 지난해 12월 11일 B씨를 찾아가 “너 때문에 벌금 300만원 나왔다. 꼴값을 떤다” 등 욕설을 퍼붓고 협박도 했다.&lt;br&gt;1심 재판부는 “과거 상해를 입혔던 피해자에게 욕설, 협박하고 접근금지 명령도 어겨 죄질이 나쁘다”고 징역 1년을 선고했다. 이에 불복해 A씨와 검찰 모두 항소했지만 형량은 달라지지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너 땜에 벌금 300만원…꼴값 떤다” 60대女 스토킹한 70대男</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500235</guid>
      <pubDate>2023-10-30T18:15:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030181556_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502163 --&gt;60대 이웃 여성에게 상해를 가해 벌금형을 받자 욕설 등을 하며 스토킹한 70대가 징역 1년을 선고받았다.&lt;br&gt;대전고법 제3형사부(재판장 김병식)는 스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반, 보복 협박 등 혐의로 기소된 A(70)씨에게 “A씨는 범행을 인정하고 반성하지만 접근금지 명령에도 범행을 멈추지 않았다. 피해자가 엄벌을 탄원하고 있다”고 이같이 선고하고 스토킹 치료프로그램 이수 40시간을 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 11월 12일부터 지난 4월 12일까지 대전 동구 B(62·여)씨의 집을 찾아가 B씨에게 욕설하며 따라다니는 등 16차례에 걸쳐 스토킹 행위를 저지른 혐의를 받고 있다. A씨는 이 과정에서 대전지법으로부터 B씨에 대한 100m 접근금지 명령을 받았는데도 12차례 어기고 이같은 짓을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 지난해 8월 3일 B씨를 때려 상해죄로 벌금 300만원의 약식명령을 받자 앙심을 품고, 지난해 12월 11일 B씨를 찾아가 “너 때문에 벌금 300만원 나왔다. 꼴값을 떤다” 등 욕설을 퍼붓고 협박도 했다.&lt;br&gt;1심 재판부는 “과거 상해를 입혔던 피해자에게 욕설, 협박하고 접근금지 명령도 어겨 죄질이 나쁘다”고 징역 1년을 선고했다. 이에 불복해 A씨와 검찰 모두 항소했지만 형량은 달라지지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는 솔로’ 10기 정숙, 16기 영숙 ‘진한 만남’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500236</guid>
      <pubDate>2023-10-30T18:21:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030182123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502164 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 정숙이 16기 영숙을 응원했다.&lt;br&gt;최근 ‘나는 SOLO‘ 10기 정숙이 자신의 소셜미디어(SNS)에 “16기 영숙 우리 동생이 시간 내서 와서 이런 저런 이야기하고 좋더라”는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 10기 정숙이 자신의 음식점에 놀러 온 16기 영숙과 셀카를 찍고 있는 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;10기 정숙은 “영숙아. 다른 곳에서 만나서 이런저런 더 깊은 이야기하자 힘내라 울 영숙이 동생. 시간이 약이다. 조만간 날 잡자”고 응원의 글을 남겼다.&lt;br&gt;그러면서 “우리 영숙이 악플 좀 그만. 사람을 겉만 보고 제발 판단하지 마세요”라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 7월 방송된 ‘나는 솔로’ 16기 영숙과 옥순은 촬영 중에도 갈등을 빚었고, 방송이 끝난 뒤에도 갈등을 이어갔다.&lt;br&gt;방송 출연 후 개인 유튜브 채널을 개설한 영숙은 최근 옥순과의 갈등을 해결했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14세 오유진 스토킹한 60대男…“학교까지 찾아왔다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500237</guid>
      <pubDate>2023-10-30T18:36:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030183617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502172 --&gt;트로트 가수 오유진(14)이 자신을 스토킹한 60대 남성 A씨를 고소했다.&lt;br&gt;소속사 토탈셋은 30일 공식입장을 통해 “오유진의 스토커를 지난 8월 서울 마포경찰서에 스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 위반(허위사실적시명예훼손) 혐의로 고소했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “이후 진주경찰서로 사건이 이첩됐고 경찰 조사결과 스토커가 허위 사실을 적시해 명예훼손한 혐의가 인정돼 최근 검찰에 기소 의견으로 송치됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소속사에 따르면 A씨는 수개월 전부터 오유진이 재학 중인 학교와 행사장에 찾아오고, 소셜미디어(SNS)와 유튜브 댓글 등을 통해 오유진 가족에 대한 허위 사실을 적시했다.&lt;br&gt;또 오유진의 가족에게 여러 차례 전화를 걸어 불안감과 공포심을 조성한 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1502173 --&gt;A씨는 고소장 제출 이후에도 지속적으로 댓글을 게시했다. 이 밖에도 오유진의 외할머니에게 전화를 걸어 만남을 요구하는 등의 행위를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소속사는 “위 형사 고소 사건과 별도로 민사 상의 법적 대응과 오유진 할머니 명의의 고소장 제출 역시 검토 중”이라며 “이와 같은 피해가 다시는 발생하지 않도록 일절의 합의나 선처 없이 강경하게 법적 대응을 이어갈 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 오유진은 2009년생인 중학생 트로트 가수다. KBS2 트롯 경연 프로그램 ‘트롯전국체전’, MBC 걸그룹 오디션 ‘방과후 설렘’ 등에 참가해 이름을 알렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14세 오유진 스토킹한 60대男…“학교까지 찾아왔다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500237</guid>
      <pubDate>2023-10-30T18:36:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030183617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502172 --&gt;트로트 가수 오유진(14)이 자신을 스토킹한 60대 남성 A씨를 고소했다.&lt;br&gt;소속사 토탈셋은 30일 공식입장을 통해 “오유진의 스토커를 지난 8월 서울 마포경찰서에 스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 위반(허위사실적시명예훼손) 혐의로 고소했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “이후 진주경찰서로 사건이 이첩됐고 경찰 조사결과 스토커가 허위 사실을 적시해 명예훼손한 혐의가 인정돼 최근 검찰에 기소 의견으로 송치됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소속사에 따르면 A씨는 수개월 전부터 오유진이 재학 중인 학교와 행사장에 찾아오고, 소셜미디어(SNS)와 유튜브 댓글 등을 통해 오유진 가족에 대한 허위 사실을 적시했다.&lt;br&gt;또 오유진의 가족에게 여러 차례 전화를 걸어 불안감과 공포심을 조성한 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1502173 --&gt;A씨는 고소장 제출 이후에도 지속적으로 댓글을 게시했다. 이 밖에도 오유진의 외할머니에게 전화를 걸어 만남을 요구하는 등의 행위를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소속사는 “위 형사 고소 사건과 별도로 민사 상의 법적 대응과 오유진 할머니 명의의 고소장 제출 역시 검토 중”이라며 “이와 같은 피해가 다시는 발생하지 않도록 일절의 합의나 선처 없이 강경하게 법적 대응을 이어갈 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 오유진은 2009년생인 중학생 트로트 가수다. KBS2 트롯 경연 프로그램 ‘트롯전국체전’, MBC 걸그룹 오디션 ‘방과후 설렘’ 등에 참가해 이름을 알렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흉악범 영구 격리가 사형 대안 될까… ‘느린 사형’ 우려 신중론도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031002001</guid>
      <pubDate>2023-10-30T18:39:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018182013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;26년간 0건… 사실상 사형 폐지국&lt;br/&gt;법무부 “유족 아픔 고려” 밀어붙여&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;대법원은 “범죄 예방효과 불확실”&lt;br/&gt;日도 도입 결론 못 내… 獨은 폐지&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1497520 --&gt;정부가 30일 ‘가석방 없는 종신형’ 도입을 핵심 내용으로 하는 형법 개정안을 국회에 제출키로 한 것은 흉악 범죄가 연이어 발생하는 가운데 실질적 사형제 폐지국인 우리나라에서는 흉악범을 사회와 영구적으로 격리할 수 있는 대안이 될 수 있다고 봤기 때문이다. 하지만 대법원은 기본권 침해 정도와 범죄 예방 효과를 심도 있게 분석해야 한다며 신중한 입장이다. 해외 주요국도 가석방 없는 종신형 도입에 각각 다른 입장을 취하고 있다.&lt;br&gt;법무부는 이날 국무회의에서 개정안이 의결된 후 자료를 내고 “우리나라는 1997년 12월 이후 사형을 집행하지 않고 있다”며 “가석방 없는 무기형은 흉악범이 상응하는 죗값을 치르고 사회로부터 격리될 수 있는 실효적인 제도”라고 설명했다. 법무부는 무기징역이 확정된 ‘신당역 살인범’ 전주환과 ‘노원 세 모녀 살인범’ 김태현 등의 사례를 소개하며 피해자 유족이 ‘가석방 불가’를 호소하고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 대법원 법원행정처는 개정안 입법예고 기간인 지난 8월 “가석방 없는 종신형 제도에 관한 기존 논의는 사형제를 폐지하고 대체 수단으로 절대적 종신형을 도입하는 걸 전제로 한다”며 “사형제를 존치한 채 가석방 없는 종신형을 도입하는 데는 추가 검토가 필요하다”는 의견을 국회에 냈다. 헌법재판소는 현재 사형제 위헌 여부를 심리 중이며 연내 결론을 낼 것이란 관측이 많다. 법원행정처는 또 “가석방 없는 종신형이 사형제에 비해 기본권 침해가 덜하다고 볼 수 없다는 견해도 있다”며 “범죄 예방적 효과를 단정할 수 없고, 교도 행정에 큰 부담이 되는 측면도 있다”고 밝혔다. 민주사회를위한변호사모임(민변)은 “가석방 없는 종신형은 헌법상 인간 존엄의 가치를 침해하고 형사정책적으로도 정당화될 수 없는 형벌 제도”라며 반대했다.&lt;br&gt;국회입법조사처가 해외 사례를 연구한 보고서를 보면 미국은 1841년 메인주가 처음으로 가석방 없는 종신형을 도입한 이래 알래스카주를 제외한 49개 주가 운영하고 있다. 반면 독일은 사형제를 폐지한 이후 가석방 없는 종신형을 도입했으나 연방헌법재판소에서 위헌 결정을 받은 뒤 1981년 폐지했다. 일본은 2003년부터 제도 도입을 논의했지만 아직 결론을 내리지 못했다. 김광현 입법조사관은 “가석방 없는 종신형은 단순히 ‘느린 사형’의 모습을 갖게 될 가능성이 높다”며 “가석방 가능 최저 복역 기간(현재 20년)을 늘려 범죄자가 더 오래 수감될 수 있도록 하고, 흉악범에게는 가석방 가능성을 엄격하게 제한하는 방안도 있다”고 제언했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법인 명의 슈퍼카 산 스타강사, 차명계좌로 돈 받고 문제 판 교사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031002002</guid>
      <pubDate>2023-10-30T18:39:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030162309_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;가족 법인에 수입 귀속 ‘편법 증여’&lt;br/&gt;법카로 고가 미술품·명품 옷 쇼핑&lt;br/&gt;직원 급여 준 뒤 페이백 받은 학원&lt;br/&gt;국세청 세무조사서 2200여억 추징&lt;br/&gt;리딩방·병원 등 105명도 조사 착수&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1502076 --&gt;&lt;b&gt;#‘스타 강사’로 유명한 A씨는 수억원의 강의료와 교재 판매 수입, 학원 전속계약금까지 가족 명의의 법인 수익으로 귀속시켜 편법으로 증여했다. 자신이 벌어들인 소득은 축소 신고해 소득세를 탈루했다. 회사 명의로 고급 아파트를 임차하는가 하면 수억원대의 초고가 슈퍼카를 회사 업무용 차량으로 경비 처리한 뒤 타고 다니며 호화 생활을 누렸다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#대학수학능력시험 출제위원 경력이 있는 현직 교사 B씨는 한 대형 입시학원에 이른바 ‘킬러 문항’을 판매한 대가로 받은 수익금을 가족 계좌로 이체받아 개인분 소득세를 내지 않았다. 이 과정에서 학원도 국세청에 허위 지급명세서를 제출하면서 B씨의 탈루 행위를 도왔다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령이 혁파를 지시한 ‘사교육 카르텔’의 민낯이 국세청 세무조사로 드러났다. 스타 강사와 대형 입시학원뿐만 아니라 현직 교사까지 ‘탈세’에 가담해 부를 축적해 온 사실이 무더기로 확인됐다.&lt;br&gt;국세청은 30일 “학원 30여곳을 대상으로 200여억원의 세금을 추징했다”면서 “탈세 혐의를 받는 현직 교사는 200명에 달한다”고 밝혔다. 정재수 조사국장은 “학생과 학부모의 불안 심리를 파고들어 사교육을 유도하면서 많은 수익을 올리고 호화 생활을 누린 학원·강사 등의 탈세를 확인했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국세청 조사 결과 ▲고가의 미술품·명품 의류 등 개인 사치품을 법인 비용으로 처리 ▲학원 내 소규모 그룹 과외를 진행하면서 과외비를 자녀 계좌로 받아 소득세 탈루 ▲직원에게 소득을 과다로 지급한 뒤 현금을 다시 돌려받아 자금 편취 ▲학원 브랜드 사용료를 개인 계좌로 받은 뒤 신고 누락 ▲킬러 문항을 학원에 판매한 대가를 사업소득이 아닌 기타소득으로 신고해 소득세 축소 등과 같은 사례도 확인됐다. 다만 국세청은 적발된 대형 입시학원과 스타 강사의 명단을 공개하지 않았다.&lt;br&gt;국세청은 학원업을 포함해 대부업·장례업·프랜차이즈업·도박업 등 5개 분야 246명을 대상으로 세무조사를 실시해 총 2200여억원의 세금을 추징했다. 이와 함께 주식·코인 리딩방 운영업자, 병의원, 불법 대부업자, 식료품 제조업체 대표 등 105명을 상대로 신규 세무조사에 나섰다.&lt;br&gt;먼저 국세청은 주식 리딩방을 탈세의 온상으로 지목하고 운영업자 41명을 정조준했다. 리딩방 운영업자 C씨는 투자 정보를 미끼로 개미 투자자들에게 각각 수십만 원의 회원비를 받아 챙긴 혐의로 세무조사 대상이 됐다. ‘수익 300% 보장’이라는 C씨의 광고는 거짓이었고 수십억원에 달하는 회원비는 한푼도 돌려주지 않았다. 이른바 ‘포모증후군’에 시달리는 개인 투자자를 자극해 돈을 챙기고 세금을 탈루한 것이다. 포모증후군이란 자산 가격 폭등으로 거대 수익을 올린 타인과 비교해 소외감을 느낀 사람들이 자산 투자에 무리하게 진입하는 현상을 뜻한다.&lt;br&gt;코로나19 확산기에 비대면 진료로 호황을 누렸지만 세금을 제대로 내지 않은 병의원 운영자 12명도 세무조사 선상에 올랐다. 이들은 미술품 대여 업체와 짜고 고가 미술품 대여비, 결제 대행 수수료를 병원 경비로 처리한 뒤 일부를 원장 가족이 되돌려받은 것으로 확인됐다. 서민과 영세 사업자를 상대로 불법 고리대금업을 한 대부업자 19명도 세무조사를 받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감세정책 역효과… 기시다 지지율 27% 역대 최저</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031011001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031011001</guid>
      <pubDate>2023-10-30T18:40:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030184047_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502180 --&gt;기시다 후미오 일본 총리가 정권 출범 이후 가장 낮은 지지율을 기록했다. 감세 카드까지 꺼내며 일본 국민의 마음을 사려 애쓰고 있지만 오히려 역효과가 났다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;니혼게이자이신문은 TV도쿄와 공동으로 18세 이상 남녀 852명을 대상으로 지난 27~29일 실시한 여론조사에서 기시다 내각 지지율이 지난달보다 9% 포인트 하락한 33%를 기록했다고 30일 밝혔다. 기시다 내각을 지지하지 않는다는 응답은 8% 포인트 증가한 59%로 집계됐다. 특히 이 신문 여론조사에서 이번 기시다 내각 지지율은 최저치를 갈아치운 데다 2012년 자민당이 재집권한 이후로도 역대 최저치였다.&lt;br&gt;민영 방송사인 아사히뉴스네트워크(ANN)도 지난 28~29일 실시한 여론조사에서 기시다 내각 지지율은 이전 조사보다 3.8% 포인트 하락한 26.9%로 나타났다고 이날 밝혔다. 이 수치 역시 2021년 10월 기시다 총리가 집권한 이후 역대 최저치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기시다 총리 지지율 하락의 가장 큰 원인은 부실한 물가 대책에 있다. ‘중간 평가’였던 지난 22일 중·참의원 보궐선거에서 여야가 한 곳씩 승리하자 일본 언론은 사실상 자민당의 패배로 평가했고 기시다 총리는 곧바로 감세 정책을 추진하겠다고 밝혔다. 다음달 2일 발표될 고물가 대책의 핵심인 감세 정책은 소득세 등을 연간 4만엔(약 36만원) 줄여 주고 저소득층 등 비과세 대상자에게는 연간 7만엔(63만원)의 지원금을 지급하는 게 주요 내용이다.&lt;br&gt;하지만 일본 국민의 반응은 좋지 않았다. 니혼게이자이신문 여론조사에서 기시다 총리의 감세 정책에 대해 응답자의 65%는 “적절하다고 생각하지 않는다”고 답했다. ANN 여론조사에서도 감세 정책을 긍정적으로 평가하지 않는다고 답한 응답자는 56%로 절반 이상이었다. 특히 ANN 여론조사에서 응답자들이 감세 정책을 지지하지 않는 가장 큰 이유로 “정부의 선심성 정책이라고 생각하기 때문”(41%)이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기시다 총리가 추진하는 방위비 증액과 아동수당 인상 등을 골자로 한 저출산 대책은 천문학적인 재원이 필요한데 감세까지 하는 것은 모순이란 지적도 나온다. 이에 대해 기시다 총리는 이날 중의원 예산위원회에 출석해 “경제 및 임금·물가 상황 등을 살피면서 방위력 강화 실시 시기를 결정해 서로 모순되지 않는다”고 반박했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “5조 예산 삭감땐 R&amp;amp;amp;D 타격” vs 與 “인건비 등 효율적 사용 중요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500239</guid>
      <pubDate>2023-10-30T19:04:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831172221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477282 --&gt;이공계 위기 속에 정부가 내년도 국가 연구개발(R&amp;amp;D) 예산 삭감에 나서자 다음달 국회 예산 심사를 앞두고 여야 간 신경전이 한창이다. 야당은 삭감된 R&amp;amp;D 예산의 복원을, 여당은 R&amp;amp;D 예산의 효율적 사용을 주장하며 맞섰다.&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 30일 최고위원회의에서 R&amp;amp;D 예산 삭감에 대해 “가족들이 배가 고파 영양실조에 걸렸는데 형편이 어렵다고 밥을 굶기는 것과 같다”며 전면 재검토를 압박했다. 김성주 민주당 정책위원회 수석부의장은 통화에서 “본격적인 예산 심사에 앞서 상임위별로 반드시 복구해야 할 예산에 대해 협의할 것”이라고 말했다. 민주당은 R&amp;amp;D 예산 삭감 태스크포스(TF)를 구성할 계획이다.&lt;br&gt;기획재정부와 과학기술정보통신부에 따르면 내년도 국가 R&amp;amp;D 예산은 25조 9000억원으로 편성돼 올해 31조 1000억원보다 5조 2000억원(16.6%) 삭감됐다. 정부는 예산 삭감의 이유로 과학기술 분야의 ‘나눠 먹기식 연구비’와 ‘카르텔’을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 교육부의 내년도 R&amp;amp;D 예산 중 이공계 연구지원 예산은 3951억원으로 올해보다 1433억원(26.6%) 줄었다. 이에 대해 과학계에서 비판이 지속되자 과기부는 지난 10일 내년도 R&amp;amp;D 예산이 줄어도 대학원·대학원생·박사후 연구원 등 연수직과 출연연구기관 내 비정규직의 수를 줄이지 않겠다고 밝혔다. 연구개발적립금 등 출연연구기관 자체 재원을 연수직과 비정규직 인건비에 최우선으로 활용하겠다는 것이다.&lt;br&gt;하지만 조승래 민주당 의원은 이에 대해 “땜질 처방”이라며 “출연연 적립금은 그동안 정부 과제나 기업 과제로 연구비를 집행하고 남는 일종의 잔액인데 적립금이 바닥나면 어떡할 거냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘은 민주당의 주장을 ‘정치 공세’라고 비판했다. 국회 예산결산특별위원회 여당 간사인 송언석 의원은 통화에서 “기술경쟁력 제고라는 본연의 역할을 제대로 못한 R&amp;amp;D 예산을 구조조정해 적재적소에 쓰도록 협의하겠다는 것인데 이를 확대재생산해 공격하는 것은 정치 공세”라며 “증액 수요가 있으면 경청하고 소통해서 예산을 확보하겠다는 입장은 같다”고 말했다. 이어 “예산이 감액됐다고 계속 감액되리라는 법은 없어 출연연 적립금 고갈 우려는 기우”라고 강조했다. 과방위 소속의 한 여당 의원도 “국가 R&amp;amp;D 과제의 인건비를 연구책임자별로 통합 관리해 안정적으로 인건비가 지급되도록 하는 ‘인건비 풀링제’를 연구 인력의 월급 대안으로 사용할 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오면 입술 뽀뽀”…‘압구정 박스녀’ 65만원 팬미팅 ‘돌연 취소’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500241</guid>
      <pubDate>2023-10-30T19:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030193359_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502194 --&gt;압구정동, 홍대를 비롯한 서울 번화가에서 박스만 걸친 채 거리를 활보한 일명 ‘압구정 박스녀’ A씨가 참가비 65만원의 팬미팅을 추진했다가 돌연 취소했다.&lt;br&gt;A씨는 최근 소셜미디어(SNS)를 통해 “팬미팅이 취소됐다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 “경찰의 압박으로 너무 큰 스트레스를 받아 팬미팅을 취소하기로 결정했다. 신청해 주신 30분의 팬분들께는 26일 오후 9시쯤 모두 환불해 드리고 한 분 한 분 연락드려 죄송한 부분을 말씀드렸다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팬미팅은 하루 만에 완판됐지만 결국 A씨가 압박감을 이기지 못해 취소한 것으로 보인다.&lt;br&gt;앞서 A씨는 서울 강남구에서 팬미팅을 개최한다는 게시물을 게재한 바 있다. ‘팬미팅에 오면 입술에 뽀뽀를 해주겠다 놀러와라’면서 홍보한 팬미팅 금액은 65만원이었다. 참여인원은 선착순 30명이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1502195 --&gt;A씨는 팬미팅 비용이 비싸다는 지적에 대해 “오시는 한 분에게 들어가는 비용이 대략 50만원이 넘는다”며 “오히려 셰프님, MC, 렌털 비용과 그 외 준비를 생각하면 마이너스”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 자신을 향한 부정적인 여론에 의견을 피력하기도 했다. A씨는 “저는 악플도 감사히 받아들이고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난 21일 오후 홍대 거리에서 구멍이 뚫린 박스를 걸치고 돌아다니며 행인들에게 자기 신체를 만지도록 한 혐의를 받는다. 경찰은 이 행위를 도운 남성 2명도 함께 조사하고 있다.&lt;br&gt;형법 제245조(공연음란)는 ‘공연히 음란한 행위를 한 자는 1년 이하의 징역, 500만원 이하의 벌금, 구류 또는 과료에 처한다’고 규정하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“입국심사시 국빈 대접 받듯이 통과”…경찰, 전청조 신병확보 검토(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500244</guid>
      <pubDate>2023-10-30T20:44:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030204455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502198 --&gt;경찰이 전 여자 펜싱 국가대표 남현희(42)씨의 재혼 상대였던 전청조(27)씨의 신병 확보를 검토 중이다. 또 공모 의혹이 제기된 남씨가 사기 행각에 가담했는지도 들여다볼 계획이다.&lt;br&gt;윤희근 경찰청장은 30일 정례 간담회에서 “국가수사본부 차원에서 종합적으로 경중을 판단해 최대한 신속하고 엄정하게 수사하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 청장은 “전씨와 관련해 많은 국민이 다양한 의문을 제기하고 있다”며 “사건을 단건으로 보면 달리 보일 수 있기 때문에 경중을 전체적으로 보기 위해 고소·고발 건을 병합해 수사하도록 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 서울 강서경찰서에 접수된 전씨의 대출 사기미수 고발 건과 송파경찰서에 접수된 앱 개발 투자사기 고소 건은 송파서에 병합됐다. 송파서는 앱 개발 투자 사기와 관련해 지난 27일 고소인을 불러 조사했다.&lt;br&gt;전씨는 남씨 어머니 집을 찾아가 여러 차례 문을 두드린 혐의(스토킹)와 남씨의 조카를 폭행한 혐의(아동학대)도 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 사건은 경기 성남중원경찰서에서 수사 중이며, 경찰은 본격적인 수사에 앞서 전씨를 출국금지 조치했다.&lt;br&gt;앞서 김민석 서울 강서구의회 의원은 “남씨가 전씨로부터 명품 가방 등을 선물 받고 깊은 관계였다”며 남씨의 공모 의혹을 수사해달라는 진정서를 28일 서울경찰청에 냈다.&lt;br&gt;다만 남씨는 자신도 전씨에게 속아 피해를 봤다며 사기 행각과는 전혀 무관하다는 입장이다.&lt;!-- 그림 1502199 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;남현희, 전청조 ‘악마’라고 지칭&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;남씨는 이날 CBS라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 전씨를 ‘악마’라고 지칭했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “가족들이 큰 피해를 봤다. 엄마와 동생, 친척들, 아카데미 선생님과 주변 사람들 명의로 뭔가를 했던 정황을 확인했다. 전씨가 가족들에게 저에게는 얘기하지 말라고 해 몰랐다”고 주장했다.&lt;br&gt;또 전씨로부터 고가의 자동차와 명품 선물 등을 받은 데 대해선 “상위 0.01% 학부모들을 상대하는 펜싱 사업을 하기 때문에 ‘명품 옷을 입고 고가의 차를 타야 엄마들 사이에서 말이 안 나온다’며 선물을 해줬다”고 해명했다.&lt;br&gt;이날 남씨는 전씨의 과거 행적과 관련해 “가족과 해외여행 후 입국심사를 통과할 때 (제가) 선수 활동을 하면서 통과했던 방식이 아니라 VIP, 국빈 대접 받듯이 통과가 이뤄졌다”며 의아함을 표하기도 했다.&lt;br&gt;만일 남씨의 말이 사실일 경우 전씨가 출입국 당국을 속였거나 출입국 당국 내부에 비정상적으로 편의를 봐준 조력자가 있었던 게 아니냐는 의혹까지 제기되는 상황이다.&lt;br&gt;공항에선 우수기업인 등에 대한 출국 우대 서비스(패스트트랙) 제도가 있기는 하지만 이와 성격이 다른 특혜성 조치에 대한 언급으로 보인다.&lt;br&gt;해외여행자의 출입국 절차를 보면 정당하게 거쳐야 하는 출입국 심사를 받지 않을 경우 항공보안법 또는 출입국관리법 위반에 해당할 가능성이 있다.&lt;!-- 그림 1502200 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;체포영장 검토 질문에…“다양하게 검토 중”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전씨를 상대로 추가로 이뤄진 고소·고발은 아직 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;전씨에 대한 체포영장 발부를 검토하느냐는 질문에 경찰 관계자는 “여러 가지를 다양하게 검토 중”이라며 “추가 피해자가 있는지 확인하고 있으며 수사 중인 사안이라 파악된 피해 규모를 말하긴 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;또 남씨의 공범 여부까지 열어놓고 수사하느냐는 질문에 “(진정서에) 그런 내용이 포함돼있어 전체적으로 확인할 방침”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 남씨는 오는 31일 남씨를 사기 등 혐의로 경찰에 고소할 예정이며, 자신이 보관하고 있는 전씨의 휴대전화와 노트북 등도 경찰에 제출할 것이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남현희 조카 폭행’ 전청조 아동학대 혐의 수사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500245</guid>
      <pubDate>2023-10-30T20:53:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030205301_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502201 --&gt;전 펜싱 국가대표 남현희 씨와 결혼을 예정했다가 이별한 전청조가 남씨의 조카를 폭행한 혐의로도 경찰의 수사를 받는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;경기 성남중원경찰서는 아동복지법 위반(아동학대) 혐의로 전씨를 형사 입건했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;전씨는 지난 8월 말부터 지난달 초 사이에 성남 중원구 소재 남씨의 모친 집에서 남씨의 조카인 중학생 A군을 골프채로 여러 차례 때린 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 사건 직후인 지난달 아동보호전문기관으로부터 112 신고를 접수해 이 사건을 수사하고 있다.&lt;br&gt;전씨가 어떤 이유로 A군을 폭행했는지, 또 폭행의 정도나 횟수는 어느 정도인지에 관해서는 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성남중원경찰서는 당초 남씨와 관련한 사건은 스토킹 외에 없다고 밝힌 바 있으나, 전씨가 남씨의 조카를 폭행한 사실은 이날 뒤늦게 드러났다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “아동학대 사건이 접수된 것은 맞지만, 그 외에 어떤 답변도 해줄 수 없다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유튜브 그만 보라” 휴대전화 가져간 아버지 살해한 20대 구속기소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500246</guid>
      <pubDate>2023-10-30T20:53:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030205330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502202 --&gt;유튜브 그만 보라고 꾸중하는 아버지를 흉기로 살해한 20대가 구속돼 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;수원지검 성남지청 형사1부(허훈 부장검사)는 존속살해 혐의로 A씨를 구속기소 했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 3일 오후 경기 성남시 중원구 주거지에서 50대 아버지 B씨에게 여러 차례 흉기를 휘둘러 살해한 혐의를 받고있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 아버지 B씨가 “휴대전화를 너무 오래 사용한다. 유튜브를 그만 보라”며 휴대전화를 가져가 살펴보는 것에 화가 나서 침대에 누워있던 아버지에게 흉기를 휘두른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;A씨는 범행 직후 도주했으나 어머니의 신고를 받고 출동한 경찰에 주거지 인근에서 현행범으로 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 평소 정신질환으로 인해 약물 치료를 받고 있었던 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“누리호 기술 담긴 하드 떼어냈다”…이직 앞둔 직원들, 검찰 수사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500248</guid>
      <pubDate>2023-10-30T21:23:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030212305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502205 --&gt;과학기술정보통신부(과기정통부)가 민간기업으로 이직하려던 한국항공우주연구원 연구자들을 기술 유출 혐의로 검찰에 수사의뢰했다.&lt;br&gt;30일 과학기술계에 따르면 과기정통부는 항우연에 대한 감사를 진행해 연구원 4명을 검찰에 수사의뢰했다.&lt;br&gt;항우연에서는 나로호 개발을 주도한 조광래 책임연구원(전 원장)이 지난달 12일 퇴직 의사를 밝힌 이후로 현재까지 약 10명이 퇴직 의사를 밝힌 가운데 이들 중 일부가 과기정통부 감사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 전 원장 등 6명은 지난 20일 퇴사했지만, 이직 예정자 등 감사 대상자들은 아직 조사를 받고 있다.&lt;br&gt;감사 대상자들은 대전 항우연 컴퓨터에서 하드디스크와 같은 저장장치를 붙였다 떼어낸 행위가 확인된 것으로 알려졌다. 또 기술자료를 특정 시기에 과도하게 열람했다는 의혹도 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 이날 산업기술보호법과 부정경쟁방지 및 영업비밀보호에 관한 법률 위반으로 고발됐음을 확인했다.&lt;br&gt;이와 관련해 조 전 원장은 외부로 기술을 유출한 증거가 없음에도 과기정통부가 표적 감사를 했다며 반발했다.&lt;br&gt;조 전 원장은 “하드디스크를 떼어낸 것이 아니라 컴퓨터에 붙인 외장하드를 뗀 것”이라며 “나로우주센터에 갈 때나 산업체에 갈 때도 그렇게 하고, 연구자들 중 80%는 이렇게 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;그는 “과기정통부의 감사 결과 조치사항도 아직 내려오지 않았다”며 “기술 유출한 증거는 찾지도 못했고 (감사 대상자들도) 무조건 기술 유출 안했으니 겁날 게 없다는 상황인 만큼 법적으로 대응할 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;항우연은 “감사 중인 사항은 확인해 줄 수 없다”면서도 “사전 승인을 받은 보안용 저장 매체는 절차를 거쳐 인터넷 전용 컴퓨터에서 사용할 수 있지만 실제 업무 작업이 이루어지는 내부 폐쇄망 컴퓨터에서는 사용이 불가능하다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로슨, 1점차로 쫓겨 역전 위기 맞자 혼자 8점 퍼부어…‘로슨 35점’ DB 4연승 신바람</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500249</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500249</guid>
      <pubDate>2023-10-30T21:42:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030214230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502206 --&gt;김주성 감독이 지휘하는 원주 DB가 개막 4연승의 휘파람을 불었다.&lt;br&gt;DB는 30일 수원 KT 아레나에서 열린 프로농구 2023~24시즌 1라운드 원정 경기에서 수원 kt를 91-84로 물리쳤다. ‘원투 펀치’ 디드릭 로슨(35점·3점슛 5개 8리바운드)과 이선 알바노(19점)가 승리에 앞장섰다.&lt;br&gt;이날 경기를 앞두고 DB는 2옵션 외국인 선수 개리슨 브룩스가 무릎 연골 이상으로 이탈하는 악재를 만났으나 ‘전천후 외인’ 로슨의 활약에 걸림돌이 되지는 않았다. 로슨은 특히 승부처에서 빛났다. 무릎 부상 중인 에이스 두경민이 아직 돌아오지 않았다는 점에서 DB의 연승은 더욱 놀랍다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1990년대 말 중앙대에서 트윈 타워를 이뤘던 김주성 감독과 송영진 kt 감독의 신임 사령탑 정규리그 맞대결에서는 1년 후배인 김 감독이 먼저 웃었다.&lt;br&gt;승률 100%를 유지한 DB는 2위 올산 현대모비스(3승1패)와 승차를 1경기로 벌렸다. 개막전 승리 뒤 내리 3연패한 kt는 고양 소노와 함께 공동 9위로 내려 앉았다. 하윤기(25점)가 분전했으나 외국인 선수 마이클 에릭(10점)과 패리스 배스(8점)가 부진한 점이 뼈아팠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1쿼터에서는 kt가 외곽포 5개를 펑펑 터뜨렸고, DB는 알바노와 강상재(10점 9리바운드)의 돌파, 로슨의 골밑과 외곽을 오가는 플레이로 맞섰다. 27-28로 1점 뒤져 2쿼터에 돌입한 DB는 로슨-강상재-김종규(7점)로 이어지는 트리플 포스트가 위력을 발휘해 역전에 성공한 뒤 치고 나갔다.&lt;br&gt;54-48로 앞서 전반을 마친 DB의 신바람은 3쿼터에도 이어졌다. 김영현(8점)과 로슨의 3점포 3개를 징검다리를 삼아 속공으로 거침 없이 10점을 쌓아올리는 등 3쿼터 막판 21점 차까지 달아나기도 했다.&lt;br&gt;79-61로 앞서 4쿼터에 돌입한 DB는 갑자기 집중력이 떨어지며 흔들렸다. 슛도 거푸 빗나가고 턴오버도 남발했다. 8분가량 4점에 그치는 사이 하윤기에게 집중타를 얻어맞아 경기 종료 1분 58초를 앞두고 83-82로 쫓겼다. 이때부터 로슨의 ‘쇼타임’이 펼쳐졌다. 로슨의 자유투 2개 중 1개가 빗나갔으나 강상재가 리바운드를 따내 로슨의 점퍼로 연결했다. 로슨은 또 스틸에 이은 개인 속공으로 반칙을 얻어내 자유투 2개를 꽂은 뒤 다시 3점슛을 쏘아올려 순식간에 9점 차로 간격을 벌려 승리를 지켜냈다.&lt;br&gt;결정적인 공격 리바운드를 잡아낸 DB 주장 강상재는“컵 대회 연장 패배가 약이 됐다”면서 “4쿼터 안일한 모습으로 추격의 빌미를 제공했지만 결국 승리해 다행”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장동건♥’ 고소영 “10세 딸, 메이크업 나보다 잘해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500250</guid>
      <pubDate>2023-10-30T22:09:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030220915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502207 --&gt;배우 고소영이 열 살 딸이 아이돌에 관심이 많다고 밝혔다.&lt;br&gt;30일 보그 코리아 유튜브 채널의 ‘마이보그’ 콘텐츠에는 고소영이 출연해 가방을 공개했다.&lt;br&gt;이날 고소영은 가방 안에 있던 파우치에서 아이브로우를 꺼내 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “눈썹이 없는 편은 아닌데 뭔가 비어있는 부분이 있는 게 굉장히 지저분해 보여서 올리브영에 가서 이것저것 해보다가 샀다”고 말했다.&lt;br&gt;이에 제작진은 “직접 가서 구입하는 편이냐”고 물었고, 고소영은 “딸아이가 열 살인데 이제 아이돌에 관심을 가지면서 메이크업을 나보다 훨씬 더 잘한다. 그래서 새로운 아이템 같은 것도 오히려 더 정보를 많이 얻는다. 윤설이 갈 때 꼭 따라가서 내 것도 같이 득템하는 경우가 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 고소영은 모자를 꺼내며 “최근에 계절감이 있는 모자를 구입했다. 그런데 사고 나니까 너무 야한 말이 쓰여 있어서 거꾸로 착용하고 있다. 신랑(장동건)이 ‘그거 써도 돼?’라고 하더라. 이 모자는 모자이크 처리를 해줘야 할 거 같다”며 수줍게 웃었다.&lt;br&gt;고소영은 평소 장을 보러 갈 때 쓴다는 재사용 장바구니도 공개했다.&lt;br&gt;그는 “비닐을 사용하는 것보다도 가볍고 깔끔하게 갖고 다닐 수 있다”며 “사실 맨날 뭘 해 먹어야할지가 너무 고민이다. 장을 가서 보면 생각이 난다. 그래서 평소 시장바구니를 들고 다니는 편”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이게 웃겨?”…엄지윤, 전청조 패러디 비난 봇물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500253</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231030500253</guid>
      <pubDate>2023-10-30T22:57:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030225740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502213 --&gt;펜싱 국가대표 출신 남현희의 전 재혼 상대자 전청조 밈과 패러디가 열풍인 가운데, 개그우먼 엄지윤이 동참했다가 비난 받고 있다.&lt;br&gt;엄지윤은 30일 자신의 소셜미디어(SNS)에 일명 ‘전청조 밈’으로 온라인을 뜨겁게 달군 “I am 엄청조”란 글과 함께 패러디 사진을 게재했다.&lt;br&gt;해당 사진은 전청조가 유명 그룹 혼외자이자 재벌 3세라는 거짓 배경을 위해 경호원을 대동한 모습을 패러디한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선글라스를 끼고 양손으로 컵을 든 채 어딘가를 응시하는 모습이다. 큰 체격의 경호원들이 그를 둘러싸고 있는 구도까지 완벽하게 따라했다.&lt;br&gt;하지만 일각에서는 이를 부정적인 시선으로 바라보는 이들도 적지 않다. 네티즌은 “사기 당해서 피눈물 흘리는 피해자들이 얼마나 많은데”, “따라할 걸 따라해야지”, “아직 피해자들이 고통스러워하는데 웃음이 나오냐”, “피해자들이 이걸 보고 웃을 수 있겠냐” 등의 댓글을 남겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가석방 없는 종신형’ 중대흉악범 사회 격리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031001005</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:26:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>교화 가능성을 찾기 어려운 흉악범에게 ‘가석방 없는 종신형’(절대적 종신형)을 선고할 수 있는 형법 개정안이 30일 국무회의를 통과했다. 법무부가 개정안을 국회에 제출하면 범죄 예방 효과와 기본권 침해라는 주장이 맞서며 격론이 펼쳐질 것으로 보인다.&lt;br&gt;개정안은 법원이 판결할 때 ‘가석방이 허용되는 무기형’과 ‘허용되지 않는 무기형’을 구분해 선고하도록 하는 내용을 담고 있다. 무기형 선고 대상자 중 사회와 영구적으로 격리할 필요가 있는 중대 흉악범은 가석방 가능성을 원천적으로 차단하겠다는 것이다.&lt;br&gt;개정안은 20일 이상 공고 후 국회에 상정된다. 현행법은 무기형을 선고받았더라도 20년이 지나면 가석방 대상이 될 수 있다. 앞서 ‘신당역 살인’과 ‘노원 세 모녀 살해 사건’ 같은 사회적 파장을 부른 흉악범에 대해 무기형이 선고됐고 피해자 유족은 가석방을 허용해선 안 된다고 호소해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한동훈 법무부 장관은 “흉악 범죄로 부터 선량한 국민을 보호하기 위해 꼭 필요한 제도”라고 밝혔다. 하지만 민주사회를위한변호사모임(민변) 등은 인간 존엄을 해칠 우려가 있고 교화 가능성을 박탈하는 데다 범죄 예방 효과는 불분명하다고 반대한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “재난안전법 새달 본회의 처리”… 野 “이태원 특별법으로 진상 규명”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031003004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031003004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:26:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030062611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501763 --&gt;이태원 참사 1주기를 맞아 국민의힘은 이태원 참사 재발 방지를 위한 재난 및 안전관리 기본법(재난안전법) 개정안을 다음달 9일 국회 본회의에서 처리하겠다고 밝혔다. 더불어민주당은 이태원 참사 특별법이 먼저라며 여당을 압박했다.&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 30일 의원총회 후 기자들과 만나 “지금 재난 및 안전 관리 기본법, 우주항공청 설치 및 운영에 관한 특별법, 기업구조조정 촉진법 등 시급한 법들이 있는데, 빨리 여야 간에 만나서 11월 9일 본회의에서 처리할 수 있는 법은 처리할 생각”이라고 말했다. 이어 “정쟁을 지양하기 위해 현수막을 최소화하는 옥외광고물법도 11월 9일까지 처리할 수 있도록 상임위원회에 독려하고 있다”며 “민주당이 전향적, 대승적으로 협조해 줄 것을 홍익표 원내대표에게 부탁드린다”고 덧붙였다. 김기현 대표도 이날 최고위원회의에서 “주최자 없는 행사의 안전 관리 책임을 지방자치단체에 부여하는 재난안전법이 국회에 계류 중이어서 유감”이라며 “참사를 정쟁에 이용할 생각이 아니라면 이렇게 오랜 시간 법안 처리가 미뤄질 이유가 없다”고 했다.&lt;br&gt;반면 민주당은 이태원 참사의 책임을 규명하기 위한 특별법 처리가 우선이고 재난안전법이 ‘책임 회피 목적’이라는 입장이다. 홍 원내대표는 최고위원회의에서 “참사 1년이 다 되도록 진상 규명과 책임자 처벌이 이뤄지지 않고 있다”며 “정부·여당의 반대로 여전히 국회에 묶여 있는 이태원 참사 특별법의 처리를 더이상 미룰 수 없다”고 밝혔다. 민주당 원내지도부 관계자는 “재난안전법은 정부의 탓이 아니라는 식으로 책임을 회피하려는 것”이라며 “그런 의도라면 받아들이기 힘들다”고 했다. 민주당, 정의당, 진보당, 기본소득당 등 야 4당은 지난 6월 이태원 참사 특별법을 신속처리안건(패스트트랙)으로 지정했다. 11월 29일 본회의에 자동으로 부의된 뒤 60일이 경과한 내년 1월 28일 이후 본회의에 상정돼 처리하게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기초연금 40만원 인상안 논란…月 397만원 벌어도 지급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031003005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031003005</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:26:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030183943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502178 --&gt;정부가 국민연금 개혁안을 내놓으며 ‘빈칸’으로 남겨 둔 것은 국민연금 보험료율뿐만이 아니었다. 기초연금을 40만원으로 올리는 개혁안을 제시했으나 인상 시기와 방법 등 핵심은 공란으로 비워 뒀다. 2025년 초고령 사회로 진입하기 전에 기초연금 개혁을 서둘러야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;기초연금을 현재 30만원 선에서 40만원으로 올리려면 재정 문제를 고민해야 한다. 국민연금과 달리 기초연금은 세금으로 지급한다. 30일 국회예산정책처에 따르면 관련 예산은 2014년 6조 9000억원에서 올해 22조 6000억원으로 10년 사이 3배 넘게 불었다. 정권이 바뀔 때마다 기초연금을 10만원씩 인상한 데다 급속한 고령화로 기초연금 수급자가 급증해서다. 그나마 국민연금은 5년마다 재정 추계를 하지만, 기초연금은 별도의 재정 추계가 없어 깜깜이다. 증가분을 바로 조세로 조달해야 하니 국민연금보다 더 빨리 사회적 자원을 동원할 준비를 해야 한다. 하지만 정부는 아직 재원 조달 방안도 마련하지 못했다.&lt;br&gt;국회예산정책처가 발간한 ‘공적 연금 재정 전망과 연금 개혁 논의 동향’ 보고서를 보면 기초연금을 40만원으로 인상할 경우 2030년에는 49조원, 2050년에는 160조원, 2070년에는 320조원이 든다. 눈덩이처럼 예산이 불어나 이대로는 제도를 지속하기가 어렵다. 이런 이유로 국민연금 재정계산위원회는 지난 19일 최종보고서에서 “(수급 대상을) 65세 이상 노인 70%라는 목표 수급률 방식을 일정 기준에 따라 대상자를 선정하는 방식으로 전환하는 것을 검토해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 기초연금은 상대적으로 여유 있는 노인에게도 지급돼 세대 간 형평성 문제가 불거지고 있다. 기초연금 도입 당시에는 노인 단독 가구 기준 월 소득인정액 40만원 이하 가구에만 지급됐지만, 선정기준액이 매년 상향돼 올해는 한 달 소득이 202만원인 노인도 받을 수 있다. 월 소득인정액을 계산할 때 여러 공제 항목을 고려하면 이론적으로는 매달 397만원을 벌어도 기초연금을 탈 수 있다.&lt;br&gt;오건호 내가만드는복지국가 정책위원장은 “저소득 노인은 50만원, 중간 소득은 40만원, 좀더 여유 있는 노인은 30만원을 주는 방식으로 가야 한다”며 “이번에 기초연금 차등 인상 방안이라도 제시했으면 좋았을 텐데 연금개혁과 연계해 논의하겠다며 미룬 것은 기초연금 인상 의지가 약하다는 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지급액을 올리면 성실하게 국민연금을 낼 동기가 약화해 국민연금 장기 가입 유인이 저하될 수 있다는 지적도 나온다. 현재 국민연금 평균 수급액은 62만원 정도로, 기초연금을 40만원 주면 부부가 받는 기초연금(20% 감액해 64만원)이 노령연금 수급액을 웃돌게 된다. 국민연금에 오래 가입할수록 기초연금을 깎아서 주는 ‘기초·국민연금 가입 기간 연계 감액’ 조항을 없애 국민연금 가입 회피 경향을 낮추자는 주장도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학생 체력 저하에…주당 2시간 ‘체육 처방전’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008006</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:26:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030163301_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502086 --&gt;내년부터 초등학교 1~2학년 2년간 체육활동이 현재 80시간(주 1시간)에서 144시간(주 2시간)으로 늘어난다. ‘즐거운 생활’ 통합 교과에서 ‘체육’을 약 40년 만에 분리하는 방안도 추진된다.&lt;br&gt;교육부는 30일 정부서울청사에서 열린 제9차 사회관계장관회의에서 이러한 내용을 담은 ‘제2차 학생건강증진 기본계획(2024~2028)’을 발표했다. 코로나19 팬데믹 이후 약해진 체력과 정신 건강 문제를 해결하고 예방하기 위한 취지다. 우선 2022개정교육과정 적용과 함께 초등 저학년의 신체활동 시간이 확대된다. 음악·미술·신체활동으로 구성되는 1~2학년 즐거운 생활 교과에서 신체활동 시간이 144시간으로 늘어난다. 현재 한 주당 약 1시간의 신체활동을 하는데 앞으로는 약 2시간으로 길어지는 셈이다.&lt;br&gt;신체활동 영역을 즐거운 생활에서 체육 교과로 분리해 운영하는 방안도 검토한다. 즐거운 생활 통합교과로 운영하면 교사들이 신체활동 시간보다 음악·미술을 선택할 수 있어 체육 교과로 분리해 신체활동 시간을 보장하겠다는 것이다. 즐거운 생활에서 체육이 분리되면 약 40년 만에 별도 교과가 된다. 교육부 관계자는 “즐거운 생활 통합교과에서는 교사에 따라 신체활동을 덜 할 수도, 더 할 수도 있다”며 “별도 체육 교과로 분리하면 이전보다 적정한 신체활동 시간을 오롯이 확보할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중학교에서는 2025년부터 학교스포츠클럽 활동 시간을 3년간 총 102시간에서 136시간으로 30%(34시간)가량 확대하는 방안이 추진된다. 초등 1~2학년 체육 교과 분리와 중학생 학교스포츠클럽 시간 확대는 교육과정 개정이 필요해 국가교육위원회의 검토를 거쳐 확정된다.&lt;br&gt;고등학교의 경우 2025년부터 시행되는 고교학점제에 맞춰 학교에서 체육 수업이 충실하게 운영되도록 문화체육관광부와 협업해 연내까지 개선안을 마련하기로 했다. 고교학점제에서 학생들은 체육 교과를 10학점 필수 이수해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마약을 포함한 각종 유해 약물 오남용 예방 교육도 강화한다. 약물중독예방 교육을 유치원·초등학교에서 최소 5시간, 중학교에서 6시간, 고등학교에서 7시간 필수로 실시하고 청소년 마약류 관련 실태조사도 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 신학림·김만배 ‘보도 개입’ 가능성 캔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008007</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:26:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대선 개입 여론 조작’ 의혹을 수사하는 검찰이 다수의 언론사를 대상으로 압수수색을 벌인 가운데 검찰이 화천대유자산관리 대주주 김만배씨와 신학림 전 언론노조위원장이 추가 언론 보도에 개입했을 가능성을 캐는 것으로 30일 전해졌다. 최초의 허위 인터뷰 이후 이 프레임에 맞춰 언론 보도들이 쏟아졌다는 것인데, 그 뒷배경에 이들이 있을 거라는 게 검찰의 시각이다.&lt;br&gt;서울신문 취재를 종합하면 대선 개입 여론 조작 특별수사팀(팀장 강백신)은 2021년 9월 15일 김씨와 신 전 위원장의 허위 인터뷰 이후 17일과 19일 이들의 연이은 만남&amp;lt;서울신문 10월 23일자 1면&amp;gt;에서 다른 언론사의 추가 보도를 통한 프레임 조작 모의가 있었을 것으로 의심한다. 검찰은 이들의 만남 당시와 관련한 추가 녹취 파일이 있는지도 확인하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;검찰은 이들의 만남 직후 한 일간지에서 “이재명 더불어민주당 대표가 오히려 화천대유에 불리한 수익 구조를 만들었다”는 이성문 전 화천대유 대표의 인터뷰가 보도됐다고 의심하고 있다. 이후 또 다른 일간지와 인터넷 매체 등에서 ‘윤석열 대통령의 부산저축은행 수사 무마 의혹’이 보도된 점도 주목하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 밖에 한 일간지에서는 “정영학 회계사는 동업자들의 저승사자”, “내가 어떻게 그 사람(이 대표)을 만나나” 등의 내용이 담긴 김씨의 인터뷰를 다뤘는데 당시는 정 회계사의 녹취록이 등장해 대장동 개발 비리가 드러나던 시기로 김씨로서 방어의 필요성이 있었을 것이라는 게 검찰의 판단이다. 또 검찰은 이 보도 이틀 전쯤 신 전 위원장과 김씨가 관련 문자메시지를 주고받은 정황도 포착한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;검찰은 이러한 보도들이 김씨와 신 전 위원장의 허위 인터뷰 목적인 ‘이 대표의 결백’을 알리고 ‘윤 대통령의 수사 무마 의혹’을 제기하는 데 부합했다고 보고 있다. 검찰이 최근 기자들을 상대로 압수수색에 나선 것도 보도 경위에 배후가 있는지 확인하겠다는 뜻으로 풀이된다. 수사는 보도 과정과 윗선 규명에 초점이 맞춰질 것으로 보인다. 검찰 관계자는 “관련자들이 개입한 정황이 있어 실제 사실 여부를 확인하기 위해 수사를 진행하고 있다”며 “그 과정에서 보도된 내용이 사실과 다를 수 있다는 것을 충분히 인식했음에도 왜곡한 정황이 있는지 확인하고 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>협회비로 ‘국회의원 불법 후원’ 의혹… 치과의사협회 압수수색</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008008</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:26:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경찰이 불법 정치자금 후원 의혹 등을 받는 대한치과의사협회(치협)에 대한 강제수사에 나섰다.&lt;br&gt;서울 성동경찰서는 지난 20일 서울 성동구 송정동에 있는 치협 사무실을 압수수색해 내부 문서와 회계 관련 기록, 컴퓨터 하드디스크 등을 확보했다고 30일 밝혔다. 치협은 의료계 주요 단체 중 하나다. 경찰은 협회장 박모(61)씨가 협회비를 횡령하고, 다수 정치인에게 불법 후원금을 전달했다는 첩보를 입수해 수사에 착수했다.&lt;br&gt;박 회장은 협회 공금을 업무추진비처럼 꾸며 수십 차례 인출하고 본인과 협회 임원들 개인 명의로 국회의원 16명에게 불법 후원금을 보낸 혐의(업무상 횡령·정치자금법 위반)를 받는다. 현행법상 특정 단체가 정치인을 후원하는 건 불법이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰 등에 따르면 박 회장은 대선을 앞둔 2021년 10월부터 국회 보건복지위원회와 과학기술정보방송통신위원회 소속 상임위원회 여야 의원들에게 집중적으로 후원한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;앞서 지난 2월 박 회장은 자신의 횡령 의혹에 대해 “치협은 직능단체이자 이익단체라 회원을 위해 법안을 개정해야 하는 부분이 많아 열심히 대관업무를 해 왔다”며 “단 한 푼이라도 개인적으로 사용한 적은 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 이른 시일 내에 치협 관계자들을 소환해 조사할 예정이다. 경찰 관계자는 “구체적인 내용은 확인해 주기 어렵다”며 “수사에 따라 범행 기간과 수사 대상 등이 확대될 가능성도 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파리바게뜨 노조 탈퇴 강요 의혹…檢, SPC 회장 등 경영진 압수수색</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008009</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:26:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>파리바게뜨 제빵기사에 대한 노동조합 탈퇴 강요 의혹을 수사 중인 검찰이 SPC그룹 경영진의 관여 여부를 확인하기 위해 허영인(74) 회장을 비롯한 임원 3명에 대한 강제수사에 나섰다. 검찰은 압수물 분석을 마치는 대로 허 회장을 포함해 주요 경영진에 대한 소환조사에 나설 것으로 예상된다.&lt;br&gt;서울중앙지검 공공수사3부(부장 임삼빈)는 30일 SPC그룹 자회사인 PB파트너즈의 부당노동행위 사건과 관련해 SPC그룹 본사에 검사와 수사관을 보내 내부 회의 자료 등을 확보했다. 허 회장 등 임원 3명의 사무실과 사내 서버 등도 압수수색 대상에 포함된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;검찰은 파리바게뜨 제과·제빵 인력을 관리하는 PB파트너즈에서 민주노총 화섬식품노조 파리바게뜨지회 조합원을 상대로 노조 탈퇴를 종용하거나 인사 불이익을 주는 부당노동행위를 했다는 의혹을 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 고용노동부 성남지청은 지난해 10월 황재복 PB파트너즈 대표이사 등 임직원 28명에 대해 노동조합법 위반 혐의로 기소 의견을 달아 검찰에 송치했다. 검찰 관계자는 “수사 진행 과정에 따라 충분히 더 늘어날 수 있는 상황”이라고 설명했다.&lt;br&gt;검찰은 지난 12일에도 SPC그룹 본사와 PB파트너즈 본사, PB파트너즈 임원인 정모씨의 주거지 등 3곳에 대한 압수수색을 진행한 후 24일 정씨를 피의자 신분으로 불러 조사했다. 검찰은 이 과정에서 SPC그룹 차원에서 노조 탈퇴 강요 의혹에 관여한 것으로 의심되는 정황을 포착한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 압수수색에 따라 허 회장을 비롯한 그룹 경영진이 관여한 증거가 드러날 경우 윗선으로 수사가 확대될 가능성도 있다. 검찰은 압수물을 분석한 뒤 허 회장을 포함한 그룹 경영진을 불러 PB파트너즈의 부당노동행위에 개입했는지 추궁할 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 전세사기 악용 가능성 큰데… ‘허위 매물’ 증명 떠넘기는 정부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031008010</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030183410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502171 --&gt;“부동산 중개사무소에 연락했더니 이미 계약된 매물이라면서 다른 방을 보여 줬어요. 공인중개사는 실수라고 했지만 허위 매물에 낚일 뻔했죠.”&lt;br&gt;월세방을 알아보던 중 허위 매물 사기를 당할 뻔한 대학원생 김모(27)씨는 억울한 마음에 해당 부동산 중개사무소를 허위·과장 광고로 신고하려다가 이내 포기했다. 김씨는 “국토교통부가 운영하는 부동산 광고시장 감시센터라는 사이트에서 온라인으로 신고하면 된다고 해 접속했더니 일일이 증거를 다 모아서 첨부해야 했다”며 “제가 본 매물에 대한 광고를 캡처한 파일, 부동산 중개사무소 정보만으로는 신고해도 반려될 가능성이 높다고 해 그만뒀다”고 털어놨다.&lt;br&gt;부동산 허위·과장 광고를 규제하는 개정법이 시행된 지 3년이 넘었지만 국토부가 운영하는 감시센터에 접수된 신고 10건 중 4건은 ‘취하 또는 반려’되는 것으로 나타났다. 신고 요건을 갖춰야만 사건이 접수·처리되는 데다 확인 절차도 까다로워 사각지대가 적지 않다는 것이다. 대규모 부동산 사기에 허위 매물이 미끼로 악용될 가능성이 큰 만큼 정부가 모니터링의 실효성을 키워야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;30일 국토부가 김학용 국민의힘 의원실에 제출한 ‘부동산 허위 매물 위반 사례별 신고 접수 처리 결과’를 보면 2020년 8월부터 올해 3월까지 감시센터에 접수된 허위 매물 신고 건수는 총 3만 3740건으로 집계됐다. 이 중 감시센터가 모니터링 단계에서 지방자치단체로 넘기지 않고 반려하거나 취하한 사례는 1만 3300건(39.4%)이었다.&lt;br&gt;2020년 8월 집값 상승과 함께 허위 매물이 급증하자 당시 국토부는 감시센터를 만들어 한국인터넷광고재단과 한국부동산원에 위탁 운영을 맡겼다. 모니터링 업무를 맡은 감시센터는 신고가 접수돼도 법령 위반을 판단할 객관적인 증빙 자료가 없으면 지자체에 통보하지 않았다. 국토부 관계자는 “감시센터 홈페이지를 통해 신고받는데 중개물 표시나 광고가 노출된 플랫폼 업체명, 매물 번호, 인터넷 주소, 통화 목록, 매물 사진 같은 구체적인 증빙 자료가 있어야 한다”며 “정황만 가지고 지자체에 통보하기는 현실적으로 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 부동산 광고가 허위라는 증빙 자료를 일일이 찾아 첨부하는 건 신고자의 몫이다. 허위 매물 피해를 보고 감시센터에 신고한 박모(24)씨는 “가계약한 전셋집이 포털에 올라와 있는 걸 보고 허위 매물인 걸 알게 돼 감시센터에 신고했지만 ‘공인중개사가 아닌 무자격자(중개보조원)와 가계약한 건이라 대상이 아니다. 경찰에 신고하라’는 답변이 돌아왔다”며 “이럴 거면 센터를 왜 운영하는지 모르겠다”고 지적했다.&lt;br&gt;감시센터가 위반 의심으로 판단해 지자체에 통보한 사례도 사후 관리가 제대로 되지 않는다. 허위 매물 신고 건수 중 지자체로 통보된 경우는 2만 440건(60.6%)으로 집계됐다. 하지만 이 가운데 과태료나 고발, 업무 정지 같은 후속 조치가 이뤄졌는지는 파악되지 않고 있다.&lt;br&gt;게다가 지자체로 통보한 뒤 행정 조치가 취해지기까지 수개월이 걸린다. 지자체 조치 전까지는 허위 매물을 올린 중개업소라도 정상 영업할 수 있는 만큼 추가 피해도 우려된다. 국토부 관계자는 “지자체별 시정조치 결과를 일괄적으로 확인할 수 있는 시스템을 내년부터 운영할 예정”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2·3위 후보 연대에 야권 분열… 아르헨 대선 정국 ‘요동’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031011003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031011003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:26:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502226 --&gt;다음달 19일로 예정된 아르헨티나 대통령 선거 결선투표가 29일(현지시간)로 3주 남은 가운데 선거판이 요동치고 있다.&lt;br&gt;결선에선 좌파 성향 집권당의 세르히오 마사(51) 후보와 극우 성향 자유전진당의 하비에르 밀레이(53) 후보가 다툰다.&lt;br&gt;이런 가운데 본선 3위로 결선투표 진출에 실패한 제1 야권연합의 파트리시아 불리치(67) 후보가 지난 25일 “총체적으로 긴급한 현 상황에서 중립을 지킬 수 없다”며 밀레이 후보를 지지해 선거판 뒤흔들기에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;둘은 원래 표심을 겨냥하며 상대방을 깎아내린 ‘견원지간’이었다. 1차 투표 때 밀레이 후보는 불리치 후보를 ‘몬토네라(1970년대 페론당 내 급진청년단) 살인자’, ‘유치원에 폭발물을 설치한 살인자’라며 융단폭격을 퍼부었다. 불리치 후보는 새빨간 거짓말이라며 밀레이 후보를 고소하기도 했다.&lt;br&gt;새로운 우파 연합 선언은 두 진영 내부의 극렬한 반대를 빚고 있다. 불리치 후보를 내세웠던 제1야권 ‘변화를 위해 함께’(JXC)는 마우리시오 마크리 전 대통령이 창당한 공화제안당(PRO), 급진시민연합당(UCR), 시민연대(CCARI)를 주축으로 한 중도우파 연합이다. 2015년 마크리를 대통령으로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 JXC는 의견 대립으로 사실상 붕괴했다. UCR의 지도층은 “아무런 논의도 없이 마크리와 불리치가 밀레이 지지를 선언했다”면서 “이는 야당 연합에서 탈퇴한다는 뜻”이라고 쏴붙였다.&lt;br&gt;PRO 소속 대선 후보였던 오라시오 라레타(58) 부에노스아이레스 시장도 “전혀 다른 생각을 가진 밀레이와 어떻게 같은 노선을 탈 수 있으며, 공격적인 언행으로 대화 자체를 나눌 수 없는 그를 어떻게 지지할 수 있겠느냐”고 따졌다.&lt;br&gt;마리아 스토라니 UCR 부총재는 “군사정권의 만행을 부정하고 장기 매매를 주장하는 밀레이 후보의 생각은 우리와 전혀 다르다. 절대 지지할 수 없다”고 주장했다. CCARI의 엘리사 카리오 전 의원도 “불리치는 역사적 실수를 하는 것”이라고 비꼬았다.&lt;br&gt;자유전진당도 하원의원 3명이 “새로운 정치를 위해 뭉쳤는데 어떻게 비난하던 세력과 손을 잡겠는가”라며 탈당을 선언해 내홍 중이다. 젊은 지지자들은 밀레이 후보가 하루아침에 불리치 후보를 ‘역사상 가장 훌륭한 치안 장관이었다’고 치켜세운 점을 꼬집기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반대로 PRO 하원의원 30여명은 경제난에 대한 현 정부 책임론을 주장하며 불리치의 뜻에 따라 밀레이 후보를 지지하는 등 일부에선 ‘밀레이·불리치 연대’에 힘을 실었다.&lt;br&gt;1차 투표에서 2위를 한 밀레이(득표율 29.98%) 후보와 3위 불리치(23.83%) 후보의 단순 합계 득표율은 53%로 마사(36.6%) 후보를 앞선다.&lt;br&gt;밀레이 후보 측은 마크리·불리치의 지지로 15%의 득표율을 끌어올릴 것이라며 결선 승리를 노리고 있다. 선거 총책임자로 마크리 전 대통령이 전면에 나설 것이란 점도 고무적이다.&lt;br&gt;그러나 이념적 차이에다 내부 갈등까지 부른 이번 연대가 밀레이 후보에게 긍정적으로 작용할지 예측하기 어려운 상황이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日천재 바둑소녀 “한 수 배울게요” 한국 이적</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031020002</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:27:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030145347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502011 --&gt;“더 높은 수준에서 공부할 필요가 있다고 생각했습니다.”&lt;br&gt;일본의 천재 바둑소녀 나카무라 스미레(14) 3단이 30일 도쿄 지요다구에 있는 일본기원에서 기자회견을 열고 한국으로 이적하는 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 한국기원은 지난 26일 이사회를 열어 나카무라가 제출한 객원기사 신청안을 통과시켰다. 이에 따라 나카무라는 내년 2월 일본 여류기성 타이틀 방어전을 치른 뒤 3월부터 한국에서 공식 활동을 시작할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나카무라는 일본 프로기사인 아버지 나카무라 신야 9단의 영향으로 세 살 때 처음 바둑을 접했다. 이후 2017년부터 2019년까지 한국에 있는 ‘한종진 바둑도장’에서 공부했다.&lt;br&gt;특히 그는 10살 때인 2019년 4월 일본기원의 영재 특별전형으로 입단해 일본 바둑 역사상 최연소 프로기사가 됐다. 지난 2월에는 여류기성전에서 우승하며 일본기원 역대 최연소 타이틀 기록까지 달성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본이 자랑하는 바둑 영재이지만 나카무라는 지난 7월 31일 일본기원에 한국 이적 신청서를 제출하면서 화제가 됐다. 현대 바둑의 종주국으로 꼽히는 일본기원 소속 프로기사가 해외로 이적하는 건 나카무라가 처음이기 때문이다.&lt;br&gt;나카무라는 이날 기자회견에서 “이적에 대해 아버지에게 상담했지만 내 의지로 이적을 결정했다”며 “한국에는 강한 기사는 물론 대국도 많아 항상 긴장감을 가질 수 있다. 전체적으로 레벨이 좀 높다”고 말했다. 또 그는 한국에서 대결하고 싶은 상대로 박정환 9단을 꼽으며 “세계에서 활약하고 있는 기사로 평소에는 착하고 멋진 사람”이라고 말했다. 나카무라는 한국 음식에 대해선 “아버지가 좋아하기 때문에 불고기와 닭갈비를 좋아한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;일본에서는 나카무라의 이적을 아쉬워하지만 응원도 이어지고 있다. 고바야시 사토루 일본기원 이사장은 “나카무라가 기대에 어긋나지 않게 열심히 뛰고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 세계 최강 여자기사였던 중국의 루이나이웨이(60) 9단이 1999~2011년 13년 동안 한국에서 객원기사로 활동한 바 있다. 현재 러시아인 알렉산더 디너스타인, 스베틀라나 쉭시나 각 3단, 우크라이나인 마리야 자하르첸코 1단 등 3명이 객원기사로 등록된 상태인데 여기에 나카무라를 더하면 모두 4명이 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아직 멀고 먼 일본의 디플레 탈출… ‘잃어버린 40년’ 커지는 경고음[글로벌 인사이트]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031019001</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:27:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502249 --&gt;사례1. 일본 국토교통성이 지난 9월 발표한 올해 7월 1일 시점 기준지가(땅값)는 1년 전보다 1% 올라 2년 연속 상승세를 기록했다. 특히 지방권 땅값이 일본 거품경제 붕괴가 본격화한 1992년 이후 31년 만에 0.3% 상승했다.&lt;br&gt;사례2. 일본 총무성이 이달 발표한 9월 소비자물가지수(신선식품 제외)는 지난해보다 2.8% 상승했다. 지난해 8월 이후 13개월 만에 3% 아래로 떨어졌는데 정부의 에너지 전기·가스 요금 지원책이 미친 영향이 컸다.&lt;br&gt;일본은 부동산 가격이 폭락하는 등 거품경제가 붕괴하기 시작한 1992년부터 지금까지 30여년간 물가도 임금도 오르지 않는 디플레이션 국가로 알려져 있다. 하지만 사례에서 보듯 물가 상승은 1년 이상 계속되고 있고 부동산 가격도 뛰고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 일본 언론을 비롯해 경제 전문가 그 누구도 일본이 ‘잃어버린 30년’에서 벗어났다고 말하지 않는다. 나아가 일본 정부는 8월 발표한 ‘2023년 경제재정백서’에서 “현시점에서는 서비스 가격 상승이 둔화하고 있어 디플레이션 탈출에 이르렀다고 볼 수 없다”고 결론 내렸다.&lt;br&gt;일본 경제가 성장하고 있는 것처럼 착시 효과를 보이는 이유는 설비 투자가 늘었기 때문으로 분석된다. 30일 닛세이기초연구소에 따르면 올해 명목 기준 일본 설비 투자는 지난해보다 5%가량 증가한 101조엔(약 912조원)으로 전망됐다. 명목 설비 투자 규모가 100조엔을 넘기는 것은 거품경제 시기인 1991년 이후 32년 만이다.&lt;!-- 그림 1502250 --&gt;빠른 회복세를 보이는 여행 소비도 경제 회복에 큰 몫을 했다. 일본 재무성에 따르면 8월 일본 여행수지는 2582억엔(2조 3315억원) 흑자를 냈다. 1996년 8월 이후 최대 규모다. 9월 방일 외국인 관광객 수는 218만 4300명으로 2019년 같은 달의 96.1% 수준까지 회복했다. 특히 한국인 관광객 수가 57만 400명으로 가장 많았는데 2019년 같은 달보다 무려 2.8배 늘어났다. 요미우리신문은 “행동 제한이 없어지고 엔화 가치 하락 등으로 관광업이 개선된 상황”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 이런 수치가 ‘속 빈 강정’이라고 평가되는 가장 큰 이유는 ‘지속성’이 담보되지 않기 때문이다. 김명중 닛세이기초연구소 주임연구원은 “설비 투자가 증가한 것은 일본 노동력 부족과 아날로그에서 디지털로 전환되는 과정 때문”이라고 지적했다. 이어 “코로나19에 따른 행동 제한이 늦게 풀리면서 뒤늦게 경제가 서서히 돌아가고 있는데 이런 상황이 마치 완전히 경제를 회복한 것 같은 착각을 불러일으키고 있다”고 설명했다. 이어 “외국인이 엔저 효과를 이용해 더 많은 돈을 일본에서 사용하는 것처럼 보이는데 달러로 치면 똑같이 돈을 쓰는 것일 뿐으로 엔화 가치 하락으로 인한 화폐착각 현상”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;일본 기업의 내부 유보금이 사상 최대치를 기록했다는 것은 경제가 아직 불확실하다는 방증이다. 일본 재무성이 9월 발표한 기업 통계에 따르면 기업 유보금(금융·보험업 제외)은 지난해 554조 7777억엔(5010조원)으로 사상 최대치를 기록했다. 2012년부터 11년 연속 사상 최고치를 경신했다. 김 주임연구원은 “일본 기업이 제대로 투자를 안 하고 있다는 의미”라고 말했다.&lt;br&gt;원자재 가격 상승 등 엔화 가치 하락의 부작용으로 초저금리 정책을 수정해야 한다는 지적이 쏟아지지만 일본 중앙은행인 일본은행이 신중한 태도를 고수하는 것도 역설적으로 경제가 불안한 상황임을 보여 준다. 일본은행은 현재 3% 안팎의 물가상승률이 내년에 1%대로 떨어지고 2025년에 다시 0%대에 이를 것으로 전망한다. 물가 수준을 반영한 실질임금도 하락했다. 후생노동성에 따르면 지난해 실질임금지수(5인 이상 사업체, 100 기준)는 99.7로 감소했다.&lt;br&gt;특히 일본 국채 규모는 현재 1200조엔(1경 837조원)에 달하는데 금리를 올리게 되면 이자 부담이 기하급수적으로 올라간다는 것도 일본은행의 고민이다. 오랫동안 초저금리 상태로 살아온 일본 국민에게 금리 상승은 부동산 쇼크로 이어질 수 있다는 점도 문제다. 김 주임연구원은 “닛케이지수와 부동산 가격이 오른 것은 일본이 다른 나라에 비해 ‘저렴한’ 국가라 쉽게 살 수 있어 오른 것뿐”이라며 “이전처럼 일본 경제가 활성화되려면 앞으로 10년 이상 걸릴 것이라는 예상이 많다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본의 구조적 문제 때문에 ‘잃어버린 30년’이 아닌 ‘40년’이 될 수 있다는 경고도 나온다. 심각한 고령화와 낮은 노동생산성이 대표적이다. 총무성에 따르면 지난달 15일 기준 65세 이상 인구는 지난해보다 0.1% 포인트 증가한 29.1%로 역대 최대치를 기록했다. 경제활동인구가 줄고 고령 인구 비중이 높다는 건 노동생산성이 떨어지고 있다는 것이다.&lt;br&gt;국내총생산(GDP)을 취업자 수로 나눈 1인당 명목 노동생산성은 2021년 기준 101.6이었는데 미국(241)과 영국(200.3)에 견줘 절반도 안 되는 수준이다. 니혼게이자이신문은 “일본의 1인당 노동생산성은 1996년 이후 거의 변함없고 다른 나라보다 부진한 상황”이라며 “시간제 근로자가 늘어난 게 문제인데 비정규직 처우 개선이 무엇보다 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;이런 복합적인 문제로 일본 경제 규모가 현재 세계 3위에서 올해 독일에 추월당해 4위로 내려앉는 데 이어 2026년 인도에도 밀려 5위가 될 것이라는 국제통화기금(IMF)의 전망까지 나왔다. 아사히신문은 “엔화 가치 하락과 독일의 물가 상승이 GDP 역전에 영향을 끼쳤지만 생산성 향상과 기술 혁신이라는 실력의 차이가 오랫동안 쌓여 발생한 결과”라고 꼬집었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아리수 마시면 기후변화 막는다는 점 알려야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031020003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:27:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아리수 음용률을 높이려면 수돗물을 마시는 것이 기후변화를 막는 방법이라는 인식을 확산시켜야 합니다.”(구혜경 충남대 소비자학과 교수)&lt;br&gt;서울시 수돗물평가위원회가 30일 오후 2시 서울 중구 은행회관 국제회의장에서 아리수 심포지엄을 개최했다. 위원회는 수도법에 따라 수질 전문가, 시민, 언론인 등 13명으로 구성된 민간거버넌스 단체로 수돗물 수질과 관리를 평가·자문한다.&lt;br&gt;심포지엄에는 유창수 서울시 제2부시장과 유연식 상수도사업본부장, 시민단체와 상수도 종사자 등 200여명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 ‘친환경 소비 행동으로서 수돗물 음용 활성화 전략 연구’를 발표한 구혜경 충남대 소비자학과 교수는 “수돗물을 마실 때 물 사용량과 탄소배출량, 환경호르몬 배출이 대폭 줄어든다는 사실을 아는 사람은 적다”며 “수돗물 음용이 친환경적이라는 사실을 좀더 적극적으로 알려야 한다”고 강조했다. 이어 “이를 위해선 수돗물의 안전성에 대한 시민들의 신뢰가 필요하다”고 덧붙였다. 물 2ℓ를 마실 때 아리수는 탄소배출량이 0.338g이지만 정수기는 501g(1482배), 먹는샘물은 238g(704배)에 달한다.&lt;br&gt;토론자로 나선 녹색소비자연대 고민정 사무총장은 “수돗물을 직접 마시지 않는 이유가 수돗물에 대한 불신이나 인식 때문인지, 아니면 사용 습관에 원인이 있는지 보다 체계적으로 진단·분석해야 한다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 심포지엄에선 ▲상수도 보급이 지역경제 발전에 미치는 긍정적인 영향과 역할(천도현 강원대 교수) ▲기후변화에 대응해 소독부산물을 효율적으로 관리하는 방안(맹승규 세종대 교수) ▲고도정수처리에 사용되는 활성탄의 종류와 특성 및 품질 개선 방안(김동환 환경아이에스아이 대표) 등도 논의됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 최고 땅값 긴자에 ‘299엔 도시락’ 파는 할인점 열었다[글로벌 인사이트]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031019002</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:27:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502251 --&gt;‘갓 튀긴 돈가스 덮밥 299엔(2700원)’, ‘각종 반찬이 들어간 도시락 499엔(4500원)’.&lt;br&gt;30일 점심시간을 앞두고 찾은 일본 도쿄 ‘오케이마트’ 긴자점에서는 “싸긴 정말 싸다”란 소리가 저절로 입 밖으로 터져 나왔다. 마트는 인근 직장인 등으로 붐볐다. 몰려드는 손님 탓에 무인 계산대에서도 10여명씩 줄을 서는 것이 기본이었다.&lt;br&gt;저가형 마트에 지나지 않는 이곳을 주목하는 이유는 일본에서 땅값이 가장 비싼 지역인 긴자에서 처음으로 할인마트가 문을 열었기 때문이다. 일본 유통업계에서 지난 17일 개점한 오케이마트 긴자점은 큰 화제였다. 걸어서 5분 거리에 에르메스 긴자점, 2분 거리에 샤넬 긴자점이 있는 명품 거리에 최저가 마트가 문을 연 건 이례적인 일이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 마트가 내세운 주무기는 ‘가격’이다. 매대 위에 산처럼 쌓인 도시락은 점심 한 끼를 저렴하게 해결하려는 손님들 덕에 빠르게 사라졌다. 이날 기자가 산 한국식 비빔밥 도시락은 304엔(2700원)에 불과했다. 한국에서 파는 제품 못지않게 콩나물과 무생채, 고사리, 시금치, 반숙 계란, 다진 고기 등으로 구색을 갖춘 데다 편의점 도시락보다 저렴했다.&lt;br&gt;명품 1번지 긴자의 콧대를 꺾은 건 오케이마트만이 아니다. 지난해 5월 일본 저가 의류 브랜드의 대명사인 ‘유니클로’보다 값이 저렴한 의류 브랜드 ‘#워크맨 조시’가 긴자에 터를 잡았다. 이 밖에도 다이소를 비롯해 다양한 100엔 숍이 줄지어 긴자에 자리잡고 있다. 니노미야 료타로 오케이마트 사장은 요미우리신문에 “긴자는 (저가 매장이) 좀처럼 출점할 수 없었던 지역”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;긴자의 변화에 대해 일본 언론은 소비의 양극화라고 정의했다. 지지통신은 “오케이마트뿐만 아니라 100엔 숍의 출점도 줄을 잇는 한편 (최고급 쇼핑몰인) 마쓰야 긴자는 이미 월 매출액이 코로나19 이전 수준을 넘어선 상태”라고 밝혔다.&lt;br&gt;고물가에 일본 국민의 생활이 궁핍해지면서 정부의 초조함도 크다. 기시다 후미오 총리는 23일 국회 연설에서 앞으로의 3년을 일본 경제의 ‘변혁 기간’으로 규정하고 경제 살리기에 전력을 쏟겠다고 밝혔다. 연설에서 “경제, 경제, 경제”라고 수차례 외친 기시다 총리는 오는 11월 2일 소득세 감세를 중심으로 한 물가 대책을 발표할 예정이지만 선심성이라는 비판이 벌써부터 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1980년 5월 항쟁 당시 전남도청 복원 착공식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031021002</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002753_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502255 --&gt;민주화운동의 상징인 옛 전남도청(조감도)이 1980년 5월 당시의 모습으로 돌아간다. 문화체육관광부는 30일 광주 동구 5·18민주광장에서 옛 전남도청 복원 착공식을 열고 향후 운영 계획을 설명했다.&lt;br&gt;옛 전남도청은 1980년 5월 시민군이 목숨을 걸고 끝까지 지키려 했던 최후 항쟁지다. 민주주의의 성지이자 광주·전남 시도민을 하나로 모으는 구심점이었다. 그러나 국립아시아문화전당 건립 과정에서 옛 전남도청 건물 일부가 철거되고 변형되면서 5·18 단체와 지역민들로부터 복원 요구가 이어졌다.&lt;br&gt;복원 대상은 도청 본관, 도청 별관, 도청 회의실, 경찰국 본관, 경찰국 민원실, 상무관 등 6개 건물이다. 내외부와 연결 통로 등을 1980년 당시 모습으로 복구하고 특히 내부는 5·18을 기억하는 대표 공간으로 만든다. 미래 세대를 위한 교육과 상호 화합의 장이자 전시와 기록, 정보가 혼합된 공간으로 조성한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부는 2019년 3월 28일 옛 전남도청 복원에 대한 기본 계획을 발표하고 같은 해 11월부터 설계를 추진했다. 2020년 9월부터 2022년 6월까지 타당성 재조사를 시행하면서 사업비 495억원을 확보하고 지난해 12월에 설계를 완료했다.&lt;br&gt;2020년 7월부터 진행한 탄흔 조사도 지난 27일 끝냈다. 총탄 의심 흔적 535개를 확보하고 탄두 15개를 발견해 국립과학수사연구원에 성분 분석을 맡겨 모두 당시 사용됐던 것임을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 착공식에서는 ‘소중한 기억이 모두의 희망이 되는 곳! 바로 옛 전남도청입니다’를 주제로 복원 성공을 기원하는 공연을 진행했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]마해송 이어 아들도… ‘마종기문학상’ 제정된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031021001</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030113827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1501898 --&gt;동화작가이자 수필가인 마해송(1905~1966) 작가에 이어 아들 마종기(84) 시인의 문학상이 만들어진다. 문단에서 드물게 부자(父子) 문학상이 탄생하게 된 것이다.&lt;br&gt;30일 문학계와 의료계에 따르면 연세대 의대 총동창회가 마종기문학상을 제정한다. 한승경 동창회장은 최근 서울신문과의 인터뷰에서 “내년 10월 마종기문학상 첫 회 수상자를 선정해 시상식을 열 계획”이라며 “지치고 아픈 영혼을 치유하고 달래는 마 시인의 작품 세계는 의료계의 역할과도 맞닿는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이를 위해 동창회는 지난 11일 마종기문학상 운영위원회 첫 회의를 열어 상의 제정 취지, 운영 방향 등을 논의했다. 동창회 측은 제정 취지문에서 “의학과 문학이라는 경계 위에서 탄생한 그의 철학은 생명, 사랑, 희망이었다. 그것은 인의(仁義)이며 인의(仁醫)였다”며 “의술의 본령이 그러하듯 문학의 목표는 인간의 고통을 치유하는 것으로, 마종기문학상의 목표를 ‘문학을 통한 인간 삶의 온전한 회복’에 두려는 이유도 여기에 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마 시인은 1959년 연세대 의대 재학 중 ‘현대문학’을 통해 등단했다. 의대 졸업 후 공군 군의관으로 근무하던 그는 1965년 한일회담 반대 서명에 참여하면서 체포돼 고문을 당하고 출국을 조건으로 풀려나 1966년 도미했다.&lt;br&gt;미국에서 반세기 넘게 의사로 일하며 조국, 모국어에 대한 그리움을 맑고 투명한 시어로 담아 왔다. 2020년 시력 60년을 맞아 펴낸 ‘천사의 탄식’을 비롯해 ‘마흔두 개의 초록’, ‘그 나라 하늘빛’, ‘안 보이는 사랑의 나라’ 등의 시집을 발표해 왔다. 대산문학상(2015), 대한민국예술원상(2017), 한국가톨릭문학상(2021)을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;운영위원회 위원인 문학평론가 유성호 한양대 교수는 문학상에 대해 “마 시인은 서정적 기품으로 인간에 대한 관용, 친화, 사랑의 시를 써 왔다”며 “이런 시 세계와 맥이 닿으면서도 이민자의 고독, 디아스포라 등 사회적 의제를 다뤄 온 등단 30년 이내의 후배 시인들을 격려하는 상이 될 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;동문회는 또 연세대 의대 건물 앞에 마 시인의 시비도 새로 세우기로 했다. 시비에는 그의 시 ‘우화의 강’이 새겨질 예정이다. 내년 시상식에는 미국에 거주하는 마 시인이 직접 참석해 축사를 할 계획이다. 상금은 1000만원이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031023001</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=플레이오프 2차전 NC-kt(오후 6시 30분·수원)&lt;br&gt;●프로농구=삼성-한국가스공사(잠실실내체육관) 정관장-현대모비스(안양체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●프로배구=OK금융그룹-현대캐피탈(안산상록수체육관) GS칼텍스-흥국생명(서울장충체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=하나증권 제78회 한국선수권대회(김천종합스포츠타운)&lt;br&gt;●수영=MBC배 전국대회(오전 10시·대전용운국제수영장)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로슨·알바노 54점 합작… 원주DB 승률 100%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031023002</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502256 --&gt;김주성 감독이 지휘하는 원주 DB가 개막 4연승의 휘파람을 불었다. DB는 30일 수원 KT 아레나에서 열린 프로농구 2023~24시즌 1라운드 원정 경기에서 수원 kt를 91-84로 물리쳤다. ‘원투 펀치’ 디드릭 로슨(왼쪽·35점·3점슛 5개 8리바운드)과 이선 알바노(오른쪽·19점)가 승리에 앞장섰다. 이날 경기를 앞두고 DB는 2옵션 외국인 선수 개리슨 브룩스가 무릎 연골 이상으로 이탈하는 악재를 만났으나 ‘전천후 외인’ 로슨은 특히 승부처에서 빛났다. 무릎 부상 중인 에이스 두경민이 아직 돌아오지 않았다는 점에서 DB의 연승은 더욱 놀랍다.&lt;br&gt;1990년대 말 중앙대에서 트윈 타워를 이뤘던 김주성 감독과 송영진 kt 감독의 신임 사령탑 맞대결에서는 1년 후배인 김 감독이 먼저 웃었다. 승률 100%를 유지한 DB는 2위 울산 현대모비스(3승1패)와 승차를 1경기로 벌렸다. 개막전 승리 뒤 내리 3연패한 kt는 고양 소노와 함께 공동 9위로 내려 앉았다. 하윤기(25점)가 분전했으나 외국인 선수 마이클 에릭(10점)과 패리스 배스(8점)가 부진한 점이 뼈아팠다.&lt;br&gt;1쿼터에서는 kt가 외곽포 5개를 펑펑 터뜨렸고, DB는 알바노와 강상재(10점 9리바운드)의 돌파, 로슨의 골밑과 외곽을 오가는 플레이로 맞섰다. 27-28로 1점 뒤져 2쿼터에 돌입한 DB는 로슨-강상재-김종규(7점)로 이어지는 트리플 포스트가 위력을 발휘해 역전에 성공한 뒤 치고 나갔다. 54-48로 전반을 마친 DB의 신바람은 3쿼터에도 이어졌다. 김영현(8점)과 로슨의 3점포 3개를 징검다리 삼아 속공으로 거침 없이 10점을 쌓아올리는 등 3쿼터 막판 21점 차까지 달아나기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;79-61로 앞서 4쿼터에 돌입한 DB는 갑자기 집중력이 떨어지며 흔들렸다. 8분가량 4점에 그치는 사이 하윤기에게 집중타를 얻어맞아 경기 종료 1분 58초를 앞두고 83-82로 쫓겼다. 이때부터 로슨의 ‘쇼타임’이 펼쳐졌다. 로슨의 자유투 2개 중 1개가 빗나갔으나 강상재가 리바운드를 따내 로슨이 점퍼로 연결했다. 로슨은 또 스틸에 이은 개인 속공으로 반칙을 얻어내 자유투 2개를 꽂은 뒤 다시 3점슛을 쏘아올려 순식간에 9점 차로 간격을 벌려 승리를 지켜냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “케네디 존경… 한미일 연대에 막중한 책임감”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031020007</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502258 --&gt;윤석열 대통령이 미국의 존 F 케네디 재단이 수여하는 ‘용기 있는 사람들 상’을 기시다 후미오 일본 총리와 공동으로 수상했다고 대통령실이 30일 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 29일(현지시간) 미국 보스턴 JFK 재단 도서관 겸 박물관에서 열린 시상식에서 영상을 통해 “존 F 케네디 전 대통령의 ‘뉴 프런티어’ 정신을 상징하는 ‘용기 있는 사람들 상’을 수상하게 돼 영광”이라며 “한미일 3국의 강력한 연대를 통해 세계의 자유와 평화, 번영에 기여해야 할 막중한 책임감을 느낀다”고 소감을 전했다. 이어 “저는 고등학생 시절부터 케네디 전 대통령의 취임사, 서베를린 연설을 통해 영어 공부를 하면서 그분을 존경해 왔다”며 “용기 없이는 개혁과 혁신이 있을 수 없다는 그의 통찰은 제게 큰 가르침이 됐다”고 말했다. 시상식에는 조현동 주미대사가 대리 참석했다.&lt;br&gt;‘용기 있는 사람들 상’은 케네디 전 대통령의 동명 저서에서 유래했으며, 1990년부터 용기 있는 리더십을 발휘한 정치인 등에게 수여되고 있다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령, 버락 오바마 전 미국 대통령, 조지 부시 전 미국 대통령, 코피 아난 전 유엔 사무총장 등이 상을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교통비 덜어주는 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’… 추가 할인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502288 --&gt;삼성카드 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 교통비 할인은 물론 일상에서 다양한 할인을 제공한다. 이 카드는 국토교통부 주관 사업인 ‘알뜰교통카드 플러스 사업’ 참여에 따른 출시 상품이다.&lt;br&gt;해당 카드는 신용카드와 체크카드 2종이 있다. 2종 모두 알뜰교통카드 앱에 이용 카드로 등록한 뒤 대중교통을 이용하면 이용자의 대중교통 이용실적에 따라 알뜰교통 마일리지를 기본으로 제공해준다. 이와 더불어 대중교통 추가 할인과 일상 영역에서의 할인 혜택도 제공한다.&lt;br&gt;먼저 신용카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 대중교통과 택시 이용 금액의 10%를 전월 실적에 따라 월 최대 1만 5000원까지 할인해준다. 또한 이동통신, 넷플릭스 등 디지털콘텐츠 정기결제 이용금액은 5%, 커피전문점은 15%의 할인을 각각 전월 실적에 따라 월 최대 1만원까지 해준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;체크카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성체크카드’는 대중교통, 이동통신 이용금액의 10%를 캐시백 해준다. 캐시백은 각각 월 최대 2500원까지 해준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정경화·황수미·김주원의 옷…“무대서 빛날 시간을 담지요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031021003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502259 --&gt;특별한 날이면 소중히 아끼는 옷을 꺼내 입어 보고 싶을 때가 있다. 상대방에게 잘 보이고 싶어서이기도, 그날의 나를 평소보다 더 빛나게 꾸며 주고 싶어서이기도 하다.&lt;br&gt;예술가들에게는 무대 의상이 그렇다. 길어 봐야 고작 몇 시간이지만 그 짧은 얼마간이 가장 아름다운 한때로 관객들의 마음에 깊이 스며들려면 그날 공연에 썩 잘 어울리는 옷을 입는 게 중요하다. 바이올리니스트 정경화, 발레리나 김주원, 소프라노 황수미와 안젤라 게오르기우 등 내로라하는 예술가들이 정윤민 디자이너의 옷을 찾는 이유다.&lt;br&gt;정씨는 무대에서 가장 빛나고 싶은 예술가의 마음을 누구보다 잘 아는 디자이너다. 그래서일까. 그의 의상은 하나의 예술 작품 같다. 실제로 그의 옷은 지난 12~22일 이탈리아 나폴리 패션박물관에 전시되기도 했다. 박물관 초대로 열린 이번 전시회에서 승지민 작가의 포슬린 아트(유약 작업을 한 도자기에 그림을 그리고 한 번 더 구워 안료를 입히는 기법) 작품 14점과 정씨의 의상 3점이 함께 선을 보였다.&lt;!-- 그림 1502272 --&gt;23일 서울 강남구 작업실에서 만난 정 디자이너는 “의상 전시가 자주 있는 일이 아닌데 이번에는 상업적으로 판매하는 게 아니라 예술 세계를 가진 작가님과 함께해 의미가 있었다”면서 “여정 자체가 즐거웠고 한 사람으로서 성장할 수 있는 전시였다”고 말했다. 지난해 허리디스크가 터져 “하고 싶은 디테일한 작업이 있는데 아프니까 할 수 없는 데서 오는 서운함”을 느꼈기에 이번 전시가 더 특별했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아픈 기간에도 게오르기우를 비롯해 여러 예술가가 그의 의상을 찾았다. 몸이 아파 소프라노 황수미의 의상 외에는 작업을 할 수 없었다. 그러나 그가 만든 옷은 서로 다른 갈래에 종사하는 예술가들의 마음을 한결같이 사로잡았다. 예술가 개인의 의상뿐만 아니라 그가 “영혼을 갈아 넣었다”고 한 ‘허난설헌-수월경화’(발레)를 비롯해 ‘춘향탈옥’(오페라), ‘디어 루나’(발레) 등 다양한 작품의 의상도 제작했다. 오는 11월 25~26일 고양아람누리 아람극장에서 선보이는 ‘김주원의 탱고발레’ 의상 역시 그의 손에서 탄생했다.&lt;!-- 그림 1502289 --&gt;정 디자이너는 “의뢰가 들어오면 아티스트의 과거 공연부터 시작해 모든 것을 찾아본다”고 말했다. 발레는 어떻게 하면 춤선이 아름다워 보일 수 있을지, 성악은 어떻게 탄생한 음악이고 성악가에게 어떤 힘을 실어 줄 수 있을지 등 분야별로 세밀하게 작업한다. 맞춤형 의상이라 공연장의 분위기나 사람이 가진 아우라, 체형, 움직임의 성향 등도 중요한 고려 요소다. 성악 전공자였기에 무대에 서는 마음을 잘 알아서 더 신경 쓸 것이 많다.&lt;br&gt;“즐겨 주실 때, 만족감을 드러내실 때, 귀한 자리에 귀하게 입어 주실 때 행복하다”는 그는 “예술가들이 무대를 위해 갈고닦은 시간을 옷에 담아내고 싶다”고 말했다. 정 디자이너는 “항상 끊임없이 공부하고 새로운 걸 두드리면 재밌는 걸 만들 수 있지 않을까 한다”면서 앞으로도 계속될 도전을 꿈꿨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교통비 덜어주는 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’… 추가 할인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502288 --&gt;삼성카드 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 교통비 할인은 물론 일상에서 다양한 할인을 제공한다. 이 카드는 국토교통부 주관 사업인 ‘알뜰교통카드 플러스 사업’ 참여에 따른 출시 상품이다.&lt;br&gt;해당 카드는 신용카드와 체크카드 2종이 있다. 2종 모두 알뜰교통카드 앱에 이용 카드로 등록한 뒤 대중교통을 이용하면 이용자의 대중교통 이용실적에 따라 알뜰교통 마일리지를 기본으로 제공해준다. 이와 더불어 대중교통 추가 할인과 일상 영역에서의 할인 혜택도 제공한다.&lt;br&gt;먼저 신용카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 대중교통과 택시 이용 금액의 10%를 전월 실적에 따라 월 최대 1만 5000원까지 할인해준다. 또한 이동통신, 넷플릭스 등 디지털콘텐츠 정기결제 이용금액은 5%, 커피전문점은 15%의 할인을 각각 전월 실적에 따라 월 최대 1만원까지 해준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;체크카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성체크카드’는 대중교통, 이동통신 이용금액의 10%를 캐시백 해준다. 캐시백은 각각 월 최대 2500원까지 해준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교통비 덜어주는 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’… 추가 할인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502288 --&gt;삼성카드 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 교통비 할인은 물론 일상에서 다양한 할인을 제공한다. 이 카드는 국토교통부 주관 사업인 ‘알뜰교통카드 플러스 사업’ 참여에 따른 출시 상품이다.&lt;br&gt;해당 카드는 신용카드와 체크카드 2종이 있다. 2종 모두 알뜰교통카드 앱에 이용 카드로 등록한 뒤 대중교통을 이용하면 이용자의 대중교통 이용실적에 따라 알뜰교통 마일리지를 기본으로 제공해준다. 이와 더불어 대중교통 추가 할인과 일상 영역에서의 할인 혜택도 제공한다.&lt;br&gt;먼저 신용카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 대중교통과 택시 이용 금액의 10%를 전월 실적에 따라 월 최대 1만 5000원까지 할인해준다. 또한 이동통신, 넷플릭스 등 디지털콘텐츠 정기결제 이용금액은 5%, 커피전문점은 15%의 할인을 각각 전월 실적에 따라 월 최대 1만원까지 해준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;체크카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성체크카드’는 대중교통, 이동통신 이용금액의 10%를 캐시백 해준다. 캐시백은 각각 월 최대 2500원까지 해준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교통비 덜어주는 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’… 추가 할인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502288 --&gt;삼성카드 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 교통비 할인은 물론 일상에서 다양한 할인을 제공한다. 이 카드는 국토교통부 주관 사업인 ‘알뜰교통카드 플러스 사업’ 참여에 따른 출시 상품이다.&lt;br&gt;해당 카드는 신용카드와 체크카드 2종이 있다. 2종 모두 알뜰교통카드 앱에 이용 카드로 등록한 뒤 대중교통을 이용하면 이용자의 대중교통 이용실적에 따라 알뜰교통 마일리지를 기본으로 제공해준다. 이와 더불어 대중교통 추가 할인과 일상 영역에서의 할인 혜택도 제공한다.&lt;br&gt;먼저 신용카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 대중교통과 택시 이용 금액의 10%를 전월 실적에 따라 월 최대 1만 5000원까지 할인해준다. 또한 이동통신, 넷플릭스 등 디지털콘텐츠 정기결제 이용금액은 5%, 커피전문점은 15%의 할인을 각각 전월 실적에 따라 월 최대 1만원까지 해준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;체크카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성체크카드’는 대중교통, 이동통신 이용금액의 10%를 캐시백 해준다. 캐시백은 각각 월 최대 2500원까지 해준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교통비 덜어주는 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’… 추가 할인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502288 --&gt;삼성카드 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 교통비 할인은 물론 일상에서 다양한 할인을 제공한다. 이 카드는 국토교통부 주관 사업인 ‘알뜰교통카드 플러스 사업’ 참여에 따른 출시 상품이다.&lt;br&gt;해당 카드는 신용카드와 체크카드 2종이 있다. 2종 모두 알뜰교통카드 앱에 이용 카드로 등록한 뒤 대중교통을 이용하면 이용자의 대중교통 이용실적에 따라 알뜰교통 마일리지를 기본으로 제공해준다. 이와 더불어 대중교통 추가 할인과 일상 영역에서의 할인 혜택도 제공한다.&lt;br&gt;먼저 신용카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 대중교통과 택시 이용 금액의 10%를 전월 실적에 따라 월 최대 1만 5000원까지 할인해준다. 또한 이동통신, 넷플릭스 등 디지털콘텐츠 정기결제 이용금액은 5%, 커피전문점은 15%의 할인을 각각 전월 실적에 따라 월 최대 1만원까지 해준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;체크카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성체크카드’는 대중교통, 이동통신 이용금액의 10%를 캐시백 해준다. 캐시백은 각각 월 최대 2500원까지 해준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교통비 덜어주는 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’… 추가 할인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502288 --&gt;삼성카드 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 교통비 할인은 물론 일상에서 다양한 할인을 제공한다. 이 카드는 국토교통부 주관 사업인 ‘알뜰교통카드 플러스 사업’ 참여에 따른 출시 상품이다.&lt;br&gt;해당 카드는 신용카드와 체크카드 2종이 있다. 2종 모두 알뜰교통카드 앱에 이용 카드로 등록한 뒤 대중교통을 이용하면 이용자의 대중교통 이용실적에 따라 알뜰교통 마일리지를 기본으로 제공해준다. 이와 더불어 대중교통 추가 할인과 일상 영역에서의 할인 혜택도 제공한다.&lt;br&gt;먼저 신용카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성카드’는 대중교통과 택시 이용 금액의 10%를 전월 실적에 따라 월 최대 1만 5000원까지 할인해준다. 또한 이동통신, 넷플릭스 등 디지털콘텐츠 정기결제 이용금액은 5%, 커피전문점은 15%의 할인을 각각 전월 실적에 따라 월 최대 1만원까지 해준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;체크카드인 ‘알뜰교통플러스 삼성체크카드’는 대중교통, 이동통신 이용금액의 10%를 캐시백 해준다. 캐시백은 각각 월 최대 2500원까지 해준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나홀딱반한닭, 높은 수익률로 가맹 사업 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502292 --&gt;치킨·맥주 프랜차이즈 누구나홀딱반한닭은 현재 가맹계약을 완료하고 다음달 8개 가맹점을 신규 개장한다고 밝혔다.&lt;br&gt;새 가맹점은 위례창곡점, 용인보라점, 용인흥덕점, 구월아시아드점, 청주방서점, 경남고성점, 춘천거두점, 제주외도점 등이다. 계약을 앞두고 있거나 상담을 진행 중인 건까지 포함할 경우 올해 4분기 신규 오픈 가맹점은 더 늘어날 것으로 보인다.&lt;br&gt;이와 같은 성장세는 홀을 중심으로 배달 및 포장을 병행하는 3WAY 영업방식을 갖춘 안정적 수익구조와 더불어 외식 수요 회복으로 인한 창업 수요 증가라고 업체 측은 분석했다. 실제로 매출 비중 75% 이상을 홀 영업에서 확보하는 누구나홀딱반한닭의 수익 안정성이 증명됨과 함께 외식업계 분위기가 회복되자 예비창업자들의 창업상담 문의가 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 누구나홀딱반한닭은 인기 외식 메뉴인 치킨으로 매출 경쟁력을 확보하고, 생맥주와 하이볼 등 마진율 높은 주류 메뉴로 수익성을 강화하는 치킨창업과 맥주창업이 결합한 ‘캐주얼치킨펍’ 콘셉트를 내세우며 차별화를 시도하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나홀딱반한닭, 높은 수익률로 가맹 사업 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502292 --&gt;치킨·맥주 프랜차이즈 누구나홀딱반한닭은 현재 가맹계약을 완료하고 다음달 8개 가맹점을 신규 개장한다고 밝혔다.&lt;br&gt;새 가맹점은 위례창곡점, 용인보라점, 용인흥덕점, 구월아시아드점, 청주방서점, 경남고성점, 춘천거두점, 제주외도점 등이다. 계약을 앞두고 있거나 상담을 진행 중인 건까지 포함할 경우 올해 4분기 신규 오픈 가맹점은 더 늘어날 것으로 보인다.&lt;br&gt;이와 같은 성장세는 홀을 중심으로 배달 및 포장을 병행하는 3WAY 영업방식을 갖춘 안정적 수익구조와 더불어 외식 수요 회복으로 인한 창업 수요 증가라고 업체 측은 분석했다. 실제로 매출 비중 75% 이상을 홀 영업에서 확보하는 누구나홀딱반한닭의 수익 안정성이 증명됨과 함께 외식업계 분위기가 회복되자 예비창업자들의 창업상담 문의가 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 누구나홀딱반한닭은 인기 외식 메뉴인 치킨으로 매출 경쟁력을 확보하고, 생맥주와 하이볼 등 마진율 높은 주류 메뉴로 수익성을 강화하는 치킨창업과 맥주창업이 결합한 ‘캐주얼치킨펍’ 콘셉트를 내세우며 차별화를 시도하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나홀딱반한닭, 높은 수익률로 가맹 사업 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502292 --&gt;치킨·맥주 프랜차이즈 누구나홀딱반한닭은 현재 가맹계약을 완료하고 다음달 8개 가맹점을 신규 개장한다고 밝혔다.&lt;br&gt;새 가맹점은 위례창곡점, 용인보라점, 용인흥덕점, 구월아시아드점, 청주방서점, 경남고성점, 춘천거두점, 제주외도점 등이다. 계약을 앞두고 있거나 상담을 진행 중인 건까지 포함할 경우 올해 4분기 신규 오픈 가맹점은 더 늘어날 것으로 보인다.&lt;br&gt;이와 같은 성장세는 홀을 중심으로 배달 및 포장을 병행하는 3WAY 영업방식을 갖춘 안정적 수익구조와 더불어 외식 수요 회복으로 인한 창업 수요 증가라고 업체 측은 분석했다. 실제로 매출 비중 75% 이상을 홀 영업에서 확보하는 누구나홀딱반한닭의 수익 안정성이 증명됨과 함께 외식업계 분위기가 회복되자 예비창업자들의 창업상담 문의가 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 누구나홀딱반한닭은 인기 외식 메뉴인 치킨으로 매출 경쟁력을 확보하고, 생맥주와 하이볼 등 마진율 높은 주류 메뉴로 수익성을 강화하는 치킨창업과 맥주창업이 결합한 ‘캐주얼치킨펍’ 콘셉트를 내세우며 차별화를 시도하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나홀딱반한닭, 높은 수익률로 가맹 사업 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502292 --&gt;치킨·맥주 프랜차이즈 누구나홀딱반한닭은 현재 가맹계약을 완료하고 다음달 8개 가맹점을 신규 개장한다고 밝혔다.&lt;br&gt;새 가맹점은 위례창곡점, 용인보라점, 용인흥덕점, 구월아시아드점, 청주방서점, 경남고성점, 춘천거두점, 제주외도점 등이다. 계약을 앞두고 있거나 상담을 진행 중인 건까지 포함할 경우 올해 4분기 신규 오픈 가맹점은 더 늘어날 것으로 보인다.&lt;br&gt;이와 같은 성장세는 홀을 중심으로 배달 및 포장을 병행하는 3WAY 영업방식을 갖춘 안정적 수익구조와 더불어 외식 수요 회복으로 인한 창업 수요 증가라고 업체 측은 분석했다. 실제로 매출 비중 75% 이상을 홀 영업에서 확보하는 누구나홀딱반한닭의 수익 안정성이 증명됨과 함께 외식업계 분위기가 회복되자 예비창업자들의 창업상담 문의가 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 누구나홀딱반한닭은 인기 외식 메뉴인 치킨으로 매출 경쟁력을 확보하고, 생맥주와 하이볼 등 마진율 높은 주류 메뉴로 수익성을 강화하는 치킨창업과 맥주창업이 결합한 ‘캐주얼치킨펍’ 콘셉트를 내세우며 차별화를 시도하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나홀딱반한닭, 높은 수익률로 가맹 사업 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502292 --&gt;치킨·맥주 프랜차이즈 누구나홀딱반한닭은 현재 가맹계약을 완료하고 다음달 8개 가맹점을 신규 개장한다고 밝혔다.&lt;br&gt;새 가맹점은 위례창곡점, 용인보라점, 용인흥덕점, 구월아시아드점, 청주방서점, 경남고성점, 춘천거두점, 제주외도점 등이다. 계약을 앞두고 있거나 상담을 진행 중인 건까지 포함할 경우 올해 4분기 신규 오픈 가맹점은 더 늘어날 것으로 보인다.&lt;br&gt;이와 같은 성장세는 홀을 중심으로 배달 및 포장을 병행하는 3WAY 영업방식을 갖춘 안정적 수익구조와 더불어 외식 수요 회복으로 인한 창업 수요 증가라고 업체 측은 분석했다. 실제로 매출 비중 75% 이상을 홀 영업에서 확보하는 누구나홀딱반한닭의 수익 안정성이 증명됨과 함께 외식업계 분위기가 회복되자 예비창업자들의 창업상담 문의가 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 누구나홀딱반한닭은 인기 외식 메뉴인 치킨으로 매출 경쟁력을 확보하고, 생맥주와 하이볼 등 마진율 높은 주류 메뉴로 수익성을 강화하는 치킨창업과 맥주창업이 결합한 ‘캐주얼치킨펍’ 콘셉트를 내세우며 차별화를 시도하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나홀딱반한닭, 높은 수익률로 가맹 사업 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502292 --&gt;치킨·맥주 프랜차이즈 누구나홀딱반한닭은 현재 가맹계약을 완료하고 다음달 8개 가맹점을 신규 개장한다고 밝혔다.&lt;br&gt;새 가맹점은 위례창곡점, 용인보라점, 용인흥덕점, 구월아시아드점, 청주방서점, 경남고성점, 춘천거두점, 제주외도점 등이다. 계약을 앞두고 있거나 상담을 진행 중인 건까지 포함할 경우 올해 4분기 신규 오픈 가맹점은 더 늘어날 것으로 보인다.&lt;br&gt;이와 같은 성장세는 홀을 중심으로 배달 및 포장을 병행하는 3WAY 영업방식을 갖춘 안정적 수익구조와 더불어 외식 수요 회복으로 인한 창업 수요 증가라고 업체 측은 분석했다. 실제로 매출 비중 75% 이상을 홀 영업에서 확보하는 누구나홀딱반한닭의 수익 안정성이 증명됨과 함께 외식업계 분위기가 회복되자 예비창업자들의 창업상담 문의가 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 누구나홀딱반한닭은 인기 외식 메뉴인 치킨으로 매출 경쟁력을 확보하고, 생맥주와 하이볼 등 마진율 높은 주류 메뉴로 수익성을 강화하는 치킨창업과 맥주창업이 결합한 ‘캐주얼치킨펍’ 콘셉트를 내세우며 차별화를 시도하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성 생애주기 고려한 출산·난임 특약 담아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034001</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502294 --&gt;한화손해보험은 여성의 생애주기를 고려한 특약과 출산 지원 및 난임 관리 등의 보장·서비스를 제공하는 여성전용보험 ‘한화 시그니처 여성 건강보험’을 내놓았다.&lt;br&gt;이 상품은 지난 6월 설립한 LIFEPLUS 펨테크연구소의 1호 작품으로 생리, 임신, 출산, 갱년기, 폐경 등의 여성 고유의 생리현상과 유방암, 갑상선암, 난소·자궁암 등 고위험 질병군에 노출된 여성을 연구해 특화된 보장과 서비스를 담았다. ‘여성특화통합진단비’, ‘출산지원패키지’, ‘난임Care패키지’, ‘무사고전환 할인제도’ 등 여성의 특화 위험에 포커스를 맞췄다.&lt;br&gt;먼저 업계 처음으로 여성특화통합진단비를 신설해 여성에게 고위험군 질병인 유방·난소·자궁·갑상선 등의 암 진단비는 물론 갑상선기능 항진증 등의 암 전조증상 진단까지 하나의 특약으로 폭넓게 보장한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 종합보험 기준 업계 최대범위의 납입면제 제도도 탑재했다. 기존 주요 납입면제는 암·뇌졸중·급성심근경색증 등 3대 질병으로 한정했으나, 이 상품은 ‘50%이상후유장해 및 뇌혈관·허혈성심장질환’을 납입지원 특약의 요건에 추가했다. 예를 들어 여성이 난소를 모두 적출하는 경우 50%이상후유장해에 해당돼 차후 보장보험료 납입이 면제된다.&lt;br&gt;아울러 여성의 현실적인 고민과 저출산 해결에 기여하고자 출산지원패키지와 난임 Care패키지를 선보였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고구마 철이 왔네”… ‘소담미 고구마’ 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033005</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002842_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502295 --&gt;롯데마트는 지난 19일 오프라인 대형 유통사 중 가장 빠르게 ‘소담미 고구마’(1.5kg·박스)를 선보였다.&lt;br&gt;농촌진흥청에서 개발한 국산 품종 소담미 고구마는 ‘탐스러운 생김새로 먹음직스럽다’는 의미를 가진 ‘소담하다’에서 따온 ‘소담미’라는 이름처럼 크기가 크고 길게 뻗은 모양을 가지고 있다. 또한 ‘꿀 고구마’로 유명한 일본 품종 ‘베니하루카’와 비교해 당도가 높고 육질 또한 부드러운 것이 특징이다.&lt;br&gt;롯데마트 채소MD(상품기획자)는 소담미 고구마를 대량으로 선보이고자 시범 판매와 신규 산지 확보 등 1년간 노력을 기울였다. 앞서 채소MD는 지난해 산지 출장 중 고구마 농가로부터 기존 밤고구마 품종인 베니하루카 품종 외에 새로운 품종도 재배하고 싶다는 니즈를 발견, 일부 농가에 소담미 고구마 재배를 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 지난해 10월 16t의 소담미 고구마를 확보해 시범 판매를 했고 전 물량 완판을 기록했다. 지난 2월부터는 해남, 여주 등 유명 고구마 산지를 7개월간 10여 차례 방문해 신규 재배지를 확보했고 총 300여t의 물량을 롯데마트에 들여올 수 있었다. 더불어 박스 내 에어프라이어를 활용한 카툰 형식의 고구마 조리법을 첨부해 소비자들이 쉽게 조리할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;한편 롯데마트는 2021년 3월부터 국산 품종을 농산물을 소비자에게 선보이는 ‘K품종 프로젝트’를 시행하며 국산 품종을 적극 도입하고 있다. 농가의 외국산 품종 로열티 부담은 줄여 농가의 수익에 도움이 되면서도, 건강한 농산물을 소비자에게 제공해 만족도를 높이기 위해서다. 실제 롯데마트는 ‘K품종’ 시작 당시 100여개였던 국산 품종 농산물 구색을 현재 2배 이상 늘렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고구마 철이 왔네”… ‘소담미 고구마’ 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033005</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002842_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502295 --&gt;롯데마트는 지난 19일 오프라인 대형 유통사 중 가장 빠르게 ‘소담미 고구마’(1.5kg·박스)를 선보였다.&lt;br&gt;농촌진흥청에서 개발한 국산 품종 소담미 고구마는 ‘탐스러운 생김새로 먹음직스럽다’는 의미를 가진 ‘소담하다’에서 따온 ‘소담미’라는 이름처럼 크기가 크고 길게 뻗은 모양을 가지고 있다. 또한 ‘꿀 고구마’로 유명한 일본 품종 ‘베니하루카’와 비교해 당도가 높고 육질 또한 부드러운 것이 특징이다.&lt;br&gt;롯데마트 채소MD(상품기획자)는 소담미 고구마를 대량으로 선보이고자 시범 판매와 신규 산지 확보 등 1년간 노력을 기울였다. 앞서 채소MD는 지난해 산지 출장 중 고구마 농가로부터 기존 밤고구마 품종인 베니하루카 품종 외에 새로운 품종도 재배하고 싶다는 니즈를 발견, 일부 농가에 소담미 고구마 재배를 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 지난해 10월 16t의 소담미 고구마를 확보해 시범 판매를 했고 전 물량 완판을 기록했다. 지난 2월부터는 해남, 여주 등 유명 고구마 산지를 7개월간 10여 차례 방문해 신규 재배지를 확보했고 총 300여t의 물량을 롯데마트에 들여올 수 있었다. 더불어 박스 내 에어프라이어를 활용한 카툰 형식의 고구마 조리법을 첨부해 소비자들이 쉽게 조리할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;한편 롯데마트는 2021년 3월부터 국산 품종을 농산물을 소비자에게 선보이는 ‘K품종 프로젝트’를 시행하며 국산 품종을 적극 도입하고 있다. 농가의 외국산 품종 로열티 부담은 줄여 농가의 수익에 도움이 되면서도, 건강한 농산물을 소비자에게 제공해 만족도를 높이기 위해서다. 실제 롯데마트는 ‘K품종’ 시작 당시 100여개였던 국산 품종 농산물 구색을 현재 2배 이상 늘렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고구마 철이 왔네”… ‘소담미 고구마’ 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033005</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002842_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502295 --&gt;롯데마트는 지난 19일 오프라인 대형 유통사 중 가장 빠르게 ‘소담미 고구마’(1.5kg·박스)를 선보였다.&lt;br&gt;농촌진흥청에서 개발한 국산 품종 소담미 고구마는 ‘탐스러운 생김새로 먹음직스럽다’는 의미를 가진 ‘소담하다’에서 따온 ‘소담미’라는 이름처럼 크기가 크고 길게 뻗은 모양을 가지고 있다. 또한 ‘꿀 고구마’로 유명한 일본 품종 ‘베니하루카’와 비교해 당도가 높고 육질 또한 부드러운 것이 특징이다.&lt;br&gt;롯데마트 채소MD(상품기획자)는 소담미 고구마를 대량으로 선보이고자 시범 판매와 신규 산지 확보 등 1년간 노력을 기울였다. 앞서 채소MD는 지난해 산지 출장 중 고구마 농가로부터 기존 밤고구마 품종인 베니하루카 품종 외에 새로운 품종도 재배하고 싶다는 니즈를 발견, 일부 농가에 소담미 고구마 재배를 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 지난해 10월 16t의 소담미 고구마를 확보해 시범 판매를 했고 전 물량 완판을 기록했다. 지난 2월부터는 해남, 여주 등 유명 고구마 산지를 7개월간 10여 차례 방문해 신규 재배지를 확보했고 총 300여t의 물량을 롯데마트에 들여올 수 있었다. 더불어 박스 내 에어프라이어를 활용한 카툰 형식의 고구마 조리법을 첨부해 소비자들이 쉽게 조리할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;한편 롯데마트는 2021년 3월부터 국산 품종을 농산물을 소비자에게 선보이는 ‘K품종 프로젝트’를 시행하며 국산 품종을 적극 도입하고 있다. 농가의 외국산 품종 로열티 부담은 줄여 농가의 수익에 도움이 되면서도, 건강한 농산물을 소비자에게 제공해 만족도를 높이기 위해서다. 실제 롯데마트는 ‘K품종’ 시작 당시 100여개였던 국산 품종 농산물 구색을 현재 2배 이상 늘렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유병자 간편심사 상품들을 하나로 통합</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034002</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502297 --&gt;NH농협손해보험이 지난달 내놓은 ‘무배당 NH하나로간편한건강보험’은 다양한 유병자 간편심사 상품들을 하나로 통합하고 보장까지 강화했다.&lt;br&gt;입원, 수술, 진단 이력 등 고지 유형에 따라 ‘355간편가입’, ‘335간편가입’ 등으로 운영됐던 5가지의 간편심사 제도를 하나의 상품에 통합하고 고지방식 및 상품구조에 맞춰 총 10종으로 구성해 가입자의 건강상태별 맞춤 가입이 가능하다.&lt;br&gt;이 상품은 종에 따라 총 65개의 담보를 보장하며 특히 중증갑상선암진단비, 특정면역항암약물허가치료비, 뇌졸중혈전용해치료비, 특정허혈성심장질환혈전용해치료비 등 4개의 신담보를 탑재해 보장 영역을 넓혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1~8종(355간편심사·335간편심사·325간편심사·310간편심사)은 암부터 상해까지 종합 보장 담보로 구성했으며, 6대 사유(암·뇌졸중·급성심근경색증·상해50%후유장해·질병80%후유장해·상해성뇌출혈) 발생 시 납입면제 제도를 운용한다. 9~10종(005간편심사)은 3대 진단비 위주 보장 담보를 통해 유병자에게 꼭 필요한 특약으로 구성했다.&lt;br&gt;무배당 NH하나로간편한건강보험은 가입자의 상황에 따라 해지환급금미지급형과 갱신형 중 선택할 수 있으며 해지환급금미지급형은 20~80세, 갱신형은 40~90세가 가입할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요양원·방문 요양 비용을 쓴 만큼 실손 보장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035001</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002845_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502298 --&gt;DB손해보험이 업계 최초로 요양서비스 이용 시 발생하는 실제 비용을 100세까지 보장하는 ‘요양실손보장보험’을 지난 7월부터 판매하고 있다.&lt;br&gt;보험사가 현재 판매 중인 간병·요양보장 특약은 장기요양 1~5등급 또는 인지지원등급 판정 시 500만~2000만원 수준의 정해진 금액을 일시에 지급하는 형태로, 실제 소요되는 비용을 충족하기에 부족하며 가족생활비, 대출금 상환 등으로 사용될 경우 필요한 시기에 도움이 될 수 없다는 한계가 있다.&lt;br&gt;요양실손보장보험은 장기요양 1~5등급을 받고 요양원 또는 방문요양 서비스를 이용하는 경우 발생하는 본인부담금에 대해 매월 시설급여(요양원)는 70만원, 재가급여(방문요양)는 30만원 한도로 실손 보장된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 해당 특약 가입 시에는 요양원 비급여항목인 식재료비와 상급침실이용비용 등을 매월 각각 60만원 한도로 추가 보장받을 수 있고, 재가급여(방문요양) 이용 월 20회까지 1·2등급 1일 최고 6만원, 3~5등급 최고 2만원을 보장해 방문요양 초과 사용 시 매월 최대 120만원을 추가 보장받게 된다.&lt;br&gt;예컨대 김모씨는 뇌졸중으로 혼자 생활하기가 어려운 70세 어머니(장기요양 1등급)를 위해 국가에서 지원해주는 재가요양서비스(집에서 방문 요양을 받는 서비스)를 신청했다. 하루에 3시간씩 돌봄서비스 자기부담금 28만원이 발생하고 그 이후 4시간을 더 연장하면 월 100만원을 추가로 부담하지만 이 보험에 가입하면 자기부담금 28만원과 추가비용 100만원을 모두 보장받을 수 있게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안정적 배분 포트폴리오로 시장 변동성 방어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035002</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002847_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502300 --&gt;미래에셋생명이 지난 11일 발간한 2023년 4분기 MVP 리포트에 따르면 이번 4분기 자산배분 전략 핵심 키워드는 ▲장기 금리 상승 ▲미국 연방정부 예산안 협의 ▲중동 전쟁 등의 이슈들이다. 미래에셋생명은 포트폴리오 안정성 전략에 집중해 분기 중 시장 상황에 맞춘 유연한 대응을 할 예정이다.&lt;br&gt;미래에셋생명 MVP 주식 포트폴리오는 양호한 재무 건전성을 바탕으로 기술 격차를 높일 수 있는 Apple Inc., Microsoft Corp. 등 미국 초대형 기술 기업 비중을 유지할 것이라고 전했다. 동시에 인컴 전략과 실물 자산 비중 확대를 통해 포트폴리오의 안정성을 더욱 높이는 전략을 지속할 예정이다. 채권 포트폴리오의 경우도 안정적인 배분의 포트폴리오를 유지할 계획이다. 4분기 채권 포트폴리오는 지난 두 분기와 동일하게 유지해 국내 채권은 국채 50%와 MMF 10%로 구성돼 있다. 미래에셋생명은 안정적으로 배분된 포트폴리오를 유지하면서 분기 내에라도 신용 위험이나 듀레이션 위험을 추가적 확대할 기회가 포착되면 이에 대응해 운용할 예정이다.&lt;br&gt;한편, 생명보험협회 공시에 따르면 미래에셋생명은 지난달 말 기준 변액보험 총자산 5년 수익률 22.5%로 총자산 규모 30조 이상 생명보험사 중 1위를 차지했다. 특히, 미래에셋생명 플래그십 펀드 ‘글로벌 MVP 60’ 펀드는 지난달 말 기준 누적 수익률 53.8%를 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보험 납입액 낮추고 가입 가능 나이 높여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502301 --&gt;한화생명이 최근 저렴한 보험료로 높은 사망보장금을 보장하는 ‘한화생명 웰다잉 종신보험’을 선보였다.&lt;br&gt;이 상품은 기존 종신보험 대비 납입보험료는 줄이고 가입 가능 나이는 높여 종신보험이 꼭 필요한 고객들을 위해 설계됐다. 이에 따라 사망 보장금 수요가 높은 고연령층도 가입이 가능하도록 가입 가능 나이를 최대 80세로 확대했다.&lt;br&gt;납입보험료는 해약환급금이 있는 종신보험 상품 대비 약 70% 저렴하다. 중도 해지 시 해약환급금을 미지급하는 대신 저렴한 보험료로 종신보험 본연 보장에 초점을 맞췄다. 가입 가능 최대 나이는 60대 후반에서 70대 초반인 기존 종신보험에 비해 10세가량 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한화생명 웰다잉 종신보험은 가입 시 더 높은 보장금액을 원할 경우 ‘기납입플러스형’을, 납입 보험료 할인을 받고 싶은 경우 ‘기본형’을 선택할 수 있다.&lt;br&gt;기납입플러스형은 사망 시 보험가입금액에 사망 시점까지 납입한 보험료의 50%를 더한 금액을 보장받을 수 있다. 완납 기간까지 사망보험금이 체증해 물가 상승으로 인한 보험금 가치 하락에 대비할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예컨대 기납입플러스형 1억원에 가입한 후 보험기간 중 피보험자가 사망했을 때 그 시점까지 납입한 보험료가 2000만원인 경우 가입금액 1억원과 납입한 보험료의 50%인 1000만원을 더해 총 1억 1000만원을 보장받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동의보감 처방 그대로 만들어… 기력 충전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036001</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502303 --&gt;조선시대 3대 명약 중 하나로 꼽히는 경옥고는 ‘오래 살게 하는 약’으로 동의보감을 통해 가장 먼저 소개된 처방이다. ‘정과 수를 보하고 원기를 북돋우며 혈액을 풍부하게 하여 노화를 막고 몸을 튼튼하게 해주는 등 그 효과를 이루 다 말할 수 없다’고 기록돼 있다.&lt;br&gt;동아제약이 한방 자양강장제 경옥고를 동의보감 처방 그대로 현대적 방식으로 제조한 일반의약품 ‘동아보감경옥고’는 생지황, 인삼, 복령, 꿀 등 4가지 귀한 약재를 엄선해 120시간의 가열·냉각·재가열 공정을 통해 만들었다.&lt;br&gt;자양강장, 병중병후, 허약체질, 육체피로, 권태, 갱년기 장애에 효과적이라는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 첨가제로 프럭토올리고당을 함유해 한약제제 특유의 쓴맛이나 거칠고 텁텁한 맛이 아닌 부드러운 복용감을 제공한다.&lt;br&gt;특히 전통 자개를 현대적으로 재해석한 고급스러운 패키지 디자인을 적용해 브랜드 가치를 높였다. 스틱 파우치 형태로 만들어 간편하게 휴대가 가능하며, 가위 없이 뜯을 수 있는 ‘이지 컷’(Easy Cut)을 적용해 복용 편의성을 개선했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동아보감경옥고는 일반의약품으로 약국에서 살 수 있으며, 어린이부터 성인까지 먹을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨·고혈압 있는 고령자도 손쉽게 가입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502304 --&gt;KB손해보험 실버 고객들을 대상으로 당뇨와 고혈압 등 만성질환이 있어도 가입 가능한 ‘KB 실버암 간편건강보험 플러스(Plus)’를 출시했다. 60세 이상 실버 고객을 대상으로 암 진단부터 치료에 이르기까지 암 치료 여정별 맞춤 보장이 탑재됐다.&lt;br&gt;이 상품은 당뇨나 고혈압, 고지혈증이 있는 만성질환 고객도 가입할 수 있는 유병자 암보험으로, 10·15·20년 만기를 선택해 60세부터 90세까지 가입할 수 있으며, 최고 100세까지 보장된다.&lt;br&gt;특히 암을 9개 부위별로 세분화해 암 진단비를 최대 9번까지 지급받을 수 있는 ‘통합 암 진단비’가 탑재됐다. 기존 암 진단비는 암이 발생하면 보험금이 지급되고 해당 보장이 소멸했다. 하지만 이 상품은 보험금이 지급된 해당 암에 대해서만 보장이 소멸하고, 나머지 부위의 원발암(암이 처음 발생한 기관의 암)은 보험 만기까지 계속해서 보장받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 밖에 전이암 진단비 및 재진단 암 진단비, 항암방사선치료비, 항암약물치료비, 표적항암치료비, 카티(CAR-T)항암약물치료비(연간 1회 한) 등 암 진단부터 치료에 이르기까지 암 치료 여정별 맞춤 보장을 제공한다.&lt;br&gt;신덕만 KB손해보험 장기상품본부장 상무는 “이 상품은 기존 유병자보험 대비 10~20% 저렴해 만성질환을 앓고 있는 실버 고객들이 합리적인 보험료로 암 관련 보장에 가입할 수 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SPC삼립, ‘삼립호빵’ 17종 출시… ‘피겨 프린스’ 차준환이 반한 맛</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033006</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502305 --&gt;SPC삼립이 ‘삼립호빵’의 광고 모델로 국가대표 피겨스케이팅 선수 차준환을 발탁하고 2023~2024시즌 신제품 17종을 출시했다.&lt;br&gt;1971년 출시된 국내 최초의 겨울철 빵으로 ‘뜨거워서 호호~ 불어먹는다’는 뜻의 삼립호빵은 지난해 12월 기준 누적 판매량 65억개 판매를 돌파했다. 전 국민이 매해 겨울철마다 호빵을 2.6개씩 먹어 온 셈이다.&lt;br&gt;이번 시즌 삼립호빵의 신제품은 대표 제품인 단팥호빵, 야채호빵, 피자호빵 외에도 소비자들의 다양한 입맛과 연령층을 아우를 수 있는 신제품들을 선보였다. 숙성된 김치 본연의 아삭함과 청양고추의 매콤함을 느낄 수 있는 K대표매운맛 ‘매콤김치호빵’, 크림치즈와 모차렐라 치즈가 가득 들어가 단짠의 맛과 비주얼 모두를 잡은 ‘치즈촤르륵호빵’ 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식사 대용으로 즐길 수 있는 ‘식사형 호빵’도 다양화했다. 떡볶이 소스에 밀떡을 넣어 쫄깃한 식감이 특징인 ‘화르륵떡볶이호빵’, ‘마라’를 활용한 ‘마라찜닭호빵’, 매콤한 고추잡채 소와 두반장 굴소스가 어우러진 ‘고추잡채호빵’, 치킨 브랜드 멕시카나와 컬래버레이션한 ‘멕시카나 양념치킨호빵’ 등을 선보였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암 예방부터 사후 치료까지… 유병자도 가입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502306 --&gt;AIA생명이 자사 기존 암보험 상품들의 장점을 하나로 합친 ‘(무)AIA 건강+ 암보험(갱신형)’으로 인기몰이 중이다. 세 가지 질문만 통과하면 유병력자도 가입할 수 있는 상품이다.&lt;br&gt;(무)AIA 건강+ 암보험(갱신형)은 꾸준히 증가하는 암 발병률과 발병 시 높아지는 경제적 부담을 덜고, 높아지는 암 생존율을 감안해 치료 전후의 삶까지 보장하기 위해 개발됐다. 암 진단금을 비롯한 직접치료금, 입원 및 통원비 등 가입자 필요에 맞게 특약별로 가입할 수 있으며, 예방부터 치료 후 재활까지 전 과정을 대비할 수 있는 암 특화 헬스케어 서비스를 제공한다.&lt;br&gt;가입자는 보험 가입 시 암 진단금을 최대 1억 5000만원까지 설계할 수 있으며, 암 직접 치료 급여금을 받는 특약에 가입할 경우 5년간 매년 2000만원씩 최대 1억원까지 암 직접치료금을 보장받을 수 있다. 약관에 명기된 암 수술, 항암 약물, 항암 방사선 치료 등 암 제거 및 증식을 억제하는 암 관련 직접 치료가 이에 해당된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 가입자는 부작용이 적은 양성자 치료 및 세기조절 방사선 치료와 같은 선진 항암 방사선 치료들을 특약으로 추가해 보장받을 수 있다. 일회성으로 지급되는 기존 암보험과 달리 입원 첫날부터 입원비를 보장하고 횟수 제한 없이 매회 통원비를 보장해 암 발견부터 회복까지 발생하는 치료비 부담을 덜 수 있게 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립선비대증 복합제 개량신약 임상 3상 성공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036002</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502307 --&gt;동국제약은 최근 전립선비대증 복합제 개량신약 ‘DKF-313’(코드명)의 임상 3상을 성공적으로 완료했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 따라 연내 DKF-313에 대한 임상 3상 결과보고서를 완료하고, 품목허가와 발매를 순차적으로 진행해 간다는 계획이다. 제품 개발이 완료되면 6년간 국내 독점권도 확보하게 돼 국내 시장에서의 지배력 확대는 물론 세계 시장 진출에도 박차를 가할 예정이다.&lt;br&gt;DKF-313은 세계 최초의 ‘두타스테리드’와 ‘타다라필’ 복합제로, 전립선 크기를 줄여 주는 동시에 전립선비대증으로 인한 배뇨장애 증상을 개선해 주는 이중 효과를 통해 단일제보다 우수한 치료 효과를 기대할 수 있다. 이번 임상시험에서는 이런 효과를 확인할 수 있었으며, 치료제를 장기간 먹어야 하는 질환의 특성상 1일 1회 1정 복용으로 환자의 편의성과 삶의 질 향상도 기대할 수 있다는 게 동국제약의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동국제약 관계자는 “전 세계적으로 다국적 제약사의 1개 제품을 제외하고 전립선비대증 복합제가 거의 없는 상황이기에 DKF-313의 개발은 전립선비대증의 치료에서도 고혈압, 당뇨병 치료제와 같은 복합 성분 약제 개발의 신호탄이 될 것이라는 점에서 그 의미가 크다”고 말했다.&lt;br&gt;동국제약은 2020년 7월 식품의약품안전처로부터 DKF-313의 3상 임상시험 수행을 위한 IND 승인을 받았고, 2021년 전국 18개 병원에서 650여명의 환자 등록을 목표로 본격적인 임상시험을 개시한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동서식품 커피 복합공간 ‘맥심플랜트’에 100만명 다녀가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033007</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502310 --&gt;국내 대표 커피전문기업 동서식품이 운영하는 커피 복합문화공간 ‘맥심플랜트’가 가을을 맞아 풍성한 콘텐츠로 방문객을 맞는다.&lt;br&gt;맥심플랜트는 2018년 서울 용산구 한남동에 오픈한 맥심 브랜드 체험공간이다. 맥심플랜트에서만 맛볼 수 있는 특별한 메뉴와 이벤트로 개장 5년만인 올해 누적 방문객 100만명을 돌파했다.&lt;br&gt;맥심플랜트는 ‘도심 속 정원, 숲 속 커피 공장’이라는 콘셉트로 매장 내 대형 로스터 등 전문적인 커피 제조 설비를 볼 수 있는 것이 특징이다. 각자의 취향에 맞는 스페셜티 커피를 추천해주는 ‘공감각 커피’, 맥심 제품을 활용한 커피 메뉴를 선보인다. 또한 커피에 대한 여러 궁금증을 해결할 수 있는 커피 클래스와 각종 이벤트도 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;맥심플랜트 3층 브루잉 라운지에서는 ‘공감각 커피’(Synesthesia Coffee)를 제공한다. 고객이 기기를 통해 선호하는 향미, 산미, 로스팅 정도를 고르면 16종의 스페셜티 커피 중 하나를 추천해주며 해당 커피에 대한 설명과 어울리는 시, 음악도 제공한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고함량 마그네슘·아연을 물 없이 간편하게</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502311 --&gt;유한양행은 최근 고함량 액상 마그네슘과 아연 등을 담은 프리미엄 건강기능식품 ‘마그뮨’을 출시했다.&lt;br&gt;마그뮨은 마시는 제형의 마그네슘 건강기능식품으로, 고함량 액상 마그네슘을 150㎎ 함유해 흡수가 빠르며, 일상에 활력을 더해주는 비타민 B군(B1·B2·니아신·B6)과 면역기능에 도움을 주는 미네랄(아연·셀레늄)이 들어있다.&lt;br&gt;특히 액상제제는 정제가 흡수되기 전에 필요했던 붕해와 용출 과정 없이 바로 흡수되고 혈액으로 들어가기 때문에 효과가 빠르게 나타낸다. 물 없이 간편히 복용 가능하고 물에 희석도 가능해 정제나 캡슐 복용이 어려운 이들에게 적합하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마그뮨은 상큼달달한 풋사과의 맛으로, 1회 음용량 25㎖의 콤팩트한 용기 크기로 출시돼 휴대와 복용이 편리하다. 제품을 간단하게 바로 마실 수 있고, 탄산수나 에이드와 같은 음료와 섞어서 섭취할 수도 있다.&lt;br&gt;유한양행 관계자는 “마그네슘은 우리 몸에서 화학반응을 일으키는 데 필요한 효소가 적절한 기능을 하도록 도와주는 조효소의 역할을 하고, 아연은 면역 세포 성장과 활성화에 관여한다”면서 “마그뮨은 근육 긴장 완화와 신체 활력 충전 등에 효과적인 성분을 담고 있어 특히 운동을 즐기는 이들에게는 필수적인 영양제가 될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오뚜기 ‘마열라면’ 뜨겁네… 출시 두 달 만에 600만개 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033008</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:28:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502312 --&gt;매운맛 대표라면 ‘열라면’에 알싸한 마늘과 후추를 더해 새롭게 선보인 오뚜기 ‘마열라면’이 출시 두 달 만에 약 600만개(봉지면·용기면 합산)가 판매되며 초기부터 뜨거운 반응을 얻고 있다.&lt;br&gt;오뚜기에 따르면 마열라면은 깔끔하게 매운 국물이 특징인 열라면에 후추, 마늘 등 재료를 활용해 익숙하면서도 새로운 매운맛을 선보여 소비자 이목을 끌고 있다. 또한, 최근 젊은 층을 중심으로 열라면에 다양한 부재료를 넣어 먹는 ‘모디슈머’ 트렌드가 확산하면서 순두부, 계란과 함께 ‘후추’, ‘마늘’ 등이 연관어로 언급량이 많게 나타나는 등 새로운 매운맛에 대한 수요 증가를 분석해 제품화했다는 점도 주효했다.&lt;br&gt;마열라면의 인기 요인은 ‘새로운 매운맛’에 있다. 오뚜기는 스테디셀러인 열라면에 알싸한 마늘과 톡 쏘는 후추를 더해 깊이 있는 매운맛을 구현했으며, 기존 열라면의 취식 형태에 기반한 제품이라는 점이 소비자 눈길을 사로잡았다는 평가다. 마열라면에는 서귀포 대정읍에서 자란 마늘과 입자가 굵은 후추를 동결건조한 ‘마늘후추블럭’이 들어있어 마늘, 후추, 고추 등 총 세 가지 매운맛이 조화롭게 어우러지는 것이 특징이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경증장기요양 생활자금 종신 보장… 특약 다양</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035005</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502313 --&gt;흥국생명은 ‘(무)흥국생명 치매담은다(多)사랑보장보험V2’를 내놓았다. 기존 치매보험에 신규 특약 3가지를 추가해 개정된 상품이다.&lt;br&gt;해당 보험은 중증장기요양 생활자금뿐만 아니라 업계 최초로 경증장기요양 생활자금을 종신토록 보장(해당특약 가입 시)하는 것이 특징이다. 경증장기요양(1~5등급) 또는 중증장기요양(1~2등급) 판정 후 매년 생존 시 생활비를 각각 최대 20만원, 80만원씩 36회 지급을 보장하고 최대 종신까지 보장한다.&lt;br&gt;해당 보장을 통해 치매를 포함한 노인성질환으로 인한 생활비 공백을 채울 수 있다. 특히 기존 상품들과 달리 경증·중증장기요양 상태 판정을 받았다면 재가·시설 이용 여부와 상관없이 매년 생존만으로 생활비 보장이 가능하게 설계했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한, 파킨슨병진단비 보장(파킨슨병진단비특약 가입 시)도 추가해 최대 1000만원까지 보장한다. 파킨슨병은 치매와 같은 신경퇴행성질환 중 하나며, 파킨슨병 환자의 약 40%가 치매를 동반하는 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;앞서 출시한 ‘(무)흥국생명 치매담은다(多)사랑보장보험’은 국내 보험 업계 최초로 치매 예방프로그램을 탑재해 시장의 주목을 받은 바 있다. 이번 개정으로 치매 의심단계부터 치매 진단비와 간병비, 장기요양생활자금까지 강화해 치매환자 및 장기요양 환자를 위한 ‘올인원’ 보장이 가능하도록 설계된 셈이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항산화·면역력 향상에 도움… 정제 크기 개선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002901_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502314 --&gt;JW중외제약이 최근 ‘뉴먼트메코비정’을 출시하며 종합영양제 브랜드 ‘뉴먼트 시리즈’ 라인업을 확장했다.&lt;br&gt;뉴먼트메코비정은 항산화·면역력 향상에 도움을 주는 제품이다. 정제 크기를 개선해 복용 편의성을 높였으며 약물 복용 시 위장관 냄새 증상이 적은 점이 특징이다.&lt;br&gt;JW중외제약은 피로회복에 중점을 둔 기존 종합비타민과 달리 뉴먼트메코비정에 메코발라민 1000ug+B6·9·12 최대함량을 함유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;메코발라민은 요통과 신경통, 수족저림 등 말초성 신경병증에 효과적인 성분으로 신경 세포 손상 방지와 건강한 기능을 유지하는 데 도움을 준다.&lt;br&gt;임상 결과 메코발라민은 당뇨병성 신경병증 환자에게서 신경 회복·통증 완화 효과를 보였다는 게 JW중외제약의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;JW중외제약은 2012년 ‘뉴먼트 시리즈’를 선보이며 생활습관, 연령, 성별에 따라 함유 성분과 패키지 디자인을 차별화했다. ‘뉴먼트 투비원’은 비타민 B군 중 주목받고 있는 B1성분(활성화 비타민)을 함유한 제품으로 푸르설티아민과 벤포티아민 성분이 모두 함유됐다. ‘뉴먼트엠지플러스큐 연질캡슐’은 고함량 마그네슘과 활성비타민을 함유한 제품으로 현대인들의 육체피로와 신경통, 구내염 등의 증상을 완화할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실손보험과 일반 정액보험의 장점 결합</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502315 --&gt;신한라이프는 실손보험과 일반 정액보험의 장점을 결합한 ‘신한 홈닥터의료비보장보험(무배당·갱신형)’을 출시했다. 이 상품은 고령화와 장기 생존, 의료기술 발달 등으로 의료비가 지속해서 상승하는 가운데 주계약만 가입해도 모든 질병과 재해로 인한 의료비를 보장한다.&lt;br&gt;가입 후 질병, 재해, 수술, 입원, 통원 등으로 인한 연간 본인부담 급여의료비(요양병원·정신병원 제외) 총액이 100만원을 넘으면 단계별로 본인부담금을 보장하며, 종속특약 가입 시 연간 본인부담 급여의료비를 최대 2000만원까지 보장(최초 1회)받을 수 있다.&lt;br&gt;더불어 보험금 지급 후 한도가 소멸하는 기존 건강보험과는 다르게 매년 계약일 기준으로 주계약 보장 금액이 새롭게 충전돼 만기(연간 1회)까지 동일하게 보장하는 특징도 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 밖에도 입원, 수술, 통원(암, 뇌·심) 등 다양한 보장을 탑재한 독립특약으로 고객의 나이, 건강 상태, 생활 습관 등에 최적화된 맞춤형 보험을 설계할 수 있다.&lt;br&gt;보험 가입에 대한 니즈(Needs)가 높지만 쉽게 가입하지 못했던 유병력자도 고지 항목 통과 시 간편심사형(종속특약만 부가 가능) 상품으로 가입이 가능하다. 보험기간은 15년 만기이며, 전기납 상품이다. 일반형은 만 15세부터 70세까지, 간편심사형은 30세부터 70세까지 가입할 수 있으며, 최소 보험료는 1만원이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주보험 하나로 3대 진단·입원·수술 등 해결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034005</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502316 --&gt;삼성생명 ‘삼성 다(多)Dream 건강보험’은 주보험 하나에 고액암·일반암·소액암, 뇌혈관질환, 허혈심장질환 등 3대 진단뿐만 아니라 장해, 입원, 수술 보장까지 30종의 다양한 핵심 보장을 담았다.&lt;br&gt;특히, 약관에 따라 중증 질병장해 외에도 경증까지 폭넓게 보장받을 수 있는 질병후유장해(장해지급률 3~100%) 보장을 신설하고, 뇌혈관 또는 심장 중증질환자의 산정특례 적용 시 가입금액의 50%를 보험금으로 지급받을 수 있도록 보장을 강화했다.&lt;br&gt;또한 일상생활에서 강력 및 폭행 범죄로 상해를 입었을 때 최대 200만원(주보험 2000만 가입기준)을 보장받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 상품은 만기 생존 시 주보험 보장 여부와는 무관하게 납입한 보험료의 100%를 만기보험금으로 돌려받을 수 있어 학자금, 결혼자금 등의 목돈 마련이 가능하다.&lt;br&gt;아울러 만기 시 만기보험금을 즉시 받지 않고 향후 은퇴자금 등으로 활용할 수 있는 ‘다(多)Dream 연금전환특약’도 신규 부가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 특약은 만기보험금을 기본 보험료로 해 연금으로 전환하는 제도성 특약으로, 해당 기본 보험료가 500만원 이상이고 거치형으로 연금 전환 후 10년이 지나면 기본 보험료의 10%를 장기 유지 보너스로 연금 적립액에 더해 받을 수 있다.&lt;br&gt;또한, 약관에 따라 주보험 만기 시점 이후에는 라이프 사이클에 맞는 여유 자금을 활용해 추가납입도 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참기름으로 맛을 낸 ‘동원맛참’… “고단백 밥도둑이 따로 없네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031033009</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502317 --&gt;동원F&amp;amp;B ‘동원맛참’은 참기름으로 맛을 내 별도의 조리 없이 밥과 바로 먹기 좋은 제품이다. 참기름이 촉촉하게 스며들어 감칠맛이 살아 있고, 별도의 조리 없이 밥과 바로 먹기에 최적의 맛과 편의성을 갖췄다.&lt;br&gt;동원맛참은 살코기 함량이 약 76%로, 135g 한 캔당 약 24g의 단백질을 함유한 고단백 식품이다. 한 캔만으로 단백질 1일 영양성분 기준치의 절반 가까이 섭취할 수 있다.&lt;br&gt;동원F&amp;amp;B는 동원맛참 콘셉트에 맞춰 패키지에 변화를 줬다. 기존 참치캔은 캔 뚜껑 부분이 하단에 위치하도록 제품명과 영양성분을 표시한 것과 달리, 동원맛참은 캔을 상하 반전해 뚜껑만 열고 식탁에 올려두어 숟가락이나 젓가락으로 떠먹기 좋게 디자인했다. 패키지에 동원참치를 대표하는 노란색 대신 선명한 주황색과 빨간색을 적용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동원F&amp;amp;B는 지난 8월 걸그룹 아이브(IVE)의 안유진을 모델로 한 동원맛참 CF를 공개하고 본격적인 마케팅 활동에 나섰다. CF에서 안유진은 동원맛참을 밥 위에 올려 맛있게 먹는 모습을 보여주며 ‘밥에 바로 먹는 고소한 밥참치’라는 메시지를 전달한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024 대졸 신입사원 공개채용… 3개 부문 모집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035006</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502318 --&gt;동양생명이 2024년 대졸 신입사원 공개채용을 실시한다.&lt;br&gt;채용 분야는 ▲상품·계리·리스크관리 ▲자산운용 ▲일반관리(경영전략관리, 재무회계, HR, 마케팅, 언더라이팅, IT, 영업지원 등 전 분야) 부문이다.&lt;br&gt;지원자격은 4년제 정규대학(원) 졸업자 및 2024년 2월 졸업예정자로, 전공 제한은 없으며, 증권이나 금융 등 모집 분야별 직무 자격증 소지자와 영어 또는 중국어 능통자 등은 우대 채용한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;채용 과정의 공정성 강화를 위해 출신학교, 가족사항 등을 기재하지 않는 블라인드 방식으로 진행되며, 부문별 중복지원은 불가하다.&lt;br&gt;지원서는 오늘 24시까지 동양생명 채용 홈페이지(www.myangel.co.kr)에서 접수하며, 채용 절차는 서류전형, 인적성검사(AI역량검사), 1차면접, 2차면접, 채용검진 순으로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보다 자세한 내용은 동양생명 채용 홈페이지에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;동양생명 관계자는 “이번 채용은 당사의 미래를 이끌어갈 인재를 육성하고, 고용시장 활성화를 통한 사회적 책임을 다하기 위해 마련됐다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “동양생명과 함께 성장하며 보험산업을 이끌어 나갈 우수한 지원자분들의 많은 관심과 지원을 부탁드린다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근육관절통 완화에 최적화된 파스 12종</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036005</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502319 --&gt;각기 다른 증상에 맞춰 파스를 붙일 수 있는 GC녹십자 ‘제놀’ 시리즈는 제형과 성분에 따라 총 12개 종류가 있다.&lt;br&gt;제품별로 살펴보면 ‘제놀 푸로탑 플라스타’는 오랜 기간 소비자들에게 사랑받았던 ‘푸로탑’의 제품력을 강화한 것으로, 푸로탑 대비 진통제 성분을 2배 함유해 통증 감소 효과를 높였다. 이외에도 접착력과 피부 투과율이 우수한 ‘제놀 골드’, 손목·발목 등 넓고 굴곡진 관절 부위에 편하게 붙일 수 있는 ‘제놀 롱’, 500원짜리 동전모양으로 국소 부위 진통에 사용 가능한 ‘제놀 코인’ 등의 플라스타 제품이 있다.&lt;br&gt;카타플라스마 제형의 대표 제품에는 ‘제놀 원’이 있다. 수분 함유를 통해 시원하고 촉촉한 냉찜질 효과가 있으며 통증을 느끼는 부위의 면적이 넓을 경우 사용하기 편리하다. ‘제놀 하이드로24’는 수분 함량이 50% 이상인 하이드로겔 제형을 활용해 피부 자극을 최소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;GC녹십자의 대표적인 쿨파스 제품은 ‘제놀 쿨’이다. 이 제품에는 캄파·멘톨 성분 등이 함유돼 있어 냉찜질 효과를 내 초기 통증에 빠른 효과를 나타낸다.&lt;br&gt;핫파스로는 온열 작용을 하는 노닐산바닐릴아미드가 함유된 ‘제놀 마일드핫트’가 있다. 핫파스는 통증 부위를 따뜻하게 함으로써 혈관이 확장되고 혈액순환이 원활해져 근육긴장을 풀어 만성적인 근육 통증에 효과적이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 맞춤형 종합보험… 최대 15% 저렴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034006</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502320 --&gt;메리츠화재는 MZ세대 맞춤형 종합보험인 ‘내맘(Mom)대로 보장보험’을 선보였다. 이 상품은 합리적인 소비를 중시하는 MZ세대의 니즈를 반영해 기존보다 보험료가 최대 15% 정도 저렴하다. 특히 중대질환인 3대 질환(암·뇌·심장) 관련 진단비가 대폭 인하되는 등 핵심 보장을 합리적인 보험료로 가입할 수 있다.&lt;br&gt;각종 입원 일당과 수술비, 운전자 관련 보장 및 배상책임 등 다양한 보장들도 추가로 선택해 가입할 수 있다.&lt;br&gt;기존 어린이보험의 핵심 장점들을 그대로 반영해 보장도 강화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대표적으로 성인보험과 달리 3대 질환 관련 진단비의 감액기간(1년·50%)이 없어 가입 즉시 100% 보장을 받을 수 있다.&lt;br&gt;어린이보험과 동일하게 7대 납입면제 제도를 운용해 암(유사암 제외), 뇌혈관질환, 허혈성심장질환, 양성뇌종양, 중대한재생불량성빈혈, 50% 이상 후유장해 진단 시 보험료 납입을 면제해 고객의 경제적 부담을 덜어준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 상품은 16세부터 40세까지 가입할 수 있고, 선택에 따라 80세부터 100세까지 보장받을 수 있다. 납입기간은 10·20·25·30년 중 선택할 수 있다.&lt;br&gt;메리츠화재 관계자는 “합리적인 보험료로 MZ세대들의 각종 위험을 보장해 줄 수 있을 것으로 기대한다”며 “고객의 니즈에 부합할 수 있는 상품들을 지속적으로 선보일 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프리미엄 마그네슘 건강기능식품… 피로 개선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031036006</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502321 --&gt;동화약품은 웰니스 라이프를 추구하는 현대인들을 위한 프리미엄 마그네슘 건강기능식품 ‘마그랩’(MgLAB)을 내놨다.&lt;br&gt;마그랩은 흡수율이 높은 액상형태로 글루콘산 마그네슘 160㎎을 함유한 제품 2종 ‘마그랩 포 스트레스’ 및 ‘마그랩 포 에너지’와 미국산 마그네슘이 함유된 정제형 제품 1종 ‘마그랩 포 에센셜’이 있다.&lt;br&gt;먼저, 마그랩 포 스트레스는 하루 1샷으로 스트레스로 인한 피로 개선과 활력 증진에 도움을 주는 액상형 건강기능식품이다. 에너지 충전을 위한 글루콘산 마그네슘과 스트레스로 인한 피로를 개선하는 기능성 원료 ‘홍경천 추출물’, 프리미엄 유럽산 비타민 B군(비타민B1·B2·B6), 정상적인 면역 기능에 필요한 아연 등을 함유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마그랩 포 에너지는 하루 1샷으로 에너지 충전부터 근육 건강까지 케어하는 액상형 건강기능식품이다. 글루콘산 마그네슘과 함께 체내 에너지 생성 및 대사에 도움을 주는 비타민 B군(비타민B1·B2·B6)을 포함하고 있다.&lt;br&gt;하루 한 알로 간편하게 1일 마그네슘 영양 성분 기준치를 100% 충족할 수 있는 마그랩 포 에센셜은 정제형 건강기능식품이다. 프리미엄 미국산 마그네슘 및 유럽산 비타민 B6를 목 넘김이 편한 작은 크기 한 알에 담아 섭취 편의성을 높였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태아부터 100세까지 생애주기별 맞춤 보장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031034007</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502322 --&gt;교보생명은 어린이보험 하나로 엄마 배 속에서부터 최대 100세까지 보장하는 ‘교보우리아이보험’(무배당·갱신형)을 출시했다.&lt;br&gt;이 상품은 임신·출산에서부터 자녀가 성인이 된 이후까지 생애주기별로 발생하는 주요 위험을 맞춤 보장하는 것이 특징이다. 유아기와 청소년기의 자녀보장은 물론, 30세 이후 성인보장으로 전환해 100세까지 보장기간을 확대한 것.&lt;br&gt;우선 30세까지는 유아·청소년기에 걸리기 쉬운 각종 질병과 사고를 보장한다. 1계좌 기준 교통재해 및 일반재해 장해금을 장해지급률에 따라 각각 최대 1억 2000만원과 6000만원까지 지급한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 아토피성 피부염, 알레르기성 비염 등 어린이 주요특정질병과 주요 법정감염병은 물론, 소아암, 양성뇌종양, 뇌출혈도 보장한다.&lt;br&gt;30세 이후에는 갱신을 통해 뇌출혈·급성심근경색증 등 9대 질병을 최대 100세까지 보장한다. 성인보장으로 전환 시 나이에 맞게 필요한 특약을 추가할 수 있는 것도 장점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특약을 통해 저체중·조기출생, 임신중독증·양수색전증 등 임신·출산 관련 질병 보장을 강화한 점도 눈길을 끈다. 특히 임신 및 산후기 심부정맥혈전증, 산후패혈증, 자궁 내 태아 흉수배액수술, 특정선천성대사이상 및 특수식이필요질병을 보장하는 4종의 신규 특약을 탑재했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보장 금액이 리필 되네”… 1만 4000건 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031035007</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502323 --&gt;NH농협생명이 지난 7월 출시한 ‘병원비든든NH의료비보장보험(갱·무배당)’이 출시 석 달 만에 판매 건수 1만 4000건을 돌파했다.&lt;br&gt;병원비든든NH의료비보장보험은 질병코드와 수술 여부와 관계없이 급여 의료 본인부담금을 보장하는 건강보험으로 보장금액이 ‘리필’ 된다는 특징이 있다. 보험금 지급 후 소멸하는 기존 건강보험과는 다르게 매년 보장금액이 새롭게 리필돼 최초 가입 시점과 동일한 기준으로 보장금액이 복원된다.&lt;br&gt;주계약만 가입해도 모든 질병 및 재해로 인한 급여 의료비 본인부담금을 보장하고 치료, 수술, 입원은 물론 통원치료까지 보장한다. 보험금 청구 편의를 위해 병원서류(진단서·영수증) 제출 없이 모바일 간편 동의로 보험금을 지급받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 상품은 고향사랑기부제 참여 의사만 확인해도 최초 계약의 납입기간 동안 주계약 보험료 5% 할인이 적용된다.&lt;br&gt;지난 1월부터 시행된 고향사랑기부제는 개인이 고향 또는 원하는 지방자치단체에 기부하면 지자체는 이를 모아 주민 복리에 사용함으로써 지역경제 활성화에 기여하는 제도다. 기부 한도는 연간 500만원이며, 기부자는 세액공제(10만원 이하 100%, 10만원 초과 16.5%)와 지자체에서 제공하는 답례품(기부금액 30% 한도)을 받을 수 있다. 기부 정보가 국세청 홈택스에 자동 신고되기 때문에 연말정산 시 편리하게 세액공제를 받을 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K 3쿠션 간판’ 최성원, 프로 데뷔 4개 대회 연속 1회전 탈락 굴욕 끝에 5번째 대회에서 감격의 첫 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500001</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:29:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031002915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502324 --&gt;‘한국 3쿠션 간판’ 최성원(46·휴온스)이 프로당구 데뷔 4전 5기 끝에 감격의 첫 우승을 맛봤다.&lt;br&gt;최성원은 30일 경기도 고양 킨텍스 PBA 스타디움에서 열린 2023~24시즌 프로당구 5차전 ‘휴온스 PBA 챔피언십’ 결승에서 팀 동료 하비에르 팔라존(35∙스페인)을 세트 점수 4-1(15-1 15-9 9-15 15-8 15-1)로 꺾고 프로 첫 우승컵을 들어 올렸다.&lt;br&gt;한국인 최초 3쿠션 세계선수권대회 우승, 3쿠션 월드컵 우승 등 10여년간 아마추어 무대를 주름잡던 최성원은 이로써 프로 데뷔 이후 5개 대회 만에 정상을 밟았다. 특히 최성원은 이번 우승으로 4개 대회 연속 1라운드 탈락이라는 불명예도 씻어버렸다. 우승 상금 1억원 외에 랭킹포인트 10만점도 얻어 시즌 잔류를 확정하는 등 ‘강등 걱정’도 날려버렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 결승에서 최성원은 두 세트를 먼저 따내며 기세를 올렸다. 특히 1세트에서는 2이닝째에 하이런 9점을 쓸어 담으며 대승, 쾌조의 출발을 보였다. 팔라존도 쉽게 물러서지 않았다. 3세트 초구에서 뱅크샷 두 방을 포함해 6점으로 출발한 팔라존은 5이닝 동안 공타 없이 6-4-1-3-1점을 차례로 득점하며 반격을 시작했다.&lt;br&gt;하지만 최성원은 3세트 4이닝까지 7-8로 뒤졌으나 5이닝부터 연속 4-2-2점을 뽑아내 분위기를 되돌렸고, 여세를 몰아 마지막 4세트도 3이닝에서만 하이런 12점을 때려내며 우승을 자축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1502325 --&gt;앞서 최성원은 128강에서 ‘튀르키예 강호’ 륏피 체네트(하이원리조트)를 세트 점수 3-1로 제압하며 프로 데뷔 첫 승을 거뒀고 이어 정해창, 임성균(하이원리조트), 강승용, 박광열, 이상용을 차례차례 격파하며 결승에 올랐다.&lt;br&gt;최성원은 우승 뒤 “그동안 승리가 한 번도 없어 마음고생이 정말 심했고, 자책도 많이 했다”면서 “행운이 많이 따른 이번 대회는 설움을 한 번에 털어버릴 수 있는 계기가 된 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;대회 한 경기에서 가장 높은 애버리지를 기록한 선수에게 주어지는 특별상 ‘웰뱅톱랭킹’(상금 400만원)은 64강에서 PBA 역대 2위 기록인 애버리지 5.625를 기록한 스페인 출신 다비드 사파타(블루원리조트)가 수상했다. 대회 최초 한 세트 15점을 한 번에 달성하면 주어지는 ‘TS샴푸 퍼펙트큐’(상금 1000만원)는 128강 4세트에서 15점을 단번에 달성한 61세 최고령 최재동에게 돌아갔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대장균 득실 이 ‘그릭요거트’ 먹지 마세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500002</guid>
      <pubDate>2023-10-31T00:47:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031004742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502326 --&gt;시중에 유통 중인 그릭요거트 일부 제품이 대장균군 부적합 판정을 받아 판매 중단 조치됐다. 판매 중단 제품 가운데 GS25 자체브랜드(PB)로 판매 중인 그릭요거트도 포함된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;30일 식품의약품안전처는 경기도 고양시 소재 쿠오레디파파에서 제조한 그릭요거트 제품을 수거 검사한 결과 대장균군 부적합으로 확인돼 회수 조치했다며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;회수 대상 제품은 모두 축산물가공업체(유가공업) 쿠오레디파파(경기도 김포시 소재)에서 제조된 것으로, 식약처가 불시에 수거 검사를 한 결과 대장균군 부적합 사실이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;판매 중단 조치된 제품은 베이글 그릭요거트, 참좋은 그릭요거트 프레인, 카이막 그릭요거트 총 3종이다.&lt;br&gt;베이글 그릭요거트는 GS25 PB 상품으로 GS25에서만 판매되고 있다. 유통·소비 기한이 2023년 11월 1일로, 포장단위는 100g인 제품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;GS25는 자체 브랜드 2종에 더해, 같은 제조사에서 만든 제품까지 총 6개 제품에 대해 판매 중단 조치를 내렸다.&lt;!-- 그림 1502327 --&gt;참좋은 그릭요거트 플레인은 유통·소비기간이 2023년 11월 6일로 표기된 제품이며, 포장단위는 90g이다.&lt;br&gt;카이막 그릭요거트는 유통·소비기한 2023년 11월 1일로, 포장단위는 베이글 그릭요거트와 같은 100g이다.&lt;br&gt;식약처는 “축산물가공업체인 (주)쿠오레디파파의 정부 수거 검사 결과, 해당 업체에서 제조한 베이글 그릭요거트(유형 농후발효유) 등 3개 제품에서 대장균군 부적합으로 판매 중단 및 회수 조치 중”이라며 “회수 식품 등을 보관하고 있는 판매자는 판매를 중지하고 회수 영업자에게 반품하고 동제품을 구입한 소비자는 제조업소로 반납해 위해식품 회수에 적극 협조해 주시기 바란다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남현희 “처음부터 속았다”vs 전청조 “정체 알았다”…진실공방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500003</guid>
      <pubDate>2023-10-31T01:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031011640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502328 --&gt;결혼을 결심했던 전 여자 펜싱 국가대표 남현희(42)씨와 전청조(27)씨가 진실공방을 벌이고 있다.&lt;br&gt;남씨는 30일 CBS라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 전씨를 ‘악마’라고 지칭하며 “가족들이 큰 피해를 봤다. 저도 이른 시일 내에 (전씨를) 고소할 생각”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;남현희 “꿈 같은 느낌이다. 속았다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 남씨는 “(지난 며칠간이) 꿈 같은 느낌이다. 일어날 수 있는 일인가라는 생각도 든다”면서 “그 악마를 믿고 함께 했던 시간들이 어떻게 이럴 수가 있지라는 생각이 든다. 지금 우리 가족들도 피해본 부분들이 되게 많다”고 말했다.&lt;br&gt;남씨는 “처음 펜싱을 배우러 올 때 28살 여자라고 소개를 본인이 직접 했다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “가족 같은 친구가 되어달라고 해서 (친구처럼) 지내는 과정에서 본인이 죽을 병에 걸렸다고 했다”며 “시한부 6개월밖에 못산다고 했고 호흡곤란도 자주 보여줬고 피 토하는 것도 보여줬다”고 주장했다.&lt;br&gt;남씨는 “엄마와 동생, 친척들, 아카데미 선생님과 주변 사람들 명의로 뭔가를 했던 정황을 확인했다”면서 “전씨가 가족들에게 저에게는 얘기하지 말라고 해 몰랐다”고 주장했다.&lt;br&gt;또 전씨로부터 고가의 자동차와 명품 선물 등을 받은 데 대해선 “상위 0.01% 학부모들을 상대하는 펜싱 사업을 하기 때문에 ‘명품 옷을 입고 고가의 차를 타야 엄마들 사이에서 말이 안 나온다’며 선물을 해줬다”고 해명했다.&lt;br&gt;남씨는 처음부터 전씨에게 속았다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남씨는 “처음 만날 때부터 저뿐만 아니라 다른 사람들도 ‘사기꾼 아닌가’ 의심했지만, 의심되는 부문을 물어보면 저희가 이해되게 대답하는 그런 재주를 갖고 있었다”고 억울함을 토로했다.&lt;!-- 그림 1502329 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;전청조 “남현희, 2월부터 재벌 사칭 알았다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;반면 전씨는 이날 채널A와의 인터뷰에서 남씨가 자신의 정체를 지난 2월 이미 알았다고 주장했다.&lt;br&gt;전씨는 자신이 유명 그룹의 혼외자이자 재벌 3세가 아니라고 시인하며 이같이 말했다.&lt;br&gt;당시 재벌 3세로 사칭하기 위해 기자 역할 대행을 고용한 사실을 남씨가 알아채 다 털어놨다는 입장이다. 또 자신이 편취한 투자금 대부분을 남씨 측에 전달했다고 주장했다.&lt;br&gt;남씨는 이에 대해 “지난 23일 잡지사 인터뷰가 보도된 뒤에야 (전씨가 재벌 3세가 아니라는 사실을) 알았다”고 반박했다.&lt;br&gt;또 31일 남씨를 사기 등 혐의로 경찰에 고소할 예정이며 자신이 보관하고 있는 전씨의 휴대전화와 노트북 등도 경찰에 제출할 것이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1502330 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;경찰청장 “최대한 신속하고 엄정하게 수사하겠다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;윤희근 경찰청장은 이날 정례 간담회에서 전씨 사건과 관련해 “국가수사본부 차원에서 종합적으로 경중을 판단해 최대한 신속하고 엄정하게 수사하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 서울 강서경찰서에 접수된 전씨의 대출 사기미수 고발 건과 송파경찰서에 접수된 앱 개발 투자사기 고소 건은 송파서에 병합됐다. 송파서는 앱 개발 투자 사기와 관련해 지난 27일 고소인을 불러 조사했다.&lt;br&gt;이외에 전씨는 남씨 어머니 집을 찾아가 여러 차례 문을 두드린 혐의(스토킹)와 남씨의 조카를 폭행한 혐의(아동학대)도 받는다.&lt;br&gt;두 사건은 경기 성남중원경찰서에서 수사 중이며, 경찰은 본격적인 수사에 앞서 전씨를 출국금지 조치했다. 충북 제천에서는 전씨가 학생을 감금하고 협박했다는 의혹이 제기되기도 했다.&lt;br&gt;한편 경찰은 결혼 상대였던 남씨가 전씨의 사기 의혹 사건에 가담했는지도 확인한다는 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 31일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500004</guid>
      <pubDate>2023-10-31T01:28:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 좋은 일이 거듭되겠구나.&lt;br&gt;48년생 : 불만이 있으면 표현을 하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 근심거리가 있으나 걱정하지 않아도 된다.&lt;br&gt;72년생 : 좋은 기회가 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 현실에 충실하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 가까운 이웃을 조심하라.&lt;br&gt;49년생 : 서로 협조하면 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 너무 큰 목표는 세우지 마라.&lt;br&gt;73년생 : 계획한 대로 운이 상승한다.&lt;br&gt;85년생 : 가까운 이와 고통을 나누어라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 마음을 편히 가져야 한다.&lt;br&gt;50년생 : 덕을 쌓았으니 집안에 경사.&lt;br&gt;62년생 : 심신의 안정에 신경 써라.&lt;br&gt;74년생 : 포기 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;86년생 : 매사 차질이 많은 날이니 주의하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 기대가 크면 실망도 큰 법이다.&lt;br&gt;51년생 : 금전 손실이 있으니 조심하라.&lt;br&gt;63년생 : 주변에서 인기가 올라간다.&lt;br&gt;75년생 : 행운이 있겠다.&lt;br&gt;87년생 : 노력한 만큼의 대가를 얻을 것이다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가까운 사이에서 다툼수 주의.&lt;br&gt;52년생 : 때론 기다림이 중요하다.&lt;br&gt;64년생 : 일이 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;76년생 : 소소한 이득으로 기쁘다.&lt;br&gt;88년생 : 야외 활동에 행운 따른다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 정신없는 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;53년생 : 대책 마련은 빠를수록 좋다.&lt;br&gt;65년생 : 바쁜 만큼 이득도 많구나.&lt;br&gt;77년생 : 겸손해야 인정받는다.&lt;br&gt;89년생 : 재물 욕심부리지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 주위의 도움이 필요하다.&lt;br&gt;54년생 : 몸과 마음을 편안하게 하라.&lt;br&gt;66년생 : 노력과 투자를 아끼지 말라.&lt;br&gt;78년생 : 허영심을 버려라.&lt;br&gt;90년생 : 일이 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 다른 사람의 의견에 귀 기울여라.&lt;br&gt;55년생 : 느긋한 마음으로 모든 일을 준비하라.&lt;br&gt;67년생 : 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;79년생 : 윗사람을 잘 받들어라.&lt;br&gt;91년생 : 위험한 곳에 가까이 가지 마라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 행운과 이익이 많이 발생한다.&lt;br&gt;56년생 : 주저하지 말고 전진하라.&lt;br&gt;68년생 : 손재수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;80년생 : 기다리던 소식 듣는다.&lt;br&gt;92년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 먼저 선수를 쳐서 고전한다.&lt;br&gt;57년생 : 새로운 일을 도모해도 좋다.&lt;br&gt;69년생 : 겸손한 마음으로 사람을 대하라.&lt;br&gt;81년생 : 옳지 않은 유혹은 거절하라.&lt;br&gt;93년생 : 일이 잘 풀려 기쁨 넘친다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 마음을 가라앉히면 횡재수 있다.&lt;br&gt;58년생 : 소신대로 행동하라.&lt;br&gt;70년생 : 약간의 실수로 오해 사기 쉽다.&lt;br&gt;82년생 : 아는 것이 힘일 때도 있다.&lt;br&gt;94년생 : 주변 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 마음이 심란하겠구나.&lt;br&gt;59년생 : 심신을 편안히 가져라.&lt;br&gt;71년생 : 주변의 도움 받아 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;83년생 : 언행에 조심해야 하겠다.&lt;br&gt;95년생 : 신망을 착실히 쌓고 있구나.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손범수♥진양혜, 한강뷰 집…“첫째 연대·둘째 프린스턴대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500007</guid>
      <pubDate>2023-10-31T06:37:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031063732_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502336 --&gt;&lt;!-- 그림 1502337 --&gt;방송인 손범수, 진양혜 부부가 ‘동상이몽2’에서 집을 공개했다.&lt;br&gt;30일 오후에 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘동상이몽2-너는 내 운명’에서는 아나운서 부부 결혼 30년 차 손범수, 진양혜가 새 운명 부부로 합류했다.&lt;br&gt;손범수, 진양혜가 20년쨰 거주 중인 집을 공개했다. 손범수는 “채광이 좋다”라고 소개하며 한강 전망이 보이는 집을 소개해 시선을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손범수는 함께 거주 중인 큰아들에 대해 “저와 같이 연세대를 졸업하고, 공군 장교 다녀온 뒤 취업한 지 2년 됐다”라고 전했다. 잦은 밤샘 때문에 얼굴 보기가 힘들다고 했다.&lt;br&gt;손범수는 “둘째는 2000년생, 프린스턴대학교 3학년이다”라며 미국 유학 중인 둘째 아들을 언급했다. 이에 손범수와 같은 연세대 출신 서장훈이 “동생이 형보다 공부를 조금 못했네요?”라고 너스레를 떨며 손범수와 연세대 동문으로 뭉쳐 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘군 “인질로 잡혔던 여군 구출” 하마스, 세 여성 인질 동영상 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500010</guid>
      <pubDate>2023-10-31T07:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031072049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502340 --&gt;팔레스타인 무장정파 하마스를 뿌리뽑기 위해 가자지구에 대한 지상전 강도를 높이고 있는 이스라엘군이 하마스에 인질로 잡혀있던 여군 한 명을 구출했다.&lt;br&gt;이스라엘군과 정보기관 신베트는 30일(현지시간) 공동성명을 통해 지난 7일 하마스에 인질로 잡혔던 오리 메기디시 이병을 구출했다고 밝혔다. 성명은 “메기디시 이병의 건강 상태는 좋은 편이며, 가족과 재회했다”면서 지난밤 지상 작전 도중 구출됐다면서 구체적인 정황은 공개하지 않았다.&lt;br&gt;하마스는 지난 7일 무장한 대원들을 분리 장벽 넘어 이스라엘 남부로 침투시켜 군인과 민간인 등을 학살하고 사람들을 인질로 잡아 가자지구로 끌고 갔다. 메기디시 이병도 같은 날 가자지구 동쪽에 있는 나할 오즈 군기지에 있다가 하마스 대원들에게 잡힌 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이스라엘군은 지금까지 확인된 인질 수가 240명에 이르는 것으로 집계한다.&lt;br&gt;이 가운데 2명의 미국인 모녀와 고령의 이스라엘인 여성 2명이 풀려났다. 이스라엘군의 작전으로 인질이 구출된 사례는 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 풀려난 메기디시 이병과 그를 구출한 군,신베트에 축하 인사를 전하면서 “이번 성과는 모든 인질을 데려오겠다던 약속의 표현”이라고 의미를 부여했다. 이어 하마스를 향해 “우리는 너희를 계속 추적할 것이며, 너희가 무너질 때까지 때릴 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;요아브 갈란트 국방부 장관은 “하마스에 잡혀있던 병사를 구출한 것은 가자지구 지상작전의 이점을 보여준 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;엘리 코헨 외무부 장관도 인질 구출을 축하하면서 “우리는 모든 인질이 풀려날 때까지 계속 행동할 것”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1502341 --&gt;한편 하마스는 이날 자체 방송 채널을 통해 여성 3명이 네타냐후  총리를 꾸짖고 인질 석방 협상에 응하라고 촉구하는 내용의 영상을 공개했다. 하마스는 영상에 등장하는 여성들이 ‘시온주의자 인질’이라고 소개했다.&lt;br&gt;이스라엘 언론은 영상 속 인질들이 하마스가 적어준 내용을 말한 것으로 보인다고 추정했다. 일간 타임스오브이스라엘은 이스라엘군의 지상 작전이 거세지자 하마스가 다양한 ‘심리 조종’ 전략을 동원해 이스라엘의 분열을 꾀하고 있다고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네타냐후 총리는 인질들을 선전전에 활용한 하마스를 강력하게 비판했다.  그는 영상 메시지를 통해 “하마스 이슬람국가(IS)의 잔인한 심리 선전전”이라고 말했다. 이어 영상에 등장한 여성들의 이름을 일일이 거명하면서  “납치되거나 실종된 모든 사람을 집으로 데려올 것”이라고 덧붙였다. 인질들 이름은 엘레나 트루파노브, 다니엘레 아토니, 리몬 커스트다. 아토니는 다섯 살 딸, 여동생, 제부, 여동생의 세 살 쌍둥이 딸과 함께 납치됐다. 아토니의 남편은 이날 기자회견에서 살아 있어 다행이라는 반응을 보이며 인질 협상의 중재역을 자처한 카타르 에미르에게 전화를 걸어 인질 석방에 최선을 다해줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;하마스가 억류 중인 인질 석방을 위한 협상이 가자지구 연료 반입 문제로 교착상태에 빠졌다고 미국 NBC뉴스가 복수의 소식통을 인용해 보도했다.  하마스가 이스라엘에 가자지구로 연료를 반입할 수 있게 해달라고 요구하고  다수 외국인 인질 석방을 보장하기를 거부하면서 지난 27일 협상이 교착상태에 빠졌다고 한 전직 미국 당국자는 전했다. 익명을 요구한 그는 “하마스는 연료 반입 허용을 고집스럽게  요구하고 있다”면서 “또 이스라엘과 미국, 다른 나라들은 자국 시민이 다수 석방되기를 원하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이 전직 관리와 이스라엘 당국자 등 여러 소식통은 이번 논의가 지난 27일 이스라엘이 가자지구를 겨냥한 지상작전을 본격화하기 전에 결렬됐다고 전했다. 한 외교관은 지난 26일까지는 협상이 매우 잘 진행돼 주말에는 합의에 이를 수 있을 것으로 기대했지만 27일 오전 이견이 불거지면서 협상이 교착상태에 빠졌다고 설명했다.&lt;br&gt;네타냐후 총리는 28일 기자회견에서 안보상의 위법행위로 자국에 수감된 팔레스타인 재소자 전원과 가자지구 인질 교환도 고려 중인 선택지 가운데 하나라고  말했다고 타임스오브이스라엘은 전했다. 요아브 갈란트 이스라엘 국방부 장관은 이날 기자회견에서 현재 군이 하마스에 심각한 타격을 주고 있다면서 “하마스를 더 많이 압박할수록 인질들을 구할 가능성이 커진다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1502349 --&gt;거의 나체 상태로 의식을 잃은 채 트럭에 실려 팔레스타인 무장정파 하마스에 끌려간 독일계 이스라엘인 여성이 결국 사망한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;30일(현지시간) CNN, BBC 등 외신에 따르면 이스라엘 외무부는 “샤니 루크가 살해된 것으로 확인됐다”라며 “샤니는 음악 축제장에서 납치된 후 테러리스트들에게 고문당하고 ‘거리 행진’을 했다. 그는 헤아릴 수 없는 공포를 경험했을 것”이라고 밝혔다. 샤니의 어머니인 리카르다 룩은 “이스라엘군으로부터 딸의 사망 소식을 들었다”라며 “샤니의 시신을 찾진 못했으나, 희생자 유해에서 발견한 두개골 조각의 DNA 샘플이 샤니의 것과 일치했다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “딸이 지난 7일 하마스의 기습 공격 당시 머리에 총을 맞고 이미 사망했다고 생각한다”며 “적어도 샤니가 (오랜 기간) 고통 받지 않았다는 확신을 갖게 되어 다행으로 생각한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분당 판교서 60대 여성 우회전 버스에 치여 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500011</guid>
      <pubDate>2023-10-31T07:24:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031072446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502342 --&gt;30일 오후 8시 20분쯤 경기 성남시 분당구 삼평동 판교테크노중앙사거리에서 우회전하던 전세버스에 60대 여성 A씨가 치였다.&lt;br&gt;A씨는 심정지 상태로 병원으로 옮겨진 뒤 사망했다.&lt;br&gt;버스 기사는 경찰 조사에서 “우회전하기 위해 왼쪽에서 오는 차를 보는 데 신경을 쓰다 보니 오른쪽에서 사람이 지나가는 것을 보지 못했다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰 관계자는 “사고 지점이 횡단보도인지, 보행자 신호는 어떤 상황이었는지 등 자세한 부분은 주변 CCTV 등을 통해 조사해봐야 한다”며 “버스 기사를 보행자 보호의무 위반 혐의로 입건해 조사할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“I am 저 아닙니다”…빠니보틀 ‘전청조 닮은꼴’ 발끈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500013</guid>
      <pubDate>2023-10-31T07:46:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/30/SSC_20231030204456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502199 --&gt;유튜버 빠니보틀이 ‘전청조 닮은꼴’이란 반응에 확실하게 선을 그었다.&lt;br&gt;빠니보틀은 30일 개인 채널을 통해 전 펜싱 국가대표 선수 남현희의 전 연인 전청조 사진을 게재했다. 해당 사진에는 “선글라스 쓰고 앉아있는 거 빠니보틀 닮았는데”라는 글도 담겨 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이에 빠니보틀은 일명 ‘전청조 밈’으로 통하는 “I am 저 아닙니다”라는 글을 센스 있게 덧붙이며 “사진 그만 보내요”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 남현희의 재혼 상대로 알려진 전청조는 성별은 물론 유명 그룹 혼외자이자 재벌 3세 배경 등이 모두 거짓인 것으로 밝혀졌으며 그를 둘러싼 투자 사기 의혹도 잇따르고 있다. 또 남현희의 조카를 폭행한 혐의로도 형사 입건돼 조사 받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디카프리오 ‘또’ 25살 모델…바지 속에 손 넣고 ‘눈살’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500014</guid>
      <pubDate>2023-10-31T07:56:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031075615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502348 --&gt;할리우드 배우 레오나르도 디카프리오가 본인보다 23살 연하인 모델 여자친구와 스킨십하는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;지난 28일(현지 시간) 레오나르도 디카프리오(48)와 이탈리아 모델 비토리아 세레티(25)가 웨스트 할리우드 외곽에서 열린 핼러윈 파티에 참석했다. 해당 파티는 다음 날 아침까지 이어졌고, 이 와중에 두 사람의 애정행각이 포착됐다.&lt;br&gt;디카프리오가 혼자 밖에서 바람을 쐬며 휴식을 취하고 있을 때 비토리아가 합류했고, 두 사람은 서로 껴안기 시작했다. 비토리아가 디카프리오의 바지 속으로 손을 집어넣고 엉덩이를 만지는 모습이 파파라치의 카메라에 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 지난 8월 처음으로 목격된 후 여러 차례 함께 시간을 보냈다. 두 사람과 가까운 소식통은 ‘페이지 식스’와의 인터뷰에서 두 사람의 로맨스가 해가 갈수록 깊어지고 있다고 귀띔했다.&lt;br&gt;디카프리오의 여자친구인 세레티는 이탈리아 출신으로 세계적인 모델이자 패션 아이콘이다. 유명 디자이너 프란체스카 라자리의 딸로도 잘 알려져 있다. 그녀는 2012년 엘리트 모델 룩 대회를 통해 14세에 처음 데뷔한 이후 이탈리아를 대표하는 하이 패션계 간판 모델인 동시에 샤넬의 뮤즈 등으로 활약했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;디카프리오는 26세인 모델 겸 배우 카밀라 모로네와 4년 동안 함께한 후 지난해 8월 결별했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어린女와 성관계男 참교육”…‘주작 방송’ 유튜버의 최후</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500015</guid>
      <pubDate>2023-10-31T08:12:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031081256_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502350 --&gt;어린 여성과 성관계를 미끼로 피해자를 모텔로 유인해 신상을 터는 장면을 생중계한 유튜버에게 법원이 “죄질이 불량하다”며 실형을 선고했다.&lt;br&gt;31일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사13단독(이용제 판사)은 지난 25일 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 위반(명예훼손) 혐의로 기소된 A(26)씨에게 징역 8개월, B(30)씨에게 징역 6개월을 각각 선고했다.&lt;br&gt;A씨와 B씨는 구독자 5만명을 보유한 유튜브 채널 운영자로, 조회수를 올리기 위한 콘텐츠를 찾던 중 ‘온라인 만남을 통해 어린 여성과 성관계하려는 남성을 참교육한다’는 명목으로 일종의 ‘주작’ 방송을 계획했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨의 지시에 따라 B씨는 온라인 채팅 애플리케이션에서 만난 남성에게 자신을 10대라고 속이고 “부천시의 한 모텔로 오면 성관계를 하겠다”고 유인했다.&lt;br&gt;남성이 모텔방에 도착하자 화장실에 숨어있던 A씨는 다짜고짜 이름과 전화번호 등을 물었고, 당황한 피해자는 자신의 신상정보를 순순히 털어놨다. 이 장면은 불특정 다수의 시청자가 실시간으로 지켜보는 유튜브에 고스란히 생중계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재판부는 “피고인들은 처음 본 어린 여성과 피해자를 성관계하게 하려고 온라인채팅을 하는 등 성적으로 문란하고 부도덕한 행동을 했다”며 “인터넷 방송으로 수익을 내기 위해 피해자를 유인하고 자극적인 내용으로 피해자를 대상으로 한 영상을 촬영하고 방송해 명예훼손을 저질렀다”고 지적했다. 그러면서 “피해자는 큰 충격과 고통을 겪고 있는 것으로 보인다”며 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 “형량이 과하다”며 1심 판결에 불복하고 지난 30일 항소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“담뱃갑 경고그림 바꿔줘” 편의점서 행패…70만원 벌금</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500016</guid>
      <pubDate>2023-10-31T08:16:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031081653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502351 --&gt;&lt;!-- 그림 1502352 --&gt;편의점에서 담뱃갑 경고그림을 바꿔주지 않는다며 행패를 부리다가 편의점 점주를 폭행한 혐의로 재판에 넘겨진 60대 남성이 벌금형을 선고받았다.&lt;br&gt;31일 법조계에 따르면 서울남부지법 형사4단독 김동진 부장판사는 지난 25일 상해 혐의로 기소된 A(69)씨에게 벌금 70만원을 선고했다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인이 동종의 벌금형 전과가 3회 있음에도 불구하고 이 사건 범행을 또 저지른 점, 범행 내용과 경위가 가볍지 않은 점, 지체 장애가 있는 점 등을 고려했다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난 2월 서울 강서구의 한 편의점에서 담배를 사며 경고그림이 마음에 들지 않는다는 이유로 담뱃갑 교환을 요구하는 과정에서 편의점주 B(38)씨에게 욕설하고 폭행해 전치 2주의 상해를 입힌 혐의로 벌금 70만원에 약식기소됐다.&lt;br&gt;담뱃갑 경고그림은 흡연의 해로움을 소비자에게 전달하기 위한 목적으로 세계보건기구(WHO)가 권고하는 금연 정책의 하나로 국내에는 2016년 12월 23일 처음 시행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2016년 40.7%이던 성인 남성 흡연율은 2020년 34.0%로 낮아졌는데, 이 제도가 담뱃값 인상 등 다른 조치와 함께 역할을 한 것으로 평가받고 있다.&lt;br&gt;A씨는 올해 5월 법원으로부터 검찰의 청구액과 같은 액수의 약식명령을 받자 벌금액이 과하다며 정식 재판을 청구했다. 재판부는 “양형의 조건이 되는 여러 사정을 참작하면 피고인에게 당초 발령된 벌금 70만원의 약식명령 형량은 적정하다고 판단된다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칠곡서 반려견에게 물린 70대女 병원 이송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500017</guid>
      <pubDate>2023-10-31T08:23:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031082319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502353 --&gt;지난 30일 오후 1시 4분쯤 경북 칠곡군 가산면에서 70대 여성이 자기 반려견에게 팔과 다리를 물리는 상처를 입고 병원에 옮겨졌다. 사고 당시 타지역에 있는 가족이 소방 당국에 신고한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;출동한 소방은 중견 크기의 개를 피해자와 분리 조치한 후 포획해 가족에게 인계했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]삼성전자 3분기 영업이익 2조 4336억원…반도체 적자폭 줄여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500018</guid>
      <pubDate>2023-10-31T08:47:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031084716_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자는 연결 기준 올해 3분기 영업이익이 2조 4336억원으로 지난해 동기보다 77.57% 감소한 것으로 잠정 집계됐다고 31일 공시했다.&lt;br&gt;매출은 67조 4047억원으로 작년 동기 대비 12.21% 감소했다. 순이익은 5조 8441억원으로 37.76% 줄었다. 반도체 부문 적자 규모는 3조 7500억원으로 줄었다.&lt;!-- 그림 1502355 --&gt;삼성전자는 앞서 지난 11일 연결 기준 올해 3분기 영업이익이 2조 4000억원으로  지난해 동기보다 77.9% 감소한 것으로 잠정 집계됐다고 공시했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>런던에 설치된 대한제국 공사관 표식…되살아난 이한응 열사 기개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500020</guid>
      <pubDate>2023-10-31T08:54:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031085439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502357 --&gt;한영수교 140주년을 맞아 대한제국 독립 외교 활동 주요 거점이던 주영 공사관 자리에 이름표가 붙었다. 일본의 국권 침탈을 막으려 고군분투하던 ‘마지막 영국 외교관’ 이한응(1874~1905) 열사가 순국하고 공사관이 폐쇄된 지 118년 만이다.&lt;br&gt;주영한국대사관은 30일(현지시간) 런던 서부 얼스코트의 옛 대한제국 공사관 건물 앞에서 동판 부착 기념식을 가졌다.&lt;br&gt;동판에는 한글로 ‘주영 대한제국 공사관’, 영어로 ‘OLD KOREAN LEGATION IN LONDON 1901-1905’라고 적혀 있다. 동판은 트레보비어 로드 4번지(4 Trebovir rd.)의 ‘서니 힐 코트’(Sunnyhill Court)라는 이름의 임대주택 건물 입구 문 위에 설치됐다. 얼스코트 지하철역에서 걸어서 1분 거리에 있는 평범한 베이지색 4층 건물이다.&lt;!-- 그림 1502358 --&gt;대한제국은 영국을 비롯해 미국, 프랑스, 중국(청), 일본, 러시아 등 모두 6곳에 재외공관을 운영했다. 공사 민영돈과 3등 참사관 이한응은 1901년 국제 외교무대 중심지였던 영국 런던으로 부임해 이 건물을 빌려 공사관을 열었다. 일제의 압박이 거세지면서 민영돈이 해임돼 1904년 귀국하자 이 열사가 대리 공사를 맡아 외교 활동을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 영국 외무부를 방문해 한국의 독립이 동아시아는 물론 세계 평화를 유지하는 데 필수적이라고 강조하는 내용 등이 담긴 장문의 메모를 전했다. 러시아와 일본이 한반도를 두고 전쟁을 벌일 것으로 전망하고 이를 방지하고자 한반도 중립화 방안을 제시했다.&lt;br&gt;그러나 당시 영국은 일본과 영일 동맹을 논의하고 있을 만큼 관계가 돈독했다. 당연히 대한제국의 입장은 받아들여지지 않았다. 결국 이 열사는 주권 상실을 막지 못하는 한계를 느끼고 1905년 5월 12일 주영 공사관 3층 방에서 자결하며 비분을 표출했다.&lt;!-- 그림 1502359 --&gt;옛 대한제국 공사관은 우리 근현대사에서 중요성이 큰 장소지만 지금은 공공임대주택 사업을 하는 피바디 재단이 소유, 관리하며 36가구가 거주하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그간 옛 공사관을 기념하고자 여러 방안이 검토됐다. 매입의 경우 가구마다 소유권이 복잡해서 현실적으로 어려운 것으로 결론났다. 영국에 사적지로 등록하는 방안도 성사되지 않았다. 결국 주영한국대사관이 자체적으로 표식을 붙이기로 하면서 속도가 났다. 주영한국대사관은 “세계 정세 격랑기에 독립을 지키고 외교적 지평을 확대하려는 역사가 서린 장소”라며 “이번 표식 부착은 역사적 정체성을 지키고 국제사회에서 더 적극적이고 선도적인 역할을 한다는 의지를 되새기는 계기가 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG화학 ‘블루 카본’ 잘피, 여수 앞바다에 심는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231031500021</guid>
      <pubDate>2023-10-31T08:58:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/31/SSC_20231031085802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1502360 --&gt;‘바다의 탄소 흡수원’ 잘피를 LG화학이 여수 앞바다에 심는다. LG화학은 지속 가능한 바다 생태계를 구축하고자 여수 대경도 바다에 잘피 5만주 이식과 해양환경 연구를 시작했다고 31일 밝혔다. 지난 6월 잘피 서식지 복원 및 연구 사업을 진행한다고 알린 지 4개월 만이다.&lt;br&gt;잘피는 바닷속에서 꽃을 피우는 해초류로 해양생물의 보금자리이자 바닷속 탄소흡수원인 ‘블루 카본’으로 꼽힌다. 잘피 서식지 복원 프로젝트는 LG화학이 총괄하고, 세부 프로그램 운영은 기후테크 스타트업 땡스카본이 맡는다. 잘피 서식지 복원과 연구 사업은 한국수산자원공단이 담당한다.&lt;br&gt;잘피 서식지를 조성 중인 곳은 LG화학 여수 사업장과 가까운 대경도 인근 해역이다. LG화학은 11월까지 잘피 5만주를 1차 이식할 계획이다. 동시에 분기별로 어류(유영생물)나 말미잘·게·고둥(저서생물) 등 해양 생태적 변화를 조사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;내년부터는 잘피의 성장 상태와 확산 범위 등을 고려해 잘피 2만주를 추가로 심는다. 2026년이 되면 잘피 군락지는 축구장 14개 크기인 10ha 규모까지 확대될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;여수 바다 생태에 가장 적합한 모종을 알아보기 위해 한국수산자원공단(FIRA) 남해본부 시설에서 실내 파종도 추진할 예정이다. 민간 기업 주도로 잘피 생태 연구가 이뤄지는 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG화학 최고경영자인 신학철 부회장은 “잘피 서식지 복원은 미래 세대에게 지속가능한 환경을 전해주기 위한 노력”이라며 “LG화학은 지속가능성을 선도하는 톱 글로벌 과학기업으로 한발 앞서 업계를 이끌어 나갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>