<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2024-02-28T00:09:27.150Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>70… 지소연, 한국 A매치 최다골</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226023006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226023006</guid>
      <pubDate>2024-02-26T03:17:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/25/SSC_20240225100250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544332 --&gt;벨호가 새해 첫 공식전에서 한국 여자축구 간판 지소연(시애틀 레인)과 ‘미래’ 케이시 유진 페어(에인절 시티)의 연속골에 힘입어 기분 좋은 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;콜린 벨 감독이 이끄는 한국 여자축구 대표팀은 25일(한국시간) 포르투갈 리스본 풋볼시티 경기장에서 열린 포르투갈 3개국 친선 대회 첫 경기에서 체코를 2-1로 물리쳤다. 한국은 올해 첫 공식전이자 체코와 역대 첫 맞대결에서 승리를 신고했다. 한국은 국제축구연맹(FIFA) 집계 세계 20위로 체코(28위)보다 조금 높은 순위에 있다.&lt;br&gt;최전방은 최유리(버밍엄)와 페어가 호흡을 맞췄고 지소연이 공격형 미드필더로, 이날 센추리 클럽(A매치 100경기 출전)에 가입한 장슬기(경주한수원)와 조소현(버밍엄)이 그 뒤를 받치며 중원에 포진했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국 남녀 축구를 통틀어 A매치 최다 출장, 최다 골 기록을 보유한 지소연이 경기 시작 16분 만에 체코 골문을 열었다. 김혜리가 페널티아크 근처에서 얻어낸 프리킥을 지소연이 찼고, 지소연의 발을 떠난 공은 상대 수비벽을 넘어 크로스바 아래를 맞고 골문 안쪽으로 떨어졌다. 지소연은 이로써 A매치 155경기 출전에 70번째 득점을 올리며 기록을 또 갈아치웠다. 한국 A매치 역대 득점 2위는 58골(136경기)의 차범근 전 국가대표 감독이다.&lt;br&gt;벨호는 후반 시작 30초 만에 페어가 골을 보태며 기세를 이었다. 추효주(인천현대체절)의 패스를 받아 상대 왼쪽 측면을 돌파한 페어는 몸싸움을 이겨내며 박스 왼쪽 공간으로 침투한 뒤 먼 쪽 골대를 겨냥한 오른발 슈팅으로 골망을 흔들었다. 한국인 어머니와 미국인 아버지 사이에서 태어난 2007년생 페어는 A매치 7경기 출전에 4골을 기록했다.&lt;br&gt;벨호는 후반 8분 에바 바르토노바에 만회 골을 허용했으나 경기 주도권을 잃지 않고 공세를 이어갔고, 승리를 따냈다. 벨호는 28일 홈팀 포르투갈과 두 번째 친선 경기를 치른다. 포르투갈은 한국 바로 아래인 세계 21위다. 역시 A매치 첫 대결이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 실내스카이다이빙 선수단, 日대회서 FS 4-way 종목 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500035</guid>
      <pubDate>2024-02-26T09:49:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226094901_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544635 --&gt;한국 실내스카이다이빙 선수단이 지난 17일 일본 고시가야에 위치한 플라이스테이션 재팬(Flystation Japan)에서 열린 2024 FSJ CUP에 참가하여 우수한 성적을 거뒀다.&lt;br&gt;실내스카이다이빙은 국내에서는 생소하지만 전세계 6000만명 이상이 즐기는 신개념 익스트림 스포츠다. 실내 스카이다이빙은 ‘윈드 터널’이라 불리는 높이 20m, 지름 5m의 거대한 원통 안에서 비행복, 헬멧, 눈 보호구 등을 착용하고 비행한다. 바닥에서 뿜는 강력한 바람이 사람을 공중에 띄워 실제 스카이다이빙을 할 때와 거의 비슷한 느낌을 선사한다. 실내 스카이다이빙은 2015년부터 세계대회가 열리고 있다.&lt;!-- 그림 1544636 --&gt;이번 대회에는 FS 4-way, FS 2-way, VFS 2-way, Speed Challenge 종목으로 진행되었고, 한국은 8명의 선수가 FS 4-way, VFS 2-way, Speed Challenge 3개의 종목에 출전하였다.&lt;br&gt;FS 4-way 종목에서는 2024년도 한국스카이다이빙 국가대표 Falcon-X팀(양미영, 정희서, 박선기, 김형진)이 1위의 영예를 안았다. VFS 2-way 종목에서는 VFS KOREA팀(조인수, 서초중학교 2학년 차설민)이 2위, Speed Challenge 종목에서는 유망주인 송산초등학교 4학년 정지율 선수가 2위, 최연소 참가자인 순천원더랜드 박준서(6) 선수가 7위를 차지했다.&lt;!-- 그림 1544637 --&gt;2년 연속 한국스카이다이빙 국가대표로 선발된 Falcon-X팀의 양미영 팀장은 “2023 FSJ CUP에서 아쉽게 2위를 했었기에, 팀원 모두가 1년 동안 1위를 목표로 열심히 연습에 매진하였다. 이번 대회에서 좋은 성적으로 일본팀을 제치고 1위라는 목표를 달성해 한국스카이다이빙의 위상을 높이는 결과를 얻게 되어 매우 기쁘다”고 말했다. 이어 “올해 4월 마카오에서 개최되는 제5회 FAI 실내스카이다이빙 세계선수권 대회와 제1회 FAI 아시아 실내스카이다이빙 챔피언십 등의 국제대회에서도 좋은 성적을 거둬 한국스카이다이빙의 위상을 높이기 위해 최선을 다하겠다”는 포부를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1544638 --&gt;한국 실내스카이다이빙 플라이스테이션 코리아 조인수 코치와 제자 차설민 선수로 구성된 VFS KOREA팀의 조 팀장은 “이번 대회를 통해 팀의 개선점과 발전 방향을 찾는 좋은 기회가 됐다”면서 “다음 국제대회에서는 더욱 발전한 모습을 보여드리겠다. 항상 응원해주시는 모든 분들께 감사하다”고 말했다. 차설민 선수는 “조인수 코치님의 지도하에 더 열심히 연습해 내년에 꼭 1위를 차지하겠다. 많은 격려와 응원 부탁드린다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1544639 --&gt;유일한 개인종목인 Speed Challenge 종목에서 2위를 차지한 정지율 선수는 “본격적으로 실내스카이다이빙을 배운 지 1년 정도 됐다. 처음 출전한 대회였고 그 대회가 일본에서 개최한 대회여서 많이 떨렸는데, 첫 대회 출전에 2위라는 좋은 성적을 얻어 정말 기쁘다”며 “다른 종목에도 참가할 수 있도록 더 열심히 연습해 실력을 키우겠다”는 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;같은 종목 7위에 오른 한국실내스카이다이빙 최연소 박준서 선수는 “부모님(Falcon-X팀의 정희서·박선기 선수)과 함께 대회에 참가해 즐거웠다”면서 “메달을 따지 못해 아주 아쉽지만, 내년에는 메달을 따겠다는 목표로 연습을 많이 하겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1544640 --&gt;한국스카이다빙 국가대표 Falcon-X팀의 공식 후원사인 사회적 애국 기업 ㈜라카이코리아의 김재본 대표는 “라카이코리아는 독도 지킴이 후원기업으로 한국인의 사랑을 받는 브랜드로서 한국의 위상을 드높이기 위해 애쓰는 한국스카이다이빙의 미래를 위한 책임감과 사명감을 가지고 한국스카이다이빙 국가대표 Falcon-X팀을 지속해 후원하고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1544641 --&gt;이어 “한국실내스카이다이빙 선수단이 일본 실내스카이다이빙 대회에서 우수한 성적을 거둬 한국의 위상을 높여 매우 기쁘다. 앞으로도 적극적인 후원을 통해 한국스카이다이빙의 미래에 기여해 나가겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이적 6달 만에 첫 선발 이한범, PK 유도+데뷔골…조규성과 동반 득점포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500074</guid>
      <pubDate>2024-02-26T11:35:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226113451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544692 --&gt;덴마크 프로축구 미트윌란의 풀백 이한범이 이적 6개월 만에 처음 선발 출전해 페널티킥을 유도하고 데뷔골까지 터뜨렸다. 이한범이 따낸 페널티킥을 조규성이 넣는 등 ‘코리안 듀오’의 활약을 앞세운 미트윌란은 2명이 퇴장하는 수적 열세에도 극적인 승리를 따냈다.&lt;br&gt;미트윌란은 26일(한국시간) 덴마크 오르후스의 세레스 파크 앤 아레나에서 열린 2023~24시즌 덴마크 수페르리가 19라운드 오르후스와의 원정 경기에서 3-2로 이겼다. 12승3무4패(승점 39점)를 기록한 미트윌란은 선두 브뢴뷔(12승4무3패)를 1점 차로 추격했다.&lt;br&gt;이날 이한범은 오른쪽 풀백으로 선발진에 포함되어 눈길을 끌었다. 지난해 8월 말 FC서울에서 미트윌란으로 둥지를 옮긴 이한범은 11월 6일 정규 14라운드 흐비도브레전에서 후반 막판 교체 투입되어 쐐기 골 도움으로 데뷔전을 장식한 뒤 벤치만 달구고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미트윌란은 전반 9분 만에 페널티킥으로 실점하며 끌려다녔다. 코리안 듀오가 해결사로 나섰다. 전반 추가시간 문전 혼전 상황에서 공격에 가담한 이한범이 상대 선수에 발을 채여 넘어지자 주심은 페널티킥을 선언했다. 직전 경기에서 페널티킥을 실축했던 조규성이 키커로 나섰다. 가운데로 향한 공은 옆으로 몸을 날린 상대 골키퍼 발에 살짝 걸렸지만 골문 안으로 들어갔다. 조규성은 아시안컵 이후 소속팀으로 돌아가 4경기 만에 득점포를 가동했다. 정규 9호 골이자 공식전 10호 골. 조규성은 절반을 페널티킥으로 넣었다.&lt;br&gt;후반 3분 이한범의 역전 골이 터졌다. 코너킥 상황에서 상대 수비가 제대로 걷어내지 못한 공이 불규칙하게 튀며 문전으로 흐르자 이한범이 재빨리 달려들어 오른발로 밀어 넣었다. 후반 4분 파울로 빅터, 30분 스베리르 잉가손이 경고 누적으로 거푸 퇴장당해 위기를 맞은 미트윌란은 31분 오르후스에 두 번째 페널티킥 득점을 내주며 동점을 허용했다. 하지만 후반 추가시간 역습 상황에서 찰스가 득점에 성공하며 짜릿한 승리를 따냈다.&lt;br&gt;축구통계매체 소파스코어는 이한범에게 양 팀을 통틀어 가장 높은 평점 8.7점을 줬다. 조규성은 7.0점을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024 ‘디지털 관광주민증’ 참여 지자체 공모-74개 인구감소 지역으로 대폭 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500075</guid>
      <pubDate>2024-02-26T11:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226113532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544693 --&gt;문화체육관광부와 한국관광공사는 26일부터 3월 15일까지 ‘디지털 관광주민증’ 사업에 참여할 기초지방자치단체를 모집한다. 디지털 관광주민증은 일종의 명예 주민증이다. 관광공사에서 2022년 말부터 인구 감소 위기를 겪고 있는 지역의 관광 활성화를 위해 운영 중인 사업이다. 현재 강원 평창군, 충북 옥천군 등 전국 15개 지역의 300여 개 숙박, 식음, 관람, 체험 분야에서 다양한 할인 혜택을 제공하고 있다.&lt;br&gt;올해는 디지털 관광주민증의 주요 혜택, 기존 참여지역과의 연계 효과, 지자체 참여 의지 등을 종합적으로 검토해 최대 25개 지역을 신규 선정할 계획이다. 공모와 관련한 자세한 사항은 한국관광산업포털 ‘투어라즈’(touraz.kr)에서 확인할 수 있다. 관광공사 측은 “이번 공모를 통해 신규 선정되는 지역까지 포함해 디지털 관광주민증 제도를 최대 40개 지역으로 확대하면 관광객들은 1000곳 이상의 관광지에서 다양한 혜택을 제공받을 수 있게 된다”며 “이는 지역에 머물다 가는 생활 인구의 증가로 이어져 지역 관광 활성화에도 큰 도움이 될 것으로 예상된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;디지털 관광주민증은 우리 국민 누구나 관광공사 대한민국 구석구석 앱과 누리집(korean.visitkorea.or.kr)에서 발급받을 수 있다. 권영미 관광공사 지역균형관광팀장은 “올해 선정된 지역의 서비스 출시와 연계해 대대적인 방문 프로모션을 실시하고, 장기적으로는 OTA(온라인 여행사)와의 협업을 통해 지역별 관광지와 연계한 특화 여행상품 개발도 추진할 계획”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>볼거리 많아지고 이야기 깊어졌다…SF블록버스터 ‘듄: 파트2’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500076</guid>
      <pubDate>2024-02-26T11:36:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226113607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544694 --&gt;스크린 위에 펼쳐지는 사막 행성 아라키스의 풍경이 장엄하게 다가온다. 과거 로마 경기장을 본뜬 하코넨 가문의 삼각형 결투장, 샤잠 4세의 황궁 등을 그려낸 장면에선 입이 떡 벌어진다. 프레멘 부족이 거대한 모래벌레를 타고 황제의 거처를 급습하는 전투 장면은 그야말로 압권이다. 여기에 세계적인 영화음악 작곡가 한스 치머의 웅장하고 독특한 음악까지. 그야말로 상영시간이 어떻게 지나갔나 싶은 정도다. 28일 개봉하는 ‘듄: 파트2’는 반드시 극장에서 봐야 할 영화다.&lt;br&gt;광활한 우주를 배경으로 한 세계관을 소개하는 데 많은 시간을 들인 전편에 이어 3년 만에 돌아온 속편은 이미 깔린 판에 화려한 볼거리를 쏟아놓고, 원작의 깊이 있는 이야기를 밀도 있게 풀어낸다.&lt;br&gt;이번 편은 황제의 계략으로 멸문한 아트레이데스 가문의 유일한 후계자 폴(티모테 샬라메)이 어머니 레이디 제시카(레베카 퍼거슨)와 간신히 목숨만 부지한 채 아라키스의 사막으로 도망친 전편 이후를 그렸다. 폴은 사막 부족 프레멘과 숨어 지내며 그들과 함께 성장한다. 우주에서 가장 비싸고 신성한 환각물질 ‘스파이스’ 채취가 어려워지고, 프레멘의 기세가 높아지면서 황제와 귀족 가문의 불안감은 커진다. 잔혹한 암살자 페이드 로타(오스틴 버틀러)를 보내 폴과 프레멘을 몰살시키려 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기계와 초능력이 공존하는 1만 191년의 우주를 배경으로 한 블록버스터 영화임에도 드니 빌뇌브 감독은 폴의 성장을 밀도 있게 보여준다. 유약한 소년이었던 폴은 두려움을 딛고 자신의 운명을 각성하고, 이어 영웅이자 카리스마 넘치는 지도자, 광신도들의 교주로까지 거듭난다.&lt;!-- 그림 1544695 --&gt;프레멘은 폴을 예언으로 전해져오는 절대자 ‘리산 알 가입’이라 믿고, 비밀 집단 여성 초능력 집단 ‘베네 게세리트’ 일원인 폴의 어머니는 그를 메시아 ‘퀴사츠 헤더락’이라고 여긴다. 서로의 이해관계가 맞아떨어지는 지점에 선 폴은 암울한 미래를 미리 내다본다. 복수에 나서면서도 깊은 고민에 빠질 수밖에 없다.&lt;br&gt;빌뇌브 감독은 21일 내한 기자간담회에서 “‘듄’의 원작자 프랭크 허버트는 독자들의 첫 반응을 좋아하지 않았다. 카리스마 넘치는 지도자를 향한 경고의 메시지를 담은 책인데, 폴이 영웅시됐기 때문”이라며 “허버트가 이후 ‘듄의 메시아’를 새롭게 썼고, 작가의 의도를 충실히 담은 영화를 만들고자 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;폴 역의 티모테 샬라메는 전반부에서 후반부까지 극적으로 변하는 캐릭터를 무게감 있게, 그리고 점차 커지는 고뇌를 설득력 있게 표현했다. 특히 프레멘 부족장들과 만나 그들을 압도하는 모습은 섬찟할 정도다. 삶 아니면 죽음을 의미하는 흑백의 경기장에서 강렬한 눈빛으로 등장하는 그의 맞수 페이드 로타 역의 오스틴 버틀러도 인상적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;레이디 제시카를 맡은 레베카 퍼거슨, 폴을 적극적으로 지지하는 프레멘 부족의 족장 스틸가 역의 하비에르 바르뎀 역시 무게감을 더한다. 폴의 동생으로 깜짝 등장하는 안야 테일러 조이가 다음 편에 대한 기대감을 높인다. 165분. 12세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몽촌토성 인근서 4~5세기 백제 우물 발견…“한성 백제 연구에 중요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500154</guid>
      <pubDate>2024-02-26T15:21:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226152116_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544805 --&gt;서울 송파구 방이동의 한 공사 현장에서 백제시대에 만든 것으로 추정되는 목조 우물이 발견됐다.&lt;br&gt;26일 문화재청에 따르면 목조 우물 1기는 매장문화유산 발굴·조사기관인 중부고고학연구소가 발굴 조사한 서울 송파구 방이동 52번지 일대에서 나왔다. 서울에서 백제시대 때 만든 우물이 확인된 것은 이번이 세 번째다.&lt;br&gt;긴 나무 조각을 층층이 쌓아올린 구조의 우물은 4∼5세기에 만든 것으로 추정된다. 목재의 양 끝을 다듬어 서로 끼워 넣는 형태로, 위에서 보면 한자 ‘정’(井)자 형태이다. 한 면의 길이는 95∼110㎝에 이른다. 우물은 처음 만든 뒤 한 차례 증축한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화재위원회 산하 매장문화재 분과 소속 전문가들은 지난해 12월 해당 유적을 검토한 뒤 “한성 백제 시기의 목조 우물로서 문화재적 가치가 높다”고 평가했다. 백제가 한성에 도읍을 둔 시기(기원전 18년∼475년) 유적인 풍납토성과 몽촌토성과 멀지 않은 데다 당시 생활상을 보여주는 흔적도 나왔기 때문이다.&lt;br&gt;중부고고학연구소 측은 “한성 백제기 당시 왕성 외곽에 위치한 토지의 점유, 활용 양상에 대한 자료를 확보했다”며 “도성과 외부 경관을 비교·검토할 수 있는 토대를 마련한 점도 성과”라고 의미를 부여했다. 목조 우물은 보존 처리 작업을 마친 뒤 한성백제박물관에서 관리될 예정이다.&lt;!-- 그림 1544806 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울주 천전리 각석, ‘천전리 명문과 암각화’로 이름 변경…“유산 가치 담으려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500171</guid>
      <pubDate>2024-02-26T15:55:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226155439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544826 --&gt;국보 제147호인 ‘울주 천전리 각석’의 이름이 바뀐다. 문화재청은 28일부터 울주 천전리 각석의 명칭을 ‘울주 천전리 명문(銘文)과 암각화’로 바꾼다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;울주 천전리 명문과 암각화가 1973년 국보로 지정 당시에는 돌에 글과 그림을 새겼다는 의미로  ‘각석’(刻石)이라는 이름이 붙여졌다. 문화재청 관계자는 “이 명칭이 유산의 특징과 가치를 온전히 담기에는 한계가 있다고 판단해 명문(금속이나 돌 등에 새긴 글)의 학술적 가치와 암각화의 중요성을 모두 담은 이름으로 바꾸게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;1970년 태화강의 물줄기인 대곡천 중류 기슭에서 발견된 울주 천전리 명문과 암각화는 총 625점의 각종 도형과 글, 그림이 새겨진 암석이다. 너비 9.5m, 높이 2.7m 바위에 용, 고래, 사슴, 말, 반인반수(半人半獸·머리는 사람, 몸은 동물인 형상), 선사 시대 사냥 모습, 신라 시대 기마행렬도 등이 새겨져 있다. 신라 왕족이 다녀간 것을 기념하는 내용의 글자, 신라 관직명과 조직 체계에 대한 내용도 남아 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화재청은 이름을 바꾼 울주 천전리 명문과 암각화와 대곡리 반구대 암각화를 포함한 ‘반구천의 암각화’를 유네스코 세계유산으로 등재하기 위해 지난달 말 유네스코 세계유산센터에 신청서를 제출한 상태다.&lt;!-- 그림 1544828 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄배구 ‘불씨’ 살린 강소휘, ‘FA 최대어’ 입증하나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500204</guid>
      <pubDate>2024-02-26T17:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226170228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544882 --&gt;프로배구 여자부 강소휘가 GS칼텍스에 ‘봄 배구’ 불씨를 되살렸다. 이번 시즌이 끝나면 자유계약(FA) 선수가 되는 강소휘는 팀을 포스트 시즌에 올려 자신의 몸값을 올릴 기회를 맞았다.&lt;br&gt;강소휘는 25일 서울 장충체육관에서 열린 도드람 2023~24 V리그 IBK기업은행과의 6라운드 첫 경기에서 17점을 올리며 세트 스코어 3-0으로 완승하는데 선봉에 섰다. 강소휘는 그동안의 부진과는 달리 공격 점유율 27.0%에 성공률 40%를 기록해 부활의 날갯짓을 보였다.&lt;br&gt;이로써 GS칼텍스는 4연패에서 탈출하면서 승점 48(17승14패)로, 3위 정관장(승점 53)을 다시 5점 차로 따라붙었다. GS칼텍스가 정규리그 남은 5경기에서 정관장과의 승점 3 이내로 좁히면 준플레이오프(PO)에 나설 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;GS칼텍스의 봄 배구 진출에는 외국인 선수 지젤 실바(등록명 실바)의 맹활약이 물론이다.  올시즌 31경기 117세트에서 905득점으로 여자부에서 압도적 득점 1위다. 2위 IBK기업은행의 브리트니 아베크롬비(등록명 아베크롬비)가 121세트에서 830점을 올린 것과 비교하면서 실바의 공격력을 엿볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1544883 --&gt;4라운드까지 승점 43으로 3위를 달리던 GS칼텍스는 5라운드 1승5패로 극심한 부진에 빠졌다. 최약체 페퍼저축은행을 상대로 승점 2를 보탰을 뿐이다. 성적 부진으로 건강이 악화한 차상현 감독은 수술차 경기장을 비웠고, 강소휘는 지난 21일 정관장과의 5라운드 마지막 경기에서 단 6득점에 그쳤다. 팀워크가 무너진 경기에 GS칼텍스 선수단과 프런트, 강소휘와의 갈등설이 불거질 정도였다.&lt;br&gt;그도 그럴 것이 이번 시즌을 끝으로 계약이 만료되는 차 감독은 구단으로부터 재계약과 관련한 언질을 받지 못해 사령탑으로서 힘이 실리지 못하고 있다. 강소휘 역시 구단으로부터 재계약 기별을 받지 못해 진로 고민이 많은 것으로 전해졌다. 하지만 강소휘는 포스트 시즌 진출로 FA ‘최대어’라는 자신의 가치를 입증할 때가 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항저우 AG 한국 농구엔 ‘오재현의 투지’가 없었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500211</guid>
      <pubDate>2024-02-26T17:19:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226171900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544892 --&gt;태국의 추격이 맹렬했던 상황도 아니었다. 한국 남자농구 국가대표팀이 21점 차로 크게 앞선 2쿼터 후반, 오재현(서울 SK)이 특유의 역동적인 몸놀림으로 상대 가드를 전방부터 압박했고 관중들은 환호성을 질렀다. 2022 항저우아시안게임 대표팀에선 볼 수 없던 모습이었다.&lt;br&gt;안준호 감독이 이끄는 대표팀은 25일 원주체육관에서 2025 국제농구연맹(FIBA) 아시아컵 예선 태국과의 A조 예선 2차전에서 96-62로 이겼다. 지난 호주(4위) 원정 패배 후 홈으로 돌아와 안 감독 체제 첫 승을 거뒀다.&lt;br&gt;경기 내내 라건아(15점·부산 KCC)와 하윤기(13점·수원 kt), 김종규(14점·원주 DB)가 높이 싸움에서 태국을 압도하며 승기를 잡았다. 그런데 팀 에너지를 끌어올린 건 앞선 수비였다. 2쿼터 2분 20초를 남기로 혼자 올 코트 프레스를 펼친 오재현은 상대 볼 핸들러 앞을 가로막아 공격 전개를 방해했다. 당황한 태국 선수들은 실책을 저질렀고 오재현에게 자극받은 한국 선수들은 수비 에너지를 더욱 높였다.&lt;!-- 그림 1544893 --&gt;오재현은 비교적 약체인 태국을 상대로도 긴장을 늦추지 않았다. 3쿼터에도 낮은 자세로 머리를 흔들며 손을 뻗는 수비는 위협적이었다. 한희원(6점·kt)도 2쿼터 5분이 지난 시점에서 상대 에이스 프레데릭 리시가 공을 더듬자 몸을 날려 소유권을 따냈다. 이에 3점슛 3개로 경기 포문을 열었던 태국은 이날 3점슛 성공률 29.4%, 야투 성공률 30.9%에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에드워즈 토레스 태국 감독은 경기가 끝나고 “한국이 아시안게임 이후 세대교체를 잘했다. 3점슛을 중심으로 경기를 준비했는데 한국의 강한 압박에 막혔다”며 “수비에 막힌 선수들이 긴장하면서 쉬운 슛을 놓치고 야투 성공률이 떨어졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;한국은 지난해 9월 항저우아시안게임의 성적을 가른 조별리그 한일전에서 소극적인 수비로 무릎을 꿇었고 결국 역대 최저인 7위로 대회를 마감했다. 당시 일본은 FIBA 농구 월드컵에 출전했던 주력 선수들을 모두 제외한 다음 30세 이하 선수들로 명단을 재구성했다. 그런데도 한국은 일본에 3점슛을 무려 17개나 허용하면서 굴욕적인 6점 차 패배를 당했다. 스위치 호흡은 어긋났고 수비 로테이션도 이뤄지지 않아 중요한 순간마다 실점했다.&lt;!-- 그림 1544894 --&gt;반면 태국전 3득점에 그친 오재현이 22분 가까이 코트를 밟은 비결은 ‘투지’였다. 허훈(kt), 김선형(SK) 등이 부상으로 빠지면서 생애 처음 태극마크를 가슴에 단 오재현은 대표팀에서 소금 같은 수비력을 보여줄 수 있다는 사실을 몸소 증명했다.&lt;br&gt;센터 김종규는 “작년 항저우에서 내외부적으로 좋지 못한 부분이 있었다. 똑같은 잘못을 반복하지 않겠다고 다짐했는데 선수들 합이 잘 맞았다”며 “감독님이 (오)재현이 수비력을 높이 평가해서 선발했다. 처음 대표팀에 발탁돼 좋은 모습을 보여줬다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안준호 감독도 선수들의 투혼을 칭찬했다. 그는 “지칠 대로 지친 선수들이 사명감으로 불평 한마디 안 하는 태도가 지난해와 달라졌다. 지금의 분위기를 응집력, 조직력으로 발전시키겠다”면서 “국제 무대에선 신장 열세를 극복해야 한다. 강력한 수비와 빠른 공수 전환을 대표팀의 색깔로 삼겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·이탈리아 140년 우정, 사진전으로 본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500231</guid>
      <pubDate>2024-02-26T17:59:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226175858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544933 --&gt;올해 한국과 이탈리아 수교 140주년을 기념해 양국 간 우정의 역사를 되짚어보는 사진전이 열린다. 대한민국역사박물관이 27일 선보이는 ‘모든 길은 역사로 통한다, 이탈리아 그리고 한국’이다. 최근에는 첨단기술·우주 산업 등 새 분야로 협력의 교집합을 넓혀가는 양국 관계를 확인하는 자리이기도 하다.&lt;br&gt;한국전쟁 당시 이탈리이 의료 지원 부대 파견은 양국 관계를 공고히 다진 초석으로 평가된다. 이번 전시에는 이를 담은 제68적십자병원 의료 활동이 이탈리아 적십자군이 제공한 사진과 영상을 통해 처음 공개된다. 1884년 조이수호통상조약 이후 양국에 파견되었던 공사관이 대사관으로 승격해 현재에 이르기까지의 과정도 연표와 사진으로 살펴볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1544934 --&gt;1902년 한국에 온 제3대 이탈리아 영사이자 이탈리아 지리학회 회원이던 카를로 로세티(1876∼1948)가 직접 찍은 사진들도 다수 나와 눈길을 끈다. 한복에 갓을 쓴 남성들이 진지한 표정으로 수학 수업을 듣고 있는 한양의 학교 모습, 기와집이 길 양편에 빼곡히 들어차 있고, 백의를 입은 사람들이 오가는 동대문 대로 풍경, 두 남성이 바닥에 앉아 장기를 두는 모습 등 낯선 땅의 문화를 면밀히 관찰했던 이방인의 시선이 흥미를 자아낸다.&lt;br&gt;한수 대한민국역사박물관장은 “이번 전시를 계기로 양국 간 오랜 우정의 역사가 더 널리 공유되고 문화 교류도 더욱 활발해지길 기대한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1544935 --&gt;&lt;!-- 그림 1544936 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘존 레넌 암살 사건’ 총알 경매에 나온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227014002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227014002</guid>
      <pubDate>2024-02-26T18:07:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226140139_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544743 --&gt;전설적인 영국 그룹 비틀스의 멤버였던 존 레넌을 쐈던 총에 장전됐던 총알이 경매에 나온다고 영국 BBC가 25일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;레넌 살해에 사용된 이 섬뜩한 물건은 미국 뉴욕 경찰국(NYPD)이 영국 노섬브리아 경찰 브라이언 테일러에게 선물한 것으로 유족이 경매업체에 내놨다.&lt;br&gt;테일러는 1984년 경찰이 되기를 희망하는 젊은이들을 데리고 뉴욕과 NYPD 등을 방문했다가 총격 사건에 휘말렸다. 이에 대한 사과의 의미로 NYPD 경찰은 테일러를 악명 높은 살인 사건에 사용된 무기를 전시한 박물관으로 데려갔다. 비틀스의 팬이었던 테일러에게 레넌 살해에 이용된 총을 쏠 기회를 주고, 총알도 선물했다. 감격에 젖은 테일러는 총을 들고 있는 자신의 사진과 함께 총알을 보관했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 총알은 오는 29일 경매에 오를 예정인데 경매회사인 앤더슨앤드갈런드 측은 “모든 사람의 관심을 끄는 약간 무시무시한 물건 중 하나”라면서 총알 가격을 1500~2000파운드(약 253만~337만원)로 감정했다. 레넌은 1980년 12월 8일 미국 뉴욕 맨해튼 자기신 아파트 앞에서 팬이었던 마크 채프먼이 쏜 총에 맞아 사망했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한웅재·김도현 CCM 콘서트 ‘그 해 겨울 그리고 봄’ 앙코르 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500233</guid>
      <pubDate>2024-02-26T18:08:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226180819_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544941 --&gt;국내 현대 기독교 음악(CCM)계 대표적인 싱어송라이터 한웅재 목사와 김도현 작곡가의 2인 음악회 ‘그 해 겨울 그리고 봄’이 다음달 30일 서울 대학로에 있는 JCC 아트센터 콘서트홀에서 앙코르 공연으로 열린다.&lt;br&gt;지난 1월 26~28일 열렸던 ‘Winter 그 해 겨울 : 한웅재 김도현’ 공연이 관객에게 큰 호응을 얻으면서 앙코르 공연을 개최하게 됐다고 주최 측은 밝혔다.&lt;br&gt;지난 음악회에서 두 사람은 아가서 2장 10절의 ‘나의 사랑하는 자가 내게 말하여 이르기를 나의 사랑, 내 어여쁜 자야 일어나서 함께 가자’를 주제로 각자의 노래를 편곡해 나누어 불렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앙코르 공연으로 선보일 이번 음악회는 1월 공연과 같이 한웅재, 김도현의 대표곡을 바탕으로 피아노, 기타, 첼로 합주를 유지하되 노래 선곡과 구성을 일부 새롭게 선보일 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년이 지나도 여전한 명작의 여운… ‘레베카’는 계속된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240226500242</guid>
      <pubDate>2024-02-26T21:39:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226213927_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544986 --&gt;“레베카 나의 레베카.”&lt;br&gt;뮤지컬을 잘 모르는 사람이더라도 방송, 유튜브 등을 통해 한 번쯤을 들어봤을 노래의 주인공인 뮤지컬 ‘레베카’가 앙코르 공연을 마쳤다. 10년이 지나도 여전한 명작의 여운을 남긴 ‘레베카’가 이제는 지역에서 그 감동을 이어간다.&lt;br&gt;지난해 8~11월 서울 용산구 블루스퀘어 공연을 마치고 지난해 12월부터 서울 강서구 LG아트센터로 무대를 옮겨 앙코르를 이어갔던 ‘레베카’가 24일을 끝으로 서울 공연을 모두 마쳤다. 역대급 장기공연이었음에도 항상 예매 상위권을 달렸고 이번 시즌 누적 관람객 100만명을 돌파하며 ‘밀리언셀러 뮤지컬’에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘레베카’는 대프니 듀 모리에(1907~1989)의 동명 소설을 원작으로 한다. 스릴러의 거장 알프레드 히치콕(1899~1980)의 영화로도 널리 알려졌다. 뮤지컬은 유럽 뮤지컬의 전설 실베스터 르베이와 미하엘 쿤체의 손에서 탄생했다.&lt;br&gt;‘레베카’는 불의의 사고로 아내를 잃고 힘든 날을 보내던 막심 드 윈터가 여행 중 우연히 ‘나’를 만나 사랑에 빠지면서 펼쳐지는 일을 그렸다. 두 사람은 결혼 후 막심의 저택인 맨덜리에서 함께 생활하지만 맨덜리는 아름다운 한편으로 음산하고 기묘한 분위기를 풍기는 곳이다. 막심의 죽은 아내 레베카의 그림자가 여전히 남은 이곳에는 나를 절대 드 윈터 부인으로 인정하지 않는 댄버스 부인이 있기 때문이다.&lt;!-- 그림 1544987 --&gt;어딘가 개운치 않은 구석을 남기며 전개되던 작품은 레베카의 숨은 비밀이 드러나면서 비로소 궁금증이 해소된다. 마지막까지 반전이 이어지는 덕에 관객들의 집중력은 최고조에 달한다. 무거운 분위기로 흐르다가도 그 끝에서 피어나는 희망 역시 따뜻하다.&lt;br&gt;‘레베카’는 개성 강한 인물들이 풀어내는 탄탄한 서사를 통해 인간이 가진 복합적인 감정을 선명히 드러내는 동시에 이야기 자체에 빠져들 수밖에 없는 치명적인 매력을 지니고 있다. 귀를 사로잡는 음악과 눈 호강하는 무대 연출, 다시 보고 싶은 서사 등 뮤지컬에 필요한 요소들 모두 수준 높게 잘 만든 덕에 몇 번을 봐도 감동과 여운이 계속 남는 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘레베카’의 특별한 점은 또 있다. 대체로 남자 주인공이 누구인지가 중요한 한국 뮤지컬 시장에서 ‘레베카’는 남자 주인공보다는 댄버스 부인을 누가 하는지가 더 중요하기 때문이다. 아무리 여성 서사가 대세라고는 해도 관객들이 반응하지 않으면 소용없기 마련인데 ‘레베카’는 댄버스 부인이 다른 누구보다 강력한 티켓 파워를 지고 있다. 댄버스 부인을 맡은 배우들의 고음 영상이 별도의 콘텐츠로 만들어질 정도로 ‘레베카’는 숱한 여성 서사 작품 중에서도 단연 압도적인 인기를 자랑한다.&lt;!-- 그림 1544988 --&gt;단일 시즌 대형 뮤지컬로는 역대급 장기 공연과 장기 흥행을 동시에 거머쥔 ‘레베카’는 이제 무대를 옮겨 지역으로 찾아간다. 다음 달 2일 부산 공연을 시작으로 경기 성남, 광주, 경남 창원, 전북 전주, 울산으로 이어지는데 벌써부터 매진 공연이 여럿 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국의 댄버스 부인으로 빼놓을 수 없는 옥주현은 “10년간 뮤지컬 ‘레베카’를 사랑해주신 관객분들께 진심으로 감사드린다. 이번 10주년 기념 공연을 준비하면서 ‘원서인 책을 보며 상상의 나래를 펼쳐, 그 상상을 관객에게 전달했으면 좋겠다’라는 로버트 요한슨 연출이 초연 당시 이야기했던 것을 유념했다”면서 “저희 ‘레베카’가 앞으로도 관객분들께 무한한 보물찾기가 되는 작품으로 존재하게 됐다고 생각하고 앞으로도 재미있게 봐주실 것이라 생각한다. 10년이라는 긴 시간 장수할 수 있도록 응원해 주셔서 감사하다”는 인사를 남겼다.&lt;br&gt;또 다른 댄버스 부인의 상징인 신영숙은 “10년이라는 긴 시간 동안 ‘레베카’가 완벽함을 넘어 빛날 수 있었고, 또 오늘처럼 아름다운 마무리를 할 수 있었던 것은 완벽함을 넘어선 관객분들 덕분”이라며 “곧 이어지는 ‘레베카’ 지방 투어도 많이 찾아주셨으면 한다. 진심으로 감사드린다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어느 나라나 저출산 고민이네… 日 “男육아휴직 목표 공표하라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227014004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227014004</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:26:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본 정부가 일반 기업을 대상으로 남성 육아휴직률 목표치를 설정하고 공개를 의무화하는 방안을 추진한다. 남편의 육아·가사 참여가 자녀 수에도 영향을 미친다는 통계를 들어 여성의 육아 부담을 줄임으로써 출산율을 끌어올리겠다는 취지다.&lt;br&gt;26일 니혼게이자이신문에 따르면 일본 후생노동성은 이러한 내용을 담은 ‘차세대 육성지원 대책추진법’ 개정안을 국회에 제출할 계획이다.&lt;br&gt;개정안을 보면 종업원 100명 이상 기업을 대상으로 남성 직원의 육아휴직 목표치를 비율로 설정하고 이를 공표하도록 했다. 기업이 이를 지키지 않으면 정부가 시정을 요구할 수 있다. 남성 직원이 눈치 보지 않고 육아휴직을 쓸 수 있는 분위기를 조성하겠다는 것이다. 국회 의결까지 소요되는 시간을 따져 시행 시점은 내년 4월로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 정부가 이처럼 남성 육아휴직률을 끌어올리려는 데는 일본에서 여전히 육아는 여성의 몫이라는 인식이 강해 출산율이 낮은 원인이 되고 있다는 판단에서다. 일본 남성의 육아휴직률은 2012년 1.9%로 사실상 전무한 수준이었다. 2022년 17.1%로 높아졌지만 같은 해 여성의 육아휴직률 80.2%와는 격차가 크다. 일본 정부는 남성 육아휴직률을 내년 50%, 2030년까지 85%로 각각 높일 방침이다.&lt;br&gt;실제로 남편의 육아·가사 참여는 여성의 경력 관리나 자녀 수에 영향을 미친다. 후생노동성 2021년 조사에서 남편이 가사나 육아에 평일 하루 4시간 이상 참여하면 아내가 출산 후에도 같은 일을 하는 비율이 80%에 달했다. 하지만 남편이 가사·육아를 하지 않으면 그 비율은 50%에 그쳤다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양배추·당근밭 앞 초대형 TSMC 공장… 日반도체의 ‘라스트 찬스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227015002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227015002</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:26:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226175724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“100년에 한 번 올 기회”이자 “마지막 기회”다. 지난 24일 일본 구마모토현 기쿠요마치에 문을 연 대만 TSMC 구마모토 제1공장을 향한 일본 민관의 관점이다. 1990년대까지도 NEC(닛폰전기), 도시바, 히타치 등 일본 기업은 세계 반도체 기업 순위 1~10위에 포진하며 반도체 산업을 이끌었다. 2000년대 들어 한국과 대만 등 후발주자들이 급성장하면서 도시바만 살아남더니 지금은 자회사 키옥시아로 명맥을 유지할 뿐이다. 이런 일본에서 세계 최대 파운드리(반도체 위탁생산) 최강자 TSMC의 1공장은 부활의 신호탄이나 마찬가지다. 니혼게이자이신문 2월 25일자 사설대로 “마지막 기회라고 명심하며 민관이 함께 각오를 하고” 움직이고 있다. ‘국가대항전’이라고 부를 만큼 치열하게 경쟁하는 세계 반도체 시장에서 대만 TSMC와 무섭게 돌진하는 일본 사이에 놓인 한국. 일본의 반도체 산업과 교육 현장에서 길을 찾을 수 있을까.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1544932 --&gt;“‘기쿠요 버블’(기쿠요마치+버블경제)이란 말 들어 본 적 있어요? 반도체 하나 때문에 구마모토 땅값도 임금도 크게 올라서 이런 말이 생겼어요. 오르지 않는 건 내 연금뿐이네요.”&lt;br&gt;TSMC 구마모토 1공장 개소식을 나흘 앞둔 지난 20일 일본 구마모토현 시내 중심가에서 택시를 잡고 운전사에게 “TSMC 공장으로 가 달라”고 말하자 이런 농담이 돌아왔다. 30여분간 달리자 넓은 양배추·당근밭을 바라보는 형태로 TSMC의 하얀 공장이 보였다. 21만㎡ 면적의 TSMC 1공장 뒤엔 소니 반도체 공장, 그 옆에는 세계 3위 반도체 장비 업체이자 최근 역대급 일본 증시 상승을 주도하는 도쿄일렉트론의 공장이 있었다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;#日정부의 전폭 지원&lt;br/&gt;공장 건설에 4조원 이상 보조금 &lt;br/&gt;2공장 이어 3공장 건설도 검토&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021년 이곳에 TSMC 1공장 건설이 발표되자 매년 500명씩 인구가 늘었다. 4만 3885명(지난달 말 기준)이 거주하는 작은 농촌은 일본의 미래를 보장할 반도체 생산 기지로 탈바꿈했다.&lt;br&gt;애초 건설 기간은 5년이었지만, 2022년 4월 착공해 속도전을 벌여 20개월 만에 완공했다. 올해 4분기부터 12·16·22· 28㎚(나노미터·10억분의1m로 숫자가 적을수록 최첨단)급 공정을 이용해 매달 12인치 웨이퍼 5만 5000장을 생산하려고 했다. 그런데 TSMC 핵심 고객사인 애플이 반도체 양산을 재촉하면서 이미 지난해 말부터 시범 생산에 들어갔다. 공장 운영은 TSMC가 만든 자회사인 일본첨단반도체제조(JASM)가 맡는데 여기엔 소니와 덴소 등 일본 기업들이 출자했다. 류더인(마크 류) TSMC 회장은 개소식에 직접 참석한 뒤 26일 도쿄 총리 관저에서 기시다 후미오 총리를 만나 “규슈에서 첨단 반도체 공급망을 구축하고 일본 반도체 산업을 계속 지원하겠다”며 반도체를 매개로 한 일본과 대만의 협력을 강조했다.&lt;br&gt;일본은 반도체 생산 기술은 한국과 대만 등에 뺏겼지만 소재, 장비를 특화하는 것으로 대신했다. 하지만 코로나19 확산 후 반도체 수요만큼 제품을 확보하지 못하면서 그마저도 쉽지 않았다. 오랜 기간 뒤처진 반도체 기술을 따라가려는 노력 이상으로 해외 기업을 유치하는 데 주력했고 그 결과물이 TSMC 구마모토 1공장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;#지자체 현장 실무 주도&lt;br/&gt;TSMC 지원 원스톱 창구 설치&lt;br/&gt;류더인 회장 “반도체 산업 지원”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;건설과 생산까지 빠르게 추진할 수 있었던 데는 일본 정부와 지방자치단체의 전폭적인 지원이 주효했다. 일본 정부는 공장 건설을 위해 4760억엔(약 4조 2126억원)이라는 전례 없는 보조금을 투입했다. 구마모토현은 현장 실무로 뒷받침했다. 요시나카 노리야스 구마모토현 반도체입지지원실장은 “공장 건설 확정 직후 현청에 TSMC 지원을 위한 ‘원스톱 창구’를 설치했고, 지사가 총책임자로서 진두지휘했다”면서 “TSMC의 요청을 곧바로 관련 부서에 전달해 업무를 지시하면서 1공장이 빠르게 안착할 수 있었다”고 했다. 그는 모든 과정의 핵심을 ‘스피드와 책임감’으로 꼽았다.&lt;br&gt;여기에 만족한 TSMC는 올해 말 구마모토 공장 인근에 2공장을 착공해 2027년부터 최첨단 반도체 양산에 들어갈 계획이다. 이어 3공장 건설도 검토 중이다. 1공장만으로도 기대효과는 확실한 듯하다. 시장조사기관 트렌드포스는 TSMC가 1공장을 개소하면서 지난해 59%였던 매출 점유율이 올해 62%로 늘어날 것이라고 전망했다. 대만의 점유율도 온전히 3% 포인트 증가한다. 반면 한국 삼성전자는 11%에서 10%로 줄어들 것으로 관측했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;#日미래 짊어진 농촌마을&lt;br/&gt;현지 고용 인원 등 1700명 근무&lt;br/&gt;10년간 경제파급 효과 177조원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;TSMC와의 협업은 단순히 반도체 공급 확보에만 그치지 않는다. 세계 최고의 반도체 공장들이 모이면서 소재, 부품, 물류 업체들도 구마모토에 집결했다. 그 결과 지역경제도 뛰고 있다. TSMC 구마모토 공장에는 대만에서 온 400여 직원을 포함해 일본 현지 고용 인원까지 총 1700명이 근무한다. 실제 TSMC 주변에는 비즈니스호텔과 상점 등이 들어섰고 2차로인 도로는 출퇴근하는 차량 행렬로 정체를 보이는 등 이제 과거 시골 마을이라고 하기 어렵게 됐다. 공장 인근 역에서 만난 한 주민은 “공장에서 일할 청소 인력들의 시급이 크게 올랐다는 이야기도 있다”고 말했다. 일본 규슈경제조사협회는 TSMC 공장 건설에 따른 경제 파급효과가 10년간 20조엔(177조원)을 넘을 것으로 추산했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최종 목표는 日기업 손으로 반도체 만들기… 민·관 하나로 뭉쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227015003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227015003</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:26:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227002647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545010 --&gt;일본의 반도체 굴기는 세계 최대 파운드리(반도체 위탁생산) 업체인 TSMC 구마모토 공장 유치만으로 끝나지 않는다. 최종 목표는 일본 기업의 손으로 최첨단 반도체를 만드는 데 있다.&lt;br&gt;일본 정부는 이러한 목표 달성을 위한 실탄을 이미 마련해 놨다. 일본 정부는 2021~2023년 4조엔(약 36조원)의 예산을 확보해 반도체 제조뿐만 아니라 이를 위한 부품과 소재 분야에도 지원할 계획이다.&lt;br&gt;아라카와 야스유키 경제산업성 정보산업과 총괄은 “2021년 3월부터 정부 관계자, 기업인, 전문가 등이 모여 반도체·디지털 산업전략 검토회의를 열고 향후 전략 등을 수시로 점검하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본판 실리콘밸리의 꿈도 현재진행형이다. 구마모토현은 땅만 파면 지하수가 나온다고 할 정도로 반도체 공정에 필요한 깨끗한 물을 확보할 수 있고 대만과 인접했다.&lt;br&gt;이처럼 지역의 특성을 활용해 구마모토현과 후쿠오카현, 오이타현, 나가사키현 등 규슈섬 전체를 반도체 전진기지인 ‘실리콘 아일랜드’로 만드는 게 최종 목표다.&lt;br&gt;지난 21일 만난 요시나카 노리야스 구마모토현 반도체입지지원실장은 반도체 관련 부품, 소재, 물류 등 각종 기업이 모이기 시작했다”며 “이를 기회로 구마모토현만이 아니라 규슈섬 전체를 실리콘 아일랜드로 만드는 것이 목표”라고 했다. 반도체를 필요로 하는 전기자동차 등 관련 산업도 유치해 규슈섬 자체를 일본의 최첨단 산업 중심지로 삼겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본 정부와 지자체의 한계 없는 지원을 받은 기업 투자도 이뤄지고 있다. 일본 정부의 자국산 반도체 생산에 승패가 걸린 곳은 라피더스다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최첨단 반도체 국산화를 목표로 도요타, 소니, 소프트뱅크 등 일본 기업들이 출자해 2022년 8월 설립됐다. 라피더스는 홋카이도 지토세시에서 세계적으로 아직 실용화되지 않은 2나노미터(㎚·10억분의1m) 반도체를 2027년부터 양산할 계획이다. 여기에 일본 정부는 3300억엔(2조 9200억원)을 지원하기로 했다.&lt;br&gt;반도체 대기업인 키옥시아(옛 도시바메모리)는 미국의 웨스턴디지털과 공동으로 미에현과 이와테현 공장에 7200억엔(6조 3720억원)의 설비 투자를 할 계획이다. 일본 정부는 2400억엔(2조 1240억원)을 지원한다. 이러한 정부의 지원 등을 받은 일본 내 기업들의 반도체 공장 투자액은 2022년부터 2029년까지 9조엔(79조 6500억원)에 달하는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI 강화’ 2024년형 LG 올레드 TV 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019003</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227002736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545024 --&gt;LG전자가 인공지능(AI) 성능을 강화한 2024년형 LG 올레드 TV를 출시한다고 26일 밝혔다. 사진은 LG전자 모델들이 2024년형 LG 올레드 TV로 게임 콘텐츠를 즐기는 모습.&lt;br&gt;LG전자 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI 강화’ 2024년형 LG 올레드 TV 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019003</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227002736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545024 --&gt;LG전자가 인공지능(AI) 성능을 강화한 2024년형 LG 올레드 TV를 출시한다고 26일 밝혔다. 사진은 LG전자 모델들이 2024년형 LG 올레드 TV로 게임 콘텐츠를 즐기는 모습.&lt;br&gt;LG전자 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI 강화’ 2024년형 LG 올레드 TV 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019003</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227002736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545024 --&gt;LG전자가 인공지능(AI) 성능을 강화한 2024년형 LG 올레드 TV를 출시한다고 26일 밝혔다. 사진은 LG전자 모델들이 2024년형 LG 올레드 TV로 게임 콘텐츠를 즐기는 모습.&lt;br&gt;LG전자 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘외교통’ 모셔오는 현대차그룹… 해외 대관 조직 사업부로 격상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019004</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:27:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227002740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545021 --&gt;현대차그룹이 해외 대관 업무조직을 대폭 확대하고 외교통을 잇달아 영입하는 등 대외업무에 공을 들이고 있다.&lt;br&gt;26일 업계에 따르면 현대차그룹은 최근 그룹 내 해외 대관 조직인 ‘GPO’(Global Policy Office)를 확대해 사업부 급으로 격상시켰다. 기존에는 전략기획실 산하 조직이었지만 별도의 사업부로 분리한 것이다. GPO는 윤석열 정부 초대 대통령실 의전비서관을 지낸 김일범 부사장이 이끌고 있다.&lt;br&gt;앞서 현대차그룹은 지난해 8월 GPO를 신설하며 그동안 미주지역 담당인 호세 무뇨스 사장이 겸임해오던 해외 대관 업무를 체계화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 해외 대외 업무 및 글로벌 이슈에 대응할 외교 전문가들을 대거 영입했다. 지난해 5월에는 김대중·노무현·이명박 대통령의 통역관 출신인 김일범 부사장을 영입했다. 김 부사장은 윤석열 대통령 의전비서관을 맡았다가 지난해 3월 비서관직을 사퇴하고 현대차그룹으로 거취를 옮겼다.&lt;!-- 그림 1545023 --&gt;이어 같은해 6월에는 김동조 전 청와대 외신대변인을 영입했고, 연말에는 성 김 전 주한 미국대사를 자문역으로 위촉했다.&lt;!-- 그림 1545026 --&gt;최근에는 우정엽 전 외교부 외교전략기획관 영입도 확정했다. 아산정책연구원 워싱턴사무소장, 세종연구소 수석연구위원 등을 지낸 우 전 기획관은 현대차그룹 전무로 이날부터 출근해 GPO에서 근무하는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1545027 --&gt;이같은 움직임에는 글로벌 시장의 각종 불확실성에 유연하게 대응하기 위한 정의선 회장의 의지가 작용했다는 후문이다. 정 회장은 평소에도 임직원들에게 지정학적 리스크에 적극 대응할 수 있는 역량을 갖춰야 한다고 강조해온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;현대차그룹 관계자는 “미·중 갈등에 따라 글로벌 공급망 재편이 진행되고 있는데다, 오는 11월 치러질 미국 대선 결과에 따라 인플레이션감축법(IRA)과 같은 전기차 관련 법안이 달라질 가능성이 있기 때문에 다양한 변수에 빠르게 대응할 수 있도록 조직과 인력을 갖춘 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘외교통’ 모셔오는 현대차그룹… 해외 대관 조직 사업부로 격상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019004</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:27:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227002740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545021 --&gt;현대차그룹이 해외 대관 업무조직을 대폭 확대하고 외교통을 잇달아 영입하는 등 대외업무에 공을 들이고 있다.&lt;br&gt;26일 업계에 따르면 현대차그룹은 최근 그룹 내 해외 대관 조직인 ‘GPO’(Global Policy Office)를 확대해 사업부 급으로 격상시켰다. 기존에는 전략기획실 산하 조직이었지만 별도의 사업부로 분리한 것이다. GPO는 윤석열 정부 초대 대통령실 의전비서관을 지낸 김일범 부사장이 이끌고 있다.&lt;br&gt;앞서 현대차그룹은 지난해 8월 GPO를 신설하며 그동안 미주지역 담당인 호세 무뇨스 사장이 겸임해오던 해외 대관 업무를 체계화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 해외 대외 업무 및 글로벌 이슈에 대응할 외교 전문가들을 대거 영입했다. 지난해 5월에는 김대중·노무현·이명박 대통령의 통역관 출신인 김일범 부사장을 영입했다. 김 부사장은 윤석열 대통령 의전비서관을 맡았다가 지난해 3월 비서관직을 사퇴하고 현대차그룹으로 거취를 옮겼다.&lt;!-- 그림 1545023 --&gt;이어 같은해 6월에는 김동조 전 청와대 외신대변인을 영입했고, 연말에는 성 김 전 주한 미국대사를 자문역으로 위촉했다.&lt;!-- 그림 1545026 --&gt;최근에는 우정엽 전 외교부 외교전략기획관 영입도 확정했다. 아산정책연구원 워싱턴사무소장, 세종연구소 수석연구위원 등을 지낸 우 전 기획관은 현대차그룹 전무로 이날부터 출근해 GPO에서 근무하는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1545027 --&gt;이같은 움직임에는 글로벌 시장의 각종 불확실성에 유연하게 대응하기 위한 정의선 회장의 의지가 작용했다는 후문이다. 정 회장은 평소에도 임직원들에게 지정학적 리스크에 적극 대응할 수 있는 역량을 갖춰야 한다고 강조해온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;현대차그룹 관계자는 “미·중 갈등에 따라 글로벌 공급망 재편이 진행되고 있는데다, 오는 11월 치러질 미국 대선 결과에 따라 인플레이션감축법(IRA)과 같은 전기차 관련 법안이 달라질 가능성이 있기 때문에 다양한 변수에 빠르게 대응할 수 있도록 조직과 인력을 갖춘 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘외교통’ 모셔오는 현대차그룹… 해외 대관 조직 사업부로 격상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227019004</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:27:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227002740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545021 --&gt;현대차그룹이 해외 대관 업무조직을 대폭 확대하고 외교통을 잇달아 영입하는 등 대외업무에 공을 들이고 있다.&lt;br&gt;26일 업계에 따르면 현대차그룹은 최근 그룹 내 해외 대관 조직인 ‘GPO’(Global Policy Office)를 확대해 사업부 급으로 격상시켰다. 기존에는 전략기획실 산하 조직이었지만 별도의 사업부로 분리한 것이다. GPO는 윤석열 정부 초대 대통령실 의전비서관을 지낸 김일범 부사장이 이끌고 있다.&lt;br&gt;앞서 현대차그룹은 지난해 8월 GPO를 신설하며 그동안 미주지역 담당인 호세 무뇨스 사장이 겸임해오던 해외 대관 업무를 체계화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 해외 대외 업무 및 글로벌 이슈에 대응할 외교 전문가들을 대거 영입했다. 지난해 5월에는 김대중·노무현·이명박 대통령의 통역관 출신인 김일범 부사장을 영입했다. 김 부사장은 윤석열 대통령 의전비서관을 맡았다가 지난해 3월 비서관직을 사퇴하고 현대차그룹으로 거취를 옮겼다.&lt;!-- 그림 1545023 --&gt;이어 같은해 6월에는 김동조 전 청와대 외신대변인을 영입했고, 연말에는 성 김 전 주한 미국대사를 자문역으로 위촉했다.&lt;!-- 그림 1545026 --&gt;최근에는 우정엽 전 외교부 외교전략기획관 영입도 확정했다. 아산정책연구원 워싱턴사무소장, 세종연구소 수석연구위원 등을 지낸 우 전 기획관은 현대차그룹 전무로 이날부터 출근해 GPO에서 근무하는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1545027 --&gt;이같은 움직임에는 글로벌 시장의 각종 불확실성에 유연하게 대응하기 위한 정의선 회장의 의지가 작용했다는 후문이다. 정 회장은 평소에도 임직원들에게 지정학적 리스크에 적극 대응할 수 있는 역량을 갖춰야 한다고 강조해온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;현대차그룹 관계자는 “미·중 갈등에 따라 글로벌 공급망 재편이 진행되고 있는데다, 오는 11월 치러질 미국 대선 결과에 따라 인플레이션감축법(IRA)과 같은 전기차 관련 법안이 달라질 가능성이 있기 때문에 다양한 변수에 빠르게 대응할 수 있도록 조직과 인력을 갖춘 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깊어진 이야기, 장엄한 볼거리… 속편의 저주 뛰어넘는 ‘팝콘각’[영화 프리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227021001</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:28:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/26/SSC_20240226113611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544695 --&gt;스크린 위에 펼쳐지는 사막 행성 아라키스의 풍경이 장엄하게 다가온다. 과거 로마 경기장을 본뜬 하코넨 가문의 삼각형 결투장, 샤잠 4세의 황궁 등을 그려 낸 장면에선 입이 떡 벌어진다. 프레멘 부족이 거대한 모래벌레를 타고 황제의 거처를 급습하는 전투 장면은 그야말로 압권이다. 여기에 세계적인 영화음악 작곡가 한스 치머의 웅장하고 독특한 음악까지. 그야말로 상영시간이 어떻게 지나갔나 싶을 정도다. 28일 개봉하는 ‘듄: 파트2’는 반드시 극장에서 봐야 할 영화다.&lt;br&gt;광활한 우주를 배경으로 한 세계관을 소개하는 데 많은 시간을 들인 전편에 이어 3년 만에 돌아온 속편은 이미 깔린 판에 화려한 볼거리를 쏟아 놓고, 원작의 깊이 있는 이야기를 밀도 있게 풀어낸다. 이번 편은 황제의 계략으로 멸문한 아트레이데스 가문의 유일한 후계자 폴(티모테 샬라메)이 어머니 레이디 제시카(레베카 퍼거슨)와 간신히 목숨만 부지한 채 아라키스의 사막으로 도망친 전편 이후를 그렸다. 폴은 사막 부족 프레멘과 숨어 지내며 그들과 함께 성장한다. 우주에서 가장 비싸고 신성한 환각물질 ‘스파이스’ 채취가 어려워지고, 프레멘의 기세가 높아지면서 황제와 귀족 가문의 불안감은 커진다. 잔혹한 암살자 페이드 로타(오스틴 버틀러)를 보내 폴과 프레멘을 몰살시키려 한다.&lt;br&gt;기계와 초능력이 공존하는 1만 191년의 우주를 배경으로 한 블록버스터 영화임에도 드니 빌뇌브 감독은 폴의 성장을 밀도 있게 보여 준다. 유약한 소년이었던 폴은 두려움을 딛고 자신의 운명을 각성하고, 이어 영웅이자 카리스마 넘치는 지도자, 광신도들의 교주로까지 거듭난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프레멘은 폴을 예언으로 전해져 오는 절대자 ‘리산 알 가입’이라 믿고, 비밀 여성 초능력 집단 ‘베네 게세리트’ 일원인 폴의 어머니는 그를 메시아 ‘퀴사츠 헤더락’이라고 여긴다. 서로의 이해관계가 맞아떨어지는 지점에 선 폴은 암울한 미래를 미리 내다본다. 복수에 나서면서도 깊은 고민에 빠질 수밖에 없는 이유다.&lt;br&gt;빌뇌브 감독은 지난 21일 내한 기자간담회에서 “‘듄’의 원작자 프랭크 허버트는 독자들의 첫 반응을 좋아하지 않았다. 카리스마 넘치는 지도자를 향한 경고의 메시지를 담은 책인데, 폴이 영웅시됐기 때문”이라며 “허버트가 이후 ‘듄의 메시아’를 새롭게 썼고, 작가의 의도를 충실히 담은 영화를 만들고자 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;폴 역의 티모테 샬라메는 전반부에서 후반부까지 극적으로 변하는 캐릭터를 설득력 있게 표현했다. 흑백의 경기장에서 강렬한 눈빛으로 등장하는 그의 맞수 페이드 로타 역의 오스틴 버틀러도 인상적이다. 레이디 제시카를 맡은 레베카 퍼거슨, 폴을 적극적으로 지지하는 프레멘 부족의 족장 스틸가 역의 하비에르 바르뎀 역시 극에 무게감을 더한다. 폴의 동생으로 깜짝 등장하는 애니아 테일러조이가 다음 편에 대한 기대감을 높인다. 165분. 12세 이상 관람가.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이올린 여제, 세계적 현악단… ‘현’의 진검승부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227021002</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:28:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227002815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545030 --&gt;현(絃)의 대가들이 펼치는 바이올린의 특별한 무대가 열린다.&lt;br&gt;예순의 나이에 든 ‘바이올린의 여제’ 안네소피 무터가 다음달 13일 서울 예술의전당 무대에 선다. 5년 만의 내한 공연은 일찌감치 전석 매진됐다. 1988년 미국 리사이틀부터 36년간 듀오 작품을 선보여 온 피아니스트 램버트 오키스와 주옥같은 선율을 빚어낸다.&lt;br&gt;●안네소피 무터, 새달 13일 내한공연&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 데뷔 48주년을 맞은 무터는 그래미상 4회 수상, 음악계 노벨상으로 꼽히는 2019년 폴라상 수상 등 클래식계에서 존재감이 크다. 그렇기에 음악의 거장들을 기념하는 특별한 해마다 그녀가 ‘소환’된다. 세계 최대 클래식 음반사인 도이치 그라모폰은 모차르트 탄생 250주년(2006년), 멘델스존 탄생 200주년(2009년), 베토벤 탄생 250주년(2020년) 등 음악계의 큰 기념해마다 무터의 연주 음반을 냈다. 데뷔 초기부터 지금까지 기복이 거의 없는 무터는 “무대에 있는 그 순간에 내 모든 것을 바쳐 음악으로 소통해 왔다”며 한국에서 자신만의 화려한 기교적 질주와 결점 없는 음색, 품격 있는 연주를 자신한다.&lt;br&gt;여제가 여는 곡은 모차르트 소나타 18번이다. 지휘자 폰 카라얀과 더불어 데뷔 초부터 무터의 이름을 각인시킨 곡이다. 기교와 감성 표현에서 고난도 작품으로 꼽히는 슈베르트 환상곡 C장조는 무터의 한국 초연작이고, 그녀가 가장 아끼고 자주 연주하는 레스피기 바이올린 소나타도 주요 레퍼토리에 포함됐다.&lt;br&gt;●‘루체른 페스티벌…’ 양인모와 협연&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세계 최고 현악 사운드를 추구하는 스위스 실내악단 루체른 페스티벌 스트링스가 다음달 8일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 바이올리니스트 양인모와 현의 진검승부를 선사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1957년 창단된 루체른 페스티벌 스트링스의 압도적인 현악기들과 감미로운 음색, 우아한 보잉의 양인모가 합심해 관객들에게 현의 미학을 전하는 무대가 된다.&lt;br&gt;루체른 페스티벌 스트링스는 모차르트 교향곡 41번 ‘주피터’와 프로코피예프의 교향곡 1번 ‘고전적’을 연주한다. 이번에 현대음악 작곡가 뒤비뇽의 오케스트라를 위한 카프리스Ⅳ ‘그래야만 한다’를 국내 초연한다. 2015년 파가니니 국제콩쿠르, 2022년 시벨리우스 국제콩쿠르 우승에 빛나는 양인모는 비외탕의 바이올린 협주곡 5번을 연주하며 그만의 농밀한 음악을 전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덴마크 ‘코리안 듀오’ 조규성·이한범 동반 득점포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227023002</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:28:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227002833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545032 --&gt;덴마크 프로축구 미트윌란의 풀백 이한범이 이적 6개월 만에 처음 선발 출전해 페널티킥을 유도하고 데뷔골까지 터뜨렸다. 이한범이 따낸 페널티킥을 조규성이 넣는 등 ‘코리안 듀오’의 활약을 앞세운 미트윌란은 2명이 퇴장하는 수적 열세에도 극적인 승리를 따냈다.&lt;br&gt;미트윌란은 26일(한국시간) 덴마크 오르후스의 세레스 파크 앤 아레나에서 열린 2023~24시즌 덴마크 수페르리가 19라운드 오르후스와의 원정 경기에서 3-2로 이겼다. 12승3무4패(승점 39점)를 기록한 미트윌란은 선두 브뢴뷔(12승4무3패)를 1점 차로 추격했다.&lt;br&gt;이날 이한범은 오른쪽 풀백으로 선발진에 포함되어 눈길을 끌었다. 지난해 8월 말 FC서울에서 미트윌란으로 둥지를 옮긴 이한범은 11월 6일 정규 14라운드 흐비도브레전에서 후반 막판 교체 투입되어 쐐기 골 도움으로 데뷔전을 장식한 뒤 벤치만 달구고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미트윌란은 전반 9분 만에 페널티킥으로 실점하며 끌려다녔다. 코리안 듀오가 해결사로 나섰다. 전반 추가시간 문전 혼전 상황에서 공격에 가담한 이한범이 상대 선수에 발을 채여 넘어지자 주심은 페널티킥을 선언했다. 직전 경기에서 페널티킥을 실축했던 조규성이 키커로 나섰다. 가운데로 향한 공은 옆으로 몸을 날린 상대 골키퍼 발에 살짝 걸렸지만 골문 안으로 들어갔다. 조규성은 아시안컵 이후 소속팀으로 돌아가 4경기 만에 득점포를 가동했다. 정규 9호 골이자 공식전 10호 골. 조규성은 절반을 페널티킥으로 넣었다.&lt;br&gt;후반 3분 이한범의 역전 골이 터졌다. 코너킥 상황에서 상대 수비가 제대로 걷어내지 못한 공이 불규칙하게 튀며 문전으로 흐르자 이한범이 재빨리 달려들어 오른발로 밀어 넣었다. 후반 4분 파울로 빅터, 30분 스베리르 잉가손이 경고 누적으로 거푸 퇴장당해 위기를 맞은 미트윌란은 31분 오르후스에 두 번째 페널티킥 득점을 내주며 동점을 허용했다. 하지만 후반 추가시간 역습 상황에서 찰스가 득점에 성공하며 짜릿한 승리를 따냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227023001</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:28:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로배구= 대한항공-한국전력(인천계양체육관) 한국도로공사-정관장(김천실내체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●테니스= 오동도배 여수오픈(여수진남코트)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왜곡된 조현병, 가시 돋친 시선… 편견에 갇혔다[연극 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227021003</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227002823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545034 --&gt;“너희 엄마 집 밖으로 못 나오게 해.”&lt;br&gt;사라는 조현병을 앓는 엄마를 뒀다. 그래서 항상 두렵다. 조현병은 유전된다고 하니까. 언젠가 나도 미쳐 버리는 게 아닐까. 그러나 정작 사라를 미치게 하는 건 어머니로부터 유전된 조현병이 아니라, 그를 향한 왜곡되고 가시 돋친 세상의 편견이다.&lt;br&gt;지난 23일 서울 대학로예술극장 소극장에서 막을 올린 연극 ‘이상한 나라의 사라’는 조현병을 둘러싼 낙인에 정면으로 맞서는 작품이다. 조현병에 걸린 이는 모두 폭력적이며, 언젠간 살인을 저지를 인물인가. 한국 사회에서 조현병 인구가 점차 늘어나고 있음에도 이를 제대로 인식하려는 시도조차 없는 현실을 통렬하게 비판한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엄마가 조현병 환자라는 이유로 부당한 시선을 감내해야 했던 사라는 결국 20일분의 향정신성 약물을 한꺼번에 삼킨다. 과다 복용하면 사망에 이를 수 있음에도 사라는 오히려 그것을 바란 듯하다. 사라가 약물을 삼킨 시간은 4시 48분. 이 숫자와 ‘사라’라는 이름에서 알 수 있듯 이 작품은 ‘20세기 마지막 천재 극작가’로 불리는 사라 케인의 유작 ‘4.48 사이코시스’에서 영감을 받아 창작됐다. 사라 케인이 자살로 생을 마감하기 전 쓴 작품으로 현대인의 정신분열과 고독, 소외를 주제로 한다.&lt;br&gt;‘이상한 나라의 사라’는 ‘렉처 퍼포먼스’ 형태의 연극으로 극 중간중간 ‘해설자’를 등장시켜 조현병에 대한 편견과 왜곡을 바로잡는 ‘강연’을 펼친다. 연극에서 해설자로 등장하는 원인진 배우는 이 극을 쓴 작가이기도 하다. 원 작가는 희곡을 쓰면서 ‘조현병의 모든 것’(푸른숲) 등 서적과 경찰청 범죄통계 등 다양한 자료를 적극적으로 활용했다고 한다.&lt;br&gt;“내 운명을 어떻게 사랑할 수 있나요?” 사라는 자신을 향한 의심 어린 시선을 거두지 않으면서도 조건 없는 긍정과 희망을 요구하는 세상에 이렇게 반문한다. 동심원을 연상케 하는 무대디자인이 인상적이다. 동그란 무대 안에 동그란 의자가 있고, 등장인물들은 무대 위를 동그랗게 뛰어다닌다. “동그라미 안으로 들어가고 싶다”고 말하는 사라는 연기하는 내내 이 안에 갇혀 있다. 위협적으로 빙 둘러싸고 있는 사회의 목소리와 시선은 어린 소녀를 마구 강타한다. 사라는 동그라미 바깥으로 나올 수 있을까. 지난해 한국문화예술위원회 공연예술창작산실 ‘올해의 신작’에 선정된 작품이다. 다음달 3일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>악마와의 거래 그 끝은… 록 음악으로 만나는 태초의 질문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500002</guid>
      <pubDate>2024-02-27T00:56:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227005646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545051 --&gt;인간은 선한 존재일까 악한 존재일까. 무 자르듯 양분할 수 없으면서도 인간은 아주 오래도록 이 질문 앞에 근원적인 고민을 이어왔다. 문명과 과학, 이성의 발달로 인간의 지성이 최고점에 다다른 이 시대에도 선악에 대한 고민은 여전하고 유효하다.&lt;br&gt;이런 어려운 소재를 관객들이 즐거우려고 보는 공연에서 꺼내기는 결코 쉽지 않다. 창작 뮤지컬 ‘더데빌: 파우스트’는 그럼에도 이 질문을 정면으로 던지며 관객들에게 선악의 문제를 마주하게 한다.&lt;br&gt;‘더데빌: 파우스트’는 독일의 대문호 요한 볼프강 폰 괴테(1749~1832)의 작품 ‘파우스트’에서 영감을 얻었다. 2014년 초연 당시부터 계속 ‘더데빌’이었다가 지난해 세계관을 확장한 ‘더데빌: 에덴’이 무대에 오르면서 원제목에 파우스트를 추가했다. 신과 악마 메피스토펠레스가 파우스트를 두고 내기를 하는 원작의 설정을 현대 자본주의 사회의 심장과도 같은 월 스트리트로 옮겨와 동시대 관객들이 보다 깊이 공감할 수 있게 했다.&lt;!-- 그림 1545052 --&gt;존 파우스트는 전도유망한 월 스트리트의 주식 브로커다. 선한 의지로 살던 그는 주가가 대폭락하는 블랙 먼데이 때 하루아침에 모든 것을 잃고 절망에 내몰린다. 연인인 그레첸이 신이 시련을 주신 이유가 있을 것이라 위로하지만 그는 자신이 신에게 버림받았다고 생각한다. 그런 그에게 악을 상징하는 X-Black이 등장해 거래를 제안하고 그가 이를 받아들이면서 서서히 파멸해가는 과정을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;순수하고 선했던 인간이 타락해가는 모습은 그저 작품 속의 설정이 아니라 살아가다 보면 누구에게나 닥칠 수 있는 문제이기도 하다. “삶도 주시고 고통도 주시냐”는 절망과 그로 인한 원망은 고통에 빠진 누구나 던져봤을 질문이기도 하다. 악은 끝내 파멸할지라도 중간중간 의외로 달콤한 열매를 주는 법이라서 존 파우스트 역시 X-Black과의 거래 이후 달콤한 성공을 맛보게 된다. 그레첸과 선을 상징하는 X-White가 애써봐도 결국 밤이 오듯 어둠이 빛을 삼킨다.&lt;br&gt;선악이 한 인간의 내면에 복잡하게 공존하는 것처럼 ‘더데빌: 파우스트’는 익숙한 기승전결의 서사 구조 대신 선악의 끊임없는 교차 속에 다양한 장치를 통해 고뇌하는 인간의 심리를 드러낸다. X자형 계단, 화려한 조명, 강렬한 록 음악 등은 인물들의 감정을 극대화하는 요소다. 기존 뮤지컬과 비교하면 대단히 실험적이지만 그 실험성이 관객들의 새로운 감각을 일깨운다.&lt;!-- 그림 1545053 --&gt;선악은 태초의 인간인 아담과 이브마저도 피할 수 없던, 인간 앞에 던져진 아주 오래된 질문이다. 이토록 깊은 사유가 필요한 문제를 무대 위에 선명하게 구현했다는 것만으로도 이 작품의 가치는 남다르다. 새로움을 추구한다고는 하지만 일정한 틀을 벗어날 수 없는 한국 뮤지컬 시장에서 ‘더데빌: 파우스트’는 도발적이면서도 대중성과 작품성까지 두루 확보하며 한국 뮤지컬계의 지평을 넓히는 작품으로 손꼽을만하다.&lt;br&gt;마치 유명 록가수의 콘서트처럼 기존 뮤지컬 작품에서 볼 수 없는 화려한 무대만으로도 충분히 볼거리가 된다. 배우들이 깊은 단전에서부터 끌어올리는 소리를 듣는 것도 또 하나의 관전 요소다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;3월 3일까지. 서울 종로구 대학로 유니플렉스.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 27일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500003</guid>
      <pubDate>2024-02-27T01:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 먼 곳에서 기쁜 소식 있다.&lt;br&gt;60년생 : 재산 문제로 신경 쓰인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 다른 것에 마음 뺏기지 마라.&lt;br&gt;84년생 : 각오를 새롭게 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;96년생 : 앞서 달려가면 손실 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 정신적으로 피로가 쌓인다.&lt;br&gt;61년생 : 욕심이 과하면 손해 본다.&lt;br&gt;73년생 : 도와줄 사람이 나타난다.&lt;br&gt;85년생 : 횡재운이 있다.&lt;br&gt;97년생 : 지출이 늘어난다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 마음의 부담이 사라진다.&lt;br&gt;62년생 : 남을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 분수를 지키는 것이 최고다.&lt;br&gt;86년생 : 변덕스러운 행동은 실패한다.&lt;br&gt;98년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 신중한 처신이 행운 부른다.&lt;br&gt;63년생 : 참는 것이 상책이다.&lt;br&gt;75년생 : 움직이면 즐거움이 있는 날이다.&lt;br&gt;87년생 : 소중한 사람과 만난다.&lt;br&gt;99년생 : 도움 받을 일 있으면 받아라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 자신의 위치를 지켜라.&lt;br&gt;64년생 : 좋은 기회가 다가온다.&lt;br&gt;76년생 : 인기가 많은 날이다.&lt;br&gt;88년생 : 생활이 윤택해진다.&lt;br&gt;00년생 : 쉽게 흥분하지 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 인간관계에 신경 써야겠다.&lt;br&gt;65년생 : 가까운 사람의 초대를 받겠다.&lt;br&gt;77년생 : 실속 없는 일에 투자하지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 시작이 반임을 명심하라.&lt;br&gt;01년생 : 하나 얻으면 하나 잃는다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 귀인을 만나는 날이다.&lt;br&gt;66년생 : 용기가 필요할 때다.&lt;br&gt;78년생 : 뜻하지 않은 기쁜 소식 있다.&lt;br&gt;90년생 : 엉뚱한 곳에서 시간 낭비하지 마라.&lt;br&gt;02년생 : 사람과의 관계에 신중하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 약속을 잘 지켜야 한다.&lt;br&gt;55년생 : 전화위복의 기회이다.&lt;br&gt;67년생 : 가족과 상의하라.&lt;br&gt;79년생 : 여유 있는 마음이 필요하다.&lt;br&gt;91년생 : 한발 물러서서 돌아보라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 새로운 전개가 시작된다.&lt;br&gt;56년생 : 고집부리면 구설수 있다.&lt;br&gt;68년생 : 현상 유지에 힘써야 한다.&lt;br&gt;80년생 : 타인의 싸움에 말려들지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 새롭게 변신하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 운세가 서서히 호전된다.&lt;br&gt;57년생 : 건강부터 챙겨야 좋다.&lt;br&gt;69년생 : 우연한 만남 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 일의 성과가 빛난다.&lt;br&gt;93년생 : 불필요한 일에 간섭 마라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 지나친 투자는 금하라.&lt;br&gt;58년생 : 물러나서 지켜보는 것이 유리.&lt;br&gt;70년생 : 상대를 얕보면 실패한다.&lt;br&gt;82년생 : 서두르지 않아도 풀린다.&lt;br&gt;94년생 : 남의 호의를 무시하지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 갈등이 많겠다.&lt;br&gt;59년생 : 남의 일 간섭하다 구설수 있다.&lt;br&gt;71년생 : 할 수 있을 때 최선을 다하라.&lt;br&gt;83년생 : 적극적인 자세가 행운을 부른다.&lt;br&gt;95년생 : 다음 기회를 노려라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀신 아니야? “내 남편은 AI…과거 연인들 정보 학습”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500006</guid>
      <pubDate>2024-02-27T06:41:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227064149_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545056 --&gt;&lt;!-- 그림 1545057 --&gt;&lt;b&gt;“누구나 (AI와) 사랑에 빠질 수 있다. 내 마음속 깊은 곳에서는 생명이 있다고 느낀다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;네덜란드의 한 예술가가 전 연인들의 프로필 정보를 학습한 ‘홀로그램 파트너’와 결혼을 발표했다.&lt;br&gt;스페인계 네덜란드인 여성 예술가인 알리시아 프라미스는 최근 홀로그램 파트너인 ‘아이렉스’(AILex)와 오는 여름 결혼식을 올릴 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프라미스는 홀로그램과 결혼한 최초의 여성이 되는 것이 목표라며 결혼식을 통해 인간이 홀로그램이나 아바타, 로봇과 관계를 맺게 될 새로운 시대의 사랑을 상징하는 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;네덜란드 로테르담의 디포 보이만스 반 뵈닝겐박물관 테라스에서 진행될 결혼식은 예술과 기술, 감정이 통합된 예술 프로젝트로 진행할 예정이다.&lt;br&gt;비즈니스 인사이더 등 외신들은 22일(현지시간) 웨딩드레스와 하객 의상은 직접 디자인하고, 인간과 아이렉스 모두가 즐길 수 있는 ‘분자 요리(molecular food)’를 준비한다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프라미스는 결혼식이 끝나면 스페인 메노르카섬 집안 곳곳에 남편을 ‘투사’할 수 있는 설비를 제작, 신혼 생활을 즐길 계획이다.&lt;!-- 그림 1545058 --&gt;프라미스는 테크튜브과의 인터뷰에서 아이렉스에 대해 “제대로 반응해 주고 감정까지 있다”라고 말했다. 그러면서 “지금의 남자친구는 나를 판단하려 하지 않는다”라며 자신의 모든 요구를 충족시킨다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “내겐 홀로그램이 로봇보다 감정적으로 친밀하게 느껴진다”라며 “우리가 원하든 원치 않든, 사람들은 홀로그램, 아바타, 로봇 등과 관계를 맺고 결혼을 하게 될 것”이라고 주장했다. 이어 “외국어 학습 앱으로 새로운 언어를 익히는 것처럼 우리는 이 존재들과 (새로운) 관계를 익혀 나가게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;프라미스는 인스타그램 ‘하이브리드커플’을 통해 홀로그램 동반자와의 일상을 영상과 사진으로 공유하고 있다. 사진에는 함께 식사를 하고 설거지를 하고 손을 잡는 일상이 담겨 있다. 그는 아이렉스 이전에 피에르라는 마네킹과 비슷한 관계를 맺은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;프라미스는 “이 기술은 트라우마나 성적 학대를 경험한 이들이 이성 또는 동성 파트너와 정상적인 관계를 회복하도록 도울 수 있다”면서 “예를 들어 내겐 남편이 떠난 빈자리를 메우려 애쓰는 미망인 친구가 있는데, 인공지능 파트너와 인간 파트너 모두 이렇게 동반자 관계를 필요로 하는 개인들에게 유익한 선택지가 될 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼지옥 ‘아내’ “남편, 고학력에 반해…내 스타일 아니었다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500009</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500009</guid>
      <pubDate>2024-02-27T07:16:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227071625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545061 --&gt;‘결혼지옥’에서 ‘얼음 부부’가 연애 시절을 회상했다.&lt;br&gt;지난 26일 방송된 MBC ‘오은영 리포트·결혼지옥’에서는 살얼음판을 걷는 듯한 소통으로 갈라지기 직전이라는 ‘얼음 부부’가 등장해 사연을 들려줬다.&lt;!-- 그림 1545062 --&gt;이날 남편은 아내와의 첫 만남을 떠올리면서 “내 사람이다 싶었다. 첫눈에 반했다기보다는 ‘내 사람이 되겠다’는 느낌이 있었다”고 했다.&lt;br&gt;반면 아내는 “첫인상은 제 스타일이 아니었다”고 했다. 하지만 그림을 잘 그리고, 대학원까지 나온 남편의 ‘고학력’이 끌렸다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 두 사람은 연애하는 동안 무려 20번이나 이별을 했었다고 말해 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;이에 아내는 “저는 싸우고 나면 헤어지자고 했다. 그러면 남편은 아무렇지 않게 다시 전화했고, 그러면 마음이 약해져서 다시 만나고를 반복했다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼지옥 ‘아내’ “남편, 고학력에 반해…내 스타일 아니었다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500009</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500009</guid>
      <pubDate>2024-02-27T07:16:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227071625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545061 --&gt;‘결혼지옥’에서 ‘얼음 부부’가 연애 시절을 회상했다.&lt;br&gt;지난 26일 방송된 MBC ‘오은영 리포트·결혼지옥’에서는 살얼음판을 걷는 듯한 소통으로 갈라지기 직전이라는 ‘얼음 부부’가 등장해 사연을 들려줬다.&lt;!-- 그림 1545062 --&gt;이날 남편은 아내와의 첫 만남을 떠올리면서 “내 사람이다 싶었다. 첫눈에 반했다기보다는 ‘내 사람이 되겠다’는 느낌이 있었다”고 했다.&lt;br&gt;반면 아내는 “첫인상은 제 스타일이 아니었다”고 했다. 하지만 그림을 잘 그리고, 대학원까지 나온 남편의 ‘고학력’이 끌렸다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 두 사람은 연애하는 동안 무려 20번이나 이별을 했었다고 말해 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;이에 아내는 “저는 싸우고 나면 헤어지자고 했다. 그러면 남편은 아무렇지 않게 다시 전화했고, 그러면 마음이 약해져서 다시 만나고를 반복했다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비전문가가 손질”…복어 요리 먹고 의식불명된 배우</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500010</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500010</guid>
      <pubDate>2024-02-27T07:17:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227071722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545063 --&gt;배우 현석이 과거 복어 요리를 먹고 의식불명에 빠진 일화를 고백했다.&lt;br&gt;26일 방송된 tvN STORY ‘회장님네 사람들’에서는 양촌리 식구인 배우 현석과 정혜선의 두 번째 이야기가 드러났다.&lt;br&gt;이날 현석은 과거 비전문가가 손질한 복어 요리를 먹은 뒤 의식불명에 빠진 적 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현석은 “복어 요리는 복어 전문점에서 먹어야 하는데, 그냥 해변 횟집에서 비전문가가 손질한 복어를 먹었다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;“그래서 앞으로 복어는 잘 안 먹냐”라는 김수미의 질문에 현석은 “오히려 지금은 더 잘 먹는다”라며 “그 사건 이후로 한동안 복어집이 장사가 안 됐다. 그래서 내가 복어집을 많이 찾았다”라고 답했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비전문가가 손질”…복어 요리 먹고 의식불명된 배우</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500010</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500010</guid>
      <pubDate>2024-02-27T07:17:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227071722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545063 --&gt;배우 현석이 과거 복어 요리를 먹고 의식불명에 빠진 일화를 고백했다.&lt;br&gt;26일 방송된 tvN STORY ‘회장님네 사람들’에서는 양촌리 식구인 배우 현석과 정혜선의 두 번째 이야기가 드러났다.&lt;br&gt;이날 현석은 과거 비전문가가 손질한 복어 요리를 먹은 뒤 의식불명에 빠진 적 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현석은 “복어 요리는 복어 전문점에서 먹어야 하는데, 그냥 해변 횟집에서 비전문가가 손질한 복어를 먹었다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;“그래서 앞으로 복어는 잘 안 먹냐”라는 김수미의 질문에 현석은 “오히려 지금은 더 잘 먹는다”라며 “그 사건 이후로 한동안 복어집이 장사가 안 됐다. 그래서 내가 복어집을 많이 찾았다”라고 답했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3·1절 연휴 일본행 대부분 만석인데… 제주행 항공편은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500011</guid>
      <pubDate>2024-02-27T08:09:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227080916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545064 --&gt;3·1절 연휴 기간동안 15만 3000여명의 관광객이 제주를 찾을 전망이다.&lt;br&gt;제주도관광협회는 연휴가 본격적으로 시작하는오는 29일부터 3월 3일까지 나흘간 항공편과 선박을 이용해 제주를 찾는 관광객은 15만 3000여명에 달할 것이라고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;이는 전년 같은기간 12만 5149명이 제주를 방문한 것과 비교해 22.3％ 증가한 것이다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;날짜별로 보면 29일 3만 8000명, 3월 1일 3만 9000명, 2일 3만 8000명, 3일 3만 8000명 등 하루 평균 3만 8250명이 제주를 찾을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;3·1절 연휴 기간 항공사들은 제주 도착 항공편을 기준으로 국내선 878편(16만 4395석), 국제선 79편(1만 4661석)을 운항한다. 항공편수가 2.3%(21편), 공급석 2.6%(4359석)가 감소하지만 올해 3·1절 연휴 국내선 항공 평균 탑승률은 89.5% (878편)로 예상돼 입도관광객은 8.1%로 소폭 상승할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;연휴기간 국제선 항공편은 79편 가운데 중국노선이 무려 58편으로 전년 대비 62편(364%) 증가했다. 대한항공 등 15개 항공사가 일본·중국·대만 등 6개국 14개 노선을 운항한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 기간 목포와 우수영, 완도, 여수 등을 잇는 선박편은 39편(3만 506석)이다. 특히 3월 2일 아도라매직시티호와 3일 메디테라니아호가 각각 3200명, 1800명의 승객을 태우고 강정항과 제주항을 통해 제주를 찾는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주도관광협회는 “지난해의 경우 3·1절이 수요일이었던 반면 올해는 작년과 달리 3·1절 공휴일이 주말 연휴와 이어져 관광객이 다소 늘어날 것으로 전망된다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 이번 연휴기간 대한항공, 아시아나항공은 물론 제주항공, 티웨이항공 등 저비용항공사까지 오사카 등 일본행 항공편 좌석이 대부분 매진되고 있어 3·1절을 무색케하고 있다.&lt;br&gt;대한항공의 경우 오는 29일 김포~오사카 일반석 항공편이 매진되는 등 전체 일본 노선 예약률이 90% 이상 되는 것으로 파악됐으며 아시아나항공도 3월 1일 제주~도쿄(나리타) 항공편이 만석을 보이며 김포~오사카 등 상위 3개노선이 90%를 상회하고 있다. 제주항공과 티웨이항공은 29일 출발 제주~오사카 항공편은 전석이 이미 매진됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리더 양성에 공들이는 한국P&amp;amp;amp;G… 미래 유통업계 이끌 인재 키운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500012</guid>
      <pubDate>2024-02-27T08:18:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227081839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545065 --&gt;한국P&amp;amp;G가 직원 개개인의 직무 역량 강화를 위한 투자를 아끼지 않고 있다. 전 세계 70여 개국에 진출한 네트워크를 기반으로, 글로벌 인재로의 발돋움을 지원하는 각종 제도와 교육 시스템을 운영한다.&lt;br&gt;27일 한국P&amp;amp;G에 따르면 임직원의 직무 역량 향상을 위한 한국P&amp;amp;G의 대표적인 제도로 ‘직무순환제’와 ‘조기책임제(Day 1)’가 있다. 직원들은 직무순환제를 통해 2~3년을 주기로 현재 속해 있는 팀 내 다양한 직무를 경험할 수 있다. 새로운 직무를 맡는 경우 인수자의 신속한 적응을 위해 내부적으로 다양한 노력을 기울인다. 일례로 한국P&amp;amp;G의 세일즈 팀은 팀원들끼리 자신의 업무 노하우를 적극적으로 공유함으로써 새로운 직무로의 빠른 적응과 업무 효율성을 높이고 있다.&lt;br&gt;또한 직급과 관계없이 입사 첫날부터 업무에 대한 완전한 자율성과 책임을 부여하는 조기책임제를 운용해 직원들이 잠재된 역량을 모두 발휘할 수 있도록 장려하고 있다. 이를 통해 직원들은 저연차 시기부터 업무에 대한 리더십과 책임감을 기를 수 있다. 실제로 전 세계 1만 1000여명 이상의 C레벨(C-Level) 임원이 P&amp;amp;G에서 커리어를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 국내 시장은 물론 글로벌 시장에 대한 이해도와 안목을 갖춘 리더를 양성한다. 직원들의 리더십 자질 함양을 돕는 ‘P&amp;amp;G 리더십 아카데미’를 운영함으로써 기본적인 비즈니스 커뮤니케이션 교육부터 매니저 및 CEO급 임원들을 위한 효율적인 팀 관리 방법까지 직급별 맞춤별 커리큘럼을 제공한다. 실제로 지난 한 해에만 전 세계적으로 약 2만 7000여명의 P&amp;amp;G 임직원이 리더십 아카데미 프로그램에 참여했다.&lt;br&gt;해외 파견 기회도 제공한다. 지난해 기준 한국P&amp;amp;G 서울 본사에서 근무하는 직원 중 약 16%가 해외에서 주재원으로 근무한 경험이 있다. 이외에도 직원들은 부서별로 해외에서 개최되는 교육 프로그램에 참석해 직무 훈련은 물론, 유사한 직무를 담당하는 다양한 국적의 직원들과 네트워크를 구축하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리더 양성에 공들이는 한국P&amp;amp;amp;G… 미래 유통업계 이끌 인재 키운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500012</guid>
      <pubDate>2024-02-27T08:18:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227081839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545065 --&gt;한국P&amp;amp;G가 직원 개개인의 직무 역량 강화를 위한 투자를 아끼지 않고 있다. 전 세계 70여 개국에 진출한 네트워크를 기반으로, 글로벌 인재로의 발돋움을 지원하는 각종 제도와 교육 시스템을 운영한다.&lt;br&gt;27일 한국P&amp;amp;G에 따르면 임직원의 직무 역량 향상을 위한 한국P&amp;amp;G의 대표적인 제도로 ‘직무순환제’와 ‘조기책임제(Day 1)’가 있다. 직원들은 직무순환제를 통해 2~3년을 주기로 현재 속해 있는 팀 내 다양한 직무를 경험할 수 있다. 새로운 직무를 맡는 경우 인수자의 신속한 적응을 위해 내부적으로 다양한 노력을 기울인다. 일례로 한국P&amp;amp;G의 세일즈 팀은 팀원들끼리 자신의 업무 노하우를 적극적으로 공유함으로써 새로운 직무로의 빠른 적응과 업무 효율성을 높이고 있다.&lt;br&gt;또한 직급과 관계없이 입사 첫날부터 업무에 대한 완전한 자율성과 책임을 부여하는 조기책임제를 운용해 직원들이 잠재된 역량을 모두 발휘할 수 있도록 장려하고 있다. 이를 통해 직원들은 저연차 시기부터 업무에 대한 리더십과 책임감을 기를 수 있다. 실제로 전 세계 1만 1000여명 이상의 C레벨(C-Level) 임원이 P&amp;amp;G에서 커리어를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 국내 시장은 물론 글로벌 시장에 대한 이해도와 안목을 갖춘 리더를 양성한다. 직원들의 리더십 자질 함양을 돕는 ‘P&amp;amp;G 리더십 아카데미’를 운영함으로써 기본적인 비즈니스 커뮤니케이션 교육부터 매니저 및 CEO급 임원들을 위한 효율적인 팀 관리 방법까지 직급별 맞춤별 커리큘럼을 제공한다. 실제로 지난 한 해에만 전 세계적으로 약 2만 7000여명의 P&amp;amp;G 임직원이 리더십 아카데미 프로그램에 참여했다.&lt;br&gt;해외 파견 기회도 제공한다. 지난해 기준 한국P&amp;amp;G 서울 본사에서 근무하는 직원 중 약 16%가 해외에서 주재원으로 근무한 경험이 있다. 이외에도 직원들은 부서별로 해외에서 개최되는 교육 프로그램에 참석해 직무 훈련은 물론, 유사한 직무를 담당하는 다양한 국적의 직원들과 네트워크를 구축하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리더 양성에 공들이는 한국P&amp;amp;amp;G… 미래 유통업계 이끌 인재 키운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500012</guid>
      <pubDate>2024-02-27T08:18:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227081839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545065 --&gt;한국P&amp;amp;G가 직원 개개인의 직무 역량 강화를 위한 투자를 아끼지 않고 있다. 전 세계 70여 개국에 진출한 네트워크를 기반으로, 글로벌 인재로의 발돋움을 지원하는 각종 제도와 교육 시스템을 운영한다.&lt;br&gt;27일 한국P&amp;amp;G에 따르면 임직원의 직무 역량 향상을 위한 한국P&amp;amp;G의 대표적인 제도로 ‘직무순환제’와 ‘조기책임제(Day 1)’가 있다. 직원들은 직무순환제를 통해 2~3년을 주기로 현재 속해 있는 팀 내 다양한 직무를 경험할 수 있다. 새로운 직무를 맡는 경우 인수자의 신속한 적응을 위해 내부적으로 다양한 노력을 기울인다. 일례로 한국P&amp;amp;G의 세일즈 팀은 팀원들끼리 자신의 업무 노하우를 적극적으로 공유함으로써 새로운 직무로의 빠른 적응과 업무 효율성을 높이고 있다.&lt;br&gt;또한 직급과 관계없이 입사 첫날부터 업무에 대한 완전한 자율성과 책임을 부여하는 조기책임제를 운용해 직원들이 잠재된 역량을 모두 발휘할 수 있도록 장려하고 있다. 이를 통해 직원들은 저연차 시기부터 업무에 대한 리더십과 책임감을 기를 수 있다. 실제로 전 세계 1만 1000여명 이상의 C레벨(C-Level) 임원이 P&amp;amp;G에서 커리어를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 국내 시장은 물론 글로벌 시장에 대한 이해도와 안목을 갖춘 리더를 양성한다. 직원들의 리더십 자질 함양을 돕는 ‘P&amp;amp;G 리더십 아카데미’를 운영함으로써 기본적인 비즈니스 커뮤니케이션 교육부터 매니저 및 CEO급 임원들을 위한 효율적인 팀 관리 방법까지 직급별 맞춤별 커리큘럼을 제공한다. 실제로 지난 한 해에만 전 세계적으로 약 2만 7000여명의 P&amp;amp;G 임직원이 리더십 아카데미 프로그램에 참여했다.&lt;br&gt;해외 파견 기회도 제공한다. 지난해 기준 한국P&amp;amp;G 서울 본사에서 근무하는 직원 중 약 16%가 해외에서 주재원으로 근무한 경험이 있다. 이외에도 직원들은 부서별로 해외에서 개최되는 교육 프로그램에 참석해 직무 훈련은 물론, 유사한 직무를 담당하는 다양한 국적의 직원들과 네트워크를 구축하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천안 명품 주거단지 ‘힐스테이트 두정역’… 희망초·두정역 등 가깝고 GTX 호재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500015</guid>
      <pubDate>2024-02-27T08:39:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227083940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545071 --&gt;현대건설은 충남 천안 서북구 두정동 ‘힐스테이트 두정역’의 견본주택을 열고 분양을 시작한다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;힐스테이트 두정역은 두정동 37-1번지 일원에 지하 2층~지상 29층, 11개 동으로 지어진다. 전용면적별 가구수는 ▲84㎡A 300가구 ▲84㎡B 238가구 ▲84㎡C 208가구 ▲84㎡D 118가구 ▲102㎡ 103가구 ▲148㎡A 11가구 ▲148㎡B 6가구 ▲148㎡C 9가구 ▲170㎡ 4가구 등 총 997가구로 구성된다.&lt;br&gt;분양 일정은 27일 1순위, 오는 28일 2순위 청약 순으로 진행된다. 당첨자 발표는 다음달 6일이며, 정당계약일은 다음달 18일부터 20일까지다. 입주 예정일은 2025년 3월이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단지와 인접한 두정역 인근은 서북구 신흥 주거타운으로 바뀌고 있다. 반경 1km 내 이미 입주한 단지와 예정 단지를 포함해 약 40개 단지, 2만여 가구의 주거지가 들어서고 있다. 두정역은 수도권광역급행철도(GTX) C 정차역으로 예정된 천안역과 1개 정거장 거리에 있다.&lt;br&gt;이 아파트는 삼성SDI 천안사업장과 삼성디스플레이 천안캠퍼스가 있는 천안제3일반산업단지를 비롯해 천안제2·4산업단지, 백석농공단지, 아산디스플레이시티1 일반산업단지 등이 차량으로 30분 내 거리에 있다.&lt;br&gt;단지 앞 희망초는 등하교 시 길을 건너지 않고 통학할 수 있다. 북일고(자사고)와 북일여고 등 명문학군을 걸어서 이용할 수 있고 단국대, 두정동·신부동 학원가와도 인접했다. 여기에 이마트, 신세계백화점, CGV, 단국대학교병원, 천호지, 천안천, 천안축구센터 등이 가깝다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;힐스테이트 두정역은 남향 위주의 단지 배치와 4베이 판상형 구조를 주로 적용했다. 148~170㎡ 등 대형 타입 펜트하우스 30가구는 두정동 일대 첫 복층형 구조로 설계된다. 수납공간은 타입에 따라 드레스룸 선택형(일부타입 제외)과 거실·복도 고급 아트월(일부타입 제외) 등의 옵션으로 구성된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조경 시설은 가족이 함께 즐기는 리조트형 놀이공원 ‘컨셉의 숲속 카페’(티하우스)와 수변놀이터 등 놀이공간과 중앙광장을 특화한 대형목과 계절식물 등으로 이뤄진다.&lt;br&gt;힐스테이트 두정역은 약 1000가구 규모로 조성되는 만큼 커뮤니티 시설도 풍부하다. 골프연습장과 퍼팅그린, H위드펫, H아이숲, 힐스라운지, 남·여 사우나, 피트니스, GX룸, 남·여 독서실, 북카페, 게스트하우스(3개실) 등이 조성될 계획이다.&lt;br&gt;분양 관계자는 “힐스테이트 두정역은 도보거리 두정역과 초등학교, 원스톱 인프라, 대규모 산단 등 탄탄한 주거환경을 누릴 수 있을 뿐 아니라 최근 발표된 GTX C 노선 연장 발표에 따른 수혜효과까지 기대해 볼 수 있어 두정동을 대표할 단지로 자리매김할 것”이라면서 “비규제지역 내 공급돼 청약 진입장벽이 낮고 전매제한도 없어 견본주택 개관 전부터 수요자들의 관심이 이어지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;견본주택은 천안 서북구 두정동 43-8번지에 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천안 명품 주거단지 ‘힐스테이트 두정역’… 희망초·두정역 등 가깝고 GTX 호재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500015</guid>
      <pubDate>2024-02-27T08:39:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227083940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545071 --&gt;현대건설은 충남 천안 서북구 두정동 ‘힐스테이트 두정역’의 견본주택을 열고 분양을 시작한다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;힐스테이트 두정역은 두정동 37-1번지 일원에 지하 2층~지상 29층, 11개 동으로 지어진다. 전용면적별 가구수는 ▲84㎡A 300가구 ▲84㎡B 238가구 ▲84㎡C 208가구 ▲84㎡D 118가구 ▲102㎡ 103가구 ▲148㎡A 11가구 ▲148㎡B 6가구 ▲148㎡C 9가구 ▲170㎡ 4가구 등 총 997가구로 구성된다.&lt;br&gt;분양 일정은 27일 1순위, 오는 28일 2순위 청약 순으로 진행된다. 당첨자 발표는 다음달 6일이며, 정당계약일은 다음달 18일부터 20일까지다. 입주 예정일은 2025년 3월이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단지와 인접한 두정역 인근은 서북구 신흥 주거타운으로 바뀌고 있다. 반경 1km 내 이미 입주한 단지와 예정 단지를 포함해 약 40개 단지, 2만여 가구의 주거지가 들어서고 있다. 두정역은 수도권광역급행철도(GTX) C 정차역으로 예정된 천안역과 1개 정거장 거리에 있다.&lt;br&gt;이 아파트는 삼성SDI 천안사업장과 삼성디스플레이 천안캠퍼스가 있는 천안제3일반산업단지를 비롯해 천안제2·4산업단지, 백석농공단지, 아산디스플레이시티1 일반산업단지 등이 차량으로 30분 내 거리에 있다.&lt;br&gt;단지 앞 희망초는 등하교 시 길을 건너지 않고 통학할 수 있다. 북일고(자사고)와 북일여고 등 명문학군을 걸어서 이용할 수 있고 단국대, 두정동·신부동 학원가와도 인접했다. 여기에 이마트, 신세계백화점, CGV, 단국대학교병원, 천호지, 천안천, 천안축구센터 등이 가깝다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;힐스테이트 두정역은 남향 위주의 단지 배치와 4베이 판상형 구조를 주로 적용했다. 148~170㎡ 등 대형 타입 펜트하우스 30가구는 두정동 일대 첫 복층형 구조로 설계된다. 수납공간은 타입에 따라 드레스룸 선택형(일부타입 제외)과 거실·복도 고급 아트월(일부타입 제외) 등의 옵션으로 구성된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조경 시설은 가족이 함께 즐기는 리조트형 놀이공원 ‘컨셉의 숲속 카페’(티하우스)와 수변놀이터 등 놀이공간과 중앙광장을 특화한 대형목과 계절식물 등으로 이뤄진다.&lt;br&gt;힐스테이트 두정역은 약 1000가구 규모로 조성되는 만큼 커뮤니티 시설도 풍부하다. 골프연습장과 퍼팅그린, H위드펫, H아이숲, 힐스라운지, 남·여 사우나, 피트니스, GX룸, 남·여 독서실, 북카페, 게스트하우스(3개실) 등이 조성될 계획이다.&lt;br&gt;분양 관계자는 “힐스테이트 두정역은 도보거리 두정역과 초등학교, 원스톱 인프라, 대규모 산단 등 탄탄한 주거환경을 누릴 수 있을 뿐 아니라 최근 발표된 GTX C 노선 연장 발표에 따른 수혜효과까지 기대해 볼 수 있어 두정동을 대표할 단지로 자리매김할 것”이라면서 “비규제지역 내 공급돼 청약 진입장벽이 낮고 전매제한도 없어 견본주택 개관 전부터 수요자들의 관심이 이어지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;견본주택은 천안 서북구 두정동 43-8번지에 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천안 명품 주거단지 ‘힐스테이트 두정역’… 희망초·두정역 등 가깝고 GTX 호재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500015</guid>
      <pubDate>2024-02-27T08:39:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227083940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545071 --&gt;현대건설은 충남 천안 서북구 두정동 ‘힐스테이트 두정역’의 견본주택을 열고 분양을 시작한다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;힐스테이트 두정역은 두정동 37-1번지 일원에 지하 2층~지상 29층, 11개 동으로 지어진다. 전용면적별 가구수는 ▲84㎡A 300가구 ▲84㎡B 238가구 ▲84㎡C 208가구 ▲84㎡D 118가구 ▲102㎡ 103가구 ▲148㎡A 11가구 ▲148㎡B 6가구 ▲148㎡C 9가구 ▲170㎡ 4가구 등 총 997가구로 구성된다.&lt;br&gt;분양 일정은 27일 1순위, 오는 28일 2순위 청약 순으로 진행된다. 당첨자 발표는 다음달 6일이며, 정당계약일은 다음달 18일부터 20일까지다. 입주 예정일은 2025년 3월이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단지와 인접한 두정역 인근은 서북구 신흥 주거타운으로 바뀌고 있다. 반경 1km 내 이미 입주한 단지와 예정 단지를 포함해 약 40개 단지, 2만여 가구의 주거지가 들어서고 있다. 두정역은 수도권광역급행철도(GTX) C 정차역으로 예정된 천안역과 1개 정거장 거리에 있다.&lt;br&gt;이 아파트는 삼성SDI 천안사업장과 삼성디스플레이 천안캠퍼스가 있는 천안제3일반산업단지를 비롯해 천안제2·4산업단지, 백석농공단지, 아산디스플레이시티1 일반산업단지 등이 차량으로 30분 내 거리에 있다.&lt;br&gt;단지 앞 희망초는 등하교 시 길을 건너지 않고 통학할 수 있다. 북일고(자사고)와 북일여고 등 명문학군을 걸어서 이용할 수 있고 단국대, 두정동·신부동 학원가와도 인접했다. 여기에 이마트, 신세계백화점, CGV, 단국대학교병원, 천호지, 천안천, 천안축구센터 등이 가깝다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;힐스테이트 두정역은 남향 위주의 단지 배치와 4베이 판상형 구조를 주로 적용했다. 148~170㎡ 등 대형 타입 펜트하우스 30가구는 두정동 일대 첫 복층형 구조로 설계된다. 수납공간은 타입에 따라 드레스룸 선택형(일부타입 제외)과 거실·복도 고급 아트월(일부타입 제외) 등의 옵션으로 구성된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조경 시설은 가족이 함께 즐기는 리조트형 놀이공원 ‘컨셉의 숲속 카페’(티하우스)와 수변놀이터 등 놀이공간과 중앙광장을 특화한 대형목과 계절식물 등으로 이뤄진다.&lt;br&gt;힐스테이트 두정역은 약 1000가구 규모로 조성되는 만큼 커뮤니티 시설도 풍부하다. 골프연습장과 퍼팅그린, H위드펫, H아이숲, 힐스라운지, 남·여 사우나, 피트니스, GX룸, 남·여 독서실, 북카페, 게스트하우스(3개실) 등이 조성될 계획이다.&lt;br&gt;분양 관계자는 “힐스테이트 두정역은 도보거리 두정역과 초등학교, 원스톱 인프라, 대규모 산단 등 탄탄한 주거환경을 누릴 수 있을 뿐 아니라 최근 발표된 GTX C 노선 연장 발표에 따른 수혜효과까지 기대해 볼 수 있어 두정동을 대표할 단지로 자리매김할 것”이라면서 “비규제지역 내 공급돼 청약 진입장벽이 낮고 전매제한도 없어 견본주택 개관 전부터 수요자들의 관심이 이어지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;견본주택은 천안 서북구 두정동 43-8번지에 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너 성괴 아들이야”… 장영란子, 엄마 향한 악플에 “속으로만 생각해라”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500020</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500020</guid>
      <pubDate>2024-02-27T08:57:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227085703_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545076 --&gt;방송인 장영란이 엄마의 비난 댓글에 대처하는 아이들의 모습을 공개했다.&lt;br&gt;지난 26일 유튜브 채널 ‘A급 장영란’에는 ‘장영란 아들이 엄마 악플에 대처하는 기발한 방법’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;!-- 그림 1545077 --&gt;이날 장영란의 두 아이가 하교한 후 간식을 먹으며 대화를 나눴다. 아이들은 “엄마가 집에 있으니까 좋다”면서도 “방송하는 엄마도 좋다”는 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;특히 아들 준우 군은 “연예인이잖아”라며 “엄마는 밖에 있어야 잘 어울리는 사람이다”라고 말해 엄마 장영란을 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 장영란은 두 아이에게 “엄마 연예인이라고 해서 ‘장영란 안 웃겨. 못생겼어’라고 하는 친구들 있지 않냐?”라며, 엄마의 악성 댓글에 대처하는 상황극을 했다.&lt;br&gt;먼저 딸 지우 양에게 “어제 너희 엄마 나오는 ‘티쳐스’ 봤는데, 공부도 못 했다고 그러고 쌍꺼풀도 3~4번 했다 그러고 너희 엄마 성괴야 못생겼어”라고 하자, 지우 양은 “욕하면 기분 좋은가 봐”라고 무심하게 반응했다.&lt;br&gt;이어 장영란은 “너한테 얘기하고 싶어서 얘기하는 거야”라고 한 번 더 이야기하자, 지우 양은 “그래서 어쩌라고”라며 센 언니 포스를 드러내 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런가 하면 준우 군에게는 장영란이 “너희 엄마 재미없어”라며 맞춤 악성 댓글을 이야기하자, 준우 군은 “너 바보니?”라며 더욱 유치하게 받아쳐 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 다시 상황극을 이어갔다. 장영란은 “너희 엄마 방송하지 말라고 전해”라는 악성 댓글을 말하자, 준우 군은 “너희 엄마들도 다 고생하는데, 우리 엄마도 고생하지. 왜 너는 그것도 모르고 우리 엄마를 욕해?”라고 이야기해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;장영란은 “욕하는 게 아니라 못생겼다고 사실을 얘기하는 거야”라며 다시 한번 상황극을 이어갔고, 준우 군은 “사실 아니야”라고 부정하며, “너 성괴 아들이야”라는 말에 “그렇게 말하면 안 되는 거예요. 속으로만 생각하세요”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너 성괴 아들이야”… 장영란子, 엄마 향한 악플에 “속으로만 생각해라”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500020</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500020</guid>
      <pubDate>2024-02-27T08:57:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227085703_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545076 --&gt;방송인 장영란이 엄마의 비난 댓글에 대처하는 아이들의 모습을 공개했다.&lt;br&gt;지난 26일 유튜브 채널 ‘A급 장영란’에는 ‘장영란 아들이 엄마 악플에 대처하는 기발한 방법’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;!-- 그림 1545077 --&gt;이날 장영란의 두 아이가 하교한 후 간식을 먹으며 대화를 나눴다. 아이들은 “엄마가 집에 있으니까 좋다”면서도 “방송하는 엄마도 좋다”는 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;특히 아들 준우 군은 “연예인이잖아”라며 “엄마는 밖에 있어야 잘 어울리는 사람이다”라고 말해 엄마 장영란을 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 장영란은 두 아이에게 “엄마 연예인이라고 해서 ‘장영란 안 웃겨. 못생겼어’라고 하는 친구들 있지 않냐?”라며, 엄마의 악성 댓글에 대처하는 상황극을 했다.&lt;br&gt;먼저 딸 지우 양에게 “어제 너희 엄마 나오는 ‘티쳐스’ 봤는데, 공부도 못 했다고 그러고 쌍꺼풀도 3~4번 했다 그러고 너희 엄마 성괴야 못생겼어”라고 하자, 지우 양은 “욕하면 기분 좋은가 봐”라고 무심하게 반응했다.&lt;br&gt;이어 장영란은 “너한테 얘기하고 싶어서 얘기하는 거야”라고 한 번 더 이야기하자, 지우 양은 “그래서 어쩌라고”라며 센 언니 포스를 드러내 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런가 하면 준우 군에게는 장영란이 “너희 엄마 재미없어”라며 맞춤 악성 댓글을 이야기하자, 준우 군은 “너 바보니?”라며 더욱 유치하게 받아쳐 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 다시 상황극을 이어갔다. 장영란은 “너희 엄마 방송하지 말라고 전해”라는 악성 댓글을 말하자, 준우 군은 “너희 엄마들도 다 고생하는데, 우리 엄마도 고생하지. 왜 너는 그것도 모르고 우리 엄마를 욕해?”라고 이야기해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;장영란은 “욕하는 게 아니라 못생겼다고 사실을 얘기하는 거야”라며 다시 한번 상황극을 이어갔고, 준우 군은 “사실 아니야”라고 부정하며, “너 성괴 아들이야”라는 말에 “그렇게 말하면 안 되는 거예요. 속으로만 생각하세요”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장원영 머리카락 1900만원”… 중국에서 황당 경매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500027</guid>
      <pubDate>2024-02-27T09:34:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227093435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545089 --&gt;중국에서 걸그룹 아이브 멤버 장원영의 머리카락이 경매에 올라왔다는 황당한 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;지난 23일 중국 포털 넷이즈에 따르면 중국인 A씨는 온라인 중고 거래 플랫폼을 통해 장원영의 머리카락 세 가닥을 판매하는 경매 방송을 진행하고 있다.&lt;!-- 그림 1545090 --&gt;해당 방송은 시작과 함께 1200명 이상이 시청하며 뜨거운 반응을 보였다.&lt;br&gt;A씨는 “콘서트장에서 직접 장원영의 머리카락을 뽑았다”라며 “DNA로 신원확인도 가능하다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경매 시작가는 9만 9999위안(한화 약 1847만원)이다.&lt;br&gt;해당 머리카락이 실제 장원영의 머리카락인지 확인되지 않았다. A씨의 주장을 뒷받침하는 증거가 부족함에도 경매 참여자들은 앞다퉈 입찰에 나섰다.&lt;br&gt;경매가 시작되자 머리카락의 가격은 순식간에 10만 3662위안(약 1915만원)까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경매는 현재도 진행 중이다. 마감일은 다음 달 2일 11시 59분이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 세계적으로 유명인의 특이한 물품을 정식 경매 사이트에서 거래하기도 한다.&lt;br&gt;팝스타 브리트니 스피어스가 2007년 삭발을 하면서 잘려진 머리카락은 무려 50만 달러(약 6억 5000만원)의 경매가를 기록했다. 하지만 사이트 측에서 경매를 중지시키면서 거래가 성사되지 못했다.&lt;br&gt;스칼렛 요한슨이 방송 중 코 푼 휴지는 5300달러(약 700만원)에 판매돼 자선단체에 기부되었으며, 앤젤리나 졸리의 머리빗과 고 히스 레저가 영화 ‘브로크백 마운틴’을 촬영할 당시 착용한 카우보이 의상, 제시카 심슨이 씹은 껌 등이 경매사이트에서 거래됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애도하듯이…숨진 암컷 끌어안은 수컷 코알라 포착(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500032</guid>
      <pubDate>2024-02-27T09:46:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227110716_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545145 --&gt;호주에서 숨진 암컷 코알라를 안고 슬퍼하는 수컷 코알라의 모습이 포착돼 눈길을 끈다.&lt;br&gt;지난 23일(현지시간) 호주 언론 위클리타임스 등 외신에 따르면 한 동물구조단체가 애들레이드 힐스에서 촬영한 코알라의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에는 수컷 코알라가 나무 밑에 힘없이 누워있는 암컷을 끌어안으며 애도하는 듯한 모습이 담겼다.&lt;!-- 그림 1545142 --&gt;외신에 따르면 구조가 필요한 코알라 2마리가 있다는 신고를 받은 구조대원들이 현장에 도착했을 때 2마리 중 암컷 코알라는 이미 숨진 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상을 올린 단체는 “이런 모습을 목격하는 건 동물 구조대원들에게도 드문 일”이라며 “죽은 코알라가 관련된 구조 작업은 항상 힘들지만 이번엔 더욱 가슴이 아팠다”고 전했다.&lt;br&gt;단체는 암컷의 사체를 수습하고 수컷은 건강 상태를 확인한 후 자연으로 돌려보냈다고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘야구 여신’ 정인영, 재혼 1년 만에 쌍둥이 엄마된다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500035</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500035</guid>
      <pubDate>2024-02-27T09:50:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227095007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545097 --&gt;스포츠 아나운서 출신 정인영이 쌍둥이 엄마가 된다.&lt;br&gt;정인영은 26일 소셜미디어(SNS) 계정에 태아 초음파 사진을 게재하며 “정말 감사하고 신기하게도 왕자님과 공주님을 함께 만나게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 정인영은 “나이 마흔에 만난 다태아, 이것만으로도 저는 이미 고위험 산모지만 아직은 씩씩하게, 또 매일매일 즐겁게 잘 지내고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정인영은 “임테기(임신테스트기)의 노예로 살던 날부터 아기집 확인, 심장소리, 성별 확인까지 소중한 순간들을 겪으며 하루빨리 소식을 알리고 싶었지만 임신에는 안정기가 없다는 말을 절감하게 되더라”라며 “그렇게 조금씩 조심하며 시간을 보내다보니 지금에야 전해드리게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 정인영은 “당장 다음달 이사부터 출산용품 준비, 남은 출산전 검사들까지 만삭이 되기 전에 해둬야 할 일 투성이라 정신없지만 저도 아가들도 건강히 잘 해낼거 라 믿는다. 많이 축하해주시고 기도해달라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 정인영은 2011년 KBS N 스포츠에 아나운서로 입사했으며 ‘스페셜V’(배구), ‘아이 러브 베이스볼’(야구) 등에서 활약했다. ‘야구 여신’으로 불리며 큰 사랑을 받았으며 2015년 프리랜서로 전향했다. 이후 tvN ‘코미디빅리그’ ‘소사이어티 게임2’ 등에 출연하며 활동 영역을 넓혔다. 2017년 8살 연상의 사업가와 결혼했으나 이혼한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정인영은 지난해 1월 배우 윤석현과 재혼 소식을 전했다. 윤석현은 2004년 뮤지컬 ‘소나기’로 데뷔했으며 드라마 ‘갯마을 차차차’(2021) ‘빅마우스’(2022) 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘야구 여신’ 정인영, 재혼 1년 만에 쌍둥이 엄마된다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500035</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500035</guid>
      <pubDate>2024-02-27T09:50:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227095007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545097 --&gt;스포츠 아나운서 출신 정인영이 쌍둥이 엄마가 된다.&lt;br&gt;정인영은 26일 소셜미디어(SNS) 계정에 태아 초음파 사진을 게재하며 “정말 감사하고 신기하게도 왕자님과 공주님을 함께 만나게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 정인영은 “나이 마흔에 만난 다태아, 이것만으로도 저는 이미 고위험 산모지만 아직은 씩씩하게, 또 매일매일 즐겁게 잘 지내고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정인영은 “임테기(임신테스트기)의 노예로 살던 날부터 아기집 확인, 심장소리, 성별 확인까지 소중한 순간들을 겪으며 하루빨리 소식을 알리고 싶었지만 임신에는 안정기가 없다는 말을 절감하게 되더라”라며 “그렇게 조금씩 조심하며 시간을 보내다보니 지금에야 전해드리게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 정인영은 “당장 다음달 이사부터 출산용품 준비, 남은 출산전 검사들까지 만삭이 되기 전에 해둬야 할 일 투성이라 정신없지만 저도 아가들도 건강히 잘 해낼거 라 믿는다. 많이 축하해주시고 기도해달라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 정인영은 2011년 KBS N 스포츠에 아나운서로 입사했으며 ‘스페셜V’(배구), ‘아이 러브 베이스볼’(야구) 등에서 활약했다. ‘야구 여신’으로 불리며 큰 사랑을 받았으며 2015년 프리랜서로 전향했다. 이후 tvN ‘코미디빅리그’ ‘소사이어티 게임2’ 등에 출연하며 활동 영역을 넓혔다. 2017년 8살 연상의 사업가와 결혼했으나 이혼한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정인영은 지난해 1월 배우 윤석현과 재혼 소식을 전했다. 윤석현은 2004년 뮤지컬 ‘소나기’로 데뷔했으며 드라마 ‘갯마을 차차차’(2021) ‘빅마우스’(2022) 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“박수칠 때 떠난다”… ‘가황’ 나훈아의 마지막 콘서트 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500039</guid>
      <pubDate>2024-02-27T09:59:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227095926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545103 --&gt;가황 나훈아가 마이크를 내려놓는다. 은퇴를 시사한 그는 마지막 전국 투어를 예고했다.&lt;br&gt;나훈아는 27일 자필 사인이 들어간 편지를 공개했다. ‘고마웠습니다!’ 제목의 편지에서 그는 “한발 또 한발 걸어온 길이 반백년을 훌쩍 넘어 오늘까지 왔다”면서 “마이크를 내려놓는다는 것이 이렇게 용기가 필요할 줄은 미처 생각지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “‘박수칠 때 떠나라’라는 쉽고 간단한 말의 깊은 진리의 뜻을 저는 따르고자 한다”면서 “세월의 숫자만큼이나 가슴에 쌓인 많은 이야기들을 다 할 수 없기에 &lt;b&gt;‘고마웠습니다!’&lt;/b&gt;라는 마지막 인사말에 저의 &lt;b&gt;진심&lt;/b&gt;과 &lt;b&gt;사랑&lt;/b&gt; 그리고 &lt;b&gt;감사함&lt;/b&gt;을 모두 담았다”고 말했다. 편지는 컴퓨터를 이용해 작성했는데 고마웠습니다, 진심, 사랑, 감사함은 특별히 굵게 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나훈아는 “긴 세월 저를 아끼고 응원해주셨던 분들의 박수와 갈채는 저에게 자신감을 더하게 해 주셨고 이유가 있고 없고 저를 미워하고 나무라고 꾸짖어 주셨던 분들은 오히려 오만과 자만에 빠질뻔한 저에게 회초리가 되어 다시금 겸손과 분발을 일깨워주셨다”고 했다. 끝으로 “모든 분들께 다시 한번 제가 할 수 있는 가장 크고 높은 소리로 외쳐드리고 싶다”면서 &lt;b&gt;“여러분, 고마웠습니다!”&lt;/b&gt;라고 마무리했다. 마지막 문장 역시 굵게 강조했다.&lt;!-- 그림 1545104 --&gt;‘가요계의 황제’로 불리는 나훈아는 데뷔 이래 한국 가요계를 대표하는 최정상의 가수로 군림해왔다. 2006년 전국 투어에 이어 2007년 3월 세종문화회관에서 진행할 예정이던 공연을 취소하고 두문불출하다가 11년 만인 2017년 ‘드림 어게인’(Dream Again)으로 돌아왔다. 2020년 추석 연휴 기간에는 KBS 2TV ‘대한민국 어게인 나훈아’를 통해 다시 한번 대한민국을 강타했다. 그때 부른 ‘테스형!’은 나훈아를 잘 모르는 젊은 세대까지 사로잡으며 다양한 콘텐츠가 쏟아지기도 했다.&lt;br&gt;그의 마지막 전국 투어 ‘고마웠습니다’(LAST CONCERT)는 오는 4월 27일 인천 송도컨벤시아에서 시작해 충북 청주, 울산, 경남 창원, 충남 천안, 강원 원주, 전북 전주 등에서 열릴 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라 “불륜한 배우자, 진심으로 사과하면 한 번은 용서”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500041</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500041</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:15:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227101538_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545106 --&gt;김구라가 외도한 배우자가 진심으로 사과를 한다면 한 번은 용서할 수 있다고 말했다.&lt;br&gt;26일 방송된 MBC ‘도망쳐: 손절 대행 서비스’에서는 한 여성이 10년 전 남편의 외도를 용서한 후 또 다시 외도한 남편과 헤어지지 못하는 사연이 소개됐다.&lt;br&gt;이날 사연을 보낸 여성은 10년 전 잠든 남편 셔츠에서 의문의 립스틱 자국을 발견하며 불륜을 의심했다. 실수라며 사과하는 남편을 용서하고 10년이 흘렀지만 사연자는 남편이 단골 고깃집 사장과 외도한 사실을 발견하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;별은 “남편이 언제라도 나보다 더 어리고 예쁜 여자를 보면 심쿵할 수 있고 상상은 할 수 있다고 생각한다. 하지만 생각과 행동은 다르다. 행동이 시작되면 가정에 위협을 줄 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;은지원은 “만약 내가 바람을 피우다 들키면 내가 바람을 피웠다는 죄책감에 상대가 나를 용서한다고 해도 사랑을 유지 못 할 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;하지만 김구라는 “저는 만약에 태도가 정말 미안하다고 하고 나를 사랑하지만, 이중적으로 그랬다고 하면 한 번 정도는 용서할 수 있다”고 말했다. 그러자 별은 “용서하고 말고가 안 될 것 같다”며 이해할 수 없다는 반응을 보였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라 “불륜한 배우자, 진심으로 사과하면 한 번은 용서”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500041</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500041</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:15:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227101538_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545106 --&gt;김구라가 외도한 배우자가 진심으로 사과를 한다면 한 번은 용서할 수 있다고 말했다.&lt;br&gt;26일 방송된 MBC ‘도망쳐: 손절 대행 서비스’에서는 한 여성이 10년 전 남편의 외도를 용서한 후 또 다시 외도한 남편과 헤어지지 못하는 사연이 소개됐다.&lt;br&gt;이날 사연을 보낸 여성은 10년 전 잠든 남편 셔츠에서 의문의 립스틱 자국을 발견하며 불륜을 의심했다. 실수라며 사과하는 남편을 용서하고 10년이 흘렀지만 사연자는 남편이 단골 고깃집 사장과 외도한 사실을 발견하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;별은 “남편이 언제라도 나보다 더 어리고 예쁜 여자를 보면 심쿵할 수 있고 상상은 할 수 있다고 생각한다. 하지만 생각과 행동은 다르다. 행동이 시작되면 가정에 위협을 줄 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;은지원은 “만약 내가 바람을 피우다 들키면 내가 바람을 피웠다는 죄책감에 상대가 나를 용서한다고 해도 사랑을 유지 못 할 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;하지만 김구라는 “저는 만약에 태도가 정말 미안하다고 하고 나를 사랑하지만, 이중적으로 그랬다고 하면 한 번 정도는 용서할 수 있다”고 말했다. 그러자 별은 “용서하고 말고가 안 될 것 같다”며 이해할 수 없다는 반응을 보였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김현숙 “결혼 전 산 용산 아파트 재개발…대출 3년 만에 다 갚아”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500042</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500042</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227101700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545107 --&gt;배우 김현숙이 현재 집을 사게 된 계기를 밝혔다.&lt;br&gt;지난 26일 방송된 채널A 예능프로그램 ‘절친 토큐멘터리 4인용 식탁’에서는 김현숙이 서울 용산구에 있는 집을 최초로 공개했다.&lt;br&gt;현재 김현숙은 “제주도에 살다가 2년 전 아들의 초등학교 입학에 맞춰서 서울로 이사했다. 제주도에서 살 때가 하민이가 5~6세 무렵이었고, 7세 때까지 밀양에 살다가 서울에 왔다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재는 아파트 리모델링을 기다리며 용산에서 아들과 단둘이 임시로 살고 있다고 전했다.&lt;br&gt;김현숙은 “옆 아파트가 결혼 전에 살았던 아파트다. 다시 오려고 보니까 공사하고 있더라. 원래 살던 아파트는 좀 일찍 경매로 샀다”라고 설명했다.&lt;br&gt;그는 “전셋집을 알아보니 지인이 ‘그럴 바에 대출받아서 집 사’라더라. 2008년에 용산에 아파트를 샀는데 재개발이 됐다. 왕성하게 활동할 때여서 대출은 2~3년 안에 갚았다”라고 해 모두를 놀라게 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김현숙 “결혼 전 산 용산 아파트 재개발…대출 3년 만에 다 갚아”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500042</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500042</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227101700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545107 --&gt;배우 김현숙이 현재 집을 사게 된 계기를 밝혔다.&lt;br&gt;지난 26일 방송된 채널A 예능프로그램 ‘절친 토큐멘터리 4인용 식탁’에서는 김현숙이 서울 용산구에 있는 집을 최초로 공개했다.&lt;br&gt;현재 김현숙은 “제주도에 살다가 2년 전 아들의 초등학교 입학에 맞춰서 서울로 이사했다. 제주도에서 살 때가 하민이가 5~6세 무렵이었고, 7세 때까지 밀양에 살다가 서울에 왔다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재는 아파트 리모델링을 기다리며 용산에서 아들과 단둘이 임시로 살고 있다고 전했다.&lt;br&gt;김현숙은 “옆 아파트가 결혼 전에 살았던 아파트다. 다시 오려고 보니까 공사하고 있더라. 원래 살던 아파트는 좀 일찍 경매로 샀다”라고 설명했다.&lt;br&gt;그는 “전셋집을 알아보니 지인이 ‘그럴 바에 대출받아서 집 사’라더라. 2008년에 용산에 아파트를 샀는데 재개발이 됐다. 왕성하게 활동할 때여서 대출은 2~3년 안에 갚았다”라고 해 모두를 놀라게 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수술치료 빈틈없이 보장하는 ‘수호천사누구나필요한수술치료보험’… 유병자도 쉽게 가입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500047</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:33:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227103331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545113 --&gt;기본적인 수술은 물론 신(新)의료수술까지 폭넓게 보장하는 동양생명 ‘(무)수호천사누구나필요한수술치료보험’이 시장에서 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;27일 동양생명에 따르면 (무)수호천사누구나필요한수술치료보험은 사망 보장을 주계약으로 하며, 다양한 특약을 통해 보장에서 제외되는 질병을 최소화하고 업계 최다 질환에 대한 수술치료를 빈틈없이 보장한다. 질병수술에 대한 특약 가입을 통해 수술원인·방법·처치병원급 등에 따라 보험금을 다(多)층으로 보장받을 수 있도록 설계됐다.&lt;br&gt;또한 특정급여시술보장특약S(갱신형) 가입 시 수술 외 수술 정의에서 제외되는 시술(흡인·천자·신경차단)에 대한 보장을 받을 수 있으며 급여CT, MRI검사특약S(갱신형) 및 급여의료비지원특약S(갱신형) 가입 시 수술 전·후로 시행되는 검사·통원·입원·수술·간병 등도 보장받을 수 있다. 특히 보험료납입면제특약S(수술)에 가입하고 암·뇌혈관질환·허혈심장질환 중 하나로 진단받은 후 수술 시에는 주계약 및 특약 보험료 납입면제가 가능하며, 소액암 수술에 따른 보험료 납입면제 여부도 선택할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 상품은 일반심사형(해약환급금 미지급형·표준형)과 간편심사형(해약환급금 미지급형·표준형)으로 구성돼 있어 유병자 및 고령자들도 손쉽게 가입할 수 있다.&lt;br&gt;일반심사형(미지급형)으로 20년납 종신 40세 기준 주계약 가입금액 200만원, 질병수술특약S 50만원, 상급종합병원질병수술특약S 150만원, 재해수술특약S 50만원, 상급종합병원입원특약S 5만원 가입 시 남성 2만 3577원, 여성 2만 3172원이다.&lt;br&gt;만 15세부터 최대 80세까지 가입할 수 있으며, 납입기간은 10·15·20·30년납 중, 보험 기간은 80세·90세만기∙종신 중 선택할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수술치료 빈틈없이 보장하는 ‘수호천사누구나필요한수술치료보험’… 유병자도 쉽게 가입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500047</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:33:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227103331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545113 --&gt;기본적인 수술은 물론 신(新)의료수술까지 폭넓게 보장하는 동양생명 ‘(무)수호천사누구나필요한수술치료보험’이 시장에서 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;27일 동양생명에 따르면 (무)수호천사누구나필요한수술치료보험은 사망 보장을 주계약으로 하며, 다양한 특약을 통해 보장에서 제외되는 질병을 최소화하고 업계 최다 질환에 대한 수술치료를 빈틈없이 보장한다. 질병수술에 대한 특약 가입을 통해 수술원인·방법·처치병원급 등에 따라 보험금을 다(多)층으로 보장받을 수 있도록 설계됐다.&lt;br&gt;또한 특정급여시술보장특약S(갱신형) 가입 시 수술 외 수술 정의에서 제외되는 시술(흡인·천자·신경차단)에 대한 보장을 받을 수 있으며 급여CT, MRI검사특약S(갱신형) 및 급여의료비지원특약S(갱신형) 가입 시 수술 전·후로 시행되는 검사·통원·입원·수술·간병 등도 보장받을 수 있다. 특히 보험료납입면제특약S(수술)에 가입하고 암·뇌혈관질환·허혈심장질환 중 하나로 진단받은 후 수술 시에는 주계약 및 특약 보험료 납입면제가 가능하며, 소액암 수술에 따른 보험료 납입면제 여부도 선택할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 상품은 일반심사형(해약환급금 미지급형·표준형)과 간편심사형(해약환급금 미지급형·표준형)으로 구성돼 있어 유병자 및 고령자들도 손쉽게 가입할 수 있다.&lt;br&gt;일반심사형(미지급형)으로 20년납 종신 40세 기준 주계약 가입금액 200만원, 질병수술특약S 50만원, 상급종합병원질병수술특약S 150만원, 재해수술특약S 50만원, 상급종합병원입원특약S 5만원 가입 시 남성 2만 3577원, 여성 2만 3172원이다.&lt;br&gt;만 15세부터 최대 80세까지 가입할 수 있으며, 납입기간은 10·15·20·30년납 중, 보험 기간은 80세·90세만기∙종신 중 선택할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수술치료 빈틈없이 보장하는 ‘수호천사누구나필요한수술치료보험’… 유병자도 쉽게 가입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500047</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:33:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227103331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545113 --&gt;기본적인 수술은 물론 신(新)의료수술까지 폭넓게 보장하는 동양생명 ‘(무)수호천사누구나필요한수술치료보험’이 시장에서 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;27일 동양생명에 따르면 (무)수호천사누구나필요한수술치료보험은 사망 보장을 주계약으로 하며, 다양한 특약을 통해 보장에서 제외되는 질병을 최소화하고 업계 최다 질환에 대한 수술치료를 빈틈없이 보장한다. 질병수술에 대한 특약 가입을 통해 수술원인·방법·처치병원급 등에 따라 보험금을 다(多)층으로 보장받을 수 있도록 설계됐다.&lt;br&gt;또한 특정급여시술보장특약S(갱신형) 가입 시 수술 외 수술 정의에서 제외되는 시술(흡인·천자·신경차단)에 대한 보장을 받을 수 있으며 급여CT, MRI검사특약S(갱신형) 및 급여의료비지원특약S(갱신형) 가입 시 수술 전·후로 시행되는 검사·통원·입원·수술·간병 등도 보장받을 수 있다. 특히 보험료납입면제특약S(수술)에 가입하고 암·뇌혈관질환·허혈심장질환 중 하나로 진단받은 후 수술 시에는 주계약 및 특약 보험료 납입면제가 가능하며, 소액암 수술에 따른 보험료 납입면제 여부도 선택할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 상품은 일반심사형(해약환급금 미지급형·표준형)과 간편심사형(해약환급금 미지급형·표준형)으로 구성돼 있어 유병자 및 고령자들도 손쉽게 가입할 수 있다.&lt;br&gt;일반심사형(미지급형)으로 20년납 종신 40세 기준 주계약 가입금액 200만원, 질병수술특약S 50만원, 상급종합병원질병수술특약S 150만원, 재해수술특약S 50만원, 상급종합병원입원특약S 5만원 가입 시 남성 2만 3577원, 여성 2만 3172원이다.&lt;br&gt;만 15세부터 최대 80세까지 가입할 수 있으며, 납입기간은 10·15·20·30년납 중, 보험 기간은 80세·90세만기∙종신 중 선택할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중국인은 못 탑니다”…中네티즌 분노케 한 에어쇼 ‘차별 논란’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500048</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227103459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545114 --&gt;싱가포르에서 열린 에어쇼에서 항공기 제조사 에어버스가 중국인 관람객의 관람을 막는 일이 발생했다. 중국 내 반발 여론이 거세지자 에어버스 측은 “자유로운 관람을 허용하겠다”고 사과했다.&lt;br&gt;26일(현지시각) 중국 관영 영자지 글로벌타임스에 따르면 지난 24일 열린 ‘2024 싱가포르 에어쇼’에서는 중국인 관람객의 독일 공군 수송기 A400M 내부 관람이 불가했다.&lt;br&gt;이 일은 당시 현장에 있던 중국 네티즌이 웨이보(중국판 X)에 글을 올리면서 알려졌다. 이 네티즌은 “에어버스의 A400M 수송기 앞을 독일군과 에어버스 직원들이 지키며 줄 서 있는 관람객에게 국적을 물으며 ‘중국과 러시아 국적자는 탑승할 수 없다’고 말했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국 소셜미디어(SNS)에는 이 같은 상황이 담긴 영상도 공유됐다고 영국 BBC는 보도했다. 영상에는 에어버스 관계자로 보이는 한 여성이 A400M 수송기에 탑승하려던 남성의 국적을 묻고는 “독일 항공기라 그렇다”고 말하는 내용이 담겼다. 이어 남성이 중국인이라고 답하자 여성은 “독일의 규칙이고 군사적 제한”이라며 남성의 관람을 막는다.&lt;br&gt;해당 글과 영상 등이 온라인상에 널리 퍼지자 중국 네티즌들은 강하게 반발했다. 일부 네티즌은 중국이 에어버스 항공기 주문을 취소하는 대신 자국산 항공기를 육성해야 한다는 주장도 펼쳤다. 자국산 항공기는 중국이 자체 생산한 첫 중형 여객기 C919로, 이번 에어쇼를 통해 첫 국제 데뷔했다.&lt;br&gt;반발이 거세지자 에어버스 측은 즉각 사과했다. 에어버스는 글로벌타임스에 “이번 일로 불편을 끼쳐 죄송하다”면서 “남은 기간 모든 방문객의 자유로운 기내 관람을 허용하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “우리는 중국 항공 산업과 상생 협력을 약속하고 중국 파트너와 지속적으로 협력해 중국 항공 산업의 고품질 발전을 촉진하는 동시에 중국과 유럽 간의 경제 및 무역 교류에 대한 역할 모델을 설정하고 소통을 강화할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;BBC는 이번 사건이 중국 정부가 서방 군사 기술에 접근하는 것에 대한 유럽의 우려가 커지고 있는 가운데 발생했다고 지적했다. 지난해 우르줄라 폰 데어 라이엔 유럽연합(EU) 집행위원장은 중국의 군사력을 강화하는 유럽 기술에 대해 경고한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“카리나♥이재욱 밀라노에서 사랑에 빠져”…당시 사진보니</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500052</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500052</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227104400_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545122 --&gt;에스파 카리나와 배우 이재욱이 밀라노 프라다 패션쇼에서 만난 것을 계기로 사랑에 빠졌다는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;디스패치는 26일 이재욱과 카리나가 서울과 밀라노에서 데이트를 했다고 전했다. 두 사람의 측근은 “패션쇼에서 처음 만난 순간부터 사랑에 빠졌다”라고 말했다.&lt;br&gt;이재욱은 MBC ‘어쩌다 발견한 하루’, ‘검색어를 입력하세요 WWW’, ‘환혼’ 등에 출연하며 활동을 펼치고 있다. 카리나는 에스파로 데뷔해 큰 사랑을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람의 소속사는 “열애설을 확인 중”이라는 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“카리나♥이재욱 밀라노에서 사랑에 빠져”…당시 사진보니</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500052</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500052</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227104400_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545122 --&gt;에스파 카리나와 배우 이재욱이 밀라노 프라다 패션쇼에서 만난 것을 계기로 사랑에 빠졌다는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;디스패치는 26일 이재욱과 카리나가 서울과 밀라노에서 데이트를 했다고 전했다. 두 사람의 측근은 “패션쇼에서 처음 만난 순간부터 사랑에 빠졌다”라고 말했다.&lt;br&gt;이재욱은 MBC ‘어쩌다 발견한 하루’, ‘검색어를 입력하세요 WWW’, ‘환혼’ 등에 출연하며 활동을 펼치고 있다. 카리나는 에스파로 데뷔해 큰 사랑을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람의 소속사는 “열애설을 확인 중”이라는 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅마저…하나금융, 손흥민 이어 ‘광고계 투톱’ 싹쓸이 왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500060</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:57:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227105746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545132 --&gt;하나금융그룹이 가수 임영웅을 새 광고모델로 선정했다. 이미 축구 국가대표 손흥민을 광고모델로 활용 중인 데 이어 ‘광고계 원투펀치’로 불리는 두 사람을 동시에 기용한 것을 두고 마케팅업계에서는 다소 이례적이라는 반응이 나오고 있다.&lt;br&gt;신뢰를 강조하고 보수적인 이미지를 중요시하는 금융권은 보통 리스크가 있는 연예인 모델은 기피하는 경향이 많았다. 하지만 하나금융은 이런 고정관념에서 탈피해 스포츠 선수에 이어 대중 가수까지 전면에 내세움으로써 오히려 새로운 브랜드 이미지를 대중들에게 더 확실히 각인시키겠다는 의도를 드러낸 것으로 보인다.&lt;br&gt;하나금융은 지난 26일 임영웅을 올해 새 광고모델로 선정한 이유에 대해 “세대와 성별을 초월해 진심을 전하는 가수이자 선행과 기부 활동을 꾸준히 이어오고 있는 가수 임영웅의 따뜻한 행보가 ‘함께 성장하며 행복을 나누는 금융’이라는 그룹의 방향성과 일치했기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하나금융과 임영웅이 함께하는 첫 광고는 하나은행의 ‘자산관리의 영웅은 하나’로 이달부터 TV·유튜브·디지털 채널 등을 통해 영상 형태로 선보인다. 이와 별개로 오프라인에서는 하나금융그룹 명동 사옥과 한남동 사옥 등 건물 외부에 대형 현수막을 설치하고, 영업점에 배포되는 입간판에도 임영웅 광고물을 배치한다는 계획이다.&lt;br&gt;2월 한국기업평판연구소가 광고모델 브랜드 빅데이터를 기반으로 측정한 브랜드평판지수 1위는 손흥민이었고 2위는 임영웅이었다. 하나금융이 동시에 국내 최고의 광고모델 2명을 싹쓸이한 것이다. 특히 손흥민은 20~30대 젊은 세대에서, 임영웅은 50~60대 중장년층에서 각각 선호도가 높아 이번 광고 모델 선정으로 두 마리 토끼를 다 잡았다는 평가다.&lt;br&gt;하나금융 관계자는 “기존 광고모델인 손흥민 선수의 건강하고 활기찬 이미지에 가수 임영웅의 선하고 따스한 이미지가 더해지며 그룹에 대한 높은 브랜드 친밀도가 전 세대로 확산할 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전문가들은 과거와 달리 금융에도 디지털이 일반화하면서 MZ세대들에게 친숙한 이미지를 전달하는 것이 향후 고객 마케팅에도 유리하다고 평가했다.&lt;br&gt;대기업 마케팅 관계자는 “스포츠 선수나 연예인을 활용해 해당 광고 모델이 주는 이미지를 금융 브랜드와 연결하는 효과를 노린 것으로 보인다”며 “신뢰를 중요시하는 금융권의 기존 전략을 탈피해 MZ에게 좀 더 친숙하고 긍정적인 이미지를 각인시켜 미래 고객 확보에 유리할 것으로 보인다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅마저…하나금융, 손흥민 이어 ‘광고계 투톱’ 싹쓸이 왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500060</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:57:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227105746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545132 --&gt;하나금융그룹이 가수 임영웅을 새 광고모델로 선정했다. 이미 축구 국가대표 손흥민을 광고모델로 활용 중인 데 이어 ‘광고계 원투펀치’로 불리는 두 사람을 동시에 기용한 것을 두고 마케팅업계에서는 다소 이례적이라는 반응이 나오고 있다.&lt;br&gt;신뢰를 강조하고 보수적인 이미지를 중요시하는 금융권은 보통 리스크가 있는 연예인 모델은 기피하는 경향이 많았다. 하지만 하나금융은 이런 고정관념에서 탈피해 스포츠 선수에 이어 대중 가수까지 전면에 내세움으로써 오히려 새로운 브랜드 이미지를 대중들에게 더 확실히 각인시키겠다는 의도를 드러낸 것으로 보인다.&lt;br&gt;하나금융은 지난 26일 임영웅을 올해 새 광고모델로 선정한 이유에 대해 “세대와 성별을 초월해 진심을 전하는 가수이자 선행과 기부 활동을 꾸준히 이어오고 있는 가수 임영웅의 따뜻한 행보가 ‘함께 성장하며 행복을 나누는 금융’이라는 그룹의 방향성과 일치했기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하나금융과 임영웅이 함께하는 첫 광고는 하나은행의 ‘자산관리의 영웅은 하나’로 이달부터 TV·유튜브·디지털 채널 등을 통해 영상 형태로 선보인다. 이와 별개로 오프라인에서는 하나금융그룹 명동 사옥과 한남동 사옥 등 건물 외부에 대형 현수막을 설치하고, 영업점에 배포되는 입간판에도 임영웅 광고물을 배치한다는 계획이다.&lt;br&gt;2월 한국기업평판연구소가 광고모델 브랜드 빅데이터를 기반으로 측정한 브랜드평판지수 1위는 손흥민이었고 2위는 임영웅이었다. 하나금융이 동시에 국내 최고의 광고모델 2명을 싹쓸이한 것이다. 특히 손흥민은 20~30대 젊은 세대에서, 임영웅은 50~60대 중장년층에서 각각 선호도가 높아 이번 광고 모델 선정으로 두 마리 토끼를 다 잡았다는 평가다.&lt;br&gt;하나금융 관계자는 “기존 광고모델인 손흥민 선수의 건강하고 활기찬 이미지에 가수 임영웅의 선하고 따스한 이미지가 더해지며 그룹에 대한 높은 브랜드 친밀도가 전 세대로 확산할 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전문가들은 과거와 달리 금융에도 디지털이 일반화하면서 MZ세대들에게 친숙한 이미지를 전달하는 것이 향후 고객 마케팅에도 유리하다고 평가했다.&lt;br&gt;대기업 마케팅 관계자는 “스포츠 선수나 연예인을 활용해 해당 광고 모델이 주는 이미지를 금융 브랜드와 연결하는 효과를 노린 것으로 보인다”며 “신뢰를 중요시하는 금융권의 기존 전략을 탈피해 MZ에게 좀 더 친숙하고 긍정적인 이미지를 각인시켜 미래 고객 확보에 유리할 것으로 보인다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅마저…하나금융, 손흥민 이어 ‘광고계 투톱’ 싹쓸이 왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500060</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:57:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227105746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545132 --&gt;하나금융그룹이 가수 임영웅을 새 광고모델로 선정했다. 이미 축구 국가대표 손흥민을 광고모델로 활용 중인 데 이어 ‘광고계 원투펀치’로 불리는 두 사람을 동시에 기용한 것을 두고 마케팅업계에서는 다소 이례적이라는 반응이 나오고 있다.&lt;br&gt;신뢰를 강조하고 보수적인 이미지를 중요시하는 금융권은 보통 리스크가 있는 연예인 모델은 기피하는 경향이 많았다. 하지만 하나금융은 이런 고정관념에서 탈피해 스포츠 선수에 이어 대중 가수까지 전면에 내세움으로써 오히려 새로운 브랜드 이미지를 대중들에게 더 확실히 각인시키겠다는 의도를 드러낸 것으로 보인다.&lt;br&gt;하나금융은 지난 26일 임영웅을 올해 새 광고모델로 선정한 이유에 대해 “세대와 성별을 초월해 진심을 전하는 가수이자 선행과 기부 활동을 꾸준히 이어오고 있는 가수 임영웅의 따뜻한 행보가 ‘함께 성장하며 행복을 나누는 금융’이라는 그룹의 방향성과 일치했기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하나금융과 임영웅이 함께하는 첫 광고는 하나은행의 ‘자산관리의 영웅은 하나’로 이달부터 TV·유튜브·디지털 채널 등을 통해 영상 형태로 선보인다. 이와 별개로 오프라인에서는 하나금융그룹 명동 사옥과 한남동 사옥 등 건물 외부에 대형 현수막을 설치하고, 영업점에 배포되는 입간판에도 임영웅 광고물을 배치한다는 계획이다.&lt;br&gt;2월 한국기업평판연구소가 광고모델 브랜드 빅데이터를 기반으로 측정한 브랜드평판지수 1위는 손흥민이었고 2위는 임영웅이었다. 하나금융이 동시에 국내 최고의 광고모델 2명을 싹쓸이한 것이다. 특히 손흥민은 20~30대 젊은 세대에서, 임영웅은 50~60대 중장년층에서 각각 선호도가 높아 이번 광고 모델 선정으로 두 마리 토끼를 다 잡았다는 평가다.&lt;br&gt;하나금융 관계자는 “기존 광고모델인 손흥민 선수의 건강하고 활기찬 이미지에 가수 임영웅의 선하고 따스한 이미지가 더해지며 그룹에 대한 높은 브랜드 친밀도가 전 세대로 확산할 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전문가들은 과거와 달리 금융에도 디지털이 일반화하면서 MZ세대들에게 친숙한 이미지를 전달하는 것이 향후 고객 마케팅에도 유리하다고 평가했다.&lt;br&gt;대기업 마케팅 관계자는 “스포츠 선수나 연예인을 활용해 해당 광고 모델이 주는 이미지를 금융 브랜드와 연결하는 효과를 노린 것으로 보인다”며 “신뢰를 중요시하는 금융권의 기존 전략을 탈피해 MZ에게 좀 더 친숙하고 긍정적인 이미지를 각인시켜 미래 고객 확보에 유리할 것으로 보인다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리나라는 ‘갈등공화국’…개신교인 설문조사 결과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500061</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:58:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227105818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545133 --&gt;90%에 가까운 개신교인이 우리 사회 각 분야의 갈등 상황을 심각한 수준으로 인식하는 것으로 나타났다. 또 범죄자에 대한 처벌(73.4%)이 용서(17.2%)보다 중요하다고 인식해 개신교가 ‘용서의 종교’임을 무색하게 했다. 이음사회문화연구원과 목회데이터연구소 등은 26일 서울 중구 통일로 새길기독사회문화원에서 ‘갈등과 용서에 대한 개신교인 인식 조사 결과 발표회’를 공동으로 열고 이같은 내용의 연구 결과를 발표했다.&lt;br&gt;설문조사 결과 개신교인 88.6%가 우리 사회의 갈등이 전반적으로 ‘심각하다’고 응답했다. 이런 인식은 20대로 갈수록 상대적으로 높아, 미래의 주인공인 젊은이들이 우리 사회를 ‘갈등공화국’으로 보고 있는 것으로 나타났다. 분야별로는 진보와 보수 간 이념 갈등을 심각하게 꼽은 비율이 92.1%에 달했다. 이어 빈부 갈등 79.2%, 지역 갈등 71.5%, 세대 갈등 65.3%, 젠더 갈등 61.2% 순이었다. ‘종교 갈등’이 심각하다는 비율은 56.9%로 상대적으로 낮았다.&lt;br&gt;‘진보와 보수 간 갈등’이 심각하다는 응답은 남성보다 여성이, 20대 보다는 30대 이상이 높았다. 지역적으로는 영남권이 이념 갈등을, 호남권이 지역 갈등을 더 심각하게 인식하고 있었다. 교회와 갈등의 연관성에 대해서는 ‘종교 갈등’에 연관 있다는 응답이 67.7%로 가장 높았고, ‘이념(정치) 갈등’ 역시 57.8%로 높게 나타났다.&lt;!-- 그림 1545134 --&gt;우리 사회의 갈등 정도가 10년 전에 비해 어떻게 변했는지에 대해서는 70.2%가 ‘현재 사회 갈등이 10년 전보다 심하다’고 응답했다. 앞으로의 전망에 대해서도 67.1%가 갈등이 더 ‘커질 것’이라 예상했고, ‘작아질 것’이라는 응답은 4.3%에 불과했다. 사회 갈등의 원인에 대해서는 ‘자기 의견만 옳다고 주장하고 남을 인정하지 않는 태도’, ‘노동 가치 하락과 경기 불안 등에 따른 빈부 격차’, ‘편을 가르는 사회 문화’ 등을 주요 요인으로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;갈등의 책임 소재에 대해서는 정부(44.8%)와 국회(28.6%)가 전체의 3/4 가량을 차지해, 정치권의 책임에 큰 무게를 두는 것으로 나타났다. 언론은 10.3%로 세 번째였다. 각 주체의 책임 대비 노력 정도를 묻는 질문에선, 정부가 책임은 가장 크나 노력은 가장 저조한 주체로 나타났고, 국회 역시 책임보다 노력이 부족한 주체로 꼽혔다. 교육계, 기업, 언론은 책임과 노력 모두 낮은 수준으로 나타났다. 한국교회가 사회 갈등 완화를 위해 어떤 노력을 해야하는 지에 대해서는 ‘자유롭게 소통할 수 있는 사회문화를 만들기 위한 노력’이 31.1%로 가장 높았고, ‘편 가르는 사회 문화 지양을 위한 노력’(25.5%)이 뒤를 이었다.&lt;!-- 그림 1545135 --&gt;범죄자에 대해서는 73.4%가 ‘처벌이 용서보다 중요하다’고 인식하고 있었다. ‘용서가 처벌보다 중요하다’는 응답률은 17.2%였다. 김상덕 한신대 교수는 “개신교를 ‘용서의 종교’라고 말하지만 개신교인의 인식 속에는 ‘용서는 처벌이 뒷받침되어야 한다’는 의식이 있음을 알게 해준다”고 분석했다. ‘처벌이 용서보다 중요하다’는 응답은 여성, 30대~50대 등에서 상대적으로 높게 나타났고, 20대와 60대 이상, 남성 등에선 ‘용서가 처벌보다 중요하다’는 응답이 높았다. 처벌과 양형에 대해선 ‘양형 기준이 느슨하고 처벌이 약하다’(87.7%), ‘강자에게는 관대하고 약자에게는 엄격하다’(86.4%)는 의견을 보여 공평하지 못한 양형 기준과 전반적으로 약한 처벌에 대해 대부분이 공감하고 있었다.&lt;!-- 그림 1545136 --&gt;북한에 대해선 개신교인의 절반이 넘는 51.4%가 ‘용서하고 화해해야 할 상대’라고 인식하고 있었으며, ‘주적으로 싸워야 할 상대’라는 인식은 32.5%로 상대적으로 낮았다. 북한을 ‘주적’으로 인식하는 비율은 여성보다 남성에서 월등히 높았고, 남성은 절반이 ‘주적’으로 인식하고 있는 것으로 나타났다. 또 30대 이하에서 ‘주적’ 인식이 상대적으로 높았고 40대 이상부터는 ‘용서와 화해의 대상’으로 인식하는 비율이 높게 나타났다. 이념적으로 보수 성향에서는 절반 이상이 ‘주적’, 진보 성향에서는 70% 가까이가 ‘용서와 화해 상대’라고 응답했다.&lt;br&gt;이번 설문 조사는 이음사회문화연구원이 지앤컴리서치에 조사를 의뢰해 이뤄졌다. 전국의 만 19세 이상 개신교인 남녀 1000명을 대상으로 지난해 12월 20일부터 올해 1월 4일 진행됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“힘들면 그만해”…현진영, 시험관 시술 앞두고 음주·흡연</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500062</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500062</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:58:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227105830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545137 --&gt;현진영이 마지막 시험관 시술을 앞두고 오서운과 갈등을 빚는다.&lt;br&gt;28일 오후 방송되는 KBS 2TV ‘살림하는 남자들 시즌2’에서는 현진영 오서운 부부가 올해 마지막 17번째 시험관 시술에 도전한다.&lt;br&gt;3개월 전 현진영은 시험관 시술을 위해 금연과 다이어트에 성공하며 180도 다른 모습을 보여 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 현진영은 6년 만에 개최하는 콘서트에 대한 걱정 때문에 음주와 흡연을 하며 고삐 풀린 모습을 보인다.&lt;br&gt;오서운은 술에 잔뜩 취해 집에 들어온 현진영을 보고 질색한다.&lt;br&gt;오서운은 “혼자만 시험관을 위해 노력하는 것 같다”라며 현진영에게 서운함을 표출한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 6년 동안 시험관 시술만 16번을 하며 주사와 약을 견뎌야 했던 심적 고충과 이석증까지 걸린 후유증을 토로한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 현진영은 자신도 음주와 흡연을 하게 된 어쩔 수 없는 이유가 있었다며 “힘들면 그만해”라고 목소리를 높인다.&lt;br&gt;하지만 오서운은 다시 마지막 시험관에 도전하며 진심인 모습을 보인다. 병원에 함께 간 현진영은 오서운에게 미안한 마음을 고백하며 눈시울을 붉힌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“힘들면 그만해”…현진영, 시험관 시술 앞두고 음주·흡연</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500062</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500062</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:58:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227105830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545137 --&gt;현진영이 마지막 시험관 시술을 앞두고 오서운과 갈등을 빚는다.&lt;br&gt;28일 오후 방송되는 KBS 2TV ‘살림하는 남자들 시즌2’에서는 현진영 오서운 부부가 올해 마지막 17번째 시험관 시술에 도전한다.&lt;br&gt;3개월 전 현진영은 시험관 시술을 위해 금연과 다이어트에 성공하며 180도 다른 모습을 보여 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 현진영은 6년 만에 개최하는 콘서트에 대한 걱정 때문에 음주와 흡연을 하며 고삐 풀린 모습을 보인다.&lt;br&gt;오서운은 술에 잔뜩 취해 집에 들어온 현진영을 보고 질색한다.&lt;br&gt;오서운은 “혼자만 시험관을 위해 노력하는 것 같다”라며 현진영에게 서운함을 표출한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 6년 동안 시험관 시술만 16번을 하며 주사와 약을 견뎌야 했던 심적 고충과 이석증까지 걸린 후유증을 토로한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 현진영은 자신도 음주와 흡연을 하게 된 어쩔 수 없는 이유가 있었다며 “힘들면 그만해”라고 목소리를 높인다.&lt;br&gt;하지만 오서운은 다시 마지막 시험관에 도전하며 진심인 모습을 보인다. 병원에 함께 간 현진영은 오서운에게 미안한 마음을 고백하며 눈시울을 붉힌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중3 때 계획 임신…상대는 노숙생활 하던 남친”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500065</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500065</guid>
      <pubDate>2024-02-27T11:04:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227110411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545141 --&gt;강압적인 아버지에게 벗어나려 임신을 선택한 고딩 엄마의 사연이 공개된다.&lt;br&gt;28일 오후 10시 20분 방송되는 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠4’(‘고딩엄빠4’)에서는 고등학교 2학년에 엄마가 된 ’고딩엄마‘ 최보현이 주인공으로 출연한다.&lt;br&gt;이날 재연드라마에서 최보현은 “어린 시절 심한 교통사고를 겪었다. 몇 년 후 부모님이 이혼하며 아버지와 살게 됐다”는 사연을 전한다. 최보현은 “강압적인 아버지를 견디기 어려워 초등학교 시절부터 연락을 주고받던 소셜미디어(SNS) 친구와 대화하며 마음을 달랬다. 이후 경기도와 전라북도 익산을 잇는 ‘장거리 연애’를 시작하게 됐다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최보현은 “남자친구가 주말마다 나를 만나기 위해 익산으로 내려왔다. 하지만 부모님의 폭력을 견디지 못하고 집을 나와 우리 동네에서 노숙을 시작했다”고 했다. 남자친구는 최보현에게 용돈을 받으며 노숙 생활을 이어나갔다. 최보현은 “남자친구가 안쓰러워 새벽에 종종 우리 집에서 몰래 재워주기도 했다”고 전했다.&lt;br&gt;그러던 중 최보현은 아버지와 고등학교 진학 문제로 큰 갈등을 겪었다. 우울증이 심해진 최보현은 “새로운 가족을 만들면 아버지로부터 벗어날 수 있을 것 같다”며 남자친구와 ‘계획 임신’을 시도한다. 화면을 지켜보던 MC 박미선은 “보현아 왜 이래”라며 깜짝 놀란다. MC 서장훈과 이인철 변호사는 “중학교 3학년의 나이에 완전 최악의 판단”, “철이 없어도 너무 없다”고 혀를 내두른다.&lt;br&gt;일찍 출산을 경험한 친언니의 만류에도 불구하고 최보현은 “이 방법밖에 없다. 아이를 무조건 낳겠다”며 고집을 부린다. 최보현은 돈이 없어 설탕을 먹으며 입덧을 견뎠다. 하지만 남자친구는 최보현이 만삭이 다 되도록 노숙을 이어나가며 최보현에게 용돈을 받아 쓴다. 출연진들은 “오늘 유독 답답하네”, “총체적 난국”이라며 한숨을 내쉬었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고딩엄마 최보현의 사연은 28일(수) 밤 10시 20분 MBN에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중3 때 계획 임신…상대는 노숙생활 하던 남친”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500065</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500065</guid>
      <pubDate>2024-02-27T11:04:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227110411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545141 --&gt;강압적인 아버지에게 벗어나려 임신을 선택한 고딩 엄마의 사연이 공개된다.&lt;br&gt;28일 오후 10시 20분 방송되는 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠4’(‘고딩엄빠4’)에서는 고등학교 2학년에 엄마가 된 ’고딩엄마‘ 최보현이 주인공으로 출연한다.&lt;br&gt;이날 재연드라마에서 최보현은 “어린 시절 심한 교통사고를 겪었다. 몇 년 후 부모님이 이혼하며 아버지와 살게 됐다”는 사연을 전한다. 최보현은 “강압적인 아버지를 견디기 어려워 초등학교 시절부터 연락을 주고받던 소셜미디어(SNS) 친구와 대화하며 마음을 달랬다. 이후 경기도와 전라북도 익산을 잇는 ‘장거리 연애’를 시작하게 됐다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최보현은 “남자친구가 주말마다 나를 만나기 위해 익산으로 내려왔다. 하지만 부모님의 폭력을 견디지 못하고 집을 나와 우리 동네에서 노숙을 시작했다”고 했다. 남자친구는 최보현에게 용돈을 받으며 노숙 생활을 이어나갔다. 최보현은 “남자친구가 안쓰러워 새벽에 종종 우리 집에서 몰래 재워주기도 했다”고 전했다.&lt;br&gt;그러던 중 최보현은 아버지와 고등학교 진학 문제로 큰 갈등을 겪었다. 우울증이 심해진 최보현은 “새로운 가족을 만들면 아버지로부터 벗어날 수 있을 것 같다”며 남자친구와 ‘계획 임신’을 시도한다. 화면을 지켜보던 MC 박미선은 “보현아 왜 이래”라며 깜짝 놀란다. MC 서장훈과 이인철 변호사는 “중학교 3학년의 나이에 완전 최악의 판단”, “철이 없어도 너무 없다”고 혀를 내두른다.&lt;br&gt;일찍 출산을 경험한 친언니의 만류에도 불구하고 최보현은 “이 방법밖에 없다. 아이를 무조건 낳겠다”며 고집을 부린다. 최보현은 돈이 없어 설탕을 먹으며 입덧을 견뎠다. 하지만 남자친구는 최보현이 만삭이 다 되도록 노숙을 이어나가며 최보현에게 용돈을 받아 쓴다. 출연진들은 “오늘 유독 답답하네”, “총체적 난국”이라며 한숨을 내쉬었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고딩엄마 최보현의 사연은 28일(수) 밤 10시 20분 MBN에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>석가모니 일생 담은 조선 후기 대표 팔상도 ‘국보’ 된다…김홍도 병풍은 ‘보물’로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500069</guid>
      <pubDate>2024-02-27T11:16:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227111515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545147 --&gt;석가모니의 일생을 담은 조선 후기 대표 팔상도가 국보가 된다.&lt;br&gt;문화재청은 ‘순천 송광사 영산회상도 및 팔상도’를 국보로 지정 예고한다고 27일 밝혔다. 2003년 보물이 된지 21년만이다.&lt;br&gt;영산회상도 1폭과 팔상도 8폭으로 구성된 불화는 송광사 영산전에 봉안하기 위해 함께 제작된 것이다. 팔상도는 석가모니 생애의 주요 사건을 8개의 주제로 표현한 불화로 주제와 도상, 표현 방식은 나라마다 다채로운데 ‘석씨원류응화사적’의 도상을 활용한 송광사 팔상도는 조선 후기 팔상도를 대표하는 작품으로 여겨진다. 화기(그림 제작과 관련된 발원자, 작가 등을 담은 기록)를 통해 조선 영조 시대인 1725년에 그려졌고, 화승이 의겸이라는 정보 등도 명확히 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화재청 관계자는 “조선 후기 영산회상도의 다양성과 팔상도의 새 전형을 제시했다는 점에서 의미가 크다”며 “인물들을 섬세한 필치로 묘사하고 전각, 소나무 등으로 공간성과 사건에 따른 시공간 전환을 자연스럽게 처리하는 등 구성과 표현 면에서 예술적 가치가 뛰어나다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1545148 --&gt;조선의 천재 화가 김홍도(1745~1806?)가 서른 네 살 때 그린 ‘서원아집도 병풍’은 이날 보물로 지정 예고됐다.&lt;br&gt;조선 정조 시대인 1778년에 수묵 담채로 그려진 6폭 병풍은 17세기 조선에 유입된 중국 명대 4대 화가 중 한 명인 구영(1498∼1552)의 작품에서 차용한 것이다. 하지만 과감한 필치로 그린 암벽, 소나무, 버드나무 등은 생동감이 넘치고, 길상적 의미를 지닌 사슴과 학 등을 그림에 들여보냈다. 이에 중국에서 유래한 화풍을 재창조해 발전시키며 조선시대 회화사의 독자성, 창조성을 드러낸 중요한 기준 작품이라는 평가를 받는다.&lt;br&gt;특히 5폭에서 6폭 상단에는 김홍도의 스승인 강세황이 그림 완성 3개월 뒤 적은 제발(그림의 제작 배경, 감상평 등을 기록한 것)이 14행가량으로 남아 있다. 여기에는 스승이 제자를 ‘신필’(神筆)이라고 상찬하는 내용이 담겨 그의 예술적 기량을 재확인할 수 있다.&lt;!-- 그림 1545149 --&gt;문화재청은 1635년 제작된 남원 대복사 동종도 이날 보물로 지정 예고했다. 조선 인조 시대인 1635년 제작된 동종은 종의 어깨 부문을 장식하는 입상연판문대(종의 꼭대기 천판과 어깨 부분 경계에 둘러지는 장식)과 구름을 타고 내려오는 보살입상 등 고려의 동종 양식을 이어받았다. 이와 함께 불법의 전파, 국가의 융성을 기원하는 원패(기원하는 내용을 적어 만든 패)를 도입하는 등 조선 후기라는 시대성과 작가의 개성을 담아냈다는 점에서 학술적 가치를 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문화재청은 30일간의 예고 기간 동안 각계 의견을 수렴하고 문화재위원회 심의를 거쳐 이들 유물을 각각 국보, 보물로 지정할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업이 선호하는 인재는… “퇴사 가능성 높은 S급보다 태도 좋은 A급”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500070</guid>
      <pubDate>2024-02-27T11:18:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227111829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545150 --&gt;기업은 이력서상 스펙이 우수한 ‘S급’ 인재보다 태도가 좋은 ‘A급’ 인재를 선호하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;글로벌 채용 컨설팅 기업 로버트월터스는 27일 서울 중구 본사에서 기자 간담회를 열고 이 같은 내용을 포함한 ‘2024 디지털 연봉조사서’ 결과를 발표했다.&lt;br&gt;조사 결과 기업은 단기간 내 퇴사할 가능성이 높은 S급 인재보다는 협업 태도와 소통 능력이 뛰어난 A급 인재를 선호하는 경향을 보였다. 채용 시에도 지원자의 기술 역량 외에도 이른바 ‘소프트 스킬’을 파악하려는 경향이 두드러진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정유경 컨설턴트는 이와 관련해 “이력서로 보이는 S급보다는 기업과 오래갈 수 있는 태도가 좋은 A급 인재를 선호하는 경향이 나타났다“며 “스킬(기술)은 가르칠 수 있지만 태도는 바꾸기 힘들다는 의견이 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;직무별로 볼 때 1인 개발팀 증가가 예상되는 테크 분야를 비롯해 다양한 이해 관계자와 소통해야 하는 재무·법무 분야에서 소프트 스킬 인재 수요가 커지고 있다.&lt;br&gt;최준원 로버트월터스코리아 지사장은 “기업들은 실무적 전문성을 넘어 폭넓은 시야로 전체를 조망하고 이해 관계자들과 효율적으로 소통하는 스킬을 높이 사고 있다”며 “직무 전문성을 꾸준히 키우고 적극적으로 기회를 열어놓는다면 경쟁력 있는 인재가 될 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업이 선호하는 인재는… “퇴사 가능성 높은 S급보다 태도 좋은 A급”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500070</guid>
      <pubDate>2024-02-27T11:18:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227111829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545150 --&gt;기업은 이력서상 스펙이 우수한 ‘S급’ 인재보다 태도가 좋은 ‘A급’ 인재를 선호하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;글로벌 채용 컨설팅 기업 로버트월터스는 27일 서울 중구 본사에서 기자 간담회를 열고 이 같은 내용을 포함한 ‘2024 디지털 연봉조사서’ 결과를 발표했다.&lt;br&gt;조사 결과 기업은 단기간 내 퇴사할 가능성이 높은 S급 인재보다는 협업 태도와 소통 능력이 뛰어난 A급 인재를 선호하는 경향을 보였다. 채용 시에도 지원자의 기술 역량 외에도 이른바 ‘소프트 스킬’을 파악하려는 경향이 두드러진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정유경 컨설턴트는 이와 관련해 “이력서로 보이는 S급보다는 기업과 오래갈 수 있는 태도가 좋은 A급 인재를 선호하는 경향이 나타났다“며 “스킬(기술)은 가르칠 수 있지만 태도는 바꾸기 힘들다는 의견이 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;직무별로 볼 때 1인 개발팀 증가가 예상되는 테크 분야를 비롯해 다양한 이해 관계자와 소통해야 하는 재무·법무 분야에서 소프트 스킬 인재 수요가 커지고 있다.&lt;br&gt;최준원 로버트월터스코리아 지사장은 “기업들은 실무적 전문성을 넘어 폭넓은 시야로 전체를 조망하고 이해 관계자들과 효율적으로 소통하는 스킬을 높이 사고 있다”며 “직무 전문성을 꾸준히 키우고 적극적으로 기회를 열어놓는다면 경쟁력 있는 인재가 될 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업이 선호하는 인재는… “퇴사 가능성 높은 S급보다 태도 좋은 A급”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500070</guid>
      <pubDate>2024-02-27T11:18:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227111829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545150 --&gt;기업은 이력서상 스펙이 우수한 ‘S급’ 인재보다 태도가 좋은 ‘A급’ 인재를 선호하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;글로벌 채용 컨설팅 기업 로버트월터스는 27일 서울 중구 본사에서 기자 간담회를 열고 이 같은 내용을 포함한 ‘2024 디지털 연봉조사서’ 결과를 발표했다.&lt;br&gt;조사 결과 기업은 단기간 내 퇴사할 가능성이 높은 S급 인재보다는 협업 태도와 소통 능력이 뛰어난 A급 인재를 선호하는 경향을 보였다. 채용 시에도 지원자의 기술 역량 외에도 이른바 ‘소프트 스킬’을 파악하려는 경향이 두드러진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정유경 컨설턴트는 이와 관련해 “이력서로 보이는 S급보다는 기업과 오래갈 수 있는 태도가 좋은 A급 인재를 선호하는 경향이 나타났다“며 “스킬(기술)은 가르칠 수 있지만 태도는 바꾸기 힘들다는 의견이 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;직무별로 볼 때 1인 개발팀 증가가 예상되는 테크 분야를 비롯해 다양한 이해 관계자와 소통해야 하는 재무·법무 분야에서 소프트 스킬 인재 수요가 커지고 있다.&lt;br&gt;최준원 로버트월터스코리아 지사장은 “기업들은 실무적 전문성을 넘어 폭넓은 시야로 전체를 조망하고 이해 관계자들과 효율적으로 소통하는 스킬을 높이 사고 있다”며 “직무 전문성을 꾸준히 키우고 적극적으로 기회를 열어놓는다면 경쟁력 있는 인재가 될 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이렇게 비싸다고?”…최민식, 파묘 무대인사서 입은 ‘옷 가격’ 얼마길래</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500071</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500071</guid>
      <pubDate>2024-02-27T11:18:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227111852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545151 --&gt;배우 최민식씨가 5년 만에 영화 무대 인사에 나서며 입은 옷이 화제다.&lt;br&gt;27일 패션업계에 따르면 지난 24일 최씨는 서울 강남 메가박스 코엑스에서 열린 ‘파묘’ 무대인사에서 회색 플리스에 청바지를 입고 행사를 진행했다. 이 제품은 ‘플리스 블루종’으로 루이비통 공식 홈페이지 기준 258만원에 판매 중이다.&lt;br&gt;최씨는 앞서 지난 17일 서울 중구 플라자 호텔 서울에서 열린 ‘파묘’ 제작보고회에도 루이비통 패션을 선보였다. 당시 그는 검정색의 루이비통 니트와 회색 데님, 검은색 벨벳 패딩을 입었다. 그가 입은 검정색 니트는 ‘LVSE 모노그램 데그라데 크루넥 니트’ 모델로 화려한 모노그램이 특징이다. 가격은 201만원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최씨는 현재 소속사 없이 개인적으로 활동고 있기 때문에 직접 패션을 챙기는 것으로 알려졌다. 아울러 명품 패션에 관객들이 선물한 판다 머리띠, 귤 모자 등을 착용하며 소통하는 모습을 보여 소박함이 더해졌다는 평가도 나온다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이렇게 비싸다고?”…최민식, 파묘 무대인사서 입은 ‘옷 가격’ 얼마길래</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500071</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500071</guid>
      <pubDate>2024-02-27T11:18:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227111852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545151 --&gt;배우 최민식씨가 5년 만에 영화 무대 인사에 나서며 입은 옷이 화제다.&lt;br&gt;27일 패션업계에 따르면 지난 24일 최씨는 서울 강남 메가박스 코엑스에서 열린 ‘파묘’ 무대인사에서 회색 플리스에 청바지를 입고 행사를 진행했다. 이 제품은 ‘플리스 블루종’으로 루이비통 공식 홈페이지 기준 258만원에 판매 중이다.&lt;br&gt;최씨는 앞서 지난 17일 서울 중구 플라자 호텔 서울에서 열린 ‘파묘’ 제작보고회에도 루이비통 패션을 선보였다. 당시 그는 검정색의 루이비통 니트와 회색 데님, 검은색 벨벳 패딩을 입었다. 그가 입은 검정색 니트는 ‘LVSE 모노그램 데그라데 크루넥 니트’ 모델로 화려한 모노그램이 특징이다. 가격은 201만원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최씨는 현재 소속사 없이 개인적으로 활동고 있기 때문에 직접 패션을 챙기는 것으로 알려졌다. 아울러 명품 패션에 관객들이 선물한 판다 머리띠, 귤 모자 등을 착용하며 소통하는 모습을 보여 소박함이 더해졌다는 평가도 나온다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비비·장기하의 달디단 ‘밤양갱’ 돌풍…국내 차트 ‘올킬’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500077</guid>
      <pubDate>2024-02-27T11:40:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227114031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545158 --&gt;국내 음원 차트에서 ‘밤양갱’ 신드롬이 일고 있다.&lt;br&gt;싱어송라이터 비비(26)가 지난 13일 발매한 싱글 ‘밤양갱’은 27일 멜론, 지니, 유튜브뮤직, 애플뮤직, 플로, 벅스 등 국내외 음원플랫폼에서 일간·실시간 차트 정상을 휩쓸고 있다. 지난 한 달여 간 1위를 지킨 아이유 신곡 ‘러브 윈스 올’의 기세도 꺾었다. 악뮤의 이수현부터 오혁, 아이유, 김광석의 목소리를 씌운 AI 커버 챌린지까지 대중의 인기가 뜨겁다. 벌써부터 올 한해 롱런할 노래가 될 것이라는 전망도 나온다.&lt;br&gt;비비의 ‘밤양갱’이 아이유, 태연 등 음원 강자들의 신곡 속에서 입소문을 타며 돌풍을 일으킨 이유는 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;왈츠풍의 단순하고 쉬운 멜로디에 입에 착 달라붙는 중독성 있는 가사가 반복되는 ‘밤양갱’은 장기하(42)가 작사·작곡, 편곡한 곡이다. 무엇보다 비비의 매력적인 보컬과 장기하 특유의 ‘말맛’이 2분 26초의 짧은 러닝타임에 잘 어우러져 따라 부르기 좋다.&lt;!-- 그림 1545159 --&gt;‘달디달고 달디달고 / 달디단 밤양갱 밤양갱 / 내가 먹고 싶었던 건 / 달디단 밤양갱 밤양갱이야’ 서정적이면서도 동화 같은 노래는 소소한 반전을 담고 있다. 헤어진 연인을 향해 상다리가 부러지는 화려한 만찬을 기대했던 게 아니라 밤양갱 하나를 나눠 먹는 소박한 시간을 더 바랐다는 아쉬운 마음을 전한다.&lt;br&gt;그간 파격적인 스타일링과 강렬한 메시지가 담긴 음악을 해온 비비가 장기하의 음악 연출을 통해 편안함으로 승부하는 변신을 보였다.&lt;br&gt;김도헌 대중음악 평론가는 “8분의 6박자 왈츠풍에 독특한 소재, 단순한 멜로디와 곡 구조로 전 세계 숏폼 트랜드와 어울리면서도 간결하고 전달력이 강한 한국 대중가요의 위력을 보여준다”며 “비비가 자신의 스타일을 앞세우기보다 장기하 음악의 송라이팅 문법을 맛깔나게 살려냈다”고 평했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이원리조트, 수제맥주 ‘High1 에일·라거’ 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500087</guid>
      <pubDate>2024-02-27T14:09:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227140901_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545187 --&gt;강원 정선 하이원리조트는 놀라운맥주, 대경맥주와 함께 ‘하이원 PB 수제맥주’를 출시했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;하이원리조트가 내놓은 수제맥주는 ‘High1 1340 에일’, ‘High1 1340 라거’ 등 2종이다. 에일은 코끝에 다가오는 시트러스 과일향과 가벼운 바디감이 특징이고, 라거는 황금색의 100% 프리미엄 맥아와 홉을 사용해 신선한 맛과 고유의 향을 낸다.&lt;br&gt;수제맥주는 그랜드호텔 내 1340스토어와 OV베이커리에서 만날 수 있고, 객실 내 미니바에도 비치된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하이원리조트는 트렌드에 민감한 MZ세대를 겨냥해 하이원리조트에서만 즐길 수 있는 PB상품을 지속적으로 개발할 계획이다. 장기익 강원랜드 호텔콘도영업실장은 “지난해 말 시음회에서 선보인 7종 중 고객 선호도가 높은 2종을 선택한 뒤 맛을 업그레이드했다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허훈, 마레이, 안영준·김선형 복귀로 후끈 2위 경쟁…프로농구 28일 재개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500089</guid>
      <pubDate>2024-02-27T14:09:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227140833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545186 --&gt;아시아컵 예선으로 2주 휴식기에 들어갔던 2023~24 프로농구가 28일 재개하는 가운데 4강 플레이오프(PO) 직행 경쟁이 남은 정규시즌을 뜨겁게 달굴 예정이다.&lt;br&gt;27일 프로농구 순위를 보면 원주 DB(33승10패)를 선두로 수원 kt(28승13패), 창원 LG(26승17패), 서울 SK(25승17패)가 4강 PO 직행이 가능한 2위 자리를 두고 경쟁하고 있다. 팀에 따라 최대 14경기, 최소 10경기를 남긴 가운데 이번 시즌 전 구단 상대 우위를 보이는 DB가 kt에 4경기 차로 앞서 코로나 단축 시즌이던 2019~20시즌 이후 4시즌 만의 정규 1위 탈환이 유력하다. 54경기 풀시즌을 기준으로 하면 2017~18시즌 이후 6년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1545190 --&gt;kt도 LG와 3경기, SK와 3.5경기 간격이라 최종 2위를 차지할 가능성이 크다. 하지만 이번 시즌 2승2패로 팽팽한 kt와 LG가 두 차례 맞대결을 남겨 놓고 있다는 점은 변수다. kt가 LG에 밀리면 2위 쟁탈전은 살얼음 승부가 된다. PO에서 2위와 3위는 하늘과 땅 차이다. 3위는 6위와 6강 PO를 거쳐 4강 진출을 노려야 한다. 지금까지 치러진 26차례 PO를 보면 4강 PO에 직행한 1, 2위 팀이 우승한 경우는 21번으로 80.8%에 달한다. 1위가 14번, 2위는 7번 챔피언 반지를 꼈다. 3위는 5번이다. 4위 이하가 우승한 경우는 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부상으로 이탈했던 주축 선수들이 복귀해 직행 경쟁에 힘을 보태는 점이 흥미롭다. 휴식기 전 패리스 배스와 하윤기를 앞세워 6연승을 달리며 분위기가 가장 좋았던 kt는 허훈이 돌아온다. 전역 복귀 뒤 두 차례 부상으로 이탈했던 허훈의 합류는 2위 굳히기를 넘어 선두 공략을 꾀하려는 kt에게는 천군만마다. LG는 무릎 부상으로 지난달 9일 이후 경기를 뛰지 못한 ‘골밑의 제왕’ 아셈 마레이가 복귀를 저울질하고 있어 주목된다. 휴식기 전 허일영이 복귀한 데 이어 안영준, 김선형이 차례차례 코트로 돌아올 예정인 SK 또한 4강 직행을 꿈을 접기에는 이른 상황이다. SK는 지난 정규시즌 막판에도 9연승을 질주하며 최종전까지 LG와 2위 경쟁을 펼친 바 있다 .&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1545192 --&gt;치열한 경쟁 과정에서 하위권에 고춧가루를 맞으면 치명적이다. LG는 9위 안양 정관장, SK는 6위 울산 현대모비스에 6.5경기 차로 뒤져 6강 PO 진출이 멀어진 7위 대구 한국가스공사와 2승2패로 팽팽한 모습을 보였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허훈, 마레이, 안영준·김선형 복귀로 후끈 2위 경쟁…프로농구 28일 재개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500097</guid>
      <pubDate>2024-02-27T14:12:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227140833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545186 --&gt;아시아컵 예선으로 2주 휴식기에 들어갔던 2023~24 프로농구가 28일 재개하는 가운데 4강 플레이오프(PO) 직행 경쟁이 남은 정규시즌을 뜨겁게 달굴 예정이다.&lt;br&gt;27일 프로농구 순위를 보면 원주 DB(33승10패)를 선두로 수원 kt(28승13패), 창원 LG(26승17패), 서울 SK(25승17패)가 4강 PO 직행이 가능한 2위 자리를 두고 경쟁하고 있다. 팀에 따라 최대 14경기, 최소 10경기를 남긴 가운데 이번 시즌 전 구단 상대 우위를 보이는 DB가 kt에 4경기 차로 앞서 코로나 단축 시즌이던 2019~20시즌 이후 4시즌 만의 정규 1위 탈환이 유력하다. 54경기 풀시즌을 기준으로 하면 2017~18시즌 이후 6년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1545190 --&gt;kt도 LG와 3경기, SK와 3.5경기 간격이라 최종 2위를 차지할 가능성이 크다. 하지만 이번 시즌 2승2패로 팽팽한 kt와 LG가 두 차례 맞대결을 남겨 놓고 있다는 점은 변수다. kt가 LG에 밀리면 2위 쟁탈전은 살얼음 승부가 된다. PO에서 2위와 3위는 하늘과 땅 차이다. 3위는 6위와 6강 PO를 거쳐 4강 진출을 노려야 한다. 지금까지 치러진 26차례 PO를 보면 4강 PO에 직행한 1, 2위 팀이 우승한 경우는 21번으로 80.8%에 달한다. 1위가 14번, 2위는 7번 챔피언 반지를 꼈다. 3위는 5번이다. 4위 이하가 우승한 경우는 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부상으로 이탈했던 주축 선수들이 복귀해 직행 경쟁에 힘을 보태는 점이 흥미롭다. 휴식기 전 패리스 배스와 하윤기를 앞세워 6연승을 달리며 분위기가 가장 좋았던 kt는 허훈이 돌아온다. 전역 복귀 뒤 두 차례 부상으로 이탈했던 허훈의 합류는 2위 굳히기를 넘어 선두 공략을 꾀하려는 kt에게는 천군만마다. LG는 무릎 부상으로 지난달 9일 이후 경기를 뛰지 못한 ‘골밑의 제왕’ 아셈 마레이가 복귀를 저울질하고 있어 주목된다. 휴식기 전 허일영이 복귀한 데 이어 안영준, 김선형이 차례차례 코트로 돌아올 예정인 SK 또한 4강 직행을 꿈을 접기에는 이른 상황이다. SK는 지난 정규시즌 막판에도 9연승을 질주하며 최종전까지 LG와 2위 경쟁을 펼친 바 있다 .&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1545192 --&gt;치열한 경쟁 과정에서 하위권에 고춧가루를 맞으면 치명적이다. LG는 9위 안양 정관장, SK는 6위 울산 현대모비스에 6.5경기 차로 뒤져 6강 PO 진출이 멀어진 7위 대구 한국가스공사와 2승2패로 팽팽한 모습을 보였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이서진, 지적인 이미지로 사랑받아”…생각지 못한 기록 세웠다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500103</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500103</guid>
      <pubDate>2024-02-27T14:15:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227141501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545206 --&gt;배우 이서진이 교육업계 최장수 모델이 된 근황을 전했다. 인공지능(AI) 교육기업 스터디맥스가 이서진과 전속모델 계약을 체결했다고 최근 발표했다.&lt;br&gt;배우 이서진은 뉴욕대 경영학과 출신으로 ‘윤식당’을 비롯해 ‘윤스테이’, ‘서진이네’, ‘이서진의 뉴욕뉴욕’ 등 인기 예능 프로그램에 출연하며 유학파로서 유창한 영어 실력을 선보인 바 있다.&lt;br&gt;이에 스터디맥스는 2015년 처음으로 전속 모델 계약을 맺은 후 현재까지 이를 유지하고 있다. 해당 계약으로 이서진은 교육업계 최장수 모델로 남게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스터디맥스 관계자는 “배우 이서진은 영어 실력과 더불어 도시적이고 지적인 이미지로 대중에게 사랑받으며 스터디맥스 브랜드의 상징적인 캐릭터로 자리 잡았다”고 선정 이유를 말했다.&lt;br&gt;이어 “이번 재계약을 통해 브랜드 대표 모델로서의 활약을 기대한다. 기존 회원은 물론 새로운 소비자들에게 브랜드 인지도를 확대하는 데 기여할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이서진은 다음달 중순 tvN 예능 ‘서진이네2’의 촬영을 위해 아이슬란드로 출국할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이서진, 지적인 이미지로 사랑받아”…생각지 못한 기록 세웠다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500103</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500103</guid>
      <pubDate>2024-02-27T14:15:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227141501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545206 --&gt;배우 이서진이 교육업계 최장수 모델이 된 근황을 전했다. 인공지능(AI) 교육기업 스터디맥스가 이서진과 전속모델 계약을 체결했다고 최근 발표했다.&lt;br&gt;배우 이서진은 뉴욕대 경영학과 출신으로 ‘윤식당’을 비롯해 ‘윤스테이’, ‘서진이네’, ‘이서진의 뉴욕뉴욕’ 등 인기 예능 프로그램에 출연하며 유학파로서 유창한 영어 실력을 선보인 바 있다.&lt;br&gt;이에 스터디맥스는 2015년 처음으로 전속 모델 계약을 맺은 후 현재까지 이를 유지하고 있다. 해당 계약으로 이서진은 교육업계 최장수 모델로 남게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스터디맥스 관계자는 “배우 이서진은 영어 실력과 더불어 도시적이고 지적인 이미지로 대중에게 사랑받으며 스터디맥스 브랜드의 상징적인 캐릭터로 자리 잡았다”고 선정 이유를 말했다.&lt;br&gt;이어 “이번 재계약을 통해 브랜드 대표 모델로서의 활약을 기대한다. 기존 회원은 물론 새로운 소비자들에게 브랜드 인지도를 확대하는 데 기여할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이서진은 다음달 중순 tvN 예능 ‘서진이네2’의 촬영을 위해 아이슬란드로 출국할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아프리카TV’ 데뷔한 러블리즈 서지수…하루 만에 벌어들인 수익</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500107</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500107</guid>
      <pubDate>2024-02-27T14:21:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227142145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545211 --&gt;걸그룹 러블리즈 서지수가 아프리카 TV BJ로 깜짝 데뷔했다.&lt;br&gt;서지수는 지난 26일 아프리카TV에 개인 채널 ‘떠찌수’를 개설하고 첫 방송으로 BJ 데뷔를 알렸다.&lt;br&gt;서지수는 게임 방송 BJ를 선택한 이유에 대해 “이런 인터넷 방송을 본 적이 많이 없는데 편집된 게임 영상을 보는 걸 좋아한다. 게임을 잘하지 못하지만 하고 싶고 좋아해서 들어왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BJ 변신에 대해 그는 “사람들이 생각하는 연예인에 대한 이미지가 퇴색되지 않을까 했다”면서도 “제 스스로 연예인이라는 느낌보다 사람 중의 하나라고 생각했다. 여러분께 친근하게 다가가고 싶어서 ‘와 연예인이다’가 아니라 여동생, 여사친 느낌으로 생각해 주시면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;서지수는 러블리즈 완전체 콘서트에 대해서도 직접 언급했다. 러블리즈 멤버들은 각자 다른 회사에서 활동 중이다.&lt;br&gt;그는 “(완전체 콘서트가) 될지는 모르겠지만 콘서트를 하고 싶어서 작당모의를 하고 있다. 될 확률은 5% 정도지만 그래도 모른다”라며 “대표님은 우리를 너무 사랑하시기 때문에 해주실 것 같은데, 멤버들이 스케줄도 많고 각자 회사가 있기 때문에 안 될 수도 있다. 최대한 해보자고 이야기하고 싶다”고 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 서지수는 첫 방송을 통해 총 5만 110개의 별풍선을 받고 1만 2565명의 구독자를 얻었다.&lt;br&gt;이에 따른 총수입은 501만 1000원이지만, BJ인 서지수가 실제로 받는 금액은 수수료를 뗀 300만여원으로 추정된다. 현재 아프리카TV는 후원 아이템인 ‘별풍선’에 대해 BJ 등급(일반, 베스트, 파트너)에 따라 다르게 수익을 배분하고 있다. 수수료 정책에 따라 일반 BJ는 60%(수수료 40%), 베스트 BJ는 수수료 70%(수수료 30%), 파트너 BJ는 80%(수수료 20%)를 받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“첫눈에 반했다”…에스파 카리나·배우 이재욱, 열애 인정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500112</guid>
      <pubDate>2024-02-27T14:37:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227143736_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545218 --&gt;그룹 에스파 멤버 카리나(23·유지민)와 배우 이재욱(25)이 열애 사실을 인정했다.&lt;br&gt;카리나의 소속사 SM엔터테인먼트는 27일 “두 사람은 이제 알아가는 중”이라고 밝혔다. 이재욱의 소속사 씨제스 스튜디오도 두 사람의 열애 사실이 맞다고 확인했다. 다만 소속사는 “배우가 촬영 중에 있고 사생활 문제인 만큼 존중해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;앞서 이날 오전 온라인 연예전문매체 디스패치는 카리나와 이재욱이 명품 브랜드의 앰배서더로 활동하며 이탈리아 밀라노에서 인연을 맺은 뒤 교제 중이라고 보도했다. 두 사람은 지난 1월 14일 이탈리아 밀라노에서 열린 프라다 FW패션쇼에서 처음 만난 뒤 사랑을 키워온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매체는 한 측근을 인용해 “첫눈에 반했다는 말이 맞는 것 같다. 패션쇼에서 처음 만난 순간부터 사랑에 빠졌다”고 두 사람의 열애 사실을 전했다. 카리나는 이재욱이 거주하는 동네에서 늦은 밤 산책하는 등 바쁜 스케줄 가운데도 틈틈이 데이트를 즐긴 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;한편 2000년생인 카리나는 지난 2020년 에스파 멤버들과 데뷔했다. ‘블랙맘바’, ‘넥스트 레벨’, ‘스파이시’ 등 수많은 히트곡을 내며 K팝 걸그룹을 대표하는 그룹이 됐다. 에스파는 오는 6월 두 번째 월드투어 ‘싱크: 패러렐 라인’을 앞두고 있다.&lt;br&gt;1998년생 이재욱은 2018년 tvN 드라마 ‘알함브라 궁전의 추억’으로 데뷔했다. 이후 ‘검색어를 입력하세요 www’, ‘어쩌다 발견한 하루’, ‘환혼’, ‘이재, 곧 죽습니다’ 등에 출연했다. 오는 28일 공개되는 디즈니+ 새 시리즈 ‘로얄 로더’에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가황 나훈아 은퇴 시사…“마이크 내려 놓겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500113</guid>
      <pubDate>2024-02-27T14:38:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227143804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545219 --&gt;가황 나훈아(77)가 은퇴를 시사했다.&lt;br&gt;나훈아는 27일 소속사 예아라를 통해 공개한 ‘고마웠습니다!’라는 제목의 편지에서 마지막 콘서트 일정을 전했다.&lt;br&gt;나훈아는 편지에서 “한발 또 한발 걸어온 길이 반백년을 훌쩍 넘어 오늘까지 왔습니다”라며 운을 뗀 뒤 ““마이크를 내려놓는 것이 이렇게 용기가 필요할 줄은 미처 생각지 못했습니다”라고 했다. 이어 “‘박수칠 때 떠나라’라는 쉽고 간단한 말의 깊은 진리의 뜻을 저는 따르고자 한다”며 “세월의 숫자만큼이나 가슴에 쌓인 많은 이야기를 다 할 수 없기에 ‘고마웠습니다’라는 마지막 인사말에 저의 진심과 사랑 감사함을 모두 담았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나훈아의 공식 데뷔는 1966년 ‘천리길’로 알려져 있다. 일각에서는 정식 음반이 확인되지 않아 1968년 ‘내 사랑’을 데뷔곡으로 봐야 한다는 이야기도 있다. ‘무시로’, ‘잡초’, ‘갈무리’, ‘울긴 왜 울어’ 등 수많은 히트곡으로 사랑받았다. 강력한 라이벌로 꼽히는 가수 남진(79)과 함께 1970년대를 풍미했다. 코로나19가 한창이던 2020년 KBS가 추석 특집으로 기획한 ‘대한민국 어게인 나훈아’ 공연이 전대미문의 성공을 거두며 칠순이 넘은 나이에도 왕성한 활동력을 과시했다. 당시 발표한 신곡 ‘테스형’은 중장년층뿐만 아니라 젊은 세대로도 팬층의 외연을 넓히는 계기가 됐다. 2022년에는 데뷔 55주년 기념 콘서트로 무대에 올랐고 지난해 12월에도 단독 콘서트 ‘12월에’를 열었다.&lt;br&gt;나훈아는 “긴 세월 저를 아끼고 응원해줬던 분들의 박수와 갈채는 제게 자신감을 더하게 해줬고, 이유가 있고 없고 저를 미워하고 나무라고 꾸짖어 주셨던 분들은 오히려 오만과 자만에 빠질뻔한 저에게 회초리가 되어 다시금 겸손과 분발을 일깨워줬다”고도 했다. 나훈아의 마지막 콘서트인 ‘2024 고마웠습니다-라스트콘서트’는 오는 4~7월 인천, 청주, 울산, 창원, 천안, 원주, 전주 등에서 열린다.&lt;!-- 그림 1545104 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4선 이명수 의원 불출마 “대의멸친 선택”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500122</guid>
      <pubDate>2024-02-27T15:00:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227150022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545244 --&gt;4선 국민의힘 이명수 의원(충남 아산갑)이 22대 국회의원 선거에서 불출마를 선언했다.&lt;br&gt;이 의원은 27일 오후 국회 소통관 기자회견장에서 ‘불출마입장’ 기자회견을 열고 “국민의힘 총선승리와 윤석열 정부의 성공을 생각하며 대의멸친(大義滅親)의 길을 선택하고자 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “깊은 고민과 고심, 공천과정에 대한 아쉬움과 스스로에 대한 안타까움이 앞섰다”며 “아쉽지만 사심을 버리고 선당후사(先黨後私)의 정신으로 개혁·혁신의 대상이 되도록 하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “앞으로도 아산과 국정 발전 그리고 민생 추진을 위해 성실히 임할 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “동탄 출마 검토”…개혁신당 ‘반도체 벨트’ 전선 구축하나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500128</guid>
      <pubDate>2024-02-27T15:21:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227152111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;양향자 용인갑·이원욱 화성을 출마&lt;br/&gt;“반도체벨트에서 압도적 승리하겠다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1545261 --&gt;이준석 개혁신당 대표가 27일 “동탄 같은 경우 화성병과 화성을로 지역구가 분구되면 출마를 검토할 수 있다”고 말했다. 개혁신당은 경기 남부권의 ‘반도체 벨트’에 양향자, 이원욱 의원 등 후보를 내고 공동 전선을 구축할 계획이다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 경기도의회 브리핑룸에서 열린 ‘개혁신당 경기남부 첨단벨트 총선전략 발표’ 기자회견에서 “동탄2신도시는 평균연령 34세의 전국에서 가장 젊은 선거구가 될 가능성이 높다. 개혁신당이 지향하는 젊은 세대와의 소통, 그들의 미래에 대한 여러 공약을 펼치기에 좋은 공간”이라고 말했다. 개혁신당 내에서는 이 대표의 출마지로 수도권과 대구가 거론된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 이날 수원, 용인, 오산, 화성 등 경기 남부권  주요 도시를 돌며 시장상인 간담회, ‘동탄맘’ 간담회 등을 개최했다.&lt;br&gt;경기 남부권의 ‘반도체 벨트’는 수원·용인·화성·평택 등을 부르는 말로, 반도체 대기업과 공장 등이 있다. 양향자 원내대표는 용인갑에 출마를 선언했고, 이원욱 의원은 현재 지역구인 화성을 혹은 신설 지역구인 화성정에 출마할 가능성이 크다. 이 대표가 언급한 화성시는 현재 3개 지역구인데, 동탄 신도시가 나누어지면서 4개 지역구가 된다.&lt;br&gt;이 대표는 “경기남부 반도체벨트 조성을 위해 연구한 것이 많다. 법안 발의도 많이 하고 정책적 고민도 했다”며 “이 모든 고민을 통해 반도체 벨트에서 압도적으로 승리하겠다”고 했다. 양 원내대표는 “대한민국 경제의 생명줄은 첨단산업으로 용인반도체 특화단지의 성공이 한국의 희망”이라며 “특화단지 가동 시점을 2028년으로 3년 이상 앞당기고 반도체 생활권 교통망 연결, 첨단산업 특화 교육·연구시설 설립에 나서겠다”고 공약했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30년 이상 헌신 경찰·소방관도 국립호국원에 안장 가능해진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500130</guid>
      <pubDate>2024-02-27T15:23:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227152305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;30년 이상 국민의 생명과 안전을 지키기 위해 복무한 경찰과 소방관들도 국립묘지에 안장될 수 있게 된다.&lt;br&gt;국가보훈부는 30년 이상 재직한 뒤 정년퇴직한 경찰·소방관을 국립호국원에 안장할 수 있도록 하는 ‘국립묘지의 설치 및 운영에 관한 법률’ 개정안이 27일 국무회의에서 공포됐다고 밝혔다. 내년 2월부터 시행되며, 안장 대상은 연평균 약 1360명이 될 것으로 보인다고 보훈부는 설명했다.&lt;br&gt;현행법은 20년 이상 군복무를 마치면 현충원, 10년 이상 군복무는 호국원에 안장하도록 한 반면, 경찰·소방관은 전사·순직하거나 상이를 입고 사망한 경우에만 국립묘지에 안장될 수 있도록 규정하고 있다. 이 때문에 장기간 재직한 경찰·소방관도 국립묘지에 안장해야 한다는 지적이 끊이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립호국원은 지난달 기준 1만 4600여기의 안장 여력이 있으며, 오는 2025년까지 12만 8000기를 확충할 계획이다.&lt;br&gt;강정애 보훈부 장관은 “정부는 앞으로도 우리 국민의 안전한 일상을 지키기 위해 맡은 바 임무를 다하고 있는 제복근무자들의 자긍심을 높이면서 국민의 존중을 받는 문화가 확산될 수 있도록 최선의 노력을 다하겠다”라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1545264 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 돌아간 삼성 뷰캐넌 ‘난타’…“MLB 쉽지 않네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500135</guid>
      <pubDate>2024-02-27T15:32:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227153242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;KBO리그 삼성 라이온즈와 재계약을 거부하고 미국으로 돌아가 미프로야구 메이저리그(MLB)에 도전하는 데이비드 뷰캐넌(34)이 시범경기 첫 등판에서 부진한 모습을 보였다.&lt;br&gt;필라델피아 필리스와 마이너리그 계약을 맺은 뷰캐넌은 27일 미국 플로리다주 포트마이어스 제트블루 파크에서 열린 MLB 보스턴 레드삭스와 시범경기에 ‘초청선수’ 신분으로 선발 등판해 2이닝 동안 4피안타 1볼넷 1탈삼진 2실점 했다.&lt;!-- 그림 1545271 --&gt;뷰캐넌은 이날 1회말 선두 타자 타일러 오닐에게 중전 안타를 허용했고, 요시다 마사타카에게 볼넷을 내준 뒤 롭 레프스나이더에게 우전 적시타를 얻어맞아 첫 실점 했다. 2회말엔 선두타자 타일러 하이네만에게 우전 안타를 내준 뒤 이어진 1사 2루에서 니코 카바다스에게 좌전 적시타를 허용해 추가 실점했다. 뷰캐넌은 3회에 교체됐고 경기는 보스턴이 7-6으로 승리했다.&lt;br&gt;뷰캐넌은 경기 후 MLB닷컴과 인터뷰에서 “여기서 투구하는 것이 얼마나 어려운지, 경기 자체가 얼마나 빨리 진행되는지 확실히 깨달았다”며 “내가 투수로서 어떤 존재인지도 확인했다”고 말했다. 이어 “복귀 후 첫 등판이라서 불안한 마음이 있었던 게 사실”이라며 “다시 돌아와 기분은 좋다. 이런 환경 자체가 즐겁다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뷰캐넌은 또 필라델피아에서 뛰었던 2015년 9월, 당시 워싱턴 내셔널스 소속이던 브라이스 하퍼(현재 필라델피아)에게 홈런을 허용했던 장면도 이야기했다. 뷰캐넌은 “당시 초구를 하퍼의 등 뒤로 던졌고, 이후 홈런을 허용했다”며 “선수 경력에서 후회되는 장면”이라고 말했다. 이어 “하퍼와 그때 이야기를 나누고 싶었다”라며 “빅리그로 돌아오고 싶었던 이유 중 하나”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;뷰캐넌은 2014년부터 2015년까지 필라델피아에서 뛴 뒤 일본프로야구 야쿠르트 스왈로스를 거쳐 2020년 삼성에 입단했다. KBO리그 4시즌 동안 113경기에 등판해 54승28패 평균자책점 3.02의 훌륭한 기록을 남기며 삼성의 ‘에이스’로 군림했다. 지난해도 12승8패 평균자책점 2.54로 자기 몫을 다했다.&lt;br&gt;이에 삼성은 일찌감치 재계약 방침을 세웠으나, 뷰캐넌은 이에 응하지 않고 미국으로 돌아가 다시 MLB에 도전했다. 하지만 뷰캐넌은 빅리그 계약 제의를 받지 못했고, 지난 16일 친정팀 필라델피아와 스프링캠프 초대권이 포함된 마이너리그 계약을 맺었다. ‘초청선수’인 뷰캐넌의 빅리그 40인 로스터 진입 여부는 온전히 시범경기 활약에 달렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스님이 “개XX” 폭언하고 직장갑질… 조계종 노조 “부끄러움 말할 수 없는 지경”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500137</guid>
      <pubDate>2024-02-27T15:32:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227153241_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545272 --&gt;강원도 속초 신흥사 출신의 A스님이 폭언을 한 사실이 드러나 논란이다. 해당 스님은 종단 주요 인사라는 점에서 더 큰 충격을 안겼다.&lt;br&gt;대한불교조계종 노조는 27일 입장문을 발표하고 “최근 어느 스님의 끔찍한 욕설협박이 담긴 내용이 공중파 방송으로 보도되면서 세상 사람들의 지탄과 한숨이 크다”면서 “불자들의 부끄러움과 공포는 이루 말할 수 없는 지경”이라고 했다. 조계종 노조는 “세속에서조차 용납할 수 없을 정도의 험담을 적의에 찬 분노와 조롱을 섞어 퍼붓고 있다. 출가 수행자라면 더욱 가당치 않은 일”이라며 “그런데도 종단 차원의 신속한 조치는 보이지 않는다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;이는 최근 공중파 방송에서 A스님의 욕설이 공개된 것을 두고 한 말이다. 지난달 흥천사 회주 금곡 스님은 간담회를 열고 A스님과의 통화 내용을 공개했는데 A스님은 “야 이 개 XXX야”, “야 개XX야. 너는 기회를, 자비를 줬음에도 불구하고 너가 죽기를 원하는 쪽으로 갔지?”라고 욕설을 퍼부었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A스님이 만든 신흥사 호법단이 다른 스님에게도 폭언과 폭행을 한 사실도 논란이 됐다. 법천사 주지 우현 스님은 지난해 8월 호법단 소속 B스님으로부터 폭행당했다. 그러나 B스님이 호법단 단장이었던 탓에 신고할 수 없었다. 논란이 불거지자 조계종은 B스님의 승적을 박탈했는데 출소 이후 신흥사의 재정 총괄인 총도감을 지내기도 했다.&lt;!-- 그림 1545274 --&gt;조계종 기관지인 불교신문 사장직을 맡고 A스님은 이 사건 외에도 직원에게 갑질을 한 것이 논란이 된 인물이기도 하다. 참고로 A스님은 동국대학교 이사, 문화재청 사적분과 문화재위원 등도 맡고 있는 불교계 주요 인사다.&lt;br&gt;A스님은 해당 직원에게 “대가를 치르게 해줄게. 나 갖고 장난쳤잖아. 나도 너 갖고 장난칠 거야 이제. 양아치 다루는 방법 내가 알려줄까? 내가 더 양아치가 되면 돼. 간단해. 심하게. 그 방식이 통했거든. 한 200배의 양아치가 되어서 너하고 대응할 거야”, “우리 집 강아지들 있잖아. 먹을 걸 주고 이렇게 사랑해 주잖아, 너 같지 않아요”, “내가 설악산에서 그 많은 마구니들 어떻게 했는지 모르지? 정말 나랑 한번 해 볼래? 니가 상상하는 거에 몇백 몇천 배가 될 수도 있어”, “지금 얼른 법원가서 내가 인격모독하고 욕했다고 빨리 고발해. 나는 그러면 땡큐야. 빨리 좀 고발하면 안 될까?” 등의 발언을 했다.&lt;br&gt;A스님은 직장 내 괴롭힘과 고의적 임금체불 사건으로 서울지방고용노동청의 조사를 받고 있다. 고용노동부에 접수된 진정서에 따르면 A스님은 특정 직원 몇몇을 내쫓기 위해 강제 구조조정 분위기를 조성하고 직원들에 대한 임금지급을 두 차례 고의적으로 체불했다. 폭언과 협박, 부당한 인사발령, 허드렛일 부여 등 일반 회사에서 벌어져도 논란이 됐을 일이 그가 불교신문 사장이 된 지 1년 만에 일어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;논란이 되자 조계종에서도 A스님의 거취를 검토 중인 것으로 알려졌다. 이른 시일 내에 현재 맡고 있는 직위에서 해제될 가능성이 크다.&lt;br&gt;조계종 노조는 “신뢰와 존중은 스스로 진실할 때 빛을 발하며 그럴 때만이 세상이 함께 할 것”이라며 “뼈를 깎고 살점을 도려내는 아픔이 있지 않고서는 거듭남을 기대하기 어렵다. 총무원장 스님의 자정 의지가 또다시 구두선에 머물지 않기를 바란다”고 촉구했다. 그러면서 “종단 차원의 신속하고도 엄중한 대책과 노력으로 청정범행 교단질서를 회복해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고금리·고물가에도 꺾이지 않은 ‘따상’의 꿈... IPO 청약에 몰렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500139</guid>
      <pubDate>2024-02-27T15:33:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227153343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545276 --&gt;공모주 투자에 대한 관심이 커지면서 지난해 기업공개(IPO) 건수가 1년 전보다 늘고 경쟁률도 높아졌다.&lt;br&gt;금융감독원은 27일 ‘2023년 IPO 시장 동향 분석’ 자료를 발표했다. 자료에 따르면 금리 인상, 높은 수준의 물가 상승 지속 우려 등 기업활동 불안 요인에도 불구하고 지난해 IPO 기업은 82곳으로 전년도 70곳보다 17.1% 증가했다.&lt;br&gt;코스닥을 중심으로 한 규모 100억~500억원의 중소형 IPO가 전체의 57.6%를 차지했다. 대형 IPO(규모 1000억~1조원)는 두산로보틱스(4212억원), 에코프로머티(4193억 원), DS단석(1220억 원), 파두(1938억 원) 등 모두 4곳이었고, 규모 1조원 이상의 초대형 IPO는 없었다. 그 여파로 전체 IPO 공모금액은 3조 3000억원으로 전년도(15조 6000억원)보다 78.8% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 청약 경쟁률과 수익률은 모두 상승했다. 지난해 청약경쟁률은 934대 1로, 전년도(775대 1)보다 20% 넘게 늘었다. 공모가 대비 상장일 시초가는 2022년 30%에서 지난해 82%로, 종가 수익률은 같은 기간 28%에서 72%로 모두 큰 폭으로 뛰었다. 특히 지난해 12월 IPO 6건의 상장일 시초가, 종가 수익률 평균은 200%를 초과해 연평균 수익률을 웃돌았다.&lt;br&gt;금감원은 “IPO 공모주에 대한 투자자들의 관심이 크게 증가하고 있지만, 주가 변동 위험도 확대되고 있다”면서 “지난해 12월 이후 공모가의 2배로 시초가가 형성된 이른바 ‘따따상’을 기록한 IPO 5건 가운데 3곳은 상장 후 주가 하락으로 상장일 대비 손실(-49.7%)을 기록했다”며 주의를 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고금리·고물가에도 꺾이지 않은 ‘따상’의 꿈... IPO 청약에 몰렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500139</guid>
      <pubDate>2024-02-27T15:33:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227153343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545276 --&gt;공모주 투자에 대한 관심이 커지면서 지난해 기업공개(IPO) 건수가 1년 전보다 늘고 경쟁률도 높아졌다.&lt;br&gt;금융감독원은 27일 ‘2023년 IPO 시장 동향 분석’ 자료를 발표했다. 자료에 따르면 금리 인상, 높은 수준의 물가 상승 지속 우려 등 기업활동 불안 요인에도 불구하고 지난해 IPO 기업은 82곳으로 전년도 70곳보다 17.1% 증가했다.&lt;br&gt;코스닥을 중심으로 한 규모 100억~500억원의 중소형 IPO가 전체의 57.6%를 차지했다. 대형 IPO(규모 1000억~1조원)는 두산로보틱스(4212억원), 에코프로머티(4193억 원), DS단석(1220억 원), 파두(1938억 원) 등 모두 4곳이었고, 규모 1조원 이상의 초대형 IPO는 없었다. 그 여파로 전체 IPO 공모금액은 3조 3000억원으로 전년도(15조 6000억원)보다 78.8% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 청약 경쟁률과 수익률은 모두 상승했다. 지난해 청약경쟁률은 934대 1로, 전년도(775대 1)보다 20% 넘게 늘었다. 공모가 대비 상장일 시초가는 2022년 30%에서 지난해 82%로, 종가 수익률은 같은 기간 28%에서 72%로 모두 큰 폭으로 뛰었다. 특히 지난해 12월 IPO 6건의 상장일 시초가, 종가 수익률 평균은 200%를 초과해 연평균 수익률을 웃돌았다.&lt;br&gt;금감원은 “IPO 공모주에 대한 투자자들의 관심이 크게 증가하고 있지만, 주가 변동 위험도 확대되고 있다”면서 “지난해 12월 이후 공모가의 2배로 시초가가 형성된 이른바 ‘따따상’을 기록한 IPO 5건 가운데 3곳은 상장 후 주가 하락으로 상장일 대비 손실(-49.7%)을 기록했다”며 주의를 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김어준 “신장식 음주운전, 가난해서” 두둔…신장식 “변명 여지 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500142</guid>
      <pubDate>2024-02-27T15:38:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227153840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545280 --&gt;조국 전 법무부 장관이 주도하는 ‘조국신당’(가칭) 인재 1호로 영입된 신장식 변호사의 음주·무면허 운전(도합 4회) 이력에 대해 김어준씨가 “가난해서 그랬다”라고 두둔했다.&lt;br&gt;신 변호사는 26일 김씨가 진행하는 유튜브 방송 ‘김어준의 겸손은 힘들다 뉴스공장’에 출연했다.&lt;br&gt;정의당 사무총장 출신인 신 변호사는 앞서 2020년 총선에서 정의당 비례대표 후보 6번을 배정받았다가 논란 끝에 스스로 물러났다. 2006~2007년 음주운전 1회, 무면허운전 3회 등으로 총 600만원의 벌금형을 받은 전과 기록이 도마 위에 올랐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 이를 언급하며 “앞으로 이거 기사가 계속 나올 거다. 17~18년 전 음주운전인데 이게 대인이나 대물 사고도 없었고, 책임도 다 졌고, 4년 전에는 후보를 사퇴하는 벌도 받았다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “17~18년 전에는 변호사가 왜 이걸 했어? 그때는 너무 가난했다. 신장식 변호사가 너무 가난해서, 대리운전을 했다. 대리운전을 하다 그런 일이 벌어졌는데”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 신 변호사는 “대리운전은 아니었다”면서 사실관계를 바로잡았다. 그는 “음주운전을 한번 했고, 그다음에 무면허 운전도 있다. 이거는 사실 변명의 여지가 없다. 가난했다는 말로도”라고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신 변호사는 “정치적 소재로 삼아서 공격하는 건 그냥 온전히 제가 감당해야 할 몫이라고 생각한다”면서 “다만 4년 전에 음주운전을 한 것처럼 헤드라인을 뽑지 않아 주셨으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 “그거는 고소·고발하시라. 바로바로”라고 말했다.&lt;br&gt;신 변호사는 “가장 사죄해야 할 분들은 음주운전 교통사고로 사랑하는 사람을 잃은 분들이나 장애를 입고 병상에 계신 분은, 제가 직접 가해자는 아니지만, ‘음주운전 했던 사람은 저렇게 방송하고 있는데 나는 왜 이 병상에 있어야 해’라는 분들에겐 정말 죄송하다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “죄송하다는 말로만 안 끝내고, 자동차사고손해배상보장법 등을 바꾸는 걸로 (죄송한 마음을 대신하고). 다른 변명은 부적절하다고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 조 전 장관은 신 변호사의 음주·무면허운전 전과가 논란이 되자 “사실과 배경을 알았지만 신 변호사 역할이 있다고 판단해 영입을 제안했고 수락받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;조 전 장관은 “허물이 있지만 대한민국의 위기를 극복할 수 있는 훌륭한 자질과 역량이 크기에 같이 해야 한다고 판단했다”면서 “신 변호사 음주 전과에 대한 비판, 저도 같이 받겠다. 같이 손잡고 어깨 걸고 할 일을 하겠다. 신 변호사의 향후 활동을 지켜봐 달라”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴 가리고 정색…‘태도 논란’ 전종서 행동, 안타까운 이유 있었다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500143</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/27/20240227500143</guid>
      <pubDate>2024-02-27T15:39:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227153946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545281 --&gt;배우 전종서가 데뷔 초 논란이 됐던 태도 문제를 언급했다.&lt;br&gt;지난 26일 유튜브 채널 ‘짠한형’에는 ‘신비한 에너지, 왜 이렇게 매력적이야? 전종서에 취할 시간’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 신동엽은 “사람들에게 전종서가 ‘굉장히 솔직하다’고 들었다. 멋있다고 알고 있다. 그런데 (예전에) ‘표정이 왜 저래?’라면서 잠깐 구설에 올랐다고 하더라”고 운을 뗐다. 이어 “그때가 (전종서) 아버지가 좀 편찮으실 때라고 들었다. 얼마나 힘들었는지 건너 들었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 전종서는 “아버지가 희귀병 진단을 받았을 때 데뷔하게 됐다. 연기를 하면서도 한쪽은 썩어가는데 나는 잘 되는 걸 느꼈다. 각자만의 사정이 있는 거니까 오해가 있건 루머가 어떻건 해명할 필요가 없다고 느낀다”고 밝혔다.&lt;br&gt;신동엽은 “나도 데뷔해서 잘 되고 있을 때 어머니가 암 선고를 받았다. 92년도에 받으시고 95년도에 돌아가셨다”고 공감했고, 전종서는 “좋은 일과 나쁜 일은 같이 오는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 전종서는 2018년 이창동 감독의 영화 ‘버닝’으로 화려하게 데뷔했다. 이 작품은 그해 5월 칸국제영화제 경쟁 부문에 초청받았다. 전종서는 당시 영화제 출국길, 인천국제공항에서 대기하고 있던 언론의 카메라를 피하고 불편해하는 표정을 지어 태도 논란에 휩싸였다. 6년 전 논란을 직접 언급한 것은 이번이 처음이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안현모 “바람 피우는 남자 용서해주면 안 돼”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500145</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/27/20240227500145</guid>
      <pubDate>2024-02-27T15:50:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227155032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545283 --&gt;불륜 상대에게 억울하게 숨진 주부의 사연이 공개된다.&lt;br&gt;오는 28일 오후 10시 15분 방송되는 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘스모킹 건’에서는 가정을 지키려다 억울하게 숨진 한 주부의 사연 ‘내연녀 청산가리 살인사건’의 전말을 파헤친다.&lt;br&gt;2015년 1월 22일, 새벽 5시 11분쯤 한 남자가 아내를 업고 응급실로 뛰어왔다. 40여분간 심폐 소생술을 했지만 결국 사망하고 만 아내 최씨. 시신은 아무 이상이 없는 것처럼 보였지만 담당 검시관의 예리한 분석으로 사건은 새로운 국면을 맞게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 부검이 이어졌고, 결과는 충격적이었다. 아내 최씨의 사망 원인이 뜻밖에도 ‘청산가리 중독’이었던 것. 수상한 건 그뿐이 아니었다. 쓰러진 아내를 발견하고도 119를 부르지 않았을 뿐더러 지인을 불러 병원에 데리고 갔던 남편. 수사 결과 그 지인은 남편의 내연녀 김씨라는 사실이 새롭게 드러나기도 했다.&lt;br&gt;아내 최씨는 둘의 관계를 정리시키기 위해 내연녀에게 심지어 3억 5000만원이나 건넸지만, 남편은 이를 알고도 끝까지 내연녀와의 만남을 이어갔다.&lt;br&gt;사연을 본 이지혜는 “돈까지 건넨 사실을 알고도 내연녀와의 관계를 정리하지 않은 남편이 도저히 이해가 가지 않는다”며 “제일 나쁜 사람은 남편”이라고 분노했다. 안현모 역시 “남편이 빨리 둘 중 한명을 선택했어야 하는데 (바람 피우는 남자는) 용서해주면 안 된다”며 안타까움을 금치 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 녹화 날 스튜디오에서는 뻔뻔했던 내연녀 김씨의 태도에 출연자들의 질타가 이어졌다. 헤어지겠다던 약속을 어기고 남편과의 관계를 이어가더니, 급기야 아내 최씨를 청산가리로 살해하려는 계획까지 세우고 실행에 옮겼던 내연녀 김씨. 차고 넘치는 살해 정황에도 내연녀는 끝까지 범행을 부인했다. 이에 이지혜는 “거짓으로 속이고 아내 최씨를 살해한 내연녀는 천벌을 받을 사람”이라며 격분했고, 안현모는 “차라리 빨리 이혼했다면 피해자 아내 최씨가 억울하게 죽지는 않았을 것”이라며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;어린 딸을 위해 마지막 순간까지 가정을 지키려던 아내 최씨의 안타까운 죽음. ‘내연녀 청산가리 살인사건’의 전말은 28일 KBS2 ‘스모킹 건’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>172㎝에 61.15㎏…강소연 몸매 이정도</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500158</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500158</guid>
      <pubDate>2024-02-27T16:22:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227162249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545306 --&gt;넷플릭스 예능 프로그램 ‘솔로지옥1’을 통해 얼굴을 알린 배우 겸 방송인 강소연이 자신의 몸무게를 전격 공개했다.&lt;br&gt;강소연은 26일 자신의 유튜브 채널 ‘소연에 반하다’의 ‘인생최초 강소연 몸무게 공개!’이라는 영상에서 “최근에 살이 많이 쪄서 다이어트를 결심했다”며 체중계 위에 올라섰다.&lt;br&gt;체중계에 찍힌 강소연의 몸무게는 61.15㎏였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강소연의 프로필상 몸무게인 52㎏과 10㎏ 가까이 차이난다. 다만 172㎝라는 강소연의 키를 감안하면 오히려 건강미 넘치는 모습이다.&lt;br&gt;강소연은 “그나마 오늘 운동을 하고 와서 이 몸무게다. 원래 62㎏이다”라며 “매일 서너시간씩 운동하다 부상을 당해 쉬었더니 벌크업됐다”며 자신의 뱃살을 보여줬다.&lt;br&gt;한편 2011년 혼성그룹 ‘위’(WE)로 데뷔한 강소연은 긴 무명시절을 거쳐 2021년 넷플릭스 ‘솔로지옥1’을 통해 얼굴을 알렸다. 이후 SBS ‘골 때리는 그녀들’ 등에 출연하며 스포츠 엔터테이너로 활동 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 국내 미술품 경매 낙찰총액 28.6% 급감…“올해 더 나빠질 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500167</guid>
      <pubDate>2024-02-27T16:41:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911114331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481752 --&gt;지난해 전 세계 미술시장이 얼어붙은 가운데 올해 국내 미술 시장은 지난해보다 더 어려울 것이라는 전망이 나왔다.&lt;br&gt;27일 한국미술품감정연구센터가 발표한 ‘2023년 연간 미술시장 분석 보고서’에 따르면 지난 한 해 국내 미술시장에서 열린 총 28회의 오프라인 경매 낙찰총액은 1261억 7100만원으로, 전년보다 28.62% 감소했다.&lt;br&gt;낙찰 작품 수량은 1973점으로 전년보다 15.39% 줄었고, 낙찰률은 전년보다 8.13%포인트 하락한 70.44%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 국내 양대 경매업체인 서울옥션과 케이옥션의 경매만 따져보면 지난해 낙찰총액은 986억 300만원을 기록했다. 이는 전년 동기와 비교하면 41.0%나 하락한 부진한 성적이다. 10억원 이상에 낙찰된 작품은 이우환과 야요이 쿠사마, 유영국, 김환기, 박서보 작품과 고미술 등 17점이었다.&lt;br&gt;이런 가운데 상대적으로 한국화와 고미술품 거래는 지속적인 수요가 이뤄졌다는 점이 눈에 띈다.&lt;br&gt;보고서는 “한국화와 고미술품을 주로 다루는 마이아트옥션, 칸옥션, 아이옥션 등 3개 경매사는 낙찰총액이 서울옥션이나 케이옥션보다 4배 높았다”며 “낙찰 금액은 다소 낮은 가격대에 집중돼 있지만 양질의 작품 공급과 안정적이고 꾸준한 수요로 70%를 넘는 낙찰률을 기록했다”고 짚었다. 지난해 10억원 이상에 낙찰된 작품의 절반 가량이 한국화·고미술 작품이기도 했다.&lt;!-- 그림 1545316 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;해외 경매사 여성 작가 판매 총액, 8.1% ↑&lt;br/&gt;디아스포라·여성 작가, 인기 지속 관전포인트&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해외 미술 경매시장도 불황 여파를 비껴가지 못했다.&lt;br&gt;지난해 글로벌 3대 경매 회사인 크리스티와 소더비, 필립스의 경매 판매총액은 111억 6000만 달러(약 14조 8595억원)로, 전년보다 18.8% 줄어든 것으로 나타났다. 특히 인상파·현대미술 판매 부진이 두드러졌는데 전년 대비 35.9% 급감한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;다만 판화와 에디션 미술품(복수 제작이 가능한 미술품) 등 저가 작품 판매가 전년 대비 18.3% 증가한 1억 3200만 달러를 기록했다. 이에 지난해 3대 경매회사에서 판매된 총 작품 수량은 2022년 10만 8832점에서 지난해 11만 4914점으로 증가했다.&lt;br&gt;여성 작가들의 경매 판매 총액이 7억 8000만 달러로 전년보다 8.1% 늘어난 것도 주목된다. 판매 총액 상위 3명의 여성 작가는 쿠사마 야요이, 조안 미첼, 조지아 오키프 순이었고, 지난해 경매에서 판매된 초현대 미술 작가 작품 상위 50점 가운데 21점은 여성 작가 작품이었다.&lt;br&gt;보고서는 “강력한 조정기 시장에도 불구하고 낙관적인 전망을 내놓을 수 있는 해외 시장과 달리, 경매 시장의 낙찰 결과를 시장의 바로미터로 인식하는 국내 시장 수요 특성으로 볼 때 국내 시장은 낙관적 전망을 내놓을 수 없는 구조적 한계를 지니고 있다”며 “구매할 만한 작품들을 시장에서 찾기 어려운 양상에서부터 미술 시장이 지금보다 더욱 나빠질 것임을 예측할 수 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;보고서는 2020~2022년까지 시장 호황을 이끌었고 2023년 작가별로 큰 격차를 보였던 디아스포라, 여성 작가, 초현대 미술 작가군이 시장에서 생존할 수 있을지 여부도 주목해봐야 할 관전 포인트로 꼽았다.&lt;!-- 그림 1545317 --&gt;&lt;!-- 그림 1545318 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 “기후대응 기금 5조 확보”…민주 “금리 인하 통보 의무화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500173</guid>
      <pubDate>2024-02-27T16:45:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227164529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545323 --&gt;국민의힘이 27일 신형 차세대 원전인 소형모듈원전(SMR)을 비롯한 무탄소 에너지를 적극 지원하고 현재 2조 4000억원에 달하는 기후대응기금 규모를 2027년까지 5조원으로 늘리겠다고 공약했다. 더불어민주당은 이날 가계 대출금리를 대폭 낮추기 위한 ‘고금리 부담완화 3종 세트’를 공약으로 내놓았다.&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장은 이날 서울 성동구의 한 북카페를 찾아 “(기후 위기 공약은) 단기간의 표에 크게 도움이 안 되더라도 계획적으로 중요하게 논의하며 준비해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;여당은 SMR 기술 개발을 지원하고 원전과 풍력 에너지 등 무탄소 에너지에 유리하도록 전기요금 체계를 개편하는 방안을 추진한다. 또 무탄소 에너지 관련 사업에 대한 세제 혜택과 금융 지원도 계획하고 있다. 기후대응기금 규모는 현재보다 2배 이상 늘려 온실가스 감축과 기후산업 육성 등에 투자할 방침이다. 이외 제22대 국회가 들어서면 기후위기특별위원회를 상설화해 정부의 기후대응업무 조정과 관련 조직 개편 방안을 공론화하고 입법화하는 방안도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당 정책위원회가 이날 내놓은 고금리 부담완화 공약에서는 은행이 6개월마다 1회 이상 대출자의 신용상태 개선 여부를 확인하고 금리 인하 가능성이 있다면 관련 내용을 대출자에게 알리도록 의무화하는 항목이 눈에 띈다. 법정 최고 금리(20%) 초과 계약에 대해서는 이자 계약을 전부 무효화하고 현재 2000만원 이하인 불법 대부업 신고보상금을 2배로 올리는 등 ‘악질 불법 대부업자’ 근절 대책도 담았다. 정책 모기지나 금융기관부터 선제적으로 중도상환 수수료를 면제하도록 하는 내용도 공약에 포함됐다. 상환 여력이 있는 고객이 부담없이 채무를 상환할 수 있도록 하기 위함이다.&lt;br&gt;‘취약 채무자’ 보호 정책도 발표했다. 예금자당 1개만 개설할 수 있는 ‘전 국민 생계비 계좌’ 제도를 도입하고 해당 계좌에 예치된 최저생계비 이하의 금액에 대해서는 압류를 금지하도록 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>텍사스 남부 국경에서 맞닥뜨린 바이든과 트럼프…이민정책 정면 대결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500175</guid>
      <pubDate>2024-02-27T16:47:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227164708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545325 --&gt;조 바이든 대통령과 도널드 트럼프 전 대통령이 대선 캠페인의 최대 복병으로 떠오른 불법 월경과 이민정책을 놓고 정면 대결에 나선다. 두 전현직 대통령은 오는 29일(현지시간) 남부 텍사스주의 국경 지역을 각기 방문한다. 대선 재대결이 확실시되는 이들은 불법 이민자 폭증 대응책이 지지율을 좌우할 주요 변수로 부상하자, 서로 정치적 책임을 떠넘기며 이슈 선점에 나선 모양새다.&lt;br&gt;커린 잔 피어 백악관 대변인은 이날 대통령 전용기에서 기자들에게 “대통령이 29일 텍사스주 브라운즈빌을 방문, 국경 순찰대원들과 법 집행기관, 지역 지도자들을 만나 초당적 국경안보 협정을 긴급히 통과시킬 필요성을 논의할 것”이라고 밝혔다. 이어 “공화당 의원들에게 정쟁을 중단하고 국경순찰대 요원 추가 배치, 망명신청 담당 공무원 증원, 펜타닐 밀수 적발 등 예산 지원을 촉구할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;멕시코만 근처인 브라운즈빌은 미국-멕시코 국경 지대로 대규모 불법 입국이 이뤄지는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 맞서 브라운즈빌에서 520㎞ 떨어진 이글패스를 찾는 트럼프 전 대통령은 바이든 행정부의 국경 정책 실패를 거세게 비난하며 고강도 반이민 정책을 재차 공약할 것으로 보인다.&lt;br&gt;이글패스는 공화당 소속 그레그 애벗 주지사가 연방정부 반대에도 지난 16일 이민자 월경 차단 임무의 주 방위군 주둔 기지 건설을 발표한 곳으로, ‘국경 통제 실패’를 상징하는 지역이다.&lt;br&gt;지난해 남부 국경을 통한 불법 이민자가 250만명에 이르는 등 불법 이민 폭증에 따른 부정적 여론이 대선 표심에도 영향을 미치면서 바이든 대선 캠프는 비상이 걸린 분위기다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 몬머스대 여론조사(8~12일, 유권자 902명)에 따르면 응답자의 61%가 ‘불법 이민 문제가 심각한 이슈’라고 답해 관련 조사가 시작된 2015년 이후 최고치를 기록했다. 또 응답자의 53%는 국경 장벽 건설을 찬성했다. 지난 14일 갤럽 여론조사에서도 바이든 대통령의 직무 수행을 부정 평가한 응답자들은 그 이유로 ‘불법 이민’(19%)을 가장 많이 꼽았다.&lt;!-- 그림 1545326 --&gt;전현직 대통령들은 불법 이민의 책임을 서로에게 전가하며 공세를 높이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 트럼프 전 대통령은 출생 시민권제 폐지, 대규모 불법 이주민 추방 등 강경책을 공약한 바 있고, 퇴임 이후에도 여러 차례 텍사스 국경지대를 찾아 자신이 강화한 국경장벽을 옹호했다. 하원을 장악한 공화당은 알레한드로 마요르카스 국토안보부 장관 탄핵안도 가결했다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 이날 트루스소셜에 지난 23일 조지아대에서 발생한 여학생 살인사건 용의자가 베네수엘라 출신 불법 이주민이라고 언급하며 “그녀의 생명을 앗아간 괴물은 2022년 불법 입국했고 어린이를 다치게 한 뒤 뉴욕 좌파 민주당에 의해 풀려났다”고 지적했다. 이어 “부패한 조 바이든의 국경 침공은 우리나라를 파괴하고 국민을 죽이고 있다”며 “내가 대통령이 되면 취임 첫날 미 역사상 최대 규모 불법 범죄자 추방 작전을 시작할 것”이라고 장담했다.&lt;br&gt;바이든 대통령도 국경통제 강화 방안이 포함된 패키지 안보 예산이 공화당 강경파 반대로 무산된 것을 계기로 공세로 전환했다. 또 ‘하루 평균 8500명 이상’ 또는 ‘1주일 간 하루 평균 5000명 이상’ 이민자가 몰릴 경우 국경을 폐쇄하는 내용의 행정명령에 서명하는 안도 검토 중이다.&lt;br&gt;하지만 AP 통신은 “바이든이 취임 이후 남부 국경을 방문한 일정이 단 한 차례(2023년 1월)에 불과했고, 당시에도 이주자들을 만나지 않았다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법정 나오는 이재명 대표 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500184</guid>
      <pubDate>2024-02-27T17:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227170130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545337 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 27일 서울 서초구 중앙지방법원에서 열린 ‘대장동·백현동 사건’ 특정범죄가중처벌등에관한법률 위반(뇌물) 등 2심 공판에 출석한 뒤 점심시간 휴식을 위해 법원을 나서고 있다.&lt;br&gt;전날 위증교사 사건에 이어 이틀 연속 법원에 출석한 이 대표는 이날 법정에서 “대장동에서 수천억 원의 이익이 발생했는데 저는 이 과정에서 사탕 한 개 얻어먹은 일이 없다”며 “정말로 저를 잡기 위한 정치 보복행위”라며 혐의를 전면 부인했다.&lt;br&gt;재판부는 다음 달 12일 한 차례 공판갱신절차를 더 진행한 뒤 19일부터 다시 정식 심리를 이어갈 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태극기로 물든 효창공원 일대 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500185</guid>
      <pubDate>2024-02-27T17:02:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227170206_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545338 --&gt;105주년 3.1절을 사흘 앞둔 27일 서울 용산구 효창공원 태극기 거리에서 한 시민이 태극기를 찍고 있다. 용산구는 제105주년 삼일절을 기념해 오는 3일까지 효창공원 일대에 태극기 거리를 마련한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대학 서열별 졸업생 임금 격차 최대 1.5배… 일자리 부족이 입시경쟁 불렀다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500188</guid>
      <pubDate>2024-02-27T17:12:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227171236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545344 --&gt;대학수학능력시험 성적으로 정해지는 ‘대학 서열’에 따라 졸업생의 임금이 최대 1.5배 차이가 나는 것으로 나타났다. 국책연구기관인 한국개발연구원(KDI)는 과도한 임금 격차가 입시경쟁을 부추기고 저출생·지역 불균형 등 사회적 현상으로 이어지고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;KDI 고영선 선임연구위원(연구부원장)이 27일 발표한 ‘KDI 포커스: 더 많은 대기업 일자리가 필요하다’에 따르면 우리나라 상위 20% 대학교의 졸업생이 하위 20%보다 많게는 50% 가까이 임금을 더 받는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;KDI는 대기업 일자리가 부족해 입시경쟁이 과열 양상을 띠게 됐다고 분석했다. 상위권 대학 졸업생과 하위권 대학 졸업생 간 임금 격차가 커 대학 입시경쟁이 치열해졌다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고 부원장은 4년제 일반 대학을 수능성적에 따라 5개 분위로 구분한 뒤 1분위(하위 20%)부터 5분위(상위 20%) 대학 졸업생의 평균임금을 연령대별로 계산했다. 그 결과 1분위 대비 5분위의 임금 프리미엄은 20대 후반(25~29세)에 25%, 30대 초반(30~34세)에 34%, 30대 후반(35~39세)에 46%로 점차 늘었다. 40대 초반(40~44세)에는 51%로 정점을 찍었다. 1분위가 평균 임금 5000만원을 받을 때 5분위는 약 1.5배인 7500만원을 받는다는 의미다. 이후 은퇴 시기와 맞물리면서 45~49세에 33%, 50~54세에 10%, 55~59세에 1%로 낮아졌다.&lt;br&gt;KDI는 “상위권 대학 졸업자들은 임금뿐 아니라 정규직 취업, 대기업 취업, 장기근속 등에서도 유리한 것으로 나타난다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;고영선 KDI 부원장 “대기업 일자리 늘려야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국은 경제협력개발기구(OECD) 기준 대기업(250인 이상)이 전체 일자리에서 차지하는 비중이 14%로 OECD 32개국 중 최하위다. 이 비중은 중소기업 강국 독일도 41%였으며, 스웨덴(44%), 영국(46%), 프랑스(47%), 미국(58%)은 그보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통계청 조사에서 300인 이상 사업체의 일자리 비중은 2021년 기준 전체 종사자의 13.8%, 임금근로자의 18.4%로 집계됐다. 반면 10인 미만 사업체의 일자리 비중은 전체 종사자의 45.6%, 임금근로자의 30.7%에 달했다.&lt;br&gt;대·중소기업 간 임금 격차도 큰 편이다. 2022년 5~9인 사업체의 임금은 300인 이상 사업체의 54%에 불과했다. 100~299인 사업체의 임금은 71% 수준이었다. 중소기업에서는 출산 전후 휴가, 육아휴직 등 제도를 제대로 활용하기 어렵기 때문에 저출생도 대기업 일자리의 부족과 관계가 있다고 주장했다.&lt;br&gt;여성가족부의 작년 설문조사 결과에 따르면, 경력 단절 이후 재취업했을 때 일자리의 질은 대체로 하락하는 것으로 나타났다. 상용근로자 비중은 36.7% 포인트 하락하는데 임시근로자 비중은 9.4% 포인트 늘었다. 고용원 없이 일하는 자영업자 비중도 16.4% 포인트 증가하는 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;고 부원장은 “수도권 집중 현상도 결국 비수도권에 대기업 일자리가 상대적으로 부족하기 때문”이라고도 밝혔다.&lt;br&gt;회귀분석 결과 시도 단위에서도 사업체 규모가 클수록 노동생산성이 높은 경향이 나타났다. 이 때문에 더 많은 대기업 일자리가 필요하며 정부도 기업의 규모화(스케일 업)를 저해하는 정책 요인을 파악해 개선해야 한다고 연구는 제언했다. 예컨대 ‘피터팬 신드롬’을 키울 수 있는 중소기업 지원정책 등의 효과성을 점검할 필요가 있다는 것이다.&lt;br&gt;중소기업 적합 업종제도, 대형마트 영업시간 제한 등의 정책과 대기업 경제력 집중 관련 정책도 재검토할 때라고 덧붙였다.&lt;br&gt;고 부원장은 “과도한 입시경쟁을 줄이고 사회적 이동성을 제고하며 여성 고용률과 출산율을 높이고 비수도권의 발전을 도모하려면 개별 정책분야의 노력만으로는 부족하다”면서 “공통으로 영향을 미치는 기업의 규모화가 필수적”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대학 서열별 졸업생 임금 격차 최대 1.5배… 일자리 부족이 입시경쟁 불렀다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500188</guid>
      <pubDate>2024-02-27T17:12:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227171236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545344 --&gt;대학수학능력시험 성적으로 정해지는 ‘대학 서열’에 따라 졸업생의 임금이 최대 1.5배 차이가 나는 것으로 나타났다. 국책연구기관인 한국개발연구원(KDI)는 과도한 임금 격차가 입시경쟁을 부추기고 저출생·지역 불균형 등 사회적 현상으로 이어지고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;KDI 고영선 선임연구위원(연구부원장)이 27일 발표한 ‘KDI 포커스: 더 많은 대기업 일자리가 필요하다’에 따르면 우리나라 상위 20% 대학교의 졸업생이 하위 20%보다 많게는 50% 가까이 임금을 더 받는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;KDI는 대기업 일자리가 부족해 입시경쟁이 과열 양상을 띠게 됐다고 분석했다. 상위권 대학 졸업생과 하위권 대학 졸업생 간 임금 격차가 커 대학 입시경쟁이 치열해졌다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고 부원장은 4년제 일반 대학을 수능성적에 따라 5개 분위로 구분한 뒤 1분위(하위 20%)부터 5분위(상위 20%) 대학 졸업생의 평균임금을 연령대별로 계산했다. 그 결과 1분위 대비 5분위의 임금 프리미엄은 20대 후반(25~29세)에 25%, 30대 초반(30~34세)에 34%, 30대 후반(35~39세)에 46%로 점차 늘었다. 40대 초반(40~44세)에는 51%로 정점을 찍었다. 1분위가 평균 임금 5000만원을 받을 때 5분위는 약 1.5배인 7500만원을 받는다는 의미다. 이후 은퇴 시기와 맞물리면서 45~49세에 33%, 50~54세에 10%, 55~59세에 1%로 낮아졌다.&lt;br&gt;KDI는 “상위권 대학 졸업자들은 임금뿐 아니라 정규직 취업, 대기업 취업, 장기근속 등에서도 유리한 것으로 나타난다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;고영선 KDI 부원장 “대기업 일자리 늘려야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국은 경제협력개발기구(OECD) 기준 대기업(250인 이상)이 전체 일자리에서 차지하는 비중이 14%로 OECD 32개국 중 최하위다. 이 비중은 중소기업 강국 독일도 41%였으며, 스웨덴(44%), 영국(46%), 프랑스(47%), 미국(58%)은 그보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통계청 조사에서 300인 이상 사업체의 일자리 비중은 2021년 기준 전체 종사자의 13.8%, 임금근로자의 18.4%로 집계됐다. 반면 10인 미만 사업체의 일자리 비중은 전체 종사자의 45.6%, 임금근로자의 30.7%에 달했다.&lt;br&gt;대·중소기업 간 임금 격차도 큰 편이다. 2022년 5~9인 사업체의 임금은 300인 이상 사업체의 54%에 불과했다. 100~299인 사업체의 임금은 71% 수준이었다. 중소기업에서는 출산 전후 휴가, 육아휴직 등 제도를 제대로 활용하기 어렵기 때문에 저출생도 대기업 일자리의 부족과 관계가 있다고 주장했다.&lt;br&gt;여성가족부의 작년 설문조사 결과에 따르면, 경력 단절 이후 재취업했을 때 일자리의 질은 대체로 하락하는 것으로 나타났다. 상용근로자 비중은 36.7% 포인트 하락하는데 임시근로자 비중은 9.4% 포인트 늘었다. 고용원 없이 일하는 자영업자 비중도 16.4% 포인트 증가하는 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;고 부원장은 “수도권 집중 현상도 결국 비수도권에 대기업 일자리가 상대적으로 부족하기 때문”이라고도 밝혔다.&lt;br&gt;회귀분석 결과 시도 단위에서도 사업체 규모가 클수록 노동생산성이 높은 경향이 나타났다. 이 때문에 더 많은 대기업 일자리가 필요하며 정부도 기업의 규모화(스케일 업)를 저해하는 정책 요인을 파악해 개선해야 한다고 연구는 제언했다. 예컨대 ‘피터팬 신드롬’을 키울 수 있는 중소기업 지원정책 등의 효과성을 점검할 필요가 있다는 것이다.&lt;br&gt;중소기업 적합 업종제도, 대형마트 영업시간 제한 등의 정책과 대기업 경제력 집중 관련 정책도 재검토할 때라고 덧붙였다.&lt;br&gt;고 부원장은 “과도한 입시경쟁을 줄이고 사회적 이동성을 제고하며 여성 고용률과 출산율을 높이고 비수도권의 발전을 도모하려면 개별 정책분야의 노력만으로는 부족하다”면서 “공통으로 영향을 미치는 기업의 규모화가 필수적”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 서동주, 파격 시스루 수영복 화보</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500190</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500190</guid>
      <pubDate>2024-02-27T17:14:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 114911 --&gt;방송인 서동주가 파격적인 수영복 화보를 공개해 눈길을 끈다.&lt;br&gt;서동주는 지난 23일 자신의 채널에 수영복 전문 브랜드의 화이트 시스루 수영복을 착장한 화보를 올렸다. 햇살이 드는 창가에 기대앉아 꽃을 든 서동주는 화장기 없는 청순한 분위기에도 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;탄탄한 몸매가 고스란히 드러나는 독특한 디자인의 수영복 덕분. 글래머러스한 몸매를 부각시키는 사진에 팬들의 반응도 폭발했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“선수 적극 보강할 것”…강혁 가스공사 ‘정식’ 감독, 이제 필요한 건 수준급 빅맨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500205</guid>
      <pubDate>2024-02-27T17:42:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227174151_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545367 --&gt;‘대행’ 꼬리표를 뗐다. 대구 한국가스공사가 차분한 리더십으로 팀의 반등을 이끈 강혁 감독에게 정식 지휘봉을 맡겼다. 사실상 플레이오프 진출이 좌절된 상황에서 다음 시즌 준비에 돌입한 가스공사의 과제는 걸출한 빅맨 영입이다.&lt;br&gt;이제는 강혁 ‘감독’이다. 가스공사 관계자는 27일 서울신문과의 통화에서 “초임 감독으로는 최고 수준으로 2년 계약했다. 이번 시즌을 어수선하게 시작했지만 팀을 다잡고 성적을 끌어올린 공을 높게 평가했다”고 설명했다.&lt;br&gt;가스공사는 지난해 6월 유도훈 전 감독과 계약을 해지하면서 법정 다툼 등 마찰을 빚었고 혼란스러운 팀 분위기에 11월까지 2승 12패 리그 꼴찌에 머물렀다. 그러나 강 감독이 조직력과 수비력을 끌어올리며 7위까지 뛰어올랐다. 상무에서 전역한 김낙현이 무릎 부상에 시달렸으나 샘조세프 벨란겔과 앤드류 니콜슨을 중심으로 반등에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 가스공사는 플레이오프 진출권인 6위 현대모비스와 6경기 반 차까지 벌어졌다. 남은 11경기로 뒤집기엔 역부족인 상황에서 선제적으로 강 감독과 정식 계약하며 내년 시즌을 준비하는 모습이다.&lt;!-- 그림 1545368 --&gt;관건은 높이 보강이다. 27일 현재 가스공사는 팀 리바운드 리그 전체 9위(35.1개)다. 개인 리바운드 순위에서도 니콜슨이 전체 9위(7.85개), 이대헌이 19위(5.15개)에 머물고 있다. 이대헌마저 발목 부상에 신음하며 9경기에 나서지 못했다. 강 감독은 시즌 내내 “가장 중요한 건 리바운드 사수”라고 강조했으나 2m 이상의 국내 선수가 없는 한계를 극복하지 못했다.&lt;br&gt;상위권을 보면 모두 수준급의 빅맨을 보유했다. 리그 선두 원주 DB는 김종규(207㎝)와 강상재(200㎝)에게 골밑을 맡기고 슈팅, 패스 능력을 지닌 디드릭 로슨을 영입해 내외곽 조화를 이뤘다. 2위 수원 kt도 국가대표 센터 하윤기(203㎝)가 맹활약하고 있다. 3위 창원 LG는 리바운드 1위(15.34개) 아셈 마레이(204㎝)가 무릎 부상으로 빠지고 고전 중이다. 4위 서울 SK엔 최고의 외국인 선수 자밀 워니(198㎝)가 버티고 있다.&lt;br&gt;가스공사 관계자는 “시즌을 마치고 적극적으로 선수를 영입할 예정”이라며 “자유계약선수(FA) 협상 기간 전에 미리 영입 선수를 분석하고 선정해야 한다. 체계적인 준비를 위한 감독 선임”이라고 강조했다. 이어 “사무실, 라커룸 리모델링 등 전반적인 투자도 병행할 것”이라고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘솔로지옥’ 이관희, 올스타 팬 투표 1위 허웅 제치고 유니폼 경매 최고가 기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500218</guid>
      <pubDate>2024-02-27T17:57:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227175725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545383 --&gt;연예 리얼리티쇼 ‘솔로지옥3’ 출연으로 대중의 큰 관심을 받은 이관희(창원 LG)가 2시즌 연속 프로농구 올스타전 유니폼 경매 최고 낙찰가를 기록했다.&lt;br&gt;지난 19일부터 26일까지 진행된 2023~24시즌 프로농구 올스타전 선수 유니폼 경매 결과 이관희의 유니폼이 240만원에 낙찰되어 최고가를 기록했다고 KBL이 27일 밝혔다. 2위는 허웅(부산 KCC)의 유니폼으로 225만원에 팔렸다. 허웅은 이번 올스타전 팬 투표 1위, 이관희는 20위였다.&lt;br&gt;이정현(고양 소노)의 유니폼이 97만 2000원, 신인 유기상(LG)의 유니폼이 70만원에 낙찰되며 그 뒤를 이었다. KBL은 낙찰 총액 기준으로 1163만원의 수익을 냈다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이관희는 지난 시즌에도 198만 8000원으로 최고가를 기록한 바 있다. 2위는 허웅으로 180만 2000원이었다.&lt;br&gt;KBL은 2020~21시즌부터 올스타 유니폼 경매를 진행하고 있다. 첫 해 허웅의 유니폼이 460만원에 낙찰되며 역대 최고가로 남았다. 2021~22시즌 최고가 역시 허웅(180만원)이 차지했다.&lt;br&gt;한편, 올스타 선수 유니폼 경매 수익금은 유소년 농구 발전 기금으로 사용된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 사투리 쓴 이기광…‘발연기 논란’ 직접 입 열었다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500221</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500221</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:06:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227180628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545388 --&gt;그룹 하이라이트 멤버 이기광이 드라마 ‘내 남편과 결혼해줘’ 비하인드 스토리를 전했다.&lt;br&gt;27일 방송되는 SBS 예능프로그램 ‘강심장VS’는 다방면에서 종횡무진 맹활약 중인 ‘선을 넘는 녀석들’ 특집으로 꾸며진다. 이날 방송에는 하이라이트 멤버 이기광, 공간 기획 전문가 유정수, 개그맨 강재준, 방송인 오정연, 장예원이 출한다.&lt;br&gt;화제의 드라마 ‘내 남편과 결혼해줘’(내남결)에서 박민영의 첫사랑 역으로 열연을 펼친 이기광은 드라마 종영 후 첫 예능 나들이에 나섰다. 등장부터 드라마 흥행에 대한 축하 세례를 받은 이기광은 “전 한 게 없다”고 겸손한 모습을 보이면서도 덕분에 개인 소셜미디어(SNS) 팔로워 수가 4만명이나 늘었다고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이기광은 커뮤니티를 뜨겁게 달궜던, 장안의 화제 ‘사투리 고백씬’을 언급해 눈길을 끌었다. “많은 분들이 따라 해주시는 장면이 있다”고 입을 연 이기광은 화제의 명대사 “내는 니 좋아했다고!”를 스튜디오에서 재연해 현장 분위기를 뜨겁게 달궜다.&lt;br&gt;그는 사투리 연기가 쉽지 않았다고 고백하며 해당 장면의 비하인드 스토리를 밝히기도 했는데, 더불어 다소 어색했던 억양의 이유까지 특유의 재치 있는 입담으로 풀어내 현장을 웃음바다로 만들었다는 전언이다. 이기광이 직접 전하는 화제의 ‘사투리 고백씬’ 비하인드 스토리는 본방송을 통해 모두 공개될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최대 80%까지 마감 세일…알뜰소비족 지갑 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018004</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:17:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지속되는 고물가 부담에 소비기한 임박 상품을 파는 서비스가 인기를 얻고 있다. 상품을 최대 80%까지 할인하면서 소비자는 실속형 소비를 할 수 있고 판매업체는 재고 부담을 줄일 수 있다는 장점이 있다.&lt;br&gt;27일 11번가는 소비기한은 임박했지만, 사용이나 섭취에 문제가 없는 상품을 모아 최대 80%의 높은 할인율로 판매하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;최근 선보인 ‘소비기한 임박’ 상품 물량의 대부분이 소진될 정도로 소비자 관심이 높다는 게 11번가의 설명이다. 실제로 지난해 슈팅배송 ‘소비기한 임박’ 상품의 구매고객 수가 상반기(1~6월) 대비 하반기(7~12월)에 2배(95%) 규모로 증가했다. 주문 바로 다음날 상품이 도착하는 ‘슈팅배송’의 편의성까지 더해져 같은 기간 ‘소비기한 임박’ 상품의 결제 거래액도 47% 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고객이 주로 구매한 품목은 저장성이 높은 치킨너겟, 돈가스, 만두와 같은 냉동 간편식과 대용량 음료, 식료품, 건강기능식품 등으로 나타났다.&lt;br&gt;편의점 GS25는 지난해 11월부터 자사 애플리케이션(앱)인 ‘우리동네GS’를 통해 ‘마감할인’ 서비스를 제공하고 있다. 앱을 통해 소비기한이 임박한 도시락, 김밥 등을 최대 45% 할인된 가격에 구입할 수 있다. 가맹점주 등이 따로 상품을 등록할 필요 없이 소비기한 만료 시점 기준 3시간~25분 전 먹거리가 자동으로 노출되는 시스템이다. 마감할인 매출은 지난해 12월 대비 올해 1월 6.4배 늘었다고 GS25 측은 밝혔다.&lt;br&gt;쿠팡의 신선식품 새벽배송 서비스 로켓프레시 역시 유통기한이 임박한 상품을 ‘마감세일특가’로 판매한다. 20~50% 할인하는 것은 물론 꼼꼼하게 품질을 관리하는 것이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박세환 11번가 리테일운영담당은 “유례없는 물가 부담에가격이 상품 구매를 결정하는 최우선 요소로 작용하면서 가격 부담이 덜한 상품에 지갑을 여는 ‘실속형 소비’에 대한 관심이 높다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최대 80%까지 마감 세일…알뜰소비족 지갑 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018004</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:17:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지속되는 고물가 부담에 소비기한 임박 상품을 파는 서비스가 인기를 얻고 있다. 상품을 최대 80%까지 할인하면서 소비자는 실속형 소비를 할 수 있고 판매업체는 재고 부담을 줄일 수 있다는 장점이 있다.&lt;br&gt;27일 11번가는 소비기한은 임박했지만, 사용이나 섭취에 문제가 없는 상품을 모아 최대 80%의 높은 할인율로 판매하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;최근 선보인 ‘소비기한 임박’ 상품 물량의 대부분이 소진될 정도로 소비자 관심이 높다는 게 11번가의 설명이다. 실제로 지난해 슈팅배송 ‘소비기한 임박’ 상품의 구매고객 수가 상반기(1~6월) 대비 하반기(7~12월)에 2배(95%) 규모로 증가했다. 주문 바로 다음날 상품이 도착하는 ‘슈팅배송’의 편의성까지 더해져 같은 기간 ‘소비기한 임박’ 상품의 결제 거래액도 47% 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고객이 주로 구매한 품목은 저장성이 높은 치킨너겟, 돈가스, 만두와 같은 냉동 간편식과 대용량 음료, 식료품, 건강기능식품 등으로 나타났다.&lt;br&gt;편의점 GS25는 지난해 11월부터 자사 애플리케이션(앱)인 ‘우리동네GS’를 통해 ‘마감할인’ 서비스를 제공하고 있다. 앱을 통해 소비기한이 임박한 도시락, 김밥 등을 최대 45% 할인된 가격에 구입할 수 있다. 가맹점주 등이 따로 상품을 등록할 필요 없이 소비기한 만료 시점 기준 3시간~25분 전 먹거리가 자동으로 노출되는 시스템이다. 마감할인 매출은 지난해 12월 대비 올해 1월 6.4배 늘었다고 GS25 측은 밝혔다.&lt;br&gt;쿠팡의 신선식품 새벽배송 서비스 로켓프레시 역시 유통기한이 임박한 상품을 ‘마감세일특가’로 판매한다. 20~50% 할인하는 것은 물론 꼼꼼하게 품질을 관리하는 것이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박세환 11번가 리테일운영담당은 “유례없는 물가 부담에가격이 상품 구매를 결정하는 최우선 요소로 작용하면서 가격 부담이 덜한 상품에 지갑을 여는 ‘실속형 소비’에 대한 관심이 높다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교통사고로 ‘전신마비’ 된 유명 가수…반가운 근황 전했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500229</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500229</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227181843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545408 --&gt;교통사고로 전신마비 판정을 받은 더 크로스 김혁건이 근황을 전했다.&lt;br&gt;27일 방송되는 JTBC ‘한문철의 블랙박스 리뷰’에 김혁건이 깜짝 게스트로 출연한다.&lt;br&gt;이날 방송에서 한문철 변호사는 ‘신호위반’ 대 ‘NO 신호위반’, 딜레마 존 사고도 집중 조명한다. 황색 불에 유턴하는 차가 황색 불에 직진 중인 오토바이와 충돌한 사고, 도저히 멈출 수 없는 딜레마 존에 대한 이야기와 함께 깜짝 게스트 김혁건이 등장한다. 그는 지난 2012년 불의의 교통사고로 전신마비 판정을 받았지만 노래를 향한 열정과 끝없는 긍정 에너지로 큰 감동을 선사했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김혁건은 최근 한 유튜브에 출연해 교통사고를 떠올리며 “군대를 전역하고 ‘더 크로스’ 앨범을 준비하던 중이었다. 당시 여자친구와 결혼 준비도 생각을 하고, 행복하다고 생각하던 찰나에 사고를 가지게 되었다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “구급차를 타고 병원에 가게 됐고, 의사는 ‘살아날 수 없을 것 같다’라고 이야기했는데 불행 중 다행으로 살아났다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, 해외 도주범 610명 송환에 집중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228009006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228009006</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:30:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228063709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545549 --&gt;경찰은 전세사기와 도박, 마약 등 민생침해 범죄를 저지르고 해외로 도주한 610명을 집중 관리해 신속히 검거·송환하기로 했다.&lt;br&gt;경찰청은 27일 해외로 도피한 주요 범죄자 610명에 대해 죄질, 피해 정도, 사회적 관심도 등을 기준으로 총 3단계 관리 등급(핵심 44명·중점 216명·일반 350명)을 지정했다.&lt;br&gt;최우선적으로 검거해야 할 ‘핵심’ 등급 대상자 44명이 저지른 범죄 유형을 살펴보면 전세사기 등 경제 범죄가 16명(36.3%)으로 가장 많았다. 일례로 빌라 수십 가구를 보유한 채 공인중개사들과 공모해 세입자 30여명으로부터 받은 보증금 43억원을 빼돌린 전세사기 범죄단체 조직원이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사이버도박 11명(25%), 마약 5명(11.3%), 산업기술 유출 4명(9%) 순으로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;이들이 도피한 국가는 베트남 10명(22.7%), 중국 9명(20.4%), 필리핀 7명(15.9%), 태국 6명(13.6%) 등 10개국이다. 중국과 베트남 등을 거점으로 삼아 여러 인터넷 도박 사이트를 운영하면서 5조원 상당의 수익을 챙긴 다국적 사이버도박 범죄단체 총책도 대상에 올랐다.&lt;br&gt;경찰은 매월 관계기관과 합동회의를 열고 핵심 도피 사범의 은신처와 도피 동향을 공유해 신속하게 검거한다는 구상이다. 국내 공동조사팀을 도피 국가로 파견해 은신처를 조사하고 수사 자료를 확보한다. 관리 등급은 검토를 거쳐 매달 조정한다. 해외로 유출된 범죄자금 및 피해금의 추적·동결·환수에도 주력하기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐암4기도, 응급환자도 줄이송…과부하 걸린 공공병원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500232</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:36:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227183553_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545427 --&gt;“전공의들이 파업만 안 했어도, 방사선 치료라도 더 받으셨을 텐데...”&lt;br&gt;의대 증원에 반발한 전공의 이탈 8일째를 맞은 27일 서울시립 보라매병원 응급실에서 만난 A씨는 하염 없이 눈물을 흘리고 있었다. 폐암 4기였던 A씨 아버지는 한 대형병원에서 전공의 파업으로 강제 퇴원을 당했다. 갈 곳을 찾지 못 해 일주일을 집에서 보낸 A씨의 아버지는 결국 심정지가 왔다. 119 구급대원을 불러 심폐소생술을 받고 겨우 보라매병원에 왔지만 중환자실에도 들어가지 못하고 응급실에 누워 있는 상태다.&lt;br&gt;A씨는 “전공의들이 파업만 안했어도, 이렇게 보호자 가슴에 못박는 일은 없었을 것”이라면서 “공공병원인 보라매병원이 환자를 내쫓지 않고 성심성의껏 봐주신 것 만으로도 감사하다. 정부와 의사 사이에서 서민 환자만 피해 보고 있는 것 같다”며 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의대 증원에 반발한 의사들의 집단행동이 확산되면서 환자들의 고통이 커지고 있다. 지난 26일 새벽 서울 신내동 서울의료원 권역응급센터에서 만난 60대 이용우씨는 옷과 얼굴에 핏자국이 선명했다. 계단에서 굴러 턱이 깨진 그는 집 앞 병원 응급실이 문을 닫아 서울의료원까지 와서 겨우 치료를 받을 수 있었다.&lt;br&gt;이씨는 “집 앞 종합병원은 전공의들이 파업한다고 야간 응급 진료를 안 했다. 할 수 없이 119구급차를 타고 겨우 서울의료원에 도착해 치료를 받았는데, 차 안에서 피가 계속 나서 어찌나 겁이 났다”면서 “사고를 당해보니 의료 대란이 실감난다. 나는 그나마 괜찮지만 진짜 큰 병이 있는 환자와 가족들은 속이 타 들어갈 것”이라며 혀를 찼다.&lt;!-- 그림 1545428 --&gt;전공의들의 파업이 확산되면서 서울의료원 등 서울시가 운영하는 5개 공공병원들은 비상 체제로 운영되고 있다. 민간 병원에서 쏟아져 넘어오는 환자들을 받아야 해서다. 병원을 찾지 못해 늦은 밤에 구급차를 타고 응급실을 찾는 사례도 늘고 있다.&lt;br&gt;정부가 지난 23일 보건의료 위기 경보를 ‘심각’ 단계로 높이면서 서울시립 종합병원 4곳은 응급실 비상 진료에 들어갔다. 늘어난 당직 배치표를 받아든 시립병원 전문의들의 표정은 미묘했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;26일 서울의료원에서 새벽 근무 중이던 한 의사는 “동료 의사들이 근무를 중단한 건 이해는 가지만 환자들을 끝까지 지켜야 하는 건 결국 우리 의사들”이라면서 “정부와 의사단체 양 측이 어떤 식으로든 합의를 이뤄내 파업이 장기화되는 건 막아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울시 관계자는 “민간 병원과 달리 공공병원은 주간 진료는 물론 야간 응급상황도 정상적으로 대처하고 있다”면서 “코로나19에 이어 다시 한 번 위기 상황에서 큰 도움이 되고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;하지만 공공병원 상황도 만만찮다. 서울시에 따르면 서울의료원 등 5개 공공병원의 전공의 230명 중 73%가 사직서를 제출했다. 전공의가 빠져나가면서 그들이 맡았던 병상 이동, 수술 동의서 받기 등 사소한 절차까지 전문의가 챙겨야 한다. 이에 전문의들이 밤 응급실 당직에 이어 낮엔 외래 진료를 봐야 한다. 의료 파업이 장기화되면 전문의들도 무너질 수 있다는 뜻이다. 한 시립병원 관계자는 “전문의들이 전공의들의 빈 자리를 채우고 있지만 언제까지 버틸 수 있을지 모르겠다”며 바쁘게 병동으로 뛰어갔다.&lt;br&gt;비상근무 체계가 장기화될 경우 공공병원 역시 병상을 축소 운영할 가능성까지 거론된다. 이현석 서울의료원장은 지난 21일 현장을 찾은 오세훈 서울시장에게 “의료진의 피로도가 높아질 때는 불가피하게 응급센터 병상을 줄일 수 밖에 없다”며 29일 이후를 축소를 검토할 수 있는 시기로 제시했다.&lt;br&gt;비상 진료에 나선 공공병원가 과부하에 걸린 것은 평소 허약한 체질 탓이기도 하다. 공공병원은 만성적인 결원 상태다. 전국 광역지방자치단체 공공병원의 의사 인력현황을 조사한 결과 정원 1189명 중 1029명(86.5%·경기도 제외)만 자리가 채워진 상태로 확인됐다. 경기도는 장기간 의사 정원 규정을 손보지 않아 정원 103명에 현원 157명이 일하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐암4기도, 응급환자도 줄이송…과부하 걸린 공공병원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500232</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:36:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227183553_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545427 --&gt;“전공의들이 파업만 안 했어도, 방사선 치료라도 더 받으셨을 텐데...”&lt;br&gt;의대 증원에 반발한 전공의 이탈 8일째를 맞은 27일 서울시립 보라매병원 응급실에서 만난 A씨는 하염 없이 눈물을 흘리고 있었다. 폐암 4기였던 A씨 아버지는 한 대형병원에서 전공의 파업으로 강제 퇴원을 당했다. 갈 곳을 찾지 못 해 일주일을 집에서 보낸 A씨의 아버지는 결국 심정지가 왔다. 119 구급대원을 불러 심폐소생술을 받고 겨우 보라매병원에 왔지만 중환자실에도 들어가지 못하고 응급실에 누워 있는 상태다.&lt;br&gt;A씨는 “전공의들이 파업만 안했어도, 이렇게 보호자 가슴에 못박는 일은 없었을 것”이라면서 “공공병원인 보라매병원이 환자를 내쫓지 않고 성심성의껏 봐주신 것 만으로도 감사하다. 정부와 의사 사이에서 서민 환자만 피해 보고 있는 것 같다”며 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의대 증원에 반발한 의사들의 집단행동이 확산되면서 환자들의 고통이 커지고 있다. 지난 26일 새벽 서울 신내동 서울의료원 권역응급센터에서 만난 60대 이용우씨는 옷과 얼굴에 핏자국이 선명했다. 계단에서 굴러 턱이 깨진 그는 집 앞 병원 응급실이 문을 닫아 서울의료원까지 와서 겨우 치료를 받을 수 있었다.&lt;br&gt;이씨는 “집 앞 종합병원은 전공의들이 파업한다고 야간 응급 진료를 안 했다. 할 수 없이 119구급차를 타고 겨우 서울의료원에 도착해 치료를 받았는데, 차 안에서 피가 계속 나서 어찌나 겁이 났다”면서 “사고를 당해보니 의료 대란이 실감난다. 나는 그나마 괜찮지만 진짜 큰 병이 있는 환자와 가족들은 속이 타 들어갈 것”이라며 혀를 찼다.&lt;!-- 그림 1545428 --&gt;전공의들의 파업이 확산되면서 서울의료원 등 서울시가 운영하는 5개 공공병원들은 비상 체제로 운영되고 있다. 민간 병원에서 쏟아져 넘어오는 환자들을 받아야 해서다. 병원을 찾지 못해 늦은 밤에 구급차를 타고 응급실을 찾는 사례도 늘고 있다.&lt;br&gt;정부가 지난 23일 보건의료 위기 경보를 ‘심각’ 단계로 높이면서 서울시립 종합병원 4곳은 응급실 비상 진료에 들어갔다. 늘어난 당직 배치표를 받아든 시립병원 전문의들의 표정은 미묘했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;26일 서울의료원에서 새벽 근무 중이던 한 의사는 “동료 의사들이 근무를 중단한 건 이해는 가지만 환자들을 끝까지 지켜야 하는 건 결국 우리 의사들”이라면서 “정부와 의사단체 양 측이 어떤 식으로든 합의를 이뤄내 파업이 장기화되는 건 막아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울시 관계자는 “민간 병원과 달리 공공병원은 주간 진료는 물론 야간 응급상황도 정상적으로 대처하고 있다”면서 “코로나19에 이어 다시 한 번 위기 상황에서 큰 도움이 되고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;하지만 공공병원 상황도 만만찮다. 서울시에 따르면 서울의료원 등 5개 공공병원의 전공의 230명 중 73%가 사직서를 제출했다. 전공의가 빠져나가면서 그들이 맡았던 병상 이동, 수술 동의서 받기 등 사소한 절차까지 전문의가 챙겨야 한다. 이에 전문의들이 밤 응급실 당직에 이어 낮엔 외래 진료를 봐야 한다. 의료 파업이 장기화되면 전문의들도 무너질 수 있다는 뜻이다. 한 시립병원 관계자는 “전문의들이 전공의들의 빈 자리를 채우고 있지만 언제까지 버틸 수 있을지 모르겠다”며 바쁘게 병동으로 뛰어갔다.&lt;br&gt;비상근무 체계가 장기화될 경우 공공병원 역시 병상을 축소 운영할 가능성까지 거론된다. 이현석 서울의료원장은 지난 21일 현장을 찾은 오세훈 서울시장에게 “의료진의 피로도가 높아질 때는 불가피하게 응급센터 병상을 줄일 수 밖에 없다”며 29일 이후를 축소를 검토할 수 있는 시기로 제시했다.&lt;br&gt;비상 진료에 나선 공공병원가 과부하에 걸린 것은 평소 허약한 체질 탓이기도 하다. 공공병원은 만성적인 결원 상태다. 전국 광역지방자치단체 공공병원의 의사 인력현황을 조사한 결과 정원 1189명 중 1029명(86.5%·경기도 제외)만 자리가 채워진 상태로 확인됐다. 경기도는 장기간 의사 정원 규정을 손보지 않아 정원 103명에 현원 157명이 일하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>열악한 처우에 의사 없는 공공병원… 의대증원 통한 인력난 해소도 의문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228002001</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:40:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227184053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545437 --&gt;의료대란 사태로 인해 떠밀린 수요가 공공의료로 집중되면서 공공의료에 대한 관심이 커졌다. 공공의료란 국공립병원, 시립병원, 지방의료원, 군병원, 보건소 등 국가가 모든 국민에게 제공하는 의료서비스를 뜻한다. 하지만 공공의료는 만성적인 운영난과 인력 부족에 시달린다. ‘사립병원과 급여 차이가 있고 일은 더 힘들다’는 인식이 의료계 전반에 깔려 있어서다.&lt;br&gt;27일 서울시에 따르면 시는 지난 2022년 43명(일반직·임기제)의 의사를 모집했으나 응시 인원은 절반 정도인 22명에 불과했다. 지난해에는 모집 인원 21명 가운데 6명만 응시했다.&lt;br&gt;공공의사 지원자 수 미달 사태는 하루 이틀 일이 아니다. ‘정재영’(정신건강의학과, 재활의학과, 영상의학과)으로 불리는 인기 과는 지원자가 더 없다. 시립병원이자 정신건강의학과 특화 병원인 은평병원은 지난해부터 정신건강의학과 의사를 모집했으나 지원자가 없어 재공고 절차가 진행 중이다. 2021년 이후 당일 외래 접수 진료도 못 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의사들이 공공병원을 외면하는 건 열악한 처우 때문이다. 서울시 공공병원의 한 관계자는 “코로나19 이후 민간 분야의 인건비는 많이 상승했지만 공공 쪽은 제자리걸음이라 임금 격차가 더 커졌다”고 말했다.&lt;br&gt;이에 서울시는 2019년 7656만원이었던 시립병원 의사 평균 기본 연봉액을 지난해 1억 4650만원으로 끌어올렸다. 하지만 개원의나 봉직의(월급 의사)에 못 미친다. 경제협력개발기구(OECD)에 따르면 2020년 기준 한국의 봉직의 평균 임금 소득은 19만 2749달러(약 2억 5683만원)다.&lt;br&gt;공공병원의 인력 부족 현상은 공공병원을 자주 찾는 의료 취약계층의 피해로 이어진다. 서울시가 운영하는 은평병원의 영상의학과·재활의학과, 서북병원의 재활의학과·소아청소년과 등은 의료진이 없어 휴진 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 의료계 집단행동에 따른 비상진료까지 공공의료기관이 떠안으면서 남은 의료진에게 업무가 가중되고 있다. 현재 우리나라 전체 의료기관 중 공공의료 기관의 비율은 5.4%다. 40여개 시민단체가 참여하는 좋은공공병원만들기운동본부는 지난 25일 성명을 내고 “코로나19 이후 경영난에 시달리던 공공병원을 방치하다 이제 와서 부탁과 격려를 남발하는 행태는 후안무치하다”고 정부를 비판했다.&lt;br&gt;의대 정원 증가가 공공의료 인력 증가로 이어질 수 있을지도 의문이다. 추가 배출된 의사들이 공공병원으로 간다는 보장이 없다. 시니어 의사 활용 방안이 가장 현실적인 대안이라는 의견도 있다. 대한의사협회가 최근 실시한 설문에서 응답자의 77.0%가 퇴직 후 국공립병원 등 공공보건의료기관에 취업할 의향이 있다고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1개 과에 의사 1명’ 지방은 초비상… “공공의료 붕괴로 이어질 수도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228002002</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:40:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227184054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;성남시의료원 환자 최고 5배 늘어&lt;br/&gt;공공병원 의사, 정원의 87%에 그쳐&lt;br/&gt;수도권 선호에 연봉 높아도 ‘외면’&lt;br/&gt;“의대 입학 때 지역 근무 의무화를”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1545439 --&gt;“이번엔 지방 공공의료 전체가 무너질 수도 있습니다.”&lt;br&gt;의대 정원 확대에 반대하는 전공의의 집단 사직으로 공공병원에 환자들이 몰리고 있다. 특히 인력 등 만성적인 인프라 부족에 허덕이는 지방 공공병원들은 사태가 장기화되면 아예 의료 시스템이 붕괴될 수 있다는 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;27일 경기 남부권 최대 공공병원인 성남시의료원은 평소보다 전원 환자가 두 배 늘었다. 성남의료원 관계자는 “집단행동 전날인 지난 19일은 평소의 4~5배인 18명이 전원을 왔다”면서 “지금도 하루 4~5명의 환자가 전원을 계속 오는 상황이라 며칠이나 더 버틸 수 있을지 잘 모르겠다”며 한숨을 내쉬었다.&lt;br&gt;그나마 수도권은 낫다. 영남권의 한 공공병원 관계자는 “지방은 1개 과에 의사가 1명인 경우가 태반이다. 전원 환자가 늘면서 과부하가 더 심하다”고 털어놨다. 종합병원 기능을 할 수 있는 병상 300개 이상을 둔 공공병원은 서울 외에 없다.&lt;br&gt;지방 공공병원의 인력 현황을 살펴보면 상황은 더 심각하다. 서울과 경기 등 수도권을 제외한 전국의 공공병원 의사 정원은 859명인데 채용은 756명(87.1%)에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인력 부족이 가장 심각한 곳은 광주다. 정원 12명 중 8명(66.7%)만 채용된 상태다. 대구 공공병원도 의사 정원이 64명이지만 실제 일하는 의사는 46명(71.9%)뿐이다. 전남은 74.5%, 경남은 77.8%만 정원을 채우고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지방 공공병원 인력 수급의 최대 난점은 의사들의 수도권 근무 선호다. 지방 병원들은 서울 민간병원과 비슷하거나 더 높은 2억~3억원대 연봉을 제시하지만 의사 찾기가 ‘하늘의 별 따기’다.&lt;br&gt;지난해 경남 산청군보건의료원은 내과 전문의를 채용하면서 공고를 5차까지 낸 끝에 연봉 3억 6000만원, 주 5일·하루 8시간 근무 조건으로 겨우 의사를 구했다. 산청의료원 관계자는 “4차 공고에서 뽑힌 내과 전문의가 채용을 포기했는데, 겨우 설득해 5차 공고를 내서 뽑았다”고 말했다.&lt;br&gt;지방에서 의사 구하기가 하늘의 별 따기이다 보니 지방 공공병원의 병상수는 지속적으로 감소하고 있다. 2022년 말 기준 전체 의료기관 병상수 대비 공공병원 병상수 비중은 8.8%에 그친다. 경제협력개발기구(OECD) 평균인 72.0%의 8분의1 수준이다.&lt;br&gt;정일용 경기도의료원장은 “의대에 입학할 때 특정 지역에서 10년을 근무해야 한다는 의무 조항을 내걸어야 의사들이 지역에 남을 것”이라고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 저장용량 12단까지 쌓았다… 5세대 HBM 빅매치 돌입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228019001</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:42:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227184253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;업계 최대 용량 36GB 구현 성공&lt;br/&gt;8단 쌓은 ‘선두’ SK하이닉스 추격&lt;br/&gt;D램 점유율 46%… 7년 만에 최고&lt;br/&gt;마이크론, 엔비디아용 HBM 양산&lt;br/&gt;새달 삼성과 ‘36GB 용량’ 맞붙어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1545444 --&gt;인공지능(AI) 반도체에 탑재되는 고대역폭 메모리(HBM)를 놓고 메모리 반도체 업체간 경쟁이 본격화됐다. 선두 SK하이닉스를 추격 중인 삼성전자는 업계 최초로 D램 칩을 12단으로 쌓은 ‘5세대 HBM(HBM3E) 개발에 성공하면서 반전 계기를 맞았다. 미국 마이크론도 엔비디아용 5세대 HBM 양산을 시작하고 HBM 시장을 사실상 양분하고 있는 국내 업체에 도전장을 냈다.&lt;br&gt;27일 업계에 따르면 삼성전자가 이번에 개발한 36기가바이트(GB) 5세대 HBM은 업계 최대 용량이다. 3GB 용량인 24기가비트(Gb) D램을 12단으로 쌓아 올려 8단까지 쌓은 경쟁업체 제품(24GB)과 차별화를 한 것이다. 수천개의 미세 구멍을 뚫은 D램을 수직으로 쌓아 적층된 칩 사이를 전극으로 연결하는 기술(TSV·실리콘 관통 전극)을 활용했다고 한다. HBM은 D램 여러 개를 수직으로 연결해 데이터 처리 속도를 끌어올린 고성능 메모리다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자가 고용량 HBM 시장을 주목한 건 AI 서비스 고도화로 데이터 처리량이 급증하고 있기 때문이다. 회사 측은 “성능과 용량이 이전 제품인 4세대 HBM(HBM3 8단) 대비 50% 이상 개선됐다”면서 “이 제품을 사용하면 그래픽처리장치(GPU) 사용량이 줄어 기업들이 비용을 절감할 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;삼성전자는 6세대 HBM도 2026년 양산을 목표로 준비 중이다. 6세대에서는 16단까지 용량이 커질 것으로 보고, 칩과 칩 사이의 ‘갭’을 완전히 없애는 신공정도 개발하고 있다. 삼성전자의 HBM 매출이 늘면서 지난해 4분기 D램 점유율은 45.7%(옴디아 기준)를 기록했다. 2016년 3분기(48.2%) 이후 가장 높은 수준이다.&lt;br&gt;다만 HBM 시장만 놓고 보면 SK하이닉스가 앞서가고 있다는 평가를 받는다. SK하이닉스는 AI 반도체의 핵심인 GPU 시장의 80% 이상을 장악한 엔비디아에 HBM3를 사실상 독점 공급하고 있다. 지난달 8단으로 쌓은 5세대 HBM도 초기 양산을 시작했다. 내부 인증을 마친 HBM 제품을 고객사에 보냈고, 고객사 인증 절차가 마무리되는 대로 본격 양산에 돌입할 계획이다. 12단 제품도 국제 표준 규격(JEDEC)에 맞춰 개발 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내 업체에 비해 HBM 시장 점유율이 상대적으로 미미한 마이크론도 반격에 나섰다. 마이크론은 26일(현지시간) 2분기 출시 예정인 엔비디아의 ‘H200’ GPU에 탑재될 5세대 HBM(24GB 8단) 양산을 시작한다고 공식 발표했다. H200은 엔비디아의 주력 제품인 ‘H100’을 대체할 차세대 제품이다. 마이크론도 다음달 36GB 12단 5세대 HBM의 샘플 제품을 내놓고 고용량 시장에서 삼성전자와 맞붙는다. HBM 생산 능력과 함께 얼마나 효율적으로 생산할 수 있느냐에 따라 HBM 시장의 판도도 바뀔 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다디단 ‘밤양갱’ 신드롬… 음원 성적도 달콤하네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228021001</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:43:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227114031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545158 --&gt;국내 음원 차트에서 ‘밤양갱’ 신드롬이 일고 있다.&lt;br&gt;싱어송라이터 비비(26)가 지난 13일 발매한 싱글 ‘밤양갱’은 27일 멜론, 지니, 유튜브 뮤직, 애플 뮤직, 플로, 벅스 등 국내외 음원 플랫폼에서 일간·실시간 차트 정상을 휩쓸고 있다. 지난 한 달여간 1위를 지킨 아이유 신곡 ‘러브 윈스 올’의 기세도 꺾었다. 악뮤의 이수현부터 오혁, 아이유, 김광석의 목소리를 씌운 AI 커버 챌린지까지 대중의 인기가 뜨겁다. 벌써부터 올 한 해 롱런할 노래가 될 것이라는 전망도 나온다.&lt;br&gt;비비의 ‘밤양갱’이 아이유, 태연 등 음원 강자들의 신곡 속에서 입소문을 타며 돌풍을 일으킨 이유는 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;왈츠풍의 단순하고 쉬운 멜로디에다 입에 착 달라붙는 중독성 있는 가사가 반복되는 ‘밤양갱’은 장기하(42)가 작사·작곡, 편곡한 곡이다. 무엇보다 비비의 매력적인 보컬과 장기하 특유의 ‘말맛’이 2분 26초의 짧은 러닝타임에 잘 어우러져 따라 부르기 좋다.&lt;br&gt;‘달디달고 달디달고 / 달디단 밤양갱 밤양갱 / 내가 먹고 싶었던 건 / 달디단 밤양갱 밤양갱이야’ 서정적이면서도 동화 같은 노래는 소소한 반전을 담고 있다. 헤어진 연인을 향해 상다리가 부러지는 화려한 만찬을 기대했던 게 아니라 밤양갱 하나를 나눠 먹는 소박한 시간을 더 바랐다는 아쉬운 마음을 전한다.&lt;br&gt;그간 파격적인 스타일링과 강렬한 메시지가 담긴 음악을 해 온 비비는 장기하의 음악 연출을 통해 편안함으로 승부하는 변신을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김도헌 대중음악 평론가는 “8분의 6박자 왈츠풍에 독특한 소재, 단순한 멜로디와 곡 구조로 전 세계 쇼트폼 트렌드와 어울리면서도 간결하고 전달력이 강한 한국 대중가요의 위력을 보여 준다”며 “비비가 자신의 스타일을 앞세우기보다 장기하 음악의 송라이팅 문법을 맛깔나게 살려 냈다”고 평했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탈고까지 25년… 모든 힘 쏟아부은 필생의 역작”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228021002</guid>
      <pubDate>2024-02-27T18:43:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227184330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;일제강점기 한 가족의 고민·열정&lt;br/&gt;고향 그리는 귀소본능 연결지어&lt;br/&gt;농익은 전라도 사투리로 담아내&lt;br/&gt;“판소리 율조처럼 표현하기 위해&lt;br/&gt;과감하게 어순 바꾸고 토씨 생략”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1545447 --&gt;질펀한 전라도 사투리에 한민족의 고민과 열정이 농밀하게 담겼다. 등단 56년차, 한국문학의 거목 윤흥길(82) 작가는 이 작품을 “필생의 역작”이라고 칭하길 주저하지 않았다. 집필부터 탈고까지 무려 25년이 걸렸다는 장편소설 ‘문신’(사진·문학동네) 이야기다. 작품 완간을 계기로 27일 서울 정동 프란치스코 교육회관에서 열린 간담회를 통해 윤 작가는 뜻밖의 이야기를 했다. “소설의 서두를 시작한 것까지 치면 30년이 넘는데, 너무 길면 부끄러우니 25년 정도로 이야기하게 됐다.” 노작가는 쑥스러운 웃음을 지었다.&lt;br&gt;“쓰는 동안 독자에게 불친절하기로 마음을 먹었습니다. 문장의 어순을 바꾸고 토씨를 생략했어요. 판소리 율조의 흉내를 내기 위해서였죠. 어느 독자는 문장이 왜 이렇게 안 읽히냐고 불평하기도 했는데, 또 어떤 이는 재밌게 잘 읽었다고 하기도 하고요.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유장했던 세월만큼 질곡도 많았다. 작품을 연재하던 지면이 두 차례나 폐간됐고 이에 따라 제목도 두 번 바뀌었다. 원래 제목인 ‘밟아도 아리랑’에서 ‘나의 별에도 봄이 오면’이었다가 ‘문신’으로 최종 정리됐다. 징용에 끌려 나가기 전 몸에 문신을 새기는 ‘부병자자’ 풍습에서 제목을 따왔다. 윤 작가는 이것을 한민족의 정체성과 관련지어 설명했다. 죽어서는 꼭 고향에 묻히겠다는 특유의 ‘귀소본능’이다.&lt;br&gt;“소설에 실제로 나쁜 놈들이 많이 나와요. 분명히 따지고 보면 악인인데, 왜인지 이야기를 읽고 나면 악인 같지 않게 느껴지기도 합니다. 그건 해학적인 문장으로 인물의 행동과 마음을 다뤘기 때문이죠. 악행의 대목을 웃으면서 접하게 되니까.”&lt;!-- 그림 1545448 --&gt;소설은 일제의 식민 통치 아래서 창씨개명도 거리끼지 않고 적극적으로 친일을 하면서 살아가는 천석꾼 최명배와 그의 자식 부용, 순금, 귀용의 일생을 다룬다. ‘아리랑 아리랑 아라리요 / 아리랑 고개를 넘어간다 / 밟아도 밟아도 죽지만 말아라 / 또다시 꽃피는 봄이 오리라’ 소설의 첫 제목이기도 했던 ‘밟아도 아리랑’은 우리 민요인 아리랑을 개사한 노래다. 전쟁터나 산업 현장에 징용된 조선인들이 노상 입에 달고 살았던 것이란다. 작가는 이 노래에서 한민족의 생명력을 읽어 냈다. 밟아도 죽지 않는 잡초처럼 끈질기게 살아남아 꿈에 그리던 고향으로 돌아가겠다는 의지다.&lt;br&gt;“21세기의 고전이라는 말은 상당히 부담스럽고 고쳐 달라고 하고 싶을 정도예요. 그런데 또 출판사에서는 그럴 필요가 있었을 테니까…. 하지만 필생의 역작이란 말은 수긍이 갑니다. 정말 모든 힘을 기울여서 노력 끝에 얻어 낸 작품이니까요.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 작가의 말에서 “요즘 내 소설적 관심은 현재에서 뒷걸음질해 역사나 전통 쪽을 자주 기웃거리고 있다”며 “미래의 궁극은 어쩌면 과거일지도 모른다는 역설이 요즘의 나를 사로잡고 있는 셈”이라고 했다. 그는 여든을 넘긴 노구에도 벌써 차기작을 구상하고 있다고 했다. 조선왕조 말기 무렵의 이야기로 지금 자료를 모으고 있으며 내년쯤 집필을 시작할 계획이란다.&lt;br&gt;“소설은 과연 무슨 이야기를 쓰고 어떤 문제를 다뤄야 하는가. 한때 인간을 중시하는 순수문학과 사회를 중시하는 참여문학이 크게 대립했던 적이 있죠. 저는 두 가지 중 어느 하나만 중요한 것 같지 않아요. 물과 물고기죠. 인간이 물고기이고 사회가 물인데, 물이 없는 물고기는 죽을 수밖에 없고 물고기 없는 물은 의미가 없는 것이니까. 문학 속에서 같은 비중으로 다뤄져야 옳다고 봐요.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“관람 강요”-“자율 관람”… 울산 공무원 ‘건국전쟁’ 관람 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500234</guid>
      <pubDate>2024-02-27T19:02:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227190238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545454 --&gt;울산시가 직원 단합을 위해 부서별 MT 행사 하나로 진행된 영화 ‘건국전쟁’ 단체 관람과 관련해 ‘강요’와 ‘자율’로 엇갈려 논란을 빚고 있다. 영화 건국전쟁은 이승만 전 대통령의 업적을 재조명한 영화다.&lt;br&gt;전국공무원노조(전공노) 울산지역본부, 민주노총 울산지역본부, 전국교직원노동조합 울산지부 등은 27일 울산시청 프레스센터에서 기자회견을 열고 “울산시는 영화 강제 단체관람에 대해 소속 공무원들에게 사과하고, 책임자를 문책하라”라고 요구했다.&lt;br&gt;이들은 “시는 최근 부서별 MT를 시행하라고 전파하면서, ‘건국전쟁’을 21∼27일 특정 영화관에서 단체 관람하도록 했다”며 “역사적 사실에 반하는 내용을 담은 영화를, 공무원을 대상으로 지방정부 예산을 사용해 강압적인 방법으로 단체 관람하도록 한 상황에 분노하지 않을 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 울산시는 ‘이들 노조가 사안을 오인하고 있다’며 노조 기자회견 직후 반박 설명자료를 배포했다.&lt;br&gt;시는 “직원 MT는 연례행사로, 올해는 법정 문화도시 지정 취지를 살리려고 ‘문화MT’로 기획됐다”며 “특정 영화에 국한하지 않고, 본인 의사에 따라 자율적으로 참여할 수 있도록 명확하게 안내해 강요나 강압은 전혀 없었다”고 반박했다.&lt;br&gt;또 울산시 공무원들로 구성된 울산시 공무원노조도 시의 주장에 힘을 보탰다. 시 공무원노조는 “제반 상황을 면밀히 알지도 못하는 전공노 울산본부는 무슨 의도로 남의 집안일에 무례하게 참견하는지 의도가 의심스럽다”며 “이번 MT 또한 다양한 의견을 두고 집단지성을 통해 건강한 조직을 만들어 가는 과정일 뿐 특별한 의미를 부여할 일은 아니다”라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“관람 강요”-“자율 관람”… 울산 공무원 ‘건국전쟁’ 관람 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500234</guid>
      <pubDate>2024-02-27T19:02:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227190238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545454 --&gt;울산시가 직원 단합을 위해 부서별 MT 행사 하나로 진행된 영화 ‘건국전쟁’ 단체 관람과 관련해 ‘강요’와 ‘자율’로 엇갈려 논란을 빚고 있다. 영화 건국전쟁은 이승만 전 대통령의 업적을 재조명한 영화다.&lt;br&gt;전국공무원노조(전공노) 울산지역본부, 민주노총 울산지역본부, 전국교직원노동조합 울산지부 등은 27일 울산시청 프레스센터에서 기자회견을 열고 “울산시는 영화 강제 단체관람에 대해 소속 공무원들에게 사과하고, 책임자를 문책하라”라고 요구했다.&lt;br&gt;이들은 “시는 최근 부서별 MT를 시행하라고 전파하면서, ‘건국전쟁’을 21∼27일 특정 영화관에서 단체 관람하도록 했다”며 “역사적 사실에 반하는 내용을 담은 영화를, 공무원을 대상으로 지방정부 예산을 사용해 강압적인 방법으로 단체 관람하도록 한 상황에 분노하지 않을 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 울산시는 ‘이들 노조가 사안을 오인하고 있다’며 노조 기자회견 직후 반박 설명자료를 배포했다.&lt;br&gt;시는 “직원 MT는 연례행사로, 올해는 법정 문화도시 지정 취지를 살리려고 ‘문화MT’로 기획됐다”며 “특정 영화에 국한하지 않고, 본인 의사에 따라 자율적으로 참여할 수 있도록 명확하게 안내해 강요나 강압은 전혀 없었다”고 반박했다.&lt;br&gt;또 울산시 공무원들로 구성된 울산시 공무원노조도 시의 주장에 힘을 보탰다. 시 공무원노조는 “제반 상황을 면밀히 알지도 못하는 전공노 울산본부는 무슨 의도로 남의 집안일에 무례하게 참견하는지 의도가 의심스럽다”며 “이번 MT 또한 다양한 의견을 두고 집단지성을 통해 건강한 조직을 만들어 가는 과정일 뿐 특별한 의미를 부여할 일은 아니다”라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예쁘게 ‘언니’라더니…” 막무가내로 폭행당한 노래방 사장 ‘경악’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500236</guid>
      <pubDate>2024-02-27T19:14:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227191414_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545458 --&gt;자신의 가게 앞을 막은 차량의 차주에게 “차를 빼달라”고 요구한 여성이 차주 일행에게 무차별 폭행을 당하는 일이 발생했다.&lt;br&gt;지난 26일 JTBC ‘사건반장’에는 노래방 앞에 주차된 차를 빼달라고 했다가 두 여성에게 폭행당한 업주의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;사건은 지난 20일 발생했다. 노래방 업주 A(여)씨는 자신의 가게를 막고 주차돼있는 외제 차를 발견했다. A씨 가게는 지하에 있어 상가 문 앞을 막아버리면 영업에 지장이 가기 때문에 A씨는 차주에게 전화를 걸어 “차를 빼달라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전화를 받은 여성 차주는 “알겠다”고 답했지만 나타나지 않았다. A씨가 계속 전화와 문자를 시도했지만, 받지 않았다.&lt;br&gt;두시간여가 지난 밤 10시 30분쯤 술에 취한 것으로 보이는 여성 두 명이 A씨 가게 앞에 나타났다. A씨는 차주일까 싶어 밖으로 나갔는데, 여성들은 상냥한 목소리로 “노래방 1시간에 얼마냐”고 물었다고 한다.&lt;br&gt;이에 ‘차주가 아니다’라고 생각한 A씨는 “1시간에 3만원이다”라고 답했다. 그러자 여성들은 갑자기 “너한테는 안 팔아준다”며 욕설과 함께 A씨를 폭행하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨가 경찰에 신고한 사이 여성들은 “언니 저희 가도 되죠?”, “언니 왜 그래요”라고 말했다. A씨는 여성들이 자리를 뜨려고 하자 영상을 촬영했는데, 이들은 “뭐 찍는 거냐”며 또다시 욕설과 폭행을 시작했다. 폭력은 경찰이 오고 나서야 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 여성들은 현장에서 체포되지는 않았다. A씨에 따르면 경찰은 “주취자라 지금 대화도 제대로 되지 않는 상태고 인적 사항을 확인했기 때문에 다음에 조사하면 된다”고 말했다고 한다.&lt;br&gt;이후 여성들 중 차주는 대리운전을 불러 귀가했으며, 또 다른 여성 한 명은 남성 보호자가 데리러 온 것으로 전해졌다. 현재 경찰은 이 사건을 조사 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;홀로 가정을 책임지고 있는 A씨는 “너무 억울하고 분하고 무섭다”며 “아무 잘못도 안 했는데 느닷없이 이런 일을 당하니까 술 먹은 사람들이 무서워졌다”고 호소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예쁘게 ‘언니’라더니…” 막무가내로 폭행당한 노래방 사장 ‘경악’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500236</guid>
      <pubDate>2024-02-27T19:14:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227191414_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545458 --&gt;자신의 가게 앞을 막은 차량의 차주에게 “차를 빼달라”고 요구한 여성이 차주 일행에게 무차별 폭행을 당하는 일이 발생했다.&lt;br&gt;지난 26일 JTBC ‘사건반장’에는 노래방 앞에 주차된 차를 빼달라고 했다가 두 여성에게 폭행당한 업주의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;사건은 지난 20일 발생했다. 노래방 업주 A(여)씨는 자신의 가게를 막고 주차돼있는 외제 차를 발견했다. A씨 가게는 지하에 있어 상가 문 앞을 막아버리면 영업에 지장이 가기 때문에 A씨는 차주에게 전화를 걸어 “차를 빼달라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전화를 받은 여성 차주는 “알겠다”고 답했지만 나타나지 않았다. A씨가 계속 전화와 문자를 시도했지만, 받지 않았다.&lt;br&gt;두시간여가 지난 밤 10시 30분쯤 술에 취한 것으로 보이는 여성 두 명이 A씨 가게 앞에 나타났다. A씨는 차주일까 싶어 밖으로 나갔는데, 여성들은 상냥한 목소리로 “노래방 1시간에 얼마냐”고 물었다고 한다.&lt;br&gt;이에 ‘차주가 아니다’라고 생각한 A씨는 “1시간에 3만원이다”라고 답했다. 그러자 여성들은 갑자기 “너한테는 안 팔아준다”며 욕설과 함께 A씨를 폭행하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨가 경찰에 신고한 사이 여성들은 “언니 저희 가도 되죠?”, “언니 왜 그래요”라고 말했다. A씨는 여성들이 자리를 뜨려고 하자 영상을 촬영했는데, 이들은 “뭐 찍는 거냐”며 또다시 욕설과 폭행을 시작했다. 폭력은 경찰이 오고 나서야 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 여성들은 현장에서 체포되지는 않았다. A씨에 따르면 경찰은 “주취자라 지금 대화도 제대로 되지 않는 상태고 인적 사항을 확인했기 때문에 다음에 조사하면 된다”고 말했다고 한다.&lt;br&gt;이후 여성들 중 차주는 대리운전을 불러 귀가했으며, 또 다른 여성 한 명은 남성 보호자가 데리러 온 것으로 전해졌다. 현재 경찰은 이 사건을 조사 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;홀로 가정을 책임지고 있는 A씨는 “너무 억울하고 분하고 무섭다”며 “아무 잘못도 안 했는데 느닷없이 이런 일을 당하니까 술 먹은 사람들이 무서워졌다”고 호소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“권리당원·일반국민 ‘이중투표’ 해주세요”…‘경선 비리’ 현실화 [보도 그 후]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500237</guid>
      <pubDate>2024-02-27T19:28:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227192827_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545459 --&gt;더불어민주당이 4·10 총선 후보 결정을 위한 경선을 진행하는 가운데, 일부 지역에서 이른바 ‘이중투표’ 권유 같은 경선 비리가 여전한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;27일 서울신문의 취재를 종합하면, 여러 지역구에서 특정 후보를 위해 이중투표를 유도하는 정황이 확인됐다. 통상 민주당은 경선에서 권리당원(매월 1000원씩 6개월간 납부한 당원) 선거인단을 대상으로 자동응답전화(ARS) 투표를 실시해 50%를 반영하고, 이동통신 3사가 제공한 안심번호(개인정보 보호용 전화번호)로 일반국민 ARS 여론조사를 실시해 50%를 반영하는데, 한 사람이 권리당원과 일반국민으로 2표를 행사하도록 하는 불법행위가 나타났다는 의미다.&lt;br&gt;서울 지역에 출마한 한 후보 측이 단체대화방 공지를 통해 이중투표를 유도하자 한 대화방 참가자는 “저는 4년 전 총선 때 권리당원 전화도 받았고, 일반국민 여론조사 전화도 받았다. 2개 다 제가 원하는 의원을 꼭 눌렀다”고 실사례까지 알렸다.&lt;!-- 그림 1545460 --&gt;전날부터 이틀간 경선이 진행 중인 호남 지역의 한 후보 캠프에서도 페이스북에 권리당원·일반국민 여론조사에 이중으로 참여하는 방법을 상세히 설명한 뒤 “일반국민 여론조사 도중 ‘권리당원이냐’는 질문이 나오면 ‘아니오’라고 답한 뒤 투표를 마무리하라”고 안내했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당의 한 인사는 이날 통화에서 “이중투표를 조직적으로 조장하는 행위가 비일비재하다”며 “근본적으로 일반국민 선거인단 안심번호와 권리당원 선거인단의 중복을 제거하기가 불가능한 상황”이라고 지적했다.&lt;br&gt;또 특정 지역구에 거주하지 않으면서 통신사 청구서 발행지 주소를 해당 지역으로 바꾸면서까지 일반국민 여론조사에 참여하는 부정투표도 일어나고 있다. 친지, 가족 주소를 자기 거주지로 옮겨둔 다음, 그들에게 자신이 지지하는 특정 후보에게 투표하도록 하는 식이다. 최근 광주 동구남구갑 지역구 경선에서 진 윤영덕 민주당 의원은 상대 후보가 경선 시작에 앞서 경선에 사용할 ARS 번호를 사전에 유출했다고 주장한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재욱, 열애인정 후 바로 ♥카리나 언급…당황하며 전한 말</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500238</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500238</guid>
      <pubDate>2024-02-27T19:34:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227193420_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545461 --&gt;배우 이재욱(26)이 그룹 에스파 카리나(유지민·24)와 열애를 인정한 가운데, 열애 인정 후 첫 공개된 유튜브 영상에서 카리나가 언급됐다.&lt;br&gt;이재욱은 27일 유튜브 채널 테오에서 공개된 ‘살롱드립2’에 출연했다. 이날 이재욱은 이준영과 함께 디즈니+ ‘로얄오더’ 홍보차 출연했다.&lt;br&gt;장도연이 “내가 부르면 오냐? 지금 여행 멤버를 모으고 있는데, 배우 고윤정과 카리나가 있다”라고 말하자 이재욱은 당황하며 “제가 거기에 갈 수 있을까요?”라고 답했다. 이어 장도연이 “그러면 발만 한 번 걸쳐보겠나”라고 묻자 “그래요”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이재욱과 카리나는 지난 1월 이탈리아에서 열린 한 명품 브랜드 컬렉션에 참석했다가 가까워졌고 연인으로 발전했다. 두 사람은 열애설에 “서로 알아가는 사이”라고 열애를 인정하며 “따뜻한 시선을 부탁드린다”라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시, 야간·휴일 진료 병의원 73→107곳 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500239</guid>
      <pubDate>2024-02-27T19:36:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227193602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545462 --&gt;서울시가 야간·휴일 진료가능 병의원을 확대 운영하고 있다.&lt;br&gt;서울시는 의사 집단행동에 따른 시민 불편 최소화를 위해 26일부터 야간휴일 진료가능 병의원을 73곳에서 107곳으로 확대 운영하고 있다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;시는 또 비상진료대책의 하나로 중증응급환자는 대형병원 응급실을 방문하도록 하고, 경증이나 비응급 환자는 가까운 동네 병의원을 이용할 수 있도록 ‘야간휴일 진료가능 병의원’ 및 ‘동네 문 여는 병의원’ 정보를 시민에게 제공하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야간 휴일 진료가능 병의원과 동네 문 여는 병의원에 관한 정보는 서울시 홈페이지(www.seoul.go.kr)와 각 자치구 홈페이지, 응급의료포털(www.e-gen.or.kr)에서 실시간으로 확인할 수 있다.&lt;br&gt;전화는 국번 없이 120(다산콜센터), 119(구급상황관리센터)로 문의하면 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시, 야간·휴일 진료 병의원 73→107곳 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500239</guid>
      <pubDate>2024-02-27T19:36:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227193602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545462 --&gt;서울시가 야간·휴일 진료가능 병의원을 확대 운영하고 있다.&lt;br&gt;서울시는 의사 집단행동에 따른 시민 불편 최소화를 위해 26일부터 야간휴일 진료가능 병의원을 73곳에서 107곳으로 확대 운영하고 있다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;시는 또 비상진료대책의 하나로 중증응급환자는 대형병원 응급실을 방문하도록 하고, 경증이나 비응급 환자는 가까운 동네 병의원을 이용할 수 있도록 ‘야간휴일 진료가능 병의원’ 및 ‘동네 문 여는 병의원’ 정보를 시민에게 제공하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야간 휴일 진료가능 병의원과 동네 문 여는 병의원에 관한 정보는 서울시 홈페이지(www.seoul.go.kr)와 각 자치구 홈페이지, 응급의료포털(www.e-gen.or.kr)에서 실시간으로 확인할 수 있다.&lt;br&gt;전화는 국번 없이 120(다산콜센터), 119(구급상황관리센터)로 문의하면 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노상방뇨 중 갑자기 ‘픽’ 쓰러져…도로 위 남성에게 일어난 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500242</guid>
      <pubDate>2024-02-27T20:37:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227203727_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545465 --&gt;도로 위에서 갑자기 쓰러진 남성을 발견한 뒤 곧바로 다가가 도운 한 커플의 행동이 화제다.&lt;br&gt;지난 26일 유튜브 채널 ‘한문철TV’에는 ‘할아버지가 갑자기 쓰러졌다? 그냥 지나치지 않고 할아버지를 지킨 이 커플, 정말 잘하셨습니다’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;남성 A씨는 지난 11일 오후 2시쯤 여자친구와 함께 차를 타고 충주호 옆길을 지나가고 있었다. 왕복 2차로 도로를 주행하던 중 이들은 도로 한쪽에서 등진 채 노상 방뇨하던 하던 60대 남성을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 속도를 줄여 남성을 피해서 지나갔는데, 이때 남성이 갑자기 몸을 가누지 못하고 그대로 도로 위로 쓰러졌다. 백미러로 쓰러지는 모습을 본 A씨는 놀라 소리치며 곧바로 차를 돌려 남성에게 다가갔다.&lt;br&gt;A씨는 남성을 깨우기 위해 몇 차례 경적을 울렸으나, 움직임이 없었다. A씨 일행은 차를 세운 뒤 119에 신고하고 남성에게 다가가 상태를 확인했다. 쓰러진 남성은 다행히 의식은 있는 상태였지만 몸을 스스로 일으키지는 못했다.&lt;!-- 그림 1545466 --&gt;A씨는 남성에게 자신의 외투를 벗어 덮어주며 교통사고가 나지 않도록 수신호로 교통정리를 시작했다. 그는 차에 구비해둔 노란 형광 점퍼를 꺼내 입는가 하면 자석식 경광등도 차에 부착했다. A씨 여자친구 역시 남성이 의식을 잃지 않도록 계속해 말을 걸었다.&lt;br&gt;이후 10여분 뒤 119구급대가 도착했고, 남성은 무사히 구조됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “할아버지는 의식이 있었지만 쓰러질 때 가해진 충격 때문인지 몸을 일으키지 못하고 누운 채 허공만 바라보고 계셨다”며 “여자친구가 꾸준히 대화를 이어갔고 119구급대가 오기 전 회복돼서 스스로 일어나셨다”고 전했다.&lt;br&gt;영상을 접한 사람들은 “환상의 커플이다”, “정말 큰 일 했다”, “판단이 빨랐다” 등의 반응을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노상방뇨 중 갑자기 ‘픽’ 쓰러져…도로 위 남성에게 일어난 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500242</guid>
      <pubDate>2024-02-27T20:37:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227203727_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545465 --&gt;도로 위에서 갑자기 쓰러진 남성을 발견한 뒤 곧바로 다가가 도운 한 커플의 행동이 화제다.&lt;br&gt;지난 26일 유튜브 채널 ‘한문철TV’에는 ‘할아버지가 갑자기 쓰러졌다? 그냥 지나치지 않고 할아버지를 지킨 이 커플, 정말 잘하셨습니다’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;남성 A씨는 지난 11일 오후 2시쯤 여자친구와 함께 차를 타고 충주호 옆길을 지나가고 있었다. 왕복 2차로 도로를 주행하던 중 이들은 도로 한쪽에서 등진 채 노상 방뇨하던 하던 60대 남성을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 속도를 줄여 남성을 피해서 지나갔는데, 이때 남성이 갑자기 몸을 가누지 못하고 그대로 도로 위로 쓰러졌다. 백미러로 쓰러지는 모습을 본 A씨는 놀라 소리치며 곧바로 차를 돌려 남성에게 다가갔다.&lt;br&gt;A씨는 남성을 깨우기 위해 몇 차례 경적을 울렸으나, 움직임이 없었다. A씨 일행은 차를 세운 뒤 119에 신고하고 남성에게 다가가 상태를 확인했다. 쓰러진 남성은 다행히 의식은 있는 상태였지만 몸을 스스로 일으키지는 못했다.&lt;!-- 그림 1545466 --&gt;A씨는 남성에게 자신의 외투를 벗어 덮어주며 교통사고가 나지 않도록 수신호로 교통정리를 시작했다. 그는 차에 구비해둔 노란 형광 점퍼를 꺼내 입는가 하면 자석식 경광등도 차에 부착했다. A씨 여자친구 역시 남성이 의식을 잃지 않도록 계속해 말을 걸었다.&lt;br&gt;이후 10여분 뒤 119구급대가 도착했고, 남성은 무사히 구조됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “할아버지는 의식이 있었지만 쓰러질 때 가해진 충격 때문인지 몸을 일으키지 못하고 누운 채 허공만 바라보고 계셨다”며 “여자친구가 꾸준히 대화를 이어갔고 119구급대가 오기 전 회복돼서 스스로 일어나셨다”고 전했다.&lt;br&gt;영상을 접한 사람들은 “환상의 커플이다”, “정말 큰 일 했다”, “판단이 빨랐다” 등의 반응을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근친혼금지 4촌 축소 검토에 유림 “가족 파괴·족보 엉망” 반발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500243</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500243</guid>
      <pubDate>2024-02-27T20:40:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227205814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545468 --&gt;법무부가 친족 간 혼인 금지 범위를 8촌 이내에서 4촌 이내로 축소하는 방안을 검토 중인 것으로 알려지자 성균관과 유림이 강하게 반발하고 있다.&lt;br&gt;27일 성균관유도회총본부 등에 따르면 법무부가 최근 친족간 혼인 금지 범위를 재검토하기 위해 실시한 연구 용역에서 혼인 금지 범위가 기존의 8촌 이내 혈족에서 4촌 이내 혈족으로 축소되어야 한다는 제안이 나왔다.&lt;br&gt;현행 민법은 8촌 이내의 혈족은 결혼하지 못하게 하고 있으며(809조 1항), 혼인한 경우 무효(815조 2호)라고 규정하고 있다. 그러나 헌법재판소가 2022년 10월 27일 ‘혼인한 경우 무효’라는 조항에 대해 헌법불합치 결정을 내린 것이 친족 간 혼인 금지·무효와 관련해 재검토하는 계기가 됐다. 이에따라 헌재는 혼인 무효 규정을 계속 적용할 수 있는 시한을 올해 연말로 정하고 법 개정을 권고했고, 이번 연구 용역도 헌재 결정에 따라 정부가 법 개정을 검토하는 과정에서 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 연구 용역 보고서 내용이 알려지자 유림이 즉각 반발하고 나섰다. 성균관 및 유도회총본부와 전국 유림은 이날 “가족을 파괴하는 행위를 즉각 중단하라”는 성명을 발표했다. 이들은 “8촌 이내는 당내간이라 하여 고조부를 함께 하는 가족”이라며 “근친혼의 기준을 급하게 변경하면 인륜이 무너지고 족보가 엉망이 되고, 성씨 자체가 무의미해지게 될 것”이라고 우려를 표명했다.&lt;br&gt;이들은 또 “전국 유림은 이러한 만행을 규탄하며 온 힘을 다해 저지할 것”이라며 “법무부는 당장 연구용역을 중단하고 가족을 파괴하는 일을 멈추어야 할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;한편 동성동본 금혼 조항은 1997년 7월 16일 헌법재판소에서 헌법 불합치 결정을 내리면서 효력이 중지됐고, 2005년 3월 2일 국회에서 민법 개정안을 의결해 폐지됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 너 좋아하냐”…손석구, ‘이상형’ 장도연 만나더니 대뜸</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500244</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500244</guid>
      <pubDate>2024-02-27T20:56:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227205629_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545467 --&gt;배우 손석구가 개그우먼 장도연을 만났다.&lt;br&gt;손석구는 다음 달 12일 유튜브 채널 ‘TEO’의 ‘살롱드립2’에 출연한다.&lt;br&gt;손석구는 영화 ‘댓글부대’ 홍보차 장도연과 만나게 됐다. 대기업에 관한 기사를 쓴 후 정직당한 기자 임상진에게 온라인 여론을 조작했다는 익명의 제보자가 나타나면서 벌어지는 이야기를 다룬 영화다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 손석구는 ‘식객 허영만의 백반기행’ 출연 당시 장도연을 자신의 이상형이라고 밝혀 화제를 모은 바 있다. 이후 전 국민의 폭발적인 성원 속에 드디어 ‘살롱드립2’에서 그 만남이 성사된 것이다.&lt;br&gt;선 공개된 예고편 속 두 사람은 화기애애한 케미를 뽐냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정지석, 대한항공에 7연승 선물…통합 4연승에 성큼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500245</guid>
      <pubDate>2024-02-27T21:17:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227211736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545469 --&gt;프로배구 남자부 정지석이 대한항공에 파죽의 7연승을 선물했다. 정지석은 서브 득점 4개를 포함해 시즌 최다인 17점을 올렸다.&lt;br&gt;대한항공은 27일 인천 계양체육관에서 열린 도드람 2023~24시즌 V리그 한국전력과의 6라운드 홈경기에서 세트 스코어 3-0(26-24  25-22 29-27)로 승리했다. 대한항공의 ‘3각 편대’인 정지석과 무라드 칸(등록명 무라드·22득점) 김민재(10득점)가 갈길 바쁜 한국전력을 빈손으로 돌려보냈다.&lt;br&gt;이로써 7연승으로 질주한 대한항공은 승점 64(21승11패)로 2위 우리카드(승점 59·20승10패)와 승점 차를 5로 벌리면서 4연속 통합우승에 한걸음 가까워졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국전력은 승점 47(16승16패)로, 3위 OK 금융그룹(승점 50·17승14패)과의 승점 차를 좁히지 못했다. 타이스 덜 호스트(등록명 타이스·15득점)와 서재덕(13득점)이 분전했으나 팀의 2연패를 막지 못했다.&lt;br&gt;대한항공은 1세트 초중반 계속 끌려가다 17-20에서 상대 서브 실패, 무라드와 곽승석의 블로킹, 정지석의 서브 득점 2개를 묶어 순식간에 22-20으로 뒤집었다. 정지석의 후위 공격으로 24점 고지에 먼저 도달한 대한항공은 무라드의 공격 실패와 신영석의 블로킹으로 듀스를 허용했다. 하지만 정지석의 후위 공격과 강타로 첫 세트를 챙겼다.&lt;br&gt;대한항공은 2세트에서도 지배했다. 21-21에서 무라드의 후위 공격과 정지석의 강타 2개로 세트 포인트에 도착한 대한항공은 곽승석의 서브 실패로 1점을 내줬으나 타이스의 서브 실패로 2세트도 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;3세트 초반 양 팀의 강한 스파이크 서브 범실을 교환했다. 22-18로 앞선 대한항공은 정지석의 서브 아웃과 임성진의 서브 득점 3개와 곽승석의 속공 실패를 묶어 순식간에 22-23으로 역전을 허용했다. 타이스의 강타로 먼저 격으로 24점 고지를 내준 대한항공은 무라드의 강타로 듀스를 만들었다. 이어 타이스와 무라드가 공격을 주고받는 속에 도달한 27-27에서 무라드의 강타와 김민재의 블로킹으로 한국전력을 돌려세웠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이대호 “배 나왔다고 성적 못 낸 적 없다” 울컥</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500248</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/27/20240227500248</guid>
      <pubDate>2024-02-27T22:13:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227221341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545477 --&gt;전 야구선수 이대호가 힘들었던 순간을 회상했다.&lt;br&gt;27일 방송된 SBS 예능프로그램 ‘신발 벗고 돌싱포맨’에서는 토크 홈런 주자들 박용택, 이대호, 김성은이 출연했다.&lt;br&gt;이날 이대호는 “성적이 좋아서 팬분들이 좋게 봐주신 거지 부진할 때는 ‘배 나와서 못 한다’ ‘살찌니까 못 한다’ 말 많아서 상처를 많이 받았다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 이어 “놀려도 다 이겨냈기 때문에 괜찮다. 배 나왔다고 성적 못 낸 적이 없기 때문에”라며 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;이대호는 “‘먹찌빠’에서 연락 왔었다”며 “그런 편견과 많이 싸웠다. 뚱뚱한데 야구 잘 할 수 있냐고. 코치, 감독님들이 저한테 러닝만 시켰다. 성적을 잘 낸 뒤부터 뛰라는 말을 안 하셨다. 그때부터 편견이 바뀐 것 같다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동복 매장 운영 연예인 피고소…“보증금 미반환 혐의”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500249</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240227500249</guid>
      <pubDate>2024-02-27T22:15:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227221531_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545479 --&gt;남편과 아동복 편집매장을 운영하는 국내 연예인이 수억원대 사기 혐의로 고소당한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;경기 화성동탄경찰서는 아동복 편집매장을 운영 중인 업체 대표 A씨와 남편인 이사 B씨가 매장 관리인들에게 보증금을 돌려주지 않은 혐의(사기)로 입건돼 경찰 조사를 받고 있다.&lt;br&gt;해당 업체는 외국 명품 아동복을 병행 수입해 판매하는 곳으로 A씨는 6년 전까지 드라마 등에 출연한배우인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고소인들은 매장 관리 계약 기간이 지났는데도 보증금을 돌려받지 못했다고 주장한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;피해자는 6명, 피해 규모는 4억 6천만원 상당으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰은 “피고소인 등 조사는 마쳤다”며 “아직 수사가 진행 중이라 자세한 내용은 밝힐 수 없다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곧 아이 태어나는데…강재준, 주식으로 ‘수천만원’ 날렸다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/28/20240228500001</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/28/20240228500001</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228000608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545487 --&gt;개그맨 강재준이 주식 투자로 손해를 봤다고 털어놨다.&lt;br&gt;27일 오후 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘강심장VS’에서는 강재준이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 강재준은 자신을 ‘취미 부자’라고 소개하며 최근 취미가 생겼다고 밝혔다. 그는 “주식을 (아내) 은형이 몰래 좀 한다”라고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “몰래 하려고 했는데 다른 예능 프로그램 촬영하다가 나도 모르게 발설했다”며 “은형이가 ‘너 얼마 날렸냐’고 물어봐서 2000만원 날렸다고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “저는 (공부 안 하고) 무작정 투자했다가 떨어지면 빼고 그걸 반복하니까 순식간에 3000만원이 훅 빠지더라”라고 전해 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;강재준이 “은형이가 ‘네가 번 돈이니까 알아서 해’라고 그러더라. 그래서 지금도 조금씩 하고 있다”라고 하자 전현무는 “한 대 더 맞아야겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 강재준, 이은형 부부는 지난 13일 결혼 7년 만에 임신 사실을 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스웨덴 나토 가입, 러 군사조직 부활…격화되는 ‘신냉전’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228001006</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:41:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227184045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545436 --&gt;‘200년 중립국’ 스웨덴이 26일(현지시간) 헝가리의 최종 승인을 얻고 32번째 나토(북대서양조약기구) 회원국이 됐다. 20세기부터 비동맹 노선을 지켜 온 핀란드가 지난해 4월 가입한 데 이어 스웨덴까지 가세하면서 나토와 러시아는 맞댄 국경 길이가 2배 넘게 늘어났다. ‘나토 동진’을 막고자 우크라이나를 침공한 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 ‘나토 확대’라는 정반대의 결과를 마주하게 됐다.&lt;br&gt;AFP통신은 이날 헝가리 의회가 본회의 표결에서 찬성 188표, 반대 6표로 스웨덴의 나토 가입 비준안을 가결했다고 타전했다. 스웨덴이 러시아의 우크라이나 침공을 계기로 핀란드와 함께 나토 가입을 신청한 지 1년 9개월 만이다. 헝가리 의회 비준안이 라슬로 쾨베르 헝가리 대통령 권한대행 서명을 거쳐 ‘나토 조약 수탁국’인 미국에 전달된 뒤 스웨덴이 가입 문서를 미 국무부에 보내면 모든 절차가 마무리된다. 스웨덴이 ‘회원국 일방에 대한 공격을 전체 회원국에 대한 공격으로 간주해 무력 사용 등 원조를 제공한다’는 나토 헌장 제5조를 적용받는 것이다.&lt;br&gt;나토가 전통적 비동맹 국가들을 회원국으로 받아들이고 러시아도 이에 질세라 군관구를 재구축하면서 냉전 시절 군사 대결 구도가 더욱 선명해지고 있다. 러시아는 스웨덴의 나토 합류에 맞서 14년 전 폐지한 두 개의 군관구(軍管區)를 부활시켰다. 이날 푸틴 대통령은 2010년 국방 개혁 때 서부군관구로 통합했던 모스크바·레닌그라드 군관구를 다시 창설하는 대통령령에 서명했다. 푸틴 대통령은 지난해 말 국영방송 인터뷰에서 “핀란드·스웨덴의 나토 가입에 대응해 기존 군사 조직을 정비하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1545435 --&gt;1990년대 탈냉전 이후 항구적 평화를 꿈꾸던 핀란드와 스웨덴은 2년 전 러시아의 우크라이나 침공에 충격을 받고 나토 가입을 결심했다. 핀란드는 1939년 러시아와의 겨울전쟁에서 패배해 10% 넘는 영토를 상실한 아픈 역사가 있다. 스웨덴은 1814년 전쟁 이후 200년 넘게 중립 노선을 고수하다가 우크라이나가 영토의 20% 가까이 빼앗기자 외교안보 노선을 전면 수정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;핀란드는 순조롭게 나토 회원국 비준을 얻었지만 스웨덴은 튀르키예와 헝가리의 반대로 어려움이 컸다. 튀르키예는 자국이 테러 단체로 지정한 쿠르드족 정당을 스웨덴이 지지한 점을 문제 삼았고, 헝가리도 스웨덴이 ‘민주주의 후퇴 사례’로 자국을 지목한 교육 동영상에 반발했다. 하지만 지난달 튀르키예가 스웨덴 가입을 비준하면서 헝가리의 비준 절차도 급물살을 탔다. 스웨덴은 나토 가입을 승인받는 대가로 헝가리에 자국산 전투기 4대를 제공하기로 했다.&lt;br&gt;냉전 시기에도 중립 노선을 지켜 온 스웨덴과 핀란드가 나토에 가입하면서 스웨덴의 합류는 나토의 방어력 강화에 분명 도움이 될 것으로 보인다. 러시아와 맞댄 국경선 길이는 기존 약 1206㎞에서 약 2549㎞로 크게 늘었고 러시아 제2도시 상트페테르부르크와 발트해 등을 나토 동맹국이 포위하는 형세가 됐다. 이제 러시아의 핵잠수함이 스웨덴 몰래 공해로 진출하는 건 사실상 어려워졌다.&lt;br&gt;스웨덴의 첨단 방산업체는 발트해 지형에 특화된 전투기와 해군 초계함, 잠수함을 자체 조달할 수 있다. 나토가 이를 십분 활용하고자 스웨덴 동남부 고틀란드섬을 중심으로 새로운 대러 방어선을 구축할 것으로 예상된다. 이 섬은 러시아 핵심 군사기지인 역외 영토 칼리닌그라드를 마주해 전략적 가치가 더 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그럼에도 회원국들은 오는 11월 대선에서 ‘안보 무임승차론’을 주장해 온 도널드 트럼프 전 미국 대통령의 재선 가능성을 우려한다. 트럼프 전 대통령은 나토 동맹이 미국의 패권국 지위 유지에 기여했다는 점을 무시한다. 그의 정책 고문인 키스 켈로그는 지난 13일 재집권 시 방위비 지출 규모가 국내총생산(GDP)의 2%에 못 미치는 회원국은 집단방위 대상에서 제외하겠다고 말했다. 지난해 기준 나토 회원국 30개국(미국 제외) 중 ‘GDP 2%’ 목표를 달성한 곳은 11곳이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 ‘러시아의 나토 침공 가능성’을 경고한 서방국 정보기관 첩보가 이날 처음 공식화됐다.&lt;br&gt;프랑스, 독일, 영국, 발트 3국, 북유럽 3국 등 EU·나토 20여개국 정상·외교장관은 이날 파리 엘리제궁에서 긴급 실무회의를 열고 푸틴 러시아 대통령에게 유럽의 우크라이나 지원에 대한 결의를 전달했다.&lt;br&gt;에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령은 이날 “우리는 공식적인 지상군 파병에 합의하지 않았지만, 역학적으로 그 어떤 가능성도 배제할 수 없다”고 말했다. 앞서 로베르트 피코 슬로바키아 총리도 이날 “EU와 나토 몇몇 국가가 양자 간 협의 방식의 군대 파병을 검토 중”이라고 말했다. 이에 대해 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 이튿날인 27일 “나토가 우크라이나에 군대를 파병하면 러시아와 나토의 직접 충돌이 불가피해질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;EU는 지난해 ‘2024년 3월 말까지 포탄 100만발 지원’을 약속했지만 실제로는 목표치 절반에도 못 미칠 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈당’ 박영순, 새로운미래 1호 합류… 김윤식은 여당行</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228003003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228003003</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:41:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545490 --&gt;더불어민주당의 현역 의원 평가에서 ‘하위 10%’를 받은 박영순(왼쪽·대전 대덕) 의원이 이에 불복해 27일 민주당 탈당과 새로운미래 합류를 선언했다. 거대 양당에서 현역 의원이 공천 결과에 불복해 제3지대로 옮긴 첫 사례다. 예고됐던 제3지대 신당들의 이른바 ‘의원 이삭줍기’가 본격화됐다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;박 의원은 이날 국회에서 기자회견을 열고 “이재명 지도부는 지난 대선 경선에서 상대 후보(이낙연)를 지지했다는 이유로, 비명(비이재명)계라는 이유로 저를 하위 10%라며 사실상 공천 탈락의 표적으로 삼는 결정을 내리고 통보했다”면서 “이 대표의 사당으로 전락한 민주당을 탈당한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 새로운미래 합류를 밝힌 박 의원은 자신의 지역구인 대전 대덕구에서 출마할 계획이다. 민주당 공천관리위원회는 앞서 대덕구에서 박 의원과 친명(친이재명)계 박정현 최고위원의 양자 경선을 발표했는데, 하위 10%는 경선 득표의 30%를 감산해 사실상 박 의원의 패배가 예상됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이낙연 공동대표가 이끄는 새로운미래는 박 의원의 합류로 이준석 개혁신당 대표와의 갈등으로 제3지대 ‘빅텐트’에서 찢어져 나온 후 처음으로 현역 의원을 보강하게 됐다. 이낙연 대표는 이날 국회에서 기자들과 만나 현역 의원 입당에 대해 “기대한다”면서도 “현역 정치인은 고려할 일이 많고 당원과 지방의원을 포함해 상의해야 할 분도 많다. 제3자가 함부로 말하는 것은 결례가 될 수 있다”며 말을 아꼈다.&lt;br&gt;앞서 민주당의 현역 의원 평가에서 저조한 성적을 받은 데 불복해 탈당한 김영주 국회부의장과 이수진 의원은 아직 후속 경로를 밝히지 않았다. 같은 이유로 거세게 반발했던 박용진·윤영찬·송갑석·김한정 의원은 민주당 잔류와 경선 정면 돌파를 택한 상태다. 설훈 의원은 28일 탈당 여부에 대해 공식 입장을 내놓을 예정이어서 향후 제3지대 신당을 택할지에 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;민주당의 후보자 검증 단계에서 부적격 판정을 받아 탈당한 김윤식(오른쪽) 전 시흥시장은 이날 기자회견을 열고 국민의힘 소속으로 친명계 중진 조정식 사무총장이 나서는 경기 시흥을에 출마하겠다고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅5 병원 교수 “국민들, 의사 돈 덜 벌었으면 해서 증원 찬성하는 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500002</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:42:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545491 --&gt;‘빅5’ 병원 소속의 한 교수가 정부의 의대증원 정책과 관련해 “의사 입장에서 현실성이 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;26일 유튜브 채널 ‘유튜브가 낳은 의대교수였던-유나으리’에는 ‘빅5 현직 의대교수가 2024 의료대란에서 사람들에게 하고 싶은 말을 보내왔습니다’라는 제목의 영상이 게재됐다. 해당 채널은 현직 안과의사인 전 서울백병원 이동익 교수가 운영한다.&lt;br&gt;수도권 대형 병원인 ‘빅5’ 병원에 근무하는 현직 교수라고 밝힌 A씨는 “제 명의로 영상을 올리면 병원에도 문제가 생길 것 같고, 집에서도 반대가 심하다”며 익명으로 해당 채널을 통해 자신의 생각이 담긴 영상을 투고했다. 영상의 제목은 ‘의사 수 늘린다고, 의사들이 지방으로 갈까?’다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “국민들이 밥그릇 싸움으로만 생각하고 너무 안 좋게 생각하시기에 이야기하기로 했다”며 “정부는 지방에 소아과와 산부인과가 없는 게 문제라고 한다. 이건 의사가 잘못한 게 아니다”라고 주장했다.&lt;br&gt;그는 “왜 지방에 소아과·산부인과가 없는 건 지방에 사람이 없어서 그렇다”며 “출산율이 낮아지니까 소아 환자도 없고 임산부도 없다. 환자도 없다”고 설명했다. 또 “그럼에도 불구하고 의사를 늘리면 환자가 없는 지방에 가서 누군가는 소아과·산부인과를 할 거라고 생각한다”며 “그 가정은 잘못됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;A씨는 그러면서 “의사가 이제 공부해서 나왔는데 마이너스가 될 것을 생각하고, 시골에다가 소아과·산부인과를 개원하겠나”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 의사 입장에서 현재 정부의 정책이 “현실성 없다”고 비판했다. 그는 “정부에서 유명한 경제학, 의료관리학자를 모아서 지방 필수의료 문제에 대해 의사 부족으로 결론을 내리고 나(정부)를 믿고 따라오라 한다”며 “의사 입장에서 보면 이 뛰어난 학자들이 너무나 당연히 안 되는 걸 가지고 의사 많이 뽑으면 된다고 한다. 잘못된 게 명확하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 국민 여론이 의대 증원을 찬성하는 쪽으로 기우는 것이 ‘높은 의사의 수입’ 때문인 것 같다고도 했다. A씨는 “‘의사가 돈을 많이 벌기 때문에 지방과 관계없이 좀 돈을 덜 벌었으면 좋겠어’, ‘그래서 의사를 많이 뽑았으면 좋겠어’ 이게 여러 국민들의 생각인 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 의사를 늘릴 경우 10년 뒤 국민이 부담하는 의료비는 늘어날 것이라며 “국민들이 건강보험료를 앞으로 10년, 20년 있다가 낼 것을 생각하고 (의사 증원을) 동의하는지 궁금하다”고 전했다.&lt;br&gt;다만 박민수 보건복지부 2차관은 “의사가 늘면 불필요한 의료수요를 증가시킨다는 주장도 있으나, 이에 대한 실증적 근거는 없으며 이는 직업윤리에 관한 문제”라고 말한 바 있다.&lt;br&gt;한편 보건복지부는 오는 29일까지로 제시한 전공의들의 복귀 시한을 이틀 앞두고 27일 대한의사협회(의협) 관계자들을 경찰에 고발했다. 복지부는 이들이 전공의들의 집단사직을 지지하고, 법률적으로 지원함으로써 집단행동을 교사하고 방조한 것으로 보고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘선구제’ 전세사기특별법…野, 본회의에 단독 직회부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228004006</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:42:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228062610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545546 --&gt;‘선(先)구제 후(後)회수’ 방안을 담은 전세사기 피해자 지원 및 주거 안정에 관한 특별법(특별법) 개정안을 더불어민주당과 녹색정의당이 27일 국회 본회의에 단독 직회부했다. 국민의힘은 “이재명 대표 방탄을 위한 입법 폭주”라며 표결 직전 퇴장했다.&lt;br&gt;국회 국토교통위원회는 이날 전체회의를 열고 특별법 개정안에 대한 본회의 부의 요구의 건을 의결했다. 개정안에는 주택도시보증공사(HUG) 등이 전세금을 돌려받지 못한 세입자로부터 보증금 반환 채권을 매입해 우선 구제하고 추후 집주인에게 회수하는 ‘선구제 후회수’ 방안이 포함됐다. 선구제 기준은 소액 임차인 보호를 위한 최우선 변제금 수준인 보증금의 30% 정도다.&lt;br&gt;야당은 지난해 12월 말 국토위에서 개정안을 단독 의결했다. 법사위가 특정 법안 심사를 회부일로부터 60일 이내 마치지 않으면 소관 상임위가 본회의에 부의할 수 있다. 김정재 국민의힘 간사는 “야당은 선구제 후회수를 실질적인 지원책이라고 호도하면서 총선을 앞두고 정치적으로 이용하려 한다”며 “전세사기가 발생한 인천에 출마하는 이 대표를 지원하기 위한 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여당 의원들은 퇴장했지만 야당 의원 18명 모두 찬성해 개정안은 국토위 재적(29명) 5분의3 이상을 충족시키며 본회의에 직회부됐다. 국토교통부는 “수조원의 국민 혈세가 투입될 뿐 아니라 상당액을 회수하지 못할 것으로 예상된다”면서 “다른 사기 피해자와의 형평성도 우려된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;실제 개정안이 본회의 표결에 부쳐지기까지는 30일 이상 걸릴 전망이다. 여야 합의 없이 직회부됐기 때문에 30일의 숙려 기간이 필요하고 이 기간 안에 합의되지 않으면 30일 지나 처음 열리는 본회의에서 상정 여부를 결정하는 무기명 투표가 이뤄진다. 그러나 총선으로 3~4월 중 본회의 여부가 불투명해 21대 국회 임기가 끝나기 전인 오는 5월에야 본회의에 상정될 것으로 보인다.&lt;br&gt;한편 국토위에선 분양가 상한제 아파트에 대한 실거주 의무 시작 시점을 현행 ‘최초 입주 가능일’에서 ‘최초 입주 후 3년 이내’로 완화하는 내용을 담은 주택법 개정안도 통과됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 ‘무소속 출마’ 불씨 남은 홍문표 달래기… “앞으로 함께 할 일 많아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228004007</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:42:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545492 --&gt;국민의힘이 ‘공천 파동’으로 시끄러운 더불어민주당과의 대비 효과를 극대화하려는 듯 ‘현역 탈당·무소속 출마 0명’ 관리에 신경을 곤두세우고 있다. 4선 이명수(왼쪽·충남 아산갑) 의원이 27일 4·10 총선 불출마와 당 잔류를 선언하면서 한고비를 넘겼지만 경선 불참 선언 후 불출마 여부를 밝히지 않은 4선 홍문표(오른쪽·충남 홍성·예산) 의원이 불씨로 남아 있다.&lt;br&gt;4권역으로 진행되는 현역 의원 평가에서 2권역(대전·충북·충남) 가운데 유일하게 공천 결과가 나오지 않은 이 의원은 이날 국회 소통관에서 “공천 과정에 대한 아쉬움과 스스로에 대한 안타까움이 앞섰지만 총선 승리와 윤석열 정부의 성공을 생각하며 대의멸친(大義滅親·대의를 위해 사사로운 정은 끊는다)의 길을 선택하고자 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 컷오프(공천 배제) 기준인 하위 10%에 포함됐다는 연락을 받지 않았지만 언론 보도로 추정했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한동훈 비상대책위원장은 입장문에서 “이 의원의 용기와 헌신에 저를 비롯한 국민의힘은 존경과 감사의 마음을 오래도록 기억할 것”이라며 ‘명예로운 퇴진’으로 예우했다. 한 위원장은 이달곤(경남 창원진해) 의원의 불출마 선언, 김성태 전 의원의 공천 부적격 수용 때도 같은 취지의 입장문을 냈다.&lt;br&gt;반면 경선 불참을 선언했으나 무소속 출마 가능성을 완전히 닫지 않은 홍 의원은 당 지도부의 압박을 받고 있다. 한 위원장은 지난 23일 “어떤 것이 당을 위한 건지 충분히 판단하고 현명한 결정을 할 수 있는 분”이라고 했고, 이날 장동혁 사무총장은 “이번 공천에서 선택받지 못했지만 앞으로 우리 당과 함께 할 수 있는 일이 많다”며 홍 의원을 달랬다.&lt;br&gt;한 위원장이 연일 민주당의 공천은 ‘이재명의 사천’, 국민의힘 공천은 ‘사심 없는 시스템’이라고 강조하는 만큼 탈당·무소속 출마자가 쏟아질 경우 치명적이다. 한 위원장은 이날도 임종석 전 대통령 비서실장에 대한 민주당의 컷오프에 “민주당의 모든 이상한 일은 이재명 개인의 사익을 기준으로 보면 투명하게 해석이 된다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “기후대응 기금 5조 확보” 野 “금리 인하 통보 의무화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228005004</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:42:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228010839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545539 --&gt;국민의힘이 27일 신형 차세대 원전인 소형모듈원전(SMR)을 비롯한 무탄소 에너지를 적극 지원하고 현재 2조 4000억원에 달하는 기후대응기금 규모를 2027년까지 5조원으로 늘리겠다고 공약했다. 더불어민주당은 이날 가계 대출금리를 대폭 낮추기 위한 ‘고금리 부담완화 3종 세트’를 공약으로 내놓았다.&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장은 이날 서울 성동구의 한 북카페를 찾아 “(기후 위기 공약은) 단기간의 표에 크게 도움이 안 되더라도 계획적으로 중요하게 논의하며 준비해야 한다”고 말했다. 여당은 SMR 기술 개발을 지원하고 원전과 풍력 에너지 등 무탄소 에너지에 유리하도록 전기요금 체계를 개편하는 방안을 추진한다.&lt;br&gt;또 무탄소 에너지 관련 사업에 대한 세제 혜택과 금융 지원도 계획하고 있다. 기후대응기금 규모는 현재보다 2배 이상 늘려 온실가스 감축과 기후산업 육성 등에 투자할 방침이다. 이외 제22대 국회가 들어서면 기후위기특별위원회를 상설화해 정부의 기후대응업무 조정과 관련 조직 개편 방안을 공론화하고 입법화하는 방안도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당 정책위원회가 이날 내놓은 고금리 부담완화 공약에서는 은행이 6개월마다 1회 이상 대출자의 신용상태 개선 여부를 확인하고 금리 인하 가능성이 있다면 관련 내용을 대출자에게 알리도록 의무화하는 항목이 눈에 띈다. 법정 최고 금리(20%) 초과 계약에 대해서는 이자 계약을 전부 무효화하고 현재 2000만원 이하인 불법 대부업 신고보상금을 2배로 올리는 등 ‘악질 불법 대부업자’ 근절 대책도 담았다. 정책 모기지나 금융기관부터 선제적으로 중도상환 수수료를 면제하도록 하는 내용도 공약에 포함됐다. 상환 여력이 있는 고객이 부담없이 채무를 상환할 수 있도록 하기 위함이다.&lt;br&gt;‘취약 채무자’ 보호 정책도 발표했다. 예금자당 1개만 개설할 수 있는 ‘전 국민 생계비 계좌’ 제도를 도입하고 해당 계좌에 예치된 최저생계비 이하의 금액에 대해서는 압류를 금지하도록 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北, 러에 컨테이너 6700개 분량 포탄 보냈다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228005006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228005006</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:43:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227182308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;155㎜ 포탄이면 300만발 이상&lt;br/&gt;러 위해서 北군수공장 풀가동 중&lt;br/&gt;무기 제공 대가로 식량 제공받아&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;우리 군 정찰위성 4월 첫 주 발사&lt;br/&gt;北위성, 정찰·통신 없이 그냥 돌아&lt;br/&gt;전면도발 못 해도 국지도발 가능&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;상반기 한미 연합훈련 작년 두 배&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1545415 --&gt;북한이 포탄공장을 풀가동해 러시아에 수백만 발에 이르는 포탄을 지원하고 있으며 러시아는 그 보답으로 북한에 막대한 식량을 지원해 식량 수급을 안정시켜 주고 있다고 신원식 국방부 장관이 전했다.&lt;br&gt;신 장관은 지난 26일 서울 용산구 국방부 청사에서 기자간담회를 열고 “지난해 7~8월 이후 북한에서 러시아로 넘어간 컨테이너는 약 6700개다. 155㎜ 포탄이면 300만발 이상, 122㎜ 방사포탄이면 50만발 이상으로 추정된다”고 밝혔다. 그는 “수백 개의 북한 군수공장은 원자재난과 전력난을 고려할 때 가동률이 약 30% 수준으로 낮다”면서 “러시아로 제공되는 포탄을 생산하는 공장들은 풀가동되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신 장관은 러시아에서 북한으로 넘어간 컨테이너가 9000여개로 북한에서 러시아로 가는 컨테이너보다 30% 가까이 많다고 했다. 이어 “컨테이너의 내용물을 정확히 알 순 없지만 식량이 가장 큰 비중을 차지하고 있다. (식량 지원 영향으로) 북한 지역 내 식량 가격이 안정적 추세를 유지하고 있는 것 같다”고 분석했다. 그는 “생필품도 있는 것 같고, 소재와 부품 일부도 (북한에) 들어오는 것 같다”면서 “소재·부품 일부는 완성품으로 생산돼 다시 러시아로 가는 것으로 보인다”고 밝혔다.&lt;br&gt;신 장관은 러시아가 북한에 제공하는 군사기술에 대해 “푸틴 (러시아 대통령)이 주겠다고 공언한 위성 관련 기술은 계속 (북한에) 갈 것으로 예상한다”며 “그 외 북한은 그들이 필요로 하는 항공기 관련 기술, 지상 기동장비 기술 등을 러시아에 요구하고 있다”고 전했다. 이어 “러시아가 북한 포탄에 신세를 질수록 러시아 기술이전 정도도 커질 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;북한이 지난해 11월 21일 발사한 군사정찰위성 만리경-1호에 대해선 “현재까지 정상적으로 궤도 비행을 하는 것으로 보인다. 하지만 제대로 된 임무를 수행하는 징후는 없다. 정찰도 하지 않고 지상과 통신 중계도 하지 않는데, 그냥 돌고는 있다”며 “하는 것 없이, 일 없이 돌고 있다”고 표현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “(지난해 11월) 3차 (발사)까지는 위성을 우주에 안착시키는 데 중점을 뒀던 것 같다”며 “북한의 정찰위성 4차 발사를 보면, 또 우리와 북한의 격차가 어느 정도인지를 보면 러시아 기술이 얼마나 (북한으로) 갔는지 판단하게 될 것”이라고 말했다. 북한은 올해 3개의 정찰위성을 추가로 발사하겠다고 예고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신 장관은 우리 군이 준비하는 정찰위성 2호 발사 계획에 대해선 “기상을 고려해 4월 첫 주에 하기로 했다”며 “미국 플로리다 케이프커내버럴 우주기지에서 쏠 것”이라고 소개했다. 우리 군은 지난해 12월 30일 군사정찰위성 1호 발사에 성공한 바 있다.&lt;br&gt;신 장관은 올 상반기 한미 연합훈련을 지난해보다 두 배 이상 늘린다는 계획도 공개했다. 그는 “지난해 (한미 연합훈련을) 20여회 실시했는데 올 상반기에는 50회에 가까울 정도로 훈련이 많아졌다”며 “한미 연합 연습을 강화할수록 북한이 전쟁을 일으켜 얻을 손실이 이득보다 더 커진다”고 말했다. 신 장관은 “북한은 전면적으로 도발할 능력은 없지만, 국지 도발은 언제든 할 수 있다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 ‘노조 탈퇴 종용’ SPC 대표이사 영장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228009008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228009008</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:44:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545496 --&gt;‘파리바게뜨 제빵기사 노조 탈퇴 강요’ 의혹을 수사하는 검찰이 황재복(63) SPC 대표이사에 대한 신병 확보에 나섰다.&lt;br&gt;서울중앙지검 공공수사3부(부장 임삼빈)는 27일 황 대표에 대해 노동조합 및 노동관계조정법 위반, 뇌물공여 혐의로 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;황 대표는 2019년 7월부터 2022년 7월까지 SPC그룹 자회사인 PB파트너즈에서 민주노총 산하 파리바게뜨지회 조합원들을 상대로 탈퇴를 종용하고 승진 인사에서 불이익을 준 혐의를 받는다. PB파트너즈는 파리바게뜨 제빵기사 채용과 양성 등을 담당하는 업체다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황 대표는 또 한국노총 산하 PB파트너즈 노조가 사측에 친화적인 조합원을 확보할 수 있도록 지원하고, 해당 노조위원장에게 사측 입장에 부합하는 인터뷰나 성명서 발표를 하게 하는 등 부당노동행위를 한 혐의도 있다.&lt;br&gt;황 대표는 검찰 수사관에게 금품을 주고 수사 정보를 빼돌린 혐의도 받는다. 검찰은 황 대표가 2020년 9월부터 지난해 5월까지 백모(구속 기소) 전무와 공모해 검찰 수사관으로부터 압수수색영장 청구 사실, 내부 검토보고서 등 각종 수사 정보를 받고 그 대가로 620만원 상당의 향응과 금품을 제공한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;앞서 검찰은 허영인 SPC 회장의 공정거래법 위반 및 배임 혐의를 수사하는 과정에서 백 전무가 평소 친분이 있던 수사관 김모(구속 기소)씨를 통해 수사 정보를 빼돌리고 황 대표에게 보고한 정황을 포착한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 황 대표의 신병이 확보되면 노조 탈퇴 강요와 수사 정보 거래 범행 과정에 추가로 공모한 인사가 있는지 확인할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선조가 지켜온, 후손이 지켜갈 3·1절 태극기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228009013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228009013</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:45:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545497 --&gt;27일 서울 중구 서울도서관 꿈새김판에 105주년 3·1절을 기념하는 그림과 글귀가 담긴 현수막이 걸려 있다. 105년 전 3·1운동에 참여한 우리 선조와 현재 대한민국 청년이 같은 태극기를 들고 있는 모습을 표현한 그림 위로 “지나간 역사가 아닌 지켜갈 역사입니다”라는 글귀가 적혀 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>같은 날 텍사스 국경 찾는 바이든·트럼프…‘불법 이민’ 통제냐 원천봉쇄냐 정면 승부’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228012002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228012002</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:46:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545504 --&gt;조 바이든(왼쪽 얼굴) 미국 대통령과 도널드 트럼프(오른쪽) 전 대통령이 한날 남부 텍사스주를 찾는다. 양자 대결이 확실해진 상황에서 대선 캠페인의 최대 복병으로 떠오른 국경 문제를 선점하겠다는 목표는 같지만, 타협의 여지를 둔 통제와 원천봉쇄를 두고 해법이 갈리는 양상이다.&lt;br&gt;커린 잔 피에어 백악관 대변인은 27일(현지시간) 대통령 전용기에서 기자들에게 “대통령이 29일 텍사스주 브라운즈빌을 방문해 국경순찰대원들과 법 집행기관, 지역 지도자들을 만나 초당적 국경안보 협정을 긴급히 통과시킬 필요성을 논의할 예정”이라고 밝혔다. 이어 “공화당 의원들에게 정쟁을 중단하고 국경순찰대 요원 추가 배치, 망명 신청 담당 공무원 증원, 펜타닐 밀수 적발 등 예산 지원을 촉구할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;멕시코만 근처인 브라운즈빌은 미국·멕시코 국경 지대로 대규모 불법 입국이 이뤄지는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트럼프 전 대통령은 브라운즈빌에서 520㎞ 떨어진 이글패스에서 바이든 행정부의 국경 정책 실패를 비난하며 고강도 반이민 정책을 재차 공약하겠다는 계획을 내놨다.&lt;br&gt;이글패스는 공화당 소속 그레그 애벗 주지사가 연방정부 반대에도 지난 16일 이민자 월경 차단 임무의 주 방위군 주둔 기지 건설을 발표한 곳으로 ‘국경 통제 실패’를 상징하는 지역이다.&lt;br&gt;지난해 남부 국경을 통한 불법 이민자가 250만명에 이르는 등 불법 이민 폭증에 따른 부정적 여론이 대선 표심에도 영향을 미치면서 바이든 대선 캠프는 비상이 걸린 분위기다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 몬머스대 여론조사(8~12일, 유권자 902명)에 따르면 응답자의 61%가 ‘불법 이민 문제가 심각한 이슈’라고 답했다. 관련 조사가 시작된 2015년 이후 최고치다. 또 응답자의 53%는 국경 장벽 건설을 찬성했다. 이어 14일 갤럽이 진행한 여론조사에서도 바이든 대통령의 직무 수행을 부정 평가한 응답자들은 그 이유로 ‘불법 이민’(19%)을 가장 많이 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트럼프 전 대통령은 재임 때 출생 시민권제 폐지, 대규모 불법 이주민 추방 등 강경책을 내놨고 퇴임 이후에도 여러 차례 텍사스 국경 지대를 찾아 자신이 강화한 국경 장벽을 옹호했다. 공화당 하원은 알레한드로 마요르카스 국토안보부 장관 탄핵안도 가결했다.&lt;br&gt;국경 문제를 좋은 공격 포인트로 삼고 있는 트럼프 전 대통령은 이날도 트루스소셜에 나흘 전 조지아대에서 발생한 여학생 살인사건 용의자가 베네수엘라 출신 불법 이주민이라고 언급하며 “그녀의 생명을 앗아간 괴물은 2022년 불법 입국했고 어린이를 다치게 한 뒤 뉴욕 좌파 민주당에 의해 풀려났다”고 지적했다. 이어 “부패한 조 바이든의 국경 침공은 우리나라를 파괴하고 국민을 죽이고 있다”며 “내가 대통령이 되면 취임 첫날 미 역사상 최대 규모의 불법 범죄자 추방 작전을 시작하겠다”고 썼다.&lt;br&gt;바이든 대통령도 국경 통제 강화 방안이 포함된 패키지 안보 예산이 공화당 강경파 반대에 부딪혀 무산된 것을 계기로 공세로 전환했다. 또 ‘하루 평균 8500명 이상’ 또는 ‘일주일간 하루 평균 5000명 이상’ 이민자가 몰릴 경우 국경을 폐쇄하는 내용의 행정명령에 서명하는 것도 검토 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 지난해 출생아 ‘역대 최저’ 75만여명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228012003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228012003</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:46:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본에서 지난해 태어난 출생아 수는 역대 최소인 75만 8631명, 사망자 수는 최고치인 159만 503명으로 일본 인구의 자연 감소가 가속화하고 있다.&lt;br&gt;27일 일본 후생노동성이 발표한 인구통계 속보치(외국인 등 포함)에서 지난해 출생아 수는 처음으로 80만명대가 붕괴된 2022년(79만 9728명)보다 4만 1097명 더 줄었다. 일본 국립사회보장·인구문제연구소는 출생아 수가 76만명 이하로 떨어지는 해를 2035년으로 예측했는데 이보다 12년 앞당겨진 것이다.&lt;br&gt;사망자 수도 역대 최대로 나오면서 일본 인구의 자연 감소는 83만 1872명으로 기록을 경신했다. 지난해 일본에서의 결혼 건수도 49만 9281쌍으로 50만쌍을 넘지 못한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;NHK에 따르면 일본에서 출생아 수는 전후 제1차 베이비붐 시기인 1949년 269만 6638명으로 가장 많았다. 이후 감소하다 제2차 베이비붐 시기인 1973년 209만 1983명이 태어나기도 했다. 하지만 다시 감소 추세를 보이면서 출생아 수는 2016년 97만 7242명으로 처음 100만명대가 깨졌다.&lt;br&gt;일본 정부가 인구 감소를 막기 위해 각종 대책을 내놓고 있지만 국민들의 불만의 목소리는 크다.&lt;br&gt;기시다 후미오 총리가 최근 저출산 대책을 실시하기 위한 재원으로 매월 국민 1인당 의료보험료를 500엔(약 4500원)씩 추가 징수하겠다는 방침을 밝히자 비판 여론이 높아지고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보도·해명자료 만드는 데 인력 총동원 ‘속앓이’[관가 블로그]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228014001</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:46:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행정안전부는 윤석열 정부 취임 직후 1년 동안 1232건의 보도·참고자료와 217건의 설명·해명자료를 냈다. 문재인 정부 1년차에 보도자료 985건, 설명자료 92건이 나온 데 비하면 각각 25.1%, 135.9% 급증했다. 고용노동부도 문재인 정부에서 867건이었던 보도자료가 1142건으로, 226건이었던 설명자료는 339건으로 뛰었다. 대통령실이 각 부처에 공격적 언론 대응을 주문하면서다.&lt;br&gt;기획재정부의 한 간부는 27일 “이전 정부 때는 언론 논조에 대한 지침이 많았다면 현 정부는 논란이 많은 개별 이슈별 대응을 원한다”며 “물가, 고용 등 용산에서 관심이 많은 지표에 대해 리스크 관리 차원에서 미리 대응하라고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;설까지 널뛰는 농수산식품 물가를 담당했던 기재부, 농림축산식품부와 해양수산부도 언론과 전쟁을 치렀다. 지난 설 연휴 직전 관계부처가 함께 대응하라는 지시가 내려오면서 이들 부처는 해명자료에 이어 ‘설 성수품 물가 상승’ 보도 해명 브리핑까지 열었다. 경제부처 관계자는 “과일 가격이 높다는 보도가 나오면서 대통령실에서 ‘앞으로의 보도 계획은 무엇이냐’는 식으로 깨알 지시를 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과거에는 관련 기사가 나와도 사실관계가 다른 것만 골라 “사실이 아니다”라는 내용을 냈지만 최근에는 행안부와 관련된 모든 기사를 다루고 보도·해명자료를 만드는 데 인력이 총동원되고 있다. 행안부 관계자는 “‘현장에서 작동하는 정부’라는 말이 자주 나오고 있기 때문에 부처들도 달라지려는 추세”라며 “실국장들은 현장에서 어떤 내용이 기사화되면 민감하게 대처하라고 지시한다”고 말했다. 그러면서 “사실관계가 조금이라도 맞는다면 부처를 따끔하게 지적하는 기사에 대해 ‘앞으로 잘하겠다, 대처 방안을 만들겠다’ 등의 자료를 낸다”며 “언론 수용도가 높아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;대통령실이 민감하다 보니 업무 부담이 커졌다는 푸념도 나온다. 경제부처의 한 간부급 공무원은 “민생토론회 등 업무보고 일정이 자주 바뀌다 보니 보도자료에 보안 일정이 공지되는 등 실수가 나올까 봐 신경이 곤두선다”고 토로했다. 특히 민생토론회급 보도자료는 윤석열 대통령이 직접 주재하는 데다 내용 중요도가 최상급에 속하다 보니 보도자료 내용도 끊임없이 수정돼 긴장감을 늦출 수 없다. 최근 민생토론회를 연중행사로 전환하기로 했다는 소식을 들은 공무원들은 아연실색했다고 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보도·해명자료 만드는 데 인력 총동원 ‘속앓이’[관가 블로그]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228014001</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:46:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행정안전부는 윤석열 정부 취임 직후 1년 동안 1232건의 보도·참고자료와 217건의 설명·해명자료를 냈다. 문재인 정부 1년차에 보도자료 985건, 설명자료 92건이 나온 데 비하면 각각 25.1%, 135.9% 급증했다. 고용노동부도 문재인 정부에서 867건이었던 보도자료가 1142건으로, 226건이었던 설명자료는 339건으로 뛰었다. 대통령실이 각 부처에 공격적 언론 대응을 주문하면서다.&lt;br&gt;기획재정부의 한 간부는 27일 “이전 정부 때는 언론 논조에 대한 지침이 많았다면 현 정부는 논란이 많은 개별 이슈별 대응을 원한다”며 “물가, 고용 등 용산에서 관심이 많은 지표에 대해 리스크 관리 차원에서 미리 대응하라고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;설까지 널뛰는 농수산식품 물가를 담당했던 기재부, 농림축산식품부와 해양수산부도 언론과 전쟁을 치렀다. 지난 설 연휴 직전 관계부처가 함께 대응하라는 지시가 내려오면서 이들 부처는 해명자료에 이어 ‘설 성수품 물가 상승’ 보도 해명 브리핑까지 열었다. 경제부처 관계자는 “과일 가격이 높다는 보도가 나오면서 대통령실에서 ‘앞으로의 보도 계획은 무엇이냐’는 식으로 깨알 지시를 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과거에는 관련 기사가 나와도 사실관계가 다른 것만 골라 “사실이 아니다”라는 내용을 냈지만 최근에는 행안부와 관련된 모든 기사를 다루고 보도·해명자료를 만드는 데 인력이 총동원되고 있다. 행안부 관계자는 “‘현장에서 작동하는 정부’라는 말이 자주 나오고 있기 때문에 부처들도 달라지려는 추세”라며 “실국장들은 현장에서 어떤 내용이 기사화되면 민감하게 대처하라고 지시한다”고 말했다. 그러면서 “사실관계가 조금이라도 맞는다면 부처를 따끔하게 지적하는 기사에 대해 ‘앞으로 잘하겠다, 대처 방안을 만들겠다’ 등의 자료를 낸다”며 “언론 수용도가 높아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;대통령실이 민감하다 보니 업무 부담이 커졌다는 푸념도 나온다. 경제부처의 한 간부급 공무원은 “민생토론회 등 업무보고 일정이 자주 바뀌다 보니 보도자료에 보안 일정이 공지되는 등 실수가 나올까 봐 신경이 곤두선다”고 토로했다. 특히 민생토론회급 보도자료는 윤석열 대통령이 직접 주재하는 데다 내용 중요도가 최상급에 속하다 보니 보도자료 내용도 끊임없이 수정돼 긴장감을 늦출 수 없다. 최근 민생토론회를 연중행사로 전환하기로 했다는 소식을 들은 공무원들은 아연실색했다고 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불황·고금리 영향에… 4대 금융 회수 포기한 대출 2조 육박</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018006</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:48:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4대 금융그룹에서 올해 회수가 불가능할 것이라 보고 ‘추정손실’로 분류한 대출 채권이 2조원에 달하는 것으로 나타났다. 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실과 건설업 경기 침체 등으로 인한 손실에 대비해 금융사들이 방파제를 더 높이 쌓으려고 여신 분류를 엄격히 했기 때문인데, 그만큼 다가올 부실 위험이 크다는 방증이다.&lt;br&gt;27일 금융권에 따르면 4대 금융그룹(KB·신한·하나·우리)이 지난해 말 추정손실로 분류한 대출채권은 1조 9660억원으로 파악됐다. 2022년 말 1조 3212억원에서 1년 만에 48.8% 급증한 것으로, 역대 최대 규모다.&lt;br&gt;자산건전성은 정상, 요주의, 고정, 회수의문, 추정손실 등 다섯 단계로 분류된다. 연체 기간이 3개월 이상인 여신을 ‘고정’이라고 하고, 그 이하로는 모두 부실채권(NPL)으로 분류된다. 추정손실은 그중에서도 가장 심각한 상태로 금융사에서 사실상 회수가 불가능하다고 판단한 여신이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추정손실이 가장 많이 늘어난 KB금융은 3926억원으로 전년(2123억원) 대비 84.9% 증가했다. 국민은행은 추정손실이 1801억원으로 전년(865억원)보다 2배 이상 늘었다. 4대 금융그룹 중 추정손실 규모가 가장 큰 신한금융은 7514억원으로 전년(5759억원) 대비 30.5% 증가했다. 하나금융은 2350억원에서 3430억원으로 46% 늘었으며, 우리금융은 2980억원에서 4790억원으로 60.7% 증가했다.&lt;br&gt;이처럼 추정손실이 급증한 배경에는 경기 둔화와 고금리 장기화에 따른 연체율 상승 등이 꼽힌다. 전반적으로 개인 및 자영업자 대출 등에서 자산건전성이 나빠졌을 뿐만 아니라 태영건설 워크아웃, 부동산 PF 사업성 재평가 등으로 여신 분류를 다시 하면서 고정 이하 여신 비율이 높아진 탓이다. 금융권 관계자는 “담보가 대체로 부동산인데 부동산 PF와 건설업 경기가 안 좋다 보니 충당금을 더 쌓기 위해 여신 분류를 보수적으로 한 결과”라며 “부실채권의 손실을 흡수할 수 있는 NPL 보장 비율(대손충당금 적립률)도 크게 높인 만큼 추정손실 규모가 곧 금융사 건전성에 악영향을 미치진 않을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대학 서열’이 임금 결정… 상위권 대학 나오면 50% 더 번다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018008</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:48:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545519 --&gt;대학수학능력시험 성적으로 정해지는 ‘대학 서열’에 따라 졸업생이 취업해 받는 임금이 최대 1.5배 차이가 나는 것으로 나타났다. 대기업과 중소기업의 월급 격차도 2배 이상 벌어지며 ‘일자리 양극화’가 갈수록 심화하는 양상이다.&lt;br&gt;국책연구기관 한국개발연구원(KDI)이 27일 발표한 ‘KDI 포커스: 더 많은 대기업 일자리가 필요하다’에 따르면 상위 20% 대학 졸업생이 하위 20%보다 최대 50% 가까이 임금을 더 받는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;고영선 KDI 선임연구위원(부원장)은 4년제 일반 대학을 수능 성적에 따라 5개 분위로 구분한 뒤 1분위(하위 20%)부터 5분위(상위 20%) 대학 졸업생의 평균 임금을 연령대별로 계산했다. 그 결과 1분위와 비교해 5분위가 더 받는 ‘임금 프리미엄’은 20대 후반(25~29세) 25%, 30대 초반 34%, 30대 후반 46%로 나이가 많아질수록 더 커졌다. 40대 초반에는 51%로 정점을 찍었다. 예컨대 1분위가 연봉 5000만원을 받을 때 5분위는 1.5배인 7500만원을 받는다는 의미다. 이후 은퇴 시기와 맞물리면서 45~49세 33%, 50~54세 10%, 55~59세 1%로 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고 부원장은 “상위권 대학 졸업자들은 임금뿐 아니라 정규직, 대기업 취업, 장기 근속에서도 유리한 것으로 나타난다”면서 “과도한 임금 격차가 입시 경쟁을 부추기고 저출산·지역 불균형 등으로 이어지고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;대기업과 중소기업 간 월급 격차도 더 벌어졌다. 통계청이 발표한 ‘2022년 임금근로일자리 소득 결과’에 따르면 대기업 근로자의 월급은 전년 563만원에서 591만원으로 28만원, 중소기업 근로자는 같은 기간 266만원에서 286만원으로 20만원 늘었다. 중소기업 근로자의 월급은 관련 통계 집계를 시작한 2017년 이후 최대 폭인 전년 대비 7.2% 올랐지만, 임금 격차는 오히려 297만원에서 305만원으로 8만원 더 벌어졌다. 2022년 기준 임금근로자의 월평균 소득은 전년보다 6.0% 오른 353만원으로 집계됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국과 다른 日증시 또 역대 최고… “주주권리·장기 플랜 마련해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018007</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:48:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545518 --&gt;한국 증시 저평가(코리아 디스카운트) 해소를 위한 ‘기업 밸류업 지원 방안’이 공개됐지만 국내 증시는 이틀 연속 힘을 쓰지 못했다. 정부는 단기적인 주가 부양책이 아니라는 입장이지만 지난 한 달간 기대감에 급등했던 저PBR(주가순자산비율) 종목들이 큰 폭의 조정에 들어가면서 밸류업 방안에 대한 실망스런 반응이 이어지는 모습이다. 그사이 일찍이 저PBR 개혁에 나섰던 일본 증시는 보란듯이 사상 최고치를 갈아치우고 있다. 효과적인 밸류업을 위해선 주주권리 보호와 법 개정 등이 꾸준하면서도 속도감 있게 진행돼야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;27일 한국거래소에서 따르면 이날 개인들의 매수세에 상승 출발했던 코스피는 오후 들어 약세로 돌아서면서 전 거래일 대비 22.03포인트(0.83%) 빠진 2625.05에 거래를 마쳤다. 전날 밸류업 방안 발표 이후 실망 매물이 쏟아진 데 이어 이날 기관의 순매도세에 8거래일 만에 2630선이 붕괴했다. 밸류업 1등 수혜주로 꼽혔던 현대차는 전일 대비 0.21% 하락했고, KB금융과 하나금융지주 역시 0.16%, 1.26% 하락한 채 거래를 마쳤다. 반면 이날 도쿄 주식시장에서 일본 대표 증시인 닛케이225는 전 거래일 대비 5.81포인트(0.01%) 상승한 3만 9239.52로 장을 마감하면서 3거래일 연속 역대 최고치를 기록했다. 올 들어 닛케이225가 약 17%나 급등하면서 일본 증시가 부진하던 2020년부터 일본 5대 종합상사 주식을 사들인 ‘투자의 귀재’ 워런 버핏도 400%가 넘는 수익률을 얻은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;당장 한국과 일본의 주가 흐름이 상반된 흐름을 보이고 있지만, 국내 증시의 저평가 해소를 위해선 단기적인 반등에 집중하기보다 장기적 관점에서 근본적인 원인을 해소하는 게 중요하다는 지적이다. 일본 역시 아베 신조 내각 시절이던 10여년 전부터 증시 활성화를 위한 토대를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우선 일반 주주의 이익을 보호하기 위한 의무공개매수 제도화 등 국회에 계류 중인 법안들이 조속히 통과돼야 한다는 지적이 나온다. 우리나라에서는 인수합병 과정에서 일반주주들의 주식은 보호 대상이 아니다. 기업에 제공할 수 있는 유인책 또한 확대될 필요가 있어 보인다. 당초 기업들은 법인세 감면이나 배당 소득세 인하, 분리과세 등 구체적인 세제 지원안을 기대했으나 이번 밸류업에 관련 내용은 담기지 않았다. 황용식 세종대 경영학과 교수는 “(오너 기업의 경우) 밸류업 자체를 정부의 지나친 개입으로 받아들일 수 있다”면서 “정부가 원하는 자발적 참여를 독려하려면 정부 역시 당근책을 구체적인 숫자로 보여 줄 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;장기 투자 활성화를 위해 과세 체계 개편이 필요하다는 지적도 있다. 석병훈 이화여대 경제학과 교수는 “장기적인 투자를 유도하기 위해선 주식의 양도소득에 대한 과세 체계를 개편하는 것이 필요하다”면서 “미국이나 주요 선진국은 1년 이상 장기 투자를 할 경우 양도소득세를 낮춰 준다. 자연스럽게 장기 투자가 늘게 되는데, 이에 따라 기업 역시 장기 투자자를 잡기 위해 배당을 늘릴 수밖에 없다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘군사기밀 유출’ HD현대重…방사청, 입찰 참가자격 유지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018009</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:48:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국형 차기 구축함(KDDX) 사업과 관련해 군사기밀 유출 논란이 됐던 HD현대중공업이 입찰 참가 자격을 유지하게 됐다.&lt;br&gt;방위사업청은 27일 오후 개최된 계약심의위원회 결과 “HD현대중공업 부정당업체 제재 심의는 ‘행정지도’로 의결됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;방사청은 “군사기밀 보호법 위반은 국가계약법 제27조 1항 1호 및 4호상 계약이행 시 설계서와 다른 부정 시공, 금전적 손해 발생 등 부정한 행위에 해당하지 않으며, 제척 기간이 지남에 따라 제재 처분을 할 수 없다고 봤다”고 결정 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “방위사업법 59조에 따른 제재는 청렴 서약 위반의 전제가 되는 대표나 임원의 개입이 객관적 사실로 확인되지 않아 제재 처분할 수 없다고 봤다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 HD현대중공업 직원들은 2012 ~2015년 KDDX 사업 관련 군사기밀을 몰래 취득해 회사 내부망을 통해 공유하고 군사기밀 보호법을 위반한 혐의로 지난해 12월 최종 유죄 판결을 받았다.&lt;br&gt;HD현대중공업이 입찰 참가 제한 제재를 받으면 일정 기간 해군 함정사업에 참여할 수 없는 만큼 방사청의 제재 여부를 두고 방산업계의 관심이 컸다. 방사청의 이번 결정에 따라 HD현대중공업은 향후 KDDX 건조 사업에 입찰 자격을 제한받지 않게 됐다. KDDX 사업은 2030년까지 7조 8000억원을 들여 해군의 6000t급 차기 구축함 6척을 건조하는 대규모 방산 사업이다. 사업은 개념 설계와 기본 설계, 상세 설계, 건조 수주 등의 순으로 진행되는데 그동안 개념 설계는 한화오션이, 기본 설계는 HD현대중공업이 수주했었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;HD현대중공업은 “방사청의 판단을 존중하며, 국내 함정산업 발전과 수출 등 ‘K방산’ 성장에 이바지할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 환영 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;반면 한화오션은 “HD현대중공업의 기밀 탈취는 방산 근간을 흔드는 중대 과실로 간주되며, 이에 따라 재심의와 감사 및 경찰의 엄정한 수사를 다시 한번 촉구한다”고 반발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서학개미의 투심?… 대외금융자산 3000조 넘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018010</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:48:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227181603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545404 --&gt;지난해 해외 직접투자와 증권투자가 동시에 크게 늘면서 대외금융자산 규모가 역대 최대를 기록했다.&lt;br&gt;27일 한국은행이 발표한 ‘2023년 국제투자대조표’에 따르면 지난해 말 대외금융자산은 1년 전보다 1184억 달러 늘어난 2조 2871억 달러(약 3045조원)로 역대 최대를 기록했다. 대외금융자산은 한국인이 투자한 해외 금융상품을 의미한다.&lt;br&gt;이 중 주식·펀드·채권 등 증권투자가 1174억 달러 늘어나 증가폭이 가장 컸다. 한은 관계자는 “우리나라 연기금과 자산운용사 등의 기관투자자들이 해외 주식·채권 베팅에 나선 결과”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국발 긴축의 영향으로 수익률이 줄었던 해외 주식시장은 지난해 완연한 상승장에 접어들며 개미와 기관투자자들의 매수 심리를 자극했다. 미국의 대표지수인 S&amp;amp;P지수와 나스닥지수는 지난 한 해 각각 22.5%, 42.0% 뛰었고, 유럽의 유로스톡스50 역시 12.5% 올랐다.&lt;br&gt;이 밖에 해외 사업 확장을 위해 현지 법인 주식을 사들이는 등의 직접투자도 345억 달러 늘었다. 국내 이차전지, 반도체, 자동차 기업들이 잇따라 해외 공장 증설에 나선 결과로 풀이된다.&lt;br&gt;지난해 말 외국인이 보유한 국내 자산인 대외금융부채도 1년 새 1099억 달러 증가한 1조 5072억 달러로 집계됐다. 우리나라의 대외 지급 능력을 가늠할 수 있는 순대외금융자산(대외금융자산-대외금융부채)은 지난해 말 7799억 달러로 전년보다 85억 달러 늘어나며 3년 연속 최대 기록을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 말 우리나라 대외채권은 전년보다 61억 달러 늘어난 1조 278억 달러, 대외채무는 16억 달러 줄어든 6636억 달러였다. 대외채권에서 대외채무를 뺀 순대외채권은 3642억 달러로 한 해 동안 77억 달러 증가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거침없는 비트코인… 26개월 만에 5만 7000달러 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228018011</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:49:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545526 --&gt;가상화폐 대장주인 비트코인이 27일 전일 대비 11% 급등하면서 26개월 만에 5만 7000달러(약 7582만원) 선을 돌파했다. 비트코인 현물 상장지수펀드(ETF) 출시 후 유입된 투자금이 비트코인의 가격을 밀어 올리고 있다는 분석이다. 사진은 이날 서울 서초구 빗썸고객지원센터 전광판에 비트코인 등 가상자산 실시간 거래 가격이 표시된 모습.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허사비스 “2∼3년 내 AI가 만든 약 나올 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228019003</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:49:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004927_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545528 --&gt;인공지능(AI) 바둑 프로그램 ‘알파고’의 개발자로 유명한 데미스 허사비스(48) 구글 딥마인드 최고경영자(CEO)가 “앞으로 2~3년 안에 인공지능(AI)이 디자인한 약을 병원에서 보게 될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;허사비스 CEO는 26일(현지시간) 스페인 바르셀로나에서 열린 세계 최대 이동통신 전시회 ‘모바일 월드 콩그레스(MWC) 2024’ 첫날 기조연설자로 나와 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;허사비스 CEO는 ‘우리의 AI 미래’라는 주제의 대담에서 “최근 일라이릴리, 노바티스 등 글로벌 대형 제약사와 계약했다”며 “앞으로 몇 년 안에 AI 설계 약물이 임상과 임상 테스트에 포함될 것”이라고 말했다. 그러면서 “끔찍한 질병을 치료하는 새로운 약을 발견하는 데 걸리는 기간이 평균 10년에서 앞으로 몇 달 정도로 단축되길 희망한다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허사비스 CEO는 “AI 기기가 이동통신 사업자들에게 어마어마한 기회가 되고 있다”며 최초의 AI스마트폰인 삼성전자 갤럭시S24에 장착된 ‘서클 투 서치’와 같은 AI 신기능이 “일상생활을 바꿔놓고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;최근 구글의 AI 모델인 ‘제미나이’의 이미지 생성 기능이 역사적 인물을 유색인종으로 잘못 생성해 일시 중단된 데 대해서는 “몇 주 안에 (서비스를) 재개할 것으로 기대한다”고 답했다.&lt;br&gt;또 경쟁사인 오픈AI의 대화형 AI 서비스인 ‘챗GPT’ 열풍에 대해선 “(초기에) 결함이 있고 환각 현상이 있음에도 대중이 이 시스템을 사용할 준비가 돼 있다는 사실에 놀랐다”고 언급했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반건설, 적십자사 ‘디지털 아카이브’ 구축 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228019002</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:49:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004925_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545527 --&gt;호반건설과 대한적십자사는 지난 26일 서울 중구 대한적십자사 서울사무소에서 ‘적십자 사료전시실 디지털 아카이브 완공식’을 개최했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;기존 사료전시실 리모델링과 디지털화로 적십자사의 다양한 인도주의 활동이 항구적으로 보존되고 관련 정보를 편리하게 이용할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;호반건설은 여기에 1억 2000만원을 지원했다. 적십자사는 디지털 아카이브 완공을 기념해 특별전인 ‘시작점’을 개최한다. 적십자사의 인도주의 운동의 시작을 담고 있는 전시로 다음달 30일까지 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호반그룹은 산불, 지진, 폭우 등 자연재해 피해 복구, 우크라이나 전쟁 피해 어린이 지원 등 적십자사의 활동을 꾸준히 후원하고 있으며 누적 기부액은 17억원을 넘었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LGU+, 아마존·삼성전자와 ‘맞손’… 트래픽 몰리면 자동 용량 확장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228019004</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:49:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228004923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545529 --&gt;LG유플러스가 아마존웹서비스(AWS), 삼성전자와 함께 인공지능(AI)으로 5G 장비 증설 시점을 최적화하는 자동화 기능을 개발하는데 협력하기로 했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;3사가 협력하기로 한 기술은 데이터 사용량이 늘어날 경우를 대비하는 자동화 기술이다. 예컨대 새해 카운트다운 등으로 통신량이 급증하면 AWS의 AI가 5G 장비의 용량을 10GB에서 20GB로 늘려 안정적인 서비스를 제공하는 방식이다. 기술이 상용화되면 사용자는 AWS 클라우드에 구축한 삼성전자의 클라우드 네이티브 코어 소프트웨어를 활용해 AI로 최적의 장비 증설 시점을 예측하고 자동으로 증설해 서비스를 제공할 수 있다.&lt;br&gt;3사는 세계 최대 이동통신 전시회인 ‘모바일 월드 콩그레스(MWC) 2024’가 열리는 스페인 바르셀로나 전시관 내 AWS 부스에서 자동화 기술을 시연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 LG유플러스는 2022년 AWS와 네트워크 클라우드 기술 개발 업무협약을 체결하고 AWS 클라우드에 네트워크 장비를 구축하는 방안을 연구해왔다. 또 삼성전자의 클라우드 네이티브 장비 5G UPF를 AWS에 구축해 지진·화재 등 재난 상황에서도 안정적인 망 운용이 가능한 백업 망 구성 실증을 완료했다. 3사는 향후 AI·기계학습 기반 클라우드 장비 자동화 기술에 대한 공동 연구를 지속해 나가기로 했다.&lt;br&gt;이상헌 LG유플러스 NW 선행개발 담당은 “이번 협력을 통해 AWS의 AI 기반 운영 자동화 기술을 삼성전자의 클라우드 네이티브 코어에 적용함으로써 최적의 품질과 안정적인 서비스를 제공할 수 있을 것으로 기대된다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 농구☆… 2위 ‘☆따기’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228023004</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:50:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228005019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545531 --&gt;아시아컵 예선으로 2주 휴식기에 들어갔던 2023~24 프로농구가 28일 재개하는 가운데 4강 플레이오프(PO) 직행 경쟁이 남은 정규시즌을 뜨겁게 달굴 예정이다.&lt;br&gt;27일 프로농구 순위를 보면 원주 DB(33승10패)를 선두로 수원 kt(28승13패), 창원 LG(26승17패), 서울 SK(25승17패)가 4강 PO 직행이 가능한 2위 자리를 두고 경쟁하고 있다. 팀에 따라 최대 14경기, 최소 10경기를 남긴 가운데 이번 시즌 전 구단 상대 우위를 보이는 DB가 kt에 4경기 차로 앞서 코로나 단축 시즌이던 2019~20시즌 이후 4시즌 만의 정규 1위 탈환이 유력하다. 54경기 풀시즌을 기준으로 하면 2017~18시즌 이후 6년 만이다.&lt;br&gt;kt도 LG와 3경기, SK와 3.5경기 간격이라 최종 2위를 차지할 가능성이 크다. 하지만 이번 시즌 2승2패로 팽팽한 kt와 LG가 두 차례 맞대결을 남겨 놓고 있다는 점은 변수다. kt가 LG에 밀리면 2위 쟁탈전은 살얼음 승부가 된다. PO에서 2위와 3위는 하늘과 땅 차이다. 3위는 6위와 6강 PO를 거쳐 4강 진출을 노려야 한다. 지금까지 치러진 26차례 PO를 보면 4강 PO에 직행한 1, 2위 팀이 우승한 경우는 21번으로 80.8%에 달한다. 1위가 14번, 2위는 7번 챔피언 반지를 꼈다. 3위는 5번이다. 4위 이하가 우승한 경우는 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부상으로 이탈했던 주축 선수들이 복귀해 직행 경쟁에 힘을 보태는 점이 흥미롭다. 휴식기 전 패리스 배스와 하윤기를 앞세워 6연승을 달리며 분위기가 가장 좋았던 kt는 허훈(왼쪽)이 돌아온다. 전역 복귀 뒤 두 차례 부상으로 이탈했던 허훈의 합류는 2위 굳히기를 넘어 선두 공략을 꾀하려는 kt에게는 천군만마다. LG는 무릎 부상으로 지난달 9일 이후 경기를 뛰지 못한 ‘골 밑의 제왕’ 아셈 마레이(가운데)가 복귀를 저울질하고 있어 주목된다. 휴식기 전 허일영이 복귀한 데 이어 안영준, 김선형(오른쪽)이 차례차례 코트로 돌아올 예정인 SK 또한 4강 직행을 꿈을 접기에는 이른 상황이다. SK는 지난 정규시즌 막판에도 9연승을 질주하며 최종전까지 LG와 2위 경쟁을 펼친 바 있다 .&lt;br&gt;치열한 경쟁 과정에서 하위권에 고춧가루를 맞으면 치명적이다. LG는 9위 안양 정관장, SK는 6위 울산 현대모비스에 6.5경기 차로 뒤져 6강 PO 진출이 멀어진 7위 대구 한국가스공사와 2승2패로 팽팽한 모습을 보였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오명만 차곡차곡 저축한 ‘페퍼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228023005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228023005</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:50:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프로배구 여자부 페퍼저축은행이 최악의 상황에 빠졌다. 리베로 오지영에 대해 후배 괴롭힘과 폭언 행위로 자격정지 1년의 징계가 내려진 데다 조 트린지 감독도 경질됐다. 여자부 최다인 23연패에다 3시즌 연속 꼴찌라는 불명예도 안았다.&lt;br&gt;한국배구연맹(KOVO)은 27일 연 상벌위원회에서 오지영에 대해 자격정지 1년의 징계를 결정했다고 밝혔다. 이장호 KOVO 상벌위원장은 “오지영 선수가 후배들에게 가한 직장 내 괴롭힘과 인권 침해 등을 인정해 1년 자격 정지 처분을 내리기로 했다”고 밝혔다. 상벌위는 오지영에게 “재심을 요청할 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이와 관련, 오지영 측은 “우리의 소명이 충분히 반영되지 않았다. 추가로 제출할 자료도 있다”며 “재심을 요청할 것”이라고 밝혔다. 페퍼저축은행은 이날 “오지영과의 계약을 해지하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페퍼저축은행은 또 이날 트린지 감독 경질했다고 밝혔다. 구단은 “트린지 감독과 계약 해지 수순을 밟고 있다”며 “이경수 수석코치가 감독대행을 맡아 남은 시즌을 치를 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;페퍼저축은행은 27일 현재 승점 10(3승28패)으로, 남은 경기 결과와는 관계없이 여자부 최하위(7위)가 확정된 상태다. 2021~22시즌 V리그에 합류한 페퍼저축은행은 세 시즌 연속 최하위다.&lt;br&gt;페퍼저축은행은 올 시즌을 앞두고 꼴찌 탈출을 위해 자유계약선수(FA)로 박정아를 영입하고, 검증된 ‘주포’ 야스민 베다르트(등록명 야스민)를 데려왔다. 또 지난해 6월 2013~16년 미국 여자 대표팀 코치로 세계배구선수권대회 우승과 2016 리우 올림픽 동메달을 이끈 트린지 감독을 선임했다. 시즌 초엔 기대를 모았으나 경기력은 23연패였다. 선수 간의 불화와 감독의 선수단 관리 실패가 처참한 경기력의 한 요인으로 지적된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228023006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228023006</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:50:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=현대모비스-정관장(울산동천체육관) SK-소노(잠실학생체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●여자농구=삼성생명-BNK(오후 7시·용인체육관)&lt;br&gt;●프로배구=우리카드-OK금융그룹(서울장충체육관) 현대건설-GS칼텍스(수원체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=오동도배 여수오픈(진남코트)&lt;br&gt;●쇼트트랙=제38회 전국남녀 종별종합 선수권대회(오전 8시10분·성남탄천종합운동장빙상장)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부처의 일생 담은 ‘팔상도’ 국보 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228021003</guid>
      <pubDate>2024-02-28T00:50:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/27/SSC_20240227111515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545147 --&gt;석가모니의 일생을 담은 조선 후기 대표적인 팔상도가 국보가 된다.&lt;br&gt;문화재청은 ‘순천 송광사 영산회상도 및 팔상도’를 국보로 지정 예고한다고 27일 밝혔다. 2003년 보물이 된 지 21년 만이다.&lt;br&gt;영산회상도 1폭과 팔상도 8폭으로 구성된 불화는 송광사 영산전에 봉안하기 위해 함께 제작된 것이다. 팔상도는 석가모니 생애의 주요 사건을 8개의 주제로 표현한 불화로 주제와 도상, 표현 방식은 나라마다 다채로운데 ‘석씨원류응화사적’의 도상을 활용한 송광사 팔상도는 조선 후기 팔상도를 대표하는 작품으로 여겨진다. 화기(그림 제작과 관련된 발원자, 작가 등을 담은 기록)를 통해 조선 영조 대인 1725년에 그려졌고 화승이 의겸이라는 정보 등도 명확히 알 수 있다.&lt;!-- 그림 1545148 --&gt;문화재청 관계자는 “조선 후기 영산회상도의 다양성과 팔상도의 새 전형을 제시했다는 점에서 의미가 크다”며 “인물들을 섬세한 필치로 묘사하고 전각, 소나무 등으로 공간성과 사건에 따른 시공간 전환을 자연스럽게 처리하는 등 구성과 표현 면에서 예술적 가치가 뛰어나다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조선의 천재 화가 김홍도(1745~ 1806?)가 서른네살 때 그린 ‘서원아집도 병풍’은 이날 보물로 지정 예고됐다.&lt;br&gt;조선 정조 시대인 1778년에 수묵 담채로 그려진 6폭 병풍은 17세기 조선에 유입된 중국 명대 4대 화가 중 한 명인 구영(1498~1552)의 작품에서 차용한 것이다. 하지만 과감한 필치로 그린 암벽, 소나무, 버드나무 등은 생동감이 넘치며 길상을 의미하는 동물인 사슴과 학 등을 그림에 들여보냈다. 이에 중국에서 유래한 화풍을 재창조해 발전시키며 조선시대 회화사의 독자성, 창조성을 드러낸 중요한 기준 작품이라는 평가를 받는다. 특히 5폭에서 6폭 사이 상단에는 김홍도의 스승인 강세황이 그림 완성 3개월 뒤 적은 제발(그림의 제작 배경, 감상평 등을 기록한 것)이 14행가량으로 남아 있다. 여기에는 스승이 제자를 ‘신필’(神筆)이라고 상찬하는 내용이 담겨 그의 예술적 기량을 재확인할 수 있다. 문화재청은 1635년 제작된 남원 대복사 동종도 이날 보물로 지정 예고했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 28일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500003</guid>
      <pubDate>2024-02-28T02:36:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 속임수에 빠지지 마라.&lt;br&gt;60년생 : 커다란 소득이 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;84년생 : 답답할 땐 마음을 털어놓아라.&lt;br&gt;96년생 : 괜한 긴장을 풀어라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 넓은 아량이 좋은 운을 부른다.&lt;br&gt;61년생 : 초지일관하라.&lt;br&gt;73년생 : 소소하게 즐거운 일 생긴다.&lt;br&gt;85년생 : 작은 소득이라도 얻을 수 있다.&lt;br&gt;97년생 : 기대하던 일에 성과 좋다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 노력한 만큼 얻을 수 있겠다.&lt;br&gt;62년생 : 가까운 이들과 관계가 좋아진다.&lt;br&gt;74년생 : 최선을 다하면 행운 온다.&lt;br&gt;86년생 : 소신껏 행동하라.&lt;br&gt;98년생 : 심기일전할 때다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 실속은 가까운 곳에 있다.&lt;br&gt;63년생 : 주위 사람의 도움을 받겠다.&lt;br&gt;75년생 : 윗사람의 조언이 필요하다.&lt;br&gt;87년생 : 오랜 근심이 사라진다.&lt;br&gt;99년생 : 무리한 계획은 위험하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 행운이 손짓하는 날.&lt;br&gt;64년생 : 분위기에 들뜨지 마라.&lt;br&gt;76년생 : 지나친 욕심은 자제하라.&lt;br&gt;88년생 : 작은 일도 가볍게 보지 마라.&lt;br&gt;00년생 : 변덕이 잦으면 좋지 않다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 현실에서 도피하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 다툼수 있으니 피하라.&lt;br&gt;77년생 : 결국 원하던 대로 풀릴 것이다.&lt;br&gt;89년생 : 적극적으로 대처하라.&lt;br&gt;01년생 : 금전 욕심을 버려라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 갑작스러운 이동을 삼가라.&lt;br&gt;78년생 : 매사 순조롭게 흐르는구나.&lt;br&gt;90년생 : 너무 앞장서지 마라.&lt;br&gt;02년생 : 현상 유지에 신경 써라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 언행을 조심해야겠다.&lt;br&gt;55년생 : 망설이지 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;67년생 : 좋은 기회가 들어온다.&lt;br&gt;79년생 : 주변에서 인기가 올라간다.&lt;br&gt;91년생 : 실속이 있으니 좋은 하루.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 지금은 안정을 취할 때다.&lt;br&gt;56년생 : 대책은 빠를수록 좋다.&lt;br&gt;68년생 : 주변 사람의 도움으로 이익이 많다.&lt;br&gt;80년생 : 재운이 다가온다.&lt;br&gt;92년생 : 위기를 지혜롭게 피하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 사람으로 인한 손해 주의.&lt;br&gt;57년생 : 귀인이 나타난다.&lt;br&gt;69년생 : 칭송 받을 일 생긴다.&lt;br&gt;81년생 : 대인관계가 원만하다.&lt;br&gt;93년생 : 행운의 날이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 재물이 풍성하다.&lt;br&gt;58년생 : 매사가 만사형통하다.&lt;br&gt;70년생 : 침착하게 행동하라.&lt;br&gt;82년생 : 신수 왕성하고 운수대통이라.&lt;br&gt;94년생 : 성공이 눈앞에 있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 고비를 잘 넘겨야 한다.&lt;br&gt;59년생 : 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;71년생 : 사람들에게 인정받는다.&lt;br&gt;83년생 : 소리소문없이 행운이 들어온다.&lt;br&gt;95년생 : 운세가 아주 좋은 날이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스파 카리나♥이재욱 열애 인정한 날…SM 시총 ‘660억’ 증발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500004</guid>
      <pubDate>2024-02-28T06:43:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228064318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545551 --&gt;그룹 에스파 멤버 카리나(23·유지민)와 배우 이재욱(25)이 열애 사실을 인정한 가운데 카리나의 소속사인 SM엔터테인먼트(SM) 주가가 급락하면서 하루에만 660억원이 넘는 시가총액이 증발했다.&lt;br&gt;지난 27일 한국거래소에 따르면 에스엠 주가는 전일(8만 700원) 대비 2800원(3.47%) 하락한 7만 7900원으로 장을 마감했다. 전날 1조 9232억원이던 시가총액은 하루 만에 668억원이 사라진 1조 8564억원이 됐다.&lt;br&gt;에스엠은 이날 상승세로 출발했지만 카리나 열애설 보도 이후 한 때 7만 6700원까지 하락했다. 에스엠의 주가 약세 배경에 카리나의 열애 소식이 영향을 끼쳤다는 분석이 나온 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대형 엔터사의 경우 멤버들의 재계약, 열애 등의 이슈가 주가에 영향을 미친다. 에스엠과 함께 대표 ‘엔터주’로 꼽히는 YG엔터테인먼트, JYP엔터테인먼트, 하이브 등도 이러한 영향에서 자유롭지 못하다.&lt;br&gt;특히 2020년 데뷔한 그룹 에스파의 경우 에스엠의 핵심 매출원 중 하나다. 미래에셋증권 리서치센터에 따르면 올해 에스엠 매출 그룹별 공연 기여도 전망에서 에스파가 차지하는 비중은 23%다. 그룹 NCT(45%)에 이은 두 번째 순위다. 이는 선배 그룹 샤이니 10%, 동방신기 7%, 태연 7%, 레드벨벳 5%보다 높다.&lt;br&gt;한편 이날 오전 온라인 연예전문매체 디스패치는 카리나와 이재욱이 명품 브랜드의 앰배서더로 활동하며 이탈리아 밀라노에서 인연을 맺은 뒤 교제 중이라고 보도했다. 두 사람은 지난 1월 14일 이탈리아 밀라노에서 열린 프라다 FW패션쇼에서 처음 만난 뒤 사랑을 키워온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;매체는 한 측근을 인용해 “첫눈에 반했다는 말이 맞는 것 같다. 패션쇼에서 처음 만난 순간부터 사랑에 빠졌다”고 두 사람의 열애 사실을 전했다. 카리나는 이재욱이 거주하는 동네에서 늦은 밤 산책하는 등 바쁜 스케줄 가운데도 틈틈이 데이트를 즐긴 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;양측 소속사 모두 이날 “두 사람은 이제 알아가는 중”이라며 열애설을 인정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 없어도 ‘이것’ 해라”…‘99억 건물주’ 김나영이 밝힌 부동산 꿀팁</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/28/20240228500005</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/28/20240228500005</guid>
      <pubDate>2024-02-28T06:49:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228064950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545553 --&gt;방송인 김나영이 단독 주택에 살고 싶은 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;지난 25일 유튜브 채널 ‘김나영의 노필터TV’에는 “요즘 제일 핫한 약수동 그냥 걷다.. 먹고 마셨어!”라는 제목으로 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 김나영은 약수동 투어에 나섰다. 김나영은 “요즘에 약수 쪽이 완전 핫하더라”며 최근 많이 방문한 카페를 찾았다. 그는 “주인분이 잘생겼다. 장난 아니다”며 단골 카페에 대한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 쇼핑까지 하며 약수 곳곳을 나들이한 김나영은 “이 동네가 너무 마음에 든다. 가격대가 어떤가 좀 보자”며 부동산으로 향했다. 이어 “주택을 봐야 한다. 마당 있는 집 로망이 있다”고 말한 김나영은 부동산에 들려 대화를 나눴다.&lt;br&gt;그러면서 “자꾸 부동산에 가라고 하더라. 돈이 없어도 그냥 가서 친해지라고 하더라”라며 “물건 나오면 연락도 오시고 하니까 꼭 살 것이 아니더라도 자꾸 들러야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;한편 김나영은 지난 2022년 서울 강남구 역삼동 소재 지하 1층, 지상 2층 규모의 건물을 99억원에 매입했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여긴 한국” 경찰 경고에 “니예니예” 무시한 외국인…공권력이 어쩌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500006</guid>
      <pubDate>2024-02-28T06:56:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228065606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545554 --&gt;국내 체류 중인 한 외국인이 우리 경찰과 실랑이하는 동영상을 소셜미디어(SNS)에 올려 파장이 일고 있다. 한국 공권력에 대한 조롱과 무시가 담긴 것이라 공분이 확산하는 모양새다.&lt;br&gt;남아프리카공화국 국적자로 국내 체류 중인 외국인 A씨는 지난 17일 동영상 기반 SNS 틱톡 계정에 서울의 한 파출소에서 촬영한 동영상을 게시했다.&lt;br&gt;자신의 얼굴을 정면으로 찍는 A씨에게 경찰관은 영어로 “우리가 해줄 수 있는 건 다 했다”고 고지했다. 외국인 A씨는 “비가 오는데 밖으로 나가라고 하는 거냐”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 경찰관은 한국말로 “당신이 119에 신고하세요”라고 안내했지만, A씨는 “나한테 한국말로 하는 거냐. 그럼 나도 아프리칸스어 할 것”이라고 대꾸했다.&lt;br&gt;경찰관은 “여긴 한국”이라며 할 수 있는 모든 조력을 다했으나 치료를 거부한 건 A씨라고 경고했다. 이어 “여기 주무시거나 노숙할 수 있는 장소 아니”라며 퇴소를 요청했다.&lt;br&gt;그러자 A씨는 “니예니예니예” 같은 소리를 반복하며 경찰관을 조롱했다.&lt;!-- 그림 1545555 --&gt;A씨는 같은날 “한국은 아직도 북한이 나쁜 사람인 것처럼 행세한다”는 식의 글과 함께 동영상을 추가로 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 동영상에는 A씨가 수갑을 찬 채 파출소에 앉아 있는 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 동영상에 따르면 A씨는 택시 기사와 요금 문제 등으로 갈등을 빚다 파출소를 찾았다.&lt;br&gt;이에 대해 A씨는 “택시 기사가 계속 빙빙 돌아서 (경찰서에 왔는데) 동물처럼 묶여 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;A씨가 정확히 언제, 무슨 일로 어느 파출소를 찾았는지는 현재로선 파악되지 않았다.&lt;br&gt;다만 A씨가 한국 경찰력을 무시하고 조롱한 것이 처음이 아닌 정황은 확인됐다.&lt;!-- 그림 1545556 --&gt;그가 지난달 올린 ‘한국 경찰의 만행’이라는 제목의 동영상에는 “음식점에서 음식을 먹었으면 계산을 해야 한다”고 말하며 A씨를 순찰차에 태우는 경찰관 모습이 담겨 있었다. 이번에도 경찰관 얼굴은 모자이크 없이 그대로 노출됐다.&lt;br&gt;A씨는 해당 동영상에 대해 “운 좋게 찍은 영상”이라며 “한국이 항상 숨기고 거짓말을 하고 있다는 것을 더 알리겠다“는 주장을 달았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오른쪽이야!”…조현우 ‘선방’ 뒤에 아내 내조 있었다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/28/20240228500007</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/28/20240228500007</guid>
      <pubDate>2024-02-28T07:00:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228070014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545557 --&gt;국가대표 골키퍼 조현우가 3살 연상 아내와 두 딸을 공개했다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 KBS 2TV ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에서는 국가대표 골키퍼 조현우 가족이 첫 등장했다.&lt;br&gt;이날 방송에서는 조현우가 카타르에서 귀국해 미모의 3살 연상 아내와 7살, 5살 두 딸을 만나는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조현우를 만난 아내는 “많이 보고 싶었어”라면서 “애들이 보고 싶었어? 내가 보고 싶었어?”라고 농담을 던졌다. 조현우는 “많이 보고 싶었지. 다 보고 싶었지”라며 미소지었다.&lt;br&gt;조현우는 아시안컵 16강전 승부차기에서 사우디의 슈팅을 두 차례 막아냈다. 이에 대해 조현우는 모두 아내 덕분이라고 털어놨다. 그는 두 딸을 향해 “아빠가 경기하기 전에 엄마(아내)가 전화했는데 ‘오늘은 오른쪽으로 뛰면 막는다’고 했었다”고 설명했다.&lt;br&gt;이에 조현우 아내는 “왜 그렇게 말했냐면 그 전에 아빠가 많이 힘든 상황이었다. 그래서 엄마는 계속 혼자 마음이 아팠다. 너희에게 티는 안 냈지만”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 제작진과의 인터뷰에서 조현우 아내는 “경기력에 대한 여러 가지 말들이 있었다. 대표팀 경기를 오랜만에 들어가다 보니까 남편이 안정을 유지하기가 힘들지 않을까”라고 남편을 향한 걱정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조현우 아내는 “그래서 엄마가 오른쪽으로 하라고 해서 아빠가 골을 먹히면 ‘여보가 시켜서 그렇잖아’ 이렇게 생각하라고. 엄마만 원망하라고. 그래서 아빠 걱정돼서 그렇게 말한 거다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 배우 소유진은 “안 돼도 내 탓하라고”라며 감탄했고, 강소라도 “저런 아내 분이 어디에 있냐”고 감동했다.&lt;br&gt;조현우는 아내의 말에 “많은 생각이 들더라. 이렇게 다시 보니 옳은 쪽이었다. 고맙다. 여보야. 그런 뜻인 줄 몰랐다. 진짜로”라고 고마움을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두유도 저당 열풍 거세네… 설탕 부담 없앤 ‘매일두유’ 즐겨볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500011</guid>
      <pubDate>2024-02-28T08:05:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228080524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545564 --&gt;매일유업은 ‘달지 않고 건강하게 매일 즐기는 식물성 단백질 음료’라는 콘셉트로 ‘매일두유’를 선보이고 있다. 특히 설탕 함량을 낮추고 식물 단백질 성분을 더욱 강화한 영양설계로 기존과 다른 2세대 두유로의 새 지평을 열었다는 평가다.&lt;br&gt;먼저 ‘매일두유 99.9’는 두유 원액 99.9%와 설탕 무첨가 제품으로, 건강 관리를 위해 저당∙저칼로리의 식단을 추구하는 ‘헬시플레저’ 소비자들을 만족시키고 있다. 두유 원액 99.9%에 소량의 소금을 넣어 고소한 맛을 강조했다. 매일두유 5종 중 가장 판매량이 높은 제품으로, 마시는 음료뿐만 아니라 달지 않은 깔끔한 맛으로 다양한 요리 식재료로도 활용되고 있다.&lt;br&gt;‘매일두유 고단백’은 매일두유 제품 중 단백질 함량이 가장 높고, 칼로리 부담은 가장 낮추면서 건강한 단맛까지 놓치지 않은 제품이다. 190ml 제품 1개당 계란 약 2개 분량의 단백질 12g을 담았으며, 설탕 대신 ‘알룰로스’를 사용해 건강한 단맛을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘매일두유 검은콩’은 저당으로 영양을 설계한 제품이다. 국산 검은콩 농축액에 현미와 감 농축액을 더해 은은한 단맛을 살렸다. 당에 민감한 중장년층 또는 달지 않은 두유에 익숙하지 않은 소비자도 부담 없이 마실 수 있다.&lt;br&gt;‘매일두유 오리지널’은 5가지 곡물(귀리·렌틸콩·현미·백태·퀴노아)을 넣어 고소한 맛을 진하게 느낄 수 있다. 수용성 식이섬유가 6.2g(190mL 제품 기준)이 들어 있어 1일 식이섬유 기준치의 25%를 충족한다.&lt;br&gt;기존 초콜릿맛 우유를 마시기 불편해했거나 또는 색다른 두유 맛을 찾는 이들을 위한 ‘매일두유 초콜릿’도 있다. 벨기에산 생초콜릿을 넣어 부드럽고 진한 초콜릿 맛을 함께 느낄 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DL이앤씨, ‘e편한세상 원주 프리모원’ 2회차 분양… 발코니 확장 무상 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240228500012</guid>
      <pubDate>2024-02-28T08:13:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228081340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545565 --&gt;DL이앤씨가 공급하는 ‘e편한세상 원주 프리모원’의 2회차 분양이 진행 중이다.&lt;br&gt;e편한세상 원주 프리모원은 강원 원주시 판부면 서곡리 산 48 일원에 지하 2층~지상 25층, 6개동, 전용면적 59~102㎡ 총 572가구 규모로 지어진다. 이 중 2회차 분양 물량은 전용면적 84㎡A 103가구, 84㎡B 69가구, 102㎡ 50가구 등 총 222가구다.&lt;br&gt;2회차 분양자에게는 발코니를 무상으로 확장해 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2회차 분양 물량 전 가구는 아파트 단지 앞부분에 배치돼 백운산 등 트인 전망을 누릴 수 있다. 분양 관계자는 “특히 앞을 가리지 않아 산 조망이 가능한 동들은 주변 단지에서도 가장 빠르게 분양이 완료된 것으로 알려져 있다”며 “현재 우수한 조망권으로 매수 가능한 분양단지는 e편한세상 원주 프리모원이 유일해 2회차 공급 물량에 대한 수요자들의 기대감이 높은 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;e편한세상 원주 프리모원은 PF 보증 비율(35.7%)이 주요 건설사 중 낮고, 2023년 기준 업계 최고 수준의 신용등급(AA-)을 확보한 DL이앤씨의 시공을 통해 지어진다.&lt;br&gt;실제 DL이앤씨는 지난해 골조공사부터 마감공사까지 불량률 평가 개념을 도입해 시행 중이며, 최근 4년간 1000가구당 하자 판정 건수가 1.5건으로 최저 수준을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;e편한세상 원주 프리모원에는 ‘C2 하우스’ 혁신 설계가 적용된다. C2 하우스는 가변형 구조와 최적의 주거 동선으로 설계된 라이프스타일 맞춤 주거플랫폼이다. 입구에는 다양한 물품을 효율적으로 보관할 수 있는 대형 현관 팬트리가 설치되며, 다용도실에는 세탁기와 건조기를 병렬로 배치할 수 있는 원스톱 세탁존이 마련된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단지 내·외부에는 ‘스마트 클린&amp;amp;케어 솔루션’이 도입돼 공기질을 깨끗하게 유지한다. 미스트 분사로 공기 중의 미세 먼지를 가라앉히고, 웨더스테이션으로 미세먼지 상태를 쉽게 확인할 수 있다. 스마트 공기제어 시스템으로 실내 공기질도 자동으로 관리한다.&lt;br&gt;동별 출입구에는 ‘복합환기 시스템’이 적용된다. 환기, 보조 냉방 및 제습 기능을 갖춘 ‘올인원(All-in-one) 공조시스템’이 적용돼 쾌적한 실내 공기를 조성하고, UV-C·A LED 살균 모듈을 통해 바이러스 및 세균으로부터 안전한 공간을 제공한다.&lt;br&gt;또 층간소음 최소화를 위한 완충재(60T), 끊김 없는 단열라인과 디테일한 열교설계를 통한 단열기술 등도 적용된다.&lt;br&gt;주택전시관은 강원 원주 단구동 1486-12 일원에 있다. 입주예정일은 2025년 11월.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“건강 좋지 않아, 통풍 재발”…주호민, 현재 건강 상태 전했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/28/20240228500013</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/02/28/20240228500013</guid>
      <pubDate>2024-02-28T08:14:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228081414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545566 --&gt;웹툰 작가 겸 유튜버 주호민이 근황과 악플러에 대한 고소 진행 상황을 전했다.&lt;br&gt;지난 27일 주호민은 개인 라이브 방송에서 자신의 근황에 대해 밝혔다.&lt;br&gt;먼저 주호민은 자신의 근황에 대해 “얼굴도 상하고 속도 상했다”며 “건강은 좋지 않다. 그 전에는 운동을 가끔이라도 했는데, 7개월 동안 전혀 운동을 안했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “몸이 많이 불었고 통풍도 재발해 오늘도 내과 다녀왔다. 3월부터는 정신을 차리고 운동도 집안일도 열심히 하면서 생활을 가다듬으려고 한다”고 했다.&lt;br&gt;특수교사 고소 사건에 대해선 “그 일이 작년 7월 26일 터졌으니까 7개월 됐다. 시간 참 빠르다”며 “피고인과 검사 측 모두 항소해서 2심이 열릴 것 같다. 기일이 잡히는 데 오래 걸린다고 하더라”라고 언급했다.&lt;br&gt;또 주호민은 도 넘은 악플에 대해 강경 대응 입장을 재차 강조했다. 그는 “악플러 예시는 되게 심하다. 너무 심해서 굳이 말씀드리지 않겠다”면서 “고소당한지 모르고 아직도 (악플을) 달고 있는 사람이 있더라. 아직 연락이 안 와서 그런가 보다. 모르는 번호로 전화 오면 잘 받으셔라”라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 주호민은 “그 후 사과문도 안 왔는데 글이 다 지워졌다. 지우면 뭐 하냐. 다 남아 있는데”라며 “물론 이것도 (고소)안 하는 게 좋다. 하는 사람 입장에서 굉장히 스트레스”라고 힘든 심경을 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오정연, 1억 4천으로 ‘평당 1억 트리마제’ 입주한 비결</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/28/20240228500015</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/02/28/20240228500015</guid>
      <pubDate>2024-02-28T08:22:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228082210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545569 --&gt;아나운서 출신 방송인 오정연이 성수 트리마제 입주하게 된 사연을 공개했다.&lt;br&gt;지난 27일 방송된 SBS ‘강심장VS’는 ‘선을 넘는 녀석들’ 특집으로 꾸며져 아나운서 오정연, 장예원과 개그맨 강재준, 그룹 하이라이트 멤버 이기광, 공간기획 전문가 유정수가 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 오정연은 “타이밍이란 게 참 신기한 게 2015년 퇴사했다. 퇴사했으니 회사를 갈 필요가 없고 숍을 가야한다. 그럼 강남 쪽으로 이사를 해야겠다 생각했다”면서 “강남 쪽을 알아보니 너무 비싸더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “지도를 펴서 어디 어디를 가야 할까 했는데 강남 바로 다리 건너 (트리마제가) 공사 중이더라. 2017년 완공이였다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;오정연은 “계약금을 그때 당시에 모아뒀던 돈과 친척에게 빌려 1억 4000만원 정도를 냈다”며 “고층에 사니까 잘 맞지 않더라. 그래서 1년 거주 후 전세를 주고 나왔다. 저에게 남은 건 그 집과 80%의 대출”이라며 웃었다.&lt;br&gt;트리마제는 서울 성수동에 위치, 신흥 부촌으로 손꼽히며 현재 평당 1억원을 호가하는 고급 아파트다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인제대-리포터가 고려대-아나운서 둔갑?” 유미라 학력 논란</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/28/20240228500017</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/02/28/20240228500017</guid>
      <pubDate>2024-02-28T08:50:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/28/SSC_20240228085026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1545578 --&gt;Mnet ‘커플팰리스’ 여자 43번 유미라 학력 논란이 이어지고 있다.&lt;br&gt;27일 방송된 ‘커플팰리스’에서는 3라운드 50:50 스피드 데이트 결과가 공개됐다.&lt;br&gt;이날 유미라는 “키 크고 체격 큰 전문직”이라며 자신의 데이트 상대 조건을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “주로 의사 변호사 등 전문직과 만났다. 저보다는 다 돈 잘 버시는 분들을 만났던 것 같다”며 변호사인 남자 18번, 35번, 36번에게 호감을 보였다.&lt;br&gt;결국 18번 ‘톨앤리치(Tall&amp;amp;Rich, 키 크고 돈 많은) 변호사’ 신동우가 유미라의 데이트 상대가 됐고, 두 사람은 팰리스 위크로 향했다.&lt;br&gt;다만, 방송 직후 유미라의 학력 논란이 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일부 네티즌들은 유미라가 인제대학교를 졸업했음에도 마치 고려대학교 출신인 것처럼 행동했다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 SBS ‘모닝와이드’ 코너 ‘생생 지구촌’ 리포터로 활동하고 있는데 아나운서인 것처럼 밝혔다고 비판했다.&lt;br&gt;유미라는 인제대학교에서 신문방송학과 영어영문학을 복수전공 했다. 이후 고려대학교 미디어대학원 뉴미디어 전공 석사 과정을 밟고 있다.&lt;br&gt;현재는 ‘모닝와이드’ 리포터 겸 송파구청 유튜브 채널 송파TV 아나운서 등으로 활동 중이다.&lt;!-- 그림 1545579 --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>