<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-11-20T00:09:34.435Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中, 끝없는 ‘제로 코로나’…확진자 1명 나온 베이징大 봉쇄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221117500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221117500252</guid>
      <pubDate>2022-11-17T18:19:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/17/SSI_20221117181816_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363209 --&gt;중국이 코로나19와 끝이 보이지 않는 싸움을 이어가고 있다. 확진자 1명이 나온 최고 명문 베이징대는 전면 봉쇄됐고, 바이러스 감염을 우려해 노동자들이 대거 탈출한 폭스콘 공장에서는 퇴역군인들에 “공장에 가서 일하라”는 징집 호소문이 올라왔다.&lt;br&gt;17일 AP통신은 “전날 베이징대에서 코로나19 감염자 1명이 발생하면서 학교 전체가 봉쇄됐다”고 전했다. 이와 관련해 대학 측은 “특별한 이유가 없는 한 누구도 캠퍼스를 떠날 수 없다. 수업은 18일까지 온라인으로 진행된다”고 밝혔다. 전날 베이징의 신규 확진자는 434명이었다.&lt;br&gt;통신은 “베이징 인구 2100만명 중 감염자는 수백명이지만 중국 정부의 ‘제로 코로나’ 관점에서는 봉쇄와 격리를 단행하기에 충분한 규모”라고 꼬집었다. 중국에서는 모든 학생이 교내 기숙사에서 생활하는 것이 원칙인데, 베이징에서는 베이징대뿐 아니라 다른 대학들도 바이러스 유입을 우려해 학생들의 학교 밖 외출을 금지한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;애플 아이폰14 시리즈 생산의 80%를 책임지는 폭스콘의 허난성 정저우 공장에서는 퇴역군인을 상대로 한 징집문이 나돌고 있다고 사우스차이나모닝포스트(SCMP)가 전했다. 전날 허난성 쉬창시 창거의 퇴역군인사무부는 중국 소셜미디어 위챗 계정을 통해 “퇴역 인민해방군은 정부의 요청에 응답하고 정저우 폭스콘의 생산 재개에 참여하라”며 “군인은 나라가 필요로 하는 곳으로 가야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;폭스콘 정저우 공장은 지난달부터 감염병 확산을 차단하고자 ‘폐쇄 루프’(외부와의 교류 없이 공장 안에서 모든 것을 해결) 방식으로 운영되고 있다. 그런데 공장이 제공하는 식사·의료 서비스의 질이 형편없자 ‘다같이 바이러스에 감염되는 것 아니냐’는 우려에 노동자들이 대거 탈출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 허난성 지방 정부는 전담반까지 만들어 공장 가동에 필요한 인력을 다시 끌어 모으고 있다. SCMP는 “퇴역군인 징집문까지 등장한 허난성의 사례는 제로 코로나에 질린 애플이 공장을 중국 바깥으로 옮길 수 있다는 강한 우려를 반영하고 있다”고 짚었다. 위챗 계정에서 퇴역군인을 대상으로 한 공개서한 역시 슬그머니 사라졌다.&lt;br&gt;중국의 코로나 감염자는 겨울이 가까워오면서 다시 늘고 있다. 중국 보건당국에 따르면 전날 본토 코로나19 신규 감염자는 2만 2080명으로 집계됐다. 신규 감염자가 2만명을 넘긴 것은 상하이와 지린성 창춘 등 중국 주요 도시들이 전면 봉쇄된 지난 4월 23일(감염자 2만 1219명) 이후 처음이다. 중국 보건당국은 앞서 “불필요한 사회·경제적 비용을 줄이고자 정밀·과학 방역에 나서겠다”고 밝혔지만, 지금처럼 바이러스 확산세가 끝없이 이어진다면 재차 전면 봉쇄 카드를 꺼내들 가능성이 크다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 “푸틴이 막후 아닌 ‘직접 대화’ 원한다는 암시 받았다” 새 국면?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221117500262</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221117500262</guid>
      <pubDate>2022-11-17T20:43:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/17/SSI_20221117204215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363235 --&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 서방 국가들로부터 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 우크라이나와 직접 대화에 나서길 원한다는 ‘암시’를 받았다고 16일(현지시간) 말했다. 미국이 출구전략으로 연일 ‘평화적 협상’을 강조하는 가운데 이번 전쟁이 종전협상 국면으로 접어들지 주목된다.&lt;br&gt;우크라이나 영자 매체 키이우 인디펜던트에 따르면 젤렌스키 대통령은 이날 기자들에게 “푸틴이 (막후 협상 대신) 직접적인 협상을 원한다는 암시를 받았다”고 말했다.&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 “크렘린궁이 원하는 전형적인 비공개 협상이 아닌 공개 대화를 제안했다”며 자신은 러시아가 선전전을 벌이고 있는 까닭에 그동안 크렘린궁과의 공개적 대화를 요구해왔음을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우크라이나와 러시아는 올해 2월 러시아의 침공으로 전쟁이 발발한 직후 여러 차례 평화회담을 진행했으나 러시아의 영토 양보 요구를 우크라이나가 완강히 거부하면서 접점을 찾지 못했다.&lt;br&gt;4월 초 러시아군에게 점령됐다가 해방된 키이우 인근 부차 등 수도권 여러 도시에서 러시아군의 민간인 학살 정황이 드러난 것도 상당한 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 우크라이나는 자국 영토에서 러시아군이 완전히 철수하기 전에는 협상할 수 없다는 입장을 보여왔다. 젤렌스키 대통령은 푸틴 대통령이 권좌에서 물러나야만 협상에 나설 것이라고 말한 적도 있다고 키이우 인디펜던트는 덧붙였다.&lt;br&gt;하지만 최근 우크라이나가 대반격에 나서 동부 돈바스와 헤르손 등 남부 일부 지역을 수복하면서 러시아군이 크게 위축되는 상황에서 평화 협상설이 제기되고 있다.&lt;br&gt;우크라이나를 적극 지원해 온 서방국 사이에서도 전쟁이 9개월째로 접어들어 장기화하면서 피로감을 보이는 분위기도 감지된다. 전쟁으로 식량과 원유, 가스 등 에너지 가격이 치솟으면서 인플레이션을 자극하고 있기도 하다.&lt;br&gt;그간 우크라이나 원조에 가장 적극적으로 나선 미국에선 중간선거에서 공화당이 하원을 차지해 우크라이나에 대한 지원이 줄어들 수 있다는 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련, 15일에는 윌리엄 번스 미국 중앙정보국(CIA) 국장이 우크라이나를 전격 방문해 젤렌스키 대통령과 현지 정보당국 관계자들을 면담했다.&lt;br&gt;번스 국장의 우크라이나 방문은 14일 튀르키예 앙카라에서 러시아 대외정보국(SVR)의 세르게이 나리시킨 국장을 만난 직후 이뤄져 더욱 주목받았다.&lt;br&gt;제이크 설리번 미 백악관 안보보좌관은 최근 우크라이나를 방문했을 때 젤렌스키 대통령에게 외교적 해법을 통한 종전 방안을 떠본 것으로 알려지기도 했다.&lt;br&gt;마크 밀리 미 합참의장은 16일 기자회견에서 거의 9개월간 이어진 전쟁에서 러시아군이 매번 실패를 거듭한 반면, 우크라이나는 승승장구해 이제는 러시아군 완전 철수를 요구할 수 있을 정도가 됐다면서 “러시아가 철수하게 하는 정치적 해법이 있을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “협상이라는 것은 자신이 강하고 상대가 약할 때 원하게 되는 것이다.정치적 해법이 있을 가능성이 있다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만, 미국과 유럽연합(EU) 등 서방의 공식 입장은 협상 여부는 어디까지나 우크라이나가 결정할 몫이라는 것이다. 협상론이 자칫 우크라이나에 타협을 압박하는 모습으로 비칠 가능성을 우려한 까닭으로 보인다.&lt;br&gt;실제 이날 밀리 합참의장과 함께 기자회견을 한 로이드 오스틴 미 국방부 장관은 “협상의 적기는 언제일까”라고 반문하면서 “우리는 결정의 주체는 우크라이나이지, 우리가 아니란 점을 거듭 말해왔다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황희찬 “우루과이라고 수비적일 필요 없어… 하던 대로 하고, 후회 없이 보여 줄 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221117500259</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221117500259</guid>
      <pubDate>2022-11-17T22:28:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/17/SSI_20221117194245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363228 --&gt;4년 전 형들을 따라 러시아월드컵에 출전했던 이재성(마인츠05)과 황희찬(울버햄튼)이 이번에는 대표팀의 허리 역할을 맡아 12년 만에 원정 월드컵 16강을 노린다.&lt;br&gt;17일(현지시간) 카타르 도하 알에글라 훈련장에서 진행된 오전 훈련 후 열린 기자회견에서 이재성과 황희찬은 각각 카타르 월드컵 출전에 대한 각오를 밝혔다. 벤투호의 날개를 맡은 황희찬은 “우리는 스스로를 믿는다. 자신이 갖고 있는 기량을 펼친다면 좋은 장면·모습을 많이 보여 줄 수 있다”며 자신감을 드러냈다. 이어 “4년 동안 여러 감독과 팀을 경험하면서 스스로 많이 발전했다고 생각한다”면서 “(이제 중고참이 됐으니) 처음 오는 친구들에게 도움이 될 수 있는 부분이 무엇인지 많이 생각하고 있다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1363230 --&gt;첫 경기인 우루과이전에 대해선 “아시다시피 상대팀에 좋은 선수들이 많다”면서 “그 선수들도 좋지만 우리 팀에도 좋은 능력을 가진 선수들이 많다. 상대 공격수들이 좋다고 해서 우리가 수비적일 필요는 없다. 해 왔던 대로 하는 것이 중요하다. 후회 없이 보여 드리겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;전날 대표팀의 후배 선수들이 첫 골의 주인공으로 자신을 꼽은 것에 대해 황희찬은 “당연히 이번 월드컵에서 골 많이 넣고 싶다. 팀에 도움이 될 수 있는 부분이 있었으면 좋겠다”면서도 “첫 골을 누가 넣느냐도 중요하지만 팀에서 실점하지 않고 득점하는 것이 더 중요하다”며 욕심을 숨겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고참으로 두 번째 월드컵에 나서게 된 이재성도 첫 경기인 우르과이전에 대한 자신감을 내비쳤다. 이재성은 “개인적인 능력은 우루과이가 앞설 수 있겠지만 축구는 11명이 하는 것”이라면서 “첫 경기를 잘 준비하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;손흥민(토트넘)의 상태에 대해선 “워낙 긍정적인 친구고 자신에게 맡겨진 부분 이상을 하니 걱정을 많이 하지 않는다”면서 “다만 마스크를 쓰고 경기를 하는데 더워서 고생을 하는 것 같다”고 귀띔했다.&lt;!-- 그림 1363231 --&gt;4년 전 월드컵과 달라진 부분에 대해선 “러시아월드컵이 끝나고 아쉬움이 많았다. 당시에는 좀 걱정을 많이 했는데 지금은 걱정보다 설렘이 더 큰 것 같다”면서 “독일에서 매번 쟁쟁한 선수들과 경쟁하면서 두려움이나 어려움보다 기대가 더 커졌다”고 설명했다. 이어 “지금은 동생들을 이끌고 가야 하는 상황”이라며 “후배들도 압박감이나 중압감보다 즐겁고 설레는 기분을 느끼게 하려고 노력하고 있다. 또 끝나고 나서 후회하지 않게 하기 위한 책임감도 심어 주려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5연승 SK렌터카 캡틴 강동궁, “강지은 프로가 쉬헐크로 불러달래요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500002</guid>
      <pubDate>2022-11-18T00:56:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/13/SSI_20221113172242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“강지은 프로가 자기를 ‘쉬(she)헐크’로 불러달래요, 허허허~”.&lt;!-- 그림 1361045 --&gt;프로당구(PBA) 팀리그 SK렌터카(이상 SK)의 ‘캡틴’ 강동궁(42)이 모처럼 웃었다. 17일 경기 고양 빛마루방송지원센터에서 열린 PBA 팀리그 후반기 첫 대회인 4라운드 마지막 경기. SK는 하나카드 원큐페이를 4-3으로 따돌리고 5연승째를 챙겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;4라운드 SK는 첫 두 경기를 내리 졌지만 지난 13일 3일차 경기에서 웰뱅 피닉스를 4-1로 제압한 이후 5경기 연속 승수를 챙겼다. SK가 5경기 이상 연승에 성공한 건 무승부 규정이 사라진 올 시즌 두 번째다. 2라운드 종반부터 3라운드 2일차 경기까지 5경기를 내리 이겼다.&lt;br&gt;이날 1세트 강동궁-조건휘가 호흡을 맞춘 남자복식에서 카시도코스타스-꾸억 응우옌 조를 11-2로 크게 물리친 SK는 에디 레펜스와 강지은-조건휘가 각각 남자단식과 혼합복식에서 승수를 보태고 응고 딘 나이가 마지막 7세트에서 꾸억 응우옌을 11-3으로 돌려세워 5연승째를 완성했다.&lt;!-- 그림 1361046 --&gt;경기를 마치고 인터뷰에 응한 강동궁은 대뜸 “이젠 좀 즐겁게 인터뷰할 수 있게 됐다”고 너스레를 떨었다. 사실 SK는 예전같지 않았다. 팀리그 원년 정규리그 우승팀이었지만 SK는 이듬해 곧바로 나락으로 떨어져 8개팀 가운데 7위에 머물렀다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;3개 라운드를 마친 올 시즌 전반기까지도 공동 7위였다. 말이 공동 7위지 사실상 ‘꼴찌’나 다름없었다. 시즌 직전 한창 다이어트 중이라던 강동궁은 “다이어트를 따로 하지 않아도 살이 내렸다. 5~6㎏은 족히 빠졌다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “팀의 부진은 팀원 개개인의 기량이 모자라서라기보다는 성격 때문이었다”면서 “특히 외국인 선수 두 명이 워낙 내성적이라 팀에 녹아드는 게 꽤 힘들었다”고 털어놓았다. 지난 라운드 첫 5연승에 이어 곧바로 7연패에 빠지는 등 ‘롤러코스터’ 같은 들쭉날쭉한 경기력으로 도마에 오른 것도 사실은 팀 분위기가 한 데 모아지지 않은 때문이었다. 꽉 막혔던 문제는 크라운해태에서 새로 영입한 강지은(30)이 풀었다.&lt;!-- 그림 1363309 --&gt;강동궁은 “우리 팀의 가장 큰 ‘구멍’은 여자 선수였는데, 강지은이 이를 훌륭하게 메꿨다”고 강조했다. 그는 “팀리그는 하루 한 경기지만 일주일을 꼬박 매달리는 고난의 행보다. 서로 돕지 않으면 참 힘든 여정인데, 두 명의 여자 선수에 따라 꽃길이 될 수도 있고, 가시밭길이 될 수도 있다”고 여자 선수의 역할을 강조하면서 “강지은 덕에 SK는 가시밭길을 마감하고 이제 막 꽃길로 접어들었다”고 공을 돌렸다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;강동궁은 “강지은 프로는 팀원 전체를 세뇌시킬 만큼 강력하게 분위기를 주도한다. ‘가스라이팅(심리적 조작)’이라는 말이 절대 지나치지 않다”면서 “외인 선수와 국내 선수들의 융화는 전적으로 그의 몫”이라고 더 큰 기대를 나타냈다.&lt;br&gt;전반기를 8위로 마쳤던 SK는 이날 5연승을 타고 단박에 이번 라운드 2위로 올라섰다. 하지만 갈 길은 아직 멀다. 전반기와 합친 시즌 순위는 아직 7위다. 강동궁은 “나머지 두 팀이 오르는 포스트시즌 합류 여부를 얘기하기는 아직 조심스럽다. 신중해야 한다”면서 “다만 남은 두 라운드에서도 이번처럼만 하면 좋은 결과를 받아들지 않을까”라고 몸을 낮췄다.&lt;!-- 그림 1363316 --&gt;강동궁은 이어 “제 별명은 아시다시피 ‘헐크’다. 강지은 프로가 이제 자기를 마블 시리즈 영화에 나오는 여주인공인 ‘쉬헐크’로 불러달라고 하더라”고 전하면서 “이제 두 남녀 헐크가 이끄는 PBA 팀리그 SK렌터카를 더 관심있게 지켜봐 달라”고 당부했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여왕도 푹 빠진 K푸드… 브라이트먼  “한국 음식 정말 환상적”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500004</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:36:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118022031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363339 --&gt;‘팝페라의 여왕’ 세라 브라이트먼이 다음 달 3일 서울 강서구 KBS아레나에서 ‘크리스마스 심포니’ 공연으로 한국 팬들을 만난다. 6년 만에 내한하는 브라이트먼은 17일 서면 인터뷰에서 한국에 대해 “정말 다양한 종류의 김치와 환상적인 불고기, 한국식 BBQ…. 정말 멋진 나라”라며 설렘을 드러냈다.&lt;br&gt;3옥타브가 넘는 음역대를 넘나들며 클래식과 팝, 뮤지컬 등 여러 장르를 오간 브라이트먼은 세계에서 가장 상업적인 성공을 거둔 소프라노로 꼽힌다. 크리스틴 역으로 엄청난 인기를 얻은 ‘오페라의 유령’ 오리지널캐스트 사운드트랙은 1987년 발매된 이래 4000만장 이상 팔렸다. 테너 안드레아 보첼리와의 듀엣곡 ‘Time to Say Goodbye’는 전 세계적으로 천 200만장의 판매고를 기록했다.&lt;br&gt;코리아모던필하모닉오케스트라, 위너오페라합창단과 함께 무대에 올라 자신을 스타덤에 오르게 한 뮤지컬 ‘오페라의 유령’의 ‘The Phantom of the Opera’를 비롯해 ‘Time to Say Goodbye’ 등을 선보인다. 브라이트먼은 “테마는 히트곡들과 크리스마스”라며 “크리스마스 테마 곡이 아닌 곡들도 비주얼적인 면에서나 편곡을 통해 크리스마스 느낌을 가미했다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1363341 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브라이트먼의 공연은 화려하기로 유명하다. 그는 “매년 이맘때쯤 우리가 느끼는 모든 것들을 한데 모은 쇼를 만들고 싶었다”면서 “연휴 시즌이나 크리스마스 시즌인 이맘때쯤이면 많은 사람의 감정에 부응할 수 있는 콘서트를 열어야 하지 않을까 하는 생각이 들고 상당한 책임감을 느끼기도 한다”고 말했다. 아티스트로서 깊은 고민이 담긴 그의 공연은 관객들에게 저마다 다양한 느낌을 전달하는 매력이 있다.&lt;br&gt;브라이트먼은 “공연을 보러 갈 때 그 속으로 순간 이동되고 싶고 관객들도 이를 즐긴다고 생각한다”면서 “사람들이 내 세계로 옮겨지는 것이 좋다. 몇 시간 동안 모든 것을 잊고 그저 즐기길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 내한 공연은 역대 여섯 번째다. 1980년대부터 한국을 찾았다는 그는 “한국의 멋진 점은 방문할 때마다 무언가 변해 있다는 것”이라며 “한국에 대해 정말 좋아하는 것 중 하나는 바쁘고 멋진 느낌을 받는 것도 있지만 그 외에도 시골이나 해안으로 내려가서 바닷가에서 환상적인 해산물을 곁들인 멋진 식사를 할 때는 색다른 감정을 갖게 된다는 것”이라고 애정을 드러냈다. 특히 좋아하는 음식은 해산물 요리다.&lt;br&gt;지난달 발생한 이태원 참사를 위한 추모의 의미로 앤드루 로이드 웨버의 ‘레퀴엠’ 중 ‘Pie Jesu’도 준비했다. 브라이트먼은 “이번 참사를 겪은 사람들에게 너무나도 안타까운 마음”이라며 “사랑하는 사람을 잃은 유가족 분들과 부상자, 모든 분들께 위로의 말씀을 전하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정치 분열’ 한국 1위·미국 2위… 글로벌 민주주의 위기 시그널</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118010022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118010022</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118012916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363325 --&gt;우리나라 시민들은 의회난입 참사, 대선 불복, 정치인 테러 등 민주주의 위기를 맞은 미국보다 한국의 분열이 더 심각한 것으로 봤다. 세계 주요국 가운데 정치적 분열이 가장 심한 국가로 한국과 미국을 차례로 꼽았다.&lt;br&gt;17일 미국 워싱턴에 있는 여론조사 기관 퓨리서치센터가 공개한 설문조사에 따르면 19개국 가운데 ‘다른 당 지지자 간에 갈등이 있냐’는 질문에 ‘강하다’ 혹은 ‘매우 강하다’라고 응답한 비율은 한국(90%), 미국(88%), 이스라엘(83%), 프랑스(74%), 헝가리(71%) 순이었다. 평균은 60%였고, 일본(40%)이 가장 낮았다. 다른 당 지지자 간 갈등이 ‘매우 심하다’는 답변만 떼면 한국(49%)이 단연 1위였고 미국(41%), 말레이시아(38%), 프랑스·이스라엘(35%) 순이었다.&lt;br&gt;미국에선 지난해 1월 의회난입 참사 후 대선 불복 주장을 둘러싼 공화·민주당 간 반목이 이어진 가운데 지난 8일 중간선거를 앞두고 낸시 펠로시(민주당) 하원의장을 노린 극우주의자의 둔기 습격으로 남편 폴이 중상을 입었다. 이번 중간선거 출구조사에서 미국 민주주의가 위협받고 있다는 답변이 68%나 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;퓨리서치센터는 지난달 22일 서울 광화문 인근에서 한꺼번에 열린 진보진영(윤석열 정부 규탄대회)과 보수진영(주사파 척결 국민대회)의 맞불집회가 한국의 정치적 분열을 상징한다고 봤다.&lt;br&gt;세계적으로 극좌·극우 포퓰리즘이 확산세라는 우려도 설문 결과에 담겼다. 지난해와 올해 설문 결과를 비교할 수 있는 15개국 중 80%(12개)에서 분열 현상이 더 두드러졌다. 네덜란드에서 다른 당 지지자 간 갈등이 ‘강하다’ 혹은 ‘매우 강하다’라고 답한 비율이 지난해 38%에서 올해 61%로 가장 크게 늘었다. 캐나다는 44%에서 66%로, 영국은 52%에서 65%로 증가해 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英, 횡재세 등 더 걷고 공공지출 삭감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118010021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118010021</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>리시 수낵 총리의 영국 정부가 자국 경제 정책의 방향을 가름할 ‘운명의 날’을 맞았다. 리즈 트러스 전 총리의 대규모 감세안으로 발생한 혼란과 경기침체에 대한 정부 대책이 17일(현지시간) 발표한 증세 및 긴축 계획에 따라 180도 달라질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;BBC 등에 따르면 영국 정부는 이날 세금 인상과 공공지출 삭감을 골자로 한 예산안을 내놨다. 정부 재정을 감시하는 독립기구인 예산책임처(OBR)에서도 재정전망을 공개했다.&lt;br&gt;영국 정부는 추락한 시장의 신뢰와 급상승한 인플레이션을 잡기 위해 추산 규모 550억 파운드(약 87조원)에 달하는 재정 구멍을 메꿀 방안을 내놨다. 제러미 헌트 재무부 장관은 이날 연설에서 소득세 최고세율인 45%의 적용 대상을 연소득 15만 파운드(2억 3900만원)에서 12만 5000파운드(2억원)로 낮추는 안을 발표했다. 사람들이 더 높은 세율을 납부하는 기준을 동결함으로써 세수 확보 방안을 마련한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 러시아의 우크라이나 침공으로 상승한 에너지 비용으로 막대한 부를 얻은 에너지 기업들에 대해서는 횡재세를 25%에서 35%로 인상했다. 특히 석유 및 가스 회사는 2028년 3월까지 영국 내 사업 이익의 65%에서 75%로 횡재세를 늘렸다. 헌트 장관은 이를 통해 내년에만 140억 파운드(22조 3900억원)의 예산을 확보할 수 있을 것으로 전망했다.&lt;br&gt;정부는 공공부문 지출에서도 수십억 파운드 상당의 삭감을 예고했다. 다만 국민보건서비스(NHS) 등 공중보건과 교육 예산은 삭감 대상에서 제외됐다. 헌트 장관은 “강력한 NHS는 수낵 총리의 비전의 핵심”이라며 “친교육은 성장을 촉진하는 것이고, 단순히 경제적 사명이 아니라 도덕적 사명”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘확진 1명’ 베이징대 전면 봉쇄… 아이폰 공장엔 퇴역군인 징집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118010020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118010020</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중국이 코로나19와 지루한 싸움을 이어 가고 있다. 확진자 1명이 나온 최고 명문 베이징대를 전면 봉쇄했다. 바이러스 감염을 우려해 노동자들이 대거 탈출한 폭스콘 공장에서는 퇴역군인들에게 “공장에 가서 일하라”는 징집 호소문을 내걸었다.&lt;br&gt;17일 AP통신은 “전날 베이징대에서 코로나19 감염자 1명 발생과 함께 학교 전체가 봉쇄됐다”고 전했다. 이와 관련해 대학 측은 “특별한 이유가 없는 한 누구도 캠퍼스를 떠날 수 없다. 수업은 18일까지 온라인으로 진행된다”고 밝혔다. 전날 베이징의 신규 확진자는 434명이었다.&lt;br&gt;통신은 “베이징 인구 2100만명 중 감염자는 수백명이지만 중국 정부의 ‘제로 코로나’ 관점에서는 봉쇄와 격리를 단행하기에 충분한 규모”라고 꼬집었다. 중국에서는 모든 학생이 교내 기숙사에서 생활하는 게 원칙인데, 베이징에서는 베이징대뿐 아니라 다른 대학도 바이러스 유입을 우려해 학생 외출을 금지한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;애플 아이폰14 시리즈 생산의 80%를 맡는 폭스콘의 허난성 정저우 공장에서는 퇴역군인을 상대로 한 징집문이 나돌고 있다고 사우스차이나모닝포스트(SCMP)가 전했다. 전날 허난성 쉬창시 창거의 퇴역군인사무부는 소셜미디어 위챗 계정을 통해 “퇴역 인민해방군은 정부의 요청에 응답하고 정저우 폭스콘의 생산 재개에 참여하라”며 “군인은 나라가 필요로 하는 곳에 있어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;폭스콘 정저우 공장은 지난달부터 감염병 확산을 차단하고자 ‘폐쇄 루프’(외부와 차단된 채 공장 안에서 모든 것을 해결) 방식으로 운영되고 있다. 그런데 공장이 제공하는 식사·의료 서비스의 질이 형편없자 ‘다 같이 바이러스에 감염되는 것 아니냐’는 우려에 노동자들이 대거 탈출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 허난성 지방정부는 전담반까지 만들어 공장 가동에 필요한 인력을 다시 끌어들이고 있다. SCMP는 “퇴역군인 징집문까지 등장한 허난성의 사례는 제로 코로나에 질린 애플이 공장을 중국 바깥으로 옮길 수 있다는 강한 우려를 반영하고 있다”고 짚었다. 위챗 계정에서 퇴역군인을 대상으로 한 공개서한 역시 슬그머니 사라졌다.&lt;br&gt;중국의 코로나 감염자는 겨울을 코앞에 두고 다시 늘고 있다. 중국 보건당국에 따르면 전날 본토 신규 감염자는 2만 2080명으로 집계됐다. 신규 감염자가 2만명을 넘긴 것은 상하이와 지린성 창춘 등 중국 주요 도시들이 전면 봉쇄된 지난 4월 23일(감염자 2만 1219명) 이후 처음이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美공화, 4년만에 하원 ‘턱걸이 탈환’… 바이든 ‘임신중단권’ 제동 걸리나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118010019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118010019</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118012901_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363324 --&gt;미국 공화당이 중간선거 하원 개표 결과 218번째 의석을 확보하면서 4년 만에 다수당 지위를 되찾았다. 상원에서 다수당을 내준 상황에서 하원을 장악해 권력 분점과 함께 조 바이든 대통령의 정책 추진도 쉽지 않아 보인다.&lt;br&gt;16일(현지시간) CNN 등 언론매체에 따르면 캘리포니아 제27선거구에서 마이크 가르시아 후보의 승리로 공화당이 하원 과반인 218석을 확보했다. 연방하원은 모두 435석으로 민주당은 210석을 확보한 상태다. 아직도 개표가 진행 중인 7곳에서 민주당은 3곳, 공화당은 4곳에서 앞서는 것으로 나타났다. 이대로라면 공화당은 222석, 민주당은 213석으로 제118대 의회를 시작한다. 바이든 대통령은 “공화당에 축하를 보낸다”며 “미국민을 위한 결과를 내기 위해 공화당과 함께 일할 준비가 돼 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러나 하원을 공화당에 내주면서 바이든 행정부의 걱정도 커진 셈이다. 당장 바이든 대통령이 중점적으로 추진할 임신중단권 법안에 제동이 걸릴 가능성이 크다. 학자금 대출 면제 및 법인세 인상 같은 임기 초기 성과도 묻힐 수 있다. 반면 공화당 관심사항인 범죄율 증가, 국경 안보 등 관련법 입법을 적극적으로 추진할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국에서 상원은 조약체결·비준동의권, 고위공무원임명동의권, 탄핵심판권 등을 갖고, 하원은 예산법안 우선심의권, 탄핵소추권 등을 행사한다. 여기에 청문회 일정 조정과 증언 등을 요청할 수 있다. 이 때문에 공화당은 바이든 행정부의 아프가니스탄 철수 결정과 국경·이민 정책, 코로나19 팬데믹의 근본 원인, 바이든 대통령 아들 관련 의혹 등이 조사 대상에 오를 수 있다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;공화당이 하원 다수당이 되면서 민주당 소속 낸시 펠로시 하원의장은 내년 1월 교체된다. 공화당 하원 원내대표인 케빈 매카시 의원이 차기 하원의장 후보로 선출된 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상원의 경우 미치 매코널 공화당 의원이 다시 원내대표로 선출됐다. 2007년부터 상원에서 공화당을 이끈 그는 미 상원 역사상 최장수 원내대표라는 기록을 세웠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미러 ‘겨울 평화협상론’ 부상… 젤렌스키 “푸틴이 직접 신호 보냈다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118010018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118010018</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/17/SSI_20221117183034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363213 --&gt;우크라이나 전쟁이 러시아 대 폴란드로 확전될 위기에서 벗어나면서 미러 지도부에서 ‘겨울 평화협상론’이 발신되고 있다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 우크라이나 현지 매체 키이우 인디펜던트에 따르면 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 이날 기자들에게 “블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 직접 협상을 원한다는 신호를 받았다”며 “(크렘린에) 전형적인 비공개 협상이 아닌 공개 대화를 제안했다”고 전했다. 지금껏 서방 국가들이 협상을 거론하면서 “방식은 우크라이나가 정해야 한다”고 우회적으로 제기한 상황에서 나온 전향적 발언이다.&lt;br&gt;마크 밀리 미 합참의장은 “우크라이나는 할 수 있는 데까지 러시아를 군사적으로 압박해야 하지만 겨울이 되면 전술 작전이 자연스레 느려질 수 있다”며 “실제로 그렇다면 이는 정치적 해결을 위한 창이 될 수도 있으며, 최소한 정치적 해결을 시작하기 위한 대화의 개시가 될 수도 있다”고 말했다. 우크라이나가 러시아를 몰아내고 완전한 군사적 승리를 거둘 가능성은 “높지 않다”는 냉철한 현실도 짚었다. 미군 최고 수뇌부 일원이 공개적으로 협상을 거론했다는 건 조만간 러시아와 우크라이나 양국의 전투가 상당 기간 교착 국면에 접어들 수 있다는 예측을 뒷받침한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 백악관은 전날 폴란드에 떨어진 미사일이 우크라이나군이 발사한 요격 미사일일 가능성이 크다는 입장을 공식화했다. 에이드리언 왓슨 국가안보회의(NSC) 대변인은 “우린 폭발이 우크라이나 방공 미사일 가능성이 크다는 안제이 두다 폴란드 대통령의 예비평가와 모순되는 그 어떤 것도 보지 못했다”며 “하지만 최종 결론이 무엇이든 이 비극적인 일에 대한 궁극적인 책임이 러시아에 있다는 것은 명확하다”고 했다. 젤렌스키 대통령은 거듭 “우리 것이 아니라고 확신한다”며 부인하지만, 미국과 나토(북대서양조약기구)의 잠정 발표로 ‘확전 위기’는 급속히 사그라지는 분위기다.&lt;br&gt;크렘린이 조 바이든 미국 대통령의 대응을 칭찬하는 진풍경까지 연출됐다. 드미트리 페스코프 크렘린 대변인은 폴란드 미사일 피격 사태에 대해 “다른 나라와 달리 바이든 대통령과 미국은 신중한 반응을 보였다는 점을 주목한다”고 평했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;러시아 경제가 우크라이나 침공 9개월 만에 공식적인 경기침체에 진입했다는 점도 협상 개시 가능성을 높인다. 러시아연방통계청은 이날 러시아의 올해 3분기 국내총생산(GDP)이 전년 동기 대비 4% 줄었다고 공개했다. 올해 2분기와 비슷한 수준의 감소세로 GDP가 2개 분기 연속 줄어들면 경기 침체기에 진입한 것으로 판정한다.&lt;br&gt;러시아 경제는 지난 2월 우크라이나 침공 이후 지속적으로 타격을 받고 있다. 서방의 제재로 핵심부품과 기술 수입이 차단돼 제조업에서 특히 심각하다. 더욱이 새달 5일부터 유럽연합(EU)의 러시아산 원유 수입 금지조치가 시행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사업비 671조원 네옴시티… 친환경 에너지로 자급자족</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118003020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118003020</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118024434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;사막 개척하고 바다 위 산단 구상&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;더라인·옥사곤·트로제나로 세분&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;글로벌 기업들 본격 수주전 앞둬&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1363346 --&gt;17일 방한한 사우디아라비아의 실권자 무함마드 빈 살만(37) 왕세자가 어기차게 추진 중인 ‘네옴시티’ 프로젝트에 우리 기업들이 참여하게 되면서 이 프로젝트에 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;네옴시티는 빈 살만 왕세자가 2017년 석유 중심의 경제 구조에서 벗어나 첨단 제조업 중심으로 전환하겠다는 ‘사우디 비전 2030’의 핵심 프로젝트다.&lt;br&gt;사업비 5000억 달러(약 671조원)를 들이는 네옴시티는 사우디반도와 이집트 사이 홍해 아카바만 동쪽에 건설되는 첨단 미래 신도시다. 특히 100% 친환경 에너지로 자급자족하는 도시 구현이 네옴시티의 이상이다. 식수는 담수화 플랜트를 통해 공급하고 로봇이 물류와 보안, 가사노동 서비스를 담당하는 최첨단 도시 건설을 목표로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울(605㎢) 면적의 44배인 2만 6500㎢에 세워지는 네옴시티는 3개 공간으로 나뉜다. 서울과 강릉 간 직선거리에 달하는 길이 170㎞의 자급자족형 직선 도시인 ‘더라인’(조감도), 바다 위에 떠 있는 지름 7㎞의 해상부유식 첨단산업단지 ‘옥사곤’, 초대형 산악관광단지 ‘트로제나’다.&lt;br&gt;더라인은 사막과 협곡, 산악지대를 지나 사우디·이집트·요르단 국경이 모이는 아카바만까지 이어져 자연환경을 보전하는 방식으로 건설된다. 건물 외벽은 거울처럼 반사되는 유리로 만들어 태양광 발전을 할 계획인데 완공되면 최대 600만명이 거주할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;옥사곤에는 글로벌 기업들의 연구소와 공장 등을 유치한다. 트로제나에서는 2029년 네옴 동계아시안게임이 열릴 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반사랑나눔이 ‘사랑의 헌혈’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021024</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/17/SSI_20221117233150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363278 --&gt;“소아암을 앓는 어린이들에게 작은 도움이나마 되고 싶어 동참하게 됐어요. 코로나19로 혈액 수급이 원활하지 않다 하니 마음에 걸렸거든요.”&lt;br&gt;지난 14~16일 서울 서초동 호반파크, 충남 당진 대한전선 공장, 전력기기공장 헌혈차 앞에 소매를 걷어붙인 호반그룹 임직원들이 줄을 섰다(사진). ‘사랑의 헌혈 캠페인’에 참여하려는 발걸음이 모인 것이다.&lt;br&gt;호반 임직원 봉사단 ‘호반사랑나눔이’는 캠페인을 통해 모은 헌혈증 300장과 기부금 1000만원을 한국백혈병어린이재단에 전달했다고 17일 밝혔다. 전달된 헌혈증과 기부금은 소아암 환아의 치료에 쓰일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카타르 이주노동자들과 친선경기… 美 축구대표팀, 인권 연대 ‘드리블’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118023013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118023013</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2022년 카타르월드컵에 출전하는 미국 축구 국가대표팀이 연일 인권 연대 행보를 이어 가고 있어 눈길을 끈다.&lt;br&gt;미국 대표팀은 16일(현지시간) 도하 알가라파SC스타디움에서 팀 훈련을 한 뒤 크리스티안 풀리시치(첼시), 웨스턴 매케니(유벤투스) 등 7~8명의 스타 선수들이 카타르 현지 이주노동자들을 초청해 미니게임을 즐겼다. 풀리시치 등은 이주노동자들과 어울려 공을 차고 축구 기술도 알려 주는 한편 사진도 찍고 축구공과 유니폼에 사인을 해 주는 등 이번 월드컵 개최를 위해 애쓴 이주노동자들과 즐거운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;미국 대표팀의 이 같은 행보는 카타르 내 이주노동자에 대한 처우 개선을 위한 것이다. 이번 월드컵을 앞두고 국제사회에서는 카타르가 여성, 성소수자(LGBTQ), 이주노동자의 권리를 존중하지 않는다는 비판이 잇따랐다. 특히 경기장과 호텔 등 월드컵 인프라를 짓는 과정에서 노동력 착취 등 이주노동자에 대한 인권 침해 논란이 불거졌다. 수천 명의 이주노동자가 숨졌다는 의혹도 제기된 상태다. 카타르 정부는 관련 의혹을 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 미국 대표팀은 이번 월드컵 기간 동안 성소수자와의 연대 의미를 담은 무지개 엠블럼을 훈련장과 숙소 등에서 사용하겠다고 알리기도 했다. 그레그 버홀터 미국 대표팀 감독은 “이것은 변화에 관한 일이다. 우리가 사회문제에 관심을 기울이는 것은 미국 내뿐만 아니라 해외에서도 마찬가지”라면서 “카타르에서 많은 진전이 있었지만 아직 해야 할 일이 있다는 것을 우리는 알고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2차전 상대팀’ 가나 스위스 평가전 완승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118022035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118022035</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>벤투호의 카타르월드컵 조별리그 2차전 상대인 가나가 스위스를 상대로 펼친 마지막 평가전에서 2점 차 완승을 거뒀다.&lt;br&gt;가나는 17일 아랍에미리트(UAE) 아부다비의 ZSC 스타디움에서 열린 스위스와 평가전에서 모하메드 살리수(사우샘프턴)와 앙투안 세메뇨(브리스톨시티)의 후반 연속골을 앞세워 2-0으로 낙승했다. 국제축구연맹(FIFA) 랭킹은 가나는 61위, 스위스는 15위다.&lt;br&gt;가나는 지난 9월 니카라과전(1-0)에 이어 유럽의 강팀 스위스까지 꺾고 2연승을 기록하며 카타르월드컵을 준비하게 됐다. 가나는 파울루 벤투 감독이 이끄는 한국이 조별리그에서 ‘현실적인 1승’을 노려 볼 만한 팀으로 지목됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가나는 이번 월드컵을 앞두고 귀화한 이냐키 윌리엄스(빌바오)를 원톱으로 내세우는 4-2-3-1 전술로 스위스를 상대했다. 전반전 치열한 중원 싸움이 펼쳐진 가운데 가나는 공격 상황에서 선수들 사이에 호흡이 삐걱대는 장면을 자주 노출했다. 전반 24분 조르당 아유가 페널티아크 왼쪽에서 시도한 오른발 감아차기 슈팅과 전반 42분 프리킥 상황에서 살리수가 쇄도하며 시도한 논스톱 슈팅을 제외하면 이렇다 할 장면을 만들지 못했다.&lt;br&gt;가나의 ‘약한 고리’로 지목되는 골키퍼 로런스 아티지기는 무난한 경기력으로 골문을 지켰다. 전반 29분 스위스가 최전방 공격수의 일대일 상황을 노리고 깊은 침투 패스를 시도하자 빠른 판단으로 뛰쳐나가 공을 잡아내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;후반 들어 스위스가 중원 싸움에서 앞서 나갔지만 후반 17분 교체카드 4장을 한꺼번에 사용하며 이 가운데 3장을 공격 포지션에 사용한 가나는 후반 25분 선제골을 올렸다. 코너킥 상황에서 상대 수비수 에라이 죄메르트가 제대로 걷어 내지 못해 골대 위로 뜬 공을 살리수가 높이 뛰어오른 뒤 머리를 갖다 대 득점했다. 추가골은 불과 4분 뒤 터졌다.&lt;br&gt;교체 투입 공격수인 카말딘 술레마나가 왼쪽을 돌파해 들어가다가 상대 수비수, 골키퍼와 엉켜 넘어지는 바람에 골대 앞으로 튄 공을 문전에 도사리던 세메뇨가 왼발 발리슈팅으로 마무리해 2-0을 만들었고, 이후 두 점 차 우세를 그대로 지켜 냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>싼 듯 싸지 않은… 1800원짜리 K라면, 그 매콤씁쓸한 인기 [김동현 기자의 Hayya 월드컵]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118022027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118022027</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/17/SSI_20221117180038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;타국 제품 4배 값… 맛 좋고 양 많아 &lt;br /&gt;식당 한 끼 2만원 비해 저렴한 편 &lt;br /&gt;외국인 노동자에겐 이마저 ‘사치’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1363190 --&gt;“한국 라면은 맛도 좋지만 다른 나라 라면에 비해 양이 많아서 좋아요.”(도하 시민 무함마무 살루)&lt;br&gt;천연가스 대국인 카타르의 1인당 명목 국내총생산(GDP)은 8만 4514달러(약 1억 1300만원)다. 한마디로 돈이 넘쳐나는 부자 나라다. 이렇게 부자인 나라의 특징은 물가가 비싸다는 것이다. 특히 카타르는 기후·환경적인 요인으로 농업이 어려워 대부분의 식품을 해외에서 수입해 먹거리 물가는 더 비싸다.&lt;br&gt;실제 카타르 식당에서 한 끼 식사를 앉아서 해결하려면 50~60카타르리얄, 한국 돈으로 1만 8000~2만 2000원가량이 든다. 물론 물이나 다른 음료를 시키지 않았을 때 이야기다. 그러다 보니 장기간 취재를 해야 하는 기자들은 간단하게 한 끼를 해결할 요깃거리를 찾는다. 이때 가장 필요한 것이 라면이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 카타르는 K라면 천국이다. 국내에서 인기 있는 신라면이나 너구리, 짜파게티는 물론 불닭볶음면도 카르푸 같은 대형마트 식품 코너 한 칸을 떡하니 차지하고 있다. 심지어 ‘짜파구리’도 있다. 다른 것이 있다면 우리나라에서 판매되는 라면과 달리 ‘할랄’(허용된 것) 인증을 받았다는 점과 가격이다. 이런 이유로 한국 라면은 1개당 5.75카타르리얄(1800원)로 다른 나라 라면(1.25~1.70카타르리얄)에 비해 비싸지만 현지인들에게 인기다.&lt;br&gt;지난해 기준 카타르는 해외에서 250만 3199달러어치의 라면을 수입했는데, 이 중 우리나라 라면이 86만 5686달러로 전체의 34.6%를 차지했다. 한마디로 카타르 라면 시장의 절대 강자인 것이다. 대표 라면 기업인 농심은 올해 10월 기준 카타르에 30만 달러어치의 라면을 팔았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국 라면 매대를 찍고 있는 기자에게 카타르에서 일하는 한 외국인 노동자가 말을 걸었다. “한국인이냐”며 자기도 한국 라면을 4~5번 먹어 봤다고 자랑을 했다. 그는 한국 라면에 대해 엄지손가락을 치켜세우면서도 값이 저렴한 라면을 샀다. 그는 “한국 라면은 6카타르리얄이나 해서 자주 먹을 수 없다”며 “여기서는 고급 라면”이라고 알려 줬다.&lt;br&gt;처음으로 돌아가 카타르의 1인당 GDP는 우리나라 돈으로 1억원이 넘는다. 하지만 올해 카타르의 최저임금은 우리 돈으로 약 36만원에 불과하고, 주거 지원금과 식비를 합쳐도 70만원 수준이다. 한국의 라면이 카타르를 집어삼켜 기쁘기도 했지만 이 부자 나라의 가난한 외국인 노동자에게는 사치품이라는 사실이 조금은 서글펐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반사랑나눔이 ‘사랑의 헌혈’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021024</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/17/SSI_20221117233150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363278 --&gt;“소아암을 앓는 어린이들에게 작은 도움이나마 되고 싶어 동참하게 됐어요. 코로나19로 혈액 수급이 원활하지 않다 하니 마음에 걸렸거든요.”&lt;br&gt;지난 14~16일 서울 서초동 호반파크, 충남 당진 대한전선 공장, 전력기기공장 헌혈차 앞에 소매를 걷어붙인 호반그룹 임직원들이 줄을 섰다(사진). ‘사랑의 헌혈 캠페인’에 참여하려는 발걸음이 모인 것이다.&lt;br&gt;호반 임직원 봉사단 ‘호반사랑나눔이’는 캠페인을 통해 모은 헌혈증 300장과 기부금 1000만원을 한국백혈병어린이재단에 전달했다고 17일 밝혔다. 전달된 헌혈증과 기부금은 소아암 환아의 치료에 쓰일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 20일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021032</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1363293 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021031</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1363292 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 18일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021022</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1363287 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특별함 이긴 평범함, 동천고 야구부 [웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118018004</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118003546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363296 --&gt;우리가 노력의 중요성을 강조할 때 가장 많이 인용하는 문장은 ‘천재는 1%의 영감과 99%의 노력으로 이뤄진다’는 토머스 에디슨의 말일 것이다. 하지만 정작 에디슨은 본인이 강조한 지점은 99%의 노력이 아니라 1%의 영감이라고 밝히며 자신의 의도와 다르게 인용돼 당황스럽다고 했다고 한다.&lt;br&gt;에디슨이 말하고자 한 1%의 영감, 즉 타고난 것은 무엇이기에 99%의 노력보다 중요하다고 하는 것일까. 2021년 5월부터 카카오웹툰에서 연재 중인 ‘기프트’(사진·글·그림 정이리이리)는 고등학교 야구를 배경으로 우리에게 본격적으로 질문을 던진다. 노력과 재능 가운데 우리를 결정하는 것은 과연 무엇인지 말이다.&lt;br&gt;유명 프로야구 선수 출신인 주인공 정민용은 동천고 야구부 감독으로 새로 부임한 전직 프로야구팀 감독이다. 민용에게는 특별한 능력이 있다. 눈으로 슬쩍 보기만 해도 선수의 재능과 성장한계점을 알 수 있다. 그의 눈에 선수는 A부터 F까지의 등급으로 판별되며, 그 선수가 성장할 수 있는 최대 등급까지도 보인다. 그러나 이런 능력이 감독으로서는 그렇게 큰 도움이 되지 못해 민용은 프로구단 감독에서 동천고 감독으로 좌천된 상태다. 더군다나 프로야구팀과 다르게 고등학교 야구부에서는 아이들 모두 장래에 프로야구 선수가 되기 위해 노력하는 중이고, 그들의 뒤에는 자식의 성공을 위해 모든 걸 바치는 학부모들이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대학 진학률과 학교 홍보 효과를 높이기 위해 은근히 부담을 주는 교장 선생님은 덤이다. 하지만 민용은 이런 주변의 기대와 시선에 아랑곳하지 않고 “81개 학교, 약 1000명. 그중에 프로에 가는 인원이 한 해에 약 100명, 거기서 3년 뒤까지 프로에 남아 있는 인원은 약 10명. 여기 있는 너희들이 그 인원에 들 확률은 제로”라고 동천고 야구 선수들을 평가하며 부임 첫날부터 자기 능력을 사용해 선수들의 등급을 냉정히 나눠 버린다. 그리고 테니스부에서 발견한 SS급 재능의 소유자 차태훈을 야구부로 데려와 기존 야구부원들에게 ‘재능의 차이’가 무엇인지 확실히 보여 준다.&lt;br&gt;작품은 초반에 보여 준 재능이라는 ‘현실의 벽’에 맞서 동천고 아이들이 한계를 극복해 가는 과정을 세심하게 그려 나간다. 그 과정에서 어떤 아이들은 노력하고 어떤 아이들은 절망하며 어떤 아이들은 한계를 뛰어넘는 성장을 경험한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노력과 성과는 비례하지 않는다는 현실과 노력은 배신하지 않는다는 기대감 사이에서 아이들은 하루하루 변화해 나간다. 여기에 학부모들의 현실적인 사연과 다른 고교 야구팀들의 이야기까지 촘촘히 펼쳐진다.&lt;!-- 그림 1357501 --&gt;민용은 거듭 고민한다. ‘노력과 성과는 비례하지 않는’다면, ‘믿음도 각오도 재능도 절대적인 것이 아니라면 도대체 경기를 결정짓는 절대적인 것은 무엇’인지 말이다. 더 나아가 노력하고 노력해서 성과를 내는 C등급 아이들을 보며 ‘평범함으로 특별함을 이기는 방법’이 무엇인지 생각하고 또 생각한다. 과연 민용은 그 답을 찾을 수 있을까. 2022년 한국 시리즈는 SSG 랜더스의 우승으로 막을 내렸지만, 동천고 야구부의 시즌은 이제 막 시작됐다. 동천고의 레이스를 한번 지켜보시라. 재미와 감동은 물론이고 삶에 대한 묵직한 고민까지, 독자들에게 ‘몸쪽 꽉 찬 돌직구’를 던져 줄 것이다.&lt;br&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그녀의 미래가 보여 걱정… 뱀파이어 딸의 삶이 걱정 [OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118018003</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118003742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;최근 극장가에는 리메이크 열풍이 불고 있다. ‘리멤버’, ‘자백’, ‘동감’ 등의 리메이크 영화가 잇따라 개봉하며 높은 관심을 이끌어 냈다. 리메이크의 매력은 온고지신에 있다. 큰 사랑을 받은 원작의 요소를 살리면서 자신만의 새로운 매력을 갖춰 독자성을 확보한다. 성공한 리메이크는 이 두 가지 지점을 잘 반영하며 원작을 재조명하게 하는 힘을 보여 준다. 말 그대로 상부상조다.&lt;!-- 그림 1363297 --&gt;온라인동영상서비스(OTT)에도 리메이크 작품이 다양하게 공개돼 있다. ‘또! 플로이’는 제목만으로도 대번에 한국의 어떤 드라마를 리메이크 했는지 알 수 있을 것이다. 2016년 방영돼 큰 인기를 끈 ‘또! 오해영’이 그 주인공이다. 같은 이름을 지닌 두 여자와 미래를 보기 시작한 남자 사이의 오해와 로맨스를 다룬 이 작품은 기구한 운명에 처한 이들의 절절한 로맨스에 따뜻함을 더하며 큰 사랑을 받았다.&lt;br&gt;‘태국판 오해영’인 플로이는 학창 시절 잘나가는 동명이인 플로이에 의해 그림자처럼 살았다. 그들의 악연은 성인이 된 뒤에도 이어진다. ‘금수저’ 플로이 때문에 ‘흙수저’ 플로이가 파혼을 겪게 된 것이다. (금)플로이와 결혼을 앞두고 있던 잘나가는 음향감독 나이는 그녀가 결혼식장에 나타나지 않고 사라지자 실의에 빠진다. 이후 플로이가 한 사업가와 결혼한다는 소식에 인맥을 동원해 상대를 함정에 빠뜨린 나이는 충격적인 사실을 알게 된다. 복수의 대상이 (흙)플로이였던 것이다. 미래를 보는 나이는 (흙)플로이와 계속해서 엮이는 장면을 보게 되고, 자신 때문에 인생이 망가진 그녀가 신경 쓰인다. ‘또! 플로이’는 원작이 지닌 이야기의 뼈대를 바탕으로 태국식 조미료로 요리를 해 새로운 맛을 낸다. 태국 드라마는 막장극으로 소문이 났을 만큼 매운맛을 지니고 있다. 이 매운맛 조미료가 더해져 코미디와 로맨스 양쪽 모두를 강하게 자극한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원작의 이야기를 큰 틀에서 수정 없이 선보이며 태국 드라마의 약점으로 지목됐던 스토리가 막장으로 치닫는 파국으로 빠지지 않는다. 때문에 자극적인 표현이 강점으로 작용한다. 롤러코스터를 타는 듯한 격렬한 감정의 높낮이를 느낄 수 있다. 리메이크의 묘미가 해당 국가의 스타일로 같은 이야기를 새롭게 버무려 낸다는 점에서 ‘또! 플로이’의 시도는 의미를 갖는다. 넷플릭스를 통해 볼 수 있는 이 작품은 태국 드라마의 장점이 무엇인지 잘 보여 준다.&lt;!-- 그림 1363298 --&gt;두 번째는 티빙을 통해 방영 중인 ‘렛미인’이다. 스웨덴 작가 욘 아이비데 린드크비스트의 동명 소설을 원작으로 한 이 드라마는 원작의 설정을 시리즈에 맞게 확장하며 로맨스 호러 판타지에 범죄 미스터리의 질감을 더했다. 아버지 마크 케인은 뱀파이어가 된 딸 엘리너를 데리고 10년 만에 뉴욕으로 돌아온다. 그들이 돌아온 뒤 뉴욕에서는 잔혹한 살인 사건이 벌어지기 시작한다. 엘리너는 이웃의 왕따 소년 아이제이아와 만나며 특별한 관계를 형성한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뱀파이어 소녀와 왕따 소년의 우정과 사랑은 원작이 지닌 가장 큰 힘이다. 아이의 순수한 사랑과 편견 없는 시선, 그럼에도 이뤄질 수 없는 비극과도 같은 운명이 마음을 아리게 한다. 이 원천을 고스란히 담아내면서 시리즈로의 확장을 위해 몇 가지 변주를 시도했다. 소녀를 사랑하며 조력자 역할을 했던 캐릭터가 아버지로 설정돼 딸을 인간으로 되돌리기 위해 분투한다.&lt;!-- 그림 1278291 --&gt;또 다른 뱀파이어 캐릭터를 추가한 점 역시 포인트다. 그의 무리가 다시 인간이 되기 위해 행하는 실험이 범죄와 연결돼 있음을 암시하며 미스터리의 질감을 강화한다. 미스터리의 끝이 엘리너가 다시 인간이 될 수 있다는 가능성을 내포하며 다음 회차를 기대하게 만드는 묘미를 지닌다. ‘렛미인’은 국내에서도 리메이크가 확정돼 드라마로 선보일 예정이다. 추후 미드와 국내판을 비교해 보는 재미가 쏠쏠하지 않을까 싶다.&lt;br&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[OTT 분야별 TOP5]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118018002</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118004050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363299 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>J P모건 사서가 백인인척 살았던 아픈 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118017006</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118004715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363305 --&gt;1900년 전후 미국은 물론 전 세계 경제를 쥐락펴락했던 미국의 금융황제 존 피어폰트(J P) 모건은 개인 도서관을 두고 여러 고서적 희귀본과 각종 예술품을 소장하고 있었다. 이런 도서관을 꾸민 주역은 그의 개인 사서 벨 다 코스타 그린이다. 벨은 도서관 자료를 백방으로 모으고 대중한테 공개하도록 이끌었다. 벨의 이야기는 흥미로운 부분이 꽤 많다. 벨은 22세에 까다롭기로 악명 높은 모건의 개인 사서가 됐으며, 뉴욕 사교계에서도 유명인이었다. 많은 남자들, 심지어 70대 모건과 염문설을 뿌리기도 했다. 그가 평생을 백인인 척했다는 건 다소 충격적이다.&lt;br&gt;소설은 그의 이야기를 따라간다. 프린스턴대 도서관에서 사서로 일하던 벨이 새로 설립한 모건 도서관의 사서가 된 이야기부터 시작한다. 유색 인종치고는 유달리 피부가 하얀 편이었던 벨은 있지도 않은 포르투갈 할머니를 내세워 자신의 혈통을 숨긴다. 그리고 모건의 조카인 주니어스의 추천으로 모건의 개인 사서로 고용된다. 이후 희귀 필사본과 고서적 그리고 예술품 등을 수집하는 일도 맡게 된다.&lt;!-- 그림 1363304 --&gt;1900년 초반은 여성이 공개적인 무대에 나서서 활동하는 일은 꿈도 꾸지 못할 때였다. 그러나 벨은 탁월한 예술적 안목을 모건에게 인정받고, 모건의 경제력을 무기 삼아 백인과 남성 중심 큐레이터 업계에서 큰 영향력을 발휘한다. 특히 경매 전 소유자에게 접근해 약점을 이야기하고 물건을 사는 등 대담하고 주도면밀한 협상 능력으로 예술품을 수집한다. 인종을 구분할 수 없는 독특하고도 아름다운 외모와 과감한 패션을 내세워 단번에 뉴욕 사교계의 별로 떠오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 그녀에게는 비밀이 있었다. 실제 이름은 벨 마리온 그리너. 흑인 최초 하버드대 졸업생이자 유명한 흑인 평등 주창자인 리처드 그리너의 딸이다.&lt;br&gt;벨과 모건을 비롯해 등장하는 인물 대부분이 실존 인물인데도, 소설로서 재미를 놓치지 않았다. 당시 유색인종에 대한 혐오가 컸던 미국사회에서 아버지는 흑인 평등 운동을 펼쳤고, 어머니는 딸의 성공을 위해 백인인 척하라며 이혼까지 불사한다. 모건의 막내딸인 앤은 시종일관 벨의 혈통을 의심하고 그녀의 정체를 밝히려 한다. 벨은 르네상스 미술 전문가 버나드 베런슨과 불륜 관계를 유지하면서 모건과 아슬아슬한 지경까지 가기도 한다. 그러면서 모건이 간절하게 갖고 싶어 했던 토머스 맬러리의 ‘아서왕의 죽음’ 캑스턴 버전을 수집하는 데도 성공한다. 모건의 사후 개인 도서관을 대중에게 공개하기까지, 그야말로 파란만장한 삶이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;벨을 입체적인 인물로 그려 낸 데는 작가들의 부단한 노력이 숨어 있다. 모건 도서관 애용자였던 저자 마리 베네딕트는 지나가는 도슨트에게 우연히 벨에 대한 이야기를 들은 뒤 흥미가 생겨 자료를 모으고 소설을 구상했다. 그러나 백인으로서 1900년대 흑인들 마음마저 이해할 수가 없었고, 백인 경찰관을 쏜 흑인 소년의 이야기를 다룬 빅토리아 크리스토퍼 머레이의 책을 읽은 뒤 그에게 연락해 함께 소설을 완성했다. 벨의 파란만장한 삶과 그녀의 내면을 섬세하게 묘사할 수 있었던 건 백인 역사소설 작가와 흑인 현대소설 작가의 협업 결과인 셈이다. 파란만장한 벨의 인생에 감탄하고, 섬세한 내면 묘사에 다시 한번 감탄할 수밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도약과 추락 사이… 불안한 중산층 그대에게</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118017005</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118004217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;명문대·좋은 직장에 기댄 서열&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;다양한 가치관이 그곳 채워야&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1363300 --&gt;아무리 평등의 가치를 강조해도 인간 사회는 끊임없이 계층을 구별하고 나눈다. 타인의 삶에 비춰 나의 삶을 비교할수록 상대적 박탈감은 커지고, 더 높은 계층으로 올라가기 위한 시도 역시 끊임없이 이어진다. 중산층이라는 폭넓은 범주에 속한 사람도 상위 계층에 가까운 혹은 상위 계층으로 올라갈 수 있는 중산층이기를 원한다.&lt;br&gt;구해근 하와이대 사회학과 명예교수는 중산층 내의 신분 경쟁에서 상위 계층에 속한 이들에게 주목했다. 1980년대까지만 해도 자가용과 현대식 아파트에 사는 게 중산층의 상징이었다. 2000년대 들어 일부 부유층은 일반 중산층과의 차별을 위해 거주지를 분리하고 고급 외제차를 선호하며 쇼핑도 백화점에서 주로 하는 생활 방식을 추구했다. 저자가 규정하는 ‘특권 중산층’은 국내를 기준으로 “소득과 자산 순위 상위 10% 정도”에 속하는 사람들로 대기업 관리직, 금융업자, 특수 기술자, 고위 공무원 등과 부동산 부자가 여기에 포함된다.&lt;br&gt;두터운 중산층은 경제 안정성의 척도이기도 했다. 한국도 과거에는 중산층을 두텁게 하는 경제발전에 매진했다. 저자가 인용한 여러 조사 결과를 보면 1960년대 40%, 70년대 60%, 80년대 초중반 60~70%, 80년대 후반부터 90년대 70~80%의 한국인이 자신을 중산층으로 여겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 외환위기 이후 신자유주의가 강화되면서 중산층 내부에서도 양극화가 발생했다. 중산층 상위 계층에 속한 이들은 다른 중산층의 준거집단이 되면서 ‘체감 중산층’은 빠르게 감소했다. 조사 방식에 따라 ‘체감 중산층’은 20%대까지 낮아지는 등 상대적 박탈감과 불안감은 커졌다.&lt;br&gt;도약과 추락 사이에 놓인 특권 중산층 역시 경쟁이 극심한 사회에서 불안감을 떨치지 못한다. 저자는 한국이 어쩌다 이렇게 됐는지 날카롭게 분석하며 “‘명문대로부터 화려한 직장으로’의 일직선 서열이 아닌 다양한 가치관으로 대체하고, 노동의 진정한 가치를 존중하는 방향”으로 바꾸기 위한 사회적 노력을 강조한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겸둥이 언제쯤 청소하고 옷 갤까… 한숨 날 때쯤엔 슬~쩍 이 책을</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118017004</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118004226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363301 --&gt;　제목만 보면 뜨억! 할 수 있겠다. 사람이 되는 법이라니. 책을 펼치자 작가가 익살맞게 웃으며 말한다. “이 책의 제목만 보고 잘못 생각할까 봐 미리 말할게. 이 책에 나오는 62가지 생활기술을 배우고 나면 너는 틀림없이 더 행복한 사람이 될 수 있을 거야”라고.&lt;!-- 그림 1363303 --&gt;　책에 등장하는 생활기술은 어른이라면 익히 알 법한 내용이 대부분이다. 예컨대 욕실 청소하는 법은 이렇게 소개한다. 우선 세면대 주변에 놓인 물건들을 모두 치우고 식초나 세제를 뿌리고 스펀지로 구석구석 닦은 후 스펀지를 헹궈 다시 닦아 보고, 여전히 지저분하면 베이킹소다를 스펀지에 묻혀 세게 문지르라.&lt;!-- 그림 1363302 --&gt;　초등학생 독자를 대상으로 한 책은 식물을 키우거나 반려동물을 돌보는 방법부터 빗자루로 바닥을 쓰는 법 등 집을 깨끗하게 가꾸는 데 꼭 필요한 기술을 소개한다. 양파 다지기나 라면 끓이기처럼 기본적인 요리 방법은 물론 세탁기를 돌리고 옷을 개는 방법도 담겼다. 재밌는 삽화와 쉬운 구성으로 집안일하는 방법을 어렵지 않게 풀었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　부모로서는 이런 책이 무슨 도움이 될까 생각할 수 있겠다. 그러나 아이들에게 집안일 가르치는 게 쉽지만은 않다. 책을 넌지시 건네주고 읽어 보라고 한다면 효과가 좋을 것 같다. 아이 입장에선 ‘집안일이 어렵지 않고 재밌을 수 있겠네‘라고 생각할지 모른다.&lt;br&gt;　사실 책은 어른들도 어려워할 내용도 꽤 담겼다. 예컨대 아픈 사람을 위로하는 법이라든가, 진심으로 사과하는 법, 정치적인 의견을 내는 법, 돈 기부하는 법, 그리고 행복하게 사는 법 등이 그렇다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불평등·불안 믿음 깨지면 도시는 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118016005</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118005415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;‘도시의 승리’ 호언장담한 글레이저&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;신작서 과거 자신의 예측 실패 인정&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;지속 가능한 도시에 대해 깊이 연구&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;고층 건물보다 그 안의 사람이 중요&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;감염병 등 위협으로부터 해소 위해&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‘더 나은 정부’ 만들기에 더 힘 쏟아야&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1363317 --&gt;자신의 잘못이나 실수를 쿨하게 인정하는 것은 쉽지 않은 일이다. 세계적 명성을 얻고 있는 사람이라면 더욱 그럴 것이다.&lt;br&gt;11년 전 ‘도시의 승리’라는 책으로 도시경제학 분야에서 일약 스타로 부상한 미국 하버드대 에드워드 글레이저 교수는 신작에서 과거 자신의 예측이 틀렸음을 과감하게 인정하고 시작한다. ‘도시의 승리’에서 글레이저는 9·11 테러를 딛고 일어나 눈부신 발전을 거듭하는 뉴욕을 사례로 들며 도시의 발전을 가로막을 것은 아무것도 없다고 호언장담했다. 코로나19는 9·11 테러보다 더 강력한 펀치를 날려 많은 도시를 빈사상태로 만들었다. 코로나19 여파가 여전한 현재도 그는 ‘도시의 승리’를 장담하고 있을까.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글레이저 교수는 전 세계 인구의 76%, 한국은 그보다 심한 91% 인구가 거주하는 ‘도시’라는 존재의 지속 가능성에 대한 믿음을 포기하지 않고 있다. 코로나19는 좀더 강력한 도전이었을 뿐이라는 것이다. 이번 책에는 정치 성향이 자신과 다른 동료이자 공공경제학자인 데이비드 커틀러 교수와 함께 전작보다 더 많은 사례와 선행 연구를 분석했다. 150쪽 넘는 주(註)만 봐도 얼마나 치열하게 연구했는지 알 수 있다.&lt;br&gt;많은 한국인은 은퇴 후 도시를 떠나 전원생활을 꿈꾼다. 저자들은 전원생활보다 도시에서 얻을 수 있는 행복이 훨씬 크다고 단언한다. 도시야말로 사람들과 부대끼며 인간적 연결성에 대한 깊은 애정을 가질 수 있는 행복의 장소라는 것이다. 도시를 발전시키고 많은 사람이 찾는 곳으로 만들려면 건물 같은 하드웨어가 아니라 사람들이 편안함을 느끼고 서로 교류할 수 있는 소프트웨어 장착에 더 고민해야 한다고 조언한다. 공공기관, 정부부처를 이전하고 새로운 건물만 지을 뿐 정작 거기서 살아야 할 사람에 대한 고민을 하지 않는 한국의 지역균형발전 정책에 대해 경종을 울리는 대목이다.&lt;!-- 그림 1363315 --&gt;저자들은 코로나19 같은 감염병은 물론 치안, 불평등처럼 도시 생활을 위협하는 문제를 해결하기 위해서는 강력하고 똑똑한 정부가 필요하다고 시종일관 목소리를 높이고 있다. 공공 부문을 지속적으로 유지하고 개선하겠다는 사회의 전반적 약속이 사라지면 도시는 위험에 처하게 된다는 것이다. 큰 정부냐, 작은 정부냐는 논쟁은 쓸데없으며 진짜 중요한 것은 어떻게 하면 ‘더 나은 정부’를 만들 수 있을까를 고민하는 것이라고 꼬집고 있다.&lt;br&gt;이처럼 정부의 적극적 개입이 없으면 도시의 승리는커녕 도시의 생존도 어려워질 수 있다는 저자들의 지적은 작은 정부를 주장하는 보수층의 심기를 불편하게 할 수 있다. 그렇지만 젠트리피케이션처럼 도시가 발전하면서 생기는 고질적 문제를 해결하기 위해서는 신도시 개발 같은 도시의 횡적 확장보다는 사람들이 많이 몰리는 밀집 지역에 고층 건물 짓는 것을 비롯해 더 많은 개발을 허용해야 한다는 주장에 대해서는 진보 측이 발끈할지 모른다.&lt;br&gt;저자들은 도시의 붕괴는 감염병이나 테러에 의한 것이 아니라 도시민이 공동의 목적을 가진 운명 공동체라는 믿음을 잃고 현재 상태에 대한 분노가 그 자리를 대체할 때 시작된다고 강조한다. 부자와 중산층, 빈자 모두 공존할 수 있는 행복한 도시에 대해 고민하는 사람이라면 이 책은 생각할 거리를 많이 던져 줄 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118016004</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118004831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363306 --&gt;&lt;strong&gt;각자 원하는 달콤한 꿈을 꾸고 내일 또 만나자(황의정 지음, 세미콜론 펴냄)&lt;/strong&gt; 개 네 마리, 고양이 한 마리와 함께 사는 부부의 삶을 아름다운 푸른빛 그림과 잔잔한 글로 엮었다. 10년 전 서울생활을 정리하고 제주로 오게 된 계기와 직접 집을 짓는 과정, 제주살이의 즐거움을 담뿍 담았다. 시시각각 변화하는 제주 대자연을 만끽할 수 있는 에세이집. 276쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1363307 --&gt;&lt;strong&gt;얼터네이트(가토 시게아키 지음, 김현화 옮김, 소미미디어 펴냄)&lt;/strong&gt; 고등학생만 이용할 수 있는 매칭 앱 ‘얼터네이트’를 통해 고교생들의 소셜네트워크서비스(SNS) 문화와 연애 등을 풀었다. 아이돌그룹 멤버인 작가 가토 시게아키의 소설로, 요시카와에이지문학신인상과 고교생나오키상을 받았다. 나오키상과 서점 대상 후보 등에 올랐다. 520쪽. 1만 5600원.&lt;!-- 그림 1363308 --&gt;&lt;strong&gt;서울건축사(임석재 지음, 미진사 펴냄)&lt;/strong&gt; 동서양 건축을 아우르며 인문, 사회, 예술, 공학 등 분야를 넘나드는 관점으로 건축을 바라보는 건축사학자 임석재 교수 신간. 조선, 대한제국, 일제강점기, 해방공간을 지나 오늘에 이르기까지 629년 역사를 사회문화 맥락, 역사적 중요성 등에 따라 서울 건축물을 소개한다. 676쪽. 3만 9000원.&lt;!-- 그림 1363310 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;보노보 핸드셰이크(버네사 우즈 지음, 김진원 옮김, 디플롯 펴냄)&lt;/strong&gt; 지구에서 가장 참혹한 비극의 땅 콩고에서 보노보와 호모사피엔스의 비밀을 찾아 나선 버네사 우즈의 흥미로운 탐사 여정이다. 침팬지와 보노보를 연구하던 중 브라이언 헤어를 만나고 가정을 꾸린 이야기와 진화인류학 분야에서 이룬 탁월한 과학적 성취 등을 담았다. 484쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1363311 --&gt;&lt;strong&gt;미디어의 역사(자크 아탈리 지음, 전경훈 옮김, 책과함께 펴냄)&lt;/strong&gt; 유럽 최고의 석학이자 전방위 지식인 자크 아탈리가 오늘날의 미디어 환경을 진단하고 돌파구를 찾고자 미디어의 역사를 훑는다. 저널리즘의 신뢰가 떨어진 시대, 미디어와 저널리즘의 방향을 고민하는 이들에게 올바른 미디어 환경 구축을 위한 실천적 지침을 제시한다. 500쪽. 2만 8000원.&lt;!-- 그림 1363312 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;빈곤 과정(조문영 지음, 글항아리 펴냄)&lt;/strong&gt; 도시 빈민, 공장노동자, 불안한 청년, 농민공, 이주자, 여성, 토착민, 노예 그리고 역사 이전부터 착취당해 온 비인간까지 살피며 빈곤의 과정을 좇는다. 20년간 이 주제를 연구해 온 저자는 취약한 존재가 세계 속에서 진정한 자기 자리를 찾고자 부단히 노력하는 과정이 바로 빈곤이라고 주장한다. 428쪽. 2만 4000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사각사각, 뭉툭한 삶 다듬는 소소한 행복 [그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118016003</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118004928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363313 --&gt;뭉툭해진 연필을 커터 칼로 깎을 때 부드럽게 벗겨져 나가는 나무의 촉감을 느끼고 흑연심을 뾰족하게 만들기 위해 다듬을 때 나는 ‘사각사각’ 소리를 듣고 있노라면 왠지 기분이 좋아진다. 머릿속이 복잡할 때 육각형 새 연필을 꺼내 칼로 천천히 깎다 보면 마음이 차분해진다. 그래서일까. 연필 깎는 것을 취미로 삼고 있는 사람이 의외로 많다.&lt;br&gt;전직 교사로 지금은 밥을 짓고 글을 짓는 것에 최선을 다하고 있다는 서지현 작가의 취미도 연필 깎는 것이다. 연필 깎는 것 말고도 뜨개질, 헝겊인형 만들기, 쌀뜨물 받아 놓기, 복숭아 조림과 사과잼 만들기, 손톱에 봉숭아 물들이기 등 저자는 다양한 삶의 편린에서 아날로그의 멋을 찾는다. 아날로그적인 삶은 닫힌 감각을 열어 우리를 둘러싼 작고 사소한 것에 애정을 느끼고 교감할 수 있게 만들어 준다.&lt;br&gt;우리가 살아가는 매일의 삶은 누를 때마다 똑딱거리며 나오는 샤프처럼 디지털 느낌이 아닌, 깎을 때마다 나무속에 숨겨진 심의 길이와 모양이 조금씩 달라지는 연필 같은 아날로그다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그날, 보이지 않는 ‘자연의 힘’ 알았다면 그 골목, 군중흐름을 바꿀 수 있었을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118016002</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118004939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363314 --&gt;참사의 뒤끝에 독일 물리학자 디르크 헬빙과 그가 만든 수학적·물리학적 모델에 대한 설명을 들은 적이 있을 것이다. 왜 그렇게 많은 사람들이 ‘사회적인 힘’ 때문에 소중한 목숨을 잃었을까. 헬빙은 2006년 사우디아라비아 미나의 364명 압사와 2010년 독일 뒤스부르크의 러브퍼레이드 참사, 서울 이태원에서 158명이 소중한 우주를 빼앗긴 일 등을 군중 난류(crowd turbulence)로 설명하려고 노력했다.&lt;br&gt;그런데 베를린 훔볼트대학 생물학연구소 교수인 디르크 브로크만이 보기에 군중 난류를 설명하기에 유용한 것이 찌르레기와 청어, 군대개미 등 복잡한 집단 움직임 연구다. 이 책은 복잡계 과학을 활용해 지구촌 곳곳에서 벌어지는 다양한 위기를 설명하려 하는데 번역을 마무리하는 시점에 10·29 참사가 일어났을 테니 공교롭다.&lt;br&gt;헬빙은 커다란 출입구 하나보다 작은 출입구 둘이 나란히 있을 때 사람들이 대피하는 속도가 훨씬 빨랐다는 사실을 밝혀냈다. 또 놀랍게도 비상구에서 1m 떨어진 곳에 장애물을 세워둘 때 대피 속도가 더 빨라진다는 사실을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;복잡계 과학은 겉으로 보기에 무관해 보이는 자연현상과 사회현상의 연결고리를 찾는다. 예를 들어 대형산불과 전염병을, 야생동물 생존과 포퓰리즘을 연결 짓는 작업 등이다. 도널드 트럼프 전 미국 대통령이 재임 중 골프나 치고 엄청난 거짓말을 하고도 2020년 대선에서 7000만명의 선택을 받은 이유를 자동증(automatism), 즉 집단의 본능을 따르려는 것으로 받아들인다.&lt;br&gt;저자는 우리 생태계가 보이지 않지만 거미줄처럼 촘촘하게 얽혀 있고 서로 영향을 주고받는다고 믿는다. 따라서 재앙에 더 철저히 대비하려면 모든 것을 연결해 생각하려는 태도가 필요하다고 강조한다. 나아가 자연은 적자생존 방식의 경쟁이 아닌 협력에 초점을 맞춰 진화해 왔다고 본다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책 맨 앞에 진화생물학자 린 마굴리스의 경고가 섬뜩하다. “지구를 보호할 책임이 있다는 인간의 교만함이 우습다.(중략) 사실상 우리는 자신으로부터 스스로를 보호해야 한다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반사랑나눔이 ‘사랑의 헌혈’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021024</guid>
      <pubDate>2022-11-18T02:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/17/SSI_20221117233150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363278 --&gt;“소아암을 앓는 어린이들에게 작은 도움이나마 되고 싶어 동참하게 됐어요. 코로나19로 혈액 수급이 원활하지 않다 하니 마음에 걸렸거든요.”&lt;br&gt;지난 14~16일 서울 서초동 호반파크, 충남 당진 대한전선 공장, 전력기기공장 헌혈차 앞에 소매를 걷어붙인 호반그룹 임직원들이 줄을 섰다(사진). ‘사랑의 헌혈 캠페인’에 참여하려는 발걸음이 모인 것이다.&lt;br&gt;호반 임직원 봉사단 ‘호반사랑나눔이’는 캠페인을 통해 모은 헌혈증 300장과 기부금 1000만원을 한국백혈병어린이재단에 전달했다고 17일 밝혔다. 전달된 헌혈증과 기부금은 소아암 환아의 치료에 쓰일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 서울신문 신춘문예 12월 2일 마감합니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118021028</guid>
      <pubDate>2022-11-18T04:06:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;strong&gt;■마감&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2022년 12월 2일 금요일(당일 도착 우편물까지 유효)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;■보내실 곳&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;(우편번호 04520) 서울 중구 세종대로 124 서울신문사 9층 편집국 문화체육부 신춘문예 담당자 앞&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;■당선작 발표&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2023년 1월 2일자 서울신문 지면&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■응모 요령&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;-코로나19 여파로 가급적 방문 접수보다는 우편 접수를 권합니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-응모작은 기존에 어떤 형태로든 발표되지 않은 순수 창작물이어야 합니다. 같은 원고를 타사 신춘문예에 중복 투고했거나 다른 원고를 표절한 사실이 확인되면 당선을 취소합니다.&lt;br&gt;-한번 제출한 원고를 다른 원고로 바꾸거나 수정해선 안 됩니다.&lt;br&gt;-컴퓨터로 작성한 원고는 반드시 A4 용지로 출력해 우편으로 보내 주십시오. 팩스나 이메일 원고는 받지 않습니다.&lt;br&gt;-겉봉투에 ‘신춘문예 응모작 ○○ 부문’이라고 붉은 글씨로 쓰고 이름(반드시 본명), 주소, 연락처(집·직장 전화, 휴대전화)는 A4 용지에 별도로 적어 원고 뒤에 첨부해 주십시오.&lt;br&gt;-응모작은 반환하지 않습니다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■문의&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서울신문 문화체육부 신춘문예 담당자 (02)2000-9595</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월드컵 첫 무대 카타르 ‘개최국 개막전 무패‘ 이을까? 믿는 구석은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500010</guid>
      <pubDate>2022-11-18T07:56:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118075611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363354 --&gt;개최국 자격으로 월드컵 무대에 첫선을 보이는 카타르가 개최국 개막전 무패의 전통을 이을 수 있을까?&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA) 카타르월드컵이 오는 21일 오전 1시(한국시간) 알코르의 알바이트 스타디움에서 열리는 카타르와 에콰도르의 조별리그 A조 1차전으로 막을 올린다. 네덜란드, 세네갈과도 한 조에 묶인 카타르는 이 경기로 월드컵 데뷔전을 치른다.&lt;br&gt;개최국 자격으로 자동 출전권을 얻은 카타르는 이전까지 월드컵 본선 무대를 밟아본 적이 없다. 대회를 개최하게 된 덕분에 월드컵 데뷔를 하는 것은 사실상 카타르가 최초다. 같은 사례로 우루과이가 있지만 1930년 제1회 대회였기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카타르에 맞설 에콰도르는 이번이 네 번째 월드컵 무대로 2006년 독일 대회 16강에 오르기도 했다.&lt;br&gt;카타르도 기대는 구석은 있다. 월드컵 개막전에서 패한 개최국은 아직 없다는 것이다. 개최국이 대회 개막전에 나선 것은 제2회 대회인 1934년 이탈리아 대회가 처음이다. 당시는 개막전으로 여덟 경기가 동시에 치러졌는데 이탈리아는 미국에 7-1 대승을 거두고 대회 첫 우승을 차지하는 디딤돌을 놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1950년 브라질이 자국 마라카낭에서 열린 대회 개막전에서 멕시코를 4-0으로 완파했다. 8년 후 스웨덴은 자국 대회 개막전에서 역시 멕시코에 3-0 승리를 거뒀다. 1962년 대회에서는 개막전으로 네 경기가 동시에 열렸는데 개최국 칠레는 스위스를 3-1로 꺾었다.&lt;br&gt;개최국의 개막전 승전가는 1966년 잉글랜드 대회에서 끊겼다. 개최국 잉글랜드가 우루과이와 0-0으로 비겼다. 1970년 대회 개막전에서도 개최국 멕시코는 10만여 관중 앞에서 옛 소련과 0-0 무승부를 거뒀다.&lt;br&gt;1974년부터 2002년까지는 직전 대회 우승팀이 공식 개막전에 나섰다가 2006년 독일 대회부터 공식 개막전을 치르는 영예가 개최국에 돌아갔다. 독일(코스타리카에 4-2 승)을 시작으로 2014년 브라질(크로아티아에 3-1 승), 2018년 러시아(사우디아라비아에 5-0 승)가 개최국 자격으로 나선 개막전을 승리로 장식했다. 2010년 개최국 남아프리카공화국은 대회 공식 첫 경기에서 멕시코와 1-1로 승부를 가리지 못했다.&lt;br&gt;‘개최국 개막전 무패’ 전통이 아니더라도 카타르를 이번 대회에서 돌풍을 일으킬 후보로 꼽는 이들도 적지 않다. 카타르는 2010년 12월 월드컵 유치에 성공한 뒤 풍부한 ‘오일 머니’를 앞세워 국가대표팀 전력 강화를 위해 공격적인 투자를 했다. 시행착오는 있었으나 카타르 대표팀은 엄청난 지원을 바탕으로 경험과 실력을 쌓으며 급성장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2019년 아랍에미리트(UAE)에서 열린 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵에서는 대회 사상 첫 우승을 전승으로 이뤘다. 8강에서는 파울루 벤투 감독이 이끈 우리나라를 1-0으로 눌렀다. 2010년 113위까지 떨어졌던 카타르의 FIFA 랭킹은 지난해 42위까지 올랐다가 현재 50위에 자리하고 있다.&lt;br&gt;카타르 대표팀은 펠릭스 산체스(스페인) 감독이 지휘봉을 잡고 있다. 산체스 감독은 카타르에서 연령대별 감독을 거쳐 2017년부터 A대표팀을 이끌고 있어 카타르 선수들을 속속들이 파악하고 있다. 이번 월드컵 최종명단에 든 카타르 국가대표 26명은 모두 자국 스타스 리그 소속 선수들이다.&lt;br&gt;카타르는 이번 대회를 앞두고 6개월 동안 합숙 훈련을 하고 평가전을 치르며 월드컵 데뷔를 준비해 왔다. 한국이 2002년 개최한 월드컵에서 장기 합숙을 통해 4강 신화를 쓴 것에 착안했다는 외신 보도도 나왔다. 2018년 러시아 대회까지 역대 21차례 월드컵에서 개최국이 1라운드를 통과하지 못한 적은 2010년 남아프리카공화국뿐이었다는 점도 카타르의 꿈을 키운다. 남아공은 당시 1승 1무 1패로 우루과이(2승 1무 1패), 멕시코(1승 1무 1패)에 이어 조 3위를 차지해 16강 진출에 실패했다. 프랑스(1무 2패)가 조 꼴찌였는데 남아공은 멕시코와 승점은 같았지만 골 득실 차(멕시코 +1, 남아공 -2)에서 밀렸다.&lt;br&gt;한편 월드컵이 중동에서 개최되는 건 올해가 처음이다. 보통 6~7월에 열리던 대회는 카타르의 무더운 날씨를 고려해 사상 처음으로 겨울(11∼12월)에 열린다.&lt;br&gt;미국 경제 전문지 포브스는 카타르가 이번 월드컵 준비에 2290억달러(약 310조원)를 사용한 것으로 추산했다. 경기장 7개를 신설하고 교통망을 구축한 비용까지 포함한 것이다. 2018년 러시아월드컵의 투자 비용 116억달러의 19.7배에 이른다. 카타르는 경기도만한 면적에 불과한데 이들의 자금력이 얼마나 대단한지 알 수 있다.&lt;br&gt;카타르는 대회 준비 기간 외국인 노동자 인권 착취로 비난을 받아왔다. 지난해 2월 영국 일간 가디언은 카타르의 월드컵 유치 이후 10년 동안 인도·파키스탄·네팔 등에서 온 노동자 6500명 이상이 사망했다고 보도했다. 카타르 정부는 “월드컵 공사 현장에서 사망한 이들은 37명이며, 이 가운데 업무와 관련된 사망은 3명이었다”고 반박했다. FIFA는 지난 5월 “‘월드컵 경기장 건설 현장’에서 사망한 사람은 3명으로 파악된다”며 “노동 착취 의혹은 월드컵 준비 과정이 아닌 카타르의 광범위한 인프라 건설 작업과 관련된 것”이라고 편을 들었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>섹스리스 부부 만난 오은영…‘적나라한 성(性)상담’에 방심위 판단은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500012</guid>
      <pubDate>2022-11-18T08:41:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/07/SSI_20220707114221_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1318450 --&gt;최근 일반인들의 연애·결혼을 다루는 방송 프로그램들이 유행이다. 전문가가 말하는 성(性)적 담론은 방송에서 어느 선까지 허용될 수 있을까.&lt;br&gt;MBC 예능 프로그램 ‘오은영 리포트 결혼지옥’이 방송심의위원회(방심위) 심의 대상에 올랐다. ‘결혼지옥’은 오은영 박사가 갈등을 겪는 부부의 일상을 관찰하고 그들과 고민을 나누는 토크 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;19세 이상 시청 등급에서 19금 상담&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민원이 제기된 것은 MBC ‘오은영 리포트 결혼지옥’ 7월 4일 방송분이다. 해당 방송은 섹스리스 특집으로 꾸며졌고, 오은영 정신겅강의학과 박사는 ‘소(少)성욕자 남편’에 대한 고민이 있는 결혼 7년차 부부를 만났다. ‘19세 미만 시청 불가’를 내걸고 진행된 방송에서 이들 부부는 5개월간 부부관계가 없었음을 밝혔고, 오 박사는 내밀한 부부관계에 대한 고민을 상담해줬다.&lt;br&gt;방심위의 판단은 어땠을까. 지난 15일 공개된 2022년 제37차 방송심의소위원회 회의록에 따르면 해당 방송분은 상담 프로그램의 취지와 ‘19세 이상 시청가’ 등급을 고려하더라도, 지상파 방송에서 성에 관해 지나치게 적나라한 내용을 방송한 것은 부적절하다는 취지의 민원민원이 제기돼 심의 대상이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방심위는 “19세 이상 시청가능 등급으로 방송하는 과정에서 ▶출연자 부부의 성관계 횟수 등에 대한 구체적 언급, ▶자위 횟수·섹스 시그널·성관계 판타지에 대한 대화, ▶결혼 햇수가 다른 4쌍의 부부들이 속궁합 점수나 성감대 등의 질문에 대답하는 내용, ▶진행자가 출연자 부부의 상황을 분석하고 조언하는 내용 등을 방송했다”면서 민원의 취지를 고려해 ‘방송심의에 관한 규정’ 제35조(성표현) 제2항에 관해 심의했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘문제없음’ 3명, ‘권고’ 1명&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;밤심소위는 해당 민원에 대해 ‘문제 없음’으로 최종 의결했다. 문제가 없다고 본 심의위원이 3명, 권고 의견을 낸 심의위원이 1명이었다.&lt;br&gt;김우석 위원은 “사실 민망한 부분도 있지만 19세 등급”이라면서 “의사의 성 담론에 대해서 너무 폐쇄적이라서 부작용들이 많은 것 같다. 이 정도의 클리닉을 기반으로 하는 담론이라면 어느 정도 권장될 수 있다는 생각이 든다”고 말했다.&lt;br&gt;정민영 위원도 “부부간 성과 관련한 이야기를 방송에서 하는 게 왜 문제인지 잘 모르겠다”며 “특히 ‘19세이상시청가’로 분류돼서 밤 10시 반에 방송한 것인데, 이런 정도의 표현은 당연히 허용돼야 한다”고 의견을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 윤성옥 위원은 ‘성 관련 내용을 선정적으로 묘사하거나 성을 상품화하면 아니 된다’는 제35조(성표현)조항을 강조했다. 그는 “(이 조항은) 선정적 묘사, 성 상품화 금지 조항”이라면서 “부부 문제 솔루션 프로그램에서 성 관련 내용을 연구 자료 등을 통해서 제시하는 것을 선정적으로 묘사했다거나 상품화했다고 볼 수는 없다”고 말했다.&lt;br&gt;다만 윤 위원은 “방송내용이 굉장히 긴 분량이었는데 출연자들의 적나라한 표현들 등은 얼마든지 편집으로 절제하면서 전달할 수 있었을 것”이라면서 “솔루션을 해준다는 이유만으로 인간의 내밀한 영역인 성생활을 이렇게 다 공개하도록 한 것이 과연 바람직했느냐까지 저는 보이지 않았다”고 지적했다. 그러면서 “민원인이 제기했듯이 이것을 너무 선정적으로 다루거나 상품화한 것이 아닌가라는 비판의 관점도 충분히 가능하겠다는 생각이 든다”면서 ‘권고’ 의견을 냈다.&lt;br&gt;마지막으로 황성욱 위원장 직무대행은 ‘문제없음’으로 의견을 내면서 최종 의결됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이번주 베스트셀러] ‘트렌드 코리아 2023‘ 6주째 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500014</guid>
      <pubDate>2022-11-18T08:50:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118083532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363358 --&gt;매년 김난도 서울대 교수가 이듬해 소비 트렌드를 전망한 책 ‘트렌드 코리아 2023’이 한 달 넘게 베스트셀러 1위 자리를 지키고 있다. 온라인만 집계한 통계에서는 조국 서울대 교수의 신간이 발간과 동시에 2위를 차지해 저력을 보이고 있다.&lt;br&gt;18일 교보문고가 집계한 11월 셋째 주 종합 베스트셀러 순위를 보면 김 교수의 ‘트렌드 코리아 2023’이 지난달 초에 출간된 이후 6주째 종합 1위를 지키고 있다.&lt;br&gt;정지아의 소설 ‘아버지의 해방일지’는 지난주에 이어 2위를 차지했고 김훈의 ‘하얼빈’이 3위로 뒤를 따르고 있다. 김호연의 ‘불편한 편의점’은 1권, 2권이 나란히 4위와 5위에 자리 잡고 있어 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 어린이 독자를 대상으로 한 책이 발간과 동시에 베스트셀러 10위권 내에 진입했다. 키즈 크리에이터 에그박사를 주인공으로 한 자연 생물탐험 만화 시리즈 ‘에그박사 8’은 출간과 동시에 베스트셀러 6위에 자리잡았다.&lt;br&gt;올해 노벨문학상을 수상한 프랑스 소설가 아니 에르노의 ‘단순한 열정’은 14위로 10위 이내로 진입하지는 못했지만 꾸준히 독자들의 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 하나 주목해야 할 점은 지난주 출간된 조국 서울대 교수의 ‘조국의 법고전 산책’이 12위에 진입했다. 온라인 독자들을 대상으로 해 지난 11~17일 집계된 온라인 주간 베스트셀러에는 2위를 차지했다. 법고전 산책은 조 교수가 법과 관련된 고전 15권을 중심으로 핵심 내용을 소개하고 현재 한국 사회에 어떤 의미를 갖는지 밝히고 있다.&lt;br&gt;한편 최근 예능 프로그램에 출연한 유홍준 한국학중앙연구원 이사장의 책 ‘나의 문화유산 답사기 11’은 10계단 오른 22위를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “서비스발전법 입법 재추진”… 수출활성화 추진전략 마련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500028</guid>
      <pubDate>2022-11-18T09:17:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118091703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363388 --&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 18일 서비스산업의 혁신과 수출 활성화를 위해 11년간 국회에서 통과되지 못한 서비스산업발전기본법을 입법화하겠다고 밝혔다. 또 민관 합동 서비스산업발전 태스크포스(TF)를 구성해 서비스산업 혁신전략 5개년 계획 등을 마련하겠다고 했다.&lt;br&gt;정부는 이날 정부서울청사에서 비상경제장관회의를 열고 이같은 내용의 서비스산업 혁신 추진전략을 논의했다. 추 부총리는 “국내 서비스산업 생산성은 OECD 평균의 70% 수준에 불과하는 등 주요국 대비 크게 낮은 수준”이라며 “서비스산업 경쟁력 제고를 위해 2011년 12월 최초 발의된 서비스산업발전기본법은 아직도 국회 문턱을 넘어서지 못하는 등 제도적 기반도 미흡한 상황”이라고 진단했다.&lt;br&gt;추 부총리는 “서비스산업 발전은 우리 경제 체질 개선과 성장 잠재력을 끌어올리기 위해 반드시 필요한 구조개혁 과제”라며 “정부는 입법 노력을 지속하는 한편, 법률 통과 이전에도 가능한 정책 수단을 총동원하여 서비스산업 혁신에 박차를 가하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추 부총리는 “민관 합동 서비스산업발전 TF를 이달 말까지 구성해 본격 가동하겠다”고 전했다. TF는 경상수지 개선을 위한 서비스 수출 활성화 방안, 서비스산업 혁신전략 5개년 계획 등 서비스산업 관련 부처 간 주요 정책·계획을 협의·조정한다. TF의 팀장은 추 부총리와 민간 전문가가 공동으로 맡는다. 혁신전략 5개년 계획은 내년 3월 발표될 예정이다.&lt;br&gt;아울러 추 부총리는 “서비스산업발전기본법을 최근 서비스산업 트렌드가 반영되도록 보완해 조속히 입법화되도록 하겠다”고 밝혔다. 그는 “특히 최근 전산업이 서비스화되고, 서비스업 간 연계되는 추세를 감안해 서비스산업 융복합 기반을 조성하겠다”며 “서비스 교역 확대에 맞춰 서비스 수출 지원근거를 마련하고, 범부처 서비스 수출 지원 체계도 구축하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부는 서비스산업발전법 입법 논의 과정에서 서비스업 간 융복합 활성화, 신·구 사업자 간 이해관계 조정, 인구구조 변화에 따른 서비스 수요·공급 변화, 범부처 서비스 수출 지원 체계 구축 등 민간의 요구 사항이 법안에 반영되도록 할 계획이다.&lt;br&gt;구체적으로 서비스산업 수출 정책협의회, 서비스산업 옴부즈만(원스톱 민원 서비스), 갈등 조정기구, 서비스산업 융합 연구개발 혁신지원단 등의 설치 근거를 마련한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “서비스발전법 입법 재추진”… 수출활성화 추진전략 마련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500028</guid>
      <pubDate>2022-11-18T09:17:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118091703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363388 --&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 18일 서비스산업의 혁신과 수출 활성화를 위해 11년간 국회에서 통과되지 못한 서비스산업발전기본법을 입법화하겠다고 밝혔다. 또 민관 합동 서비스산업발전 태스크포스(TF)를 구성해 서비스산업 혁신전략 5개년 계획 등을 마련하겠다고 했다.&lt;br&gt;정부는 이날 정부서울청사에서 비상경제장관회의를 열고 이같은 내용의 서비스산업 혁신 추진전략을 논의했다. 추 부총리는 “국내 서비스산업 생산성은 OECD 평균의 70% 수준에 불과하는 등 주요국 대비 크게 낮은 수준”이라며 “서비스산업 경쟁력 제고를 위해 2011년 12월 최초 발의된 서비스산업발전기본법은 아직도 국회 문턱을 넘어서지 못하는 등 제도적 기반도 미흡한 상황”이라고 진단했다.&lt;br&gt;추 부총리는 “서비스산업 발전은 우리 경제 체질 개선과 성장 잠재력을 끌어올리기 위해 반드시 필요한 구조개혁 과제”라며 “정부는 입법 노력을 지속하는 한편, 법률 통과 이전에도 가능한 정책 수단을 총동원하여 서비스산업 혁신에 박차를 가하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추 부총리는 “민관 합동 서비스산업발전 TF를 이달 말까지 구성해 본격 가동하겠다”고 전했다. TF는 경상수지 개선을 위한 서비스 수출 활성화 방안, 서비스산업 혁신전략 5개년 계획 등 서비스산업 관련 부처 간 주요 정책·계획을 협의·조정한다. TF의 팀장은 추 부총리와 민간 전문가가 공동으로 맡는다. 혁신전략 5개년 계획은 내년 3월 발표될 예정이다.&lt;br&gt;아울러 추 부총리는 “서비스산업발전기본법을 최근 서비스산업 트렌드가 반영되도록 보완해 조속히 입법화되도록 하겠다”고 밝혔다. 그는 “특히 최근 전산업이 서비스화되고, 서비스업 간 연계되는 추세를 감안해 서비스산업 융복합 기반을 조성하겠다”며 “서비스 교역 확대에 맞춰 서비스 수출 지원근거를 마련하고, 범부처 서비스 수출 지원 체계도 구축하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부는 서비스산업발전법 입법 논의 과정에서 서비스업 간 융복합 활성화, 신·구 사업자 간 이해관계 조정, 인구구조 변화에 따른 서비스 수요·공급 변화, 범부처 서비스 수출 지원 체계 구축 등 민간의 요구 사항이 법안에 반영되도록 할 계획이다.&lt;br&gt;구체적으로 서비스산업 수출 정책협의회, 서비스산업 옴부즈만(원스톱 민원 서비스), 갈등 조정기구, 서비스산업 융합 연구개발 혁신지원단 등의 설치 근거를 마련한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추경호 “서비스발전법 입법 재추진”… 수출활성화 추진전략 마련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500028</guid>
      <pubDate>2022-11-18T09:17:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118091703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363388 --&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 18일 서비스산업의 혁신과 수출 활성화를 위해 11년간 국회에서 통과되지 못한 서비스산업발전기본법을 입법화하겠다고 밝혔다. 또 민관 합동 서비스산업발전 태스크포스(TF)를 구성해 서비스산업 혁신전략 5개년 계획 등을 마련하겠다고 했다.&lt;br&gt;정부는 이날 정부서울청사에서 비상경제장관회의를 열고 이같은 내용의 서비스산업 혁신 추진전략을 논의했다. 추 부총리는 “국내 서비스산업 생산성은 OECD 평균의 70% 수준에 불과하는 등 주요국 대비 크게 낮은 수준”이라며 “서비스산업 경쟁력 제고를 위해 2011년 12월 최초 발의된 서비스산업발전기본법은 아직도 국회 문턱을 넘어서지 못하는 등 제도적 기반도 미흡한 상황”이라고 진단했다.&lt;br&gt;추 부총리는 “서비스산업 발전은 우리 경제 체질 개선과 성장 잠재력을 끌어올리기 위해 반드시 필요한 구조개혁 과제”라며 “정부는 입법 노력을 지속하는 한편, 법률 통과 이전에도 가능한 정책 수단을 총동원하여 서비스산업 혁신에 박차를 가하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추 부총리는 “민관 합동 서비스산업발전 TF를 이달 말까지 구성해 본격 가동하겠다”고 전했다. TF는 경상수지 개선을 위한 서비스 수출 활성화 방안, 서비스산업 혁신전략 5개년 계획 등 서비스산업 관련 부처 간 주요 정책·계획을 협의·조정한다. TF의 팀장은 추 부총리와 민간 전문가가 공동으로 맡는다. 혁신전략 5개년 계획은 내년 3월 발표될 예정이다.&lt;br&gt;아울러 추 부총리는 “서비스산업발전기본법을 최근 서비스산업 트렌드가 반영되도록 보완해 조속히 입법화되도록 하겠다”고 밝혔다. 그는 “특히 최근 전산업이 서비스화되고, 서비스업 간 연계되는 추세를 감안해 서비스산업 융복합 기반을 조성하겠다”며 “서비스 교역 확대에 맞춰 서비스 수출 지원근거를 마련하고, 범부처 서비스 수출 지원 체계도 구축하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부는 서비스산업발전법 입법 논의 과정에서 서비스업 간 융복합 활성화, 신·구 사업자 간 이해관계 조정, 인구구조 변화에 따른 서비스 수요·공급 변화, 범부처 서비스 수출 지원 체계 구축 등 민간의 요구 사항이 법안에 반영되도록 할 계획이다.&lt;br&gt;구체적으로 서비스산업 수출 정책협의회, 서비스산업 옴부즈만(원스톱 민원 서비스), 갈등 조정기구, 서비스산업 융합 연구개발 혁신지원단 등의 설치 근거를 마련한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면역항암제, 환자 불편은 줄지만 당뇨위험은 높아져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500027</guid>
      <pubDate>2022-11-18T09:17:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/01/09/SSI_20200109151559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1037363 --&gt;암이 생겼을 때 치료방법으로 가장 많이 쓰이는 것은 외과수술, 방사선 치료, 화학항암제이다. 외과수술이 가장 효과적이기는 하지만 암의 진행상황이 심각하거나 수술이 쉽지 않을 경우 항암제로 암의 크기를 줄인 뒤 수행하는 경우가 많다. 또 화학항암제는 탈모, 구토 등 부작용이 많아 환자의 불편을 줄여주고 치료효과를 높이기 위해 암조직만 맞춤형 제거하는 표적항암제, 면역계를 활성화시켜 암에 대응할 수 있도록 하는 면역항암제에 대한 관심이 늘고 있다.&lt;br&gt;그런데 국내 연구진이 면역항암제가 화학항암제와 비교했을 때 당뇨 발병 위험을 높일 수 있다는 것을 확인했다. 면역항암제를 사용할 때 좀 더 신중하게 접근할 필요가 있다는 것이다.&lt;br&gt;연세대 세브란스병원 내분비내과, 연세대 의대 의생명시스템정보학교실 공동 연구팀은 전통항암요법과 비교해 면역항암제 사용 시 당뇨병 발병 위험률을 규명하고 관련 고위험군을 제시했다고 18일 밝혔다. 이번 연구 결과는 의학분야 국제학술지 ‘대사: 임상과 실험’에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;면역항암제는 최근 가장 주목받고 있는 항암치료제로 암세포가 인체의 면역체계를 회피하지 못하게 해 면역세포가 암세포를 더 잘 인식해 공격하도록 하는 약이다. 2011년 처음 승인된 이후 2018년 기준 미국 암 환자의 44%가 면역항암제 치료를 시도하고 있다.&lt;br&gt;그렇지만 면역세포가 과도하게 활성화되면 자가면역질환처럼 일부에서 내분비 기관의 염증 같은 부작용이 발생할 수 있다. 췌장 염증으로 인한 당뇨 발병 가능성도 있지만 발병률 자체가 낮아 화학항암제와 비교해 연구가 부족한 상황이다.&lt;!-- 그림 1108430 --&gt;이에 연구팀은 2005~2020년 세브란스병원 내원 환자 중 면역항암치료를 받은 221명과 화학항암제 치료를 받은 환자 1105명을 대상으로 당뇨 발병 위험도를 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;분석 결과 면역항암제 치료환자들은 화학항암제 치료환자에 비해 새로 당뇨 발병 위험이 2.45배 높은 것으로 조사됐다. 면역항암제 사용 환자 중 혈당이 상승한 환자들은 항암치료 3개월 이내에 평균 혈당이 당뇨 진단 기준인 126㎎/㎗를 넘겼다. 또 혈당 상승을 보인 집단의 87%는 남성인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;연구에 참여한 연세대 세브란스병원 내분비내과 이유미 교수는 “이번 연구로 면역항암제 유발 당뇨병의 위험도와 환자의 임상적 특징을 기반으로 고위험군을 예측하고 선별해 치료 전략 수립이 가능할 것”이라며 “효과적인 신규 암 치료제인 면역항암제를 더욱 안전하게 사용할 수 있게 될 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OTT도 세액공제 받는다… 정부, 미디어·컨텐츠 산업혁신 전략 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500043</guid>
      <pubDate>2022-11-18T10:02:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118100244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363424 --&gt;정부가 국내 온라인동영상서비스(OTT)의 해외 진출을 지원하기 위해 OTT 컨텐츠 제작 비용을 세액공제 대상에 포함시킨다. 또 1인 크리에이터 미디어에서 일자리를 창출하고자 종사자의 권리 보장을 위한 표준계약서를 개발하는 등 노동·복지 환경을 개선한다.&lt;br&gt;정부는 18일 정부서울청사에서 비상경제장관회의를 열고 이같은 내용의 디지털 미디어·컨텐츠 산업혁신 및 글로벌 전략을 논의했다. 이종호 과학기술정보통신부 장관은 “과기정통부는 미디어 시장의 변화를 주도하고 있는 OTT, 메타버스, 크리에이터 미디어를 미디어 산업의 미래를 이끌 ‘3대 디지털 미디어 플랫폼’으로 보고, 집중 지원하기 위하여 이번 전략을 수립하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;이 장관은 “최근 거듭된 흥행으로 입증된 한국의 콘텐츠 파워에 힘입어 세계로 나아갈 수 있도록 ‘OTT 특화 국제 행사’를 개최하는 등 브랜드화하겠다”며 “OTT와 제작사가 함께 콘텐츠를 만들고 해외에 진출하는 것을 돕겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 부산국제영화제 등 인지도 높은 국제 행사와 연계해 국내외 OTT 특화 국제 시상식인 ‘글로벌 OTT 어워즈’를 기획할 계획이다. 미국, 중국 등 해외 6곳에 있는 해외IT지원센터를 통해 OTT 관련 산업·기관 등에 정보를 제공하고 네트워킹을 지원한다. 자막·번역·더빙 기술과 이를 자동화하는 인공지능(AI) 기술 등을 보유한 현지화 전문 기업을 발굴하고 국내 OTT 기업이 활용할 수 있도록 지원한다.&lt;br&gt;정부는 현재 영화·방송에만 적용 중인 제작비 세액공제를 OTT까지 확대하는 조세특례제한법 개정안을 발의했다. 영화와 방송 프로그램 제작을 위해 국내에서 지출한 비용에 대해 중소기업은 10%, 중견기업은 7%, 대기업은 3% 상당의 세액을 공제한다. 또 국내 OTT의 글로벌 진출 등에 투자하는 펀드 조성을 추진하고 6558억원인 디지털 미디어·컨텐츠 관련 펀드 운용 규모도 확대하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 이 장관은 “2030 부산월드엑스포 등 대형 국제 행사를 메타버스를 시현하는 장으로 삼아 새롭고 재밌는 서비스를 개발하는 등 메타버스 미디어 선도 모델을 확산해 메타버스가 차세대 미디어 플랫폼으로 성장하도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;정부는 메타버스에서 디지털 미디어·컨텐츠를 구현하기 위해 극복해야 할 난제인 영상컨텐츠 변환 기술, 컨텐츠 소유권 증명을 위한 NFT 기반 서비스 기술, 제작 기술 등의 개발을 지원한다. 메타버스 인재 양성을 위해 기술과 인문사회 분야 간 연합 학위 과정인 메타버스 융합대학원을 확충하고, 청년 개발자·창작자를 기르는 메타버스 아카데미 운영도 확대한다.&lt;br&gt;또 이 장관은 “젊은이들이 선호하는 크리에이터가 ’좋은 일자리‘가 되도록 자율형 경력관리 시스템을 구축하는 등 전문성을 기를 수 있게 지원하겠다”며 “플랫폼, 기획사와의 수익배분 문제를 포함하여 직업환경을 개선하는 방안도 살펴보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;1인 크리에이터의 제도권 편입을 위해 한국직업사전에 신 직업으로 등재하고 자격증 신설을 추진한다. 1인 크리에이터가 등록하는 자율공유형 경력관리 시스템을 구축해 인력 간, 기업 간 매칭을 지원한다. 1인 미디어 제작 종사자의 권리 보장을 위해 표준계약서를 개발 및 적용하고, 근로·계약 분쟁에 대한 노무·법률지원 서비스도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크리에이터-기획사(MCN)-컨텐츠 플랫폼 간 수익 배분 현황을 조사하고 자신이 만든 컨텐츠가 플랫폼 등에서 얼마나 이용됐는지 정보를 크리에이터에게 제공하는 방안도 추진한다. 가칭 ‘1인미디어진흥법’을 제정해 크리에이터 지원을 체계화할 방침이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OTT도 세액공제 받는다… 정부, 미디어·컨텐츠 산업혁신 전략 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500043</guid>
      <pubDate>2022-11-18T10:02:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118100244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363424 --&gt;정부가 국내 온라인동영상서비스(OTT)의 해외 진출을 지원하기 위해 OTT 컨텐츠 제작 비용을 세액공제 대상에 포함시킨다. 또 1인 크리에이터 미디어에서 일자리를 창출하고자 종사자의 권리 보장을 위한 표준계약서를 개발하는 등 노동·복지 환경을 개선한다.&lt;br&gt;정부는 18일 정부서울청사에서 비상경제장관회의를 열고 이같은 내용의 디지털 미디어·컨텐츠 산업혁신 및 글로벌 전략을 논의했다. 이종호 과학기술정보통신부 장관은 “과기정통부는 미디어 시장의 변화를 주도하고 있는 OTT, 메타버스, 크리에이터 미디어를 미디어 산업의 미래를 이끌 ‘3대 디지털 미디어 플랫폼’으로 보고, 집중 지원하기 위하여 이번 전략을 수립하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;이 장관은 “최근 거듭된 흥행으로 입증된 한국의 콘텐츠 파워에 힘입어 세계로 나아갈 수 있도록 ‘OTT 특화 국제 행사’를 개최하는 등 브랜드화하겠다”며 “OTT와 제작사가 함께 콘텐츠를 만들고 해외에 진출하는 것을 돕겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 부산국제영화제 등 인지도 높은 국제 행사와 연계해 국내외 OTT 특화 국제 시상식인 ‘글로벌 OTT 어워즈’를 기획할 계획이다. 미국, 중국 등 해외 6곳에 있는 해외IT지원센터를 통해 OTT 관련 산업·기관 등에 정보를 제공하고 네트워킹을 지원한다. 자막·번역·더빙 기술과 이를 자동화하는 인공지능(AI) 기술 등을 보유한 현지화 전문 기업을 발굴하고 국내 OTT 기업이 활용할 수 있도록 지원한다.&lt;br&gt;정부는 현재 영화·방송에만 적용 중인 제작비 세액공제를 OTT까지 확대하는 조세특례제한법 개정안을 발의했다. 영화와 방송 프로그램 제작을 위해 국내에서 지출한 비용에 대해 중소기업은 10%, 중견기업은 7%, 대기업은 3% 상당의 세액을 공제한다. 또 국내 OTT의 글로벌 진출 등에 투자하는 펀드 조성을 추진하고 6558억원인 디지털 미디어·컨텐츠 관련 펀드 운용 규모도 확대하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 이 장관은 “2030 부산월드엑스포 등 대형 국제 행사를 메타버스를 시현하는 장으로 삼아 새롭고 재밌는 서비스를 개발하는 등 메타버스 미디어 선도 모델을 확산해 메타버스가 차세대 미디어 플랫폼으로 성장하도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;정부는 메타버스에서 디지털 미디어·컨텐츠를 구현하기 위해 극복해야 할 난제인 영상컨텐츠 변환 기술, 컨텐츠 소유권 증명을 위한 NFT 기반 서비스 기술, 제작 기술 등의 개발을 지원한다. 메타버스 인재 양성을 위해 기술과 인문사회 분야 간 연합 학위 과정인 메타버스 융합대학원을 확충하고, 청년 개발자·창작자를 기르는 메타버스 아카데미 운영도 확대한다.&lt;br&gt;또 이 장관은 “젊은이들이 선호하는 크리에이터가 ’좋은 일자리‘가 되도록 자율형 경력관리 시스템을 구축하는 등 전문성을 기를 수 있게 지원하겠다”며 “플랫폼, 기획사와의 수익배분 문제를 포함하여 직업환경을 개선하는 방안도 살펴보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;1인 크리에이터의 제도권 편입을 위해 한국직업사전에 신 직업으로 등재하고 자격증 신설을 추진한다. 1인 크리에이터가 등록하는 자율공유형 경력관리 시스템을 구축해 인력 간, 기업 간 매칭을 지원한다. 1인 미디어 제작 종사자의 권리 보장을 위해 표준계약서를 개발 및 적용하고, 근로·계약 분쟁에 대한 노무·법률지원 서비스도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크리에이터-기획사(MCN)-컨텐츠 플랫폼 간 수익 배분 현황을 조사하고 자신이 만든 컨텐츠가 플랫폼 등에서 얼마나 이용됐는지 정보를 크리에이터에게 제공하는 방안도 추진한다. 가칭 ‘1인미디어진흥법’을 제정해 크리에이터 지원을 체계화할 방침이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OTT도 세액공제 받는다… 정부, 미디어·컨텐츠 산업혁신 전략 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500043</guid>
      <pubDate>2022-11-18T10:02:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118100244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363424 --&gt;정부가 국내 온라인동영상서비스(OTT)의 해외 진출을 지원하기 위해 OTT 컨텐츠 제작 비용을 세액공제 대상에 포함시킨다. 또 1인 크리에이터 미디어에서 일자리를 창출하고자 종사자의 권리 보장을 위한 표준계약서를 개발하는 등 노동·복지 환경을 개선한다.&lt;br&gt;정부는 18일 정부서울청사에서 비상경제장관회의를 열고 이같은 내용의 디지털 미디어·컨텐츠 산업혁신 및 글로벌 전략을 논의했다. 이종호 과학기술정보통신부 장관은 “과기정통부는 미디어 시장의 변화를 주도하고 있는 OTT, 메타버스, 크리에이터 미디어를 미디어 산업의 미래를 이끌 ‘3대 디지털 미디어 플랫폼’으로 보고, 집중 지원하기 위하여 이번 전략을 수립하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;이 장관은 “최근 거듭된 흥행으로 입증된 한국의 콘텐츠 파워에 힘입어 세계로 나아갈 수 있도록 ‘OTT 특화 국제 행사’를 개최하는 등 브랜드화하겠다”며 “OTT와 제작사가 함께 콘텐츠를 만들고 해외에 진출하는 것을 돕겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 부산국제영화제 등 인지도 높은 국제 행사와 연계해 국내외 OTT 특화 국제 시상식인 ‘글로벌 OTT 어워즈’를 기획할 계획이다. 미국, 중국 등 해외 6곳에 있는 해외IT지원센터를 통해 OTT 관련 산업·기관 등에 정보를 제공하고 네트워킹을 지원한다. 자막·번역·더빙 기술과 이를 자동화하는 인공지능(AI) 기술 등을 보유한 현지화 전문 기업을 발굴하고 국내 OTT 기업이 활용할 수 있도록 지원한다.&lt;br&gt;정부는 현재 영화·방송에만 적용 중인 제작비 세액공제를 OTT까지 확대하는 조세특례제한법 개정안을 발의했다. 영화와 방송 프로그램 제작을 위해 국내에서 지출한 비용에 대해 중소기업은 10%, 중견기업은 7%, 대기업은 3% 상당의 세액을 공제한다. 또 국내 OTT의 글로벌 진출 등에 투자하는 펀드 조성을 추진하고 6558억원인 디지털 미디어·컨텐츠 관련 펀드 운용 규모도 확대하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 이 장관은 “2030 부산월드엑스포 등 대형 국제 행사를 메타버스를 시현하는 장으로 삼아 새롭고 재밌는 서비스를 개발하는 등 메타버스 미디어 선도 모델을 확산해 메타버스가 차세대 미디어 플랫폼으로 성장하도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;정부는 메타버스에서 디지털 미디어·컨텐츠를 구현하기 위해 극복해야 할 난제인 영상컨텐츠 변환 기술, 컨텐츠 소유권 증명을 위한 NFT 기반 서비스 기술, 제작 기술 등의 개발을 지원한다. 메타버스 인재 양성을 위해 기술과 인문사회 분야 간 연합 학위 과정인 메타버스 융합대학원을 확충하고, 청년 개발자·창작자를 기르는 메타버스 아카데미 운영도 확대한다.&lt;br&gt;또 이 장관은 “젊은이들이 선호하는 크리에이터가 ’좋은 일자리‘가 되도록 자율형 경력관리 시스템을 구축하는 등 전문성을 기를 수 있게 지원하겠다”며 “플랫폼, 기획사와의 수익배분 문제를 포함하여 직업환경을 개선하는 방안도 살펴보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;1인 크리에이터의 제도권 편입을 위해 한국직업사전에 신 직업으로 등재하고 자격증 신설을 추진한다. 1인 크리에이터가 등록하는 자율공유형 경력관리 시스템을 구축해 인력 간, 기업 간 매칭을 지원한다. 1인 미디어 제작 종사자의 권리 보장을 위해 표준계약서를 개발 및 적용하고, 근로·계약 분쟁에 대한 노무·법률지원 서비스도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크리에이터-기획사(MCN)-컨텐츠 플랫폼 간 수익 배분 현황을 조사하고 자신이 만든 컨텐츠가 플랫폼 등에서 얼마나 이용됐는지 정보를 크리에이터에게 제공하는 방안도 추진한다. 가칭 ‘1인미디어진흥법’을 제정해 크리에이터 지원을 체계화할 방침이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수능 끝났으면 공연 보러 가자! 수험생 대폭 할인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500056</guid>
      <pubDate>2022-11-18T10:42:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118102659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363441 --&gt;수능을 마친 수험생들을 위해 공연계가 대폭 할인에 나섰다.&lt;br&gt;가족뮤지컬로 인기리에 상영 중인 ‘마틸다’는 지난 15일부터 12월 15일까지 기간 중 화~목 평일 공연에 수험생에게 50% 할인을 제공한다. ‘마틸다’는 작지만 위대한 소녀 마틸다가 불공평하고 부당한 세상에 ‘똘끼’와 ‘용기’로 맞서는 내용으로 대성디큐브아트센터에서 공연 중이다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘브로드웨이 42번가’는 수험생 본인과 동반 1인까지 1인 2매 할인을 제공한다. 평일 오후 공연에 한해 적용되며 R석 40%, S·A석은 50%까지 할인한다. ‘태양의 서커스’가 공연 ‘뉴 알레그리아’는 역시 수험생 본인에 한해 A·B석을 50% 할인한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립극단은 23일 개막하는 연극 ‘스카팽’을 40%, 국립극장은 연극 ‘틴에이지 딕’을 50% 할인다. 세종문화회관도 오는 12월 31일까지 열리는 5개 공연을 40% 할인한다. 서울시극단의 ‘등장인물’, 서울시뮤지컬단의 뮤지컬 ‘알로하, 나의 엄마들’, 서울시무용단의 ‘더 토핑’, 서울시합창단 송년음악회 ‘스페셜 데이’, 서울시국악관현악단 ‘다시갑시다’ 등이다.&lt;!-- 그림 1363444 --&gt;&lt;br&gt;경기아트센터는 오는 12월 13일 ‘도이치 캄머필하모닉&amp;amp;파보 예르비’ 공연에 50% 할인을 적용한다. 지휘자 파보 예르비는 ‘세계에서 가장 바쁜 지휘자’로 손꼽히는 에스토니아 출신의 지휘자로 이번 공연에서 독일 브레멘을 기반으로 하며 세계 최고 챔버 오케스트라로 손꼽히는 ‘도이치 캄머 필하모닉‘과 함께 무대에 오른다. 13일 공연에서 하이든의 ‘교향곡 96번’과 베토벤의 ‘교향곡 8번’을 연주할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인천문화예술회관은 다음 달까지 수험표를 가져오면 인디음악, 연극, 미디어 퍼포먼스, 아카펠라, 뮤지컬, 클래식 등 일부 공연을 50% 할인된 가격으로 관람할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융당국, 증권사 보증 ‘PF ABCP’ 내주 매입 개시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500064</guid>
      <pubDate>2022-11-18T11:22:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118111337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363457 --&gt;금융당국이 레고랜드 사태로 촉발된 단기 자금시장의 경색을 막고자 다음 주부터 프로젝트 파이낸싱(PF) 자산유동화기업어음(ABCP)에 대한 매입에 나선다.&lt;br&gt;금융위원회는 18일 금융감독원, 금융협회, 정책금융기관 등과 금융시장 현황 점검 회의를 열고 이같이 밝혔다. 금융위는 지난 11일에 증권사 보증 PF ABCP 매입프로그램 매입 신청을 받아 현재 심의를 진행 중이다. 이날 매입기구(SPC) 설립을 거쳐 다음 주 중 증권사 보증 PF ABCP 매입을 개시할 예정이다.&lt;br&gt;건설사 보증 PF ABCP 매입프로그램도 이번 주초부터 건설사와 접촉해 매입 수요를 타진하고 있다. 신청 접수와 매입 등 후속 조치를 신속히 진행해 나갈 예정이다. 특히 건설사의 긴급한 매입 수요가 발생하면 심사 기간을 단축하는 등 최대한 신속하게 매입을 진행할 방침이라고 금융당국은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은행업권에서도 단기 자금 시장과 채권 시장 안정화를 위한 유동성 공급 차원에서 기업어음(CP)과 ABCP 매입을 적극적으로 할 계획이다.&lt;br&gt;ABCP는 유동화 전문회사인 SPC가 미래에 지을 건물과 토지를 담보로 발행하는 기업어음이다. 지난달 레고랜드 사태로 자금시장이 경색되면서 PF ABCP 시장이 직격탄을 맞았다. 주로 증권사나 건설사가 보증을 선 PF ABCP는 만기가 3개월 정도로 짧아 계속 연장을 해야 하는데, 레고랜드 사태로 지방자치단체가 보증을 선 PF ABCP 마저 불안하다는 인식이 퍼지면서 다른 PF ABCP까지 기피하는 현상이 벌어졌다. 이에 금융당국은 증권사 보증 PF-ABCP 매입프로그램을 포함한 채권시장 안정화를 위한 정책을 시행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융당국, 증권사 보증 ‘PF ABCP’ 내주 매입 개시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500064</guid>
      <pubDate>2022-11-18T11:22:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118111337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363457 --&gt;금융당국이 레고랜드 사태로 촉발된 단기 자금시장의 경색을 막고자 다음 주부터 프로젝트 파이낸싱(PF) 자산유동화기업어음(ABCP)에 대한 매입에 나선다.&lt;br&gt;금융위원회는 18일 금융감독원, 금융협회, 정책금융기관 등과 금융시장 현황 점검 회의를 열고 이같이 밝혔다. 금융위는 지난 11일에 증권사 보증 PF ABCP 매입프로그램 매입 신청을 받아 현재 심의를 진행 중이다. 이날 매입기구(SPC) 설립을 거쳐 다음 주 중 증권사 보증 PF ABCP 매입을 개시할 예정이다.&lt;br&gt;건설사 보증 PF ABCP 매입프로그램도 이번 주초부터 건설사와 접촉해 매입 수요를 타진하고 있다. 신청 접수와 매입 등 후속 조치를 신속히 진행해 나갈 예정이다. 특히 건설사의 긴급한 매입 수요가 발생하면 심사 기간을 단축하는 등 최대한 신속하게 매입을 진행할 방침이라고 금융당국은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은행업권에서도 단기 자금 시장과 채권 시장 안정화를 위한 유동성 공급 차원에서 기업어음(CP)과 ABCP 매입을 적극적으로 할 계획이다.&lt;br&gt;ABCP는 유동화 전문회사인 SPC가 미래에 지을 건물과 토지를 담보로 발행하는 기업어음이다. 지난달 레고랜드 사태로 자금시장이 경색되면서 PF ABCP 시장이 직격탄을 맞았다. 주로 증권사나 건설사가 보증을 선 PF ABCP는 만기가 3개월 정도로 짧아 계속 연장을 해야 하는데, 레고랜드 사태로 지방자치단체가 보증을 선 PF ABCP 마저 불안하다는 인식이 퍼지면서 다른 PF ABCP까지 기피하는 현상이 벌어졌다. 이에 금융당국은 증권사 보증 PF-ABCP 매입프로그램을 포함한 채권시장 안정화를 위한 정책을 시행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융당국, 증권사 보증 ‘PF ABCP’ 내주 매입 개시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500064</guid>
      <pubDate>2022-11-18T11:22:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118111337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363457 --&gt;금융당국이 레고랜드 사태로 촉발된 단기 자금시장의 경색을 막고자 다음 주부터 프로젝트 파이낸싱(PF) 자산유동화기업어음(ABCP)에 대한 매입에 나선다.&lt;br&gt;금융위원회는 18일 금융감독원, 금융협회, 정책금융기관 등과 금융시장 현황 점검 회의를 열고 이같이 밝혔다. 금융위는 지난 11일에 증권사 보증 PF ABCP 매입프로그램 매입 신청을 받아 현재 심의를 진행 중이다. 이날 매입기구(SPC) 설립을 거쳐 다음 주 중 증권사 보증 PF ABCP 매입을 개시할 예정이다.&lt;br&gt;건설사 보증 PF ABCP 매입프로그램도 이번 주초부터 건설사와 접촉해 매입 수요를 타진하고 있다. 신청 접수와 매입 등 후속 조치를 신속히 진행해 나갈 예정이다. 특히 건설사의 긴급한 매입 수요가 발생하면 심사 기간을 단축하는 등 최대한 신속하게 매입을 진행할 방침이라고 금융당국은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은행업권에서도 단기 자금 시장과 채권 시장 안정화를 위한 유동성 공급 차원에서 기업어음(CP)과 ABCP 매입을 적극적으로 할 계획이다.&lt;br&gt;ABCP는 유동화 전문회사인 SPC가 미래에 지을 건물과 토지를 담보로 발행하는 기업어음이다. 지난달 레고랜드 사태로 자금시장이 경색되면서 PF ABCP 시장이 직격탄을 맞았다. 주로 증권사나 건설사가 보증을 선 PF ABCP는 만기가 3개월 정도로 짧아 계속 연장을 해야 하는데, 레고랜드 사태로 지방자치단체가 보증을 선 PF ABCP 마저 불안하다는 인식이 퍼지면서 다른 PF ABCP까지 기피하는 현상이 벌어졌다. 이에 금융당국은 증권사 보증 PF-ABCP 매입프로그램을 포함한 채권시장 안정화를 위한 정책을 시행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 대통령 긍정 29%·부정 61%…지지율 다시 20%대 [한국갤럽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500078</guid>
      <pubDate>2022-11-18T12:10:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118113607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;전주 조사 대비 긍·부정 각각 1% 포인트 하락&lt;br /&gt;정당 지지도, 민주 34%·국힘 32%…이전과 같아&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1363466 --&gt;윤석열 대통령의 국정 지지율이 소폭 하락해 다시 20%대로 내려갔다는 여론조사 결과가 18일 나왔다.&lt;br&gt;한국갤럽이 지난 15∼17일 전국 성인 남녀 1002명을 대상으로 조사한 결과 윤 대통령의 직무 수행에 대한 긍정 평가는 29%, 부정평가는 61%로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;긍정평가는 직전 조사(8∼10일)보다 1% 포인트 떨어졌고(30%→29%), 부정 평가도 1% 포인트 하락했다(62%→61%).&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;긍정평가는 ‘이태원 참사’ 직후인 지난 1∼3일 조사와 같은 수치(29%)로 집계됐다.&lt;br&gt;긍정평가한 응답자들은 ‘외교’(12%), ‘전반적으로 잘한다’(10%), ‘열심히 한다·최선을 다한다’·‘국방 안보’(이상 9%), ‘공정·정의·원칙’·‘주관·소신’(이상 5%) 등을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부정평가자한 응답자들은 ‘외교’·‘전반적으로 잘못한다’·‘경험과 자질 부족, 무능함’(이상 9%), ‘경제와 민생을 살피지 않음’·‘이태원 참사 대처 미흡’(이상 8%) 등을 이유로 들었다.&lt;br&gt;이어 ‘인사’(人事)·‘소통 미흡’·‘독단적·일방적’(이상 6%), ‘언론탄압·MBC 기자 대통령 전용기 탑승 배제’·‘공정하지 않음’·‘통합과 협치 부족’(이상 3%) 등의 순으로 집계됐다.&lt;!-- 그림 1363477 --&gt;정당 지지도는 더불어민주당 34%, 국민의힘 32%로 지난 조사와 같았다. 무당층은 30%로, 직전 조사보다 3% 포인트 올랐다.&lt;br&gt;갤럽은 “최근 4주간 윤 대통령 직무 평가와 여당 지지도의 표면적 변화는 거의 없고, 대통령 직무 평가 이유만 달라졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “이번주는 긍·부정 평가 이유로 양쪽에서 ‘외교’가 최상위로 부상해 취임 후 세 번째 순방을 바라보는 유권자의 상반된 시각을 반영했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 조사의 오차범위는 95% 신뢰수준에서 ±3.1% 포인트다. 무선(90%)·유선(10%) 전화 면접 방식으로 진행됐고 응답률은 9.8%다.&lt;br&gt;자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘포르노’ 집착 말라는 이준석…정미경 “모욕은 애들도 알아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500081</guid>
      <pubDate>2022-11-18T12:58:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118124835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363480 --&gt;정미경 전 국민의힘 최고위원이 ‘빈곤 포르노’ 논란과 관련해 ‘포르노’라는 용어에만 집착하지 말라는 이준석 전 국민의힘 대표를 향해 “세상 물정 너무 모르는 사람들처럼 하면 안 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;정 전 의원은 18일 CBS 라디오 프로그램 ‘김현정의 뉴스쇼’와의 인터뷰를 통해 “빈곤 포르노에서 포르노라는 단어를 쓰는 순간 국민들은 ‘어떻게 정치인들이 이러나’ 하는 생각이 든다”며 “그 지점에 대해서 얘기를 해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;정 전 의원은 “이게 무슨 이 학술적 용어에 대해서 고민해야 아는 건가”라며 “다른 사람이 나에게 모욕을 줄 때는 어린아이도 안다. 나를 해치는 말인지 나를 좋아하는 말인지 다 안다. 이걸 고민할 게 뭐가 있냐”고 일침했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 전 의원은 “더불어민주당은 오로지 김건희 여사를 위한, 김건희 여사에 의한, 김건희 여사의 정치를 하고 있는 것처럼 보인다”며 “제발 국민을 바라보고 정치를 좀 하라”고 말하기도 했다.&lt;!-- 그림 1363479 --&gt;이 전 대표는 앞서 지난 16일 자신의 페이스북을 통해 장경태 민주당 최고위원이 김 여사의 캄보디아 현지 의료 취약 계층 방문을 두고 빈곤 포르노라고 지칭한 것에 대해 벌어진 정치권 공방을 비판했다.&lt;br&gt;이 전 대표는 “빈곤 포르노라는 치열하게 토론하고 고민해봐야 하는 용어를 잃는다”며 “빈곤 포르노라는 용어에서 포르노에 꽂힌 분들은 이 오래된 논쟁에 대해 한번도 고민 안 해본 사람임을 인증한 것이다. 이성을 찾자”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 장 의원은 지난 14일 당 최고위를 통해 “김건희 여사의 빈곤 포르노 화보 촬영이 논란이 된다”며 “세계적으로 의료 취약계층 등 사회적 약자를 상대로 한 빈곤 포르노에 대한 비판과 규제가 강력해지고 있다. 가난과 고통은 절대 구경거리가 아니고, 그 누구의 홍보수단으로 사용되어서도 안 된다”고 했다.&lt;br&gt;이에 국민의힘 여성 의원들은 16일 성명서를 통해 “여성 혐오와 아동 비하로 휴머니즘 파괴에 이른 저주와 타락의 장경태는 즉시 국회의원직을 사퇴하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;이어 국민의힘은 17일 장 의원을 국회 윤리특별위원회에 제소했다.&lt;br&gt;장 의원은 같은날 자신의 페이스북을 통해 “포르노만 알고 빈곤 포르노는 모르는 국민의힘 공부하라”며 “빈곤 포르노는 거창하게 학술용어라거나, 논문까지 찾아보지 않더라도 인터넷 검색 한번이면 무슨 뜻인지 알 수 있다”고 맞받았다.&lt;!-- 그림 1363481 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내면의 풍경 보여 주는 민가 정원, 사진·영상으로 만난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500104</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:26:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118141753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363520 --&gt;한국의 전통 건축에서 마당에 꽃과 나무를 심고 식물을 가까이하는 일은 필수였다. 민가의 정원에는 가꾸는 이의 내면이 담겨 주인의 품격을 보여 주기도 한다.&lt;br&gt;아름답게 가꾼 정원을 만날 수 있는 ‘한국민가, 정원의 발견’이 22일 오후 2시부터 27일까지 서울 종로구 창경궁 대온실에서 열린다. 말 그대로 백성의 집을 뜻하는 민가는 궁궐, 관아, 사찰, 향교 등 공공건축과 구분되는 사적 건축물로 민가정원은 이들 집에 딸린 정원을 의미한다.&lt;br&gt;이번 전시는 국립문화재연구원과 산림청 국립수목원이 2020년 1월 한국 정원의 시대별 변화를 기록하고, 정원의 문화재적 가치를 평가하기 위한 업무협약(MOU)의 성과다. 지금까지 전라도, 충청도, 경상도 지역의 지정·등록 민가정원 38개소, 미등록 민가정원 59개소에 대한 현장조사와 사진 및 항공 촬영, 3차원 입력(3D 스캔) 등을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시에는 익산 조해영 가옥과 영동 김참판 댁, 논산 명재고택, 함양 일두고택 등 아름답기로 소문난 민가정원의 모습을 담은 사진과 영상, 가상현실이 다양하게 출품됐다. 정원의 생동감을 더하는 꽃, 계절의 변화를 보여주는 나무, 세월의 흔적을 느낄 수 있는 담장과 우물 등 민가 정원의 아름다움을 담은 사진과 국립문화재연구원에서 제작한 ‘자연을 품은 한국의 전통정원’ 영상을 관람할 수 있다.&lt;br&gt;문화재청 국립문화재연구원은 “앞으로도 국립수목원과 함께 한국의 민가정원 가치발굴과 보존관리 방안 마련을 위해 협력체계를 더욱 공고히 하여 공동연구를 추진해 나갈 예정”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이뱅크 서비스 장애 7시간여만에 정상화…업비트 입출금 복구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500105</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:28:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118142733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363526 --&gt;인터넷전문은행 케이뱅크 모바일뱅킹 애플리케이션(앱) 등이 ‘먹통’이 됐다가 약 7시간 30분만에 복구됐다.&lt;br&gt;케이뱅크는 18일 앱 공지사항을 통해 “시스템 장애로 인해 서비스 이용에 불편을 드려 죄송하다”며 “현재 서비스가 복구돼 정상 이용이 가능하다”고 안내했다.&lt;br&gt;케이뱅크에 따르면 전날 오후 8시 30분쯤 케이뱅크 앱 접속 등에서 서비스 장애가 일어났다. 다른 은행 계좌에서 케이뱅크 계좌로 송금이 제한되고, 체크 카드결제도 되지 않았다. 케이뱅크와 실명확인 입출금 제휴를 맺은 가상자산(암호화폐) 거래소 업비트의 입출금 서비스도 중단됐다. 이후 7시간 30분에 이날 오전 4쯤 케이뱅크가 제공하는 모든 서비스가 정상화됐다. 케이뱅크는 일부 서버 스토리지 디스크 구동에 문제가 발생해 서비스 장애가 발생한 것으로 파악했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케이뱅크는 데이터센터를 목동 데이터센터와 재해복구센터(DR센터), 데이터백업센터로 삼중화해 운영하고 있다. 장애 발생 후 사옥 등 현장에 직원들을 파견해 조치를 취했지만 정상 복구까지 7시간 반이 넘게 걸리면서 이용자들의 불만이 제기됐다.&lt;br&gt;케이뱅크 관계자는 “정확한 원인을 구체적으로 분석해 재발방지책을 강화하겠다”며 “접수된 고객 불편 사항에 대해서도 사례마다 심도 있는 분석을 통해 최선의 해결책을 마련하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이뱅크 서비스 장애 7시간여만에 정상화…업비트 입출금 복구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500105</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:28:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118142733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363526 --&gt;인터넷전문은행 케이뱅크 모바일뱅킹 애플리케이션(앱) 등이 ‘먹통’이 됐다가 약 7시간 30분만에 복구됐다.&lt;br&gt;케이뱅크는 18일 앱 공지사항을 통해 “시스템 장애로 인해 서비스 이용에 불편을 드려 죄송하다”며 “현재 서비스가 복구돼 정상 이용이 가능하다”고 안내했다.&lt;br&gt;케이뱅크에 따르면 전날 오후 8시 30분쯤 케이뱅크 앱 접속 등에서 서비스 장애가 일어났다. 다른 은행 계좌에서 케이뱅크 계좌로 송금이 제한되고, 체크 카드결제도 되지 않았다. 케이뱅크와 실명확인 입출금 제휴를 맺은 가상자산(암호화폐) 거래소 업비트의 입출금 서비스도 중단됐다. 이후 7시간 30분에 이날 오전 4쯤 케이뱅크가 제공하는 모든 서비스가 정상화됐다. 케이뱅크는 일부 서버 스토리지 디스크 구동에 문제가 발생해 서비스 장애가 발생한 것으로 파악했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케이뱅크는 데이터센터를 목동 데이터센터와 재해복구센터(DR센터), 데이터백업센터로 삼중화해 운영하고 있다. 장애 발생 후 사옥 등 현장에 직원들을 파견해 조치를 취했지만 정상 복구까지 7시간 반이 넘게 걸리면서 이용자들의 불만이 제기됐다.&lt;br&gt;케이뱅크 관계자는 “정확한 원인을 구체적으로 분석해 재발방지책을 강화하겠다”며 “접수된 고객 불편 사항에 대해서도 사례마다 심도 있는 분석을 통해 최선의 해결책을 마련하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이뱅크 서비스 장애 7시간여만에 정상화…업비트 입출금 복구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500105</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:28:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118142733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363526 --&gt;인터넷전문은행 케이뱅크 모바일뱅킹 애플리케이션(앱) 등이 ‘먹통’이 됐다가 약 7시간 30분만에 복구됐다.&lt;br&gt;케이뱅크는 18일 앱 공지사항을 통해 “시스템 장애로 인해 서비스 이용에 불편을 드려 죄송하다”며 “현재 서비스가 복구돼 정상 이용이 가능하다”고 안내했다.&lt;br&gt;케이뱅크에 따르면 전날 오후 8시 30분쯤 케이뱅크 앱 접속 등에서 서비스 장애가 일어났다. 다른 은행 계좌에서 케이뱅크 계좌로 송금이 제한되고, 체크 카드결제도 되지 않았다. 케이뱅크와 실명확인 입출금 제휴를 맺은 가상자산(암호화폐) 거래소 업비트의 입출금 서비스도 중단됐다. 이후 7시간 30분에 이날 오전 4쯤 케이뱅크가 제공하는 모든 서비스가 정상화됐다. 케이뱅크는 일부 서버 스토리지 디스크 구동에 문제가 발생해 서비스 장애가 발생한 것으로 파악했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케이뱅크는 데이터센터를 목동 데이터센터와 재해복구센터(DR센터), 데이터백업센터로 삼중화해 운영하고 있다. 장애 발생 후 사옥 등 현장에 직원들을 파견해 조치를 취했지만 정상 복구까지 7시간 반이 넘게 걸리면서 이용자들의 불만이 제기됐다.&lt;br&gt;케이뱅크 관계자는 “정확한 원인을 구체적으로 분석해 재발방지책을 강화하겠다”며 “접수된 고객 불편 사항에 대해서도 사례마다 심도 있는 분석을 통해 최선의 해결책을 마련하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베베숲, 오리지널 물티슈 ‘무라벨’ 리뉴얼로 친환경 라인업 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500107</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:28:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118142840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363528 --&gt;6년 연속 아기 물티슈 국내 판매 1위 브랜드 베베숲은 친환경 물티슈 라인업 확대를 위해 오리지널 라인인 센시티브 물티슈를 무라벨로 리뉴얼해 새롭게 선보였다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;베베숲은 올해 시그니처 에코 라인을 무라벨로 적용해 출시했다. 베베숲 최초로 무라벨을 적용시켰으며, 지속적으로 라인업 확대에 대한 의지를 밝혔었다. 특히 이번 오리지널 물티슈 라인은 최근 프리미어 물티슈에 이어 오리지널 라인까지 적용했다.&lt;br&gt;회사에 따르면 오리지널 물티슈 라인은 고평량부터 저평량까지 다양한 선택이 가능한 베베숲 대표 아기 물티슈다. 이번 물티슈에 라벨을 전면 제거하여 기존 물티슈 캡 대비 개당 3%, 연간 15t의 플라스틱 절감 효과가 있다. 또한, 그동안 번거로웠던 분리배출의 편의성까지 높아져 벌써부터 많은 소비자들의 관심을 받고 있다고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이처럼 베베숲의 환경을 위한 노력은 ‘ECO-B 프로젝트’를 통해 만나볼 수 있다. 제품 개발부터 제조, 유통까지 모든 과정에 담겨있으며 무라벨 적용, 세이프캡, 생분해 되는 레이온 원단 등의 합리적인 제품을 고안해 지속 가능한 환경에 책임을 다하고 있다. 지난 7월에는 해당 프로젝트를 통해 ESG 우수기업 안전경영 대상을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;베베숲 관계자는 “더 나은 지구와 환경을 위해 플라스틱을 줄여 친환경 제품을 계속 늘려가도록 노력하겠다”며 “앞으로도 지속 가능한 환경과 올바른 소비문화를 위한 친환경 행보에 선두주자로 앞장서겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베베숲, 오리지널 물티슈 ‘무라벨’ 리뉴얼로 친환경 라인업 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500107</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:28:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118142840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363528 --&gt;6년 연속 아기 물티슈 국내 판매 1위 브랜드 베베숲은 친환경 물티슈 라인업 확대를 위해 오리지널 라인인 센시티브 물티슈를 무라벨로 리뉴얼해 새롭게 선보였다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;베베숲은 올해 시그니처 에코 라인을 무라벨로 적용해 출시했다. 베베숲 최초로 무라벨을 적용시켰으며, 지속적으로 라인업 확대에 대한 의지를 밝혔었다. 특히 이번 오리지널 물티슈 라인은 최근 프리미어 물티슈에 이어 오리지널 라인까지 적용했다.&lt;br&gt;회사에 따르면 오리지널 물티슈 라인은 고평량부터 저평량까지 다양한 선택이 가능한 베베숲 대표 아기 물티슈다. 이번 물티슈에 라벨을 전면 제거하여 기존 물티슈 캡 대비 개당 3%, 연간 15t의 플라스틱 절감 효과가 있다. 또한, 그동안 번거로웠던 분리배출의 편의성까지 높아져 벌써부터 많은 소비자들의 관심을 받고 있다고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이처럼 베베숲의 환경을 위한 노력은 ‘ECO-B 프로젝트’를 통해 만나볼 수 있다. 제품 개발부터 제조, 유통까지 모든 과정에 담겨있으며 무라벨 적용, 세이프캡, 생분해 되는 레이온 원단 등의 합리적인 제품을 고안해 지속 가능한 환경에 책임을 다하고 있다. 지난 7월에는 해당 프로젝트를 통해 ESG 우수기업 안전경영 대상을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;베베숲 관계자는 “더 나은 지구와 환경을 위해 플라스틱을 줄여 친환경 제품을 계속 늘려가도록 노력하겠다”며 “앞으로도 지속 가능한 환경과 올바른 소비문화를 위한 친환경 행보에 선두주자로 앞장서겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베베숲, 오리지널 물티슈 ‘무라벨’ 리뉴얼로 친환경 라인업 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500107</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:28:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118142840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363528 --&gt;6년 연속 아기 물티슈 국내 판매 1위 브랜드 베베숲은 친환경 물티슈 라인업 확대를 위해 오리지널 라인인 센시티브 물티슈를 무라벨로 리뉴얼해 새롭게 선보였다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;베베숲은 올해 시그니처 에코 라인을 무라벨로 적용해 출시했다. 베베숲 최초로 무라벨을 적용시켰으며, 지속적으로 라인업 확대에 대한 의지를 밝혔었다. 특히 이번 오리지널 물티슈 라인은 최근 프리미어 물티슈에 이어 오리지널 라인까지 적용했다.&lt;br&gt;회사에 따르면 오리지널 물티슈 라인은 고평량부터 저평량까지 다양한 선택이 가능한 베베숲 대표 아기 물티슈다. 이번 물티슈에 라벨을 전면 제거하여 기존 물티슈 캡 대비 개당 3%, 연간 15t의 플라스틱 절감 효과가 있다. 또한, 그동안 번거로웠던 분리배출의 편의성까지 높아져 벌써부터 많은 소비자들의 관심을 받고 있다고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이처럼 베베숲의 환경을 위한 노력은 ‘ECO-B 프로젝트’를 통해 만나볼 수 있다. 제품 개발부터 제조, 유통까지 모든 과정에 담겨있으며 무라벨 적용, 세이프캡, 생분해 되는 레이온 원단 등의 합리적인 제품을 고안해 지속 가능한 환경에 책임을 다하고 있다. 지난 7월에는 해당 프로젝트를 통해 ESG 우수기업 안전경영 대상을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;베베숲 관계자는 “더 나은 지구와 환경을 위해 플라스틱을 줄여 친환경 제품을 계속 늘려가도록 노력하겠다”며 “앞으로도 지속 가능한 환경과 올바른 소비문화를 위한 친환경 행보에 선두주자로 앞장서겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘몰랑이’ 에버라인과 함께하는 팝업스토어 ‘더현대서울’에서 만난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500109</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500109</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:35:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118143507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363531 --&gt;전 세계 190개국에 애니메이션으로 수출된 국산 캐릭터 ‘몰랑이’가 서울 여의도 ‘더현대서울’에 팝업 스토어를 열어 방문객들에게 많은 관심을 받고 있다.&lt;br&gt;18일 백화점에 따르면 팝업스토어는 ‘달빛 캠핑’이라는 주제에 맞춰 몰랑이의 캠핑장에서 함께 하는 듯한 무드로 꾸며져 있다. 특히 입구부터 시작되는 초록 잔디밭에 앉아 여유를 즐기고 있는 대형 몰랑이는 실제 캠핑장에 온 듯한 착각을 불러일으키고, 이번 팝업스토어를 위해 특별히 준비된 몰랑이 키링을 오너먼트로 활용한 트리는 더현대서울이 야심 차게 준비한 크리스마스와도 완벽히 어울려 방문객들의 눈길을 사로잡고 있다.&lt;br&gt;몰랑이 팝업스토어에는 힐링 캐릭터로 불리고 있는 몰랑이의 활약을 볼 수 있는 다양한 아이템들이 준비돼 있다. 특히 연말연시 선물용으로 준비된 한정판 굿즈들과 팝업스토어에서만 만나볼 수 있는 크리스마스카드, 연하장 등이 준비돼 있다. 또 몰랑이 팝업스토어에는 다양한 몰랑이 관련 상품들뿐만 아니라 여성용품 전문 브랜드인 예지미인과의 콜라보 상품인 ‘오가닉 데일리’ 몰랑이 에디션을 비롯해 다양한 상품을 전시, 판매하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;몰랑이는 이번 팝업스토어뿐만 아니라 비비안과의 콜라보 상품 발매 및 게임 ‘몰랑이의 꿈속 옷장’ 등 다양한 장르에서 활약해 왔다. 특히 지난 1일에는 넷플릭스에 전 세계의 사랑받는 애니매이션 시리즈인 ‘몰랑이’ 시즌 2~4가 한꺼번에 공개되며 더욱 다양한 채널을 통해 사람들과 함께하는 기회를 만들어 가고 있다.&lt;br&gt;오는 22일부터는 GS25와 ‘딸기 샌드위치’ 콜라보상품 2종의 판매를 시작하는 등 다양한 활동을 선보이며 토종캐릭터의 힘을 확인시켰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘몰랑이’ 에버라인과 함께하는 팝업스토어 ‘더현대서울’에서 만난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500109</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500109</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:35:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118143507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363531 --&gt;전 세계 190개국에 애니메이션으로 수출된 국산 캐릭터 ‘몰랑이’가 서울 여의도 ‘더현대서울’에 팝업 스토어를 열어 방문객들에게 많은 관심을 받고 있다.&lt;br&gt;18일 백화점에 따르면 팝업스토어는 ‘달빛 캠핑’이라는 주제에 맞춰 몰랑이의 캠핑장에서 함께 하는 듯한 무드로 꾸며져 있다. 특히 입구부터 시작되는 초록 잔디밭에 앉아 여유를 즐기고 있는 대형 몰랑이는 실제 캠핑장에 온 듯한 착각을 불러일으키고, 이번 팝업스토어를 위해 특별히 준비된 몰랑이 키링을 오너먼트로 활용한 트리는 더현대서울이 야심 차게 준비한 크리스마스와도 완벽히 어울려 방문객들의 눈길을 사로잡고 있다.&lt;br&gt;몰랑이 팝업스토어에는 힐링 캐릭터로 불리고 있는 몰랑이의 활약을 볼 수 있는 다양한 아이템들이 준비돼 있다. 특히 연말연시 선물용으로 준비된 한정판 굿즈들과 팝업스토어에서만 만나볼 수 있는 크리스마스카드, 연하장 등이 준비돼 있다. 또 몰랑이 팝업스토어에는 다양한 몰랑이 관련 상품들뿐만 아니라 여성용품 전문 브랜드인 예지미인과의 콜라보 상품인 ‘오가닉 데일리’ 몰랑이 에디션을 비롯해 다양한 상품을 전시, 판매하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;몰랑이는 이번 팝업스토어뿐만 아니라 비비안과의 콜라보 상품 발매 및 게임 ‘몰랑이의 꿈속 옷장’ 등 다양한 장르에서 활약해 왔다. 특히 지난 1일에는 넷플릭스에 전 세계의 사랑받는 애니매이션 시리즈인 ‘몰랑이’ 시즌 2~4가 한꺼번에 공개되며 더욱 다양한 채널을 통해 사람들과 함께하는 기회를 만들어 가고 있다.&lt;br&gt;오는 22일부터는 GS25와 ‘딸기 샌드위치’ 콜라보상품 2종의 판매를 시작하는 등 다양한 활동을 선보이며 토종캐릭터의 힘을 확인시켰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 만에 돌아온 그라시아스합창단 ‘크리스마스 칸타타’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500112</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:39:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118143141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363530 --&gt;그라시아스합창단의 ‘크리스마스 칸타타’가 3년 만에 돌아왔다.&lt;br&gt;‘크리스마스 칸타타’는 크리스마스를 오페라, 뮤지컬, 콘서트 형식으로 풀어낸 공연이다. 오는 24일 고양 아람누리를 시작으로 울산, 경남, 거제, 부산, 인천, 서울, 강릉, 익산 등 13개 도시를 비롯해 12월 16일 서울 세종문화회관 대극장에서 열린다. &lt;br&gt;오페라는 예수 그리스도의 탄생 과정을 보여 준다. 뮤지컬은 오 헨리의 단편소설 ‘크리스마스 선물’The Gift of Magi을 각색해 잊고 있던 소중한 사랑을 발견하는 스토리를 표현했다. 콘서트는 풀 오케스트라와 합창단이 정통 클래식 음악의 진수를 선사한다. 수십 명의 단원이 한 목소리를 내는 듯한 하모니를 감상할 수 있는 무대다.&lt;!-- 그림 1363532 --&gt;그라시아스합창단은 팬데믹으로 전 세계 공연장이 얼어붙은 상황에서도 음악을 멈추지 않았다. 2020년 겨울 선보인 ‘크리스마스 콘서트’ 영상은 전 세계 606개 방송국을 통해 방영됐고, 유튜브에서는 300만뷰를 기록했다. 2021년에는 크리스마스 칸타타 1막을 영화화한 ‘포 언투 어스’가 각국 475개 방송국을 통해 상영됐고 해외 6개 독립영화제에서 최우수 작품상을 수상했다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 9~10월엔 북미 21개 주 25개 도시를 순회하며 ‘크리스마스 칸타타’ 공연을 선보였다. 16만여 명의 북미 관람객들이 관람했다. 러셀 맥클루어 인디애나폴리스 사우스포트 전 시장이 “한 번도 본 적 없는 휼륭한 공연”이라고 하는 등 호평이 이어지며 합창단의 매력을 인정받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디올, 영국 헤롯 백화점에 환한 빛으로 물들인 특별한 공간 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500114</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:40:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118143851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363536 --&gt;프랑스 럭셔리 브랜드 디올(DIOR)이 매혹적인 ‘디올 세계’를 통해 전설적인 영국 런던 헤롯 백화점을 환한 빛으로 물들인 특별한 공간을 선보인다.&lt;br&gt;18일 디올에 따르면 이 공간은 지난 70년간 이어진 디올 하우스와 헤롯 백화점의 깊은 인연을 기념하는 의미를 담았다. 저절로 마음을 끌어당기는 양치기의 별처럼, 헤롯 백화점 사상 최대 규모로 손꼽히는 높이 17m의 중심부 조각은 백화점의 돔 앞에서 중력을 거슬러 가볍게 춤을 추는 듯한 자태로 지나가는 이들의 발길을 잡아끈다.&lt;!-- 그림 1363538 --&gt;화려한 헤롯 백화점 안으로 들어서는 순간 아름다운 크리스마스 동화 속 장식으로 가득한 두 곳의 팝업 스토어가 모습을 드러내고, 이번 이벤트를 위해 특별히 제작된 독창적인 작품들이 살아 숨쉬는 경이로운 안식처를 둘러볼 수 있다. 시간이 잠시 멈춘 듯한 매혹적인 공간에서는 그랑빌, 라 콜 누와르, 몽테뉴가 30번지와 같이 디올 하우스를 상징하는 장소들을 미니 사이즈로 재현한 서정적인 전시회를 비롯하여 수많은 서프라이즈가 펼쳐진다.&lt;br&gt;헤롯 백화점 속 ‘카페 디올’에서는 무슈 디올이 사랑했던 영국 문화와 손님을 맞이하는 기쁨을 예찬하며 디올 오디세이를 향한 몽환적인 여정의 대미를 장식한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매혹적인 디올 세계를 선사하는 ‘헤롯 백화점X디올’은 영국 런던 현지시간 기준으로 내년 1월 3일까지 만나볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민카드 “KCSI 체크카드 부문 8년 연속 1위 달성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500120</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:48:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118144834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363546 --&gt;KB국민카드는 한국능률협회컨설팅이 주관하는 ‘2022년 한국산업의 고객만족도 조사’(KCSI)에서 체크카드 부문 8년 연속 1위를 달성했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;KB국민카드는 금융소비자보호법 시행 초기 전체 고객 대상 금융소비자보호법 사전 안내장을 발송하는 등 소비자 권익 및 권리 보호를 위한 전사적 인식제고 활동과 임직원 교육을 지속적으로 펼치고 있다.&lt;br&gt;KB국민카드는 금융소비자보호법 시행에 따라 소비자보호의 중요성이 점점 강조되고 있어 고객의 작은 불만 사항도 빠르고 먼저 다가서는 적극적인 응대를 통해 고객불만 최소화를 최우선 과제로 추진하고 있다. 이를 위해, 2021년부터 빠른 고객불편처리를 위한 ‘신속민원처리제도’를 운영 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KB국민카드는 유입되는 모든 소비자 목소리(VOC)를 소비자보호시스템으로 집중·관리하고 있으며, 고객만족 및 서비스 개선을 총괄하고 있는 소비자보호부에서 홈페이지, 모바일, 고객상담센터 등 고객 접점 서비스 모니터링을 통해 고객 불편 및 서비스 개선이 필요한 영역 발굴, 집중 분석을 통해 개선 방안을 마련하고 해당 부서로 개선 추진을 독려하고 있다.&lt;br&gt;또 매월 초 대표이사 및 전 부서장 이상으로 구성된 경영협의회 ‘고객의 소리’ 공유 시간을 통해 소비자보호 이슈에 대한 부서간 원활한 업무협의, 민원 예방활동 등 주무부서의 자발적인 제도개선 노력을 유도하고 있다. 주간 단위로 지난주의 금융감독원·인터넷·고객센터 민원 등 주요 VOC와 VOE(각종 제도 및 지식제안)를 모니터링해 빠르게 개선점을 찾아 실행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에 금융소비자보호법 시행에 따른 소비자 권익 보호 강화를 위해 금융상품판매 전 채널에 대한 판매과정별 모니터링 프로세스를 구축했으며 특히, 전화마케팅의 불완전판매 예방을 위해 AI모델을 활용한 자동화시스템을 운영하고 있다.&lt;br&gt;기존에는 통화 샘플을 직원이 직접 청취하는 방식으로 모니터링을 운영했으나, AI모델 자동화시스템 고도화 개발을 통해 전화마케팅을 통한 금융상품판매 전건에 대해 불완전판매 여부 모니터링이 가능해졌다. 올해 슬로건인 ‘금융을 더 안전하게 소비자를 더 행복하게’라는 임직원 스스로의 다짐을 지키기 위해 지속적인 혁신을 추진하고 있다고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;KB국민카드는 또 청소년, 글로벌, 사회공익사업 등 행복한 사회를 만들기 위한 사회공헌활동을 전개하고 있다고 밝혔다. 기업의 사회적 책임 강화와 동반 성장의 주도적인 실천이 가능한 전사적인 ‘ESG 거버넌스’ 아래 일상의 작은 실천뿐만 아니라 비즈니스에 있어서도 환경과 사회에 대한 영향을 고려하고 세상의 긍정적 변화를 선도하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;특히, ‘사회를 위한 책임경영 내재화’를 목표로 미세먼지저감을 위한 숲 조성 등 친환경 사회공헌 활동, 예비초등학생 책가방·학용품 지원, 다문화·새터민 가정 어린이 맞춤형 한국어 교육지원, 비대면 청소년 금융교육 등 아동·청소년들의 복지 향상과 교육 지원을 위한 사업도 진행 중이다.&lt;br&gt;KB국민카드는 “최고의 인재와 담대한 혁신으로 가장 신뢰받는 국민의 행복 생활 파트너로서, 고객의 입장과 이익을 최우선으로 고려하고 개인과 조직의 발전을 넘어 국민과 함께 성장하고 사회 발전에 기여할 것”이라며 “이를 기반으로 카드 본업 경쟁력을 바탕으로 고객중심의 생활금융플랫폼 구축을 통한 미래 비즈니스 환경을 확보하여 업의 경계를 초월한 고객에게 새로운 가치를 제시할 수 있을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민카드 “KCSI 체크카드 부문 8년 연속 1위 달성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500120</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:48:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118144834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363546 --&gt;KB국민카드는 한국능률협회컨설팅이 주관하는 ‘2022년 한국산업의 고객만족도 조사’(KCSI)에서 체크카드 부문 8년 연속 1위를 달성했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;KB국민카드는 금융소비자보호법 시행 초기 전체 고객 대상 금융소비자보호법 사전 안내장을 발송하는 등 소비자 권익 및 권리 보호를 위한 전사적 인식제고 활동과 임직원 교육을 지속적으로 펼치고 있다.&lt;br&gt;KB국민카드는 금융소비자보호법 시행에 따라 소비자보호의 중요성이 점점 강조되고 있어 고객의 작은 불만 사항도 빠르고 먼저 다가서는 적극적인 응대를 통해 고객불만 최소화를 최우선 과제로 추진하고 있다. 이를 위해, 2021년부터 빠른 고객불편처리를 위한 ‘신속민원처리제도’를 운영 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KB국민카드는 유입되는 모든 소비자 목소리(VOC)를 소비자보호시스템으로 집중·관리하고 있으며, 고객만족 및 서비스 개선을 총괄하고 있는 소비자보호부에서 홈페이지, 모바일, 고객상담센터 등 고객 접점 서비스 모니터링을 통해 고객 불편 및 서비스 개선이 필요한 영역 발굴, 집중 분석을 통해 개선 방안을 마련하고 해당 부서로 개선 추진을 독려하고 있다.&lt;br&gt;또 매월 초 대표이사 및 전 부서장 이상으로 구성된 경영협의회 ‘고객의 소리’ 공유 시간을 통해 소비자보호 이슈에 대한 부서간 원활한 업무협의, 민원 예방활동 등 주무부서의 자발적인 제도개선 노력을 유도하고 있다. 주간 단위로 지난주의 금융감독원·인터넷·고객센터 민원 등 주요 VOC와 VOE(각종 제도 및 지식제안)를 모니터링해 빠르게 개선점을 찾아 실행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에 금융소비자보호법 시행에 따른 소비자 권익 보호 강화를 위해 금융상품판매 전 채널에 대한 판매과정별 모니터링 프로세스를 구축했으며 특히, 전화마케팅의 불완전판매 예방을 위해 AI모델을 활용한 자동화시스템을 운영하고 있다.&lt;br&gt;기존에는 통화 샘플을 직원이 직접 청취하는 방식으로 모니터링을 운영했으나, AI모델 자동화시스템 고도화 개발을 통해 전화마케팅을 통한 금융상품판매 전건에 대해 불완전판매 여부 모니터링이 가능해졌다. 올해 슬로건인 ‘금융을 더 안전하게 소비자를 더 행복하게’라는 임직원 스스로의 다짐을 지키기 위해 지속적인 혁신을 추진하고 있다고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;KB국민카드는 또 청소년, 글로벌, 사회공익사업 등 행복한 사회를 만들기 위한 사회공헌활동을 전개하고 있다고 밝혔다. 기업의 사회적 책임 강화와 동반 성장의 주도적인 실천이 가능한 전사적인 ‘ESG 거버넌스’ 아래 일상의 작은 실천뿐만 아니라 비즈니스에 있어서도 환경과 사회에 대한 영향을 고려하고 세상의 긍정적 변화를 선도하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;특히, ‘사회를 위한 책임경영 내재화’를 목표로 미세먼지저감을 위한 숲 조성 등 친환경 사회공헌 활동, 예비초등학생 책가방·학용품 지원, 다문화·새터민 가정 어린이 맞춤형 한국어 교육지원, 비대면 청소년 금융교육 등 아동·청소년들의 복지 향상과 교육 지원을 위한 사업도 진행 중이다.&lt;br&gt;KB국민카드는 “최고의 인재와 담대한 혁신으로 가장 신뢰받는 국민의 행복 생활 파트너로서, 고객의 입장과 이익을 최우선으로 고려하고 개인과 조직의 발전을 넘어 국민과 함께 성장하고 사회 발전에 기여할 것”이라며 “이를 기반으로 카드 본업 경쟁력을 바탕으로 고객중심의 생활금융플랫폼 구축을 통한 미래 비즈니스 환경을 확보하여 업의 경계를 초월한 고객에게 새로운 가치를 제시할 수 있을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도미노피자 “KCSI 피자전문점 부문 8년 연속 1위 달성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500123</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:54:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118145357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363550 --&gt;도미노피자는 한국능률협회컨설팅이 주관하는 ‘2022 한국산업의 고객만족도(KCSI)’ 조사에서 피자전문점 부문 8년 연속 1위를 달성했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;도미노피자는 배달 피자 개념이 전무했던 1990년 한국 시장에 최초로 진출, 피자 대중화에 앞장서 온 세계 배달 피자 리더 기업으로 지난달 기준 478개의 매장을 보유하고 있다.&lt;br&gt;지난 3월에는 완벽한 제품을 완벽한 서비스로 고객들에게 제공해 항상 즐거움을 줄 수 있도록 하자는 의지를 담은 새로운 브랜드 슬로건 ‘Have More Fun. Life Food, Domino’s’를 발표했다. 기존 슬로건 ‘Life Food, Domino’s’에 스마일을 추가해 도미노피자를 찾는 모든 고객들의 행복을 바라는 마음을 표현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도미노피자는 IT 기술을 도입해 푸드테크 선도기업으로도 나아가고 있다. 도미노피자는 2020년 성균관대 자연과학캠퍼스에서 배달 전용 드론 ‘도미 에어’를 시범 운영해 상용화 가능성을 검토했다. 이를 바탕으로 국토부 주관 ‘드론 실증도시 및 규제 샌드박스 공모 사업’ 최종 사업자로 선정, 지난해 8월부터 10월까지 국내 최초로 드론 배달 서비스 상용화를 세종시에서 실시했다.&lt;br&gt;도미노피자는 비대면 니즈에 맞춰 온라인 결제 시 요청사항 하단의 ‘비대면 안전 배달’ 항목을 신설해 안전 배달 서비스를 강화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또, 피자 업계 최초로 실시 중인 도미노 드라이빙 픽업’ 서비스는 온라인 방문포장 주문 후 차를 타고 매장 방문 시, 고객의 차량으로 직접 피자를 전달하여 고객 편의를 극대화한 서비스이다. 이 외에도 피자 도착 시간을 알려주는 ‘알림벨 서비스’, 실시간 피자 위치를 알 수 있는 ‘GPS 트래커’ 등 푸드테크 선도기업으로서 고객에게 완벽한 주문 시스템을 제공하기 위해 끊임없이 노력하고 있다.&lt;br&gt;회사는 아울러 다양한 사회공헌활동과 후원 활동을 진행하며 사회, 기업, 소비자 모두가 성장할 수 있는 성공사례를 만들어 나가고 있다. 지난해에는 초록우산어린이재단 소속 아동들에게 후원금을 전달하는 ‘인재양성 캠페인’과 아동 100명에게 2400권의 책을 지원하는 ‘맛있는 책방’ 사업을 진행했다.&lt;br&gt;지난 8월 어깨동무 캠페인 시즌 11 협약을 통해 인재양성 캠페인을 확장, 아이리더(초록우산어린이재단에서 진행하는 예술 및 학업 우수자 후원 사업)의 미술계 아동 20명을 추가 지원하기로 했다. 이를 통해 아동들의 작품을 활용한 스페셜 굿즈를 제작하여 아동들에게 자신의 재능을 마음껏 펼칠 수 있는 장을 제공하고, 자신의 작품이 굿즈가 되는 새로운 경험도 제공할 계획이다&lt;br&gt;도미노피자는 지난 10월 서울문화재단과 업무 협약을 체결, 시각예술 분야의 신진작가들을 지원하는 공모전을 진행하기로 했다. 이 공모전을 통해 선정된 작가에게 기부금을 후원할 예정이며, 수상 작품은 추후 도미노피자 박스 패키지 디자인에 적용되어 고객에게 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도미노피자는 다양한 캠페인을 통해 ESG 경영에 앞장서고 있다고 설명했다. 음식 낭비를 막고 일회용품 사용을 줄이기 위해 피자 주문 시 함께 오는 피클, 소스, 포크 제공 여부와 수량을 고객이 직접 선택하는 ‘Zero-Waste 캠페인’을 진행하고 있으며 지속 가능한 환경을 조성하기 위해 콩기름 잉크를 사용하여 재활용이 가능한 박스를 사용하고 있다. 또한 도미노피자는 미세먼지 저감 및 대기환경 개선을 위해 내년까지 직영점에서 운영하는 배달용 오토바이 총 629대를 모두 전기 오토바이로 교체할 계획이다.&lt;br&gt;도미노피자는 “고객들과 적극적으로 소통하고, 식품 위생 등 기본을 지키며 끊임없는 도전해 누구보다 신선하고 맛있는 재료, 남보다 앞선 IT 테크놀로지를 지속해서 선보이며 푸드테크 선도기업으로 거듭날 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>텍스타일 디자인 뱅크, ‘비대면 스타트업 IR’ 창업진흥원장상 대상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500125</guid>
      <pubDate>2022-11-18T14:59:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118145920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363552 --&gt;텍스타일 디자인 뱅크(Textile Design Bank)(대표 신수은)는 지난 10일 한국방송통신전파진흥원(KCA)가 개최한 ‘비대면 융합미디어분야 스타트업 IR 설명회’에서 창업진흥원장상 대상을 수상했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 행사는 과학기술정보통신부와 중소벤처기업부가 공동 추진하고 있는 ‘비대면 스타트업 육성 사업’의 일환으로 융합미디어 분야 스타트업 10개사와 ICT 전문투자사 10개사 등이 참여했다.&lt;br&gt;KCA는 메타버스 등 융합미디어분야에서 창의적이고 혁신적인 아이템을 보유한 유망 스타트업들의 조기 안정자금 확보와 투자 유치 활동을 적극 지원하기 위해 이번 행사를 주관했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 IR 행사에서 창업진흥원장상 대상을 수상한 텍스타일 디자인 뱅크는 AI 및 3D 디자인 맵핑 시뮬레이션 기술을 기반으로, 텍스타일 디자인 수출 중개뿐만 아니라 메타버스 가상세계에서도 텍스타일 디자인을 거래할 수 있도록 중개하는 O2O 웹 플랫폼 ‘TEXTILE DESIGN BANK’를 운영하고 있는 스타트업이다.&lt;br&gt;창의적인 디자이너와 전세계 52개국 이상의 글로벌 마켓이 이용하는 텍스타일 디자인 뱅크는 실제 원단이 아닌, 옷이나 원단에 들어가는 프린트 패턴 디자인을 디지털 파일 형태(One-repeat)로 손쉽게 거래하게 만든 O2O 웹 플랫폼으로 그 사업성과 기술성을 인정받아 수상하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한, 디자인 무단복제를 염려하는 디자이너들을 위해 플랫폼 내에서 미국 저작권 등록 전 과정을 대행하는 AI 미국 저작권 등록 대행 서비스도 개발해 진행하고 있다.&lt;br&gt;텍스타일 디자인 뱅크 신수은 대표는 “창의적인 디자이너들의 열정을 존중하며, 그들의 디자인을 전 세계에 수출하는 데 기여할 수 있도록 전 세계에서 가장 많은 텍스타일 디자인 컨텐츠를 보유한 기업이 되고자 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB·다올투자, ‘모두의주방’ 모두벤쳐스에 20억 규모 투자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500126</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:01:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118150132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363553 --&gt;모두벤쳐스(대표 박형주)는 20억원 규모의 브릿지 투자를 유치했다고 18일 밝혔다. KB투자증권, 다올투자증권 등이 투자자로 참여했다. 이로써 모두벤쳐스는 지난해 미래에셋벤처투자, SL인베스트먼트 등에서 30억원 규모 투자를 받은 데 이어 누적 투자액 50억원을 달성했다.&lt;br&gt;모두벤쳐스는 ‘혼밥대왕’, ‘바로덮밥’, ‘바로파스타&amp;amp;경양식’, ‘비돈이제돈이’ 등 배달 전문 소자본창업 브랜드를 확장하며 성장세를 이어가고 있다. 회사에 따르면 대형 물류 시스템을 기반으로 국내 대학교, 호텔 등 유통망을 확보하고 있으며 인도네시아, 일본, 베트남 등 재외교포단체 및 현지 기업들과 협력해 해외 진출을 모색 중이다. 최근에는 인건비 절감을 위한 자동조리 시스템을 갖춘 ‘자동화 로봇’ 개발에 나서 주목받고 있다.&lt;br&gt;모두벤쳐스 관계자는 이번 투자가 코로나19, 기준 금리 인상 등 대외여건 악화에 따른 위축된 경제 상황에서도 공유주방 업계에서 경쟁력을 보이며 신규 프랜차이즈 브랜드를 성공적으로 론칭시키는 등 한 단계 더 발전할 성장 역량을 인정받은 결과라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박형주 대표는 “이번 투자 유치를 발판으로 미래 성장 동력을 위한 기술 개발과 해외 판로를 개척하기 위해 경주할 것”이라며 “그간의 사업 노하우를 기초로 소비자들에게 새로운 미식 경험을 제공함과 동시에 소기업들 간의 상생으로 지역경제 활성화와 외식산업에 좋은 영향력을 발휘하기 위해 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 국회 국방위에서 ‘경호법 시행령’ 공방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500127</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:03:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118150243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;여야는 18일 국회 국방위원회에서 대통령 경호처가 입법 예고한 대통령 경호법 시행령 개정안을 두고 공방을 주고받았다. 개정안에는 대통령 경호처장이 경호 활동을 수행하는 군과 경찰 등 관계 기관 공무원에 대한 지휘권과 감독권을 행사하는 내용이 담겨 있다.&lt;!-- 그림 1363554 --&gt;김병주 더불어민주당 의원은 “(시행령)이 국가를 위험에 빠트릴 수 있고 군 지휘 체제를 문란시킬 수 있는 안이라고 본다. 80년 이후 이런 조항은 없었다”면서 “국방부가 안일하게 대응하는 것 같다. 경찰은 반대 의견을 냈고 ‘적절하지 않다’고 했다”고 지적했다.&lt;br&gt;김영배 민주당 의원은 “대한민국 국군을 지휘 감독할 수 있는 권한은 대통령과 대통령의 명을 받은 국방부 장관, 국군총장만 가지고 있다”면서 “헌법과 법률에 의한 군령 체계가 아닌 다른 방식으로 움직이면 그것은 군사 쿠데타에 해당한다”고 했다. 이어 “헌법과 법률 체계를 무시한 차지철 경호실장의 시대, 무소불위의 시대였다. 차지철 시대가 지금 부활하려는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;정성호 의원도 “대통령 경호 과정에 있어서 ‘군이라든가 경찰 협조가 없었다, 잘 안 됐다’는 그런 것이 없이 느닷없이 (개정안이) 나왔다”면서 “과거에 경호실장이 군·경을 다 지휘하면서 전횡을 일삼았던 이야기가 나온다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 임병헌 국민의힘 의원은 “현재까지도 대통령 경호처장이 파견된 군과 경에 대해 감독해왔다. 이걸 명확하게 시행령으로 정하자는 뜻”이라고 반박했다.&lt;br&gt;한기호 국민의힘 의원은 “지휘권을 행사하지 않고 경호할 수는 없다. 명문화할 수밖에 없는 것”이라며 “잘못됐기 때문에 바꾸려는 것이지, 잘됐기 때문에 유지하려는 것이 아니다”라고 주장했다. 아울러 “(민주당이) 이를 정치적으로 이용하고 건수로 만드니까 문제가 되는 것”이라며 “야당이 말하는 쿠데타는 정치적인 쿠데타지 군의 쿠데타가 아니다. 정치적으로 이용하려니까 극단적인 단어를 선택하는 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이종섭 국방부 장관은 “절차상에 있어서 법적 근거가 미약했다고 보기 때문에 근거를 마련하는 차원에서 제시됐고 입법 예고됐다”고 설명했다. 그러면서 “독재와 전혀 관련이 없고 지난 정부에서도 해온 것이다. 우려하는 일이 일어나지 않도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;시행령은 대통령이 임명한 인사로 구성된 국무회의를 거치면 효력이 발생한다. 국회를 통과할 필요는 없다. 경호법 시행령이 효력을 갖게 되면 경호처장은 경호처 소속 인력 700여명과 22경호경호대·101경비단·202경비단 등 경찰 인력 1300여명, 33군사경찰경호대 1000여명 등을 직접 지휘하게 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서영교 “윤석열 대통령에 ‘나가’ 하는 김건희 여사, 무례” 주장 (영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500133</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:32:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118152742_V.gif&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363562 --&gt;서영교 더불어민주당 최고위원이 G20 환영 만찬장에서 김건희 여사가 윤석열 대통령에게 한 손짓에 대해 “무례하다”고 주장했다.&lt;br&gt;서 의원은 지난 17일 MBC ‘뉴스외전’과의 인터뷰를 통해 “대통령 부인이 대통령들의 순방 자리에서 부부가 같이 간 자리가 있었던 것 같다”며 “순방의 만찬장에서 대통령 옆에서 ‘나가 나가’ (했다)”고 주장했다.&lt;br&gt;서 의원은 “정상회담 공식 순방 영상에서 이 같은 모습이 나왔다고 한다”며 “잘못된 것들은 드러나게 돼 있다. 국익을 만들어 내는 (결과가 있길 바란다). 김 여사만 보인다. 김 여사의 윤 대통령을 향한 무례한 모습들에 국민들이 안타까워 하는 모습이다. 국민들이 실망하는 모습이다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서 의원의 이 같은 발언은 MBC가 대통령 순방 취재 일정에 동반하지 못한 것을 언급하며 나왔다.&lt;br&gt;서 의원은 “깜깜이 순방은 대통령실의 문제다”라며 “대통령 부인을 위한 취재 준비, 일정 준비가 더 길지 않았나. 찍은 후 내놓은 과정도 그렇다. 잘못됐다”며 이 같이 말했다.&lt;!-- 그림 1363563 --&gt;서 의원이 언급한 장면은 지난 15일(현지시간) 인도네시아 발리 가루다 위스누 끈짜나 문화공원에서 열린 G20 환영 만찬장에서 포착된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 환영 만찬은 인도네시아 조코 위도도 대통령의 공식 유튜브 계정을 통해 생중계 됐다. 카메라는 각국 정상들이 자유롭게 담소를 나누는 모습을 담았다. 만찬 테이블에 앉아 있는 윤 대통령 부부의 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;흰색 드레스를 입은 김 여사는 뒤에 앉은 남성 수행원에게 무언가를 듣고 고개를 끄덕였다. 이후 윤 대통령 팔을 살짝 친 뒤 나가라는 듯한 손짓을 했다.&lt;br&gt;윤 대통령에게 무슨 말을 건네기도 했으나, 영상은 음성을 없애고 음악을 넣은 것이라 들리지 않아 김 여사의 발언 내용을 알 수는 없다.&lt;br&gt;다른 곳을 보고 있던 윤 대통령은 김 여사가 부르자 고개를 돌린 뒤, 김 여사의 말을 들으며 살짝 고개를 끄덕였다.&lt;!-- 그림 1363564 --&gt;이를 두고 온라인에서는 김 여사가 윤 대통령에게 “나가”라고 했거나 “가자”라고 했다는 등의 설왕설래가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에는 시진핑 중국 국가주석, 마크롱 프랑스 대통령, 사우디 왕세자 등 참석자들이 대화를 나누던 모습이 나오기도 했다.&lt;br&gt;이와 관련해 김 여사가 윤 대통령에게 참석자들과 대화하러 가자는 제안을 한 게 아니냐는 추측도 나왔다.&lt;!-- 그림 1363565 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최승재 국민의힘 의원, 이태원 소상공인 지원 현행법 개정안 발의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500135</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:38:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/07/SSI_20221107154833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국민의힘에서 ‘이태원 참사’로 어려움을 겪고 있는 이태원 소상공인을 지원하기 위한 법안이 나왔다.&lt;!-- 그림 1358555 --&gt;최승재 국민의힘 의원은 18일 현행 소상공인기본법에 불분명하게 명시된 지원 대상과 근거를 명확하게 바꾸는 ‘소상공인기본법 일부개정법률안’을 발의했다.&lt;br&gt;최 의원이 발의한 법안에는 현행법에 ‘현장 조사, 추모 공간의 조성 등 영업 환경의 변화로 영업이익이 감소했거나, 영업이익이 현저하게 감소할 우려가 있는 경우를 포함한다’란 내용이 추가됐다. 현행 소상공인기본법 제 29조에는 재난 피해 지원에 대해 ‘재난의 발생으로 영업에 심대한 피해를 입었거나 피해를 입을 우려가 있는 소상공인에 대하여 예방ㆍ대비ㆍ대응ㆍ복구 및 지원 등 필요한 시책을 실시할 수 있다’라고 명시돼있다. 이에 ‘영업에 피해를 입었거나, 입을 우려가 있는’이란 대목이 모호하다는 지적이 많았다.&lt;br&gt;개정안 발의는 현행법에서 규정하고 있는 피해 규모나 의미가 모호해 소상공인들이 지방자치단체로부터 지원 대상으로 인정받기 어렵다는 지적을 반영한 결과다. 법안을 발의한 최 의원을 비롯한 국민의힘 소상공인위원회와 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회·보건복지위원회 소속 국민의힘 의원들은 지난 16일 서울 용산구 이태원에서 상인회와 만나 ‘이태원 소상공인 지원 대책 마련 간담회’를 진행했다. 소상공인의 의견을 직접 듣는 이 자리에는 중소벤처기업부 소상공인정책실, 용산구청 재정경제국 일자리경제과 관계자가 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 의원은 “이태원 소상공인들이 장사 및 영업이 제한되는 영업 환경에 놓여 힘겨운 상황에 처해있다”며, “폐업 위기를 사전에 예방하고, 이태원 소상공인을 신속하게 지원해야 한다”며 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2차전 상대 가나의 아도 감독, 손흥민의 어릴적 스승이라 얄궂네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500016</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:46:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118084945_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363360 --&gt;손흥민(30·토트넘)이 28일 오후 10시(한국시간) 알라얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 치러지는 카타르월드컵 조별리그 H조 2차전에서 ‘옛 스승’과 사제 대결을 펼친다.&lt;br&gt;사상 두 번째 원정 월드컵 16강 진출에 도전하는 대표팀이 그나마 1승 상대로 꼽는 것이 가나다. 한국은 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 28위로 14위 우루과이, 61위 가나, 9위 포르투갈을 차례로 만난다. 그나마 가나가 우리가 1승 제물로 삼을 만하다. 전력이 월등한 포르투갈과 우루과이를 상대로 승점 1씩 챙기고 가나에 승점 3을 거두는 것이 벤투호의 16강 로드맵이다.&lt;br&gt;그런데 오토 아도(47) 가나 감독이 누구보다 손흥민을 잘 아는 어릴 적 스승이어서 공교롭다. r가나 매체 가나웹에 따르면 그는 17일(현지시간) 아랍에미리트(UAE) 아부다비의 ZSC 스타디움에서 스위스와 평가전을 치른 후 한국전에 대한 취재진 질의 중에 손흥민을 언급했다. 아도 감독은 “내 오랜 친구인 손흥민과 만남을 기대 중”이라며 “손흥민이 독일 프로축구 함부르크의 19세 이하(U-19) 팀에 있을 때 내가 감독이었는데 다시 만나게 돼 기쁘다”고 말했다.&lt;br&gt;아도 감독은 1975년 독일 함부르크의 가나 이민자 가정에서 태어난 이중국적자다. 선수 경력도 모두 독일 무대에서 쌓았다. 2000년대 초반 ‘명문’ 도르트문트에서 전성기를 보낸 아도는 ‘고향팀’ 함부르크에서 현역 생활을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 2009년부터 함부르크에서 지도자 수업을 받았다. 2015년까지 함부르크에서 일하면서 유소년팀을 지도했는데, 이때 손흥민과 인연을 맺었다. 손흥민은 2008년부터 함부르크 유소년팀에서 ‘축구 유학’ 생활을 시작했다.&lt;br&gt;아도 감독은 당시 독일어가 서툴렀던 손흥민이 이해를 못하는 부분이 있으면 통역을 구해서라도 설명하려고 노력할 정도로 세심하게 지도한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;손흥민이 2013년 함부르크를 떠나 레버쿠젠에 입단하면서 둘은 헤어졌다. 그 뒤 손흥민은 승승장구했다. 2015년 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 토트넘에 입단해 성장에 성장을 거듭하며 세계 최고의 공격수로 우뚝 섰고, 지난 시즌에는 EPL 공동 득점왕에도 올랐다.&lt;br&gt;아도 감독도 일이 술술 풀렸다. 친정팀 도르트문트에서 수석코치를 맡는 등 지도력을 인정받았다. 2013년부터 간간이 아도 감독에게 대표팀 일을 맡겼던 가나축구협회는 카타르월드컵을 앞두고 감독직을 제안했다. 올해 초 아프리카 네이션스컵 부진을 이유로 경질된 밀로반 라예바치 감독에 이어 감독대행을 맡았다.&lt;br&gt;가나는 아도 감독 지휘 아래 아프리카 예선에서 나이지리아와 홈에서 0-0으로, 원정에서 1-1로 비겨 카타르 본선행을 확정했다. 가나축구협회는 아도 감독을 정식 감독으로 선임했다. 당시 아도 감독은 도르트문트와 계약이 남아있었는데, 가나축구협회가 직접 나서 협의해 해결한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;머나먼 한국에서 온 축구 유학생과 새내기 지도자로 만났던 손흥민과 아도 감독이 각자 훨씬 높은 위치에서 ‘사제 대결’을 펼치게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아도 감독이 지난 14일 FIFA 홈페이지 인터뷰를 통해 털어놓은 얘기들을 조금 길지만 옮겨본다.&lt;br&gt;&lt;i&gt;“우리는 누구도 물리칠 수 있다. 선수들에게 달려 있지, 내가 아니다. 지금까지 이렇게 끌고 온 것도 그들의 경기력 덕이다. 내가 있건 없건 그들은 자질을 갖췄다. 난 그들을 올바른 위치에 올려놓아 공이 있건 없건 최선의 경기를 펼칠 수 있도록 만들 책임이 있다. 그들은 함께 경기할 수 있어야 한다.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;우리는 강한 세 상대와 맞선다. 3패 할 수도, 3승 할 수도 있다. 우리에게 달려 있다. 우리가 상대들의 플레이 스타일에 어떻게 적응하느냐, 어떻게 우리가 그들을 막을지, 어떻게 우리가 하나의 팀으로 함께 할지 등에 달려 있다.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;모든 경기가 다 다르다. 첫 경기가 결정적일 것이다. 그 다음 경기들은 첫 경기 결과에 의존한다. (첫 경기를) 내주면 우리는 두 번째 경기에 더 공격적일 필요가 있다. (첫 경기를 내주지) 않으면 우리는 스스로를 다르게 위치지을 수 있다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디노마드, 차별화된 구성원 성장 관리 시스템 ‘디노마드 HR’ 구축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500138</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:47:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118154716_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363571 --&gt;인공지능(AI) 기반의 MICE&amp;amp;콘텐츠 전문 기업 ‘디노마드’는 구성원 성장 관리를 위한 HR 시스템인 ‘디노마드 HR’을 구축했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;디노마드 HR은 구성원 개개인의 성장 로드맵을 체계적으로 케어하고, 관리하기 위한 시스템이다. 디노마드는 목표 설정, 성과 피드백 등 일대일 맞춤형 성장을 디지털 시스템으로 지원하겠다는 방침이다.&lt;br&gt;디노마드는 기존의 목표 관리(MBO) 시스템에 균형 성과 평가 제도(BSC)를 추가로 도입하고 이달부터 적용한다. 구성원들은 홈페이지를 통해 개별 성장 로드맵을 디자인하고 성장 리포트와 피드백을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디노마드는 교육·복지 등 구성원들의 성장을 위한 다양한 프로그램을 도입하고 있다. 디노마드는 지난 달부터 서강대학교 경영전문대학원과 함께 ‘MICE 기술융합 전문가 과정’을 개설하는 등 구성원의 역량 강화에도 힘쓰고 있다.&lt;br&gt;디노마드 인사 담당 최고 책임자(CHO) 조가현 이사는 “구성원의 성장이 곧 기업의 성장이라는 것이 디노마드의 핵심 가치”라며 “기술융합을 통한 근무 혁신으로 구성원과 함께 성장하는 기업이 되기 위해 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;메타버스 오피스를 통한 주 1일 출근을 시행하고 있는 디노마드는 앞으로도 DX(디지털 전환) 기반의 근무 혁신을 지속할 예정이다.&lt;br&gt;한편 디노마드는 올해 중소벤처기업벤처부를 통해 모범적 인재 육성 우수기업인 ‘인재육성형 중소기업’에 선정된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>튀르키예 법원, 여신도 유린한 목사에 징역 8658년형 선고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500040</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:48:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118094912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363414 --&gt;튀르키예의 한 목사가 8658년의 징역형을 선고받았다고 영국 BBC가 17일(현지시간) 전했다. 보고 들은 것이 적을지 모르겠는데 기한이 정해진 징역형 가운데 역대 최장 형량이 아닌가 싶다.&lt;br&gt;주인공은 컬트 목사로 불리며 주변의 많은 여성들을 “고양이&lt;br&gt;새끼들”이라고 불렀던 아드난 옥타르(66). 지난해 성폭행 및 미성년 유린 등의 혐의로 1심에서 1075년형이 선고됐는데 항소했다가 오히려 형량이 늘었다. 이스탄불 항소심 재판부는 215명의 피고인 대부분의 형기를 감경한 반면, 옥타르를 비롯한 10명에게 8658년형을 선고했다.&lt;br&gt;옥타르는 자신의 이름을 딴 텔레비전 채널을 갖고 있을 정도였다. 진화론도 반대했고, 창조론을 조롱하는 책도 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;옥타르와 그를 추종하는 수백명이 체포된 것은 2018년이었다. 범죄조직 운영, 탈세, 성폭행, 대테러법 위반 등 갖가지 혐의가 적용됐다. 옥타르는 체포되는 와중에 자신에게 제기된 혐의가 “거짓말이며 (정부 뒤에 숨겨진) 영국의 ‘딥 스테이트’가 조종하는 게임”에 농락당하는 것이라고 취재진에게 밝혔다. 그가 평소 걸핏하면 입에 올리던 논리였다.&lt;br&gt;그는 지난해 1월 10개 혐의로 유죄 판결을 받았는데 범죄조직 수괴, 정치군사적 간첩, 미성년 성적 유린, 강간, 흑색선전 등이었다. 아울러 2016년 미수에 그친 쿠데타 시도로 251명이 죽고 2000명 이상이 다치게 된 데 연루돼 축출된 성직자 페툴라흐 굴렌과 각별한 관계가 있다는 데 대해서도 유죄가 선고됐다. 하지만 상급심은 이 판결을 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;옥타르의 특이한 생각과 행각은 튀르키예뿐만 아니라 해외에서도 악명을 떨쳤다. 2018년 이전에도 여러 차례 당국에 체포돼 몇 년 동안 교도소와 정신병동을 오가야 했다. 창조론을 조롱하는 그의 책 ‘창조의 아틀라스’(the Atlas of Creation) 수백만 부가 대학과 도서관 등에 초대받지 않은 채 뿌려지기도 했다. 그 책에서 그는 글로벌 테러리즘의 뿌리에 다윈의 진화론이 있다고 주장하기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유비엔, 인공지능 학습용 데이터 ‘아이디어 해커톤’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500139</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:50:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118154950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363572 --&gt;농업 정보기술(IT) 전문 기업 유비엔은 오는 30일 지능형 스마트팜(참외) 데이터 인공지능 학습용 데이터를 활용한 ‘아이디어 해커톤’ 대회를 개최한다고 18일 밝혔다. 이번 대회는 ‘인공지능 학습용 데이터 구축사업’과 연계하여 AI 산업 활성화 및 지능형 스마트팜(참외) 데이터를 활용한 창의적인 아이디어와 모델 발굴 추진을 위한 목적으로 개최된다.&lt;br&gt;‘인공지능 학습용 데이터 구축사업’은 과학기술정보통신부가 주관하고 한국지능정보사회진흥원(NIA)이 추진하는 코로나 경제 위기 속 대규모 일자리 창출과 국가 인공지능 산업을 육성하기 위해 진행하는 사업으로 참여사 유비엔, 춘종묘, 국립경상대학교, 성주참외과채류연구소가협력해 과제를 수행하고 있다.&lt;br&gt;아이디어 해커톤 대회는 대학(원)생, 관련 분야 종사자 및 일반인(국내 거주 외국인 포함)이라면 누구나 참가가 가능하다. 참가 신청은 18일부터 28일까지 인공지능 학습용 데이터를 활용한 아이디어를 파워포인트 형식의 문서로 만들어 신청서와 함께 이메일로 접수하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이디어 융합성·혁신성·상용화 가능성·기술적 타당성 등을 심사하게 되며, 서류 심사를 거쳐 선발된 최종 팀이 대회에 참가할 수 있다.&lt;br&gt;수상팀 발표는 12월 1일 개별 메일로 발표하며, 대상 한 팀에게 100만원, 최우수상 한 팀에게 50만원, 우수상 두 팀에게는 30만원의 상금을 주는 등 총 210만원의 상금을 지급할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이병철 삼성 창업회장 35주기 추도식…삼성·CJ 일가 등 참배</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500087</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:53:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118134701_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363511 --&gt;호암 이병철 삼성 창업회장의 35주기 추도식이 18일 경기 용인시의 선영에서 열렸다. 이 창업회장의 기일(19일)이 토요일인 관계로 추도식은 하루 앞당겨 진행됐다.&lt;br&gt;삼성을 비롯해 신세계, CJ, 한솔 등 범삼성 계열 총수 일가는 이날 용인 호암미술관 인근 선영을 찾아 참배했다.&lt;br&gt;호암의 손자인 이재용 삼성전자 회장을 비롯해 홍라희 전 리움미술관장, 이부진 호텔신라 사장, 이서현 삼성복지재단 이사장, 이 이사장의 남편인 김재열 삼성경제연구소 사장 등 삼성 총수 일가는 이날 오전 9시에서 10시 사이 선영에 도착했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호암의 장손인 이재현 CJ그룹 회장은 아들 이선호 CJ제일제당 식품성장추진실장 등과 함께 이날 오전 9시 40분쯤 선영을 찾아 40분가량 선영에 머물다 자리를 떠났다. 이재현 회장은 예년처럼 추도식과 별도로 서울에서 호암의 제사를 지낸다. 제사는 19일 저녁 열린다.&lt;br&gt;호암의 외손자인 조동길 한솔그룹 회장도 사장단과 함께 이날 오후 3시쯤 선영을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신세계그룹에서는 사장단이 이날  선영을 찾아 참배했다.&lt;br&gt;범삼성 계열 그룹 일가는 과거에는 호암 추도식을 공동으로 열었지만, 형제인 CJ 이맹희 전 회장과 삼성 이건희 선대회장이 상속 분쟁을 벌인 2012년부터는 같은 날 시간을 달리해 별도로 추도식을 열어왔다.&lt;br&gt;이병철 창업회장은 1938년 청과물·건어물 수출업으로 창업한 ‘삼성상회’를 세웠고, 이는 삼성물산의 뿌리가 됐다. 이 회장이 1953년 설탕 사업으로 시작한 제일제당은 CJ그룹의 모태가 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이병철 삼성 창업회장 35주기 추도식…삼성·CJ 일가 등 참배</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500087</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:53:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118134701_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363511 --&gt;호암 이병철 삼성 창업회장의 35주기 추도식이 18일 경기 용인시의 선영에서 열렸다. 이 창업회장의 기일(19일)이 토요일인 관계로 추도식은 하루 앞당겨 진행됐다.&lt;br&gt;삼성을 비롯해 신세계, CJ, 한솔 등 범삼성 계열 총수 일가는 이날 용인 호암미술관 인근 선영을 찾아 참배했다.&lt;br&gt;호암의 손자인 이재용 삼성전자 회장을 비롯해 홍라희 전 리움미술관장, 이부진 호텔신라 사장, 이서현 삼성복지재단 이사장, 이 이사장의 남편인 김재열 삼성경제연구소 사장 등 삼성 총수 일가는 이날 오전 9시에서 10시 사이 선영에 도착했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호암의 장손인 이재현 CJ그룹 회장은 아들 이선호 CJ제일제당 식품성장추진실장 등과 함께 이날 오전 9시 40분쯤 선영을 찾아 40분가량 선영에 머물다 자리를 떠났다. 이재현 회장은 예년처럼 추도식과 별도로 서울에서 호암의 제사를 지낸다. 제사는 19일 저녁 열린다.&lt;br&gt;호암의 외손자인 조동길 한솔그룹 회장도 사장단과 함께 이날 오후 3시쯤 선영을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신세계그룹에서는 사장단이 이날  선영을 찾아 참배했다.&lt;br&gt;범삼성 계열 그룹 일가는 과거에는 호암 추도식을 공동으로 열었지만, 형제인 CJ 이맹희 전 회장과 삼성 이건희 선대회장이 상속 분쟁을 벌인 2012년부터는 같은 날 시간을 달리해 별도로 추도식을 열어왔다.&lt;br&gt;이병철 창업회장은 1938년 청과물·건어물 수출업으로 창업한 ‘삼성상회’를 세웠고, 이는 삼성물산의 뿌리가 됐다. 이 회장이 1953년 설탕 사업으로 시작한 제일제당은 CJ그룹의 모태가 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이병철 삼성 창업회장 35주기 추도식…삼성·CJ 일가 등 참배</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500087</guid>
      <pubDate>2022-11-18T15:53:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118134701_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363511 --&gt;호암 이병철 삼성 창업회장의 35주기 추도식이 18일 경기 용인시의 선영에서 열렸다. 이 창업회장의 기일(19일)이 토요일인 관계로 추도식은 하루 앞당겨 진행됐다.&lt;br&gt;삼성을 비롯해 신세계, CJ, 한솔 등 범삼성 계열 총수 일가는 이날 용인 호암미술관 인근 선영을 찾아 참배했다.&lt;br&gt;호암의 손자인 이재용 삼성전자 회장을 비롯해 홍라희 전 리움미술관장, 이부진 호텔신라 사장, 이서현 삼성복지재단 이사장, 이 이사장의 남편인 김재열 삼성경제연구소 사장 등 삼성 총수 일가는 이날 오전 9시에서 10시 사이 선영에 도착했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호암의 장손인 이재현 CJ그룹 회장은 아들 이선호 CJ제일제당 식품성장추진실장 등과 함께 이날 오전 9시 40분쯤 선영을 찾아 40분가량 선영에 머물다 자리를 떠났다. 이재현 회장은 예년처럼 추도식과 별도로 서울에서 호암의 제사를 지낸다. 제사는 19일 저녁 열린다.&lt;br&gt;호암의 외손자인 조동길 한솔그룹 회장도 사장단과 함께 이날 오후 3시쯤 선영을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신세계그룹에서는 사장단이 이날  선영을 찾아 참배했다.&lt;br&gt;범삼성 계열 그룹 일가는 과거에는 호암 추도식을 공동으로 열었지만, 형제인 CJ 이맹희 전 회장과 삼성 이건희 선대회장이 상속 분쟁을 벌인 2012년부터는 같은 날 시간을 달리해 별도로 추도식을 열어왔다.&lt;br&gt;이병철 창업회장은 1938년 청과물·건어물 수출업으로 창업한 ‘삼성상회’를 세웠고, 이는 삼성물산의 뿌리가 됐다. 이 회장이 1953년 설탕 사업으로 시작한 제일제당은 CJ그룹의 모태가 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야 의원 축구대회… 정진석 연맹 회장, “매일 째려보다 화합, 국민 위안”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500145</guid>
      <pubDate>2022-11-18T16:08:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118160504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국회의원들이 화합을 위해 축구 경기에 나섰다. 국회는 국정 감사 이후 곧바로 예산 정국을 맞아 여야 의원이 곳곳에서 충돌하고 있는 상황이지만, 이날만큼은 함께 웃으며 화합을 약속했다.&lt;!-- 그림 1363579 --&gt;정진석 국회의원 축구연맹 회장은 18일 국회 운동장에서 열린 축구 경기에 앞서 인사말에서 “매일 서로 째려보다가 오늘만큼은 서로 웃고 격려하면서 화합하는 좋은 모습을 국민께 보여드리면 작은 위안이 되지 않을까 생각한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1363580 --&gt;김진표 국회의장은 “22년만에 여야 축구대회가 성사됐다. 축구 시합 한 번 하기가 하늘의 별 따기처럼 어려웠다”라고 했다. 그러면서 “영국은 2차 대전 중 런던 대공습 때도 국민 단합을 위해 축구를 계속했다”며 “국정조사 등으로 (여야 의원 간) 긴장이 높아졌지만, 그럴수록 여야 의원들이 서로 몸 부대끼면서 땀 흘리는 모습 보면 국민이 조금 더 편안해지지 않을까”라고 말했다. 이어 “(오는) 26일 한일 의원 축구 대회를 위해 선수선발전을 겸한다. 모두가 ‘내가 손흥민’이란 각오로 열심히 뛰되 절대로 손흥민처럼 다치면 안 된다”라고 강조했다.&lt;br&gt;축구대회에 참가하는 국민의힘 소속 선수는, 주장을 맡은 송석준 의원을 필두로 노용호·김석기·정진석·김학용·허은아·김미애 의원이 이름을 올렸다. 더불어민주당 소속 의원은 위성곤 의원이 주장을, 이외 김승남·임오경·김영진·조오섭·오영환·윤호중·김병욱·신현영·이수진(비례)의원이 선수로 뛰었다.&lt;!-- 그림 1363582 --&gt;이날 국민의힘은 빨간색 유니폼을, 더불어민주당은 파란색 유니폼을 입고 경기에 임했다. 국민의힘 축구팀 감독으로는 이영표 강원FC 대표이사가 , 민주당 감독으로는 김병지 차기 강원 FC 대표 이사이자 현 대한축구협회 부회장이 나섰다. 시축은 김 의장, 국회의원축구연맹 회장을 맡은 정진석 국민의힘 비상대책위원장, 정몽규 축구협회장이 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프로코피예프 준비한 KBS교향악단 ‘자유를 향한 찬가’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500152</guid>
      <pubDate>2022-11-18T16:36:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118163611_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363604 --&gt;KBS교향악단이 오는 24일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 제784회 정기연주회 ‘자유를 향한 찬가’를 개최한다.&lt;br&gt;이번 공연에서는 제9대 음악감독 피에타리 잉키넨이 지휘봉을 잡고 피아니스트 릴리야 질버스타인이 협연자로 나선다. 1부에서는 피아니스트 릴리야 질버스타인이 세르게이 프로코피예프의 ‘피아노 협주곡 제3번’을 연주한다. 1987년 부조니 국제 피아노 콩쿠르 우승에 빛나는 질버스타인은 아바도가 지휘하는 베를린 필하모닉과의 협연 무대로 화려하게 데뷔한 이후 시대를 풍미하는 피아니스트로 자리매김했다. 현재는 빈 국립음대의 교수로 재직하며 국내에서는 1999년, 2002년에 이어 20년 만에 세 번째로 KBS교향악단과 협연한다.&lt;br&gt;2부에서는 프로코피예프 최고의 걸작으로 평가되는 ‘교향곡 제5번’을 선보인다. 이 곡은 독특하고 신랄한 화성과 결합한 특징적인 멜로디를 통해 그만의 독창적인 작곡 세계를 보여 준다. 잉키넨이 인간의 숭고함과 위대함을 그려낸 대작을 어떻게 해석할지가 관전 포인트다. 관객들은 이번 공연에서 음악을 통해 정치적 억압에서 벗어나 온전히 예술가로서의 꿈을 펼치고자 했던 프로코피예프를 마주하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KBS교향악단 관계자는 “이번 정기연주회는 유럽 지휘계의 신성(新星) 피에타리 잉키넨 음악감독과 중량감 있는 연주로 청중을 압도하는 피아니스트 릴리야 질버스타인이 특별한 호흡을 선사할 예정”이라며 “많은 분께서 공연장을 찾아 값진 경험을 함께해주시길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재깍재깍 다가오는 화물연대 총 파업…이대로라면 24일 물류 대란 불가피</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500157</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:00:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118165221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363619 --&gt;화물연대가 예고한 전면 파업 일정이 다가오지만, 해결 실마리가 보이지 않고 있어 지난 6월에 이어 다시 한번 전국적인 물류 대란을 피할 수 없을 것으로 전망된다. 화물연대가 파업 이유로 내세운 조건은 화물 안전운임제 일몰제 폐지와 안전운임제 적용 확대이다.&lt;br&gt;그러나 현재로서는 파업을 피하기 어려울 것으로 전망된다. 18일 국토교통부와 국회 등에 따르면 화물연대의 요구와 정부·여당의 견해 차이가 너무 커서 수용하기 어려운 상황이다. 설령 화물연대의 요구를 받아들인다고 해도 국회가 화물자동차운수사업법을 개정해야 하는데, 여야 입장이 다를 뿐만 아니라 관련 법률 개정안을 처리할 일정조차 잡지 못하고 있다. 이 때문에 화물연대가 파업 결정을 번복하지 않으면 24일 파업은 불가피하다.&lt;br&gt;화물연대의 요구는 올해 말로 끝나는 안전운임제 일몰제를 폐지하고 안전운임제 적용 품목을 컨테이너와 시멘트 운송 외에 철강, 차량운송, 곡물·사료, 유조차, 택배 간선 화물차까지 확대하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 정부와 여당은 안전운임제 일몰제 폐지는 받아들일 수 없고, 대신 일몰제를 3년 연장해주는 선에서 양보하겠다는 태도이다. 지난 6월 파업 종결 협상에서도 일몰제 연장은 받아들이겠다고 했었다. 다만, 안전운임 실시 효과(교통안전)가 크지 않다며 품목 확대에는 반대하고 있다.&lt;br&gt;반면 야당의 입장은 다르다. 화물연대의 요구를 수용해 안전운임제 일몰제를 폐지하고 안전운임제 품목도 확대하는 내용의 법률 개정안을 내놓았다. 물론 야당 의원들 가운데는 일몰제 폐지에는 동의하면서도 화물연대가 요구하는 5개 품목 확대까지는 지나치다는 시각도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 다수당인 야당이 밀어붙인다고 해도 법 개정까지 난항이 따른다. 상임위를 통과해도 법사위를 거쳐야 하는데, 현재 법사위원장은 여당이 맡고 있어 야당의 일방처리가 쉽지 않다. 국회가 개정안을 의결해도 대통령이 거부권을 행사할 수도 있다. 물론 거부권 행사는 정치적 부담도 크다.&lt;br&gt;현재로서는 일몰제 연장은 정부나 여당이 모두 수용할 수 있다. 여기서 여야 협상에 따라 ‘+알파’를 기대할 수도 있다. 안전운임제 적용 품목을 한두 개라도 확대하는 쪽으로 양보하는 선에서 법을 개정하겠다는 정치적 약속을 제시해 화물연대에 파업 철회 출구를 마련해주는 것이다.&lt;br&gt;이쯤에서 화물연대가 이런 정치적 합의를 수용해 파업 결정을 거두어 들이거나 일정을 수정하면 급한 대로 파업은 피해갈 수 있다. 정부 안에서도 겉으로는 표현하지 않지만 이게 최선의 방법이라고 생각하는 사람도 있다. 앞으로 일주일 안에 정부와 정치권, 화물연대가 어떤 협상 결과를 내놓느냐에 따라 물류 대란 여부가 결정된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만나플러스, 월 납입 가능 ‘배송원 전용 운전자보험’ 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500163</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:04:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118170409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363626 --&gt;만나코퍼레이션의 배달대행 브랜드 만나플러스가 현대해상과 함께 보험료 월 납입이 가능한 자사 배송원 전용 운전자보험을 선보였다.&lt;br&gt;18일 만나플러스에 따르면 해당 운전자보험은 단체보험 형태로, 만나플러스 소속 배송원이면 누구나 연령에 상관없이 가입 가능하며, 개인보험 대비 저렴한 금액에 보장범위가 넓은 것이 특징이다. 보장 내용과 금액에 따라 A플랜, B플랜 중에 선택할 수 있으며, 두 가지 모두 월 납입 금액은 1만원대로 배송원 보험료 부담을 줄였다. 프리랜서 고용 형태인 배송원 특성상 보험 가입 및 해지도 월 단위로 가능한 것 또한 장점이다.&lt;br&gt;단체보험이기 때문에 배송원을 고용하고 관리하는 대리점(지역 배달대행사)이 직접 개인별 운전자보험을 계약 및 해지할 수 있어 배송원의 안전 보장은 물론 지사 운영에도 많은 도움을 제공할 것으로 보인다고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 외에도 만나플러스는 배송원 운행 중 사고 시 보상을 받기 위해 필수적인 유상운송 보험의 가입을 독려하고 보험료 부담을 줄이고자 ‘시간제 유상운송 보험’도 제공하고 있다. 시간제 유상운송 보험은 실제 운행한 시간만큼 분 단위로 보험료를 내는 방식이다.&lt;br&gt;만나플러스 관계자는 “자사 배송원에게 보다 안전하고 안정적인 근무환경을 제공하고자 고용보험 및 종합소득세 신고 지원, 시간제 유상운송 보험 제공 등 다양한 혜택을 제공하기 위해 노력하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 만나코퍼레이션은 배달업계 안전 문화 구축을 위한 안전배달 캠페인에 적극 참여하는 등 배달 종사자의 환경 개선에 노력한 점을 인정받아 최근 국토교통부에서 선정하는 ‘소화물 배송대행서비스사업자’ 인증을 취득했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나쁜년’ 들고 돌아온 비비 “분노 끓어오를 때 내 노래로 해소됐으면”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500158</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:05:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118165325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363620 --&gt;가수 비비가 파격적인 제목의 타이틀곡 ‘나쁜년’을 들고 가요계로 돌아왔다.&lt;br&gt;비비는 18일 서울 강남구에서 1집 ‘로우라이프 프린세스’ 발매 기념 기자간담회를 열고 “이번 앨범 주제는 분노”라며 “분노와 슬픔이라는 게 꼭 숨겨야만 한다고 생각하지 않는다. 집에서 음악 정도는 들으며 풀어낼 수 있지 않겠느냐”라고 소개했다.&lt;br&gt;1집 전곡의 작사, 작곡, 프로듀싱에 참여해 비비의 뮤지션으로서 면모를 뽐낸 이번 앨범은 여러모로 파격적이다. ‘더블 타이틀’이 유행하는 시대에 4개의 타이틀(철학보다 무서운 건 비비의 총알, 나쁜년, 가면무도회, 조또)이다. 네 편의 뮤직비디오에는 갖은 범죄 장면이 들어가 있다. 노래 가사에는 욕설도 거침없이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비비는 음반에서 ‘오금지’라는 암흑가의 보스로 변신해 묵직하고 어두운 스토리를 풀어낸다. 비비는 “오금지는 어릴 때 버려져 홀로 자란 인물로 분노와 사랑이 섞여 있는 사람”이라며 “사랑받고 싶어하는 아주 작은 생각을 하고 있찌만 범죄 도시에서 살아가야 하는 사람”이라고 설명했다.&lt;br&gt;공중파 방송을 포기한 듯한 제목의 ‘나쁜년’에 대해서는 “너무 화가 난 상태로 격분한 상태에서 썼다”며 “이 곡을 쓰면서 그 분노가 해소됐기에 (원인을 제공한) 사람에게 보복은 가하지 않았다. 예술 활동을 하지 않는 분들도 평소 분노가 끓어오를 때 (내 노래로) 해소가 됐으면 좋겠다”고 전했다. 분노에 휩싸이게 만든 일에 대해서는 “신고하면 감옥에 갈 정도의 일을 당했다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;비비는 “내게 한 번 잘못한 것은 봐주겠지만, 앞으로는 다시는 봐주지 않겠다는 마음을 담아서 가사를 썼다. 또다시 잘못하면 ‘나쁜 X’으로 변해서 어떻게 해버리겠다는 마음”이라고 말했다. 또한 “(욕설 때문에) 방송 활동은 하지 못할 것 같다”며 “‘놈’과 ‘년’의 무게가 달라서 ‘놈’으로 할 수도 있었겠지만, 개인적으로 ‘년’이라는 단어가 좋았다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밀리언셀러 오른 진 ‘디 애스트로넛’ 누적 102만장 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500165</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:14:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118171037_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363629 --&gt;입대를 앞두고 지난달 첫 솔로 싱글 ‘디 애스트로넛’을 발표한 방탄소년단(BTS)의 진이 밀리언셀러에 등극했다.&lt;br&gt;소속하 빅히트뮤직은 18일 진의 싱글이 써클차트 기준 누적 102만 4382장이 팔렸다는 소식을 전했다. 진이 작사에 직접 참여한 ‘디 애스트로넛’은 청량하면서도 몽환적인 분위기가 특징인 노래다. 진은 “나를 빛나게 해준 아미에 대한 고마움과 애정을 듬뿍 담았다”며 아미(방탄소년단 팬)를 향한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;이 노래는 미국 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’에서 51위를 기록했고, 빌보드 ‘월드 디지털 송 세일즈’ 차트에서는 2주 연속 1위를 차지했다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내에서도 한터차트와 써클차트 주간 앨범 차트 정상에 올랐고, 엠넷 ‘엠카운트다운’ 1위를 달성했다. 이달 6∼12일에는 22만 4390장이 판매됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 금투세 조건부 유예안 제안… 정부 “거부”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500166</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:23:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118172212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;더불어민주당은 18일 금융투자소득세 유예를 조건부로 찬성하는 방안을 검토하겠다고 밝혔다. 그러나 정부는 민주당이 내세운 유예안을 즉각 거부했다.&lt;!-- 그림 1363631 --&gt;김성환 민주당 정책위의장은 이날 국회에서 기자간담회를 열고 “증권거래세를 낮추고 주식 양도소득세를 높이는 정부 방침 철회를 전제로 금투세를 2년 유예하는 것을 당에서 적극 검토하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;민주당이 내세운 유예안에는 현행 0.23%의 증권거래세율을 정부가 0.2%로 내리려는 것을 0.05%포인트 더해 0.15%로 낮추는 내용이 담겼다. 아울러 민주당은 정부가 주식 양도소득세 납부 대상 기준을 종목당 10억원에서 100억원으로 상향하려는 방침을 철회하라는 조건도 내걸었다.&lt;br&gt;김 정책위의장은 “금투세 도입의 핵심 내용은 세금 신설 목적이라기보다, 거래세를 낮춰 개미 투자자들의 부담을 줄이자는 취이자는 것”이라면서 “그래서 증권거래세를 0.15%로 낮추자고 했다”고 설명했다. 또. “주식 양도세 비과세 기준의 10억 원에서 100억 원으로 높인다는 방침은 전형적인 ‘초부자 감세’”라며 “20년에 걸쳐 비과세를 100억 원에서 10억 원으로 낮췄는데 역사를 거슬러 다시 올리는 건 맞지 않다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 금투세 유예를 위한 두 가지 조건에 대해서는 “입법이 아니라 시행령 사안이므로 정부도 이 부분에 대한 입장을 명확히 해야 한다”면서 “조건을 선행하면 지금의 시장 상태를 고려해 금투세 도입 시기 일시 유예를 적극 검토하겠다는 입장”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러나 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 기획재정위원회 전체회의에서 야당의 유예안에 대해 “증권거래세를 0.15%로 낮추는 것은 시기상조”라며 “동의할 수 없다”고 했다. 그는 “현재 주식시장 불확실성이 너무 크고 취약해 새로운 과세 체계 도입이 맞지 않다”며 “금융투자소득세제 시행을 2년 유예하고 주식 양도세 과세 기준을 100억원으로 상향 조정하는 것이 정부안”이라고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민주당이 내년 1월 금투세 시행 입장을 고수하다가 조건부 유예를 당 차원에서 역제안한 만큼, 여야가 합의에 이를 수 있을 가능성이 커졌다는 분석이 나온다. 민주당의 기류 변화는 이재명 민주당 대표가 지난 14일 비공개 회의에서 “금투세 도입에 신중해야 한다”는 취지의 발언을 내놓은 뒤, 당내 의견 수렴 작업을 거쳐 바뀌었다.&lt;br&gt;금투세는 주식이나 펀드 등 금융상품 투자로 얻은 소득 중 연간 5000만원을 넘는 부분에 과세하는 제도다. 2020년 여야 합의로 국회 본회의에서 처리할 당시, 여야는 금투세 도입에 따라 현행 증권거래세는 단계적으로 폐지하기로 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 안주면 타워크레인 점거” 거액 받아 챙긴 노조 간부 기소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500168</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:29:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118172846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363636 --&gt;조합원 채용을 요구하며 건설현장 내 타워크레인을 80여일 점거하다 급기야 돈을 주지 않으면 점거 농성을 계속할 것처럼 겁을 줘 건설사로부터 1억 5000만원을 받아 챙긴 혐의를 받는 노조 간부가 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;수원지검 여주지청은 업무방해와 공갈, 범죄수익은닉의규제및처벌등에관한법률위반 혐의로 전 한국노동조합총연맹 소속 간부 A씨를 구속기소했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 3월 29일 여주의 한 아파트 공사현장에서 조합원 채용을 요구하며 타워크레인에 올라 고공 점거 시위를 하다 건설사로부터 ‘처벌하지 않겠다’는 약속을 받고 점거를 중단했으나, 5월 11일부터 또다시 같은 방식으로 점거 시위를 벌여 공사를 방해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 두 번째 점거 시위를 중단하는 조건으로 수억원을 요구했으며, 점거는 7월 30일까지 80일간 지속됐다. 공사 지연에 따른 손해로 건설사 대표이사는 직접 타워크레인에 올가가 점거 중단을 호소했으나, A씨가 금전을 요구하며 20시간에 걸쳐 협상을 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;A씨는 결국 건설사로부터 1억 5000만원을 아들 계좌로 받은 뒤 점거 농성을 중단했으며, ‘자신에 대한 고소를 취하한다’, ‘합의 과정과 내용을 제삼자에게 발설하지 않는다’는 합의서를 작성하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨가 받은 돈은 노조 활동과 무관하게 개인적으로 사용한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;검찰은 “특정 노조 소속 근로자 채용 강요는 다른 노조 소속 근로자 또는 비노조원의 채용기회를 박탈해 노동시장의 자율성과 공정성을 훼손하는 불법행위”라며 “피해회사뿐만 아니라 적법하고 성실하게 노조활동을 하는 근로자와 노조에 해악을 끼쳐 반드시 근절해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 안주면 타워크레인 점거” 거액 받아 챙긴 노조 간부 기소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500168</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:29:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118172846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363636 --&gt;조합원 채용을 요구하며 건설현장 내 타워크레인을 80여일 점거하다 급기야 돈을 주지 않으면 점거 농성을 계속할 것처럼 겁을 줘 건설사로부터 1억 5000만원을 받아 챙긴 혐의를 받는 노조 간부가 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;수원지검 여주지청은 업무방해와 공갈, 범죄수익은닉의규제및처벌등에관한법률위반 혐의로 전 한국노동조합총연맹 소속 간부 A씨를 구속기소했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 3월 29일 여주의 한 아파트 공사현장에서 조합원 채용을 요구하며 타워크레인에 올라 고공 점거 시위를 하다 건설사로부터 ‘처벌하지 않겠다’는 약속을 받고 점거를 중단했으나, 5월 11일부터 또다시 같은 방식으로 점거 시위를 벌여 공사를 방해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 두 번째 점거 시위를 중단하는 조건으로 수억원을 요구했으며, 점거는 7월 30일까지 80일간 지속됐다. 공사 지연에 따른 손해로 건설사 대표이사는 직접 타워크레인에 올가가 점거 중단을 호소했으나, A씨가 금전을 요구하며 20시간에 걸쳐 협상을 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;A씨는 결국 건설사로부터 1억 5000만원을 아들 계좌로 받은 뒤 점거 농성을 중단했으며, ‘자신에 대한 고소를 취하한다’, ‘합의 과정과 내용을 제삼자에게 발설하지 않는다’는 합의서를 작성하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨가 받은 돈은 노조 활동과 무관하게 개인적으로 사용한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;검찰은 “특정 노조 소속 근로자 채용 강요는 다른 노조 소속 근로자 또는 비노조원의 채용기회를 박탈해 노동시장의 자율성과 공정성을 훼손하는 불법행위”라며 “피해회사뿐만 아니라 적법하고 성실하게 노조활동을 하는 근로자와 노조에 해악을 끼쳐 반드시 근절해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원, 남욱·김만배 구속 연장 불허…21일·24일 석방될 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500169</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:29:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118172943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;법원 “구속 사유 필요성 소명됐다고 보기 부족”&lt;!-- 그림 1363637 --&gt;대장동 개발 비리 사건으로 구속기소돼 1심 재판 중인 화천대유자산관리(화천대유) 대주주 김만배씨와 변호사 남욱씨가 다음주 구속기간 만료로 석방된다. 이에 따라 대장동 수사 관련 인물 전원이 불구속 상태로 재판을 받게 될 전망이다.&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의22부(이준철 부장판사)는 18일 공판에서 “김씨와 남씨의 추가 구속영장을 발부하지 않기로 했다”고 검찰과 피고인 양측에 통보했다.&lt;br&gt;재판부는 피고인들이 증거를 인멸할 염려가 전혀 없다고 단정할 수는 없다면서도 “현 단계에서 추가 기소된 공소사실로 구속할 정도의 사유와 필요성이 소명됐다고 보기에는 부족하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 재판부는 이번 결정은 현재까지 사정들을 전제로 판단한 것”이라며 “피고인들이 증거를 인멸할 것이라는 염려가 현실화하면 구속영장 발부를 적극적으로 고려하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이에 따라 김씨와 남씨는 오는 25일 0시, 22일 0시에 각각 구속기간이 만료된다. 추가 구속영장이 발부되지 않으면 김씨는 24일, 남씨는 21일 중으로 풀려날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 사람은 지난해 11월 22일 구속기소됐다. 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등과 공모해 대장동 민간 개발사 화천대유 등에 이익을 몰아주고 그만큼 공사에 손해를 끼친 혐의(특정경제범죄가중처벌법상 배임)다.&lt;br&gt;앞서 검찰은 이달 11일 공판에서 “피고인들이 증거를 인멸한 전력이 있고 공범과 증거를 인멸할 우려가 크다. 추가 기소 사건에서 출석에 불응한 일도 있다”며 구속영장을 다시 발부해달라고 요청했다.&lt;br&gt;김씨와 남씨가 석방되면 대장동 수사 관련 인물 모두가 불구속 상태로 재판을 받게 된다. 유 전 본부장은 구속 기한 만료로 지난달 20일 먼저 석방됐다. 대장동 개발 사업을 설계한 것으로 알려진 정영학 회계사와 성남도시개발공사 전략사업실장을 지낸 정민용 변호사는 처음부터 불구속으로 재판을 받아왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원, 남욱·김만배 구속 연장 불허…21일·24일 석방될 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500169</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:29:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118172943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;법원 “구속 사유 필요성 소명됐다고 보기 부족”&lt;!-- 그림 1363637 --&gt;대장동 개발 비리 사건으로 구속기소돼 1심 재판 중인 화천대유자산관리(화천대유) 대주주 김만배씨와 변호사 남욱씨가 다음주 구속기간 만료로 석방된다. 이에 따라 대장동 수사 관련 인물 전원이 불구속 상태로 재판을 받게 될 전망이다.&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의22부(이준철 부장판사)는 18일 공판에서 “김씨와 남씨의 추가 구속영장을 발부하지 않기로 했다”고 검찰과 피고인 양측에 통보했다.&lt;br&gt;재판부는 피고인들이 증거를 인멸할 염려가 전혀 없다고 단정할 수는 없다면서도 “현 단계에서 추가 기소된 공소사실로 구속할 정도의 사유와 필요성이 소명됐다고 보기에는 부족하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 재판부는 이번 결정은 현재까지 사정들을 전제로 판단한 것”이라며 “피고인들이 증거를 인멸할 것이라는 염려가 현실화하면 구속영장 발부를 적극적으로 고려하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이에 따라 김씨와 남씨는 오는 25일 0시, 22일 0시에 각각 구속기간이 만료된다. 추가 구속영장이 발부되지 않으면 김씨는 24일, 남씨는 21일 중으로 풀려날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 사람은 지난해 11월 22일 구속기소됐다. 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등과 공모해 대장동 민간 개발사 화천대유 등에 이익을 몰아주고 그만큼 공사에 손해를 끼친 혐의(특정경제범죄가중처벌법상 배임)다.&lt;br&gt;앞서 검찰은 이달 11일 공판에서 “피고인들이 증거를 인멸한 전력이 있고 공범과 증거를 인멸할 우려가 크다. 추가 기소 사건에서 출석에 불응한 일도 있다”며 구속영장을 다시 발부해달라고 요청했다.&lt;br&gt;김씨와 남씨가 석방되면 대장동 수사 관련 인물 모두가 불구속 상태로 재판을 받게 된다. 유 전 본부장은 구속 기한 만료로 지난달 20일 먼저 석방됐다. 대장동 개발 사업을 설계한 것으로 알려진 정영학 회계사와 성남도시개발공사 전략사업실장을 지낸 정민용 변호사는 처음부터 불구속으로 재판을 받아왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신림선 고장에 운행중단…전날엔 퇴근, 오늘은 출근길 (종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500170</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:39:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118170352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;제동장치 이상으로 멈춰…45분 만에 운행&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1363625 --&gt;18일 오전 서울 도시철도 신림선 하선(관악산역 방면)이 열차 고장으로 운행을 중단했다가 45분 만에 재개했다.&lt;br&gt;서울시에 따르면 이날 오전 7시 50분쯤 신림선 하선 출발역인 샛강역에서 열차 제동장치에 이상이 생겨 하선 운행이 멈췄다.&lt;br&gt;운영사인 남서울경전철은 구원열차를 투입해 복구작업을 했다. 하선 운행은 45분 만인 오전 8시 35분쯤 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신림선은 전날에도 퇴근시간대인 오후 6시 32분쯤 보라매공원역 분기기(열차를 다른 궤도로 옮기는 설비) 부근 안내 레일에 이상이 발생해 전 구간에서 운행이 중단됐다가 1시간 25분 만에 복구됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 전날에 이어 ‘또’ 사고&lt;br /&gt;출근시간에 열차 멈췄다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번에는 출근시간대 열차가 멈춰 시민들은 큰 불편을 겪어야 했다.&lt;br&gt;서울시는 전날 사고 12분 만에 문자 메시지로 운행 중단을 알리는 등 복구작업이 끝날 때까지 모두 네 차례에 걸쳐 재난 문자를 보냈지만 이날은 한 통도 보내지 않았다.&lt;br&gt;시 관계자는 “열차 고장을 확인했을 때 복구작업이 진행하고 있었고 곧 복구될 것으로 판단했다”며 “시민들에게 혼란을 주지 않으려고 문자를 발송하지 않았다”고 했다.&lt;!-- 그림 1363638 --&gt;남서울경전철 측은 이날 오후 배광환 대표이사와 관리운영사인 로템에스알에스 김준태 대표이사 공동명의의 사과문을 내고 철저한 안전 점검을 약속했다.&lt;br&gt;이들은 “연이은 출퇴근 시간대 열차 운행 중지·장애로 서울시민과 도시철도 이용객에게 불편을 끼친 점을 깊이 사과한다”며 “전날 오후에는 선로 시설물 장애로, 오늘 오전에는 차량 고장으로 판단하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 또한 “장애의 원인을 철저하게 분석해 근본적인 재발 방지 대책을 마련하고, 시공사와 장치공급사가 합동으로 차량·시설물 안전 점검을 다시 하겠다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1363627 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 신림선, 지난 6월에도&lt;br /&gt;개통 다음달 사고&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;사과문은 신림선 도시철도 각 역사에도 붙여졌다.&lt;br&gt;5월 말 개통한 신림선은 여의도 샛강역과 관악산(서울대)역을 연결하는 총 7.8㎞ 길이의 경전철 노선이다.&lt;br&gt;지하철 9호선(샛강역)·1호선(대방역)·7호선(보라매역)·2호선(신림역)으로 환승할 수 있다.&lt;br&gt;신림선은 개통 한 달 만이던 지난 6월 21일에도 보라매역∼서울지방병무청역 구간에서 전동차가 멈춰서며 열차 운행이 2시간 넘게 지연된 바 있다.&lt;!-- 그림 1363639 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신림선 고장에 운행중단…전날엔 퇴근, 오늘은 출근길 (종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500170</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:39:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118170352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;제동장치 이상으로 멈춰…45분 만에 운행&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1363625 --&gt;18일 오전 서울 도시철도 신림선 하선(관악산역 방면)이 열차 고장으로 운행을 중단했다가 45분 만에 재개했다.&lt;br&gt;서울시에 따르면 이날 오전 7시 50분쯤 신림선 하선 출발역인 샛강역에서 열차 제동장치에 이상이 생겨 하선 운행이 멈췄다.&lt;br&gt;운영사인 남서울경전철은 구원열차를 투입해 복구작업을 했다. 하선 운행은 45분 만인 오전 8시 35분쯤 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신림선은 전날에도 퇴근시간대인 오후 6시 32분쯤 보라매공원역 분기기(열차를 다른 궤도로 옮기는 설비) 부근 안내 레일에 이상이 발생해 전 구간에서 운행이 중단됐다가 1시간 25분 만에 복구됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 전날에 이어 ‘또’ 사고&lt;br /&gt;출근시간에 열차 멈췄다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번에는 출근시간대 열차가 멈춰 시민들은 큰 불편을 겪어야 했다.&lt;br&gt;서울시는 전날 사고 12분 만에 문자 메시지로 운행 중단을 알리는 등 복구작업이 끝날 때까지 모두 네 차례에 걸쳐 재난 문자를 보냈지만 이날은 한 통도 보내지 않았다.&lt;br&gt;시 관계자는 “열차 고장을 확인했을 때 복구작업이 진행하고 있었고 곧 복구될 것으로 판단했다”며 “시민들에게 혼란을 주지 않으려고 문자를 발송하지 않았다”고 했다.&lt;!-- 그림 1363638 --&gt;남서울경전철 측은 이날 오후 배광환 대표이사와 관리운영사인 로템에스알에스 김준태 대표이사 공동명의의 사과문을 내고 철저한 안전 점검을 약속했다.&lt;br&gt;이들은 “연이은 출퇴근 시간대 열차 운행 중지·장애로 서울시민과 도시철도 이용객에게 불편을 끼친 점을 깊이 사과한다”며 “전날 오후에는 선로 시설물 장애로, 오늘 오전에는 차량 고장으로 판단하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 또한 “장애의 원인을 철저하게 분석해 근본적인 재발 방지 대책을 마련하고, 시공사와 장치공급사가 합동으로 차량·시설물 안전 점검을 다시 하겠다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1363627 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 신림선, 지난 6월에도&lt;br /&gt;개통 다음달 사고&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;사과문은 신림선 도시철도 각 역사에도 붙여졌다.&lt;br&gt;5월 말 개통한 신림선은 여의도 샛강역과 관악산(서울대)역을 연결하는 총 7.8㎞ 길이의 경전철 노선이다.&lt;br&gt;지하철 9호선(샛강역)·1호선(대방역)·7호선(보라매역)·2호선(신림역)으로 환승할 수 있다.&lt;br&gt;신림선은 개통 한 달 만이던 지난 6월 21일에도 보라매역∼서울지방병무청역 구간에서 전동차가 멈춰서며 열차 운행이 2시간 넘게 지연된 바 있다.&lt;!-- 그림 1363639 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>씨씨미디어서비스, 인공지능 학습용 데이터 ‘아이디어 해커톤’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500171</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:40:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118173947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363640 --&gt;AI·빅데이터 전문 기업 씨씨미디어서비스는 오는 22일 시설작물(딸기) 개체 및 질병 이미지 인공지능 학습용 데이터 활용한 ‘아이디어 해커톤’ 대회를 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 대회는 ‘인공지능 학습용 데이터 구축사업’과 연계해 AI 산업 활성화 및 시설작물(딸기) 개체 및 질병 이미지 고도화 데이터를 활용한 창의적인 아이디어와 모델 발굴 추진을 위한 목적으로 개최된다.&lt;br&gt;‘인공지능 학습용 데이터 구축사업’은 과학기술정보통신부가 주관하고 한국지능정보사회진흥원(NIA)이 추진하는 코로나 경제 위기 속 대규모 일자리 창출과 국가 인공지능 산업을 육성하기 위해 진행하는 사업으로 참여사 씨씨미디어서비스, 유비엔, 경상남도 농업기술원, 휴미템이 협력해 과제를 수행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이디어 해커톤 대회는 대학(원)생, 관련 분야 종사자 및 일반인(국내 거주 외국인 포함)이라면 누구나 참가가 가능하다. 참가 신청은 12월 1일부터 12월 16일까지 인공지능 학습용 데이터를 활용한 아이디어를 파워포인트 형식의 문서로 만들어 신청서와 함께 이메일로 접수하면 된다.&lt;br&gt;아이디어 융합성·혁신성·상용화 가능성·기술적 타당성 등을 심사하게 되며, 서류 심사를 거쳐 선발된 최종 팀이 대회에 참가할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수상팀 발표는 12월 26일 웹사이트 공지로 발표하며, 대상 한 팀에게 300만원, 최우수상 한 팀에 100만원, 우수상 두 팀에게는 50만원의 상금을 주는 등 총 500만원의 상금이 제공된다. 자세한 사항은 아이디어 해커톤 공식 홈페이지를 통해 확인 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동행 이어온 한일 천주교… 25주년 기념 자료집 발간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500173</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:50:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118174941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363646 --&gt;한국천주교주교회의가 일본천주교주교회의와 동행한 25년을 기념하는 자료집 ‘함께 걸어온 25년 친교와 일치의 여정’을 발간했다.&lt;br&gt;책은 양국 주교들의 25년간 교류와 결실을 돌아본다. 제25회 교류 모임이 2019년 11월 10~12일 일본 도쿄대교구에서 열릴 예정이었으나 2019년 프란시스코 교황이 일본을 방문하면서 1년 미뤄졌다. 그러나 팬데믹으로 2년 연속 못 열게 됐고, 지난 15~17일 제25회 한일주교교류모임 개최를 목표로 행사를 준비했지만 상황이 여의치 않아 행사를 1년 연기하고 기념 자료집을 지난 15일 펴냈다.&lt;br&gt;책은 총 3부로 구성됐다. 1부에선 한일주교교류모임의 탄생 배경, 모임의 시작 단계부터 참여하고 지금까지 모임이 지속되고 발전하는 데 기여한 양국 두 주교(일본 고 오카다 다케오 대주교, 한국 강우일 주교)의 소회를 실었다. 오카다 대주교가 글을 쓴 지 이틀 뒤인 2020년 12월 18일 선종해 직접 소회를 밝히는 모습을 볼 수 없게 됐다. 2부는 제1회부터 제24회까지의 모임 내용을 엮었다. 참석 주교들의 모습이 담긴 사진들도 함께 담았다. 3부는 역대 한일주교교류모임에서 발표된 양국 주교들이 총 다섯 차례 발표한 공동 메시지들을 실었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 11월 현재 양국의 주교회의 의장 주교(이용훈 주교, 기쿠치 이사오 대주교)의 발행사, 양국의 전임 한일주교교류모임 연락 담당 주교(이기헌 주교, 나카노 히로아키 주교)의 인사말, 역대 한일주교교류모임의 날짜, 장소, 주제 일람표가 부록으로 실렸다. 양국 주교들은 2004년 한일 양국의 올바른 역사 이해와 앞으로의 협력 관계를 연구·모색한 ‘한국과 일본에서 함께 읽는 열린 한국사’를 발행하는 등 화합에 앞장서 왔다.&lt;br&gt;책은 160쪽으로 비매품이다. 한국어와 일본어로 동시에 발간됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘중후장대 산업’, 한물 갔다고?…탈세계화의 수혜 부문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500175</guid>
      <pubDate>2022-11-18T17:59:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118024805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363347 --&gt;사회기반시설과 첨단 산업의 근간을 맡는 ‘중후장대(重厚長大)’ 산업이 최근 무함마드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자의 방한과 맞물려 재조명되고 있다. 중후장대란 ‘무겁고 두텁고 길고 크다’는 의미로, 자동차·철강·조선·화학 등 전통적인 대형 장치 산업을 통칭한다. 이런 산업은 그동안 정보통신기술(ICT)과 반도체에 이어 최근 2차전지에도 밀리면서 한물간 구식 경제로 치부됐다.&lt;br&gt;18일 산업통상자원부와 업계 등에 따르면 빈 살만 왕세자 방한 때 한국 기업이 사우디 정부 및 기업과 체결한 양해각서(MOU) 대다수는 중후장대 산업이다.&lt;br&gt;실제로 현대로템은 사우디 투자부와 네옴(Neom) 철도 협력 양해각서를 체결했다. 또 롯데정밀화학은 화학, DL케미칼은 합성유 등에서 사우디 정부와 양해각서를 교환했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성물산과 포스코·석유공사·한국전력·남부발전은 사우디 국부펀드(PIF)와 태양광·풍력 등 신재생 발전 및 그린 수소, 암모니아 생산 공동 추진을 위한 파트너십을 구축했다. 한국전력은 열병합, 대우건설은 가스·석유화학, 효성중공업은 가스절연개폐장치 등에서 사우디 진출을 위해 사업 협력 양해각서에 서명했다.&lt;br&gt;두산에너빌리티는 주조·단조 공장건설, 비엠티는 산업용 피팅밸브, 터보윈은 전기컴프레서, 동명엔지니어링은 엔지니어링서비스, 메센아이피씨는 재활용플랜트 분야에서 각각 사우디 파트너 기업과 양해각서를 교환했다.&lt;!-- 그림 1363005 --&gt;사우디 최대 국영기업 아람코가 대주주인 에스오일(S-Oil)의 울산공장 2단계 사업은 국내 건설사 간의 설계·조달·시공(EPC) 계약을 체결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 최근 글로벌 경기가 둔화하면서 주요국들이 에너지 관련 투자와 자국의 생산설비 건설 등 인프라 투자 확대에 힘입어 중후장대 산업이 수익성도 개선되고 있다. 코로나19로 도시 봉쇄를 거듭했던 중국에서 시진핑 국가주석의 3연임이 확정되면서 코로나 봉쇄 완화와 경기 부양 기대감에다 우크라이나 종전 이후 가동될 재건 프로젝트에서도 중후장대 산업이 주목받고 있다.&lt;br&gt;이런 흐름 속에 중후장대를 선호 업종으로 꼽는 연구원도 나왔다. 탈세계화 흐름 속 공급망 재편으로 각국이 대규모 투자를 하면서 B2B(기업 간 거래) 중심의 중후장대 산업이 수혜를 입을 것이란 이유에서다.&lt;br&gt;이은택 KB증권 연구원은 “중후장대는 B2B 투자에서 본업과 신사업이 모두 개선될 가능성이 있다”며 “중동의 투자 호황도 긍정적”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;중후장대 산업은 그동안 중국의 추격이 거센데다 탄소 배출량도 많고, 시대적 변화에 민첩하게 따라잡지 못해 수익성이 악화되면서 ‘미운 오리새끼’ 취급을 받았다. 하지만 해상풍력과 같은 신재생에너지와 탄소 포집과 기술 확보를 통해 해외, 특히 사우디에서 굵직한 사업을 수주해 ‘황금알을 낳는 거위’로 거듭날 수 있을지 주목된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 김건희 여사, 스페인 총리 오찬 참석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118801001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118801001</guid>
      <pubDate>2022-11-18T18:01:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109692 --&gt;윤석열 대통령은 18일 한·스페인 정상회담에서 양국 정부가 전기차 배터리, 재생에너지 등 미래전략 산업에서의 협력 지원에 뜻을 모았다고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 용산 대통령실에서 한국을 방문한 페드로 산체스 스페인 총리와 한·스페인 정상회담을 마친 뒤 공동언론발표문을 통해 이같이 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “한국과 스페인은 유라시아 대륙의 양 끝에 위치해 멀리 떨어져 있지만 협력의 거리는 그 어느 때보다도 가깝다”며 지난 6월 마드리드 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의, 9월 뉴욕 유엔총회, 이달 발리 주요20개국(G20) 정상회의를 계기로 산체스 총리를 만난 사실을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “스페인은 우리와 경제 규모가 비슷하고 산업 경쟁력이 뛰어난 유럽 내 경제대국”이라며 “우리 두 정상은 양국 간 경제협력의 잠재력이 매우 크다는 데 공감했다”고 강조했다.&lt;br&gt;회담에선 ‘전략적 동반자 관계’ 내실화 방안이 논의됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 “양국 기업 간 상호 투자 진출 협력이 최근 전기차 배터리, 태양력·풍력 등 재생에너지를 포함한 미래전략산업으로 확대되는 것을 환영하고 정부 차원에서 필요한 지원을 지속해 나가기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;또 양국이 아프리카·중동 등 제3국에서 건설사업을 공동 수주해온 점을 언급하며 “이러한 경험을 토대로 이번에 양국 수출금융기관 간 협력 양해각서(MOU)가 체결돼 양국 기업의 공동진출 기반이 더욱 강화될 것을 기대한다”고 설명했다.&lt;br&gt;사진은 윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 이날 용산 대통령실에서 열린 페드로 산체스 스페인 총리를 위한 공식 오찬에서 총리 부인 베고냐 고메스 여사와 대화를 나누고 있는 모습.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인사/한국전력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500176</guid>
      <pubDate>2022-11-18T18:03:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>■한국전력 본부장 전보 △상생협력 안중은 △전력솔루션 이경숙 △기술혁신 김태균 △신성장&amp;amp;해외사업 이현찬 처·실장 전보 △비서 정학준 △기획 이정호 △전력시장 공병철 △재무 박우근 △탄소중립전략 권정주 △수요전략 김종민 △인사혁신 서규석 △노사협력 이재호 △안전보건 김대한 △배전운영 임주혁 △마케팅기획 연원섭 △에너지신사업 이명환 △디지털솔루션 송호승 △스마트미터링 문일주 △기술기획 심은보 △상생생태계조성 백수현 △기술품질 이형운 △송변전건설단장 서철수 △송변전운영 한병준 △신송전사업 김재군 △해외사업지원 김효종 △해외원전개발 박복래 △해상풍력사업단장 정재천 △신성장사업개발 전찬혁 △해외사업운영 김상문 △해외발전기술 민정일&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가스公 최연혜, 난방公 정용기 사장 선임...낙하산 인사 강행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500179</guid>
      <pubDate>2022-11-18T18:22:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>에너지 분야 경력이 거의 없는 비전문가가 ‘낙하산 인사’로 에너지 공기업 사장을 맡게 됐다. 한국지역난방공사는 18일 임시 주주 총회를 열고 정용기(60) 전 자유한국당 의원을 신임 사장으로 선임했다. 정 사장은 산업통상자원부 장관의 제청과 대통령 임명 절차를 거쳐 3년간의 임기를 시작하게 된다. 정 사장은 대전 대덕구청장을 거쳐 국민의힘 전신인 새누리당·자유한국당·미래통합당에서 19·20대 의원을 지낸 여권 인사다. 지난 대선 윤석열 후보 캠프에서 활동했다.&lt;br&gt;한국가스공사도 이날 이사회를 열고 최연혜(66) 전 의원을 신임 사장으로 선임했다. 가스공사는 다음달 7일 최 사장 선임을 위한 임시 주총을 개최할 예정이다. 최 사장 내정자는 새누리당·자유한국당·미래통합당에서 제20대 국회의원과 새누리당 최고위원을 지냈다. 대선 당시 윤석열 후보 캠프에 몸을 담았다.&lt;br&gt;업계 안팎에서는 글로벌 에너지 위기가 심각한 상황에서 전문 경력이 거의 없다시피 한 정치인 출신이 잇달아 에너지 공기업 수장 자리를 차지하는 데 대한 우려가 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원희룡 “사우디에서 다음달 대형 프로젝트 수주할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500136</guid>
      <pubDate>2022-11-18T18:30:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118153943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363568 --&gt;&lt;br /&gt;원희룡 국토교통부 장관이 무함마드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자 내한을 계기로 방산, 원전, 인프라, 문화 분야 등에서 국내 기업의 사우디 진출 협력 논의가 폭넓게 진행됐다고 18일 밝혔다. 원 장관은 18일 청년 주거지원 간담회 이후 “빈 살만 왕세자와 함께 사우디 장관만 10명이 왔는데, 장관들끼리 충분히 대화를 나눴고 진도가 많이 나갔고 얘기가 잘 진행됐다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 한 케이블 방송에 출연해서는 “다음달과 1월 중 대형 프로젝트 수주가 성사돼 나올 것으로 기대한다”고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 전날 윤석열 대통령과 만나 “에너지, 방위산업, 인프라·건설의 세 분야에서 한국과 협력을 획기적으로 강화하고 싶다”며 구체적 협력 분야로 수소 에너지와 소형 원자로 개발, 방산 하드웨어·소프트웨어 협력을 거론했다.&lt;br&gt;원 장관은 “사우디 측이 생각보다 적극적이고 한국에 대해 많이 알고 있었다”며 “짧은 기간이었지만 많은 제안과 합의가 이뤄졌다”고 말했다. 원 장관은 지난 17일 빈 살만 왕세자 내한 영접부터 환송까지 ‘수행 장관’으로 일정을 함께했다. 사우디에서는 원 장관의 두 번째 방문을 요청하기도 했다. 원 장관은 오는 28일 사우디 자치행정주택부 장관 내한 때 발주처도 함께 와 달라고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원 장관은 “빈 살만 왕세자 내한 이후 성과를 계속해서 이어나갈 것”이라며 “네옴시티에도 (대기업뿐 아니라)설계회사와 중소기업들도 참여하면 좋을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘자녀 입시비리’ 정경심 징역 2년 구형(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500181</guid>
      <pubDate>2022-11-18T18:31:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/18/SSI_20220818171324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;검찰 “위법·부당하게 교육 대물림 시도”&lt;br /&gt;정경심, “학교폭력 시달린 아들에 죄의식&lt;br /&gt;다들 그렇게 한다고 믿어··· 경솔했다”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1331597 --&gt;&lt;strong&gt;검찰이 18일 아들 입시비리에 관여한 혐의로 재판에 넘겨진 조국 전 법무부 장관의 아내 정경심 전 동양대 교수에게 징역 2년을 구형&lt;/strong&gt;했다. 정 전 교수는 법정에서 자신의 가족을 둘러싼 수사로 인한 고충과 결백을 호소했다.&lt;br&gt;검찰은 서울중앙지법 형사합의21-1부(부장 마성영·김정곤·장용범) 심리로 열린 정 전 교수의 위계공무집행방해 등 혐의 사건 결심공판에서 “위법하고 부당한 방법으로 교육 대물림을 시도했다”며 징역 2년을 선고해달라고 요청했다.&lt;br&gt;검찰은 &lt;strong&gt;“피고인은 위조한 문서를 학교에 제출해 성적과 입학 사정 업무를 방해했으며, 교육시스템의 공정에 대한 국민 신뢰를 무너뜨렸다”&lt;/strong&gt;며 “그 결과 자신이 흘린 땀의 가치를 믿었던 평범한 학생의 인생 행로를 좌절에 빠뜨렸다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 전 교수는 &lt;strong&gt;아들의 생활기록부를 허위로 기재하고 인턴 증명서를 허위로 발급받은 혐의&lt;/strong&gt;를 받는다.&lt;br&gt;앞서 &lt;strong&gt;딸의 동양대 표창장을 위조하고 입시에 부정한 영향력을 행사한 혐의(업무방해 등) 등으로 지난 1월 대법원에서 징역 4년의 실형을 확정&lt;/strong&gt;받았다. 서울구치소에서 복역 중이던 그는 허리디스크 수술 등을 이유로 다음달 3일까지 일시 석방된 상태다. 이날 법정에는 휠체어를 타고 출석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 전 교수는 최후 변론에서 &lt;strong&gt;“아들이 고등학교 입학 후 지속적인 학교폭력에 시달렸고, 그때부터 죄의식에 아들을 직접 챙기게 됐다”&lt;/strong&gt;면서 “방학 때마다 동양대에서 주관하는 프로그램에 참여시켰고 서울대 공익인권법센터 인턴 역시 이런 과정의 일환”이라고 했다.&lt;br&gt;조 전 장관과 함께 아들의 대학 시험을 대신 풀어준 혐의에 대해서는 “대인관계를 기피하는 아들을 위해 집에서 치는 시험을 돕게 됐다”며 &lt;strong&gt;“다른 아이들도 다 그렇게 한다는 말을 믿었는데 돌이켜 보니 경솔했다”고 뉘우치는 모습&lt;/strong&gt;을 보였다. 이어 “증거은닉교사 혐의는 전적으로 제 영역인데 &lt;strong&gt;남편(조 전 장관)이 얼토당토않게 공범으로 기소돼 면목이 없다”&lt;/strong&gt;고도 했다.&lt;br&gt;조 전 장관은 “전직 공직자, 대학교수로서 자식들 인턴 증명서가 문제된 점을 깊이 사과드린다”면서도 &lt;strong&gt;“청와대 민정수석으로 일할 당시에 자식의 진학에 세세하게 관여하기란 불가능에 가까웠다”고 항변&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘자녀 입시비리’ 정경심 징역 2년 구형(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500181</guid>
      <pubDate>2022-11-18T18:31:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/18/SSI_20220818171324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;검찰 “위법·부당하게 교육 대물림 시도”&lt;br /&gt;정경심, “학교폭력 시달린 아들에 죄의식&lt;br /&gt;다들 그렇게 한다고 믿어··· 경솔했다”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1331597 --&gt;&lt;strong&gt;검찰이 18일 아들 입시비리에 관여한 혐의로 재판에 넘겨진 조국 전 법무부 장관의 아내 정경심 전 동양대 교수에게 징역 2년을 구형&lt;/strong&gt;했다. 정 전 교수는 법정에서 자신의 가족을 둘러싼 수사로 인한 고충과 결백을 호소했다.&lt;br&gt;검찰은 서울중앙지법 형사합의21-1부(부장 마성영·김정곤·장용범) 심리로 열린 정 전 교수의 위계공무집행방해 등 혐의 사건 결심공판에서 “위법하고 부당한 방법으로 교육 대물림을 시도했다”며 징역 2년을 선고해달라고 요청했다.&lt;br&gt;검찰은 &lt;strong&gt;“피고인은 위조한 문서를 학교에 제출해 성적과 입학 사정 업무를 방해했으며, 교육시스템의 공정에 대한 국민 신뢰를 무너뜨렸다”&lt;/strong&gt;며 “그 결과 자신이 흘린 땀의 가치를 믿었던 평범한 학생의 인생 행로를 좌절에 빠뜨렸다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 전 교수는 &lt;strong&gt;아들의 생활기록부를 허위로 기재하고 인턴 증명서를 허위로 발급받은 혐의&lt;/strong&gt;를 받는다.&lt;br&gt;앞서 &lt;strong&gt;딸의 동양대 표창장을 위조하고 입시에 부정한 영향력을 행사한 혐의(업무방해 등) 등으로 지난 1월 대법원에서 징역 4년의 실형을 확정&lt;/strong&gt;받았다. 서울구치소에서 복역 중이던 그는 허리디스크 수술 등을 이유로 다음달 3일까지 일시 석방된 상태다. 이날 법정에는 휠체어를 타고 출석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 전 교수는 최후 변론에서 &lt;strong&gt;“아들이 고등학교 입학 후 지속적인 학교폭력에 시달렸고, 그때부터 죄의식에 아들을 직접 챙기게 됐다”&lt;/strong&gt;면서 “방학 때마다 동양대에서 주관하는 프로그램에 참여시켰고 서울대 공익인권법센터 인턴 역시 이런 과정의 일환”이라고 했다.&lt;br&gt;조 전 장관과 함께 아들의 대학 시험을 대신 풀어준 혐의에 대해서는 “대인관계를 기피하는 아들을 위해 집에서 치는 시험을 돕게 됐다”며 &lt;strong&gt;“다른 아이들도 다 그렇게 한다는 말을 믿었는데 돌이켜 보니 경솔했다”고 뉘우치는 모습&lt;/strong&gt;을 보였다. 이어 “증거은닉교사 혐의는 전적으로 제 영역인데 &lt;strong&gt;남편(조 전 장관)이 얼토당토않게 공범으로 기소돼 면목이 없다”&lt;/strong&gt;고도 했다.&lt;br&gt;조 전 장관은 “전직 공직자, 대학교수로서 자식들 인턴 증명서가 문제된 점을 깊이 사과드린다”면서도 &lt;strong&gt;“청와대 민정수석으로 일할 당시에 자식의 진학에 세세하게 관여하기란 불가능에 가까웠다”고 항변&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘尹 멘토’ 신평 “조국, 영웅 귀환 준비…듣기로는 관악구서 총선”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500182</guid>
      <pubDate>2022-11-18T18:41:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/17/SSI_20221017180217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350530 --&gt;윤석열 대통령의 멘토였던 신평 변호사는 조국 전 법무부 장관에 대해 “모진 역경을 이겨낸 영웅으로서의 귀환을 준비하고 있다”며 “내가 듣기로는 관악구 총선에 임하리라고 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;신 변호사는 지난 17일 자신의 페이스북을 통해 ‘조국 교수의 장래’라는 제목의 글을 올리며 “그는 죽은 게 아니다. 그는 다시 서서히 살아나고 있다”며 이 같이 적었다.&lt;br&gt;신 변호사는 이 글을 통해 ‘대통령의 자격’을 언급하며 ‘수난의 서사’와 ‘사람을 끄는 힘’이 있어야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 이 조건을 토대로 이재명 더불어민주당 대표와 윤석열 대통령을 비교한 후 “아쉬운 말이나 이제 서서히 ‘이재명의 시대’는 장엄한 낙조를 떨구며 저물고 있다”고 적었다.&lt;br&gt;신 변호사는 “향후 이 대표 다음으로 민주당을 안정적으로 이끌고 갈 지도자는 누구일까”라며 “가장 부합하는 인물은 아마 조 전 장관이 아니겠나 싶다”라고 썼다.&lt;!-- 그림 1363654 --&gt;신 변호사는 “잘 알다시피, 나는 조 전 장관이 과거 2019년 법무장관후보로 나섰을 때 그 자진사퇴와 일정기간의 자숙을 권하는 글을 썼다”며 “이 글은 결국 ‘조국 사태’를 일으키는 문을 연 셈이었다”라고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “그와 나는 이런 악연을 갖고 있으나, 나는 그가 가진 뛰어난 정치적 자산의 평가에 인색하지는 않다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “만약에 그가 내 말을 따라 후보사퇴를 하고 자숙을 하였더라면 그가 말한 ‘멸문지화’도 피할 수 있었을 것이고, 더욱이 순풍에 돛을 단 듯이 정치적 성취를 거듭하며 20대 대통령으로 무난히 당선되었을 것이라고 본다”고 주장했다.&lt;br&gt;신 변호사는 또한 “최근에 조 전 장관이 책을 한 권 펴내며 ‘죽음 같은 고통을 견디며 목에 칼을 찬 채 이 책을 썼다’고 했다”며 “그가 겪어온 시련과 역경에 대하여 그 이유 여하를 막론하고 깊은 동정심을 가진다”고 평했다.&lt;!-- 그림 1363655 --&gt;그는 다만 “그러나 그는 죽은 게 아니다”라며 “그는 다시 서서히 살아나고 있다. 그가 가진 정치인으로서의 여러 자질들이 그의 입에 꾸준히 생명수를 흘려 넣어 주었다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 조 전 장관의 오는 2024년 총선 출마 가능성을 언급하며 “그 무렵이 되면 그는 엄청난 군중을 끌어모으며 정치판의 주도자로 두각을 나타낼 것이다”라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “별일 없는 한 그 대단한 기세는 다음 대선으로까지 연결되며 그가 대선주자가 되건 아니건 민주당에 큰 활력을 불어넣으리라 본다”며 “물론 이 같은 가정에 가장 큰 변수로 작용할 것은 그의 형사책임이다”라고 했다.&lt;br&gt;조 전 장관은 현재 부인 정경심 전 동양대 교수와 자녀 입시비리 혐의로 재판을 받고 있다. 검찰은 이날 정 전 교수에 대해 징역 2년을 구형했고 다음달 2일 조 전 장관에 대해서도 구형한다.&lt;br&gt;신 변호사는 이 글 말미에 “한 마디로 아직까지는 여당이 여당다운 모습을 보이지 못하고 있다”며 “조금 더 심하게 말하면 도토리 키재기에 지나지 않는지도 모른다. 조 전 장관 등에 버금가는 듬직한 체구의 정치인이 국민의힘에도 곧 출현하기를 기다린다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쓱세일’에 ‘오픈런’까지…안전 우려에 2시간 휴점한 이마트 [포착]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500178</guid>
      <pubDate>2022-11-18T19:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118181403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363650 --&gt;신세계그룹이 프로야구 SSG랜더스의 통합 우승을 기념해 진행하는 ‘쓱세일’에 인파가 몰리며 전국 이마트가 문전성시를 이룬 가운데, 일부 지점은 휴점하는 상황도 벌어졌다.&lt;br&gt;18일 신세계그룹에 따르면 이마트 인천 연수점은 이날 오후 12시부터 오후 2시까지 임시 휴점했다. 고객이 몰리자 안전 사고를 막기 위해 내린 조치다.&lt;br&gt;연수점은 이날 오픈 시간인 오전 10시 전부터 수백명의 사람이 몰리며 오픈런이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매장 밀집도가 높아지자, 연수점은 공지문을 통해 “매장 내부 고객 밀집으로 인한 안전사고 위험이 있다”며 “점포를 잠시 휴점하도록 하겠다”고 알렸다.&lt;br&gt;이후 오후 1시 20분부터 100명씩 입장 제한을 하던 연수점은 오후 2시쯤 영업을 재개했다.&lt;!-- 그림 1363651 --&gt;이날 온라인 커뮤니티 등에는 쓱세일 관련 다른 지점에 다녀왔다는 후기도 곳곳에서 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 네티즌은 “웬만한 가전은 오픈런으로 재고가 바닥났다”며 “퇴근하고 가려는 사람들은 마음 비우는 게 좋을 것이다”라고 적었다.&lt;br&gt;대전 둔산동 이마트에 다녀왔다는 다른 네티즌은 “오전 10시 10분에 도착했다”며 “이마트 주차장에 들어가는 입구에서부터 차가 밀렸다. 직원들이 통제를 안 해서 새치기도 많았다”고 주장했다.&lt;br&gt;그는 “이마트 삼겹살은 40% 할인했다”며 “1㎏에 1만 4000원 정도다. 줄을 많이 서 있는데 할머니, 할아버지들이 새치기하더라. 손님들이 화를 내는 경우도 있었다”고 호소했다.&lt;!-- 그림 1363652 --&gt;이와 관련, 이마트 관계자는 이날 서울신문과의 통화에서 “세일로 고객들이 각 지점을 많이 찾았다”며 “우리 측에서 안전요원들도 많이 배치했다. 연수점의 경우에는 일시적으로 고객들이 많이 몰려서 오후 12시부터 2시까지 잠깐 입장 제한을 했다. 1시 20분부터 줄을 세웠고, 2시부터는 정상 영업을 시작했다”고 설명했다.&lt;br&gt;관계자는 “안전요원의 경우, 점포별로 상황이 다르지만 충분히 배치했다”며 “성수점 등 직접 매장을 가보았는데 직원, 안전요원들이 고객들의 통행이 잘 이뤄지도록 관리하는 것을 확인했다”고 강조했다.&lt;br&gt;앞서 신세계그룹은 이날부터 오는 20일까지 3일간 이마트, 신세계백화점, 신세계사이먼, 이마트에브리데이, 이마트24, 신세계면세점, 까사미아 등 신세계그룹 주요 온오프라인 계열사 19곳에서 세일을 한다고 알렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘45억대 사기범’ 병원 진료 중 도주…경찰, 박상완 공개수배</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500189</guid>
      <pubDate>2022-11-18T20:07:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118200601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363663 --&gt;투자 사기 혐의로 수사를 받다 병원 진료 도중 도주한 사기 혐의 피의자 박상완(29)에 대해 경찰은 18일 공개 수배했다.&lt;br&gt;경기 오산경찰서는 이날 공개수배 심의위원회를 열고 사기 혐의 도주 피의자 박상완을 공개 수배하기로 결정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;경찰이 밝힌 박씨는 키 181㎝의 다부진 체격이다. 도주 당시 위아래로 검은색 체육복을 입고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박씨를 검거하는 데 결정적 제보를 한 사람은 최고 500만원의 검거보상금을 받는다.&lt;br&gt;제보 또는 신고는 국번 없이 112, 오산경찰서 사이버범죄수사팀(☎ 031-371-8132, 010-4072-3830)으로 하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박씨는 지난 5월부터 9월까지 인터넷에 “투자를 하면 수익을 내주겠다”는 내용의 글을 올려 투자자를 모집한 뒤 52명으로부터 45억원 상당을 가로챈 혐의를 받는다.&lt;br&gt;경찰은 박씨의 공범 6명을 구속한 후 지난 16일 박씨를 체포했다. 그러나 하루 뒤인 17일 오전 유치장에 구금돼 있던 박씨가 갈비뼈 주위 통증을 호소하며 병원 진료를 요구하자 병원에 데려갔다가 놓친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;당시 박씨는 MRI(자기공명촬영) 검사를 받기 위해 수갑을 푼 채로 검사실 안으로 들어갔다가 갑자기 나와 대기하던 수사관 2명의 추격을 따돌리고 병원 앞에 있던 승용차를 타고 도주했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘45억대 사기범’ 병원 진료 중 도주…경찰, 박상완 공개수배</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500189</guid>
      <pubDate>2022-11-18T20:07:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118200601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363663 --&gt;투자 사기 혐의로 수사를 받다 병원 진료 도중 도주한 사기 혐의 피의자 박상완(29)에 대해 경찰은 18일 공개 수배했다.&lt;br&gt;경기 오산경찰서는 이날 공개수배 심의위원회를 열고 사기 혐의 도주 피의자 박상완을 공개 수배하기로 결정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;경찰이 밝힌 박씨는 키 181㎝의 다부진 체격이다. 도주 당시 위아래로 검은색 체육복을 입고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박씨를 검거하는 데 결정적 제보를 한 사람은 최고 500만원의 검거보상금을 받는다.&lt;br&gt;제보 또는 신고는 국번 없이 112, 오산경찰서 사이버범죄수사팀(☎ 031-371-8132, 010-4072-3830)으로 하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박씨는 지난 5월부터 9월까지 인터넷에 “투자를 하면 수익을 내주겠다”는 내용의 글을 올려 투자자를 모집한 뒤 52명으로부터 45억원 상당을 가로챈 혐의를 받는다.&lt;br&gt;경찰은 박씨의 공범 6명을 구속한 후 지난 16일 박씨를 체포했다. 그러나 하루 뒤인 17일 오전 유치장에 구금돼 있던 박씨가 갈비뼈 주위 통증을 호소하며 병원 진료를 요구하자 병원에 데려갔다가 놓친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;당시 박씨는 MRI(자기공명촬영) 검사를 받기 위해 수갑을 푼 채로 검사실 안으로 들어갔다가 갑자기 나와 대기하던 수사관 2명의 추격을 따돌리고 병원 앞에 있던 승용차를 타고 도주했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리, 단발머리로 이상순과 제주 데이트 [포착]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500192</guid>
      <pubDate>2022-11-18T20:19:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118201948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363666 --&gt;가수 이상순이 아내 이효리와의 데이트 모습을 공개했다.&lt;br&gt;이상순은 18일 인스타그램에 “20221118 jeju”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 제주에서 일상을 즐기고 있는 이효리의 모습이 담겼다. 붙임머리를 했던 이효리는 다시 단발머리를 한 모습으로 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이효리는 최근 캐나다에서 tvN ‘캐나다 체크인’ 촬영을 진행했다. 오는 12월 방송 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리, 단발머리로 이상순과 제주 데이트 [포착]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500192</guid>
      <pubDate>2022-11-18T20:19:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118201948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363666 --&gt;가수 이상순이 아내 이효리와의 데이트 모습을 공개했다.&lt;br&gt;이상순은 18일 인스타그램에 “20221118 jeju”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 제주에서 일상을 즐기고 있는 이효리의 모습이 담겼다. 붙임머리를 했던 이효리는 다시 단발머리를 한 모습으로 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이효리는 최근 캐나다에서 tvN ‘캐나다 체크인’ 촬영을 진행했다. 오는 12월 방송 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리, 단발머리로 이상순과 제주 데이트 [포착]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500192</guid>
      <pubDate>2022-11-18T20:19:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118201948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363666 --&gt;가수 이상순이 아내 이효리와의 데이트 모습을 공개했다.&lt;br&gt;이상순은 18일 인스타그램에 “20221118 jeju”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 제주에서 일상을 즐기고 있는 이효리의 모습이 담겼다. 붙임머리를 했던 이효리는 다시 단발머리를 한 모습으로 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이효리는 최근 캐나다에서 tvN ‘캐나다 체크인’ 촬영을 진행했다. 오는 12월 방송 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“과거 정준영의 ‘네임드’ 팬”…죄책감 전한 영화감독</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500194</guid>
      <pubDate>2022-11-18T20:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118202558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363669 --&gt;다큐멘터리 감독 오세연이 과거 가수 정준영의 팬이었다고 솔직하게 고백했다.&lt;br&gt;지난 16일 방송된 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에는 씨름선수 정윤, 영화감독 오세연, 이범식 박사, 배우 유해진이 출연했다.&lt;br&gt;이날 오세연 감독은 ‘성덕’의 의미를 묻자 “성공한 덕후라는게 결국 계를 탔다 이런 의미다. 직접 만나거나, 사인을 받거나, 같이 사진을 찍거나 나를 기억해주거나 그런 스타와 나 사이에 접점이 발생할때 성덕인 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 유재석은 “감독님도 성덕이냐”고 물었고, 오 감독은 “저도 성덕이었고 팬분들 사이에서 ‘네임드’였다. 스타도 저를 가장 기억에 남는 팬이라고 꼽아 준 적이 있어서 스스로 성덕이라고 생각했다”고 털어놨다. 오 감독은 팬과 스타가 함께 출연하는 팬미팅 토크쇼 MBC ‘별바라기’에 출연한 적도 있었다.&lt;br&gt;“입덕후 쭉 좋아했냐”는 질문에 그는 “쭉 좋아했다. 고등학교 올라가면서 덕질의 방향이 바뀌었다. 영화를 너무 좋아하게 됐다. 지금 한예종 영화과에 다니고 있다. 그래도 계속 좋아하다가 대학 생때 그런 사건(성범죄)이 터지면서 더 이상은 좋아한다고 말할 수 없는 상태가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 성범죄 보도가 나왔던 당시 심경에 대해 “그날따라 갑자기 도서관에 가서 책을 읽어야겠다는 생각이 들더라. 그때 하필 다큐멘터리 만들기 책을 읽고 있었다. 그걸 읽느라 휴대폰을 못보고 있었는데 도서관 문을 닫아야 해서 핸드폰을 보니 친구가 문자를 보내면서 ‘더럽고 기분 나쁘지만 니 잘못 아니니까 힘들어하지 말라’고 했다. 저는 그게 무슨 말인지 모르니까 넘기고 인터넷 들어갔더니 사건에 대한 이야기들이 있었고 그렇게 알게됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;이후 오세연 감독은 영화 ‘성덕’을 찍기로 결심했다. 그는 “그 사건 같은 경우에는 실제 피해자분들이 있는 사건이지 않나. 그래서 사실 이것을 영화로 만드는 게 되게 조심스러운 일이기도 했다. 그런데 이 팬들이 예전에는 그 범죄자를 지지하는 쪽이었다면 이제는 우리가 돌아섰고 피해자들과 연대하고 그런 죄책감을 느끼고 있다는 걸 얘기하는 게 제가 영화를 만드는 사람으로서, 또 팬이었던 사람으로서 약간의 책임감이라도 드러낼 수 있는 방식이 아닐까 생각했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 지난 9월 28일 개봉했던 ‘성덕’은 국내외 유수 영화제에 초청돼 스포트라이트를 받은 것은 물론, 높은 화제성으로 1만 관객을 넘어서는 등 꾸준히 상영을 이어갔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“과거 정준영의 ‘네임드’ 팬”…죄책감 전한 영화감독</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500194</guid>
      <pubDate>2022-11-18T20:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118202558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363669 --&gt;다큐멘터리 감독 오세연이 과거 가수 정준영의 팬이었다고 솔직하게 고백했다.&lt;br&gt;지난 16일 방송된 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에는 씨름선수 정윤, 영화감독 오세연, 이범식 박사, 배우 유해진이 출연했다.&lt;br&gt;이날 오세연 감독은 ‘성덕’의 의미를 묻자 “성공한 덕후라는게 결국 계를 탔다 이런 의미다. 직접 만나거나, 사인을 받거나, 같이 사진을 찍거나 나를 기억해주거나 그런 스타와 나 사이에 접점이 발생할때 성덕인 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 유재석은 “감독님도 성덕이냐”고 물었고, 오 감독은 “저도 성덕이었고 팬분들 사이에서 ‘네임드’였다. 스타도 저를 가장 기억에 남는 팬이라고 꼽아 준 적이 있어서 스스로 성덕이라고 생각했다”고 털어놨다. 오 감독은 팬과 스타가 함께 출연하는 팬미팅 토크쇼 MBC ‘별바라기’에 출연한 적도 있었다.&lt;br&gt;“입덕후 쭉 좋아했냐”는 질문에 그는 “쭉 좋아했다. 고등학교 올라가면서 덕질의 방향이 바뀌었다. 영화를 너무 좋아하게 됐다. 지금 한예종 영화과에 다니고 있다. 그래도 계속 좋아하다가 대학 생때 그런 사건(성범죄)이 터지면서 더 이상은 좋아한다고 말할 수 없는 상태가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 성범죄 보도가 나왔던 당시 심경에 대해 “그날따라 갑자기 도서관에 가서 책을 읽어야겠다는 생각이 들더라. 그때 하필 다큐멘터리 만들기 책을 읽고 있었다. 그걸 읽느라 휴대폰을 못보고 있었는데 도서관 문을 닫아야 해서 핸드폰을 보니 친구가 문자를 보내면서 ‘더럽고 기분 나쁘지만 니 잘못 아니니까 힘들어하지 말라’고 했다. 저는 그게 무슨 말인지 모르니까 넘기고 인터넷 들어갔더니 사건에 대한 이야기들이 있었고 그렇게 알게됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;이후 오세연 감독은 영화 ‘성덕’을 찍기로 결심했다. 그는 “그 사건 같은 경우에는 실제 피해자분들이 있는 사건이지 않나. 그래서 사실 이것을 영화로 만드는 게 되게 조심스러운 일이기도 했다. 그런데 이 팬들이 예전에는 그 범죄자를 지지하는 쪽이었다면 이제는 우리가 돌아섰고 피해자들과 연대하고 그런 죄책감을 느끼고 있다는 걸 얘기하는 게 제가 영화를 만드는 사람으로서, 또 팬이었던 사람으로서 약간의 책임감이라도 드러낼 수 있는 방식이 아닐까 생각했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 지난 9월 28일 개봉했던 ‘성덕’은 국내외 유수 영화제에 초청돼 스포트라이트를 받은 것은 물론, 높은 화제성으로 1만 관객을 넘어서는 등 꾸준히 상영을 이어갔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“과거 정준영의 ‘네임드’ 팬”…죄책감 전한 영화감독</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500194</guid>
      <pubDate>2022-11-18T20:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118202558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363669 --&gt;다큐멘터리 감독 오세연이 과거 가수 정준영의 팬이었다고 솔직하게 고백했다.&lt;br&gt;지난 16일 방송된 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에는 씨름선수 정윤, 영화감독 오세연, 이범식 박사, 배우 유해진이 출연했다.&lt;br&gt;이날 오세연 감독은 ‘성덕’의 의미를 묻자 “성공한 덕후라는게 결국 계를 탔다 이런 의미다. 직접 만나거나, 사인을 받거나, 같이 사진을 찍거나 나를 기억해주거나 그런 스타와 나 사이에 접점이 발생할때 성덕인 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 유재석은 “감독님도 성덕이냐”고 물었고, 오 감독은 “저도 성덕이었고 팬분들 사이에서 ‘네임드’였다. 스타도 저를 가장 기억에 남는 팬이라고 꼽아 준 적이 있어서 스스로 성덕이라고 생각했다”고 털어놨다. 오 감독은 팬과 스타가 함께 출연하는 팬미팅 토크쇼 MBC ‘별바라기’에 출연한 적도 있었다.&lt;br&gt;“입덕후 쭉 좋아했냐”는 질문에 그는 “쭉 좋아했다. 고등학교 올라가면서 덕질의 방향이 바뀌었다. 영화를 너무 좋아하게 됐다. 지금 한예종 영화과에 다니고 있다. 그래도 계속 좋아하다가 대학 생때 그런 사건(성범죄)이 터지면서 더 이상은 좋아한다고 말할 수 없는 상태가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 성범죄 보도가 나왔던 당시 심경에 대해 “그날따라 갑자기 도서관에 가서 책을 읽어야겠다는 생각이 들더라. 그때 하필 다큐멘터리 만들기 책을 읽고 있었다. 그걸 읽느라 휴대폰을 못보고 있었는데 도서관 문을 닫아야 해서 핸드폰을 보니 친구가 문자를 보내면서 ‘더럽고 기분 나쁘지만 니 잘못 아니니까 힘들어하지 말라’고 했다. 저는 그게 무슨 말인지 모르니까 넘기고 인터넷 들어갔더니 사건에 대한 이야기들이 있었고 그렇게 알게됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;이후 오세연 감독은 영화 ‘성덕’을 찍기로 결심했다. 그는 “그 사건 같은 경우에는 실제 피해자분들이 있는 사건이지 않나. 그래서 사실 이것을 영화로 만드는 게 되게 조심스러운 일이기도 했다. 그런데 이 팬들이 예전에는 그 범죄자를 지지하는 쪽이었다면 이제는 우리가 돌아섰고 피해자들과 연대하고 그런 죄책감을 느끼고 있다는 걸 얘기하는 게 제가 영화를 만드는 사람으로서, 또 팬이었던 사람으로서 약간의 책임감이라도 드러낼 수 있는 방식이 아닐까 생각했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 지난 9월 28일 개봉했던 ‘성덕’은 국내외 유수 영화제에 초청돼 스포트라이트를 받은 것은 물론, 높은 화제성으로 1만 관객을 넘어서는 등 꾸준히 상영을 이어갔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이영지 길거리 흡연 적발? 깜짝 반전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500197</guid>
      <pubDate>2022-11-18T21:09:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118210918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363672 --&gt;가수 이영지가 반전 모습을 공개해 화제다.&lt;br&gt;이영지는 18일 “인생의 한숨”이라는 글과 함께 영상을 고액했다. 공개된 영상 속 남성은 깜짝 놀라며 “이영지 담배 피워?”라고 질문한다.&lt;br&gt;실제 뒤로 돌아선 이영지의 얼굴에선 연기가 뿜어져 나왔다. 그러나 이영지가 순간 뒤를 돌면서 보이는 것은 손에 쥔 가습기였다. 가습기에서 나오는 수증기가 마치 담배 연기처럼 보인 것.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 프로듀서 알티는 “ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ 킹받는 기획 킹받는 연기”, 래퍼 기린은 “전자담배가 왤케 커”라는 반응을 보였다. 한편 이영지는 현재 Mnet ‘Show Me The Money 11’에 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이영지 길거리 흡연 적발? 깜짝 반전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500197</guid>
      <pubDate>2022-11-18T21:09:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118210918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363672 --&gt;가수 이영지가 반전 모습을 공개해 화제다.&lt;br&gt;이영지는 18일 “인생의 한숨”이라는 글과 함께 영상을 고액했다. 공개된 영상 속 남성은 깜짝 놀라며 “이영지 담배 피워?”라고 질문한다.&lt;br&gt;실제 뒤로 돌아선 이영지의 얼굴에선 연기가 뿜어져 나왔다. 그러나 이영지가 순간 뒤를 돌면서 보이는 것은 손에 쥔 가습기였다. 가습기에서 나오는 수증기가 마치 담배 연기처럼 보인 것.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 프로듀서 알티는 “ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ 킹받는 기획 킹받는 연기”, 래퍼 기린은 “전자담배가 왤케 커”라는 반응을 보였다. 한편 이영지는 현재 Mnet ‘Show Me The Money 11’에 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송승헌, 모든 걸 내려놨다...충격 ‘외계인 분장’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500200</guid>
      <pubDate>2022-11-18T21:48:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118214820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363674 --&gt;배우 송승헌이 쿠팡플레이 ‘SNL 코리아’ 시즌3 첫 번째 호스트로 출격한다.&lt;br&gt;영화 ‘대장 김창수’, ‘미쓰 와이프’, ‘인간중독’ 등 장르불문 다양한 역할에서 호연을 펼쳐오며 최근 예능 ‘나 혼자 산다’ 등에서 차분한 모습 속 은은한 예능감까지 발산했던 송승헌은 19일 ‘SNL 코리아’ 시즌 3의 첫 번째 호스트로 출연한다.&lt;br&gt;송승헌은 ‘SNL 코리아’에서 지금까지 어디에서도 보여주지 않았던 거침없는 코믹 연기에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 리얼 연애 예능을 패러디한 ‘그녀의 X’ 코너에서는 수지의 첫 번째 X로 출연, 그녀의 소나무같은 송충이 눈썹 취향의 탄생을 이해하게 하는 완벽한 비주얼과 그에 대비되는 청순한 두뇌로 다른 X들과 치열한 경합을 벌인다.&lt;br&gt;이어 영화 ‘그놈은 멋있었다’를 패러디한 동명의 코너에서는 상고 사대천왕 송승헌으로 분해 완벽한 교복핏과 함께 마누라 주현영과의 꽁냥케미는 물론 라이벌 신동엽과는 가슴 아픈 우정으로 브로맨스를 불태우며 여전히 멋있는 그놈의 존재감을 발산한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정상훈과 호흡을 맞춘 ‘지구를 지켜라!’ 코너에서는 파격적인 비주얼로도 감출 수 없는 존잘 외계인 송차장 역을 맡아 열연을 펼친다.&lt;br&gt;이 외에도 ‘긴급구조 911’에서는 소중한 부위에 사고를 당한 비운의 소년 프랭클린 으로 ‘나는 솔로’를 패러디한 코너 ‘나는 과로’에서는 진정한 사랑을 찾아나선 스마트한 직장인으로 분한다.&lt;br&gt;송승헌의 모든 걸 내려놓은 파격 변신으로 토요일 밤을 뜨겁게 달굴 ‘SNL 코리아’ 시즌 3는 오는 19일 오후 8시 쿠팡플레이를 통해 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송승헌, 모든 걸 내려놨다...충격 ‘외계인 분장’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500200</guid>
      <pubDate>2022-11-18T21:48:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118214820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363674 --&gt;배우 송승헌이 쿠팡플레이 ‘SNL 코리아’ 시즌3 첫 번째 호스트로 출격한다.&lt;br&gt;영화 ‘대장 김창수’, ‘미쓰 와이프’, ‘인간중독’ 등 장르불문 다양한 역할에서 호연을 펼쳐오며 최근 예능 ‘나 혼자 산다’ 등에서 차분한 모습 속 은은한 예능감까지 발산했던 송승헌은 19일 ‘SNL 코리아’ 시즌 3의 첫 번째 호스트로 출연한다.&lt;br&gt;송승헌은 ‘SNL 코리아’에서 지금까지 어디에서도 보여주지 않았던 거침없는 코믹 연기에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 리얼 연애 예능을 패러디한 ‘그녀의 X’ 코너에서는 수지의 첫 번째 X로 출연, 그녀의 소나무같은 송충이 눈썹 취향의 탄생을 이해하게 하는 완벽한 비주얼과 그에 대비되는 청순한 두뇌로 다른 X들과 치열한 경합을 벌인다.&lt;br&gt;이어 영화 ‘그놈은 멋있었다’를 패러디한 동명의 코너에서는 상고 사대천왕 송승헌으로 분해 완벽한 교복핏과 함께 마누라 주현영과의 꽁냥케미는 물론 라이벌 신동엽과는 가슴 아픈 우정으로 브로맨스를 불태우며 여전히 멋있는 그놈의 존재감을 발산한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정상훈과 호흡을 맞춘 ‘지구를 지켜라!’ 코너에서는 파격적인 비주얼로도 감출 수 없는 존잘 외계인 송차장 역을 맡아 열연을 펼친다.&lt;br&gt;이 외에도 ‘긴급구조 911’에서는 소중한 부위에 사고를 당한 비운의 소년 프랭클린 으로 ‘나는 솔로’를 패러디한 코너 ‘나는 과로’에서는 진정한 사랑을 찾아나선 스마트한 직장인으로 분한다.&lt;br&gt;송승헌의 모든 걸 내려놓은 파격 변신으로 토요일 밤을 뜨겁게 달굴 ‘SNL 코리아’ 시즌 3는 오는 19일 오후 8시 쿠팡플레이를 통해 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍, 화끈한 2세 계획 “코피 터지게 준비 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500201</guid>
      <pubDate>2022-11-18T21:50:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118215055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363675 --&gt;방송인 박수홍이 2세를 준비 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;18일 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘신상출시 편스토랑’(이하 ‘편스토랑’)에서는 ‘라면’을 주제로 한 3주년 특집 메뉴 개발이 진행됐다. 박수홍은 새로운 편셰프로 출격해 배우 류수영, 박솔미, 차예련, 가수 이찬원과 경쟁을 펼쳤다.&lt;br&gt;이날 박수홍은 메뉴 개발 전 반려묘 다홍이와 산책을 나섰다. 산책 중 동네 주민과 만난 박수홍은 주민들과 짧은 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주민들은 최근 힘든 시간을 겪고 있는 박수홍에게 따스한 응원을 전했다. 이들은 박수홍에게 “이야기를 많이 들어서 알고 있는데 항상 웃는 모습이 보기 좋다”, “TV에도 많이 나와 달라”고 말했다.&lt;br&gt;이어 한 어르신은 박수홍의 결혼 후 삶을 응원하며 “아기 낳고 화목하게 살았으면 좋겠다”고 덕담을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 박수홍은 “코피 터지게 열심히 준비하고 있다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍, 화끈한 2세 계획 “코피 터지게 준비 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500201</guid>
      <pubDate>2022-11-18T21:50:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118215055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363675 --&gt;방송인 박수홍이 2세를 준비 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;18일 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘신상출시 편스토랑’(이하 ‘편스토랑’)에서는 ‘라면’을 주제로 한 3주년 특집 메뉴 개발이 진행됐다. 박수홍은 새로운 편셰프로 출격해 배우 류수영, 박솔미, 차예련, 가수 이찬원과 경쟁을 펼쳤다.&lt;br&gt;이날 박수홍은 메뉴 개발 전 반려묘 다홍이와 산책을 나섰다. 산책 중 동네 주민과 만난 박수홍은 주민들과 짧은 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주민들은 최근 힘든 시간을 겪고 있는 박수홍에게 따스한 응원을 전했다. 이들은 박수홍에게 “이야기를 많이 들어서 알고 있는데 항상 웃는 모습이 보기 좋다”, “TV에도 많이 나와 달라”고 말했다.&lt;br&gt;이어 한 어르신은 박수홍의 결혼 후 삶을 응원하며 “아기 낳고 화목하게 살았으면 좋겠다”고 덕담을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 박수홍은 “코피 터지게 열심히 준비하고 있다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평택 산란계 농장서 AI 항원 검출…6000여 마리 살처분…올가을 들어 도내 3번째</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500202</guid>
      <pubDate>2022-11-18T22:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 평택시는 포승읍 한 산란계 농장에서 조류인플루엔자(AI) 항원이 검출돼 방역 조치를 강화했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;산란계 6000여 마리를 사육 중인 평택 포승 농장에서는 전날 폐사체가 증가했다는 신고가 접수돼 간이검사한 결과 10마리 중 9마리에서 AI H5형 항원이 검출됐다.&lt;br&gt;이에 따라 시 방역 당국은 이날 새벽 해당 농장에서 키우던 닭 6000여 마리에 대한 살처분을 완료했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 500m 이내 농가 1곳에서 사육 중인 가금류 4만5000 마리도 이날 오전부터 살처분하고 있다.&lt;br&gt;아울러 방역대로 설정한 10㎞ 내 37개 농가를 대상으로 이동제한을 실시하고, 농가 주변 소독을 강화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;평택에선 68개 농가가 가금류 622만9000 마리를 사육 중이다.&lt;br&gt;올가을 이후 도내 가금류 사육 농가에서 AI 항원이 검출된 것은 용인과 화성 농가에 이번이 세번째다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병원 검사 중 도주한 사기 혐의 피의자 박상완 공개수배</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500190</guid>
      <pubDate>2022-11-18T22:34:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118201812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363665 --&gt;경찰이 사기 혐의로 체포돼 병원에서 검사를 받던 중 달아난 박상완(29)씨를 공개 수배했다.&lt;br&gt;18일 경기 오산경찰서는 투자 사기 혐의로 체포됐다가 병원에서 검사를 받던 중 도주한 피의자 박상완(29) 씨를 공개수배하고 전단을 배포했다고 밝혔다.&lt;br&gt;수배 전단에는 박씨의 인적 사항과 인상착의 등이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박씨는 키 181㎝의 다부진 체격으로, 도주 당시 위아래로 검은색 체육복을 입고 있었다.&lt;br&gt;경찰은 박씨를 검거하는 데 결정적 제보를 한 사람에게 최고 500만원의 검거보상금을 지급하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제보 또는 신고는 국번 없이 112, 오산경찰서 사이버범죄수사팀( 031-371-8132, 010-4072-3830)으로 하면 된다.&lt;br&gt;박씨는 지난 5월부터 9월까지 인터넷을 통해 “투자를 하면 수익을 내주겠다”는 내용의 글을 올려 투자자를 모집한 뒤 52명으로부터 45억원 상당을 받아 가로챈 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;앞서 박씨의 공범 6명을 구속한 경찰은 지난 16일 박씨를 체포했으나 하루 뒤인 17일 오전 유치장에 구금돼 있던 박씨가 갈비뼈 주위 통증을 호소하며 병원 진료를 요구해, 병원에 갔다가 도주한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;당시 박씨는 MRI(자기공명촬영) 검사를 받기 위해 수갑을 푼 채로 검사실 안으로 들어갔다가 갑자기 나와 대기하던 수사관 2명의 추격을 따돌리고 병원 앞에 있던 승용차를 타고 달아났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당초 경찰은 오산경찰서와 가까운 수원 아주대병원으로 A씨를 데려갔으나, 진료 일정이 맞지 않아 A씨가 진료를 받은 적이 있는 서초구 병원으로 이동한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “공개수배 심의위원회를 개최해 박상완을 공개수배하기로 했다”며 “구체적인 수사 사항은 확인해 줄 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병원 검사 중 도주한 사기 혐의 피의자 박상완 공개수배</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500190</guid>
      <pubDate>2022-11-18T22:34:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118201812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363665 --&gt;경찰이 사기 혐의로 체포돼 병원에서 검사를 받던 중 달아난 박상완(29)씨를 공개 수배했다.&lt;br&gt;18일 경기 오산경찰서는 투자 사기 혐의로 체포됐다가 병원에서 검사를 받던 중 도주한 피의자 박상완(29) 씨를 공개수배하고 전단을 배포했다고 밝혔다.&lt;br&gt;수배 전단에는 박씨의 인적 사항과 인상착의 등이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박씨는 키 181㎝의 다부진 체격으로, 도주 당시 위아래로 검은색 체육복을 입고 있었다.&lt;br&gt;경찰은 박씨를 검거하는 데 결정적 제보를 한 사람에게 최고 500만원의 검거보상금을 지급하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제보 또는 신고는 국번 없이 112, 오산경찰서 사이버범죄수사팀( 031-371-8132, 010-4072-3830)으로 하면 된다.&lt;br&gt;박씨는 지난 5월부터 9월까지 인터넷을 통해 “투자를 하면 수익을 내주겠다”는 내용의 글을 올려 투자자를 모집한 뒤 52명으로부터 45억원 상당을 받아 가로챈 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;앞서 박씨의 공범 6명을 구속한 경찰은 지난 16일 박씨를 체포했으나 하루 뒤인 17일 오전 유치장에 구금돼 있던 박씨가 갈비뼈 주위 통증을 호소하며 병원 진료를 요구해, 병원에 갔다가 도주한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;당시 박씨는 MRI(자기공명촬영) 검사를 받기 위해 수갑을 푼 채로 검사실 안으로 들어갔다가 갑자기 나와 대기하던 수사관 2명의 추격을 따돌리고 병원 앞에 있던 승용차를 타고 달아났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당초 경찰은 오산경찰서와 가까운 수원 아주대병원으로 A씨를 데려갔으나, 진료 일정이 맞지 않아 A씨가 진료를 받은 적이 있는 서초구 병원으로 이동한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “공개수배 심의위원회를 개최해 박상완을 공개수배하기로 했다”며 “구체적인 수사 사항은 확인해 줄 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정일우, 포르쉐 물피도주 피해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500203</guid>
      <pubDate>2022-11-18T22:37:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118223609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363676 --&gt;배우 정일우가 차가 긁히는 사고에도 쿨한 대인배 면모를 보였다.&lt;br&gt;지난 17일 정일우는 인스타그램 스토리에 “남의 차를 긁고 가는 사람의 심리는 뭘까. 세차하다가 발견. 도색 해야지”라며 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 긁힌 자국이 선명한 정일우의 포르쉐 차량의 모습이 담겼다. 이를 촬영하는 정일우의 모습이 차에 비쳐 애잔함을 더한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정일우, 포르쉐 물피도주 피해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500203</guid>
      <pubDate>2022-11-18T22:37:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118223609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363676 --&gt;배우 정일우가 차가 긁히는 사고에도 쿨한 대인배 면모를 보였다.&lt;br&gt;지난 17일 정일우는 인스타그램 스토리에 “남의 차를 긁고 가는 사람의 심리는 뭘까. 세차하다가 발견. 도색 해야지”라며 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 긁힌 자국이 선명한 정일우의 포르쉐 차량의 모습이 담겼다. 이를 촬영하는 정일우의 모습이 차에 비쳐 애잔함을 더한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 확진된 태연, SNS에 올린 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500206</guid>
      <pubDate>2022-11-18T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118223945_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363678 --&gt;그룹 소녀시대 멤버 태연이 코로나19 확진 판정을 받은 후 근황을 공유했다.&lt;br&gt;18일 태연은 개인 인스타그램에 “pov”라는 말과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 하늘, 태양, 커피, 빗방울 등의 모습과 함께 태연의 셀카도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 SM 엔터테인먼트(이하 SM)는 지난 14일 공식 팬 커뮤니티를 통해 “태연이 오늘(14일) 코로나19 확진 판정을 받았다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 확진된 태연, SNS에 올린 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500206</guid>
      <pubDate>2022-11-18T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118223945_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363678 --&gt;그룹 소녀시대 멤버 태연이 코로나19 확진 판정을 받은 후 근황을 공유했다.&lt;br&gt;18일 태연은 개인 인스타그램에 “pov”라는 말과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 하늘, 태양, 커피, 빗방울 등의 모습과 함께 태연의 셀카도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 SM 엔터테인먼트(이하 SM)는 지난 14일 공식 팬 커뮤니티를 통해 “태연이 오늘(14일) 코로나19 확진 판정을 받았다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강타, H.O.T. 3개월만에 잠실아파트 반 채 살 돈 벌었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500204</guid>
      <pubDate>2022-11-18T22:50:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118223740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363677 --&gt;가수 강타가 그룹 H.O.T. 활동 당시 수익을 밝혔다.&lt;br&gt;18일 방송된 TV조선 시사 교양 프로그램 ‘식객 허영만의 백반기행’에는 레전드 1세대 아이돌 H.O.T.의 메인보컬 강타가 출연했다.&lt;br&gt;이날 허영만은 H.O.T.가 세운 놀라운 기록에 대해 이야기하던 중 “교육청 조퇴금지령이 있었냐”고 물었다. 이에 강타는 “그때는 평일에도 녹화가 많았다. 그래서 방송을 보기 위해 학교에 다른 핑계를 대고 조퇴하는 학생들이 있어서 그런 일이 있었다고 나중에 전해 들었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강타는 H.O.T. 시절 수입이 궁금하다는 허영만의 질문에 “제일 기억나는 수입은 아무래도 첫 정산 받았을 때”라고 말했다. 그는 “고등학생 때였는데 H.O.T.로 2~3개월 활동한 후 첫 정산을 받았는데 1000만원을 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이를 들은 허영만은 “그때 1000만원이면 잠실 아파트 반 채는 샀을 돈 아니냐”며 놀라워했고, 강타는 “샀어야 됐다”며 아쉬움을 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강타, H.O.T. 3개월만에 잠실아파트 반 채 살 돈 벌었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500204</guid>
      <pubDate>2022-11-18T22:50:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118223740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363677 --&gt;가수 강타가 그룹 H.O.T. 활동 당시 수익을 밝혔다.&lt;br&gt;18일 방송된 TV조선 시사 교양 프로그램 ‘식객 허영만의 백반기행’에는 레전드 1세대 아이돌 H.O.T.의 메인보컬 강타가 출연했다.&lt;br&gt;이날 허영만은 H.O.T.가 세운 놀라운 기록에 대해 이야기하던 중 “교육청 조퇴금지령이 있었냐”고 물었다. 이에 강타는 “그때는 평일에도 녹화가 많았다. 그래서 방송을 보기 위해 학교에 다른 핑계를 대고 조퇴하는 학생들이 있어서 그런 일이 있었다고 나중에 전해 들었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강타는 H.O.T. 시절 수입이 궁금하다는 허영만의 질문에 “제일 기억나는 수입은 아무래도 첫 정산 받았을 때”라고 말했다. 그는 “고등학생 때였는데 H.O.T.로 2~3개월 활동한 후 첫 정산을 받았는데 1000만원을 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이를 들은 허영만은 “그때 1000만원이면 잠실 아파트 반 채는 샀을 돈 아니냐”며 놀라워했고, 강타는 “샀어야 됐다”며 아쉬움을 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월드컵]첫 월드컵 출전 김문환 “돌아가신 조진호 감독 말씀 떠올라요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500001</guid>
      <pubDate>2022-11-19T04:34:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119043306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363687 --&gt;“2017년 조진호 감독님이 ‘너도 월드컵에서 뛰어야 하지 않겠느냐’고 하셨어요. 최종 명단에 들고 나서 그 말씀이 떠올랐습니다.”&lt;br&gt;월드컵 무대를 처음 밟는 한국 축구대표팀 수비수 김문환(전북 현대)은 18일(현지시간) 카타르 도하의 알에글라 훈련장에서 진행된 기자회견에서 자신이 한국 축구 국가대표로 월드컵에 나올 수 있게 된 이유를 세상을 떠난 은사 때문이라고 밝혔다. 파울루 벤투 감독은 김문환을 오른쪽 풀백 자원으로 2022 카타르 월드컵에 데리고 왔다. 공격수로 뛰던 김문환은 2018년 자카르타-팔렘방 아시안게임을 계기로 수비수로 전향했다.&lt;br&gt;그는 “포지션을 변경하고 나서 월드컵까지 올 거라곤 전혀 생각을 못 했다. 풀백으로 바꾼 게 정말 큰 도움이 됐던 것 같다”면서 “월드컵은 두 번 다시 못 올 기회라고 생각하기 때문에 남다르게 준비하고 있다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그리고는 고(故) 조진호 감독을 떠올렸다. 김문환은 2017년 조진호 감독이 이끌던 K리그2 부산 아이파크에서 프로에 데뷔했다. 그런데 같은 해 10월 조 감독은 심장마비로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;월드컵 준비에 대해 묻자 김문환은 “카타르에 넘어와서 천천히 컨디션을 끌어올리고 있다. 시차는 거의 적응이 돼 훈련할 때 더 활동적인 모습, 좋은 모습을 보이려고 노력하고 있다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1363688 --&gt;주전으로 나가 세계적인 선수와 겨루고 싶다는 욕심도 드러냈다. 김문환은 “포르투갈의 주앙 칸셀루(맨체스터 시티)를 상대하고 싶다. 좋아하고 눈여겨본 선수”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강팀을 상대해 수비의 중요성이 더욱 커지고 있는 상황에 대해 김문환은 “(전날) 수비적인 부분에 대해 미팅을 했다. 압박 상황에서 선수마다 개인별 위치를 잡아주셨고, 어떻게 해야 더 효율적으로 상대를 막을 수 있을지를 이야기했다”며 “팀 전체적으로 수비적인 부분을 더 신경 쓰고 있다. 선수들도 이야기를 많이 하고 있고, 감독님도 말씀을 많이 해주신다”고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양주  분전반 제작 공장 불…인명피해 없어…1억6000만원 피해 추정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500005</guid>
      <pubDate>2022-11-19T09:15:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/19/SSI_20211119211618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1247442 --&gt;18일 오후 9시15분쯤 경기 양주시의 산업용 분전반 제작 공장에서 불이 나 출동한 소방관들에 의해 진화됐다.&lt;br&gt;불은 2층짜리 건물 2400㎡ 중 지붕 등 1200㎡를 태워 소방서 추산 1억6000만원 상당의 재산피해를 낸 뒤 4시간여 만인 19일 오전 1시 41분쯤 진화됐다. 인명피해는 없었다.&lt;br&gt;소방당국은 화재 발생 25분만에 대응1단계를 발령하고, 지휘차 등 소방장비 44대, 인력 100여명을 현장에 투입해 19일 오전 1시41분쯤 불을 껐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방당국은 불은 공장 내 도장 열처리 시설 과열에 의해 발생한 것으로 추정됐다.&lt;br&gt;경찰과 소방은 정확한 화재 원인과 피해 규모 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살아계신 아빠 “돌아가셨다” 방송서 거짓말, 낸시랭의 속내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500011</guid>
      <pubDate>2022-11-19T10:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119101146_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363725 --&gt;낸시랭이 과거 방송에서 살아계신 부친을 돌아가셨다고 거짓말했던 이유에 대해 언급했다.&lt;br&gt;낸시랭은 18일 방송된 채널A 예능 ‘오은영의 금쪽 상담소’에 출연해 속내를 털어놨다.&lt;br&gt;낸시랭은 “어릴 때 어머니가 17년간 암투병하다 세상을 떠나셨다”며 어머니 건강악화로 집안이 기울어졌다고 했다. 이어 “친 아버지란 분은 아픈 아내와 어린 딸을 두고 집을 나가 사라지셨다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;낸시랭은 “사라진 아버지 대신해 그때부터 가장이 됐다”며 방송활동도 생계를 위해 선택했던 것이라고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “밤낮으로 병간호와 일하며 살았다”며 “친 아빠란 사람은 굉장히 큰 배신, 용서를 못 한다, 아버지가 죽었다고 생각한다”고 가슴 아픈 기억을 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 오은영은 과거 낸시랭인 ‘부친 죽었다’고 방송에서 거짓말했던 것을 언급했다. 낸시랭도 “강심장’에서 그렇게 발언했다”고 했다.&lt;br&gt;오은영은 “상처를 준 아버지기에 마음에선 아버지를 지운 것 심적으로 아버진 돌아가신 상태”라고 분석했다.&lt;br&gt;오은영은 “인생에서 중요한 대상이기에 인생에 영향은 많이 받았을 것이며, 아버지로부터 뿌리깊은 배신이 피해의식으로 남아 작은 상처에도 쓰라렸을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;내면의 그릇이 이미 큰 구멍이 난 상태라는 오은영의 분석에 낸시랭은 결국 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;한편, 채널A 예능 ‘오은영의 금쪽 상담소’는 0세부터 100세까지! 다양한 고민을 함께 풀어가보는 국민 멘토 오은영의 전국민 멘탈 케어 프로그램으로 매주 금요일 밤 9시 30분에 방송된다.&lt;!-- 그림 1363726 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살아계신 아빠 “돌아가셨다” 방송서 거짓말, 낸시랭의 속내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500011</guid>
      <pubDate>2022-11-19T10:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119101146_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363725 --&gt;낸시랭이 과거 방송에서 살아계신 부친을 돌아가셨다고 거짓말했던 이유에 대해 언급했다.&lt;br&gt;낸시랭은 18일 방송된 채널A 예능 ‘오은영의 금쪽 상담소’에 출연해 속내를 털어놨다.&lt;br&gt;낸시랭은 “어릴 때 어머니가 17년간 암투병하다 세상을 떠나셨다”며 어머니 건강악화로 집안이 기울어졌다고 했다. 이어 “친 아버지란 분은 아픈 아내와 어린 딸을 두고 집을 나가 사라지셨다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;낸시랭은 “사라진 아버지 대신해 그때부터 가장이 됐다”며 방송활동도 생계를 위해 선택했던 것이라고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “밤낮으로 병간호와 일하며 살았다”며 “친 아빠란 사람은 굉장히 큰 배신, 용서를 못 한다, 아버지가 죽었다고 생각한다”고 가슴 아픈 기억을 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 오은영은 과거 낸시랭인 ‘부친 죽었다’고 방송에서 거짓말했던 것을 언급했다. 낸시랭도 “강심장’에서 그렇게 발언했다”고 했다.&lt;br&gt;오은영은 “상처를 준 아버지기에 마음에선 아버지를 지운 것 심적으로 아버진 돌아가신 상태”라고 분석했다.&lt;br&gt;오은영은 “인생에서 중요한 대상이기에 인생에 영향은 많이 받았을 것이며, 아버지로부터 뿌리깊은 배신이 피해의식으로 남아 작은 상처에도 쓰라렸을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;내면의 그릇이 이미 큰 구멍이 난 상태라는 오은영의 분석에 낸시랭은 결국 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;한편, 채널A 예능 ‘오은영의 금쪽 상담소’는 0세부터 100세까지! 다양한 고민을 함께 풀어가보는 국민 멘토 오은영의 전국민 멘탈 케어 프로그램으로 매주 금요일 밤 9시 30분에 방송된다.&lt;!-- 그림 1363726 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김포 폐냉장고 재활용업체 불…1시간여 만에 진화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500012</guid>
      <pubDate>2022-11-19T10:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/19/SSI_20211119211618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1247442 --&gt;19일 오전 1시 32분쯤 경기 김포시 하성면의 한 폐냉장고 재활용업체 건물에서 불이 났다.&lt;br&gt;신고를 받은 소방당국은 펌프차 등 장비 10여 대와 인력 30명을 투입해 1시간여 만에 진화했다.&lt;br&gt;화재 당시 건물에 있던 직원 3명이 스스로 대피해 인명피해는 없었지만, 내부 190㎡와 기기류 등이 불에 타 소방서 추산 4200만원의 재산 피해가 났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰과 소방당국은 정확한 화재 원인을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마, 돈 보내달라니까” 현실 소름 돋는다는 경찰 범죄예방 영상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500010</guid>
      <pubDate>2022-11-19T10:17:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119100231_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363722 --&gt;“공포영화가 따로 없다”&lt;br&gt;경찰청이 최근 공개한 범죄예방 공익영상이 화제다. 지난달 27일 경찰청 공식 유튜브 채널에 올라온 ‘내 딸인 줄 알았는데…’라는 제목의 영상은 19일 조회수 10만건을 돌파하며 호평을 받고 있다.&lt;br&gt;영상은 딸에게 줄 저녁을 준비하는 엄마의 모습으로 시작한다. 애호박을 써는 칼질 소리가 집안에 울려퍼진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“내가 핸드폰 떨어뜨릴지 누가 알았겠냐고”라고 말하는 딸에게 엄마는 “휴대폰 사준지가 언젠데 벌써 고장을 내”라며 타박한다.&lt;br&gt;딸은 그런 엄마를 향해 “돈 80만원만”이라며 수리비를 달라고 요청한다. 액정 등 부품을 새로 갈면 그 정도 수리비가 든다는 이유에서다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1363723 --&gt;그때 초인종이 울린다. 엄마는 “너네 아빠 오셨나 보다”라며 남편을 마중하러 현관문 쪽으로 나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 현관문을 열고 들어온 사람은 다름 아닌 딸. 이미 저녁을 준비하며 주방에서 딸과 대화하고 있었는데 말이다. 공포에 질린 엄마는 천천히 뒤를 돌아보는데….&lt;br&gt;경찰청은 이 영상에 ‘휴대폰 속 그 사람, 확신할 수 있나요’라는 설명을 남겼다. 부산사하경찰서와 동서대 광고홍보학과의 협업으로 제작됐다는 설명도 덧붙였다.&lt;br&gt;영상을 접한 네티즌들은 “공포영화가 따로 없다. 보이스피싱 점점 진화해서 구별하기 어렵겠다”, “학교폭력 당해서 갈취당하는 건 줄 알았는데 반전”, “친자 확인인 줄 알았는데 보이스피싱… 소오름” 등 댓글을 달며 보이스피싱 피해에 주의해야겠다는 반응을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출소 황하나 근황…父 “가족도 어쩌지 못하는 중독”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500014</guid>
      <pubDate>2022-11-19T10:23:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119102224_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363728 --&gt;필로폰 투약 혐의로 물의를 일으킨 황하나의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;18일 방송된 KBS 1TV ‘시사직격’에는 필로폰 투약으로 실형을 선고받고 수감됐다가 최근 출소한 황하나가 출연했다.&lt;br&gt;황하나는 남양유업 창업주의 외손녀이자 배우 박유천의 약혼녀로 유명세를 얻었다. 그러나 황하나는 필로폰 투약 혐의로 연달아 적발되면서 물의를 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 10월 출소 후 아버지와 함께 지내며 마약 중독 재활 치료를 받고 있다는 황하나는 “(마약이) 그만큼 위험하니까 피부, 치아 손상은 기본이고 어느 순간 거울을 보면 ‘내가 왜 이렇게 생겼지’라고 느끼게 된다. 머리도 많이 빠지고 상처도 많이 생긴다”고 털어놨다.&lt;br&gt;마약 중독의 흔적은 아직 황하나의 몸에 고스란히 남아 있었다. 그는 “다 그은 자국”이라며 상처투성이인 팔을 보여줬고, 제작진은 소스라치게 놀랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황하나는 “주변 모든 사람한테 미안하다. 나 자신한테도 미안한 거는 너무 그동안 나 자신을 아껴주지 못했다. 일단 자기 자신을 사랑하는 게 가장 중요한 거 같다”며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;황하나의 아버지는 “처음 사건이 터졌을 때는 생각할 수 있는 겨를도 없었다. 너무 충격받았다. 어떻게 내 딸이 마약을 할 수 있나 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “‘얘가 왜 반성을 안 하지. 또 갔다 왔는데 또 반성을 안 해’ 이러다 보면 자식이지만 딸에 대한 믿음이 없어지고 그러다 보면 용서를 못 할 수도 있다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “(마약 중독) 상담을 하면서 내가 똑같은 얘기를 들었다. 단어 나열까지도 똑같이 말씀해주신 게 뭐냐면 ‘아버님, 결국에는 가족들도 포기를 하게 되는 게 마약 중독이다’라고 했다. 그 얘기를 듣는데 그때 굉장한 절망감이 왔다”고 안타까워 했다.&lt;!-- 그림 1363729 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출소 황하나 근황…父 “가족도 어쩌지 못하는 중독”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500014</guid>
      <pubDate>2022-11-19T10:23:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119102224_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363728 --&gt;필로폰 투약 혐의로 물의를 일으킨 황하나의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;18일 방송된 KBS 1TV ‘시사직격’에는 필로폰 투약으로 실형을 선고받고 수감됐다가 최근 출소한 황하나가 출연했다.&lt;br&gt;황하나는 남양유업 창업주의 외손녀이자 배우 박유천의 약혼녀로 유명세를 얻었다. 그러나 황하나는 필로폰 투약 혐의로 연달아 적발되면서 물의를 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 10월 출소 후 아버지와 함께 지내며 마약 중독 재활 치료를 받고 있다는 황하나는 “(마약이) 그만큼 위험하니까 피부, 치아 손상은 기본이고 어느 순간 거울을 보면 ‘내가 왜 이렇게 생겼지’라고 느끼게 된다. 머리도 많이 빠지고 상처도 많이 생긴다”고 털어놨다.&lt;br&gt;마약 중독의 흔적은 아직 황하나의 몸에 고스란히 남아 있었다. 그는 “다 그은 자국”이라며 상처투성이인 팔을 보여줬고, 제작진은 소스라치게 놀랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황하나는 “주변 모든 사람한테 미안하다. 나 자신한테도 미안한 거는 너무 그동안 나 자신을 아껴주지 못했다. 일단 자기 자신을 사랑하는 게 가장 중요한 거 같다”며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;황하나의 아버지는 “처음 사건이 터졌을 때는 생각할 수 있는 겨를도 없었다. 너무 충격받았다. 어떻게 내 딸이 마약을 할 수 있나 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “‘얘가 왜 반성을 안 하지. 또 갔다 왔는데 또 반성을 안 해’ 이러다 보면 자식이지만 딸에 대한 믿음이 없어지고 그러다 보면 용서를 못 할 수도 있다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “(마약 중독) 상담을 하면서 내가 똑같은 얘기를 들었다. 단어 나열까지도 똑같이 말씀해주신 게 뭐냐면 ‘아버님, 결국에는 가족들도 포기를 하게 되는 게 마약 중독이다’라고 했다. 그 얘기를 듣는데 그때 굉장한 절망감이 왔다”고 안타까워 했다.&lt;!-- 그림 1363729 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘그대좌’ 10기 영식 “옥순과 스킨십? 여자랑 친구 안한다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500016</guid>
      <pubDate>2022-11-19T10:29:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119102820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363730 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 옥순과 영식이 5일 방송에 얽힌 비하인드 스토리를 전했다.&lt;br&gt;18일 ENA 공식 유튜브 채널에는 ‘유교보이 영식과 스킨십이 싫었던 옥순?! 이제는 말할 수 있다!!’는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영식은 “방송이 나올 땐 ‘역대급 빌런’이다, ‘턱식이’, ‘보기 불편하다’는 얘기를 너무 많이 들었다. 일정 시기엔 의기소침했지만 지금은 재밌게 잘 지내고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “아이들이 아빠의 모습을 그렇게 관심 있게 보진 않고 단숨에 어린이 채널로 바꿔버린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;옥순과의 현재 관계에 대해선 “명확하게 저희는 남남”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;옥순은 “이성관계 엄청 깔끔하다. ‘오빠의 첫 번째 여사친으로 날 임명해 주지 않겠냐’ 하니까 여자랑 친구 안 한다더라. 여자는 사귀는 거지 친구 안 한다더라”라고 밝혔다.&lt;br&gt;최종 선택 당시 영식은 옥순을 택했지만 옥순은 최종선택을 하지 않았다.&lt;br&gt;옥순은 “쉽사리 마음 가는 대로 할 수 없었다. 촬영 중에는 개인적인 얘기까지 하긴 어렵다. 이혼 사유 같은 부분을 얘기해도 괜찮은가 해서 썸의 연장으로 가자는 거였는데 오빠는 사귀는 거라고 했다”며 “사귀는 거라 했는데 이 부분이 아닌 거 같다고 헤어지면 더 이상하지 않냐. 그게 진짜 5일 커플이라 생각했다”고 최종선택을 하지 않은 이유를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1363731 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘그대좌’ 10기 영식 “옥순과 스킨십? 여자랑 친구 안한다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500016</guid>
      <pubDate>2022-11-19T10:29:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119102820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363730 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 옥순과 영식이 5일 방송에 얽힌 비하인드 스토리를 전했다.&lt;br&gt;18일 ENA 공식 유튜브 채널에는 ‘유교보이 영식과 스킨십이 싫었던 옥순?! 이제는 말할 수 있다!!’는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영식은 “방송이 나올 땐 ‘역대급 빌런’이다, ‘턱식이’, ‘보기 불편하다’는 얘기를 너무 많이 들었다. 일정 시기엔 의기소침했지만 지금은 재밌게 잘 지내고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “아이들이 아빠의 모습을 그렇게 관심 있게 보진 않고 단숨에 어린이 채널로 바꿔버린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;옥순과의 현재 관계에 대해선 “명확하게 저희는 남남”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;옥순은 “이성관계 엄청 깔끔하다. ‘오빠의 첫 번째 여사친으로 날 임명해 주지 않겠냐’ 하니까 여자랑 친구 안 한다더라. 여자는 사귀는 거지 친구 안 한다더라”라고 밝혔다.&lt;br&gt;최종 선택 당시 영식은 옥순을 택했지만 옥순은 최종선택을 하지 않았다.&lt;br&gt;옥순은 “쉽사리 마음 가는 대로 할 수 없었다. 촬영 중에는 개인적인 얘기까지 하긴 어렵다. 이혼 사유 같은 부분을 얘기해도 괜찮은가 해서 썸의 연장으로 가자는 거였는데 오빠는 사귀는 거라고 했다”며 “사귀는 거라 했는데 이 부분이 아닌 거 같다고 헤어지면 더 이상하지 않냐. 그게 진짜 5일 커플이라 생각했다”고 최종선택을 하지 않은 이유를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1363731 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뒷광고 논란’ 한혜연, 알고보니 피해자? “현재 소송 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500017</guid>
      <pubDate>2022-11-19T10:38:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119103615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363732 --&gt;스타일리스트 한혜연이 2년 전 ‘뒷광고’ 논란에 숨겨진 진실을 고백하며 눈물 흘렸다.&lt;br&gt;18일 방송된 종합편성채널 채널A ‘오은영의 금쪽 상담소’에서는 슈퍼스타의 스타일리스트, 일명 ‘슈스스’ 한혜연이 출연해 속내를 털어놨다.&lt;br&gt;이날 오은영 박사는 조심스레 한혜연에게 “사실 논란이 됐던 일이 2년 정도 됐다. 그 전까지 굉장히 사랑을 많이 받으셨던 걸로 기억한다. 그 ‘내돈내산(내 돈 주고 내가 산 제품)’ 사건을 일반 대중은 어떻게 알고 있느냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜연은 “일단 실제로 내가 산 걸 모아서 보여주는 코너가 있었다. ‘내돈내산’은 다른 채널에서 많이 하고 있는 콘텐츠다. ‘내돈내산’으로 방송을 여러 번 했었다. 그중에서 내가 산 건 아닌데 내가 산 것처럼 표기한 적 있었다. 그 부분을 내가 사과를 했고 그때는 넘어갔다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 한혜연은 “그 이후에 소송 중인 일이 있다. 믿고 일을 맡긴 친구한테 큰 배신감을 느꼈다. 돈을 받았는지 몰랐는데 같이 일을 하는 친구가 돈을 몰래 받아서 편취한 걸 알게 됐다”며 “밝힐 수 없는 비밀이 여러 가지 있는데 법적으로 해결이 되면 더 명확하게 밝히고 싶었다. 나를 좋아해 주는 분들에게는 책임이 있는 거니까 사과를 먼저 드렸다. 애매모호하게 사과를 드렸다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 오은영 박사는 사실 관계를 떠나 대중들은 표면적인 부분밖에 볼 수 없음을 지적했다. 한혜연은 “내가 가장 잘못한 부분은 광고를 표기하는 방법에 대해 프로세스를 많이 몰랐다. 그 사건 이후 많이 정리가 된 걸로 알고 있다”며 “어쨌든 내 사업 운영체에서 벌어진 일이기 때문에 어쨌든 모든 게 내 책임이었다”고 후회와 반성으로 눈물을 훔쳤다.&lt;br&gt;이에 오은영 박사는 한혜연의 이름을 걸고 만든 만큼 거기서 생긴 문제는 한혜연의 책임이라고 말했다. 그러면서도 자신이 한 일이 아님에도 이를 말하지 못한 것이 굉장히 힘들었을 것이라 공감했다. 현재 한혜연은 이 사실을 밝히려 노력 중이고 1년 가까이 형사 소송을 진행 중이라고.&lt;!-- 그림 1363733 --&gt;이날 한혜연은 불특정다수에 대해 생기는 부정적인 감정을 느낀다고 털어놨다. 수근거리는 커플에게 공격적인 태도를 취했지만, 알고보니 자신의 팬이었다고. 돌아선 오랜 팬이 보낸 장문의 메시지에는 직접 통화까지 했을 정도.&lt;br&gt;이에 오은영 박사는 사전에 시행한 정밀 검사 분석을 전했다. 모욕을 당하거나 부당한 대우를 받았다고 생각되면 문제가 해결되었더라도 이것을 잊는 것이 어렵다고. 대상이나 상황을 반추하면서 억울함, 분노를 느끼고 공격받는 것 역시 두려워할 수 있다는 것. 인간이라면 위기 상황에서 누구나 공격적인 대응을 하고, 한혜연 역시 해당한다고 설명했다.&lt;br&gt;한혜연은 “사정을 모르는 사람이 비난을 쏟아내는 것에 대해 어떻게 대처해야 하는지 몰랐다. 그러다 보니 스스로에게 화도 내고 모르는 사람에게 원망하고 화를 내면서 나를 굉장히 깎아 먹은 것 같다”고 공감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오은영 박사는 “어떻게 들리실지 모르지만 크게 망신을 당한 거다. 흙탕물을 뒤집어썼다. 누가 잘했고 잘못했고가 아니라 인생의 치명타”라며 “2년이 지난 지금까지도 괴롭고 그걸로 인해 다양한 양상의 영향을 받고 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;이어 “인생의 치명타를 겪고 나면 정말 끝도 없는 나락으로 굴러 떨어진다”며 이것을 극복하는 3단계를 전했다. 인정하기, 자각하기 그리고 구분하기. 특히 오은영 박사는 “포기해야 할 것과 포기하지 않을 것이 잘 구분해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;또한 오은영 박사는 뒷광고 논란이 한혜연에게 인생의 치명타인 이유로 솔직함과 정직하게 살아오는 걸 중요하게 여겼기 때문이라고 말했다. 한혜연 역시 이에 공감하며 눈물을 훔쳤다. 본인이 중요했던 가치를 스스로 무너트린 상황. 오은영 박사는 한혜연이 정직하지 않은 사람의 위치에 서있는 자기 자신이 스스로 꼴 보기 싫었을 것이라고 진단했다.&lt;br&gt;오은영 박사는 시간이 걸리더라도 한혜연이 하지 않은 사안에 대해 법정에서 밝힐 것을 권유했다. 또한 억울한 사안은 결백을 밝혀야 하지만, 인간 한혜연은 여전히 한혜연이며 본질은 바뀌지 않음을 전했다. 논란과 본인을 구별하지 못할 경우 당당하게 살아가는 게 쉽지 않을 거라고.&lt;br&gt;그러면서 “인간 한혜연은 언제나 한혜연이었다. 20년 전 한혜연? 솔직하고 자기 일 열심히 하고 사탕 발린 말 안 하고. 지금도 똑같은 사람”이라고 위로를 건넸다. 이를 듣고 울컥한 한혜연은 “그렇게 생각해 본 적이 한 번도 없다”며 눈물을 흘렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뒷광고 논란’ 한혜연, 알고보니 피해자? “현재 소송 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500017</guid>
      <pubDate>2022-11-19T10:38:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119103615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363732 --&gt;스타일리스트 한혜연이 2년 전 ‘뒷광고’ 논란에 숨겨진 진실을 고백하며 눈물 흘렸다.&lt;br&gt;18일 방송된 종합편성채널 채널A ‘오은영의 금쪽 상담소’에서는 슈퍼스타의 스타일리스트, 일명 ‘슈스스’ 한혜연이 출연해 속내를 털어놨다.&lt;br&gt;이날 오은영 박사는 조심스레 한혜연에게 “사실 논란이 됐던 일이 2년 정도 됐다. 그 전까지 굉장히 사랑을 많이 받으셨던 걸로 기억한다. 그 ‘내돈내산(내 돈 주고 내가 산 제품)’ 사건을 일반 대중은 어떻게 알고 있느냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜연은 “일단 실제로 내가 산 걸 모아서 보여주는 코너가 있었다. ‘내돈내산’은 다른 채널에서 많이 하고 있는 콘텐츠다. ‘내돈내산’으로 방송을 여러 번 했었다. 그중에서 내가 산 건 아닌데 내가 산 것처럼 표기한 적 있었다. 그 부분을 내가 사과를 했고 그때는 넘어갔다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 한혜연은 “그 이후에 소송 중인 일이 있다. 믿고 일을 맡긴 친구한테 큰 배신감을 느꼈다. 돈을 받았는지 몰랐는데 같이 일을 하는 친구가 돈을 몰래 받아서 편취한 걸 알게 됐다”며 “밝힐 수 없는 비밀이 여러 가지 있는데 법적으로 해결이 되면 더 명확하게 밝히고 싶었다. 나를 좋아해 주는 분들에게는 책임이 있는 거니까 사과를 먼저 드렸다. 애매모호하게 사과를 드렸다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 오은영 박사는 사실 관계를 떠나 대중들은 표면적인 부분밖에 볼 수 없음을 지적했다. 한혜연은 “내가 가장 잘못한 부분은 광고를 표기하는 방법에 대해 프로세스를 많이 몰랐다. 그 사건 이후 많이 정리가 된 걸로 알고 있다”며 “어쨌든 내 사업 운영체에서 벌어진 일이기 때문에 어쨌든 모든 게 내 책임이었다”고 후회와 반성으로 눈물을 훔쳤다.&lt;br&gt;이에 오은영 박사는 한혜연의 이름을 걸고 만든 만큼 거기서 생긴 문제는 한혜연의 책임이라고 말했다. 그러면서도 자신이 한 일이 아님에도 이를 말하지 못한 것이 굉장히 힘들었을 것이라 공감했다. 현재 한혜연은 이 사실을 밝히려 노력 중이고 1년 가까이 형사 소송을 진행 중이라고.&lt;!-- 그림 1363733 --&gt;이날 한혜연은 불특정다수에 대해 생기는 부정적인 감정을 느낀다고 털어놨다. 수근거리는 커플에게 공격적인 태도를 취했지만, 알고보니 자신의 팬이었다고. 돌아선 오랜 팬이 보낸 장문의 메시지에는 직접 통화까지 했을 정도.&lt;br&gt;이에 오은영 박사는 사전에 시행한 정밀 검사 분석을 전했다. 모욕을 당하거나 부당한 대우를 받았다고 생각되면 문제가 해결되었더라도 이것을 잊는 것이 어렵다고. 대상이나 상황을 반추하면서 억울함, 분노를 느끼고 공격받는 것 역시 두려워할 수 있다는 것. 인간이라면 위기 상황에서 누구나 공격적인 대응을 하고, 한혜연 역시 해당한다고 설명했다.&lt;br&gt;한혜연은 “사정을 모르는 사람이 비난을 쏟아내는 것에 대해 어떻게 대처해야 하는지 몰랐다. 그러다 보니 스스로에게 화도 내고 모르는 사람에게 원망하고 화를 내면서 나를 굉장히 깎아 먹은 것 같다”고 공감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오은영 박사는 “어떻게 들리실지 모르지만 크게 망신을 당한 거다. 흙탕물을 뒤집어썼다. 누가 잘했고 잘못했고가 아니라 인생의 치명타”라며 “2년이 지난 지금까지도 괴롭고 그걸로 인해 다양한 양상의 영향을 받고 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;이어 “인생의 치명타를 겪고 나면 정말 끝도 없는 나락으로 굴러 떨어진다”며 이것을 극복하는 3단계를 전했다. 인정하기, 자각하기 그리고 구분하기. 특히 오은영 박사는 “포기해야 할 것과 포기하지 않을 것이 잘 구분해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;또한 오은영 박사는 뒷광고 논란이 한혜연에게 인생의 치명타인 이유로 솔직함과 정직하게 살아오는 걸 중요하게 여겼기 때문이라고 말했다. 한혜연 역시 이에 공감하며 눈물을 훔쳤다. 본인이 중요했던 가치를 스스로 무너트린 상황. 오은영 박사는 한혜연이 정직하지 않은 사람의 위치에 서있는 자기 자신이 스스로 꼴 보기 싫었을 것이라고 진단했다.&lt;br&gt;오은영 박사는 시간이 걸리더라도 한혜연이 하지 않은 사안에 대해 법정에서 밝힐 것을 권유했다. 또한 억울한 사안은 결백을 밝혀야 하지만, 인간 한혜연은 여전히 한혜연이며 본질은 바뀌지 않음을 전했다. 논란과 본인을 구별하지 못할 경우 당당하게 살아가는 게 쉽지 않을 거라고.&lt;br&gt;그러면서 “인간 한혜연은 언제나 한혜연이었다. 20년 전 한혜연? 솔직하고 자기 일 열심히 하고 사탕 발린 말 안 하고. 지금도 똑같은 사람”이라고 위로를 건넸다. 이를 듣고 울컥한 한혜연은 “그렇게 생각해 본 적이 한 번도 없다”며 눈물을 흘렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실패한 배우에서 프랑스 파리의 ‘백종원’으로…빠리지앵 입맛 사로잡은 한성학 순그릴 대표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500032</guid>
      <pubDate>2022-11-19T11:07:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118092027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363398 --&gt; ‘미식의 도시’ 프랑스 파리는 현재 K푸드에 미쳐있다. 코로나19가 발생하기 전까지만해도 약 160개였던 한국 음식점은 코로나 기간 이례적으로 250여개까지 증가했다. K콘텐츠 열풍에서 비롯된 K푸드의 인기가 펜데믹이라는 자영업자들의 위기마저 뚫어버린 셈이다. 하루 3만보는 거뜬히 걷는 유럽 여행 중 ‘엄마 밥’이 그리워 불쑥 한식당을 찾아 김치찌개 한그릇 먹고 나오는 일도 이제는 불가능해졌다.&lt;br&gt;실제로 기자는 지난달 3년 만에 방문한 파리 시내에서 매일 저녁 놀라운 광경을 목격했다. 한국음식 레스토랑을 찾는 고객의 95%가 프랑스인이었고, 가는 곳마다 만석이었다. 예약 없이 한식당을 찾았다가 자리가 없어 인근의 한가한 프렌치나 이탈리안 식당에서 식사를 해결하기도 했다. 과거 한국인 방문객을 대상으로만 영업했던 파리의 K푸드 레스토랑은 현지에 완전히 녹아들어 프랑스 외식업계의 ‘단단한 장르’로 자리잡고 있었다. ‘유럽 대장 도시’이자 2년 뒤 올림픽을 앞둔 파리에서의 K푸드 인기는 유럽 전역에서 K푸드 문화 위상을 입증할 뿐만 아니라 향후 글로벌 미식 시장에서의 K푸드 입지까지 가늠할 수 있기에 의미가 크다.&lt;!-- 그림 1363389 --&gt;이 놀라운 열풍의 중심에 ‘파리의 백종원’으로 불리는 한성학(52) 순그릴 대표가 있다. 한 대표는 K푸드에 한해 뉴욕·런던에 비해 아직 초기 시장인 유럽에서 최초로 한식 레스토랑을 기업화하고, 전통적인 한식을 ‘파인 다이닝’으로 고급화해 까다롭고 보수적인 유럽 시장에서 한식의 가치를 끌어올렸다고 평가받는 인물이다.&lt;br&gt;그는 현재 로봇치킨을 활용한 치킨 브랜드, 대중 레스토랑 브랜드, 프리미엄 다이닝 브랜드 등 10여개 업체에서 연 수백억의 매출을 올리고 있다. 40개 국적의 130명을 고용한다. 특히 프리미엄 브랜드 ‘순그릴’은 BTS 등 월드스타를 비롯해 각국 정상들이 파리에 방문하면 반드시 들러 식사를 하고 가는 ‘핫’한 레스토랑으로 통한다. 마레지구와 샹젤리제에 위치한 매장 두 곳의 매출만 연 70억원에 달한다. 순그릴에 와인을 공급하는 최영선 비노필 대표는 “순그릴 마레지점에서 팔리는 와인이 한국의 웬만한 수입사가 가져가는 물량보다 더 많을 정도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물론 K푸드 파인 다이닝이 현재 뉴욕을 중심으로 형성되고 있긴 하나 이는 K푸드를 차용한 퓨전 음식이라는 한계가 있다. 이런 상황에서 정통 한식의 고급화를 표방한 그의 전략이 ‘미식의 심장’에서 통하고 있는 것이다. 현재 그가 계획 중인 프랑스 고속도로휴게소 유통 사업과 유럽의 또다른 ‘대장 도시’인 독일 베를린 시장 진출을 이룬다면 유럽 시장에서 K푸드 비즈니스의 판도가 또한번 크게 바뀔 것으로 전망된다.&lt;br&gt;“순그릴 대표가 대체 누구냐. 어디서 뭐하다 온 사람이냐.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;파리의 K푸드 열풍을 이끌고 있는 그의 정체가 궁금했지만 그는 파리 한인 사회에도 모습을 잘 드러내지 않았다. 수소문 끝에 그를 지난달 15일 순그릴 샹젤리제, 마레지구 매장에서 만났다. 그는 한국의 대학에서 연극영화과를 졸업하고 서울 동숭아트센트에서 연극배우·연출가로 활동했던 전직 아티스트였다. 1999년 독일 베를린의 한 극단에 진출해 배우로 활동하다가 마임(움직임)을 배우러 아내와 함께 파리에 정착했다. 그의 부인도 국립극장 등에서 공연하다 은퇴한 연극배우 이애란씨다.&lt;br&gt;  -파리 외식업계 종사자로서 현재 한국음식의 인기 어느정도로 체감하나.&lt;br&gt;   =역대급 인기다. 한국음식을 한번도 먹어보지 못한 프랑스 사람들도 식당에 오면 김치, 떡볶이 등 기본적인 음식 이름은 다 알고 온다. 영화나 드라마에서 보고 호기심에 왔다가 맛있어서 계속 오는 것이다. 프랑스 사회의 중상류층도 K푸드를 즐긴다. 프랑스는 ‘디너’ 문화가 있지 않나. 여기선 일주일에 두번은 멋진 식당에서 잘 차려입고 레스토랑에 간다. 꽤 잘 사는 프랑스인들이 드레스업을 하고 한식당을 찾는다는 것이 고무적이다. 한식의 음식 문화가 우수하다는 것을 이들에게 알릴 수 있다는 것도 보람이 크다.&lt;br&gt;　-코로나 기간에 한식당이 100개 가까이 늘어났다는 것이 믿겨지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　=유럽 전역에서 K푸드가 난리다. 지금 한국이 딱 30년 전 글로벌 시장에서 일본의 위상이라고 보면 된다. 1990년대에 일본 대중문화와 음식이 대유행이었고, 그 다음에는 태국음식이었다. 이제 우리 차례가 온 것이다. 이 인기가 10년은 더 갈 것이라고 본다. 프랑스 정부의 자영업자 보호·지원 정책도 한몫했다. 정부가 직원 월급을 지원해 식당들이 살아남을 수 있었다. 봉쇄 5개월 이후부터는 자영업자들에게 전년 대비 매출의 20퍼센트를 매달 지급했다. 임대료를 안받는 기업에게는 세금 감면의 혜택을 줬고, 은행에서 저금리로 대출을 해줬다. 한식당이 이렇게 꽃을 피울 수 있었던 배경이다.&lt;br&gt;　-K푸드 열풍을 예상하고 사업을 시작한 것인가?&lt;br&gt;　=전혀. 사실 생활고 때문에 한인민박부터 시작을 했다. 용인대 연극영화과를 나와 동숭아트센터에서 공연을 하던 어느날 독일 극단에서 한국 배우를 찾는다는 소식을 듣고 극단 대표로 도전해 베를린으로 떠났다. 베를린에선 한국 전통 콘텐츠를 소재로 무대에 섰다. 그러다 연출과 마임을 본격적으로 공부하고 싶다는 욕심이 생겨 2001년에 파리에 왔다. 당시 피터 브룩 등 가장 유명한 연출가들이 파리에 있기도 해서 영향을 받았다. 파리에서 마임 학교를 다니며 오디션을 봤는데 줄줄이 떨어졌다. 불어가 극복이 안되더라. 어느날 2세가 생겼다. 아내도 연극배우인데 둘다 연극을 하면 먹고 살 수가 없었다. 누군가는 돈을 벌어야 하는 시기가 온 것이다. 당시 파리에 한식당이 15개 정도 있었는데 이곳 저곳 옮겨 다니면서 설거지, 서빙 등 닥치는 대로 일을 해 식당 일을 배웠다. 이렇게 아르바이트로 모은 돈에 2만 유로 대출을 받아 민박집을 열었는데 꽤 잘됐다. 이듬해 빚을 다 갚았고, 수년 간 모은 돈으로 2009년 처음 한식당 ‘순’을 오픈했다. 내가 독일에서 오고 식당 이름도 하필 ‘순’이어서 당시 최순실하고 연관 있는 것 아니냐는 의심을 엄청 받았는데 아무 관계가 없다(웃음). 1호점 ‘순’은 한국의 어머니 이름을 따 온 것이다.&lt;br&gt;　-배우로 살다가 민박집, 식당으로 ‘돈’을 버는 삶이 쉽지 않았을 것 같다.&lt;br&gt;　=순 1호점이 다행히 잘 됐다. 자리를 잡고나니 “나는 예술을 했던 사람인데 식당에서 돈만 번다면 나를 잃어가는 것이 아닌가”하는 생각이 들었다. 분명 돈버는 것이 목적인 삶을 살기는 싫었다. 주변을 돌아봤다. 2010년대 초반 무렵, 파리 시내에 한식당에 30~40개였다. 다 관광객을 타깃으로 하는 고만고만한 ‘밥집’이었다. 프랑스 사람들은 왜, 한식당에 오지 않을까 고민하다가 무릎을 쳤다. 당시 파리에 존재했던 밥집같은 한식당들이 이들의 다이닝 문화에 대한 욕구를 채워주지 못했던 것이다. 음식 데코레이션은 당연히 없었고 레스토랑의 품격도 없었다. 디너 타임에 멋진 옷을 차려입고 식당에서 시간을 보내는, 프랑스 사람들이 오고 싶어하는 K푸드 레스토랑을 만들고 싶었다. 그때부터 인테리어나 데코레이션, 식당을 고급화하는데 관심을 갖기 시작했다. 식당을 고급화한다는 것은 결국 콘텐츠를 이해하고, 이를 공간에 구현해 내는 것이다. 난 베를린에서 한국의 전통 문화를 소재로 공연을 해온 아티스트였다. 프랑스 사람들에게 나의 무대를 보여주고 싶었다. 나의 세계관을 식당을 통해 구현하며 살면 되지 않을까? 한국 전통춤인 승무를 컨셉으로 매장을 꾸미고, 개울가에서 손을 씻는 컨셉의 화장실 등의 아이디어는 배우 경험이 없었다면 나오지 못했을 것이다.&lt;!-- 그림 1363408 --&gt;　　-‘프랑스인들이 좋아하는 한식당’이 되려면 무엇이 필요한가.&lt;br&gt;　=일단 지금은 기본적으로 K푸드가 인기가 많기 때문에, 그 효과로 모든 한식당이 장사가 잘 되는 편이다. 하지만 이 열풍이 지속되고, 글로벌 미식 시장에서도 한식이 자리를 잡으려면 결국 고급화에 성공해야 한다. ‘잘 사는 프랑스인’이 와야 경쟁력이 있다. 일본 사케가 한잔에 200유로에 팔리는 이유가 무엇이겠나. 무조건 한식당의 수준을 올려야겠다고 마음 먹은 이유다. 건축과 임우진과 손을 잡았다. 각 매장에 달항아리, 승무 등 명확한 전통 콘텐츠 컨셉을 잡아 인테리어를 했고 메뉴는 철저히 오리지널리티에 따르되 주류는 프랑스식으로 맞췄다. 좋은 레스토랑에서 와인과 함께 식사하는 이들의 문화를 살린 것이다. 흔히 외국인들이 퓨전을 좋아할 것이라고 착각하는데, 외국인들은 전통적일수록 더 좋아한다. 진짜 한국스러운 것에 미친다. 최상급 식재료와 맛은 기본이다.&lt;br&gt;　-K푸드 열풍이 글로벌 시장에서 성공적으로 안착하려면 어떻게 해야하나&lt;br&gt;　=단순한 밥집이 아닌 콘텐츠가 있는 전문점이 늘어나야 한다. 아직은 밥집에 머물러 있는 곳들이 많다. 파리 교민이 현재 1만 2000명 정도인데 식당은 250개다. 대부분은 중국 한족들이 운영한다. 앞으로 K푸드 규모는 더 커질 것이다. 거기서 살아남으려면 한국사람들만이 할 수 있는 것을 해야 한다. 정체 불명의 덮밥을 비빔밥이라고 파는 중국인 사장님들이 설렁탕, 순대집을 할 수 있을까. 일식은 이미 고급화, 전문화 되어있다. 한국 정부도 허울 뿐인 지원이 아닌 실질적이고 적극적인 정책으로 K푸드 열풍을 지속시켜야 한다. K푸드가 인기가 많아지니까 언제부턴가 K푸드 관련 정부 관계자들이라고 하는 사람들이 많아졌다. 해외의 우수식당 선정하러 오겠다고 하는데 파리에서 프랑스인 상대로 사업하는데 이런 인증을 받는 것이 무슨 의미가 있겠나. K푸드 관련 예산은 많은데 제대로 쓰이지는 못하는 것 같아 안타까울 뿐이다. K푸드가 누군가의 수단이 되서는 안된다.&lt;br&gt;　-앞으로 목표는?&lt;br&gt;　=전문화, 고급화를 통해 유럽의 K푸드 시장 규모를 키우는 것이다. K디저트 시장은 아직 극초기 단계인데 사업 기회를 계속 보고 있다. 단기적으로는 프랑스 고속도로 휴게소에서 김밥을 팔고, 베를린에 K푸드 파인다이닝을 오픈하기 위해 준비하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실패한 배우에서 프랑스 파리의 ‘백종원’으로…빠리지앵 입맛 사로잡은 한성학 순그릴 대표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500032</guid>
      <pubDate>2022-11-19T11:07:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118092027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363398 --&gt; ‘미식의 도시’ 프랑스 파리는 현재 K푸드에 미쳐있다. 코로나19가 발생하기 전까지만해도 약 160개였던 한국 음식점은 코로나 기간 이례적으로 250여개까지 증가했다. K콘텐츠 열풍에서 비롯된 K푸드의 인기가 펜데믹이라는 자영업자들의 위기마저 뚫어버린 셈이다. 하루 3만보는 거뜬히 걷는 유럽 여행 중 ‘엄마 밥’이 그리워 불쑥 한식당을 찾아 김치찌개 한그릇 먹고 나오는 일도 이제는 불가능해졌다.&lt;br&gt;실제로 기자는 지난달 3년 만에 방문한 파리 시내에서 매일 저녁 놀라운 광경을 목격했다. 한국음식 레스토랑을 찾는 고객의 95%가 프랑스인이었고, 가는 곳마다 만석이었다. 예약 없이 한식당을 찾았다가 자리가 없어 인근의 한가한 프렌치나 이탈리안 식당에서 식사를 해결하기도 했다. 과거 한국인 방문객을 대상으로만 영업했던 파리의 K푸드 레스토랑은 현지에 완전히 녹아들어 프랑스 외식업계의 ‘단단한 장르’로 자리잡고 있었다. ‘유럽 대장 도시’이자 2년 뒤 올림픽을 앞둔 파리에서의 K푸드 인기는 유럽 전역에서 K푸드 문화 위상을 입증할 뿐만 아니라 향후 글로벌 미식 시장에서의 K푸드 입지까지 가늠할 수 있기에 의미가 크다.&lt;!-- 그림 1363389 --&gt;이 놀라운 열풍의 중심에 ‘파리의 백종원’으로 불리는 한성학(52) 순그릴 대표가 있다. 한 대표는 K푸드에 한해 뉴욕·런던에 비해 아직 초기 시장인 유럽에서 최초로 한식 레스토랑을 기업화하고, 전통적인 한식을 ‘파인 다이닝’으로 고급화해 까다롭고 보수적인 유럽 시장에서 한식의 가치를 끌어올렸다고 평가받는 인물이다.&lt;br&gt;그는 현재 로봇치킨을 활용한 치킨 브랜드, 대중 레스토랑 브랜드, 프리미엄 다이닝 브랜드 등 10여개 업체에서 연 수백억의 매출을 올리고 있다. 40개 국적의 130명을 고용한다. 특히 프리미엄 브랜드 ‘순그릴’은 BTS 등 월드스타를 비롯해 각국 정상들이 파리에 방문하면 반드시 들러 식사를 하고 가는 ‘핫’한 레스토랑으로 통한다. 마레지구와 샹젤리제에 위치한 매장 두 곳의 매출만 연 70억원에 달한다. 순그릴에 와인을 공급하는 최영선 비노필 대표는 “순그릴 마레지점에서 팔리는 와인이 한국의 웬만한 수입사가 가져가는 물량보다 더 많을 정도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물론 K푸드 파인 다이닝이 현재 뉴욕을 중심으로 형성되고 있긴 하나 이는 K푸드를 차용한 퓨전 음식이라는 한계가 있다. 이런 상황에서 정통 한식의 고급화를 표방한 그의 전략이 ‘미식의 심장’에서 통하고 있는 것이다. 현재 그가 계획 중인 프랑스 고속도로휴게소 유통 사업과 유럽의 또다른 ‘대장 도시’인 독일 베를린 시장 진출을 이룬다면 유럽 시장에서 K푸드 비즈니스의 판도가 또한번 크게 바뀔 것으로 전망된다.&lt;br&gt;“순그릴 대표가 대체 누구냐. 어디서 뭐하다 온 사람이냐.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;파리의 K푸드 열풍을 이끌고 있는 그의 정체가 궁금했지만 그는 파리 한인 사회에도 모습을 잘 드러내지 않았다. 수소문 끝에 그를 지난달 15일 순그릴 샹젤리제, 마레지구 매장에서 만났다. 그는 한국의 대학에서 연극영화과를 졸업하고 서울 동숭아트센트에서 연극배우·연출가로 활동했던 전직 아티스트였다. 1999년 독일 베를린의 한 극단에 진출해 배우로 활동하다가 마임(움직임)을 배우러 아내와 함께 파리에 정착했다. 그의 부인도 국립극장 등에서 공연하다 은퇴한 연극배우 이애란씨다.&lt;br&gt;  -파리 외식업계 종사자로서 현재 한국음식의 인기 어느정도로 체감하나.&lt;br&gt;   =역대급 인기다. 한국음식을 한번도 먹어보지 못한 프랑스 사람들도 식당에 오면 김치, 떡볶이 등 기본적인 음식 이름은 다 알고 온다. 영화나 드라마에서 보고 호기심에 왔다가 맛있어서 계속 오는 것이다. 프랑스 사회의 중상류층도 K푸드를 즐긴다. 프랑스는 ‘디너’ 문화가 있지 않나. 여기선 일주일에 두번은 멋진 식당에서 잘 차려입고 레스토랑에 간다. 꽤 잘 사는 프랑스인들이 드레스업을 하고 한식당을 찾는다는 것이 고무적이다. 한식의 음식 문화가 우수하다는 것을 이들에게 알릴 수 있다는 것도 보람이 크다.&lt;br&gt;　-코로나 기간에 한식당이 100개 가까이 늘어났다는 것이 믿겨지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　=유럽 전역에서 K푸드가 난리다. 지금 한국이 딱 30년 전 글로벌 시장에서 일본의 위상이라고 보면 된다. 1990년대에 일본 대중문화와 음식이 대유행이었고, 그 다음에는 태국음식이었다. 이제 우리 차례가 온 것이다. 이 인기가 10년은 더 갈 것이라고 본다. 프랑스 정부의 자영업자 보호·지원 정책도 한몫했다. 정부가 직원 월급을 지원해 식당들이 살아남을 수 있었다. 봉쇄 5개월 이후부터는 자영업자들에게 전년 대비 매출의 20퍼센트를 매달 지급했다. 임대료를 안받는 기업에게는 세금 감면의 혜택을 줬고, 은행에서 저금리로 대출을 해줬다. 한식당이 이렇게 꽃을 피울 수 있었던 배경이다.&lt;br&gt;　-K푸드 열풍을 예상하고 사업을 시작한 것인가?&lt;br&gt;　=전혀. 사실 생활고 때문에 한인민박부터 시작을 했다. 용인대 연극영화과를 나와 동숭아트센터에서 공연을 하던 어느날 독일 극단에서 한국 배우를 찾는다는 소식을 듣고 극단 대표로 도전해 베를린으로 떠났다. 베를린에선 한국 전통 콘텐츠를 소재로 무대에 섰다. 그러다 연출과 마임을 본격적으로 공부하고 싶다는 욕심이 생겨 2001년에 파리에 왔다. 당시 피터 브룩 등 가장 유명한 연출가들이 파리에 있기도 해서 영향을 받았다. 파리에서 마임 학교를 다니며 오디션을 봤는데 줄줄이 떨어졌다. 불어가 극복이 안되더라. 어느날 2세가 생겼다. 아내도 연극배우인데 둘다 연극을 하면 먹고 살 수가 없었다. 누군가는 돈을 벌어야 하는 시기가 온 것이다. 당시 파리에 한식당이 15개 정도 있었는데 이곳 저곳 옮겨 다니면서 설거지, 서빙 등 닥치는 대로 일을 해 식당 일을 배웠다. 이렇게 아르바이트로 모은 돈에 2만 유로 대출을 받아 민박집을 열었는데 꽤 잘됐다. 이듬해 빚을 다 갚았고, 수년 간 모은 돈으로 2009년 처음 한식당 ‘순’을 오픈했다. 내가 독일에서 오고 식당 이름도 하필 ‘순’이어서 당시 최순실하고 연관 있는 것 아니냐는 의심을 엄청 받았는데 아무 관계가 없다(웃음). 1호점 ‘순’은 한국의 어머니 이름을 따 온 것이다.&lt;br&gt;　-배우로 살다가 민박집, 식당으로 ‘돈’을 버는 삶이 쉽지 않았을 것 같다.&lt;br&gt;　=순 1호점이 다행히 잘 됐다. 자리를 잡고나니 “나는 예술을 했던 사람인데 식당에서 돈만 번다면 나를 잃어가는 것이 아닌가”하는 생각이 들었다. 분명 돈버는 것이 목적인 삶을 살기는 싫었다. 주변을 돌아봤다. 2010년대 초반 무렵, 파리 시내에 한식당에 30~40개였다. 다 관광객을 타깃으로 하는 고만고만한 ‘밥집’이었다. 프랑스 사람들은 왜, 한식당에 오지 않을까 고민하다가 무릎을 쳤다. 당시 파리에 존재했던 밥집같은 한식당들이 이들의 다이닝 문화에 대한 욕구를 채워주지 못했던 것이다. 음식 데코레이션은 당연히 없었고 레스토랑의 품격도 없었다. 디너 타임에 멋진 옷을 차려입고 식당에서 시간을 보내는, 프랑스 사람들이 오고 싶어하는 K푸드 레스토랑을 만들고 싶었다. 그때부터 인테리어나 데코레이션, 식당을 고급화하는데 관심을 갖기 시작했다. 식당을 고급화한다는 것은 결국 콘텐츠를 이해하고, 이를 공간에 구현해 내는 것이다. 난 베를린에서 한국의 전통 문화를 소재로 공연을 해온 아티스트였다. 프랑스 사람들에게 나의 무대를 보여주고 싶었다. 나의 세계관을 식당을 통해 구현하며 살면 되지 않을까? 한국 전통춤인 승무를 컨셉으로 매장을 꾸미고, 개울가에서 손을 씻는 컨셉의 화장실 등의 아이디어는 배우 경험이 없었다면 나오지 못했을 것이다.&lt;!-- 그림 1363408 --&gt;　　-‘프랑스인들이 좋아하는 한식당’이 되려면 무엇이 필요한가.&lt;br&gt;　=일단 지금은 기본적으로 K푸드가 인기가 많기 때문에, 그 효과로 모든 한식당이 장사가 잘 되는 편이다. 하지만 이 열풍이 지속되고, 글로벌 미식 시장에서도 한식이 자리를 잡으려면 결국 고급화에 성공해야 한다. ‘잘 사는 프랑스인’이 와야 경쟁력이 있다. 일본 사케가 한잔에 200유로에 팔리는 이유가 무엇이겠나. 무조건 한식당의 수준을 올려야겠다고 마음 먹은 이유다. 건축과 임우진과 손을 잡았다. 각 매장에 달항아리, 승무 등 명확한 전통 콘텐츠 컨셉을 잡아 인테리어를 했고 메뉴는 철저히 오리지널리티에 따르되 주류는 프랑스식으로 맞췄다. 좋은 레스토랑에서 와인과 함께 식사하는 이들의 문화를 살린 것이다. 흔히 외국인들이 퓨전을 좋아할 것이라고 착각하는데, 외국인들은 전통적일수록 더 좋아한다. 진짜 한국스러운 것에 미친다. 최상급 식재료와 맛은 기본이다.&lt;br&gt;　-K푸드 열풍이 글로벌 시장에서 성공적으로 안착하려면 어떻게 해야하나&lt;br&gt;　=단순한 밥집이 아닌 콘텐츠가 있는 전문점이 늘어나야 한다. 아직은 밥집에 머물러 있는 곳들이 많다. 파리 교민이 현재 1만 2000명 정도인데 식당은 250개다. 대부분은 중국 한족들이 운영한다. 앞으로 K푸드 규모는 더 커질 것이다. 거기서 살아남으려면 한국사람들만이 할 수 있는 것을 해야 한다. 정체 불명의 덮밥을 비빔밥이라고 파는 중국인 사장님들이 설렁탕, 순대집을 할 수 있을까. 일식은 이미 고급화, 전문화 되어있다. 한국 정부도 허울 뿐인 지원이 아닌 실질적이고 적극적인 정책으로 K푸드 열풍을 지속시켜야 한다. K푸드가 인기가 많아지니까 언제부턴가 K푸드 관련 정부 관계자들이라고 하는 사람들이 많아졌다. 해외의 우수식당 선정하러 오겠다고 하는데 파리에서 프랑스인 상대로 사업하는데 이런 인증을 받는 것이 무슨 의미가 있겠나. K푸드 관련 예산은 많은데 제대로 쓰이지는 못하는 것 같아 안타까울 뿐이다. K푸드가 누군가의 수단이 되서는 안된다.&lt;br&gt;　-앞으로 목표는?&lt;br&gt;　=전문화, 고급화를 통해 유럽의 K푸드 시장 규모를 키우는 것이다. K디저트 시장은 아직 극초기 단계인데 사업 기회를 계속 보고 있다. 단기적으로는 프랑스 고속도로 휴게소에서 김밥을 팔고, 베를린에 K푸드 파인다이닝을 오픈하기 위해 준비하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실패한 배우에서 프랑스 파리의 ‘백종원’으로…빠리지앵 입맛 사로잡은 한성학 순그릴 대표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500032</guid>
      <pubDate>2022-11-19T11:07:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118092027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363398 --&gt; ‘미식의 도시’ 프랑스 파리는 현재 K푸드에 미쳐있다. 코로나19가 발생하기 전까지만해도 약 160개였던 한국 음식점은 코로나 기간 이례적으로 250여개까지 증가했다. K콘텐츠 열풍에서 비롯된 K푸드의 인기가 펜데믹이라는 자영업자들의 위기마저 뚫어버린 셈이다. 하루 3만보는 거뜬히 걷는 유럽 여행 중 ‘엄마 밥’이 그리워 불쑥 한식당을 찾아 김치찌개 한그릇 먹고 나오는 일도 이제는 불가능해졌다.&lt;br&gt;실제로 기자는 지난달 3년 만에 방문한 파리 시내에서 매일 저녁 놀라운 광경을 목격했다. 한국음식 레스토랑을 찾는 고객의 95%가 프랑스인이었고, 가는 곳마다 만석이었다. 예약 없이 한식당을 찾았다가 자리가 없어 인근의 한가한 프렌치나 이탈리안 식당에서 식사를 해결하기도 했다. 과거 한국인 방문객을 대상으로만 영업했던 파리의 K푸드 레스토랑은 현지에 완전히 녹아들어 프랑스 외식업계의 ‘단단한 장르’로 자리잡고 있었다. ‘유럽 대장 도시’이자 2년 뒤 올림픽을 앞둔 파리에서의 K푸드 인기는 유럽 전역에서 K푸드 문화 위상을 입증할 뿐만 아니라 향후 글로벌 미식 시장에서의 K푸드 입지까지 가늠할 수 있기에 의미가 크다.&lt;!-- 그림 1363389 --&gt;이 놀라운 열풍의 중심에 ‘파리의 백종원’으로 불리는 한성학(52) 순그릴 대표가 있다. 한 대표는 K푸드에 한해 뉴욕·런던에 비해 아직 초기 시장인 유럽에서 최초로 한식 레스토랑을 기업화하고, 전통적인 한식을 ‘파인 다이닝’으로 고급화해 까다롭고 보수적인 유럽 시장에서 한식의 가치를 끌어올렸다고 평가받는 인물이다.&lt;br&gt;그는 현재 로봇치킨을 활용한 치킨 브랜드, 대중 레스토랑 브랜드, 프리미엄 다이닝 브랜드 등 10여개 업체에서 연 수백억의 매출을 올리고 있다. 40개 국적의 130명을 고용한다. 특히 프리미엄 브랜드 ‘순그릴’은 BTS 등 월드스타를 비롯해 각국 정상들이 파리에 방문하면 반드시 들러 식사를 하고 가는 ‘핫’한 레스토랑으로 통한다. 마레지구와 샹젤리제에 위치한 매장 두 곳의 매출만 연 70억원에 달한다. 순그릴에 와인을 공급하는 최영선 비노필 대표는 “순그릴 마레지점에서 팔리는 와인이 한국의 웬만한 수입사가 가져가는 물량보다 더 많을 정도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물론 K푸드 파인 다이닝이 현재 뉴욕을 중심으로 형성되고 있긴 하나 이는 K푸드를 차용한 퓨전 음식이라는 한계가 있다. 이런 상황에서 정통 한식의 고급화를 표방한 그의 전략이 ‘미식의 심장’에서 통하고 있는 것이다. 현재 그가 계획 중인 프랑스 고속도로휴게소 유통 사업과 유럽의 또다른 ‘대장 도시’인 독일 베를린 시장 진출을 이룬다면 유럽 시장에서 K푸드 비즈니스의 판도가 또한번 크게 바뀔 것으로 전망된다.&lt;br&gt;“순그릴 대표가 대체 누구냐. 어디서 뭐하다 온 사람이냐.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;파리의 K푸드 열풍을 이끌고 있는 그의 정체가 궁금했지만 그는 파리 한인 사회에도 모습을 잘 드러내지 않았다. 수소문 끝에 그를 지난달 15일 순그릴 샹젤리제, 마레지구 매장에서 만났다. 그는 한국의 대학에서 연극영화과를 졸업하고 서울 동숭아트센트에서 연극배우·연출가로 활동했던 전직 아티스트였다. 1999년 독일 베를린의 한 극단에 진출해 배우로 활동하다가 마임(움직임)을 배우러 아내와 함께 파리에 정착했다. 그의 부인도 국립극장 등에서 공연하다 은퇴한 연극배우 이애란씨다.&lt;br&gt;  -파리 외식업계 종사자로서 현재 한국음식의 인기 어느정도로 체감하나.&lt;br&gt;   =역대급 인기다. 한국음식을 한번도 먹어보지 못한 프랑스 사람들도 식당에 오면 김치, 떡볶이 등 기본적인 음식 이름은 다 알고 온다. 영화나 드라마에서 보고 호기심에 왔다가 맛있어서 계속 오는 것이다. 프랑스 사회의 중상류층도 K푸드를 즐긴다. 프랑스는 ‘디너’ 문화가 있지 않나. 여기선 일주일에 두번은 멋진 식당에서 잘 차려입고 레스토랑에 간다. 꽤 잘 사는 프랑스인들이 드레스업을 하고 한식당을 찾는다는 것이 고무적이다. 한식의 음식 문화가 우수하다는 것을 이들에게 알릴 수 있다는 것도 보람이 크다.&lt;br&gt;　-코로나 기간에 한식당이 100개 가까이 늘어났다는 것이 믿겨지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　=유럽 전역에서 K푸드가 난리다. 지금 한국이 딱 30년 전 글로벌 시장에서 일본의 위상이라고 보면 된다. 1990년대에 일본 대중문화와 음식이 대유행이었고, 그 다음에는 태국음식이었다. 이제 우리 차례가 온 것이다. 이 인기가 10년은 더 갈 것이라고 본다. 프랑스 정부의 자영업자 보호·지원 정책도 한몫했다. 정부가 직원 월급을 지원해 식당들이 살아남을 수 있었다. 봉쇄 5개월 이후부터는 자영업자들에게 전년 대비 매출의 20퍼센트를 매달 지급했다. 임대료를 안받는 기업에게는 세금 감면의 혜택을 줬고, 은행에서 저금리로 대출을 해줬다. 한식당이 이렇게 꽃을 피울 수 있었던 배경이다.&lt;br&gt;　-K푸드 열풍을 예상하고 사업을 시작한 것인가?&lt;br&gt;　=전혀. 사실 생활고 때문에 한인민박부터 시작을 했다. 용인대 연극영화과를 나와 동숭아트센터에서 공연을 하던 어느날 독일 극단에서 한국 배우를 찾는다는 소식을 듣고 극단 대표로 도전해 베를린으로 떠났다. 베를린에선 한국 전통 콘텐츠를 소재로 무대에 섰다. 그러다 연출과 마임을 본격적으로 공부하고 싶다는 욕심이 생겨 2001년에 파리에 왔다. 당시 피터 브룩 등 가장 유명한 연출가들이 파리에 있기도 해서 영향을 받았다. 파리에서 마임 학교를 다니며 오디션을 봤는데 줄줄이 떨어졌다. 불어가 극복이 안되더라. 어느날 2세가 생겼다. 아내도 연극배우인데 둘다 연극을 하면 먹고 살 수가 없었다. 누군가는 돈을 벌어야 하는 시기가 온 것이다. 당시 파리에 한식당이 15개 정도 있었는데 이곳 저곳 옮겨 다니면서 설거지, 서빙 등 닥치는 대로 일을 해 식당 일을 배웠다. 이렇게 아르바이트로 모은 돈에 2만 유로 대출을 받아 민박집을 열었는데 꽤 잘됐다. 이듬해 빚을 다 갚았고, 수년 간 모은 돈으로 2009년 처음 한식당 ‘순’을 오픈했다. 내가 독일에서 오고 식당 이름도 하필 ‘순’이어서 당시 최순실하고 연관 있는 것 아니냐는 의심을 엄청 받았는데 아무 관계가 없다(웃음). 1호점 ‘순’은 한국의 어머니 이름을 따 온 것이다.&lt;br&gt;　-배우로 살다가 민박집, 식당으로 ‘돈’을 버는 삶이 쉽지 않았을 것 같다.&lt;br&gt;　=순 1호점이 다행히 잘 됐다. 자리를 잡고나니 “나는 예술을 했던 사람인데 식당에서 돈만 번다면 나를 잃어가는 것이 아닌가”하는 생각이 들었다. 분명 돈버는 것이 목적인 삶을 살기는 싫었다. 주변을 돌아봤다. 2010년대 초반 무렵, 파리 시내에 한식당에 30~40개였다. 다 관광객을 타깃으로 하는 고만고만한 ‘밥집’이었다. 프랑스 사람들은 왜, 한식당에 오지 않을까 고민하다가 무릎을 쳤다. 당시 파리에 존재했던 밥집같은 한식당들이 이들의 다이닝 문화에 대한 욕구를 채워주지 못했던 것이다. 음식 데코레이션은 당연히 없었고 레스토랑의 품격도 없었다. 디너 타임에 멋진 옷을 차려입고 식당에서 시간을 보내는, 프랑스 사람들이 오고 싶어하는 K푸드 레스토랑을 만들고 싶었다. 그때부터 인테리어나 데코레이션, 식당을 고급화하는데 관심을 갖기 시작했다. 식당을 고급화한다는 것은 결국 콘텐츠를 이해하고, 이를 공간에 구현해 내는 것이다. 난 베를린에서 한국의 전통 문화를 소재로 공연을 해온 아티스트였다. 프랑스 사람들에게 나의 무대를 보여주고 싶었다. 나의 세계관을 식당을 통해 구현하며 살면 되지 않을까? 한국 전통춤인 승무를 컨셉으로 매장을 꾸미고, 개울가에서 손을 씻는 컨셉의 화장실 등의 아이디어는 배우 경험이 없었다면 나오지 못했을 것이다.&lt;!-- 그림 1363408 --&gt;　　-‘프랑스인들이 좋아하는 한식당’이 되려면 무엇이 필요한가.&lt;br&gt;　=일단 지금은 기본적으로 K푸드가 인기가 많기 때문에, 그 효과로 모든 한식당이 장사가 잘 되는 편이다. 하지만 이 열풍이 지속되고, 글로벌 미식 시장에서도 한식이 자리를 잡으려면 결국 고급화에 성공해야 한다. ‘잘 사는 프랑스인’이 와야 경쟁력이 있다. 일본 사케가 한잔에 200유로에 팔리는 이유가 무엇이겠나. 무조건 한식당의 수준을 올려야겠다고 마음 먹은 이유다. 건축과 임우진과 손을 잡았다. 각 매장에 달항아리, 승무 등 명확한 전통 콘텐츠 컨셉을 잡아 인테리어를 했고 메뉴는 철저히 오리지널리티에 따르되 주류는 프랑스식으로 맞췄다. 좋은 레스토랑에서 와인과 함께 식사하는 이들의 문화를 살린 것이다. 흔히 외국인들이 퓨전을 좋아할 것이라고 착각하는데, 외국인들은 전통적일수록 더 좋아한다. 진짜 한국스러운 것에 미친다. 최상급 식재료와 맛은 기본이다.&lt;br&gt;　-K푸드 열풍이 글로벌 시장에서 성공적으로 안착하려면 어떻게 해야하나&lt;br&gt;　=단순한 밥집이 아닌 콘텐츠가 있는 전문점이 늘어나야 한다. 아직은 밥집에 머물러 있는 곳들이 많다. 파리 교민이 현재 1만 2000명 정도인데 식당은 250개다. 대부분은 중국 한족들이 운영한다. 앞으로 K푸드 규모는 더 커질 것이다. 거기서 살아남으려면 한국사람들만이 할 수 있는 것을 해야 한다. 정체 불명의 덮밥을 비빔밥이라고 파는 중국인 사장님들이 설렁탕, 순대집을 할 수 있을까. 일식은 이미 고급화, 전문화 되어있다. 한국 정부도 허울 뿐인 지원이 아닌 실질적이고 적극적인 정책으로 K푸드 열풍을 지속시켜야 한다. K푸드가 인기가 많아지니까 언제부턴가 K푸드 관련 정부 관계자들이라고 하는 사람들이 많아졌다. 해외의 우수식당 선정하러 오겠다고 하는데 파리에서 프랑스인 상대로 사업하는데 이런 인증을 받는 것이 무슨 의미가 있겠나. K푸드 관련 예산은 많은데 제대로 쓰이지는 못하는 것 같아 안타까울 뿐이다. K푸드가 누군가의 수단이 되서는 안된다.&lt;br&gt;　-앞으로 목표는?&lt;br&gt;　=전문화, 고급화를 통해 유럽의 K푸드 시장 규모를 키우는 것이다. K디저트 시장은 아직 극초기 단계인데 사업 기회를 계속 보고 있다. 단기적으로는 프랑스 고속도로 휴게소에서 김밥을 팔고, 베를린에 K푸드 파인다이닝을 오픈하기 위해 준비하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘토르’ 헴스워스, 연기활동 중단…“치매 유전자 발견”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500023</guid>
      <pubDate>2022-11-19T13:16:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119131521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363739 --&gt;마블 히어로 ‘토르’의 스타 배우 크리스 헴스워스(39)가 치매 발병 유전자 발견으로 당분간 연기 활동을 중단한다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 17일(현지시간) 미국 연예 잡지 ‘베니티 페어’는 헴스워스가 내셔널 지오그래픽 다큐멘터리 ‘리미트리스’를 촬영하는 도중 알츠하이머 발병 DNA를 발견했다는 내용을 담은 인터뷰를 공개했다.&lt;br&gt;헴스워스는 조부가 알츠하이머였기 때문에 해당 결과가 놀랍지는 않다고 했다. 다만 그는 “알츠하이머의 위험 요인 유전자 2개를 동시에 갖고 있어 발병 위험이 일반 사람보다 8~10배 정도 높다더라”면서 “그 말을 듣고 나니 내 기억이 나빠지고 있는 기분”이라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서도 “알츠하이머 예방 기회를 갖게 돼 감사하고, 축복이라고 생각한다. 조기 발견해 위험을 관리할 수 있고, 신체·정신을 건강하게 유지할 수 있다”고 긍정했다. 헴스워스는 당분간 휴식을 취하며 건강 관리에 힘쓸 예정이다. 그가 최근 촬영한 다큐멘터리 ‘리미트리스’는 인간의 노화에 대처하는 방안 등을 다뤘다.&lt;br&gt;호주 출신인 헴스워스는 현지 방송 위주로 활동하다가 마블 시리즈 ‘어벤져스’와 ‘토르’ 시리즈에서 ‘토르’ 역을 맡아 세계적인 스타덤에 올랐다. 지난 2010년 7세 연상의 엘사 파타키와 결혼해 슬하에 슬하에 딸과 쌍둥이 아들을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘토르’ 헴스워스, 연기활동 중단…“치매 유전자 발견”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500023</guid>
      <pubDate>2022-11-19T13:16:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119131521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363739 --&gt;마블 히어로 ‘토르’의 스타 배우 크리스 헴스워스(39)가 치매 발병 유전자 발견으로 당분간 연기 활동을 중단한다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 17일(현지시간) 미국 연예 잡지 ‘베니티 페어’는 헴스워스가 내셔널 지오그래픽 다큐멘터리 ‘리미트리스’를 촬영하는 도중 알츠하이머 발병 DNA를 발견했다는 내용을 담은 인터뷰를 공개했다.&lt;br&gt;헴스워스는 조부가 알츠하이머였기 때문에 해당 결과가 놀랍지는 않다고 했다. 다만 그는 “알츠하이머의 위험 요인 유전자 2개를 동시에 갖고 있어 발병 위험이 일반 사람보다 8~10배 정도 높다더라”면서 “그 말을 듣고 나니 내 기억이 나빠지고 있는 기분”이라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서도 “알츠하이머 예방 기회를 갖게 돼 감사하고, 축복이라고 생각한다. 조기 발견해 위험을 관리할 수 있고, 신체·정신을 건강하게 유지할 수 있다”고 긍정했다. 헴스워스는 당분간 휴식을 취하며 건강 관리에 힘쓸 예정이다. 그가 최근 촬영한 다큐멘터리 ‘리미트리스’는 인간의 노화에 대처하는 방안 등을 다뤘다.&lt;br&gt;호주 출신인 헴스워스는 현지 방송 위주로 활동하다가 마블 시리즈 ‘어벤져스’와 ‘토르’ 시리즈에서 ‘토르’ 역을 맡아 세계적인 스타덤에 올랐다. 지난 2010년 7세 연상의 엘사 파타키와 결혼해 슬하에 슬하에 딸과 쌍둥이 아들을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘허니제이 결혼식’ 기안84, 하객패션 또 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500024</guid>
      <pubDate>2022-11-19T13:34:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119133322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363740 --&gt;웹툰작가 기안84가 안무가 허니제이의 결혼식에 참석했다.&lt;br&gt;기안84는 19일 자신의 인스타그램에 “행복하셔요 허제님. 가정에 사랑과 번영이 가득하시길”이라는 글과 함께 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 기안84는 캡 모자를 착용한 하객패션으로 격식에 구애받지 않는 그의 자유로운 성격을 또 한번 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 기안84는 지난 8월 공개된 지인의 결혼식 사진에서 흰 티셔츠 차림이 포착돼 ‘민폐 하객’으로 언급된 바 있다.&lt;!-- 그림 1363741 --&gt;한편 기안84는 지난 18일 서울 모처에서 열린 허니제이의 결혼식에 참석했다. 결혼식은 주례 없이 가족과 친지, 가까운 지인들만 초대해 진행됐다. 가수 린이 축가를 불렀고, 허니제이가 이끌고 있는 댄스 크루 홀리뱅이 축하 공연을 맡았다.&lt;br&gt;허니제이의 남편은 1살 연하의 패션업계 종사자로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘허니제이 결혼식’ 기안84, 하객패션 또 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500024</guid>
      <pubDate>2022-11-19T13:34:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119133322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363740 --&gt;웹툰작가 기안84가 안무가 허니제이의 결혼식에 참석했다.&lt;br&gt;기안84는 19일 자신의 인스타그램에 “행복하셔요 허제님. 가정에 사랑과 번영이 가득하시길”이라는 글과 함께 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 기안84는 캡 모자를 착용한 하객패션으로 격식에 구애받지 않는 그의 자유로운 성격을 또 한번 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 기안84는 지난 8월 공개된 지인의 결혼식 사진에서 흰 티셔츠 차림이 포착돼 ‘민폐 하객’으로 언급된 바 있다.&lt;!-- 그림 1363741 --&gt;한편 기안84는 지난 18일 서울 모처에서 열린 허니제이의 결혼식에 참석했다. 결혼식은 주례 없이 가족과 친지, 가까운 지인들만 초대해 진행됐다. 가수 린이 축가를 불렀고, 허니제이가 이끌고 있는 댄스 크루 홀리뱅이 축하 공연을 맡았다.&lt;br&gt;허니제이의 남편은 1살 연하의 패션업계 종사자로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소득감소·분배악화에 시름하는 서민… 정부, 금융지원부터 나선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500174</guid>
      <pubDate>2022-11-19T14:29:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118175619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363647 --&gt;고물가·고금리에 실질 소득이 감소하고 소득 분배가 악화되면서 저소득층이 제일 먼저 타격을 입는 모습이다. 이에 정부가 서민 주거금융 지원 대책을 내놓았지만, 연말까지 금리가 계속 오를 것으로 예상되면서 이자 부담 등으로 인한 서민의 경제적 어려움은 지속될 전망이다.&lt;br&gt;방기선 기획재정부 1차관은 18일 서울 수출입은행에서 비상경제차관회의를 열고 기존 정책 주택담보대출 상품보다 요건을 완화한 특례 보금자리론 상품을 출시하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;방 차관은 “어제 발표된 2022년 3분기 가계동향조사 결과에서 가계의 실질소득이 감소하고 소득 5분위배율이 상승했다”며 “정부는 이러한 소득·분배 상황을 비롯한 우리 경제 상황을 엄중하게 인식하고 있으며, 소득·분배 여건 개선을 위해 지속적으로 노력해 나가야겠다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방 차관은 “내년에도 서민과 실수요자의 주거금융 비용 부담을 줄이도록 하겠다”며 “현재 운영 중인 안심전환대출과 적격대출, 보금자리론을 통합해 한시적으로 특례 보금자리론을 출시하고, 기존 상품들보다 주택가격·소득요건 등을 확대 운영할 예정”이라고 밝혔다. 정부는 최대한 빠른 시일 내에 세부 운영 방안을 확정해 발표할 계획이다.&lt;br&gt;아울러 정부는 변동금리 주택담보대출을 고정금리 대출로 전환하는 안심전환대출의 대상 주택가격을 4억원에서 6억원으로 높인 바 있다. 소득 기준과 대출 한도도 상향 조정해 지난 7일부터 신청받고 있다. 요건 상향 조정 후 첫 5영업일 간 일평균 신청 접수액이 2조 5000억원에서 3조 9000억원으로 약 1.5배 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 통계청이 지난 17일 발표한 2022년 3분기 가계동향조사 결과에서 가구당 월평균 명목 소득은 486만 9000원으로 지난해 같은 기간보다 3.0% 증가한 것으로 집계됐다. 하지만 물가 변동의 영향을 제거한 실질 소득은 2.8% 줄어 지난해 2분기 3.1% 감소 이후 5개 분기만에 감소세로 전환했다. 특히 같은 분기 기준으로는 2009년 3.2% 감소 이후 13년 만에 최대로 감소했다.&lt;br&gt;특히 1분위(하위 20%) 가구의 월평균 명목 소득은 113만 1000원으로 지난해보다 1.0% 감소했다. 반면 전체 가구의 소득은 3.0%, 5분위(상위 20%) 가구의 소득은 3.7% 증가했다.&lt;br&gt;이에 균등화 처분가능소득 5분위 배율은 5.75배를 기록했다. 지난해 5.34배보다 0.41배 포인트 커졌다. 균등화 처분가능소득 5분위 배율은 가구의 처분가능소득을 가구원 수로 나눈 후 상위 20%의 소득이 하위 20%의 몇 배인지를 보는 지표다. 배율 증가는 빈부 격차, 즉 분배의 악화를 ?한다.&lt;br&gt;실질 소득 감소와 분배 악화에 영향을 미친 고물가, 고금리 현상은 당분간 계속될 것으로 보인다. 한국은행은 오는 24일 올해 마지막 금융통화위원회에서 기준금리를 인상할 가능성이 높다. 국제 신용평가회사 피치는 지난 11일 한국은행이 이달 기준금리를 0.50%포인트 인상하고, 내년까지 최종 금리를 3.5%로 유지할 것으로 내다봤다. 앞서 한국은행은 지난달 빅스텝(기준금리 0.5%포인트 인상)을 밟으면서 금리는 3.0%가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 미국 연방준비제도이사회(연준)가 통화 긴축을 이어가며 고환율 현상이 유지되고, 다소 안정됐던 국제 에너지 가격이 러시아발 지정학적 위기로 인해 다시 급변할 여지가 있어 수입 물가를 중심으로 물가가 하락하긴 어려울 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6개월 미만 초단기 예금 1년새 2배 증가…치솟는 금리에 ‘예금 유목민’ 늘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221118500156</guid>
      <pubDate>2022-11-19T14:29:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118164856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363618 --&gt;주식시장 침체가 장기화하고 있는 가운데 금리는 치솟으면서 갈 곳을 잃은 시중 자금이 은행 예·적금으로 쏠리고 있다. 특히 6개월 미만 초단기성 예금이 1년새 2배 가까이 늘어난 것으로 나타났다.&lt;br&gt;19일 한국은행 경제통계시스템에 따르면 9월 말 기준 은행의 정기예금 잔액은 909조 4400억원으로 집계됐다. 지난해 같은 기간 753조 8183억원보다 20.6%(155조 6200억원) 증가한 규모다.&lt;br&gt;기간별로 살펴보면 6개월 미만 정기예금 잔액이 크게 늘었다. 9월 말 기준 6개월 미만 정기예금 잔액은 192조 5101억원으로 지난해 같은 기간(102조 5260억원)보다 87.7% 급증했다. 만기가 6개월에서 1년 미만인 예금은 181조 7452억원으로 1년 전보다 12.0% 증가했고, 만기가 1년 이상 2년 미만 예금의 잔액은 491조 8476억원으로 1년 전보다 10.6% 증가한 것과 비교해 급상승한 규모다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정기예금이 급속도로 늘어난 것은 기준금리 인상으로 예금 금리가 계속 오르고 있기 때문으로 분석된다. 시중은행의 정기 예금 금리가 5%를 돌파했을 뿐더러 저축은행 특판 상품은 6%대도 등장한 상황이다. 은행들이 경쟁적으로 예금 금리를 올리고 있어 6개월 미만 초단기간 상품을 선호하는 고객들이 늘었다. 조금이라도 금리가 높은 상품으로 갈아타려는 ‘예금 유목민’이 증가하고 있는 것이다.&lt;br&gt;실제 당분간 예금 금리는 더 오를 전망이다. 오는 24일 금융통화위원회에서도 기준금리를 최소 ‘베이비스텝’(기준금리 한 번에 0.25% 인상)을 단행할 것으로 관측되고, 금리 인상 기조는 내년 초까지 이어질 가능성이 크다. 내년 초면 시중은행의 예금 금리가 6%대를 돌파할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 은행 입장에서는 달갑지만은 않은 상황이다. 은행은 예저금으로 들어온 자금을 대출 등에 사용하는데 6개월 미만의 단기예금의 경우 중장기 운용의 안정성이 떨어지기 때문이다.&lt;br&gt;게다가 최근 금융당국에서는 시중은행에 수신 금리 인상 경쟁을 자제하라고 당부한 것으로 알려졌다. 시중은행에 자금이 쏠리면 제2금융권의 유동성 위기로 이어질 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;대출자의 부담도 커질 수밖에 없다. 은행 관계자는 “수신 금리가 오른다는 것은 대출 금리도 같이 오르기 때문에 고객 입장에서도 마냥 좋을 수만은 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수능 마친 여고생, ‘칼치기’ 사고로 사지마비…“가해자 사과 無”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500013</guid>
      <pubDate>2022-11-19T14:44:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119101021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363724 --&gt;주행 중인 시내버스 앞에 갑자기 끼어든 ‘칼치기’ 차량으로 인해 버스에 타고 있던 고3 여학생이 사지마비가 돼 사회와 단절된 삶을 살고 있다는 안타까운 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;17일 방송된 JTBC ‘한문철의 블랙박스 리뷰(한블리)’에서는 지난 2019년 12월 16일 진주 시내 도로에서 일어난 칼치기 사고를 다뤘다.&lt;br&gt;사고는 정류장에서 승객을 태우고 출발하는 버스 앞으로 방향지시등을 켠 렉스턴 SUV 차량이 급하게 끼어들면서 발생했다. 버스가 급정거하면서 뒷좌석에 앉으려던 여학생은 균형을 잃고 운전석 근처까지 굴러 내려갔다. 피해자는 요금함에 머리를 부딪쳐 목뼈가 골절돼 6시간에 걸친 대수술을 치렀지만 전신마비 진단을 받았다. 수능시험을 치른 후 대학 진학을 앞두고 벌어진 사고였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1심 재판에서 SUV 운전자 A(60)씨는 금고 1년을 선고받았다. 재판부는 A씨가 형사처벌 받은 전력이 없으며 자동차종합보험에 가입된 점을 참작했다고 설명했다. 이후 피해자의 가족은 청와대 국민청원 게시판에 ‘진주 여고생 사지마비 교통사고, 사과 없는 가해자의 엄중 처벌을 요구합니다’라는 글을 올려 약 31만명의 동의를 받기도 했다.&lt;br&gt;검사는 형이 너무 가볍다는 이유로, A씨는 형이 너무 무겁다는 이유로 항소했으나 2심에서도 금고 1년이 선고됐다. 항소심 재판부는 “A씨가 운행하던 차량이 자동차종합보험에 가입돼 피해자 측에 보험금이 지급될 것으로 보인다”며 “이 사건과 유사한 다른 사건 양형과의 균형 등을 종합하면 양형을 변경할 만한 특별한 사정을 발견할 수 없다”고 판시했다. 현재 A씨는 형량을 다 채워 출소한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;피해자 가족은 “동생이 다친 것에 비해 너무 형량이 가볍다”며 “동생은 평생 기약 없이 계속 아파야 하는데 가해자는 아직 연락 한 번 없다”고 토로했다. 이어 “사람이라면 피해자 가족에게 죄송하다고 고개 숙이고 사과하는 게 맞지 않나. 거짓말 같겠지만 정말 단 한 번의 사과도 없었다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1363727 --&gt;평생을 누워서 지내야 하는 피해자는 현재 사람을 만나고 싶어하지 않는 것으로 전해졌다. 피해자의 가족은 “동생은 하고 싶은 게 있어도 아무것도 못한다. 얼마나 창창한 나이냐”며 눈물을 흘렸다. 이어 “제 동생이 조금만 더 힘을 내서 치료 잘 받고, 하고 싶은 일을 찾아서 사회에 나왔으면 좋겠다. 동생이 현실을 받아들일 때까지 가족은 기다려줄 것”이라고 했다.&lt;br&gt;한 변호사는 “평소 교통안전에 대한 안일함이 끔찍한 결과를 일으켰다”며 “차는 조금 망가질 수 있지만 한 사람의 인생은 완전히 붕괴될 수 있다. 피해자 가족에게 기적이 함께 하길 기도한다”고 전했다.&lt;br&gt;현행법은 일반 교통사고 치상의 경우 가중까지 포함하면 양형 기준이 징역 8개월∼2년이다. 위험운전 교통사고 치상은 2년~5년까지 가능하긴 하지만 ‘음주 또는 약물의 영향으로 정상적인 운전이 곤란한 상황’을 지칭하는 것이어서 이 경우처럼 단순 끼어들기 사고에는 해당하지 않는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 B-1B 전략폭격기 한반도 재전개…北 ICBM 도발 대응</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500026</guid>
      <pubDate>2022-11-19T14:54:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/06/SSI_20221106173512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1358197 --&gt;북한의 대륙간탄도미사일(ICBM) 도발 하루 만에 미국 전략폭격기 B-1B가 한반도에 전개, 대응 무력시위를 벌였다.&lt;br&gt;합동참모본부는 19일 미 공군의 B-1B 전략폭격기가 한반도에 재전개한 가운데 한미 연합공중훈련을 실시했다고 밝혔다.&lt;br&gt;한미 연합공중훈련은 한국 공군의 F-35A와 미 공군의 F-16이 한국방공식별구역(KADIZ)으로 진입하는 미 B-1B 전략폭격기를 호위하면서 연합 편대비행을 실시하는 방식으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B-1B 랜서는 최고 속도 마하 1.25(음속 1.25배)로 비행한다.전략폭격기 중에서도 가장 많은 수준인 60t 가까운 무장을 탑재할 수 있다.&lt;br&gt;합참은 “이번 훈련은 동맹의 압도적인 전력에 의한 한미 연합방위 능력과 태세, 미국의 철통같은 한반도 방위 및 확장억제 공약 이행 의지를 다시 한번 보여줬다”며 “아울러 한미간 조율된 미국의 확장억제 전력을 신속히 한반도에 전개해 대응하는 절차를 숙달하는 등 연합작전 수행능력을 향상시켰다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “한미는 상호 긴밀한 공조 하에 관련 동향을 추적 감시하면서, 유사시 적의 도발에 대응할 수 있는 연합작전 능력을 지속 향상시켜 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;앞서 합참에 따르면 북한은 18일 오전 10시 15분쯤 평양 순안 일대에서 동해상으로 ICBM 1발을 발사했다. 이 미사일은 보름 전인 지난 3일 쏜 화성-17형과 같은 기종으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람 보이면 다 죽인다” 흉기난동 50대…경찰 실탄 쐈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500028</guid>
      <pubDate>2022-11-19T15:14:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119144747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363745 --&gt;술에 취한 50대 남성이 112에 전화해 사람을 죽이겠다고 말한 뒤 흉기를 들고 거리를 배회하다가 경찰이 쏜 실탄을 맞고 붙잡혔다.&lt;br&gt;19일 부산 사상경찰서에 따르면 18일 오후 9시쯤 부산 사상구에서 만취한 A(50대)씨가 “지금 지구대 가는 길인데 사람 보이면 다 죽인다”며 112 신고를 했다.&lt;br&gt;경찰은 ‘코드0’을 발령했고 모라파출소 순찰차, 인근 순찰차 1대, 형사강력팀이 출동해 신고 지점 주변을 수색했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잠시 뒤 경찰관이 도로에서 흉기 2개를 들고 있던 A씨를 발견, 주변을 지나던 주민 4명을 대피시켰다.&lt;br&gt;A씨는 흉기를 버리라는 경찰의 요구에 불응, 흉기 1개를 던지고 저항했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 테이저건(전자충격기)으로 제압하려 했으나 여의치 않자, 공포탄 발사 후 실탄을 쏴 A씨를 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;A씨는 다리 관통상을 입고 인근 병원으로 옮겨져 치료를 받은 뒤 경찰서 유치장에 입감됐다.&lt;br&gt;경찰은 “A씨가 이전 음주운전 단속으로 벌금형을 선고받은 사실에 불만을 품고 흉기를 들고 저항한 것으로 보인다”며 “현재 생명에는 지장이 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;사상경찰서는 A씨를 상대로 정확한 경위 등을 조사한 뒤 특수공무집행방해 혐의로 구속영장을 신청할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국서 10년 일하고 갑부됐다” 기아차 타는 스리랑카인 사연 화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500027</guid>
      <pubDate>2022-11-19T15:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119140620_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363742 --&gt;한국 공장에서 10년간 일한 뒤 스리랑카로 돌아가 부동산 임대업, 요식업, 휴대전화 수리업 등을 하며 경제적으로 여유롭게 지내는 한 스리랑카인의 사연이 온라인상에서 화제를 모으고 있다.&lt;br&gt;18일 여행 및 외국인 인터뷰 유튜버 희철리즘(구독자 72만명) 채널에는 스리랑카 여행 9번째 편으로 한국에서 외국인 노동자로 일했던 스리랑카인 수다스(Sudath)를 만난 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이 영상은 공개 15시간여 만에 50만 조회수를 돌파하며 큰 인기를 모았고, 여러 온라인 커뮤니티에도 퍼지며 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상은 기아 스포츠유틸리티차(SUV)를 모는 수다스의 모습으로 시작한다. 수원에서 10년간 일했다는 수다스는 약 5000만원에 이 차를 중고차로 구입했다고 밝혔다. 스리랑카에서는 주로 일본차를 많이 이용하지만 수다스는 한국에 대한 좋은 기억 때문에 기아차를 샀다고 한다.&lt;br&gt;수다스는 한 고급아파트 옆을 지나면서 그 아파트 한 채를 샀으며 한국인에게 월 80만원 정도에 임대하고 있다고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1363743 --&gt;수다스는 희철리즘을 자신이 임대료를 받고 있는 가게로 데려갔다. 도로 옆 휴게소 형태의 넓은 가게에는 15곳의 간이식당 같은 가게들이 들어서 있는데 15곳 모두에서 수다스는 총 100만원 가량의 월세를 받고 있다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수다스는 컴퓨터·휴대전화 등을 수리하는 자신의 사무실도 보여줬다. 사무실 한편에는 태극기가 놓여 있어 그의 ‘한국 사랑’을 짐작케 했다.&lt;br&gt;그는 한국에 있을 당시 일과 후 휴대전화 수리 등을 독학하며 그것을 유튜브 영상으로 만들어 올리기도 했다.&lt;br&gt;희철리즘은 수다스가 운영하는 2개곳의 식당 중 한식당 ‘코리안 랑카’도 방문했다. 자연 속에 자리 잡은 식당 전면엔 ‘해장국, 김치찌개, 삼겹살, 라면’ 등 한식 메뉴가 큼직하게 적혀 있었다.&lt;br&gt;이 식당에서는 메주를 집접 쑤어 된장을 만들고, 김치도 직접 담가 놀라움을 안겼다. 희철리즘은 제육볶음을 먹고 “한국이랑 똑같다”며 감탄했다. 이에 수다스는 “10년간 한국밥 먹었다. 만들 줄 안다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1363744 --&gt;수다스는 한국에서 일했던 경험에 대해 “(외국인노동자 차별 등은) 없었다. (직장 동료 등 한국 사람들이) 나를 너무 많이 도와줬다”며 “감사하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 영상을 본 네티즌들은 “직접 한식을 공부한 티가 나서 더 존경스럽다. 여러 사업까지 하기 위해 자투리 시간을 모아 얼마나 준비했을지”, “한국에서 고생하며 번 돈을 허투루 쓰지 않고 모은 것도 대단하다”, “취업비자 받고 오는 스리랑카인들 고학력이다. 불교 국가라 국민성도 선하고 부지런하다” 등 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;수다스가 수원에서 일할 당시 한국인 직장동료였다는 한 네티즌은 “성실하고 착하다는 표현이 미안할 정도로 열정적이고 대단한 친구다. 영상을 보니 눈물 난다. 같이 소주도 몇 번 먹었는데 저렇게 대성했을 줄은. 앞으로도 승승장구하고 10년 동안 고생했던 거 앞으론 고향땅에서 행복했으면 좋겠다”고 적었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘동성애 사형’ 카타르 홍보? “베컴에 등돌린 성소수자들”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500031</guid>
      <pubDate>2022-11-19T15:50:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119154827_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363748 --&gt;축구계의 ‘슈퍼스타’ 데이비드 베컴(47)이 2022 카타르 월드컵을 계기로 성소수자들 사이에서 높던 인기가 식고 있다고 영국 일간 가디언이 18일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;가디언은 이 같은 현상이 나타나는 이유에 대해 베컴이 이번 월드컵을 맞이해 카타르 홍보 광고 모델로 나섰기 때문이라고 했다.&lt;br&gt;베컴은 카타르 수도 도하의 해안 산책로를 거니는 장면이 담긴 광고를 찍는 등의 대가로 1억 5천만 파운드(약 2394억원)를 받는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 같은 소식에 전 세계 게이 팬들은 20년 넘게 ‘게이 아이콘’ 지위를 누려온 베컴에게 배신감을 느끼고 있다는 것이다.&lt;br&gt;카타르는 동성애를 범죄로 규정하는 나라다. 동성애로 적발되면 최대 사형에 처해질 수 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1363749 --&gt;도하에 사는 남성 동성애자 파하드는 “베컴의 미래는 망가지겠지만, 최소한 억대의 돈은 챙길 것”이라며 냉담한 반응을 보였다고 가디언은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 국제 인권단체 휴먼라이츠워치(HRW)는 도하에서 남쪽으로 7㎞ 떨어진 알다프나의 지하 감옥에 많은 성소수자가 수감돼 폭행 등 가혹행위를 당하고 있다고 고발한 바 있다.&lt;br&gt;이 단체에 따르면 수감자들은 피를 흘릴 때까지 뺨 때리기, 발길질, 주먹질 등 폭행을 당하곤 한다. 한 여성은 의식을 잃을 때까지 폭행당했다고 HRW는 전했다.&lt;br&gt;베컴이 게이 아이콘으로 떠오르기 시작한 것은 과거 성소수자 친화적인 발언 때문이다. 잘생긴 외모에 빼어난 패션 감각을 자랑해 1990~2000년대 모든 젊은이들의 선망의 대상이었음은 물론이지만, 특히 남성 동성애자들 사이에서도 인기가 높았다.&lt;br&gt;당시 베컴은 이 같은 인기에 대해 “게이의 아이콘이 돼 영광”이라고 밝힌 바 있다. 밝혔다. 동성애 혐오적 분위기가 강하던 당시 남성 위주의 축구 문화에서 베컴의 이 같은 발언은 더욱 빛을 발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강수지♥김국진, 침실+결혼식 사진 공개 “52세 맞아?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500033</guid>
      <pubDate>2022-11-19T16:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119160300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363751 --&gt;가수 강수지가 방송인 김국진과의 결혼 사진을 공개했다.&lt;br&gt;강수지는 19일 자신의 인스타그램에 “토요일은 집 정리해요”라며 “언제나 제일 먼저는 침대 베딩 정리하고요”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;그는 이어 “정리가 되면 마음도 기분도 한결 안정감을 찾게 되는 것 같다”며 “그러다 보면 가방 안도 정리하고 지갑 안에 그동안 쌓인 영수증도 버리고요, 정리는 새로운 시작이네요!”라고 덧붙였다. 또 강수지는 “살며 사랑하며 배우며”라는 해시태그도 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함께 공개된 사진에는 강수지 김국진의 결혼사진 액자가 담겼다. 김국진은 블랙의 턱시도 차림으로 훈훈함을 뽐내고 있으며 강수지는 당시 52세의 나이가 믿기지 않을 정도로 청초한 아름다움을 발산했다.&lt;br&gt;침실 풍경을 담은 또 다른 사진에서는 강수지의 남다른 인테리어 감각이 돋보인다. 꽃과 체크 패턴 침구의 조화가 강수지의 센스를 보여준다.&lt;!-- 그림 1363752 --&gt;한편 강수지는 김국진과 지난 2016년 교제를 시작했으며 지난 2018년 5월에 재혼했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강수지♥김국진, 침실+결혼식 사진 공개 “52세 맞아?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500033</guid>
      <pubDate>2022-11-19T16:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119160300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363751 --&gt;가수 강수지가 방송인 김국진과의 결혼 사진을 공개했다.&lt;br&gt;강수지는 19일 자신의 인스타그램에 “토요일은 집 정리해요”라며 “언제나 제일 먼저는 침대 베딩 정리하고요”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;그는 이어 “정리가 되면 마음도 기분도 한결 안정감을 찾게 되는 것 같다”며 “그러다 보면 가방 안도 정리하고 지갑 안에 그동안 쌓인 영수증도 버리고요, 정리는 새로운 시작이네요!”라고 덧붙였다. 또 강수지는 “살며 사랑하며 배우며”라는 해시태그도 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함께 공개된 사진에는 강수지 김국진의 결혼사진 액자가 담겼다. 김국진은 블랙의 턱시도 차림으로 훈훈함을 뽐내고 있으며 강수지는 당시 52세의 나이가 믿기지 않을 정도로 청초한 아름다움을 발산했다.&lt;br&gt;침실 풍경을 담은 또 다른 사진에서는 강수지의 남다른 인테리어 감각이 돋보인다. 꽃과 체크 패턴 침구의 조화가 강수지의 센스를 보여준다.&lt;!-- 그림 1363752 --&gt;한편 강수지는 김국진과 지난 2016년 교제를 시작했으며 지난 2018년 5월에 재혼했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송중기, 몸 바쳐 일했던 회사서 배신 당했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500032</guid>
      <pubDate>2022-11-19T16:21:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119155744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363750 --&gt;‘재벌집 막내아들’ 송중기가 순양가를 위해 몸 바쳐 일해왔지만 예상밖 음모와 배신으로 죽음을 맞이했다가 1987년 순양가 막내아들로 회귀, 인생이 리셋돼 새롭게 태어났다.&lt;br&gt;지난 18일 첫 전파를 탄 JTBC 금토일드라마 ‘재벌집 막내아들’(연출 정대윤, 극본 김태희∙장은재) 1회는 6억 달러의 주인이 되는 윤현우(송중기 분)의 모습으로 강렬한 서막을 열었다.&lt;br&gt;그의 운명이 뒤바뀌기 시작한 것은 순양그룹의 창업주인 진양철(이성민 분)의 10주기 추도식부터였다. 또한 그날은 순양그룹의 대국민 특별 담화문이 예정된 날이기도 했다. 하지만 변수가 찾아왔다. 순양그룹의 현 회장 진영기가 지병으로 쓰러진 데 이어, 설상가상으로 그 공석을 대신해야 할 부회장 진성준마저 잠적해버린 것이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘순양가의 충신’ 윤현우는 이번에도 온갖 모욕을 무릅쓴 끝에 진성준을 찾아내 단상에 올렸다. 불법과 탈법의 온상이라는 오명을 벗겠다는 진성준의 담화는 뜨거운 반응을 일으켰지만, 동시에 위험한 손님을 불러들이는 단초가 됐다. 그 정체는 ‘순양의 저승사자’라고 불리는 검사 서민영(신현빈 분)이었다. 서민영은 비자금의 존재를 눈치챘고, 발 빠르게 기획조정본부를 압수 수색했지만 허사였다. 이미 진도준이 한발 앞서 모든 서류와 데이터를 빼돌린 뒤였기 때문이었다.&lt;br&gt;이는 뜻밖의 발견으로 이어졌다. 같은 팀 대리 신경민(박진영 분)이 ‘순양 마이크로’라는 계열사에 관한 자료를 찾아냈다. 그 안에는 순양 마이크로를 통해 순양그룹의 자산이 해외로 유출되고 있었다는 내용이 담겨있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤현우는 고민 끝에 모든 내용을 진성준에게 보고했다. 이에 진성준은 그를 재무팀장으로 임명, 순양의 자산을 찾아오라는 지시를 내렸다. 윤현우는 기꺼운 마음으로 명령을 받들었고, 이것이 곧 윤현우가 6억 달러라는 거액을 움직일 수 있게 된 이유였다.&lt;br&gt;꿈에 그리던 재무팀장의 직책과 윗선의 인정, 그리고 무사히 찾아낸 순양의 자산까지, 윤현우는 이국의 땅에서 발견한 희망에 미소 지었지만 이는 오래 가지 못했다. 어느 순간 의문의 괴한들이 그를 뒤쫓기 시작했고, 쫓고 쫓기는 추격전 끝에 윤현우는 절체절명의 위기를 맞았다.&lt;br&gt;윤현우가 쓰러졌다가 정신을 차린 곳은 외딴 절벽이었다. 그리고 눈앞에 선 이는 다름 아닌 신경민이었다. 배신감에 휩싸인 윤현우는 왜 이러는 건지, 누구의 명령인지 물었지만 끝내 답을 들을 수는 없었다. 한 발의 총성과 함께 그는 결국 깊은 바닷속으로 떨어졌다.&lt;br&gt;그리고 기적이 일어났다. 목숨을 잃은 것처럼 보였던 윤현우가 1987년의 소년 진도준(김강훈 분)으로 회귀했다. 더욱 놀라운 사실은 진도준의 정체가 순양그룹의 초대 회장 진양철의 막내 손자라는 점이었다. 뒤이어 진양철이 나타났고, 그는 걷잡을 수 없는 충격에 사로잡혔다. 자신을 죽인 집안의 핏줄로 다시 태어난 남자라는 운명의 전환점을 맞닥뜨린 그의 모습은 전율과 함께 궁금증을 폭발시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오직 순양만을 위해 희생하며 살아왔던 윤현우는 자신이 정한 철칙으로 인해 위기를 맞았다. 배신으로 끝나고만 이전 생을 뒤로한 채, 새롭게 시작된 두 번째 삶이 어떤 이야기를 그릴지 궁금증이 커진다. 또한 비서에서 막내아들로, 순양의 외부에서 내부로 한 걸음 들여놓기 시작한 그의 다음 행보에 이목이 집중된다.&lt;br&gt;한편 ‘재벌집 막내아들’ 1회 시청률은 전국 6.1% 수도권 6.7%(닐슨코리아, 유료가구 기준)를 기록, 2022년 JTBC 드라마 첫 방송 최고 시청률에 등극했다.&lt;br&gt;‘재벌집 막내아들’ 2회는 19일 오후 10시30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송중기, 몸 바쳐 일했던 회사서 배신 당했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500032</guid>
      <pubDate>2022-11-19T16:21:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119155744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363750 --&gt;‘재벌집 막내아들’ 송중기가 순양가를 위해 몸 바쳐 일해왔지만 예상밖 음모와 배신으로 죽음을 맞이했다가 1987년 순양가 막내아들로 회귀, 인생이 리셋돼 새롭게 태어났다.&lt;br&gt;지난 18일 첫 전파를 탄 JTBC 금토일드라마 ‘재벌집 막내아들’(연출 정대윤, 극본 김태희∙장은재) 1회는 6억 달러의 주인이 되는 윤현우(송중기 분)의 모습으로 강렬한 서막을 열었다.&lt;br&gt;그의 운명이 뒤바뀌기 시작한 것은 순양그룹의 창업주인 진양철(이성민 분)의 10주기 추도식부터였다. 또한 그날은 순양그룹의 대국민 특별 담화문이 예정된 날이기도 했다. 하지만 변수가 찾아왔다. 순양그룹의 현 회장 진영기가 지병으로 쓰러진 데 이어, 설상가상으로 그 공석을 대신해야 할 부회장 진성준마저 잠적해버린 것이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘순양가의 충신’ 윤현우는 이번에도 온갖 모욕을 무릅쓴 끝에 진성준을 찾아내 단상에 올렸다. 불법과 탈법의 온상이라는 오명을 벗겠다는 진성준의 담화는 뜨거운 반응을 일으켰지만, 동시에 위험한 손님을 불러들이는 단초가 됐다. 그 정체는 ‘순양의 저승사자’라고 불리는 검사 서민영(신현빈 분)이었다. 서민영은 비자금의 존재를 눈치챘고, 발 빠르게 기획조정본부를 압수 수색했지만 허사였다. 이미 진도준이 한발 앞서 모든 서류와 데이터를 빼돌린 뒤였기 때문이었다.&lt;br&gt;이는 뜻밖의 발견으로 이어졌다. 같은 팀 대리 신경민(박진영 분)이 ‘순양 마이크로’라는 계열사에 관한 자료를 찾아냈다. 그 안에는 순양 마이크로를 통해 순양그룹의 자산이 해외로 유출되고 있었다는 내용이 담겨있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤현우는 고민 끝에 모든 내용을 진성준에게 보고했다. 이에 진성준은 그를 재무팀장으로 임명, 순양의 자산을 찾아오라는 지시를 내렸다. 윤현우는 기꺼운 마음으로 명령을 받들었고, 이것이 곧 윤현우가 6억 달러라는 거액을 움직일 수 있게 된 이유였다.&lt;br&gt;꿈에 그리던 재무팀장의 직책과 윗선의 인정, 그리고 무사히 찾아낸 순양의 자산까지, 윤현우는 이국의 땅에서 발견한 희망에 미소 지었지만 이는 오래 가지 못했다. 어느 순간 의문의 괴한들이 그를 뒤쫓기 시작했고, 쫓고 쫓기는 추격전 끝에 윤현우는 절체절명의 위기를 맞았다.&lt;br&gt;윤현우가 쓰러졌다가 정신을 차린 곳은 외딴 절벽이었다. 그리고 눈앞에 선 이는 다름 아닌 신경민이었다. 배신감에 휩싸인 윤현우는 왜 이러는 건지, 누구의 명령인지 물었지만 끝내 답을 들을 수는 없었다. 한 발의 총성과 함께 그는 결국 깊은 바닷속으로 떨어졌다.&lt;br&gt;그리고 기적이 일어났다. 목숨을 잃은 것처럼 보였던 윤현우가 1987년의 소년 진도준(김강훈 분)으로 회귀했다. 더욱 놀라운 사실은 진도준의 정체가 순양그룹의 초대 회장 진양철의 막내 손자라는 점이었다. 뒤이어 진양철이 나타났고, 그는 걷잡을 수 없는 충격에 사로잡혔다. 자신을 죽인 집안의 핏줄로 다시 태어난 남자라는 운명의 전환점을 맞닥뜨린 그의 모습은 전율과 함께 궁금증을 폭발시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오직 순양만을 위해 희생하며 살아왔던 윤현우는 자신이 정한 철칙으로 인해 위기를 맞았다. 배신으로 끝나고만 이전 생을 뒤로한 채, 새롭게 시작된 두 번째 삶이 어떤 이야기를 그릴지 궁금증이 커진다. 또한 비서에서 막내아들로, 순양의 외부에서 내부로 한 걸음 들여놓기 시작한 그의 다음 행보에 이목이 집중된다.&lt;br&gt;한편 ‘재벌집 막내아들’ 1회 시청률은 전국 6.1% 수도권 6.7%(닐슨코리아, 유료가구 기준)를 기록, 2022년 JTBC 드라마 첫 방송 최고 시청률에 등극했다.&lt;br&gt;‘재벌집 막내아들’ 2회는 19일 오후 10시30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS로 큰 하이브, 게임사업 본격화… 방시혁 “음악사업 혁신을 게임서도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500042</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119175911_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363770 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 소속사 하이브가 국내 중견 게임사 플린트와 손잡고 게임 사업 본격화를 선언했다.&lt;br&gt;방시혁 하이브 의장은 19일 부산에서 열린 국내 최대 국제게임전시회 ‘지스타(G-STAR) 2022’ 행사장에서 공동 기자회견을 열고 게임사업 자회사 하이브IM이 플린트의 모바일 게임 ‘별이되어라2: 베다의 기사들’을 서비스하게 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;방 의장은 “게임은 모든 엔터테인먼트 요소가 함축된 매력적인 콘텐츠”라며 “하이브가 게임 사업을 통해 고객들에게 더욱 새롭고 즐거우며 다채로운 시간을 제공할 수 있을 것이라 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “하이브의 게임사업은 다른 사업과의 융합을 거쳐 하이브만의 방식으로 진화할 것”이라며 “음악사업에서 일궈낸 혁신의 성과를 게임에서도 내는 회사가 되겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;하이브는 이날 플린트와 투자 협약을 체결하고 플린트 지분을 취득했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1363771 --&gt;박지원 하이브 최고경영자(CEO)는 “자체 개발작을 성공적으로 서비스한 데 이어 퍼블리싱 사업까지 진출한 것은 하이브가 종합 엔터테인먼트 기업으로서 게임사업을 본격화했다는 뜻”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정우용 하이브IM 대표는 향후 게임 출시 계획에 대해 “하이브에 아티스트 지식재산(IP)은 소중한 자산이지만, 이를 활용하지 않는 게임도 선보이고자 노력할 것이고 이 자리도 그런 일환”이라며 “아티스트와 음악을 소재로 한 신규 게임 프로젝트를 하나 준비하고 있고, 마코빌의 신작 게임 2건은 내년 출시가 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;지난 3월 설립된 하이브IM은 하이브 산하의 아티스트 IP를 활용한 캐주얼 게임 ‘리듬하이브’와 ‘인더섬 with BTS’를 출시한 바 있다.&lt;br&gt;BTS 멤버들이 제작 과정에 참여한 ‘인더섬 with BTS’은 전 세계 누적 가입자 680만명을 돌파했고, 한국콘텐츠진흥원이 선정하는 2022년 하반기 이달의 우수 게임에 선정된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>붉은악마 “광화문 거리응원 추진…진정한 추모”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500030</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/06/28/SSI_20180628041002_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 849352 --&gt;한국 축구대표팀 응원단 ‘붉은악마’가 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 개막을 맞아 서울 광화문 광장에서 거리응원을 추진한다고 공식 발표했다.&lt;br&gt;붉은악마 서울지부는 19일 대한축구협회(KFA)를 통해 “카타르 월드컵 거리응원을 광화문 광장에서 진행하기로 결정했다”며 “서울시에 광장 사용허가 신청을 했고 현재 승인을 기다리는 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;당초 대한축구협회는 카타르 월드컵 기간 민간기업들과 거리응원을 개최할 예정이었으나 이태원 참사 애도 분위기 속에 취소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 붉은악마는 오랜 내부 논의를 거쳐 거리 응원 재추진 결정을 내렸고 지난 17일 서울시에 광화문 광장 사용 허가 신청서를 제출했다.&lt;br&gt;붉은악마는 “이번 결정까지 내부적으로 숱한 고민이 있었다”며 “이태원 참사로 인한 큰 슬픔이 가시기도 전에 수많은 사람이 모이는 행사를 개최하는 게 적절하지 않다고 처음에 판단했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “이후 여러 차례 회의를 진행하며 우리만의 방식으로 진정한 위로와 추모를 건네는 것이 더 옳은 길이라 생각을 바꾸게 됐다”며 “기존 결정을 번복하는 데 따른 부담도 있었다. 국민 여러분, 축구 팬들께 혼선을 드려 죄송하다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “아픔과 슬픔을 기억하면서 모두에게 작은 위로가 되도록 더 안전하고, 더 진심으로, 더 큰 목소리로 ‘대∼한민국!’을 외치고자 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;붉은악마는 광화문 광장 사용 허가 승인이 나오면 축구대표팀의 카타르 월드컵 조별리그 3경기가 열리는 24일과 28일, 12월 2일에 거리응원을 펼칠 계획이다.&lt;br&gt;서울시는 ‘광화문 광장 사용 및 관리에 관한 조례’에 따라 시민의 건전한 여가선용과 문화활동 등의 목적에 부합하는 행사에 대해 광장 사용 허가를 내주고 있다. 단 대규모로 진행되는 행사의 경우 전문가 5인으로 구성된 광화문 광장 자문단의 심의를 받아야 한다.&lt;br&gt;서울시는 다음 주중 광화문 광장 자문단의 심의를 거쳐 붉은악마의 거리응원 승인 여부를 결정할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘난임 판정’ 받았던 여배우, 해변서 D라인 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500035</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:08:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119162010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363753 --&gt;임신 중인 배우 지소연이 괌 해변에서 수영복을 입고 ‘D라인’을 자랑했다.&lt;br&gt;지소연은 19일 자신의 인스타그램에 “괌 여행 셀프 만삭사진 찍기 성공”이라는 글과 함께 남편인 배우 송재희와 함께 한 태교여행 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속에는 핑크색 줄무늬 수영복을 입고 해변에서 포즈를 취한 지소연의 모습이 담겼다. 늘씬한 팔다리와 돋보이는 D라인이 눈길을 끄는 모습이다. 또한 스쿠버다이빙 장비를 등에 짊어진 송재희의 모습도 담겼다.&lt;!-- 그림 1363773 --&gt;한편 지난 2017년 결혼한 송재희, 지소연 부부는 올해 8월 2세 임신 소식을 전했다. 이들은 지난해 한 방송에 출연해 난임 판정을 받고 시험관 시술을 시도하고 있다고 고백한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈 의심케 한 배달메모 “최저시급 받으면서…위치 변화 없을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500043</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:17:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119180509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363772 --&gt;한 손님이 패스트푸드 가게에 주문을 하며 직원을 비하하는 내용의 메모를 남긴 사실이 알려져 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;19일 중고 거래 앱 ‘당근마켓’의 커뮤니티 게시판에는 ‘배달앱 주문 메모 논란’이라는 제목의 글과 주문 영수증 사진 한 장이 올라왔다.&lt;br&gt;작성자 A씨는 “진짜 너무 속상하다. 휴학하고 잠깐 아르바이트하고 있는 학생인데, 도대체 왜 이런 얘기를 들으면서 일해야 하는지 모르겠다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 영수증에 따르면 서울 동작구의 한 아파트에 거주하는 손님은 후라이드통다리 2조각, 소스 2개, 햄버거 세트 등 총 1만 9900원어치를 주문했다.&lt;br&gt;특히 ‘주문 메모’란에 “최저시급 받으면서 열심히 만들어 주셔서 감사합니다. 시간이 지나도 저와 여러분의 위치의 변화는 없을 겁니다”라는 내용이 적혀있다. 최저 임금 받으면서 열심히 일해도 자신만큼 돈을 많이 벌 수 없을 것이라고 비아냥댄 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “도대체 얼마나 잘 살고, 어느 위치에 계신지는 모르겠지만 말 함부로 하지 마라”고 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;한편 각종 앱을 통한 배달 주문이 늘면서 배달 요청사항 등을 통해 상식을 넘은 무리한 요구를 하는 사례도 급증하고 있다.&lt;br&gt;배달앱 ‘배달의민족’이 운영하는 ‘배민사장님광장’이 진행한 설문조사에 따르면 가장 곤란한 손님에는 ‘당당하게 사이드메뉴 서비스 요청하는 경우’가 꼽혔다.&lt;br&gt;2위는 ‘레시피 무시하는 과도한 맛 변경 요청’(21.2%), 3위는 ‘2인분 같은 1인분 요청’(14.9%) 등이었다.&lt;br&gt;손님들의 리뷰가 매출에 큰 영향을 미치는 만큼, 자영업자들은 이런 무리한 요구를 대놓고 무시하기도 어려운 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월드컵]日 주장 요시다 “독일 무적 아닌 것 한국이 보여줘”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500044</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:20:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119181745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363774 --&gt;“독일이 무적이 아니라는 것을 한국이 보여줬다.”&lt;br&gt;2022 카타르 월드컵 ‘죽음의 E조’에 속한 일본 대표팀의 주장 요시다 마야(샬케)가 2018년 러시아 월드컵에서 보여준 한국의  ‘카잔의 기적’을 소환하며 독일전에서 필승을 다짐했다. 18일(현지시간) 요시다는 독일 매체 슈포르트빌트와 인터뷰에서 “독일과 일본이 같은 수준의 팀은 아니다. 독일은 우승만 4번”이라면서도 “승산이 없는 건 아니다”라며 각오를 밝혔다. 이어 “게다가 독일이 무적이 아니라는 것을 한국이 보여줬다”면서 “우리 최고 성적은 16강인데, 이제 8강에도 진출해보고 싶다”고 덧붙였다..&lt;br&gt;2014년 브라질 월드컵에서 통산 4번째 우승을 거머쥔 독일은 다음 대회인 러시아 월드컵에서는 조별리그 탈락이라는 수모를 겪었다. 카잔에서 펼쳐진 마지막 경기에서 ‘신태용호’에게 일격을 당하면서 16강 문턱에서 멈춰선 것이다.&lt;!-- 그림 1363775 --&gt;독일은 한국과의 경기에서 후반 추가 시간 극적으로 터진 김영권과 손흥민의 연속골로 0-2로 완패했다. 독일이 조별리그에서 탈락한 것은 1938년 이후 80년 만의 일이었고, 월드컵 본선에서 아시아 국가에 패한 것도 그때가 처음이다. 이 경기는 아랍 매체 알자지라가 뽑은 역대 월드컵 ‘9대 이변’에도 선정되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대회에 일본이 속한 E조는 독일 외에도 강호 스페인, 코스타리카가 속해 있다. 그나마 다행인 것은 독일에서 뛰는 일본 선수가 많아 독일 선수들에 대한 정보가 많다는 점이다. 실제로 26인의 월드컵 최종 명단에는 주장 요시다 외에도 가마다 다이치(프랑크푸르트), 도안 리쓰(프라이부르크), 엔도 와타루(슈투트가르트) 등이 활약하고 있다.&lt;br&gt;일본 공격수 미나미노 다쿠미(AS 모나코)는 지난 16일 교도통신과의 인터뷰에서 “해외에서 뛰는 선수들과 대결을 두려워하는 선수는 (대표팀에) 한 명도 없다. 이제 그런 시대가 아니다”라면서 “우리는 유럽의 소속팀에서 평소에 하던 것처럼 뛸 것이다. 오히려 유럽에서 경기를 해봐서 상대를 더 잘 아는 선수가 많다는 게 장점이라면 장점”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1363776 --&gt;일본은 한국시간으로 오는 23일 오후 10시에 독일전을 시작으로 조별리그 일정을 시작한다. 코스타리카와 27일 맞붙은 후 다음 달 2일 스페인과 조별리그 마지막 일전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘5년 만에 임신’ 나혜미에 ‘♥에릭’ 대놓고 애정표현</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500045</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:27:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119182509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363777 --&gt;배우 나혜미(31)가 오랜만에 근황을 전했다.&lt;br&gt;나혜미는 19일 자신의 인스타그램에 형형색색 반짝이는 거대한 크리스마스 트리 아래 서있는 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진 속 나혜미는 검정 점퍼에 백팩, 베이지색 볼캡을 착용하고 트리를 만져보는 듯한 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;귀여운 아내의 사진에 남편인 그룹 신화 멤버 에릭은 “뽀시래기 같으네♥”라는 댓글로 애정을 전했다.&lt;br&gt;앞서 나혜미는 지난 8월 결혼 5년 만에 임신 소식을 전해 많은 축하를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나혜미는 지난 2017년 7월 오랜 연애 끝에 에릭과 결혼했다. 두 사람은 12살의 나이차로도 화제를 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘MBC’·‘날리면’ 해시태그한 유승민 “尹, 말실수는 사과하면 됐을 일”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500036</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:31:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119164912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363754 --&gt;국민의힘 차기 당권주자로 분류되는 유승민 전 의원이 19일 MBC 취재진에 대한 대통령 전용기 탑승 배제 논란 등과 관련, 윤석열 대통령을 겨냥해 “왜 자꾸 논란을 키워가는 건지 안타깝다”고 비판했다.&lt;br&gt;유 전 의원은 이날 자신의 페이스북에 “말실수는 깨끗하게 사과하고 지나가면 됐을 일이다. 백번 양보해서 그게 그렇게 어려운 일이라면 침묵하는 편이 나았을 것”이라며 이같이 밝혔다. 지난 9월 해외 순방 과정에서 빚어진 비속어 논란과 이에 따른 MBC 취재진에 대한 전용기 탑승 배제 논란에 대한 윤 대통령의 대응을 비판한 것이다.&lt;br&gt;유 전 의원은 “MBC의 (비속어 논란) 보도가 정말로 ‘증거를 조작한 악의적인 가짜뉴스’였고 ‘국가안보와 국민 안전보장을 해치고 헌법을 위반한 행위’였다면, 이 심각한 중죄에 비해 전용기 탑승 배제라는 조치는 너무나 가벼운 벌 아니겠는가. 국가보안법 위반 아닌가”라며 반문한 뒤 “정말 이렇게 중대한 죄라면 경찰과 검찰은 당장 MBC를 압수수색하고 피의자들을 수사하고 기소하여 법의 심판대에 세우는 것이 마땅하지 않겠는가”라고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “그리고 MBC와 똑같이 ‘이××, 바이든, 쪽팔려서’ 자막을 넣어 보도한 140여개 언론사들은 ‘모두 같은 중범죄’를 저지른 것이니 동일한 처벌을 받아야 하는 것 아닌가”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;유 전 의원은 그러면서 “그러나 이 일이 정말 그렇게까지 할 일인지, 계속 확대 재생산해서 논란을 이어갈 일인지, 대통령부터 차분히 생각해봤으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 “MBC를 탑승 배제한 일이 해외 언론에 어떻게 보도가 됐나. 그게 대한민국 국익과 이미지 제고에 도움이 됐느냐”며 윤 대통령의 대응이 외려 논란을 키웠다는 점을 지적했다.&lt;br&gt;유 전 의원은 이 글을 게재하면서 ‘MBC’, ‘전용기’, ‘탑승배제’, ‘바이든’, ‘날리면’, ‘국가안보’, ‘헌법’ 등 관련 키워드들을 해시태그해 함께 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공효진♥’ 케빈오, 깨 쏟아지는 폰 배경화면 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500047</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:37:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119183742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363779 --&gt;&lt;br&gt;가수 케빈오가 휴대전화 배경화면을 공개했다.&lt;br&gt;19일 매거진 지큐 코리아 측은 ‘케빈오와 결혼한 공효진 누나 부러워지는, 비니 애호가 케비니의 가방 속’이라는 제목으로 동영상 하나를 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 영상 속 케빈오는 신곡 ‘너도 나도 잠든 새벽’에 대해 “이 노래는 와이프가 작사해준 노래다. 후렴이 제일 마음에 든다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “그 가사가 되게 좋은 것 같다. ‘오래도록 너는 나고 나는 너일까’가 단순하면서도 많은 감정들이 들어가 있는 것 같다”며 “이번 정규 앨범 선공개 노래로 나오는 타이틀 곡이다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 케빈오는 휴대전화를 보여주며 “배경 화면은 이렇게 ‘OHYO(OH+HYO)’로 만들어져있다. 조카가 만들어줬다. 결혼식 로고다”라고 소개했다.&lt;br&gt;그러면서 “날씨도 추워져서 사우나를 자주 가고 사무실 안에 작업실, 녹음실도 있어서 노래하고 합주도 하고 있다”고 근황을 전했다.&lt;br&gt;아울러 “집에서 쉬면서 밥 먹고 아내랑 게임도 한다. 플스 게임을 자주 하는 편이다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 케빈오는 지난 10월 배우 공효진과 결혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이규혁♥’ 손담비, 두집살림 끝 “지옥…감당 안 된다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500048</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:45:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119184506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363780 --&gt;배우 손담비가 이사 중인 근황을 전했다.&lt;br&gt;19일 손담비는 자신의 인스타그램에 “감당이 안 된다”라는 글과 함께 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진은 옷방을 촬영한 것으로 발 딛을 틈도 없이 옷이 쌓여 있는 모습이다. 손담비는 “6시간째 이사 지옥”이라고 사진에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손담비는 전 스피드스케이팅선수 이규혁과 결혼한 뒤 두 집 살림을 했다. 한남동의 집과 남양주의 집으로 아직 전세 계약이 끝나지 않아 평일에는 한남동 집에서, 주말에는 남양주 집에서 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;연말이 되고 전세 계약이 끝나는 시점이 다가오자 손담비는 두 집 살림을 끝내고 이사를 준비하고 있는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 손담비는 지난 5월 이규혁과 결혼식을 올리고 부부가 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월드컵]나상호 “월드컵서 좋은 모습 보이면 비판 사라 질 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500049</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119184647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363781 --&gt;“이번 월드컵 무대에서 좋은 모습을 보이면 그런 비판도 없어질 거로 생각합니다.”&lt;br&gt;생애 첫 월드컵 출전을 준비하는 축구대표팀 공격수 나상호(24·FC서울)가 자신에 대한 일부 팬들의 비판적인 시선을 경기력으로 조금씩 지워가겠다고 다짐했다. 19일(현지시간) 카타르 도하의 알에글라 훈련장에서 훈련을 마치고 진행된 인터뷰에서 나상호는 카타르 월드컵에 대한 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;나상호는 컨디션과 관련해 “시차 등도 빨리 적응했다. 딱히 불편함은 없다”고 말했다. 또 공격진에 대한 파울루 벤투 감독의 주문에 대해선 “압박을 하는 데 있어서 강하게 하되 상황이 안 되면 재정비해서 상대가 우리 지역 안으로 들어왔을 때를 노리는 걸 얘기했다”면서 “발을 맞추고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포르투갈과 가나가 최근 치른 친선경기의 하이라이트 영상을 본 나상호는 “경기력 좋은 플레이를 보였고, 선수 개인의 컨디션도 좋아 보였다. 잘 준비하지 않는다면 결과가 잘못될 수 있겠더라”며 경계심을 보였다.&lt;br&gt;하지만 자신감도 드러냈다. 나상호는 “우리도 잘 준비하고 있다. 좋은 결과를 기대할 만하다”면서 “결국 보여 줄 수 있느냐, 못 보여주느냐의 차이다. 보여줘야 할 것을 보여줄 수 있도록 이미지 트레이닝 통해 잘 준비하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일부 팬들은 나상호의 벤투호 승선을 못 마땅한 눈으로 본다. 소속팀에서 부진함에도 벤투 감독이 변함없이 신뢰하는 모습을 보이는 것이 특혜라는 것이다. 나상호도 이를 알고 있다.&lt;br&gt;나상호는 “축구선수로서 그런 일들이 일어나는 건 당연하다. 부끄럽기도 하고 더 노력해야겠다고도 생각한다”면서 “이번 월드컵 무대에서 좋은 모습을 보이면 그런 비판도 없어질 거로 생각한다. 긍정적인 결과를 가져올 수 있도록 노력하며 한 경기 한 경기 없애나가는 게 내 목표다”라고 말했다.&lt;br&gt;마지막으로 나상호는 ‘우리 대표팀이 상대보다 확실히 잘하는 게 무엇인가’라는 질문에 ‘소통’을 꼽았다. 그는 “다른 팀들보다는 소통을 많이 하고 경기장에서 선수 간 신뢰가 좋다. 팀워크 면에서 강하다고 생각한다”며 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월드컵]손흥민 마스크 7번 문제 없네… 알고 보니 스티커</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500041</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:48:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119175606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363768 --&gt;한국 축구 국가대표팀의 캡틴 손흥민(토트넘)의 마스크 문제가 해결됐다. 또 황희찬(울버햄프턴)과 윤종균(FC서울)는 햄스트링에 피로가 쌓이면서 하루 훈련에서 제외됐다.&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 축구 대표팀은 19일 오전 10시(현지시간) 카타르 도하의 알에글라 훈련장에서 엿새째 훈련을 이어갔다. 이날 손흥민은 이제 자신의 트레이드 마크처럼 되어 버린 검은색 안면보호 마스크를 하고 훈련을 진행했다. 손흥민은 훈련 프로그램을 소화하는 중간중간 마스크를 만지며 불편해하는 기색도 보였다.&lt;br&gt;현재 월드컵 취재로 도하에 와 있는 내외신들에게 손흥민의 마스크는 단연 핫이슈다. 특히 마스크 왼쪽에 그의 등번호 7이 하얗게 그려져 있다는 것도 현지 내외신과 팬들로부터 많은 관심을 받았다.&lt;!-- 그림 1363769 --&gt;특히 손흥민이 훈련 때 쓰고 나온 마스크에 새겨진 ‘7’번에 관심이 컸다. 국제축구연맹(FIFA)는 마스크에 번호나 선수의 이름, 소속 축구협회 엠블럼, 문구 등을 일절 새길 수 없도록 하고 있다. 색상도 검은색 또는 대표팀 유니폼과 동일한 색으로 제한된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 손흥민은 토트넘에서 제작한 마스크 여러 장을 들고 왔는데, 이 중 일부에는 7이 그려져 있고, 나머지에는 없다. 같은 마스크지만 손흥민 입장에서는 착용했을 때 편안한 수준이 미세하게 다를 수 있다. 그렇기 때문에 7이 그려진 마스크를 ‘후보군’에서 제외해야 하는 것으로 당초 알려졌다.&lt;br&gt;그런데 알고 보니 손흥민의 마스크에 표시된 7번은 스티커로 탈부착이 가능한 것이었다. 대표팀 관계자는 “알고 보니 마스크의 7이 스티커 재질로 붙였다 뗄 수 있었다”고 전했다. 즉 스티커처럼 숫자 7을 떼기만 하면 그냥 검은색 마스크와 똑같아지는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이날 대표팀 공격수 황희찬과 수비수 윤종규는 허벅지 뒤 근육(햄스트링)에 불편함을 느껴 팀 훈련에서 제외됐다. 대표팀 관계자에 따르면 두 선수 모두 왼쪽 햄스트링에 피로 및 긴장감을 느껴 팀 훈련에서 빠진 채 숙소에서 회복에 집중하기로 했다. 둘을 제외한 나머지 선수들은 이날 코어 및 피지컬 훈련을 했다. 지난 17일 인터뷰에서 황희찬은 “2주 전쯤부터 불편감이 있었는데 치료를 받아서 많이 좋아졌다”며 “조만간 팀과 같이 운동할 수 있을 것 같다”고 밝혔지만, 아직 몸 상태가 완벽하게 회복되지는 않은 듯하다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월드컵]포르투갈 대표팀 도하 입성… 호날두 얼굴도 못 본 팬들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500037</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:48:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119170143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363755 --&gt;한국 축구 국가대표팀과 2022 카타르 월드컵 조별리그 마지막 경기를 치르는 포르투갈 대표팀이 카타르에 도착했다.&lt;br&gt;페르난두 산투스 감독이 이끄는 포르투갈 대표팀은 18일(현지시간) 늦은 밤 도하에 도착, 19일 0시쯤 월드컵 기간 숙소로 사용할 도하 외곽 알샤하니야의 알삼리야 오토그래프 컬렉션 호텔에 도착했다.&lt;br&gt;이 호텔은 도심에서 떨어진 곳에 위치하고 있지만 선수단이 도착하기 1시간 전부터 세계 각국의 취재민과 팬들이 주변을 둘러싸는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 18일 오후 도착한 가나 대표팀을 맞이한 팬들의 ‘광란의 파티’까지는 아니었지만 모여든 팬들은 1000명에 육박했다.&lt;br&gt;팀의 에이스인 크리스티아누 호날두를 필두로 브루누 페르난드스, 디오구 달로트(이상 맨체스터 유나이티드), 주앙 칸셀루, 후벵 디아스, 베르나르두 실바(이상 맨체스터 시티) 등 쟁쟁한 선수들이 즐비한 호화 진용의 위력을 실감케 했다. 카타르에 사는 포르투갈인을 비롯해 카타르 현지 주민, 심지어 아시아인까지 찾아온 팬들의 면면도 다양했다.&lt;!-- 그림 1363756 --&gt;포르투갈 국기와 유니폼, 머플러, 머리띠 등으로 무장한 이들은 ‘포르투갈’과 ‘크리스티아누’를 번갈아 외치고 응원가를 부르며 자신들만의 축제를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 경찰들의 통제가 워낙 삼엄해 팬들은 직접 선수를 보기가 쉽지 않았다. 카타르 경찰은 포르투갈 숙소 앞 1㎞ 전쯤부터 모든 차량을 통제해 걸어서 이동하게 했다. 진입로를 지나 차량이 드나드는 호텔 정문부터는 선수단 차량 외엔 모든 것이 통제됐다. 경찰관과 경찰차가 곳곳에 배치됐다.&lt;br&gt;팬들은 진입로를 따라 진을 쳤는데, 경찰이 그 앞을 펜스로 막아 팬들의 접근을 막았다.&lt;!-- 그림 1363757 --&gt;선수단 도착이 임박해지자 펜스를 따라 100명이 넘는 경찰까지 깔려 또 하나의 벽을 만들었다. 팬들의 무리 앞에 펜스, 그리고 그 앞엔 경찰의 행렬이었다. 버스가 들어서자 환호성은 한층 커졌으나 ‘경찰 벽’이 더 생겼다. 어디선가 경찰관들이 더 나와 버스를 호위한 것이다. 결국 팬들은 펜스와 경찰들 뒤의 선수단 버스만 보고 돌아서야 했다.&lt;br&gt;떠들썩하게 들어온 포르투갈은 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 9위로 H조 팀 중 가장 높은 팀이다. 포르투갈은 24일 오후 7시(한국시간 25일 오전 1시) 가나와 1차전, 28일 오후 10시 우루과이와 2차전을 치른다. 그리고 12월 2일 오후 6시엔 한국과 조별리그 마지막 경기에 나선다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월드컵]“흥민이형 긴장했네”… 벤투호 즐거운 월드컵 프로필 촬영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500039</guid>
      <pubDate>2022-11-19T18:48:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119171915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363765 --&gt;“흥민이 형 너무 긴장했다.”&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA)이 ‘2022 카타르 월드컵 출전’을 앞둔 벤투호의 공식 프로필 촬영 장면을 공개했다.&lt;br&gt;FIFA는 18일(현지시간) 사회관계망서비스(SNS)를 통해 ‘캡틴’ 손흥민(토트넘)이 황인범(올림피아코스), 나상호(서울) 등과 함께 웃음을 터트리는 장면 등이 담긴 짧은 영상을 공개했다. 대한축구협회도 2분 15초짜리 유튜브 영상을 통해 촬영장의 분위기를 자세히 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;촬영에 참여한 김민재(나폴리), 황의조(올림피아코스), 조규성(전북) 등은 다양한 포즈를 취하는 모습을 보였다. 진지한 얼굴로 팔짱을 끼거나 두 주먹을 불끈 쥐고 포효하거나, 자신만의 세리머니를 선보였다. 특히 김민재는 상대 공격수에게 선전포고를 하듯 함성을 지르는 모습을 보여 주변의 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1363766 --&gt;손흥민의 차례가 되자 옆에서 지켜보던 황인범은 “흥민이 형 너무 긴장했다”며 농담을 던지기도 했다. 이달 초 안와 골절상으로 수술을 받은 손흥민은 훈련을 할 때 안면보호용 검은색 마스크를 쓰지만, 프로필 촬영은 마스크를 벗고 임했다. 손흥민은 프로필 촬영에서 자신의 시그니처 포즈인 ‘찰칵 세리머니’를 선보이기도 했다. 왼쪽 얼굴에 붓기와 수술 부위 상처가 남아 있지만, 손흥민은 미소를 띤 채 카메라 앞에 섰다.&lt;!-- 그림 1363767 --&gt;촬영장에 있던 FIFA TV 관계자는 이날 가장 인상적이었던 선수로 골키퍼 송범근(전북)을 꼽았다. 송범근은 세트피스 상황에서 선수들에게 지시하는 모션을 취하면서 “(이) 강인아 나와, 강인아!”라고 외치는 등 생동감을 더했고, 이강인 등 선수들은 이를 지켜보며 크게 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “MBC 기자, 尹대통령 앞 팔짱끼고 슬리퍼…깡패 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500050</guid>
      <pubDate>2022-11-19T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119190240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363783 --&gt;국민의힘은 19일 MBC를 겨냥 “언제까지 악의적인 조작을 언론의 자유로 포장해 국민을 속일 것인가”라며 맹비난했다.&lt;br&gt;동남아 순방 당시 대통령 전용기에 MBC 취재진의 탑승이 배제된 뒤 대통령실 관계자와 대통령실을 취재하는 MBC 기자 간 말싸움까지 일어난 가운데, 여당도 대통령실과 주파수를 맞추는 모양새다.&lt;br&gt;국민의힘 MBC 편파·조작 방송 진상규명 TF(태스크포스)는 이날 성명을 내고 “대통령실이 MBC 내 일부 편향 세력에 의한 편파 조작 방송과 악의적인 행태를 지적하자, MBC가 억지 변명을 늘어놓고 있다”며 “언론의 자유는 거짓을 퍼뜨리는 자유가 아니라 진실을 전하기 위한 과정에서의 자유”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;TF는 “MBC는 대통령의 공적 발언의 사실관계를 확인하려는 어떤 노력을 기울였나 묻지 않을 수 없다”며 “국민과 국가를 대표하는 대통령의 발언을 정확한 취재와 사실확인도 거치지 않은 채 오직 ‘정권 흔들기’라는 악의적 목표에 사로잡혀 편집하고 비튼 것 아닌가”라고 지적했다.&lt;br&gt;지난 9월 윤석열 대통령의 해외순방 도중 불거진 ‘비속어 논란’에 대한 MBC의 보도를 언급한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;TF는 또 “우리 헌법이 사실관계 조작의 자유까지 보장해주는 것은 아니다”라며 “혹시라도 MBC 지도부는 헌법이 ‘가짜뉴스’마저 보호해준다고 착각하는 것인가”라고 일침했다.&lt;br&gt;그러면서 “언론의 자유를 중시하는 모든 민주주의 국가에서도 보도의 ‘현실적 악의(actual malice)’에 대해서는 철저하게 책임을 묻는다는 사실을 깨우치길 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;김종혁 “슬리퍼 무례…기자 이전에 인간으로서 예의”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;중앙일보 편집국장 출신인 김종혁 비대위원은 윤 대통령의 출근길 문답 과정에서 대통령실 비서관과 말싸움을 한 MBC 기자를 직격하는 글을 이날 페이스북에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 비대위원은 윤 대통령 출근길 문답 당시 찍힌 MBC 기자의 사진을 페이스북에 게시하기도 했다. 사진에서 해당 기자는 슬리퍼를 신은 채 팔짱을 끼고 있다.&lt;br&gt;김 비대위원은 “윤 대통령 도어스테핑(출근길 문답) 때 대통령 뒤통수에 대고 소리 지르고 비서관과 고성으로 싸운 MBC 이모 기자. 대통령이 얘기할 때 팔짱이야 뭐 낄 수 있겠다. 그런데 슬리퍼를 신고 온 건 뭐라 해야 할까”라고 지적했다.&lt;br&gt;김 비대위원은 “이른바 ‘드레스 코드’를 들먹이지 않더라도 이건 너무 무례한 것 아닌가. 대통령이 아니라 남대문 지게꾼과 만나도 슬리퍼를 신고 나갈 수는 없다”며 “팔짱 끼고 슬리퍼 신고 회견장에 서 있는 모습은 기자라기보다 주총장을 망가뜨릴 기회를 찾고 있는 총회꾼 같아서 씁쓸하다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “언론의 자유는 반드시 존중돼야 하지만 언론의 책임과 기자이기 이전에 인간으로서의 예의도 한번 생각해 보시길. 기자는 깡패가 아니어야 하지 않나”라고 질타했다.&lt;!-- 그림 1363782 --&gt;윤 대통령은 전날 용산 대통령실 출근길 도어스테핑에서 MBC 전용기 탑승 불허 조치에 대한 질문을 받자 “국가 안보의 핵심축인 동맹관계를 사실과 다른 가짜뉴스로 이간질하려고 아주 악의적인 그런 행태를 보였기 때문”이라며 “대통령의 헌법수호 책임의 일환으로서 부득이한 조치였다”고 답했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “언론도 입법, 사법, 행정과 함께 민주주의를 떠받치는 4개의 기둥”이라며 “예를 들어 사법부가 사실과 다른 증거를 조작해서 판결했다고 할 때 국민 여러분께서 사법부는 독립 기관이니까 거기에 대해서 문제 삼으면 안 된다고 할 건 아니지 않나”고 반문했다.&lt;br&gt;그러면서 “언론의 자유도 중요하지만, 언론의 책임이 민주주의를 떠받치는 기둥이라는 측면에서 매우 중요하다”며 “더구나 그것이 국민의 안전보장과 관련된 것일 때에는 그 중요성을 이루 말할 수가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;이에 대통령실 취재를 담당하는 MBC 기자가 “MBC가 무엇을 악의적으로 왜곡했다는거냐”고 물었지만 윤 대통령은 답하지 않았고 대통령실 참모와 MBC 기자 간 설전이 벌어졌다. 이기정 대통령홍보기획비서관이 “가시는 분 뒤에 그렇게 대고 말하면 어떡하느냐”고 지적하자 MBC 기자는 “질문도 못하느냐”고 맞받았다.&lt;br&gt;이후 MBC 기자와 이 비서관은 고성을 주고 받으며 충돌했고, 대통령실은 윤 대통령 발언 뒤 서면 브리핑을 통해 “무엇이 악의적이냐’는 MBC 기자 질문에 대해 답하겠다”며 10가지 이유를 제시하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부녀자 치근덕’ 러軍, 남편 제지에 아이들까지 일가족 몰살 [우크라 전쟁]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500051</guid>
      <pubDate>2022-11-19T20:59:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119205408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363784 --&gt;러시아군의 전쟁범죄 사례가 추가됐다. 18일(현지시간) 우크라이나 매체 오보즈레바텔은 러시아가 강제 합병한 자포리자주에서 러시아군이 일가족 4명을 몰살했다고 보도했다.&lt;br&gt;이날 새벽 자포리자주 폴로히 지구의 코미시-조리아 마을에서 총성이 울렸다. 올렉산드르 다르모비드의 집에 침입한 러시아군은 그의 아내 나탈리아 다르모비드는 물론 어린 아들 블라디슬라프와 키릴까지 일가족 4명을 살해했다. 또 다른 민간인 학살, 전쟁범죄였다.&lt;br&gt;범행 당시 러시아군은 만취 상태였던 것으로 알려졌다. 술에 취한 러시아군은 창문을 깨고 다르모비드의 집에 침입해 총을 난사했다.&lt;!-- 그림 1363785 --&gt;현지언론은 침공 초기 자포리자주에 진입한 도네츠크인민공화국(DPR) 친러 무장세력과 오세티야 출신 군인들이 마을 주택을 점거하고 있었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;침략군은 다르모비드의 이웃집도 점거했는데, 다르모비드의 아내에게 치근덕거리던 러시아군이 남편인 다르모비드의 제지에 앙심을 품고 일가족을 몰살한 거라고 설명했다.&lt;br&gt;러시아군은 현재 사건이 발생한 마을을 포위하고 통제 중인 걸로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1363786 --&gt;이번 일가족 몰살 사건과 관련해 아직 러시아와 우크라이나 어느 쪽도 공식 입장은 내놓지 않았다. 다만 우크라인스카 프라우다(우크라이나의 진실)는 우크라이나 국가보안국(SBU)에 해당 사건에 대한 사실 확인을 마쳤다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2월 24일 개전 이후 우크라이나에선 민간인 학살 등 러시아군의 전쟁범죄 증언이 끊이지 않고 있다. 3월 러시아군이 퇴각한 키이우 인근 부차 등 수도권 여러 도시와 9월 해방된 하르키우 이지움, 11월 우크라이나가 탈환한 헤르손에서 민간인 시신을 매장한 집단 매장지가 잇따라 발견됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석 “아내 나경은 일어나기 전에 아침 먹어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500053</guid>
      <pubDate>2022-11-19T21:29:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119212859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363788 --&gt;‘놀면 뭐하니?’ 유재석이 아침식사를 스스로 챙겨먹었다고 밝혔다.&lt;br&gt;19일 방송된 MBC ‘놀면 뭐하니?’에서는 유재석과 멤버들의 ‘우당탕탕 전원 탑승’ 미션이 진행됐다.&lt;br&gt;이날 유재석은 3시간 안에 모든 멤버들을 픽업해야 하는 미션을 받고 이이경에 이어 박진주를 태우러 갔다. 유재석은 두 사람을 데리고 신봉선을 데리러 가던 도중 “그래도 진주가 갖고 온 바나나와 커피를 먹었더니 좀 낫다”며 고마워 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 아침식사를 하지 못했다 고백했고, 유재석은 “나는 밥 먹었어, 아까 7시 조금 넘어서 일어나서 밥 먹었어”라고 말했다. 이이경은 “형수님이 해준 거냐”고 물었고, 유재석은 “아니 경은이 일어나기 전에 나 혼자 먹었지”라고 답했다.&lt;br&gt;이이경은 “혼자 요리도 하나”라며 감탄했고, 유재석은 “고등어를 전자레인지에 돌려서 먹으면 된다”고 말하며 어렵지 않다는 반응을 보였다. 이이경은 “일만하는 남자인 줄 알았는데”라며 유재석의 또 다른 반전 면모에도 감탄을 금치 못했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황치열, 전 재산 25만원인데도 여친 선물 산 ‘사랑꾼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500054</guid>
      <pubDate>2022-11-19T21:36:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119213611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363789 --&gt;가수 황치열이 로맨틱한 밤을 선사했다.&lt;br&gt;황치열은 11월 19일 방송된 KBS 2TV ‘불후의 명곡’에서 ‘로맨틱 홀리데이편’ 2부 무대의 문을 열었다.&lt;br&gt;신동엽은 “누구보다 로맨틱한 남자다. 전 재산이 25만원이었음에도 불구하고 여자친구에게 22만원짜리 선물을 사줬다. 사랑하는 앞에서는 완전히 올인하는 사랑꾼”이라고 황치열을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘왜 이제와서야’를 열창한 황치열은 “저 구미 사람이다. 의성이랑 구미랑 다 같은 식구 아닌가”라고 말하며 “제가 사투리를 많이 까먹었다. 근데 의성 도착하자마자 나도 모르게 사투리가 줄줄 나온다”라며 능청스러운 사투리로 좌중을 사로잡았다.&lt;br&gt;그러면서 “‘불후의 명곡’ 함께 해주셔서 감사하다. 하시는 일마다 너무 행복해서 불안한 마음이 들 정도로 행복하시길 빌겠다”라고 기원하며 ‘매일 듣는 노래’를 불렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황치열은 객석으로 내려가 관객들을 향해 세레나데를 부르며 감동을 선사하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신봉선 “하하, 예전엔 진짜 쓰레기처럼 살아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500055</guid>
      <pubDate>2022-11-19T21:39:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119213931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363790 --&gt;신봉선이 하하가 과거 쓰레기처럼 살았다고 폭로했다.&lt;br&gt;19일 방송된 MBC ‘놀면 뭐하니?’에서 유재석은 3시간 안에 멤버들을 모두 차에 태우라는 미션을 받았다.&lt;br&gt;무사히 이이경, 박진주, 신봉선을 태운 유재석은 다음으로 하하를 데리러 갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하하는 “오늘이 나한테 크리스마스 같은 날이었다”며 후배들과 술 한잔 하려고 했다고 아쉬움을 내비쳤다. 이어 “결혼생활 10년 만에 아내가 이렇게 축복하면서 보내준 적이 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;이이경이 “다음 생에 태어나면 하하 형 아들로 태어나고 싶다”고 말하자 하하는 “이렇게 산 지 얼마 안 됐다”고 했고, 신봉선은 “오빠가 예전엔 진짜 쓰레기처럼 살았다. 다행이다. 뒤늦게라도 정신차려서”라고 말해 웃음을 안겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈주’ 45억 투자 사기 피의자 박상완, 공개수배 하루 만에 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500056</guid>
      <pubDate>2022-11-19T22:20:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/18/SSI_20221118201812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363665 --&gt;병원 진료 과정에 감시 경찰관을 따돌리고 도주한 45억원대 투자 사기범 박상완(29)이 공개수배 하루만에 체포됐다.&lt;br&gt;경기 오산경찰서는 19일 오후 3시50분쯤 전북 김제시 청하면 노상에서 박씨를 검거했다고 밝혔다.&lt;br&gt;박씨는 당시 지인 2명과 함께 SM5 차량을 타고 군산에서 김제로 이동 중이었으며, 박씨 동선을 확인한 경찰 추적팀이 차량 추격전을 벌인 끝에 체포한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 박씨의 공범 6명을 구속한 경찰은 지난 16일 박씨를 체포했으나 하루 뒤인 17일 오전 유치장에 구금돼 있던 그가 갈비뼈 주위 통증을 호소하며 진료를 요구하자 병원에 데려갔다.&lt;br&gt;당시 박씨는 MRI(자기공명촬영) 검사를 받기 위해 수갑을 푼 채로 검사실 안으로 들어갔다가 갑자기 나와 대기하던 수사관 2명의 추격을 따돌리고 병원 앞에 있던 승용차를 타고 달아났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 경찰은 전날 공개수배 심의위원회를 열고 박씨를 공개수배했다.&lt;br&gt;경찰은 추가 조사를 마치는 대로 박씨에 대해 구속영장을 신청할 계획이다. 또 도주를 도운 2명에 대해서도 관련 혐의로 입건할 예정이다.&lt;br&gt;박씨는 지난 5월부터 9월까지 인터넷을 통해 “투자를 하면 수익을 내주겠다”는 내용의 글을 올려 투자자를 모집한 뒤 52명으로부터 45억원 상당을 받아 가로챈 혐의를 받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김민경, 눈물의 국가대표 출정식 현장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500059</guid>
      <pubDate>2022-11-19T23:19:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119231846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363799 --&gt;김민경이 국제사격대회에 출전하는 소감을 전했다.&lt;br&gt;19일 유튜브 채널 ‘맛있는 녀석들’에는 “망구형의감독판. 맛녀의 영웅이 되어 돌아온 민경장군. 눈물의 국대 출정식 그 현장”이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;해당 영상은 iHQ ‘맛있는 녀석들’ 멤버들이 김민경의 국가대표 출정식을 열어주며 축하하는 모습을 담고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김민경은 19일부터 태국에서 열리는 ‘2022 IPSC 핸드건 월드 슛(2022 IPSC Handgun World Shoot)’ 국가대표 자격을 획득했다. 18일 오전 IPSC(International Practical Shooting Confederation, 국제실탄사격연맹) 사격 국가대표 자격으로 대회 장소인 태국 파타야로 떠났다.&lt;br&gt;김민경의 국대 발탁 이후 첫 녹화를 마친 ‘맛있는 녀석들’ 제작진들과 출연진들은 그의 행보를 응원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;준비한 케이크와 함께 영화 ‘국가대표’ OST 중 러브홀릭스의 ‘버터플라이’(Butterfly)의 노래가 흘러나오자 김민경은 울음을 터뜨렸다.&lt;br&gt;문세윤은 “대한민국 여장군, 민경 장군의 그동안의 노력, 활약을 응원하면서 경기장으로 향해서 훈련을 한 그녀의 앞날을 응원하고 그녀의 무사귀환을 응원한다. 자랑스럽다. 맛녀에서 국가대표가 나왔다”며 감격했다.&lt;br&gt;김민경은 “나 창피해서 못돌아와”라면서도 “맛녀석을 하면서 인생이 변했고, 그러면서 운동뚱을 만났고, 새로운 인생을 살았고 제 인생에서 이렇게”라며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;유민상은 눈물을 흘리는 김민경에게 “아직 입상하지 못했다”며 농담했고, 문세윤은 “이런 질문 안 받는다. 이미 챔피언이다”라고 이야기했다.&lt;br&gt;김민경은 “저로 인해서 많이 힘을 내시고 용기를 내시는 분들이 많다 그래서 열심히 했던 것 같다. 열심히 하다 보니 세계대회에 나가게 됐는데 저를 보면서 자신감을 가지셨으면 좋겠다. 그런 희망을 드리고 싶었다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1363800 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박은빈 팬미팅 달려간 日 배우 “그녀는 천사였어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500060</guid>
      <pubDate>2022-11-19T23:25:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119232516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363801 --&gt;일본 배우 사와무라 잇키가 박은빈을 향한 팬심을 드러냈다.&lt;br&gt;사와무라 잇키는 19일 자신의 인스타그램에 “천사였습니다”라는 글과 함께 사진을 공개했다. 사진에는 박은빈의 팬미팅 포스터 앞에서 사진을 찍고 있는 사와무라 잇키의 모습이 담겨있었다. 그는 게시글에 ‘이상한 변호사 우영우’, ‘팬미팅’이라는 해시태그를 달았다.&lt;br&gt;박은빈은 첫 아시아 팬미팅 투어 ‘2022 PARK EUN-BIN Asia Fan Meeting Tour’ (2022 박은빈 아시아 팬미팅 투어 &amp;lt;은빈노트: 빈칸&amp;gt;)을 개최 중이다. 이날 도쿄에서 일본 팬들을 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박은빈의 첫 일본 팬미팅은 폭발적인 호응과 함께 전석 매진을 기록해 화제를 모았다. 일본 팬들의 열화와 같은 요청으로 1회 공연이 추가되어 박은빈의 뜨거운 일본 인기를 입증했다.&lt;br&gt;박은빈이 주연을 맡은 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’는 일본에서도 큰 사랑을 받았다. 박은빈은 한 매거진을 통해 “언어유희적인 농담도 많아서 (해외분들이) 온전히 공감하기가 쉽지 않으셨을 텐데, 재미있게 봐주셨다니 신기하고 감사했다”며 일본 팬들에게 고마움을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 사와무라 잇키는 1996년에 드라마 ‘별의 금화’로 데뷔했으며 많은 드라마와 영화를 통해 연기력을 인정받았다. 최근 방송 중인 ‘킨다이치 소년의 사건부 5’(소년 탐정 김전일)에 출연 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김종민 “PC방 사업, 게임 중독→도벽 알바생”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221119500061</guid>
      <pubDate>2022-11-19T23:31:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119233054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363802 --&gt;김종민이 아르바이트생 탓에 PC방 사업을 접었다고 밝혔다.&lt;br&gt;11월 19일 방송된 JTBC 예능 ‘아는 형님’(이하 ‘아형’) 358회에는 그룹 코요태의 김종민, 신지, 빽가가 출연했다.&lt;br&gt;이날 김종민의 재산 관련 얘기가 나오자 강호동은 “많이 했다. PC방도 하고”라고 대신 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 김종민은 PC방 사업을 접었다며 “망한 이유가 알바생을 잘못뒀다. 괜찮으셔서 뽑았는데 게임 중독에 걸리신 분이더라. 일을 못해 내보냈다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “다음 알바생이 왔는데 어떤지 아냐. 도벽이 있으신 거다. 진짜 어느날 알바생이 없어졌다더라. 카운터 돈을 다 들고 가셨다. 큰 돈을 아니었다. 하루 일당이었다”라고 말해 좌중을 폭소케 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김종민은 또 “마지막 손님은 하드를 떼어가셨다. 봤더니 하드가 없더라”라며 우여곡절 많았던 PC방 사업 이야기를 마무리 했다.&lt;!-- 그림 1363803 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카타르 도착 6시간 만에 첫 훈련… 빠르고 여유로운 우루과이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500002</guid>
      <pubDate>2022-11-20T00:40:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/20/SSI_20221120003930_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363805 --&gt;‘스피드와 여유로움.’&lt;br&gt;19일(현지시간) 카타르 도하로 입성한 뒤 바로 훈련장으로 향한 우루과이 축구 대표팀의 모습은 이 두 단어로 요약된다. 이날 카타르에 도착한 우루과이는 속소에 짐을 푼 뒤 6시간 만에 알 엘살 트레이닝 사이트에서 훈련을 진행했다. 당초 비공개로 진행될 예정이었으나, 시작을 앞두고 15분 공개로 전환됐다.&lt;br&gt;우루과이는 인근 아랍에미리트(UAE)에서 함께 넘어온 터라 모든 선수들이 함께 팀 훈련을 소화했다. 모친상을 치르기 위해 잠시 귀국한 골키퍼 세바스티안 소사(인디펜디엔테)를 제외한 25명이 모두 훈련장에서 몸을 풀었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우루과이의 분위기는 밝고 경쾌했다. 선수들은 가벼운 스트레칭과 코어 프로그램 등으로 몸을 푼 뒤 패싱 게임을 진행했다. 에딘손 카바니(발렌시아), 루이스 수아레스(클럽 나시오날), 다윈 누녜스(리버풀) 등 우루과이를 대표하는 선수들은 놀이하듯 훈련에 참여했다.&lt;br&gt;자유 분방한 분위기 속에서 진행되는 훈련이었지만 선수들의 몸놀림은 빠르면서도 여유가 있었다. 특히 공 돌리기 훈련은 속도가 빠르면서도 정확했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 우루과이 대표팀 훈련장에는, 우루과이 언론은 물론 국내 취재진들도 대거 몰려들어, 한국·우루과이 전에 대한 관심을 증명했다. 우루과이 방송국 텔레도스의 라피 코라디 기자는 “다윈 누녜스(리버풀)와 페데&lt;!-- 그림 1363804 --&gt;리코 발베르데(레알 마드리드)를 주목해야 한다”면서 “한국에서는 황희찬을 주목해서 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 한국은 오는 23일 오후 10시 에듀케이션 시티 스타디움에서 조별리그 H조 1차전을 갖는다. H조에서는 한국, 우루과이, 포르투갈, 가나가 경쟁을 펼친다.&lt;br&gt;FIFA 랭킹 14위인 우루과이는 9위 포르투갈과 함께 H조에서 월드컵 16강 진출 가능성이 높은 팀으로 꼽힌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대리기사가 범퍼 부셨다…망가진 이상아 ‘외제차’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500005</guid>
      <pubDate>2022-11-20T06:43:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/20/SSI_20221120064312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363810 --&gt;배우 이상아가 대리기사의 험한 운전으로 인해 피해를 입었다.&lt;br&gt;이상아는 19일 “오메…대리 기사님…운전을….어린이 보호 구역에서 달리시면 어째요. 방지턱을 브레이크도 안밟으시고 넘어가시면….우리 흰둥이 자꾸 아프게 되네”라는 글과 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진을 통해 대리기사로 인해 망가져버린 이상아의 차량을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 분리돼 떨어져 나간 범퍼를 줍는 대리기사의 모습도 담겨 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한편 이상아는 최근 JTBC ‘TV정보쇼 알짜왕’에 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코요태 신지, 종민 사이 아이가 있다”…직접 해명 나섰다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500006</guid>
      <pubDate>2022-11-20T06:47:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/20/SSI_20221120064707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363811 --&gt;신지가 가짜뉴스에 대해 토로했다.&lt;br&gt;19일 방송된 JTBC 예능 ‘아는 형님’(이하 ‘아형’) 358회에서는 그룹 코요태의 김종민, 신지, 빽가가 형님학교로 전학을 왔다.&lt;br&gt;이날 신지가 “코요태에 대한 오래된 괴소문이 있다”고 하자, 이수근은 “신지랑 종민이 사이에 애가 있다”라는 소문을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김종민은 “그런 일이 있었다. 유튜브에 갑자기 뜨더라”며 실제 그런 소문이 있었다고 말했고, 신지는 “결혼한다는 뉴스가 있었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;신지는 이런 가짜뉴스가 “좀 심각한게 우리가 아니라고 말씀 드리고 다녀도 아직도 (결혼설, 임신설을) 믿는 분들이 너무 많이 계신다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신지와 김종민은 이수근이 “이런 얘기 계속 들으면 한 번 생각해보지 그랬냐”고 제안하자 입을 모아 “전혀”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 김종민과 신지는 최근 10월 결혼, 임신설에 휩싸였으나 “절대 사실이 아니다”라고 일축한 바 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민효린, ‘100억원 펜트家’ 두고 돌연 일본행…♥태양은 육아 중?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500007</guid>
      <pubDate>2022-11-20T06:59:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/20/SSI_20221120065800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363812 --&gt;배우 민효린이 홀로 행복을 만끽한 순간을 되새겼다.&lt;br&gt;민효린은 최근 자신의 인스타그램에 연달아 사진을 게시했다.&lt;br&gt;일본 여행 중 모습, 맛집 방문했던 순간, 아빠가 보내줬다는 꽃 사진, 미술관 관람했던 당시를 회상했다. 마지막 사진에는 “행복 그 자체”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 9월 이후 두 달만에 사진을 공유하자, 팬들이 반색했다. 민효린의 남편 태양이 지난 10월 인스타그램을 모두 삭제한 상태라 더욱 관심이 커진 상태다.&lt;br&gt;태양은 민효린과 함께 찍은 사진을 포함해 전체 게시물을 모두 삭제한 후 프로필에 ‘Renewal’만 남겨뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 두고 태양의 팬들은 새 앨범 발매를 앞두고 재정비 차원에서 인스타그램 역시 정리했다는 추측을 내놓고 있다.&lt;br&gt;한편 2018년 3월 결혼한 태양과 민효린은 2021년 12월 아들을 출산했다.&lt;br&gt;특히 과거 KBS 2TV ‘연중 라이브’의 ‘차트를 달리는 여자’ 코너에서는 ‘최고급 아파트에 사는 스타’를 공개했는데 민효린, 태양 부부는 해당 차트에서 3위를 차지했다.&lt;br&gt;두 사람이 살고 있는 신혼집은 서울 한남동에 위치한 P 아파트로 강북 최고 분양가로 공급됐다고 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;펜트하우스 바로 아래 층에 위치한 복층 구조로 프리미엄이 붙어 최소 100억원에서 최대 150억원의 매입가라고 전해졌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무릎꿇은 20대女…中방역요원 6명에 제압 당했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500004</guid>
      <pubDate>2022-11-20T07:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/20/SSI_20221120063019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363807 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;손발 묶인 채 무릎꿇은 20대女&lt;br /&gt;방역 요원 5~6명이 여성 제압&lt;br /&gt;네티즌 비난 들끓어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;중국 방역 당국이 마스크를 안 썼다는 이유로 여성 시민들의 손과 발을 묶고 무릎을 꿇려 논란이다.&lt;br&gt;20일 홍콩01 등 중화권 매체 보도에 따르면 이날 중국 광둥성 광저우시 하이주구에서 20대 여성 2명이 방역요원, 자원봉사자들과 마스크 착용 문제로 갈등을 빚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상을 보면 여성 한 명은 바닥에 쓰러진 상태에서 남성 2명에게 제압을 당했다. 다른 남성 1명은 케이블 타이를 가져와 이 여성의 손과 발을 묶었다.&lt;br&gt;또 다른 여성은 뒤에서 잡고 있는 남성의 발을 밟거나 차면서 저항했지만 남성 3명의 힘을 당해내지 못하고 쓰러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 여성 역시 두 손이 케이블 타이에 묶였다. 두 다리도 포박 당했다.&lt;br&gt;두 사람은 사건 당일 배달을 받으러 나갔다가 한 명이 마스크를 분실했고, 이 때문에 방역 요원들과 충돌한 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1363808 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“마스크 착용 안해…방역 통제 구역에 출입 강행”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 하이주구 공안 당국은 “20대 여성 두명 중 한명은 마스크를 착용하지 않았다. 또 두명 모두 지난달 30일부터 핵산 검사를 제대로 하지 않았는데 여기에 방역 통제 구역에 출입을 강행하려고 했다”고 공식입장을 냈다.&lt;br&gt;이어 “현장에 있던 방역 요원들이 여러 차례 설득했으나, 여성들은 협조를 거부했며 오히려 방역 요원들에게 욕설을 하며 모욕했다. 신고를 받고 출동한 경찰이 여성들을 경찰서로 데려가 조사를 벌였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 하이주구에선 수백 명이 거리로 나와 강력 봉쇄 조치에 항의하는 시위를 벌였고, 공안은 고압 물대포를 동원해 시민들을 강제 제압하기도 했다.&lt;!-- 그림 1363809 --&gt;19일 중국 방역 당국 발표에 따르면 전날 중국 본토 신규 감염자는 2만 3418명이었다. 사흘 연속 2만 명대를 유지했지만, 전날(2만 4028명)보다는 610명 줄었다.&lt;br&gt;지난 5일부터 다시 늘기 시작한 중국 신규 감염자는 지난 10일 1만명을 돌파한 뒤 닷새 만에 2만명을 넘어섰고, 17일에는 2만 5000명도 뛰어넘으며 지난 4월 13일(2만 8973명) 기록했던 역대 최고치에 근접했다.&lt;br&gt;베이징의 경우 지난 봄 상하이와 같은 전면적 도시 봉쇄는 하지 않았지만, 외부 감염 확산 지역으로부터의 인원 진입을 철저히 통제하고 있다.&lt;br&gt;베이징시 방역 기자회견에서 시 정부 쉬허젠 대변인은 “베이징의 현재 코로나19 상황의 복잡성과 심각성을 더 명확하게 인식”해야 한다면서 “다이내믹 제로 코로나의 전반적 방침을 확고부동하게 견지해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람 보이면 다 죽인다” 흉기 난동…경찰 실탄 쏴 검거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500009</guid>
      <pubDate>2022-11-20T08:02:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/20/SSI_20221120080222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363813 --&gt;경찰이 흉기로 저항하던 50대를 공포탄과 실탄을 쏴 검거했다.&lt;br&gt;20일 부산 사상경찰서에 따르면 지난 18일 오후 9시쯤 부산 사상구에서 만취한 A(50대)씨가 “지금 지구대 가는 길인데 사람 보이면 다 죽인다”며 112 신고를 했다.&lt;br&gt;경찰은 ‘코드0’을 발령했고, 모라파출소 순찰차, 인근 순찰차 1대, 형사강력팀이 출동해 신고 지점 주변을 수색했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잠시 뒤 경찰관이 도로에서 흉기 2개를 들고 있던 A씨를 발견, 주변을 지나던 주민 4명을 대피시켰다.&lt;br&gt;A씨는 흉기를 버리라는 경찰의 요구에 불응, 흉기 1개를 던지고 저항했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 테이저건으로 제압하려 했으나 여의치 않자, 공포탄 발사 후 실탄을 쏴 A씨를 검거했다.&lt;br&gt;A씨는 다리 관통상을 입고 인근 병원으로 옮겨져 치료를 받은 뒤 경찰서 유치장에 입감됐다.&lt;br&gt;경찰은 특수공무집행방해 혐의로 A씨를 입건해 조사를 벌일 예정이다.&lt;br&gt;경찰은 “A씨가 이전 음주단속으로 벌금형을 선고받은 사실에 불만을 품고 흉기를 들고 저항한 것으로 보인다”며 “현재 생명에는 지장이 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘휴식일’ 한 줄 써놓고…도하서 사라진 가나 선수들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500010</guid>
      <pubDate>2022-11-20T08:21:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/20/SSI_20221120081725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363814 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘커뮤니티 이벤트’ 참여만 등록&lt;br /&gt;‘가나의 연막작전’이란 의견도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;벤투호의 2022 카타르 월드컵 두 번째 상대 가나가 도하 입성 이틀이 지났지만 행방이 묘연하다.&lt;br&gt;가나 대표팀은 지난 18일(이하 한국시간) 저녁 조별리그 H조 팀 중 한국에 이어 2번째로 카타르 도하에 입성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가나는 25일 오전 1시(한국시간) 포르투갈과 조별리그 1차전을 치른다. 이어 한국, 우루과이를 차례로 상대한다. 그러나 가나 대표팀은 도하 입성 이틀동안 행방이 묘연하다.&lt;!-- 그림 1363815 --&gt;전체적인 대회 일정은 물론 각 팀 훈련 스케줄 등이 올라오는 국제축구연맹(FIFA) 미디어 허브 사이트에 올라온 가나의 스케줄은 ‘휴식일’, 한 줄이 전부였다.&lt;br&gt;‘커뮤니티 이벤트’에 참여한다고만 돼 있고, 별도의 훈련 스케줄은 올라와 있지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;커뮤니티 이벤트는 FIFA가 이번 월드컵을 앞두고 기획한 행사로, 각 본선 출전국은 반드시 참가해야 한다.&lt;br&gt;현재 가나 일정에 변화가 없다면, 가나는 도하 입성 사흘째까지 훈련을 안 하는 셈이다. 일각에서는 ‘연막작전’이란 의견이 나온다.&lt;!-- 그림 1363360 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“한국, 16강 가능성 가나보다 낮다” 전망도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 한국의 16강 진출이 쉽지 않을 것이라는 외국 매체의 전망이 나왔다.&lt;br&gt;미국 신문 USA 투데이는 19일 축구 담당 기자 8명의 카타르 월드컵 조별 16강 진출국 전망을 실었다. 8명 가운데 한국이 16강에 오를 것으로 예상한 사람은 2명에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국이 속한 H조의 국가들 가운데 우루과이의 16강 진출 가능성이 가장 높게 전망됐다.&lt;br&gt;한편 한국과 우루과이는 입국 첫날부터 훈련에 돌입했다. 18일 밤늦게 도하에 온 포르투갈은 바로 다음 날부터 훈련 중이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅, 합정역 7번 출구서 ‘군고구마’ 장사했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221120500011</guid>
      <pubDate>2022-11-20T08:59:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/20/SSI_20221120085905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363817 --&gt;가수 임영웅이 과거 군고구마를 팔던 시절을 회상했다.&lt;br&gt;임영웅은 20일 유튜브 채널 ‘임영웅’을 통해 ‘영웅이랑 같이 놀자’라는 제목의 라이브를 진행했다.&lt;br&gt;이날 임영웅은 “헤어스타일이 정상적으로 돌아왔다. ‘런던보이’를 마치고 한국보이, 서울보이로 돌아왔다”라며 유쾌한 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임영웅은 ‘군고구마 장사 해보기’라는 팬의 미션 댓글에 “재밌을 것 같다. 근데 제가 그 당시에 했던 군고구마 장사는 민폐적인 부분이 있었다. 저는 요즘에 가스로 하는 줄 모르고 나무를 떼서 했다”라며 과거를 회상했다.&lt;br&gt;임영웅은 과거 합정역 7번 출구에서 고구마 장사를 했었다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임영웅은 “그 연기가 지하철역 안으로 다 들어가서 지하철 경비원 분께 호되게 혼이 났었다. 그래서 철수 했었는데 거기가 유동 인구가 많고 장사는 해야겠고 돈은 벌어야 하니까 다시 가서 했었다”라고 군고구마 장사 비하인드를 전했다.&lt;br&gt;또 “지나가던 어른 분들은 좋아해주셨었다. 옛날 추억이 나기도 하니까 사서 가셨었다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>