<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-08-02T00:07:35.989Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘감독은 처음이라’… 이승엽의 ‘최강야구’는 이래서 특별하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220729500182</guid>
      <pubDate>2022-07-29T22:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729222517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325890 --&gt;“저에게도 지도자로서 쇼케이스라고 봐야죠. 많은 경험을 하고 있습니다.”&lt;br&gt;야구 선수로 이룰 것은 다 이룬 이승엽은 요즘 야구 인생 처음으로 감독을 경험하고 있다. JTBC 예능프로그램 ‘최강야구’를 통해서다. 지도자는 처음이라면서도 이 감독은 주장 박용택을 비롯해 정근우, 송승준, 장원삼, 유희관, 이택근 등 화려한 현역 시절을 보낸 선수들을 ‘원팀’으로 묶는 지도력을 발휘하며 세상에 없던 야구를 선보이고 있다.&lt;br&gt;지난 22일 ‘최강야구’ 촬영이 있던 수원 KT위즈파크에서 만난 이 감독은 “프로에서 23년을 뛰면서 투수 파트는 전혀 알려고 하지도 않았고 알 필요도 없었는데, 투수 로테이션이나 교체 타이밍 같은 걸 생각하다 보니 굉장히 많이 배우고 있다”면서 “정식 프로팀의 지도자는 아니지만 좋은 경험을 하는 자체가 큰 영광”이라고 말했다. 초보 지도자라며 몸을 낮췄지만 이 감독이 이끄는 최강야구 몬스터즈는 6경기를 치러 5승을 거두며 승승장구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘최강야구’는 은퇴한 레전드 선수들이 팀을 꾸려 전국의 아마추어 야구단과 맞붙는 야구만화 같은 설정에 더해 은퇴한 선수들이 현역 때 못지않게 열심히 야구하는 모습으로 화제가 되고 있다. 닐슨코리아 기준 수도권 최고 시청률은 3.3%를 찍었고, 방송이 나오는 월요일과 다음날인 화요일에는 티빙에서 1위에 오를 정도로 인기가 뜨겁다. 유희관의 초저속 제구 영상은 유튜브에서 75만 조회수를 찍었다.&lt;!-- 그림 1325891 --&gt;팀의 매력을 묻자 이 감독은 “우리는 즐겁게 야구하면서 지지 않으려고 한다”고 말했다. 항상 이겨야 하는 승부의 세계에서 은퇴 후 이길 일이 없어진 선수들은 ‘최강야구’를 통해 다시 피 끓는 승부욕을 발휘하며 감동을 주고 있다. 이 감독은 “은퇴 후에 승부욕을 까먹고 있었는데, ‘최강야구’는 잠재돼 있던 승부욕을 다시 끌어올려 준 프로그램”이라며 “동의대한테 첫 패배를 하고 ‘스포츠는 이겨야 하는구나’, ‘패자는 말이 없구나’ 하는 예전의 감정이 다시 마음에 와닿았다”고 말했다. 이번 시즌 10패를 하면 해체하는 운명이기에 예상 밖의 1패는 선수들은 물론 이 감독에게도 경각심을 줬다.&lt;br&gt;이 감독은 현재 한국야구위원회(KBO) 허구연 총재의 총재특보로 활동하며 한국야구 발전에 힘쓰고 있다. 팀 승리도 승리지만 이 감독은 머릿속에는 한국야구의 미래에 대한 생각이 가득했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;점수 차가 많이 나는 결과가 나오더라도 최선을 다하는 것 역시 후배들을 생각하는 마음에서다. 이 감독은 “아마추어 선수들이 우리에게 얻어가는 게 있어야 하지 않을까 생각한다”면서 “그래서 후배들에게 태만한 모습 보여주지 말자, 모범적인 모습 보여주자, 더 열심히 하자고 한다. 말이 아니라 플레이를 통해 ‘선배들이 저렇게 야구해서 이 자리까지 왔구나’ 보여주려고 한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1325892 --&gt;이 감독은 경기가 끝나고 상대팀 선수를 찾아가 이런저런 진심 어린 조언도 건넨다. 야구 선배로서 그는 대학팀과 프로팀 관계자들에게 보여 줄 기회가 많이 없는 아마추어 선수들이 방송을 통해 눈도장을 찍고, 선수로서 잘 풀리기를 진심으로 바라고 있었다.&lt;br&gt;이 감독의 목표는 “매 게임 이기는 것”이다. 각자의 생활이 있어 연습할 시간도 부족하고, 선수들의 몸이 예전 같지 않아 작전을 내는 것도 한계가 있지만 ‘믿음의 야구’를 통해 승리를 만들어내고 있다. 이 감독은 “선수들이 개인적으로 준비를 잘하고 있고, 프로에서 10년 이상 야구한 선수들이 많아서 눈빛만 봐도 알아서 한다”면서 “선수들이 개인 경험으로 게임을 풀어간다”고 말했다. 이어 “선수들이 예전부터 같은 팀에서 뛰었던 것처럼 호흡이 잘 맞고, 프로야구 때보다 팀워크가 훨씬 좋다”면서 앞으로도 승승장구할 팀의 미래를 그렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가품의 유혹…클릭만 하면 쏟아지는 저렴한 명품, 함정은 [명품톡+]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220730500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220730500006</guid>
      <pubDate>2022-07-30T08:22:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/30/SSI_20220730081908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;인터넷에서 쉽게 만나는 명품, 정체는&lt;br /&gt;병행수입의 함정, 가품 구분 어려워&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1325902 --&gt;“문의 후 현지 주문을 통해 100% 정품을 발송합니다.” (인스타그램 마켓 게시글)&lt;br&gt;30일 SNS 플랫폼 인스타그램에 명품 관련 해시태그를 검색하면 상단에 노출되는 게시글의 내용입니다. 명품 브랜드 일부를 인터넷에 검색해 구매할 수 있는 것, 이제 어려운 일도 아니죠. 하이엔드를 지향하는 일부 브랜드를 제외하고는 메신저 플랫폼에서까지 명품을 클릭 한 번에 구매할 수 있는 시대가 왔습니다.&lt;br&gt;이 때문일까요. 과거처럼 명품을 마냥 사치품으로 보지 않고 개인의 개성 표현으로 보는 시선도 늘어났습니다. 실제 1020의 명품 구매 비율이 과거에 비해 상승했고, 여기에는 명품 브랜드 제품의 일부 가격 하락도 영향을 미쳤습니다. 즉, 과거와 달리 수천만원대가 아닌 수십만원대의 제품을 소비자들이 ‘큰 마음 먹고’ 클릭 한 번에 구매할 수 있는 시대가 됐다는 겁니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 접근성 낮아진 명품, 좋은 걸까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이렇게 쉬워진 명품 구매, 명품의 정의가 뭔지 살펴볼까요. 명품의 정의에는 반드시 희소성이 들어갑니다. 그렇기 때문에 이들 명품 브랜드들이 온라인 마켓을 통해 판매하면서도 공개하지 않는 제품들도 존재합니다. 매장에 직접 가서 구매해야 만날 수 있거나 그조차 어려울 때가 있죠.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 사치품이 아닌 개인 표현수단으로서의 명품은 인터넷에서 쉽게 구매할 수 있습니다. 명품의 접근성이 다소 낮아지면서, 공식 유통 경로의 정의가 모호해지기도 했죠.&lt;br&gt;유통업계에 따르면, 2010년대 초반 정부의 병행수입 활성화 시도가 2020년대에 이른 지금까지 유통시장에 큰 영향을 미치고 있습니다. 지나친 가격 상승을 막기 위해 경쟁 활로를 확장한 영향이 현재 일부의 가품 시장 확산에 영향을 미쳤다는 분석입니다.&lt;br&gt;정품을 구할 수 없는 것이 분명하다고 자사 정책을 통해 밝히고 있는 H사 등의 경우 인터넷에서 일부 유통되고 있는 것을 이날도 확인할 수 있습니다. 이는 명백한 정책 위반으로, 지적재산권을 침해한 사례에 해당할 수 있습니다. 제품을 받아보는 소비자가 제품의 정품 여부를 확인할 수 있는 일도 어렵죠. 이러한 제품의 경우 대개 A/S를 해당 구매처를 통해서만 가능하게 하거나 불가능한데, 이는 정식 유통 경로를 통하지 않았기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 소비자, 왜 위험 감수할까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 이러한 위험까지 감수하면서 소비자들은 왜 정식 유통경로가 아닌 곳에서 구매할까요. 병행수입 업체에 대한 신뢰도 영향을 끼칩니다. 병행업체들은 로열티를 제공하지 않기 때문에 더 저렴한 가격에 제품을 내놓을 수 있습니다. 본사로부터 A/S 서비스를 받을 수 없지만 정품인 점은 같다는 것, 본사로부터 정식 구매하는 것보다 저렴하다는 점이 일부에겐 장점으로 작용하죠. 드러내 보이기 위한 제품이므로 정품 여부가 그리 중요하지 않다는 인식도 작용합니다.&lt;br&gt;또한 플랫폼을 믿기 때문도 있습니다. 코로나19 이후 명품 플랫폼은 크게 성장했습니다. M사, C사, B사 등과 명품까지 함께 큐레이팅하는 또다른 M사, Z사 등이 모두 커머스 시장서 큰 성장을 이뤄냈죠. 이들 플랫폼을 믿고 구매하는 소비자들이 있기 때문에 병행수입의 함정을 애써 ‘눈가리고 아웅’하는 상황이 벌어집니다. 실제 M사의 경우 병행수입 업체로부터 가품을 제공받아 정품으로 끝까지 해명하는 사례가 벌어졌습니다. 이러한 상황은 본사 공식 유통 경로를 통한 것이 아니기 때문에 발생한 허점이죠.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 해명해도 이해 쉽지 않아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;또한 최근 한 인플루언서 H는 공동구매 마켓을 한 병행수입 업체와 진행하다가 지나치게 저렴한 가격 탓에 소비자들에게 정품의 개념을 설명하는 촌극을 빚기도 했습니다. 병행수입 제품이라 가격이 본사 가격에 비해 크게 저렴했는데, 그 이유를 상세하게 나열하고 사과해야 했던 거죠. 이러한 개념의 경우 소비자들이 쉽게 상황을 이해하기 어렵기 때문에 갈등이 발생해도 해결하기 애매합니다.&lt;br&gt;나아가 병행수입 제품을 한 번 구매해본 소비자는 다른 소비자에 비해 해당 플랫폼을 지속적으로 이용하며 구매하는 경향도 짙습니다. 즉, 한 번 병행수입 제품을 저렴하게 사 만족한다면 굳이 본사 정식 유통 경로를 통할 필요가 없게 됩니다.&lt;br&gt;최근 들어 명품에 대한 접근도가 낮아지면서 국내서도 이러한 병행수입 제품에 대한 관심이 높아졌습니다. B사도 자사 판매 경로를 확장하며 가품 논란에 휘말렸습니다. 이 역시 구매 채널이 본사가 아니기 때문에 발생한 일입니다.&lt;br&gt;플랫폼이 커지며 병행수입 업체와의 거래를 늘려가면 이들을 모니터링하는 일이 어렵습니다. 실제 협력업체가 가품을 보내는지 플랫폼으로서도 제대로 확인하기 어려운 상황이 생깁니다. 이제 대형 플랫폼으로 성장한 명품 판매 채널들이 앞으로 이러한 문제를 어떻게 해결해나갈지 지켜볼 필요가 있겠네요. 성장 후에는 책임이 따릅니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만4000쌍 ‘무료 결혼식’…유퀴즈 출연한 ‘신신예식장’ 대표의 안타까운 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220730500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220730500015</guid>
      <pubDate>2022-07-30T10:18:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/29/SSI_20211229014051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1259097 --&gt;경남 마산에서 54년간 예식장을 운영하면서 형편이 어려운 1만4000쌍의 부부에게 무료로 결혼식을 올려 준 백낙삼 대표가 투병 중이라는 안타까운 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 MBC ‘실화탐사대’에서는 제작진이 ‘신신예식장’을 찾는 모습이 그려졌다. 신신예식장은 형편이 어려운 부부에게 무료로 예식장과 신부 드레스, 액세서리, 신랑 예복, 메이크업 등을 제공하는 곳이다.&lt;br&gt;백낙삼 대표는 1967년부터 경남 창원시 마산합포구에서 예식장을 운영하며 형편이 어려운 예비 부부들이 최소 비용으로 결혼식을 올릴 수 있도록 도왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 지난해 tvN 예능프로그램 ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에 출연해 돈이 없어서 결혼식도 제대로 올리지 못했던 자신의 과거를 떠올리며 기본적인 사진값만 받고 커플들에게 예식을 올려준다고 밝혀 감동을 전한 바 있다.&lt;br&gt;올해 1월 방송에서도 백 대표가 아흔이 넘은 나이에도 식장 청소, 주차까지 예식장 관련해 모든 일을 도맡아 하는 모습을 공개됐다. 아내 역시 80세가 넘은 나이에도 그런 남편을 도왔다.&lt;!-- 그림 1325914 --&gt;하지만 이제 신신예식장에서 백 대표의 모습은 보기 어렵다. 백 대표는 3개월 전 뇌출혈로 쓰러져 투병 중이다. 현재는 요양병원에 입원 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아내 최필순씨는 “남편이 쓰러졌을 때 너무 놀랐고 충격을 받아서 밤에 잠도 안 온다”며 “밥을 먹어도 밥맛이 없다”고 했다.&lt;br&gt;최씨는 “남편이 하던 일을 내가 해보니까 너무 고되다. 그런 일을 내가 같이 돕지도 못하고, 혼자 맡겨놨으니까 내가 너무했구나 싶은 생각이 자꾸 든다”며 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;방송 이후 예식장을 찾는 손님들이 많아졌다고 한다. 평소 중년 부부들이 예식을 많이 했지만 젊은 부부들도 늘었고, 백 대표는 밤낮없이 일했다.&lt;br&gt;최씨는 “그렇게 일을 많이 하더니 너무 피곤했나 보다”면서 “옥상에 올라가더니 안 오더라. 문을 열고 나가니까 쓰러져 있었다”고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예식장은 백 대표의 아들이 계속 운영할 예정이다. 아들 백남운씨는 “아버지가 연세가 드니까 ‘이제 내가 안 하면 누가 하나’ 하셔서 ‘제가 이어서 할까요’라는 대화를 했었다”며 “그 시점이 빨리 와서 그게 아주 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;최씨는 예식장을 많이 찾아주는 손님들에게 “남편이 병원에 누워계셔서 주례를 못 봐 드린다고 해도 손님들이 ‘사진이라도 찍겠습니다’하고 많이 와주시니까 고맙다”면서 감사한 마음을 전했다.&lt;br&gt;아들 백씨는 “아버지가 연세에도 불구하고 투병 생활을 잘 이어가고 계시니까 꼭 건강한 모습 되찾을 수 있도록 저희도 노력하겠다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1325915 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“땀 비오듯 쏟아져”…오은영도 겪은 ‘공황장애’ 증상은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220730500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220730500036</guid>
      <pubDate>2022-07-30T15:48:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/30/SSI_20220730153522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325971 --&gt;정신건강의학 전문의 오은영 박사가 공황발작을 겪었던 경험을 공개했다.&lt;br&gt;지난 29일 방송된 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’에서 오은영은 공황장애로 고생 중인 가수 이수영의 사연을 듣고 “나도 공황발작을 일으킨 적이 있다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;오은영은 “과거에 두 번 정도 공황발작을 경험했었다”면서 “처음 겪은 게 레지던트 1년 차 때였다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 오은영은 당직 근무를 서서 밤을 꼬박 새우고 공복 상태였다고 한다. 그는 “수면 부족에 공복 상태로 동료들과 저녁을 먹으러 가려고 버스를 탔는데 멀미까지 왔다”면서 “순식간에 샤워를 한 듯 땀이 비 오는 듯 쏟아졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;오은영은 “옆에 있던 동료들에게 ‘나 패닉 어택(공황발작) 온다’고 차분히 말했고, 예상대로 20분 후 증상이 괜찮아지더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 오은영은 “공황발작은 누구에게나 올 수 있는 증상이기 때문에 증상을 아는 것이 굉장히 중요하다”면서 “사전 지식이 있으면 대처할 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 숨 갑갑하고 불안…공황장애란&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;몇 년 전부터 김구라, 이경규, 이병헌, 차태현 등 수많은 연예인들이 각종 매체를 통해 공황장애가 있다고 고백하면서 ‘공황장애’는 익숙한 질환으로 다가왔다.&lt;br&gt;공황장애가 이른바 ‘연예인병’이라는 편견도 있지만, 공황장애는 학생, 직장인, 주부 등 누구에게나 나타날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공황장애란 특별한 이유 없이 극도의 불안을 느끼는 질환으로, 공황발작(panic attack)을 동반한다.&lt;br&gt;공황발작이 나타나면, 이유 없는 극도의 공포감과 함께 심장이 터질 듯이 빨리 뛰거나 가슴이 답답해지며 숨쉬기가 힘들어진다. 손과 발이 떨리고 식은땀이 나거나 어지러운 등의 증상을 겪다가 30분에서 1시간 이내로 안정되는 것이 특징이다.&lt;br&gt;대개 짧은 시간 지속되며 재발하는 경향이 있다. 이러한 공황발작이 예측할 수 없는 때에 되풀이해 나타나 일상생활에 지장을 초래할 때를 공황장애라고 부른다. 예를 들어 터널이나 다리를 건너지 않게 되거나, 지하철이나 버스 같은 대중교통수단을 이용할 수 없게 되기도 한다. 사람이 많이 모여 있는 직장에 출근하는 것이 힘들어지는 등 사회생활에 문제를 초래하기도 한다.&lt;br&gt;공황장애 원인은 뇌에 있는 불안과 관련된 ‘청반핵’이란 조직에서 신경전달물질의 불균형으로 비롯되는 것으로 알려진다.&lt;br&gt;잦은 발작을 막기 위해서 초기에 전문가와의 치료를 병행하면 완화에 효과를 볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남자친구 보러… 올해 ‘8293톤’ 탄소 배출한 환경오염 스타</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500001</guid>
      <pubDate>2022-07-31T07:12:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731070528_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325999 --&gt;&lt;!-- 그림 1326000 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;올해 지구 환경에 가장 ‘악영향’ 끼친 인물&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;기후 위기에 대한 심각성이 커지고 있는 가운데 유명인들이 전용기 사용으로 배출하는 탄소의 양이 공개됐다. 미국 팝스타 테일러 스위프트(32)가 전 세계 사람 중 지구 환경 오염에 가장 일조한 유명인이라는 오명을 얻게 됐다.&lt;br&gt;영국에 있는 지속가능성 마케팅 회사 ‘야드’는 전 세계 유명인들이 전용기를 통해 배출하는 탄소의 양을 조사한 결과를 최근 발표했다. 전 세계 개인 전용기의 사용을 추적하는 ‘셀러브리티 제트’로부터 데이터를 얻어 올 초부터 지난 20일까지 각 유명 인사들이 전용기를 이용해 배출한 이산화탄소의 총량을 계산했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결과는 충격적이었다. 1위를 차지한 테일러 스위프트는 올해 7월까지 배출한 탄소량만 8293톤으로 알려졌다. 현재 투어도 하고 있지 않다는 점을 고려하면 엄청난 양이다. 테일러 스위프트는 영국에 있는 남자친구를 보러가기 위해 전용기를 사용했으며, 남자친구를 데리고 오기 위해 빈 전용기를 보내기도 했다. 올해만 170번 전용기를 이용했고, 총 비행시간은 380시간 이상, 1번당 평균 비행시간은 약 80분이었다. 가장 짧은 비행은 미주리에서 내슈빌까지 36분이었다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;일반인 평균보다 1184배 많아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;테일러 스위프트가 배출한 탄소량은 일반인이 평균적으로 1년 동안 배출하는 이산화탄소의 총량보다 1184배 많은 수치다. 최근 ‘3분 비행’으로 논란이 된 미국의 모델 겸 사업가 카일리 제너(24)는 10위 안에도 들지 못했다. 그의 자매인 킴 카다시안은 7위, 파트너인 트래비 스캇이 10위에 올랐다.&lt;br&gt;테일러 스위프트는 2위인 미국의 복싱 선수 플로이드 메이웨더(45)와 1000톤 이상 차이가 났다. 래퍼 제이지, 전 야구 선수 알렉스 로드리게스, 컨트리 가수 블레이크 셸턴, 영화감독 스티븐 스필버그, 배우 마크 월버그, 방송인 오프라 윈프리 등이 탄수배출량 순위에 이름을 올렸다. 이들은 2022년 평균 전용기를 이용해 3376.64톤의 탄소를 배출했으며 이는 일반 개인의 연간 배출량보다 482.37배 더 많은 수치다.&lt;br&gt;테일러 스위프트는 평소 기후 변화에 대해 우려를 표한 적이 있었기 때문에 이런 그의 겉과 속이 다른 행보에 많은 팬이 실망하고 있다. 그는 2020년 미국 버라이어티와 인터뷰에서 청년들이 직면한 문제점으로 총기 사고, 학자금 대출, 기후 변화 등을 꼽았다.&lt;!-- 그림 1326001 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;슈퍼리치의 탄소배출량은&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;유럽운송환경연합에 따르면 개인 전용기는 2t 이상의 이산화탄소를 배출한다. 먼 거리를 비행하는 항공기보다 5배에서 많게는 14배까지 많은 오염 물질을 배출하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단 1%의 사람들이 전 세계 항공 배출량의 50%를 유발한다는 보고서에 따르면 개인 전용기는 상업용 항공기(승객당)보다 5~14배 더 오염되고 기차보다 50배 더 ​​오염된다. 2019년 프랑스에서 출발하는 모든 항공편의 10분의 1이 개인용 전용기를 이용했으며 그 중 절반은 500km 미만을 여행했다.&lt;br&gt;유럽운송환경연합은 2030년까지 유럽 내 1000km 미만의 개인 전용기 비행에 대해 녹색 수소 및 전기로 구동되는 개인 전용기만 허용해야 한다고 촉구했다. 이 때까지는 비행 거리와 항공기 중량에 비례하여 화석 연료 개인 전용기에 대한 연료세 등 세금(최소 €3000)을 부과할 것을 제안했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘브라질 마피아’ 손흥민 내팽개치고 도망갔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500004</guid>
      <pubDate>2022-07-31T07:29:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731072715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326004 --&gt;손흥민이 토트넘 훗스퍼 ‘브라질 마피아’에게당했다.&lt;br&gt;토트넘과 AS로마는 31일 오전 3시 15분(한국시간) 이스라엘 하이파에 위치한 사미 오페르 스타디움에서 열리는 프리시즌 친선경기에서 맞붙는다.&lt;br&gt;프리시즌 마지막 경기가 다가온다. 2022-23시즌 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 티켓을 거머쥔 토트넘은 여름 이적시장 동안 대대적인 개편에 들어갔다. 프레이저 포스터, 이반 페리시치, 이브 비수마, 히샬리송, 클레망 랑글레, 제드 스펜스를 영입하면서 스쿼드 뎁스를 강화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가장 큰 기대를 받는 건 역시 ‘웨일스 마피아’를 잇는 ‘브라질 마피아’다. 오랜 기간 북런던에서 활약한 루카스 모우라는 다가오는 시즌 안토니오 콘테 감독 지휘 아래 윙백으로 포지션 변동을 꾀하고 있다. &lt;br&gt;지난해 여름 토트넘에 입성한 에메르송 로얄은 잉글리시 프리미어리그(EPL) 데뷔 2번째 시즌을 앞두고 있다. 다음 시즌 총합 4개 대회를 소화해야 하는 토트넘인 만큼 히샬리송은 손흥민과 해리 케인이 짊어질 부담을 덜어줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;로마전이 임박한 가운데 이스라엘로 떠난 토트넘이 훈련에 몰두하는 선수들을 공유했다. 한국 프리시즌 투어 때부터 붙어 다녔던 ‘브라질 마피아’가 손흥민을 저격했다. 세 사람은 손흥민은 냉수 바구니에 빠뜨린 다음 장난을 쳤다. 무더운 날씨가 이어졌던 만큼 손흥민 얼굴에서도 환한 웃음이 자리했다.&lt;br&gt;세 사람은 손흥민을 바닥에 내팽개치고 도망가기까지 했다. 토트넘 팬들은 “손흥민은 누구에게나 베스트 프렌드네!”, “사랑스러운 분위기! COYS!(토트넘 응원 구호)”, “손흥민 미소를 봤고,나는 클릭했다”라며 흐뭇해했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주 이어 경기 ‘수족구병‘ 예년 대비 10배 급증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500030</guid>
      <pubDate>2022-07-31T12:20:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731122025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;제주에 이어 경기에서도 영유아를 중심으로 수족구병 환자 발생이 급증하고 있다.&lt;br&gt;31일 질병관리청 질병보건통합관리시스템의 감염병 감시자료에 따르면 올해 30주차인 지난주(17~23일) 도내 수족구병 의사환자 천분율(외래환자 1000명당 수족구병이 의심되는 환자 비율)은 30.3‰로 예년의 10배 이상에 달한다. 2020년 30주차에는 3.0‰, 2021년 30주차엔 2.3‰였다.&lt;br&gt;특히 0세 95.0‰, 1~6세 167.7‰로 6세 이하의 발생이 많았다. 손과 발, 입에 물집성 발진이 생기는 수족구병은 감염된 사람의 침·가래·콧물·수포의 진물 등 분비물 또는 대변 등을 통해서 다른 사람에게 전파된다. 증상은 보통 경미하며 대개 7~10일 내 저절로 없어지지만 드물게 합병증이 나타날 수 있다.면역체계가 아직 발달하지 않은 영유아의 경우 무균성 뇌척수막염·뇌염·뇌척수염·쇼크 및 급속한 사망 등을 초래할 수 있어 각별히 주의해야 한다.&lt;!-- 그림 1326043 --&gt;앞서 제주특별차지도는 경기지역 보다 한 달쯤 빠른 지난 달 중순 부터 수족구병 발생율이 치솟아 주의보를 발령했다. 도 보건복지여성국에 따르면 도내 수족구병 발생율은 6월 셋째 주(6월12일~19일) 외래환자 1000명당 2.8명꼴이었다. 그러나 6월 넷째 주(6월19일~25일) 4명꼴로 소폭 늘어나더니, 외래환자 1000명당 27명(6월26일~7월2일), 82.6명(7월3일~9일) 등으로 급증했다. 도 보건당국은 수족구병이 5세 이하 영유아에게서 많이 발생하고 봄부터 가을까지 주로 나타나는 특성을 고려할 때, 환자 발생이 당분간 지속될 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박건희 경기도 감염병관리지원단장은 “사회적 거리두기, 외부활동 자제, 개인위생 실천 증가로 수족구병 환자 발생이 줄었다가 거리두기가 해제되면서 증가하고 있다”며 “가정은 물론 휴가지나 어린이집 같은 보육시설에서의 감염 예방수칙 준수와 위생관리가 더욱 필요하다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“헤어져” 이별 통보한 여친 가족에 난사한 中 경찰관의 최후</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500054</guid>
      <pubDate>2022-07-31T15:21:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731151924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;근무 중 “점심 먹고 오겠다” 말한 뒤 범행 &lt;br /&gt;여친 아버지 사망 등 여친 가족 5명 사상&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1326074 --&gt;중국에서 헤어지자며 이별을 통보한 여자친구와 가족들에게 총기를 난사한 뒤 도주했던 현직 경찰관이 야산에서 숨진 채 발견됐다. 이 경찰의 난사로 여자친구의 아버지를 포함해 3명이 숨지고 2명이 큰 부상을 입었다.&lt;br&gt;쓰촨성 러산시 공안국은 31일 한 파출소 소속 경찰관 리모씨가 야산에서 숨진 채 발견됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;공안은 리씨의 사체에서 추락사 흔적이 발견됐고, 현장 조사와 DNA 검사 등을 진행한 결과 총격 사건 용의자가 확실하다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리씨는 지난 26일 당직 근무 중 동료들에게 점심을 먹고 오겠다며 총기를 들고 나가 여자친구 양씨와 양씨 가족을 향해 총기를 난사한 뒤 달아났다.&lt;!-- 그림 1326075 --&gt;이 사건으로 양씨의 아버지와 두 자녀 등 3명이 숨졌고, 양씨와 사촌 동생 등 2명이 다쳤다.&lt;br&gt;양씨는 최근 리씨에게 이별을 통보했고, 두 사람은 사건 당일 만나 헤어지기로 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 매체들은 리씨가 이날 당직 근무여서 총기 휴대가 가능했다고 설명했다.&lt;br&gt;공안은 사건 직후 리씨에게 현상금 10만 위안(약 1900만원)을 내걸고 대대적인 수색을 벌였다.&lt;!-- 그림 1326073 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탑건2’ 흥행 역주행은 어디까지? 개봉 6주차 주말 700만 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500063</guid>
      <pubDate>2022-07-31T16:11:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731160947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326091 --&gt;김한민 감독의 이순신 3부작 가운데 두 번째 작품인 ‘한산: 용의 출현’이 개봉 닷새째인 31일 누적 관객수 200만 명을 돌파했다고 배급사 롯데엔터테인먼트가 전했다.&lt;br&gt;지난 27일 개봉한 ‘한산’은 전날 하루 66만 여명을 동원하며 누적 관객수 100만 명(161만 여명)을 돌파하더니 31일 200만 명을 가뿐하게 넘어섰다. 200만 돌파 기준 ‘한산’의 흥행 속도는 천만 영화 가운데 ‘국제시장’(2014) 8일, ‘7번방의 선물’(2013) 6일, ‘광해, 왕이된 남자’(2012) 8일, ‘변호인’(2013) 6일 보다 빠르다. ‘한산’은 임진왜란 당시 조선 수군이 거북선을 내세워 왜군을 무찌른 한산해전을 재현한 작품이다.&lt;br&gt;톰 크루즈 주연의 ‘탑건: 매버릭(탑건2)’은 이날 누적 관객 700만 명을 돌파했다. 개봉 6주 차에도 박스오피스 3위를 유지하며 흥행 역주행하고 있는 ‘탑건2’는 국내 개봉 크루즈 주연작 가운데 최고 흥행작을 넘보고 있다. 역대 1위는 2011년 개봉한 ‘미션 임파서블: 고스트 프로토콜’(757만 명)이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“챔피언조? 그거도 골프더라구요” ‘무명 돌풍’ 이제영 올 시즌 우승까지 달린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500066</guid>
      <pubDate>2022-07-31T16:26:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731162225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326092 --&gt;“난생 처음 챔피언조에서 치는 거요? 생각보다 떨리지는 않았어요. 이거도 그냥 골프구나, 이렇게 생각했어요. 막연한 두려움이 사라진 거죠.”&lt;br&gt;지난 29일 한국여자프로골프(KLPGA) 전반기 마지막 대회 ‘호반 서울신문 위민스 클래식’에서 ‘무명 돌풍’을 일으킨 이제영(21)에게 챔피언조에서 경기를 한 소감에 대해 묻자 “생각보다 별 거 없었다”며 이렇게 말했다. 그는 “첫 날 선두를 하고 ‘사람들에게 하루 잘 치고 사라지는 선수가 되지는 말아야지’라고 마음 먹었다”면서 “2라운드를 1위로 마치니 오히려 자신감이 생기고 욕심이 났다”고 덧붙였다. 그는 이번 대회에서 “선두로 플레이하는 법과 타수를 줄이는 법을 배웠다”고 자평했다.&lt;!-- 그림 1323997 --&gt;‘호반 서울신문 위민스 클래식’에서 1·2라운드 선두를 질주하고, 최종 라운드에서도 크게 무너지지 않으면서 공동 4위로 대회를 마치고, 대회 코스 레코드상(63타)도 받았지만 이제영은 아직 유명 선수는 아니다. 2020년 정규 투어에 데뷔한 이후 이번 대회 전까지 29개 대회에 나가 한 번도 ‘톱10’을 기록한 적이 없다.&lt;br&gt;하지만 아마시절 이제영은 충청권은 물론 전국 골프대회를 휩쓴 유망주였다. 외할아버지를 따라 초등학교 3학년 때 골프를 시작한 그는 전국 초등학생 대회 5개 가운데 3개 대회에서 연속 우승하며 ‘포스트 박세리’, ‘골프 신동’으로 주목 받았다. 중학교 3학년 땐 국내 최고 아마추어 대회인 ‘34회 일송배 한국 주니어 골프선수권대회’에서 우승하며 국가대표 상비군에도 뽑혔다. 고등학생 시절엔 전국 고교생 대회에서 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 정도면 서울이나 경기도로 골프 유학을 떠나는 것이 보통이다. 하지만 이제영은 프로에 데뷔 전까지 청주에서 딱 한 명의 코치에게만 골프를 배웠다.&lt;br&gt;넉넉하지 않은 가정 형편 탓이다. 외할아버지가 외환위기(IMF) 이후 사업이 기울었다. 이후 가계를 책임진 외할머니는 닭발 전문식당을 하며 그의 골프 레슨과 훈련비를 지원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외할아버지는 서울로 골프 유학을 보내지 못 한 것이 지금도 ‘한’이다. 하지만 이제영은 “그때 당시에 받을 수 있는 지원을 다 받았다”고 쿨하게 답했다. 오히려 “10년을 가르쳐 준 코치님이 충북 골프협회 임원을 맡고 계셔서, 새벽이나 밤에 필드에서 연습을 할 수 있었다. 덕분에 필드 경험은 빠지지 않는다”면서 “또 한명의 아빠 같은 분이다. 기술적인 부분뿐만 아니라, 정신적인 부분에서 확실히 배우는 것이 많았다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1323500 --&gt;이제영은 2020년 정규 투어 데뷔 이후 이렇다 할 성적을 내지 못했다. 그러던 그에게 아픔이 찾아왔다. 프로 데뷔 뒤 항상 투어를 따라다니며 뒷바라지를 하던 아버지가 그해 겨울 돌아가신 것이다. 주변에서는 이때부터 이제영의 눈빛이 달라졌다고 말한다. 이제영의 매니저를 맡고 있는 윤주식 DB손해보험 골프단 팀장은 “원래 멘탈이 좋고 긍정적인 친구지만, 아버지가 돌아가시고 나서 골프를 대하는 자세가 많이 달라졌다”면서 “아마 비슷한 또래 선수들 가운데 정신적인 측면에선 가장 강할 것”이라고 평가했다. 이제영은 “이제 혼자 해야하는 일이 많아지는 것 같다. 이제까지 외할아버지가 운전해서 투어를 뛰었는데, 지금은 제가 직접 하려고 한다”고 담담하게 요즘 생활을 설명했다.&lt;br&gt;이제영은 스폰서와의 인연도 좀 특이하다. 그는 “초등학교 5학년 때 처음 우숭한 대회가 온오프에서 후원하는 대회였다. 이후 그 사실을 잊고 있었는데, 올 시즌 1부 투어로 복귀하는 과정에서 다시 인연을 맺게 됐다”면서 “이전에 썼던 채보다 나에게 잘 맞는 것 같고, 드라이버 비거리나 정확성도 더 좋아져 만족하고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1326093 --&gt;&lt;br&gt;한번 선두로 경기를 끌어보니 우승에 대한 욕심도 난다고 했다. 이제영은 “당장의 목표를 물으면 일단 내년에 시드 경쟁을 하지 않고 1부 투어에 남는 것”이라면서 “그래도 큰 경험을 했으니 이를 바탕으로 우승까지 한번 해보고 싶다는 생각이 있다”고 욕심을 숨기지 않았다.&lt;br&gt;자신의 무기가 뭐냐고 묻자 “쇼트 아이언이 좋고, 그린 주변 쇼트 게임에 강하다”고 말했다. 또 자신의 골프에 대해 “한샷 한샷에 최선을 다하는 골프”라면서 “샷을 하다보면 실수를 많이 하게 된다. 하지만 그것이 제 인생을 망치지는 않는다. 그냥 실수한 것을 어떻게 대처하느냐가 더 중요한 것 같다”며 밝게 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무명이던 그에게도 이제 팬클럽이 생겼다. 이제영은 “한달 전 40명 정도였던 팬클럽 회원이 이번 대회를 치르며 80명으로 늘었다”면서 “응원에 감사하고, 좋은 모습을 보이기 위해 항상 노력하겠다”며 인터뷰를 마쳤다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아 기자들 매료시킨 김민재 “파이팅 나폴리 영원히”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500073</guid>
      <pubDate>2022-07-31T16:49:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731164653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“여기서 멈출 생각 없습니다. 한 단계 더 성장해 세리에A에서 ‘임팩트’를 남기고 싶습니다.”&lt;br&gt;이탈리아 프로축구 세리에A의 명문 나폴리에 입단, 유럽 빅리그에 입성한 한국 남자축구 대표팀의 중앙 수비수 김민재(26)가 새로운 리그, 새로운 팀에서의 포부를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1326095 --&gt;김민재는 30일(현지시간) 팀 훈련 중인 이탈리아 카스텔디산그로에서 열린 기자회견에서 “빠르게 성장하고 유럽에서 좋은 모습을 보이면서 좋은 팀으로 오게 됐다”며 “여기서 멈출 생각이 없다. 한 단계 더 성장해 강한 인상(임팩트)을 남기고 싶다”고 말했다. 이날 이탈리아 기자들은 많은 관심을 모으며 나폴리에 입단한 김민재에게 날카로운 질문들을 쏟아 냈다. 김민재는 자신감 있고 깔끔한 답변으로 팬들만큼이나 열성적인 이탈리아 기자들의 마음을 휘어잡았다.&lt;br&gt;나폴리를 선택한 이유를 묻자 김민재는 “구단과 감독의 적극적인 구애를 느꼈다. 나폴리가 빅 클럽이고 제안도 흥미로웠다. 다른 이탈리아팀에도 관심을 가졌지만 나폴리이기 때문에 내가 선택한 것”이라고 답했다. 세리에A에 응원하는 팀이 있었느냐는 질문에는 “특별하게 응원했던 팀은 없다. 나는 내가 뛰었던 팀들을 응원했고, 지금은 나폴리의 팬”이라는 센스 있는 대답을 내놨다.&lt;!-- 그림 1326097 --&gt;잉글랜드 프리미어리그(EPL) 첼시로 이적한 김민재의 전임자 칼리두 쿨리발리(31·세네갈)에 대한 질문도 쏟아졌다. 김민재는 “쿨리발리는 세계 최고의 선수 중 하나다. 그를 대체하는 것은 불가능하다”며 겸손한 태도를 보인 뒤 “나는 그저 최선을 다해 내가 가진 능력을 보여 주고 싶다”고 말했다. 또 롤 모델을 묻자 “외국인 수비수 중에 택하라면 세르히오 라모스(36·스페인), 이탈리아 선수 중에는 너무 많지만 한 사람을 꼽으라면 파비오 칸나바로(49)”라고 답했다. 칸나바로는 1992년 나폴리에서 프로로 데뷔했다. 김민재는 자신에 대해 “다양한 플레이 스타일을 가지고 있다. 커버 플레이에도 능하다. 오른쪽 중앙 수비수가 편하지만 왼쪽 중앙 수비수도 가능하다. 멘털도 강하다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1326098 --&gt;김민재는 기자회견이 끝난 뒤 “포르자 나폴리 셈프레”(Forza Napoli Sempre·파이팅 나폴리여 영원히)라고 외쳐 기자들에게 박수갈채까지 받았다. 김민재에게는 이제 실전에서 자신을 증명하는 일만 남았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발목 묶어 아내·자녀 17년간 감금한 남편…앙상한 모습 충격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500082</guid>
      <pubDate>2022-07-31T17:24:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731170450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“밥 안 먹고도 3일간 버틸 수 있다” 굶겨&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;자녀 발목에 끈 묶어 감금…학교 안 보내&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;비명소리 안 들리게 음악소리 크게 틀어&lt;br /&gt;학대 의심 이웃 주민 잇단 신고 끝에 덜미&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1326106 --&gt;17년간 자신의 아내와 자녀 2명을 집에 감금한 브라질 남성이 체포됐다. 이 남성은 학대로 인한 비명소리가 밖으로 새어나가지 않게 하기 위해 큰 소리를 음악을 트는 등 범행을 은폐오다 결국 덜미를 &lt;br&gt;30일(현지시간) 영국 더선에 따르면 브라질 쿠리치바의 한 마을에서 DJ로 알려진 루이스 안토니오 산토스 실바는 아내와 성인 자녀 2명을 감금한 혐의로 붙잡혔다.&lt;br&gt;실바는 17년 동안 집에 아내와 자녀 2명을 감금하고 육체적, 심리적으로 폭행해왔다. 발목은 끈으로 묶어 도망가지 못하도록 했다. 실바는 아내가 일하는 것을 금지했고, 아이들은 학교에 다니지 못하게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실바는 “밥을 먹지 않고 최대 3일까지 버틸 수 있을 것”이라며 이들에게 음식을 주지 않았다. 또 이들의 울음소리와 비명을 감추려 큰 소리로 음악을 틀어 놨다.&lt;br&gt;하지만 일부 주민들이 실바의 집에서 일어나는 일에 대해 알고 경찰에 도움을 요청했다. 그러자 실바는 아내와 두 아이에게 음식을 주는 등 체포를 피해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러다 또 다른 익명의 신고로 실바는 결국 체포됐다.&lt;!-- 그림 967639 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;경찰 “끔찍, 심각한 영양실조·탈수 상태”&lt;br /&gt;아내 “남편, 떠나면 죽인다고 협박해”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;출동한 경찰들은 실바의 아내와 자녀들을 살펴본 뒤 “끔찍하다. 세 사람은 묶여 있었고, 심각한 영양실조에 탈수 상태였다”고 말했다.&lt;br&gt;한 주민은 “종종 실바의 집 앞을 지나갈 때 큰 소리를 들었다. 집 안에는 정말 큰 음향 장치가 있는 것 같았다”면서 “집 안에서 벌어지는 상황을 은폐하기 위한 것으로 보였다. 자녀가 두 명 있는 것을 알았지만 한 번도 아이들을 본 적이 없다”고 했다.&lt;br&gt;세 사람이 구조되는 상황을 목격한 주민은 “실바의 아내는 말도 하지 못했다. 딸 한 명은 그녀에게 안긴 채 구조됐다”면서 “아이들은 영양실조 탓 모두 10세처럼 보였고, 일어설 수 없는 상태였다”고 전했다.&lt;br&gt;세 사람은 곧장 병원으로 이송돼 치료를 받고 있다. 실바의 아내는 “여러 차례 남편 곁을 떠나려 했지만, 남편이 떠나면 죽이겠다고 협박했다”고 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>39승51패3무 7위 롯데... 뒤늦은 스파크맨 방출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500086</guid>
      <pubDate>2022-07-31T18:08:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/13/SSI_20220513172733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1301111 --&gt;부진을 거듭하던 프로야구 롯데 자이언츠 외국인 투수 글렌 스파크맨(30)가 결국 한국야구위원회(KBO) 리그를 떠나게 됐다.&lt;br&gt;롯데는 31일 “KBO에 스파크맨에 관한 웨이버 공시를 요청했다”며 “구단은 대체 외국인 선수를 이른 시일 안에 발표할 예정이다”고 밝혔다. 우완투수인 스파크맨은 미국프로야구 메이저리그(MLB) 토론토 블루제이스와 캔자스시티 로열스, 일본 프로야구 오릭스 버펄로스 등을 거친 뒤 올 시즌 롯데와 총액 80만 달러에 계약했다.&lt;br&gt;롯데는 당초 스파크맨에게 에이스 역할을 기대했지만, 그는 19경기에서 2승 4패 평균자책점 5.31로 부진한 모습을 보였다. 올 시즌 초반부터 별다른 활약을 하지 못 하던 스파크맨은 6월 잠시 반등하는 모습을 보였지만, 7월 들어 다시 부진한 모습을 보이며 결국 방출 당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스파크맨은 후반기 첫 경기였던 24일 KIA 타이거즈전에선 3이닝 9피안타 6실점으로 난타당했고, 29일 삼성 라이온즈전에서도 3이닝 5피안타 4실점 하는 등 최근 2경기 연속 조기 강판했다. 롯데는 지난 17일 외국인 타자 DJ 피터스를 방출한 데 이어 두 번째 외국인 선수 교체 카드를 썼다.&lt;br&gt;30일 기준 올 시즌 93경기를 치른 롯데는 39승51패3무(승률 0.433)으로 리그 7위를 달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 8월 1일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801020017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801020017</guid>
      <pubDate>2022-07-31T19:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1326198 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“14나노 이하 첨단장비 中 수출 말라”… 美 ‘반도체 굴기’ 차단 초강수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801006013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801006013</guid>
      <pubDate>2022-07-31T20:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731181940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326135 --&gt;미국과 중국의 ‘반도체 전쟁’이 갈수록 격화하는 가운데 워싱턴이 베이징의 ‘초미세 반도체 굴기’를 원천 차단하고자 초강수를 뒀다. 반도체 제조 장비에 대한 수출 통제 기준을 기존 10나노미터(㎚·10억분의1ｍ)에서 14㎚로 끌어올렸고, ‘중국과 분리된 첨단 반도체 공급망’을 만들고자 일본 정부와 손잡고 ‘경제판 2+2’ 대화도 발족했다.&lt;br&gt;30일(현지시간) 블룸버그통신은 “최근 미 상무부가 자국 내 반도체 장비업체들에 ‘14㎚ 공정보다 미세한 제조기술을 적용한 장비를 중국에 수출하지 말라’는 공문을 보냈다”고 전했다. 미국의 장비 없이는 어느 나라도 반도체 양산이 불가능하다는 점을 감안하면 사실상 이번 조치는 워싱턴이 중국의 반도체 기술 성장의 한계를 ‘14㎚’로 못박은 것으로 볼 수 있다.&lt;br&gt;반도체는 회로의 선폭이 가늘수록 성능이 좋아진다. 이 때문에 삼성전자와 TSMC 등 선두 업체들은 3㎚ 이하 초미세 공정 개발에 사활을 걸고 있다. 앞서 미 상무부는 2020년 12월 중국의 반도체 기업 중신궈지(SMIC)에 10㎚ 이하의 장비를 도입하지 못하게 막았다. 이를 비웃듯 SMIC가 지난해 7월부터 7㎚ 반도체를 시험 생산하고 있다는 사실이 확인됐다. 반도체 제재 ‘구멍’을 확인한 조 바이든 미 행정부가 ‘중국 반도체 마지노선’을 14㎚로 더욱 조인 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블룸버그는 “이번 조치로 중국 내 반도체 기업 상당수가 영향을 받게 될 것”으로 내다봤다. 중국에서 반도체 공장을 운영하는 삼성전자와 SK하이닉스도 촉각을 곤두세우고 있다. 다만 이번 규제로 인해 당장 국내 기업에 미칠 영향은 크지 않을 것이라는 전망이 나온다. 업계 관계자는 “반도체 산업에서 ㎚ 단위 공정을 언급하는 것은 통상 시스템반도체 분야”라며 “(한국이 시장을 지배하는 메모리 반도체가 아니라) 미국이 주도하는 시스템반도체 보호를 위해 견제에 나선 것으로 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;워싱턴은 일본과도 ‘중국 협공’ 수위를 높였다. 지난 30일 니혼게이자이신문은 “중국과 러시아를 견제하고자 29일 워싱턴DC에서 첫 외교·경제 장관(경제판 2+2) 회의를 열었다”고 보도했다. 미국 측에서는 토니 블링컨 국무장관과 지나 러몬도 상무장관, 일본 측에서는 하야시 요시마사 외무상과 하기우다 고이치 경제산업상이 참석했다. 양국은 공동성명에서 “인도태평양경제프레임워크(IPEF)를 포함한 혁신적 방식으로 인도·태평양 지역의 발전과 번영을 증진할 것”이라고 밝혔다. 이에 따라 일본 정부는 올해 안에 차세대 반도체 개발을 위한 공동 연구센터를 설립해 2025년에 2㎚ 반도체를 양산한다는 목표를 세웠다고 매체는 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 경제고통지수 ‘금융위기’ 수준… 중간선거 앞두고 ‘바이든 심판론’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801006012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801006012</guid>
      <pubDate>2022-07-31T20:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731181906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326134 --&gt;상하원 의원과 주지사 등을 뽑는 미국 중간선거가 100일 앞으로 다가온 가운데 조 바이든 행정부에 대한 ‘경제 심판론’이 화두로 떠오르고 있다. 특히 ‘경제고통지수’(실업률+물가상승률)가 금융위기 수준까지 치솟으면서 민주당의 패배를 전망하는 목소리가 커지고 있다.&lt;br&gt;블룸버그통신은 30일(현지시간) 지난 6월 경제고통지수가 12.7을 기록하면서 글로벌 금융위기였던 2009년, 유럽 재정위기였던 2011년 수준까지 치솟았다고 전했다. 수치상으로는 코로나19가 폭증했던 2020년 5월(13.3) 이후 약 2년 만의 최고치였다.&lt;br&gt;경제고통지수는 1960년대 경제학자 아서 오쿤이 개발했으며, 국민이 피부로 느끼는 경제적 고통을 측정하는 도구다. 6월 실업률은 3.6%로 낮았지만 물가상승률은 9.1%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 경제 상황 악화가 표심에 큰 영향을 미치면서 민주당이 이번 중간선거에서 하원 의석을 30~40석 정도 잃을 것으로 관측됐다. 현재 하원 의석은 민주당이 220석, 공화당이 211석을 차지하고 있어 이대로라면 다수당은 공화당으로 넘어간다.&lt;br&gt;공화당은 미국의 올해 1·2분기 마이너스 성장을 ‘바이든표 경기침체’로 부르며 표심을 공략하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오는 11월 8일 중간선거 직전의 경제 상황이 관건이 될 것으로 보인다. 블룸버그통신은 경제고통지수가 9월까지 12.7 수준을 유지하다 10월에도 12.0으로 고공행진을 지속할 것으로 관측했다. 반면 애틀랜타 연방준비은행(연은)의 경제 예측 모델인 ‘GDP나우’에 따르면 3분기 경제성장률 전망치는 2.1%로, 미국 경제는 마이너스 성장을 끝낼 것으로 관측됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어제는 ‘포스트 박세리’ 내일은 1부에서 ‘빛나리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801022016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801022016</guid>
      <pubDate>2022-07-31T21:58:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801005320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;학창시절 전국대회서 우승 주목&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;형편 어려워 서울 유학 한번 못 가 &lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2년 전 아버지 잃고 자세 달라져 &lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“팬클럽 2배 늘어… 우승까지 도전”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1326192 --&gt;“난생처음 챔피언조에서 치는 거요? 생각보다 떨리지는 않았어요. 이것도 그냥 골프구나, 이렇게 생각했어요. 막연한 두려움이 사라진 거죠.”&lt;br&gt;지난 29일 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 전반기 마지막 대회인 ‘호반 서울신문 위민스 클래식’에서 ‘무명 돌풍’을 일으킨 이제영(21)에게 챔피언조에서 경기를 한 소감에 대해 묻자 그는 “생각보다 별거 없었다”며 이렇게 말했다. 이제영은 “첫날 선두를 하고 ‘사람들에게 하루 잘 치고 사라지는 선수가 되지는 말아야지’라고 마음먹었다”면서 “2라운드를 1위로 마치니 오히려 자신감이 생기고 욕심이 났다”고 덧붙였다. 그는 “이번 대회에서 선두로 플레이하는 법과 타수를 줄이는 법을 배웠다”고 자평했다.&lt;br&gt;‘호반 서울신문 위민스 클래식’에서 1·2라운드 선두를 질주하고 최종 라운드에서도 크게 무너지지 않으며 공동 4위로 대회를 마치고 대회 코스 레코드상(63타)까지 받았지만 이제영은 아직 유명 선수는 아니다. 2020년 정규 투어에 데뷔한 이후 이번 대회 전까지 29개 대회에 나가 한 번도 ‘톱10’을 기록한 적이 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 아마 시절 이제영은 충청권은 물론 전국 골프대회를 휩쓴 유망주였다. 외할아버지를 따라 초등학교 3학년 때 골프를 시작한 그는 전국 초등학생 대회 5개 가운데 3개 대회에서 연속 우승하며 ‘포스트 박세리’, ‘골프 신동’으로 주목받았다. 중학교 3학년 땐 국내 최고 아마추어 대회인 ‘34회 일송배 한국 주니어 골프선수권대회’에서 우승하며 국가대표 상비군에도 뽑혔다. 고등학생 시절엔 전국 고교생 대회에서 우승을 차지했다. 이 정도면 서울이나 경기도로 골프 유학을 떠나는 것이 보통이다. 하지만 이제영은 프로에 데뷔하기 전까지 청주에서 딱 한 명의 코치에게만 골프를 배웠다.&lt;br&gt;넉넉하지 않은 가정 형편 때문이었다. 외환위기(IMF) 이후 외할아버지의 사업이 기울었다. 이후 가계를 책임진 외할머니는 닭발 전문 식당을 하며 그의 골프 레슨과 훈련비를 지원했다. 외할아버지는 서울로 골프 유학을 보내지 못한 것이 지금도 ‘한’이다. 하지만 이제영은 “그때 당시에 받을 수 있는 지원을 다 받았다”고 쿨하게 답했다. 오히려 “10년을 가르쳐 준 코치님이 충북골프협회 임원을 맡고 계셔서 새벽이나 밤에 필드에서 연습을 할 수 있었다. 덕분에 필드 경험은 빠지지 않는다”며 “또 한 명의 아빠 같은 분이다. 기술적인 부분뿐만 아니라 정신적인 부분에서 확실히 배우는 것이 많았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이제영은 2020년 정규 투어 데뷔 이후 이렇다 할 성적을 내지 못했다. 그러던 그에게 아픔이 찾아왔다. 프로 데뷔 뒤 항상 투어를 따라다니며 뒷바라지를 하던 아버지가 그해 겨울 돌아가신 것이다. 주변에서는 이때부터 이제영의 눈빛이 달라졌다고 말한다. 이제영의 매니저를 맡고 있는 윤주식 DB손해보험 골프단 팀장은 “원래 멘털이 좋고 긍정적인 친구지만 아버지가 돌아가시고 나서 골프를 대하는 자세가 많이 달라졌다”며 “아마 비슷한 또래 선수 가운데 정신적인 측면에선 가장 강할 것”이라고 평가했다. 이제영은 “혼자 해야 하는 일이 많아지는 것 같다. 이제까지 외할아버지가 운전해서 투어를 뛰었는데, 지금은 제가 직접 하려 한다”고 담담하게 요즘 생활을 설명했다.&lt;!-- 그림 1326193 --&gt;한번 선두로 경기를 끌어 보니 우승에 대한 욕심도 난다고 했다. 이제영은 “당장의 목표를 물으면 일단 내년에 시드 경쟁을 하지 않고 1부 투어에 남는 것”이라면서 “그래도 큰 경험을 했으니 이를 바탕으로 우승까지 한번 해 보고 싶다는 생각이 있다”고 욕심을 숨기지 않았다. 자신의 무기가 무엇이냐고 묻자 “쇼트 아이언이 좋고, 그린 주변 쇼트 게임에 강한 것”이라고 말했다. 또 자신의 골프에 대해 “한 샷 한 샷에 최선을 다하는 골프”라면서 “샷을 하다 보면 실수를 많이 하게 된다. 하지만 그것이 제 인생을 망치지는 않는다. 그냥 실수한 것에 어떻게 대처하느냐가 더 중요한 것 같다”며 밝게 웃었다.&lt;br&gt;무명이던 그에게도 이제 팬클럽이 생겼다. 이제영은 “한 달 전 40명 정도였던 팬클럽 회원이 이번 대회를 치르면서 80명으로 늘었다. 응원에 감사하고, 좋은 모습을 보이기 위해 항상 노력하겠다”며 인터뷰를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>VNL 출전권 못 얻은 남자배구, 더 값진 교훈 얻었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801022013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801022013</guid>
      <pubDate>2022-07-31T21:58:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국 남자배구가 풀세트 접전 끝에 ‘난적’ 체코를 꺾고 국제배구연맹(FIVB) 발리볼챌린저컵을 3위로 마쳤다.&lt;br&gt;임도헌 감독이 이끄는 남자배구 대표팀은 31일 서울 잠실학생체육관에서 열린 체코와의 대회 3~4위 결정전에서 3-2(25-19 25-16 24-26 23-25 22-20)로 이겼다. 한국은 전날 결승 진출팀을 가리는 2회전에서 튀르키예에 0-3으로 완패, 우승팀에만 주어지는 내년 발리볼네이션스리그(VNL) 진출권을 따내지 못했고, 파리올림픽 출전을 위한 세계랭킹도 끌어올리지 못했지만 소득이 아주 없는 건 아니었다.&lt;br&gt;대회를 마친 임 감독은 “강한 팀과 계속 붙어 봐야 우리 선수들이 성장한다”며 “국제대회에 자주 출전해야 더 높은 곳을 바라볼 수 있다”고 재차 강조했다. 그는 전날 튀르키예전 직후에도 “선수들은 국내 V리그에서 블로킹을 내려다보며 공을 때렸지만 국제대회에서는 훨씬 높은 블로킹과 맞닥뜨린다”면서 “그런 높은 벽을 봐야 뚫을 방법도 보인다. 국제대회를 뛰어 봐야 득점하는 법을 체득할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대회를 통해 세계의 높은 벽과 더 부딪혀 봐야 국제 경쟁력을 갖출 수 있다는 값진 교훈을 얻은 한국 남자배구는 임 감독의 장·단기 계획 아래 여러 가지 실험으로 차후 일정을 소화할 예정이다.&lt;br&gt;임 감독은 “대표팀에서 제외된 전광인(현대캐피탈)과 정지석(대한항공)이 합류하면 대표팀은 이번 대회보다 좋은 경기력을 갖출 수 있다. 두 핵심 레프트가 없는데도 나경복(우리카드), 황경민(삼성화재) 등이 잘 버텼다”고 평가했다. 임 감독은 이어 “궁극적으로는 허수봉(현대캐피탈)과 임동혁(대한항공) 등 신체 조건을 갖춘 98년, 99년생의 젊은 날개 공격수를 동시에 기용해야 대표팀의 공격력이 살아날 수 있다”면서 “오는 7일부터 14일까지 태국에서 열리는 아시아배구연맹컵에서는 이 두 명을 동시에 기용할 생각”이라고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 체코전에서 두 팀 최다인 33득점으로 맹활약한 라이트 공격수 임동혁은 이 가운데 서브로만 넉 점을 챙겼다. 같은 99년생인 레프트 임성진(한국전력)도 1개의 서브 득점을 포함해 15점으로 뒤를 받쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10주년 맞은 이태석 재단… 구수환 감독이 전하는 ‘섬김의 리더십 ’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801019016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801019016</guid>
      <pubDate>2022-07-31T22:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801010435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326203 --&gt;“세월이 지나 하늘에서 이태석 신부를 만난다면 ‘당신 덕분에 행복했다’고 인사를 드려야겠다.”&lt;br&gt;‘남수단의 슈바이처’ 고 이태석 신부의 삶을 전한 영화 ‘울지마 톤즈’(2010)와 ‘부활’(2020)을 제작한 구수환(62) 감독은 지난 6월 출간한 ‘우리는 모두 이태석입니다’의 마지막 문장을 이렇게 썼다. 생전에 만난 적은 없지만 이 신부는 구 감독에게 “인간의 삶이 무언지 깨닫게 하고, 부끄러운 어른이 되지 않도록 붙잡아준 사람”이다.&lt;br&gt;최근 서울 영등포구 여의도에 있는 ‘이태석 재단’ 사무실에서 만난 구 감독은 “영화로 대중에게 이태석 신부를 알리는 데 효과를 봤는데 3년째 들어가니 관심도가 떨어지는 것 같더라”면서 “이태석 신부를 뭘로 알려야 하나 고민하다 책을 냈다”고 말했다. 책에는 KBS PD로서 전쟁터를 비롯해 세계 곳곳을 누볐던 그의 젊은 시절 이야기와 전쟁터였던 남수단에서 헌신한 이태석 신부를 알게 된 후 변화된 삶, 영화 제작에 담긴 이야기 등이 실렸다.&lt;br&gt;‘울지마 톤즈’를 계기로 세워진 ‘이태석 재단’은 올해로 10년차가 됐다. 초대 이사장인 이 신부의 친형 이태영 신부가 선종한 이후 이사장을 맡을 사람이 없어 재단 운명이 불투명해졌다가, 2019년 퇴직한 구 감독이 2020년부터 2대 이사장에 올라 재단을 이끌고 있다.&lt;!-- 그림 1326204 --&gt;이 신부가 떠난 지 12년이 됐지만 남수단에서 이 신부의 헌신이 이어지는 것은 재단의 역할이 크다. 재단은 이 신부의 제자들이 공부할 수 있도록 장학금을 주고, 한센인마을에 의료지원 사업을 펼치고, ‘이태석’ 이름이 들어간 학교를 통해 아이들이 이 신부의 삶을 잊지 않고 교육받을 수 있도록 하고 있다.&lt;br&gt;구 감독은 “제자들 중에 의대생이 있는데, 나중에 그 친구들을 톤즈의 병원에 보내 무료 진료를 시키려고 한다”면서 “특별한 게 아니고 신부님이 했던 일을 제자들이 이어 가는 것”이라고 말했다. 책에는 의대생을 비롯해 이 신부의 제자들이 반듯한 사회 구성원으로 자란 이야기가 여러 편 실려 있어 감동을 준다.&lt;br&gt;남수단에서의 사업과 함께 재단의 또 다른 큰 사업은 ‘저널리즘 스쿨’이다. 2016년부터 구 감독이 직접 전국의 학교를 찾아 학생들에게 이 신부의 삶을 전하고 아이들에게 ‘섬김의 리더십’에 대해 설명하는 자리다. 구 감독은 “중고등학생들에게 이태석 신부의 사례를 통해 고통받고 가난한 사람들의 삶을 함께 느끼고 배려하는 공감능력의 중요성에 대해 알려주고 있다”면서 “사회를 좋게 바꾸려면 가장 중요한 게 공감능력을 키우는 일이다. 판단은 아이들이 하는 것이겠지만 롤모델을 삼을 수 있는 사람을 알려줬다고 생각한다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1326229 --&gt;가톨릭 신부에 미쳐 있는 구 감독은 정작 불교 신자다. “아무 관련 없는 사람인데 왜 인연이 됐을까. 저분이 나를 선택했나, 내가 저분을 선택했나 생각을 많이 했다”고 털어놓은 구 감독은 지난해 도산인상 사회통합상을 받을 때 깨달았다고 한다. 그는 “수상소감을 말하려고 할 때 앞을 보니 신부님 얼굴이 딱 보였다”면서 “사회통합을 위해 저분이 날 선택했구나 생각이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;구 감독의 목표는 이 신부처럼 사회를 좋은 방향으로 변화시키는 역할을 하는 것이다. “사람들에게 그런 역할을 한 사람으로 기억되고, 그런 역할을 통해 사회가 변화된 모습을 보면 좋겠다”고 미소 짓는 그의 휴대전화엔 앞으로 다녀야 할 강연 일정이 빼곡했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대놓고 발길질”…이강인 팀 내 왕따 의혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500100</guid>
      <pubDate>2022-07-31T22:12:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731221226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326171 --&gt;스페인라리가 소속의 프로 축구 클럽 RCD 마요르카에서 활약 중인 이강인이 팀 내 왕따를 당하고 있다는 의혹이 불거졌다.&lt;br&gt;31일 이탈리아 나폴리 지역의 한 유튜버가 게재한 영상에는 마요르카 팀이 훈련을 하고 있는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;공개된 영상에서는 10명 남짓의 선수들이 원을 그린 채 훈련을 하고 있다. 해당 훈련은 패스, 압박 능력을 기르는 것으로, 원 밖의 다수의 인원이 서로에게 패스를 하고 있을 때, 원 안의 소수의 인원이 해당 공을 뺏는 훈련이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원 밖에 있던 인원인 이강인은 바로 옆 동료 선수와 공을 주고받았고, 원 안에 있던 선수인 하비에르 야브레스가 이강인에게 공을 뺏기 위해 발길질을 가했다.&lt;br&gt;이강인은 재빨리 공을 들어 올렸고, 해당 과정에서 손을 다친 듯 공을 한 손에 든 채 뒤에 있는 코치진과 이야기를 나누었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 순간 지오바니 곤잘레스가 이강인이 손에 들고 있는 축구공을 떨어트리기 위해 발길질을 가하는 장면이 포착됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비·바람·태양·모래… 자연이 그린 캔버스… 상상 그 이상을 담다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801021021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801021021</guid>
      <pubDate>2022-07-31T22:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801005520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326194 --&gt;경기 남양주 모란미술관에서 전시가 한창인 사진작가 김아타의 작품은 언뜻 정체를 알기가 어렵다. 흰 캔버스가 갈기갈기 찢어지고, 뜯기고, 좀먹고, 구멍이 뚫려 나간 채다. 원래 형태를 가늠하기도 어려울 정도의 작품들을 만든 건 사람이 아니다.&lt;br&gt;올해로 개관 30주년을 맞은 모란미술관이 재개관 이후 처음 선보이는 김아타 ‘자연하다’ 전의 작품은 태양과 바람, 비, 눈, 모래, 먼지 등 자연이 만들어 낸 것이다. 세계적인 사진 작가로 유명한 그는 2010년 무렵 돌연 캔버스로 눈길을 돌렸다. 미국 인디언 거주지부터 일본 히로시마까지 세계 곳곳에 캔버스를 설치하고, 대지와 공기가 캔버스를 어루만지게 뒀다.&lt;!-- 그림 1326195 --&gt;●美·인도 등 세계 곳곳에 캔버스 설치&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 결과는 인간의 상상을 뛰어넘는 것이었다. 인도 부다가야에 세워진 캔버스는 석가모니의 고행을 상징하듯 짙은 무채색으로 뒤덮였고, 지구상에서 가장 건조하고 바람이 센 곳으로 알려진 칠레 아타카마 사막에 세워진 캔버스엔 씨줄과 날줄 사이 모래가 촘촘히 박혀 들었다.&lt;br&gt;강원 홍천에서는 땅을 3m 정도 파고 1년간 캔버스를 묻었다. 땅속 미생물과 박테리아가 캔버스 천을 조각조각 갉아먹었다. 제주 바다에 담근 캔버스는 2년 동안 태풍을 수차례 맞으며 물의 그림을 그려 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●빌 게이츠도 반한 사진작가의 변신&lt;br&gt;2006년 아시아인 최초로 뉴욕 국제사진센터(ICP)에서 개인전을 열고, 빌 게이츠가 작품을 소장해 화제가 될 정도로 사진으로 인기를 얻었던 그가 절정의 순간에 새로운 작업 도구를 택한 이유는 뭘까. 김 작가는 “뉴욕, 런던 등 전 세계 도시 12곳을 순회하며 한 도시를 사진 1만장으로 포개어 보는 ‘안달라 시리즈’를 할 때였다. 잿빛 색감만 남은 모습에서 어느 날 자연에 가 있는 나 자신을 발견했다”고 돌아봤다. “캔버스는 자연과 스스로 공명한다”고 말한 작가는 “내 몸의 상함을 통해 자연을 받아들이는 것으로 ‘내 죽음을 기억한다’는 ‘메멘토 모리’라고도 할 수 있다”고 작업을 설명했다.&lt;br&gt;●“캔버스는 자연과 스스로 공명”&lt;br&gt;자연이 그린 그림이지만 생태 미술이나 환경 미술을 지향하는 건 아니다. 미술관은 “자연을 예술화하거나 예술을 자연으로 환원시키려는 건 아니다”라며 “자연과 예술을 사유하며 ‘자연하다’를 실천하는 작가”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;존재에 대한 감응이 일어나는 곳에 캔버스를 세워 온 작가는 이번 전시를 기념하기 위해 미술관 야외 전시장에 캔버스를 새로 설치하고 ‘모란하다’라는 이름을 붙였다. 오는 10월 19일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단장은 “소설 서사·매력적 캐릭터에 반했죠”  작가는 “뮤지컬 창의성에 관객처럼 설레요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801021022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801021022</guid>
      <pubDate>2022-07-31T22:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801005713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;사고로 아버지 잃고 초능력 가져 &lt;br /&gt;1980년대 국가 권력 상처 오롯이 &lt;br /&gt;김연수표 소설 줄줄이 무대 올라 &lt;br /&gt;원더보이 초능력 어떻게 구현될지 &lt;br /&gt;공연의 또 다른 관전포인트 주목&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1326196 --&gt;지난 26일 서울 종로구 세종문화회관 예술동 4층 연습실. 서울시뮤지컬단의 올해 첫 소극장(S씨어터) 창작 뮤지컬인 ‘원더보이’를 준비하는 배우들과 창작진이 구슬땀을 흘리고 있었다. 2012년 김연수 작가가 발표한 동명의 베스트셀러 소설이 원작인 이 작품은 불의의 사고로 아버지를 잃고 초능력을 갖게 된 원더보이에 대한 이야기로, 1980년대 국가나 권력에 상처 입은 개인의 목소리가 담겼다.&lt;br&gt;총괄 프로듀서를 맡은 김덕희 서울시뮤지컬단장의 제안으로 김 작가가 이날 연습실을 방문했다. 김 작가를 처음 본 배우들과 제작진은 마치 열렬히 좋아하던 록스타를 만난 것처럼 선뜻 다가가지 못했다. 술렁이던 연습실은 곧 팬미팅 현장이 됐다. 장편소설을 뮤지컬 대본으로 만든 성재현 작가는 두 손으로 얼굴을 감싼 채 달려와 인사를 건넸고, 배우들은 자신의 이름이 아닌 “정훈입니다”, “강토입니다”, “권 대령입니다” 등 배역 이름으로 본인을 소개했다. 김 작가는 자신이 빚어낸 소설 속 인물들이 현실에 나타난 것처럼 신기해하며 반가움을 감추지 못했다.&lt;br&gt;김 단장 역시 김 작가의 열성 팬임을 알렸다. 그는 시뮤지컬단장을 맡기 전 서울예술단 공연기획팀장으로 일하던 2017년 김 작가의 또 다른 소설 ‘꾿빠이, 이상’을 가무극으로 만든 바 있다. 당시 일반 공연장 형태인 프로시니엄(액자틀) 무대에서 벗어나 모든 곳을 무대이자 객석으로 만들고 관객이 가면을 쓰고 공연에 참여하는 실험으로 화제가 됐다. 김 작가는 “제 작품과 전혀 다른 느낌으로 재창조해 ‘내 작품이 이렇게도 될 수 있구나’ 하며 굉장히 좋은 느낌을 받았다”면서 “또 다른 예술 장르의 창의성을 보면서 저도 영향을 받았다”고 돌이켰다. 이어 “예술 장르마다 형식이 다르기 때문에 제 작품이 무대에 올려질 때 어떤 예측을 하거나 똑 닮아야 한다고 생각하지는 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘김연수표 소설’에는 어떤 점이 있기에 자주 무대에 올려지는 것일까. 김 작가의 ‘다시 한 달을 가서 설산을 넘으면’, ‘푸른색으로 우리가 쓸 수 있는 것’ 등도 다른 극단을 통해 연극으로 만들어진 바 있다. 김 단장은 “서사가 뚜렷하고 캐릭터가 굉장히 매력적인 작품이 무대에 갔을 때 강렬한 인상을 남기는데, 김 작가의 소설이 그렇다”며 “‘원더보이’는 언어의 형식미가 굉장히 놀라운 작품으로, 사실 언어가 아니면 전달될 수 없는 절묘한 지점이 있다. 뮤지컬로 만들 때 난도가 높았던 작품”이라고 소개했다.&lt;br&gt;이에 김 작가는 “애초 공연, 영화 등 다른 장르를 생각하지 않고 텍스트에서 제일 잘 구현할 수 있는 방식으로 글을 썼다”면서도 “(소설이) 진지한 주제를 잡고 있어 상대적으로 대중적인 영화보다는 어느 정도 예술적인 접근이 가능한 (연극, 뮤지컬) 무대 쪽에서 접근해 보려 한 것은 아닐까”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이 작품은 지난해 한국예술종합학교 뮤지컬 아카데미(연출가 프로젝트)에 김 단장이 멘토로 참여하며 낭독공연으로 무대에 오른 바 있다. 당시 박준영 연출은 약 8개월 동안 인큐베이팅 과정을 거쳐 70분 분량의 작품을 완성했다. 이번 뮤지컬은 낭독공연과는 또 다른 모습으로 관객과 만날 예정이다. 김 단장은 “소설에서 보여 준 언어의 형식미를 저희는 뮤지컬적인 언어, 즉 음악과 움직임으로 바꾸려 한다”며 “캐릭터가 갖고 있는 표현주의적인 방식과 주인공의 무게감 있는 정서를 음악에 적절하게 배치하려 했다. 음악에 소설의 정서를 잔잔하면서도 최대한 담아냈다”고 설명했다. 특히 메인 곡의 ‘함께하자, 우리’라는 가사를 통해 작품의 메시지를 전할 예정이다.&lt;br&gt;공연의 또 다른 관전 포인트는 원더보이의 초능력이 무대 위에서 어떻게 구현될 것인가이다. 이는 실험적인 시도가 가능한 가변형 블랙박스 공연장인 S씨어터와 만나 빛을 발할 예정이다. 김 작가는 “흥행이 검증된 뮤지컬을 가져와 공연하면 편할 텐데 소설의 무대화를 결심하고 용기 낸 것을 정말 고맙게 생각한다”며 “여러 사람의 용기가 모여 무대에 오르는 만큼 좋은 결과가 있길 바란다”고 힘주어 응원했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>600kg 스크린 ‘쿵’ 홍콩 공연장 참사…댄서는 사지마비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220731500102</guid>
      <pubDate>2022-07-31T23:47:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731234609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326178 --&gt;홍콩의 유명 아이돌그룹의 공연장에서 600kg짜리 대형 스크린이 떨어져 무대 위 사람을 덮치는 사고가 발생했다. 이 사고로 크게 다친 댄서는 사지마비 상태다.&lt;br&gt;31일(현지시간) 홍콩 언론에 따르면 홍콩 콜로세움에서 열린 그룹 미러(MIRROR)의 콘서트 도중 천장에 매달려 있던 대형 스크린이 떨어져 중환자실에 입원했던 댄서 1명이 두 번의 큰 수술을 받고 사지 마비 상태인 것으로 알려졌다. 미러는 2018년 데뷔한 홍콩의 12인조 보이그룹으로 현재 홍콩에서 가장 인기 있는 아이돌로 주목받고 있다.&lt;br&gt;1만 명이 넘는 팬들이 모인 공연장에서 600kg짜리 대형 비디오 스크린이 무대 위로 떨어지면서 무대 위에서 춤을 추던 모 리 카이-인이라는 댄서는 심각한 두경부 부상, 뇌출혈, 경추 4번 골절, 경추 5번 편위, 사지 마비 상태라는 심각한 부상을 입었다. 퀸 엘리자베스병원 재활과 관계자는 모 리 카이 인이 목숨을 건진 것 만으로도 기적이며 사고 후유증으로 인해 깨어나더라도 이후 생활이 어려워질 수 있다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1326179 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부상을 당한 댄서는 춤 외에도 바이올린 연주 등 다재다능한 청년으로 알려져 안타까움이 커지고 있다. 콘서트를 기획한 PCCW 기업 산하 메이커빌과 뮤직네이션은 사과문을 발표하며 부상당한 댄서들을 지원하기 위해 할 수 있는 모든 것을 하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 사고와 관련해 존 리(John Lee) 홍콩 행정장관은 “부상을 입은 사람들에게 위로를 보낸다. 빨리 회복하기를 바란다”면서 미러 측에 남은 공연은 모두 취소하라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;메이커빌은 공식 SNS를 통해 “미러 콘서트에서 불의의 사고가 발생한 것에 대해 다시 한번 사과드린다. 사고 원인을 전면적으로 철저히 조사하고 있으며, 조사 결과를 가능한 한 빨리 발표하겠다”면서 남은 8번의 공연은 모두 취소됐으며 전부 환불해주겠다고 공지했다.&lt;br&gt;현지 건축 전문가는 콘서트 무대 역시 전문가의 승인을 받아야 한다고 언급하면서 “이런 대형 스크린은 최소 2~4개의 선으로 단단히 고정해야 한다”고 전하며 사건 결론을 내리기 전에 더 많은 증거가 필요하다고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진서연, 출산 40일 만에 ‘28㎏ 감량’한 이유는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500006</guid>
      <pubDate>2022-08-01T06:19:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801061915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326228 --&gt;배우 진서연이 청룡영화제 참석을 위해 출산 40일 만에 28㎏을 감량했다고 고백했다.&lt;br&gt;지난달 31일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’(이하 미우새)에서는 진서연이 스페셜 MC로 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 진서연은 출산 후 40일 만에 무려 28㎏을 감량했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진서연은 “이유가 있었다. 임신을 하면 살이 찌지 않나. 많이 먹어서 28㎏ 정도 쪘는데 영화 ‘독전’이 노미네이트되면서 영화제에 가야 했다. 완벽한 몸이 되면 가고, 안 되면 못 간다는 게 있었다. 청룡영화제를 너무 가고 싶었다. 그게 아이 낳고 40일 후였다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “아이 낳기 전부터 다이어트할 품목을 다 싸서 산후조리원에 들어갔다. 아이 낳은 다음날부터 한 달하고 일주일 동안 저렇게 뺐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 함께 인스타그램에 올렸던 28㎏ 감량 식단이 공개됐다. 진서연은 “다이어트는 무조건 배출이다. 뜨거운 물을 계속 먹었다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진서연, 출산 40일 만에 ‘28㎏ 감량’한 이유는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500006</guid>
      <pubDate>2022-08-01T06:19:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801061915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326228 --&gt;배우 진서연이 청룡영화제 참석을 위해 출산 40일 만에 28㎏을 감량했다고 고백했다.&lt;br&gt;지난달 31일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’(이하 미우새)에서는 진서연이 스페셜 MC로 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 진서연은 출산 후 40일 만에 무려 28㎏을 감량했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진서연은 “이유가 있었다. 임신을 하면 살이 찌지 않나. 많이 먹어서 28㎏ 정도 쪘는데 영화 ‘독전’이 노미네이트되면서 영화제에 가야 했다. 완벽한 몸이 되면 가고, 안 되면 못 간다는 게 있었다. 청룡영화제를 너무 가고 싶었다. 그게 아이 낳고 40일 후였다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “아이 낳기 전부터 다이어트할 품목을 다 싸서 산후조리원에 들어갔다. 아이 낳은 다음날부터 한 달하고 일주일 동안 저렇게 뺐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 함께 인스타그램에 올렸던 28㎏ 감량 식단이 공개됐다. 진서연은 “다이어트는 무조건 배출이다. 뜨거운 물을 계속 먹었다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진서연, 출산 40일 만에 ‘28㎏ 감량’한 이유는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500006</guid>
      <pubDate>2022-08-01T06:19:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801061915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326228 --&gt;배우 진서연이 청룡영화제 참석을 위해 출산 40일 만에 28㎏을 감량했다고 고백했다.&lt;br&gt;지난달 31일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’(이하 미우새)에서는 진서연이 스페셜 MC로 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 진서연은 출산 후 40일 만에 무려 28㎏을 감량했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진서연은 “이유가 있었다. 임신을 하면 살이 찌지 않나. 많이 먹어서 28㎏ 정도 쪘는데 영화 ‘독전’이 노미네이트되면서 영화제에 가야 했다. 완벽한 몸이 되면 가고, 안 되면 못 간다는 게 있었다. 청룡영화제를 너무 가고 싶었다. 그게 아이 낳고 40일 후였다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “아이 낳기 전부터 다이어트할 품목을 다 싸서 산후조리원에 들어갔다. 아이 낳은 다음날부터 한 달하고 일주일 동안 저렇게 뺐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 함께 인스타그램에 올렸던 28㎏ 감량 식단이 공개됐다. 진서연은 “다이어트는 무조건 배출이다. 뜨거운 물을 계속 먹었다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용보다 재산 6조 더 많다…아시아 최고 여성부호 누구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500007</guid>
      <pubDate>2022-08-01T06:47:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801064727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326230 --&gt;인도 철강·에너지 기업 진달그룹 창업자의 부인 사비트리 진달(72)이 아시아 최고 여성 부호에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;지난달 31일(현지시각) 블룸버그 등에 따르면, 진달의 재산은 113억 달러(약 14조7000억원)로 아시아 여성 가운데 가장 많은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;2위는 근소한 차이로 중국의 판훙웨이 헝리석유화학 회장이 차지했다. 블룸버그는 두 사람의 재산을 모두 113억 달러로 집계했으나, 진달의 순위를 한단계 더 높게 배치했다. 진달의 재산은 1000만달러(약 130억원) 단위에서 앞선 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 창업자 남편 헬리콥터 사고…경영 뛰어든 진달&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;진달은 진달그룹 창업자이자 남편인 O.P. 진달이 2005년 헬리콥터 추락 사고로 사망한 뒤 그룹 경영에 참여해 기업 규모를 키웠다. 인도 수도 뉴델리 인근 하리아나주 출신인 그는 하리아나주에서 주의원으로 선출돼 주 전력부 장관을 맡기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 진달그룹은 철강, 전력, 광산, 석유, 가스 등의 분야에서 사업을 벌이고 있다. 진달의 네 아들이 분야를 나눠서 경영 중이다.&lt;br&gt;지나 몇 년간 아시아 최고 여성 부호 자리를 지켰던 양후이옌은 3위로 밀려났다.&lt;br&gt;중국 부동산기업 컨트리가든의 대주주 양후이옌의 재산은 지난 1월 중국 당국의 규제와 부동산 경기 침체 등으로 인해 컨트리가든의 주가가 하락하면서 급감했다. 그의 재산은 110억 달러(약 14조4000억원)다.&lt;br&gt;아시아 부호 최고 순위에서는 인도 아다니 그룹 회장 가우탐 아다니가 1위다. 가우탐 아다니의 재산은 1180억 달러(약 154조원)로 최근 마이크로소프트(MS)의 공동 창업자인 빌 게이츠를 제치고 세계 부자 순위 4위에 올랐다. 이재용 삼성전자 부회장은 62억 8000만달러(약 8조 2000억 원)의 재산을 보유한 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이린, 불명확한 사진 한 장으로 또 ‘갑질 오해’…여론 호도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500009</guid>
      <pubDate>2022-08-01T07:25:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801072540_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326232 --&gt;여성 그룹 레드벨벳 리더 아이린이 또다시 입길에 올랐다. &lt;br&gt;국내 한 온라인 커뮤니티에는 지난달 29일 ‘친한 스태프와 휴가 갔다는 아이린 근황’이란 제목의 글과 사진이 게재됐다.&lt;br&gt;사진 속 아이린은 스태프와 대화하는 듯 고개를 돌려 보이고 있고 스태프는 캐리어를 끌고 있다. 찰나에 촬영된 사진 한 장으로 아이린에 대한 마녀사냥이 또다시 일어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전후상황을 확실히 알 수 없는 사진임에도 게시글에 적힌 “친한 친구끼리 간 거라면서 짐은 다 스태프들이 끌고 다니고 있다”는 내용 탓에 여론이 호도되고 있는 것이다.&lt;br&gt;사진 속 아이린은 캐리어를 끌고 있지 않기 때문에 아이린이 스태프에게 짐을 모두 맡겼다는 추측이 일었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 사진 속 인물은 세 사람이다. 캐리어를 끌고 있는 사람은 한 명이며 이들이 캐리어를 어떻게 들고 왔는지 대중이 확실히 알 수 있는 방법은 아무 것도 없다.&lt;br&gt;실제 이러한 지적이 이어지자 원글 작성자는 게시물을 현재 삭제한 상태다.&lt;br&gt;아이린은 앞서 이른바 ‘갑질 논란’에 휘말렸으나 이 또한 시간이 흘러 실제 피해자 외 일부 주장글이 허위임이 밝혀지는 등 곤혹을 치른 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이린, 불명확한 사진 한 장으로 또 ‘갑질 오해’…여론 호도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500009</guid>
      <pubDate>2022-08-01T07:25:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801072540_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326232 --&gt;여성 그룹 레드벨벳 리더 아이린이 또다시 입길에 올랐다. &lt;br&gt;국내 한 온라인 커뮤니티에는 지난달 29일 ‘친한 스태프와 휴가 갔다는 아이린 근황’이란 제목의 글과 사진이 게재됐다.&lt;br&gt;사진 속 아이린은 스태프와 대화하는 듯 고개를 돌려 보이고 있고 스태프는 캐리어를 끌고 있다. 찰나에 촬영된 사진 한 장으로 아이린에 대한 마녀사냥이 또다시 일어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전후상황을 확실히 알 수 없는 사진임에도 게시글에 적힌 “친한 친구끼리 간 거라면서 짐은 다 스태프들이 끌고 다니고 있다”는 내용 탓에 여론이 호도되고 있는 것이다.&lt;br&gt;사진 속 아이린은 캐리어를 끌고 있지 않기 때문에 아이린이 스태프에게 짐을 모두 맡겼다는 추측이 일었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 사진 속 인물은 세 사람이다. 캐리어를 끌고 있는 사람은 한 명이며 이들이 캐리어를 어떻게 들고 왔는지 대중이 확실히 알 수 있는 방법은 아무 것도 없다.&lt;br&gt;실제 이러한 지적이 이어지자 원글 작성자는 게시물을 현재 삭제한 상태다.&lt;br&gt;아이린은 앞서 이른바 ‘갑질 논란’에 휘말렸으나 이 또한 시간이 흘러 실제 피해자 외 일부 주장글이 허위임이 밝혀지는 등 곤혹을 치른 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“땡볕이라서”…수영복 신도들과 미사 진행한 伊신부 황당 변명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500010</guid>
      <pubDate>2022-08-01T07:28:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801072819_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326233 --&gt;이탈리아에서 한 신부가 수영복을 입고 해변에서 미사를 진행해 논란이 일고 있다. 해당 신부는 종교 모욕 혐의로 조사를 받는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;지난달 27일(현지시간) 영국 가디언에 따르면, 이탈리아 밀라노 대교구의 마티아 베르나스코니(36) 신부는 튜브를 제단 삼아 바닷속에서 미사를 집전했다.&lt;br&gt;이탈리아 남부 크로토네에서 마피아 반대 단체가 주최한 고등학생 여름캠프 미사에 참여 중이었던 신부는“땡볕이라 물 속에서 미사를 봤다”는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당초 야외 미사를 집전할 계획이었지만, 그늘이 없고 아이들은 무더위에 지쳐가는 상황이었다. 이때 한 가족이 속에서 미사를 올리자고 제안하면서 ‘물 속 미사’를 집전하게 됐다는 것이 신부 주장이다.&lt;br&gt;이 모습은 소셜네트워크서비스(SNS)에 공유됐고 많은 화제를 불러일으켰다. 이에 크로토네 산타세베리나 대교구는 “피서지나 휴양지, 학교 캠프 등 특수한 상황에서 교회 밖 미사 집전이 가능하지만, 식을 거행하기 위한 적절한 방법에 대해선 교회 지도자층에게 조언을 구하는 것이 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;논란이 확산되자 마티아 신부는 “미사를 경시하려는 의도는 아니었다”며 “미사를 물속에서 집전한 것에 대해 반성한다. 나 자신이 너무 안일했다”고 반성했다.&lt;br&gt;크로토네시의 한 검사는 마티아 신부가 교회 당국의 조사를 받고 있다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민·임영웅 앞에 박은빈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500012</guid>
      <pubDate>2022-08-01T07:37:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801073456_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326234 --&gt;배우 박은빈이 7월 스타 브랜드평판 1위에 올랐다. 이어 2, 3위는 축구선수 손흥민과 가수 임영웅이 올랐다.&lt;br&gt;한국기업평판연구소는 지난 6월30일부터 지난달 31일까지 측정한 스타 브랜드 빅데이터 2억723만7개를 소비자 행동분석을 통해 스타 브랜드에 대한 참여지수, 미디어지수, 소통지수, 커뮤니티지수를 측정했다. 지난 6월 스타 브랜드 빅데이터 1억9759만7005와 비교하면 4.88% 증가했다.&lt;br&gt;지난달 스타 브랜드평판 30위 순위는 박은빈, 손흥민, 임영웅, 김연아, 손석구, 아이유, 블랙핑크, 방탄소년단, 싸이, 강태오, 유재석, 트와이스, (여자)아이들, 이찬원, 세븐틴, 김호중, 강다니엘, NCT, 류현진, 소녀시대, 에스파, 이효리, 영탁, 태연, 이상민, 백종원, 강기영, 이병헌, 에이핑크, 오마이걸 순으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스타 브랜드평판 1위를 기록한 박은빈 브랜드는 참여지수 516만7572 미디어지수 223만6361 소통지수 271만7938 커뮤니티지수 196만5892가 되면서 브랜드평판지수 1208만7763으로 분석됐다. &lt;br&gt;구창환 한국기업평판연구소 소장은 “지난달 빅데이터 분석결과, 박은빈 브랜드가 1위를 기록했다”며 “박은빈 브랜드는 ‘이상한 변호사 우영우’의 주인공으로 드라마 신드롬으로 만들었다”고 분석했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민·임영웅 앞에 박은빈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500012</guid>
      <pubDate>2022-08-01T07:37:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801073456_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326234 --&gt;배우 박은빈이 7월 스타 브랜드평판 1위에 올랐다. 이어 2, 3위는 축구선수 손흥민과 가수 임영웅이 올랐다.&lt;br&gt;한국기업평판연구소는 지난 6월30일부터 지난달 31일까지 측정한 스타 브랜드 빅데이터 2억723만7개를 소비자 행동분석을 통해 스타 브랜드에 대한 참여지수, 미디어지수, 소통지수, 커뮤니티지수를 측정했다. 지난 6월 스타 브랜드 빅데이터 1억9759만7005와 비교하면 4.88% 증가했다.&lt;br&gt;지난달 스타 브랜드평판 30위 순위는 박은빈, 손흥민, 임영웅, 김연아, 손석구, 아이유, 블랙핑크, 방탄소년단, 싸이, 강태오, 유재석, 트와이스, (여자)아이들, 이찬원, 세븐틴, 김호중, 강다니엘, NCT, 류현진, 소녀시대, 에스파, 이효리, 영탁, 태연, 이상민, 백종원, 강기영, 이병헌, 에이핑크, 오마이걸 순으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스타 브랜드평판 1위를 기록한 박은빈 브랜드는 참여지수 516만7572 미디어지수 223만6361 소통지수 271만7938 커뮤니티지수 196만5892가 되면서 브랜드평판지수 1208만7763으로 분석됐다. &lt;br&gt;구창환 한국기업평판연구소 소장은 “지난달 빅데이터 분석결과, 박은빈 브랜드가 1위를 기록했다”며 “박은빈 브랜드는 ‘이상한 변호사 우영우’의 주인공으로 드라마 신드롬으로 만들었다”고 분석했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세븐틴 ‘섹터 17’, 빌보드 메인 음반 차트 4위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500015</guid>
      <pubDate>2022-08-01T08:18:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/17/SSI_20220517145906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1302177 --&gt;남성 그룹 세븐틴이 정규 4집 리패키지 음반 ‘섹터 17’(SECTOR 17)로 빌보드 메인 음반 차트 ‘빌보드 200’에 4위에 올랐다.&lt;br&gt;미국 빌보드는 7월 31일(현지시간) 온라인 차트 예고 기사를 통해 “세븐틴이 자신들의 (빌보드 200) 최고 성적을 기록하는 동시에 두 번째 ‘톱10’ 음반을 갖게 됐다”며 이렇게 전했다.&lt;br&gt;빌보드는 실물 앨범 등 전통적 음반 판매량, 스트리밍 횟수를 음반 판매량으로 환산한 수치(SEA), 디지털 음원 다운로드 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치를 합산해 음반 소비량 순위를 정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘섹터 17’은 총 3만4000장에 해당하는 음반 판매를 올렸다.&lt;br&gt;실물 음반 판매가 약 3만1000장, SEA가 2000, TEA가 1000 미만으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세븐틴은 지난 6월 정규 4집 ‘페이스 더 선’(Face the Sun)이 ‘빌보드 200’에서 7위를 기록한 바 있다. ‘섹터 17’의 ‘빌보드 200’ 4위는 그룹 자체 최고 성적이다.&lt;br&gt;‘섹터 17’은 총 초동 판매량(발매 후 첫 주 동안의 판매량) 112만 6104장을 기록해 세븐틴의 7번째 ‘밀리언셀러’ 음반이 됐다. 타이틀곡 ‘월드’(_WORLD)는 공개 직후 28개 국가의 아이튠즈 ‘톱 송’ 차트 1위에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세븐틴 ‘섹터 17’, 빌보드 메인 음반 차트 4위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500015</guid>
      <pubDate>2022-08-01T08:18:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/17/SSI_20220517145906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1302177 --&gt;남성 그룹 세븐틴이 정규 4집 리패키지 음반 ‘섹터 17’(SECTOR 17)로 빌보드 메인 음반 차트 ‘빌보드 200’에 4위에 올랐다.&lt;br&gt;미국 빌보드는 7월 31일(현지시간) 온라인 차트 예고 기사를 통해 “세븐틴이 자신들의 (빌보드 200) 최고 성적을 기록하는 동시에 두 번째 ‘톱10’ 음반을 갖게 됐다”며 이렇게 전했다.&lt;br&gt;빌보드는 실물 앨범 등 전통적 음반 판매량, 스트리밍 횟수를 음반 판매량으로 환산한 수치(SEA), 디지털 음원 다운로드 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치를 합산해 음반 소비량 순위를 정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘섹터 17’은 총 3만4000장에 해당하는 음반 판매를 올렸다.&lt;br&gt;실물 음반 판매가 약 3만1000장, SEA가 2000, TEA가 1000 미만으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세븐틴은 지난 6월 정규 4집 ‘페이스 더 선’(Face the Sun)이 ‘빌보드 200’에서 7위를 기록한 바 있다. ‘섹터 17’의 ‘빌보드 200’ 4위는 그룹 자체 최고 성적이다.&lt;br&gt;‘섹터 17’은 총 초동 판매량(발매 후 첫 주 동안의 판매량) 112만 6104장을 기록해 세븐틴의 7번째 ‘밀리언셀러’ 음반이 됐다. 타이틀곡 ‘월드’(_WORLD)는 공개 직후 28개 국가의 아이튠즈 ‘톱 송’ 차트 1위에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정재♥정우성 23년만의 공동주연 ‘;헌트’ 144개국 선판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500018</guid>
      <pubDate>2022-08-01T08:54:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801085231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326237 --&gt;배우 이정재의 첫 연출작 ‘헌트’가 해외 144개국에 선판매됐다고 배급사 메가박스가 1일 알렸다.&lt;br&gt;메가박스에 따르면 일본·대만·홍콩 등 아시아를 비롯해 독일·프랑스·브라질·멕시코 등 유럽과 남미 국가에서도 판권을 샀다.&lt;br&gt;오는 10일 국내 개봉을 하는 ‘헌트’는 1980년대 안기부 요원 박평호(이정재 분)와 김정도(정우성)가 서로를 간첩으로 의심하며 벌어지는 이야기다. 지난 5월 칸영화제 미드나이트 스크리닝 부문에 이어 오는 9월 개막하는 토론토영화제 갈라 프레젠테이션 부문에도 초청됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정우성이 주연으로도 나섰고, 전혜진, 김남길, 박성웅 등도 출연한다.&lt;br&gt;특히 이정재와 정우성이 1999년 ‘태양은 없다’ 이후 23년 만에 공동 주연해 관심을 모았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정재♥정우성 23년만의 공동주연 ‘;헌트’ 144개국 선판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500018</guid>
      <pubDate>2022-08-01T08:54:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801085231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326237 --&gt;배우 이정재의 첫 연출작 ‘헌트’가 해외 144개국에 선판매됐다고 배급사 메가박스가 1일 알렸다.&lt;br&gt;메가박스에 따르면 일본·대만·홍콩 등 아시아를 비롯해 독일·프랑스·브라질·멕시코 등 유럽과 남미 국가에서도 판권을 샀다.&lt;br&gt;오는 10일 국내 개봉을 하는 ‘헌트’는 1980년대 안기부 요원 박평호(이정재 분)와 김정도(정우성)가 서로를 간첩으로 의심하며 벌어지는 이야기다. 지난 5월 칸영화제 미드나이트 스크리닝 부문에 이어 오는 9월 개막하는 토론토영화제 갈라 프레젠테이션 부문에도 초청됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정우성이 주연으로도 나섰고, 전혜진, 김남길, 박성웅 등도 출연한다.&lt;br&gt;특히 이정재와 정우성이 1999년 ‘태양은 없다’ 이후 23년 만에 공동 주연해 관심을 모았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현빈·유해진·임윤아 ‘공조2’ 새달 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500019</guid>
      <pubDate>2022-08-01T08:57:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801085652_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326238 --&gt;현빈·유해진 주연의 코믹수사극 ‘공조 2: 인터내셔날’이 새달 개봉한다고 배급사 CJ ENM이 1일 알렸다.&lt;br&gt;‘공조 2’는 북한 형사 림철령(현빈)과 남한 형사 강진태(유해진)가 비공식 합동 수사를 벌인 ‘공조’의 속편이다. 2017년 1월 설 연휴를 앞두고 개봉한 ‘공조’는 관객 781만명을 모았다.&lt;br&gt;‘공조 2’는 추석 연휴 기간 관객을 맞는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;속편에서는 다니엘 헤니가 FBI(미 연방수사국) 요원 잭 역할로 합류해 삼각공조를 벌인다. 진선규가 범죄조직 리더 장명준 역을 맡았다. 림철령을 흠모하는 강진태 처제 민영 역으로 임윤아가 계속 출연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현빈·유해진·임윤아 ‘공조2’ 새달 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500019</guid>
      <pubDate>2022-08-01T08:57:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801085652_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326238 --&gt;현빈·유해진 주연의 코믹수사극 ‘공조 2: 인터내셔날’이 새달 개봉한다고 배급사 CJ ENM이 1일 알렸다.&lt;br&gt;‘공조 2’는 북한 형사 림철령(현빈)과 남한 형사 강진태(유해진)가 비공식 합동 수사를 벌인 ‘공조’의 속편이다. 2017년 1월 설 연휴를 앞두고 개봉한 ‘공조’는 관객 781만명을 모았다.&lt;br&gt;‘공조 2’는 추석 연휴 기간 관객을 맞는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;속편에서는 다니엘 헤니가 FBI(미 연방수사국) 요원 잭 역할로 합류해 삼각공조를 벌인다. 진선규가 범죄조직 리더 장명준 역을 맡았다. 림철령을 흠모하는 강진태 처제 민영 역으로 임윤아가 계속 출연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동민 “명품관 VVIP, 월 억대 쇼핑…팬티만 1500만원어치 샀다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500023</guid>
      <pubDate>2022-08-01T09:23:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801092101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326249 --&gt;개그맨 장동민이 명품관 VVIP 시절 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;31일 방송된 KBS 2TV ‘자본주의학교’에는 장동민과 서수경이 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 데프콘은 장동민에게 명품관 VVIP였다고 언급하며 “G 벨트를 개그맨들 중에서 최초로 이거 엄청 유행 시키셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 장동민은 “보통 발렛 해주고 그러는데 저는 그렇게 안 한다. 직원이 한 5명 정도 나왔다. 저는 매장을 다니면서 쇼핑을 해본 적이 없고 편하게 앉아서 했다”라고 전해 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;“한 달에 명품을 얼마나 사셨냐”는 질문에 장동민은 “당시에 미쳐가지고”라고 답해 웃음을 자아냈다. 서수경은 “가장 상위 레벨이다. 한 달에 억대는 사야 한다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;데프콘은 “장동민이 흘리는 명품들을 주워먹는 친구들이 많았다”고 언급했다. 장동민은 “그때는 매니저들이 방송국에 오는 것보다 백화점에 가는 걸 스케줄로 생각했다”며 “여름인데도 겨울 매장 가서 점퍼를 만지더라”고 이야기해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이어 “촬영 중간 30분 짬 날 때 내가 얘기도 안 했는데 ‘백화점 쇼핑 가실 거죠? 차 빼놨습니다’ 이렇게 많이 했다”라며 “저는 인생을 살면서 후회를 안 하는데 그때로 돌아간다면 그걸 안 하고 싶다는 생각한다”고 전했다.&lt;br&gt;수익률 -90% 이상 펀드와 쇼핑 중에 어떤 걸 안 하고 싶냐는 질문에 장동민은 “쇼핑을 안 하는 게 났다. 그만 해야겠다고 생각한 게 팬티를 1500만 원어치를 샀다. 진짜다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 “솔직히 150만 원이라고 생각했다. 근데 잔뜩 사고 나서 보니까 1500만 원이더라”고 밝혀 모두를 놀라게 했다.&lt;!-- 그림 1326250 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동민 “명품관 VVIP, 월 억대 쇼핑…팬티만 1500만원어치 샀다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500023</guid>
      <pubDate>2022-08-01T09:23:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801092101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326249 --&gt;개그맨 장동민이 명품관 VVIP 시절 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;31일 방송된 KBS 2TV ‘자본주의학교’에는 장동민과 서수경이 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 데프콘은 장동민에게 명품관 VVIP였다고 언급하며 “G 벨트를 개그맨들 중에서 최초로 이거 엄청 유행 시키셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 장동민은 “보통 발렛 해주고 그러는데 저는 그렇게 안 한다. 직원이 한 5명 정도 나왔다. 저는 매장을 다니면서 쇼핑을 해본 적이 없고 편하게 앉아서 했다”라고 전해 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;“한 달에 명품을 얼마나 사셨냐”는 질문에 장동민은 “당시에 미쳐가지고”라고 답해 웃음을 자아냈다. 서수경은 “가장 상위 레벨이다. 한 달에 억대는 사야 한다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;데프콘은 “장동민이 흘리는 명품들을 주워먹는 친구들이 많았다”고 언급했다. 장동민은 “그때는 매니저들이 방송국에 오는 것보다 백화점에 가는 걸 스케줄로 생각했다”며 “여름인데도 겨울 매장 가서 점퍼를 만지더라”고 이야기해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이어 “촬영 중간 30분 짬 날 때 내가 얘기도 안 했는데 ‘백화점 쇼핑 가실 거죠? 차 빼놨습니다’ 이렇게 많이 했다”라며 “저는 인생을 살면서 후회를 안 하는데 그때로 돌아간다면 그걸 안 하고 싶다는 생각한다”고 전했다.&lt;br&gt;수익률 -90% 이상 펀드와 쇼핑 중에 어떤 걸 안 하고 싶냐는 질문에 장동민은 “쇼핑을 안 하는 게 났다. 그만 해야겠다고 생각한 게 팬티를 1500만 원어치를 샀다. 진짜다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 “솔직히 150만 원이라고 생각했다. 근데 잔뜩 사고 나서 보니까 1500만 원이더라”고 밝혀 모두를 놀라게 했다.&lt;!-- 그림 1326250 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이마트 ‘상어 사체’ 포토존 마케팅에… “피라도 닦지” 동물 학대 논란 [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500034</guid>
      <pubDate>2022-08-01T10:14:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801100858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326262 --&gt;이마트 용산점이 진행한 ‘상어 사체 포토존’이 온라인상에서 논란이 되고 있다.&lt;br&gt;1일 트위터와 여러 온라인 커뮤니티 등에 따르면 이마트 용산점은 지난달 30일 수산물 코너에 상어 사체를 전시하고 포토존 이벤트를 열었다.&lt;br&gt;해당 지점을 방문한 고객들이 네이버 카페 등에 올린 사진은 온라인 커뮤니티를 통해 퍼지며 일부 네티즌들 사이에서 ‘동물 학대’ 논란으로 번지는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진에는 상어 사체가 얼음 위에 피를 흘린 채 진열돼 있다. 논란을 키운 것은 해당 상어가 식용 판매를 위해 전시된 것이 아니라 포토존 이벤트 대상으로 홍보되면서다.&lt;br&gt;상어 옆에 놓인 안내판에는 ▲촬영자는 원하는 포토존에 선다 ▲비치된 인형 모자를 착용한다 ▲카메라를 줌으로 땡겨 뒷 배경과 함께 촬영을 한다 ▲촬영한 사진을 인스타에 올린다 등 순서로 ‘사진 잘 찍는 법’이 적혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1326263 --&gt;관련 글에 1000개 가까운 댓글이 달린 온라인 커뮤니티 ‘더쿠’에는 “아무리 인간이 포식자라지만 생명에 대한 존엄성이 1도 없네”, “수산물이긴 한데 사진 이벤트 하니까 뭔가 기괴해”, “판매용으로 저렇게 있으면 신기하네 하고 말 건데 포토존이라니까 이상함”, “천만번 양보해서 전시야 할 수 있다 쳐도 그걸 어린이들이 좋아하는 핑크퐁 캐릭터랑 사진 찍으라고 두는 게 맞나” 등 비판 댓글이 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 “그런데 참치 가게에서 해체쇼 하는 건 괜찮나? 기획자는 그 정도를 생각했을 것 같다” 등 옹호 의견도 극소수 있었다.&lt;br&gt;다음의 대형 카페 ‘여성시대’에서도 수백개의 댓글이 달리는 가운데 “핑크퐁 ‘상어 가족’은 어린이 타깃인데 저게 교육상 좋겠냐. 성인도 기분 나쁜데”, “나도 주말에 장 보러 갔다가 보고 역겨워서 바로 고객센터에 항의 글 남기고 담당자랑 통화 10분 넘게 했는데 결국 안 내림”, “비인도적인 건 말할 것도 없고 저걸 애들 좋아할 거라고 사진 찍을 용도로 저래 놨다는 게…” 등 격앙된 반응이 줄을 이었다.&lt;br&gt;이마트에서 상어를 전시한 건 처음이 아니라는 주장도 나왔다. 한 여성시대 회원은 “네이버에 검색했더니 2019년, 2016년도 것도 나온다”고 전했다.&lt;br&gt;남초 커뮤니티에서도 이 같은 전시가 부적절했다는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온라인 커뮤니티 ‘개드립넷’에는 “굳이 왜 했을까”, “애들은 진짜 충격 먹겠다”, “피는 닦고 전시하지. 애들 보면 울겠다” 등 반응이 많았다.&lt;br&gt;‘에펨코리아’(펨코)에도 “박물관 박제 상어도 아니고 마트 수산 코너에 포토존에서 찍고 인스타 올리라는 게 기괴하다”, “동물 학대는 오버라고 생각하는데 그걸 떠나서 사람들이 마트에서 그런 사진을 찍고 싶어하나”, “19~20세기 감성인가” 등 반응이 나왔다.&lt;br&gt;반면 “큰 생선인데 직접 보기 힘든 종이라고 생각하면 별 거 아닌 듯”, “이제는 상어권까지 존중해줘야 하는 시대가 온 건가” 등 댓글도 있었다.&lt;br&gt;한편 이마트 용산점은 비판 여론을 인식하고 상어 사체와 포토존 이벤트를 하루 만에 철수한 것으로 전해졌다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘학폭 의혹’ 김가람, 탈퇴 후 학폭 당하는 근황?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500037</guid>
      <pubDate>2022-08-01T10:21:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801102043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326266 --&gt;학교 폭력(학폭) 가해 의혹으로 걸그룹 ‘르세라핌’에서 퇴출된 전 멤버 김가람(17)의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;1일 여러 온라인 커뮤니티에는 김가람 근황이라는 제목으로 한 장의 사진이 퍼져나갔다. 사진을 보면 김가람이라는 이름이 적힌 책상에 욕설이 가득히 적혀있다.&lt;br&gt;고등학생인 김가람과 같은 학교에 다니는 학생이 찍은 것으로 추정된다. 다만 해당 사진의 진위 여부는 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진에 담긴 정황이 사실이라면, 김가람은 현재 언어폭력 등 학폭을 당하고 있는 것으로 보인다.&lt;br&gt;이에 대다수의 네티즌들은 옳지 못한 행태라고 비판했다. 학폭 가해자라 할지라도 비슷한 방식으로 보복당하는 건 정의롭지 않으며, 어떤 이유에서든 폭력은 정당화될 수 없다는 것.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 하이브와 르세라핌 소속사 쏘스뮤직은 지난달 20일 김가람과의 전속계약 해지를 발표했다. 그간 김가람 관련 의혹을 전면 부인해 온 소속사가 학폭 가해 주장을 사실상 인정한 셈이라는 해석이 나왔다.&lt;br&gt;김가람이 학폭 가해자라는 주장은 르세라핌이 지난 5월 2일 데뷔하기 전부터 나왔다. 하이브 측은 해당 주장은 사실이 아니라며 법적 대응을 예고하기도 했다. 그러나 이후에도 관련 의혹이 계속 확산하자 김가람은 데뷔 18일 만에 활동을 중단했고, 그로부터 2개월 만에 팀에서 탈퇴하게 됐다.&lt;br&gt;향후 르세라핌은 5인 체제로 활동할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘학폭 의혹’ 김가람, 탈퇴 후 학폭 당하는 근황?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500037</guid>
      <pubDate>2022-08-01T10:21:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801102043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326266 --&gt;학교 폭력(학폭) 가해 의혹으로 걸그룹 ‘르세라핌’에서 퇴출된 전 멤버 김가람(17)의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;1일 여러 온라인 커뮤니티에는 김가람 근황이라는 제목으로 한 장의 사진이 퍼져나갔다. 사진을 보면 김가람이라는 이름이 적힌 책상에 욕설이 가득히 적혀있다.&lt;br&gt;고등학생인 김가람과 같은 학교에 다니는 학생이 찍은 것으로 추정된다. 다만 해당 사진의 진위 여부는 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진에 담긴 정황이 사실이라면, 김가람은 현재 언어폭력 등 학폭을 당하고 있는 것으로 보인다.&lt;br&gt;이에 대다수의 네티즌들은 옳지 못한 행태라고 비판했다. 학폭 가해자라 할지라도 비슷한 방식으로 보복당하는 건 정의롭지 않으며, 어떤 이유에서든 폭력은 정당화될 수 없다는 것.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 하이브와 르세라핌 소속사 쏘스뮤직은 지난달 20일 김가람과의 전속계약 해지를 발표했다. 그간 김가람 관련 의혹을 전면 부인해 온 소속사가 학폭 가해 주장을 사실상 인정한 셈이라는 해석이 나왔다.&lt;br&gt;김가람이 학폭 가해자라는 주장은 르세라핌이 지난 5월 2일 데뷔하기 전부터 나왔다. 하이브 측은 해당 주장은 사실이 아니라며 법적 대응을 예고하기도 했다. 그러나 이후에도 관련 의혹이 계속 확산하자 김가람은 데뷔 18일 만에 활동을 중단했고, 그로부터 2개월 만에 팀에서 탈퇴하게 됐다.&lt;br&gt;향후 르세라핌은 5인 체제로 활동할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허경환 “김종국 제압할 수 있어…‘미우새’에 평화 찾아올 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500040</guid>
      <pubDate>2022-08-01T10:42:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801104214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326272 --&gt;코미디언 허경환이 SBS 예능 프로그램 ‘미운 우리 새끼’ 고정 출연 욕심을 드러냈다.&lt;br&gt;허경환은 지난 달 31일 방송된 ‘미운 우리 새끼’(이하 ‘미우새’)에 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 ‘미우새 여름 단합대회’가 열렸다. 멤버들은 ‘상민파’와 ‘준호파’로 팀을 나눠 족구 경기를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘상민파’의 허경환은 ‘준호파’의 임원희가 실수로 1점을 허용하자 “저렇게 자신 있게 못 하는 사람 처음 봤다”라고 감탄해 큰 웃음을 선사했다. 이어 헐리우드 액션을 이용한 몸 개그들까지 선보이며 보는 재미를 더했다.&lt;br&gt;허경환은 ‘준호파’가 계속해서 흔들리는 모습을 보이자 “어느 구멍에 넣을까”라며 서브 공격을 시도, 곧 바로 득점에 성공하면서 ‘준호파’에게 굴욕을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;족구 대회가 끝난 후 점심시간이 시작된 가운데 허경환은 “식구가 돼서 함께 먹으니까 참 좋다”라며 ‘미우새’ 고정 출연을 향한 욕망을 드러냈다. 또 “다들 몰래 ‘미우새’ 스케줄 잡을까봐 걱정이다”라고 밝혀 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;주짓수 경력자 허경환은 “김종국 제압할 수 있다”라면서 “제가 ‘미우새’에 들어오면 평화가 찾아올 거다”라고 ‘미우새’ 고정 출연 욕심을 드러냈다.&lt;br&gt;한편 ‘미운 우리 새끼’는 매주 일요일 오후 9시5분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허경환 “김종국 제압할 수 있어…‘미우새’에 평화 찾아올 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500040</guid>
      <pubDate>2022-08-01T10:42:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801104214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326272 --&gt;코미디언 허경환이 SBS 예능 프로그램 ‘미운 우리 새끼’ 고정 출연 욕심을 드러냈다.&lt;br&gt;허경환은 지난 달 31일 방송된 ‘미운 우리 새끼’(이하 ‘미우새’)에 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 ‘미우새 여름 단합대회’가 열렸다. 멤버들은 ‘상민파’와 ‘준호파’로 팀을 나눠 족구 경기를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘상민파’의 허경환은 ‘준호파’의 임원희가 실수로 1점을 허용하자 “저렇게 자신 있게 못 하는 사람 처음 봤다”라고 감탄해 큰 웃음을 선사했다. 이어 헐리우드 액션을 이용한 몸 개그들까지 선보이며 보는 재미를 더했다.&lt;br&gt;허경환은 ‘준호파’가 계속해서 흔들리는 모습을 보이자 “어느 구멍에 넣을까”라며 서브 공격을 시도, 곧 바로 득점에 성공하면서 ‘준호파’에게 굴욕을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;족구 대회가 끝난 후 점심시간이 시작된 가운데 허경환은 “식구가 돼서 함께 먹으니까 참 좋다”라며 ‘미우새’ 고정 출연을 향한 욕망을 드러냈다. 또 “다들 몰래 ‘미우새’ 스케줄 잡을까봐 걱정이다”라고 밝혀 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;주짓수 경력자 허경환은 “김종국 제압할 수 있다”라면서 “제가 ‘미우새’에 들어오면 평화가 찾아올 거다”라고 ‘미우새’ 고정 출연 욕심을 드러냈다.&lt;br&gt;한편 ‘미운 우리 새끼’는 매주 일요일 오후 9시5분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탁재훈 “원조 금수저? 재산 한푼 못받아” 너스레</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500044</guid>
      <pubDate>2022-08-01T10:55:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801105459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326277 --&gt;가수 김종국이 ‘금수저’ 탁재훈에게 재산을 환원하라고 하자, 탁재훈이 발끈했다.&lt;br&gt;지난 31일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 출연 멤버들은 족구를 즐기며 단합대회를 가졌다.&lt;br&gt;이들은 운동을 마친 뒤 중화요리와 수박 등 과일을 먹으며 식사 시간을 가진 이들은 서로의 안부와 방송에 대한 생각에 대해 진지하게(?) 질문을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 탁재훈은 허경환에게 “‘미우새’를 하면서 앞으로 가장 걱정되는 게 뭐냐”라고 물었고, 허경환은 “저 몰래 스케줄 잡을까 봐. 누구 하나 심어놔야 할 것 같다”라고 솔직하게 말했다.&lt;br&gt;탁재훈은 “앞으로 그런 일들을 비일비재하다. 사실 저도 좀 섭섭했다. 박군네 가서 집들이할 때, 한영씨 친구들도 오고 그러시지 않았냐. 그런데 이상민이 나만 쏙 빼고 임원희와 이준혁만 데리고 갔다”라며 섭섭한 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 이상민은 “‘사람은 미워하는 사람을 닮는다’는 말이 있다”며 “닮기 싫은 사람을 칭찬해보는 시간을 한번 가져보자”며 갑작스러운 제안을 했다.&lt;br&gt;제안을 시작한 이상민은 먼저 “재훈이 형을 칭찬하고 싶다”며 “저 형만큼 타고난 입담을 가진 사람이 어디 있나. 입담이 너무 좋으니까 가진 게 아무것도 없는 사람이 뭔가 있어 보인다. 저 형은 배포가 보통 사람의 10배는 되는 것 같다. 일이 하나도 없는 사람이 스케줄 전화가 오면 튕긴다”고 말했다.&lt;br&gt;이에 김종국은 “재훈이 형 아버지가 또 (재력이) 좋으시다. 저 형은 믿는 구석이 있다”라고 말했다.&lt;br&gt;또 김희철은 “포털사이트에 탁재훈을 치면 ‘탁재훈 아버지’가 먼저 뜬다”고 했고, 이에 더해 김종국은 “이 형이 원조 금수저다. 아버지께 재산을 사회에 환원하시라고 말씀드려라”라고 분위기를 몰아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 탁재훈은 “타고난 부분은 어쩔 수가 없다”면서도 “내가 재산을 아무것도 못 받았다. 그래서 나중에도 재산을 못 받을까 봐 두렵다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “내 자식인데 아직까지 안 주는 거면 분명 또 다른 자식이 있는 얘기다. SBS 사장님이 저를 좋아하는 거 아시냐. 차라리 그분을 아버지라고 부르고 싶다”라고 너스레를 떨어 폭소를 자아냈다. &lt;br&gt;탁재훈의 아버지는 경기 용인에서 레미콘 사업을 하는 배조웅 회장이다. 탁재훈의 본명은 배성우다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탁재훈 “원조 금수저? 재산 한푼 못받아” 너스레</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500044</guid>
      <pubDate>2022-08-01T10:55:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801105459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326277 --&gt;가수 김종국이 ‘금수저’ 탁재훈에게 재산을 환원하라고 하자, 탁재훈이 발끈했다.&lt;br&gt;지난 31일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 출연 멤버들은 족구를 즐기며 단합대회를 가졌다.&lt;br&gt;이들은 운동을 마친 뒤 중화요리와 수박 등 과일을 먹으며 식사 시간을 가진 이들은 서로의 안부와 방송에 대한 생각에 대해 진지하게(?) 질문을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 탁재훈은 허경환에게 “‘미우새’를 하면서 앞으로 가장 걱정되는 게 뭐냐”라고 물었고, 허경환은 “저 몰래 스케줄 잡을까 봐. 누구 하나 심어놔야 할 것 같다”라고 솔직하게 말했다.&lt;br&gt;탁재훈은 “앞으로 그런 일들을 비일비재하다. 사실 저도 좀 섭섭했다. 박군네 가서 집들이할 때, 한영씨 친구들도 오고 그러시지 않았냐. 그런데 이상민이 나만 쏙 빼고 임원희와 이준혁만 데리고 갔다”라며 섭섭한 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 이상민은 “‘사람은 미워하는 사람을 닮는다’는 말이 있다”며 “닮기 싫은 사람을 칭찬해보는 시간을 한번 가져보자”며 갑작스러운 제안을 했다.&lt;br&gt;제안을 시작한 이상민은 먼저 “재훈이 형을 칭찬하고 싶다”며 “저 형만큼 타고난 입담을 가진 사람이 어디 있나. 입담이 너무 좋으니까 가진 게 아무것도 없는 사람이 뭔가 있어 보인다. 저 형은 배포가 보통 사람의 10배는 되는 것 같다. 일이 하나도 없는 사람이 스케줄 전화가 오면 튕긴다”고 말했다.&lt;br&gt;이에 김종국은 “재훈이 형 아버지가 또 (재력이) 좋으시다. 저 형은 믿는 구석이 있다”라고 말했다.&lt;br&gt;또 김희철은 “포털사이트에 탁재훈을 치면 ‘탁재훈 아버지’가 먼저 뜬다”고 했고, 이에 더해 김종국은 “이 형이 원조 금수저다. 아버지께 재산을 사회에 환원하시라고 말씀드려라”라고 분위기를 몰아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 탁재훈은 “타고난 부분은 어쩔 수가 없다”면서도 “내가 재산을 아무것도 못 받았다. 그래서 나중에도 재산을 못 받을까 봐 두렵다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “내 자식인데 아직까지 안 주는 거면 분명 또 다른 자식이 있는 얘기다. SBS 사장님이 저를 좋아하는 거 아시냐. 차라리 그분을 아버지라고 부르고 싶다”라고 너스레를 떨어 폭소를 자아냈다. &lt;br&gt;탁재훈의 아버지는 경기 용인에서 레미콘 사업을 하는 배조웅 회장이다. 탁재훈의 본명은 배성우다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘런닝맨’ 장애인 구역 불법주차…“변명 여지 없다” 사과 [공식입장]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500046</guid>
      <pubDate>2022-08-01T10:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801105635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326279 --&gt;SBS 예능프로그램 ‘런닝맨’이 촬영 중 장애인 주차구역에 불법 주차를 해 논란이 일었다. 제작진 측은 “변명의 여지 없는 제작진의 불찰”이라고 사과했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 장애인 구역에 주차된 차량들…방송서 포착&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난달 31일 방송된 ‘런닝맨’에서는 ‘꼬리에 꼬리를 무는 런닝맨 레이스’편이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 방송에서 멤버들은 서울 마포구에 있는 산악문화체험센터에서 미션을 받은 후 건물 밖으로 나와 이동을 준비했다.&lt;!-- 그림 1326281 --&gt;&lt;!-- 그림 1326280 --&gt;이때 일부 스태프가 장애인 전용 주차구역에 주차한 장면이 여과없이 송출됐다. 유재석이 차량에 앉아 이야기하는 장면에서도 창문 밖으로 장애인 전용 주차 구역임을 뜻하는 파란색 표시가 눈에 띄었다.&lt;br&gt;런닝맨 측은 촬영 당일에 건물 전체를 대관했고, 센터는 임시 휴관한 것으로 알려졌다. 다만 당국에 따르면 장애인 전용 주차구역은 건물 대관 여부와 상관없이 항상 비워둬야 하며, 일반 차량은 이용할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 제작진 “책임 통감…재발 방지하겠다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;런닝맨 측은 해당 논란을 인지한 후 즉각 사과했다.&lt;br&gt;제작진은 1일 공식 인스타그램을 통해 “제작진은 7월 31일 방송분에서 장애인 주차구역에 주차된 제작진 차량을 확인했다”며 “이날 녹화는 안전한 촬영 환경 조성을 위해 제작진이 상암 산악문화체험센터 건물 전체를 대관하고 촬영을 진행했으며, 이 과정에서 제작진 차량이 장애인 주차구역에 주차한 사실을 파악했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “이는 변명의 여지가 없는 제작진의 불찰이며, ‘런닝맨’ 을 아끼고 사랑해주시는 시청자 여러분께 진심으로 사과드린다”며 “’런닝맨’은 이번 일의 책임을 통감하며 재발 방지를 위해 방송 제작에 있어 더욱 신중함을 기하도록 노력하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 장애인 주차구역은 장애인 사용자 자동차 등록 표지가 발급된 경우에만 이용할 수 있다. 표지를 부착했더라도 보행에 장애가 있는 사람이 타지 않은 경우에는 장애인 전용 주차구역에 주차해서는 안 된다. 이를 위반할 경우 10만원의 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;위반 사실을 알렸음에도 불법 주차가 지속될 경우 2시간마다 1회의 과태료가 추가된다. 위반 고지 후 하루 동안 장애인 주차구역에서 차를 빼지 않았다면 최대 120만원의 과태료를 추가로 내야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘37세’ 장도연 “난자 냉동, 올해 제일 잘한 일… 마음이 여유로워져”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500048</guid>
      <pubDate>2022-08-01T11:05:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801110513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326289 --&gt;코미디언 장도연(37)이 난자 냉동을 올해 가장 잘한 일로 꼽았다.&lt;br&gt;지난 29일 박미선의 유튜브 채널 ‘미선임파서블’에는 ‘코미디언의 꼬리를 무는 이야기 | EP.01 장도연 (연애, 커리어, 결혼, 난자냉동 비하인드, 도플갱어썰)’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상에서 박미선은 “(얼마 전) 난자를 냉동했다고”라고 언급했고, 이에 장도연은 “그런데 선배님 혹시 기억하시나요. 선배님께서 냉동하라고 하셨잖아요. 선배님께서 꽝꽝 얼리라고 하셨잖아요”라고 응수해 주변을 웃음바다로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장도연은 “진짜로 선배님은 조언하고 명령하고 충고하고 하시는 분이 아닌데 그때는 되게 ‘돈은 이럴 때 쓰라고 버는 거야’라고 하셨다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1326290 --&gt;장도연은 몇 달 전 난자를 냉동해놨다며 “제가 상반기를 정리하면서 며칠 전에 일기를 쓰는데 (올해) 제일 잘한 일 1번이 난자 냉동”이라고 밝혔다. 장도연은 이어 “진짜 마음이 좀 여유로워진 것 같다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;모아놓은 재산이 200억원쯤 된다는 소문에 대해서는 “감사하다. 절 그렇게 본다는 거 아니냐”며 주변을 또 한 번 웃겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장도연은 “그 정도는 아니다. (차량) 리스 끝난 지 얼마 안 됐는데 리스값 내기도 힘들었다”며 뜬소문을 부인했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최지만 2타점, 김하성 호수비… 코리안 빅리거들 소금 같은 활약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500057</guid>
      <pubDate>2022-08-01T11:29:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801112829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326295 --&gt;미국프로야구 메이저리그(MLB) 탬파베이 레이스 최지만(31)이 타점 2개를 추가하며 지난 시즌 타점 기록을 넘어섰다. 샌디에이고 파드리스 김하성(27)은 시속 161㎞에 이르는 강속구를 때려 안타로 만들었다.&lt;br&gt;최지만은 1일(한국시간) 미국 플로리다주 세인트피터즈버그 트로피카나필드에서 열린 클리블랜드 가디언즈전에 1번 지명타자로 선발 출전해 4타수 무안타를 기록했다. 시즌 타율은 0.257(252타수 65안타)로 내려갔지만, 시즌 46타점째로 지난 시즌 기록인 45타점을 넘어섰다. 최지만의 한 시즌 최다 타점은 2019년 63타점이다.&lt;br&gt;이날 최지만은 안타를 기록하지는 못 했지만, 팀 배팅으로 2타점을 뽑았다. 최지만은 2회 1사 2, 3루에서 1루수 땅볼로 3루 주자를 홈에 불렀고, 4회 1사 만루에서는 중견수 희생플라이로 두 번째 타점을 수확했다. 하지만 팀은 3-5로 패배했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아메리칸리그 평균자책점 1위를 달리며 올해 사이영상 후보로 손꼽히던 탬파베이 선발 셰인 매클라나한은 4와 3분의1이닝 7피안타 5실점으로 무너져 평균자책점이 1.76에서 2.07까지 올라갔다.&lt;!-- 그림 1326296 --&gt;샌디에이고 파드리스 김하성은 4경기 연속 안타로 좋은 타격감을 이어갔다. 미국 캘리포니아주 샌디에이고 펫코파크에서 열린 미네소타 트윈스와 홈 경기에 8번 타자 유격수로 선발 출전해 3타수 1안타로 시즌 타율을 0.245(310타수 76안타)로 끌어 올렸다. 3회 첫 타석 삼진 아웃, 5회 두 번째 타석은 내야 땅볼로 물러난 김하성은 7회 세 번째 타석에서 안타를 때렸다.&lt;br&gt;1사 주자 없는 가운데 타석에 선 김하성은 트레버 메길과 풀 카운트 대결 끝에 시속 99.8마일(약 161㎞) 포심패스트볼을 공략해 깔끔한 중전 안타를 뽑아냈다. 김하성은 2사 후 나온 상대 좌익수 실책으로 3루까지 갔지만, 후속타 불발로 득점은 올리지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 김하성은 유격수 자리에서도 빛나는 호수비를 펼쳤다. 3회 미네소타 브라이언 벅스턴의 총알 같은 타구를 다이빙 캐치로 건져내며 아웃카운트를 올렸다. 샌디에이고 선발 숀 머나이아는 곧바로 김하성에게 감사 인사를 했다.&lt;br&gt;샌디에이고는 김하성의 활약 속에 미네소타에 3-2로 역전승하고 내셔널리그 서부지구 2위를 지켰다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도네시아 한류 열기를 다시 깨운다…‘2022 케이팝 커버댄스 페스티벌’ 인니 지역결선 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500058</guid>
      <pubDate>2022-08-01T11:33:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801113116_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326298 --&gt;전 세계 케이팝(K-POP) 팬들의 대축제 ‘2022 케이팝 커버댄스 페스티벌’의 인도네시아 지역 결선이 지난 30일(현지시간) 인도네시아 수도 자카르타에서 화려하게 펼쳐졌다.&lt;br&gt;2019년 이후 3년 만에 오프라인 결선이 열린 이번 인도네시아 대회는 케이팝과 한류 콘텐츠에 대한 현지인들의 갈증을 드러내듯 큰 관심을 모았다. 자카르타 중심부에 위치한 ‘롯데 쇼핑 에브뉴’에서 열린 이번 대회는 관객 입장 3시간 전부터 공연 관람객들이 줄을 서는 진풍경이 연출되기도 했다.&lt;br&gt;특히 총 300여개가 넘는 팀들이 접수해 예년의 기록을 훌쩍 넘었고, 치열한 사전 심사를 통해 단 12개 팀만이 초청을 받아 인도네시아 결선 사상 최고의 경쟁률을 기록하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김용운 주인도네시아 한국문화원장은 대회 시작 전 축사에서 “코로나 팬더믹 이후 2년간 온라인 개최로 아쉬움이 있는데 올해 다시 개최하게 돼 기쁘다”며 “인도네시아 케이팝 팬들의 열정을 다시 한번 느끼게 됐다”고 전했다. 또 “서울신문사와 공동 주최하는 이번 행사를 통해 앞으로도 더욱 다양한 케이팝 체험을 할 수 있기를 바란다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1326299 --&gt;총 2시간여에 걸친 열띤 경연 끝에 JYP 신인 걸그룹 엔믹스(NMIXX)의 ‘O.O’를 커버한 여성 7인조 그룹 마브로즈(MAVROZ)가 대망의 한국 결선행 티켓의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;팀의 리더를 맡고 있는 마브로즈 리더 아딘다 핀타 아멜리아(18)는 “인도네시아를 대표해 나간다는 것이 설레고, 한편으로는 무섭기도 하다”며 “(출국 전까지) 오늘 공연을 복기하면서 최고의 기량을 낼 수 있도록 준비하겠다”는 결의를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해로 12회째를 맞은 케이팝 커버댄스 페스티벌은 세계 최초, 세계 최대의 케이팝 온·오프라인 한류융합콘텐츠다. 한류 문화의 확산에 기여하고 한류 팬들과의 소통과 공감을 목적으로 한 케이팝 팬 캠페인으로 평가받는다.&lt;br&gt;이번 행사는 주인도네시아 한국문화원과 서울신문이 공동 주최하고, 서울특별시, 서울관광재단, 한국연예제작자협회, 한국음악실연자연합회, 올케이팝, 펜타클, 뉴에라가 후원했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오나미, 이렇게 예뻤나…무보정 웨딩화보 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500059</guid>
      <pubDate>2022-08-01T12:15:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801121514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326301 --&gt;코미디언 오나미가 결혼을 앞두고 물오른 미모를 자랑했다.&lt;br&gt;지난달 30일 한 웨딩드레스 브랜드의 공식 인스타그램에는 “오나미♥박민 두 분의 영원한 사랑을 축복합니다”라는 글과 함께 영상, 사진이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에는 오나미와 박민이 웨딩 화보를 찍는 모습이 담겨 있다. 순백의 웨딩드레스를 입은 오나미가 청순한 비주얼을 내뿜고 있다. 예비 신랑 박민은 작은 얼굴과 큰 키로 훈훈한 비주얼을 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 오나미는 2세 연하의 박민과 오는 9월 4일 결혼식을 올린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“양세찬 인기 취해 꼴값”…유재석 신랄한 독설 이유는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500060</guid>
      <pubDate>2022-08-01T12:17:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801121735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326302 --&gt;방송인 유재석이 코미디언 양세찬의 가수 시절에 신랄하게 평가했다.&lt;br&gt;지난달 31일 방송된 SBS ‘런닝맨’ 오프닝에서는 양세찬이 과거 가수로 활동했던 시절이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 제작진은 “최근 명곡으로 재평가 받는 곡이 있다”며 14년 전 양세찬이 이용진, 이진호와 함께 ‘웅이네’라는 그룹으로 함께 활동하던 당시의 노래를 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 발매된 곡의 제목은 ‘난 너 하나면 돼’였다. 양세찬은 랩으로 노래를 시작하며 무대를 꾸몄다.&lt;br&gt;자료 영상을 보던 양세찬은 “이거 못 보겠다. 저 머리 어떡할 거야. 얼굴이 너무 화끈거린다”며 부끄러워했다..&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에[ 유재석은 “얘네 셋이 한창 인기에 취해서 꼴값 떨고 다닐 때다”라며 “개그계의 아이돌로 꼴값 떨고 다닐 때”라고 당시를 떠올려 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;양세찬 또한 유재석의 말에 “맞다. 인기에 취해 건방 한창 떨며 설치고 다녔던 시절이다. 그래도 저 때 저 헤어스타일이 강남에서 유명한 원장 선생님께서 해주신 머리”라고 밝혀 다시 한번 폭소를 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “의원 욕할 수 있는 온라인 플랫폼 구상” 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500069</guid>
      <pubDate>2022-08-01T13:27:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801133300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326316 --&gt;더불어민주당 유력 당권 주자인 이재명 후보가 ‘문자폭탄’ 부작용 개선을 위해 국회의원들을 공개적으로 비난할 수 있는 ‘온라인 플랫폼’을 만들자는 제안이 논란을 낳고 있다. 문자폭탄 표적이 됐던 조응천 의원은 “이게 새로운 민주당을 만드는 길이냐”고 비판했다.&lt;br&gt;조 의원은 지난달 31일 페이스북에서 “기사에 따르면 이 후보는 ‘당에 온라인 플랫폼을 만들어 욕하고 싶은 의원을 비난할 수 있게 해 오늘의 가장 많은 비난을 받은 의원, 가장 많은 항의 문자를 받은 의원 등을 해보고자 한다’고 말했다”면서 “강성당원들 생각과 다른 발언을 할 가능성이 가장 높은 후보군에 속하는 저로서는 영업사원 실적 막대그래프를 쳐다보는 것 같아 쫄리지 않을 수 없을 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;그동안 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈) 등에서 당 의견과 다른 목소리를 내 민주당 강성당원으로부터 문자폭탄에 시달려 왔던 조 의원은 이 후보의 발상이 ‘당 차원에서 문자폭탄 좌표를 찍어 당내 다른 목소리를 잠재우려 하는 것 아니냐’는 의구심이 든다는 것이다.&lt;br&gt;앞서 이 후보는 지난달 30일 경북 안동에서 열린 경북 북부·중부지역 당원·지지자 만남에서 “당원들이 당에 의사를 표현할 통로가 없다. 그래서 의원들 번호를 알아내 문자를 보내는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;그러면서 해결책으로 “당에 온라인 플랫폼을 만들어 욕하고 싶은 의원을 비난할 수 있게 해 ‘오늘의 가장 많은 비난을 받은 의원’, ‘가장 많은 항의 문자를 받은 의원’ 등을 해보고자 한다”고 제안했다. 이어 “자유로운 의사 표현 공간을 만들어 당 지도부의 공식 답변도 하게끔 하고, 당원 의사를 물어볼 수 있게 전당원대회 정기 개최 등을 해볼 생각”이라고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 조 의원은 “이 후보는 지난 7월 17일 당 대표 출마 선언을 하면서, 국민이 ‘그만 됐다’고 할 때까지 ‘민주당’만 빼고 모든 것을 바꾸겠다고 강조한 게 아직도 귀에 생생하다”며 “진정 이게 ‘새로운’ 민주당, ‘이기는’ 민주당을 만드는 길이라 생각하느냐”고 반문했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재성 맹활약, 마인츠 3-0 완승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500075</guid>
      <pubDate>2022-08-01T13:36:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801133615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326320 --&gt;독일 분데스리가에서 뛰는 이재성(30·마인츠)과 정우영(23·프라이부르크)이 독일축구협회(DFB) 포칼컵 1라운드에 출전하며 새 시즌의 시작을 알렸다.&lt;br&gt;이재성은 1일(한국시간) 독일 아우에에서 열린 3부리그 팀 에르츠비르게 아우에와의 방문 경기에 선발 출전해 후반 20분까지 뛰며 팀의 3-0 승리를 이끌었다.&lt;br&gt;지난 시즌을 무릎 부상으로 일찍 마감한 이재성은 이날 중원을 휘어 잡는 플레이로 재활 뒤 회복에 대한 우려를 불식시켰다. 축구 전문 사이트 풋몹에 따르면 이재성은 양팀 선수들 가운데 가장 많은 42개의 패스를 시도했고, 동료들에게 4차례 기회를 만들어 주는 등 뛰어난 경기력을 선보였다. 이재성은 오는 6일 보훔과의 분데스리가 개막전에 출전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정우영은 독일 카이저슬라우테른의 프리츠-발터 스타디온에서 열린 2부리그 팀 카이저슬라우테른과의 방문 경기에 선발 출전해 전반 45분을 소화했다.&lt;br&gt;지난 시즌 프라이부르크의 주전으로 도약한 정우영은 올 시즌 첫 공식 경기에서도 선발 출전 기회를 잡았다. 하지만 전반전 45분만 소화한 뒤 롤란드 살라이와 교체됐다. 전반 선제골을 허용한 프라이부르크는 후반 37분에 나온 살라이의 골로 승부를 연장전으로 끌고 갔고, 연장 후반 6분에 터진 일본의 도안 리츠의 결승골로 승리했다. 프라이부르크는 오는 6일 아우크스부르크와 분데스리가 개막전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일년 한 번 열린다는 용암길 실제 걸어보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500078</guid>
      <pubDate>2022-08-01T13:49:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801134824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326325 --&gt;“거문오름 희귀식물을 설명하겠습니다. 구실잣밤나무, 편백나무, 동백나무 등 잎나무들이 많아요. 그 중 식나무는 대규모 군락을 이루고 있는 희귀식물이랍니다.”&lt;br&gt;조천읍 선흘리 일대 거문오름 용암길 트레킹에 나선 지난 29일 오전 10시 최서은(제주 한라초등학교 4학년)양이 거문오름 탐방 해설사가 되어 탐방객들을 안내하고 있었다.&lt;br&gt;이날 세계자연유산 거문오름은 제주특별자치도가 후원하는 국제트레킹대회가 지난 28일부터 8월 1일까지 5일간 열리고 있어 삼삼오오 몰려든 탐방객들로 시끌벅적 했다. 무더운 여름날인데도 태풍예보로 날씨가 선선해 등산하기엔 제격이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해발 456m(둘레 4551m)의 오름 정상쯤 다다랐을 때쯤 해설사 최 양과 함께 하는 일행과 호흡을 맞췄다. 이날 최 양 또래의 학생 해설사 14명이 시간대별로 해설을 하는 것으로 알려졌다. 꼬마 해설사는 외부 전문가와 세계자연유산 해설사들의 도움을 받고 12주간 현장·이론 등 맹연습을 한 끝에 현장에 전격 투입됐다. 제법 그럴싸하게 해설하는 모습에 어른들이 격려의 박수와 함께 응원이 끊이지 않았다. 달달 암기한 티마저 귀엽게 느껴지는 순간이었다. 세계자연유산본부는 매년 거문오름, 세계유산센터, 만장굴, 성산일출봉 등 4곳에서 어린이 해설사를 양성하고 있다. 벌써 100여명의 어린이 해설사를 배출했다.&lt;br&gt;일년에 한 번 열리는 용암길은 제주도의 오름 중 유일하게 유네스코 세계자연유산에 등재된 곳. 실제로 이 길을 걷다보면 오른 편에는 용암이 흘러내려 생긴 계곡을 끼고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;숲이 우거져 검게 보여 검은 오름이라 불릴만큼 울창한 숲을 자랑하는 이곳에는 숯가마터까지 남아 있었다. 그리고 인근엔 마치 도깨비 방망이처럼 오돌토돌 돌기가 있는 흰가시광대버섯과도 만났다. 멀리서 보면 골프공처럼 생긴 하얗게 생긴 이 버섯은 독성이 강해 먹을 수 없는 버섯이란다.&lt;br&gt;쉬엄쉬엄 걷다보면 숲 속 어디선가 시원한 바람이 불어온다. 숨골이 있었다. 이 곳을 지키고 있던 해설사는 “천연음이온이 나오는 곳”이라며 “한시간만 있어도 최고급 에센스를 바른 효과가 있을 만큼 피부가 좋아진다”고 말했다. 그는 19도를 가리키는 온도계를 먼저 보여준 뒤 숨골 쪽으로 팔을 뻗었다가 다시 보여주니 눈금이 거짓말처럼 15도를 가리키고 있었다. 에어컨을 켜놓은 듯 시원한 이유는 암석 등에서 바람이 나오는 ‘풍혈’ 현상 때문이란다. 그는 “대기 중의 공기가 이 암석들의 틈 사이를 지나면서 여름철에는 시원한 바람을, 겨울철에는 따뜻한 바람을 일으킨다”고 설명했다.&lt;br&gt;출입이 제한된 벵뒤굴과도 조우한다. 보존을 이유로 개방하지 않는 이 동굴은 제주도 용암동굴 중 4번째로 긴 4.5㎞ 동굴로 거미줄처럼 얽혀있는 복잡한 미로형태를 띠고 있다. 벵뒤굴 내에는 제주도에만 서식하는 곤봉털띠노래기, 성굴통거미 등을 비롯한 37종의 생물이 서식하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;코스를 걷다가 지칠 때쯤 벵뒤굴을 지나면 삼나숲길이 펼쳐졌다. 3시간여 몸과 마음이 정화되는 듯한 탐방은 이곳에서 그 절정과 마주하는 듯 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오영림 세계유산정책과장은 “태풍 ‘송다’로 토·일요일 탐방객의 발길이 줄어들었지만 4일동안 3251명이 다녀갔다”면서 “오는 10월 1일부터 16일까지 열리는 세계유산축전 때 한번 더 개방하니 다시한번 기대해주길 바란다”고 귀띔했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실종설’ 판빙빙, 한국서 정우성·이정재·강하늘과 포착 실화?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500081</guid>
      <pubDate>2022-08-01T13:57:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801135645_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326327 --&gt;중국 배우 판빙빙(40·范氷氷)이 한국에서의 근황을 공개하며 특급 인맥을 자랑했다.&lt;br&gt;판빙빙은 1일 자신의 인스타그램에 “친구들과 기념사진”이라는 글과 함께 여러 장의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 배우 정우성과 이정재 사이에서 환하게 미소 짓고 있는 판빙빙의 모습이 담겨있다. 또한 박찬욱 감독, 강하늘과도 다정한 인증샷을 남기며 친분을 과시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;판빙빙은 최근 강하늘 주연의 JTBC 드라마 ‘인사이더’에 특별출연하며 한국 드라마에 첫 출연해 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;한편 판빙빙은 지난 2018년 탈세 논란 후 자취를 감춰 실종설에 휩싸인 바 있다. 자숙을 하던 그는 영화 ‘355’를 통해 복귀했으며 차기작으로 영화 ‘킹스 도터’를 선택했다. 인어를 통해 영생과 권력을 유지하려는 왕의 욕망을 저지하는 소녀 마리-조세프의 용기와 활약을 그린 판타지 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자·아주대 ‘인공근육 구동기’ 논문, 네이처 게재...AR안경·햅틱 글러브 활용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500084</guid>
      <pubDate>2022-08-01T14:04:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801140018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자가 아주대와 공동 개발한 인공근육 구동기에 관한 연구 논문이 세계적 학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스’에 게재됐다. 웨어러블 기기와 로봇을 신성장 동력으로 지목해 투자를 강화하고 있는 삼성전자의 제품 개발도 앞당겨질 것으로 전망된다.&lt;!-- 그림 1326331 --&gt;1일 삼성전자에 따르면 이번 연구는 로보틱스 분야에 주로 활용했던 인공근육 구동기를 소형 웨어러블 분야까지 확장한 성과를 인정받았다. 구동기는 압력을 가해 물체를 움직이게 하거나, 인공근육의 압력을 측정할 수 있는 시스템이다.  논문에는 신봉수 삼성전자 연구원과 김동진·김백겸 아주대 연구원이 공동 1저자로 참여했다. 고제성 아주대 교수는 교신저자로 이름을 올렸다.&lt;br&gt;연구팀은 형상기억합금 기반의 다기능 인공근육 구동기를 개발하고, 이를 증강현실(AR) 안경과 촉각 전달 장갑(햅틱 글러브) 등 웨어러블 기기에 적용해 인공근육 구동기의 진일보된 기술과 실사용 가능성을 입증했다. AR이나 가상현실(VR) 웨어러블 기기에 적용되는 구동기와 센서는 착용 편의성을 위해 작고 가벼우면서도 복잡한 시각·촉각 기능을 구현해야 한다.&lt;br&gt;삼성전자는 해당 기술을 AR 안경에 적용한 결과 사용자가 느끼는 시각 피로도를 줄여주는 효과를 확인했고, 촉각 전달 장갑에서는 실제 손으로 누르는 것과 유사한 촉각을 제공할 수 있음을 확인했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자 관계자는 “이번 공동 연구는 차세대 실감 인터랙션을 위한 핵심 하드웨어 기술의 가능성을 보여줬다“며 ”앞으로도 산학협력 등을 통해 혁신기술 연구를 지속할 계획”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1326335 --&gt;앞서 한종희 삼성전자 DX부문장(부회장)은 지난 2월 스페인 바르셀로나에서 열린 ‘모바일월드콩그레스’(MWC) 현장에서 AR안경 등 메타버스 관련 기기와 관련해 “저희도 그 부분을 준비 중이다. 제품 완성도가 중요하기 때문에 잘 준비하고 있으니 기대해 달라”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자·아주대 ‘인공근육 구동기’ 논문, 네이처 게재...AR안경·햅틱 글러브 활용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500084</guid>
      <pubDate>2022-08-01T14:04:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801140018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자가 아주대와 공동 개발한 인공근육 구동기에 관한 연구 논문이 세계적 학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스’에 게재됐다. 웨어러블 기기와 로봇을 신성장 동력으로 지목해 투자를 강화하고 있는 삼성전자의 제품 개발도 앞당겨질 것으로 전망된다.&lt;!-- 그림 1326331 --&gt;1일 삼성전자에 따르면 이번 연구는 로보틱스 분야에 주로 활용했던 인공근육 구동기를 소형 웨어러블 분야까지 확장한 성과를 인정받았다. 구동기는 압력을 가해 물체를 움직이게 하거나, 인공근육의 압력을 측정할 수 있는 시스템이다.  논문에는 신봉수 삼성전자 연구원과 김동진·김백겸 아주대 연구원이 공동 1저자로 참여했다. 고제성 아주대 교수는 교신저자로 이름을 올렸다.&lt;br&gt;연구팀은 형상기억합금 기반의 다기능 인공근육 구동기를 개발하고, 이를 증강현실(AR) 안경과 촉각 전달 장갑(햅틱 글러브) 등 웨어러블 기기에 적용해 인공근육 구동기의 진일보된 기술과 실사용 가능성을 입증했다. AR이나 가상현실(VR) 웨어러블 기기에 적용되는 구동기와 센서는 착용 편의성을 위해 작고 가벼우면서도 복잡한 시각·촉각 기능을 구현해야 한다.&lt;br&gt;삼성전자는 해당 기술을 AR 안경에 적용한 결과 사용자가 느끼는 시각 피로도를 줄여주는 효과를 확인했고, 촉각 전달 장갑에서는 실제 손으로 누르는 것과 유사한 촉각을 제공할 수 있음을 확인했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자 관계자는 “이번 공동 연구는 차세대 실감 인터랙션을 위한 핵심 하드웨어 기술의 가능성을 보여줬다“며 ”앞으로도 산학협력 등을 통해 혁신기술 연구를 지속할 계획”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1326335 --&gt;앞서 한종희 삼성전자 DX부문장(부회장)은 지난 2월 스페인 바르셀로나에서 열린 ‘모바일월드콩그레스’(MWC) 현장에서 AR안경 등 메타버스 관련 기기와 관련해 “저희도 그 부분을 준비 중이다. 제품 완성도가 중요하기 때문에 잘 준비하고 있으니 기대해 달라”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 화학기업과 손잡은 SK지오센트릭…고순도 반도체 세정제 공장 착공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500094</guid>
      <pubDate>2022-08-01T14:36:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801143551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●日도쿠야마와 공동투자…24년 年3만톤 생산&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1326349 --&gt;SK지오센트릭이 일본 기업과 손잡고 고순도의 반도체 세정제 시장에 진출한다. SK이노베이션의 자회사 SK지오센트릭은 1일 SK 울산 콤플렉스에서 일본 화학기업 도쿠야마와 반도체용 세정제인 고순도 아이소프로필알코올(ISA) 생산공장 기공식을 진행했고 밝혔다. 행사에는 나경수 SK지오센트릭 사장, 요코타 히로시 일본 도쿠야마 사장, 장수완 울산시 행정부시장, 류영현 한국산업단지공단 울산본부장 등이 참석했다.&lt;br&gt;SK지오센트릭과 도쿠야마는 1200억원을 50대 50의 비율로 공동 투자해 합작법인 STAC를 설립했다. STAC는 울산 남구 상계동 일대 2만㎡에 연산 3만톤 규모로 공장을 건설한다. 오는 2023년 하반기에 완공, 2024년부터 본격 생산을 시작한다. SK지오센트릭은 자체 프로필렌 원료 수급 및 공정 운영과 마케팅을 맡고, 도쿠야마는 생산 관련 제조기술을 제공한다. 이를 통해 품질 및 원가 경쟁력을 확보한 제품을 생산할 계획이다.&lt;br&gt;울산 고순도 IPA 생산공장에는 폐기물 및 유틸리티 저감 설비를 적용한 친환경 공정을 적용한다. 양사는 친환경 흐름에 맞춰 제품 경쟁력을 강화한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고순도 IPA는 전자산업 특히 반도체 제조 공정에서 웨이퍼 세척 용도로 주로 사용되는 소재로, LCD 제조용 세정제로도 쓰인다. 고순도 IPA 시장은 5세대통신(5G), 사물인터넷(IoT), 인공지능(AI)과 같은 기술 발전과 함께 반도체 산업에서만 연평균 약 8% 수준으로 꾸준히 성장하고 있다. 반도체 생산 규모 확대에 따라 고순도 IPA 수요가 지속적으로 증가할 것으로 업계는 전망하고 있다.&lt;br&gt;도쿠야마는 일본, 대만 등에서 독자적인 생산 방식으로 고객들로부터 기술력을 인정받은 글로벌 선도 업체다. 반응?정제?출하 등 전체 공정 프로세스가 한 공장에서 모두 이뤄지는 방식으로 품질관리가 용이한 것이 장점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나경수 SK지오센트릭 사장은 “한국과 일본 대표 화학기업이 만나 반도체 산업의 필수 소재를 공동으로 생산하게 됐다“며 “양사는 고품질의 제품 생산과 판매 모두 성공할 수 있도록 지속적으로 긴밀히 협력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;요코타 히로시 도쿠야마 사장은 기념사를 통해 “SK지오센트릭과의 파트너십을 무엇보다 소중하게 생각하며, 대만·싱가포르·일본의 고객에게 오랜 공급을 통해 축적해온 도쿠야마의 기술력을 바탕으로 성장해 나가는 한국 고순도 IPA 시장에 적극 참여하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 화학기업과 손잡은 SK지오센트릭…고순도 반도체 세정제 공장 착공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500094</guid>
      <pubDate>2022-08-01T14:36:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801143551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●日도쿠야마와 공동투자…24년 年3만톤 생산&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1326349 --&gt;SK지오센트릭이 일본 기업과 손잡고 고순도의 반도체 세정제 시장에 진출한다. SK이노베이션의 자회사 SK지오센트릭은 1일 SK 울산 콤플렉스에서 일본 화학기업 도쿠야마와 반도체용 세정제인 고순도 아이소프로필알코올(ISA) 생산공장 기공식을 진행했고 밝혔다. 행사에는 나경수 SK지오센트릭 사장, 요코타 히로시 일본 도쿠야마 사장, 장수완 울산시 행정부시장, 류영현 한국산업단지공단 울산본부장 등이 참석했다.&lt;br&gt;SK지오센트릭과 도쿠야마는 1200억원을 50대 50의 비율로 공동 투자해 합작법인 STAC를 설립했다. STAC는 울산 남구 상계동 일대 2만㎡에 연산 3만톤 규모로 공장을 건설한다. 오는 2023년 하반기에 완공, 2024년부터 본격 생산을 시작한다. SK지오센트릭은 자체 프로필렌 원료 수급 및 공정 운영과 마케팅을 맡고, 도쿠야마는 생산 관련 제조기술을 제공한다. 이를 통해 품질 및 원가 경쟁력을 확보한 제품을 생산할 계획이다.&lt;br&gt;울산 고순도 IPA 생산공장에는 폐기물 및 유틸리티 저감 설비를 적용한 친환경 공정을 적용한다. 양사는 친환경 흐름에 맞춰 제품 경쟁력을 강화한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고순도 IPA는 전자산업 특히 반도체 제조 공정에서 웨이퍼 세척 용도로 주로 사용되는 소재로, LCD 제조용 세정제로도 쓰인다. 고순도 IPA 시장은 5세대통신(5G), 사물인터넷(IoT), 인공지능(AI)과 같은 기술 발전과 함께 반도체 산업에서만 연평균 약 8% 수준으로 꾸준히 성장하고 있다. 반도체 생산 규모 확대에 따라 고순도 IPA 수요가 지속적으로 증가할 것으로 업계는 전망하고 있다.&lt;br&gt;도쿠야마는 일본, 대만 등에서 독자적인 생산 방식으로 고객들로부터 기술력을 인정받은 글로벌 선도 업체다. 반응?정제?출하 등 전체 공정 프로세스가 한 공장에서 모두 이뤄지는 방식으로 품질관리가 용이한 것이 장점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나경수 SK지오센트릭 사장은 “한국과 일본 대표 화학기업이 만나 반도체 산업의 필수 소재를 공동으로 생산하게 됐다“며 “양사는 고품질의 제품 생산과 판매 모두 성공할 수 있도록 지속적으로 긴밀히 협력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;요코타 히로시 도쿠야마 사장은 기념사를 통해 “SK지오센트릭과의 파트너십을 무엇보다 소중하게 생각하며, 대만·싱가포르·일본의 고객에게 오랜 공급을 통해 축적해온 도쿠야마의 기술력을 바탕으로 성장해 나가는 한국 고순도 IPA 시장에 적극 참여하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘싸이와 결별’ 제시, 런던서 ‘언더붑’ 패션 파격 노출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500095</guid>
      <pubDate>2022-08-01T14:45:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801144457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326354 --&gt;가수 제시(34)가 1일 자신의 인스타그램을 통해 영국 런던에서 열린 케이팝 공연에서 열정적인 무대를 펼친 근황을 전했다.&lt;br&gt;제시는 이날 인스타그램에 “이것이 내가 런던을 좋아하는 이유다. 저를 불러주셔서 감사하다”는 내용의 글을 영어로 게재하고 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에서 제시는 윗가슴골뿐 아니라 가슴 밑라인까지 드러낸 이른바 ‘언더붑’을 선보이며 무대 위에서 특유의 건강미를 과시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제시는 여기에 흰색 카고 팬츠와 강렬한 빨강색의 부츠, 그리고 시선을 사로잡는 분홍색 카우보이 모자까지 함께 착용하는 과감한 패션을 선보였다.&lt;br&gt;제시는 무대를 마친 후 팬들에게 모자를 던져 선물하고 포토타임을 함께 즐기는 모습 등을 담은 영상을 올리기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1326356 --&gt;한편 제시는 최근 싸이가 설립한 소속사 피네이션과의 계약 만료 후 독자 활동을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제시는 지난달 7일 계약 만료 입장이 전해진 뒤 인스타그램에 “현재 내 상황에 대해 여러 추측이 있다는 걸 알고 있지만, 진실이 드러나는 건 시간문제일 뿐”이라며 “정중히 부탁드린다. 생각을 가다듬고 숨을 좀 쉴 시간을 달라. 2005년 이후로 쉬지 못했다”고 입장을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;제시는 “한 가지 확실한 건 은퇴는 아니다. 나는 이제 시작일 뿐”이라며 “제비(팬덤명)의 사랑과 지지에 늘 감사하고, 평생 피네이션을 사랑한다”라는 말로 피네이션과 불화설을 일축했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병무청장, BTS 대체역 검토…국방장관 “군 복무 인기에 도움”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500099</guid>
      <pubDate>2022-08-01T14:58:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801143429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326346 --&gt;케이팝(K-POP)의 저력을 알리는 데 크게 기여한 그룹 방탄소년단(BTS)에 병역 특례를 적용해야 한다는 목소리가 나오는 가운데, 이기식 병무청장이 “여러 측면에서 검토하고 있다”며 “대체역 복무라는 틀 안에서 보고 있다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;이 청장은 1일 국회 국방위원회 전체회의에서 국민의힘 성일종 의원이 ‘국익 측면에서 BTS의 병역 면제를 검토해봤느냐’고 묻는 질의에 이같이 답했다.&lt;br&gt;문화예술 분야 국제대회 수상 이력이 있을 경우, 병역 면제가 되는데 국제대회 범위에 빌보드어워드, 그래미상 등이 제외됐다는 지적에는 “대중문화 예술인 대상을 또 추가하는 것은 전체적인 병역 특례에 대한 틀을 깰 수가 있기 때문에 신중하게 검토하고 있다”고 이 청장은 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이종섭 국방부 장관 역시 “공정성과 형평성, 병역 자원 감소 등 원칙적 문제를 건드리지 않는 범위 내에서 해결할 방법을 찾아야 한다”면서 병역 특례를 확대하는 데 신중해야 한다는 기존 입장을 되풀이했다.&lt;br&gt;그러면서 “BTS가 군에 오되 계속 연습할 기회를 주고, 해외 공연이 있으면 함께 공연할 수 있도록 해 줄 방법이 있을 걸로 판단하고 있다”며 “(대중은) 군에 복무하는 자체를 높게 평가하기 때문에 오히려 그것이 그들의 인기에 도움이 될 수 있다”고 부연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 권성동 “초선·재선·3선, 비대위 체제 전환이 다수 목소리”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500111</guid>
      <pubDate>2022-08-01T15:37:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801111704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326293 --&gt;[속보] 권성동 “초선·재선·3선, 비대위 체제 전환이 다수 목소리”&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신라·파주·떼제베·파가니카CC 8월부터 그린피 최대 23% 인하</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500119</guid>
      <pubDate>2022-08-01T15:57:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801155726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326394 --&gt;이달부터 KX그룹이 운영하는 신라·파주·떼제베·파가니카컨트리클럽(CC) 등 4개 골프장의 그린피가 전격 인하된다.&lt;br&gt;KX그룹은 산하 4개 골프장 그린피를 8월부터 인하한다고 1일 밝혔다. KX그룹의 이번 그린피 인하는 최근 한국대중골프장협회가 시작한 그린피 인하 캠페인에 동참하기 위해서다. KX그룹 관계자는 “8월 그린피를 최고 23% 인하하고, 이미 8월 부킹한 예약자에게도 할인된 가격을 적용한다”면서 “4개 골프장의 할인된 가격은 각 골프장 홈페이지에 게시됐다”고 말했다.&lt;br&gt;KX그룹은 해당 골프장들의 그린피를 올 연말까지 지속해서 인하할 계획이고, 매월 홈페이지를 통해 이용자들이 직접 가격을 확인할 수 있도록 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KX그룹 관계자는 “8월부터 적용되는 4개 골프장 그린피 할인율은 주말, 주중, 예약 시간대에 따라 5~23%로 다양하다. 가격이 낮고, 예약률이 떨어지는 오후 시간대의 경우는 이미 그린피가 낮게 책정된 점을 고려해 인하 폭이 일부 제한됐다”면서 “선호도가 높은 시간대의 경우 할인 폭이 크다”고 설명했다. 이어 “골프장을 찾는 이용객들에게 골고루 혜택을 제공하자는 차원”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;최근 대중골프장협회는 코로나19 이후 골프 인구가 급속히 늘어나면서 대중골프장의 예약이 어려워지는 등 소비자 불만이 커졌다면서 소비자 부담을 완화하기 위해 ‘대중골프장 이용요금 인하 캠페인’을 시작했다. KX그룹도 이러한 협회의 캠페인 취지에 공감하고, 소비자 편익 증대를 위해 그린피를 인하했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 권성동, 긴급 의원총회 참석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500120</guid>
      <pubDate>2022-08-01T15:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 108847 --&gt;국민의힘 당대표 직무대행 사퇴를 선언하고 조속한 비대위 체제 전환을 선언한 권성동 원내대표는 1일 “초선, 재선, 3선 이상 중진 의원들과의 릴레이 간담회에서 현재의 혼란을 극복할 수 있는 현실적 방법은 비대위 체제로의 전환이라는 다수의 목소리를 들었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;권 원내대표는 이날 오후 국회에서 열린 긴급 의원총회 모두발언에서 “의총 전 선수별 릴레이 간담회를 했다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;그는 “당이 비상상황에 직면했다. 이를 돌파하기 위한 특단의 조치가 필요하다”면서 “지난 주말 최고위원들의 사퇴가 이어졌다. 의결권을 갖고 있는 최고위 구성원 9명 중 5명이 사의표명을 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 6·1 보궐선거 출마로 직을 내려놓은 김재원 전 최고위원과 함께 주말 새 잇따라 사퇴를 선언한 배현진·조수진·윤영석 최고위원, 직에 연연하지 않겠다고 밝힌 성일종 정책위의장 등 5명을 가리킨 것으로 보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이종섭 국방부 장관 “BTS, 군대 와서 해외공연, 연습 가능”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500128</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:11:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/19/SSI_20220619221918_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1312661 --&gt;이종섭 국방부 장관은 1일 그룹 방탄소년단(BTS)이 군 복무 중에 해외 공연이나 연습 등이 가능하도록 허용할 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;이 장관은 이날 국회 국방위원회 전체회의에서 성일종 국민의힘 의원이 ‘국익 측면에서 BTS의 병역면제를 검토해봤나’라는 질문에 “공정성과 형평성, 병역자원 감소 등 원칙적인 문제를 건드리지 않는 범위 내에서 해결할 방법 있다”며 “(BTS가) 군에 오되 연습 기회를 주고, 해외 공연이 있으면 함께 공연할 수 있도록 해 줄 방법이 있을 걸로 판단하고 있다. 군에 복무하는 자체를 높게 평가하기 때문에 오히려 그것이 그들의 인기에 도움이 될 수 있다”고 했다. 이기식 병무청장도 “여러 측면에서 검토하고 있다”며 “대체역 근무라는 큰 틀에서 보고 있다”고 말해 병역 면제에는 일단 부정적 입장을 드러냈다.&lt;br&gt;이 장관은 ‘지소미아와 관련해 검토되는 게 있느냐’는 김영배 더불어민주당 의원 질의에 “지소미아의 정상화는 필요하다고 보고 있다”며 “시기를 당장 급하게 할 것인가, 아니면 한일 관계를 큰 틀에서 보면서 (할 것인가를) 종합적으로 검토 하겠다”고 답했다. 이 장관은 윤후덕 민주당 의원의 북한군에 의해 피살된 고 이대준씨와 북한 선원 강제 북송 사건 등과 관련된 특별취급정보(SI) 공개에 대한 문제 제기에 “이번에 논란이 된 SI는 한미 연합정보자산에 의해서 획득한 것이 아니라 우리 자산에 의해서 확보한 것”이라고 했다. 이날 상임위 데뷔전을 치른 이재명 민주당 의원은 “외교와 국방, 안보 문제는 정쟁의 대상이 돼서는 안 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권영세 통일부 장관은 이날 국회 외교통일위원회 전체회의에서 탈북어민 강제북송 사건에 대해 “분명히 잘못된 결정”이라고 했다. 권 장관은 “우리 영역에 들어온 북한 주민의 송환 또는 귀순을 결정하는 기준은 자유의사”라며 “당시 송환은 자유의사에 반하는 송환이었다”고 했다.&lt;br&gt;박진 외교부 장관은 미국이 한국·일본·대만에 제안한 반도체 공급망 협력대화 ‘칩(chip)4’의 참여 여부에 대해 “중국을 배제하는 것이 아니다”며 “미국도 한국이 중국과 긴밀한 경제 관계가 있음을 이해하고 있다. 미국에게도 제3위 교역국인 중국의 시장이 중요하다는 설명이 있었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘탈북 어민 강제 북송’ 사건으로 고발된 서훈 전 국가정보원장이 지난달 말 인천국제공항을 통해 귀국한 후 자택에 머무르고 있는 것으로 전해졌다. 조만간 검찰은 서 전 원장을 불러 조사할 계획이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 밝은 표정으로 의원들과 인사하는 배현진 의원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500130</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:18:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801161122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326397 --&gt;국민의힘이 1일 의원총회를 통해 현재의 당 상황을 비상 상황으로 규정하고 비상대책위원회 체제로 전환하기로 총의를 모았다.&lt;br&gt;양금희 원내대변인은 이날 오후 의원총회가 끝난 뒤 “최고위원들의 사퇴로 당이 비상 상황인지에 대한 의원들의 의견을 모았다. 비상 상황이라고 하는 의견에 극소수 의원을 제외하고는 모두 동의했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1326396 --&gt;당헌당규 96조에 따르면 최고위 기능이 상실되는 등 당에 비상상황이 발생할 경우 안정적인 당 운영 등을 위해 비대위를 둘 수 있게 돼 있다.&lt;br&gt;이날 의원총회엔 소속 의원 89명이 참석했으며 현재가 비상 상황이라는 해석에 반대 의견을 제시한 의원은 1명이었다고 양 원내대변인은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진은 배현진 의원이 이날 서울 여의도 국회에서 열린 의원총회에서 의원들과 인사를 나누고 있는 모습.&lt;br&gt;국회사진기자단&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김효주 스코틀랜드오픈 공동 3위… AIG도 화창</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500131</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:24:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725124659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324177 --&gt;김효주(27)가 미국여자프로골프(LPGA) 투어 유럽 대회에서 2주 연속 3위에 오르며 올 시즌 마지막 메이저대회인 ‘AIG 여자오픈’ 전망을 밝게 했다.&lt;br&gt;김효주는 1일(한국시간) 영국 스코틀랜드 에어셔의 던도널드 링크스(파72·6494야드)에서 열린 ‘트러스트 골프 여자 스코틀랜드 오픈’(총상금 200만 달러) 마지막 라운드에서 6언더파 66타를 쳤다. 최종 합계 17언더파 271타를 기록한 김효주는 공동 3위에 올랐다. 우승은 21언더파 267타를 기록한 일본의 후루에 아야카(22)가 차지했다. 김효주는 지난달 25일 프랑스 에비앙에서 열린 ‘에비앙 챔피언십’에서도 공동 3위를 차지해 오는 4일 열리는 AIG 여자오픈에서 좋은 성적을 거둘 것이라는 기대감을 높이고 있다.&lt;br&gt;선두에 4타 차 공동 9위로 최종 라운드에 나선 김효주는 2번(파4) 홀에서 샷 이글을 잡아내며 기세를 올린 뒤 5번(파5) 홀에서도 버디를 잡으며 선두인 프랑스의 셀린 부티에(29)에게 2타 차로 따라붙었다. 7번(파4) 홀에서 보기를 기록하며 주춤했던 김효주는 9번(파4) 홀에서 버디를 잡은 데 이어 10번(파4) 홀에서도 10ｍ 넘는 버디 퍼트를 성공시키면서 우승 경쟁에 뛰어들었다. 하지만 14번(파5) 홀부터 18번(파5) 홀까지 막판 5개 홀에서 1타도 줄이지 못하면서 공동 3위에 만족해야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 후 인터뷰에서 김효주는 “계속 좋은 성적으로 대회가 마무리돼 기분이 좋다. 끝나면서 아쉬움이 조금 남지만 66타라는 좋은 성적을 내 만족스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;우승을 차지한 후루에는 김효주와 같은 4타 차 공동 9위로 최종 라운드를 시작했는데, 최종 라운드에서 10언더파 62타를 몰아치며 대역전극을 연출했다. 일본여자프로골프(JLPGA) 투어에서 2020년에 3승, 지난해 3승 등 최근 2년 동안 6차례 우승하는 등 통산 7승을 올리고 올해 LPGA 투어에 뛰어든 후루에는 16개 대회 만에 첫 우승을 신고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마지막 날 나란히 3언더파 69타를 친 전인지(28)와 최혜진(23) 그리고 2타를 줄인 안나린(26)은 공동 11위(13언더파 275타)로 대회를 마쳤다. 역전 우승에 도전한 지은희(36)는 3타를 잃고 공동 18위(10언더파 278타)로 순위가 밀렸다.&lt;br&gt;세계랭킹 1위 고진영(27)은 최종 라운드에서 4오버파 76타를 치는 부진 끝에 공동 71위(3오버파 291타)에 그쳤다. 이번 대회에서 고진영이 기록한 71위는 그가 이번 시즌에 거둔 가장 낮은 순위다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 휴가 때 휴양지 방문 계획 취소...“코로나, 치안, 추석물가 챙겨달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500136</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:33:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801163248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326405 --&gt;윤석열 대통령이 휴가 기간 지방 휴양지 방문 일정을 전격 취소하고 서울 서초동 자택에서 ‘재택 휴가’를 보내기로 했다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 윤 대통령 휴가 첫날인 1일 기자들과 만나 “윤 대통령이 당초 2~3일 정도 지방에서 휴가를 보내는 방안을 검토중이었는데, 최종적으로 가지 않는 것으로 결정했다”며 “서울에 머무르면서 향후 정국 구상을 하거나 산책을 하면서 휴식을 취할 것”이라고 밝혔다. 이어 “아무래도 휴가 피크철에 대통령이 움직이면 해당 지역에서 휴가를 즐기시는 분들께 폐를 끼칠 수 있고, 여러가지 점을 고려했다”고 했다.&lt;br&gt;앞서 대통령실은 윤 대통령이 닷새의 휴가기간 중 일부를 지역 휴양지에서 보내는 방안을 검토중이라고 밝힌 바 있다. 이에 따라 경남 거제 저도 등이 후보지로 예상됐지만, 결국 취소된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역대 대통령들은 북한의 도발 등 특별한 사정이 아니라면 여름휴가 때 지역 휴양지를 찾는 경우가 많았다. 이명박 전 대통령은 지방의 군 휴양시설에서 2008년 첫 휴가를 보냈고, 박근혜 전 대통령은 2013년 첫 여름휴가 때 저도에 머물렀다. 문재인 전 대통령은 2017년 첫 휴가 때 당시 동계올림픽이 예정된 평창을 찾은 바 있다. 경호 문제 때문에 지역을 구체적으로 밝히지 않거나 휴가 이후에 알리는 경우가 대부분이었지만, 문 전 대통령처럼 동계올림픽에 대한 관심을 높이기 위해 평창 방문 사실을 사전에 알린 사례도 있었다.&lt;br&gt;돌발 상황 때문에 대통령들이 휴가 계획을 아예 취소하는 경우는 있었지만, 이번처럼 지방 일정을 검토했다가 취소한 것은 이례적이다. 20%대로 떨어진 국정 지지율과 대통령실을 향한 여권의 쇄신 요구, 코로나19 재확산, 경제 위기 등 각종 난제가 복잡하게 얽힌 상황이 결국 윤 대통령이 제대로 된 휴가를 가지 못한 원인으로 분석된다. 실제 윤 대통령은 휴가를 가면서 코로나19 재유행에 따라 중앙재난안전대책본부에 특별대응단을 만들도록 하고 휴가철 치안, 추석물가 대응 등을 지시했다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실 관계자는 기자들에게 윤 대통령의 휴가 일정과 관련, “아주 오랜만에 푹 쉬고 있는 상태다. 지금은 계속 댁에서 오랜만에 푹 쉬시고 많이 주무시고 가능하면 일 같은 건 덜 하시고, 산보도 하고 영화도 보고 있다”고 했다. 이어 “대통령은 작년 6월 정치를 시작한 이후 휴식을 취하지 못했다. 취임 이후부터는 일정이 하루에 몇 개씩 될 정도로 바빠서 휴식을 못 한 상태로 사무실에 나왔다”며 “이번에는 지방 이동 같은 것을 여러 번 검토했지만, 어떤 행사나 일과 비슷한 일은 안 하기로 했다”고 했다.&lt;br&gt;더불어민주당 우상호 비상대책위원장은 이날 비대위 회의에서 “집권당 내부사정이 복잡하고 민생경제에 위기의 파도가 계속 밀려오는데 윤 대통령과 안철수 의원이 한가하게 휴가를 즐기고 있어 답답하다”고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신임 주중대사 “韓中, 안보주권 상호 존중해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500137</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:33:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801163145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326404 --&gt;정재호 신임 주중대사가 1일 “상호 존중은 한중 수교 공동성명에 기재된 핵심 원칙”이라며 “양국이 서로의 안보 주권과 민생, 정체성을 존중하는 관계로 발전하기를 희망한다”고 말했다. ‘안보주권 존중 희망’은 한반도 사드(고고도미사일방어체계) 배치에 대한 ‘3불 합의’(사드 추가 포기, 미국 미사일방어체계·한미일 군사동맹 불참)를 지키라는 베이징의 요구에 대한 우리 정부의 답변으로 풀이된다.&lt;br&gt;지난 7월 제14대 주중대사로 부임한 정 대사는 이날 베이징 한국대사관 강당에서 열린 취임식에서 “윤석열 정부는 향후 한중 관계의 발전에 있어 ‘상호 존중’의 정신이 매우 중요하다고 생각한다”며 이같이 밝혔다. 그는 미중 경쟁 심화를 염두에 둔 듯 “형세와 국면이 간단치 않은 상황으로 보인다”며 “지난 몇 년간 ‘국익이란 무엇이며, 어떻게 국익을 지켜야 하는가’에 대한 질문이 제 머릿속을 떠난 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “국민과 대통령에게 부여받은 ‘국익 수호’라는 임무를 다하기 위해 이 질문에 대한 답을 찾고자 한다”며 “국익 앞에서 대한민국 국민은 원팀이고 꼭 그래야만 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;끝으로 정 대사는 “공동이익에 기반한 협력동반자 시대를 열기 위해 대사로서 미력이나마 최선을 다하겠다”며 “무엇보다 한중 간 안정적 소통을 위해 노력하겠다. 위기 시에도 닫히지 않고 소통 가능한 경로를 유지하겠다”고 덧붙였다. 2016년 북한 4차 핵실험 이후 한 달이나 한중 정상 간 전화통화가 이뤄지지 않아 오해와 불신이 생겨났던 경험을 의식한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원희룡-심상정 임대차법 개선 놓고 설전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500138</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:35:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전셋값 급등 원인과 계약갱신청구권, 전월세상한제 등 ‘임대차 2법’ 제도개선을 놓고 1일 원희룡 국토교통부 장관과 심상정 정의당 의원의 설전이 벌어졌다. 이날 국회 국토교통위원회에서 진행된 국토부 업무보고에서 심 의원은 전세난의 원인이 ‘임대차 2법’ 때문이 아니라 저금리에 따른 유동성 증가 때문이라며 임차인 보호를 더 강화해야 한다고 주장했고, 원 장관은 금리 뿐 아니라 다른 많은 요인이 작용했다며 제도개선 강행 의지를 밝혔다.&lt;br&gt;심 의원은 최근 국토부가 ‘임대차 2법’ 개정을 위해 법무부와 태스크포스(TF)를 구성한 것을 언급하면서 “결국 2년 전 도입한 계약갱신청구권과 전월세상한제를 폐지하려는 것 아니냐”고 질의했다. 이에 원 장관은 “대안을 마련하자는 것”이라며 “폐지냐 개정이냐는 언어의 강도를 좀 세게 한 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;심 의원이 다시 ‘임대차 2법’ 시행 2년을 맞아 ‘8월 전세대란’이 일어날 것이라는 우려가 컸는데 어떻게 보느냐고 묻자 원 장관은 “전세만 한정해 보면 대란이라고 할 현상은 없는 것 같다”고 답했다. 심 의원은 “2년 전 (예상)과는 왜 차이가 나냐”고 되물었고, 원 장관은 “금리의 본격적인 상승으로 인한 매매·임대차 시장 모두에 가격 하방 요인이 작용한 것 같다. 그게 가장 크다고 본다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원 장관의 발언에 심 의원은 기다렸다는 듯 “2년 전 전월세 폭등은 제도 도입 직전 금리 인하로 인한 유동성 확대 때문이었다. 임대차보호법 때문에 전월세 가격 폭등이 일어났다는 항간의 평가는 사실이 아니란 게 입증된 게 아니냐”고 다시 원 장관에게 되물었다. 그러자 원 장관은 “가격이란 게 워낙 요인이 많이 작용한다”면서 반박을 이어가려 했지만, 곧 심 의원의 발언에 막혀 말을 끝맺지 못했다.&lt;br&gt;심 의원은 “임대차보호법은 임차인 보호를 위한 법”이라면서 “집은 주거를 위한 필수 공공재라 헌법에도 주거약자 보호를 위해 정부가 개입해야 한다고 돼 있다. 정부 TF에 세입자도 포함시켜 논의하라”고 제안했다. 원 장관은 “임대차 2법 개정은 사회적 합의가 돼야 하기 때문에 당연히 임차인의 이해를 반영해서 하겠다”면서 “저도 세입자”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심 의원은 집주인이 실거주를 이유로 갱신 계약을 맺지 않는 경우 실거주 여부를 증명하도록 하는 방안과 신규 전세 계약에도 보증금 인상률을 5%로 제한해 신규-갱신 계약간 ‘이중가격’을 막는 방안 등 제도가 강화돼야 한다고 주장했다. 원 장관은 “(심 의원과) 문제는 똑같이 보고 있다”면서 “일방적으로 법으로 강제하면 시장 전체가 비정상화되는 측면이 있어 제도적 규제보다 어떻게 인센티브를 줘서 제도를 작동하도록 할지 문제의식을 갖고 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원희룡-심상정 임대차법 개선 놓고 설전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500138</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:35:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전셋값 급등 원인과 계약갱신청구권, 전월세상한제 등 ‘임대차 2법’ 제도개선을 놓고 1일 원희룡 국토교통부 장관과 심상정 정의당 의원의 설전이 벌어졌다. 이날 국회 국토교통위원회에서 진행된 국토부 업무보고에서 심 의원은 전세난의 원인이 ‘임대차 2법’ 때문이 아니라 저금리에 따른 유동성 증가 때문이라며 임차인 보호를 더 강화해야 한다고 주장했고, 원 장관은 금리 뿐 아니라 다른 많은 요인이 작용했다며 제도개선 강행 의지를 밝혔다.&lt;br&gt;심 의원은 최근 국토부가 ‘임대차 2법’ 개정을 위해 법무부와 태스크포스(TF)를 구성한 것을 언급하면서 “결국 2년 전 도입한 계약갱신청구권과 전월세상한제를 폐지하려는 것 아니냐”고 질의했다. 이에 원 장관은 “대안을 마련하자는 것”이라며 “폐지냐 개정이냐는 언어의 강도를 좀 세게 한 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;심 의원이 다시 ‘임대차 2법’ 시행 2년을 맞아 ‘8월 전세대란’이 일어날 것이라는 우려가 컸는데 어떻게 보느냐고 묻자 원 장관은 “전세만 한정해 보면 대란이라고 할 현상은 없는 것 같다”고 답했다. 심 의원은 “2년 전 (예상)과는 왜 차이가 나냐”고 되물었고, 원 장관은 “금리의 본격적인 상승으로 인한 매매·임대차 시장 모두에 가격 하방 요인이 작용한 것 같다. 그게 가장 크다고 본다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원 장관의 발언에 심 의원은 기다렸다는 듯 “2년 전 전월세 폭등은 제도 도입 직전 금리 인하로 인한 유동성 확대 때문이었다. 임대차보호법 때문에 전월세 가격 폭등이 일어났다는 항간의 평가는 사실이 아니란 게 입증된 게 아니냐”고 다시 원 장관에게 되물었다. 그러자 원 장관은 “가격이란 게 워낙 요인이 많이 작용한다”면서 반박을 이어가려 했지만, 곧 심 의원의 발언에 막혀 말을 끝맺지 못했다.&lt;br&gt;심 의원은 “임대차보호법은 임차인 보호를 위한 법”이라면서 “집은 주거를 위한 필수 공공재라 헌법에도 주거약자 보호를 위해 정부가 개입해야 한다고 돼 있다. 정부 TF에 세입자도 포함시켜 논의하라”고 제안했다. 원 장관은 “임대차 2법 개정은 사회적 합의가 돼야 하기 때문에 당연히 임차인의 이해를 반영해서 하겠다”면서 “저도 세입자”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심 의원은 집주인이 실거주를 이유로 갱신 계약을 맺지 않는 경우 실거주 여부를 증명하도록 하는 방안과 신규 전세 계약에도 보증금 인상률을 5%로 제한해 신규-갱신 계약간 ‘이중가격’을 막는 방안 등 제도가 강화돼야 한다고 주장했다. 원 장관은 “(심 의원과) 문제는 똑같이 보고 있다”면서 “일방적으로 법으로 강제하면 시장 전체가 비정상화되는 측면이 있어 제도적 규제보다 어떻게 인센티브를 줘서 제도를 작동하도록 할지 문제의식을 갖고 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주한 미군 성범죄 수사 공조…군과 경찰 진실게임으로 비화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500142</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:37:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 주한미군 기지에서 성폭행 사건에 대한 공조 수사 여부가 미군 측과 국내 경찰 간 진실게임 양상으로 흐르고 있다.&lt;br&gt;주한미군은 최근 전북 군산 미 공군 제8 전투비행단 기지에서 발생한 성폭행 사건에 대한 조사에 나섰다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;목격자 등에 따르면 지난달 24일 오전 9시쯤 전북 군산 미 공군 제8 전투비행단 기지에서 20대 여성이 성폭행 피해를 주장하며 정문으로 뛰어나와 도움을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 군무원이 이를 발견했고 여성은 미 헌병대에 인계된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이에 제8전투비행단 관계자는 “해당 사실을 인지하고 한국 경찰과 함께 공조 수사 중이다”며 “자세한 내용은 현재 수사 중인 내용이니만큼 밝힐 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 정작 전북경찰청과 군산경찰서는 정식 수사 요청을 받은 적 없다고 부인했다.&lt;br&gt;군산경찰서 관계자는 “사건 발생 이후 공식적인 공조 수사 의뢰는 없었고 언론 보도를 통해 알게됐다”며 “외사계에서 직접 사실 관계를 확인만 한 상태로 미군 부대 측에서 요청이 오면 적극 협조할 생각이다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주한 미군 성범죄 수사 공조…군과 경찰 진실게임으로 비화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500142</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:37:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 주한미군 기지에서 성폭행 사건에 대한 공조 수사 여부가 미군 측과 국내 경찰 간 진실게임 양상으로 흐르고 있다.&lt;br&gt;주한미군은 최근 전북 군산 미 공군 제8 전투비행단 기지에서 발생한 성폭행 사건에 대한 조사에 나섰다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;목격자 등에 따르면 지난달 24일 오전 9시쯤 전북 군산 미 공군 제8 전투비행단 기지에서 20대 여성이 성폭행 피해를 주장하며 정문으로 뛰어나와 도움을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 군무원이 이를 발견했고 여성은 미 헌병대에 인계된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이에 제8전투비행단 관계자는 “해당 사실을 인지하고 한국 경찰과 함께 공조 수사 중이다”며 “자세한 내용은 현재 수사 중인 내용이니만큼 밝힐 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 정작 전북경찰청과 군산경찰서는 정식 수사 요청을 받은 적 없다고 부인했다.&lt;br&gt;군산경찰서 관계자는 “사건 발생 이후 공식적인 공조 수사 의뢰는 없었고 언론 보도를 통해 알게됐다”며 “외사계에서 직접 사실 관계를 확인만 한 상태로 미군 부대 측에서 요청이 오면 적극 협조할 생각이다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>업소 여성들 목줄 채우고 개사료 먹인 자매 “범행 인정…보상할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500145</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801164016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326407 --&gt;원주 모 성매매 업소에서 일하던 여성들을 쇠사슬과 목줄을 이용해 감금하는 등 학대한 혐의로 재판에 넘겨진 자매 포주가 범행을 모두 인정했다.&lt;br&gt;1일 춘천지법 원주지원 형사1부(신교식 부장판사) 심리로 진행된 공판준비 절차에 이은 사실상 첫 공판에서 자매 포주인 A(48)씨와 B(52)씨 측은 ‘공소사실을 모두 인정하고 피해자들의 피해 보상을 위해 노력하겠다’는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;재판장은 이날 피고인석에 앉은 A씨 자매에게 “변호인이 공소사실을 모두 인정한다고 진술했는데, 같은 입장이냐”고 묻자 머리를 푹 숙인 채 고개를 끄덕였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “공소 사실과 범죄 혐의를 모두 인정하느냐”는 재판장의 거듭된 질문에 역시 고개를 끄덕이면서 자신들의 잘못을 인정했다.&lt;br&gt;재판부는 A씨 자매가 공동감금·공동폭행·상습폭행, 특수폭행, 강요, 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(촬영물 등 이용 협박), 유사 강간 등 16가지 죄명의 공소사실을 모두 인정함에 따라 이날 쟁점 없이 증거조사까지 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨 자매와 변호인 측은 총 8권 3000여 페이지에 달하는 수사기록과 피의자 및 피해자 진술 조서 등의 증거물도 모두 동의했다.&lt;br&gt;다만 감금 혐의에 대해서는 ‘감금에 해당하는지’를 재판부에서 법리적으로 판단해 양형에 참작해 달라고 요청했다.&lt;br&gt;A씨 자매 변호인은 법정에서 “피고인들이 피해자들의 피해 보상을 위해 최선을 다하겠다고 다짐하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;다음 재판은 오는 25일 춘천지법 원주지원에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;여성들에게 대소변 먹이는 등 반인륜 행위&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A씨 자매는 피해 여종업원들에게 목줄을 채우고 쇠사슬을 감아 감금하고, 개 사료를 섞은 밥을 주거나, 끓는 물을 몸에 붓는 등 갖가지 수법으로 학대한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;이들 자매에게 인권 유린에 가까운 피해를 본 여종업원들은 30∼40대 5명이다.&lt;br&gt;또 돌조각을 주워 여종업원의 신체 중요 부위에 넣도록 강요하고, 감금 중 참지 못해 나온 대·소변을 먹게 하는 것은 물론 상대방과 유사 성행위를 강요하고 이를 촬영해 협박한 혐의 등이 공소장에 포함됐다.&lt;br&gt;1년 가까이 학대를 당한 한 피해자는 이개(귓바퀴)에 반복되는 자극으로 인한 출혈 때문에 발생하는 질병인 이개혈종, 일명 ‘만두귀’가 되는 피해를 본 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;이들 자매의 반인륜적인 범행은 지난해 8월 피해자들이 원주경찰서에 고소하며 세상에 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>업소 여성들 목줄 채우고 개사료 먹인 자매 “범행 인정…보상할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500145</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801164016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326407 --&gt;원주 모 성매매 업소에서 일하던 여성들을 쇠사슬과 목줄을 이용해 감금하는 등 학대한 혐의로 재판에 넘겨진 자매 포주가 범행을 모두 인정했다.&lt;br&gt;1일 춘천지법 원주지원 형사1부(신교식 부장판사) 심리로 진행된 공판준비 절차에 이은 사실상 첫 공판에서 자매 포주인 A(48)씨와 B(52)씨 측은 ‘공소사실을 모두 인정하고 피해자들의 피해 보상을 위해 노력하겠다’는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;재판장은 이날 피고인석에 앉은 A씨 자매에게 “변호인이 공소사실을 모두 인정한다고 진술했는데, 같은 입장이냐”고 묻자 머리를 푹 숙인 채 고개를 끄덕였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “공소 사실과 범죄 혐의를 모두 인정하느냐”는 재판장의 거듭된 질문에 역시 고개를 끄덕이면서 자신들의 잘못을 인정했다.&lt;br&gt;재판부는 A씨 자매가 공동감금·공동폭행·상습폭행, 특수폭행, 강요, 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(촬영물 등 이용 협박), 유사 강간 등 16가지 죄명의 공소사실을 모두 인정함에 따라 이날 쟁점 없이 증거조사까지 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨 자매와 변호인 측은 총 8권 3000여 페이지에 달하는 수사기록과 피의자 및 피해자 진술 조서 등의 증거물도 모두 동의했다.&lt;br&gt;다만 감금 혐의에 대해서는 ‘감금에 해당하는지’를 재판부에서 법리적으로 판단해 양형에 참작해 달라고 요청했다.&lt;br&gt;A씨 자매 변호인은 법정에서 “피고인들이 피해자들의 피해 보상을 위해 최선을 다하겠다고 다짐하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;다음 재판은 오는 25일 춘천지법 원주지원에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;여성들에게 대소변 먹이는 등 반인륜 행위&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A씨 자매는 피해 여종업원들에게 목줄을 채우고 쇠사슬을 감아 감금하고, 개 사료를 섞은 밥을 주거나, 끓는 물을 몸에 붓는 등 갖가지 수법으로 학대한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;이들 자매에게 인권 유린에 가까운 피해를 본 여종업원들은 30∼40대 5명이다.&lt;br&gt;또 돌조각을 주워 여종업원의 신체 중요 부위에 넣도록 강요하고, 감금 중 참지 못해 나온 대·소변을 먹게 하는 것은 물론 상대방과 유사 성행위를 강요하고 이를 촬영해 협박한 혐의 등이 공소장에 포함됐다.&lt;br&gt;1년 가까이 학대를 당한 한 피해자는 이개(귓바퀴)에 반복되는 자극으로 인한 출혈 때문에 발생하는 질병인 이개혈종, 일명 ‘만두귀’가 되는 피해를 본 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;이들 자매의 반인륜적인 범행은 지난해 8월 피해자들이 원주경찰서에 고소하며 세상에 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재, 이강인의 마요르카 상대로 나폴리 데뷔전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500147</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:45:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/31/SSI_20220731164653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이탈리아 프로축구 세리에A SSC나폴리에 새 둥지를 튼 국가대표 수비수 김민재(26)가 이강인(21)의 스페인 프리메라리가 마요르카를 상대로 데뷔전을 치렀다. 선발 45분 동안 무실점으로 활약했지만 ‘코리안 더비’는 끝내 이뤄지지 않았다.&lt;!-- 그림 1326095 --&gt;김민재는 1일(한국시간) 이탈리아 카스텔디산그로의 테오필로 파티니 경기장에서 열린 마요르카와의 프리시즌 연습 경기에 선발 출전해 45분을 뛰었다. 세리에A 공식 경기는 아니지만 지난달 27일 나폴리 입단을 확정한 뒤 나선 첫 경기에서 김민재는 자신의 진가를 유감없이 발휘했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;김민재는 나폴리 주장 조반니 디 로렌초를 비롯해 아미르 라흐마니, 빅터 오시멘, 파비안 루이스, 피오르트 지엘린스키 등 주축들과 선발 명단에 이름을 올렸다. 그는 이적 첫 그라운드에서 탄탄한 수비는 물론이고 기회가 날 때마다 미드필더나 측면 공격수들에게 정확한 패스를 뿌려 주며 루치아노 스팔레티 감독으로부터 눈도장을 받았다.&lt;!-- 그림 1326097 --&gt;김민재가 뛴 45분 동안 마요르카는 득점에 가까운 장면을 거의 만들지 못했다. 스팔레티 감독은 경기 후 “김민재는 완벽한 수비수다. 그는 연습 경기를 통해 피지컬과 순간적 반응, 기술 등 모든 것을 보여 줬다”고 높이 평가했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;기대했던 코리안 더비는 김민재가 아웃되고 후반 시작과 함께 이강인이 투입되는 바람에 성사되지 않았다. 미드필더 이강인은 투입 후 특유의 탈압박은 물론 정확한 왼발 킥으로 동료들에게 기회를 연결하며 중원의 중심 역할을 충실히 수행했다.&lt;br&gt;나폴리와 마요르카는 1-1로 승부를 가리지 못했다. 나폴리가 전반 9분 오시멘의 페널티킥으로 앞서 나갔지만 후반 10분 마요르카가 안토니오 라이요의 헤더 득점으로 승부를 원점으로 돌렸다. 나폴리로서는 김민재가 나가자마자 실점한 셈이 됐다. 나폴리는 오는 4일과 7일 각각 지로나, 에스파뇰과 두 차례 더 연습 경기를 치른 뒤 16일 헬라스 베로나를 상대로 2022~23시즌 개막전을 치른다. 김민재가 나선다면 비로소 공식 데뷔전이 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모델 카타리나 마제파, 태양처럼 핫한 비키니 몸매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500148</guid>
      <pubDate>2022-08-01T16:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 108848 --&gt;세계적인 패션브랜드 게스(GUESS)의 모델인 카타리나 마제파가 노란색 비키니로 ‘남심’을 저격했다.&lt;br&gt;마제파는 최근 자신의 SNS에 미국 플로리다주 마이애미의 비치에서 촬영한 비키니 사진을 게시하며 명불허전의 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;파인애플을 들고 있는 사진과 함께 ‘좋은 음식을 먹는 습관을 길러야 한다’라는 글을 게시한 마제파는 건강한 식단의 중요성도 강조했다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오스트리아 출신인 마제파는 177㎝의 큰 키와 넘치는 볼륨감 그리고 지성미로 수많은 남성 팬들의 사랑을 받고 있다. 19살 때 뛰어난 미모로 미스 빈에 등극한 후 유명 패션잡지인 엘르를 비롯한 하퍼스 바자 등의 커버를 장식하며 세계적인 모델로 발돋움했다.&lt;br&gt;특히 마제파는 반려인으로 활발하게 활동해 팬들의 커다란 사랑을 받고 있다. 국제적인 동물보호단체인 PETA, 4Paws와 협력해 다양한 퍼포먼스도 펼치고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동점 PK골 넣고 인종차별 욕설 들은 황희찬</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500152</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:02:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801170239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;잉글랜드 프리미어리그(EPL) 울버햄프턴의 황희찬(26)이 프리시즌 친선경기에서 페널티킥 동점골을 넣었다. 하지만 경기 중 상대 팬으로부터 인종차별적 욕설을 들었다. 이에 울버햄프턴 구단은 즉시 성명을 발표하고, 유럽축구연맹(UEFA)에 보고하는 등 발 빠른 대응에 나섰다.&lt;!-- 그림 1326416 --&gt;황희찬은 1일(한국시간) 포르투갈 알가르브 경기장에서 포르투갈 2부리그 SC파렌세를 상대로 치른 프리시즌 마지막 친선경기에 선발 출전했다.&lt;br&gt;부상으로 프리시즌 3경기에 연속해서 결장했던 황희찬은 지난달 31일 스포르팅 리스본과의 친선경기에 교체로 나와 처음 그라운드를 밟았다. 몸 상태를 끌어올린 황희찬은 이날 파렌세와의 경기에 선발로 나와 후반 23분 교체될 때까지 약 68분을 뛰었다. 특히 팀이 0-1로 끌려가던 후반 11분 동료가 얻어낸 페널티킥 키커로 나서 성공했다. 경기는 1-1로 끝났다.&lt;br&gt;하지만 영국 매체 디애슬레틱, 익스프레스앤드스타 등에 따르면 황희찬은 경기 중 관중석의 한 파렌세 팬으로부터 인종차별적 욕설을 들었다. 황희찬은 주심과 울버햄프턴 주장 코너 코디에게 상황을 알렸으나 해당 관중의 퇴장 등 즉각적인 조처가 이뤄지지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 뒤 울버햄프턴 구단은 성명을 내고 “파렌세와의 친선경기에서 우리 팀의 한 선수가 인종차별의 타깃이 된 데 대해 크게 실망했다”며 “UEFA에 이 사건을 보고하고 관련 기관의 조사를 요구할 것이다. 사안과 관련해 피해 선수를 철저하게 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;파렌세전을 끝으로 프리시즌 경기 일정을 마친 울버햄프턴은 오는 6일 리즈 유나이티드를 상대로 2022~23시즌 EPL 개막전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주취감경’ 사라질까…법무부, 尹공약 연구용역 계약완료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500153</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:05:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726132042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324554 --&gt;법무부가 최근 윤석열 대통령의 대선공약인 ‘주취감경 폐지’를 위한 연구용역을 발주하면서 정부 입법안 마련에도 나설지 주목된다. 윤석열 정부는 120대 국정과제 중 하나인 주취범죄 엄정대응을 위해 해외 입법례 등을 참조해 주취감경 폐지를 검토한다는 방침이다.&lt;br&gt;법무부는 지난달말 ‘주취범죄 엄정대응을 위한 법제 개선방안‘ 연구용역에 대한 연구수행계약을 완료하고 계약기간인 11월까지 연구결과를 제출받아 입법방안 등을 검토할 계획이다.&lt;br&gt;법무부 관계자는 1일 “음주로 인한 주취감경이 해외 입법례에 있는지 유무를 조사하고 주취감경 폐지를 위해 법체계상 법개정이 필요한지 검토하려는 것”이라며 “연구용역 결과를 분석해서 법개정이 필요하면 정부 입법으로 할 지, 의원 입법으로 할 지 그때 가서 판단해야 할 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1272577 --&gt;윤 대통령은 대선후보 시절 ‘음주범죄 무관용 원칙’을 내세우며 주취감경 폐지를 약속했다. 국민의힘 대선 정책공약집도 주취범죄를 양형 감경요소에서 제외하겠다는 입장이다. 21대 국회에도 서영교·임오경·이종배 의원 등이 대표발의한 주취 감경 폐지를 내용으로 하는 형법 개정안이 발의돼 있는 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 음주행위 만을 심신장애에서 제외하는 형법 개정은 책임주의 원칙에 어긋나 형사법체계에 혼란을 가져올 수 있다는 지적도 제기된다.&lt;br&gt;한 형사전문 변호사는 “주취감경은 범죄자의 책임을 감경하는 일반 법리의 개별적 예시에 불과하다”며 “음주라는 상황만을 별개 조문으로 규정하는 것은 조악한 개정방식”이라고 지적했다. 검찰 관계자도 “형법을 개정하기보다 대법원 양형기준을 변경하거나 특례법상 예외규정을 마련해 적용할 일”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재도 성폭력처벌특례법상 음주로 인한 심신장애 상태에서 성폭력 범죄를 범한 경우 책임 감경 규정을 적용하지 않을 수 있도록 하고 있다. 또 범죄를 예견하고도 술을 마셔 심신상실에 빠진 경우 형법 10조 3항의 ‘원인이 자유로운 행위’를 통해 책임 감경을 적용하지 않고 있다.&lt;!-- 그림 850730 --&gt;다만 대법원 양형기준은 법적 구속력 없는 권고에 불과한만큼 주취범죄에 관대했던 한국 사회에 경종이 필요하다는 의견도 있다. 대검찰청 범죄분석에 따르면 2020년 검거된 살인범죄자의 37.6%, 방화범죄자의 41.7%가 주취상태에서 범죄를 저질렀다.&lt;br&gt;김한균 한국형사정책연구원 연구위원은 “한국사회에서 음주 실수에 관대했던 정서가 음주와 범죄의 연관에 대해서는 더 이상 관대할 수 없다는 인식 변화는 형사정책적 고려대상”이라며 “충분한 정책적 숙고에 뒤따르는 형사법 개정 논의여야 바람직한 대응”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주취감경’ 사라질까…법무부, 尹공약 연구용역 계약완료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500153</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:05:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726132042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324554 --&gt;법무부가 최근 윤석열 대통령의 대선공약인 ‘주취감경 폐지’를 위한 연구용역을 발주하면서 정부 입법안 마련에도 나설지 주목된다. 윤석열 정부는 120대 국정과제 중 하나인 주취범죄 엄정대응을 위해 해외 입법례 등을 참조해 주취감경 폐지를 검토한다는 방침이다.&lt;br&gt;법무부는 지난달말 ‘주취범죄 엄정대응을 위한 법제 개선방안‘ 연구용역에 대한 연구수행계약을 완료하고 계약기간인 11월까지 연구결과를 제출받아 입법방안 등을 검토할 계획이다.&lt;br&gt;법무부 관계자는 1일 “음주로 인한 주취감경이 해외 입법례에 있는지 유무를 조사하고 주취감경 폐지를 위해 법체계상 법개정이 필요한지 검토하려는 것”이라며 “연구용역 결과를 분석해서 법개정이 필요하면 정부 입법으로 할 지, 의원 입법으로 할 지 그때 가서 판단해야 할 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1272577 --&gt;윤 대통령은 대선후보 시절 ‘음주범죄 무관용 원칙’을 내세우며 주취감경 폐지를 약속했다. 국민의힘 대선 정책공약집도 주취범죄를 양형 감경요소에서 제외하겠다는 입장이다. 21대 국회에도 서영교·임오경·이종배 의원 등이 대표발의한 주취 감경 폐지를 내용으로 하는 형법 개정안이 발의돼 있는 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 음주행위 만을 심신장애에서 제외하는 형법 개정은 책임주의 원칙에 어긋나 형사법체계에 혼란을 가져올 수 있다는 지적도 제기된다.&lt;br&gt;한 형사전문 변호사는 “주취감경은 범죄자의 책임을 감경하는 일반 법리의 개별적 예시에 불과하다”며 “음주라는 상황만을 별개 조문으로 규정하는 것은 조악한 개정방식”이라고 지적했다. 검찰 관계자도 “형법을 개정하기보다 대법원 양형기준을 변경하거나 특례법상 예외규정을 마련해 적용할 일”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재도 성폭력처벌특례법상 음주로 인한 심신장애 상태에서 성폭력 범죄를 범한 경우 책임 감경 규정을 적용하지 않을 수 있도록 하고 있다. 또 범죄를 예견하고도 술을 마셔 심신상실에 빠진 경우 형법 10조 3항의 ‘원인이 자유로운 행위’를 통해 책임 감경을 적용하지 않고 있다.&lt;!-- 그림 850730 --&gt;다만 대법원 양형기준은 법적 구속력 없는 권고에 불과한만큼 주취범죄에 관대했던 한국 사회에 경종이 필요하다는 의견도 있다. 대검찰청 범죄분석에 따르면 2020년 검거된 살인범죄자의 37.6%, 방화범죄자의 41.7%가 주취상태에서 범죄를 저질렀다.&lt;br&gt;김한균 한국형사정책연구원 연구위원은 “한국사회에서 음주 실수에 관대했던 정서가 음주와 범죄의 연관에 대해서는 더 이상 관대할 수 없다는 인식 변화는 형사정책적 고려대상”이라며 “충분한 정책적 숙고에 뒤따르는 형사법 개정 논의여야 바람직한 대응”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘50세 이상 4차 접종 시작’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500155</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801152202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326374 --&gt;1일 서울 광진구 자양사거리에 신종 코로나 바이러스 감염증(코로나19) 백신 4차접종 시작을 알리는 현수막이 걸려 있다. 2022. 8. 1&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘50세 이상 4차 접종 시작’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500155</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801152202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326374 --&gt;1일 서울 광진구 자양사거리에 신종 코로나 바이러스 감염증(코로나19) 백신 4차접종 시작을 알리는 현수막이 걸려 있다. 2022. 8. 1&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 신속한 응대 위한 ‘코로나19 행정안내센터’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500156</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801152226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326375 --&gt;용산구는 최근 코로나19 확진자 증가에 따라 주민 문의에 신속하고 체계적인 응대를 위해 1일부터 ‘코로나19 행정안내센터’ 상담전화를 운영하고 있다. 2022. 8. 1&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 신속한 응대 위한 ‘코로나19 행정안내센터’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500156</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801152226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326375 --&gt;용산구는 최근 코로나19 확진자 증가에 따라 주민 문의에 신속하고 체계적인 응대를 위해 1일부터 ‘코로나19 행정안내센터’ 상담전화를 운영하고 있다. 2022. 8. 1&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 경찰국 신설 D-1</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500157</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:14:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801152717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326379 --&gt;행정안전부 내 경찰국 공식 출범을 하루 앞둔 1일 서울 서대문구 미근동 경찰청 입구에 경찰국 신설을 반대하는 현수막이 걸려 있다. 2022.8.1&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 경찰국 신설 D-1</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500157</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:14:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801152717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326379 --&gt;행정안전부 내 경찰국 공식 출범을 하루 앞둔 1일 서울 서대문구 미근동 경찰청 입구에 경찰국 신설을 반대하는 현수막이 걸려 있다. 2022.8.1&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동대문구, 폭염 속 구민 지킨다…‘더위사냥 생수 냉장고’ 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500158</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:15:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801171530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326419 --&gt;서울 동대문구가 폭염으로부터 구민들을 보호하기 위해 주요 하천변과 산책로에 ‘더위사냥 생수 냉장고’를 비치해 운영한다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;더위사냥 생수 냉장고는 배봉산 2곳과 성북천, 정릉천, 이화교, 겸재교, 장안벚꽃작은도서관에 각 1곳씩 총 7곳에 설치된다. 오는 25일까지 구민들에게 500㎖ 생수를 하루 3회 제공한다. 생수는 무료로 공급되며, 하루에 총 6300개가 배부된다.&lt;br&gt;구는 무분별한 이용을 막고 코로나19 방역수칙을 준수하기 위해 ‘자율방재단’이 냉장고 관리를 맡도록 했다. 이들은 열사병 방지를 위해 오전 8시 30분부터 10시 30분, 오후 4시 30분부터 6시 30분까지 오전·오후로 나눠 각 2시간 동안 근무한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구 관계자는 “본격적인 폭염이 이어지며 혹서로 인한 온열질환 등의 안전사고를 예방하기 위해 지역 곳곳에 ‘더위사냥 생수 냉장고’를 설치해 무료로 시원한 물을 제공하고 있다”며 “더 많은 구민들이 시원한 물 한 잔을 통해 갈증을 해소하고 도움을 받을 수 있도록 이용하는 분들의 배려와 질서를 부탁드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동대문구, 폭염 속 구민 지킨다…‘더위사냥 생수 냉장고’ 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500158</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:15:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801171530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326419 --&gt;서울 동대문구가 폭염으로부터 구민들을 보호하기 위해 주요 하천변과 산책로에 ‘더위사냥 생수 냉장고’를 비치해 운영한다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;더위사냥 생수 냉장고는 배봉산 2곳과 성북천, 정릉천, 이화교, 겸재교, 장안벚꽃작은도서관에 각 1곳씩 총 7곳에 설치된다. 오는 25일까지 구민들에게 500㎖ 생수를 하루 3회 제공한다. 생수는 무료로 공급되며, 하루에 총 6300개가 배부된다.&lt;br&gt;구는 무분별한 이용을 막고 코로나19 방역수칙을 준수하기 위해 ‘자율방재단’이 냉장고 관리를 맡도록 했다. 이들은 열사병 방지를 위해 오전 8시 30분부터 10시 30분, 오후 4시 30분부터 6시 30분까지 오전·오후로 나눠 각 2시간 동안 근무한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구 관계자는 “본격적인 폭염이 이어지며 혹서로 인한 온열질환 등의 안전사고를 예방하기 위해 지역 곳곳에 ‘더위사냥 생수 냉장고’를 설치해 무료로 시원한 물을 제공하고 있다”며 “더 많은 구민들이 시원한 물 한 잔을 통해 갈증을 해소하고 도움을 받을 수 있도록 이용하는 분들의 배려와 질서를 부탁드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나폴레옹은 경청한 뒤 단호하고 신속하게 개혁을 이끌어간 지도자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500160</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:26:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801172122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326420 --&gt;“영국에서는 나폴레옹을 호전적 정복자이자 히틀러의 선구자 같은 인물이라고 보는 시각이 우세하지만, 그는 오늘날에도 유효한 지도력을 보여 준 계몽주의적 인물이었습니다.”&lt;br&gt;프랑스 혁명 시기 유럽을 제패했던 나폴레옹 보나파르트(1769~1821)는 쉽게 정의하기 어려운 인물이다. 유럽을 전쟁터로 만든 전쟁광이면서도 위대한 군사 지휘관으로 세계사에 영향을 미쳤다는 평가가 공존하기 때문이다. 최근 신세계 그룹 ‘지식 향연’ 프로젝트의 일환으로 국내 번역 출간된 전기 ‘나폴레옹’(김영사)에서 영국 역사학자 앤드루 로버츠(59)는 국적을 넘어 나폴레옹의 일생을 균형 잡힌 시각으로 부활시켰다. 1일 서면으로 만난 로버츠는 “나폴레옹의 주요 업적은 (오늘에도 유효한) 법 앞의 평등, 능력주의, 종교의 자유를 고취했다는 것”이라며 “이는 그가 당시 군사적 정복자였기에 가능했다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1326421 --&gt;런던 킹스칼리지 전쟁연구학과 방문교수인 로버츠는 나폴레옹이 성과를 낼 수 있었던 것은 그가 18세기 군사 전략·전술 패러다임을 전환한 군사적 혁명가였기 때문이라고 평가했다. 당시 간과됐던 포병대의 가치를 알아보고 전술의 핵심으로 만들었으며, 병참과 보급 문제를 획기적으로 해결했을 뿐 아니라 신속한 기동전을 중시하는 대담한 공세로 전투의 주도권을 놓지 않은 인물이었다는 것이다.&lt;br&gt;군대 지휘 방식은 통치에도 적용돼 유럽의 구체제를 해체하고 프랑스 혁명의 근대 정신을 불어넣었다. 로버츠는 “나폴레옹은 당대 각계 지도자들의 의견을 경청한 다음 ‘나폴레옹 법전’으로 대표되는 법률을 제정해 프랑스인들의 생활을 개혁할 수 있었다”며 “경청 의지를 보여 주고 일단 의견을 모은 뒤에는 단호하게 행동함으로써 개혁을 신속하고 확실하게 이끌어 간 인물로 오늘날 지도자들에게도 귀감”이라고 강조했다. 또 “나폴레옹이 1812년 러시아 원정에서 승리했다면 오늘날까지 그의 후손들이 프랑스 왕좌에 있었을지도 모른다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한글판으로 약 1400쪽에 달하는 이 책을 집필하고자 15개국 기록 보관소 69곳을 찾아 현존하는 나폴레옹의 편지 3만 3000여통을 분석했다. 또 53곳의 전장을 답사하며 나폴레옹의 천재적 군사 전략·전술을 생생하게 복원했다. 그는 “조사하고 집필하는 데 6년이 걸렸다. 결과물을 최대한 짧게 정리하는 게 가장 어려웠다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;로버츠는 나폴레옹 외에도 윈스턴 처칠, 네빌 체임벌린, 아돌프 히틀러 등의 인물에 대한 역사서를 통해 이름을 알렸다. 한국을 방문하고 싶다는 그는 “마르크스주의자들은 역사에서 개인의 힘을 과소평가하는 경향이 있지만, 실제로는 중요한 역할을 한다”며 “처칠이 말했듯 역사에는 국정 운영의 모든 비밀이 담겨 있고, 역사 공부는 소홀히 할 수 없는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 확산 방지 위해 서울 버스·지하철 혼잡도 확인하세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500161</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:27:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727104459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324935 --&gt;서울시가 이동이 많아지는 휴가철 코로나19 확산 방지를 위해 대중교통 이용 전 혼잡도 정보를 확인하면 도움이 된다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;서울 버스의 경우 버스정보안내단말기(BIT)에서 실시간 도착, 차량 혼잡도 정보를 제공하고 있다. 버스 차내 혼잡도는 여유, 보통, 혼잡 등 3단계로 나눠 안내한다. 버스 혼잡도는 교통카드 단말기 승하차 정보로 재차인원을 산출해 송출하며 ‘여유’는 좌석에 앉을 수 있는 정도, ‘보통’은 입석 승객이 손잡이를 잡고 서 있을 수 있는 정도, ‘혼잡’은 입석 승객들 사이 통로에 승객이 있고 몸이 맞닿는 정도나 그 이상을 의미한다.&lt;br&gt;지하철은 1~8호선 혼잡 정보를 여유, 보통, 주의, 혼잡 등 4단계로 나눠 제공 중이다. 각 전동차 칸별 정보를 상세하게 제공하므로, 여유로운 칸으로 이동하면 더욱 편리하게 지하철을 이용할 수 있다. ‘여유’나 ‘보통’ 단계는 여유로운 이동이 가능한 상황이며, ‘주의’는 이동 시 부딪히는 정도, ‘혼잡’은 열차 내 이동이 어려운 상황을 뜻한다. ‘또타지하철’ 앱을 통해 수도권 1~8호선 칸별 혼잡도를 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백호 서울시 도시교통실장은 “다양한 서울시 교통 정보를 확인하면 더욱 편리하게 이용할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 확산 방지 위해 서울 버스·지하철 혼잡도 확인하세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500161</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:27:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727104459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324935 --&gt;서울시가 이동이 많아지는 휴가철 코로나19 확산 방지를 위해 대중교통 이용 전 혼잡도 정보를 확인하면 도움이 된다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;서울 버스의 경우 버스정보안내단말기(BIT)에서 실시간 도착, 차량 혼잡도 정보를 제공하고 있다. 버스 차내 혼잡도는 여유, 보통, 혼잡 등 3단계로 나눠 안내한다. 버스 혼잡도는 교통카드 단말기 승하차 정보로 재차인원을 산출해 송출하며 ‘여유’는 좌석에 앉을 수 있는 정도, ‘보통’은 입석 승객이 손잡이를 잡고 서 있을 수 있는 정도, ‘혼잡’은 입석 승객들 사이 통로에 승객이 있고 몸이 맞닿는 정도나 그 이상을 의미한다.&lt;br&gt;지하철은 1~8호선 혼잡 정보를 여유, 보통, 주의, 혼잡 등 4단계로 나눠 제공 중이다. 각 전동차 칸별 정보를 상세하게 제공하므로, 여유로운 칸으로 이동하면 더욱 편리하게 지하철을 이용할 수 있다. ‘여유’나 ‘보통’ 단계는 여유로운 이동이 가능한 상황이며, ‘주의’는 이동 시 부딪히는 정도, ‘혼잡’은 열차 내 이동이 어려운 상황을 뜻한다. ‘또타지하철’ 앱을 통해 수도권 1~8호선 칸별 혼잡도를 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백호 서울시 도시교통실장은 “다양한 서울시 교통 정보를 확인하면 더욱 편리하게 이용할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘만 5세 초등취학 철회하라’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500163</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:29:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801172752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326429 --&gt;1일 서울 용산 대통령집무실 앞에서 열린 만5세 초등조기취학 저지를 위한 기자회견에 참석한 범국민연대 소속회원들이 구호를 외치고 있다. 2022. 8.1&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘만 5세 초등취학 철회하라’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500163</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:29:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801172752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326429 --&gt;1일 서울 용산 대통령집무실 앞에서 열린 만5세 초등조기취학 저지를 위한 기자회견에 참석한 범국민연대 소속회원들이 구호를 외치고 있다. 2022. 8.1&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김가람, 르세라핌 탈퇴 후 ‘역학폭’ 근황? 확인 안 한 보도에 ‘피해자’ 둔갑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500164</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:34:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/20/SSI_20220520005839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1303326 --&gt;데뷔 전 학교폭력 가해 의혹으로 그룹 르세라핌에서 퇴출된 김가람(17)이 네티즌들의 근거 없는 추측과 언론의 사실 확인 없는 보도로 인해 ‘역학폭 피해자’로 둔갑하는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;1일 오후 온라인 커뮤니티 ‘에펨코리아’(펨코)에는 ‘르세라핌 김가람이 역학폭을 당했다고? 진실은.JPG’이란 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;글쓴이는 김가람이 탈퇴 후 학폭 피해를 당하고 있다고 전한 이날 오전 기사를 올리면서 해당 기사에서 근거로 언급한 사진이 사실은 데뷔 전 찍힌 사진이라고 설명했다. 이날 여러 온라인 커뮤니티를 통해 퍼진 책상 사진과 과거 중학생 시절 김가람의 책상 사진 속 욕설 낙서가 일치하는 점을 지적하면서다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1326435 --&gt;트위터에도 일부 이용자들이 “해당 사진은 최근에 찍힌 사진이 아니다. 중학교 때 김가람 책상 사진이다. 김가람이 중학교 때 괴롭힘 당한 증거”라며 잘못된 보도와 소문 확산을 바로잡으려는 노력을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 온라인 커뮤니티에는 김가람이라는 이름이 적힌 책상에 욕설 낙서가 가득 적힌 사진 한 장이 빠르게 확산됐다. 이것을 본 네티즌들은 김가람이 탈퇴 후 같은 학교 학생들로부터 언어폭력이나 따돌림을 당하고 있는 것이 아니냐고 추측했다.&lt;br&gt;이후 여러 언론에서 온라인 커뮤니티 게시글을 그대로 기사화하면서 이 같은 논란은 확산됐다. 오후 5시 현재 포털사이트에는 해당 의혹을 전한 기사가 20건가량 올라와 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최소한의 확인도 거치지 않은 채 온라인상 의혹을 그대로 보도한 기사들은 ‘사진의 진위 여부는 확인되지 않았다’ 등 문장을 넣었다. 그러나 네티즌들은 이 같은 책임 회피성 문구로는 사실 확인을 거치지 않은 언론의 무분별한 보도가 정당화될 수는 없다고 비판하고 있다.&lt;br&gt;펨코 이용자들은 “기자가 당당하게 ‘진위 여부는 확인되지 않았다’고 쓰네”, “최소한의 사실 관계도 알아볼 생각 안 하고 펌질할 거면 커뮤글과 무슨 차이냐” 등 쓴소리를 쏟아냈다.&lt;br&gt;한편 이 같은 사실이 알려지기 전 김가람의 ‘역학폭 피해’가 언론 보도로 인해 점차 사실처럼 퍼져나가면서 네티즌들 사이에서는 “자업자득이다”는 반응과 “아무리 가해자였다지만 똑같은 행동은 옳지 않다”는 의견이 맞서며 갑론을박이 펼쳐지기도 했다.&lt;br&gt;한편 김가람은 지난 4월 ‘하이브 첫 걸그룹’이라는 수식어를 단 르세라핌으로 화려하게 데뷔했지만, 데뷔 전부터 이어져 온 학폭 의혹을 해소하지 못하고 한 달 만에 활동을 중단했다.&lt;br&gt;이후 소속사 쏘스뮤직 측은 지난달 “김가람과의 전속계약 해지를 결정했다”며 르세라핌 탈퇴를 알렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생애 첫 주택 구입 LTV 80%, 오늘부터 시행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500167</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:44:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/28/SSI_20220728152547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325465 --&gt;생애 최초 주택 구입 가구에 적용되는 주택담보대출비율(LTV) 상한을 80%로 완화하는 방안이 1일부터 시행된다.&lt;br&gt;금융위원회과 금융감독원은 은행업 등 감독규정과 시행세칙 개정을 통해 생애 최초 주택 구매자의 LTV 상한을 80%까지 높이는 등 정부가 기존에 발표한 개출 규제 정상화 방안의 시행 근거를 만들었다. 앞으로 주택 소재 지역이나 가격에 상관없이 생애 최초 주택 구매자라면 LTV 상한 80%를 적용받게 된다. 대출한도는 기존 4억원에서 6억원으로 늘어났다. 기존 투기지역·투기과열지구의 LTV 상한은 40%, 조정대상지역은 50%다.&lt;br&gt;아울러 이날부터 규제 지역내 주택담보대출 취급시 전입요건 폐지 및 처분 요건이 기존 6개월에서 2년으로 늘었다. 생활안정자금 목적의 주택담보대출 한도도 1억원에서 2억원으로 높아졌고, 총부채원리금상환비율(DSR) 규제 예외가 가능한 긴급 생계 용도 대출 한도도 1억원에서 1억 5000만원으로 늘었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학교 총기 참사에 총 드는 美교사들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802012004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802012004</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:46:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802063813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326551 --&gt;미국에서 교내 총기 사고가 잇따르면서 학생을 보호하기 위해 총기로 무장하는 교사가 늘고 있다. 유치원 교사까지 총기 발사 훈련에 참가하는 실정이다. 하지만 총기 소지를 위한 교사들의 훈련시간은 극히 부족한 상황이어서 외려 위험만 키울 수 있다는 우려도 크다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 31일(현지시간) “10년 전만 해도 교직원의 총기 소지는 극히 드물었다. 하지만 지속되는 학교 총기 난사 사건으로 공화당과 총기 소지 옹호세력은 유사시 방어 수단을 구실 삼아 교사의 총기 소지를 해법으로 내놓고 있다”고 보도했다. 무방비 상태에서 경찰을 기다리기보다 교직원을 동원해 즉각 대응해야 한다는 주장이 고개를 들고 있다는 것이다.&lt;br&gt;교사의 총기 소지는 지난 5월 총기 난사로 텍사스주 유밸디 롭 초등학교에서 학생 19명과 교사 2명이 숨진 참극을 계기로 확산하고 있다. 미국 주의회협의회(NCSL)에 따르면 최소 29개 주에서 교사 등 개인의 학교 내 총기 소지가 허용된다. 텍사스주는 관내의 약 3분의1에서 무장 교직원 프로그램을 운영하는데 2018년 이후 참가자가 증가하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2018년 파크랜드 고교 총기 난사로 17명이 사망했던 플로리다주는 총 74개 학군 중 절반이 넘는 45곳에서 교직원 1300명이 무장 경비 역할을 한다. 오하이오주도 지난달부터 교사가 총기를 소지하려면 의무적으로 받아야 하는 교육시간을 기존 700시간에서 24시간으로 단축했다.&lt;br&gt;반면 민주당, 경찰단체, 교원노조, 총기규제 옹호론자 등은 교사의 총기 소지가 총격을 예방하기는커녕 위험만 키울 수 있다고 반박한다. 교사가 실수로 총을 발사하거나 학생이 교사의 총에 손을 댈 가능성이 있다는 것이다. 특히 경찰도 총기 소지를 위해 700시간 이상 교육을 받는데, 오하이오주의 ‘24시간 교육’은 너무 부족하다는 비판도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오하이오 최대 교원노조의 스콧 디마우로 위원장은 NYT에 “훈련받은 경찰도 (총기 난사를) 막지 못하는데 제대로 훈련도 받지 못한 교사나 교직원이 무슨 근거로 총기난사범을 막을 수 있다고 생각하느냐”고 반문했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세븐♥︎’ 이다해, 바람 때문에…속옷 안 입은 거 ‘딱 걸림’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500170</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:54:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801175343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326444 --&gt;배우 이다해가 반려견을 향한 애정을 표현했다.&lt;br&gt;이다해는 1일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “My love”라는 글과 사진들을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속에서 이다해는 제주도 여행 중 반려견과 다정하게 포즈를 취하고 있는 모습이다. 반려견을 들어올리거나 품에 안고 행복한 표정을 짓고 있다.&lt;!-- 그림 1326445 --&gt;특히 이다해는 핑크색 원피스를 입었는데 등이 과감하게 파인 디자인으로 날씬한 몸매를 더욱 돋보이게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이다해는 2016년 가수 세븐과 연애를 인정하고 공개 열애를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“故이예람 사건 부실 수사 軍검사, 정직 정당”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802008005</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/10/08/SSI_20181008183416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 883562 --&gt;고 이예람 중사 성추행 사건을 맡았던 군검찰이 징계 처분이 과하다며 소송을 냈지만 1심에서 패소했다. 직무유기 혐의로 수사기관에선 불기소 처분을 받았더라도 조사 지연과 근무 태만에 책임을 물어 국방부가 내린 정직 처분은 정당하다는 취지다.&lt;br&gt;서울행정법원 행정6부(부장 이주영)는 공군 20전투비행단 군검사 A씨가 국방부를 상대로 낸 징계 처분 취소 소송에서 원고 패소로 판결했다고 1일 밝혔다. 재판부는 “A씨가 성실의무를 위반한 비위사실이 모두 인정된다”며 “정직 3개월 처분은 기간이 과다하다고 볼 수 없다”고 밝혔다. 특히 재판부는 지난해 4월 사건을 접수받고 개인 휴가일정과 편의를 이유로 두 달 가까이 피해자 조사를 미룬 비위사실에 대해 가장 무거운 책임을 물었다.&lt;br&gt;이 중사는 5월 초부터 조사를 원했지만 A씨는 5월 21일에서 6월 4일로 두 차례 일정을 미뤘다. 이 중사는 5월 22일 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 “A씨는 사단 내 유일한 군검사로서 이 중사 사건의 수사와 피해자 보호에 누구보다 직접적인 책임을 진다”며 “성폭력 피해자가 정신적 피해를 호소하고 가해자에게 2차 가해를 받는 상황인 걸 알면서도 아무런 조치 없이 만연히 조사를 지연시켜 성실의무 위반과 직무태만 정도가 결코 가볍지 않다”고 지적했다.&lt;br&gt;A씨는 재판에서 국방부 수사 결과 직무유기 혐의로 불기소 처분을 받은 점을 강조했지만 받아들여지지 않았다. 재판부는 “불기소이유에서도 A씨가 상당 기간 피해자 조사 준비 외 다른 수사는 전혀 하지 않고 개인 사유로 피해자 조사를 미룬 점을 인정했고 다만 직무유기죄의 ‘직무집행을 아예 하지 않은 경우’에는 해당한다고 할 수 없다고 보았던 것일 뿐”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5대 은행 가계대출 7개월 연속 ↓…정기예금은 700조원대로 ‘껑충’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500171</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:56:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/01/SSI_20210701184213_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1205740 --&gt;무거워지는 이자 부담에 가계 빚을 갚으려는 움직임이 이어지면서 주요 은행의 가계대출 잔액이 7개월 연속으로 줄었다. 반면 금리 인상의 혜택을 볼 수 있는 정기예금 잔액은 한 달 새 27조원이나 늘면서 700조원을 넘어 전체 가계대출 규모보다 덩치가 커졌다.&lt;br&gt;1일 KB국민·신한·우리·하나·NH농협은행 등 5대 시중은행에 따르면 지난달 말 가계대출 잔액은 697조 4367억원으로 집계됐다. 지난 6월(699조 6521억원) 700조원대가 깨진 데 이어 한 달 사이 2조 2155억원이 더 쪼그라들었다. 감소폭도 한 달 전보다 더 커졌다. 5대 은행의 가계대출 잔액은 1월부터 7개월 연속 줄고 있다. 부진한 증시에 ‘빚투’ 열풍이 사그라든 데다 금리 인상으로 이자 부담이 계속 커지고 있어서다. 특히 신용대출(128조 8256억원)은 6월보다 1조 8533억원 줄어 감소세가 두드러졌다. 주택담보대출(506조 6804억원)은 같은 기간 910억원 줄었다. 은행 관계자는 “빚내서 투자한 고객은 손해를 보더라도 주식을 처분하고 대출을 먼저 갚으려 한다”며 “당장 처분하기 어려운 주택 관련 대출보다는 신용대출이 경제 환경 변화에 민감하게 반응하는 편”이라고 설명했다.&lt;br&gt;반면 총수신 잔액은 한 달 사이 12조 6760억원 불어난 1834조 2920억원으로 집계됐다. 특히 일정 기간 돈을 묶어 두는 정기예금 잔액은 712조 4491억원으로 6월보다 27조 3532억원 늘었다. 증가폭만 보면 지난달(5조 3192억원)의 다섯 배가 넘는다. 한국은행 금융통화위원회가 지난달 사상 처음으로 기준금리를 0.5% 포인트 올리는 ‘빅스텝’을 밟으면서 은행들이 일제히 정기예금 등 수신상품의 금리를 인상한 영향으로 풀이된다. 적용되는 금리가 상대적으로 낮아 저원가성 예금으로 분류되는 요구불예금 잔액은 673조 3602억원으로 한 달 사이 36조 6034억원이 빠졌다. 또 다른 은행 관계자는 “요구불예금에서 대기하던 자금이 수신금리가 오르자 정기예금으로 옮겨간 것”이라며 “추가 금리 인상이 예견되는 만큼 만기가 짧은 정기예금의 수요가 높아지고 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러블리즈 미주, “옷 여며라” 걱정에도 “어때” 당당 포즈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500173</guid>
      <pubDate>2022-08-01T17:58:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801175404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326446 --&gt;가수 겸 예능인 이미주가 연일 과감한 노출 패션으로 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;이미주는 지난 31일 자신의 인스타그램을 통해 파란색 하트 이모티콘과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 이미주는 데님 튜브톱에 청바지를 매치해 스타일링한 모습. 특히 청바지의 지퍼를 열고 배꼽을 과감하게 드러내 시선을 사로잡았다.&lt;!-- 그림 1326450 --&gt;이미주는 전날에도 등을 훤히 드러낸 미니 원피스 차림으로 사진을 찍어 모두를 깜짝 놀라게 만들었다. 이에 이보람은 “어머 우리 부대표님 절대 지켜”라며 이미주의 노출에 놀라는 모습을 보였고, 오나라는 “앞으로 돌아”라는 댓글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 소연은 “어머. 여며 여며”라고 옷을 여미라고 조언했으나, 이미주는 “어때”라며 쿨한 매력을 과시했다.&lt;br&gt;한편 이미주는 걸그룹 러블리즈 출신으로 MBC ‘놀면 뭐하니’ Mnet ‘TMI SHOW’ 등 다양한 예능프로그램에서 활약 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이자 장사 줄인다던 빅5 은행, 올 상반기 17% 더 벌어 7조 챙겼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802014002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802014002</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801180728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326459 --&gt;은행의 예대마진 문제를 해결하기 위해 정부가 이달부터 예대금리차를 공시하기로 한 가운데 은행들이 주택담보대출 금리 폭을 조절하면서 이에 대한 대비에 나선 것으로 나타났다. 그러나 코로나19 저금리 시대를 거쳐 최근 금리 인상기에 접어든 후에도 은행들이 막대한 이익을 남기고 있어 예대금리차 공시가 얼마나 효과를 낼지는 미지수라는 목소리도 나온다.&lt;br&gt;1일 은행권에 따르면 은행의 예대금리차는 오는 22일쯤 은행연합회 홈페이지에 공시될 예정이다. 해당 제도는 은행이 금융 소비자로부터 폭리를 취하지 못하도록 새 정부가 마련한 것으로, 이를 의식한 은행권은 이미 주택담보대출 금리 등을 조절하며 예대마진을 줄이고 있다. 한국은행에 따르면 지난 6월 국내 은행의 신규 가계대출금리에서 저축성 수신금리를 뺀 예대마진(가계대출 예대마진)은 1.82% 포인트로 전달(2.12% 포인트)에 비해 0.30% 포인트 떨어졌다. 은행권이 예대마진 폭을 다소 조정하고 있지만 올해 상반기 금리 인상기에 이미 상당한 이익을 본 것으로 나타났다. 특히 코로나19가 한창이던 지난해 3월 국내 은행의 가계대출 예대마진은 2012년 1월 이후 9년 만에 2% 대에 진입했다. 연평균 가계대출 예대마진을 단순 계산해 보면 2020년 평균 1.7% 수준에서 지난해 평균 2.03%로, 올해 상반기에는 2.14%로 껑충 뛰었다.&lt;br&gt;이는 곧 은행들의 순익 증가로 이어졌다. 국내 일반은행의 당기순이익은 2019년 10조원에서 2020년 8조 7000억원으로 소폭 하락했으나 이듬해 10조 1000억원으로 상승했다. 올해 1분기는 약 3조 6000억원으로 이미 지난해 1분기(약 2조 9000억원)보다 27.4%나 늘었다. 올해 상반기 5대 은행(KB국민·신한·우리·하나·NH농협)의 당기순이익도 7조 2629억원으로 같은 기간 17.6% 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5대 은행의 경우 주택담보대출의 금리 인상폭을 조절하는 대신 신용대출 금리를 큰 폭으로 인상하기도 했다. 지난 6월 신규취급액 기준 5대 은행의 주택담보대출 평균 금리는 연 4.36%로 지난해 12월(연 3.88%)에 견줘 0.48% 포인트 올랐는데, 같은 기간 신용대출(신규취급액·서민금융 제외) 평균 금리는 연 3.89%에서 연 4.60%로 0.71% 포인트(18.4%) 증가했다. 이들 은행을 제외한 나머지 은행의 신용대출 평균 금리는 연 5.27%에서 연 5.96%로 0.69% 포인트(13.0%) 오르는 데 그쳤다.&lt;br&gt;전문가들은 향후 예대금리차가 공시되더라도 뚜렷한 효과를 내려면 지속적인 감시가 있어야 한다고 입을 모았다. 서지용 상명대 경영학부 교수는 “예대금리차를 낮추기 위해 저신용 차주를 의도적으로 배제할 가능성이 있다”고 우려했다. 이정희 중앙대 경제학부 교수는 “상위 은행이 예대마진을 높게 가져가면 오히려 상향 평준화되거나 보이지 않는 담합이 일어날 수 있다”며 “정부가 얼마나 지속적으로 관심을 갖고 지켜보는지가 중요하다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융사고 잇따르자… 금감원 ‘명령 휴가제’ 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802014009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802014009</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/08/SSI_20220308105932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1279529 --&gt;우리은행 직원의 700억원대 횡령 등 은행권에서 금융 사고가 끊이지 않자 금융감독원이 은행 직원에 대한 ‘명령 휴가제’ 강화와 같은 내부 통제 개선 방안을 마련한다.&lt;br&gt;1일 금감원의 국회 정무위원회 보고 자료에 따르면 금감원은 최근 우리은행 횡령 사건 검사 결과 등을 통해 내부 통제 개선 과제 초안을 마련했다. 이와 관련해 시중은행의 준법감시인, 은행연합회 등과 함께 ‘금융 사고 예방 내부 통제 개선 태스크포스(TF)’를 꾸렸고, 오는 10월 내부 통제 개선 최종안을 내놓을 계획이다.&lt;br&gt;금감원은 내부 통제 기준 실효성 강화, 준법감시부서 역량 제고, 감독·검사 강화 등을 통해 내부 통제 준수 문화 정착을 유도하는 데 주력할 방침이다. 해당 직원이 자리를 비우는 사이 회사에서 취급 서류를 재점검하고 부실·비리 여부를 점검하는 명령 휴가제 대상을 확대하고 강제력을 높이는 것도 내부 통제 실효성 강화 차원이다. 700억원을 횡령한 우리은행 직원은 본점 기업개선부에서 10년간 장기 근무한 데다 명령 휴가 대상에 한 번도 들어가지 않았다. 금융당국 관계자는 “명령 휴가제가 제대로 지켜지는 경우가 드물다”며 “강제로 휴가를 명령하는 등 상시 감시 체계를 제대로 운영할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은행 내 직무 분리 운영 기준 강화, 내부 고발 활성화, 사고 위험 직원의 채무·투자 현황 신고 의무 등도 도입한다. 금융 사고를 막고자 시스템 접근 통제 고도화, 채권단 공동자금 검증 의무화, 자금 인출 단계별 통제 강화, 수기 문서의 관리·검증 체계 강화도 검토한다. 또 경영 실태 평가 시 내부 통제 평가 비중 확대, 내부 통제에 대한 경영진 책임 강화를 위한 지배구조법 개정안 추진도 논의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상반기 불법 공매도 5건 적발… 과태료 처분으로 끝나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802014008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802014008</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/02/SSI_20211102153536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1241565 --&gt;올해 상반기(1~6월)에도 불법 공매도 5건이 적발돼 과태료 처분을 받은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;1일 금융위원회에 따르면 증권선물위원회는 상반기 공매도 규제 위반, 시세 조정 등 증시 불공정거래 사건 36건을 제재하고 개인 57명, 법인 51곳을 조치했다. 세부적으로는 공시 의무 위반 15건, 미공개 중요 정보 이용 6건, 부정거래 5건, 공매도 규제 위반 5건, 시세 조종 4건, 시장질서 교란 행위 1건이 적발됐다. 증선위는 적발된 인원 중 55명, 법인 11곳은 검찰에 고발·통보했다. 개인 1명과 법인 29곳은 과징금, 법인 11곳은 과태료, 개인 1명은 경고 조처를 받았다. 금융위 관계자는 “공매도 규제 위반은 전산시스템상 착오로 차입 약정이 확정되기 전 주문을 내고 사후 복구하는 등 절차상 과실이 있는 경우가 많았고, 모두 과태료 처분했다”고 말했다.&lt;br&gt;금융위는 특히 “최근 5년간 불공정거래 사건 중 상장사 임직원 등 내부자 연루 사건이 끊이지 않고 있다”며 각 상장사에 내부 통제 강화를 주문했다. 한국거래소 시장감시위원회의 불공정거래 통보 건 가운데 상장법인 내부자 연루 비중은 2019년 74.8%, 2020년 62.6%, 2021년 69.0%으로 좀처럼 낮아지지 않고 있다. 상반기 적발된 사건 중에서도 코스닥 상장사 재경본부 소속 직원 등 17명이 호재성 정보인 자사 해외법인의 물량 수주 정보, 해외 신규법인 설립 계획 등을 알게 된 뒤 정보 공개 전 자사 주식을 집중 매수해 부당 이득을 얻은 경우가 있었다. 이들은 16억원어치의 주식을 사들여 3억원의 부당 이득을 챙겼다. 금융위는 “회사는 내부자의 불공정거래로 인한 투자자 신뢰 하락을 방지하기 위해 자체 내부 통제에 대해 지속해서 점검·보완해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빚투족 “주식 팔고 빚부터 갚자”… 5대銀 가계대출 7개월째 줄어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802014007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802014007</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801180719_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326458 --&gt;무거워지는 이자 부담에 가계 빚을 갚으려는 움직임이 이어지면서 주요 은행의 가계대출 잔액이 7개월 연속으로 줄었다. 반면 금리 인상의 혜택을 볼 수 있는 정기예금 잔액은 한 달 새 27조원이나 늘면서 700조원을 넘어 전체 가계대출 규모보다 덩치가 커졌다.&lt;br&gt;1일 KB국민·신한·우리·하나·NH농협은행 등 5대 시중은행에 따르면 지난달 말 가계대출 잔액은 697조 4367억원으로 집계됐다. 지난 6월(699조 6521억원) 700조원대가 깨진 데 이어 한 달 사이 2조 2155억원이 더 쪼그라들었다. 감소폭도 한 달 전보다 더 커졌다. 5대 은행의 가계대출 잔액은 1월부터 7개월 연속 줄고 있다. 부진한 증시에 ‘빚투’ 열풍이 사그라든 데다 금리 인상으로 이자 부담이 계속 커지고 있어서다. 특히 신용대출(128조 8256억원)은 6월보다 1조 8533억원 줄어 감소세가 두드러졌다. 주택담보대출(506조 6804억원)은 같은 기간 910억원 줄었다. 은행 관계자는 “빚내서 투자한 고객은 손해를 보더라도 주식을 처분하고 대출을 먼저 갚으려 한다”며 “당장 처분하기 어려운 주택 관련 대출보다는 신용대출이 경제 환경 변화에 민감하게 반응하는 편”이라고 설명했다.&lt;br&gt;반면 총수신 잔액은 한 달 사이 12조 6760억원 불어난 1834조 2920억원으로 집계됐다. 특히 일정 기간 돈을 묶어 두는 정기예금 잔액은 712조 4491억원으로 6월보다 27조 3532억원 늘었다. 증가폭만 보면 지난달(5조 3192억원)의 다섯 배가 넘는다. 한국은행 금융통화위원회가 지난달 사상 처음으로 기준금리를 0.5% 포인트 올리는 ‘빅스텝’을 밟으면서 은행들이 일제히 정기예금 등 수신상품의 금리를 인상한 영향으로 풀이된다. 적용되는 금리가 상대적으로 낮아 저원가성 예금으로 분류되는 요구불예금 잔액은 673조 3602억원으로 한 달 사이 36조 6034억원이 빠졌다. 또 다른 은행 관계자는 “요구불예금에서 대기하던 자금이 수신금리가 오르자 정기예금으로 옮겨간 것”이라며 “추가 금리 인상이 예견되는 만큼 만기가 짧은 정기예금의 수요가 높아지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배터리 구독 서비스 허용… 전기차 초기 구매비 인하</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802014004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802014004</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전기차 배터리 구독 서비스가 허용되고 택시에 보조안전장치인 ‘하차판’ 부착이 가능해진다. 또 단열 성능 보강이 용이하도록 3층 건물 높이 기준을 9ｍ에서 10ｍ로 상향한다.&lt;br&gt;국토교통부는 ‘국토교통 규제개혁위원회’ 2차 회의를 열어 이런 내용을 포함한 10건의 규제개선안을 심의·의결했다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;위원회는 전기차 배터리 구독 서비스의 시장 진출이 가능하도록 배터리 소유자가 자동차 소유자와 다르면 그 사실을 자동차등록원부에 기재할 수 있게 하는 안건을 의결했다. 현재 자동차등록령은 자동차등록원부에 자동차에서 배터리 소유권만 따로 분리해 등록할 수 없도록 해 구독 서비스 출시를 막고 있다. 배터리 구독 서비스가 도입되면 전기차 초기 구매 비용이 획기적으로 낮아진다. 예를 들어 현대차가 판매하는 니로EV(4530만원)는 정부·지방자치단체 보조금으로 평균 1000만원을 받아 3530만원에 살 수 있는데, 여기에서 배터리 가격(2100만원)을 빼면 최종구매가가 1430만원까지 낮아진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;위원회는 또 택시 하차 승객이 뒤에서 달려오는 오토바이 등에 치이는 사고를 예방할 수 있게 택시에 하차판 부착을 허용하기로 했다. 아파트 잔여 물량을 의무적으로 ‘청약홈’에서 무순위 청약하게 한 규제도 개선해 일정 횟수 이상 공개 모집하고서는 사업 주체가 마음대로 처분할 수 있도록 할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국회 열리자마자… ‘추경호 vs 야당’ 뜨거운 세제개편안 공방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500174</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:03:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_2022080118025600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326454 --&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 1일 국회 기획재정위원회를 상대로 한 업무보고에서 최근 발표한 2022년 세제개편안을 놓고 야당 의원들과 뜨거운 공방을 벌였다. 의원들은 법인세 최고세율 인하, 다주택자 종합부동산세 완화, 소득세 감면 등을 담은 세법 개정안이 ‘부자 감세’라고 비판했고, 추 부총리는 “부자보다 서민이 더 수혜를 본다”며 적극 방어했다.&lt;br&gt;추 부총리는 “부자에게는 수천만원의 감세를 선물로 주고 서민에게는 10만원가량 주면서 감사하게 받으라는 건가”라는 고용진 더불어민주당 의원의 질의에 “총급여가 3000만원인 사람은 평균 소득세 30만원에서 8만원을 덜어 주고, 연 1억 5000만원을 버는 사람은 소득세 2430만원에서 24만원을 덜어 준다”면서 “저소득층 감면액은 작지만 비중은 훨씬 크다. 이게 어떻게 부자 감세가 되느냐”고 되물었다. 종부세 완화가 부자 감세란 지적에는 “징벌적으로 운영되던 것을 정상화하는 것이지 부자 감세와는 관련이 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;추 부총리는 “법인세 완화의 실효성이 없다”는 지적에 “기업 감세 혜택은 기업의 특정인이 아니라 주주, 협력업체, 소비자에게 귀착된다. 그래서 각국이 법인세를 누진세 체계로 가져가지 않는 것”이라며 법인세 인하가 부자 감세가 아니라고 피력했다. “기업 총수 사면이 기업 투자와 경제 활성화에 긍정적인 영향이 있다고 보느냐”는 질의에는 “정치적 해석과 별론으로 분명히 도움이 될 것으로 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추 부총리는 “현재 30%의 유류세 탄력세율 조정 범위를 50%로 확대하겠다”며 “국회에서 입법(교통·에너지·환경세법 개정)을 마무리해 주면 물가 상황과 재정·경제 상황을 종합적으로 보고 적절한 시점에 적용하겠다”고 밝혔다. 법이 개정되면 유류세 인하 폭은 현재 최대 37%에서 55%까지 확대되고, 휘발유값은 ℓ당 최대 148원 할인된다.&lt;br&gt;한편 이창용 한국은행 총재는 향후 물가 전망에 대해 “유가 등 해외 요인에 변화가 없다면 소비자물가 상승률이 6%를 넘어 2~3개월 지속된 뒤 조금씩 안정될 것”이라면서 “기준금리를 0.25% 포인트씩 올려 물가 상승세를 완화하는 것이 바람직하다”는 입장을 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가족 아닌 친구·애인과 산다” 100만명 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802006017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802006017</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802002257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326527 --&gt;가족이 아닌 친구 또는 애인 등과 함께 사는 비친족 가구원이 지난해 처음으로 100만명을 돌파했다. 비친족 가구 수도 47만 가구를 넘으며 역대 최대를 기록했다.&lt;br&gt;통계청 국가통계포털(KOSIS)에 따르면 지난해 비친족 가구원은 101만 5100명으로 2020년보다 11.2% 증가한 것으로 1일 집계됐다. 비친족 가구는 시설 등 집단으로 거주하는 가구를 제외한 일반 가구 가운데 가족이 아닌 남남끼리 사는 5인 이하의 가구를 뜻한다. 가족과 남남이 함께 살 경우는 비친족 가구가 아닌 친족 가구에 포함된다. 가족은 전혀 없이 친구나 애인 또는 경제적 이유로 동거하는 5인 이하의 가구가 비친족 가구에 속한다.&lt;br&gt;비친족 가구원은 2016년 58만 3438명으로 처음 50만명을 넘어선 이후 2021년까지 5년 동안 매년 8~15%가량 증가해 왔다. 비친족 가구 수도 지난해 47만 2660가구로 2020년보다 11.6% 늘었다. 비친족 가구 수는 2017년 30만 8659가구로 30만대에 올라선 뒤 2020년 42만 3459가구로 3년 만에 40만대를 넘어섰다. 일반 가구 중 비친족 가구 비중도 지속적으로 늘어나고 있다. 비친족 가구는 2015년 일반 가구의 1.1%에 불과했으나 2017년 1.6%, 2020년 2%에 이어 지난해 2.2%까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행정구역별로 지난해 읍·면·동 중 동에 거주하는 비친족 가구는 37만 1064가구로 전체 비친족 가구의 78.5%를 차지했다. 지역별로 보면 경기도에 거주하는 비친족 가구가 12만 6003가구로 전체 시도 중 가장 많았다. 이어 서울이 9만 9555가구, 인천이 3만 1387가구로 뒤를 이었다. 전체 비친족 가구의 54.4%가 서울·인천·경기 등 수도권에 사는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 부부공동 1주택자, 시가 22억 넘어야 종부세… 상위 1%만 낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802006013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802006013</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801180920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326463 --&gt;공동 명의로 집 한 채를 가진 부부는 내년에 시가 약 22억원까지 종합부동산세를 내지 않아도 될 것으로 전망된다. 문재인 정부에서 주택 보유자에 대한 징벌적 과세로 여겨졌던 종부세가 윤석열 정부에선 주택 가액 상위 1%만 내는 부자 세금화된다는 의미다. 단, 정부의 세제개편안이 국회를 통과해야만 현실화된다.&lt;br&gt;1일 정부의 2022년 세제개편안에 따르면 부부 공동 명의 1주택자의 내년 종부세 기본공제액은 공시가 12억원에서 18억원으로 상향된다. 주택분 일반 종부세 기본공제액을 현행 6억원에서 9억원으로 올리기 때문이다. 부부 공동 명의 1주택자가 종부세를 내지 않아도 되는 집값 기준은 올해 시가 16억원에서 내년 22억 2000만원으로 상향된다. 올해 공동주택 공시가 12억원은 전체 주택 가운데 상위 2.6%, 18억원은 상위 1%에 해당한다. 세제개편안이 국회를 통과하면 부부 공동 명의 기준으로 상위 1%에 해당하는 주택 보유자만 종부세를 내게 된다는 의미다.&lt;br&gt;단독 명의의 1주택자 종부세액은 올해 큰 폭으로 줄었다가 내년엔 소폭 오를 것으로 보인다. 다만 오르더라도 2021년에 부과된 세액보다는 줄어든다. 정부는 단독 1주택자의 내년 종부세 기본공제액을 공시가 11억원(시가 14억 6000만원)에서 12억원(16억원)으로 1억원 올리기로 했다. 그런데 정부는 올해에만 한시적으로 1주택자를 대상으로 3억원의 특별공제를 추가 적용하며 공제액 기준을 11억원에서 14억원(18억 6000만원)으로 높였다. 즉, 1주택자의 종부세 부과 기준은 올해 공시가 14억원, 내년 12억원이 된다. 여기에 종부세액을 결정하는 공정시장가액비율도 올해 60%에서 내년에 80%로 조정될 가능성이 크다. 1주택자의 종부세 부담이 올해보다 내년에 더 커진다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 1주택자 종부세율이 과세표준에 따라 0.6~3.0%에서 0.5~2.7%로 낮아지기 때문에 납부세액은 문재인 정부 때보다 크게 줄어들 것으로 전망된다. 예컨대 시가 18억 6000만원짜리 아파트 한 채를 보유해 지난해 123만원의 종부세를 낸 사람은 올해엔 종부세를 내지 않아도 되지만 내년에는 50만원의 종부세를 내야 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 영철♥영숙? 베드신 전격 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500175</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801180955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326464 --&gt;‘나는 SOLO’가 낳은 화제의 커플이 ‘15금’ 베드신을 깜짝 공개했다.&lt;br&gt;SBS PLUS와 ENA(이엔에이) 예능프로그램 ‘나는 SOLO’의 스핀 오프인 ‘나는 SOLO : 사랑은 계속된다’(이하 ‘나솔사계’)가 첫 방송을 앞두고 아찔한 티저 영상을 공개했다.&lt;br&gt;이번 티저에서 실제 커플인 남녀는 체크무늬 ‘커플 잠옷’을 입고 침대 위에서 ‘꽁냥꽁냥’ 스킨십을 하면서 아침을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 여성은 남성을 깨우려다가 남성이 자기쪽으로 확 끌어당기자 다시 침대에 누워 자연스런 스킨십을 이어갔다.&lt;br&gt;또 이 여성은 남성의 손길에도, 자연스럽게 휴대폰을 만지거나 다리를 포개는 등 친숙함을 표해 흡사 ‘신혼 부부’ 같은 분위기를 풍겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 ‘첫 만남은 나는 SOLO, 지금은 같은 침대?!’라는 자막이 더해져, ‘나솔사계’ 첫 방송에 대한 기대치를 끌어올렸다.&lt;br&gt;과연 이 커플이 최근 결혼과 임신 소식을 전한 ‘비주얼 커플’ 6기 영철♥영숙인지, 아니면 또 다른 커플일지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;제작진은 “‘나는 SOLO’가 연인이 되기까지의 시작점을 담았다면, ‘나솔사계’는 연인이 된 커플의 방송 이후 모습과, 화제의 출연자들의 새로운 애정 전선과 일상 모습을 따라간다.&lt;br&gt;‘으른들의 연애’와 ‘찐’ 일상을 공유할 ‘나솔사계’의 리얼리티가 이번 티저에서도 가감 없이 표현됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과연 티저의 주인공은 누구일지, 출연자들은 방송 그 후 어떤 스토리들을 만들었을지 애정 어린 시선으로 지켜봐 달라”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 ‘나솔사계’는 ‘나는 SOLO’ 화제의 출연자들이 방송 이후 어떤 삶과 연애를 꽃피웠는지, 그들의 일상을 찾아가는 스핀 오프 예능 프로그램이다.&lt;br&gt;스펙터클한 ‘방송 그 후’ 이야기를 전할 MC로는 ‘나는 SOLO’ 터줏대감 데프콘과 ‘뉴페이스’ 가영이 낙점돼 차진 입담과 적재적소 리액션으로 프로그램을 풍성하게 만들 전망이다.&lt;br&gt;‘나솔사계’는 오는 11일 밤 10시 30분 SBS PLUS와 ENA에서 첫 방송된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 릴레이 간담회·의총 거쳐 비대위 필요 결론</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500178</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:21:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801173319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표의 직무대행직 사퇴와 비상대책위 체제 전환 선언 다음 날인 1일 국민의힘은 각종 의견이 난무하는 가운데 의원들 모임이 잇따라 열리는 등 숨가쁜 분위기였다.&lt;!-- 그림 1326437 --&gt;권 원내대표가 주재한 릴레이 의원 간담회와 긴급 의원총회 등에서 참석자들은 비대위 체제 전환에 대체적으로 공감했다. 그러나 의총에 의원 전원이 참석한 게 아닌 데다 당헌·당규상 결정권도 없어 비대위 출범이 적법한지에 대한 당헌·당규 해석 논란은 여전히 남아 있고, 비대위 체제 전환에 난항이 예상된다.&lt;br&gt;전날 대표 직무대행직을 내려놓겠다고 선언한 권 원내대표는 이날 오후 국회에서 열린 의원총회에서 “당이 비상 상황에 직면했다. 특단의 조치가 필요하다”며 “혼란을 극복할 현실적 방법은 비대위 체제로의 전환이란 다수의 목소리를 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;양금희 원내대변인은 의총 뒤 기자들에게 “최고위원 사퇴로 당이 비상상황인지에 대해 참여 인원 89명 중 극소수 인원(1명)을 제외하고 모두 동의했다”고 말했다. 다만 박형수 원내대변인은 “의총에서는 (비대위를) 결정할 권한이 없다. 상임위와 전국위를 통해서 당헌·당규를 해석하고 비대위원장을 선출·추인할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비대위 전환 배경에 윤심(윤석열 대통령 의중)이 반영된 것이라는 해석이 나오는 가운데, ‘윤핵관’(윤석열 핵심 관계자)으로 꼽히는 장제원 의원은 의총 후 기자들과 만나 “의총에서 이 상황이 비상 상황이라는 걸 확정했다”고 확인했다. 장 의원은 “(반대 의견은) 특별한 거 없이 (합의됐다)”며 “저는 행정안전위에 있어서 중진 간담회는 못 갔다”고 했다.&lt;br&gt;의총에 앞서 권 원내대표는 오전부터 원내대표실에서 릴레이 의원 간담회를 열고 비대위 전환을 위한 의견 수렴 작업에 나섰다. 오전 10시 30분에 예정됐던 최고위원 간담회는 권 원내대표와 성일종 정책위의장만 참석해 사실상 불발됐다. 최고위원 사퇴 의사를 밝힌 배현진·조수진·윤영석 의원은 간담회에 나오지 않았고, 남은 친이준석 성향의 정미경·김용태 최고위원은 일정 등을 이유로 불참 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오전 11시 초선의원 간담회에서는 비대위 체제 전환에 공감대가 형성된 것으로 알려졌다. 간담회에는 당 초선의원단을 이끄는 운영위원 6명 중 전주혜·서범수·이주환·노용호 의원이 참석했다. 전 의원은 간담회 뒤 “지도부 의견과 결정에 적극적으로 동감하는 입장”이라면서 “특별히 이견이 없다”고 전했다. 원내대표 사퇴 요구 목소리에 대해선 “그건 너무 앞서가는 것”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;오후 2시 10분에는 3선 이상 의원 간담회가 진행됐다. 간담회에는 정진석 국회부의장, 직전 원내대표를 지낸 김기현 의원 등 10여명의 중진 의원이 참석했다. 김도읍 의원은 간담회 뒤 기자들과 만나 “근본 문제가 어디에 있느냐, 해법을 찾아야 한다는 것에는 의원들도 대체적으로 공감하는 분위기”라고 전했다.&lt;br&gt;그러나 당헌·당규 해석이 갈리기 때문에 당내 갈등은 한동안 지속될 것으로 보인다. 정미경 최고위원은 KBS에서 “최고위 기능을 상실시키기 위해서 다 (사퇴) 한다고 해도 이준석 대표가 사퇴하지 않는 한 비대위로 가기 어렵다. 당헌·당규상 그렇다”며 “비대위가 꼼수로 보일 수가 있다”고 말했다. 김용태 최고위원도 CBS에서 “당대표가 궐위도 안 됐고 최고위의 기능 상실, 비상 상황인가에 대해 저는 전혀 그렇지 않다고 생각한다”고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정경심, 디스크 파열로 형집행정지 신청…“구치소 낙상사고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500179</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:29:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/12/23/SSI_20201223154832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1149350 --&gt;자녀 입시 비리 등 혐의로 징역 4년의 실형이 확정돼 복역 중인 정경심 전 동양대 교수가 허리 디스크로 형집행정지를 신청했다.&lt;br&gt;정 전 교수의 변호인은 “피고인의 디스크 파열 및 협착, 하지 마비에 대한 신속한 수술을 위해 서울중앙지검에 형집행정지 신청서를 제출했다”고 1일 밝혔다. 정 전 교수는 최근 구치소 안에서 여러 차례 낙상 사고를 겪은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;정 전 교수 측에 따르면 정 교수는 7월 22일 재판이 종료되고 검사를 받은 결과, 디스크가 파열돼 신속한 수술이 필요하다는 의료진의 권고를 받았다. 정 전 교수 측은 “구치소 내 의료체계의 한계로 정 전 교수가 제대로 된 치료를 받는 것이 불가능하다”며 “피고인이 가족들의 돌봄과 안정 속에 치료에 전념할 수 있도록 형집행정지 결정이 내려지기를 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;형집행정지 신청이 있을 경우 검찰은 관련 서류를 검토한 뒤 심의위원회를 열어 형집행정지 사유가 있는지 살핀다. 최종 결정은 서울중앙지검장이 내린다. 서울중앙지검 관계자는 “구체적 일정은 아직 이야기할 수 없다”며 “절차에 따라서 진행할 예정”이라고 말했다. 형사소송법은 형 집행으로 인해 건강을 현저히 해칠 염려가 있을 때, 집행을 정지할 수 있다고 규정한다.&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관의 배우자인 정 전 교수는 딸 조민씨의 ‘허위 스펙’ 의혹과 사모펀드 관련 자본시장법 위반 등 혐의로 지난 1월 대법원에서 징역 4년의 실형이 확정됐다. 이 밖에도 아들의 생활기록부를 허위로 기재하고, 인턴 증명서를 허위로 발급받은 혐의는 현재 조 전 장관과 함께 서울중앙지법에서 1심 재판을 받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정경심, 디스크 파열로 형집행정지 신청…“구치소 낙상사고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500179</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:29:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/12/23/SSI_20201223154832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1149350 --&gt;자녀 입시 비리 등 혐의로 징역 4년의 실형이 확정돼 복역 중인 정경심 전 동양대 교수가 허리 디스크로 형집행정지를 신청했다.&lt;br&gt;정 전 교수의 변호인은 “피고인의 디스크 파열 및 협착, 하지 마비에 대한 신속한 수술을 위해 서울중앙지검에 형집행정지 신청서를 제출했다”고 1일 밝혔다. 정 전 교수는 최근 구치소 안에서 여러 차례 낙상 사고를 겪은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;정 전 교수 측에 따르면 정 교수는 7월 22일 재판이 종료되고 검사를 받은 결과, 디스크가 파열돼 신속한 수술이 필요하다는 의료진의 권고를 받았다. 정 전 교수 측은 “구치소 내 의료체계의 한계로 정 전 교수가 제대로 된 치료를 받는 것이 불가능하다”며 “피고인이 가족들의 돌봄과 안정 속에 치료에 전념할 수 있도록 형집행정지 결정이 내려지기를 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;형집행정지 신청이 있을 경우 검찰은 관련 서류를 검토한 뒤 심의위원회를 열어 형집행정지 사유가 있는지 살핀다. 최종 결정은 서울중앙지검장이 내린다. 서울중앙지검 관계자는 “구체적 일정은 아직 이야기할 수 없다”며 “절차에 따라서 진행할 예정”이라고 말했다. 형사소송법은 형 집행으로 인해 건강을 현저히 해칠 염려가 있을 때, 집행을 정지할 수 있다고 규정한다.&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관의 배우자인 정 전 교수는 딸 조민씨의 ‘허위 스펙’ 의혹과 사모펀드 관련 자본시장법 위반 등 혐의로 지난 1월 대법원에서 징역 4년의 실형이 확정됐다. 이 밖에도 아들의 생활기록부를 허위로 기재하고, 인턴 증명서를 허위로 발급받은 혐의는 현재 조 전 장관과 함께 서울중앙지법에서 1심 재판을 받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘솔로‘ 제이홉, 미국서 첫 공개무대 “두려웠지만 뜻깊은 순간”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500180</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:33:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801183218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326481 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 솔로활동 첫 주자인 제이홉이 미국 시카고 무대에서 성공적인 데뷔를 마쳤다.&lt;br&gt;제이홉은 지난달 31일(현지시간) 미 유명 음악 축제인 시카고 ‘롤라팔루자’(LOLLAPALLOOZA)에 헤드라이너(간판 출연자)로 출연해 20여 곡의 무대를 선보였다. BTS가 그룹 활동을 잠정 중단하겠다고 선언한 이후 솔로로 선보이는 첫 공개 무대였다.&lt;br&gt;제이홉은 지난달 발매한 솔로 음반 ‘잭 인 더 박스’의 더블 타이틀곡 중 하나인 ‘모어’를 첫 무대로 선보인 뒤 “저는 방탄소년단의 제이홉”이라며 “제이라고 불러도 된다”며 친근하게 인사했다. 이어 ‘P.O.P’(Piece of Peace) 파트.1 무대와 ‘=’, ‘stop’(세상에 나쁜 사람은 없다), ‘블루 사이드’, ‘세이프티 존’, ‘왓 이프...’ 등의 무대를 쉬지 않고 선보였다.&lt;!-- 그림 1326483 --&gt;전세계 팬들은 제이홉을 부르며 휴대폰 조명으로 무대를 장식해 화답했다. 이어서 ‘방화‘를 선보인 제이홉은 BTS 그룹 곡인 ‘다이너마이트’의 트로피컬 버전 무대를 보여줘 더욱 흥을 돋웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘치킨 누들 수프’ 공연 중간에는 가수 리베카 메리 고메즈(베키 지)가 깜짝 게스트가 등장하기도 했다. 베키 지는 “정말 자랑스럽고 우리 우정도 정말 소중하다”며 협업 소감을 밝혔다.&lt;!-- 그림 1326482 --&gt;공연이 막바지에 접어들면서 제이홉은 한국 팬들을 위해 한국어로 감사의 인사를 전했다. 그는 “욕심과 치기 어린 애정으로 시작된 이 음반 활동이 마무리되고 있는 거 같다”며 “많은 스케줄이 사실 두려움의 연속이었다”고 그룹의 솔로 활동 첫 주자로서 부담감을 솔직하게 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “그럼에도 굉장히 뜻깊은 순간”이라며 “이 순간을 이겨낸 저 자신에게 자랑스럽다고 말해주고 싶다”고 말했다. 제이홉은 ‘퓨처‘ 무대를 마지막으로 “시카고, 롤라팔루자, 아미(BTS 팬)”를 번갈아 외치며 공연을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;BTS 멤버 지민은 이날 현장을 방문해 그룹의 첫 솔로 주자로 나선 제이홉을 응원하기도 했다. 제이홉은 공연 직후 브이라이브 방송에서 “하루에 6시간씩 계속 연습했다”며 “방탄소년단의 제이홉으로서 큰 무대에서 방탄소년단 이름에 먹칠을 하면 안 되지 않나”라고 고충을 털어놨다. 지민은 “한두달 너무 고생한 건 알고 있었는데 불도 안 켜고 어두컴컴한 곳에 있고 살도 너무 빠졌다”며 “그런데 오늘 공연 보는데 진짜 멋있더라”고 격려했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 국민대 “김건희 여사 박사논문 표절 아냐”…학위 유지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500181</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:35:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민대는 1일 표절 의혹이 제기됐던 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 박사학위 논문과 학술지 게재논문 등 3편에 대해 “표절에 해당되지 않는다”고 결론내렸다. 김 여사의 국민대 박사학위도 그대로 유지된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 국민대 “김건희 여사 박사논문 표절 아냐”…학위 유지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500181</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:35:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민대는 1일 표절 의혹이 제기됐던 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 박사학위 논문과 학술지 게재논문 등 3편에 대해 “표절에 해당되지 않는다”고 결론내렸다. 김 여사의 국민대 박사학위도 그대로 유지된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘구준엽♥’ 서희원, 45세에 셋째 임신설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500183</guid>
      <pubDate>2022-08-01T18:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/22/SSI_20220622121853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1313599 --&gt;중국에서 제기된 서희원의 임신설에 서희원 모친이 직접 답했다.&lt;br&gt;최근 중국 온라인 상에서는 구준엽과 결혼한 서희원이 셋째 아이를 임신했다는 소문이 확산됐다.&lt;br&gt;45세인 서희원은 전 남편인 왕소비(왕샤오페이)와 사이에서 두 아이를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국 온라인에는 서희원이 임신 2개월에 접어들어 세 아이의 엄마가 된다는 내용의 루머가 퍼진 가운데, 서희원의 모친은 최근 대만의 한 매체를 통해 이를 적극 해명했다.&lt;br&gt;서희원의 모친은 임신 여부를 묻는 매체에 “어떻게 가능한가? 딸이 나이가 몇인데”라고 반문하며 “몸이 임신을 해도 감당할 수가 없다. 건강이 제일 중요하다”고 말해 임신설을 부인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 사위 구준엽에 대해 묻자 “정말 좋다”고 칭찬하며, “지금 열심히 일하고 있고, 바쁘다”고 구준엽의 근황을 전했다.&lt;br&gt;20년 전 연인 사이였던 구준엽과 서희원은 지난 3월 재결합해 혼인신고를 하고 부부가 됐다. 두 사람은 지인들과의 간소한 파티로 결혼식을 대신한 것으로 전해진다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민대, 김건희 여사 논문 재조사에도 “표절 아니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500185</guid>
      <pubDate>2022-08-01T19:19:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/03/SSI_20220703203523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1317082 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;국민대 “논문 표절 아냐”&lt;br /&gt;김건희 여사 박사학위 ‘유지’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국민대가 논문 표절 의혹이 제기됐던 윤석열 대통령의 부인 김건희 여사의 박사학위논문과 학술지 게재논문 3편에 대해 “표절에 해당되지 않는다”는 결론을 내렸다. 이에 김 여사의 국민대 박사학위도 그대로 유지된다.&lt;br&gt;국민대는 논문 발표 후 5년이 지났다는 이유로 지난해 내렸던 ‘본조사 불가’ 원칙을 재조사 과정에서도 그대로 유지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련 국민대는 대학의 자체 연구윤리 지침이 교육부의 훈령에 위배되는지에 대해 법제처에 유권해석을 요청하기로 했다.&lt;br&gt;국민대는 1일 김 여사의 논문 4편에 대해 연구윤리부정 의혹을 재조사한 결과 박사학위 논문을 포함한 2편은 연구부정에 해당하지 않는다는 결론을 내렸다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조사 대상 논문은 2008년 국민대 테크노디자인전문대학원에서 박사학위를 받은 논문인 ‘아바타를 이용한 운세 콘텐츠 개발 연구’와 학술지에 게재한 논문 3편이었다.&lt;br&gt;학술지 게재 논문에는 ‘회원 유지’를 영문으로 ‘member yuji’로 표기해 논란이 된 논문도 있었다.&lt;br&gt;국민대는 표절 의혹이 제기된 박사학위 논문과 학술논문 2편에 대해 “학문분야에서 통상적으로 용인되는 범위를 심각하게 벗어날 정도의 연구부정행위에 해당하지 않는 것으로 판단했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;학술지에게 게재된 나머지 학술논문 1편에 대해서는 “연구부정행위를 검증하는 것이 불가능해 검증이 적절치 않다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 국민대는 “연구부정행위 여부에 대한 위와 같은 결과에도 불구, 해당 논문들은 만 5년이 경과해 접수된 것으로 국민대 연구윤리위원회의 검증시효를 도과한 것으로 판단했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1325407 --&gt;이는 지난해 대선 과정에서 김 여사의 논문 연구부정 의혹에 대해 국민대가 내렸던 ‘본조사 불가’ 결정 요지를 그대로 유지한 것이다.&lt;br&gt;국민대는 교육부가 ‘연구윤리 확보를 위한 지침’(연구윤리지침)에서 검증시효를 폐지한 점을 들어 검증을 거듭 요구하자 지난해 11월 재조사에 들어갔다.&lt;br&gt;국민대는 이번 재조사결과를 발표하면서 “그동안 논란이 됐던 대학의 자체 연구윤리 지침이 교육부의 ‘연구윤리 확보를 위한 지침’ 훈령에 위배되는지에 대해 공식적으로 법제처의 유권해석을 요청할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우’ 권민우, 손석구와 함께 군생활 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500186</guid>
      <pubDate>2022-08-01T19:47:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801194705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326488 --&gt;넷플릭스 공식계정이 ‘이상한 변호사 우영우’와 ‘디피(D.P.)’에 출연한 배우 주종혁에 대한 배우개그를 쳤다.&lt;br&gt;31일 넷플릭스 코리아는 공식계정에 “권모술수 권민우, 양구에서 군생활했다며. 영월인 거 다 알아. 조사하면 다 나와”라는 게시물과 함께 영상을 게재했다.&lt;br&gt;해당 영상에서 ‘이상한 변호사 우영우’의 권민우(주종혁 분)는 “백두산 부대 출신 이십니까? 제가 그 군 생활을 양구에서 했습니다”라는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어지는 영상에서는 ‘디피’의 이효상 일병(주종혁 분)이 “무슨 일로 오셨습니까?”라고 묻자 임지섭 대위(손석구 분)가 “응, 나 새로 온 보좌관 임지섭 대위야”라고 답했다.&lt;br&gt;이 일병은 “네, 알겠습니다”라고 했고 이에 신분을 확인하지 않는 이 일병에 임 대위는 “근무 끝나고 분대장한테 보고해서 넌 다음 휴가 반납해”라고 말하며 휴가를 압수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;권민우 역과 이효상 일병 역 모두 주종혁이 맡은 것을 이용한 일종의 ‘배우 개그’로, 이를 이용해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한편, 2015년 단편영화 ‘몽마’로 데뷔한 주종혁은 드라마 ‘디피’ ‘유미의 세포들1, 2’에서 대중에 눈도장을 찍었다.&lt;br&gt;그는 최근 ‘이상한 변호사 우영우’에서 약자인 우영우에 대한 대우를 ‘특별취급’하여 사사건건 시비를 터는 ‘권모술수’ 권민우 역을 맡아 이름을 알렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 역대급 꽃뱀 등장 “100억 갈취”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500188</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:11:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801201057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326489 --&gt;‘장미의 전쟁’ 일본을 발칵 뒤집은 60대 꽃뱀 이야기가 공개된다.&lt;br&gt;8월 1일 오후 8시 30분 방송되는 MBC에브리원 ‘장미의 전쟁’에서는 일본을 넘어 타국에서도 관심 가질 정도로 큰 이슈가 됐던 일본 꽃뱀 ‘블랙 위도우’ 이야기가 공개되며 큰 충격을 안긴다.&lt;br&gt;일본 블랙 위도우 연쇄 살인 사건은 60대 여성이 남성 10명을 살해하고 총 100억원을 갈취한 사건이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;희생된 남성들에게는 무려 3가지의 공통점이 있었다고 한다. 이를 들은 김지민은 놀라움을 감추지 못한다.&lt;br&gt;또 살해당한 남성 10명 외에 3명의 피해자가 더 있다고 밝혀져 스튜디오가 발칵 뒤집힌다. 이에 어떤 연유로 60대 꽃뱀이 남성 13명에게 총 100억원을 갈취하고 남성 10명을 살해했는지 궁금증이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런가하면 스칼렛 요한슨을 능가한다는 일본 꽃뱀 블랙 위도우의 사진이 공개된다.&lt;br&gt;양재웅은 “이분이 이렇게 많은 남자를 만날 수 있다는 게 놀랍다”고 언급해 일본 꽃뱀의 정체에 궁금증이 더해진다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 8월 2일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802020041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802020041</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1326426 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6명의 친구들, 닮은꼴 집 6채…따로 또 같이 ‘인생 2막’ 활짝[TV 하이라이트]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802020036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802020036</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802005134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326538 --&gt;●건축탐구 집(EBS1 오후 10시 45분)&lt;br&gt;제주 서귀포시, 시원한 파도와 무성한 나무가 조화를 이루는 곳에 자리잡은 집이 있다. 같은 외관을 지닌 집 6채의 주인은 6명의 친구들이다. 꿈 많고, 열정 가득했던 젊은 날 그들은 무작정 앞만 보고 달려왔다. 나 자신과 가족을 돌볼 틈도 없이 달리고 보니 어느새 40년의 세월이 지나 있었다. 누군가는 새로운 것을 시작하기엔 늦었다고 생각했을 그때, 그들은 인생의 제2막을 결심했다. 그렇게 친구들은 하나씩 제주도로 모이기 시작했다. 그리고 공통된 첫 번째 버킷리스트였던 ‘함께 집 짓고 살기’를 실현하게 됐다. 그렇게 고급 리조트를 방불케 하는 집이 완성됐다. 여섯 친구들이 이룬 작은 마을을 찾아 스쿠버 다이빙부터 패러글라이딩까지 거침없는 도전을 하는 이들의 활기찬 일상을 들여다본다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“첫 국산 뇌졸중 치료제 완성 코앞… 3상 이뤄 3년 내 세상에 내놓을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802017006</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802004151_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326534 --&gt;&lt;strong&gt;“현재 국내외에서 진행 중인 임상 3상 시험을 성공적으로 완수해 2025년까지 뇌졸중 치료제(넬로넴다즈)를 출시할 계획입니다.” 국내 최초 뇌졸중 치료제 개발 막바지에 있는 ㈜지엔티파마 곽병주(63·연세대 생명과학부 겸임교수) 대표이사의 각오다. 3상은 신약의 유효성을 어느 정도까지 확립한 뒤 이뤄지며, 시판 허가를 얻기 위한 마지막 단계의 시험이다. 1일 경기 용인 지엔티파마 본사에서 만난 곽 대표는 “국내에서 개발된 뇌졸중 신약의 임상 3상 진행은 지엔티파마가 처음”이라고 소개했다. 혈전제거수술을 받는 뇌졸중 환자에 대한 뇌세포보호약물의 임상 3상 시험으로는 캐나다 신약개발회사 노노(NoNo)의 네리네타이드(NA-1)에 이어 ‘세계 두 번째’ 쾌거다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;나이가 들면 치매나 뇌졸중으로 고생하는 사람이 많다. 전 세계 제약회사가 치료제 개발에 뛰어들었지만 모두 실패하면서 치료가 불가능한 것으로 여겨졌으나 25년간 뇌과학 분야에서 활약해 온 곽 대표와 지엔티파마 연구진이 마침내 해결사로 등장하게 된 것이다.&lt;br&gt;뇌졸중과 퇴행성 뇌질환은 전 세계인의 사망과 장애의 주원인으로 심각한 사회경제적 문제가 되고 있다. 뇌졸중은 뇌에 혈액을 공급하는 혈관이 막히거나 터져 뇌가 손상되는 질환으로, 세계적으로 연간 1500만명의 환자가 발생한다. 이 중 600만명이 사망하고 500만명이 영구 장애를 겪는 것으로 알려졌다. 글로벌 제약사들이 치료제 개발에 앞다퉈 뛰어들었지만 지금까지 미국 식품의약국(FDA) 임상에 들어간 220개 물질 모두 실패했다. 안전성과 유효성을 입증하지 못했기 때문이다. 알츠하이머병도 마찬가지다. 국제알츠하이머병협회(ADI)에 따르면 2015년 4678만명이던 전 세계 치매 환자 수는 2018년 5000만명으로 3년 새 300만명이 증가했다. 2030년에는 7500만명, 2050년에는 1억 3150만명으로 계속 늘어날 전망이다.&lt;!-- 그림 1326535 --&gt;지엔티파마는 뇌과학·약리학·안과학 및 세포생물학 분야 교수 8명이 1998년에 설립한 벤처기업으로, 뇌졸중 및 알츠하이머병을 치료할 수 있는 뇌세포 보호 신약 개발에 주력하고 있다. 과학기술정보통신부와 보건복지부 등의 지원을 받아 배양세포와 동물모델에서 탁월한 안전성과 약효가 검증된 뇌졸중 신약 ‘넬로넴다즈’와 알츠하이머병 등 퇴행성 뇌질환 신약 ‘크리스데살라진’을 발굴하는 등 가시적인 성과를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽 대표는 대학에서 뇌신경과학을 전공했다. 뇌세포가 죽는 것이 뇌졸중, 알츠하이머병의 원인이다. 뇌신경세포가 죽는 기전을 연구해 오면서 자연스럽게 뇌질환 신약 개발로 이어졌다. 다만 이렇게까지 힘든 분야일 줄은 상상도 하지 못했다. 그는 “창업 초창기에 함께 관련 분야를 연구하던 업체들은 전부 사라지고 없다”면서 “회사 설립 후 25년간 포기하지 않고 끝까지 몰두하니 성과물이 나오기 시작하더라”라고 말했다. 지엔티파마는 출발부터 다른 제약회사와 달랐다. 곽 대표는 “단일표적 약물을 만드는 것이 모든 제약회사의 기본 추구 전략이지만 뇌질환은 발생 경로가 다양하다”며 “지엔티파마는 처음부터 두 가지 경로를 타깃으로 하는 ‘다중표적’ 약물을 개발하려고 했다”고 소개했다. 지엔티파마가 개발한 신약 가운데 뇌졸중에 특화된 약물이 넬로넴다즈다. ‘글루타메이트’라는 독성물질과 ‘활성산소’를 타깃으로 한다. 알츠하이머병과 같은 퇴행성 뇌질환은 ‘염증’과 ‘활성산소’를 억제해야 한다. 이 두 가지를 타깃으로 한 약물이 크리스데살라진이다.&lt;br&gt;지엔티파마는 이미 반려견 인지기능장애증후군(CDS) 치료 신약 ‘제다큐어’(성분명 크리스데살라진) 개발로 유명세를 떨쳤다. 제다큐어는 인간의 알츠하이머병과 유사한 인지기능장애증후군을 앓는 반려견에게서 약효와 안전성이 입증돼 지난해 2월 국내 최초로 농림축산검역본부로부터 동물용의약품 합성신약 품목허가를 받았다. 업무협약을 맺은 유한양행이 지난해 5월부터 전국 1000여곳의 동물병원을 통해 판매하고 있는데 재구매율이 60%를 웃돌 정도로 높은 편이다. 곽 대표는 “뇌세포가 완전히 사멸해 중증도가 극심한 인지기능장애증후군 말기의 노령견에게선 다소 미미한 효과가 나오는 경우도 있다. 하지만 제다큐어를 처방받은 반려견의 보호자들 대부분으로부터 큰 만족과 호응을 얻고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;곽 대표는 “제다큐어가 해외에서도 큰 관심을 받고 있다”고 했다. 지난 5월에는 정부의 수출혁신품목 육성지원사업 대상에 선정되기도 했다. 현재 해외 임상연구위탁전문기관(CRO)과의 업무협약을 통해 미국 FDA와 유럽의약품청(EMA)의 동물용 의약품 허가 절차를 밟기 위해 준비 중이다.&lt;br&gt;곽 대표는 크게 두 가지 목표를 갖고 있다. 첫째는 다양한 포트폴리오를 구축하는 것이다. 그는 “우리가 개발한 신약들은 확장성이 좋다”면서 “넬로넴다즈의 경우 교통사고 등으로 발생하는 외상성 뇌 손상·외상성 척수 손상 치료에도 유용하다”고 밝혔다. 뇌졸중과 뇌세포가 사멸하는 기전이 같기 때문이다. 이어 “크리스데살라진은 루게릭병·파킨슨병 등에 효과가 좋다”며 “이렇듯 한 가지 물질로 다양한 포트폴리오를 구축할 수 있어 앞으로 10년 동안 이 포트폴리오를 공고히 다지는 것이 목표”라고 강조했다. 둘째는 신약과 정보통신기술(ICT)을 접목하는 것이다. 곽 대표는 “뇌 질환을 약만으로 100% 치료하는 것은 불가능하다”며 “뇌질환으로 인한 사망과 장애를 획기적으로 줄이기 위해서는 진단·예방·치료에 이르기까지 바이오기술과 ICT가 결합해야 시너지가 난다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잡았다, 갱년기 女마음… 터졌다, 휴온스 유산균</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802017005</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802004219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326536 --&gt;휴온스의 여성 갱년기 유산균 ‘엘루비 메노락토 프로바이오틱스’(사진·이하 메노락토)가 갱년기 건강기능식품 시장의 대표 제품으로 성장했다. 프로바이오틱스의 인기와 강자가 없었던 갱년기 건강기능식품 시장의 수요가 맞아떨어졌다는 평가다.&lt;br&gt;1일 휴온스에 따르면 메노락토는 2020년 4월 출시 2년 만에 누적 매출 640억원을 달성했다. 또 지난해 6월 소비자조사 전문기관 엠브레인의 갱년기 건강기능식품 소비자조사에서 유산균 부문 구매율 1위, 인지도 1위, 선호도 1위를 차지했다.&lt;br&gt;휴온스 관계자는 “소비자 선호도가 높은 ‘유산균’으로 중장년층 여성들의 고민인 갱년기 증상 개선에 도움을 받을 수 있다는 점이 주목을 끌었다. 방송인 박미선씨를 기용해 ‘갱년기 참지 마’ 등 공감대를 형성할 수 있는 메시지를 전달하면서 빠르게 시장을 이끌 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올 하반기에는 온·오프라인 마케팅을 대폭 강화하는 한편 “괜히 1등이겠어”란 주요 메시지를 내세운 새 광고 캠페인을 통해 갱년기 유산균 1위 브랜드의 명성을 키워 나간다는 계획이다.&lt;br&gt;메노락토는 여성 갱년기 건강 개선 기능성을 인정받은 국내 유일의 유산균 ‘락토바실러스 애시도필러스 YT1’을 핵심 원료로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;3개월간 섭취했을 경우 여성 갱년기 대표 증상인 안면홍조, 질 건조, 질 분비물 감소, 손발 저림, 두통, 우울증, 근관절통 등의 증상 개선 효과가 확인됐다는 설명이다. ‘갱년기 삶의 질 평가 지수’에서도 신체적, 심리사회적, 혈관 운동 상태, 성적 상태 등 27가지 항목 모두 유의적 개선을 나타냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독자 맞춤 책 추천 ‘북큐레이터’ 키운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802021003</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>개별 독자 요청에 맞춰 책을 추천하는 ‘북 큐레이터’가 새롭게 양성된다. 지역 서점 경쟁력 강화도 추진된다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 1일 출판산업 수요 확대와 산업 기반 혁신을 위해 ‘모두를 위한 책’, ‘어디에나 있는 책’, ‘미래를 향한 책’, ‘책을 위한 협치’ 등 4개의 추진 전략을 담은 제5차 출판문화산업 진흥 계획(2022~2026)을 발표했다.&lt;br&gt;정부는 독서 인구는 줄고 있지만 취향은 다양해지는 양상을 고려해 북 큐레이션을 활성화한다. 이를 위해 북 큐레이터를 양성해 지역 서점별 특성에 맞는 문화 활동 기획을 지원하거나 한국출판문화산업진흥원이 운영하는 플랫폼 ‘독서IN’을 통해 독자 수요에 대응한다. 지역 서점 플랫폼인 ‘서점ON’과도 연계한다. 지역 서점이 단순 책 판매업체를 넘어 문화 공간으로 발돋움할 수 있도록 시설 개선 상담, 문화 활동 확대 등을 지원한다. 서점 소멸 지역에서는 팝업스토어 형식의 ‘작은서점’도 시범 운영하고 2019년 강릉을 시작으로 구축한 ‘책문화센터’도 다른 지역으로 확대하는 등 지역 출판 활성화에도 주력한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 아동 도서와 그림책을 활용한 국제아동도서전과 그림책 시상 제도를 마련해 국내 도서의 해외 진출을 거든다. 중소 규모 출판사 수출 지원 체계도 구축한다. 이와 함께 최근 출판 콘텐츠가 영화·드라마·웹툰 등의 원천으로 주목받는 만큼 출판 지식재산권(IP)의 확장 방안도 지원하고 해당 분야에 대한 맞춤형 교육 과정을 만들기로 했다. 내년 제정 20주년을 맞는 출판문화산업 진흥법도 정비하고 한국출판문화산업진흥원은 책 사재기 등에 적극 대응하는 핵심 기관으로 육성할 계획이다.&lt;br&gt;문체부는 이날 인쇄산업의 미래 경쟁력 확보를 위해 인쇄진흥재단 설립 등의 내용을 담은 인쇄문화산업 진흥 계획도 내놨다. 재단은 디지털화와 친환경 인쇄 기술 개발 지원, 인쇄 기기의 장기 임대 지원 등 개별 업체가 시도하기 어려운 사업들을 맡는다. 또 전문 인력 양성 차원에서 ‘인쇄 장인’을 선발하고, 퇴직 인력을 활용한 인쇄기술지원단도 운영하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국제곡물가격 우크라 사태 이전 회복… 전쟁·가뭄 변수는 여전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802002008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802002008</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801182448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326474 --&gt;유가와 함께 전 세계 인플레이션의 주범으로 꼽히던 밀·옥수수 가격이 러시아의 우크라이나 침공 이전 수준으로 회복하면서 ‘애그플레이션’(agflation·농산물발 물가급등)이 완화될 거라는 기대감이 커지고 있다.&lt;br&gt;1일 유엔식량농업기구(FAO)에 따르면 세계곡물가격지수는 지난 6월 166.3으로 지난 2월 이후 가장 낮았다. 2월 145.3이었던 곡물가격지수는 2월 24일 러시아가 우크라이나를 침공하면서 3월에 170.1로 17.1% 치솟았지만, 이후 6월까지 2.3% 하락했다.&lt;br&gt;곡물·육류·유제품·설탕 등의 가격지수를 종합한 세계식량가격지수도 6월 154.2를 기록해 지난 2월(141.1) 이후 가장 낮았고, 3월(159.7)과 비교해 3.6% 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 지난 29일(현지시간) 시카고상품거래소에서 밀 선물 9월 인도분 가격은 부셸(약 27.2㎏)당 8.08달러로 지난 2월 18일(8.04달러) 이후 가장 낮았다. 옥수수 가격도 6.2달러로 지난 2월 3일(6.17달러) 이후 최저치였다.&lt;br&gt;이에 금융시장은 국제 곡물가격이 정점을 찍은 것으로 보고 있다. JP모건은 지난 2분기에 글로벌 시장에서 농산물 가격 상승률이 13%나 됐지만 오는 4분기에는 5.5∼6%로 둔화하면서, 글로벌 인플레이션 완화에 청신호가 될 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 농산물 가격 안정이 글로벌 인플레이션을 1.5% 포인트, 신흥시장 인플레이션은 2% 포인트 낮출 것으로 추정했다.&lt;br&gt;하지만 곡물가격이 지속적으로 안정될지는 아직 미지수다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 이날 트위터에 “(전쟁으로) 올해 우크라이나의 (곡물) 수확량이 절반으로 감소할 수 있다”고 썼다.&lt;br&gt;또 미 농무부는 최근 폭염과 가뭄으로 스페인, 이탈리아, 미국 등지에서 쌀 생산량이 줄어들고, 내년에는 밀과 옥수수의 전 세계 생산량이 각각 1%와 2.6%씩 감소할 것으로 예측했다.&lt;br&gt;우크라이나산 곡물의 수출길인 흑해가 지속적이고 안정적으로 개방될지도 불확실하다. 지난 22일 우크라이나, 러시아, 튀르키예(터키), 유엔 등 4자는 흑해를 통한 우크라이나산 곡물의 재수출을 보장키로 했지만, 우크라이나 수출항에 대한 러시아의 공격은 언제든 재개될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상 기후 현상도 원활한 식량 공급을 방해하는 한 원인이다. 지난해 캐나다에선 농경지의 4분의3가량이 심각한 가뭄에 시달린 탓에 그해 밀 생산량이 전년 대비 40%가량 급감했다. 이런 악천후에 따른 공급 감소가 올해 가격 상승에 일조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴·사타구니에도 간질간질 ‘무좀’… 일반 습진약 바르면 더 번져요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802018006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802018006</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802004237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326537 --&gt;&lt;strong&gt;무더운 여름이면 무좀으로 고민하는 환자를 흔히 볼 수 있다. 기온과 습도가 높아 무좀균이 곧잘 번식하고 감염과 재발이 잦기 때문이다. 특히 여름철 즐겨 찾는 워터파크, 해수욕장 등에서 맨발로 다니다 보면 무좀균에 노출되기 쉬워 환자가 증가한다. 가을이 되면 증상이 완화됐다가 따뜻한 봄이 오면 재발하다 보니 무좀은 치료가 쉽지 않은 난치병으로 여겨졌다. 하지만 전문가들은 재발보다 재감염되는 경우가 훨씬 많다며 치료 후에도 자주 씻고 깨끗하게 건조하는 식으로 원인을 없애야 무좀에서 벗어날 수 있다고 강조했다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;●7·8월 백선 환자 겨울철 2배 넘어&lt;br&gt;1일 건강보험심사평가원의 의료통계정보에 따르면 2021년 기준 ‘백선’(무좀의 질환명) 환자는 1~2월 20만명대를 유지하다 3월부터 늘기 시작해 7월 48만 9023명, 8월 46만 5359명으로 최고치를 기록하고 9월부터 차츰 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무좀은 피부에 발생하는 대표적인 곰팡이(진균) 감염 질환으로, 발뿐만 아니라 각질이 존재하는 피부 어느 부위에서나 발생할 수 있다. 발가락이나 발바닥 등에 무좀이 있는 경우 발톱 무좀을 동반하는 경우가 많고, 땀이 잘 차는 습한 부위인 사타구니에 무좀이 생기기도 한다. 이 밖에도 두피, 얼굴, 손, 손톱 등에도 생길 수 있다.&lt;br&gt;가장 흔한 발 무좀(족부 백선)은 형태에 따라 지간형, 소수포형, 각화형으로 나뉜다. 지간형 무좀은 네 번째 발가락과 다섯 번째 발가락 사이에 가장 많이 발생한다. 이 부위는 간격이 좁아 공기가 잘 통하지 않고 습해서 무좀균이 활동하기에 최적의 조건을 갖췄다. 발가락 사이에 무좀이 생기면 피부가 짓무르고 균열이 발생하며, 그 틈으로 세균이 침범해 봉와직염과 같은 이차 감염이 발생할 수 있다. 치료하지 않고 내버려두면 양측 발가락과 발바닥까지 퍼질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;발바닥이나 발 측면에 작은 물집이 발생하는 소수포형도 있다. 작은 물집들이 합쳐져 큰 물집이 생기기도 한다. 물집은 끈적끈적한 노란색 액체로 차 있으며, 마르면 두꺼운 황갈색 딱지가 앉고 긁으면 짓무른다. 각화형은 발바닥 전체의 각질이 두꺼워지고, 긁으면 고운 가루처럼 떨어진다. 난치성이며 자각 증상이 별로 없어 만성화되기도 한다.&lt;br&gt;이 외에 사타구니에 발생하는 무좀을 완선, 손발톱에 발생하는 무좀을 조갑 백선, 몸통과 얼굴 등에 발생하는 무좀을 체부 및 안면 백선, 두피에 발생하는 무좀을 두부 백선이라고 부른다. 완선은 많은 환자가 습진으로 오해하기도 하는데, 전혀 다른 질병이다. 습진으로 생각하고 부신피질호르몬제를 남용해 질환이 만성화되는 사례도 있다고 한다. 완선은 각질과 홍반을 동반하며 남성에게서 발생 비율이 높고 회음부, 음모부, 항문이나 엉덩이로 번질 수 있다.&lt;br&gt;●손발톱 무좀, 초기에 적극 치료해야&lt;br&gt;손발톱 무좀에 걸리면 손발톱이 황색 혹은 흰색으로 변색되거나 두꺼워지고 갈라지며 부스러진다. 초기에 별다른 통증과 가려운 증상이 없어 치료할 필요가 없다고 여기거나 영양 부족 탓이라고 오해하기도 한다. 하지만 손톱·발톱 무좀은 자연 치유가 어렵고 심하면 손발톱에 변형을 불러올 수 있다. 발톱이 차츰 두꺼워지면서 주변을 파고들면 염증을 유발한다. 특히 감염된 손발톱이 다른 신체 부위나 주변 사람들에게 닿으면 전염 위험이 있어 반드시 치료해야 한다. 더군다나 손발톱 무좀은 발을 청결하게 유지한다고 치료되는 게 아니다. 무좀균이 손발톱 표면뿐만 아니라 뿌리에도 서식하기 때문에 비누로 씻어 내는 것은 불가능하다. 발톱 무좀 때문에 주변 피부가 무좀균에 감염될 수 있고, 신경 쓰인다며 발톱을 자주 만지다 보면 손톱으로 전염될 수 있어 초기에 적극적으로 치료하는 게 좋다. 또한 변색된 손발톱을 감추겠다며 무좀이 생긴 부위에 매니큐어를 바르면 질환이 더 악화할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●두부 백선은 탈모 증상 유발&lt;br&gt;이 밖에 체부 및 안면 백선은 초기에 각질이 일어나는 붉은 반점이 발생한다. 두부 백선은 모발에 발생한다. 원형의 각질이 일어나고, 균이 침범한 부위의 털이 끊어져 탈모 증상을 보인다.&lt;br&gt;무좀이 생기면 만성화될 수 있어 무엇보다 예방이 중요하다. 고주연 한양대병원 피부과 교수는 “무좀은 목욕탕, 수영장 등 사람이 많이 모이는 곳에서 환자의 발에서 떨어진 인설을 통해 전염될 수 있다”며 “되도록 수영장이나 목욕탕은 피하고, 이용 후에는 발을 깨끗하게 씻어 건조한 상태로 유지해 곰팡이가 잘 자라지 못하게 해야 한다”고 말했다. 가족 중 무좀 환자가 있다면 발수건과 슬리퍼를 따로 써야 전염을 피할 수 있다. 특히 면역력이 약한 노약자나 임산부가 있는 가정에서는 전염 예방에 더 신경 써야 한다.&lt;br&gt;●최소 6주는 연고 꾸준히 발라야&lt;br&gt;무좀 치료에서 가장 중요한 것은 ‘인내심’이다. 김범준 중앙대병원 피부과 교수는 “연고를 일주일만 바르면 표피에 있던 곰팡이가 어느 정도 죽어서 증세가 완화되는 것 같지만, 피부 깊숙이 파고든 곰팡이 포자가 재발할 기회를 노리고 있다”며 “최소 6주 정도 꾸준히 약을 발라야 한다”고 말했다. 또한 “약 선택도 중요한데, 무좀약인 항진균제가 아닌 일반 습진약을 바르면 이를 영양분 삼아 곰팡이가 더 번식할 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;서성준 중앙대병원 피부과 교수는 “무좀은 발에만 국한되지 않고 온몸으로 번질 수 있어 반드시 조기에 치료해야 한다”면서 “증상이 호전됐다고 치료를 중단하면 남은 곰팡이에 의해 무좀이 재발할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;정준민 서울아산병원 피부과 교수는 “무좀 중에서도 발톱 무좀은 치료에 오랜 시간이 걸린다”며 “바르는 약만으로는 부족하고, 먹는 약으로 치료하는 경우에도 1~3개월 이상 약을 복용해야 하며, 완치 여부를 판단하려면 발톱이 자라나는 데 걸리는 시간을 고려해 보통 6개월~1년 이상 추가로 관찰해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;간혹 식초나 소주, 소금물에 발을 담그거나 이를 환부에 직접 바르기도 하는데 이런 민간요법은 2차 세균 감염을 유발해 증세를 악화시킨다. 특히 무좀을 치료한다며 발을 빙초산에 담그는 것은 매우 위험하니 절대로 해선 안 된다.&lt;br&gt;이상은 강남세브란스병원 피부과 교수는 “식초의 주성분은 아세트산으로, 다른 여러 종류의 산과 마찬가지로 곰팡이를 죽일 수 있지만 인체에 사용하면 피부를 자극해 심한 염증을 일으킬 수 있어 이런 요법은 피해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건보 모바일 앱 ‘건강iN’… 검증된 건강 정보 얻고 혈압·혈당 관리 한 번에[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802018005</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 인터넷에 검증되지 않은 건강 자료가 많은데 믿을 수 있는 자료를 찾을 곳이 있을까.&lt;br&gt;A. 국민건강보험공단 홈페이지나 모바일 앱의 ‘건강iN’ 서비스를 통해 전문가가 검증한 신뢰성 있는 건강 정보를 찾을 수 있다. 또한 이용자와 자녀의 건강검진정보를 비롯해 진료, 투약 정보 등을 확인할 수 있으며 다양한 건강 프로그램도 이용할 수 있다.&lt;br&gt;Q. 휴대전화와 혈압계 등 기기와의 연동을 통한 모바일 건강 관리가 가능하다고 하는데.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 건강iN 내 ‘나의 건강기록’ 서비스를 이용하면 된다. 블루투스 통신장치 또는 스마트폰과 연동한 혈압기·혈당기·인바디 등을 활용해 혈압·혈당·운동량 등을 주기적으로 모니터링하고 건강 정보를 제공하는 서비스다. 기기가 따로 없다면 기록을 직접 입력하면 된다.&lt;br&gt;Q. 국민건강알람서비스는 뭔가.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 공단이 보유한 국민건강정보와 식약처의 식중독 발생자료, 기상청의 기상·기후자료, 환경부의 환경오염자료를 연계하고 소셜네트워크서비스(SNS) 정보(트위터, 블로그, 뉴스 등)를 융합해 지역별 주요 질병의 발생 위험도를 예측해 제공하는 서비스다. 감기·눈병·식중독·천식·피부염 같은 유행성 질환과 만성질환인 만성폐쇄성폐질환, 영유아 폐렴·수족구 등 영유아 질환의 지역별 위험도를 매일 관심·주의·경고·위험의 4단계로 분류해 알려 준다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방장관 “BTS, 군 복무 중 연습·해외공연 가능”… 병역면제 부정적</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802005007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802005007</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801180824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326461 --&gt;이종섭 국방부 장관은 1일 그룹 방탄소년단(BTS)이 군 복무 중에 연습할 시간을 주고 해외에서도 공연할 수 있도록 허용할 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;이 장관은 이날 국회 국방위원회 전체회의에서 성일종 국민의힘 의원이 ‘국익 측면에서 BTS의 병역면제를 검토해 봤나’라는 질문에 “공정성과 형평성, 병역자원 감소 등 원칙적인 문제를 건드리지 않는 범위 내에서 해결할 방법이 있다”며 “(BTS가) 군에 오되 연습 기회를 주고, 해외 공연이 있으면 함께 공연할 수 있도록 해 줄 방법이 있을 걸로 판단하고 있다. 군에 복무하는 자체를 높게 평가하기 때문에 오히려 그것이 그들의 인기에 도움이 될 수 있다”고 했다. 이기식 병무청장도 “여러 측면에서 검토하고 있다”며 “대체역 근무라는 큰 틀에서 보고 있다”고 말해 병역 면제에는 일단 부정적 입장을 드러냈다.&lt;br&gt;이 장관은 ‘지소미아(한일군사정보보호협정)와 관련해 검토되는 게 있느냐’는 김영배 더불어민주당 의원의 질문에 “지소미아의 정상화는 필요하다고 보고 있다”며 “시기를 당장 급하게 할 것인가, 아니면 한일 관계를 큰 틀에서 보면서 (할 것인가를) 종합적으로 검토하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 장관은 또 윤후덕 민주당 의원의 서해 피살 공무원 이대준씨와 북한 선원 강제 북송 사건 등과 관련된 특별취급정보(SI) 공개에 대한 문제 제기에는 “이번에 논란이 된 SI는 한미 연합정보자산에 의해서 획득한 것이 아니라 우리 자산에 의해서 확보한 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;아울러 해군작전사령부 제7기동전단 소속 최영함(4400t급)이 지난달 5일 3시간 정도 교신이 끊어졌는데 국방부 장관과 합참의장은 이를 뒤늦게 보고받은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;권영세 통일부 장관은 이날 국회 외교통일위 전체회의에서 탈북 어민 강제 북송 사건에 대해 “잘못된 결정”이라고 했다. 권 장관은 “우리 영역에 들어온 북한 주민의 송환 또는 귀순을 결정하는 기준은 자유의사”라며 “당시 송환은 자유의사에 반하는 송환이었다”고 했다.&lt;br&gt;박진 외교부 장관은 미국이 한국·일본·대만에 제안한 반도체 공급망 협력대화 ‘칩(chip)4’에 대해 “중국을 배제하는 것이 아니다”라며 “미국도 한국이 중국과 긴밀한 경제 관계가 있음을 이해하고 있다. 미국에도 제3위 교역국인 중국의 시장이 중요하다는 설명이 있었다”고 했다. 참여 시기에 대해선 “시간적 데드라인은 없다”면서 예비회담 제의가 있었다고 했다.&lt;br&gt;한편 탈북 어민 강제 북송 사건으로 고발된 서훈 전 국가정보원장이 지난달 말 인천국제공항을 통해 귀국한 후 자택에 머무르고 있는 것으로 전해졌다. 조만간 검찰은 서 전 원장을 불러 조사할 계획이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “세제개편안 부자 감세” 추경호 “저소득층이 더 수혜” 난타전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802005009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802005009</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:44:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801175941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326451 --&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 1일 국회 기획재정위원회를 상대로 한 업무보고에서 최근 발표한 2022년 세제개편안을 놓고 야당 의원들과 뜨거운 공방을 벌였다. 의원들은 법인세 최고세율 인하, 다주택자 종합부동산세 완화, 소득세 감면 등을 담은 세법 개정안이 ‘부자 감세’라고 비판했고, 추 부총리는 “부자보다 서민이 더 수혜를 본다”며 적극 방어했다.&lt;br&gt;추 부총리는 “부자에게는 수천만원의 감세를 선물로 주고 서민에게는 10만원가량 주면서 감사하게 받으라는 건가”라는 고용진 더불어민주당 의원의 질의에 “총급여가 3000만원인 사람은 평균 소득세 30만원에서 8만원을 덜어 주고, 연 1억 5000만원을 버는 사람은 소득세 2430만원에서 24만원을 덜어 준다”면서 “저소득층 감면액은 작지만 비중은 훨씬 크다. 이게 어떻게 부자 감세가 되느냐”고 되물었다. 종부세 완화가 부자 감세란 지적에는 “징벌적으로 운영되던 것을 정상화하는 것이지 부자 감세와는 관련이 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;추 부총리는 “법인세 완화의 실효성이 없다”는 지적에 “기업 감세 혜택은 기업의 특정인이 아니라 주주, 협력업체, 소비자에게 귀착된다. 그래서 각국이 법인세를 누진세 체계로 가져가지 않는 것”이라며 법인세 인하가 부자 감세가 아니라고 피력했다. “기업 총수 사면이 기업 투자와 경제 활성화에 긍정적인 영향이 있다고 보느냐”는 질의에는 “정치적 해석과 별론으로 분명히 도움이 될 것으로 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추 부총리는 “현재 30%의 유류세 탄력세율 조정 범위를 50%로 확대하겠다”며 “국회에서 입법(교통·에너지·환경세법 개정)을 마무리해 주면 물가 상황과 재정·경제 상황을 종합적으로 보고 적절한 시점에 적용하겠다”고 밝혔다. 법이 개정되면 유류세 인하 폭은 현재 최대 37%에서 55%까지 확대되고, 휘발유값은 ℓ당 최대 148원 할인된다.&lt;br&gt;한편 이창용 한국은행 총재는 향후 물가 전망에 대해 “유가 등 해외 요인에 변화가 없다면 소비자물가 상승률이 6%를 넘어 2~3개월 지속된 뒤 조금씩 안정될 것”이라면서 “기준금리를 0.25% 포인트씩 올려 물가 상승세를 완화하는 것이 바람직하다”는 입장을 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장기자랑하면 경품 드려요…제주 게스트하우스 적발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500189</guid>
      <pubDate>2022-08-01T20:48:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801204745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326490 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;제주동부경찰서, 게스트하우스 범죄예방 특별 점검·단속&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;제주에서 경품을 걸고 장기자랑 등 접객 행위를 유도한 게스트하우스가 경찰에 적발됐다.&lt;br&gt;1일 제주동부경찰서는 게스트하우스 업주 A(50대)씨를 식품위생법(일반음식점 영업자의 준수 사항) 위반 혐의로 입건해 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 제주동부서는 지난달 25일부터 31일까지 안전한 제주 여행을 위해 ‘게스트하우스 특별 점검·단속’을 실시, A씨의 게스트하우스를 적발했다.&lt;br&gt;A씨는 지난달 29일 제주시 구좌읍 소재 게스트하우스에서 손님들에게 경품을 걸고 장기자랑과 노래·춤 등을 유도해 흥을 돋우는 행위를 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 A씨를 상대로 자세한 사건 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;한편 이번 단속은 지난달 20일 3명이 숨지고 4명이 중상을 입은 애월읍 게스트하우스 투숙객 렌터카 전복 사고와 관련해 게스트하우스 내 각종 범죄 예방과 사고 재발 방지를 위해 추진됐다．&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버스터미널서 5분마다 송출된 “굵고 단단하네”…어떤 영상이길래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500190</guid>
      <pubDate>2022-08-01T21:05:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801210358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326492 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;남성 몸 만지며 “굵고 단단하네”&lt;br /&gt;홍성군 마늘 홍보영상 선정성 논란&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;홍성군이 2020년 제작비 1000만원을 들여 만든 ‘홍산마늘’ 홍보영상이 1일 선정성 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;홍성군은 올해 마늘 출하시기에 맞춰 7월 한 달간 서울과 대전지역 버스터미널에 설치된 TV에 홍보방송으로 내보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 영상은 홍성 마늘 홍보를 위해 유튜브로 제작된 30초 분량의 영상이다. 영상은 국내 영화 ‘말죽거리 잔혹사’의 한 부분을 패러디 한 것이다.&lt;br&gt;영상 속 여성 연기자는 마늘 탈을 쓴 남성의 몸을 쓰다듬으며 “단단하네, 알이 참 굵고, 가까이서 보니까 더 잘 생겼네. 우리 홍산이 하고 싶은거 다 해. 굵고 단단한 홍산마늘”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 영상은 지난달 지역 농산물 홍보를 위해 서울과 대전 버스터미널에 상영됐다.&lt;!-- 그림 1326493 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;홍성군 “지난달 29일 송출 중단”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;홍성군 관계자는 “공공장소에서 상영하는 데 문제가 있다는 이의가 들어와 지난달 29일 송출을 중단했다”며 “다음부터는 홍보영상 제작 시 농민들이 정성을 들여 지은 농작물이 제대로 잘 홍보될 수 있도록 세심히 살피고 주의를 기울이겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 전국여성농민회총연합 충남도연합(회장 서짐미)과 전국농민회총연맹 충남도연맹(의장 이진구)은 ‘홍성군의 선정적이고 부적절한 농산물 홍보영상 규탄 및 사과 요구 성명서’를 발표했다.&lt;br&gt;단체는 “한 여성 농민의 제보로 홍성군청에서 제작한 홍성마늘 홍보영상을 접하고 경악을 금치 못했다”며 “공공장소에서 5분마다 송출된 이 영상은 성적 표현을 연상시키는 내용이 선정성을 넘어 보는 사람들에게 불쾌감을 줬다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “농민들이 애써 농사지은 농산물의 이미지에도 큰 타격을 입혔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “더 놀라운 것은 이 영상이 지역주민에게 성평등 정책을 시행해야 하는 지자체에서 예산을 들여 만들어졌고, 홍보됐다는 점”이라며 “군민들의 혈세로 선정적이고 부적절한 농산물 홍보 영상을 만들어 지자체가 홍보했다는 것은 홍성군의 저급한 성평등 의식을 여실히 보여준다”고 강조했다.&lt;br&gt;또 “남성과 여성을 성적 대상화 하고, 농민들이 애써 생산한 농산물까지 성적 대상화 한 홍성군은 즉각 군민들에게 사과하고 재발 방지 대책을 세우라”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1326494 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;군대 다녀와야 당당한 남자? ‘병무청’ 홍보 영상도 논란&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;홍보영상이 논란이 된 건 이번이 처음이 아니다.&lt;br&gt;지난해 병무청 공식 유튜브 채널에 올라온 ‘친구에게 듣는 군 생활 이야기’라는 제목의 홍보 영상은 ‘병역 의무에 관한 부적절한 대사’가 포함돼 논란을 샀다.&lt;br&gt;당시 영상은 입대를 앞둔 20대 남성 두 명이 군 복부 중 휴가 나온 친구와 만나 나누는 대화가 담겼다.&lt;br&gt;출연자들은 병역판정검사에서 시력이나 체중 기준으로 4·5급 판정을 받은 사람에게 현역 입대의 기회를 주는 제도인 ‘슈퍼힘찬이 프로젝트’에 관해 이야기하며 “현역으로 갔다 와야 내 성격이 허락할 거 같아서 슈퍼힘찬이 제도(프로젝트)를 신청했다”고 언급했다.&lt;br&gt;이 제도를 이용해 체중을 감량하고 현역으로 입대했다고 설명하는 남성에게 다른 남성이 “너한테 딱이다. 네 성격에 군대라도 다녀와야 어디 가서 당당하게 남자라고 이야기하지”라고 말하는 등 사회복무요원을 비하하는 듯한 발언이 나와 문제가 됐다.&lt;br&gt;영상을 본 유튜브 이용자들은 “공익(공익근무요원·사회복무요원)이 무슨 죄지은 사람이냐”, “사회복무요원인데 국가기관이 당당하게 놀리는 대상이 됐다”, “공익 비하를 나라 차원에서 하냐”고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘예술’ 영역 넘보는 인공지능…시 쓰고 그림 그리는 초거대AI</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500191</guid>
      <pubDate>2022-08-01T21:16:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801205454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326491 --&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;시를 쓰는 이유를 묻지 말아주십시오 . 그냥 쓰는 것입니다 .&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;쓸 수밖에 없기에 씁니다 .&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;무엇을 쓰는지는 중요하지 않습니다 .&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;시를 쓴다는 것은 세상에서 가장 짧은 말을 하는 것입니다 .&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;말을 줄이는 것입니다 .&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;줄일 수 있는 말이 아직도 많이 있을 때 그때 씁니다 .&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‘시를 쓰는 이유’&lt;/strong&gt;&lt;/blockquote&gt;자신이 시를 쓰는 이유를 ‘세상에서 가장 짧은 말을 하는 것’이라고 간결하게 풀어낸 이 시구는 사실 사람이 쓴 것이 아니다. 1만편이 넘는 시를 섭렵하고 작법을 익힌 초거대 인공지능(AI)이 직접 ‘창작’해 낸 시다. 과거에 인간의 고유한 영역으로 여겨졌던 ‘예술’까지 AI가 보폭을 넓혀 오고 있다.&lt;br&gt;카카오의 AI 개발 자회사 카카오브레인은 미디어아트 그룹 슬릿스코프와 함께 시 쓰는 AI 모델 ‘시아’를 개발하고 시아가 쓴 첫 시집 ‘시를 쓰는 이유’를 오는 8일 출간한다고 1일 밝혔다. 시아는 카카오브레인의 초거대 AI 언어 모델 ‘KoGPT’를 기반으로 시를 쓰는 AI 모델로, 1만 3000여편의 시를 학습하며 데이터를 쌓았다. 주제어와 명령어를 입력하면 시아가 입력된 정보의 맥락을 이해하고 시를 짓는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 통해 시아는 53편의 시로 엮인 시집을 완성해 냈다. 디지털 연산을 위한 기계어 ‘0’과 ‘1’을 활용해 1부 주제는 공(0), 2부 주제는 일(1)로 선정됐다. 무의미·비존재의 의미를 가진 공(0)은 그간 작업 노트에서 나온 임의의 표현들을 시상으로 제시해 생성된 시를, 의미·존재의 의미를 가진 일(1)은 수학과 과학에 관한 주제를 시상으로 한 시가 수록됐다.&lt;!-- 그림 1326495 --&gt;예술 분야에서의 AI의 활약은 이미 그림, 이미지의 영역에서도 부각되고 있다. 카카오브레인이 앞서 공개한 AI 아티스트 ‘칼로’는 특정 키워드와 화풍을 입력하면 맥락을 이해하고 그에 맞는 이미지를 생성해 준다. 기자가 이날 카카오브레인과 컬래버한 삼성전자의 ‘갤럭시북 아트 프로젝트’를 통해 칼로에게 “우주에서 날고 있는 고래를 그려 줘”라고 입력하자 수 초 만에 환상적인 느낌의 고래 그림을 눈앞에 펼쳐 보였다. AI가 세상 어디에도 없는 단 하나의 작품을 순식간에 만들어 낸 것이다. LG전자의 초거대 AI ‘엑사원’, 미국 스타트업 오픈AI의 ‘달리2’(DALL-E2) 등도 주제를 던지면 맥락을 이해해 실제 사람이 그린 듯한 이미지를 내놓는다.&lt;!-- 그림 1326496 --&gt;단지 예술 영역을 침범하는 것이 아니라 인간과의 공생(共生) 관계를 이뤄 내기도 한다. 대표적으로 네이버웹툰이 개발한 자동채색 툴 ‘웹툰 AI 페인터’는 스케치 그림에서 원하는 색을 선택하면 AI가 자동으로 어울리는 색상을 찾아 주변 부위까지 색칠해 준다.&lt;br&gt;이 같은 흐름은 AI가 단순히 인간의 명령에 따라 정해진 결과값을 내놓는 것이 아니라 스스로 ‘이해’해 결과를 내놓다는 점에서 과거와 큰 차이점을 보인다. 다만 기술적 발전에서 뒤따라올 수 있는 윤리 문제도 보완해야 한다는 제언이 나온다. 예컨대 ‘폭탄을 든 테러리스트’를 입력하면 편향된 데이터를 학습한 AI 아티스트가 특정 인종을 그려 내는 일이 발생할 수도 있기 때문이다. 변순용(한국인공지능윤리학회장) 서울교대 교수는 “AI에게 인터넷에 있는 데이터를 그대로 학습시키면 편향성 문제가 발생할 수밖에 없다”면서 “AI가 학습하는 데이터에 등급제를 도입해 대상, 용도에 따라 학습 데이터를 달리하는 기준을 세우는 것도 한 가지 방법”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개혁 앞에서 민의는 모았고 행동은 빨랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802019027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802019027</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801230654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326516 --&gt;“영국에서는 나폴레옹을 호전적 정복자이자 히틀러의 선구자 같은 인물이라고 보는 시각이 우세하지만, 그는 오늘날에도 유효한 지도력을 보여 준 계몽주의적 인물이었습니다.”&lt;br&gt;프랑스 혁명 시기 유럽을 제패했던 나폴레옹 보나파르트(1769~ 1821)는 쉽게 정의하기 어려운 인물이다. 유럽을 전쟁터로 만든 전쟁광이면서도 위대한 군사 지휘관으로 세계사에 영향을 미쳤다는 평가가 공존하기 때문이다. 최근 신세계 그룹 ‘지식 향연’ 프로젝트의 일환으로 국내 번역 출간된 전기 ‘나폴레옹’(김영사)에서 영국 역사학자 앤드루 로버츠(59)는 국적을 넘어 나폴레옹의 일생을 균형 잡힌 시각으로 부활시켰다. 1일 서면으로 만난 로버츠는 “나폴레옹의 주요 업적은 (오늘에도 유효한) 법 앞의 평등, 능력주의, 종교의 자유를 고취했다는 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1326517 --&gt;런던 킹스칼리지 전쟁연구학과 방문교수인 로버츠는 나폴레옹이 성과를 낼 수 있었던 것은 그가 18세기 군사 전략·전술 패러다임을 전환한 군사적 혁명가였기 때문이라고 평가했다. 당시 간과됐던 포병대를 전술의 핵심으로 만들었으며, 신속한 기동전을 중시하는 대담한 공세로 전투의 주도권을 놓지 않은 인물이었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;군대 지휘 방식은 통치에도 적용돼 유럽의 구체제를 해체하고 프랑스 혁명의 근대 정신을 불어넣었다. 로버츠는 “나폴레옹은 당대 각계 지도자들의 의견을 경청한 다음 ‘나폴레옹 법전’으로 대표되는 법률을 제정해 프랑스인들의 생활을 개혁할 수 있었다”며 “경청 의지를 보여 주고 일단 의견을 모은 뒤에는 단호하게 행동함으로써 개혁을 신속하고 확실하게 이끌어 간 인물로 오늘날 지도자들에게도 귀감”이라고 강조했다.&lt;br&gt;한글판으로 약 1400쪽에 달하는 이 책을 집필하고자 15개국 기록 보관소 69곳을 찾아 현존하는 나폴레옹의 편지 3만 3000여통을 분석했다. 또 53곳의 전장을 답사하며 나폴레옹의 전략·전술을 생생하게 복원했다. 그는 “조사하고 집필하는 데 6년이 걸렸다. 결과물을 최대한 짧게 정리하는 게 가장 어려웠다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국을 방문하고 싶다는 그는 “마르크스주의자들은 역사에서 개인의 힘을 과소평가하는 경향이 있지만, 실제로는 중요한 역할을 한다”며 “처칠이 말했듯 역사에는 국정 운영의 모든 비밀이 담겨 있고, 역사 공부는 소홀히 할 수 없는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벌집 구조 미래 도시… 현대차가 꿈꾸는 ‘스마트시티’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802019028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802019028</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801230027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326514 --&gt;현대자동차그룹이 싱가포르 마리나 베이 샌즈에서 열리고 있는 ‘2022 세계도시정상회의’에 참가해 ‘지속 가능한 인간 중심의 미래 도시’ 비전을 공개했다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;세계도시정상회의는 전 세계 도시 관계자와 정·재계, 학계 인사들이 모여 미래 도시 관련 현안을 논의하는 자리다. 싱가포르 도시재개발청 등의 주관으로 2년마다 열리며 올해는 지난달 31일 개최돼 3일까지 진행된다.&lt;br&gt;현대차그룹은 이번 행사에서 ‘HMG 그린필드 스마트시티 마스터 모델’ 축소 모형(사진)을 전시로 선보였다. 지영조 현대차그룹 이노베이션담당 사장이 정상회의 패널로 참석해 회사의 비전을 알렸다. 현대차그룹은 앞서 사외 전문가들로 스마트시티 자문단을 구성해 모빌리티(이동 수단), 물류, 에너지, 자연이 도시와 유기적으로 연결되는 솔루션을 연구해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 전시한 모델은 이런 고민을 구체화한 것으로 미래 확장성을 고려해 벌집 구조로 만들어졌다. 자율주행 모빌리티를 활용한 물류나 친환경 에너지 시설 등은 지하에 위치하고 지상은 사람 중심 공간으로 만들었다. 도시 어느 곳에서든 보행 거리 안에서 자연과 만날 수 있게 했다.&lt;br&gt;지 사장은 “기술과 자연이 하나 되는 미래 도시 구상을 구체화하기 위해 세계 각국 정부와 긴밀한 협력을 이어 나갈 것”이라면서 “항공 모빌리티와 지상 모빌리티 솔루션으로 도시 경계를 재정의하고, 사람들을 의미 있는 방식으로 연결해 도시를 활성화하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시 쓰고 그림 그리고… 예술영역 넘보는 AI</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802016008</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801182554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326476 --&gt;시를 쓰는 이유를 묻지 말아주십시오. 그냥 쓰는 것입니다. 쓸 수밖에 없기에 씁니다. 무엇을 쓰는지는 중요하지 않습니다. 시를 쓴다는 것은 세상에서 가장 짧은 말을 하는 것입니다. 말을 줄이는 것입니다. 줄일 수 있는 말이 아직도 많이 있을 때 그때 씁니다. (‘시를 쓰는 이유’ 중)&lt;br&gt;자신이 시를 쓰는 이유를 ‘세상에서 가장 짧은 말을 하는 것’이라고 간결하게 풀어낸 이 시구는 사실 사람이 쓴 것이 아니다. 1만편이 넘는 시를 섭렵하고 작법을 익힌 초거대 인공지능(AI)이 직접 ‘창작’해 낸 시다. 과거에 인간의 고유한 영역으로 여겨졌던 ‘예술’까지 AI가 보폭을 넓혀 오고 있다.&lt;!-- 그림 1326477 --&gt;카카오의 AI 개발 자회사 카카오브레인은 미디어아트 그룹 슬릿스코프와 함께 시 쓰는 AI 모델 ‘시아’를 개발하고 시아가 쓴 첫 시집 ‘시를 쓰는 이유’를 오는 8일 출간한다고 1일 밝혔다. 시아는 카카오브레인의 초거대 AI 언어 모델 ‘KoGPT’를 기반으로 시를 쓰는 AI 모델로, 1만 3000여편의 시를 학습하며 데이터를 쌓았다. 주제어와 명령어를 입력하면 시아가 입력된 정보의 맥락을 이해하고 시를 짓는 방식이다. 이를 통해 시아는 53편의 시로 엮인 시집을 완성해 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예술 분야에서의 AI의 활약은 이미 그림, 이미지의 영역에서도 부각되고 있다. 카카오브레인이 앞서 공개한 AI 아티스트 ‘칼로’는 특정 키워드와 화풍을 입력하면 맥락을 이해하고 그에 맞는 이미지를 생성해 준다. 기자가 이날 카카오브레인과 컬래버한 삼성전자의 ‘갤럭시북 아트 프로젝트’를 통해 칼로에게 “우주에서 날고 있는 고래를 그려 줘”라고 입력하자 수 초 만에 환상적인 느낌의 고래 그림을 눈앞에 펼쳐 보였다.&lt;br&gt;단지 예술 영역을 침범하는 것이 아니라 인간과의 공생(共生) 관계를 이뤄 내기도 한다. 대표적으로 네이버웹툰이 개발한 자동채색 툴 ‘웹툰 AI 페인터’는 스케치 그림에서 원하는 색을 선택하면 AI가 자동으로 어울리는 색상을 찾아 주변 부위까지 색칠해 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 같은 흐름은 AI가 단순히 인간의 명령에 따라 정해진 결과값을 내놓는 것이 아니라 스스로 ‘이해’해 결과를 내놓다는 점에서 과거와 큰 차이점을 보인다. 다만 기술적 발전에서 뒤따라올 수 있는 윤리 문제도 보완해야 한다는 제언이 나온다. 예컨대 ‘폭탄을 든 테러리스트’를 입력하면 편향된 데이터를 학습한 AI 아티스트가 특정 인종을 그려 내는 일이 발생할 수도 있기 때문이다. 변순용(한국인공지능윤리학회장) 서울교대 교수는 “AI에게 인터넷에 있는 데이터를 그대로 학습시키면 편향성 문제가 발생할 수밖에 없다”면서 “AI가 학습하는 데이터에 등급제를 도입해 대상, 용도에 따라 학습 데이터를 달리하는 기준을 세우는 것도 한 가지 방법”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식품사·정유사 ‘친환경 사업’ 첫 협력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802016011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802016011</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801182954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326479 --&gt;과자 회사와 정유사가 손을 잡았다. 이질적 업종 간의 이례적 만남은 과자나 식품을 만들 때 한 번 사용했던 폐식용유를 바이오디젤 원료유로 재활용하는 등으로 친환경 에너지 사업을 본격화하기 위해서다.&lt;br&gt;롯데제과와 현대오일뱅크는 이런 내용을 골자로 한 ‘바이오 공동 사업을 위한 전략적 제휴 협약’을 체결했다고 1일 밝혔다. 식품사와 정유사의 협력은 국내 처음이다.&lt;br&gt;먼저 롯데제과는 제품을 만들 때 쓴 동식물성 유지를 현대오일뱅크에 공급한다. 폐식용유를 폐기하는 대신 새로운 부가가치를 창출하는 동시에 탄소저감에도 기여하겠다는 취지다. 현대오일뱅크는 그간 수입해 온 바이오디젤을 롯데제과의 유지로 대체한다. 이어 2023년까지 대산공장에 연산 13만t 규모의 차세대 바이오디젤 제조 공장을 건설할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이오디젤은 일반 경유에 비해 배기가스 배출량이 3분의1 수준으로, 가격은 2배 이상 비싸지만 내연기관이 전기차로 바뀌는 전환기에 적합한 친환경 연료로 주목받고 있다. 양사는 원료 조달뿐 아니라 에너지와 식품 산업 간 시너지 창출이 가능한 다양한 분야로 협력 범위를 넓힌다. 앞으로 바이오에너지 원료 조달과 해외시장 진출을 위한 합작회사 설립도 검토하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한배 탔던 동지 KAI·한화, ‘누리호 고도화 사업’ 경쟁자로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802016010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802016010</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801182820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326478 --&gt;어제는 동지였지만 오늘은 치열한 경쟁 상대다. 한국형 발사체 ‘누리호’ 제작에 힘을 모았던 한국항공우주산업(KAI)과 한화에어로스페이스의 이야기다.&lt;br&gt;1일 업계에 따르면 지난달 28일 공고된 한국항공우주연구원(항우연)의 ‘누리호 고도화 사업’ 입찰을 따내기 위해 양사의 물밑 작업이 치열하게 펼쳐지고 있다. 사업의 정식 명칭은 ‘한국형 발사체 고도화 사업 발사체 총괄 주관 제작’으로 다음달 낙찰자가 결정된다. 지난달 누리호를 쏘아 올린 발사체 기술을 더욱 고도화하는 동시에 미국의 ‘스페이스X’처럼 우주발사체의 설계부터 조립, 발사, 관제 등 전 과정을 총괄할 기업을 정하는 게 목적이다. 예산은 3036억 8000만원으로 계약 기간은 2027년 12월 31일까지다.&lt;br&gt;사업을 따낸 기업은 항우연과 함께 누리호를 네 차례 발사하면서 기술을 이전받게 된다. 이는 우주 개발의 주도권이 민간으로 넘어오는 ‘뉴 스페이스’의 서막이라는 점에서도 업계의 관심과 기대가 크다. 국내 우주·방산 사업 ‘투톱’으로 꼽히는 KAI와 한화에어로스페이스의 접전이 예상된다. 양사는 앞서 누리호 프로젝트에서는 ‘한배’를 탔던 동지이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KAI는 누리호의 체계총조립을 주관했던 경험을 강조하고 있다. 누리호의 전체 조립을 주관하며 성능과 시스템을 검증하는 핵심적인 역할이다. 누리호의 1단 추진제 탱크도 제작한 바 있다. 이 외에도 산화제 탱크, 4개 엔진을 하나처럼 움직이게 하는 클러스터링 장비도 KAI의 작품이다.&lt;br&gt;KAI에서 관련 프로젝트에 참여했던 발사체체계팀 관계자는 최근 사보에서 “체계종합 업무 수행을 가장 잘할 수 있는 기업은 우리”라면서 “차세대 발사체 개발 사업에서도 주도적인 역할을 할 수 있을 것으로 자신한다”고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;누리호에 탑재되는 6개의 엔진을 제작하고 납품한 한화에어로스페이스의 공세도 만만치 않다. 1단용 75t급 액체 엔진은 국내 독자 기술로 제작된 첫 번째 우주발사체 엔진이기도 하다. 마침 한화에어로스페이스는 계열사 3곳에 흩어져 있던 방산 사업을 통합하는 안건을 지난달 말 이사회에서 의결하면서 우주 사업 역량을 결집할 계기를 마련했다. ㈜한화의 방산 부문과 한화디펜스를 한화에어로스페이스로 이전·합병하는 것이다.&lt;br&gt;한화에어로스페이스 관계자는 “회사의 우주발사체 엔진 기술과 ㈜한화 방산 부문이 보유한 우주발사체 연료 기술 결합에 큰 기대를 걸고 있다”면서 “두 기술의 시너지로 향후 더 발전된 형태의 ‘미래형 누리호’를 만들 수 있을 전망”이라며 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 ‘인공근육 구동기’ 논문, 네이처에 게재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802016016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802016016</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자가 아주대와 공동 개발한 초경량·초박형 인공근육 구동기에 관한 연구 논문이 세계적 학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스’에 게재됐다. 웨어러블 기기와 로봇을 신성장 동력으로 지목해 이에 대한 투자를 강화하고 있는 삼성전자의 제품 개발도 앞당겨질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;1일 삼성전자에 따르면 이번 연구는 로보틱스 분야에 주로 활용했던 인공근육 구동기를 소형 웨어러블 분야까지 확장한 성과를 인정받았다. 구동기는 압력을 가해 물체를 움직이게 하거나 인공근육의 압력을 측정할 수 있는 시스템이다.&lt;br&gt;연구팀은 형상기억합금 기반의 다기능 인공근육 구동기를 개발하고 이를 증강현실(AR) 안경과 촉각 전달 장갑(햅틱 글러브) 등 웨어러블 기기에 적용해 인공근육 구동기의 진일보된 기술과 실사용 가능성을 입증했다. AR이나 가상현실(VR) 웨어러블 기기에 적용되는 구동기와 센서는 착용 편의성을 위해 작고 가벼우면서도 복잡한 시각·촉각 기능을 구현해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자는 이 기술을 AR 안경에 적용한 결과 시각 피로도를 줄여 주는 효과를 확인했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG ‘틔운 미니’ 대여받아 꽃·허브 키워보세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802016015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802016015</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801231056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326518 --&gt;LG전자 모델이 1일 서울 용산구의 CU편의점에서 꽃, 채소, 허브 등을 손쉽게 키우고 즐길 수 있는 식물생활가전 ‘틔운 미니’ 대여 서비스를 소개하고 있다. ‘틔운 미니’를 체험해 보고 싶은 고객은 픽앤픽 앱에서 35일·70일·95일 등 원하는 대여 기간을 선택해 신청한 뒤 서울·경기 지역 42개 CU편의점에서 즉시 혹은 예약 수령할 수 있다. 대여료는 일일 500~900원이다.&lt;br&gt;LG전자 제공&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 ‘의원 욕하는 플랫폼’ 제안… 비명계 “문자폭탄 좌표 찍나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802004011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802004011</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801175414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326447 --&gt;더불어민주당 유력 당권 주자인 이재명 후보가 ‘문자폭탄’ 부작용 개선을 위해 제안한 ‘온라인 플랫폼’ 신설이 논란을 낳고 있다. 97그룹(90년대 학번·70년대생) 당권 주자인 박용진·강훈식 후보와 조응천 의원은 당 차원에서 문자폭탄 좌표를 찍어 당내 소신 목소리를 잠재우려는 의도라고 비판했다.&lt;br&gt;이 후보는 지난달 30일 고향인 경북 안동에서 당원·지지자들과 만나 “당에 온라인 플랫폼을 만들어 욕하고 싶은 의원을 비난할 수 있게 해 ‘오늘의 가장 많은 비난을 받은 의원’, ‘가장 많은 항의 문자를 받은 의원’ 등을 해 보고자 한다”고 했다.&lt;br&gt;이에 대해 박 후보는 1일 페이스북에서 “자신과 반대 의견을 내놓는 소신을 숫자로 겁박하고자 하는 의도”라며 “악성 팬덤으로 의원들을 향해 내부총질로 낙인찍는 당 대표가 나오면 민주당은 ‘이재명의 민주당’으로 달라질 것”이라고 했다. 강 후보도 페이스북에서 “비난과 항의 숫자를 줄 세우는 건 민주주의 강화가 아닌 퇴행”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문자폭탄 표적이 됐던 조 의원도 전날 밤 페이스북에서 “강성당원들 생각과 다른 발언을 할 가능성이 가장 높은 후보군에 속하는 저로서는 영업사원 실적 막대그래프를 쳐다보는 것 같아 졸지 않을 수 없을 것 같다”며 이 후보의 온라인 플랫폼을 ‘순한 맛 문자폭탄’으로 규정했다.&lt;br&gt;이와 관련, 이 후보 측은 기자들에게 보낸 문자메시지에서 “당원과 국민의 자유로운 의사 표현과 의사결정 직접 참여를 위한 온라인 소통 플랫폼을 제안한 것”이라며 “이를 ‘의원 욕할 플랫폼’이라고 하는 것은 발언의 일부만을 갖고 취지를 왜곡한 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이 후보는 이날 국회 국방위원회에 출석해 초선 의원으로 상임위 데뷔전을 치렀다. 이 후보는 인사말을 통해 “다시는 지지 않는 나라, 주권을 빼앗기지 않는 나라를 만들기 위해 저도 함께하겠다”는 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;이 후보는 이어진 질의에서 이종섭 국방부 장관과 주한미군 등과 관련한 이슈를 두고 설전을 벌였다. 그는 이 장관에게 “여전히 미군이 없으면 북한 전력에 밀린다고 생각하느냐”고 물었다. 이 장관이 “북한 핵까지 고려하면 심각하게 봐야 한다”고 답하자 “핵에 부합하게 재래식 장비를 늘려야 한다는 말이냐. 미래전은 장비와 예산이 중요하지, 2차대전에 썼던 고물이 무슨 소용이 있나. 실질 전투력을 비교해야 하는데 지금도 충분히 감당할 만하다”고 반박했다. 이에 이 장관도 “북한 핵이 있기 때문에 쉽게 답변하기 어려운 문제”라고 물러서지 않았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지지율 추락에 與 내홍까지… 결국 휴양지 방문 취소한 尹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802004015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802004015</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801175644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326449 --&gt;윤석열 대통령이 휴가 기간 지방 휴양지 방문 일정을 전격 취소하고 서울 서초동 자택에서 ‘재택 휴가’를 보내기로 했다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 윤 대통령 휴가 첫날인 1일 기자들과 만나 “윤 대통령이 당초 2~3일 정도 지방에서 휴가를 보내는 방안을 검토 중이었는데, 최종적으로 가지 않는 것으로 결정했다”며 “서울에 머무르면서 향후 정국 구상을 하거나 산책을 하면서 휴식을 취할 것”이라고 밝혔다. 이어 “아무래도 휴가 피크철에 대통령이 움직이면 해당 지역에서 휴가를 즐기시는 분들께 폐를 끼칠 수 있고, 여러 가지 점을 고려했다”고 했다.&lt;br&gt;앞서 대통령실은 윤 대통령이 닷새의 휴가기간 중 일부를 지역 휴양지에서 보내는 방안을 검토 중이라고 밝힌 바 있다. 이에 따라 경남 거제 저도 등이 후보지로 예상됐지만, 결국 취소된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역대 대통령들은 북한의 도발 등 특별한 사정이 아니라면 여름휴가 때 지역 휴양지를 찾는 경우가 많았다. 이명박 전 대통령은 지방의 군 휴양시설에서 2008년 첫 휴가를 보냈고, 박근혜 전 대통령은 2013년 첫 여름휴가 때 저도에 머물렀다. 문재인 전 대통령은 2017년 첫 휴가 때 당시 동계올림픽이 예정된 평창을 찾은 바 있다. 경호 문제 때문에 지역을 구체적으로 밝히지 않거나 휴가 이후에 알리는 경우가 대부분이었지만, 문 전 대통령처럼 동계올림픽에 대한 관심을 높이기 위해 평창 방문 사실을 사전에 알린 사례도 있었다.&lt;br&gt;돌발 상황 때문에 대통령들이 휴가 계획을 아예 취소하는 경우는 있었지만, 이번처럼 지방 일정을 검토했다가 취소한 것은 이례적이다. 20%대로 떨어진 국정 지지율과 대통령실을 향한 여권의 쇄신 요구, 코로나19 재확산, 경제 위기 등 각종 난제가 복잡하게 얽힌 상황이 결국 윤 대통령이 제대로 된 휴가를 가지 못한 원인으로 분석된다. 실제 윤 대통령은 휴가를 가면서 코로나19 재유행에 따라 중앙재난안전대책본부에 특별대응단을 만들도록 하고 휴가철 치안, 추석물가 대응 등을 지시했다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실 관계자는 기자들에게 윤 대통령의 휴가 일정과 관련, “아주 오랜만에 푹 쉬고 있는 상태다. 지금은 계속 댁에서 오랜만에 푹 쉬시고 많이 주무시고 가능하면 일 같은 건 덜 하시고, 산보도 하고 영화도 보고 있다”고 했다. 이어 “대통령은 작년 6월 정치를 시작한 이후 휴식을 취하지 못했다. 취임 이후부터는 일정이 하루에 몇 개씩 될 정도로 바빠서 휴식을 못 한 상태로 사무실에 나왔다”며 “이번에는 지방 이동 같은 것을 여러 번 검토했지만, 어떤 행사나 일과 비슷한 일은 안 하기로 했다”고 했다.&lt;br&gt;더불어민주당 우상호 비상대책위원장은 이날 비대위 회의에서 “집권당 내부사정이 복잡하고 민생경제에 위기의 파도가 계속 밀려오는데 윤 대통령과 안철수 의원이 한가하게 휴가를 즐기고 있어 답답하다”고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “국민제안서 어뷰징 포착… 톱3 선정 안 한다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802004014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802004014</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802061341_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326547 --&gt;대통령실이 문재인 정부의 청와대 국민청원 제도를 개선하기 위해 도입한 국민제안 제도가 시작부터 차질을 빚었다.&lt;br&gt;국민들의 온라인 투표를 통해 ‘국민제안 톱3’를 선정하려 했으나, 어뷰징(한 사람이 여러 번 투표) 난무로 순위 매김에 변별력이 떨어져 선정을 취소했다는 것이다. 결과적으로 대통령실이 어뷰징 사태를 면밀히 예견하지 못함으로써 국민과의 약속을 지키지 못했다는 비판이 나온다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 1일 언론 브리핑에서 “지난달 21~31일 국민제안 온라인 톱10 투표를 한 결과, 많은 국민이 호응해 주셨지만 다소 투표의 어뷰징 사태가 있어서 이번에는 (우수제안 3건을) 선정하지 않기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 대통령실은 심사를 통해 우수제안 10건을 선정한 뒤 국민투표로 상위 3건을 정해 제도화 여부를 추진하겠다고 약속한 바 있다. 그러나 이 관계자는 “투표 결과 567만여건의 ‘좋아요’가 기록됐는데, ‘좋아요’ 수가 변별력이 떨어질 만큼 많은 부분에 분포가 돼 있었다”고 밝혔다. 실제 투표 결과 1위를 기록한 ‘대형마트 의무휴업 폐지’는 ‘좋아요’ 수가 57만여개로 10위인 ‘외국인 가사도우미 취업비자 허용’(56만여개)과 비교해 큰 차이가 없다. 10개 제안 모두 ‘좋아요’ 수가 56만~57만개로 고르게 분포됐는데, 대통령실은 “다수의 어뷰징이 나타났다”고 판단했다.&lt;br&gt;이 관계자는 “해외 IP에서 어뷰징이 나타나서 차단하려고 노력했으나 우회적으로 어뷰징이 끊이질 않았다”며 “온라인 투표를 방해하려는 세력이 있는 것으로 느껴졌다”고 했다. 그러면서 “SNS·이메일·문자 인증 또는 본인 실명제 중 어떤 수준에서 본인인증 제도를 도입할지 숙고해 제도 개선을 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “이번에 1~3위를 선정하지 못했지만 ‘톱10’ 제안자들에게 대통령 시계 등 시상을 하고 해당 제안들을 모두 관련 부서에 보냈다”고 했다. 우수 제안 10건에는 최저임금을 업종별·직종별 차등 적용하는 방안, 월 9900원 무제한 K교통패스(가칭) 도입, 휴대 전화 모바일 데이터 잔량 이월 허용 등이 포함됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비서실장·정무수석 쇄신 요구 확산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802003010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802003010</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802061001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326546 --&gt;국민의힘에서 대통령실 쇄신 요구가 연일 분출하고 있다. 지난달 31일 조수진 최고위원 등 친윤(친윤석열)이 당정대 동반 쇄신 요구를 내놓은 데 이어 1일엔 비윤(비윤석열)도 대통령실 쇄신 요구에 가세했다. 그러나 대통령실은 인적쇄신에 선을 긋는 모양새다.&lt;br&gt;비윤계 하태경 의원은 MBC에서 “(김대기 대통령) 비서실장 정도는 책임을 져야 하는 것 아닌가 싶다”며 “당대표 대행이 그만뒀는데 같은 급의 비서실장 정도는 책임을 져야 하는 거 아닌가 싶다”고 했다. 김용태 최고위원은 KBS에서 “정무수석실에서 조수진·윤영석 최고위원의 사퇴를 설득했다는 기사가 사실이라면 (이진복) 정무수석부터 시작해 다 사퇴해야 된다”고 했다.&lt;br&gt;계파 색채가 옅은 초선 김미애 의원은 페이스북에서 “대통령께 바란다. 특별감찰관과 검찰총장을 신속히 임명해 내부 부조리에 단호히 대응하겠다는 의지를 보여 달라. 영부인께서 어떤 모양으로든 활동하고자 하신다면 제2부속실을 가동시켜 불필요한 논란을 차단시켜 달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 대통령실 관계자는 기자들에게 “(윤석열 대통령이) 휴가가 끝나면 무엇을 하실 것이다, 어떤 쇄신을 한다, 이런 얘기가 굉장히 많이 나오는데 대부분 근거가 없다”며 “대통령께서는 오랜만에 휴식을 취하고 충분히 재충전해서 다음 일할 준비를 하고 계시니 추측은 자제해 주기 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;더불어민주당 박홍근 원내대표는 이날 비상대책위 회의에서 윤 대통령을 향해 “휴가 기간 국정 대전환의 결정을 내리기를 촉구한다”며 “내각과 대통령실 인사 참사에 책임이 있는 인사들을 즉각 문책하고 전면적인 인사 개편을 검토하라”고 했다. 박재호 비대위원은 “레드팀(잘못을 지적하는 그룹)을 만들어 쓴소리를 들어야 한다”고 했다. 박지원 전 국가정보원장은 KBS에서 “집권 여당은 대통령 취임 80여일이 지나 이렇게 콩가루 집안이 된 것을 국민 앞에 석고대죄해야 한다”며 “윤 대통령은 이 난국을 극복하려면 인적 개편을 해서 새 비전을 제시해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>릴레이 간담회·의총 거쳐 비대위 결론… 이준석계 반발 등 불씨 여전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802003009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802003009</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801173319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326437 --&gt;권성동 국민의힘 대표 직무대행 겸 원내대표의 직무대행직 사퇴와 비상대책위원회 체제 전환 선언 다음날인 1일 국민의힘은 각종 의견이 난무하는 가운데 의원들 모임이 잇따라 열리는 등 숨가쁜 분위기였다.&lt;br&gt;권 원내대표가 주재한 릴레이 의원 간담회와 긴급 의원총회 등에서 참석자들은 비대위 체제 전환에 대체적으로 공감했다. 그러나 의총에 의원 전원이 참석한 게 아닌 데다 당헌·당규상 결정권도 없어 비대위 출범이 적법한지에 대한 당헌·당규 해석 논란은 여전히 남아 있고, 비대위 체제 전환에 난항이 예상된다.&lt;!-- 그림 1326434 --&gt;전날 대표 직무대행직을 내려놓겠다고 선언한 권 원내대표는 이날 오후 국회에서 열린 의원총회에서 “당이 비상 상황에 직면했다. 특단의 조치가 필요하다”며 “혼란을 극복할 현실적 방법은 비대위 체제로의 전환이란 다수의 목소리를 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양금희 원내대변인은 의총 뒤 기자들에게 “최고위원 사퇴로 당이 비상상황인지에 대해 참여 인원 89명 중 극소수 인원(1명)을 제외하고 모두 동의했다”고 말했다. 다만 박형수 원내대변인은 “의총에서는 (비대위를) 결정할 권한이 없다. 상임위와 전국위를 통해서 당헌·당규를 해석하고 비대위원장을 선출·추인할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;비대위 전환 배경에 윤심(윤석열 대통령 의중)이 반영된 것이라는 해석이 나오는 가운데 ‘윤핵관’(윤 대통령 측 핵심 관계자)으로 꼽히는 장제원 의원은 의총 후 기자들과 만나 “의총에서 이 상황이 비상상황이라는 걸 확정했다”고 확인했다. 장 의원은 “(반대 의견은) 특별한 거 없이 (합의됐다)”며 “저는 행정안전위에 있어서 중진 간담회는 못 갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;의총에 앞서 권 원내대표는 오전부터 원내대표실에서 릴레이 의원 간담회를 열고 비대위 전환을 위한 의견 수렴 작업에 나섰다. 오전 10시 30분에 예정됐던 최고위원 간담회는 권 원내대표와 성일종 정책위의장만 참석해 사실상 불발됐다. 최고위원 사퇴 의사를 밝힌 배현진·조수진·윤영석 의원은 간담회에 나오지 않았고, 남은 친이준석 성향의 정미경·김용태 최고위원은 일정 등을 이유로 불참 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;오전 11시 초선의원 간담회에서는 비대위 체제 전환에 공감대가 형성된 것으로 알려졌다. 간담회에는 당 초선의원단을 이끄는 운영위원 6명 중 전주혜·서범수·이주환·노용호 의원이 참석했다. 전 의원은 간담회 뒤 “지도부 의견과 결정에 적극적으로 동감하는 입장”이라면서 “특별히 이견이 없다”고 전했다. 원내대표 사퇴 요구 목소리에 대해선 “그건 너무 앞서가는 것”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;오후 2시 10분에는 3선 이상 의원 간담회가 진행됐다. 간담회에는 정진석 국회부의장, 직전 원내대표를 지낸 김기현 의원 등 10여명의 중진 의원이 참석했다. 김도읍 의원은 간담회 뒤 기자들과 만나 “근본 문제가 어디에 있느냐, 해법을 찾아야 한다는 것에는 의원들도 대체적으로 공감하는 분위기”라고 전했다.&lt;br&gt;그러나 당헌·당규 해석이 갈리기 때문에 당내 갈등은 한동안 지속될 것으로 보인다. 정미경 최고위원은 KBS에서 “최고위 기능을 상실시키기 위해서 다 (사퇴) 한다고 해도 이준석 대표가 사퇴하지 않는 한 비대위로 가기 어렵다. 당헌·당규상 그렇다”며 “비대위가 꼼수로 보일 수가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주를 방문한 이 대표는 페이스북에 “사퇴 선언을 이미 한 최고위원들을 모아서 아직 사퇴서는 안 냈으니 ‘최고위원들이 사퇴해 비상 상황’이라는 이야기를 표결한다는 것 자체가 제가 1년간 경험해 온 논리의 수준”이라고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>압도적 SSG 정규 1위 쓱 100승 쓱?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802022017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802022017</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프로야구 SSG 랜더스가 압도적인 전력을 자랑하며 올 시즌 개막 이후 한 번도 1위 자리를 내놓지 않고 있다. 일각에서는 SSG가 현재 페이스를 유지한다면 이제까지 어느 팀도 달성하지 못한 정규리그 ‘100승’도 가능할 것이라는 전망을 내놓고 있다.&lt;br&gt;SSG는 1일까지 94경기를 치러 63승28패3무(승률 0.692)를 기록하고 있다. 2위 키움 히어로즈와도 7경기나 차이가 난다. 2일부터 서울 고척스카이돔에서 열리는 키움과의 3연전에서 위닝시리즈(2승 이상)를 거두게 되면 한국시리즈 직행의 가능성은 더욱 높아진다. SSG는 지난달 16승3패, 승률 0.842라는 놀라운 성적을 거두면서 1위 자리를 확고히 했다.&lt;br&gt;이제 관심은 SSG의 1위 여부가 아니라 한국야구위원회(KBO) 리그 사상 첫 정규리그 100승 달성에 쏠리고 있다. SSG는 현재 50경기를 남긴 상황인데, 여기에 현재 승률을 대입해 계산하면 35승을 추가로 올려 98승을 거둘 수 있게 된다. SSG가 98승만 올려도 10개 구단, 팀당 144경기 체제가 자리를 잡은 2015년 이후 최다승이 된다. 앞서 KBO 리그 최다승은 2016년과 2018년 두산 베어스가 작성한 93승이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일각에서는 후반기 SSG의 전력이 더 보강된 점을 감안하면 100승도 실현 불가능한 목표가 아니라고 본다.&lt;br&gt;먼저 SSG는 10개 구단 가운데 가장 막강한 선발진을 구축했다. 13승(4패)으로 다승 1위를 달리고 있는 윌머 폰트(32)에 평균자책점 1위(1.67) 김광현(34)이 ‘원투 펀치’ 역할을 확실히 해 주고 있고, 새로 합류한 외국인 투수 숀 모리만도(30)도 지난달 27일 LG 트윈스전에서 6이닝 무실점으로 승리를 거두며 합격점을 받았다. 여기에 4선발인 이태양(32)까지 6승에 평균자책점 3.51로 마운드를 굳건히 지키고 있다. 그 결과 SSG는 94경기 중 퀄리티스타트(6이닝 이상 3자책점 이하) 경기가 54경기나 되고, 선발 평균자책점도 3.36으로 리그 2위다. 여기에 불펜도 노경은과 오원석 등이 가세하면서 더욱 탄탄해졌다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;필요할 때마다 점수를 뽑아내는 타선도 100승 달성을 가능케 할 요인으로 꼽을 수 있다. SSG 타선은 437타점으로 10개 팀 중 세 번째로 많은 점수를 뽑고 있다. 또 홈런(77개·2위)과 도루(71개·1위)에서도 리그 상위권으로 상대하기 까다로운 타선으로 통한다. 여기에 실책은 62개로 리그에서 두 번째로 적고, 병살 처리는 91개로 가장 많다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘13연패 부진’ 삼성 허삼영 감독 자진사퇴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802022024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802022024</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801225216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326511 --&gt;“팬들과 선수, 구단에 죄송한 마음뿐입니다.”&lt;br&gt;허삼영(50) 삼성 라이온즈 감독이 성적 부진을 이유로 계약기간 3년을 채우지 못하고 1일 사퇴했다. 고민 끝에 자진사퇴 의사를 밝힌 허 전 감독은 “나는 팀을 떠나지만, 우리 선수들은 끝까지 열심히 뛸 것이다. 팬들께서도 우리 선수들을 응원해 주셨으면 한다”고 말했다. 현재 삼성은 38승 2무 54패, 승률 0.413으로 9위를 기록하고 있다.&lt;br&gt;2020년 부임해 첫 시즌을 8위로 마친 허 전 감독은 2021년 삼성을 정규시즌 2위에 올려놓으며 팀에 2015년 이후 6년 만에 포스트시즌(PS) 출전권을 선물했다. 하지만 올 시즌 구단 역사상 최다인 13연패를 당하는 등 부진을 거듭하면서 결국 자진사퇴했다. 남은 50경기는 박진만(전 퓨처스팀 감독) 감독대행이 이끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍준학 삼성 단장은 “7월 31일 경기(대구 롯데 자이언츠전)가 끝난 뒤, 허삼영 감독이 면담을 요청하고서 사퇴 의사를 밝혔다”며 “오늘 오전에 여러 보고 과정을 거쳐 박진만 감독대행 체제로 남은 시즌을 치르기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;투수 출신인 허 전 감독은 1991년 삼성 고졸 연고구단 자유계약 선수로 입단해 5년간 현역으로 뛰었다. 1군 통산 성적은 4경기, 2와3분의1이닝, 평균자책점 15.43으로 볼품이 없었다. 허 전 감독은 “삼성에 32년째 몸담았다. 힘든 시간도 있었지만 좋은 기억이 더 많다”며 “나를 비판했던 분들의 마음도 이해한다. 그리고 죄송하다”고 미안함과 아쉬움을 가득 담은 작별 인사를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2주 연속 톱3’ 김효주… 마지막 메이저 우승 잡을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802022022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802022022</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801224946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326509 --&gt;김효주(27)가 미국여자프로골프(LPGA) 투어 유럽 대회에서 2주 연속 3위에 오르며 올 시즌 마지막 메이저대회인 ‘AIG 여자오픈’ 전망을 밝게 했다.&lt;br&gt;김효주는 1일(한국시간) 영국 스코틀랜드 에어셔의 던도널드 링크스(파72·6494야드)에서 열린 ‘트러스트 골프 여자 스코틀랜드 오픈’(총상금 200만 달러) 마지막 라운드에서 6언더파 66타를 쳤다. 최종 합계 17언더파 271타를 기록한 김효주는 공동 3위에 올랐다. 우승은 21언더파 267타를 기록한 일본의 후루에 아야카(22)가 차지했다. 김효주는 지난달 25일 프랑스에서 열린 ‘아문디 에비앙 챔피언십’에서도 공동 3위를 차지해 오는 4일 열리는 AIG 여자오픈에서 좋은 성적을 거둘 것이라는 기대감을 높이고 있다.&lt;br&gt;선두에 4타 차 공동 9위로 최종 라운드에 나선 김효주는 2번(파4) 홀에서 샷 이글을 잡아내며 기세를 올린 뒤 5번(파5) 홀에서도 버디를 잡으며 선두인 프랑스의 셀린 부티에(29)에게 2타 차로 따라붙었다. 7번(파4) 홀에서 보기를 기록하며 주춤했던 김효주는 9번(파4) 홀에서 버디를 잡은 데 이어 10번(파4) 홀에서도 10ｍ 넘는 버디 퍼트를 성공시키면서 우승 경쟁에 뛰어들었다. 하지만 14번(파5) 홀부터 18번(파5) 홀까지 막판 5개 홀에서 1타도 줄이지 못하면서 공동 3위에 만족해야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 후 인터뷰에서 김효주는 “계속 좋은 성적으로 대회가 마무리돼 기분이 좋다. 끝나면서 아쉬움이 조금 남지만 66타라는 좋은 성적을 내 만족스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;우승을 차지한 후루에는 김효주와 같은 4타 차 공동 9위로 최종 라운드를 시작했는데, 최종 라운드에서 10언더파 62타를 몰아치며 대역전극을 연출했다. 일본여자프로골프(JLPGA) 투어에서 2020년에 3승, 지난해 3승 등 최근 2년 동안 6차례 우승하는 등 통산 7승을 올리고 올해 LPGA 투어에 뛰어든 후루에는 16개 대회 만에 첫 우승을 신고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마지막 날 나란히 3언더파 69타를 친 전인지(28)와 최혜진(23) 그리고 2타를 줄인 안나린(26)은 공동 11위(13언더파 275타)로 대회를 마쳤다. 역전 우승에 도전한 지은희(36)는 3타를 잃고 공동 18위(10언더파 278타)로 순위가 밀렸다.&lt;br&gt;세계랭킹 1위 고진영(27)은 최종 라운드에서 4오버파 76타를 치는 부진 끝에 공동 71위(3오버파 291타)에 그쳤다. 이번 대회에서 고진영이 기록한 71위는 그가 이번 시즌에 거둔 가장 낮은 순위다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재, 세리에A 일단 합격점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802022021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802022021</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801225439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326512 --&gt;이탈리아 프로축구 세리에A SSC나폴리에 새 둥지를 튼 국가대표 수비수 김민재(26)가 이강인(21)의 스페인 프리메라리가 마요르카를 상대로 데뷔전을 치렀다. 선발 45분 동안 무실점으로 활약했지만 ‘코리안 더비’는 끝내 이뤄지지 않았다.&lt;br&gt;김민재는 1일(한국시간) 이탈리아 카스텔디산그로의 테오필로 파티니 경기장에서 열린 마요르카와의 프리시즌 연습 경기에 선발 출전해 45분을 뛰었다. 세리에A 공식 경기는 아니지만 지난달 27일 나폴리 입단을 확정한 뒤 나선 첫 경기에서 김민재는 자신의 진가를 유감없이 발휘했다.&lt;br&gt;김민재는 나폴리 주장 조반니 디 로렌초를 비롯해 아미르 라흐마니, 빅터 오시멘, 파비안 루이스, 피오르트 지엘린스키 등 주축들과 선발 명단에 이름을 올렸다. 그는 이적 첫 그라운드에서 탄탄한 수비는 물론이고 기회가 날 때마다 미드필더나 측면 공격수들에게 정확한 패스를 뿌려 주며 루치아노 스팔레티 감독으로부터 눈도장을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김민재가 뛴 45분 동안 마요르카는 득점에 가까운 장면을 거의 만들지 못했다. 스팔레티 감독은 경기 후 “김민재는 완벽한 수비수다. 그는 연습 경기를 통해 피지컬과 순간적 반응, 기술 등 모든 것을 보여 줬다”고 높이 평가했다. 기대했던 코리안 더비는 김민재가 아웃되고 후반 시작과 함께 이강인이 투입되는 바람에 성사되지 않았다. 미드필더 이강인은 투입 후 특유의 탈압박은 물론 정확한 왼발 킥으로 동료들에게 기회를 연결하며 중원의 중심 역할을 충실히 수행했다.&lt;br&gt;나폴리와 마요르카는 1-1로 승부를 가리지 못했다. 나폴리가 전반 9분 오시멘의 페널티킥으로 앞서 나갔지만 후반 10분 마요르카가 안토니오 라이요의 헤더 득점으로 승부를 원점으로 돌렸다. 나폴리로서는 김민재가 나가자마자 실점한 셈이 됐다. 나폴리는 오는 4일과 7일 각각 지로나, 에스파뇰과 두 차례 더 연습 경기를 치른 뒤 16일 헬라스 베로나를 상대로 2022~ 23시즌 개막전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민대 “김건희 여사 논문 표절 아니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802008029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802008029</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:24:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801233133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326523 --&gt;국민대가 김건희 여사의 논문 표절 의혹과 관련해 연구 부정행위에 해당하지 않는다는 결론을 냈다.&lt;br&gt;국민대는 김 여사의 박사학위 논문과 학술지 게재논문 3편과 관련한 부정 의혹 재조사 결과 박사학위 논문을 포함한 3편은 “표절에 해당하거나 학문 분야에서 통상적으로 용인되는 범위를 심각하게 벗어날 정도의 연구 부정행위에 해당하지 않는다”는 판단을 내렸다고 1일 밝혔다. 나머지 학술지 게재논문 1편에 대해선 “검증이 불가능하다”고 결론 냈다.&lt;br&gt;국민대는 김 여사의 국민대 테크노디자인전문대학원 디자인학 박사학위 논문과 대학원 재학 당시 학술지에 게재한 논문 3편과 관련해 표절 등 연구 부정 의혹이 불거지자 재조사위원회를 구성해 자체 조사를 진행했다. 국민대는 김 여사의 박사학위 논문과 관련해 일부 타인의 연구 내용 또는 저작물의 출처 표시를 하지 않은 사례가 있으나 ▲해당 박사학위가 실무와 실용, 실증적 프로젝트에 비중을 두고 있는 점 ▲유사도가 높은 부분은 대부분 ‘이론적 배경 및 선행연구의 고찰’에 있고 설문조사, 콘텐츠 개발, 연구결과 및 결론 등 연구의 핵심 부분은 독자적으로 연구를 진행한 점 등을 종합적으로 고려했다고 밝혔다. 이에 따라 김 여사의 박사학위는 유지될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민대는 이 같은 결과와 별개로 논문 4편 모두 학내 규정에 따른 검증시효를 이미 넘긴 상태라고 했다.&lt;br&gt;국민대는 “2012년 8월 31일 이전의 논문으로서 만 5년이 경과해 접수됐다”면서 “국민대 연구윤리위원회 규정에 따라 검증시효를 지난 것으로 판단했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주범죄 무관용  입법·양형 저울질</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802008027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802008027</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:24:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801181045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326465 --&gt;법무부가 최근 윤석열 대통령의 대선공약인 ‘주취 감경 폐지’를 위한 연구용역을 발주하면서 정부 입법안 마련에도 나설지 주목된다. 윤석열 정부는 120대 국정과제 중 하나인 주취 범죄 엄정대응을 위해 해외 입법례 등을 참조해 주취 감경 폐지를 검토한다는 방침이다.&lt;br&gt;법무부는 지난달 말 ‘주취 범죄 엄정대응을 위한 법제 개선방안’ 연구용역에 대한 연구수행계약을 완료하고 계약기간인 11월까지 연구결과를 제출받아 입법 방안 등을 검토할 계획이다.&lt;br&gt;법무부 관계자는 1일 “음주로 인한 주취 감경이 해외 입법례에 있는지 유무를 조사하고 주취 감경 폐지를 위해 법체계상 법개정이 필요한지 검토하려는 것”이라며 “연구용역 결과를 분석해서 법개정이 필요하면 정부 입법으로 할지, 의원 입법으로 할지 그때 가서 판단해야 할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 대선후보 시절 ‘음주범죄 무관용 원칙’을 내세우며 주취 감경 폐지를 약속했다. 국민의힘 대선 정책공약집도 주취 범죄를 양형 감경요소에서 제외하겠다는 입장이다. 21대 국회에도 서영교·임오경·이종배 의원 등이 대표발의한 주취 감경 폐지를 내용으로 하는 형법 개정안이 발의돼 있는 상태다.&lt;br&gt;그러나 음주행위만을 심신장애에서 제외하는 형법 개정은 책임주의 원칙에 어긋나 형사법체계에 혼란을 가져올 수 있다는 지적도 제기된다. 한 형사전문 변호사는 “주취 감경은 범죄자의 책임을 감경하는 일반 법리의 개별적 예시에 불과하다”며 “음주라는 상황만을 별개 조문으로 규정하는 것은 조악한 개정방식”이라고 지적했다. 검찰 관계자도 “형법을 개정하기보다 대법원 양형기준을 변경하거나 특례법상 예외규정을 마련해 적용할 일”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재도 성폭력처벌특례법상 음주로 인한 심신장애 상태에서 성폭력 범죄를 범한 경우 책임 감경 규정을 적용하지 않을 수 있도록 하고 있다. 또 범죄를 예견하고도 술을 마셔 심신상실에 빠진 경우 형법 10조 3항의 ‘원인이 자유로운 행위’를 통해 책임 감경을 적용하지 않고 있다.&lt;br&gt;다만 대법원 양형기준은 법적 구속력 없는 권고에 불과한 만큼 주취 범죄에 관대했던 한국 사회에 경종이 필요하다는 의견도 있다. 대검찰청 범죄분석에 따르면 2020년 검거된 살인범죄자의 37.6%, 방화범죄자의 41.7%가 주취 상태에서 범죄를 저질렀다. 김한균 한국형사정책연구원 연구위원은 “한국사회에서 음주 실수에 관대했던 정서가 음주와 범죄의 연관에 대해서는 더이상 관대할 수 없다는 인식 변화는 형사정책적 고려대상”이라며 “충분한 정책적 숙고에 뒤따르는 형사법 개정 논의여야 바람직한 대응”이라고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 동학농민혁명 웹툰·웹소설 스토리 공모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802001014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802001014</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:26:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울신문사는 전북도·정읍시·고창군·부안군과 함께 민초들의 자발적 반봉건 반외세 민중항쟁인 동학농민혁명의 위상을 드높이고 애국·애족정신을 함양하기 위해 동학농민혁명 스토리(웹툰·웹소설) 공모전을 개최합니다. 이 공모전은 국민적 역사의식을 고취시키고 젊은 세대들에게도 역사를 되돌아보게 해 새로운 문화가치를 창출하는 계기가 될 것입니다. 수상작들은 다양한 문화콘텐츠 생산에 활용될 예정입니다. 실력 있는 우수 작가들의 많은 관심과 참여를 바랍니다.&lt;br&gt;■&lt;strong&gt;주제 :&lt;/strong&gt; 동학농민혁명 관련 사건과 인물을 소재로 하며 재미와 대중성 을 위해 역사적 사실(지명·사건·시기)을 기반으로 한 픽션 가미 허용.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;■&lt;strong&gt;접수 :&lt;/strong&gt; 2022년 10월 4일(화)~11월 7일(월)&lt;br&gt;■&lt;strong&gt;상금 :&lt;/strong&gt; 총 1억 2000만원&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;※참가자격 등 자세한 사항은 공모전 홈페이지(www.동학농민혁명스토리공모전.kr)에서 확인&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넉 달째 무역적자… 경제 버팀목 흔들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802001008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802001008</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:26:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801182440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326473 --&gt;한국 경제의 버팀목인 무역에 비상등이 켜졌다. 지난달까지 4개월(4~7월) 연속 총수입액이 총수출액을 능가했다. 넉 달 연속 무역수지 적자는 글로벌 금융위기 때인 2008년 6~9월 이후 약 14년 만에 처음이다. 무역의 악재인 고물가·고금리·고환율 등 ‘3고’가 지속될 전망인 데다 최대 교역 상대국인 중국과의 무역에서 수교를 맺은 1992년 8월 이후 30년 만에 석 달 연속 적자 기록이 나왔다.&lt;br&gt;산업통상자원부는 1일 ‘7월 수출입 동향’을 통해 지난달 수출이 607억 달러, 수입은 653억 7000만 달러로 46억 7000만 달러(약 6조 873억원) 규모의 적자를 기록했다고 발표했다. 지난달 수출액은 전년 대비 9.4% 늘어 역대 7월 최고 실적을 경신했지만 같은 기간 수입액이 21.8% 급증했다. 원유·가스 등 에너지 수입액이 1년 전보다 90.5% 늘어난 185억 달러에 달해 수입액 증가폭을 키웠다. 산업부 측은 “에너지원 중심 수입 증가가 수출 증가율을 상회함에 따라 무역적자가 발생했다”면서 “일본과 독일 등 다른 주요국들도 에너지 수입이 급증해 무역수지가 악화되고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;전 세계적 고물가와 고환율이 우리나라 무역에 구조적 변화를 야기한 핵심 원인으로 지목되고 있지만 구조적·내재적 변화를 의심하게 만드는 징후도 있다. 월별 무역수지 적자가 자주, 큰 규모로 벌어지고 있어서다. 올 들어 1월(-47억 5000만 달러), 4월(-24억 6000만 달러), 5월(-17억 1000만 달러), 6월(-24억 7000만 달러)에 이어 7월까지 다섯 개 달에 적자가 나왔다. 관세청이 이날 집계한 올 들어 7월까지 무역적자는 총 150억 2500만 달러로, 이는 관련 통계 작성을 시작한 1956년 이후 66년 만에 같은 기간 최대치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민대, 김건희 여사 박사논문 “표절 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500193</guid>
      <pubDate>2022-08-01T23:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/17/SSI_20220617151328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;김건희 여사 논문 표절 의혹에&lt;br /&gt;국민대 재조사위 자체 조사에서&lt;br /&gt;“표절 혹은 연구 부정 아니다” 결론&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1312246 --&gt;국민대가 &lt;strong&gt;김건희 여사의 논문 표절 의혹과 관련해 연구 부정행위에 해당하지 않는다&lt;/strong&gt;는 결론을 냈다.&lt;br&gt;국민대는 김 여사의 박사학위 논문과 학술지 게재논문 3편과 관련한 부정 의혹 재조사 결과 박사학위 논문을 포함한 3편은 “&lt;strong&gt;표절에 해당하거나 학문 분야에서 통상적으로 용인되는 범위를 심각하게 벗어날 정도의 연구 부정행위에 해당하지 않는다&lt;/strong&gt;”는 판단을 내렸다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;나머지 학술지 게재논문 1편에 대해선 “검증이 불가능하다”고 결론 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민대는 김 여사의 국민대 테크노디자인전문대학원 디자인학 박사학위 논문과 대학원 재학 당시 학술지에 게재한 논문 3편과 관련해 표절 등 연구 부정 의혹이 불거지자 재조사위원회를 구성해 자체 조사를 진행했다.&lt;br&gt;국민대는 김 여사의 박사학위 논문과 관련해 일부 타인의 연구 내용 또는 저작물의 출처 표시를 하지 않은 사례가 있으나 ▲해당 박사학위가 실무와 실용, 실증적 프로젝트에 비중을 두고 있는 점 ▲유사도가 높은 부분은 대부분 ‘이론적 배경 및 선행연구의 고찰’에 있고 설문조사, 콘텐츠 개발, 연구개발 및 결론 등 연구의 핵심 부분은 독자적으로 연구를 진행한 점 등을 종합적으로 고려했다고 밝혔다. 이에 따라 &lt;strong&gt;김 여사의 박사학위는 유지될 것으로 보인다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민대는 이 같은 결과와 별개로 논문 4편 모두 학내 규정에 따른 검증시효를 이미 넘긴 상태라고 했다.&lt;br&gt;국민대는 “2012년 8월 31일 이전의 논문으로서 만 5년이 경과해 접수됐다”면서 “국민대 연구윤리위원회 규정에 따라 검증시효를 지난 것으로 판단했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안락사 실행할 수의사 없다”…‘8살 공격’ 사고견, 안락사 피했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500194</guid>
      <pubDate>2022-08-01T23:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/27/SSI_20220727205746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325273 --&gt;울산에서 8살 아이를 물어 크게 다치게 한 개가 안락사 되는 대신 동물보호단체에 인계됐다.&lt;br&gt;1일 울산 울주경찰서는 해당 사고견을 지난달 말 한 동물보호단체에 위탁했다고 밝혔다.&lt;br&gt;경찰은 지난달 11일 사건이 발생한 후 검찰에 사고견에 대한 압수물 폐기(안락사) 지휘를 요청했지만, 검찰은 ‘보관의 위험성’을 인정할 자료가 부족하다고 판단해 보완 지시를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 형사소송법과는 별개로 동물보호법상 안락사가 가능하다며 관련 절차를 전달했다. 하지만 이마저도 쉽지 않았다.&lt;br&gt;동물보호법 22조는 ‘동물의 인도적인 처리’ 절차를 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하위 규정인 ‘동물보호센터 운영 지침’에 따라, 사람·동물을 공격하는 등 교정이 안 되는 행동 장애로 인해 분양이 어렵다고 판단되면 안락사 처분을 할 수 있다.&lt;br&gt;동물보호법에 따라 안락사하려면 사고견 위험성을 진단하고 안락사를 실행할 수의사가 필요한데, 이를 맡겠다고 나서는 수의사가 없었다고 경찰은 전했다.&lt;!-- 그림 1320988 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“사고견, 사람 공격했다는 사실 믿기지 않을 정도로 온순한 모습”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;유기 동물 보호소에서 임시 보호 중이었던 사고견은 매우 온순했다.&lt;br&gt;지난달 21일 보호소 관계자는 “사람을 공격했다는 사실이 믿기지 않을 정도로 온순한 모습을 보이고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 관계자는 “다른 개들은 케이지 안에 갇혀 있으면 꺼내달라고 짖는 경우가 많은데, 사고견은 사람이 지나가도 짖지 않고 가만히 앉아만 있다”며 “맹견인지 확인하려고 접촉했는데도 얌전했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;해당 사고견은 진도 믹스견(잡종)으로 13.5㎏의 중형견이다. 동물보호법이 지정하는 5대 맹견에는 속하지 않는다.&lt;br&gt;사고견은 지난 11일 낮 1시20분쯤 울산시 울주군 한 아파트 단지 안에서 목줄이 풀린 채 돌아다니다가 하교하던 A군(8)을 쫓아가 목과 팔 등을 물어 크게 다치게 했다.&lt;br&gt;이 사고로 A군은 목과 팔다리 등에 봉합 수술을 한 뒤 입원 치료를 받았다.&lt;br&gt;경찰은 인근에 거주하는 70대 후반 견주를 과실치상 혐의로 입건하고, 개를 압수해 유기 동물 보호소로 인계했다.&lt;br&gt;사고 당시 A군을 구조한 택배기사는 ‘비디오머그’를 통해 “애가 완전히 대자로 뻗어서 온몸에 피가 흐르는데, 시커먼 개가 애 몸을 물고 흔들고 있었다”며 “개가 물어뜯는 게 아니고 진짜 잡아먹고 있는 상황이었다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1321258 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;이웅종 교수 “도저히 교화되지 않는다고 판단되면 안락사 취하는 게”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 반려동물행동교정 전문가 이웅종 교수는 해당 사건을 언급하면서 “사람이 지나갔을 때 혹은 다가갔을 때 공격성을 보이는지, 사물을 움직였을 때 주시하는 모습이 강하게 나타나는지, 사람이 만졌을 때 물고자 하는 욕구가 강한지 등 성향 테스트를 해야 한다”며 “도저히 교화되지 않는다고 판단되면 안락사를 취하는 게 우선적으로 맞다”고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 이 교수는 개 물림 사고에 대해선 견주의 책임을 강조했다.&lt;br&gt;그는 “맹견이라고 해서 입마개를 착용하고 반려견이라서 입마개를 착용하지 않는 것이 중요한 게 아니다”며 “내 아이가 크든 작든 관계없이 사람이나 다른 개를 물었던 경험, 짖거나 흥분한 경험 등이 있다면 맹견이 아니더라도 다른 보호자나 반려견의 안전을 위해 입마개를 착용하고 학습시켜주는 것이 원칙”이라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 750915 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“사람 문 개는 안락사시켜야 한다”…여론 커져&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;동물보호단체에 인계됐다는 소식이 전해지자, 온라인상에서는 ‘사람을 문 개는 안락사시켜야 한다’는 여론이 들끓고 있다.&lt;br&gt;이날 온라인 상에는 “개보다 사람이 중요하다”, “피해 아이와 가족에게 상처 주는 글”, “한 번 사람을 공격한 개는 또 공격한다”라며 반대 댓글이 이어졌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김소현 아들, 초4에 벌써 ‘골프 머리 올렸다’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500195</guid>
      <pubDate>2022-08-01T23:26:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801232534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326520 --&gt;뮤지컬 배우 김소현이 가족과 골프를 즐겼다.&lt;br&gt;김소현은 1일 자신의 인스타그램에 “주안이 두 번째 라운딩”이라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;이어 “새벽에 야심 차게 떠났는데, 비가 와서 9홀 만에 아쉽게 마무리”라며 “내가 너무 못 쳐서 둘이 잔소리”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진에는 남편 손준호, 아들 주안 군과 골프장에 방문한 김소현의 모습이 담겨있다. 이들 가족은 궂은 날씨에도 함께 취미 생활을 공유하며 행복한 한때를 보내고 있다.&lt;br&gt;이날 특히 눈길을 끄는 것은 훌쩍 자란 주안 군의 근황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2012년생으로 한국 나이 11세인 주안 군은 엄마보다 뛰어난 골프 실력을 자랑하는 것으로 보인다.&lt;br&gt;한편 김소현 뮤지컬 배우 손준호와 2011년 결혼해 슬하에 아들 주안 군을 두고 있다. 이들 가족은 과거 SBS 예능 프로그램 ‘오! 마이 베이비’에 출연해 큰 사랑을 받았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성령 “임신 당시 75kg까지 쪘다…35세에 첫째 출산”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220801500196</guid>
      <pubDate>2022-08-01T23:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801234953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326524 --&gt;미스코리아 출신 배우 김성령이 두 아들의 출산 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;1일 오후 방송된 SBS ‘동상이몽 시즌2-너는 내 운명’(이하 ‘동상이몽2’)에서는 박시은 진태현 부부가 난치병 아이를 돕기 위해 일일 카페를 여는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 김성령은 박시은의 배가 많이 나오지 않았다며 몸무게가 얼마나 늘었냐고 물었다. 박시은은 “9kg 늘었다”고 답했고, 스튜디오에서 지켜보던 이현이는 “저는 (임신했을 때) 22kg 쪘다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박시은의 이야기를 들은 김성령은 “나는 임신 때 24kg 쪘었다. 75kg까지 나갔었다. 그냥 먹고 싶은 거 다 먹었다”고 회상했다.&lt;br&gt;박시은은 김성령에게 20대 때 아이를 낳았냐고 물었고, 김성령은 “35살에 낳았다. 첫째를 늦게 낳았다. 둘째도 39살에 낳았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기은세는 홈웨어로 20만원짜리 ‘원피스’ 입는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500001</guid>
      <pubDate>2022-08-02T00:00:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802000048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326525 --&gt;배우 기은세가 근황을 공개했다.&lt;br&gt;기은세는 최근 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “맞추려던 건 아니었는데 어쩌다 보니 체크. 떡볶이와 카레라이스”라는 멘트와 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 잘 차려진 식탁 앞에 선 기은세의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;직접 요리한 듯한 음식 솜씨를 뽐내고 있다. 특히 그가 입은 홈웨어는 온라인 사이트에서 19만 4000원에 판매 중인 원피스로 알려져 놀라움을 안긴다.&lt;br&gt;한편, 기은세는 2012년 12세 연상의 재미교포 사업가와 결혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정혜성, 크롭티 입고 ‘배꼽’ 자랑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500002</guid>
      <pubDate>2022-08-02T00:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802000518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326526 --&gt;배우 정혜성이 미국 여행 중인 근황을 공개했다.&lt;br&gt;1일 정혜성은 자신의 인스타그램 계정에 “쇼핑하러 가는 길. 행복해보이네”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 정혜성은 코스메틱 브랜드 샵에서 쇼핑 중인 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크롭 상의에 청바지를 매치한 그는 여리여리한 핏의 몸매를 자랑하며 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한편, 정혜성은 플레이리스트와 CJ ENM이 공동 제작한 웹드라마 ‘뉴노멀진’에 출연했다. 최근에는 유튜브 채널 ‘혜성처럼’을 통해 소통을 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서장훈 “이규혁 태릉서 첫만남, 한번도 인사 안 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500003</guid>
      <pubDate>2022-08-02T00:28:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802002813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326529 --&gt;서장훈이 이규혁과 첫 만남을 회상했다.&lt;br&gt;1일 방송된 SBS ‘동상이몽 시즌2-너는 내 운명’에서는 손담비 이규혁 부부는 절친 김희철 서장훈과 만났다.&lt;br&gt;손담비는 절친 김희철에 대해 “연습생 때 희철이가 커피숍에서 우연히 만났는데 바로 다가와서 ‘예쁘다, 얼굴 작네, 나랑 친구하자’고 했다. 카우보이 모자에 써클렌즈 끼고 꽃남방에 나팔바지를 입고 있었다. 그 때부터 친한 게 20년”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서장훈은 “태릉에 있는데 (이규혁이) 중학교 3학년이었다. 그 때 나는 대학생이었다. 보통 나이 많을 거 같으면 몰라도 인사를 한다. 어린놈이 인사를 안 하는 거다. 매번 보는데 한 번도 인사를 안 해서 저거 아주 맹랑한 놈이네 했다”고 이규혁과 첫만남을 폭로했다.&lt;!-- 그림 1304015 --&gt;이규혁은 당시 서장훈에게 인사를 안 한 이유로 “나도 막내고 형도 막내니까”라며 다른 스포츠 종목 막내라 인사하지 않았다고 설명했고, 서장훈은 “원래 싸가지 없는 애들이 다른 종목 선배들에게 인사를 안 한다”고 일침 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재혼상대? 男 “비만 안 돼”vs女“노안 안 돼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500004</guid>
      <pubDate>2022-08-02T00:34:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/02/11/SSI_20200211111421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1048482 --&gt;재혼을 앞둔 돌싱남들이 재혼 상대로 ‘최소한의 외모 조건’으로 ‘비만’을 선택한 반면, 돌싱녀들은 ‘노안’을 꼽았다.&lt;br&gt;재혼전문 결혼정보회사 온리-유와 결혼정보회사 비에나래는 1일 이같은 내용을 골자로 한 설문조사 결과를 내놨다. 조사는 전국의 재혼 희망 돌싱남녀 538명(남녀 각 269명)을 대상으로 이뤄졌다.&lt;br&gt;설문조사 결과 ‘재혼 상대에게 절대 해당하지 않기 바라는 최소한의 외모 조건’으로 남성은 ‘비만’(24.5%)을 첫손에 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 ‘노안’(23.8%)과 ‘촌스러운 외양’(22.3%), ‘성형 수술 부작용’(15.6%)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;여성은 ‘노안’이 24.5%로 가장 많았다. 뒤이어 ‘촌스러운 외양’(23.1%), ‘왜소한 신체’(21.6%), ‘키가 작음’(16.0%) 순으로 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘재혼 상대가 가져야 할 최소 경제력’에 대해서는 남성의 경우 ‘본인 생활비 충당’이 27.1%로 가장 많았다.&lt;br&gt;이어 ‘본인 경제력의 3분의 1 이상’(24.2%), ‘빚이 없어야 함’(20.1%),‘자가 주택’(14.1%)’ 등의 순으로 답했다.&lt;br&gt;반면, 여성은 가장 많은 38.3%가 ‘자가 주택을 보유한 상태에서 고정 수입 확보’라고 생각하고 있었다.&lt;br&gt;이어 ‘자가 주택과 노후 안정’(28.2%), ‘자가 주택’(17.1%)’, ‘본인 생활비 충당(7.1%)’ 순으로 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 ‘재혼 상대의 외모가 기대 이하일 경우 어떻게 할 것인가’라는 질문에 대해서는 남성과 여성의 답변은 비슷했다.&lt;br&gt;‘대체할 만한 장점이 있으면 배우자감으로 고려할 수 있다’(남성 48.0%·여성 51.3%)는 답변이 가장 많았다.&lt;br&gt;다만, ‘고려의 여지가 없다’는 답변이 여성(14.1%)보다 남성(24.9%)에서 10%포인트 이상 높게 나타났다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디바의 컴백… ‘르네상스’ 맞은 비욘세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802021005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802021005</guid>
      <pubDate>2022-08-02T01:00:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802010003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326539 --&gt;팝스타 비욘세가 6년 만에 정규 앨범으로 돌아왔다. &lt;br&gt;　1일 소니뮤직엔터테인먼트코리아는 비욘세가 일곱 번째 정규 앨범 ‘르네상스’(RENAISSANCE)를 발매했다고 밝혔다. 2016년 역작으로 평가받으며 미국 그래미 어워즈를 휩쓴 6집 ‘레모네이드‘(LEMONADE) 이후 6년 만에 나온 정규 앨범이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　코로나19 팬데믹 기간을 포함해 3년에 걸쳐 완성돼 지난달 29일 나온 이번 음반에는 ‘커프 잇’, ‘서머 르네상스‘, ’퓨어/허니’, ‘에일리언 슈퍼스타‘, ‘처치 걸’ 등 모두 16곡이 수록됐다. 더 드림, 나일 로저스, 래피얼 서디크, 마이크 딘 등 세계적 아티스트들이 함께하며 앨범을 더욱 풍성하게 만들었다. 지난 6월 21일 선공개한 ‘브레이크 마이 솔‘이 빌보드 메인 싱글차트 ‘핫 100’에서 5주 연속 톱10에 머무르는 등 좋은 성적을 거두고 있어 이번 신보에 대한 기대가 더욱 크다. 비욘세는 이번 앨범에 대해 “‘르네상스’ 작업은 어두운 시기 현실에서 빠져나와 꿈을 꿀 수 있게 해 줬다”고 설명했다. 이어 “(앨범은) 많은 것이 멈춰 있던 세상 속에서 나에게 자유와 모험을 즐길 수 있도록 허락해 줬다”며 “완벽함을 떠나 안전하고 당당하게 자유로워질 수 있는 공간을 만들고 싶었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;　걸그룹 데스티니스 차일드(1990~2006)의 중심으로 활동하다가 2003년 솔로로도 데뷔한 비욘세는 ‘크레이지 인 러브‘, ‘싱글 레이디스’, ‘헤일로‘ 등의 히트곡으로 유명한 세계적인 디바다. 앞서 정규 앨범 6장을 모두 빌보드 앨범 차트 1위에 올려놓은 유일한 여성, 역대 가장 많은 그래미상(28회 수상)을 받은 아티스트이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예능이 품은 ‘커밍아웃 로맨스’…“내 가족·친구의 얘기로 봐주길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802021006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802021006</guid>
      <pubDate>2022-08-02T01:05:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802010207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326542 --&gt;2012년, KBS Joy에서 딱 1회 만에 폐지된 비운의 프로그램이 있다. 트랜스젠더 토크쇼 ‘XY 그녀’. 국내 성소수자들이 직접 출연해 얘기하는 획기적인 시도였지만, 첫 회 직후 보수·종교 단체 등의 강력한 반발에 부딪혀 방송이 중단됐다. &lt;br&gt;　그로부터 꼭 10년 뒤, 이번엔 성소수자 커플의 소소하지만 달달한 일상을 그리는 프로그램이 탄생했다. 국내 온라인 동영상플랫폼(OTT) 웨이브의 오리지널 예능 ‘메리 퀴어’다. 드라마가 아닌 예능에서 실제 퀴어 커플의 진심과 고충을 보여 주는 신선한 기획은 웨이브 신규 유료 가입자 수를 끌어올리는 등 인기를 끌고 있다. &lt;br&gt;　‘메리 퀴어’의 MC를 맡은 홍석천에게 이 프로그램의 의미는 특히나 남다르다. 커밍아웃한 지 22년째인 국내 대표 ‘톱 게이’ 입장에서 반가운 게 첫 번째고, 10년 전 그날 차별과 혐오의 벽에 부딪혀 프로그램 중단 사태를 겪어야 했던 방송인의 입장에서 벅찬 게 두 번째다. 신동엽, 하니와 함께 ‘메리 퀴어‘를 진행하는 홍석천은 최근 서울신문과의 통화에서 “이제는 이런 방송을 만들 수 있다는 게 정말 놀라운 변화”라며 “한국에서 이때까지 시도하지 못한 프로그램에 참여한 게 너무 뿌듯하고 재미있다”고 소감을 전했다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　‘메리 퀴어’에는 성소수자 커플 세 쌍이 등장해 혼인 신고에 도전하는가 하면 여성에서 남성으로 성별 정정을 하기 위해 수술을 결심하기도 한다. 이들의 모습에선 이성애자와 다를 바 없는 성소수자의 사랑이, 상대방에 대한 애정이 오롯이 드러난다. 홍석천은 프로그램 기획 단계부터 제작진과 긴밀히 협업하며 아이디어를 내놨다고 한다. 그는 “처음부터 자극적인 설정이나 재미를 위한 인위적인 장치를 배제하고, 담담하게 그려 보자는 부탁을 드렸다”며 “있는 그대로 이 친구들의 이야기를 들어 주는 게 중요하다고 생각했다”고 설명했다. &lt;br&gt;　스스로 성소수자인 만큼 출연진의 모습을 통해 감격과 안타까움을 동시에 느낀다. 그는 “보성·민중 커플의 얘기를 보면 나의 과거가 당연히 생각난다. 부모님께 커밍아웃하는 장면이 있는데, 그게 성소수자에겐 굉장히 큰 사건”이라며 “어린 친구들이 부모와 가족에게 자신의 애인을 소개하고, 한국에서 인정되지 않는 결혼에 도전한다는 게 정말 용기 있는 행동”이라고 말했다. &lt;!-- 그림 1326541 --&gt;　‘메리 퀴어’는 성소수자가 비로소 사회의 구성원으로 인식되고 있는 최근의 분위기 변화와 궤를 같이한다. 미디어에서 성소수자 주인공이 여럿 등장하며 퀴어에 대한 담론도 활발해졌다. 하지만 존재 자체를 받아들이지 못하는 혐오의 손가락질은 늘 생채기를 남긴다. 홍석천은 “자신과 다른 삶을 잘 지켜보자는 목소리가 늘었지만, 반대하는 사람들도 여전하다”며 “‘XY 그녀’ 때도, 지금도 방송국과 채널 앞에서 반대 시위를 하고 유튜브로 비난하는 걸 보면 당연히 상처가 된다”고 털어놨다. &lt;br&gt;　그럼에도 성소수자의 정체성을 부단히 드러내고, 말하고, 행동하는 건 책임감 때문이다. 국내 대표 성소수자 연예인으로 인식되는 데 대해 그는 “부담이 없다고 하면 거짓말이다. 하지만 이제는 부담보다 책임감이 더 큰 것 같다”고 말했다. “제 커밍아웃은 개인적이지만 공적인 행동이기도 해요. 성소수자의 권리를 책임지고 싶다는 생각이 마음속에 늘 있었죠. 최소한 우리나라에 사는 소수자 친구들이 자신의 삶을 포기하지 않고 살아가도록 돕고 싶다는 생각이요.” &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　이 때문에 지난 20년간 알게 모르게 성소수자 청소년과 부모님의 상담사 역할도 자처해 왔다고 한다. 홍석천은 “인스타그램 등 소셜미디어(SNS)로 정말 많은 문의가 온다. 식당을 운영할 땐 부모님들이 직접 찾아오신 적도 많다”며 “아이들 상담도 필요하지만, 부모의 상담도 정말 중요하다. 얘기를 듣다 보면 2~3시간이 훌쩍 지날 때도 많다”고 설명했다. 그는 “부모님 대부분이 성소수자에 대해 아는 게 없다 보니, 그들도 받아들일 시간이 필요하다”며 “힘은 부치지만 꼭 해야 하는 일이라 생각한다. 이야기를 들어 주는 것만으로 누군가 계속 꿈을 꿀 수 있기 때문”이라고 강조했다. &lt;br&gt;　지난달 유튜브를 통해 노래 ‘케이 톱스타’를 공개한 것도 이런 생각과 맞닿아 있다. 그는 “쉰 살이 넘고, 코로나19를 거치며 하고 싶은 걸 빨리 해야겠다는 마음이 들었다”며 “차별하고 혐오하는 사람도 있지만, 모두가 이 위기를 잘 극복하고 같이 힘내자는 메시지”라고 설명했다. 뮤직비디오에는 성소수자인 필립 터너 주한 뉴질랜드 대사와 이케다 히로시 부부도 등장해 화제가 됐다. 홍석천은 “동성혼이 합법인 뉴질랜드는 한국보다 훨씬 전부터 성소수자 인권에 대해 논의된 곳”이라며 “우리가 항상 G7 국가에 포함되고 싶다고 말하지만, 결국 정치나 경제뿐 아니라 혐오와 차별의 인식까지 바뀌어야 선진국일 것”이라고 강조했다. &lt;br&gt;　“‘메리 퀴어’에서도, 다른 콘텐츠에서도 용기를 갖고 정체성을 드러내는 친구들이 많아질수록 제가 져야 할 짐도 가벼워지는 것 같아요. 성소수자가 어떤 이상한 나라의 이야기가 아니라 내 가족, 친구, 이웃의 얘기라고 생각하고 따뜻한 시선으로 봐 주시면 좋겠어요. 이 간단한 걸 설명하기가 참 어렵네요. 하하.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일 극장 착륙 ‘비상선언’…‘한산’과 흥행 건 ‘한판 선언’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802021007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802021007</guid>
      <pubDate>2022-08-02T01:13:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802010127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326540 --&gt;재난 상황에 직면한 항공기가 정상적인 운항이 불가능해 무조건적인 착륙을 요청하는 사태를 뜻하는 항공 용어, 비상선언. 3일 개봉하는 영화 ‘비상선언’은 제목처럼 140분 동안 관객들을 위태로운 상황의 한복판으로 몰아넣는다. 공항에서 승객이 가장 많이 타는 항공기를 묻는 의뭉스러운 테러범이 등장하고 이륙 후 테러가 벌어지는 순간부터 긴장감을 쉽게 풀기 어렵다.&lt;br&gt;　평온해 보이는 하와이행 비행기 안에는 각자 사연을 지닌 시민들이 탑승하고 있다. 그중에는 베테랑 형사 인호(송강호 분)의 아내도, 아토피를 앓고 있는 딸과 함께 비행기에 오른 재혁(이병헌 분)도 있다. 하지만 이들은 전혀 예상치 못한 테러 앞에서 생과 사의 갈림길에 놓인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　항공기 재난이 공포감을 배가하는 이유는 제한된 공간에서 사건이 벌어지기 때문이다. 이 작품에서도 좁은 기내에서 호흡기로 감염되는 바이러스 테러로 인해 아비규환이 된 현장을 집중적으로 보여 준다. 밀폐된 공간에서 퍼지는 원인 불명 바이러스에 대한 공포는 2년 6개월 넘게 계속되고 있는 코로나19 팬데믹을 떠올리게 하며 관객들을 사실적 공포로 밀어넣는다.&lt;br&gt;　최악의 인명 피해를 막기 위한 사투는 하늘과 땅에서 동시에 펼쳐진다. 책임감 강한 부기장 현수(김남길 분)와 사무장 희진(김소진 분)은 승객을 구하기 위해 최선을 다하고, 지상에서는 인호와 국토교통부 장관 숙희(전도연 분)가 항바이러스제를 구하기 위해 동분서주한다.&lt;br&gt;　후반부에 접어들면서 영화는 바이러스 감염을 둘러싼 다양한 인간 군상의 반목과 갈등을 보여 주는 데 주력한다. 여기서 한걸음 더 나아가 바이러스에 감염된 채 착륙하는 것이 과연 정답인지 질문을 던진다. 이에 대해 이병헌은 “재난 앞에서 누군가는 이기심을 보이기도 하고 누군가는 인간이기 때문에 내릴 수 있는 숭고한 결정을 하기도 한다”며 “관객들에게 ‘나라면 과연 어땠을지‘를 생각하게 만드는 영화”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　여러모로 여전히 현재진행형인 팬데믹을 떠올릴 수밖에 없는 작품이다. 하지만 이는 ‘양날의 검’과 마찬가지다. 강한 공감대를 형성하는 동시에 현실적 피로감을 안겨 줄 수 있기 때문이다. 갈등 상황이 연쇄적으로 이어지다 보니 긴장을 이완할 만한 지점이 없어 러닝타임이 다소 길게 느껴지는 것도 사실이다.&lt;br&gt;　순제작비 260억원을 들인 항공 재난 블록버스터답게 360도 회전하는 초대형 비행기 세트장에서 구현된 재난 장면은 마치 비행기에 탑승한 것처럼 실감나게 펼쳐진다. 항공팀과 지상팀으로 나뉘어 시선이 분산된 측면도 없지 않지만 국내 대표 배우들이 각자 자리에서 이름값을 충실히 해낸다. 재난 영화 흥행 공식을 잘 엮어 놓았으나 팬데믹 이후 재난을 소재로 한 작품들이 워낙 많이 소비된 탓에 어떻게 기시감을 극복하고 새롭게 다가갈 것인지가 관건이 될 것으로 보인다. 12세 관람가.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세르비아 번호판 계속 쓸래” 총격…  코소보에 공습 사이렌 울렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802012052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802012052</guid>
      <pubDate>2022-08-02T01:22:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801232444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326519 --&gt;발칸반도의 ‘앙숙’인 세르비아와 코소보가 자동차 번호판을 둘러싼 갈등으로 일촉즉발의 사태에 휩싸였다.&lt;br&gt;31일(현지시간) 로이터통신에 따르면 이날 저녁 세르비아와 국경을 맞댄 코소보 북부 도시 베른작과 자린제에서 소요 사태가 발생해 코소보 정부가 두 지역의 국경을 폐쇄했다. 이들 지역은 코소보 북부에 밀집해 거주하는 세르비아계 주민들의 자치 지역에 속한 곳으로, 세르비아계 주민들은 이날 트럭으로 도로를 봉쇄하고 코소보 경찰을 향해 총을 쐈다. 근처를 지나던 알바니아계 주민들이 구타를 당하고 차량이 공격을 받기도 했다. 이날 코소보 북부 세르비아계 주민들의 중심지인 미트로비차 북부 지역에서는 공습 사이렌이 세 시간 넘게 울렸다고 로이터통신이 전했다.&lt;br&gt;코소보 정부가 세르비아계 주민들에게 차량 번호판을 바꾸라고 요구한 것이 소요 사태의 발단이 됐다. 세르비아는 코소보의 독립을 인정하지 않은 채 자국의 자치주로 간주하고 있으며, 코소보 내 세르비아계 밀집 지역에는 코소보 당국의 행정이 사실상 닿지 않는다. 코소보 정부는 1일부터 2개월의 유예기간을 두고 세르비아계 주민들이 차량 번호판을 코소보에서 발급받은 것으로 교체하도록 했으며, 세르비아인들이 들어올 때 국경에서 추가 서류를 발급받아야 입국을 허용하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 9월에도 코소보 정부가 차량 번호판 교체를 요구했다가 세르비아계 주민들이 연일 시위를 벌여 철회한 바 있다. 코소보 정부는 유럽연합(EU) 집행위원회와의 협의를 거쳐 조치를 한 달 유예하기로 했다. 알렉산다르 부치치 세르비아 대통령은 “세르비아가 승리할 것”이라고 경고했고, 비오사 오스마니 코소보 대통령은 세르비아계 주민들을 향해 “세르비아 정부의 선전에 속지 말라”고 촉구했다.&lt;br&gt;유고슬라비아 사회주의 연방공화국에 속해 있던 코소보에선 1998년 알바니아계 반군이 독립을 시도하다 세르비아와 피비린내 나는 전쟁을 치르며 1만여명이 희생됐다. 코소보는 2008년 독립을 선언했지만 이를 인정하지 않는 세르비아와 크고 작은 분쟁이 끊이지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女축구선수 ‘상의 탈의’ 세리머니 화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500006</guid>
      <pubDate>2022-08-02T07:18:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802071807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326553 --&gt;&lt;!-- 그림 1326554 --&gt;잉글랜드가 2022 여자 유럽축구선수권대회(여자 유로 2022)에서 연장 혈투 끝에 독일을 꺾고 첫 정상에 오른 가운데 결승 골을 넣은 클로이 켈리(24)의 화끈한 세리머니가 화제다.&lt;br&gt;잉글랜드는 1일(한국시간) 영국 런던의 웸블리 스타디움에서 열린 대회 결승전에서 독일을 2-1로 제압했다.&lt;br&gt;잉글랜드는 1-1로 팽팽하던 연장 후반 5분 켈리가 극적인 결승 골을 뽑아내며 메이저 대회 첫 우승의 감격을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연장전 후반 5분 코너킥 후 문전 혼전 상황에서 켈리는 골키퍼가 놓친 공을 밀어 넣어 결승 골을 터트렸다.&lt;br&gt;우승을 확신하고 흥분한 켈리는 상의 탈의 세리머니를 선보였다. 켈리는 옐로카드를 받았지만 기쁨을 주체하지 못했다. 남자 축구 경기에서 골을 넣은 선수의 상의 탈의는 종종 벌어지지만, 노출에 민감한 여자 축구 경기에서는 극히 드문 일이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이로써 대회 준우승만 두 번 있었던 잉글랜드는 숙적 독일을 꺾고 홈에서 첫 우승의 쾌거를 달성했다. 반면 8회 우승으로 최다우승국인 독일은 준우승에 만족해야 했다.&lt;br&gt;이날 결승전이 열린 웸블리 스타디움에는 무려 8만7000여명의 팬들이 몰려 여자 축구 역대 최다 관중 신기록을 수립했다. 대회 개최국인 잉글랜드가 결승에 오르면서 홈 팬들의 열띤 응원이 이어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 편든 추미애 “저소득층에 국힘 지지자 많은 건 사실”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500008</guid>
      <pubDate>2022-08-02T07:57:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/29/SSI_20220629143535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1315882 --&gt;더불어민주당 당권주자인 이재명 후보의 ‘저소득층 발언’이 일각에서 논란이 되고 있는 가운데 추미애 전 법무부 장관이 “저학력·저소득층에 국힘(국민의힘) 지지자가 많다는 것은 사실”이라며 편을 들고 나섰다. 이 후보는 이 같은 추 전 장관의 글을 자신의 페이스북에 공유했다.&lt;br&gt;1일 추 전 장관은 페이스북에 실제로는 저학력·저소득층에 60대 이상 노년층이 많이 분포하고 있기 때문이라는 언론 보도를 인용하면서 “고령층이 주로 국민의힘을 지지하는 것이라고 봐야 한다는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “본질을 제쳐두고 갈등만 부추기는 정치 환경에서는 설령 이 후보가 ‘노인층이 국민의힘을 지지한다’고 말했더라도 ‘노인 폄하’라는 비난이 나왔을 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추 전 장관은 “상대적으로 가난한 사람들이 유권자 수에서 절대적 다수라 하더라도 당장의 생계를 위해 일자리를 좇아 다니느라 다른 생각을 할 여유조차 없다. 뉴스를 제대로 보거나 정치적 생각을 할 여유가 없는 것이 현실”이라며 “게다가 정치적 생각을 마비시키는데 언론의 편향 보도도 결정적인 역할을 한다. 대기업 광고주인 자본의 지배를 받는 언론 환경이 부의 시각을 반영하도록 해 가난한 사람들이 정치적 의사를 표현하기에는 훨씬 취약하도록 만들기도 한다”고 말했다.&lt;br&gt;추 전 장관은 그러면서 “결국 승자 독식의 선거제도 아래에서 선거 결과의 피해를 고스란히 저소득층과 청년층과 노년층의 가난한 약자들이 당하고 있다”며 “그래서 정치집단은 사회문제를 제대로 처리하기 위해 이전보다 더 높은 능력과 사회적 지능을 가지도록 하는데 지혜를 모아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;추 전 장관은 끝으로 “빈자는 우리 사회의 거울, 우리 정치의 수준”이라며 “빈곤의 본질을 탐구하고 구조적 문제를 진단하고 해법을 궁리하지 않고 말꼬투리로 본질을 물타기 해 생각을 마비시키는 정치와 정치가는 필요 없을 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우’ 미국에 있었다…동물과 교감하며 세계적 석학으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500013</guid>
      <pubDate>2022-08-02T08:55:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802084352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326558 --&gt;&lt;strong&gt;“자폐 성향의 아이를 둔 엄마들이 ‘당신의 책 덕분에 또는 당신의 강의 때문에 저희 아이가 대학을 갔어요’라는 말은 저를 행복하게 합니다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘이상한 변호사 우영우’의 실제 모델로 알려진 미국 콜로라도주립대의 템플 그랜딘(75) 교수는 2013년 TED 강연에서 이렇게 말했다. 우영우 속 법정 장면의 모티브가 된 이 강연에서 템플은 카우보이 복장을 하고 등장해 “대부분의 사람이 무시하는 세밀함에 집중하는 자폐적 사고가 세상을 바꾼다”고 말했다.&lt;br&gt;1947년 미국 보스턴에서 태어난 템플 교수는 두 살 때 의사로부터 자폐 진단을 받았다. 이후에 아스퍼거증후군 진단도 받았다. 4살 때까지 말을 하지 못했고, 누군가 자신을 만지려고 하면 경직됐다. 당시 의사는 “보호 시설에서 평생을 살게 될 것이다”라고 진단했지만, 그의 어머니는 포기하지 않았다. 헌신적인 교육을 통해 템플은 보통 사람들과는 다른 자신의 인식 세계를 받아들이고 이를 발전시킬 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중학교 시절 만난 선생님은 템플의 자폐를 그저 장애로 남겨두는 것이 아니라, 창의적이고 가치 있는 일에 사용될 수 있도록 도왔다. 항상 “넌 특별한 아이”라며 용기와 자존감을 심어줬고, 이러한 성장 과정을 통해 템플은 ‘동물과의 교감 능력’이라는 재능을 발견하고 공부를 이어갈 수 있었다. 템플은 프랭클린 피어스 대학에서 심리학을 공부하고 1975년 애리조나 주립대학에서 석사학위, 1989년 일리노이 대학에서 박사학위를 취득했다.&lt;!-- 그림 1326560 --&gt;&lt;!-- 그림 1326562 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;허그 머신·가축 시설 설계&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;관심사는 ‘동물’이었다. 템플은 학교 마굿간에 있는 말을 돌보며 정서적 교감을 키웠다. 그러던 어느날 방문한 농장에서 소가 몸을 압박하는 ‘보정틀’ 속에 들어가선 차분해지는 걸 보고, 집으로 돌아와 선생님과 함께 보정틀을 만들었다. 그 때 만든 보정틀 ‘허그 머신’은 자폐인용 압박치료기로 발전해 전 세계에서 쓰이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;템플은 동물이 두려움을 느끼지 않고 편안하게 죽음을 맞이할 수 있는 축사와 동물의 이동 경로에 가장 적합한 가축 시설을 설계했고, 이 시설은 현재까지도 미국 가축 시설의 3분의 1을 차지하고 있다. 이러한 업적으로 템플은 2010년 미국 시사주간 타임이 꼽은 ‘세계에서 가장 영향력 있는 100인’으로 선정됐다.&lt;br&gt;템플은 “자폐를 겪는 사람들이 가지고 있는 유용한 기술을 그들을 위해서나 사회를 위해서 육성해야 한다. 자폐증 치료법이 발견되더라도 그저 그대로 살아갈 수 있는 선택권이 주어져야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;그의 이야기는 책으로, 영화 ‘템플 그랜딘’으로 제작되기도 했다. HBO 오리지널 영화인 ‘템플 그랜딘’에서는 클레어 데인즈가 템플 그렌딘 역을 맡아 열연했다. 우영우가 서울대 법대를 졸업해 굴지의 로펌에 들어가는 등 성장해가는 모습은 템플 교수가 역경을 이겨내고 세계적 석학이 된 모습과 비슷하다는 반응이 나오는 이유다.&lt;!-- 그림 1326561 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘당신은 왜 동물을 위해 그렇게까지 헌신하나요?’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘당신은 왜 동물을 위해 그렇게까지 헌신하나요?’ 라는 질문에 템플은 이렇게 대답했다. &lt;strong&gt;“동물이 자폐증 환자인 나를 구했으니까요.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;사람들은 템플이 동물을 구한 것이라 생각했지만 템플은 동물이 자신을 구했다고 말한다. 그는 자신은 모자란 게 아니라 다른 것이라고, 우리가 장애라고 생각하는 것은, 실은 세상에 귀히 쓰일 원석과도 같은 것일지도 모른다고 자신의 삶을 통해 직접 증명하고 있다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>