<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 스포츠</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_sports.xml</link>
    <description>서울신문 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2022-12-13T00:07:30.052Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“잠도 안자고 7700시간 게임…아들 망쳤다” 게임사 고소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500003</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:11:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211063555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372323 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;법원, 학부모 3명이 에픽게임즈·자회사 상대로 제기한 소송 승인&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자녀가 온라인 게임에 중독됐다며 게임사를 상대로 집단 소송에 나섰다. 이들은 게임사가 의도적으로 매우 중독적인 게임을 개발했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;11일(한국시간) 영국 BBC방송에 따르면 캐나다 법원은 게임에 빠진 미성년자 자녀를 둔 부모 3명이 게임 ‘포트나이트’를 개발한 에픽게임즈와 자회사를 상대로 제기한 집단 소송을 승인했다.&lt;br&gt;에픽게임즈가 2017년에 출시한 포트나이트는 온라인상에서 100명의 유저가 최후의 1인이 되기 위해 겨루는 배틀 로얄 방식의 슈팅 게임이다. 이용자 수는 3억 5000만명으로 알려져 있다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원고들은 자녀들이 ‘포트나이트’에 빠져 잠을 자지도, 먹지도, 씻지도 않는다고 주장했다. 심지어 한 아이는 2년이 채 되지 않는 기간에 7700시간 이상을 게임을 하는 데 썼다는 주장도 나왔다.&lt;!-- 그림 1150811 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“의도적으로 중독적인 게임 개발, 7700시간 게임만 하기도”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;학부모들은 에픽게임즈가 의도적으로 중독적인 게임을 개발했다고 지적했다. 이들은 세계보건기구(WHO)가 지난 2018년에 게임중독을 ‘국제질병분류’에 포함한 점을 들면서 심각성을 강조하기도 했다.&lt;br&gt;에픽게임즈 측은 비디오 게임 중독이 정신질환으로 인정되지 않았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실뱅 뤼시에 퀘벡주 고등법원 판사는 비디오게임 중독에 대한 현재의 인식 수준을 담배 중독에 대한 초창기 인식 수준에 빗대면서 “흡연의 악영향도 하루아침에 인식되거나 인정되지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;우리 뇌에서는 자신의 충동과 욕구를 상황에 맞게 적절히 조절하는 영역이 있다.&lt;br&gt;이 영역을 ‘안와전전두엽’이라고 하는데, 만약 이 안와전전두엽의 기능이 저하된 경우에는 충동과 욕구를 조절하지 못하기 때문에 게임중독에 빠질 가능성이 아주 높다.&lt;br&gt;그리고 대부분 이러한 문제는 뇌기능의 선천적인 문제와 심리적 요인, 환경적인 요소 등이 결합돼 발생한다.&lt;br&gt;게임을 지나치게 오래 할 경우 노출되는 전자파는 뇌건강에 악영향을 줘, 틱, ADHD, 우울증, 강박증 등의 성향이 있는 환자들의 증상을 악화시킨다.&lt;!-- 그림 1067244 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘게임 중독’ 치료법은 없을까?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;게임 중독 치료에 있어서 가장 일차적인 방법은 스마트폰 및 컴퓨터 사용을 제한하는 것이다.&lt;br&gt;하지만 이런 방법은 대체로 보호자와의 심한 갈등을 초래할 수 있으므로 단계적으로 절제를 할 수 있는 과정이 필요하다.&lt;br&gt;스마트폰과 PC는 하루에 정해진 시간만 하게 하며 이를 지킬 시에는 적절한 보상을 해준다. 그리고 신체적인 활동과 현실에서의 대인관계를 늘리는 것도 중요하다.&lt;br&gt;더불어 부모자녀 간에 서로를 존중하며 대화를 많이 나누고, 부모도 컴퓨터를 배우고 자녀들의 컴퓨터 활동에 참여하는 방법도 있을 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 질문은…” 5초간 말 잇지 못한 조규성, 답변 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500007</guid>
      <pubDate>2022-12-11T08:13:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211080539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372326 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;조규성, ‘사전녹화’ 뉴스 인터뷰 중&lt;br /&gt;사설 트레이너 관련 질문 받고 ‘당황’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;대한민국 축구대표팀 조규성(24·전북)이 인터뷰 도중 대한축구협회를 겨냥한 듯한 사설 트레이너의 발언에 대한 질문을 받고, 곤란한 듯 답변을 거부했다.&lt;br&gt;10일 오후 사전녹화로 진행된 KBS 뉴스 인터뷰 도중 앵커는 “최근 사설 트레이너 관련 보도가 나왔다. 벤투 감독도 선수들 지원이 부족했던 측면이 있다고 말한 바 있다. 이 부분에 대해 어떻게 보느냐”고 질문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 조규성은 “어…”라며 당황한 듯 5초간 말을 잇지 못했다. 그러면서 “저도 진짜 조심스러운 이야긴데요”라며 “그런데 이 질문은 (답변을) 안 하는 걸로 할게요”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 그는 “이건 제 위치에서 말씀 드릴건 아닌 것 같다”며 “저는 그냥 열심히 훈련만 하는 선수로서 감히 이런 사건에 대해 말씀 드리긴 어려울 것 같다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앵커는 “알겠다. 이 정도로 정리하겠다. 거의 다 됐다”라며 다음 질문으로 넘어갔다.&lt;br&gt;이날 조규성의 인터뷰는 실시간으로 유튜브에 송출됐다. 다만 KBS 뉴스9 방송분에선 해당 장면이 편집됐다.&lt;br&gt;조규성을 당황시킨 ‘이 질문’은 왜 나왔을까. 앞서 대표팀의 카타르 월드컵 일정이 끝난 직후 협회 운영을 지적하는 발언들이 나왔기 때문이다.&lt;!-- 그림 1372327 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;벤투 감독 “잘못된 것은 수정해야 한다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 귀국 후 기자회견에서 “협회 측에서 잘 된 것은 계속 이어가고 잘못된 것은 수정해야 한다”며 “경기장 안에서의 지원도 중요하지만 밖에서도 마찬가지”라는 지적을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 손흥민의 개인 재활 트레이너 안덕수씨는 인스타그램에 “2701호에선 많은 일들이 있었다. 이번 일을 반성하고 개선해야 한국 축구의 미래가 있을 것”이라며 협회 의무팀을 겨냥한 듯한 글을 올렸다.&lt;br&gt;안 트레이너는 6일(현지시간) 브라질전이 끝난 뒤 인스타그램에 대표팀 주요 선수들과 함께 찍은 단체 사진을 올렸다.&lt;br&gt;그러면서 “이 사진이 포르투갈과의 예선 마지막 경기를 앞두고 이대로는 끝내지 말자며 2701호에 모여 했던 2701호 결의”라고 적었다.&lt;br&gt;이어 안 트레이너는 “2701호에선 많은 일들이 있었고, 2701호가 왜 생겼는지 기자님들 연락 주시면 상상을 초월할 상식 밖의 일들 자세히 알 수 있을 것”이라며 “단 2701호는 대한축구협회와는 아무런 관련이 없다. 1의 도움을 받은 것도 없다”고 폭로했다.&lt;!-- 그림 1371092 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;손흥민 트레이너 폭로…‘2701호’에서 무슨 일이&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2701호는 안씨가 월드컵 기간 중 축구대표팀 숙소인 르메르디앙 시티센터 호텔에 머물며 선수들과 교류한 방의 번호다.&lt;br&gt;안씨는 협회 의무팀과는 관계없이 손흥민의 개인 트레이너 자격으로 2022 카타르 월드컵을 동행했다.&lt;br&gt;선수단과 같은 숙소에 머물며 선수들의 몸관리를 해준 인물이다. 숙소에 대한 지원은 손흥민 측에서 부담한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;대회 기간 내내 “선수단 컨디션 관리 시스템이 이중으로 가동되면서 안씨 측과 협회 공식 트레이닝 파트가 껄끄러운 관계를 유지하고 있다”는 소문이 대표팀 안팎에 파다했다.&lt;br&gt;이와 관련해 축구협회 관계자는 “대표팀이 닥터 두 명과 트레이너 5명 등 총 7명으로 의무팀을 구성했지만, 적지 않은 선수들이 대회 기간 중 안씨를 비롯해 손흥민이 고용한 개인 자격 트레이너들의 도움을 받은 것은 사실”이라면서 “앞서 축구협회가 비용 지원을 제의했지만 안씨 측이 거절했다”고 전했다.&lt;br&gt;또 협회 측은 “안씨는 물리치료사 국가자격증이 갱신되어 있지 않아 우리가 채용할 수가 없는 상황이었다”며 “다른 선수들도 이분에 대한 신뢰나 믿음이 있었는데 ‘비공식’으로 취급받는 상황에 대한 불만이 있는 것이 아닌가 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 조규성은 이번 월드컵에서 잘생긴 외모로 한 차례 주목을 받았고, 가나와 조별리그(2-3 패)에선 한국 선수 최초로 월드컵 한 경기 멀티골을 터트리며 실력으로도 눈도장을 찍었다.&lt;br&gt;세계 무대에서 존재감을 드러낸 그는 인기가 급상승하는 동시에 몸값도 폭등하며 유럽 리그로 이적할 수 있다는 기대를 받는다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리에게 ‘아무리 해도 끝없는 길’ 의미는?...송다슬 개인전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500095</guid>
      <pubDate>2022-12-11T18:05:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211180401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372497 --&gt;그리스 신화 중 페넬로페는 우리나라 부류로 나누자면 ‘현모양처 스타일’에 속한다.&lt;br&gt;스파르타 지방 왕으로 군림하던 아버지 이카리오스는 많은 아내들에게서 얻은 아들과 딸들 가운데서도 페넬로페를 매우 사랑했다. 페넬로페는 나중에 ‘트로이 영웅’으로 떠오른 오디세우스와 결혼했지만 얼마 지나지 않아 남편을 전쟁터로 떠나보내게 됐다. 오디세우스는 10년 뒤에도 돌아오지 못하면 재혼을 하라고 한다.&lt;br&gt;결국 페넬로페는 20년을 기다린다. 숱한 권력자 집안에서 미인인 페넬로페에게 구혼하지만 어김없이 손사래를 친다. 페넬로페는 “오디세우스의 아버지에게 바칠 옷(수의)을 완성하면 응하겠다”며 낮에는 옷을 만들고 밤에는 풀어버리는 식으로 버틴다&lt;!-- 그림 1372496 --&gt;. 그리고 남편과 재회한다. 여기에서 ‘페넬로페의 베짜기’(The web of Penelope) 격언이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 13~15일 서울 종로구 자하문로24길 44 ‘더레퍼런스’에서 미술작가 송다슬의 ‘Web of P’ 영상·미디어아트 개인전을 통해 이런 주제를 음미할 수 있다. 서울문화재단이 후원한다.&lt;br&gt;오늘날 ‘페넬로페의 베짜기’는 쉴 새 없이 무언가를 수행하는데도 끝나지 않는 일을 의미한다. 작가는 “오디세우스라는 미래의 기약을 지운다면 자신의 방에 칩거한 채로 이루어지는 창작과 파괴 행위, 베를 구성하는 다양한 패턴과 그 집합체는 어떤 가치를 지니고 있을까라는 물음에 대응하기 위해 작품을 구상했다”고 말했다. 이어 “이미지 또는 무빙이미지를 시간이 물화된 하나의 결정체로 바라보고, 보는 이로 하여금 그 시간의 물성을 상상할 수 있도록 영상 작업을 시도했다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1372498 --&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클래식계 젊은 천재들이 만났다… 한국 찾는 OPS와 캉토로프</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500079</guid>
      <pubDate>2022-12-11T20:12:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211165947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372455 --&gt;천재와 천재가 만나면 어떤 무대가 펼쳐질까. ‘천재 지휘자’ 아지즈 쇼하키모프(34)와 ‘천재 피아니스트’ 알렉상드르 캉토로프(25)가 함께 한국을 찾는다.&lt;br&gt;쇼하키모프가 이끄는 스트라스부르 필하모닉 오케스트라(OPS)가 5년 만에 내한해 오는 16일 성남아트센터, 18일 경남문화예술회관, 19일 안동문화예술의전당, 20일 서울예술의전당에서 무대를 펼친다. 비제의 ‘카르멘 모음곡 1번’, 차이콥스키의 ‘피아노 협주곡 2번’, 무소륵스키의 ‘전람회의 그림’을 준비했다. 캉토로프는 손열음(36)이 OPS와 협연하는 18일을 제외한 나머지 세 공연에 함께한다.&lt;br&gt;이번 공연은 두 젊은 천재가 함께 만드는 무대인 만큼 기대가 크다. 쇼하키모프는 18세에 모국인 우즈베키스탄 국립 오케스트라 상임 지휘자가 됐고 지난해 167년 전통의 OPS 수장에 오른 인물이다. 세계적인 바이올리니스트 겸 지휘자인 장자크 캉토로프(77)의 늦둥이 아들인 캉토로프는 테크닉과 음악성을 겸비해 ‘환생한 리스트 페렌츠’란 평가를 받는다. 2019 차이콥스키 국제콩쿠르 피아노부문에서 우승했는데 프랑스인이 이 콩쿠르에서 우승한 것은 그가 처음이다.&lt;!-- 그림 1372458 --&gt;쇼하키모프는 지난 8일 화상인터뷰에서 OPS에 대해 “매우 높은 정확도를 가지고 있어 악보에 충실한 연주를 들려주되 그 안에서 뛰어난 유연성이 있다”면서 “독일과 프랑스 양국 강점 모두 갖고 있는 것이 큰 강점”이라고 소개했다. 프랑스 도시인 스트라스부르는 프랑스와 독일의 접경지대에 있는 전략적 요충지로 수차례 주인이 바뀌었다. OPS는 혼란한 상황 속에서도 양국의 음악적 색깔을 모두 흡수해 ‘독일 오케스트라의 명료함, 절제, 풍요로움이 프랑스 오케스트라의 유연함, 기교, 정교함과 결합되어 있는 오케스트라’로 평가받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 준비한 곡은 러시아 음악과 프랑스 음악의 연결로 설명된다. 쇼하키모프는 “차이콥스키가 오페라 ‘카르멘’을 처음 보고 나서 매우 유명한 오페라가 될 것이라고 극찬한 바 있다”면서 “무소륵스키의 ‘전람회의 그림’은 라벨의 편곡 버전을 연주한다”고 말했다. 차이콥스키와 무소륵스키는 러시아인, 비제와 라벨은 프랑스인이다.&lt;br&gt;차이콥스키 ‘피아노협주곡 2번’은 캉토로프여서 더 특별하다. 그는 차이콥스키 콩쿠르에서 남들이 다 연주하는 피아노협주곡 1번이 아닌 2번을 택해 우승했다. 캉토로프는 “1번을 준비했지만 워낙 많이 들었던 곡이라 머릿속에 수많은 정보가 있어서 1번에 대한 저만의 해석을 내놓기가 어려웠다”면서 “2번 악보를 보고 탐험해보지 않은 새로운 세계를 탐험한다는 느낌이 들어서 매우 흥미롭게 다가와 선택하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1372460 --&gt;캉토로프는 음악가인 아버지 덕에 어려서부터 자연스럽게 조기 교육을 경험할 수 있었다. 그는 ‘리스트의 환생’이란 평가에 대해 “매우 감동적이고 감사한 찬사”라면서도 “외부 평가에 너무 많이 초점을 두게 되면 사람들의 말이나 판단, 비평에 좌우되기 쉬워 음악에 충실하게 정직하게 다가가려고 한다”고 말했다. 반 클라이번 콩쿠르에서 우승한 임윤찬(18)에 대해서는 “어떻게 그 나이에 그 정도 수준의 균형과 컨트롤, 기교, 음악성을 보일 수 있는지 놀라웠다”면서 “앞으로의 행보에 큰 관심과 기대가 있다”고 전했다.&lt;br&gt;두 천재는 서로에 대한 존경심도 각별해 무대가 더 특별해질 예정이다. 쇼하키모프가 “캉토르프는 눈부신 음악성과 기교를 가진 연주자로 오케스트라에도 깊은 영감과 영향을 준다”고 하자 캉토로프는 “음악을 흘러가는 대로 놔두지 않고 연주자에게 상당한 유연성을 제공하는 지휘자라 저에게도 많은 영감을 준다”고 화답했다. 그는 “저를 비롯한 모든 오케스트라 단원이 한국 방문을 매우 고대하고 있다”면서 “한국의 여러 가지를 발견할 수 있다는 기대감에 차있다. 모두 만나뵙기를 고대한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한복 차림 女에 “코스프레 아줌마”…日 ‘망언의 여왕’ 등장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500106</guid>
      <pubDate>2022-12-11T21:51:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211215112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372551 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;성소수자에게 “생산성이 없다”&lt;br /&gt;일본 차관급 인사 발언 논란&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 일본 장관들이 물의를 일으키고 줄줄이 사임해 기시다 총리 책임론까지 일고 있는 상황에서, 차관급 인사가 한복을 비하하고 성적소수자를 차별하는 글을 올린 것이 드러나 논란이다.&lt;br&gt;11일 NHK와 마이니치 등 현지 언론에 따르면 스기타 미오 일본 총무성 정무관은 지난 2016년, 유엔 여성차별철폐위원회에 참석했을 때 한복과 일본 소수민족 아이누족을 비하하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 그는 자신의 블로그에 “회의에는 지저분한 차림뿐 아니라 (한복)치마저고리와 아이누 민족 의상을 입은 코스프레 아줌마까지 등장했다”며 “완전히 품격에 문제가 있었다”고 적었다.&lt;br&gt;또 “같은 공기를 마시고 있는 것만으로도 기분이 나쁠 정도였다”며 “유엔을 떠날 무렵엔 몸이 이상해질 정도였다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 사실이 뒤늦게 알려지자 일본 야당과 여론의 비판이 쏟아졌다. 일본 내 지식인과 아이누족으로 구성된 시민그룹은 7일 기시다 후미오 내각에 서한을 보내 스기타 정무관의 파면을 요구하고 나섰다.&lt;!-- 그림 1372552 --&gt;극우 성향인 스기타 정무관은 지난 8월 기시다 후미오 내각에 합류 당시에도 위안부 피해자, 성소수자에 대한 혐오·비방 발언으로 자질 논란이 일었던 인물이다.&lt;br&gt;그는 성소수자에 대해선 “생산성이 없다”고 말해 파문을 일으켰다. 2020년에는 성폭력 피해 여성 상당수가 허위 신고를 한다는 의미로 “(성폭력 피해를 주장하는) 여성은 얼마든지 거짓말을 할 수 있다”라고 말해 일본 내 최악의 성차별 발언에 선정되기도 했다.&lt;br&gt;마쓰노 히로카드 관방장관은 이번 논란에 대해 “스기타 정무관은 과거 배려가 부족한 표현을 한 것을 반성하고 상처받은 분들에게 사과하고 발언을 철회한 것으로 알고 있다”면서 “앞으로도 계속 설명을 다해 나가야 한다”며 수습에 나섰다.&lt;br&gt;파면 여부와 관련해서는 “개별 인사에 대해선 언급을 삼간다”며 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이번 논란이 기시다 정권에 큰 부담이 될 것이라는 관측도 나온다. 기시다 정권에선 지난 한 달 새 실언과 정치자금 문제로 장관이 3명이 낙마했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]멕시코 중부, 규모 6.0 지진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500113</guid>
      <pubDate>2022-12-11T23:59:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211235919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372583 --&gt;멕시코 국립지진청에 따르면 11일 오전 8시 31분쯤(현지시간) 멕시코 중부 게레로 주에서 규모 6.0의 지진이 발생했다.&lt;br&gt;지진 발생 지역은 수도 멕시코시티에서 350㎞ 가량 떨어진 지역이다.&lt;br&gt;이번 지진으로 인해 멕시코시티 등 중서부에서도 강하게 흔들림이 감지됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부 당국과 각 지방자치단체는 경보를 발령하고, 주민들에게 안전한 곳으로 이동하라고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낙뢰 덕에… 박지영 KLPGA ‘행운의 V’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212023017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212023017</guid>
      <pubDate>2022-12-12T01:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211231231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372562 --&gt;박지영(26)이 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 동남아 개막전에서만 2승째를 거두며 5승 고지를 밟았다.&lt;br&gt;박지영은 11일 싱가포르 타나메라 컨트리클럽(파72·6486야드)에서 열릴 예정이던 하나금융그룹 싱가포르 여자오픈(총상금 110만 싱가포르달러) 마지막 날 3라운드가 낙뢰와 우천으로 인한 악천후로 취소되면서 전날 2라운드까지 성적을 토대로 우승 상금 19만 8000싱가포르달러(약 1억 9000만원)를 챙겼다. 이로써 박지영은 지난 4월 메디힐·한국일보 챔피언십 우승 이후 8개월 만에 다시 정상에 섰다. 박지영은 2018년 12월 베트남에서 열렸던 2019시즌 개막전인 효성 챔피언십에서 우승하는 등 동남아 개막전과의 인연을 뽐냈다. 중국, 베트남 등에서 12월에 열리는 KLPGA 투어 해외 개막전은 코로나19 때문에 최근 2년간 중단됐다가 3년 만에 재개됐다.&lt;br&gt;1라운드에서 6언더파 66타 공동 3위였던 박지영은 전날 보기 없이 버디만 5개 솎아 내며 11언더파 133타를 기록, 단독 선두로 나섰다. 박지영에 한 타 뒤져 역전 우승을 노리던 홍정민(20)과 이소영(25), 박현경(22)은 나란히 공동 2위(10언더파 134타)를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대회 3라운드는 낙뢰 위험으로 싱가포르 정부 지침에 따라 현지시간으로 오전 8시 50분부터 경기가 중단됐다. 또 낮 12시까지 속개하지 못해 KLPGA 투어 경기위원회는 결국 3라운드를 취소했다. KLPGA 투어는 베트남으로 장소를 옮겨 오는 16일부터 2023시즌 두 번째 대회인 PLK 퍼시픽링스코리아 챔피언십(총상금 7억원)을 치른다.&lt;br&gt;박지영은 “운 좋게 우승하게 돼 기쁘다”며 “다승을 해 본 적이 없어서 2023시즌엔 다승이 목표다. 최저타수상도 꼭 받고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이스댄스 ‘新바람’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212023015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212023015</guid>
      <pubDate>2022-12-12T01:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211231311_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372563 --&gt;임해나(18)-예콴(21·경기일반) 조가 한국 피겨 사상 처음으로 국제빙상경기연맹(ISU) 주니어 그랑프리 파이널 아이스 댄스에서 입상했다.&lt;br&gt;임해나-예콴 조는 11일(한국시간) 이탈리아 토리노 팔라벨라에서 열린 2022~23시즌 대회 아이스 댄스 프리댄스에서 기술점수(TES) 51.68점, 예술점수(PCS) 46.64점으로 총점 98.32점(2위)을 받았다. 전날 리듬댄스 64.21점(3위)을 합쳐 최종 162.53점을 기록한 임해나-예콴 조는 나디아 바쉰스카-피터 버몬트(167.26점·캐나다) 조의 뒤를 이어 은메달을 따냈다.&lt;br&gt;한국팀이 그랑프리 파이널 주니어 아이스 댄스에서 메달을 따낸 건 처음이다. 임해나-예콴 조는 지난 시즌부터 한국 아이스 댄스 역사를 새로 쓰고 있다. 주니어 그랑프리 데뷔전이던 2021~22시즌 1차 대회에서 동메달을 따내며 한국 최초로 입상했고, 올 시즌 1차 대회 금메달, 7차 대회 은메달을 차지해 한국 최초로 상위 6개 팀이 겨루는 파이널에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주니어 그랑프리 파이널 아이스 댄스에는 전년도 7월 1일 기준 여자 만 13~19세, 남자 만 21세 이하의 선수가 출전할 수 있다. 피겨 여자 선수들은 보통 10대 후반에 전성기를 맞는다는 점을 고려하면 주니어 무대도 시니어 못지않은 메이저대회로 평가받는다.&lt;br&gt;캐나다에서 태어나 캐나다-한국의 이중국적을 가진 임해나는 지난 시즌부터 한국 국적으로 국제대회에 출전하고 있다. 예콴은 아이슬란드에서 태어난 중국계 캐나다인이다. ISU 주관 대회의 아이스 댄스에서는 둘 중 한 명의 국적을 선택해 대회에 나설 수 있지만 올림픽은 모두 같은 국적을 가져야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국 피겨는 전날 신지아(14·영동중)와 김채연(16·수리고)이 같은 대회 여자 싱글에서 은메달, 동메달을 따내며 2005~06시즌 금메달을 목에 건 김연아 이후 17년 만에 주니어 그랑프리 여자 싱글에서 메달을 획득하는 등 풍성하게 대회를 마무리했다.&lt;br&gt;한편 2009~10시즌 김연아 이후 처음으로 시니어 그랑프리 여자 싱글 파이널 무대에 섰던 ‘피겨 장군’ 김예림(19·단국대)은 최종 6위(180.58점)에 그쳤다. 일본의 미하라 마이(208.17점)가 금메달, 미국의 이사보 레비토(197.23점)가 은메달, 벨기에의 루나 헨드릭스(196.35점)가 동메달을 목에 걸었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해열제·비타민 ‘의약품 사재기’ 기승… 中 혼돈의 위드 코로나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212016047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212016047</guid>
      <pubDate>2022-12-12T01:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212001119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372585 --&gt;지난 10일 베이징동계올림픽 주경기장 냐오차오(鳥巢)는 인근 약국마다 몰려든 인파로 장사진을 이뤘다. 다들 코로나19 해열제와 진통제 등을 가방에 들고 갈 수 있는 만큼 마구잡이로 사들이고 있었다.&lt;br&gt;지난 7일 중국 정부가 자가격리 허용·유전자증폭(PCR) 검사 최소화 등을 골자로 하는 10개 방역 완화 조치를 내놓자 주민들이 ‘의약품 사재기’에 나선 것이다. 한 약국은 “최근 며칠간 손님이 두 배 넘게 늘었다”며 “베이징의 병원과 약국들은 지금 아수라장”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1372586 --&gt;중국 정부의 ‘위드 코로나’ 전환에 올겨울 대유행 우려도 커지고 있다. 중국 전역에서 주민들이 마스크와 진단키트, 소독제 등의 온라인 공동구매뿐 아니라 면역력에 도움이 된다는 이유로 비타민C도 대거 사재기 중이다. 코로나19가 창궐해 겨울 내내 장기간 각자 집에서 방역 자구책을 마련해 버텨야 한다고 보는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교민사회 발등에도 불이 떨어졌다. 베이징 내 한인 의사들은 지난 9일부터 웨이신(중국판 카카오톡)에 500명 단위로 ‘코로나19 긴급대응방’을 만들고 확진자의 재택 치료를 지원하고 있다. 신청자가 폭주하자 의사들이 24시간 비상 대응에 나서 11일 현재 네 개의 긴급대응방으로 확대 운영 중이다. 의사들은 코로나19 유증상자에게 진단키트를 제공하고 양성 반응자의 자가 치료 및 응급조치를 돕는다.&lt;br&gt;중국 당국은 이미 PCR 검사에서 양성이 나와도 더이상 감염자 추적을 하지 않고 있다. 한꺼번에 많은 환자가 쏟아지자 ‘정밀 통제가 무의미하다’고 판단한 것으로 풀이된다. 이 때문에 중국 내 확진자는 급증하고 있지만 당국이 실제로 밝힌 확진자 통계는 연일 감소세를 보이고 있다. 지난 10일 중국 국가위생건강위원회에 따르면 전날 중국 본토 코로나19 신규 확진자는 1만 2272명으로 하루 전보다 3091명이 오히려 감소했다. 역대 최고였던 지난달 27일(3만 8808명)에 비해 70%가량 줄었다. 중국 소셜네트워크서비스(SNS)에서는 “PCR 검사 건수가 줄어든 데 따른 착시 현상일 뿐 실제 확진자 수는 당국 발표보다 훨씬 많다”는 반론이 쏟아진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 네티즌은 “온라인으로 산 진단키트에서 양성 반응이 나왔지만 정부가 하는 PCR 검사는 받지 않는 이들이 많다”고 했다. 중국 온라인 민심은 ‘불신과 혼란만 증폭시킬 바에야 신규 확진자 통계를 발표하지 않는 게 낫다’는 정책 변화까지 제기한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘안보’·EU ‘기후’ 앞세운 보호무역… 韓까지 직격탄 우려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212006001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212006001</guid>
      <pubDate>2022-12-12T01:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211185612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372531 --&gt;세계무역기구(WTO)가 도널드 트럼프 행정부가 과거 부과했던 외국산 철강·알루미늄 관세를 규정 위반으로 판정하자 조 바이든 행정부의 무역대표부(USTR)가 “안보 문제”라며 수용을 정면 거부했다. 유럽연합(EU)도 ‘기후변화’를 명분 삼아 탄소국경조정제도(CBAM)라는 새로운 무역 장벽을 추진 중이다. 미·유럽의 보호무역 조치들이 중국을 겨냥하고는 있지만 수출이 먹거리인 우리나라에도 ‘최악의 악재’로 작용할 수 있다.&lt;br&gt;WTO는 지난 9일(현지시간) 트럼프 전 대통령이 2018년 외국산 철강·알루미늄에 부과했던 관세를 무역 규정 위반이라고 판정했다. 이에 대해 미 USTR은 “잘못된 해석과 결정을 강력히 거부한다”며 “미국은 지난 70년간 국가 ‘안보 문제’는 WTO 분쟁 기구에서 다룰 수 없다는 입장”이라고 반박했다. WTO가 오는 14일 스위스 제네바에서 4년 만에 대미 무역정책을 검토하지만 미국이 2019년부터 유지한 ‘WTO 무력화’를 끝낼지는 미지수다.&lt;br&gt;트럼프의 철강 관세(25%)에 대해 바이든 행정부는 지난해 EU, 일본, 영국 등과는 분쟁을 해결했지만 우리나라와는 재협상에 난항 중이다. 당시 수출을 중단한 이들 국가와 달리 우리나라는 직전 3년 평균 물량의 70%로 제한하는 쿼터를 받아들여 지속적으로 철강을 수출했다는 점에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국을 겨냥한 인플레이션감축법(IRA)도 이미 한국산 전기차 대미 수출에 악재다. 미 정부의 지원을 받으면 10년간 중국에 최첨단 설비를 투자하지 못하도록 한 반도체산업육성법도 1년 유예는 받았지만 여전히 한국 반도체 기업엔 적지 않은 부담이다.&lt;br&gt;EU도 미국의 보호무역주의와 같은 길을 가려 한다. 중국 부품 및 원자재 탈피를 위한 ‘핵심원자재법’, 철강·알루미늄 등 9개 수입 품목에 제품 탄소 함유량에 따른 추가 관세를 부과하는 EU CBAM 등이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안덕근 통상교섭본부장은 전날 유락티브 인터뷰에서 CBAM에 대해 “전반적인 과정을 잘못 관리한다면 어느 순간 ‘유럽판 IRA’처럼 여겨질지 아무도 모를 일”이라고 지적했다. 이어 “IRA와 유사한 성향을 내포한 다수의 (EU 집행위) 제안이 있었다. 만약 EU가 그 허용치를 넘어선다면 우리는 ‘판도라의 상자’가 열리는 데 대처해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;WTO 가입 20년간 보호무역으로 급성장한 중국도 2017년 사드 보복 때 한국산 배터리를 장착한 전기차를 보조금 지급 대상에서 제외한 바 있다.&lt;br&gt;내년 경기 하강 분위기에 ‘블록경제’(역내교류 역외차별)는 더욱 심화할 수 있다. 쉬안 창넝 중국 인민은행 부총재는 지난 10일 한 포럼에서 “중국은 질서 있는 방식으로 저탄소 경제로 전환해야 한다”고 언급하는 등 미국과 EU의 기후변화를 앞세운 통상 장벽에 대한 대응을 강조했다. 한국 역시 IRA 때와 달리 사전 대응에 나서야 한다는 의미다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 오는 ‘젊은 천재들’… “정확함 속 유연한 연주 기대를”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212020017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212020017</guid>
      <pubDate>2022-12-12T01:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211233628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372572 --&gt;&lt;!-- 그림 1372574 --&gt;천재와 천재가 만나면 어떤 일이 벌어질까. ‘천재 지휘자’ 아지즈 쇼하키모프(34)와 ‘천재 피아니스트’ 알렉상드르 캉토로프(25)가 함께 한국을 찾는다.&lt;br&gt;쇼하키모프가 이끄는 스트라스부르 필하모닉 오케스트라(OPS)가 5년 만에 내한해 오는 16일 성남아트센터, 18일 경남문화예술회관, 19일 안동문화예술의전당, 20일 서울 예술의전당에서 무대를 펼친다. 비제의 ‘카르멘 모음곡 1번’, 차이콥스키의 ‘피아노 협주곡 2번’, 무소륵스키의 ‘전람회의 그림’을 준비했다.&lt;br&gt;이번 공연은 천재들이 함께 만드는 무대인 만큼 기대가 크다. 쇼하키모프는 18세에 모국인 우즈베키스탄 국립 오케스트라 상임 지휘자가 됐고 지난해 167년 전통의 OPS 수장에 오른 인물이다. 세계적인 바이올리니스트 겸 지휘자인 장자크 캉토로프(77)의 늦둥이 아들인 캉토로프는 2019 차이콥스키 국제콩쿠르 피아노 부문 우승자다. 프랑스인이 이 콩쿠르에서 우승한 것은 그가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쇼하키모프는 지난 8일 화상인터뷰에서 OPS에 대해 “매우 높은 정확도를 가지고 있어 악보에 충실한 연주를 들려주되 그 안에서 뛰어난 유연성이 있다”면서 “독일과 프랑스 양국 강점 모두 갖고 있는 것이 큰 강점”이라고 소개했다.&lt;br&gt;프랑스 도시인 스트라스부르는 프랑스와 독일의 접경지대에 있는 전략적 요충지로 수차례 주인이 바뀌었다. OPS는 혼란한 상황 속에서도 양국의 음악적 색깔을 모두 흡수한 오케스트라로 평가받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서로에 대한 존경심도 각별해 무대가 더 특별해질 예정이다. 쇼하키모프가 “캉토로프는 눈부신 음악성과 기교를 가진 연주자로 오케스트라에도 깊은 영감과 영향을 준다”고 하자 캉토로프는 “음악을 흘러가는 대로 놔두지 않고 연주자에게 상당한 유연성을 제공하는 지휘자라 저에게도 많은 영감을 준다”고 화답했다.&lt;br&gt;캉토로프는 손열음(36)이 OPS와 협연하는 18일 공연을 제외한 나머지 세 공연에 함께한다. 그는 “저를 비롯한 모든 오케스트라 단원이 한국 방문을 매우 고대하고 있다”면서 “한국의 여러 가지를 발견할 수 있다는 기대감에 차 있다. 모두 만나뵙기를 고대한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 12일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212020015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212020015</guid>
      <pubDate>2022-12-12T01:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1372568 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진한 입맞춤까지…옥순♥유현철 열애</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500006</guid>
      <pubDate>2022-12-12T06:38:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212063850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372619 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 출연자 옥순이 ‘돌싱글즈3’에 출연한 유현철과 공개 열애를 선언했다.&lt;br&gt;옥순은 11일 오후 인스타그램 라이브 방송을 켜고 팬들과 소통하는 시간을 가졌다. 서울에 왔다가 기차역으로 이동 중이라는 옥순 옆에는 열애설 상대로 지목된 유현철이 함께해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이날 옥순은 “제가 이제 연애를 시작했기 때문에 켰다. 사람들이 인정을 안 한다고 하는데 저는 굳이 공개를 하지 않은 것이다. 이제 얘기를 해야 할 것 같았다”면서 “‘돌싱글즈’ 현철 님이랑 만나고 있다”고 열애 사실을 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;만나게 된 계기에 대해서는 “우리가 거리도 멀고 접점이 없지 않나. 요즘은 인스타로 소통을 많이 하는데, 처음에는 우리도 인스타로 시작했다”며 “같은 돌싱이고 방송에 나온 사람들이다 보니 응원 메시지를 주고받다가 친해졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;충북 청주에 거주 중인 옥순은 ‘나는 솔로’ 10기 방송에 출연했을 당시 양육자와 연애, 특히 장거리는 힘들 것 같다고 말했다. 하지만 유현철 역시 홀로 딸을 키우는 양육자이자 일산에 거주하고 있는바, 이와 관련해 모순됐다는 반응이 나오자 옥순은 “지금도 장거리는 어렵다고 느낀다. 좋아하는 사람 자주 보고 싶은데 못 봐서 힘들긴 하다”면서 “내가 경험하지 않은 것에서 막연한 두려움을 느꼈던 것 같다. 근데 사람이 좋다 보니까 극복하게 된 것 같다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카메라 울렁증으로 한동안 말이 없던 유현철은 “제가 방송 나와서 고생도 하고 욕도 먹었지만, 결국 저는 옥순을 만나려고 그런 거였구나 생각하면 잘 나간 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;‘나는 솔로’ 10기 방송이 끝나고 만났다는 두 사람. 유현철은 옥순의 첫인상에 대해 “슬로우모션으로 보였다. 옥순 님이 길에 서 있었는데 진짜 연예인 같았다. 진짜 얼굴도 작고 키도 컸다”며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;끝으로 옥순은 “우리가 만난 지 한 달도 안 됐다. 그래서 공개하기가 좀 그랬다. 둘 다 방송에 나오다 보니 사람들의 잣대가 더 엄격하더라”라면서도 “말을 하니까 편안하다. 숨겼던 게 아니라 말을 안 했을 뿐이다. 저희 많이 응원해 주시고 예쁘게 봐달라”고 부탁했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진한 입맞춤까지…옥순♥유현철 열애</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500006</guid>
      <pubDate>2022-12-12T06:38:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212063850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372619 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 출연자 옥순이 ‘돌싱글즈3’에 출연한 유현철과 공개 열애를 선언했다.&lt;br&gt;옥순은 11일 오후 인스타그램 라이브 방송을 켜고 팬들과 소통하는 시간을 가졌다. 서울에 왔다가 기차역으로 이동 중이라는 옥순 옆에는 열애설 상대로 지목된 유현철이 함께해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이날 옥순은 “제가 이제 연애를 시작했기 때문에 켰다. 사람들이 인정을 안 한다고 하는데 저는 굳이 공개를 하지 않은 것이다. 이제 얘기를 해야 할 것 같았다”면서 “‘돌싱글즈’ 현철 님이랑 만나고 있다”고 열애 사실을 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;만나게 된 계기에 대해서는 “우리가 거리도 멀고 접점이 없지 않나. 요즘은 인스타로 소통을 많이 하는데, 처음에는 우리도 인스타로 시작했다”며 “같은 돌싱이고 방송에 나온 사람들이다 보니 응원 메시지를 주고받다가 친해졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;충북 청주에 거주 중인 옥순은 ‘나는 솔로’ 10기 방송에 출연했을 당시 양육자와 연애, 특히 장거리는 힘들 것 같다고 말했다. 하지만 유현철 역시 홀로 딸을 키우는 양육자이자 일산에 거주하고 있는바, 이와 관련해 모순됐다는 반응이 나오자 옥순은 “지금도 장거리는 어렵다고 느낀다. 좋아하는 사람 자주 보고 싶은데 못 봐서 힘들긴 하다”면서 “내가 경험하지 않은 것에서 막연한 두려움을 느꼈던 것 같다. 근데 사람이 좋다 보니까 극복하게 된 것 같다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카메라 울렁증으로 한동안 말이 없던 유현철은 “제가 방송 나와서 고생도 하고 욕도 먹었지만, 결국 저는 옥순을 만나려고 그런 거였구나 생각하면 잘 나간 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;‘나는 솔로’ 10기 방송이 끝나고 만났다는 두 사람. 유현철은 옥순의 첫인상에 대해 “슬로우모션으로 보였다. 옥순 님이 길에 서 있었는데 진짜 연예인 같았다. 진짜 얼굴도 작고 키도 컸다”며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;끝으로 옥순은 “우리가 만난 지 한 달도 안 됐다. 그래서 공개하기가 좀 그랬다. 둘 다 방송에 나오다 보니 사람들의 잣대가 더 엄격하더라”라면서도 “말을 하니까 편안하다. 숨겼던 게 아니라 말을 안 했을 뿐이다. 저희 많이 응원해 주시고 예쁘게 봐달라”고 부탁했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진한 입맞춤까지…옥순♥유현철 열애</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500006</guid>
      <pubDate>2022-12-12T06:38:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212063850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372619 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 출연자 옥순이 ‘돌싱글즈3’에 출연한 유현철과 공개 열애를 선언했다.&lt;br&gt;옥순은 11일 오후 인스타그램 라이브 방송을 켜고 팬들과 소통하는 시간을 가졌다. 서울에 왔다가 기차역으로 이동 중이라는 옥순 옆에는 열애설 상대로 지목된 유현철이 함께해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이날 옥순은 “제가 이제 연애를 시작했기 때문에 켰다. 사람들이 인정을 안 한다고 하는데 저는 굳이 공개를 하지 않은 것이다. 이제 얘기를 해야 할 것 같았다”면서 “‘돌싱글즈’ 현철 님이랑 만나고 있다”고 열애 사실을 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;만나게 된 계기에 대해서는 “우리가 거리도 멀고 접점이 없지 않나. 요즘은 인스타로 소통을 많이 하는데, 처음에는 우리도 인스타로 시작했다”며 “같은 돌싱이고 방송에 나온 사람들이다 보니 응원 메시지를 주고받다가 친해졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;충북 청주에 거주 중인 옥순은 ‘나는 솔로’ 10기 방송에 출연했을 당시 양육자와 연애, 특히 장거리는 힘들 것 같다고 말했다. 하지만 유현철 역시 홀로 딸을 키우는 양육자이자 일산에 거주하고 있는바, 이와 관련해 모순됐다는 반응이 나오자 옥순은 “지금도 장거리는 어렵다고 느낀다. 좋아하는 사람 자주 보고 싶은데 못 봐서 힘들긴 하다”면서 “내가 경험하지 않은 것에서 막연한 두려움을 느꼈던 것 같다. 근데 사람이 좋다 보니까 극복하게 된 것 같다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카메라 울렁증으로 한동안 말이 없던 유현철은 “제가 방송 나와서 고생도 하고 욕도 먹었지만, 결국 저는 옥순을 만나려고 그런 거였구나 생각하면 잘 나간 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;‘나는 솔로’ 10기 방송이 끝나고 만났다는 두 사람. 유현철은 옥순의 첫인상에 대해 “슬로우모션으로 보였다. 옥순 님이 길에 서 있었는데 진짜 연예인 같았다. 진짜 얼굴도 작고 키도 컸다”며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;끝으로 옥순은 “우리가 만난 지 한 달도 안 됐다. 그래서 공개하기가 좀 그랬다. 둘 다 방송에 나오다 보니 사람들의 잣대가 더 엄격하더라”라면서도 “말을 하니까 편안하다. 숨겼던 게 아니라 말을 안 했을 뿐이다. 저희 많이 응원해 주시고 예쁘게 봐달라”고 부탁했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노홍철과 사귄다고…” 소문난 걸그룹 멤버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500014</guid>
      <pubDate>2022-12-12T08:45:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212084459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372630 --&gt;그룹 레인보우 출신 조현영이 과거 자신과 관련된 연예계 루머에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;11일 유튜브 채널 ‘그냥 조현영’에는 ‘일은 해도 해도 끝이 없냐 왜..’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이날 조현영은 유리창에 시트지를 붙이며 셀프 인테리어에 도전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 작업을 하며 과거 레인보우 활동 당시를 회상했다. 조현영은 “어이없었던 적이 있었다. 이사님이 나를 따로 부른 적이 있다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;조현영은 “이사님이 ‘너 나한테 말 안 한 거 있지. 솔직하게 말하면 봐줄게’, ‘너 노홍철이랑 사귀는 거 소문 다 퍼졌어’라고 하시더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “당시 선배님 번호밖에 없었다. 명절에 인사드리는 정도였다. 사적으로 뵌 적도 없었다”며 “누구한테 들었냐고 물으니 ‘거짓말 하지 말라’며 더 추궁했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “내가 진짜 억울해 보였는지 그냥 넘어갔다”며 “그때 이 연예계란 아니 땐 굴뚝에 연기가 날 수 있는 곳이구나 느꼈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;조현영은 지난 2009년 레인보우로 데뷔 후 우월한 미모와 비주얼로 큰 인기를 끌었다. 그는 최근 결혼을 위해 이름을 ‘조규이’로 개명했다고 밝혀 관심을 모으기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노홍철과 사귄다고…” 소문난 걸그룹 멤버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500014</guid>
      <pubDate>2022-12-12T08:45:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212084459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372630 --&gt;그룹 레인보우 출신 조현영이 과거 자신과 관련된 연예계 루머에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;11일 유튜브 채널 ‘그냥 조현영’에는 ‘일은 해도 해도 끝이 없냐 왜..’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이날 조현영은 유리창에 시트지를 붙이며 셀프 인테리어에 도전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 작업을 하며 과거 레인보우 활동 당시를 회상했다. 조현영은 “어이없었던 적이 있었다. 이사님이 나를 따로 부른 적이 있다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;조현영은 “이사님이 ‘너 나한테 말 안 한 거 있지. 솔직하게 말하면 봐줄게’, ‘너 노홍철이랑 사귀는 거 소문 다 퍼졌어’라고 하시더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “당시 선배님 번호밖에 없었다. 명절에 인사드리는 정도였다. 사적으로 뵌 적도 없었다”며 “누구한테 들었냐고 물으니 ‘거짓말 하지 말라’며 더 추궁했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “내가 진짜 억울해 보였는지 그냥 넘어갔다”며 “그때 이 연예계란 아니 땐 굴뚝에 연기가 날 수 있는 곳이구나 느꼈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;조현영은 지난 2009년 레인보우로 데뷔 후 우월한 미모와 비주얼로 큰 인기를 끌었다. 그는 최근 결혼을 위해 이름을 ‘조규이’로 개명했다고 밝혀 관심을 모으기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노홍철과 사귄다고…” 소문난 걸그룹 멤버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500014</guid>
      <pubDate>2022-12-12T08:45:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212084459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372630 --&gt;그룹 레인보우 출신 조현영이 과거 자신과 관련된 연예계 루머에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;11일 유튜브 채널 ‘그냥 조현영’에는 ‘일은 해도 해도 끝이 없냐 왜..’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이날 조현영은 유리창에 시트지를 붙이며 셀프 인테리어에 도전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 작업을 하며 과거 레인보우 활동 당시를 회상했다. 조현영은 “어이없었던 적이 있었다. 이사님이 나를 따로 부른 적이 있다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;조현영은 “이사님이 ‘너 나한테 말 안 한 거 있지. 솔직하게 말하면 봐줄게’, ‘너 노홍철이랑 사귀는 거 소문 다 퍼졌어’라고 하시더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “당시 선배님 번호밖에 없었다. 명절에 인사드리는 정도였다. 사적으로 뵌 적도 없었다”며 “누구한테 들었냐고 물으니 ‘거짓말 하지 말라’며 더 추궁했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “내가 진짜 억울해 보였는지 그냥 넘어갔다”며 “그때 이 연예계란 아니 땐 굴뚝에 연기가 날 수 있는 곳이구나 느꼈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;조현영은 지난 2009년 레인보우로 데뷔 후 우월한 미모와 비주얼로 큰 인기를 끌었다. 그는 최근 결혼을 위해 이름을 ‘조규이’로 개명했다고 밝혀 관심을 모으기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅, 미국 간다… 내년 2월 LA 콘서트 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500029</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:28:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212092610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372653 --&gt;가수 임영웅이 미국 콘서트 개최 소식을 알렸다.&lt;br&gt;12일 소속사 물고기뮤직에 따르면 임영웅은 내년 2월 11∼12일 미국 로스앤젤레스(LA) 돌비시어터에서 콘서트를 연다. 돌비시어터는 아카데미 시상식이 열리는 장소로도 잘 알려져 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372654 --&gt;임영웅은 지난 10~11일 서울 구로구 고척스카이돔에서 열린 전국투어 콘서트 ‘아임 히어로’(IM HERO) 서울 앙코르 공연을 마치면서 영웅시대(팬덤명)에게 먼저 이 같은 소식을 알리기도 했다. 이틀간 현장을 찾은 총 3만 6000명의 팬들은 미국 콘서트 개최 소식에 환호했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372655 --&gt;이에 앞서 임영웅은 내년 1월 국내 OTT(온라인동영상서비스) 티빙을 통해 전국투어 콘서트 실황 VOD를 공개한다. 이어 3월에는 공연의 극장판을 CGV를 통해 전 세계에 개봉한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372656 --&gt;한편 임영웅 콘서트 ‘아임 히어로 인 로스앤젤레스’(IM HERO in Los Angeles)의 티켓 예매는 오는 16일 오후 3시(미국 서부 태평양표준시 기준) 글로벌 예매사이트 티켓마스터를 통해 할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅, 미국 간다… 내년 2월 LA 콘서트 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500029</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:28:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212092610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372653 --&gt;가수 임영웅이 미국 콘서트 개최 소식을 알렸다.&lt;br&gt;12일 소속사 물고기뮤직에 따르면 임영웅은 내년 2월 11∼12일 미국 로스앤젤레스(LA) 돌비시어터에서 콘서트를 연다. 돌비시어터는 아카데미 시상식이 열리는 장소로도 잘 알려져 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372654 --&gt;임영웅은 지난 10~11일 서울 구로구 고척스카이돔에서 열린 전국투어 콘서트 ‘아임 히어로’(IM HERO) 서울 앙코르 공연을 마치면서 영웅시대(팬덤명)에게 먼저 이 같은 소식을 알리기도 했다. 이틀간 현장을 찾은 총 3만 6000명의 팬들은 미국 콘서트 개최 소식에 환호했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372655 --&gt;이에 앞서 임영웅은 내년 1월 국내 OTT(온라인동영상서비스) 티빙을 통해 전국투어 콘서트 실황 VOD를 공개한다. 이어 3월에는 공연의 극장판을 CGV를 통해 전 세계에 개봉한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372656 --&gt;한편 임영웅 콘서트 ‘아임 히어로 인 로스앤젤레스’(IM HERO in Los Angeles)의 티켓 예매는 오는 16일 오후 3시(미국 서부 태평양표준시 기준) 글로벌 예매사이트 티켓마스터를 통해 할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅, 미국 간다… 내년 2월 LA 콘서트 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500029</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:28:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212092610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372653 --&gt;가수 임영웅이 미국 콘서트 개최 소식을 알렸다.&lt;br&gt;12일 소속사 물고기뮤직에 따르면 임영웅은 내년 2월 11∼12일 미국 로스앤젤레스(LA) 돌비시어터에서 콘서트를 연다. 돌비시어터는 아카데미 시상식이 열리는 장소로도 잘 알려져 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372654 --&gt;임영웅은 지난 10~11일 서울 구로구 고척스카이돔에서 열린 전국투어 콘서트 ‘아임 히어로’(IM HERO) 서울 앙코르 공연을 마치면서 영웅시대(팬덤명)에게 먼저 이 같은 소식을 알리기도 했다. 이틀간 현장을 찾은 총 3만 6000명의 팬들은 미국 콘서트 개최 소식에 환호했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372655 --&gt;이에 앞서 임영웅은 내년 1월 국내 OTT(온라인동영상서비스) 티빙을 통해 전국투어 콘서트 실황 VOD를 공개한다. 이어 3월에는 공연의 극장판을 CGV를 통해 전 세계에 개봉한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372656 --&gt;한편 임영웅 콘서트 ‘아임 히어로 인 로스앤젤레스’(IM HERO in Los Angeles)의 티켓 예매는 오는 16일 오후 3시(미국 서부 태평양표준시 기준) 글로벌 예매사이트 티켓마스터를 통해 할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신부대기실서 눈물 흘리는 지연 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500032</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:34:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212093220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372658 --&gt;그룹 티아라 멤버 겸 배우 함은정이 지연 결혼식에서 완전체 인증샷을 공개했다.&lt;br&gt;12일 함은정은 “우리 얼굴 보자마자 글썽글썽하더니 끝내 못 참고 우는 막둥이. 너무 귀엽지 모야”라는 글과 함께 사진을 공개했다.&lt;br&gt;이어 “귀엽다고 놀리다가 우리가 축사 때 눈물 참느라 혼났네. 존재만으로 힘이 되는 사람이 몇이나 될지. 우리들 참 소중해. 주인공 꼬마신부 말로 표현이 잘 안 될 만큼 많이 애정하고 사랑한다! #축하해 #꽃길시작이야”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속 함은정은 지연의 결혼식 신부 대기실에서 인증샷을 남기고 있는 모습이다. 효민, 큐리, 지연, 함은정 티아라 완전체의 모습이 팬들을 뭉클하게 만든다.&lt;!-- 그림 1372661 --&gt;한편 지연과 야구선수 황재균은 이날 서울 모처에서 결혼식을 올렸다. 올해 초 직접 팬들에게 연애 사실을 공개한 후 결혼까지 골인했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신부대기실서 눈물 흘리는 지연 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500032</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:34:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212093220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372658 --&gt;그룹 티아라 멤버 겸 배우 함은정이 지연 결혼식에서 완전체 인증샷을 공개했다.&lt;br&gt;12일 함은정은 “우리 얼굴 보자마자 글썽글썽하더니 끝내 못 참고 우는 막둥이. 너무 귀엽지 모야”라는 글과 함께 사진을 공개했다.&lt;br&gt;이어 “귀엽다고 놀리다가 우리가 축사 때 눈물 참느라 혼났네. 존재만으로 힘이 되는 사람이 몇이나 될지. 우리들 참 소중해. 주인공 꼬마신부 말로 표현이 잘 안 될 만큼 많이 애정하고 사랑한다! #축하해 #꽃길시작이야”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속 함은정은 지연의 결혼식 신부 대기실에서 인증샷을 남기고 있는 모습이다. 효민, 큐리, 지연, 함은정 티아라 완전체의 모습이 팬들을 뭉클하게 만든다.&lt;!-- 그림 1372661 --&gt;한편 지연과 야구선수 황재균은 이날 서울 모처에서 결혼식을 올렸다. 올해 초 직접 팬들에게 연애 사실을 공개한 후 결혼까지 골인했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신부대기실서 눈물 흘리는 지연 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500032</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:34:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212093220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372658 --&gt;그룹 티아라 멤버 겸 배우 함은정이 지연 결혼식에서 완전체 인증샷을 공개했다.&lt;br&gt;12일 함은정은 “우리 얼굴 보자마자 글썽글썽하더니 끝내 못 참고 우는 막둥이. 너무 귀엽지 모야”라는 글과 함께 사진을 공개했다.&lt;br&gt;이어 “귀엽다고 놀리다가 우리가 축사 때 눈물 참느라 혼났네. 존재만으로 힘이 되는 사람이 몇이나 될지. 우리들 참 소중해. 주인공 꼬마신부 말로 표현이 잘 안 될 만큼 많이 애정하고 사랑한다! #축하해 #꽃길시작이야”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속 함은정은 지연의 결혼식 신부 대기실에서 인증샷을 남기고 있는 모습이다. 효민, 큐리, 지연, 함은정 티아라 완전체의 모습이 팬들을 뭉클하게 만든다.&lt;!-- 그림 1372661 --&gt;한편 지연과 야구선수 황재균은 이날 서울 모처에서 결혼식을 올렸다. 올해 초 직접 팬들에게 연애 사실을 공개한 후 결혼까지 골인했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘재혼’ 선우은숙 “밥해 먹이느라 지쳤다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500038</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:49:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212094930_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372672 --&gt;배우 선우은숙이 재혼한 남편 유영재 아나운서에 대한 다양한 이야기를 들려줬다.&lt;br&gt;선우은숙은 10일 방송된 MBN ‘동치미’에서 갑자기 한숨을 쉬어 시선을 모았다. 선우은숙은 “내가 밥 해먹이느라 지쳐서 그렇다”고 말했다. 그는 “내가 지금 그 사람 얘기를 하려니까 지친 것부터 나온다. (신혼 생활이) 변화무쌍하다. 한 주는 행복하고 한 주는 정신없다가 몇 주 차가 되니까 지친다”고 말했다.&lt;br&gt;선우은숙은 혼자 살아 집에서 밥을 거의 안 먹었던 남편이 외식에 지쳐 집밥을 좋아한다고 했다. 그러면서 “남편에게 아침을 먹여서 보낸다. 남편이 나가서 생방송을 할 때는 잘하고 있는지 듣는다. 저녁때가 되면 또 식사 준비를 하는데 남편이 밥 먹으면 유튜브 한다고 들어간다. 치우고 나면 오후 11시다. 다음 날 똑같은 게 또 시작된다”고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선우은숙은 유영재에게 옷이 없어 옷장이 깨끗하다고 했다. 그는 남편의 영향을 받아 자신도 달라졌다고 밝히며 소비가 확 줄어들었다고 알렸다. 김학래가 “남편들 옷에 신경 쓰고 잘 입혀야 한다. 남편 모습이 곧 아내의 모습이다”라고 말하자 선우은숙은 유영재가 저렴한 옷을 입어도 멋있다면서 사랑꾼 면모를 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘재혼’ 선우은숙 “밥해 먹이느라 지쳤다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500038</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:49:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212094930_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372672 --&gt;배우 선우은숙이 재혼한 남편 유영재 아나운서에 대한 다양한 이야기를 들려줬다.&lt;br&gt;선우은숙은 10일 방송된 MBN ‘동치미’에서 갑자기 한숨을 쉬어 시선을 모았다. 선우은숙은 “내가 밥 해먹이느라 지쳐서 그렇다”고 말했다. 그는 “내가 지금 그 사람 얘기를 하려니까 지친 것부터 나온다. (신혼 생활이) 변화무쌍하다. 한 주는 행복하고 한 주는 정신없다가 몇 주 차가 되니까 지친다”고 말했다.&lt;br&gt;선우은숙은 혼자 살아 집에서 밥을 거의 안 먹었던 남편이 외식에 지쳐 집밥을 좋아한다고 했다. 그러면서 “남편에게 아침을 먹여서 보낸다. 남편이 나가서 생방송을 할 때는 잘하고 있는지 듣는다. 저녁때가 되면 또 식사 준비를 하는데 남편이 밥 먹으면 유튜브 한다고 들어간다. 치우고 나면 오후 11시다. 다음 날 똑같은 게 또 시작된다”고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선우은숙은 유영재에게 옷이 없어 옷장이 깨끗하다고 했다. 그는 남편의 영향을 받아 자신도 달라졌다고 밝히며 소비가 확 줄어들었다고 알렸다. 김학래가 “남편들 옷에 신경 쓰고 잘 입혀야 한다. 남편 모습이 곧 아내의 모습이다”라고 말하자 선우은숙은 유영재가 저렴한 옷을 입어도 멋있다면서 사랑꾼 면모를 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘재혼’ 선우은숙 “밥해 먹이느라 지쳤다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500038</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:49:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212094930_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372672 --&gt;배우 선우은숙이 재혼한 남편 유영재 아나운서에 대한 다양한 이야기를 들려줬다.&lt;br&gt;선우은숙은 10일 방송된 MBN ‘동치미’에서 갑자기 한숨을 쉬어 시선을 모았다. 선우은숙은 “내가 밥 해먹이느라 지쳐서 그렇다”고 말했다. 그는 “내가 지금 그 사람 얘기를 하려니까 지친 것부터 나온다. (신혼 생활이) 변화무쌍하다. 한 주는 행복하고 한 주는 정신없다가 몇 주 차가 되니까 지친다”고 말했다.&lt;br&gt;선우은숙은 혼자 살아 집에서 밥을 거의 안 먹었던 남편이 외식에 지쳐 집밥을 좋아한다고 했다. 그러면서 “남편에게 아침을 먹여서 보낸다. 남편이 나가서 생방송을 할 때는 잘하고 있는지 듣는다. 저녁때가 되면 또 식사 준비를 하는데 남편이 밥 먹으면 유튜브 한다고 들어간다. 치우고 나면 오후 11시다. 다음 날 똑같은 게 또 시작된다”고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선우은숙은 유영재에게 옷이 없어 옷장이 깨끗하다고 했다. 그는 남편의 영향을 받아 자신도 달라졌다고 밝히며 소비가 확 줄어들었다고 알렸다. 김학래가 “남편들 옷에 신경 쓰고 잘 입혀야 한다. 남편 모습이 곧 아내의 모습이다”라고 말하자 선우은숙은 유영재가 저렴한 옷을 입어도 멋있다면서 사랑꾼 면모를 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 전 한국 떠난 女아이돌…“핸드폰 정지당했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500041</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:52:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212095157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372675 --&gt;걸그룹 ‘피에스타’ 출신 방송인 차오루(35)가 한국행 소식을 전했다.&lt;br&gt;차오루는 지난 8일 자신의 인스타그램에 비자 발급 확인서 사진을 올리며 “비자 드디어 나왔다. 너무 보고 싶은 친구들, 멤버들 곧 봐요”라고 적었다.&lt;br&gt;2012년 피에스타로 데뷔한 차오루는 ‘우리 결혼했어요’, ‘진짜 사나이’ 등 예능 프로그램에 출연해 엉뚱한 매력으로 많은 인기를 끌었다. 하지만 2019년 ‘오늘부터 파티시에’ 출연 이후 국내 활동을 중단했다. 이후 그는 중국에서 활동한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피에스타 제이, 사유리, 자이언트핑크 등이 차오루의 복귀를 환영하는 댓글을 남겼다. 이들의 댓글에 차오루는 “핸드폰 정지당했다. 인스타그램으로 연락하자” 등 답글을 남기며 스마트폰을 사용하지 못하는 상황임을 알렸다. 차오루는 스마트폰 정지 사유를 구체적으로 밝히진 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 전 한국 떠난 女아이돌…“핸드폰 정지당했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500041</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:52:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212095157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372675 --&gt;걸그룹 ‘피에스타’ 출신 방송인 차오루(35)가 한국행 소식을 전했다.&lt;br&gt;차오루는 지난 8일 자신의 인스타그램에 비자 발급 확인서 사진을 올리며 “비자 드디어 나왔다. 너무 보고 싶은 친구들, 멤버들 곧 봐요”라고 적었다.&lt;br&gt;2012년 피에스타로 데뷔한 차오루는 ‘우리 결혼했어요’, ‘진짜 사나이’ 등 예능 프로그램에 출연해 엉뚱한 매력으로 많은 인기를 끌었다. 하지만 2019년 ‘오늘부터 파티시에’ 출연 이후 국내 활동을 중단했다. 이후 그는 중국에서 활동한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피에스타 제이, 사유리, 자이언트핑크 등이 차오루의 복귀를 환영하는 댓글을 남겼다. 이들의 댓글에 차오루는 “핸드폰 정지당했다. 인스타그램으로 연락하자” 등 답글을 남기며 스마트폰을 사용하지 못하는 상황임을 알렸다. 차오루는 스마트폰 정지 사유를 구체적으로 밝히진 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한한령 해제 기대감 커진다… 서귀포시 한중수교 30주년 교류도시 우호전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500043</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:56:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212095251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372676 --&gt;한한령 해제 기대감이 커지는 가운데 서귀포시는 한중 수교 30주년을 기념해 ‘서귀포시와 중국교류 도시 우호전’을 오는 15일까지 서귀포예술의전당 전시실에서 열고 있다.&lt;br&gt;‘함께 걸어 온 30년!, 함께 걸어 갈 30년!’을 주제로 진행되는 행사는 서귀포시와 주제주중국총영사관이 공동 주최하고 있으며 서귀포시와 교류를 맺고 있는 6개의 중국 교류도시, 한국미술협회 서귀포지부, 중국미술협회, 제주한라대학교 공자학원이 함께 참여하고 있다.&lt;br&gt;서예·그림·특산품 전시, 중국 교류 도시 홍보부스 및 중국 문화 체험 행사 등 다채로운 프로그램을 마련하고 있다. 전시 작품으로는 베이징 미술관장인 스제홍 작가를 비롯한 중국미술협회 작가와 중국 교류도시 작가, 서귀포시 미술협회의 작가 작품 75점을 전시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 10일과 11일 주말 동안에는 제주한라대학교 공자학원에서 중국 전통문화인 전지(종이 오리기), 중국 팔찌 만들기, 변검체험, 중국 의상 체험 행사 등 다양한 프로그램이 진행됐으며 참가자 선착순 200명에게 판다 인형과 경극 인형 냉장고 자석 등 중국 기념품이 제공됐다.&lt;!-- 그림 1372677 --&gt;서귀포는 중국 진시황제의 불로초와 깊은 관련이 있는 도시다. 진시황제의 명을 받은 서복이 불로초를 찾아 제주를 다녀갔다는 얘기가 전해지는 곳이다.&lt;br&gt;서귀포시 정방폭포 인근에 서복전시관은 1999년 2월 27일 문화관광부 전국 7대 문화관광권 개발 사업으로 지정되어 2003년 9월 26일 개관했다. 서복은 영주산에서 불로초를 구한 후 서귀포 앞바다 정방폭포 암벽에 (서불과지: 서복이 이곳을 지나갔다)라는 글자를 새겨 놓고 서쪽으로 돌아간 포구라고 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 1994년부터 하이난성 샨야시와 교류를 시작하여 싱청시· 항저우시·친황다오시·롱커우시·상해 충밍구 포함해 현재 6개 교류 도시와 행정·문화·관광·경제·청소년 교류를 비롯한 다양한 교류사업을 추진하고 있다.&lt;br&gt;시 관계자는 “ 그간 서귀포시와 중국교류 도시는 여러 가지 어려운 여건 속에서도 신뢰와 우정을 바탕으로 친구와 이웃처럼 서로 도우면서 끈끈한 교류 관계를 지속해 오고 있으며, 이번 행사를 통해 향후 30년을 이어갈 미래지향적인 교류사업을 추진할 수 있는 계기가 마련될 것이라”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소호 오페라 코리아, ‘꿈의 여정 나빌레라’ 뮤비 공개…“클래식 대중화 앞장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500065</guid>
      <pubDate>2022-12-12T10:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212104933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372707 --&gt;소호 오페라 코리아(대표 김홍경)는 ‘꿈의 여정 나빌레라’ 뮤직비디오를 최근 공개, 클래식 매니아들의 관심이 집중되고 있다고 12일 밝혔다. 소호 오페라 코리아는 이 뮤직비디오를 통해 클래식 대중화의 새로운 이정표를 제시한다는 각오다.&lt;br&gt;‘꿈의 여정 나빌레라’는 문화체육관광부 및 한국문화예술위원회가 주최한 ‘2022년 온라인 미디어 지원사업(아트 페인지 업)’에 당선된 뒤 문체부 및 한문위의 지원을 받아 제작한 영상 콘텐츠다.&lt;br&gt;이번 뮤직비디오는 일반인 파트 그리고 소호 오페라 코리아 영 아티스트들의 합창 파트로 꾸며졌다. 특히 원곡 ‘빛의 아이(작곡 최진, 작사 최진·김홍경)’가 프로패셔널 성악가들의 연주와 잘 어울리도록 다채롭게 편곡한 점이 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저마다 특별한 사연을 지니고 있는 프로젝트 참가자들의 모습도 특징이다. 노래 부르는 것을 평생 꿈으로 여기는 초등학생과 할아버지, 야구선수와 좋은 아빠가 꿈이었다는 첼리스트, 미국 뉴저지에 거주하며 작가를 꿈으로 여기는 20대 청년, 꿈을 이뤘다는 예쁜 부부와 앤틱 자동차를 복원하는 전문가 할아버지, 꿈을 이루기 위해 세일즈를 하는 미국 예비 변호사, 무대에서 행복하게 연주하고 싶다는 대학생 등 다양한 에피소드를 안고 있는 이들이 참가해 완성도 높은 콘텐츠 경쟁력을 선보인다.&lt;br&gt;소호 오페라 코리아는 이번 뮤직비디오를 통해 영상으로 표현될 통합의 메시지를 담았다. 세대 간, 집단 간 이해의 폭을 넓히고 세월의 가치를 환기시키는 기회로 여기겠다는 취지다. 아울러 우리가 모두 꿈을 꿀 수 있는 존재라는 것, 서로에 대한 포용과 이해의 폭을 더 넓히는 것 등을 염원하며 이번 프로젝트를 기획하게 되었다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 소호 오페라 코리아는 이번 프로젝트에 대해 ‘문화 예술을 향유함에 있어 차별이 없어야 한다’는 취지를 바탕으로 프랑스어, 스페인어, 영어, 일본어, 중국어, 수어 등 베리어 프리 컨텐츠를 제작했다.&lt;br&gt;뿐만 아니라 ‘꿈의 여정 나빌레라’ 굿즈를 제작, 판매하여 수익금 전액을 제주시 가족 센터, 환경 NGO단체 옷캔 등에 기부했다. 해외에서 생활하며 늘 소수였던 경험, 소수를 돌아보고 나눔을 실천하고 싶었던 기억 등을 떠올린 김홍경 대표의 의지가 반영된 결과다.&lt;br&gt;김홍경 소호 오페라 코리아 대표는 “미국에서 석사, 박사를 학위를 취득하고 일을 하는 동안 이방인으로서, 서양 문화를 전공하는 한국인으로서 나의 정체성, 나만의 강점, 매력 등에 대해서 끊임없이 고민하고 연구해왔다”며 “우리 문화, 우리 말로 부르는 우리 노래를 알리는 것이 궁극적으로는 해외에서 우리 아티스트들의 입지를 다지는 발판이 돼줄 것이고 가곡이 사랑을 받음으로서 클래식 대중화를 위한 또 다른 돌파구가 되어줄 것이라고 믿는다”고 전했다.&lt;br&gt;한편, 소호 오페라 코리아는 지난해부터 전개된 ‘한국 가곡을 세계로’ 프로젝트를 시작으로 ‘꿈의 여정: 나빌레라’까지 한국 가곡을 국제 무대에 알리는 새로운 컨텐츠 기획 및 제작에 총력을 기울이고 있다.&lt;br&gt;김홍경 대표는 지난 여름 여성가족부 및 충남 예산군 주최의 ‘글로벌 여성 리더 포럼(KOWIN 2022)’ 문화예술 연사로 초청돼 토론 및 발표를 하기로 했다. 지난해부터 예술의 전당 콘서트 홀, 청주 예술의 전당 대극장, 부산 문화회관, 안양아트센터 등에서 푸치니의 오페라 라보엠(무젯타), 모차르트의 오페라 피가로의 결혼(수잔나)등의 오페라 주역 및 오케스트라 협연, 살롱 콘서트 기획 및 연주 등으로 활발하게 한국 관객들을 만나고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정의로운 평화협상’ 공감한 美·우크라… 러 자폭드론에 곡물집산지 오데사 정전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500074</guid>
      <pubDate>2022-12-12T11:13:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212110706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;美, 우크라 ‘정의로운 평화’ 수용 의사 환영&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;러시아의 침공 관련 책임추궁 및 사법처리&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;러 수용 가능성 적으나 조건 제시에 의미&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1372717 --&gt;조 바이든 미국 대통령과 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 이른바 ‘정의로운 평화’는 수용할 수 있다는데 공감했다. 반면 러시아와 우크라이나 간 무력 공방은 격화됐다.&lt;br&gt;백악관은 11일(현지시간) 성명에서 바이든 대통령이 이날 젤렌스키 대통령과의 통화에서 정의로운 평화를 수용할 수 있다는 우크라이나의 입장에 환영을 표했다고 전했다.&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 지난달 20일 종전협상의 조건으로 우크라이나 영토의 완전성 회복(국제법에 따른 점령지 완전 반환), 러시아의 전쟁 배상금 지급, 러시아에 대한 전쟁범죄 책임 추궁 및 사법처리 등을 언급한 바 있다. 러시아가 이를 수용할 가능성은 거의 없지만, 그간 종전협상 반대론에서 ‘협상 조건 제시’로 한발 나아갔다는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;●美, 무기뿐 아니라 전력망 안전 강화비용도 제공&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;백악관은 이날 러시아가 우크라이나의 핵심적 사회기반시설에 공격을 지속하며 추위를 무기화하는 가운데 미국이 우크라이나의 국방을 지원하고 있다는 점을 강조했다. 지난 9일 바이든 행정부는 러시아의 드론 공격에 대응하는 시스템을 포함해 2억 7500만 달러(약 3600억원) 규모의 무기를 지원키로 했고, 지난달 말에는 우크라이나의 전력망 안정을 강화하려 5300만 달러(약 690억원)을 제공키로 했다.&lt;!-- 그림 1372719 --&gt;우크라이나와 러시아는 치열한 공방을 벌이고 있다고 CNN 등이 이날 보도했다. 우선 지난 주말에 루한스크·도네츠크·자포리자 등 러시아가 강제 합병한 우크라이나 점령지와 2014년 강제 병합한 크림반도에서 광범위한 포격과 폭발이 있었다. 전날 우크라이나군이 러시아 민간 용병회사 와그너그룹의 본부가 위치한 루한스크주 카디우카 마을의 호텔을 공격해 다수가 사망했다는 현지언론 보도도 있었다. 우크라이나는 러시아의 또다른 점령지인 동남부 자포리자주의 멜리토폴을 겨냥해 다수의 미사일을 발사했고, 러시아 당국은 2명이 숨지고 10명이 다쳤다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;●푸틴 최측근 “적들로부터 우리 보호할 신무기 증산 중”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;반면 러시아는 이란제 자폭 드론(무인기)을 이용한 공습을 재개해 우크라이나 남부 항구도시인 오데사 일대가 한때 정전됐다. 젤렌스키 대통령은 약 150만명이 정전을 겪었고 일부 복구됐다고 했다. 이곳은 흑해로 나가는 곡물 수출의 중심지여서 물류에 차질이 빚어질 수 있다는 우려도 나온다.&lt;br&gt;한편 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 최측근인 드미트리 메드베데프 국가안보회의 부의장은 이날 자신의 텔레그램을 통해 “우리는 가장 강력한 파괴 수단을 증산하고 있다. 이런 차세대 무기는 유럽과 미국, 일본, 호주 등 적들로부터 우리를 보호하기 위한 것”이라고 주장했다. 그는 신무기가 무엇인지 밝히지 않았지만 극초음속 미사일인 ‘치르콘’일 가능성이 제기된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유해란 LPGA 퀄리파잉 1위… LPGA 신인왕 보인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500077</guid>
      <pubDate>2022-12-12T11:19:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/23/SSI_20220723095447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323658 --&gt;한국여자프로골프(KLPGA)투어에서 신인왕을 차지했던 유해란(21)이 미국여자프로골프(LPGA) 퀄리파잉 시리즈 1위로 내년 LPGA투어 출전권을 획득했다.&lt;br&gt;12일(한국시간) 미국 앨라배마주 도선의 하일랜드 오크스 골프코스(파72)에서 열린 2022 LPGA 퀄리파잉 시리즈 대회 최종 8라운드에서 유해란은 4언더파 68타를 쳐 합계 29언더파 545타로 1위를 차지했다. 박세리, 최혜정, 김인경, 송아리, 이정은, 안나린에 이어 한국 선수로는 7번째 수석 합격이다. 또 지난해 안나린에 이어 2년 연속 한국인 수석이다.&lt;br&gt;100명이 참가한 이번 대회에서 상위 20명까지 내년 LPGA투어 출전권을 얻는다. 21∼45위까지는 LPGA 투어 조건부 출전권과 2부 투어인 엡손 투어 출전권이 주어진다. 46위 이하는 LPGA 2부 엡손 투어로 간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;퀄리파잉 시리즈 1위를 차지한 유해란은 LPGA 투어 거의 모든 경기에 나설 수 있다. 이렇게 되면서 유해란은 내년 LPGA투어에서 신인왕을 노릴 수 있게 됐다. 유해란은 국가대표로 2018년 자카르타-팔렘방 아시안게임 단체전 은메달을 땄고, 한국여자프로골프(LPGA) 2부투어에서 뛰던 2019년 초청 선수로 출전한 KLPGA투어 제주 삼다수 마스터스에서 우승, 이듬해 KLPGA투어에 입성했다.&lt;br&gt;신인 때인 2020년 제주 삼다수 마스터스 2연패를 달성하는 등 상금랭킹 2위에 오르며 신인왕을 차지한 유해란은 2년 차이던 지난해 2승, 올해 1승을 거뒀다. 이번 퀄리파잉 시리즈에서도 1라운드는 공동 61위에 그쳤지만, 라운드를 거듭할수록 순위를 끌어올려 7라운드에서는 2타차 선두로 나선 끝에 1위로 마치는 저력을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유해란은 “1위로 세계 최고의 투어에 합류한다는 점이 자랑스럽다. 한국 선수로서 2년 연속 우승도 자랑스럽다”면서 “세계 최고의 선수들과 같이 플레이하는 것이 기대된다. 내년 투어를 준비하면서 확실히 퍼팅을 좀 더 연습해야 할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수지, 돌연 ‘아이돌 은퇴’ 선언하고 두문분출…‘이두나!’ 캐스팅</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500079</guid>
      <pubDate>2022-12-12T11:21:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212112016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372723 --&gt;배우 수지와 양세종이 동명의 웹툰을 영상화한 넷플릭스 시리즈 ‘이두나!’로 뭉친다.&lt;br&gt;12일 넷플릭스 새 오리지널 시리즈 ‘이두나!’ 측은 수지와 양세종의 출연 소식을 공식화하면서 제작 본격화 소식을 전했다.&lt;br&gt;‘이두나!’는 평범한 대학생 원준(양세종 분)이 셰어하우스에서 화려한 K팝 아이돌 시절을 뒤로하고 은퇴한 두나(수지 분)를 만나게 되며 벌어지는 이야기를 담은 로맨스 드라마다. 동명의 웹툰을 원작으로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수지가 연기하는 이두나는 큰 인기를 누렸던 아이돌 그룹의 메인 보컬이자 인기의 구심점으로 활동하던 중, 돌연 은퇴를 선언하고 대학가 셰어하우스에 머물며 두문불출하는 인물이다.&lt;br&gt;이두나의 상대역인 이원준은 양세종이 맡는다. 양세종은 탄탄한 연기력으로 맡은 캐릭터마다 새로운 인물의 숨결을 불어넣어온 만큼, 지극히 평범하고 가진 것 하나 없는 대학생이지만 따뜻하고 순수한 마음씨로 두나에게 쉴 곳이 되어주는 원준 역을 통해 다시 한번 고유한 매력을 발산할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘이두나!’의 연출은 ‘사랑의 불시착’ ‘로맨스는 별책부록’ ‘라이프 온 마스’ ‘굿와이프’ 등을 연출한 이정효 감독이 맡는다. 이정효 감독은 ‘이두나!’를 통해 찬란한 20대 초반 찾아온 낯설고 간지러운 설렘을 전 세계에 선사할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수지, 돌연 ‘아이돌 은퇴’ 선언하고 두문분출…‘이두나!’ 캐스팅</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500079</guid>
      <pubDate>2022-12-12T11:21:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212112016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372723 --&gt;배우 수지와 양세종이 동명의 웹툰을 영상화한 넷플릭스 시리즈 ‘이두나!’로 뭉친다.&lt;br&gt;12일 넷플릭스 새 오리지널 시리즈 ‘이두나!’ 측은 수지와 양세종의 출연 소식을 공식화하면서 제작 본격화 소식을 전했다.&lt;br&gt;‘이두나!’는 평범한 대학생 원준(양세종 분)이 셰어하우스에서 화려한 K팝 아이돌 시절을 뒤로하고 은퇴한 두나(수지 분)를 만나게 되며 벌어지는 이야기를 담은 로맨스 드라마다. 동명의 웹툰을 원작으로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수지가 연기하는 이두나는 큰 인기를 누렸던 아이돌 그룹의 메인 보컬이자 인기의 구심점으로 활동하던 중, 돌연 은퇴를 선언하고 대학가 셰어하우스에 머물며 두문불출하는 인물이다.&lt;br&gt;이두나의 상대역인 이원준은 양세종이 맡는다. 양세종은 탄탄한 연기력으로 맡은 캐릭터마다 새로운 인물의 숨결을 불어넣어온 만큼, 지극히 평범하고 가진 것 하나 없는 대학생이지만 따뜻하고 순수한 마음씨로 두나에게 쉴 곳이 되어주는 원준 역을 통해 다시 한번 고유한 매력을 발산할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘이두나!’의 연출은 ‘사랑의 불시착’ ‘로맨스는 별책부록’ ‘라이프 온 마스’ ‘굿와이프’ 등을 연출한 이정효 감독이 맡는다. 이정효 감독은 ‘이두나!’를 통해 찬란한 20대 초반 찾아온 낯설고 간지러운 설렘을 전 세계에 선사할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백남준과 ‘범 내려온다’ 댄스팀이 만나면…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500089</guid>
      <pubDate>2022-12-12T11:36:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212113605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372741 --&gt;세계적 비디오 아티스트 백남준과 ‘범 내려온다’ 댄스팀이 만나면 어떤 일이 벌어질까.&lt;br&gt;국립현대미술관(MMCA)은 MMCA 과천관에서 진행 중인 백남준 탄생 90주년 기념 ‘백남준 축제’와 연계한 현대무용단 앰비규어스댄스컴퍼니의 온라인 공연 ‘MMCA 라이브×앰비규어스댄스컴퍼니’를 오는 16일 오후 4시 미술관 유튜브 채널에서 공개한다고 12일 밝혔다. 앰비규어스댄스컴퍼니는 팝 밴드 ‘이날치’와 함께 한 음악 ‘범 내려온다’ 동영상으로 국내외에서 주목 받았고 지난해에는 영국 록밴드 ‘콜드플레이’의 신곡 뮤직비디오에 출연해 세계적인 명성을 쌓았다.&lt;br&gt;백남준 축제의 마지막을 장식하는 이번 온라인 공연은 백남준의 대표작들을 오마주한 맞춤형 제작 의상과 창작 현대무용 ‘애매모호한 만남’을 선보인다. 특히 백남준의 대표작 ‘다다익선’을 재해석해 엠비규어스의 안무와 몸의 언어로 새롭게 조명한다. 또 전자 음악가 듀오 ‘해파리’의 최혜원이 이번 공연의 음악을 맡아 독특한 사운드를 들려줄 예정이다.&lt;!-- 그림 1372742 --&gt;온라인 공연은 ‘백남준 효과’ 전시장에서 앰비규어스의 김보람 예술감독의 인터뷰로 시작된다. 6명의 무용수가 백남준 작품 앞에서 6가지 사운드에 맞춰 단독 안무를 선보이고 인터뷰와 안무가 교차 편집돼 보여줄 것이다. 백남준의 ‘나의 파우스트’ 시리즈와 ‘칭기즈 칸의 복권’ 앞에서 6명의 무용수가 단체 춤을 추며 작품과 현대무용의 협연을 펼친다. 영상의 마지막 부분에는 흩어져 있던 무용수들이 작품 ‘다다익선’ 앞 모여 다같이 춤을 추며 하나의 소리를 만들어 내게 된다. ‘다다익선’의 보존과 복원을 담당한 권인철 학예연구사의 인터뷰도 함께 나올 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김보람 예술감독은 “늘 새로운 무대를 개척하려 노력해왔다”며 “이번에 현대미술의 거장 백남준의 작품과 호흡하는 춤을 선보일 수 있어 우리 스스로도 너무 기대가 된다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1372743 --&gt;윤범모 국립현대미술관장은 “MMCA 라이브는 코로나19 영향으로 미술관 방문이 어려운 국민들에게 문화 향휴 기회를 넓히고자 마련한 전시 연계 공연 프로그램”이라며 “이번 온라인 공연에서는 현대무용에 대한 고정관념을 깨고 독특한 음악적 해석과 개성 넘치는 움직임의 안무를 개척해 온 앰비규어스의 춤이 시대를 앞서갔던 백남준의 대표작과 어울려 최고의 장면을 만들어 낼 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정몽규 축구협회장 대표팀 포상금 20억원 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500096</guid>
      <pubDate>2022-12-12T12:41:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/07/SSI_20221207234344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371377 --&gt;정몽규 대한축구협회장이 2022 카타르월드컵 16강에 성공한 한국 축구 국가대표팀에 추가 포상금을 기부했다.&lt;br&gt;대한축구협회는 정 회장이 월드컵 대표팀을 위해 추가 포상금 20억원을 별도로 기부하기로 했다고 12일 밝혔다. 이 돈은 선수 26명에게 균등 배분된다. 회장의 기부로 본선 진출과 본선을 합쳐 월드컵 선수단 포상금은 총 115억원으로 늘었다고 축구협회는 설명했다. 이는 16강 진출 국가들과 비교해 최대 규모라고 협회는 덧붙였다.&lt;br&gt;선수들은 올해 5월 축구협회 이사회 결정으로 월드컵 성적에 따른 포상금, 아시아 최종예선 통과 이후 기여도에 따른 포상금을 합해 1인당 2억1000만원에서 2억7000만원을 받게 돼 있었다. 여기에 추가로 7000여만 원씩을 더 받게 돼 1인당 포상금은 최대 3억4000만원에 이르게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;축구협회는 국제축구연맹(FIFA)의 월드컵 참가국 배당 기준에 따라 16강 진출로 1300만달러(약 170억원)를 받게 됐다. 당초 이 중 절반 이상을 선수단 포상금으로 쓸 계획이었으나 각종 비용 집행으로 차질을 빚게 됐다.&lt;br&gt;월드컵 아시아 예선(46억원)과 본선(33억원)에 필요한 대표팀 운영 비용 79억원, 코로나19로 지원받은 FIFA 차입금 상환에 16억원, 월드컵 아시아 최종예선 통과에 따른 선수단 포상금으로 33억원을 집행했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 회장은 “대표팀이 이번 월드컵에서 좋은 경기 내용과 결과로 한국 축구의 발전하는 모습을 보여줬고, 축구 팬과 국민에 큰 용기와 희망을 줬다”며 “협회장으로서 선수단의 노고에 특별한 감사를 표하고 싶어 기부를 결정했다”고 말했다. 앞서 정 회장은 2018년에도 대표팀 외국인 코치진 연봉 지급 등 축구 발전을 위해 40억원을 기부한 바 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 달을 향한 인류의 위대한 재도약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500092</guid>
      <pubDate>2022-12-12T12:49:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212114702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1372745 --&gt;1972년 12월, 아폴로 17호의 마지막 달 탐사 계획 이후 반세기 만에 인류를 달로 보낼 미국 항공우주국(NSAS)의 아르테미스 계획 첫 임무가 성공적으로 마무리됐다.&lt;!-- 그림 1372762 --&gt;11일 미국 항공우주국(NASA)는 달 궤도 비행을 마친 아르테미스 1호, ‘오리온’ 무인 우주선이 지구로 귀환하는데 성공했다고 발표했다.&lt;!-- 그림 1372753 --&gt;&lt;!-- 그림 1372751 --&gt;오리온은 멕시코 바흐칼리포르니아 주 인근 태평양 해상에 착수했다. 지난달 16일 미국 케네디 우주센터에서 SLS 로켓에 실려 지구를 떠난 지 25일 만이다.&lt;!-- 그림 1372757 --&gt;&lt;!-- 그림 1372756 --&gt;오리온은 궤도 비행 여섯 번째 날 달 상공 130km를 날며 최근 접점에 도달했으며 이 과정에서 선명한 달 표면의 사진 또한 지구로 전송했다.&lt;!-- 그림 1372749 --&gt;&lt;!-- 그림 1372748 --&gt;&lt;!-- 그림 1372758 --&gt;&lt;!-- 그림 1372761 --&gt;특히 이번 아르테미스 첫 임무에서 가장 중요한 순간으로 꼽히는 지구 대기권 빠른 속도(11km/s)로 진입 시 오리온 열 보호 시스템이 제대로 작동하는지를 실증하는 시험까지 성공했다.&lt;!-- 그림 1372746 --&gt;&lt;!-- 그림 1372754 --&gt;NASA는 오리온의 하강과 착수 과정이 완벽에 가까웠다고 자평했다.&lt;!-- 그림 1372750 --&gt;NASA는 아르테미스 Ⅰ 성과를 토대로 2024년에는 달 궤도 유인 비행(아르테미스 Ⅱ)에 도전한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이지혜, ‘세무사 남편’ 공개 저격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500112</guid>
      <pubDate>2022-12-12T13:51:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212134939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372785 --&gt;가수 이지혜가 남편을 공개 저격했다.&lt;br&gt;이지혜는 12일 자신의 SNS에 “내가 화가 많은 이유. 남편 방. 먼지가 쌓여가는 방. 5년째 변하지 않는구나. 그 와중에 지병들. 공개적으로 올릴게. 방 정리 좀 해줘”라며 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 깔끔하게 정리돼 있지 않고 여러 물건들이 쌓여있는 남편 문재완의 책상과 선반의 모습이 담겼다. 이에 이지혜는 어질러진 방 사진을 공개적으로 올리며 남편을 저격해 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이지혜는 지난 2017년 세무사 문재완과 결혼해 슬하에 두 딸을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이지혜, ‘세무사 남편’ 공개 저격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500112</guid>
      <pubDate>2022-12-12T13:51:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212134939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372785 --&gt;가수 이지혜가 남편을 공개 저격했다.&lt;br&gt;이지혜는 12일 자신의 SNS에 “내가 화가 많은 이유. 남편 방. 먼지가 쌓여가는 방. 5년째 변하지 않는구나. 그 와중에 지병들. 공개적으로 올릴게. 방 정리 좀 해줘”라며 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 깔끔하게 정리돼 있지 않고 여러 물건들이 쌓여있는 남편 문재완의 책상과 선반의 모습이 담겼다. 이에 이지혜는 어질러진 방 사진을 공개적으로 올리며 남편을 저격해 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이지혜는 지난 2017년 세무사 문재완과 결혼해 슬하에 두 딸을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무서운 ‘일진’ 중학생들… 실제 日야쿠자까지 동원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500121</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:08:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/08/03/SSI_20200803180059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1105997 --&gt;누가 더 유명한 ‘양키’(ヤンキー·불량청소년을 의미하는 속어, 한국의 ‘일진’과 비슷한 어감)인지를 놓고 중학생 간 싸움에 일본의 유명 야쿠자까지 가담해 집단 린치 사건이 발생했다.&lt;br&gt;최근 요미우리신문에 따르면 사이타마현 경찰은 중2 남학생(14)을 감금하고 집단으로 폭행한 혐의로 지정폭력단 조직원과 폭주족 멤버를 포함한 15~25세의 남녀 11명을 생명신체가해약취, 감금, 상해 혐의로 체포했다. 이 중에는 일본의 2대 야쿠자(지정폭력단)로 알려진 스미요시카이(住吉会) 산하 조직의 조원 남성(25) 등 20대 남성 3명이 포함됐다.&lt;br&gt;이들은 지난 10월 한 남학생을 자택 밖으로 불러내 차로 데려가 약 4시간 감금하고, 주차장 등에서 쇠파이프로 때리는 등 폭행을 가해 코뼈와 갈비뼈가 부러지는 등 전치 3개월의 큰 부상을 입힌 혐의를 받는다. 간신히 집으로 돌아간 남학생은 피해를 신고했고, 경찰은 집 주변의 방범카메라 등을 확인해 가해자를 특정할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 20대 남성 3명이 ‘지시역’이었다고 보고 있다. 또한 당시 납치 현장에 약 20명이 차량 6대로 나뉘어 들이닥쳤던 만큼 추가 가담자가 있을 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;집단 폭행 계기는 남학생이 중3 여학생에게 SNS로 “귀엽네. 나는 사이타마에서 유명한 양키다” 등의 메시지를 보낸 것이 발단이었다. 이에 안면이 없는 여학생이 “내가 더 유명하다”고 화답하자 트러블을 일으켰고, 서로 지인을 동원해 10명 정도가 모여 누가 더 유명한 양키인지를 놓고 설전을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여학생은 평소 아는 야쿠자 조직원 남성에게 연락해 집단 린치로 발전했다고 일본 언론들이 보도했다. 일본인들은 포털사이트 댓글을 통해 “만화에나 나오는 이야기인 줄 알았다”라며 “중학생들의 싸움에 폭력단원이 끼어들다니 한심하다”라며 혀를 찼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유성CC 강형모·은모 형제 나란히 美 벨헤이븐대 명예박사학위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500098</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:10:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212124732_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372768 --&gt;여자골프 유망주들을 배출한 유성컨트리클럽(CC)의 강형모(65) 회장과 강은모(63) 대표이사 형제가 지난 10일(현지시간) 미국 벨헤이븐대학에서 나란히 명예경영학 박사학위를 받았다. 미시시피주 잭슨시에 있는 이 대학은 139년 전통의 사립대학이다. 오랜 역사를 가진 학교에서도 형제가 나란히 학위를 받은 것은 이례적인 일로 꼽힌다.&lt;br&gt;이 대학은 한국 골프 발전에 기여한 공로를 인정해 형제에게 명예 학위를 수여했다. 형제는 유성CC를 설립하고 한국여자아마추어골프선수권대회를 귄위있는 대회로 키운 고 강민구 명예회장의 아들들이다. 이 대회를 우승하면 미국여자프로골프(LPGA)를 우승한다는 공식이 얘기될 정도로 프로골프 선수로 성장하기 위한 관문으로 여겨졌다.&lt;br&gt;고인은 세계적인 골프 스타 박세리의 유성초등학교 시절 가능성을 알아보고 그의 부친에게 후원을 제안한 일로도 유명하다. 신지애, 김효주, 고진영, 최혜진 등도 고인의 도움을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강형모 회장은 2001년 대전시 골프협회장을 시작으로 골프 대중화와 꿈나무 발굴에 열과 성을 기울였다. 2003년 유성CC 회장에 취임하며 동생 강은모 대표와 함께 골프 경영에 매진하고 있다. 강 회장은 또 대한골프협회(KGA) 상근부회장과 선수단장을 역임했으며 현재는 국제골프협회 이사를 맡고 있다. 지난 6월에는 아시아퍼시픽골프플랫폼(APGP)의 대표이사로 취임해 아시아까지 한국 골프계의 영향력을 키워나가고 있다.&lt;br&gt;강은모 대표는 서울대 외교학과와 조지워싱턴대 국제정치학 석박사를 마쳐 유성CC의 운영을 국제화했다. 극동방송 이사로 북방선교 사역에도 힘을 보태고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 극동방송 이사장인 김장환 목사는 네 번째로 이 대학 졸업 연설자로 뽑혀 ‘복음의 능력’을 주제로 연설했다. 이 대학은 역대 최고의 졸업 연설자로 김 이사장에게 기념상패를 수여했다. 이 대학은 미국 남부지역의 명문 사립대로 그 동안 지구촌교회 조봉희 목사, 새은혜교회 황형택 목사, KGA 이중명 회장, 네이처셀 라정찬 회장 등에게 명예 박사학위를 수여했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴근할 때 안녕히 계세요? “틀렸다” vs “꼰대냐” [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500105</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:14:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212131715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372773 --&gt;사회초년생에게는 처음이라 더욱 쉽지 않을 직장생활. 때로는 악의 없는 말 한마디가 상사의 심기를 건드릴 수도 있기에 행동거지 하나도 조심스러울 수 있는 시기다. 최근 온라인상에서 벌어진 ‘안녕히 계세요 논쟁’은 이처럼 녹록지 않은 직장생활 예절의 한 단면을 보여준다.&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 ‘인스티즈’에는 지난 10일 ‘신입사원이 퇴근할 때마다 안녕히 계세요 하고 가버림’이라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;글쓴이는 본문에 “다음에 또 그러면 불러서 한마디 해야 될까”라고 한 줄만 적었을 뿐이지만 이 글에는 700개 넘는 댓글이 달렸다. ‘안녕히 계세요’라는 인사말이 상황에 부적절하다는 지적과 기분 나쁘게 받아들이는 게 이상하다는 의견이 충돌하면서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신입사원의 퇴근 인사를 못마땅해하는 글쓴이에 비판적인 인스티즈 이용자들은 “뭐 얼마나 대단한 인사말을 바라는지. 꼰대 정말 싫다”, “신입이니 모를 수도 있지. 인사하고 가는 게 어디야”, “우리나라 인사법 너무 짜증나. 그냥 인사로 받아들였으면” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;반면 이런 반응이 의외여서 놀랍다는 이용자들도 많았다. 다른 인스티즈 이용자들은 “이게 뭐가 이상한지 모르는 사람들은 사회생활 안 해봄?”, “다른 상급자가 보면 거슬릴 수도 있다. 미리 말해서 고쳐주는 게 장기적으로 낫다”, “이게 꼰대면 그냥 꼰대 하련다” 등 댓글을 달며 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘안녕히 계세요’고 부절적한 표현인지 몰랐다는 한 이용자가 “아직 대학생이라 진짜 모르는데 왜 안 되냐”고 묻자 “그분들도 거기 상주하는 게 아니니까 ‘안녕히 계세요’는 안 맞는 것 같다”고 답했다. 또 다른 이용자도 “‘퇴근해 보겠습니다’, ‘먼저 들어가 보겠습니다’ 등이라 하는 게 맞다” 등 조언을 했다.&lt;br&gt;그럼에도 해당 표현에 문제가 없다는 주장은 이어졌다. ‘안녕히 계세요’라는 말은 단순히 헤어질 때 인사말로 쓰는 것이지 실제로 상사에게 ‘상주’하라는 의미로 쓴 게 아닌데 그걸 문제 삼는 건 꼬투리 잡는다는 것밖에 안 된다는 논리에서다.&lt;br&gt;직장생활 중 실제로 논란의 상황을 겪었다는 증언도 이어졌다. 한 이용자는 “나도 ‘안녕히 계세요’ 했을 때 ‘난 계속 일하라고?’라고 하는 상사 있었는데 그게 비꼬는 거였구나. 난 장난인 줄 알았다. 예의 바르게 한다고 90도로 고개까지 숙여 인사했는데 내 의도가 곡해됐을 걸 생각하니 기분이 안 좋다”고 적었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372775 --&gt;‘안녕히 계세요 논쟁’은 다른 커뮤니티들로도 퍼지며 더욱 뜨거워졌다. ‘더쿠’에서는 1200개 넘는 댓글이 달린 가운데 해당 인사말을 불편하게 받아들이는 것이 ‘피곤하다’는 반응이 많았다.&lt;br&gt;더쿠 이용자들은 “이게 짜증나는 거면 ‘안녕하세요’에도 ‘안녕 못하다’고 할 사람들임”, “이 세상엔 정말 꼰대가 많구나”, “인사는 인사로 듣자” 등 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 “상황에 적절한 인사말은 아니긴 하다”, “한마디 해주는 게 뭐가 어떠냐. 잘못된 인사법 고쳐주면 고마운 거다” 등 의견도 소수 있었다.&lt;br&gt;1700개 넘는 댓글이 달린 디시인사이드(디씨)의 관련 글에서도 분위기는 크게 다르지 않았다. 여러 디씨 이용자들은 “그냥 신입이 자기보다 먼저 가는 게 기분 나쁜 거다”, “그냥 한국어 없애고 영어로 해라”, “세대 교체가 돼도 꼰대는 결국 생기는구나” 등 비꼬는 반응이 많았다.&lt;br&gt;“회사에서 안녕히 계시란 말은 좀 이상하지. 퇴근하지 말란 소리냐”라는 댓글에는 “꼰대”라는 비아냥이 달리기도 했다.&lt;br&gt;한편 국립국어원은 앞서 이와 관련한 답변을 내놓은 적이 있다. 국립국어원 홈페이지의 질문·답변 게시판인 ‘온라인가나다’에 지난해 8월 한 네티즌이 올린 ‘회사에서 상사보다 먼저 퇴근할 때 ‘안녕히 계세요’는 잘못된 인사인가요’라는 질문에 국립국어원은 “퇴근을 할 때 써야 하는 인사말이 어법상 정해진 것은 아니다”라고 답했다.&lt;br&gt;다만 국립국어원은 “표준 언어 예절의 내용을 참고해 답변을 드리면, 직장에서 나가는 사람이 ‘먼저 가겠습니다’, ‘내일 뵙겠습니다’ 라고 인사하는 것이 어떨까 한다”라는 의견을 제시하면서도 “그와 같은 상황에서 ‘안녕히 계세요’라고 인사하는 것에 대해 옳고 그름으로 판단해드리기는 어렵다”고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카타르 월드컵에서 돌연 사망한 기자들…벌써 두 번째</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500003</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:21:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212061550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372614 --&gt;미국의 유명 축구 기자가 카타르 월드컵 취재 도중 사망한 가운데, 이번에는 카타르 사진 기자가 취재 도중 사망했다.&lt;br&gt;영국 익스프레스는 11일(한국시간) “또 다른 기자가 월드컵을 취재하던 도중 사망했다. 카타르 뉴스 ‘AI Kass TV’의 사진 기자 칼리드 알 미슬람이 지난 10일 사망한 것으로 확인됐다”고 보도했다. 카타르 매체 걸프 타임즈도 같은 소식을 전하며 “알 미슬람이 월드컵을 취재하던 중 갑자기 사망했다. 그의 가족에게 깊은 애도를 표한다”고 전했다.&lt;br&gt;알 미슬람 기자의 사망 원인은 아직까지 전해지지 않았다. AI Kass TV 측은 생방송에서 그의 사망에 대해 간략하게 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“8강전 도중 쓰러졌다”&lt;br /&gt;기자석에서 쓰러져 사망&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 미 언론인 그랜트 월은 아르헨티나-네덜란드 8강 경기를 취재하던 중 기자석에서 쓰러져 병원으로 이송됐고 끝내 숨을 거뒀다. 그의 죽음의 이유는 아직 명확하지 않지만 미국 축구협회는 “축구를 평생의 일로 삼았던 그의 글을 더 이상 볼 수 없다는 것이 슬프다”라며 애도 성명을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 20년 이상 축구를 취재했으며 스포츠 관련 책 여러 권을 저술했다. 월은 사망하기 며칠 전인 지난 6일 한 팟캐스트에 출연해 “가슴이 조이는 느낌이 많아졌다”라며 기관지염 때문에 월드컵 미디어 센터의 진료소에 도움을 요청했다고 밝혔다. 그러면서 기침 시럽과 이부프로펜을 투여했고 곧 나아졌다고 말했다.&lt;br&gt;최근 뉴스레터에서는 잠을 거의 못 자고 스트레스를 많이 받으며 업무량이 많아 몸이 무너졌다고 적기도 했다. 그는 10일 동안 감기에 걸렸고 항생제를 받고 잠을 보충한 후 기분이 좋아졌다고 덧붙였다.&lt;br&gt;네드 프라이스 미 국무부 대변인은 국무부가 월의 가족과 긴밀한 소통을 하고 있다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1364949 --&gt;&lt;!-- 그림 1372287 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;카타르 성소수자 탄압에 항의&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이번이 여덟 번째 월드컵 취재였던 월은 지난 미국과 웨일스의 조별예선 경기에 이슬람 국가인 카타르가 성적소수자를 탄압하는 것에 항의하는 차원에서 성적소수자를 상징하는 무지개 무늬가 들어간 티셔츠를 입고 갔다가 약 30분 정도 구금되기도했다. 그는 대회 기간 내내 성적소수자를 탄압하는 카타르 정부를 비난하는 입장을 취해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그의 동생 에릭이 성소수자인 영향이 컸다. 에릭은 현재 “우리 형은 건강했다. 내게 살해 위협을 받고 있다고 했다. 우리 형이 그냥 죽은 것이 아니라 살해당한 것이라 믿고 있다”고 주장하고 있다.&lt;br&gt;프린스턴대학을 졸업한 월은 1996년부터 2021년까지 미국 스포츠 전문 주간지 ‘스포츠 일러스트레이티드’에서 축구와 대학 농구를 취재했다. 2012년부터 2019년까지는 FOX스포츠에서도 활동했다. 이번 월드컵은 자신이 직접 개설한 홈페이지를 통해 취재 활동을 해오고 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워케이션 비자 만들고 골프 특화관광도…6차 관광진흥기본계획 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500128</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:24:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212142110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372800 --&gt;정부가 내년을 ‘관광대국 원년’으로 삼고 외국인 관광객 유치에 적극적으로 나선다. 원격근무와 여행을 결합한 ‘워케이션 비자’, 한국문화를 배우려는 외국 청소년을 위한 ‘케이컬처 연수비자’를 신설한다.&lt;br&gt;정부는 12일 서울 중구 ‘하이커 그라운드’에서 한덕수 국무총리 주재로 7차 국가관광전략회의를 열고 ‘제6차 관광진흥기본계획(2023~2027)’을 심의·의결했다.&lt;br&gt;한국을 방문한 외국인 관광객은 2019년 1750만명, 관광수출액은 207억달러(27조 1000억원)로 역대 최대를 기록했다. 그러나 코로나19 여파로 지난해 외국인 관광객은 96만명으로 급감했다. 이번 계획은 관광산업을 활성화해 2027년까지 외국인 관광객 수 3000만명, 관광수입 300억달러 달성을 목표로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 우선 ‘2023-2024 한국방문의 해’를 추진한다. 케이팝 아이돌 출연 콘서트, 인천 케이팝(INK) 콘서트, 원아시아페스티벌 등을 진행한다. ‘케이-컬처의 본국, 한국으로’라는 표어를 내걸고 뉴욕, 도쿄를 비롯한 세계 50개 도시에서 ‘케이-관광 로드쇼’를 연다. 이밖에 유럽과 미주 지역을 대상으로도 ‘케이-뮤직’, ‘케이-푸드’를 주제로 한 맞춤형 상품을 개발해 시장을 다변화할 계획이다.&lt;br&gt;특히, 한국 프로골퍼들의 인지도를 바탕으로 외국인 대상 원포인트 레슨, 공동티샷, 대회관람·체험 등 특화 관광상품도 개발한다. 새로운 한국의 관광 랜드마크로서 청와대를 중심으로 경복궁, 광화문, 북촌·서촌 지역을 이야기(스토리텔링)로 엮어 역사문화관광 클러스터로 조성한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외국 관광객의 입국부터 출국까지 여러 규제도 풀기로 했다. 현재 기업포상관광과 수학여행단에 한정된 동남아국가 단체전자비자를 일반단체까지 확대한다. 베트남·필리핀·인도네시아를 대상으로 무안공항 입국 무비자 특례를 준다.&lt;br&gt;‘워케이션 비자’를 신설해 외국인이 고용과 근로 활동을 유지하며 1~2년 이내 기간 한국에서 체류하며 일할 수 있게 했다. 또, 한국을 방문하는 청소년들이 연예 기획사 등에서 배우면서 머무를 수 있도록 ‘케이-컬처 연수비자’도 새로 만든다.&lt;br&gt;국내 관광업계에 대한 지원도 나선다. 심각한 구인난을 겪는 호텔업계 어려움을 해소하고자 고용규제를 완화한다. 전문직 취업비자(E-7)를 통한 호텔별 외국인 채용인원을 현행 2명에서 5명까지 확대하고, 유학생(D-2) 시간제 근무 가능시간 제한도 완화해준다.&lt;br&gt;국내 관광업계를 위해 2027년까지 관광기업 육성 펀드 5000억원을 만든다. 관광업계 디지털 전환을 위해 중소 관광기업 대상 혁신 활동 이용권(바우처) 지원을 올해 147개 업체에서 2027년까지 1000개 업체로 늘린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 관광을 즐기려는 이들을 위해 사용실적에 따라 국내 여행에 사용할 수 있는 마일리지를 적립해주는 ‘여행이음카드’를 2024년 도입한다. 숲속, 바닷가 및 농어촌 체험휴양마을에 캠핑장을 확대 조성하고, 반려동물 친화 관광지도 2027년까지 10개소로 늘린다.&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 이날 진행한 한국관광의 해 선포식에서 “문화유산에 케이팝, 영화 등 한류를 더해 그 어느 때보다 더 풍부한 관광자원이 있는 이때에 민관이 힘을 합쳐 ‘가고 싶은 대한민국’, ‘경험하고 싶은 대한민국’을 만들어달라”고 당부했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘후크와 갈등’ 이승기, 아이돌 오디션 MC로 복귀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500130</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:26:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/26/SSI_20221126052515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366526 --&gt;가수 겸 배우 이승기가 ‘피크타임’의 MC로 합류한다.&lt;br&gt;12일 JTBC 새 글로벌 아이돌 서바이벌 프로그램 ‘피크타임’(PEAK TIME) 측은 이승기가 MC로 합류한다는 소식을 전했다.&lt;br&gt;앞서 JTBC ‘싱어게인’의 MC로 활약한 이승기는 ‘피크타임’으로도 그 세계관을 이어간다. ‘피크타임’은 ‘싱어게인’ 제작진의 2023년 글로벌 프로젝트로, 지난 6월 제작 소식을 알린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이승기는 ‘싱어게인’을 통해 위트 있는 입담과 탁월한 진행 능력을 선보였다. 또한 참가자들을 돋보이게 만드는 MC 역할을 톡톡히 해내며 큰 호평을 받았다.&lt;br&gt;‘피크타임’은 아이돌 오디션 사상 최초 ‘팀전’으로 펼쳐지는 서바이벌 프로그램이다. 이미 데뷔 경험이 있는 아이돌들이 ‘월드와이드 아이돌’ 자리를 놓고 경쟁을 펼친다. 미리 공개한 참가자 모집 티저 영상은 기존의 아이돌 오디션 프로그램과는 차별화된 다양하고 새로운 참가자의 등장을 예고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘피크타임’의 제작진은 이승기를 MC로 발탁한 이유에 대해 “상황에 대한 공감과 센스 넘치는 진행은 물론 독보적인 음악성까지 겸비하여 참가자들의 마음을 대변하는 대체 불가 최적의 MC”라며 “‘싱어게인’에서 보여준 것 이상의 참가자들과의 시너지를 기대해도 좋을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;한편 ‘피크타임’은 2023년 초에 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘후크와 갈등’ 이승기, 아이돌 오디션 MC로 복귀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500130</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:26:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/26/SSI_20221126052515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366526 --&gt;가수 겸 배우 이승기가 ‘피크타임’의 MC로 합류한다.&lt;br&gt;12일 JTBC 새 글로벌 아이돌 서바이벌 프로그램 ‘피크타임’(PEAK TIME) 측은 이승기가 MC로 합류한다는 소식을 전했다.&lt;br&gt;앞서 JTBC ‘싱어게인’의 MC로 활약한 이승기는 ‘피크타임’으로도 그 세계관을 이어간다. ‘피크타임’은 ‘싱어게인’ 제작진의 2023년 글로벌 프로젝트로, 지난 6월 제작 소식을 알린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이승기는 ‘싱어게인’을 통해 위트 있는 입담과 탁월한 진행 능력을 선보였다. 또한 참가자들을 돋보이게 만드는 MC 역할을 톡톡히 해내며 큰 호평을 받았다.&lt;br&gt;‘피크타임’은 아이돌 오디션 사상 최초 ‘팀전’으로 펼쳐지는 서바이벌 프로그램이다. 이미 데뷔 경험이 있는 아이돌들이 ‘월드와이드 아이돌’ 자리를 놓고 경쟁을 펼친다. 미리 공개한 참가자 모집 티저 영상은 기존의 아이돌 오디션 프로그램과는 차별화된 다양하고 새로운 참가자의 등장을 예고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘피크타임’의 제작진은 이승기를 MC로 발탁한 이유에 대해 “상황에 대한 공감과 센스 넘치는 진행은 물론 독보적인 음악성까지 겸비하여 참가자들의 마음을 대변하는 대체 불가 최적의 MC”라며 “‘싱어게인’에서 보여준 것 이상의 참가자들과의 시너지를 기대해도 좋을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;한편 ‘피크타임’은 2023년 초에 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트렌스젠더 풍자 사칭범 잡고보니 11살 아이… “사랑받고 싶었다며 눈물”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500134</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:29:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212142721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372803 --&gt;트랜스젠더 유튜버 겸 방송인 풍자가 자신의 사칭범을 잡고 ‘반전 정체’에 놀란 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;풍자는 지난 11일 방송된 MBC ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’에 출연해 “내 인생은 산전수전 공중전 매운맛”이라며 “세치혀 하나로 톱이 된 사람이다. 누구랑 견주어도 무섭지 않다”며 입담에 대한 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;풍자는 이어 “유튜브에서 큰 사랑을 받았던 사람으로서 너무 감사했다. 감사한 하루를 보내고 있는데 빌런들이 꼬이기 시작했다”며 욕설이 담긴 문자 등을 받기 시작한 일들을 본격적으로 풀어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그에게 날아온 문자는 처음에는 ‘바보야’ 등 귀여운 수준의 욕설이었지만 점차 인신공격이 심해지더니 급기야 풍자의 가족까지 모욕하는 수준에 이르렀다.&lt;br&gt;풍자는 “기억에 남는 건 ‘야 미친×아 나가 죽어’라는 문자”라고 했다. 해당 문자를 보낸 사람에게 그 이유를 물었더니 ‘넌 트랜스젠더잖아. 넌 나랑 급이 달라. 나보다 급이 낮아.왜 나보다 잘 살고 웃으면서 살아? 그래서 분했어’라고 말했다고 한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372804 --&gt;이보다 더한 일도 벌어졌다. 풍자는 “어느 날 DM(다이렉트 메시지)이 폭발했는데 그 와중에 음성 메시지가 왔다. 겁이 나서 이틀을 못 눌렀다”며 “음성 메시지를 눌러봤더니 제 목소리가 나왔다. 말도 안 되는 언행을 하고 있더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;음성 메시지 속 자신이 비하발언과 쌍욕을 하고 있던 것을 들은 풍자는 “‘내가 언제 했지?’라고 생각하며 1시간을 식은땀을 흘렸다”고 했다.&lt;br&gt;그러나 음성 메시지 속 주인공은 풍자가 아니라 그를 똑같이 따라하는 사람이었다. 풍자는 “내가 활동하지 않는 플랫폼에서 내 성대모사를 하는 분이었다. 내가 쓰는 습관을 똑같이 따라 했다. 저도 전 줄 알았다. 저만 아는 버릇들 습관들이 있는데 똑같이 따라 하더라. 그래서 저도 모를 정도였다”고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372805 --&gt;풍자 사칭범이 인터넷 방송을 통해 후원금을 받는다는 얘기를 듣고 약 한 달 만에 범인을 잡고보니 그의 정체는 11살 남자아이였다고 한다.&lt;br&gt;풍자는 “초등학생에서 중학생, 만 11살 친구가 내 앞에 나타났다. 이 친구를 어쩌면 좋을까 속이 뒤집어졌다”며 “이야기를 나눠보니 가정이 불우하고 힘들더라. 이 친구가 울면서 ‘사랑받고 싶었다’면서 벌을 받겠다고 눈물을 흘렸다. 반성문 2장을 받고 끝냈다”고 말했다.&lt;br&gt;“그 반성문을 읽으면서 저도 마음이 많이 녹았다”는 풍자는 그 소년에게 “‘나중에 10년이 지나서 방송할 마음 있으면 꼭 연락해달라’고 약속했다. 같이 듀엣으로 행사를 다니면 너무 재밌을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;끝으로 풍자는 “사실 너무 마음 아픈 이야기인데 남을 부러워하기보다 나 자신을 사랑하셨으면 좋겠다. 저도 지금 당당하게 살고 있고, 당당하게 여러분들 앞에서 인사드리고 있는 만큼 여러분의 인생도 당당했으면 좋겠다”고 관객들을 향해 응원의 메시지를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트렌스젠더 풍자 사칭범 잡고보니 11살 아이… “사랑받고 싶었다며 눈물”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500134</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:29:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212142721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372803 --&gt;트랜스젠더 유튜버 겸 방송인 풍자가 자신의 사칭범을 잡고 ‘반전 정체’에 놀란 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;풍자는 지난 11일 방송된 MBC ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’에 출연해 “내 인생은 산전수전 공중전 매운맛”이라며 “세치혀 하나로 톱이 된 사람이다. 누구랑 견주어도 무섭지 않다”며 입담에 대한 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;풍자는 이어 “유튜브에서 큰 사랑을 받았던 사람으로서 너무 감사했다. 감사한 하루를 보내고 있는데 빌런들이 꼬이기 시작했다”며 욕설이 담긴 문자 등을 받기 시작한 일들을 본격적으로 풀어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그에게 날아온 문자는 처음에는 ‘바보야’ 등 귀여운 수준의 욕설이었지만 점차 인신공격이 심해지더니 급기야 풍자의 가족까지 모욕하는 수준에 이르렀다.&lt;br&gt;풍자는 “기억에 남는 건 ‘야 미친×아 나가 죽어’라는 문자”라고 했다. 해당 문자를 보낸 사람에게 그 이유를 물었더니 ‘넌 트랜스젠더잖아. 넌 나랑 급이 달라. 나보다 급이 낮아.왜 나보다 잘 살고 웃으면서 살아? 그래서 분했어’라고 말했다고 한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372804 --&gt;이보다 더한 일도 벌어졌다. 풍자는 “어느 날 DM(다이렉트 메시지)이 폭발했는데 그 와중에 음성 메시지가 왔다. 겁이 나서 이틀을 못 눌렀다”며 “음성 메시지를 눌러봤더니 제 목소리가 나왔다. 말도 안 되는 언행을 하고 있더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;음성 메시지 속 자신이 비하발언과 쌍욕을 하고 있던 것을 들은 풍자는 “‘내가 언제 했지?’라고 생각하며 1시간을 식은땀을 흘렸다”고 했다.&lt;br&gt;그러나 음성 메시지 속 주인공은 풍자가 아니라 그를 똑같이 따라하는 사람이었다. 풍자는 “내가 활동하지 않는 플랫폼에서 내 성대모사를 하는 분이었다. 내가 쓰는 습관을 똑같이 따라 했다. 저도 전 줄 알았다. 저만 아는 버릇들 습관들이 있는데 똑같이 따라 하더라. 그래서 저도 모를 정도였다”고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372805 --&gt;풍자 사칭범이 인터넷 방송을 통해 후원금을 받는다는 얘기를 듣고 약 한 달 만에 범인을 잡고보니 그의 정체는 11살 남자아이였다고 한다.&lt;br&gt;풍자는 “초등학생에서 중학생, 만 11살 친구가 내 앞에 나타났다. 이 친구를 어쩌면 좋을까 속이 뒤집어졌다”며 “이야기를 나눠보니 가정이 불우하고 힘들더라. 이 친구가 울면서 ‘사랑받고 싶었다’면서 벌을 받겠다고 눈물을 흘렸다. 반성문 2장을 받고 끝냈다”고 말했다.&lt;br&gt;“그 반성문을 읽으면서 저도 마음이 많이 녹았다”는 풍자는 그 소년에게 “‘나중에 10년이 지나서 방송할 마음 있으면 꼭 연락해달라’고 약속했다. 같이 듀엣으로 행사를 다니면 너무 재밌을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;끝으로 풍자는 “사실 너무 마음 아픈 이야기인데 남을 부러워하기보다 나 자신을 사랑하셨으면 좋겠다. 저도 지금 당당하게 살고 있고, 당당하게 여러분들 앞에서 인사드리고 있는 만큼 여러분의 인생도 당당했으면 좋겠다”고 관객들을 향해 응원의 메시지를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여성 평균임금, 남성의 77.8% 그쳐” 호주 통계작성 10년만 첫 제자리걸음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500150</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:06:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212150417_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372823 --&gt;호주 여성 근로자의 평균 임금은 남성 근로자의 77.8% 수준으로, 이 같은 격차는 1년 전과 비교해 개선되지 않았다고 일간 디오스트레일리안 등이 12일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 호주 일자리양성평등청(WGEA)은 최근 보고서를 통해 지난 회계연도(2021년 7월∼2022년 6월) 중 조사 대상 기업의 남성 평균 연봉이 11만 6906호주달러(약 1억 376만원)로, 여성 평균 연봉보다 2만 6596호주달러(약 2360만원) 많았다고 밝혔다.&lt;br&gt;성별 간 임금 격차는 1년 전과 같은 77.8%로 조사됐는데 이는 WGEA가 관련 통계를 발표한 2013년 이후 처음이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업종별로는 건설업에서 남녀 임금 격차가 가장 컸고, 금융업이 뒤를 이었다. 또한 고위 관리직일 경우 남성의 연봉이 여성보다 약 10만 호주달러(약 8880만 원)가량 더 많아 상위직일수록 임금 격차가 큰 것으로 나타났다.&lt;br&gt;이 같은 임금 격차에도 고용주의 40% 이상은 임금 격차를 해소하기 위해 아무런 조치도 하지 않는 것으로 보고됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372826 --&gt;남성 근로자의 67%는 정규직 근로자였지만, 여성은 42%만 정규직이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최고경영자 중 여성 비율은 22.3%로 2014년 이후 약 5%포인트 증가하는 데 그쳤다. 이사회에서 여성 이사의 비율은 18%에 불과했으며 이사회에 여성이 한 명도 없는 곳이 22%나 됐다. 성비 균형을 이룬 곳은 20%뿐이었다.&lt;br&gt;이번 보고서는 지난해 4월부터 지난 3월까지 4795개 보고 기관에서 약 450만명의 직원 데이터를 기반으로 작성됐다. 호주에서 100명 이상의 근로자를 보유한 기업은 매년 임금 정보 등을 정부에 보고해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“거리에 나앉을 것” 박나래 물욕에 일침 가한 연예인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500161</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:23:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212152333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372835 --&gt;양세형이 박나래를 향해 “10년 뒤 거리에 나앉을 수 있다”며 일침을 가했다.&lt;br&gt;지난 11일 방송된 MBC ‘구해줘 홈즈’가 ‘파도파도 홈서핑’ 특집으로 꾸며진 가운데 김숙이 이탈리아 밀라노 로산나 올란디 갤러리를 방문하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;디자인계 대모 로산나 올란디가 운영 중인 갤러리는 디자인 위크의 축소판이라고 불린다. 1930년대 넥타이 공장을 갤러리로 개조해 만든 이곳을 본 박나래는 “가고 싶었던 곳”이라며 김숙을 부러워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디자이너 전문가 조희선은 로산나 올란디에 대해 “내 워너비다. 그분은 작가들을 모아서 작품을 만든다”며 신진 작가를 발굴하고 지원하는 데 앞장 서고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;김숙은 갤러리 안에서 박나래가 좋아할 만한 인테리어 소품들을 속속 발견하며 박나래를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 김숙이 공개한 조명 하나의 가격이 2380유로(약 330만원)으로 밝혀져 놀라움을 안기기도 했다.&lt;br&gt;스튜디오에서 이를 보던 박나래는 특히 선인장 모형에 관심을 보이며 “저 선인장 사려다가 말았다”고 아쉬워했다.&lt;br&gt;이를 지켜본 양세형은 “만약 저곳에 박나래가 갔으면 큰일 날 뻔했다”면서 계속해서 물욕을 보이는 박나래에게 “박나래가 10년 뒤에 거리에 나앉은 그림이 막 보인다”고 농담을 던졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“거리에 나앉을 것” 박나래 물욕에 일침 가한 연예인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500161</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:23:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212152333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372835 --&gt;양세형이 박나래를 향해 “10년 뒤 거리에 나앉을 수 있다”며 일침을 가했다.&lt;br&gt;지난 11일 방송된 MBC ‘구해줘 홈즈’가 ‘파도파도 홈서핑’ 특집으로 꾸며진 가운데 김숙이 이탈리아 밀라노 로산나 올란디 갤러리를 방문하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;디자인계 대모 로산나 올란디가 운영 중인 갤러리는 디자인 위크의 축소판이라고 불린다. 1930년대 넥타이 공장을 갤러리로 개조해 만든 이곳을 본 박나래는 “가고 싶었던 곳”이라며 김숙을 부러워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디자이너 전문가 조희선은 로산나 올란디에 대해 “내 워너비다. 그분은 작가들을 모아서 작품을 만든다”며 신진 작가를 발굴하고 지원하는 데 앞장 서고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;김숙은 갤러리 안에서 박나래가 좋아할 만한 인테리어 소품들을 속속 발견하며 박나래를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 김숙이 공개한 조명 하나의 가격이 2380유로(약 330만원)으로 밝혀져 놀라움을 안기기도 했다.&lt;br&gt;스튜디오에서 이를 보던 박나래는 특히 선인장 모형에 관심을 보이며 “저 선인장 사려다가 말았다”고 아쉬워했다.&lt;br&gt;이를 지켜본 양세형은 “만약 저곳에 박나래가 갔으면 큰일 날 뻔했다”면서 계속해서 물욕을 보이는 박나래에게 “박나래가 10년 뒤에 거리에 나앉은 그림이 막 보인다”고 농담을 던졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오리온의 귀환…인류 달 탐험 50년의 전진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500162</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212150457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372824 --&gt;인류가 마지막으로 달에 착륙한지 50년만인 11일(현지시간) 미국 항공우주국(NASA)의 무인 우주선 ‘오리온’이 달 궤도 비행을 마치고 지구로 돌아왔다.&lt;br&gt;아폴로 17호가 지난 1972년 12월 11일 달에 착륙한 이후 지난 반세기 동안 인류는 달에 간 적이 없었다. 나사는 아폴로 17호를 끝으로 중단했던 달 인간착륙을 다시 시도하면서 이 계획을 ‘아르테미스’라고 명명했다. 아폴로와 아르테미스는 그리스 신화에서 쌍둥이 남매지간이다.&lt;br&gt;나사의 수장인 빌 넬슨 국장은 “새로운 세대가 깊은 우주로 돌아가는 역사적인 날”이라며 “2024년 네 명의 우주비행사가 달 탐험을 떠날 것이며 승선자 명단은 내년 초 발표할 것”이라고 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;넬슨 국장은 2025년 두 명의 우주비행사가 달에 착륙하고, 장기적으로 2030년대 후반에는 화성 착륙도 목표로 하고 있다며 아르테미스 프로그램의 내용을 공개했다. 2025년 달 남극에 착륙할 우주비행사는 여성과 유색인종이 될 예정이다.&lt;!-- 그림 1372828 --&gt;그는 “지난 아폴로의 달 탐험 시대에 인류는 불가능한 것을 가능하게 만들었다”면서 “이제 우리는 달에서 살고, 일하며, 창조하기 위해 다시 돌아간다”고 강조했다.&lt;br&gt;오리온은 아르테미스 프로그램의 첫 발사체인 아르테미스 1호에 탑재된 무인 우주선으로 인체와 비슷한 물질로 만든 3개의 마네킹이 온갖 테스트센서를 단채 실렸다. 달에 내리는 착륙선 이전 단계의 우주선인 오리온의 두 번째 발사에는 마네킹 대신 우주비행사가 타게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;발사된 지 25일 만에 지구로 돌아온 오리온은 멕시코 인근 태평양에 낙하산을 단 채 무사히 떨어졌다. 음속의 32배인 시속 약 4만㎞ 속도로 대기권에 진입한 오리온은 첨단 방열판을 장착해 섭씨 2800도로 오르는 고온을 견뎌낼 수 있었다. 오리온의 새 방열판은 대기권 진입에서 우주비행사를 안전하게 보호한다는 것을 입증해, 앞으로 아르테미스 계획의 진전에 초록불이 켜졌다.&lt;!-- 그림 1372830 --&gt;미국과 러시아가 경쟁했던 아폴로 시대와는 달리 반 세기가 지난 아르테미스 계획에서는 여러 국가가 함께 협력한다. 아르테미스 3호는 독일에서 건조되고 있으며, 달에서 인간이 돌아올 때의 시스템은 일론 머스크가 개발한다.&lt;br&gt;머스크는 대형 로켓과 우주선을 만들고 있으며, 다음달 첫 비행을 떠날 예정이다. 아르테미스 3호에 실려 발사된 오리온은 달에서 머스크가 만든 우주선과 만나고, 이 우주선이 비행사들을 지구로 데려온다는 계획이다.&lt;br&gt;오리온이 지구로 무사귀환한 날, 일본의 민간 우주업체 아이스페이스는 달 착륙 로봇을 발사했다. 내년 4월 ‘하쿠토’란 이름의 이 로봇이 무사히 달에 착륙하면 일본은 러시아, 미국, 중국에 이어 세계에서 4번째로 달 착륙에 성공하는 나라가 된다.&lt;br&gt;한편 나사는 50년전 아폴로 17호의 두 우주비행사가 남긴 발자국이 지구와 달리 침식이 없는 달 표면에서는 그대로 보존된 사진을 공개해 달 탐험의 흥분을 낳았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“항상 여왕처럼” 지연, 아이유에 받은 결혼 선물 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500140</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:33:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212143314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372809 --&gt;걸그룹 티아라 지연이 가수 아이유(본명 이지은)에게 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;지연은 12일 자신의 인스타그램에 “가장 먼저 와서 기다려준 지똥아(아이유 애칭), 울보인 날 위해 밝게 웃으며 춤추는 너의 모습에 또 울컥했지 뭐야”라며 “뒷정리하고 너의 문자를 확인했을 때 잠깐 멍하니 그 자리에 서 있었어”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;그는 이어 아이유가 자신에게 남긴 메시지를 공개했다. 메시지에서 아이유는 “선물은 네 탄생석이 진주더라고, 그래서 진주가 들어간 티아라를 제작했음! 기념으로 간직하면서 나중에 시간이 한참 지나고 돌아봤을 때도 젊을 적 네가 얼마나 이쁘고 귀한 사람이었는지 기억하기에 의미 있기로 티아라만 한 게 없을 것 같아서! 항상 여왕처럼 살아라! 잘 살아”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 지연은 “이렇게까지 생각해주는 친구가 있다는 게 너무 고맙더라”며 “또 잊지 못할 추억 함께 해줘서 사랑한다 꼬맹이”라고 고마워했다.&lt;br&gt;한편 지연은 프로야구 선수 KT위즈 황재균과 지난 10일 서울 중구 신라호텔에서 결혼식을 올렸다. 이날 아이유는 두 사람의 결혼식에서 축가를 불렀다. 동갑내기인 지연과 아이유는 과거 SBS ‘영웅호걸’ 당시부터 인연을 맺고 절친으로 지내왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“항상 여왕처럼” 지연, 아이유에 받은 결혼 선물 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500140</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:33:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212143314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372809 --&gt;걸그룹 티아라 지연이 가수 아이유(본명 이지은)에게 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;지연은 12일 자신의 인스타그램에 “가장 먼저 와서 기다려준 지똥아(아이유 애칭), 울보인 날 위해 밝게 웃으며 춤추는 너의 모습에 또 울컥했지 뭐야”라며 “뒷정리하고 너의 문자를 확인했을 때 잠깐 멍하니 그 자리에 서 있었어”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;그는 이어 아이유가 자신에게 남긴 메시지를 공개했다. 메시지에서 아이유는 “선물은 네 탄생석이 진주더라고, 그래서 진주가 들어간 티아라를 제작했음! 기념으로 간직하면서 나중에 시간이 한참 지나고 돌아봤을 때도 젊을 적 네가 얼마나 이쁘고 귀한 사람이었는지 기억하기에 의미 있기로 티아라만 한 게 없을 것 같아서! 항상 여왕처럼 살아라! 잘 살아”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 지연은 “이렇게까지 생각해주는 친구가 있다는 게 너무 고맙더라”며 “또 잊지 못할 추억 함께 해줘서 사랑한다 꼬맹이”라고 고마워했다.&lt;br&gt;한편 지연은 프로야구 선수 KT위즈 황재균과 지난 10일 서울 중구 신라호텔에서 결혼식을 올렸다. 이날 아이유는 두 사람의 결혼식에서 축가를 불렀다. 동갑내기인 지연과 아이유는 과거 SBS ‘영웅호걸’ 당시부터 인연을 맺고 절친으로 지내왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, 피조사인 신청시 2회 이상 심의 의무화… 법집행 개선방안</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500164</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:35:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212153500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372839 --&gt;공정거래위원회는 현재 통상 1회 개최하는 사건 심의를 피조사인 신청 시 2회 이상 개최를 의무화하는 등 법집행 개선을 추진한다.&lt;br&gt;공정위는 12일 서울 프레지던트호텔에서 ‘법 집행시스템 개선 방안 마련을 위한 토론회’를 열고 이런 내용의 개선 방안 초안을 발표했다. 공정위는 조사·심의 절차의 투명성과 예측성을 강화하고 사건 처리를 신속화하고자 법 집행 개선 방안을 마련해왔다.&lt;br&gt;구체적으로 심의·의결 단계에서 현재 대부분의 심의가 1회 심리로 종결돼 의견 개진의 기회가 불충분한 상황을 개선하고자 일정 기준을 충족하는 사건에 대해 피조사인이 신청할 시 2회 이상 심의 개최를 의무화하기로 했다. 과징금을 부과하되 검찰에 고발하지 않은 사건에 대해 미고발 사유를 의결서에 명시하는 방안도 검토한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조사 단계에서는 피조사인이 조사 공문에 기재된 조사 범위 외의 자료 수집에 이의를 제기하고 반환을 요청하는 공식 절차를 도입키로 했다. 피조사인에게 임의제출 자료에 대한 재검토 기간을 추가로 부여해 현장조사 시 제출한 자료를 반환 요청할 수 있도록 한다. 피조사인이 자료 반환 요청 등 이의 제기를 할 경우 민간위원을 중심으로 구성된 제출자료 이의심사위원회(가칭)가 수집·제출 자료의 반환·폐기 타당성을 검토하도록 한다.&lt;br&gt;또 조사 공문에 조사 대상과 범위를 보다 구체적으로 기재하고자 법 위반 혐의, 조사 대상뿐만 아니라 혐의와 관련된 거래분야·유형, 중점 조사할 기간의 범위를 추가 기재하기로 했다. 조사 기간을 확대할 시에는 추가 기간과 추가 사유를 명시한 공문을 추가 교부한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공정위는 신속한 사건 처리를 위해 위원장·부위원장실에 실시간 사건 현황판을 설치하고, 장기화가 우려되는 대형 사건에 대해서는 전담팀을 구성·운영한다는 계획이다. 또 자체 업무 개선만으로는 처리 기간 단축에 한계가 있다고 보고, 분쟁 성격이 강한 사안은 기업 준법 활동(CP) 지원, 분쟁조정·동의의결 활성화 등을 통해 법 집행 역할을 분담하기로 했다.&lt;br&gt;공정위는 토론회에서 논의된 내용을 반영해 연말까지 법 집행 시스템 개선 방안을 확정할 계획이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, 피조사인 신청시 2회 이상 심의 의무화… 법집행 개선방안</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500164</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:35:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212153500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372839 --&gt;공정거래위원회는 현재 통상 1회 개최하는 사건 심의를 피조사인 신청 시 2회 이상 개최를 의무화하는 등 법집행 개선을 추진한다.&lt;br&gt;공정위는 12일 서울 프레지던트호텔에서 ‘법 집행시스템 개선 방안 마련을 위한 토론회’를 열고 이런 내용의 개선 방안 초안을 발표했다. 공정위는 조사·심의 절차의 투명성과 예측성을 강화하고 사건 처리를 신속화하고자 법 집행 개선 방안을 마련해왔다.&lt;br&gt;구체적으로 심의·의결 단계에서 현재 대부분의 심의가 1회 심리로 종결돼 의견 개진의 기회가 불충분한 상황을 개선하고자 일정 기준을 충족하는 사건에 대해 피조사인이 신청할 시 2회 이상 심의 개최를 의무화하기로 했다. 과징금을 부과하되 검찰에 고발하지 않은 사건에 대해 미고발 사유를 의결서에 명시하는 방안도 검토한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조사 단계에서는 피조사인이 조사 공문에 기재된 조사 범위 외의 자료 수집에 이의를 제기하고 반환을 요청하는 공식 절차를 도입키로 했다. 피조사인에게 임의제출 자료에 대한 재검토 기간을 추가로 부여해 현장조사 시 제출한 자료를 반환 요청할 수 있도록 한다. 피조사인이 자료 반환 요청 등 이의 제기를 할 경우 민간위원을 중심으로 구성된 제출자료 이의심사위원회(가칭)가 수집·제출 자료의 반환·폐기 타당성을 검토하도록 한다.&lt;br&gt;또 조사 공문에 조사 대상과 범위를 보다 구체적으로 기재하고자 법 위반 혐의, 조사 대상뿐만 아니라 혐의와 관련된 거래분야·유형, 중점 조사할 기간의 범위를 추가 기재하기로 했다. 조사 기간을 확대할 시에는 추가 기간과 추가 사유를 명시한 공문을 추가 교부한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공정위는 신속한 사건 처리를 위해 위원장·부위원장실에 실시간 사건 현황판을 설치하고, 장기화가 우려되는 대형 사건에 대해서는 전담팀을 구성·운영한다는 계획이다. 또 자체 업무 개선만으로는 처리 기간 단축에 한계가 있다고 보고, 분쟁 성격이 강한 사안은 기업 준법 활동(CP) 지원, 분쟁조정·동의의결 활성화 등을 통해 법 집행 역할을 분담하기로 했다.&lt;br&gt;공정위는 토론회에서 논의된 내용을 반영해 연말까지 법 집행 시스템 개선 방안을 확정할 계획이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, 피조사인 신청시 2회 이상 심의 의무화… 법집행 개선방안</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500164</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:35:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212153500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372839 --&gt;공정거래위원회는 현재 통상 1회 개최하는 사건 심의를 피조사인 신청 시 2회 이상 개최를 의무화하는 등 법집행 개선을 추진한다.&lt;br&gt;공정위는 12일 서울 프레지던트호텔에서 ‘법 집행시스템 개선 방안 마련을 위한 토론회’를 열고 이런 내용의 개선 방안 초안을 발표했다. 공정위는 조사·심의 절차의 투명성과 예측성을 강화하고 사건 처리를 신속화하고자 법 집행 개선 방안을 마련해왔다.&lt;br&gt;구체적으로 심의·의결 단계에서 현재 대부분의 심의가 1회 심리로 종결돼 의견 개진의 기회가 불충분한 상황을 개선하고자 일정 기준을 충족하는 사건에 대해 피조사인이 신청할 시 2회 이상 심의 개최를 의무화하기로 했다. 과징금을 부과하되 검찰에 고발하지 않은 사건에 대해 미고발 사유를 의결서에 명시하는 방안도 검토한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조사 단계에서는 피조사인이 조사 공문에 기재된 조사 범위 외의 자료 수집에 이의를 제기하고 반환을 요청하는 공식 절차를 도입키로 했다. 피조사인에게 임의제출 자료에 대한 재검토 기간을 추가로 부여해 현장조사 시 제출한 자료를 반환 요청할 수 있도록 한다. 피조사인이 자료 반환 요청 등 이의 제기를 할 경우 민간위원을 중심으로 구성된 제출자료 이의심사위원회(가칭)가 수집·제출 자료의 반환·폐기 타당성을 검토하도록 한다.&lt;br&gt;또 조사 공문에 조사 대상과 범위를 보다 구체적으로 기재하고자 법 위반 혐의, 조사 대상뿐만 아니라 혐의와 관련된 거래분야·유형, 중점 조사할 기간의 범위를 추가 기재하기로 했다. 조사 기간을 확대할 시에는 추가 기간과 추가 사유를 명시한 공문을 추가 교부한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공정위는 신속한 사건 처리를 위해 위원장·부위원장실에 실시간 사건 현황판을 설치하고, 장기화가 우려되는 대형 사건에 대해서는 전담팀을 구성·운영한다는 계획이다. 또 자체 업무 개선만으로는 처리 기간 단축에 한계가 있다고 보고, 분쟁 성격이 강한 사안은 기업 준법 활동(CP) 지원, 분쟁조정·동의의결 활성화 등을 통해 법 집행 역할을 분담하기로 했다.&lt;br&gt;공정위는 토론회에서 논의된 내용을 반영해 연말까지 법 집행 시스템 개선 방안을 확정할 계획이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나폴리 승, 리버풀 패...월드컵만으론 심심하지? 클럽 친선전 잇따라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500165</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:36:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212153613_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372840 --&gt;2022 카타르월드컵이 종반으로 치달으며 프로 클럽들이 잇따라 친선 경기를 치르는 등 리그 재개 준비에 나서고 있다.&lt;br&gt;김민재의 소속팀 나폴리(이탈리아)는 12일 새벽(한국시간) 터키 안탈리아에서 열린 크리스털 팰리스(잉글랜드)와의 친선 경기에서 3-1로 이겼다. 나폴리는 전반 33분 윌프리드 자하에게 선제골을 내줬으나 2분 뒤 ‘주포’ 빅터 오시멘이 균형을 맞춘 데 이어 후반 교체 투입된 자코모 라스파도리가 20분과 36분 골을 보태 역전승했다. 지난 1일부터 안탈리아에서 전지 훈련 중인 나폴리는 8일 안탈리아스포르(터키)와의 친선전에서도 3-2로 승리한 바 있다.&lt;br&gt;세비야(스페인)는 이날 포르투갈 알가르브에서 치른 벤피카(포르투갈)과의 친선전에서 크로아티아 대표팀에서 은퇴한 공격수 이반 라키티치가 후반 16분 결승골을 터뜨린 데 힘입어 1-0으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리버풀(잉글랜드)은 전날 밤 아랍에미리트 두바이에서 올림피크 리옹(프랑스)과 붙었으나 1-3으로 역전패했다. 리버풀은 킥오프 1분 만에 파비우 카르발류가 선제골을 터뜨렸으나 모하메드 살라가 페널티킥을 실축해 흐름을 잃었고 이후 알렉상드르 라카제트에게 2골, 브래들리 바르콜라에게 1골을 얻어맞으며 무너졌다. 리버풀은 오는 17일에는 AC밀란(이탈리아)과 대결한다. 같은 날 애스턴 빌라는 아랍에미리트 아부다비에서 열린 친선전에서 전반 7분 터진 존 맥긴의 결승골에 힘입어 첼시를 1-0으로 제압했다.&lt;br&gt;황희찬의 소속팀으로 스페인에서 전지 훈련 중인 울버햄프턴(잉글랜드)은 14일 카디스(스페인)와 친선전을 치른다. 지난 9일 엠폴리(이탈리아)와의 경기에서는 1-1로 비겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이강인의 소속팀 마요르카(스페인)는 15일 2군 경기장에서 볼로냐(이탈리아)와 경기를 갖는다. 손흥민의 소속팀 토트넘(잉글랜드)은 오는 22일 토트넘 홋스퍼 스타디움으로 니스(프랑스)를 불러들여 리그 재개 리허설을 갖는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>락앤락, ‘2022 베트남 소비자가 신뢰하는 100대 브랜드’  11년 연속 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500168</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:41:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212153744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372841 --&gt;락앤락이 ‘2022 베트남 소비자가 신뢰하는 100대 브랜드(Top 100 Vietnam Trust Products and Services 2022)’ 소비재(가정용품) 부문에 11년 연속 선정됐다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;2022 베트남 소비자가 신뢰하는 100대 브랜드는 베트남 대표 경제지인 ‘베트남 이코노믹 타임스(Vietnam Economic Times)’가 매년 주관·주최하는 행사다. 소비재, 금융, 의료, 식품, 뷰티, 패션, 관광, IT 등 산업 전반의 브랜드를 대상으로 심사 및 투표를 진행해 9개의 부문에 걸쳐 총 100개 기업을 선정한다.&lt;br&gt;락앤락은 베버리지웨어(텀블러)와 소형가전(에어프라이어) 제품의 품질을 인정받아 11년 연속 소비재(가정용품) 부문 우수 기업에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1372844 --&gt;2008년 베트남에 진출한 락앤락은 제품 품질력과 채널 전략을 바탕으로 프리미엄 브랜드로 자리매김했다. 이 같은 결과는 현지 소비자 니즈에 기반한 ‘적극적인 현지화’ 노력이 톡톡히 작용했다.&lt;br&gt;현재 락앤락은 하노이와 호찌민을 중심으로 40여개의 매장을 운영 중이다. 높은 브랜드 인지도를 기반으로 소재, 기능 및 품질, 사용 편리성, 디자인 면에서 경쟁력을 갖춘 생활용품을 지속적으로 선보이고 있다. 락앤락의 2022년 3분기 베트남 매출은 지난해 같은 기간보다 111% 증가했다. 특히 베트남의 자연적 요소와 생활 방식, 문화를 디자인에 반영해 탄생한 버킷 텀블러의 인기와 함께 3분기 베트남 베버리지웨어 부문 약 264%의 고성장 매출을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천해우 락앤락 동남아영업총괄은 “베트남 소비자들이 보여준 지속적인 관심과 사랑에 깊이 감사한다”면서 “앞으로도 락앤락은 공고한 브랜드 인지도를 기반으로 지역특화 상품 출시를 통해 성장세를 이어갈 예정이며 오프라인뿐만 아니라 온라인을 통해서도 차별화된 브랜드 경험을 제공할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>락앤락, ‘2022 베트남 소비자가 신뢰하는 100대 브랜드’  11년 연속 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500168</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:41:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212153744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372841 --&gt;락앤락이 ‘2022 베트남 소비자가 신뢰하는 100대 브랜드(Top 100 Vietnam Trust Products and Services 2022)’ 소비재(가정용품) 부문에 11년 연속 선정됐다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;2022 베트남 소비자가 신뢰하는 100대 브랜드는 베트남 대표 경제지인 ‘베트남 이코노믹 타임스(Vietnam Economic Times)’가 매년 주관·주최하는 행사다. 소비재, 금융, 의료, 식품, 뷰티, 패션, 관광, IT 등 산업 전반의 브랜드를 대상으로 심사 및 투표를 진행해 9개의 부문에 걸쳐 총 100개 기업을 선정한다.&lt;br&gt;락앤락은 베버리지웨어(텀블러)와 소형가전(에어프라이어) 제품의 품질을 인정받아 11년 연속 소비재(가정용품) 부문 우수 기업에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1372844 --&gt;2008년 베트남에 진출한 락앤락은 제품 품질력과 채널 전략을 바탕으로 프리미엄 브랜드로 자리매김했다. 이 같은 결과는 현지 소비자 니즈에 기반한 ‘적극적인 현지화’ 노력이 톡톡히 작용했다.&lt;br&gt;현재 락앤락은 하노이와 호찌민을 중심으로 40여개의 매장을 운영 중이다. 높은 브랜드 인지도를 기반으로 소재, 기능 및 품질, 사용 편리성, 디자인 면에서 경쟁력을 갖춘 생활용품을 지속적으로 선보이고 있다. 락앤락의 2022년 3분기 베트남 매출은 지난해 같은 기간보다 111% 증가했다. 특히 베트남의 자연적 요소와 생활 방식, 문화를 디자인에 반영해 탄생한 버킷 텀블러의 인기와 함께 3분기 베트남 베버리지웨어 부문 약 264%의 고성장 매출을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천해우 락앤락 동남아영업총괄은 “베트남 소비자들이 보여준 지속적인 관심과 사랑에 깊이 감사한다”면서 “앞으로도 락앤락은 공고한 브랜드 인지도를 기반으로 지역특화 상품 출시를 통해 성장세를 이어갈 예정이며 오프라인뿐만 아니라 온라인을 통해서도 차별화된 브랜드 경험을 제공할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아유미, 결혼 한 달 만에 남편과 각방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500173</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:42:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212154124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372846 --&gt;그룹 슈가 출신 방송인 아유미가 결혼 한 달만에 남편 권기범과 각방을 쓰게 된 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;12일 방송되는 SBS ‘동상이몽2 - 너는 내 운명’(이하 ‘너는 내 운명’)에서는 결혼 한 달 만에 위기를 맞은 아유미, 권기범 부부의 모습이 그려진다.&lt;br&gt;지난 10월 결혼식을 올린 아유미, 권기범 부부에게 심상치 않은 기류가 포착됐다. 남편 권기범이 아침부터 집안을 난장판으로 만들어놓아 아유미를 분노하게 만든 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결혼 후 남편과 생활 방식의 차이로 스트레스를 받아온 아유미는 “한 달 동안 참았다”며 본격적인 불만 사항을 쏟아냈다. 하지만 양보 없는 권기범의 적반하장 태도에 아유미의 분노가 폭발했고, 결국 온 집안을 뒤엎어버리는 사태까지 벌어졌다.&lt;br&gt;이를 스튜디오에서 지켜보던 MC 김숙은 “크게 싸우는 거 아니냐”며 우려했고, 서장훈은 “남편 좋게 봤는데 최악이다”라며 지적했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 권기범이 아내 몰래 산 초고가 취미용품까지 발견돼 사태가 더욱 악화됐다. 단 한 번도 사용하지 않은 채 반년간 방치된 것도 모자라, 그 값이 무려 수백만 원이라는 사실이 밝혀지며 모두를 깜짝 놀라게 한 것이다. 아유미는 “미쳤냐”라며 흥분과 분노를 감추지 못했다. 아유미를 분노케 한 권기범의 초호화 취미생활은 방송을 통해 공개된다.&lt;br&gt;이런 가운데 아유미, 권기범 부부의 신혼집에 아유미 어머니가 깜짝 방문했다. 어머니의 방문을 특히나 반긴 아유미는 ”(남편이) 술만 마시면 각방을 쓴다“며 부부의 문제를 고백했다. ‘40년 잉꼬부부’인 아유미 부모님이 결혼 후 단 한 번도 떨어져 잔 적이 없으며, 항상 아유미에게도 부부의 합방을 강조했기 때문이다. 그러나 ”1년 전, 아버지도 (방을) 나갔다“는 어머니의 깜짝 고백에 모두가 충격에 휩싸였다. 특히 아유미는 40년 금실을 자랑하는 부모님의 각방 사실을 처음 알게 되어 더욱 놀라움을 금치 못했다고. 과연 남편에 이어 아버지까지 방을 나간 방출(?) 사건의 전말은 무엇일지 궁금증을 자아낸다.&lt;br&gt;아유미, 권기범의 역대급 부부 갈등과 두 사람을 충격에 빠뜨린 어머니의 각방 고백은 12일 방송되는 ‘너는 내 운명’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아유미, 결혼 한 달 만에 남편과 각방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500173</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:42:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212154124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372846 --&gt;그룹 슈가 출신 방송인 아유미가 결혼 한 달만에 남편 권기범과 각방을 쓰게 된 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;12일 방송되는 SBS ‘동상이몽2 - 너는 내 운명’(이하 ‘너는 내 운명’)에서는 결혼 한 달 만에 위기를 맞은 아유미, 권기범 부부의 모습이 그려진다.&lt;br&gt;지난 10월 결혼식을 올린 아유미, 권기범 부부에게 심상치 않은 기류가 포착됐다. 남편 권기범이 아침부터 집안을 난장판으로 만들어놓아 아유미를 분노하게 만든 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결혼 후 남편과 생활 방식의 차이로 스트레스를 받아온 아유미는 “한 달 동안 참았다”며 본격적인 불만 사항을 쏟아냈다. 하지만 양보 없는 권기범의 적반하장 태도에 아유미의 분노가 폭발했고, 결국 온 집안을 뒤엎어버리는 사태까지 벌어졌다.&lt;br&gt;이를 스튜디오에서 지켜보던 MC 김숙은 “크게 싸우는 거 아니냐”며 우려했고, 서장훈은 “남편 좋게 봤는데 최악이다”라며 지적했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 권기범이 아내 몰래 산 초고가 취미용품까지 발견돼 사태가 더욱 악화됐다. 단 한 번도 사용하지 않은 채 반년간 방치된 것도 모자라, 그 값이 무려 수백만 원이라는 사실이 밝혀지며 모두를 깜짝 놀라게 한 것이다. 아유미는 “미쳤냐”라며 흥분과 분노를 감추지 못했다. 아유미를 분노케 한 권기범의 초호화 취미생활은 방송을 통해 공개된다.&lt;br&gt;이런 가운데 아유미, 권기범 부부의 신혼집에 아유미 어머니가 깜짝 방문했다. 어머니의 방문을 특히나 반긴 아유미는 ”(남편이) 술만 마시면 각방을 쓴다“며 부부의 문제를 고백했다. ‘40년 잉꼬부부’인 아유미 부모님이 결혼 후 단 한 번도 떨어져 잔 적이 없으며, 항상 아유미에게도 부부의 합방을 강조했기 때문이다. 그러나 ”1년 전, 아버지도 (방을) 나갔다“는 어머니의 깜짝 고백에 모두가 충격에 휩싸였다. 특히 아유미는 40년 금실을 자랑하는 부모님의 각방 사실을 처음 알게 되어 더욱 놀라움을 금치 못했다고. 과연 남편에 이어 아버지까지 방을 나간 방출(?) 사건의 전말은 무엇일지 궁금증을 자아낸다.&lt;br&gt;아유미, 권기범의 역대급 부부 갈등과 두 사람을 충격에 빠뜨린 어머니의 각방 고백은 12일 방송되는 ‘너는 내 운명’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅뱅 탑 “4년 전 가장 힘들었을 때…” 심경 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500182</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:06:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212160615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372859 --&gt;그룹 빅뱅 멤버 탑(본명 최승현)이 ‘디어문(dearMonn)’ 프로젝트로 내년에 한국 민간인 최초로 달 여행을 떠날 예정인 것으로 알려진 가운데 이에 대한 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;탑은 12일 인스타그램에 사진과 함께 “개인적으로 4년 전, 내가 가장 힘들었을 때, 나의 소중한 친구 조엘이 나를 위해 이것을 그렸다. 이것은 우연한 기적이 아니었다. 이것은 예술에서 위대함이 만들어낸 운명적인 만남이었다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;공개된 사진은 미국의 유명 화가 조엘 메슬러의 그림을 찍은 것으로, 그림에는 ‘디어문’(Dear Moon)이라는 글이 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탑의 달 여행 프로젝트 명칭과 조엘 메슬러의 작품 속 문구가 우연히 맞아떨어진 것에 대한 소회를 적은 것이다.&lt;br&gt;탑은 해당 사진에 머스크의 우주기업 스페이스X와 조엘 메슬러, 마에자와 유사쿠, 그리고 ‘디어문’ 프로젝트 계정을 태그했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;탑은 ‘일본의 일론 머스크’라고 불리는 괴짜 억만장자 마에자와 유사쿠가 기획한 ‘디어문’ 우주여행 프로젝트에 참여한다.&lt;br&gt;탑은 DJ 겸 프로듀서 스티브 아오키, 포토그래퍼 리아논 아담, 카림 일리야, 안무가 예미 A.D, 뮤지션 도드, 다큐멘터리 제작자 브렌더 홀, 배우 데브 조시 등과 함께 스페이스X의 우주선을 타고 내년에 달 여행을 떠나는 최종 멤버로 발탁됐다.&lt;br&gt;프로젝트를 총괄하는 마에자와는 일본 최대 의류 전문 온라인쇼핑몰 조조타운의 창업자다. 2019년 9월 야후재팬과의 자본 및 업무 제휴를 발표하며 대표직에서 물러난 그는 ‘스타트투데이’라는 주식회사를 설립해 13개의 사업을 시작했다. 마에자와는 일본 민간인으로서는 최초로 2021년 12월 국제우주정거장(ISS)에 방문해 12일간 머무른 바 있다.&lt;br&gt;마에자와는 ISS 방문 후 ‘다양한 재능을 가진 사람들에게 우주에 갈 수 있는 기회의 문을 열어주고 싶다’며 디어문 프로젝트를 구상한 것으로 알려진다. 지난해 3월 디어문 공식 웹사이트를 통해 달 비행에 함께 나설 지원자를 공개 모집했다. 249개 국가 및 지역에서 100만명 이상이 지원한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마에자와는 서류전형과 인터뷰, 건강검진 등을 통해 프로젝트 멤버를 선정한 과정을 담은 동영상에서 “각 후보자와 깊은 대화를 나누며 그들의 어린 시절과 도전하고 싶은 것 등에 대해 물었다”면서 “승객들에게 주어진 과제는 없지만, 지구를 떠나 달까지 여행을 하고 다시 돌아오는 동안 따르는 책임에 대해 알고 있기를 바라며 이 경험을 통해 지구와 인류에 기여할 수 있게 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;디어문 프로젝트는 마에자와가 2018년 머스크와 2023년 달 궤도 관광을 하기로 계약하면서 시작됐다.&lt;br&gt;다만 디어문 프로젝트가 예정대로 일정을 맞출 수 있을지는 불투명하다. 달 여행에 사용될 스페이스X의 차세대 로켓 스타십 개발 일정이 지연되면서 아직 저궤도 시험비행도 못한 상태이기 때문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅뱅 탑 “4년 전 가장 힘들었을 때…” 심경 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500182</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:06:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212160615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372859 --&gt;그룹 빅뱅 멤버 탑(본명 최승현)이 ‘디어문(dearMonn)’ 프로젝트로 내년에 한국 민간인 최초로 달 여행을 떠날 예정인 것으로 알려진 가운데 이에 대한 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;탑은 12일 인스타그램에 사진과 함께 “개인적으로 4년 전, 내가 가장 힘들었을 때, 나의 소중한 친구 조엘이 나를 위해 이것을 그렸다. 이것은 우연한 기적이 아니었다. 이것은 예술에서 위대함이 만들어낸 운명적인 만남이었다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;공개된 사진은 미국의 유명 화가 조엘 메슬러의 그림을 찍은 것으로, 그림에는 ‘디어문’(Dear Moon)이라는 글이 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탑의 달 여행 프로젝트 명칭과 조엘 메슬러의 작품 속 문구가 우연히 맞아떨어진 것에 대한 소회를 적은 것이다.&lt;br&gt;탑은 해당 사진에 머스크의 우주기업 스페이스X와 조엘 메슬러, 마에자와 유사쿠, 그리고 ‘디어문’ 프로젝트 계정을 태그했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;탑은 ‘일본의 일론 머스크’라고 불리는 괴짜 억만장자 마에자와 유사쿠가 기획한 ‘디어문’ 우주여행 프로젝트에 참여한다.&lt;br&gt;탑은 DJ 겸 프로듀서 스티브 아오키, 포토그래퍼 리아논 아담, 카림 일리야, 안무가 예미 A.D, 뮤지션 도드, 다큐멘터리 제작자 브렌더 홀, 배우 데브 조시 등과 함께 스페이스X의 우주선을 타고 내년에 달 여행을 떠나는 최종 멤버로 발탁됐다.&lt;br&gt;프로젝트를 총괄하는 마에자와는 일본 최대 의류 전문 온라인쇼핑몰 조조타운의 창업자다. 2019년 9월 야후재팬과의 자본 및 업무 제휴를 발표하며 대표직에서 물러난 그는 ‘스타트투데이’라는 주식회사를 설립해 13개의 사업을 시작했다. 마에자와는 일본 민간인으로서는 최초로 2021년 12월 국제우주정거장(ISS)에 방문해 12일간 머무른 바 있다.&lt;br&gt;마에자와는 ISS 방문 후 ‘다양한 재능을 가진 사람들에게 우주에 갈 수 있는 기회의 문을 열어주고 싶다’며 디어문 프로젝트를 구상한 것으로 알려진다. 지난해 3월 디어문 공식 웹사이트를 통해 달 비행에 함께 나설 지원자를 공개 모집했다. 249개 국가 및 지역에서 100만명 이상이 지원한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마에자와는 서류전형과 인터뷰, 건강검진 등을 통해 프로젝트 멤버를 선정한 과정을 담은 동영상에서 “각 후보자와 깊은 대화를 나누며 그들의 어린 시절과 도전하고 싶은 것 등에 대해 물었다”면서 “승객들에게 주어진 과제는 없지만, 지구를 떠나 달까지 여행을 하고 다시 돌아오는 동안 따르는 책임에 대해 알고 있기를 바라며 이 경험을 통해 지구와 인류에 기여할 수 있게 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;디어문 프로젝트는 마에자와가 2018년 머스크와 2023년 달 궤도 관광을 하기로 계약하면서 시작됐다.&lt;br&gt;다만 디어문 프로젝트가 예정대로 일정을 맞출 수 있을지는 불투명하다. 달 여행에 사용될 스페이스X의 차세대 로켓 스타십 개발 일정이 지연되면서 아직 저궤도 시험비행도 못한 상태이기 때문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스쿨존 사망사고 열흘 만에…“초등학교 등하굣길 전수점검”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500184</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:12:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/07/SSI_20221207161005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371175 --&gt;최근 서울 강남구 청담동의 한 초등학교 앞에서 하교하던 학생이 교통사고로 사망한 것과 관련해 서울시교육청이 모든 초등학교의 등하굣길을 점검하기로 했다.&lt;br&gt;서울시교육청은 도로교통공단 등 전문기관에 의뢰해 관내 모든 초등학교를 대상으로 안전 점검을 실시한다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;교육청은 2019년부터 매년 도로교통공단, 한국교통안전공단 등 관련 기관과 초등학교 주변 교통안전을 점검하고 개선 사항을 구청과 경찰서에 요청해 왔다. 교육청은 내년에도 50개 학교를 골라 점검할 예정이었는데, 최근 사고를 계기로 605개 초등학교 전체로 점검 대상을 늘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조사 대상은 어린이 보호구역에 보도와 차도가 분리돼 있는지, 보행안전 시설물은 설치했는지, 주요 통학로가 어린이 보호구역으로 지정돼 있는지 등이다. 서울시교육청은 점검 사항을 토대로 개선방안을 마련해 자치구와 경찰서에 요청할 계획이다.&lt;br&gt;최근 사고는 지난 2일 학생이 하굣길에 어린이보호구역(스쿨존)에서 음주운전 차량에 치여 발생했다. 해당 도로는 폭이 좁고 보도가 없는 ‘보차 혼용도로’였다. 교육청이 2019년 과속방지턱 설치와 일방통행 등을 경찰과 구청에 요청했지만, 주민 반대를 이유로 후속 조치를 하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울시교육청은 사고 이후 현장 점검 내용을 바탕으로 학교 정문 앞 시간제 차량통행 제한과 후문 앞 일방통행 등을 다시 요청하고 이행 여부를 확인할 계획이다.&lt;br&gt;다만 이번 전수조사는 예산 등의 이유로 1월부터 시행한다. 교육청 관계자는 “내년 상반기로 예정됐던 조사를 1월로 앞당긴 것”이라며 “주변 점검 결과과 개선 요청사항 유관기관에 통보하기 위한 사전작업”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스쿨존 사망사고 열흘 만에…“초등학교 등하굣길 전수점검”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500184</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:12:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/07/SSI_20221207161005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371175 --&gt;최근 서울 강남구 청담동의 한 초등학교 앞에서 하교하던 학생이 교통사고로 사망한 것과 관련해 서울시교육청이 모든 초등학교의 등하굣길을 점검하기로 했다.&lt;br&gt;서울시교육청은 도로교통공단 등 전문기관에 의뢰해 관내 모든 초등학교를 대상으로 안전 점검을 실시한다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;교육청은 2019년부터 매년 도로교통공단, 한국교통안전공단 등 관련 기관과 초등학교 주변 교통안전을 점검하고 개선 사항을 구청과 경찰서에 요청해 왔다. 교육청은 내년에도 50개 학교를 골라 점검할 예정이었는데, 최근 사고를 계기로 605개 초등학교 전체로 점검 대상을 늘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조사 대상은 어린이 보호구역에 보도와 차도가 분리돼 있는지, 보행안전 시설물은 설치했는지, 주요 통학로가 어린이 보호구역으로 지정돼 있는지 등이다. 서울시교육청은 점검 사항을 토대로 개선방안을 마련해 자치구와 경찰서에 요청할 계획이다.&lt;br&gt;최근 사고는 지난 2일 학생이 하굣길에 어린이보호구역(스쿨존)에서 음주운전 차량에 치여 발생했다. 해당 도로는 폭이 좁고 보도가 없는 ‘보차 혼용도로’였다. 교육청이 2019년 과속방지턱 설치와 일방통행 등을 경찰과 구청에 요청했지만, 주민 반대를 이유로 후속 조치를 하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울시교육청은 사고 이후 현장 점검 내용을 바탕으로 학교 정문 앞 시간제 차량통행 제한과 후문 앞 일방통행 등을 다시 요청하고 이행 여부를 확인할 계획이다.&lt;br&gt;다만 이번 전수조사는 예산 등의 이유로 1월부터 시행한다. 교육청 관계자는 “내년 상반기로 예정됐던 조사를 1월로 앞당긴 것”이라며 “주변 점검 결과과 개선 요청사항 유관기관에 통보하기 위한 사전작업”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔유씨전자, ‘소비자중심경영’ 인증 7회 연속 획득</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500185</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:14:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212161404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372866 --&gt;프리미엄 주방가전 엔유씨전자(회장 김종부)는 소비자중심경영(CCM) 인증을 7회 연속으로 획득했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;엔유씨전자는 2010년부터 첫 CCM 인증 획득을 시작으로 2년마다 실시되는 재평가를 모두 통과해 7회 연속 CCM 인증을 유지하며 소비자중심경영에 앞장서고 있다.&lt;br&gt;소비자중심경영(CCM)은 기업이 수행하는 모든 경영활동을 소비자를 중심으로 구성하고 관련 경영활동을 지속 개선해 나가는지 심사하는 소비자기본법에 근거한 인증 제도로, 공정거래위원회가 인증하고 한국소비자원이 평가한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엔유씨전자에 따르면 회사는 고객 체험단과 평가단을 지속적으로 운영하면서 소비자 의견을 적극적으로 반영해 제품 개선점을 찾아 품질 만족도를 높이고 있다. 또 비대면 마케팅을 활성화하면서 라이브 방송 시스템을 구축해 소비자들과의 소통을 확대하고 있으며 글로벌 커뮤니케이션 시스템도 확대하고 있다.&lt;br&gt;엔유씨전자 관계자는 “소비자중심경영을 실천하고 강화하기 위한 모든 임직원들의 노력이 인정받게 돼 영광”이라며 “7회 연속 CCM 인증 기업으로서 앞으로도 모든 활동을 고객 중심으로 해 더욱 신뢰받는 주방가전기업이 되도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔유씨전자, ‘소비자중심경영’ 인증 7회 연속 획득</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500185</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:14:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212161404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372866 --&gt;프리미엄 주방가전 엔유씨전자(회장 김종부)는 소비자중심경영(CCM) 인증을 7회 연속으로 획득했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;엔유씨전자는 2010년부터 첫 CCM 인증 획득을 시작으로 2년마다 실시되는 재평가를 모두 통과해 7회 연속 CCM 인증을 유지하며 소비자중심경영에 앞장서고 있다.&lt;br&gt;소비자중심경영(CCM)은 기업이 수행하는 모든 경영활동을 소비자를 중심으로 구성하고 관련 경영활동을 지속 개선해 나가는지 심사하는 소비자기본법에 근거한 인증 제도로, 공정거래위원회가 인증하고 한국소비자원이 평가한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엔유씨전자에 따르면 회사는 고객 체험단과 평가단을 지속적으로 운영하면서 소비자 의견을 적극적으로 반영해 제품 개선점을 찾아 품질 만족도를 높이고 있다. 또 비대면 마케팅을 활성화하면서 라이브 방송 시스템을 구축해 소비자들과의 소통을 확대하고 있으며 글로벌 커뮤니케이션 시스템도 확대하고 있다.&lt;br&gt;엔유씨전자 관계자는 “소비자중심경영을 실천하고 강화하기 위한 모든 임직원들의 노력이 인정받게 돼 영광”이라며 “7회 연속 CCM 인증 기업으로서 앞으로도 모든 활동을 고객 중심으로 해 더욱 신뢰받는 주방가전기업이 되도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안성 이투스기숙학원 대입전략연구소 “다섯 가지 입시전략 주목해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500188</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212162124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372876 --&gt;지난 9일 대학수학능력시험 성적표가 발표됐다. 이번 수능을 전년도와 비교했을 때 국어 영역은 상대적으로 쉽게, 영어 영역의 경우엔 상위권은 쉬웠으나 중상위권은 어렵게 출제됐다는 평가가 많이 나왔다. 또 수학 영역은 난이도가 전년도와 비슷했지만, 탐구 영역은 어려웠다는 의견이 지배적이었다. 그렇다면, 이런 상황에서 이번 2023학년도 정시 전략은 어떻게 짜야 유리할까.&lt;br&gt;안성 이투스기숙학원 대입전략연구소는 12일 국어의 언어와 매체, 수학의 미적분 선택자가 유리할 것이라고 밝혔다. 아울러 탐구 과목의 난이도가 높았기 때문에 그에 있어서도 변별력이 높아질 것으로 분석했다. 이는 전년도에 비해 재학생이 1만 명 정도 줄어든 것에 반해, 졸업생 등은 1만 명 정도가 늘어나 수험생들이 선호하는 중위권 이상의 대학 정시에 더 높은 경쟁률이 예상되기 때문이다. 아래는 안성 이투스기숙학원 대입전략연구소가 전하는 다섯 가지 전략이다.&lt;br&gt;첫째, 지원하고자 하는 대학의 아웃라인을 잡는 것이다. 학생들은 본인의 수능 점수로 지원 가능한 대학 및 학과 다섯 개 이상을 선택해서, 먼저 유불리를 확인한 뒤, 가장 유리한 대학 세 곳을 최종적으로 선택해야 할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;둘째, 지원하고자 하는 대학의 아웃라인이 잡혔을 때 무조건적으로 정시 지원 서비스를 하는 사이트에만 의존하는 태도는 지양해야만 한다. 지원 예정 대학들의 영역별 반영비율, 전년도와 비교했을 때 변경된 사항(모집 인원, 군의 변화 등), 영어 영역 등급별 점수 격차 등은 각 대학별로 모두 상이한 점을 가지고 있다. 그렇기 때문에 수험생들은 반드시 본인의 수능 점수를 토대로 하여 지원 예정인 대학들의 모집 요강을 따로 확인해야만 한다. 특히 금년도는 영어 영역에서 1등급 인원이 늘긴 하였지만 2, 3등급의 인원은 줄었으므로 1, 2등급 학생들의 경우엔 영어 등급별 점수 차가 큰 대학들에 보다 관심을 기울일 필요성이 있다.&lt;br&gt;셋째, 전년도의 입결 확인은 필수다. 학교 레벨에 비해 정시 커트라인이 낮거나 높으면 그 이유가 무엇인지는 정확히 파악해두어야만 한다. 예를 들어, 전년도 전시 커트라인이 학교 레벨에 비해 높으면 자연계 학과임에도 확통(사탐) 응시생이 지원 가능하거나 영역별 반영 방법 역시 일반적인 경우와 다를 수 있다. 따라서 이런 대학들의 경우엔 올해 역시 전년도와 동일한 방법으로 학생들을 모집하는지, 변화가 있는지를 사전에 꼭 확인해봐야만 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;넷째, 각 대학이나 사설 입시학원의 도움을 받는 것이다. 특히 이맘때에는 정시 입학설명회를 듣고 보다 정밀한 정보를 얻는 것도 정시 지원 시에 실질적인 도움을 얻을 수 있는 방법이다.&lt;br&gt;마지막으로 다섯째는 경쟁학생들의 지원 흐름을 파악하는 것이다. 그를 위해선 인지도 높은 정시 지원 사이트를 참고하는 것도 도움이 될 수 있다. 다만 안성 이투스기숙학원의 대입전략연구소는 지원 횟수 등과 같은 부분에 있어 현실과 차이가 있을 수 있기 때문에 맹신하는 태도는 주의해야한다고 밝혔다. 어디까지나 참고를 위해 이용할 뿐, 끝까지 판단력이 흐려져서는 안 된다.&lt;br&gt;이렇듯, 정시 합격이 확실시되기까지 수험생들은 끝까지 긴장의 끈을 놓지 않은 채 여러 변수를 고려하며 전략을 짜야만 한다. 지원할 대학의 모집요강을 분석하는, 기본적인 노력 등에 따라서 지원 대학의 합격 가능성이 달라질 수 있기 때문이다. 안성 이투스기숙학원의 대입전략연구소는 말한다. 긴 수험 생활로 인해 지쳐있지만 지금이 마라톤의 결승선을 바로 앞에 두고 있는 지점이라고. 지금부터는 수험생들이 달려왔던 속도를 그대로 유지하며 입시 전략을 보다 구체적으로 짜고, 검토를 해봐야하는 시점이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안성 이투스기숙학원 대입전략연구소 “다섯 가지 입시전략 주목해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500188</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212162124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372876 --&gt;지난 9일 대학수학능력시험 성적표가 발표됐다. 이번 수능을 전년도와 비교했을 때 국어 영역은 상대적으로 쉽게, 영어 영역의 경우엔 상위권은 쉬웠으나 중상위권은 어렵게 출제됐다는 평가가 많이 나왔다. 또 수학 영역은 난이도가 전년도와 비슷했지만, 탐구 영역은 어려웠다는 의견이 지배적이었다. 그렇다면, 이런 상황에서 이번 2023학년도 정시 전략은 어떻게 짜야 유리할까.&lt;br&gt;안성 이투스기숙학원 대입전략연구소는 12일 국어의 언어와 매체, 수학의 미적분 선택자가 유리할 것이라고 밝혔다. 아울러 탐구 과목의 난이도가 높았기 때문에 그에 있어서도 변별력이 높아질 것으로 분석했다. 이는 전년도에 비해 재학생이 1만 명 정도 줄어든 것에 반해, 졸업생 등은 1만 명 정도가 늘어나 수험생들이 선호하는 중위권 이상의 대학 정시에 더 높은 경쟁률이 예상되기 때문이다. 아래는 안성 이투스기숙학원 대입전략연구소가 전하는 다섯 가지 전략이다.&lt;br&gt;첫째, 지원하고자 하는 대학의 아웃라인을 잡는 것이다. 학생들은 본인의 수능 점수로 지원 가능한 대학 및 학과 다섯 개 이상을 선택해서, 먼저 유불리를 확인한 뒤, 가장 유리한 대학 세 곳을 최종적으로 선택해야 할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;둘째, 지원하고자 하는 대학의 아웃라인이 잡혔을 때 무조건적으로 정시 지원 서비스를 하는 사이트에만 의존하는 태도는 지양해야만 한다. 지원 예정 대학들의 영역별 반영비율, 전년도와 비교했을 때 변경된 사항(모집 인원, 군의 변화 등), 영어 영역 등급별 점수 격차 등은 각 대학별로 모두 상이한 점을 가지고 있다. 그렇기 때문에 수험생들은 반드시 본인의 수능 점수를 토대로 하여 지원 예정인 대학들의 모집 요강을 따로 확인해야만 한다. 특히 금년도는 영어 영역에서 1등급 인원이 늘긴 하였지만 2, 3등급의 인원은 줄었으므로 1, 2등급 학생들의 경우엔 영어 등급별 점수 차가 큰 대학들에 보다 관심을 기울일 필요성이 있다.&lt;br&gt;셋째, 전년도의 입결 확인은 필수다. 학교 레벨에 비해 정시 커트라인이 낮거나 높으면 그 이유가 무엇인지는 정확히 파악해두어야만 한다. 예를 들어, 전년도 전시 커트라인이 학교 레벨에 비해 높으면 자연계 학과임에도 확통(사탐) 응시생이 지원 가능하거나 영역별 반영 방법 역시 일반적인 경우와 다를 수 있다. 따라서 이런 대학들의 경우엔 올해 역시 전년도와 동일한 방법으로 학생들을 모집하는지, 변화가 있는지를 사전에 꼭 확인해봐야만 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;넷째, 각 대학이나 사설 입시학원의 도움을 받는 것이다. 특히 이맘때에는 정시 입학설명회를 듣고 보다 정밀한 정보를 얻는 것도 정시 지원 시에 실질적인 도움을 얻을 수 있는 방법이다.&lt;br&gt;마지막으로 다섯째는 경쟁학생들의 지원 흐름을 파악하는 것이다. 그를 위해선 인지도 높은 정시 지원 사이트를 참고하는 것도 도움이 될 수 있다. 다만 안성 이투스기숙학원의 대입전략연구소는 지원 횟수 등과 같은 부분에 있어 현실과 차이가 있을 수 있기 때문에 맹신하는 태도는 주의해야한다고 밝혔다. 어디까지나 참고를 위해 이용할 뿐, 끝까지 판단력이 흐려져서는 안 된다.&lt;br&gt;이렇듯, 정시 합격이 확실시되기까지 수험생들은 끝까지 긴장의 끈을 놓지 않은 채 여러 변수를 고려하며 전략을 짜야만 한다. 지원할 대학의 모집요강을 분석하는, 기본적인 노력 등에 따라서 지원 대학의 합격 가능성이 달라질 수 있기 때문이다. 안성 이투스기숙학원의 대입전략연구소는 말한다. 긴 수험 생활로 인해 지쳐있지만 지금이 마라톤의 결승선을 바로 앞에 두고 있는 지점이라고. 지금부터는 수험생들이 달려왔던 속도를 그대로 유지하며 입시 전략을 보다 구체적으로 짜고, 검토를 해봐야하는 시점이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KDI원장 “한국, 내년에 선진국보다 나은 경제상황 유지 가능”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500171</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:28:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212154040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372845 --&gt;조동철 한국개발연구원(KDI) 원장이 “내년 세계 경제가 어려워지면 우리도 어려워질 수 있겠지만 다른 선진국보다는 조금 나은 경제 상황을 유지하는 것이 목표고 가능할 것 같다”고 내다봤다. 조 원장은 12일 정부세종청사에서 취임 후 첫 기자 간담회를 갖고 “구체적으로 수출 수요 둔화가 우리 경제에 다가올 것이고 이미 시작됐다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;한국의 내년 경제성장률이 1%대로 하락할 것이라는 전망에 대해선 “우리의 잠재성장률 자체가 내려오고 있는 상황이기에 과거 1%대 성장이라고 하면 엄청난 위기라는 느낌을 받았겠지만 그보다는 조금 덜한 상황이 되지 않을까 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;조 원장은 “(세계) 경제가 어려워지는 상당 부분은 통화 긴축과 관련해 벌어지는 현상이기에 어려운 국면이 한없이 지속되지는 않을 것 같다”며 “내년에 (세계 경제가) 굉장히 어렵고 이후 크게 돌발 변수가 발생하지 않는다면 내후년부터는 조금 정상화되는 국면으로 가지 않을까 생각하는 사람이 많다”고 짚었다. 조 원장은 “통화 긴축이 이번 사이클에서 우리는 마무리하는 국면이고 미국은 거의 후반부에 가 있는 그림”이라며 “내년에는 올해 통화 긴축의 시차 효과가 나타나면서 실물경제가 어려움을 겪겠지만 금융시장은 내년 하반기로 가면서 조금씩 안정되는 그림이 나타나지 않을까 희망적으로 예상한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부동산 전망과 대해선 “경험적으로 부동산 시장은 (금리 정책에) 시차를 두고 반응을 하기에 부동산 가격의 조정 국면은 조금 더 이어질 수도 있지 않겠는가”라고 내다봤다.&lt;br&gt;정부가 이달 중 발표 예정인 내년도 경제정책방향과 관련, 조 원장은 “단기적인 어려움도 하나하나 대처해야겠지만 금년에는 강조점을 뒀던 연금·교육·노동시장 개혁에 대해 구체적 실행방안과 국민 컨센서스를 모으는 작업이 충분히 진행되지 못했다. 내년에는 추진해야 한다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KDI원장 “한국, 내년에 선진국보다 나은 경제상황 유지 가능”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500171</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:28:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212154040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372845 --&gt;조동철 한국개발연구원(KDI) 원장이 “내년 세계 경제가 어려워지면 우리도 어려워질 수 있겠지만 다른 선진국보다는 조금 나은 경제 상황을 유지하는 것이 목표고 가능할 것 같다”고 내다봤다. 조 원장은 12일 정부세종청사에서 취임 후 첫 기자 간담회를 갖고 “구체적으로 수출 수요 둔화가 우리 경제에 다가올 것이고 이미 시작됐다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;한국의 내년 경제성장률이 1%대로 하락할 것이라는 전망에 대해선 “우리의 잠재성장률 자체가 내려오고 있는 상황이기에 과거 1%대 성장이라고 하면 엄청난 위기라는 느낌을 받았겠지만 그보다는 조금 덜한 상황이 되지 않을까 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;조 원장은 “(세계) 경제가 어려워지는 상당 부분은 통화 긴축과 관련해 벌어지는 현상이기에 어려운 국면이 한없이 지속되지는 않을 것 같다”며 “내년에 (세계 경제가) 굉장히 어렵고 이후 크게 돌발 변수가 발생하지 않는다면 내후년부터는 조금 정상화되는 국면으로 가지 않을까 생각하는 사람이 많다”고 짚었다. 조 원장은 “통화 긴축이 이번 사이클에서 우리는 마무리하는 국면이고 미국은 거의 후반부에 가 있는 그림”이라며 “내년에는 올해 통화 긴축의 시차 효과가 나타나면서 실물경제가 어려움을 겪겠지만 금융시장은 내년 하반기로 가면서 조금씩 안정되는 그림이 나타나지 않을까 희망적으로 예상한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부동산 전망과 대해선 “경험적으로 부동산 시장은 (금리 정책에) 시차를 두고 반응을 하기에 부동산 가격의 조정 국면은 조금 더 이어질 수도 있지 않겠는가”라고 내다봤다.&lt;br&gt;정부가 이달 중 발표 예정인 내년도 경제정책방향과 관련, 조 원장은 “단기적인 어려움도 하나하나 대처해야겠지만 금년에는 강조점을 뒀던 연금·교육·노동시장 개혁에 대해 구체적 실행방안과 국민 컨센서스를 모으는 작업이 충분히 진행되지 못했다. 내년에는 추진해야 한다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, ‘美 의회 IRA 개정’ 내년에도 추진할듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500193</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:30:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212163038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;이도훈 외교 차관 “개정안 발의 의원들 만나겠다”&lt;br /&gt;내년 새 회기 때 개정안 재발의 여부 타진할 듯&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;상용차 분야서 전기차 활로찾기와 투트랙 대안 부상&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1372884 --&gt;이도훈 외교부 제2차관이 11일(현지시간) 미국 워싱턴DC 덜레스 공항에서 기자들과 만나 인플레이션 감축법(IRA) 개정의 연내 미 의회 통과가 어려워진 것과 관련해 “개정안을 발의했던 의원들을 만나보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 이 차관은 “꼭 그것(IRA 개정안의 연내 통과 불발)으로 끝나는 것은 아니다”라며 개정안 발의 의원과 만나 “(향후) 계획을 어떻게 할 것인지 이야기해 볼 생각”이라고 말했다. 내년 새 회기에 다시 개정안을 발의할지 여부를 타진해보겠다는 의미로 읽힌다.&lt;br&gt;실제 이 차관은 이번 방미 기간에 래피얼 워녹 조지아주 상원의원과 테리 스웰 앨라배마주 하원의원을 만날 것으로 알려졌다. 이들은 각각 상·하원에서 북미에서 최종조립한 전기차에만 7500달러(약 1000만원)의 세액공제를 제공하는 조항을 ‘3년 유예’하는 개정안을 발의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 안덕근 통상교섭본부장이 지난 6일 조건없는 세액공제를 부여하는 상용차 시장을 대안으로 언급한 데 이어 IRA 개정안의 새 회기 추진 역시 주요 대안으로 부상하는 분위기다.&lt;br&gt;이 차관은 내년 새 회기부터 상원은 민주당이, 하원은 공화당이 장악하는 구도를 염두한 듯 “(IRA 개정에) 공화당의 협조가 아주 중요한데, 양당 사이에 IRA를 놓고 어떻게 할지는 조금 더 봐야 할 것 같다. 노력을 계속한다는데 의의가 있으니 계속할 것”이라고 설명했다. 또 IRA 피해국인 유럽과의 공조에 대해 “유럽과도 이야기를 하고 있다. (미국이) 우리한테 EU보다 불리한 것은 안 하도록 하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 차관은 한미 고위급경제협의체(SED)에도 참석한다. 양국 외교 당국간 경제안보·보건·기술협력·우주·공급망 등을 논의하는 포괄적 경제 파트너십으로 2015년 이후 7번째 회의다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“커플들 검진받다가 파혼”…비뇨의학과 의사의 고민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500196</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:34:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212163448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372888 --&gt;15년차 비뇨의학과 의사가 매너리즘에 빠졌다는 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;12일 방송되는 KBS Joy 예능프로그램 ‘무엇이든 물어보살’에는 15년차 비뇨의학과 의사가 출연해 고민을 상담했다.&lt;br&gt;의뢰인은 “최근 2~3년 전부터 일하는 게 재미없어졌다”면서 “다행히 병원 운영은 잘 되는 편인데 그래서 다른 사람들에겐 배부른 고민으로만 여겨져 어디에 터놓고 말할 데가 없어 보살들을 찾아오게 됐다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의뢰인이 처음 비뇨기의학을 전공으로 선택한 이유는 재미 때문이었다고 한다. 환자들의 성(性) 문제를 해결해 주는 게 인생에서 가장 큰 행복한 일이었던 만큼 ‘행복 전도사’를 꿈꾸며 비뇨기의학과 전문의가 됐다는 것이다.&lt;br&gt;그러나 환자들 중 연인이나 부부의 성병 검사를 하다 보면 진실을 덮어주기가 어렵고, 사실대로 이야기하는 게 힘든 상황이 생기면서 자책감이 든다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결혼을 앞두고 같이 검진을 받다가 파혼하는 경우도 있어 자신의 일에 회의를 느끼고 있다는 것이다.&lt;br&gt;의뢰인은 빨리 은퇴하고 귀촌하고 싶다는 마음도 드러냈다.&lt;br&gt;서장훈은 “일하다 보면 호기심을 자극할 만한 게 없고, 대부분 비슷한 일들이 반복될 것”이라고 공감을 해주면서도 이러한 상황에서 의뢰인이 동력을 찾을 수 있는 방안을 제시했다고 해 궁금증을 자아낸다.&lt;br&gt;비뇨의학과는 성별과 상관없이 소변의 생성, 저장, 배출과 관련된 신체 기관을 포괄한다. ‘성 치료’에 국한된 이미지를 벗고자 2017년 비뇨기과에서 비뇨의학과로 공식 명칭이 변경됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“커플들 검진받다가 파혼”…비뇨의학과 의사의 고민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500196</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:34:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212163448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372888 --&gt;15년차 비뇨의학과 의사가 매너리즘에 빠졌다는 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;12일 방송되는 KBS Joy 예능프로그램 ‘무엇이든 물어보살’에는 15년차 비뇨의학과 의사가 출연해 고민을 상담했다.&lt;br&gt;의뢰인은 “최근 2~3년 전부터 일하는 게 재미없어졌다”면서 “다행히 병원 운영은 잘 되는 편인데 그래서 다른 사람들에겐 배부른 고민으로만 여겨져 어디에 터놓고 말할 데가 없어 보살들을 찾아오게 됐다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의뢰인이 처음 비뇨기의학을 전공으로 선택한 이유는 재미 때문이었다고 한다. 환자들의 성(性) 문제를 해결해 주는 게 인생에서 가장 큰 행복한 일이었던 만큼 ‘행복 전도사’를 꿈꾸며 비뇨기의학과 전문의가 됐다는 것이다.&lt;br&gt;그러나 환자들 중 연인이나 부부의 성병 검사를 하다 보면 진실을 덮어주기가 어렵고, 사실대로 이야기하는 게 힘든 상황이 생기면서 자책감이 든다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결혼을 앞두고 같이 검진을 받다가 파혼하는 경우도 있어 자신의 일에 회의를 느끼고 있다는 것이다.&lt;br&gt;의뢰인은 빨리 은퇴하고 귀촌하고 싶다는 마음도 드러냈다.&lt;br&gt;서장훈은 “일하다 보면 호기심을 자극할 만한 게 없고, 대부분 비슷한 일들이 반복될 것”이라고 공감을 해주면서도 이러한 상황에서 의뢰인이 동력을 찾을 수 있는 방안을 제시했다고 해 궁금증을 자아낸다.&lt;br&gt;비뇨의학과는 성별과 상관없이 소변의 생성, 저장, 배출과 관련된 신체 기관을 포괄한다. ‘성 치료’에 국한된 이미지를 벗고자 2017년 비뇨기과에서 비뇨의학과로 공식 명칭이 변경됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BBC “가상인간 튀어 나오는 케이팝 밴드, 어느새 트렌드 됐다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500197</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:36:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212162501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372880 --&gt;사진의 두 여성은 노래하고 춤추며 팬들과 교감하지만 사람이 아니다. 인공지능(AI) 기술이 구현한 케이팝 밴드 ‘이터너티(Eternity)’ 멤버들이다. 지난해 데뷔 싱글 ‘난 진짜(I‘m Real)’를 발표했는데 지금까지 수백만명이 구경했다.&lt;br&gt;11명의 멤버 모두가 가상 캐릭터들이다, 이 밴드를 만든 딥러닝 회사 펄스나인(Pulse9)의 박지은 최고경영자(CEO)는 12일 영국 BBC 인터뷰를 통해 “우리가 ‘이터너티’로 하는 사업은 새로운 사업이다. 내 생각에 이건 새로운 장르”라면서 “가상의 아티스트를 갖는 이점은 여느 케이팝 스타들과 달리 육체적 한계나 정신적 스트레스가 없는 점이다. 가상 아티스트는 이런 것들로부터 해방될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;케이팝 시장은 비약적으로 성장해 세계 음악계를 이끌 정도로까지 성장했지만 미래에도 그럴 수 있을지에 대해 비관적인 견해가 적지 않다고 정리한 방송은 AI와 딥페이크, 아바타 기술 등을 활용해 새로운 차원으로 진입할 준비를 하고 있다고 했다.&lt;!-- 그림 1372881 --&gt;&lt;!-- 그림 1372882 --&gt;&lt;!-- 그림 1372889 --&gt;이 회사는 처음에 101가지 얼굴을 만들었다. 네 가지 카테고리로 분류했는데 귀여움, 섹시함, 순진함, 지적임 이었다. 팬들에게 마음에 드는 얼굴을 고르라고 했다. 많은 표를 얻은 캐릭터에 동작을 입혔다. 라이브채팅, 동영상, 온라인 팬미팅으로 아바타 얼굴을 이름을 밝히지 않은 가수와 배우 댄서에게 입혔다. 박지은 CEO는 “가상 캐릭터들은 완벽할 수 있다. 하지만 그들은 인간보다 더 인간적일 수도 있다”고 BBC 100인의 여성에 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;딥페이크 기술이 주류로 진입하면서 허락도 받지 않은 채로 사람의 이미지를 해칠 수 있고, 위험한 거짓정보를 양산할 수 있는 점이 우려됐다. 박 CEO는 유럽연합(EU)의 AI 윤리 가이드라인 초안에 의거해 아바타를 만들었음을 강조했다. 아울러 크레이터가 완벽하게 아바타를 통제할 수 있는 점이 가상인물 밴드의 장점이라고 했다. 그녀는 “현실의 케이팝 스타 스캔들은 재미있긴 하지만 비즈니스에 위험”이라고 말했다. 더불어 아티스트가 너무 많은 스트레스를 받거나 압력에 노출되는 위험을 줄이고 오로지 업계가 요구한 것만을 충족하는 방향으로 조정할 수 있는 이점을 기론했다.&lt;br&gt;그런데 신인그룹 미미로즈의 리드 보컬리스트인 한예원(19)은 아바타의 도움을 받아 바쁜 연예활동에 적응하고 있다. 4년의 연습생 시절을 겪었는데 정말 눈코 뜰 새가 없었다. 아침 10시쯤 출근해 한 시간 목소리를 가다듬었다. 그 뒤 두세 시간은 노래를 불렀다. 서너 시간 춤을 추고, 두 시간은 몸만들기를 했다. 하루 12시간 이상은 연습했다. 그래도 충분치 않다고 느껴 더 함께 하곤 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에머겐 리서치란 시장 컨설팅 업체에 따르면 디지털인간과 아바타 시장 규모는 2030년 세계적으로 5275억 달러로 성장할 것으로 추정됐다. 이런 예측에 발맞춰 케이팝을 이끄는 적어도 네 군데 연예 기획사들은 스타들의 가상 캐릭터에 투자를 늘리고 있다. 케이팝 그룹 다섯 군데가 트렌드를 좇고 있다.&lt;br&gt;시간과 언어의 장벽을 넘어 팬들에게 다가설 수 있는데 피와 살을 갖고 있는 아티스트가 절대로 할 수 없는 일들을 해낸다. 예를 들어 소녀밴드 아스파는 네 가수와 댄서, 카리나와 윈터, 지젤, 닝닝이 각자 가상 캐릭터를 갖고 있다. 이름은 ae카리나, ae윈터, ae지젤, ae닝닝이다. 이들 아바타들은 가상세계를 팬들과 함께 탐험하고 여러 플랫폼을 함께 이용한다.&lt;!-- 그림 1372883 --&gt;&lt;!-- 그림 1372885 --&gt;&lt;!-- 그림 1372886 --&gt;방탄소년단(BTS)에 이어 글로벌 시장으로 약진하는 블랙핑크는 가상 쌍둥이의 도움을 얻어 메타버스 세상을 탐험했는데 올해 MTV가 새로 제정한 최우수 메타버스 공연상을 수상했다.&lt;br&gt;전 세계 1500만명 이상이 인기 온라인게임 플랫폼 PUBGM에서 블랙핑크의 아바타 공연을 실시간으로 지켜봤다. 문수아와 그녀의 케이팝 그룹 빌리(Billlie)는 코로나19 팬데믹에 공연이나 팬만남을 취소하고 대신 가상 멤버들이 팬들을 가상세계에 초대해 파티를 즐긴다. 갈수록 적응돼 오히려 그 시간을 좋은 일에 쓴다고 했다.&lt;br&gt;메인 래퍼인 문수아는 아바타가 자신들과 얼마나 똑같은지 놀랐다면서도 자신은 팬과 직접 만나 소통하는 것을 여전히 선호한다고 털어놓았다. “이런 일이 무서운 일이라고는 생각하지 않는다. 우리가 그것들을 쳐다보는 것만으로도 기술을 익힐 수 있는 건가? 우리를 대체할 위협이라고 생각하지 않는다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중 기업인,민관 대화 강화에 한 뜻..리커창 총리 “FTA 2단계 빠른 타결 바라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500199</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:41:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212163634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한·중 기업인들이 민과 관이 함께하는 대화 체제인 1.5트랙 플랫폼을 강화하고 한중 자유무역협정(FTA) 2단계 협상의 조속한 타결을 추진하자고 입을 모았다.&lt;!-- 그림 1372890 --&gt;대한상공회의소가 중국국제경제교류센터(CCIEE)와 12일 오후 서울과 베이징을 실시한 화상 회의로 연결해 개최한 ‘제3회 한·중 기업인 및 전직 정부 고위인사 대화’에서 양국 기업인들은 이런 내용을 담은 공동선언문을 발표했다.&lt;br&gt;이날 리커창 중국 총리도 영상 축사로 기업인들을 격려했다. 리 총리는 “중국은 한국과 함께 양국 관계와 협력이 이미 잘 형성된 데 기반해 양국 관계가 앞으로 더 큰 진전을 이루는 방향으로 노력력해 나가겠다”고 밝혔다. 이어 “상호 보완의 의미를 발휘해 첨단 기술 제조, 녹색 경제, 빅데이터 등에서 협력을 강화하고 한중 FTA 두 번째 단계 협상을 빨리 타결하기를 바라고 있다”며 “이에 따라 역내, 더 나아가 세계 산업망, 공급망의 안정에 기여하도록 하자”고 제언했다.&lt;!-- 그림 1372892 --&gt;한국 측 위원장인 유일호 전 경제부총리는 “첨단산업 보호와 같은 새로운 무역 장벽과 국제 분쟁 등은 양국에 새로운 도전”이라며 “과거 한국과 중국은 양적 성장을 통해 양국 경제에 서로 기여해 왔지만 앞으로는 양국 간 비교 우위를 바탕으로 협력하는 질적 성장이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;한국 측에서는 최태원 대한상의 회장, 명노현 LS 부회장, 박승희 삼성전자 사장, 이형희 SK 위원장, 이원덕 우리은행장, 남이현 한화솔루션 대표이사, 제후석 두산퓨얼셀 대표이사, 윤도선 CJ 차이나 대표이사, 김동욱 현대자동차 부사장 등이 참석했다. 중국 측에서는 위원장 대행으로 비징취안 상무부이사장과 장샤오창 상무부이사장 등 CCIEE 대표 등 14명이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선언문에는 역내 포괄적 경제동반자 협정(RCEP) 활용을 통한 협력 촉진, 탄소중립 실현을 위한 실질적 공동 협력 추진 등도 담겼다.&lt;br&gt;토론 세션에서는 글로벌 경제 상황과 한중 경제 발전, 한중 경제무역투자에 대한 다양한 의견이 오갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우태희 대한상의 상근부회장은 “지난 11월 양국 정상이 언급한 민과 관이 참여하는 1.5트랙 대화체제 구축이 필요하다”라며 “치열해지는 국제 사회의 경쟁 속에서 이번 한중 고위급 기업인 대화가 양국의 교류와 소통이 활발해지는 마중물이 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;내년에는 한국 측 주최로 서울에서 ‘제4회 한중 기업인 및 전직 정부 고위인사 대화’가 열릴 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, 노웅래 의원 구속영장 청구...현정부서 국회의원 신병확보 처음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500202</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212163734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;검찰이 6000만원대 뇌물수수 등의 혐의를 받는 노웅래 더불어민주당 의원에 대해 구속영장을 청구했다. 윤석열 정부에서 검찰이 현역 국회의원의 신병확보에 나선 것은 이번이 처음이다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1372891 --&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 12일 노 의원에게 뇌물수수와 정치자금법 위반, 알선수뢰 혐의를 적용해 사전 구속영장을 청구했다고 밝혔다. 검찰 관계자는 “범죄의 중대성과 최근까지 이어져 재범 우려가 있는 점, 혐의를 강하게 부인해 증거 인멸 우려가 있는 점을 고려했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;검찰 “범죄 중대성, 혐의 부인으로 증거인멸 우려”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;노 의원은 2020년 2∼12월 각종 사업 도움, 공무원의 인허가와 인사 알선, 21대 총선 비용 등 명목으로 사업가 박모씨로부터 5차례에 걸쳐 총 6000만원을 수수한 혐의를 받는다. 검찰은 박씨가 돈을 전달하면서 물류단지 개발사업의 신속한 국토교통부 실수요 검증 절차 진행, 태양광 사업 지원 관련 등 청탁을 한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;특히 검찰은 지난달 16일 노 의원 자택 압수수색에서 발견한 3억원 현금다발의 일련번호 및 띠지 등을 분석한 결과 일부 현금의 조성 시기가 진술과 맞지 않아 불법성 자금이 섞였을 가능성을 두고 출처를 조사중이다. &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;노 의원 측이 “2020년 출판기념회 때 남은 돈과 2014년 부친상 부조금을 보관한 것”이라고 주장했지만 대부분 현금이 2~3년 전 발행된 것으로 전해졌다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 검찰은 노 의원의 전직 보좌관 A씨를 압수수색하는 과정에서 ‘노 의원 지시로 경기 용인 물류단지 관련 업무를 완료했다’는 취지의 내용이 담긴 수첩도 확보했다고 한다.&lt;br&gt;노 의원은 입장문을 내고 “수차례에 걸친 압수수색과 소환요구에 적극 협조했다”며 “증거인멸이나 도주 우려가 전혀 없는데도 영장을 청구한 것은 ‘망신주기 여론재판’을 하겠다는 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;의원 신병확보 위해 국회 체포동의안 통과 우선&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;불체포특권을 가진 현역 의원의 신병을 확보하려면 국회에서 체포동의안이 통과돼야 한다. 법원이 정부를 통해 요구서를 국회에 제출하면 국회의장은 체포동의를 요청받은 후 처음 개의하는 본회의에 보고한다. 표결은 보고된 때로부터 ‘24시간 이후 72시간 이내’에 이뤄져야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당장 야당에서는 반발할 것으로 보인다. 다만 ‘방탄국회’에 대한 비난 여론이 거센 데다 지난 10일부터 국회 임시회가 계속되고 있는 만큼 표결이 빠르게 이뤄질 것이란 분석도 나온다. &lt;strong&gt;체포동의안이 가결되면 구속 전 피의자심문(영장실질심사)을 거쳐 구속 여부가 결정된다.&lt;/strong&gt; 21대 국회에서 국회의원 체포동의안은 3건(정정순·이상직·정찬민 전 의원)이 상정됐고 모두 가결됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 ‘사법리스크’ 내홍 격화...“분열하면 져” vs “단일대오 망하는 길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500203</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212164739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372902 --&gt;검찰의 대장동 개발 의혹 수사 칼끝이 이재명 더불어민주당 대표를 향하면서 이 대표 사법리스크에 대한 올바른 대응을 두고 당내 친명(친이재명)계와 비명(비이재명)계의 의견이 다시 충돌하고 있다. 친명계는 총선을 앞두고 분열하는 것은 맞지 않다며 당의 자중지란을 진화하는 데 총력을 기울이는 반면, 비명계는 “단일대오는 망하는 길”이라며 상반된 기류를 보여주고 있다.&lt;br&gt;친명계 주축 중 한 명인 김남국 의원은 12일 CBS라디오에서 “당내에 잡음이나 분열이 있는 경우에는 국민이 외면한다”며 최근 당내 일부에서 이 대표를 비판하는 목소리를 겨냥했다. 이어 “실제 사실이 아닌 기사들이 많이 나온다”며 “김영진 의원이 이재명 대표를 떠난 게 아닌데 떠났다고 기사가 나오더라”고 지적했다.&lt;br&gt;김 의원은 “김용 민주연구원 부원장이나 정진상 대표실 정무조정실장에 대한 압수수색 영장, 공소장을 보면 (이 대표와) 공모 관계 자체를 적시하지 못했다”면서 “이런 상황에서 (이 대표에게) 출석하라는 것은 무리한 수사”라고 비판했다. 이어 “다른 목소리는 항상 있지만 총선을 앞두고 분열하면 진다는 것은 누구나 다 아는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;친명계로 분류되는 김승원 의원도 BBS라디오에서 ‘이 대표가 당 대표에서 물러나 검찰 수사받아야 된다는 얘기도 있다’는 질문엔 “민주당 내부에선 똘똘 뭉쳐서 대응해야 한다는 분위기가 주된 분위기”라고 답했다.&lt;!-- 그림 1372903 --&gt;반면 친문(친문재인)계로 분류되는 김종민 의원은 KBS라디오에서 “이 대표가 죄가 있거나 이 대표 주변에서 범죄를 했다면 단일대오로 (이 대표를) 지키는 게 민주당이 망하는 것 아닌가. 그렇게 하면 안 된다”고 말했다. 김 의원은 “(죄가 있는지) 우리가 어떻게 지금 알겠는가”라며 “개인적으로 돈을 받았는지에 대해 사실관계도 모르는데 당이 나서서 ‘정진상의 무죄를 믿는다’고 (밝히는 등) 당이 동원되는 것은 안 된다”고 지적했다. 당 대변인이나 지도부 차원에서 이 대표의 최측근 정 실장을 감싸는 모습을 보이면 일부의 사법리스크가 당 전체로 번질 수 있다는 우려를 반영한 것이다.&lt;br&gt;‘민생제일주의’를 내세운 이 대표는 13일부터 민생 행보를 재개하며 검찰 수사에도 불구하고 민생과 경제에 집중하겠다는 의지를 보여줄 계획이다. 안호영 수석대변인은 “민주당은 내일부터 ‘국민 속으로 경청투어’를 시작한다”며 “민생경제 현장을 방문한 뒤 국민보고회를 진행할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의선 수소 생태계 구축 플랜 탄력…현대차그룹, 獨 친환경 트럭 제조업체에 수소연료전지 공급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500205</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:52:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212165139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“‘연료전지시스템’은 수소전기차의 심장입니다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;친환경 모빌리티에 대한 확고한 철학을 강조해온 정의선 현대차그룹 회장의 수소 생태계 구축 계획에 탄력이 붙고 있다. 독일 친환경 트럭 제조업체에 수소연료전지 시스템을 대규모로 공급하게 되면서다. 수소차 생태계를 만들려면 수소를 전기로 바꿔주는 연료전지시스템을 시장에 대량 공급해 값비싼 수소 에너지의 가격을 낮춰줄 ‘규모의 경제’를 구현하는 것이 필수다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1372906 --&gt;현대자동차그룹은 자사 연료전지시스템 기반 수소 사업 브랜드 에이치투(HTWO)가 지난 8일(현지시간) 독일 파운그룹의 자회사 엔지니어스와 상용차 양산을 위한 수소연료전지 공급 계약을 체결했다고 12일 밝혔다. 현대차그룹이 수소연료전지시스템으로 타사의 대규모 양산 프로젝트를 수주한 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;유럽의 청소차 시장을 주도하는 엔지니어스는 현대차그룹의 수소연료전지시스템을 기반으로 파운그룹의 청소트럭 ‘블루파워’와 중형 화물트럭 ‘씨티파워’를 양산할 계획이다. 현대차그룹은 엔지니어스에 3년간 약 1100기 규모의 수소연료전지시스템을 공급한다. 글로벌 누적 3만대를 넘어선 수소차 넥쏘의 90kW급 연료전지시스템과 같은 제품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유럽의 대표적인 폐기물 수거용 수소트럭으로 현재 약 60대의 차량이 운행되고 있는 블루파워는 2023년 하반기부터, 지난 9월 독일 상용차 박람회에서 현대차그룹의 수소연료전지를 탑재한 시험차량을 공개한 바 있는 씨티파워는 2024년 시범 운행을 통해 이르면 2025년부터 유럽 도심에서 만나볼 수 있을 예정이다.&lt;br&gt;현대차그룹은 지난해 말 에이치투 브랜드의 출범을 알리며 ‘퍼스트 무버’로서 수소경제를 이끌겠다고 밝힌바 있다. 당시 정 회장은“3~4년 안에 수명을 두 배 이상 늘리고, 원가는 절반 이하로 낮춘 차세대 시스템을 개발해 시장을 선도하겠다”면서 2030년까지 70만기의 수소연료전지를 시장에 판매한다는 목표도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현대차 관계자는 “수소전기차와 수소전기 대형트럭뿐만 아니라 다양한 모빌리티에 연료전지 시스템을 도입하고 있다”면서 “현대차는 현대건설기계와 협력해 연료전지 건설기계 개발에 착수했고 내년에는 연료전지 시스템을 탑재한 지게차와 굴삭기의 상용 제품도 출시할 계획”이라고 밝혔다. 시장에선 현대차가 내년 안에 정 회장이 언급한 차세대 수소 연료전지시스템 2종을 출시해 소량화·경량화·고출력을 시현할 것이라는 전망이 나온다.&lt;!-- 그림 1372905 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가장 아름다운 선수 부인” 누구? 모로코 4강행에 ‘관심 폭발’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500209</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:09:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212170156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372921 --&gt;모로코가 2022 카타르 월드컵에서 돌풍을 일으키면서 한 여성도 덩달아 주목받고 있다.&lt;br&gt;모로코는 지난 11일 오전(한국시간) 카타르 도하에서 열린 2022 카타르월드컵 8강전에서 포르투갈을 1-0으로 꺾고 4강에 진출했다. 모로코는 아프리카팀 사상 최초로 월드컵 4강에 진출한 팀으로 역사에 남게 됐다.&lt;br&gt;모로코팀이 준결승전에 진출하자 스포트라이트를 받는 여배우가 있다. 바로 히바 아부크(36)다. 국내에서는 잘 알려져 있지 않지만 유럽에서는 유명한 배우다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아부크는 지난 10월 보그 아라비아판 등 다양한 패션 잡지의 커버를 장식했고 영화 ‘마드레스’ ‘나는 남편을 죽였다’ 등에 출연했다.&lt;br&gt;그녀의 남편은 모로코가 4강에 오를 동안 활약을 펼친 파리 생제르맹 수비수 아슈라프 하키미(24)다. 두 사람은 스페인 출신으로 4년 전 만나서 2년 만에 결혼에 골인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하키미는 스페인 마드리드에서 태어났는데 지난 16강전에서 모국 스페인을 꺾는데 일조하면서 더욱 유명해졌다.&lt;br&gt;모로코가 포르투갈을 꺾고 4강에 진출하자 영국 매체 더 선은 아슈라프 하키미에 대해 “세계에서 가장 아름다운 여배우와 결혼한 모로코의 데이비드 베컴”이라고 극찬했다.&lt;!-- 그림 1372925 --&gt;데이비드 베컴과 마찬가지로 22살의 나이로 아빠가 된 하키미도 불우한 어린 시절을 극복하고 세계적인 축구 선수로 우뚝섰다. 엄마는 청소부였고 아버지는 과일 장수였다. 아들을 위해 모로코를 떠나 마드리드로 이주, 자식을 축구 선수로 키웠다.&lt;br&gt;하카미는 “우리 부모는 나를 위해 목숨을 바쳤다. 나는 매일 부모님을 위해 경기를 한다”고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;아부크와 하키미는 현재 파리에서 생활하고 있다. 하키미는 아부크와의 열애 공개 당시 ”나는 당신이 내 인생에서 얼마나 중요한지 상기시키고 싶다. 당신은 매일 나를 웃게 만드는 사람이기 때문이다“라며 애정을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년 첫 아들이 태어난 후 두 사람은 공식적으로 결혼했고 올해 초 둘째 아들을 얻었다.&lt;br&gt;아부크는 지난 5월 제 75회 칸 영화제에서 가슴과 골반을 드러낸 파격적인 화이트 드레스를 입고 하키미와 레드카펫을 밟아 플래시 세례를 받은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남콘텐츠기업지원센터, ‘경남 콘텐츠 스타트업 페스타’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500210</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:11:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212171111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372937 --&gt;경남문화예술진흥원 경남콘텐츠기업지원센터는 지난 8~9일 ‘경남 콘텐츠 스타트업 페스타’를 개최했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;경남 콘텐츠 스타트업 페스타는 경남지역 콘텐츠 스타트업들의 올 한해 성과를 마무리 하는 자리였다. 경남 콘텐츠기업지원센터 입주기업과 더불어 도내·외 30개의 게임, 메타버스, 영상, 웹툰 등 다양한 콘텐츠 관련 스타트업이 참여하여 라이브커머스, 디지털 전시 등 다양한 프로그램을 선보였다.&lt;br&gt;스타트업 페스타에서는 ▲VR 라이브 드로잉 공연(브로큰브레인) ▲콘텐츠 특강 ▲콘텐츠 토크쇼 ▲라이브커머스 ▲콘텐츠 산업 컨퍼런스 ▲경남콘텐츠 스타트업 IR 데모데이를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 IR 데모데이는 지역 콘텐츠 스타트업의 성장과 육성, 청년 일자리 창출하기 위해 투자자들과 관객들이 모의 투자를 진행해 최우수기업을 선정했다. 데모데이 참가기업은 ▲플렉시블(윤정욱 대표) ▲소노연구소(김호민 대표) ▲부커스(임동명 대표) ▲초코뮤직(김민찬 대표) ▲알리아스(조기용 대표) ▲에스오씨(원해은 대표) 등 6곳이었다.&lt;br&gt;IR 최우수상은 스마트폰 사진인화 셀픽 서비스를 운영하는 에스오씨가 선정됐다. 원해은 대표는 “경남콘텐츠기업지원센터에서 지원한 ‘2022 엑셀러레이팅 프로그램’(운영사 제피러스랩) 참여를 통해 또 한 번의 성장을 이뤄낼 수 있었으며, 당사의 콘텐츠 IP확장성을 보여줄 수 있어 뜻깊은 자리가 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에스오씨의 셀픽 서비스는 스마트폰에 저장된 사진을 애플리케이션을 통해 키오스크로 전송하면 20초 만에 증명사진, 여권사진, 콜라쥬 사진 등 다양한 사이즈로 인화할 수 있는 서비스다.&lt;br&gt;성장세에 힘입어 한국관광공사의 관광기업 육성 프로그램을 통해 동남아시아, 중동지역으로 그 무대를 확장해 나갈 계획이다. 또한, 이미지를 저장하고 거래하는 컨텐츠 IP인화 서비스, POD, 필름 인화와 같은 모바일 종합 인화 서비스를 전개할 예정이다.&lt;br&gt;김영덕 경남문화예술진흥원 원장은 “이번 행사로 경남콘텐츠기업지원센터가 경남 콘텐츠 스타트업 성장과 청년 일자리 창출 등 지역 창업생태계에 긍정적인 영향을 주는것을 확인할 수 있었다. 앞으로도 전략 산업의 일환으로 콘텐츠 산업이 경남도의 중심이 되어 성장하도록 지원할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한성대, ‘방학 중 SW･AI 교육캠프’ 서울･경기권 최우수대 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500211</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:15:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212170747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372932 --&gt;한성대는 교육부와 17개 시·도교육청 및 한국과학창의재단이 추진하는 ‘방학 중 SW･AI 교육캠프’운영기관 모집에서 서울･경기권 최우수 대학으로 선정, 약 11억 원의 사업비를 지원받을 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;12일 한성대 낙산관 대강당에서 개최된 ‘2022 디지털 새싹 비전 선포식’에는 이주호 사회부총리 겸 교육부 장관, 조율래 한국과학창의재단 이사장 등 300여 명이 참석했다.&lt;br&gt;비전 선포식 행사에서는 75개 운영기관과 협약식도 진행되었으며, 대학형･기업형·특별형 대표기관의 운영계획이 발표되었다. 대학형 대표로 한성대 노광현 산학협력단장은 한성대 교육캠프의 장점 및 차별성, 타 운영기관과의 공유･협력 방안을 제시하였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비전 선포식에 이어 이 부총리, 조 이사장을 포함한 주요 관계자들은 한성대학교를 대표하는 창의융합 교육공간인 상상파크를 방문해 한성대 SW･AI 교육캠프의 세부 교육내용에 대한 설명을 듣고, 교육캠프에 활용될 상상파크의 첨단장비, 메이커스페이스, 오픈스튜디오 등의 미래형 교육공간과 학생･학부모를 위한 휴식 공간을 탐방했다.&lt;br&gt;이번 사업은 2022학년도 겨울방학 중 SW･AI 교육캠프 운영을 통해 ‘2025년부터 시작하는 2022 개정 교육과정 시행 전 초･중･고 학생에게 디지털 교육 기회 제공 및 디지털 역량 배양을 목적으로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한성대는 서울 및 경기지역 초·중·고교 학생 1,620명을 대상으로 AI 교육캠프, 피지컬컴퓨팅 교육캠프, 파이썬을 활용한 SW 교육캠프, 메타버스 교육캠프, 특별캠프 등을 운영할 예정이다. 초･중･고교 수준별 교육을 위해 캠프별 초급･중급･상급 프로그램을 준비하였고, 총 108개 반이 운영될 예정이다.&lt;br&gt;한성대는 지난 수년간 지역사회 초·중·고교 학생 진로교육 및 SW･AI 교육에 적극 참여해 왔으며, 이 과정에서 4차 산업혁명 신기술 및 창의융합교육 공간인 상상파크와 상상파크 플러스를 적극 활용하였다. 또한, 최근에는 초중고 교사의 SW･AI 교육역량 강화를 위한 연수를 수행하였고, 교육대학원에서는 현장 교원의 AI･SW융합교육전문성 향상을 위한 융합형 교육과정을 신설했다.&lt;br&gt;한성대 이창원 총장은 “지역사회 초·중·고교와의 협력체계 구축을 통해 겨울방학 중 SW･AI 교육캠프를 내실 있게 운영, 초･중･고교 학생들의 디지털 교육 기회 제공 및 디지털 역량 배양을 위해 최선의 노력을 다하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>페루서 ‘대통령 탄핵 반대’ 시위 격화…10대 참가자 2명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500212</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:15:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212171315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372938 --&gt;남미 페루에서 페드로 카스티요(53) 전 대통령이 탄핵 당한 이후 과격한 반정부 시위가 이어지면서 사상자가 속출하는 등 불안한 정세가 이어지고 있다.&lt;br&gt;영국 가디언, BBC 등 매체는 11일(현지시간) 페루 수도 리마를 비롯한 전역에서 수천 명의 시민들이 거리로 쏟아져 나와 카스티요 전 대통령의 석방과 디나 볼루아르테(60) 현 대통령의 사임, 조기 대선을 요구했다고 보도했다.&lt;br&gt;이날 시위로 10대 시위 참가자 2명이 사망하고 최소 4명이 부상을 입은 것으로 집계됐다. 페루 인권 당국인 ‘페루 옴부즈맨’의 엘리아나 레볼라르 사무소장은 이날 각각 15세, 18세 청소년인 시위 참가자가 “총상을 입어 사망했을 가능성이 있다”고 현지 RPP 라디오에 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 외에도 전국에서 동시다발적으로 시위가 발생했다. 페루 남부 안다와일라스 지방에서는 시위대가 공항을 습격해 50명의 공항 직원과 경찰관을 인질로 잡았고, 도로를 점유하고 경찰서에 불을 지르는 등의 사건이 잇따랐다.&lt;!-- 그림 1372939 --&gt;시위가 과격해지면서 전경이 진압에 투입돼 최루가스를 사용하거나 시위 참가자를 구타하는 등 시위대와 경찰 간의 물리적인 충돌도 빚어졌다.&lt;br&gt;상황이 악화되면서 신임 디나 볼르아루테 대통령은 12일(현지시간) 전국 TV 연설을 통해 “의회에 오는 2024년 4월 조기 대선을 제안할 것”이라고 발표했다고 AP통신은 전했다. 시위대의 요구를 받아들인 모양새다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 볼루아르테 대통령은 취임 사흘 만인 지난 10일 19명의 신임 장관을 임명했다. 특히 볼루아르테 대통령은 비서실장으로 부패 사건을 다루던 검사 출신 인사를 발탁했다. 부정 부패 스캔들에 휘말려 탄핵된 카스티요 전 대통령을 의식해 ‘부정 척결’의 의지를 내세운 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;한편 카스티요 전 대통령은 지난 7일 자신에 대한 탄핵에 맞서 페루 의회 해산을 시도했다가 반란과 음모 혐의로 구금된 후 현재 교도소에 수감돼 있다. 그는 멕시코에 정치적 망명을 신청한 상태다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자칭 ‘왕자’ 하인리히 13세는 왜 쿠데타를 꿈꿨나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500214</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:23:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212172020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372942 --&gt;유럽 최대 강국인 독일에서 황손을 자처하며 쿠데타를 시도하다 발각된 자칭 ‘하인리히 13세’(71)가 과거 동독 시절 재산 국유화를 당한 이후 극우주의에 빠진 인물이란 보도가 나왔다.&lt;br&gt;미국 뉴욕타임스(NYT)는 11일(현지시간) 하인리히 13세의 먼 친척이자, 과거 독일 중부 지방을 통치하던 귀족 로이스 가문의 대표인 하인리히 로이스(동명이인)의 발언을 인용해 “하인리히 13세는 정신이 혼란스러운 노인”이라며 “(그가) 독일 법원에 대한 분노 때문에 음모론에 빠졌을 것”이라고 전했다. 지난 7일 독일 경찰에 체포된 하인리히 13세는 현재 독일 민주연방정부 체제를 부정하고, 제국주의를 지향하는 ‘제국의 시민’(Reichsb?ger·라이히뷔르거)이란 음모론 신봉자다.&lt;br&gt;NYT에 따르면 하인리히 13세는 1990년 독일 통일 이후 구 동독 공산주의 정부가 몰수한 가문의 저택과 영지의 소유권을 되찾기 위해 수년간 법정 공방을 벌였다. 토지 보상을 받지 못한 그는 이후 가문의 영지였던 독일 동부 튀링겐 주의 작은 마을 바드로벤슈타인 지역의 별장을 구입하면서 정부에 대한 반감을 키웠을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로이터통신에 따르면 하인리히 13세는 수년 전부터 음모론에 심취했던 것으로 보인다. 지난 2019년 1월 스위스 취리히에서 열린 ‘월드웹포럼’에서 그가 ‘로이스 공국’을 홍보하는 내용의 연설에 나섰다는 기록이 남아있다. 또 그는 지난해 바드로벤슈타인에서 각종 기행을 벌이면서 지역사회와 독일 정보 당국의 주목을 받았다. NYT에 따르면 그는 당시 약 6000명의 바드로벤슈타인 지역 주민들에게 “이 나라는 뭔가 잘못됐다”면서 “로이스 공국의 시민으로 등록하라”고 선동하는 우편물을 보냈다. 또 지역 주민들에게 ‘로이스 선거 위원회와 함께 출마하자’고 하는 캠페인을 벌였다고 NYT는 전했다.&lt;br&gt;경찰이 하인리히 13세 일당을 검거하기 위해 경찰력 3000명을 투입할 정도로 이들의 반란 계획은 구체적이었던 것으로 알려졌다. 이 극우단체에는 전현직 군인과 경찰, 정치인 등이 포함돼 있었으며 무기와 군사 장비를 갖추고 사격 연습에도 나섰다고 NYT는 보도했다. 이들이 작성한 정치인·언론인 등 18명의 정적 리스트도 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들의 활동은 일부 바드로벤슈타인 지역 주민들로부터 호감을 샀던 것으로 알려졌다. NYT는 “상대적으로 빈곤한 독일 동부 지역에서 에너지 위기와 인플레이션으로 고통받는 주민들이 정부 지도층에 대한 분노를 키우고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 가천대 길병원 소아청소년과 입원 중단…‘소청과 의료 대란’ 오나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500215</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:24:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212172326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372946 --&gt;“의료진 부족으로 소아청소년과 입원이 잠정적으로 중단됩니다.”&lt;br&gt;12일 인천 상급종합병원인 가천대 길병원의 소아청소년과 홈페이지에는 이러한 안내문이 올라와 있다. 지난주부터 환자들이 순차적으로 퇴원했고 이날부터 입원 환자를 받지 않고 있다. 길병원은 전국 8개밖에 없는 소아전문응급의료센터 중 한 곳이지만 이제 응급 처치만 가능할 뿐 입원이 필요하면 다른 병원으로 이송해야 한다. 최근 몇 년 새 전공의(레지던트) 정원을 채우지 못했는데, 내년 전반기에도 지원자가 없어 병동 운영 중단 결정을 내릴 수밖에 없었다. 현재로선 내년 3월 전문의를 충원하면 그때 가서 병원 문을 다시 열겠다는 계획이다.&lt;br&gt;손동우 길병원 소아청소년과장은 지역 내 협력 의료기관에 입원 중단 사실을 알리는 A4 용지 한 장 분량의 편지를 보내 “4년차 전공의가 전문의 시험 준비에 들어가면 2년차 전공의 한 명만 남는다”면서 “인천권역 소아 질환의 치료 종결병원으로 역할을 다하고자 했지만 무책임하게 보일 수밖에 없어 답답하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소아청소년과 전공의 미달 사태로 인한 ‘진료 대란’이 현실화되고 있다. 길병원처럼 병동 운영을 중단하는 곳이 있는가 하면, 응급실 운영을 축소하는 곳도 생겨났다. 강남세브란스 병원은 지난 10월부터 외상을 제외한 응급실 야근 진료를 중단했다. 대한소아청소년과학회에 따르면 24시간 소아청소년이 응급실 야간 진료를 받을 수 있는 수련병원은 36%에 그친다.&lt;br&gt;저출산으로 환자가 줄고 코로나19까지 덮쳐 소아청소년과 전공의 지원율은 16.6%로 급락했다. 이번 1년차 전공의 모집에서 이른바 ‘빅5’ 대형병원 중 정원을 채운 곳은 서울아산병원밖에 없다. 소아청소년과 전공의를 모집한 60곳 가운데 세브란스병원을 비롯한 49곳은 지원자가 단 한 명도 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나영호(대한소아청소년과학회장) 경희대 소아청소년과 교수는 “코로나19로 진료량이 40% 줄어 상당수 1차 의료기관들이 폐원하거나 일반의로 바꾸자 젊은 의사들 사이에서 ‘소아청소년과에서는 미래가 보이지 않는다’는 인식이 생겼다”고 말했다. 그러면서 “감정 노동이나 의료분쟁 부담도 적지 않은 편인데, 선배까지 없으면 고립감으로 인한 스트레스까지 극심해 (인력이 이탈하는) 악순환으로 작용한다”며 “교수나 과장급이 당직을 메웠지만 ‘번아웃’이라 병동을 닫는 또 다른 병원이 나올 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;앞서 정부는 지난 8일 소아·중증·응급·분만 등 필수의료와 관련해 의료기관과 의료진의 보상을 강화하는 ‘필수의료 지원 대책’을 발표했다. 인력 확대 방안으로는 근무여건 개선과 균형 배치를 통한 인력 유입 유도, 필수의료 임상수련 강화 등을 내놨으나 구체적인 해법을 담지 못했다. 의정협의체를 통해 논의한다는 방향만 제시했다.&lt;br&gt;지금 대책으로는 필수의료 난맥상을 개선하는 데 한계가 뚜렷하다. 정형준 보건의료단체연합 정책위원장은 “저출산으로 소아 환자가 줄어 추가 수가를 100% 주더라도 의료행위 수가 줄었기에 진료기반 확충이 어렵다”면서 “공공의료를 어떻게 강화할지, 공적 프로그램을 어떻게 도입할지에 대한 논의가 병행돼야 한다”고 강조했다. 나 교수는 “우선 중앙정부나 지방자치단체가 전담 전문의나 전문 간호사 인건비를 직접 지원하는 ‘긴급 수혈’부터 나서야 한다”고 제언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다비치 강민경, 유튜브 수익 ‘전액 기부’… 소아청소년 환아 위해 1억 5000만원 쾌척</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500216</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:28:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212172746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372947 --&gt;그룹 다비치 멤버 강민경이 올해 유튜브 수익 전액을 기부했다.&lt;br&gt;지난 9일 열린 후원금 전달식에는 강민경과 윤동섭 연세대 의료원장, 오정탁 세브란스 어린이병원장 등이 참석했다.&lt;br&gt;강민경은 앞서 온라인 후원 약정을 통해 ‘걍밍경 유튜브 구독자 일동’ 이름으로 연세대 의료원에 소아청소년 환아들을 위해 사회사업후원금 1억 5000만원을 기부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강민경은 “구독자분들의 사랑으로 걍밍경 채널이 성장할 수 있었기 때문에, 구독자분들의 이름으로 더 큰 사랑이 필요한 곳에 전달하고 싶었다”며 “소아청소년 환아들이 웃음 짓는데 도움이 됐으면 좋겠다”고 전했다.&lt;br&gt;윤 원장은 “이번 기부로 경제적인 어려움 때문에 제때 치료를 받지 못한 소아청소년 환아에게 소중한 기회를 준 강민경에게 깊은 감사를 드린다”고 인사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강민경은 지난 4일 자신의 유튜브 채널 ‘걍밍경’에 ‘연말이니까’라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;이 영상에서 강민경은 “보통의 한해는 아니었다. 100만 유튜버라는 쾌거도 거두게 됐다. 팬 여러분들 덕분이다”라며 감회에 젖었다.&lt;br&gt;강민경은 “코로나가 시작되고 공연들이 현저하게 줄어들면서 어느 순간 유튜브의 본업화가 됐다. 그래서 올해 조회수 수익이 기대가 된다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “지금 유튜브 통장을 따로 쓰고 있는데 확인해보니 1억 4761만원 정도의 조회수 수익이 창출됐다”며 “뭔가 좋은 곳에 쓰고 싶어서 연세 세브란스 소아병동에 기부하기로 했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다비치 강민경, 유튜브 수익 ‘전액 기부’… 소아청소년 환아 위해 1억 5000만원 쾌척</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500216</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:28:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212172746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372947 --&gt;그룹 다비치 멤버 강민경이 올해 유튜브 수익 전액을 기부했다.&lt;br&gt;지난 9일 열린 후원금 전달식에는 강민경과 윤동섭 연세대 의료원장, 오정탁 세브란스 어린이병원장 등이 참석했다.&lt;br&gt;강민경은 앞서 온라인 후원 약정을 통해 ‘걍밍경 유튜브 구독자 일동’ 이름으로 연세대 의료원에 소아청소년 환아들을 위해 사회사업후원금 1억 5000만원을 기부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강민경은 “구독자분들의 사랑으로 걍밍경 채널이 성장할 수 있었기 때문에, 구독자분들의 이름으로 더 큰 사랑이 필요한 곳에 전달하고 싶었다”며 “소아청소년 환아들이 웃음 짓는데 도움이 됐으면 좋겠다”고 전했다.&lt;br&gt;윤 원장은 “이번 기부로 경제적인 어려움 때문에 제때 치료를 받지 못한 소아청소년 환아에게 소중한 기회를 준 강민경에게 깊은 감사를 드린다”고 인사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강민경은 지난 4일 자신의 유튜브 채널 ‘걍밍경’에 ‘연말이니까’라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;이 영상에서 강민경은 “보통의 한해는 아니었다. 100만 유튜버라는 쾌거도 거두게 됐다. 팬 여러분들 덕분이다”라며 감회에 젖었다.&lt;br&gt;강민경은 “코로나가 시작되고 공연들이 현저하게 줄어들면서 어느 순간 유튜브의 본업화가 됐다. 그래서 올해 조회수 수익이 기대가 된다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “지금 유튜브 통장을 따로 쓰고 있는데 확인해보니 1억 4761만원 정도의 조회수 수익이 창출됐다”며 “뭔가 좋은 곳에 쓰고 싶어서 연세 세브란스 소아병동에 기부하기로 했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>둔촌주공 조합원 분담금 평균 1억 2000만원대로 잠정 책정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500218</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:33:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212173035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;최대 재건축 단지인 둔촌주공(올림픽파크 포레온) 재건축 조합원 분담금이 평균 1억 2000만원대로 책정됐다. 앞서 조합 집행부와 시공사업단의 갈등이 불거지며 공사가 중단돼 올림픽파크 포레온 재건축 공사비는 기존 3조 2000억원에서 4조 3677억원으로 1조 1677억원 증가한 바 있다.&lt;!-- 그림 1372948 --&gt;12일 정비업계 등에 따르면 둔촌주공 재건축 조합은 오는 22일 임시총회를 열고 관리처분계획 변경 등을 의결한다. 이번 임시총회 자료에는 가구별로 산정된 잠정 분담금이 포함됐다. 자료에 따르면 기존 전용면적별 평균 권리가액은 4억 4700여만원부터 10억 4700여만원으로 책정됐다. 이에 따라 분담금도 가구별로 다르게 책정된다. 업계에서는 사업비 7000억원에 각종 금융비용, 운영비 등을 고려하면 분양 수익이 들어와도 조합원 6150여명이 평균 1억원씩 분담할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;조합 관계자는 “한국부동산원이 검증 중인 공사비와 조합원 동호수 추첨으로 결정되는 층과 방향에 따라 수억원까지 차이가 날 것으로 보인다”고 밝혔다. 조합은 내년 1월 초 조합원 동호수 추첨을 거쳐 3월 중 조합원 상대 분양에 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이장 선거, 왜 지지 안 해줬어”…지인 잔혹 살해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500219</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:34:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/06/25/SSI_20200625111437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1094158 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;4년 전 낙선 후 악감정 품고 범행&lt;br /&gt;“고통 극심” 징역 25년&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지인을 잔혹하게 살해한 50대가 징역 25년을 선고받았다. 그는 4년 전 이장선거에서 자신을 지지해주지 않았다는 이유로 악감정을 품은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;춘천지법 강릉지원 형사2부(이동희 부장판사)는 12일 살인 혐의로 기소된 A(50)씨에게 징역 25년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난 8월 21일 삼척시에 있는 B(62)씨 집에서 B씨와 말다툼과 몸싸움을 벌이다 흉기로 살해한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;조사 결과 A씨는 2018년 가을쯤 이장선거에 출마하면서 당시 선거관리위원장을 맡았던 B씨에게 자신을 지지해달라고 부탁했으나 거절당한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 술을 마시던 중 갑자기 4년 전 일을 떠올리고는 B씨에게 전화를 걸어 “왜 지지해주지 않았느냐”고 따지다 B씨 집에 찾아가 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;재판부는 “피해자를 살해한 방법이 매우 잔인해 그 죄질이 극히 나쁘다”며 “피해자가 느꼈을 신체적, 정신적 고통은 짐작하기 어려울 정도로 매우 극심했을 것으로 보인다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “유족들은 치유하기 어려운 크나큰 충격을 받았고 정신적 고통도 상당할 것으로 보인다”며 “다만 범행을 사전에 계획한 것으로 보이지 않고 범행 직후 자수한 점 등을 종합해 형을 정했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>270명 생목숨 앗아간 리비아 테러범…美, 34년 만에 구금</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500220</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:38:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212171924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372941 --&gt;&lt;br&gt;1988년 미국 팬암기에 대한 폭파 테러로 270명의 목숨을 앗아간 리비아 폭탄 제조범이 미국에 구금된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;미 법무부는 11일(현지시간) 팬암기에 실렸던 폭발물을 제조해 여행가방에 넣은 혐의로 2020년 12월 기소된 아부 아길라 모함마드 마수드가 미국에 구금 중이라고 밝혔다고 CNN 등이 전했다. 마수드는 리비아 독재자 카다피의 주요 폭탄 제조자로 알려진 인물이다. 하지만 기소 당시 리비아에 구금됐던 마수드가 어떤 경로를 거쳐 미국으로 이동했는지는 밝히지 않았다. 다만 리비아 현지 언론에 따르면 마수드는 수도 트리폴리의 자택에서 지난달 16일 무장괴한들에게 납치된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법무부는 현재 미국에 구금된 마수드가 컬럼비아특별구의 지방법원에 첫 출두할 것으로 예상했다. 1988년 12월 21일 런던에서 뉴욕을 향해 이륙한 팬암 103기는 38분 만에 스코틀랜드 남부 로커비 상공 3만 1000피트(약 9.5㎞)에서 폭발해 ‘로커비 테러’로도 알려져 있다.&lt;br&gt;이 사고로 당시 기체에 탑승했던 259명과 지상에 있던 11명이 사망했다. 이후 미국과 영국 당국이 폭발의 원인으로 기계적인 결함이 아니라 폭탄 테러를 지목하면서 본격적인 수사가 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수사 초기 용의자로 붙잡힌 압둘라 바셋 알리 알 메그라히와 알 아민 할리파 피마에 대한 재판은 2000년 5월 시작됐다. 이 가운데 피마는 무죄 판결을 받았으며, 메그라히는 27년형을 선고받고 복역하다가 말기 전립선암 판정을 받아 2012년 사망했다. 이 사건 배후로 지목됐던 독재자 무아마르 카다피는 2011년 생포돼 처참한 최후를 맞았다.&lt;br&gt;CNN은 마수드의 경우 2016년 별도의 사건으로 리비아에서 체포된 뒤 팬암 여객기 폭발물 제작 혐의를 자백했다고 전했다. 마수드는 신원 미상의 리비아 정보 당국자의 지시를 받고 메그라히와 피마를 만났다. 사건 당시 마수드는 이들에게 폭발물이 11시간 후 터지도록 타이머를 맞추라고 안내했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정·中企 “30인 미만 사업장, 주8시간 추가근로 연장해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500222</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:45:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212174122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국민의힘과 정부가 중소기업계와 함께 올해 말로 종료되는 30인 미만 사업장 대상 ‘주 8시간 추가연장근로제’의 기한을 연장해야 한다는 목소리를 냈다. 연내 관련 입법 과정을 거쳐 시행 기간을 한시적으로 2년 늘린다는 게 정부여당의 방침이지만, 더불어민주당의 반대에 막혀 있어 실제 연장까지는 난관이 예상된다.&lt;!-- 그림 1372950 --&gt;12일 국회에서 열린 ‘30인 미만 사업장 추가근로제 유효기간 연장’ 민당정 간담회에는 성일종 국민의힘 정책위의장을 비롯해 이정식 고용노동부 장관, 김기문 중소기업중앙회 회장 등이 참석했다. 성 의장은 모두발언에서 “추가연장근로제는 국회의원의 선택 사항이 아니라 생존이 걸린 문제”라며 “현재 민주당의 반대로 (관련 법안이) 국회 환경노동위원회 법안소위 안건에 포함되지 않고 있다. 수많은 국민의 민생이 걸린 일몰 연장을 외면하면 그 어떤 핑계와 변명도 통하지 않을 것”이라고 언급했다.&lt;br&gt;주 8시간 추가연장근로제는 지난해 7월부터 시행된 주 52시간제 적용에 대한 부담을 덜어주기 위해 30인 미만 사업장에 한해 주 8시간의 연장근로를 올해 말까지 한시적으로 허용한 제도다. 예정대로 한시 허용이 중단되면 내년부터 30인 미만 사업장도 주 52시간제를 지켜야 한다. 적용을 받게 되는 사업장은 63만개, 근로자는 600만여명이다.&lt;br&gt;정부여당의 우려와 기한 연장 노력에도 국회 입법 과정은 지지부진하다. 근로기준법 개정안을 논의할 국회 환노위 고용노동법안소위 8명 중 5명(민주당 4명, 정의당 1명)이 야당 소속인 탓에 이들의 반대가 계속될 경우 기한 연장은 사실상 불가능하다는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 환노위 내 또다른 쟁점 사안 중 하나인 노조의 파업으로 발생한 손실에 대해 사측의 손해배상을 제한하는 ‘노란봉투법‘과 연계해 협상의 문을 열어놓고 있다. 노란봉투법에 대해서는 국민의힘이 ‘불법 파업 조장법’으로 규정하고 반대하고 있는 만큼 서로 한발짝씩 양보해 함께 처리하자는 것이다.&lt;br&gt;국민의힘은 다른 법안과 연계해 추가연장근로제를 처리할 수 없다는 입장을 분명히 했다. 환노위 국민의힘 간사를 맡고 있는 임이자 의원은 간담회에서 “이 법안은 노조법과 딜을 할 정도로 한가한 법안이 절대 아니다”라며 “일몰 연장을 위해 신속한 법안소위 논의와 연내 통과를 간곡히 호소한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대女 “여행 다녀오니 집에 50대男 ‘쿨쿨’…도어락 뜯었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500224</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:51:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/09/10/SSI_20200910090940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1117703 --&gt;한 50대 남성이 일면식도 없는 여성의 집에 열쇠공을 불러 도어락을 뜯고 들어가 1박 2일간 지내다 경찰에 붙잡힌 사건이 알려졌다.&lt;br&gt;부산 연제구 오피스텔에 혼자 사는 30대 여성 A씨는 11일 한 온라인 커뮤니티에 지난달 발생한 주거 침입 사건에 대한 글을 게시했다.&lt;br&gt;이에 따르면 A씨는 지난달 18일 해외여행 후 집 현관문 앞에 도착한 뒤 깜짝 놀랐다. 도착해 있어야 할 택배가 없고 자신의 집 현관문 도어락이 바뀐 것. A씨는 순간 집을 잘못 찾아간 줄 알았지만 분명 자신의 오피스텔 호실 앞이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 곧바로 경찰에 신고했고 열쇠 업체를 불러 강제로 문을 연 뒤 집 안으로 들어갔다. 그런데 집 안에는 처음 보는 남성 B씨가 A씨의 침대에 누워 자고 있었다.&lt;br&gt;경찰은 침대에 자고 있던 50대 남성 B씨를 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨는 관리사무소에 문을 열어달라고 한 뒤 거절 당하자 열쇠 수리공을 불러 35만원을 내고 도어락을 교체한 뒤 이 집에서 1박 2일간 머무른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;B씨는 경찰에 “노숙을 하다 춥고 배고팠는데 지인이 이 집에 가면 집이 비어있다고 해 들어갔다”고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “B씨가 노숙 생활한 것은 맞지만 진술의 앞뒤가 안 맞아 신뢰하기 힘들다며 공범 여부를 확인하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;A씨는 사건 이후 “생활 공간이 공포의 공간이 돼버렸다. 불안감으로 사건 당일 바로 집을 내놓고 보증금을 받기도 전에 11월 30일 급하게 이사를 했다”고 털어놨다. 그는 수면장애와 탈모, 알레르기 증상에 시달리고 있고 정신과 진료를 받고 있다며 피해를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부산 연제경찰서는 지난달 말 B씨를 주거침입, 재물손괴 등 혐의로 구속해 A씨 집에 들어가게 된 경위 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;다만 B씨에게 문을 열어준 열쇠수리공은 형사처벌이 어려운 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옹진·연천·가평·강화군 “기회발전특구, 수도권 인구감소지역 예외조항 마련해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500226</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:00:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212175957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;경기 연천·가평군과 인천 강화·옹진군이 기회발전특구 지정과 관련 군 단위 수도권 인구감소지역에 대한 예외조항 신설을 요구하는 목소리를 냈다. 인구감소 등 문제를 겪고 있지만 수도권이라는 이유로 특구에서 제외될 경우 ‘역차별’이라는 것이 주장의 요지다.&lt;!-- 그림 1372958 --&gt;김성원 국민의힘 의원(경기 동두천·연천)과 배준영 의원(인천 중·강화·옹진), 김덕현 연천군수, 서태원 가평군수 등은 12일 오후 국회 소통관에서 기자회견을 열고 “4개 군이 인구감소 지역임에도 수도권정비계획법상 수도권이라는 이유로 국가의 균형발전정책에서 제외될 위기에 처했다”고 지적했다.&lt;br&gt;기회발전특구는 지난달 1일 국무회의에서 의결된 ‘지방자치분권 및 지역균형발전에 관한 특별법안’에 담긴 내용으로, 지자체가 자체 성장전략에 맞는 특구를 지정해 각 지역의 자생력을 확보하는 것을 목표로 한다. 지방자치단체와 지역 기업의 협의 후 시도지사가 정부에 특구 지정을 신청하면 산업통상자원부의 심의를 거쳐 결정되며, 특구에 투자하는 개인 또는 법인이 조세특례제한법 혹은 지방세특례제한법 등에서 정하는 바에 따라 세제 감면을 받는 등 각종 혜택을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;하지만 특구 지정 대상의 범위를 ‘수도권이 아닌 지역’으로 명시해 4개 군은 요건에 부합하지 않는다. 따라서 이들은 ‘수도권 내 인구감소지역’도 특구 지정 대상의 범위에 포함시키는 예외조항 신설이 필요하다는 입장이다. 김 의원은 기자회견 후 취재진과 만나 “(특구로 지정되면) 수도권이라는 이유로 지원을 받지 못 했던 부분들에 대해 구체적인 지원을 받을 수 있을 것”이라며 “규제 완화를 비롯해 여러 지원이 확실하게 많이 될 수 있을 것”이라 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친윤은 들이받고 민주당은 뒤통수… 고민 깊은 주호영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500227</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212175646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;거대 야당과의 협상을 이끌고 있는 소수 여당의 원내 사령탑, 주호영 국민의힘 원내대표의 고심이 깊어질 전망이다. 지난 11일 국회 본회의에서 이상민 행정안전부 장관의 해임건의안이 통과되면서 주 원내대표는 한 차례 체면을 구겼다. 이와 맞물린 내년도 예산안 협상은 여야가 합의점을 찾지 못하고 난항을 거듭하고 있다. 주 원내대표는 이처럼 복잡하게 꼬인 정국을 풀어나가야 하는 숙제를 안고 있다.&lt;!-- 그림 1372954 --&gt;주 원내대표는 12일 국회에서 기자들과 만나 ‘이 장관 해임건의안 가결 이후 일부 의원을 중심으로 국정조사 합의 책임론이 불거진다’는 질문에 “책임론까지는 무슨, 말을 좀 만들지 말라. 사람마다 생각이 다를 수도 있다”라며 불편한 기색을 감추지 않았다.&lt;br&gt;앞서 주 원내대표는 친윤(친윤석열)계 의원의 반발에도 내년도 예산안과 민생법안 처리에 협조를 얻겠다는 명분으로 민주당의 ‘이태원 참사’ 국정조사 요구를 수용했다. 그러면서 ‘선(先) 예산안 처리 후(後) 국정조사’를 조건으로 걸었으나 민주당은 예산안 협상이나 국정조사 진행보다도 이 장관 해임건의안을 먼저 처리하면서 사실상 약속을 깼다. 이로 인해 당내에서는 야당과의 협상에서 주 원내대표가 ‘얻은 것이 없다’라는 불만이 커지고 있다.&lt;br&gt;주 원내대표에 대한 책임론은 당내 강경 기조를 이어오던 친윤에서 전반으로 번지는 모양새다. 당권 주자로 나선 김기현 의원은 이날 MBC에서 국정조사 합의를 놓고 “현금 주고 부도어음 받은 꼴”이라고 지적했다. 이어 “민주당하고 수없이 많은 협상하면서 느꼈던 것은 말로 하는 것은 전부 부도어음이 나더라”며 지금과 같은 사태를 어느 정도 예측했다는 의미로 말했다. ‘윤핵관’(윤석열 대통령 측 핵심 관계자) 장제원 의원은 전날 페이스북에 “애초에 합의해 줘서는 안 될 사안이었다”며 주 원내대표를 공개 저격하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물론 주 원내대표를 두둔하는 당내 목소리도 있다. 애초에 소수 여당에서 활용할 카드가 많지 않은데다 민주당이 합의를 깬 것이 문제라는 취지다. 국회 이태원 참사 국정조사 특별위원회 소속 한 의원은 이날 서울신문과 만나 “묵시적으로 민주당이 속인 것”이라면서 “해임건의안을 처리하겠다고 했으면 국정조사에 참여조차 하지 않았을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;문제는 오는 15일까지 데드라인을 설정한 예산안 협상 연장전이다. 민주당은 정부여당의 ‘초부자감세’ 예산을 저지하겠다며 단독 수정 예산안을 예고한 상태다. 교착 상태에 빠진 예산 정국에서 주 원내대표의 리더십이 다시 한 번 시험대에 오를 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 8기 상철, 12월24일 결혼♥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500229</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:17:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212181653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372972 --&gt;‘나는 솔로’에 출연한 8기 상철(가명)이 크리스마스 이브에 결혼한다.&lt;br&gt;8기 상철은 최근 자신의 인스타그램에 “2022년 12월 24일 결혼합니다. 일정이 조금 급해서 지인분들 한분 한분 다 찾아뵙고 인사드려야 하는데 못 해서 이렇게 피드로 소식 알려봅니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;상철은 인스타그램 소개란에 결혼 준비 내용이 담긴 블로그 글을 태그, 자신이 결혼을 앞두고 있음을 간접적으로 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 8기 출연진 순자는 자신의 인스타그램에 “12월에 그녀와 결혼한다더니 정말 약속을 지킨 오빠, 이브날 이쁘게 축하해줄게”라며 결혼을 앞둔 상철에게 축하 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;한편 상철이 출연한 ‘나는 솔로’는 결혼을 간절히 원하는 솔로 남녀들이 모여 사랑을 찾기 위해 고군분투하는 데이팅 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 8기 상철, 12월24일 결혼♥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500229</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:17:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212181653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372972 --&gt;‘나는 솔로’에 출연한 8기 상철(가명)이 크리스마스 이브에 결혼한다.&lt;br&gt;8기 상철은 최근 자신의 인스타그램에 “2022년 12월 24일 결혼합니다. 일정이 조금 급해서 지인분들 한분 한분 다 찾아뵙고 인사드려야 하는데 못 해서 이렇게 피드로 소식 알려봅니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;상철은 인스타그램 소개란에 결혼 준비 내용이 담긴 블로그 글을 태그, 자신이 결혼을 앞두고 있음을 간접적으로 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 8기 출연진 순자는 자신의 인스타그램에 “12월에 그녀와 결혼한다더니 정말 약속을 지킨 오빠, 이브날 이쁘게 축하해줄게”라며 결혼을 앞둔 상철에게 축하 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;한편 상철이 출연한 ‘나는 솔로’는 결혼을 간절히 원하는 솔로 남녀들이 모여 사랑을 찾기 위해 고군분투하는 데이팅 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파업 끝났지만 단식 농성 시작한 화물연대, 인권위  “정책권고 검토”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500231</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:25:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212182527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372983 --&gt;민주노총 공공운수노조 화물연대의 총파업은 보름 만에 끝났지만 안전운임제 일몰제 폐지를 막기 위한 농성은 계속되고 있다. 이봉주 화물연대 위원장은 12일 국회 앞에서 무기한 단식 농성에 들어갔다. 국가인권위원회는 화물연대 파업 관련 정부 대응에 대해 의견 표명이나 정책 권고를 검토하고 있다.&lt;br&gt;화물연대는 이 위원장의 단식 농성을 알리면서 “정부가 또다시 말을 바꿔 3년 연장안마저 거부하고 일몰 시한을 넘겨서라도 안전운임제 개악을 추진하려하는 것에 대해 분노한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;박진 인권위 사무총장은 이날 국회 앞 농성 천막을 찾아 “노조의 요청 전부터 이 사안을 모니터링하면서 업무개시명령과 특수고용노동자의 노동자성에 대해 정책권고와 의견표명을 검토해왔다”면서 “(인권위의) 개입은 이미 시작한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현정희 공공운수노조 위원장은 “사문화된 업무개시명령을 동원하고 공정거래위원회가 경찰과 함께 노조 사무실에 들이닥쳐 현행범 다루듯 한 것은 군사독재 정권에서도 볼 수 없었던 행태”라면서 “오죽했으면 국제노동기구(ILO)가 인권위보다 먼저 개입했겠는가”라고 비판했다.&lt;br&gt;이 위원장은 “사람도 없이 주차된 차에 업무개시명령서를 부착하거나 운송사에다 개인정보를 요구하고 심지어 집에 찾아가 가족들을 협박하는 행태까지 보였다”며 업무개시명령 집행 과정에서 발생한 인권 침해 문제도 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노조 측은 지난 5일 정부의 업무개시명령이 헌법상 기본권인 노동 3권을 침해하고 국제노동기구 핵심 협약에 위배된다며 인권위에 권고와 의견표명을 요청했다. 인권위는 이튿날 이 사안을 헌법 제33조 노동자의 단결권 침해 사안으로 분류하고 사회인권과에서 조사하도록 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, 이상직 의원직 잃은 전주을 무공천</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500233</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:28:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212181924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372976 --&gt;더불어민주당이 이상직 전 의원의 의원직 상실로 내년 4월 국회의원 재선거가 치러질 전북 전주을 선거구에 후보를 내지 않기로 했다. 당헌·당규에 따른 것이라고는 하나, 지난해 서울·부산시장 보궐선거 당시 해당 규정에도 후보를 공천한 전력이 있어 사안에 따라 다른 고무줄 잣대 아니냐는 비판을 면치 못할 것으로 보인다.&lt;br&gt;안호영 민주당 수석대변인은 12일 최고위원회의를 마친 뒤 기자들과 만나 “내년 4월 전주을 재보궐 선거와 관련해 우리 당은 그 지역에 후보 공천하지 않기로 했다”며 “현재 (당의) 규정과 국민의 눈높이를 고려한 것”이라고 말했다. 민주당 당헌·당규에는 ‘당 소속 선출직 공직자가 부정부패 사건 등 중대한 잘못으로 그 직위를 상실하고 재·보궐선거를 실시할 경우 해당 선거구에 후보를 추천하지 않는다’고 규정돼 있다.&lt;br&gt;당내에서는 지난해 4월 서울·부산시장 보궐선거 때도 무공천 규정이 논란이 된 바 있다. 민주당은 해당 규정에 따라 고 박원순 전 서울시장과 오거돈 전 부산시장의 성추문 의혹 등 당 소속 단체장의 귀책사유로 치러진 해당 선거에 후보를 공천할 수 없었다. 하지만 민주당은 전 당원 투표로 당헌을 개정, ‘전 당원 투표로 달리 정할 수 있다’는 단서 조항을 추가한 뒤 두 곳에서 모두 후보를 공천해 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 해당 규제가 지나치다는 당 일각의 지적에 따라 당헌·당규를 수정할 가능성을 시사했다. 안 수석대변인은 “(무공천 조항이) 포괄적 과잉규정으로서 현실정치, 책임정치에 부합하지 않는 만큼 개정돼야 한다는 필요성에 (당 지도부의) 공감이 있었다”며 “향후에 관련한 논의들이 있을 것으로 생각한다”고 전했다.&lt;br&gt;이 전 의원은 중소벤처기업진흥공단 이사장이던 2019년 1∼9월 세 차례에 걸쳐 2600여만원에 달하는 전통주와 책자를 선거구민 377명에게 제공해 공직선거법 위반 혐의로 기소됐다. 대법원은 지난 5월 이 전 의원 상고심에서 징역 1년 4개월에 집행유예 2년을 선고한 원심을 확정했고, 이 전 의원은 이에 따라 의원직을 상실했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국의 성공 따라 하려는 일본의 ‘쿨재팬’은 실패작”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500234</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:31:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212183059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372989 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“일본 망가 지고 한국 웹툰 뜬다”&lt;br /&gt;영국 시사주간지 평가&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;일본의 만화를 일컫는 ‘망가’ 산업이 한국의 웹툰에 빛을 잃어가고 있다고 영국 시사주간지 이코노미스트가 최신호에서 평가했다.&lt;br&gt;12일 ‘한국 웹툰에 가려지고 있는 일본 망가’라는 제목의 이 기사에 따르면 지난해 ‘망가’ 출판 시장 규모는 2650억엔(약 19억 달러)으로 2.3% 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 세계 웹툰 시장 규모는 이미 37억달러(약 4조 8000억원)에 달하고 2030년에는 56억달러 규모로 빠르게 성장할 것이라는 전망치가 나온다고 이코노미스트는 전했다.&lt;br&gt;또 ‘이태원 클라쓰’ 같은 한국 웹툰들이 속속 일본 독자에게도 인기를 얻어갔지만 1960년대 이후 변화 없이 예전 방식을 고수해온 망가 산업의 보수적인 구조가 대조적인 상황을 빚어냈다고 지목했다.&lt;!-- 그림 1372990 --&gt;망가에 비해 웹툰은 읽기가 훨씬 쉽고 직관적인 점도 웹툰 시장이 고속 성장할 수 있던 비결로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 웹툰은 넷플릭스 드라마로 세계적인 인기를 얻은 ‘오징어 게임’이나 K팝 그룹 ‘BTS’처럼 혁신과 스마트 마케팅의 덕을 봤다고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 한국의 성공을 따라 하려는 일본 정부의 대외 문화 분야 정책 ‘쿨재팬’은 실패작이 됐다고 이코노미스트는 진단했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1000년을 건너 전하는 신라인들의 위로… 경주박물관 불교조각관 재개관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500230</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:32:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212181132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372965 --&gt;무언가를 간절히 믿는 힘은 찬란한 예술로 핀다. 신라인들은 불교가 세상을 구해준다고 믿었고, 자신들의 생을 지키고 싶은 열망을 조각상에 담았다. 지금처럼 기술이 발전한 시대도 아니었지만 그들은 돌과 금속을 붙잡고 불상을 제작하는 불사(佛事)를 통해 구원을 추구했다.&lt;br&gt;1000년의 세월을 지나 1500년에 가까워가는 신라인들의 조각 솜씨를 한 자리에서 볼 수 있는 자리가 마련됐다. 국립경주박물관 신라미술관 1층 불교조각관이 1년 정도의 재단장을 거쳐 12일 문을 열었다. 국보 백률사 금동약사여래입상 등 신라 불교조각의 정수를 볼 수 있는 57건 70점이 관람객들을 맞는다.&lt;br&gt;움직이기 어려운 석불이 많았던 데다 상설 전시라 시간이 흘러도 변하지 않을 가치의 전시를 위해 치열하게 고민하느라 시간이 꽤 걸렸다. 고민이 많았던 만큼 이번 전시는 들어가자마자 쉽게 눈을 뗄 수 없게 하는 힘이 곳곳에 가득하다.&lt;!-- 그림 1372968 --&gt;개편의 가장 큰 특징은 입체성이다. 대개 앞면만 공개됐던 불상의 고정관념은 뒷면까지 시원하게 공개한 이번 전시에서 완전히 깨진다. 잘 꾸며진 앞이 아니라 꾸미지 않은 뒤까지 공개되자 아무런 표정도 새기지 않을 돌의 뒷면을 붙잡고 부처의 얼굴을 고민했을 신라 장인들의 고뇌가 더 생생하게 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시관 입구에선 불교 국가 신라를 시작하게 한 이차돈의 순교비가 관람객을 맞는다. 자신을 희생해 한반도에 불교를 꽃피게 한 이차돈의 생이 디지털 맵핑 영상으로 아름답게 소개된다.&lt;br&gt;이차돈의 순교로 불교가 정착하자 신라인들은 마음을 부처에게 마음껏 의지했다. 나라에 위기가 찾아오면 불상을 하나라도 더 새겨 위기를 극복할 것으로 믿었다. 혹여나 솜씨가 부족하면 서운할 것이라 생각했는지 1000년도 더 지난 조각상에 깃든 장인혼이 생생하다.&lt;!-- 그림 1372970 --&gt;1부 ‘신장(神將), 신라와 불법(佛法)을 보호하다’에서는 불교가 나라를 지켜준다는 신라 사람들의 믿음을 반영한 ‘신장상’을 볼 수 있다. 금강역사, 사천왕, 팔부중 등 다양한 신장상은 강렬한 표정과 근육질의 몸, 역동적 자세를 취하고 있다. 무력을 통해 불법을 옹호하는 역할을 부여받은 이들답게 조각상의 크기 자체는 크지 않지만 힘이 넘친다. 박아연 학예연구사는 “다양한 신장상을 통해 신라인들이 불교를 어떻게 믿었고, 불교가 어떻게 나라를 지키는지 상징적으로 보여 준다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2부는 이번 개편에서 가장 신경을 많이 쓴 공간 중 하나다. 본래 기둥 하나만 있고 관람객들이 지나가는 공간이었는데, 이번에 기둥과 같은 크기의 독립장을 6개 세워 관람객들의 발길을 붙잡는다. 6개의 주제도 위대한 탄생과 사유, 보석으로 장엄한 부처, 중생을 구원하는 보살, 소망을 들어주는 부처, 진리의부처 비로자나, 치유하는 부처 약사여래로 의미가 있다. 통일신라 9세기에 제작된 금동여래입상은 불상에 빛바랜 보석이 박혀 있어 찬란했을 옛모습을 상상하게 한다.&lt;!-- 그림 1372974 --&gt;전시관의 유일한 국보인 백률사 금동약사여래입상은 1200년 전의 불상을 통해 오롯이 나를 만나는 시간을 선사한다. 불상에 집중하도록 설명을 과감히 생략했고, 하늘을 상징하는 원형의 간접조명이 불상을 은은하게 빛낸다.&lt;br&gt;박 학예사는 “신라인들의 마음뿐 아니라 현재를 살아가는 우리도 위로와 안식을 받았으면 하는 마음으로 준비했다”면서 “우리의 바람과 부처님이 위안을 주는 것이 서로 닿기를 바라는 의미”라고 설명했다. 백률사 금동약사여래입상을 비롯해 3부에선 보다 많은 불상의 뒷모습을 가까이에서 생생하게 감상할 수 있어 관람객에게 사유의 이면을 돌아보게 한다.&lt;!-- 그림 1372977 --&gt;&lt;!-- 그림 1372979 --&gt;&lt;!-- 그림 1372980 --&gt;각 유물마다 맞춤형으로 준비한 조명이나 이차돈 순교비에 흐른 영상을 비롯한 5편의 영상 역시 관람의 풍성함을 더한다. 함순섭 국립경주박물관장은 “마치 숲속을 걸어가듯 신라 불교조각 사이를 누비며 힘차고 온화하고 아름다움을 맘껏 누릴 수 있는 최적의 전시 공간”이라며 “신라 문화유산 중 세계적으로 내세울 수 있는 불교미술을 새로 개편했다. 경주박물관의 큰 성과”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박명수, 비뇨기과서 ‘쌍꺼풀 수술’ 받았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500235</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:42:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212184223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372996 --&gt;박명수, 지석진이 성형 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘할명수’에는 ‘영업 시작부터 끝까지 토크만 하다 끝나는 아저씨들 모임, 할명수 ep.108’이라는 제목의 영상이 업로드됐다.&lt;br&gt;해당 영상에서 박명수는 지석진, 김수용과 함께 카페를 운영하게 됐다. 이들은 시작하기 전부터 티격태격 하는 모습으로 웃음을 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 지석진은 ‘커피프린스’ 콘셉트라는 제작진의 말에 “패러디가 되겠냐. 얼굴이 이런데”라며 “그래도 내가 제일 낫지 않냐. 얘(김수용)는 배 나오고 얘(박명수)는 얼굴 무너져서”라고 말했다.&lt;br&gt;그리곤 박명수에게 “너 많이 무너졌다”는 말을 건넸다. 그러자 박명수는 “콧구멍 수술 했잖아”라며 지석진 얼굴을 디스했고, 지석진은 “너 좀 해. 눈 밑을 좀 하던지”라고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 들은 박명수는 “나 한 거야. 지방 재배치 한 거야”라고 답했다. 이에 김수용은 “너 쌍꺼풀 안과에서 했어? 비뇨기과에서 했어?”라고 궁금증을 드러냈고, 박명수는 “처음에는 안과”라고 답했다.&lt;br&gt;더불어 박명수는 “오해할 수 있다. 예전에는 피부과가 비뇨기과를 같이 했다”고 설명을 덧붙여 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장재인, ‘2도 화상’ 입었다…붕대 칭칭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500238</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:51:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212185059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372998 --&gt;가수 장재인이 발에 2도 화상을 입었다고 밝혔다.&lt;br&gt;최근 장재인은 자신의 인스타그램을 통해 “양발에 심재성 2도 화상을 입고 치료를 하느라 긴 기간 붕대를 감고 지냈다”고 알렸다.&lt;br&gt;이어 “이 정도의 화상을 입어본 것은 처음인데 많은 게 내 안에서 오고 갔다”며 치료 중 느꼈던 바를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “내가 아직 모르는 타인의 고통이 다분하다는 것과 ‘어디 가서 괜한 엄살 부리지 말아야지’ 하면서도 ‘타인에게는 맘껏 엄살 부리며 사세요. 피해만 주지 말고’라고 말하고 싶은 12월의 앞이다”라고 적었다.&lt;br&gt;심재성 2도 화상이란 최소 2주 이상 치료했음에도 불구하고 화상이 낫지 않는 경우를 뜻한다. 다 나아도 색소 침착과 탈색 등이 남는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장재인은 양발에 붕대를 칭칭 감은 사진을 함께 공개해 팬들의 걱정을 샀다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 내일부터 ‘전장연 시위’…열차 지연 시 무정차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500239</guid>
      <pubDate>2022-12-12T19:29:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212192924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372999 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;무정차 규정상 ‘소요사태·이례 상황’&lt;br /&gt;“시민 불편없게 사전 안내”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;13일 출근길부터 전국장애인차별철폐연대(전장연) 시위가 열리는 지하철역에서 심각하게 열차가 지연되면 ‘무정차 통과’ 조치가 내려진다.&lt;br&gt;12일 서울시에 따르면 시는 이날 오후 서울교통공사, 경찰 등과 회의를 열고 이같이 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 전장연은 오는 15일까지 4·6호선 삼각지역에서 오전 8시와 오후 2시 하루 두차례 선전전을 예고한 상태다.&lt;br&gt;시 관계자는 “13일 오전 삼각지역 시위부터 무정차 통과 방침을 적용하기로 했다”며 “무조건 정차하지 않는 것은 아니고, 심각한 열차 지연이 발생한다고 판단되면 역장이 관제와 상의해 무정차 결정을 내리게 될 것”이라고 설명했다. 다만 구체적인 지연 기준은 현장 판단에 맡기기 위해 특정하지 않았다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 이번에 결정된 무정차 통과 방침이 관련 규정상 충분한 근거가 있다는 입장이다. 교통공사 관제업무내규 제62조와 영업사업소 및 역업무 운영예규 제37조엔 ‘운전관제·역장은 승객폭주, 소요사태, 이례 상황 발생 등으로 승객 안전이 우려될 경우 역장과 협의하거나 종합관제센터에 보고해 해당 역을 무정차 통과시킬 수 있다’는 내용이 있다. 계속되는 전장연 탑승 시위를 ‘이례 상황’에 해당한다는 게 시의 판단이다.&lt;br&gt;한편 임의로 이뤄질 수 있는 무정차 통과로 인해서도 전장연 시위 못지 않은 출근길 불편이 발생할 수 있다는 지적과 우려도 나온다.&lt;br&gt;시 관계자는 “시위에 따른 열차 지연과 혼란에 따른 피해가 더 크다고 보고 무정차를 검토하게 된 것”이라며 “시민 불편을 줄이는 조처를 병행하겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 해임건의 불수용에  野 “이상민 탄핵” 경고...살얼음 정국 후폭풍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500236</guid>
      <pubDate>2022-12-12T19:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212184033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372995 --&gt;야권이 지난 11일 이상민 행정안전부 장관에 대한 국회 해임건의안을 국회 본회의에서 통과시켰지만, 윤석열 대통령이 이를 수용하지 않으면서 가뜩이나 살얼음판인 정국에 강한 후폭풍이 불고 있다.&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 12일 국회에서 열린 최고위원회의에서 “해임건의안은 책임을 방기하고 책임 회피에 급급한 정부에 첫 책임을 묻는 단추를 끼운 것”이라며 “윤 대통령께서는 국민의 뜻, 국회의 뜻을 존중하시기를 당부드린다”고 강조했다. 박홍근 원내대표도 “해임건의안 처리는 이 장관을 문책하라는 거대한 민심, 유가족의 피맺힌 절규를 대신해 헌법이 정한 국회의 책무를 다한 것”이라고 전했다. 박 원내대표는 국민의힘 국정조사특위 위원들이 해임건의안 처리에 반발해 사퇴한 것에 대해선 “어렵사리 합의한 국정조사를 초장부터 무력화하는 시도이자 명백한 국민과의 약속 파기”라고 지적했다.&lt;br&gt;민주당은 윤 대통령이 이 장관 해임건의안을 끝내 거부하면 결국 탄핵소추안으로 갈 수밖에 없다고 판단하고 있다. 앞서 예고한 단계적 문책론으로 간다는 것이다. 정청래 최고위원은 “윤 대통령이 해임안을 거부하면 바로 탄핵으로 갈 수밖에 없다는 점을 분명히 경고한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 장관 탄핵소추안은 원내 과반 의석(169석)을 차지한 민주당이 단독으로 처리할 수 있지만 해임건의안과 달리 헌법재판소의 판결을 거쳐야 해 명백한 위법 사유가 필요하다. 헌재에서 탄핵 소추를 기각할 경우 역풍으로 돌아올 위험도 있다.&lt;br&gt;민주당은 이에 대비해 당내 법률 검토 작업도 진행 중인 것으로 알려졌다. 당 법률위원장인 김승원 의원은 BBS라디오에서 “이 장관이 헌법 제34조 6항 ‘국가는 재해를 예방하고 그 위험으로부터 국민을 보호하기 위하여 노력하여야 한다’는 조항을 위반했다”고 설명했다. 민주당 원내 관계자는 서울신문과의 통화에서 “탄핵에 대한 역풍 우려도 있겠지만, 탄핵 소추 자체는 집권당 의원들에게도 책임을 지울 수 있다는 정치적 의미가 있다”고 설명했다. 민주당은 국정조사를 통해 탄핵소추안 발의 명분을 추가로 쌓는다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘은 민주당이 이 장관 해임건의안을 단독 처리한 것에 대한 반발을 이어 가면서도 향후 예산안 협상·국정조사 등 정국에 미칠 파장을 주시했다. 정진석 비상대책위원장은 이날 부산 현장 비대위 회의에서 “다수 의석으로 힘 자랑을 일삼는 민주당의 입법 전횡이 끝 모르게 계속되고 있다”며 “국회사에 또 하나의 오점을 남겼다”며 비판했다. 주호영 원내대표는 국회에서 기자들과 만나 “국정조사 후에 결과에 따라 책임을 묻기로 했는데 민주당이 행안부 장관 해임을 건의했기 때문에 국정조사는 무의미해졌다”고 지적했다. 주 대표는 전날 국정조사 특별위원회 소속 여당 의원들이 전원 사퇴 의사를 밝힌 데 대해 “예산 통과 상황을 봐가면서 (사표 수리를) 결정하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소지섭♥조은정, 결혼 후 첫 ‘투샷’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500241</guid>
      <pubDate>2022-12-12T19:57:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212195705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373001 --&gt;배우 소지섭(45)·조은정(28) 부부의 투샷이 포착됐다.&lt;br&gt;최근 한국 현대미술의 거장 박서보 화백의 소셜네트워크서비스(SNS)에는 소지섭·조은정 부부의 투샷이 게재돼 시선을 모았다.&lt;br&gt;박서보 화백은 사진과 함께 “얼마 전 배우 소지섭 군이 왔다. 그의 아내가 예약하고 같이 찾아온 것”이라며 “함께 관람한 사람들은 로또에 당첨된 기분이었을 것 같다. 나도 보고, 유명한 연예인도 만나고”라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속에는 소지섭·조은정 부부의 다정하고도 편안해 보이는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;화장기 없는 얼굴에 편안 차림, 선한 미소가 꼭 닮았다. 결혼 후 처음 포착된 투샷으로 팬들은 반가워하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 소지섭은 지난 2018년 SBS ‘본격 연예 한밤’에 영화 ‘지금 만나러 갑니다’ 홍보차 출연했다가, 당시 리포터였던 조은정과 처음 만났다. 이후 연인 사이로 발전, 무려 17세 나이 차이를 극복하고 2020년 4월 결혼했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래에셋생명, GA영업3부문 신설… 조정식 전무 부문대표로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500242</guid>
      <pubDate>2022-12-12T20:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212200534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373002 --&gt;미래에셋생명이 법인보험대리점(GA) 영업채널에 대폭 힘을 싣는 조직개편을 했다고 12일 밝혔다. 미래에셋생명은 GA영업부문을 기존 2개에서 3개로 신설해 확대하고 인력을 확충했다. 또한 업계 최고의 자산운용 전문가로 꼽히는 조성식 전무를 GA영업3부문대표로 선임했다.&lt;br&gt;GA 지사 4000개, 보험설계사(FC) 10만명의 제휴 규모를 갖춘 미래에셋생명의 이번 조직 개편은 국내 보험시장에서 높아지는 GA 채널의 영향력을 반영한 것으로 풀이된다. 생명보험협회 공시에 따르면 2022년 1~10월 업계 판매채널별 신계약 건수 비중은 GA 33.7%, 전속설계사 27.7%, 통신판매 20.4% 순으로 GA 비중이 가장 높다.&lt;br&gt;3부문을 책임질 조 대표는 2012년부터 10년간 미래에셋생명 자산운용부문을 이끌며 안정적 포트폴리오와 차별화된 자산운용 성과를 구축했다는 평가를 받는다. 조 대표는 2014년 출시한 업계 최초의 일임형 자산배분형 펀드 ‘MVP 시리즈’로 유명하다. 조 대표가 자산운용부문을 맡는 동안 미래에셋생명의 변액보험 순자산은 10조원을 넘어섰고 장기 수익률과 실적 모두 1위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미래에셋생명은 조 대표의 합류로 GA 채널에 새로운 활력이 일 것으로 기대하고 있다. 업계 관계자는 “미래에셋생명은 제판분리 이후 헬스케어 및 저해지종신 등 고객 요구에 맞는 경쟁력 있는 상품 공급에 주력했다. 덕분에 변액, 종신, 정기, 순수보장성 보험 등 특정 상품에 치우치지 않는 균형 있는 포트폴리오를 구축할 수 있었다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 방한 우크라 국방차관 “푸틴 핵위협 익숙…크름 회복이 최우선 조건”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500204</guid>
      <pubDate>2022-12-12T20:26:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212165621_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372916 --&gt;한국국방연구원(KIDA) 2022 홍릉국방포럼 참석차 한국을 방문한 우크라이나 국방차관이 12일 서울신문과의 대면 인터뷰에서 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 핵위협이 익숙하다고 말했다.&lt;br&gt;전날 한국에 입국한 볼로디미르 가브릴로프 우크라이나 국방 차관은 이날 주한우크라이나대사관에서 한국 언론 중 서울신문과 최초로 만나 이 같이 말하고, 핵위협과 무관하게 전쟁을 지속하겠다는 의지를 드러냈다. 예비역 소장인 가브릴로프 차관은 1992년 한국과 우크라이나 수교 이후 한국을 방문한 국방 분야 최고위급 인사다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“푸틴 핵위협은 일종의 정치 전략”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;가브릴로프 차관은 러시아 본토 드론 공격 후 푸틴 대통령이 핵위협 수위를 높인 것에 대해 “푸틴 대통령의 핵위협이 이번이 처음도 아니고 익숙하다. 핵위협이 고조된 게 사실이지만, 러시아 내부사정을 깊숙이 들여다 봤을 땐 일종의 정치 전략”이라고 일축했다.&lt;br&gt;이어 “핵무기 사용 위협은 과거 타국에서도 사용 논의가 있었을 정도로 흔한 전술”이라며 “핵위협 수위가 높아진 건 사실이지만, 정치적 압박에 불과한 것으로 받아들이고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “핵무기 위협을 하든 말든 우크라이나는 계속 국방수호를 이어나갈 것이다. 러시아에 빼앗긴 영토 탈환 작전을 지속해나갈 것이다. 우크라이나의 존폐가 걸린 문제이기 때문”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;가브릴로프 차관은 “핵무기 실제 사용시 후폭풍은 예측할 수 없다. 그건 러시아 입장에서도 마찬가지일 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “특정 국가에 핵무기를 사용했다 하더라도 인접국 영향을 무시할 수 없다”고 설명했다. 소련 당시 핵무기 사용 시나리오 훈련이 있었는데, 소련은 핵무기를 동반한 군사작전 시 자국에게도 위험요인이 너무 많다는 걸 학습했다고 가브릴로프 차관은 지적했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“러, 타국 침략했다면 공격받을 수 있다는 것 명심해야”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1372918 --&gt;가브릴로프 차관은 최근 러시아 본토인 라쟌과 엥겔스, 쿠르스크에 대한 드론 공격에 대해선 “노코멘트”라며 말을 아꼈다. 러시아 본토에 대한 추가 공격 가능성에 대해서도 한 발 물러섰다.&lt;br&gt;다만 “러시아가 한 가지 명심했으면 하는 것이 있다”며 “무력으로 타국을 공격하고 침략했다면, 언제든 누구에게서든 공격받을 수 있다는 것을 명심해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;본격화하는 겨울전쟁, 전황과 전망&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가브릴로프 차관은 겨울전쟁 상황에 관한 질문에 “우크라이나군은 계절과 무관하게 계속해서 러시아군과 전쟁을 수행하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “땅이 얼면 양국 모두의 기동력이 약화하는게 사실”이라면서도 “러시아군과 달리 우크라이나군은 우방국 지원과 더불어 명확한 전쟁 동기가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;가브릴로프 차관은 “러시아군은 중앙집권적이다. 수장의 목소리가 크기 때문에 군 통수권에 있어서 제약이 상당히 많다. 오늘날 현대전을 효율적 또는 창의적으로 끌고 가기 어렵다”고 평가하며 이런 분위기가 러시아군의 발목을 잡고 있다고 강조했다.&lt;br&gt;그는 푸틴 정권이 어떤 도덕적 설명 과정 없이 군사를 동원하는 것 역시 러시아의 한계라면서 “이것이 러시아군이 자기 목숨 챙기기 급급한 이유”라고 분석했다.&lt;br&gt;그러면서 이러한 러시아군 상황이 우크라이나군 사기 진작에는 도움이 되고 있다고 평가했다. 가브릴로프 차관은 “우크라이나군에게는 국민 보호라는 충분한 동기가 있고 ‘머릿 수’가 두렵지 않다”면서 “상당한 병력 손실과 무기 부족에도 불구하고 우크라이나가 이 전쟁을 견딜 수 있는 이유”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그는 이번 전쟁에서 최악의 참호전이 벌어지고 있는 ‘바흐무트 전선’에 대해선 “대략 1만㎢에 불과한 작은 영토를 지배하기 위해 러시아군이 소모전을 벌이고 있다. 매일 200~300명의 사상자가 발생 중이다. 러시아의 야망 실현을 위한 이런 희생이 안타깝다”고 일침했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;러시아와 평화협상 결심 조건은&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1372919 --&gt;가브릴로프 차관은 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 내건 종전선언을 위한 10가지 조건에 대해선 2가지 조건을 가장 중요하게 꼽았다.&lt;br&gt;그는 “평화협상을 위한 최우선 조건은 크름반도를 비롯한 모든 우크라이나 영토에서 러시아군이 철수하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “이 조건 하나만도 푸틴 정권에는 받아들이기 상당히 어려운 조건이다. 러시아 정권 자체의 생존을 위협할 것이기 때문”이라고 설명했다. 그러면서 “아무런 소득 없이 군사력을 철수할 경우, 그동안의 손실에 대해 러시아 사회는 푸틴 대통령을 용서하지 않을 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;차관은 평화협상을 위한 다음 조건으로 전쟁 손실에 대한 배상도 필수라고 했다. 그는 “러시아가 그간의 전쟁에서 우크라이나가 입은 전쟁 손실을 배상해야 한다”고 강조했다. 다만 “이런 조건도 푸틴 정권에선 수락하기 어려울 것이다. 러시아 경제가 파탄을 맞이하게 될 것이기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “우리는 이번 전쟁을 성공적으로 이끌어나감으로써, 푸틴 정권이 받아들이기 어려운 조건도 실현 가능해지도록 만들 것이다. 우크라이나의 자유 수호를 위해 작전을 지속할 것”이라는 포부를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“우크라, 미국과 끈끈한 관계”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1372935 --&gt;가브릴로프 차관은 미국과의 동맹 가능성을 묻는 말에 “우리는 미국에 매우 든든한 지원을 받고 있다. 조 바이든 행정부와 미국 국민, 미국 의회의 초당적 지지를 받고 있다. 양질의 지원을 해주고 있고 우리 관계는 끈끈하다”고 우회적으로 답했다.&lt;br&gt;그는 “미국은 이번 전쟁에서 최고의 지원자다. 최신 장비도 아낌 없이 지원하는 핵심 보급 국가”라면서 “장거리 탄도 미사일은 물론 하이마스 같은 무기 지원이 상당히 큰 도움이 되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “우크라이나는 미국과 공통적인 가치를 공유하고 있다. 특히 민주주의라는 공통성 때문에 우리는 상당히 좋은 관계다. 우크라이나도 자유 기반 국가인 만큼, 같은 가치를 공유하는 미국과 앞으로도 끈끈한 관계를 유지할 수 있다고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“한국이 전쟁 후 인프라 재건에 동참해주길”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한국의 지원 및 재건사업 참여와 관련해선 “대한민국이 우크라이나에 보내주고 있는 정서적 지지에 감사한다. 전쟁 후 인프라 재건에 있어서도 국제사회와 동참해주길 바란다”는 뜻을 전했다.&lt;br&gt;가브릴로프 차관은 “산업 차원, 기술 차원에서 한국이 힘을 써줬으면 좋겠다”면서 “특히 여러 유형의 인도주의적 지원을 해줄 수 있다면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;특히 현재 우크라이나에 전력 설비 지원이 가장 시급하다고 말했다. 그는 “러시아가 핵심 인프라에 대한 미사일 공습을 계속하면서 우크라이나 국민이 추운 겨울을 맞게 됐다”며 심각한 전력 문제를 꼽았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중 외교장관 화상 회담…고위급 ‘소통 필요성’ 공감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500244</guid>
      <pubDate>2022-12-12T20:55:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212205441_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373016 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한중외교, 북핵 등 한반도 문제 논의&lt;br /&gt;박진 “북핵 긴밀한 협조를”&lt;br /&gt;왕이 “건설적 역할 할 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한국과 중국이 12일 화상으로 외교장관 회담을 하고 북핵 등 한반도 문제를 논의했다.&lt;br&gt;외교부에 따르면 박진 외교부 장관과 왕이 중국 중앙정치국 위원 겸 외교부장은 이날 오후 1시간 15분간 화상회담을 갖고, 한중관계와 한반도 문제, 지역·국제 정세 등 주요 현안을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국과 중국은 지난달 주요 20개국(G20) 정상회의를 계기로 양국 간 고위급 교류·소통 필요성에 공감대를 형성했다.&lt;br&gt;또 한중 양측은 연내 왕 위원의 방한을 논의해 온 것으로 알려졌지만, 중국 내 코로나19 재확산 우려 상황 등을 감안해 대면 회담이 아닌 화상 방식으로 선회한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“시주석 방한 등 정상교류 모멘텀 이어지도록 소통”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 회담에서는 양국관계 발전 방향과 북한 핵 문제 등이 집중적으로 다뤄졌다.&lt;br&gt;두 장관은 지난 달 G20 계기 개최된 한중 정상회담이 상호존중·호혜·공동이익에 입각한 새로운 한중협력 시대를 여는 중요한 이정표가 되었다고 평가하고, 두 정상이 합의한 양국관계 발전방향에 따라 후속조치를 원만하게 이행해 나가기 위해 긴밀히 협력하기로 했다.&lt;br&gt;이와 관련 시진핑 주석의 방한 등 정상간 교류 모멘텀이 계속 이어질 수 있도록 긴밀히 소통하는 한편 외교장관 상호방문을 포함해 2+2 차관급 외교안보대화, 외교차관 전략대화, 인문교류촉진위원회, 1.5트랙 대화 등 다양한 수준에서 고위급 교류를 속도감 있게 추진해 나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 두 장관은 공급망 소통 확대, 한중 FTA 서비스투자 공식협상의 조속한 재개, 항공편 증편, 인적교류 확대 및 문화콘텐츠 교류 활성화 등 다양한 분야에서 실질협력의 가시적인 성과를 달성하기 위해 적극 협력해 나가기로 의견을 같이했다.&lt;!-- 그림 1373017 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;박진 “北, 비핵화 대화 길로 나오도록 해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한반도 문제에 대해서도 의견을 교환했다.&lt;br&gt;박 장관은 올해 역대 최다 횟수의 탄도미사일 발사 등 북한의 도발에 우려를 표하고, 북한이 핵실험을 비롯한 추가 도발을 자제하고 비핵화 대화의 길로 나오도록 하는 것은 한중 간 공동이익으로서 긴밀한 협력이 그 어느 때보다 필요한 시기라고 강조했다.&lt;br&gt;박 장관은 중국 측이 우리의 ‘담대한 구상’ 등 북한과의 대화 노력을 적극적으로 지지해 주길 기대한다고 했다.&lt;br&gt;이에 왕 위원은 앞으로 한반도 문제에 대해 건설적인 역할을 해 나갈 것이라고 화답했다고 외교부는 전했다.&lt;br&gt;아울러 두 장관은 경제회복, 기후변화 등 다양한 글로벌 이슈 관련 대응에 광범위한 공동이익이 있다는 점에 공감하고 양국이 관련 분야에서 긴밀히 소통·협력해 나가기로 뜻을 모았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여행 갔다오니 바뀐 도어락…집 침대엔 노숙자가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500246</guid>
      <pubDate>2022-12-12T21:11:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/30/SSI_20220730142606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325967 --&gt;한 50대 남성이 일면식도 없는 30대 여성의 집에 열쇠공을 불러 문을 뜯고 침입해 자고 있다가 경찰에 체포되는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;지난 11일 부산 연제구 오피스텔에 혼자 사는 30대 여성 A씨는 한 온라인 커뮤니티에 지난달 발생한 해당 사건에 대한 글을 게시했다.&lt;br&gt;지난달 5일간 해외여행을 갔다가 11월 18일 오전 10시쯤 집에 도착한 A씨는 깜짝 놀랐다. 도착해 있어야 할 택배가 없었고, 도어락이 새것으로 교체돼 있었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 곧바로 경찰에 신고했고, 출동한 경찰과 지문감식반, 열쇠수리공 등의 도움으로 한 시간 반 만에 문을 열었다.&lt;br&gt;집 안에는 일면식도 없는 50대 B씨가 A씨의 침대에 누워 자고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰에 따르면 B씨는 현행범으로 체포됐으며 경찰 구속수사 후 11월 말 형법상 재물손괴와 주거침입 혐의로 송치됐다.&lt;br&gt;B씨는 경찰에 “난 노숙자인데, 지인이 A씨의 집을 알려주며 아는 사람 집이라고 들어가서 쉬라고 했다”고 진술했다.&lt;br&gt;B씨는 체포 전날 먼저 관리사무실에 가서 “집주인인데 비밀번호를 잊어버렸다”며 문을 열어달라고 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;A씨는 특히 열쇠수리공을 처벌할 수 없다는 사실이 말이 안 된다고 분노하고 있다. A씨는 “범인의 신분증이나 아파트 관리사무실에 그 어떤 사실 확인도 하지 않은 열쇠수리공이 ‘당연히 그 집 사람인 줄 알았다’, ‘법대로 하라’는 뻔뻔한 태도를 취했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “경찰에서도 ‘열쇠수리공은 형사처벌이 어렵고 민사로 해결하라’는 말을 들었다”며 “보상받을 생각은 없고, B씨와 열쇠공이 타당한 처벌을 받기를 원한다”고 거듭 주장했다.&lt;br&gt;한편 B씨에 대한 재판은 오는 15일 열린다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, 8살 장애아동 때린 발달센터장 기소 의견 송치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500245</guid>
      <pubDate>2022-12-12T21:11:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/05/09/SSI_20210509121145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1189769 --&gt;경찰이 장애 아동을 때린 혐으로 아동발달센터장을 기소 의견으로 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;경기남부경찰청은 장애 아동을 때린 혐의(아동복지법 위반)로 경기도 소재 아동발달센터장 A씨를 불구속 입건해 기소 의견으로 검찰에 송치했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 10월 경기 안산시 소재 아동발달센터에서 지적장애를 앓는 B(8)군을 때린 혐의를 받고있다. B군은 등에 손바닥 자국이 남아있는 등 상처를 입은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 센터에 설치된 폐쇄회로(CC)TV 영상을 복원해 A씨의 범행을 확인했다.&lt;br&gt;하지만 A씨는 혐의를 부인하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해열·항생제 품귀…올 겨울 세계가 떨고 있다.</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500247</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500247</guid>
      <pubDate>2022-12-12T21:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212213956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373032 --&gt;유럽과 미국을 중심으로 코로나19와 독감, 호흡기세포융합바이러스(RSV) 등이 동시 확산되는 ‘트리플데믹’과 중국의 ‘위드 코로나’ 전환 여파로 각국의 항생제·해열제 품귀 현상이 빚어지고 있다.&lt;br&gt;12일 중국 베이징시 국가위생건강위원회(위건위) 리앙 대변인은 기자회견에서 “120 응급 전화가 가장 많았던 지난 9일 하루동안 평상시의 6배인 3만 1000여건이 걸려왔다”고 밝혔다. 글로벌타임스도 최근 베이징의 일부 병원 발열 환자 진료소 앞에 100명 이상의 긴 줄이 목격됐다고 전했다. 상하이 푸단대 부속 화산병원의 장원훙 주임은 “한 달 안에 코로나19 정점이 올 것이다. 전염병을 (집단면역으로) 극복하려면 3~6개월이 걸릴 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;각자도생식 방역에 내몰린 중국 주민은 약국을 돌며 감기약과 해열제를 사재기하고 있다. 일부 제약회사에서 해열진통제인 아세트아미노펜 공급에 애를 먹자 여러 병원이 이부프로펜 등 대체 진통제를 배급제로 나누고 있다. 이런 상황에서 당국은 그간 ‘방역 통행증’ 역할을 해 온 ‘싱청카’(行程·동선 코드)도 13일부터 폐지한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;월스트리트저널(WSJ)에 따르면 RSV 유행이 본격화된 유럽에서 아목시실린과 세팔로스포린 등 필수 항생제가 동이 났다. 프랑스 보건당국은 올겨울 내내 항생제 부족 사태가 이어질 것으로 보고 “어린이용으로 쓰이는 경구용 액상 아목시실린 처방을 자제해 달라”고 권고했다. 인후통을 일으키는 A군 연쇄상구균 감염증 확산으로 골머리를 앓는 영국도 약국당 항생제 공급량을 제한하고 나섰다.&lt;br&gt;미국의 의약품 품귀 현상도 심해지고 있다. 5살 딸을 둔 애슬린 쇼트는 11일(현지시간) ABC방송에 “딸이 귀를 가려워해 병원에서 처방받은 아목시실린를 구하려고 약국 18곳을 찾았지만 허탕을 쳤다”고 말했다. 일부 주에서는 타이레놀 등 일반 진통제도 사는 데 애를 먹고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;글로벌 의약품 공급망도 요동치고 있다. 코로나19 대유행이 사그라들면서 각국의 방역 규제는 완화됐지만 최근 호흡기 질환 감염자가 크게 늘고 우크라이나 전쟁 여파로 기초 의약품의 수급 불균형이 심화됐다. 전 세계 의약품 원료 공급처인 중국도 코로나 봉쇄를 풀면서 자국 내 감기약·해열제 수요를 맞추기가 버거워졌다.&lt;br&gt;　이러한 글로벌 의약품 대란이 장기화될 경우 우리나라에도 영향을 끼칠 수 있다. 식품의약품안전처는 최근 감기약 원료 수입 업체에 “중국에서 해열진통제 등 감기약 원료 수입에 차질이 발생할 수 있어 원료를 미리 확보하라”는 공문을 보냈다. 현재 국내 감기약 수급은 안정적으로 평가된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월드컵 최고 영플레이어, 수비에서 처음 나오나…크로아티아 그바르디올 주목</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500152</guid>
      <pubDate>2022-12-12T22:07:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212145946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372820 --&gt;2022 카타르월드컵을 가장 뜨겁게 달군 영건은 누구일까. 월드컵이 막바지로 향하는 가운데 슈퍼스타를 예약하는 보증수표인 국제축구연맹(FIFA) 영플레이어상이 누구에게 돌아갈지 관심이다. 특히 사상 처음 수비 포지션에서 수상자가 탄생할지 주목된다.&lt;br&gt;2006 독일월드컵 때 공식 도입된 영플레이어상은 만 21세 이하 선수를 대상으로 한다. 첫 수상자는 당시 3위를 차지한 독일의 공격수 루카스 포돌스키(3골)였다. 2010 남아프리카공화국월드컵에서는 3위에 자리한 독일의 공격수 토마스 뮐러(5골 3도움), 2014 브라질월드컵에서는 7위 프랑스의 미드필더 폴 포그바(1골), 2018 러시아월드컵에서는 챔피언 프랑스의 공격수 킬리안 음바페(4골)가 바통을 이었다.&lt;br&gt;4강 이상 팀에서 3차례, 8강 팀에서 1차례 수상자가 나왔다. 이런 기준으로 보면 이번 월드컵에서는 기라성 같은 선배들을 제치고 당당히 그라운드를 누비고 있는 크로아티아의 센터백 요수코 그바르디올(20·라이프치히)과 아르헨티나의 미드필더 엔소 페르난데스(21·벤피카)가 유력한 수상 후보다. 나머지 4강 팀인 프랑스와 모로코에도 21세 이하 영건이 2명씩 있으나 출전 시간이 짧아 깊은 인상을 남기지 못했다.&lt;!-- 그림 1372822 --&gt;월드컵 전 얼굴 부상을 당한 그바르디올은 처음엔 손흥민(토트넘)처럼 안면 보호 마스크를 쓰고 뛰어 시선을 받았는데 이제는 실력으로 세계 축구 팬들을 사로 잡고 있다. 지난해 6월 A매치에 데뷔해 이제까지 17경기 밖에 뛰지 않았으나 월드컵을 통해 월드클래스 센터백으로 자리매김하고 있는 것. 단단한 체격에 빠른 발과 기민한 판단력으로 강철 같은 수비력을 보여주는 한편, 팀 공격이 잘 풀리지 않을 때는 직접 공을 갖고 내달리는 공격성까지 갖췄다. 왼발을 활용한 롱 패스, 전진 패스도 빌드업에서 중요한 몫을 한다. 120분 연장전 2차례 포함 5경기 연속 풀타임을 소화하는 강철 체력도 뽐내고 있다. 스무살의 플레이로는 도저히 맏기지 않는 수준이라 몸값이 천정부지로 치솟는 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원래 벤치 자원이던 페르난데스는 사우디아라비아와의 조별리그 1차전과 멕시코와의 2차전에서는 후반 교체투입됐으나 폴란드와의 3차전부터 선발을 꿰찼다. 주전인 기도 로드리게스(레알 베티스), 레안드로 파레데스(유벤투스)가 제몫을 다하지 못한 결과다. 수비형 미드필더인데 전진성까지 갖춰 부실하던 아르헨티나의 중원에 든든한 버팀목이 되고 있다. 특히 멕시코전에서는 시원한 쐐기골을 터뜨렸고, 폴란드전에서는 훌리안 알바레스(맨체스터 시티)의 쐐기골을 거들기도 했다.&lt;!-- 그림 1372825 --&gt;8강까지 진출한 팀 중에는 잉글랜드 중원의 핵심 주드 벨링엄(19·도르트문트)이 단연 돋보인다. 같은 팀 공격수 부카요 사카(21·아스널)가 2골을 넣으며 득점에서 앞섰지만 벨링엄(1골 1도움)은 중앙 미드필더로 5경기 연속 선발 출장하며 축구 종가의 공수 조율에 큰 역할을 했다. 벨링엄은 기동력과 공격 전개 능력, 수비력에 나이 답지 않은 노련함까지 갖춘 팔방미인 활약으로 역시 빅클럽들이 탐내고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이돌 출신 男모델, 성형 ‘부작용’ 호소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500249</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500249</guid>
      <pubDate>2022-12-12T22:53:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212225316_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373051 --&gt;아이돌 가수 출신 모델 A씨가 성형 부작용을 호소했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘뷰티아웃사이드’는 30대 초반의 A씨의 인터뷰 영상이 업로드 됐다.&lt;br&gt;A씨는 “원래는 수술할 생각이 없었지만, 의사의 권유로 수술했다가 입이 가로로 엄청 길어지는 부작용을 겪었다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 병원은 유명 BJ가 붙어 유튜브 광고를 하고 있었고, 대표 원장이 나이대도 젊고 언변이 좋아 신뢰감이 갔다는 A씨는 “얼굴로 먹고 사는 직업을 갖고 있는 제가 얼굴이 망가지니 대인기피증이 생겼고, 그로 인해 약혼한 여성과도 헤어졌다”며 “활동을 위해 중국으로 돌아가야 했지만, 누가 제 얼굴을 보는 것이 두려워 집에만 있었다”고 호소했다.&lt;br&gt;A씨의 계속된 항의에도 병원측 에서는 ‘기다리라’는 답변만을 계속했고 A씨는 결국 해당 성형외과를 상대로 의료소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “소송 비용과 복원 수술 비용로 엄청난 비용을 쓸 수밖에 없었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;A씨는 입꼬리 수술 자체가 부작용이 많다고 주장했다.&lt;br&gt;A씨는 “유튜브나 성형외과 소개 어플리케이션을 보고 성형외과를 절대 고르지 말라”며 “주변 사람들이나 지인들이 잘됐다고 하는 성형외과를 가야 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;또 “책임감 있는 의사를 만나는 것도 중요하다. 설명만 잘하는 의사들 말고, 몇 년이 걸려도 사후 처리를 끝까지 잘 해주는 의사들이 있다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “저 같은 경우에는 1년 경력의 의사에게 했다가 부작용이 생겼다. 10년 이상 의사를 권한다. 혹시라도 부작용을 겪으신 분들이 계신다면 최대한의 대처 방안을 찾아서 권리를 찾으셨으면 좋겠다”고 조언을 남겼다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“8년차 싱글라이프”…황희찬, 드레스룸 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500250</guid>
      <pubDate>2022-12-12T22:57:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212225712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373054 --&gt;축구선수 황희찬이 일상을 공개했다.&lt;br&gt;최근 MBC ‘나혼자산다’에서는 황희찬의 일상생활 모습이 공개돼 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이날 황희찬은 “혼자 산 지 7, 8년 정도 된 것 같다. 제 삶의 전부가 축구라 여기서 축구한다는 것 자체가 아직까지도 매일 감사함을 느끼고 운동을 더 열심히 할 수 있고 영국생활에서 재밌게 잘 지내고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황희찬은 일어나자마자 황토색 침구를 바로 정리했다. 황희찬의 침실 자체도 군더더기없이 깔끔한 상태였다.&lt;br&gt;코드쿤스트는 “약간 축구선수들 방이 저런 경우가 많은 것 같다. 손흥민 선수도 완전 미니멀. 있을 것만 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황희찬은 식사가 끝나면 설거지를 미루지 않고 바로 했다.&lt;br&gt;코드쿤스트는 “저거 바로 하는 거 쉽지 않다”며 놀라워했다. 황희찬이 공개한 드레스룸 역시 옷들이 칼각을 맞춰 진열돼 있었다.&lt;br&gt;전현무는 황희찬을 두고 “정리정돈 끝판왕이다”라고 했다.&lt;br&gt;이날 황희찬은 택배로 온 신발을 들고 다양한 신발이 매장처럼 정리되어 있는 신발 방으로 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황희찬은 “신발하고 옷에 관심이 많다. 가지고 있어도 새로운 게 또 나오고 새로운 걸 계속 가지고 싶어서 신발 방을 만들었다”고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘서해 피격’ 박지원 전 국정원장 14일 소환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500253</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500253</guid>
      <pubDate>2022-12-12T23:52:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104211706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;박지원 전 원장 “검찰 소환 응할 것”&lt;br /&gt;서욱 전 장관과 기소 여부 결정될 듯&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1357856 --&gt;&lt;strong&gt;검찰이 ‘서해 공무원 피격 사건’과 관련해 박지원 전 국가정보원장을 14일 소환 조사할 예정&lt;/strong&gt;이다.&lt;br&gt;서울중앙지검 공공수사1부(부장 이희동)는 박 전 원장에게 14일 오전 10시에 검찰청사에 출석할 것을 통보했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;박 전 원장은 이날 저녁 본인의 페이스북에 “검찰 소환에 응하겠다”면서 “검찰과 변호인 사이에 소환 일정을 (14일로) 조정했다. 공개 소환을 바란다”고 밝혔다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 전 원장은 2020년 9월 해양수산부 공무원 고 이대준씨가 북한군에 피살됐을 당시의 상황에 대한 첩보 관련 보고서 등을 무단 삭제한 혐의(국가정보원법상 직권남용 등)로 지난 7월 국정원으로부터 고발당했다.&lt;br&gt;감사원 감사 결과에 따르면 이씨의 피격이 확인된 이튿날인 2020년 9월 23일 새벽 1시 관계장관회의가 열린 뒤 국정원은 첩보 보고서 등 46건의 자료를 무단 삭제한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1373063 --&gt;&lt;strong&gt;검찰은 박 전 원장이 관계장관회의에 참석한 뒤 서훈 전 국가안보실장으로부터 ‘보안을 유지하라’는 지시를 받고 국정원 문건 삭제 등을 지시한 것으로 의심&lt;/strong&gt;하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;박 전 원장은 삭제 지시를 받은 적이 없고 국정원 직원들에게도 관련 지시를 하지 않았다며 혐의를 전면 부인&lt;/strong&gt;하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;검찰은 박 전 원장 조사를 마친 뒤 서욱 전 국방부 장관과 함께 기소 여부를 최종 결정할 것&lt;/strong&gt;으로 보인다. 아울러 관계부처에 피격 관련 첩보를 삭제하도록 지시한 혐의와 관련해 서 전 실장에 대해서도 추가로 수사를 진행한 뒤 기소할 전망이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LPGA 입성 유해란… 내친김에 신인왕 가즈아~</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213022011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213022011</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212215820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373039 --&gt;한국여자프로골프(KLPGA) 투어에서 신인왕을 차지했던 유해란이 미국여자프로골프(LPGA) 퀄리파잉 시리즈 1위로 내년 LPGA 투어 출전권을 획득했다.&lt;br&gt;12일(한국시간) 미국 앨라배마주 도선의 하일랜드 오크스 골프코스(파72)에서 열린 2022 LPGA 퀄리파잉 시리즈 대회 최종 8라운드에서 유해란은 4언더파 68타를 쳐 합계 29언더파 545타로 1위를 차지했다. 박세리, 최혜정, 김인경, 송아리, 이정은, 안나린에 이어 한국 선수로는 7번째 수석 합격이다. 지난해에는 안나린이 1위에 올랐던 터라 2년 연속 한국인 수석이라는 의미도 있다.&lt;br&gt;100명이 참가한 이번 대회에서 상위 20명까지 내년 LPGA 투어 출전권을 얻는다. 21∼45위까지는 LPGA 투어 조건부 출전권과 2부 투어인 엡손 투어 출전권을 받는다. 46위 이하는 LPGA 2부 엡손 투어로 간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;퀄리파잉 시리즈 1위를 차지한 유해란은 LPGA 투어 거의 모든 경기에 나설 수 있다. 유해란은 내년 LPGA 투어 신인왕도 노릴 수 있게 됐다. 유해란은 국가대표로 2018년 자카르타·팔렘방아시안게임 단체전 은메달을 땄고, 한국여자프로골프(LPGA) 2부 투어에서 뛰던 2019년 초청 선수로 출전한 KLPGA 투어 제주 삼다수 마스터스에서 우승, 이듬해 KLPGA 투어에 입성했다.&lt;br&gt;신인 때인 2020년 제주 삼다수 마스터스 2연패를 달성하는 등 상금랭킹 2위에 오르며 신인왕을 차지한 유해란은 2년차이던 지난해 2승, 올해 1승을 거뒀다. 이번 퀄리파잉 시리즈에서도 1라운드는 공동 61위에 그쳤지만, 라운드를 거듭할수록 순위를 끌어올려 7라운드에서는 2타 차 선두로 나선 끝에 1위로 마치는 저력을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유해란은 “1위로 세계 최고의 투어에 합류한 점, 한국 선수로서 2년 연속 우승도 자랑스럽다”면서 “세계 최고의 선수들과 같이 플레이하는 것이 기대된다. 내년 투어를 준비하면서 확실히 퍼팅을 좀더 연습해야 할 것 같다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>축구클럽팀 친선전 후끈… 유럽리그 재개 ‘워밍업’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213022010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213022010</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2022 카타르월드컵이 종반으로 치달으며 프로 클럽들이 잇따라 친선 경기를 치르는 등 리그 재개 준비에 나서고 있다.&lt;br&gt;김민재의 소속팀 나폴리(이탈리아)는 12일 새벽(한국시간) 터키 안탈리아에서 열린 크리스털 팰리스(잉글랜드)와의 친선 경기에서 3-1로 이겼다.&lt;br&gt;나폴리는 전반 33분 윌프리드 자하에게 선제골을 내줬으나 2분 뒤 ‘주포’ 빅터 오시멘이 균형을 맞춘 데 이어 후반 교체 투입된 자코모 라스파도리가 20분과 36분 골을 보태 역전승했다. 지난 1일부터 안탈리아에서 전지 훈련 중인 나폴리는 8일 안탈리아스포르(터키)와의 친선전에서도 3-2로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세비야(스페인)는 이날 포르투갈 알가르브에서 치른 벤피카(포르투갈)와의 친선전에서 크로아티아 대표팀에서 은퇴한 공격수 이반 라키티치가 후반 16분 결승골을 터뜨린 데 힘입어 1-0으로 이겼다.&lt;br&gt;리버풀(잉글랜드)은 전날 밤 아랍에미리트 두바이에서 올림피크 리옹(프랑스)과 붙었으나 1-3으로 역전패했다. 리버풀은 킥오프 1분 만에 파비우 카르발류가 선제골을 터뜨렸으나 모하메드 살라가 페널티킥을 실축해 흐름을 잃었고 이후 알렉상드르 라카제트에게 2골, 브래들리 바르콜라에게 1골을 얻어맞으며 무너졌다. 리버풀은 오는 17일에는 AC밀란(이탈리아)과 대결한다. 같은 날 애스턴 빌라는 아랍에미리트 아부다비에서 열린 친선전에서 전반 7분 터진 존 맥긴의 결승골에 힘입어 첼시를 1-0으로 제압했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황희찬의 소속팀으로 스페인에서 전지 훈련 중인 울버햄프턴(잉글랜드)은 14일 카디스(스페인)와 친선전을 치른다. 지난 9일 엠폴리(이탈리아)와의 경기에서는 1-1로 비겼다.&lt;br&gt;이강인의 소속팀 마요르카(스페인)는 15일 2군 경기장에서 볼로냐(이탈리아)와 경기를 갖는다. 손흥민의 소속팀 토트넘(잉글랜드)은 오는 22일 토트넘 홋스퍼 스타디움으로 니스(프랑스)를 불러들여 리그 재개 리허설을 갖는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뛰는 선수 위에… 더 뛰는 선수… 빛나는 체력왕, 4강을 부탁해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213022009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213022009</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212220042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373040 --&gt;뛰는 선수 위에 더 뛰는 선수가 있다. 2022 카타르월드컵 4강에 오기까지 누구보다 많이 뛴 각 팀의 ‘체력왕’이 지치지 않는 심장으로 결승 진출을 이끌지도 4강전의 관전 포인트다.&lt;br&gt;14일 새벽(한국시간) 아르헨티나와 크로아티아, 15일 새벽 프랑스와 모로코의 맞대결로 펼쳐지는 월드컵 4강은 이들 ‘체력왕’의 헌신 대결도 흥밋거리로 꼽힌다. 중원에서 활발히 오가는 이들은, 골이나 어시스트를 만들어 내는 주연들처럼 화려한 조명을 받지는 못했지만 찬사받아 마땅한 ‘언성(unsung) 히어로’들이다.&lt;br&gt;4강 진출팀의 체력왕을 보면 기본적으로 경기당 평균 10㎞ 이상씩 뛰었다. 가장 많이 뛰어다닌 선수는 크로아티아의 마르첼로 브로조비치로 국제축구연맹(FIFA) 자료에 따르면 무려 71.95㎞를 뛰었다. 한 경기에서 11~12㎞를 뛰면 많이 뛰었다고 평가받는데 브로조비치는 평균 14.39㎞나 된다. 물론 16강 일본전, 8강 브라질전 모두 승부차기를 한 여파라고 해도 유독 많이 뛰긴 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아르헨티나는 로드리고 데폴이 52.35㎞, 프랑스는 오렐리앵 추아메니가 51.69㎞, 모로코는 수프얀 암라바뜨가 59.3㎞로 가장 많이 뛰었다. 이들의 헌신은 단순히 거리에서만 그치지 않는다. 중원에서 활발히 오가며 태클을 시도하고 패스를 주고받는 역할도 부지런히 수행했다.&lt;br&gt;수비적인 축구를 구사하는 모로코를 제외하면 브로조비치, 데폴, 추아메니는 모두 각 팀에서 패스를 주고받은 횟수가 가장 많다. 상대 공을 뺏기 위한 태클도 브로조비치 12회(2위), 암라바뜨 13회(2위), 데폴 8회(3위), 추아메니 9회(5위) 등 팀에서 상위권을 차지한다. 암라바뜨도 패스를 준 횟수나 받은 횟수가 1위는 아니지만 각각 2위(158회)와 4위(130회)로 중원에서 활발히 움직였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박문성 MBC 해설위원은 유튜브 ‘달수네라이브’에서 “크로아티아 3미들 체제의 역삼각형에서 뒤쪽에 있는 브로조비치가 있어 앞쪽에 있는 코바치치나 모드리치가 공격을 전개할 수 있다”고 평가하면서, 추아메니에 대해서는 “추아메니가 없다면 앞에 있는 음바페나 지루 등 화려한 선수들이 파괴적으로 가기 어려울 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;현대 축구는 중원에서 얼마나 잘 버티고 상대를 이겨 내느냐가 중요하다. 4강의 실력은 사실상 종이 한 장 차이라고 보면 결국 마지막까지 누가 더 잘 참고 뛰어 주느냐가 승패를 가를 수 있다. 주인공을 빛내 주기 위한 조연들의 치열한 혈투, 체력왕들의 마지막 헌신에 월드컵 트로피의 주인공이 달렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4강·결승전 공인구, 황금빛 ‘횃불의 꿈’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213021022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213021022</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212165609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372915 --&gt;2022 카타르월드컵 4강전부터는 특별 공인구 ‘알 힐름’(사진)이 사용된다. &lt;br&gt;이번 대회 공인구는 공식 후원사 아디다스가 내놓은 ‘알 리흘라’지만 4강전과 결승전에서는 여기에 황금빛이 더해진 특별한 공인구 알 힐름이 활용된다. 알 힐름은 아랍어로 ‘꿈’을 의미하며, 알 리흘라와 마찬가지로 수십개 칩이 내장돼 반자동 오프사이드 판정을 돕게 된다.&lt;br&gt;알 힐름은 알 리흘라와 소재, 디자인에서 차별화된다. 우승 후보가 4개 팀으로 추려진 만큼 색상은 월드컵 트로피의 황금색을 바탕으로 했다. 여기에 개최지 카타르 도하의 반짝이는 사막, 카타르 국기에서 영감을 받은 삼각형 패턴을 추가했다. 아울러 카타르월드컵이 친환경 대회를 표방하는 만큼 제작에는 수성 잉크와 수성 접착제만 썼다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국제축구연맹(FIFA)은 “4강전과 결승전 공인구인 알 힐름은 스포츠와 축구가 세계를 하나로 모으는 힘에 대한 빛의 횃불을 나타낸다”면서 “열정으로 뭉친 전 세계 거의 모든 국가의 수백만명이 이 공을 지켜볼 것”이라고 전했다. &lt;br&gt;월드컵에서 두 개의 공인구를 쓴 게 이번이 처음은 아니다. 2018 러시아월드컵 때는 조별리그에선 ‘텔스타18’이 사용되다 토너먼트부터 ‘텔스타18 메치타’로 경기를 치렀다. 2014년 브라질 대회에서는 ‘브라주카’로 대회를 치르다 결승전에선 ‘브라주카 파이널 리우’가 사용됐고, 2010년 남아공 대회에서는 ‘자블라니’로 대회를 치르다 결승전에선 역시 황금빛인 ‘조블라니’를 사용했다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 대회 4강전은 14일 오전 4시(한국시간) 아르헨티나와 크로아티아, 15일 오전 4시 프랑스와 모로코의 대결로 치러진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘6000만원 뇌물’ 노웅래 구속영장… 尹정부 첫 의원 신병확보 나선 檢</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213009028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213009028</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212180926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372962 --&gt;검찰이 6000만원대 뇌물수수 등의 혐의를 받는 노웅래 더불어민주당 의원에 대해 구속영장을 청구했다. 윤석열 정부에서 검찰이 현역 국회의원의 신병 확보에 나선 건 처음이다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 12일 노 의원에게 뇌물 수수와 정치자금법 위반, 알선수뢰 혐의를 적용해 사전 구속영장을 청구했다고 밝혔다. 검찰 관계자는 “범죄의 중대성과 최근까지 이어져 재범 우려가 있는 점, 혐의를 강하게 부인해 증거 인멸 우려가 있는 점을 고려했다”고 설명했다.&lt;br&gt;노 의원은 2020년 2∼12월 각종 사업 도움과 공무원의 인허가, 인사 알선, 21대 총선 비용 등의 명목으로 사업가 박모씨로부터 5차례에 걸쳐 총 6000만원을 수수한 혐의를 받는다. 검찰은 박씨가 돈을 전달하면서 물류단지 개발사업의 신속한 국토교통부 검증 절차 진행과 태양광 사업 지원 등을 청탁한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 검찰은 지난달 16일 노 의원 자택 압수수색에서 발견한 3억원 현금다발의 일련번호와 띠지 등을 분석한 결과 일부 현금의 조성 시기가 진술과 맞지 않아 불법성 자금이 섞였을 가능성을 두고 출처를 조사 중이다. 노 의원 측이 “2020년 출판기념회 때 남은 돈과 2014년 부친상 부조금을 보관한 것”이라고 주장했지만 현금 대부분이 2~3년 전 발행된 것으로 전해졌다. 또 검찰은 노 의원의 전직 보좌관 A씨를 압수수색하는 과정에서 ‘노 의원 지시로 경기 용인 물류단지 관련 업무를 완료했다’는 취지의 내용이 담긴 수첩도 확보했다고 한다.&lt;br&gt;노 의원은 입장문을 내고 “수차례에 걸친 압수수색과 소환 요구에 적극 협조했다”며 “증거 인멸이나 도주 우려가 전혀 없는 데도 영장을 청구한 것은 ‘망신주기 여론 재판’을 하겠다는 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;불체포 특권을 가진 현역 의원의 신병을 확보하려면 국회에서 체포 동의안이 통과돼야 한다. 법원이 정부를 통해 요구서를 국회에 제출하면 국회의장은 체포 동의를 요청받은 후 처음 개의하는 본회의에 보고한다. 표결은 보고된 때로부터 ‘24시간 이후 72시간 이내’에 이뤄져야 한다.&lt;br&gt;당장 야당은 반발할 것으로 보인다. 다만 ‘방탄 국회’에 대한 비난 여론이 거센 데다 지난 10일부터 임시회가 계속되는 만큼 표결이 빠르게 이뤄질 것이란 분석도 나온다. 체포 동의안이 가결되면 구속 전 피의자심문(영장실질심사)을 거쳐 구속 여부가 결정된다. 21대 국회에서 국회의원 체포 동의안은 3건(정정순·이상직·정찬민 전 의원)이 상정됐고 모두 가결됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>범죄 피해자보호 외친 檢… 전담부서는 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213009027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213009027</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212181052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372963 --&gt;‘n번방 사건’과 ‘신당역 스토킹 살해 사건’ 등을 계기로 범죄 피해자 보호·지원에 대한 사회적 관심이 높아진 것과 다르게 검찰의 피해자 구조금 지급 건수는 갈수록 떨어지는 것으로 나타났다. 피해자 보호·지원 전담 부서가 사라진 데다 담당 인력까지 줄어든 탓으로 보인다. 법조계에서는 지난 정부에서 가해자 인권을 강조하다 보니 상대적으로 피해자 보호·지원이 뒷전으로 밀린 것이란 분석도 나온다.&lt;br&gt;12일 검찰연감에 따르면 검찰의 범죄 피해자 구조금 지급 건수는 2019년 305건까지 늘었다가 2020년 206건, 지난해 202건으로 줄었다. 지급 액수도 2019년 115억원으로 제도 도입 이후 정점을 찍었다가 2020년 96억원, 지난해 98억원으로 2년간 15%가량 감소했다. 범죄 피해자 구조금은 범죄로 죽거나 다치고도 배상받지 못한 경우 국가가 일정액을 대신 지급해 주는 제도다.&lt;br&gt;범죄 피해자 보호·지원은 검찰의 주요 사무 중 하나로 대검찰청은 2008년 대검에 ‘피해자인권과’를 설치해 관련 업무를 총괄토록 했다. 이후 10여년 동안 범죄 피해자 구조금 지급 건수와 액수 등은 큰 폭으로 증가했지만 추미애 전 법무부 장관 때인 2020년 피해자인권과가 폐지된 이후 실적이 떨어졌다. 피해자인권과가 폐지되며 해당 업무는 성폭력·가정폭력·아동학대 사건 등을 담당하는 대검 형사4과로 이관됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관련 인력도 축소된 것으로 나타났다. 피해자에 대한 경제적 지원, 법률 상담, 법정 동행 등 전문적인 법률 지원을 하기 위한 피해자지원 법무담당관은 2015년 전국 35개 지검과 지청에 공익법무관 35명이 배치돼 활동했다. 하지만 지난해 말 기준 전국 3개 지검에 3명이 전부다. 법무관 임용 자체가 줄어든 탓이다.&lt;br&gt;대검 검찰인권위원회는 지난달 9일 “검찰의 본질은 모든 국민의 인권을 보호하고, 적법 절차를 보장하는 인권보호기관”이라며 피해자 인권 전담 부서 신설 등을 의견으로 제시했다. 법무부는 피해자인권과 재설치 등을 담은 조직 개편을 추진 중이지만 행정안전부와 기획재정부에서 관련 논의가 제자리걸음인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰 관계자는 “범죄 피해자 지원을 위한 독립된 과가 있었으면 좋겠다는 의견을 개진했지만, 결론이 어떻게 났는지 아직 통보받지 못했다”며 “신당역 사건 등을 봐도 피해자 보호에 좀더 많은 주안점을 둬야 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;법조계에서는 가해자 인권에 비해 피해자 권리 보호 분야가 상대적으로 소홀한 측면이 있다는 지적이 나온다. 대표적으로 검찰은 2017년부터 검찰 수사의 인권 침해 요소 등을 점검하기 위한 고검검사급(차장검사) 인권보호관을 배치해 지난해 말 기준 전국 34개 지검과 지청에서 관련 업무를 수행토록 하고 있다. 대한변호사협회 입법특보인 김가헌 변호사는 “최근 피해자 권리와 관련한 제도가 많이 도입됐으나 그동안 가해자 인권 보호만 강조하다 보니 상대적으로 피해자 권리 보호가 미흡했다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전공의 지원자 0명·야간 응급실 축소… 소아청소년과 ‘의료 대란’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213005004</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212182722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372985 --&gt;“의료진 부족으로 소아청소년과 입원이 잠정적으로 중단됩니다.”&lt;br&gt;12일 인천 상급종합병원인 가천대 길병원의 소아청소년과 홈페이지(사진)에는 이러한 안내문이 올라와 있다. 지난주부터 환자들이 순차적으로 퇴원했고 이날부터 입원 환자를 받지 않고 있다. 길병원은 전국 8개밖에 없는 소아전문응급의료센터 중 한 곳이지만 이제 응급 처치만 가능할 뿐 입원이 필요하면 다른 병원으로 이송해야 한다. 최근 몇 년 새 전공의(레지던트) 정원을 채우지 못했는데, 내년 전반기에도 지원자가 없어 병동 운영 중단 결정을 내릴 수밖에 없었다. 현재로선 내년 3월 전문의를 충원하면 그때 가서 병원 문을 다시 열겠다는 계획이다.&lt;br&gt;손동우 길병원 소아청소년과장은 지역 내 협력 의료기관에 입원 중단 사실을 알리는 A4용지 한 장 분량의 편지를 보내 “4년차 전공의가 전문의 시험 준비에 들어가면 2년차 전공의 한 명만 남는다”면서 “인천권역 소아 질환의 치료 종결병원으로 역할을 다하고자 했지만 무책임하게 보일 수밖에 없어 답답하다”고 했다.&lt;!-- 그림 1372986 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소아청소년과 전공의 미달 사태로 인한 ‘진료 대란’이 현실화되고 있다. 길병원처럼 병동 운영을 중단하는 곳이 있는가 하면, 응급실 운영을 축소하는 곳도 생겨났다. 강남세브란스 병원은 지난 10월부터 외상을 제외한 응급실 야근 진료를 중단했다. 대한소아청소년과학회에 따르면 24시간 소아청소년이 응급실 야간 진료를 받을 수 있는 수련병원은 36%에 그친다.&lt;br&gt;저출산으로 환자가 줄고 코로나19까지 덮쳐 소아청소년과 전공의 지원율은 16.6%로 급락했다. 이번 1년차 전공의 모집에서 이른바 ‘빅5’ 대형병원 중 정원을 채운 곳은 서울아산병원밖에 없다. 소아청소년과 전공의를 모집한 60곳 가운데 세브란스병원을 비롯한 49곳은 지원자가 단 한 명도 없었다.&lt;!-- 그림 1372984 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나영호(대한소아청소년과학회장) 경희대 소아청소년과 교수는 “코로나19로 진료량이 40% 줄어 상당수 1차 의료기관들이 폐원하거나 일반의로 바꾸자 젊은 의사들 사이에서 ‘소아청소년과에서는 미래가 보이지 않는다’는 인식이 생겼다”고 말했다. 그러면서 “감정 노동이나 의료분쟁 부담도 적지 않은 편인데, 선배까지 없으면 고립감으로 인한 스트레스까지 극심해 (인력이 이탈하는) 악순환으로 작용한다”며 “교수나 과장급이 당직을 메웠지만 ‘번아웃’이라 병동을 닫는 또 다른 병원이 나올 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;앞서 정부는 지난 8일 소아·중증·응급·분만 등 필수의료와 관련해 의료기관과 의료진의 보상을 강화하는 ‘필수의료 지원 대책’을 발표했다. 인력 확대 방안으로는 근무여건 개선과 균형 배치를 통한 인력 유입 유도, 필수의료 임상수련 강화 등을 내놨으나 구체적인 해법을 담지 못했다. 의정협의체를 통해 논의한다는 방향만 제시했다.&lt;br&gt;지금 대책으로는 필수의료 난맥상을 개선하는 데 한계가 뚜렷하다. 정형준 보건의료단체연합 정책위원장은 “저출산으로 소아 환자가 줄어 추가 수가를 100% 주더라도 의료행위 수가 줄었기에 진료기반 확충이 어렵다”면서 “공공의료를 어떻게 강화할지, 공적 프로그램을 어떻게 도입할지에 대한 논의가 병행돼야 한다”고 강조했다. 나 교수는 “우선 중앙정부나 지방자치단체가 전담 전문의나 전문 간호사 인건비를 직접 지원하는 ‘긴급 수혈’부터 나서야 한다”고 제언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 코로나 베이비, 둘에 하나는 발달 늦어진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213001019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213001019</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212183906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372994 --&gt;코로나19 시국에 영유아기를 보낸 아동 2명 중 1명은 발달이 늦어 지속적인 관찰이나 전문가의 도움이 필요하다는 조사 결과가 나왔다. ‘코로나 베이비’는 상호작용 및 활동 기회가 부족해 언어·사회성·정서 등 전반적인 분야에서 발달이 지연될 수 있다는 지적을 뒷받침하는 연구다. 이에 서울시는 성장·발달에 어려움을 겪는 아동을 조기에 발견하고 지원하는 전문 기관을 설립한다.&lt;br&gt;12일 서울신문이 입수한 서울시의 ‘코로나 영유아 발달실태 조사’ 결과에 따르면 어린이집에 다니는 0~5세 456명 가운데 전문가의 도움이 필요한 아동은 152명(33.3%), 관찰이 필요한 아동은 67명(14.7%)으로 나타났다.&lt;br&gt;서울시는 지난 5월부터 지난달까지 대한소아청소년정신의학회와 코로나 시기를 겪은 영유아들을 대상으로 발달 상태를 조사했다. 민간단체나 학계가 아닌 공공이 나서 조사한 것은 이번이 처음이다. 전문가가 어린이집을 방문해 관찰한 결과와 부모·교사가 작성한 검사지를 바탕으로 조사가 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도움이 필요한 아동을 발달 분야별로 살펴보면 전반적 발달 지연이 83명(18.2%)으로 가장 많았다. 이어 ▲정서적 발달 48명(10.5%) ▲언어 발달 36명(7.9%) ▲사회성 발달 30명(6.5%) ▲감각통합발달 3명(0.67%) 순으로 나타났다. 조사에 참여한 신의진 연세대 소아정신과 교수는 “이전 유사 조사에선 위험군이 30% 정도였는데 예상보다 (위험군이) 많이 나왔다”며 “세 돌 이전까지 뇌 발달의 민감기를 코로나19에 뺏긴 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;코로나19를 계기로 주양육자의 스마트폰 의존도가 높아진 것 역시 발달에 영향을 미쳤다. 아이에게 동영상을 보여 주는 시간이 늘어난 반면 소통하는 시간은 줄어들었기 때문이다. 신 교수는 “부모의 ‘코로나 블루(우울증)’로 아이들과 함께 보내는 시간은 늘었는데 상호 작용은 안 한다”며 “어린이집에서도 마스크를 쓰고 있으니 표정과 입 모양을 제대로 볼 수 없다”고 설명했다. 시가 어린이집에 다니지 않는 가정양육 아동 86명을 대상으로 언어 발달을 검사한 결과 ‘지체’는 15명(17.4%), ‘약간 지체’는 12명(14.0%)으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 코로나19 확산만이 영유아 발달에 악영향을 미쳤다고 단정하기엔 한계가 있다는 시각도 있다. 서울시보육특별자문단장인 이순형 서울대 명예교수는 “아동은 성인보다 회복탄력성이 높다는 점에 주목한다”며 “(코로나19로) 불가역적인 영향을 받았다고 하는 것은 아이들의 발달 특성이나 회복탄력성을 고려하지 않은 지적”이라고 했다.&lt;br&gt;전문가들은 주양육자가 아이와 눈을 맞추고 정서적 교감을 하는 것만으로도 효과가 높다고 입을 모은다. 이 명예교수는 “아이가 ‘부모가 나를 소중하게 생각하는구나’라는 느낌을 받도록 대해야 한다”고 조언했다. 신 교수도 “발달 문제를 겪는 초기에는 전문적인 치료보다는 부모와 자녀 간 정서적 교감을 통해 관계를 개선하는 게 효과적”이라고 했다.&lt;br&gt;발달이 더디다는 것을 조기에 인지해 제때 적절한 조치를 취하는 것도 중요하다. 실제로 이번 조사에서 관찰·도움이 필요한 아동 비율이 48%로 나타난 반면 이를 인지하는 보호자는 8%에 불과했다.&lt;br&gt;이에 서울시는 가정이나 어린이집에서 발견하지 못하는 발달지연 아동을 조기에 선별하는 ‘서울아이 발달지원 센터’를 건립한다. 내년 상반기 중 동작구 ‘스페이스 살림’에 조성되는 센터는 영유아 발달 선별검사 등을 통해 치료가 필요하다고 판단되는 아동을 전문기관과 연계하는 역할을 한다.&lt;br&gt;소득과 상관없이 연간 1만명에게 영유아 맞춤 검사·진단·상담 등 원스톱 서비스를 제공한다. 영유아 발달에서 가장 중요한 역할을 하는 부모를 대상으로 애착놀이 등 다양한 교육도 실시한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집단면역 힘쓴 스웨덴 초과사망 유럽 최저… 초등학교 한 번도 문 닫지 않고 계속 운영[글로벌 인사이트]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213015005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213015005</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212211133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373022 --&gt;3년간 ‘제로 코로나’를 고수하던 중국과는 정반대로 팬데믹(대유행) 초기부터 감염병 확산을 방치해 논란이 된 나라가 있다. 바로 스웨덴이다. 전 세계와 다른 길을 걸어온 스웨덴의 실험 결과는 어떨까.&lt;br&gt;12일 전 세계 코로나19 현황 사이트인 코로나 보드에 따르면 스웨덴은 누적 감염자 264만명, 사망자 2만 1000명으로 확진자 수 기준 전 세계 41위다. 인구 100만명당 확진자 수는 26만 1000명으로 세계 69위다.&lt;br&gt;스웨덴은 코로나19 발생 초기부터 집단면역(국민 대다수가 면역력을 갖게 해 바이러스를 자연 퇴치하는 것) 달성에 주력해 자발적 거리두기와 마스크 착용 권고 정도의 느슨한 통제만 이어 왔다. 다른 나라들이 도시 봉쇄에 열을 올릴 때도 스톡홀름에서는 햇살이 좋은 날이면 가족들이 바닷가에서 바비큐를 해 먹고, 상점이 밀집한 지역마다 쇼핑객이 붐볐다. 심지어 “코로나19는 아동에게 영향을 덜 미친다”는 연구 결과를 근거로 초등학교는 팬데믹 시기에도 문을 닫지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년 중반까지만 해도 사망자가 쏟아지면서 스웨덴의 집단면역 노력은 ‘실패한 정책’이라는 평가가 다수였다. 그러나 이듬해부터 신규 사망자 수가 극적으로 떨어졌다. 세계보건기구(WHO) 집계 결과 2020~2021년 초과사망(평균 사망 건수를 넘어서 발생한 사망) 비율은 10만명당 56명으로 유럽 주요국 가운데 최저 수준이었다. 스페인(111명)과 영국(109명), 독일(116명), 이탈리아(133명)의 절반 수준에 그쳤다. 스웨덴의 의사 엠마 프란스는 최근 학술매체 ‘더 컨버세이션’에서 “우리의 방역정책은 단거리 경주가 아니라 마라톤”이라며 “인접국들과 달리 초등학교를 단 한 번도 쉬지 않고 운영한 것은 ‘스칸디나비아의 성공’이라 부를 만하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 비판의 목소리도 있다. 2020년 말 스웨덴의 전염병 대응을 평가하기 위해 정부가 임명한 코로나19 평가위원회는 “보건당국이 노인 보호에 소홀했다”고 지적했다. 당시 스웨덴의 코로나19 사망자의 90%가 70세 이상이었다. 위원회는 또 “스웨덴의 ‘반(反)봉쇄 전략’은 시민의 권리와 자유를 보호하는 합리적인 조치였다”면서도 “팬데믹 초기에 고위험 지역에서 귀국하는 이들에 대해 일시적 입국 금지 등 강력한 조치를 취했어야 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 러 인질 외교… 美 계속 손해만 볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213014009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213014009</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212223056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373047 --&gt;조 바이든 미국 행정부가 자국의 농구 스타 브리트니 그라이너를 러시아에서 구출하기 위해 ‘죽음의 상인’으로 불리는 러시아 무기상 빅토르 부트를 석방한 데 대해 비판이 높다.&lt;br&gt;공화당은 미국이 북한, 중국에 이어 러시아의 ‘인질 전략’에도 당했다고 목소리를 높인다. 반면 장기적으로 볼 때 미국 중심의 제재 강화, 경제관계 단절 등으로 권위주의 국가의 피해가 더 크다는 반론이 나온다.&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 11일(현지시간) ABC방송·폭스뉴스에서 악명 높은 무기상인 부트를 너무 쉽게 풀어 줬다는 비판에 “부트는 종신형을 선고받은 게 아니다. 2029년에 풀려나게 돼 있었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 2020년 스파이 혐의로 16년형을 선고받은 미 해병대원 출신의 기업보안책임자인 폴 휠런을 러시아에서 빼내지 못했다는 비판에 “두 사람을 모두 빼내려 했으나 진전되지 않았고 마지막 단계에서 그라이너 대 부트의 문제가 됐다”고 했다.&lt;br&gt;러시아는 아프가니스탄 등 분쟁지역의 무기 밀매에 개입하던 부트가 2008년 체포되자 그를 빼오려 공을 들였다. 결국 올해 2월 WNBA 피닉스 머큐리 소속으로 오프시즌 동안 러시아에서 활동하던 그라이너를 자국 공항에서 마약 밀반입 혐의로 체포해 기회를 잡았다. 이후 징역 9년형을 선고받을 때까지 그라이너의 처벌 과정을 일일이 공개하면서 미 여론을 자극해 바이든 행정부의 태도 전환을 끌어냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;존 볼턴 전 백악관 국가안보보좌관은 지난 8일 트위터에 “포로 교환이 아닌 미국의 항복이다. 테러리스트와 불량 국가들이 웃고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;민주당 소속인 밥 메넨데스 상원 외교위원장도 “부트를 세상에 석방하는 건 상당히 불안한 결정이다. 그라이너와 죽음의 상인(부트)이 동등하다고 할수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;과거 북한, 중국 등은 소위 ‘인질 외교’로 미국을 공격해 왔다. 북한은 2016년 1월 미 대학생 오토 웜비어를 체포했다가 북핵 고도화 와중에 외교협상 카드로 썼다. 웜비어는 2017년 6월 13일 귀국 했지만 엿새 만에 숨졌다.&lt;br&gt;안보상 이유로 중국 화웨이를 배척하던 미국은 캐나다에 요청해 2018년 12월 멍완저우 화웨이 부회장을 체포했지만 중국 당국이 전직 캐나다 외교관과 대북사업가를 구금하며 보복했다. 결국 약 3년 뒤인 2021년 9월에야 3명은 동시 석방됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권위주의 국가들의 인질 맞교환 전략은 즉각적 효과를 봤지만, 미국은 웜비어 사망 후 북한여행금지 조치를 내렸고, 미 의회는 강력한 대북제재 법안인 ‘오토 웜비어 북핵 제재 및 강화법’을 채택했다. 캐나다도 이후 화웨이의 5세대 이동통신(5G) 수입 금지 대열에 동참했고, 중국과의 전면적인 무역협정 추진을 중단했다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “그라이너 사안이 러시아의 승리인지는 평가하기 이르지만, 과거 사례들을 볼 때 인질외교의 (본질적) 효과는 기껏해야 불확실하다”고 평가했다. 그간 권위주의 국가들이 외교적으로 더 큰 역풍을 맞았다는 의미다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해열·항생제 품귀… 올겨울 전 세계가 떨고 있다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213004012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213004012</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212183027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372988 --&gt;유럽과 미국을 중심으로 코로나19와 독감, 호흡기세포융합바이러스(RSV) 등이 동시 확산되는 ‘트리플데믹’과 중국의 ‘위드 코로나’ 전환 여파로 각국의 항생제·해열제 품귀 현상이 빚어지고 있다.&lt;br&gt;12일 중국 베이징시 국가위생건강위원회(위건위) 리앙 대변인은 “120 응급 전화가 가장 많았던 지난 9일 하루동안 평상시의 6배인 3만 1000여건이 걸려 왔다”고 밝혔다. 글로벌타임스도 최근 베이징의 일부 병원 발열 환자 진료소 앞에 100명 이상의 긴 줄이 목격됐다고 전했다. 상하이 푸단대 부속 화산병원의 장원훙 주임은 “한 달 안에 코로나19 정점이 올 것이다. 전염병을 (집단면역으로) 극복하려면 3~6개월이 걸릴 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;각자도생식 방역에 내몰린 중국 주민은 약국을 돌며 감기약과 해열제를 사재기하고 있다. 일부 제약회사에서 해열진통제인 아세트아미노펜 공급에 애를 먹자 여러 병원이 이부프로펜 등 대체 진통제를 배급제로 나누고 있다. 이런 상황에서 당국은 그간 ‘방역 통행증’ 역할을 해 온 ‘싱청카’(行程·동선 코드)도 13일부터 폐지한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;월스트리트저널(WSJ)에 따르면 RSV 유행이 본격화된 유럽에서 아목시실린과 세팔로스포린 등 필수 항생제가 동이 났다. 프랑스 보건당국은 올겨울 내내 항생제 부족 사태가 이어질 것으로 보고 “어린이용으로 쓰이는 경구용 액상 아목시실린 처방을 자제해 달라”고 권고했다. 인후통을 일으키는 A군 연쇄상구균 감염증 확산으로 영국도 항생제 공급량을 제한하고 나섰다.&lt;br&gt;미국의 의약품 품귀 현상도 심해지고 있다. 5살 딸을 둔 애슬린 쇼트는 11일(현지시간) ABC방송에 “딸이 귀를 가려워해 병원에서 처방받은 아목시실린를 구하려고 약국 18곳을 찾았지만 허탕을 쳤다”고 말했다. 일부 주에서는 타이레놀 등 일반 진통제도 사는 데 애를 먹고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;글로벌 의약품 공급망도 요동치고 있다. 코로나19 대유행이 사그라들면서 각국의 방역 규제는 완화됐지만 최근 호흡기 질환 감염자가 크게 늘고 우크라이나 전쟁 여파로 기초 의약품의 수급 불균형이 심화됐다. 전 세계 의약품 원료 공급처인 중국도 코로나 봉쇄를 풀면서 자국 내 감기약·해열제 수요를 맞추기가 버거워졌다.&lt;br&gt;이러한 글로벌 의약품 대란이 장기화될 경우 우리나라에도 영향을 끼칠 수 있다. 식품의약품안전처는 최근 감기약 원료 수입 업체에 “중국에서 해열진통제 등 감기약 원료 수입에 차질이 발생할 수 있어 원료를 미리 확보하라”는 공문을 보냈다. 현재 국내 감기약 수급은 안정적으로 평가된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유성CC 강형모·은모 형제, 美대학서 나란히 명예박사학위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020021</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212221825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373044 --&gt;여자골프 유망주들을 배출한 유성컨트리클럽(CC)의 강형모(65) 회장과 강은모(63) 대표이사가 지난 10일(현지시간) 미국 벨헤이븐대학에서 나란히 명예경영학 박사학위를 받았다(사진). 미시시피주 잭슨시에 있는 이 대학은 139년 전통의 사립대학이다. 오랜 역사를 가진 학교에서도 형제가 나란히 학위를 받은 것은 이례적인 일로 꼽힌다.&lt;br&gt;형제는 유성CC를 설립하고 한국여자아마추어골프선수권대회를 미국 여자프로골프(LPGA)로 데뷔하기 위해 거쳐야 하는 대회로 키운 고 강민구 명예회장의 아들들이다. 고인은 세계적인 골프 스타 박세리의 유성초등학교 시절 가능성을 알아보고 그의 부친에게 후원을 제안한 일로도 유명하다.&lt;br&gt;강형모 회장은 2001년 대전시 골프협회장을 시작으로 골프 대중화와 꿈나무 발굴에 정성을 기울였다. 2003년 유성CC 회장에 취임하며 동생 강은모 대표와 함께 골프 경영에 매진하고 있다. 강 대표는 극동방송 이사로 북방선교 사역에도 힘을 보태고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 극동방송 이사장인 김장환 목사는 네 번째로 이 대학 졸업 연사로 뽑혀 ‘복음의 능력’을 주제로 강론했다. 이 대학은 역대 최고의 졸업 연설자로 김 이사장에게 기념상패를 수여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 13일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020019</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1373045 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진된 보호자, 팩스로 영유아 검진 기간 연장 가능[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016002</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 영유아 건강검진을 앞두고 보호자가 코로나19 확진 판정을 받았는데 검진 기간 연장이 가능한가.&lt;br&gt;A. 영유아 혹은 보호자가 코로나19 확진 또는 치료로 검진을 받을 수 없는 경우에는 연장이 가능하다. 국민건강보험공단은 그간 코로나19로 검진을 받지 못하는 영유아의 수검권을 보장하기 위해 한시적으로 검진기간을 연장해 왔으나 2022년 12월 31일로 영유아 검진기간 연장을 종료할 예정이다. 다만 영아나 보호자가 코로나19 확진을 받은 경우라면 격리기간이 끝나는 날의 다음날부터 1개월 연장 가능하고 코로나19로 치료를 받는 경우엔 다음 차수 시작 전일까지 연장 가능하다.&lt;br&gt;Q. 어떻게 신청하나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 연장 신청을 원한다면 격리기간이 명시된 코로나19 확진자 격리 통지서 또는 확진자 안내 문자, 처방전, 약국 영수증 등 연장증빙 자료와 보호자 신분증, 자녀 인적사항을 관할지사 팩스로 보내면 된다. 관할지사 팩스번호는 국민건강보험 고객센터 1577-1000번으로 문의 가능하며 일반팩스·모바일팩스로 보내도 된다. ‘The건강보험’ 앱을 이용할 경우엔 ‘전체메뉴→민원여기요→팩스발송→모바일팩스보내기’ 순서로 증빙서류를 보낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복통·설사의 ‘무한궤도’ 고통… 내시경 관찰하고 맵짠 음식 피하세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016001</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212201633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373005 --&gt;최근 복통이나 설사가 반복적으로 지속되는 염증성 장질환 환자가 늘고 있다. 이름만 들으면 장에 약간 문제가 생긴 것으로 생각할 수도 있지만 염증성 장질환은 장에 원인 불명의 만성 염증이 발생하는 난치성 질환으로 크론병과 궤양성 대장염이 대표적이다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 과거에는 북미·북유럽 국가에서 주로 발생하던 질환이지만, 최근 우리나라를 포함해 동아시아 지역에서도 환자 수가 급격히 증가하고 있다. 2018년 연간 약 7만명이었던 염증성 장질환 국내 환자는 2025년까지 연간 10만명 이상으로 늘 것으로 예상되고 있다. 대한장연구학회에 따르면 2019년 국내 환자 수는 궤양성 대장염 3만 7439명, 크론병 1만 8463명으로 10년 전에 비해 2.3배 이상 증가했다.&lt;br&gt;몇 년 전 유명 가수가 앓고 있는 것으로 밝혀져 이슈가 됐던 크론병은 식도, 위, 소장, 대장, 항문에 이르는 소화관 전체에 만성적인 염증과 궤양이 나타나는 만성 희귀 난치성 질환이다. 크론병은 10~20대 연령대에서, 여성보다는 남성에게 더 많이 발생하는 경향이 있다.&lt;!-- 그림 1373006 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연세대 강남세브란스병원 소화기내과 천재영 교수는 “1개월 이상 복통, 혈변을 동반한 설사가 반복될 경우 대장 내시경 검사를 통해 염증성 장질환 여부를 확인하는 것을 추천한다”면서 “국내 크론병 환자의 약 40~50%는 항문 주위에 염증을 동반하고 있어 치루 또는 항문 주위 농양이 있는 경우에도 크론병을 의심할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;궤양성 대장염은 염증이 거의 대부분 대장에 국한돼 있으며 주로 대장점막의 표층부에 염증이 생겨 대장점막이 충혈되면서 붓고 출혈을 일으키는 질환으로 복통, 설사, 혈변, 점액변, 대변 절박증(급하게 배변함) 등의 증상이 나타난다. 서울아산병원 소화기내과 예병덕 교수는 “궤양성 대장염은 대부분 병변 부위가 연결된 것이 특징이며 염증의 침범 범위는 환자에 따라 다양하다”면서 “20~30대에서 가장 많이 호발하나 60세 이상 연령층에서의 발병률도 증가하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;염증성 장질환은 환경, 유전, 면역, 장내 미생물 등의 요인이 복합적으로 작용한다고 알려져 있다. 서구화된 식습관, 흡연, 어릴 적 잦은 항생제 사용 등을 비롯해 최근 연구에서는 스트레스, 우울 등 심리적 고통도 연관된 것으로 나타났다. 천 교수는 “크론병과 궤양성 대장염은 고혈압, 당뇨와 같은 만성 질환으로 진단되면 평생 약물 치료를 받아야 하며 다양한 전신 증상, 질환, 합병증의 위험에 노출될 수 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1373007 --&gt;염증성 장질환은 처음 증상이 발생할 때부터 진단받기까지 기간이 상당히 긴 편이다. 보통 크론병은 1년 이상, 궤양성 대장염은 3~6개월이 걸린다. 예 교수는 “가족력이 있으면 염증성 장질환의 발병 가능성이 높아지고 음식문화가 서구화되면서 패스트푸드나 가공식품 섭취가 늘어난 것이 주된 발병 원인 중 하나로 추정되고 있다”면서 “관절염, 눈과 패부의 염증, 담관염, 혈전증, 신장 결석 등 다양한 병변이 발생할 수 있어 세심한 관리가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 혈액검사와 대변검사가 가장 기본적인 진단이며 대장 내시경은 가장 정확한 검사다. 좀더 정확한 진단을 위해 검사 중 조직검사도 할 수 있다. 중앙대병원 소화기내과 최창환 교수는 “궤양성 대장염은 대장에만 염증이 생기기 때문에 대장 내시경만 받으면 되지만, 크론병은 소화관 전체에 증상이 나타날 수 있기 때문에 대장내시경뿐만 아니라 위 내시경이나 소장 내시경이 필요할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;특히 또래에 비해 신장과 체중이 매우 낮은 소아청소년의 경우에도 염증성 장질환을 의심할 수 있다. 김용주 한양대병원 소아청소년과 교수는 “영양소의 흡수 장애나 소실이 많아 환자들의 영양 상태가 불량하고 크론병 환아들은 사춘기의 진행이 더디고 최종 신장이 평균 이하인 경우가 종종 있다”면서 “염증이 존재하는 부위에서 방출되는 사이토카인이 성장을 직접적으로 억제하기 때문에 영양 부족 해결과 염증의 완화를 극복하면 환아는 성장 장애를 이길 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보통 염증성 장질환은 가장 먼저 약물 치료법을 사용하지만 약물에 반응하지 않거나 합병증이 발생한 경우는 장절제술을 하기도 한다. 크론병은 항문 주위 농양이나 치루가 재발하는 경우가 많아 수술 및 약물 치료를 병행해야 효과적으로 조절되는 경우가 많다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 완치가 어려운 난치성 질환으로 알려져 있지만 대부분의 환자는 스테로이드, 항염증제, 면역조절제 등의 약제로 증상과 염증을 잘 조절할 수 있다. 하지만 진단이 늦을수록 합병증이 발생할 위험이 높아지고 치료 효과가 저하되므로 조기에 진단해서 적절하게 치료를 받는 것이 중요하다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 만성 질환이지만 적절한 치료와 관리를 통해 건강한 사람과 같은 일상을 누릴 수 있다. 이를 위해 지속적인 치료뿐만 아니라 좋은 식습관과 생활 습관을 유지하는 것이 중요하다. 몇 가지 음식의 섭취로 질병이 유발되는 것은 아니지만 곡식 중에서는 콩·팥·수수나 짜고 매운 음식, 트랜스지방이나 카페인 함유 식품, 육류 및 육가공품 등은 증상을 더 악화시킬 수도 있다.&lt;br&gt;최 교수는 “염증성 장질환은 면역반응이 과도하게 항진돼 발생하는 염증성 질환이므로 체내 면역 반응을 억제하는 약제를 꾸준히 복용해야 한다”면서 “크론병은 절대적으로 금연해야 하고 주로 채식 위주로 골고루 식사하는 것이 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;염증성 장질환 환자는 진단 시점 이후 종착점이 보이지 않는 어두운 터널을 걷는 것 같은 느낌을 받으며 많은 경우 만성 피로, 우울, 불안에 시달린다. 그러나 긍정적인 믿음과 함께 치료를 포기하지 않고, 특히 증상이 없는 관해기에 치료를 중단하지 않는 것이 중요하다. 관해기에 재발하는 가장 흔한 이유는 ‘약을 잘 복용하지 않는 것’이다.&lt;br&gt;천 교수는 “증상이 없다고 해도 많은 경우 염증이 완전히 소실되지 않으며, 남아 있는 염증이 악화되면 증상은 또 재발하기 때문에 염증이 소실될 때까지 보다 적극적인 치료가 추천된다”면서 “염증성 장질환 환우들은 병을 이겨낼 수 있다는 자신감을 가지고 담당 의사와 함께 지속적으로 질환을 관리해 나가길 바란다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“에너지 다이어트 동참을”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020027</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212221758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373042 --&gt;이상훈(왼쪽) 한국에너지공단 이사장이 12일 서울 중구 서울역에서 ‘에너지 다이어트 10 거리 캠페인’의 일환으로 시민들에게 에너지절약 실천요령을 안내하고 무릎담요, 넥워머 등을 배포하며 동참을 당부하고 있다.&lt;br&gt;한국에너지공단 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마지막 약국 문 닫은 백령도에… 굿닥, 처방약 배송 굿잡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213019006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213019006</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212204903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373011 --&gt;“감기약 하나, 연고 하나 사기 위해 몇 시간씩 배를 타고 가야 한다는 게 요즘 같은 시대에 말이나 됩니까.”&lt;br&gt;서해 최북단, 인천 옹진군 백령도에 지난 8월 하나 있던 약국이 문을 닫으면서 주민 불편이 가중되고 있다. 간단한 상비약을 구하기 위해서 하루 생업을 놓은 채 병원이나 보건소를 찾아가거나 이웃에게 얻어야 하는 상황이다.&lt;br&gt;백령도 주민 김치복(61)씨는 “간단한 약 하나 사려면 물때 작업도 하지 못하고 병원 업무 시간에 가서 처방전을 받아야 병원에 딸린 약국에서 약을 받을 수 있다”며 “심야 시간에 약을 구하려면 병원 응급실에 가야 하는 웃지 못할 일도 생긴다”고 토로했다.&lt;!-- 그림 1373013 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;숙박시설을 운영하는 공미정(49)씨는 “호텔에 기본적으로 해열제, 소화제, 진통제 등 비상 약품을 많이 쟁여 놓아야 하는데, 의약품을 살 수 있는 편의점이 두 곳밖에 없고 이마저도 제가 다 사버리면 다른 사람은 사지 못하기 때문에 원하는 만큼 살 수 없는 상황”이라며 “외부에 있는 분에게 매번 배 타고 들어올 때마다 약을 부탁하고 있는 실정”이라고 말했다.&lt;br&gt;아이를 키우고 있는 김모씨는 “아이들은 밤늦게 갑자기 열이 오르는 등 아픈 경우가 많은데, 주민 커뮤니티(네이버 밴드)에 종종 약을 구한다는 글이 올라오면 주민끼리 약을 나눠 주며 돕고 있다”면서도 “아이가 갑자기 아프면 약을 구하지 못할까 봐 늘 불안함 속에 살고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이처럼 도서지역 의료서비스가 여전히 부족한 가운데 모바일 헬스케어 플랫폼 ‘굿닥’이 백령도에 비대면 진료와 약 배송 서비스 지원을 한다고 나서 눈길을 끌고 있다. 굿닥은 비대면 진료 서비스와 함께 택배를 통한 약 배송 체제까지 마련해 백령도 의료 접근성 문제 해소에 나선다는 방침이다. 이번 의료 서비스 지역 확대를 계기로 만성질환자들은 약을 상비할 수 있고, 단일 의료 인프라가 24시간으로 시공간 제약 없이 확대되는 만큼 주민들의 의료 편의성이 대폭 개선될 것으로 굿닥 측은 기대하고 있다.&lt;!-- 그림 1373012 --&gt;임진석 굿닥 대표이사는 12일 “비대면 의료의 장점은 언제, 어디서나 의사 진료를 할 수 있고 약을 받을 수 있다는 점”이라며 “백령도를 비롯한 도서산간 지방 주민이 간단한 치료와 약 처방을 위해 몇 시간씩 고생하지 않고도 굿닥 앱을 통해 24시간 편리하게 진료받고 처방약을 택배로 받을 수 있다”고 설명했다. 하지만 여전히 스마트폰이 익숙하지 않은 노인 등은 혜택을 받을 수 없다는 불편이 있다. 이에 임 대표는 “자판기와 같은 공중 비대면 진료 키오스크를 만들거나 음성 기반 서비스를 고안하는 등 더 편리하고 쉬운 장치와 방법을 고민하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;굿닥 등과 같은 헬스케어 플랫폼은 코로나19 확산으로 2020년부터 비대면 진료가 한시적으로 허용되면서 사업을 확장해 왔다. 그러나 비대면 진료의 법적, 제도적 뒷받침을 위한 국회 입법과정은 여전히 난항을 겪고 있다. 의사협회와 약사협회 등 관련 직능단체들의 거센 반대에 부딪힌 상황이다.&lt;br&gt;임 대표는 “보건 분야는 안전이 중요하기 때문에 보수적인 정책과 규제도 어떤 배경과 목적에서 비롯된 것인지 많이 이해하게 됐다”면서도 “다른 산업에 비해 느리지만, 한계라고 느꼈던 디지털 전환에 대한 환자, 의약계, 정부 및 사회의 인식이 매우 많이 변화했다고 느끼고 있다”고 말했다. 이어 “비대면 진료가 코로나19 이외에도 대면진료를 보조하고 의료접근성의 제약을 해소한다는 측면의 긍정적 효익이 여러 사례를 통해 확인되고 있으므로 조만간 합리적인 의사결정이 이뤄질 것으로 생각한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김승환 아모레퍼시픽 사장 선임… 지주 사장엔 이상목 부사장 발탁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213019005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213019005</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212205243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373014 --&gt;아모레퍼시픽그룹은 주력 계열사인 아모레퍼시픽에 김승환 지주회사 대표를 신임 사장으로 임명했다고 12일 밝혔다. 지난 5년간 아모레퍼시픽 대표이사로 재직했던 안세홍 사장은 퇴임 후 경영 자문 역할을 수행한다. 김 신임 사장은 2006년 입사 후 전략기획과 인사 업무를 맡아 그룹의 해외 비즈니스 확장과 조직·제도 혁신을 주도해 왔다. 2021년 지주회사 대표로 선임된 후에는 어려운 대내외 환경 속에서도 경영체질 개선 작업을 추진해 왔다. 김 신임 사장은 “앞으로 아모레퍼시픽의 글로벌 사업 확장과 미래 사업 발굴에 박차를 가하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1373015 --&gt;한편 지주회사인 아모레퍼시픽그룹엔 아모레퍼시픽 경영지원 유닛장(그룹기획실장 겸임)인 이상목 부사장을 발탁했다. 이 신임 사장은 2003년 입사 후 재무 관련 주요 보직을 두루 거친 재무 전문가다. 이 사장은 앞으로 그룹의 사업체질 개선과 경영관리 체계 고도화에 나선다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신혼부부, 1년 새 8만쌍 줄었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213018023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213018023</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212210247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373020 --&gt;결혼한 지 5년 이내의 신혼부부가 1년 새 8만 2000쌍 급감했다. 감소 폭은 역대 최대, 신혼부부 수는 역대 최저를 기록했다. 자녀가 있는 신혼부부와 자녀 수도 역대 가장 적었다. 인구 감소 추세 속에 코로나19가 겹치면서 혼인율이 줄고 연쇄적으로 출산율까지 급락한 것으로 분석된다.&lt;br&gt;통계청은 12일 발표한 ‘2021년 신혼부부 통계’에서 지난해 11월 1일 기준 혼인 신고를 한 지 5년이 지나지 않은 국내 거주 신혼부부가 110만 1000쌍으로 1년 전보다 8만 2000쌍(7.0%) 감소했다고 밝혔다. 2015년 통계 작성 이래 가장 작은 규모다. 혼인 1년차 부부는 19만 2000쌍으로 전년보다 10.4% 급감했다. 초혼부부는 87만 1000쌍(79.1%), 재혼부부는 22만 7000쌍(20.6%)이었다.&lt;br&gt;자녀가 있는 초혼 신혼부부 비중은 전년 대비 1.3% 포인트 줄어든 54.2%로 통계 작성 이래 최저치를 기록했다. 평균 자녀 수도 역대 최저치인 0.66명으로 전년 대비 0.02명 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;맞벌이 신혼부부의 절반(49.6%)이 자녀를 낳았고 외벌이 부부는 열 쌍 중 여섯 쌍(60.5%)이 자녀가 있었다. 주택보유 여부에 따른 유자녀 비율은 무주택 부부가 50.1%, 유주택 부부가 59.5%로, 집을 보유한 부부가 자녀를 더 많이 낳는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;맞벌이 부부 증가로 소득은 늘었지만 집을 산 부부와 대출을 받은 부부의 비중은 늘었다. 주택을 소유한 초혼 신혼부부 비중은 42.0%로 전년보다 0.1% 포인트 떨어졌다. 주택을 소유한 부부의 평균 소득은 7235만원으로 무주택 부부 5797만원의 약 1.2배였다.초혼 신혼부부의 대출 보유 비중은 1.6% 포인트 오른 89.1%로 집계됐다. 역대 최고로 10쌍 중 9쌍이 빚을 안고 있다는 의미다. 대출 잔액의 중앙값은 1억 5300만원으로 15.4% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차그룹 연료전지 단 수소차, 獨서 달린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213018021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213018021</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212175119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372952 --&gt;“‘연료전지시스템’은 수소전기차의 심장입니다.”&lt;br&gt;친환경 모빌리티에 대한 확고한 철학을 강조해 온 정의선 현대자동차그룹 회장의 수소 생태계 구축 계획에 탄력이 붙고 있다. 독일 친환경 트럭 제조업체에 수소연료전지시스템을 대규모로 공급하게 되면서다.&lt;br&gt;현대차그룹은 자사 연료전지시스템 기반 수소 사업 브랜드 에이치투(HTWO)가 지난 8일(현지시간) 독일 파운그룹의 자회사 엔지니어스와 상용차 양산을 위한 수소연료전지 공급 계약을 체결했다고 12일 밝혔다. 현대차그룹이 수소연료전지시스템으로 타사의 대규모 양산 프로젝트를 수주한 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임태원 현대차그룹 수소연료전지사업부장 부사장은 “연료전지시스템을 대량으로 공급하는 첫 사례인 만큼 현대차그룹의 연료전지시스템 사업 확장의 시발점이 될 것”이라고 말했다. 수소차 생태계를 만들려면 수소를 전기로 바꿔 주는 연료전지시스템을 시장에 대량 공급해 값비싼 수소 에너지의 가격을 낮춰 줄 ‘규모의 경제’를 구현해야 한다.&lt;br&gt;유럽의 청소차 시장을 주도하는 엔지니어스는 현대차그룹의 수소연료전지시스템을 기반으로 파운그룹의 청소트럭 ‘블루파워’와 중형 화물트럭 ‘시티파워’를 양산할 계획이다. 현대차그룹은 엔지니어스에 3년간 약 1100기 규모의 수소연료전지시스템을 공급한다. 글로벌 누적 3만대를 넘어선 수소차 넥쏘의 90㎾급 연료전지시스템과 같은 제품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유럽의 대표적인 폐기물 수거용 수소트럭으로 현재 약 60대의 차량을 운행하는 블루파워는 내년 하반기부터, 지난 9월 독일 상용차 박람회에서 현대차그룹의 수소연료전지를 탑재한 시험차량을 공개한 바 있는 시티파워는 2024년 시범 운행을 통해 이르면 2025년부터 유럽 도심에서 만나 볼 수 있을 것으로 보인다.&lt;br&gt;현대차그룹은 지난해 말 에이치투 브랜드의 출범을 알리며 ‘퍼스트 무버’로서 수소경제를 이끌겠다고 밝힌 바 있다. 당시 정 회장은 “3~4년 안에 수명을 두 배 이상 늘리고, 원가는 절반 이하로 낮춘 차세대 시스템을 개발해 시장을 선도하겠다”며 2030년까지 70만기의 수소연료전지를 시장에 판매한다는 목표도 밝혔다.&lt;br&gt;현대차 관계자는 “수소전기차와 수소전기 대형 트럭뿐만 아니라 다양한 모빌리티에 연료전지시스템을 도입하고 있다”면서 “현대차는 현대건설기계와 협력해 연료전지 건설기계 개발에 착수했고 내년에는 연료전지시스템을 탑재한 지게차와 굴삭기의 상용 제품도 출시할 계획”이라고 밝혔다. 시장에선 현대차가 내년 안에 정 회장이 언급한 차세대 수소연료전지시스템 2종을 출시해 소량화·경량화·고출력을 시현할 것이라는 전망이 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경동시장에 가면 추억이 방울방울… LG·스타벅스, 복합문화공간 연다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213018018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213018018</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212210052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373018 --&gt;LG전자와 스타벅스가 서울의 대표적 전통시장인 동대문구 경동시장에 대형 복합문화공간을 개장한다. 두 기업은 4층짜리 경동시장 건물 중 옛 경동극장이 있던 3~4층을 개조해 각자의 특성을 살린 공간을 만들어 냈다.&lt;br&gt;LG전자와 스타벅스는 오는 16일 경동시장에 ‘금성전파사 새로고침센터’와 스타벅스 ‘경동 1960점’을 연다고 12일 밝혔다. LG전자가 경동극장 매표소와 매점 등이 있던 자리를 전시관과 체험관으로 꾸몄고, 스타벅스는 상영관과 영사실 공간을 대규모 카페로 개조했다.&lt;br&gt;LG전자가 운영하는 금성전파사는 레트로 콘셉트의 이색경험 공간으로, 1958년 금성사 설립 이후 최초로 선보인 흑백 TV부터 과거 출시한 냉장고와 세탁기 등을 전시한다. 한쪽 벽면에는 LG 발광다이오드(LED) 사이니지로 13.2×2.7㎡ 크기 LED벽을 조성해 경동시장의 옛 모습과 계절별 테마 영상을 상영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG전자는 젊은층 고객들이 전통시장을 즐겨 찾도록 최신 가전제품들로 구성한 씽큐 방탈출 카페와 금성오락실 등 체험존도 운영한다. 환경 보호를 위해 마련한 체험공간에서는 일회용 컵을 재활용해 친환경 화분을 만들거나 폐가전에서 추출한 재생 플라스틱으로 팔찌 등 자신만의 기념품을 제작할 수 있다. 재생 플라스틱으로 만든 친환경 굿즈 등을 판매해 얻은 수익금 전액은 지역 상생 기금으로 조성한다.&lt;!-- 그림 1373019 --&gt;스타벅스는 3층부터 4층으로 이어진 옛 극장 관람석을 200석 규모의 계단식 좌석으로 되살렸다. 극장 무대가 있던 공간 일부는 공연 무대로 살려 지역 예술가들에게 제공하며 정기적으로 공연을 열 계획이다. 스타벅스는 경동 1960점의 의미를 되새기고 상생의 가치를 더하기 위해 오는 15일 경동시장상인회, 동반성장위원회, 케이디마켓주식회사와 상생 협약도 맺는다. 협약을 통해 스타벅스는 경동 1960점을 ‘스타벅스 커뮤니티 스토어 5호점’으로 운영하면서 매장에서 판매되는 품목당 300원씩을 적립해 경동시장 지역 상생 기금에 전달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 향후 지역 인프라를 개선하고, 상생 프로그램을 발굴하면서 시장 관계자에게는 바리스타 채용 기회도 제공할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전경련, 연말 경제단체 만찬서 패싱 왜?[재계 블로그]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213018013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213018013</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“대통령 만찬에 6개 경제단체 중 전경련만 안 부른 것은 누가 봐도 이상하지 않습니까. 이유가 뭐가 됐건 전경련을 향한 대통령의 경고 메시지가 아닐까 합니다.”&lt;br&gt;지난 9일 윤석열 대통령이 경제단체 수장들과 비공개 초청 만찬을 가진 가운데 전국경제인연합회(전경련)만 빠진 것으로 확인되면서 재계에서는 그 까닭을 두고 다양한 추측이 나오고 있다. ‘재계 맏형’이었지만 국정농단 사태로 문재인 정부 5년간 철저하게 외면받았던 전경련은 현 정부 들어 과거 위상을 되찾으려 분투 중이나 최근 연이어 패싱을 당하면서 당혹감을 감추지 못하는 분위기다.&lt;br&gt;●“여론 악영향 우려에 거리두기”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;12일 재계에 따르면 대통령실은 지난 8일 각 단체 회장 비서실에 직접 연락해 이튿날 대통령과의 만찬 일정을 통보했다. ‘특별한 안건 없이 연말을 맞아 식사하는 자리니 따로 준비할 것 없이 편하게 오시면 된다’는 내용의 안내가 대한상공회의소, 한국경영자총협회, 한국무역협회, 중소기업중앙회, 한국중견기업연합회 등 경제 5단체에만 전해졌다. 갑작스러운 연락에 베트남 출장 중이던 김기문 중기중앙회 회장은 일정을 접고 회동 전날 부랴부랴 귀국했다.&lt;br&gt;대통령실은 전경련 배제 배경에 대해 함구하고 있지만 재계에서는 윤 대통령의 지지율과 관련이 있을 것이란 관측이 나온다. 박근혜 정부 국정농단 사건 수사 당시 특검팀에서 대기업의 뇌물 제공 수사를 지휘했던 윤 대통령이 정계와 재계의 소통 창구였던 전경련과 밀착하는 것은 자칫 긍정적으로 돌아선 여론에 부정적인 영향을 미칠 수 있어 여전히 거리두기를 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●재계 “속도조절 주문인 듯”&lt;br&gt;전경련 관계자는 “그간 대통령 공식 행사에 계속 초대됐던 만큼 이번 만찬에는 의미를 부여하지 않고 있다”며 확대해석을 경계했다. 그러나 윤 대통령이 지난달 9일 열렸던 전경련 포럼 참석을 돌연 취소한 데 이어 연말 만찬에서 전경련을 쏙 빼놓자 대통령 의중 파악에 나선 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;재계 관계자는 “전경련이 정권 교체 이후 재계의 주도권을 쥐기 위해 각종 행사를 촘촘히 개최하는 등 성급한 모습을 보인 측면도 있다”면서 “포럼 불참과 만찬 배제는 전경련을 향한 ‘속도 조절’ 주문으로도 보인다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전화 개통하러 가서 대출상담 받고 왔어요”… 은행 창구의 고육지책</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213017008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213017008</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212175714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;소상공인 방문해 금융업무 이용&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;편의점 내 은행·한 지붕 두 은행&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;점포 폐쇄로 인한 대안으로 등장&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1372956 --&gt;‘편의점 내 은행’, ‘한 지붕 아래 두 은행’ 등 이색적인 은행 점포들이 생겨나는 가운데 ‘통신사 매장 내 은행’이 등장했다.&lt;br&gt;신한은행은 통신사 KT가 직영하는 KT플라자 서안양점, 의정부점 두 곳에 ‘신한은행 KT 혁신점포’(사진)를 지난 9일 열었다고 12일 밝혔다. 기존 KT플라자 안에 무인점포인 디지털라운지를 설치해 은행 업무를 볼 수 있게 한 것이다.&lt;br&gt;은행 직원이 상주하지는 않지만 화상을 통해 대출, 예적금, 전자금융 등의 금융상담이 가능한다. 통장, 카드 등 실물 거래가 가능한 스마트 키오스크도 있어 공과금 납부 등 80여 가지 업무를 처리할 수 있다. ‘컨시어지’로 불리는 용역 직원 1명이 상주하며 디지털데스크 사용법을 안내한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 신한은행은 KT플라자가 접근성이 좋을뿐더러 KT 고객 중 소상공인이 많다는 점에 기대를 걸고 있다. 은행 관계자는 “창업을 앞둔 가게 사장님들이 유선전화나 인터넷을 설치하고자 매장을 방문했다가 은행 대출 상담 등 금융서비스를 이용할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이 같은 이색 점포는 사실 은행 점포 폐쇄에 따른 대안 성격이 크다. 디지털 금융이 확산되면서 은행들은 기존 은행 점포들을 폐쇄하고 있다. 금융감독원에 따르면 2017년 이후 지난 8월까지 폐쇄한 국내 은행 지점은 1112개로 5989개만 남았다. 은행 지점들이 사라지면서 고령층 등 디지털 금융에 익숙지 않은 소비자들이 불편을 겪는다는 비판이 나왔다. 실제 신한은행은 지난해 서울 노원구 월계동지점을 폐쇄하려다 지역 주민들의 반발에 부딪혀 디지털라운지를 운영하기로 계획을 변경했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 은행들은 고육지책으로 점포는 유지하면서 운영비는 절감할 수 있는 이색 점포들을 내놓고 있다. 편의점 내 은행으로 신한은행은 GS리테일, 국민은행은 이마트24, 하나은행은 CU에 점포를 열고 운영 중이다. 적과의 동거도 서슴지 않았다. ‘신한은행+KB국민은행’, ‘하나은행+우리은행’, ‘KB국민은행+부산은행’ 등 두 은행이 한 공간에서 영업을 하며 점포 유지비를 나눠 내는 반반 지점도 생겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내년 경제 굉장히 어려워… 내후년 정상화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213017004</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212180020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372959 --&gt;조동철 한국개발연구원(KDI) 원장이 “내년 세계 경제가 어려워지면 우리도 어려워질 수 있겠지만 다른 선진국보다는 조금 나은 경제 상황을 유지하는 것이 목표고 가능할 것 같다”고 내다봤다.&lt;br&gt;조 원장은 12일 정부세종청사에서 취임 후 첫 기자 간담회를 갖고 “구체적으로 수출 수요 둔화가 우리 경제에 다가올 것이고 이미 시작됐다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;한국의 내년 경제성장률이 1%대로 하락할 것이라는 전망에 대해 “잠재성장률 자체가 내려오고 있는 상황이기에 과거 1%대 성장이라고 하면 엄청난 위기라는 느낌을 받았겠지만 그보다는 조금 덜한 상황이 되지 않을까 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 원장은 “(세계) 경제가 어려워지는 상당 부분은 통화 긴축과 관련해 벌어지는 현상이기에 한없이 지속되지는 않을 것 같다”며 “내년에 굉장히 어렵고 이후 크게 돌발 변수가 발생하지 않는다면 내후년부터는 조금 정상화되는 국면으로 가지 않을까 생각하는 사람이 많다”고 짚었다.&lt;br&gt;조 원장은 “통화 긴축이 이번 사이클에서 우리는 마무리하는 국면이고 미국은 거의 후반부에 가 있는 그림”이라며 “내년에는 올해 통화 긴축의 시차 효과가 나타나면서 실물경제가 어려움을 겪겠지만 금융시장은 내년 하반기로 가면서 조금씩 안정되는 그림이 나타나지 않을까 희망적으로 예상한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부동산 전망에 대해 “경험적으로 부동산시장은 (금리 정책에) 시차를 두고 반응을 하기에 부동산 가격의 조정 국면은 조금 더 이어질 수도 있지 않겠는가”라고 내다봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이달 외국인 국내주식 1.3조 팔았다… 中 경제기대·美 긴축공포 작용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213017003</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212175641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;10~11월 5조 넘게 ‘바이 코리아’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;中 ‘위드코로나’ 전환 후 순매도&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;美 이번 주 물가·연준 발표 촉각&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“中 리오프닝으로 대중수출 확대&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;가시화되기까지는 시차 있을 것”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1372953 --&gt;두 달 연속 ‘바이(Buy) 코리아’를 외쳤던 외국인이 12월 들어 1조원이 넘는 국내 주식을 팔아치웠다. 외국인이 ‘셀(Sell) 코리아’로 돌아선 것은 중국의 리오프닝(경제활동 재개)에 따른 국내 자금 이탈은 물론 미국 긴축 지속에 대한 공포감이 작용했기 때문인 것으로 보인다.&lt;br&gt;12일 한국거래소에 따르면 외국인은 이달 1~9일까지 7거래일 동안 국내 상장 주식 1조 3156억원을 순매도했다. 당초 중국이 지난 7일 ‘위드코로나’ 전환을 선언한 이후 시장에서는 한국 기업의 수출 확대, 화장품·면세·여행·항공주 등 리오프닝 관련주의 강세가 기대됐으나 외국인은 7일부터 사흘간 4839억원을 순매도했다. 글로벌 머니가 중국으로 향하면서 홍콩 항셍지수는 8일 3.38%, 9일 2.32% 급등했다.&lt;br&gt;앞서 지난 10월과 11월에는 시진핑 중국 국가주석의 3연임 여파와 ‘제로코로나’ 고수에 따른 중국 경기 둔화 우려로 ‘차이나 런’(탈중국)한 글로벌 투자자금이 국내 주식시장으로 흘러들면서 외국인들의 바이 코리아 행렬이 이어졌다. 금융감독원에 따르면 외국인은 지난 10월과 11월 각각 3조 5790억원과 2조 9280억원 규모의 국내 상장주식을 사들였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 주식 약세장은 슈퍼위크에 대한 우려로 더욱 가중되고 있다. 시장은 13일(현지시간) 발표되는 미국 11월 소비자물가지수(CPI)와 곧이어 열리는 미 연방준비제도이사회(연준) 연방공개시장위원회(FOMC) 회의에서 나올 미 연준 의장의 발언 강도에 촉각을 곤두세우고 있다. 미 월가에서는 11월 CPI가 전년 대비 7.3% 상승하고 근원 CPI는 같은 기간 6% 상승했을 것으로 보고 있다. CPI는 지난 10월(전년 대비 7.7% 상승)보다는 둔화되지만, 연준이 제시한 인플레이션 목표치(2%)까지 가기엔 갈 길이 멀다. 파월 의장은 지난달 FOMC 정례회의 직후 “최종금리 수준은 지난번 예상한 것보다 높아질 것”이라며 속도 조절 대신 고금리 기조를 이어 갈 것임을 분명히 했다.&lt;br&gt;슈퍼위크 이후 전망도 어둡다. 김찬희 신한투자증권 책임연구원은 “중국의 제로코로나 완화를 통한 한국 기업의 수출 확대가 가시화되기까지는 시차가 있을 것”이라고 내다봤다. 이경민 대신증권 연구원은 “연준의 금리 인하에 대한 기대가 후퇴하고 중국의 위드코로나로 인한 경기 회복 기대가 꺾여 외국인의 차익 실현 매물 압력이 높아지고 있다. 하락 변동성에 대비해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최대 주 69시간 근로 가능… 선택적 시간제 全업종 1→3개월 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213003005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213003005</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212225423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373052 --&gt;주52시간제 개편, 전업종에서의 선택적 근로시간제 정산기간 확대, 연공형 임금체계를 직무·성과 중심 임금체계로 전환….&lt;br&gt;윤석열 정부 노동개혁 개편을 위해 구성된 전문가 기구인 미래노동시장연구회가 근로시간 유연화와 직무·성과 중심 임금체계 개편에 초점을 맞춰 12일 발표한 최종 권고안은 고용노동부가 윤석열 대통령에게 보고한 업무계획과 닮은꼴이다. 산업계 입장을 대거 반영한 노동개혁 정책을 정부가 직접 발표하기보다 연구회라는 완충지대를 둔 것이라는 의심이 나오는 이유다.&lt;br&gt;이는 연구회가 현직 노동계 참여 없이 대학교수 일색으로 꾸려지던 초기부터 제기된 의심이다. 근로자의 삶과 직결되는 근로시간 제도 개편 등은 근로기준법 개정 사안이고, 임금은 기업의 선택이라는 점에서 권고안이 실제 정책으로 이어질지를 두고 실효성 논란마저 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구회는 근로시간 개편에 권고안의 많은 부분을 할애했다. 연장근로시간 관리 단위를 현행 ‘주’에서 최대 ‘연’ 단위로 개편하는 내용이 핵심이다.&lt;br&gt;권고안대로면 ‘주52시간제’(기본 40시간·최대 연장 12시간)를 ‘월·분기·반기·연’으로 확대해 관리할 수 있게 된다. 1일 8시간, 1주 40시간, 연장근로 산정 주기도 1주 단위로 정하는 현재의 획일적·보편적인 규율방식으로는 시장변화와 경기변동에 대응하기 어렵다고 평가했다. 1주 12시간인 연장근로시간은 한 달이면 52시간이다. 분기는 월 단위 대비 90%인 140시간, 반기는 80%인 250시간, 연 단위는 70%인 440시간 연장근로가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 근로시간 유연화에 따른 장시간 근로를 막고 충분한 휴식을 보장하기 위해 사용자가 근로자에게 근로일 간 11시간 연속휴식을 부여하도록 할 것도 제안했다.&lt;br&gt;이 같은 권고안은 ‘주 69시간 근로’에 대한 우려로 이어졌다. 하루 24시간 중 11시간 의무휴식을 제외하면 13시간을 일할 수 있다. 4시간 근무 시 30분 휴식시간을 반영하면 1시간 30분이 빠져 최대 11시간 30분, 일주일에 6일 근무 시 69시간이 가능하다는 계산이 나온다.&lt;br&gt;연구회는 선택적 근로시간제 정산기간을 모든 업종에서 3개월 이내로 확대할 것과 근로시간 사전 확정 요건을 현실화하고 사후 변경절차 보완 등 제도 개선 등을 권고했다. ‘공짜 노동·장시간 근로’를 유발하는 포괄임금·고정 OT(Overtime)의 오남용 방지를 위해 실효성 있는 근로감독 등 관행을 개선할 수 있는 종합대책을 마련토록 했다.&lt;br&gt;임금체계와 관련해서는 호봉제로 대표되는 연공형 임금체계를 직무·성과 중심의 임금체계로 바꾸라는 게 권고안의 골자다. 설계 여력이 없는 중소기업에 대한 지원과 이중구조 개선을 위한 업종별 임금체계도 마련토록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60세 이상 계속 고용을 위한 임금체계 등 관련 제도 모색 및 임금의 공정성 확보와 격차 해소를 위해 사회적 대화기구로 ‘상생임금위원회’ 설치 등을 제안했다.&lt;br&gt;그러나 권고안이 산업계 요구를 뒷받침하는 명분이라는 지적도 있다. 지난 7월 발족한 연구회는 교수 12명이 위원으로 참여하고 있는데 출범 당시부터 노동계 및 노동전문가가 부족하다는 지적을 받았다.&lt;br&gt;경제단체들은 권고안이 노동시장 개혁의 토대가 될 것이라고 호평하면서도 11시간 연속휴식제 도입 및 근로시간 저축계좌제, 노동시장 유연화 논의가 빠진 점 등을 문제로 지적했다.&lt;br&gt;대한상의는 “근로시간 11시간 연속휴식시간 도입 대신 특별건강검진, 연속휴가 보장, 의무휴일 등 다양한 방안 중 노사가 자율적으로 선택할 수 있도록 해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;경총은 “근로시간저축계좌제 도입에 있어 현재보다 가산수당 기준을 상향 조정하는 방안은 입법 추진을 재검토해야 한다”고 촉구했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왕이, 박진에 IRA 거론하며 “美는 국제규칙 파괴자” 비판</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213008025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213008025</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212230353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373056 --&gt;박진 외교부 장관과 왕이 중국 국무위원 겸 외교부장이 12일 화상으로 외교장관회담을 갖고 시진핑 중국 국가주석 방한 등 양국 정상 간 교류 모멘텀이 이어지도록 긴밀히 소통하기로 했다.&lt;br&gt;양국 외교장관 회담은 8월 첫 대면 회담에 이어 4개월 만이다. 지난달 주요 20개국(G20) 정상회의 계기 한중 정상회담 이후로 약 한 달 만에 성사됐다. 회담은 화상 형식으로 예정보다 30분 정도 넘긴 약 1시간 15분간 열렸다.&lt;br&gt;이날 회담에선 북한 핵·미사일 도발 대응 방안 및 한반도 문제, 양국 관계 발전 방향, 국제 정세 등이 폭넓게 논의됐다. 양국 장관은 지난달 한중 정상회담에서 합의된 양국 관계 발전방향에 따라 후속조치의 원만한 이행을 위해 긴밀히 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령과 시 주석은 지난달 회담에서 다양한 채널을 통한 고위급 교류·소통 활성화 필요성에 공감한 바 있다. 이에 박 장관과 왕 위원은 외교장관 상호 방문을 포함해 ‘2+2’ 차관급 외교안보대화, 외교차관 전략대화, 인문교류촉진위원회 등 다양한 수준의 고위급 교류를 속도감 있게 추진하기로 했다. 특히 문재인 정부에서 무산됐던 시 주석의 한국 답방이 성사될 수 있을지도 주목된다.&lt;br&gt;박 장관은 북한 도발 관련해 올해 역대 최다 횟수의 탄도미사일 발사 등에 우려를 표하고 “북한이 핵실험을 비롯한 추가 도발을 자제하고 비핵화 대화의 길로 나오도록 하는 것은 한중 간 공동이익으로서 긴밀한 협력이 그 어느 때보다 필요한 시기”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 왕 부장은 “앞으로 한반도 문제에 대해 건설적인 역할을 해 나갈 것”이라고 답했다고 외교부는 전했다. 지난달 한중 정상회담에서 윤석열 대통령의 요청에 대해 시진핑 국가주석이 답한 원칙적 입장의 연장선으로 읽힌다.&lt;br&gt;특히 왕 부장은 미국을 향해 노골적인 비판을 쏟아냈다. 그는 박 장관에게 ‘반도체와 과학법’, ‘인플레이션 감축법’(IRA) 등에 대해 미국의 행위가 각국의 정당한 권익을 현저히 해치고 있음을 강조했다고 중국 외교부가 홈페이지를 통해 밝혔다. 왕 부장은 또 “미국은 국제 규칙의 건설자가 아닌 파괴자임을 재차 입증했다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “예산안 조속히 처리해 달라”… 법인세·한전법 개정안도 당부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213006024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213006024</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/01/SSI_20221201135240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1368804 --&gt;윤석열 대통령은 12일 새 정부의 첫 예산안 합의 처리가 국회에서 지연되고 있는 데 대해 “민생 앞에 여야가 따로 없는 만큼 초당적 협력과 조속한 처리를 해 달라”고 당부했다. 그는 새 정부가 추진하고 있는 민생법안의 연내 처리 필요성과 함께 특히 법인세법 개정안과 한국전력공사법 개정안 처리도 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 진행된 한덕수 국무총리와의 주례회동에서 국회의 예산안 처리 공방에 안타까움을 표하며 이같이 말했다고 대통령실 이재명 부대변인이 언론 브리핑에서 전했다. 윤 대통령은 한 총리에게 “12월 임시국회에서 국정과제 및 주요 민생 현안 법안들이 최대한 처리될 수 있도록 각 부처에서는 마지막까지 여야 의원들에게 법 취지 등을 최대한 설명하고 이해를 구하라”고 지시했고, 이날 수석비서관회의를 주재하면서도 같은 취지의 당부를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;특히 이 자리에서는 기업의 법인세 부담을 줄여 주는 법인세법 개정안과 한전의 회사채 발행 한도를 기존 2배에서 최대 6배까지 확대하는 한전법 개정안 처리의 중요성이 강조됐다. 윤 대통령은 “법인세법 개정안은 대기업만의 감세가 아닌 모든 기업의 투자·일자리를 늘려 민간 중심의 경제 활력을 제고하기 위한 것이다. 한전법 개정안은 대규모 적자가 예상되는 한전의 유동성 확보를 통해 국민의 전기료 부담을 최소화하기 위해 꼭 필요한 만큼 이번에 반드시 처리돼야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실도 이날 브리핑에서 법인세법 개정 필요성을 부연했다. 이 부대변인은 “법인세 인하는 특정 기업에 그 혜택이 귀속되는 게 아니라 다수의 소액주주와 근로자, 협력업체 등 국민 대다수에게 혜택이 돌아간다”며 “중소기업을 비롯한 기업들의 법인세 부담을 덜어 주면 투자와 고용이 늘고, 근로자 임금이 상승하고, 주주 배당이 확대돼 경제 전체가 선순환할 수 있다”고 밝혔다. 그는 이어 “현재 지방세를 포함한 법인세율의 OECD(경제협력개발기구) 평균은 23.2%인 반면 한국은 27.5%”며 “이에 반해 주변국을 살펴보면 홍콩이 16.5%, 싱가포르가 17.0%, 대만이 20.0%로 우리나라보다 낮다. 지금과 같이 주변국과 비교해 조세 경쟁력이 떨어지면 투자 유치 경쟁력도 당연히 떨어질 수밖에 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 대통령실 관계자는 안전운임제를 대체할 새 제도를 만들지 여부에 대해 “안전운임제는 큰 틀의 제도 개선 방안을 국회에서 논의할 것으로 알고 있고 국회 논의 과정을 지켜볼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 ‘뒤통수’에 책임론도… 고민 깊어지는 주호영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213006023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213006023</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212182434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372981 --&gt;거대 야당과의 협상을 이끌고 있는 소수 여당의 원내 사령탑 주호영 국민의힘 원내대표의 고심이 깊어지고 있다. 지난 11일 국회 본회의에서 이상민 행정안전부 장관의 해임건의안이 통과되면서 주 원내대표는 한 차례 체면을 구겼다. 내년도 예산안 협상은 여야가 합의점을 찾지 못한 채 난항을 거듭하고 있다. 주 원내대표는 이처럼 복잡하게 꼬인 정국을 풀어 나가야 하는 숙제를 안고 있다.&lt;br&gt;주 원내대표는 12일 국회에서 기자들과 만나 ‘이 장관 해임건의안 가결 이후 일부 의원을 중심으로 국정조사 합의 책임론이 불거진다’는 질문에 “책임론까지는 무슨, 말을 좀 만들지 말라. 사람마다 생각이 다를 수도 있다”며 불편한 기색을 감추지 않았다.&lt;br&gt;앞서 주 원내대표는 친윤(친윤석열)계 의원의 반발에도 내년도 예산안과 민생법안 처리에 협조를 얻겠다는 명분으로 더불어민주당의 ‘이태원 참사’ 국정조사 요구를 수용했다. 그러면서 ‘선(先)예산안 처리 후(後)국정조사’를 조건으로 걸었으나 민주당은 예산안 협상이나 국정조사 진행보다 이 장관 해임건의안을 먼저 처리하면서 사실상 약속을 깼다. 이로 인해 당내에서는 야당과의 협상에서 주 원내대표가 ‘얻은 것이 없다’는 불만이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주 원내대표에 대한 책임론은 점차 번지는 모양새다. 당권 주자로 나선 김기현 의원은 이날 MBC에서 국정조사 합의를 놓고 “현금 주고 부도어음 받은 꼴”이라고 지적했다. 이어 “민주당하고 수없이 많은 협상을 하면서 느꼈던 것은 말로 하는 것은 전부 부도어음이 난다는 것”이라며 지금과 같은 사태를 어느 정도 예측했다는 의미로 말했다. ‘윤핵관’(윤석열 대통령 측 핵심 관계자) 장제원 의원은 전날 페이스북에 “애초에 합의해 줘서는 안 될 사안이었다”며 주 원내대표를 공개 저격하기도 했다.&lt;br&gt;물론 주 원내대표를 두둔하는 당내 목소리도 있다. 국회 이태원 참사 국정조사 특별위원회 소속 한 의원은 이날 서울신문과 만나 “묵시적으로 민주당이 속인 것”이라면서 “해임건의안을 처리하겠다고 했으면 국정조사에 참여조차 하지 않았을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문제는 오는 15일까지 데드라인을 설정한 예산안 협상 연장전이다. 민주당은 정부·여당의 ‘초부자 감세’ 예산을 저지하겠다며 단독 수정 예산안을 예고한 상태다. 예산 정국에서 주 원내대표의 리더십이 다시 한번 시험대에 오를 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “러군 목숨 지킬 생각뿐… 크림 포함 모든 영토 회복 없이 휴전 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213002010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213002010</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212225743_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373055 --&gt;&lt;strong&gt;볼로디미르 가브릴로프 우크라이나 국방부 차관은 12일 서울 용산구 주한 우크라이나대사관에서 가진 서울신문과의 단독인터뷰에서 러시아군을 상대로 한 전쟁 승리를 확신했다. 그는 “러시아의 핵위협은 허장성세에 불과하다”며 “사상자가 늘어나고 패배 소식이 쌓일 때마다 러시아 정부에 반대하는 러시아 국민들의 목소리도 높아질 것”이라고 전망했다. 가브릴로프 차관은 1992년 한국과 우크라이나 수교 이후 한국을 방문한 국방 분야 최고위급 인사다. 다음은 일문일답.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;-전쟁이 시작된 지 곧 10개월이 된다. 우크라이나가 기대 이상으로 러시아군을 잘 막아내고 있어 많은 이들이 강한 인상을 받았다.&lt;br&gt;“2014년에 러시아가 크림반도를 병합했을 때부터 전쟁은 시작된 것이나 다름없다. 물론 러시아가 그 정도로 대규모 침략을 할 것이라고는 예상하지 못했지만, 러시아를 막아내는 게 쉽지 않은 도전이 될 것이라는 건 예측했고 각오를 하고 있었다. 우리는 정신적으로 준비가 돼 있었다. 그런 동기 부여 덕분에 러시아군을 막아내고 하르키우와 헤르손도 탈환할 수 있었다.”&lt;br&gt;-러시아는 최근 핵무기 사용 가능성을 언급하며 우크라이나를 위협하고 있다. 러시아가 정말로 핵무기를 사용할 가능성은 어느 정도라고 보나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 핵사용 위협을 하는 건 처음이 아니다. 우리는 그런 협박에 익숙하다. 정치적 압박, 일종의 ‘허장성세’라고 본다. 무엇보다도 러시아 스스로 핵무기를 사용할 준비가 돼 있지 않다. 핵무기는 그 속성상 우크라이나뿐 아니라 러시아 장병들과 주민들에게도 막대한 악영향을 미친다. 파급효과를 예측하는 게 불가능하다. 핵무기를 실제 사용하려면 사전 훈련이 필수인데 그것도 만만치 않다. 옛 소련 시절이던 1950년대 핵무기 사용을 가정한 실전훈련을 한 적이 있는데, 그 훈련을 통해 소련이 배운 건 핵무기 사용에 따른 위험성이 너무나 크며 적군뿐만 아니라 아군에게도 엄청난 피해가 발생한다는 것이었다. 따라서 우리는 핵위협에 주눅 들지 않는다. 우리는 우리의 자유와 국익을 위해 싸울 것이다.”&lt;br&gt;-최근 전쟁 상황은 어떤가. 우크라이나는 겨울전투에서 어떤 전술적 목표를 갖고 있는가.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“겨울에는 땅이 얼어붙기 때문에 우크라이나와 러시아 모두 군대가 기동하는 데 영향을 받을 수밖에 없다. 러시아는 최근 우리가 탈환한 도네츠크 관문 바흐무트에 무차별 공격을 하고 있다. 러시아는 현재 매일 수백명에 이르는 사상자가 발생하는 가운데서도 바흐무트 등지에서 침략적 야망을 위해 소모적인 전투를 이어 가고 있다. 계속되는 전투를 치르면서 우크라이나군에 많은 병력 손실이 발생한 건 사실이다. 하지만 우리의 손실은 러시아군보다는 덜하다고 본다. 무엇보다 러시아가 명분도 없이 군대를 동원하는 데 반해 우리는 국민들을 지킨다는 사명감으로 싸우기 때문에 자신이 있다.”&lt;br&gt;-현재 러시아의 군사적 상황을 어떻게 평가하나. 러시아군의 전략·전술적 목표는 무엇이라고 판단하는가.&lt;br&gt;“러시아가 현재 특정한 전략·전술적 목표를 갖고 있다고 생각하지 않는다. 일단 러시아는 초기 2~3주 안에 우크라이나를 손쉽게 점령할 수 있을 것으로 착각했다. 현재 러시아군 사망자가 9만명 넘게 발생했다. 특히 러시아가 보유한 최정예 부대와 장병들을 잃었다. 이런 상황에서는 머지않아 러시아 안에서도 전쟁에 반대하는 목소리가 터져 나올 것으로 생각한다. 전혀 예상하지 못했던 상황이 러시아에서 발생할 수도 있다고 본다. 형제자매와 이웃, 친구들 사이에서 사상자 소식이 이어질 때마다 러시아 민간인들의 불만이 커질 것이고 어느 순간 임계점을 돌파할 가능성을 배제할 수 없다.”&lt;br&gt;-치열한 전투와 별개로 평화협상을 위한 노력도 계속되고 있다. 우크라이나가 생각하는 평화를 위한 조건은 무엇인가.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“평화를 이루는 것은 어려운 과제이고 협상은 언제나 쉽지 않은 문제다. 그럼에도 우리는 명료한 조건을 제시하고 있다. 크림반도를 비롯한 우리 영토를 되찾는 것, 그것이 우리의 최우선 조건이다. 그것만 해도 우리에게는 쉽지 않은 도전이다. 두 번째 조건은 러시아가 우크라이나에 입힌 손실에 대해 배상해야 한다는 것이다. 러시아군은 매우 중앙집중화돼 있고 푸틴 대통령 등 전쟁지휘부의 통제가 강력하다. 이런 구조는 현대전에 필요한 창의성과 효과성이 부족하다. 거기다 러시아군은 군사목표 달성이 아니라 각자 자기 목숨을 지키는 것에만 신경을 쓴다. 그런 이유로 우리는 러시아군이 두렵지 않다.”&lt;br&gt;-많은 한국 국민들이 우크라이나를 응원하고 있다. 한국 정부와 국민들에게 하고 싶은 말이 있다면.&lt;br&gt;“한국 국민들이 보내준 성원에 고마운 마음을 전하고 싶다. 우리는 러시아를 우리 영토에서 몰아내고 전쟁에서 반드시 승리할 것이다. 전쟁 이후 인프라 재건을 위해 국제사회의 도움이 절실하다. 한국이 인도주의적 지원에 나서 줄 것을 기대한다.”&lt;br&gt;-전쟁 이후 어떤 우크라이나를 만들고 싶은지 궁금하다.&lt;br&gt;“우리는 미국이나 유럽연합(EU)과 동일하게 민주주의를 지향하고, 자유라는 가치를 공유한다. 그런 동일한 가치를 기반으로 미국·EU와 돈독한 관계를 유지하길 기대한다. 우크라이나는 동유럽에서 가장 강력한 군사력을 갖고 있다. 전쟁이 끝나면 EU의 일원으로서, 또한 가능하다면 나토(북대서양조약기구)의 동반자로서 동유럽 최전방을 수호하는 국가로서 지위를 갖기를 희망한다. 우리는 그런 지위를 가질 자격을 충분히 입증했다고 생각한다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 우크라 국방차관 “푸틴 핵위협은 레토릭, 굴복 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213001022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213001022</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212165330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372908 --&gt;“러시아의 핵위협은 허장성세에 불과하다. 우리는 굴복하지 않는다.”&lt;br&gt;볼로디미르 가브릴로프 우크라이나 국방부 차관이 러시아군을 우크라이나 영토에서 완전히 몰아낼 수 있다는 자신감을 드러냈다. 한국국방연구원의 ‘2022 홍릉국방포럼’에 참석하기 위해 방한한 가브릴로프 차관은 12일 서울신문과의 단독인터뷰에서 러시아의 핵위협은 “정치적 레토릭”에 불과하다고 평가절하하며, 9만명이 넘는 러시아군 사망자 등에서 보듯 크림반도를 비롯한 우크라이나 영토를 회복할 수 있다고 강조했다.&lt;br&gt;가브릴로프 차관은 “핵위협은 이번이 처음도 아니고 익숙하다. 핵위협이 고조된 게 사실이지만, 러시아 내부 사정을 깊숙이 들여다봤을 땐 일종의 정치적 압박에 불과하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예비역 소장으로서 옛 소련군에서 복무한 경험이 있는 가브릴로프 차관은 러시아군의 전투 역량에 대해 냉정한 평가를 내렸다. 그는 “러시아군은 중앙집중화돼 있다. 푸틴 대통령 등 지휘부 통제가 너무 강하다”며 “이는 오늘날 현대전에 꼭 필요한 효율적이고도 창의적인 작전 수행을 어렵게 하는 장애요인”이라고 지적했다. 그는 “푸틴은 아무런 도덕적 정당성도 없이 러시아 장병들을 사지로 몰아넣고 있다”며 “그에 비해 우크라이나 장병들은 조국과 가족을 지킨다는 의지로 똘똘 뭉쳐 있다”고 비교했다.&lt;br&gt;가브릴로프 차관은 전쟁이 끝난 뒤 유럽연합(EU)과 나토(북대서양조약기구) 가입을 기대한다는 희망도 드러냈다. 그는 “우크라이나는 동유럽 ‘최전선’을 수호하는 역할을 할 수 있다. 우리는 그런 자격이 있다”고 밝혔다. 그는 이어 “전쟁이 끝난 뒤에는 인프라 재건이 중요하다. 한국의 인도주의적 지원을 기대한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4%’ 내년 서울 아파트값 더 떨어진다 이만큼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213004015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213004015</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027173501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354803 --&gt;고금리와 경기침체 우려 등으로 주택 가격 하락세가 지속되며 내년 서울 아파트값이 올해보다 4% 더 떨어질 것이라는 분석이 나왔다. 거래 절벽은 내년 하반기에 풀릴 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;●서울 아파트 실거래가 9.5% ↓&lt;br&gt;주택산업연구원(주산연)은 12일 발표한 ‘내년 주택 시장 전망’을 통해 연이은 금리 인상 기조와 경기 위축, 부동산 세제 정상화 지연 등으로 하락세가 이어질 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매매가격 예측 결과 내년 주택가격은 서울 2.5%, 수도권 3.0%, 지방 4.0% 떨어질 것으로 관측됐다. 아파트값은 서울 4.0%, 수도권 4.5%, 지방 5.5% 하락할 것으로 전망됐다. 올해와 내년 2년 연속 집값 하락세가 이어질 것이라는 분석이다.&lt;br&gt;실거래가 기준으로 전망했을 때 내년 아파트값은 서울 9.5%, 수도권 13.0%, 지방 4.0% 떨어져 하락 폭이 더 클 것으로 예상됐다. 실거래가 기준 전망은 전체 단지의 집값을 대표하지는 못하지만 가격 변화를 잘 포착해 체감도와 유의성이 크다는 게 주산연의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 주산연은 “기준금리 인상이 정점을 지나고 완화된 공시가격과 주택 세제가 시행되는 내년 4월 이후부터 집값 하락 폭이 둔화돼 4분기 중에는 수도권 인기지역부터 보합세 또는 강보합세로 전환될 가능성이 크다”고 전했다.&lt;br&gt;집값 하락세에 따라 나타난 거래 절벽은 내년까지 계속되지만 하반기에 회복될 것으로 봤다. 올해 주택 매매 거래량은 지난해 절반 수준인 54만호로 2006년 조사 이래 최소 거래량을 기록할 것으로 보인다.&lt;br&gt;주산연은 내년 하반기부터 집값 급락세가 꺾이고 매수 심리가 살아나면서 주택 거래량이 올해보다 39% 증가한 75만호 수준이 될 것으로 보았다.&lt;br&gt;월세 선호 현상은 이어질 것으로 보인다. 빠른 월세 전환으로 전국에서 전세는 떨어지고 월세는 오르는 현상이 나타날 전망이다. 주택 인허가 물량은 올해보다 30% 줄어든 38만호 수준으로 예상되며, 착공과 분양 물량은 이보다 더 크게 감소할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주산연은 고금리와 집값 급락, 프로젝트파이낸싱(PF) 중단으로 내년 상반기 중 건설업체 부도가 급증하고 하반기부터 제2금융권 부실로 전이될 가능성이 크다며, 정부가 적극적인 PF 금융 지원방안 등을 내놓아야 한다고 제언했다.&lt;br&gt;●종부세 다주택 3주택으로 검토&lt;br&gt;이처럼 부동산 시장 경착륙 우려가 이어지면서 금융 규제 및 세제 완화 논의가 이뤄지는 가운데 여야는 종합부동산세제상 다주택자 범위를 조정대상지역 2주택자는 제외하고 ‘3주택 이상 보유자’로만 규정하는 내용을 담은 종부세법 개정안에 대한 의견 접근을 이룬 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“발톱 상태 심각”…BJ 철구, 강아지 학대 논란[이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500251</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:51:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212233328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373058 --&gt;반려견 1500만 시대를 맞아 반려견과의 행복한 동거를 위한 위생 관리의 중요성 또한 강조되고 있다. 발바닥 털자르기, 발톱 깎기, 귀 청소 등은 반려견에게 가장 기본적으로 해줘야 할 ‘기초미용’이다.&lt;br&gt;최근 유명 온라인콘텐츠창작자인 BJ 철구가 반려견 발톱 관리를 소홀히 해, 학대 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;12일 각종 온라인 커뮤니티에서는 ‘BJ 철구의 강아지 발톱 상황’이라는 제목의 글이 게재됐다. 해당 글에는 BJ 철구가 방송 등을 통해 공개한 반려견들의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;사진 속 강아지를 자세히 살펴보면 발톱이 상당히 긴 것을 확인할 수 있다. 강아지들은 일정 주기로 산책을 해줄 경우 발톱이 어느정도 갈려 나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 영상을 접한 네티즌은 “강아지를 얼마나 방치했길래”, “이 정도면 학대 아닌가” 등 비판을 쏟아냈다.&lt;br&gt;논란이 불거지자 BJ 철구는 방송을 통해 “(웰시)코기가 3개월마다 미용실을 가는데 제가 일단 개에 대해서 무지했다”며 “3개월마다 발톱을 잘라야 하는데 제가 신경을 못 써주다 보니까 두 달이 넘어가서 발톱이 그렇게 된 거 같다”고 해명했다.&lt;br&gt;이어 “일주일에 한 번씩은 산책을 시키고 있다”며 “개에 대해서 잘 아는 사람이 아니라서 발톱에 대한 부분은 무지해서 발톱을 못 깎았다. 신경을 못 쓴 점 죄송하다. 할 말이 없다”며 고개를 숙였다.&lt;!-- 그림 1373059 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;반려견 발톱, 오랫동안 안자르면 자를 때 피 날 수 있어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;집에서 반려견을 키울 경우 주기적으로 발톱을 깎아줘야 한다.&lt;br&gt;오랫동안 발톱을 안 자르면 혈관이 같이 자라서 발톱을 자를 때 피가 날 수 있다. 너무 긴 발톱은 땅에 닿으면서 발가락 관절에 압력을 가해 장기적으로는 앞다리 관절에 기형을 유발시킨다. &lt;br&gt;이렇듯 반려견 발톱 관리는 매우 중요하다. 특히 반려견 발톱엔 혈관이 지나가기 때문에 잘보고 끝부분만 잘라야 한다.&lt;!-- 그림 1373060 --&gt;발톱 안 분홍색이 비치는 부분에 닿지 않도록 자르고,진한 색깔의 발톱을 자른 다음엔 자른 단면을 보고 중앙에 검은점이 보이면 자르는 것을 즉시 멈춰야 한다.&lt;br&gt;특히 발톱깎이 대용으로 꼽히는 그라인더의 사용에는 주의가 따른다. 그라인더가 회전하면서 열을 발생시켜 개에게 고통을 줄 수 있으므로 한쪽에서 오래 그라인더를 대고 있지 않도록 해야 하며, 발바닥 털이 휘감겨 사고를 유발할 수 있으므로 조심해야 한다.&lt;br&gt;산책 등 야외 활동은 자연스럽게 발톱 관리를 하는 데 도움이 된다. 평소 산책을 많이 하면 발톱이 바닥과 마찰하며 닳아 정리되기 때문에 자주 발톱을 깎지 않아도 된다.&lt;!-- 그림 1353417 --&gt;&lt;strong&gt;◆발톱 깎는 법&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 서 있는 개를 가슴 쪽으로 끌어당겨 잘 안아 고정한다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 반려견용 발톱깎이를 이용해 발톱을 자른다. &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. 오랫동안 발톱을 자르지 않아 혈관이 함께 자라면 피가 날 수 있다. 피가 날 경우 ‘반려견 발톱용 지혈제’를 사용한다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4. ‘반려견 발톱용 지혈제’는 피가 난 곳에 바르고 2, 3초간 눌러준다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;5. 발톱을 자른 뒤 발톱 가는 기계를 이용해 잘 다듬어준다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;발톱은 1주일에 한 번씩 깎는 게 좋다. 발톱 깎는 게 어렵다면 발톱 가는 기계를 이용해 수시로 갈아준다. &lt;strong&gt;&lt;strong&gt;피가 나는 걸 두려워해선 안된다. 피가 나면 반려견 발톱용 지혈제를 반드시 이용해야 한다. 지혈제를 사용하지 않으면 피가 멈추지 않는다.&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곰이·송강, 새 보금자리…1억원 모인 ‘文 반려견 달력’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500001</guid>
      <pubDate>2022-12-13T01:05:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213005815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373064 --&gt;문재인 전 대통령이 기르다가 정부에 반환한 풍산개 ‘곰이’와 ‘송강’이 광주 우치동물원으로 옮겨졌다.&lt;br&gt;12일 광주시에 따르면 시 산하 사업소인 우치공원 관리사무소는 차량과 사육사를 보내 풍산개들을 넘겨받고 광주로 이송했다.&lt;br&gt;곰이와 송강은 별과 달리 대통령기록물인 만큼 분양이 아닌 대여 형식으로 넘어왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우치동물원은 곰이와 송강이 낳은 새끼 ‘별’도 분양받아 기르고 있어 3년 만에 부모·자식견이 상봉했다.&lt;!-- 그림 1373066 --&gt;동물원 측은 곰이와 송강을 실내에서 사육하면서 적응 상황을 살피고 있다. 도난이나 분실, 부적응 등에 대비해 특별 관리하고 적응 기간이 지나더라도 일반인 관람은 제한적으로 허용할 예정이다.&lt;br&gt;문재인 정부 청와대에서 정무수석을 지낸 강기정 광주시장은 “곰이와 송강은 남북 화해와 협력의 상징이었다”며 “그런 만큼 광주에서 평화의 씨앗을 키우듯이 곰이와 송강을 잘 키워가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “문 전 대통령도 곰이와 송강이 보고 싶어서라도 광주에 오시지 않을까 생각한다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1373065 --&gt;곰이와 송강은 지난 2018년 9월 평양에서 진행된 남북정상회담 당시 김정은 북한 국무위원장이 문 대통령에게 선물한 풍산개이다.&lt;br&gt;문 대통령은 퇴임 후 개들을 위탁받아 키워왔지만 퇴임 전 대통령기록관과 맺은 협약의 후속 조치인 시행령 개정이 이뤄지지 않았다는 이유로 지난달 8일 정부에 반환하면서 개들은 경북대 동물병원에서 지내왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;200만원 목표에 1억원 넘게 모인 ‘文 반려견 달력’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 문재인 전 대통령이 반려견과 함께한 삽화가 담긴 달력을 제작하는 프로젝트가 진행되고 있다는 소식도 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 프로젝트를 위한 모금액이 12일 오후 현재 목표금액의 5000%를 넘길 정도로 지지자들의 후원이 계속되고 있다.&lt;br&gt;앞서 8일 문 전 대통령과 반려견의 삽화가 담긴 2023년 탁상달력 ‘당신과 함께라면’이란 프로젝트가 해당 펀딩 사이트에 게시됐다.&lt;!-- 그림 1372282 --&gt;이 프로젝트는 문 전 대통령의 딸인 문다혜씨가 대표로 있는 다다 프로젝트에서 기획했다.&lt;br&gt;텀블벅 펀딩은 창작자가 창작 계획이나 취지를 소개하고 그에 공감하는 사람들의 후원을 받아 프로젝트를 진행하는 방식이다.&lt;br&gt;프로젝트 목표금액 펀딩을 달성하면 창작자는 모인 금액으로 프로젝트를 진행한다.&lt;!-- 그림 1373067 --&gt;이번 프로젝트 취지를 설명한 게시자는 “그(문 전 대통령)의 정치적 신념은 ‘사람이 먼저다’로 대표되지만, 일상에서 그는 살아있는 모든 것들을 귀하게 여긴다”며 “야생화와 나무를 좋아하고 산을 즐기는 그는 동물들에게도 진심이기에 슬로건을 ‘동물이 먼저다’로 바꾸어도 어색하지 않을 정도”라고 강조했다.&lt;br&gt;또 “이 프로젝트는 반려동물을 보내는 과정을 옆에서 지켜보는 중에 진심이 호도되는 것에 대한 안타까운 마음으로 시작됐다”며 “부디 달력을 마주하는 모든 분들의 2023년이 그가 바라는 일상과 맞닿아있기를 바란다”고 했다.&lt;br&gt;한편 열흘 간 펀딩을 진행해 목표금액인 200만원을 넘기면 프로젝트가 개시된다. 이미 프로젝트 목표금액을 초과한 만큼 오는 18일부터 인쇄에 들어가 29일부터 배송이 시작될 것으로 보인다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신라인 1000년 혼 깃든 불상 입체적으로 본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020020</guid>
      <pubDate>2022-12-13T01:19:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213011616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373069 --&gt;신라인들을 불교가 세상을 구한다고 믿었다. 숱한 위기가 닥칠 때마다 그들은 간절한 마음을 담아 불상을 제작했고, 그것이 세상을 지켜준다고 생각했다. 1000년도 더 전에 살아갔던 이들의 영혼이 당대 조각상에 담긴 셈이다.&lt;br&gt;국립경주박물관이 1년 정도에 걸친 개편을 마치고 불교조각실을 12일 재개관했다. 신라 조각의 정수를 통해 신라인들의 마음을 만날 수 있는 전시다.&lt;br&gt;이날 공개된 불교조각실은 기존 전시와 비교해 입체성이 두드러진 것이 가장 큰 특징이다. 기존에는 불상을 벽에 붙여 앞면과 측면만 볼 수 있게 했다면 이번에는 불상을 공간 안에 배치해 뒷면까지 두루 감상할 수 있게 했다. 국보인 백률사 금동약사여래입상을 포함해 불교조각 57건 70점 대부분이 등까지 시원하게 공개됐다.&lt;!-- 그림 1373070 --&gt;입구에 신라가 불교를 공인하는 데 결정적인 역할을 한 이차돈의 순교비를 지나면 1부 ‘신장(神將), 신라와 불법(佛法)을 보호하다’가 나온다. 불교가 나라를 지켜 준다고 믿은 신라인들은 마음과 정성을 다해 금강역사, 사천왕, 팔부중 등 다양한 신장상을 조각했다. 강렬한 표정, 근육질의 몸, 역동적 자세는 불국토 신라를 수호하는 그들의 임무를 잘 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2부 ‘전설이 된 신라의 부처와 보살’은 마치 현대 미술관을 간 느낌이 든다. 기존에 복도였던 공간이지만 기둥 옆에 기둥과 같은 사이즈로 작은 크기의 금동불상들을 전시해 통일신라 불상의 다양한 양상을 볼 수 있다. 3부 ‘약사여래의 정토’에선 팔각 평면에 돔 천장을 올린 성소(聖所)와 같은 공간을 조성한 백률사 금동약사여래입상이 하이라이트다. 불상을 마주한 관람객들이 충분히 사유할 수 있도록 설명도 빼고 금동약사여래입상만 남겼다.&lt;br&gt;석불이 많아 옮기기 어려웠던 데다 상설 전시인 만큼 여러 고민이 필요해 시간이 오래 걸렸다. 전시를 준비한 박아연 학예연구사는 “색채나 장식물을 최소화하고 전시품에 집중하도록 전시를 구성했다”고 설명했다. 함순섭 관장은 “마치 숲속을 걸어가듯 신라 불교조각 사이를 누비며 힘차고 온화하고 아름다움을 맘껏 누릴 수 있는 최적의 전시 공간”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이도훈 외교차관 “IRA 개정안 발의 의원 면담”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213008020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213008020</guid>
      <pubDate>2022-12-13T06:18:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212163038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372884 --&gt;이도훈 외교부 제2차관이 11일(현지시간) 미국 워싱턴DC 덜레스 공항에서 기자들과 만나 인플레이션감축법(IRA) 개정의 연내 미 의회 통과가 어려워진 것과 관련해 “개정안을 발의했던 의원들을 만나 보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 차관은 “꼭 그것(IRA 개정안의 연내 통과 불발)으로 끝나는 것은 아니다”라며 개정안 발의 의원과 만나 “(향후) 계획을 어떻게 할 것인지 이야기해 볼 생각”이라고 말했다. 내년 새 회기에 다시 개정안을 발의할지 여부를 타진해보겠다는 의미로 읽힌다.&lt;br&gt;실제 이 차관은 이번 방미 기간에 래피얼 워녹 조지아주 상원의원과 테리 슈얼 앨라배마주 하원의원을 만날 것으로 알려졌다. 이들은 상·하원에서 북미에서 최종 조립한 전기차에만 7500달러(약 1000만원)의 세액공제를 제공하는 조항을 ‘3년 유예’하는 개정안을 발의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 차관은 내년 새 회기부터 상원은 민주당이, 하원은 공화당이 장악하는 구도를 염두에 둔 듯 “(IRA 개정에) 공화당의 협조가 아주 중요한데, 양당 사이에 IRA를 놓고 어떻게 할지는 조금 더 봐야 할 것 같다. 노력을 계속한다는 데 의의가 있으니 계속할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘 전장연 시위… 지연 심할 땐 무정차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213009030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213009030</guid>
      <pubDate>2022-12-13T06:20:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212194134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373000 --&gt;전국장애인차별철폐연대(전장연)의 지하철 승·하차 시위가 이어지고 있는 가운데, 서울시가 이르면 13일 출근길부터 열차가 심각하게 지연될 경우 무정차 통과를 시행하기로 했다.&lt;br&gt;12일 서울시에 따르면 시는 이날 오후 서울교통공사, 경찰 등과 회의를 열고 이렇게 결정했다.&lt;br&gt;전장연은 13일 오전 8시와 오후 2시 하루 두 차례 4·6호선 삼각지역에서 시위를 예고한 상태다. 시 관계자는 “전장연 시위에 무정차 통과 방침을 적용하기로 했다”며 “시민 불편 등을 고려해 열차 지연이 발생한다고 판단되면 무정차 결정을 내릴 것”이라고 말했다. 시위 규모와 강도 등을 고려해 무정차 통과가 필요하다고 판단될 경우 해당 역에 정차하지 않겠다는 게 시의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교통공사 관제업무내규 제62조와 영업사업소 및 역업무 운영예규 제37조는 ‘운전관제·역장은 승객폭주, 소요사태, 이례 상황 발생 등으로 승객 안전이 우려될 경우 역장과 협의하거나 종합관제센터에 보고해 해당 역을 무정차 통과시킬 수 있다’고 규정돼 있다. 최근 정치권을 중심으로 전장연 시위에 대해 무정차 통과 등 대응이 필요하다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;한편 출퇴근 시간대에 무정차 통과가 시행되면 시민 불편이 발생할 수 있다. 이에 대해 시 관계자는 “시위에 따른 열차 지연과 혼란에 따른 피해가 더 크다고 보고 무정차를 검토하게 된 것”이라며 “시민 불편을 줄이는 조처를 병행하겠다”고 밝혔다. 시는 무정차 통과 시 차량 내에서 안내방송을 하고 ‘또타지하철’ 앱을 통해 공지한다는 방침이다. 안전안내 문자는 별도로 발송하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파업 멈췄지만… 화물연대 위원장은 단식농성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213009002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213009002</guid>
      <pubDate>2022-12-13T06:21:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212182527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372983 --&gt;민주노총 공공운수노조 화물연대의 총파업은 보름 만에 끝났지만 안전운임제 일몰제 폐지를 막기 위한 농성은 계속되고 있다. 이봉주 화물연대 위원장은 12일 국회 앞에서 무기한 단식 농성에 들어갔다. 화물연대는 파업 기간 발생한 정부의 탄압 행위를 국가인권위원회가 조사해 달라고 요청했다.&lt;br&gt;화물연대는 이 위원장의 단식 농성을 알리면서 “정부가 또다시 말을 바꿔 3년 연장안마저 거부하고 일몰 시한을 넘겨서라도 안전운임제 개악을 추진하려 하는 것에 대해 분노한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;현정희 공공운수노조 위원장은 이날 국회 앞 농성 천막을 찾은 박진 인권위 사무총장에게 “정부는 입법 당시부터 위헌 요소가 있어 사문화된 업무개시명령을 발효했고 경찰은 노조원을 범죄인 다루듯 했다”며 “인권위가 준사법적 인권전문 독립기구로서 조사해 주기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 위원장은 “사람도 없이 주차된 차에 업무개시명령서를 부착하거나 운송사에다 개인정보를 요구하고 심지어 집에 찾아가 가족들을 협박하는 행태까지 보였다”며 업무개시명령 집행 과정에서 발생한 인권 침해 문제도 제기했다.&lt;br&gt;노조 측은 지난 5일 정부의 업무개시명령이 헌법상 기본권인 노동 3권을 침해하고 국제노동기구 핵심 협약에 위배된다며 인권위에 권고와 의견표명을 요청했다. 인권위는 이튿날 이 사안을 헌법 제33조 노동자의 단결권 침해 사안으로 분류하고 사회인권과에서 조사하도록 했다. 박 사무총장은 “노조의 요청 전부터 이 사안을 모니터링하면서 업무개시명령과 특수고용노동자의 노동자성에 대해 정책권고 검토를 해 왔다”면서 “(인권위의) 개입은 이미 시작한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>獨 황손 하인리히 13세, 극우 음모론에 빠져 쿠데타 시도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213014013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213014013</guid>
      <pubDate>2022-12-13T06:26:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212172020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372942 --&gt;유럽 최대 강국인 독일에서 황손을 자처하며 쿠데타를 시도하다 발각된 자칭 ‘하인리히 13세’(71)가 과거 동독 시절 재산 국유화를 당한 이후 극우주의에 빠진 인물이란 보도가 나왔다&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 11일(현지시간) 하인리히 13세의 먼 친척 발언을 인용해 “하인리히 13세는 정신이 혼란스러운 노인”이라며 “독일 법원에 대한 분노 때문에 음모론에 빠졌을 것”이라고 전했다. 지난 7일 독일 경찰에 체포된 하인리히 13세는 현재 독일 체제를 부정하고 제국주의를 지향하는 ‘제국의 시민’(Reichsb?ger·라이히뷔르거)이란 음모론 신봉자다.&lt;br&gt;하인리히 13세는 1990년 독일 통일 이후 구 동독 정부가 몰수한 가문의 저택과 영지의 소유권을 되찾기 위해 수년간 법정 공방을 벌였다. 토지 보상을 받지 못한 그는 이후 가문의 영지였던 동부 튀링겐주 작은 마을의 별장을 구입하면서 정부에 대한 반감을 키웠을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로이터통신에 따르면 하인리히 13세는 수년 전부터 음모론에 심취했던 것으로 보인다. 2019년 1월 스위스 취리히에서 열린 ‘월드웹포럼’에서 그가 ‘로이스 공국’을 홍보하는 내용의 연설에 나섰다는 기록이 남아 있다.&lt;br&gt;또 그는 지난해 바드로벤슈타인에서 각종 기행을 벌이면서 지역사회와 독일 정보 당국의 주목을 받았다. 그는 당시 약 6000명의 바드로벤슈타인 지역 주민에게 “이 나라는 뭔가 잘못됐다”면서 “로이스 공국의 시민으로 등록하라”고 선동하는 우편물을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰이 하인리히 13세 일당을 검거하기 위해 경찰력 3000명을 투입할 정도로 이들의 반란 계획은 구체적이었던 것으로 알려졌다. 이 극우단체에는 전현직 군인과 경찰, 정치인 등이 포함돼 있었으며 무기와 군사 장비를 갖추고 사격 연습에도 나섰다고 NYT는 보도했다. 이들이 작성한 정치인·언론인 등 18명의 정적 리스트도 발견됐다.&lt;br&gt;이들의 활동은 일부 바드로벤슈타인 지역 주민들로부터 호감을 샀던 것으로 알려졌다. NYT는 “상대적으로 빈곤한 독일 동부 지역에서 에너지 위기와 인플레이션으로 고통받는 주민이 정부 지도층에 대한 분노를 키우고 있다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 1988년 팬암기 테러 폭탄 제조범 구금</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213014010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213014010</guid>
      <pubDate>2022-12-13T06:27:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/08/18/SSI_20200818124757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1110401 --&gt;1988년 미국 팬암기에 대한 폭파 테러로 270명의 목숨을 앗아 간 리비아 폭탄 제조범이 미국에 구금된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;미 법무부는 11일(현지시간) 팬암기에 실렸던 폭발물을 제조해 여행 가방에 넣은 혐의로 2020년 12월 기소된 아부 아길라 무함마드 마수드가 미국에 구금 중이라고 밝혔다고 CNN 등이 전했다. 마수드는 리비아 독재자 무아마르 카다피의 주요 폭탄 제조자로 알려진 인물이다. 하지만 기소 당시 리비아에 구금됐던 마수드가 어떤 경로를 거쳐 미국으로 이동했는지는 밝혀지지 않았다. 다만 리비아 현지 언론에 따르면 마수드는 수도 트리폴리의 자택에서 지난달 16일 무장 괴한에게 납치된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;법무부는 현재 미국에 구금된 마수드가 컬럼비아특별구의 지방법원에 첫 출두할 것으로 예상했다. 1988년 12월 21일 런던에서 뉴욕을 향해 이륙한 팬암 103편은 38분 만에 스코틀랜드 남부 로커비 상공 3만 1000피트(약 9.5㎞)에서 폭발해 ‘로커비 테러’로도 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 사고로 당시 기체에 탑승했던 259명과 지상에 있던 11명이 사망했다. 이후 미국과 영국 당국이 폭발의 원인으로 기계적인 결함이 아니라 폭탄 테러를 지목하면서 본격적인 수사가 시작됐다.&lt;br&gt;수사 초기 용의자로 붙잡힌 압둘라 바셋 알리 알 메그라히와 알 아민 할리파 피마에 대한 재판은 2000년 5월 시작됐다. 이 가운데 피마는 무죄 판결을 받았으며, 메그라히는 27년형을 선고받고 복역하다가 말기 전립선암 판정을 받아 2012년 사망했다. 이 사건 배후로 지목됐던 독재자 카다피는 2011년 생포돼 처참한 최후를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;CNN은 마수드의 경우 2016년 별도의 사건으로 리비아에서 체포된 뒤 팬암 여객기 폭발물 제조 혐의를 자백했다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탕웨이♥김태용 감독 불화설 없앤 ‘이 사진’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500004</guid>
      <pubDate>2022-12-13T06:33:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213063156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373072 --&gt;배우 탕웨이(43)가 남편인 김태용(53) 감독의 생일을 공개적으로 축하하며 불화설을 일축했다.&lt;br&gt;탕웨이는 지난 12일 인스타그램에 생일 케이크 사진과 함께 귀여운 글씨체의 메시지를 공개했다. 6개의 초가 꽂혀있는 이 케이크의 주인공은 탕웨이의 남편이자 딸 썸머의 아빠인 김태용 감독으로 보인다. 김태용 감독은 1969년 12월 9일생으로 최근 생일을 맞이했다.&lt;br&gt;올해 초 중국 매체들은 탕웨이와 김태용 부부가 별거 중이라는 보도를 한 바 있다. 하지만 당시 탕웨이 소속사는 “탕웨이는 매우 행복한 결혼 생활 중”이라며 “남편 연출작에 출연, 후시 녹음을 하고 있다”며 즉각 부인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 탕웨이와 김태용 감독은 지난 2011년 개봉한 영화 ‘만추’를 통해 인연을 맺었으며, 지난 2014년 결혼식을 올렸다. 이후 두 사람은 2016년 첫 딸 썸머를 품에 안았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>둔촌주공 조합원 분담금 평균 1억 2000만원대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213018019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213018019</guid>
      <pubDate>2022-12-13T06:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212173035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372948 --&gt;최대 재건축 단지인 둔촌주공(올림픽파크 포레온) 재건축 조합원 분담금이 평균 1억 2000만원대로 책정됐다. 앞서 조합 집행부와 시공사업단의 갈등이 불거지며 공사가 중단돼 올림픽파크 포레온 재건축 공사비는 기존 3조 2000억원에서 4조 3677억원으로 1조 1677억원 증가한 바 있다.&lt;br&gt;12일 정비업계 등에 따르면 둔촌주공 재건축 조합은 오는 22일 임시총회를 열고 관리처분계획 변경 등을 의결한다. 이번 임시총회 자료에는 가구별로 산정된 잠정 분담금이 포함됐다. 자료에 따르면 기존 전용면적별 평균 권리가액은 4억 4700여만원부터 10억 4700여만원으로 책정됐다. 이에 따라 분담금도 가구별로 다르게 책정된다. 업계에서는 사업비 7000억원에 각종 금융비용, 운영비 등을 고려하면 분양 수익이 들어와도 조합원 6150여명이 평균 1억원씩 분담할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;조합 관계자는 “한국부동산원이 검증 중인 공사비와 조합원 동호수 추첨으로 결정되는 층과 방향에 따라 수억원까지 차이가 날 것으로 보인다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최연소 아나운서’ 김수민, 득남 후 남편 때문에 “부끄러움은 내 몫”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500003</guid>
      <pubDate>2022-12-13T06:38:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213062729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373071 --&gt;김수민 아나운서가 득남 후 재미있는 에피소드를 전했다.&lt;br&gt;김수민은 지난 11일 득남 소식을 전했다. 이어 인스타그램 스토리에 “못생겼네”라는 애정을 담아 아들의 모습도 공개했다.&lt;br&gt;특히 김수민은 재미있는 에피소드도 덧붙였다. 김수민은 “소변줄 제거 후 내가 원했던 말은 김수민 산모 소변 잘 봤습니다. (하지만 남편은) 수민이 오줌 눴어요(라고 했다”)면서 “쌌다고 안해준 것에 감사...부끄러움은 내몫”이라고 전해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김수민은 지난 2018년 만 21세에 SBS 공채 24기 아나운서로 입사해 얼굴을 알렸다. 2021년에는 프리선언을 했으며 9월 결혼해 득남했다. 현재 개인 유튜브 채널을 통해 소통을 이어가고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이순재, 치매 증상에 은퇴 고백 “이제 그만하려 해…민폐다” (연매살)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500005</guid>
      <pubDate>2022-12-13T06:40:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213063707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373073 --&gt;‘연예인 매니저로 살아남기’ 배우 이순재가 희미해지는 기억력에 하차 위기에 처했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 tvN 월화드라마 ‘연예인 매니저로 살아남기’(이하 ‘연매살’) 11회에서는 원로배우 이순재(이순재 분)의 이야기가 담겼다.&lt;br&gt;이날 이순재는 대사는 외운 와중 감독을 알아보지 못했다. 이순재의 매니저 김중돈(서현우)는 “선생님 왜 그러시냐. 이창 감독이다”라고 답했고 이순재는 “피곤하다. 집에 가서 더 자야겠다”며 자리를 떴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 병원에 간 이순재와 김중돈은 “알츠하이머는 아니다. 일시적 손상이다. 하지만 회복하기 전까지는 시간도 뒤죽박죽이고 많이 혼란스러우실 것”이라는 진단을 받았다.&lt;br&gt;김중돈은 메쏘드 엔터에 돌아와 구해준(허성태)과 마태오(이서진), 천제인(곽선영)에게 “투자사 쪽에서는 이순재 선생님이 빠지셔야 하는 게 아니냐고 말이 나오고, 감독은 그대로 해주셨으면 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이순재는 직접 메쏘드 엔터를 찾아 “왕태자와 난 30년 지기다”라고 과거를 회상하더니 “그동안 내 손으로 작품을 포기한 적이 없었다. 이번 영화도 끝까지 갈 수 있게 도와달라. 후배들에게 부끄럽지 않은 사람으로 남고 싶다”고 이야기했다.&lt;br&gt;이어 구해준에게 이순재는 “장명애(심소영)를 버린 사람 아닌가. 나도 버릴거냐. 물건이고 사람이라도 낡아도 쓰임이 있다”고 일침하며 자리를 떴다.&lt;br&gt;이후 이순재의 다음 촬영장에는 그의 상태를 걱정한 투자사의 직원이 확인을 온다는 얘기가 전달됐다. 이에 이순재는 “내 매니저는 어디있냐”며 사망한 왕태자(이황의)와 회사를 나간 로드매니저 장명애를 찾았다. 결국 이들의 소식을 접한 이순재는 혼란을 느끼며 장명애 이사가 없으면 안 나온다고 통보를 했다.&lt;br&gt;장명애를 복직시키자는 구해준에 천제인은 “네 눈에 우리가 뭘로 보이냐. 돈만 있으면 주무를 수 있는 사람으로 보이냐”며 왕태자와 구해준을 비교하며 분노했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잠시 정신을 차린 이순재는 우여곡절 끝에 투자사 직원을 만났지만 점심 메뉴를 묻는 직원의 질문에 “모르겠다”고 대답했다.&lt;br&gt;하지만 그때 장명애가 등장해 위기에서 벗어났다. 장명애는 “모르시는 게 당연하다”며 “선생님 항상 도시락 싸와서 드시지 않냐. 그러니까 밥차 메뉴 모르시는 게 당연하다”고 말했다.&lt;br&gt;투자사 직원이 떠난 후, 이순재는 “이제 그만하려 한다. 내 고집만 피우려다 민폐 아니냐”고 털어놨고 장명애는 “이렇게 약한 모습 보이려고 저 불렀냐”고 화를 냈다.&lt;br&gt;장명애는 “영화 계속 하실 수 있다. 제가 옆에 있겠다. 저 선생님 매니저 아니냐”고 했고 이순재는 장명애에게 손을 내밀었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인간 문어’ 서튼 “아르헨과 프랑스 결승 간다, 틀렸으면 좋겠어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500006</guid>
      <pubDate>2022-12-13T06:58:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213065520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373074 --&gt;‘인간 문어’ 크리스 서튼 영국 BBC 해설위원은 아르헨티나와 프랑스가 2022 카타르월드컵 결승에 오를 것이라고 예측했다. 그런 예측을 내놓으면서도 크로아티아와 모로코가 결승에 올라 맞붙는 장면을 보고 싶다는 개인적 소망을 밝혀 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;스코틀랜드 출신 축구 레전드인 그가 어쩌면 경멸적인 별명을 얻게 된 것은 이번 대회가 개막하기도 전에 16강전에 진출하는 12개 팀을 정확히 예측했기 때문이었다. 서튼은 당시 프랑스가 이번 대회에서 2연패 위업을 달성할 것이며, 잉글랜드는 8강에서 대회를 마칠 것이라고 예상했는데 일단 프랑스가 잉글랜드를 물리쳐 그 대목은 맞췄다.&lt;br&gt;또 조별리그 48경기 가운데 26경기의 승부를 알아맞췄다. 적중률은 55%이지만 들어맞은 예측이 부풀려지기 마련이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 16강전 여덟 경기 승자 가운데 다섯 팀을 알아맞췄고, 8강전 네 경기 가운데 두 경기의 승자 모로코와 프랑스를, 그것도 스코어까지 적중시켰다.&lt;br&gt;그런데 그의 예언을 옮긴 12일(현지시간) BBC 기사는 아르헨티나와 모로코의 열광적인 서포터 얘기로 시작한다. “난 아르헨티나와 모로코가 준결승을 통과하는 것을 보고 싶다. 왜냐하면 두 팀 모두 환상적인 응원을 받기 때문이다. 아르헨티나 팬들은 경기마다 그들의 팀을 끌어왔다. 네덜란드와의 8강전을 홈 경기처럼 만들었다. 크로아티아와의 경기도 똑같을 것이다. 모로코가 아프리카 팀으로서 결승에 오른다면 얼마나 멋진 일일까 생각한다. 이번 대회에서도 우리는 유럽과 남미 외의 팀들을 너무 자주 무시하곤 하는데 모로코는 사람들이 다르게 생각하도록 만들었다. 그들은 내가 결승에 오르는 팀을 고르는 데 낭만적으로 생각하게 만들었지만 프랑스를 이길 가능성을 확신하긴 어렵다.”&lt;!-- 그림 1373075 --&gt;해서 서튼은 아르헨티나가 크로아티아를 1-0으로 꺾는다고 예측했다. 이어 얼마나 고민했는지 털어놓는 얘기로 시작한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“크로아티아가 이긴다고 수없이 썼다가 지웠다. 내가 엉터리로 예측했다는 비난따위는 상관없다고도 생각했다. 그들은 영리하게 조직된 팀이다. 나이가 서른일곱이 됐지만 루카 모드리치는 여전히 경기를 지배한다. 그들은 공을 갖고 경기를 컨트롤할 수 있고, 회복력도 최강이다.&lt;br&gt;정말로 그들은 결정력이 떨어졌지만 브라질과의 8강전 골 하나가 필요할 때 기어이 얻어냈다. 이번에도 승부차기로 가면 골키퍼 도미니크 리바코비치를 상대로 만족할 결과를 얻기 힘들 것이며 그들은 이미 두 차례나 승부차기를 해봐 자신감까지 장착하고 있다. 아르헨티나에게는 무척 힘든 경기가 되겠지만 크로아티아의 브라질전을 보고 과소평가하지 않을 것이며 어떤 일이 예상되는지 알 것이라고 생각한다.&lt;br&gt;아르헨티나는 곤살로 몬티엘과 마르쿠스 아쿠나 두 풀백이 옐로카드 누적으로 빠진다. 어느 팀이 이길지 확률은 50-50이라고 말하고 싶다. 하지만 이번 대회에서 머리보다 가슴으로 예측했다가 틀린 전례를 좇아 나는 다시 그렇게 할 것이며 리오넬 메시를 결승에 진출한다고 예측할 것이다.&lt;br&gt;나는 항상 디에고 마라도나가 최고의 축구선수이며 그가 1986년 월드컵을 우승으로 이끌었다고 말했다. 메시가 그렇게 하지 못하면 그의 커리어는 불완전한 것이라고 몇몇은 비난하곤 했는데 이제 두 경기 남았고, 나는 그 일이 일어나는 것을 보고 싶다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네덜란드와의 8강전 첫 골을 이끈 그의 패스는 놀라운 것이었으며 그가 90분 내내 그라운드를 휘젖지 않아도 짧은 순간을 지배할 수 있음을 보여줬다. 그들은 메시가 같은 것들을 조금 더 해주길 바라며 늘 힘들게 “경기해 왔기 때문에 조금 더 고개를 쳐들었으면 좋겠다. 그렇게 하면 결승에 올라갈 것이다. 그래, 나는 크로아티아를 몇 번이고 지워버렸는데 어쩌면 또 승부차기에 들어가 그들이 이길지 모른다.”&lt;!-- 그림 1373076 --&gt;서튼은 또 프랑스가 모로코를 1-0으로 누른다고 예상했다.&lt;br&gt;“모로코의 계획은 뒤로 물러나 수비한 뒤 기회를 엿봐 튀어나가는 것이다. 간단해 보이지만 실행하기 쉽지 않다. 프랑스처럼 갖출 것을 다 갖춘 팀을 상대했을 때는 특히 그렇다.&lt;br&gt;이번 대회 다섯 경기를 치르며 유일한 실점이 캐나다와의 조별리그 자책골이었다. 크로아티아와 벨기에, 스페인, 포르투갈을 상대했는데 어느 팀도 길을 찾지 못했다.&lt;br&gt;그런데 내 걱정은 부상과 피로누적이 발목을 잡지 않을까 하는 것이다. 로맹 사이스는 포르투갈과의 8강전 도중 들것에 실려 나갔다. 동료 수비수 나이프 아구에르드와 미드필더 핵심 소프얀 암라바트가 경기에 나설 몸상태인지 의심스럽다. 모로코는 대단한 페이스와 반격 목표를 갖고 있어 준결승에서도 여러 기회를 얻어낼 것이라고 확신한다. 이번에는 예전만큼 먹히지 않을 것이라고 보는데 어쩌면 그들이 너무 오래 끌어왔기 때문이다.&lt;br&gt;프랑스는 결국 길을 찾아낼 것이기에 나는 프랑스 손을 들고 싶다. 올리비에 지루가 한몫 단단히 할 것이기 때문이기도 하다. 프랑스는 어질어질한 축구를 하지 않지만 눈길을 붙드는 선수가 여럿 있어 관전하기 좋은 팀이다. 오랜 기간 높은 수준을 유지하기보다 반짝 잘하는 팀이다.&lt;br&gt;8강전을 통과하는 과정도 그랬다. 기회를 잡았을 때 잉글랜드보다 조금만 더 가차없었을 뿐이다. 준결승에서도 공격의 질이 승부를 좌우할 것이다. 나는 프랑스가 선제골을 넣어 끝까지 지킬 것이라고 본다. 모로코도 득점할 것이며, 기량만큼이나 아드레날린에 의존할 것이다. 하지만 내가 걱정하는 것은 이번 상대가 너무 세다는 것이다. 내가 틀렸으면 좋겠다. 그냥 왜냐면, 아프리카 팀이 결승에 나간다면 이번 월드컵 최고의 논란과 얘깃거리가 될 것이기 때문이다. 그런데 아마도 여기서 모로코는 작별할 것 같다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “선수들이 고생했는데, 배당금은 왜 축구협회가 더 가져가나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500007</guid>
      <pubDate>2022-12-13T07:13:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/08/SSI_20221208220220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371847 --&gt;윤석열 대통령은 2022 카타르 월드컵 16강에 진출한 축구 국가대표팀의 포상금과 관련해 축구협회에 대한 문제의식을 토로한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;지난 12일 TV조선에 따르면 윤 대통령은 지난 9일 경제단체장들과의 비공개 만찬에서 “고생은 선수들이 했는데 왜 축구협회가 배당금을 더 많이 가져가느냐” 취지의 발언을 했다. 윤 대통령은 이들을 향해 “축구협회에는 광고협찬금과 같은 적립금이 많은데, (16강 진출로) 선수들에게 돌아가는 포상이 너무 적다”고 발언한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA)은 월드컵 본선 진출국의 최종 성적에 따라 배당금을 지급한다. 한국은 FIFA의 월드컵 참가국 배당 기준에 따라 16강에 진출하면서 배당금 1300만 달러(약 170억원)를 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한축구협회는 당초 이 중 절반 이상을 선수단 포상금으로 쓸 계획이었다. 그러나 월드컵 아시아 예선(46억원)과 본선(33억원)에 필요한 대표팀 운영 비용 79억원, 코로나19로 지원받은 FIFA 차입금 상환에 16억원, 월드컵 아시아 최종예선 통과에 따른 선수단 포상금으로 33억원 등을 집행하면서 당초 계획에 차질이 빚어졌던 상황이었다. 윤 대통령은 16강 진출로 받게 된 배당금이 선수들보다 축구협회에 더 많이 돌아가는 것에 대한 문제의식을 공유한 것으로 보인다.&lt;br&gt;한편 정몽규 축구협회장은 지난 12일 사재 20억원을 별도 기부해 선수들에게 포상금을 지급하겠다고 발표했다. 이로써 선수 1인당 2억 1000만~2억 7000만원으로 예상되던 포상액에 약 7000만원씩이 더해져, 1인당 2억 8000만~3억 4000만원에 이를 전망이다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 회장은 “대표팀이 이번 월드컵에서 좋은 경기 내용과 결과로 한국 축구의 발전하는 모습을 보여줬고, 축구 팬과 국민에 큰 용기와 희망을 줬다”며 “협회장으로서 선수단의 노고에 특별한 감사를 표하고 싶어 기부를 결정했다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월드컵 4강 모로코 같은 존재 김욱, 쿠드롱 이어 카시도코스타스도 잡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500252</guid>
      <pubDate>2022-12-13T07:32:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212234615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;카타르월드컵 4강의 ‘대이변’ 주인공 모로코처럼 무명의 김욱(42)이 그리스의 ‘왼손잡이 당구 황제’ 필리포스 카시도코스타스마저 제압하고 프로당구(PBA) 투어 5차 투어 대회 반란을 이어갔다.&lt;!-- 그림 1373061 --&gt;김욱은 12일 강원 정선 하이원리조트 특설 무대에서 열린 하이원리조트 PBA-LPBA 챔피언십 63강전에서 카시도코스타스를 상대로 3-1(15-11 6-15 15-13 15-13)승을 거두고 64강에 안착했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;이틀 전 128강 1회전에서 ‘사대천왕’ 프레데릭 쿠드롱(벨기에)을 승부치기 끝에 제치고 1부 투어 네 번째 대회 만에 생애 첫 64강에 오른 김욱은 이날 카시도코스타스까지 연파하면서 1회전 승리가 결코 운이 아니었음을 입증했다.&lt;br&gt;김욱은 PBA 3부(챌린지) 투어 출신이다. 지난 5월 퀄리파잉스쿨을 전체 1위로 통과해 생애 처음으로 1부 투어 무대를 밟았다. 당시 그는 “내 실력이 1부 투어에서도 통한다는 걸 증명해 보이겠다”고 당찬 출사표를 던졌다.&lt;!-- 그림 1373062 --&gt;그는 1부 투어 명찰을 달고 출전한 올 시즌 초반 2개 대회에서 1회전 탈락했지만 네 번째 대회 만에 우승 ‘0순위’ 쿠드롱과 그의 유일한 라이벌 카시도코스타스를 연파하는 대이변의 주인공이 됐다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;그의 두 차례 승전고는 최근 카타르월드컵 4강 신화를 일군 모로코의 행보와 흡사하다. 1970년 멕시코 대회를 통해 월드컵 무대에 뒤늦게 첫 발을 들인 모로코는 다섯 번째 본선 무대인 올해 카타르에서 2승1무 무패로 조별리그를 통과하더니 16강 승부차기에서 우승후보 스페인을, 8강에서는 크리스티아누 호날두가 버틴 포르투갈을 1-0으로 돌려세우고 4강에 진출하는 기적을 일궈냈다.&lt;br&gt;모로코가 ‘축구 변방’이었던 것처럼 김욱도 3부 투어를 뛰는 무명에 불과했다. 그는 1년 전만 하더라도 철강업에 종사하던 직장인이었다. ‘내 실력이 얼마나 될까’하는 궁금증이 PBA 챌린지 투어로 이끌었다. 지난 시즌에는 랭킹 29위로 32위까지 주어지는 PBA 큐스쿨(1부선수 선발전) 자격을 얻었고, 1라운드 8위에 이어 2라운드 8경기 전승 기록을 세우며 ‘큐스쿨 신화’를 써내기도 했다.&lt;br&gt;김욱은 경기 첫 세트부터 필리포스를 몰아쳤다. 후공 필리포스가 1,2이닝서 6득점, 3득점으로 9-2로 앞섰으나 침착하게 추격한 김욱은 5이닝째 7-11에서 하이런 8점으로 15-11 그대로 승리했다. 2세트는 필리포스가 반격에 성공했다. 필리포스는 3이닝째 하이런 9점으로 10-4로 크게 앞섰고, 8이닝만에 15점을 채워 15-6 세트 1-1로 맞불을 놨다.&lt;br&gt;3세트부터 김욱의 집중력이 다시 살아났다. 김욱은 5이닝까지 2:6으로 밀렸지만 6이닝째 또 한번 장타를 앞세워 하이런 8점에 성공, 10-8로 경기를 뒤집은 이후 10이닝째 15점을 채워 또 한 세트를 앞섰고 여세를 몰아 4세트도 11이닝 만에 거둬들여 32강 진출을 확정했다.&lt;br&gt;두 경기 연속 반란으로 ‘깜짝 스타’로 올라선 김욱은 13일 랭킹 78위 임준혁과 16강 진출을 놓고 격돌한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리 “단독 콘서트 후 병원 실려가”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500009</guid>
      <pubDate>2022-12-13T07:38:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213073812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373077 --&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;가수 이효리가 과거 콘서트 당시를 회상했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 tvN 예능프로그램 ‘서울체크인’에서는 이효리, 보아, 화사, 김완선, 엄정화가 ‘댄스가수 유랑단’을 계획하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 이효리는 화사에 “화사 넌 단독 콘서트 해봤어?”라고 물었다. 화사는 “아직 안 해봤다. 저도 코로나19 시기가 있어서”라고 말했다. 그 말을 들은 이효리는 “단독 콘서트 한번 진짜 하면 좋겠다. 하고도 남지 지금은. 히트곡도 많고”라며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보아가 “언니도 단독 콘서트 한 적 있죠?”라고 묻자, 이효리는 “한 번 했다. 한 번 하고 병원에 실려 갔다. 그때는 너무 정신적인 스트레스가 많았다”고 고백했다.&lt;br&gt;이어 “무대를 세팅해주고 리허설을 하게 해줘야하는데 돈을 아끼려고 대관을 짧게 한 거다. 그래서 전날까지도 무대가 완성이 안 됐다. 너무 컨디션이 안 좋았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “지금이라면 ‘뭐 이러나 저러나 나 할 거만 하면 되지’ 이렇게 했을 것 같은데 그때는 이 모든 게 나한테 불리하게 작용할 거 같고 사람들이 뭐라고 할까 봐 곤두서 있고 예민해졌다. 옛날에는 기사하나 뭐 하나 나한테 되게 큰 영향을 미칠 것 같았다”며 “지나고 보니까 사실은 별로 크게 영향을 미친 것들이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 방송된 tvN 예능프로그램 ‘서울체크인’은 서울에서 이효리는 어디서 자고, 누구를 만나고 무엇을 할까? 이효리의 소울-풀 서울 스토리를 담은 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밥 못 먹게 해”…아이스크림으로 버틴 원조디바</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500010</guid>
      <pubDate>2022-12-13T07:50:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213075020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373078 --&gt;가수 김완선이 과거 아이스크림 하나로 무대를 소화해야 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 tvN ‘서울체크인’에서는 김완선, 엄정화, 이효리, 보아, 화사가 속 깊은 이야기 나눴다.&lt;br&gt;김완성이 전성기를 보내던 1980년대 후반부터 1990년대 초반까지 MBC 합창단에서 활약한 엄정화는 “오후 7시에 쇼를 시작하기 전에 보통 6시에 밥을 먹는다. 식당에 가면 완선도 거기 왔다. 그런데 밥을 먹는 걸 한번도 못 봤다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김완선은 “(같이 일했던 분들이) 못 먹게 한 것도 있고. 같이 가니까 그냥 가는 거지. 나는 항상 남들 먹는 거 보기만 했던 거 같다”고 회상했다.&lt;br&gt;이어 “(힘이 없어서) 평소에 가만히 있었다. 그러다 무대 하기 직전에 아이스크림 하나 먹고 바짝했다”라고 털어놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해양오염 주범 ‘폐어망’으로 갤럭시 S22 만든 삼성전자, 글로벌 환경어워드 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500011</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:18:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213081729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자가 환경 보호와 지속가능한 미래를 위한 경영 노력을 인정받아 국제 환경단체가 선정하는 ‘지속가능 우수기업’에 꼽혔다.&lt;!-- 그림 1373081 --&gt;삼성전자는 해양 폐기물 재활용 소재를 갤럭시 제품에 적용해 ‘2022 SEAL 비즈니스 지속가능 어워드’를 수상했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;SEAL은 미국 캘리포니아의 환경 단체(NGO)로, 2017년부터 지속 가능한 미래와 환경 발전을 주도하는 우수기업을 선정해 시상하고 있다.&lt;br&gt;SEAL은 삼성전자가 해양 폐기물인 폐어망을 스마트폰 부품 소재로 재활용해 환경을 개선하는데 기여한다고 수상 이유를 밝혔다. 또한 갤럭시 사용자들이 지속 가능한 라이프스타일을 추구하도록 동기를 부여한다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 세계적으로 한 해 동안 버려지는 폐어망은 약 64만t에 달한다. 길게는 수세기 동안 방치돼 해양 생물의 생명을 위협하고 산호초와 자연 서식지를 훼손하고 있다.&lt;br&gt;삼성전자는 수거된 폐어망에 혁신 기술을 더해 신뢰성을 요구하는 스마트폰 부품 소재로 재활용하고 있다. 해양 폐기물 재활용 소재는 올해 초 출시한 갤럭시 S22 시리즈에 처음 도입됐다. 이후 태블릿, 노트북, 이어버드를 포함한 갤럭시 생태계 전반에 활용되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;매트 하니 SEAL 지속가능어워드 대표는 “폐어망 소재를 활용한 갤럭시 제품을 통해 환경 문제를 해결하는 삼성전자에 찬사를 보낸다”고 말했다.&lt;br&gt;삼성전자 MX사업부 기구개발팀장 박성선 부사장은 “권위있는 SEAL 지속가능어워드를 수상해 대단히 기쁘다”라면서 “기술 혁신과 개방형 협업을 통해 지속가능경영에 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;삼성전자는 생산부터 폐기에 이르는 제품 수명 주기와 사업 운영 전반에 걸쳐 지속 가능한 미래를 위한 노력으로 ‘지구를 위한 갤럭시(Galaxy for the Planet)’ 비전을 실천 중에 있다.&lt;br&gt;2025년까지 ▲ 모든 갤럭시 신제품에 재활용 소재 적용 ▲ 제품 패키지에서 플라스틱 소재 제거 ▲ 모든 스마트폰 충전기의 대기전력 제로화 ▲ 전세계 MX사업장의 매립 폐기물 제로화 등을 실현할 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장애 딸과 38년간 보이지 않는 감옥…엄마를 또 감옥에 보낼 수 없습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500012</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:26:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213082224_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373084 --&gt;&lt;strong&gt;“40년 가까운 세월 누나와 함께 보이지 않은 감옥 속에 갇혀 고통 속에 살아오신 어머니를 다시 감옥에 보내고 싶지 않습니다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;38년간 돌본 중증 장애인 딸을 살해한 60대 친모 A씨(63·여)에게 징역 12년이 구형된 가운데 A씨의 아들이자 피해자의 동생인 B씨가 A4용지 4장 분량의 탄원서를 재판부에 제출했다.&lt;br&gt;지난 12일 뉴스1에 따르면 B씨가 직접 자필로 쓴 탄원서에는 지난 38년의 세월 동안 A씨가 피해자인 딸을 돌보다가 숨지게 한 경위가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 A씨는 올해 5월 23일 오후 4시 30분쯤 인천시의 한 아파트에서 30대 딸에게 수면제를 먹인 뒤 살해한 혐의로 불구속 기소됐다. 뇌 병변 1급 중증 장애인이던 딸은 태어날 때부터 장애를 가졌으며 사건 발생 몇 달 전에는 대장암 3기 판정을 받았다. 어머니 A씨는 38년간 딸을 돌봤고, 남편은 생계를 위해 다른 지역을 돌며 일을 했다. 그는 범행 후 자신도 수면제를 먹고 극단적 선택을 시도했다가 6시간 뒤 아파트를 찾아온 30대 아들에게 발견돼 목숨을 건졌다.&lt;br&gt;뉴스1에 따르면 B씨는 탄원서에서 “누나는 첫 돌 무렵 병원을 찾았다가 뇌에 일시적으로 산소 공급이 되지 않는 의료사고를 당해 지적장애, 편마비 등 장애를 앓게 됐다”며 “의사소통, 교감도 못하고 움직이지 못해 대소변을 대신 처리해줘야 해 24시간 어머니가 돌봐야 했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “(누나를 돌봐오던 중) 2020년 겨울 대장암 판정을 받았는데, 수술 후 코로나19 유행으로 (보호자 교대가 원활하지 않아) 어머니 홀로 전적으로 누나를 간호해야 했다”며 “수술 후 암세포가 전이돼 항암치료를 받아야 했는데 결국 혈소판 수치가 낮아 진행할 수 없게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;B씨는 “어머니는 장애 때문에 힘들어하긴 했으나, 결코 누나의 장애는 걸림돌이 되지 않았고, 암에 걸려도 무너지지 않고 이겨내려 했다”며 “지난 38년간 대소변 냄새, 침냄새 나지 않도록 수시로 옷도 깨끗히 입히고 지극 정성 간호해왔을 정도”라고 강조했다.&lt;br&gt;B씨는 “어머니는 항암치료도 하지 못하고 고통스러워 하는 누나의 모습에 견디지 못하고 우발적으로 범행한 것 뿐”이라며 “백번 천번 처벌을 받아야 하는 죄인이지만, (그동안 고통 속에 살아왔는데)어머니를 감옥에 보낼 수는 없기에 제발 가정이 더 이상 무너지지 않도록 간곡히 선처 바란다”고 호소했다.&lt;br&gt;B씨는 다른 가족들과 함께 법원에 A씨의 선처를 호소하는 탄원서를 제출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 지난 8일 인천지법 형사14부(부장 류경진) 심리로 열린 결심 공판에서 살인 혐의로 불구속 기소한 A씨에 대해 징역 12년을 구형했다.&lt;br&gt;이날 최후진술에서 A씨는 “그때(범행) 당시에는 제가 버틸 힘이 없었다. ‘내가 죽으면 딸은 누가 돌보나. 여기서 끝내자’는 생각이 들었다”면서 “딸과 같이 갔어야 했는데 혼자 살아남아 정말 미안하다. 나쁜 엄마가 맞다”고 울음을 터뜨렸다.&lt;br&gt;B씨도 법정에 출석해 탄원서에 담은 가족의 사정을 전하며 눈물로 A씨의 선처를 호소했다.&lt;br&gt;A씨 측 변호인은 “범행 계기는 뇌 병변 장애가 아니라 대장암 판정을 받고 항암치료를 받으며 고통스러워하는 모습에 항암치료마저도 혈소판 부족으로 받지 못하자 마음이 꺾였고, 극단적 선택을 하려고 우발적으로 범행했다”면서 “코로나19 사태로 병 수발은 전부 A씨 혼자의 몫이었고 범행 당시 우울증으로 인한 심신미약 상태였다는 전문의 소견이 있는 점, 가족이 선처를 탄원하고 있는 점을 고려해달라”고 호소했다.&lt;br&gt;A씨의 선고공판은 1월 19일 열린다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민으로 전문가의 도움이 필요한 경우 자살예방 핫라인 1577-0199, 희망의 전화 129, 생명의 전화 1588-9191, 청소년 전화 1388 등에 전화하면 24시간 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중요 부위 2개로 태어난 남아…의사는 ‘더 큰 쪽’ 제거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500248</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:30:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/19/SSI_20201119164434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1138793 --&gt;두 개의 성기를 갖고 태어난 남자아이가 둘 중 더 큰 성기를 제거하는 수술을 받았다.&lt;br&gt;최근 더선, 미러 등 외신은 소아 비뇨기과학회지에 게재된 ‘이중 음경’ 사례를 보도했다.&lt;br&gt;이중 음경은 500만명 중 한 명이 걸리는 희귀 유전병으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학회지에 보고된 브라질 상파울루에 사는 2세 남아는 2개의 성기를 가지고 태어났다.&lt;br&gt;매체는 “정상적인 성생활을 할 수 있고 아이를 가질 수 있다”며 “다만 신장 및 대장 계통의 기능 장애, 감염으로 인한 사망 가능성이 있기 때문에 하나를 제거하는 것이 적절하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;의사는 둘 중 왼쪽 성기를 남겨두고, 상대적으로 작은 오른쪽을 제거할 계획이었다.&lt;br&gt;그러나 수술 직전 검사에서 작은 크기의 오른쪽 성기로만 소변을 볼 수 있다는 것을 발견했다. 왼쪽은 요도가 매우 좁았기 때문이다.&lt;br&gt;결국 의사는 크기가 아닌 기능에 집중해 왼쪽 성기를 제거했다.&lt;br&gt;수술을 집도한 의사는 “수술은 성공적이다. 다만 발기에 관여하는 해면체 조직의 절반이 사라져서 발기가 잘 될지는 확신할 수 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인플루언서 성추행…“고의 없었다. DM 확인하라 의미”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500001</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:31:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/19/SSI_20211219083337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1256224 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;CCTV에 다 찍혔는데도⋯혐의 부인&lt;br /&gt;“성추행 고의 없었다”&lt;br /&gt;징역 1년 6개월에 집행유예 3년&lt;br /&gt;스토킹 범죄로 이어지는 ‘공동주거침입’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;인플루언서(SNS에서 영향력이 큰 사람) 스토킹 사건이 끊이질 않고 있다. 피의자는 피해자의 집까지 찾아가 성추행까지 했다.&lt;br&gt;11일 경찰에 따르면, A씨는 인스타그램을 통해 우연히 알게 된 인플루언서에게 성희롱 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 거듭 “만나고 싶다”, “(데이트를 하면)1000만원을 줄 수 있다”는 등의 메시지를 반복해서 보냈다. A씨의 스토킹은 지난해 4월부터 약1년 간 이어졌다.&lt;br&gt;아무런 답장이 없자, A씨는 피해자 뒤를 밟아 집 주소까지 알아낸 뒤 차에서 내린 피해자를 갑자기 뒤에서 껴안는 등 성추행을 했다. 성추행 장면은 CC(폐쇄회로)TV에 고스란히 찍혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 A씨는 “성추행 고의가 없었다. 인스타그램 메시지(DM)를 확인하라는 의미로 살짝 건드렸을 뿐이다”며 끝까지 혐의를 부인했다.&lt;br&gt;법원은 스토킹 및 성추행(강제추행) 혐의 모두를 유죄로 인정했지만, A씨에게 실형이 선고되지는 않았다.&lt;br&gt;1심을 맡은 울산지법 제12형사부(부장 황운서)는 A씨에게 징역 1년 6개월에 집행유예 3년을 선고했다. 또 아동⋅청소년 관련기관 취업 제한 3년을 명령했다.&lt;br&gt;재판부는 “죄질이 무겁다”며 “그럼에도 납득하기 어려운 변명으로 추행 사실을 부인하고 있어 진정으로 잘못을 뉘우치고 있는 것으로 보이지 않는다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 “피해자와 원만히 합의해 A씨의 처벌을 원하지 않는 점, 그 외 A씨의 나이⋅환경 등 여러 사정을 종합해 형을 정했다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1346647 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;스토킹, 교묘하게 법망 피해가는 방식으로 진화&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한국여성의전화에 따르면 지난해 10월 스토킹 처벌법 시행 후 1년간 경찰이 접수한 스토킹 신고 건수는 2만 9000건으로 집계됐다.&lt;br&gt;이는 법 시행 전 3년간 경찰이 접수한 1만 9000건보다 1.5배가량 많은 수치다.&lt;br&gt;법 시행 후 스토킹과 관련한 사회적 관심이 높아졌지만, 오히려 범행 수법은 교묘하게 법망을 피해 가는 방식으로 진화했다.&lt;br&gt;사단법인 한국여성의전화가 받은 상담 중에는 인터넷 포털사이트에서 피해자 지인의 사업자 번호를 검색해 알게 된 휴대전화 번호로 지속해서 연락해 지인을 괴롭힌 사례도 있었다.&lt;br&gt;또 자신의 카카오톡 프로필이나 SNS에 피해자만 알 수 있는 내용의 무서운 글이나 사진을 올리기도 한다.&lt;!-- 그림 1229528 --&gt;현재 스토킹 처벌법이 규정한 스토킹은 크게 5가지다. ▲접근하거나 따라다니거나 진로를 막아서는 행위 ▲주거지·직장·학교 등지에서 기다리거나 지켜보는 행위 ▲편지·전화·정보통신망 등을 이용해 음향이나 말 등을 도달하게 하는 행위 ▲물건 등을 도달하게 하는 행위 ▲주거지나 인근의 물건 등을 훼손하는 행위다.&lt;br&gt;이탄희 더불어민주당 의원실이 지난해 10월부터 지난 6월까지 스토킹법 위반 혐의로 기소된 사건의 판결문 95건을 대법원에서 받아 전수 분석한 결과 징역형의 실형을 선고한 사건은 16건(16.8%)에 그쳤다.&lt;br&gt;전문가들은 스토킹 범죄 등의 증가와 우리 사회의 프라이버시 의식이 높아진 만큼 형량을 높이거나 현존하는 법을 실효성 있게 적용해야 한다고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유승민 “‘진박 감별’ 후 7년째 기호 2번…尹 이걸 꼭 알아야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500013</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:32:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/19/SSI_20221119164912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1363754 --&gt;국민의힘 유승민 전 의원이 윤석열 대통령을 향해 “대통령이 전당대회 개입해서 성공한 적이 없고 그건 나락으로 빠져드는 일”이라고 비판했다.&lt;br&gt;유 전 의원은 12일 KBS 라디오 ‘주진우 라이브’에 출연해 “2016년 박근혜 정부 때 ‘진박 감별사’라고 완장 차고 유승민 한 사람 죽이겠다고 했는데 그때 120석을 겨우 얻었다. ‘유승민은 이번 전당대회 안 된다’라는 게 진짜 윤심(尹心)이라면 굉장히 위험한 생각이라는 말을 꼭 하고 싶다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;이어 유 전 의원은 “(우리가) 기호 1번을 민주당한테 내주고 지금 7년째 기호 2번을 하고 국회를 빼앗겨서 진짜 하고 싶은 법안, 예산 계획을 못 하고 있지 않나. 이거를 좀 우리 대통령이 꼭 좀 아셔야 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이른바 당내 친윤(친윤석열)계, ‘윤핵관’(윤석열 대통령 핵심 관계자)을 겨냥해서는 “윤 대통령은 사람에게 충성하지 않는다고 하는데 왜 국민의힘에서 정치하는 사람들은 지금 바로 그분, 그 사람에게 충성하지 못해서 이 난리냐”면서 “지금 국민의힘의 모습을 보면 좀 한심한 생각이 드는 게 이런 부분”이라고 지적했다.&lt;br&gt;그는 “권력에 아부해서 공천받고 떡고물이라도 나눠 가지려고 그러는 것 아니냐”라며 “왕정도 아닌 민주공화국에서 ‘충신이다, 윤핵관이다’ 이런 말이 나오는 것 자체가 굉장히 유치한 얘기”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유 전 의원은 친윤계가 경선 룰에서 당원 투표와 국민 여론조사 비율을 바꾸려는 것에 대해서는 “뭐 그분들(이) 하는 거니까 마음대로 할 거고 마음대로 하라는 입장”이라면서 “(당원 투표와 국민 여론조사 비율이) 9대 1이든 10대 0이든 저는 그 룰 때문에 제가 출마 결심을 하고 안 하고 하진 않는다. 더 고민해서 국민들께 분명한 결심을 말씀드리겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임창정, “마이클 잭슨 될 것” 아들 극찬</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500016</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:49:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213084903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373090 --&gt;임창정이 6살 아들의 넘치는 끼에 행복해 했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘동상이몽 2 - 너는 내 운명’에서는 가수 임창정, 서하얀 부부의 일상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 임창정은 자신이 키운 보이그룹의 데뷔를 언급했다. “우리 이제 남자 그룹 나오지 않냐, 나오고 나서 아주 어린 아이들을 데뷔시킬 거다”라고 말한 것. 이어 “옛날에 조르디라고 있었다”라면서 과거 4살에 데뷔해 세계적인 인기를 끌었던 어린 가수를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임창정은 “난 조르디보다는 조금 더 큰 유아 아이돌을 데뷔시키고 싶은 거다”라며 “오늘 수업 하러 여기에 왔으니까 한번만 봐라, 춤선 장난 아니야”라고 해 궁금증을 유발했다.&lt;br&gt;이들 부부는 유아반 뮤지컬 수업 현장에 갔다. 아이들 사이에 임창정의 넷째 아들 준재가 있었다. 이에 대해 서하얀은 “회사에 뮤지컬 교실이 따로 있다. 제가 일을 해야 하니까 일부러 준재를 거기에 보냈다. 근데 준재가 아빠 닮아서 노래도 춤도 잘한다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;객석에 나타난 임창정은 “우리 준재 진짜 잘 따라하지?”라며 뿌듯해 했다. 그럼에도 서하얀은 “냉정하게 봐야 한다”라고 말했다. 그러자 임창정은 “저 나이 때 할 수 있는 최고의 표현을 하는 것”이라며 “저런 건 아무나 못해”라고 극찬했다.&lt;br&gt;준재는 수업이 끝난 뒤 아빠와 함께 무대에서 시간을 보냈다. 가수 싸이의 노래가 나오자마자 신나게 춤을 춰 시선을 사로잡았다. MC 김숙은 “따로 배운 건 아니죠?”라고 물었다. 서하얀은 “이렇게 (춤을 잘) 추길래 최근에 주 1회 방송 댄스를 배우기 시작했다”라고 답했다.&lt;br&gt;임창정은 어린 아들의 넘치는 끼에 연신 흐뭇해 했다. 그는 아들을 끌어안고 “우와 잘했다, 나보다 더 잘 춰”라며 칭찬을 아끼지 않았다.&lt;br&gt;특히 임창정은 아내를 향해 “봤지? 준재는 흥이 있어, 타고난 거야”라고 말하더니 “얘는 나보다 더 잘생기고 팔다리도 기니까 분명히 마이클 잭슨이 될 거야”라며 한껏 기대했다. “내가 키울 거야, 마이클 잭슨으로”라고도 덧붙여 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장영란 “상대방 배려, 당연하게 생각 말아야” 일침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500017</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:53:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213085221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373093 --&gt;장영란이 ‘리콜녀’ 사연에 진심어린 조언을 해줬다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘이별도 리콜이 되나요?’에서는 리콜녀 최유정씨가 출연해 전 남자친구인 X와의 재회를 바랐다.&lt;br&gt;리콜녀는 먼저 연애, 결별 이야기를 전했다. SNS 상에서 유명한 인플루언서였던 X를 백화점에서 단번에 알아봤고, 리콜녀가 적극적으로 다가가 만남을 시작했다고 회상했다. 그렇게 연애하던 중 다툼이 시작됐는데 첫 번째 원인은 X가 더 많이 부담했던 데이트 비용이었고, 두 번째는 리콜녀가 당연하다고 여겼던 상대방의 배려였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리콜녀는 한 가지 사건을 언급했다. “제가 휴대전화로 업무차 연락하고 뭘 보낼 게 있었다. 업무 처리를 X 만나기 전까지 하고 있었다. 그러다 X를 만났는데 ‘잠깐, 나 이것 좀 할게’ 이런 말을 했어야 했는데 안 하고 계속 휴대전화만 했던 적이 있다”라고 솔직히 밝혔다.&lt;br&gt;이를 듣던 방송인 장영란이 “아 그건 안된다, 그건 아니지, ‘잠깐만’ 이렇게 말을 했어야지”라며 분노를 표했다. 이에 리콜녀는 “그때 먹은 음식이 족발, 막국수였다”라더니 오히려 앞치마를 챙겨주지 않았던 X에게 화를 내게 됐다고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리콜녀는 “보통 앞치마를 챙겨 주지 않냐. 그런데 X가 혼자만 착용하고 있더라. 저는 그 행동이 어이 없었다”라면서 “지금 혼자만 앞치마 한 거냐고, 저도 서운하니까 싸움이 되더라”라고 설명했다.&lt;br&gt;이번에도 장영란은 “그런데 그건 당연히 여기는 게 (상대방 입장에서는) 미워 보였을 것 같다”라며 리콜녀의 행동이 잘못됐다고 지적했다. 아울러 “상대방 배려가 당연하다고 생각하는 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 개그맨 양세형도 격하게 공감했다. 그는 정말 공감하는 부분이라며 “식당 가면 아무것도 안 하고 있는 사람들이 있다. 내가 다 챙겨 줘야 하는 거 아니냐”라고 황당했던 에피소드를 전했다.&lt;br&gt;이밖에도 리콜녀는 이별 이유에 대해 “저의 술로 인한 연락 두절”이라고 해 장영란을 분노하게 만들었다. 술만 먹으면 종종 연락이 안됐다는 얘기에 장영란은 “오늘은 그냥 끝내겠다, 더이상 할 수가 없다, 쉴드를 쳐 주고 싶어도 그럴 수가 없네”라면서 자리를 박차고 일어나 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보관용기에 이름표 달아주세요”… ‘락앤락 스마트킵×엡손 라벨프린터’ 세트 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500019</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:57:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213084636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373088 --&gt;글로벌 생활용품 기업 락앤락이 한국엡손과 손잡고 냉동·냉장 소분 보관용기 ‘락앤락 스마트킵×엡손 라벨프린터’ 세트를 출시했다.&lt;br&gt;이 세트는 연말맞이 냉장고 정리를 쉽게 할 수 있도록 보관·정리에 특화한 락앤락 ‘스마트킵’ 7종과 엡손의 ‘라벨프린터(LW-K200PK)’ 1종으로 기획됐다. 스마트킵과 라벨프린터를 이용해 라벨링을 해둠으로써 매번 정리에 시간과 힘을 들이지 않고 손쉽게 식재료를 관리할 수 있게 했다.&lt;br&gt;락앤락 스마트킵은 항균 및 항곰팡이 기능을 가진 안티박(Anti-Bac) 소재를 적용해 세균 번식을 억제하고 음식을 더욱 신선하게 보관할 수 있도록 만들어졌다. 소분 또는 남은 식재료를 보관하려는 주부나 1인 가구 등에서 사용하기에 특히 유용하다. 냉장뿐만 아니라 냉동 상태의 식재료도 쉽게 보관할 수 있도록 용기 바닥을 물결무늬로 설계해 얼어 있는 내용물을 쉽게 분리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엡손 라벨프린터는 물품 정리, 선물 포장 등 라벨을 붙이는 용도로 가정에서 다양하게 활용할 수 있는 제품이다. 4mm부터 18mm까지 다양한 폭의 테이프에서 사용할 수 있으며, 400g의 가벼운 무게로 휴대하기도 편리하다. 다양한 이모티콘이 내장돼 있어 감각적인 자신만의 라벨을 만들어 정리하거나 꾸밀 수 있다.&lt;br&gt;이번 기획 세트는 밥이나 다짐육 등을 보관하기 좋은 760㎖ 5개(칸칸이 8·24구 포함)와 부피가 큰 식재료를 보관할 수 있는 1.5ℓ 2개 등 총 7개의 스마트킵 제품과 가정용 라벨프린터로 구성됐다. 출시 기념 프로모션으로 정상가 대비 28% 할인된 가격에 선보인다. 락앤락 자사몰을 비롯해 11번가, 엡손 네이버스토어에서 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이승종 락앤락 상품전략팀장은 “‘좋은 것을 담다’라는 브랜드 슬로건처럼 재료, 음식을 신선하게 보관할 수 있는 락앤락 스마트킵과 라벨링을 통해 정리 또는 선물에 활용하기 좋은 한국엡손 라벨프린터로 진심을 담은 특별한 키트를 출시했다”며 “이번 컬래버레이션을 통해 깔끔하고 특별한 자신만의 주방을 만들어보길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘싱글맘’ 김나영, 유튜브 수익 1억 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500022</guid>
      <pubDate>2022-12-13T09:00:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/16/SSI_20221016225057_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350182 --&gt;방송인 김나영이 따뜻한 나눔을 실천했다.&lt;br&gt;김나영은 지난 12일 자신의 인스타그램을 통해 지난 9일 아름다운재단에 ‘노필터 TV 구독자’ 이름으로 1억원을 기부했다고 알렸다.&lt;br&gt;김나영은 이 같은 소식을 전하며 “이번 기부도 노필터 TV의 구독자 여러분들이 해주신 것”이라며 “제가 아름다운 재단에 잘 전달했다”고 밝혔다. 이어 “이번 기부금은 한부모 여성 가장들의 자립을 위해 쓰일 예정이다”라며 “제가 잘 쓰이는지도 책임감을 가지고 지켜보겠다, 고맙습니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 이날 자신의 유튜브 계정 ‘노필터 TV’를 통해 하반기 유튜브 수익이 7978만499원 이라고 밝히며 “이 금액에 제가 좀 더 보태서 총 1억을 아름다운 재단을 통해 한부모 여성 가장들에게 전달하도록 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;앞서 김나영은 지난해 12월에도 1억원을 기부해 화제를 모았다. 당시 그는 ‘노필터 TV’를 통해 유튜브 광고 수익을 밝히며 “이 수익에 제가 좀 더 보태서 1억 원을 아름다운 재단을 통해서 ‘노필터 TV’ 구독자 이름으로 한 부모 가정 여성 가장들에게 전달해드리도록 하겠다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 지난 2020년 12월에도 한부모여성 자영업자 가정 긴급 생계비 지원을 위해 유튜브 채널 광고 수익 5000만원을 쾌척했으며, 지난해 6월에는 보호종료청소년 자립 지원을 위해 유튜브 수익금 5000만원을 기부하는 등 꾸준히 선행을 펼쳐왔다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>