<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 스포츠</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_sports.xml</link>
    <description>서울신문 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2024-08-06T00:11:32.499Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[주말극장가]조정석 ‘파일럿’ 첫 주 100만 넘어 200만 노린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500044</guid>
      <pubDate>2024-08-02T10:16:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802101630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597065 --&gt;조정석 주연 코미디 영화 ‘파일럿’이 개봉 첫 주 관객 100만명을 넘을 전망이다.&lt;br&gt;2일 영화관입장권 통합전산망에 따르면 ‘파일럿’은 전날 22만 3000여명(매출액 점유율 49.5%)이 관람했다. 개봉일인 지난달 31일 37만 3000여명을 동원하며 1위에 오른 뒤 이틀째 박스오피스 정상을 지켰다. 개봉 전 시사 등 5만 1000여명까지 합치면 1일까지 누적 관객 수 64만 8000여명을 달성했다.&lt;br&gt;현재 예매율이 33.5%로 1위를 달리고 있어서 극장가에서 주말로 치는 금토일(2~4일)까지 흐름이 이어지면 100만을 확실하게 넘어 200만까지도 바라볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 최고의 비행 실력을 갖추고 대중적으로도 인기 많은 여객기 조종사 한정우가 순간의 잘못으로 하루아침에 모든 것을 잃고 실직하면서 벌어지는 일을 그렸다. 항공사 블랙리스트에 오르면서 궁지에 몰린 한정우는 여동생 정미의 신분을 빌려 재취업에 나선다. 여장한 조정석의 코믹 연기가 대체로 호평받는 분위기다.&lt;br&gt;경쟁작으로 꼽히는 할리우드 애니메이션 ‘슈퍼배드 4’가 전날 7만여명(15.2%)의 관객을 모아 2위, 주연 배우가 한국에 와서 적극적인 홍보 활동에 나섰던 마블 블록버스터 ‘데드풀과 울버린’은 5만 5000여명(14.0%)을 동원하며 3위에 그쳤다. 디즈니·픽사 애니메이션 ‘인사이드 아웃 2’(3만3천여명·7.6%)가 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;예매율은 ‘파일럿’에 이어 ‘데드풀과 울버린’(11.9%)은 2위, 오는 7일 개봉 예정인 한국 애니메이션 ‘사랑의 하츄핑’(8.9%)이 3위이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더위 쫓는 ‘칠링(Chilling)의 밤’…인천 영흥도서 10일 ‘십리 for you 칠링의 밤’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500048</guid>
      <pubDate>2024-08-02T10:31:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802103101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597067 --&gt;인천 옹진군과 인천관광공사가 ‘제1회 십리 for you 칠링의 밤’ 행사를 오는 10일 영흥도 십리포 해수욕장에서 연다. 아름다운 바다와 노을을 갈무리한 내동마을 십리포 해수욕장을 알리고, ‘칠링’(느긋한 시간을 보내는 것)을 주제로 방문객들에게 특별한 경험을 선사하기 위해 기획된 마을축제다. 버스킹, 요가·노르딕 워킹, 먹거리 장터와 특산물 판매, 행운권 추첨 등의 프로그램이 준비됐다. 요가, 노르딕 워킹 체험은 무료로 누구나 참여할 수 있다. 체험에 필요한 장비도 무상으로 대여한다. 십리포 갯벌체험 등의 체험 프로그램도 마련됐다.&lt;br&gt;밤에는 국내 최대 소사나무(서어나무) 군락지에 야간경관 조명이 들어온다. 약 200m 숲에 조성된 경관조명이 ‘반딧불 왕국’을 이룰 것으로 기대된다.&lt;!-- 그림 1597068 --&gt;수도권 관광객들의 여름 피서지인 영흥도 십리포 해수욕장은 차량으로 접근이 가능한 연륙 섬이다. 우리나라 최대 규모의 소사나무 군락지를 비롯해 야영장, 해안산책로, 갯벌 체험장, 야외 물놀이장, 특산물 판매대 등 다양한 관광 인프라가 갖춰졌다. 자세한 내용은 인천관광공사 누리집(www.ito.or.kr) 참조.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[베스트셀러]휴가철 맞아 히가시노 게이고 신작 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500052</guid>
      <pubDate>2024-08-02T10:36:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802103658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597072 --&gt;일본 작가 히가시노 게이고의 신작 소설 ‘당신이 누군가를 죽였다’가 출간 2주 만에 베스트셀러 1위에 올랐다. 마니아 독자가 두터운데다, 휴가철을 맞아 장르 소설을 원하는 수요가 맞아떨어진 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;교보문고가 2일 발표한 7월 넷째 주 베스트셀러 순위에 따르면 ‘당신이 누군가를 죽였다’가 지난주보다 5계단 올라 1위를 차지했다. 책은 미궁의 살인사건을 파헤치는 형사의 이야기로, 히가시노의 101번째 작품이다. 교보문고는 “히가시노의 소설이 자주 베스트셀러 순위에 올랐지만, 1위에 오른 건 이번이 처음”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;정해연의 ‘홍학의 자리’도 지난주보다 11계단 오르며 21위를 차지했다. 사회관계망서비스(SNS)를 통해 반전이 있는 스릴러 소설로 알려지면서 관심을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;토스가 펴낸 ‘더 머니북’이 지난주와 같이 2위를 차지한 가운데 김훈의 ‘허송세월’이 3위, 모건 하우절의 ‘불변의 법칙’이 4위에 올랐다. 두 책 모두 지난주보다 한 계단씩 상승했다. 다음은 교보문고 7월 넷째 주 베스트셀러 순위(7월 24~30일 판매 기준).&lt;br&gt;1. 당신이 누군가를 죽였다(북다)&lt;br&gt;2. THE MONEY BOOK(비바리퍼블리카)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;3. 허송세월(나남)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4. 불변의 법칙(서삼독)&lt;br&gt;5. 흔한남매 이무기 2(미래엔아이세움)&lt;br&gt;6. 죽이고 싶은 아이 2(우리학교)&lt;br&gt;7. 그의 운명에 대한 아주 개인적인 생각(생각의길)&lt;br&gt;8. 모순(쓰다)&lt;br&gt;9. 초역 부처의 말(포레스트북스)&lt;br&gt;10. 나는 도대체 왜 피곤할까(북플레저)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신간] 29년 기자의 노하우로 바른 우리말을 알려드립니다.</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500053</guid>
      <pubDate>2024-08-02T10:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802103958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597073 --&gt;우리가 일상 생활에서 쓰고 적고 있는 우리 말 중 맞춤법이나 어원 등이 모호하거나 틀린 것이 많다. 특히 SNS, 메신저, 이메일 등 누구나 글을 쓰는 시대다. 그만큼 쉽게 쓰고 쉽게 틀리는 우리말을, 29년간 언론사 교열기자를 지내며 기사 속 오류를 잡아내 온 노경아 작가가 생활 속 이야기와 함께 편안하게 바로잡는 책을 펴냈다.&lt;br&gt;그가 쓴 ‘어른을 위한 말 지식’은 어문 규칙이나 문법적 설명으로는 도통 익히기 어려웠던 우리말을 재미있는 어원과 생생한 사례를 들어 설명하여 쉽게 이해되고, 고운 우리말을 만나는 기쁨도 함께하는 책이다. 늘 쓰는 말 중에 헷갈리는 단어들의 구분, 잘못 쓰는 한자어의 예, 고운 우리말 소개, 사이시옷과 띄어쓰기에 대한 생각까지, 막연하고 모호했던 우리말 지식이 보다 분명해지는 즐거운 경험이 펼쳐진다. 또한, 각 장의 도입부에 마련된 쉬운 듯 어려운 맞춤법 퀴즈는 독서의 즐거움을 더한다.&lt;br&gt;우리말의 최전선에서 29년의 시간을 쏟아온 저자의 지식과 통찰을 누구나 알 수 있는 쉬운 언어로 써내려간 이 책은 늘 새로운 것을 배우고자 하는 ‘어른’들을 깊고 넓은 교양의 세계로 이끌어줄 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쯔위, 트와이스 세 번째 솔로 데뷔…‘abouTZU’ 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500060</guid>
      <pubDate>2024-08-02T10:52:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802105223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597081 --&gt;트와이스 막내인 쯔위가 솔로로 데뷔한다. 나연, 지효에 이어 멤버 중 세 번째다.&lt;br&gt;JYP엔터테인먼트는 2일 공식 사회관계망서비스(SNS) 채널에 쯔위의 솔로 데뷔 소식과 함께 미니 앨범 ‘abouTZU’(어바웃 쯔) 오프닝 트레일러 영상을 공개했다. ‘abouTZU’는 영단어 ‘about’과 ‘TZUYU’(쯔위)의 합성어다.&lt;br&gt;영상에는 시간을 알아차릴 수 없는 여러 개의 시계, 물컵에 번지는 불씨, 바닥을 어지럽히며 나뒹구는 종이 더미, 액자 안에서 휘몰아치는 파도 등 비현실적 소품으로 꿈같은 상황을 표현했다. ‘I’m a believer, a Dreamer. Trust me’, ‘before I give you my all, I will ask one last time. So are you ready?’라는 자막을 통해 영상 속 숨겨진 실마리를 남긴다. JYP 측은 미니 앨범 ‘abouTZU’에 관한 정보를 트와이스 공식 SNS에 순차 공개할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트와이스는 지난 7월 27·28일 양일 간 해외 일본 가나가와 닛산 스타디움에서 다섯 번째 월드투어 ‘TWICE 5TH WORLD TOUR ’READY TO BE‘ in JAPAN SPECIAL’(‘레디 투 비’ 인 재팬 스페셜) 공연으로 1년 3개월간의 일정을 마무리했다. 전 세계 27개 지역 51회 공연의 대규모 월드투어에는 150만 관객이 찾았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롱블랙, 김영하 작가 문장 표절했다는 의혹 반박 하루만에 ‘사과’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500080</guid>
      <pubDate>2024-08-02T12:18:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802121807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;유료 뉴스레터 서비스인 ‘롱블랙’이 김영하 작가의 책 ‘여행의 이유’ 속 문장을 표절했다는 의혹이 제기된 가운데, 반박에 나섰던 롱블랙 측이 대표 사과문을 게재하며 한발 물러섰다. 롱블랙은 매일 자정 하나의 노트를 발행하고 24시간이 지나면 사라지는 구독 서비스를 선보이는 뉴스레터다.&lt;!-- 그림 1597110 --&gt;지난달 31일 김 작가는 자신의 인스타그램에 롱블랙이 앞서 회원들에게 발송한 ‘사유위크 특집’ 안내 이메일 일부를 공개하며 “이 이메일을 저에게 제보한 분을 비롯해 저, 그리고 제 주변의 모든 이들이 이 이메일의 문구를 보는 순간 우리가 너무나 잘 알고 있는 어떤 책의, 가장 많이 인용되는 구절이 바로 떠올랐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;문제가 된 부분은 “인생의 난제가 풀리지 않을 때면 달아나는 것도 한 방법이죠. 우리가 여행을 떠나는 이유일 겁니다”라는 문장이었다. 이에 대해 김 작가는 여행의 이유 93쪽의 “풀리지 않는 삶의 난제들과 맞서기도 해야겠지만, 가끔은 달아나는 것도 필요하다”라는 문장과 유사성을 지적했다.&lt;!-- 그림 1597111 --&gt;이에 김 작가는 “롱블랙 측에 문의를 하니 우연이라고 한다. 전혀 잘못이 없어 사과할 필요를 느끼지 못한다고 답해왔다”고 썼다.&lt;br&gt;이에 롱블랙 측은 “김 작가의 소속사 측에서 특히 ‘인생’, ‘난제’, ‘여행’, ‘이유’라는 네 가지 단어가 김영하 작가의 고유한 표현이라고 주장했다”며 “이 글을 작성한 콘텐츠팀 리드와 에디터는 모두 해당 책을 읽지 않았고 테마에 집중해 여행의 의미를 전달하는 과정에서 나왔다”고 반박했다. 이어 “이 표현이 도출된 과정이 팀의 협업 툴에 고스란히 남아있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 롱블랙 측은 하루만인 지난 1일 공식 사과문을 게재하며 한발 물러섰다. 임미진 롱블랙 대표는 “저희 의도와 무관하게, 비슷하게 보일 수 있는 문장이었다”며 “저희 입장을 설명하기보다, 먼저 이 사태에 대한 유감의 마음을 전달해야 했다. 작가님을 포함해 불편함을 느끼신 모든 분께 사과드린다”고 밝혔다. 이어 “앞으로 콘텐츠를 기획, 제작, 발행 및 홍보하는 모든 과정에서 검수를 강화하겠다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포토이즘, 파리 코리아 하우스에서 K-포토 기반 다채로운 콘텐츠 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500109</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500109</guid>
      <pubDate>2024-08-02T14:49:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802144910_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;국가대표 포토부스 브랜드 포토이즘, 2024 파리올림픽 코리아하우스에&lt;br/&gt;‘포토이즘 존’ 운영을 통해 글로벌 고객 사로잡아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;포토이즘(운영사 주식회사 서북)은 7월 25일부터 8월 11일까지 프랑스 파리의 코리아 하우스에서 다양한 K-포토 콘텐츠를 선보인다. 코리아 하우스는 대한체육회가 파리 올림픽 방문객과 현지 관광객을 대상으로 K-컬쳐를 홍보하고 국가대표 선수단을 지원하기 위해 7월 25일부터 8월 11일까지 운영하는 ‘대한민국 종합 홍보관’이다.&lt;br&gt;포토이즘은 대한체육회(KSOC)의 공식 후원사로서, 이번 코리아 하우스에서 “사진, IP, Tech”를 결합한 신규 콘텐츠를 선보인다. 코리아하우스 오픈 후 단 4일 만에 1만여명이 넘는 고객이 포토이즘에 방문하며 하우스 내 최고의 인기 콘텐츠로 자리잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우선, 코리아하우스 공식 홈페이지를 통해 온라인 예약을 완료한 방문객들은 코리아 하우스 입구에서 포토이즘의 포토 카드 출력 플랫폼 ‘스내피즘(Snapism)’을 가장 먼저 마주한다.&lt;br&gt;고객은 스내피즘을 통해 자신의 사진이 출력된 AD 포토 카드를 발급받은 뒤 이를 활용해 하우스 내 포토이즘의 다양한 컨텐츠를 즐기게 된다.&lt;br&gt;스내피즘은 캐릭터, 스포츠 스타 등의 초상 IP를 활용한 포토 카드 출력과 사용자가 직접 제작하는 ‘나만의 포토 카드’ 제작 및 출력을 제공하는 포토이즘의 신규 서비스로, 올 하반기 출시 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코리아하우스에는 스내피즘의 AD 포토 카드를 발급받기 위해 2시간 이상 줄을 설 정도로 엄청난 인기를 구가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연결된 공간인 그랜드 갤러리의 ‘포토이즘 존’에는 이번 파리올림픽에 참여한 21개 종목 143명의 국가대표 선수들과 함께 사진을 찍을 수 있는 ‘플레이어 포토부스 존’과 선수들에게 응원 메세지를 남길 수 있는 ‘응원 포토보드 존’이 마련되어 있다.&lt;br&gt;‘응원 포토보드 존’은 한국의 네컷 사진 문화를 그대로 옮겨놓은 듯 수많은 관람객들의 사진과 국가대표 선수단을 위한 응원 메세지로 가득했다.&lt;br&gt;포토이즘은 지난 항저우 아시안게임에서도 39개 종목, 867명의 선수들의 플레이어 프레임을 선보인 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1597153 --&gt;그랜드 갤러리의 한편에서는 포토이즘이 업계 최초로 야심차게 선보이는 &amp;lt;모션 인식 기반 포토 게임 컨텐츠&amp;gt;가 운영된다. 파리 올림픽을 기념하여, 관람객들은 포토이즘의 포토 키오스크를 통해 태권도, 양궁, 역도, 탁구, 철봉 등 다양한 올림픽 종목의 모션 인식 기반 챌린지에 참여할 수 있다.&lt;br&gt;게임을 즐기는 순간이 자동으로 인식되어 사진으로 촬영된다. 또한, 미션을 성공적으로 완료한 고객에게는 ‘Go for It’ 기부 캠페인에 참여할 수 있는 기부 코인이 제공되어 재미와 의미를 더한다.&lt;br&gt;코리아 하우스 내부 정원에서는 K-POP 아티스트와 사진을 찍을 수 있는 ‘K-POP WORLD’ 부스가 운영된다. 포토이즘이 IP 계약을 맺은 국내 유명 엔터사, 35개팀 이상의 아티스트와 함께 사진을 찍을 수 있어 유럽 내 K-POP 열풍의 중심지인 프랑스 파리의 수많은 방문객들의 발길이 끊이지 않고 있다.&lt;br&gt;이 밖에도 코리아하우스 참여기관인 CJ그룹, 한국관광공사 또한 포토이즘의 포토 키오스크 솔루션을 도입하며 포토이즘의 컨텐츠는 코리아하우스 곳곳에서 다양하게 활용되고 있다.&lt;br&gt;포토이즘 김민석 대표는 “이번 코리아하우스에서 포토이즘이 보여준 “사진, IP, Tech”를 결합한 신규 콘텐츠들은 단순히 사진 촬영의 경험을 제공하는 것을 넘어 고객들에게 더 가치있고 특별한 추억을 남겨주기 위한 첫걸음”이라며 “포토이즘은 기존의 무인 사진이라는 시장에서 벗어나 새로운 시장을 개척한 유일한 국가대표 브랜드로서 글로벌 엔터테인먼트 플랫폼으로 자리잡을 수 있도록 지속적인 혁신을 이어 나갈 것”이라는 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;한편 포토이즘은 이번 파리 올림픽 코리아하우스 참여를 계기로 유럽 시장 공략에도 적극적으로 나서고 있다. 올 9월 독일 뮌헨 매장 오픈을 시작으로 유럽 주요 국가에 매장 오픈을 준비하고 있으며, 현재 국내 포함 글로벌 17개 국가에서 700개 이상의 매장을 운영 중에 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경복궁 근정전 월대 출입 제한…돌난간 등 석조물 손상 우려 영향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500118</guid>
      <pubDate>2024-08-02T15:19:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802151937_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;경복궁 근정전 월대 출입이 다음 달부터 두 달간 제한된다.&lt;br&gt;국가유산청 궁능유적본부는 홈페이지 공지사항을 통해 “올해 9월 1일부터 10월 31일까지 근정전 월대 출입을 제한한다”고 2일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1597161 --&gt;이에 따라 관람객들은 앞으로 두 달간 근정전 월대 위로 오를 수 없다. 기존에는 월대 위에 올라 자유롭게 내부를 둘러볼 수 있었으나, 다음 달부터는 근정전 마당에서 관람해야 한다.&lt;br&gt;궁능유적본부 관계자는 “성수기 많은 관람객으로 인해 근정전 돌난간 등 석조물의 손상이 우려되는 상황”이라며 “관람객의 안전을 고려해 내린 조치”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;월대는 경복궁 근정전, 창덕궁 인정전 등 궁궐의 주요 건물에 설치된 넓은 기단 형태의 부분이다. 건물의 위엄을 높이거나 각종 행사가 펼쳐지는 무대 기능을 한 것으로 전한다.&lt;br&gt;궁능유적본부에 따르면 올해 상반기 경복궁·창덕궁·창경궁·덕수궁 등 4대 궁과 종묘를 찾은 관람객은 총 655만 7307명으로, 지난해 상반기(534만 5218명)보다 약 22.7% 증가했다. 이중 경복궁을 찾은 사람은 총 321만 1876명으로 절반 가까이 차지한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경청은 사람이 행해야 할 첫 번째 봉사”…정순택 대주교 성모승천대축일 메시지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500127</guid>
      <pubDate>2024-08-02T15:38:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802153839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597172 --&gt;“성모님은 거룩한 침묵과 경청으로 ‘신앙의 밤’을 견디셨습니다. 참다운 경청은 침묵을 필요로 합니다. 침묵을 통한 경청 속에서, 우리 자신에게 중요한 시간을 상대방에게 내어주는 ‘자기 증여’의 한 형태를 발견합니다. 이 ‘경청’이야말로 사람이 행해야 하는 ‘첫 번째 봉사’이자, 현대에 필요한 ‘듣는 귀의 사도직’입니다.&lt;br&gt;천주교 서울대교구장인 정순택 대주교는 2일 성모 승천 대축일(8월 15일)을 앞두고 이 같은 내용을 담은 메시지를 발표했다. 정 대주교는 “많은 사람이 세상의 물질적·소비적 자극에 익숙해진 결과, 마음을 열어 차분히 상대방의 말에 귀를 기울이는 일에 어려움을 겪는다”며 이같이 강조했다. 그는 또 “우리가 사는 세상은 진짜보다 더 진짜 같은 수많은 거짓 표상으로 가득하다”며 “성모 마리아가 지향한 경청과 친교의 믿음을 거울삼아 오늘날의 세상을 돌아보자”고 당부했다.&lt;br&gt;‘성모 승천 대축일’은 지상 생활을 마친 성모 마리아의 영혼과 육신이 함께 하늘로 올라갔음을 기념하는 날이다. 가톨릭교회는 해마다 8월 15일을 ‘성모 승천 대축일’로 삼고 미사 참례 의무가 있는 의무축일로 지낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 대주교는 같은 날인 광복절을 맞아 “‘빛을 회복한 대사건’인 광복절의 참뜻을 되새기고, 성모님의 일치와 평화의 여정을 묵상하며 우리 안에 깊게 자리한 반목과 미움에서 해방되었는지 자문해 보자”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2회 ‘부안무빙’ 영화제…15~17일 변산 해수욕장서 ‘가려진 시간’ 등 상영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500151</guid>
      <pubDate>2024-08-02T16:46:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802164631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597205 --&gt;청량한 바다와 붉은 노을, 로맨틱한 영화가 함께 하는 제2회 ‘팝업 시네마: 부안무빙’이 15~17일 전남 부안군 변산해수욕장 일대에서 열린다.&lt;br&gt;부안무빙은 대중이 붐비는 장소를 찾아가는 팝업 스토어 개념을 도입한 영화제로, 부안군이 주최하고 한국관광공사와 한국영상자료원 등이 후원한다. 런던을 중심으로 유럽 전역에 한국과 아시아 영화와 문화를 소개하는 런던아시아영화제의 전혜정 집행위원장이 예술총감독을 맡아 기획한 글로컬(Global+Local) 영화제다.&lt;br&gt;‘변산 비치 시네마’라는 타이틀을 내건 영화제 올해 주제는 ‘사랑’이다. 개막작은 강동원·신은수 주연 판타지 멜로 ‘가려진 시간’(2016)으로, 15일 오후 6시 30분 개막식과 함께 상영한다. 상영 후 엄태화 감독과 신은수가 무대에 올라 영화에 얽힌 이야기를 들려준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;16일 오후 7시에는 이병헌·수애 주연 ‘그해 여름’(2006)을 상영한다. 섬세한 연출로 주목받은 조근식 감독이 참석해 이화정 영화 저널리스트와 영화에 관한 심도 깊은 이야기를 나눌 예정이다.&lt;br&gt;17일 오후 3시에는 ‘명장면으로 보는 한국 영화 걸작선’ 필름 토크가 워케이션센터에서 열린다. 김홍준 한국영상자료원 원장과 영화 ‘변산’(2018)의 배우 박정민, 정시우 영화 저널리스트가 자리한다. 이밖에 박정민이 연출한 단편 영화 ‘반장선거’(2021)도 같은 날 오후 6시 관객을 만난다.&lt;br&gt;이날 오후 7시에는 ‘파이란’(2001)이 영화제의 마지막을 장식한다. 막장 인생의 삼류 건달 강재에게 한 번도 만난 적 없는 아내 파이란의 부고가 전해지며 시작되는 두 사람의 엇갈린 사랑을 그린 영화로, 한국을 대표하는 배우 최민식과 중화권 스타 장백지가 만나 화제를 모은 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단기출가로, 한밤 차담으로…피서 대신 피스(Peace) 택한 불자들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500158</guid>
      <pubDate>2024-08-02T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802171444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597217 --&gt;불교에선 머리카락을 무명초(無名草)라 부른다. 번뇌와 망상의 상징으로 여기는 것이다. 그래서 무명초(머리카락) 자르는 걸 벌초(삭발)라고 표현한다. 머리카락을 잘라 버림으로써 속세의 인연과 망상, 잡념을 끊는다는 결의를 다지는 것이다. 휴가철과 방학을 맞아 무명초를 잘라내고 단기 출마에 나서는 이들이 늘고 있다. 피서 대신 마음의 피스(평화)를 택한 셈이다. 산문을 활짝 여는 사찰들도 늘고 있다. 단기 출가 외에도 차담 등 다양한 프로그램으로 학생, 직장인들을 맞고 있다.&lt;br&gt;서울 종로구 수송동 조계사에선 지난달 31일 청년·대학생 발심 단기출가 프로그램 입재식이 열렸다. 청년회 소속 남자 회원 8명과 여자 회원 8명이 무명초를 자르고 출가행자로 거듭났다. 이들은 4일까지 조계사에서 생활하며 예불, 교육, 정진, 운력 등의 프로그램을 수행하게 된다. ‘있는 그대로 한없이 평안한 마음을 만나다’를 주제로 진정한 삶의 의미에 대해 성찰할 예정이다. 조계사는 앞서 두 차례에 걸쳐 ‘청년·대학생 단기출가’를 개최했다. 이 가운데 몇 명은 실제 출가 수행자의 길을 선택한 것으로 알려졌다. 조계사는 오는 14일~19일에도 단기출가 프로그램을 추가 개최할 예정이다.&lt;!-- 그림 1597218 --&gt;경기 수원 봉녕사에선 단기 출가에 나선 여성 재가불자들이 수계를 받고 불제자로 거듭나고 있다. 봉녕사는 비구니 승가교육 도량이다. 앞서 올해 1월 한 달 동안 열린 제 1기 여성출가학교에서 실제 출가를 결심한 입교자가 나오는 등 호평을 받자 여름 휴가 기간에도 한국 전통 승가 생활을 경험하는 기회를 마련한 것이다. 휴가철에 맞춰 단기 출가 기간도 10일로 단축했다. 9명의 입교생은 오는 4일까지 비구니 승가의 일상적인 수행과 생활 전반을 체험하게 된다.&lt;!-- 그림 1597219 --&gt;전남 구례의 대가람인 화엄사는 휴가철을 맞아 ‘화야몽’(華夜夢)을 진행하고 있다. 야간에도 산문을 열어 가족과 함께 산사에서 한 여름밤의 꿈을 키울 수 있게 한 행사다. 화엄사 MZ세대 스님들의 출가인연과 수행이야기를 듣는 ‘스님과의 차담’ 등의 프로그램이 진행된다. 지난달 20일과 26일에 ‘나 그리고 가족’, ‘부부, 여인’ 등을 주제로 1, 2차 화야몽을 연데 이어 이달 10일 소셜미디어에서 ‘꽃스님’으로 유명한 범정 스님이 진행하는 3차, 24일 연성 스님이 ‘부모님과 함께’를 주제로 진행하는 4차 화야몽 행사가 연달아 펼쳐진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환상적인 영화 만드는 비결 궁금해? ‘공드리의 솔루션북’ 펼쳐봐[영화잡설]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240802500185</guid>
      <pubDate>2024-08-02T19:19:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802191910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597254 --&gt;영화 ‘이터널 션샤인’(2005)을 기억하시는지요. 조엘(짐 캐리 분)은 연인이었던 클레멘타인(케이트 윈즐릿 분)이 헤어진 뒤 자신에 대한 기억을 지워버렸다는 사실을 알게 됩니다. 그래서 자기도 클레멘타인에 대한 기억을 지워버립니다. 그러나 기억을 지운 두 사람은 또다시 자석처럼 끌립니다. 어쩌면 또 헤어질 수도 있는 이 사랑, 그런데도 다시 시작해야 할까 습니다. 사랑하는 이에 대한 기억을 지울 수 있다는 설정은 물론이거니와 시간을 교차하고 이미지를 교묘하게 처리해 환상적인 느낌이 묻어납니다.&lt;br&gt;프랑스 거장 미셸 공드리(61) 감독의 두 번째 영화로, 첫 장편 ‘휴먼 네이처’(2001) 각본을 맡았던 찰리 카우프먼과 함께 공동 집필했습니다. 2005년 아카데미시상식에서 각본상을 받기도 했지요.&lt;!-- 그림 1597255 --&gt;이후 공드리 감독은 어린이 같은 순수하고, 사랑스러운 유머가 가득한 ‘수면의 과학’(2006)을 선보였습니다. 이어 봉준호, 레오스 카락스 감독과 옴니버스 영화 ‘도쿄!’(2008), 보리스 비앙의 유명 소설을 각색한 ‘무드 인디고’(2014), 그리고 짐 캐리와 재회하고 만든 TV 시리즈 ‘키딩’ 등을 제작했습니다.&lt;br&gt;공드리 감독의 작품을 수식하는 단어 중에 가장 많이 쓰이는 단어는 ‘환상’입니다. 그의 영화는 현실을 바탕에 두고 펼쳐지지만, 대부분 초현실적인 이야기로 흘러갑니다. 그의 팬들은 이를 가리켜 ‘공드리 월드’라 부릅니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇다면 세계적인 거장은 어떻게 이런 영화를 만드는 것일까. 놀라운 상상력으로 ‘공드리 월드’를 구축해온 감독이 8년 만에 낸 신작 ‘공드리의 솔루션북’을 보면 조금 알 수 있을 겁니다.&lt;br&gt;영화 주인공은 감독 마크(피에르 니네이)입니다. 그는 제작사 기대와 달리 엉뚱한 영화를 만들고, 제작자들 때문에 자신의 영화가 엇나갈 것 같은 생각이 들자 컴퓨터를 통째로 들고 스태프인 샤를로트, 소피아와 함께 숙모 드니즈가 있는 마을로 도망칩니다.&lt;!-- 그림 1597256 --&gt;마크는 우울증이 있고, 망상증도 심합니다. 머릿속에서 쉬지 않고 온갖 아이디어가 쏟아집니다. 영화 나머지 촬영과 후반 작업에 몰두해도 모자란 판국에, 그는 엉뚱하면서도 기발한 생각을 하나씩 실행하기 시작합니다.&lt;br&gt;낡은 촬영기를 가지고 갑자기 애니메이션을 밤새 만들고, 밤늦게 소피아의 침실로 찾아와 음악 작업실을 구해달라 떼를 씁니다. 악보도 준비하지 않은 채 수십명의 악단을 불러다 놓고 즉흥적으로 자기 몸을 이용해 음악을 만들기도 합니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유명 가수 스팅에게 OST 베이스를 부탁해야 한다고 주장하고, 다 쓰러져가는 건물을 사서 꾸미기도 하지요. 편집자 샤를로트에게 무례한 말을 퍼붓고는 미안한지 자동차와 편집기를 결합한 ‘편지프차’를 만들기도 합니다.(샤를로트는 물론 경악합니다)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마크는 정작 자신이 찍은 영화를 보지 않고 도망 다닙니다. 오만한 자신감에도 불구, 자신의 영화는 책임지기 싫어서일 테죠. 그야말로 유치한 어린애 같습니다. 영화 완성이 늦어지자 마크는 이를 해결하고자 ‘모든 문제에 대한 해결책’이 담긴 ‘해결·책(솔루션북)’을 꺼내 듭니다. 사실 이 책은 제목만 있고, 내용이 아예 없는 빈 노트입니다.&lt;!-- 그림 1597257 --&gt;참고로 영화 원제목은 ‘The Book of Solution’입니다. 원제목을 쓰면 주목받지 못할까 봐 제목에 유명 감독 이름 ‘공드리’를 붙인 배급사의 얄팍함이 엿보이네요. 아무튼 배급사에 따르면 이 영화는 공드리 감독이 ‘무드 인디고’ 후반 작업을 하면서 경험했던 일을 담았다고 합니다. 그는 “아주 독창적인 아이디어도 있었고, 아주 터무니없는 아이디어도 있었는데 여러 생각을 한 번에 쏟아내고 움직이다 보니 주변 사람들은 쉽지 않은 시간을 보냈다”고 토로합니다. 실제로 저도 시사회에서 마크의 기행에 짜증이 계속 났습니다. 영화 보는 내내 ‘제발! 네가 해야 할 일부터 좀 해!’라고 마음속으로 수십 번을 외쳤더랬죠.&lt;br&gt;공드리 감독은 ‘마이크롭 앤 가솔린’(2016) 이후 여러 프로젝트를 진행하다 자신의 이야기를 담은 영화를 만들기로 결심했다 합니다. “영화를 만들 때 매 순간 마음을 다했고 그 순간들이 획기적이라는 믿음이 있었다”고 밝힌 그는 이 과정을 관객들에게 보여주면 재미있을 거라고 생각해 영화를 만들었다 합니다.&lt;!-- 그림 1597258 --&gt;그래서 이번 영화는 ‘공드리가 만든 영화 중 가장 솔직한 고백이 담긴 작품’이라는 평가가 나옵니다. 창작자로서 느끼는 좌절과 수치심, 자조적인 초상, 동료들에 대한 감사함과 미안함을 ‘공드리스럽게’ 풀어냈습니다.&lt;br&gt;참고로 해결·책의 큰 목차는 모두 4개입니다. ▲계획을 세워라 ▲바로 실행해라 ▲남의 말을 듣지 말라 ▲남의 말을 들어라 입니다. 그는 이 해결·책에 대해 “가장 중요한 것은 머릿속에 아이디어가 떠오르면 그것을 실행에 옮겨야 한다는 생각이었다”고 밝힙니다. 해결·책의 내용은 14일 개봉 이후 확인해보시길 바랍니다. 다만 앞서 말씀드렸듯, 영화 내내 짜증이 솟구칠 수 있으니 유의하시고요.&lt;!-- 그림 1597259 --&gt;&lt;div class=con_textbox_01&gt;김기중 기자의 ‘영화잡설’은 놓치면 안 될 영화, 혹은 놓쳐도 무방한 영화에 대한 잡스런 이야기를 풀어냅니다. 격주 토요일 독자들을 찾아갑니다.&lt;/div&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류수영, 닭다리 3개 먹었다가 국민 밉상?…SNS에 긴 해명</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/03/20240803500031</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/03/20240803500031</guid>
      <pubDate>2024-08-03T13:16:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/03/SSC_20240803131611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597337 --&gt;배우 류수영이 과거 한 방송에서 다른 출연진과 함께 식사를 하던 도중 혼자만 “닭 다리 3개 먹었다”고 한 장면이 ‘인성 논란’으로 확산하자 직접 해명에 나섰다.&lt;br&gt;류수영은 지난 2일 자신의 인스타그램에 “‘류수영은 닭 다리를 세 개 먹었는가’를 궁금해하시는 분들이 계셔서 그 장면에 대해 말씀드리려 한다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;앞서 여러 온라인 커뮤니티에는 ‘셋이 닭볶음탕 먹는데 혼자 닭다리 3개 다 먹은 류수영’ 등의 제목으로 영상과 캡처본이 확산했다. 이는 지난해 11월 류수영이 ‘식객’ 허영만·뮤지컬배우 함연지와 함께 출연한 KBS K푸드쇼 ‘맛의 나라-국물의 나라’ 방송분 일부로, 마치 류수영이 허영만과 함연지를 배려하지 않은 채 혼자서만 닭 다리를 전부 먹은 것처럼 비쳤다. 닭볶음탕을 먹던 중 함연지는 “(닭) 다리가 없어요”라고 말했고, 허영만은 “다리 류수영씨가 다 먹었어”라고 말했다. 이어 류수영이 “제가 3개 먹었어요”라는 음성과 함께 계속 닭 다리를 먹고 있는 장면이 반복됐다.&lt;!-- 그림 1597338 --&gt;이러한 장면에 대해 류수영은 “이미 닭은 모두가 많이 먹은 후였다”며 “닭 다리 먹방을 부탁한 제작진에게 허영만 선생님이 농담으로 ‘류수영씨가 다 먹었어’라고 하셨고 전 그걸 또 받아 ‘제가 다 먹었어요’라고 농담했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “제작진이 그 오디오를 살려서 제가 닭 다리를 먹는 부분에 입혀 ‘닭 다리를 세 개나 먹을 정도로 맛있다’는 장면으로 편집한 것”이라며 “저의 닭 다리 먹방 장면도 각도만 다를뿐 같은 하나의 닭 다리”라고 해명했다.&lt;br&gt;그러면서 “‘먹방’을 촬영할 때는 ‘인서트 컷’이라고 부르는 음식 촬영을 위해서라도 항상 여분의 요리가 준비돼 있다”며 “ 출연자가 닭 다리도 날개도 더 먹고자 한다면 얼마든지 리필이 가능하다. 그날도 마찬가지였다”고 했다.&lt;br&gt;류수영은 “덕분에 2년 전에 오픈한 ‘맛의 나라-국물의 나라’를 저도 오랜만에 다시 한번 보게 된다”며 “지금 촬영 중인 ‘맛의 나라’ 네 번째 이야기는 허영만 선생님, 미미와 함께 전통 떡에 대해 맛보며 알아가는 내용”이라고 홍보도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류수영의 해명에 앞서 허영만도 자신의 SNS에 해당 논란에 대해 “별 일 아니고 괜찮다”며 류수영에 대해 “음식에 탁월한 식견 있는 훌륭한 친구”라고 감쌌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류수영, 닭다리 3개 먹었다가 국민 밉상?…SNS에 긴 해명</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/03/20240803500031</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/03/20240803500031</guid>
      <pubDate>2024-08-03T13:16:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/03/SSC_20240803131611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597337 --&gt;배우 류수영이 과거 한 방송에서 다른 출연진과 함께 식사를 하던 도중 혼자만 “닭 다리 3개 먹었다”고 한 장면이 ‘인성 논란’으로 확산하자 직접 해명에 나섰다.&lt;br&gt;류수영은 지난 2일 자신의 인스타그램에 “‘류수영은 닭 다리를 세 개 먹었는가’를 궁금해하시는 분들이 계셔서 그 장면에 대해 말씀드리려 한다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;앞서 여러 온라인 커뮤니티에는 ‘셋이 닭볶음탕 먹는데 혼자 닭다리 3개 다 먹은 류수영’ 등의 제목으로 영상과 캡처본이 확산했다. 이는 지난해 11월 류수영이 ‘식객’ 허영만·뮤지컬배우 함연지와 함께 출연한 KBS K푸드쇼 ‘맛의 나라-국물의 나라’ 방송분 일부로, 마치 류수영이 허영만과 함연지를 배려하지 않은 채 혼자서만 닭 다리를 전부 먹은 것처럼 비쳤다. 닭볶음탕을 먹던 중 함연지는 “(닭) 다리가 없어요”라고 말했고, 허영만은 “다리 류수영씨가 다 먹었어”라고 말했다. 이어 류수영이 “제가 3개 먹었어요”라는 음성과 함께 계속 닭 다리를 먹고 있는 장면이 반복됐다.&lt;!-- 그림 1597338 --&gt;이러한 장면에 대해 류수영은 “이미 닭은 모두가 많이 먹은 후였다”며 “닭 다리 먹방을 부탁한 제작진에게 허영만 선생님이 농담으로 ‘류수영씨가 다 먹었어’라고 하셨고 전 그걸 또 받아 ‘제가 다 먹었어요’라고 농담했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “제작진이 그 오디오를 살려서 제가 닭 다리를 먹는 부분에 입혀 ‘닭 다리를 세 개나 먹을 정도로 맛있다’는 장면으로 편집한 것”이라며 “저의 닭 다리 먹방 장면도 각도만 다를뿐 같은 하나의 닭 다리”라고 해명했다.&lt;br&gt;그러면서 “‘먹방’을 촬영할 때는 ‘인서트 컷’이라고 부르는 음식 촬영을 위해서라도 항상 여분의 요리가 준비돼 있다”며 “ 출연자가 닭 다리도 날개도 더 먹고자 한다면 얼마든지 리필이 가능하다. 그날도 마찬가지였다”고 했다.&lt;br&gt;류수영은 “덕분에 2년 전에 오픈한 ‘맛의 나라-국물의 나라’를 저도 오랜만에 다시 한번 보게 된다”며 “지금 촬영 중인 ‘맛의 나라’ 네 번째 이야기는 허영만 선생님, 미미와 함께 전통 떡에 대해 맛보며 알아가는 내용”이라고 홍보도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류수영의 해명에 앞서 허영만도 자신의 SNS에 해당 논란에 대해 “별 일 아니고 괜찮다”며 류수영에 대해 “음식에 탁월한 식견 있는 훌륭한 친구”라고 감쌌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민·김민재 ‘신도림 조기축구회’ 떴다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/03/20240803500032</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/03/20240803500032</guid>
      <pubDate>2024-08-03T13:29:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/03/SSC_20240803132956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597339 --&gt;‘2024 쿠팡플레이 시리즈’로 내한한 토트넘 홋스퍼과 바이에른 뮌헨의 월드클래스 선수들이 ‘SNL 코리아’ ‘신도림 조기축구회 토트넘 &amp;amp; 뮌헨’ 편에 깜짝 출연한다.&lt;br&gt;오는 3일 공개되는 ‘신도림 조기축구회 토트넘 &amp;amp; 뮌헨’ 편에서는 손흥민과 김민재를 비롯한 두 구단의 월드클래스 선수들이 출연, 녹록치 않은 K-축구의 본 때를 맛보게 된다.&lt;br&gt;토트넘의 주장, 손흥민 선수는 지난 7월 31일 ‘2024 쿠팡플레이 시리즈’ 1경기 프리뷰 쇼에서 이미 정성호, 권혁수에게 ‘파격적인 조건’의 입단 제안을 받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 스틸 속 손흥민은 신도림 조기축구회의 해맑은 선배들 사이에서 잔뜩 주눅 든 모습을 보여주고 있어 어떤 일이 벌어졌는지 호기심을 불러일으킨다. 반면, 토트넘의 히샬리송과 제이미 돈리는 양쪽에 선배들과 어깨를 나란히 하며 의기양양한 표정을 보이며 흥미를 더한다.&lt;br&gt;바이에른 뮌헨에서는 월클 선수 김민재, 토마스 뮐러, 조슈아 키미히가 신도림 조기축구회에 입단을 희망하는 다양한 캐릭터로 변신해 그라운드에서 보여준 적 없던 파격적인 코믹 본능을 선보일 예정이다. 완벽하게 K-식당의 직원들로 등장한 김민재와 뮐러, 키미히는 과연 신도림 조기축구회의 새로운 멤버가 될 수 있을지 호기심을 불러일으킨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민·김민재 ‘신도림 조기축구회’ 떴다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/03/20240803500032</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/03/20240803500032</guid>
      <pubDate>2024-08-03T13:29:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/03/SSC_20240803132956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597339 --&gt;‘2024 쿠팡플레이 시리즈’로 내한한 토트넘 홋스퍼과 바이에른 뮌헨의 월드클래스 선수들이 ‘SNL 코리아’ ‘신도림 조기축구회 토트넘 &amp;amp; 뮌헨’ 편에 깜짝 출연한다.&lt;br&gt;오는 3일 공개되는 ‘신도림 조기축구회 토트넘 &amp;amp; 뮌헨’ 편에서는 손흥민과 김민재를 비롯한 두 구단의 월드클래스 선수들이 출연, 녹록치 않은 K-축구의 본 때를 맛보게 된다.&lt;br&gt;토트넘의 주장, 손흥민 선수는 지난 7월 31일 ‘2024 쿠팡플레이 시리즈’ 1경기 프리뷰 쇼에서 이미 정성호, 권혁수에게 ‘파격적인 조건’의 입단 제안을 받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 스틸 속 손흥민은 신도림 조기축구회의 해맑은 선배들 사이에서 잔뜩 주눅 든 모습을 보여주고 있어 어떤 일이 벌어졌는지 호기심을 불러일으킨다. 반면, 토트넘의 히샬리송과 제이미 돈리는 양쪽에 선배들과 어깨를 나란히 하며 의기양양한 표정을 보이며 흥미를 더한다.&lt;br&gt;바이에른 뮌헨에서는 월클 선수 김민재, 토마스 뮐러, 조슈아 키미히가 신도림 조기축구회에 입단을 희망하는 다양한 캐릭터로 변신해 그라운드에서 보여준 적 없던 파격적인 코믹 본능을 선보일 예정이다. 완벽하게 K-식당의 직원들로 등장한 김민재와 뮐러, 키미히는 과연 신도림 조기축구회의 새로운 멤버가 될 수 있을지 호기심을 불러일으킨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여에스더 부부 “30년 동안 키스해 본 적 없어”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/03/20240803500034</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/03/20240803500034</guid>
      <pubDate>2024-08-03T13:41:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/03/SSC_20240803134127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597342 --&gt;가정의학과 전문의 여에스더·홍혜걸 부부가 30년 동안 키스를 해본 적이 없다고 털어놨다.&lt;br&gt;3일 공개된 MBN 리얼 버라이어티 ‘가보자GO’ 시즌2 예고에서 여에스더는 “남편은 키스라는 걸 해본 적이 없다. 우리 부부는 뽀뽀만 했다. 남편이 모태 솔로니까 키스 하는 법을 모른다”라면서 이렇게 밝혔다. 이에 남편이자 의학전문기자 홍혜걸은 “징그럽게 무슨… 입만 닿으면 되지”라고 답해 MC들을 당황하게 했다.&lt;br&gt;홍혜걸은 오히려 “뽀뽀와 키스 뭐가 다르냐?”라며 역으로 질문을 했다. MC들은 현란한 동작으로 키스를 설명해 현장을 웃음바다로 만들었다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장난스러운 답변 뒤 홍혜걸은 “나는 ‘여자에게 상처를 주면 안 된다’라는 신념이 있었다. 좋게 말하면 신중해야 한다는 거고, 나쁘게 말하면 지독하게 계산적인 면이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 ‘가보가GO’ 시즌2는 만나보고 싶은 연예인, 셀럽, 삶이 궁금한 화제의 인물 등 다양한 분야의 ‘친구’ 집에 방문해 집안 곳곳에 배어 있는 그들의 삶을 들여다보고 진한 인생 이야기를 나누며 진짜 친구가 되는 과정을 담는다. 매주 토요일 오후 8시 20분에 방송된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여에스더 부부 “30년 동안 키스해 본 적 없어”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/03/20240803500034</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/03/20240803500034</guid>
      <pubDate>2024-08-03T13:41:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/03/SSC_20240803134127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597342 --&gt;가정의학과 전문의 여에스더·홍혜걸 부부가 30년 동안 키스를 해본 적이 없다고 털어놨다.&lt;br&gt;3일 공개된 MBN 리얼 버라이어티 ‘가보자GO’ 시즌2 예고에서 여에스더는 “남편은 키스라는 걸 해본 적이 없다. 우리 부부는 뽀뽀만 했다. 남편이 모태 솔로니까 키스 하는 법을 모른다”라면서 이렇게 밝혔다. 이에 남편이자 의학전문기자 홍혜걸은 “징그럽게 무슨… 입만 닿으면 되지”라고 답해 MC들을 당황하게 했다.&lt;br&gt;홍혜걸은 오히려 “뽀뽀와 키스 뭐가 다르냐?”라며 역으로 질문을 했다. MC들은 현란한 동작으로 키스를 설명해 현장을 웃음바다로 만들었다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장난스러운 답변 뒤 홍혜걸은 “나는 ‘여자에게 상처를 주면 안 된다’라는 신념이 있었다. 좋게 말하면 신중해야 한다는 거고, 나쁘게 말하면 지독하게 계산적인 면이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 ‘가보가GO’ 시즌2는 만나보고 싶은 연예인, 셀럽, 삶이 궁금한 화제의 인물 등 다양한 분야의 ‘친구’ 집에 방문해 집안 곳곳에 배어 있는 그들의 삶을 들여다보고 진한 인생 이야기를 나누며 진짜 친구가 되는 과정을 담는다. 매주 토요일 오후 8시 20분에 방송된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박미선 “건강 걱정된다”…‘75세’ 전유성 많이 야윈 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/03/20240803500051</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/03/20240803500051</guid>
      <pubDate>2024-08-03T18:00:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/03/SSC_20240803180009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597378 --&gt;코미디언 박미선(57)이 전유성(75)을 만나기 위해 전북 남원으로 떠났다.&lt;br&gt;박미선은 3일 개인 채널에 “전유성 선배님 만나러 새벽 기차 타고 남원 다녀오는길. 많이 마르셔서 걱정이네요 ㅠㅠ 건강하세요”라는 글과 함께 영상을 업로드했다.&lt;br&gt;사진 속에서 박미선은 이성미, 양희은과 함께 많이 야윈 모습의 전유성과 웃고 있다. 네티즌들은 “이렇게 얼굴을 보니 반갑다” “아프지 마시고 건강하세요” 등의 댓글을 달았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박미선 “건강 걱정된다”…‘75세’ 전유성 많이 야윈 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/03/20240803500051</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/03/20240803500051</guid>
      <pubDate>2024-08-03T18:00:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/03/SSC_20240803180009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597378 --&gt;코미디언 박미선(57)이 전유성(75)을 만나기 위해 전북 남원으로 떠났다.&lt;br&gt;박미선은 3일 개인 채널에 “전유성 선배님 만나러 새벽 기차 타고 남원 다녀오는길. 많이 마르셔서 걱정이네요 ㅠㅠ 건강하세요”라는 글과 함께 영상을 업로드했다.&lt;br&gt;사진 속에서 박미선은 이성미, 양희은과 함께 많이 야윈 모습의 전유성과 웃고 있다. 네티즌들은 “이렇게 얼굴을 보니 반갑다” “아프지 마시고 건강하세요” 등의 댓글을 달았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“온다는 말 없었는데”…KTX타고 국밥 먹방男 정체, 깜짝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240803500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240803500062</guid>
      <pubDate>2024-08-03T22:24:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/03/SSC_20240803222441_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597391 --&gt;영국 배우 사이먼 페그가 한국을 여행 중인 듯 여러 장소에서 인증사진을 찍은 것을 공개해 화제다.&lt;br&gt;사이먼 페그는 2일 자신의 소셜미디어(SNS) 계정에 영상과 사진을 여러 장 올렸다. 공개된 영상은 페그가 KTX로 보이는 기차 안에서 촬영한 것으로 영화 ‘부산행’의 영상과 교차 편집돼 있어 눈길을 끈다.&lt;br&gt;또 다른 게시물에서 그는 나전칠기 전문 공방에 방문해 사진을 찍거나 국밥 속 국수를 먹고 있는 모습이다. 길거리에서 아이스크림을 손에 들고 셀카를 찍는 모습도 포착됐는데 배경 속에는 한글 간판들이 선명하게 보인다. 공식 내한 일정이 없는 만큼 개인적인 방문인 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페그는 대표적인 ‘친한 스타’로 톰 크루즈 주연 영화 ‘미션 임파서블6’(2018) ‘미션 임파서블7’(2022)의 내한 행사로 한국을 방문해 화제가 된 바 있다. 2016년에는 JTBC ‘비정상회담’에 출연한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정선희 잘 나갈 때 회당 출연료 5500만원? “550만원까지 가능”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500004</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500004</guid>
      <pubDate>2024-08-04T07:08:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804070828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597401 --&gt;개그맨 정선희가 최근 방송에 자주 출연하지 않는 이유를 고백하면서 회당 출연료를 줄일 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;2일 유튜브 채널 ‘콘텐츠제작소’의 코너 ‘B급 청문회’에는 개그맨 정선희, 문천식, 조현민이 참석했다.&lt;br&gt;개그맨 남호연이 정선희에게 “과거 예능 프로그램을 8~9개까지 하셨다. 지금 왜 활동 안 하시냐”고 묻자 정선희가 “안 부르니까”라고 답해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정선희는 “지금 집안에 폐쇄회로(CC)TV를 설치해야 하는 프로그램이 대세다. 나는 사생활 노출을 극적으로 꺼린다”며 “또 혼자 살지 않고 어머니와 강아지와 함께 산다. 그래서 모든 콘텐츠에서 비껴가 있다”고 했다.&lt;br&gt;향후 방송에 출연할 것이냐는 질문에는 “페이(보수)가 맞으면 한다”고 했다. 이에 남호연은 “정선희 선배님이 잘나갈 때 회당 5500만원을 받으셨으니까”라고 하자 정선희는 “회당 550만원까지 맞춰드리겠다”고 해 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정선희 잘 나갈 때 회당 출연료 5500만원? “550만원까지 가능”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500004</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500004</guid>
      <pubDate>2024-08-04T07:08:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804070828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597401 --&gt;개그맨 정선희가 최근 방송에 자주 출연하지 않는 이유를 고백하면서 회당 출연료를 줄일 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;2일 유튜브 채널 ‘콘텐츠제작소’의 코너 ‘B급 청문회’에는 개그맨 정선희, 문천식, 조현민이 참석했다.&lt;br&gt;개그맨 남호연이 정선희에게 “과거 예능 프로그램을 8~9개까지 하셨다. 지금 왜 활동 안 하시냐”고 묻자 정선희가 “안 부르니까”라고 답해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정선희는 “지금 집안에 폐쇄회로(CC)TV를 설치해야 하는 프로그램이 대세다. 나는 사생활 노출을 극적으로 꺼린다”며 “또 혼자 살지 않고 어머니와 강아지와 함께 산다. 그래서 모든 콘텐츠에서 비껴가 있다”고 했다.&lt;br&gt;향후 방송에 출연할 것이냐는 질문에는 “페이(보수)가 맞으면 한다”고 했다. 이에 남호연은 “정선희 선배님이 잘나갈 때 회당 5500만원을 받으셨으니까”라고 하자 정선희는 “회당 550만원까지 맞춰드리겠다”고 해 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개그맨 김지혜 “45살에 이상형 찾았다”, 누구길래</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500008</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500008</guid>
      <pubDate>2024-08-04T08:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804082624_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597407 --&gt;개그맨 김지혜가 펜싱 국가대표 오상욱에 대한 팬심을 드러냈다.&lt;br&gt;김지혜는 지난 2일 인스타그램에 오상욱이 출연한 TV 프로그램 영상을 캡처해 올리며 “45살에 이상형을 찾았습니다”라고 적었다.&lt;br&gt;김지혜는 “이렇게 잘생기고 섹시할 수 있나”라며 “오랜만에 설렘. 손 봐, 왜 이렇게 예뻐”라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1597408 --&gt;김지혜는 “이상형을 인제야 알다니”라며 “인생은 타이밍. 놓쳤다”라며 아쉬워해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 오상욱은 2024 파리 올림픽에서 개인전과 단체전을 제패하며 한국 펜싱 사상 첫 올림픽 2관왕에 올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개그맨 김지혜 “45살에 이상형 찾았다”, 누구길래</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500008</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500008</guid>
      <pubDate>2024-08-04T08:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804082624_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597407 --&gt;개그맨 김지혜가 펜싱 국가대표 오상욱에 대한 팬심을 드러냈다.&lt;br&gt;김지혜는 지난 2일 인스타그램에 오상욱이 출연한 TV 프로그램 영상을 캡처해 올리며 “45살에 이상형을 찾았습니다”라고 적었다.&lt;br&gt;김지혜는 “이렇게 잘생기고 섹시할 수 있나”라며 “오랜만에 설렘. 손 봐, 왜 이렇게 예뻐”라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1597408 --&gt;김지혜는 “이상형을 인제야 알다니”라며 “인생은 타이밍. 놓쳤다”라며 아쉬워해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 오상욱은 2024 파리 올림픽에서 개인전과 단체전을 제패하며 한국 펜싱 사상 첫 올림픽 2관왕에 올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여에스더, ‘연예인급 미모’ 의사 며느리 최초 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/04/20240804500014</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/04/20240804500014</guid>
      <pubDate>2024-08-04T09:57:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804095742_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597413 --&gt;가정의학과 전문의 여에스더가 첫째 며느리를 방송에서 최초 공개했다.&lt;br&gt;3일 방송된 MBN 예능 프로그램 ‘가보자GO’ 시즌2에서 여에스더는 “올해 첫째 아들이 결혼했다. 아들은 의사가 아닌데 며느리가 의사”라며 며느리에 대해 언급했다.&lt;br&gt;여에스더는 “남편이 서울대 의대 85학번인데 거기서 약간 이상한 남자로 알려져 있다. ‘모지리’라고. 남편 말고 또 한 명의 미남자가 있는데 그 사람도 모지리”라며 “그런데 그 친구가 (우리의) 바깥사돈이 됐다. (며느리는) 그 친구의 딸”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “우리 사돈이 9년 전 며느리가 본과에 들어가던 날 사진을 찍어서 우리한테 보내줬다. 그 사진을 봤는데 착하게 생기고 현명하게 생겨서 우리가 좋아했다”며 “지난해 2월에 남편이 사돈한테 전화해서 둘을 한 번 보게 하자고 해 소개팅을 시켰다”며 결혼이 성사된 계기를 전했다.&lt;!-- 그림 1597414 --&gt;&lt;!-- 그림 1597415 --&gt;여에스더는 또 “아들이 1995년생이니까 28세인데 결혼해서 너무 좋다. 밥도 못 하는 내가 아들을 키우려면 얼마나 노력해야 하는 줄 아나. 그러다 갑자기 며느리가 우리 아들 다 챙겨주니까 너무 홀가분하다”면서도 “근데 며느리가 딸이 되면 곤란하다. 전화번호도 저장 안 했다. 아들에게 하면 된다”고 했다.&lt;br&gt;이어 여에스더는 며느리의 허락을 받았다며 며느리의 사진도 공개했다. 여에스더 며느리는 연예인 못지않은 미모로 눈길을 끌었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여에스더, ‘연예인급 미모’ 의사 며느리 최초 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/04/20240804500014</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/04/20240804500014</guid>
      <pubDate>2024-08-04T09:57:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804095742_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597413 --&gt;가정의학과 전문의 여에스더가 첫째 며느리를 방송에서 최초 공개했다.&lt;br&gt;3일 방송된 MBN 예능 프로그램 ‘가보자GO’ 시즌2에서 여에스더는 “올해 첫째 아들이 결혼했다. 아들은 의사가 아닌데 며느리가 의사”라며 며느리에 대해 언급했다.&lt;br&gt;여에스더는 “남편이 서울대 의대 85학번인데 거기서 약간 이상한 남자로 알려져 있다. ‘모지리’라고. 남편 말고 또 한 명의 미남자가 있는데 그 사람도 모지리”라며 “그런데 그 친구가 (우리의) 바깥사돈이 됐다. (며느리는) 그 친구의 딸”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “우리 사돈이 9년 전 며느리가 본과에 들어가던 날 사진을 찍어서 우리한테 보내줬다. 그 사진을 봤는데 착하게 생기고 현명하게 생겨서 우리가 좋아했다”며 “지난해 2월에 남편이 사돈한테 전화해서 둘을 한 번 보게 하자고 해 소개팅을 시켰다”며 결혼이 성사된 계기를 전했다.&lt;!-- 그림 1597414 --&gt;&lt;!-- 그림 1597415 --&gt;여에스더는 또 “아들이 1995년생이니까 28세인데 결혼해서 너무 좋다. 밥도 못 하는 내가 아들을 키우려면 얼마나 노력해야 하는 줄 아나. 그러다 갑자기 며느리가 우리 아들 다 챙겨주니까 너무 홀가분하다”면서도 “근데 며느리가 딸이 되면 곤란하다. 전화번호도 저장 안 했다. 아들에게 하면 된다”고 했다.&lt;br&gt;이어 여에스더는 며느리의 허락을 받았다며 며느리의 사진도 공개했다. 여에스더 며느리는 연예인 못지않은 미모로 눈길을 끌었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혜정 “사위가 명품백 사줬지만…내 친구 것보다 작더라”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500021</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500021</guid>
      <pubDate>2024-08-04T11:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804110607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597432 --&gt;요리연구가 이혜정이 사위가 사준 명품 가방에 실망한 사연을 전했다.&lt;br&gt;지난 3일 방송된 MBN ‘속풀이쇼 동치미’에는 김승욱, 윤형빈, 윤석민, 이혜정, 김정열, 성민정, 이다영이 출연했다.&lt;!-- 그림 1597433 --&gt;이날 이혜정은 사위에게 명품 가방을 사달라고 했던 사연을 털어놨다. 그는 “고등학교 동창 모임에 오랜만에 갔더니 친구 하나가 사위가 가방을 사줬다고 자랑하더라”며 “도저히 집으로 바로 못 가겠기에 사위가 일하는 곳으로 바로 갔다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “(사위에게) 친구 누구 가방이 예쁘더라, 나도 자랑하고 싶다고 말했다”며 “사위가 그 말을 꺼낸 주말에 점심을 먹자고 하더라. 당연히 시간 있다고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 이혜정은 사위가 사준 가방이 친구 가방보다 한 치수 작은 거라 실망했다고 했다.&lt;br&gt;그는 “사위가 ‘큰 거 사드리고 싶었는데 돈 차이가 크게 나요. 다음에 큰 거 사드릴게요. 요즘엔 작은 가방이 유행이래요’ 하더라”며 “이 작은 걸 어떡하라는 거냐. 마음에 안 들면 바꾸라는데, 바꾸면 나머지 돈은 내가 내야 하는 것 아니냐”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “사위 앞에선 좋아하는 척했다. 좋기는 개똥이 좋냐. 그래도 나중에 가족 모임에 (선물 받은) 가방을 들고 가니까 사위가 너무 좋아하더라”라고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혜정 “사위가 명품백 사줬지만…내 친구 것보다 작더라”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500021</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500021</guid>
      <pubDate>2024-08-04T11:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804110607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597432 --&gt;요리연구가 이혜정이 사위가 사준 명품 가방에 실망한 사연을 전했다.&lt;br&gt;지난 3일 방송된 MBN ‘속풀이쇼 동치미’에는 김승욱, 윤형빈, 윤석민, 이혜정, 김정열, 성민정, 이다영이 출연했다.&lt;!-- 그림 1597433 --&gt;이날 이혜정은 사위에게 명품 가방을 사달라고 했던 사연을 털어놨다. 그는 “고등학교 동창 모임에 오랜만에 갔더니 친구 하나가 사위가 가방을 사줬다고 자랑하더라”며 “도저히 집으로 바로 못 가겠기에 사위가 일하는 곳으로 바로 갔다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “(사위에게) 친구 누구 가방이 예쁘더라, 나도 자랑하고 싶다고 말했다”며 “사위가 그 말을 꺼낸 주말에 점심을 먹자고 하더라. 당연히 시간 있다고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 이혜정은 사위가 사준 가방이 친구 가방보다 한 치수 작은 거라 실망했다고 했다.&lt;br&gt;그는 “사위가 ‘큰 거 사드리고 싶었는데 돈 차이가 크게 나요. 다음에 큰 거 사드릴게요. 요즘엔 작은 가방이 유행이래요’ 하더라”며 “이 작은 걸 어떡하라는 거냐. 마음에 안 들면 바꾸라는데, 바꾸면 나머지 돈은 내가 내야 하는 것 아니냐”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “사위 앞에선 좋아하는 척했다. 좋기는 개똥이 좋냐. 그래도 나중에 가족 모임에 (선물 받은) 가방을 들고 가니까 사위가 너무 좋아하더라”라고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여에스더 첫사랑♥ 밝혀졌다…“요즘 TV 나오는 앵커”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500023</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500023</guid>
      <pubDate>2024-08-04T11:13:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804111339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597435 --&gt;의학전문기자 홍혜걸이 아내 여에스더의 첫사랑이 현재도 활동 중인 앵커라고 말했다.&lt;br&gt;3일 MBN ‘가보자GO’ 시즌2에서는 여에스더와 홍혜걸의 러브스토리가 공개됐다.&lt;br&gt;홍혜걸은 모태 솔로였다가 여에스더를 만나 결혼했다고 말했다. 하지만 여에스더는 과거에 캠퍼스 연인으로 사귀던 남자들이 있었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이로 인해 발생한 아찔한 에피소드도 있었다고 한다.&lt;br&gt;홍혜걸은 “어쨌거나 서로 마음이 맞아서 결혼한 거 아니냐. 신혼집에서 아내가 걸어오는 나를 보고 ‘똥강아지 누구누구’ 그러는데 내 이름이 아니더라”라고 해 여에스더를 당황하게 했다.&lt;br&gt;이어 “더 황당한 건 앨범을 보는데 결혼하면 옛날 사귀던 남자 사진은 빼고 와야 하지 않나. (여에스더는) 들고 왔다”라며 “남자랑 찍은 사진은 내가 버렸다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 여에스더가 “그 친구뿐만 아니라 내 첫사랑이랑 찍은 사진도 버렸다”고 하자 홍혜걸은 “(첫사랑은) 지금 TV에 아직도 나오는 사람이다. 앵커”라고 폭로했다.&lt;!-- 그림 1597436 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여에스더 첫사랑♥ 밝혀졌다…“요즘 TV 나오는 앵커”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500023</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500023</guid>
      <pubDate>2024-08-04T11:13:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804111339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597435 --&gt;의학전문기자 홍혜걸이 아내 여에스더의 첫사랑이 현재도 활동 중인 앵커라고 말했다.&lt;br&gt;3일 MBN ‘가보자GO’ 시즌2에서는 여에스더와 홍혜걸의 러브스토리가 공개됐다.&lt;br&gt;홍혜걸은 모태 솔로였다가 여에스더를 만나 결혼했다고 말했다. 하지만 여에스더는 과거에 캠퍼스 연인으로 사귀던 남자들이 있었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이로 인해 발생한 아찔한 에피소드도 있었다고 한다.&lt;br&gt;홍혜걸은 “어쨌거나 서로 마음이 맞아서 결혼한 거 아니냐. 신혼집에서 아내가 걸어오는 나를 보고 ‘똥강아지 누구누구’ 그러는데 내 이름이 아니더라”라고 해 여에스더를 당황하게 했다.&lt;br&gt;이어 “더 황당한 건 앨범을 보는데 결혼하면 옛날 사귀던 남자 사진은 빼고 와야 하지 않나. (여에스더는) 들고 왔다”라며 “남자랑 찍은 사진은 내가 버렸다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 여에스더가 “그 친구뿐만 아니라 내 첫사랑이랑 찍은 사진도 버렸다”고 하자 홍혜걸은 “(첫사랑은) 지금 TV에 아직도 나오는 사람이다. 앵커”라고 폭로했다.&lt;!-- 그림 1597436 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1100만 유튜버 쏘영 “남편이 ‘9억 빚’ 갚자며 프러포즈”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500060</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500060</guid>
      <pubDate>2024-08-04T14:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804142202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597483 --&gt;크리에이터 쏘영으로 활동 중인 배우 한소영이 남편에게 ‘9억 빚 프러포즈’를 받았다고 고백했다.&lt;br&gt;지난 3일 방송된 MBN ‘속풀이쇼 동치미’에서는 ‘입만 산 남편과 살아보셨어요?’ 주제로 토크가 예고됐다. 이날 방송에서는 ‘입만 산 남편과 살아보셨어요?’라는 주제로 속풀이가 이어졌다.&lt;br&gt;먼저 오랜만에 얼굴을 비춘 배우 정한용은 “자기가 사랑하는 여자를 위해서는 뭔가를 해주고 싶다. 뭐 먹고 싶다고 하면 먹는 거다. 돈은 없는데. 시계 풀고 집까지 걸어가면 된다. 이게 한국 남자다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;거짓말쟁이 남편과 결혼했다는 김치 명인 강순의는 “돈을 나한테 뜯어갈 때까지 매일 거짓말이다. 사업에 성공하면 돈 엄청 갖다 줄 줄 알았다. 물방울 다이아몬드에 내가 넘어가 버렸다”고 고백했다.&lt;br&gt;쏘영은 이날 “결혼 전에 남편이 동업자에게 9억을 사기를 당했다”며 “저를 딱 붙잡고 함께 결혼해서 같이 갚아나가자고 했다”고 전해 모두 할 말을 잃게 했다.&lt;br&gt;MC 박수홍은 “이게 대체 무슨 소리냐”고 하자, 쏘영은 “하지만 난 그때 그 모습이 정말 멋있었다”며 ‘입만 산 남편’과 살게 된 이유를 공개해 다시 한번 폭소를 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1100만 유튜버 쏘영 “남편이 ‘9억 빚’ 갚자며 프러포즈”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500060</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500060</guid>
      <pubDate>2024-08-04T14:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804142202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597483 --&gt;크리에이터 쏘영으로 활동 중인 배우 한소영이 남편에게 ‘9억 빚 프러포즈’를 받았다고 고백했다.&lt;br&gt;지난 3일 방송된 MBN ‘속풀이쇼 동치미’에서는 ‘입만 산 남편과 살아보셨어요?’ 주제로 토크가 예고됐다. 이날 방송에서는 ‘입만 산 남편과 살아보셨어요?’라는 주제로 속풀이가 이어졌다.&lt;br&gt;먼저 오랜만에 얼굴을 비춘 배우 정한용은 “자기가 사랑하는 여자를 위해서는 뭔가를 해주고 싶다. 뭐 먹고 싶다고 하면 먹는 거다. 돈은 없는데. 시계 풀고 집까지 걸어가면 된다. 이게 한국 남자다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;거짓말쟁이 남편과 결혼했다는 김치 명인 강순의는 “돈을 나한테 뜯어갈 때까지 매일 거짓말이다. 사업에 성공하면 돈 엄청 갖다 줄 줄 알았다. 물방울 다이아몬드에 내가 넘어가 버렸다”고 고백했다.&lt;br&gt;쏘영은 이날 “결혼 전에 남편이 동업자에게 9억을 사기를 당했다”며 “저를 딱 붙잡고 함께 결혼해서 같이 갚아나가자고 했다”고 전해 모두 할 말을 잃게 했다.&lt;br&gt;MC 박수홍은 “이게 대체 무슨 소리냐”고 하자, 쏘영은 “하지만 난 그때 그 모습이 정말 멋있었다”며 ‘입만 산 남편’과 살게 된 이유를 공개해 다시 한번 폭소를 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라, 아들 해병대 입대 현장 가지 않은 ‘솔직한 이유’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500076</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500076</guid>
      <pubDate>2024-08-04T15:53:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804155337_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597509 --&gt;방송인 김구라가 아들 그리(김동현)의 해병대 입대 현장에 가지 않은 솔직한 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;지난 2일 유튜브 채널 ‘그리구라’에서는 ‘필승! 해병대 1308기 김동현입니다!’라는 제목의 영상이 올라왔다. 이날 김구라는 아들 그리의 삭발에 함께 하며 “그리의 입대 현장에는 가지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이에 제작진은 “입대하는 모습을 못 봐서 아쉽지 않냐”고 물었고, 김구라는 “사실 가면 좋다. 근데 우리 집 사정상 동현이 엄마가 가고, 또 내가 가면 많은 사람의 주목을 받을 수밖에 없다 보니까 그것 자체도 불편하기도 하다”고 말했다. 그러면서 “나는 입대날 (일부러) 골프 약속을 잡았다”고 솔직하게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 김구라는 2015년 전 부인과 결혼 18년 만에 이혼해 이후 2020년 재혼했고, 이듬해에는 늦둥이 딸을 낳으며 새 가정을 꾸렸다. 그리는 지난달 29일 해병대 입대해 군 복무를 시작했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라, 아들 해병대 입대 현장 가지 않은 ‘솔직한 이유’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500076</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500076</guid>
      <pubDate>2024-08-04T15:53:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804155337_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597509 --&gt;방송인 김구라가 아들 그리(김동현)의 해병대 입대 현장에 가지 않은 솔직한 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;지난 2일 유튜브 채널 ‘그리구라’에서는 ‘필승! 해병대 1308기 김동현입니다!’라는 제목의 영상이 올라왔다. 이날 김구라는 아들 그리의 삭발에 함께 하며 “그리의 입대 현장에는 가지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이에 제작진은 “입대하는 모습을 못 봐서 아쉽지 않냐”고 물었고, 김구라는 “사실 가면 좋다. 근데 우리 집 사정상 동현이 엄마가 가고, 또 내가 가면 많은 사람의 주목을 받을 수밖에 없다 보니까 그것 자체도 불편하기도 하다”고 말했다. 그러면서 “나는 입대날 (일부러) 골프 약속을 잡았다”고 솔직하게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 김구라는 2015년 전 부인과 결혼 18년 만에 이혼해 이후 2020년 재혼했고, 이듬해에는 늦둥이 딸을 낳으며 새 가정을 꾸렸다. 그리는 지난달 29일 해병대 입대해 군 복무를 시작했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이순재, ‘신혼’ 줄리엔강에 “적극 사랑 나눠라” 19금 조언</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500100</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500100</guid>
      <pubDate>2024-08-04T17:39:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804173909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597545 --&gt;‘결혼 58년 차’ 배우 이순재가 줄리엔강과 박지은 부부에게 “적극적으로 사랑을 나눠야 한다”며 결혼생활 비기를 전한다.&lt;br&gt;5일 방송 예정인 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에서는 줄리엔강·박지은 부부가 이순재의 연극에 초대받아 응원차 연습실에서 이순재, 그리고 고두심과 만난다. 줄리엔강은 과거 시트콤 ‘지붕 뚫고 하이킥’을 통해 이순재와 인연을 맺었다. 박지은은 “우리 결혼식 사진이에요”라며 외국 분위기로 화제였던 결혼식 현장을 자랑한다.&lt;br&gt;박지은은 “줄리엔이 주례를 이순재 선생님께 부탁드리고 싶어 했다”며 아쉬움을 전한다. 이에 이순재는 “내 연락처를 몰랐을 텐데… 알았으면 내가 주례 맡아 줬지”라고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;줄리엔강은 “결혼 생활 오래 하셨으니까 저희한테 조언 주실 수 있을까요?”라며 이순재에게 부탁한다. 이순재는 “우선 적극적으로 사랑을 나눠야 한다”는 강렬한 말로 결혼 3주 차 부부 줄리엔강과 박지은을 빵 터지게 한다. 이어 “살다 보면 다투는 날도 있겠지만 그날 밤을 넘기면 안 돼. 그날 밤에 해결해야 해. 절대 등 돌리고 자지 말고 딱 붙어 자”라고 한다. 여기에 고두심도 “뭔지 알지?”라며 눈짓을 보낸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이순재, ‘신혼’ 줄리엔강에 “적극 사랑 나눠라” 19금 조언</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500100</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500100</guid>
      <pubDate>2024-08-04T17:39:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804173909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597545 --&gt;‘결혼 58년 차’ 배우 이순재가 줄리엔강과 박지은 부부에게 “적극적으로 사랑을 나눠야 한다”며 결혼생활 비기를 전한다.&lt;br&gt;5일 방송 예정인 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’에서는 줄리엔강·박지은 부부가 이순재의 연극에 초대받아 응원차 연습실에서 이순재, 그리고 고두심과 만난다. 줄리엔강은 과거 시트콤 ‘지붕 뚫고 하이킥’을 통해 이순재와 인연을 맺었다. 박지은은 “우리 결혼식 사진이에요”라며 외국 분위기로 화제였던 결혼식 현장을 자랑한다.&lt;br&gt;박지은은 “줄리엔이 주례를 이순재 선생님께 부탁드리고 싶어 했다”며 아쉬움을 전한다. 이에 이순재는 “내 연락처를 몰랐을 텐데… 알았으면 내가 주례 맡아 줬지”라고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;줄리엔강은 “결혼 생활 오래 하셨으니까 저희한테 조언 주실 수 있을까요?”라며 이순재에게 부탁한다. 이순재는 “우선 적극적으로 사랑을 나눠야 한다”는 강렬한 말로 결혼 3주 차 부부 줄리엔강과 박지은을 빵 터지게 한다. 이어 “살다 보면 다투는 날도 있겠지만 그날 밤을 넘기면 안 돼. 그날 밤에 해결해야 해. 절대 등 돌리고 자지 말고 딱 붙어 자”라고 한다. 여기에 고두심도 “뭔지 알지?”라며 눈짓을 보낸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조두순처럼 생각하고 행동하고…탈출하기 힘겨웠던 ‘악마의 마음’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805022001</guid>
      <pubDate>2024-08-04T17:43:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804174313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;13년간 징역형 살고 출소했지만&lt;br/&gt;현상금 200억 걸린 김국호 역할&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;‘악마를 보았다’ 속 최민식 떠올라&lt;br/&gt;자신만의 ‘최악 악인’ 해석 시도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1597546 --&gt;배우가 악인을 연기하는 일은 그리 특별한 것이 아니다. 하지만 그 악인이 현실 속 아주 구체적인 누군가를 특정하고 있다면 이야기는 조금 끔찍해진다. 지난달 31일 디즈니+와 U+모바일tv에서 동시 공개된 드라마 ‘노 웨이 아웃: 더 룰렛’의 ‘김국호’는 희대의 흉악범 조두순을 연상케 하는 인물이다.&lt;br&gt;‘김국호’를 연기한 배우 유재명(51)은 작품을 위해서 얼마간 조두순을 이해해야 했다. 그래서일까. 드라마 속 그의 연기를 보고 있으면 역겨움을 참기가 어려울 정도다. 물론 배우에게는 이만한 칭찬도 없을 것이다. 얼마 전 서울 종로구의 한 카페에서 유재명을 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“큰 악역이었으니까요. 연기를 마치고 어느 날에는 숙소로 돌아가서 아무것도 하지 못하고 종일 멍한 상태로 있었어요. 극단적인 에너지를 쏟아서죠. (일상으로) 복귀할 때는 ‘그것’을 빼내는 시간이 필요하더라고요.”&lt;!-- 그림 1597547 --&gt;유재명이 ‘그것’이라고 말한 것을 굳이 번역하자면 보통 사람의 입으로는 도저히 설명하기 힘든 ‘악마의 마음’이라고 할 것이다. 파렴치한 흉악범에게 필요한 건 이해보다는 단죄다. 대중은 그들에게 어떠한 서사도 부여하지 않기를 요청한다. 하지만 배우에게는 다르다. 부담이 없던 것은 아니지만 그래도 배우의 숙명으로 받아들였다. 영화 ‘악마를 보았다’ 속 ‘장경철’을 연기한 배우 최민식이 떠오르기도 했다. 하지만 그대로 따라갈 순 없었다. 유재명만의 해석이 필요한 순간이었다.&lt;!-- 그림 1597548 --&gt;“‘김국호’에게는 자식이 있습니다. 나름의 부성애가 있죠. 너그럽고 자상한 아버지의 모습은 당연히 아니죠. 하지만 그 누군가의 아버지라는 의식, 그런 게 후반부에서 더 드러날 겁니다.”&lt;br&gt;한 여성을 강간하고 살해한 ‘김국호’가 13년간 형을 살고 출소한다. 인터넷 방송으로 유명해진 의문의 ‘가면남’이 “‘김국호’를 죽이면 200억원을 준다”며 현상금을 건다. 200억원이 필요한 사람부터 처절한 복수를 노리는 사람까지, ‘김국호’의 주변에는 다양한 사람이 몰려든다. 유재명은 이 가운데서 ‘김국호’를 연기하는 건 오히려 쉬운 일이었다고 했다.&lt;br&gt;“선과 악이 분명하지 않은 여러 인물과 달리 ‘김국호’는 단순하니까요. 그는 ‘벌을 다 받았는데 왜 이런 일이 벌어지는가’를 질문하죠. 악한 모습을 애써 꾸미지 않았어요. 그저 살고자 하는 욕망을 표현하는데, 그 과정에서 악마가 저절로 깨어났으니까.”&lt;!-- 그림 1597549 --&gt;인터뷰 내내 유재명은 그간 쉬지 않고 달려왔음을 강조했다. 한국의 많은 직장인처럼 그 역시 일에 파묻혀 제대로 쉬는 법을 몰랐다고 했다. 불혹의 나이까지 부산에서 극단을 운영하며 연극을 했다. 영화·드라마 등 영상에 얼굴을 내보인 건 10여년 전쯤이다. 대중에게는 tvN 드라마 ‘응답하라 1988’(2015~2016), ‘비밀의 숲’(2017) 등을 통해 이름을 알렸다. ‘동룡이 아버지’(응팔)와 ‘창크나이트’(비숲) 모두 조연이었지만 존재감은 강렬했다. 그는 “이번 드라마에서 중요한 건 주인공이 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“‘김국호’의 집 앞에서 현장을 중계하는 유튜버들, 그에게 돌을 던지는 일반 시민들, 그의 집 앞을 경호하는 의경들…. 흉악한 범죄자가 세상에 나오면 안 된다고 외치는, 일상을 살아가는 개개인들의 단단한 ‘눈빛’이 이 작품을 받치고 있습니다.” 시리즈는 총 8부작으로 매주 수요일 2화씩 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IQ139 ‘천재 소녀’ 등장에 뇌섹남 전현무가 한 말</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500104</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500104</guid>
      <pubDate>2024-08-04T17:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804175200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597556 --&gt;방송인 전현무가 ‘극상위권’ 실력의 중학생에 기함했다.&lt;br&gt;4일 방송 예정인 채널A ‘성적을 부탁해: 티처스’ 최근 녹화에서는 당장 내일 수능을 치러도 충분한 실력을 갖춘 IQ139 천재 소녀가 등장했다.&lt;br&gt;현재 중학교 2학년생인 이 소녀는 초등학교 6학년 때 선행학습을 시작해 2년 만에 고1 수학을 6번, 고2 수학을 3번 공부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현무는 믿기지 않는 소녀의 선행학습 속도에 “내일 그냥 수능 보는 게 낫지 않나요?”라고 감탄했다.&lt;br&gt;정승제도 “1바퀴가 1년 치 진도”라며 “도전 학생은 대략 12년 걸리는 공부량을 2년 만에 소화한 것이다”라고 짚었다.&lt;br&gt;다만 조정식은 “선행학습만 하고 안 되는 경우도 많지 않았냐”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 잠시 고민하던 정승제는 기습 질문으로 소녀의 실력 검증에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 정승제는 ‘학군지 입성’을 고민하는 도전 학생에게 “학원에 가기 위한 학군지 입성은 반대한다”고 조언했다.&lt;br&gt;그는 “학군지는 면학 분위기가 장점인데, 이미 면학 분위기가 완벽하게 조성된 친구라서 도전 학생에게는 장점이 아니다”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1597557 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IQ139 ‘천재 소녀’ 등장에 뇌섹남 전현무가 한 말</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500104</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/08/04/20240804500104</guid>
      <pubDate>2024-08-04T17:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804175200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597556 --&gt;방송인 전현무가 ‘극상위권’ 실력의 중학생에 기함했다.&lt;br&gt;4일 방송 예정인 채널A ‘성적을 부탁해: 티처스’ 최근 녹화에서는 당장 내일 수능을 치러도 충분한 실력을 갖춘 IQ139 천재 소녀가 등장했다.&lt;br&gt;현재 중학교 2학년생인 이 소녀는 초등학교 6학년 때 선행학습을 시작해 2년 만에 고1 수학을 6번, 고2 수학을 3번 공부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현무는 믿기지 않는 소녀의 선행학습 속도에 “내일 그냥 수능 보는 게 낫지 않나요?”라고 감탄했다.&lt;br&gt;정승제도 “1바퀴가 1년 치 진도”라며 “도전 학생은 대략 12년 걸리는 공부량을 2년 만에 소화한 것이다”라고 짚었다.&lt;br&gt;다만 조정식은 “선행학습만 하고 안 되는 경우도 많지 않았냐”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 잠시 고민하던 정승제는 기습 질문으로 소녀의 실력 검증에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 정승제는 ‘학군지 입성’을 고민하는 도전 학생에게 “학원에 가기 위한 학군지 입성은 반대한다”고 조언했다.&lt;br&gt;그는 “학군지는 면학 분위기가 장점인데, 이미 면학 분위기가 완벽하게 조성된 친구라서 도전 학생에게는 장점이 아니다”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1597557 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘과잉 경호’ 논란 변우석, 근황 공개…결혼식 하객 참석도 화제</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500112</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500112</guid>
      <pubDate>2024-08-04T20:23:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804202325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597597 --&gt;‘과잉 경호’ 논란으로 곤욕을 치른 변우석이 한 달 만에 소셜미디어(SNS)에서 근황을 공개했다.&lt;br&gt;변우석은 3일 자신의 인스타그램에 별다른 글 없이 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;또 이날 모델 겸 방송인 주우재와 함께 지인의 결혼식에 참석한 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주우재는 자신의 인스타그램에 “결혼식 사회가 처음이라 너무 정신이 없어서 제대로 사진도 못 찍었다”며 “행복하게 사세요”라는 축하 글을 남겼다.&lt;br&gt;함께 올린 사진에는 주우재와 변우석이 신랑, 신부와 다정한 포즈를 취하는 모습이 담겼다.&lt;!-- 그림 1597598 --&gt;한편 변우석은 지난 5월 종영한 tvN ‘선재 업고 튀어’를 통해 ‘대세 배우’로 거듭났다.&lt;br&gt;그러나 지난달 아시아 팬미 팅 투어를 위해 출국하는 과정에서 ‘과잉 경호’ 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 공항에는 변우석을 보기 위해 팬들이 몰렸는데 경호업체가 인파를 막기 위해 게이트를 통제하고 라운지 이용 승객에게 플래시를 비추면서 논란이 커졌다.&lt;br&gt;변우석 소속사는 공식 입장문을 내고 “경호 업무를 수행하던 과정 중 (공항) 이용객 여러분이 피해를 보는 일이 발생한 점에 대해 깊이 사과드린다”고 밝힌 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘과잉 경호’ 논란 변우석, 근황 공개…결혼식 하객 참석도 화제</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500112</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500112</guid>
      <pubDate>2024-08-04T20:23:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804202325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597597 --&gt;‘과잉 경호’ 논란으로 곤욕을 치른 변우석이 한 달 만에 소셜미디어(SNS)에서 근황을 공개했다.&lt;br&gt;변우석은 3일 자신의 인스타그램에 별다른 글 없이 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;또 이날 모델 겸 방송인 주우재와 함께 지인의 결혼식에 참석한 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주우재는 자신의 인스타그램에 “결혼식 사회가 처음이라 너무 정신이 없어서 제대로 사진도 못 찍었다”며 “행복하게 사세요”라는 축하 글을 남겼다.&lt;br&gt;함께 올린 사진에는 주우재와 변우석이 신랑, 신부와 다정한 포즈를 취하는 모습이 담겼다.&lt;!-- 그림 1597598 --&gt;한편 변우석은 지난 5월 종영한 tvN ‘선재 업고 튀어’를 통해 ‘대세 배우’로 거듭났다.&lt;br&gt;그러나 지난달 아시아 팬미 팅 투어를 위해 출국하는 과정에서 ‘과잉 경호’ 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 공항에는 변우석을 보기 위해 팬들이 몰렸는데 경호업체가 인파를 막기 위해 게이트를 통제하고 라운지 이용 승객에게 플래시를 비추면서 논란이 커졌다.&lt;br&gt;변우석 소속사는 공식 입장문을 내고 “경호 업무를 수행하던 과정 중 (공항) 이용객 여러분이 피해를 보는 일이 발생한 점에 대해 깊이 사과드린다”고 밝힌 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘데뷔 25년’ 유승호, 직접 검은 매니큐어 칠하고 6㎏ 감량한 이유는</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/04/20240804500122</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/04/20240804500122</guid>
      <pubDate>2024-08-04T22:26:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804222634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597608 --&gt;배우 유승호가 데뷔 25년 만에 첫 연극에 도전한다. 그는 에이즈에 걸린 성소수자를 연기하며 겪은 고충에 대해 털어놨다.&lt;br&gt;4일 방송된 JTBC ‘뉴스룸’에는 오는 6일 개막하는 연극 ‘엔젤스 인 아메리카’를 통해 새로운 도전에 나선 유승호가 출연했다.&lt;br&gt;유승호는 예전에 해보지 않은 캐릭터에 도전하게 된 계기에 관해 “사람이라는 게 익숙하고 편한 것만 찾게 되는데, 그러면 발전이 없게 되고 나의 단점을 고치려고 노력도 하지 않게 되더라”라며 “그런 생각 때문에 내가 불편하고 모르는 거라도 한번 부딪혀 보자는 마음이 생겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진행자가 평소에 저돌적인 편이냐고 묻자 유승호는 “원래 겁도 많고 편한 것만 하려고 하는 사람이었다”면서도 “이대로 가다가는 발전이 없겠다는 생각이 너무 많이 들어서 바꾸려고 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;유승호는 이번 작품에서 에이즈에 걸린 동성애자를 연기한다. 그는 “극 중 맡은 역할이 외향적으로 화려한 인물이다. 내면도 중요하지만 보이는 모습도 중요하다 보니 평소 하지 않던 것들을 하게 됐다”며 극 중 매니큐어를 칠하고 액세서리를 착용하게 된 배경을 설명했다.&lt;br&gt;스튜디오에 검은색 매니큐어를 바른 채 출연한 유승호는 “매니큐어를 직접 칠해서 엉망이다. (칠한 것이) 다 벗겨졌다”며 “(무대에) 올라가기 전에 깔끔하게 다시 한번 칠하려고 한다”며 웃었다.&lt;!-- 그림 1597609 --&gt;유승호는 검은색 매니큐어를 고른 이유에 대해 “여러 가지 색을 칠해봤는데 이 색이 내가 소화할 수 있는 한계인 것 같더라”라고 말하며 멋쩍어했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유승호는 이번 작품에서 중점을 둔 부분에 대해 “연극이 동성애와 인종, 차별, 종교 등을 다룬다. 그것들을 주제로 한 영화를 많이 찾아봤다”고 했다. 이어 “에이즈에 걸린 캐릭터인 만큼 체중을 5~6kg 정도 감량했다”며 “여러 부분에서 다방면으로 노력했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연기를 할 때 힘들었던 부분에 대해서는 “(극 중) 내 남자친구를 사랑해야 하고 상대 배우를 사랑의 눈으로 바라봐야 하는데 그런 부분이 처음엔 쉽지 않더라”라며 “굳이 남자와 여자가 아니라 내가 사랑하는 사람으로 상대 배우를 바라봤다. 그러니까 조금 더 다가가기 편했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 그는 “무대 위에 올라가야 떨릴 줄 알았는데 무대 위에 올라가니까 차분해지면서 집중도가 높아지더라”라며 “결국 ‘무대에 올라가야 진짜 게임이 시작되는구나’ 느끼면서 마음이 편한 상태가 됐다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실미도 사건’ 53년 만에 국방부 장관 첫 사과 한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240804500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240804500123</guid>
      <pubDate>2024-08-04T22:59:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804225924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597610 --&gt;실미도 사건에 대해 국방부 장관이 53년 만에 처음으로 사과한다.&lt;br&gt;4일 국방부에 따르면 오는 9~10월쯤 열릴 예정인 실미도 부대원 4명의 유해 발굴 개토제에서 국방부 군인권개선추진단장이 신원식 국방부 장관의 사과문을 대독하기로 했다.&lt;br&gt;개토제는 묘지 조성을 위해 땅을 처음 팔 때 지내는 제사다. 실미도 사건 뒤 사형되고 암매장된 부대원 4명의 시신을 찾기 위해 암매장 장소로 추정되는 경기 고양시 서울시립승화원 벽제리 묘지에서 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실미도 부대는 1968년 1월 김신조 등 북한 무장 공비의 서울 침투에 대응하기 위해 중앙정보부와 공군이 북한 침투를 목표로 그해 4월 인천 중구의 무인도인 실미도에 창설했다.&lt;br&gt;가혹한 훈련과 부당한 대우에 시달리던 부대원 24명은 1971년 부대 기간 요원들을 살해하고 탈출해 서울로 향했고, 대방동까지 진출해 군경과 교전을 벌인 끝에 20명이 숨졌다.&lt;br&gt;살아남은 4명은 사형을 선고받았고, 공군은 1972년 이뤄진 사형 집행을 가족 등에게 알리지 않았다. 또한 시신마저 가족에게 인도하지 않고 암매장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2022년 진실·화해를위한과거사정리위원회(진실화해위)는 시신 매장지 조사와 유해 발굴, 피해자에 대한 사과를 권고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실미도 사건’ 53년 만에 국방부 장관 첫 사과 한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240804500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240804500123</guid>
      <pubDate>2024-08-04T22:59:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804225924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597610 --&gt;실미도 사건에 대해 국방부 장관이 53년 만에 처음으로 사과한다.&lt;br&gt;4일 국방부에 따르면 오는 9~10월쯤 열릴 예정인 실미도 부대원 4명의 유해 발굴 개토제에서 국방부 군인권개선추진단장이 신원식 국방부 장관의 사과문을 대독하기로 했다.&lt;br&gt;개토제는 묘지 조성을 위해 땅을 처음 팔 때 지내는 제사다. 실미도 사건 뒤 사형되고 암매장된 부대원 4명의 시신을 찾기 위해 암매장 장소로 추정되는 경기 고양시 서울시립승화원 벽제리 묘지에서 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실미도 부대는 1968년 1월 김신조 등 북한 무장 공비의 서울 침투에 대응하기 위해 중앙정보부와 공군이 북한 침투를 목표로 그해 4월 인천 중구의 무인도인 실미도에 창설했다.&lt;br&gt;가혹한 훈련과 부당한 대우에 시달리던 부대원 24명은 1971년 부대 기간 요원들을 살해하고 탈출해 서울로 향했고, 대방동까지 진출해 군경과 교전을 벌인 끝에 20명이 숨졌다.&lt;br&gt;살아남은 4명은 사형을 선고받았고, 공군은 1972년 이뤄진 사형 집행을 가족 등에게 알리지 않았다. 또한 시신마저 가족에게 인도하지 않고 암매장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2022년 진실·화해를위한과거사정리위원회(진실화해위)는 시신 매장지 조사와 유해 발굴, 피해자에 대한 사과를 권고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“5~6년이 주마등처럼…” 고준희, ‘버닝썬 루머’ 눈물의 해명 후 팬에게 전한 말</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500124</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/04/20240804500124</guid>
      <pubDate>2024-08-04T23:37:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804233745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597611 --&gt;배우 고준희가 자신을 향한 팬들의 응원에 감사의 인사를 전했다.&lt;br&gt;고준희는 4일 자신의 인스타그램에 지난달 유튜브 채널 ‘짠한형 신동엽’에 자신이 출연했던 영상을 캡처해 여러 개 올린 후 “많은 격려와 응원 감사하다”고 적었다.&lt;br&gt;고준희는 “어떻게 지나갔는지도 모를 지난 5~6년이 주마등처럼 지나간다”면서 “댓글 하나하나 읽어보고 많은 위로가 되었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “나보다도 마음고생 심하셨던 부모님도 많은 치유와 위로를 받은 것 같다”며 “더 열심히 노력하겠다. 감사하다”고 했다.&lt;!-- 그림 1597612 --&gt;지난달 29일 ‘짠한형 신동엽’에 공개된 영상에서 고준희는 ‘버닝썬 사태’ 당시 악성 루머에 휩싸였던 기억을 떠올렸다.&lt;br&gt;고준희는 그룹 빅뱅 출신 승리와 찍은 사진으로 인해 버닝썬 사태 연루 의혹을 받았다.&lt;br&gt;그는 “인터넷에서 댓글들이 올라왔다. ‘떳떳했으면 (드라마) 했어야지. 왜 하차하냐’는 댓글이었는데 난 하차 통보를 당한 것이었다”며 악성 댓글에 시달렸다고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고준희는 “(악성 댓글을 단) 네티즌들을 고소했는데 경찰서에 가서 관련 댓글들을 모조리 읽어야 했다”고 밝혔다. 이에 신동엽은 한동안 말을 잇지 못했고, 고준희는 결국 눈물을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 “김우진 양궁 3관왕, 축하…숨 멈추고 본 명승부”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240804500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240804500125</guid>
      <pubDate>2024-08-04T23:49:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804234910_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597613 --&gt;윤석열 대통령은 4일 2024 파리 올림픽에서 양궁 3관왕에 오른 김우진에게 “정말 대단하다”고 축하했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 페이스북에 “대한민국 양궁, 사상 첫 5개 전 종목 석권. 숨을 멈추고 바라본 명승부였다”고 적었다.&lt;br&gt;이어 “파리 올림픽 양궁 3관왕, 역대 올림픽 최다 금메달 5개, 진심으로 축하합니다. 팀 코리아, 파이팅”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김우진은 양궁 남자 단체전·남녀 혼성 단체전(혼성전)에 이어 남자 개인전 금메달을 획득해 3관왕에 올랐다. 한국 양궁 대표팀은 양궁 종목에 걸린 금메달 5개를 모두 수확하는 쾌거를 거뒀다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 “김우진 양궁 3관왕, 축하…숨 멈추고 본 명승부”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240804500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240804500125</guid>
      <pubDate>2024-08-04T23:49:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/04/SSC_20240804234910_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597613 --&gt;윤석열 대통령은 4일 2024 파리 올림픽에서 양궁 3관왕에 오른 김우진에게 “정말 대단하다”고 축하했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 페이스북에 “대한민국 양궁, 사상 첫 5개 전 종목 석권. 숨을 멈추고 바라본 명승부였다”고 적었다.&lt;br&gt;이어 “파리 올림픽 양궁 3관왕, 역대 올림픽 최다 금메달 5개, 진심으로 축하합니다. 팀 코리아, 파이팅”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김우진은 양궁 남자 단체전·남녀 혼성 단체전(혼성전)에 이어 남자 개인전 금메달을 획득해 3관왕에 올랐다. 한국 양궁 대표팀은 양궁 종목에 걸린 금메달 5개를 모두 수확하는 쾌거를 거뒀다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파죽지세’ 해리스, 러닝메이트 지명 임박… ‘역량·화합·핵심가치’ 평가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805012004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805012004</guid>
      <pubDate>2024-08-05T00:23:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805002354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597624 --&gt;미국 민주당 대선 후보로 공식 선출된 카멀라 해리스 부통령이 전국 지지율에서 경쟁자인 도널드 트럼프 전 대통령을 역전했다는 여론조사 분석이 나왔다. 해리스 부통령의 민주당 후보 확정에 이어 부통령 지명에 따른 이슈 점유가 지속되자 트럼프 측은 TV 토론으로 기싸움을 걸고 나섰다.&lt;br&gt;지난 3일(현지시간) 여론조사 종합분석 기관 538이 조 바이든 대통령의 후보 사퇴일인 지난달 21일 이후 65개 여론조사를 종합 평균한 결과 해리스 부통령의 지지율은 45.1%, 트럼프 전 대통령은 43.6%로 나타났다. 무소속 로버트 케네디 주니어 후보는 5.7%를 기록했다. 538은 “바이든이 후보 사퇴 당시 전국적으로 트럼프에게 3% 포인트 이상 뒤지던 것보다 해리스가 더 나은 결과를 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;이제 관심은 6일 이전 발표될 민주당 러닝메이트에게로 쏠린다. 해리스는 주말 동안 공개 활동을 중단하고 부통령 후보자군을 면담했다. 경합주 주지사이자 유대인인 조시 셔피로(왼쪽·51) 펜실베이니아 주지사와 팀 월즈(가운데·60) 미네소타 주지사, 마크 켈리(오른쪽·60) 상원의원, 앤디 버시어(47) 켄터키 주지사 등이 후보군에 포함돼 있다. 월즈 주지사는 중서부 출신 백인으로 해리스의 급진좌파 성향을 희석시킬 수 있다는 평가를 받는다. 공화당 텃밭인 애리조나에 민주당 깃발을 꽂은 켈리 의원은 미 항공우주국(NASA) 우주비행사 출신으로 인기가 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;CNN은 이날 민주당 고위 인사의 말을 인용해 “해리스는 (부통령 후보로) 역량(competence), 화합(chemistry), 핵심 가치(core values) 등 ‘3C’에 가장 관심을 갖고 있다”고 전했다. 해리스는 조만간 러닝메이트를 발표하고 펜실베이니아주를 시작으로 이번 주 대선 경합지역 공동 유세를 펼친다. 이날 워싱턴포스트(WP)는 해리스 부통령이 최근 대선캠프 핵심 책임자들을 바이든 대통령 참모진에서 버락 오바마 전 대통령의 참모들로 교체하며 대선 캠프 본격 장악에 나섰다고 전했다. 오바마 캠프 수석 전략가 출신인 데이비드 플루프 역시 전략 담당 수석고문으로 영입됐다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 지난 2일 해리스 부통령이 민주당 후보로 확정되자 TV 토론을 두고 기싸움 시동을 걸었다. 그는 전날 트루스소셜에 글을 올려 “해리스와 9월 4일 펜실베이니아주에서 TV 토론을 하기로 폭스뉴스와 합의했다”고 주장했다. 애초 오는 9월 10일로 예정된 ABC 방송 주최 TV 토론은 바이든 대통령이 더이상 후보가 아닌 데다 자신이 ABC 측과 소송 중이라 이해 상충 문제가 있어 할 수 없다는 것이다.&lt;br&gt;그러나 해리스 부통령은 소셜미디어 엑스(X·옛 트위터)에 “(바이든과의 토론 때 주장했던) ‘언제, 어느 곳이든’이 어떻게 ‘특정 시간, 특정한 안전 장소’로 바뀔 수 있는지 재미있다”고 일축하며 기존 일정을 고수했다. 이에 트럼프는 “9월 4일에 보지 않으면 아예 안 보겠다”면서 전면 거부를 고집했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두산에너빌리티 “사업 재편으로 원전에 1조 투자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805016003</guid>
      <pubDate>2024-08-05T00:24:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805002423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“배당보다 더 많은 투자 수익률 창출”&lt;br/&gt;소액주주 60.5% 반대 땐 합병 무산&lt;br/&gt;밥캣 “주식교환 후 하나의 회사로”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1597627 --&gt;두산밥캣을 두산에너빌리티에서 분리해 두산로보틱스와 합병하는 두산그룹의 사업구조 개편안에 대한 반발 여론이 심화하자 3사 대표이사들이 주주서한을 보내는 등 적극적인 개미 달래기에 나섰다.&lt;br&gt;박상현 두산에너빌리티 대표는 4일 회사 홈페이지에 공개한 주주서한에서 “사업구조 개편을 통해 확보하는 1조원을 원전 및 소형모듈원전(SMR) 등 미래성장동력에 투자할 경우 변동성이 큰 배당수익보다 훨씬 높은 투자 수익률로 더 많은 이익 창출이 가능하다”며 “주식수는 25% 감소하는 반면 기업가치는 10%만 감소하기 때문에 재상장 시점의 주당 가치는 두 비율의 차이만큼 상승할 것으로 예상한다”고 밝혔다. 두산에너빌리티 주주들은 ‘알짜’ 자회사 두산밥캣이 분리되면 배당이 줄고, 주가가 떨어질 것을 우려해 개편에 반대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3사는 다음달 25일 일제히 주주총회를 개최한다. 상법상 분할 및 합병 승인은 참석 주주 3분의2 이상, 발행 주식 총수의 3분의1 이상이 찬성해야 하는 특별결의 사항이다. 그런데 두산에너빌리티는 두산 측이 지분 31.7%를 가지고 있고, 국민연금이 6.8%, 소액주주가 60.5%를 보유하고 있다. 국민연금과 소액주주의 불만을 잠재우지 못하면 이번 사업구조 개편의 첫 단계인 두산밥캣 분할에 실패할 수 있다.&lt;br&gt;두산밥캣 주주들도 설립 이후 지난 9년 동안 적자만 내고 있는 두산로보틱스의 자회사가 되는 것에 반발하고 있다. 스캇 박 두산밥캣 대표는 “밥캣 주주가 교환하는 두산로보틱스 주식은 실질적·경제적으로 결합한 통합법인의 주식”이라며 “주식교환 완료 뒤 신속히 합병해 하나의 회사로 운영될 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;류정훈 두산로보틱스 대표는 “밥캣과의 통합으로 로보틱스는 상장 시점에 제시한 3년 뒤 매출 목표 대비 50%의 추가 성장이 가능해지면서 5년 내 매출 1조원 이상 회사로 성장할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자산 380조원’ 中안방그룹, 결국 파산 돌입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805016004</guid>
      <pubDate>2024-08-05T00:24:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805002424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597626 --&gt;덩샤오핑(1904~1997) 전 중국 주석의 외손녀 사위가 설립해 한국 시장에도 진출한 안방보험그룹(안방그룹)이 공식적인 파산 절차에 들어간다. 차이신 등 중국 언론은 당국이 파산 절차 진행을 승인하고 이 사실을 국가금융감독관리총국 홈페이지에 게시했다고 지난 3일 보도했다.&lt;br&gt;안방그룹은 우샤오후이(58) 전 회장이 2004년 저장성 닝보에서 세운 민영 금융그룹이다. 그해 우 전 회장은 덩샤오핑의 둘째 딸 덩난(79)의 장녀 덩줘루이(52)와 세 번째 결혼했던 터라 ‘덩샤오핑 가문의 후광을 노렸다’는 말이 파다했다.&lt;br&gt;우 전 회장은 중국 최고층 인사들과 ‘관시’(관계)를 십분 활용해 사업을 확장했고, 한때 총자산이 2조 위안(약 380조원)에 달해 중국 금융 분야 성공 사례로 꼽혔다. 2014년에는 미국 뉴욕의 자존심인 월도프 아스토리아 호텔을 매입해 화제가 됐다. 한국에서도 동양생명과 알리안츠생명(현 ABL생명)을 인수했다. 도널드 트럼프 전 미국 대통령이 대선에서 승리한 2016년 11월에는 트럼프 전 대통령의 사위 재러드 쿠슈너를 찾아가 투자를 약속하는 등 해외에서도 관시 행보를 이어 갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 무리한 인수 합병으로 경영난에 시달렸고, 2017년 우 전 회장은 부패 혐의로 체포돼 징역 18년형을 선고받았다. 105억 위안 규모 개인 자산도 몰수당했다. 이후 안방그룹 경영권은 중국 당국으로 넘어갔다.&lt;br&gt;당시 우 전 회장의 체포와 안방그룹 해체를 두고 금융 리스크를 선제적으로 해소하려는 의도라는 분석과 함께 시진핑 국가주석이 태자당(혁명 원로 자제 그룹) 세력의 힘을 빼는 과정에서 희생양이 됐다는 해석도 나왔다. 시 주석은 1인 체제를 공고히 하기 위해 상하이방(중국공산당 고위 계파)과 태자당에 대한 사정 정국을 조성하기도 했다. 안방그룹은 덩샤오핑뿐 아니라 혁명공신 천이, 주룽지 전 총리 등의 아들들도 등기이사로 올려 비호를 받고 있었다.&lt;br&gt;안방그룹 파산 절차와 연계해 동양생명과 ABL생명의 연내 매각 가능성도 제기된다. 업계 관계자는 파산이 예견됐던 일이라 국내 시장 파장은 크지 않을 것으로 보고 있다면서 “향후 지분이 어떻게 정리될지 지켜볼 필요가 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장기채권 등 분리과세 상품 가입 땐 절세 효과 톡톡[김기영 PB의 생활 속 재테크]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805017001</guid>
      <pubDate>2024-08-05T00:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 화폐 중 가장 큰 단위인 100달러 지폐에는 ‘건국의 아버지’ 벤저민 프랭클린의 초상화가 그려져 있다. 그는 “이 세상에 확실한 것은 죽음과 세금밖에 없다”는 유명한 격언을 남겼다.&lt;br&gt;재테크에서 세금은 매우 중요한 요소다. 이자와 배당을 합한 금융소득이 연 2000만원을 초과하면 종합소득에 합산돼 세율이 높아질 수 있고 건강보험료도 증가하게 된다. 반면 분리과세 상품에서 발생한 수익은 종합소득에 합산되지 않으며 건강보험료 산정에도 반영되지 않는다. 세금과 건보료가 늘어나는 것을 피하고 싶다면 매년 개정되는 세법에 따라 새로 생겨나거나 향후 일몰되는 분리과세 틈새상품들을 꼼꼼히 챙길 필요가 있다.&lt;br&gt;우선 주식투자자에게는 정부의 기업가치 제고(밸류업) 정책 시행에 따른 배당 세제 혜택이 신설될 예정이다. 최근 발표된 세법개정안에 따르면 주식투자자는 배당 증가분에 대해 9.9%(금융소득종합과세 대상자는 27.5%) 분리과세를 적용받을 수 있게 된다. 오는 9월 한국거래소는 배당 증액 등 기업가치 제고를 위해 노력하는 기업들로 구성된 밸류업 지수를 내놓을 예정이며, 이를 바탕으로 한 상장지수펀드(ETF) 등의 투자상품도 연내 출시된다고 하니 투자자 입장에서 선택이 폭이 넓어질 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;채권투자자는 일몰 기한이 다가오는 세제 혜택 상품 중 본인에게 필요한 상품을 찾는 것이 좋겠다. 먼저 올해 말까지 3000만원 한도 내에서 고위험 고수익 채권형펀드에 가입할 경우 수익에 대해 3년간 15.4% 분리과세가 적용된다. 고위험 고수익 채권형펀드는 BBB+ 등급 이하의 금리가 높은 채권에 주로 투자해 기대수익률이 높지만 그만큼 신용리스크가 커진다는 점도 고려해야 한다.&lt;br&gt;개인투자용 국채는 만기(10년 또는 20년) 보유 시 최대 2억원까지 15.4% 분리과세가 적용된다. 세법개정안이 통과되면 2027년 매입분까지로 세제 혜택이 연장된다. 정부가 지급을 보장하는 안전자산이지만 중도 매각하면 시세차익은 없고 오히려 세제 혜택이 사라진다는 단점이 있다.&lt;br&gt;시세차익을 노리면서 이자에 대한 세제 혜택까지 바란다면 장기채권 분리과세제도를 활용하자. 2018년 이전에 발행된 만기가 10년 이상 남은 채권을 3년 이상 보유하면 분리과세를 적용하는 제도로, 개인투자용 국채와 달리 금리 하락기에 채권을 중도 매각하면 가격상승분을 시세차익으로 얻을 수 있다. 단, 분리과세 세율이 33%라서 종합소득세율이 높은 고액자산가에게 적합하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신한PWM 이촌동센터 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청약 기본 공식… 공공 노린다면 월 25만원씩 24번은 넣어 둬야</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805017002</guid>
      <pubDate>2024-08-05T00:24:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805002442_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;월 납입 인정액 10만→25만원 상향&lt;br/&gt;공공은 최소 2년 채워야 1순위 자격 &lt;br/&gt;민영은 지역·평형 맞춘 금액만 넣길&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1597628 --&gt;최근 ‘동탄역 롯데캐슬’ 무순위 청약이 294만대1의 경쟁률을 기록할 정도로 주택청약에 관한 관심이 뜨거운 가운데 9월부터 주택청약종합저축통장(청약통장)의 월 납입 인정액이 기존 10만원에서 25만원으로 늘어난다. 청약통장은 월 최대 50만원까지 넣을 수 있지만, 공공분양 청약 시 계산되는 납입금은 그동안 월 10만원까지만 인정됐다. 앞으로 월 인정액이 2.5배 늘어나면 청약 기준도 그만큼 빨리 충족할 수 있게 된다.&lt;br&gt;청약통장 월 인정액이 상향되면 그에 맞춰 월 납입액을 늘리는 것이 좋을지 똑똑한 청약통장 사용법에 대해 알아봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청약할 수 있는 주택의 종류는 크게 한국토지주택공사(LH)나 지자체에서 분양하는 국민주택(공공)과 민간 회사에서 분양하는 민영주택으로 나뉘는데, 어느 쪽이든 청약에 응모하려면 일단 청약통장이 있어야 한다. 공공주택과 민영주택 중 어느 쪽으로 넣을지에 따라 전략이 달라질 수 있지만 우선은 청약 1순위 기준부터 충족하는 것이 관건이다.&lt;!-- 그림 1597629 --&gt;1순위 요건으로는 ▲청약통장 가입기간 ▲납입금액(민영) 또는 납입인정회차(공공) 두 가지를 본다. 청약통장 가입기간의 경우 민간과 공공이 같은데 수도권 지역은 가입 후 12개월(비수도권 6개월), 청약과열지구 및 투기과열지구는 가입 후 24개월이 지나야 1순위 자격이 주어지므로 일단 청약통장을 개설해 이 요건부터 충족하는 것이 좋다.&lt;br&gt;그다음 고려사항은 납입금액과 납입인정회차다. 공공의 경우 통장개설 기간과 마찬가지로 납입회차를 채우는 게 중요하다. 즉 수도권 지역은 12회 이상, 청약과열지구(투기과열지구)는 24회 이상 내야 하므로, 인기 지역에 도전해 볼 생각이라면 일단 청약통장 가입 후 최소 1~2년은 정기적금이라 생각하고 회차를 꼬박꼬박 챙겨 넣는 게 좋다. 함영진 우리은행 부동산리서치랩장은 “공공분양은 무주택기간과 청약통장 불입액이 중요하므로 1회 불입액 25만원을 가득 채워서 넣는 게 유리할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;다만 총납입액수를 어느 정도로 맞출지는 개인의 재무 상황에 따라 조정할 필요가 있다는 게 전문가들의 조언이다. 공공주택 청약 당첨선은 1200만~1500만원 사이로 알려져 있다. 김정혜 국민은행 KB골드앤와이즈 더퍼스트센터 PB는 “민영은 기존의 청약저축과 마찬가지로 지역과 평형에 맞게 해당 금액만 넣는 게 합리적”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민간분양은 청약통장 가입기간과 함께 지역별 면적에 따른 예치 기준 금액만 채우면 1순위 자격이 주어진다. 현재 전용면적 85㎡ 이하 기준으로 볼 때 서울·부산은 300만원, 다른 광역시는 250만원, 그 밖의 시군은 200만원이다. 서울·부산 지역 모든 면적과 관계없이 1순위로 넣고자 한다면 1500만원 이상 예치해야 한다. 민간분양 예치금은 월 인정액과 관계없이 넣을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민간 청약은 1·2순위 내에서 무작위로 뽑는 추첨제와 일정한 가산점을 부여해 뽑는 가점제가 있다. 가점제는 ▲무주택기간(32점) ▲부양가족 수(35점) ▲청약저축 가입기간(17점) 등 세 가지를 합산해 가점을 준다. 부양가족 수가 가점이 커 변별력을 갖지만 청약통장도 최대한 일찍 가입하는 것이 유리하다.&lt;br&gt;청약통장 이율은 가입일부터 해지일까지 기간에 따라 정해져 있고 모든 은행이 같다. 만 19~34세로 직전 과세기간 소득이 5000만원 이하인 근로자·사업자라면 최대 연 4.5% 이율의 ‘청년 주택드림 청약통장’에 가입하는 것이 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작고 귀여운 ‘애완 파충류’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805016006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805016006</guid>
      <pubDate>2024-08-05T00:24:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805002434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597630 --&gt;4일 서울 강남구 서울무역전시장(SETEC·세텍)에서 열린 코리아렙타일쇼를 찾은 어린이들이 파충류를 들여다보고 있다. 코리아렙타일쇼는 다양한 애완 파충류를 선보이는 전시회로 올해로 9회째를 맞았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신은 어디에 있나… 개신교 이탈률 49% ‘최고’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805022002</guid>
      <pubDate>2024-08-05T00:26:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805002615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597638 --&gt;한국에서 ‘종교가 없다’고 말하는 무종교 인구는 63%에 달한다. 청년 세대의 탈종교화는 74%에 이른다. 청년 세대 10명 중 7명은 종교가 없다는 말이다. 연령대가 낮아질수록 무종교 비율도 높아 무종교인 비율은 앞으로도 계속 높아질 것으로 예상된다. 이런 가운데 국내 3대 종교 중 개신교 신자의 이탈률이 가장 높다는 분석이 나와 눈길을 끈다. 반면 신자들의 독실성도 3대 종교 중 개신교가 가장 높아 양극단으로 치우쳐 있는 것 아니냐는 우려를 낳고 있다.&lt;br&gt;목회데이터연구소가 지난달 30일 공개한 ‘넘버즈 리포트 250호-한국인은 종교를 어떻게 생각하는가?’라는 보고서에 따르면 현재 무종교인 가운데 과거에 종교를 믿었던 사람은 40%였다. 절반에 가까운 무종교인이 과거에는 종교를 가졌다는 뜻이다. 한국의 탈종교 현상이 얼마나 심각한지 드러내는 지표다. 특히 종교에서 이탈한 무종교인 가운데 과거에 개신교인이었다고 응답한 비율은 49%에 달했다. 절반 정도가 개신교에서 이탈한 셈이다. 이어 천주교 33%, 불교 17% 순이었다. 다른 종교를 믿다가 현재 종교로 개종한 사람의 비율도 개신교가 10%로 불교(22%), 천주교(34%)보다 크게 낮았다.&lt;br&gt;반면 독실성을 묻는 질문에 관해서는 개신교인의 55%가 ‘독실하다’고 응답해 다른 종교보다 압도적으로 높았다. 이어 천주교(38%), 불교(33%) 순이었다. 개신교에 실망해 이탈하는 비율도 높고, 독실하게 믿는 경향도 높다는 결과여서 이를 두고 해석이 분분할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종교를 가진 사람은 줄어드는 반면 가족 종교화 경향은 짙어졌다. ‘종교를 가지게 된 계기’로 개신교인, 불교인, 천주교인 모두 ‘부모님의 영향’을 꼽은 비율이 가장 높았다. 특히 개신교의 경우 62%에 달해 불교(53%)와 천주교(38%)를 크게 앞질렀다. ‘종교가 내 삶에 미치는 영향’에선 개신교인이 2023년 기준 79%(2022년 72%)로 압도적으로 높았다. 천주교는 2022년 62%에서 2023년 55%로, 불교는 45%에서 42%로 각각 낮아졌다.&lt;br&gt;한편 무종교인이 ‘향후 종교를 가질 의향’은 19%에 불과해 탈종교화가 진행 중이란 걸 확인할 수 있었다. 반면 무종교인이 많았지만 ‘한국 사회에서 종교가 미치는 영향력’에 관해서는 우리 국민 10명 중 7명 이상이 ‘인정한다’고 응답했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4단 건반 팔색조 매력… ‘발 연주’로 박수 받는 이 남자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805022003</guid>
      <pubDate>2024-08-05T00:26:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805002618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;롯데콘서트홀서 ‘오르간 오딧세이’&lt;br/&gt;무대 위에서 악기의 모든 것 소개&lt;br/&gt;10월 31일 리사이틀… 바흐 등 연주&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1597639 --&gt;“이제 발 연주 들려드릴게요.” 조금 전까지 4단 건반을 쉴 새 없이 오가던 양손을 의자에 단단히 고정한 연주자가 두 발을 부지런히 움직이자 웅장하고 아름다운 선율이 흘러나왔다. 무대 위 스크린에는 피아노 건반 같은 발 건반을 한 치의 오차도 없이 정확히 짚는 현란한 발동작 영상이 실시간으로 펼쳐졌다. 객석에서 탄성과 박수가 쏟아졌다.&lt;br&gt;지난달 30일 오전 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열린 ‘오르간 오딧세이 블루 랩소디’ 현장의 모습이다. 롯데콘서트홀이 2017년부터 열고 있는 ‘오르간 오딧세이’는 평소 접하기 어려운 악기인 파이프 오르간에 관한 궁금증을 풀고 독특한 매력을 가까이서 확인할 수 있는 공연이다. 초청 연주자와 함께 콘서트 가이드가 무대에 올라 악기 작동 원리, 연주 방식, 파이프 내부 구조 등 오르간의 모든 것을 보여 주고 들려준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 ‘발 연주’로 박수 받은 주인공은 오르가니스트 이민준(26). 2021년 제10회 스위스생모리스국제오르간콩쿠르 우승에 이어 지난해 제2회 한국국제오르간콩쿠르에서 우승한 차세대 대표 오르간 연주자다. 이민준은 이날 콘서트 가이드인 피아니스트 김경민(29)과 함께 ‘악기의 제왕’이라고 불리는 오르간의 팔색조 매력을 마음껏 펼쳐 보였다.&lt;!-- 그림 1597662 --&gt;&lt;br&gt;롯데콘서트홀의 파이프 오르간은 4단 건반, 음색과 높이를 조절하는 68개의 스톱, 소리를 내는 5000여개의 파이프로 구성돼 있다. 이민준은 이런 오르간 구조에 대해 “68개의 악기와 5000여명의 단원이 있는 오케스트라와 비슷하다”고 설명했다. 여러 가지 스톱을 조합해 다채로운 선율을 만드는 오르간 연주자는 거대한 오케스트라를 이끄는 지휘자인 셈이다. 발 연주도 중요해서 오르간 연주자의 분주한 연주 모습은 그 자체로 마치 한 편의 퍼포먼스를 보는 듯하다.&lt;br&gt;이민준은 원래 피아노 전공자다. 열세 살 때 금호영재콘서트 독주회로 정식 데뷔했다. 한국예술종합학교에서 피아노를 전공하면서 오르간을 부전공으로 하다가 이에 매료돼 졸업 후 독일로 유학을 떠났다. 뤼베크 국립음대에서 오르간 석사과정을 거쳐 지난달 박사과정을 수료했고, 현재 피아노 전문연주자과정을 밟고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이민준은 ‘오르간 오딧세이’ 공연에 앞선 인터뷰에서 “오르간은 초등학교 3학년 때 성당 새벽 미사 반주를 시작으로 13년 정도 연주했다”면서 “대학에서 오르간을 다시 접할 기회가 있었는데 그때 바흐의 작품을 연주하며 오르간 음악에 깊이 빠져들었다”고 했다. 그는 “오르간 연주에서 피아노 테크닉이 중요하고, 음악 표현법을 피아노에서 많이 배우기 때문에 피아노 전공이 큰 도움이 된다”고 덧붙였다. 그러면서 “피아노를 그만둔 게 아니어서 언젠가 피아니스트로서의 모습도 보여 드릴 것”이라고 했다.&lt;br&gt;이민준은 오는 10월 31일 롯데콘서트홀에서 오르간 리사이틀을 연다. 바흐의 ‘파사칼리아’, 박영희의 오르간을 위한 ‘기도 중에’ 등을 들려줄 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 8월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500002</guid>
      <pubDate>2024-08-05T01:07:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 남이 어려울 때 베풀어라.&lt;br&gt;60년생 : 편안한 마음으로 기다려라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 재물운이 넘치니 기쁜 하루.&lt;br&gt;84년생 : 작은 것이 쌓여 커다란 행운 된다.&lt;br&gt;96년생 : 과감한 용단이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 작은 이득 있겠다.&lt;br&gt;61년생 : 성공의 기회를 잡는다.&lt;br&gt;73년생 : 자중하고 분수 지키면 대길.&lt;br&gt;85년생 : 가족간의 화합을 도모하라.&lt;br&gt;97년생 : 노력의 대가 반드시 얻겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 막혔던 일이 서서히 풀리겠다.&lt;br&gt;62년생 : 이젠 서서히 근심이 사라진다.&lt;br&gt;74년생 : 운이 열려 이득이 많이 생긴다.&lt;br&gt;86년생 : 먼 곳에서 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;98년생 : 쓸데없는 고집은 버려라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 마음을 가다듬고 마무리를 잘해라.&lt;br&gt;63년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;75년생 : 순리에 맞게 행동하면 명예 있다.&lt;br&gt;87년생 : 일이 성취되고 운이 상승한다.&lt;br&gt;99년생 : 서두르지 않아도 풀린다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 기다림보다 움직이는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;64년생 : 선후배 관계에 신경 써라.&lt;br&gt;76년생 : 계획대로 추진하라.&lt;br&gt;88년생 : 즐거운 하루가 된다.&lt;br&gt;00년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 아랫사람에게 맡겨두면 행운 있다.&lt;br&gt;65년생 : 결과를 한꺼번에 얻으려 하지 마라.&lt;br&gt;77년생 : 뜻대로 열매를 맺는다.&lt;br&gt;89년생 : 솔직한 고백이 유리하다.&lt;br&gt;01년생 : 의욕은 넘치나 행동은 신중히.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 신수가 좋으니 행운 있겠다.&lt;br&gt;66년생 : 자존심만 억제하면 행운 있다.&lt;br&gt;78년생 : 어려움 없이 순조롭다.&lt;br&gt;90년생 : 마음에 안정을 찾아라.&lt;br&gt;02년생 : 곧 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 과욕을 부리지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 여러 사람사이에 존경받는다.&lt;br&gt;67년생 : 재물운이 찾아오니 수입 크겠다.&lt;br&gt;79년생 : 주머니 사정이 좋아진다.&lt;br&gt;91년생 : 기대하던 일에 큰 성과가 있겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 주위의 찬사를 듣겠다.&lt;br&gt;56년생 : 신수가 태평하니 걱정은 별로 없다.&lt;br&gt;68년생 : 서두르지 말고 해결하라.&lt;br&gt;80년생 : 운이 좋게 작용한다.&lt;br&gt;92년생 : 맡은 일에 충실하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;57년생 : 생활에 정리정돈이 필요하다.&lt;br&gt;69년생 : 아랫사람으로부터 도움 얻는다.&lt;br&gt;81년생 : 작은 이득 있다.&lt;br&gt;93년생 : 능률 오르고 소득 높겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 가는 곳마다 인기 높다.&lt;br&gt;58년생 : 때를 기다려 추진하라.&lt;br&gt;70년생 : 부귀를 겸비한 하루다.&lt;br&gt;82년생 : 부드러운 자세가 유리하다.&lt;br&gt;94년생 : 여러 사람과 만나 기쁨 나눈다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 어려움 없이 순조롭다.&lt;br&gt;59년생 : 곧 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;71년생 : 한가지 일에 집중하면 성공한다.&lt;br&gt;83년생 : 은인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;95년생 : 모든 일이 쉽게 이루어지니 기쁘구나.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수영 후 10번 ‘우웩’…센강 똥물 논란 “병나서 경기 포기” 속출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500006</guid>
      <pubDate>2024-08-05T06:50:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805064950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597655 --&gt;2024 파리 올림픽 트라이애슬론(철인3종경기) 종목에 나선 선수들이 센강에서 경기 후 구토하는 모습이 그대로 생중계되면서 센강 수질 논란이 재점화된 가운데, 벨기에 혼성 계주 대표팀이 경기를 하루 앞둔 4일(현지시간) 기권했다.&lt;br&gt;AFP 통신에 따르면 벨기에올림픽위원회(COIB)는 이날 혼성 계주 대표팀 일원인 클레어 미셸이 “불행히도 병이 나서 (혼성 계주전을) 기권해야 한다”고 밝혔다. 미셸은 지난달 31일 트라이애슬론 여자부 개인전에 참가했다.&lt;br&gt;트라이애슬론 올림픽 개인전 코스는 수영 1.5㎞, 사이클 40㎞, 달리기 10㎞로 진행됐다. 5일로 예정된 혼성 계주 수영 경기 역시 센강에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;COIB는 미셸의 정확한 몸 상태를 밝히지는 않았으나, 센강 수질에 대한 우려가 계속되는 가운데 나온 것이라고 외신은 짚었다.&lt;br&gt;COIB는 “향후 올림픽 트라이애슬론 경기를 위한 교훈을 얻는 계기가 되기를 바란다”라며 “훈련 및 경기일 수와 대회 형태는 사전에 명확해야 하며 선수들과 수행원, 서포터들에 대한 불확실성이 없도록 해야 한다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1597656 --&gt;&lt;!-- 그림 1595844 --&gt;전날 스위스 관계자들은 자국 트라이애슬론 대표인 아드리앵 브리포드가 지난달 31일 남자부 개인전을 치른 뒤 위염에 걸렸다고 밝혔다. 다만 이 관계자들은 브리포드의 몸 상태가 센강 수영과 관련이 있는지는 말을 아꼈다.&lt;br&gt;트라이애슬론 경기에 출전한 캐나다 타일러 미슬로추크 선수는 결승점을 통과한 후 10여 차례 구토하는 모습이 카메라를 통해 전 세계에 실시간으로 중계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;트라이애슬론 경기 후 피로감에 선수들이 구토를 하는 경우가 종종 있지만, 미슬로추크 선수가 구토한 이유가 센강의 수질 문제 때문인지, 극도의 피로감 때문인지는 정확히 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파리 올림픽 조직위원회는 대회를 앞두고 트라이애슬론 선수들이 센강에서 수영하고, 센강 인근을 자전거로 돌아, 알렉상드르 3세 다리를 달리는 장면을 이번 대회 주요 장면으로 홍보했지만 올림픽 개최 전부터 센강의 수질 논란이 제기된 데다, 개회식 날 폭우가 쏟아지면서 수질이 악화돼 남성 트라이애슬론 경기가 한 차례 미뤄졌던 만큼 선수들 사이에서는 불만이 터져 나왔다.&lt;br&gt;2006년 세계트라이애슬론연맹이 정한 경기 적합 기준은 대장균 100ml당 1000개, 장구균 100ml당 400개 미만이다. 이 수치를 넘은 물에서 수영하면 위장염이나 결막염, 외이염, 피부 질환 등을 앓을 수 있다. 이에 파리 조직위는 매일 세균 수치를 점검해왔다.&lt;br&gt;스페인 선수 미리암 카시야스는 자국 언론과의 인터뷰에서 “출전 선수들의 건강을 생각한다면 센강이 아닌 플랜 B가 있었을 것”이라며 “선수에 대한 배려가 없었다”고 지적했다.&lt;br&gt;뉴질랜드의 아인슬리 소프 또한 월스트리트저널(WSJ)에 “(물) 맛이 좋지 않았다”면서 “약간 갈색”이라고 전했다. 미국의 세스 라이더는 “괜찮았으면 좋겠다”면서도 “물을 1L 정도 마신 것 같다”고 우려를 표했다.&lt;br&gt;미국의 세스 라이더는 “파리에 온 후 일부러 손을 씻지 않았다”며 “대장균에 익숙해지기 위해 화장실을 다녀온 뒤에도 손을 씻지 않는다”고 센강 수질을 우회적으로 비판하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당신 하나만 지킬게”…김혜선 ‘독일 남편’ 응급수술 받아</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/05/20240805500008</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/05/20240805500008</guid>
      <pubDate>2024-08-05T07:06:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805070614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597658 --&gt;개그우먼 김혜선(40)의 독일인 남편인 스테판 지겔(38)이 건강 이상으로 수술을 받았다.&lt;br&gt;김혜선은 지난 4일 인스타그램에 “갑작스런 응급실에, 수술, 입원까지. 고생했어. 나의 독일 나무늘보”라고 적고 병원에 입원 중인 남편 사진 여러 장을 올렸다. 사진 속 지겔은 환자복을 입고 있는 모습이다.&lt;br&gt;김혜선은 “마누라 바쁘다고 말도 못하고 그간 얼마나 아팠을까”라며 남편에 대한 애정을 드러냈다. “그동안 다른 사람들 건강하게 만들어준다고 재능기부 했던것들이 제일 부질없었네. 내 가족 하나 지키지 못하는걸. 앞으로는, 모든 일정을 정리해서라도 당신 하나만 지킬게”라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“턱 안 깎았어요”…리지, 성형설 논란 부른 사진</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500010</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500010</guid>
      <pubDate>2024-08-05T08:03:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/01/SSC_20240801093200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596585 --&gt;그룹 ‘애프터스쿨’ 출신 가수 겸 배우 리지(32·박수영)가 성형설을 부인했다.&lt;br&gt;리지는 지난 4일 소셜미디어(SNS) 라이브 방송을 통해 최근 불거진 성형설에 대해 “어플이다. 턱 안 깎았다. 얼굴에 뭘 했다고 하시는데 아니다. 걱정하지 않으셔도 된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;공개된 사진에서는 과거 귀엽고 러블리한 매력으로 사랑받았던 모습에 비해 한층 화사하고 또렷해진 이목구비가 눈길을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리지의 근황에 일부 팬들은 “누군지 못 알아보겠네”, “예전 얼굴이 그립다” 등 반응을 보이기도 했다.&lt;br&gt;리지는 2010년 애프터스쿨로 데뷔, 유닛 그룹 오렌지캬라멜 활동과 다양한 예능 출연 등으로 큰 사랑을 받았다. 그러나 2021년 5월 음주운전 사고로 물의를 빚은 후 활동을 중단하고 자숙 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘윤종신♥’ 전미라, 발에 직접 바느질…충격 사진</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500021</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500021</guid>
      <pubDate>2024-08-05T09:50:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805095012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597691 --&gt;가수 윤종신의 아내이자 전 테니스선수 전미라가 근황을 전했다.&lt;br&gt;전미라는 지난 4일 자신의 인스타그램에 “여름에 직업상 어쩔 수 없이 많이 타기에 양말 신어 하얘진 발 태운다고 아들 운동 하는데 맨발로 좀 걸어다녔다가 얻은 발바닥 물집. 너무 쓰라려 절룩거리다가 집에 와서 바로 조치”라는 글을 남겼다.&lt;br&gt;이어 전미라는 “발바닥에 바느질 좀 했다. 바늘 잘 소독하고 실 달아 물집 통과시켜 하루만 두면 물집에 있는 물도 싹 마르고 살끼리 잘 붙고 잘 아문다. 당장 또 움직여야 하는 사람이기에 물집 때문에 아픈 것보다 이 방법으로 빨리 해결한다”며 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진에는 물집이 생긴 발에 연두색 실이 바느질된 모습이 담겼다.&lt;br&gt;전미라는 “저 참 독하죠. 그런데 선수했던 사람들은 거의 이래요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 전미라는 가수 윤종신과 결혼해 슬하에 1남 2녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘99세’ 지미 카터 “11월까지 살아 해리스 찍고 싶다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500034</guid>
      <pubDate>2024-08-05T10:27:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805102751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597715 --&gt;미국 민주당 출신 지미 카터(99) 전 대통령은 오는 11월 미 대선에서 민주당 후보인 카멀라 해리스 부통령에게 투표하는 것을 희망한다는 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;지난 3일(현지시간) 미국 CNN 방송, AFP 통신에 따르면, 카터 전 대통령의 손자 제이슨 카터는 이번주 애틀랜타 저널·컨스티튜션(AJC)에 할아버지가 “카멀라 해리스에게 투표하기 위해 노력하고 있다”고 말했다고 전했다.&lt;br&gt;고향인 조지아주 ‘플레인스’에서 지내고 있는 카터 전 대통령은 조지아주의 사전 투표 규칙에 따라 10월 15일부터는 대선 투표를 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1976년 대선에서 승리한 카터 전 대통령은 1978년 이집트와 이스라엘 간의 캠프 데이비드 협정을 중재하는 등 국제분쟁의 해결사로 활동했고, 이런 공로로 2002년 노벨평화상을 받았다.&lt;br&gt;카터 전 대통령은 1924년생 동갑인 조지 H. W. 부시 전 대통령이 2018년 94세로 사망한 뒤 전직 미국 대통령 중 최고령 기록을 경신했다.&lt;br&gt;오는 10월 1일 100세가 되는 카터 전 대통령은 흑색종 등 여러 질환으로 투병한 끝에 2023년 2월 호스피스 돌봄을 받기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;호스피스 돌봄은 보통 ‘6개월 이상 살 수 없다’는 의료진의 판단하에 시작되지만, 카터 전 대통령은 18개월째 생존 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아내인 로잘린 여사도 치매 진단을 받고 남편과 함께 호스피스 돌봄을 받기 시작했지만, 돌봄 이틀째인 2023년 11월 19일 별세했다.&lt;br&gt;미국에서는 카터 전 대통령이 100세를 넘겨 살기를 응원하는 사람들이 늘고 있고, 100세 생일을 기념하는 행사도 추진되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가장 섹시한 수영선수’ 숙소 놔두고 공원에서 ‘쿨쿨’…무슨 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500043</guid>
      <pubDate>2024-08-05T10:47:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805104742_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597727 --&gt;이탈리아 수영 선수로 2024 파리 올림픽에 참가한 토마스 세콘이 공원에서 낮잠을 자는 모습이 공개됐다. 세콘은 앞서 올림픽 선수촌의 숙박 시설에 대해 공개적으로 불만을 드러낸 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;4일(현지시간) 미 뉴욕포스트 등에 따르면 이번 파리 올림픽 100m 배영에서 금메달을 딴 이탈리아 수영 선수 토마스 세콘은 올림픽 선수촌 내 공원에서 낮잠을 청했다.&lt;br&gt;사우디 조정 선수 후세인 알리레자는 나무 아래에서 흰 수건을 바닥에 깔고 누워 잠을 자는 세콘의 모습을 찍어 자신의 소셜미디어(SNS)에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세콘이 공원에서 낮잠을 청한 이유는 올림픽 선수촌의 숙박 시설에 불만을 느끼고 있었기 때문으로 보인다. 앞서 200m 배영 결승에 진출하지 못한 세콘은 올림픽 선수촌의 숙박 시설에 대해 이미 공개적으로 불만을 드러낸 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;그는 선수촌의 숙박 시설에 대해 “에어컨이 없고 날씨는 더우며 음식도 맛이 없다”며 “결승에 진출하지 못해 실망스럽지만 너무 피곤했다. 밤에도 오후에도 잠이 오지 않는다”고 토로했다.&lt;br&gt;이어 “보통 집에 있을 때는 항상 오후에 잠을 자는데 여기서는 더위와 소음에 시달리는 탓에 잠을 자기가 어렵다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1597728 --&gt;파리 올림픽 선수촌 숙소는 골판지 침대, 찜통더위, 부실 식단 등으로 꾸준히 문제가 제기돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 파리 올림픽에 출전한 스웨덴 여자 핸드볼 대표팀 선수들은 지난달 27일 올림픽 선수촌의 매트리스가 너무 딱딱하다며 매트리스를 따로 사들이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로베르트 선수는 현지 매체 인터뷰에서 “문제는 골판지 침대 틀이 아니다. 이건 나에게 딱 맞는다”며 “문제는 딱딱한 매트리스”라고 지적했다. 이어 “새 제품이라 부드러워지는 데 시간이 좀 걸리는데, 우리는 이를 기다릴 수 없었다. 처음부터 잘 자고 싶었다”고 설명했다.&lt;br&gt;파리올림픽조직위는 지난 2020 도쿄올림픽 때 친환경 대회를 신조로 처음 도입한 ‘골판지 침대’를 선수단에 제공했다. 도쿄올림픽 때 사용된 제품보다 내구성을 강화해 무게 250㎏까지 견딜 수 있도록 했다.&lt;br&gt;또한 미국 육상선수 샤리 호킨스는 지난달 29일 SNS를 통해 커튼이 설치돼 있지 않은 선수촌 숙소 상황을 알렸다. 호킨스는 자신의 창밖으로 각국 선수단이 숙소에 국기를 내건 장면을 보여주며 “굉장하면서도 재밌다. 숙소에 커튼이 없다”고 비꼬았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>책장 한 켠 차지했던 백과사전 향수 떠올리는 과학백과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500044</guid>
      <pubDate>2024-08-05T10:48:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805104807_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597729 --&gt;인터넷이 활성화되기 전인 1990년대 이전에 학창 시절을 보낸 사람이라면 책장 한쪽을 차지하고 있는 백과사전을 기억할 것이다. 학생들이 있는 가정이라면 큰돈을 주고 백과사전 전집을 사기도 했다. 2000년대 이후 포털 사이트가 등장하면서 정보를 쉽게 접하게 되면서 지식의 저장과 전달에 핵심적 역할을 했던 백과사전은 컴퓨터에 자리를 내주고 골동품이 됐다.&lt;br&gt;그런데, 최근 추억을 되살리는 자연과학 백과사전이 출간됐다.&lt;br&gt;‘피디아(Pedia) A-Z’ 시리즈(한길사)는 ‘꽃’, ‘뇌’, ‘나무’, ‘버섯’ 4가지 소재를 대상으로 과거 백과사전처럼 ㄱ부터 ㅎ까지, A부터 Z까지 잡다한 지식을 쏟아 넣은 것이 아니라 전문가들이 엄선한 키워드 100여개를 알파벳 순서대로 정리했다. 가장 치명적인 버섯의 독에서 출발해 서로 비슷한 식물의 꽃과 잎을 구분하고, 지구에서 가장 높은 나무를 살펴보고, 오징어와 개구리가 신경과학에 얼마나 크게 이바지했는지 등 약 50컷의 삽화와 함께 흥미로운 이야기, 생태학, 생물학, 민족학, 역사학은 물론 생활 팁까지 알려주고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인간의 삶과 떼놓을 수 없는 아름다움의 상징인 ‘꽃’은 역사에도 깊은 흔적을 남겼다. ‘Tulipomania’(튤립광) 항목에서는 17세기 유럽을 휩쓴 튤립 투기는 세계 최초로 거품경제를 일으켜 네덜란드의 금융 경제를 무너뜨렸음을 알려주고, ‘Rosy periwinkle’(일일초) 항목에 따르면 열대와 아열대 지방의 정원에서 관상용으로 널리 재배되는 일일초 속 알칼로이드 성분은 아동 백혈병 환자의 생존율을 10%에서 90%로 높여 암 치료의 새 역사를 열었음을 보여준다.&lt;br&gt;‘뇌’ 편은 수천 년 동안 의사와 철학자들을 매혹하고 혼란스럽게 한 1.4㎏의 신체 기관인 뇌와 신경의 경이로움을 한데 모아 보여준다. 뇌과학의 역사를 보면 충격적이고 공포스러운 이야기로 가득 차 있다. ‘Frontal Lobe’(전두엽) 항목은 단순히 전두엽의 기능 대신 충격적인 사실을 보여준다. 미국 제35대 대통령 존 F. 케네디의 누나 로즈메리 케네디는 지적 장애와 감정 폭발이 심해지면서 23살에 뇌엽절제술을 받아 전두엽이 제거되면서 평생 말하지도 걷지도 못하게 됐다.&lt;br&gt;‘나무’ 편에서는 나무의 생태, 역할, 나무와 인간 이야기를 이해하기 쉽게 83개의 주제어로 구성했다. ‘버섯’ 편은 모든 것을 분해하는 균이라는 유기체가 지구상에서 얼마나 중요한 역할을 하는지 알려준다. ‘Santa Claus’(산타클로스) 항목에 따르면 라플란드 지역에서는 샤먼이 고객을 방문할 때 순록이 끄는 썰매를 타고 다니는데, 눈이 많이 오는 지역이라 문 대신 굴뚝을 통해 고객의 집을 들어갔다고 한다. 당시에는 선물이 아니라 민간요법이나 개인적 충고 따위를 남기고 떠났다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전문적인 내용이고 백과사전임에도 두껍지 않고 크기도 작고, 항목별로 길지 않고 내용도 어렵지 않아 휴대하고 다니면서 틈틈이 읽을 수 있다는 장점까지 있다. ‘나무’를 저술한 조안 말루프 미국 솔즈베리대 생물학과 명예교수는 “이번 시리즈는 지식을 완성하기 위해서가 아니라, 일상생활의 피곤함에 주춤한 지식욕을 자극하기 위한 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반다이남코코리아 펀엑스포 2024’ 삼성동 코엑스 전시장에서 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500047</guid>
      <pubDate>2024-08-05T10:49:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805104948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597732 --&gt;‘반다이남코코리아 펀엑스포 2024’가 8일부터 11일까지 서울 삼성동 코엑스 전시장 D홀(코엑스 3층)에서 개최된다.&lt;br&gt;별도의 입장료 없이 참여할 수 있는 해당 엑스포는 건담, 파워레인저, 가면라이더, 디지몬, 다마고치, 원피스, 산리오, 포켓몬 등 다양한 IP를 기반으로 하여 관련 상품 전시와 판매가 진행된다.&lt;br&gt;추가로, 피규어와 건담 프라모델 등의 한정 상품의 판매와 더불어, 다양한 세대가 즐길 수 있는 알찬 캡슐 완구 매장도 오픈 예정이며, 남녀노소 모두가 참여할 수 있는 건담 프라모델과 다양한 캐릭터 프라모델 조립 체험회, 풀 3D화된 화려한 그래픽으로 재탄생한 모바일게임 디지몬 소울 체이서(시즌4)도 체험할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 외에도 최신 게임 타이틀인 ‘건담 브레이커4’ 와 ‘드래곤볼 스파킹! 제로’ 등의 체험도 가능하며, 다수 마련된 포토스팟을 통해 여러 캐릭터와 작품 세계관과 함께 사진 촬영 또한 가능하다.&lt;br&gt;한편, 이번 행사에서는 제12회 GBWC(건담빌더즈월드컵) 한국 예선대회와 인기 트레이딩 카드게임 원피스 카드게임, 한국챔피언십 이벤트도 마련되어 있다.&lt;br&gt;행사 관계자는 “이번 이벤트를 통해 애니메이션과 만화, 게임 팬과 더불어, 모든 연령층이 즐길 수 있도록 다양한 체험 이벤트도 예정되어 있어 가족과 친구, 연인 등 다양한 층에서 보다 즐거운 추억을 선사할 것으로 기대된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 행사는 지난해(반다이남코코리아 펀엑스포 2023) 행사기간에도 약 4만 명이 방문하였을 정도로 많은 호응을 얻은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“컵라면 없어 다행” 식사 시간에 난기류…몽골행 대한항공 승객들 부상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500049</guid>
      <pubDate>2024-08-05T10:53:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805105349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597734 --&gt;인천에서 몽골 울란바토르로 향하던 대한항공 여객기가 난기류에 휩쓸려 요동치면서 승객과 승무원 10여명이 다치는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;5일 항공업계에 따르면 승객 281명을 태운 대한항공 KE197편은 전날 오전 9시 40분쯤 중국 톈진 공항 인근을 운항하던 중 고도 3만 4100피트(10.4㎞) 상공에서 강한 난기류를 맞닥뜨렸다.&lt;br&gt;약 15초간 기체가 위아래로 흔들리며 좌석 테이블 위에 놓인 기내식 등이 바닥에 떨어졌고, 이후 승객 10여명과 승무원 4명이 목, 허리 등의 통증을 호소했다. 크게 다친 승객·승무원은 없는 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1597735 --&gt;대한항공 측은 이들에게 기내 비치된 소염진통제 등을 제공했고, 울란바토르 공항 착륙 직후 대기 중인 의료진이 부상자들을 진료했다. 모든 승객은 차질 없이 입국 절차를 밟은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한항공은 톈진 공항 주변의 천둥·번개가 치는 지역을 우회 운항하면서 기내 서비스를 중단했고, 좌석 착석과 안전띠 착용 안내를 했다고 전했다.&lt;br&gt;대한항공 관계자는 “최근 예상하기 어려운 급성 난기류의 발생이 많으니 비행 중에는 이석을 최소화하고 착석 시에는 반드시 안전띠를 착용해 주시길 당부드린다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견이 물어뜯던 보조배터리 폭발 순간…거실 전소(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500054</guid>
      <pubDate>2024-08-05T11:05:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805110511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597746 --&gt;반려견이 물어뜯던 보조배터리가 폭발하는 순간이 포착돼 배터리 관리에 대한 주의가 요구되고 있다.&lt;br&gt;3일(현지시간) 미국 폭스뉴스 등에 따르면 오클라호마주 털사 소방국은 최근 페이스북 등에 올린 안전 영상을 통해 가정 내 리튬이온전지 관리에 유의하라고 당부했다.&lt;br&gt;털사 소방국은 지난 5월 지역 내 한 가정에서 발생한 화재 사례를 소개하며 불이 나는 과정이 담긴 홈캠 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상을 보면 이 집에서 키우던 반려견은 리튬이온전지가 탑재된 보조배터리를 가져오더니 거실에 깔려 있던 매트리스 위에 엎드려 물어뜯기 시작했다.&lt;!-- 그림 1597747 --&gt;한참 동안 이리저리 배터리를 물어뜯던 개가 갑자기 화들짝 놀라며 배터리를 놓고 자리를 피했는데, 곧바로 불꽃이 크게 튀고 연기가 피어오르기 시작했다. 결국 배터리가 환한 불빛과 함께 폭발했고, 이 폭발로 매트리스에 붙은 불은 순식간에 거실 전체로 번졌다.&lt;!-- 그림 1597748 --&gt;주변에 있던 또다른 개는 배터리 폭발과 매트리스에 옮겨붙은 불을 지켜보다가 자리를 피했는데, 배터리를 물어뜯던 개는 한참 동안 걱정스러운 표정으로 불이 번지는 것을 지켜보다가 거실에 연기가 가득 찼을 때에서야 몸을 피했다.&lt;br&gt;다행히 이 가정에서 키우는 개 2마리와 고양이 1마리는 문을 통해 무사히 탈출했고, 불이 더 커지기 전에 소방당국이 출동해 화재를 진압했다. 다만 불이 난 집은 상당한 재산 피해가 났다.&lt;br&gt;털사 소방국 관계자는 “탈출구가 없었거나 당시 가족들이 잠든 시간이었다면 더 큰 피해가 날 뻔했다”면서 “가정에서 아이들이나 반려동물이 배터리를 만지지 못하도록 보관에 유의하길 바란다”고 당부했다.&lt;!-- 그림 1597749 --&gt;&lt;!-- 그림 1597750 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘디즈니 100년 특별전’ 아시아 최초 서울에 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500056</guid>
      <pubDate>2024-08-05T11:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805110956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난 100년간 전 세계적으로 많은 사랑을 받은 월트 디즈니의 역사를 살펴볼 수 있는 전시가 서울에서 열린다.&lt;br&gt;주최사 엑시비션 허브는 오는 10월 초 서울 강남구에 위치한 K현대미술관에서 ‘디즈니 100년 특별전’을 연다고 5일 밝혔다. 미국 필라델피아, 시카고, 캔자스 시티, 독일 뮌헨, 영국 런던을 거쳐 아시아에서는 최초로 선보이는 전시다.&lt;!-- 그림 1597753 --&gt;전시에는 월트 디즈니 컴퍼니의 원본 대본, 영화 소품과 의상, 월트 디즈니의 서신과 대본 노트와 같은 개인 소지품, 테마파크 관련 전시품, 수백만 장의 기록 사진 등을 만나볼 수 있다. 월트 디즈니 아카이브 컬렉션 중 250개 이상의 작품이 소개될 예정으로, 다양한 인터랙티브 장치와 포토존 등이 포함될 예정이다.&lt;br&gt;이번 전시는 ‘투탕카멘: 그의 무덤과 보물/투트 왕의 발견’, ‘마블: 유니버스 오브 슈퍼 히어로’, ‘스파이더맨: 비욘드 어메이징’ 등 다양한 전시 콘텐츠로 신비한 경험을 제공한 전시 기업 제멜 엑시비션과 몰입형 멀티미디어 체험 전시 ‘반 고흐 더 이머시브’를 국내에서 선보여 독창적인 전시로 호평을 받은 전시 기업 엑시비션 허브가 공동 주최를 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주최사 엑시비션 허브는 “남녀노소 연령 불문 모두가 함께 공감하고 즐길 수 있는 전시를 아시아에서 처음으로 한국에 선보이게 돼 기쁘다”며 “이번 전시는 어른들에게는 어린 시절의 소중한 추억을 떠올리게 하는 감동을, 어린이에게는 꿈꾸던 디즈니를 직접 보고 느낄 수 있는 특별한 경험을 선사할 계획이다”라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여행 약자 프렌들리’ 관광지 찾습니다…‘열린 관광지’ 20개소 공모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500057</guid>
      <pubDate>2024-08-05T11:10:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805111039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597754 --&gt;문화체육관광부와 한국관광공사가 무장애(barrier free) 관광 활성화를 위해 다음달 13일까지 전국 광역·기초자치단체를 대상으로 ‘2025 열린관광지’ 20곳을 공모한다.&lt;br&gt;‘열린 관광지’는 장애인, 어르신, 영·유아 동반 가족 등 이동약자 누구나 제약 없이 이용할 수 있도록 관광지의 물리적 장벽을 제거하고 안내체계 정비, 인적서비스 환경 개선 등을 통해 무장애 관광환경을 조성하는 사업이다. 2015년부터 시작돼 현재까지 총 162개소가 열린관광지로 선정됐고, 이 가운데 132개소는 조성이 완료됐다.&lt;br&gt;올해 공모에 선정된 지자체는 화장실, 편의시설, 경사로 등의 시설의 개·보수와 관광 안내체계 정비를 통한 주요 관광지 접근성 개선을 비롯해 ▲관광지별 맞춤형 컨설팅 ▲관광취약계층 유형별 체험콘텐츠 개발 ▲취약계층 나눔여행 ▲서비스 교육 등 다양한 지원을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 14일에는 서울 중구 청계천로 그레이프라운지 을지로점에서 ‘2025 열린관광지 조성 사업 설명회’가 개최될 예정이다. 관심이 있는 누구나 자유롭게 참가할 수 있다. 자세한 내용은 문체부 누리집(mcst.go.kr), 한국관광산업포털 누리집(touraz.kr) ‘공고/공모’ 게시판, 관광공사 ‘열린관광’ 누리집(access.visitkorea.or.kr) ‘새소식·공지’ 게시판을 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;주성희 관광공사 관광복지안전센터장은 “2025년 한국은 고령화율 20%를 돌파해 초고령화 사회 진입이 예상되는 만큼, 관광환경 정비를 통해 변화하는 관광수요에 대응하는 것이 중요하다”며 “관광취약계층을 포함한 모든 국민이 자유롭고 안전한 여행을 할 수 있도록 많은 참여를 부탁드린다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소녀시대도 깜짝…막내 서현, 팬들 놀란 ‘놀라운 결정’ 밝혔다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500059</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500059</guid>
      <pubDate>2024-08-05T11:18:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805111831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597755 --&gt;걸그룹 소녀시대가 데뷔 17주년을 맞은 가운데 막내 서현이 드디어 멤버들에게 ‘반말’을 하기로 했다.&lt;br&gt;5일 소녀시대 멤버들은 각자의 소셜미디어(SNS)를 통해 단체 사진을 게재하며 17주년을 축하했다.&lt;br&gt;윤아는 “Girls’ Generation, 17th Debut Anniversary”라며 소녀시대 데뷔 17주년을 자축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수영 역시 “파니 &amp;amp; 소시 &amp;amp; 소원 Happy Birthday”라며 애정을 드러냈다. 또 수영은 “서현 오늘부터 언니들한테 반말하기로 함”이라는 해시태그를 걸어 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이에 서현도 “맞아요. 저 반말하기로 했서현 하하”라고 반응했다.&lt;br&gt;한편 소녀시대는 지난 2007년 8월 5일 SBS ‘인기가요’를 통해 데뷔했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비즈니스석 타세요” 아이유, 100명 넘는 스태프에 ‘통 큰 선물’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500060</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500060</guid>
      <pubDate>2024-08-05T11:20:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805112039_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597756 --&gt;평소 팬들뿐만 아니라 스태프 등 주변 사람들을 잘 챙기는 것으로 유명한 가수 겸 배우 아이유의 미담이 전해졌다.&lt;br&gt;지난 4일 아이유와 함께 일하는 스태프들의 소셜미디어(SNS) 계정에는 항공사 비즈니스 좌석 인증 사진이 잇따라 올라왔다.&lt;br&gt;한 스태프는 “그녀의 플렉스, 고생했다며 전 스태프 비즈니스 클래스”라며 아이유의 인스타그램 아이디를 태그했다. 다른 스태프 역시 “갓이유 언니 덕분에 편안하게 비행합니다, 감사합니다”라고 했으며, “언니 덕분에 편안하게 한국 간다”라며 감동한 스태프도 있었다.&lt;!-- 그림 1597758 --&gt;이외에도 여러 스태프가 비즈니스석 탑승 인증과 함께 아이유의 인스타그램 아이디를 태그하며 고마움을 전해 훈훈함을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 아이유는 지난 2일 미국 로스앤젤레스 공연을 마지막으로 약 5개월 동안 진행된 ‘2024 아이유 HEREH 월드투어 콘서트’를 성공적으로 마무리했다. 아이유는 전 세계 18개 도시에서 31회 공연을 진행했다.&lt;br&gt;월드투어를 무사히 마친 아이유는 오는 9월 21~22일 이틀간 서울 월드컵경기장에서 앙코르 콘을 개최한다. 대한민국 여성 가수가 서울 월드컵경기장에서 공연하는 건 아이유가 최초다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美 상무부, 조만간 中 자율주행차 소프트웨어 금지 제안”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500066</guid>
      <pubDate>2024-08-05T11:31:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805113154_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597765 --&gt;미국이 국가 안보를 위협할 수 있다는 이유로 자율주행차와 커넥티드카에 중국 소프트웨어 사용 금지를 제안할 전망이라고 로이터통신이 4일(현지시간) 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;바이든 행정부는 미국에서 3단계(운전자가 함께 탑승해 필요한 상황이 발생할 때 개입하는 수준) 이상 자율주행차에 중국산 소프트웨어 사용을 금지하는 규정을 발표할 예정이다. 중국 기업이 생산한 자율주행차의 미국 내 도로 주행 시험도 금지된다.&lt;br&gt;이와 함께 중국에서 개발된 최신 무선통신 모듈을 장착한 차량도 금지 규정도 계획 중이라고 소식통들은 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국에서 활동하는 자동차 생산업체와 부품 공급업체는 자사 자율주행차 또는 커넥티드카에 사용된 소프트웨어가 중국 등 ‘해외 우려 기관’에서 생산되지 않았음을 입증해야 한다.&lt;br&gt;지난달 미 상무부는 커넥티드카에 대한 규제를 8월 중 발표할 예정이라면서 중국 등 적성국가의 소프트웨어에 제한이 있을 것으로 전망했다. 이에 대해 중국 외무부는 미국 정부에 “시장경제 관련법과 공정경쟁 원칙을 존중하라”고 촉구했다. 또 중국산 차량이 세계적으로 인기를 끌고 있다면서 이는 치열한 시장 경쟁을 뚫은 혁신적 기술 때문이라고 주장했다.&lt;br&gt;상무부 산업안보국에 따르면 백악관과 국무부는 커넥티드카 관련 안보 위협을 공유하고자 동맹국 및 산업계 지도자들과 회의를 진행했다. 이 회의에는 한국을 비롯해 호주, 캐나다, 유럽연합(EU), 독일, 인도, 일본, 스페인, 영국 관리들이 참여해 커넥티드카와 특정 부품 관련 데이터 및 사이버보안 위험에 관한 의견을 교환했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 일부 미국 의원들은 미국 내 자율주행차 시험 운행 과정에서 중국 업체가 민감한 데이터를 수집 관리한다는 의혹을 제기하고 중국 내 10대 관련 기업에 관련 질문지를 보냈다. 아직까지 중국 기업들이 미국에서 관련 정보를 모으고 있다는 증거는 없다. 일각에서는 미국이 중국의 자율주행 기술 경쟁에서 뒤쳐질 수 있다는 우려 때문에 국가 안보를 명분삼아 무역 장벽을 쌓는다는 분석을 내놓는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황정음, 김종규와 열애 2주만에 ‘생각지도 못한 소식’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500073</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500073</guid>
      <pubDate>2024-08-05T12:13:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/22/SSC_20240722135418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1592696 --&gt;배우 황정음이 7살 연하의 농구스타 김종규와 열애를 공개한지 2주 만에 결별했다.&lt;br&gt;황정음의 소속사 와이원엔터테인먼트 측은 5일 “황정음 배우는 최근 서로 호감을 가지고 조심스럽게 알아가는 단계였던 분과 좋은 지인 관계로 남기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 황정음은 지난달 22일 한 매체가 농구스타 A 씨와 데이트를 했다며 열애설을 제기하자 “최근 호감을 갖게 된 것은 맞으나 조심스럽다”라고 밝혔다. 이후 A씨는 한국프로농구 원주 DB 프로미 소속 김종규인 것으로 알려져 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 황정음은 지난 2월 골프선수 출신 이영돈 씨와 결혼 8년 만에 파경을 맞았다. 2016년 결혼한 두 사람은 2020년 이혼 소송을 진행했으나 극적으로 갈등을 봉합했다. 그러나 3년 만에 다시 파경을 맞았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“못생길수록 수명 짧다… 여성은 더욱” 졸업사진 토대로 65년 추적했더니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500075</guid>
      <pubDate>2024-08-05T12:54:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805125438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;美연구진, 남녀 8386명 대상 조사분석&lt;br/&gt;“잘생긴 경우는 평균과 수명 차이 없어”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1597774 --&gt;매력적이지 않은 외모를 가진 사람은 평균보다 수명이 짧을 수 있다는 연구 결과가 미국에서 나왔다.&lt;br&gt;최근 공개된 학술지 ‘사회과학과 의학’(Social Science &amp;amp; Medicine) 2024년 8월호에는 ‘외모와 장수: 예쁜 사람이 더 오래 살까?’(Looks and longevity: Do prettier people live longer?)라는 제목의 연구가 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외모의 매력과 수명 사이의 연관성 연구는 미국 애리조나주립대의 부교수인 코너 M.시핸과 텍사스 오스틴대에서 연구하는 노동경제학자 대니얼 하머메시가 8개월간 공동으로 진행했다.&lt;br&gt;연구자들은 1957년 위스콘신 고등학교 졸업생들을 평생 추적한 설문 조사 ‘위스콘신 종단연구’를 토대로 작업했다. 2022년까지 추적 가능한 남녀 8386명을 대상으로 했으며, 이들과 거의 같은 해에 태어난 10명을 심사위원으로 선정해 이들의 졸업사진을 보고 매력도를 평가하게 했다.&lt;br&gt;이 같은 방법으로 외모와 소득의 상관관계를 도출한 연구는 기존에 있었지만, 연구팀은 외모와 수명과의 연관성 조사에 초점을 맞췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구 결과 졸업 사진에서 매력 없는 얼굴로 평가된 사람들의 수명은 짧은 ‘우려스러운 연관성’이 관찰됐다. 이런 결과는 소득, 교육, 결혼 상태, 체질량 지수 등 수명에 영향을 끼칠 수 있는 다른 중요 변수를 통제해 조정한 후에도 통계적으로 유의미했다고 연구진은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구 결과 매력도를 기준으로 1~6등급으로 나눴을 때 가장 낮은 6등급에 속한 사람들은 1~4등급에 비해 사망률이 16.8% 높은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;특히 여성의 경우 남성보다 차이가 컸다. 졸업 사진에서 외모 매력도 6등급에 속한 여성은 그외 여성들보다 평균 2년가량 일찍 사망했다. 남성의 경우 이 차이는 약 1년이었다. 시핸 교수는 “여성이 외모에 대해 견뎌야 하는 불균형적인 사회적 압력과 판단을 반영하는 것 같다”고 애리조나주립대 뉴스에 말했다. 그러면서 “이전 연구에 따르면 덜 매력적이라고 ​​여겨지는 여성은 수입이 적고 교육 수준이 낮은 남성과 결혼하는 경향이 있다”고 부연했다.&lt;br&gt;그러나 더 나은 외모가 더 긴 수명을 보장하지는 않았다. 졸업 사진에서 가장 매력적이라고 ​평가된 사람들과 중간 점수를 받은 사람들 사이의 수명에는 유의미한 차이가 없었다. 시핸 교수는 “매우 매력적인 사람들이 소득, 성적, 결혼 등에서 많은 혜택을 받고 있음에도 수명에 있어서는 그렇지 않다는 사실에 놀랐다”고 말했다.&lt;br&gt;시핸 교수는 “이번 연구 결과는 건강관리부터 교육, 고용에 이르기까지 다양한 분야에서 무의식적 편견을 해소하기 위한 보다 광범위한 노력을 요구한다”며 “사람의 매력 수준에 관계없는 공평한 사회 구조가 필요하다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 그들만의 비밀모임…‘베이다이허 회의’ 개시한 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500077</guid>
      <pubDate>2024-08-05T13:17:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805131714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597784 --&gt;중국 전·현직 지도자가 여름철 휴양지에서 주요 현안을 비공개로 논의하는 ‘베이다이허 회의’가 시작된 것으로 보인다.&lt;br&gt;5일 신화통신에 따르면 중국공산당 내 ‘실세’로 통하는 차이치 중국공산당 중앙서기처 서기(국가서열 5위)는 지난 3일 시진핑 국가주석의 위임을 받고 허베이성 베이다이허에서 휴가 중인 전문가들을 찾아 인사를 전했다.&lt;br&gt;차이 서기는 “시 주석은 늘 전문가 인재를 아껴왔고 인재 사업에 대해 일련의 중요 지시를 내려 전문가·학자의 의견과 건의를 주의 깊게 청취했다”면서 “(지난달 15∼18일 열린) 제20기 중앙위원회 제3차 전체회의(20기 3중전회)는 전면 심화 개혁의 전경을 그렸다. 중국식 현대화는 넓은 무대를 제공해 많은 전문가 인재의 사업이 가장 좋은 시기를 맞았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신화통신은 “당 중앙과 국무원의 명의로 전문가 인재 대표를 여름철 베이다이허에 초청해 휴가를 보내게 하는 것은 당과 국가의 인재 사업상 중요한 제도적 안배”라고 설명했다.&lt;br&gt;올해 휴가의 주제는 ‘애국 분투’로 자연과학·공학·철학·사회과학·문화예술 등 분야의 전문가가 참여했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;해마다 8월이면 중국 현직 지도자와 당 원로들이 비밀리에 베이다이허에 모여 주요 현안과 정책 방향을 협의한다. 마오쩌둥 시대부터 이어진 전통이다. 회의 기간은 2주일 안팎이다. 이때 최고 지도자는 ‘정치 선배’들의 조언과 쓴소리를 함께 듣는다. 이 회의는 모든 일정이 비밀에 부쳐진다. 인민일보나 신화통신 등 관영매체에서 시 주석과 공산당 중앙위원회 상무위원들의 보도가 사라지면 회의가 시작됐다는 신호로 읽힌다. 열흘쯤 지나 이들의 동정 기사가 다시 등장하면 회의가 마무리된 것으로 받아들여진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시 주석은 지난달 30일 당 중앙정치국 회의를 주재한 뒤로 관영 매체 보도에서 며칠째 등장하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;휴가 기간에는 국정 운영도 속도 조절에 들어간다. 중국 외교부는 관례대로 5∼16일 2주간 정례 브리핑을 중단한다.&lt;br&gt;한때 베이다이허 회의는 중국공산당 내 권력 투쟁의 장이기도 했으나 시 주석 1인 체제가 공고해지고 당내 집단지도체제가 약해지면서 ‘회의’보다는 ‘휴가’의 의미가 더 커졌다는 분석도 제기된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여자바둑 절대 1강 최정, 10년 8개월만에 2위로…김은지, 1위에 올라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500078</guid>
      <pubDate>2024-08-05T13:17:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805131726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597785 --&gt;한국 여자바둑의 절대 1강이었던 최정(27) 9단이 10년 8개월만에 1위 자리에서 내려왔다. 대신 그 자리에는 김은지(17) 9단이 지존의 자리에 올랐다.&lt;br&gt;한국기원이 5일 발표한 8월 랭킹 결과, 김은지 9단이 최정 9단에 앞서 맨 윗자리를 차지했다. 2010년 5월 입단한 최정은 2013년 12월 여자랭킹 1위에 올라 지난달까지 무려 128개월 연속 ‘바둑 여제’의 자리를 지켰다.&lt;br&gt;하지만 올 들어 하락세를 보이던 최정 9단은 지난 6월 황룡사배 세계여자바둑대회에서 부진한 모습을 보이며 충격적인 6연패를 당하기도 했다.최 9단의 부진한 모습은 7월에도 반등의 기미를 보이지 않고 2승2패에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;새로운 지존의 위치에 오른 김 9단은 2020년 1월 입단 이후 파죽지세로 치고 올라왔다. 지난달에는 14승 2패를 기록하며 승승장구해 마침내 최 9단을 끌어내리고 랭킹 1위로 올라섰다.&lt;br&gt;김은지 9단은 남녀 프로기사를 통틀어 전체 랭킹에서도 15계단 뛰어오른 32위에 올라 개인 최고 순위를 경신했다. 최정은 전체 랭킹에서 6계단 밀린 35위가 됐다.&lt;br&gt;최정 9단은 올 들어 대국 수를 대폭 줄이며 체력 안배까지 했으나 김은지 9단의 공세에 밀리는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바둑계는 최정의 시대가 저물었다고 판단하지는 않고 있다. 다만 여자바둑에서 세대교체가 서서히 이뤄지고 있다는 데는 이견이 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;8월 랭킹에서는 오유진 9단과 김채영 8단이 여자랭킹 3·4위를 지켰고 5위에는 조승아 6단이 자리했다. 지난 3월 한국기원으로 이적한 나카무라 스미레 3단은 여자랭킹 16위(전체 217위)에서 시작해 4개월 만에 6위(전체 163위)로 올라섰다.&lt;br&gt;전체 랭킹에서는 신진서 9단이 56개월 연속 왕좌를 지켰다. 박정환 9단이 2위를 지킨 가운데 신민준 9단이 변상일 9단을 제치고 3위로 올라섰다. 김명훈 9단과 강동윤 9단은 자리를 맞바꾼 5·6위, 설현준 9단이 한 계단 상승한 7위에 랭크됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤 ‘저스피스 재단’ 출범…예술인재 후원·마약퇴치 나선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500091</guid>
      <pubDate>2024-08-05T13:54:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805135405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597799 --&gt;가수 지드래곤(본명 권지용·36)이 설립한 ‘저스피스 재단’(JusPeace Foundation)이 5일 서울 여의도에서 창립행사를 열고 공식 출범한다. 재단은 창의적인 예술 인재 후원과 함께 저작권의 공익적 활용, 공익 활동을 실천하는 창작자 지원, 예술 치유와 예술을 통한 마음 건강, 청소년 마약 중독자에 대한 음악적 치료 지원 등 활동을 펼친다.&lt;br&gt;지드래곤은 재단 명예이사장을 맡았다. 그는 “음악으로 세상에 사랑과 평화를 주는 것을 넘어 실제로 사회봉사를 하거나 공익재단을 만들어 선한 영향력을 보여주면 더 많은 사람을 도울 수 있다고 생각해왔다”고 설립 취지를 전했다.&lt;br&gt;지드래곤 소속사인 갤럭시코퍼레이션은 이와 관련 “지난해 12월 기자회견에서 설립을 예고한 이후, 올해 1월부터 자문회의, 전문가 면담, 분야별 대담, 사업 준비 등을 해왔다”고 밝혔다. 지드래곤은 지난해 마약 투약 의혹으로 곤욕을 치렀지만, 수사 결과로 혐의를 벗었다. 이후 “약한 존재가 겪는 억울한 일이 반복되지 않도록 돕는 재단을 세우겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지드래곤 관계자들은 재단 이름으로 ‘권지용 재단’ 혹은 ‘지드래곤 재단’ 등을 권했지만, 그가 정의(저스티스)와 평화(피스)를 합친 ‘저스피스 재단’으로 이름을 정한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오상욱부터 김예지까지…올림픽 스타들, ‘유퀴즈’ 출격 예고</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/05/20240805500092</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/05/20240805500092</guid>
      <pubDate>2024-08-05T13:57:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805135734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597800 --&gt;2024 파리 올림픽을 빛낸 스포츠 스타들이 tvN 예능 ‘유 퀴즈 온 더 블럭’(‘유퀴즈’)과 만난다.&lt;br&gt;5일 ‘유퀴즈’는 오상욱, 안바울, 허미미, 김민종, 오예진, 반효진, 김예지의 출연 소식을 전했다.&lt;br&gt;유도 종목의 허미미는 독립투사의 후손으로 일본 국적을 포기하고 한국 선수로 출전했으며, 안바울은 체급 차이를 넘어선 상대를 상대로 승리를 얻어 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 무제한급 사상 최고 성적인 은메달을 획득한 김민종 선수가 ‘유퀴즈’에서 공개할 유도와 인생 이야기에 많은 관심이 쏠린다.&lt;!-- 그림 1597801 --&gt;국내뿐만 아니라 해외 팬들을 ‘입덕’시킨 사격 국가대표 선수들도 함께한다. 신기록을 갈아치우며 메달을 거머쥔 오예진 선수, 일론 머스크 테슬라 최고경영자도 주목한 김예지 선수, 한국 사격 역사상 최연소 기록을 갈아치운 반효진 선수가 출연을 예고했다.&lt;br&gt;여기에 금메달 2개를 거머쥐며 ‘펜싱 2관왕’에 오른 오상욱 선수도 ‘유퀴즈’ 출연을 확정 지었다. 오상욱은 이번 대회 개인, 단체전을 모두 석권하며 한국 펜싱 역사상 최초로 2관왕에 올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 지지율 32.8%…4주 만에 하락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500105</guid>
      <pubDate>2024-08-05T14:16:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805141644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597816 --&gt;윤석열 대통령의 지지율이 30％ 초반을 기록한 설문조사가 나왔다. 4주만에 하락한 결과다.&lt;br&gt;5일 리얼미터가 에너지경제신문 의뢰로 지난달 29일부터 지난 2일까지 전국 18세 이상 유권자 2510명을 대상으로 자동응답전화(ARS) 조사(95％ 신뢰수준에 표본오차±2.0％ 포인트·응답률 2.8％·중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조)한 결과 윤 대통령 국정 수행 긍정 평가는 32.8%로 집계됐다.&lt;br&gt;일주일 전 조사보다 1.9％ 포인트 내린 것으로 리얼미터는 “윤 대통령의 지지율 상승 국면이 4주 만에 멈추며 30%대 초반을 기록했다”고 했다. 지역별로 보면 서울에서 5.8% 포인트, 인천·경기에서 2.2% 포인트 떨어져 각각 30.5%와 31.2%를 기록했다. 광주·전라 지역에서도 3.9% 포인트 하락해 12.8%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연령대별로는 50대에서 지지율이 8.3% 포인트 떨어져 25.7%를 기록했다. 주요 지지층인 60대와 70대도 각기 2.4% 포인트와 4.8% 포인트가 떨어져 44.5%와 52.2%로 나타났다. 정치 성향 별로 보수층도 3.5%포인트 내려가 55.6%로 집계됐다.&lt;br&gt;국정 수행 부정 평가는 전주 대비 1.4% 포인트 상승한 63.2%였다.&lt;br&gt;최홍태 리얼미터 선임연구원은 “이진숙 방송통신위원장 탄핵 소추안 가결 등 야당의 탄핵 공세 등 지속되는 정쟁이 원인으로 분석된다”며 “티몬·위메프 미정산 사태 등 경제·민생 사안들도 지지율 하락에 영향을 미친 것으로 본다”고 짚었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가무형유산 ‘태평무’ 이명자 명예보유자 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500106</guid>
      <pubDate>2024-08-05T14:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805141752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597817 --&gt;이명자 국가무형유산 ‘태평무’ 명예보유자가 지난 3일 별세했다. 82세.&lt;br&gt;1964년 고 강선영 보유자로부터 태평무를 익힌 고인은 1975년 자신의 이름을 딴 이명자무용단을 설립해 후진 양성에 힘썼다. 1990년 태평무 이수자, 1994년 전수교육조교(현 전승교육사)에 이어 2019년 보유자로 인정됐다. 최근 건강 악화로 전수교육과 전승 활동 등이 어려워져 지난 5월 명예보유자가 됐다.&lt;br&gt;나라의 평안과 태평성대를 기리는 뜻을 표현한 태평무는 경기 지역 무속에서 비롯된 춤과 음악을 바탕으로 고 한성준 등이 재구성해 전승되고 있다. 화려한 궁중 복식과 현란한 발 디딤이 특징이다. 고인은 명지대, 한국예술종합학교 등 여러 대학에 출강하며 태평무를 널리 알리는 데 큰 역할을 했다. 한국무용협회와 한국놀이문화협회 이사 등을 역임했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유족은 아들 홍성수씨가 있으며 빈소는 고려대 안암병원, 발인은 6일이다. (02)923-4442.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 플랫폼 종사자 88만 3000명…코로나 이후 배달·운전은 감소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500112</guid>
      <pubDate>2024-08-05T14:25:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/02/SSC_20240402102357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1557443 --&gt;온라인 플랫폼을 활용해 불특정 다수에 노무를 제공하는 근로자가 증가하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;5일 고용노동부와 한국고용정보원의 ‘2023년 플랫폼 종사자 실태조사’ 결과에 따르면 2023년 플랫폼 종사자는 88만 3000명으로 2022년(79만 5000명)과 비교해 11.1%(8만 8000명) 늘었다. 디지털 기술 발달과 일하는 방식 등의 변화로 플랫폼 종사자는 2021년 66만 1000명, 2022년 79만 5000명, 지난해 88만 3000명으로 증가 추세를 보이고 있다. 플랫폼 일자리를 선택한 동기로는 ‘더 많은 수입’이 36.1%로 가장 많았고, 일하는 시간·날짜 선택(20.9%), 직장·조직 생활 부적응(10.2%), 가사·학업·육아 병행(7.5%) 등의 순이었다. 직종별로 코로나19 팬데믹으로 비대면 수요가 늘면서 2022년 51만 3000명에 달했던 배달·운전 분야는 48만 5000명으로 5.5% 감소했다. 맞벌이와 노령인구 증가 등에 따른 가사·돌봄서비스는 수요 증가에도 5만 2000명으로 오히려 1000명이 줄었다.&lt;br&gt;반면 교육·상담 등 전문서비스는 2022년 8만 5000명에서 지난해 14만 4000명으로 69.4%, 소프트웨어 개발 등 정보기술(IT) 서비스 분야는 1만 7000명에서 4만 1000명으로 141.2% 각각 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종사자 성별은 남성이 70.4%를 차지했고 연령별로는 30대(25만 4000명)와 40대(23만 4000명)가 전체의 55.3%(48만 8000명)를 차지했다. 대졸(30.1%) 및 전문대졸(12.7%), 대학원 졸업자(12.6%)가 증가했지만 중졸 이하와 고졸은 각각 31.6%, 9.4% 줄었다.&lt;br&gt;전체 수입의 50% 이상 또는 주당 20시간 이상 근무하는 주업형 비율이 55.6%로 2.1%포인트 낮아졌지만 주당 10~20시간 일하는 부업형은 2022년 21.1%에서 21.8%로 소폭 증가했다. 수입의 25% 미만, 주당 10시간 미만 일하는 간헐적 참가형은 21.2%에서 22.6%로 1.4%포인트 상승했다. 월 종사 일(14.4일)과 하루 근무 시간(6.2시간)이 소폭 줄면서 수입이 1년 전보다 1만 2000원 감소한 월평균 145만 2000원으로 분석됐다. 고용보험 가입률은 48.2%, 산재보험 가입률은 1년 전보다 9.7%포인트 상승한 46.2%로 나타났다. 애로점으로 계약에 없는 업무 요구(12.2%), 건강·안전의 위험 및 불안감(11.9%), 일방적 계약 변경(10.5%) 등으로 조사됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “두 번째 환자 뇌에 칩 이식 성공적...사람들에게 초능력 줄 것 ”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500113</guid>
      <pubDate>2024-08-05T14:29:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130101332_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536363 --&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자의 뇌신경과학 스타트업 뉴럴링크가 두 번째 환자의 머리에 컴퓨터 칩을 성공적으로 이식했다고 밝혔다. 뉴럴링크는 신체 손상을 입어 팔다리를 쓰지 못하는 사람이 전자 기기를 사용하도록 두뇌에 ‘뇌-컴퓨터 인터페이스’(BCI)를 이식하는 기술을 개발하고 있다.&lt;br&gt;4일(현지시간) 로이터 통신에 따르면 지난 2일 팟캐스터 렉스 프리드먼의 팟캐스트에 출연한 머스크는 첫 번째 환자와 비슷하게 척추 손상을 입은 두 번째 환자의 뇌에 성공적으로 BCI를 이식했다고 말했다.&lt;br&gt;동전 하나 크기인 BCI는 데이터 처리칩과 배터리, 통신 장치가 들어있는데 이 장치는 뇌에서 일어나는 전기신호 패턴을 분석해 생각이나 시선만으로 휴대전화나 컴퓨터를 작동할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머스크는 두 번째 환자의 뇌에 이식된 임플란트 칩 전극(전기 신호를 전달하거나 감지하는 장치) 가운데 400개가 작동하고 있다며 “전극도 많고,잘 작동하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;이어 그는 “뉴럴링크가 생각만으로 간단한 컴퓨터 인터페이스를 조작하게끔 하는 것 이상으로 뛰어난 능력을 제공할 수 있다”며 “(이 기술을) 사람들에게 초능력을 줄것”이라고 했다. 그는 뉴럴링크의 기술이 인간에게 독수리적인 시각을 넘어 실명을 회복하고 일부 신경 장애를 치료할 것이라고도 주장했다.&lt;br&gt;다만 머스크는 수술 시기, 환자의 인적 사항 등 구체적인 내용은 밝히지 않았다. 머스크는 “징크스를 만들고 싶지는 않지만 두 번째 임플란트는 매우 잘 된 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뉴럴링크는 지난 1월 말 사지마비 환자 놀런드 아르보씨를 대상으로 첫 번째 임상시험을 했다. 지난 3월에는 아르보씨가 손발을 움직이지 않고 마우스 커서를 조작해 온라인 체스 두는 모습을 생중계로 내보내도했다.&lt;br&gt;그러나 이후 환자 뇌에 이식한 케이블 85%가 뇌에서 이탈한 것으로 확인됐다. 아르보씨의 뇌가 면역 방어 반응을 보이며 이식한 센서를 밀어낸 것이 원인으로 지목됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野, ‘노란봉투법’ 단독 처리… 與 “국가경제 위기의 날”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500124</guid>
      <pubDate>2024-08-05T14:41:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805144134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597840 --&gt;이른바 ‘노란봉투법’(노동조합법 및 노동관계조정법 개정안)이 5일 야당 단독으로 국회 본회의를 통과했다.&lt;br&gt;여야는 이날 오후 본회의를 열고 재석 의원 179명 중 찬성 177명, 반대 2명으로 노란봉투법을 의결했다. 개혁신당 이준석·이주영 의원이 반대표를 던졌다.&lt;br&gt;국민의힘은 노란봉투법을 제지하기 위해 지난 2일 오후 4시 30분쯤부터 31시간 30분 동안 필리버스터를 진행했다. 필리버스터는 7월 임시국회 회기가 끝난 4일 0시를 기해 자동으로 종결됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 개정안은 지난 21대 국회에서 야당 주도로 국회 본회의 문턱을 넘었으나 윤석열 대통령의 재의요구로 본회의 재표결 절차를 거쳐 폐기된 바 있다. 이후 더불어민주당은 22대 국회가 개원하자마자 이 법안을 일부 규정을 강화해 재발의했다.&lt;br&gt;일찌감치 개정안을 ‘불법파업 조장법’으로 규정했던 국민의힘은 이날 표결에 불참했다.&lt;br&gt;박준태 국민의힘 원내대변인은 이날 노란봉투법 본회의 통과 후 논평을 통해 “이재명 더불어민주당 전 대표가 먹사니즘에 진심이라면 불법파업 조장법을 철회하는 것이 합당하다”며 “역사는 오늘을 국가 경제가 총체적 위기에 빠진 날로 기록할 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘은 윤 대통령에게 거부권 행사를 건의하겠다고 밝혔다. 국회 재의 요구 시 개정안은 재표결에서 폐기될 가능성이 크다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장녀 ‘아빠찬스’ 이숙연 대법관 후보자 임명동의안 국회 본회의 통과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500131</guid>
      <pubDate>2024-08-05T15:00:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805150000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597857 --&gt;이숙연(56·사법연수원 26기) 대법관 후보자에 대한 임명동의안이 5일 국회 본회의를 통과했다.&lt;br&gt;여야는 이날 본회의를 열고 이 후보자 임명동의안을 총 투표 수 271표 중 찬성 206표, 반대 58표, 기권 7표로 가결 처리했다. 이 후보자는 윤석열 대통령의 공식 임명절차를 거쳐 대법관으로 부임하게 된다.&lt;br&gt;국회 인사청문특별위원회는 이날 오전 전체회의를 열어 이 후보자에 대한 임명동의안 심사경과보고서를 채택했다. 보고서에는 청문위원들이 제기한 적격·부적격 사유가 병기됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;젠더법연구회장을 지내며 여성 인권 향상에 깊은 관심을 보였다는 점 등이 적격 사유로, 장녀가 ‘아빠 찬스’로 비상장주식을 매매해 4억원에 가까운 시세차익을 거둔 사실 등이 부적격 사유로 담겼다.&lt;br&gt;이 후보자는 이날 특위에 보낸 서한문을 통해 “사법부가 국민의 신뢰를 받기 위해서는 저와 제 가족의 삶도 국민 눈높이에 어긋나는 점이 없어야 함을 깊이 깨달았다”며 “저로 인해 대법원 구성에 차질이 생기는 것을 보고 다시 한번 저의 불찰을 뼈저리게 느꼈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 국회는 지난 1일 본회의에서 노경필(59·23기)·박영재(55·22기) 대법관 후보자 임명동의안을 가결했다. 노경필·박영재 대법관은 지난 2일 취임해 6년 임기를 시작했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, ‘미사일발사대’ 수백대 국경 배치…김정은 “빠른시일내 핵역량구비”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500133</guid>
      <pubDate>2024-08-05T15:00:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805150032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597859 --&gt;북한이 신형 전술탄도미사일 발사대 250대를 최전방에 배치한다. 또 김정은 북한 국무위원장은 이른 시일 내 향상된 수준의 핵역량 태세를 마련하겠다고 했다.&lt;br&gt;김 위원장은 전날 평양에서 진행된 신형 전술탄도미사일 발사대 인계인수식에서 발사대 250대를 전방 부대에 인도한 것을 강조하며 “무장 장비들은 국경 지역에서 중요 군사 활동을 담당하게 된다”며 “국경 제1선 부대 미사일 무력 건설의 1단계 목표를 점령한 것에 불과하다”고 밝혔다고 조선중앙통신이 5일 전했다.&lt;br&gt;김 위원장은 “빠른 시일 내에 일체의 핵위협을 억제하고 스스로를 방어할 수 있는 보다 완비되고 향상된 수준의 핵역량 태세를 구비해 그 어떤 도전에도 강력하게 대처해나갈 것”이라고도 했다. 그는 “미국 주도의 동맹 관계가 핵에 기반한 군사 블록으로 그 본질과 성격이 변화했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조선중앙통신이 공개한 사진에 따르면 인도된 무기체계는 근거리탄도미사일인(CRBM)인 ‘화성-11-라’ 발사대인 것으로 보인다. 발사대는 발사관 4개를 갖춰 250대의 발사대에서 산술적으로 1000발의 미사일을 동시에 발사할 수 있다. 군사분계선 일대에 실전 배치될 것으로 예상되는데, 우리나라 대공망에 부담이 될 수 있다.&lt;br&gt;북한의 이번 행사에는 김 위원장의 딸 주애도 온 것으로 사진을 통해 확인됐다. 북한 매체에 김주애가 포착된 건 지난 5월 14일 평양 전위거리 완공식 참석 이후 처음이다.&lt;br&gt;구병삼 통일부 대변인은 이날 정례브리핑에서 “한반도 평화와 안정을 위협하는 가장 주된 이유는 북한이 불법적으로 핵과 미사일을 개발하고 그것으로써 직접 우리 대한민국과 세계를 위협하고 있기 때문”이라고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 “당선 시 2주 내 중국차에 고율 관세 조치”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500134</guid>
      <pubDate>2024-08-05T15:02:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805150211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597860 --&gt;미국 공화당 대선 후보인 도널드 트럼프가 당선되면 취임 2주 내에 중국산 자동차에 고율 관세 부과 등 자동차 산업을 되살리는 조치를 하겠다고 공언했다. 경제 정책에 대해서도 “에너지 집약적”이라며 석유 시추의지를 재확인했다.&lt;br&gt;트럼프는 4일(현지시간) 폭스뉴스의 ‘선데이 모닝 퓨처스’ 인터뷰에서 자동차 공장 건설을 장려하기 위해 자동차 일자리와 관세 시스템을 되살리는 계획을 언급했다.&lt;br&gt;그는 “(자동차 산업 대표 지역인) 미시간에서 (민주당 대선후보인) 카멀라 해리스가 당선되면 2년 안에 자동차 산업이 사라질 것”이라며 “따라서 나를 사랑하고 내가 사랑하는 미시간 주민들은 우리에게 승리를 안겨줄 것”이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “해리스가 당선되면 중국을 포함해 다른 나라들이 모든 자동차를 만들 것이다. 다른 나라들이 가장 큰 자동차 공장을 짓고 있다”며 “내가 이기면 세금 등을 모든 것을 합쳐 이전에 만들어 본 적 없는 일자리를 창출할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;그는 “우리는 한때 세계 최고의 제조업 국가였는데 매년 그 자리를 빼앗기고 있고 가장 큰 이유는 멕시코”라며 “멕시코가 우리 자동차 제조업의 32%를 빼앗아 갔다. 내가 당선되면 (해외에서 만들어진) 차량에 관세를 매기겠다”고 재확인했다.&lt;br&gt;트럼프는 “우리는 그 어느 때보다 더 많은 자동차 일자리를 갖게 될 것이고, 자동차 산업을 되살릴 것이며, 관세를 통해 그렇게 할 것”이라고 했다. 조 바이든 대통령이 중국산 자동차에 관세를 없애고 전기 자동차에만 세금을 부과하고 싶어 하지만 그것만으로는 충분하지 않다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “내가 당선되면 미국에서 그 어느 때보다 더 많은 자동차를 생산하게 될 것이며, 이는 매우 빠르게 이뤄질 것”이라고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이처럼 고율 관세가 핵심인 트럼프식 보호무역주의에는 로버트 라이트하이저 전 미국 무역대표부(USTR) 대표가 큰 영향을 미쳤다고 정치전문매체 폴리티코가 복수의 트럼프 행정부 관계자를 인용해 이날 보도했다. 라이트하이저 대표는 트럼프 행정부 당시 중국산 제품에 고율 관세, 세이프 가드 발동 등을 주도하며 ‘무역 책사’로 군림했다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 수입 전 제품에 10% 보편 관세, 중국산 제품에 60% 이상 고율 관세 등을 이미 공약했는데, 이는 모두 라이트하이저 작품이라는 전언이다. 또 라이트하이저는 미국 수출을 높이기 위해 달러화 가치를 떨어뜨리는 방안도 구상했는데, 트럼프 전 대통령은 최근 인터뷰에서 이를 언급하기도 했다.&lt;br&gt;폴리티코는 “라이트하이저가 더욱 파괴적인 2기 임기를 계획하고 있다”면서 “트럼프 당선 시 정책 세부 내용은 변경될 수 있겠지만 핵심 아이디어는 라이트하이저의 작품이 될 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;한편 트럼프 전 대통령은 인터뷰에서 자신의 경제 정책 핵심이 에너지 비용을 낮추는 것이라며 “미국은 사우디아라비아보다 더 많은 ‘액체 금’(liquid gold·석유)을 보유하고 있다”고 했다. 그러면서 에너지 가격이 내려가면 인플레이션 같은 다른 문제도 완화될 것이라고 강조했다.&lt;br&gt;그는 “미국 뉴잉글랜드 지역에 파이프라인이 없기 때문에 세계에서 가장 물가가 높다”며 “뉴욕이 가장 가난한 지역에 파이프라인 통과를 허용하지 않기 때문”이라고도 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뚱뚱하니까 뛰어” 6세 아들에 운동 강요해 죽게 한 남성의 최후</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500141</guid>
      <pubDate>2024-08-05T15:15:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805151526_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597868 --&gt;6세 아들을 트레드밀(러닝머신) 위에서 억지로 뛰게 해 숨지게 한 30대 남성에게 징역 25년의 중형이 내려졌다. 이 남성은 아들이 너무 뚱뚱하다고 생각해 이 같은 행동을 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;4일(현지시간) 미국 ABC뉴스, 허핑턴포스트 등 외신은 미국 뉴저지주 법원이 지난 2일 코리 미치올로(6)를 학대해 숨지게 한 혐의를 받는 크리스토퍼 그레고르(32)에게 징역 25년을 선고했다고 전했다.&lt;br&gt;법원은 그레고르에게 중과실치사 혐의로 징역 20년, 아동학대 혐의로 징역 5년을 각각 선고했다. 그러나 그레고르 자신이 아들을 죽이지 않았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021년 4월 2일 코리는 미국 뉴저지주 스태포드의 한 병원에 호흡곤란 등을 호소하며 이송됐다. 그러나 병원 도착 1시간 만에 코리는 심한 발작 증세를 보이다 세상을 떠났다.&lt;br&gt;사인은 급성 염증과 패혈증을 동반한 심장과 간의 타박상 등으로 밝혀졌다. 둔기에 의한 외상 흔적이 발견되는 등 만성적으로 학대를 받아온 흔적이 드러나기도 했다.&lt;br&gt;경찰은 그레고르를 아동학대 혐의로 체포했고, 부검을 통해 코리의 사인이 외상으로 인한 것으로 확인되자 2022년 3월 살인죄를 추가해 기소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그레고르의 재판에서는 2021년 3월 20일 그가 아파트 단지 체육관에서 아들에게 러닝머신 위를 빠른 속도로 달리라고 강요하는 모습이 담긴 영상이 공개돼 충격을 안겼다. 코리가 수차례 넘어지고 미끄러지는데도 그레고르는 개의치 않고 속도를 높이며 코리를 억지로 들어올려 계속 달리게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 그레고르는 혐의를 전면 부인했다. 그는 “나는 아들의 죽음을 초래한 어떤 짓도 하지 않았고, 다치게 한 일도 없으며, 그를 사랑하고 지금도 그렇다”며 “다만 아들을 일찍 병원에 데려오지 않은 것은 후회한다”고 주장했다.&lt;br&gt;그레고르와 따로 살며 양육권을 놓고 다퉈온 모친 브레아나 미치올로는 재판에서 “아들이 아빠에게 학대를 당하고 있다는 것을 알고 18개월간 100차례에 걸쳐 신고했지만, 당국의 도움을 받지 못했다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새미래 “김홍걸, DJ 사저 매각은 만행… 백지화해라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500142</guid>
      <pubDate>2024-08-05T15:20:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805152005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597869 --&gt;새로운미래가 5일 고 김대중(DJ) 전 대통령의 3남 김홍걸 전 더불어민주당 의원이 DJ 사저를 매각한 것과 관련, “국민의 지탄 받을 만행”이라고 했다.&lt;br&gt;전병헌 새로운미래 대표는 이날 서울 마포구 동교동에 있는 김 전 대통령 사저 앞에서 책임위원회의를 열고 “김대중 대통령 탄생 100년, 서거 15주기에 김대중·이희호 여사께서 37년간 머물렀던 동교동 사저가 제과업계 개인에게 100억원에 매각되었다는 사실은 온 국민에게 충격”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;김 전 대통령 동교동 사저는 지난달 2일 김 전 의원에 의해 매각됐다. 김 전 대통령의 삼남인 김 전 의원은 상속세 부담으로 동교동 사저를 내놓은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 대표는 “김 전 의원이 김대중의 정신과 두 분의 역사적 유산을 사실상 사유화해 상속세 부담을 이유로 민간인에게 상업 시설용으로 팔아넘긴 것은 국민의 지탄을 받을 만행”이라고 했다. 그는 “동교동 사저 매각을 백지화하고 두 분의 업적과 삶의 기록을 국민과 역사에 반환해 달라”고 했다.&lt;br&gt;전 대표는 민주당을 향해서는 “일주일이 되도록 어떤 논평도, 반응도 없이 침묵하고 있다. 아니 관심조차 없다”고 했다. 이어 “민주당 전당대회를 김 전 대통령 서거 15주기인 8월 18일로 날짜를 잡아 놓은 것 자체가 김대중 정신과 업적에는 아무런 관심도 없다는 것을 방증한다”고 했다.&lt;br&gt;전 대표는 “동교동 대문에 걸려있는 ‘김대중, 이희호 여사’의 문패가 카페 장식으로 전락하는 일이 벌어지게 해서는 절대 안 된다”며 “동교동 사저는 ‘국가 등록 문화유산’으로 등록할 가치가 충분하다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘6만전자’ 눈앞…코스피 8% 하락 ‘최악의 날’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500155</guid>
      <pubDate>2024-08-05T15:57:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805155744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597891 --&gt;코스피가 미국발 경기 침체 공포에 빠져 ‘최악의 하루’를 보냈다. 5일 8% 넘게 폭락하면서 종가 기준 역대 최대 하락폭을 기록했다. 시가총액 1위 삼성전자는 10% 넘게 하락해 ‘6만전자’를 코앞에 뒀다.&lt;br&gt;한국거래소에 따르면 코스피는 전 거래일 대비 234.64포인트(8.77%) 하락한 2441.55에 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;64.89포인트(2.42%) 내린 2611.30으로 출발한 코스피는 낙폭을 키우며 2600선과 2500선을 연거푸 내줬다. 오후 2시 14분쯤 8% 넘게 하락하며 유가증권시장에 ‘서킷브레이커’가 발동했고, 20분간 거래가 일시 중단된 뒤 재개되자 10% 넘게 추락하며 한때 2400선마저 무너졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코스닥 지수는 전 거래일 대비 88.05포인트(11.3%) 하락한 691.28에 마감했다. 코스닥 시장에도 이날 오후 1시 56분쯤 서킷브레이커가 발동됐다. 국내 증시에 서킷브레이커가 발동된 건 2020년 3월 19일 이후 5년 만이다.&lt;br&gt;앞서 미국 증시에서 엔비디아와 인텔 등 ‘반도체 공룡’들이 추락하자 반도체에 대한 악화된 투심은 삼성전자와 SK하이닉스에도 옮겨붙었다. 삼성전자는 이날 장중 한때 11.81% 급락한 7만 200원까지 주저앉은 뒤 낙폭을 줄여 10.30% 하락한 7만 1400원에 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;이날 종가는 연초 전세계 증시가 급락했던 지난 1월 17일(7만 1000원) 이후 약 7개월만의 최저가다. 지난달 9일 종가 기준 8만 7800원까지 치솟으며 ‘9만전자’에 대한 기대를 키웠던 삼성전자는 불과 한달만에 ‘6만전자’를 내다보게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 2일 10.40% 폭락한 SK하이닉스는 이날도 9.87% 하락한 15만 6100원에 장을 마감해 지난해 2월 말 수준으로 돌아갔다. 삼성전자와 SK하이닉스는 올해 엔비디아를 앞세운 ‘글로벌 AI 열풍’에 힘입어 주가가 순항했으나, 지난 한 달 사이 올해 상승분을 대부분 반납했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 등 무더기 통신 조회에 野 “불법 사찰·나치 정권”…법조계도 갑론을박</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500161</guid>
      <pubDate>2024-08-05T16:26:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805162557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597907 --&gt;검찰이 이재명 전 더불어민주당 대표를 포함한 야당 정치인의 통신 자료를 무더기로 조회한 것이 뒤늦게 알려지자 민주당은 전수조사는 물론 검사 탄핵 조사 청문회에서 이 문제를 따지겠다고 강조했다. 윤석열 정권을 향해 “나치 정권”, 검찰을 향해 “구제불능”이라며 날 선 반응도 보였다.&lt;br&gt;박찬대 민주당 당대표 직무대행 겸 원내대표는 5일 최고위원회의에서 “윤석열 대통령은 후보 시절, 수사기관의 통신 조회에 대해 ‘불법사찰이다. 게슈타포나 할 짓’이라고 말했던 당사자”라며 “윤석열 정권이야말로 게슈타포가 판치는 나치 정권”이라고 비판했다. 그는 “더 이상 검찰에게 자정 작용을 기대하기 힘들다. 강력한 검찰 개혁을 속도감 있게 추진하겠다”고 했다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사1부는 지난 2일 다수의 정치인과 언론인에게 통신 이용자(가입자) 정보를 이동통신사로부터 제공받은 사실을 통지했다. 반부패수사1부는 지난해 9월부터 ‘대선 개입 여론조작 사건 특별 수사팀’을 꾸려 윤석열 대통령 명예훼손 사건을 수사하고 있다. 이 전 대표와 추미애 민주당 의원 등도 페이스북에 통신 이용자 정보 제공 사실 통지 문자를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 통신 자료 조회를 “불법 정치 사찰”로 규정하고, 당 조직과 상임위원회를 총동원해 엄중하게 대응하기로 했다. 이해식 민주당 수석대변인은 이날 최고위원회의 이후 “국회 법제사법위원회에서 반부패수사 1부장을 맡았던 강백신 검사 탄핵 조사를 할 때 이(통신 자료 조회) 문제를 포함하는 것을 검토할 것”이라고 전했다. 또 당 법률위원회에서 검찰의 통신 조회가 관련법인 전기통신사업법을 위반한 혐의가 없는지 살펴 법적으로 대응하고, 당 사무총장 지휘하에 전수조사도 실시한다. 전체적인 대응은 검찰독재정치탄압위원회가 맡는다.&lt;br&gt;특히 민주당은 지난 1월에 실시한 통신 조회를 검찰이 7개월이 지나 이번 달에야 통지한 것에 대해 총선 민심 우려 등 정치적 이유가 있다고 의심한다. 국회는 지난해 12월에 통신 조회 사후 통지 절차를 의무화하는 등의 내용을 담은 전기통신사업법 개정안을 통과시켰다. 원칙은 30일 이내 통지지만, 사법 절차 진행 방해·증거 인멸·사건 관계인 사생활 침해 우려 등 통지 유예 사유에 해당하면 두 차례에 한해 3개월씩 유예가 가능하다. 민주당은 이번 사안이 통지 유예 대상이 아니라는 입장이다.&lt;br&gt;민주당 법률위원장인 박균택 의원은 통화에서 “(통신 조회의) 위법 여부, 권한 남용 여부 등을 폭넓게 살펴보고 법을 바꾸는 입법 대책까지 검토할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;통지 유예 적절성에 대해 법조계에서도 갑론을박이 있다. 이창현 한국외대 법학전문대학원 교수는 “이번 사건의 경우 관계인에게 통신 조회 통보가 곧바로 이뤄지면 증거인멸 우려 등이 있어 유예가 부적절하다고 보긴 어렵다”고 했다. 양홍석 법무법인 이공 변호사는 “통신 조회 규모가 3000명이라는 보도도 있는데, 과잉수사가 아닌지 따져봐야 한다”고 짚었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘큰별쌤’ 최태성, 6·25 전사자 유해발굴정책 중요성 알린다…국유단 홍보대사 위촉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500165</guid>
      <pubDate>2024-08-05T16:27:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805162731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597910 --&gt;대중적인 한국사 강의로 인기를 얻는 ‘큰별쌤’ 최태성 역사 커뮤니케이터가 국방부 유해발굴감식단(단장 이근원) 홍보대사로 5일 위촉됐다.&lt;br&gt;최씨는 이날 6·25 전사자의 희생과 헌신을 기억하기 위해 국립서울현충원의 현충탑과 무명용사 봉안관, 호국의 형제 묘역을 참배한 뒤 홍보대사 위촉식을 가졌다. 앞으로 국유단의 주요 행사에 참여하고 초상권 사용 등 재능기부로 6·25 전사자 유해발굴사업 정책을 홍보하는 데 동참할 예정이다.&lt;br&gt;국유단은 누적 수강생 약 700만명이 넘는 대표 한국사 강사로 교육과 방송, 저술 등 다양한 활동을 통해 대중들에게 우리 역사를 널리 알리는 데 앞장서고, 어려운 가정환경 속에서도 학업을 이어가는 학생들을 위한 무료 강의나 저서 판매의 수익 일부를 기부해 2021년 고액기부자 모임인 ‘아너 소사이어티’에 이름을 올리는 등 최씨의 활동이 유해발굴사업을 중요성을 국민에게 알리는 데 큰 도움이 될 것이라며 홍보대사 위촉 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이근원 국유단장은 “꾸준한 선행과 나눔에 앞장서며 선한 영향력을 전하고 있는 최씨를 홍보대사로 모실 수 있게 되어 감사하다”며 “이번 계기를 통해 국민의 참여와 관심이 높아질 수 있도록 활약을 기대한다‘고 말했다.&lt;br&gt;최씨는 “6·25 전사자 유해발굴사업은 우리의 역사를 기억하고, 그 속에서 희생된 분들을 조국의 품으로 모시는 매우 중요한 일이기에 자부심과 함께 막중한 책임감을 느낀다”며 “숭고한 국가적 보훈사업인 만큼 홍보대사로서 큰 사명감을 가지고 국민의 관심과 참여를 높이는 데 기여하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;국유단은 2016년 서경덕 교수, 2018년 배우 박하선, 2020년 배우 신구, 2021년 고(故) 송해 선생, 2023년에는 방탄소년단 RM을 홍보대사로 선정했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK쉴더스, ‘2024 지속가능경영 보고서’ 발간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500166</guid>
      <pubDate>2024-08-05T16:30:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805163037_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;﻿- SK쉴더스의 ESG 중장기 성장 전략, 영역별 주요성과 담은 지속가능경영 보고서 3년 연속 발간&lt;br/&gt;- 향후 5년간의 마스터플랜 기반으로 업무 차량 100% EV 전환 등 10가지 ESG 이니셔티브 도출&lt;br/&gt;- 에너지절약 및 순환경제, 업(業) 연계 사회문제 해결, 위원회 체계 개편 등 구체적 사례 포함&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1597911 --&gt;﻿SK쉴더스가 ESG(환경·사회· 거버넌스) 중장기 성장 전략과 주요 성과를 담은 ‘2024 지속가능경영 보고서’를 발간했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;SK쉴더스는 일상의 안심과 사회의 안전을 책임지는 독보적인 ‘종합 시큐리티 기업(Total Security Company)’라는 목표 아래 고객의 자산과 정보 보호를 최우선 가치로 두는 고객 중심 경영을 실천하고 있다. ESG 지속가능경영 전략 및 주요 과제를 체계적으로 관리하고, 목표 달성 노력과 주요성과 등을 이해관계자에게 투명하게 공개하고자 2022년 이후 매년 지속가능경영보고서를 발간 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 보고서에서 SK쉴더스는 향후 5년간의 비전 및 성장전략을 담은 5-STAR 마스터플랜과 그에 따른 10가지 ESG 이니셔티브를 공개했다. ESG 이니셔티브는 내연기관 업무 차량의 100% 전기차 전환을 포함해 부상자수 연 5% 감소, 윤리경영을 위한 행동강령 수립 등으로 구성된다.&lt;br&gt;또한 SK쉴더스는 ▲친환경 경영체계 구축 ▲소셜 임팩트 창출 ▲책임경영·윤리경영을 주제로 ESG 각 영역에서 지속 추진해 온 주요 활동과 성과, 그리고 중장기 실행 계획을 소개했다.&lt;br&gt;SK쉴더스는 거버넌스 분야에서 이사회 중심의 ESG 책임경영을 실천하기 위해 지배구조/이사회/위원회 체계와 사규 등 내부 제도를 정비하고 있다. 특히 ESG 이니셔티브의 일환으로 지속가능경영위원회 의장을 사외이사로 선임하여 권한을 더욱 강화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이외에도 효과적인 리스크 관리와 윤리경영 실천을 위해 행동강령 및 보고 체계를 고도화하고, 구성원을 대상으로 진행 중인 온라인 교육 등을 확대해 나갈 예정이다.&lt;br&gt;SK쉴더스 대표 홍원표 부회장은 “이번 지속가능경영 보고서는 SK쉴더스의 향후 5년간 성장 전략과 ESG 목표를 강하게 연계하여 적극적인 ESG 경영 의지를 드러낸 결과물”이라며, “앞으로도 고객은 물론 협력사, 지역사회, 주주 및 구성원과 함께 성장하고 발전을 거듭하며, 지속 가능한 미래를 만들어 가는 ESG 선도기업으로 발돋움해 나가겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테너 이용훈 “꿈의 배역 오텔로 감격”, 지휘자 카를로 리치 “페라리 탄 듯한 극적인 전개 잘 살릴 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500171</guid>
      <pubDate>2024-08-05T16:52:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805165227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597918 --&gt;“모든 테너가 오텔로 역을 꿈꾸지만 누구나 그 꿈을 이룰 수 있는 건 아닙니다. 오래 품어온 소원을 마침내 풀게 돼 감격스럽습니다.” (테너 이용훈)&lt;br&gt;“베르디 오페라는 음 하나하나에 드라마가 실려있다는 점이 특별합니다. 특히 1막 초반 20분간 펼쳐지는 폭풍 같은 음악은 마치 페라리를 탄 듯한 속도감으로 어떤 오페라에서도 들어보지 못한 극적인 전개를 보여주는데 그런 특징을 잘 살려주는 게 지휘자의 역할이라고 생각합니다. ”(지휘자 카를로 리치)&lt;br&gt;주세페 베르디의 걸작 오페라 ‘오텔로’가 세계적인 테너 이용훈(51)과 오페라 거장 지휘자 카를로 리치의 협연으로 국내 무대에 오른다. 오는 18일부터 25일까지 서울 예술의전당 오페라극장에서 선보이는 ‘오텔로’는 영국 로열오페라하우스 프로덕션이 키스 워너의 연출로 2017년 초연한 공연으로 무대 세트와 의상, 소품들을 그대로 옮겨온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5일 예술의전당 인춘아트홀에서 진행된 기자간담회에서 이용훈은 “고뇌, 분노, 질투, 사랑 등 다양한 감정을 노래해야 하는 오텔로는 ‘테너의 에베레스트산’ 같은 매우 어려운 도전 대상이지만 그래서 더욱 흥미롭고 매력적인 인물”이라고 애정을 드러냈다. 이어 “유럽 무대 데뷔 초기에 주연으로 캐스팅되고도 리허설에서 배제되는 등 동양인으로서 소외감을 느꼈는데 오텔로도 비슷한 심정이지 않을까 싶다”면서 “오텔로의 강한 면모 이면에 소심하고 연약한 감정들을 잘 보여주는 것에 집중하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;스물 두살에 뒤늦게 성악을 시작한 이용훈은 2007년 칠레 산티아고에서 오페라 ‘돈 카를로’로 데뷔한 이후 뉴욕 메트로폴리탄 오페라, 밀라노 라 스칼라 극장, 런던 로열 오페라, 빈 슈타츠오퍼 등 세계 주요 극장이 앞다퉈 찾는 스타가 됐다. 성악가 중에는 드문 ‘리리코 스핀토 테너’(서정적 음색의 리리코 테너와 힘찬 목소리의 스핀토 테너가 모두 가능한 테너)로 꼽힌다. 바쁜 해외 일정으로 국내에선 지난해에야 서울시오페라단의 푸치니 오페라 ‘투란도트’ 주역으로 첫 무대에 올랐다.&lt;!-- 그림 1597919 --&gt;이탈리아 출신의 카를로 리치는 1982년 도니제티의 ‘난처한 가정교사’로 지휘를 시작한 이래 100편이 넘는 오페라 공연을 선보여온 세계적인 지휘자다. 라 스칼라 극장, 미국 뉴욕 메트로폴리탄 오페라 등과 오래 작업해왔으며, 2015년부터 웨일스 국립오페라 계관 지휘자로 재직하고 있다. 리치는 이날 오후 한국의 젊은 지휘자들을 대상으로 워크숍을 진행했다. 그는 “오페라 지휘와 교향악 지휘는 다르다. 성악가가 없으면 오페라도 없다”면서 “성악가 개개인의 목소리에 맞춰 음악을 다르게 끌어내고, 각자의 장점을 살리는 데 집중하는 것이 중요하다”고 조언했다.&lt;br&gt;이번 공연에는 루마니아 출신의 테너 테오도르 일린카이가 오텔로 역을 나눠 맡고, 바리톤 니콜로즈 라그빌라바와 마르코 브라토냐가 이아고 역으로 출연한다. 데스데모나 역은 소프라노 흐라추히 바센츠와 홍주영이 맡는다.&lt;!-- 그림 1597920 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1병 15만원’ 반려견 명품 향수 출시에…수의사 “돈 낭비” 혹평</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500179</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:09:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805170940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597929 --&gt;이탈리아의 명품 브랜드 돌체앤가바나가 반려견을 위한 고가의 향수를 출시했다. 수의들 사이에서는 ‘돈 낭비’라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;4일(현지시간) 영국 일간 더타임스에 따르면 돌체앤가바나는 파리의 거장 조향사가 개발한 반려견용 무알코올 향수 ‘페페’를 100㎖ 1병당 99유로(약 14만 8000원)에 내놨다.&lt;br&gt;대형 패션 브랜드 업체 중 반려견 향수 시장에 진출한 것은 돌체앤가바나가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;돌체앤가바나는 ‘페페’라는 상품명이 설립자인 도메니코 돌체의 반려견 중 한 마리의 이름에서 나온 것으로 돌체의 충성스러운 동반자였던 페페에 대한 변함없는 사랑에서 영감을 얻은 제품이라고 소개했다. 손이나 솔에 향수를 뿌리고 반려견의 털에 문지르거나 코 부위를 제외한 강아지의 몸에 직접 향수를 뿌려 바르면 된다고 한다.&lt;br&gt;돌체앤가바나는 페페의 개발 과정에 유명 조향사와 수의사, 동물 행동 전문가, 반려인 등이 참여했으며 안전성 검사와 수의사들의 승인도 받았다고 설명했다.&lt;br&gt;페페에 들어있는 향수 성분인 일랑일랑은 동남아시아가 원산지인 열대 나무 카난가 오도라타에서 유래한 방향유로 샤넬 향수 넘버5에도 들어있다고 돌체앤가바나는 강조했다.&lt;!-- 그림 1597930 --&gt;하지만 수의사들은 반려견 향수는 부유층이 돈을 쓸 수 있는 새로운 방법일 뿐이라고 비판했다. 한 수의사는 일랑일랑꽃과 백단유의 혼합인 페페가 반려견들을 짜증 나게 할 것이라면서 “돈 낭비일 뿐”이라고 혹평했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동물 복지 단체 영국 왕립동물학대방지협회(RSPCA) 복지 대사로 활동해 온 수의사 파비안 리버스는 향수를 뿌려도 반려견들이 서로의 냄새를 맡는 데는 문제가 없겠지만, 향수 냄새를 싫어하거나 산만한 행동을 보일 수 있다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리버스는 많은 사람이 경제적으로 어려움을 겪는 상황에서 이런 제품이 출시된 것에 대해 매우 실망스럽다고 말하기도 했다.&lt;br&gt;한편 전 세계 반려동물 산업 규모는 현재 연간 3200억 달러(약 439조원) 수준으로 추산된다.&lt;br&gt;2030년에는 반려동물용 고급 의류와 장난감 등의 매출 증가에 힘입어 5000억 달러(약 685조원) 규모로 성장할 것으로 전망된다고 블룸버그는 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이글이글 태양 진면목 중랑구서 관찰해볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500180</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:09:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805170953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597931 --&gt;서울 중랑구가 지난 30일 망우역사문화공원에서 여름방학 특강 태양 관측 체험 프로그램을 개최했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 교육은 여름방학을 맞이한 청소년을 대상으로 한 태양 관측 체험 프로그램이다. 특강은 오는 20일까지 총 4회가 진행된다. 태양계에 대한 이론 교육, 질의응답, 천체 망원경 사용법 교육, 태양의 흑점 관찰 등의 순서로 이뤄진다.&lt;br&gt;중랑구는 지난 3월부터 매월 두 차례에 걸쳐 둘째 주 목요일, 넷째 주 토요일마다 천체 관측 체험 프로그램을 운영해 왔다. 빛 공해가 적은 망우역사문화공원의 지리적 특성을 활용해 밤하늘의 달과 행성 등 천체를 관찰할 수 있다. 중랑구는 외부 강사를 초빙하여 참가하는 학생들에게 전문적인 교육을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 11월까지 진행되는 천체 관측 프로그램은 한 회당 청소년을 포함한 가족 40명을 대상으로 하며 별도 참가비는 없다. 참가 신청은 망우역사문화공원 홈페이지에서 할 수 있다.&lt;br&gt;류경기 중랑구청장은 “태양 관측 체험 프로그램을 근현대사가 살아있는 박물관인 망우역사문화공원에서 진행하게 돼 참 기쁘다. 앞으로도 다양한 프로그램을 개발해 어린이들이 꿈과 희망을 키울 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이글이글 태양 진면목 중랑구서 관찰해볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500180</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:09:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805170953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597931 --&gt;서울 중랑구가 지난 30일 망우역사문화공원에서 여름방학 특강 태양 관측 체험 프로그램을 개최했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 교육은 여름방학을 맞이한 청소년을 대상으로 한 태양 관측 체험 프로그램이다. 특강은 오는 20일까지 총 4회가 진행된다. 태양계에 대한 이론 교육, 질의응답, 천체 망원경 사용법 교육, 태양의 흑점 관찰 등의 순서로 이뤄진다.&lt;br&gt;중랑구는 지난 3월부터 매월 두 차례에 걸쳐 둘째 주 목요일, 넷째 주 토요일마다 천체 관측 체험 프로그램을 운영해 왔다. 빛 공해가 적은 망우역사문화공원의 지리적 특성을 활용해 밤하늘의 달과 행성 등 천체를 관찰할 수 있다. 중랑구는 외부 강사를 초빙하여 참가하는 학생들에게 전문적인 교육을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 11월까지 진행되는 천체 관측 프로그램은 한 회당 청소년을 포함한 가족 40명을 대상으로 하며 별도 참가비는 없다. 참가 신청은 망우역사문화공원 홈페이지에서 할 수 있다.&lt;br&gt;류경기 중랑구청장은 “태양 관측 체험 프로그램을 근현대사가 살아있는 박물관인 망우역사문화공원에서 진행하게 돼 참 기쁘다. 앞으로도 다양한 프로그램을 개발해 어린이들이 꿈과 희망을 키울 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남성 염색체’ 여성 복서 칼리프 “비난 멈춰 달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500184</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:20:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805172044_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597942 --&gt;2024 파리올림픽 여자 복싱에서 성별 논란의 중심에 선 이마네 칼리프(알제리)가 “비난을 멈춰 달라”고 촉구했다.&lt;br&gt;칼리프는 5일(한국시간) 미국 AP 통신과 인터뷰에서 자신을 향한 비난 여론에 대해 “전 세계 사람들에게 올림픽 원칙을 지키고 있는 선수들을 비난하지 말라고 말하고 싶다”고 했다. 이어 “이것(비난)은 엄청난 효과를 갖고 있다. 한 사람을 파괴할 수 있고 그 사람의 생각과 정신을 죽일 수 있다. 사람들을 분열시킬 수도 있다”며 “비난하는 것을 자제해줄 것을 요청한다”고 말했다.&lt;br&gt;칼리프는 대만의 린위팅과 함께 이번 대회에서 성별 논란 중심에 서 있다. 이들은 지난해 세계복싱선수권대회에서 실격당했다. 당시 국제복싱협회(IBA)는 칼리프와 린위팅이 남성을 의미하는 ‘XY 염색체’를 가졌다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국제올림픽위원회(IOC)는 두 선수의 파리올림픽 출전을 허용했다. 염색체만으로 성별을 결정할 수 없고 규정에 따라 출전 자격을 얻은 만큼, 올림픽 출전에 문제가 없다고 봤다. 하지만 이들의 경기 출전 소식과 함께 성별 논란은 불거졌다. 토마스 바흐 국제올림픽위원회(IOC) 위원장까지 나서 논란을 불식시키고자 이들을 지지하는 발언을 했다.&lt;br&gt;다만 칼리프와 린위팅을 향한 논란은 계속 이어질 전망이다. 칼리프는 이번 대회 복싱 여자 66㎏급 8강전에서 헝가리의 언너 루처 허모리에게 5-0 판정승을 거두며 준결승에 진출했기 때문이다. 칼리프는 오는 7일 잔자엠 수완나펭(태국)과의 준결승전 결과와 무관하게 알제리 최초의 올림픽 여자 복싱 메달리스트라는 기록을 세우게 됐다.&lt;br&gt;린위팅 역시 파리올림픽 복싱 여자 57㎏급 8강전에서 불가리아의 스베틀라나 카메노바 스타네바를 5-0 판정승으로 꺾고 준결승에 안착했다. 린위팅도 준결승에서 패하더라도 동메달을 받는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분당서울대병원, 관상동맥질환 위험 예측하는 심전도 분석 AI 개발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500185</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:20:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805172048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597943 --&gt;경기 성남 분당서울대병원은 순환기내과 윤연이·조영진·박지석, 응급의학과 김중희 교수 연구팀이 급성심근경색과 달리 가슴통증이 지속되지 않는 ‘안정형 협심증’ 환자에서도 심근경색 등 관상동맥질환을 고위험군을 판별할 수 있는 심전도 분석 인공지능 모델을 개발했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;우리 몸의 심장은 평생 동안 수축과 이완을 반복하기 위해 관상동맥이라고 불리는 세 개의 혈관을 통해 심장근육에 막대한 양의 혈액을 공급받는데, 콜레스테롤 등으로 인해 관상동맥이 좁아지거나 막히면 심장근육에 혈액이 제대로 공급되지 않는 관상동맥질환이 발생할 수 있다.&lt;br&gt;최근 응급실에서 빠른 판단 및 조치를 위해 흉통 환자를 대상으로 간단한 심전도 검사만 시행해도 심근경색 등 급성 관상동맥 질환의 여부를 판별하는 인공지능 기술이 활발하게 개발되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 이러한 인공지능 기반 심전도 분석 기술들은 대부분 가슴통증이 심하고 심전도 변화가 비교적 뚜렷한 응급 환자에 한해서 활용이 가능하고, 상대적으로 흉통이 간헐적이고 심전도 변화가 뚜렷하지 않은 ‘안정형 협심증’ 환자를 대상으로는 관상동맥에 문제가 있는지 찾아내기 어려운 한계가 있었다. 병원에서 검사를 시행할 때 흉통 등의 증상이 지속적으로 나타나지 않는 환자를 대상으로는 사용이 어렵다는 의미다.&lt;br&gt;이에 연구팀은 분당서울대병원을 방문한 2만1866명 환자의 심전도 데이터를 활용, 안정형 협심증 환자에서 관상동맥질환의 위험도를 알려주는 심전도 분석 인공지능을 개발하는 데 성공했다. 이때, 관상동맥질환은 관상동맥 내경이 50% 이상 좁아진 것으로 정의했으며, 혈관 3개 중 2개 이상에서 협착이 발생한 경우는 다혈관 질환으로 정의했다.&lt;br&gt;연구팀이 별도의 코호트 연구에서 수집한 4517명의 환자 데이터를 검증한 결과, 알고리즘이 산출한 수치(디지털마커)의 정확도를 의미하는 AUC(곡선하면적)는 최대 0.840에 이를 정도로 우수한 성능을 보여 임상적인 활용 가능성이 높을 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 연구는 그간 심전도 분석으로는 관상동맥질환 위험도를 평가하기 어려웠던 안정형 협심증 환자에서 심근경색 등의 고위험군을 평가할 수 있는 인공지능 솔루션이 개발된 것으로 의미가 깊다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤연이 교수는 “심전도 기기와 연결 없이 심전도 결과를 사진 촬영만 해도 분석할 수 있어 휴대폰만 있다면 누구든 사용할 수 있을 정도로 범용성이 아주 높은 솔루션”이라며 “응급실뿐만 아니라 외래 진료나 건강검진까지 관상동맥질환 고위험군을 선별하기 위한 용도로 폭넓게 활용될 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;조영진 교수는 “이번에 개발한 디지털마커 외에도 심전도만으로 심혈관 사망, 발작성 심방세동, 좌심실 비후, 비후성 심근병증, 심장판막질환과 같은 다양한 질환들을 조기진단 할 수 있는 디지털 마커들을 발굴했다”며 “이들을 총망라해 현재 1차 의료기관에서도 활용 가능한 심전도 분석 솔루션을 개발했으며, 추후 임상시험을 진행할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 연구 결과는 국제 저명학술지 ‘European Heart Journal Digital Health’에 게재됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분당서울대병원, 관상동맥질환 위험 예측하는 심전도 분석 AI 개발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500185</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:20:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805172048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597943 --&gt;경기 성남 분당서울대병원은 순환기내과 윤연이·조영진·박지석, 응급의학과 김중희 교수 연구팀이 급성심근경색과 달리 가슴통증이 지속되지 않는 ‘안정형 협심증’ 환자에서도 심근경색 등 관상동맥질환을 고위험군을 판별할 수 있는 심전도 분석 인공지능 모델을 개발했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;우리 몸의 심장은 평생 동안 수축과 이완을 반복하기 위해 관상동맥이라고 불리는 세 개의 혈관을 통해 심장근육에 막대한 양의 혈액을 공급받는데, 콜레스테롤 등으로 인해 관상동맥이 좁아지거나 막히면 심장근육에 혈액이 제대로 공급되지 않는 관상동맥질환이 발생할 수 있다.&lt;br&gt;최근 응급실에서 빠른 판단 및 조치를 위해 흉통 환자를 대상으로 간단한 심전도 검사만 시행해도 심근경색 등 급성 관상동맥 질환의 여부를 판별하는 인공지능 기술이 활발하게 개발되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 이러한 인공지능 기반 심전도 분석 기술들은 대부분 가슴통증이 심하고 심전도 변화가 비교적 뚜렷한 응급 환자에 한해서 활용이 가능하고, 상대적으로 흉통이 간헐적이고 심전도 변화가 뚜렷하지 않은 ‘안정형 협심증’ 환자를 대상으로는 관상동맥에 문제가 있는지 찾아내기 어려운 한계가 있었다. 병원에서 검사를 시행할 때 흉통 등의 증상이 지속적으로 나타나지 않는 환자를 대상으로는 사용이 어렵다는 의미다.&lt;br&gt;이에 연구팀은 분당서울대병원을 방문한 2만1866명 환자의 심전도 데이터를 활용, 안정형 협심증 환자에서 관상동맥질환의 위험도를 알려주는 심전도 분석 인공지능을 개발하는 데 성공했다. 이때, 관상동맥질환은 관상동맥 내경이 50% 이상 좁아진 것으로 정의했으며, 혈관 3개 중 2개 이상에서 협착이 발생한 경우는 다혈관 질환으로 정의했다.&lt;br&gt;연구팀이 별도의 코호트 연구에서 수집한 4517명의 환자 데이터를 검증한 결과, 알고리즘이 산출한 수치(디지털마커)의 정확도를 의미하는 AUC(곡선하면적)는 최대 0.840에 이를 정도로 우수한 성능을 보여 임상적인 활용 가능성이 높을 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 연구는 그간 심전도 분석으로는 관상동맥질환 위험도를 평가하기 어려웠던 안정형 협심증 환자에서 심근경색 등의 고위험군을 평가할 수 있는 인공지능 솔루션이 개발된 것으로 의미가 깊다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤연이 교수는 “심전도 기기와 연결 없이 심전도 결과를 사진 촬영만 해도 분석할 수 있어 휴대폰만 있다면 누구든 사용할 수 있을 정도로 범용성이 아주 높은 솔루션”이라며 “응급실뿐만 아니라 외래 진료나 건강검진까지 관상동맥질환 고위험군을 선별하기 위한 용도로 폭넓게 활용될 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;조영진 교수는 “이번에 개발한 디지털마커 외에도 심전도만으로 심혈관 사망, 발작성 심방세동, 좌심실 비후, 비후성 심근병증, 심장판막질환과 같은 다양한 질환들을 조기진단 할 수 있는 디지털 마커들을 발굴했다”며 “이들을 총망라해 현재 1차 의료기관에서도 활용 가능한 심전도 분석 솔루션을 개발했으며, 추후 임상시험을 진행할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 연구 결과는 국제 저명학술지 ‘European Heart Journal Digital Health’에 게재됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시교육청, 초등돌봄교실 방학 도시락 제공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500187</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:25:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805172503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597944 --&gt;광주지역 초등 돌봄 교실에 무상 중식이 시작됐다.&lt;br&gt;광주시교육청은 5일 여름방학동안 초등학교를 대상으로 무상 중식 지원사업을 시작했다고 밝혔다.&lt;br&gt;무상 중식 사업 대상인 152개 초등학교는 앞서 시교육청이 제공한 납품업체 등록업체 등과 계약을 체결하고 이날 처음으로 돌봄 교실 참여 학생 6100여 명에게 무상 중식을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이정선 광주시교육감은 경양초등학교를 방문해 돌봄교실을 둘러보고 위탁 도시락의 포장, 구성 상태 등을 점검했다.&lt;br&gt;이어 어려운 여건에서 적극적으로 업무를 추진한 돌봄전담사와 교직원 등을 격려했다.&lt;br&gt;시교육청은 위탁 도시락 위생 문제가 발생하지 않도록 학교와 계약을 체결한 업체를 대상으로 안전 점검을 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;돌봄전담사 노조가 급식 지원 업무 과다 개선을 요구하는 등 지난달 말까지 20개 학교가 돌봄전담사와 협의가 이뤄지지 않아 차질이 우려되자 시교육청은 돌봄전담사의 요구 사항을 일부 받아들여 업체 계약 등 행정 업무 지원에 나섰다.&lt;br&gt;이정선 교육감은 “학교 구성원 모두가 학생들을 위해 한마음으로 양보하고 배려해 줘서 감사드린다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시교육청, 초등돌봄교실 방학 도시락 제공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500187</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:25:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805172503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597944 --&gt;광주지역 초등 돌봄 교실에 무상 중식이 시작됐다.&lt;br&gt;광주시교육청은 5일 여름방학동안 초등학교를 대상으로 무상 중식 지원사업을 시작했다고 밝혔다.&lt;br&gt;무상 중식 사업 대상인 152개 초등학교는 앞서 시교육청이 제공한 납품업체 등록업체 등과 계약을 체결하고 이날 처음으로 돌봄 교실 참여 학생 6100여 명에게 무상 중식을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이정선 광주시교육감은 경양초등학교를 방문해 돌봄교실을 둘러보고 위탁 도시락의 포장, 구성 상태 등을 점검했다.&lt;br&gt;이어 어려운 여건에서 적극적으로 업무를 추진한 돌봄전담사와 교직원 등을 격려했다.&lt;br&gt;시교육청은 위탁 도시락 위생 문제가 발생하지 않도록 학교와 계약을 체결한 업체를 대상으로 안전 점검을 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;돌봄전담사 노조가 급식 지원 업무 과다 개선을 요구하는 등 지난달 말까지 20개 학교가 돌봄전담사와 협의가 이뤄지지 않아 차질이 우려되자 시교육청은 돌봄전담사의 요구 사항을 일부 받아들여 업체 계약 등 행정 업무 지원에 나섰다.&lt;br&gt;이정선 교육감은 “학교 구성원 모두가 학생들을 위해 한마음으로 양보하고 배려해 줘서 감사드린다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도로 한복판서 축 늘어진 아기 안은 母 ‘패닉’…순찰차가 극적 구조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500188</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:29:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805172948_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597945 --&gt;도로 한가운데서 호흡곤란을 겪는 아기를 안고 패닉 상태에 빠진 운전자를 지나가던 순찰차가 발견해 병원까지 무사히 이송한 사연이 뒤늦게 전해졌다.&lt;br&gt;경찰청 공식 유튜브 채널에 지난 2일 올라온 ‘“우리 아기 살려주세요” 엄마의 간절한 손’이란 제목의 영상에는 지난달 15일 오후 서울 서대문구의 한 도로에 갑자기 멈춰 선 흰색 승용차의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;갑자기 비상등을 켜고 멈춰 선 차에서 다급하게 내린 여성 운전자는 뒷좌석으로 달려가 문을 열고 어린아이를 품에 안았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여성이 축 늘어진 아기를 품에 안고 어쩔 줄 몰라 하는 그때 마침 순찰차가 지나갔고, 여성은 순찰차로 다가가 경찰관을 불러 세웠다.&lt;br&gt;여성은 “아이가 숨을 잘 못 쉰다”며 도움을 요청한 것으로 알려졌다. 알고 보니 아이는 급성 알레르기로 인해 호흡곤란을 겪고 있었고 구토 증세 때문에 아이 엄마가 혼자 병원에 데려가기 어려운 상황이었다.&lt;!-- 그림 1597946 --&gt;이에 구급차를 기다릴 시간이 없다고 판단한 경찰은 직접 모녀를 태우고 병원으로 긴급 이송했다. 또한 도로 한가운데 멈춰 선 여성의 차도 주차장으로 옮겼다.&lt;br&gt;며칠 뒤 여성은 서대문경찰서 홈페이지를 통해 감사 인사를 전했다. 여성은 “충정로 지구대 대원분들을 칭찬한다”고 말문을 열고, 경찰관들을 만나기 전까지의 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 여성은 “너무 당황하고 눈물이 나서 어찌할 바를 모르던 그때 충정로 지구대 순찰차가 지나가 급하게 도움을 요청했는데 흔쾌히 도와주셨다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “경찰관분들이 근처 소아·청소년과까지 직접 동행해 주시고 접수까지 기다려 주셨다가 대기가 길어지자 큰 병원 응급실까지 데려다주셨다. 정말 감사하게 제 차도 병원으로 옮겨주시고 차 위치까지 사진으로 찍어 보내주셨다”며 세심한 배려에 감동했다고 전했다.&lt;br&gt;그는 “그날은 제가 너무 경황이 없어서 감사 인사도 제대로 못 드렸다. 죄송하다”며 “이제야 감사하다고 글이라도 전한다. 낯선 동네에서 어려움을 겪는 초보 엄마에게 큰 도움 주셔서 감사했다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도로 한복판서 축 늘어진 아기 안은 母 ‘패닉’…순찰차가 극적 구조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500188</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:29:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805172948_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597945 --&gt;도로 한가운데서 호흡곤란을 겪는 아기를 안고 패닉 상태에 빠진 운전자를 지나가던 순찰차가 발견해 병원까지 무사히 이송한 사연이 뒤늦게 전해졌다.&lt;br&gt;경찰청 공식 유튜브 채널에 지난 2일 올라온 ‘“우리 아기 살려주세요” 엄마의 간절한 손’이란 제목의 영상에는 지난달 15일 오후 서울 서대문구의 한 도로에 갑자기 멈춰 선 흰색 승용차의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;갑자기 비상등을 켜고 멈춰 선 차에서 다급하게 내린 여성 운전자는 뒷좌석으로 달려가 문을 열고 어린아이를 품에 안았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여성이 축 늘어진 아기를 품에 안고 어쩔 줄 몰라 하는 그때 마침 순찰차가 지나갔고, 여성은 순찰차로 다가가 경찰관을 불러 세웠다.&lt;br&gt;여성은 “아이가 숨을 잘 못 쉰다”며 도움을 요청한 것으로 알려졌다. 알고 보니 아이는 급성 알레르기로 인해 호흡곤란을 겪고 있었고 구토 증세 때문에 아이 엄마가 혼자 병원에 데려가기 어려운 상황이었다.&lt;!-- 그림 1597946 --&gt;이에 구급차를 기다릴 시간이 없다고 판단한 경찰은 직접 모녀를 태우고 병원으로 긴급 이송했다. 또한 도로 한가운데 멈춰 선 여성의 차도 주차장으로 옮겼다.&lt;br&gt;며칠 뒤 여성은 서대문경찰서 홈페이지를 통해 감사 인사를 전했다. 여성은 “충정로 지구대 대원분들을 칭찬한다”고 말문을 열고, 경찰관들을 만나기 전까지의 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 여성은 “너무 당황하고 눈물이 나서 어찌할 바를 모르던 그때 충정로 지구대 순찰차가 지나가 급하게 도움을 요청했는데 흔쾌히 도와주셨다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “경찰관분들이 근처 소아·청소년과까지 직접 동행해 주시고 접수까지 기다려 주셨다가 대기가 길어지자 큰 병원 응급실까지 데려다주셨다. 정말 감사하게 제 차도 병원으로 옮겨주시고 차 위치까지 사진으로 찍어 보내주셨다”며 세심한 배려에 감동했다고 전했다.&lt;br&gt;그는 “그날은 제가 너무 경황이 없어서 감사 인사도 제대로 못 드렸다. 죄송하다”며 “이제야 감사하다고 글이라도 전한다. 낯선 동네에서 어려움을 겪는 초보 엄마에게 큰 도움 주셔서 감사했다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가천대, 디지털기반 창의융합체험 프로그램 ‘융프라’ 호응</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500189</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:31:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805173100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597947 --&gt;성남 가천대학교 소프트웨어중심대학 사업단이 경기도교육청이 주관한 디지털기반 창의융합체험 프로그램인 ‘융·프·라’ 운영기관으로 선정돼 지난 5월 3일부터 지난달 31일까지 융합체험 프로그램을 운영해 학생들의 호응을 얻었다.&lt;br&gt;‘융프라’ 프로그램은 경기도 내 대학과 기관이 협력해 학생들에게 소프트웨어와 인공지능에 대한 관심과 흥미를 유발하고, 배움과 체험을 연결할 기회를 제공하기 위해 마련된 창의융합체험 프로그램이다.&lt;br&gt;가천대는 소프트웨어와 인공지능에 대한 흥미와 융합적 사고력 함양을 위해 정보 격차를 해소하고 학생들에게 다양한 디지털 창의융합 체험 기회를 제공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프로그램은 대학으로 찾아가는 1일형 체험학습으로, 경기도 내 초·중·고등학생 262명이 가천대에서 ‘가천 Fun Together : AI와 함께하는 창의적 코딩 여행’을 주제로 단계별 수준에 맞는 디지털 창의융합 교육을 체험했다.&lt;br&gt;초·중등학생들은 ‘자율주행을 꿈꾸다 : 티처블머신을 활용한 자율주행 AI 학습’을 주제로 AI 로봇 ‘단비’를 활용해 인공지능을 학습시키고, 이를 통해 로봇을 제어하는 활동을 체험했다. 이 과정에서 학생들은 AI와 자율주행 기술에 대한 흥미를 크게 느꼈다.&lt;br&gt;고등학생들은 ‘데이터로 세상을 읽다 : 파이썬으로 공공데이터 분석과 시각화’를 주제로 공공데이터를 활용한 데이터분석 및 시각화 실습으로 현실문제 해결방법을 체험하며 데이터에서 다양한 패턴과 트렌드를 찾아 시각적으로 표현하는 기회를 가졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 프로그램에 참여한 김민완 (경민IT고등학교 3학년) 학생은 “전국 초중등학교 위치 데이터를 전처리하고 파이썬을 활용해 지도 시각화, 텍스트 마이닝 등 여러 데이터 분석 방법을 배웠다”며 ”의정부시의 초중고 위치를 지도위에 시각화하는 코드 작성이 가장 인상 깊고 유익했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지유 (신백현초등학교 6학년) 학생은 “직접 로봇을 조종해보면서 인공지능이 어떻게 작동하는지 알게 된 것이 제일 기억에 남는다“며 ”평소 접하기 어려운 AI 기술을 실습하고 체험한 것을 바탕으로 앞으로 인공지능에 대해 더 많이 배우고 싶다“고 말했다.&lt;br&gt;가천대학교 SW중심대학 사업단 교수진이 직접 강의에 참여한 이번 프로그램은 총 10회의 교육(40시간)에서 종합 만족도 95%로 큰 호응을 얻었다. 특히 프로그램 커리큘럼의 완성도와 강사 전문성에 대한 호평이 두드러졌다.&lt;br&gt;가천대는 2학기에도 디지털기반 창의융합체험 ‘융·프·라’ 프로그램을 통해 질 높은 체험 교육을 제공하고 학생들의 창의적이고 융합적 사고를 높여 나갈 계획이다.&lt;br&gt;오는 10월에는 학생 82명을 가천대에 초대해 인공지능 시대에 필요한 창의력과 문제 해결 능력을 증진하는 프로그램을 제공할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가천대, 디지털기반 창의융합체험 프로그램 ‘융프라’ 호응</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500189</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:31:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805173100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597947 --&gt;성남 가천대학교 소프트웨어중심대학 사업단이 경기도교육청이 주관한 디지털기반 창의융합체험 프로그램인 ‘융·프·라’ 운영기관으로 선정돼 지난 5월 3일부터 지난달 31일까지 융합체험 프로그램을 운영해 학생들의 호응을 얻었다.&lt;br&gt;‘융프라’ 프로그램은 경기도 내 대학과 기관이 협력해 학생들에게 소프트웨어와 인공지능에 대한 관심과 흥미를 유발하고, 배움과 체험을 연결할 기회를 제공하기 위해 마련된 창의융합체험 프로그램이다.&lt;br&gt;가천대는 소프트웨어와 인공지능에 대한 흥미와 융합적 사고력 함양을 위해 정보 격차를 해소하고 학생들에게 다양한 디지털 창의융합 체험 기회를 제공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프로그램은 대학으로 찾아가는 1일형 체험학습으로, 경기도 내 초·중·고등학생 262명이 가천대에서 ‘가천 Fun Together : AI와 함께하는 창의적 코딩 여행’을 주제로 단계별 수준에 맞는 디지털 창의융합 교육을 체험했다.&lt;br&gt;초·중등학생들은 ‘자율주행을 꿈꾸다 : 티처블머신을 활용한 자율주행 AI 학습’을 주제로 AI 로봇 ‘단비’를 활용해 인공지능을 학습시키고, 이를 통해 로봇을 제어하는 활동을 체험했다. 이 과정에서 학생들은 AI와 자율주행 기술에 대한 흥미를 크게 느꼈다.&lt;br&gt;고등학생들은 ‘데이터로 세상을 읽다 : 파이썬으로 공공데이터 분석과 시각화’를 주제로 공공데이터를 활용한 데이터분석 및 시각화 실습으로 현실문제 해결방법을 체험하며 데이터에서 다양한 패턴과 트렌드를 찾아 시각적으로 표현하는 기회를 가졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 프로그램에 참여한 김민완 (경민IT고등학교 3학년) 학생은 “전국 초중등학교 위치 데이터를 전처리하고 파이썬을 활용해 지도 시각화, 텍스트 마이닝 등 여러 데이터 분석 방법을 배웠다”며 ”의정부시의 초중고 위치를 지도위에 시각화하는 코드 작성이 가장 인상 깊고 유익했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지유 (신백현초등학교 6학년) 학생은 “직접 로봇을 조종해보면서 인공지능이 어떻게 작동하는지 알게 된 것이 제일 기억에 남는다“며 ”평소 접하기 어려운 AI 기술을 실습하고 체험한 것을 바탕으로 앞으로 인공지능에 대해 더 많이 배우고 싶다“고 말했다.&lt;br&gt;가천대학교 SW중심대학 사업단 교수진이 직접 강의에 참여한 이번 프로그램은 총 10회의 교육(40시간)에서 종합 만족도 95%로 큰 호응을 얻었다. 특히 프로그램 커리큘럼의 완성도와 강사 전문성에 대한 호평이 두드러졌다.&lt;br&gt;가천대는 2학기에도 디지털기반 창의융합체험 ‘융·프·라’ 프로그램을 통해 질 높은 체험 교육을 제공하고 학생들의 창의적이고 융합적 사고를 높여 나갈 계획이다.&lt;br&gt;오는 10월에는 학생 82명을 가천대에 초대해 인공지능 시대에 필요한 창의력과 문제 해결 능력을 증진하는 프로그램을 제공할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤병태 나주시장, 매니페스토 최우수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500190</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:33:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805173305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597948 --&gt;나주시가 혁신도시 내 고질적인 악취 문제 해소를 위해 노력한 결과 값진 성과를 거뒀다.&lt;br&gt;나주시는 최근 경남 김해시 인제대학교에서 열린 ‘제14회 전국 기초단체장 매니페스토 우수사례 경진대회’에서 최우수상을 수상했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;이 대회는 전국 지자체의 우수 공약과 정책을 발굴·공유하고 우수사례를 선정해 시상하는 행사로 올해는 ㈔한국매니페스토실천본부, 경남연구원이 주최했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우수사례 선정은 ‘일자리 및 고용환경 개선’, ‘사회적 불평등 완화’, ‘경제적 불평등 완화’, ‘인구구조 변화 대응’, ‘기후·환경·생태’, ‘지역문화 활성화’, ‘공동체 강화’ 등 총 7개 분야 공모를 통해 이뤄졌다.&lt;br&gt;나주시는 이중 기후·환경·생태분야에 응모한 ‘악취통합관제센터 구축’ 사례가 최우수상을 수상했다.&lt;br&gt;‘나주시악취통합관제센터’는 야간·주말 등 취약 시간 대 발생하는 악취 관리 및 민원에 대한 체계적인 대응을 위해 나주시가 2023년 7월 도내 최초로 개소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;센터는 최첨단 기술을 활용한 악취 사전 예방, 신속한 현장 대응, 악취 전담 민원 창구 기능에 행정력을 집중해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나주형 악취컨트롤 타워로서 도시 환경 개선과 시민의 건강권, 환경권 확보에 크게 기여했다는 점에서 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;윤병태 나주시장은 “지난 5월 매니페스토 공약 이행평가 우수 등급 달성에 이어 우수사례 경진대회 최우수상 수상을 더욱 뜻 깊게 생각한다”며 “악취는 도시 정주여건 개선을 위해 반드시 해결해야 할 최우선 과제로 센터 운영을 통해 이전보다 체계적인 민원 응대와 즉각적인 현장 조치가 이뤄지고 있다”고 성과를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤병태 나주시장, 매니페스토 최우수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500190</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:33:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805173305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597948 --&gt;나주시가 혁신도시 내 고질적인 악취 문제 해소를 위해 노력한 결과 값진 성과를 거뒀다.&lt;br&gt;나주시는 최근 경남 김해시 인제대학교에서 열린 ‘제14회 전국 기초단체장 매니페스토 우수사례 경진대회’에서 최우수상을 수상했다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;이 대회는 전국 지자체의 우수 공약과 정책을 발굴·공유하고 우수사례를 선정해 시상하는 행사로 올해는 ㈔한국매니페스토실천본부, 경남연구원이 주최했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우수사례 선정은 ‘일자리 및 고용환경 개선’, ‘사회적 불평등 완화’, ‘경제적 불평등 완화’, ‘인구구조 변화 대응’, ‘기후·환경·생태’, ‘지역문화 활성화’, ‘공동체 강화’ 등 총 7개 분야 공모를 통해 이뤄졌다.&lt;br&gt;나주시는 이중 기후·환경·생태분야에 응모한 ‘악취통합관제센터 구축’ 사례가 최우수상을 수상했다.&lt;br&gt;‘나주시악취통합관제센터’는 야간·주말 등 취약 시간 대 발생하는 악취 관리 및 민원에 대한 체계적인 대응을 위해 나주시가 2023년 7월 도내 최초로 개소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;센터는 최첨단 기술을 활용한 악취 사전 예방, 신속한 현장 대응, 악취 전담 민원 창구 기능에 행정력을 집중해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나주형 악취컨트롤 타워로서 도시 환경 개선과 시민의 건강권, 환경권 확보에 크게 기여했다는 점에서 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;윤병태 나주시장은 “지난 5월 매니페스토 공약 이행평가 우수 등급 달성에 이어 우수사례 경진대회 최우수상 수상을 더욱 뜻 깊게 생각한다”며 “악취는 도시 정주여건 개선을 위해 반드시 해결해야 할 최우선 과제로 센터 운영을 통해 이전보다 체계적인 민원 응대와 즉각적인 현장 조치가 이뤄지고 있다”고 성과를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 최대 ‘해남 기후변화대응센터’ 짓나 안 짓나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500193</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:41:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805174141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597950 --&gt;기후변화에 대응하기 위해 정부가 전국 최대 규모의 ‘농식품 기후변화 대응센터’를 전남 해남에 건설할 계획이지만 착공시기가 늦춰지고 운영주체마저 정해지지 않아 정부 의지가 의심스럽다.&lt;br&gt;폭염과 폭우 등 이상기후가 갈수록 심해지며 농업피해가 빈번해지고 피해규모가 커지고 있어서 ‘농식품 기후변화대응센터’(이하 대응센터) 조성사업이 시급하다.&lt;br&gt;대응센터는 농식품 분야에서 기후변화와 관련한 정책을 세우고 집행하며 관련 사업을 총괄하는 전문기관이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농식품부는 2023년부터 2026년까지 총 594억원을 투입해 전남 해남에 건립하기로 했다.&lt;br&gt;계획대로라면 지난 5월 기본설계와 실시설계 용역을 시작해서 내년 하반기에 착공해야 한다.&lt;br&gt;하지만 농식품부는 뚜렷한 이유를 밝히지 않은 채 대응센터 실시설계를 당초 계획보다 1년 늦은 내년 5월쯤 마칠 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국회예산정책처 ‘2023 회계연도 결산자료’에 따르면 대응센터 조성사업 실시설계가 이뤄지지 않아 지난해 예산 11억200만원 전액이 올해로 이월됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 올해 편성된 실시설계비도 내년으로 넘어갈 것으로 예상된다.&lt;br&gt;덩달아 착공시기도 올해 6월에서 내년 9월로 늦춰지게 됐다.&lt;br&gt;농식품부는 사업 진행 속도를 높여 2026년 12월 준공 목표에 차질이 없도록 하겠다는 입장이다.&lt;br&gt;더 큰 문제는 운영 주체도 아직 결정되지 않았다는 점이다.&lt;br&gt;농식품부는 대응센터를 기존 공공기관이 운영하는 방안과 별도의 기관을 설립해 운영하는 방안을 검토하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;‘공공기관의 운영에 관한 법률’은 공공기관을 신설하려면 기획재정부의 타당성 심사와 공공기관운영위원회의 심의·의결을 거치도록 했다.&lt;br&gt;절차가 복잡하고 시간이 걸리는 만큼 대응센터의 구체적인 업무가 결정되고 관계 기관과 업무 조정, 협력체계 구축 등 사전 조치가 필요하다.&lt;br&gt;해남군은 이같은 상황에도 불구하고 대응센터가 하루빨리 문 열기를 바라면서 만반의 준비를 하고 있다.&lt;br&gt;우선 삼산면 평활리 일대 60㏊에 ‘기후변화 대응 농업연구단지’를 조성할 방침이다.&lt;br&gt;또 해남과 완도, 나주에 있는 3곳을 통합한 전라남도 과수연구소를 해남으로 이전하기로 했다. 연구소는 기후변화에 대응한 아열대 신품종 개발 보급과 지역 적응성 연구를 통해 지역적·기후적 경쟁력 있는 지역특화작목 육성을 선도하게 된다.&lt;br&gt;우선 25㏊ 규모로 올해 말 착공해 2026년부터 문을 열 계획이다.&lt;br&gt;해남군은 농업연구단지에 있는 고구마연구센터와 청년농업인 스마트 임대농장, 과학영농 실증시험 사업을 벌이고 삼산면 상가리 일원 21㏊에 농업연구 2단지 조성사업을 추진하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 최대 ‘해남 기후변화대응센터’ 짓나 안 짓나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500193</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:41:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805174141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597950 --&gt;기후변화에 대응하기 위해 정부가 전국 최대 규모의 ‘농식품 기후변화 대응센터’를 전남 해남에 건설할 계획이지만 착공시기가 늦춰지고 운영주체마저 정해지지 않아 정부 의지가 의심스럽다.&lt;br&gt;폭염과 폭우 등 이상기후가 갈수록 심해지며 농업피해가 빈번해지고 피해규모가 커지고 있어서 ‘농식품 기후변화대응센터’(이하 대응센터) 조성사업이 시급하다.&lt;br&gt;대응센터는 농식품 분야에서 기후변화와 관련한 정책을 세우고 집행하며 관련 사업을 총괄하는 전문기관이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농식품부는 2023년부터 2026년까지 총 594억원을 투입해 전남 해남에 건립하기로 했다.&lt;br&gt;계획대로라면 지난 5월 기본설계와 실시설계 용역을 시작해서 내년 하반기에 착공해야 한다.&lt;br&gt;하지만 농식품부는 뚜렷한 이유를 밝히지 않은 채 대응센터 실시설계를 당초 계획보다 1년 늦은 내년 5월쯤 마칠 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국회예산정책처 ‘2023 회계연도 결산자료’에 따르면 대응센터 조성사업 실시설계가 이뤄지지 않아 지난해 예산 11억200만원 전액이 올해로 이월됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 올해 편성된 실시설계비도 내년으로 넘어갈 것으로 예상된다.&lt;br&gt;덩달아 착공시기도 올해 6월에서 내년 9월로 늦춰지게 됐다.&lt;br&gt;농식품부는 사업 진행 속도를 높여 2026년 12월 준공 목표에 차질이 없도록 하겠다는 입장이다.&lt;br&gt;더 큰 문제는 운영 주체도 아직 결정되지 않았다는 점이다.&lt;br&gt;농식품부는 대응센터를 기존 공공기관이 운영하는 방안과 별도의 기관을 설립해 운영하는 방안을 검토하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;‘공공기관의 운영에 관한 법률’은 공공기관을 신설하려면 기획재정부의 타당성 심사와 공공기관운영위원회의 심의·의결을 거치도록 했다.&lt;br&gt;절차가 복잡하고 시간이 걸리는 만큼 대응센터의 구체적인 업무가 결정되고 관계 기관과 업무 조정, 협력체계 구축 등 사전 조치가 필요하다.&lt;br&gt;해남군은 이같은 상황에도 불구하고 대응센터가 하루빨리 문 열기를 바라면서 만반의 준비를 하고 있다.&lt;br&gt;우선 삼산면 평활리 일대 60㏊에 ‘기후변화 대응 농업연구단지’를 조성할 방침이다.&lt;br&gt;또 해남과 완도, 나주에 있는 3곳을 통합한 전라남도 과수연구소를 해남으로 이전하기로 했다. 연구소는 기후변화에 대응한 아열대 신품종 개발 보급과 지역 적응성 연구를 통해 지역적·기후적 경쟁력 있는 지역특화작목 육성을 선도하게 된다.&lt;br&gt;우선 25㏊ 규모로 올해 말 착공해 2026년부터 문을 열 계획이다.&lt;br&gt;해남군은 농업연구단지에 있는 고구마연구센터와 청년농업인 스마트 임대농장, 과학영농 실증시험 사업을 벌이고 삼산면 상가리 일원 21㏊에 농업연구 2단지 조성사업을 추진하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“금 가고, 물 새고, 인분까지”…대구 신축 아파트 하자 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500197</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:49:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805174948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597957 --&gt;대구의 한 신축 아파트에서 사전 점검 중 다수의 하자가 발견됐다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;5일 대구 중구 등에 따르면 지난 3일 오후 온라인 커뮤니티 보배드림에는 ‘대구 신축OO아파트 사전점검 같이 보고 가실게요’라는 제목의 게시물이 올라왔다.&lt;br&gt;게시물을 올린 입주 예정자 A씨는 “4년 전 청약에 당첨돼 기다리고 기다리던 사전점검을 다녀왔다”며 “입주민들에게 사전점검 오라고 초대해 놓고 쓰레기 파티를 열어놓았다”고 분통을 터트렸다. 그러면서 “4년을 기다려서 만난 내 집인데, 실망감이 너무 크다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 게시물에는 벽면 타일이 깨지거나, 지하 주차장 배수관과 집 안 에어컨에서 물이 새는 모습, 계단과 옥상 곳곳에 금이 갔거나 파손된 사진이 함께 올라왔다. 또 아파트 내부에서 발견된 것으로 보이는 인분이 담긴 비닐 봉지 사진도 올라와 충격을 더했다.&lt;!-- 그림 1597958 --&gt;A씨는 “요즘 올라오는 아파트 하자에 비하면 아무것도 아닐 수 있다”면서도 “막상 내 집이, 우리 가족이 살 집이 저런 꼴이다 보니 너무 속상했다”고 토로했다.&lt;br&gt;해당 게시물에는 400여 개의 댓글이 달렸고, 네티즌들은 “말로만 듣던 사기 분양”이라고 비판에 가세했다.&lt;br&gt;대구 중구에 있는 해당 아파트는 총 3개 동 지하 4층, 지상 44층 493세대 규모로, 2020년 11월 분양을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 중구 관계자는 “사전 점검 이후 지자체 예산을 들여 품질 점검까지 하고 있으며, 사전 점검시 나타난 하자에 대해서는 시공사 측이 보수를 해야 준공 승인을 받을 수 있다”면서 “해당 현장에 대한 민원도 최근 많이 접수된 상황이라 시공사 측에서도 마감 공사를 하고 있는 것으로 알고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배진영, 소속사 계약 종료 후 팀 탈퇴…CIX 4인조로 개편</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500198</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500198</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:50:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805175026_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597959 --&gt;가수 배진영이 C9엔터테인먼트와 계약이 종료된 가운데 그룹 CIX에서도 탈퇴한다.&lt;br&gt;5일 C9엔터테인먼트는 “당사와 배진영은 논의 끝에 2024년 8월 1일 자로 전속 계약을 종료하게 됐다”며 “그동안 CIX 멤버로서 열심히 활동한 배진영에게 감사한 마음을 전하며, 새로운 길로 나아갈 배진영에게 지속적인 응원을 보내주시기를 부탁드린다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “CIX는 향후 멤버 BX, 승훈, 용희, 현석의 4인 체재로 활동을 이어갈 계획이며, 현재 하반기 중 발매될 신보와 각종 공연 등을 준비하고 있다”며 “새롭게 보여드릴 CIX의 향후 활동에도 많은 관심과 애정을 부탁드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배진영은 지난 2017년 방송된 엠넷 아이돌 서바이벌 ‘프로듀스 101 시즌2’를 통해 인기를 끌었으며 이를 통해 그해 8월 프로젝트 그룹 워너원으로 데뷔해 많은 사랑을 받았다.&lt;br&gt;이후 지난 2017년 CIX로 데뷔해 ‘무비 스타’, ‘시네마’, ‘웨이브’ 등의 곡을 발표하며 활발한 활동을 이어왔지만 올해 C9과 계약이 만료되며, 5년여 만에 팀에서도 탈퇴하게 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 “尹대통령, 휴가 복귀해 증시폭락 챙겨야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500199</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:52:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805141644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“비상경제회의 소집해 대응계획 마련해야”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;윤대통령, 지난해 조기 복귀해 새만금 챙겨&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1597816 --&gt;더불어민주당은 5일 주식시장 급락과 관련해 “윤석열 대통령은 당장 휴가에서 복귀하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;이해식 수석대변인은 이날 국회 소통관 브리핑에서 “윤 대통령은 비상경제회의를 소집하고 증시 폭락을 막기 위한 컨틴전시 플랜(상황별 대응계획)을 직접 챙겨 민생을 보듬어야 한다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 이 수석대변인은 대통령실에서 지난 2일 기자들을 상대로 주식시장 급락에 대해 ‘일시적 현상’이라는 시각을 전달했었는데 “그 결과가 오늘의 주가 폭락”이라고 주장했다. 이어 “국가적 위기 상황에서 윤 대통령은 무책임하게 휴가지에 있다. 경제를 멀리하고 있는 것인가”라고 말했다.&lt;br&gt;이날 미국발 경기 침체 공포에 따라 코스피지수는 8.77%, 코스닥지수는 11.3% 각각 하락했다. 이날 코스피가 급락하면서 장중에 프로그램매도호가 일시효력정지(사이드카)가 발동됐고, 코스닥 시장에서는 장중 낙폭이 커지면서 사이드카에 이어 거래가 일시 중단되는 서킷브레이커까지 발동됐다.&lt;br&gt;한편, 윤 대통령은 이날부터 여름휴가에 들어갔다. 지난해 윤 대통령은 휴가 마지막 날에 서울 용산 대통령실로 출근해 세계스카우트잼버리 운영 상황과 태풍 대비 태세를 점검한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살인자가 무슬림” 거짓정보에… 英전역 극우 시위 격화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806010001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806010001</guid>
      <pubDate>2024-08-05T17:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영국에서 지난주 발생한 흉기 난동 사건의 범인이 ‘무슬림 망명 신청자’라는 거짓 정보로 촉발된 극우 폭력 시위가 격화하고 있다. 영국 전역에서 소요 사태가 발생해 150명 이상이 체포됐다. 영국 내 난민수용 호텔을 습격하는 일이 벌어지기도 했다.&lt;br&gt;영국 총리실 다우닝가는 5일(현지시간) 영국 전역에서 일어난 폭력 시위와 관련해 코브라 회의(비상대책회의)를 가질 것이라고 밝혔다. 이번 사태는 13년 만에 영국에서 발생한 역대 최악의 폭력 시위라고 로이터통신은 짚었다. 2011년 흑인 마크 더건이 경찰 총에 맞아 숨진 뒤 영국 전역에서 시위가 일어나 2000여명이 징역형 등 사법 처분을 받았다.&lt;br&gt;이번 시위를 촉발한 건 지난달 29일 영국 북서부 사우스포트 댄스교실에서 벌어진 칼부림 사건이다. 17세 남성이 댄스교실에 있던 6~11살 아이들과 성인 두 명을 향해 칼을 휘둘러 6~9살 소녀 셋이 사망했다. 피의자는 웨일스 수도 카디프 출신으로 알려졌다가 무슬림 망명 신청자라는 거짓 정보가 퍼지면서 반이민 극우 폭력 시위가 폭발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;키어 스타머 총리는 이날 “이 나라 국민은 안전할 권리가 있지만 극우 폭력이 설 자리는 없다”면서 “무슬림 공동체가 공격 표적이 되는 극우 폭력은 법의 엄중한 심판을 피할 수 없다”고 밝혔다. 총리실은 성명을 내면서 로더험 난민 수용 호텔을 비롯한 영국 모스크에 경비 병력을 배치하겠다고 발표했다.&lt;br&gt;로더험 호텔 인근에서는 700명의 시위대가 경찰과 충돌해 경찰 10명이 다쳤고, 그중 일부는 호텔 창문을 깨기 전 나무 판자를 던지고 소화기를 경찰에 뿌렸다. 북동부 미들즈브러에서 열린 시위에서 “무분별한 폭력”이 발생해 14명이 체포됐다.&lt;br&gt;영국 국가경찰협의회는 지난 3일 이후 영국 전역에서 147명을 체포했다고 집계했다. 내무부는 미들즈브러를 포함한 모스크에 대한 위협이 증가하면서 모스크 보안을 강화하는 새로운 조치를 취하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영국 총리실이 주재하는 코브라 회의에는 정부 각 부처 장관과 경찰, 정보기관 요원 등이 모여 대책을 논의한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경북도·포항시·구미시, ‘초거대 AI 환경조성’ 공모 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500201</guid>
      <pubDate>2024-08-05T18:01:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805180155_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597971 --&gt;경북 포항시를 비롯한 경북지역 시군이 ‘2024년 지역특화형 초거대 AI클라우드팜 실증 및 확산 환경조성’ 사업에 최종 선정되는 쾌거를 이뤘다.&lt;br&gt;5일 포항시는 과학기술정보통신부 공모사업인 ‘2024년 지역특화형 초거대 AI 클라우드팜 실증 및 확산 환경조성’ 사업에 경북도·구미시·경산시 등과 함께 최종 선정돼 총사업비 258억원을 확보했다고 밝혔다.&lt;br&gt;초거대 AI는 생성형 AI라고도 하며 기존 인공지능에서 한 단계 진화해 스스로 학습한 알고리즘을 통해 문자, 이미지 등을 이용자가 원하는 형태로 만들어 주는 인공지능 기술이다. 이번에 선정된 사업으로 경북지역 교통, 제조, 산업 등 전 분야에 초거대 AI 기반 인프라를 구축하는 등 관련 산업 생태계를 조성한다. 인프라를 활용해 지역 중소·벤처기업 등에 플랫폼 개발을 지원해 초거대 AI 생태계 확산을 목적으로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포항시에서는 악취 및 민원 등을 실시간 수집해 초거대 AI 기반으로 원인 추적, 예측, 자율관리 지원 등으로 해결하는 것에 집중할 계획이다. 또한 포항공과대학교를 중심으로 AI 전문인력을 양성하고, 창업지원 등을 통해 산·학·연 생태계 구축에도 힘쓴다는 방침이다.&lt;br&gt;이강덕 포항시장은 “초거대 AI를 활용해 지역의 현안 해결과 지역 미래먹거리 과제를 발굴하는 데 총력을 다하겠다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경북도·포항시·구미시, ‘초거대 AI 환경조성’ 공모 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500201</guid>
      <pubDate>2024-08-05T18:01:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805180155_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597971 --&gt;경북 포항시를 비롯한 경북지역 시군이 ‘2024년 지역특화형 초거대 AI클라우드팜 실증 및 확산 환경조성’ 사업에 최종 선정되는 쾌거를 이뤘다.&lt;br&gt;5일 포항시는 과학기술정보통신부 공모사업인 ‘2024년 지역특화형 초거대 AI 클라우드팜 실증 및 확산 환경조성’ 사업에 경북도·구미시·경산시 등과 함께 최종 선정돼 총사업비 258억원을 확보했다고 밝혔다.&lt;br&gt;초거대 AI는 생성형 AI라고도 하며 기존 인공지능에서 한 단계 진화해 스스로 학습한 알고리즘을 통해 문자, 이미지 등을 이용자가 원하는 형태로 만들어 주는 인공지능 기술이다. 이번에 선정된 사업으로 경북지역 교통, 제조, 산업 등 전 분야에 초거대 AI 기반 인프라를 구축하는 등 관련 산업 생태계를 조성한다. 인프라를 활용해 지역 중소·벤처기업 등에 플랫폼 개발을 지원해 초거대 AI 생태계 확산을 목적으로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포항시에서는 악취 및 민원 등을 실시간 수집해 초거대 AI 기반으로 원인 추적, 예측, 자율관리 지원 등으로 해결하는 것에 집중할 계획이다. 또한 포항공과대학교를 중심으로 AI 전문인력을 양성하고, 창업지원 등을 통해 산·학·연 생태계 구축에도 힘쓴다는 방침이다.&lt;br&gt;이강덕 포항시장은 “초거대 AI를 활용해 지역의 현안 해결과 지역 미래먹거리 과제를 발굴하는 데 총력을 다하겠다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“11살 저녁밥 이게 맞나요?”…아들에 ‘저속노화’ 식단 준 의사 [이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500202</guid>
      <pubDate>2024-08-05T18:02:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805180206_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597972 --&gt;노년내과 전문의가 ‘저속노화’ 식단을 자신의 성장기 아들에게 준 사진을 공개해 이목이 집중됐다.&lt;br&gt;정희원 아산병원 노년내과 임상 조교수는 지난 3일 엑스(X·옛 트위터)에 “초등학교 4학년 제 아들의 저녁밥”이라는 글과 함께 식판 사진을 올렸다.&lt;br&gt;정 교수는 “아들용 저속노화 밥과 코코넛 오일로 구운 광어”라며 “아들용 저속노화 밥 구성은 콩과 잡곡 35%, 찹쌀 15%, 백미 50%가 들어갔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진을 보면 식판에는 잡곡밥과 함께 광어 조각, 소량의 멸치, 어묵 한 조각, 김 등의 반찬이 담겨있다.&lt;br&gt;해당 게시물을 접한 네티즌들은 “레시피 공유 고맙다”, “어릴 때부터 저속 노화 식단을 생활화할 수 있어 너무 좋은 것 같다”, “어린이가 콩밥 잘 먹는 게 부럽다”라며 저속노화 식단에 긍정적인 반응을 보였다.&lt;br&gt;그러나 일부 네티즌들은 “반찬이 너무 적은 것 아니냐”, “채소가 없다”, “김치가 없다” 등을 지적하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 글에 많은 관심이 쏟아지자 정 교수는 “먹던 중에 찍은 것”이라며 “저녁만큼은 건강하게 먹이려고 한다. 간식이나 밖에서 하는 군것질은 자유롭게 하도록 둔다”면서 간식 상자를 인증하기도 했다.&lt;!-- 그림 1597973 --&gt;그럼에도 논란이 지속되자 정 교수는 “어릴 때 먹는 ‘가속노화 음식’ 왜 나쁜가요?”라고 시작하는 글을 올리며 “노화와 성장은 많은 경로를 공유한다. ‘가속노화 음식’으로 영양 왜곡이 생기면 성장 궤적이 왜곡된다. 가속성장이 아니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 가속노화 음식을 먹을 경우 “소아 비만, 성조숙증 등 대사 질환이 생길 가능성이 높아진다. 그 결과 타고난 키보다 작게 자랄 수도 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;정 교수는 최근 ‘저속노화 식사법-노년내과 의사가 알려주는 기적의 식단 혁명’이라는 책을 출간했다. 그는 20여 년 동안 노화를 연구하며 많은 사람들이 쉽게 따라할 수 있게 발전시킨 ‘한국형 마인드 식사법’을 소개했다.&lt;br&gt;그가 소개한 저속노화 식사법은 ▲채소 ▲통곡물 ▲생선 ▲올리브 오일 위주로 식사해 만성질환 예방을 돕는 지중해식 식단과 고혈압 환자를 위해 개발한 DASH 식단의 장점만을 합친 식사법이다. ▲적색육 ▲가공식품 ▲단순당 섭취는 줄이고 정제되지 않은 통곡물과 채소 등을 위주로 식사해 뇌 기능 저하를 개선시키기 위해 만들어진 식단이다. 뇌 기능뿐 아니라 체내 염증, 부기 등을 줄여 삶의 질을 높이고 노화를 늦춘다는 사실이 밝혀져 있다.&lt;br&gt;반면 단순당과 정제된 곡물은 가속노화의 주범이다. 설탕이 많이 들어간 간식류가 단순당에 해당하며 흰쌀로만 지은 밥, 고운 밀가루로만 만든 흰 빵 등이 정제된 곡물에 해당한다. 이들은 체내에서 흡수가 빠르게 이루어지기 때문에 혈당을 급격하게 올리는 데다가 여분 에너지를 근육이 아닌 체지방으로 축적하게 한다.&lt;br&gt;정 교수는 “평생 써야 하는 대사 소프트웨어. 어릴 때 잘못된 방향으로 쓰면 더 오래 나쁜 결과를 만들게 되는 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“11살 저녁밥 이게 맞나요?”…아들에 ‘저속노화’ 식단 준 의사 [이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500202</guid>
      <pubDate>2024-08-05T18:02:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805180206_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597972 --&gt;노년내과 전문의가 ‘저속노화’ 식단을 자신의 성장기 아들에게 준 사진을 공개해 이목이 집중됐다.&lt;br&gt;정희원 아산병원 노년내과 임상 조교수는 지난 3일 엑스(X·옛 트위터)에 “초등학교 4학년 제 아들의 저녁밥”이라는 글과 함께 식판 사진을 올렸다.&lt;br&gt;정 교수는 “아들용 저속노화 밥과 코코넛 오일로 구운 광어”라며 “아들용 저속노화 밥 구성은 콩과 잡곡 35%, 찹쌀 15%, 백미 50%가 들어갔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진을 보면 식판에는 잡곡밥과 함께 광어 조각, 소량의 멸치, 어묵 한 조각, 김 등의 반찬이 담겨있다.&lt;br&gt;해당 게시물을 접한 네티즌들은 “레시피 공유 고맙다”, “어릴 때부터 저속 노화 식단을 생활화할 수 있어 너무 좋은 것 같다”, “어린이가 콩밥 잘 먹는 게 부럽다”라며 저속노화 식단에 긍정적인 반응을 보였다.&lt;br&gt;그러나 일부 네티즌들은 “반찬이 너무 적은 것 아니냐”, “채소가 없다”, “김치가 없다” 등을 지적하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 글에 많은 관심이 쏟아지자 정 교수는 “먹던 중에 찍은 것”이라며 “저녁만큼은 건강하게 먹이려고 한다. 간식이나 밖에서 하는 군것질은 자유롭게 하도록 둔다”면서 간식 상자를 인증하기도 했다.&lt;!-- 그림 1597973 --&gt;그럼에도 논란이 지속되자 정 교수는 “어릴 때 먹는 ‘가속노화 음식’ 왜 나쁜가요?”라고 시작하는 글을 올리며 “노화와 성장은 많은 경로를 공유한다. ‘가속노화 음식’으로 영양 왜곡이 생기면 성장 궤적이 왜곡된다. 가속성장이 아니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 가속노화 음식을 먹을 경우 “소아 비만, 성조숙증 등 대사 질환이 생길 가능성이 높아진다. 그 결과 타고난 키보다 작게 자랄 수도 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;정 교수는 최근 ‘저속노화 식사법-노년내과 의사가 알려주는 기적의 식단 혁명’이라는 책을 출간했다. 그는 20여 년 동안 노화를 연구하며 많은 사람들이 쉽게 따라할 수 있게 발전시킨 ‘한국형 마인드 식사법’을 소개했다.&lt;br&gt;그가 소개한 저속노화 식사법은 ▲채소 ▲통곡물 ▲생선 ▲올리브 오일 위주로 식사해 만성질환 예방을 돕는 지중해식 식단과 고혈압 환자를 위해 개발한 DASH 식단의 장점만을 합친 식사법이다. ▲적색육 ▲가공식품 ▲단순당 섭취는 줄이고 정제되지 않은 통곡물과 채소 등을 위주로 식사해 뇌 기능 저하를 개선시키기 위해 만들어진 식단이다. 뇌 기능뿐 아니라 체내 염증, 부기 등을 줄여 삶의 질을 높이고 노화를 늦춘다는 사실이 밝혀져 있다.&lt;br&gt;반면 단순당과 정제된 곡물은 가속노화의 주범이다. 설탕이 많이 들어간 간식류가 단순당에 해당하며 흰쌀로만 지은 밥, 고운 밀가루로만 만든 흰 빵 등이 정제된 곡물에 해당한다. 이들은 체내에서 흡수가 빠르게 이루어지기 때문에 혈당을 급격하게 올리는 데다가 여분 에너지를 근육이 아닌 체지방으로 축적하게 한다.&lt;br&gt;정 교수는 “평생 써야 하는 대사 소프트웨어. 어릴 때 잘못된 방향으로 쓰면 더 오래 나쁜 결과를 만들게 되는 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘60억 기부’ 션 “활동 없어도 돈 많다고? TV 안 나올 때 더 바빠”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500203</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500203</guid>
      <pubDate>2024-08-05T18:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805180257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597978 --&gt;가수 션이 연예계 활동 없이 꾸준히 기부할 수 있는 이유에 대해 밝혔다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘션과 함께’에는 ‘왜 이렇게 돈이 많냐고요?’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;제작진은 “루게릭 요양 병원 기부금 관련해서 아직 루머가 있는 것 같다. 직접 얘기해주는 게 좋을 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 네티즌이 댓글을 통해 “이 분은 기부 기사만 보이고 연예계 활동도 안 하는데 어떻게 돈이 많냐”고 궁금해했다.&lt;br&gt;션은 “사람들이 TV에 안 보이면 연예인은 손가락만 빨고 사는 줄 아는데 그렇지 않고 TV에 안 보일 때 더 많은 활동을 할 때도 많다”며 “강연을 많이 다닐 땐 1년에 100개도 넘게 다녔다. 3일에 하나 정도 꼴이다. 하루 5개씩 한 적도 있다. 또 내가 (브랜드) 앰배서더 하는 게 5개 된다”며 수입원을 밝혔다.&lt;!-- 그림 1597979 --&gt;또 다른 네티즌은 댓글로 “지누션 활동으로 돈도 많이 벌었다”고 추측했으나 션은 “약간 애매한데 지누션이 정말 많은 사랑을 받고 활동도 많이 했지만 지누션 활동하면서는 그렇게 많은 돈은 벌지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;후원으로 돈을 벌었을 거라는 추측에 대해서는 “후원은 내가 기부하는 것과 다른 건데 사람들이 자꾸 헷갈린다. 기부한 건 내가 돈을 번 것을 기부한 거다. 기부 마라톤이나 이런 건 (개인) 참가비와 기업 후원을 받아서 어떤 일에 쓰는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;션은 “2020년부터 내가 기부 마라톤으로만 모금한 금액이 55억 정도 된다. 그걸로 여러 가지 일을 했다. 두 개가 다른 거다. 루게릭 요양 병원 짓는 218억원 중 6억 정도는 우리 부부가 기부했고 그 외에는 모금한 금액이다. 쉽게 말하면 나와 내 아내가 벌어서 기부한 순수 금액이 60억”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독인터뷰]‘40년 올림픽 행정 외길’ 조현재 이사장 “파리올림픽은 한국 체육 점검 무대…더 발전하려면 정부·체육단체 힘 합쳐야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500204</guid>
      <pubDate>2024-08-05T18:10:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805181010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597991 --&gt;올림픽 등 체육 행정가로 40년 외길 인생을 묵묵히 걸어온 조현재(64) 국민체육진흥공단 이사장은 2024 파리올림픽이 한국 엘리트 스포츠의 점검 무대라고 강조했다. 1988 서울올림픽 이후 적극적인 투자로 아시아 강국 반열에 올랐던 한국 체육이 다시 분수령을 맞았다는 것이다. 조 이사장은 “아직 유망 종목이 건재하다. 당장 큰 문제가 생기지는 않을 것”이라면서도 “그 종목들에 가린 체육 현실을 간과해선 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;한국 체육에 대한 그의 통찰력은 남다르다. 유년 시절 기계체조 선수로 소년체전 은메달까지 목에 걸었던 조 이사장은 중학교에 진학하면서 ‘공부’로 발길을 돌렸다. 그리고 행정고시를 통해 공직을 시작한 1983년 운명처럼 ‘체육’과 다시 만났다. 문화체육관광부의 전신인 체육부의 사무관에 자원한 조 이사장은 5년 동안 서울올림픽 관련 업무에 매진했다.&lt;br&gt;‘올림픽 전문가’로 평가 받는 조 이사장은 문체부 차관을 역임한 뒤 대한체육회, 대한축구협회 등을 거쳐 국민체육진흥공단에 자리 잡았다. 오는 9월 신임 이사장이 오면 올림픽 정신을 알리기 위해 동분서주했던 그의 행적도 마침표를 찍는다. 조 이사장은 지난 3일(현지시간) 프랑스 파리 코리안하우스에서, 지난달 22일 서울 송파구 올림픽회관에서 서울신문과 단독으로 만나 올림픽 등에 대한 의견을 밝혔다.&lt;!-- 그림 1597992 --&gt;-공단 소속 펜싱 국가대표 구본길 선수가 금메달을 땄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“(지난 1일) 프랑스 파리 그랑팔레를 직접 찾아 응원했다. 남자 사브르 단체전에 맞춰 현지 일정을 계획했다. 구본길 선수가 우승에 크게 공헌해 뿌듯하다. 준결승에서 프랑스가 무서운 기세로 따라붙을 때 현장에서만 느낄 수 있는 전율을 느꼈다. 은퇴 여부와 상관없이 구본길 선수가 한국 펜싱의 발전을 위해 더 많은 역할을 해주리라 믿는다.”&lt;br&gt;-파리올림픽을 어떻게 보고 있나.&lt;br&gt;“초반 성적이 좋아서 기쁘다. 이미 목표인 금메달 5개를 달성했는데 내가 책임자였으면 더 높게 설정했을 것이다(웃음). 이번 올림픽은 시대 가치를 바탕으로 전 세계에 영향을 끼친다는 점에서 1988 서울올림픽과 비슷하다. 36년 전 올림픽이 냉전 시대의 종식이었다면 이번 대회는 탄소 중립, 양성평등을 지향한다. 두 올림픽 모두 각 도시의 문화 자산을 알리고 기술혁신을 통해 스포츠의 발전을 도모한다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-대회 전 한국 엘리트 체육의 위기라는 말이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“서울올림픽을 돌아보면 정부가 잉여금 3110억원으로 체육진흥기금을 조성해 꿈나무 육성, 스포츠 과학 발전 등에 적극 투자했다. 10대 스포츠 엘리트 강국 지위를 유지하다 저출생, 고령화, 투자 감소, 학교 체육의 부실화 등 복합적인 요인이 겹쳤다. 올림픽 초반 선전하고 있는데 크게 보면 하향 추세라 할 수 있다.”&lt;br&gt;-최근 국제 성적이 뛰어난 일본과 어떤 차이인가.&lt;br&gt;“1988년 이후 밀렸던 일본이 한국을 벤치마킹해 10여년간 엘리트 스포츠를 집중적으로 지원했다. 탄탄한 생활체육까지 받쳐주면서 아시아 2위, 세계 10위권에 진입했다. 체육 강국인 영국도 문체부 산하에 스포츠 잉글랜드라는 조직을 만들어 복권 수입을 엘리트 스포츠에 적극 투자했다.”&lt;!-- 그림 1597995 --&gt;-한국 체육을 발전시킬 수 있는 방안이 있을까.&lt;br&gt;“국민 전체를 위한 학교 체육이 정상화되지 않으면 생활, 엘리트 스포츠 모두 침체할 가능성이 높다. 문체부와 교육부가 벽을 허물어야 한다. 학교 체육 운영위원회를 구성해 정책을 결정하고 집행할 수 있도록 전권을 쥐여줄 필요가 있다. 미국처럼 입시에도 체육 활동을 반영해서 학생들이 적극 참여할 수 있도록 유도해야 한다.”&lt;br&gt;-갈등을 빚고 있는 문체부와 대한체육회의 호흡도 중요하지 않나.&lt;br&gt;“정부와 체육단체가 힘을 합쳐야 한다. 다른 생각을 하면 해결책을 찾을 수 없다. 권한과 욕심을 내려놓고 한발씩 양보해야 한다. 국민이 지금 이렇게 싸우는 모습을 용납하지 않을 것이다.”&lt;br&gt;-2036년 서울올림픽 유치 추진의 의미는.&lt;br&gt;“서울은 탄소 저감 등 지속 가능성 측면에서 강점을 지녔다. 1988년 올림픽 당시 사용한 경기장도 90% 이상 보존하거나 재활용하고 있다. 평창도 2018년 동계올림픽 성공 사례의 이정표를 세웠다. 공단이 존재하는 한 올림픽 기념식도 계속 이어질 예정이라 명분도 다른 후보지에 비해 앞선다.”&lt;br&gt;-앞으로 국민체육진흥공단이 해야 할 역할은.&lt;br&gt;“3년 전 이사장직을 맡으면서 기념사업만 했던 공단을 발전시키고 싶었다. 2022년 서울올림픽레거시포럼을 주최한 이유도 올림픽 관련 활동을 유럽에서 서울로 옮겨오기 위해서다. 공단이 올림픽의 유무형 자산을 활용해 평화, 공정, 존중, 열정 등 올림픽 정신을 시민사회와 연계해야 한다. 정부가 체육 정책에 산업적인 요소를 좀 더 가미한다면 공단도 한국 스포츠가 발전하는 데 더 큰 역할을 할 것이다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마약 동아리’ 변질된 전국 연합 대학생 모임…유통·투약 14명 적발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500205</guid>
      <pubDate>2024-08-05T18:16:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805181541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598006 --&gt;‘동아리에 자차 8대 이상 보유, 고급 호텔과 리조트 VIP 회원권 다수 보유, 서울시내 더블 역세권에 13억 상당 쾌적한 동아리방 소유.’&lt;br&gt;인스타그램에서 한 전국 대학 연합동아리의 회원 모집 글을 본 명문대생 A씨는 서둘러 가입 신청을 했다. 5만원 남짓의 회비만 내면 평소 가기 어려웠던 고급 호텔 등에서 ‘호화 파티’를 할 수 있다니 망설일 수가 없었다. 고가 외제차 이용은 물론 뮤직 페스티벌 입장까지 공짜로 또는 저렴하게 할 수 있다는 광고 글 역시 솔깃했던 이유였다. 하지만 동아리 회장인 30대 B씨를 포함한 운영진의 면접 이후 동아리 활동에 본격적으로 나섰던 A씨는 이내 마약의 수렁에 빠졌다. 운영진은 클럽·고급 호텔 등지에서 같이 술을 마시며 경계심이 흐트러진 A씨에게 액상 대마를 권했다. 동아리 참여율이 높은 회원들을 뽑아 클럽 등에서 LSD뿐 아니라 대마·엑스터시·환각 버섯 등 마약을 단계적으로 퍼뜨렸다. 마약 투약은 놀이공원, 뮤직 페스티벌, 고급 호텔, 제주도, 태국 등 장소를 가리지 않고 이뤄졌다. 또 남성 회원들과 유흥업소 여종업원들을 고급 호텔 스위트룸에 초대해 집단으로 마약을 투약하기도 했다.&lt;br&gt;사건을 수사한 서울남부지검 관계자는 5일 브리핑에서 “이 동아리는 여러 명이 모여 풀파티나 클럽, 파인 다이닝(고급 식당) 등을 함께 다니며 할인받고 교우 관계를 쌓는 것을 목적으로 만들어졌지만, 회장과 운영진이 회원에게 마약을 유통하면서 국내외 장소를 불문한 마약 동아리가 됐다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1598007 --&gt;서울대와 고려대 등 주요 대학 학생 300여명이 가입한 이 동아리는 국내에서 두 번째로 규모가 크다. 동아리에 마약을 유통한 주범은 연세대 출신 한국과학기술원(KAIST) 대학원생이자 동아리 회장인 B씨다. B씨는 ‘유명인들이 환각제인 LSD를 투약하고 새로운 경험을 했다’는 검증되지 않은 허위 콘텐츠를 본 뒤 ‘예술적 영감을 얻고 싶다’며 2022년 11월 LSD를 처음으로 투약한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 마약 1개당 평균 10만원에 구매한 뒤 이를 중독된 회원들을 상대로 1개당 15만~20만원에 파는 식으로 차익을 남겼다고 한다. 이 과정에서 텔레그램, 암호화폐를 이용했다. 지난해 B씨가 암호화폐로 받은 마약 대금은 최소 1200만원이었다.&lt;br&gt;B씨는 마약을 권하는 과정에서 회원들에게 LSD가 우울증과 중독에 효과가 있다는 검증되지 않은 정보도 퍼뜨렸다. 마약을 투약하거나 사고판 회원들은 서울대, 고려대 등 서울 및 수도권 소재 명문대생이었으며 의대·약대 재입학 준비생이나 로스쿨 진학을 준비 중인 학생도 있었다.&lt;br&gt;서울남부지검 형사4부(부장 남수연)는 마약류관리법 위반 등 혐의로 대학 연합동아리 회원 14명을 적발하고 B씨와 동아리 운영진 등 4명을 구속 기소했다. 2명은 같은 혐의로 불구속 기소했다. 단순 투약 대학생 8명은 가담 정도 등을 고려해 치료·재활 등을 조건으로 걸고 기소유예했다. 검찰 관계자는 “공소 제기 단계에서는 범죄단체조직죄는 적용하지 않았지만, 추가 수사 과정에서 적용 여부를 검토하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우하람 이재경 다이빙 새 기록 도전한다...8일 결승까지 갈까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500206</guid>
      <pubDate>2024-08-05T18:21:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우하람(26·국민체육진흥공단)과 이재경(25·인천광역시청)이 2024 파리 올림픽에서 한국 수영 다이빙의 새 기록에 도전한다. 한국 다이빙 최초로 올림픽 메달 획득을 이룰 수 있을지 기대를 모은다.&lt;br&gt;우하람과 이재경은 6일(한국시간) 오후 5시 프랑스 파리 아쿠아틱센터에서 열리는 수영 다이빙 남자 3ｍ 스프링보드 예선에 출전한다. 25명 가운데 18명이 7일 오후 10시에 준결승을 벌이고, 준결승에서 12위 안에 들면 8일 오후 10시에 결승에서 메달 도전에 나설 수 있다.&lt;br&gt;우하람은 2019년 광주 세계선수권대회에서 1ｍ 스프링보드, 3ｍ 스프링보드 개인전에서 한국 남자 다이빙 사상 최고인 4위에 오르며 한국 다이빙 최고의 기대주로 떠올랐다. 아시안게임에서도 지금까지 은메달 4개와 동메달 6개를 목에 걸었다. 2016 리우데자네이루 대회에선 예선에서 탈락했지만 2020 도쿄 올림픽에선 한국 다이빙 역사상 최고 성적인 4위를 기록했던 우하람은 이번이 세번째 올림픽 무대 도전이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우하람은 도쿄 올림픽 이후 허리 부상 여파로 2년 가까이 지독한 부진에 시달렸다. 2022년 헝가리 부다페스트 세계선수권대회에 결장했고, 2023년 일본 후쿠오카 대회에서는 3ｍ 스프링보드 19위에 처져 18위까지 얻는 준결승행 티켓을 놓치기도 했다. 하지만 지난해 가을 열렸던 2022 항저우 아시안게임에서 1ｍ 스프링보드 동메달, 이재경과 짝을 이룬 남자 싱크로 3ｍ 스프링보드 은메달로 반등했다.&lt;br&gt;파리에서 생애 첫 올림픽 무대에 서는 이재경은 후쿠오카 세계선수권대회에서 35위에 그쳤지만 항저우 아시안게임 남자 3ｍ 스프링보드에서 우하람을 제치고 동메달을 따내며 주목받았다. 항저우 아시안 게임에선 은메달 2개와 동메달 1개를 기록했다. 지난 2월 열렸던 2024 카타르 도하 세계선수권대회에서 우하람과 함께 올림픽 출전권을 따내는 등 꾸준한 성장세로 대기만성형 다이버로 평가받는다. 다이빙 혼성 싱크로 3ｍ 스프링보드에서 동메달을 따내며 한국 남자 다이빙 선수로는 최초로 세계선수권 시상대에 오르기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산부인과서 시술받던 20대 여성 심정지…보건당국, 진상 파악 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500210</guid>
      <pubDate>2024-08-05T19:06:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/26/SSC_20240726092642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1594363 --&gt;강원도 한 산부인과 병원에서 시술받던 20대 여성이 심정지 상태로 대형 병원으로 이송돼 치료받고 있다. 경찰은 의료과실 여부를 조사 중이다.&lt;br&gt;5일 연합뉴스 등에 따르면 지난달 24일 오전 10시 5분쯤 도내 한 산부인과 병원에서 시술받던 20대 A씨가 심정지 상태에 빠졌다.&lt;br&gt;산부인과 의사가 동행해 급히 인근 대형병원으로 향하는 과정에서 A씨는 심장이 다시 자발적으로 일정한 리듬으로 움직이는 자발적 순환 회복(ROSC) 상태를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 소방대원들이 지역 종합병원으로 행선지를 틀었으나 종합병원에 다다랐을 때 A씨는 다시 심정지에 이르렀다.&lt;br&gt;종합병원에 도착했을 당시 A씨는 입안에 출혈이 있었으며 주사줄은 팔에서 빠져 있는 상태였다.&lt;br&gt;병원 측은 A씨에게 심폐소생기를 사용했으나 그 이상으로 취할 수 있는 조치가 없어 대형병원으로 옮긴 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 날 오전 11시 27분쯤 대형병원에 도착한 A씨는 심폐소생술(CPR) 등 의료진의 응급처치로 심정지 상태에서는 벗어났지만, 이날 현재까지 약 2주간 중환자실에서 치료받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨 가족은 최근 업무상과실치상 혐의로 해당 산부인과 병원을 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;경찰은 진료기록 등을 토대로 병원 측의 과실이 있었는지 수사 중이다.&lt;br&gt;보건 당국도 경찰 등 관계 기관의 협조를 구해 진상을 파악하고 있는 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 여름휴가 첫날 티셔츠 입고 통영시장 등장…상인들 격려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500211</guid>
      <pubDate>2024-08-05T19:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805194001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598020 --&gt;윤석열 대통령이 여름휴가 첫날인 5일 경남 통영중앙시장에 모습을 드러냈다.&lt;br&gt;대통령실 정혜전 대변인은 이날 윤 대통령이 통영 시장을 방문해 상인들을 격려했다고 서면 브리핑을 통해 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령이 통영 시장을 찾은 것은 지난해 3월 ‘제12회 수산인의 날’ 기념식 참석차 방문한 이후 1년 5개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남색 대한민국 해군 티셔츠 차림의 윤 대통령은 수행 인원을 최소화해 약 1시간가량 시장에 머물며 상점 수십 곳을 돌아봤다.&lt;!-- 그림 1598021 --&gt;윤 대통령은 시장에서 만난 시민들과 일일이 악수하며 인사를 건넸고, “잘 지내셨나요”, “고생 많으십니다”라며 상인들을 격려했다. 오징어, 보리새우, 아귀채 등 다양한 해산물과 건어물도 직접 구매했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 50년간 통영중앙시장에서 반건조 생선을 판매한 75세 어르신과 좌판에 나란히 앉아 이야기를 나누고는 수행원에게 “넉넉히 사드리라”고 지시했다.&lt;br&gt;또 다른 76세 어르신이 운영하는 가게에서는 천연 삼베 망과 효자손을 구매한 뒤 “건강하세요”라고 인사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;축구선수 김민재 선수의 외삼촌이 운영하는 가게에선 오징어회를 산 뒤 “(김 선수에게) 좋은 것 많이 먹이세요”라고 응원하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 이날 지역 군 시설에서 하룻밤 묵는다. 휴가 이튿날인 6일에는 군 장교와 부사관들을 만나 격려하는 시간을 가질 예정이다.&lt;!-- 그림 1598022 --&gt;윤 대통령은 앞서 휴가지로 출발하면서 최근 기록적인 폭염에 대해 “노약자 등 폭염 취약계층에 대한 대책을 다시 한번 점검하고 건설, 택배 등 현장 근로자와 농업인 등이 피해를 입지 않도록 철저히 관리해 달라”고 관계 부처에 당부했다.&lt;br&gt;또 윤 대통령은 “농수산물 공급 문제가 발생하지 않도록 산지 작황 등 수급 상황을 꼼꼼하게 챙겨달라”고 관계 부처에 지시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, 증시폭락 “24시간 동향 모니터링”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500212</guid>
      <pubDate>2024-08-05T19:41:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805194110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598023 --&gt;미국발(發) 경기침체 공포로 한국과 일본 등 아시아 증시가 역대급 낙폭을 기록하자 대통령실이 5일 긴급 점검과 대응에 나섰다.&lt;br&gt;대통령실 고위관계자는 이날 통화에서 “24시간 시장 동향을 모니터링하고 있다”며 “시장 불확실성이 커지고 있어 ‘컨틴전시 플랜’(상황별 대응 계획)에 따라 대응 방안을 모색하도록 했다”고 말했다. 이어 “지난주 후반 미국의 경기 둔화 우려, 주요 기업들의 실적 악화, 주가 상승에 따른 차익 실현 등이 맞물리며 글로벌 증시가 큰 폭으로 동반 조정이 있었다”며 “미국과 유럽 등 주요국 시장 상황을 분석하고 시장 안정을 위한 대응 방안을 종합적으로 논의하도록 조치했다”고 설명했다.&lt;br&gt;정부는 이날 오전 김병환 금융위원장 주재로 금융 리스크 점검 회의를 열었고, 오후에는 금융위·금융감독원 합동으로 긴급 점검 회의를 통해 시장 상황을 파악했다. 6일에는 최상목 경제부총리 주재로 김 위원장과 이창용 한국은행 총재, 이복현 금감원장이 참여하는 거시경제금융현안간담회(F4 회의)를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날부터 여름휴가에 들어간 윤석열 대통령은 증시 폭락 상황을 휴가지에서 긴급히 보고받았다. 휴가 중인 성태윤 대통령실 정책실장은 이날 서울 용산 대통령실 청사로 복귀했다.&lt;br&gt;최 부총리는 이날 정부세종청사에서 열린 확대간부회의에서 “중동의 지정학적 불안 등 불확실성이 상존하는 상황에서 미국의 경기둔화 우려 부각 등으로 글로벌 금융시장 변동성이 크게 확대됐다”며 각별하게 대응체계를 유지해 달라고 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김우민 “中판잔러 보고 충격… LA에선 더 높은 곳에”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500213</guid>
      <pubDate>2024-08-05T19:48:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805194845_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598024 --&gt;“그동안은 레옹 마르샹(22·프랑스)이 대단하다고 생각했는데, 자유형 100ｍ에서 판잔러(20·중국)를 보고서 마르샹에 대한 기억이 모두 사라졌다. 엄청난 충격을 받았다.”&lt;br&gt;한국 수영에 12년 만에 메달을 안긴 김우민(23·강원도청)은 5일(한국시간) 프랑스 파리 코리아하우스에서 열린 메달리스트 기자회견에 참석해 “판잔러가 가장 인상 깊은 선수였다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;김우민은 “아시아 선수가 그런 기록을 세웠다는 것에 너무 놀랐다. 판잔러를 따라갈 수는 없겠지만, 그런 선수가 되고 싶다는 바람이 생겼다”면서 “혼계영에서 판잔러의 역주도 정말 대단했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 판잔러는 남자 자유형 100m에서 46초40으로 세계신기록을 세우며 금메달을 목에 걸었다. 판잔러 등으로 구성된 중국 대표팀 역시 수영 경영 남자 혼계영 400m 결승에서 3분27초46로 금메달을 차지했다.&lt;br&gt;김우민은 평소 존경하는 선수로 후배 황선우(21·강원도청)를 꼽았다. 3년 전 도쿄올림픽에서 자신에게 신선한 충격을 안긴 선수이기 때문이다. 그는 “후배지만 선우는 정말 배울 게 많은 선수다. 도쿄에서 선우 경기를 보며 받은 충격은 아직도 잊지 못한다”며 “지금도 선우를 존경한다”고 했다.&lt;br&gt;김우민은 4년 뒤 로스앤젤레스(LA) 올림픽을 바라보고 있다. 그는 “내 목표였던 금메달 획득에는 실패했지만, 다음 올림픽에서 더 높은 곳을 향해 뛰겠다는 의욕이 생겼다”며 “LA 올림픽 목표는 이번엔 동메달을 획득했으니 은메달 등 조금씩 올라가는 것이다. 계획도 차차 정해나가면서 부족한 부분을 보완하고 장점을 극대화하겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김우민은 지난달 28일 파리 라데팡스 수영장에서 열린 파리올림픽 수영 경영 남자 자유형 400ｍ 결승에서 3분42초50으로 3위에 올랐다. 2012년 이후 12년 만에 한국인 수영 선수로 메달을 안겼다. 올림픽 수영 종목에서 메달을 딴 한국 선수는 현재까지 박태환과 김우민, 단 두 명뿐이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가 첫날 통영시장 찾은 尹…증시 급락 긴급보고 받아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500214</guid>
      <pubDate>2024-08-05T19:49:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805194916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598025 --&gt;윤석열 대통령은 여름휴가 첫날인 5일 남해안 최대 수산시장인 경남 통영중앙시장을 찾아 수산물을 구매하고 상인들과 소통했다. 지난해 3월 ‘수산인의 날’ 기념식 때 방문한 이후 1년 5개월 만이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 수행 인원을 최소화해 이날 오후 4시 30분부터 1시간 가량 통영중앙시장에서 상인들을 만났다고 정혜전 대통령실 대변인이 서면 브리핑을 통해 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 수십여 곳의 상점에서 상인들과 악수하며 격려했고 오징어, 보리새우 등 다양한 해산물과 건어물을 직접 구매했다. 축구선수 김민재 선수의 외삼촌이 운영하는 가게에서 오징어회를 구매하며 “(김민재 선수에게) 좋은 것 많이 먹이세요”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이순신 장군의 한산대첩을 기리는 ‘제63회 통영한산대첩축제’를 나흘 앞두고 시장이 북적인 상황에서 윤 대통령이 시장에 도착하자 많은 상인들은 “오늘같이 무더운 날 와주셔서 감사하다”며 환영했다. ‘국민이 키운 윤석열’이라는 대선 후보 당시 전단을 흔들거나 윤 대통령에게 부채질을 해주는 상인도 있었다.&lt;!-- 그림 1598026 --&gt;윤 대통령은 50년간 이곳에서 반건조 생선을 판매한 노년 상인과 좌판에 앉아 반건조 생선의 종류와 요리법에 대해 하나하나 묻고 이야기를 나누기도 했다.&lt;br&gt;이에 앞서 윤 대통령은 최근 기록적인 폭염이 계속되는 것과 관련해 “노약자 등 폭염 취약계층에 대한 대책을 다시 한번 점검하고 건설, 택배 등 현장 근로자와 농업인 등이 피해를 입지 않도록 철저히 관리해 달라”고 관계 부처에 당부했다. 또 “농수산물 공급 문제가 발생하지 않도록 산지 작황 등 수급 상황을 꼼꼼하게 챙겨달라”고도 지시했다.&lt;br&gt;이외 이날 미국발(發) 경기침체 공포로 한국과 일본 등 아시아 증시가 역대급 낙폭을 기록한 것을 휴가지에서 긴급 보고 받았다고 대통령실 고위관계자가 전했다. 정부는 이날 김병환 금융위원장 주재로 금융 리스크 점검 회의를 열었고, 오후에는 금융위·금융감독원 합동으로 긴급 점검 회의를 통해 시장 상황을 파악했다. 6일에는 최상목 경제부총리 주재로 김 위원장과 이창용 한국은행 총재, 이복현 금감원장이 참여하는 거시경제금융현안간담회(F4 회의)를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 이날 군 시설에서 1박을 하고, 이튿날 군 장교와 부사관들을 격려할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 강령에 ‘이재명 표’ 기본사회·당원 중심 정당 명시…18일 의결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500215</guid>
      <pubDate>2024-08-05T19:58:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805195817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598027 --&gt;더불어민주당이 이재명 전 당대표의 핵심 정책인 ‘기본사회’를 당 강령 전문에 명시하고, 당원 중심 정당 운영 방안을 구체화하는 강령 개정안을 마련했다. 당의 헌법 역할을 하는 강령에 연임이 유력한 이 전 대표의 정책적 비전이 대폭 반영된 것이어서, 향후 당 운영과정에서 이 전 대표의 색채가 더욱 뚜렷해질 전망이다.&lt;br&gt;민주당은 5일 국회 당무위원회를 열고 이런 내용의 강령 개정안을 오는 12일 열리는 중앙위원회에 부의했다. 바뀐 강령은 중앙위원회를 거쳐 오는 18일 전당대회에서 의결될 것으로 보인다.&lt;br&gt;이번 개정안에는 모든 사람이 공정하고 동등한 조건에서 역량을 발휘하는 ‘정의로운 나라’, 사회경제적 양극화·불평등을 극복하고 기본적인 삶을 보장하는 ‘기본사회’, 계층·세대·성별·지역 갈등 해소의 ‘통합국가’ 등이 명시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국가 비전 내용은 기존의 ‘내 삶이 행복한 나라’에서 공동체를 강조한 ‘모두 함께 행복한 나라’로 바뀌었다. 정당의 비전은 ‘국민의 삶을 책임지는 유능한 정당’, ‘민주적으로 운영되는 당원 중심 정당’, ‘함께 잘 사는 미래를 만드는 준비된 정당’을 제시했다.&lt;br&gt;각각의 정책 분야별 목표도 반영됐다. 경제 부문에서는 ‘혁신성장과 민주적 시장경제’를 목표로 삼았고, 기존 강령에 포함됐던 공정성·분배 등의 내용은 ‘미래 지속 가능한 번영 추구’로 그 개념을 확장했다. 여기에는 금융의 사회적 책임 강화 및 플랫폼 생태계에서의 공정·상생 등이 추가되고 금융 세제에 대한 조세원칙도 강조됐다.&lt;br&gt;정치 분야는 ‘더 강한 민주주의와 당원중심 대중정당’을 내걸었다. 당원 중심 정당 강화 방향을 구체화하고 검찰·감사원 등 권력기관의 정치적 중립을 위한 민주적 통제를 강조하는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일자리·노동 부문에서는 ‘동일가치노동 동일 임금’ 원칙을 구체화하고 지속 가능 사회를 위한 이주노동자 활용 등이 제시됐다. 성평등 부문에서는 성평등 민주주의 개념을 제시하며 사회 전 영역의 구조적 성차별을 근절하겠다고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지하철 4호선 인덕원역 공조실 화재로 50여명 대피</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500216</guid>
      <pubDate>2024-08-05T20:14:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5일 낮 12시 54분쯤 경기 안양시 동안구 지하철 4호선 인덕원역 지하 1층 공조실에서 불이 났다.&lt;br&gt;화재 신고를 접수한 소방 당국은 소방관 등 인원 40여명, 펌프차 등 장비 13대를 투입해 진화에 나섰다.&lt;br&gt;불은 화재 발생 10여분 만인 오후 1시 13분 완전히 꺼졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화재로 인한 인명피해는 발생하지 않았으나 승객 등 약 50명이 대피하는 소동이 빚어졌다.&lt;br&gt;소방 당국은 공조실 내부에 설치된 변압기 내부 부품인 ‘리액터’에서 전기적 요인으로 인해 불길이 일었던 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;리액터는 기기가 정지한 상태에서 모터를 가동해 시동을 걸 때 전압에 의해 모터가 손상되지 않도록 보호하는 역할을 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소방 당국은 추후 자세한 화재 원인 등을 조사할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란색을 좋아하는 조영재, 은메달 명중…한국 사격 메달 6개로 역대 최고 성적</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500217</guid>
      <pubDate>2024-08-05T20:32:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805203221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;노란색을 좋아하는 ‘병아리’ 조영재(25·국군체육부대)가 2024 파리올림픽 속사권총에서 64년 만에 처음으로 메달을 따내며 한국 사격에 여섯 번째 메달을 선사했다. 한국 사격 대표팀은 금메달 3개, 은메달 3개로 올림픽에서 역대 최고 성적을 거뒀다.&lt;br&gt;조영재는 5일(한국시간) 프랑스 샤토루 슈팅센터에서 열린 남자 25m 속사권총 결선에서 25점을 기록해 32점을 쏜 중국 리웨홍에 이어 값진 은메달을 따냈다. 올림픽 25m 속사권총에서 한국 선수가 메달을 따낸 것은 1960 로마올림픽에 처음으로 참가한 이래 조영재가 처음이다.&lt;br&gt;속사권총 결선은 6명이 4초 안에 5발을 표적지에 맞혀 점수를 가린다. 9.7점 이상 맞혀야 1점을 얻고 9.7점 이하면 한 점도 얻지 못한다. 20발까지 순위로 6위를 탈락시킨다. 이후 5발을 쏜 뒤 후순위자가 한 명 탈락하는 방식으로 메달 색깔을 가린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 본선 경기에서 합계 586점으로 29명 중 4위에 올라 결선에 진출한 조영재는 결선에서도 침착함을 유지하며 순위를 끌어올렸다. 첫 시리즈에서 3발을 명중시킨 조영재는 세 번째 시리즈에선 5발을 모두 명중시켰다. 이후 다섯 번째 시리즈에서도 4발을 명중시켰다. 조영재는 20발을 사격하는 1스테이지에서 한때 15점으로 선두에 나서기도 했으나 리웨홍이 여섯 번째 시리즈에서 만점을 기록하며 선두를 내줬다.&lt;br&gt;2011년 초등학교 6학년 때 사격을 하던 동네 형을 따라갔다가 우연히 사격을 시작한 그는 같은 경기도청 팀원으로 지내며 사격 기술과 운영 방법을 배운 이대명을 가장 영향을 많이 받은 선수로 꼽았다.&lt;br&gt;국군체육부대 소속으로 오는 9월 18일 제대 예정인 조영재는 “이제 (만기 전역까지) 한 달 조금 넘게 남았다. 부대에서 동기들과 같이 시간 보내면서 마무리하고 싶다”며 만기전역 의지를 밝혔다. 계속 긴장 상태라 한국에 돌아가면 잠을 푹 자는 게 소원이라는 조영재는 “집에 가서 부모님 뵙고, 할머니 뵙고, 동생도 보고 싶다. 같이 모여서 삼겹살 먹고 싶다”고 말했다. 그는 “한국 사격은 앞으로 계속 이렇게 메달이 나올 것”이라며 “저도 사격은 몸이 망가지기 전까지 계속할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국 사격은 이날까지 오예진의 10m 공기권총 금메달 등 금메달 3개와 은메달 3개를 확보하며 종전 최고 성적이었던 2012 런던올림픽(금 3, 은 2)을 뛰어넘었다.&lt;!-- 그림 1598028 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 줘야 움직이지” 사진 올린 있지 멤버, JYP와 불화설 해명</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500219</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/05/20240805500219</guid>
      <pubDate>2024-08-05T20:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805205258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598030 --&gt;&lt;br&gt;걸그룹 있지(ITZY) 멤버 류진(신류진)이 소속사 JYP엔터테인먼트와의 불화설을 즉각 해명했다.&lt;br&gt;류진은 5일 공식 인스타그램에 “재미있는 짤(사진)을 보고 같이 웃고 싶어서 올렸던 건데 제 의도와 달리 오해가 생긴 것 같다. 그런 의도 아니었다는 것을 확실히 하려고 글을 남긴다”라며 불화설에 대해 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “날이 더워졌는데, 더위 조심하시고 홍콩 콘서트 때 또 좋은 모습 보여드릴 수 있게 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 류진은 지난 4일 인스타그램에 여러 장의 사진을 올렸다. 여기에는 ‘우리는 프로다. 돈을 줘야만 움직이지’라는 문구가 적힌 이미지도 있어 일각에서 소속사와의 갈등을 암시한 것 아니냐는 의혹이 제기됐다.&lt;!-- 그림 1598031 --&gt;한편 5인조 걸그룹 있지는 2019년 ‘달라달라’로 데뷔했다. 이후 ‘워너비’, 낫 샤이‘ 등 히트곡을 나며 활발히 활동했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>金 안세영, ‘은퇴 암시’ 폭탄 발언…“대표팀에 실망”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500220</guid>
      <pubDate>2024-08-05T21:15:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805211440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598035 --&gt;‘셔틀콕 여왕’ 안세영(22·삼성생명)이 2024 파리올림픽에서 28년 만에 금메달을 딴 직후 대표팀에 대한 실망감을 털어놨다.&lt;br&gt;안세영은 5일 프랑스 파리 포르트드라샤펠 경기장에서 열린 대회 여자 단식 결승전에서 세계 9위 허빙자오(중국)를 2-0(21-13 21-16)으로 꺾었다.&lt;br&gt;한국 선수가 여자 단식에서 금메달을 딴 건 1996 애틀랜타 대회 방수현 이후 28년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올림픽 정상에 오른 뒤 시상대에서 두 팔을 들어 올려 포효한 안세영은 경기 후 믹스트존에서 작심한 듯 대표팀을 향해 폭탄 발언을 했다.&lt;br&gt;안세영은 “제 부상은 생각보다 심각했고 너무 안일하게 생각한 대표팀한테 조금 많이 실망했었다”면서 “이 순간을 끝으로 대표팀을 계속 하긴 힘들지 않을까 하는 생각도 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;취재진이 대표팀을 은퇴하는 것이냐고 묻자, 안세영은 “이야기를 잘 해봐야 하겠지만 실망을 많이 했다”며 “나중에 다시 설명할 날이 왔으면 좋겠다”고 답했다.&lt;!-- 그림 1598036 --&gt;안세영은 공식 기자회견에서도 대표팀을 향한 작심 발언을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “제가 부상을 겪는 상황에서 대표팀에 너무 크게 실망했다. 그 순간을 잊을 수가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “처음에 오진이 났던 순간부터 계속 참으면서 경기했는데 지난해 말 다시 검진해 보니 많이 안 좋았다”며 “참으면서 트레이너 선생님이 도와주셔서 여기까지 올 수 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;안세영은 지난해 10월 첫 검진에서 2주 재활 진단이 나와 큰 부상이 아닌 것으로 알려졌다. 하지만 재검진 결과 슬개건(무릎 인대) 부분 파열이 확인됐고, 짧은 시간 내에 좋아질 수 없다는 진단을 받았다.&lt;br&gt;안세영은 앞으로 대표팀이 아닌 개인 자격으로 국제대회에 출전하겠다는 것이냐고 묻자 “배드민턴협회에서 앞으로 어떻게 해줄지는 잘 모르겠다. 난 배드민턴만 할 수 있다면 모든 상황을 견딜 수 있을 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “대표팀에서 나간다고 해서 올림픽을 못 뛰는 건 선수에게 야박하지 않지 싶다”면서 “단식과 복식은 엄연히 다른데 선수 자격을 박탈하면 안 된다. 협회는 모든 것을 다 막으면서, 자유라는 이름으로 방임한다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “우리 배드민턴이 많은 발전을 이룰 수 있을 것 같은데 금메달이 1개밖에 안 나왔다는 것은 돌아봐야 할 시점이지 않나 싶다”고 직격했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배도환 “결혼 3일 만에 각방 쓰고 파혼…짝 찾고 있다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/05/20240805500225</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/05/20240805500225</guid>
      <pubDate>2024-08-05T22:36:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805223628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598042 --&gt;배도환이 결혼에 대한 상처를 고백했다.&lt;br&gt;5일 오후 방송된 tvN STORY ‘회장님네 사람들’에서는 배우 배도환이 출연했다.&lt;br&gt;이날 결혼에 대한 질문에 배도환은 “제가 결혼하고 3일 만에 각방 썼다. 15일 만에 (전처가 집을) 나가고, 3개월 만에 파혼한 것”이라고 담담하게 밝혔다. 이어 “이혼이 아니라 파혼이었다. 상대방이 아직은 혼인신고를 하지 말자고 해서 안 했다. 별거 후 파혼하게 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전처를 어떻게 만났느냐고 묻자 배도환은 “맞선 봤다. 12번 만나고 결혼했다”며 “제가 마흔살 넘기기 싫어서 서른아홉에 결혼했는데, 너무 성급했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그는 “사람들이 저를 불쌍하게 생각하더라. 그게 너무 스트레스가 쌓였다. 그걸 잊으라고 주변에서 감독님들이 배역을 많이 줬다. 동시에 드라마 두 편을 찍은 적도 있다”라면서 “다 그만두고 외국으로 가서 1년간 지냈다. 마음 정리하고 돌아왔다”고 했다.&lt;br&gt;배도환은 “결혼 다시는 안 하려고 했는데, 이제 나이가 50살이 넘어가니까 너무 힘들고 외롭더라. 다시 찾기 시작했는데, 또 시간이 지난 거다. 아직도 짝을 찾고 있다”고 고백했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방문진 현직 이사들, 방통위 상대 집행정지 신청·행정소송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240805500227</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:25:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805232525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598044 --&gt;방송통신위원회가 이사 두 명의 의결로 MBC 대주주 방송문화진흥회(방문진) 새 이사들을 임명한 것에 대해 방문진 현직 이사들이 법적 대응에 나섰다.&lt;br&gt;방문진 권태선 이사장과 김기중·박선아 이사는 방통위의 방문진 이사 임명 처분 효력을 임시로 멈춰달라는 취지의 집행정지를 서울행정법원에 신청했다고 5일 밝혔다. 이사들의 신청이 인용되면 방통위의 방문진 이사 선임은 효력을 잃게 된다. 이들은 방문진 임명 처분 취소를 청구하는 행정소송도 이날 제기했다.&lt;br&gt;소송을 낸 이사들은 “대통령이 지명한 위원장과 부위원장 단 두 명의 찬성으로 이뤄진 방문진 이사 임명은 법적인 정당성이 없다”면서 “합의제 행정기구에 요구되는 의사결정의 필수 요소인 ‘심의’도 거치지 않아 위법성이 가중된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “방통위 위원장과 부위원장이 정치권력으로부터 독립성을 지킬 의사도, 방문진과 MBC의 독립성을 존중할 의사도 전혀 없고 극단적이고 자의적인 선악의 이분법에 사로잡혀 MBC 경영진을 해임하고 MBC 방송 내용에 정권의 이해관계를 관철하겠다는 목표로 방문진 이사를 임명했다”고 강조했다.&lt;br&gt;방통위는 이진숙 위원장과 김태규 위원이 임명된 지 약 10시간 만인 지난달 31일 방문진 이사 선임안을 의결했다. 이달 12일 임기 만료가 다가온 방문진의 신임 이사로 여권 측 신규 이사 6명만 일단 임명하고 야권 측 이사 임명은 추후 논의하기로 했다.&lt;br&gt;현재 방통위 홈페이지(kcc.go.kr) 설립목적에는 ‘디지털 기술의 발달에 따른 방송통신 융합에 능동적으로 대응하고, 방송의 공적 책임 제고와 방송통신 분야 이용자 편익 증진, 방송·통신의 균형발전과 국제경쟁력 향상을 위해 설립된 대통령 직속 합의제 행정기구’라고 규정하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “시장 동향 24시간 모니터링… 상황별 대응방안 모색”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806002003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806002003</guid>
      <pubDate>2024-08-06T01:56:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국발(發) 경기 침체 공포로 한국과 일본 등 아시아 증시가 역대급 낙폭을 기록하자 대통령실이 5일 긴급 점검과 대응에 나섰다.&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 이날 통화에서 “24시간 시장 동향을 모니터링하고 있다”며 “시장 불확실성이 커지고 있어 ‘컨틴전시플랜’(상황별 대응 계획)에 따라 대응 방안을 모색하도록 했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “지난주 후반 미국의 경기 둔화 우려, 주요 기업들의 실적 악화, 주가 상승에 따른 차익 실현 등이 맞물리며 글로벌 증시가 큰 폭으로 동반 조정이 있었다”며 “미국과 유럽 등 주요국 시장 상황을 분석하고 시장 안정을 위한 대응 방안을 종합적으로 논의하도록 조치했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 이날 오전 김병환 금융위원장 주재로 금융 리스크 점검 회의를 열었고, 오후에는 금융위·금융감독원 합동으로 긴급 점검 회의를 통해 시장 상황을 파악했다. 6일에는 최상목 경제부총리 주재로 김 위원장과 이창용 한국은행 총재, 이복현 금감원장이 참여하는 거시경제금융현안간담회(F4 회의)를 개최한다.&lt;br&gt;이날부터 여름휴가에 들어간 윤석열 대통령은 증시 폭락 상황을 휴가지에서 긴급히 보고받았다. 휴가 중인 성태윤 대통령실 정책실장은 이날 용산 대통령실 청사로 복귀했다.&lt;br&gt;최 부총리는 이날 정부세종청사에서 열린 확대간부회의에서 “중동의 지정학적 불안 등 불확실성이 상존하는 상황에서 미국의 경기 둔화 우려 부각 등으로 글로벌 금융시장 변동성이 크게 확대됐다”며 각별하게 대응체계를 유지해 달라고 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나·유럽재정위기보다 큰 충격파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806003002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806003002</guid>
      <pubDate>2024-08-06T01:57:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806015703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;2020년 4번의 매도 사이드카 발동&lt;br/&gt;금융위기 때 2거래일만 8%대 하락&lt;br/&gt;일각 “국제증시 과열로 인한 여파”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1598047 --&gt;국내 증시에서 2020년 3월 19일 이후 4년 5개월 만에 서킷브레이커가 발동했다. 미국의 경기 침체 우려가 국내 증시에 악영향을 미칠 것이란 관측이 나오긴 했지만 예상을 훨씬 뛰어넘는 여파에 증시 전체가 뿌리째 휘청였다. 증권가에선 이전에 서킷브레이커가 가동됐던 2020년의 코로나19 팬데믹, 2011년의 유럽재정 위기 때보다도 충격이 컸던 하루였다는 탄식이 나온다.&lt;br&gt;5일 한국거래소에 따르면 유가증권시장과 코스닥 시장은 각각 이날 오전 11시와 오후 1시 5분을 기해 매도 사이드카(프로그램 매매 호가 효력정지)를 발동했다. 하지만 5분간 거래를 막는 매도 사이드카 발동만으로는 하락세를 막을 수 없었다. 사이드카 발동 이후에도 추락을 거듭한 코스피와 코스닥 지수는 결국 20분간 거래를 중단하는 서킷브레이커를 소환했다. 코스피는 8.10%, 코스닥은 8.05% 떨어진 시점이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시장은 충격과 공포에 휩싸였다. 과거 사이드카와 서킷브레이커가 발동됐던 시기엔 그럴 만한 글로벌 악재가 존재했다. 실제 2020년을 강타한 코로나19 팬데믹이나 2008년 찾아온 국제금융위기 등이 대표적이다.&lt;br&gt;가장 최근 양대 시장의 서킷브레이커가 발동된 것은 2020년 3월 19일로 거슬러 올라간다. 이날 코스피는 8.39%, 코스닥은 11.71% 각각 추락했다. 그해 유가증권시장에선 총 네 번의 매도 사이드카가 발동됐다. 그만큼 코로나19가 국내 증시에 미친 파급력이 엄청났다는 방증이다.&lt;br&gt;2011년에도 유가증권시장에서만 네 차례의 사이드카가 발동됐다. 유럽의 재정위기가 불거지면서 세계를 상대로 하는 금융회사들이 위기에 처할 수 있다는 우려가 확산됐다. 유럽재정위기로 인해 사이드카가 발동된 2011년 8월 19일 코스피는 6.22% 하락한 채 장을 마감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2008년 국제금융위기가 닥쳤을 당시엔 무려 12차례의 사이드카가 유가증권시장에서 발동했는데 이때에도 8% 이상의 하락률을 기록한 날은 2거래일밖에 없었다. 일각에서 미국 경기 침체 우려로 인한 현재의 위기 상황이 생각보다 더 심각해질 수 있다는 관측이 나오는 이유다.&lt;br&gt;시장에선 미국의 경기 침체와 일촉즉발 중동 정세 외에 과열된 국제 증시 상황도 적지 않은 영향을 미쳤다는 분석이 나온다. 정용택 IBK투자증권 이코노미스트는 “최근 발표된 고용지표에 대한 우려도 (증시 폭락의) 원인으로 작용했지만 시장이 크게 흔들린 데엔 과열된 주식 시장에 대한 우려와 그로 인한 주가 부담감이 적지 않은 영향을 미친 것으로 보인다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 ‘친정 체제’ 구축… ‘식사 정치’로 통합 시동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806004006</guid>
      <pubDate>2024-08-06T01:57:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806015743_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598050 --&gt;한동훈 국민의힘 대표가 5일 김종혁 지명직 최고위원 등을 선임하고 ‘친정 체제’ 구축을 완료했다. 한 대표는 ‘친한’(친한동훈)계 인사 등용으로 안정적인 당 운영을 꾀한 데 이어 ‘윤핵관’(윤석열 대통령 핵심 관계자)으로 불리는 권성동 의원과 첫 식사 정치에 나서며 당내 입지 넓히기에 나섰다.&lt;br&gt;한 대표는 이날 서울 여의도 당사에서 열린 최고위원회의에서 김 최고위원을 포함해 정성국 조직부총장, 신지호 전략기획부총장, 곽규택·한지아 수석대변인 등 주요 당직 인선을 발표했다. 오후 의원총회에서는 4선인 김상훈 정책위의장이 의원들의 만장일치 박수로 추인됐다. 앞서 한 대표는 친한계 서범수 사무총장을 임명하고, 친윤(친윤석열)계 정점식 전 정책위의장을 계파색이 약한 김 정책위의장으로 교체했다.&lt;br&gt;한 대표는 당 최고 의결기구인 최고위원회의(9명)에서 본인을 포함해 과반 우군(김상훈·서범수·장동혁·김종혁)을 확보했다. 다만 일각에서는 당정 간 가교 역할을 할 사람이 없다거나, 당 3역(원내대표·사무총장·정책위의장)이 모두 영남 출신인 것을 우려하는 목소리도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 대표는 이날 회의에서 “인재영입위원회를 상설화하고 강화하겠다”며 외연 확장과 인적 쇄신 의지를 밝혔다. 한 대표는 “중도층·수도권·청년(중수청)의 외연 확장을 필요로 하는 상황”이라면서 “인재 발굴과 영입, 교육에 당의 사활을 걸 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;인재영입위가 그간 선거에 임박해서야 후보를 영입해 온 것이 문제라는 취지다. 진종오 청년최고위원은 “당 지도부와 논의 후 이번 주 내로 국민의힘 ‘청년인재영입 태스크포스(TF)’를 구성할 계획”이라고 했다.&lt;br&gt;‘원외 대표’로 당내 지지 기반이 약하다는 평가를 받는 한 대표는 이날 친윤계 권성동 의원, 당내 최다선(6선)인 조경태 의원과의 오찬을 시작으로 6일에는 주호영·권영세·윤상현·조배숙 의원, 8일에는 4선 이상 의원들과 식사를 할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 대표 측 인사는 ‘릴레이 식사 정치’에 대해 “(당대표) 경선은 경선이고, 이제 다 끝나 함께 움직여야 하니까 식사를 하는 것”이라며 “서로 논의하고 의견 조율을 하는 민주적인 정당의 모습을 보일 것이다. 앞으로도 갈등이 없을 수는 없겠지만 건강한 갈등은 나쁘지 않다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해군 티셔츠 입은 尹… 여름휴가 첫날 통영시장 방문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806004007</guid>
      <pubDate>2024-08-06T01:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805194001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598020 --&gt;윤석열 대통령이 여름휴가 첫날인 5일 경남 통영시 통영중앙시장 내 좌판에 앉아 상인과 이야기를 나누고 있다. 해군 티셔츠를 입은 윤 대통령은 이날 수십 명의 상인과 악수를 나누며 격려했고 오징어, 보리새우 등 다양한 해산물과 건어물을 구매했다. 윤 대통령은 또 이날 취약계층을 위한 폭염 대책을 당부했고, 증시 급락과 관련해 긴급 보고를 받았다.&lt;br&gt;대통령실 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셔틀콕 여제, 적수가 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806005003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806005003</guid>
      <pubDate>2024-08-06T01:58:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806015806_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;그랜드슬램, 아시아선수권만 남아&lt;br/&gt;“부상에 안일했던 대표팀에 실망&lt;br/&gt;함께 가기 힘들 수도” 작심 발언&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1598051 --&gt;“꿈이 이뤄지니까 말로 표현할 수 없을 만큼 행복합니다. 이제 숨이 쉬어지네요. 짧은 순간이지만 낭만을 느꼈습니다.”&lt;br&gt;‘셔틀콕 여제’ 안세영(22·삼성생명)에게 2024 파리올림픽은 자신의 시대가 열렸음을 세계에 선포하는 무대였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안세영은 5일(한국시간) 오후 올림픽 챔피언 대관식을 예정대로 거행했다. 이날 허빙자오(중국)를 상대로 한 결승전에서 안세영은 역전승한 8강, 4강전과는 달리 1게임부터 한 수 위 기량을 뽐내며 어렵지 않게 금메달을 움켜쥐었다. 코트 구석을 찌르는 직선, 대각 스매시와 네트 앞에 떨어지는 정확한 드롭샷을 앞세워 1게임을 따냈고 2게임에서도 적극적인 공격으로 흐름을 이어 갔다. 안세영이 금메달을 품기까지 51분이 걸렸다.&lt;br&gt;3년 전 도쿄 대회 8강 탈락 뒤 올림픽 정상까지의 여정이 마냥 쉬웠던 것은 아니다. 안세영은 기량이 일취월장한 지난해 최고의 한 해를 보냈다. 틈을 보이지 않는 수비력만으로도 세계 정상권이었는데 날카롭고 정교한 공격력까지 장착해 세계 최강으로 거듭났다. 무려 9차례나 국제대회 정상을 밟았고 준우승도 3번 했다. 세계 1위로 등극하기도 했다. 그러나 가장 높이 나는 순간 시련이 찾아왔다. 지난해 10월 항저우아시안게임 여자단체전 우승 뒤 여자단식 결승전을 치르다가 무릎 부상을 당한 것. 안세영은 투혼을 불사르며 2관왕을 차지하는 감동 드라마로 ‘국민 스포츠 스타’ 반열에 올랐으나 이후 후유증으로 부침을 겪어야 했다.&lt;br&gt;완전히 회복되지 않은 상태에서 대회에 나서며 ‘롤러코스터 경기력’을 보였던 안세영은 금메달을 따낸 직후 기자들에게 그간의 마음고생을 털어놓기도 했다. 그는 “‘무릎아, 너 때문에 많은 사람한테 미움 살 뻔했다’고 말하고 싶다”며 “매 순간이 두렵고 걱정이었다. 숨을 못 쉴 정도로 힘든 순간을 참다 보니 환호의 순간이 찾아왔다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 아시안게임과 세계선수권에 이어 올해 올림픽마저 제패한 안세영은 자신의 목표인 그랜드슬램에 아시아선수권만 남겨 놓게 됐다. 중학교 3학년 때인 2017년 말 배드민턴 역대 최연소로 태극마크를 달았고, 20대 초반에 맞이한 두 번째 올림픽에서 정상을 정복한 안세영에겐 2연패, 3연패도 꿈이 아닐 것으로 보인다. 이와 관련, 안세영은 “전성기라고 하기엔 아직 어리다”며 “더 경험하다 보면 더 많은 걸 보여 드릴 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;하지만 안세영이 자신의 부상 이후 대한배드민턴협회의 대처 과정을 놓고 작심 발언을 해 파장이 예상된다. 안세영은 “부상이 생각보다 심각하고 쉽게 낫기 어려운 상황이었는데 대표팀이 너무 안일하게 대응해 크게 실망했다”면서 “이 순간을 끝으로 대표팀이랑 계속 가기 힘들지 않을까 하는 생각도 들었다”고 밝혔다. 그러나 은퇴 여부에 대해선 즉답을 피하며 “배드민턴 발전을 위해, 최고 기록을 위해 계속 뛰고 싶지만 협회에서 어떻게 해 주실지 모르겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘말년 병장’ 조영재, 속사권총 64년 만에 메달 명중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806005004</guid>
      <pubDate>2024-08-06T01:58:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806015809_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;결선 세 번째 시리즈 5발 전부 명중&lt;br/&gt;“한 달 남았는데 만기 제대하겠다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1598052 --&gt;노란색을 좋아하는 ‘병아리’ 조영재(25·국군체육부대)가 2024 파리올림픽 속사권총에서 64년 만에 처음으로 메달을 따내며 한국 사격에 여섯 번째 메달을 선사했다. 한국 사격 대표팀은 금메달 3개, 은메달 3개로 올림픽 역대 최고 성적을 거뒀다.&lt;br&gt;조영재는 5일(한국시간) 프랑스 샤토루 슈팅센터에서 열린 남자 25m 속사권총 결선에서 25점을 기록해 32점을 쏜 중국 리웨홍에 이어 값진 은메달을 따냈다. 올림픽 25m 속사권총에서 한국 선수가 메달을 따낸 것은 1960 로마올림픽에 처음으로 참가한 이래 조영재가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;속사권총 결선은 6명이 4초 안에 5발을 표적지에 맞혀 점수를 가린다. 9.7점 이상 맞혀야 1점을 얻고 9.7점 이하면 한 점도 얻지 못한다. 20발까지 순위로 6위를 탈락시킨다. 이후 5발을 쏜 뒤 후순위자가 한 명 탈락하는 방식으로 메달 색깔을 가린다. 전날 본선 경기에서 합계 586점으로 29명 중 4위에 올라 결선에 진출한 조영재는 결선에서도 침착함을 유지하며 순위를 끌어올렸다. 첫 시리즈에서 3발을 명중시킨 조영재는 세 번째 시리즈에선 5발을 모두 명중시켰다. 이후 다섯 번째 시리즈에서도 4발을 명중시켰다. 조영재는 20발을 사격하는 1스테이지에서 한때 15점으로 선두에 나서기도 했으나 리웨홍이 여섯 번째 시리즈에서 만점을 기록하며 선두를 내줬다.&lt;br&gt;2011년 초등학교 6학년 때 사격을 하던 동네 형을 따라갔다가 우연히 사격을 시작한 조영재는 생애 처음 출전한 올림픽에서 값진 메달을 따냈다. 조영재는 “은메달을 따게 됐는데 국제대회 첫 메달”이라며 “정말 재미있는 하루였다. 앞으로 국제대회 메달을 또 따고 싶다”고 의욕을 드러냈다. 계속 긴장 상태라 한국에 돌아가면 잠을 푹 자는 게 소원이라는 그는 “빨리 귀국해 가족, 친척들과 함께 삼겹살을 구워 먹고 싶다”고 덧붙였다. 국군체육부대 소속으로 오는 9월 18일 제대 예정인 조영재는 “전역일까지 한 달 조금 넘게 남았다. 부대에서 동기들과 같이 시간을 보내면서 마무리하고 싶다”며 만기 전역 의지를 밝혔다. 그는 “아버지께서 작년에 준위로 30년 만기 전역하셨다. 저도 아버지께 부끄럽지 않도록 그렇게 하겠다”고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지하 전기차 충전시설 폭발 불안”… 주차장에 전용 소화기도 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806006004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806006004</guid>
      <pubDate>2024-08-06T01:58:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805181522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;충전시설 모두 지하주차장에 설치&lt;br/&gt;질식소화덮개·이동식수조 등 없어&lt;br/&gt;전기차 화재, 분말소화기 무용지물&lt;br/&gt;“충전시설 지하서 지상으로 옮겨야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1598001 --&gt;“불나면 끄기도 어렵다는데 충전시설 근처에는 소화기 하나 달랑 있던데요.”&lt;br&gt;5일 서울의 한 아파트 단지 지하주차장의 전기차 충전시설 앞에서 만난 김모(40)씨는 “인천 화재 이후에는 전기차를 충전할 때마다 혹시나 불이 날까 봐 불안하다”며 이렇게 말했다. 이날 서울신문이 서울 시내 아파트 단지 9곳을 둘러본 결과 전기차 충전시설 주변에 배치된 소방장비는 분말소화기가 대부분이었다. 단 1곳의 아파트 단지에만 전기화재 전용 소화기가 갖춰져 있었다. 전기차 충전시설에 대한 별도 안전기준이나 소방장비 구비 규정이 없어서다. 소방당국이 전기차 화재 시 사용하는 질식소화덮개나 이동식수조, 방사장치 등을 갖추고 있는 곳은 없었다. 한 아파트 관계자는 “임시방편으로 전기화재 겸용 소화기를 구매해 뒀지만 충분하다고 말할 수는 없을 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘환경친화적 자동차의 개발 및 보급 촉진에 관한 법률 시행령’은 100가구 이상 신축 공동주택은 주차 대수의 5% 이상, 2022년 1월 28일 이전 건축허가를 받은 아파트는 2% 이상 범위로 전기차를 포함한 친환경 자동차 전용 주차구역을 설치하도록 하고 있다. 하지만 전기차 충전시설에 전용 소화기 등 화재나 안전 관련 장비를 갖춰야 한다는 기준은 없다.&lt;br&gt;행정안전부는 경기 화성 아리셀 화재 참사로 리튬배터리 등 전기차에 대한 안전성 논란이 제기되자 환경부, 국토교통부 등 9개 관계기관과 태스크포스(TF)팀을 만들고 대책 마련에 나섰다. 환경부 관계자는 “전기차 화재의 위험성이 지속적으로 제기되고 있는 만큼 조속한 시일 내에 관련법이나 지침 개정 등을 통해 대책을 내놓을 예정”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1598004 --&gt;환경부와 한국자동차모빌리티산업협회(KAMA)에 따르면 국내 전기차 등록 대수는 2017년 집계를 시작한 후 매년 급속도로 증가하고 있다. 2017년 2만 5108대였던 전기차 등록 대수는 올해 상반기 기준 60만 6610대로 집계됐다. 전국의 전기차 충전기 대수도 올해 36만대를 돌파했다. 관련 화재도 덩달아 증가하고 있다. 소방청에 따르면 2020년 11건이었던 전기차 화재는 2021년 24건, 2022년 44건, 2023년 72건으로 증가했다. 올해의 경우 5월까지만 해도 27건의 화재가 발생했다.&lt;br&gt;국립소방연구원의 ‘전기자동차 화재 대응 가이드’를 보면 전기차 리튬이온배터리는 한 개의 배터리에서 열폭주가 시작되면 다른 배터리로 전이되는 특성을 지닌다. 일반적인 분말소화기로는 눈에 보이는 불만 일시적으로 꺼지고 배터리 내부 온도가 떨어지지 않아 다시 불이 붙는다. 특히 지하에서 불이 나면 화재 진압이 어려워 피해가 더 커진다. 지난 1일 인천 한 아파트 지하주차장에서 발생한 전기차 화재도 8시간 20분간 불길을 잡지 못했다. 결국 주변 차량 140여대를 태운 후에야 꺼졌다. 열폭주를 동반한 터라 당시 지하주차장 내부 온도는 1500도까지 치솟았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 둘러본 아파트 단지 9곳 중 전기차 충전시설이 지상에 배치된 아파트는 단 한 곳도 없었다. 9곳 중 2곳은 지상에도 주차장이 있었지만, 충전시설은 모두 지하주차장에 있었다. 전기차 충전시설은 지상이나 지하 등 위치 제한 규정이 없다. 공공시설은 지상주차장에 충전시설이 설치된 경우도 있지만, 아파트 단지의 경우 대부분 지하주차장에 설치돼 있다. 아파트 입주민 이모(47)씨는 “우리 아파트도 불이 난 인천 아파트처럼 전기차 충전시설이 지하 2층에 있는데 폭발하면 똑같이 되는 것 아니냐”고 말했다.&lt;br&gt;채진 목원대 소방안전학부 교수는 “전기차 충전시설 설치 규정을 마련해 우선 지하의 충전시설을 지상으로 옮길 필요가 있다”며 “전용 소화기를 비치하는 등 소방 관련 기준도 조속히 마련해야 한다”고 지적했다. 문학훈 오산대 미래전기자동차학과 교수는 “배터리 내부 온도가 일정 수준 이상으로 올라가면 소화액이 자동 분사되도록 하거나 화재가 일어나더라도 외부로 옮겨붙지 않도록 방염 처리를 하는 등 제조 단계에서의 조치가 필요하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종이컵 87% 쓰레기로 폐기… 일회용 컵 회수·재활용 시범사업 ‘시동’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806006005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806006005</guid>
      <pubDate>2024-08-06T01:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806015842_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598054 --&gt;100개 중 80개 이상은 ‘쓰레기’로 버려지는 일회용 컵의 재활용을 촉진하기 위한 회수 시범사업이 6일부터 서울 도심에서 실시된다. 환경부는 5일 서울시, 서울 중구·종로구, 자원순환보증금관리센터와 함께 광화문과 숭례문 일대 ‘에코존’ 내 카페 등 42개 매장에서 6일부터 오는 12월 31일까지 ‘일회용 컵 회수 시범사업’을 한다고 밝혔다.&lt;br&gt;환경부 등에 따르면 이번 시범사업은 ‘수거·회수·보상’ 방식으로 진행한다. 에코존 내 참여 매장에는 일회용 컵을 반납할 수 있는 회수함이 설치되고 라벨(QR코드)이 인쇄된 일회용 컵을 제공한다. 모인 종이컵은 수집·운반업체가 수거해 재활용업체에 공급한다. 매장 편의를 위해 커피박(커피 찌꺼기)과 우유 팩 등도 수거를 지원한다. 소비자 불편을 덜기 위해 에코존 내 매장에선 ‘교차 반납’이 가능하다. 길거리에 버려지고 방치돼 미관을 해치고 생활환경 오염을 유발하는 일회용 컵을 줄이기 위해 버스정류장 등 길거리 30곳과 종로구청 등에도 전용 회수함을 설치했다. 길거리 일회용 컵 회수 및 관리는 지방자치단체가 맡는다. 연말까지 시범사업을 해 성과를 평가한 뒤 전국 확대 여부를 검토할 계획이다.&lt;br&gt;일회용 컵 사용을 줄인다는 정책 기조는 유지하되 불가피하게 사용한 컵을 최대한 회수해 재활용한다는 취지라는 게 환경부의 설명이다. 분리배출해 모은 종이컵은 화장지나 재생 종이컵으로, 플라스틱 컵은 PET(폴리에틸렌 테레프탈레이트)와 의류용 섬유 등으로 재활용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022년 기준 국내 일회용 컵 사용량은 종이컵 172억개, 플라스틱 컵 59억개 등 총 231억개에 달한다. 대부분은 종량제봉투에 담겨 소각 처리된다. 연간 배출되는 종이컵(20만 1000t) 중 87.1%(17만 5000t)가 쓰레기로 버려진다. 분리배출은 12.9%(2만 6000t)에 불과하다. 상대적으로 분리배출이 정착된 플라스틱 컵도 배출량(6만 1000t)의 54.1%(3만 3000t)가 종량제봉투에 담겨 폐기되고 있다.&lt;br&gt;환경부는 2022년 7월부터 2023년 9월까지 제주·세종에서 컵 보증금제를 통해 회수된 종이컵 10t을 활용해 30롤 규격의 화장지 1만 2000세트를 제작한 바 있다. 모으면 자원으로 활용이 가능하다는 것이다. 유승광 환경부 자원순환국장은 “일회용 컵의 쉽고 효율적인 수거·재활용을 위한 다양한 시책을 지속적으로 발굴, 시행해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마약 동아리’ 만든 명문대생들… 술·외제차에 취해 국내외 유통</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806012005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806012005</guid>
      <pubDate>2024-08-06T01:59:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805181541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;KAIST 대학원생 ‘동아리 회장’ 주범&lt;br/&gt;공짜 호화 파티 등 광고로 회원 모집&lt;br/&gt;유흥업소 여성과 집단 투약·성관계&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;최소 1200만원 암호화폐 수익 챙겨&lt;br/&gt;운영진 등 4명 구속… 2명 불구속 기소&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1598006 --&gt;‘동아리에 자차 8대 이상 보유, 고급 호텔과 리조트 VIP 회원권 다수 보유, 서울 시내 더블 역세권에 13억원 상당 쾌적한 동아리방 소유.’&lt;br&gt;인스타그램에서 한 전국 대학 연합동아리의 회원 모집 글을 본 명문대생 A씨는 서둘러 가입 신청을 했다. 5만원 남짓의 회비만 내면 평소 가기 어려웠던 고급 호텔 등에서 ‘호화 파티’를 할 수 있다고 하니 망설일 수가 없었다. 고가 외제차 이용은 물론 뮤직 페스티벌 입장까지 공짜로 또는 저렴하게 할 수 있다는 광고 글 역시 솔깃해진 이유였다. 하지만 동아리 회장인 30대 B씨를 포함한 운영진의 면접 이후 동아리 활동에 본격적으로 나섰던 A씨는 이내 마약의 수렁에 빠졌다. 운영진은 클럽, 고급 호텔 등지에서 같이 술을 마시며 경계심이 흐트러진 A씨에게 액상 대마를 권했다. 동아리 참여율이 높은 회원들을 뽑아 클럽 등에서 LSD뿐 아니라 대마·엑스터시·환각버섯 등 마약을 단계적으로 퍼뜨렸다. 마약 투약은 놀이공원, 뮤직 페스티벌, 고급 호텔, 제주도, 태국 등 장소를 가리지 않고 이뤄졌다. 또 남성 회원들과 유흥업소 여종업원들을 고급 호텔 스위트룸에 초대해 수차례 함께 마약을 투약하고 집단 성관계를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사건을 수사한 서울남부지검 관계자는 5일 브리핑에서 “이 동아리는 여러 명이 모여 풀파티나 클럽, 파인 다이닝(고급 식당) 등을 함께 다니며 할인받고 교우 관계를 쌓는 것을 목적으로 만들어졌지만 회장과 운영진이 회원에게 마약을 유통하면서 국내외 장소를 불문한 마약 동아리가 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;서울대와 고려대 등 주요 대학 학생 300여명이 가입한 이 동아리는 국내에서 두 번째로 규모가 크다. 동아리에 마약을 유통한 주범은 연세대 출신 한국과학기술원(KAIST) 대학원생이자 동아리 회장인 B씨다. B씨는 ‘유명인들이 환각제인 LSD를 투약하고 새로운 경험을 했다’는 검증되지 않은 허위 콘텐츠를 본 뒤 ‘예술적 영감을 얻고 싶다’며 2022년 11월 LSD를 처음 투약한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;B씨는 마약 1개당 평균 10만원에 구매한 뒤 이를 중독된 회원들을 상대로 1개당 15만~20만원에 파는 식으로 차익을 남겼다고 한다. 이 과정에서 텔레그램, 암호화폐를 이용했다. 지난해 B씨가 암호화폐로 받은 마약 대금은 최소 1200만원이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨는 마약을 권하는 과정에서 회원들에게 LSD가 우울증과 중독에 효과가 있다는 검증되지 않은 정보도 퍼뜨렸다. 마약을 투약하거나 사고판 회원들은 서울대, 고려대 등 서울 및 수도권 소재 명문대생이었으며 의대·약대 재입학 준비생이나 로스쿨 진학을 준비 중인 학생도 있었다.&lt;br&gt;서울남부지검 형사4부(부장 남수연)는 마약류관리법 위반 등의 혐의로 대학 연합동아리 회원 14명을 적발하고 B씨와 동아리 운영진 등 4명을 구속 기소했다. 2명은 같은 혐의로 불구속 기소했다. 단순 투약 대학생 8명은 가담 정도 등을 고려해 치료·재활 등을 조건으로 걸고 기소유예했다. 검찰 관계자는 “공소 제기 단계에서는 범죄단체조직죄를 적용하지 않았지만 추가 수사 과정에서 적용 여부를 검토하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 의사마다 산재 원인 소견 다른데… ‘자문의 1명’뿐인 공단 심사 지침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806012006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806012006</guid>
      <pubDate>2024-08-06T01:59:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805181539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;주치의보다 ‘자문의 소견’ 우선&lt;br/&gt;이의신청 이후 심사까지 영향&lt;br/&gt;노무사 “2명 이상 자문 구해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1598003 --&gt;근로복지공단이 산업재해(산재) 여부를 따질 때 자문 의사 다수가 아닌 1명이 심사하는 방식으로 제도를 운용하면서 관련 재심 신청이 매년 4000건을 넘고 있다. 전문가들은 근로자의 권익 신장을 위해 1명이 아닌 복수의 자문을 받는 방식으로 제도가 개선돼야 한다고 지적한다.&lt;br&gt;A(당시 75세)씨는 1982년 8월부터 2001년 5월까지 약 19년간 전북 군산의 한 유리공장에서 배관공으로 일하다 2016년 폐암 4기 진단을 받고 투병하던 중 합병증으로 사망했다. 유족들은 지난해 6월 A씨의 죽음이 산재로 인한 것임을 인정받기 위해 근로복지공단의 문을 두드렸다가 좌절했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사망 당시 A씨의 주치의는 “직접적인 사망 원인은 요로 감염이지만, A씨의 경우 폐암 환자로 항암 치료 중인 데다 당뇨병 환자라 요로 감염에 취약했다”며 산재임을 밝힌 소견서를 썼다.&lt;br&gt;그러나 공단 측 자문의는 두 질환 간 연관성이 없다고 보고 산재로 인정하지 않았다. 해당 자문의는 소견서에서 “폐암의 진행 과정에서 합병증 발생 소견을 확인할 수 없다. 요로 감염에 의한 중증 패혈증이 사망 원인으로 확인된다”고 봤다. 사망 원인이 된 질병의 인과관계에 대해 공단 측 자문의와 주치의 의견이 갈린 것이다.&lt;br&gt;문제는 이런 일이 자주 발생한다는 점이다. 실제 산재 심사 자문의로 참여한 경험이 있는 한 전문의는 “A씨는 폐암 4기로 수년간 투병 생활을 해 면역력이 약해져 있었고, 이로 인해 요로 감염을 극복하지 못해 사망에 이른 것으로 봐야 한다”면서 “유족과 공단 측 각각의 입장이 맞서는 만큼 복수의 자문을 받아 볼 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 5일 근로복지공단의 산재보상보험 의학자문 지침에 따르면 산재 신청이 들어올 경우 매뉴얼상의 자문 원칙에 따라 자문의 1명의 소견으로 심사 판단을 한다. 이 지침은 2017년 6월 제정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 심사 결과에 불복해 이의신청을 하면 전문의·노동 전문가·법조인 등으로 구성된 공단 본부 산재심사위원회 등의 재심사 절차를 밟는다. 하지만 1차 심사 결과가 이후 심사에도 영향을 미칠 수 있다. 이렇다 보니 재심사 청구 건은 꾸준히 증가하고 있다. 2020년 4392건에서 2021년 4617건, 2022년 4705건 등이다.&lt;br&gt;오정원 노무법인 안정 대표노무사는 “산재 심사에서 ‘의학적 판단’이라는 모호하고 추상적인 이유를 제시하는데, 자문의 1명이 판단하는 경우가 일반적”이라며 “최소한 주치의와 자문의 간 의견이 상반될 때는 2명 이상의 자문의 판단을 구해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;공단 측은 “각 산재 신청 건마다 특징들이 모두 다르기 때문에 각 심사에 참여하는 자문의들의 의학적 판단에 따라 산재 인정 여부를 정하고 있다”고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자·SK하이닉스 -10%… 조선·방산株도 ‘파란 비명’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806016005</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:07:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805181015_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;삼성전자 16년 만에 최대폭 하락&lt;br/&gt;주가 7만원 초반… 시총 49조 증발&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;온기 살아났던 조선주도 곤두박질&lt;br/&gt;LIG넥스원 등 방산업종 동반 폭락&lt;br/&gt;업계 “소나기… 실적 이상 신호 아냐”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1597993 --&gt;국내 증시를 이끈 대장주를 비롯해 빅테크 수혜주와 ‘슈퍼사이클’에 올라탄 조선·방산 관련주도 미국발 경기침체 우려가 불러일으킨 극단적 공포에 와르르 무너졌다. 종목, 업종을 불문하고 대부분의 대형주가 무차별 하락세를 보인 것은 국내 증시가 미국발 악재에 그대로 노출돼 있다는 뜻으로 취약성을 보여 주는 것이기도 하다. 주요 기업의 실적과 무관하게 주가가 급락했기 때문에 시장이 흥분을 가라앉힐 때까지는 한 걸음 뒤로 물러서 관망할 필요가 있다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;5일 한국거래소에 따르면 시가총액 1위 삼성전자는 직전 거래일 대비 10.30% 하락한 7만 1400원에 장을 마감했다. 미국발 금융위기가 벌어진 2008년 10월 24일(-13.76%) 이후 16년 만의 최대 하락 폭이다. 이날 하루에만 시가총액 약 49조원이 허공으로 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2분기 10조 4439억원의 영업이익을 올리며 시장 기대치를 뛰어넘었는데도 미국 제조업지표, 고용지표 부진 등 거시경제(매크로) 영향, 빅테크 기업의 실적 부진, 인공지능(AI) 거품론 확산이 한꺼번에 국내 증시에 충격파를 던지면서 ‘8만 전자’를 회복했던 삼성전자 주가는 단숨에 7만원 초반까지 밀렸다.&lt;br&gt;AI 반도체에 필수적으로 탑재되는 고대역폭메모리(HBM) 주도권을 쥐면서 주가가 고공 행진하던 SK하이닉스 주가는 전장 대비 9.87% 하락한 15만 6100원에 마감했다. 지난 주말 엔비디아의 차세대 칩 ‘블랙웰’이 설계 결함으로 생산이 지연됐다는 보도가 나온 것도 악재로 작용했을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;SK하이닉스는 지난 2분기 5조원이 넘는 영업이익을 기록하는 등 호실적을 냈지만 실적 발표 당일(7월 25일)에도 미국 증시의 영향에 더 민감하게 반응하며 큰 폭으로 하락했다. 최태원 SK그룹 회장은 이날 SK하이닉스 이천 본사를 찾아 “어려울 때일수록 흔들림 없이 기술경쟁력 확보에 매진하고 차세대 제품에 대해 치열하게 고민해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;업계에선 미국 매크로 지표의 개선 전까지는 얼어붙은 투자 심리가 회복되기는 어려울 것이란 전망과 함께 현 상황을 ‘소나기’에 비유하며 “비구름이 지나간 뒤에는 날씨가 개지 않겠느냐”는 의견도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 실적에 ‘이상 신호’가 켜진 것은 아닌 만큼 당장 사업 전략을 재검토할 수준은 아니라는 게 대체적 평가다. 업계 관계자들은 “지금은 시장을 이길 수 없다”면서도 “지난해 조 단위 적자를 초래한 다운턴(하락기)과는 상황이 다르다”고 입을 모았다.&lt;br&gt;미국발 경기침체 공포는 반도체 등 기술주만 덮친 게 아니었다. 최근 실적과 주가 모두 상승 국면이었던 조선주도 ‘블랙 먼데이’의 충격을 피하지 못하면서 주가가 곤두박질했다. HD한국조선해양과 한화오션은 전장 대비 각각 14.88%, 13.48% 폭락했다.&lt;br&gt;한화에어로스페이스(-7.61%), 현대로템(-7.93%), LIG넥스원(-8.88%) 등 대형 방산주도 9% 가까이 떨어진 코스피와 함께 큰 폭으로 하락했다. 폭락 장세에도 군사용 통신장비를 생산하는 방산업체인 휴니드(+18.97%) 등 중소형 방산주는 강세를 보였다. ‘일촉즉발’ 중동 사태가 증시 폭락을 부추겼지만 일부 주식은 수혜주로 묶이면서 주가가 오른 것으로 풀이된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염 덮친 고랭지 배추… 걱정되는 김장 물가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806016006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806016006</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805181006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597989 --&gt;한여름에도 에어컨이 필요 없다는 강원 태백시는 1985년 기상관측을 시작한 이후 약 40년 만에 가장 뜨거운 7월을 보냈다. 국내 대표적 고랭지 배추·무 산지인 태백의 지난 2일 낮 최고기온은 33.8도, 인근 정선은 37.3도였다. 해발 1200m가 넘는 매봉산 일대 40만평 규모에 이르는 국내 최대 고랭지 배추밭도 직격탄을 맞았다.&lt;br&gt;실제로 5일 배추 도매가격은 10㎏에 1만 5580원으로 한 달 전보다 41.0%나 뛰었다. 건고추와 마늘 등 양념 채소 역시 심상치 않다. 역대급 더위를 기록했던 2018년처럼 한여름 이상기후가 추석 명절과 김장철 물가까지 자극할 것이란 우려가 나오는 까닭이다.&lt;br&gt;정덕교 고랭지채소강원도연합회장은 이날 “올해 장마 기간이 길었다가 폭염이 극심해지면서 전통적인 고랭지 지역인 태백, 정선 등의 배추와 무 작황이 심각하게 악화된 상태”라며 “한낮과 밤의 기온차가 심하면 사람이 감기에 걸리듯 배추에는 이파리가 노랗게 변하거나 붉은 반점이 생기는 바이러스가 퍼지는데 일부 지역에서는 이미 확산해 손도 못 댈 정도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “올해 고랭지 배추 생산량은 지난해의 절반 수준일 것”이라며 “이대로라면 고랭지 배추가 아예 사라질지도 모른다”고 우려했다.&lt;br&gt;한국농촌경제연구원은 올해 여름 배추 생산량이 33만 9600t으로 지난해보다 7.2% 감소할 것으로 예측했다. 재배면적 자체가 지난해보다 6.2% 준 데다 8월 출하된 배추가 잦은 비와 고온으로 작황이 부진해졌기 때문이다. 고온에서는 무름병 등 병해충 발생 확률도 높아진다. 원재희 강원농업기술원 원예연구과장은 “고랭지는 한곳에서 연작하다 보니 병해충 관리가 더 어렵다”며 “배추에 주로 생기는 ‘시스트선충’이 정선에서 집중적으로 발생하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;여름 배추 작황은 추석을 지나 김장철이 시작되는 늦가을 배추 생산량에도 영향을 미친다. 사상 최악의 폭염으로 꼽히는 2018년에는 고랭지 지역을 비롯한 배추밭이 폭염 피해를 입어 배추 한 포기에 1만 6000원을 기록했다. 한국농수산식품유통공사(aT)에 따르면 올여름 무 생산량은 24만 1500t으로 지난해보다 3.6% 감소했고 건고추(화건)는 6만 1200t으로 평년 대비 8.8% 감소할 것으로 전망됐다. 마늘 생산량은 28만 4500t으로 8.9% 감소할 전망이다. 악화된 여름 배추 작황이 올 초 금(金)과일 파동으로 들썩이다가 가까스로 상승폭이 둔화된 소비자물가의 불안 요인으로 작용할 것이란 우려도 제기된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티메프에 등 돌린 판매자들, 전통 유통강자가 흡수하나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806016007</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805181007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;네이버·쿠팡·G마켓 쏠림 가속&lt;br/&gt;안전장치 있고 빠른 정산 강점&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1597990 --&gt;티몬과 위메프가 법원의 자율구조조정지원(ARS) 프로그램을 승인 받아 판매자·소비자와 자율적으로 협의할 시간을 벌게 됐으나 사태 해결은 쉽지 않을 것이라는 분석이 지배적이다. 이번 사태로 이커머스 시장의 판도에 변화의 조짐이 보이고 있다.&lt;br&gt;5일 아이지에이웍스의 모바일인덱스에 따르면 티몬과 위메프의 일간활성이용자 수는 지난달 1일 각각 121만명, 82만명 수준에서 지난 1일 25만명, 20만명으로 급감했다. 지난달 23일을 전후해 티몬·위메프의 카드 결제 및 취소가 막히게 되면서 이용자가 크게 줄어든 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유통업계와 증권가에서는 대형 이커머스 기업으로의 판매자 쏠림 현상이 가속화할 것이라 본다. 이번 사태의 근본적 원인이 ▲판매자에게 대금이 전달되는 과정에서 안전장치가 마련되지 않았던 점, ▲정산 주기가 길었던 점이 꼽히는 만큼 안전장치가 있고 정산 주기가 짧은 네이버, G마켓, 11번가 등 규모가 큰 업체나 쿠팡, SSG닷컴 등 대기업 플랫폼으로 판매자는 물론 소비자까지도 몰릴 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;티몬·위메프는 지난달 23일에야 제3의 금융기관에 대금을 보관하고 고객이 구매를 확정하면 판매자에게 지급하는 ‘에스크로’ 제도를 도입하겠다고 밝혔다. 그동안 고객이 결제하면 대금을 갖고 있다가 판매자에게 정산하는 방식이었는데 이 때문에 자금을 다른 곳에 유용했다는 의혹을 받고 있다. 이미 대부분의 대형 이커머스 기업에서는 에스크로를 활용 중이다. 정산을 빠르게 해 주는 기업으로 판매자들이 사업을 집중하게 될 가능성이 높다. G마켓과 11번가 모두 빠른 정산을 강점으로 내세우고 있다.&lt;br&gt;국내외 경쟁 이커머스 업체들은 이미 판매자 모시기에 혈안이다. 롯데온은 이달까지 신규 입점 판매자에 대한 수수료를 면제해 주고 모두 20억원 규모의 판촉비를 지원한다. 알리익스프레스는 한국 기업에 대해 오는 9월까지 입점 및 판매 수수료를 면제해 주고 구매 확정 후 1~2일 내 판매자 정산을 해 주기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 유통업계 관계자는 “결국 판매자들이 안정적인 플랫폼에 집중하려고 먼저 움직이면서 시장 판도가 바뀔 것”이라며 “티몬·위메프 비중만큼 비슷한 판매 형태를 지닌 오픈마켓 플랫폼이 흡수할 가능성이 높다”고 했다.&lt;br&gt;이런 흐름이 전통적인 유통 기업에도 호재가 될 전망이다. 김명주 한국투자증권 연구원은 “티몬·위메프의 파산 가능성이 높아지면서 더디지만 온라인 산업 내 시장 재편이 이뤄지고 있다”며 “이는 유통 산업 내 경쟁 완화에 긍정적이고 쿠팡, 이마트, 롯데 등에 신뢰도를 높여 주는 요인으로 작용하고 있다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파리서 전 세계 울리는 ‘농심 팝업 스토어’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806016008</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805181012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597994 --&gt;지난 4일(한국시간) 하계 올림픽이 한창인 프랑스 파리의 한 카르푸 매장에 장을 보러 온 사람들이 농심의 주력 상품인 신라면을 시식하고 있다. 농심은 지난달 29일부터 오는 12일까지 올림픽 시설 주변과 5개 카르푸 매장에 팝업 스토어를 열고 자사 주력 상품을 홍보하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환경 탓은 말라, 모두 같은 조건… 올림픽에 집중! [서진솔 기자의 진솔한 파리]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806017005</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:08:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805180220_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597975 --&gt;보슬비가 추적추적 내리는 파리의 아침, 운동복을 입은 사람들이 뛰는 장면에 눈길이 갔다. 웬만한 비에는 우산을 쓰지 않는 이곳 시민의 특성이 그대로 드러난다. 주변 환경이 어떻든 상관없다. 이들에겐 모든 대로변과 골목이 러닝 트랙이다.&lt;br&gt;주말이면 개선문 근처 몽소 공원은 달리는 이들로 인산인해를 이룬다. 포메라니안 반려견과 함께 뛰는 중년 여성부터 대여섯명이 무리 지은 청년, 선글라스를 낀 백발 어르신까지 나이와 형태를 불문한다. 헬스장이나 러닝머신은 없어도 그만이다. 이곳 주민 사이에서 같이 뛰다 보면 어느새 파리지앵이 된 것 같은 착각에 빠진다.&lt;br&gt;2024 파리올림픽에서도 ‘경기장 환경’이 논란의 한복판에 섰다. 수영 경기가 열린 라데팡스 아레나의 수심(2.15m)이 국제수영연맹의 권장 기준(2.5~3m)에 미치지 못해 선수들의 기록이 떨어졌다는 것이다. 한국 수영 국가대표 황선우가 주 종목인 경영 남자 자유형 200m 결선에 오르지 못하는 등 부진한 이유도 수심 때문이라는 주장까지 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 모든 선수가 같은 환경에 놓인 올림픽에서 기량 외적인 부분을 문제 삼으면 정당성에 금이 가기 마련이다. 황선우의 ‘절친’이자 자유형 200m 금메달리스트 다비드 포포비치(루마니아)도 “환경을 탓하는 건 변명”이라며 이를 일축했다. 그는 지난 2일(현지시간) 서울신문 등과의 인터뷰에서 “평소 엄청 오래된 수영장에서 훈련한다. 겨울에는 3분 이상 물속에 머물면 너무 추워서 얼어 죽을 것 같다”며 “이런 관점에서 보면 올림픽 경기장은 성적을 내는 데 전혀 문제가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;포포비치가 좌절감에 빠진 황선우를 향해 전한 조언도 인상 깊다. 그는 “목표를 이루지 못해도 괜찮다. 다시 달성하면 된다. 스포츠도 인생과 같아서 우승할 때도, 배울 때도 있다”며 “메달만 생각하면 좋은 레이스를 하기 어렵다. 자신이 해야 할 일에 집중하는 선수들이 결국 이길 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;‘환경을 탓하지 말고 자신에게 집중하라.’ 비 오는 날 몽소 공원을 달린 한국의 이방인도 파리지앵이 된 듯한 기분을 느끼며 그 의미를 곱씹어 본다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K다이빙 첫 올림픽 메달의 꿈 물올랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806017006</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:08:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/25/SSC_20240725144840_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1594071 --&gt;우하람(26·국민체육진흥공단)과 이재경(25·인천시청)이 2024 파리올림픽에서 한국 수영 다이빙의 새 기록에 도전한다. 한국 다이빙 최초로 올림픽 메달을 획득할 수 있을지 기대를 모은다. 우하람과 이재경은 6일(한국시간) 오후 5시 프랑스 파리 아쿠아틱센터에서 열리는 수영 다이빙 남자 3ｍ 스프링보드 예선에 출전한다. 25명 가운데 18명이 7일 오후 10시에 준결승을 벌이고, 준결승에서 12위 안에 들면 오는 8일 오후 10시에 열리는 결승에서 메달 도전에 나설 수 있다.&lt;br&gt;우하람은 2019년 광주세계선수권대회 1ｍ 스프링보드, 3ｍ 스프링보드 개인전에서 한국 남자 다이빙 사상 최고인 4위에 올랐다. 아시안게임에서도 지금까지 은메달 4개와 동메달 6개를 목에 걸었다. 2020 도쿄올림픽에서 한국 다이빙 역사상 최고 성적인 4위를 기록했던 우하람은 이번이 세 번째 올림픽 무대 도전이다. 우하람은 도쿄올림픽 이후 허리 부상 여파로 2년 가까이 지독한 부진에 시달렸다. 2022년 헝가리 부다페스트세계선수권대회에 결장했고, 2023년 일본 후쿠오카 대회에서는 3ｍ 스프링보드 19위에 그쳤다. 하지만 지난해 가을 열린 2022 항저우아시안게임에서 1ｍ 스프링보드 동메달, 이재경과 짝을 이룬 남자 싱크로 3ｍ 스프링보드 은메달로 반등했다.&lt;br&gt;파리에서 생애 첫 올림픽 무대에 서는 이재경은 후쿠오카세계선수권대회에서 35위에 그쳤지만 항저우아시안게임 남자 3ｍ 스프링보드에서 우하람을 제치고 동메달을 따내며 주목받았다. 항저우아시안게임에선 은메달 2개와 동메달 1개를 기록했다. 지난 2월 열린 2024년 카타르 도하세계선수권대회에서 우하람과 함께 올림픽 출전권을 따내는 등 꾸준한 성장세를 보여 대기만성형 다이버로 평가받는다. 다이빙 혼성 싱크로 3ｍ 스프링보드에서 동메달을 따내며 한국 남자 다이빙 선수로는 최초로 세계선수권 시상대에 오르기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시원하다! 태권 발차기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806017007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806017007</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:08:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806020835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598068 --&gt;세계태권도연맹(WT) 소속 시범단이 5일(한국시간) 프랑스 파리시청 앞 광장 파리올림픽 팬 존에서 화려한 발차기를 선보이고 있다. 이날 행사에서는 WT 소속 시범단 10명과 이탈리아태권도협회 소속 시범단 11명이 나일한 단장의 지휘 아래 다양한 태권도 시범 공연을 펼쳤다. 이번 대회 태권도 종목은 7일 남자 58㎏급부터 경기를 시작한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>패션 아이템? 너무 이쁜 과학 백과사전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806023002</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:10:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805104807_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1597729 --&gt;인터넷이 활성화되기 전인 1990년대 이전 학창 시절을 보낸 사람이라면 집 한쪽을 차지하고 있던 20~30권 분량의 백과사전 전집을 기억할 것이다. 2000년대 이후 포털 사이트가 등장하면서 정보를 쉽게 접하게 됨에 따라 지식의 저장과 전달에 핵심적 역할을 했던 백과사전은 골동품이 됐다. 그런데 추억을 되살리는 과학 백과사전이 최근 출간됐다. ‘피디아(Pedia) A-Z’ 시리즈(한길사)는 ‘꽃’, ‘뇌’, ‘나무’, ‘버섯’ 4가지 소재와 관련해 전문가들이 엄선한 키워드 100여개를 삽화와 함께 알파벳 순서대로 정리한 것이 특징이다.&lt;br&gt;인간의 삶과 떼놓을 수 없는 아름다움의 상징인 ‘꽃’은 역사에도 깊은 흔적을 남겼다. ‘튤립광’(Tulipomania) 항목에서는 17세기 유럽을 휩쓴 튤립 투기가 세계 최초로 거품경제를 일으켜 네덜란드의 금융경제를 무너뜨렸음을 알려 주고, ‘일일초’(Rosy periwinkle) 항목에 따르면 열대와 아열대 지방의 정원에서 관상용으로 널리 재배되는 일일초 속 알칼로이드 성분은 아동 백혈병 환자의 생존율을 10%에서 90%로 높여 암 치료의 새 역사를 열게 된다.&lt;br&gt;‘뇌’ 편은 수천년 동안 의사와 철학자들을 매혹하고 혼란스럽게 한 1.4㎏의 신체 기관인 뇌와 신경의 경이로움을 한데 모아 보여 준다. 뇌과학의 역사를 보면 충격적이고 공포스러운 이야기로 가득 차 있다. ‘전두엽’(Frontal Lobe) 항목은 단순히 전두엽의 기능만이 아니라 충격적인 사실까지 알려 준다. 미국 제35대 대통령 존 F 케네디의 누나 로즈메리 케네디는 지적 장애와 감정 폭발이 심해진 까닭에 23세에 뇌엽 절제술을 받아 전두엽이 제거되면서 평생 말하지도 걷지도 못하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전문적인 내용이고 백과사전임에도 두껍지 않으며 크기도 작고 항목별로 길지 않은 데다 내용도 어렵지 않아 휴대하고 다니면서 틈틈이 읽을 수 있다는 장점까지 있다. ‘나무’를 저술한 조안 말루프 미 솔즈베리대 생물학과 명예교수는 “이번 시리즈는 지식을 완성하기 위한 것이 아니라, 일상생활의 피곤함에 주춤한 지식욕을 자극하기 위한 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요모조모 다양한 매력 ‘뿜뿜’…한국영화 4편의 여름 대전 2차전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806023003</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:10:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/05/SSC_20240805175541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;대작 영화들이 몰리는 여름 극장가 성수기를 맞아 한국 영화 4편이 이달 중순까지 잇달아 개봉한다. 지난달 초부터 하순까지 진행된 ‘여름 영화 1차전’에 이어 저마다의 매력으로 무장한 영화들이 2차전을 벌인다.&lt;!-- 그림 1597965 --&gt;지난달 31일 개봉한 조정석 주연 코믹 영화 ‘파일럿’이 첫 주에만 174만여명을 동원하며 순조로운 출발을 알렸다. 5일 영화관 입장권 통합전산망에 따르면 ‘파일럿’은 지난 주말 사흘간(2~4일) 109만 5000여명을 동원했다. 지금 추세라면 손익분기점 220만명도 무난하게 넘을 것으로 보인다. 영화는 최고의 비행 실력을 갖추고 대중적으로도 알려진 여객기 조종사 한정우가 순간의 잘못으로 실직하면서 벌어지는 일을 그렸다. 항공사 블랙리스트에 오른 한정우는 급기야 여동생 정미의 신분을 빌려 재취업에 나선다. 한정우 역을 맡은 조정석의 여장 연기와 이를 둘러싼 코믹 에피소드가 좋은 반응을 얻고 있다.&lt;!-- 그림 1597966 --&gt;7일에는 오랜만에 스크린에 복귀하는 전도연 주연의 복수극 ‘리볼버’가 개봉한다. 꿈에 그리던 새 아파트 입주를 기다리던 경찰 수영이 뜻하지 않은 비리에 엮인 뒤 벌어지는 일을 그렸다. ‘모든 죄를 뒤집어쓰면 큰 보상을 해 주겠다’는 제안을 받아들여 2년 만기 형기를 마치고 출소했지만 아무도 약속을 지키지 않는다. 무표정한 모습으로 아파트와 돈을 되돌려받기 위해 나선 수영 역을 맡아 이야기를 뚝심 있게 밀고 가는 전도연의 연기가 돋보인다. 적인 듯 아군인 듯 알 수 없는 윤선 역의 임지연을 비롯해 철없는 앤디 역을 맡은 지창욱의 연기 앙상블도 볼 만하다.&lt;!-- 그림 1597967 --&gt;이어 신나는 댄스와 가요를 즐길 수 있는 이혜리 주연 영화 ‘빅토리’와 실제 정치적 사건을 토대로 한 ‘행복의 나라’가 오는 14일 나란히 선보이며 열기를 높인다.&lt;br&gt;열정 넘치는 초짜 치어리딩 동아리 밀레니엄 걸즈의 좌충우돌을 그린 ‘빅토리’는 관객들을 1990년대로 안내한다. 서태지와 아이들, 듀스, 김원준, 디바 그리고 조성모까지 당시를 풍미했던 인기 가수들의 명곡과 6개월 동안 함께 연습하며 팀워크를 쌓아 온 배우들의 치어리딩 안무가 눈과 귀를 즐겁게 할 예정이다.&lt;!-- 그림 1597968 --&gt;1979년 10월 26일 박정희 대통령 암살과 이후 이어진 정치 재판을 다룬 ‘행복의 나라’는 대통령 암살 사건에 연루된 정보부장 수행비서관 박태주와 그를 변호하는 정인후의 고군분투를 그렸다.&lt;br&gt;고 이선균이 위기에 놓인 군인 박태주를, 그를 구하고자 전력투구하는 변호사 정인후는 조정석이 맡았다. 여기에 10·26을 계기로 위험한 야욕을 드러내는 합수단장 전상두 역으로 유재명이 연기 대결을 펼친다. 16일 만에 단 한 번의 선고로 결정한 최악의 재판을 소재로 묵직하게 이야기를 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 여름 영화 1차전에서는 디즈니·픽사 애니메이션 ‘인사이드 아웃 2’로 인해 한국 영화들이 고전을 면치 못했다. 이번엔 14일 ‘에이리언’ 시리즈 신작 ‘에이리언: 로물루스’와 정이삭 감독의 할리우드 영화 ‘트위스터스’가 개봉하면서 치열한 싸움이 예상된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘텍스트 종언’ 맞선 횡단의 사유… “AI엔 없는 詩의 낙차, 문학 구원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806023004</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:10:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806021011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598086 --&gt;“세계에서 고군분투하고 있는 것은 ‘외국어로 번역된 한국문학’이다. 엄밀한 의미의 한국문학은 여전히 마이너 중의 마이너다.”&lt;br&gt;한국인이 책을 읽지 않는다는데, 한국문학의 세계적 위상이 높아지고 있다는 소식은 연이어 전해진다. 이 역설에 대해 국내 굴지의 문학 출판사인 문학과지성사 대표이자 문학평론가 이광호(61)는 이런 진단을 내렸다. 문학이 마치 위기를 극복한 것처럼 보이는 착시에서 벗어나야 한다는 것. 얼마 전 비평 에세이집 ‘작별의 리듬’을 펴낸 그를 5일 서울 마포구 서교동에 있는 문지 사옥에서 만났다.&lt;br&gt;“한국문학 시장의 가장 큰 문제는 협소함이다. 미디어에 노출된 베스트셀러나 귀에 익숙한 세계문학 고전만 팔린다. 다양성이 상실됐고, 새롭게 떠오르는 작가의 작품이 선택되지 않는다. 여기에 ‘문명적인 문제’까지 덮쳤다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이광호는 원래 서울예대 문예창작과에서 20년 넘도록 강단에 올랐던 학자다. 2017년부터 문지 대표를 맡으며 출판계로 뛰어들었다. 위기의 감각은 현장에 와서야 피부로 느껴진다. 그가 언급한 ‘문명적인 문제’의 정체는 바로 유튜브를 위시한 ‘쇼트폼’과 ‘알고리즘’이다. 짧은 영상이 주는 쾌락은 인간이라는 종족의 양태까지 바꾼다. 3분짜리 영상도 지루한데 두꺼운 책이 눈에 들어오겠는가. 텍스트를 대하는 인간의 몸은 한계를 맞았고 문학의 독자는 점차 사라진다. 그런데도 문학은 여전히 굳건한 ‘제도’ 혹은 ‘권력’으로 군림한다. 자신 역시 제도권에 속한 비평가임에도 이광호가 끊임없이 ‘문학 제도’로부터 거리를 두려는 이유다.&lt;br&gt;“평론가도 제도의 일부다. 권력을 비판할 땐 항상 ‘위선’의 문제가 뒤따른다. 혼자서 제도를 부수는 건 불가능하다. 하지만 끝없는 자기비판을 통해 제도에 ‘매몰되지 않은 것처럼’ 읽고 쓸 수는 있을 것이다.”&lt;br&gt;‘문학·예술에 관한 횡단 비평’. 이번 책에 붙은 부제다. 여기서 중요한 단어는 ‘횡단’이다. 제도의 속박에서 벗어나고자 이광호는 횡단을 감행한다. 문학에만 머무르지 않는다. 미술로, 영화로 도약한다. ‘순수문학’이라는 신화가 타자화해 버린 ‘장르문학’까지 비평의 언어로 소환한다. 문학이 애써 ‘문학과 문학이 아닌 것’을 구분했지만 이것을 뛰어넘으면서 그는 ‘제도권 비평가’라는 원죄에서 해방되고자 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“문학이 완강해 보여도 사실은 가변적이다. ‘문학이 아닌 것’ 안에 문학이 있고, 그것이 문학을 바꾸는 계기가 된다. 훌륭한 장르문학가는 장르의 관습을 비튼다. 반대로 훌륭한 순수문학가는 작품에 장르적 요소를 도입한다. 문학의 변화는 구분이 아니라 ‘주고받는’ 데서 온다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2010년대 세월호와 페미니즘 리부트는 한국문학의 지형을 통째로 흔들었다. 이광호 역시 ‘애도’와 ‘젠더’를 깊이 사유할 수밖에 없었던 이유다. 이보다 더 큰 파장이 일어나고 있다. 인공지능(AI)의 등장이다. 인간보다 ‘똑똑한’ AI는 이제 감히 인간의 ‘창조성’까지도 넘보고 있다. 제도라는 안온한 뜰 안에서 고고하게 있던 문학은 여기에 맞설 수 있는가.&lt;br&gt;“AI의 활용은 필연적이다. AI와 잘 소통하는 능력도 작가의 중요한 역량이겠다. 그러나 여전히 인간만의 기회는 있다. 시(詩)를 보라. 행과 행 사이의 커다란 낙차. 문장과 이미지가 예기치 못한 방식으로 이어진다. 학습된 데이터를 바탕으로 논리적인 문장만을 생성하는 알고리즘이 따라갈 수 없는 영역이다. 여기에 어떻게 도달할 것인지, 인간 작가 개인의 고민은 필요하겠지만.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 8월 6일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500002</guid>
      <pubDate>2024-08-06T02:18:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 지키지 못할 약속은 하지 마라.&lt;br&gt;60년생 : 부러울 게 없는 신세다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 무리하게 움직이면 건강을 해친다.&lt;br&gt;84년생 : 가까운 사람에게 신경 써라.&lt;br&gt;96년생 : 오랜 체증이 가시는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 화해를 먼저 청하는 편이 길하다.&lt;br&gt;61년생 : 특히 건강에 유의해야 한다.&lt;br&gt;73년생 : 날로 성장하고 있으니 자신을 믿어라.&lt;br&gt;85년생 : 성공의 길로 들어서게 된다.&lt;br&gt;97년생 : 큰 일을 성사해내는 운세다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 마음의 안정을 찾아라.&lt;br&gt;62년생 : 정신없이 바쁜 만큼 이득이 크다.&lt;br&gt;74년생 : 참고 견디면 웃는 날이 돌아온다.&lt;br&gt;86년생 : 가족간의 화합 도모하라.&lt;br&gt;98년생 : 일이 모두 해결된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 집안에 행복이 있다.&lt;br&gt;63년생 : 소망한 것 모두 이루어진다.&lt;br&gt;75년생 : 이동과 이사운 좋다.&lt;br&gt;87년생 : 재충전의 기회가 온다.&lt;br&gt;99년생 : 중요한 일 곧 해결된다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 차분히 하루를 정리하라.&lt;br&gt;64년생 : 가족간의 화합 도모하라.&lt;br&gt;76년생 : 타인의 도움을 받겠다.&lt;br&gt;88년생 : 운세가 호전된다.&lt;br&gt;00년생 : 서로의 이해가 필요하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 쉽게 풀리니 걱정 마라.&lt;br&gt;65년생 : 직분을 지키는 것이 상책.&lt;br&gt;77년생 : 자신의 일은 자신이 해결하라.&lt;br&gt;89년생 : 사소한 다툼이 커지지 않도록 주의.&lt;br&gt;01년생 : 실력으로 승부하는 날.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 인간 관계를 주의하라.&lt;br&gt;66년생 : 복이 점차 다가온다.&lt;br&gt;78년생 : 소득은 없으나 희망이 있다.&lt;br&gt;90년생 : 걱정스러운 일 해결된다.&lt;br&gt;02년생 : 기쁨이 들어올 운이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 과로하고 있으니 휴식하라.&lt;br&gt;55년생 : 자신 있게 밀고 나갈 때이다.&lt;br&gt;67년생 : 몸과 마음 모두 편안하다.&lt;br&gt;79년생 : 모든 일에 안정을 취하라.&lt;br&gt;91년생 : 덕을 쌓았으니 집안에 경사.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 어렵던 일이 해결된다.&lt;br&gt;56년생 : 소문에 연연하지 마라.&lt;br&gt;68년생 : 한 발짝 물러서면 행운 있다.&lt;br&gt;80년생 : 일 처리하는데 지혜와 행운 따른다.&lt;br&gt;92년생 : 기다리던 소식을 듣겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 고민은 시간이 해결해준다.&lt;br&gt;57년생 : 적은 투자로 큰 소득 있겠다.&lt;br&gt;69년생 : 자신의 실력을 발휘하라.&lt;br&gt;81년생 : 작지만 소득 생긴다.&lt;br&gt;93년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 근심할 일이 없으니 평화롭다.&lt;br&gt;58년생 : 작은 병을 큰 병으로 키우지 마라.&lt;br&gt;70년생 : 쉽게 풀리니 걱정 마라.&lt;br&gt;82년생 : 희망적인 마음가짐이 필요하다.&lt;br&gt;94년생 : 노력하면 얻는다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 새로운 길이 눈앞에 놓인다.&lt;br&gt;59년생 : 중요한 약속을 지켜라.&lt;br&gt;71년생 : 근심거리가 해결된다.&lt;br&gt;83년생 : 취직이나 승진되겠다.&lt;br&gt;95년생 : 시간이 해결해 줄 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해남군, 섬 주민 여객선 이용료 전액 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500003</guid>
      <pubDate>2024-08-06T05:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806053752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598093 --&gt;전남 해남군이 관내 도서 주민들의 여객선 이용료를 전액 지원한다고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;해남군은 2022년부터 섬주민 여객선 1000원 요금제를 운용하고 있으며 이번 조치로 전액 무료로 여객선을 이용할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;해남군의 도선은 화산면 상·중·하마도와 송지면 어불도에 각각 삼마호와 어불호가 운항하고 있으며, 화원면 시하도에 민간 여객선사가 다닌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;섬 주민이 내항 여객선을 이용할 경우 운임을 군비로 지원해 무료로 이용할 수 있다.&lt;br&gt;승선시 명단을 작성하면 해당 요금을 도선 운영위원회와 선사로 지원하게 된다.&lt;br&gt;이번 요금 지원은 해당 도서지역에 거주하는 주민만 해당된다. 삼마호와 어불호는 월 평균 이용객이 800~1300여명 정도로, 외부인의 요금은 5000원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;명현관 해남군수는 “섬 주민들이 보다 편리하고 경제적인 교통 서비스를 이용할 수 있게 되어 매우 기쁘다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주교사노조 “시교육청 퇴직간부 인사 개입 차단해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500004</guid>
      <pubDate>2024-08-06T05:38:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806053807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598094 --&gt;광주시교육청 감사관 채용 비리와 관련한 경찰 수사가 진행 중인 가운데 교사단체가 다가올 교육청 인사에 대한 우려의 목소리를 높였다.&lt;br&gt;광주교사노조는 6일 성명을 내고 “다음달 1일 교원을 비롯해 장학사 등 전문직 인사가 예정돼 있다. 이른바 ‘잡음 없는 인사’를 해달라”고 촉구했다.&lt;br&gt;교사노조는 이어 “이정선 교육감 취임 이후 광주시교육청의 인사는 매번 잡음이 있었고, 감사관 채용과 관련 비리로 이정선 교육감의 발목이 단단히 잡혀 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 단체는 또 “퇴임한 특정 고위직 간부가 아직까지도 교육청 인사에 개입하고 있다는 의혹이 일고 있다. 인사 개입 차단해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;교사노조는 “지난 학기 광주 북구소재 모 중학교에서 일어난 평교사들의 교장·교감 교체 요구 집단서명과 관련해서도 교육청이 귀를 기울여야 한다”면서 “대학 입시와 연관성이 적은 초등 출신 교육청 전문직을 대학에 파견하는 등 목적이나 역할이 불분명한 대학 파견을 중단해야 한다”고 요청했다.&lt;br&gt;지난 2022년 광주시교육청 감사관으로 이정선 교육감의 고등학교 동창이 채용된 것과 관련해 감사원은 당시 면접에 참여했던 최모 사무관을 경찰에 고발했고, 최근까지 경찰 조사가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광주시교육청은 이번 교사노조 성명에 대해 “광주교사노조에서 9월 정기인사 발표를 앞둔 시점에 보도자료를 낸 것은 고유권한인 인사권을 침해한 것으로 보인다. 특히 전혀 확인되지 않은 사실무근의 주장은 무리가 있다.”고 반박했다.&lt;br&gt;광주시교육청은 또한 “모 중학교 사안은 현재 감사 진행 중에 있어 그 결과에 따라 판단할 예정”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김학균 배드민턴 감독 “안세영, 협회와 법정 싸움 하겠다는 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500005</guid>
      <pubDate>2024-08-06T06:37:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806063702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598095 --&gt;세계랭킹 1위이자, 2024 파리 올림픽 금메달리스트인 안세영(22·삼성생명)이 대한배드민턴협회에 대해 쏟아낸 쓴소리를 두고 김학균 대표팀 감독은 “지난해부터 예측했던 일”이라고 했다.&lt;br&gt;안세영은 5일(한국시각) 프랑스 파리 포르트드라샤펠 경기장에서 열린 2024년 파리올림픽 배드민턴 여자 단식 결승전에서 중국의 허빙자오에 2대0 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;안세영은 경기 후 공동 취재 구역에서 2022 항저우 아시안 게임 이후 부상 관리를 두고 대한배드민턴협회와 겪어온 갈등에 대해서 언급했다. 앞서 항저우 아시안게임결승전에서 안세영은 무릎 부상을 당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안세영은 “내 부상은 생각보다 심각했다. (그러나) 대표팀이 너무 안일하게 생각했다. 대표팀에 실망을 많이 했다”며 “이 순간을 끝으로 대표팀과 계속 가기 힘들지 않을까 하는 생각이 들었다”고 작심 발언을 쏟아냈다. 그는 “협회가 따라오지 못하는 것에 답답함과 부당함을 많이 느꼈다”고도 했다.&lt;!-- 그림 1598096 --&gt;안세영의 작심 발언에 대해 김학균 배드민턴 국가대표팀 감독은 JTBC에 “지난해부터 예측했던 일”이라며 “안세영이 올림픽에 나가지 않겠다고 해 설득했다”고 했다. 그는 “(안세영이) 협회와 법정 싸움을 하겠다는 이야기”라고도 했다.&lt;br&gt;김 감독은 안세영과 본인 간 관계는 문제없다고 했다. 그는 스포츠조선에 “세영이는 대표팀보다는 협회에 불만을 표현한 것 같다”며 “나와 세영이는 아무 문제 없다. 아마도 협회의 시스템적인 부분에 대한 불만을 표출하지 않았나 싶다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1598097 --&gt;하지만 안세영은 이날 인스타그램 계정을 통해 “낭만 있게 마무리하고 싶은 상상과는 다르게 저의 인터뷰에 다들 놀라셨죠?”라며 “일단은 숙제를 끝낸 기분에 좀 즐기고 싶었는데 그럴 시간도 없이 저의 인터뷰가 또 다른 기사로 확대되고 있어서 참 저의 서사는 고비마다 쉬운 게 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “먼저 저의 올림픽을 응원해 주시고 기다려 주셔서 감사하다. 그 끝에 선수 관리에 대한 부분을 말씀드리고 싶었는데 본의 아니게 떠넘기는 협회나 감독님의 기사들에 또 한 번 상처를 받게 된다”며 아쉬운 마음을 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포항서 70대 해녀 숨진 채 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500010</guid>
      <pubDate>2024-08-06T08:18:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806081833_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598106 --&gt;경북 포항에서 조업 중이던 해녀가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;6일 경북소방본부 등에 따르면 전날 오전 10시 20분쯤 포항시 북구 청하면 청진2리 해상에서 70대 해녀가 의식이 없는 상태로 발견됐다.&lt;br&gt;해당 지점을 지나가던 행인이 바다에 엎드려 있는 해녀를 보고 신고해 병원으로 이송했지만 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 정확한 사고 경위를 조사 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울진 항구서 레저보트 사고로 40대 다이버 숨져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500012</guid>
      <pubDate>2024-08-06T08:28:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806082840_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598107 --&gt;경북 울진에서 레저보트와 어선이 충돌해 40대 관광객이 숨졌다.&lt;br&gt;6일 경북소방본부 등에 따르면 전날 오전 7시 39분쯤 경북 울진군 매화면 오산항에서 3명이 탄 4.95t 어선과 4명이 탄 1.68t 레저보트가 충돌하는 사고가 났다.&lt;br&gt;이 사고로 레저보트에 타고 있던 40대 다이버 관광객 1명이 머리를 크게 다쳐 병원으로 이송됐으나 끝내 숨졌다. 레저보트에 타고 있던 20대, 40대 관광객 2명은 중상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어선에 타고 있던 40대 선원은 경상을 입었다.&lt;br&gt;소방당국 등에 따르면 오산항에서 출항하던 어선과 수중레저 교육 후 입항하던 레저보트가 충돌한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰은 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임시현, 인스타서 “싸우지 말아주세요” 무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500013</guid>
      <pubDate>2024-08-06T08:35:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806083546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598108 --&gt;2020 도쿄 올림픽 양궁 3관왕인 안산(광주은행)이 2024 파리 올림픽 양궁 3관왕 임시현(한국체대)의 인스타그램(SNS)에 축하 댓글을 달았다 악플에 시달렸다.&lt;br&gt;안산은 지난 5일(한국 시간) 임시현의 인스타그램 게시글에 “냄시뿡 축하해잉 빨리 와서 놀자. 보고 싶어”라는 댓글을 달았다.&lt;br&gt;앞서 임시현은 올림픽에서 따낸 금메달 3개의 사진과 함께 “마치 홈그라운드라고 착각할 만큼 정말 열정적인 응원을 받으면서 경기를 했다”면서 “혼자가 아닌 우리였기에 가능했던 일이라고 생각한다”는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안산과 임시현은 지난해 열린 2022 항저우 아시안게임에 함께 참가했다. 여자 단식에서 임시현이 금메달, 안산이 은메달을 따냈으며 여자 단체전에서는 7연패를 합작했다. 이처럼 임시현과 친분이 있는 안산이 임시현의 소감 글에 축하 댓글을 단 것이다.&lt;br&gt;그러나 몇몇 네티즌들은 안산을 겨냥해 “낄끼빠빠(낄 때 끼고 빠질 땐 빠지기) 하자”, “시현선수 (안산과) 거리 두길 바란다” 등 악성 댓글을 달았다.&lt;br&gt;이에 다른 네티즌들이 “누군가를 축하하는 댓글이 아닌 비난 댓글을 달러 굳이 찾아온다니 한심하다”, “안산 선수 악플 싹 다 고소하시라”며 악플을 단 네티즌들을 비판하는 댓글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 임시현은 “저 지금 간절했던 올림픽이 잘 마무리돼서 너무 행복한데 싸우지 말고 함께 웃어달라”고 호소했다.&lt;!-- 그림 1598109 --&gt;안산은 이번 올림픽을 앞두고 대표팀 선발전에서 탈락해 올림픽 무대를 밟지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안산은 지난 올림픽 당시 ‘숏컷 머리’를 둘러싼 무분별한 악플에 시달렸다. 2022년에는 전국장애인차별철폐연대에 기부한 것으로도 악플을 받았는데, 이에 대해 안산은 “초등 특수교육을 전공하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;지난해에는 인스타그램에 한 일본풍 주점의 사진과 함께 “한국에 매국노 왜 이렇게 많냐”는 글을 올렸다가 역풍을 맞았다. 안산은 “최근 언행으로 마음의 상처를 입으신 분들과 국민 여러분께 사과드린다”고 고개를 숙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 “김정은 매우 똑똑하고 강인…北 부동산 입지 훌륭”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240806500015</guid>
      <pubDate>2024-08-06T08:49:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806084957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598111 --&gt;미국 공화당 대선 후보인 도널드 트럼프 전 대통령이 지난 5일(현지시간) 북한 김정은 국무위원장을 “매우 똑똑하고 강인하며 절대적인 힘을 가진 지도자”라고 평가했다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 이날 유명 게임 스트리머이자 인플루언서인 아딘 로스와의 인터뷰에서 “(대통령 재임 당시) 먼저 만나고 싶다는 연락이 와서 김정은을 아주 잘 알게 됐고 그와 잘 지냈다”며 “많은 사람이 그가 리더가 아닐 수도 있다고 말하지만, 옆에서 보면 부하들이 기립해 집중하는 절대적인 존재”라고 했다.&lt;br&gt;그는 “싱가포르 회담 당시 20명을 정해 오찬을 하는데 가장 큰 기자회견이었고 파파라치(취재진)가 1000여명이나 몰린 광경은 처음 봤다”며 “우린 아주 잘 어울렸다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트럼프 전 대통령은 김 위원장과 두 차례 정상회담을 가졌을 때 나눈 대화도 공개했다. 그는 김 위원장에게 “(북한은) 러시아, 중국, 한국 사이에 정말 많은 돈을 벌 수 있는 훌륭한 부동산을 갖고 있다. 양쪽 바다 해안가에 아름다운 콘도가 올라가는 모습을 생각해 보라”고 했다고 전했다.&lt;br&gt;트럼프는 “그(김정은)를 외부의 적으로 간주할 수 있지만 (나 같은) 똑똑한 대통령이 있다면 문제가 없을 것이다. 오히려 더 큰 문제는 내부에서 우리나라를 무너뜨리려 하는 민주당 사람들”이라고 했다. 민주당 대선 후보로 확정된 카멀라 해리스 부통령에 대해서는 “김정은이 잘 모르고 싫어할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령이 연일 김 위원장과 친분을 과시하고 있지만, 실상은 다르다. 2019년 하노이 2차 북미정상회담이 결렬된 것이 이를 대변하고 있다. 이유는 ‘영변 핵시설 폐기 플러스알파’와 ‘대북제재 해제’에 대해 북미 간의 인식 차에 있었다. 미국은 영변 핵시설에 이어 ‘추가적인 비핵화 조치’를 요구했지만, 북한은 이를 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 위원장은 북한의 최고 존엄이 타국까지 가서 직접 적대국인 미국과 회담에 나섰음에도 빈손 귀국한 것으로 체면을 잃었다. 이 때문에 내부적으로 희생양이 필요했다. 김 위원장은 귀국 직후 ‘하노이 노딜’ 책임을 물어 북한 외무성 ‘북미 라인’을 숙청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김 위원장은 지난 5일 평양에서 진행된 신형 전술 탄도미사일 발사대 인계 인수식 연설에서 “대화도 대결도 우리의 선택으로 될 수 있지만, 우리가 보다 철저히 준비돼 있어야 할 것은 대결이라는 것이 30여년간의 조미(북·미) 관계를 통해 내린 총화”라고 했다.&lt;br&gt;그는 “대화하든 대결하든 강력한 군사력 보유는 주권 국가가 한시도 놓치지 말고 또 단 한 걸음도 양보하지 말아야 할 의무이며 권리”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>