<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2023-03-28T00:10:11.810Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>하이브 “SM 주식 전량 카카오 공개매수 통해 처분” 목표 물량 넘겨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230324500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230324500081</guid>
      <pubDate>2023-03-24T12:13:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/24/SSC_20230324121318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411172 --&gt;하이브가 보유하고 있던 SM엔터테인먼트의 지분 15.78% 전량을 카카오가 진행하는 공개매수에 참여하는 방식으로 처분한다고 24일 공시했다. 카카오가 주당 15만원에 SM 발행 주식의 35%를 사들이는 공개매수는 이날 목표 물량을 넘긴 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;하이브는 보유한 SM 주식 375만 7237주 전체를 5636억원에 처분하기로 했다고 밝혔다. 공개매수는 26일까지 진행되지만 주말이 낀 점을 고려하면 이날이 마지막 날이었다.&lt;br&gt;하이브는 “발행회사(SM)의 경영권 취득을 철회함에 따라 보유 지분의 공개매수 참여 후 일부 또는 전부 매도를 결정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하이브는 앞서 지난달 SM 이수만 전 총괄 프로듀서로부터 지분 14.8%를 4228억원에 사들였다. 그 뒤 SM 경영권을 두고 SM 현 경영진·카카오 측과 치열하게 경쟁하면서 이달 공개매수를 통해 0.98%를 추가로 사들였다. 그리고 지난 12일 경영권을 갖지 않는 대신 플랫폼 협력에 나서기로 합의한 바 있다.&lt;br&gt;이에 따라 하이브가 보유한 SM 지분을 어떻게 처분할지 가요계와 증권가의 관심이 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 카카오와 카카오엔터테인먼트는 지난 7일부터 SM 주식 833만 3641주를 주당 15만원에 양사가 절반씩 매입하는 공개매수를 진행해 왔다. 금융투자업계의 한 관계자는 “SM 공개매수 신청 물량이 목표 물량을 넘겼다”며 “정확한 수치는 집계 중으로 오는 28일 공시될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;카카오의 한 고위 관계자도 “공개매수는 성공적으로 잘 끝났다”며 “기관 투자자뿐 아니라 개인들도 많이 신청한 것으로 파악됐다”고 전했다.&lt;br&gt;이로써 카카오와 카카오엔터테인먼트가 보유한 SM 지분은 각각 20.78%, 19.13%로 늘어 모두 39.91%로 불어나게 됐다. 현재 기준으로는 각각 3.28%(78만주), 1.63%(38만 7400주)씩 모두 4.91%를 보유한 상태다.&lt;br&gt;증권업계에서는 애초 하이브와 SM 현 경영진·카카오 간 경영권 분쟁이 끝난 후 SM 주가가 11만원대 이하 수준을 유지해온 만큼 이번 공개매수가 성공할 것으로 예상해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;15만원대를 넘나들던 SM 주가는 경영권 분쟁이 양측의 전격 합의로 종결된 다음날인 지난 13일 23.48% 급락한 11만 3100원으로 내린 뒤 이날은 10만 7200원으로 마감했다.&lt;br&gt;하이브는 이수만으로부터 주당 12만원에 지분을 인수해 카카오가 제시한 주당 15만원으로 공개매수에 참여해 처분하면 차익을 챙긴다. 다만 하이브가 공개매수를 통해 카카오에 SM 지분 전량을 처분하지 못할 가능성도 있다. 공개매수 참여 물량이 카카오의 목표치인 35%를 뛰어넘어 안분 비례로 매수하기 때문이다.&lt;br&gt;하이브의 공개매수 참여 선언 때문에 SM 소액 주주들의 이익은 침해받게 됐다. 공개매수 청약률이 올라가면서 SM 주주들의 기회를 뺏는 결과를 초래할 것이 분명하기 때문이다.&lt;br&gt;또 하이브가 공개매수에 참여한 가운데 공개 매수가 일단락되면 SM 주가는 더 하락할 것으로 점쳐진다. 공개매수가 완료된 다음날부터 경영권 분쟁 이전인 7만~8만원 수준까지 떨어질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;브가 보유하고 있던 SM엔터테인먼트의 지분 15.78% 전량을 카카오가 진행하는 공개매수에 참여하는 방식으로 처분한다고 24일 공시했다.&lt;br&gt;하이브는 보유한 SM 주식 375만 7237주 전체를  5636억원에 처분한다고 밝혔다. 이는 주당 15만원으로 카카오가 제시한 공개매수 가격이다. 공개 매수는 26일까지 진행되지만 주말이 끼어 이날이 참여할 수 있는 마지막 날이다. 하이브는 “발행회사(SM)의 경영권 취득을 철회함에 따라 보유 지분의 공개매수 참여 후 일부 또는 전부 매도를 결정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;하이브는 앞서 지난달 SM 이수만 전 총괄 프로듀서로부터 지분 14.8%를 4228억원에 사들였다. 그 뒤 SM 경영권을 두고 SM 현 경영진·카카오 측과 치열하게 경쟁하면서 이달 공개매수를 통해 0.98%를 추가로 사들였다. 그리고 지난 12일 경영권을 갖지 않는 대신 플랫폼 협력에 나서기로 합의한 바 있다.&lt;br&gt;이에 따라 하이브가 보유한 SM 지분을 어떻게 처분할지 가요계와 증권가의 관심이 집중됐다.&lt;br&gt;하이브는 이수만으로부터 주당 12만원에 지분을 인수해 카카오가 제시한 주당 15만원으로 공개매수에 참여해 처분하면 차익을 얻을 수 있다. SM 인수전이 카카오의 경영권 취득으로 결론이 난 이후 SM 주가가 11만원 아래까지 폭락한 점도 공개매수 참여 결정에 영향을 끼친 것으로 보인다. 장내 매도 형식으로 15%가 넘는 지분을 처분하면 SM 주가 하락에 기름을 붓는 꼴이 돼 비판을 받을 수 있는 점도 고려했다는 분석이다.&lt;br&gt;다만 하이브가 이번 공개매수를 통해 카카오에 SM 지분 전량을 처분하지 못할 가능성도 있다. 공개매수 참여 물량이 카카오의 목표치인 35%를 뛰어넘으면 안분 비례로 매수하기 때문이다.&lt;br&gt;하이브는 이에 따라 “처분 후 소유 주식 수 및 지분 비율은 공개매수 종료 후 실제 처분주식 수가 변경됨에 따라 변경될 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;카카오 공개매수 참여 물량이 35%를 초과하면 하이브는 어쩔 수 없이 SM 주식 일부를 계속 보유하게 된다. 잔여 SM 주식의 규모는 오는 28일 공시될 카카오 공개매수 참여 경쟁률에 달렸다. 하이브는 이럴 경우 잔여 SM 지분의 처분 여부에 대해선 “결정된 것이  없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;하이브의 공개매수 참여 선언 때문에 SM 소액 주주들의 이익은 침해받게 됐다. 공개매수 청약률이 올라가면서 SM 주주들의 기회를 뺏는 결과를 초래할 것이 분명하기 때문이다.&lt;br&gt;또 하이브가 공개매수에 참여한 가운데 공개 매수가 일단락되면 SM 주가는 더 하락할 것으로 점쳐진다. SM 주가는 이날 낮 12시 현재 1.96% 오른 10만 9300원에 거래되고 있다. 공개매수가 완료되고 다음날부터는 경영권 분쟁 이전인 7만~8만원 수준까지 떨어질 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수행의 마음 담아… 인도 예비 셰프 홀린 사찰음식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230324500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230324500195</guid>
      <pubDate>2023-03-24T18:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/24/SSC_20230324184127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411376 --&gt;“발우공양에는 수행의 마음을 담았습니다. 그러한 수행의 정신으로 시연할 음식을 공유하겠습니다.”&lt;br&gt;23일 인도 뉴델리 찬디왈라 조리대학. 사찰음식 명장 정관 스님의 요리 시연이 시작되자 인도 청년들의 눈빛이 반짝였다. 재료 하나하나 깊은 철학을 담은 특별한 요리법을 지켜보며 약 50명에 달하는 미래의 셰프들은 잊지 못할 색다른 경험을 했다.&lt;br&gt;이날 열린 한국사찰음식 특강행사는 한국과 인도 수교 50주년을 기념해 문화교류행사의 일환으로 진행됐다. 정관 스님은 “무에서 유를 창조해 완전한 실존을 찾으면 열반의 음식”이라며 “저는 사찰음식을 통해 깨달음으로 가고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정관 스님은 재료 본연의 의미를 살리는 요리 철학을 통해 학생들에게 불교적 세계관을 전했다. 직접 가져온 발효장과 현지에서 공수한 식재료를 활용해 학생들 앞에 선보인 정관 스님의 사찰음식은 그저 단순히 맛을 느끼고 배를 채우는 수준을 넘어 온 우주가 담긴 수행의 음식이었다.&lt;!-- 그림 1411377 --&gt;세운 지 25년이 된 찬디왈라대학교는 요리 전문 대학교로 한식요리경연대회 등을 통해 한국과 꾸준한 교류를 이어오고 있다. 한국불교문화사업단 사무국장 덕운 스님은 “찬디왈라대학에서 사찰음식 특강을 갖게 되어 기쁘다”면서 “이번 사찰음식 특강이 학생들에게 한식에 대한 관심과 이해를 높이는 데 기여했으면 한다”고 전했다. 찬디왈라대학교 호텔경영학부 반다리 학장은 “한국과 인도는 손님을 극진하게 대접하는 것에서 문화적 유사성이 있는 것 같다”면서 “한국에서 불교 사찰음식으로 방문해줘서 고맙다”고 화답했다.&lt;br&gt;정관 스님의 사찰음식 특강은 24일에는 GD고엔카대학교-르 꼬르동 블루 인디아에서도 진행됐다. 한국불교문화사업단은 오는 27~31일 세계 3대 명문 요리학교인 르 꼬르동 블루 파리 본교 학과장 에릭 브리파를 초청해 사찰음식 체험 및 사찰음식 명장스님들과 공동시연 행사를 진행할 예정이다. 사업단은 “한국 사찰음식문화의 원형을 세계에 소개할 계획이며 이를 통해 전통적인 한식문화를 세계적으로 확산시키는 데 일조할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[토요일의 서재]거, ‘괴담’ 읽기 딱 좋은 날씨네!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230324500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230324500196</guid>
      <pubDate>2023-03-24T18:42:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/24/SSC_20230324184209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;화창한 봄날은 괴담을 읽기에 좋다. 안개 낀 으스스한 날, 혹은 싸늘한 한기가 감도는 날 읽으면 너무 무서우니까. 우리와는 다른 존재에 관한 이야기, 괴담과 관련한 책들 가운데 최신작을 서가에서 스르륵 빼 왔다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1411378 --&gt;&lt;i&gt;의지할 가족도 없는 가난한 노인 김감역은 ‘구룡산 느티나무에 종이를 걸고 오면 술자리에 초대하겠다’는 친구들 말에 느티나무로 향하고, 마침 나무에 목을 매고 있던 여인을 발견하고 구해준다. 이를 계기로 둘은 함께 살면서 자식도 낳고 행복하게 살았다. 어느 날 김감역이 병에 걸렸고, 아내와 아들들의 정성스러운 간호 속에 잠들었다 깨어난다. 그런데 이게 웬일인가. 느티나무 뿌리를 배고 있는 김감역의 입에는 말똥과 개똥이 물려 있었다.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;‘매일신보’(지금의 서울신문) 1927년 8월 9일 자에 실린 이야기다. 도깨비에게 홀리면 하룻밤도 몇십년과 같다는 내용이다. 당시 매일신보는 3면에 ‘괴담’ 면을 만들어 다양한 소재의 이야기를 연재하기 시작했는데, 당시로선 파격적인 구성이었다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;‘한국 근대 괴담집’(소명출판)&lt;/b&gt;은 당시 실린 괴담 시리즈를 한데 모았다. 그저 괴담을 수록하는 데에 그치지 않고 괴담이 하나의 서사 장르가 되기까지를 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘매일신보’는 1927년부터 23회에 걸쳐 모두 15편의 다양한 이야기를 연재했다. 1930년에는 ‘괴기행각’ 란을 만들어 20편의 괴담을 연재했고, 1936년에는 한 면 전체에 ‘괴담특집’을 기획해 3편의 괴담을 함께 보여주기도 했다.&lt;br&gt;이전 시대에도 괴담은 있었지만, 주로 입에서 입으로 전해졌다. 하나의 장르적 인식을 바탕으로 괴담을 본격적으로 다룬 것은 매일신보가 처음이었다. 특히 삽화를 통해 귀신이나 도깨비의 모습을 시각적인 이미지로 재현했다. 과학적이고 이성적인 논리로 설명하기 어려운 존재들과 초현실적인 이야기들은 신문이라는 근대 미디어 속에서 하나의 이야기 장르로 자리 잡는다.&lt;!-- 그림 1411379 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번엔 조선시대로 가보자. &lt;b&gt;‘한성요괴상점’(씨엘비북스)&lt;/b&gt;은 마포장터 외진 골목에 등장한 요상한 상점에서 펼쳐지는 이야기를 그린 소설이다.&lt;br&gt;어느 날 새벽 화염 속에서 눈을 뜬 최한기는 겨우 집에서 빠져나와 부모님이 운영하시는 한성요괴상점으로 달려가지만, 이미 상점은 쑥대밭이 됐다. 부모님의 행방도 묘연한데, 그는 어머니가 남긴 수수께끼 같은 말을 힌트 삼아 매화나무 아래에서 청동 함을 발견한다. 그곳에는 열두 마리의 요괴를 잡아 요괴 화첩에 봉인할 때까지는 부모의 복수에 나서지 말라는 당부가 담긴 아버지의 편지가 들어 있었다.&lt;br&gt;한성요괴상점의 새로운 주인이 된 최한기는 아버지의 당부대로 요괴 화첩을 완성하고 원수를 찾아 복수하기로 다짐한다.&lt;br&gt;두억시니, 무두귀, 귀구, 금저, 청목자 등 우리 전통 요괴들이 등장한다. 인간적이면서도 다양하고 생동감 넘치는 한국형 요괴를 소재로 탄탄한 이야기에 풍자와 해학이 넘치는 묘사까지, 남대문과 종로 거리 등 옛 한성 풍경을 배경으로 펼쳐지는 날렵하고 상쾌한 활극이다.&lt;!-- 그림 1411380 --&gt;괴담 하면 일본을 빼놓을 수 없다. 제25회 일본 호러소설대상을 받은&lt;b&gt; ‘후회하는 소녀와 축제의 밤’(알에이치코리아)&lt;/b&gt;은 독특한 구성으로 주목받는 괴담 소설이다. 아키타케 사라다 작가의 데뷔작이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1화는 인적이 끊긴 구교사에서 나무 바닥판을 뒤집는 기이한 존재와 맞닥뜨린 사카구치의 이야기다. 그는 처음에는 기분 탓인가 싶어 대수롭지 않게 넘겼다. 그런데 다음 날 잃어버린 물건을 찾으러 같은 장소에 갔다가 ‘그것’이 발밑에서 자신을 노려보고 있는 것을 알게 된다.&lt;br&gt;2화는 매일 밤 지네의 모습을 한 거대 생물체로부터 도망치는 소년의 이야기다. 겁에 질려 떨고 있던 소년은 일순간 이불 속에서 정적을 뚫고 나오는 ‘그것’의 기척을 느낀다.&lt;br&gt;이렇게 모두 4편의 단편을 실었다. 각기 다른 주인공을 화자로 설정해 그들에게 어떤 기묘한 일들이 벌어지고, 이 일을 해결하는 데 도움을 주는 마쓰리비 사야가 공통으로 등장한다. 마지막 4화 ‘축제 날 밤에’에는 각 이야기에서 나왔던 인물들이 모두 등장한다. 단편과 중단편을 복합한 새로운 시도 속에서 일본 특유의 괴이한 이야기가 숨을 죽이게 만든다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔면 그만? “XX” “故개그우먼”…홈쇼핑 왜 이러나 [이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230325500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230325500059</guid>
      <pubDate>2023-03-25T23:46:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/25/SSC_20230325234605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;쇼호스트 정윤정(48)씨가 홈쇼핑 생방송 중 욕설로 물의를 빚은 데 이어 ‘쇼호스트계의 대모’로 불리는 유난희(58)씨가 방송 도중 부적절한 발언으로 시청자 질타를 받았다.&lt;br&gt;유씨는 지난 2월 4일 유씨는 화장품 판매 방송 중 &lt;b&gt;“모 여자 개그맨이 생각났어요. 네, 모 여자 개그맨. 여기까지만 말씀드릴게요. 피부가 안 좋아서 꽤 고민이 많으셨던. 아 이걸(화장품) 알았으면 좋았을 텐데 하는 생각이 들어요”&lt;/b&gt;라고 말했다.&lt;br&gt;유씨가 연예인 실명을 언급하지는 않았으나, 치료 관련 임상적 근거가 없음에도 불구하고 피부질환 고민으로 극단적 선택을 한 개그우먼이 이 제품을 사용했더라면 좋았을 것이라는 표현을 하며 제품을 홍보하는 것은 부적절하다는 내용의 민원이 방송통신심의위원회(방심위)에 제기됐다.&lt;!-- 그림 1411547 --&gt;이에 방심위 광고심의소위원회는 지난 14일 회의를 열고 민원이 제기된 유씨의 CJ온스타일 방송에 대한 심의를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 심의위원 5명 중 3명이 ‘의견진술’, 2명이 ‘권고’ 의견을 내면서 ‘의견진술’이 결정됐다. 의견진술은 방심위가 제재를 내리기 전에 소명 기회를 주는 것으로, 홈쇼핑사는 다음 회의에 출석해 위원들의 관련 질문에 답해야 한다. 위원들은 소명을 들은 후 제재 수위를 결정할 방침이며, 회의 날짜는 아직 정해지지 않았다.&lt;br&gt;다만 유씨 방송에 대해 상품소개 및 판매방송 심의에 관한 규정 제10조(품위 등)제 9호를 적용하는 것이 적절한지를 두고 심의위원들 의견이 엇갈렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정연주 방심위원장은 “(해당 규정 적용은) 너무 주관적이고 막연하다”며 오히려 소비자를 오인케 한다는 측면에서 적용 조항을 제5조(일반원칙)제3항으로 바꿔야 한다는 의견을 냈다.&lt;br&gt;이에 대해 김유진 위원은 “개그우먼의 실명을 직접 언급하지는 않았지만 조금만 관심을 갖고 있는 분들이라면 워낙 유명한 개그우먼이었고 안타까운 사건으로 잘 알려진 사건이었기 때문에, 이 정도의 언급만으로도 그분을 떠올릴 수 있는 가능성이 매우 높았을 거라고 본다”고 지적했다.&lt;div class=con_textbox_01&gt;[상품소개 및 판매방송 심의에 관한 규정]&lt;br/&gt;제5조(일반원칙) ① 상품소개 및 판매방송은 구매에 영향을 미치는 중요한 정보를 생략하여서는 아니 되며, 지나치게 작은 글자로 자막고지를 하거나 짧은 시간 또는 빠른 속도로 고지하는 등 시청자가 명확하게 알기 어려운 방식으로 고지하여서도 아니 된다. &amp;lt;개정 2014.1.9.&amp;gt; (중략) ③ 상품소개 및 판매방송은 시청자가 합리적으로 구매할 수 있도록 정확한 정보를 제공하여야 하며, 근거 불확실한 표현 및 성분, 재료, 함량, 규격, 효능, 가격 등에 있어 시청자를 오인하게 하여서는 아니된다.&lt;br/&gt;제10조(품위 등) 상품소개 및 판매방송은 방송의 품위를 유지하기 위하여 시청자의 윤리적 감정이나 정서를 해치는 다음 각 호의 어느 하나에 해당되는 표현을 하여서는 아니 된다.&amp;lt;개정 2014.1.9., 2014.12.24.&amp;gt; (중략) 9. 그 밖에 불쾌감·혐오감 등을 유발하여 시청자의 윤리적 감정이나 정서를 해치는 표현&lt;/div&gt;김 위원은 “그분의 죽음을 이렇게 상품판매에 활용하는 것에 대해 당황스럽기도 하고 분노스럽기도 했다. 사무처가 왜 제10조 제9호를 적용했을까 고민이 이해가 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “적지 않은 시청자가 이 정도의 언급만으로도 그분을 떠올릴 가능성이 높았을 거라고 본다. 마치 이 화장품을 알았더라면 그분이 그런 선택을 하지 않았을 수도 있겠다는 식의 뉘앙스까지 주고 있어서 굉장히 예의에 어긋난다는 생각이 들었다”고 강조했다.&lt;br&gt;유씨의 고인 언급이 불쾌감·혐오감 등을 유발하여 시청자의 윤리적 감정이나 정서를 해치는 표현이었다고 본 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 위원장과 일부 위원은 김 위원 의견에 동의하면서도 제10조 제9호보다는 제1호 적용이 적절하지 않은가 하는 의견을 냈다.&lt;br&gt;반면 다른 위원은 확대해석이라고 반박했다.&lt;!-- 그림 1411548 --&gt;옥시찬 위원은 화장품의 품질과 관련해서는 제5조 제3호 적용을 따져볼 수 있겠으나 “지나가는 얘기로 ‘어느 누가 생각난다’고 한 정도지 ‘극단적인 선택을 했다’는 쇼호스트 언급은 없었다”고 지적했다.&lt;br&gt;김우석 위원은 “개인마다 (느끼는 게) 다른 것 같다”는 의견을 냈다. 김 위원은 “우리가 지나치게 (제재)하는 것도 2차 가해가 아닌가 하는 생각이 든다”며 “만약 법정제재로 기사가 나오면 오히려 문제가 되지 않을까 하는 우려가 든다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “확대 해석하는 것도 문제라고 본다. 법정제재 하기에는 무리가 있고 ‘권고’ 정도가 맞지 않나 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이와 관련해 홈쇼핑 생방송을 진행한 CJ온스타일과 유난희는 실수를 인정하고 사과했다.&lt;br&gt;23일 CJ온스타일 관계자는 “원래 유난희씨가 방송 중 연예인 언급을 많이 하시긴 한다. 방송에서 실명은 공개하지 않았지만 해당 멘트가 나간 것을 인지했고, 바로 다음 방송에서 유씨와 채널 측이 직접 사과했다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “유씨는 CJ온스타일 전속이 아닌 프리랜서 쇼호스트”라며 “차후 이와 같은 일이 재발하지 않도록 최선을 다하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;유씨도 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 사과문을 올렸다.&lt;!-- 그림 1411549 --&gt;유씨는 24일 인스타그램 사과문을 통해 “해당 발언에 대해 잘못을 깨닫고 사과했다”며 “누군가를 연상케 해서 또 많은 사람의 마음을 아프게 한 점도 진심으로 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;자신이 언급한 개그우먼에 대해서는 “사랑하는 후배였고, 그녀가 떠났을 때 누구보다 마음 아파했던 한 사람이었다”며 “저 역시 다른 동료분들과 팬분들과 같이 그녀를 사무치듯 그리워했다”고 해명했다.&lt;br&gt;그러면서 “마음 한쪽의 그리움이 저도 모르게 방송 중에 아쉬운 감정으로 나온 한 마디로 나왔는데, 그게 상처를 드린 거 같다”면서 사죄했다.&lt;br&gt;부적절한 발언으로 시청자 질타를 받은 ‘스타 쇼호스트’는 비단 유 씨뿐만이 아니다. 앞서 17일 쇼호스트 정윤정씨도 욕설 문제와 관련해 “큰 잘못을 저질렀고, 머리 숙여 사과드린다”며 고개를 숙였다.&lt;!-- 그림 1411550 --&gt;정씨는 지난 1월 28일 게스트로 출연한 현대홈쇼핑 생방송 중 “XX”이라는 욕설을 내뱉었다. 판매 상품이 매진됐음에도 방송을 조기 종료할 수 없다며 짜증을 냈다.&lt;br&gt;정씨는 “뒤에 여행 방송은 일찍 못받아요. 여행상품은요, 딱 정해진 시간만큼만 방송하거든요. 이씨 왜 또 여행이야”라며 흥분을 감추지 못했다. 그러면서 “XX 나 놀러 가려고 그랬는데”라고 불만을 표했다.&lt;br&gt;내부적으로 문제를 인지한 제작진의 요구에 정씨는 얼마 후 “정정 뭐 하나 할까요. 난 정정 잘해요”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “아, 방송 부적절 언어. 뭐했죠? 까먹었어”라며 “방송하다 보면 제가 가끔 부적절한 언어를 사용해서 죄송하지만, 예능처럼 봐주세요. 홈쇼핑도 예능 시대가 오면 안 되나”라고 했다. 이에 시청자들은 사과마저 성의가 없다며 항의를 쏟아냈다.&lt;br&gt;이 같은 논란에도 정씨는 시청자와 SNS에서 설전을 벌이며 사뭇 당당한 태도로 일관했다. 최근에는 “방송이 편하냐”는 지적에 “나를 굉장히 싫어하나 보다. 그러면 내 인스타그램, 내 방송 절대 보지 마라. 화나면 스트레스 생겨서 님 건강에 안 좋다”라고 받아치기도 했다.&lt;br&gt;이후 시청자의 악성 댓글과 비난이 잇따르자 정씨는 SNS를 비공개 상태로 전환했다.&lt;br&gt;특별한 사과 없이 지나가는 듯했던 정씨는 그러나 홈쇼핑 업계가 예정돼 있던 정씨의 판매 방송을 다른 방송으로 대체하는 등 이른바 ‘손절’에 나서자 결국 사과했다.&lt;br&gt;정씨는 “처음에는 저 스스로가 인지조차 하지 못했지만, 많은 분께서 잘못을 지적해주시고, 저 역시 지난 방송 내용을 수없이 반복해 보며 얼마나 큰 잘못을 저지른 것인지 심각하게 깨닫게 됐다“며 ”진심을 담은 사과조차 늦어져 다시 한번 죄송하다. 많은 분의 꾸짖음을 새겨듣고, 더 돌아보도록 하겠다”고 사과했다.&lt;br&gt;방심위는 정씨 방송에 대해서도 ‘의견 진술’ 결정을 냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 남성, 35세부터 급격한 노화…“미국보다 10년 빠르다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500004</guid>
      <pubDate>2023-03-26T07:41:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326074119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411554 --&gt;한국 남성이 35세부터 급격한 노화가 시작된다는 조사가 나왔다. 미국 남성과 비교했을 때 약 10년 정도 빠른 수준이다.&lt;br&gt;글로벌 헬스케어 기업 인바디가 최근 공개한 ‘2023 인바디 리포트’에 따르면 한국 남성의 골격근량은 30대 중반부터 감소하고, 미국 남성은 40대 중반부터 떨어지는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;인바디 측은 “노화는 근육 감소와 큰 연관이 있다”며 “실제로 몸의 근육을 유지하는데 필요한 남성호르몬 수치는 35~44세를 기점으로 감소하기 시작한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국 남성의 노화가 빨리 시작하는 이유로는 선천적 요인과 더불어 과도한 음주와 흡연 등 후천적 요인이 꼽혔다. 인바디 측은 “남성호르몬에 강하게 반응하는 수용체가 서양 남성 대비 적을 뿐더러 음주와 흡연 등 후천적 요긴까지 영향을 미쳤다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그렇다면 한국 여성은 어떨까. 한국 여성들의 경우 20대 초반 체지방률이 32%로 높게 나타나다가 20대를 지나며 체지방률이 점점 감소했다. 10대 시절에는 운동량이 부족했다가 성인이 된 후 과도한 다이어트를 하는 탓으로 보인다. 이후 50~60대 전까진 증감이 크지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 미국과 독일 여성들은 20대를 거치며 오히려 체지방이 증가했다. 인바디 측은 “국가간 20대 성인 여성의 문화와 생활 패턴, 식습관 등 다양한 원인이 작용하는 것”이라고 풀이했다.&lt;br&gt;한편 ‘2023 인바디 리포트’는 전 세계에 축적된 인바디 체성분 빅데이터를 기반으로 국가, 성별, 연령층에 따라 나타나는 체성분 변화 양상 및 트렌드 등을 다룬다. 2017년 1월부터 2021년 12월까지 5개년 동안 전 세계에서 누적된 인바디 체성분 빅데이터를 기반으로 데이터가 가장 많이 쌓인 12개 국가인 네덜란드, 독일, 말레이시아, 멕시코, 미국, 영국, 인도, 일본, 중국, 캐나다, 한국, 호주의 체성분 데이터를 분석했다. 2023년 3월 기준, 현재 인바디에는 8800만 이상의 체성분 데이터가 축적돼 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고 이윤기 작가의 첫 독자이자 의논 상대” 부인 권오순씨 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500053</guid>
      <pubDate>2023-03-26T14:32:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326143211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411617 --&gt;‘이윤기의 그리스 로마 신화’, 움베르토 에코의 ‘장미의 이름’ 번역 등으로 유명한 소설가 겸 번역자 고 이윤기(1947∼2010)의 부인 권오순 여사가 25일 새벽 3시 지병으로 별세했다. 69세.&lt;br&gt;1954년 경북 봉화에서 태어난 고인은 젊을 때 동양화를 그린 화가였다. 잡지 ‘학원’사에 근무할 때 기자로 활동하던 이씨를 만나 1978년 결혼했다. 처음 만나 가까워진 뒤로 늘 이씨의 작품을 가장 먼저 읽어준 독자였고 의논 상대였다. 딸 이다희씨는 “아버지는 작품 아이디어가 있으면 늘 어머니와 의논하셨다”며 “아버지는 어머니가 없었으면 소설을 못 쓰셨을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;최열 환경재단 이사장은 페이스북에 “이윤기, 권오순님의 과천댁은 항상 개방되어 동료들을 초청, 온갖 주제를 놓고 토론과 술판을 벌였다. 그때 온갖 뒷바라지를 한 분이 권오순 여사”였다고 적었다. 최 이사장은 “23년 전 이윤기, 권오순 여사와 함께 가까운 동료 부부가 그리스, 로마, 튀르키예 여행을 다닌 후 앙코르와트를 비롯해 몽골 그리고 피스엔 그린보트를 타고 ‘동아시아의 평화와 환경을 위한 항해’를 함께 한 적이 있었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유족으론 아들 이가람씨와 딸 이다희씨, 사위 유광용씨 등이 있다. 빈소는 서울성모병원 장례식장 8호실, 발인은 27일 오후 2시, 장지는 수원 연화장이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세종문화회관에서 만나요” 시즌2 기약한 ‘베토벤’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500118</guid>
      <pubDate>2023-03-26T19:52:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326195217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411736 --&gt;“잘 안다고 생각했는데 모를 때가 많은 것 같아요. 저에겐 베토벤이 그런 인물 아닌가 싶습니다. 잘 안다고 생각했는데 연기하면서 그의 감정을 느껴보고자 다가갈수록 ‘내가 너무 그의 삶을 몰랐구나’, ‘감정을 이해하지 못했구나’ 생각이 많이 들었습니다. 세종문화회관에서 더욱 멋진 작품으로 돌아올 수 있도록 모두가 노력하겠습니다.”(카이)&lt;br&gt;베토벤의 불멸의 사랑을 그린 창작 뮤지컬 ‘베토벤’이 26일 공연을 끝으로 두 달여간 숨 가쁘게 달려온 여정을 마쳤다. 약 15만명이 관람을 했고 특히 박효신이 나서는 공연은 빈자리가 거의 없을 정도로 경쟁이 치열했다.&lt;br&gt;‘베토벤’은 세계적인 뮤지컬 콤비 미하엘 쿤체와 실베스터 러베이가 7년 만에 선보인 신작이다. 베토벤의 사후 그의 서랍에서 나온 편지에서 영감을 얻어 ‘불멸의 연인’에 대한 사랑을 그렸다. 여러 후보 중 안토니 브렌타노(토니)를 사랑의 대상으로 했고, 뮤지컬 넘버들은 베토벤이 실제 작곡한 곡들을 변주해 만들었다.&lt;!-- 그림 1411737 --&gt;큰 기대 속에 지난 1월 서울 서초구 예술의전당 오페라극장에서 세계 초연으로 무대에 올랐지만 호불호가 갈렸다. 베토벤과 토니가 사랑의 빠지는 과정에 대한 개연성이나 음악을 두고 공감을 못 얻으면서 비판의 목소리가 여러 곳에서 나왔다. 베토벤 역에 박효신, 박은태, 카이와 토니 역에 조정은, 옥주현, 윤공주 등 팬덤이 두터운 국내 최정상급 배우들이 출연했음에도 대형 뮤지컬에서 나오기 어려운 7.8점(26일 인터파크 기준)의 평점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 세계에 선보이기 위해 야심 차게 준비한 작품인 만큼 EMK뮤지컬컴퍼니는 ‘베토벤’의 시즌2를 예고했다. 4월 14일부터 4주간 서울 종로구 세종문화회관에서 진행한다.&lt;br&gt;엄홍현 총괄 프로듀서는 “새로운 곡을 추가하고 몇몇 캐릭터를 변경해 관객분들의 이해도와 몰입도를 높여 더욱 재미있게 공연을 관람하고 다양한 연령대의 공감과 만족을 끌어낼 수 있게 할 예정”이라고 전했다. 일부 장면을 삭제하고 무대세트와 LED 영상 일부를 변경해 작품의 서사를 한층 더 풍부하게 만들 예정이다.&lt;!-- 그림 1411738 --&gt;주요 출연진도 기존과 동일하게 무대에 오르는 만큼 배우들도 마지막 공연에 대한 소감을 전하며 관객들을 시즌2로 초대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;25일 마지막 공연을 끝낸 베토벤 역의 카이는 “세종문화회관에서 겸손하고 겸허한 마음으로 베토벤에 다가갈 수 있도록 노력하겠다”면서 “시즌2에서 모든 사람이 한마음이 돼서 더 나은 공연을 만들어볼까 하는데 어떻게 공연이 진화하고 변화하는지 비교하며 감상하시는 것도 좋은 기회가 되지 않을까 한다”고 말했다.&lt;br&gt;아역 배우 김주안은 즉석에서 소감을 요청받았음에도 “베토벤을 통해 멋진 배우와 스태프들을 만나 좋았고 좋은 음악을 들어서 좋았다”면서 “어른들이 클래식을 많이 들으면 머리가 좋아진다고 하는데 제가 이 뮤지컬 통해 똑똑해져서 모든 관객들도 똑똑해지셨으면 좋겠다. 소문 많이 내주시고 세종문화회관에서 꼭 다시 만나자”고 말해 관객들의 열렬한 환호를 끌어냈다.&lt;!-- 그림 1411739 --&gt;토니를 맡았던 조정은은 “프란츠에게 굉장히 미안해하면서 3명의 베토벤들과 원 없이 무대에서 사랑을 나눴던 것 같다”면서 “여러분에게 어떻게 감사한 말씀 전할 수 있을지 그 방법은 저희가 끝까지 무대에서 최선 다해서 좋은 공연으로 다시 만나 뵙는 거라고 생각한다. 세종문화회관에서 하는데 많은 관심 부탁드린다”고 당부했다.&lt;br&gt;베토벤의 동생 카스파를 맡은 이해준은 “카스파 역을 맡았고 앞으로도 할 예정”이라며 시즌2 출연을 예고했다. 그는 “객석 가득 채워주신 여러분들이 하나 된 마음을 보내주셔서 공연을 마무리할 수 있었던 것 같다”면서 “앞으로 세종문화회관에서 저도 발전된 모습으로 믿어주신 만큼 좋은 공연 보여줄 수 있도록 노력할 테니 많이 응원해주셨으면 좋겠다”고 전했다.&lt;br&gt;이해준이 “많이 배웠다”며 자신을 칭찬하자 카이는“꼭 좋은 얘기 해줘서가 아니라 팬텀싱어에 출연 중인데 응원 많이 해주시고 혹시 결승에 오르면 문자 투표 부탁드린다”고 말해 객석에 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유산→갑상선암’ 여배우, 미국행 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500120</guid>
      <pubDate>2023-03-26T21:25:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326212558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411742 --&gt;배우 민지영이 남편과 미국 여행중인 근황을 전했다.&lt;br&gt;26일 민지영은 인스타그램에 “안녕하세요! 잘지내고 계신가요? 오랜만에 저희 부부의 여행 소식을 전해봅니다”라며 장문의 글을 올렸다.&lt;br&gt;민지영은 “그동안 저희는 캠퍼밴에서 먹고 자며 미서부 이곳저곳을 여행하다가 제 여행메이트 신랑의 생일주간을 맞이하여 잠시 꿀같은 휴식을 보내고 있다”며 “끝없이 펼쳐지는 미서부의 대자연을 쉼 없이 달리다보니 인터넷이 안 터지는 곳이 너무 많아서 자주 소식을 올리진 못했지만 덕분에 서로에게 의지하고 기대며 더욱 여행에 집중할 수 있었던 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “하지만 긴 캠퍼밴에서의 생활은 많은 것을 보고 많은 것을 느끼며 새롭고 멋진 경험을 쌓아감과 동시에 허리통증과 만성피로도 함께 쌓아가게 되었고, 결국 저희 부부는 라스베가스 에서 호캉스를 하며 지친 몸을 잠시 쉬어주기로 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 민지영은 지난 2017년 쇼호스트 김형균과 결혼했다. 최근에는 MBN ‘뜨거운 안녕’과 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’ 등 여러 방송을 통해 유산 경험과 갑상선암 투병 및 극복 사실을 고백해 안타까움을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유산→갑상선암’ 여배우, 미국행 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500120</guid>
      <pubDate>2023-03-26T21:25:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326212558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411742 --&gt;배우 민지영이 남편과 미국 여행중인 근황을 전했다.&lt;br&gt;26일 민지영은 인스타그램에 “안녕하세요! 잘지내고 계신가요? 오랜만에 저희 부부의 여행 소식을 전해봅니다”라며 장문의 글을 올렸다.&lt;br&gt;민지영은 “그동안 저희는 캠퍼밴에서 먹고 자며 미서부 이곳저곳을 여행하다가 제 여행메이트 신랑의 생일주간을 맞이하여 잠시 꿀같은 휴식을 보내고 있다”며 “끝없이 펼쳐지는 미서부의 대자연을 쉼 없이 달리다보니 인터넷이 안 터지는 곳이 너무 많아서 자주 소식을 올리진 못했지만 덕분에 서로에게 의지하고 기대며 더욱 여행에 집중할 수 있었던 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “하지만 긴 캠퍼밴에서의 생활은 많은 것을 보고 많은 것을 느끼며 새롭고 멋진 경험을 쌓아감과 동시에 허리통증과 만성피로도 함께 쌓아가게 되었고, 결국 저희 부부는 라스베가스 에서 호캉스를 하며 지친 몸을 잠시 쉬어주기로 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 민지영은 지난 2017년 쇼호스트 김형균과 결혼했다. 최근에는 MBN ‘뜨거운 안녕’과 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’ 등 여러 방송을 통해 유산 경험과 갑상선암 투병 및 극복 사실을 고백해 안타까움을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원조 아이돌 멤버, 고난이도 안무에 ‘장파열’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500122</guid>
      <pubDate>2023-03-26T21:31:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326213109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411743 --&gt;가수 소방차 원년 멤버 이상원이 소방차 재결합 계기를 밝혔다.&lt;br&gt;26일 방송된 TV조선 ‘스타다큐 마이웨이’에 출연한 이상원은 1987년 대한민국 최초 3인조 아이돌 댄스그룹 소방차의 원년 멤버다. 이상원은 데뷔 1년 만에 소방차를 탈퇴했고, 이후 1994년 그룹 ‘잉크’의 제작자 겸 멤버로서 활동하다 1995년 소방차 멤버와 재결합했다.&lt;br&gt;이날 이상원은 팀 탈퇴를 멤버들과 상의했냐는 질문에 “안 했다. 개인적으로 속상한 게 많았고, 섭섭한 것도 많았다”면서 “이건 개인적인 생각이다. 이렇게는 할 수 없겠다 싶어서 탈퇴했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “이 이야기를 말하면 가슴이 아프지만 말 한마디 잘못해서 소방차 전체에 흠집 내기는 싫다”며 이유에 대해서는 말을 아꼈다.&lt;br&gt;그룹 잉크의 이만복과 량현량하의 량하가 이상원이 운영하는 가게를 찾는 모습도 그려졌다. 국내 최초 7인 댄스그룹인 ‘잉크’는 당시 고난이도의 춤으로 인기를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;잉크에서도 중도하차한 이상원은 “안무하다가 마지막 동작할 때 장 파열로 실려 갔다. 바로 응급수술을 했다. 그러면서 병원에 한 달 동안 있었다”고 과거를 회상했다.&lt;br&gt;이어 “그때 소방차 두 명이 병원에 찾아와 재결합 제의를 했다. 갈등이 심했다. 잉크는 동생들에게 맡기고 재결합을 해야겠다 결심했다”며 재결합 계기를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원조 아이돌 멤버, 고난이도 안무에 ‘장파열’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500122</guid>
      <pubDate>2023-03-26T21:31:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326213109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411743 --&gt;가수 소방차 원년 멤버 이상원이 소방차 재결합 계기를 밝혔다.&lt;br&gt;26일 방송된 TV조선 ‘스타다큐 마이웨이’에 출연한 이상원은 1987년 대한민국 최초 3인조 아이돌 댄스그룹 소방차의 원년 멤버다. 이상원은 데뷔 1년 만에 소방차를 탈퇴했고, 이후 1994년 그룹 ‘잉크’의 제작자 겸 멤버로서 활동하다 1995년 소방차 멤버와 재결합했다.&lt;br&gt;이날 이상원은 팀 탈퇴를 멤버들과 상의했냐는 질문에 “안 했다. 개인적으로 속상한 게 많았고, 섭섭한 것도 많았다”면서 “이건 개인적인 생각이다. 이렇게는 할 수 없겠다 싶어서 탈퇴했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “이 이야기를 말하면 가슴이 아프지만 말 한마디 잘못해서 소방차 전체에 흠집 내기는 싫다”며 이유에 대해서는 말을 아꼈다.&lt;br&gt;그룹 잉크의 이만복과 량현량하의 량하가 이상원이 운영하는 가게를 찾는 모습도 그려졌다. 국내 최초 7인 댄스그룹인 ‘잉크’는 당시 고난이도의 춤으로 인기를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;잉크에서도 중도하차한 이상원은 “안무하다가 마지막 동작할 때 장 파열로 실려 갔다. 바로 응급수술을 했다. 그러면서 병원에 한 달 동안 있었다”고 과거를 회상했다.&lt;br&gt;이어 “그때 소방차 두 명이 병원에 찾아와 재결합 제의를 했다. 갈등이 심했다. 잉크는 동생들에게 맡기고 재결합을 해야겠다 결심했다”며 재결합 계기를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양세형, ‘호흡 곤란’ 노인 살리며 얼굴 숨겼던 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500129</guid>
      <pubDate>2023-03-26T22:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326225200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411751 --&gt;방송인 양세형(38)이 선행에 대한 소신을 밝혔다.&lt;br&gt;26일 SBS 예능 ‘집사부일체’에서는 뇌 과학자 정재승 교수가 약 1년 만에 사부로 재출연했다.&lt;br&gt;이날 정재승 교수는 첫 번째 수업으로 ‘착한 인간이란?’ 주제로 멤버들과 대화를 나눴다. 정 교수는 “나는 언제 누구에게 착해지는 것 같냐”며 “누군가 지켜볼 땐 어떠냐. 만일 팬들이 보고 있는데 유모차 끌고 계단을 오르는 사람이 있다면 어떻게 할 것 같냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은지원은 “바로 가서 (유모차를) 들어줄 것”이라며 “3개씩 들고 올라갈 수도 있다”고 답했다. 반면 미미와 도영, 뱀뱀은 “오히려 안 들 것 같다”며 “미담으로 이용한다는 느낌이 들 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그러자 실제 미담 사례가 있는 양세형은 “저도 사람들이 많을 때 오히려 나서기가 싫더라”며 자신의 경험담을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “뭔가 오버하는 느낌이라 (도울 때도) 모자와 마스크를 착용했다”며 “현장에서 스스로 ‘저 양세형인데 좋은 일 합니다’라고 하는 것 같다. 그래서 알려지는 게 싫었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;앞서 양세형은 지난해 4월 서울 강남구 도곡동의 한 식당에서 호흡 곤란을 호소하던 노인을 구조한 바 있다. 당시 그는 옆 좌석에서 식사하던 노인이 이상 반응을 보이는 것을 보고, 하임리히법(기도이물폐쇄 응급처치)을 시도해 노인을 구했다.&lt;br&gt;이에 정재승은 “안와전두엽이라는 곳이 있는데 착한 일을 할 때 내가 이 일을 왜 하는지 평가하는 곳이다. 남들에게 인정받고 싶어하고 평판, 명성에 대한 욕구를 신경 쓰는 영역이다. 한편으로는 얼마나 좋은 일을 하는지 드러내고 싶어하고, 선행을 내 입으로 말하면 좋은 평판에 도움이 안 된다는 걸 알고 있다. 멤버들의 안와전두엽이 활발하게 활동하고 있다는 게 느껴졌다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양세형, ‘호흡 곤란’ 노인 살리며 얼굴 숨겼던 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500129</guid>
      <pubDate>2023-03-26T22:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326225200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411751 --&gt;방송인 양세형(38)이 선행에 대한 소신을 밝혔다.&lt;br&gt;26일 SBS 예능 ‘집사부일체’에서는 뇌 과학자 정재승 교수가 약 1년 만에 사부로 재출연했다.&lt;br&gt;이날 정재승 교수는 첫 번째 수업으로 ‘착한 인간이란?’ 주제로 멤버들과 대화를 나눴다. 정 교수는 “나는 언제 누구에게 착해지는 것 같냐”며 “누군가 지켜볼 땐 어떠냐. 만일 팬들이 보고 있는데 유모차 끌고 계단을 오르는 사람이 있다면 어떻게 할 것 같냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은지원은 “바로 가서 (유모차를) 들어줄 것”이라며 “3개씩 들고 올라갈 수도 있다”고 답했다. 반면 미미와 도영, 뱀뱀은 “오히려 안 들 것 같다”며 “미담으로 이용한다는 느낌이 들 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그러자 실제 미담 사례가 있는 양세형은 “저도 사람들이 많을 때 오히려 나서기가 싫더라”며 자신의 경험담을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “뭔가 오버하는 느낌이라 (도울 때도) 모자와 마스크를 착용했다”며 “현장에서 스스로 ‘저 양세형인데 좋은 일 합니다’라고 하는 것 같다. 그래서 알려지는 게 싫었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;앞서 양세형은 지난해 4월 서울 강남구 도곡동의 한 식당에서 호흡 곤란을 호소하던 노인을 구조한 바 있다. 당시 그는 옆 좌석에서 식사하던 노인이 이상 반응을 보이는 것을 보고, 하임리히법(기도이물폐쇄 응급처치)을 시도해 노인을 구했다.&lt;br&gt;이에 정재승은 “안와전두엽이라는 곳이 있는데 착한 일을 할 때 내가 이 일을 왜 하는지 평가하는 곳이다. 남들에게 인정받고 싶어하고 평판, 명성에 대한 욕구를 신경 쓰는 영역이다. 한편으로는 얼마나 좋은 일을 하는지 드러내고 싶어하고, 선행을 내 입으로 말하면 좋은 평판에 도움이 안 된다는 걸 알고 있다. 멤버들의 안와전두엽이 활발하게 활동하고 있다는 게 느껴졌다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우결 찍었던 김소은·송재림, 日데이트 목격담에 소속사 나섰다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500130</guid>
      <pubDate>2023-03-26T23:08:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326230852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411752 --&gt;배우 김소은과 송재림 측이 일본 데이트 목격담에 대해 빠르게 해명했다.&lt;br&gt;최근 김소은과 송재림은 자신들의 사회관계망서비스(SNS) 계정에 일본을 여행 중인 사진을 게시했다. 이런 가운데 일부 네티즌들 사이에서 두 사람이 함께 여행을 떠났다는 목격담이 등장했고, 두 사람이 함께 데이트를 즐긴 것 아니냐는 의혹이 일었다.&lt;br&gt;이에 김소은 측 관계자는 “김소은의 일본 여행은 드라마 ‘삼남매가 용감하게’ 스태프들과 함께 간 것”이라며 “김소은이 여행 중에 송재림을 만난 것은 맞지만 여행 시기가 우연히 겹쳐 잠시 만난 것”이라고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송재림 측 역시 “열애설은 사실이 아니다. 여행 시기가 우연히 겹쳐 현지에서 함께 만난 것 뿐이다. 친한 스타일리스트 스태프도 동행한 여행이었다. 친구사이다”고 해명했다.&lt;br&gt;한편 김소은과 송재림은 지난 2015년 MBC ‘우리 결혼했어요 시즌4’에서 가상 부부로 출연한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우결 찍었던 김소은·송재림, 日데이트 목격담에 소속사 나섰다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230326500130</guid>
      <pubDate>2023-03-26T23:08:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/26/SSC_20230326230852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411752 --&gt;배우 김소은과 송재림 측이 일본 데이트 목격담에 대해 빠르게 해명했다.&lt;br&gt;최근 김소은과 송재림은 자신들의 사회관계망서비스(SNS) 계정에 일본을 여행 중인 사진을 게시했다. 이런 가운데 일부 네티즌들 사이에서 두 사람이 함께 여행을 떠났다는 목격담이 등장했고, 두 사람이 함께 데이트를 즐긴 것 아니냐는 의혹이 일었다.&lt;br&gt;이에 김소은 측 관계자는 “김소은의 일본 여행은 드라마 ‘삼남매가 용감하게’ 스태프들과 함께 간 것”이라며 “김소은이 여행 중에 송재림을 만난 것은 맞지만 여행 시기가 우연히 겹쳐 잠시 만난 것”이라고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송재림 측 역시 “열애설은 사실이 아니다. 여행 시기가 우연히 겹쳐 현지에서 함께 만난 것 뿐이다. 친한 스타일리스트 스태프도 동행한 여행이었다. 친구사이다”고 해명했다.&lt;br&gt;한편 김소은과 송재림은 지난 2015년 MBC ‘우리 결혼했어요 시즌4’에서 가상 부부로 출연한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>업계 최초 360도 카본 섀시… 캘러웨이 ‘패러다임’ PGA 평정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016001</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:19:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327011948_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411779 --&gt;캘러웨이골프가 야심 차게 내놓은 신제품 ‘패러다임’이 미국프로골프(PGA) 투어를 싹쓸이하고 있다. 올해 PGA 투어 초반에만 6개 대회 우승자가 모두 패러다임을 사용했다.&lt;br&gt;올해 PGA 투어 첫 대회인 센트리 토너먼트 오브 챔피언스에서는 존 람이, 두 번째 소니 오픈에서는 김시우가 패러다임을 무기로 들고 나와 정상에 올랐다. 이 밖에도 디 아메리칸 익스프레스 대회, AT&amp;amp;T 페블 비치 프로암, 제네시스 인비테이셔널, 혼다 클래식 등에서 우승자가 꺼내 든 드라이버도 패러다임이다.&lt;br&gt;PGA 투어를 평정하자 최근 아마추어 골퍼들 사이에선 패러다임이 경기 판도를 바꾸는 게임 체인저로 통하면서 패러다임을 찾는 골퍼들도 급증하고 있다. 캘러웨이골프는 이런 수요에 맞춰 올해 공급량을 30% 정도 늘릴 계획이다. 패러다임이 PGA 투어는 물론 아마추어 골퍼들에게도 게임 체인저로 통하는 이유는 단연 뛰어난 성능 때문이다. 패러다임은 업계 최초로 티타늄을 제거한 360 카본 섀시를 헤드 전체에 적용해 경량화와 안정성을 최대한 끌어올렸다. 캘러웨이골프는 패러다임 제작에 앞서 드라이버를 근본적으로 어떻게 만드는지부터 고민했고, 그 해답을 티타늄을 제거한 360도 카본 섀시에서 찾았다. 이 360도 카본 섀시로 비거리를 극대화하기 위한 최적의 무게 배분을 실현했다. 패러다임을 사용하는 선수들의 경우 볼 스피드는 평균 4마일 이상, 비거리는 평균 6야드 이상 증가했다. 패러다임은 드라이버 4종, 페어웨이 우드 4종, 하이브리드 3종, 아이언 3종 등 풀 라인업으로 출시됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비거리 극대화 ‘젝시오볼’ 국내 한정판… 카톡 선물하기 입점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016002</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:19:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327011950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411780 --&gt;골프용품 전문업체 던롭이 선보이는 프리미엄 브랜드 젝시오가 ‘리바운드 드라이브 골프볼’의 2023 한정판 스페셜 기프트 패키지 출시에 맞춰 카카오톡 선물하기에 공식 입점해 브랜드 홍보대사 이성경이 고른 카톡 선물하기 단독 구성과 다양한 기프트를 제공한다.&lt;br&gt;젝시오 관계자는 “최근 골프공 선물 수요가 늘어나고 있어 모바일로 보다 쉽고 편하게 특별한 선물을 할 수 있도록 카톡 선물하기에 입점했다”며 “새로운 고객들을 만날 수 있게 돼 의미가 크다”고 소개했다. 젝시오는 다양한 신제품과 기프트로 보다 가치 있는 고객 경험을 선사할 예정이다.&lt;br&gt;봄맞이 선물 시즌에 맞춰 출시된 한정판 패키지는 국내 골퍼들의 수요를 반영한 최신 감각의 패키지 디자인과 구성으로 한국에서만 판매한다. 카톡 선물하기에 접속한 뒤 ‘젝시오볼’을 검색하면 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프리미엄 화이트 패키지와 핑크, 라임옐로, 오렌지 등 세 가지 색상의 혼합 패키지는 선물하기에 적당한 6구 스페셜 구성이다. 젝시오 클럽과 함께 최대 비거리의 시너지를 내는 젝시오 골프공의 한정판 패키지는 경기력 향상을 꾀하는 골퍼들은 물론 골프를 즐기는 지인의 생일, 생애 첫 라운드, 홀인원 등을 축하하기 위한 의미 있는 선물이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;한편 던롭과 글로벌 아동권리 전문 비정부기구(NGO) 굿네이버스가 함께하는 ‘착한 소비 굿바이(GOOD-BUY)’ 캠페인 지정 제품인 젝시오 골프공의 판매 수익 중 일부는 굿네이버스를 통해 빈곤, 질병, 학대 등에 노출된 소외 아동의 복지 개선을 위해 기부된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유현주·변기수가 코스 매니저… 스마트한 골프존 ‘G멤버십’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016003</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:19:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327011951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411781 --&gt;본격적인 골프 시즌, 골프존의 멤버십 구독 서비스 ‘G멤버십’이 다양하고 핫한 혜택으로 주목받고 있다. 골프존은 G멤버십 서비스를 통해 ▲전용 코스매니저 ▲나스모AI 코치 ▲드라이버샷 분석 ▲플러스 아이템 무제한 사용 및 플러스샵 전용 할인 등을 제공하고 있다. 전용 코스매니저가 타구의 높낮이와 바람의 방향 등을 감안해 공략 거리를 알려주고 퍼트 때는 라이와 높낮이, 거리에 맞춰 볼을 놓아 주는 서비스까지 무제한으로 받을 수 있다. 또 그린 주변 퍼팅 격자를 확대해 스크린골프 입문자의 흥미를 자극한다.&lt;br&gt;드라이버샷 분석도 받을 수 있다. 스윙 임팩트 때 헤드 스피드와 스매시 팩터, 볼 스피드 분석부터 스윙 아크와 패스, 구질 등 세분화한 분석으로 샷의 장단점을 파악하면서 효과적인 연습을 돕는다. 자신의 스윙 자세 개선을 위해 참고할 수 있는 ‘나스모’(나의 스윙 모습) 영상과 AI 코치 혜택도 빠뜨릴 수 없다. 투비전 플러스에서 라운드를 하면 고화질의 나스모 저장이 가능하다.&lt;br&gt;공의 궤적을 한눈에 볼 수 있고 골퍼의 취향에 맞춰 개성 있는 화면을 꾸밀 수 있는 ‘플러스아이템’도 무제한 사용할 수 있다. 특히 유현주, 변기수 등 인기 코스매니저 7종과 속성별 볼 12종도 얼마든지 적용이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;G멤버십에 이어 2022년 하반기부터 시행한 충전형 마일리지 서비스인 ‘골프존 패스’도 관심이 뜨겁다. 스마트폰만으로 간편 결제할 수 있는 신개념 결제 플랫폼으로, 플러스샵에서 원하는 금액대별 이용권을 구매하거나 골프존 통합앱에서 자신의 계좌를 연동해 자동충전 기능을 설정하면 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가볍지만 더 멀리 뜬다…마스터스 ‘레이디 클럽’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016004</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:19:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327011954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411782 --&gt;마스터스인터내셔널이 여성들을 위해 가볍지만 비거리는 늘린 ‘2023 온오프 레이디 클럽’을 출시했다.&lt;br&gt;2년 만에 새롭게 출시된 온오프 레이디 클럽은 드라이버부터 우드, 유틸리티, 아이언, 퍼터에 이르는 풀 라인업으로 구성됐다. 마스터스 관계자는 “다이와의 모든 기술력을 동원해 비거리를 한층 강화한 것이 특징”이라고 설명했다. 특히 드라이버는 토우와 힐 부분의 반발력을 높여 비거리는 물론 관용성도 키웠다.&lt;br&gt;아이언은 대부분 여성 골퍼들이 페이스 하단에 타점이 형성되는 경우가 많은 점을 고려해 고비중 텅스텐을 솔(sole) 부분에 배치하는 저중심 설계를 했다. 이렇게 되면 골프공을 좀더 쉽게 띄울 수 있다. 샤프트는 두 종류로 내놨다. 가볍고 편하게 스윙하기 원하면 ‘L플렉스 샤프트’를, 힘 있고 노련한 여성 골퍼라면 ‘A플렉스 샤프트’를 선택하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 제품에는 젊고, 개성 있는 골퍼들을 위한 컬러 커스텀 서비스도 제공된다. 헤드 3색(퍼플, 블루, 핑크), 샤프트 5색(퍼플, 화이트, 블루, 핑크, 그레이), 그립 4색(퍼플, 핑크, 블루, 그레이)을 조합해 나만의 클럽을 완성할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗맞아도 스피드 유지…테일러메이드 ‘스텔스2’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016005</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:19:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327011952_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411783 --&gt;테일러메이드가 차세대 카본우드 스텔스2를 내놨다. 핵심 기술은 페이스에 적용된 새로운 디자인이다. 빠른 볼 스피드로 에너지 전달을 최적화한 오리지널 60레이어 카본 트위스트 페이스는 새로운 디자인 ICT(Inverted Cone Technology)를 채택했는데, 빗맞아도 볼 스피드를 유지하고 관용성을 높이도록 설계됐다.&lt;br&gt;ICT는 중앙을 두껍게, 가장자리로 갈수록 얇아지는 디자인이다. 페이스의 무게는 스텔스1보다 2g 가벼운 24g, 최대 반발 영역은 넓다. 폴리우레탄 소재의 나노 텍스처 커버로 둘러싸서 발사각, 스핀양을 미세하게 조정해서 비거리를 최적화한다. 또 테일러메이드 역사상 가장 많은 카본을 사용해 여유 중량을 확보함으로써 그만큼의 관성모멘트(MOI)를 높였다.&lt;br&gt;팀 테일러메이드의 브룩 핸더슨과 로리 맥길로이가 각각 2023시즌 개막전인 힐튼 그랜드 베케이션스 토너먼트 오브 챔피언스와 듀바이 히어로 두바이 데저트 클래식에서 스텔스2 드라이버로 우승을 이뤘다. 드라이버는 스텔스2, 스텔스2 플러스, 스텔스2 HD 3종으로 구성됐다. 스텔스 2 HD 여성용 모델도 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 번도 경험 못한 타격감… 탄도·비거리 다 잡은 로마로 아이언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017001</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:19:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327011956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411784 --&gt;로마로골프가 이제까지 경험하지 못한 부드러운 타격감을 주는 특수 단조 아이언 CX-S20C(사진)와 CX-S25C를 내놨다. 이 아이언들은 이전 모델보다 실전에서 사용하기 더 편리해진 것은 물론 일체형 단조 아이언에서 느끼고 싶은 한 단계 높은 탄도를 구현하도록 돕는다.&lt;br&gt;로마로골프는 골퍼들이 좋아하는 타구음의 높이와 울림을 만들기 위해 CX 아이언에 고품질의 연철 S20C와 S25C를 적용했다. 여기에 클럽의 조직 밀도를 서서히 높이면서 마지막까지 정밀하게 마무리하는 ‘4개의 단조 공정’을 거치고, 단조 후에 고온에서 재가열하는 특수 열처리를 적용해 아이언 금속 입자를 균일하게 만들었다. 이를 통해 타격감의 불균형을 최대한 줄이고, 불필요한 진동과 소리도 최소화했다.&lt;br&gt;CX-S20C의 특징은 중후함이다. 타구음은 물론 골프공을 때릴 때 느껴지는 타격감도 묵직하게 느껴진다. CX-S25C는 때렸을 때 길고 청량한 소리를 들을 수 있다. 특히 임팩트 순간을 손에서 제대로 느낄 수 있다는 것이 장점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일체형 단조에서 갖고 싶었던 공의 탄도와 비거리도 모두 잡았다. 이는 아이언 헤드를 깔끔하게 유지하면서 4개의 단조 공정과 멀티 레이어 블레이드 설계를 통해 줄인 클럽의 무게를 하부면과 타구면에 재배분했기 때문이다. 이를 통해 클럽의 관용성을 강화하고, 이전보다 높은 발사각을 실현한다.&lt;br&gt;특히 롱·미들 아이언은 스핀을 억제한 고탄도와 허용성을 확보했고, 숏 아이언은 핀을 노리기 쉽게 낮은 발사각에서도 많은 회전이 가능하게 만들었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필드서도 일상서도 우아하게… 3040 취향 저격 엘로드 스타일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017002</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327011958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411785 --&gt;코오롱인더스트리FnC부문(코오롱FnC) 프리미엄 토털 골프 브랜드 ‘엘로드’(사진)가 2023년 봄·여름에는 우아한 분위기와 모던한 스타일링을 한층 강화하는 브랜드 리뉴얼을 진행하며 ‘프리미엄 브랜드’로서의 전략을 본격화한다.&lt;br&gt;엘로드는 브랜드의 헤리티지와 제품력을 기반으로, 최신 트렌드를 반영한 새로운 디자인과 제품을 구성했다. 골든베이지, 로열블루 등 기존에 사용하지 않았던 새로운 컬러를 사용했고, 일상에서도 편하게 입을 수 있는 소재 기획을 통해 전반적인 컬렉션의 완성도를 높였다.&lt;br&gt;특히 고급스러움과 세련미를 지향하는 엘로드만의 스타일링을 한층 강화한 제품 구성 리뉴얼이 눈에 띈다. 봄·여름 시즌에는 상하의 셋업 매치가 가능하게 상품 및 전반적인 실루엣을 재구성함으로써 ‘엘로드풍’이라는 시그니처 스타일을 만들어 나간다. 이 외에도 브랜드 경험을 극대화하는 외부 협업도 구상 중이다. 엘로드는 3월 아티스트 마마콤마를 시작으로, 하반기에는 유명 작가 다리아송 컬래버레이션 상품 출시를 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오프라인에서도 리뉴얼과 신규 매장 오픈을 통해 새롭게 다가간다. 공간의 효율성을 높이고 새로운 유통망 개설을 통한 신규 고객 유입을 기대한다. 신세계백화점 강남점, 현대백화점 목동점에서 리뉴얼 오픈하며, 롯데백화점 잠실점 등의 신규 오픈을 앞두고 있다.&lt;br&gt;엘로드 관계자는 “엘로드만의 우아하고 모던한 감성의 상품으로 3040세대 골퍼를 공략하겠다”고 말했다. 자세한 정보는 엘로드 소셜네트워크서비스(SNS)와 공식 온라인몰을 통해 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아마추어 맞춤 신기술 탑재…브리지스톤 ‘신형 콘택트 B’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327016006</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327011955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411786 --&gt;브리지스톤골프가 온라인에서 화제를 모았던 골프공 ‘Contact B’의 후속작 ‘신형 Contact B’를 출시했다. 다양한 컬러의 디자인과 아마추어 골퍼들에게 최적화된 스펙으로 설계된 이 공은 직진성 비거리 증가에 초점을 맞춰 스핀을 제어하고 볼 스피드를 증가시키는 기술인 ‘뉴 플렉서티브’ 커버와 ‘뉴 컨택 포스’ 딤플 등 신기술을 탑재했다.&lt;br&gt;뉴 플렉서티브 커버는 반응성 소재를 결합해 아이언 샷을 할 때 공이 클럽 페이스에서 오래 머물러 스핀양을 증가시키고, 드라이버 샷에서는 즉각적인 반발력으로 비거리를 크게 향상시키는 기술로 특허받은 바 있다.&lt;br&gt;뉴 컨택 포스 딤플은 일반적인 패턴과 다른 구조 덕에 클럽과의 접촉 면적을 46% 증가시킨다. 불필요한 스핀을 억제해 뛰어난 직진성 비거리를 만드는 동시에 클럽 그루브(헤드에 파인 홈)와 마찰력을 증가시켜 뛰어난 웨지 스핀을 가능하게 했다. 신형 Contact B는 화이트와 매트 옐로, 매트 레드, 매트 그린 등 네 가지 색으로 출시되었으며 생생한 색감은 물론 강력한 직진성 비거리를 찾는 아마추어 골퍼들에게 적합하다. 권장소비자가는 더즌(12개) 기준 6만 4000원이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>색도 패턴도 골프웨어 한계 넘어… MZ세대 홀리는 골든베어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017003</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327011959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411787 --&gt;코오롱인더스트리FnC부문(코오롱FnC)이 전개하는 스트리트 문화를 담은 골프웨어 브랜드 ‘골든베어’(사진)가 론칭 2주년을 맞이해 공격적인 행보를 이어 간다. 2021년 3월 10일 2030세대 영골퍼를 타깃으로 첫선을 보였던 골든베어는 전형적인 골프웨어에서 탈피, 자유로운 라이프스타일에 기반한 상품 라인업을 통해 정체성을 확립해 왔다.&lt;br&gt;2023년 봄·여름 시즌 골든베어는 ‘WITHOUT BIAS’를 메인 테마로 선정했다. 골프를 틀에 갇힌 방식이 아니라 자신만의 스타일대로 편견 없이 일상 어느 곳에서든 색다른 플레이를 즐기자는 의미를 담았다. 또한 매 시즌 새로운 도시를 선정하는데, 이번에는 ‘뉴욕’으로 옐로 택시, 체커보드 패턴 등을 컬렉션에 담아내고자 했다.&lt;br&gt;이번에는 스트리트 무드의 연장선으로 농구에서 영감받은 디자인을 브랜드만의 정체성으로 재해석했다. 후디 스셔츠, 메시 저지 셋업 등 농구를 연상하게 하는 스포티 아이템에 골든베어만의 패턴을 녹여 냈다. 이번 시즌부터는 골든베어를 찾는 여성 고객의 니즈를 적극 반영해 여성 전용 크롭 스셔츠, 스커트, 원피스 등을 출시해 트렌디한 라운딩 스타일을 제안한다. 또한 유니섹스 라인 상품에 여성 XS 사이즈를 추가해 선택의 폭을 넓혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골든베어 관계자는 “골든크루 캠페인에 맞춰 다양한 크루들과 유니크한 콘텐츠를 지속적으로 전개할 예정”이라고 말했다. 자세한 내용은 공식 SNS 계정(@gdbr_official)과 공식 온라인몰인 코오롱몰(www.kolonmall.com)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비거리 아이언 자부심…야마하 ‘드라이브 스타’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017004</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327012002_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411788 --&gt;장타와 비거리에 대한 골퍼들의 끝없는 욕망을 충족시켜 줄 프리미엄 클럽이 새로 나왔다.&lt;br&gt;야마하 골프가 최근 출시한 인프레스 드라이브스타(사진)는 2014년부터 ‘비거리 아이언’이라는 새로운 영역을 개척하며 꾸준한 사랑을 받아 오던 UD+2의 후속 모델이다. 드라이브는 ‘비거리’, 스타는 ‘넘버 원’이라는 의미를 담아 비거리 면에서 으뜸가는 브랜드를 추구한다. ‘골프의 별’로 정한 메인 카피에도 그러한 자부심이 녹아 있다.&lt;br&gt;드라이버는 헤드 안쪽에 부스트 박스를 탑재해 임팩트를 줄 때 강성이 높아져 발생하는 에너지 손실을 억제해 비거리를 극대화한다. 3카운터 웨이트 시스템은 UD+2보다 10% 끌어올린 최대 비거리를 안정적인 방향성으로 구현할 수 있게 해 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이언은 캐비티백 하단에 텅스텐을 탑재한 초저중심 설계로 고탄도 및 두 클럽 더 나가는 비거리 아이언을 실현해 냈다.&lt;br&gt;남성 드라이버의 경우 블랙과 실버 바탕으로 블루 포인트를 주어 고급스러움을 더했다면 여성 드라이버는 화이트와 실버 바탕에 만든 블루 포인트로 아름다움을 보탰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버튼 하나로 0.1초에 스캔…마이캐디 역대급 측정기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017005</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327012004_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411792 --&gt;국내 골프 거리 측정기 대표 브랜드 마이캐디가 역대급 레이저 거리 측정기 MS4(사진)를 출시했다.&lt;br&gt;MS4는 천연가죽과 메탈 소재로 제작돼 측정할 때 손으로 쥐는 느낌이 뛰어나다. 디자인 또한 고급스럽고 세련됐다. 성능 역시 역대 최고 수준으로 평가된다.&lt;br&gt;선명한 두 가지 색상 유기발광다이오드(OLED) 화면은 환경에 따라 자동으로 밝기가 조절되는 것은 물론 4단계로 수동 조절도 가능하다. 실제 거리와 경사도를 계산하는 ‘오토 슬로프’ 기능이 기본 탑재됐다. 또 0.1초의 초정밀 초스피드 측정으로 별도 조작 없이 버튼 하나로 스캔 모드를 지원한다. 타깃을 측정할 때 느껴지는 진동 기능, 사물이 겹쳐도 핀을 정확하게 찾는 ‘핀시커 모드’도 돋보인다. 고급스러움을 보탠 천연가죽 파우치는 MS4의 매력을 한층 더 돋보이게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마이캐디 관계자는 “마이캐디는 소비자 선호도 골프 거리 측정기 부문에서 5개 일간지, 경제지에서 히트 상품으로 선정된 브랜드”라며 “강력한 성능으로 돌아온 GPS 시계형 측정기 M2와 함께 보다 공격적인 마케팅을 하는 한편 지속적인 연구개발과 신제품 출시로 해외 시장도 확대해 나갈 계획”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫날 100만장… BTS 지민 첫 솔로 ‘페이스’ 인기 폭발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327021002</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/25/SSC_20230325140606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411464 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 지민이 첫 솔로 앨범 ‘페이스’(FACE)로 발매 당일 판매량 100만장을 돌파했다. 케이팝 데이터를 수집하는 한터 차트 기준으로 케이팝 솔로 가수가 첫날 판매고 100만장을 넘긴 건 지민이 처음이다.&lt;br&gt;지난 24일 발매된 ‘페이스’는 발매일인 첫날 판매량이 102만 1532장으로 집계됐다. 타이틀 곡 ‘라이크 크레이지’(Like Crazy)는 25일 오전 9시 기준 미국, 영국, 캐나다 등 전 세계 111개국 아이튠스 ‘톱 송 차트’에서 1위에 올랐다. 앨범은 스페인, 멕시코, 그리스 등 전 세계 63개국 아이튠스 ‘톱 앨범 차트’에서 1위를 기록했다. 26일 기준 뮤직비디오는 1700만뷰를 넘긴 상태다.&lt;br&gt;빅히트뮤직은 “지민이 ‘페이스’에 지난 2년여 동안 코로나19 팬데믹을 겪으며 느낀 진솔한 감정을 담아냈다”면서 “화려한 삶 이면의 쓸쓸함과 방황을 음악으로 극복해 나가는 과정을 거쳐 탄생한 앨범”이라고 소개했다. 지민은 25일 미국 NBC 인기 프로그램 ‘더 투나잇 쇼 스타링 지미 팰런’에서 ‘라이크 크레이지’ 무대를 최초 공개한 것을 시작으로 다양한 콘텐츠로 전 세계 팬들과 만날 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시든 들꽃, 그래서 ‘권무십일홍’…차무식과 어울리는 결말이죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327021001</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327012018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;인간의 욕망도 언젠가 지게 마련&lt;br/&gt;최후 만찬 화병 아이디어로 표현&lt;br/&gt;OTT에선 길게 찍어도 되니 장점&lt;br/&gt;그럼에도 극장의 매력 포기 못 해&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1411795 --&gt;“연애 한번 진~하게 한 느낌입니다. 아쉽죠. 이제 이별이니까.”&lt;br&gt;배우 최민식은 디즈니플러스(+) 드라마 ‘카지노’에서 자신이 연기했던 주인공 차무식에 대한 애정을 이렇게 표현했다. 지난 24일 서울 종로구 삼청동의 한 카페에서 종영 기념 인터뷰로 만난 그는 차무식에 관해 “선과 악의 구분이 모호한 인물, 비범하면서도 평범해 종잡을 수 없는 사람”이라고 정의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;극에서 차무식은 돈도 연줄도 없지만 필리핀의 카지노 대부로 최정점에 올랐다가 허망한 끝을 맞이한다. 기존 영화나 드라마 주인공과 조금 다른 모습을 보였다. 비범하고 배짱이 두둑하지만 때론 야비하고 돈을 지나치게 탐닉한다. 그러면서도 정이 많다. 자기 부하인 양정팔(이동휘 분)이 여러 차례 실수해도 끝까지 보듬었다가 끝내 뒤통수를 맞는다.&lt;br&gt;“그런 사람 있잖아요. 나한테 주는 거 없는데 그저 예쁘고 챙겨 주고 싶은 사람. 차무식에게 양정팔은 아픈 손가락인 겁니다. 차무식이 정말 냉철한 사람이었으면 양정팔을 진작에 내쳤을 텐데요. 그런 부분에서 차무식의 평범성을 보여 줬다고 생각합니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;16부작에 등장하는 인물만 무려 170여명이다. 최민식은 극의 중심에 서 있지만 다른 이들을 함께 끌고 가야 했다. 최민식은 대본을 처음 받은 뒤 차무식이라는 인물의 틀을 우선 단단하게 잡아 놓고 그 안에서 조금씩 변주를 줬다고 설명했다.&lt;br&gt;“주인공뿐 아니라 주변 인물들도 나름대로 ‘빌드업’(성장)을 합니다. 강윤성 감독의 설계도에 어긋나선 안 되지만 최대한 열린 마음을 가지는 게 중요했습니다. 음악으로 말하자면 ‘재즈’라고도 할 수 있겠죠. 그런 면에서 이번 드라마는 다른 배우들과의 ‘변주’가 그럴듯했습니다.”&lt;br&gt;초반부터 차무식의 비범한 면모를 보여 줬기에 허망한 결말을 두고 비판의 목소리도 나온다. 그러나 그는 이 결말을 마음에 들어 했다. 그는 양정팔이 차무식에게 말한 ‘권무십일홍’을 언급했다. 권불십년 화무십일홍(權不十年 花無十日紅), 권력이 10년 못 가고 활짝 핀 꽃이 열흘 가지 못한다는 이 말을 두고 양정팔이 “권무십일홍을 아느냐”고 묻자 차무식이 ‘화무십일홍’이라고 정정해 주는 장면이 나온다.&lt;br&gt;“대본을 처음 읽을 때는 뜬금없는 대사라고 생각했지만 나중에서야 그 의미를 알겠더라고요. 열흘 붉은 꽃은 없듯 인간의 욕망도 언젠가 지게 마련이라는 간단한 메시지입니다. 제대로 표현하려면 구질구질한 마무리보다는 드라마에서 보여 준 결말이 맞다고 봅니다.” 차무식이 양정팔, 이상구(홍기준 분)와의 마지막 만찬을 준비하면서 시들시들한 들꽃을 작은 화병에 꽂는 건 그 말을 더 두드러지게 표현하기 위해 최민식이 제안한 아이디어였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 드라마가 온라인동영상서비스(OTT)인 것에 대해서는 “예전 영화를 찍을 때 좀 길게 찍었으면 좋겠다고 생각했는데, 그런 면에서 OTT가 장점이 있다”고 말했다. 그러면서도 극장에 대한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;“며칠 전 극장에 가 보고 역시나 이건 포기할 수 없다는 생각이 들었습니다. 극장이라는 공간이 주는 느낌, 시간과 돈을 투자해 한정된 공간에서 같이 보는 것, 그리고 무대 인사에서 관객들과의 눈빛 교감 등은 정말 매력적입니다. 사람들이 좀더 극장에 갔으면 좋겠습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈투 끝 구사일생… 한전 ‘희망의 멍군’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327022001</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;strong class=subTitle_s2&gt;타이스·임성진 47점 합작 맹활약 &lt;br/&gt;현대캐피탈 꺾으며 PO 첫 승전고&lt;br/&gt;내일 최종전 승자 챔프전에 진출&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한국전력이 현대캐피탈에 ‘멍군’을 부르며 사상 첫 챔피언결정전 진출 희망의 끈을 움켜쥐었다.&lt;br&gt;한국전력은 26일 경기 수원체육관에서 펼쳐진 프로배구 플레이오프(PO) 2차전에서 5세트 듀스까지 가는 풀세트 접전 끝에 현대캐피탈을 3-2(25-18 21-25 25-18 25-27 18-16)로 따돌렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이틀 전 1차전을 2-3으로 패해 3전2승제의 PO 벼랑 끝에 몰렸던 한국전력은 중간 전적 1-1로 균형을 맞추며 기사회생, 28일 최종 3차전에서 역대 첫 챔프전 관문을 노크한다. 18번째 시즌을 치르고 있는 한국전력의 역대 최고 성적은 지난 시즌을 포함해 3위만 세 차례다.&lt;br&gt;세 차례의 PO에서 모두 탈락했던 한국전력은 이날 6경기 만에 역대 PO 첫 승전고도 울렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;총 3504명의 관중이 들어차 이번 시즌 남자부 최다 관중 기록을 갈아 치운 이날 홈팬의 응원을 받은 한국전력 타이스와 임성진은 각각 24점, 23점을 쓸어 담아 승리를 견인했다. 반면 1차전을 잡고 유리한 고지를 선점했던 현대캐피탈은 한국전력(25개)보다 10개 많은 35개의 범실에 2차전을 놓쳤다.&lt;br&gt;한국전력은 1세트부터 상대 리시브 라인을 흔들었다. 임성진의 후위 공격으로 20점대에 올라선 한국전력은 24-18의 세트포인트에서 서재덕의 후위 공격으로 1세트를 마무리했다.&lt;br&gt;세터 김명관이 교체 투입돼 공격 포인트까지 수확한 현대캐피탈도 고비마다 알토란 같은 점수를 뽑아낸 허수봉을 앞세워 2세트를 가져갔다. 다시 한 세트씩 주고받으며 시소게임을 벌이던 두 팀의 승부는 마지막 5세트 세 번째 듀스에서 비로소 갈렸다.&lt;br&gt;사소한 실수가 승부를 갈랐고 결국 마지막에 웃은 건 한국전력이었다. 공방 끝에 이어지던 세 번째 듀스 상황. 한국전력은 16-16에서 조근호의 목적타 서브가 이시우 머리 위로 뚝 떨어졌고, 그는 갑작스러운 서브를 만세 부르듯 받아 냈지만 공은 엔드라인 뒤로 넘어가 한국전력에 매치포인트를 만들어 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당황한 현대캐피탈은 다시 이어진 조근호의 두 번째 서브를 잘 걷어 내며 반격에 나섰지만 곧바로 서재덕의 벼락같은 후위 공격에 손을 쓰지 못하고 한국전력에 승리를 헌납했다. 허수봉은 두 팀을 통틀어 가장 많은 30점을 올리고도 팀 패배로 웃지 못했다.&lt;br&gt;지난 시즌까지 열린 남자부 열일곱 차례의 PO에서 3차전까지 간 경우는 단 세 차례에 불과하다. 이 가운데 1차전을 가져간 팀이 한 번 이겼고, 2차전을 이긴 팀이 두 번 챔피언결정전에 진출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327022002</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구 시범경기=NC-kt(수원) 두산-키움(고척) SSG-LG(잠실·이상 오후 1시) KIA-롯데(부산) 한화-삼성(대구·이상 오후 6시)&lt;br&gt;●프로농구=삼성-한국가스공사(잠실실내체육관) 캐롯-현대모비스(고양체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●수영=KB금융 코리아 스위밍 챔피언십(2023 경영 국가대표 선발대회)(오전 10시·김천실내수영장)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=제77회 전국춘계대학연맹전(양구테니스파크)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꽃향기 가득한 화원에서… 어른을 위한 동화에 빠지다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327021003</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327012020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;방치된 아이들이 생기 찾는 얘기&lt;br/&gt;라이브 밴드 연주로 네 인물 표현&lt;br/&gt;4월 말까지 국립정동극장서 공연&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1411797 --&gt;1950년대 영국의 한 보육원. 이곳에서 평생을 자란 네 친구 에이미, 찰리, 비글, 데보라는 곧 퇴소해야 하는 운명에 처해 기대와 걱정 섞인 나날을 보낸다. 미래를 알 수 없는 이들은 어린 시절 읽던 동화 ‘비밀의 화원’으로 연극 놀이를 하며 삭막한 보육원에 향기 가득한 정원을 소환한다. 이들의 추억은 곧 누구나 간직하고 있을 법한 어린 날의 소중한 추억을 불러일으키며 따뜻한 위로를 전한다.&lt;br&gt;1909년 발표 이후 많은 이에게 사랑받은 프랜시스 버넷의 동화 ‘비밀의 화원’이 뮤지컬로 다시 태어났다. 지난 10일 서울 중구 국립정동극장에서 개막한 ‘비밀의 화원’은 보육원에서 자란 아이들이 연극 놀이를 통해 각자의 길을 찾아 퇴소하는 과정을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;후원이 절실한 아이들은 자선가들이 찾아올 때마다 온전한 자신이 아닌 자선가들의 마음을 자극하는 모습으로 꾸민다. 그러나 번번이 선택받는 데 실패하면서 마음속에 조금씩 벽이 쌓인다. 상처를 가졌지만 그래도 희망을 놓지 않는 아이들은 어린 시절 읽던 동화를 통해 살아갈 용기를 얻는다. 극중극 형태로 동화 속 캐릭터들을 연기하면서 아이들은 후원자의 도움 없이 홀로 일어서는 법을 배운다.&lt;br&gt;그 흔한 악당도 영웅도 없는 순한 맛 뮤지컬 ‘비밀의 화원’은 관객들에게 낡고 해진 어린 날의 소중한 추억을 소환시킨다. 극작과 각색을 맡은 김솔지 작가는 “코로나19가 심해지고 집에서 무기력하게 있을 때 사람들이 어떤 이야기에 설렐까 고민하다가 이 작품을 떠올렸다”면서 “방치된 아이들이 비밀의 화원을 만나 생기를 되찾는 이야기가 좋아 마음속에 힘이 되는 이야기를 쓰고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작품은 아이들의 상상 속 공간인 비밀의 화원을 구현한 데다 중간중간 실제 꽃향기가 가득해 봄날의 싱그러움을 느끼게 한다. 연주자들이 안 보이는 다른 뮤지컬과 달리 무대 한쪽에서 피아노, 바이올린, 첼로, 기타로 구성된 라이브 밴드가 곡을 연주한다. 악기들은 네 인물의 캐릭터와 관계를 설명하는 요소로 확장돼 쓰인다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘프랑켄슈타인’, ‘벤허’, ‘아몬드’ 등의 음악을 책임졌던 작곡가 이성준이 음악감독을 맡았다. 이 감독은 “처음 극본을 읽고 코끝이 찡했던 작품”이라며 “전자음 대신 탬버린이나 연주자가 발을 구르는 소리 등 언플러그드 음악을 중심으로 해 이런 따듯한 감동을 전하고자 했다”고 말했다.&lt;br&gt;배우들 모두가 1인 2역을 맡아 어른들을 위한 동화를 들려준다. 오는 4월 30일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓸어 쳐도 튀지 않는 절묘함…PRGR ‘THE IRONs’ 기술력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327017006</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:20:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327012001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411799 --&gt;PRGR이 단조 아이언 ‘PRGR THE IRONs’(사진)를 공개했다. 이 클럽은 하이엔드 클럽 제작사인 ‘엔도’와의 브랜드 협업으로 PRGR의 기술력을 극대화했다. 수많은 제작 경험 끝에 높은 성능을 일궈내 PRGR의 대표적인 모델로 자리잡았다.&lt;br&gt;01 아이언은 편안하게 공을 제어할 수 있는 ‘파워 임팩트 캐비티 백헤드’ 디자인으로 기존 모델보다 헤드의 스트레이트 리딩 에지와 얇은 톱 라인, 작은 오프셋 등이 상급 골퍼들에게 완벽하다는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;02 아이언은 골퍼들이 선호하는 세련되고 날렵한 헤드 디자인에 약간 긴 페이스로 어드레스 때 안정감을 준다. 또 텅스텐 무게추가 삽입된 넓은 페이스로 최적의 탄도와 긴 비거리를 구현해 핀 공략을 훨씬 쉽게 했다. 여기에 낮은 무게중심 덕에 공을 충분히 높게 띄울 수 있게 하며 미스샷 때에도 높은 관용성을 가진다. 웨지는 페이스 표면에 세로로 미세한 밀링을 보태 우중이나 러프에서도 안정된 스핀과 샷을 가능하게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 트레일링 에지를 둥글게 갈아 지면에서 공과의 콘택트가 부드럽고, 찍어 치거나 쓸어 쳐도 솔(sole)이 튀지 않은 절묘한 임팩트가 가능해졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>#평온 #평화 #안정 #휴식…잔잔하게 지친마음 달래주네 [정여울의 힐링 스페이스]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327019001</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:21:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327012012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;최근 심리학 관련 서적의 키워드 중 ‘우울’ 다음으로 자주 보이는 것이 바로 ‘불안’이다. 2020년 통계에 따르면 대한민국에 불안장애를 앓는 환자가 80만명이 넘는다는 보도가 있을 정도로 불안은 일종의 질병으로 자리잡았다. 불안장애, 위험사회, 안전불감증 등의 단어들에 익숙해져 버린 현대인은 불안을 거의 매일 느끼면서도 그것 또한 ‘평범한 일상’임을 깨닫는다. 남들도 나만큼 불안하니까, 나만 이토록 불안한 것이 아니니까, 이렇게 스스로를 위로하곤 한다.‘내 몸이 불안을 말한다’의 저자인 정신건강의학과 의사 엘런 보라는 이렇게 말한다. “오늘날 삶의 톤은 불안이다. 불안은 이 시대의 동사이고, 분위기이며, 질감이고, pH다.” 우울이 유쾌함이나 행복의 반대편에 있는 감정이라면, 불안은 안정감이나 정돈된 느낌과 반대편의 감정이다. 우울의 위험은 상대적으로 잘 알려져 있지만, 불안은 ‘병이 아니다’라는 생각 때문에 제대로 돌보지 못하는 감정이기도 하다. 우리 마음 깊은 곳의 불안은 몸의 신호를 통해 그 위기를 알려 준다. 우리 몸은 불면, 염증, 중독, 소화불량 등의 다양한 신호를 통해 불안이라는 위험을 알린다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1411810 --&gt;나에게 가장 자주 신호를 보내는 불안의 증상은 불면증이다. 나는 불면증을 오래 앓아 오면서 ‘평온’을 상징하는 장소를 찾아다니게 됐다. 내가 편안함을 느끼는 곳은 호수다. 시각적으로는 파도가 일렁이는 드넓은 바다에 매혹되지만, 내 몸이 깊은 안온함을 느끼는 장소는 바로 호수라는 것을 최근에야 깨달았다. 바닷가에서는 내 마음도 파도처럼 격렬하게 요동쳐서 휴식도 노동도 어렵지만, 호수 근처에서는 원고도 잘 써지고 잠도 곧잘 왔다. 호숫가를 산책하고, 호수와 관련된 책을 읽고, 호수를 찍은 사진만 바라봐도 불안한 감정이 가라앉고, 평소보다 일찍 잠들 수 있었다. ‘비로소 내 마음의 적정 온도를 찾다’라는 책을 쓰면서 헨리 데이비드 소로가 무려 2년 2개월 동안 홀로 전깃불도 가족도 없이 살았던 월든호수에 관심을 가지게 됐고, 석촌호수로 자주 산책을 나가면서 ‘일상 속의 호수 산책’이야말로 내 불안을 잠재우는 바람직한 루틴임을 깨달았다. 이제는 휴가 때도 일부러 아름다운 호수를 찾아다닌다. 힘들 때마다 아름다운 호수를 검색해 보면서 잃어버린 평온을 되찾으려 하는 시도 자체가 나에게는 도움이 됐다.&lt;br&gt;●현대인의 평범한 일상이 된 ‘불안’&lt;br&gt;그리하여 나에게 호수는 평온, 평화, 안정, 휴식의 상징이 됐다. 그러나 호수를 내 마음의 힐링 스페이스로 생각하면서도 어딘가 해소되지 않는 결핍이 있었다. 호수는 바다처럼 ‘찬란한 스펙터클’을 제공하지 않았던 것이다. 바다는 우렁차게 포효하고, 드넓게 파도의 나래를 펼치는 화려한 스펙터클로 사람의 마음을 두근거리게 한다. 그러나 호수는 거대한 거울처럼 우리 자신의 모습을 비춰 보게 하는 매력은 있지만 지나치게 조용하고 차분하다. 내 마음은 바다를 갈구하고, 내 몸은 호수를 갈망했다. 기질적으로는 변화무쌍한 바다에 이끌리지만, 건강과 수면을 위해 호수를 찾는 느낌이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘바다에 어쩔 수 없이 매혹되는 내 마음’과 ‘생존을 위해 불가피하게 호수를 찾는 내 몸’의 갈등을 해소할 방법은 없을까. 그런 고민을 하던 중 우연히 발견한 코모호수는 ‘바다에 여전히 매혹되는 나’와 ‘호수에서 비로소 마음의 안정을 찾는 나’를 동시에 만족시킬 수 있는 곳이었다. 코모호수는 잔잔한 물결과 평화로운 이미지로 ‘조용한 곳’을 찾는 여행자들을 사로잡는 동시에 레저와 스포츠 등 다채로운 오락 요소를 결합함으로써 ‘액티브한 여행’을 갈망하는 여행자들도 사로잡는다. 코모호수는 강과 바다와 호수의 모든 매력을 합쳐 놓은 듯한 역동적인 매력을 발산하는 곳이다.&lt;br&gt;●스위스까지 이어지는 장엄한 호수&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코모호수는 이탈리아에서 뻗어 나가 스위스까지 이어지는 매우 넓은 지역에 걸쳐 분포한다. 호수이지만 강 못지않게 유장하고 장엄하다. 코모호수에서 배를 타고도 한참 가야 하는 작은 섬들을 향해 소풍을 가는 것도 좋다. 어떤 곳은 해변처럼 거대하게 백사장이 펼쳐져 있어 물놀이하는 사람들로 북적인다. 어떤 곳은 고요하고 잔잔한 물결만 은빛으로 빛나 ‘윤슬’의 찬란함을 마음껏 만끽하게 된다. 나는 밀라노 여행 중 ‘겟유어가이드’(Getyourguide)라는 웹사이트를 통해 당일치기 코모호수 일주를 예약했는데 가격도 저렴하고 프로그램도 알찼다. 혼자서는 가기 힘든 코모호수 곳곳의 절경으로 버스와 배가 편안하게 데려다줬기 때문이다. 그야말로 전 세계에서 온 관광객들과 함께 코모호수 일주를 즐길 수 있었다. 내가 코모호수에 방문한 날 밀라노는 섭씨 35도에 육박할 정도로 매우 더운 날씨였는데, 호숫가에만 가면 더위가 씻은 듯이 사라졌다.&lt;br&gt;나는 이제 잠이 오지 않는 날마다 코모호수의 여행 사진을 펼쳐 놓곤 한다. 나에게 눈부신 열정과 바람직한 평온을 안겨다 준 코모호수를 생각한다. 얼마 전 명상에 관한 책을 읽다가 무릎을 치며 박장대소한 적이 있다. 흔히 ‘구루’라 불리는 위대한 명상의 대가들도 명상이나 피정을 갓 다녀왔을 때는 매우 침착하고 평온한 상태이지만 바쁜 일상에 치이고, 가족에게 들볶이고, 온갖 일로 스트레스가 쌓이면 다시 명상 이전의 상태로 되돌아가 ‘엉망진창인 감정 상태’에 괴로워한다는 내용이었다. 조금만 ‘마음챙김의 시선’을 게을리하면, 조금만 스승의 가르침을 등한시하면, 금방 그 위대한 명상의 깨달음을 깡그리 잃어버릴 수도 있다. 뛰어난 명상의 대가들도 이런 고백을 할 정도이니 매일 대도시 속에서 복작이며 살아가며 온갖 복잡한 일에 스트레스를 받는 우리가 자꾸만 마음의 끈을 놓치게 되는 것도 당연하지 않은가. 코모호수의 정경이 담긴 추억의 사진을 바라보며 나는 힘들 때 마음 기댈 장소가 하나 더 생겼다는 것만으로도 뿌듯해졌다.&lt;br&gt;얼마 전에는 피아니스트 백혜선의 책 ‘나는 좌절의 스페셜리스트입니다’를 읽으며 커다란 위로를 받았다. 이 책에서 피아니스트 백혜선은 대단한 업적이나 전성기 시절을 자랑하지 않는다. 가장 힘들었던 순간을 어떻게 버텨 냈는지, 좌절 속에서 진정으로 배운 것은 무엇인지 이야기한다. 그가 피아노 연습을 하다가 뭔가 막힌다 싶을 때는 자녀들이 귀신같이 알아본다고 한다. “엄마, 백혜선 소리가 안 나.” “엄마, 선생님 찾아갈 때가 된 거 아닌가요?” 그러면 그는 중학교 시절 때부터 조언을 받던 ‘스승’을 찾아가 면담하고, 혼쭐도 나고, 그때그때 필요한 구체적인 가르침을 얻는다. 다시 돌아오면, 자녀들이 이렇게 응수한다고 한다. “엄마, 이제야 백혜선 소리가 나네.”&lt;br&gt;서울대 음대 사상 최연소로 교수가 됐고, 한국 국적으로서는 처음으로 차이콥스키 콩쿠르에서 상위에 입상했던 백혜선도 이렇게 지금까지 ‘스승’으로부터 가르침을 받는다는 것이 참으로 신선한 충격이었다. 배움이란 끝이 없다는 것, 스승에게 묻고, 따끔하게 혼도 나고, 언제든 가르침을 받는 것은 아무리 나이가 들어도 결코 닳아 없어지지 않는 마음챙김의 기술이 아닐까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피아노 앞에 앉은 시간이 무려 50년이 넘은 위대한 피아니스트도 이런데, 나는 아직 멀었다는 생각이 들었다. 스스로를 다독이게 된다. 나는 아직 멀었으니, 너무 불안해하지 말자고. 가야 할 길은 멀고, 비축해 둔 몸과 마음의 에너지도 고갈돼 가지만, 그럼에도 불안해하는 것은 아무 도움이 되지 않는다고. 끊임없이 배우고, 나를 새롭게 하고, 과거의 내가 알았던 지식으로 현재의 당면한 과제를 대충 모면해 보려는 잔꾀는 아예 거들떠보지도 말자고. 답답할 정도의 우직함과 아무런 기교 없는 성실함, 그럼에도 ‘어제보다는 한걸음 더 나아간 나’를 위해 애써 온 순수한 배움의 시간만이 나를 구원할 수 있다.&lt;!-- 그림 1411812 --&gt;●레저·스포츠 등 액티브 활동도 가능&lt;br&gt;저 아름다운 코모호수도 그렇지 않을까. 저 반짝이는 윤슬을 가득 머금은 코모호수의 물은 어제와 같은 장소를 흘러가는 것처럼 보이지만 저 장소를 흐르는 물도 어제의 물이 아니며, 저 장소 또한 어제와 조금 달라진 풍경을 보여 주고 있을 것이다. 우리가 ‘똑같아 보인다’고 생각하는 것들이 실은 매우 다르다. 지금은 지리멸렬해 보이고, 목적지는 한참 멀어 보이고, 완성은커녕 생존 자체가 어려운 것 같은 나의 작은 재능조차도, 매일매일 유장하게 흘러가는 호숫가의 물결처럼, 매일 새로워지고, 매일 끊임없이 흘러가다 보면 언젠가는 드넓은 강이나 바다의 흐름과 합쳐져 자신만의 장엄한 물줄기를 만나게 될 것이다. 당신의 아름다움도 그렇다. 당신의 노력도 그렇다. 당신의 꿈도 그럴 것이다. 당신의 희망과 성실과 열정의 물결로 한걸음씩 다듬어 나간 당신의 꿈은 언젠가 찬란한 윤슬이 되어 꿈의 날개를 타고 비상할 것이다.&lt;br&gt;문학평론가·작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 27일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500001</guid>
      <pubDate>2023-03-27T01:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 계획한 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;48년생 : 느긋함이 제일이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 도움 얻으면 성공한다.&lt;br&gt;72년생 : 건강상에 걱정하지 않아도 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 생활이 윤택해진다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 복이 넘치는 날이다.&lt;br&gt;49년생 : 처음 힘드나 나중 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 산행에서 이득 얻는다.&lt;br&gt;73년생 : 옛것을 지키면 이득 있다.&lt;br&gt;85년생 : 작은 소망이 이루어진다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 매사 재치가 필요하다.&lt;br&gt;50년생 : 마음의 피로가 풀린다.&lt;br&gt;62년생 : 재물이 들어온다.&lt;br&gt;74년생 : 분주히 움직이면 이익이 있겠다.&lt;br&gt;86년생 : 선을 취하고 악을 멀리하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 지출이 점차 줄어든다.&lt;br&gt;51년생 : 집안이 화목하다.&lt;br&gt;63년생 : 계획한 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;75년생 : 친구와 협상하라&lt;br&gt;87년생 : 재운이 상승한다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 희망이 넘치는 날이다.&lt;br&gt;52년생 : 친한 사람이 원수가 될 수 있다.&lt;br&gt;64년생 : 처음엔 손해보지만 나중은 길하다.&lt;br&gt;76년생 : 매사 오후가 길하다.&lt;br&gt;88년생 : 조바심 낼 필요 없이 일 해결된다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 근심 사라지고 기쁨 생긴다.&lt;br&gt;53년생 : 작은 것 가고 큰 이 온다.&lt;br&gt;65년생 : 연인 만나겠다.&lt;br&gt;77년생 : 먼저 잃고 나중에 얻는다&lt;br&gt;89년생 : 안 되는 일이 없겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 가족과 함께 여행은 화목을 가져온다.&lt;br&gt;54년생 : 귀인을 만나겠다.&lt;br&gt;66년생 : 사람들의 신임을 받는다.&lt;br&gt;78년생 : 작은 것도 소중히 하라.&lt;br&gt;90년생 : 가족간에 즐거운 일 생긴다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 경사스러운 일이 생긴다.&lt;br&gt;55년생 : 건강이 호전된다.&lt;br&gt;67년생 : 꾀하는 일이 잘된다.&lt;br&gt;79년생 : 친구와 약속 있겠다.&lt;br&gt;91년생 : 남의 좋은 일이 내게도 온다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 새로운 희망이 다가선다.&lt;br&gt;56년생 : 노력하면 이익이 크다.&lt;br&gt;68년생 : 작지만 소원 성취한다.&lt;br&gt;80년생 : 심신이 편안하다.&lt;br&gt;92년생 : 운수 형통하니 한 집안이 화목하다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 마음이 안정된다.&lt;br&gt;57년생 : 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;69년생 : 집에 있으면 화를 면한다.&lt;br&gt;81년생 : 근심수가 없어진다.&lt;br&gt;93년생 : 몸이 편안하겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 자신이 주도하라.&lt;br&gt;58년생 : 집안에 좋은 일 생긴다.&lt;br&gt;70년생 : 우연한 기회로 이성 만난다.&lt;br&gt;82년생 : 귀인이 와서 도와준다.&lt;br&gt;94년생 : 운세는 반길 반흉 이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 우연히 도와주는 사람 있다.&lt;br&gt;59년생 : 모처럼 일신이 편안해진다.&lt;br&gt;71년생 : 친한 사람을 경계하라.&lt;br&gt;83년생 : 호운이 온다.&lt;br&gt;95년생 : 자신의 능력을 과시하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감독들의 무덤 토트넘, 결국 콘테와 결별</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500004</guid>
      <pubDate>2023-03-27T07:36:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327073619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411825 --&gt;손흥민이 활약 중인 잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 구단 토트넘이 결국 안토니오 콘테 감독과 결별했다.&lt;br&gt;토트넘은 27일(한국시간) 공식 홈페이지를 통해 “콘테 감독이 상호 합의에 의해 구단을 떠났다”고 밝혔다. 또 “우리는 콘테의 첫 시즌에 유럽 챔피언스리그에 진출할 수 있었다”며 “그의 공헌에 감사하며  그의 밝은 미래를 기원한다”고 덧붙였다. 2021~22시즌 초반이던 2021년 11월 누누 산투 감독 후임으로 토트넘 지휘봉을 잡은 콘테 감독은 팀을 유럽 챔피언스리그로 끌어올리는 성과를 냈으나 2022~23시즌을 완주하지 못한 채 2년 만에 토트넘과 결별했다.&lt;br&gt;토트넘은 2019년 11월 마우리시오 포체티노 감독을 경질한 뒤 4년 4개월 만에 감독 대행 한 번을 포함해 벌써 5번째 새로운 사령탑을 맞아야 하는 상황이 됐다. 토트넘은 크리스티안 스텔리니 수석코치가 감독 대행으로 남은 시즌을 치르고, 과거 감독 대행 경험이 있는 라이언 메이슨이 수석 코치를 맡는다고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다니엘 레비 회장은 “우리는 현재 프리미어리그 10경기가 남아 있으며 챔피언스리그 진출권을 놓고 싸워야 한다”며 “최고의 시즌 마무리를 위해 우리 모두 힘을 모아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;콘테 감독은 지난 19일 EPL 최하위 사우샘프턴과의 경기에서 2-0으로 앞서다가 3-3으로 비긴 뒤 기자회견에서 공개적으로 선수단과 구단을 강도 높게 비판한 뒤 경질설에 시달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;콘테 감독은 당시 “최악의 상황은 우리가 팀이 아니라는 것을 보여줬다는 것”이라며 “11명이 뛰는데, 이기적인 선수들이 보인다. 서로 도우려 하지 않고, 마음을 주지 않는 선수들이 보인다”고 비판했다. 그러면서 “승리를 위해 원팀이 되는 게 중요한데 선수들은 자신을 위해 뛰고 있다”며 “이것이 토트넘이다. 20년 동안 구단주가 있었지만, 왜 아무것도 얻지 못했는가”라고 되물었다.&lt;br&gt;토트넘이 2001년 레비 회장 체제가 된 이후 2007~08시즌 리그컵 우승을 제외하고 EPL과 잉글랜드축구협회(FA)컵, 유럽 챔피언스리그를 비롯한 유럽 클럽 대항전 등에서 한 번도 정상에 오르지 못한 상황을 꼬집은 것이다.&lt;br&gt;콘테 감독은 “토트넘이 7위, 8위, 혹은 10위가 되기 위해 뛰는 것 같다”며 꼬집은 뒤 “이런 식으로라면 감독이 바뀌어도 상황은 바뀌지 않을 것”이라고 거듭 질책했다. 이제 A매치 휴식기 이후 바뀐 사령탑으로 경기에 나서는 토트넘이 올시즌 어떤 성적을 남길지 주목된다. 토트넘은 EPL에서 현재 15승4무9패로 승점 49를 쌓아 4위에 올라 있다. 2경기 덜 치른 5위 뉴캐슬과 승점 2점 차다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“날 위한 여행이라더니” ‘♥문희준’ 소율 폭발, 왜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500005</guid>
      <pubDate>2023-03-27T07:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327075359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411826 --&gt;‘걸어서 환장 속으로’ 문희준이 동생 그리고 조카들과 함께 하는 괌 여행을 선보였다. 문희준이 물놀이의 재미에 빠져 소율이 독박 육아를 하게 되는 ‘대환장’ 상황이 벌어졌다.&lt;br&gt;지난 26일 방송된 KBS 2TV ‘걸어서 환장 속으로’는 새롭게 합류한 문희준과 소율 가족, 문희준 여동생 가족 등 6인이 함께하는 오감 만족 괌 여행기가 펼쳐졌다.&lt;br&gt;문희준은 오랜만의 KBS 예능 나들이 소감을 묻는 MC 이유리에게 “장난 아니었다”며 의미심장한 웃음을 지어 만만치 않은 환장 여행을 예상하게 했다. 훌쩍 큰 잼잼이 희율이는 물론, 문희준 가족의 여행 메이트가 된 문희준의 동생 문혜리와 두 자녀 희아, 희민까지 공항에 등장해 눈길을 끌었다. 소율은 시누이 문혜리 가족과의 여행에 걱정이 앞서 “나 빼고 갔다 와”라며 시작 전부터 여행 포기를 선언했지만, 비행기를 타고 떠날 것을 기대하는 희율의 모습에 걱정을 멈추고 본격 괌 여행에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 소율은 “어떡해! 기분이 너무 좋아”라며 괌 도착 직후 함박웃음을 지었고, 문희준은 호텔 안 워터파크에 마음을 뺏긴 아이들 때문에 첫 스케줄부터 계획이 꼬이자 당황했다. 하지만 이내 문희준은 물놀이를 즐거워하는 희율과 조카들 모습에 뿌듯해하다 승부욕이 발동, 공놀이 게임에서 공을 독차지했고, 결국 공을 만지지도 못한 희율이 대성통곡을 하기에 이르렀다. 이후에도 물놀이에만 집중하는 문희준 덕분에 희율이는 엄마 껌딱지가 돼버렸다. 이에 소율은 “나를 위한 여행이라더니”라며 고개를 내저었고, 결국 “희율이 계속 나한테 와서 있잖아”라며 폭발했다.&lt;br&gt;문희준은 “육아로부터 해방되게 해주고 싶었는데 결국 물 속에서까지 육아를 책임지게 해서 지금도 반성하고 있다”며 심기일전해서 선셋 바비큐 레스토랑으로 향했다. 가족들은 물놀이 덕분에 일몰 시각을 놓쳐 아름다운 경치는 볼 수 없었지만 맛있는 고기를 먹을 생각에 행복해졌다. 하지만 저녁 식사도 쉽지 않았다. 급작스레 쏟아진 폭우에 한바탕 물난리를 치른 뒤 고기 굽는 연기와도 사투를 벌인 것. 이후 가족들은 겨우 안정을 되찾았고, 문희준이 맛있게 구워낸 고기를 배불리 먹으며 만족스러운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 소율은 희율과 조카들을 데리고 해변으로 나왔다. 평소 대화가 없던 문희준, 문혜리 남매를 위한 시간을 마련해주기 위해 아이들과 모래놀이를 하러 나온 것. 속 깊은 아내 덕분에 동생과의 시간을 갖게 된 문희준은 “여행 오니까 좋지?”라면서도 가족 여행 설계에 대한 불안함을 내비쳤다. 문혜리는 “같이 하는 거지”라며 “어렸을 때는 오빠가 유명해서 힘들다는 생각만 했는데 3년 전 엄마 장례식이 끝난 후에야 ‘오빠도 힘들었는데 나를 보호해줬구나’라고 깨달았다”며 “이제는 오빠도 나한테 기댔으면 좋겠다”는 속마음을 전했다. 문희준 역시 “주눅 들지 말고 앞으로 어떻게 살까 즐거운 마음으로 생각하는 시간이 됐으면 좋겠다”는 말로 문혜리를 응원해 훈훈함을 안겼다.&lt;br&gt;‘걸어서 환장 속으로’는 매주 일요일 오후 9시25분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“날 위한 여행이라더니” ‘♥문희준’ 소율 폭발, 왜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500005</guid>
      <pubDate>2023-03-27T07:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327075359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411826 --&gt;‘걸어서 환장 속으로’ 문희준이 동생 그리고 조카들과 함께 하는 괌 여행을 선보였다. 문희준이 물놀이의 재미에 빠져 소율이 독박 육아를 하게 되는 ‘대환장’ 상황이 벌어졌다.&lt;br&gt;지난 26일 방송된 KBS 2TV ‘걸어서 환장 속으로’는 새롭게 합류한 문희준과 소율 가족, 문희준 여동생 가족 등 6인이 함께하는 오감 만족 괌 여행기가 펼쳐졌다.&lt;br&gt;문희준은 오랜만의 KBS 예능 나들이 소감을 묻는 MC 이유리에게 “장난 아니었다”며 의미심장한 웃음을 지어 만만치 않은 환장 여행을 예상하게 했다. 훌쩍 큰 잼잼이 희율이는 물론, 문희준 가족의 여행 메이트가 된 문희준의 동생 문혜리와 두 자녀 희아, 희민까지 공항에 등장해 눈길을 끌었다. 소율은 시누이 문혜리 가족과의 여행에 걱정이 앞서 “나 빼고 갔다 와”라며 시작 전부터 여행 포기를 선언했지만, 비행기를 타고 떠날 것을 기대하는 희율의 모습에 걱정을 멈추고 본격 괌 여행에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 소율은 “어떡해! 기분이 너무 좋아”라며 괌 도착 직후 함박웃음을 지었고, 문희준은 호텔 안 워터파크에 마음을 뺏긴 아이들 때문에 첫 스케줄부터 계획이 꼬이자 당황했다. 하지만 이내 문희준은 물놀이를 즐거워하는 희율과 조카들 모습에 뿌듯해하다 승부욕이 발동, 공놀이 게임에서 공을 독차지했고, 결국 공을 만지지도 못한 희율이 대성통곡을 하기에 이르렀다. 이후에도 물놀이에만 집중하는 문희준 덕분에 희율이는 엄마 껌딱지가 돼버렸다. 이에 소율은 “나를 위한 여행이라더니”라며 고개를 내저었고, 결국 “희율이 계속 나한테 와서 있잖아”라며 폭발했다.&lt;br&gt;문희준은 “육아로부터 해방되게 해주고 싶었는데 결국 물 속에서까지 육아를 책임지게 해서 지금도 반성하고 있다”며 심기일전해서 선셋 바비큐 레스토랑으로 향했다. 가족들은 물놀이 덕분에 일몰 시각을 놓쳐 아름다운 경치는 볼 수 없었지만 맛있는 고기를 먹을 생각에 행복해졌다. 하지만 저녁 식사도 쉽지 않았다. 급작스레 쏟아진 폭우에 한바탕 물난리를 치른 뒤 고기 굽는 연기와도 사투를 벌인 것. 이후 가족들은 겨우 안정을 되찾았고, 문희준이 맛있게 구워낸 고기를 배불리 먹으며 만족스러운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 소율은 희율과 조카들을 데리고 해변으로 나왔다. 평소 대화가 없던 문희준, 문혜리 남매를 위한 시간을 마련해주기 위해 아이들과 모래놀이를 하러 나온 것. 속 깊은 아내 덕분에 동생과의 시간을 갖게 된 문희준은 “여행 오니까 좋지?”라면서도 가족 여행 설계에 대한 불안함을 내비쳤다. 문혜리는 “같이 하는 거지”라며 “어렸을 때는 오빠가 유명해서 힘들다는 생각만 했는데 3년 전 엄마 장례식이 끝난 후에야 ‘오빠도 힘들었는데 나를 보호해줬구나’라고 깨달았다”며 “이제는 오빠도 나한테 기댔으면 좋겠다”는 속마음을 전했다. 문희준 역시 “주눅 들지 말고 앞으로 어떻게 살까 즐거운 마음으로 생각하는 시간이 됐으면 좋겠다”는 말로 문혜리를 응원해 훈훈함을 안겼다.&lt;br&gt;‘걸어서 환장 속으로’는 매주 일요일 오후 9시25분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예쁘게 봐줄거죠” 이솔이, 한강뷰 집 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500021</guid>
      <pubDate>2023-03-27T09:31:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327093143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411859 --&gt;개그맨 겸 감독 박성광 아내 이솔이가 일상을 공개했다.&lt;br&gt;이솔이는 지난 26일 유튜브 채널 ‘이솔이’에 “처음이니까 예쁘게 봐줄거죠?”라며 첫 영상을 게재했다.&lt;br&gt;영상에서 이솔이는 근사한 한강 뷰가 보이는 집을 공개했다. 해가 지는 한강 뷰가 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 이솔이는 남편이 연출한 영화 ‘웅남이’ 시사회에 참석한 모습도 보여줬다. 그는 분식을 다 먹지 못한 그릇을 보여주며 “시사회 시작 전 제가 왜 더 떨리는 거죠, 결국 별로 먹지도 못하고”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이후 동료 개그맨 박희순과 그의 아내, 그리고 그룹 신화 앤디와 아내 이은주가 ‘웅남이’를 응원해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 이솔이는 박성광과 배우들의 무대 인사를 지켜봤다. 그는 “남편 얘기 듣는데 뭉클”이라며 “도전하고 이뤄낸 자체로 참 멋지고 존경해요”라고 고백했다.&lt;br&gt;이어 시사회 마친 뒤 뒤풀이 자리를 공개했고, 이솔이는 박성광에게 “입봉 축하합니다 남편”이라고 축하를 건넸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예쁘게 봐줄거죠” 이솔이, 한강뷰 집 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500021</guid>
      <pubDate>2023-03-27T09:31:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327093143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411859 --&gt;개그맨 겸 감독 박성광 아내 이솔이가 일상을 공개했다.&lt;br&gt;이솔이는 지난 26일 유튜브 채널 ‘이솔이’에 “처음이니까 예쁘게 봐줄거죠?”라며 첫 영상을 게재했다.&lt;br&gt;영상에서 이솔이는 근사한 한강 뷰가 보이는 집을 공개했다. 해가 지는 한강 뷰가 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 이솔이는 남편이 연출한 영화 ‘웅남이’ 시사회에 참석한 모습도 보여줬다. 그는 분식을 다 먹지 못한 그릇을 보여주며 “시사회 시작 전 제가 왜 더 떨리는 거죠, 결국 별로 먹지도 못하고”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이후 동료 개그맨 박희순과 그의 아내, 그리고 그룹 신화 앤디와 아내 이은주가 ‘웅남이’를 응원해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 이솔이는 박성광과 배우들의 무대 인사를 지켜봤다. 그는 “남편 얘기 듣는데 뭉클”이라며 “도전하고 이뤄낸 자체로 참 멋지고 존경해요”라고 고백했다.&lt;br&gt;이어 시사회 마친 뒤 뒤풀이 자리를 공개했고, 이솔이는 박성광에게 “입봉 축하합니다 남편”이라고 축하를 건넸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이종혁 아들 준수, 키 189cm…살 쏙 빠진 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500024</guid>
      <pubDate>2023-03-27T09:41:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327094137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411866 --&gt;배우 이종혁의 둘째 아들 준수 군이 훈훈해진 외모와 훌쩍 큰 키를 자랑했다.&lt;br&gt;준수 군은 26일 유튜브 채널 ‘10준수’를 통해 “어깨빵 당하기 싫어서 어깨 구부린 준수”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 길거리에서 몸을 한껏 구부리고 있는 준수 군의 모습이 담겼다. 오랜만에 근황이 공개된 준수 군은 얼굴살이 쏙 빠져 갸름해진 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 가운데 한 팬은 “준수야 너무 귀엽다. 준수 키가 187cm 맞아?”라고 물었고 준수 군은 “189cm요”라고 밝혀 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 이종혁과 준수 부자는 2013년 방송된 MBC ‘아빠! 어디가?’에 함께 출연하며 큰 사랑을 받았다. 준수 군은 지난 2021년 tvN ‘유퀴즈 온더 블럭’에 출연하기도 했다.&lt;!-- 그림 1411867 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말 사흘에 75만여명, ‘스즈메’ 올해 최고의 주말 흥행 ‘문단속’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500029</guid>
      <pubDate>2023-03-27T09:51:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327095136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411873 --&gt;일본 애니메이션 ‘스즈메의 문단속’이 주말 사흘 동안 75만여명을 동원해, 올해 가장 나은 주말 박스오피스 흥행을 기록했다.&lt;br&gt;27일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망에 따르면 신카이 마코토 감독의 이 작품은 지난 주말 사흘(24∼26일) 동안 관객 75만 7000여명(매출액 점유율 66.1％)을 동원해 3주 연속 정상을 지켰다.    이날 오후 4시 30분쯤 누적 관객 300만명을 넘겼다.&lt;br&gt;‘스즈메의 문단속’은 개봉 첫 주 주말에 69만 4000여명, 둘째 주 주말 71만 2000여명을 끌어 모으더니 지난 주말 75만명을 넘겨 오히려 갈수록 힘을 받고 있어 장기 흥행에 청신호를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 국내 개봉 영화 중 300만 고지에 오른 작품은 1990년대 인기만화  ‘슬램덩크’를 스크린에 옮긴 ‘더 퍼스트 슬램덩크’에 이어 두 번째다. 신카이 감독은 2017년 ‘너의 이름은.’으로 국내에서 380만 2000여명을  동원한 바 있다. 최근 ‘슬램덩크’가 이 기록을 깨기까지 6년간 국내 개봉 일본 작품 중 최고 흥행 기록을 보유해 왔다.&lt;br&gt;박성광 감독이 연출한 ‘웅남이’는 개봉 첫 주말 11만 7000여명(9.5％)을 모아 2위에 올랐다. ‘스즈메의 문단속’ 개봉 이후 2위를 지키던 ‘더 퍼스트 슬램덩크’는 3위로 내려앉았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘웅남이’와 함께 개봉 첫 주말을 맞은 스티븐 스필버그 감독의 ‘파벨만스’는 5위, 어린이 애니메이션 ‘꼬마돼지 베이브의 바다 대모험’은 10위에 이름을 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가상부부 김소은♥송재림 도쿄 동반여행 “우연”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500033</guid>
      <pubDate>2023-03-27T10:01:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327100101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411878 --&gt;배우 김소은(34)과 송재림(38)의 열애설이 해프닝으로 일단락됐다.&lt;br&gt;26일 온라인에는 김소은과 송재림이 최근 일본 도쿄에서 데이트를 즐겼다는 목격담과 인증 사진이 퍼졌고 이는 즉각 열애설로 번졌다.&lt;br&gt;특히 두 사람이 각자의 소셜네트워크서비스(SNS)에 같은 시기 일본에 방문한 사진을 올려 관심이 쏠렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 김소은은 KBS 2TV 드라마 ‘삼남매가 용감하게’ 스태프들과 떠난 여행이었고, 송재림 역시 친한 스태프와 동행한 여행이었던 것으로 전해졌다. 두 사람의 여행에는김소은의 스타일리스트도 함께 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;양측 소속사도 “일본에서 만난 건 맞지만 여행 시기가 우연히 겹쳐서 현지에서 한번 본 것뿐”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김소은 소속사는 “일본 여행은 드라마 ‘삼남매가 용감하게’ 스태프들과 함께 간 것이다. 김소은이 여행 중 송재림을 만난 것은 맞지만, 여행 시기가 우연히 겹치면서 현지에서 한 번 본 것이다”고 전했다.&lt;br&gt;송재림 소속사 역시 “열애설은 사실이 아니다. 여행 시기가 우연히 겹쳐 현지에서 함께 만난 것 뿐이다. 친한 스타일리스트 스태프도 동행한 여행이었다. 친구 사이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;두 사람의 열애설이 급격하게 퍼진 건 과거 작품 인연이 있기 때문이다. 특히 두 배우는 2015년 MBC TV 예능 프로그램 ‘우리 결혼했어요’ 시즌4에서 가상 부부로 호흡을 맞췄다. 2016년엔 SBS TV 주말 드라마 ‘우리 갑순이’에 함께 출연하기도 했다.&lt;!-- 그림 1411879 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC의 특별한 추모, ‘꼭두의 계절’ 마지막회 “故 이지한을 기리며”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500035</guid>
      <pubDate>2023-03-27T10:10:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327101032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411883 --&gt;MBC 금토 드라마 ‘꼭두의 계절’ 제작진이 지난 24일 최종회를 방영하면서 이 드라마에 캐스팅돼 촬영까지 임했다가 지난해 이태원 참사에 희생된 탤런트 이지한을 특별히 기려 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이 드라마 제작진은 최종회 말미에 생전의 이지한이 이 드라마 촬영에 임하던 모습 등을 공개하며 “‘꼭두의 계절’ 배우와 스태프는 배우 이지한을 기억합니다”라는 자막을 얹혀 애도의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;MBC 드라마 스튜디오의 김호준 EP는 지난해 연말 연예대상 시상식 도중 “딱 10개의 촬영 장면만 남긴 채로 너무 일찍 하늘의 별이 됐다”고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 엠넷 음악 프로그램 ‘프로듀스 101 시즌2’에 출연해 이름을 알린 이지한은 배우 활동 중이던 지난해 10월 29일 서울 용산구 이태원에서 벌어진 참사로 세상을 떠났다. 당시 그의 소속사 935엔터테인먼트는 “이지한 배우가 하늘의 별이 되어 우리 곁을 떠나게 됐다”며 “이지한 배우는 모두에게 다정하고 따뜻한 친구였다. 늘 환히 웃으며 씩씩하게 인사를 건네주던 한없이 밝고 순수했던 이지한 배우의 모습이 눈에 선하며 더 이상 이를 볼 수 없다는 사실이 도무지 믿기지 않는다”고 전했다.&lt;br&gt;이지한을 캐스팅해 촬영을 진행 중이던 ‘꼭두의 계절’ 제작진은 그가 세상을 떠나자 제작을 중단했다가 다음달 7일 촬영을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안타깝게도 시청률 조사회사 닐슨코리아에 따르면 이 드라마 최종회 시청률은 1.6％로 집계됐다. 1회 시청률 4.8％로 출발했지만 어디선가 본 듯한 극 전개가 이어지며 2회 만에 시청률 2％대로 하락한 뒤 6회에는 1％대로 떨어져 마지막 회까지 1∼2％대로 고전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 광수♥순자 통편집 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500038</guid>
      <pubDate>2023-03-27T10:16:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327101625_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411888 --&gt;‘나는 SOLO’ 13기 광수, 순자 커플의 줄어든 분량에 누리꾼들의 관심이 더해지고 있다.&lt;br&gt;지난 22일 방송된 ENA, SBS Plus 예능프로그램 ‘나는 SOLO’에서는 사각 로맨스와 삼각 러브라인으로 복잡하게 얽히고설킨 ‘솔로나라 13번지’의 아수라장 로맨스가 공개됐다.&lt;br&gt;그러나 앞서 방송에서 호감을 주고받으며 데이트를 한 광수와 순자의 모습이 거의 나오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 누리꾼이 광수에게 “광수님과 순자님 왜 통편집 됐나요? 13기 에이스인데..”라고 묻자 그는 “저도 분량이 적어서 아쉽다”라고 답글을 남겼다.&lt;br&gt;이어 “하지만 제작진이 시청률을 위해 옳은 판단을 했다고 생각한다”며 “‘나는 솔로’는 짝짓기 예능이고 쟁탈전이 벌어져야 재밌기 때문에 그쪽을 중점적으로 보여 주는 듯하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 광수는 출연 초기부터 순자와 러브라인을 형성했고, 그에게 직진해 3회 만에 커플이 됐다. 광수의 순자를 향한 ‘보고 싶었져 뾰로롱’ 이라고 하트를 날리는 등 애교 역시 화제를 모으기도 했다.&lt;br&gt;순자를 향한 광수의 직진 애정에 두 사람을 주목하는 팬들도 많아진 상황에서 갑작스럽게 두 사람의 분량이 ‘증발’해버린 것에 대해 아쉬움이 커지고 있다. 특히나 순자는 리액션 컷도 잘 나오지 않는 등 유난히 등장하지 않아 의아함을 더하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오, SM 공개매수 목표 초과 경쟁률 2,27대 1…31일 주총</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500070</guid>
      <pubDate>2023-03-27T11:18:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327111831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411957 --&gt;카카오가 진행한 SM엔터테인먼트 공개매수가 목표 수량의 곱절이 넘는 물량이 몰려 성공적으로 끝났다. 이로써 카카오는 SM 주식 지분의 40%를 손에 쥐고 오는 31일 정기 주주총회에서 최대 주주로 거듭 난다. 카카오가 추천한 이사 후보들도 무난하게 이사회에 입성할 것으로 보인다.&lt;br&gt;27일 한국투자증권이 공지한 SM 주식 보통주 공개매수 배정 결과에 따르면 1888만 227주가 공개매수 청약에 참여했다. 당초 공개매수 예정 주식수는 833만 3641주였으므로 최종 경쟁률은 2.27대 1로 집계됐다. 결제일은 28일이며 공개매수 참여자들은 증권소득세 외에도 양도소득세 20%를 부담해야 한다.&lt;br&gt;이로써 카카오가 20.78%, 카카오엔터가 19.13%의 지분을 쥐면서 카카오 그룹은 총 39.90% 지분율로 최대 주주가 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 공개매수에는 기존 1대 주주인 하이브를 비롯해 컴투스 등 주요 기관투자자자들이 대거 참여했다. 하이브와 컴투스는 공개매수 마지막날인 지난 24일 보유 물량 전체를 매각하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;카카오가 최대 매수 가능 물량을 제한한 만큼 신청자들이 청약 물량을 모두 매도하지 못한다. 경쟁률을 감안하면 하이브는 165만8426주, 컴투스는 43만 7821주만 카카오에 넘긴다. 여전히 하이브에 209만 8810주(9%), 카카오에 55만 4081주(2%)가 남는다. 카카오는 이번에 공개매수를 진행했기 때문에 앞으로 반년 동안 제3자로부터 블록딜 등 장외거래 방식으로 지분을 넘겨받을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 SM 정기주총에선 카카오와 SM의 현 경영진이 추천한 이사후보 선임 안건이 다뤄진다. 지난 24일 정정된 주총 소집공고에 따르면 하이브 측이 추천한 이사후보 안건은 모두 철회됐다.&lt;br&gt;카카오와 SM 현 경영진은 사내이사 후보로 장철혁 SM엔터 CFO, 김지원 SM엔터 마케팅센터장, 최정민 SM엔터 글로벌비즈니스센터장 3명을 추천했다. 사외이사 후보는 김규식 한국기업거버넌스포럼 회장, 김태희 법무법인 평산 변호사, 문정빈 고려대학교 경영대학 교수, 이승민 피터앤김 파트너 변호사, 조성문 차트메트릭 대표 등 5명이다. 카카오 측 사외이사 후보였던 민경환 블로코어 파트너는 사퇴했다.&lt;br&gt;기타비상무 이사 후보인 이창환 얼라인파트너스 대표, 장윤중 카카오엔터 글로벌 전략 담당 부사장도 무난하게 이사회에 입성할 것으로 보인다.&lt;br&gt;한편 이수만 전 SM 총괄 프로듀서는 보유 중인 SM의 잔여 지분 3.65%로 카카오의 공개매수에 참여하지 않았다. 이 전 총괄 측은 이날 참고자료를 내고 “하이브에 주식을 매도할 때도 자신의 주식에 대한 별도의 프리미엄 없이 소액주주에게 적용될 공개매수 가격과 같은 가격(주당 12만원)으로 매도 가격을 정한 바 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 전 총괄은 현재 SM 주식 86만 8948주를 보유하고 있는데 이 지분에는 ‘(하이브가) 기업결합 승인을 받은 시점 또는 거래종결일로부터 1년이 되는 시점 가운데 빨리 도래하는 시점으로부터 1개월 이내’ 풋옵션(특정 가격에 팔 권리)이 걸려 있다.&lt;br&gt;그런데 하이브가 SM 인수전에서 손을 떼면서 이 전 총괄은 굳이 이 지분을 공개매수에 응해 매각할 이유가 없어졌다. 하이브는 이 풋옵션은 이 전 총괄의 권리인 만큼 행사 여부는 그에게 달렸다는 입장이다.&lt;br&gt;이 전 총괄은 SM 정기주총의 검사인으로 문재웅 변호사를 선임했다. 이 전 총괄 측은 “주주총회 검사인은 SM 정기주주총회에서 진행 및  결의가 적법하게 이뤄지는지 조사하기 위해 선임했다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>69억 빚 청산 이상민, 12세 연하 소개팅女와 번호교환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500076</guid>
      <pubDate>2023-03-27T11:41:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327114138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411969 --&gt;이상민이 생애 첫 소개팅을 했다.&lt;br&gt;26일 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 이상민은 김준호와 김민경의 주선으로 소개팅에 나섰다.&lt;br&gt;처음에는 장난인 줄 알았던 이상민은 소개팅이 실제 상황으로 전개되자 평소와 달리 잔뜩 긴장한 모습이었다. 미모의 소개팅 상대가 등장하자 눈도 제대로 마주치지 못하고 물만 마시면서 어쩔 줄 몰랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소개팅녀는 ‘85년생 소띠이며, 제약회사를 다니는 회사원’이라고 본인을 소개했다. 이상민은 자신도 소띠라며 띠동갑임을 밝혔다.&lt;br&gt;이상민이 “주변에서 저랑 소개팅 하는 거 말리지 않았냐”고 묻자 소개팅녀는 “말리지 않더라”며 “부모님도 잘 하고 오라고 말씀하셨다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이상민은 “제 상황이 드러나 있어서 말릴 것 같은데, 좋은 부모님을 두셨다”고 말했다. 그러자 소개팅녀는 “모두 사람들이 사연이 있으니 너무 그렇게 생각 안 했으면 좋겠다”고 언급했다.&lt;br&gt;분위기가 무르익자 이상민은 “끝날 것 같지 않았던 빚은 올해 연말에 끝날 것 같다. 그리고 저작권 협회에는 압류가 걸려 있다. 늦으면 내년 초에 다 정리가 된다. 작사 100곡 정도에 작곡이 80곡 정도 된다. 제가 죽어도 사후 70년까지 상속이 된다”며 재정 상태를 공개했다.&lt;br&gt;이어 소개팅녀의 발 사이즈를 묻다가 “전 여친도 250mm였다”고 말하자 스튜디오에서는 “굳이 왜 저런 말을 하냐”며 안타까워했다.&lt;br&gt;이상민이 유독 말을 잇지 못하고 답답해하자 소개팅녀는 “안쓰러움이 느껴졌다. 충분히 멋있고 좋은 분이신데, 그 삶에서 스스로를 억누르는 행동이 안타깝다”, “이제 그러지 않아도 돼요”라고 따뜻한 위로를 건넸다.&lt;br&gt;이상민은 뭉클해하며 “감사하다”고 말해 모두를 훈훈하게 만들었다. 이 장면은 이날 17.5%까지 치솟으며 최고의 1분을 장식했다. 이후 이상민은 그녀의 집까지 바래다 주면서 전화번호를 알려줘 다음을 기약해 기대감을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다비드상이 포르노라고? 와서 봐라” 伊 피렌체시 학부모 등 초청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500078</guid>
      <pubDate>2023-03-27T11:44:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327114446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411972 --&gt;이탈리아 피렌체 시(市)와 갤러리아 아카데미아 미술관이 르네상스 거장 미켈란젤로의 다비드상을 수업 시간에 보여줬다가 ‘포르노’라는 일부 학부모의 항의에 물러난 학교 교장을 비롯해 학생과 학부모을 초청했다.&lt;br&gt;다리오 나르델라 피렌체 시장은 27일(현지시간) 트위터를 통해 호프 캐러스킬라 교장에게 도시를 방문해 달라는 초대장을 보냈다면서 예술과 포르노를 혼동하는 것은 ‘우스꽝스러운 일’이라고 꼬집었다. 다비드상을 전시하는 갤러리아 아카데미아 미술관의 세실리 홀베르그 관장도 이번 논란에 놀라움을 표시하며 문제의 학교 이사회와 학부모, 학생회를 초대해 작품의 ‘순수함’을 보여주겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;홀베그르 관장은 “다비드가 포르노가 될 수 있다고 생각하는 것은 성경의 내용과 서양 문화는 물론 르네상스 예술을 이해하지 못한다는 의미”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 AP 통신 등은 미국 플로리다주 탤러해시 클래식 기숙학교에서 지난주 일어났던 소동을 상세히 전했다. 6학년 미술 수업 시간이었는데  미켈란젤로의 다비드상 사진을 학생들에게 보여준 것과 관련해 캐러스킬라 교장에게 사임하라고 압박했다. 일부 학부모들이 나체 조각상인 이 작품을 수업에 사용할 것이라는 통보를 받지 못했다며 항의한 데 따른 조치였다. 일부 학부모는 다비드상을 포르노라고 표현했다고 캐러스킬라 교장은 전했다.&lt;br&gt;다비드상은 이탈리아 르네상스 시대를 대표하는 조각가이자 화가 미켈란젤로(1475∼1564)의 대표작이다. 1504년에 완성된 약 5ｍ 높이의 대형 대리석 조각상으로 구약성서 속의 소년 영웅 다비드(다윗)가 돌팔매로 블레셋 거인 장수 골리앗을 물리치기 직전의 모습을 담아냈다. 나체로 표현된 다비드의 다부진 체격, 긴장과 결의에 찬 표정, 물 흐르듯 균형 있는 자세 등으로 당대부터 큰 호평을 받아 피에타(1499년)와 함께 젊은 미켈란젤로를 거장 반열에 올린 작품으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학교 이사진은 다비드상 사진을 학생들에게 보여준 것이 캐러스킬라 교장을 물러나게 한 것에 영향을 미쳤지만 유일한 이유는 아니라고 해명했다. 미국에서 ‘나체 논란’을 불러일으킨 이 사건은 ‘다비드 보유국’ 이탈리아에서 ‘말도 안 되는 일’이라는 공분을 불러일으켰다.&lt;br&gt;로마에 있는 아메리칸 아카데미의 인문학 연구 책임자 마를라 스토네는 다비드상이 사전에 경고해야 할 만큼 선정적이고 논쟁적인지 의문이라고 지적했다. 그는 또 이번 사건이 미국 내 ‘문화 전쟁’의 또 다른 사례로 “역사에 대한 무지를 보여준다”고 말했다.&lt;br&gt;현지 일간 코리에레 델라 세라는 다비드상의 성기 부분을 미국을  상징하는 ‘엉클 샘’ 캐릭터로 가린 뒤 ‘망신(vergogna)’이라고 적은 만평을 26일자 신문 1면에 실었다. AP통신은 르네상스 시기의 걸작이 나체로 표현됐어도 유럽에서는 일반적으로 논란의 대상이 아니며, 이 때문에 이탈리아인들이 어처구니없어 한다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“낮엔 판결, 밤엔 난잡” 포르노 스타 ‘부업’한 美판사 해고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500081</guid>
      <pubDate>2023-03-27T12:00:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327120025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411976 --&gt;미국의 한 판사가 성인물 플랫폼 등에서 포르노 스타로 ‘은밀한 부업’을 하다가 해고됐다고 26일(현지시간) 뉴욕포스트가 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 뉴욕시의 판사인 그레고리 A. 로크(33)는 한 성인 동영상 플랫폼에 2020년 11월 계정을 만든 후 100개 넘는 게시물을 올렸다.&lt;br&gt;로크는 자신의 계정 구독료로 월 12달러(약 1만 5600원)를 책정했다. 그는 또 다른 성인물 플랫폼에서도 구독료 9.99달러짜리 계정을 운영했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 프로필에서 자신을 “낮에는 사무직 전문가, 밤엔 매우 비전문적”이라며 “항상 아마추어이고, 날것이며, 난잡하다”라고 소개했다.&lt;br&gt;로크의 계정에는 하드코어 포르노, 난교 등과 관련한 수십 개의 사진과 영상이 올라와 있다고 뉴욕포스트는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1411978 --&gt;그는 한 영상에서 카메라 앞에서 음란행위를 하며 “이걸 내보내지 않으면 일에 집중하지 못할 것 같다”며 자신의 본업을 언급하기도 했다. 또 자신의 성인물 사진·영상을 공유한 트위터 계정에서도 “나는 판사다”라고 적었다.&lt;br&gt;이 같은 그의 행적이 드러나자 뉴욕시의원인 비키 팰러디노는 “우리 시 법원은 절대적인 믿음을 줘야 하며, 로크와 같은 개인을 고용하는 것은 우리 기관의 전문성과 공정성에 대한 시민들의 신뢰를 깎는 것”이라고 지적하면서 그의 ‘야간 활동’이 판사의 규율에 어긋난다고 지적했다.&lt;br&gt;로크는 결국 지난 21일 ‘직업의식이 없는 행동’을 이유로 해고됐다. 그는 이와 관련한 언론 취재에 공식적인 응답을 하지 않았다.&lt;br&gt;다만 로크는 해고 이후 자신의 인스타그램에 네바다주 라스베이거스 시저스 팰리스 호텔에서 팝스타 아델의 공연을 관람하고, 카지노에서 환한 미소를 짓고 있는 영상을 올리는 등 논란을 개의치 않는 모습을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파벨만스’ 스필버그 친필 편지 “한국 가족도 즐겨줘 뜻깊어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500096</guid>
      <pubDate>2023-03-27T13:52:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327135235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412006 --&gt;자신과 가족 이야기를 그린 영화 ‘파벨만스’로 돌아온 할리우드 거장 스티븐 스필버그 감독이 27일 한국 관객들에게 친필 메시지를 보내 감사를 표했다.&lt;br&gt;스필버그 감독은 이날 배급사 CJ ENM을 통해 전해 온 메시지를 통해 “한국의 모든 팬 여러분께, 제 영화 인생에서 가장 개인적인 이야기를 다룬 영화 ‘파벨만스’에 따뜻한 응원을 보내주셔서 감사하다”고 전했다. 이어 “제 가족의 이야기를 여러분과 그리고 여러분의 가족들 모두와 나눌 수 있다는 것은 저에게 정말 뜻깊은 일”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;지난 22일 개봉한 ‘파벨만스’는 난생 처음 극장에서 영화와 사랑에 빠진 소년이 카메라를 통해 일상을 촬영하며 가족의 비밀을 알게 된 뒤 어른으로, 감독으로 성장해가는 내용을 그린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 작품은 스필버그 감독의 자전적 이야기를 다루면서 큰 관심을 받았다. 제80회 골든글로브 시상식에서 작품상과 감독상을 받았고,제95회 아카데미에서는 작품상, 감독상, 각본상 등 7개 부문 최종 후보에 올랐지만 정작 한 부문도 수상하지 못해 아쉬움을 남겼다.&lt;br&gt;영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망에 따르면 ‘파벨만스’는 전날 8282명의 관객을 모아 누적 관객 수 3만 5345명을 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 뷔·박서준과 생일날 함께 보낸 배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500103</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:10:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327141002_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412018 --&gt;배우 최우식이 생일을 맞아 절친한 연예계 친구들과 하루를 보냈다.&lt;br&gt;최우식은 27일 인스타그램에 “생일 잘 보냈습니다”라는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 평소 최우식과 절친한 사이인 박서준, 방탄소년단 뷔, 싱어송라이터 픽보이, 제국의아이들 출신 박형식 등 일명 ‘우기팸’의 모습이 담겨 있었다.&lt;!-- 그림 1412019 --&gt;최우식과 박서준, 뷔는 현재 tvN ‘서진이네’에 함께 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설-KAI 해외군사시설 건설 수주 노린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500115</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327144051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;현대건설이 K-방산의 해외 시장 진출에 함께한다.&lt;br&gt;현대건설은 27일 서울 종로구 계동 현대건설 본사에서 한국항공우주산업(KAI)과 ‘항공분야 방위산업과 건설산업의 수출 경쟁력 제고’를 위한 전략적 업무협약을 체결했다. 이날 서명식에는 윤영준 현대건설 사장, 강구영 KAI 사장 등이 참석했다.&lt;!-- 그림 1412034 --&gt;이번 협약으로 방위 및 건설분야 수출 패키지 상품화 상호 지원, 해외 사업소 및 글로벌 네트워크를 활용한 정보 교류 등에 나선다.&lt;br&gt;두 회사는 해외 군사시설 건설 참여 기회를 확대함으로써 신사업 역량을 넓혀갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대건설 관계자는 “현대건설은 인천국제공항을 포함한 국내외 공항 및 비행장, 국내 군 시설 공사실적을 보유하고 있고 KAI는 군용 항공기 사업에 주력하고 있다”며 “협약을 계기로 공항·관제시설, 활주로, 격납고 등 항공 인프라 건설과 연계한 군용 항공기의 수주 경쟁력이 제고될 것으로 기대된다”고 설명했다.&lt;br&gt;KAI는 동남아, 남미, 중동, 유럽, 아프리카 등에 총 200여 대의 군용 항공기를 수출하며 대륙별 마케팅 거점을 마련하고 있다. 현대건설은 전 세계 62개국에서 프로젝트를 수행하며 글로벌 건설역량을 확보해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 K-방산의 수출액은 170억 달러로 역대 최대치를 달성한 바 있다. 2021년 이후 성장세가 큰 폭으로 늘어남에 따라 수출방식의 다변화가 요구되는 추세다.&lt;br&gt;건설과 방산 기업의 이번 협력은 ‘세계 방산수출 점유율 5% 달성’, ‘4대 방산 수출국 도약’ 등 정부의 주요 정책에 기반한 산업 간 자발적 협력 프로젝트로, 전 세계 수출시장에서 다양한 사업기회를 창출할 수 있을 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;윤영준 현대건설 사장은 “항공기술의 발전을 견인하며 세계 시장으로 보폭을 넓히고 있는 KAI와 현대건설의 상호 협력이 방산분야 팀 코리아의 초석이 될 것으로 기대한다”며 “대한민국 방위산업의 총체적 완성도를 높일 수 있는 항공 인프라로 신시장 개척과 확장에 기여할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;강구영 KAI 사장은 “양사의 협력을 바탕으로 고객이 원하는 패키지를 제안해 국산 항공기 수출 시장을 넓혀가겠다”며 “국내 항공우주와 건설분야의 1위 기업 간 전략적 제휴는 K-방산 수출 경쟁력 제고에 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설-KAI 해외군사시설 건설 수주 노린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500115</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327144051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;현대건설이 K-방산의 해외 시장 진출에 함께한다.&lt;br&gt;현대건설은 27일 서울 종로구 계동 현대건설 본사에서 한국항공우주산업(KAI)과 ‘항공분야 방위산업과 건설산업의 수출 경쟁력 제고’를 위한 전략적 업무협약을 체결했다. 이날 서명식에는 윤영준 현대건설 사장, 강구영 KAI 사장 등이 참석했다.&lt;!-- 그림 1412034 --&gt;이번 협약으로 방위 및 건설분야 수출 패키지 상품화 상호 지원, 해외 사업소 및 글로벌 네트워크를 활용한 정보 교류 등에 나선다.&lt;br&gt;두 회사는 해외 군사시설 건설 참여 기회를 확대함으로써 신사업 역량을 넓혀갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대건설 관계자는 “현대건설은 인천국제공항을 포함한 국내외 공항 및 비행장, 국내 군 시설 공사실적을 보유하고 있고 KAI는 군용 항공기 사업에 주력하고 있다”며 “협약을 계기로 공항·관제시설, 활주로, 격납고 등 항공 인프라 건설과 연계한 군용 항공기의 수주 경쟁력이 제고될 것으로 기대된다”고 설명했다.&lt;br&gt;KAI는 동남아, 남미, 중동, 유럽, 아프리카 등에 총 200여 대의 군용 항공기를 수출하며 대륙별 마케팅 거점을 마련하고 있다. 현대건설은 전 세계 62개국에서 프로젝트를 수행하며 글로벌 건설역량을 확보해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 K-방산의 수출액은 170억 달러로 역대 최대치를 달성한 바 있다. 2021년 이후 성장세가 큰 폭으로 늘어남에 따라 수출방식의 다변화가 요구되는 추세다.&lt;br&gt;건설과 방산 기업의 이번 협력은 ‘세계 방산수출 점유율 5% 달성’, ‘4대 방산 수출국 도약’ 등 정부의 주요 정책에 기반한 산업 간 자발적 협력 프로젝트로, 전 세계 수출시장에서 다양한 사업기회를 창출할 수 있을 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;윤영준 현대건설 사장은 “항공기술의 발전을 견인하며 세계 시장으로 보폭을 넓히고 있는 KAI와 현대건설의 상호 협력이 방산분야 팀 코리아의 초석이 될 것으로 기대한다”며 “대한민국 방위산업의 총체적 완성도를 높일 수 있는 항공 인프라로 신시장 개척과 확장에 기여할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;강구영 KAI 사장은 “양사의 협력을 바탕으로 고객이 원하는 패키지를 제안해 국산 항공기 수출 시장을 넓혀가겠다”며 “국내 항공우주와 건설분야의 1위 기업 간 전략적 제휴는 K-방산 수출 경쟁력 제고에 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설-KAI 해외군사시설 건설 수주 노린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500115</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327144051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;현대건설이 K-방산의 해외 시장 진출에 함께한다.&lt;br&gt;현대건설은 27일 서울 종로구 계동 현대건설 본사에서 한국항공우주산업(KAI)과 ‘항공분야 방위산업과 건설산업의 수출 경쟁력 제고’를 위한 전략적 업무협약을 체결했다. 이날 서명식에는 윤영준 현대건설 사장, 강구영 KAI 사장 등이 참석했다.&lt;!-- 그림 1412034 --&gt;이번 협약으로 방위 및 건설분야 수출 패키지 상품화 상호 지원, 해외 사업소 및 글로벌 네트워크를 활용한 정보 교류 등에 나선다.&lt;br&gt;두 회사는 해외 군사시설 건설 참여 기회를 확대함으로써 신사업 역량을 넓혀갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대건설 관계자는 “현대건설은 인천국제공항을 포함한 국내외 공항 및 비행장, 국내 군 시설 공사실적을 보유하고 있고 KAI는 군용 항공기 사업에 주력하고 있다”며 “협약을 계기로 공항·관제시설, 활주로, 격납고 등 항공 인프라 건설과 연계한 군용 항공기의 수주 경쟁력이 제고될 것으로 기대된다”고 설명했다.&lt;br&gt;KAI는 동남아, 남미, 중동, 유럽, 아프리카 등에 총 200여 대의 군용 항공기를 수출하며 대륙별 마케팅 거점을 마련하고 있다. 현대건설은 전 세계 62개국에서 프로젝트를 수행하며 글로벌 건설역량을 확보해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 K-방산의 수출액은 170억 달러로 역대 최대치를 달성한 바 있다. 2021년 이후 성장세가 큰 폭으로 늘어남에 따라 수출방식의 다변화가 요구되는 추세다.&lt;br&gt;건설과 방산 기업의 이번 협력은 ‘세계 방산수출 점유율 5% 달성’, ‘4대 방산 수출국 도약’ 등 정부의 주요 정책에 기반한 산업 간 자발적 협력 프로젝트로, 전 세계 수출시장에서 다양한 사업기회를 창출할 수 있을 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;윤영준 현대건설 사장은 “항공기술의 발전을 견인하며 세계 시장으로 보폭을 넓히고 있는 KAI와 현대건설의 상호 협력이 방산분야 팀 코리아의 초석이 될 것으로 기대한다”며 “대한민국 방위산업의 총체적 완성도를 높일 수 있는 항공 인프라로 신시장 개척과 확장에 기여할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;강구영 KAI 사장은 “양사의 협력을 바탕으로 고객이 원하는 패키지를 제안해 국산 항공기 수출 시장을 넓혀가겠다”며 “국내 항공우주와 건설분야의 1위 기업 간 전략적 제휴는 K-방산 수출 경쟁력 제고에 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설-KAI 해외군사시설 건설 수주 노린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500115</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327144051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;현대건설이 K-방산의 해외 시장 진출에 함께한다.&lt;br&gt;현대건설은 27일 서울 종로구 계동 현대건설 본사에서 한국항공우주산업(KAI)과 ‘항공분야 방위산업과 건설산업의 수출 경쟁력 제고’를 위한 전략적 업무협약을 체결했다. 이날 서명식에는 윤영준 현대건설 사장, 강구영 KAI 사장 등이 참석했다.&lt;!-- 그림 1412034 --&gt;이번 협약으로 방위 및 건설분야 수출 패키지 상품화 상호 지원, 해외 사업소 및 글로벌 네트워크를 활용한 정보 교류 등에 나선다.&lt;br&gt;두 회사는 해외 군사시설 건설 참여 기회를 확대함으로써 신사업 역량을 넓혀갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대건설 관계자는 “현대건설은 인천국제공항을 포함한 국내외 공항 및 비행장, 국내 군 시설 공사실적을 보유하고 있고 KAI는 군용 항공기 사업에 주력하고 있다”며 “협약을 계기로 공항·관제시설, 활주로, 격납고 등 항공 인프라 건설과 연계한 군용 항공기의 수주 경쟁력이 제고될 것으로 기대된다”고 설명했다.&lt;br&gt;KAI는 동남아, 남미, 중동, 유럽, 아프리카 등에 총 200여 대의 군용 항공기를 수출하며 대륙별 마케팅 거점을 마련하고 있다. 현대건설은 전 세계 62개국에서 프로젝트를 수행하며 글로벌 건설역량을 확보해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 K-방산의 수출액은 170억 달러로 역대 최대치를 달성한 바 있다. 2021년 이후 성장세가 큰 폭으로 늘어남에 따라 수출방식의 다변화가 요구되는 추세다.&lt;br&gt;건설과 방산 기업의 이번 협력은 ‘세계 방산수출 점유율 5% 달성’, ‘4대 방산 수출국 도약’ 등 정부의 주요 정책에 기반한 산업 간 자발적 협력 프로젝트로, 전 세계 수출시장에서 다양한 사업기회를 창출할 수 있을 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;윤영준 현대건설 사장은 “항공기술의 발전을 견인하며 세계 시장으로 보폭을 넓히고 있는 KAI와 현대건설의 상호 협력이 방산분야 팀 코리아의 초석이 될 것으로 기대한다”며 “대한민국 방위산업의 총체적 완성도를 높일 수 있는 항공 인프라로 신시장 개척과 확장에 기여할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;강구영 KAI 사장은 “양사의 협력을 바탕으로 고객이 원하는 패키지를 제안해 국산 항공기 수출 시장을 넓혀가겠다”며 “국내 항공우주와 건설분야의 1위 기업 간 전략적 제휴는 K-방산 수출 경쟁력 제고에 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설-KAI 해외군사시설 건설 수주 노린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500115</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327144051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;현대건설이 K-방산의 해외 시장 진출에 함께한다.&lt;br&gt;현대건설은 27일 서울 종로구 계동 현대건설 본사에서 한국항공우주산업(KAI)과 ‘항공분야 방위산업과 건설산업의 수출 경쟁력 제고’를 위한 전략적 업무협약을 체결했다. 이날 서명식에는 윤영준 현대건설 사장, 강구영 KAI 사장 등이 참석했다.&lt;!-- 그림 1412034 --&gt;이번 협약으로 방위 및 건설분야 수출 패키지 상품화 상호 지원, 해외 사업소 및 글로벌 네트워크를 활용한 정보 교류 등에 나선다.&lt;br&gt;두 회사는 해외 군사시설 건설 참여 기회를 확대함으로써 신사업 역량을 넓혀갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대건설 관계자는 “현대건설은 인천국제공항을 포함한 국내외 공항 및 비행장, 국내 군 시설 공사실적을 보유하고 있고 KAI는 군용 항공기 사업에 주력하고 있다”며 “협약을 계기로 공항·관제시설, 활주로, 격납고 등 항공 인프라 건설과 연계한 군용 항공기의 수주 경쟁력이 제고될 것으로 기대된다”고 설명했다.&lt;br&gt;KAI는 동남아, 남미, 중동, 유럽, 아프리카 등에 총 200여 대의 군용 항공기를 수출하며 대륙별 마케팅 거점을 마련하고 있다. 현대건설은 전 세계 62개국에서 프로젝트를 수행하며 글로벌 건설역량을 확보해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 K-방산의 수출액은 170억 달러로 역대 최대치를 달성한 바 있다. 2021년 이후 성장세가 큰 폭으로 늘어남에 따라 수출방식의 다변화가 요구되는 추세다.&lt;br&gt;건설과 방산 기업의 이번 협력은 ‘세계 방산수출 점유율 5% 달성’, ‘4대 방산 수출국 도약’ 등 정부의 주요 정책에 기반한 산업 간 자발적 협력 프로젝트로, 전 세계 수출시장에서 다양한 사업기회를 창출할 수 있을 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;윤영준 현대건설 사장은 “항공기술의 발전을 견인하며 세계 시장으로 보폭을 넓히고 있는 KAI와 현대건설의 상호 협력이 방산분야 팀 코리아의 초석이 될 것으로 기대한다”며 “대한민국 방위산업의 총체적 완성도를 높일 수 있는 항공 인프라로 신시장 개척과 확장에 기여할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;강구영 KAI 사장은 “양사의 협력을 바탕으로 고객이 원하는 패키지를 제안해 국산 항공기 수출 시장을 넓혀가겠다”며 “국내 항공우주와 건설분야의 1위 기업 간 전략적 제휴는 K-방산 수출 경쟁력 제고에 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미스터블루, 제13회 웹툰 공모전 ‘Dear.블루’ 수상작 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500123</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:52:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327145255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412045 --&gt;웹툰·소설 플랫폼 미스터블루(대표 조승진)가 제13회 웹툰 공모전 ‘Dear.블루’ 당선작을 24일 발표했다. 지난 1월 9일부터 3월 5일까지 진행된 공모전은 로맨스, BL 장르를 중심으로 응모 자격에 제한을 두지 않고 신인 및 기성 작가 발굴을 목적으로 진행됐다.&lt;br&gt;이번 공모전 수상작은 총 6작품으로 여느 때보다 뛰어난 작품들이 다수 투고되어 예정된 장편부문 2작품, 단편부문 2작품 외에 특별상 2작품을 추가로 시상하게 됐다. 미스터블루 관계자는 “작품의 확장성을 바탕으로 작화와 연출, 스토리가 얼마나 매력 있게 어우러지는지를 중점적으로 심사했다”며 심사 기준을 밝혔다.&lt;br&gt;장편부문 수상작은 ‘ㅈ이 나왔어요♡(복덕 작가)’와 ‘손해 없는 연애(글 엉망덕, 그림 옴 작가)’가 선정됐다. ‘ㅈ이 나왔어요♡’는 개성있고 임팩트있는 전개, 예상하기 어려운 스토리가 매력적인 작품이라는 평을 받았으며 ‘손해 없는 연애’는 매력적인 작화로 이야기를 흥미진진하게 풀어 나갔다는 평이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단편부문 수상작은 ‘그 색귀(블랙김찌 작가)’와 ‘크로스라인(글 자명, 그림 천석)’이 선정됐다. ‘그 색귀’는 뛰어난 작화 역량과 긴장감 있는 연출이 인상적이라는 호평을 받았으며 ‘크로스라인’은 임팩트 있는 소재와 매력적인 작화가 잘 어우러지는 작품으로 다음 이야기가 기대된다는 심사평을 받았다.&lt;br&gt;또한 깔끔하고 귀여운 작화를 바탕으로 매력적이고 완성도 높은 작품을 선보인 ‘스무번의 밤(글 0.S, 그림 uo)’과 스크롤을 멈칫하게 만들 정도로 독자의 시선을 잡아 끄는 ‘손과 손이 맞닿을 때(진력 작가)’ 총 두 작품이 특별상 수상작으로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공모전 수상자에게는 각 부문 별로 상금 1천만 원(장편부문), 5백만 원(단편부문), 3백만 원(특별상)과 함께 미스터블루 정식 연재의 기회가 주어진다. 연재하는 작가에게는 예술인 고용보험 가입은 물론, 돈드로우 VIP 무제한 패키지 제공, 그리고 작품 홍보용 블루머니 쿠폰도 추가로 지급된다.&lt;br&gt;미스터블루 관계자는 “바라오던 차별화된 신선한 작품들을 만날 수 있어 즐겁고 기쁜 공모전이었다”며  “지원해준 모든 작가님들에게 감사의 말씀을 드리며 수상자들에게 진심으로 축하의 말씀을 전한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편, 공모전 수상작들은 준비 기간을 거친 후 미스터블루 홈페이지에서 공개될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장하준 “주69시간 왜 시대착오적인지, 음식 보면 답 나와.”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500124</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:54:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327145355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412046 --&gt;“노동 시간을 늘리거나 임금을 낮춰 다른 나라와 경쟁하겠다는 건 시대착오적 발상입니다.“&lt;br&gt;장하준 영국 런던대 경제학과 교수가 윤석열 정부의 노동정책을 강하게 비판했다. 주 69시간 근무에 대한 논란이 거세자 정부는 부랴부랴 주 60시간으로 낮췄지만 논란은 계속되고 있다.&lt;br&gt;장 교수가 10년 만에 출간한 신간 ‘장하준의 경제학 레시피’(부키)는 본인 스스로 일컫듯 ‘괴상한’ 책이다. 머리말 ‘마늘’부터 마지막 17장 ‘초콜릿’까지 18가지 음식과 재료로 각종 경제 문제를 짚어낸다. 음식에 관한 과학적 사실이나 역사적 사실을 풀어놓거나 때론 장 교수의 개인적 경험도 생생하게 녹였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예컨대 최근 한국에서 불거진 주 69시간 노동과 관련해서는 코코넛으로 설명했다. 그는 27일 서울 중구 한국프레스센터에서 진행한 기자간담회에서 “서양 제국주의 영국이나 프랑스가 ‘더운 나라 사람들은 자연 자원이 많아 게으르고 그래서 가난하다. 심지어 코코넛 나무 밑에 코코넛 떨어지길 기다리길 원한다’라고 비난했지만, 이는 사실이 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;실제로 캄보디아, 방글라데시, 남아프리카공화국, 인도네시아 등 가난하고 더운 나라 사람들은 독일인, 덴마크인, 프랑스인보다 60~80%, 미국인이나 일본인보다 25~40% 정도 근로 시간이 더 길다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장 교수는 노동시간보다 더 중요한 것으로 ‘생산성’을 꼽았다. 그러면서 윤석열 정부를 향해 “기술 개발, 교육, 연구 투자, 창의력 발휘 문화를 만들어야 한다. 정부는 노동시간을 어떻게 늘릴까보다 이런 걸 더 고민해야 할 단계”라고 꼬집었다.&lt;!-- 그림 1412047 --&gt;북유럽의 대표적 곡물로 꼽히는 호밀을 통해서는 복지 국가에 대한 오해를 풀어낸다. 복지 국가가 ‘진보’ 정치 세력의 산물이라고 생각하는 사람들이 많지만, 복지 국가를 처음으로 발명한 사람은 극보수의 대명사로 꼽히는 독일의 비스마르크였다. 책은 비스마르크가 호밀 생산자들과 철 생산자들 사이에 연합을 결성한 사실을 따라가며 복지의 다른 면을 설명한다.&lt;br&gt;또 쓰촨요리 음식점에서 쓰는 고추 척도를 가지고 ‘무보수 돌봄 노동’을 풀어내기도 한다. 가장 널리 쓰이는 경제 척도인 국내총생산(GDP)은 시장에서 교환되는 것만 포함하는 극도의 ‘자본주의적’ 관점을 기초로 하고 있다는 점을 문제로 삼는다.&lt;br&gt;가정과 공동체에서 임금을 받지 않고 행해지는 돌봄 노동은 GDP에 포함되지 않는데도, 이를 애써 무시하면서 ‘애를 많이 낳아야 한다’라면서 각종 출산 정책을 쏟아봤자 잘 통하지 않을 거라고도 지적했다.&lt;br&gt;“출산율을 높이려면 기업이 성차별하지 않도록 노력하고, 출산으로 여성이 경력 단절되지 않도록 해야 한다. 이와 함께 근무 시간을 줄여 애 키울 시간을 확보해줘야 한다. 그저 ‘애‘낳으면 돈을 주겠다, 군 면제를 해주겠다’라는 식으론 안 된다”라고 목소리를 높인 장 교수는 “지금 한국 정부가 펴는 경제정책을 보면 ‘어떻게 하면 1970년대로 되돌려볼까’ 고민하는듯하다. 그런 사회는 오지도 않고 와서도 안 된다”라고 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LS, 배터리 핵심소재 ‘황산니켈’ 공장 준공…아산 토리컴서 연산 5천톤 규모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500125</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:54:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327145452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412048 --&gt;LS그룹이 전기차 배터리 핵심소재 사업에 발을 깊이 담그고 있다. LS그룹은 27일 충남 아산시에 있는 토리컴 사업장에서 연간 생산능력 5000톤 규모의 황산니켈 공장을 준공했다고 밝혔다. 황산니켈은 양극재 소재인 전구체를 만는 핵심 원료다.&lt;br&gt;토리컴은 비철금속 소재기업 LS MnM의 출자사로, 지난해 금·은·백금·팔라듐 등의 금속을 리사이클링해 약 3200억의 매출을 거둔 국내 최대 규모의 도시광산 기업이다.&lt;br&gt;LS MnM이 동제련 공정에서 생산한 조황산니켈(니켈 함량 18% 이상)을 공급하면, 토리컴이 불순물 정제와 결정화 과정을 거쳐 이차전지용 황산니켈(니켈 함량 22.3%)을 생산한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LS MnM은 “원료를 추가 확보, 황산니켈 생산능력을 2030년까지 3단계에 걸쳐 27만톤(니켈량 6만톤) 규모로 확대할 예정”이라며 “동제련 사업을 하면서 쌓아온 글로벌 소싱 네트워크를 통해 MHP(니켈 수산화 침전물), 블랙 파우더(폐이차전지 전처리 생산물)와 같은 원료를 추가로 확보할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1412049 --&gt;구자은 LS 회장은 이날 준공식에서 “이번 황산니켈공장 준공이 그룹의 미래에 작지만 의미 있는 여정의 첫걸음”이라며 “LS MnM과 토리컴의 성장에 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;구 회장은 앞서 지난 15일 LS MnM 등 7개사가 참가한 ‘인터배터리 2023’에서 “LS도 전기차 분야 소재에서부터 부품, 충전 솔루션까지 그룹 내 사업 역량을 결집하고 시너지를 창출할 것”을 주문하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 LS MnM은 전구체 사업에도 진출, 생산하는 황산니켈 전량을 자체 전구체 제조에 사용하는 밸류 체인을 구축하고 차별화된 경쟁력을 확보해 나가는 전략을 추진할 계획이다.&lt;br&gt;LS MnM은 지난해 9월 (주)LS가 해외 컨소시엄의 지분을 전량 인수, LS그룹의 100% 자회사로 편입했다. 이와 함께 ‘비철금속(Metals)’과 성장산업인 ‘소재(Materials)’ 분야에서 글로벌 고객에게 가치를 제공하는 파트너 기업’으로 성장하겠다는 비전을 담은 사명 ‘LS MnM’으로 새롭게 출발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LS, 배터리 핵심소재 ‘황산니켈’ 공장 준공…아산 토리컴서 연산 5천톤 규모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500125</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:54:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327145452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412048 --&gt;LS그룹이 전기차 배터리 핵심소재 사업에 발을 깊이 담그고 있다. LS그룹은 27일 충남 아산시에 있는 토리컴 사업장에서 연간 생산능력 5000톤 규모의 황산니켈 공장을 준공했다고 밝혔다. 황산니켈은 양극재 소재인 전구체를 만는 핵심 원료다.&lt;br&gt;토리컴은 비철금속 소재기업 LS MnM의 출자사로, 지난해 금·은·백금·팔라듐 등의 금속을 리사이클링해 약 3200억의 매출을 거둔 국내 최대 규모의 도시광산 기업이다.&lt;br&gt;LS MnM이 동제련 공정에서 생산한 조황산니켈(니켈 함량 18% 이상)을 공급하면, 토리컴이 불순물 정제와 결정화 과정을 거쳐 이차전지용 황산니켈(니켈 함량 22.3%)을 생산한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LS MnM은 “원료를 추가 확보, 황산니켈 생산능력을 2030년까지 3단계에 걸쳐 27만톤(니켈량 6만톤) 규모로 확대할 예정”이라며 “동제련 사업을 하면서 쌓아온 글로벌 소싱 네트워크를 통해 MHP(니켈 수산화 침전물), 블랙 파우더(폐이차전지 전처리 생산물)와 같은 원료를 추가로 확보할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1412049 --&gt;구자은 LS 회장은 이날 준공식에서 “이번 황산니켈공장 준공이 그룹의 미래에 작지만 의미 있는 여정의 첫걸음”이라며 “LS MnM과 토리컴의 성장에 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;구 회장은 앞서 지난 15일 LS MnM 등 7개사가 참가한 ‘인터배터리 2023’에서 “LS도 전기차 분야 소재에서부터 부품, 충전 솔루션까지 그룹 내 사업 역량을 결집하고 시너지를 창출할 것”을 주문하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 LS MnM은 전구체 사업에도 진출, 생산하는 황산니켈 전량을 자체 전구체 제조에 사용하는 밸류 체인을 구축하고 차별화된 경쟁력을 확보해 나가는 전략을 추진할 계획이다.&lt;br&gt;LS MnM은 지난해 9월 (주)LS가 해외 컨소시엄의 지분을 전량 인수, LS그룹의 100% 자회사로 편입했다. 이와 함께 ‘비철금속(Metals)’과 성장산업인 ‘소재(Materials)’ 분야에서 글로벌 고객에게 가치를 제공하는 파트너 기업’으로 성장하겠다는 비전을 담은 사명 ‘LS MnM’으로 새롭게 출발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LS, 배터리 핵심소재 ‘황산니켈’ 공장 준공…아산 토리컴서 연산 5천톤 규모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500125</guid>
      <pubDate>2023-03-27T14:54:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327145452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412048 --&gt;LS그룹이 전기차 배터리 핵심소재 사업에 발을 깊이 담그고 있다. LS그룹은 27일 충남 아산시에 있는 토리컴 사업장에서 연간 생산능력 5000톤 규모의 황산니켈 공장을 준공했다고 밝혔다. 황산니켈은 양극재 소재인 전구체를 만는 핵심 원료다.&lt;br&gt;토리컴은 비철금속 소재기업 LS MnM의 출자사로, 지난해 금·은·백금·팔라듐 등의 금속을 리사이클링해 약 3200억의 매출을 거둔 국내 최대 규모의 도시광산 기업이다.&lt;br&gt;LS MnM이 동제련 공정에서 생산한 조황산니켈(니켈 함량 18% 이상)을 공급하면, 토리컴이 불순물 정제와 결정화 과정을 거쳐 이차전지용 황산니켈(니켈 함량 22.3%)을 생산한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LS MnM은 “원료를 추가 확보, 황산니켈 생산능력을 2030년까지 3단계에 걸쳐 27만톤(니켈량 6만톤) 규모로 확대할 예정”이라며 “동제련 사업을 하면서 쌓아온 글로벌 소싱 네트워크를 통해 MHP(니켈 수산화 침전물), 블랙 파우더(폐이차전지 전처리 생산물)와 같은 원료를 추가로 확보할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1412049 --&gt;구자은 LS 회장은 이날 준공식에서 “이번 황산니켈공장 준공이 그룹의 미래에 작지만 의미 있는 여정의 첫걸음”이라며 “LS MnM과 토리컴의 성장에 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;구 회장은 앞서 지난 15일 LS MnM 등 7개사가 참가한 ‘인터배터리 2023’에서 “LS도 전기차 분야 소재에서부터 부품, 충전 솔루션까지 그룹 내 사업 역량을 결집하고 시너지를 창출할 것”을 주문하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 LS MnM은 전구체 사업에도 진출, 생산하는 황산니켈 전량을 자체 전구체 제조에 사용하는 밸류 체인을 구축하고 차별화된 경쟁력을 확보해 나가는 전략을 추진할 계획이다.&lt;br&gt;LS MnM은 지난해 9월 (주)LS가 해외 컨소시엄의 지분을 전량 인수, LS그룹의 100% 자회사로 편입했다. 이와 함께 ‘비철금속(Metals)’과 성장산업인 ‘소재(Materials)’ 분야에서 글로벌 고객에게 가치를 제공하는 파트너 기업’으로 성장하겠다는 비전을 담은 사명 ‘LS MnM’으로 새롭게 출발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영림, 안재현♥백진희 주연 ‘진짜가 나타났다!’ 제작 지원… “새봄맞이 인테리어 엿보세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500132</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:07:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327150718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412061 --&gt;영림의 ‘영림프라임샤시’와 ‘영림키친바스’가 지난 25일 첫 방송된 KBS2 TV 주말드라마 ‘진짜가 나타났다!’(연출 한준서·극본 조정주) 제작 지원에 나섰다.&lt;br&gt;‘삼남매가 용감하게’ 후속으로 방영된 진짜가 나타났다!는 배 속 아기 ‘진짜’를 둘러싼 미혼모와 비혼남의 가짜 계약 로맨스 이야기로 임신, 출산, 육아를 통해 ‘애벤져스’로 거듭나는 이들 가족의 좌충우돌 성장기를 담은 휴머니즘 가족 드라마다. 미혼모의 길을 선택한 오연두 역을 맡은 백진희와 비혼주의자 공태경 역의 안재현이 오랜만에 안방극장을 찾아 기대감을 불러 모으고 있다.&lt;br&gt;영림은 해당 드라마 주인공들의 이야기를 담아낼 모든 세트 공간에 도어, 중문, 새시, 스타일월, 인테리어필름 등의 인테리어 제품을 협찬했다. 봄맞이 리모델링을 계획하고 있는 시청자라면 드라마 속 주인공들의 인테리어를 참고하는 것도 시청하는 재미 중 하나일 것이라고 영림 관계자는 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영림은 새시뿐만 아니라 주거 공간 리모델링에 필요한 몰딩, 도어, 벽장재, 바닥재, 키친, 바스, 필름 등의 인테리어 자재를 직접 제조·유통하고 있다. 영림키친바스는 주방 도어 디자인을 소비자 개인별 취향에 맞게 커스터마이징할 수 있는 것이 장점이다. 이는 OEM 방식이 아닌 영림 본사에서 직접 생산부터 시공, AS까지 한 번에 진행하기에 가능하다. 본사 직원의 1대1 맞춤 실측 상담 컨설팅 서비스도 제공한다.&lt;br&gt;현재 영림은 인천과 송파에 본사 직영 전시장을 운영 중이다. 최근에는 강남역 1번 출구 앞에 ‘영림 홈앤리빙 강남’을 열었다. 이곳에서 국내외 인테리어 트렌드를 한눈에 볼 수 있으며 인테리어 상담과 견적, 시공 등 토털 인테리어 컨설팅 서비스를 받아 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영림, 안재현♥백진희 주연 ‘진짜가 나타났다!’ 제작 지원… “새봄맞이 인테리어 엿보세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500132</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:07:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327150718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412061 --&gt;영림의 ‘영림프라임샤시’와 ‘영림키친바스’가 지난 25일 첫 방송된 KBS2 TV 주말드라마 ‘진짜가 나타났다!’(연출 한준서·극본 조정주) 제작 지원에 나섰다.&lt;br&gt;‘삼남매가 용감하게’ 후속으로 방영된 진짜가 나타났다!는 배 속 아기 ‘진짜’를 둘러싼 미혼모와 비혼남의 가짜 계약 로맨스 이야기로 임신, 출산, 육아를 통해 ‘애벤져스’로 거듭나는 이들 가족의 좌충우돌 성장기를 담은 휴머니즘 가족 드라마다. 미혼모의 길을 선택한 오연두 역을 맡은 백진희와 비혼주의자 공태경 역의 안재현이 오랜만에 안방극장을 찾아 기대감을 불러 모으고 있다.&lt;br&gt;영림은 해당 드라마 주인공들의 이야기를 담아낼 모든 세트 공간에 도어, 중문, 새시, 스타일월, 인테리어필름 등의 인테리어 제품을 협찬했다. 봄맞이 리모델링을 계획하고 있는 시청자라면 드라마 속 주인공들의 인테리어를 참고하는 것도 시청하는 재미 중 하나일 것이라고 영림 관계자는 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영림은 새시뿐만 아니라 주거 공간 리모델링에 필요한 몰딩, 도어, 벽장재, 바닥재, 키친, 바스, 필름 등의 인테리어 자재를 직접 제조·유통하고 있다. 영림키친바스는 주방 도어 디자인을 소비자 개인별 취향에 맞게 커스터마이징할 수 있는 것이 장점이다. 이는 OEM 방식이 아닌 영림 본사에서 직접 생산부터 시공, AS까지 한 번에 진행하기에 가능하다. 본사 직원의 1대1 맞춤 실측 상담 컨설팅 서비스도 제공한다.&lt;br&gt;현재 영림은 인천과 송파에 본사 직영 전시장을 운영 중이다. 최근에는 강남역 1번 출구 앞에 ‘영림 홈앤리빙 강남’을 열었다. 이곳에서 국내외 인테리어 트렌드를 한눈에 볼 수 있으며 인테리어 상담과 견적, 시공 등 토털 인테리어 컨설팅 서비스를 받아 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영림, 안재현♥백진희 주연 ‘진짜가 나타났다!’ 제작 지원… “새봄맞이 인테리어 엿보세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500132</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:07:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327150718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412061 --&gt;영림의 ‘영림프라임샤시’와 ‘영림키친바스’가 지난 25일 첫 방송된 KBS2 TV 주말드라마 ‘진짜가 나타났다!’(연출 한준서·극본 조정주) 제작 지원에 나섰다.&lt;br&gt;‘삼남매가 용감하게’ 후속으로 방영된 진짜가 나타났다!는 배 속 아기 ‘진짜’를 둘러싼 미혼모와 비혼남의 가짜 계약 로맨스 이야기로 임신, 출산, 육아를 통해 ‘애벤져스’로 거듭나는 이들 가족의 좌충우돌 성장기를 담은 휴머니즘 가족 드라마다. 미혼모의 길을 선택한 오연두 역을 맡은 백진희와 비혼주의자 공태경 역의 안재현이 오랜만에 안방극장을 찾아 기대감을 불러 모으고 있다.&lt;br&gt;영림은 해당 드라마 주인공들의 이야기를 담아낼 모든 세트 공간에 도어, 중문, 새시, 스타일월, 인테리어필름 등의 인테리어 제품을 협찬했다. 봄맞이 리모델링을 계획하고 있는 시청자라면 드라마 속 주인공들의 인테리어를 참고하는 것도 시청하는 재미 중 하나일 것이라고 영림 관계자는 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영림은 새시뿐만 아니라 주거 공간 리모델링에 필요한 몰딩, 도어, 벽장재, 바닥재, 키친, 바스, 필름 등의 인테리어 자재를 직접 제조·유통하고 있다. 영림키친바스는 주방 도어 디자인을 소비자 개인별 취향에 맞게 커스터마이징할 수 있는 것이 장점이다. 이는 OEM 방식이 아닌 영림 본사에서 직접 생산부터 시공, AS까지 한 번에 진행하기에 가능하다. 본사 직원의 1대1 맞춤 실측 상담 컨설팅 서비스도 제공한다.&lt;br&gt;현재 영림은 인천과 송파에 본사 직영 전시장을 운영 중이다. 최근에는 강남역 1번 출구 앞에 ‘영림 홈앤리빙 강남’을 열었다. 이곳에서 국내외 인테리어 트렌드를 한눈에 볼 수 있으며 인테리어 상담과 견적, 시공 등 토털 인테리어 컨설팅 서비스를 받아 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늘어난 외국인 관광객에 아웃렛도 특수…현대프리미엄아울렛 ‘역대 최다’ 10만명 몰려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500136</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:10:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327151043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412066 --&gt;현대백화점은 지난 1~2월 수도권 아웃렛 매장 3곳(김포·송도·스페이스원)을 찾은 외국인 방문객 수가 역대 최다인 10만명을 기록했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;올해 2월까지 이들 매장을 찾은 외국인 수는 지난해보다 6배 늘었고, 코로나 이전인 2019년과 비교해도 15%가량 증가했다.&lt;br&gt;엔데믹으로 외국인 관광객이 증가한 데다 최근에는 홍콩, 일본, 태국, 베트남 등 아시아권에서 단체 관광객이 유입된 데 따른 현상으로 풀이된다. 실제 지난 21일에는 태국 단체 관광객 350명이 현대 프리미엄 아울렛 김포점을 찾았고, 다음달 7일에는 인천항으로 입국하는 외국인 크루즈 관광객들이 송도점을 찾을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대백화점은 공항이나 항구에서 가깝고 서울 시내 어디서든 1시간 이내에 도착할 수 있다는 지리적 이점과 주변 관광 콘텐츠가 풍부한 것을 자사 아웃렛 강점으로 꼽았다.&lt;br&gt;늘어나는 아웃렛 외국인 관광객 쇼핑 편의를 위해 각종 시설을 확충하고 있다. 인천관광공사와 함께 송도점 인근에 관광과 환율 정보를 제공하는 키오스크를 설치했고, 김포점에는 외국인 고객 전용 라운지 설치도 검토하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늘어난 외국인 관광객에 아웃렛도 특수…현대프리미엄아울렛 ‘역대 최다’ 10만명 몰려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500136</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:10:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327151043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412066 --&gt;현대백화점은 지난 1~2월 수도권 아웃렛 매장 3곳(김포·송도·스페이스원)을 찾은 외국인 방문객 수가 역대 최다인 10만명을 기록했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;올해 2월까지 이들 매장을 찾은 외국인 수는 지난해보다 6배 늘었고, 코로나 이전인 2019년과 비교해도 15%가량 증가했다.&lt;br&gt;엔데믹으로 외국인 관광객이 증가한 데다 최근에는 홍콩, 일본, 태국, 베트남 등 아시아권에서 단체 관광객이 유입된 데 따른 현상으로 풀이된다. 실제 지난 21일에는 태국 단체 관광객 350명이 현대 프리미엄 아울렛 김포점을 찾았고, 다음달 7일에는 인천항으로 입국하는 외국인 크루즈 관광객들이 송도점을 찾을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대백화점은 공항이나 항구에서 가깝고 서울 시내 어디서든 1시간 이내에 도착할 수 있다는 지리적 이점과 주변 관광 콘텐츠가 풍부한 것을 자사 아웃렛 강점으로 꼽았다.&lt;br&gt;늘어나는 아웃렛 외국인 관광객 쇼핑 편의를 위해 각종 시설을 확충하고 있다. 인천관광공사와 함께 송도점 인근에 관광과 환율 정보를 제공하는 키오스크를 설치했고, 김포점에는 외국인 고객 전용 라운지 설치도 검토하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늘어난 외국인 관광객에 아웃렛도 특수…현대프리미엄아울렛 ‘역대 최다’ 10만명 몰려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500136</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:10:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327151043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412066 --&gt;현대백화점은 지난 1~2월 수도권 아웃렛 매장 3곳(김포·송도·스페이스원)을 찾은 외국인 방문객 수가 역대 최다인 10만명을 기록했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;올해 2월까지 이들 매장을 찾은 외국인 수는 지난해보다 6배 늘었고, 코로나 이전인 2019년과 비교해도 15%가량 증가했다.&lt;br&gt;엔데믹으로 외국인 관광객이 증가한 데다 최근에는 홍콩, 일본, 태국, 베트남 등 아시아권에서 단체 관광객이 유입된 데 따른 현상으로 풀이된다. 실제 지난 21일에는 태국 단체 관광객 350명이 현대 프리미엄 아울렛 김포점을 찾았고, 다음달 7일에는 인천항으로 입국하는 외국인 크루즈 관광객들이 송도점을 찾을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대백화점은 공항이나 항구에서 가깝고 서울 시내 어디서든 1시간 이내에 도착할 수 있다는 지리적 이점과 주변 관광 콘텐츠가 풍부한 것을 자사 아웃렛 강점으로 꼽았다.&lt;br&gt;늘어나는 아웃렛 외국인 관광객 쇼핑 편의를 위해 각종 시설을 확충하고 있다. 인천관광공사와 함께 송도점 인근에 관광과 환율 정보를 제공하는 키오스크를 설치했고, 김포점에는 외국인 고객 전용 라운지 설치도 검토하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔피, 신임 박지복 대표 취임… “박상준 前대표 성공 바통 이어 글로벌 XR 콘텐츠 회사 발돋움”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500137</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:12:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327151213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;박상준 前대표, 엔피 인수부터 XR 사업•IPO•재무건전성 확보 등 주요 성과&lt;br/&gt;컴투스 계열사와의 본격적인 협업을 통해 엔피 XR 콘텐츠 역량 강화 예정&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412067 --&gt;브랜드 익스피리언스 메타버스 XR 콘텐츠 제작 솔루션 기업 (주)엔피(291230)가 박상준 전 대표와 성공적인 1막을 마치고 새로운 2막을 위해 박지복 대표가 신임 대표로 취임했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;박상준 전 대표는 성균관대 통계학과를 졸업하고 아주IB투자, ㈜위지윅스튜디오 부사장을 거쳐 2019년도 12월 엔피 대표로 취임하였다. 박 전 대표는 ㈜위지윅스튜디오의 성공을 이끌었던 일등공신이자 재무전문가로써 엔피의 초기 안착과 더불어 XR 콘텐츠 신사업을 성공적으로 구축시키면서 IPO까지 성공시키는 등 엔피의 성장에 큰 역할을 수행했다. 특히, COVID-19의 위기에도 불구하고 재임한 3년 동안 엔피를 단순 마케팅 회사에서 콘텐츠 제작사로 성공적인 탈바꿈을 이끌었다는 평이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 힘입어 엔피는 주요 사업인 브랜드 익스피리언스 사업과 XR 사업을 성공적으로 영위했고 특히 XR 기술을 활용하여 ‘삼성 CES Keynote’, ‘XR 비대면 라이브 콘서트’ 등 선제적으로 여러 XR 관련 프로젝트를 수행하며 XR 산업 영역에서도 경쟁력을 입증했다. 또한 최근에는 컴투스 그룹의 메타버스 플랫폼인 ‘컴투버스’에 함께 출자하며 메타버스 역량 개발에 힘을 쏟고 있다.&lt;br&gt;새로 취임하는 박지복 신임 대표는 ㈜래몽래인의 前대표이사로 콘텐츠에 강점을 지닌 재무 전문가이다. 박 신임 대표는 성균관대 통계학를 졸업하고 스탠다드차타드은행, 삼성증권, (주)위지윅스튜디오, (주)래몽래인 등을 거친 재무업무의 폭넓은 실무 경험과 IPO 노하우로 래몽래인의 코스닥 이전 상장에 있어 중요한 역할을 맡은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박지복 신임 대표는 “엔피가 브랜드 익스피어리언스 콘텐츠 기업으로 국내를 넘어 글로벌로 성장할 수 있는 데는 박상준 전 대표의 XR 역량 탑재와 성공적인 IPO를 이끌며 ‘미래 먹거리’를 만들어준 공을 높게 산다”며 “박상준 전 대표가 XR 콘텐츠라는 신사업 탑재를 통해 엔피의 성공적인 첫 페이지를 잘 넘겨준 만큼, 최상위지배회사인 컴투스와의 본격적인 협업 등을 통하여 엔피의 XR 콘텐츠 역량을 강화하는 것에 집중해 엔피의 성공적인 두 번째 페이지를 그려나가 보겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;한편, 엔피는 박지복 대표의 합류와 더불어 위지윅스튜디오 부사장인 김재훈 사내이사, 민준기 사외이사(변호사), 김태일 기타비상무이사(컴투스 법무 담당 상무이사)를 선임하여 최상위지배회사인 컴투스 계열사와의 메타버스 분야, 콘텐츠 등에서 본격적인 협업을 통해 엔피의 경쟁력 확대를 이뤄갈 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔피, 신임 박지복 대표 취임… “박상준 前대표 성공 바통 이어 글로벌 XR 콘텐츠 회사 발돋움”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500137</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:12:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327151213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;박상준 前대표, 엔피 인수부터 XR 사업•IPO•재무건전성 확보 등 주요 성과&lt;br/&gt;컴투스 계열사와의 본격적인 협업을 통해 엔피 XR 콘텐츠 역량 강화 예정&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1412067 --&gt;브랜드 익스피리언스 메타버스 XR 콘텐츠 제작 솔루션 기업 (주)엔피(291230)가 박상준 전 대표와 성공적인 1막을 마치고 새로운 2막을 위해 박지복 대표가 신임 대표로 취임했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;박상준 전 대표는 성균관대 통계학과를 졸업하고 아주IB투자, ㈜위지윅스튜디오 부사장을 거쳐 2019년도 12월 엔피 대표로 취임하였다. 박 전 대표는 ㈜위지윅스튜디오의 성공을 이끌었던 일등공신이자 재무전문가로써 엔피의 초기 안착과 더불어 XR 콘텐츠 신사업을 성공적으로 구축시키면서 IPO까지 성공시키는 등 엔피의 성장에 큰 역할을 수행했다. 특히, COVID-19의 위기에도 불구하고 재임한 3년 동안 엔피를 단순 마케팅 회사에서 콘텐츠 제작사로 성공적인 탈바꿈을 이끌었다는 평이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 힘입어 엔피는 주요 사업인 브랜드 익스피리언스 사업과 XR 사업을 성공적으로 영위했고 특히 XR 기술을 활용하여 ‘삼성 CES Keynote’, ‘XR 비대면 라이브 콘서트’ 등 선제적으로 여러 XR 관련 프로젝트를 수행하며 XR 산업 영역에서도 경쟁력을 입증했다. 또한 최근에는 컴투스 그룹의 메타버스 플랫폼인 ‘컴투버스’에 함께 출자하며 메타버스 역량 개발에 힘을 쏟고 있다.&lt;br&gt;새로 취임하는 박지복 신임 대표는 ㈜래몽래인의 前대표이사로 콘텐츠에 강점을 지닌 재무 전문가이다. 박 신임 대표는 성균관대 통계학를 졸업하고 스탠다드차타드은행, 삼성증권, (주)위지윅스튜디오, (주)래몽래인 등을 거친 재무업무의 폭넓은 실무 경험과 IPO 노하우로 래몽래인의 코스닥 이전 상장에 있어 중요한 역할을 맡은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박지복 신임 대표는 “엔피가 브랜드 익스피어리언스 콘텐츠 기업으로 국내를 넘어 글로벌로 성장할 수 있는 데는 박상준 전 대표의 XR 역량 탑재와 성공적인 IPO를 이끌며 ‘미래 먹거리’를 만들어준 공을 높게 산다”며 “박상준 전 대표가 XR 콘텐츠라는 신사업 탑재를 통해 엔피의 성공적인 첫 페이지를 잘 넘겨준 만큼, 최상위지배회사인 컴투스와의 본격적인 협업 등을 통하여 엔피의 XR 콘텐츠 역량을 강화하는 것에 집중해 엔피의 성공적인 두 번째 페이지를 그려나가 보겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;한편, 엔피는 박지복 대표의 합류와 더불어 위지윅스튜디오 부사장인 김재훈 사내이사, 민준기 사외이사(변호사), 김태일 기타비상무이사(컴투스 법무 담당 상무이사)를 선임하여 최상위지배회사인 컴투스 계열사와의 메타버스 분야, 콘텐츠 등에서 본격적인 협업을 통해 엔피의 경쟁력 확대를 이뤄갈 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파나마 아빠의 트윗 “아들이 왕따 당하다 가해자로. 해서 제가요…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500141</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:31:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327153142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412083 --&gt;“우리 아들이 지난해 학교에서 왕따를 당했어요. 멋진 꼬마들이 교실에서 아이를 골려먹었답니다. 그래서 주눅이 들어 스포츠도 제대로 즐기지 못했다는군요.”&lt;br&gt;파나마 수도 파나마시티에서 인사 채용 및 교육 전문가로 활동하는 베렐 솔로몬은 지난 19일(현지시간) 여덟 살밖에 안된 막내아들 메나쳄이 왕따로 힘든 시간을 견디고 있다며 트위터에 글을 올렸다고  야후! 뉴스가 24일 전했다. 그는 다른 아이들의 부모들에게 함께 아이들의 문제에 대해 토론해보자고 했다고 털어놓았다.&lt;br&gt;“우리는 얼마나 아이가 매일 학교에 가길 싫어하는지 알게 됐다. 몇달 동안 놀림을 당한 끝에 아이는 끝내 무너져내려 내게 어떤 일이 있었는지 얘기해줬다.” 솔로몬은 밤늦게까지 아이를 달래는 과정에 왕따를 어떻게 대처해야 하는지 “시각과 도구들을 제공했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “그애는 다음날 잔뜩 무장한 채 학교에 갔다. 하지만 우리 계획은 제대로 반격을 맞았다. 그는 다시 뭉개져 왔다. 그는 포기하겠다고 했다. 아마도 반을 바꾸는 게 최선이지 않을까. 난 그애에게 포기하지 말라고 말했다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;밤늦게 부자가 대화를 나눈 결과, 메나쳄이 가해자들에 당당히 맞설 만큼 준비가 돼 있다며 다른 아이들과 축구 경기하는 데 가해자들을 초대하겠다고 했다. 그러고는 “아들이 학교에서 최고로 잘하는 축구선수가 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 거기에서 끝나지 않았다. 축구경기를 하던 도중 가해자들과 어울려 아들이 다른 아이를 비열한 녀석이라 부르며 괴롭히는 데 가담했다고 털어놓은 것이다. “아들은 그 소년의 마음을 얼마나 헤집었는지 알고 끔찍하다고 느꼈다.”&lt;br&gt;솔로몬은 아들에게 전화를 걸어 그 소년에게 사과하라고 했다. 하지만 메나쳄은 부끄럽다며 하지 않았다. 해서 솔로몬이 직접 그 소년의 아빠에게 전화해 아들이 오랜 세월 왕따 때문에 힘들어 했다고 털어놓았다. 두 아빠는 아들들이 통화하게 했고, 메나쳄은 사과할 수 있었으며 친구가 되자고 청했다.&lt;br&gt;솔로몬은 “교훈을 얻었다. 왕따는 심각한 현상”이라면서 “우리 부모들이란 자신의 아이만 소중하다고 생각해 걱정하는데 그만큼 다른 아이들 걱정도 해야 한다. 우리는 아이들을 방관자가 아니라 지도자와 수호자로 돌려세워야 한다”고 못박았다.&lt;br&gt;트위터에서는 긍정적 반응이 쏟아졌다. 낯선 이들이 심금을 울리는 포스팅이었다고 글을 보내왔다. 24일 저녁까지 그의 트윗은 480만회 열람됐고 5600건의 리트윗과 6만 6000개의 좋아요!가 달렸다. “내 생각에 모두가 약간의 경험을 갖고 있었다. 그들이 왕따를 당했건, 아이들이 당했건, 아니면 자신이 왕따 가해자였건. 그래서 사람들이 그렇게 깊은 영향을 느끼는 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;파나마 인구는 지난해 448만명으로 추산됐다. 그런데 이 나라 정부 통계에 따르면 16만명에 이르는 학생들이 왕따 피해를 들어 학교에 가기 싫어한다는 것이다. 미국에서는 3명 가운데 한 명 꼴로 왕따 피해를 경험할 정도로 만연돼 있다는 것이다. 이런 측면에서 솔로몬이 한 것처럼 부모가 많은 대화를 나누는 것이 바람직한 해결 방안이 될 수 있겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中과 더 가까워지는 중남미…‘차이나 머니’ 위력에 고민 커진 美</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500144</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:37:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327153744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412087 --&gt;중미 온두라스와 대만 간 단교를 계기로 중남미 국가들의 친중 행보가 한층 강화될 것이라는 전망이 나온다. 미국은 ‘뒷마당’이나 다름 없는 이 지역에서 ‘차이나 머니’로 세를 불려가는 중국의 기세가 고민스러울 수밖에 없다.&lt;br&gt;27일 대만 자유시보 등에 따르면 온두라스 외교부는 대만 정부에 대외채무 재조정을 위해 20억 달러(약 2조 5000억원) 규모의 추가 차관을 요청했다가 거절당했다. 온두라스의 2022년 기준 대외채무는 95억 4000만 달러로 해마다 늘고 있다. 온두라스는 이미 대만에서 6억 달러를 빌렸고 매년 5000만 달러의 경제 원조도 받지만, ‘부자나라’ 대만에 추가로 돈을 요구했다가 실패하자 서운함이 폭발했다.&lt;br&gt;여기는 온두라스는 2억 달러 규모의 미 정부 대외원조 프로그램에서도 10년 연속 탈락했다. 정부의 부정부패가 너무 심하다는 이유다. 중국이 온두라스의 어려운 사정을 정확히 파악하고 ‘묻지도 따지지도 않는’ 대규모 차관과 원조를 제안해 26일 정식 수교에 성공했다. 안토니오 가르시아 온두라스 외교 차관이 “대만과의 차관 상환은 약속대로 이행될 것”이라고 확언한 것도 베이징의 든든한 뒷배를 의식했기 때문이다. 양국 수교를 막고자 워싱턴이 특사까지 보냈음에도 온두라스 정부가 마음을 바꾸지 않은 것은 ‘어차피 미국이나 대만은 우리에게 돈을 빌려주지 않는다’는 냉정한 현실을 잘 알고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국을 견제하고 대만에 힘을 실어주려는 미국 입장에서 이번 수교는 뼈 아플 수밖에 없다. AP통신은 “그간 미국은 중남미 국가들에 ‘대만과 수교를 유지하라’고 설득했다. 그러나 온두라스의 단교로 조 바이든 행정부는 타격을 입었다”고 지적했다. 전문가들은 중국이 지난 20년간 중남미 지역에 대규모 지원을 이어온 것이 결실을 맺는 것으로 판단한다. 정권 성향이나 부패 여부에 관계없이 내정에 간섭하지 않는 ‘차이나 머니’가 효과를 얻고 있다는 것이다.&lt;br&gt;멕시코와 아르헨티나, 브라질 등에 잇따라 좌파 정권이 들어선 데다 중국과 밀착하고 나선 루이스 이나시우 룰라 다시우바 브라질 대통령의 행보도 미국으로서는 불편한 상황이다. 뉴욕타임스는 전문가 인터뷰를 통해 “온두라스 같은 작은 개발도상국이 대만 대신 중국과 수교하는 것은 해당국에는 매우 합리적인 판단이라는 사실을 미국도 이해해야 한다”며 “앞으로 이같은 일은 계속 일어날 것”이라고 예상했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 반도체 ‘인재 인프라’ 전국으로 확대…울산·대구·광주과기원 계약학과 신설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500145</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:43:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327154334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자가 수도권 대학에 편중됐던 반도체 계약학과를 전국으로 확대한다. 반도체 ‘인재 인프라’를 전국에 고르게 구축해 국가 반도체 생태계를 강화하는 동시에 지역 균형 발전도 이끌겠다는 게 삼성의 복안이다.&lt;!-- 그림 1412088 --&gt;삼성전자는 27일 울산과학기술원(UNIST), 대구과학기술원(DGIST), 광주과학기술원(GIST)과 반도체 계약학과를 신설하는 내용의 협약을 맺었다. 각 협약식에는 해당 지역자치단체장과 국회의원 등이 참석했다.&lt;br&gt;이번 협약에 따라 삼성전자와 과기원 세 곳은 올해 하반기부터 신입생을 선발해 내년 3월부터 계약학과를 운영한다. 선발 인원은 울산 40명, 대구 30명, 광주 30명 등 연간 100명으로 5년간 총 500명의 인재를 양성할 예정이다.&lt;!-- 그림 1412089 --&gt;신설되는 학과는 모두 학사와 석사 교육을 통합한 ‘학·석사 통합 반도체 계약학과’ 과정으로 운영되며, 교육 기관은 총 5년이다. 삼성전자는 2006년 성균관대(연 70명)를 시작으로 연세대(연 50명), 한국과학기술원(KAIST·연 100명), 포항공대(연 40명)까지 네 곳에서 반도체 계약학과를 운용하고 있지만, 기존 계약학과는 학·석사 과정을 분리해 교육하고 있다. 이 가운데 연세대는 2024년부터 모집인원을 140명으로 증원하기로 하면서 신설되는 계약학과 학생들이 졸업하는 2029년부터는 매년 7개 반도체 계약학과에서 전문 인재 450명이 배출될 예정이다.&lt;br&gt;삼성전자는 반도체 미세화 한계 돌파를 위한 반도체 공정 기술의 중요성이 증가함에 따라 신설하는 세 곳의 교육 과정은 반도체 공정 제어 기술을 중심으로 구성했다. 학생들은 반도체 클린룸 실습 등 현장 중심 교육을 받게 되며, 반도체 설계와 소프트웨어(SW) 등 창의성을 높일 수 있는 융합 수업도 병행한다. 삼성전자 관계자는 “기존 대학 네 곳과 함께 이번 신설로 계약학과를 통해 설계, SW, 공정 등 반도체 핵심 분야 인재를 골고루 양성하는 체계가 구축됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반도체 계약학과의 비수도권 확대는 평소 지역과 동반 성장을 강조해온 이재용 회장의 경영철학이 반영된 것으로 전해졌다. 이 회장은 앞서 반도체 인재 양성의 중요성을 강조하면서 “지역 사회와 함께 성장해야 한다. 어렵고 힘들 때일수록 더 과감하고, 더 적극적으로 미래를 준비하자”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;삼성전자는 계약학과 학생들이 학업에만 전념할 수 있도록 등록금 전액을 부담하고 별도의 장학금도 지급하고 있다. 계약학과 학생들은 졸업 후 삼성전자 반도체 부문 취업이 보장된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송재혁 삼성전자 DS(반도체)부문 최고기술책임자(CTO)는 “이번 계약학과 신설로 서울·대전·포항에 이어 대구·광주·울산에도 반도체 인재를 체계적으로 육성할 수 있는 거점을 마련하게 됐다”며 “반도체 강국이라는 위상에 걸맞은 인재를 지속 확보하고 지역 균형 발전을 이루는 데 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 반도체 ‘인재 인프라’ 전국으로 확대…울산·대구·광주과기원 계약학과 신설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500145</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:43:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327154334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자가 수도권 대학에 편중됐던 반도체 계약학과를 전국으로 확대한다. 반도체 ‘인재 인프라’를 전국에 고르게 구축해 국가 반도체 생태계를 강화하는 동시에 지역 균형 발전도 이끌겠다는 게 삼성의 복안이다.&lt;!-- 그림 1412088 --&gt;삼성전자는 27일 울산과학기술원(UNIST), 대구과학기술원(DGIST), 광주과학기술원(GIST)과 반도체 계약학과를 신설하는 내용의 협약을 맺었다. 각 협약식에는 해당 지역자치단체장과 국회의원 등이 참석했다.&lt;br&gt;이번 협약에 따라 삼성전자와 과기원 세 곳은 올해 하반기부터 신입생을 선발해 내년 3월부터 계약학과를 운영한다. 선발 인원은 울산 40명, 대구 30명, 광주 30명 등 연간 100명으로 5년간 총 500명의 인재를 양성할 예정이다.&lt;!-- 그림 1412089 --&gt;신설되는 학과는 모두 학사와 석사 교육을 통합한 ‘학·석사 통합 반도체 계약학과’ 과정으로 운영되며, 교육 기관은 총 5년이다. 삼성전자는 2006년 성균관대(연 70명)를 시작으로 연세대(연 50명), 한국과학기술원(KAIST·연 100명), 포항공대(연 40명)까지 네 곳에서 반도체 계약학과를 운용하고 있지만, 기존 계약학과는 학·석사 과정을 분리해 교육하고 있다. 이 가운데 연세대는 2024년부터 모집인원을 140명으로 증원하기로 하면서 신설되는 계약학과 학생들이 졸업하는 2029년부터는 매년 7개 반도체 계약학과에서 전문 인재 450명이 배출될 예정이다.&lt;br&gt;삼성전자는 반도체 미세화 한계 돌파를 위한 반도체 공정 기술의 중요성이 증가함에 따라 신설하는 세 곳의 교육 과정은 반도체 공정 제어 기술을 중심으로 구성했다. 학생들은 반도체 클린룸 실습 등 현장 중심 교육을 받게 되며, 반도체 설계와 소프트웨어(SW) 등 창의성을 높일 수 있는 융합 수업도 병행한다. 삼성전자 관계자는 “기존 대학 네 곳과 함께 이번 신설로 계약학과를 통해 설계, SW, 공정 등 반도체 핵심 분야 인재를 골고루 양성하는 체계가 구축됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반도체 계약학과의 비수도권 확대는 평소 지역과 동반 성장을 강조해온 이재용 회장의 경영철학이 반영된 것으로 전해졌다. 이 회장은 앞서 반도체 인재 양성의 중요성을 강조하면서 “지역 사회와 함께 성장해야 한다. 어렵고 힘들 때일수록 더 과감하고, 더 적극적으로 미래를 준비하자”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;삼성전자는 계약학과 학생들이 학업에만 전념할 수 있도록 등록금 전액을 부담하고 별도의 장학금도 지급하고 있다. 계약학과 학생들은 졸업 후 삼성전자 반도체 부문 취업이 보장된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송재혁 삼성전자 DS(반도체)부문 최고기술책임자(CTO)는 “이번 계약학과 신설로 서울·대전·포항에 이어 대구·광주·울산에도 반도체 인재를 체계적으로 육성할 수 있는 거점을 마련하게 됐다”며 “반도체 강국이라는 위상에 걸맞은 인재를 지속 확보하고 지역 균형 발전을 이루는 데 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나만 빼놓고 수학여행?”...학생들 먹는 카레에 표백제 들이부은 日여교사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500149</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:58:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327155822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412096 --&gt;자신이 2년이나 담임을 맡았던 어린이들을 해코지할 목적으로 학교 급식에 독한 염소계 표백제를 들이부은 일본의 여교사가 재판에서 유죄를 선고받았다.&lt;br&gt;일본 사이타마 지방법원은 27일 위력에 의한 업무방해 혐의로 기소된 사이타마현 후지미시의 한 시립초등학교 전직 교사 한자와 아야나(25)에게 징역 2년에 집행유예 4년을 선고했다.&lt;br&gt;한자와는 이 학교 교사로 근무하던 지난해 9월 15일 자신이 6개월 전까지 가르쳤던 6학년 학급의 점심 급식에 표백제를 혼입한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한자와는 범행 당일 낮 12시쯤 학교 건물 3층 복도에 있던 지름 30㎝, 높이 30㎝의 원통형 카레 캔(1학급 23명 분량)에 염소계 표백제 500㎖를 들이부었다.&lt;br&gt;배식 담당 학생이 캔 뚜껑을 열자 거품이 부글부글 끓으며 코를 찌르는 악취가 진동했고, 이를 교사들이 확인하면서 실제 학생들에게 급식이 제공되지는 않았다.&lt;!-- 그림 1412109 --&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 전체 교사 중 유일하게 한자와만 모습을 보이지 않자 교내 건물들을 수색, 숨어있던 그를 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한자와는 경찰에서 “내가 없는 곳에서 즐거운 추억이 만들어지는 것이 싫었다. 학생들이 배탈 나면 수학여행을 갈 수 없을 것으로 생각했다”고 진술했다.&lt;br&gt;실제로 학교 측은 한자와의 추가 범행 가능성 등을 우려해 다음날로 예정돼 있던 수학여행을 취소했다.&lt;br&gt;한자와는 2020년 4월부터 2년간 자신이 담당했던 학급 담임에서 밀려나는 등 인사에서 불이익을 받았다고 생각해 범행을 저질렀던 것으로 드러났다. 그러나 학교 측은 “통상적인 인사였다”는 입장이다.&lt;br&gt;검찰은 “파렴치하고 자기중심적인 범행”이라며 한자와에 대해 징역 2년을 구형했다.&lt;br&gt;재판부는 “교사로서 아동을 가르치는 입장임에도 담임이 되지 못한 데 불만을 품고 학생들이 수학여행을 즐기지 못하도록 표백제를 넣은 것은 정상참작의 여지가 없다”고 판시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“근무 중 ‘4512회’ 담배 피우러 나가”…日공무원 ‘감봉’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500151</guid>
      <pubDate>2023-03-27T15:58:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/10/SSC_20230210065140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1394504 --&gt;일본 오사카부 재무성 소속 공무원 3명이 ‘흡연‘으로 징계를 받았다.&lt;br&gt;27일 일본 마이니치신문 보도에 따르면 최근 공무원 3명이 흡연으로 징계받았다고 전했다. 오사카부는 지난해 9월 재무부 남성 직원 3명이 근무 시간에 담배를 피우기 위해 자리를 비우는 일이 많다는 익명의 제보를 받고, 이들에게 구두로 경고했지만 계속 근무 시간에 담배를 피우러 나가 징계를 내리게 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;이들 중 가장 무거운 처분을 받은 직원은 61세 남성 감독관급 공무원으로 그는 6개월 감봉 조치에 처했다. 그는 재직 14년 6개월 동안 총 4512회(355시간 19분)에 걸쳐 근무 중 직장을 벗어나 담배를 피운 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 이는 지방공무원법에 따른 징계 처분이 아니라 사무소 내부의 처분이라고 덧붙였다. 이 곳에서는 2018년에도 같은 이유로 남성 직원 6명이 흡연으로 징계를 받은 바 있다. 오사카부는 이후 근무 중 흡연에 대해 ‘직무 전념 의무 위반’으로 인한 지방공무원법상의 징계로 엄격하게 다뤄질 수 있다고 직원에게 고지했다.&lt;br&gt;참고로 오사카부는 청사 내의 흡연을 금지하고, 휴식 시간 등에 주변의 흡연 구역을 이용하도록 하고 있다. 그러나 이 경우 흡연 구역이 너무 먼 경우 등에 있어 휴게시간 엄수가 문제가 된다. 2018년 훈계 처분을 받은 공무원의 경우 부청사 인근의 민간 건물 흡연실을 이용하느라 15분 정도가 걸리면서 비흡연자 동료와의 근무시간 형평성에 문제가 생겼다고 전해졌다.&lt;!-- 그림 1400143 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘담배타임’ 갈등…금연 휴가 도입도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 일본 도쿄의 컨설팅기업 시키가쿠가 직장인 300여명을 대상으로 한 설문조사 결과 일본의 20·30대 직장인이 49.2%는 “우리 회사에는 ‘일하지 않는 아저씨’가 있다”라며 “반복해서 간식이나 담배를 하거나 화장실 들락거리기 등으로 시간을 보낸다”라고 답했다.&lt;br&gt;파이낸셜타임스는 일본 사회에서 ‘일하지 않는 아저씨(하타라카나이 오지상)’가 증가하고 있으며, 이는 세대 간 마찰뿐만 아니라 노동생산성을 떨어뜨리는 원인이 되고 있다며 위와 같은 설문조사 결과를 인용했다.&lt;br&gt;응답자들은 상사가 하타라카나이 오지상이 된 원인에 대해선 “일할 의욕이 없어서(45%)”, “연공서열제에 따라 성과를 내지 않아도 급여가 오르니까(41%)”라고 답했다. 응답자의 30%는 ‘나중에 자신도 하타라카나이 오지상이 될 것 같냐’는 질문에 “그렇다”고 답했다.&lt;br&gt;이와 관련 일본 도쿄의 한 마케팅 회사는 비흡연자 직원들에게 최대 6일간 유급 휴가를 제공하는 ‘스모크 휴일’ 제도를 도입해 화제가 됐다.&lt;br&gt;비흡연자 직원들이 사내 신문고를 통해 흡연자들이 자주 자리를 비운다며 문제를 제기하자 사측은 흡연자 직원들이 흡연실에서 업무 관련 얘기를 나눈다는 점을 참작해 처벌 대신 비흡연자 직원들에게 보상을 내리기로 결정했다. 또한 흡연을 하는 직원들이 한 해 동안 약속(금연)을 성공적으로 지킬 경우 6일의 추가 유급 휴가를 받을 수 있게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1년에 라면 딱 2번 먹는다는 여배우 “뾰루지 때문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500155</guid>
      <pubDate>2023-03-27T16:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327160453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412103 --&gt;배우 하지원이 1년에 라면을 딱 2번만 먹는다고 밝혔다.&lt;br&gt;하지원은 지난 24일 소속사 해와달엔터테인먼트 공식 유튜브 채널 ‘HAEWADAL Channel’에서 공개한 영상에서 하지원은 마트로 향하며 “너무 가까워서 걸어가고 있다”면서 “나는 오늘 1년 만에 라면을 먹을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “내가 라면을 먹으면 뾰루지가 나서 촬영할 때는 진짜 못 먹는다. 예민한 피부 탓에 1년에 라면을 2번 먹는다”라면서 ”오늘은 진짜 먹을 수 있는 날이다. 유후”라고 기뻐했다.&lt;!-- 그림 1412104 --&gt;하지원은 지난해 KBS 2TV 드라마 ‘커튼콜’에서 열연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>27년 만에 목소리 ‘부활’…더 그리운 故 서지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500156</guid>
      <pubDate>2023-03-27T16:09:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327160907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412105 --&gt;19세의 나이로 세상을 떠난 고(故) 서지원의 앨범이 27년 만에 발매돼 팬들 곁으로 돌아왔다.&lt;br&gt;음성 복원 기술로 되살려낸 서지원의 목소리로 탄생한 서지원 새 싱글 ‘리버스 오브 서지원’(Rebirth of Seo Ji Won)이 27일 정오 각종 음악사이트를 통해 공개됐다.&lt;br&gt;앨범 제작사 옴니뮤직은 27일 “인공지능(AI)을 통해 서지원 목소리로 만든 새 노래를 싱글 형태로 발표한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서지원 이름으로 앨범이 나온 것은 1996년 12월 3집 ‘메이드 인 헤븐’(Made In Heaven) 이후 27년 만이다.&lt;br&gt;새 앨범 타이틀곡은 ‘기다린 날도 지워질 날도’이다. 1989년 이승환 1집 ‘BC 603’에 실린 노래로, 오태호가 작사·작곡했다. 오태호는 서지원 데뷔곡 ‘또 다른 시작’과 2집 수록곡 ‘아이 미스 유’(I Miss You)를 작사·작곡한 주인공이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타이틀곡에는 서지원의 미공개 육성도 실렸다. 서지원은 1995년 7월 서울 논현동에서 열린 팬클럽 창단식에서 한 팬의 요청으로 애창곡이던 ‘기다린 날도 지워질 날도’ 첫 소절을 무반주로 불렀다. 그 육성이 노래 처음에 담겼다.&lt;br&gt;서지원 목소리를 실제와 가깝게 내기 위해 옴니뮤직이 보유한 서지원 음성 파일이 총동원됐다. 옴니뮤직은 “음성에 감정을 담고 호소력을 살리기 위해 음성 복원 기술 회사와 1년 6개월 동안 작업 기간을 거쳤다”고 말했다.&lt;br&gt;반주는 컴퓨터 프로그래밍이 아니라 연주자들이 연주한 생생한 사운드로 완성됐다.&lt;br&gt;앨범 재킷 사진은 미공개 프로필 사진을 바탕으로 제작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서지원은 1994년 데뷔해 선풍적인 인기를 끈 아이돌 스타였다. 데뷔 3개월 만에 예능프로그램 &amp;lt;점프챔프&amp;gt;(SBS) 메인 MC를 맡았고, 일요일 예능프로그램 &amp;lt;전파왕국&amp;gt;(SBS)을 이수만·이소라와 함께 진행했다.&lt;br&gt;서지원이 새 앨범 발표를 앞두고 돌연 세상을 떠나면서 1996년 1월 나온 2집 앨범은 그의 유작이 됐다. 40만장 팔린 이 앨범의 타이틀곡인 ‘내 눈물 모아’는 방송 3사 가요 프로그램에서 1위를 차지하기도 했다.&lt;br&gt;서지원 유족 측은 옴니뮤직을 통해 “27년 만에 우리 병철이(서지원 본명, 박병철) 목소리로 부른 노래를 다시 듣게 되니 감회가 새로워 눈물이 난다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반기문·최태원 하이난으로…中 보아오포럼 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500158</guid>
      <pubDate>2023-03-27T16:10:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327161031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412107 --&gt;‘아시아판 다보스포럼’으로 불리는 중국 보아오포럼이 오는 28일부터 31일까지 나흘간 하이난성 보아오에서 열린다.&lt;br&gt;27일 보아오포럼 사무국에 따르면 올해 포럼은 ‘불확실한 세계: 단결과 협력으로 도전을 맞이하고 개방과 포용으로 발전을 촉진하자’라는 주제로 전면 오프라인 방식으로 열린다.&lt;br&gt;보아오포럼은 코로나19 대유행 원년인 2020년에는 취소됐고, 2021~2022년에는 온라인을 중심으로 오프라인 회의를 결합하는 방식으로 진행됐다. 올해는 반기문 전 유엔사무총장과 저우샤오촨 전 중국 인민은행장, 리바오둥 전 중국 외교부 부부장, 후쿠다 야스오 전 일본 총리, 존 리 홍콩 행정장관 등이 참석한다. 한국에서는 최태원 SK그룹 회장과 오영훈 제주지사가 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포럼 측은 산업망과 공급망, 일대일로(육·해상 실크로드), 중국식 현대화, 과학기술 경쟁과 협력, 세계 경제 전망, 기후변화, 지식재산권 등을 주제로 다양한 토론회를 벌인다.&lt;br&gt;29일에는 보아오포럼 이사장인 반기문 전 총장이 기후변화가 전 세계의 경제와 사회 발전에 끼치는 영향 등을 주제로 기조연설을 한다. 개막식이 열리는 30일에는 리창 국무원 총리가 중국의 경제 정책 등을 소개하는 기조연설에 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보아오포럼은 형식적으로는 비정부 기구인 보아오포럼 사무국이 주최하는 행사지만, 미중 갈등이 본격화된 이후에는 중국 정부가 자국의 입장을 알려 국제 여론을 형성하는 플랫폼으로 활용하는 추세다. 25∼27일 베이징에서 열린 중국발전고위급포럼(이하 발전포럼)에 이어 중국의 자신감을 전 세계에 내보이는 자리가 될 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이범수♥’ 이윤진 “초6 딸, 통·번역사 시험 합격”…모전여전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500161</guid>
      <pubDate>2023-03-27T16:24:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327162448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412113 --&gt;배우 이범수의 아내이자 통역사 이윤진이 딸 소을이가 주니어 통·번역사 자격 시험에 합격했음을 밝혔다.&lt;br&gt;27일 이윤진은 “사실 지난 내 생일이었던 1월 28일 소을이와 통·번역 자격증 시험을 보러 갔다. 일만 하다보니 긴장감이 없어지는 것 같아 내 시험과 경력심사를 신청하며 초중학생을 위한 주니어 시험이 있다는 걸 알게 됐다. 초6이 되는 소을이는 엄마가 책 번역을 하고 통역일을 준비하는 겨울방학동안 옆에 앉아 꼬마통번역사 자격증 준비를 해 시험장에 함께 러브다이브하고 합격”이라고 딸의 합격 소식을 알렸다.&lt;br&gt;이어 그는 “그 후 자신감이 붙었는지 학교에서 응시하는 코딩 시험에 지원, 영재반에 붙었다고 등록증을 가져오고 평생 스카우트와 거리가 먼 나와는 다르게 트랙 대원이 되어 유격훈련 비슷한 걸 주말에 다녀왔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “다을이도 부지런히 누나를 따라 뭔가 해보려 하고 있어 귀엽다. 양치부터 잘하자 아들아”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 이윤진은 2010년 이범수와 결혼해 슬하에 2011년 딸 소을 양, 2014년 아들 다을 군을 두고 있다. 과거 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에 출연해 많은 사랑을 받았다.&lt;!-- 그림 1412114 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕, 美 첫 가스레인지 퇴출 ‘이르면 2025년부터’… 찬반 팽팽</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500163</guid>
      <pubDate>2023-03-27T16:28:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327162846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“기후변화 대응, 건강 유해물질 뿜어 퇴출”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; “값싸고 안정적인 천연가스 퇴출 과도해”&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1412118 --&gt;미국 내 처음으로 뉴욕주에서 가스레인지가 퇴출될 전망이다. 지구온난화를 악화시키고 유해물질 배출 주범으로 지목된 데 따른 조치이지만 저렴한 연료의 퇴출이 서민 경제의 부담을 가중시킬 것이라는 반대도 크다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 26일(현지시간) “가스레인지, 가스온수기, 가스(빨래)건조기 등 가스로 구동하는 가전제품 사용을 금지하는 법안이 뉴욕주 예산안에 포함될 것”이라고 보도했다. 이로서 뉴욕주는 입법을 통해 가스레인지를 처음 퇴출한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;●뉴욕주, 2050년까지 온실가스 배출 85% 감축 계획&amp;lt;br&amp;gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;캐시 호철 뉴욕주 주지사는 지난 1월 예산안을 발표하면서 2025년부터 새로 짓는 주택에서 가스를 쓰는 전자제품 이용을 금지하고 이를 2028년 말까지 신축 대형건물로 확대키로 했다. 이에 따라 뉴욕은 2030년까지 온실가스 배출량을 1990년 대비 40% 감축하고, 2050년까지 85%를 줄일 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가스레인지가 각종 유해 물질을 배출한다는 연구도 적지 않다. 지난해 12월 ‘국제환경연구 및 공중보건 저널’에는 미국 어린이 천식 환자의 12.7%가 가스레인지의 영향을 받았다는 연구 결과가 게재됐다. 천연가스는 고온에서 타오를 때 호흡기 질환을 유발하는 이산화질소(NO2)를 배출한다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●가스레인지 유해물질의 75%는 작동 안할 때 배출&lt;/b&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 비영리 연구기관인 PSE헬시에너지는 캘리포니아주에서 주방 185곳의 가스 표본을 수집한 결과 가스레인지가 꺼졌을 때도 해당 주의 권장 노출 한도보다 7배나 되는 벤젠이 생성된다는 점을 확인했다. 무색무취한 벤젠은 발암물질도 분류된다. 또 이런 유해 물질의 75%는 가스레인지가 꺼졌을 때 배출되는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;미국 시민들 뿐 아니라 에너지업계와 공화당의 반대도 거세다. 최근 시에나대의 여론조사에 따르면 뉴욕주의 가스레인지 퇴출 2법안에 대한 반대가 53%로 찬성(39%)보다 크게 많았다. 무엇보다 미국에서 전기 인덕션 가격은 가스레인지의 2배를 넘는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;●반발 거세 현재 가스레인지 소유분은 예외 적용&lt;/b&gt;&lt;br&gt;리처드 트럼카 주니어 소비자제품안전위원회(CPSC) 위원이 지난 1월 “건강과 호흡기 문제 등을 이유로 가스레인지 판매 금지를 고려하고 있다”고 밝혔다가 여론의 뭇매를 맞고 취소한 바 있다.&lt;br&gt;뉴욕주도 신규 건축물을 중점 규제해 점진적으로 가스레인지를 퇴출하기로 했다. 또 비상용 발전기, 병원, 빨래방, 상업용 주방 등 일부에는 기존의 가스레인지 사용을 허용할 방침이다.&lt;br&gt;비영리단체인 뉴욕환경보존유권자연맹의 팻 매클렐런 정책국장은 “미국의 다른 많은 주들이 뉴욕을 지켜보고 있다”며 “(가스레인지를) 퇴출할 수 있다는 것을 보여주면 다른 주들도 행동에 나설 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마잉주 전 대만 총통 방중…中, ‘최고 수준’ 영접</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500168</guid>
      <pubDate>2023-03-27T16:32:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327163253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412143 --&gt;마잉주 전 대만 총통이 27일 중국을 방문했다. 1949년 국공내전에서 패한 장제스가 대만으로 패퇴한 뒤 전·현직 대만 총통이 중국을 방문하는 것은 처음이다.&lt;br&gt;이날 대만 연합보는 “중국 정부는 마 전 총통에 대해 전직 국가원수에 걸맞은 의전을 제공했다”며 “서열 6위인 딩쉐샹 중국 국무원 수석 부총리가 마 전 총통을 상하이 푸둥공항에서 영접했다”고 전했다.&lt;br&gt;마 전 총통은 다음달 7일까지 중국 난징과 우한, 창사, 충칭, 상하이를 방문해 학생들을 만나고 중일전쟁 유적지 등을 찾는다. 시진핑 국가주석 등 고위 지도자들을 만날 가능성도 열려 있다. 다만 그는 대만 출국 직전 타오위안 국제공항에서 기자들에게 “베이징을 방문할 계획은 (아직) 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마 전 총통은 2008~2016년 집권하며 양안(중국과 대만) 관계를 역사상 최고 수준으로 끌어올렸다. 집권 말기였던 2015년 11월에는 시 주석과 싱가포르에서 양안 간 첫 정상회담도 가졌다. 국민당은 대륙에서 건너온 정치 집단인 만큼 전통적으로 본토 문제에 개방적이다.&lt;br&gt;중국 입장에서는 차이잉원 총통과 민진당을 ‘대만 독립 세력’으로 규정한 이상 국민당과 적극적으로 협력해 반중 정서를 누그러뜨리고 정권 교체도 유도한다는 계산이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국판 유니버셜스튜디오 설립 가능해진다... 국조실 규제개혁신문고 개선 사례 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500173</guid>
      <pubDate>2023-03-27T16:38:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>테마파크에 영화나 드라마 세트장 설치가 가능해진다. K콘텐츠를 활용한 한국판 ‘유니버셜 스튜디오’가 나올 수 있을지 주목된다.&lt;br&gt;국무조정실은 규제개혁신문고를 통해 지난해 10월부터 올해 2월까지 접수받은 국민 건의 2022건 가운데 801건을 개선했다고 27일 밝혔다. 테마파크에 영화·드라마 세트 등 촬영장을 허용하고, 재난현장에 출동한 소방차량이 현장에서 주유차량을 통해 주유할 수 있도록 규정을 바꾸는 등 국민생활을 개선하는 데 초점을 맞췄다고 국조실은 설명했다.&lt;br&gt;기존 ‘도시·군 계획시설의 결정·구조 및 설치 기준에 관한 규칙’에 따르면 테마파크 등 유원지에선 세트장, 가상 스튜디오를 설치할 수 없었다. 국토교통부는 이를 개정해 일반인들에게 개방할 경우 유원지에서도 전시·관람을 위한 촬영소를 설치할 수 있도록 규제를 개선했다. 이를 통해 유명 영화나 드라마를 활용한 놀이기구와 세트장 관람 프로그램을 운영하는 미국 유니버설스튜디오와 같은 테마파크 설립이 국내에서도 가능할 것이라고 국조실은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재난현장에 출동하는 소방차량에 대한 불합리한 규제도 개선했다. 기존에는 모든 자동차가 원칙적으로 이동주유를 할 수 없었다. 이 때문에 재난현장에 출동한 소방차량이라 할지라도 주유소까지 가서 기름을 넣은 뒤 재난현장으로 복귀해야 했다. 특히 산불 진압을 위해 출동한 소방차는 가까운 주유소를 찾아 산길을 두세시간씩 달려야 하는 일이 발생하기도 했다. 산업통상자원부와 소방청은 관련 규정을 고쳐 재난현장 소방차량은 이동주유를 허용하도록 했다.&lt;br&gt;2000세대 이상 대규모 아파트에 의무 설립해야 하는 유치원은 계획단계에서 교육청이 설립 여부를 결정하도록 해 불필요한 유치원은 건설 의무를 면제하도록 했다. 계획단계에서 설립 협의를 마친 유치원은 준공시점에 설립 승인을 불허할 수 없도록 했다. 이밖에 지방자치단체에 따라 제각각인 동물장묘시설 입지 제한 기준을 동물보호법 규정에 맞게 통일해 혼란을 최소화하도록 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외 떠돌던 마윈 1년여만 귀국…“자신이 세운 中 항저우 학교 방문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500179</guid>
      <pubDate>2023-03-27T16:57:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327165749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412177 --&gt;2020년 10월 당국의 규제를 비판했다 ‘미운털’이 박혀 해외를 떠돌던 중국 최대 전자상거래 플랫폼 알리바바 창업자 마윈이 1년여 만에 귀국했다고 사우스차이나모닝포스트(SCMP)가 27일 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 최근 마윈은 알리바바 본사가 있는 저장성 항저우에서 주민들에 포착됐다. 목격자는 “미니버스에 탄 마윈의 모습을 또렷하게 확인했다”며 “그는 동승했던 두 사람과 수시로 대화를 나눴다”고 전했다. 당시 차량에는 마윈 외에도 장융 알리바바 회장과 사오샤오펑 앤트그룹 부사장이 타고 있었다.&lt;br&gt;SCMP는 “1년 넘게 해외여행 중이던 마윈이 최근 귀국했다. 이날 알리바바의 본사가 있는 항저우에서 그가 세운 윈구 학교를 방문했다”고 보도했다. 윈구 학교는 그가 야외 테이블에서 교직원과 대화를 나누는 사진을 홈페이지를 통해 배포하면서 “마윈이 교사, 학생들과 교육 문제와 챗GPT 기술 등에 대해 대화를 나눴다”고 소개했다. 2017년 알리바바가 자금을 대 설립한 윈구 학교는 유치원부터 고등학교 과정까지 운영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베이징 류지영 특파원&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중증 치매 95세 미국 할머니가 들려주는 베토벤과 드뷔시, 쇼팽</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500186</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:17:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327171726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412189 --&gt;중증 치매에 걸린 미국 할머니 일레인 르바(95)가 베토벤의 ‘월광 소나타’와 드뷔시의 ‘달빛’, 쇼팽의 ‘왈츠 C# 단조(Op.64-2)’를 능숙하게 연주하는 모습을 보면 여러 상념에 젖게 된다. 일간 USA 투데이가 지난 22일(현지시간) 보도한 내용인데 뒤늦게 눈에 띄었다.&lt;br&gt;딸 란디가 매사추세츠주 사가모어에 있는 집 근처 돌봄시설로 어머니 거처를 옮긴 뒤 카메라에 어머니의 연주 모습을 담기 시작했다. 코로나19 팬데믹 기간 이렇게 카메라에 연주 모습을 담는 것이 어머니 치료에도 도움이 된다는 사실을 깨달았다.&lt;br&gt;“팬데믹 격리가 갑자기 되자 어머니를 찾아뵐 수 없었다. 그저 창문 너머로 바라보는 것이 고작이었다. 어느 순간, 사람들이 목소리도 듣지 못한 채 창문 너머 얼굴만 쳐다보네, 하는 생각이 들었다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;틱톡에 어머니의 옛날 영상을 올렸더니 어느날 월광 소나타의 3악장을 연주해 줄 수 있느냐고 누군가 댓글로 물어왔다. 어머니는 “난 몰라”라고 답했는데 그 다음 기적이 일어났다.&lt;br&gt;“아침에 올렸던 것으로 기억한다. 내 전화가 불나기 시작했다. 휴대전화를 열 때마다 메시지가 쏟아져 틱톡 어플리케이션을 켜지도 못했다. 그날 저녁까지 동영상을 본 횟수가 450만회에 이르렀다. 그리고 그대로 역사가 됐다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;란디에 따르면 그의 어머니는 어릴 적부터 피아노를 연주했다. 악보를 한 번 보고 그대로 연주할 수 있을 정도였고, 열정도 대단했다. 브루클린 컨서바토리 오브 뮤직에서 석사 학위를 따고 란디의 아버지를 만난 미주리 대학에서 음악교육 박사 학위를 받았다.&lt;br&gt;하지만 결혼 후 세 아이가 생기자 전업주부의 길을 택했다. 그래도 여전히 음악이 인생의 커다란 영역을 차지했으며 정기적으로 피아노 레슨을 하고 음악을 작곡했으며 협주곡들을 연주했다.&lt;br&gt;“저는 늘 우리 엄마가 대단한 음악 재능을 갖고 있음을 알고 있었다. 하지만 인생의 말년에 이르러서야 그녀가 특별한 사람이란 것을 깨달았다.”&lt;br&gt;일레인의 동영상이 틱톡에서 선풍적인 관심을 불러일으키자 란디는 치매 교육, 음악 교육, 인간 뇌의 마법에 대해 새롭게 생각하도록 수백만명을 각성시켰음을 깨달았다. “음악치료사들이 혹할 만한 모든 것이 엄마에게 있다. 음악이 완전히 망가진 뇌 질환을 앓는 이들에게도 마법 같은 일을 할 수 있지 않나?”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“피아노에서 떨어져 있는 그녀를 보면 어디에 있는지, 뭘하는지도 모르는 정신 잃은 나이든 숙녀에 불과한데 이런 분들도 포기하면 안된다는 것을 사람들에게 이해시키고 싶다. 그들도 이 세상에 공헌할 진짜 뭔가를 여전히 갖고 있을지 모른다.”&lt;br&gt;지난 1월 95회 생일을 맞아 란디는 틱톡에서 50장 가량의 카드를 받아 어머니에게 전달했다. “어머니는 일생의 앞선 시기에도 결코 누려보지 못한 유명세를 치르고 있다. 사람 일은 진짜 모른다.”&lt;br&gt;아래 동영상은 3년 전 ABC 방송의 아침 프로그램 ‘굿모닝 아메리카’에  소개됐을 때의 모습이다. https://www.youtube.com/watch?v=obctgXrrlq8&lt;!-- 동영상 29485 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI에 미래 달렸다…빅테크부터 국내 통신3사까지 경쟁 가열</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500188</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:18:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327171813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한종희 삼성전자 대표이사 부회장은 지난 21일 올해 생활가전 신제품군을 소개하는 자리에서 생성형 인공지능(AI) 서비스 챗GPT를 언급하며 ‘부인할 수 없는 대세’라고 규정했다. 그는 정보통신기술(ICT) 영역에서 기술 경쟁이 심화하고 있는 생성형 AI를 자사 가전 사업에 접목할 계획이라고 밝히기도 했다. 지난해 말 미국 AI 개발사 오픈AI가 챗GPT를 공개한 이후 구글과 마이크로소프트 등 글로벌 빅테크부터 국내 통신사에 이르기까지 생성형 AI 기술을 둘러싼 춘추전국시대가 열리고 있다.&lt;!-- 그림 1412191 --&gt;&lt;b&gt;●구글 ‘바드’ vs MS ‘빙+챗GPT’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;27일 업계에 따르면 글로벌 검색시장의 80% 이상을 점유하고 있는 1위 구글은 AI 챗봇 ‘바드’(Bard) 서비스 출시를 앞두고 미국과 영국에서 일부 이용자를 대상으로 테스트를 진행하고 있다. 구글은 앞선 챗GPT가 비영어권 국가에서는 엉뚱한 답변을 늘어놓는 한계를 노출하자 이를 방지하면서 개선점을 찾기 위해 시범 서비스 지역을 두 나라로 제한한 것으로 알려졌다. 바드는 챗GPT와 달리 사용자가 AI의 답변 외에 별도로 구글 검색도 병행할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;구글이 바드 출시에 신중을 기하는 반면 점유율 추격이 시급한 2위(8.9%) 검색엔진 ‘빙’(Bing)을 운용하는 마이크로소프트(MS)는 생성형 AI 도입과 활용에 적극적이다. MS는 챗GPT의 활용처가 산업계를 넘어 교육·문화 등으로 확산하기 시작하자 일찌감치 이 기술을 검색엔진에 접목했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근에는 AI 챗봇을 워드와 엑셀, 파워포인트 등 오피스 프로그램에도 적용한 ‘MS 코파일럿’(부조종사) 서비스를 출시하기로 했다. 엑셀에서 원하는 명령어를 입력하면 AI가 데이터를 분석·가공해 단 몇 초 만에 원하는 결과물을 제공하고, 파워포인트에서도 수작업이 아닌 명령 방식으로 발표 자료를 손쉽게 만들 수 있다는 게 MS 측 설명이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●네이버 ‘서치GPT’ vs 카카오 ‘코GPT’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내에서는 네이버와 카카오 등 양대 포털기업과 SKT, KT, LG유플러스 등 통신 3사가 신성장 동력으로 생성형 AI를 지목하며 개발에 속도를 내고 있다. 모두 챗GPT의 후발 주자이지만 한글 학습과 결과 도출에 있어 압도적인 비교 우위를 자신한다.&lt;br&gt;네이버는 자체 초대규모 AI ‘하이퍼클로바’를 업그레이드한 ‘하이퍼클로바X’의 오는 7월 출시를 목표로 AI 고도화를 진행하고 있다. 사용자가 입력한 데이터를 기존 하이퍼클로바에 결합해 사용자가 원하는 응답을 신속하게 제공하는 방식으로, 챗GPT보다 한국어 학습량이 6500배가량 많은 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1412192 --&gt;네이버는 하이퍼클로바X 기반의 챗봇 AI를 탑재한 검색 서비스 ‘서치GPT’도 상반기 중에 공개할 계획이다. 김용범 네이버 서치US 치프 사이언티스트는 지난달 열린 연례 개발자 콘퍼런스에서 “서치GPT는 네이버의 모든 서비스를 연계하는 차세대 검색 서비스”라며 “높은 신뢰성과 정확도를 바탕으로 검색과 관련된 모든 문제에 대응할 수 있다”고 소개했다.&lt;br&gt;카카오는 AI 전문 계열사 카카오브레인을 통해 한국형 챗GPT로 통하는 ‘코(Ko)GPT’ 고도화와 AI 화가 ‘칼로’, 이 둘의 기능을 결합한 챗봇 ‘다다음’ 등 다양한 AI 혁신을 추진하고 있다. 이 가운데 다다음은 지난 19일 테스트 버전을 출시했으나 테스트를 시작한 지 24시간 만에 1만 2000여명의 사용자가 몰리면서 서버 안정성 점검을 위해 이튿날 서비스를 중단했다.&lt;br&gt;카카오브레인이 2021년 11월 공개한 코GPT는 오픈AI의 GPT-3를 기반으로 한국어에 특화한 언어모델이다. 김광섭 카카오브레인 최고기술책임자(CTO)는 코GPT에 대해 “한국어를 사전적, 문맥적으로 이해해 사용자가 원하는 결과를 보여 주는 카카오브레인만의 초거대 AI 언어모델”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;●SKT ‘에이닷’·KT ‘믿음’·LG유플러스 ‘익시’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤은 자사 AI 서비스 ‘에이닷’에 이용자의 오래된 정보를 기억하고, 대화 중에 관련 사진도 스스로 제시할 수 있도록 하는 기능을 최근 추가했다. 이번 업데이트에는 이용자와의 대화 내용 중 중요한 정보를 기억하는 ‘장기기억’ 기술, 다양한 영역에서 수집한 이미지와 한글 텍스트를 동시에 학습해 스스로 표현할 수 있는 ‘이미지 리트리벌’ 기술이 적용됐다.&lt;br&gt;KT는 ‘공감하는 AI’를 표방한 초거대 AI ‘믿음’의 상반기 출시를 준비하고 있다. 데이터를 학습해 사용자의 의도를 파악하고, 상황에 따라 출력되는 말투나 목소리를 바꿀 수 있다. KT는 믿음을 활용한 AI 전문 상담, AI 감성케어 서비스도 연내 시작할 계획이다.&lt;br&gt;아울러 지난해 AI 통합 플랫폼 ‘익시’를 공개한 LG유플러스는 챗GPT 도입도 검토하고 있다. 황현식 LG유플러스 대표는 지난 17일 정기주주총회에서 “초거대 AI와 관련해서는 그룹 AI 연구원과의 협업을 통해 대응할 계획”이라면서도 “챗GPT 등을 활용하는 방안도 검토 중”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI에 미래 달렸다…빅테크부터 국내 통신3사까지 경쟁 가열</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500188</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:18:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327171813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한종희 삼성전자 대표이사 부회장은 지난 21일 올해 생활가전 신제품군을 소개하는 자리에서 생성형 인공지능(AI) 서비스 챗GPT를 언급하며 ‘부인할 수 없는 대세’라고 규정했다. 그는 정보통신기술(ICT) 영역에서 기술 경쟁이 심화하고 있는 생성형 AI를 자사 가전 사업에 접목할 계획이라고 밝히기도 했다. 지난해 말 미국 AI 개발사 오픈AI가 챗GPT를 공개한 이후 구글과 마이크로소프트 등 글로벌 빅테크부터 국내 통신사에 이르기까지 생성형 AI 기술을 둘러싼 춘추전국시대가 열리고 있다.&lt;!-- 그림 1412191 --&gt;&lt;b&gt;●구글 ‘바드’ vs MS ‘빙+챗GPT’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;27일 업계에 따르면 글로벌 검색시장의 80% 이상을 점유하고 있는 1위 구글은 AI 챗봇 ‘바드’(Bard) 서비스 출시를 앞두고 미국과 영국에서 일부 이용자를 대상으로 테스트를 진행하고 있다. 구글은 앞선 챗GPT가 비영어권 국가에서는 엉뚱한 답변을 늘어놓는 한계를 노출하자 이를 방지하면서 개선점을 찾기 위해 시범 서비스 지역을 두 나라로 제한한 것으로 알려졌다. 바드는 챗GPT와 달리 사용자가 AI의 답변 외에 별도로 구글 검색도 병행할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;구글이 바드 출시에 신중을 기하는 반면 점유율 추격이 시급한 2위(8.9%) 검색엔진 ‘빙’(Bing)을 운용하는 마이크로소프트(MS)는 생성형 AI 도입과 활용에 적극적이다. MS는 챗GPT의 활용처가 산업계를 넘어 교육·문화 등으로 확산하기 시작하자 일찌감치 이 기술을 검색엔진에 접목했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근에는 AI 챗봇을 워드와 엑셀, 파워포인트 등 오피스 프로그램에도 적용한 ‘MS 코파일럿’(부조종사) 서비스를 출시하기로 했다. 엑셀에서 원하는 명령어를 입력하면 AI가 데이터를 분석·가공해 단 몇 초 만에 원하는 결과물을 제공하고, 파워포인트에서도 수작업이 아닌 명령 방식으로 발표 자료를 손쉽게 만들 수 있다는 게 MS 측 설명이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●네이버 ‘서치GPT’ vs 카카오 ‘코GPT’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내에서는 네이버와 카카오 등 양대 포털기업과 SKT, KT, LG유플러스 등 통신 3사가 신성장 동력으로 생성형 AI를 지목하며 개발에 속도를 내고 있다. 모두 챗GPT의 후발 주자이지만 한글 학습과 결과 도출에 있어 압도적인 비교 우위를 자신한다.&lt;br&gt;네이버는 자체 초대규모 AI ‘하이퍼클로바’를 업그레이드한 ‘하이퍼클로바X’의 오는 7월 출시를 목표로 AI 고도화를 진행하고 있다. 사용자가 입력한 데이터를 기존 하이퍼클로바에 결합해 사용자가 원하는 응답을 신속하게 제공하는 방식으로, 챗GPT보다 한국어 학습량이 6500배가량 많은 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1412192 --&gt;네이버는 하이퍼클로바X 기반의 챗봇 AI를 탑재한 검색 서비스 ‘서치GPT’도 상반기 중에 공개할 계획이다. 김용범 네이버 서치US 치프 사이언티스트는 지난달 열린 연례 개발자 콘퍼런스에서 “서치GPT는 네이버의 모든 서비스를 연계하는 차세대 검색 서비스”라며 “높은 신뢰성과 정확도를 바탕으로 검색과 관련된 모든 문제에 대응할 수 있다”고 소개했다.&lt;br&gt;카카오는 AI 전문 계열사 카카오브레인을 통해 한국형 챗GPT로 통하는 ‘코(Ko)GPT’ 고도화와 AI 화가 ‘칼로’, 이 둘의 기능을 결합한 챗봇 ‘다다음’ 등 다양한 AI 혁신을 추진하고 있다. 이 가운데 다다음은 지난 19일 테스트 버전을 출시했으나 테스트를 시작한 지 24시간 만에 1만 2000여명의 사용자가 몰리면서 서버 안정성 점검을 위해 이튿날 서비스를 중단했다.&lt;br&gt;카카오브레인이 2021년 11월 공개한 코GPT는 오픈AI의 GPT-3를 기반으로 한국어에 특화한 언어모델이다. 김광섭 카카오브레인 최고기술책임자(CTO)는 코GPT에 대해 “한국어를 사전적, 문맥적으로 이해해 사용자가 원하는 결과를 보여 주는 카카오브레인만의 초거대 AI 언어모델”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;●SKT ‘에이닷’·KT ‘믿음’·LG유플러스 ‘익시’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤은 자사 AI 서비스 ‘에이닷’에 이용자의 오래된 정보를 기억하고, 대화 중에 관련 사진도 스스로 제시할 수 있도록 하는 기능을 최근 추가했다. 이번 업데이트에는 이용자와의 대화 내용 중 중요한 정보를 기억하는 ‘장기기억’ 기술, 다양한 영역에서 수집한 이미지와 한글 텍스트를 동시에 학습해 스스로 표현할 수 있는 ‘이미지 리트리벌’ 기술이 적용됐다.&lt;br&gt;KT는 ‘공감하는 AI’를 표방한 초거대 AI ‘믿음’의 상반기 출시를 준비하고 있다. 데이터를 학습해 사용자의 의도를 파악하고, 상황에 따라 출력되는 말투나 목소리를 바꿀 수 있다. KT는 믿음을 활용한 AI 전문 상담, AI 감성케어 서비스도 연내 시작할 계획이다.&lt;br&gt;아울러 지난해 AI 통합 플랫폼 ‘익시’를 공개한 LG유플러스는 챗GPT 도입도 검토하고 있다. 황현식 LG유플러스 대표는 지난 17일 정기주주총회에서 “초거대 AI와 관련해서는 그룹 AI 연구원과의 협업을 통해 대응할 계획”이라면서도 “챗GPT 등을 활용하는 방안도 검토 중”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG 초거대AI 엑사원이 만든 광고 ‘올해의 광고상’ 대상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500189</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:19:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327171918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;LG는 초거대 인공지능(AI) ‘엑사원’이 그린 봄의 이미지를 활용해 제작한 신문광고 3편이 한국광고학회 ‘올해의 광고상’에서 인쇄부문 대상을 받았다고 27일 밝혔다. 올해의 광고상은 국내 권위 있는 광고제 중 하나로 독창성과 적합성, 완성도 등을 심사해 수상작을 선정한다.&lt;!-- 그림 1412193 --&gt;LG는 지난해 2월 초거대 AI 엑사원이 ‘새싹이 움트는 봄’이라는 문구로 만든 이미지를 활용해 ‘따뜻한 봄, AI가 전해 봄’, ‘인공지능이 그린 봄’, ‘시작해, 봄 / 도전해, 봄’ 등의 신문광고 3편을 제작했다. 광고에 생성형 AI가 스스로 그린 이미지를 적용한 국내 첫 사례다.&lt;br&gt;LG 엑사원은 세계 최대 수준인 6000억개 이상의 말뭉치와 이미지·텍스트로 짝지어진 3억 5000만장 이상의 데이터를 학습해 언어와 이미지 간의 양방향 데이터 생성을 구현한 초거대 AI다.&lt;br&gt;이번 광고를 통해 엑사원이 스스로 학습해 사고하고 판단하며 언어의 맥락을 이해해 새로운 이미지를 창작하는 능력을 보여줬다는 평가를 받았다. LG 측은 “창의성이 필요한 광고 분야에서도 생성형 AI가 활용될 수 있다는 것을 보여준 것”이라고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG 관계자는 “지난해 코로나19로 움츠려있던 사회에 따뜻한 봄과 새로운 희망을  전하고자 광고를 기획했다”며 “전통 매체인 신문광고의 소재를 디지털 영역의 최신 기술인 AI와 협업해 만들었다는 데 의미가 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG 초거대AI 엑사원이 만든 광고 ‘올해의 광고상’ 대상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500189</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:19:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327171918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;LG는 초거대 인공지능(AI) ‘엑사원’이 그린 봄의 이미지를 활용해 제작한 신문광고 3편이 한국광고학회 ‘올해의 광고상’에서 인쇄부문 대상을 받았다고 27일 밝혔다. 올해의 광고상은 국내 권위 있는 광고제 중 하나로 독창성과 적합성, 완성도 등을 심사해 수상작을 선정한다.&lt;!-- 그림 1412193 --&gt;LG는 지난해 2월 초거대 AI 엑사원이 ‘새싹이 움트는 봄’이라는 문구로 만든 이미지를 활용해 ‘따뜻한 봄, AI가 전해 봄’, ‘인공지능이 그린 봄’, ‘시작해, 봄 / 도전해, 봄’ 등의 신문광고 3편을 제작했다. 광고에 생성형 AI가 스스로 그린 이미지를 적용한 국내 첫 사례다.&lt;br&gt;LG 엑사원은 세계 최대 수준인 6000억개 이상의 말뭉치와 이미지·텍스트로 짝지어진 3억 5000만장 이상의 데이터를 학습해 언어와 이미지 간의 양방향 데이터 생성을 구현한 초거대 AI다.&lt;br&gt;이번 광고를 통해 엑사원이 스스로 학습해 사고하고 판단하며 언어의 맥락을 이해해 새로운 이미지를 창작하는 능력을 보여줬다는 평가를 받았다. LG 측은 “창의성이 필요한 광고 분야에서도 생성형 AI가 활용될 수 있다는 것을 보여준 것”이라고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG 관계자는 “지난해 코로나19로 움츠려있던 사회에 따뜻한 봄과 새로운 희망을  전하고자 광고를 기획했다”며 “전통 매체인 신문광고의 소재를 디지털 영역의 최신 기술인 AI와 협업해 만들었다는 데 의미가 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤덕민 주일대사 방한 간담회 “강제동원 정부 해법은 고육지책, 일본 우익도 ‘한국과 협력해야’ 변화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500192</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:24:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤덕민 주일본 한국대사는 27일 우리 정부가 발표한 ‘제3자 변제안’ 위주 강제동원 해법에 대해 “1965년 청구권협정과 2018년 대법원 판결이 상호 모순되는 것을 정부가 존중해 나가면서 해결책을 찾아야 하는 고육지책이었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;재외공관장회의 참석 차 귀국한 윤 대사는 이날 서울 외교부 청사에서 열린 기자간담회에서 “기시다 후미오 일본 정권이 소신을 갖고 한일관계 문제를 진행해갈 수 있는 환경이 조성되고 있지 않은가 생각한다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;그는 최근 한일관계 개선에 대한 일본 내 여론에 대해  “일본 우익 사이에서도 입장 변화가 감지되고 있다”면서 “일본 내 우익이 안보와 역사 정체성을 중시하는 두 그룹이 있는데, 안보 중시 세력은 한국과의 협력을 강력히 주장하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대사는 지난 16일 한일 정상회담 당시 기시다 총리가 무라야마 담화, 김대중-오부치 공동 선언 등에 명시된 ‘통절한 반성과 마음으로부터의 사죄’라는 표현을 직접 언급하지 않았다는 지적과 관련해서는 ‘담화를 전체적으로 계승하겠다’고 말한 점에 더 무게를 실었다. 그는 “한일관계가 그전에 그것(담화)이 지켜지지 않은 관계에서 지켜지는 관계로 복원이 됐다고 생각한다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;이와 관련해 정부 고위당국자는 이날 기자들과 만나 “앞으로 우리가 해야 할 것은 피해자들을 보듬어줄 수 있는 해결책을 만들어 내는 것”이라며 “일본도 한국도 같이 고민해야 할 문제가 아닌가 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 당국자는 우리 정부의 강제동원 해법 발표 후에도 ‘모든 문제 해결의 책임은 한국에 있다’고 일본이 주장한다는 지적에 대해 “공은 일본 쪽에 있다고 생각한다”고 답했다. 그는 하야시 요시마사 외무상 등이 ‘강제동원은 끝난 문제’라고 언급한 데 대해서도 “조금 아쉬운 생각을 갖고 있다”며 “한국 정부가 이렇게 노력하는 과정에서 이같이 발언한 것은 유감”이라고 했다. 그는 최근 일본의 역사 인식이 후퇴한 원인 중 하나로 ‘한 번 사과하면 다시 하지 않는다’는 일본 특유의 문화 등 양국 간 국민성 차이를 들기도 했다.&lt;br&gt;한편 윤 대사는 “유엔에서 찬성, 반대 등을 묻는 결의안이 많은데 제가 놀란 것은 98%가 한일이 일치한다는 것”이라며 “전략적 이해관계가 거의 일치하는데 한일 갈등 관계를 방치하는 것은 결코 바람직하지 않다”고 언급했다. 그는 그러면서 “한일 정상회담으로 모든 문제가 해결된 것은 아니다”며 “지난 10년 간 외교전쟁을 했지만 이제는 정상적인 한일관계로 전환되는 하나의 계기가 이뤄졌다. 앞으로 해야 할 일이 굉장히 많다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 전원위원회 방식 논의 착수… 김진표 의장 “도농복합형+권역별로 가면 성공”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500197</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:31:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327173106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412202 --&gt;여야가 오는 30일 선거제도 개편을 위한 전원위원회 구성을 앞두고 운영 방식 등을 위한 협의에 돌입했지만 이견을 드러내며 합의를 다음으로 미뤘다. 김진표 국회의장은 선거제도와 관련해 ‘도농복합형 중대선거구제와 권역별·병립형 비례대표’를 선호한다며 30일부터 2주 동안 진행되는 전원위에서 여야 합의안을 반드시 도출해야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;전원위원장으로 지명된 김영주 국회부의장은 27일 국회 정치개혁특별위원회(정개특위) 여야 간사인 김상훈 국민의힘 의원, 전재수 더불어민주당 의원과 함께 전원위 운영 방식을 협의했다. 여야는 이날 전원위 토론에 나설 의원 수를 몇 명으로 할지, 특정하지 않고 자유 형식으로 진행할지에 대해 논의했으나 합의하지 못했다. 전 의원은 협의 직후 “18명이 토론할지 9명이 할지 10명이 할지는 의원들 신청을 받아봐야 안다”며 “특정하지 말고 하자는 얘기도 있고, 좀 더 충분히 논의해봐야 한다”고 전했다.&lt;br&gt;여야는 또 전원위를 총 몇 차례 소집할지에 대해서도 논의했지만 결론을 내지 못했다. 여야는 5~6일 사이에서 늘리거나 줄이는 방안을 논의한 것으로 알려졌다. 다만 김 부의장은 공개 발언을 통해 내달 15일까지는 정개특위로 안을 넘겨야 한다는 점을 강조했다. 김 부의장은 “비례대표제와 지역구를 다 쏟아놓고 전문가 의견을 들은 다음 양당 간사가 모여 마지막 날 압축시켜서 여야 원내대표, 당 대표, 의장 합의안이 도출되면 의결이 가능하다”면서도 “안 되면 구체적으로 (좁혀진 안을) 정개특위에 넘겨주는 역할”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국회는 현재 전원위에서 정개특위를 거쳐 법사위 심사까지 거친 뒤 4월 말 본회의에 법안을 상정해 처리한다는 계획이지만 여야가 각자의 입장을 내세우고 있어 기한 내 합의 처리할지는 미지수다.&lt;br&gt;이런 가운데 김 의장은 이날 MBC에서 ‘도농복합형 권역별 개방형 비례대표제’를 선호하느냐는 진행자의 질문에 “그렇게 되면 이번 선거제 개편은 상당히 성공이라고 생각한다”고 답변했다. 김 의장은 30일부터 시작되는 전원위에서 여야 합의안을 반드시 도출해야 한다고 강조하며 “대통령도 현행 소선거구제도 승자독식의 선거제도 폐해를 지적했다”고 말했다. 김 의장은 선거제도 개편 이후 개헌도 추진하겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 김 의장은 이재명 더불어민주당 대표의 국회의원 불체포특권 행사와 관련해 “헌법상 보장된 권리라 나무랄 순 없지만 국민 대다수가 보기에 옳으냐 하는 문제는 생각해볼 필요가 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘당정 스킨십’ 강조한 尹, “법률·예산 수반 않는 정책도 협의”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500198</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:32:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“국민여론 충분히 반영을”&lt;br/&gt;“당정, 양곡관리법도 긴밀히 의견모으라”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 27일 “법률안과 예산안을 수반하지 않는 정책도 모두 당정 간에 긴밀하게 협의하라”고 ‘당정 스킨십’을 당부했다고 이도운 대변인이 전했다. 윤 대통령은 “그 과정에서 국민 여론이 충분히 반영되도록 하라”고도 지시했다.&lt;br&gt;윤 대통령의 이날 지시는 최근 근로시간 유연화나 저출산 대책과 같은 정책 이슈를 두고 혼선이 빚어지는 등 잡음이 계속되고 있기 때문으로 풀이된다. 정부는 이른바 ‘주 69시간 근무 논란’으로 청년층의 반발에 부딪혔고, 여당은 저출산 대책으로 ‘3명 출산시 군 면제’라는 설익은 아이디어가 나왔다가 여론의 뭇매를 맞기도 했다. 지난 8일 국민의힘 전당대회로 ‘김기현 대표 체제’가 본격화됐지만, 윤 대통령과 여당 모두 지지율에서도 뚜렷한 반등을 이루지 못하는 상황이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 이날 한덕수 국무총리와의 주례회동에서 더불어민주당 주도로 국회 본회의를 통과한 양곡관리법 개정안에 대해 “긴밀한 당정 협의 통해 의견을 모아달라”고 당부했다. 대통령실 핵심관계자는 “윤 대통령이 재의요구권(거부권)을 행사하면 7년만의 대통령 거부권 행사라는 상정성이 있는 사안”이라며 “농민 사이에서도 다양한 의견이 나오고 있는데, 이를 제대로 수렴하라는 것”이라고 설명했다. 양곡관리법은 이르면 다음달 4일 국무회의에서 거부권을 행사할 것이란 관측이 나오고 있다.&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 21일에 이어 28일 용산 대통령실 청사에서 2주 연속 국무회의를 주재하고 국무위원들에게도 직접 당정 협력을 당부할 것으로 알려졌다. 이번 주 국무회의는 총리 주재 순서이지만, 윤 대통령이 2주 연속 회의를 주재하며 국무위원들의 주의를 환기시킬 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박대출 국민의힘 신임 정책위의장과 이관섭 대통령실 국정기획수석 간 주요 정책에 대한 사전 조율작업이 강화되는 등 ‘핫라인’도 가동된다. 김기현 대표는 이날 국회에서 기자들과 만나 ‘당정 핫라인’ 구축에 대해 “당정 협의가 훨씬 더 밀도 있게 신속하게 진행될 것”이라며 “실시간으로 매우 긴밀하게 서로 카운터파트가 돼서 협의와 필요한 사항 공조를 계속해 나갈 것”이라고 말했다. 특히 국민의힘은 당정 협의가 마무리되지 않은 ‘검토 단계’ 아이디어가 공개돼 국민에게 혼란을 주고, 당과 대통령실이 이를 바로잡는 과정에서 정책 신뢰가 훼손되는 일을 막겠다는 방침이다.&lt;br&gt;이로써 윤 대통령과 김 대표의 매달 2회 정례회동, 격주 고위당정회의, 정책위의장·국정기획수석 간 실시간 핫라인 가동, 당 정책조정회의 확대 등 ‘당정 밀착’ 채널이 촘촘하게 구축됐다. 또 다음달 7일 국민의힘 신임 원내대표가 선출되면 대통령실과 정부, 원내 사령탑 간 협의채널도 추가될 전망이다. 김 대표는 “당정 협의가 지금보다 훨씬 더 밀도 있게 신속하게, 사전적으로 진행될 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘네모난 어묵’ 만지지 마세요…너구리 ‘약 먹을 시간’ 입니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500199</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:33:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327173333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412203 --&gt;서울시는 야생 너구리로부터 광견병이 전파되지 않도록 양재천, 안양천 등 시 경계 하천과 서울 둘레길에 ‘야생동물 광견병 미끼 백신’ 3만 7000개를 살포한다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;광견병 미끼 백신은 총 연장 145㎞에 서울 외곽을 둘러싸는 차단띠 형태로 살포된다.&lt;br&gt;살포 지역은 너구리의 주요 서식지인 북한산, 도봉산, 수락산, 불암산, 관악산, 용마산, 관악산, 우면산, 대모산, 개화산 등과 너구리가 자주 출몰하는 지역인 양재천, 탄천, 안양천이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미끼예방약은 약 60여종의 동물에 대한 안전성 실험 결과, 안전성이 입증된 약품이다.&lt;br&gt;야생동물 광견병 미끼 백신은 야생 너구리 등을 통해 전파되는 광견병을 예방하기 위해 먹는 형태로 만들어진 백신이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어묵으로 만든 먹이 안에 백신을 넣어 너구리 등 야생동물이 미끼를 먹으면 잇몸 점막을 통해 면역이 유도돼 광견병이 예방된다. 개나 고양이가 섭취해도 유해하지는 않지만 광견병 백신을 직접 주사하는 것이 가장 정확하고 효과적인 예방법이다.&lt;!-- 그림 1412204 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;서울시 “2006년 이후, 단 한 번의 광견병도 발생하지 않았다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서울시는 2006년 은평구의 야생 너구리에서 광견병이 발생한 이후부터 야생동물용 광견병 미끼 백신을 살포했으며, 현재까지 단 한 번의 광견병도 발생하지 않았다.&lt;br&gt;서울시는 시민들이 산행 중 살포된 야생동물 광견병 미끼 예방약을 발견했을 경우 만지지 말 것을 당부했다. 사람이 만지면 체취가 묻어 야생동물이 먹지 않을 수 있기 때문이다. 미끼예방약 살포 30일 후 섭취되지 않은 미끼예방약은 수거할 예정이다.&lt;br&gt;광견병에 걸린 동물은 쉽게 흥분하거나 과민해져 공격 성향을 보이며, 거품 침을 흘리고, 심하면 의식불명 후 폐사할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반려동물도 야외 활동 시 반드시 목줄을 착용시켜 야생동물과 접촉하지 않도록 해야 한다. 반려동물이 광견병 의심 동물과 접촉했을 때에는 방역당국에 신고하고 동물병원에서 치료받아야 한다.&lt;br&gt;유영봉 서울시 푸른도시여가국장은 “미끼백신은 야생동물 단계부터 인수공통감염병인 광견병을 예방하기 위한 사업”이라며 “이번 미끼백신 살포 사업을 통해 시민과 반려동물이 모두 광견병으로부터 안전할 수 있도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘후덕 논란’ 고현정, 극단적 다이어트 비법 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500201</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:46:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327174642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412208 --&gt;배우 고현정의 자기 관리법이 공개됐다.&lt;br&gt;27일 방송된 tvN ‘프리한 닥터M’에는 출연료 입금 전후 여배우들의 드라마틱한 다이어트 비법이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 환골탈태에 성공한 다이어트의 신 4위에 선정된 고현정은 1989년 미스코리아 선으로 당선돼 누구보다 뛰어난 미모를 자랑했지만 복귀할 때마다 달라지는 외모로 곤욕을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 MC 김소영은 “배우들의 다이어트는 입금 전과 후로 나뉜다고 하지 않나. 입금 전후가 가장 많이 차이 나는 대표적인 케이스라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;또 출연자 안진용 기자는 “고현정은 기본적으로 음식을 좋아하는 미식가다. 10년 전에 인터뷰를 할 때 한 손으로 와인을 들고 하신 기억이 있다. 기분파이고 음식 먹는 것을 좋아한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 그는 “또 TV 보는 것을 좋아한다. 예전에 VOD 한 달 결제금만 70만 원이 나온 적도 있다고 하더라. 또 TV만 볼 수 없지 않나. 연예인의 숙명이 보여지는 것이기 때문에 작품에 들어갈 때는 극단적인 다이어트를 통해 원래의 몸으로 돌려놓는다고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김지현 기자는 “고현정씨가 얼마나 먹는것을 좋아하는가에 들은 적 있는데 수정과를 굉장히 좋아한다고 하더라. 참고로 고현정씨가 선택한 다이어트 비법은 걷기다. 워낙 평소에 걷기를 좋아해서 매니저와 함께 매일 2시간 30분씩 한강변을 걸었다고 한다. 함께 걸었던 매니저 역시 살이 빠졌다고 하더라”고 전했다.&lt;br&gt;최정아 기자는 “같은 여자로서 여배우의 몸매를 언급하는 기사를 보면 함께 민망하기도 하다”면서 “하지만 사실 고현정씨는 오히려 자신의 달라진 외모를 지적하는 기사에 굉장히 쿨한 편이더라. 2015년 기자회견 당시 스스로 먼저 ‘제가 드라마 복귀를 위해 해야 할 것은 아름다워지는 것인데 현재는 조금 부족한 것 같다’고 셀프디스를 해서 현장 분위기를 녹인 적이 있다. 살도 체중의 변화와 관계없이 유독 붓기가 두드러지는 편이라고 생각했다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교황이 입은 ‘순백의 패딩’ 어디 거예요?…모두 속았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500202</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:46:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327184457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412279 --&gt;지난 주말 미국 온라인 커뮤니티 ‘레딧’에 패딩 입은 교황 사진이 등장했다. 순백의 패딩을 걸친 프란치스코 교황은 흡사 천사처럼 반짝였다.&lt;br&gt;성직자 옷은 평상복(수단)과 전례복(제의)로 나뉜다. 교황은 보통 빛을 상징하는 흰색 주케토(테두리 없는 작은 모자)와 발목까지 내려오는 수단 차림으로 대중 앞에 선다.&lt;br&gt;하지만 이번엔 달랐다. 날짜 미상의 사진에서 프란치스코 교황은 반질거리는 재질의 두꺼운 흰색 패딩 차림이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 온라인에선 교황 패딩이 어느 브랜드 제품인지에 관한 관심과 궁금증이 일었다. 돈 모이니한 조지타운 교수는 트위터에 “프란치스코 교황이 입고 있는 저 브랜드의 이름은 무엇일까”라는 글을 올리기도 했다.&lt;br&gt;하지만 해당 사진은 실제가 아닌 누군가 인공지능(AI) 툴 미드저니(Midjourney)로 만든 가짜로 밝혀졌다. 이 툴은 최근 수갑을 찬 도널드 트럼프 전 대통령이 경찰관들에게 둘러싸여 체포되는 장면을 만들어내 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;디지털 자료 분석단체 ‘벨링캣’ 창립자 엘리엇 히긴스는 미드저니를 이용, 주황색 재소자 복장을 한 트럼프 전 대통령 사진을 생성해내기도 했다.&lt;br&gt;이와 관련해 포브스는 사진이 진짜라고 믿을 만큼 정교하다면서 ‘현실 속의 위조지폐’라고 평가했다.&lt;br&gt;영화배우 크리시 타이겐은 “교황의 패딩은 진짜로 보였고 가짜라는 의심도 들지 않았다”라며 “미래의 기술 속에서 살아남을 수 있는 방법이 없다”고 혀를 내둘렀다.&lt;br&gt;다만 미드너지가 아직 사람의 손을 실제처럼 구현하지 못하는 것에서 가짜의 단서를 찾을 수 있는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1412209 --&gt;&lt;!-- 그림 1412210 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, 강성 지지층에 고민 심화…“팬덤 벗어나” vs “개딸은 與 프레임”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500205</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:51:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327175124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412221 --&gt;이재명 더불어민주당 대표의 강성 지지층인 ‘개딸’(개혁의 딸)들의 비명(비이재명)계 의원들에 대한 공세 수위가 극에 달하자 민주당의 고민도 깊어지고 있다. 당 안팎에선 개딸이 ‘팬덤’ 수준을 벗어나 이 대표가 ‘개딸’들을 경고하는 데 그치지 않고 절연하는 수준으로 나서야 한다고 촉구하는 목소리도 나온다. 반면 ‘개딸’은 보수 언론과 국민의힘에서 민주당을 공격하는 프레임일 뿐 소통 노력이 중요하다는 반론도 나온다.&lt;br&gt;27일 정치권에 따르면 비명계 이원욱 민주당 의원은 지난 25일 페이스북 글을 통해 강성 지지자들의 지역 사무실 및 자택 인근에서의 항의 시위가 열렸다는 사실을 알리며 “이제 분노조차 아깝다”고 직격했다. 강성 지지자들은 집회 참가자 모집 앱카드에 조작된 이 의원 사진을 첨부하기도 했다. 눈과 입이 올라간 이 의원의 사진을 쓰면서 그를 ‘악마’처럼 묘사한 것이다.&lt;br&gt;강성 지지자들은 지난 15일에는 비명계로 분류되는 강병원·전해철·이원욱·윤영찬 의원 지역사무실과 국회 앞에서 이들을 비판하는 전광판 트럭 시위를 벌였고, 지난달 27일 이 대표의 체포동의안 표결 당시 민주당에서 이탈표가 나오자 비명으로 분류되는 친문(친문재인)계를 겨냥해 문 전 대통령 등을 ‘수박(겉은 민주당, 속은 국민의힘이라는 뜻) 7적’으로 묘사한 포스터도 유포했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강성 지지자들의 도 넘은 공세가 지속되자 이 대표는 지난 25일 페이스북을 통해 “내년 총선 승리를 위해서 당이 하나로 뭉쳐야 한다”며 비명계 비난을 자제해달라고 강조했다.&lt;br&gt;하지만 이들의 공격이 그치질 않자 갑론을박이 벌어지는 등 당내 갈등도 심화하고 있다. 친문 성향의 정태호 의원은 이날 SBS에서 “(개딸은) 팬덤의 그런 것을 벗어났다고 보고 있다”면서 “폭력적인 행위들이 당의 분열을 가져오고, 윤석열 정권의 분열적인 작전에 말려들고 있다”고 지적했다. 정 의원은 “우상호 (전) 비상대책위원장 시절에 ‘수박’이라는 용어를 쓰면 징계하겠다는 발언까지 있었다”면서 “우리가 당 차원에서 대책이 필요하다고 본다”고 말했다. 박지현 전 민주당 비대위원장은 지난 26일 페이스북에서 “민주당과 이재명 대표가 개딸과 이별하지 않는 한, 혐오와 대결의 적대적 공존은 계속될 것이고 지난 대선 때 민주당을 뽑아줬던 2030 역시 민주당을 다시 찾지 않을 것”이라며 이 대표에게 개딸과의 절연을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 이 대표의 핵심 측근 그룹 ‘7인회’ 소속 김남국 의원은 이날 YTN에서 “개딸은 일부 보수 언론과 국민의힘에서 민주당을 공격하는 프레임”이라며 “오히려 국민의힘이 민주당보다 10배 이상 욕설하고  비하하고 쫓아다니면서 폭력 행사하는 사람들이 많다”고 지적했다. 김 의원은 “저희 지지자들은 그런 사람이 일부일 것인데, 개딸 프레임을 만들어 민주당 지지자들을 비이성적이고 폭력적이고 무지성적이라는 식으로 폄훼하는 용도로 쓰고 있다”고 밝혔다. 그러면서 “당을 위해 헌신한 분들이기에 존중과 더 적극적으로 소통하는 노력이 필요하다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“편파 인사” vs “실력 검증”…여야, 최민희 방통위원 추천 공방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500207</guid>
      <pubDate>2023-03-27T17:58:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327175810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412226 --&gt;더불어민주당이 신임 방송통신위원회 상임위원으로 최민희 전 의원을 추천하자 국민의힘이 ‘보은 인사’라고 반발하면서 여야 간 설전이 벌어졌다. 국민의힘은 “최 전 의원 추천은 편파적 인사로 공정성을 저해한다”는 입장이지만, 민주당은 “실력과 전문성을 감안해 추천했다”고 주장했다.&lt;br&gt;주호영 국민의힘 원내대표는 27일 국회에서 열린 최고위원회의에서 지난주 국회 과학기술방송통신위원회에서 공영방송의 지배구조 개편을 다룬 ‘방송법 개정안’을 강행 처리한 데 이어 민주당이 방송 장악을 위해 방통위원 추천권도 남용하고 있다는 주장을 펼쳤다. 그는 “온갖 정책 실패에도 민주당이 계속해서 방송을 장악하고 유지하려 물불을 가리지 않고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;민주당이 신임 방통위 상임위원으로 추천한 최 전 의원은 1985년부터 1988년까지 언론인으로 활동했고, 1994년부터 민주언론시민연합(민언련)에서 사무국장을 지냈다. 19대 국회의원을 지내며 당시 미래창조과학방송통신위원회(현 과방위) 위원으로 활동했고 2017년부터는 민주당에서 디지털소통위원회 위원장을 역임했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주 원내대표는 최 전 의원이 과거 정치 활동을 하며 일으켰던 ‘발언 논란’을 조목조목 꺼내 들었다. 그는 “최 전 의원은 민주언론시민연합 출신으로 여러 차례 말썽을 일으키며 국민으로부터 눈살을 찌푸리게 했다”며 “이재명 민주당 대표를 ‘성공한 전태일’이라고 추켜세우는가 하면 러시아·우크라이나 전쟁을 ‘준비되지 않은 우크라이나 대통령 때문’이라는 망발을 했다”고 질타했다.&lt;br&gt;이에 더해 주 원내대표는 최 전 의원이 박원순 전 서울시장의 성추행 의혹을 옹호하고, 윤미향 민주당 의원의 ‘위안부 할머니 후원금 유용 의혹’에 대해 “친일 세력의 프레임”이라고 규정해 논란을 빚었던 사례를 꺼냈다. 그는 “민주당이 최소한의 양심이라도 있다면 추천절차를 중단하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 민주당은 최 전 의원이 국회 과방위 활동을 비롯해 미디어 관련 분야에서 경력을 쌓은 전문 인사라며 맞불을 놨다. 박성준 대변인은 이날 오전 기자들과 만나 “최 전 의원은 방송통신 전문가라 추천한 것”이라며 “능력과 실력이 검증된 분이고 그래서 추천한 것”이라고 국민의힘의 반발을 일축했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김재원, 미국서 또 발언 논란…“전광훈 목사가 우파 진영 천하통일”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500210</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:03:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327180325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412233 --&gt;국민의힘 3·8 전당대회에서 수석최고위원으로 선출된 이후 5·18 민주화운동 관련 발언 등으로 구설에 올랐던 김재원 전 의원이 미국에서 열린 한인 대상 강연회에서도 극우 성향의 인사로 알려진 전광훈 사랑제일교회 목사를 두고 “우파 진영을 천하통일했다”고 표현해 재차 논란의 중심에 섰다.&lt;br&gt;27일 정치권에 따르면 김 최고위원은 한국시간으로 전날 미국 조지아주에서 애국보수단체인 ‘북미자유수호연합’ 주최로 열린 한인 대상 감사회에 참석해 “전광훈 목사께서 우파 진영을 전부 천하통일했다”고 설명했다.&lt;br&gt;김 최고위원은 또 “우파 진영에는 행동하면서 활동하는 분들이 잘 없었는데 그나마 광화문이 우파 진영에게도 민주노총에 대항하는 활동 무대가 됐다”며 “우리 쪽도 사람은 있구나 하는 마음이 들게 한다”고 강조했다. 이날 김 최고위원이 참여한 행사의 주체인 북미자유수호연합은 미주에 거주하는 교민들이 중심이 된 보수단체로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 강연에서 김 최고위원은 정치적 논란의 소지가 다분한 발언을 쏟아냈다. 그는 고 노무현 전 대통령을 겨냥해 “우리나라를 지켜주는 미국에 ‘반미’라고 주장하는 대통령이 국군통수권자가 맞나”라며 “노 전 대통령은 그런 개념이 없는 사람으로, 그때 우리나라와 미국 사이가 굉장히 나빠졌다. 현재 문제에도 영향이 있는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;우리나라의 진보 진영에 대해서도 김 최고위원은 “중국의 공산혁명 방식이 한국으로 전수됐고, 북한 주체사상이나 좌파 이념이 대한민국으로 넘어왔다”며 “대한민국 좌파는 중국 모택동의 노동자·농민 봉기에 의한 자본가 축출 운동이 고향이라고 인식한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 김 최고위원은 최고위원 선출 이후 극우 인사로 알려진 전 목사와의 교류로 한 차례 물의를 일으킨 바 있다. 그는 지난 12일 전 목사가 주관하는 주일예배에 참석해 5·18 민주화운동 정신의 헌법 수록에 반대한다는 뜻을 강조하며 “표를 얻으려면 조상묘도 파는 게 정치인 아닌가”라고 말해 정치권 안팎의 비판을 받았다.&lt;br&gt;발언 논란이 불거진 이후 보인 김 최고위원의 언론 대응이 추가적인 논란을 낳기도 했다. 지난 16일 국회에서 열린 최고위원회의에 불참한 데 이어 전라북도 전주에서 열린 23일 현장 최고위원회의도 ‘병원 진료’를 이유로 불참해 뒷말이 이어진 것이다. 일각에선 5·18 민주화운동과 관련해 예민한 호남 민심을 고려해 “선택적 불참을 한 것이 아니냐”는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;이날 열린 최고위에도 미국 출장을 이유로 불참한 김 최고위원에 대해 김기현 대표는 기자들과 만나 “(최고위원들의 최고위 참석 여부를) 일일이 감독하지 않고 출석을 부르는 것도 아니다. 해외 출장이라고 들었다”라며 “제가 누가 참석하고 안 하는지 설명하고 공지할 입장이 아니다”라고 거리를 뒀다.&lt;br&gt;유상범 수석대변인 또한 “처음에는 5·18 발언 때문이었는데 이번엔 개인 사정상 못 나온 것”이라며 “최고위원들의 회의 참석과 공개 발언을 누가 강제하는 게 아니다”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국정원 세계 최초 양자암호통신장비 보안기능 검증 시행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500211</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327180405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국가정보원이 세계 최초로 양자암호통신 장비의 국가·공공기관 도입을 위한 보안기능검증제도를 운영한다.&lt;br&gt;국정원은 27일 보도자료에서 “양자암호 통신 장비의 검증제도에는 양자암호 통신장비 개발과 검증에 필요한 ‘국가용 보안요구사항’과 ‘보안 적합성 검증절차’가 포함되어 있다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;양자암호통신은 양자컴퓨팅 시대에 대비해 떠오르는 차세대 보안기술이다. 국정원은 SK텔레콤, KT, LG유플러스 등이 양자 암호통신시장에 참여하고 있지만 공인 시험 기준이 없어 공공분야에 진출하지 못하는 문제를 개선하기 위해 검증 제도를 마련했다.&lt;!-- 그림 1412234 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국정원은 양자 암호 통신 장비를 양자키분배장비, 양자키관리장비, 양자통신암호화장비 세 가지로 분류하고 모두 152개의 보안 기준을 담았다. 시험기관으로는 한국전자통신연구원(ETRI)과 한국정보통신기술협회(TTA), 한국표준과학연구원(KRISS)을 지정했다. 한국표준과학연구원은 양자키분배장비의 핵심 보안요소인 양자특성 시험을 전담하기로 했다.&lt;br&gt;국정원 관계자는 “보안 기능 검증제도로 양자암호통신장비가 국가·공공기관 등 공공시장에 진입할 수 있는 길이 마련됐다”면서 “안전성이 입증된 양자암호통신장비가 국가·공공기관으로 확산돼 국가 주요 네트워크의 안전장치가 한층 더 강화될 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국정원은 오는 29일 관련 업체 대상 설명회를 열고 다음달 3일부터 보안검증 신청을 받아 심사에 착수할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>츄 “부끄러운 일 한 적 없다”…소속사와 조정 실패로 갈등 장기화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500213</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:13:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327181341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412244 --&gt;그룹 이달의 소녀 출신 츄(김지우)가 소속사 블록베리크리에이티브(블록베리)와 갈등이 이어지고 있는 가운데 법원의 합의 조정이 불발됐다.&lt;br&gt;27일 연예계에 따르면 서울북부지방법원 민사12부는 츄가 블록베리를 상대로 제기한 전속계약 효력 부존재 확인 민사소송 변론기일을 앞두고 조정회부결정을 내렸다. 이에 이날 조정기일이 열렸지만 조정불성립 결과가 나왔다.&lt;br&gt;츄는 지난해부터 블록베리와 분쟁 중이다. 지난해 11월 25일 블록베리 측은 츄가 스태프들을 향해 폭언 등 갑질을 했다고 주장하면서 츄를 이달의 소녀 멤버에서 제외했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 츄의 퇴출 이후 그녀를 지지하는 의견들이 등장했고, 츄 역시 자신의 소셜미디어에 “분명한 것은 팬분들께 부끄러울 만한 일을 한 적은 없다”라는 내용의 글을 올리며 자신이 부적절한 처신을 했다는 블록베리 크리에이티브 측의 주장에 반박했다.&lt;br&gt;이 과정에서 블록베리 측은 지난달 한국연예매니지먼트협회(연매협) 상벌조정윤리위원회에 츄의 연예 활동 금지를 요청하는 진정서를 제출했다. 블록베리 측은 츄가 2021년부터 바이포엠과 새로운 계약을 체결하기 위해 접촉한 것을 템퍼링(계약 기간 만료 전 사전 접촉)이라고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;츄는 지난달 자신의 SNS에 “이런 일로 계속해서 입장을 내게 되어 참 지치고 정말 안타깝다”라며 재반박했다. 그러면서 “저는 물론이고 멤버들까지 거짓말로 옭아매는 것은 참기 어렵다”라고 소속사의 주장이 부당하다고 호소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈, 민주당에 “왜 깡패·마약·위증 수사 막나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500214</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:15:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327181455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한동훈 법무부 장관과 야당이 27일 국회서 헌법재판소의 이른바 ‘검수완박(검찰 수사권 완전 박탈)’법 결정을 두고 정면으로 충돌했다. 더불어민주당은 절차적 흠결에도 법안 자체는 유효하다는 헌재의 결정을 근거로 한 장관의 책임있는 사과와 ‘검수원복’(검찰 수사권 원상 복구) 시행령의 재개정을 요구했다. 그러나 한 장관은 “납득할 수 없다”며 받아쳤다.&lt;br&gt;민주당 법률위원장을 맡고 있는 김승원 의원은 이날 국회 법제사법위원회 전체회의에서 한 장관에게 “장관이 오판한 건지, 다른 이유가 있어서 그런 건지 (한 장관이 직접 헌재에 신청한 권한쟁의 심판이 각하된 것에 대해) 국민에게 사과해야 하지 않겠나”라고 물었다. 그러면서 그는 “검찰청법과 형사소송법이 유효로 확정된 것인데 그 입법 취지를 존중해서 시행령을 바꿔야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;이에 한 장관은 “그 법(검수완박) 테두리 안에서 만든 시행령이라고 지난해 내내 이야기했다”면서 “국민을 범죄로부터 보호하기 위한 것인데 왜 도대체 깡패·마약·무고·위증 수사를 못 하게 왜 되돌려야 하는가. 국민이 그걸 바라느냐”고 되물었다. 사과 요구에 대해서는 “입법 과정에서 위장 탈당한 민주당 의원들께서 (사과를) 하셔야 한다”면서 “(헌법재판소 결과가) 4대 5가 아니라 5대 4였다면 이 법을 밀어붙인 민주당 의원들이 다 사퇴할 생각이었는지 묻고 싶다”고 반박했다.&lt;!-- 그림 1412245 --&gt;국민의힘은 이 대표의 위증교사 혐의에 대한 검찰 수사를 차단하고자 민주당이 시행령 철회에 ‘집착’하고 있다면서 한 장관을 엄호했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장동혁 국민의힘 의원은 이 대표의 위증교사 의혹을 언급하며 “위증 교사죄는 지금 시행령이 아니라 예전 시행령이면 검찰이 수사하지 못하는 것 아닌가”라고 물었다. 이에 한 장관은 “위증이나 무고는 검찰 단계에서 확인할 수 있다. 경찰 단계에서는 확인이 어렵다”고 답했다.&lt;br&gt;같은 당 전주혜 의원이 “이 대표의 위증교사 의혹이 검찰의 직접 수사 대상인가”라고 질의하자, 한 장관은 “시행령상 새로 (수사를) 개시할 수 있고, 관련 사건도 재수사할 수 있다고 생각한다”면서 이 대표에 대한 검찰 수사 가능성을 열어뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민주당은 아들의 학교폭력으로 국가수사본부장에서 낙마한 정순신 사태와 관련한 부실 인사 검증 문제를 두고도 한 장관을 집중 추궁했다. 박주민 민주당 의원은 “(한 장관은) 아무런 사실을 파악하지 못했다. 장관이 처음에 인사정보관리단을 만들 때  (인사 검증시스템을) 보다 투명하게 만들고, 효과적으로 하겠다는 취지에 반하는 결과가 아닌가”라고 질타했다.&lt;br&gt;한편 한 장관은 헌재 결정을 둘러싸고 민주당이 탄핵을 거론하는 데 대해 “피하지 않겠다”고 했다. 그는 법사위 회의 참석 전 기자들을 만나 “그 절차(탄핵) 내에서 이 법(검수완박)이 얼마나 문제가 많은 법이고 국민에게 피해를 주는 법인지, 실질적인 판단을 헌재로부터 받아낼 수 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;한 장관에 대한 ‘탄핵’에 대해서는 여권 내에서도 다른 목소리가 나왔다. 권은희 국민의힘 의원은 이날 한 라디오 방송에서  “(민주당이 주장하는) 권한쟁의 각하 자체는 탄핵 사유가 아니다”라면서도 한 장관이 “국회에서 개정한 검찰청법 개정안을 무시하는 방향으로 수사준칙을 강행하면 탄핵 사유가 된다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 찬밥 신세 1만명 도자킥 배달…안전마저 서러운 길 위의 가족</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328008003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328008003</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:26:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327182651_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412266 --&gt;코로나19 당시 각광받았지만 제도적 관리 사각지대에 있다는 지적을 받았던 ‘도자킥’(도보·자전거·킥보드) 배달에 대해 국토교통부가 연내 실태조사를 추진하기로 했다. 도자킥 배달의 정확한 시장환경 분석 등을 통해 관리 시스템을 마련할 방침이다.&lt;br&gt;도자킥 배달은 코로나19 시기 배달 수요 급증과 함께 주목받은 부업이다. 당시엔 이륜차(오토바이) 배달만으로 배달 주문 수요를 메꾸기에 부족했는데, 도자킥 배달이 더해지면서 배달비가 안정화됐다는 평가를 받았다. 역으로 도자킥 배달에 나선 플랫폼 노동 인력들은 큰 투자금 없이 본인이 원하는 시간대에 일하며 쏠쏠한 수입을 얻을 수 있는 부업 수단으로 도자킥 일자리를 활용했다.&lt;br&gt;코로나19 방역이 끝나며 도자킥 배달 수요는 줄고 있다. 오토바이에 비해 느리다는 이유로 업주들에게 외면받고 있어서다. 서울 영등포구에서 피자집을 운영하는 정모(39)씨는 27일 “피자는 박스 부피가 커서 보냉 가방에 들어가지 않는 경우가 많은데, 그냥 들고 가다 한쪽으로 쏠려 피자가 망가지는 경우가 많다”면서 “도자킥 배달을 하면 컴플레인이 많이 걸린다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 배달 중 음식이 망가지는 경우 때문에 기피하는 손님도 늘었다. 실제 최근 도자킥 라이더들 사이에선 ‘콜사’(Call+死)가 많다는 하소연이 줄을 잇는다. 콜사는 배달 주문이 없어 배달 주문이 죽었다는 뜻이다. 배달 주문이 들어오더라도 요청 사항에 ‘오토바이로만 픽업해 달라’는 경우가 많다.&lt;br&gt;그럼에도 배달 업계에서 도자킥 배달 인원은 약 9000명~1만명 정도를 여전히 유지하는 것으로 추산된다. 플랫폼 노동자의 특성상 기존 도자킥 배달 인원이 단말기 회원 탈퇴를 하지 않는 가운데 신규 유입은 늘고 있는 것으로 추정된다. 폭우나 폭설로 날씨가 궂거나 월드컵과 같은 대형 스포츠 이벤트가 있어 배달 물량이 늘면 언제든 다시 배달업에 뛰어들 수 있는 인력들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문제는 도자킥을 이용한 배달을 현행법상 배달 행위로 칭할 수 없다는 데 있다. ‘생활물류서비스산업발전법’에서 화물차, 배달의 경우 이륜차만 택배 운송 수단으로 인정하기 때문이다. 현재 도자킥을 이용한 배달은 불법은 아니지만 법적 운송 수단으로 인정받지 못하기 때문에 도자킥 배달 관련자들은 법적 보호를 충분히 받지 못한다. 국토부조차 도자킥 배달 관련 정확한 집계를 하지 않고 있다.&lt;br&gt;국토부는 최근 로봇·드론 배송을 상용화하기 위해 현행 생활물류법상 배송 수단에 로봇·드론을 넣는 제도 정비를 추진하고 있다. 이 과정에서 운송 수단 범위를 넓히려 화물차 ‘등’, 이륜차 ‘등’ 식으로 ‘등’을 법조항에 추가하려 했지만 좌절됐다. 이에 국토부는 차선책으로 올해 실시하는 배달업 실태조사에 도자킥을 포함시키는 방안을 검토 중이다. 실태조사 이후 도자킥을 법상 운송 수단으로 추가하는 방안과 안전 규제 등에 대한 추가 논의가 이뤄질 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 찬밥 신세 1만명 도자킥 배달…안전마저 서러운 길 위의 가족</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328008003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328008003</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:26:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327182651_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412266 --&gt;코로나19 당시 각광받았지만 제도적 관리 사각지대에 있다는 지적을 받았던 ‘도자킥’(도보·자전거·킥보드) 배달에 대해 국토교통부가 연내 실태조사를 추진하기로 했다. 도자킥 배달의 정확한 시장환경 분석 등을 통해 관리 시스템을 마련할 방침이다.&lt;br&gt;도자킥 배달은 코로나19 시기 배달 수요 급증과 함께 주목받은 부업이다. 당시엔 이륜차(오토바이) 배달만으로 배달 주문 수요를 메꾸기에 부족했는데, 도자킥 배달이 더해지면서 배달비가 안정화됐다는 평가를 받았다. 역으로 도자킥 배달에 나선 플랫폼 노동 인력들은 큰 투자금 없이 본인이 원하는 시간대에 일하며 쏠쏠한 수입을 얻을 수 있는 부업 수단으로 도자킥 일자리를 활용했다.&lt;br&gt;코로나19 방역이 끝나며 도자킥 배달 수요는 줄고 있다. 오토바이에 비해 느리다는 이유로 업주들에게 외면받고 있어서다. 서울 영등포구에서 피자집을 운영하는 정모(39)씨는 27일 “피자는 박스 부피가 커서 보냉 가방에 들어가지 않는 경우가 많은데, 그냥 들고 가다 한쪽으로 쏠려 피자가 망가지는 경우가 많다”면서 “도자킥 배달을 하면 컴플레인이 많이 걸린다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 배달 중 음식이 망가지는 경우 때문에 기피하는 손님도 늘었다. 실제 최근 도자킥 라이더들 사이에선 ‘콜사’(Call+死)가 많다는 하소연이 줄을 잇는다. 콜사는 배달 주문이 없어 배달 주문이 죽었다는 뜻이다. 배달 주문이 들어오더라도 요청 사항에 ‘오토바이로만 픽업해 달라’는 경우가 많다.&lt;br&gt;그럼에도 배달 업계에서 도자킥 배달 인원은 약 9000명~1만명 정도를 여전히 유지하는 것으로 추산된다. 플랫폼 노동자의 특성상 기존 도자킥 배달 인원이 단말기 회원 탈퇴를 하지 않는 가운데 신규 유입은 늘고 있는 것으로 추정된다. 폭우나 폭설로 날씨가 궂거나 월드컵과 같은 대형 스포츠 이벤트가 있어 배달 물량이 늘면 언제든 다시 배달업에 뛰어들 수 있는 인력들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문제는 도자킥을 이용한 배달을 현행법상 배달 행위로 칭할 수 없다는 데 있다. ‘생활물류서비스산업발전법’에서 화물차, 배달의 경우 이륜차만 택배 운송 수단으로 인정하기 때문이다. 현재 도자킥을 이용한 배달은 불법은 아니지만 법적 운송 수단으로 인정받지 못하기 때문에 도자킥 배달 관련자들은 법적 보호를 충분히 받지 못한다. 국토부조차 도자킥 배달 관련 정확한 집계를 하지 않고 있다.&lt;br&gt;국토부는 최근 로봇·드론 배송을 상용화하기 위해 현행 생활물류법상 배송 수단에 로봇·드론을 넣는 제도 정비를 추진하고 있다. 이 과정에서 운송 수단 범위를 넓히려 화물차 ‘등’, 이륜차 ‘등’ 식으로 ‘등’을 법조항에 추가하려 했지만 좌절됐다. 이에 국토부는 차선책으로 올해 실시하는 배달업 실태조사에 도자킥을 포함시키는 방안을 검토 중이다. 실태조사 이후 도자킥을 법상 운송 수단으로 추가하는 방안과 안전 규제 등에 대한 추가 논의가 이뤄질 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈북민 지위·귀순 판단 어디까지?… ‘강제북송’ 새달 14일부터 법정공방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009005</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:26:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327182657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412267 --&gt;‘탈북어민 강제 북송’ 사건 재판이 다음달 14일 서울중앙지법 형사합의21-1부(부장 허경무·김정곤·김미경) 심리로 시작된다. 이 사건은 국내법과 국제법상 탈북민의 지위, 귀순의사 판단 등을 둘러싼 쟁점이 적지 않아 재판 과정에서 첨예한 공방이 지속될 것으로 보인다.&lt;br&gt;27일 법조계에 따르면 검찰은 정의용 전 청와대 국가안보실장 등이 탈북 어민인 우모(22)씨와 김모(23)씨를 강제 북송함으로써 대한민국 국민인 이들의 권리를 침해했다며 국가정보원법상 직권남용 혐의 등을 적용해 기소했다.&lt;br&gt;검찰은 헌법 3조 영토조항에 따라 북한의 국가성을 부인하고 북한 주민도 당연히 우리 국민이라는 견해와 헌법재판소, 대법원의 판례를 근거로 삼고 있다. 반면 정 전 실장 측은 북한 주민은 대한민국 국민이면서도 북한 공민의 지위를 동시에 갖고 있다고 반박한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한 주민의 신분에 대해서는 학계에서도 다양한 주장이 나오는 상황이다. 오승진 단국대 법학과 교수는 자신의 논문에서 “헌법 2조1항은 국민의 요건을 법률로 정한다고 규정하고 있으므로 헌법 3조는 국적 결정에 관한 근거 규정이 될 수 없다”며 “북한이탈주민은 국민이지만 귀순 의사를 표시하면 국민이 된다는 견해는 모순된 주장”이라고 주장하기도 했다.&lt;br&gt;강제 북송이 국제법상 강제송환 금지원칙에 어긋나는지도 쟁점이다. 제성호 중앙대 법학전문대학원 교수는 자신의 논문에서 “어민들을 송환하면 북한 당국에 의해 고문·학대를 받거나, 공개 처형될 소지가 다분했다”며 “이를 알고도 북송한 건 고문 방지협약을 중대히 위반한 처사”라고 비판했다. 검찰 역시 같은 입장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 정 전 실장 측은 남북관계의 특수성을 강조할 전망이다. 실제로 2010년부터 2022년 5월까지 북한 주민이 해상에서 북방한계선(NLL)을 넘은 사례는 모두 67회, 276명이었고 정부는 이들 중 194명을 13회에 걸쳐 송환한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;검찰은 설사 처벌 도피 목적으로 귀순 의사를 밝힌 흉악범에 대해서도 국내법상 절차에 따라 재판을 받게 해야 할 의무가 있다고 보고 있다. 검찰 관계자는 “귀순을 요청한 민간인에 대해 안보적 판단을 한다는 것도 말이 안 된다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최상호 국립오페라단장 “한국 대표 창작 오페라 키울 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500218</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:31:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327183032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412271 --&gt;“관객들에게는 좋은 작품으로 삶에 희망을 드리고 아티스트에게는 꾸준히 예술 활동을 할 수 있다는 미래의 희망을 안겨드리는 세계적인 오페라 단체로 성장하겠습니다.”&lt;br&gt;지난 2월 13일 국립오페라단 단장 겸 예술감독으로 취임한 최상호 단장이 27일 서울 예술의전당 N스튜디오에서 ‘Hopera, 심장에 희망을 품다’를 새로운 비전으로 발표했다. ‘Hopera’는 희망을 뜻하는 Hope와 오페라의 영어 Opera의 합성어로 외연 확장, 선택과 집중, 글로벌 스탠더드의 세 가지 키워드를 중심으로 국립오페라단을 성장시킨다는 계획이다.&lt;br&gt;외연 확장을 위해 국립오페라단은 올해 4편인 작품 수를 내년 6편, 2025년 8편으로 늘린다. 올해는 ‘맥베스’, ‘일 트로바토레’, ‘라 트라비아타’, ‘나부코’가 예정됐고 내년에는 ‘알제리의 이탈리아 여인’을 시작으로 ‘한 여름 밤의 꿈’, ‘죽음의 도시’, ‘탄호이저’, ‘서부의 아가씨’와 창작 오페라 ‘레드 슈즈’를 준비했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 단장이 특히 신경 쓰는 부분은 창작오페라다. 그는 “우리만의 오페라가 무엇인지 해외 관계자들이 물을 때마다 내세울 만한 작품이 없었다”라면서 “앞으로 창작 오페라 제작에 집중 지원을 해서 10년 안에 한국을 대표할 창작 오페라가 나올 수 있게 노력하겠다”라고 밝혔다. ‘레드 슈즈’를 시작으로 이후에도 매년 한 편씩은 창작 오페라를 꾸준히 선보일 예정이다.&lt;!-- 그림 1412272 --&gt;오페라 청중 육성을 위해 미래 관객인 어린이들에게 인문학과 결합한 오페라 교육을 실시하고, 성악 인재 육성을 위한 ‘KNO 스튜디오’도 정교하게 운영한다. 현재 25명 정도인 ‘KNO 스튜디오’에서는 소수정예 교육을 통해 오페라단의 무대를 위한 전문지식을 전수하고 있다.&lt;br&gt;최 단장은 코로나19로 그간 단절됐던 해외극장과의 교류를 통해 글로벌 스탠더드를 확립한다는 구상도 밝혔다. 공연 영상 노하우도 배우고, 젊은 성악가들의 일자리를 창출할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해외 교류에 열린 마음을 강조한 최 단장은 “일본의 후지와라 오페라단, 니키카이 오페라단과 늘 연락을 취하고 있다”라면서 “오는 9월에는 오스트리아 빈에서 선진 성악가 발굴을 위해 해외 오디션도 진행할 예정이다. 해외에서 수학하고 기회를 갖지 못한 많은 젊은 예술가를 위한 기회의 장이 될 수 있다고 생각한다”라고 말했다. 최 단장 역시 유학생활을 경험했기에 적극적으로 준비한 부분이다.&lt;br&gt;전용 극장 건립, 전속 단원 채용 등 예민한 문제들에 대해서는 말을 아끼면서도 최 단장은 “국립오페라단을 지금까지의 경직된 사고나 수직적인 분위기에서 벗어나 더 자유롭고 창조적이며 수평적인 조직으로 만들겠다”라고 변화를 강조했다. 이를 통해 희망 가득한 오페라단을 만드는 게 목표다.&lt;br&gt;최 단장은 1990년부터 2002년까지 독일 프랑크푸르트-오더 극장, 카셀 국립극장, 라이프치히 오페라극장에서 전속 솔리스트로 활동했다. 2000년부터 한국예술종합학교 음악원 성악과 교수로 부임해 23년간 음악원 부원장, 교학처장, 성악과장 등을 지냈다. 최 단장 임기는 2026년 2월까지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인권위 상임위원 이충상의 논문 관련 반론보도문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500220</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:36:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>본지는 2023년 2월 15일자 기사에 “‘합의제’ 인권위 결정에 반발…헌재에 개인 논문 낸 상임위원”이라는 제목으로 이충상 인권위원에 대한 보도를 했습니다.&lt;br&gt;이에 대한 이충상 위원의 반론은 아래와 같습니다.&lt;div class=con_textbox_01&gt;그러나 인권위가 합의제 기관이라는 것은 인권위 의견의 결정을 위원장이 단독으로 할 수 없고 위원들이 다수결로 한다는 것이지 다수의견이 정해진 후에는 위원이 그 결정과 다른 의견을 외부에 제출할 수 없다는 것이 아닙니다. 국회 환노위가 노란봉투법안을 다수결로 가결한 후에 소수파가 그 다수결을 비난하는 기자회견을 한 사실이 있는 것과 마찬가지입니다. 합의제 기관의 구성원인 인권위원과 국회의원은 표결결과와 다른 자신 개인의 의견을 외부에 표현할 자유가 있고 실제로 표현하고 있습니다.&lt;br/&gt;합의제 기관에서의 합의는 合議이며 그 기관의 구성원들(위원들 또는 의원들)이 의논과 표결을 하는 것이지 合意(의사의 일치를 이루는 것)가 아닌데도, 위 기사의 소제목 「인권단체 “합의 효력 떨어뜨려”」와 본문은 마치 ‘합의(合議, 의논과 표결)를 한 후’가 아니라, ‘합의(合意, 의사의 합치)를 한 후’ 의사를 번복해 合意의 효력을 떨어뜨린 것처럼 보도하였는데, 이는 사실과 다릅니다.&lt;br/&gt;또한 위 기사는 “상임위원이 전체 결정에 반하는 개인 의견을 따로 제출하는 건 이례적”이라고 보도하였으나, 저는 다수의견의 잘못을 학술적·객관적으로 이해시키기 위한 큰 필요성 때문에 논문을 쓴 것입니다. &lt;br/&gt;그리고 제 논문은 HIV에 대해 왜곡된 시선을 심어주는 것이 아니라 키스, 악수 등으로 HIV가 감염될 수 없다고 명확히 언급하여 객관적 시선을 갖게 하는 것입니다.&lt;/div&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기안84, 전 직원에 ‘日여행’ 쐈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500221</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:39:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327183959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412277 --&gt;웹툰 작가 겸 방송인 기안84가 직원들과 함께한 일본 여행기를 공개했다.&lt;br&gt;27일 유튜브 채널 ‘인생84’에는 ‘즐거운 일본여행’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에는 직원들과 함께 일본 오키나와로 여행을 떠난 기안84의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기안84는 “저를 포함해 직원들과 유튜브 채널 PD까지 총 5명이 오키나와에 왔다”며 “돈은 제가 다 냈다. 이코노미 좌석으로 왕복 항공권이 40만원 중반, 숙소는 4박 5일에 60만원 정도”라고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 직원들의 사진을 찍어주고 달리기를 하는 등 본격적으로 여행을 즐겼다. 그러나 가기로 했던 식당이 문을 닫으면서 편의점 음식으로 식사를 대체하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기안84는 “작년에 다녀왔던 영국 음식은 개인적으로 핵폐기물 급이었다”며 “그런데 일본 편의점 음식은 제가 감히 추천해 드리건대 세계 3대 별미 중 하나”라고 호평했다.&lt;br&gt;이어 그는 세계 3대 별미로 일본 편의점 도시락, 태국 길바닥 쌀국수, 한국 24시간 뼈해장국을 꼽으며 “이 세 군데는 절대 실패가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;특히 일본 편의점 치킨에 대해 “이거보다 치킨 맛있게 하는 데 전 세계 몇 군데 없다”고 극찬해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이후 기안84는 직원들과 함께 스테이크 식당을 찾았다. 그는 “일본 편의점 도시락을 이기는 음식이 거의 없다. 이럴 줄 알았으면 편의점 도시락을 또 먹을 걸 그랬다”고 말했다. 그럼에도 직원들을 위해 스테이크 36만원어치를 결제했다.&lt;br&gt;한편, 기안84는 자신의 웹툰작업실 (주)기안84를 운영하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정대철 헌정회장 “협상 없는 정치 실종 상태…대화·타협 시급”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500222</guid>
      <pubDate>2023-03-27T18:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327184405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412278 --&gt;정대철 대한민국헌정회장은 27일 “지금 한국은 협상이  없는 정치 실종 상태”라며 “여야가 함께 걷고, 거친 언행으로 인한 논란 없이 경건하게 의회민주주의를 꽃피워야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;정 회장은 이날 헌정회 대회의실에서 가진 합동 기자회견에서 “야당에도 책임이 있고 노력해야 하지만, 정치를 크게 풀어가려는 대통령의 노력이 아쉽다”며 “이런 상황이 된 데에는 큰 책임이 윤석열 대통령에게 있다”고 밝혔다. 이어 “선진 민주정치에 대해 여야 간 대승적 차원의 큰 정치를 해야 한다”며  “대화나 타협이 시급하다”고 강조했다.&lt;br&gt;그는 극단적 대결 지양과 포용 정치를 강조하면서 “민주주의 정치의 원칙은 ‘어그리 투 디스어그리’(agree to disagree)”라면서 “상대와 다르다는 것을 인정하는  데서 시작해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “우리 정치권은 상대방이 다른 게 아니라 잘못됐다고 보고 있는 데서 갈등이 생긴다”며 “‘나는 옳고 너는 그러다’는 태도에서 심각한 대결 구도가 형성됐다”고 말했다.&lt;br&gt;아울러 정 회장은 “전직 국회의원 단체인 헌정회는 그 위상에 걸맞게  재정립돼야 한다”며 “헌정회원들이 지닌 경륜과 지혜를 국정에 반영시킬 수 있는 원로기관으로 변신해야 한다”고 강조했다. 그는  “대통령, 국회의장, 여야 대표들과 수시로 대화하고 정책 대안을 제시하겠다”며 헌정회 위상 제고를 위해 노력하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 회장은 ‘선진민주정치연구원’을 설립하고 헌정회원들의 의회정치 경험 재능 기부를 활성화할 것 등도 약속했다. 앞서 헌정회는 지난 21일 정기총회를 열고 더불어민주당 상임고문인 정 회장을 신임 회장으로 선출했다. 정 회장은 5선 의원 출신으로, 새천년민주당 대표와 KBO(한국야구위원회) 총재 등을 지냈다.  헌정회장을 경선으로 선출한 이래 민주당 계열 인사가 당선된 건 이번이 처음이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘테라·루나’ 공동창립자 신현성 구속영장 재청구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500223</guid>
      <pubDate>2023-03-27T19:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327190756_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412280 --&gt;검찰이 가상자산(암호화폐) 테라·루나 사태와 관련해 신현성(38) 전 차이코퍼레이션 총괄대표 신병 확보에 나섰다.&lt;br&gt;서울남부지검 금융·증권범죄 합동수사단(단장 단성한)은 27일 테라폼랩스의 공동 창립자인 신 전 대표의 구속영장을 재청구했다고 밝혔다.&lt;br&gt;검찰은 신 전 대표에게 자본시장법상 사기적부정거래·공모규제 위반, 특정경제범죄가중처벌법상 사기 ·배임, 전자금융거래법 위반, 특정금융정보법 위반, 배임중재·업무상 배임 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신 전 대표는 몬테네그로에 구금된 권도형 테라폼랩스 대표와 함께 2018년 테라폼랩스를 공동으로 창립해 테라·루나 폭락 사태를 규명할 핵심 인물로 꼽힌다.&lt;br&gt;앞서 검찰은 신 전 대표에 대한 구속영장을 청구했으나 지난해 12월 법원에서 기각됐다. 검찰은 보강 수사를 거쳐 금융투자상품 투자사기 혐의와 특정금융정보법 위반, 배임중재·업무상 배임 혐의를 추가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신 전 대표 측은 “테라·루나 폭락 사태 중 자발적으로 귀국해 10개월간 수사를 받았다”면서 “구속영장 기각 당시와 비교해 주된 범죄 혐의가 기본적 사실관계나 실질적 내용에서 달라지지 않고, 권도형과 테라시스템 초기에 결별했음에도 구속영장을 재청구한 점은 납득하기 어렵다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안락사될 위기”…래커 묻은 채 버려진 ‘강아지 삼남매’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500224</guid>
      <pubDate>2023-03-27T19:09:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327190933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412281 --&gt;온몸에 붉은 래커 스프레이가 뿌려진 채 버려진 ‘강아지 삼 남매’의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;27일 유기동물보호소 봉사자 A씨는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “누군가 온몸에 래커를 뿌려놓은 믹스견 3마리가 입소했다며 “순해서 도망도 가지 못한 채 (가해자가) 래커를 뿌리는 대로 가만히 있었던 것 같다”고 토로했다.&lt;br&gt;동물보호단체 PETA는 “고양이·강아지를 포함한 많은 동물이 자신의 혀에 침을 묻혀 몸을 핥는 ‘그루밍’을 하는 만큼 이들 몸에 염료를 뿌리는 것은 건강에 심각한 위협을 초래할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;후각이 예민하고 피부가 약한 강아지에게 래커, 페인트 등은 치명적이다. 다만 이러한 행위가 학대로 판단돼 경찰 조사로 이어질지는 미지수다.&lt;br&gt;A씨는 “유기동물보호소 측에 따르면 학대는 상해가 발생해야 고발이 되고, 강아지들이 다치거나 아파야 한다”며 “래커로 강아지들이 아플 수 있는 것이 아니냐고 묻자 보호소 측은 ‘그걸 알아보기 위해 병원에 보내겠다’고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강아지 몸에 래커를 씻어내기 위해 목욕을 했음에도 색이 지워지지 않아 결국 털을 다 깎아낸 것으로 전해졌다. 미용 후 드러난 몸은 앙상할 정도로 말라 있어 안타까움을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1412282 --&gt;올해 태어난 이 강아지들은 지난 16일 경남 창원유기동물보호소에 입소해 센터 측에서 보호 중이다.&lt;br&gt;이들 믹스견 중 한 마리는 현재 입양된 상태로 알려졌다. 나머지 두 마리는 여전히 따뜻한 손길을 기다리고 있는 상태다.&lt;br&gt;이 강아지들은 제때 입양되지 않으면 안락사될 위기에 처한다. 해당 동물보호소는 두 달에 한번씩 20~30마리 유기견을 안락사 하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;A씨는 “한번 (학대를 한 사람은) 아무렇지 않게 또 이런 짓을 할 수도 있다”며 “아직 너무 어린아이들인데 이런 험한 일을 당해 마음이 너무 아프다”고 안타까움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 동물을 대상으로 한 범죄가 늘어나고 있다. 경찰청 통계 등에 따르면 2011년 98건에 불과했던 동물보호법 위반 사건이 지난해 1072건으로 10년 동안 11배 가까이 폭증했다.&lt;br&gt;더불어민주당 송기헌 국회의원실에 따르면 최근 5년간 동물보호법 위반으로 입건된 피의자 4221명 중 2.9%에 해당한 122명만 정식 재판으로 넘겨졌다.&lt;br&gt;이중 구속된 피의자는 단 4명(0.1%)뿐이다. 1372명(32.5%)은 약식명령 처분을 받았고, 1965명(46.6%)은 불기소 의견으로 처리됐다.&lt;br&gt;정식재판을 통해 실형을 받은 피고인은 346명 중 19명(5.5%)에 불과했다. 이 중 절반 이상이 벌금형(56.9%), 벌금형 집행유예(3.2%)라는 가벼운 처벌을 받았다.&lt;br&gt;현행 동물보호법의 최대 형량은 3년 이하의 징역 또는 3000만원 이하의 벌금에 처하도록 규정하고 있다. 또 동물 학대자에 대해서는 최대 200시간의 범위에서 재범 예방에 필요한 수강 명령 또는 상담, 교육 등의 치료 프로그램 이수 명령이 내려진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]교육부, ‘학교급식’ 국내산 돼지호박 제공 중단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500225</guid>
      <pubDate>2023-03-27T19:14:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327191414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412283 --&gt;27일 교육부는 학교 급식으로 국내산 돼지 호박(주키니호박)을 제공하는 것을 한시적으로 중단해달라고 전국 17개 시·도 교육청에 요청했다.&lt;br&gt;앞서 국내에서 승인받지 않은 유전자 변형 주키니 호박이 유통된 것으로 드러나면서 농림축산식품부와 식품의약품안전처는 해당 종을 잠정 출하 중단하고 유통·판매도 중단하기로 한 바 있다.&lt;br&gt;주키니 호박은 돼지 호박 등으로 불리며 일반 가정에서 주로 소비하는 애호박, 단호박 등과는 다른 품목이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬데믹 겪던 2021년, 예술분야 활동 과거의 80.6% 수준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500226</guid>
      <pubDate>2023-03-27T19:14:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327191434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412284 --&gt;코로나19 팬데믹을 관통한 2021년 예술 분야 활동이 전년보다 57% 증가했지만 코로나19 이전의 80.6% 수준인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;한국문화예술위원회가 27일 발표한 ‘2021년 문화예술활동현황조사’ 결과에 따르면 문학, 시각예술, 공연예술(국악, 양악, 연극, 무용) 등 6개 분야에서 전체 문화예술활동 건수는 4만 6680건이었다. 이는 2020년 2만 9735건 대비 57.0% 증가한 수치다.&lt;br&gt;문학 분야에서 1만 4887건으로 전년 대비 620건이 늘었다. 국내도서가 1만 2027건으로 803건 늘었으나 번역도서는 2860건으로 전년 대비 183건이 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시각예술 분야는 1만 3364건으로 전년보다 6985건 늘었다. 2019년 전체 전시 건수(1만 5256건) 대비 87.6% 수준으로 개인전이 7594건, 단체전이 5770건으로 각각 전년 대비 4389건, 2596건이 증가했다. 평균 전시일은 개인전 25.3일, 단체전 35.8일로 각각 전년 대비 3.3일, 30.1일 줄었다.&lt;br&gt;공연예술은 1만 8560건으로 전년 대비 9471건 증가했지만 2019년과 비교해 64.2% 수준이다. 창작초연이 1437건, 8675회 개최됐고 재공연이 1만 7123건, 9만 4334회 개최됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지역별 인구 10만명당 예술활동 건수는 전국 기준 총 61.8건으로 전년대비 32.0건 증가했다. 분야별로는 공연예술 35.9건(6.1건 증가), 시각예술 25.9건(13.6건 증가)으로 조사됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만 전·현직 1인자 국공내전 종료 74년만에 중국 방문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500227</guid>
      <pubDate>2023-03-27T19:23:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327163253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412143 --&gt;마잉주(73) 전 대만 총통이 국공내전 종료 이후 74년만에 대만 전·현직 최고 지도자로서는 최초로 중국을 방문했다.&lt;br&gt;마 전 총통은 27일 오후 상하이 공항에 도착해 중국 공산당 중앙 대만판공실과 상하이시 당 위원회 책임자들의 영접을 받은 뒤 난징으로 출발했다고 신화통신이 보도했다. 마 전 총통은 이번 중국 방문 기간에 난징, 우한, 창사, 충칭, 상하이 등을 방문할 예정이다.&lt;br&gt;마 전 총통은 장제스가 이끌던 국민당이 1949년 국공내전에서 패해 대만으로 들어간 후 중국을 방문한 첫 대만 전직 최고지도자가 됐다. 현직 대만 총통이 중국을 방문한 사례는 아직 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대만 언론들은 마 전 총통이 상하이에서 출발해 난징, 우한을 거쳐 후난성 샹탄의 종가를 방문해 조상에게 제를 올린 뒤 충칭을 거쳐 상하이로 돌아온다고 전했다. 난징은 과거 국민당 정권의 수도, 충칭은 임시 수도였다. 또 우한은 청조를 붕괴시킨 신해혁명의 시발점이 된 1911년 ‘우창 봉기’가 일어난 곳이다.&lt;br&gt;마 전 총통은 대만으로 돌아가기 전 상하이에서 장제스 전 총통 부부가 약혼식을 한 상하이 허핑 호텔과 전통 정원인 예원(豫園·위위안)을 찾을 것이라고 대만 매체들은 전했다. 현 야당인 국민당 출신 마 전 총통의 방중은 민진당 차이잉원 총통의 미국 방문과 대비를 이룬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;차이 총통은 오는 29일부터 9박10일 일정으로 중미 수교국 과테말라, 벨리즈를 방문하면서 가고 오는 길에 미국 뉴욕과 로스앤젤레스를 각각 경유한다. 차이 총통은 캘리포니아주에서 케빈 매카시 미국 하원의장을 만날 가능성이 거론되고 있다.&lt;br&gt;온건한 대중국 정책을 펴는 국민당 출신 마 전 총통은 중국 방문 기간 양안(兩岸·중국과 대만) 관계에서 친중국 노선을 선명하게 보여주고 있다.&lt;br&gt;차이 총통의 전임자인 마 전 총통은 2008년부터 2016년까지 대만의 제12,13대 총통을 지냈다. 그는 2015년 11월 싱가포르에서 시진핑 중국 국가주석과 양안 정상 회담을 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘170cm’ 김혜수, 실물 체감 사진…마네킹 비율</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500228</guid>
      <pubDate>2023-03-27T19:28:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327192817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412285 --&gt;배우 김혜수의 비율에 감탄이 쏟아졌다.&lt;br&gt;김혜수는 최근 자신의 인스타그램을 통해 별다른 멘트 없이 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속에는 외출 중인 김혜수의 일상이 담겨있다. 의자에 앉아 잠시 휴식 중인 듯한 김혜수는 티셔츠에 청바지, 운동화를 매치한 편안한 스타일링을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 키가 170cm로 알려진 김혜수는 앉아서도 남다른 마네킹 비율을 자랑해 감탄을 안긴다.&lt;br&gt;한편 김혜수는 지난해 12월 종영한 tvN 드라마 ‘슈룹’에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엘베 불가” “90도 인사”…대학 새내기 ‘선배 갑질’ 폭로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500229</guid>
      <pubDate>2023-03-27T19:58:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327201906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘지하 4층에서 8층까지 엘리베이터 이용 불가, 어두운 비상계단 이용하라’ 등 대전 A대학 음악과 선배들이 후배들에게 이른바 ‘군기 잡기’를 일삼고 있다는 내부 고발이 나와  논란을 빚고 있다.&lt;br&gt;27일 A대학에 따르면 지난 22일부터 학내 익명 커뮤니티인 ‘에브리타임’에 신입생으로 보이는 학생들이 선배들의 ‘갑질’을 폭로하는 글이 다수 올라왔다.&lt;br&gt;이들은 “신입생 OT(오리엔테이션) 때 건물 지하 4층에서 지상 8층까지 엘리베이터도 못 타게 하고 불도 안 들어오는 비상계단으로 다니라고 했다” “집합시키고 한 명씩 세운 다음에 X욕을 했다” “저학번 학우들을 한 명씩 앞에 세우고 ‘나이가 많은데 늦게 들어와서 아니꼽냐’ 등 인격 모독성 말을 해댔다” “한 명씩 노래를 시켜 다 같이 조롱과 조리돌림을 했다. 이건 기본”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 또 “선배 취급은 받고 싶은지 90도로 인사하라고 시킨다” “수업 시간에 앉는 자세까지 알려주고 자기(선배)들은 뒤에서 다리 꼬고 앉아 휴대전화만 본다” “옷 입는 거 뭐라하면서 정작 자기들은 짧은 치마, 스타킹, 구두에 아주 난리가 났던데 이럴 거면 음대교복이라도 맞춰 주던가”라고 비난했다.&lt;br&gt;이어 “수업 시간이 되면 머리에서부터 식은땀이 난다”라면서 “지금까지 이런 갑질이 남아있다는 게 충격이다. 이런 취급을 당하면서 학교에 다녀야 하는지 모르겠다”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 다른 글에는 “고학번 학생들은 새내기 배움터 ‘소통과 공감의 시간’ 일정 때 후배들에게 녹음이 가능한 전자기기를 소지하지 못하게 하고 집합시켜 고개를 숙인 상태로 2시간 동안 ‘군기 잡는 시간’을 따로 갖기도 했다”고 썼다.&lt;br&gt;이에 이 대학 졸업생으로 보이는 사람이 ‘드디어 터지는구나’라는 글을 올려 “입학도 하기 전에 새터에서 장기자랑하려고 춤 연습을 했다”면서 “새터에서 취침할 때는 ‘선배님 저희 옷 갈아입어도 될까요’라고 허락 받고 트레이닝복(잠옷)으로 갈아 입었다”고 적어 갑질 문화가 계승(?)되고 있음을 보여줬다.&lt;br&gt;이들 글은 이 대학 커뮤니티 가입자가 일반인이 보는 커뮤니티에 옮기면서 밖으로 알려졌다. 이에 한 학생은 “이런 공포 분위기와 군기 문화를 주동한 선배들이 사과나 잘못을 뉘우치기는커녕 최초 제보자를 찾는데 혈안이 돼 주변 학생의 휴대전화를 검사하고 있다”고 비난을 쏟아냈다.&lt;!-- 그림 1412299 --&gt;A대학 관계자는 “사실관계를 파악 중인데 사실로 밝혀지면 학칙에 따라 처분할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘3억원’ 람보르기니에 ‘3톤’ 물체 떨어뜨린 러시아男</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500230</guid>
      <pubDate>2023-03-27T20:01:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327200135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412286 --&gt;3억원짜리 람보르기니 우루스에 ‘3톤’ 물체 떨어뜨린 러시아 남성이 화제다.&lt;br&gt;27일(한국시간) 온라인 미디어 럭셔리신에 따르면 구독자 1000만명을 보유한 러시아 유튜버인 미하일 리트빈은 이 같은 기이한 마케팅 영상을 선보였다.&lt;br&gt;미하일은 자신이 출시한 에너지 드링크 브랜드 ‘리트 에너지’ 홍보를 위해 25만 달러(한화 약 3억 2500만원)가 넘는 람보르기니 우루스를 파괴하는 모습을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 크레인으로 리트 에너지 음료가 들어있는 3톤짜리 캔을 끌어올린 뒤 람보르기니 우루스의 위에 떨어뜨렸다. 차는 완전히 박살이 났고 사방에 음료가 쏟아졌다.&lt;!-- 그림 1412287 --&gt;미하일 리트빈은 1040만명이 넘는 구독자를 보유하고 있는 러시아의 유명 유튜버다. 그는 앞서 각종 기행 영상으로 여러 차례 화제가 됐다.&lt;br&gt;지난 2020년 10월에는 1억 3000만원 상당의 메르세데스 벤츠를 불태웠으며, 2021년 2월에는 포르쉐 매장에서 2억원 상당의 타이칸 시승 차를 타고 돌진해 매장의 유리 문과 차량을 파손하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그가 이 같은 ‘자극적인’ 영상을 찍는 이유는 무엇일까. 조회수는 곧 수익으로 연결되기 때문이다.&lt;!-- 그림 1412288 --&gt;미국 매체 비즈니스 인사이더에 따르면, 구독자 1000만명을 보유하고 있는 유튜버는 한 달에 최고 7억원 이상의 수익을 벌어 들일 수 있다,.&lt;br&gt;유튜브 채널을 운영하는 크리에이터의 주 수입원은 광고다.&lt;br&gt;영상에 광고를 붙이거나 채널 멤버십을 적용하기 위해서는 먼저 유튜브의 수익화 프로그램인 ‘유튜브 파트너 프로그램(YPP)’에 가입해야 하는데 구독자 1000명, 공개 콘텐츠의 총 유효 시청 시간 4000시간 이상을 충족해야만 가입이 가능하다.&lt;br&gt;비즈니스 인사이더는 “1000회 광고 시청마다 광고주들이 유튜브에 광고비를 지급한다”며 “유튜브가 45%를 가져가고 나머지가 창작자에게 배분한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비행기 이착륙하는데 하마터면… 제주공항 국내선 여객터미널 옥상에 드론 추락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500232</guid>
      <pubDate>2023-03-27T20:29:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327202908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412300 --&gt;최근 제주국제공항 국내선 여객터미널 옥상에서 드론 1기가 추락한 가운데 제주지방항공청이 발견 열흘 만에 뒤늦게 경찰에 수사를 의뢰한 사실이 밝혀져 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;27일 제주서부경찰서와 제주지방항공청 등에 따르면 한국공항공사 제주공항공사는 지난 13일 오후 1시 30분쯤 공항시설 안전 검사 과정에서 국내선 여객선터미널 옥상에서 드론 1기를 발견해 제주항공청에 통보했다.&lt;br&gt;한국공항공사 제주공항공사 측은 아침마다 일상적인 일일점검을 하던 중 국내선 여객터미널 옥상에서 20~30㎝ 크기의 관광 레저용 드론 1기를 발견해 바로 제주항공청 등 관계기관에 통보했다. 통보 즉시 제주항공청, 경찰, 군 등 관계자들이 즉각 회의에 돌입했다. 회의 결과 드론내 카메라에는 특이한 점을 발견하지 못했고 테러 의도 등은 없다고 판단해 마무리한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공역 구분상 드론이 발견된 국내선 여객선터미널 옥상은 관제사 지시에 따라 이·착륙 또는 이동해야 하는 제주공항 ‘관제공역’이자, 항공기 교통안전을 위해 비행이 제한되는 ‘통제공역’이다.&lt;br&gt;항공안전법에 따라 비행제한구역 중 공항 중심에서 반경 3∼9.3㎞ 이내에서 드론을 비행하려면 ‘비행 사전 승인신청서’를 제출해 항공청의 승인을 받아야 한다. 당시 접수된 건수는 단 한 건도 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;드론에는 항공기처럼 조명이 없어 만약 야간에 들어왔다면 눈으로 식별하기 힘든 것으로 알려졌다. 자칫 비행장 안에 드론이 추락했다면 당시 모든 항공 운항이 올스톱돼 제주공항이 마비될 수도 있었던 상황이었다.&lt;br&gt;제주지방항공청 관계자는 “항공기가 직접적으로 뜨고 내리는 제주공항에 드론이 무단으로 침입해 비행한 것은 이번이 처음이어서 테러의도 등 특이사항은 없지만 수사를 공식적으로 의뢰하는게 맞다고 판단해 뒤늦게 나마 경찰에 수사를 의뢰했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주키니호박, 급식서 빼세요”…교육부, 교육청에 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500233</guid>
      <pubDate>2023-03-27T20:45:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327191414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412283 --&gt;최근 국내에서 미승인 유전자 변형 돼지 호박(주키니 호박)이 유통된 것으로 드러나면서 농림축산식품부와 식품의약품안전처는 해당 종에 대해 잠정 출하·유통·판매를 중단시켰다.&lt;br&gt;27일 교육부는 학교 급식으로 국내산 주키니 호박을 제공하는 것을 한시적으로 중단해달라고 전국 17개 시·도 교육청에 요청했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;주키니 호박은 돼지 호박 등으로 불리며 일반 가정에서 주로 소비하는 애호박, 단호박 등과는 다른 품목이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교육부는 교육청을 통해 학교 현장에 이와 관련된 정보를 안내하고, 4월 2일까지 국내산 주키니 호박을 급식에서 제외하도록 했다. 또 제품이 이미 학교에 납품된 경우에는 업체를 통해 회수하도록 했다.&lt;br&gt;교육부 관계자는 “4월 2일 이후에도 급식에서 (돼지 호박) 제공을 중단할지 여부는 관계부처 검토 결과에 따라 정해질 것”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“더 건강히 살 기회로 삼고 싶다” 유아인 “실망시켜 죄송”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500235</guid>
      <pubDate>2023-03-27T21:53:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327215338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412302 --&gt;배우 유아인(37·본명 엄홍식)씨가 27일 마약류 투약 혐의와 관련해 약 12시간 동안 조사를 받고 귀가했다.&lt;br&gt;유씨는 이날 조사를 마치고 오후 9시 17분쯤 서울경찰청 마포청사에서 나와 취재진에게 “불미스러운 일로 이런 자리에 서서 그동안 저를 사랑해주신 많은 분들께 큰 실망을 드리게 된 점 깊이 반성한다”고 말하며 고개를 숙였다. 투약 혐의를 인정하느냐는 질문엔 “조사에서 제가 밝힐 수 있는 사실을 그대로 말씀드렸다. 개인적으로 저의 일탈 행위들이 누구에게도 피해를 끼치지 않았다는 식으로 합리화의 늪에 빠져 있던 것 같다”고 말해 혐의를 사실상 인정했다.&lt;br&gt;이어 “입장 표명이 늦어진 점을 죄송스럽게 생각한다”며 “이런 저를 보시기에 많이 불편하시겠지만 이런 순간을 통해 그간 살아보지 못한 진정 더 건강한  순간들을 살 수 있는 기회로 삼고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 그의 구속영장을 신청하는 방안을 검토 중이다. 오전 9시 20분쯤 서울경찰청 마포청사에 출석한 유씨는 취재진에게 별다른 말을 하지 않고 조사실로 들어갔다.&lt;br&gt;유씨는 대마·프로포폴·코카인·케타민을 투약한 혐의로 경찰 수사선상에 올랐다. 경찰은 당초 식품의약품안전처로부터 유씨가 2021년 한 해 동안 73회에 걸쳐 모두 4400㎖가 넘는 프로포폴을 투약했다는 기록을 넘겨받고 수사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 뒤 모발·소변 검사에서 프로포폴뿐 아니라 대마·코카인·케타민 등 모두 4종의 마약류 양성 반응이 나왔다. 이 가운데 케타민은 프로포폴과 마찬가지로 의료용 마취제로도 쓰인다.&lt;br&gt;경찰은 유씨에게 프로포폴 등을 처방한 것으로 의심되는 서울 강남·용산구 일대 병·의원과 유씨의 거주지 등을 압수수색하고 병·의원 관계자와 매니저·지인 등을 참고인으로 소환해 조사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김빈우, 성형수술 받았다…“느끼한 눈 적응 못해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500237</guid>
      <pubDate>2023-03-27T22:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327221202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412305 --&gt;배우 김빈우가 눈밑지방재배치 수술 이후 근황을 전했다.&lt;br&gt;27일 김빈우는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “아직 제 느끼한 눈에 적응 못하는 중이에요. 한 달 정도 있으면 그 전으로 돌아온다는데. 흐흐흐. 멍도 아직 구간 구간 있어요”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;김빈우가 공개한 사진 속에는 눈밑지방재배치 수술을 한 김빈우의 얼굴이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 김빈우는 “저 내일 눈밑지방재배치, 눈매교정술 합니다”라고 시술 계획을 알리며 “실제로 만나는 분들이 너무 피곤해 보인다 하고 실제로도 저녁 되면 눈 뜨는 게 너무 힘들고 눈뜨는 힘이 없어졌다. 아무래도 눈 밑 어두운 부분이나 한정 없이 처지는 눈도 노화의 시작에서 비롯된 것이라더라”라면서 수술을 결심한 이유를 전한 바 있다.&lt;br&gt;지난 2015년 한 살 연하의 사업가와 결혼한 김빈우는 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기안84 맞아? 선명한 ‘王자 복근’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230327500238</guid>
      <pubDate>2023-03-27T22:17:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327221719_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412306 --&gt;웹툰 작가 기안84가 탄탄한 바디라인을 뽐냈다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘인생84’에는 ‘즐거운 일본 여행’이라는 제목의 영상이 업로드됐다. 기안84는 회사 직원 2명과 운영 중인 채널 PD, 채널 영상 제작 담당 직원과 일본 오키나와로 단체 여행을 갔다.&lt;br&gt;이날 기안84는 “숙소에 도착하니까 할 게 없어서 런닝을 뛰었다. 몸 작살 아니냐”며 복근 자랑을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 런닝을 시작한 기안84는 “이 정도 부슬비는 오히려 뛸 때 좋다. 비가 땀을 식혀주는 게 훨씬 좋기 때문에 비올 때 뛰어보셔라. 5km 정도 뛰다가 200m 정도 전력으로 인터벌을 했다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 기안84는 자신의 웹툰작업실 (주)기안84를 운영하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탐폰 썼다가 다리 잃었다”…톱모델의 ‘TSS’ 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:00:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328000023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412309 --&gt;‘황금 다리 모델’ 로렌 바서(35)가 한국을 찾은 가운데, 그의 두 다리를 앗아간 ‘독성쇼크증후군(TSS)’에 이목이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;27일 업계에 따르면 바서는 현대자동차의 ‘현대 리스타일 전시’ 홍보대사로 한국을 찾았다. 이번 행사는 ‘다시 사용하고, 다시 생각하는, 새로운 스타일’을 주제로, 친환경 업사이클링 트렌드를 알리기 위해 준비됐다.&lt;br&gt;미국에서 활동하는 패션 모델 바서는 24세이던 지난 2012년, 탐폰을 사용한 후 독성쇼크증후군로 오른쪽 다리를, 7년 후에 왼쪽 다리를 잃은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 그는 심장마비와 장기부전으로 생명유지 장치에 의존했고, 열흘 후 가까스로 의식을 찾았다. 혈액이 원활하게 돌지 않아 오른쪽 다리에서 괴사가 진행됐고, 결국 무릎 아래를 절단하는 대수술을 받았다.&lt;br&gt;왼쪽 다리는 발뒤꿈치와 발가락만 잘라냈지만, 7년 뒤 오른쪽 다리와 마찬가지로 의족을 달게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 바서는 다리를 잃은 후에도 황금 의족을 한 모습으로 당당하게 활동하며 더욱 유명세를 얻었다.&lt;br&gt;그는 패션 잡지 보그 영국과의 인터뷰에서 “처음 TSS 진단을 받고 양다리를 잃었을 때 모든 것을 잃은 듯한 기분이었다”면서도 “하지만 앞으로 나아가기 위해 어떻게 하면 의족으로 나만의 정체성을 만들 수 있을지 고민했고, 항상 금을 사랑했기 때문에 다리를 하나의 주얼리로 만들기로 결정했다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “나도 무엇이든 입을 수 있고 모든 것을 할 수 있다. 한 가지 차이가 있다면 내 다리는 금으로 만들어졌다는 것”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1412310 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;전문가들 “TSS, 탐폰 자체보다 위생 문제”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;바서에게 독성쇼크증후군을 일으킨 탐폰은 ‘체내형 생리대’로, 더운 여름 찜찜함을 피하거나 휴가철 물놀이 등을 위해 사용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독성쇼크증후군은 탐폰의 대표적인 부작용으로 언급된다. 탐폰은 질 안에 삽입돼 생리혈을 흡수한다. 탐폰을 만들 때 흡수력을 높이기 위해 특수 합성섬유를 사용하는데, 이 섬유에 포도상구균이 서식할 수 있고, 체내형 생리대 특성상 질을 통해 균이 쉽게 유입될 수 있다.&lt;br&gt;문제의 균이 피를 타고 온몸을 돌면서 쇼크 증상을 일으키는데, 고열과 구토, 복통, 설사 등이 나타난다.&lt;br&gt;흡수력이 뛰어난 탐폰을 장시간 착용하면 질벽이 건조해지거나 질벽에 상처가 생겨 포도상구균 감염률이 높아진다는 연구 결과도 있다.&lt;br&gt;때문에 탐폰을 사용하다가 고열이나 구토 증상이 나타나면 즉시 제거하고, 병원 진료를 받아야 한다고 조언한다.&lt;br&gt;특히 출산한 지 얼마 되지 않은 경우, 최근에 수술한 병력이 있는 경우, 피임기구를 이용한 경우, 포도상구균에 의한 감염 경험이 있는 경우엔 독성쇼크증후군에 걸릴 확률이 더 높아 탐폰을 사용하지 않는 것이 좋다고 알려졌다.&lt;!-- 그림 1412311 --&gt;하지만 탐폰 자체보다 위생 문제라는 게 전문가들의 공통된 의견이다.&lt;br&gt;탐폰을 사용할 땐 적정 사용 시간인 4~6시간을 지키고, 장시간 교체하기 어려울 때는 패드형 생리대를 쓰는 게 좋다.&lt;br&gt;수영할 때 탐폰을 사용했다면 사용 시간과 관계없이 수영 후 바로 교체하는 것이 안전하다. 또 탐폰을 착용하기 전, 후로 손을 깨끗이 씻는 등 청결을 유지하는 게 중요하다는 지적이다.&lt;br&gt;미 식품의약국(FDA)은 흡수력이 뛰어난 탐폰을 권장 사용 시간보다 오래 착용할 경우 TSS에 감염될 위험이 커진다고 경고하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 강제휴가 보내 ‘쉼’ 보장… 초과근로는 탄력 운용[이슈 포커스]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328001006</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:10:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/23/SSC_20230323145112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1410699 --&gt;2015년 크리스마스 아침, 일본 최대 광고회사 덴쓰에서 일하는 입사 9개월차 다카하시 마쓰리(24)가 극단적 선택을 했다. 월 105시간에 달하는 극단적인 초과근무가 낳은 비극은 일본 사회에 경종을 울렸다.&lt;br&gt;27일 일본 후생노동성에 따르면 일본 대기업의 초과 근무는 월 45시간, 연 360시간으로 제한돼 있다. 다만 성수기 등 바쁜 시기에는 월 100시간, 연 720시간으로 늘릴 수 있다.&lt;br&gt;일본 정부는 2019년 ‘쉼’을 개선하는 데 초점을 맞춘 ‘일하는 방식 개혁법’을 도입해 노동 시간을 줄이면서 탄력적으로 근무하도록 했다. 기업들은 연 5일 이상 유급휴가를 제공하지만 직장 상사의 눈치를 보기 일쑤다. 그래서 유급휴가 미사용 수당을 주는 한국과 달리 유급휴가를 소진하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 기준 일본 노동자 1인당 유급휴가 사용률은 58.3%다. 일하는 방식 개혁법 도입 전인 2017년 유급휴가 사용률(49.4%)과 비교하면 점점 휴식을 챙기는 셈이다. 김명중 닛세이기초연구소 주임연구원은 “정부가 법정 공휴일과 대체휴일로 기본적인 휴식 시간을 확보한 뒤 노동기준법에서 일정 기간 근무한 근로자에게 유급휴가를 반드시 제공하는 형식으로 휴식권을 보장한다”고 설명했다.&lt;br&gt;일본 대기업도 달라지고 있다. 히타치제작소는 지난해 총근로시간과 임금을 유지하면서도 일주일에 사흘을 쉴 수 있는 주 4일 근무제를 도입했다. 패션브랜드 유니클로를 운영하는 패스트리테일링도 기존 8시간, 주 5일 근무(주 40시간) 제도에서 하루 10시간, 주 4일 근무제를 시행한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕서 가스레인지 퇴출된다… “환경에 도움” vs “서민은 부담”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328002005</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:10:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327181120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412239 --&gt;미국 내 처음으로 뉴욕주에서 가스레인지가 퇴출될 전망이다. 지구온난화를 악화시키고 유해물질 배출 주범으로 지목된 데 따른 조치이지만 저렴한 연료의 퇴출이 서민 경제의 부담을 가중시킬 것이라는 반대 여론도 만만치 않다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 26일(현지시간) “가스레인지, 가스온수기, 가스(빨래)건조기 등 가스로 구동하는 가전제품 사용을 금지하는 법안이 뉴욕주 예산안에 포함될 것”이라고 보도했다. 이로 뉴욕주는 입법을 통해 가스레인지를 처음 퇴출한다.&lt;br&gt;캐시 호컬 뉴욕주 주지사는 지난 1월 예산안을 발표하면서 2025년부터 새로 짓는 주택에서 가스를 쓰는 전자제품 이용을 금지하고 이를 2028년 말까지 신축 대형건물로 확대키로 했다. 이에 따라 뉴욕은 2030년까지 온실가스 배출량을 1990년 대비 40% 감축하고, 2050년까지 85%를 줄일 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가스레인지가 각종 유해물질을 배출한다는 연구도 적지 않다. 지난해 12월 ‘국제환경연구 및 공중보건 저널’에는 미국 어린이 천식 환자의 12.7%가 가스레인지의 영향을 받았다는 연구 결과가 게재됐다. 천연가스는 고온에서 타오를 때 호흡기 질환을 유발하는 이산화질소를 배출한다.&lt;br&gt;지난해 10월 비영리 연구기관인 PSE헬시에너지는 캘리포니아주에서 주방 185곳의 가스 표본을 수집한 결과 가스레인지가 꺼졌을 때도 해당 주의 권장 노출 한도보다 7배나 되는 벤젠이 생성된다는 점을 확인했다. 무색무취한 벤젠은 발암물질로 분류된다. 또 이런 유해물질의 75%는 가스레인지가 꺼졌을 때 배출되는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국 시민뿐 아니라 에너지업계와 공화당의 반대도 거세다. 최근 시에나대의 여론조사에 따르면 뉴욕주의 가스레인지 퇴출 법안에 대한 반대가 53%로 찬성(39%)보다 크게 많았다. 무엇보다 미국에서 전기 인덕션 가격은 가스레인지의 2배를 넘는다.&lt;br&gt;리처드 트럼카 주니어 소비자제품안전위원회(CPSC) 위원이 지난 1월 “건강과 호흡기 문제 등을 이유로 가스레인지 판매 금지를 고려하고 있다”고 밝혔다가 여론의 뭇매를 맞고 취소한 바 있다.&lt;br&gt;뉴욕주도 신규 건축물을 중점 규제해 점진적으로 가스레인지를 퇴출하기로 했다. 또 비상용 발전기, 병원, 빨래방, 상업용 주방 등 일부에는 기존의 가스레인지 사용을 허용할 방침이다.&lt;br&gt;비영리단체인 뉴욕환경보존유권자연맹의 팻 매클렐런 정책국장은 “미국의 다른 많은 주들이 뉴욕을 지켜보고 있다”며 “(가스레인지를) 퇴출할 수 있다는 것을 보여 주면 다른 주들도 행동에 나설 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출산율 높아져도 인구 뒷걸음질 왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328002004</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:10:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412356 --&gt;출산율이 높은 지역에서도 인구는 오히려 감소할 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 여성이 남성보다 평균적으로 더 오래 사는 데 영향을 미치는 주요 요인은 남성의 ‘폐암’ 등 호흡계통 질환으로 조사됐다.&lt;br&gt;●출산율만으로 인구 동태 파악 어려워&lt;br&gt;통계청은 27일 이런 내용의 ‘통계플러스 봄호’를 발간했다. 장인수 한국보건사회연구원 부연구위원은 ‘인구 감소 지역의 출산 관련 지표 특성 분석과 함의’라는 제목의 이슈분석에서 “시군구 단위 평균 합계출산율이 상위 25% 이내인 지역도 지난 20여년간(2000~2020년) 지속적으로 출생아 수보다 사망자 수가 많아 높은 합계출산율이 인구증가로 이어지지 않았다”고 분석했다. 이어 “그만큼 인구 고령화가 심화한 것으로 추정할 수 있다”면서 “출산율만으로는 지역의 인구 동태를 제대로 파악하기 어렵다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●남녀 기대수명 차 8.6→6년… 폐암 원인&lt;br&gt;김순영 통계청 표본과 사무관은 ‘한국의 남녀 기대수명 차이에 대한 연령 및 사망원인별 기여효과 분석’이라는 제목의 보고서를 발표했다. 남녀 기대수명 차이는 1970년 7.1년이었다가 1985년 8.6년으로 정점을 찍은 후 2020년 6.0년으로 좁혀졌다. 남녀 수명 격차를 벌리는 데 기여한 주요 사망원인은 2020년 기준으로 폐암(0.81년), 폐렴(0.54년), 심장질환(0.48년), 고의적 자해(0.45년), 간암(0.44년) 순으로 나타났다. 김 사무관은 “뇌혈관 질환과 간암은 시기와 관계없이 남녀 기대수명 차이 발생에 영향을 미치는 주요 요인이고, 폐암은 2000년 이후 두드러진 기여를 하고 있다”고 분석했다. 이런 연구 결과는 폐암과 폐렴 등 호흡계통 질환의 원인 중 하나인 흡연이 기대수명에 영향을 미친다는 가설에 힘을 싣는다. 보건복지부의 국민건강영양조사에 따르면 2021년 기준 현재흡연율은 남성 31.3%, 여성 6.9%로 남성이 여성보다 4배 이상 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;통계청에 따르면 생애 주기 노동 기간도 인구 고령화로 점점 더 길어지는 추세다. 고령층의 노동소득 적자 구간 재진입 연령은 2010년 56세에서 2020년 61세로 올라갔다. 같은 기간 흑자 구간 진입 연령은 27~28세로 큰 변동이 없었다. 돈을 벌기 시작하는 나이는 유지되는 반면 소득이 끊기는 연령은 높아졌다는 의미다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 온 美핵항모 이함훈련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328001009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328001009</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:10:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412314 --&gt;한미 연합해상훈련이 열린 27일 제주 남쪽 공해상에 진입한 미국 핵추진 항공모함 니미츠함에서 전투기 FA18F 슈퍼호넷의 이함 훈련이 진행되고 있다. 길이 332.8m, 폭 76.8m 규모의 니미츠함은 승조원 최대 6000여명, 각종 항공기 90여대를 탑재할 수 있는 것으로 알려졌다. 북한은 핵항모를 동원한 한미 연합해상훈련에 반발해 이날 동해상으로 단거리탄도미사일 2발을 쏘는 등 무력 도발을 이어 갔다.&lt;br&gt;사진공동취재단&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주69시간 반발에… 이정식 “장시간 근로 전방위 감독”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328001010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328001010</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:10:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327182115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412253 --&gt;이정식 고용노동부 장관이 27일 ‘공짜 노동’의 주원인으로 지목되는 포괄임금제에 대한 실효성 있는 보완 방안도 마련하도록 했다.&lt;br&gt;이 장관은 이날 정부세종청사에서 열린 정책점검회의에서 근로시간 제도 개편 및 저출산 대책 등 추진 과정에서 제기된 국민적 우려를 거론하며 이같이 지시했다. 지난 6일 입법예고한 근로시간 제도 개편안이 주 최대 69시간 근무가 가능하다는 점에서 ‘장시간 노동’ 논란이 일고, 장기 휴가는 ‘그림의 떡’이라는 반발에 직면했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령이 근로시간 제도 개편안에 대한 보완을 지시한 가운데 이 장관은 지난 15일부터 MZ 세대 청년과의 대화를 이어 오고 있다. 이 장관은 “공짜 노동으로 상징되는 근로시간 위반과 임금체불, 연차·출산휴가 및 육아휴직 사용 방해 또는 불이익 등 위법하거나 잘못된 기업 문화에 대한 국민적 우려를 확인했다”며 “강력한 단속과 감독을 통해 산업현장의 법치를 확립하라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 1월 26일 개선한 온라인 노사 부조리신고센터에 접수된 근로시간 관련 사건에 대해 우선 감독을 지시했다. 이 장관은 “정기·수시 감독에서 근로시간 실태를 파악하고 포괄임금·고정수당 기획감독 결과 등을 철저히 분석해 실효성 있는 보완 방안을 마련하라”며 “의식·관행 개선이 동반돼야 제도 개선 취지를 살릴 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;근로자의 출산휴가·육아휴직 사용 현황에 대한 감독을 통해 실효성 강화 방안을 마련하라는 지시도 있었다. 이 장관은 이번 주 중소기업 근로자와 미조직 근로자, 중장년 중심의 현장 대화 계획을 밝혔으나 양대노총과의 만남은 포함되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국노총 등 노동계는 이날 ‘일이 많을 때는 주 최대 69시간까지 집중 근무하고 일이 적을 때는 푹 쉬자’는 개편안을 폐기해야 한다고 맞섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야 ‘선거제 개편’ 전원위 운영 방식부터 충돌</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328004004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328004004</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여야가 오는 30일 선거제도 개편을 위한 전원위원회 구성을 앞두고 운영 방식 등에 대한 협의에 돌입했지만 이견을 드러내며 합의를 다음으로 미뤘다. 김진표 국회의장은 선거제도와 관련해 ‘도농복합형 중대선거구제와 권역별·병립형 비례대표’를 선호한다며 30일부터 2주 동안 진행되는 전원위에서 여야 합의안을 반드시 도출해야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;전원위원장으로 지명된 김영주 국회부의장은 27일 국회 정치개혁특별위원회(정개특위) 여야 간사인 김상훈 국민의힘 의원, 전재수 더불어민주당 의원과 함께 전원위 운영 방식을 협의했다. 여야는 이날 전원위 토론에 나설 의원 수를 몇 명으로 할지, 특정하지 않고 자유 형식으로 진행할지에 대해 논의했으나 합의하지 못했다. 전 의원은 협의 직후 “18명이 토론할지, 9명이 할지, 10명이 할지는 의원들 신청을 받아 봐야 안다”며 “특정하지 말고 하자는 얘기도 있고, 좀더 충분히 논의해 봐야 한다”고 전했다.&lt;br&gt;여야는 또 전원위를 총 몇 차례 소집할지에 대해서도 논의했지만 결론을 내지 못했다. 여야는 5~6일 사이에서 늘리거나 줄이는 방안을 논의한 것으로 알려졌다. 다만 김 부의장은 공개 발언을 통해 다음달 15일까지는 정개특위로 안을 넘겨야 한다는 점을 강조했다. 김 부의장은 “비례대표제와 지역구를 다 쏟아 놓고 전문가 의견을 들은 다음 양당 간사가 모여 마지막 날 압축시켜 여야 원내대표, 당대표, 의장 합의안이 도출되면 의결이 가능하다”면서도 “안 되면 구체적으로 (좁혀진 안을) 정개특위에 넘겨주는 역할”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 의장은 이날 MBC에서 ‘도농복합형 권역별 개방형 비례대표제’를 선호하느냐는 진행자의 질문에 “그렇게 되면 이번 선거제 개편은 상당히 성공이라고 생각한다”고 답변했다. 김 의장은 30일부터 시작되는 전원위에서 여야 합의안을 반드시 도출해야 한다고 강조하며 “대통령도 현행 승자 독식의 소선거구제도 폐해를 지적했다”고 말했다. 김 의장은 선거제도 개편 이후 개헌도 추진하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 김 의장은 이재명 민주당 대표의 국회의원 불체포특권 행사와 관련해 “헌법상 보장된 권리라 나무랄 순 없지만 국민 대다수가 보기에 옳으냐 하는 문제는 생각해 볼 필요가 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국정원, 세계 첫 ‘양자암호통신장비’ 보안 검증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328005004</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가정보원이 세계 최초로 양자암호통신 장비의 국가·공공기관 도입을 위한 보안기능검증제도를 운영한다.&lt;br&gt;국정원은 27일 보도자료에서 “양자암호통신 장비의 검증제도에는 양자암호통신 장비 개발과 검증에 필요한 ‘국가용 보안요구사항’과 ‘보안 적합성 검증절차’가 포함되어 있다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;양자암호통신은 양자컴퓨팅 시대에 대비해 떠오르는 차세대 보안기술이다. 국정원은 SK텔레콤, KT, LG유플러스 등이 양자암호통신 시장에 참여하고 있지만 공인시험 기준이 없어 공공분야에 진출하지 못하는 문제를 개선하기 위해 검증 제도를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국정원은 양자암호통신 장비를 양자키분배장비, 양자키관리장비, 양자통신암호화장비 세 가지로 분류하고 모두 152개의 보안 기준을 담았다. 시험기관으로는 한국전자통신연구원(ETRI)과 한국정보통신기술협회(TTA), 한국표준과학연구원(KRISS)을 지정했다. 한국표준과학연구원은 양자키분배장비의 핵심 보안요소인 양자특성 시험을 전담하기로 했다.&lt;br&gt;국정원 관계자는 “보안 기능 검증제도로 양자암호통신 장비가 국가·공공기관 등 공공시장에 진입할 수 있는 길이 마련됐다”면서 “안전성이 입증된 양자암호통신 장비가 국가·공공기관으로 확산돼 국가 주요 네트워크의 안전장치가 한층 더 강화될 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국정원은 29일 관련 업체 대상 설명회를 열고 다음달 3일부터 보안검증 신청을 받아 심사에 착수할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 “사과하고 시행령 바꿔라” 한동훈 “왜 깡패·위증 수사 막나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328004005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328004005</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327181107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412237 --&gt;한동훈 법무부 장관과 야당이 27일 국회에서 헌법재판소의 이른바 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)법 결정을 두고 정면으로 충돌했다.&lt;br&gt;더불어민주당은 절차적 흠결에도 법안 자체는 유효하다는 헌재의 결정을 근거로 한 장관의 책임 있는 사과와 ‘검수원복’(검찰 수사권 원상 복구) 시행령의 재개정을 요구했다. 그러나 한 장관은 “납득할 수 없다”고 받아쳤다.&lt;br&gt;민주당 법률위원장을 맡고 있는 김승원 의원은 이날 국회 법제사법위원회 전체회의에서 한 장관에게 “장관이 오판한 건지, 다른 이유가 있어서 그런 건지 (한 장관이 직접 헌재에 신청한 권한쟁의심판이 각하된 것에 대해) 국민에게 사과해야 하지 않겠느냐”고 물었다. 그러면서 그는 “검찰청법과 형사소송법이 유효로 확정된 것인데 그 입법 취지를 존중해 시행령을 바꿔야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 한 장관은 “그 법(검수완박) 테두리 안에서 만든 시행령이라고 지난해 내내 이야기했다”면서 “국민을 범죄로부터 보호하기 위한 것인데 왜 도대체 깡패·마약·무고·위증 수사를 못 하게 되돌려야 하느냐. 국민이 그걸 바라느냐”고 되물었다. 사과 요구에 대해서는 “입법 과정에서 위장 탈당한 민주당 의원들께서 (사과를) 하셔야 한다”며 “(헌재 결과가) 4대5가 아니라 5대4였다면 이 법을 밀어붙인 민주당 의원들이 다 사퇴할 생각이었는지 묻고 싶다”고 반박했다.&lt;br&gt;국민의힘은 이재명 대표의 위증교사 혐의에 대한 검찰 수사를 차단하고자 민주당이 시행령 철회에 ‘집착’하고 있다며 한 장관을 엄호했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장동혁 국민의힘 의원은 “위증교사죄는 지금 시행령이 아니라 예전 시행령이면 검찰이 수사하지 못하는 것 아니냐”고 물었다. 이에 한 장관은 “위증이나 무고는 검찰 단계에서 확인할 수 있다. 경찰 단계에서는 확인이 어렵다”고 답했다.&lt;br&gt;같은 당 전주혜 의원이 “이 대표의 위증교사 의혹이 검찰의 직접 수사 대상이냐”고 질의하자 한 장관은 “시행령상 새로 (수사를) 개시할 수 있고, 관련 사건도 재수사할 수 있다고 생각한다”면서 이 대표에 대한 검찰 수사 가능성을 열어 뒀다.&lt;br&gt;한 장관은 민주당이 탄핵을 거론하는 데 대해선 “피하지 않겠다”고 밝혔다. 그는 법사위 회의 참석 전 기자들을 만나 “그 절차(탄핵) 내에서 이 법(검수완박)이 얼마나 문제가 많은 법이고 국민에게 피해를 주는 법인지, 실질적인 판단을 헌재로부터 받아 낼 수 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 법사위는 가덕도신공항 건설을 위한 특별법 개정안, ‘K칩스법’으로 불리는 조세특례제한법 개정안 등을 의결했다. 파업 노동자에 대한 기업의 손해배상 청구를 제한하는 내용의 ‘노란봉투법’(노동조합과 노사관계조정법 개정안)은 심의가 보류됐다. 김도읍 법사위원장은 여야 공방이 길어지자 일단 전체회의에 계류해 다음 회의에서 논의를 이어 가기로 했다. 조정훈 시대전환 의원은 “이유 있는 찬성과 반대 토론을 하고 있으니 제발 이 법안만큼은 직회부 열차에 태우지 말아 달라”고 촉구했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보훈처 “이승만 기념관 건립 위한 사전 검토 작업 진행”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328006006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328006006</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/28/SSC_20230228181828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1401497 --&gt;국가보훈처가 ‘이승만 대통령 기념관’ 건립 추진에 나선다.&lt;br&gt;보훈처는 이승만 대통령 기념관 건립을 위해 기념관 소재지 등 사전 검토 작업을 진행하고 있다고 27일 밝혔다. 보훈처는 사전 검토 결과를 바탕으로 내년도 정부예산안에 이승만 대통령 기념관 관련 사업 예산을 반영하는 것을 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;구체적인 건립 계획은 오는 6월 5일 국가보훈부 정식 출범에 맞춰 발표할 가능성이 거론된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기념관 사업은 지방자치단체로부 부지를 제공받으면 보훈처 등 중앙정부 예산으로 건물을 세우는 방식으로 진행될 것으로 전해졌다. 보훈처에 따르면 이미 서울시와 함께 기념관 건립 부지 선정 등을 위한 사전 조사 작업에 착수했다.&lt;br&gt;박민식 보훈처장은 취임 이후 이승만 전 대통령에 대한 재평가 작업에 관심을 기울여 왔다. 보훈처 관계자는 “이 전 대통령에 대한 역사적 재평가가 자유 대한민국이라는 국가정체성을 바로 세우는 데 반드시 필요하다고 생각하고 공과를 객관적으로 국민들께 보여 주고 그 평가를 받게 하는 정책들을 추진하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 처장은 전날 이승만건국대통령기념사업회 주관으로 서울 종로구 이화장(이 전 대통령 사저)에서 열린 이 전 대통령 탄생 148주년 기념식에 참석했다.&lt;br&gt;그는 축사에서 “이 전 대통령에 대한 평가가 이제 바로 서야 한다”며 “자유 대한민국의 초석을 마련했다는 역사적 사실만으로도 ‘공칠과삼’(攻七過三·공을 세운 게 7개이고 잘못한 게 3개)이 아니라 ‘공팔과이’(功八過二)로도 부족하다”고 말했다.&lt;br&gt;이 전 대통령은 1875년 황해도 평산군에서 태어났으며, 독립협회에서 활동하다 왕정 폐지와 공화국 수립을 도모했다는 혐의로 투옥된 뒤 특별사면을 받아 미국으로 건너갔다.&lt;br&gt;3·1운동 이후 중국 상하이에서 설립된 대한민국 임시정부 대통령에 추대됐지만 1925년 탄핵됐다. 1945년 광복 후 귀국했으며 1948년 제헌의회에서 제1대 대통령에 선출됐다. 1960년 제4대 대통령에 선출됐지만 4·19 혁명으로 물러났다. 하와이로 망명해 그곳에서 1965년 세상을 떠났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“IRA덕 LG엔솔·한화큐셀 대규모 투자” 경제 성과 홍보에만 열 올리는 바이든</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328008004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328008004</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조 바이든 미국 대통령이 28일(현지시간)부터 3주간 인플레이션감축법(IRA)의 투자 성과를 알리는 ‘인베스트 인 아메리카’(Invest in America) 투어에 나선다. 백악관은 한국 기업들을 대표적인 성공 사례로 콕 찍어 보도자료를 돌렸다.&lt;br&gt;백악관은 26일 보도자료에서 “LG에너지솔루션과 한화큐셀은 각각 애리조나주와 조지아주에 제조시설을 확장해 수백개에 이르는 양질의 일자리를 창출할 것”이라고 자찬했다.&lt;br&gt;이어 “LG에너지솔루션은 퀸크리크의 배터리 제조 공장에 대한 초기 예산을 4배로 늘릴 계획이고, 현재 이 프로젝트에 55억 달러(약 7조 1500억원)를 지출해 수천개의 일자리를 창출하고 북미에서 가장 큰 독립형 배터리 단지로 우뚝 설 수 있다. 또한 한화큐셀은 1억 4700만 달러(1900억원)를 투입해 카터스빌에 태양광 패널 부품 공장을 짓는다”고 소개했다. 바이든 대통령의 이번 투어는 IRA 폐지를 주장하는 공화당을 겨냥한 것으로 풀이된다. 백악관이 바이든표 경제정책에 대한 공화당의 공세가 거센 가운데 한국 기업들의 미국 내 투자 성과를 근거로 활로를 찾으려는 움직임을 보이고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임 못 하게 했다고… 13세 촉법소년, 키워준 고모 살해했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009008</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/27/SSC_20230227095535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1400657 --&gt;촉법소년인 10대 조카가 ‘게임을 하지 못하게 한다’는 이유로 자신의 40대 고모를 흉기로 찔러 사망하게 하는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;서울 용산경찰서는 27일 오후 7시 30분쯤 서울 용산구 청파동에 있는 한 빌라에서 A(13)군을 살인 혐의로 현행범으로 체포해 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;중학교 1학년인 A군은 자신과 함께 살던 고모 B씨가 게임을 하지 못하게 한다는 이유로 흉기를 휘두른 혐의를 받고 있다. 이후 A군의 할아버지가 피해자 B씨를 발견하고 삼촌에게 연락해 경찰에 신고한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 중상을 입고 인근 병원으로 이송됐으나 끝내 숨졌다. 이웃에 따르면 A군의 아버지는 수년 전 갑작스럽게 사망했고 피해자인 고모 B씨가 A군의 할아버지와 함께 거주하며 A군 형제를 돌본 것으로 전해졌다. 한 주민은 A군 형제가 발달장애가 있다고 했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A군이 2010년 12월생으로 만 14세 미만인 형사미성년자(촉법소년)에 해당해 체포 상태를 해제한 불구속 상태에서 수사를 이어 갈 예정”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 ‘위증교사’ 의혹… 檢, 개발업자 측근 통화 파일 확보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009010</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327103603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411906 --&gt;‘백현동 개발 비리 의혹’을 수사 중인 검찰이 이재명 더불어민주당 대표의 공직선거법 재판 관련 위증 혐의 등을 받는 사업가 김모씨에 대한 수사에 나서면서 결과가 주목된다. 일각에서는 검찰이 이 대표의 위증 교사 혐의까지 겨냥하는 것 아니냐는 관측이 나온다.&lt;br&gt;서울중앙지법 윤재남 영장 전담 부장판사는 27일 특정범죄가중처벌법상 알선수재 등 혐의로 구속영장이 청구된 김씨에 대한 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 진행한 결과 검찰의 영장 청구를 기각했다.&lt;br&gt;윤 부장판사는 “피의자의 방어권을 보장할 필요가 있는 점, 압수수색으로 객관적인 증거는 어느 정도 확보되었을 것으로 보이는 점, 실거주지가 파악된 점 등에 비추어 현 단계에서는 구속의 사유 및 필요성에 대한 사유가 다소 부족하다”고 영장 기각 사유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 이 대표의 경기지사 선거 당시 선거대책본부장을 지낸 김인섭 전 한국하우징기술 대표의 측근으로 알려졌다.&lt;br&gt;김씨는 김 전 대표와 공모해 백현동 개발사업 인허가 알선 명목으로 70억원을 받기로 하고 35억원을 챙긴 혐의를 받고 있다. 또 2019년 2월에는 이 대표의 ‘검사 사칭’ 관련 허위사실공표 혐의 재판에 증인으로 출석해 위증한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대표는 2002년 ‘분당 파크뷰 특혜 분양 사건’을 취재하던 방송국 PD가 검사를 사칭하는 것을 도운 혐의로 재판에 넘겨져 벌금 150만원을 확정받은 바 있다. 김씨는 당시 증인으로 출석해 “이재명이 누명을 썼다”는 취지로 진술했다고 한다.&lt;br&gt;일각에서는 김씨가 이 대표로부터 재판에 나와 유리한 진술을 해 달라는 연락을 여러 차례 받고 허위 증언을 한 것 아니냐는 의혹도 제기되고 있다. 검찰은 이러한 정황이 담긴 통화 녹음 파일을 확보한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;반면 민주당에서는 위증 교사 의혹은 터무니없다는 입장이다. 민주당 법률위원회 부위원장인 조상호 변호사는 “(김씨가 이 대표에게) 유리한 증언을 해 줘야 ‘위증’인데, 유리하지 않은 증언이었다”면서 “김씨는 아는 대로 사실을 얘기했을 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성착취·염전 노예도 ‘인신매매’로 포함</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009011</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 적법한 보상 없이 폭행이나 협박으로 노동착취를 당하거나 성매매·성착취를 강요하는 것을 ‘인신매매’에 포함하기로 했다. 인신매매 피해자를 조기에 발견해 지원할 수 있도록 ‘피해자 식별 지표’를 만들고 피해자를 위한 상담 전화와 중앙·지방 권익 보호기관도 신설한다. 정부는 27일 정부서울청사에서 이주호 부총리 겸 교육부 장관 주재로 제1차 인신매매 등 방지정책조정협의회를 열고 이런 내용이 담긴 ‘제1차 인신매매 등 방지 종합계획’(2023∼2027년)을 확정했다.&lt;br&gt;협의회는 지난 1월 시행된 ‘인신매매 등 방지 및 피해자보호 등에 관한 법률’(인신매매 방지법)에 따라 관계부처 간 정책을 조정하기 위해 운영된다.&lt;br&gt;인신매매 방지법은 성매매, 성적 착취, 노동력 착취, 장기 적출 등을 목적으로 사람을 모집, 운송, 전달, 은닉, 인계 또는 인수하는 행위를 모두 인신매매로 규정했다. 기존 형법이 ‘사람 매매’만 인신매매로 한정하면서 범죄 사각지대가 발생한다는 지적에 따라 개념을 넓혔다. 2014년 전남 신안군에서 발생한 일명 ‘염전 노예 사건’에서도 가해자는 인신매매가 아닌 임금체불로 처벌받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화마가 삼킨 11세·7세·6세·4세… 잿더미 된 4남매의 코리안 드림</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009012</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327180905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412236 --&gt;경기 안산시 단원구 다세대주택에서 불이 나 나이지리아 국적 어린이 4명이 숨졌다. 이들은 2년 전에도 화재 사고를 당한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;27일 소방당국에 따르면 이날 오전 3시 28분쯤 안산시 단원구 선부동에 있는 3층짜리 빌라 2층에서 불이 나 나이지리아 국적 어린이 4명이 숨졌다. 11세·4세 여아, 7세·6세 남아 넷은 친남매 관계로, 나이지리아 국적 부모와 함께 거주했다. 불이 나자 부모는 한 살짜리 막내 아이를 구출해 대피했으나, 다른 자녀들은 대피하지 못한 것으로 추정된다. 남매 4명은 모두 방 안에 누워 있는 채 발견됐다. 특별한 외상은 없었으며 질식으로 인해 숨진 것으로 추정된다.&lt;br&gt;경기남부경찰청 과학수사대는 합동 감식을 벌인 뒤 “불은 출입문과 인접한 거실 바닥에서 최초 발생했다”고 밝혔다. 현관 입구에는 TV와 냉장고가 멀티탭으로 연결돼 있었는데, 합선 등 전기적 요인으로 불이 났을 가능성이 높은 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 가족은 2년 전에도 화재를 당했다. 2021년 1월 8일 일가족이 모여 살던 원곡동 빌라 반지하에서 불이 나 이번에 사망한 7세 남아 A군(당시 5세)이 목 부위에 2도 화상을 입었다. 다른 가족들도 연기를 흡입해 치료받았다. 이후 지금의 선부동 집으로 이사를 왔으나, 이 보금자리도 화마에 휩싸였다.&lt;br&gt;가족이 거주한 두 동네는 모두 다양한 국적의 외국인이 많이 산다. 서로 의지하며 타국 생활을 함께한 주민들은 참변에 슬픔을 가누지 못했다. 한 외국인 주민은 “사고를 당한 집 가장이 고물을 수집해 수출하는 사업을 했다”며 “사이 좋은 이웃으로 지냈는데 비극적인 소식을 듣게 돼 안타깝다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이충상 국가인권위원’ 기사 관련 반론보도문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328009013</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울신문은 2023년 2월 15일자 기사에 ‘‘합의제’ 인권위 결정에 반발…헌재에 개인 논문 낸 상임위원’이라는 제목으로 이충상 인권위원에 대한 보도를 했습니다. 이에 대해 이 위원은 “합의(合議·의논과 표결)제 기관의 구성원인 인권위원과 국회의원은 표결 결과와 다른 자신 개인의 의견을 외부에 표현할 자유가 있고 실제로 표현하고 있는데, 마치 합의(合意·의사의 합치) 후 의사를 번복해 합의 효력을 떨어뜨린 것처럼 보도한 위 기사의 소제목 ‘인권단체 “합의 효력 떨어뜨려”’와 본문은 사실이 아니다”라고 알려 왔습니다. 또한 “상임위원이 전체 결정에 반하는 개인 의견을 따로 제출하는 건 이례적”이라는 기사 본문에 대해 “다수 의견의 잘못을 학술적·객관적으로 이해시키기 위한 큰 필요성 때문에 논문을 쓴 것”이라고 알려 왔습니다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        삼성 반도체 ‘인재 인프라’ 
        대한민국 전역에 깔았다
      </title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328008006</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327182326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412259 --&gt;삼성전자가 수도권 대학에 편중됐던 반도체 계약학과를 전국으로 확대한다. 반도체 ‘인재 인프라’를 전국에 고르게 구축해 국가 반도체 생태계를 강화하는 동시에 지역균형발전도 이끌겠다는 게 삼성의 복안이다.&lt;br&gt;삼성전자는 27일 울산과학기술원(UNIST), 대구경북과학기술원(DGIST), 광주과학기술원(GIST)과 반도체 계약학과를 신설하는 내용의 협약을 맺었다. 각 협약식에는 해당 지역자치단체장과 국회의원 등이 참석했다.&lt;br&gt;이번 협약에 따라 삼성전자와 과기원 세 곳은 올 하반기 신입생을 선발해 내년 3월부터 계약학과를 운영한다. 선발 인원은 울산 40명, 대구 30명, 광주 30명 등 연간 100명으로 5년간 총 500명의 인재를 양성할 예정이다.&lt;!-- 그림 1412260 --&gt;신설되는 학과는 모두 학사와 석사 교육을 통합한 ‘학·석사 통합 반도체 계약학과’ 과정으로 운영되며, 교육 기간은 총 5년이다. 삼성전자는 2006년 성균관대(연 70명)를 시작으로 연세대(연 50명), 한국과학기술원(KAIST·연 100명), 포항공대(연 40명)까지 네 곳에서 반도체 계약학과를 운영하고 있지만, 기존 계약학과는 학·석사 과정을 분리해 교육하고 있다. 이 가운데 연세대는 2024년부터 모집 인원을 140명으로 늘리기로 하면서 신설되는 계약학과 학생들이 졸업하는 2029년부터는 매년 7개 반도체 계약학과에서 전문 인재 450명이 배출될 예정이다. 삼성전자는 반도체 미세화 한계 돌파를 위한 반도체 공정 기술의 중요성이 커짐에 따라 신설하는 세 곳의 교육 과정은 반도체 공정 제어 기술을 중심으로 구성했다. 학생들은 반도체 클린룸 실습 등 현장 중심 교육을 받게 되며, 반도체 설계와 소프트웨어(SW) 등 창의성을 높일 수 있는 융합 수업도 병행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자 관계자는 “기존 대학 네 곳과 함께 이번에 신설되는 계약학과를 통해 설계, SW, 공정 등 반도체 핵심 분야 인재를 골고루 양성하는 체계가 구축됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;반도체 계약학과의 비수도권 확대는 평소 지역과의 동반 성장을 강조해 온 이재용 회장의 경영철학이 반영된 것으로 전해졌다. 이 회장은 앞서 반도체 인재 양성의 중요성을 강조하면서 “지역 사회와 함께 성장해야 한다. 어렵고 힘들 때일수록 더 과감하게, 더 적극적으로 미래를 준비하자”고 말하기도 했다. 삼성전자는 계약학과 학생들이 학업에만 전념할 수 있도록 등록금 전액을 부담하고 별도의 장학금도 지급하고 있다. 계약학과 학생들은 졸업 후 삼성전자 반도체 부문 취업이 보장된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송재혁 삼성전자 DS(반도체)부문 최고기술책임자(CTO·사장)는 “이번 계약학과 신설로 서울·대전·포항에 이어 대구·광주·울산에도 반도체 인재를 체계적으로 육성할 수 있는 거점을 마련하게 됐다”며 “반도체 강국이라는 위상에 걸맞은 인재를 지속 확보하고 지역균형발전을 이루는 데 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        삼성 반도체 ‘인재 인프라’ 
        대한민국 전역에 깔았다
      </title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328008006</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327182326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412259 --&gt;삼성전자가 수도권 대학에 편중됐던 반도체 계약학과를 전국으로 확대한다. 반도체 ‘인재 인프라’를 전국에 고르게 구축해 국가 반도체 생태계를 강화하는 동시에 지역균형발전도 이끌겠다는 게 삼성의 복안이다.&lt;br&gt;삼성전자는 27일 울산과학기술원(UNIST), 대구경북과학기술원(DGIST), 광주과학기술원(GIST)과 반도체 계약학과를 신설하는 내용의 협약을 맺었다. 각 협약식에는 해당 지역자치단체장과 국회의원 등이 참석했다.&lt;br&gt;이번 협약에 따라 삼성전자와 과기원 세 곳은 올 하반기 신입생을 선발해 내년 3월부터 계약학과를 운영한다. 선발 인원은 울산 40명, 대구 30명, 광주 30명 등 연간 100명으로 5년간 총 500명의 인재를 양성할 예정이다.&lt;!-- 그림 1412260 --&gt;신설되는 학과는 모두 학사와 석사 교육을 통합한 ‘학·석사 통합 반도체 계약학과’ 과정으로 운영되며, 교육 기간은 총 5년이다. 삼성전자는 2006년 성균관대(연 70명)를 시작으로 연세대(연 50명), 한국과학기술원(KAIST·연 100명), 포항공대(연 40명)까지 네 곳에서 반도체 계약학과를 운영하고 있지만, 기존 계약학과는 학·석사 과정을 분리해 교육하고 있다. 이 가운데 연세대는 2024년부터 모집 인원을 140명으로 늘리기로 하면서 신설되는 계약학과 학생들이 졸업하는 2029년부터는 매년 7개 반도체 계약학과에서 전문 인재 450명이 배출될 예정이다. 삼성전자는 반도체 미세화 한계 돌파를 위한 반도체 공정 기술의 중요성이 커짐에 따라 신설하는 세 곳의 교육 과정은 반도체 공정 제어 기술을 중심으로 구성했다. 학생들은 반도체 클린룸 실습 등 현장 중심 교육을 받게 되며, 반도체 설계와 소프트웨어(SW) 등 창의성을 높일 수 있는 융합 수업도 병행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자 관계자는 “기존 대학 네 곳과 함께 이번에 신설되는 계약학과를 통해 설계, SW, 공정 등 반도체 핵심 분야 인재를 골고루 양성하는 체계가 구축됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;반도체 계약학과의 비수도권 확대는 평소 지역과의 동반 성장을 강조해 온 이재용 회장의 경영철학이 반영된 것으로 전해졌다. 이 회장은 앞서 반도체 인재 양성의 중요성을 강조하면서 “지역 사회와 함께 성장해야 한다. 어렵고 힘들 때일수록 더 과감하게, 더 적극적으로 미래를 준비하자”고 말하기도 했다. 삼성전자는 계약학과 학생들이 학업에만 전념할 수 있도록 등록금 전액을 부담하고 별도의 장학금도 지급하고 있다. 계약학과 학생들은 졸업 후 삼성전자 반도체 부문 취업이 보장된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송재혁 삼성전자 DS(반도체)부문 최고기술책임자(CTO·사장)는 “이번 계약학과 신설로 서울·대전·포항에 이어 대구·광주·울산에도 반도체 인재를 체계적으로 육성할 수 있는 거점을 마련하게 됐다”며 “반도체 강국이라는 위상에 걸맞은 인재를 지속 확보하고 지역균형발전을 이루는 데 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 당직에 비명계 대거 발탁… 사무총장 유임 ‘불씨’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328004006</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327181106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412238 --&gt;더불어민주당이 27일 신임 지명직 최고위원에 재선의 송갑석 의원(광주 서갑)을, 새 정책위의장에 3선인 김민석 의원(서울 영등포을)을 임명하는 등 비명(비이재명)계를 대거 발탁한 당직 개편을 단행했다. 이재명 대표가 당 내홍을 추스르고자 탕평과 통합, 안정을 기조로 꺼낸 인적 쇄신안이지만 관심을 끈 사무총장직은 제외됐고 이 대표의 사법 리스크도 여전해 분열을 봉합할 수 있을지는 미지수다.&lt;br&gt;박성준 민주당 대변인은 이날 국회에서 “이 대표가 강조한 통합과 탕평, 안정의 의미를 담아 당직을 개편했다”고 말했다.&lt;br&gt;송 최고위원은 최근 당내 비명계 모임 ‘민주당의 길’ 등을 통해 이 대표 체제에 쓴소리를 해 온 대표적 호남 출신 비명계 의원이다. 김 정책위의장은 지난 대선 당시 정세균 전 총리 후보 캠프에 몸담았으나 계파색은 옅다는 평가를 받는다. 정책위 수석부의장에도 정 전 총리와 가까운 재선의 김성주 의원(전북 전주병)이 임명됐고, 신임 전략기획위원장은 문재인 정부 청와대 정무수석을 지낸 친문(친문재인) 성향의 재선 한병도 의원(전북 익산을)이 맡았다. 제3사무부총장인 디지털전략사무부총장에는 초선의 박상혁 의원(경기 김포을)이 임명됐다.&lt;!-- 그림 1412241 --&gt;대변인단도 개편됐다. 안호영 수석대변인과 김의겸·임오경 대변인이 물러나고 기존 대변인단 중에는 박성준·한민수 대변인만 유임됐다. 신임 수석대변인에는 중소벤처기업부 장관을 지낸 친문 성향의 재선 권칠승 의원(경기 화성병)이 임명됐고, 초선 강선우(서울 강서갑) 의원도 이낙연 전 대표 시절에 이어 대변인을 다시 맡게 됐다. 이 대표의 측근 그룹인 김병욱·문진석·김남국 의원이 모두 교체돼 당내 계파를 두루 아울렀다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 비명계에선 인적 쇄신 1순위이자 내년 총선 공천 실무를 담당할 조정식 사무총장이 유임돼 불씨는 여전하다는 평이다. 한 비명계 의원은 “사무총장 교체가 이 대표의 진정성을 보여 주는 척도라는 점에서 통합을 제대로 실현할 만한 당직 개편은 아니다”라고 비판했다. 다른 비명계 의원은 “무색무취한 사람 위주의 선발”이라며 “8월이든 9월이든 총선 전에는 지도부가 바뀌어야 한다”고 직격했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 최고 인기 앱 1~4위가 중국산… 美, 중국앱 규제 정책 성공할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328014001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412326 --&gt;미국 정치권은 중국산 동영상 공유 애플리케이션(앱)인 틱톡 퇴출에 혈안이 돼 있지만, 현재 미국에서 가장 인기 있는 앱 5개 가운데 4개가 중국에서 만들어진 것으로 나타났다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 26일(현지시간) 3월 기준 미국 앱 인기 순위 1위부터 4위인 테무, 틱톡, 캡컷, 셰인이 모두 중국산이며 5위인 페이스북만 자국 앱이라고 보도했다.&lt;br&gt;인기 앱 1위인 테무는 이제 출시 7개월 된 쇼핑 앱으로 아마존을 위협하는 플랫폼이란 평가를 받고 있다. 틱톡과 마찬가지로 중국 핀둬둬(PDD) 홀딩스가 모기업이다. 인기 앱 3위인 캡컷은 틱톡에 올라가는 동영상을 편집하는 파트너 앱이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;셰인은 블룸버그 통신에서 ‘패스트패션의 제왕’이라고 소개할 정도로 10대 여성들의 인기를 끌고 있다. 패스트패션의 대표 브랜드인 자라와 H&amp;amp;M의 매출을 추월했다.&lt;br&gt;중국으로 정보가 새어 나갈 수 있다는 우려에 철저한 단속에 나선 미 정부의 규제에도 중국산 앱이 인기를 끄는 것은 중국 본토에서 치열한 경쟁을 뚫고 14억 인구의 선택을 받았기 때문이다. 게다가 규제를 피하기 위한 전략적 우회경로도 채택했다. 미 의회는 안보 우려에 따라 틱톡의 지배구조를 바꾸라고 요구 중이며, 중국산 앱에 대한 전면 규제 법안도 마련하고 있다. 쇼핑 앱인 테무와 셰인은 틱톡과 같은 규제를 받지 않기 위해 모회사를 각각 미 보스턴과 싱가포르 기반 회사로 바꾸었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수십년 전 노동력을 이용해 ‘세계의 공장’으로 제조업을 지배한 중국은 기술 대국으로의 전환을 꾀하면서 10억 네티즌을 톡톡히 활용한다고 WSJ는 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대만, 미중 사이 정치·경제 분리해 실리 취득”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328015001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327114140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411970 --&gt;“시진핑 중국 국가주석은 최고의 양안 문제 전문가입니다. 그가 대만에 무력을 불사하겠다는 발언을 할 때는 청중이 누구인지 잘 봐야 합니다.”&lt;br&gt;문흥호 한양대 국제대학원 교수는 대만의 경제적 재부상은 결국 안정적인 양안(중국과 대만) 관계에서 왔다고 27일 서울신문과의 인터뷰에서 진단했다. 중국 본토에서 대만과 가장 가까운 푸젠성에서 20년 가까이 근무했던 시 주석은 당시 외자 유치가 주된 임무였기 때문에 대만 기업인과 긴밀하게 교류했다고 밝혔다. 문 교수는 “청춘을 푸젠에서 보낸 시 주석과 술잔을 기울이지 않은 대만 기업인이 없을 정도”라며 “대만 관련 무력 불사는 국내용 발언일 뿐”이라고 분석했다.&lt;br&gt;대만의 1인당 국민소득이 20년 만에 한국을 넘어선 것은 코로나19가 발발한 2020~2022년 대만과 중국의 교역량이 크게 늘어난 데 기인한다. 문 교수는 “대만은 70~80년대 우리보다 잘살았는데 2004년부터 우리가 1인당 소득을 앞질렀다가 지난해 20년 만에 다시 뒤처지게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 경제적으로나 인적 교류 측면에서 양안은 통일된 국가와 다름없어 남북 관계와는 너무 다르다고 봤다. 우리의 통일부에 해당하는 대만 대륙위원회가 지난 23일 발표한 여론조사에 따르면 83.7%가 현재의 양안 교류에 찬성한다고 밝혔다.&lt;br&gt;문 교수는 “대만은 미국과 중국 사이에서 정치적 이념과 실리를 분리해 중간국으로서 잘하는 부분이 있다”면서 “교역액이 2000억 달러(약 260조원)가 넘는 중국과의 통상관계를 버리고 다른 데서 그만한 이익을 얻을 수 없다는 것을 대만이 현실적으로 보여 준다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대만은 세계 최고의 반도체기업 TSMC가 보여 주듯 ‘세계 최고의 기술로 누구든 건드리면 찔러 버리겠다’는 고슴도치 전략 아래 국가 차원에서 똘똘 뭉쳐 기술력 확보에 나섰다. 하지만 기술력이 뛰어난 대만 기업은 죄다 중국과 거래한다고 문 교수는 밝혔다. 양안이 으르렁거리고 싸우면서도 교역량이 늘어난 사실이 단적으로 증명한다는 것이다.&lt;br&gt;미국은 대만의 기술력이 중국 본토에 넘어가지 않도록 신경을 곧추세우고 통제하고 있다. 대만 정부는 첨단기술 기업 퇴사자는 본토 방문 시 신고하도록 했으며, 대륙인과 결혼했을 경우에는 귀국한 뒤에 또 신고해야 할 정도로 절차가 더 까다롭다.&lt;br&gt;문 교수는 “대만의 영토와 인구는 보잘것없어도 미국과 중국 사이가 나빠지니 국제질서의 핵으로 떠올랐다”면서 “남북 관계는 양안 관계를 본받아 현실을 직시하고 침착하게 대응하지 않으면 결국 주변 강대국들의 먹잇감이 되고 만다”고 했다. 대만도 중국 공산당의 지지를 등에 업은 국민당과 대만 독립 성향의 민진당이 대립하지만, 여론은 정치와 이념에 휩쓸리지 않은 채 현실을 본다고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뱅크런 공포에 ‘선이자 예금’ 토뱅도 위기설… “우려할 일 없다” 일축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328016007</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>글로벌 은행발 금융 위기가 이어지면서 전 세계가 이른바 ‘뱅크데믹’(은행과 팬데믹의 합성어)의 공포에 휩싸이자 국내에서도 은행들에 대한 우려 섞인 시선을 거두지 못하고 있다. 주요 시중은행과 인터넷전문은행은 물론 금융당국도 금융시장에 퍼지고 있는 뱅크런(대규모 예금 인출) 불안감을 잠재우는 데 진땀을 빼고 있다.&lt;br&gt;홍민택 토스뱅크 대표는 27일 지난 주말 사이 일각에서 제기된 ‘뱅크런 우려’에 대해 “해프닝”이라고 일축했다. 토스뱅크는 지난 24일 연 3.5% 금리를 가입 즉시 제공하는 선이자 예금 상품을 출시했는데, 이를 두고 심각한 유동성 위기가 있는 게 아니냐는 추측이 나왔다.&lt;br&gt;홍 대표는 이날 국회에서 열린 인터넷전문은행 출범 5주년 기념 토론회에서 “선이자 정기예금은 기존 금융권에 있던 상품으로, 고객에게 이자를 먼저 제공해도 재무적으로는 차이가 없다”면서 “도이치뱅크 위기설 등으로 금융시장이 불안해서 생기는 일 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 주요 시중은행이 보유하고 있는 코코본드(신종자본증권)에 대해서도 우려의 목소리가 나왔다. 최근 스위스의 대형투자은행인 크레디트스위스(CS) 매각 사태에서 코코본드의 위험성이 부각된 탓이다.&lt;br&gt;코코본드는 자본으로 인정되는 채권으로 통상 30년 만기로 발행되지만 보통 5년 뒤 조기 상환해 준다. 통상적으로 발행사는 새로 코코본드를 발행해서 필요한 돈을 충당하면 되나 최근 시장상황이 나빠지면서 차환 발행이 어려울 수 있다는 우려가 커졌다. 이에 코코본드를 보유한 국내은행들이 콜옵션(조기상환) 행사를 포기하는 것 아니냐는 불안감까지 증폭됐다. 지난해 11월 흥국생명의 콜옵션 미행사 발표가 자금경색 위기로 번진 데 대한 기억도 되살아났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우려가 커지자 신한금융지주는 이날 올해 4월 콜옵션 만기인 1350억원의 원화 코코본드(2018년 4월 발행)를 조기 상환할 예정이라고 밝혔다. 콜옵션 행사 계획을 미리 밝혀 시장 불안의 싹을 자르겠다는 것이다. 신한금융지주 관계자는 “콜옵션 행사 방침을 미리 발표하는 것은 CS 은행의 코코본드 상각 이후 도이치뱅크의 신용부도스와프(CDS) 프리미엄이 급등하는 등 글로벌 은행 시스템 우려가 확산되는 것을 방지하기 위한 조치”라고 말했다.&lt;br&gt;금융감독원은 지난주부터 시중은행과 인터넷전문은행 등 금융회사에 대한 입출금 동향을 실시간으로 점검해 대응하고 있다. 금감원은 SVB 사태 발생 후 금융권 리스크를 점검해 본 결과 인터넷전문은행의 경우 1인당 평균 예금액은 200만원대로 크게 높지 않은 수준이어서 고객 자금이 이탈할 가능성이 매우 낮은 것으로 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가맹점 30만개 돌파… 한식·편의점·택시 쑥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328016008</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327180455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412235 --&gt;프랜차이즈 가맹점 수가 2021년 처음으로 30만개를 돌파한 것으로 나타났다. 코로나19의 여파로 배달 음식, 밀키트 등의 수요가 높아지면서 한식업, 편의점업의 가맹점이 많이 늘어난 데 따른 영향으로 풀이된다. 아울러 택시 플랫폼의 성장으로 가맹택시 등 운송업의 가맹점 수도 1년 사이 2.3배 이상 늘었다.&lt;br&gt;공정거래위원회는 27일 발표한 2022년 가맹사업 현황 통계를 통해 가맹점 수가 2021년 말 기준 33만 5298개로 2020년보다 24.0% 증가했다고 밝혔다. 2016년부터 발표한 2013년 통계 작성 이래 최대치며, 증가율 역시 최고치다.&lt;br&gt;업종별로 외식업 가맹점 수는 2021년 16만 7455개로 전년 대비 23.9%, 운송업 등의 서비스업은 10만 1124개로 36.0%, 편의점업을 포함한 도소매업은 6만 6719개로 19.9% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외식업 가운데 한식업 가맹점 수가 2021년 3만 6015개로 21.5%를 차지해 가장 많았고, 치킨(2만 9373개·17.5%), 커피(2만 3204개·13.9%) 등이 뒤를 이었다. 특히 한식업과 커피업의 가맹점 수는 2020년보다 39.8%, 30.0% 늘면서 전체 증가세를 이끌었다. 브랜드별로 한식 가맹점이 가장 많은 업체는 본죽(891개), 치킨은 비비큐(2002개), 커피는 이디야커피(3005개)였다.&lt;br&gt;서비스업 중에서 운송업 가맹점 수는 가맹 택시사업의 활성화로 2019년 4367개에서 2020년 1만 1303개, 2021년 2만 6402개로 급증했다. 서비스업에서 차지하는 비중 역시 26.1%로 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;도소매업 중에서는 편의점업 가맹점 수가 2021년 5만 2168개로 전년 대비 7.0% 증가했으며, 78.2%를 차지해 가장 많았다. 브랜드별 가맹점 수는 CU(1만 5669개), GS25(1만 5402개), 세븐일레븐(1만 900개) 등의 순으로 많았고, 연간 평균 매출액의 경우 GS25가 6억 2053만원으로 가장 높았다.&lt;br&gt;반면 가맹점의 연간 평균 매출액은 2021년 말 기준 약 3억 1000만원으로 2020년보다 0.04% 증가하는 데 그쳤다. 서비스업은 1억 6100만원으로 25.8% 증가했지만, 외식업은 2억 7900만원으로 1.4%, 도소매업은 5억 2700만원으로 1.4% 감소했다. 가맹본부 수는 지난해 말 기준 8183개로 2021년보다 11.5%, 브랜드 수는 1만 1844개로 5.6% 증가했다. 2021년 11월 직영점을 1개 이상 1년 이상 운영해야 사실상 가맹점 모집이 가능하도록 법이 개정되면서 소규모 브랜드 난립 추세가 다소 완화됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘취임 1년’ 함영주 상생 강조… “이자·수수료 원점서 재검토”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328016009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328016009</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327183317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412273 --&gt;함영주 하나금융 회장이 취임 1년을 맞아 사회적 책임을 강조한 상생금융 실천 방안을 제시했다.&lt;br&gt;함 회장은 27일 취임 1주년을 맞아 그룹 및 관계사 임원 간담회를 열고 “실리콘밸리은행(SVB)이 36시간 만에 파산한 것은 금융업의 본질인 신뢰를 잃어버렸기 때문”이라면서 “경기침체로 많은 개인과 기업이 어려움을 겪고 있는 상황에서 이들의 고충에 얼마나 공감하고 어떻게 배려했는지 돌아봐야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “이해관계자의 신뢰를 얻지 못하는 금융회사의 말로는 명확하다. 금융업이 고객과 사회의 신뢰를 회복하는 것은 무엇보다 중요한 과제”라면서 “하나금융그룹이 신뢰받기 위해서는 진정성 있게 사회적 책임을 실천해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 사회적 책임을 실천하기 위한 구체적인 방안으로 금융 상품 개발 단계부터 이자와 수수료 결정 체계를 원점 재검토하고, 금리 인하 요구권 확대 수용에 적극 동참할 것을 주문했다.  경기 둔화로 고통받는 개인사업자와 중소기업의 재기를 위한 자금 공급과 사업 컨설팅 등 지원도 확대해 나가야 한다고 했다.&lt;br&gt;아울러 “저출산, 고령화 같은 사회문제 해결 및 동반 성장에도 하나금융이 주도적으로 나서야 한다”고 했다. 기존에 추진 중인 하나금융그룹 100호 어린이집 건립 프로젝트와 난임치료 지원, 육아·결혼·주거·노후 등 생애주기 맞춤형 상품 개발을 통해 고객에게 진심으로 다가가야 한다고 거듭 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 밖에 “스타트업을 비롯한 여러 기업, 다양한 분야와의 협력을 중심으로 사회와 함께 성장하기 위한 노력이 필요하다”며 디지털 혁신과 인재 양성도 주문했다.&lt;br&gt;상고 출신인 함 회장은 하나·외환 통합은행장 시절부터 성과 중심의 영업제일주의 문화를 안착시키기 위해 노력했다.&lt;br&gt;최근 글로벌 은행 위기가 고조되고 금융권의 고통 분담을 강조하는 당국의 방향이 분명해지면서 경영 우선순위를 일부 수정한 것으로 풀이된다. 함 회장은 앞서 지난 24일 두 번째 주주총회에서도 ‘안정’에 방점을 찍은 바 있다.&lt;br&gt;한편 최근 하나금융의 환경·사회·지배구조(ESG) 경영 평가 등급이 개선됐다. 한국ESG평가원에 따르면 하나금융의 ESG 종합등급은 지난해 상반기까지 B+에 머물렀으나 같은 해 말 A+로 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 강북 1주택자 대부분 종부세 안 낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328016010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328016010</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 강남권에서 부부 공동명의로 아파트 한 채를 보유한 사람은 올해 대부분 종합부동산세를 내지 않을 것으로 보인다. 강북권에선 단독명의 1주택자 대부분 종부세를 면제받을 전망이다. 지난해 부동산 세제 개편으로 종부세 공제금액이 상향되고, 올해 공동주택 공시가격이 역대 최대폭인 18.6% 하락하면서 집값 상승으로 중산층까지 확대된 종부세가 본래 취지대로 소수의 부자가 내는 세금으로 되돌아간다.&lt;br&gt;27일 정부와 세무업계에 따르면 ‘국민평형’으로 불리는 84㎡를 기준으로 부부 공동명의 1주택자는 서울 강남의 초고가 아파트를 제외하고 대부분 종부세 대상에서 배제된다. 종부세 기본공제 금액이 공시가 6억원에서 9억원으로 오르면서 부부 공동명의 1주택자 기본공제액도 12억원에서 18억원으로 6억원 올랐기 때문이다. 2020년 기준 공시가 현실화율 75.3%를 적용하면 공시가 18억원은 시가로 24억원에 달한다.&lt;br&gt;84㎡ 공시가가 18억원 이하여서 올해 종부세가 부과되지 않는 주요 아파트에는 서초구 서초푸르지오써밋(17억 9700만원), 강남구 대치동 대치아이파크(17억 7400만원), 개포동 디에이치아너힐스(17억 1400만원) 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울 강북권에서는 84㎡ 아파트를 단독명의로 보유한 1주택자들이 대부분 종부세에서 탈출한다. 1주택자에 대한 종부세 기본공제액이 공시가 11억원에서 12억원으로 상향된 결과다. 공시가 현실화율 75.3%를 적용하면 공시가 12억원은 시가로 16억원 안팎이다. 현재 강북에서 84㎡의 공시가가 12억원이 넘는 곳은 한강대우(14억 1700만원), 한가람(15억 1100만원), 경희궁자이2단지(12억 6100만원) 등 3곳뿐이다.&lt;br&gt;세종이나 부산, 경기 성남 분당, 인천 연수구 송도 등에 있는 84㎡ 아파트 중에서도 공시가 12억원이 넘는 아파트는 찾기가 어렵다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LS ‘배터리 핵심소재’ 확보 나선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018002</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LS그룹이 전기차 배터리 핵심소재 사업에 발을 깊이 담그고 있다. LS그룹은 27일 충남 아산에 있는 토리컴 사업장에서 연간 생산능력 5000t 규모의 황산니켈 공장을 준공했다고 밝혔다. 황산니켈은 양극재 소재인 전구체를 만드는 핵심 원료다.&lt;br&gt;토리컴은 비철금속 소재기업 LS MnM의 출자사로, 지난해 금·은·백금·팔라듐 등의 금속을 재활용해 약 3200억원의 매출을 거둔 국내 최대 규모의 도시광산 기업이다. LS MnM이 동제련 공정에서 생산한 조황산니켈(니켈 함량 18% 이상)을 공급하면, 토리컴이 불순물 정제와 결정화 과정을 거쳐 이차전지용 황산니켈(니켈 함량 22.3%)을 생산한다.&lt;br&gt;LS MnM은 “원료를 추가 확보, 황산니켈 생산능력을 2030년까지 3단계에 걸쳐 27만t(니켈량 6만t) 규모로 확대할 예정”이라며 “동제련 사업을 하면서 쌓아 온 글로벌 소싱 네트워크를 통해 MHP(니켈 수산화 침전물), 블랙 파우더(폐이차전지 전처리 생산물)와 같은 원료를 추가로 확보할 계획”이라고 밝혔다. 구자은 LS 회장은 이날 준공식에서 “이번 황산니켈공장 준공이 그룹의 미래에 작지만 의미 있는 여정의 첫걸음”이라며 “LS MnM과 토리컴의 성장에 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CEO 리스크에… KT, 경영 불확실성 커진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:11:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412332 --&gt;윤경림 KT 트랜스포메이션부문장(사장)이 차기 대표이사 후보에서 사퇴하며, 3개월 이상 논란을 일으켜 온 KT 최고경영자(CEO) 선임 절차가 다시 백지화됐다. 지난해 말까지 ‘역대급’ 실적을 기록했던 KT의 경영 상황은 이제 한 치 앞을 계획할 수 없는 불확실성에 직면했다.&lt;br&gt;KT는 윤 사장이 사퇴 의사를 이사회에 전달했다고 27일 밝혔다. KT는 윤 사장의 사퇴를 발표하면서 “조기 경영 안정화를 위해 최선을 다하겠다”고 밝혔지만, 당장 4월부터 리더십 공백을 피하기 어려워졌다. 주총 이후 대표이사는 물론 사내이사 자리도 공석인 상황이 되기 때문이다.&lt;br&gt;상법에 따르면 공백이 된 대표이사직은 구현모 현 대표가 대신해야 한다. 하지만 윤 사장과 함께 정치권의 비난을 받아 온 구 대표가 대행 역할을 받아들이긴 쉽지 않다. 따라서 정관에 따라 직제상 박종욱 경영기획부문장(사장)이 대표 대행을 맡을 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임기가 끝나는 강충구·여은정·표현명 사외이사는 이번 주총 의안에 재선임의 건이 올라와 있다. 하지만 최근 대표 선임 과정에서 현 이사진의 책임을 묻는 목소리가 높아지며, 주주들이 승인하지 않을 가능성이 높다.&lt;br&gt;이들이 재선임되지 못하면 김대유·유희열·김용헌 사외이사만 남게 된다. 상법상 이사 3명으로도 이사회 정족수를 채울 수 있지만, 정당성 문제가 제기될 가능성이 있다. 이 때문에 사외이사 3명 연임이 무산되면 KT가 임시 주총을 통해 이사진을 충원할 것으로 업계는 예상한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조합원 99%가 소속된 ‘KT노조’는 현 이사진의 전원 사퇴와 비상대책기구 구성을 요구하고 있다. 반면 소수 노조인 ‘KT새노조’는 “일각에서 주장하는 사외이사 전원 사퇴 및 비대위 구성은 자칫 KT를 정권의 전리품으로 전락시킬 수 있다”고 경계했다.&lt;br&gt;KT는 구 대표 체제에서 수립된 ‘디지코’(디지털플랫폼) 전략을 계속 추진할 방침이다. 그러나 새 경영진이 진용을 꾸릴 때까지는 대규모 신규 투자나 새로운 사업 계획을 내놓기 어렵다. 통상대로라면 지난해 말 이뤄졌어야 할 임원인사도 이미 3개월 이상 늦춰져, 후속 인사도 멈춰 있는 상황이다.&lt;br&gt;최근 3년간 KT의 기업가치는 45%나 증가해, 지난 8월엔 2013년 6월 이후 9년여 만에 10조원대를 회복하기도 했다. 하지만 대표 선임과 관련해 잡음이 계속되면서 주가가 요동쳐, 시총은 7조원대로 내려앉았다. 특히 재계 12위에 50여개 계열사를 거느린 KT가 대표 선임 절차를 네 번이나 진행해야 하는 상황은 기업 신뢰도를 떨어뜨려 해외 투자 유치에도 부정적인 영향을 끼친다. KT의 외국인 주주 비중은 43%나 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소주에 취한 美·유럽</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018003</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327135555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412008 --&gt;하이트진로는 지난해 소주 수출액이 역대 최대인 1억 2000만 달러(약 1550억원)를 기록했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;이는 전년 대비 16.4% 증가한 것이다. 최근 5년간 증가율은 평균 17.1%에 달한다. 지난해 서구권이 수출 증가세를 이끌었는데, 성장률은 미주 지역이 82.4%, 유럽·아프리카 지역이 39.4%에 달했다.&lt;br&gt;하이트진로는 국가별 시장조사를 기반으로 저도주와 과일소주 인기 트렌드를 파악해 대응했다. 미국 코스트코·타깃, 독일 에데카·메트로 등 주요 대형 매장에 참이슬과 ‘자몽에이슬’ 등 과일소주를 입점하고 국가별 맞춤형 판촉물, 시음대를 설치하는 등 유통채널을 확대했다. 미국 메이저리그 구단, 영국 뮤직 페스티벌등 현지인 대상으로 브랜드 홍보 활동도 진행했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강석훈, 산은 노조 출근 저지에 외부서 ‘부산행’ 의결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328016011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328016011</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327183316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412274 --&gt;강석훈 KDB산업은행(산은) 회장과 노조 사이에 본사 부산 이전을 놓고 갈등이 격화하고 있다.&lt;br&gt;27일 산업은행에 따르면 강 회장을 비롯한 주요 경영진은 이날 서울 모처에서 경영협의회를 열고 산은 본사를 부산으로 이전하는 ‘이전기관 지정안 마련 관련 당행 의견’을 의결해 금융위원회에 제출했다. 당초 강 회장 등 산은 경영진은 이날 오전 10시 서울 영등포구 산은 본사에서 경영협의회를 개최할 계획이었으나 노조의 출근 저지 투쟁에 가로막히자 외부에서 회의를 열고 안건을 처리했다.&lt;br&gt;산은 노조는 회의가 예정된 이날 오전부터 본사 곳곳을 가로막고 경영협의회에 참석하려는 경영진의 출근을 저지했으나 외부에서 열린 기습 회의까지 막지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노조는 ‘날치기 통과’라며 격렬하게 반발했다. 지방 이전 대상 기관 여부를 최종적으로 심의·의결하는 국가균형발전위원회(이하 균발위)가 밝힌 ‘산은의 지방 이전 관련 절차 안내’에 따르면 산은 회장은 내부 노사 협의를 거쳐 이전 규모·범위·시기 등 지방 이전 기관 방침을 수립해야 한다. 노조는 직원들과의 협의 없이 이전 계획안을 의결한 만큼 의결된 지정 방안은 원천무효라고 주장하며 강 회장의 절차적 정당성을 문제 삼겠다는 방침이다. 노조는 ‘노조가 제안한 노사 공동 이전 타당성 검토 태스크포스(TF) 수락’, ‘노사 협의 없이 이전 공공기관 지정 방안 제출 금지’ 등을 요구했으나 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;그럼에도 이날 의결로 산은 이전에는 속도가 붙을 것으로 보인다. 금융위는 산은이 낸 ‘이전기관 지정안 마련 관련 의견’을 바탕으로 ‘이전기관 지정안’을 만들어 국토교통부에 제출할 방침이다. 이후 국토부 검토와 균발위 심의·의결을 거쳐 국토부 장관이 승인·고시하면 이전은 일사천리로 진행된다. 앞서 강 회장은 “올해 1분기 안에 지방 이전 대상 기관에 지정되기 위한 절차를 밟겠다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노조는 28일 금융위 정문에서 ‘위법, 졸속 산업은행 이전방안 날치기 제출 원천 무효화 촉구’ 기자회견을 열고 안건 폐기를 촉구할 계획이다. 강 회장 자택 앞에서 시위를 하기 위한 집회 신고도 마친 상태다.&lt;br&gt;김현준 노조위원장은 “정당하지 않고 인정할 수 없는 회의”라면서 “이렇게 중요한 안건을 이사회가 아닌 경영협의회에서 결정하는 것은 부당하다. 본사 부산 이전을 막아 내겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>135일 만에 돌아온 포항제철소… “재난영화 같은 감동에 눈물 펑펑”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018005</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327103228_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411895 --&gt;“복구 이후 첫 번째 코일을 압연하고서 동료들과 만세를 불렀습니다. 그리고는 안 보이는 곳으로 도망가서 펑펑, 하루 내내 울었지요.”&lt;br&gt;이현철 포항제철소 제2열연공장 파트장이 떨리는 목소리로 말했다. 포스코가 지난해 태풍 ‘힌남노’ 침수 피해 이후 완전히 정상화된 제철소 현장을 미디어에 공개한 지난 23일 간담회 자리에서다. 여전히 울컥한 감정이 남아 있는 듯, 말을 제대로 이어 가지 못했다.&lt;br&gt;그런 그에게 공감하며 마이크를 이어받은 최주한 제2제강공장 공장장은 “이는 마치 재난영화에서 모든 시련을 이겨 냈을 때 밀려드는 감동”이라면서 “우리나라 전체가 기억해야 할 역사라고 생각한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1411894 --&gt;지난 1월 20일, 포항제철소는 침수 피해 이후 135일 만에 완전 정상 조업체제를 갖췄다. 직원들이 ‘135일의 기적’이라고 부르는 이유다. 복구작업이 한창이던 지난해 11월만 해도 곳곳에 수마(水磨)가 할퀸 자국이 선연했지만, 이제는 그런 흔적을 찾아 볼 수 없었다. 정상화 두 달째인 이날 제2열연공장에서는 상처 위에 덧댄, 새로 칠한 페인트 냄새가 진동했다. 복구하는 과정에서 포스코가 가장 신경 쓴 부분은 ‘안전’이다. 무리하게 일정을 재촉하다가 사고라도 나면, 그때는 영영 돌아올 수 없다는 절박한 마음이었다. 천시열 포항제철소 공정품질담당 부소장은 “안전에 관해서는 강력한 규칙을 만들고 반복적으로 어기는 시공업체는 퇴출한 다음 아예 제철소에 들어오지 못하게 하기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제철소 복구를 마친 포스코는 재발 방지에 힘쓰는 한편, ‘수소환원제철’ 등 새로운 공법을 개발하는 데 역량을 집중하겠다는 방침이다. 수소환원제철은 화석연료 대신 수소를 제철 공정에 활용한다는 아이디어다. 포스코는 2026년 관련 설비인 하이렉스(HyREX)를 도입해 상업화할 수 있는지 확인한다. 2030년까지 상용화할 수 있는 기술을 개발하고 2050년까지 포항·광양 제철소의 모든 고로를 단계적으로 수소환원제철로 전환한다는 계획도 밝혔다.포스코 관계자는 “수소환원제철, 스마트팩토리 등 미래 경쟁력을 확보하는 데 집중하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대인프라코어, ‘두산’ 떼고 사명 변경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018004</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327090413_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1411844 --&gt;HD현대그룹의 건설기계부문 계열사 현대두산인프라코어가 그룹 편입 1년 만에 사명에서 두산을 뗐다. 회사는 27일 오전 인천 동구 본사에서 열린 주주총회에서 사명을 ‘HD현대인프라코어’로 바꾸는 정관변경 안건을 의결했다.&lt;br&gt;HD현대 건설기계부문 3사는 이번 주총을 통해 모두 사명을 바꾸고 있다. 현대건설기계는 지난 22일 ‘HD현대건설기계’로 사명을 변경했다.&lt;br&gt;HD현대인프라코어는 “건설기계 3사 간 시너지를 극대화하고, 작년 말 HD현대가 그룹명을 변경함에 따라 통일된 아이덴티티 적용의 필요성이 제기되면서 사명 변경을 추진하게 됐다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 만에… 김포공항 5개 국제노선 모두 복원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328018006</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412334 --&gt;코로나19 팬데믹으로 지난 3년간 중단됐던 김포~베이징 항공편 운항이 재개된 27일 김포국제공항의 남방항공 체크인 카운터에서 승객들이 탑승 수속을 밟고 있다. 한국공항공사는 이날 김포~베이징 노선 외에도 김포~상하이, 하네다~인천 항공편까지 운항이 전면 재개됐다고 밝혔다. 이로써 김포공항 국제노선은 지난해 6월 도쿄를 시작으로 오사카, 대만, 중국까지 코로나19 이전에 운항하던 5개 노선을 모두 복원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘올해의 광고상’ 대상 차지한 AI가 그린 봄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328019001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327171918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412193 --&gt;LG는 초거대 인공지능(AI) ‘엑사원’이 그린 봄의 이미지를 활용해 제작한 신문광고 3편이 한국광고학회 ‘올해의 광고상’에서 인쇄 부문 대상을 받았다고 27일 밝혔다. 올해의 광고상은 국내 권위 있는 광고제 중 하나로 독창성과 적합성, 완성도 등을 심사해 수상작을 선정한다.&lt;br&gt;LG는 지난해 2월 초거대 AI 엑사원이 ‘새싹이 움트는 봄’이라는 문구로 만든 이미지를 활용해 ‘따뜻한 봄, AI가 전해 봄’, ‘인공지능이 그린 봄’, ‘시작해, 봄 / 도전해, 봄’ 등의 신문광고 3편을 제작했다. 광고에 생성형 AI가 스스로 그린 이미지를 적용한 국내 첫 사례다.&lt;br&gt;LG 엑사원은 세계 최대 수준인 6000억개 이상의 말뭉치와 이미지·텍스트로 짝지어진 3억 5000만장 이상의 데이터를 학습해 언어와 이미지 간의 양방향 데이터 생성을 구현한 초거대 AI다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 광고를 통해 엑사원이 스스로 학습해 사고하고 판단하며 언어의 맥락을 이해해 새로운 이미지를 창작하는 능력을 보여 줬다는 평가를 받았다. LG 측은 “창의성이 필요한 광고 분야에서도 생성형 AI가 활용될 수 있다는 것을 보여 준 것”이라고 자평했다.&lt;br&gt;LG 관계자는 “지난해 코로나19로 움츠려 있던 사회에 따뜻한 봄과 새로운 희망을 전하고자 광고를 기획했다”며 “전통 매체인 신문광고의 소재를 디지털 영역의 최신 기술인 AI와 협업해 만들었다는 데 의미가 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탁 트인 ‘국립공원’ 웨딩홀… 5월의 신부 오세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328020001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자연 속에서 일회용품 없이 결혼식을 올릴 주인공을 공모한다.&lt;br&gt;환경부 산하 국립공원공단은 27일 취약계층을 대상으로 ‘국립공원 숲속 결혼식’ 신청자를 4월 20일까지 모집한다고 밝혔다.&lt;br&gt;숲속 결혼식은 2021년 9개 공원(27회)에서 진행한 후 지난해 10개 공원(30회), 올해는 17개 공원에서 35회 확대 진행할 예정이다. 역사관·체험관, 잔디광장 등 공원시설을 결혼식장으로 사용할 수 있고 생태탐방원 객실 또는 야영장·명품마을 등을 숙박시설로 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한산은 상반기 2쌍, 설악산은 하반기 2쌍의 결혼식을 진행할 예정으로 공원별 현황은 공단 누리집(knps.or.kr)에서 확인, 신청할 수 있다. 공단은 다문화가정·저소득층·장애인 등을 우선 선정해 5~10월 결혼식을 진행할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘농업 육성’ 민관 손잡았다… 그린바이오 발전협 출범</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328020002</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>농업의 신성장 동력이 될 그린바이오 산업 육성을 위한 민관 협의체가 출범했다. 그린바이오는 농업생명자원에 생명공학기술 등을 적용해 농업 생산성을 높이고 신소재 등을 개발하는 부가가치 창출 산업이다.&lt;br&gt;농림축산식품부는 27일 서울대 평창캠퍼스에서 ‘그린바이오 산업 발전 협의회’ 발족식을 열었다고 밝혔다. 협의회에는 기업, 정부부처, 유관기관, 지방자치단체 등이 참여하며 그린바이오 산업과 관련한 정보를 공유하고 규제 개선에 나선다. ▲종자▲동물용 의약품 ▲미생물 ▲곤충 ▲천연물 ▲식품소재 등 6개 분과로 구성됐다.&lt;br&gt;발족식에서는 그린바이오 분야 우수 사례에 대한 전시가 진행됐다. 대학두유는 천연물을 활용한 기업·농가 상생 사례를 소개했고 에코비즈넷은 미생물 사료첨가제 수출 모델을, 바이오앱은 식물백신을 활용한 가축질병 예방 사례를 각각 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농식품부는 이날 대전, 강원, 충북, 전북, 경북, 경남, 제주 등 7개 지자체와 그린바이오 산업 발전을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다. 정황근 농식품부 장관은 “그린바이오 산업 육성과 우수 성과 사례의 확산을 위해 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미운털’ 마윈, 해외 떠돌다 1년 만에 귀국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328020003</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412336 --&gt;2020년 10월 당국의 규제를 비판했다 ‘미운털’이 박혀 해외를 떠돌던 중국 최대 전자상거래 플랫폼 알리바바 창업자 마윈이 1년여 만에 귀국했다고 사우스차이나모닝포스트(SCMP)가 27일 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 최근 마윈은 알리바바 본사가 있는 저장성 항저우에서 주민들에게 포착됐다. 목격자는 “미니버스에 탄 마윈의 모습을 또렷하게 확인했다”며 “그는 동승했던 두 사람과 수시로 대화를 나눴다”고 전했다. 당시 차량에는 마윈 외에도 장융 알리바바 회장과 사오샤오펑 앤트그룹 부사장이 타고 있었다.&lt;br&gt;SCMP는 “1년 넘게 해외여행 중이던 마윈이 최근 귀국했다. 이날 알리바바의 본사가 있는 항저우에서 그가 세운 윈구 학교를 방문했다”고 보도했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6·25 참전국 학생과 우정 나누기… 글로벌 아카데미 22개 학교 확정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328020005</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6·25 참전국 학교와 국내 학교 학생들이 국제 교류를 통해 상호 이해를 높이는 ‘유엔 참전국 국제 교육과정’(글로벌 아카데미)이 시작된다.&lt;br&gt;국가보훈처는 글로벌 아카데미에 참여할 국내 22개 학교를 확정했다고 27일 밝혔다. 6·25 참전국 중에선 미국, 영국, 호주, 필리핀, 태국, 네덜란드, 그리스, 뉴질랜드, 벨기에, 프랑스, 남아프리카공화국(이상 전투지원국), 인도, 덴마크, 이탈리아(이상 의료지원국) 등 14개국 31개 학교가 참여한다.&lt;br&gt;글로벌 아카데미는 그동안 일선 학교에서 개별적으로 진행해 온 교류협력을 보훈처에서 올해 처음으로 제도화해 예산을 지원하는 사업이다. 글로벌 아카데미에 선정된 국내 학교들은 1500만원씩을 지원받게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압·비만 개선하면 ‘건강생활실천지원금’ 준다[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328021001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. ‘건강생활실천지원금제 시범사업’은 어떤 사업인가.&lt;br&gt;A. 스스로 건강생활을 실천하고 체중, 혈압 같은 건강 지표를 개선했을 때 ‘건강생활실천지원금’을 포인트로 제공하는 시범사업이다. 전국 24개 지역에서 운영 중이다. 국민건강보험공단 모바일 앱 ‘The 건강보험’ 또는 공단 홈페이지에서 참여 대상자 여부를 확인할 수 있다.&lt;br&gt;●포인트 제공… 현금처럼 사용 가능&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;Q. 참여 대상자 구분 기준 및 요건은.&lt;br&gt;A. 참여 유형에는 ‘예방형’과 ‘관리형’이 있다. 예방형은 공단의 국가건강검진을 받은 만 20~64세 중 검진 결과 체질량지수 25.0㎏/㎡ 이상이며 혈압이 120(수축기)/80(이완기)㎜Hg 이상이거나 공복혈당 100㎎/㎗ 이상으로 건강위험그룹에 속한 사람이 대상자다. 관리형은 나이에 관계없이 일차의료 만성질환관리 시범사업에 등록한 고혈압·당뇨병 환자 중 케어플랜을 수립한 경우가 대상이다. 또한 참여 신청일에 주민등록상 주소가 서울 노원구, 중랑구 등 전국 24개 시범사업 지역 내에 있어야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●공단 프로그램 이수·케어플랜 참여&lt;br&gt;Q. 참여 방법은.&lt;br&gt;A. 예방형은 공단 모바일 앱과 연동해 일정 걸음 수 이상 걷거나 공공기관 등에서 실시하는 건강관리 프로그램을 이수하면 된다. 혈압·공복혈당을 조절하거나 체중을 줄이면 된다. 관리형은 케어플랜 수립 시 설정한 목표 걸음 수를 달성하거나 혈압·혈당 자가 측정, 케어플랜에 따른 교육 이수를 하면 된다. 포인트는 예방형의 경우 참여기간(2년) 동안 최대 10만점, 관리형은 연간 최대 5만~6만점까지 적립 가능하다. 적립 포인트(1만점 이상)는 지정된 온·오프라인 가맹점 등에서 현금처럼 사용할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말에 밀린 잠 실컷 자려다 ‘수면 패턴’ 깨져… 규칙적인 잠이 보약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328021002</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“오늘은 밀린 잠이나 실컷 자야지!” 지난 주말 잠 뿌리를 뽑겠다는 마음으로 해가 중천에 뜰 때까지 잠자리에서 빈둥거리고 가는 일요일을 아쉬워하며 야식까지 먹었다면, 당신은 십중팔구 개운치 않은 잠을 잤을 것이다. 이번 주 내내 뒤바뀐 수면 패턴으로 고생할 수도 있다. 뿐만 아니라 수면 부족으로 식욕조절호르몬(렙틴)이 감소하고 식욕촉진호르몬(그렐린)이 증가해 다이어트마저 수포로 돌아갈 수 있다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1412338 --&gt;이렇게 불량한 수면이 지속되면 심장, 폐, 근골격계 등에도 문제가 발생하고 집중력과 기억력이 떨어진다. 면역력도 떨어져 감염성 질환이나 암, 치매에 걸릴 위험이 커진다. 뿐만 아니라 짜증을 잘 내는 등 감정조절에 문제가 생기며 우울증 발생률도 올라간다. 발기부전과 같은 성기능 장애도 발생할 수 있다. 질 낮은 수면이 건강에 심각한 문제를 일으킬 수 있는데도 우리는 원인을 찾아 치료를 받거나 극복 방법을 찾으려는 노력을 별로 하지 않는다. 한수현 중앙대병원 신경과 교수는 27일 “수면은 단순히 수동적으로 쉬는 것이 아니라 생존에 필요한 기능을 체계적으로 수행하는 능동적 과정”이라고 강조했다.&lt;br&gt;하루 수면 시간은 보통 7~8시간이지만, 정해진 기준은 없다. 자고 일어나 개운함을 느꼈다면 ‘잘 잤다’라고 평가한다. 전문가들은 수면의 총량보다 수면의 질에 주목한다. 한 교수는 “적당한 수면 시간, 잠드는 데 걸리는 시간, 자다가 깨는 정도, 자는 동안 비렘수면과 렘수면의 비율·주기가 규칙적으로 잘 발생하는지 등이 모두 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;수면은 비렘수면과 렘수면으로 나뉘며, 비렘수면은 잠의 깊이에 따라 3단계로 진행된다. 1단계 수면은 각성과 수면의 중간 단계로, 막 잠들기 시작할 때 관찰된다. 전체 수면시간에서 차지하는 비중은 2~5%다. 2단계 수면에 들어서면 호흡과 심박수가 느려지고 근육이 이완된다. 수면 시간의 45~55%가 2단계 얕은 수면이다. 3단계 깊은 수면(서파)이 시작되면 우리 몸의 기능이 회복되고, 면역체계가 강화된다. 깊은 수면은 주로 수면 초기 3분의1 시기에 집중적으로 나타나며 총 수면 시간의 5~15%를 차지한다. 렘수면 때는 뇌가 활성화돼 꿈을 꾸게 된다. 기억력·집중력·감정조절 등이 렘수면 때 주로 이뤄지는 것으로 알려졌다. 무언가를 배운 뒤 잠을 자면 학습 내용을 더 잘 기억하는데, 이 또한 수면의 효과다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 교수는 “비렘수면 1~3단계, 렘수면으로 이어지는 주기가 하룻밤 새 4~6회 관찰되는데, 각 수면 단계의 적절한 비율도 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;아무 때나 또는 잠을 나눠서 자면 깊은 수면으로 들어가지 못하고 깨기를 반복해 같은 시간을 자더라도 더 피곤할 수 있다. 또한 서파 수면 시간이 부족해 신체 회복 등 수면의 기능이 떨어지게 된다. 게다가 생체 리듬이 망가져 불면증이 생길 수도 있다. 규칙적인 수면을 강조하는 것도 이런 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정석훈 서울아산병원 정신건강의학과 교수는 “7시간 잤다면 17시간 활동해야 한다. 즉 아침 6시에 일어났다면 밤 11시까지는 활동해야 깊은 잠을 잘 수 있다”며 “항상 규칙적인 시간에 일어나고 낮 동안 활동을 최대한 많이 해야 하며, 그럼에도 잠이 잘 오지 않는다면 전문가의 도움을 얻어 가장 적합한 약물을 처방받는 게 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;대한수면학회는 간밤에 잠을 자지 못했더라도 일정한 시간에 일어나길 권한다. 낮잠은 가급적 자지 않는 게 좋고, 자더라도 15분 이내가 적당하다. 잠 잘 즈음과 자다 깼을 때 담배를 피우면 잠이 더 오지 않는다. 잠자기 4~6시간 전에는 카페인이 든 음식을 먹지 말아야 하고 잠자기 3~4시간 이내 과도한 운동은 수면을 방해할 수 있어 하지 않는 게 좋다. 특히 야식은 금물인데, 위장에 많은 부담을 줄뿐더러 자율신경계와 심장이 쉬지 못해 잠을 자도 개운하지가 않다.&lt;br&gt;오주영 연세대 강남세브란스병원 정신건강의학과 교수는 “잠이 오지 않는다고 술을 마시는 이가 많은데, 단기적으로는 수면 유도 효과가 있지만 장기적으로는 수면의 질을 떨어뜨리고 불면증을 더욱 악화시킬 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;잠자리에 들어 20분 내에 잠이 오지 않는다면 과감하게 일어나 책을 읽거나 조용한 음악을 듣다가 졸리면 다시 잠자리에 드는 게 좋다. 이후 잠이 안 오면 이런 과정을 잠들 때까지 반복한다. 잠을 자려고 너무 애쓰고, 깰 때마다 시간을 확인하며 잠들지 못하는 것을 과하게 걱정하면 긴장과 불안이 커져 더 자지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노성원 한양대병원 정신건강의학과 교수는 “뒤척이는 시간이 길면 우리 뇌가 ‘아, 이곳은 자는 곳이 아니라 뒤척이는 곳이구나’라고 학습하게 되고 이러면 졸려서 침대에 누웠다가도 잠이 달아나게 된다”며 “강제로 자려고 한다고 잠이 오는 게 아니다. 저절로 잠들도록 해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;단순히 잠이 오지 않는다고 수면제를 먹는 것은 추천하지 않는다. 불면증의 원인 중 하나가 아이러니하게도 수면제 남용이다. 잠깐의 불면이나 잘못된 수면습관으로 인해 수면제를 무분별하게 복용하면 잠의 리듬이 깨지고, 낮에 졸리며 규칙적인 수면 리듬이 깨진다. 약물 중단 시에는 반동 불면증이 나타나 다시 잠을 청하기 위해 더 많은 수면제를 복용하게 된다.&lt;br&gt;김선미 중앙대병원 정신건강의학과 교수는 “수면제는 일시적인 스트레스로 인한 단기 불면, 시차여행으로 인한 불면, 수면·각성 리듬이 떨어진 노인들에게 되도록 간헐적으로 단기간 사용해야 하며 수면 전문의가 환자의 수면 문제를 정확히 진단한 상태에서 불면증 치료의 일부로 사용해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;만성 불면증의 경우 단순한 수면제 복용보다 인지행동치료와 같은 비약물적 치료가 필요하다. 불면증의 원인이 된 잘못된 생각과 습관을 교정하는 것으로, 약 4~8주간 치료한다.&lt;br&gt;정 교수는 “예를 들어 새벽 3시에 자서 아침 10시에 일어나는 사람이라면 새벽 3시가 될 때까지는 잠이 오지 않는다. 이를 불면증으로 오인해 수면제를 복용하는 경우가 흔한데, 이럴 때는 아침에 일찍 일어나 일찍 잠들 수 있도록 취침·각성 시간을 앞당겨야 한다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 강국 대만… 위스키도 원산지 넘어 세계 최고의 맛 자랑[글로벌 인사이트]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328015002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328015002</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001147_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;박찬욱 감독의 영화 ‘헤어질 결심’에서 배우 박해일이 마셨던 대만 위스키 카발란은 주인공의 고급스러운 취향을 보여 주는 장치였다. 원산지인 스코틀랜드산을 누르고 세계 최고의 위스키로 인정받은 카발란은 20년 만에 국민소득이 한국을 앞지른 대만의 저력을 보여 준다. 세계 최고 수준의 유일무이한 품질로 미국과 중국의 틈바구니에서 발전하는 대만의 힘을 카발란 양조장에서 직접 확인했다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1412331 --&gt;야자나무 아래 위스키 양조장은 이국적 분위기가 물씬했고, 향은 그윽했다. 카발란 양조장 직원 헬렌은 “탕웨이가 출연한 ‘헤어질 결심’ 때문에 양조장을 찾는 외국인의 절반 이상이 한국 사람”이라고 말했다.&lt;br&gt;카발란은 물을 제외한 위스키의 모든 원료를 유럽에서 수입한다. 하지만 세계 최고의 위스키를 만들겠다는 직원들의 열정과 장인 정신이 위스키 생산에 불리한 조건을 뒤집어 놓았다.&lt;!-- 그림 1412333 --&gt;●2015년 세계 위스키 어워드 최고의 맛&lt;br&gt;2006년부터 위스키를 생산한 카발란에서 만든 비노바리크는 2015년 세계 위스키 어워드에서 최고의 맛으로 선정된다. 당시 심사위원단은 “놀랄 만큼 부드럽게 입천장에서 넘어간다”면서 “밀크 초콜릿이 들어간 버번 위스키의 맛”이라고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양조장을 찾는 세계 각국의 위스키 애호가들을 안내하는 헬렌은 카발란 위스키의 부드러운 맛의 비밀은 물이라고 털어놓았다.&lt;br&gt;카발란을 세계 최고의 위스키로 키워 낸 대만의 킹카그룹은 1995년부터 생수를 생산했으며, ‘미스터 브라운’이란 커피 브랜드로도 유명하다. 카발란은 대만의 수도 타이베이에서 차로 한 시간 반 거리에 있는 이란현의 위스키 양조장이 있다. 카발란은 이란의 옛 지명이다.&lt;!-- 그림 1412337 --&gt;천혜의 자연환경과 설산에서 난 뛰어난 물의 맛이 보리, 효모, 오크통까지 대부분의 원자재를 수입하면서도 세계 최고의 위스키를 만들어 낸 비결이란 것이다. 헬렌은 이란현에서 생산하는 생수에서도 단맛이 난다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원래 우리나라도 1980년대에 위스키를 만들었지만, 채산성이 떨어져 생산을 중단했다. 위스키는 오크통에 술을 담아 몇 년에 걸친 숙성 과정을 거쳐 맛을 낸다. 오크통 속에서 술은 세월과 함께 조금씩 증발하는데, 이 과정을 천사에게 술을 나눠 준다는 낭만적 이름을 붙여 ‘에인절스 셰어’라고 부른다.&lt;br&gt;그런데 위스키 증발 속도가 스코틀랜드나 아일랜드에서는 1년에 2~3%에 불과하지만, 기온이 높은 한국이나 대만에서는 5~10%에 이른다. 결국 우리나라는 기후 때문에 날아가는 술을 포기하고 위스키 생산을 관뒀지만 대만은 술이 많이 증발하는 자연환경을 이겨 냈다.&lt;!-- 그림 1412343 --&gt;헬렌은 거대한 지하 위스키 저장고 앞에서 에어컨은 방문객을 위해서 트는 것이지 위스키 증발을 막기 위해선 가동하지 않는다고 말했다. 자연스럽게 술이 증발하는 ‘위스키의 법칙’을 따른다고 덧붙였다. 게다가 대만은 우리와 달리 지진도 자주 일어난다. 오크통을 눕혀서 쌓아 놓는 유럽과 달리 카발란의 위스키 저장고에선 선반을 만들어 오크통을 세운 뒤 단단히 결박해 놓았다.&lt;br&gt;대만에서는 오크나무도 자라지 않아 죄다 와인을 저장했던 오크통을 수입해 사용한다. 카발란 맛의 비밀에는 오크통을 다시 태우는 기법을 개발해 낸 장인이 있었다.&lt;!-- 그림 1412344 --&gt;●오크통 태울 때 숯 결이 위스키 맛 결정&lt;br&gt;기자에게 직접 오크통 태우는 기법을 시연해 보인 장인은 나무를 태우면 생기는 숯의 결 하나하나가 위스키의 맛을 결정한다고 말했다. 가까이 있으면 머리카락이 다 타버릴 정도의 강력한 화력으로 와인을 보관했던 오크통에서 나는 신맛을 날려 버린다. 오크통을 굽고 다시 태우면서 위스키가 많이 증발하는 대만의 아열대 기후가 오히려 깊은 술맛을 낼 수 있도록 하는 까다로운 레시피를 개발해 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더운 지방에서 성공한 위스키는 카발란이 처음이기 때문에 대만의 기후가 위스키 맛을 얼마나 더 깊게 만드는지는 아직 연구 중이다. 현재 연간 1000만병의 위스키를 생산하고 있으며, 제3 위스키 저장고도 건설하고 있다.&lt;br&gt;우리는 주어진 조건에서 포기했고, 대만은 이겨 냈다. 그 결과 한국은 위스키 원액을 수입해 섞어서 만드는 나라가 됐지만, 대만은 세계 최고의 위스키를 생산하는 위스키 종주국이 됐다.&lt;br&gt;한국은행이 최근 발표한 지난해 4분기 잠정 1인당 국민총소득(GNI)은 3만 2661달러로 20년 만에 대만에 역전당했다. 대만 통계청은 지난해 1인당 소득이 3만 3565달러라고 밝혔다. ‘대만의 자랑’인 반도체 기업 TSMC 역시 삼성전자와의 격차를 벌리며 앞서 나가고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023003</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●축구=국가대표팀 평가전 한국-우루과이(오후 8시·서울월드컵경기장)&lt;br&gt;●프로야구 시범경기=한화-삼성(대구) KIA-롯데(부산) NC-kt(수원) 두산-키움(고척) SSG-LG(잠실·이상 오후 1시)&lt;br&gt;●프로배구=남자부 PO 3차전 현대캐피탈-한국전력(오후 7시·천안유관순체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●여자축구=세종스포츠토토-경주한수원(오후 4시·세종중앙체육공원) 창녕WFC-인천 현대제철(창녕스포츠파크) 수원FC-문경상무(수원월드컵경기장) 화천KSPO-서울시청(화천생활체육공원·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●수영=KB금융 코리아 스위밍 챔피언십(2023 경영 국가대표 선발대회)(오전 10시·김천실내수영장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●씨름=제20회 학산배전국장사대회(오전 11시·진해문화센터 체육관)&lt;br&gt;●테니스=제77회 전국춘계대학연맹전(양구테니스파크) ITF 하나증권 김천국제주니어대회(김천종합스포츠타운)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘밀물’ 스미스 vs ‘짠물’ 안우진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023002</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>28일로 한국프로야구(KBO) 2023시즌 시범경기가 끝나고 나흘 뒤인 새달 1일 정규리그 개막전이 열린다. 개막전에선 KBO 리그 10개 구단 모두 팀의 에이스를 선발로 내세운다. 1선발들이 같은 날 모두 출격하는 건 개막일이 사실상 유일하다.&lt;br&gt;개막전이 열리는 5개 구장 가운데 가장 관심이 집중되는 곳은 한화 이글스와 키움 히어로즈가 맞붙는 고척돔이다. 한화의 새로운 외인 에이스 버치 스미스와 지난해 투수 부문 골든글러브의 주인공 키움 안우진이 격돌한다.&lt;br&gt;둘 다 시범경기에서 예열을 마쳤다. 스미스는 3경기 합계 12와 3분의2이닝 동안 7피안타 2볼넷 15삼진, 평균자책점 1.42로 한화 팬들을 흥분시키기에 충분한 모습이었다. 안우진 또한 3경기 12이닝 동안 7안타 5볼넷, 삼진 14개로 호투했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;잠실에서는 돌아온 외인 에이스들의 맞대결이 펼쳐진다. 두산 베어스의 돌아온 20승 에이스 라울 알칸타라와 롯데 자이언츠에 지난해 후반기 재합류했던 댄 스트레일리가 선발 대결을 펼친다. 알칸타라는 3경기 12와 3분의1이닝 동안 9안타 5볼넷을 내주고 3실점, 평균자책점 2.19를 기록하는 등 경기를 거듭할수록 페이스가 좋아지는 모습이었다. 스트레일리 또한 시범경기 첫 등판에서 2이닝 6안타 4실점했지만 지난 26일 한화전에선 5이닝 6안타 1실점하는 등 제 궤도를 찾았다.&lt;br&gt;문학에서는 SSG 랜더스의 김광현과 KIA 타이거즈의 숀 앤더슨이 개막전 선발로 나올 것으로 전망된다. 외국인 투수 2명을 모두 바꾼 KIA는 신규 상한선 100만 달러를 꽉 채워 데려온 앤더슨을 일찌감치 에이스로 낙점했다. 지난 26일 마지막 점검에서 6이닝 5피안타 10탈삼진 1실점의 호투를 펼쳤다. 김광현은 2경기 7이닝 6피안타 4볼넷 5탈삼진에 3실점으로 예열을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수원에서는 KBO 리그 30인의 외국인 선수 가운데 최고 몸값인 LG 트윈스의 케이시 켈리와 시범경기 3경기 11이닝 평균자책점 1.64를 찍은 kt wiz의 웨스 벤자민이 격돌한다.&lt;br&gt;대구에서는 시범경기 11과 3분의2이닝에서 평균자책점 1.59로 쾌조의 컨디션을 보여 준 삼성 라이온즈의 데이비드 뷰캐넌과 시범경기 12와 3분의2이닝에서 평균자책점 0.71을 마크한 NC 다이노스의 새 외인 에이스 에릭 페디가 맞대결을 펼친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벽’ 배유나 vs ‘창’ 김연경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국도로공사가 흥국생명에 켜켜이 쌓인 ‘묵은 한’을 풀 수 있을까. 여자프로배구 챔피언결정전(5전 3승제)이 29일 막을 올린다.&lt;br&gt;V리그 여자부 도로공사는 모두 5차례 치른 챔프전에서 흥국생명에 밀려 우승을 놓친 아픈 기억이 두 번이나 된다. 특히 2005년 프로리그 출범 뒤 처음이자 마지막이었던 2017~18시즌 첫 정상을 밟기까지 13년이나 걸렸다.&lt;br&gt;첫 시즌 KT&amp;amp;G(KGC인삼공사)에 덜미를 잡혀 준우승에 그친 도로공사는 2005~06시즌 두 번째 챔프전에 진출했다. 상대는 정규리그 1위의 흥국생명. 흥국생명은 ‘신인’ 김연경과 황연주의 기량이 만개할 즈음이었다. 특히 김연경은 득점(756점), 공격 성공률(39.67%), 서브(세트당 0.409개) 등의 공격 부문 1위에 오를 정도로 탁월했다. 자신의 전체 득점(756점) 가운데 3분의1이 넘는 276점을 후위 공격으로 뽑아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국배구연맹(KOVO)은 2005년 프로배구를 출범시키면서 한시적으로 여자부에 한해 후위 공격에 2점을 부여했는데, 김연경과 흥국생명이 그 효과를 톡톡히 봤다. 결국 도로공사는 2승1패로 앞섰다가 김연경의 후위 공격을 당해 내지 못하고 4~5차전을 잇달아 내주며 우승 반지를 놓쳤다. 이후 오랫동안 챔프전과 인연을 맺지 못하던 도로공사는 대한항공 출신 김종민 감독을 사령탑에 앉히고 GS칼텍스와 IBK기업은행으로부터 각각 배유나, 박정아를 영입하면서 높이를 키웠다. 자유계약선수(FA)로 풀린 이효희와 정대영까지 모두 잡는 등 팀 재건에 성공한 도로공사는 2017~18시즌 네 번째 챔프전에서 IBK기업은행을 3-0으로 제치고 마침내 창단 첫 우승을 달성했다.&lt;br&gt;그러나 상대가 흥국생명이 아니었기에 진정한 ‘한풀이’는 아니었다. 더욱이 흥국생명은 김연경이 유럽 무대에서 뛰던 2018~19시즌 챔프전에선 도로공사의 2연패마저 막아섰다. 이제 도로공사는 흥국생명을 상대로 설욕에 나선다. 두 팀의 색깔은 확연히 다르다. ‘창과 방패’의 형국이다. 흥국생명은 김연경-옐레나의 측면 공격이 돋보이고, 도로공사는 배유나-정대영이라는 V리그 최고의 미들 블로커를 보유했다. 흥국생명은 팀 공격 성공률 1위(40.99%)다. 하지만 도로공사는 블로킹 득점(세트당 2.819개)이 1위다. 대표팀 전·현 주장 김연경과 박정아의 화력 싸움도 관건이다. ‘베테랑’ 김해란(흥국생명)과 임명옥(도로공사)의 현역 최고 리베로 대결 역시 빼놓을 수 없는 관전 포인트다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피 한 방울 없는 복수의 끝은 일상이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328022001</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328001225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412348 --&gt;뺑소니로 아들을 잃은 형사 류이재(허준석 분)는 아내까지 떠나 술로 세월을 보내다 전북 남원으로 전출된다. 다시 인연을 만나 새 출발을 하려 할 즈음, 뺑소니범 임학촌(이영석)과 맞닥뜨린다. 공소시효가 3년 지나 있었다.&lt;br&gt;‘악이 돌돌 말려 평범함이 돼 버린’ 학촌은 “세상 모든 일은 그냥 일어난다”며 뻔뻔스럽게 잊고 살라고 대꾸한다. 죽을 날이 가까워져 오자 학촌은 핏빛 어린 응징을 하라고 재촉하는데 이재는 피 한 방울 흘리지 않고도 찬란한 복수를 완성한다.&lt;br&gt;29일 개봉하는 독립영화 ‘찬란한 나의 복수’는 각본의 짜임새가 돋보인다. 2008년 ‘달려라 자전거’로 이름을 알린 임성운 감독이 연출을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임 감독은 지난 22일 간담회에서 “생의 한가운데 허우적거리는 남자를 떠올렸고, 그가 다시 시작할 수 있겠느냐는 생각에서 각본을 시작했다”고 말했다. 요즘 유행하는 ‘복수 문법’과 다르다는 질문에 “처음에는 (핏빛) 복수로 시작했으나 고치고 쓰면서 이재가 일상을 되찾는 것으로 했다. 복수하는 인물은 과거에 지배당하기 마련이고, 일상을 되찾는 길은 용서하는 것밖에 없다. 이재에게 아름다운 일상을 선물해 주고 싶었다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;연극에서 잔뼈가 굵은 이영석 배우의 첫 장편 주역이다. 2003년 ‘선생 김봉두’로 스크린에 데뷔한 그는 ‘마더’, ‘박열’, ‘자산어보’ 등 수많은 영화는 물론 드라마 ‘슬기로운 감빵생활’, ‘나의 아저씨’ 등 120편이 넘는 작품에 출연했다. 이영석은 “그동안 맡은 캐릭터는 폐지 줍는 할아버지나 경비였다. 그런데 이번 작품은 인간이 나빠지면 어디까지 나빠지는지, 어디까지 착해질 수 있는지 무게감 있는 대사가 울림을 줬다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피겨세계선수권 동반 銀’ 차준환·이해인 귀국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328023004</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:12:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/27/SSC_20230327165702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412173 --&gt;2023 국제빙상경기연맹(ISU) 피겨스케이팅 세계선수권대회에서 나란히 은메달을 획득한 차준환(오른쪽)과 이해인이 27일 서울 강서구 김포국제공항에서 메달을 들어 보이고 있다. 차준환은 “목표로 삼았던 메달을 획득해 만족스럽다. 조금씩 발전해서 꿈에 다가갈 수 있도록 노력하겠다”고 강조했고 이해인은 “시즌 가장 좋은 연기를 세계선수권대회에서 펼칠 수 있게 돼 기분이 좋다. 다음 시즌엔 트리플 악셀 점프를 수행하고 싶다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 28일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500003</guid>
      <pubDate>2023-03-28T00:45:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행복으로 가득 찬 하루이다.&lt;br&gt;48년생 : 복이 점차 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 좋은 변화는 서둘러라.&lt;br&gt;72년생 : 계획한 일을 시작하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 좋은 일이 거듭된다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 명예운이 따른다.&lt;br&gt;49년생 : 기회가 와있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 소망하는 모든 것이 해결된다.&lt;br&gt;73년생 : 재물이 저절로 들어온다.&lt;br&gt;85년생 : 그간의 어려움이 해결된다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 안정함이 좋다.&lt;br&gt;50년생 : 일에 신중을 기하라.&lt;br&gt;62년생 : 집안에 불화가 예상된다.&lt;br&gt;74년생 : 기대하는 일 성사된다.&lt;br&gt;86년생 : 집안에 경사 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 여행운이 들어오겠다.&lt;br&gt;51년생 : 주변의 도움을 받는다.&lt;br&gt;63년생 : 사방에 이익이 있다.&lt;br&gt;75년생 : 타인과 의견일치를 본다.&lt;br&gt;87년생 : 태연하게 행동하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 기대한 일 이루어지겠다.&lt;br&gt;52년생 : 성실한 생활에 길하다.&lt;br&gt;64년생 : 적은 투자로 큰 이익 얻는다.&lt;br&gt;76년생 : 재물의 이로움이 있다.&lt;br&gt;88년생 : 마음이 편안하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 의외의 기대에 행운 있다.&lt;br&gt;53년생 : 행운이 따른다.&lt;br&gt;65년생 : 성과가 좋게 나타난다.&lt;br&gt;77년생 : 분수를 지키면 이득 있다.&lt;br&gt;89년생 : 기대하던 만큼 성과가 좋지 않다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 투자에 이득이 약간 있다.&lt;br&gt;54년생 : 길성이 눈앞에 있다.&lt;br&gt;66년생 : 충분한 휴식이 필요하다.&lt;br&gt;78년생 : 용돈이 의외로 들어온다.&lt;br&gt;90년생 : 지나친 기대는 금물이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 큰 수익이 들어온다.&lt;br&gt;55년생 : 분수 지키고 자중하면 길하다.&lt;br&gt;67년생 : 조금 주고도 좋은 소리 듣는다.&lt;br&gt;79년생 : 가정에 행복이 깃든다.&lt;br&gt;91년생 : 지출이 줄어든다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 남의 일에 이익 있다.&lt;br&gt;56년생 : 재운이 좋은 하루이다.&lt;br&gt;68년생 : 피곤한 하루이다.&lt;br&gt;80년생 : 남을 위해 최선을 다하라.&lt;br&gt;92년생 : 구설수가 사라진다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 대인관계가 좋겠다.&lt;br&gt;57년생 : 사람마다 우러러본다.&lt;br&gt;69년생 : 순리에 따르면 길하다.&lt;br&gt;81년생 : 하는 일마다 성공한다.&lt;br&gt;93년생 : 지출이 점점 줄어든다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 순조롭게 풀린다.&lt;br&gt;58년생 : 한가로운 여유를 찾아라.&lt;br&gt;70년생 : 재물운이 있는 날이다.&lt;br&gt;82년생 : 계획한 일이 이루어진다.&lt;br&gt;94년생 : 일이 의외로 많이 생기겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 다툼은 되도록 피하라.&lt;br&gt;59년생 : 차츰 운이 좋아진다.&lt;br&gt;71년생 : 좋은 일이 시작된다.&lt;br&gt;83년생 : 의외의 이득이 있겠다.&lt;br&gt;95년생 : 근심이 녹아내린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65억 빚 다 갚은 이상민, 핑크빛♥포착 “상대는 회사원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500005</guid>
      <pubDate>2023-03-28T06:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328064201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412364 --&gt;이상민(51)이 소개팅을 했다.&lt;br&gt;지난 26일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 이상민이 일반인 여성과 만남을 가졌다. 놀랍게도 그이 첫번째 소개팅이었다.&lt;br&gt;이상민과 만난 여성은 김유리(39) 씨다. 그는 개그우먼 김민경과 아는 사이다. 제약회사에 다니고 있다. 인스타그램에서 화장품 공구를 하며 인플루언서로도 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더 놀라운 건 과거다. 김 씨는 사실 2005년 미스코리아 대구 진 출신이다. 코스메틱 회사에 재직한 적이 있고 tvN 연애 예능 ‘러브스위치’에도 출연했다.&lt;br&gt;이상민은 김 씨와 대화 중 “제가 여러 문제가 있다. 한 번 갔다 왔다”며 이혼을 언급했다. 실제로 그는 방송인 이혜영과 결혼했었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 씨는 “부모님도 알고 계시고 ‘잘 만나고 와’라고 하셨다”라며 “제가 그냥 드리는 말이 아니라 사람은 다 각자 사연이 있으니까 너무 그렇게 생각 안 하셔도 될 것 같다”라고 말했다.&lt;br&gt;이상민은 자신이 올해 연말 즈음 빚을 청산할 수 있을 거라면서 저작권료 압류도 풀릴 것이라고 했다.&lt;br&gt;이어 “처음 해본 소개팅이기도 하지만 겁이 난다, 또 잘못될까봐 그렇다, 잘못되면 끝이다”라며 “한 번 실패한 경험이 있어서 그 강박이 크다. 그래서 오늘도 실수만 하지 말자라는 마음으로 나왔다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;김 씨는 “스스로를 억누르는 행동이 안타깝다, 충분히 멋지고 좋은 분인데 의식해서 상대를 배려하려는 행동이 느껴진다”고 했다. 이상민은 헤어지는 길에 김 씨에게 “어머니 갖다드리세요”라며 선물을 건넸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지현 남편 사진 화제…“16살 연상에 훈남 비주얼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500006</guid>
      <pubDate>2023-03-28T06:43:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328064326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412365 --&gt;‘하트시그널3’ 출연자 박지현(27)이 결혼을 한 가운데 그의 남편에 대한 관심이 뜨겁다.&lt;br&gt;최근 각종 온라인 커뮤니티에 박지현 남편 사업가 A씨 사진과 정보 등이 올라왔다.&lt;br&gt;이 글에 따르면 A씨는 1996년생인 박지현보다 16살 연상인 1980년생으로 올해 43세다. 패션 유통 기업을 운영하고 있으며 직원 수는 31명, 2021년 기준 매출액은 503억 원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;각종 인터뷰 사진도 올라왔다. 공개된 사진 속 A씨는 훈훈한 비주얼의 소유자였다. 눈꼬리가 아래로 내려간 선한 인상에 다부진 체격을 가졌다.&lt;br&gt;앞서 박지현은 지난 25일 서울 모 처에서 A씨와 백년가약을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박지현 소속사 효원C&amp;amp;C 측은 두 사람이 1년 전 지인의 소개로 만나 교제를 시작하게 됐다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침 방송 나오더니…아나운서와 ‘결혼 발표’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500007</guid>
      <pubDate>2023-03-28T06:46:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328064604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412366 --&gt;배우 나카무라 토모야(36)가 아나운서 미우라 아사미(35)와 결혼을 발표한 가운데 예비 아내의 방송에 깜짝 출연했다.&lt;br&gt;나카무라 토모야가 27일 미우라 아사미가 진행하는 니혼 테레비 아침 정보 프로그램 ‘ZIP!’에 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송은 미우라 아사미가 결혼 소식을 전한 후 처음으로 출연하는 프로그램이었다. 여느 때와 다름없는 방송이 이어졌는데 말미에 나카무라 토모야가 예고도 없이 깜짝 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 다른 출연진은 놀라움을 금치 못했고 나카무라 토모야는 “무리가 아니라면 (스튜디오로) 올라가겠다”고 말했다. 미우라 아마시는 잠시 부끄러워하더니 예비남편 옆으로 다가갔다.&lt;br&gt;두 사람은 지난 2019년 한 방송 프로그램을 통해 인연을 맺었다. 결혼 발표 후 처음으로 함께 방송에 출연하자 일본 네티즌들은 축하의 인사를 전하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농수산식품유통공사, 정부와 함께 국산 밀 생산·소비 선순환 체계 구축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500010</guid>
      <pubDate>2023-03-28T07:54:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328075425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412372 --&gt;농림축산식품부와 한국농수산식품유통공사(at)는 수입 의존도가 높은 밀의 국내 자급률을 높이고 산업 경쟁력을 강화하고자 생산부터 유통, 소비까지 이르는 전 과정에서 걸쳐 다양한 사업을 벌이고 있다.&lt;br&gt;먼저 밀 재배의 규모화·조직화를 통해 추진한 전문 생산단지는 2020년 27개소에서 시작해 지난해 51곳에서 올해는 73곳으로 매년 늘어나고 있다. 농수산식품유통공사는 전문 생산단지를 대상으로 공동영농 및 규모화·조직화를 위한 교육·컨설팅 지원, 정부 비축, 밀 생산·보관 등에 필요한 시설·장비 등을 지원했다. 그 결과 밀 재배면적은 2020년 5224ha에서 2022년 8259ha로 58%가 증가했다.&lt;br&gt;지난해에는 ‘제1회 우수 국산밀 생산단지’를 개최해 단지 조직화·규모화, 재배관리 등을 통한 품질 제고, 판로 확대를 통한 경영안정 등 3개 부문에 대해 9개 우수 생산단지를 선발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국산 밀의 안정적인 생산·공급을 유도하고자 2020년부터 추진하고 있는 국산 밀 정부 비축도 매입 실적이 2020년 853톤에서 2022년 16561톤으로 크게 증가했다. 지난해에는 비축 매입 기간을 밀 수확기와 연계해 첫 매입 시기를 7월에서 6월로 앞당기고 건조·저장시설이 없는 생산 농가와 인근 농협 유휴시설 매칭을 통한 산물수매를 처음 도입했다. 국산 밀 정부 비축량은 국내 생산량 증가 속도에 맞춰 매년 매입 목표를 점진적으로 높여 연차적으로 확대한다는 계획이다.&lt;br&gt;생산단지로부터 매입한 비축 밀은 가공업체의 제품개발 활성화를 위해 공급하고 가공업체는 가공 확대 또는 신제품 개발로 환류해 생산자와 가공업체 간의 상생 플랫폼의 목적으로 사용된다. 또한 국산 밀 가공업체에 매입량 및 제분·도정량에 대해 톤당 최대 40만원을 지원하는 밀 가공확대지원사업은 지난해 14개 업체에 16억원을 신규 지원했고 올해는 예산이 20억원으로 확대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 국산 밀 소비문화 확산을 위해 작년에는 공사가 공공기관 5개소 대상 국산 밀 제품 먹는 날인 ‘국산 밀 Day’를 전년 시범 운영했고, 올해는 공공기관 외 학교 등으로 확대해 추진한다.&lt;br&gt;김춘진 농수산식품유통공사 사장은 “기후 위기 및 불안정한 국제 정세 속에서 식량안보 강화는 선택이 아닌 필수”라며 “국산 밀이 우리 국민에게 더 익숙해지도록 생산부터 소비까지 지속 가능한 선순환 체계 구축에 최선을 다하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울서 온 짝퉁 명품, 美 버지니아서 압수… 진짜였다면 9억원어치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500011</guid>
      <pubDate>2023-03-28T07:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328075543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;미 관세국, 샤넬·에르메스 등 68개 짝퉁 명품 압수&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;지난해만 3조 8800억원어치 압수, 255명 체포&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1412373 --&gt;미국 관세국이 버버리, 샤넬 등의 상표를 가짜로 붙인 의류, 지갑, 신발 등을 대거 압수했다고 CNN이 27일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;관세국의 보도자료에 따르면 세관원들은 지난달 3일에 해당 위조 화물을 처음 조사하기 시작했고, 지난 16일 위조품을 압수했다. 진짜라면 총 70만 달러(약 9억 1000만원)이 넘는다고 관세국은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 화물은 한국 서울에서 출발해 버지니아주 체서피크에 있는 주소로 발송됐다. 버버리, 샤넬, 크리스챤 디올, 구찌, 에르메스, 루이뷔통, 입생로랑 등 유명 명품 브랜드를 포함해 68개 품목이 적발됐다.&lt;br&gt;관세국은 해당 위조품을 미국 내에 팔려 한 것으로 보고 추가로 조사 중이어서 아직은 형사 기소된 사람은 없다. 이곳 관계자는 “부도덕한 공급업체가 가짜 제품을 진품으로 속여 미국 소비자에게서 불법적으로 이익을 취하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 미국 관세국은 2500만개의 위조 상품을 압수했고, 이들이 진짜였다면 무려 29억 8000만 달러(약 3조 8800억원)가 넘었을 것이라고 CNN이 전했다. 지난해 이와 관련해 체포된 사람은 255명이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈 피로 개선 위한 건강기능식품 ‘한미루테인맥스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500012</guid>
      <pubDate>2023-03-28T08:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328081226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412374 --&gt;한미약품 ‘한미루테인맥스’는 눈 피로 개선과 영양 공급을 하루 한 캡슐로 해결할 수 있는 약국전용 건강기능식품이다.&lt;br&gt;눈 건강과 눈의 피로도 개선에 도움을 줄 수 있는 루테인과 지아잔틴, 아스타잔틴 등의 성분을 100% 천연 식물성 원료에서 추출해 만들었다.&lt;br&gt;이 제품에는 ▲체내 루테인과 지아잔틴의 혈중 농도와 동일한 비율(16대 4)로 혼합된 ‘루테인지아잔틴복합추출물’ ▲눈 피로도 개선에 도움을 줄 수 있는 아스타잔틴이 풍부하게 들어 있는 ‘헤마토코쿠스추출물’ 등이 함유됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 유해 산소로부터 세포를 보호하는 비타민E와 생체막 조직 구조와 기능 조절에 필요한 비타민A 등도 함께 들어있다.&lt;br&gt;핵심 성분인 루테인지아잔틴복합추출물과 헤마토코쿠스추출물은 100% 천연 식물성 원료를 화학용매를 사용하지 않는 방식의 초임계 공법으로 추출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한미루테인맥스는 하루 한 번 한 캡슐만 복용하면 된다. 한 박스에 한 달 복용 분량인 30캡슐이 들어 있으며, 6캡슐씩 따로 보관할 수 있는 휴대용 약통이 함께 포함돼 있다.&lt;br&gt;약국 영업 및 마케팅, 유통 전문 기업인 온라인팜을 통해 전국 약국 등에 유통된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤과 생일 함께 보낸 女모델 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500016</guid>
      <pubDate>2023-03-28T08:46:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328084612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412381 --&gt;빅뱅 지드래곤이 절친인 모델 수주의 생일을 축하했다&lt;br&gt;28일 지드래곤은 “Happy Birthday SOOOO”라는 글과 함께 수주의 생일을 축하하는 게시물을 남겼다.&lt;br&gt;지드래곤과 수주는 과거 쌍둥이 콘셉트의 화보를 매거진 화보 촬영을 통해 인연을 쌓아 오래된 우정을 이어오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지드래곤은 과거 수주가 MC를 맡았던 On Style ‘데빌스 런웨이’에 깜짝 출연했고, 수주는 “처음에는 (지드래곤의) 인상이 별로 안 좋아서 말도 별로 안 하고 헤어졌는데 일을 같이 하다보니 마음도 여리고, 개구쟁이지만 착하다”라며 “원래 누군지는 알았지만 지용이가 그렇게 유명한지는 몰랐다”고 말한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] 시력 잃은 보르헤스 돌본 일본계 부인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500017</guid>
      <pubDate>2023-03-28T08:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328084700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412382 --&gt;20세기 위대한 작가 중 한 명으로 꼽히는 아르헨티나 작가 호르헤 루이스 보르헤스(1899∼1986)는 부에노스아이레스 대학의 영미문학 교수로 일하던 1950년대 후반 시력을 잃었다. 아버지로부터 물려 받은 유전 질환 탓이었다.&lt;br&gt;앞을 못 보는 그가 불러주는 대로 작품을 타이프한 것은 어머니와 비서, 친구들이었다. 일본인 아버지와 유럽 혈통 아르헨티나 어머니 사이에서 태어난 마리아 코다마는 10대 때 보르헤스 강의를 들은 인연으로 함께 30년 넘게 문학 공부를 하며 그의 비서로 일했다.&lt;br&gt;1986년 4월 26일, 당시 87세였던 보르헤스와 49세였던 코다마는 결혼했다. 두 사람 나이 차는 38세였고, 보르헤스는 재혼이었다. 예식을 올린 곳은 파라과이 아순시온, 아르헨티나 결혼법을 피하기 위해서였다. 자연스럽게 세상사람들은 보르헤스의 유산을 노리고 결혼한 것이라고 쑤군댔다. 실제로 간암으로 투병했던 보르헤스는 두 달 뒤인 6월 14일 스위스 제네바에서 별세했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런 코다마가 지난 26일(현지시간) 부에노스아이레스에서 유방암으로 투병하다 세상을 떠났다고 현지 매체 라나시온과 텔람 통신이 유족들의 말을 빌어 다음날 전했다. 향년 86, 보르헤스와 똑같은 나이에 세상을 등졌다.&lt;br&gt;유산을 챙기려는 결혼이란 뒷말이 많았지만 코다마는 1967년 어느 미망인과 혼인해 3년이 채 안돼 막을 내린 보르헤스의 첫 결혼 생활을 제외하고 약 30년 넘게 그의 곁을 지키며 그를 보호했다는 평가가 더 많다고 현지 매체는 전했다. 보르헤스의 유일한 상속자였던 코다마는 남편 사망 후 재혼하지 않은 채 보르헤스 국제 재단을 설립하고 그의 작품을 관리하는 데 여생을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 과정에 외국어 번역 로열티를 비롯한 판권 등에 대해 번역가 또는 출판사와 법적 소송을 벌이기도 하며 논란을 일으키기도 했다.&lt;br&gt;보르헤스는 연작 형태의 짤막한 이야기들로 구성된 소설 ‘픽션들’을 비롯해 ‘불한당들의 세계사’, ‘알레프’, ‘모래의 책’ 같은 세계적인 소설과 수필 등을 남겼다. 포스트모더니즘 문학의 선구자로 꼽혔으며, 방대한 독서량과 지식을 바탕으로 한 저작으로 ‘20세기 도서관’으로도 불렸다.&lt;br&gt;보르헤스는 “나는 늘 낙원을 상상했는데 그것은 도서관의 모습일 것”이란 유명한 말을 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HMM ‘임시주택 컨테이너’ 튀르키예 운송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230328500019</guid>
      <pubDate>2023-03-28T09:00:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/28/SSC_20230328090040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1412384 --&gt;HMM이 지진으로 어려움을 겪는 튀르키예를 위해 임시주택 컨테이너 운송을 시작했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;이번에 운송하는 임시주택 컨테이너는 지난해 카타르월드컵에서 숙박시설로 사용했던 이동식 컨테이너이며, 카타르는 해당 컨테이너에 대한 기부 의사를 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;HMM은 카타르 하마드에서 당초 수량보다 16개를 추가한 586개의 임시주택 컨테이너를 다목적선(MPV) ‘HMM 울산호’에 선적했다. 이 선박은 27일 출항, 다음달 10일쯤 튀르키예 이스켄데룬에 도착할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 임시주택 컨테이너는 숙소 및 다양한 시설로 활용되어 지진 피해 복구 작업이 한창인 튀르키예에 큰 도움이 될 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;HMM 관계자는 “임시주택 컨테이너가 차질 없이 운송 될 수 있도록 최선을 다할 것”이라며 “해운사의 전문성을 살려 글로벌 사회공헌 활동에 지속적으로 동참하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 HMM은 지난 3일과 17일 각각 50TEU와 20TEU의 국내에서 모아진 구호물품을 튀르키예로 운송을 지원했으며 숙소, 사무실 및 창고 등 다양한 용도로 활용할 수 있는 공컨테이너 150개를 무상으로 제공했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>