<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-11-13T00:08:24.979Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>4전5기 ‘고래 심줄’ 울주군청, 민속씨름 최강단 우뚝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110022026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110022026</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109171508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359681 --&gt;울주군청 해뜨미씨름단이 4전5기 끝에 영암군민속씨름단을 꺾고 올해 민속씨름 최강단으로 우뚝 섰다.&lt;br&gt;울주군청 씨름단은 9일 울산 울주군 작천정운동장 특설 경기장에서 열린 2022 천하장사씨름대축제 민속씨름 최강단 결정전(단체 간 3판 2선승제)에서 노범수(태백급)와 김무호(한라급), 백원종(백두급)의 활약을 앞세워 영암군민속씨름단을 2-0(4-2 4-1)으로 무너뜨리고 우승 상금 1억원을 움켜쥐었다. 지난해까지 민속씨름리그 왕중왕전에서 열렸던 최강단 결정전은 올해 천하장사 대회로 옮겨와 치러졌다. 울주군청 씨름단은 올해 단체전에서 영암군민속씨름단에 유독 약한 모습을 보였다. 민속씨름리그 6개 대회 가운데 단체전 결승에서 4차례 만나 모두 패했다. 지난 5월 괴산 대회에서 단체전 우승을 했지만 당시엔 영암군민속씨름단이 출전하지 않았다.&lt;br&gt;그러나 이날 다섯 번째 결승 대결은 달랐다. 홈팬들의 성원을 받은 울주군청의 기세가 드높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;태백장사 13회, 금강장사 1회에 빛나는 노범수가 특히 승부처에서 빛났다. 두 팀이 2-2로 팽팽히 맞선 가운데 1라운드 5경기에 나선 노범수는 라이벌 허선행을 맞아 들배지기에 먼저 한 판을 내줬으나 빗장걸이와 잡채기로 역전극을 펼쳤다. 황성희(금강급)가 6경기에서 최영원을 2-1로 제압하며 1라운드를 따낸 울주군청은 2라운드 선봉으로 노범수를 출전시켰고, 영암군민속씨름단은 다시 허선행으로 맞섰다. 결과는 덧걸이와 빗장걸이를 성공시킨 노범수의 2-0 완승. 기세를 탄 울주군청은 2라운드 들어 2-1로 앞선 상황에서 백원종이 ‘백두급 최강자’ 장성우를 무너뜨리며 1라운드 4경기에서의 패배를 설욕, 우승을 예감했다. 5경기에 나선 김무호는 ‘한라급 강자’ 오창록에게 경고 누적으로 먼저 한 판을 빼앗긴 뒤 두 판을 거푸 따내며 경기를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘캡틴’ 손흥민의 의지… “단 1%의 가능성만 있다면 달려가겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500151</guid>
      <pubDate>2022-11-10T14:55:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103060939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357111 --&gt;“단 1%의 가능성만 있다면, 달려가겠다.”&lt;br&gt;대한민국 축구대표팀 주장 손흥민이 2022 카타르 월드컵 출전에 대한 강한 의지를 밝혔다. 손흥민은 지난 9일 밤(한국시간) 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “지난 2년여의 시간 동안 여러분들이 참고 견디며 써오신 마스크를 생각하면 월드컵 경기에서 쓰게 될 저의 마스크는 아무것도 아닐 것”이라면서 “단 1%의 가능성만 있다면 그 가능성을 보며 얼마 남지 않은 시간 앞만 보며 달려가겠다”는 글을 남겼다.&lt;br&gt;상황에 따라 회복이 완벽하지 않더라도 대표팀을 위해 출전하겠다는 뜻이다.&lt;!-- 그림 1359860 --&gt;손흥민은 또 “월드컵에서 우리나라를 위해 뛰는 것은 많은 아이들이 축구선수로 성장하면서 꿈꾸는 일일 것”이라면서 “저 또한 그 꿈을 지금까지 변함없이 가지고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대표팀은 캡틴 손흥민을 명단에 포함시키고 회복세를 지켜볼 계획이다. 손흥민은 지난 2일 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그 경기 도중 상대 수비수와 충돌, 왼쪽 안와골절 진단을 받았다. 손흥민은 지난 주말 수술을 진행했고 성공적으로 마쳤다.&lt;br&gt;손흥민은 걱정과 함께 응원을 보내준 팬들에게 고마움을 표시했다. 그는 “지난 한 주 동안 받은 응원과 격려의 메시지, 정말 감사하다는 말씀을 드리고 싶다. 저는 많은 분께 응원과 격려의 메시지를 받았고 읽으면서 많은 힘을 얻었다”며 고마움을 드러냈다.&lt;!-- 그림 1356680 --&gt;하지만 통상 안와골절은 최소 3∼4주의 회복 시간이 필요하다. 때문에 손흥민의 카타르월드컵 출전은 여전히 불투명하다. 또 훈련도 하기 어려워 경기력 저하는 피할 수 없다. 이날 대표팀은 일단 손흥민을 최종 명단에 포함했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대표팀은 오는 14일 카타르 도하에서 총집결한다. 하지만 손흥민은 대표팀 합류를 미루고 영국에 남아 치료를 지속해서 받을 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바람의 딸’ 이소미 춘천상륙 작전… 14년 만에 3연승 나오나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500153</guid>
      <pubDate>2022-11-10T14:57:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/06/SSI_20221106222324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1358276 --&gt;제주도에서 2연승을 거둔 ‘바람의 딸’ 이소미(23)가 이번에는 춘천 상륙작전에 나선다.&lt;br&gt;이소미는 오는 11일부터 강원 춘천 라비에벨 컨트리클럽(파72·6794야드)에서 열리는 2022시즌 한국여자프로골프(KLPGA) 최종전인 ‘SK쉴더스-SK텔레콤 챔피언십 2022’(총상금 10억원)에 출전한다.&lt;br&gt;지난 2주간 제주도에서 연달아 우승컵을 들어 올린 이소미가 이번 대회를 제패하게 되면 3주 연속 우승이라는 대기록을 쓰게 된다. 현재 KLPGA투어 3주 연속 우승 기록은 1996시즌 박세리(45), 1997시즌 김미현(45), 2008시즌 서희경(36) 등 단 3명만이 갖고 있다. 이소미가 3연승에 성공하면 서희경 이후 14년 2개월만에 3연승자가 된다. 이소미는 “2주 연속 우승으로 자신감이 생겼다. 요즘 아이언 샷감이 특히 좋다”면서 “2주 동안 제주도 그린에 익숙해졌기 때문에 이번 대회 그린에 빨리 적응하는 것이 중요하다. 또 추위에 굉장히 약한 편인데 이번 대회는 추위와의 싸움이 될 것 같아서 보온을 철저히 해야 할 것 같다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1355526 --&gt;지난해 이 대회 우승자인 유해란(21)과 올 시즌 상금왕을 확정지은 박민지(24)도 출전한다. 이번 대회 우승자에게 주어지는 점수는 70점이다. 때문에 현재 대상포인트 2위인 유해란(648점)이 이번 대회에서 우승을 하고, 716점으로 1위를 달리고 있는 김수지(26)가 톱10에 들지 못 하면, 순위가 역전 될 수 있다. 최근 2년 동안 우승과 준우승을 하는 등 유독 좋은 성적을 낸 유해란은 “그린이 빠르고 언듈레이션이 많은 골프장을 좋아하는데 이 코스가 딱 그렇다. 날씨도 쌀쌀한 것을 좋아하다 보니 이 대회에서 좋은 성적이 나오는 것 같다”면서 “두 달 전부터 좋지 않았던 샷감이 제주도 대회를 기점으로 좋아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 BMW 레이디스 챔피언십에서 LPGA투어 은퇴 경기를 치렀던 최나연(35)은 이번 대회 출전을 마지막으로 선수 생활을 마감한다. 최나연은 2004년 이 대회에 아마추어 신분으로 출전해 생애 첫 프로 대회 우승을 차지하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동부 1위 밀워키, 차포 떼고도 시즌 10승 고지 등정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500165</guid>
      <pubDate>2022-11-10T15:21:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110152024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360116 --&gt;미프로농구(NBA) 밀워키 벅스와 유타 재즈가 나란히 10승 고지를 등정했다.&lt;br&gt;밀워키는 10일(한국시간) 오클라호마주 페이컴 센터에서 열린 2022~23시즌 NBA 정규리그 오클라호마시티 선더와의 원정 경기에서 2차 연장 접전 끝에 136-132로 이겼다. 팀에서 차, 포 역할을 하는 야니스 야테토쿤보와 즈루 할러데이가 경미한 부상으로 엔트리에서 제외됐으나 개인 통산 한 경기 최다 득점을 올린 제본 카터(36점·3점슛 5개 12어시스트)와 브룩 로페스(24점 13리바운드)가 맹활약했다. 10승1패의 밀워키는 동부 1위를 굳게 지켰다. 4연패에 빠진 오클라호마시티는 4승7패로 서부 12위. 밀워키는 126-126으로 출발한 2차 연장에서 카터와 조시 기디(18점 15리바운드)가 한 골씩 주고 받은 뒤 리바운드를 거푸 따내며 로페즈와 바비 포티스(13점 9리바운드)가 레이업과 훅슛을 릴레이해 승기를 잡았다.&lt;br&gt;유타도 원정 경기에서 3점포를 각각 6개 몰아친 라우리 마카넨(32점 8리바운드)과 말릭 비즐리(18점 6리바운드)를 앞세워 애틀랜타 호크스를 125-119로 눌렀다. 조던 클락슨도 23점 5어시스트로 활약했다. 4연승을 달린 유타는 10승3패를 기록하며 서부 1위를 유지했다. 7승4패의 애틀랜타는 동부 4위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시즌 첫 LA 더비에서는 클리퍼스가 레이커스를 114-101로 완파했다. 클리퍼스는 6승5패로 서부 8위. 5연패 뒤 2연승하다 다시 3연패에 빠진 레이커스는 서부 14위에서 허덕였다.&lt;br&gt;댈러스 매버릭스 루카 돈치치는 올랜도 매직과의 원정 경기에서 24점(6리바운드 6어시스트)에 그치며 30점 이상 연속 경기 기록을 9경기에서 멈췄다. 87-94로 패한 댈러스는 6승4패로 서부 6위. 올랜도는 3승9패로 동부 14위.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보스턴 마라톤 영웅 함기용 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500172</guid>
      <pubDate>2022-11-10T15:32:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110153216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360122 --&gt;1950년 보스턴 마라톤에서 우승하며 한국을 세계에 알린 함기용 대한육상연맹 고문이 9일 숙환으로 별세했다. 92세.&lt;br&gt;고인은 1936년 베를린올림픽 마라톤 금메달리스트인 고 손기정 선생, 1947년 보스턴 마라톤에서 정상에 오른 고 서윤복 선생의 뒤를 이어 한국 마라톤을 빛낸 영웅이다. 1930년 강원도 춘천에서 태어난 고인은 1946년 손기정 선생이 주도한 ‘마라톤 꿈나무 발굴단’에 뽑혀 전문 마라토너의 길을 걸었다.&lt;br&gt;1948년 런던올림픽 당시 예비 선수로 뽑혔지만 경기에 뛰지 않았던 고인은 6.25전쟁 발발 직전인 1950년 4월 열린 보스턴 마라톤에서 2시간32분39초의 기록으로 우승했다. 마라톤 입문 4년, 네 번째 풀코스 완주에 거둔 성과다. 당시 고 송길윤 선생이 2시간35분58초로 2위, 고 최윤칠 선생이 2시간39분45초로 3위를 차지하며 전 세계에 한국 마라톤의 위상을 떨쳤다. 생전 고인은 언론 인터뷰에서 “손기정 선생님은 광복 전, 서윤복 선배는 미 군정 시절에 우승했다. 대한민국 정부 수립 후 메이저 대회 마라톤에서 우승한 건 내가 처음”이라고 자부심들 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전쟁 중에도 1952년 헬싱키올림픽 출전을 준비하던 고인은 부상 탓에 대표 선발전에 출전하지 못했고, 곧바로 은퇴했다. 은퇴 뒤 은행원, 공무원 등으로 일하던 고인은 1989년 대한육상연맹 전무이사를 맡아 ‘육상 행정가’로 입문했고 이후에도 연맹 고문으로 한국 육상과 인연을 이어갔다. 고인은 2019년 10월 서울에서 열린 제100회 전국체육대회에서 개회식 최종 점화자 중 한 명으로 나서기도 했다.&lt;br&gt;빈소는 분당차병원장례식장에 마련됐다. 발인은 12일 오전 7시. 장지는 용인 평온의 숲.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔버갤러리, NvirWorld : COEXISTENCE 展 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500183</guid>
      <pubDate>2022-11-10T15:48:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110154750_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;블록체인‧NFT 기술과 문화예술의 결합이 활발해지고 있는 가운데 블록체인 기업 엔버월드(대표이사 이진숙)가 서울 압구정동 갤러리아백화점 인근에 상업화랑 엔버갤러리를 개관해 관심을 끌고 있다.&lt;!-- 그림 1360135 --&gt;총 7층 규모인 엔버갤러리는 9일 개관식에 이어 10일부터 오는 30일까지 개관 전시회 &lt;nvirworld :=coexistence=&gt;를 개최한다. 개관 전시회에는 한국예술문화단체총연합회 이범헌 회장을 비롯해 현대적 문인화가 김병종, 한국 극사실주의 1세대 화가 주태석, 현대 화조화의 대표 작가 오명희, 미디어아티스트 이이남 등 중견 및 신진 미술작가 18명이 회화 13점, NFT 디지털 작품 28점을 선보인다.&lt;/nvirworld&gt;&lt;br&gt;엔버월드는 이번에 개관한 엔버갤러리를 블록체인‧NFT 기술을 도입한 신개념 갤러리로 키워나갈 계획이다. 특히 실물 작품과 NFT를 연계한 전시 및 웹3 기반 경매 등 신기술을 접목한 미술 거래의 장을 조성하고 변화하는 시대의 새로운 아트컬처를 그려 나가겠다는 포부도 밝혔다.&lt;br&gt;또한 2014년 5월 디지털 아티스트 케빈 맥코이(Kevin McCoy)가 최초의 NFT를 발행한 이래 NFT가 전 세계 아트페어는 물론 크리스티(Christie’s)와 소더비(Sotheby’s) 경매에서도 등장하는 등 미술계의 새로운 실험의 주제로 부상했다는 점에 주목했다고 엔버갤러리 설립 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;NFT는 이미 문화예술계의 새로운 패러다임 변화를 불러올 핵심 기술로 급부상했다. NFT 아트가 오늘날 고유한 장르로서 자리매김해 가고 있다는 사실이 이를 증명한다. 엔버갤러리는 개관 전시회 주제를 ‘공존(coexistence)’으로 정한 것도 우리가 사는 현실 세계의 양감 있는 예술과 모든 상상이 실현되는 디지털 세상 예술의 공존에 관한 고찰을 위해서라고 밝혔다. 실물 회화와 디지털 작품이 공존하는 NFT 전시를 통해 현실의 부차적인 생산물이 아닌 현실과 맞닿은 제약을 넘어서는 디지털의 가능성을 탐구하고자 했다는 것이다.&lt;br&gt;특히 이번 전시는 국내 유수 작가의 회화 작품과 함께 블록체인 기술의 문법에 따라 디지털로 변환되거나 새롭게 재창조된 NFT 작품을 소개한 것은 실물 작품에서 출발해 디지털화된 NFT가 갖는 무한한 가상 세계를 탐구하는 예술의 가능성을 조명하기 위한 것이라고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 엔버갤러리는 향후 ‘엔버스픽(Nvir’s Pick)’이란 이름으로 전시 작가 선정시스템을 구축해 전시 때마다 작품 실물과 NFT 작품을 함께 선보일 계획이다. 이와 함께 웹 기반 가상 경매도 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손흥민? 당연히 최종 명단 포함” 벤투 감독, 마지막 퍼즐조각 맞추기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500190</guid>
      <pubDate>2022-11-10T16:02:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110160020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360140 --&gt;&lt;br /&gt;한국 축구가 12년 만의 월드컵 본선 16강 토너먼트 진출을 위한 마지막 퍼즐 조각 맞추기에 나선다.&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 축구 국가대표팀은 11일 오후 8시 화성종합경기타운 주경기장에서 아이슬란드와 평가전을 갖는다. A매치 기간이 아니기 때문에 유럽파가 빠지긴 했지만 월드컵 전 최종 리허설에 다름 아니다.&lt;br&gt;아이슬란드가 A매치 100경기에 빛나는 베테랑 아론 귄나르손(33·알아라비)을 제외하곤 자국 리그에서 뛰는 20대 초반이 주축인 2군 급이기 때문에 경기 승패는 중요하지 않다. 아이슬란드는 또 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 62위로 한국(28위)보다 순위가 낮다. 이번 카타르월드컵 본선에도 오르지 못했다. 한국은 국내파 위주로 소집된 올해 1월 터키 전지훈련 당시에도 아이슬란드를 5-1로 대파한 바 있다. 때문에 이번 평가전은 마지막 옥석 가리기의 의미가 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;월드컵 최종 엔트리는 최대 26명(골키퍼 최소 3명 포함)이다. 과거보다 3명 늘었다. 코로나19 여파와 현재 유럽리그가 진행 중인 점 등을 고려했다. 늘 쓰는 선수를 쓰고 베스트11을 쉽게 바꾸지 않는 벤투 감독의 성향으로 미뤄 브라질 전을 치렀던 지난 9월 소집 명단에서 큰 변화가 없을 것이라는 전망이 많다. 하지만 손흥민(토트넘)의 부상 여파로 공격수 추가 발탁 가능성 등 변수가 생긴 것도 사실이다.&lt;br&gt;“단 1% 가능성이 있다면 마스크를 쓰더라도 뛰겠다”고 공언한 손흥민을 비롯해 김민재(나폴리), 황의조(올림피아코스), 황희찬(울버햄턴), 황인범(올림피아코스), 이재성(마인츠), 정우영(프라이부르크) 등 유럽파 대부분은 붙박이다. 다만 최근 소속팀에서의 활약에도 벤투 감독으로부터 충분한 신뢰를 확보하지 못하고 있는 이강인(마요르카)이 9월에 이어 또 발탁돼 카타르에 동행할지는 여전히 안갯속이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 마지막 담금질 중인 국내파·아시아파는 모두 27명. 8~9명은 짐을 싸야 한다는 이야기다. 포지션별로 보면 최전방 공격수 중 올해 K리그1 득점왕 조규성(전북)은 발탁이 확실하다. 생애 첫 태극마크를 단 오현규(수원)도 도전장을 던지고 있다.&lt;br&gt;공격 2선에서는 나상호(서울), 권창훈(김천)이 경쟁에서 앞선 가운데 부상에서 돌아온 엄원상(울산)과 송민규(전북), 신예 양현준(강원)이 투지를 불사르고 있다. 부동의 수비형 미드필더는 정우영(알사드)다. 여기에 손진호(산둥)와 백승호(전북)가 경쟁 중이다.&lt;br&gt;왼쪽 수비는 김진수(전북), 홍철(대구), 오른쪽 수비는 김문환(전북), 김태환(울산)으로 굳어지는 분위기다. 김민재와 호흡을 맞출 중앙 수비에는 베테랑 김영권(울산)이 굳건하고 권경원(감바 오사카), 박지수(김천), 조유민(대전)이 경합 중이다. 골키퍼는 조현우(울산), 김승규(알샤밥), 송범근(전북)의 승선이 유력하다.&lt;!-- 그림 1360147 --&gt;벤투 감독은 최종 평가전을 하루 앞두고 10일 열린 화상 기자회견에서 손흥민이 출전 의지를 피력한 것을 놓고 “대표팀에 대한 열망과 의지를 보이는 것은 좋은 부분”이라며 “손흥민은 늘 그랬고, 예전에도 부상을 무릅쓰고 경기에 출전하려고 한 적이 있어 손흥민의 발언은 놀랍지 않다”고 말했다. 그러면서 “손흥민은 당연히 최종 엔트리에 선발할 것”이라며 “손흥민이 최대한 빠르게 회복할 수 있게 돕겠다. 매일 잘 체크해 가면서 최선의 선택을 하겠다”고 강조했다. 손흥민의 조별리그 1차전 결장에 대비한 플랜B를 묻는 질문에는 “지금 그런 말 할 때 아니다. 설사 그렇게 되더라도, 지금 나에게는 먼 미래의 일”이라고 잘라 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아르나르 비다르손 아이슬란드 감독은 “한국은 세계적으로 열 손가락에 꼽힐 만큼 압박이 강하고 현대 축구의 흐름을 잘 이해하는 팀”이라며 “월드컵을 위해 벤투 감독이 잘 준비해 왔다”고 덕담을 건넸다.&lt;br&gt;최종 평가전 직후 카타르월드컵 출정식도 간단하게 진행할 예정인 벤투호는 12일 최종 엔트리를 발표하고 14일 장도에 오른다. 유럽파는 카타르 현지로 합류한다. 카타르월드컵은 한국시간으로 21일 개막한다. H조에 속한 한국은 24일 우루과이, 28일 가나, 12월 3일 포르투갈과 조별리그를 치른다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수영복끈 풀어?” 노천탕 장면…문제 없다는 방심위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500201</guid>
      <pubDate>2022-11-10T16:34:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110163026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360173 --&gt;MBN·ENA 예능 ‘돌싱글즈3’가 남녀의 과한 스킨십 장면으로 방송통신심의위원회(방심위) 심의 도마 위에 올랐다.&lt;br&gt;10일 방심위는 ‘문제없음’ 결론을 내렸고, 청소년 시청 보호에 대한 엄격한 잣대가 필요하다는 목소리가 나오는 상황이다.&lt;br&gt;방심위의 ‘제36차 방송심의소위원회’ 회의록에 따르면, ‘돌싱글즈3’에 대해 4명의 위원 중 3인이 ‘문제없음’, ‘의견제시’ 1인의 의견을 받아 ‘문제없음’으로 최종 의결됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘돌싱글즈’는 비연예인 돌싱(돌아온 싱글)들을 내세운 데이팅 프로그램이다. 문제가 된 장면은 지난 8월21일 방영된 9회에서 나왔다.&lt;!-- 그림 1360174 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;노천탕서 입맞춤…방심위 “문제없음”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 방송에는 한정민, 조예영 커플의 동거 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노천탕 데이트를 즐기던 두 사람은 이내 진지한 눈빛을 주고 받으며 밀착 스킨십을 선보였다. 한정민은 “(수영복 끈) 잘 묶였어?”라고 묻는 조예영 질문에 “풀어?”라고 도발적인 대답을 해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;조예영은 “물에 들어오니까 이상하다”고 했고, 한정민은 “여기 약간 분위기가 말 안 하면 오묘해지는 분위기”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;두 사람은 물 속에서 뽀뽀를 하는 등 애정행각을 펼쳤고 한정민은 “안 돼. 지금은”이라며 조예영을 자제시켰다.&lt;!-- 그림 1360176 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“청소년 정서발달에 특별히 해가 될 만한 내용 아니다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;방심위는 해당 방송분이 ‘방송심의에 관한 규정’ 제44조(어린이·청소년 시청자 보호) 제2항을 위반했는지 여부를 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 문제가 된 내용이 청소년 정서발달에 특별히 해가 될 만한 내용이 아니라는 데에 의견을 모았다.&lt;br&gt;위원들은 ‘돌싱글즈3’이 15세 이상 시청 가능 프로그램으로 이 정도의 표현은 허용돼야 한다는 쪽으로 의견을 모았다.&lt;br&gt;정민영 위원은 “이 내용이 청소년 정서발달에 특별히 해가 될 만한 내용인지는 의문이 있다”며 “15세 이상 시청가에서 이 정도는 허용되어야 하는 게 아닌가 하는 생각이 들어서 저는 ‘문제없음’ 의견”이라고 말했다.&lt;br&gt;이광복 위원장 역시 “‘돌싱글즈’뿐만 아니라 요즘 이런 류의 프로그램들이 종편에서 늘어나는 추세”라면서 ‘문제없음’ 의견을 냈다. 황성욱 위원도 ‘문제없음’ 의견을 냈다.&lt;!-- 그림 1360175 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“이런 장면 무분별하게 나오지 않을까 싶어 우려되는 측면도”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;윤성옥 위원은 이 방송분에 대해 우려를 표했다.&lt;br&gt;윤성옥 위원은 “추후에 계속 이러한 장면들이 허용되는 범위라고 너무 명확하게 방송사들이 인지했을 때 이런 연애예능 프로그램에서 이런 장면들이 무분별하게 나오지 않을까 싶어 우려되는 측면이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;또 “15세 등급에 이 장면들이 조금 편집이 됐으면 좋겠다, 편집을 하거나 아니면 19세 등급을 달거나 이렇게 요구해야 되는데 그게 조금 고민이 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽게 접하는 클래식 서울시향 2023 프로그램 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500230</guid>
      <pubDate>2022-11-10T17:27:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110172216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360227 --&gt;서울시립교향악단 차기 음악감독으로 선임된 지휘자 야프 판즈베던이 내년 하반기에 한국 관객들과 만난다.&lt;br&gt;서울시향은 10일 2023시즌 프로그램과 출연진을 공개했다. 현 뉴욕필하모닉오케스트라 음악감독이자 내년 하반기 서울시향의 지휘봉을 잡는 판즈베던은 내년 7월, 11월, 12월에 걸쳐 총 8회 공연을 열 예정이다. 베토벤 교향곡 7·9번, 차이콥스키 교향곡 4·5번, 쇼스타코비치 교향곡 5번 등 대중적으로 널리 알려진 곡들이 예고됐다.&lt;br&gt;2022년 음악감독 임기가 끝나는 오스모 벤스케는 내년 3월까지 시벨리우스의 작품을 지휘하며 임기 중 시작했던 ‘시벨리우스 사이클’을 이어 나간다. 핀란드 출신 소프라노 헬레나 윤투넨과 시벨리우스 성악곡으로 1월 새해를 시작한다. 3월에는 벤스케의 공연이 2주간 예정되어 있다. 시벨리우스 가문이 1990년부터 자신들이 승인한 지휘자와 바이올리니스트에게만 연주할 권리를 준 1904년 오리지널 버전의 시벨리우스 바이올린 협주곡도 선보인다. 벤스케는 1990년 가문의 승인을 받은 첫 지휘자이고, 바이올린을 연주하는 엘리나 베헬레는 2015년 연주를 허락받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세계적인 명성을 얻은 지휘자와 연주자들의 무대도 준비됐다. 러시아 출신의 거장 미하일 플레트뇨프가 지휘자로서 서울시향과 첫 호흡을 맞추며, 만프레트 호네크도 2019년에 이어 다시 서울시향과 함께한다. 바이올리니스트 조슈아 벨, 첼리스트 지안 왕, 피아니스트 피에르로랑 에마르 등 ‘월드 클래스’ 협연자들이 한국 관객들을 찾는다.&lt;!-- 그림 1360238 --&gt;‘K-클래식’을 주도하는 주역들도 무대에 오를 예정이다. 올해 벨기에 브뤼셀의 퀸엘리자베스 콩쿠르에서 한국인 최초로 우승한 첼리스트 최하영이 처음으로 서울시향과 호흡을 맞춰 차이콥스키의 로코코 주제에 의한 변주곡을 선보인다. 작년 6월 세계적인 클래식 레이블인 도이치그라모폰(DG)과 전속계약하며 솔로 음반을 낸 바이올리니스트 김봄소리도 서울시향과 첫 협연에 나선다.&lt;br&gt;지난해 이탈리아 부소니 국제콩쿠르에서 우승한 피아니스트 박재홍은 내년 5월 라흐마니노프 피아노 협주곡 제2번으로 서울시향과 협연한다. 6월에는 2017년 한국인 최초로 미국의 반 클라이번 콩쿠르에서 우승한 피아니스트 선우예권이 쇼팽 피아노 협주곡 2번을 협연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울시향은 “대중적이고 친숙한 레퍼토리와 함께 코로나19로 힘들었던 시간을 뒤로하고 희망과 감동이 담긴 클래식 음악의 힘을 시민들에게 전달하고자 한다”고 설명했다. 2023 시즌 프로그램과 출연진, 연주 일정 등은 서울시향 누리집(www.seoulphil.or.kr)에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불안하지만 자유로운 그곳…  세상 끝의 느낌은 어떤가요[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111017002</guid>
      <pubDate>2022-11-10T17:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110174229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360267 --&gt;바늘처럼 뾰족한 바위 끝에 서 있는 사람과 한참 아래쪽에 겨우 몸을 기댈 만한 공간에 누워 있는 사람을 보고 있노라면 숨이 턱 막히고 심장이 조이면서 오금이 저린다. 이런 사진은 1년 365일 콘크리트 속에 갇혀 사는 현대인들에게 이유 없는 불안감도 주지만 뻥 뚫려 있는 아름답고 장대한 대자연의 풍광을 통해 자유로움을 느끼게 한다.&lt;br&gt;아카데미상 수상작 다큐멘터리 ‘프리 솔로’의 감독이자 내셔널 지오그래픽 사진작가인 지미 친이 지난 20년 동안 전 세계 극지를 탐험하면서 촬영한 사진과 여정, 그 과정에서 느낀 것과 털어놓지 않았던 촬영 뒷이야기까지 흥미진진하게 풀어냈다. 여행을 좋아한다는 이들조차 쉽게 도전하지 못한 극한 지역들만 골라 찍은 사진들을 보는 것만으로도 자연의 웅장함과 불굴의 도전 정신을 가진 인간에 대한 경외감이 느껴진다. 300쪽이 훌쩍 넘는 사진집을 덮을 때쯤 전설적인 모험가·산악인들의 아슬아슬한 모습을 작가는 도대체 어떤 모습으로 촬영했을까 문득 궁금해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 멈춘 날 대한민국도 멈췄다… 디지털 기술, 일그러진 우리의 영웅</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111017006</guid>
      <pubDate>2022-11-10T17:28:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110173958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360259 --&gt;디지털 기술이 초래할 암울한 미래를 그린 영화가 많다. ‘엑스 마키나’도 그중 하나다. 매력적인 여성 인공지능이 자신의 창조주와 연인처럼 굴던 남성 둘을 완벽하게 물 먹인 뒤 통제 공간을 벗어나 인간 세상으로 나간다는 게 대략의 얼개다. 이 영화에서처럼 기술이 자신의 삶을 좌우하고 있다는 것쯤은 세상 모든 이들이 인지하고 있다. 하지만 변화의 조짐은 없다. 지난달 빚어진 ‘카카오 먹통 사태’ 이후 사용자 200만명 정도가 유사 앱으로 옮겨 갔다고 한다. 이 같은 탈카카오 현상은 지속될 수 있을까. 이용자들의 저항이 모여 패러다임의 변화까지 이끌어 낼 수 있을까.&lt;br&gt;‘디지털 폭식 사회’는 인류의 삶 깊숙이 파고든 기술만능주의와 기술이 끼치는 독성, 폭력 등을 비판한 책이다. 뭔가 문제가 있고, 패러다임의 변화를 도모해야 할 때라는 건 인식하고 있지만 뭐가 문제인지 헷갈려 하는 이들에게 문제의 본질을 알려 주고 개선 방향까지 일목요연하게 제시한다.&lt;!-- 그림 1360260 --&gt;책은 한국 사회를 ‘디지털 기술 폭식의 특징들을 가장 극단의 방식으로 보여 주는 스펙터클한 공간’으로 이해하고 있다. 별점이 영세업자의 생존을 좌우하고, 공유 택시의 배차 알고리즘이 기사의 노동 방식을 길들이고, 플랫폼 알고리즘이 사회의 편견을 확대 재생산하면서 혐오와 적대의 정치문화를 배양하고, 소비자의 평점과 댓글이 플랫폼 노동 수행성의 척도로 쓰인다. 여기에 시장 독점과 자본 축적을 넘어 중독과 의존을 유발하며 일종의 ‘의식 독점’까지 꾀하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는 카카오톡을 국가기간망의 자리에 올려놓은 책임도 상당 부분 중앙정부와 지방자치단체의 무신경증에 있다고 본다. 시장 포식자를 방관한 것도 모자라 ‘카카오톡 알림’ 등 카카오 플랫폼에 각종 공적 서비스를 얹혀 연동하는 관행을 이어 왔다. 결국 이러지도 저러지도 못하는 거대 플랫폼 공룡을 국가가 나서서 키운 꼴이라는 것이다. 카카오를 국가 인프라로 취급할수록 정부가 강력한 반독점 규제 정책을 펴기는 어려워진다. 저자는 “‘디지털 뉴딜’이란 신기루를 좇는 문재인 정부에 이어 윤석열 정부에서도 ‘디지털 경제 패권 국가’를 내세우는 걸 보면 우리의 기술 미래는 더 암울하다”며 “진정 현 정부가 국민과 새로운 민주적인 정책 합의(뉴딜)를 이루고자 한다면, 삶의 생태 조건을 회복하고 약자들을 살리고 디지털 인권을 보호하는 ‘정의로운 대전환’을 구상해야 한다”고 일갈한다.&lt;!-- 그림 1360258 --&gt;책은 별다른 성찰 없이 디지털 신기술을 흡입하는 우리 사회의 과잉 경향을 여러 사례를 통해 분석한다. 1장은 메타버스와 아바타, 챗봇 이루다, 클럽하우스 등 우리 사회를 달궜던 기술문화 현상들이 대상이다. 2장은 알고리즘의 무자비성과 노동 인권 등을, 3장은 이른바 ‘한국형 뉴딜’과 ‘스마트 시티’ 등 중장기 기술 정책에 대해 비판한다. 코로나19로 드러난 자본주의의 민낯을 고발한 4장을 지나 5장에선 시민들이 주체적으로 공공 데이터를 사회 혁신의 방향으로 이끄는 공동체 자치, 기술민주주의의 지향점 등을 제시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자는 “한 사회가 지향하는 기술 혁신의 철학과 방향을 수시로 확인하는 일은 중요하다”며 “청정의 비물질인 양 가장하는 첨단기술이 환경에 미치는 독성 효과를 풀 방도를 마련하고, 플랫폼 알고리즘 등 디지털 기술이 노동자와 시민의 심신에 미치는 ‘독성’의 제거 방법도 찾아야 한다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111017004</guid>
      <pubDate>2022-11-10T17:28:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110174331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360270 --&gt;&lt;strong&gt;보이지 않는 숲(조갑상 지음, 산지니 펴냄)&lt;/strong&gt; 잡지기자 김인철은 독자 투고란에 실은 기고 탓에 경찰서로 불려 가고, 글을 쓴 서옥주를 만나 인연을 맺는다. 시간이 흘러 고향인 여산으로 돌아와 교사로 일하게 된 김인철은 학교 공적비 훼손 사건에 얽힌 보도연맹·국가보안법의 어두운 과거를 알게 된다. ‘밤의 눈’으로 만해문학상을 받은 조갑상 작가의 신작 소설. 400쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1360271 --&gt;&lt;strong&gt;이중 작가 초롱(이미상 지음, 문학동네 펴냄)&lt;/strong&gt; 데뷔작 ‘하긴’으로 젊은작가상을 받은 이미상 작가의 첫 소설집. 지하철 여성 승객의 불안을 과장되게, 재치 있게 형상화한 ‘여자가 지하철 할 때’, 습작 시절 쓴 작품이 인터넷에 무단으로 유포당한 뒤 곤경에 처한 소설가의 이야기를 담은 ‘이중 작가 초롱’ 등 8편의 단편을 묶었다. 356쪽. 1만 5500원.&lt;!-- 그림 1360273 --&gt;&lt;strong&gt;가장 인간적인 미래(윤송이 지음, 웨일북 펴냄)&lt;/strong&gt; 대한민국 대표 인공지능 전문가인 저자가 인간과 AI의 새로운 공존이라는 주제로 철학자, 사회학자, 윤리학자, 공학자 등 다양한 분야 세계 석학들을 만났다. 그들에게 앞으로 닥칠 변화와 문제에 대해 어떻게 대처해야 하는지, 세계는 지금 어떻게 지혜를 모으고 있는지, 들여다본다. 272쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1360272 --&gt;&lt;strong&gt;가치학(사이먼 켈리 등 지음, 김상현·정언용·김진환 옮김, 서울경제경영 펴냄)&lt;/strong&gt; 기업의 성패를 가르는 가장 중요한 기준은 고객 가치 창출 여부다. 고객, 마케팅, 세일즈 분야가 협력해 고객 가치를 분석하고 통찰하는 일을 ‘가치학’(Value-ology)이라 칭한다. 이를 설명하고, 조직 내부에 도입해 결과를 끌어내는 구체적 방법을 제안한다. 180쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1360274 --&gt;&lt;strong&gt;나비의 언어(웬디 윌리엄스 지음, 이세진 옮김, 그러나 펴냄)&lt;/strong&gt; 나비의 주둥이는 빨대처럼 빨아먹는 게 아니라 스펀지처럼 흡수한다. 어떤 나비는 월동하러 캐나다에서 멕시코까지 이동한다. 찰스 다윈을 비롯해 블라디미르 나보코프, 허먼 스트레커 등 나비 연구가들의 재밌는 연구와, 나비와 인간이 함께해 온 발자취를 따라간다. 332쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1360275 --&gt;&lt;strong&gt;가족의 무게(이시이 고타 지음, 김현욱 옮김, 후마니타스 펴냄)&lt;/strong&gt; 25년간 은둔형 외톨이 아들을 돌보다가 살해한 아버지, 생활 파탄으로 어머니와 함께 자살한 아들, 다섯 살 아들을 떨어뜨려 죽인 엄마. 살인 사건의 절반 이상이 친족 간에 벌어지고, 대부분 알려지지 않는다. 2015년부터 6년간 일본에서 벌어진 가족살인 사건을 추적해 이 시대 가족에 드리운 어둠을 드러낸다. 336쪽. 1만 8000원.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내작가 10인 상하이 ‘웨스트번드 아트 앤 디자인’ 참가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500250</guid>
      <pubDate>2022-11-10T17:51:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110175015_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360289 --&gt;노블레스미디어 인터내셔널이 운영하는 아트스페이스 ‘노블레스 컬렉션’은 ‘아트나우 차이나’와 함께 10~13일 중국 상하이 웨스트번드 아트센터에서 열리는 ‘웨스트번드 아트 앤 디자인’에 참여한다. 2014년에 시작된 웨스트번드는 상하이를 대표하는 아트페어이다.&lt;br&gt;웨스트번드의 미디어 파트너인 아트나우 차이나는 포럼 라운지, 노블레스 컬렉션은 ‘컨투어리스’ 전시로 VIP 라운지를 구성한다. 특히 VIP 라운지를 꾸민 컨투어리스 전시는 노블레스 컬렉션이 손동현 작가와 함께 기획한 것으로 김종학, 김근배, 이배, 김택상, 이수경, 정용국, 이소정, 손동현, 이은실, 박형진 작가가 참여한다.&lt;!-- 그림 1360290 --&gt;한국을 대표하는 다양한 세대의 참여 작가들은 다양한 매체와 화법에 전통적 자연관을 겹치거나 역사적 재료와 지지체를 이용해 새로운 실험적 시도를 통해 과거의 성취를 자유롭게 표현했다. 이번 행사는 글로벌 아트페어 현장에서 한국 미술을 새로운 방향성을 해석해 알린다는 의미가 크다.&lt;br&gt;한편 웨스트번드 포럼 라운지에서는 5회에 걸쳐 아트 포럼도 열린다. 이번 포럼은 여성 예술가와 아트컬렉션, 디지털 아트를 비롯해 미술시장과 삶 속의 예술에 대한 주제들로 구성돼 다양한 패널들의 진지하고 열띤 토론이 기대된다.&lt;!-- 그림 1360291 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>싫은 부서에 배정받은 초년생… 회사라는 무대 어떻게 마칠까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111018008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111018008</guid>
      <pubDate>2022-11-10T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110174657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360279 --&gt;‘인생은 연극과 같다’고들 한다. 문제는 희극과 비극의 비율일 터다. 누구나 희극으로 가득하길 바라지만 비극의 순간이 더 많은 게 인생 아니던가. 특히 우리처럼 행복지수가 낮은 나라에 살면 더 그럴 테고, 사회의 문턱에 첫발을 들인 20대라면 더더욱 그렇겠다.&lt;br&gt;책은 대학 시절 연극배우를 꿈꿨던 6개월 차 신입 직원 연희의 희비극을 펼친다. 드림출판사에 인턴으로 취직한 연희는 3개월 평가 기간을 지나 정규직이 됐지만 전혀 기쁘지 않다. 입에 욕을 달고 사는 일중독자 천 팀장이 있는 악명 높은 키즈콘텐츠1팀으로 배정받아서다. 인사팀을 찾아가 다른 곳에 보내 달라고 읍소라도 하고 싶은 심정이었지만 10명 중 살아남은 4명에 포함된 것에 그저 감사해야 할 따름이다. 여기에 능력은 별로고 눈치만 빠른, 여차하면 자신에게 일을 떠넘기기 일쑤인 성 대리와 함께 일해야 한다. 그래서 연희에겐 회사 생활이 비극의 연속이다.&lt;!-- 그림 1360278 --&gt;연희의 과거는 그렇지 않았다. 그야말로 희극으로 가득한 날들이었다. 자신이 선택하진 않았지만 어찌어찌 발 들인 연극 동아리 생활은 너무 즐거웠다. 대본을 공부하고 외우느라 공부는 살짝 뒤로 미뤘고, 동아리 선후배와 술잔을 기울이며 연극 이야기로 날밤을 지새웠다. 그래서 자신과 달리 졸업 후 취업을 포기하고 아르바이트를 전전하면서도 배우의 꿈을 향해 조금씩 나아가는 절친 장미에게 은근히 질투가 났다. 지친 자신을 이해해 주는 마음씨 좋은 사진팀의 종민과 사귀면서 위안을 얻지만 알고 보니 그는 10년 넘게 사귄 여자친구가 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;희극과 비극을 오락가락하는 연희의 무대를 작가의 뛰어난 입담이 재치 있게 만든다. 예컨대 화려한 색감의 책과 장난감으로 둘러싸인 키즈콘텐츠1팀에서 칙칙한 얼굴로 모니터를 보는 직원들을 가리켜 ‘네버랜드에 침공한 후크 선장만큼이나 동심과 동떨어져 있다’고 하거나 “야”, “막내야” 등으로 불리는 자기 자신을 가리켜 ‘나는 이름도 잃고 자신감도 잃었다. 동시에 인격도 사라졌다’고 푸념하는 부분 등이 그렇다. 연극에는 소질이 없었지만 책을 좋아하던 소연은 ‘LED가 빛나는 은행 창구에서 일하고’, 책을 멀리하고 연극 무대에서 조명을 받던 자신은 ‘책 만드는 출판사로 왔다’는 등의 표현은 그야말로 ‘읽는 맛’을 준다.&lt;br&gt;연희가 차츰 회사 생활에 적응할 무렵 팀이 기획한 아동전집이 대박 난다. 별책부록으로 퍼즐을 제공한 전집이 홈쇼핑 광고에 힘입어 단숨에 베스트셀러가 된다. 천 팀장, 성 대리와 함께 뿌듯함을 느끼던 것도 잠시, 2차 홈쇼핑 방송을 준비하던 중 대형 사건이 터진다. 날마다 등장하자마자 퇴장하고 싶은 무대에서 맡고 싶지 않은 배역을 연기해야만 하는 주인공은 회사라는 무대를 어떻게 마칠 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“이 소설에는 한 시절의 내가 담겨 있다. 20대의 나는 모든 것이 과잉 상태였다. 지나치게 누군가를 좋아했고 필요 이상으로 누군가를 싫어했다. 주변의 많은 것이 부당하고 불합리하게만 여겨졌던 사회초년생 시절 내가 가장 미워했던 사람은 바로 나 자신이었다”는 작가의 고백은 작은 무대를 마무리하는 연희의 독백처럼 들린다. 희극이 펼쳐질 땐 슬며시 미소 짓고, 비극이 드러나면 속 타고 안타깝다. 결국엔 우리 인생이 부조리극이라는 걸 알게 되면 독자들은 주인공을 응원하게 된다. 책을 다 읽고 나서 기립 박수를 보낼 수밖에 없는 이유다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이 성장에 징검다리 되는 아빠 이야기[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111018007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111018007</guid>
      <pubDate>2022-11-10T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110221446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360354 --&gt;건이는 친구네 집에 놀러 갔다 낯선 골목에서 심술궂게 생긴 동네 아이들에게 둘러싸인다. 돈을 내야 지나갈 수 있다는 으름장에 얼떨결에 돈을 갖다 주겠다 하고 빠져나왔지만, 건이는 돈이 없다. 엄마에게 돈을 달라고 했다가 타박만 당하고, 하루하루 벌금이 늘어나자 고민만 커진다. 초등학생 자녀를 둔 아빠라면 대부분 우리 아이 괴롭힌 놈 불러오라 해서 혼꾸멍을 냈을 터다. 그러나 책 속 아빠는 뜬금없이 재판장이 되더니 동네 아이와 건이를 놓고 솔로몬 같은 판결을 내린다. 덕분에 둘은 화해하고 친구가 될 수 있었다.&lt;br&gt;과수원에 농약 치는 날 아버지를 따라가지 못하게 돼 시무룩한 정아, 얼떨결에 친구를 고자질한 뒤 마음고생하는 현우, 아빠랑 즐겁게 놀다가 그만하고 자라는 말에 잔뜩 골이 난 소연이 등 짤막한 아이들 이야기를 엮었다. 아이들이 겪을 만한 일들이라 특히 공감이 간다. 아버지가 재판장이 돼 현명한 판단을 내린 ‘재판’은 저자가 실제로 초등학교 2학년 때 겪은 이야기라고 한다.&lt;!-- 그림 1360281 --&gt;아이들의 하루는 그냥 지나가는 날이 없다. 어른들이 보기엔 사소한 일들이지만 아이들에게는 그야말로 세상이 무너질 사건들의 연속이다. 그 속에서 아이들 마음은 콩닥콩닥, 두근두근, 몰라몰라가 돼 버린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어른이 된 작가가 섬세하고 따뜻하게 아이들 세계를 그렸다. 아빠라는 사람이 어떻게 아이의 성장에 징검다리가 될 수 있는지 알려 준다. 동화지만 아빠가 함께 읽어도 좋겠다. 책은 아이들의 행동에 그저 화만 내지 말고 관심을 기울이라는, 아빠들에게 건네는 저자의 당부이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주 생수 왜 맛 좋은가… 과학자가 푼 도시의 비밀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111018006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111018006</guid>
      <pubDate>2022-11-10T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110174705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360280 --&gt;제주산 생수가 다른 지역에서 생산된 것보다 맛이 좋은 이유는 뭘까? 바로 제주섬 전체가 거대한 정수기이기 때문이다. 비가 내리면 제주섬에 물이 스며들고 16년 동안 흙과 돌을 천천히 통과해 거듭 걸러진 다음 채취 구멍에 이른다.&lt;br&gt;천년 고도 경주에는 안압지로 알려진 동궁 유적이 있다. 여기에서는 놀랍게도 수세식 화장실을 볼 수 있다. 1300년 전 수세식 변기는 요즘처럼 도자기나 사기로 만든 것이 아니라 돌을 깎고 갈아서 만들었다고 한다. 변기 내부 구조도 조금 달라 물과 중력을 이용해 배설물을 내려보낸 것으로 추정된다.&lt;br&gt;도시공학자나 건축가, 여행작가들이 쓴 도시 기행 책들과는 확실히 다르다. 도시의 역사나 건물 형태와 구조 또는 지역 맛집, 꼭 가 봐야 할 곳을 알려 주는 책이 아니다. 그런 것을 기대했다면 실망할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책을 읽다 보면 우리에게 익숙하고 한 번쯤은 가 봤음 직한 도시들임에도 모르는 사실이 많다는 점에 놀라게 된다. 우리가 그냥 지나칠 수 있는 도시 구석구석에 숨겨진 비밀을 과학자의 시선으로 분석하고 문헌이나 유물로 파악할 수 없는 부분은 옛날부터 구전된 지역 전설을 근거로 SF 소설가의 상상력을 더해 재미있게 풀어내고 있다. 작가의 이야기를 따라가다 보면 어느새 책 마지막에 이른다.&lt;br&gt;이렇게 술술 읽히는 이유가 있다. 학자 이미지보다 작가나 방송인으로 더 익숙한 곽재식 숭실사이버대 환경안전공학과 교수가 이 책의 작가이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;과학 전공자의 시선에서 볼 때 재미 이외에 이 책이 가진 또 하나의 장점은 책 마지막 부분에 붙은 참고문헌에 있다. 언론 보도뿐만 아니라 국내외 학술지에 실린 논문 목록들을 보면 책의 내용이 확실한 근거를 갖고 있다는 걸 새삼 깨닫게 된다. 논문도 아닌 과학대중서에 참고문헌을 붙인 이유를 저자는 언급하지 않았지만 짐작은 된다.&lt;br&gt;올해만도 번역 및 공저를 포함해 20권 넘는 책을 펴낸 다작 작가다 보니 대충 인터넷을 검색해 책으로 엮었을 것이라는 의심을 불식시키기 위한 것 아니었을까.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개도국 “기후변화에 中·인도 더 많은 책임 져야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111014015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111014015</guid>
      <pubDate>2022-11-10T20:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>개발도상국 지위를 고수하면서도 세계 1·3위 온실가스 배출국으로 꼽히는 중국과 인도가 ‘기후위기에 대해 더 많은 책임을 져야 한다’는 목소리가 커지고 있다. 앙숙인 두 나라는 기후변화 피해 보상을 피하고자 입을 모았다.&lt;br&gt;10일 인도 매체 인디언익스프레스는 “이집트 샤름 엘 셰이크에서 열리는 제27차 유엔기후변화협약 당사국총회(COP27)에서 인도와 중국이 ‘지금껏 외면받은 개도국들의 기후변화 피해 보상에 기여하라’는 요구를 받고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;앞서 카리브해 섬나라 앤티가 바부다의 개스턴 브라운 총리는 지난 8일 “중국과 인도가 온실가스 배출의 핵심 책임자가 아니라는 것을 잘 안다. 그렇다고 ‘손실과 피해’에 무임승차해선 안 된다”고 정조준했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 셰전화 중국 기후변화사무특사는 9일 기자회견에서 “이번 총회에서 ‘손실과 피해’가 정식 의제로 채택돼 기쁘다. 우리의 의무는 아니지만 이 문제의 해결에 기여하겠다”고 말했다. 그의 발언이 ‘중국도 선진국과 연대해 보상에 나서겠다’는 뜻으로 해석되자 중국 대표단 대변인이 직접 나서 “재정적으로 기여한다는 뜻이 아니다”라고 해명했다. 인도 역시 “선진국부터 책임 있는 행동에 나서야 한다”고 발을 뺐다.&lt;br&gt;중국은 세계 2위 경제국이지만 세계무역기구(WTO)에서는 개도국으로 분류된다. 중국은 이를 근거로 “수백년간 화석연료를 태운 미국과 다르다”고 주장한다. 셰 특사가 “(중국은) 의무가 없다”고 강조한 것도 같은 맥락이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 셰 특사는 “존 케리 미국 기후변화특사와 비공식 협의를 시작했다. 앞으로도 양측이 대화 채널을 열어 두기로 합의했다”고 말했다. 이런 접촉은 극한 대립으로 치닫던 양국 관계가 조금씩이나마 풀리고 있다는 신호로 읽힌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 정저우 노동자 이어 대학생도 학교 집단탈출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111014014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111014014</guid>
      <pubDate>2022-11-10T20:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중국에서 코로나19 확산으로 세계 최대 아이폰 생산 기지인 폭스콘의 노동자들에 이어 지난 8일 국내 최대 사립대인 허난성 정저우 황허학원 학생들이 학교를 집단탈출하는 사태가 벌어졌다.&lt;br&gt;포털사이트 봉황망 등에 따르면 앞서 이 학교는 교내에 코로나19가 퍼지자 조기 방학을 결정했다. 그런데 이날 오후 “심사를 거쳐 선별적으로 내보낸다”고 말을 바꾸자 ‘무기한 격리 공포’에 질린 학생들이 담장을 뛰어넘는 탈출극을 벌인 것이다. 봉황망은 이 학교 감염자만 1200여명이라고 덧붙였다. 그러나 시 교육청은 “교내 감염자는 8명뿐”이라고 일축했다.&lt;br&gt;바이러스가 중국 전역으로 빠르게 퍼지면서 광둥성 광저우 바이윈공항에서는 전날 1163편의 항공기 운항이 취소됐다. 베이징 서우두공항과 다싱공항에서도 각각 718편과 767편이 결항했다. 대학생 집단탈출극이 벌어진 정저우 지역의 공항 결항률은 100%라고 중국 매체들이 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본에서도 연말연시를 앞두고 추위를 틈탄 독감 유행과 함께 코로나19 재확산 전망으로 비상이 걸렸다. 10일 니혼게이자이신문에 따르면 일본 후생노동성은 전날 코로나19 대책을 조언하는 전문가 회의를 열고 바이러스 확산 상황을 분석한 뒤 ‘여덟 번째 대유행’ 가능성을 제기했다. 가토 가쓰노부 후생노동상은 “확진자 증가세가 이어진다면 2주 후 이전 고점을 넘어설 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;일본의 신규 확진자 수는 지난 3~9일 하루 평균 6만 3343명으로 그 전주보다 1.4배 늘었다. 특히 일본 최북단 홋카이도에서 확진자가 가장 많이 나오면서 우려가 커지고 있다. 홋카이도의 전날 신규 확진자 수는 9546명으로 이틀 연속 사상 최다를 기록했다. 겨울이 본격적으로 다가오면서 창문을 닫는 등 실내 환기가 제대로 이뤄지지 않는 게 빠른 확산세의 원인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 기시다 후미오 총리는 10일 가토 후생노동상 등과 논의해 일곱 번째 재확산이 있었던 지난여름과 비슷한 수준으로 신규 확진자 수가 20만명을 넘기게 되면 도도부현(광역자치단체)의 요청을 받아 외출제한 등의 조치를 내리기로 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU “미국 인플레감축법 최소 9개 항목이 국제법 위반”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111014013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111014013</guid>
      <pubDate>2022-11-10T20:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유럽연합(EU)이 북미산 전기차에만 세제 혜택을 주는 조항을 포함해 미국의 인플레이션감축법(IRA) 중 최소 9개 항목이 국제법에 위반된다고 반발했다.&lt;br&gt;9일(현지시간) 미 CNBC방송 등에 따르면 EU 소속 27개국의 재무장관들은 전날 벨기에 브뤼셀에서 열린 EU 경제·재무장관이사회 회의에서 “미국의 IRA가 유럽 산업을 위협한다는 데 정치적 합의를 이뤘다”고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 8월 미 의회를 통과한 IRA는 미국을 비롯해 캐나다와 멕시코 등 북미지역에서 완성 조립된 전기차에 대해서만 대당 최대 7500달러(약 1000만원)가량의 세액공제 보조금을 지급하도록 했다. 특히 여기에는 미국산 배터리 부품과 핵심 광물을 일정량 사용하도록 하는 까다로운 조건까지 달려 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;EU 집행위원회는 이 같은 전기차 세액공제를 비롯해 IRA 내 9개의 세제 혜택 조항이 국제통상법을 위반한 차별적 조치에 해당하는 것으로 보고 있다. 발디스 돔브로우스키스 EU 집행위원회 통상담당 집행위원은 “우리가 궁극적으로 추구하는 것은 EU가 미국의 가까운 동맹국으로서 멕시코·캐나다와 더 비슷한 위치에 있어야 한다는 것”이라고 강조했다. EU 집행위는 지난 8일에도 미 재무부에 의견서를 보내 IRA가 세계무역기구(WTO)의 수입 제품 차별금지 조항을 위반한다고 항의한 바 있다. 파이낸셜타임스는 EU가 해당 문서에서 “IRA가 이 상태로 시행된다면 미국과 가장 가까운 교역국 모두에 경제적 피해를 입히고 시장 왜곡을 초래할 위험이 있다”며 “핵심 기술과 관련해 글로벌 보조금 경쟁을 촉발할 것”이라고 경고했다고 전했다.&lt;br&gt;EU가 IRA에 대해 문제 삼고 있는 조항들은 비단 전기차 보조뿐 아니라 태양광 패널, 풍력 터빈 및 청정 수소를 포함한 제품의 제조 및 투자 항목 등도 포함된 것으로 전해졌다. 다만 이 같은 반발에도 불구하고 EU는 WTO를 통한 문제 제기보다는 합의를 통한 해결에 나설 것으로 전망된다. 프레드리크 에릭손 유럽국제정치경제센터 소장은 “WTO에 문제를 가져갈 순 있지만 EU로선 미국과 직접 양자 간에 문제를 해결하는 방향에 훨씬 더 관심이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 “미중 관계 불확실성 우려”… 日 “미일 동맹 변화 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111006024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111006024</guid>
      <pubDate>2022-11-10T21:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 8일(현지시간) 치러진 미국의 중간선거의 결과를 두고 중국과 일본에서 서로 다른 반응이 나오고 있다. 중국에서는 ‘향후 미중 외교 전망이 불투명해졌다’고 우려하는 목소리가 크지만 일본에서는 ‘미일 동맹에 큰 변화가 없다’는 관측이 주를 이룬다.&lt;br&gt;10일 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 “이번 선거에서 공화당에 실망스러운 결과가 나오면서 도널드 트럼프 전 대통령이 수년간 공화당을 뒤흔들 수 있다”고 분석했다. 2020년 미 대선에서 패배했지만 여전히 골수 지지자들에게 영향력을 행사하는 그의 행보가 2024년 대선 때까지 암초로 작용할 것이라는 설명이다. 트럼프 전 대통령은 2018년 중국과 무역전쟁을 벌이는 등 ‘중국 때리기’의 원조로 불린다. 공화당의 선거 부진을 빌미 삼아 여러 방법을 동원해 당을 혼란에 빠뜨릴 가능성이 크다. 이는 미중 관계의 불확실성을 더 키울 것으로 전망된다.&lt;br&gt;신창 푸단대 미국학센터 교수는 “이번 선거를 계기로 트럼프가 정계에 복귀하고 2024년에 대통령으로 재선되면 양국 관계 경쟁은 심화하고 긴장은 고조될 것”이라고 우려했다. 다오다밍 인민대 국제대학원 교수도 “공화당이 양원 가운데 한 곳이라도 차지하면 조 바이든 행정부에 큰 압력으로 작용할 것”이라며 “공화당이 대만 문제·보호무역주의 심화 등에서 백악관과 엇박자를 낼 가능성이 크다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 바이든 대통령은 중간선거 결과와 관련한 9일(현지시간) 공개연설에서 ‘시진핑 중국 국가주석을 만나 대만에 대한 군사적 방어 의지를 피력하겠느냐’는 질문에 “그(시 주석)를 만나면 우리의 레드라인이 어떤 것인지를 제시하고자 한다”며 “대만에 대한 원칙은 변하지 않았다. 그와 대만 문제를 논의하리라고 확신한다”고 말했다. 바이든 대통령은 ‘시 주석에게 양보를 할 계획이 있느냐’는 질문에 “나는 어떤 근본적인 양보도 할 의향이 없다”고 답했다.&lt;br&gt;일본에서는 이번 선거 결과가 미일 관계에 미치는 영향이 크지 않다고 낙관하는 분위기다. 일본 정부 대변인인 마쓰노 히로카즈 관방장관은 정례 기자회견에서 “민주당과 공화당 모두 미일 동맹의 중요성에 대해 공통된 인식이 존재한다”며 “앞으로도 바이든 정부와 연계해 미일 동맹의 억지력과 대처력을 강화하겠다”고 말했다. 마이니치신문은 “트럼프 전 대통령의 복귀 가능성이 불거지면서 바이든 대통령의 리더십이 지속 가능할지 의문이 생겼다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백제시대 물자 출납·무게 단위 기록 나왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111022021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111022021</guid>
      <pubDate>2022-11-10T22:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111001156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360371 --&gt;백제 시기 물자의 출납 상황과 당시 무게 단위를 유추할 수 있는 목간(문자를 기록하기 위한 목제품)이 확인됐다.&lt;br&gt;국립부여문화재연구소는 지난 3~4월 충남 부여군 동남리의 한 공공주택 신축 부지 내 유적(동남리 유적)에서 출토된 목간(사진) 5점에 대한 판독 결과를 10일 밝혔다. 동남리 유적은 사비 도읍기(538~660) 시절 만들어진 것으로 추정되는 도로, 건물지, 수로, 우물 등이 있어 당시 생활상을 유추할 수 있는 중요한 유적이다.&lt;br&gt;적외선 분석 결과 목간은 벚나무류, 소나무류, 삼나무류에 속하는 나무를 사용한 것으로 나타났다. 목간의 형태나 판독된 문자 내용을 통해 2점은 문서용, 나머지 3점은 하찰(물품의 꼬리표)용이었을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문서용 ‘목간1’에는 날짜(十二月十一日), 금(金), 중량(重)을 뜻하는 문자와 더불어 출납(內), 재고 상황(亡) 등이 적혀 있어 행정 관부의 출납을 담당하던 관리가 기록용으로 작성했을 것으로 추정된다. 연구소는 이 목간에 쓰인 ‘중’(重)과 관련해 “무령왕릉에서 출토된 ‘다리작명 은제 팔찌’에 새겨진 글자이자 기존에 백제의 무게 단위로 알려진 ‘주’(主)가 ‘중’(重)과 같은 글자로 취급돼 쓰였을 가능성이 있다”고 전했다.&lt;br&gt;연구소는 문서용 ‘목간2’에 곡물 중 하나인 피(稗)와 함께 사람 이름, 용량 단위(斗) 등의 글자가 있어 곡물의 출납과 관련된 기록일 것으로 보고 있다. 특히 피는 경남 함안 성산산성 출토 목간에서도 확인된 글자로 삼국시대 중요한 곡물이었음을 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구소는 “이번 목간 문자 판독에 대해 의견이 분분한 만큼 한국목간학회와 함께 새롭게 확인된 백제 문자 자료의 해석과 목간의 용도를 밝히기 위한 연구를 지속할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전통무용의 정수’ 한자리에서 본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111022023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111022023</guid>
      <pubDate>2022-11-10T22:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111001256_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360373 --&gt;댄스오리진이 12일 오후 5시 서울 돈화문국악당에서 2022년 기획 공연 ‘춤방 가는 길’(포스터)을 올린다.&lt;br&gt;댄스오리진의 ‘춤방’은 한국 무용가 윤세희 예술감독과 한국 춤을 즐기는 무용수들이 10여년 동안 한국 춤의 아름다움을 즐기고 보존하기 위해 노력을 기울인 공연이다. 이번 공연도 전통무용의 정수를 한자리에 선보이는 구성으로 준비했다.&lt;br&gt;한국 근대 춤의 대가 한성준이 만든 태평무를 정재만이 계승해 발전시킨 ‘정재만류 태평무’를 이남경·이시은·박슬기 무용수가 선사한다. 김화미의 ‘황혼’, 황은진의 ‘낙화무언’, 구명서의 ‘진도북춤’, 윤 예술감독의 ‘THE살풀이’도 이어진다. 특별 공연으로는 박윤미가 ‘신관철류 수건춤’을 올린다. 신관철류 수건춤은 전북도 무형문화재 제59호로 지정돼있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민 “1% 가능성만 있다면 마스크 쓰고 뛰겠습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111023015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111023015</guid>
      <pubDate>2022-11-10T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111003754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360381 --&gt;“단 1%의 가능성만 있다면 달려가겠다.”&lt;br&gt;대한민국 축구대표팀 주장 손흥민이 2022 카타르월드컵 출전에 대한 강한 의지를 드러냈다. 손흥민은 지난 9일 밤(한국시간) 소셜네트워크서비스(SNS)에 “지난 2년여의 시간 동안 여러분이 참고 견디며 써 오신 마스크를 생각하면 월드컵 경기에서 쓰게 될 저의 마스크는 아무것도 아닐 것”이라면서 “단 1%의 가능성만 있다면 그 가능성을 보며 얼마 남지 않은 시간 앞만 보며 달려가겠다”는 글을 남겼다.&lt;br&gt;그는 또 “월드컵에서 우리나라를 위해 뛰는 것은 많은 아이가 축구선수로 성장하면서 꿈꾸는 일”이라며 “저 또한 그 꿈을 지금까지 변함없이 가지고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 2일 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 경기 도중 상대 수비수와 충돌, 왼쪽 안와골절 진단을 받고 지난 주말 수술을 했다.&lt;br&gt;손흥민은 “지난 한 주 동안 받은 응원과 격려의 메시지, 정말 감사하다는 말씀을 드리고 싶다. 저는 많은 분께 응원과 격려의 메시지를 받았고 읽으면서 많은 힘을 얻었다”며 팬들을 향한 고마움도 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 안와골절은 통상적으로 최소 3~4주의 회복 시간이 필요하다. 이 때문에 손흥민의 카타르월드컵 출전은 여전히 불투명하다. 또 훈련도 하기 어려워 경기력 저하를 피할 수 없다. 대표팀은 손흥민을 최종 명단에 포함하되 당분간 치료 및 회복 추이를 살펴볼 계획이다. 대표팀은 오는 14일 카타르 도하에서 총집결하지만 손흥민은 대표팀 합류를 미루고 영국에 남아 계속 치료를 받을 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐롯, 2경기째 100점 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111023013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111023013</guid>
      <pubDate>2022-11-10T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111082221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360395 --&gt;올 시즌 프로농구 하위권으로 평가받던 서울 삼성이 3연승을 달리며 상위권 도약의 발판을 마련했다.&lt;br&gt;삼성은 10일 안양체육관에서 열린 2022~23시즌 프로농구 정규리그 원정 경기에서 이정현(17점)과 마커스 데릭슨(15점 6리바운드)의 활약을 앞세워 안양 KGC를 67-60으로 제압했다. KGC전 6연패를 끊어낸 삼성은 6승4패를 기록하며 단독 4위에 자리했다.&lt;br&gt;개막 4연승을 달리다 1패를 당한 뒤 다시 4연승하던 KGC는 5연승에 또 실패했다. 그러나 8승2패로 단독 1위 자리는 유지했다. 이날 서울 SK를 102-92로 꺾은 고양 캐롯(6승3패) 등 공동 2위와는 1.5경기 차다. KGC로서는 주 득점원인 오마리 스펠맨이 8점에 그친 게 뼈아팠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전반을 35-33으로 앞선 삼성은 3쿼터 3분 만에 오세근(6점)에게 3점포를 얻어맞으며 역전을 당했지만 데릭슨과 이매뉴알 테리(10점 10리바운드)가 활약하며 다시 흐름을 가져왔다. 또 4쿼터 시작과 함께 이정현이 연속 6득점하며 59-52로 달아나 승리를 예감했다.&lt;br&gt;고양에서 열린 캐롯과 ‘디펜딩 챔피언’ SK의 경기에서는 캐롯이 2경기 연속 100점 이상을 기록하는 화력을 뽐내며 승리를 거뒀다. 2연승을 달린 캐롯은 6승3패를 기록하며 원주 DB와 함께 공동 2위로 어깨를 나란히 했다. 캐롯은 디드릭 로슨(28점 12리바운드)이 1쿼터에만 17점을 몰아쳐 기선을 제압했고, 전성현이 3점슛 5개 포함 20점으로 승리를 거들었다. 2연패에 빠진 SK는 2승6패로 9위에 머물렀다. SK는 자밀 워니가 28점, 김선형이 23점으로 분전했으나 다른 선수들의 활약이 아쉬웠다. 특히 지난 시즌 최우수선수(MVP) 최준용의 부상 공백이 커 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111023010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111023010</guid>
      <pubDate>2022-11-10T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●여자농구=신한은행-BNK(오후 7시·인천도원체육관)&lt;br&gt;●프로배구=인삼공사-현대건설(대전충무체육관) 우리카드-대한항공(서울장충체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●골프=코리안투어 LG 시그니처 플레이어스 챔피언십(파주 서원밸리CC) KLPGA 투어 SK쉴더스·SK텔레콤 챔피언십(춘천 라비에벨CC)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●씨름=천하장사 대축제 금강장사 결정전(오후 2시·울산 작천정운동장)&lt;br&gt;●쇼트트랙=제1회 국무총리배 전국남녀 대회(춘천의암빙상장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●사격=제15회 대구 아시아 공기총선수권대회(오전 10시·대구국제사격장)&lt;br&gt;●유도=회장기전국대회 겸 국가대표 1차 선발전(오전 9시·충남 보령종합체육관)&lt;br&gt;●바둑=하림배 여자국수전 4강 김혜민-김다영(오후 1시)&lt;br&gt;●체조=KBS배 전국리듬체조대회(오전 9시·홍천종합체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●역도=전국실업선수권대회(오전 10시·서천군민회관)&lt;br&gt;●테니스=ITF 안동국제주니어대회(안동시민운동장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111022027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111022027</guid>
      <pubDate>2022-11-11T00:26:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1360313 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 12일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111022028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111022028</guid>
      <pubDate>2022-11-11T00:26:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1360314 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 13일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111022029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111022029</guid>
      <pubDate>2022-11-11T00:27:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1360316 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>02:39 머스크, 트위터 직원들에 첫 메일 “재택근무 그만!”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500002</guid>
      <pubDate>2022-11-11T04:54:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111045257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360383 --&gt;미국 동부시간 새벽 2시 39분이었다. 소셜미디어 트위터를 인수한 이후 대규모 감원을 감행하는 등 거침없는 행보를 보여온 일론 머스크는 지난 9일(현지시간) 트위터 직원들에게 처음 단체 메일을 보냈는데 모두 깊은 잠에 빠져 있을 시간이었다고 인사이더 닷컴이 다음날 전했다.&lt;br&gt;머스크는 직원들에게 보낸 첫 번째 이 단체 메일에 “다가오는 어려운 시기를 위해 준비해야 한다”며 이같은 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;머스크 인수에 앞서 트위터는 코로나 확산에 따른 거리 두기의 일환으로 직원들이 자택을 포함한 어느 곳에서든 근무할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 머스크는 이번 메일에서 재택근무에 대한 명확한 반대 의사를 표명한 뒤, 특별한 사정이 없으면 모든 직원이 사무실에 출근해 매주 최소 40시간 이상 근무할 것을 지시했다. 그는 최근의 경제 전망이 트위터 같은 광고 의존 기업에 미치는 영향을 “좋게 포장할 방법이 없다”며 “앞으로 우리가 가야 할 길은 매우 험난하고, 성공을 위해선 치열하게 일해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;그러면서 출시 예정인 유료 구독 서비스 ‘트위터 블루’를 통해 벌어 들이는 수익이 전체의 절반을 차지하기를 바란다고도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 블룸버그는 지난 6월 머스크가 인수 협상이 진행 중이었는데도 테슬라 임원들에게 메일을 보내 사무실 출근을 시작하라고 요구했다고 보도한 일이 있다.&lt;br&gt;머스크는 지난달 27일 트위터 인수 직후 기존 경영진과 이사진 전원을 내보낸 데 이어 이달 초 임직원 50% 해고 방침을 밝히는 등 비용 절감을 앞세운 비상 경영을 추진해왔다. 사전 통보도 없는 해고 조치에 직원들은 불만을 드러냈고, 유엔마저 인권 경영을 촉구하며 비판에 나섰지만 머스크는 이에 굴하지 않고 돌발 행동을 이어가고 있다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 대선 후보이던 지난해 7월 19일 매일경제 인터뷰를 통해 자신이 만났던 스타트업 청년들의 의견을 전달하면서, 필요한 경우 주 120시간이라도 바짝 일해야 한다는 취지로 발언했다. 머스크는 평소 테슬라 창업 초기 공장 바닥에서 잠을 청하며 주당 120시간 일하곤 했다고 공언했다. 하루는 24시간이니 주 5일 잠을 전혀 자지 않고 일해야 한다. &lt;br&gt;다음은 머스크의 첫 메일 전문이다.&lt;br&gt;&lt;i&gt;Sorry that this is my first email to the whole company, but there is no way to sugarcoat the message.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Frankly, the economic picture ahead is dire, especially for a company like ours that is so dependent on advertising in a challenging economic climate. Moreover, 70% of our advertising is brand, rather than specific performance, which makes us doubly vulnerable!&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;That is why the priority over the past ten days has been to develop and launch Twitter Blue Verified subscriptions (huge props to the team!). Without significant subscription revenue, there is a good chance Twitter will not survive the upcoming economic downturn. We need roughly half of our revenue to be subscription.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Of course, we will still then be significantly reliant on advertising, so I am spending time with our sales &amp;amp; partnerships teams to ensure that Twitter continues to be appealing to advertisers. This is the Spaces discussion that Robin, Yoel and I hosted today:&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;[Links to a Twitter Spaces recording called “Elon Q&amp;amp;A: Advertising &amp;amp; the Future.”]&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;The road ahead is arduous and will require intense work to succeed. We are also changing Twitter policy such that remote work is no longer allowed, unless you have a specific exception. Managers will send the exceptions lists to me for review an approval.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Starting tomorrow (Thursday), everyone is required to be in the office for a minimum of 40 hours per week. Obviously, if you are physically unable to travel to an office or have a critical personal obligation, then your absence is understandable.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;I look forward to working with you to take Twitter to a whole new level. The potential is truly incredible!&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Thanks,&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Elon&lt;/i&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 최고령 115세 할머니, 90세 딸과 생일 축하 ‘유 아 마이 선샤인’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500003</guid>
      <pubDate>2022-11-11T06:03:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111060253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360384 --&gt;미국 최고령인 아이오와주의 할머니가 115번째 생일 축하를 받았다. 90세 큰 딸이 “어머니가 우리 곁에 있어 행복하다. 큰 행운”이라며 축하에 앞장섰다.&lt;br&gt;10일(현지시간) UPI 통신과 ABC7 시카고 방송에 따르면 아이오와주 레이크 시티의 한 양로원에 사는 베시 헨드릭스는 지난 7일 115번째 생일을 맞아 가족 및 시설 직원들과 함께 생일을 자축했다. 이 자리에는 바로 전날 90번째 생일을 맞은 헨드릭스의 큰딸 조앤 섀퍼와 작은딸 글렌다, 아들 리온도 참석했다. 세 자녀는 헨드릭스가 가장 좋아하는 노래 ‘유 아 마이 선샤인’(You are my sunshine)을 함께 부르며 흥을 돋웠다.&lt;br&gt;아들 리온은 “어머니는 노래를 좋아하고 즐겨 부른다. 휠체어를 타고 양로원 주변을 돌면서도 노래를 멈추지 않고, 양로원 거주자들은 어머니 노래 소리를 좋아한다”고 전했다. 세 자녀는 어머니에 대해 “평생 쉬지 않고 열심히 일했다”고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;섀퍼는 “어머니는 13세 때 (어머니의) 어머니를 잃고 어린 동생들을 돌보며 자랐다”면서 “학교 선생님으로 일할 때는 학교 바로 앞에 집을 얻어 살았고, 지역 교회에서 90년 이상 봉사했다”고 전했다. 이어 “어머니는 가족을 늘 최우선에 두고 살아왔고 지금도 변함없이 가족들을 챙긴다”고 말했다.&lt;br&gt;1907년생인 헨드릭스는 21명의 대통령을 지켜봤으며 두 차례 세계대전과 대공황, 타이타닉 침몰, 그리고 미국프로야구(MLB) 시카고 컵스가 1908년 월드시리즈에 우승한 후 108년 만인 2016년 다시 우승하는 감격을 모두 함께 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1930년 마을 댄스파티에서 만난 남편 폴과 결혼해 다섯 자녀를 두고 농장을 경영하며 살았으나 1995년 남편과 사별했고 두 자녀도 앞서 세상을 등졌다. 그의 주치의는 헨드릭스를 ‘기적의 여인’으로 부르며 “큰 병 없이 건강하다”고 전했다.&lt;br&gt;아이러니하게도 헨드릭스는 단것을 좋아해 “병원과 의사들을 멀리하라”고 주변 사람들에게 충고하곤 한다고 딸 글렌다는 귀띔했다.&lt;br&gt;헨드릭스는 1906년 10월에 태어나 네브래스카주 오마하에 거주하던 델마 섯클리프가 지난 1월 115세를 일기로 세상을 떠난 후 미국 최고령 타이틀을 갖고 있다. 미국에 본부를 둔 ‘노인학 연구 그룹’(Gerontology Research Group)은 헨드릭스 할머니가 현존하는 미국 최고령이며 세계 네 번째 고령이라고 확인했다. 현재 세계 최고령은 118세인 프랑스 수녀 루실 랭든, 2위는 스페인의 마리아 모레라(1907년 3월 생), 3위는 일본인 타츠미 후사(1907년 4월 생)로 모두 여성들이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>RM, 12월 2일 솔로 음반 ‘인디고‘ 발표 “일기 같은 앨범”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500030</guid>
      <pubDate>2022-11-11T09:47:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111094517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360413 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 RM이 다음달 2일 첫 정규 솔로 음반 ‘인디고’(Indigo)를 발매한다고 소속사 빅히트뮤직이 11일 밝혔다. RM은 방탄소년단에서 제이홉, 진에 이어 세 번째로 공식 솔로 데뷔하게 된다.&lt;br&gt;소속사는 글로벌 팬덤 라이프 플랫폼 위버스(Weverse)를 통해 발매되는 이 음반에 대해 “RM의 고민과 생각을 담은 일기 같은 음반”이라고 소개했다. RM은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “2019년 초부터 열심히 준비했다”고 밝혔다. 이전에 그는 ‘RM’과 ‘MONO.’ 등의 믹스테이프(비정규 음반)를 통해 자신만의 음악적 색깔을 보여준 바 있다. ‘RM’은 미국 음악매체 ‘스핀’(SPIN)이 선정한 2015년 베스트 힙합 앨범 50에 올랐고, ‘모노.’는 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’ 26위를 기록하기도 했다.&lt;!-- 그림 1360414 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오케롯캐’ 구독자 20만명 돌파…MZ세대 공감대 형성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500033</guid>
      <pubDate>2022-11-11T09:52:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111095145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;롯데건설이 운영 중인 공식 유튜브 채널 ‘오케롯캐’가 실버버튼 획득 이후 10개월 만에 구독자 20만 명을 돌파했으며, 누적 조회수도 1057만 회를 넘어섰다.&lt;!-- 그림 1360417 --&gt;지난해 7월 7일 리뉴얼 오픈으로 첫선을 보인 ‘오케롯캐’는 약 6개월 만에 10만 명의 구독자를 달성해 업계의 화제를 모은 바 있다. 더불어 지난 7월 한국인터넷전문가협회가 주최하는 ‘소셜아이어워드 2022’에서 브랜드 채널 ‘오케롯캐’로 유튜브 기업 일반부문 대상을 수상한 바 있다.&lt;br&gt;롯데건설은 MZ세대를 중심으로 한 고객 소통을 목표로 주거, 부동산, 경제, 문화 등 다양한 분야에 대한 정보를 쉽고 재미있게 제공했다. 개그맨 이호창과 댄스팀 홀리뱅, 가수 이무진이 참여한 웹 예능, 아트 필름, 뮤직비디오 등은 수백만 조회 수를 기록하며 고객들에게 뜨거운 반응을 얻었다.&lt;br&gt;롯데건설 관계자는 “트렌드를 적극적으로 반영하는 것은 물론, 부동산, 재테크와 관련된 전문가와의 테이블 토크, 웹 예능 등 다양한 콘텐츠를 제공한 결과 20만 구독자를 달성할 수 있었다“며 “앞으로도 고객과의 접점을 좁히기 위한 차별화된 콘텐츠를 계속해서 시도하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오케롯캐’ 구독자 20만명 돌파…MZ세대 공감대 형성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500033</guid>
      <pubDate>2022-11-11T09:52:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111095145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;롯데건설이 운영 중인 공식 유튜브 채널 ‘오케롯캐’가 실버버튼 획득 이후 10개월 만에 구독자 20만 명을 돌파했으며, 누적 조회수도 1057만 회를 넘어섰다.&lt;!-- 그림 1360417 --&gt;지난해 7월 7일 리뉴얼 오픈으로 첫선을 보인 ‘오케롯캐’는 약 6개월 만에 10만 명의 구독자를 달성해 업계의 화제를 모은 바 있다. 더불어 지난 7월 한국인터넷전문가협회가 주최하는 ‘소셜아이어워드 2022’에서 브랜드 채널 ‘오케롯캐’로 유튜브 기업 일반부문 대상을 수상한 바 있다.&lt;br&gt;롯데건설은 MZ세대를 중심으로 한 고객 소통을 목표로 주거, 부동산, 경제, 문화 등 다양한 분야에 대한 정보를 쉽고 재미있게 제공했다. 개그맨 이호창과 댄스팀 홀리뱅, 가수 이무진이 참여한 웹 예능, 아트 필름, 뮤직비디오 등은 수백만 조회 수를 기록하며 고객들에게 뜨거운 반응을 얻었다.&lt;br&gt;롯데건설 관계자는 “트렌드를 적극적으로 반영하는 것은 물론, 부동산, 재테크와 관련된 전문가와의 테이블 토크, 웹 예능 등 다양한 콘텐츠를 제공한 결과 20만 구독자를 달성할 수 있었다“며 “앞으로도 고객과의 접점을 좁히기 위한 차별화된 콘텐츠를 계속해서 시도하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오케롯캐’ 구독자 20만명 돌파…MZ세대 공감대 형성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500033</guid>
      <pubDate>2022-11-11T09:52:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111095145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;롯데건설이 운영 중인 공식 유튜브 채널 ‘오케롯캐’가 실버버튼 획득 이후 10개월 만에 구독자 20만 명을 돌파했으며, 누적 조회수도 1057만 회를 넘어섰다.&lt;!-- 그림 1360417 --&gt;지난해 7월 7일 리뉴얼 오픈으로 첫선을 보인 ‘오케롯캐’는 약 6개월 만에 10만 명의 구독자를 달성해 업계의 화제를 모은 바 있다. 더불어 지난 7월 한국인터넷전문가협회가 주최하는 ‘소셜아이어워드 2022’에서 브랜드 채널 ‘오케롯캐’로 유튜브 기업 일반부문 대상을 수상한 바 있다.&lt;br&gt;롯데건설은 MZ세대를 중심으로 한 고객 소통을 목표로 주거, 부동산, 경제, 문화 등 다양한 분야에 대한 정보를 쉽고 재미있게 제공했다. 개그맨 이호창과 댄스팀 홀리뱅, 가수 이무진이 참여한 웹 예능, 아트 필름, 뮤직비디오 등은 수백만 조회 수를 기록하며 고객들에게 뜨거운 반응을 얻었다.&lt;br&gt;롯데건설 관계자는 “트렌드를 적극적으로 반영하는 것은 물론, 부동산, 재테크와 관련된 전문가와의 테이블 토크, 웹 예능 등 다양한 콘텐츠를 제공한 결과 20만 구독자를 달성할 수 있었다“며 “앞으로도 고객과의 접점을 좁히기 위한 차별화된 콘텐츠를 계속해서 시도하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해양플랜트 건조 경험”…삼성重, ‘대주주’ 삼성전자 공장 건설 수주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500038</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:01:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/07/SSI_20220907181035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337946 --&gt;조선사 삼성중공업이 삼성전자 평택반도체 공장 공사를 수주했다.&lt;br&gt;11일 삼성중공업 공시에 따르면 회사는 평택반도체 공장의 일부(P3L, Ph4, FAB동 마감공사)를 2420억원에 수주했다. 지난해 매출액 대비 3.7% 규모다.&lt;br&gt;선박을 만드는 조선사인 삼성중공업은 앞선 선박, 해양플랜트 건조로 축적한 자동용접, 모듈 대형화 역량을 바탕으로 2020년부터 ‘EUV’ 공장 등 파일럿 공장을 수행했다고 설명했다. EUV란 극자외선을 이용해 반도체 회로 패턴을 그리는 공정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평택반도체 공장은 삼성전자가 289만㎡(약 87만평) 부지에 2030년까지 단계별로 반도체 생산라인 6개동과 부속동을 구축하는 프로젝트다. 삼성전자는 올 상반기 기준 삼성중공업의 최대주주로 15.23%의 지분을 확보하고 있다.&lt;br&gt;삼성중공업 관계자는 “반도체 공장 건설 공사의 연속적인 수주로 조선, 해양 부문 외 사업 다각화 기반을 확립할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해양플랜트 건조 경험”…삼성重, ‘대주주’ 삼성전자 공장 건설 수주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500038</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:01:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/07/SSI_20220907181035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337946 --&gt;조선사 삼성중공업이 삼성전자 평택반도체 공장 공사를 수주했다.&lt;br&gt;11일 삼성중공업 공시에 따르면 회사는 평택반도체 공장의 일부(P3L, Ph4, FAB동 마감공사)를 2420억원에 수주했다. 지난해 매출액 대비 3.7% 규모다.&lt;br&gt;선박을 만드는 조선사인 삼성중공업은 앞선 선박, 해양플랜트 건조로 축적한 자동용접, 모듈 대형화 역량을 바탕으로 2020년부터 ‘EUV’ 공장 등 파일럿 공장을 수행했다고 설명했다. EUV란 극자외선을 이용해 반도체 회로 패턴을 그리는 공정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평택반도체 공장은 삼성전자가 289만㎡(약 87만평) 부지에 2030년까지 단계별로 반도체 생산라인 6개동과 부속동을 구축하는 프로젝트다. 삼성전자는 올 상반기 기준 삼성중공업의 최대주주로 15.23%의 지분을 확보하고 있다.&lt;br&gt;삼성중공업 관계자는 “반도체 공장 건설 공사의 연속적인 수주로 조선, 해양 부문 외 사업 다각화 기반을 확립할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해양플랜트 건조 경험”…삼성重, ‘대주주’ 삼성전자 공장 건설 수주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500038</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:01:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/07/SSI_20220907181035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337946 --&gt;조선사 삼성중공업이 삼성전자 평택반도체 공장 공사를 수주했다.&lt;br&gt;11일 삼성중공업 공시에 따르면 회사는 평택반도체 공장의 일부(P3L, Ph4, FAB동 마감공사)를 2420억원에 수주했다. 지난해 매출액 대비 3.7% 규모다.&lt;br&gt;선박을 만드는 조선사인 삼성중공업은 앞선 선박, 해양플랜트 건조로 축적한 자동용접, 모듈 대형화 역량을 바탕으로 2020년부터 ‘EUV’ 공장 등 파일럿 공장을 수행했다고 설명했다. EUV란 극자외선을 이용해 반도체 회로 패턴을 그리는 공정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평택반도체 공장은 삼성전자가 289만㎡(약 87만평) 부지에 2030년까지 단계별로 반도체 생산라인 6개동과 부속동을 구축하는 프로젝트다. 삼성전자는 올 상반기 기준 삼성중공업의 최대주주로 15.23%의 지분을 확보하고 있다.&lt;br&gt;삼성중공업 관계자는 “반도체 공장 건설 공사의 연속적인 수주로 조선, 해양 부문 외 사업 다각화 기반을 확립할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 친환경 연합 에코얼라이언스, “재생에너지로 탄소중립에 기여” 공동 선언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500042</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111101100_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360423 --&gt;SK하이닉스가 주도하는 반도체 관련 기업 친환경 연합 ‘에코 얼라이언스’ 회원사 17개 기업이 11일 “재생에너지를 적극 사용해 탄소중립에 기여하겠다”고 공동 선언했다.&lt;br&gt;에코얼라이언스는 선언문에서 “회원사 간 강력한 네트워크를 바탕으로 글로벌 탄소 중립과 재생에너지 사용 흐름에 선제적으로 대응하고자 한다”며 “이에 2023년부터 재생에너지 발전 계획을 수립하고, 점진적으로 재생에너지 사용을 확대해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;공동 선언에는 SK스페셜티, SKC, SK머티리얼즈, SK실트론, 원익머트리얼즈, 원익IPS, PNS로지스 등 에코얼라이언스 17개 회원사가 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에코얼라이언스는 재생에너지 사용 및 에너지 저감, 온실가스 감축, 폐기물 감축 등을 주요 목표로 세우고 각 회원사에 맞는 실천 방안을 이행해나간다는 계획이다.&lt;br&gt;에코얼라이언스 운영을 담당하는 박철범 SK하이닉스의 SV추진 담당은 “글로벌 국가와 기업의 탄소중립 목표는 이제 막을 수 없는 큰 흐름”이라면서 “재생에너지 사용을 공동 선언한 회원사들이 이를 잘 추진할 수 있도록 연합 차원에서 적극 지원해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;업계 관계자는 “개별 기업의 노력만으로는 재생에너지 사용이라는 도전적인 과제를 달성하기 어려운 상황에서 연합을 통해 기업들이 뜻을 모아 친환경 반도체 생태계를 만들어나겠다며 여러 이해관계자들의 요구에 선제적으로 대응했다는 데 의미가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;에코얼라이언스는 SK하이닉스가 반도체 환경 문제 해결을 위해 지난 2019년 출범한 협력사 연합체로 현재 44개 회원사를 두고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 친환경 연합 에코얼라이언스, “재생에너지로 탄소중립에 기여” 공동 선언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500042</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111101100_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360423 --&gt;SK하이닉스가 주도하는 반도체 관련 기업 친환경 연합 ‘에코 얼라이언스’ 회원사 17개 기업이 11일 “재생에너지를 적극 사용해 탄소중립에 기여하겠다”고 공동 선언했다.&lt;br&gt;에코얼라이언스는 선언문에서 “회원사 간 강력한 네트워크를 바탕으로 글로벌 탄소 중립과 재생에너지 사용 흐름에 선제적으로 대응하고자 한다”며 “이에 2023년부터 재생에너지 발전 계획을 수립하고, 점진적으로 재생에너지 사용을 확대해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;공동 선언에는 SK스페셜티, SKC, SK머티리얼즈, SK실트론, 원익머트리얼즈, 원익IPS, PNS로지스 등 에코얼라이언스 17개 회원사가 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에코얼라이언스는 재생에너지 사용 및 에너지 저감, 온실가스 감축, 폐기물 감축 등을 주요 목표로 세우고 각 회원사에 맞는 실천 방안을 이행해나간다는 계획이다.&lt;br&gt;에코얼라이언스 운영을 담당하는 박철범 SK하이닉스의 SV추진 담당은 “글로벌 국가와 기업의 탄소중립 목표는 이제 막을 수 없는 큰 흐름”이라면서 “재생에너지 사용을 공동 선언한 회원사들이 이를 잘 추진할 수 있도록 연합 차원에서 적극 지원해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;업계 관계자는 “개별 기업의 노력만으로는 재생에너지 사용이라는 도전적인 과제를 달성하기 어려운 상황에서 연합을 통해 기업들이 뜻을 모아 친환경 반도체 생태계를 만들어나겠다며 여러 이해관계자들의 요구에 선제적으로 대응했다는 데 의미가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;에코얼라이언스는 SK하이닉스가 반도체 환경 문제 해결을 위해 지난 2019년 출범한 협력사 연합체로 현재 44개 회원사를 두고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반포1단지 재건축 건축심의 통과…5000세대 공급·스카이라인 형성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500054</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111102619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360431 --&gt;서울 서초구 반포주공1단지 1·2·4주구 건축계획안이 서울시 심의를 통과하면서 5000세대 규모의 재건축 사업에 속도가 붙을 전망이다.&lt;br&gt;서울시는 지난 8일 열린 제21차 건축위원회에서 ‘반포주공1단지(1·2·4주구) 재건축사업’ 건축계획안을 통과시켰다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;반포주공1단지(1·2·4주구) 재건축 사업은 서초구 반포동 810번지 일대에 지상 35층 5002가구(공공주택 211가구 포함) 규모의 아파트 단지를 조성하는 내용이다. 이번 안에는 사업지 일부에 문화공원(덮개공원), 소공원, 지하차도, 공공청사, 초중학교 조성 등 공공기여 방안이 포함했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주거 유형은 10개 평형(전용 59∼212형)으로 구성한다. 시는 세대 배치 시 임대와 분양 동시 추첨을 진행해 적극적인 ‘소셜믹스’(사회적 혼합)를 구현할 방침이다. 또한 반포주공1단지 일대를 특별건축구역으로 지정해 획일적이고 단조로운 아파트 계획에서 벗어나 주변 경관과 어울리는 스카이라인을 만들 계획이다.&lt;br&gt;반포주공1단지(1·2·4주구)는 현재 이주를 마치고 철거 작업을 진행 중이다. 앞으로 서초구의 사업시행인가 변경까지 완료하면 내년 상반기 중 착공할 수 있을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;건축위원회는 ‘서리풀 지단구역 특계A 신축사업’과 ‘창전동 319번지 일대 역세권주택 및 공공주택사업’ 건축계획안도 같은 날 통과시켰다. 서리풀 신축사업으로는 서리풀터널 인근 서초역 300ｍ 거리 역세권에 지하 7층∼지상 13층 규모의 업무시설 복합단지가 조성된다. 내년 상반기 건축허가를 거쳐 2026년 준공 예정이다.&lt;br&gt;창전동 역세권주택 및 공공주택사업으로는 지하철 6호선 광흥창역 인접 부지에 지하 4층∼지상 35층 규모의 아파트 2개 동이 들어설 예정이다. 내년 상반기 사업계획승인을 거쳐 2025년 준공된다.&lt;br&gt;유창수 서울시 주택정책실장은 “앞으로도 건축계획 심의·검토 등 행정절차를 빠르게 진행하는 한편 입주민뿐만 아니라 지역주민까지 모두를 배려하고 동행하는 건축계획안을 유도하는 심의를 운영하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반포1단지 재건축 건축심의 통과…5000세대 공급·스카이라인 형성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500054</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111102619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360431 --&gt;서울 서초구 반포주공1단지 1·2·4주구 건축계획안이 서울시 심의를 통과하면서 5000세대 규모의 재건축 사업에 속도가 붙을 전망이다.&lt;br&gt;서울시는 지난 8일 열린 제21차 건축위원회에서 ‘반포주공1단지(1·2·4주구) 재건축사업’ 건축계획안을 통과시켰다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;반포주공1단지(1·2·4주구) 재건축 사업은 서초구 반포동 810번지 일대에 지상 35층 5002가구(공공주택 211가구 포함) 규모의 아파트 단지를 조성하는 내용이다. 이번 안에는 사업지 일부에 문화공원(덮개공원), 소공원, 지하차도, 공공청사, 초중학교 조성 등 공공기여 방안이 포함했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주거 유형은 10개 평형(전용 59∼212형)으로 구성한다. 시는 세대 배치 시 임대와 분양 동시 추첨을 진행해 적극적인 ‘소셜믹스’(사회적 혼합)를 구현할 방침이다. 또한 반포주공1단지 일대를 특별건축구역으로 지정해 획일적이고 단조로운 아파트 계획에서 벗어나 주변 경관과 어울리는 스카이라인을 만들 계획이다.&lt;br&gt;반포주공1단지(1·2·4주구)는 현재 이주를 마치고 철거 작업을 진행 중이다. 앞으로 서초구의 사업시행인가 변경까지 완료하면 내년 상반기 중 착공할 수 있을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;건축위원회는 ‘서리풀 지단구역 특계A 신축사업’과 ‘창전동 319번지 일대 역세권주택 및 공공주택사업’ 건축계획안도 같은 날 통과시켰다. 서리풀 신축사업으로는 서리풀터널 인근 서초역 300ｍ 거리 역세권에 지하 7층∼지상 13층 규모의 업무시설 복합단지가 조성된다. 내년 상반기 건축허가를 거쳐 2026년 준공 예정이다.&lt;br&gt;창전동 역세권주택 및 공공주택사업으로는 지하철 6호선 광흥창역 인접 부지에 지하 4층∼지상 35층 규모의 아파트 2개 동이 들어설 예정이다. 내년 상반기 사업계획승인을 거쳐 2025년 준공된다.&lt;br&gt;유창수 서울시 주택정책실장은 “앞으로도 건축계획 심의·검토 등 행정절차를 빠르게 진행하는 한편 입주민뿐만 아니라 지역주민까지 모두를 배려하고 동행하는 건축계획안을 유도하는 심의를 운영하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2조 7000억 들인 GS칼텍스 올레핀 공장…석유화학사업 ‘게임체인저’ 될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500056</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:30:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111140321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360523 --&gt;GS칼텍스가 창사 이후 최대 투자금인 2조 7000억원을 쏟은 올레핀 생산시설(MFC) 준공식을 전남 여수2공장 인근에서 11일 열었다. 시설명인 MFC는 ‘Mixed Feed Cracker’의 준말로 다양한 원료를 투입할 수 있다는 의미다. 이를 통해 종합 에너지 기업으로 도약한다는 게 GS칼텍스의 설명이다.&lt;br&gt;MFC 시설 준공 이후 국제유가 등 외부 환경변화에 취약한 정유업의 비중을 줄이고 석유화학 사업으로 포트폴리오를 확장해 손익변동성을 큰 폭으로 줄일 수 있다고 GS칼텍스는 강조했다. 에너지 전환 및 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 추진을 위한 재원 마련에도 나선다.&lt;!-- 그림 1360464 --&gt;허세홍 GS칼텍스 사장, 허동수 GS칼텍스 명예회장, 허태수 GS그룹 회장 등 GS그룹 및 쉐브론의 주요 경영층과 함께 김영록 전남도지사, 박일준 산업통상자원부 2차관 등 정관계 인사도 준공식에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;GS칼텍스는 MFC 시설을 통해 연간 에틸렌 75만t, 폴리에틸렌 50만t, 프로필렌 41만t, 혼합C4유분 24만t, 열분해가솔린 41만t의 생산능력을 갖춘다. 석유화학 산업의 기본 원료인 에틸렌과 함께 플라스틱 자동차 소재 및 기저귀 등으로 활용되는 프로필렌, 합성고무·타이어 소재로 활용되는 혼합C4유분 등 회사는 향후 다양한 화학 사업을 펼칠 기반을 마련케 됐다.&lt;br&gt;MFC 시설이 기존 석유화학 시설보다 차별화된 부분은 일반 나프타분해시설(NCC)과는 달리 정유공정에서 생산되는 액화석유가스(LPG), 석유정제가스 등 다양한 유분을 원료로 투입할 수 있다는 점이다. 같은 생산능력을 가진 석유화학 시설 대비 에너지 사용량을 10% 줄일 수 있다고 한다. 나프타 및 석유정제가스를 원료로 활용해 수소도 부가적으로 만들 수 있어 액화천연가스(LNG) 사용량을 줄일 수도 있다. 연간 총 7만 6000t의 탄소배출을 저감할 수 있다. 이는 30년생 소나무 1150만그루가 연간 흡수하는 이산화탄소량이다.&lt;!-- 그림 1360434 --&gt;MFC 시설은 단위별 국내 최대인 연 15만t 규모의 ‘가열로’가 총 5기 설치돼 있다. 가열로는 원료를 850도 고온에서 열분해해 올레핀 제품으로 전환하는 필수 설비다. 국내 석유화학사 평균의 2배 수준이다. 최초 투자를 최소화해 지하 배관 및 주요 장치를 추가 건설해 향후 공장 증설도 대비했다. 추후 연 100만t 이상 증산할 수 있도록 미리 설계했다. 플랜트를 몇 개의 큰 덩어리(모듈)로 나눠 끼워 맞추는 모듈 공법을 적용해 공사 현장의 복잡도를 낮추고 기존 계획 대비 공사기간을 5개월 이상 단축할 수 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;MFC 시설에서 생산되는 대표적인 제품인 에틸렌을 처리하기 위해 회사는 고밀도 폴리에틸렌(HDPE) 시장에 진출했다. 이를 위해 MFC시설과 연계된 고밀도 폴리에틸렌 공정을 설치했다. 고밀도 폴리에틸렌 공정 또한 단위별 국내 최대인 연 50만톤이 적용됐다. 고밀도 폴리에틸렌은 일상생활에 쓰이는 비닐, 용기 등 다양한 플라스틱 제품으로 활용되며, 관련 시장도 성장하고 있다. GS칼텍스의 기존 사업인 폴리프로필렌과의 연계성이 있어 시장 신규 진입이 상대적으로 쉽다.&lt;br&gt;MFC 시설에 들어간 배관 무게는 약 2만 3000t으로 컨테이너 860대 분량의 무게와 비슷하며, 철골은 약 4만t으로 에펠탑 6동 물량에 달한다. 사용된 콘크리트는 40만톤으로 15층 아파트 25동 물량이며, 케이블 길이도 4500㎞로 서울과 부산 왕복을 7번 할 수 있는 길이다. 건설 기간 중 약 280만명의 일자리를 창출했고, 약 7000억원 이상의 계약 실적을 통해 지역 경제 활성화에도 기여했다고 회사는 강조했다.&lt;br&gt;허세홍 GS칼텍스 사장은 “비정유 사업 비중이 확대되는 사업 다각화와 성장성을 동시에 이루는 중요한 전환점이 될 것”이라면서 “변동성이 높은 시장에서 다양한 제품으로 대응할 수 있는 경쟁력을 갖추게 됐다”고 말했다. 이어 “향후 다양한 고부가가치 제품 개발을 통해 최고 수준의 석유화학 경쟁력을 갖출 것”이라면서 “GS칼텍스는 정유사업에 더해 석유화학사업, 친환경에너지, 자원 재활용까지 포괄하는 종합에너지기업으로 도약할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2조 7000억 들인 GS칼텍스 올레핀 공장…석유화학사업 ‘게임체인저’ 될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500056</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:30:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111140321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360523 --&gt;GS칼텍스가 창사 이후 최대 투자금인 2조 7000억원을 쏟은 올레핀 생산시설(MFC) 준공식을 전남 여수2공장 인근에서 11일 열었다. 시설명인 MFC는 ‘Mixed Feed Cracker’의 준말로 다양한 원료를 투입할 수 있다는 의미다. 이를 통해 종합 에너지 기업으로 도약한다는 게 GS칼텍스의 설명이다.&lt;br&gt;MFC 시설 준공 이후 국제유가 등 외부 환경변화에 취약한 정유업의 비중을 줄이고 석유화학 사업으로 포트폴리오를 확장해 손익변동성을 큰 폭으로 줄일 수 있다고 GS칼텍스는 강조했다. 에너지 전환 및 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 추진을 위한 재원 마련에도 나선다.&lt;!-- 그림 1360464 --&gt;허세홍 GS칼텍스 사장, 허동수 GS칼텍스 명예회장, 허태수 GS그룹 회장 등 GS그룹 및 쉐브론의 주요 경영층과 함께 김영록 전남도지사, 박일준 산업통상자원부 2차관 등 정관계 인사도 준공식에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;GS칼텍스는 MFC 시설을 통해 연간 에틸렌 75만t, 폴리에틸렌 50만t, 프로필렌 41만t, 혼합C4유분 24만t, 열분해가솔린 41만t의 생산능력을 갖춘다. 석유화학 산업의 기본 원료인 에틸렌과 함께 플라스틱 자동차 소재 및 기저귀 등으로 활용되는 프로필렌, 합성고무·타이어 소재로 활용되는 혼합C4유분 등 회사는 향후 다양한 화학 사업을 펼칠 기반을 마련케 됐다.&lt;br&gt;MFC 시설이 기존 석유화학 시설보다 차별화된 부분은 일반 나프타분해시설(NCC)과는 달리 정유공정에서 생산되는 액화석유가스(LPG), 석유정제가스 등 다양한 유분을 원료로 투입할 수 있다는 점이다. 같은 생산능력을 가진 석유화학 시설 대비 에너지 사용량을 10% 줄일 수 있다고 한다. 나프타 및 석유정제가스를 원료로 활용해 수소도 부가적으로 만들 수 있어 액화천연가스(LNG) 사용량을 줄일 수도 있다. 연간 총 7만 6000t의 탄소배출을 저감할 수 있다. 이는 30년생 소나무 1150만그루가 연간 흡수하는 이산화탄소량이다.&lt;!-- 그림 1360434 --&gt;MFC 시설은 단위별 국내 최대인 연 15만t 규모의 ‘가열로’가 총 5기 설치돼 있다. 가열로는 원료를 850도 고온에서 열분해해 올레핀 제품으로 전환하는 필수 설비다. 국내 석유화학사 평균의 2배 수준이다. 최초 투자를 최소화해 지하 배관 및 주요 장치를 추가 건설해 향후 공장 증설도 대비했다. 추후 연 100만t 이상 증산할 수 있도록 미리 설계했다. 플랜트를 몇 개의 큰 덩어리(모듈)로 나눠 끼워 맞추는 모듈 공법을 적용해 공사 현장의 복잡도를 낮추고 기존 계획 대비 공사기간을 5개월 이상 단축할 수 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;MFC 시설에서 생산되는 대표적인 제품인 에틸렌을 처리하기 위해 회사는 고밀도 폴리에틸렌(HDPE) 시장에 진출했다. 이를 위해 MFC시설과 연계된 고밀도 폴리에틸렌 공정을 설치했다. 고밀도 폴리에틸렌 공정 또한 단위별 국내 최대인 연 50만톤이 적용됐다. 고밀도 폴리에틸렌은 일상생활에 쓰이는 비닐, 용기 등 다양한 플라스틱 제품으로 활용되며, 관련 시장도 성장하고 있다. GS칼텍스의 기존 사업인 폴리프로필렌과의 연계성이 있어 시장 신규 진입이 상대적으로 쉽다.&lt;br&gt;MFC 시설에 들어간 배관 무게는 약 2만 3000t으로 컨테이너 860대 분량의 무게와 비슷하며, 철골은 약 4만t으로 에펠탑 6동 물량에 달한다. 사용된 콘크리트는 40만톤으로 15층 아파트 25동 물량이며, 케이블 길이도 4500㎞로 서울과 부산 왕복을 7번 할 수 있는 길이다. 건설 기간 중 약 280만명의 일자리를 창출했고, 약 7000억원 이상의 계약 실적을 통해 지역 경제 활성화에도 기여했다고 회사는 강조했다.&lt;br&gt;허세홍 GS칼텍스 사장은 “비정유 사업 비중이 확대되는 사업 다각화와 성장성을 동시에 이루는 중요한 전환점이 될 것”이라면서 “변동성이 높은 시장에서 다양한 제품으로 대응할 수 있는 경쟁력을 갖추게 됐다”고 말했다. 이어 “향후 다양한 고부가가치 제품 개발을 통해 최고 수준의 석유화학 경쟁력을 갖출 것”이라면서 “GS칼텍스는 정유사업에 더해 석유화학사업, 친환경에너지, 자원 재활용까지 포괄하는 종합에너지기업으로 도약할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 타임, ‘2022년 최고의 발명품’에 삼성 갤럭시 S22 울트라 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500059</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:41:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111103938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“노트의 펜 기능 포함, 창의적인 결정”&lt;/strong&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;더프리스타일,솔라셀 리모컨도 선정&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국 시사주간지 타임이 10일(현지시간) 선정한 ‘2022년 최고의 발명품’에 삼성전자의 플래그십 스마트폰인 ‘갤럭시 S22 울트라’를 포함한 제품 3개가 선정됐다.&lt;!-- 그림 1360435 --&gt;타임에 따르면 삼성전자가 올초 시장에 내놓은 ‘갤럭시 S22 울트라’는 최고의 스타일러스 스마트폰에 선정됐다. 타임은 “갤럭시 노트의 펜 기능을 포함한 것이 성공적이고 창의적인 결정이었다”고 선정 이유를 설명했다.&lt;br&gt;‘갤럭시 S22 울트라4의 펜 기능에 대해서는 사진과 비디오를 효율적으로 편집할 수 있고, 전작보다 70% 개선된 2.8밀리초(msec·1밀리초는 1초의 100분의 1)의 반응 속도를 보인다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “사용 경험과 카메라, 성능 등의 측면에서 갤럭시 노트와 갤럭시 S의 강점을 결합한 역대 가장 강력한 S시리즈”라는 호평을 내놨다. 특히 매체는 야간 촬영 성능을 높이 샀다.&lt;br&gt;타임은 삼성전자의 휴대용 프로젝터인 ‘더프리스타일’과 ‘친환경 솔라셀 리모컨’도 ‘올해의 최고 발명품’ 리스트에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;더프리스타일에 대해서는 머그컵 사이즈의 뛰어난 휴대성을 갖춘 프로젝터라고 설명하며 180도 회전이 가능하고 스마트 보정 기능을 통해 벽면, 천장, 바닥 등 원하는 공간에 화면을 투사할 수 있다고 소개했다.&lt;br&gt;자동 초점과 자동 이미지 레벨링 기능으로 사용자 친화적이며 360도 사운드와 내장 음성 안내 기능도 갖춰 인공지능(AI) 스피커나 무드등으로도 사용할 수 있다는 점을 내세웠다.&lt;br&gt;친환경 솔라셀 리모컨에 대해서는 다양한 충전 기능에 주목했다. 타임은 삼성전자가 지난해 처음 선보인 솔라셀 리모컨과는 달리 이번 제품은 기존의 태양광 패널 충전 기능뿐 아니라 와이파이 공유기 등의 무선 주파수 등을 이용해 전력을 충전할 수 있다고 설명했다.&lt;br&gt;삼성전자 관계자는 “올 연말까지 전 세계적으로 2400만개의 솔라셀 리모컨이 사용될 것”이라며 “올 한 해 친환경 리모컨을 적용하는 제품 판매량과 사용 기간을 감안할 때 2억개가 넘는 일회용 배터리를 절약할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타임은 매년 소비자의 일상을 변화시키는 새로운 제품과 아이디어 100건을 선정해 ‘올해 최고의 발명품’으로 발표해 왔다. 올해는 처음으로 200개를 선정했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 타임, ‘2022년 최고의 발명품’에 삼성 갤럭시 S22 울트라 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500059</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:41:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111103938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“노트의 펜 기능 포함, 창의적인 결정”&lt;/strong&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;더프리스타일,솔라셀 리모컨도 선정&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국 시사주간지 타임이 10일(현지시간) 선정한 ‘2022년 최고의 발명품’에 삼성전자의 플래그십 스마트폰인 ‘갤럭시 S22 울트라’를 포함한 제품 3개가 선정됐다.&lt;!-- 그림 1360435 --&gt;타임에 따르면 삼성전자가 올초 시장에 내놓은 ‘갤럭시 S22 울트라’는 최고의 스타일러스 스마트폰에 선정됐다. 타임은 “갤럭시 노트의 펜 기능을 포함한 것이 성공적이고 창의적인 결정이었다”고 선정 이유를 설명했다.&lt;br&gt;‘갤럭시 S22 울트라4의 펜 기능에 대해서는 사진과 비디오를 효율적으로 편집할 수 있고, 전작보다 70% 개선된 2.8밀리초(msec·1밀리초는 1초의 100분의 1)의 반응 속도를 보인다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “사용 경험과 카메라, 성능 등의 측면에서 갤럭시 노트와 갤럭시 S의 강점을 결합한 역대 가장 강력한 S시리즈”라는 호평을 내놨다. 특히 매체는 야간 촬영 성능을 높이 샀다.&lt;br&gt;타임은 삼성전자의 휴대용 프로젝터인 ‘더프리스타일’과 ‘친환경 솔라셀 리모컨’도 ‘올해의 최고 발명품’ 리스트에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;더프리스타일에 대해서는 머그컵 사이즈의 뛰어난 휴대성을 갖춘 프로젝터라고 설명하며 180도 회전이 가능하고 스마트 보정 기능을 통해 벽면, 천장, 바닥 등 원하는 공간에 화면을 투사할 수 있다고 소개했다.&lt;br&gt;자동 초점과 자동 이미지 레벨링 기능으로 사용자 친화적이며 360도 사운드와 내장 음성 안내 기능도 갖춰 인공지능(AI) 스피커나 무드등으로도 사용할 수 있다는 점을 내세웠다.&lt;br&gt;친환경 솔라셀 리모컨에 대해서는 다양한 충전 기능에 주목했다. 타임은 삼성전자가 지난해 처음 선보인 솔라셀 리모컨과는 달리 이번 제품은 기존의 태양광 패널 충전 기능뿐 아니라 와이파이 공유기 등의 무선 주파수 등을 이용해 전력을 충전할 수 있다고 설명했다.&lt;br&gt;삼성전자 관계자는 “올 연말까지 전 세계적으로 2400만개의 솔라셀 리모컨이 사용될 것”이라며 “올 한 해 친환경 리모컨을 적용하는 제품 판매량과 사용 기간을 감안할 때 2억개가 넘는 일회용 배터리를 절약할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타임은 매년 소비자의 일상을 변화시키는 새로운 제품과 아이디어 100건을 선정해 ‘올해 최고의 발명품’으로 발표해 왔다. 올해는 처음으로 200개를 선정했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 한국 ‘환율 관찰대상국’ 또 지정… 중·일 등 7개국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500060</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:44:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/20/SSI_20220720183223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1322756 --&gt;미국 정부가 올 하반기에도 한국을 환율 관찰대상국으로 지정한 기존 방침을 유지했다.&lt;br&gt;미국 재무부는 10일(현지시간) 발표한 하반기 환율보고서에서 한국, 중국, 일본 등 7개국을 환율 관찰대상국에 포함했다. 이 외에 독일, 말레이시아, 싱가포르, 대만도 포함됐다.&lt;br&gt;환율 관찰대상국은 미국과의 교역 조건을 자국에게 유리하게 만들기 위해 정부 차원에서 환율에 개입하는지를 지속적으로 모니터링해야 하는 국가를 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재무부는 환율조작국을 판단하는 요건으로 ▲지난 1년간 상품수지와 서비스수지를 포함한 대미 무역흑자 150억 달러 초과 ▲국내총생산(GDP)의 3%를 넘는 경상수지 흑자 또는 경상흑자 갭이 GDP의 1%인 경우 ▲지난 12개월 중 8개월간 GDP 2%를 초과하는 외환을 순매수하는 지속적·일방적인 외환시장 개입 등을 제시하고 있다.&lt;br&gt;3개 요건 중 2개를 만족하면 관찰대상국이 되며, 모든 요건을 만족할 시 심층분석국으로 분류된다. 관찰대상국은 미 재무부의 감시를 받고, 심층분석국은 미 정부의 직접적인 제재를 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국은 2016년 4월 이후부터 2019년 상반기를 제외하고 매번 목록에 포함됐다.&lt;br&gt;6월 발표에 포함됐던 관찰대상국 가운데 인도, 베트남, 멕시코 등은 이번에 제외됐다.&lt;br&gt;스위스는 지난 보고서에 이어 이번에도 심층분석국에 이름을 올렸다. 이번 보고서에서도 환율조작국으로 분류된 나라는 없었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프란치스코 교황, 김대건 신부의 삶 다룬 ‘탄생’ 16일 시사회에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500069</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:59:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111105910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360447 --&gt;한국인 최초로 가톨릭 사제 서품을 받은 성(聖) 김대건 신부의 삶과 죽음을 다룬 영화 ‘탄생’(박흥식 감독) 시사회가 오는 16일 바티칸 교황청에서 진행된다.&lt;br&gt;김대건 신부의 탄생 200주년과 유네스코 선정 세계기념인물 선정 기념으로 기획돼 제작된 이 영화 시사회는 프란치스코 교황과 유흥식 추기경을 비롯한 교황청 관계자들이 참석한 가운데 이날 오후 5시 30분(한국시간 오전 10시 30분) 바티칸 뉴 시노드 홀에서 열린다. 박흥식 감독과 김대건 신부 역의 윤시윤을 비롯해 김대건 신부의 조력자로 출연하는 윤경호, 이문식, 신정근, 김광규, 김강우, 송지연, 로빈 데이아나 배우가 12일과 15일 이틀로 나눠 출국한다. 투병 중인 안성기, 이경영, 정유미 등은 바티칸행에는 동행하지 않는다.&lt;br&gt;감독과 배우들은 시사회 당일 오전 프란치스코 교황을 알현하고, 유흥식 추기경과 교황청 관계자들, 추규호 이탈리아 대사 및 외교단, 현지 교민들과 기자들이 참석한 가운데 영화 제작을 주제로 환담할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유흥식 주교의 추기경 임명에 때맞춰 바티칸의 성 베드로 성당 외벽에 김대건 신부의 조각상이 들어설 예정이라 현지에서도 김대건 신부의 삶에 대한 관심이 집중된 가운데 ‘탄생’ 시사회로 현지 언론과 교민들의 반응 역시 각별할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;‘탄생’은 조선 근대의 길을 열어젖힌 개척자 청년 김대건의 위대한 여정을 그린 대서사 어드벤처물로 바다와 육지를 넘나들었던 모험가이자 글로벌 리더, 역사를 바꿀 수 있었던 선구자의 진취적인 면모와 성 안드레아로의 재탄생과 안타까운 순교를 감동적으로 그린다. 마카오 유학, 프랑스 극동함대 사령관 세실이 이끌던 에리곤호에 승선하는 과정, 아편전쟁, 만주 육상 입국로 개척, 라파엘호 서해 횡단, 백령도 해상 입국로 개척 등 3574일의 모험을 담기 위해 자료조사와 연구, 검수 등의 과정을 거쳤다. 충남 논산, 태안, 보령, 충북 단양, 전남 여수, 전북 부안, 강원, 경남 창원, 경북 문경, 대구, 제주와 경기 일대 등 전국을 누비며 촬영했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;희망조차 보이지 않던 시대에 스스로 희망을 일궈야 했던 청년 김대건의 인내와 용기, 기꺼운 헌신, 평생을 바쳐 신과 인간의 사랑을 갈구했던 여정을 따라간다.&lt;br&gt;오는 30일 개봉.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크리스티 내년 달항아리 경매 “10년간 가장 훌륭” “우리것 분명한데”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500077</guid>
      <pubDate>2022-11-11T11:25:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111112450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360469 --&gt;미술품 경매사 크리스티는 내년 3월 21일 미국 뉴욕에서 열리는 일본 및 한국미술 경매에 18세기 조선백자 달항아리가 출품된다고 11일 밝혔다. 이 달항아리는 일본인 소장자가 내놓은 것으로, 높이가 45.1㎝로 일반적인 달항아리보다 크다.&lt;br&gt;추정가는 100만 달러(약 14억원)다. 경매에 앞서 오는 26일부터 사흘 동안 크리스티 홍콩에서 전시된다.&lt;br&gt;크리스티 일본 및 한국 미술 부서 담당자 타카키 무라카미는 “달항아리는 오랜 한국 도자기 역사에서 가장 인상적이고 중요한 형태 중 하나이며, 수년 만에 최고 수준의 달항아리를 크리스티 뉴욕 경매에서 선보이게 된 것을 기쁘게 생각한다”고 말했다. 크리스티는 특히 “수려한 모양과 우윳빛이 나는 아름다운 유백색이 특징으로, 보수된 적이 없는 훌륭한 상태로 보존돼 있다”면서 “이런 상태의 조선 도자는 매우 드물어 희소성이 높고 최근 10년 동안 경매에 나온 달항아리 중 가장 훌륭한 작품으로 추정된다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일찍이 유홍준 전 문화재청장은 달항아리야말로 조선 미술의 최고 걸작이라고 극찬하곤 했다. 우리 것이 분명한 것을 일본인 소장가가 크리스티 경매에 내놓아 세계의 많은 수집가들과 경쟁해야 하는 현실이 씁쓸하기만 하다.&lt;br&gt;한편 케이옥션은 오는 23일 서울 강남구 신사동 본사에서 진행되는 11월 경매에 김환기의 뉴욕시대 작품 등 104점, 약 102억원어치의 작품들이 출품된다고 이날 밝혔다. 김환기가 미국으로 건너간 뒤인 1965년 그린 ‘북서풍 30-VIII-65’은 추정가 20억∼40억원에 출품됐다.&lt;br&gt;2007년 스페인 아르코(ARCO) 아트페어 행사로 열렸던 ‘백남준 타계 1주기 기념전’에 출품됐던 ‘아기 로봇1’과 ‘아기 로봇2’ 등도 나오는데 추정가는 각각 2000만∼5000만원이다. 이 밖에 박수근의 ‘귀가’(추정가 5억∼10억원) 등이 출품된다.&lt;br&gt;출품작은 12일부터 23일까지 케이옥션 전시장에서 무료로 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>회생절차 끝낸 쌍용차…토레스와 전기차로 재도약 나선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500088</guid>
      <pubDate>2022-11-11T11:48:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/01/SSI_20221101174535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1356574 --&gt;쌍용자동차가 지난해 4월 기업회생절차를 개시한 지 1년 6개월 만에 절차를 종결했다. 인수를 확정한 KG그룹에서 유입된 자금으로 회생채무 변제를 완료했다고 쌍용차는 11일 밝혔다.&lt;br&gt;쌍용차는 지난 9월 곽재선 KG그룹 회장과 정용원 사장을 각자 대표이사로 선임했다. 지난달에는 새로운 경영환경 변화에 대응하기 위해 임원 인사 민 조직 개편도 단행했다. 앞서 지난 7월에는 KG컨소시엄과 쌍용차 노사가 고용보장과 장기 투자를 핵심으로 한 3자 특별협약서도 체결했다.&lt;!-- 그림 1317793 --&gt;KG그룹 역시 1차 인수대금 유상증자로 회생채무를 변제했다. 공익채권 변제와 운영자금 조달을 위해 지난 10월 2차 유상 증자를 완료하는 등 대주주의 지위를 공고히 하며 쌍용자동차의 재무구조 개선과 경영정상화에 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;최근 신차 ‘토레스’의 상승세로 판매대수도 빠르게 성장하고 있다. 쌍용차는 지난달 내수에서 7850대를 판매하며 1년 전보다 139.4% 실적이 늘어났는데, 이 중 토레스(4726대)가 차지하는 비중이 60%다. 조만간 토레스의 수출도 예정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전동화 투자를 위해 회사는 모기업인 KG그룹의 추가 유상증자도 기대하고 있다. 쌍용차는 내년 출시할 예정인 순수전기차 ‘U100’이다. 중국의 비야디(BYD)의 배터리가 탑재되며, 현재 전용 전기차 플랫폼을 공동으로 개발하고 있다. 추후 2024년에는 ‘코란도’를 기반으로 한 전기차 ‘KR10’, 2024년 후반에는 대형 픽업트럭 전기차인 ‘O100’도 선보일 예정이다.&lt;br&gt;쌍용차 관계자는 “기업회생절차를 성공적으로 마무리 짓고 경영정상화의 기반을 마련할 수 있도록 많은 이해와 지원을 해 주신 서울회생법원, 채권단 및 협력사 등 이해관계인 모든 분께 진심으로 감사드린다”면서 “특히 쌍용자동차의 회생을 믿고 기다려 준 고객들에게 최상의 서비스를 제공함으로써 완전히 새롭게 변화된 쌍용자동차로 고객들에게 다가갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기악화도, 엔데믹도 ‘리니지’가 찢었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500090</guid>
      <pubDate>2022-11-11T11:52:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111114912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360484 --&gt;글로벌 경기 악화도, 거리두기 해제로 인한 수요 감소도 ‘리니지’를 막진 못했다. 코로나19 특수를 누렸던 대부분 게임회사들이 최근 잇달아 악화된 실적을 발표한 가운데, 엔씨소프트는 지난해 3분기 대비 영업이익이 50%, 당기순이익은 83%나 성장했다고 11일 발표했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;11일 발표된 엔씨소프트의 매출 대부분은 리니지 시리즈에서 발생했다. 모바일 게임 매출 4373억원 중 ‘리니지W’ 1971억원, ‘리니지M’ 1465억원, ‘리니지2M’ 856억원으로 리니지 시리즈가 매출 98.1%를 책임졌다. ‘블레이드&amp;amp;소울2’는 81억원의 매출을 올렸다.&lt;br&gt;PC온라인게임 매출 역시 971억원 중 50.3%에 해당하는 489억원이 리니지(255억원), 리니지2(234억원)에서 나왔다. 이밖에 ‘아이온’가 175억원, 블레이드&amp;amp;소울은 59억원, ‘길드워2’가 248억원의 매출을 일으켰다.&lt;br&gt;리니지는 1998년 처음 출시된 한국 1세대 온라인게임으로, 한국형 대규모다중사용자온라인역할수행게임(MMORPG)의 원형이다. PC통신과 텍스트를 활용한 채팅게임(MUD)이 주류를 이루고 있던 당시, 혈맹 시스템, 대규모 사냥, 공성전 등을 구현해 혁신을 일으켰다. 국내 최초 온라인 게임 회원 100만명 시대를 열었고, 2016년 단일 게임 최초 누적 매출 3조원을 달성했다.&lt;br&gt;원작인 리니지는 2019년 리마스터를 했으며, 서비스를 시작한 지 20년이 넘은 이번 분기에도 엔씨의 PC온라인 게임 중 가장 큰 매출을 올리고 있다. 엔씨에 따르면 리니지2는 3D PC MMORPG의 시대를 열었으며, 모바일 게임으로 출시된 ‘리니지M’은 오픈월드, 마스터 서버, 무접속 플레이 등 모바일 게임에 새로운 비전을 제시했다. ‘리니지2M’은 모바일에서 4K 울트라HD 그래픽을 구현했고, 김택진 대표가 “마지막 리니지라는 마음으로 준비했다”고 한 ‘리니지W’는 역대 모든 엔씨 게임 중 일 매출, 해외 이용자 비중 등 수많은 지표들을 갈아치우고 있다.&lt;br&gt;엔씨 측은 “리니지W는 업데이트와 글로벌 지식재산권(IP) 제휴 마케팅 성과로 안정적인 매출 흐름을 이어가, 3분기 전체 매출의 33%를 차지했다”며 “리니지M도 전분기 대비 4% 매출이 증가하며 3분기 연속 매출 성장을 기록했다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1360487 --&gt;해외와 로열티 매출이 전체의 38%로 큰 비중을 차지한다는 점도 주목할만 하다. 지역별 매출은 한국에서 3754억원, 아시아 1408억원, 북미와 유럽에서 448억원이 나왔다. 특히 리니지 IP를 기반으로 한 로열티 매출은 433억원으로, 지난해 3분기 대비 북미와 유럽에서 62%, 아시아에서 48%가 성장했다.&lt;br&gt;특히 이번 분기 매출액은 전분기에 비해 4% 감소했음에도 영업이익은 17%나 증가했다. 영업비용이 9% 감소한 덕분이다. 엔씨 발표에 따르면 마케팅비는 효율화로 인해 전분기 대비 35%, 전년동기 대비 28% 감소했으며, 인건비도 전분기 대비 8%가 줄어들었다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문정희 한국문학관장 ‘셀프수상’ 논란에…구상문학상 ‘수상자 없음’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500098</guid>
      <pubDate>2022-11-11T12:38:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111123829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360496 --&gt;운영위원을 수상자로 내정한 뒤 논란이 불거지자 구상문학상 운영위원회가 올해 수상자를 선정하지 않기로 했다.&lt;br&gt;영등포구청 문화체육과는 “수상자에 내정된 문정희(&lt;strong&gt;사진&lt;/strong&gt;) 국립한국문학관장이 운영위원이어서 부당하다는 문제 제기가 있었고, 이후 수상자도 고사했다”면서 “제14회 구상문학상 수상자를 선정하지 않기로 결정했다”고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;구상문학상은 영등포에서 30여년 간 살며 한강을 소재로 다양한 작품을 내놨던 구상(1919∼2004) 시인을 기리기 위해 2009년 제정했다. 구청과 구상선생기념사업회가 4명씩 모두 8명의 운영위원회를 구성해 운영하고 있다. 운영위원회는 매년 문학계 인사 등 5명을 심사위원으로 위촉하고, 심사위원단이 수상자를 우선 내정하면 운영위원회가 최종 승인한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심사위원회는 지난달 28일 회의를 열어 최근 출간한 문 관장의 시집 ‘오늘은 좀 추운 사랑도 좋아’(민음사)를 수상작으로 정했다. 상금은 5000만원이다. 이 과정에서 한 운영위원이 문제를 제기했고, 언론에 이런 사실이 알려져 논란이 불거졌다. 문제를 제기한 운영위원이 이에 반발해 사퇴하고, 문 관장 역시 논란 이후 상을 고사하고 운영위원에서 내려왔다.&lt;br&gt;구상 시인의 딸인 구자명 시인과 운영위원들은 지난 10일 긴급 운영위원회를 열고 ‘수상자 없음’을 결정했다. 구청 관계자는 “운영위원 등 관계자를 수상 과정에서 배척하는 등 방식으로 관련 규정을 정비할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문 관장은 지난달 6일 제2대 국립한국문학관 관장에 임명됐다. 임기는 2025년 10월까지 3년이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2000년 된 켈트족 금반지, 28년 찬장에 처박혀 있다가 경매에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500118</guid>
      <pubDate>2022-11-11T13:49:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111134850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360514 --&gt;2000년 전 켈트족 지도자가 찼던 것으로 보이는 금반지가 한 수집가의 찬장에 간직돼 있다가 28년 만에 경매에 나와 새 주인을 맞는다.&lt;br&gt;철기 시대의 이 보석이 발굴된 것은 1994년 노스요크셔주의 한 들판에서였다. 이 반지가 만들어진 것은 기원 전 100년으로 추정된다. 로마 제국이 지금의 영국 땅을 침공하기 몇십년 전이다. 지금의 미들랜즈주와 요크셔주 일부를 통치했던 코리엘타우비 부족의 추장이 끼었을 것으로 짐작된다.&lt;br&gt;금속탐지기를 사용해 크나레스보러에서 이 반지를 찾아낸 이는 몇백 파운드 헐값에 지금의 소유주에게 반지를 넘겼다. 올해 66세의 이 수집가는 이름을 공개하길 극구 거부했는데 값어치를 따질 생각도 하지 않고 그냥 찬장에 넣어뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 남자는 “60대가 되니 얼마나 더 살지 모르겠다. 난 정말 좋은 집을 원한다고 생각했다. 아이들이 그것으로 뭘하는지 알려 할 필요가 없게 말이다”라고 털어놓았다. 그는 이 반지가 처음에는 로마나 앵글로 색슨의 것이라고 믿었다고 했다.&lt;br&gt;그런데 대영박물관으로 가져가 전문가들에게 자문했더니 켈트 것이라고 했다. 그는 그 말을 듣는 순간 “입이 떡 벌어졌다”면서 “정말로 대단히 미스터리한 일이다. 우리는 이것을 소유했던 사람이 누군지 결코 확실히 알지 못할 것이지만 아마도 힘있는 켈트족 족장일 것”이라고 말했다. 이어 “아서 왕의 반지는 분명 아니지만 버금가는 것이다. 우리는 기록된 영국사의 시작을 얘기하는 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 반지는 확연히 추상적인 디자인을 갖고 있어 이케니 부족과 연관 있을 것으로 추정되는데 이 부족은 로마가 침공하기 전 동(東) 앵글리아 대부분을 통치하고 있었다.&lt;br&gt;15일부터 이 반지의 경매를 주관하는 누넌스 경매의 나이젤 밀스는 “현존하는 반지 가운데 이런 스타일은 없다. 믿을 수 없을 만큼 중요한 품목”이라고 말했다. 경매 추정가는 3만 파운드(약 4668만원)이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성SDI, 성균관대와 손잡고 ‘배터리 미래 인재’ 키운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500120</guid>
      <pubDate>2022-11-11T13:51:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111134911_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;최윤호 사장 “가장 중요한 게 기술과 사람, 아낌없이 투자”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;10년간 100명 규모..장학금 받고 졸업과 함께 입사 &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;삼성SDI가 성균관대와 손잡고 배터리 분야의 미래 인재 키우기에 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성SDI는 11일 성균관대와 ‘성균관대·삼성SDI 배터리 인재 양성 과정’ 협약을 맺었다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1360516 --&gt;이날 서울 종로구 성균관대 자연과학캠퍼스에서 열린 협약식에는 신동렬 성균관대 총장과 박선규 자연과학캠퍼스 부총장, 남재도 성균융합원장, 윤원섭 에너지과학과 교수 등 학교 측 인사와 최윤호 삼성SDI 대표이사 사장, 장혁 연구소장(부사장), 박정준 소형전지사업부 개발실장(부사장), 안재우 인사팀장(부사장) 등 회사 측 주요 인사들이 참석했다.&lt;br&gt;삼성SDI와 성균관대는 협약에 따라 앞으로 차세대 이차전지 기술 개발을 위한 인재 양성 과정을 함께 운영해 나간다는 계획이다. 배터리 업계의 수요에 맞는 맞춤형 교육을 통해 배터리 소재, 셀, 시스템 분야의 핵심 인력을 길러낸다는 복안이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 따라 내년부터 2032년까지 10년간 100명 규모의 삼성SDI 장학생이 선발될 예정이다.&lt;br&gt;해당 과정을 이수하는 학생들은 학위 과정 중에 개인별 장학금을 받고 졸업과 동시에 삼성SDI에 입사하게 된다. 석?박사 과정에 선발된 학생들은 배터리 과목를 들으면서 관련 연구를 수행하며 회사에서 지원하는 연수 프로그램과 공모전에 참여할 수 있다.&lt;br&gt;최윤호 삼성SDI 대표이사 사장은 “2030년 글로벌 1위 회사가 되기 위해 가장 중요한 것이 기술과 사람”이라고 강조하며 “미래 배터리 산업을 이끌어 갈 우수한 인재들을 체계적으로 길러내기 위해 아낌없이 투자하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;삼성SDI는 이미 지난해 포스텍·서울대·카이스트·한양대와도 배터리 인재 양성을 위한 협약을 체결한 바 있다. 시장이 급성장하면서 우수 인재 양성과 확보의 긴요함이 더욱 커졌기 때문이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울과기대, ‘KDB START UP 2022 데모데이 및 성과공유회’ 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500124</guid>
      <pubDate>2022-11-11T14:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111140227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360522 --&gt;서울과학기술대학교가 지난 3일 서울 여의도 산업은행 본점에서 열린 ‘KDB START UP 2022 데모데이 및 성과공유회’에서 ‘회장상(KDB 산업은행 회장상)’을 받았다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;KDB나눔재단이 주최하고 한국청년기업가정신재단이 주관하는 이 행사에서 ‘2022 KDB 창업교육프로그램’에 참여한 전국 15개 대학의 대표팀들이 창업 성과 공유와 청년 창업가 지원 등을 진행했다.&lt;br&gt;서울과기대 ‘EYECARE’팀은 성장기 아이의 시력 변화 단계에 맞는 안경구독서비스 아이템을 발표해 최종 선정됐다. 총 5명으로 구성된 해당 팀에게는 100만원 상당의 창업 장학금과 차년도 스타트업 프로그램 참여 혜택 등 후속 지원이 제공된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단기자금 경색 풀어라… 정부, 2조 8000억 푼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500132</guid>
      <pubDate>2022-11-11T14:19:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111141922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360548 --&gt;정부가 단기자금 시장 경색을 풀기 위해 2조 8000·푼다.&lt;br&gt;금융위원회는 11일 은행연합회에서 금융감독원과 한국은행 등과 금융시장 현황 점검 회의를 하고 “단기자금의 가장 취약한 연결고리인 프로젝트 파이낸싱(PF)-자산유동화기업어음(ABCP)과 기업어음(CP)에 대한 추가적인 정책적 지원 방안을 마련해 추진하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 결정에 따라 건설사 보증 PF-ABCP는 산업은행과 신용보증기금의 CP 매입 프로그램을 활용해 1조원 이상 규모로 지원한다. 산업은행은 별도의 특수목적법인(SPC)을 만들어 건설사 보증 PF-ABCP를 매입하고 신용보증기금은 매입액의 80%를 보증할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;증권사 보증 PF-ABCP는 9개 대형 증권사가 500억원씩 갹출한 4500억원을 포함해 PF-ABCP 매각 증권사 후순위 25%(4500억원), 증권사 중순위 25%(4500억원), 산업은행 선순위 25%(4천500억원), 증권금융 선순위 25%(4500억원) 등 총 1조 8000억원으로 지원 규모를 확대한다.&lt;br&gt;SPC는 11일부터 매입 신청을 받아 지원에 나선다. A2－ 등급 이상의 PF-ABCP를 우선 매입하며 연말 자금시장의 유동성 부족으로 차환에 어려움을 겪을 수 있는 일부 A1 등급의 PF-ABCP까지 소화할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;증권사 발행 CP도 지원을 확대한다. 산업은행의 증권사 발행 CP 매입 프로그램의 경우 심사 기간을 기존 10영업일에서 5영업일로 줄여 매입 속도를 올리는 한편, 필요하면 산업은행 등을 통한 기존 프로그램을 확대하고 채권시장안정펀드를 통한 지원도 이뤄질 수 있도록 준비할 계획이다.&lt;br&gt;아울러 정부는 올해 국채 규모를 최소화해 발행 중이다. 행정안전부와 전국 지방자치단체는 내년 초까지 만기가 도래하는 지방채와 공사채를 적극적으로 상환하고 확정 채무로 전환이 예상되는 보증 채무는 예산에 반영해 총 3조 4000억원을 상환할 예정이다. 기획재정부를 중심으로 범정부 차원에서 공공기관의 채권 발행 분산을 추진 중이며 은행권도 은행채 발행 규모를 최소화하고 있다. 정부는 채권시장의 물량 부담 완화를 위해 공공 부문과 금융권의 채권 수급 조절 노력을 지속해 나갈 방침이다.&lt;br&gt;한편 이날 회의에서 참석자들은 단기 자금시장의 심각한 경색 우려는 완화됐으나 회사채 시장보다 단기자금 시장의 어려움이 지속되고 있다며 정부와 금융권이 협력을 강화하기로 했다. 참석자들은 정부와 금융권의 노력과 더불어 국내 기관투자가로 영향력이 큰 연기금의 금융시장 안정 역할이 중요하다는 데 의견을 같이했다. 금융당국은 이번 회의에서 연기금의 중요성이 강조된 만큼 기획재정부, 보건복지부 등 관계기관과 관련 사항을 논의해나갈 방침이다.&lt;br&gt;김소영 금융위원회 부원장은 이날 회의에서 “최근 국내외 금융시장은 시장의 기대와 다른 이벤트 발생 시 변동성이 심화하는 등 민감하게 반응하고 있다”면서 “추가로 시장 불안감을 조성할 수 있는 이벤트를 선제적으로 식별하는 것이 중요하다”고 당부했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>업비트, 자체 로그인 시스템 도입… “보안성 강화하고 UX 개선”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500138</guid>
      <pubDate>2022-11-11T14:41:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111143847_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360552 --&gt;디지털 자산 거래소 업비트가 오는 21일부터 자체 로그인 시스템 ‘업비트 로그인’을 전면 적용한다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;업비트에 따르면 업비트 로그인은 ‘생체인증’과 ‘PIN 번호입력’ 방식을 채택해 보안성을 키웠다. 기존 업비트 이용자는 오는 20일까지 업비트 애플리케이션과 웹을 통한 본인 인증을 거쳐야 안정적인 로그인 서비스를 이용할 수 있다.&lt;br&gt;앞서 업비트는 지난달 31일 로그인 방식에 업비트 로그인을 추가했다. 패스워드리스(비밀번호가 필요 없는) 방식의 업비트 로그인은 편리한 이용자환경(UX)과 강화된 보안성이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업비트 이용자는 별도 프로그램이나 앱 설치 없이 본인인증을 통해 발급된 6자리 PIN 비밀번호 또는 생체 인증(페이스 아이디·지문)만으로 서비스를 이용할 수 있다. 업비트 관계자는 “새로운 로그인 방식을 통해 이용자가 더 쉽고 편리하게 업비트를 이용할 수 있게 됐다”며 “보안이 더욱 강화돼 소중한 자산을 안전하게 거래할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1360553 --&gt;업비트는 카카오 계정과 애플 ID를 활용한 기존 소셜 로그인 방식을 오는 20일까지만 지원한다. 오는 21일부터는 업비트 로그인만 제공한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 따라 업비트 이용자는 오는 20일까지 새로운 로그인 방식을 채택해야 한다. 업비트 웹 및 앱 최신 버전(안드로이드는 6.0 버전 이상, iOS는 13버전 이상)을 통해 휴대전화 본인인증과 은행계좌 인증을 거치면 새로운 로그인 시스템을 이용할 수 있다.&lt;br&gt;오는 20일까지 새로운 로그인 방식을 채택하지 않으면 21일 이후 일부 서비스 이용에 불편을 겪을 수 있다. 업비트 측은 “변경된 로그인 방식 적용으로 인해 기존에 접수됐던 주문에 대한 즉각적인 대응 및 신속한 거래가 어려울 수 있다”며 “사전에 업비트 로그인 방식으로 전환하길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;업비트 로그인에 대한 자세한 내용은 업비트 공지사항에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천UTD 김동헌 골키퍼 선방지수 1위 잡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500142</guid>
      <pubDate>2022-11-11T14:56:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111145601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;인천 유나이티드 골키퍼 김동헌이 2022시즌 프로축구 K리그1 선방지수 1위에 올랐다.&lt;!-- 그림 1360566 --&gt;한국프로축구연맹은 11일 김동헌이 K리그1 2022시즌 누적 GK 선방지수에서 1위를 차지했다고 밝혔다. 연맹은 올해 5월부터 축구데이터 분석 전문업체 비프로일레븐과 함께 매월 K리그 골키퍼들의 ‘선방지수’를 월 단위로 공개하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;선방지수는 골키퍼에게 날아오는 유효슈팅의 기대득점값(xGOT, Expected Goal on Target)에서 해당 골키퍼가 허용한 실점을 뺀 수치다. 피유효슈팅의 기대 득점값이 높을수록 막아내기 어려운 슈팅을 많이 맞이한 것이고, 실점이 적을수록 막아낸 유효슈팅이 많은 것이다. 선방지수가 양수(+)인 경우에는 예상 실점보다 적은 골을, 음수(-)인 경우 예상 실점보다 더 많이 골을 내줬다는 뜻이 된다. 선방지수 산출 시 자책골은 제외된다.&lt;br&gt;김동헌은 올 시즌 25경기에 나와 유효슈팅을 총 107차례 맞이했다. 이들의 기대득점값은 29.35였으나, 실제로는 22골만 허용하며 선방지수 7.35를 기록했다. 이는 올 시즌 절반 이상 출장한 K리그1 골키퍼 중 가장 높다. 김동헌은 지난 5월부터 7월까지 3개월 연속 K리그1 선방지수 ‘톱5’에 이름을 올리는 등 인천의 골문을 든든히 지켰다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;김동헌의 뒤를 이어 전북 현대 수문장 송범근이 선방지수 6.55로 2위에 올랐다. 3위는 2.52를 기록한 울산 현대 조현우다. K리그2에서는 부천FC 골키퍼 최철원이 선방지수 10.65를 기록하며 1위에 올랐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인스타에 어떤 사진 올릴까? AI가 정해줍니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500147</guid>
      <pubDate>2022-11-11T15:09:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111150839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;SK텔레콤이 인공지능(AI) 서비스 ‘에이닷(A.)’를 4개월 만에 다시 대규모로 업데이트했다. 이번 업데이트 버전엔 AI가 알아서 사진을 편집해주는 ‘에이닷 포토’를 추가했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;SKT는 TV나 게임은 물론, 모바일로 가장 빈번하게 사용하는 사진에까지 에이닷 사용 경험을 누릴 수 있게 하겠다는 것이 이번 업데이트의 취지라고 11일 설명했다. 앞서 에이닷은 지난 7월 대규모 업데이트를 진행한 바 있다. 이번에 새롭게 선보이는 에이닷 포토는 별도 다운로드나 광고 시청 없이 무료로 다양한 사진 편집 기능을 이용할 수 있는 서비스다.&lt;!-- 그림 1360568 --&gt;에이닷 포토엔 AI 페이스, AI 지우개, AI 마스크, AI 자르기, AI 수평, AI 베스트샷, 태그 추천 등 기능이 들어가 있다. 이 중 AI 페이스는 선호하는 보정 스타일을 정하면 사진을 찍었을 때 사용자 얼굴을 찾아 자동으로 보정해 주는 기능이다. AI 지우개는 의도치 않게 찍힌 피사체를 삭제하고 배경으로 채워 준다. AI 마스크는 사진 속 원하는 얼굴을 캐릭터 마스크로 가려 주며, AI 베스트샷은 소셜미디어에 공유하면 인기를 끌 것 같은 사진을 추천해 준다.&lt;br&gt;기존 에이닷 게임과 에이닷 TV에도 콘텐츠가 추가됐다. 에이닷 게임엔 재미로 보는 심리테스트, 상담·타로 콘텐츠 등이 추가됐다. 매일 퀴즈를 풀고 보상을 받을 수 있는 서비스가 추가됐으며, 캐주얼 게임들의 주간 순위를 노출시켜 게이머들의 순위 경쟁을 유도했다.&lt;!-- 그림 1360569 --&gt;에이닷 TV엔 AI가 콘텐츠의 주요 장면을 자동 추출한 하이라이트 기능인 AI 플레이가 추가됐다. AI는 영상 내 인물, 발생 상황, 음원 등에 따라 의미있다고 판단한 구간을 모으고, 나머지 부분을 건너뛴다. 에이닷 TV 시청 중 AI 플레이 버튼을 누르면 이용할 수 있다.&lt;br&gt;이밖에도 이번 업데이트에선 고객들의 의견을 반영한 새 기능들이 대거 등장했다. ‘루틴’ 서비스는 에이닷이 제공하는 여러 기능을 한번에 순차 실행해 주는 서비스다. 예를 들어 “굿모닝”이라고 말하면 오늘 날짜, 날씨, 일정 등 아침에 필요한 정보를 한번에 이어서 알려준다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카타르월드컵 축구대표팀 응원가는 ‘더 뜨겁게, 한국’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500149</guid>
      <pubDate>2022-11-11T15:19:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111151902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;대한축구협회가 국제축구연맹(FIFA) 카타르월드컵 한국대표팀의 공식 응원가 ‘더 뜨겁게, 한국’을 11일 발표했다.&lt;!-- 그림 1360571 --&gt;응원가는 축구대표팀 서포터즈 ‘붉은악마’, 협회 공식 파트너 KT와 함께 만들었고, 노래의 메인 보컬은 가수 윤도현이 맡았다. 윤도현은 2002년 한일월드컵 당시 ‘오! 필승 코리아’를 불러 큰 인기를 모은 이후 20년 만에 다시 대표팀 응원곡을 부르게 됐다.&lt;br&gt;또 응원가 중간에는 KT의 AI 보이스 기술로 2002년 대회에서 태극마크를 달고 뛰었던 고 유상철(전 인천 유나이티드 감독)의 목소리를 복원해 선수들에게 전하는 내레이션으로 담았다.&lt;br&gt;이밖에도 여자 U-20, 남자 U-23 대표팀 선수를 비롯해 붉은악마 회원, 학생, 소방관, 소상공인, 조문근 밴드 등 대한민국 대표팀의 선전을 바라는 다양한 팬들이 백코러스와 연주로 동참했다. ‘더 뜨겁게, 한국’은 카타르 월드컵 기간 동안 현지 응원과 방송, 광고 등에서 다양하게 활용될 예정이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 탈북·코로나 유입 막기 위해 국경 봉쇄 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500165</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:22:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/07/SSI_20220807191254_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1328055 --&gt;북한이 북중 접경지역인 압록강과 두만강 일대에서 주민의 탈북과 코로나 유입을 막기 위해 국경 봉쇄를 강화하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;11일 미국 자유아시아방송(RFA)에 따르면 지난달 30일 등 최근 위성사진에서 평안북도 신의주시 위화도의 압록강 변을 따라 3.2㎞ 구간에 걸쳐 장벽이 건설됐고, 이를 따라 철책 기둥 구조물도 설치된 것이 포착됐다. 또 양강도 대홍단군 두만강 변에도 1~2m 높이의 담벼락이 건설된 것도 확인됐다.&lt;br&gt;철조망과 담벼락 공사는 지난해 당 창건 기념일까지 완공하는 것이 목표였지만, 자재 공급 부족 등으로 공사를 기한 내 완성하지 못한 것으로 전해졌다. 이같은 공사는 탈북 방지와 코로나19 유입 차단을 위한 조치로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정성학 경북대 국토위성정보연구소 부소장은 “북한 주민들의 탈북을 방지하는 것이 일차 목표”라며 “올해 한국에 입국한 탈북민 수가 42명(9월 말 기준)에 불과하고, 지난해보다 감소한 숫자라는 점만 봐도 국경 경비가 얼마나 강화됐는지 알 수 있다”고 말했다. 그러면서 “둘째는 중국으로부터 코로나바이러스가 유입되는 것을 원천 차단하자는 것”이라며 “그러다 보니 자연스럽게 북중 간 밀수까지 급감했다”고 전했다.&lt;br&gt;통일부에 따르면 지난 6월 기준으로 올해 한국에 입국한 탈북민은 총 19명이다. 이는 지난해 입국한 63명 보다 한참 못 미치는 숫자다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안철수 “당 대표 자신 있다…유승민·나경원? 못 나올 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500168</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:28:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029215825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355338 --&gt;차기 당권 주자로 거론되는 안철수 국민의힘 의원이 전당대회에 유승민 전 의원, 나경원 전 의원이 출마하지 않을 것이라고 전망했다.&lt;br&gt;안 의원은 11일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “(나를 포함해) 3강 체제가 유지되고 있다. 세 명이 다 나와서 경쟁을 하면 흥행을 시킬 수 있어 당을 위해 좋다”면서도 “유 전 의원은 경기지사 경선 때 아픔이 있어서 출마 확률이 얼마나 될까 의구심이 있고 나 전 의원은 최근에 중책을 맡으셨기 때문에 나오는 게 좀 힘들지 않을까 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;안 의원은 자신이 대표가 되어야 하는 이유로는 ▲국민들이 당의 변화를 체감할 수 있는 적임자 ▲공천의 공정한 관리 ▲중도층 소구력 등 3가지를 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안 의원은 최근 국정감사장에서 강승규 시민사회수석과 김은혜 홍보수석이 ‘웃기고 있네’ 필담을 나누다가 주호영 운영위원장으로부터 퇴장 조치를 받은 일에 대해서는 “적절하다”며 주 위원장을 옹호했다. 안 의원은 “공적인 자리에서 사적인 대화를 나눈다는 것 자체가 적절하지 못하다. 국민들이 정권교체를 시켜줬으면 우리는 달라야 되지 않겠나”라고 반문했다.&lt;br&gt;앞서 친윤(친윤석열) 핵심으로 꼽히는 장제원 국민의힘 의원은 “(대통령실 수석들을)두 번을 세워서 사과시켰다. 벌을 두 번 준 거다. 대통령 수석 참모 아닌가. 그래놓고 퇴장을 시킨다는 게 대체”라고 주 위원장에 대한 불만을 드러낸 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제 전문가들 “카타르월드컵 우승국은 브라질, MVP는 메시 혹은 네이마르”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500174</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:40:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108164111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;세계의 경제 전문가들이 카타르월드컵 우승팀으로 브라질을 지목했다.&lt;!-- 그림 1359096 --&gt;로이터통신은 11일(한국시간) 전 세계 135명의 시장 분석가, 경제 전문가 등을 대상으로 한 카타르 대회 관련 설문 조사 결과를 공개했다. 지난달 24일부터 이달 10일까지 진행한 설문조사에서 응답자 절반에 가까운 46％가 브라질을 우승국으로 꼽았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;인도 뭄바이의 엘라라 캐피털 이코노미스트인 가리마 카푸어는 “브라질은 공격적인 깊이와 변화, 여기에 미드필더 카세미루와 뒤를 받치는 치아구 시우바 등의 경험 등이 맞물리면서 큰 기회를 잡게 됐다”고 분석했다. 영국 런던 피치솔루션스의 EMEA 컨트리리스크 책임자인 피터 딕슨은 “브라질에 17％의 우승확률을 부여했다. 이는 5대1의 확률”이라고 설명했다.&lt;br&gt;2002년 한일월드컵을 마지막으로 월드컵 정상에 오르지 못한 브라질은 올해 20년 만이자 통산 6번째 우승에 도전한다. 이를 위해 브라질 대표팀을 이끄는 치치 감독은 네이마르(파리 생제르맹), 안토니, 카세미루(이상 맨체스터 유나이티드), 히샤를리송(토트넘), 비니시우스 주니오르(레알 마드리드), 다니 아우베스(UNAM), 시우바(첼시) 등 내로라하는 선수들로 26명의 최종 명단을 꾸렸다.&lt;!-- 그림 1200071 --&gt;브라질 다음으로는 아르헨티나(15％), ‘디펜딩 챔피언’ 프랑스(14％)가 우승 후보로 꼽혔고, 독일(7％), 잉글랜드, 벨기에(이상 5％) 등이 뒤를 이었다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;전문가들은 또 아르헨티나의 리오넬 메시와 브라질의 네이마르가 월드컵 최우수선수에게 주어지는 ‘골든볼’을 놓고 다툴 것으로 예상했다. 메&lt;br&gt;시와 네이마르 모두 24％씩을 얻었고, 킬리안 음바페와 카림 벤제마(이상 프랑스)가 각각 15％, 10％의 표를 얻었다. 대회 득점왕인 ‘골든 부트’의 주인공으로는 응답자 28％가 음바페를 선택했다. 로이터통신의 조사 결과와 실제 대회 우승팀이 일치한 건 스페인이 우승한 2010년 남아프리카공화국 월드컵이 마지막이다.&lt;br&gt;한편, 앞서 일렉트로닉 아츠(EA) 스포츠는 아르헨티나가 카타르 월드컵 우승 트로피를 들어 올릴 것으로 예측했다. EA 스포츠는 최근 3차례 월드컵 우승팀을 모두 맞췄다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가무형문화재 ‘양주소놀이굿‘ 김봉순 명예보유자 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500175</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:41:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111163305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360598 --&gt;국가무형문화재 ‘양주소놀이굿’ 김봉순 명예보유자가 11일 병환으로 별세했다. 86세.&lt;br&gt;양주소놀이굿은 경기 양주 지역을 중심으로 전해지는 전통 굿으로, 설과 입춘을 맞아 가족 번창과 풍년을 기원한다. 양주뿐 아니라 서울과 경기도·강원도·충청도·황해도 등지에서도 펼쳐졌다. 현재 양주소놀이굿은 보유자가 한 명도 없는 상태로, 국가무형문화재 전승 체계에서 보유자 아래 단계인 전승교육사가 2명 지정돼 있다.&lt;br&gt;문화재청에 따르면 김 명예보유자는 1936년 태어나 37세에 내림굿을 받아 무당으로 활동했다. 1971년 양주소놀이굿에 입문한 뒤 양달순 만신의 뒤를 이어 고 김인기 보유자와 함께 양주소놀이굿 체계화 및 보존회 설립의 기틀을 닦는 데 중요한 역할을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 명예보유자는 양주소놀이굿이 국가무형문화재로 지정된 1980년부터 꾸준히 공개행사 등에 참여했고, 2013년 보유자 인정을 받았다. 올해 3월 고령과 건강상 이유로 명예보유자로 인정받았다.&lt;br&gt;고인의 유족으로는 아들 유남영 씨, 딸 백화·현숙 씨가 있다. 빈소는 경기 양주장례문화원에 마련됐다. 발인은 12일 오전 11시 예정이다. (031)863-4444.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남성보다 팍팍한 여성 노인의 삶…차이 고려한 고령정책 필요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500176</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/30/SSI_20220830162208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1335113 --&gt;여성 노인의 삶이 남성 노인의 삶보다 팍팍하다는 분석이 나왔다. 성별간 삶의 질 차이를 고려한 고령사회 대응 정책이 필요하다는 지적이 제기된다.&lt;br&gt;12일 이윤경 한국보건사회연구원 저출산·고령화정책기획센터장은 ‘고령자의 성별 삶의 질 현황과 정책과제’ 보고서에서 성별 간 경제·건강상태, 사회활동과 여가문화 만족도 차이가 크다고 분석했다.&lt;br&gt;우선 여성 노인은 연소득이 전체 고령자 평균(1557만원)에 크게 못 미쳐 경제적 자립도가 낮았다. 남성은 2072만원, 여성은 1168만원으로 남성보다 904만원 적었다. 소득원별로 보면 남성 노인은 근로소득이 550만원으로 가장 높았고, 연금 등 공적이전소득 542만원, 사업소득 267만원 순이었다. 반면 여성은 공적이전소득이 343만원으로 가장 높았다. 노후 생활의 상당 부분을 연금 등으로 충당하고 있는 것이다. 연소득에서 사적이전소득이 차지하는 비율 또한 20.3%로 남성보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;본인의 건강상태를 평가하는 주관적 건강상태 수준 또한 여성이 낮았다. 자신이 건강하지 않다고 생각한 비율은 남성 14.9%, 여성 23.6%로 여성이 더 높았다. 이 센터장은 “여성 고령자가 남성에 비해 후기 고령자 비중이 높기 때문으로 해석된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;객관적 건강상태도 여성이 좋지 않았다. 전체 고령자의 84.0%는 1개 이상 만성질환이 있었고, 3개 이상 만성질환이 있는 복합만성질환율은 27.8%로 나타났다. 성별로 보면 남성 노인의 81.2%, 여성 노인의 86.1%가 만성질환자였고, 복합만성질환율은 여성이 32.3%로 남성(21.8%)보다 높았다. 우울 증상을 보인 비율도 여성 노인(15.5%)이 남성 노인(10.9%)보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 돌봄이 필요한 전체 고령자 중 돌봄을 받는 사람의 비율은 55.0%에 그쳤다. 남성은 53.4%, 여성은 56.1%였다. 가족구성원으로부터 돌봄을 받는 비율은 남성 노인이 86.1%, 여성 노인은 66.8%로 여성이 남성보다 20%포인트 낮았다. 특히 여성 노인은 친척이나 이웃으로부터 돌봄을 받는 비율이 20.9%로 남성(7.0%)에 비해 매우 높았다. 장기요양보험서비스 이용률은 여성 22.3%, 남성 14.1%였다.&lt;br&gt;이 센터장은 “여성 배우자가 연하인 비율이 높고, 남성의 기대수명이 여성보다 짧아 남성은 동거가족인 배우자로부터 돌봄을 받을 가능성이 크지만, 여성 고령자는 배우자로부터 돌봄을 받을 가능성이 상대적으로 낮아 장기요양 등 공식서비스나 친인척으로부터 돌봄을 받는 것으로 보인다”고 분석했다.&lt;br&gt;종사상 지위 또한 남성 노인은 자영업이 40.8%, 상용근로자 21.9%, 임시근로자 17.5%인 반면, 여성은 자영업 24.3%, 임시근로자 25.8%, 일용근로자 19.0%, 무급가족종사자가 14.1%였다.&lt;br&gt;다양한 정보를 습득할 때도 여성 노인은 남성보다 더 큰 어려움을 겪었다. 정부나 공공기관 공지 내용을 접했을 때 남성은 50.1%가, 여성은 65.6%가 어려움을 경험했다고 답했다. 고령 친화적이지 못한 사회환경으로 많은 고령자가 생활의 어려움을 겪고 있지만, 특히 여성 노인이 느끼는 어려움의 정도가 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 연구위원은 “후기 고령자 비중이 큰 여성 고령자의 경우 공적 돌봄서비스 부족을 충족시키기 위한 정책적 노력, 고령자의 정보이용 어려움을 개선하기 위한 고려, 지역사회 전반의 고령친화성 확대를 위한 정책적 노력이 요구된다”고 제언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남성보다 팍팍한 여성 노인의 삶…차이 고려한 고령정책 필요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500176</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/30/SSI_20220830162208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1335113 --&gt;여성 노인의 삶이 남성 노인의 삶보다 팍팍하다는 분석이 나왔다. 성별간 삶의 질 차이를 고려한 고령사회 대응 정책이 필요하다는 지적이 제기된다.&lt;br&gt;12일 이윤경 한국보건사회연구원 저출산·고령화정책기획센터장은 ‘고령자의 성별 삶의 질 현황과 정책과제’ 보고서에서 성별 간 경제·건강상태, 사회활동과 여가문화 만족도 차이가 크다고 분석했다.&lt;br&gt;우선 여성 노인은 연소득이 전체 고령자 평균(1557만원)에 크게 못 미쳐 경제적 자립도가 낮았다. 남성은 2072만원, 여성은 1168만원으로 남성보다 904만원 적었다. 소득원별로 보면 남성 노인은 근로소득이 550만원으로 가장 높았고, 연금 등 공적이전소득 542만원, 사업소득 267만원 순이었다. 반면 여성은 공적이전소득이 343만원으로 가장 높았다. 노후 생활의 상당 부분을 연금 등으로 충당하고 있는 것이다. 연소득에서 사적이전소득이 차지하는 비율 또한 20.3%로 남성보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;본인의 건강상태를 평가하는 주관적 건강상태 수준 또한 여성이 낮았다. 자신이 건강하지 않다고 생각한 비율은 남성 14.9%, 여성 23.6%로 여성이 더 높았다. 이 센터장은 “여성 고령자가 남성에 비해 후기 고령자 비중이 높기 때문으로 해석된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;객관적 건강상태도 여성이 좋지 않았다. 전체 고령자의 84.0%는 1개 이상 만성질환이 있었고, 3개 이상 만성질환이 있는 복합만성질환율은 27.8%로 나타났다. 성별로 보면 남성 노인의 81.2%, 여성 노인의 86.1%가 만성질환자였고, 복합만성질환율은 여성이 32.3%로 남성(21.8%)보다 높았다. 우울 증상을 보인 비율도 여성 노인(15.5%)이 남성 노인(10.9%)보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 돌봄이 필요한 전체 고령자 중 돌봄을 받는 사람의 비율은 55.0%에 그쳤다. 남성은 53.4%, 여성은 56.1%였다. 가족구성원으로부터 돌봄을 받는 비율은 남성 노인이 86.1%, 여성 노인은 66.8%로 여성이 남성보다 20%포인트 낮았다. 특히 여성 노인은 친척이나 이웃으로부터 돌봄을 받는 비율이 20.9%로 남성(7.0%)에 비해 매우 높았다. 장기요양보험서비스 이용률은 여성 22.3%, 남성 14.1%였다.&lt;br&gt;이 센터장은 “여성 배우자가 연하인 비율이 높고, 남성의 기대수명이 여성보다 짧아 남성은 동거가족인 배우자로부터 돌봄을 받을 가능성이 크지만, 여성 고령자는 배우자로부터 돌봄을 받을 가능성이 상대적으로 낮아 장기요양 등 공식서비스나 친인척으로부터 돌봄을 받는 것으로 보인다”고 분석했다.&lt;br&gt;종사상 지위 또한 남성 노인은 자영업이 40.8%, 상용근로자 21.9%, 임시근로자 17.5%인 반면, 여성은 자영업 24.3%, 임시근로자 25.8%, 일용근로자 19.0%, 무급가족종사자가 14.1%였다.&lt;br&gt;다양한 정보를 습득할 때도 여성 노인은 남성보다 더 큰 어려움을 겪었다. 정부나 공공기관 공지 내용을 접했을 때 남성은 50.1%가, 여성은 65.6%가 어려움을 경험했다고 답했다. 고령 친화적이지 못한 사회환경으로 많은 고령자가 생활의 어려움을 겪고 있지만, 특히 여성 노인이 느끼는 어려움의 정도가 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 연구위원은 “후기 고령자 비중이 큰 여성 고령자의 경우 공적 돌봄서비스 부족을 충족시키기 위한 정책적 노력, 고령자의 정보이용 어려움을 개선하기 위한 고려, 지역사회 전반의 고령친화성 확대를 위한 정책적 노력이 요구된다”고 제언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오스카 2관왕 폴 해기스, 성폭행 피해 여성에 101억원 물어낼 판</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500177</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:52:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111165222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360615 --&gt;아카데미상 2관왕에 빛나는 할리우드 영화감독 폴 해기스(69)가 성폭행 혐의가 법정에서 인정돼 피해 여성에게 750만 달러(약 101억원)를 배상하게 됐다고 AP와 로이터 통신이 10일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;미국 뉴욕주 맨해튼 연방법원 배심원단은 지난 2017년 헤일리 브리스트(36)가 제기한 손해배상 소송 결심에서 “피해자가 심리적, 직업적 피해로 고통 받았다”며 원고의 손을 들어줬다. 소장에 따르면 해기스는 2013년 1월 13일 밤 시사회와 회식이 끝난 뒤 영화 홍보 일을 함께 하던 브리스를 맨해튼 소호에 있는 자신의 아파트로 초대했다.&lt;br&gt;원고 측은 브리스트가 거부했는데도 해기스가 구강성교를 강요한 데 이어 성폭행에 이르렀다고 주장했다. 해기스는 브리스트가 먼저 입맞춤을 해오는 등 서로 합의해 신체 접촉이 이뤄졌으며, 실제 성관계로까지 이어졌는지는 기억나지 않는다고 항변했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남녀 동수 3명씩으로 구성된 배심원단은 6시간의 숙의 끝에 이런 평결 결과를 내놓았다. 이날 평결은 피해 배상액만 산정한 것이며 오는 14일 징벌적 배상 액수가 결정된다.&lt;br&gt;브리스트는 이날 평결 후 “배심원들이 사실을 밝혀내고 나를 믿어준 데 대해 감사하다”고 밝혔다. 그녀를 대리한 일란 마즈 변호사는 “오늘 정의가 이뤄졌다”며 “헤일리와 ‘미투’(me too·나도 당했다) 운동의 승리”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 세 딸과 함께 법정에 나온 해기스는 평결에 대해 “매우 실망했다”며 “실추된 명예를 회복하기 위해 변호인단과 계속 싸울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;해기스는 미투 운동이 활발하게 전개된 2017년 브리스트를 시작으로 이듬해까지 4명의 여성으로부터 성폭력 의혹이 제기됐다. 지난 6월에는 이탈리아에서 영국 국적의 20대 여성을 성폭행한 혐의로 체포됐다가 풀려난 일도 있었다.&lt;br&gt;해기스는 2006년 영화 ‘크래쉬’로 아카데미 작품상과 각본상을 받았다. ‘밀리언 달러 베이비’ 시나리오를 쓰기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷마블 3분기 째 ‘적자의 늪’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500178</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111165436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국내 3대 대형 게임사 ‘3N’중 하나인 넷마블은 나머지 두 회사가 견조한 실적을 낸 가운데, 홀로 적자의 늪에 빠져 허덕이고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;넷마블은 3분기 연결기준 매출 6944억원, 영업손실 380억원의 실적을 11일 발표했다. 3분기 연속 영업손실이다. 넷마블의 올해 3분기까지 누적 영업손실은 846억원으로 집계됐다. 넷마블은 “지난 7월 28일 출시한 ‘세븐나이츠 레볼루션’이 기대 만큼의 성과를 거두지 못했고, 환율 상승에 따른 외화차입금 관련 환산 손실도 큰 폭으로 증가해 부진한 실적이 이어졌다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1360616 --&gt;넷마블은 지난 11월 9일 글로벌에 출시한 ‘샬롯의 테이블’을 비롯해 ‘킹 오브 파이터 아레나’, ‘파라곤: 디 오버프라임(얼리억세스)’ 등의 신작을 연내 출시할 예정이다. 오는 17일 개막하는 ‘지스타 2022’에는 ‘파라곤: 디 오버프라임’, ‘아스달 연대기’, ‘나 혼자만 레벨업: ARISE(어라이즈)’, ‘하이프스쿼드’ 4종의 기대작을 선보일 계획이다.&lt;br&gt;넷마블 권영식 대표는 “인건비· 마케팅비 상승, 신작 출시지연, 출시작 성과 미흡 등으로 세 분기 연속 부진한 실적을 기록했다”며 “‘샬롯의 테이블’, ‘킹 오브 파이터 아레나‘ 등 4분기 출시 신작들과 내년 출시 예정인 ‘나 혼자만 레벨업: 어라이즈’, ‘아스달 연대기‘, ‘파라곤: 디 오버프라임(정식출시)’, ‘하이프스쿼드’ 등 개발 신작들의 경쟁력을 극대화해 긍정적 성과를 거둘 수 있도록 최선의 노력을 다할 것“이라고 말했다.&lt;br&gt;3분기 해외 매출은 5794억원을 기록하며, 전체 매출 중 83%를 차지했다. 지역별 매출 비중은 북미 48%, 한국 17%, 유럽 13%, 동남아 9%, 일본 7%, 기타6%로 다변화된 포트폴리오를 지속 중이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 6개월 호랑이 ‘삼둥이’ 첫 인사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500179</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:55:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111165030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;11일 경기도 과천시 서울대공원에서 태어난 지 6개월 된 시베리아 아기호랑이 3마리가 처음으로 시민들에게 공개됐다.&lt;!-- 그림 1360610 --&gt;&lt;!-- 그림 1360608 --&gt;&lt;br&gt;아기호랑이들은 국제적으로 공인된 순수 혈통 시베리아 호랑이의 새끼로 2011년 한국과 러시아의 정상수교 20주년을 기념해 러시아 정부에게 기증받은 아빠 호랑이 ‘로스토프’와 엄마 호랑이 ‘펜자’ 사이에서 태어났다.&lt;!-- 그림 1360614 --&gt;&lt;!-- 그림 1360613 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세 마리 호랑이의 이름은 각각 해랑, 파랑, 사랑으로 지난 7월 탄생 100일을 기념해 서울대공원 사회관계망 서비스(SNS)를 통해 공모로 선정됐다.&lt;!-- 그림 1360609 --&gt;&lt;br&gt;호랑이의 이름은 ‘랑이’를 돌림자로 해처럼 밝은 아이 ‘해랑’ 파란빛처럼 시원한 성격 ‘파랑’ 사랑을 듬뿍 받으라는 ‘해랑’으로 각각의 뜻을 담고 있다.&lt;!-- 그림 1360612 --&gt;&lt;!-- 그림 1360606 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이번 번식의 성공은 지난 2년간 로스토프와 펜자 커플의 영양, 건강, 스트레스 등을 지속적으로 관리한 결과로, 노령의 호랑이임에도 9년 만에 번식을 성공했다는 점에서 의미가 크다.&lt;!-- 그림 1360611 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 6개월 호랑이 ‘삼둥이’ 첫 인사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500179</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:55:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111165030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;11일 경기도 과천시 서울대공원에서 태어난 지 6개월 된 시베리아 아기호랑이 3마리가 처음으로 시민들에게 공개됐다.&lt;!-- 그림 1360610 --&gt;&lt;!-- 그림 1360608 --&gt;&lt;br&gt;아기호랑이들은 국제적으로 공인된 순수 혈통 시베리아 호랑이의 새끼로 2011년 한국과 러시아의 정상수교 20주년을 기념해 러시아 정부에게 기증받은 아빠 호랑이 ‘로스토프’와 엄마 호랑이 ‘펜자’ 사이에서 태어났다.&lt;!-- 그림 1360614 --&gt;&lt;!-- 그림 1360613 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세 마리 호랑이의 이름은 각각 해랑, 파랑, 사랑으로 지난 7월 탄생 100일을 기념해 서울대공원 사회관계망 서비스(SNS)를 통해 공모로 선정됐다.&lt;!-- 그림 1360609 --&gt;&lt;br&gt;호랑이의 이름은 ‘랑이’를 돌림자로 해처럼 밝은 아이 ‘해랑’ 파란빛처럼 시원한 성격 ‘파랑’ 사랑을 듬뿍 받으라는 ‘해랑’으로 각각의 뜻을 담고 있다.&lt;!-- 그림 1360612 --&gt;&lt;!-- 그림 1360606 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이번 번식의 성공은 지난 2년간 로스토프와 펜자 커플의 영양, 건강, 스트레스 등을 지속적으로 관리한 결과로, 노령의 호랑이임에도 9년 만에 번식을 성공했다는 점에서 의미가 크다.&lt;!-- 그림 1360611 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동료 선원 폭행해 숨지게 한 40대 구속 송치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500182</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/30/SSI_20210730231105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1214650 --&gt;충남 태안해양경찰서는 동료 선원을 폭행해 숨지게 한 혐의로 40대 남성 A씨를 검찰에 구속 송치했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 4일 태안 모항항에 정박 중이던 20t급 어선에서 50대 동료 B씨의 수차례 때려 사망하게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;해경은 폭행 경위, 공격 부위와 반복성, 목격자 진술 등을 토대로 조사한 끝에 살인의 고의가 있다고 판단했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동료 선원 폭행해 숨지게 한 40대 구속 송치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500182</guid>
      <pubDate>2022-11-11T16:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/30/SSI_20210730231105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1214650 --&gt;충남 태안해양경찰서는 동료 선원을 폭행해 숨지게 한 혐의로 40대 남성 A씨를 검찰에 구속 송치했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 4일 태안 모항항에 정박 중이던 20t급 어선에서 50대 동료 B씨의 수차례 때려 사망하게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;해경은 폭행 경위, 공격 부위와 반복성, 목격자 진술 등을 토대로 조사한 끝에 살인의 고의가 있다고 판단했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린이집서 생후 9개월 영아 사망…‘아동학대 혐의’ 원장 긴급체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500183</guid>
      <pubDate>2022-11-11T17:00:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/02/20/SSI_20220220213239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1274692 --&gt;경기 화성시 한 어린이집에서 잠을 자던 생후 9개월된 남아를 숨지게 한 혐의로 어린이집 원장이 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;11일 경기남부경찰청 여성청소년범죄수사대는 아동학대치사 혐의로 A원장을 긴급 체포해 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;A원장은 지난 10일 오후 시간 자신이 운영하는 어린이집에서 잠을 자던 생후 9개월 B군의 얼굴 위에 이불과 베개 등을 올려놔 숨지게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰에 따르면 전날 오후 3시 38분쯤 화성의 모 어린이집 보육교사가 “잠을 자고 있던 B군이 숨졌다”고 119에 신고했다. 출동한 소방당국은 B군을 병원에 옮기는 한편 경찰에 공조 요청을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수사에 나선 경찰은 어린이집 A 원장 등 관계자에 대해 면담을 하고 내부 CCTV를 확인하는 등 조사를 벌였다.&lt;br&gt;경찰은 이 과정에서 A원장이 낮잠 시간에 B군의 얼굴 위까지 이불을 덮고 베개를 올려놓은 사실을 발견, A원장을 아동학대치사 혐의로 긴급체포했다.&lt;br&gt;A 원장은 경찰 조사에서 “B군이 낮잠을 자지 않고 돌아다녀서 잠을 재우려고 그랬다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰은 B군이 질식에 의해 숨졌을 가능성을 열어두고, B군의 시신을 부검해 정확한 사인을 조사하고 있다.&lt;br&gt;또 내부 CCTV 2개월 치를 분석해 추가적인 학대 행위가 있었는지도 살필 예정이다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “조사를 마치는 대로 A씨에 대한 구속영장을 신청할 예정”이라며 “B군의 정확한 사인을 분석하는 데는 다소 시일이 걸릴 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린이집서 생후 9개월 영아 사망…‘아동학대 혐의’ 원장 긴급체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500183</guid>
      <pubDate>2022-11-11T17:00:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/02/20/SSI_20220220213239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1274692 --&gt;경기 화성시 한 어린이집에서 잠을 자던 생후 9개월된 남아를 숨지게 한 혐의로 어린이집 원장이 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;11일 경기남부경찰청 여성청소년범죄수사대는 아동학대치사 혐의로 A원장을 긴급 체포해 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;A원장은 지난 10일 오후 시간 자신이 운영하는 어린이집에서 잠을 자던 생후 9개월 B군의 얼굴 위에 이불과 베개 등을 올려놔 숨지게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰에 따르면 전날 오후 3시 38분쯤 화성의 모 어린이집 보육교사가 “잠을 자고 있던 B군이 숨졌다”고 119에 신고했다. 출동한 소방당국은 B군을 병원에 옮기는 한편 경찰에 공조 요청을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수사에 나선 경찰은 어린이집 A 원장 등 관계자에 대해 면담을 하고 내부 CCTV를 확인하는 등 조사를 벌였다.&lt;br&gt;경찰은 이 과정에서 A원장이 낮잠 시간에 B군의 얼굴 위까지 이불을 덮고 베개를 올려놓은 사실을 발견, A원장을 아동학대치사 혐의로 긴급체포했다.&lt;br&gt;A 원장은 경찰 조사에서 “B군이 낮잠을 자지 않고 돌아다녀서 잠을 재우려고 그랬다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰은 B군이 질식에 의해 숨졌을 가능성을 열어두고, B군의 시신을 부검해 정확한 사인을 조사하고 있다.&lt;br&gt;또 내부 CCTV 2개월 치를 분석해 추가적인 학대 행위가 있었는지도 살필 예정이다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “조사를 마치는 대로 A씨에 대한 구속영장을 신청할 예정”이라며 “B군의 정확한 사인을 분석하는 데는 다소 시일이 걸릴 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 농촌 멋져요” 전세계에 다큐로 韓농촌 알리는 한류 스타 누구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500192</guid>
      <pubDate>2022-11-11T17:18:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111171733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;권은비, 군위·담양 매력 여행 체험 소개&lt;br /&gt;영화 ‘리틀포레스트’ 촬영지 군위서&lt;br /&gt;1936년 첫 모습 간직한 화본역 공개&lt;br /&gt;세계농업유산 담양 대숲서 500년 여행&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;日 등 아시아 19개국에 케이블·OTT 방영&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1360638 --&gt;한류 아이돌이 직접 소개하는 한국 농촌 다큐멘터리가 11일 일본, 싱가포르, 홍콩 등 아시아 19개국과 전세계에 온라인동영상서비스(OTT)를 통해 방송된다. 일본과 동남아 권역에 상당한 팬덤을 보유한 걸그룹 ‘아이즈원’의 리더 출신 권은비가 생생한 한국 농촌의 매력을 전한다.&lt;br&gt;농림축산식품부는 11일 한국 농촌의 다채로운 매력을 국내외에 홍보하고 농업과 농촌 관광활성화를 유도하기 위해 편당 30분 분량의 농촌 여행 다큐멘터리 ‘트래블 다이어리: 군위&amp;amp;담양’을 케이블 방송 히스토리 채널을 통해 방영한다고 밝혔다. 트래블 다이어리에서는 한국의 숨은 여러 농촌 도시의 매력과 이야기를 담아낸다. 유튜브에서 5분 분량으로 편집된 영상을 볼 수 있다.&lt;br&gt;다큐멘터리에서 권은비는 농촌 지역을 여행하면서 지역 먹거리와 농촌 관광지를 체험하며 느끼는 솔직한 감정들을 특유의 낭랑함으로 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다큐멘터리는 경북 군위군에서는 농촌 관광편이, 전남 담양군에서는 농업 유산편으로 2편이 제작된다. 군위·담양 편에서는 농촌의 풍광뿐만 아니라 지역 특성에서 비롯된 문화와 역사를 서사로 풀어낸다.&lt;!-- 그림 1360644 --&gt;&lt;strong&gt;영화 ‘리틀 포레스트’의 촬영지로 유명한 군위&lt;/strong&gt; 편에서는 &lt;strong&gt;1936년 처음 지었을 때 모습을 그대로 간직한 간이역 화본역&lt;/strong&gt;과 &lt;strong&gt;추억 박물관으로 탈바꿈한 폐교&lt;/strong&gt;를 중심으로 과거와 현재를 넘나드는 시간 여행지로서의 군위를 소개한다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;담양 편에서는 &lt;strong&gt;세계농업유산인 담양 대숲을 중심으로 500년을 이어 내려오는 맛과 멋&lt;/strong&gt;을 볼 수 있다.&lt;br&gt;한국에서는 이날 오후 6시 30분 군위 편을, 18일에는 담양 편을 히스토리 채널과 국가별 OTT에서 볼 수 있다. 일본을 비롯한 홍콩, 싱가포르, 대만, 태국, 베트남, 인도네시아, 말레이시아, 필리핀, 캄보디아 등 아시아에는 다음달 중순 방송된다.&lt;br&gt;한편 다큐멘터리로 한국 농촌을 소개하는 권은비는 2018년 엠넷에서 주관하는 걸그룹 서바이버러 오디션 프로그램 ‘프로듀스48’에 참가해 최종 걸그룹 아이즈원 멤버로 선발돼 활동했으며 지난해 8월에는 솔로로 데뷔했다. 소셜네트워크서비스(SNS)인 인스타그램 팔로워 180만명, 유튜브 구독자 18만명을 보유하고 있다.&lt;!-- 그림 1360656 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7인제 럭비 국대 “일본·홍콩과 차이 줄이겠다”… 오는 12일 세븐스시리즈 2차전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500197</guid>
      <pubDate>2022-11-11T17:31:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111172802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360643 --&gt;“일본, 홍콩과 차이를 줄이겠다.”&lt;br&gt;7인제 럭비 국가대표팀을 이끄는 찰리 로우 감독은 국내에서 열리는 아시아 국가 간 대항전을 앞두고 11일 서울 구로구 베르누이 호텔에서 열린 2022 아시아 럭비 세븐스시리즈 2차 대회 미디어데이에서 “이 대회는 아시아 럭비의 주요 행사”라며 “홍콩, 일본 팀의 기량이 많이 좋아졌는데, 우리도 실력을 발휘해보겠다”고 포부를 밝혔다. 이어 “특히 국제무대를 여러 차례 경험한 일본과 홍콩이 점차 좋은 성적을 내고 있다”며 “국제 대회에 참여하지 않으면 이 두 국가와 간극을 좁히는 속도가 점점 줄어든다. 따라잡지 못할까 봐 우려스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;12∼13일 인천 남동 아시아드 럭비경기장에서 펼쳐지는 이번 대회 남자부 대회에는 한국, 일본, 중국 등 8개국이 출전한다. 여자부에도 중국, 홍콩, 태국 등 7개국이 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우리나라는 일본, 말레이시아, 필리핀과 함께 B조에 속했다. 12일 필리핀, 말레이시아, 일본과 차례로 조별리그 경기를 펼친 후 13일 토너먼트를 치른다. 대표팀은 지난달 태국 방콕에서 열린 1차 대회를 홍콩, 일본에 이어 최종 3위로 마쳤다. 5년 전 인천에서 열린 2차 대회에서 정상에 선 것이 마지막 우승이다. 7인제는 ‘럭비의 본류’라고 할 수 있는 15인제보다 공간을 넓게 쓸 수 있는 만큼 속도를 통해 경기를 풀 수 있어, 체격 조건에서 뒤지는 한국 럭비가 주력으로 삼아온 종목이다. 지난 9월에는 남아프리카공화국 케이프타운에서 열린 ‘럭비 월드컵 세븐스 2022’ 본선에 출전, 21년 만에 2승을 거뒀다.&lt;!-- 그림 1360645 --&gt;이번 대회를 끝으로 한국 럭비대표팀 주장을 맡아온 박완용(38·한국전력)은 대표팀 은퇴를 한다. 박완용은 2010년부터 태극마크를 달고 대표팀으로 뛰었다. 박완용은 “이번 대회가 마지막일 것 같다. 국내에서 열리는 대회인 만큼 선수들 모두가 열심히 했다”며 “은퇴 무대라 해도 항상 같은 마음으로 최선을 다할 것”이라고 각오를 전했다. 또 “2019년 올림픽 지역 예선 홍콩전이 가장 기억에 남는다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;당시 인천에서 열린 2020 도쿄올림픽 아시아 지역 예선 결승에서 대표팀은 홍콩에 12-7로 역전승을 거두며 사상 처음으로 올림픽 본선에 진출하는 쾌거를 이뤘다. 박완용은 “항상 그 경기를 생각하며 더 좋은 모습을 보이려고 노력해왔다. 그때보다 성장한 모습을 보여드리겠다”고 다짐했다.&lt;!-- 그림 1339741 --&gt;이번 대회 이후 박완용은 18세 이하(U-18) 대표팀의 감독직을 맡아 지도자의 세계로 발을 들인다. 로우 감독은 “한국 럭비에는 어린 선수들을 이끌 지도자가 필요하다”며 “박완용이 적격이라 판단했다. 그를 믿는다”고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최윤 대한럭비협회 회장도 “올 한해 동안 각종 국내 대회와 럭비 세븐스 월드컵 등 국제대회에서 최고의 활약상을보여준 대한민국 럭비 국가대표 선수들이 이번 2차 대회에서도 힘찬 플레이를 보이며 유종의 미를 장식하길 바란다”며 “인천에서 열리는 ARSS 2차 대회에 끝난 이후에도 우리 선수들은 짧은 휴식 기간을 가진 뒤 이달 26일 3차대회에 참가할 예정이오니 대한민국 국가대표팀을 향한 힘찬 응원 부탁드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울산대 의대생들 울산 수업 늘린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500198</guid>
      <pubDate>2022-11-11T17:33:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111173150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360647 --&gt;울산대학교 의과대 학생들은 내년부터 울산에서 4년간 수업을 하게 된다.&lt;br&gt;울산대는 최근 의대생 6년 교육 과정 중 울산에서 최소 4년 이상 이론과 실습 수업을 진행하는 학사계획을 수립해 교육부에 제출했다고 12일 밝혔다. 이는 ‘의대가 소재한 대학병원에서 교육을 해야 한다’라는 교육부의 권고안을 수용한 것이다.&lt;br&gt;이에 울산대 의대는 2023년 신입생부터 울산 학사와 울산대병원에서 예과 2년·본과 2년 수업을 하고, 나머지 2년은 서울에서 수업을 진행할 계획이다. 그동안 울산대 의대 학생들은 울산에서 1년, 나머지 5년은 서울에서 수업을 받았다. 실습 교육도 서울 아산병원에서 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;울산대는 의대생들의 울산 수업이 확대됨에 따라 현대중공업 소유 한마음회관을 고쳐 의대 건물로 활용하기로 했다. 이를 위해 울산대는 200여억원을 들여 오는 2024년까지 한마음회관을 고쳐 기초실습실, 강의실, 교수연구실, 세미나실 등 시설을 갖출 예정이다.&lt;br&gt;이와 함께 울산대는 울산과학기술원(UNIST)과 협력해 의사과학자 양성도 본격 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울산대 의대생들 울산 수업 늘린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500198</guid>
      <pubDate>2022-11-11T17:33:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111173150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360647 --&gt;울산대학교 의과대 학생들은 내년부터 울산에서 4년간 수업을 하게 된다.&lt;br&gt;울산대는 최근 의대생 6년 교육 과정 중 울산에서 최소 4년 이상 이론과 실습 수업을 진행하는 학사계획을 수립해 교육부에 제출했다고 12일 밝혔다. 이는 ‘의대가 소재한 대학병원에서 교육을 해야 한다’라는 교육부의 권고안을 수용한 것이다.&lt;br&gt;이에 울산대 의대는 2023년 신입생부터 울산 학사와 울산대병원에서 예과 2년·본과 2년 수업을 하고, 나머지 2년은 서울에서 수업을 진행할 계획이다. 그동안 울산대 의대 학생들은 울산에서 1년, 나머지 5년은 서울에서 수업을 받았다. 실습 교육도 서울 아산병원에서 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;울산대는 의대생들의 울산 수업이 확대됨에 따라 현대중공업 소유 한마음회관을 고쳐 의대 건물로 활용하기로 했다. 이를 위해 울산대는 200여억원을 들여 오는 2024년까지 한마음회관을 고쳐 기초실습실, 강의실, 교수연구실, 세미나실 등 시설을 갖출 예정이다.&lt;br&gt;이와 함께 울산대는 울산과학기술원(UNIST)과 협력해 의사과학자 양성도 본격 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70년 마을 지킨 책방을 아시나요?…서울도서관이 전하는 ‘동네책방’ 이야기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500202</guid>
      <pubDate>2022-11-11T17:47:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111173921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;2016년부터 11월 11일 ‘서점의 날’ &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;오랜 시간 마을 지킨 동네책방 이야기&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1360650 --&gt;“동네마다 책방은 있어야 해요. 책방이 기회를 제공해주면 주민들이 조금 더 친밀해지지 않을까 생각해요.”(신정동 에덴서점 사장님)&lt;br&gt;“동네 분들이 언제나 와서 수다도 떨고…그렇게 서점이라는 공간이 책만 파는 게 아니라 가족같은 그런 곳이었으면 좋겠어요.”(상암동 상암누리문고 사장님)&lt;br&gt;“어릴 때 자기 책 사던 애들이 이제는 자기 아이들 데리고 오는 게 기억에 남아요. ‘아저씨 아직도 계시냐’며 반가워하죠.”(방이동 세륜서점 사장님)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“그 지역의 독특한 특징을 가진 공간으로서의 역할을 하는 것이 요즘 서점의 역할이 돼 가고 있다고 생각해요.”(대신동 초방책방 사장님)&lt;br&gt;“험한 일 많이 일어나는 세상에서 독서로 많은 간접 경험을 하고 평범한 일상에서 같이 행복을 찾을 수 있는 사회가 됐으면 해요.”(갈월동 고래서점 사장님)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“서점을 운영하는 매일 매일이 뜻깊었어요.” (등촌동 행복한글간 사장님)&lt;br&gt;흔히 ‘빼빼로 데이’로 알려진 11월 11일은 한국서점조합연합회가 2016년 제정한 ‘서점의 날’이다. 1111의 모양과 한자 ‘책(冊)’의 1자가 4개 늘어선 모습이 서점에 가는 사람들의 모습을 연상시킨다는 아이디어에서 이날로 정해졌다.&lt;br&gt;서울도서관은 올해 서점의날을 맞아 한 지역을 터줏대감처럼 지켜 오며 마을공동체에 기여한 오래된 지역책방에 주목했다. 동네에서 10년 이상 책과 주민들을 이어온 지역 서점을 더욱 알리기 위해 서울 10곳의 지역 터줏대감 서점 사장님들의 이야기를 서울도서관TV 유튜브로 공개했다.&lt;br&gt;빼곡히 참고서가 책장에 꽂혀 어린 시절 추억을 부르는 오래된 전통 서점부터 주인의 개성이 담긴 독립 서점까지 다양한 서점이 소개됐다. 공개된 영상에는 책과 마을을 사랑하는 사장님들의 마음과 책방의 소소한 이야기가 담겼다.&lt;!-- 그림 1360651 --&gt;영상 댓글에는 동네책방을 응원하는 시민들의 메시지도 이어졌다. 1954년부터 혜화동 로터리에 자리잡고 70여년을 이어 와 서울미래유산으로 지정된 ‘동양서림’ 책방을 향해서는 “항상 그 자리에, 남아서 나를 반겨주는 오래된 소중한 서점이 있다는 것이 참 감사하다는 것을 새삼 느낀다”, “한 인간의 생애와 맞먹는 시간을 보낸 서점이 경이롭다”는 등의 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1985년부터 오류동을 지킨 ‘동방서적’에는 “문화공간을 제공한다는 사명감과 책임의식으로 오는날까지 책방을 지켜주시는 책방지기님의 말씀에 깊은 울림을 받았다”는 반응이 달렸다. 44년간 자양동을 지킨 ‘한글서점문고’에는 “사장님이 사명감을 가지고 일하시는 것 같아서 숙연해진다. 경제적인 이익만을 쫓는다면 절대 하실 수 없는 일”이라는 공감의 글이 달렸다. 면목동과 36년을 함께한 ‘사가정문고’ 댓글엔 “개인서점엔 그 공간에서만 느낄 수 있는 냄새와 행복감이 있어요. 학생들을 위해 자리를 지키시는 게 대단하세요”라고 적혔다.&lt;br&gt;서울도서관은 오는 15일까지 지역서점에 대한 관심을 높이고 방문을 유도하기 위해 ‘2022 지역서점 방문 캠페인’도 진행한다. 10년 이상 장기 운영 중인 지역서점 150곳에서는 따뜻하고 개성 있는 그림으로 주목받고 있는 김승연 그림작가 겸 일러스트레이터가 작업한 한정판 기념품 3종(독서노트&amp;amp;볼펜, A4 L홀더, 렌티큘러 책갈피)을 방문 시민에 선착순 증정한다. 지난 5월 공모를 통해 문화예술 서점으로 선정된 ‘서울형책방’ 61곳에서는 한정판 기념품 2종(서울형책방 지도, 렌티큘러 책갈피 2종)을 선착순 증정한다.&lt;br&gt;캠페인 기간 동안 시민참여 온라인 이벤트도 진행된다. “나에게 동네 서점은 000이다” 빈칸 채우기 이벤트와 ‘동네 서점 응원 문구 댓글 작성’, ‘우리 동네 터줏대감 서점(10편) 영상 감상 댓글 이벤트’가 개최된다. 이벤트에 참여한 시민들에게는 추첨을 통해 모바일 상품권을 지급한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70년 마을 지킨 책방을 아시나요?…서울도서관이 전하는 ‘동네책방’ 이야기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500202</guid>
      <pubDate>2022-11-11T17:47:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111173921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;2016년부터 11월 11일 ‘서점의 날’ &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;오랜 시간 마을 지킨 동네책방 이야기&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1360650 --&gt;“동네마다 책방은 있어야 해요. 책방이 기회를 제공해주면 주민들이 조금 더 친밀해지지 않을까 생각해요.”(신정동 에덴서점 사장님)&lt;br&gt;“동네 분들이 언제나 와서 수다도 떨고…그렇게 서점이라는 공간이 책만 파는 게 아니라 가족같은 그런 곳이었으면 좋겠어요.”(상암동 상암누리문고 사장님)&lt;br&gt;“어릴 때 자기 책 사던 애들이 이제는 자기 아이들 데리고 오는 게 기억에 남아요. ‘아저씨 아직도 계시냐’며 반가워하죠.”(방이동 세륜서점 사장님)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“그 지역의 독특한 특징을 가진 공간으로서의 역할을 하는 것이 요즘 서점의 역할이 돼 가고 있다고 생각해요.”(대신동 초방책방 사장님)&lt;br&gt;“험한 일 많이 일어나는 세상에서 독서로 많은 간접 경험을 하고 평범한 일상에서 같이 행복을 찾을 수 있는 사회가 됐으면 해요.”(갈월동 고래서점 사장님)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“서점을 운영하는 매일 매일이 뜻깊었어요.” (등촌동 행복한글간 사장님)&lt;br&gt;흔히 ‘빼빼로 데이’로 알려진 11월 11일은 한국서점조합연합회가 2016년 제정한 ‘서점의 날’이다. 1111의 모양과 한자 ‘책(冊)’의 1자가 4개 늘어선 모습이 서점에 가는 사람들의 모습을 연상시킨다는 아이디어에서 이날로 정해졌다.&lt;br&gt;서울도서관은 올해 서점의날을 맞아 한 지역을 터줏대감처럼 지켜 오며 마을공동체에 기여한 오래된 지역책방에 주목했다. 동네에서 10년 이상 책과 주민들을 이어온 지역 서점을 더욱 알리기 위해 서울 10곳의 지역 터줏대감 서점 사장님들의 이야기를 서울도서관TV 유튜브로 공개했다.&lt;br&gt;빼곡히 참고서가 책장에 꽂혀 어린 시절 추억을 부르는 오래된 전통 서점부터 주인의 개성이 담긴 독립 서점까지 다양한 서점이 소개됐다. 공개된 영상에는 책과 마을을 사랑하는 사장님들의 마음과 책방의 소소한 이야기가 담겼다.&lt;!-- 그림 1360651 --&gt;영상 댓글에는 동네책방을 응원하는 시민들의 메시지도 이어졌다. 1954년부터 혜화동 로터리에 자리잡고 70여년을 이어 와 서울미래유산으로 지정된 ‘동양서림’ 책방을 향해서는 “항상 그 자리에, 남아서 나를 반겨주는 오래된 소중한 서점이 있다는 것이 참 감사하다는 것을 새삼 느낀다”, “한 인간의 생애와 맞먹는 시간을 보낸 서점이 경이롭다”는 등의 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1985년부터 오류동을 지킨 ‘동방서적’에는 “문화공간을 제공한다는 사명감과 책임의식으로 오는날까지 책방을 지켜주시는 책방지기님의 말씀에 깊은 울림을 받았다”는 반응이 달렸다. 44년간 자양동을 지킨 ‘한글서점문고’에는 “사장님이 사명감을 가지고 일하시는 것 같아서 숙연해진다. 경제적인 이익만을 쫓는다면 절대 하실 수 없는 일”이라는 공감의 글이 달렸다. 면목동과 36년을 함께한 ‘사가정문고’ 댓글엔 “개인서점엔 그 공간에서만 느낄 수 있는 냄새와 행복감이 있어요. 학생들을 위해 자리를 지키시는 게 대단하세요”라고 적혔다.&lt;br&gt;서울도서관은 오는 15일까지 지역서점에 대한 관심을 높이고 방문을 유도하기 위해 ‘2022 지역서점 방문 캠페인’도 진행한다. 10년 이상 장기 운영 중인 지역서점 150곳에서는 따뜻하고 개성 있는 그림으로 주목받고 있는 김승연 그림작가 겸 일러스트레이터가 작업한 한정판 기념품 3종(독서노트&amp;amp;볼펜, A4 L홀더, 렌티큘러 책갈피)을 방문 시민에 선착순 증정한다. 지난 5월 공모를 통해 문화예술 서점으로 선정된 ‘서울형책방’ 61곳에서는 한정판 기념품 2종(서울형책방 지도, 렌티큘러 책갈피 2종)을 선착순 증정한다.&lt;br&gt;캠페인 기간 동안 시민참여 온라인 이벤트도 진행된다. “나에게 동네 서점은 000이다” 빈칸 채우기 이벤트와 ‘동네 서점 응원 문구 댓글 작성’, ‘우리 동네 터줏대감 서점(10편) 영상 감상 댓글 이벤트’가 개최된다. 이벤트에 참여한 시민들에게는 추첨을 통해 모바일 상품권을 지급한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베트남·대만·인니, 전기차로 ‘車언더독 반란’ 꿈꾼다[오경진의 전기차 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500208</guid>
      <pubDate>2022-11-11T18:29:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111182536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;최근 한국자동차연구원은 두 건의 산업동향 보고서를 발표했다. 베트남과 대만, 내연기관차 시절에는 그리 주목받지 못했던 두 나라의 전동화 전략을 분석한 내용으로 업계 관계자들의 이목을 끌었다. 더불어 최근 글로벌 자동차 산업 내 존재감을 키우는 국가가 또 있다. 바로 인도네시아다. 전기차 시대에 ‘자동차 언더독들의 반란’은 성공할 수 있을까. 각자 취하는 전략은 조금씩 다르다.&lt;!-- 그림 1360659 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;대만, 위탁생산 노하우로 전기차 승부수&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“고객과는 경쟁하지 않는다”는 ‘위탁생산의 나라’ 대만은 전기차 산업에서도 같은 전략을 추구하고 있다. 대만에서 전기차 사업에 손을 뻗는 회사는 세계 최대 위탁생산업체인 폭스콘이다. 지난달 다목적 전기차 ‘모델C’ 등을 공개하며 완성차를 생산할 저력이 있음을 세계에 알렸다. 지난 7일(현지시간)에는 미국 전기차 스타트업 로즈타운모터스에 1억 7000만 달러의 지분 투자도 단행했다.&lt;br&gt;앞서 2020년 폭스콘의 주요 고객이기도 한 애플이 ‘애플카’를 만들겠다고 하자 “우리에게 맡겨달라”며 공개적으로 구애한 것은 유명한 일화다. 현재 글로벌 생산거점을 확충하는 동시에 모듈러 설계에 초점을 준 전기차 플랫폼(MIH)을 앞세워 협력사를 늘리고 있다. 폭스콘 주도로 결성된 ‘MIH 컨소시엄’에는 독일의 보쉬, 중국의 CATL, 미국 아마존과 마이크로소프트 등 쟁쟁한 글로벌 기업들이 포함된 것으로 알려졌다. 최근에는 사우디아라비아 국부펀드(PIF)와 합작사 ‘시어’(Ceer)를 설립한다고 밝히며 중동 고객들을 위한 전기차를 2025년까지 만든다는 목표도 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이호중 한자연 책임연구원은 “양산과 공급망 관리 능력은 폭스콘의 강점이지만, 자동차 생산에서의 규모의경제를 달성하는 데에는 난관이 예상된다”면서 “빅테크 등 새롭게 완성차 시장에 도전하거나, 전통 기업의 생산 현지화 수요 등을 폭스콘이 빨아들일 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;베트남 국민차 빈패스트 ‘전기차 올인’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2017년 설립한 빈패스트는 베트남 최대 민영기업 빈그룹 산하의 완성차 제조사다. 최근 몇 년 사이 글로벌 모터쇼에 크고 화려한 부스를 꾸리면서 이름을 알렸다. 실제로 베트남 정부의 전폭적인 지지 속 ‘국민차’로 규모를 빠르게 키우고 있다. 현재 미국 시장에 상장을 준비 중이다. “현대자동차그룹을 따라잡겠다”는 야심 찬 목표도 세웠다.&lt;!-- 그림 1360660 --&gt;하지만 100년간 쌓은 산업의 노하우는 쉽게 따라잡을 수 있는 게 아니었다. 잦은 품질 문제와 낮은 글로벌 인지도로 이렇다 할 성과를 내지 못했다. 빈그룹은 지난해 빈패스트 연구개발(R&amp;amp;D) 투자로 6조 5000억원의 매출을 내고도 3743억원의 손실을 기록했다고 한다. 올해도 3분기까지 전년 동기 대비 5% 하락한 5조 180억원의 매출을 달성했는데, 그러면서도 빈패스트의 수익구조는 공개하지 않은 걸로 전해진다. 빈패스트는 지난해 1조 3000억원의 손실을 기록한 바 있다.&lt;!-- 그림 1360661 --&gt;그러다 최근 빈패스트가 전략을 대폭 수정한다. 내연기관차는 아예 안 만들겠다고 선언한 것이다. 급진적인 ‘전기차 올인’이다. 물론 이런 게 가능한 이유는 5년 남짓한 짧은 업력과 낮은 점유율 탓이다. 벌려놓은 게 없으니 거둬들이기도 어렵지 않다. 빈패스트는 모든 생산라인을 전기차로 100% 전환할 계획이다. 2028년까지 100만대 이상의 전기차를 판매한다는 목표도 덧붙였다. 빈패스트의 순수전기차 모델로는 ‘VF8’과 ‘VF9’가 있다. 스포츠유틸리티차(SUV) 모델로 완성차 시장의 규모가 작은 내수보다는 북미와 유럽에 집중한다는 방침이다.&lt;br&gt;이런 내용을 담은 한국자동차연구원 ‘전기차에 올인한 빈패스트의 미래’ 보고서를 작성한 양재완 한국자동차연구원 선임연구원은 “투자에 따른 재무 리스크, 인플레이션 감축법(IRA) 시행으로 인한 미국 시장 공략 지연, 브랜드 인지도 개선 등은 과제”라면서도 “전기차 공급망의 탈중국 기조가 확산되며 아세안(ASEAN) 지역이 반사이익을 얻을 가능성이 커 베트남 빈패스트가 수혜받을 가능성도 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;탄탄한 천연광물…“인도네시아로 오세요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;인도네시아는 자타공인 ‘천연광물 대국’이다. 전기차용 배터리에 빠지지 않고 들어가는 핵심 광물인 니켈의 매장량은 무려 2100만t 규모다. 연간 니켈 100만t이 인도네시아에서 생산된다. 인도네시아는 이를 전략적으로 활용하고 있다.&lt;!-- 그림 1360662 --&gt;조코위도도 인도네시아 대통령은 자국을 글로벌 전기차의 ‘허브’로 도약시키겠다는 구상인 것으로 보인다. 대통령이 직접 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크에게 “인도네시아에 전기차 공장을 지어달라”고 요청한 것은 대표적인 사례다. 현대자동차그룹도 올해 인도네시아 브카시에 생산거점을 마련하고 올해 초 가동을 시작했으며, LG에너지솔루션과의 현지 배터리 합작사도 착공하고 있다. 세계 1위 배터리 회사인 중국 CATL도 진출하는 등 인도네시아가 글로벌 최대 규모의 전기차 밸류체인을 갖춘 곳으로 발돋움하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업계 관계자는 “미래 신산업 중 유독 전기차 산업에 세계 각국에 관심이 쏠리고 있다”면서 “이는 그동안 내연기관 시절의 레거시(유산)가 없더라도 전동화에 맞는 체계와 문법을 익히면 후발주자여도 충분히 ‘할 만한’ 게임이기 때문”이라고 진단했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, “연대·협력으로 자유·평화·번영의 인도·태평양을”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500209</guid>
      <pubDate>2022-11-11T18:33:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111183623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360665 --&gt;윤석열 대통령은 11일 “자유·평화·번영의 3대 비전을 바탕으로 포용·신뢰·호혜의 3대 협력 원칙 아래 인도·태평양 전략을 이행할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 캄보디아 프놈펜에서 개최한 한·아세안(동남아국가연합) 정상회의에 참석해 “제가 추진해 나가고자 하는 인·태 전략은 개방적이고 포용적인 협력을 목표로 하는 ‘인도·태평양에 대한 아세안의 관점’과 많은 부분이 일치한다”며 이같이 말했다. 윤석열 정부의 인·태 전략이 공개된 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 정상회의 모두발언에서 우리 정부의 인·태 전략이 한국과 아세안간 협력과 연대를 통해 실현될 수 있다고 강조했다. ▲보편적 가치에 기초한 규칙 기반의 국제질서 강화 ▲인태· 지역에서의 한국의 역할과 기여 확대 ▲개방적이고 공정한 경제질서를 통한 인·태 지역의 번영 등을 목표로 제시한 윤 대통령은 ‘규칙 기반의 국제질서 강화’를 위해서는 “힘에 의한 일방적인 현상 변경은 결코 용인돼서는 안 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 또 “핵 비확산, 대테러, 해양·사이버·보건 안보 분야에서 역내 국가들과 협력을 강화하겠다”며 “개방적이고 공정한 경제질서를 통해 번영하는 인도·태평양 지역을 만들어나갈 것”이라고 말했다. 이어 “공급망의 회복력을 높임으로써 경제안보를 강화하고, 협력적·포용적 경제·기술 생태계를 조성해 공동번영을 달성해 나가겠다”며 “기후 변화, 디지털 격차, 보건 분야에서 적극적인 기여외교도 수행하겠다”고 했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “인도·태평양 지역의 평화와 안정은 우리의 생존과 번영에 직결된다”며 “저는 아세안을 비롯한 주요국과의 연대와 협력을 통해 ‘자유롭고 평화로우며 번영하는 인도·태평양 지역’을 만들어 나가고자 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날부터 4박6일의 동남아 순방에 나선 윤 대통령은 캄보디아 아세안 정상회의, 인도네시아 G20(주요20개국) 정상회의에 참석하고 한미일 정상회담, 한미정상회담 등 일정을 가질 예정이다. 한·캄보디아 정상회담, 한·태국 정상회담도 동남아 순방 첫날 개최됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 ‘제로 코로나’ 완화..해외입국자 시설격리 7일→5일로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500211</guid>
      <pubDate>2022-11-11T18:55:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111185145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360666 --&gt;중국에서 ‘제로 코로나’ 방역 규제에 따른 국내외 불만이 커지고 있는 가운데 정부가 격리 기간 단축 등 일부 규정을 완화했다. ‘위드 코로나’ 전환을 위해 시동을 걸었다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;중국 국무원 코로나19 대응 합동 방역 통제기구는 11일 코로나19 방역 관련 20개 조치를 담은 ‘코로나19 감염병 예방 및 통제 조치 최적화와 과학적이고 정확한 예방사업에 관한 통지’를 발표했다.&lt;br&gt;우선 해외 입국자 및 감염자 밀접접촉자에 대한 격리 규정을 ‘7+3’(시설격리 7일+자가격리 3일)에서 ‘5+3’(시설격리 5일+자가격리 3일)으로 단축한다. 2차 접촉자(밀접접촉자의 접촉자)에 대한 격리도 없앤다. 바이러스 확산 정도에 따라 고·중·저위험 지역으로 분류하던 것도 고·저위험 지역으로 단순화해 관리 통제 인원을 줄이기로 했다. 감염자가 발생하지 않은 지역까지 유전자증폭(PCR) 검사 범위를 확대하지 말고 하루에 2∼3회씩 PCR 검사를 하는 것도 금지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 일정 수 이상 확진자가 나온 항공편 운항을 일시 정지하는 ‘서킷 브레이커’ 규정을 철회한다. 탑승 전 48시간 내 PCR 2회를 받던 것도 1회로 조정했다. 아울러 코로나19 백신 접종률을 높일 수 있는 방안도 마련하라고 당국은 주문했다.&lt;br&gt;앞서 중국 공산당 최고지도부인 중앙정치국 상무위원회(국가주석 포함 7명)는 전날 시진핑 국가주석 주재로 회의를 갖고 “다이내믹 제로 코로나의 전반적 방침을 확고히 관철하고 코로나19 예방 통제와 경제 사회 발전을 효율적으로 총괄하며 인민 생명과 건강을 최대한 보호하고 전염병이 경제 사회 발전에 미치는 영향을 최소화해야 한다”고 강조했다. 상무위는 “바이러스의 변이 특성에 적응하고 중점지역에 역량을 집중해 더욱 결연하고 과단성 있는 조치를 취해야 한다”고 덧붙였다. 최근 외신들은 익명의 중국 고위 관계자 발언을 인용해 “중국이 내년에 ‘위드 코로나’ 전환을 목표로 점진적으로 방역 지침을 완화한다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최대 24만명 운집…3년 만의 정상개최 ‘지스타’ 안전관리 촉각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500212</guid>
      <pubDate>2022-11-11T18:55:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111185326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360667 --&gt;이태원 참사로 인파가 몰리는 대규모 행사에 대한 우려가 커지는 가운데 오는 17일 부산에서 열리는 국내 최대 게임쇼 ‘지스타’ 주최 측도 안전 관리에 촉각을 곤두세우고 있다. 주최 측은 입장객 대기 장소를 3곳으로 나누고, 전시장 최대 입장 인원을 제한하는 등 안전 관리에 힘을 쏟고 있다.&lt;br&gt;부산정보산업진흥원에 따르면 오는 17일부터 20일까지 부산 해운대구 벡스코에서 한국게임산업협회 주관, 지스타조직위원회·부산정보산업진흥원 공동 주관으로 ‘지스타 2022’가 열린다. 지스타는 2005년부터 열리고 있는 국제게임전시회로 국내 최대 규모를 자랑한다.&lt;br&gt;코로나19가 확산하면서 2020년과 지난해에는 오프라인 전시를 최소화하고 주요 행사를 온라인으로 전환해 열렸다. 올해는 2019년 이후 3년 만에 오프라인 행사 중심으로 정상 개최하는 만큼 대규모 인파가 몰릴 것으로 예상된다. 2019년에는 역대 최대인 관람객 24만4000명이 지스타를 다녀갔다. 올해 전시 규모는 2521개 부스로, 지난해보다 배 증가했다. 야외 전시장과 부대행사 공간을 포함하면 행사 규모가 2019년을 넘어설 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런만큼 관계 기관은 안전 관리 대책을 마련에 총력을 기울이고 있다. 지난 8일 지스타 주최·주관 기관과 경찰, 소방, 관할 지자체인 해운대구 참가한 가운데 이병진 부산시행정부시장이 안전 점검회의를 주재하는 등 지금까지 3차례 안전 대책 마련 회의를 열었다.&lt;br&gt;관계 기관은 지스타 기간 동안 전시장 입장 인원을 제한하고, 입장 대기 장소를 여러 곳으로 나눠 관람객 운집을 방지하기로 했다. 우선 전시장 내에는 1㎡당 2명을 기준으로 최대 1만명까지 입장할 수 있도록 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사람이 몰리지 않게 하려고 입장권 발권은 전시장인 벡스코와 6차로 도로를 사이에 두고 마주한 공터에서 진행한다. 행사 기간 오전 9시부터 오후 6시까지 도로는 차량 통행을 막아 관람객이 원활하게 벡스코로 이동할 수 있도록 할 예정이다. 전시장에 들어가지 못한 관객은 벡스코 야외 전시장과 야외 주차장 두 곳에서 대기 할수 있도록 했다. 야외 전시장도 행사 기간 동안 차량 진입을 막는다.&lt;br&gt;올해 메인 스폰서인 게임사 위메이드는 체험형 콘텐츠 이용 정원에 맞춰 부스 입장 인원을 제한하고, 관람객 밀집 상황에서 벌어질 수 있는 여러 상황에 대비한 매뉴얼을 수립했다. 행사 둘째 날인 18일 해운대해수욕장에서 진행할 예정이었던 불꽃놀이와 드론쇼는 취소했다.대규모 체험·전시 공간을 마련한 넥슨은 부스에 5m 간격으로 안전요원을 배치하고, 별도 심폐소생술 가능 인력과 자동심장충격기도 준비해 만약의 사태에 대비한다.&lt;br&gt;부산정보산업진흥원 관계자는 “입장인원 제한 등 조처로 관람객이 예상보다 줄더라도 감내 하겠다는 생각으로 안전 관리 대책을 마련했다. 흥행보다는 안전을 우선으로 두고 행사를 준비하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최대 24만명 운집…3년 만의 정상개최 ‘지스타’ 안전관리 촉각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500212</guid>
      <pubDate>2022-11-11T18:55:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111185326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360667 --&gt;이태원 참사로 인파가 몰리는 대규모 행사에 대한 우려가 커지는 가운데 오는 17일 부산에서 열리는 국내 최대 게임쇼 ‘지스타’ 주최 측도 안전 관리에 촉각을 곤두세우고 있다. 주최 측은 입장객 대기 장소를 3곳으로 나누고, 전시장 최대 입장 인원을 제한하는 등 안전 관리에 힘을 쏟고 있다.&lt;br&gt;부산정보산업진흥원에 따르면 오는 17일부터 20일까지 부산 해운대구 벡스코에서 한국게임산업협회 주관, 지스타조직위원회·부산정보산업진흥원 공동 주관으로 ‘지스타 2022’가 열린다. 지스타는 2005년부터 열리고 있는 국제게임전시회로 국내 최대 규모를 자랑한다.&lt;br&gt;코로나19가 확산하면서 2020년과 지난해에는 오프라인 전시를 최소화하고 주요 행사를 온라인으로 전환해 열렸다. 올해는 2019년 이후 3년 만에 오프라인 행사 중심으로 정상 개최하는 만큼 대규모 인파가 몰릴 것으로 예상된다. 2019년에는 역대 최대인 관람객 24만4000명이 지스타를 다녀갔다. 올해 전시 규모는 2521개 부스로, 지난해보다 배 증가했다. 야외 전시장과 부대행사 공간을 포함하면 행사 규모가 2019년을 넘어설 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런만큼 관계 기관은 안전 관리 대책을 마련에 총력을 기울이고 있다. 지난 8일 지스타 주최·주관 기관과 경찰, 소방, 관할 지자체인 해운대구 참가한 가운데 이병진 부산시행정부시장이 안전 점검회의를 주재하는 등 지금까지 3차례 안전 대책 마련 회의를 열었다.&lt;br&gt;관계 기관은 지스타 기간 동안 전시장 입장 인원을 제한하고, 입장 대기 장소를 여러 곳으로 나눠 관람객 운집을 방지하기로 했다. 우선 전시장 내에는 1㎡당 2명을 기준으로 최대 1만명까지 입장할 수 있도록 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사람이 몰리지 않게 하려고 입장권 발권은 전시장인 벡스코와 6차로 도로를 사이에 두고 마주한 공터에서 진행한다. 행사 기간 오전 9시부터 오후 6시까지 도로는 차량 통행을 막아 관람객이 원활하게 벡스코로 이동할 수 있도록 할 예정이다. 전시장에 들어가지 못한 관객은 벡스코 야외 전시장과 야외 주차장 두 곳에서 대기 할수 있도록 했다. 야외 전시장도 행사 기간 동안 차량 진입을 막는다.&lt;br&gt;올해 메인 스폰서인 게임사 위메이드는 체험형 콘텐츠 이용 정원에 맞춰 부스 입장 인원을 제한하고, 관람객 밀집 상황에서 벌어질 수 있는 여러 상황에 대비한 매뉴얼을 수립했다. 행사 둘째 날인 18일 해운대해수욕장에서 진행할 예정이었던 불꽃놀이와 드론쇼는 취소했다.대규모 체험·전시 공간을 마련한 넥슨은 부스에 5m 간격으로 안전요원을 배치하고, 별도 심폐소생술 가능 인력과 자동심장충격기도 준비해 만약의 사태에 대비한다.&lt;br&gt;부산정보산업진흥원 관계자는 “입장인원 제한 등 조처로 관람객이 예상보다 줄더라도 감내 하겠다는 생각으로 안전 관리 대책을 마련했다. 흥행보다는 안전을 우선으로 두고 행사를 준비하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“재건축 청신호요? 현금 부자 아니면 못 사요”…지구단위계획 지정안 통과에도 목동 ‘잠잠’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500213</guid>
      <pubDate>2022-11-11T18:57:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/09/30/SSI_20210930142155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“재건축 청신호 켜지면 뭐 합니까. 당장 들어와 살아야 하고 현금 부자 아니면 못 사는걸요.”&lt;br&gt;서울시가 도시·건축공동위원회를 열고 목동신시가지아파트 재건축의 큰 그림을 담은 ‘목동지구 택지개발사업 지구단위계획구역 및 계획결정안’을 수정 가결했지만, 목동의 부동산 시장은 여전히 냉랭하기만 한 것으로 나타났다.&lt;!-- 그림 1232112 --&gt;앞서 시는 지난 9일 14개 단지 2만 6000여 가구인 목동 아파트를 최고 35층, 5만 3000여 가구로 두 배 이상 확장할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;목동 아파트는 1985~1988년 목동·신정동 일대 조성된 436만 8463㎡ 대규모 아파트 단지로 주로 1~7단지를 앞단지, 8~14단지를 뒷단지로 통칭한다. 앞·뒷단지 모두 지은 지 40년 가까이 됐지만, 그동안 재건축은 지지부진하기만 했다. 2018년 재건축 계획안을 만들었지만 지구단위계획구역 계획안은 물론 안전진단도 통과하지 못했다. 이에 단지별로 대형 플래카드를 걸어놓고 항의를 표하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 지구단위계획 결정안에 목동 아파트 소유주들은 기대감을 내비쳤지만, 정작 매물을 거두어들이거나 호가를 올리는 등의 움직임은 없는 상태다. 높은 금리 인상의 이유도 있지만, 토지거래허가구역, 재건축 초과이익환수제 등 각종 규제에 묶여있기 때문이다.&lt;!-- 그림 1360668 --&gt;토지거래허가구역으로 지정되면 주택, 토지 등을 거래할 때 관할 구청장의 허가를 받아야 취득이 가능하다. 허가 대상이 되는 면적은 토지면적 기준으로 주거지역은 6㎡, 상업지역은 15㎡ 초과이다. 전세를 놓고 집을 사는 ‘갭투자’가 불가능하고 직접 거주하는 목적으로만 매입할 수 있다. 매수자와 매도자가 함께 구청에 신고하면 2주 정도 뒤 거래 허가증을 받을 수 있다. 애초 목동 단지의 경우 지난 4월 일몰 예정이었지만 내년 4월 26일까지 기간이 1년 더 연장된 상태다.&lt;br&gt;앞단지 한 공인중개업소 관계자는 “서울시 발표 이후 문의 전화가 여럿 왔지만, 다 목동이 토지거래허가구역인 걸 모르고 온 전화였다”며 “거래가 아예 없다보니 다른 지역으로 가려고 매물을 내놓은 집주인들도 가격을 올리는 것도 쉽지 않은 상황”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 다른 앞단지 공인중개업소 관계자 역시 “(서울시의 발표를) 다들 어느 정도 예상하던 상황이라 매매하기 위해 내놓았던 물건을 거둬들인 사람도 없고 가격을 올린 사람도 없다”며 “오히려 호재가 있을수록 토지거래허가구역 기간만 더 길어질 것 같아서 걱정”이라고 말했다.&lt;br&gt;뒷단지 한 중개업소 관계자는 “서울시 발표가 있고 이전 보다 매매 문의가 많아질 줄 알았는데, 문의조차 없는 상태며 오히려 가격을 내린 매물도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이은형 대한건설정책연구원 연구위원은 “여전히 정밀 안전진단, 재건축 초과이익환수제 등 기존의 정비사업 저해요인들에는 유의미한 변동이 없으니 향후의 진행상황을 길게 볼 필요가 있다”며 “목동은 물론 서울 전역의 정비사업이 바로 탄력을 받을 것으로 보기 어렵고, 가격이 크게 변동할 것이라고 기대하기도 어렵다”고 전망했다.&lt;br&gt;한편 14개 단지 중 6단지는 안전진단을 최종 통과하고 신속통합기획 방식으로 재건축을 추진, 속도가 가장 빠른 상태로 기대가 가장 큰 상황이다. 안전진단 2차 적정성 검토에서 탈락한 9·11단지나 2차 적정성 검토를 진행중인 나머지 단지들은 정부의 안전진단 개선방안 발표에 촉각을 곤두세우고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이스크림에서 이상한 냄새나요”…롯데제과 서둘러 자율 회수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500214</guid>
      <pubDate>2022-11-11T18:59:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111185804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;롯데제과는 설레임 3종, 셀렉션 더싱글초코, 월드콘 바닐라, 메가톤, 메가톤 달고나라떼 등에 대해 자율 회수 조치를 내렸다고 11일 밝혔다. 판매처에서는 해당 제품을 전량 폐기하고 판매를 중단했다.&lt;!-- 그림 1360669 --&gt;회수 대상 제품은 ▲설레임 밀크쉐이크(10월 6일, 11일, 14일 제조) ▲설레임 쿠키앤크림(10월 13일 제조) ▲설레임 커피쉐이크(10월 12일 제조) 등 한보제과에서 제조된 제품과 ▲셀렉션 더싱글초코(10월 4일, 5일, 11일, 12일 제조) ▲월드콘 바닐라(10월5일, 6일 제조) ▲메가톤(10월 4일, 5일, 12일 제조) ▲메가톤 달고나라떼(10월6일 제조) 등 롯데제과 영등포공장 생산 제품이다.&lt;!-- 그림 1360670 --&gt;자율 회수는 ‘설레임에서 이상한 향이 난다’는 소비자의 항의 때문으로 밝혀졌다. 롯데제과는 “이상한 냄새의 원인은 생산시설에서 사용되는 식용 세척제가 잔존해 발생한 것으로 추정된다”며 “식용 세척제는 식약처 기준에 적합하게 운영 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “식용 세척제는 낮은 농도에서도 냄새가 나는 특성이 있으나 먹는 물에 사용될 정도로 인체에 안전하다고 알려져 있다”며 “인체에 유해하진 않으나 고객 불편과 불안 해소를 위해 해당 제품에 대해 자율 회수를 진행한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“힘에 의한 현상 변경 반대”… 美 주도 인·태전략에 화답</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500216</guid>
      <pubDate>2022-11-11T20:17:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111201316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360672 --&gt;윤석열 대통령이 11일 캄보디아 프놈펜에서 열린 한·아세안(동남아국가연합) 정상회의 참석을 계기로 밝힌 한국판 ‘인도·태평양 전략’은 자유·평화·번영을 3대 비전으로, 포용·신뢰·호혜를 3대 협력 원칙으로 제시했다. 외교정책에서 국제사회의 보편적 가치와 규범을 강조해온 기조는 이번 인·태 전략에서 다시한번 드러났다.&lt;br&gt;윤 대통령은 인·태전략의 3대 비전을 제시하며 가장 우선적으로 “보편적 가치에 기초한 규칙 기반의 국제질서를 강화해 나갈 것”이라고 설명했다. 이어 공동이익 모색, 조화로운 역내질서, 가치 공유국가간 연대를 강조하며 “힘에 의한 일방적인 현상 변경은 결코 용인될 수 없다”는 원칙을 지난 유엔총회 연설에 이어 다시한번 밝혔다.&lt;br&gt;‘힘에 의한 현상 변경 불용’은 미국이 중국을 견제하며 자주 쓰는 용어로, 미중 패권경쟁의 격전장인 동남아에서 한국판 인·태전략이 미국 주도 세계질서와 보조를 맞추고 있음을 우회적으로 시사한 것을 풀이된다. 미 행정부가 중국의 부상을 견제하기 위한 목적으로 인·태 전략을 내놓은 뒤 동맹국가들도 이같은 외교노선에 맞춘 전략을 내놓기를 바라는 가운데 이에 화답했다는 의미다. 동시에 핵실험이 임박한 북한을 향한 메시지로도 해석돼 북핵 도발에 대한 아세안의 관심을 촉구한 것으로도 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실은 ‘인·태전략’을 위한 향후 중점 추진 분야를 ▲규범과 규칙에 기반한 인·태 지역 질서 구축 ▲법치주의와 인권 증진 협력 ▲비확산·대테러 협력 강화 ▲포괄안보 협력 확대 ▲경제안보 네트워크 확충 ▲첨단과학기술 분야 협력 강화 및 역내 디지털 격차 해소 기여 ▲기후변화·에너지안보 관련 역내 협력 주도 ▲적극적 기여외교 ▲지속가능한 쌍방향 교류 증진 등 9가지로 구체화했다.&lt;!-- 그림 1360673 --&gt;이날 윤 대통령은 아세안을 인·태전략의 핵심 파트너로 지목하며 ‘한·아세안 연대 구상’을 제시했다. 이 구상에는 ▲한·아세안 국방장관회의 정례화 등 전략적 공조 심화 ▲전기차·배터리·디지털 분야 등 통상 협력 강화 ▲기후변화·환경 협력 강화 등이 포함됐으며 특히 윤 대통령은 외교·안보 분야의 공조 강화와 함께 북핵문제에 대한 아세안의 협조를 당부했다.&lt;br&gt;또 윤 대통령은 ‘한·아세안 연대 구상’ 추진을 위한 재원을 확충하겠다며 한·아세안 협력기금을 연 3200만달러로, 한·메콩 협력기금을 연 1000만달러로, 한·해양동남아 협력기금을 연 600만달러로 각각 올해 대비 2배 규모로 증액한다고 밝혔다. 이어 2024년 양측 대화관계 수립 35주년을 계기로 한·아세안 관계를 ‘포괄적 전략적 동반자 관계’로 격상시킬 것을 공식 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실은 이날 보도자료에서 “우리나라가 인도·태평양 지역에 특화한 지역외교 전략을 제시한 것은 이번이 처음”이라며 “우리 정부는 윤 대통령이 제시한 비전과 원칙을 바탕으로 구체적인 이행 로드맵을 성안해 적절한 시점에 공개할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원, ‘대북 송금 의혹‘ 안부수 아태협 회장 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221111500228</guid>
      <pubDate>2022-11-11T23:03:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/06/25/SSI_20210625175253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1203857 --&gt;거액의 달러를 밀반출해 북측에 전달한 의혹을 받고있는 안부수 아태평화교류협회(이하 아태협)  회장에 대해 법원이 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;수원지법 김경록 영장전담 판사는 11일 오후 외국환거래법 위반, 증거은닉교사 등 혐의를 받는 안 회장에 대한 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 열고 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;안 회장은 2019년 1월 쌍방울 그룹이 임직원 수십 명을 동원해 미화 200만달러 가량을 중국으로 밀반출하는 과정에 관여한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 수사 과정에서 ‘북 인사에게 돈이 잘 전달됐다’는 내용의 메모를 안 회장에게 남겼다는 관계자들의 진술 등을 확보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;안 회장은 밀반출한 돈 가운데 아태협에서 마련한 50만달러를 북측에 전달하는 대가로 북한으로부터 그림 수십 점을 받은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이 50만달러의 출처도 확인하고 있다.&lt;br&gt;또 2018~2019년 북한 어린이 급식용 밀가루와 미세먼지 저감용 묘목지원 사업 등의 명목으로 경기도로부터 지원금 20억원을 받고 이중 10억여원을 자신의 생활비와 유흥비 등으로 횡령한 혐의도 있다.&lt;br&gt;안 회장은 또 검찰 압수수색을 피해 하드디스크 17개 등을 은닉하고, 수사망이 좁혀 들어오자 휴대전화를 꺼놓고 도망 다닌 혐의도 있다.&lt;br&gt;검찰은 지난달 안 회장이 잠적하자 체포영장을 발부받아 지난 9일 서울 성동구 서울숲 인근에서 그를 체포했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>편지가 전하는 진한 여운… 마지막 공연 앞둔 ‘러브레터’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500001</guid>
      <pubDate>2022-11-12T01:57:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112003710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360699 --&gt;47년, 1만 7155일, 333통.&lt;br&gt;편지를 쓰는 시간은 한 사람을 오롯이 생각하는 나의 마음을 돌아보는 시간이기도 하다. 어떤 말을 전할까 천천히 생각하다 보면 미처 알아채지 못했던 감정을 이해하기도 하고, 상대가 내게 어떤 존재인지 새삼 깨닫기도 한다. 편지는 마음의 형태를 구체화하는 마법을 부린다. &lt;br&gt;메시지가 넘쳐나는 시대에 편지의 감성을 고스란히 전하는 A.R 거니의 작품 ‘러브레터’가 마지막 공연을 앞두고 있다. 지난달 6일 서울 서초구 예술의전당 자유소극장에서 개막해 한 달이 넘는 시간을 달려온 ‘러브레터’는 12~13일 마지막 주말 공연을 끝으로 막을 내린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘러브레터’는 멜리사와 앤디 두 사람이 50년 가까운 시간에 걸쳐 편지를 주고받은 이야기를 전하는 연극이다. 무대에서는 바로 옆에 앉았지만, 극에서는 서로 떨어져 있기에 공연 내내 서로를 힐끔거리지도 않는다. 편지를 차례로 읽어내려갈 뿐 대단한 무대 장치도, 화려한 몸동작도 없지만 그 잔잔함이 오히려 편지의 힘을 극대화시킨다.&lt;br&gt;1929년 태어난 두 사람은 앤디가 멜리사의 어머니에게 멜리사의 생일에 초대해 준 것에 대해 쓴 감사 편지를 계기로 일생의 편지 여행을 시작한다. 편지를 좋아하는 앤디와 편지를 끔찍해하는 멜리사지만, 전화를 하자는 멜리사에게 앤디가 끝내 편지만 고집하니 멜리사도 편지를 안 쓸 도리가 없다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1360700 --&gt;“난 편지만 쓰고 싶지 않아. 정말 싫어. 난 네가 보고 싶단 말이야.”(멜리사)&lt;br&gt;“특히 너한테 편지 쓰는 게 제일 좋아. 옛날부터 그랬어. 편지는 다른 사람에게 자신을 보여줄 수 있는 최상의 방법이래. 나도 그렇게 생각해.”(앤디)&lt;br&gt;티격태격하는 사소한 한 줄마저 편지로 주고받는 동안 두 사람은 인생에서 빼놓을 수 없는 인연이 된다. 서로가 아닌 다른 사람과 결혼하는 운명인 데다 정치인(앤디)과 예술가(멜리사)라는 접점 없는 길을 걷지만 두 사람의 편지는 계속된다. 편지에는 두 사람의 우정과 사랑은 물론 시대상까지 담겨 있어 관객들에게 풍요로운 상상력을 선사한다.&lt;!-- 그림 1360701 --&gt;‘러브레터’는 초연 이후 미국, 영국, 러시아, 일본, 중국 등 세계 여러 곳에서 무대에 올랐다. 편지라는 오래된 문명과 사랑이라는 최고의 감정이 모두의 마음에 전하는 울림이 있는 덕이다. 서로만 볼 수 있기에 진솔하게 적어 내려간 두 사람의 이야기를 따라가다 보면 누군가를 생각하며 뒤척이던 애틋했던 시간을 떠올리게 된다. 어떤 편지지를 살까, 어떤 말을 적을까를 고민하며 그 사람을 위해 편지를 써줬던 기억이라도 있다면 마음은 더 아련해진다.&lt;br&gt;13일 마지막 공연만 남겨둔 박정자·오영수 두 사람은 1971년 극단 자유에서 처음 만나 50년 넘게 인연을 이어온 동료 배우다. 배종옥·장현성은 세월은 선배들에 미치지 못하지만 오경택 연출이 “그냥 멜리사와 앤디 그 자체”라고 할 정도로 탄탄한 연기력을 보여 준다. 세대를 막론하고 이대로 보내기 아쉬운 가을을 마음에 물들이기에 딱 어울리는 연극이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라, 남부 헤르손 탈환…“러軍 다수 철수 중 익사”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500004</guid>
      <pubDate>2022-11-12T07:41:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112073833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360706 --&gt;우크라이나가 개전 직후 러시아에 점령됐던 남부 요충지 헤르손을 8개월 만에 사실상 수복했다. 수도 키이우 수성, 동부 하르키우 수복에 이은 우크라이나 최대 전과로 평가된다.&lt;br&gt;11일(현지시간) 로이터, AP, AFP 통신에 따르면 우크라이나 국방부 주요 정보국은 성명에서 “헤르손이 우크라이나의 통제 하로 돌아오고 있다”며 “우리 군이 도시에 진입 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;우크라이나군 총참모부도 페이스북에서 “우크라이나군이 헤르손 일부 지역에서 드니프로강 서안에 도달했다”고 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤르손주 행정부 부수반인 세르히 클란은 브리핑에서 “우리 군이 헤르손 수복의 마지막 단계에 있다”고 말했다.&lt;br&gt;다만, 클란은 여전히 일부 러시아군이 민간인으로 위장해 헤르손에 머물고 있다면서 “군이 시를 확보할 동안 주민들은 집에 머물러 달라”고 당부했다. 또 “러시아군 다수가 헤르손을 떠나려다 드니프로강에서 익사했다”고 말했다. 그는 러시아군이 후퇴하면서 헤르손의 유일한 교량인 안토노우스키 다리와 지역의 발전소를 폭파했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현지 방송과 소셜네트워크서비스에는 헤르손 안토노우스키 다리가 교량 상판 수십ｍ가 사라지는 등 두 군데에 걸쳐 무너진 모습이 공개됐다. 약 1.4㎞ 길이의 이 다리는 헤르손주를 가로지르는 드니프로강에 2개뿐인 교량 중 하나이자 헤르손시와 남부 러시아 점령지를 잇는 유일한 다리다.&lt;br&gt;이에 따라 드니프로강을 건너 러시아군을 추격하고 추가로 영토를 수복하려는 우크라이나군의 공세 역시 일정 부분 차질이 빚어질 수 있다.&lt;!-- 그림 1360708 --&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 대국민 연설에서 “오늘은 역사적인 날”이라며 “우리 군이 헤르손에 접근하고 있고, 특수부대는 벌써 도시에 도착했다”고 말했다. 이어 “점령군의 위협과 억압에도 헤르손 주민들은 결코 우크라이나를 포기하지 않았다”며 “이는 우리가 해방한 다른 도시에서도 마찬가지였고, 우리의 귀환을 기다리는 다른 도시에서도 마찬가지일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;앞서 러시아 국방부는 지난 9일 시작한 헤르손 철수 작전이 이날 새벽 5시에 병력과 무기, 장비 손실 없이 모두 완료됐다고 밝혔다. 국방부에 따르면 이번 철수 작전으로 3만여명의 병력이 5천여점의 무기 및 장비와 함께 드니프로강 서안에서 강 동안의 미리 준비된 위치로 이동했다.&lt;br&gt;이번 헤르손 수복은 2월 24일 개전 후 우크라이나가 거둔 최대 전과 중 하나로 꼽힌다. 헤르손주는 2014년 러시아가 강제 병합한 우크라이나 크림반도와 친러 분리주의 세력이 장악한 동부 돈바스(도네츠크주와 루한스크주) 지역을 육로로 잇는 전략적 요충지다.&lt;br&gt;러시아는 우크라이나 침공 직후인 3월 초 이곳을 점령했으며, 지난 9월 말에는 이 지역을 도네츠크, 루한스크, 자포리자 등 다른 점령지와 함께 러시아 연방의 영토로 편입했다. 그러나 우크라이나는 러시아의 점령지 합병 선언 직후인 지난달 하르키우주를 수복한 데 이어 헤르손 탈환 공세에 나섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이집트서 영여 연설한 나경원 기후 특사 “기후위기 대응 더 미룰 수 없는 생존 문제”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500005</guid>
      <pubDate>2022-11-12T07:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112074625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;나경원 기후환경대사는 11일 “기후위기 대응은 이제 더 이상 미룰 수 없는 인류의 생존 문제”라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;나 대사는 이날 페이스북에 “이 위기에 선도적으로 적극적으로 대응한다면 위기가 기회가 될 것”이라며 “그 여정에 대한민국은 선진국과 개도국 사이의 가교 역할을 하며 우리 국익을 확대함에 소홀하지 말아야 할 것”이라고 적었다. &lt;br&gt;앞서 나 대사는 대통령 특사 자격으로 이집트에서 열리고 있는 제27차 유엔기후변화협약 당사국총회(COP27)에 참석했다. 지난 8일(현지시간)에는 정상회의 영어 특별연설을 통해 기술·혁신을 통한 우리 정부의 기후변화 대응 의지를 강조했다. 그는 귀국 소감과 함께 연설 영상을 페이스북에 공개했다.&lt;!-- 그림 1360710 --&gt;나 대사는 “윤석 열정부의 기술과 혁신을 통한 탄소중립의지 표명은 물론 기후변화 대응을 위한 선진국과 개도국의 파트너십을 강조하고, 그린 ODA(공적개발원조) 확대를 통한 개도국의 녹색전환 지원의지를 피력했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “기후대응 선도국들과는 적극적 연대를 형성하기 위해 부문별 이니셔티브에 참여함은 물론 마크롱 프랑스 대통령 등 각국 정상들과의 스탠딩 미팅을 적극 활용했다”며 “존 포데스타 미국 대통령 선임고문과의 양자회담에서는 한국의 IRA(인플레이션감축법) 관련 우려를 강하게 전달했다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 나 대사는  “가봉, 스리랑카 대통령과의 양자회담에서는 기후변화협정의 조속한 타결을 요청하며 국외감축사업의 협력의 가능성을 열어갔다”며 “그밖에 네덜란드, 몽골특사와의 양자회담도 이어갔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 “수년간 당사국총회에 참석해 온 한 참석자가 이번 나의 활동을 통해 대한민국이 기후대응에 소극적이었다는 인식이 불식되었다고 좋아하는 것을 듣고는 귀국의 발걸음이 한결 가벼워졌다”고 적었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>논란 딛고…백지영♥정석원 부부 투샷 떴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500010</guid>
      <pubDate>2022-11-12T08:20:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112081933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360718 --&gt;가수 백지영이 남편 정석원과 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;백지영은 11일 인스타그램에 “? 여수 밤바아~~~다 아니고 부산 저녁바아~~~다 ㅋㅋㅋ #부부”란 해시태그와 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속 두 사람은 해질녘 노을을 바라보고 있었다. 여러 논란 속에 서로를 의지하며 위기를 극복한 부부의 모습이 인상적이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 그간 얼굴을 비추지 않았던 정석원과 투샷에 대해 팬들은 “너무 반가워요”, “잘 지내는 부부 모습 대리만족”, “너무 행복해보여요” 등 다양하게 반응했다.&lt;br&gt;백지영은 지난 2013년 9살 연하의 배우 정석원과 결혼해 슬하에 1녀를 두고 있다. 현재는 개인 유튜브 채널을 통해 대중과 활발하게 소통하고 있다.&lt;!-- 그림 1360720 --&gt;&lt;!-- 그림 1360719 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>논란 딛고…백지영♥정석원 부부 투샷 떴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500010</guid>
      <pubDate>2022-11-12T08:20:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112081933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360718 --&gt;가수 백지영이 남편 정석원과 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;백지영은 11일 인스타그램에 “? 여수 밤바아~~~다 아니고 부산 저녁바아~~~다 ㅋㅋㅋ #부부”란 해시태그와 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속 두 사람은 해질녘 노을을 바라보고 있었다. 여러 논란 속에 서로를 의지하며 위기를 극복한 부부의 모습이 인상적이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 그간 얼굴을 비추지 않았던 정석원과 투샷에 대해 팬들은 “너무 반가워요”, “잘 지내는 부부 모습 대리만족”, “너무 행복해보여요” 등 다양하게 반응했다.&lt;br&gt;백지영은 지난 2013년 9살 연하의 배우 정석원과 결혼해 슬하에 1녀를 두고 있다. 현재는 개인 유튜브 채널을 통해 대중과 활발하게 소통하고 있다.&lt;!-- 그림 1360720 --&gt;&lt;!-- 그림 1360719 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>논란 딛고…백지영♥정석원 부부 투샷 떴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500010</guid>
      <pubDate>2022-11-12T08:20:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112081933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360718 --&gt;가수 백지영이 남편 정석원과 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;백지영은 11일 인스타그램에 “? 여수 밤바아~~~다 아니고 부산 저녁바아~~~다 ㅋㅋㅋ #부부”란 해시태그와 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속 두 사람은 해질녘 노을을 바라보고 있었다. 여러 논란 속에 서로를 의지하며 위기를 극복한 부부의 모습이 인상적이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 그간 얼굴을 비추지 않았던 정석원과 투샷에 대해 팬들은 “너무 반가워요”, “잘 지내는 부부 모습 대리만족”, “너무 행복해보여요” 등 다양하게 반응했다.&lt;br&gt;백지영은 지난 2013년 9살 연하의 배우 정석원과 결혼해 슬하에 1녀를 두고 있다. 현재는 개인 유튜브 채널을 통해 대중과 활발하게 소통하고 있다.&lt;!-- 그림 1360720 --&gt;&lt;!-- 그림 1360719 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“술값이 왜 이리 많이 나왔어” 차 몰고 주점 돌진 30대 취객</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500011</guid>
      <pubDate>2022-11-12T08:33:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/17/SSI_20220617093539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1312159 --&gt;술값에 불만을 품은 취객이 자신의 승용차를 몰고 직원이 있는 주점으로 돌진했다가 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;춘천지법 원주지원 형사2단독 이지수 판사는 특수재물손괴 및 도로교통법 위반(음주운전) 혐의로 불구속기소 된 A(35)씨에게 징역 1년에 집행유예 2년을 선고했다고 12일 밝혔다. 재판부는 A씨에게 120시간의 사회봉사와 30시간의 준법 운전 강의 수강도 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난 4월 28일 오전 5시 45분쯤 원주시의 한 주점에서 ‘술값이 많이 나와 화가 난다’며 차를 몰고 주점으로 돌진했다. 주점 유리문과 외벽 등 890만원 상당을 손괴한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공소장에는 당시 혈중알코올농도 0.174% 주취 상태였던 A씨가 주점 앞길에 주차해뒀던 차를 몰고 40ｍ가량 운전한 혐의도 더해졌다.&lt;br&gt;이 판사는 “피고인은 음주 상태임을 명확하게 인식하고도 술값에 불만을 품고 주점을 향해 차량을 몰아 돌진했다”며 “주점에는 직원이 있었기 때문에 자칫 대형 사고로 이어질 수 있었던 만큼 죄질이 나쁘다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “다만 범행을 인정하고 피해자와 합의한 점 등을 고려해 형을 정했다”고 판시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뒷광고’ 한혜연, 오은영 만났다…금쪽상담소서 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500013</guid>
      <pubDate>2022-11-12T08:55:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112080920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360715 --&gt;스타일리스트 한혜연이 오은영 박사를 찾았다.&lt;br&gt;한혜연은 11일 종합편성채널 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’ 방송 말미 공개된 예고편을 통해 오랜만에 방송에 모습을 드러냈다.&lt;br&gt;MC 정형돈은 한혜연을 “고현정, 한지민, 김태희, 공효진 등 슈퍼스타의 스타일을 책임지는 ‘슈스스’ 한혜연”이라고 소개한 뒤 “겁을 먹고 있다”라고 말했다. 제작진은 ‘역대급으로 겁먹은 고객님?’이란 자막을 띄우기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜연은 “‘내돈내산’으로 방송을 여러 번 했다”라며 2년 전 뒷광고 논란을 꺼냈고, 오 박사는 “많은 대중은 돈 받고 뒷광고 한 거로 아는 거다. 자신에게 물어보라. 의도적으로 다른 사람을 속이려 했냐”라며 조심스럽게 물었다. 이에 한혜연은 “사실은…”이라며 한숨을 내쉬고 눈물을 훔쳤다.&lt;br&gt;한혜연은 2020년 유튜브 채널 ‘슈스스TV’ 뒷광고 문제로 구설수에 올랐다. 이후 자숙의 시간을 갖다가 약 1년 만에 활동 복귀를 알렸다.&lt;!-- 그림 1360717 --&gt;&lt;!-- 그림 1360716 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뒷광고’ 한혜연, 오은영 만났다…금쪽상담소서 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500013</guid>
      <pubDate>2022-11-12T08:55:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112080920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360715 --&gt;스타일리스트 한혜연이 오은영 박사를 찾았다.&lt;br&gt;한혜연은 11일 종합편성채널 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’ 방송 말미 공개된 예고편을 통해 오랜만에 방송에 모습을 드러냈다.&lt;br&gt;MC 정형돈은 한혜연을 “고현정, 한지민, 김태희, 공효진 등 슈퍼스타의 스타일을 책임지는 ‘슈스스’ 한혜연”이라고 소개한 뒤 “겁을 먹고 있다”라고 말했다. 제작진은 ‘역대급으로 겁먹은 고객님?’이란 자막을 띄우기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜연은 “‘내돈내산’으로 방송을 여러 번 했다”라며 2년 전 뒷광고 논란을 꺼냈고, 오 박사는 “많은 대중은 돈 받고 뒷광고 한 거로 아는 거다. 자신에게 물어보라. 의도적으로 다른 사람을 속이려 했냐”라며 조심스럽게 물었다. 이에 한혜연은 “사실은…”이라며 한숨을 내쉬고 눈물을 훔쳤다.&lt;br&gt;한혜연은 2020년 유튜브 채널 ‘슈스스TV’ 뒷광고 문제로 구설수에 올랐다. 이후 자숙의 시간을 갖다가 약 1년 만에 활동 복귀를 알렸다.&lt;!-- 그림 1360717 --&gt;&lt;!-- 그림 1360716 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뒷광고’ 한혜연, 오은영 만났다…금쪽상담소서 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500013</guid>
      <pubDate>2022-11-12T08:55:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112080920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360715 --&gt;스타일리스트 한혜연이 오은영 박사를 찾았다.&lt;br&gt;한혜연은 11일 종합편성채널 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’ 방송 말미 공개된 예고편을 통해 오랜만에 방송에 모습을 드러냈다.&lt;br&gt;MC 정형돈은 한혜연을 “고현정, 한지민, 김태희, 공효진 등 슈퍼스타의 스타일을 책임지는 ‘슈스스’ 한혜연”이라고 소개한 뒤 “겁을 먹고 있다”라고 말했다. 제작진은 ‘역대급으로 겁먹은 고객님?’이란 자막을 띄우기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜연은 “‘내돈내산’으로 방송을 여러 번 했다”라며 2년 전 뒷광고 논란을 꺼냈고, 오 박사는 “많은 대중은 돈 받고 뒷광고 한 거로 아는 거다. 자신에게 물어보라. 의도적으로 다른 사람을 속이려 했냐”라며 조심스럽게 물었다. 이에 한혜연은 “사실은…”이라며 한숨을 내쉬고 눈물을 훔쳤다.&lt;br&gt;한혜연은 2020년 유튜브 채널 ‘슈스스TV’ 뒷광고 문제로 구설수에 올랐다. 이후 자숙의 시간을 갖다가 약 1년 만에 활동 복귀를 알렸다.&lt;!-- 그림 1360717 --&gt;&lt;!-- 그림 1360716 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민효린, 침묵 깨고 폭풍 근황…♥태양과 정반대 행보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500014</guid>
      <pubDate>2022-11-12T08:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112080330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360713 --&gt;배우 민효린이 2개월 만에 자신의 근황을 알렸다.&lt;br&gt;민효린은 11일 자신의 SNS에 “이건 언제?”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 퍼프 소매가 돋보이는 노란색 원피스를 입은 민효린의 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 민효린 남편인 그룹 빅뱅 태양은 자신의 SNS 게시물을 모두 삭제해 궁금증을 자아낸 바 있다.&lt;br&gt;민효린과 태양은 지난 2018년 2월 결혼, 부부의 연을 맺었다. 지난해에는 결혼 3년 만에 부모가 됐다.&lt;!-- 그림 1360714 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민효린, 침묵 깨고 폭풍 근황…♥태양과 정반대 행보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500014</guid>
      <pubDate>2022-11-12T08:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112080330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360713 --&gt;배우 민효린이 2개월 만에 자신의 근황을 알렸다.&lt;br&gt;민효린은 11일 자신의 SNS에 “이건 언제?”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 퍼프 소매가 돋보이는 노란색 원피스를 입은 민효린의 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 민효린 남편인 그룹 빅뱅 태양은 자신의 SNS 게시물을 모두 삭제해 궁금증을 자아낸 바 있다.&lt;br&gt;민효린과 태양은 지난 2018년 2월 결혼, 부부의 연을 맺었다. 지난해에는 결혼 3년 만에 부모가 됐다.&lt;!-- 그림 1360714 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이비 “오빠, 아들·딸 낳을 준비 돼있다” 깜짝 발언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500015</guid>
      <pubDate>2022-11-12T09:03:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112090248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360721 --&gt;가수 겸 뮤지컬 배우 아이비가 “오빠”를 부르며 자식 계획을 언급해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;10일 아이비는 자신의 유튜브 채널 ‘아이비티비 IVYTV’에 자신의 쇼핑 리스트를 소개하는 영상을 올렸다.&lt;br&gt;영상에서 아이비는 와인 컬러의 명품 트위드 재킷을 소개하면서 “이런 건 진짜 평생 가보로 딸한테 물려줘야 하는데”라고 말했다. 그러면서 갑자기 “오빠, 아들이든 딸이든 낳을 준비는 돼있어”라고 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이윽고 아이비는 “쓸쓸히 퇴장”이라고 얘기하면서 가상의 남자친구에게 해당 발언을 했음을 엿볼 수 있게 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이어 아이비는 다양한 명품 의류들을 소개하면서 남다른 패션 센스를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 아이비는 오는 12월 20일부터 상연되는 뮤지컬 ‘물랑루즈!’에 사틴 역으로 출연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이비 “오빠, 아들·딸 낳을 준비 돼있다” 깜짝 발언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500015</guid>
      <pubDate>2022-11-12T09:03:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112090248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360721 --&gt;가수 겸 뮤지컬 배우 아이비가 “오빠”를 부르며 자식 계획을 언급해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;10일 아이비는 자신의 유튜브 채널 ‘아이비티비 IVYTV’에 자신의 쇼핑 리스트를 소개하는 영상을 올렸다.&lt;br&gt;영상에서 아이비는 와인 컬러의 명품 트위드 재킷을 소개하면서 “이런 건 진짜 평생 가보로 딸한테 물려줘야 하는데”라고 말했다. 그러면서 갑자기 “오빠, 아들이든 딸이든 낳을 준비는 돼있어”라고 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이윽고 아이비는 “쓸쓸히 퇴장”이라고 얘기하면서 가상의 남자친구에게 해당 발언을 했음을 엿볼 수 있게 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이어 아이비는 다양한 명품 의류들을 소개하면서 남다른 패션 센스를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 아이비는 오는 12월 20일부터 상연되는 뮤지컬 ‘물랑루즈!’에 사틴 역으로 출연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오나라 “김도훈과 22년째 열애 중” 사실혼 질문엔…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500016</guid>
      <pubDate>2022-11-12T09:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112090912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360722 --&gt;배우 오나라와 정경호가 공개 연애 중인 각자의 연인들에 대해 언급했다.&lt;br&gt;11일 공개된 유튜브 스튜디오 와플 ‘튀르키예즈 온 더 블럭’ 20회에서는 영화 ‘압꾸정’의 배우 오나라와 정경호가 출연해 이용진과 함께 이야기를 나누는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 이용진은 “두 분이 연예계 대표 장수커플이다 지금 연애를 몇 년 했냐”고 물었다. 오나라는 이에 배우 출신 연인 김도훈을 언급하면서 “한 22년째 만나고 있다”라고 말했다. 정경호도 연인 최수영을 언급하며 “한 10년 됐다”라고 얘기했다. 이에 오나라는 “아휴, 아직 10년이냐”고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 듣고 있던 이용진은 “사실 22년이면 사실혼 관계 아니냐”고 짓궂게 질문했고, 오나라는 “그런 거는 아니고 우리는 아직까지도 순수한 연인 사이”라고 말했다. 이용진은 오나라에게 “그럼 아직도 떨리냐(설레냐)”고 물었고, 오나라는 “아직 떨린다. 재밌다”라고 답해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이용진은 오나라와 정경호에게 “두 사람은 만난지 얼마나 됐는지를 챙기냐”고 묻기도 했다. 이에 오나라는 “저희는 그런 걸 하고 싶은데 언제 시작인지 모른다”고 말했다. 정경호는 “저희는 다음주가 10주년”이라며 “근데 큰 이벤트는 안 하고 같이 만나서 맛있는 거 먹는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이용진은 “진짜 큰 이벤트 해보는 거 어떤가”라며 “나가기로 하고 안 만나고 연락두절 해보는 거 어떤가”라고 말해 폭소케 했다. 이러한 이용진의 이야기에 정경호는 “피곤할 것 같은데. 생각만 해도 피곤할 것 같다”라고 반응해 웃음을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오나라 “김도훈과 22년째 열애 중” 사실혼 질문엔…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500016</guid>
      <pubDate>2022-11-12T09:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112090912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360722 --&gt;배우 오나라와 정경호가 공개 연애 중인 각자의 연인들에 대해 언급했다.&lt;br&gt;11일 공개된 유튜브 스튜디오 와플 ‘튀르키예즈 온 더 블럭’ 20회에서는 영화 ‘압꾸정’의 배우 오나라와 정경호가 출연해 이용진과 함께 이야기를 나누는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 이용진은 “두 분이 연예계 대표 장수커플이다 지금 연애를 몇 년 했냐”고 물었다. 오나라는 이에 배우 출신 연인 김도훈을 언급하면서 “한 22년째 만나고 있다”라고 말했다. 정경호도 연인 최수영을 언급하며 “한 10년 됐다”라고 얘기했다. 이에 오나라는 “아휴, 아직 10년이냐”고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 듣고 있던 이용진은 “사실 22년이면 사실혼 관계 아니냐”고 짓궂게 질문했고, 오나라는 “그런 거는 아니고 우리는 아직까지도 순수한 연인 사이”라고 말했다. 이용진은 오나라에게 “그럼 아직도 떨리냐(설레냐)”고 물었고, 오나라는 “아직 떨린다. 재밌다”라고 답해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이용진은 오나라와 정경호에게 “두 사람은 만난지 얼마나 됐는지를 챙기냐”고 묻기도 했다. 이에 오나라는 “저희는 그런 걸 하고 싶은데 언제 시작인지 모른다”고 말했다. 정경호는 “저희는 다음주가 10주년”이라며 “근데 큰 이벤트는 안 하고 같이 만나서 맛있는 거 먹는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이용진은 “진짜 큰 이벤트 해보는 거 어떤가”라며 “나가기로 하고 안 만나고 연락두절 해보는 거 어떤가”라고 말해 폭소케 했다. 이러한 이용진의 이야기에 정경호는 “피곤할 것 같은데. 생각만 해도 피곤할 것 같다”라고 반응해 웃음을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오은영, ‘뒷광고 논란’ 한혜연에 “속이려 했냐” 직격탄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500017</guid>
      <pubDate>2022-11-12T09:19:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112091813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360723 --&gt;정신건강의학과 전문의 오은영 박사가 스타일리스트 한혜연에게 직격탄을 날렸다.&lt;br&gt;11일 방송된 채널A 예능 프로그램 ‘오은영의 금쪽상담소’ 방송 말미 다음 주 예고편에선 ‘뒷광고’ 논란에 휩싸였던 한혜연이 등장했다.&lt;br&gt;정형돈은 해당 예고 영상에서 한혜연에 대해 “슈퍼스타의 스타일을 책임지는 ‘슈스스’”라고 소개하면서 “가장 겁을 먹고 있다”고 전했다. 실제 한혜연의 표정은 굳어 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오 박사는 “사건이 2년 전인 것 같다”고 운을 뗐다. 그러자 한혜연은 “‘내돈내산(내 돈 주고 내가 산)’으로 방송을 여러 번 했다”며 뒷광고 논란에 대한 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;오 박사는 “‘어? 한혜연씨 거짓말 했네?’ 많은 대중은 돈 받고 뒷광고 한 거로 안다”면서 “스스로 물어보라. 의도적으로 다른 사람을 속이려 했냐”고 물었다. 한혜연은 한숨을 내쉰 뒤 “사실은…”이라고 말하면서 눈물을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한혜연은 지난 2020년 7월 그의 ‘내돈내산’ 콘텐츠 중 일부가 업체로부터 광고 및 협찬을 받았음에도 광고 콘텐츠임을 표기하지 않은 뒷광고 논란으로 방송활동을 중단했다. 작년 여름 유튜브 채널 ‘슈스스TV’를 통해 활동 재개 소식을 알렸으나 예전만큼 관심을 얻지 못했다.&lt;!-- 그림 1360724 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오은영, ‘뒷광고 논란’ 한혜연에 “속이려 했냐” 직격탄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500017</guid>
      <pubDate>2022-11-12T09:19:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112091813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360723 --&gt;정신건강의학과 전문의 오은영 박사가 스타일리스트 한혜연에게 직격탄을 날렸다.&lt;br&gt;11일 방송된 채널A 예능 프로그램 ‘오은영의 금쪽상담소’ 방송 말미 다음 주 예고편에선 ‘뒷광고’ 논란에 휩싸였던 한혜연이 등장했다.&lt;br&gt;정형돈은 해당 예고 영상에서 한혜연에 대해 “슈퍼스타의 스타일을 책임지는 ‘슈스스’”라고 소개하면서 “가장 겁을 먹고 있다”고 전했다. 실제 한혜연의 표정은 굳어 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오 박사는 “사건이 2년 전인 것 같다”고 운을 뗐다. 그러자 한혜연은 “‘내돈내산(내 돈 주고 내가 산)’으로 방송을 여러 번 했다”며 뒷광고 논란에 대한 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;오 박사는 “‘어? 한혜연씨 거짓말 했네?’ 많은 대중은 돈 받고 뒷광고 한 거로 안다”면서 “스스로 물어보라. 의도적으로 다른 사람을 속이려 했냐”고 물었다. 한혜연은 한숨을 내쉰 뒤 “사실은…”이라고 말하면서 눈물을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한혜연은 지난 2020년 7월 그의 ‘내돈내산’ 콘텐츠 중 일부가 업체로부터 광고 및 협찬을 받았음에도 광고 콘텐츠임을 표기하지 않은 뒷광고 논란으로 방송활동을 중단했다. 작년 여름 유튜브 채널 ‘슈스스TV’를 통해 활동 재개 소식을 알렸으나 예전만큼 관심을 얻지 못했다.&lt;!-- 그림 1360724 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제2 코로나 우려”…박쥐 통째로 먹방한 유튜버의 최후</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500019</guid>
      <pubDate>2022-11-12T09:43:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112093825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360725 --&gt;태국의 한 여성 유튜버가 박쥐로 수프를 만들어 먹는 모습을 공개했다가 결국 체포됐다.&lt;br&gt;10일(현지시간) 영국 텔레그래프, 데일리메일 등 외신에 따르면 40만 명의 구독자를 보유한 유튜브 채널 ‘매콤하고 맛있는 것을 먹어라’를 운영하는 폰차녹 시수나쿨라는 최근 박쥐를 먹는 영상을 게재했다.&lt;br&gt;1분 40초 분량의 영상 속 폰차녹은 방울토마토가 들어 있는 탕에서 박쥐 한 마리를 집어 들었다. 그는 박쥐 날개를 펼쳐 보여주더니 살을 뜯어 먹었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 박쥐를 분해해 매운 소스에 찍어 먹고 “맛있다”고 말했다. 또 뼈를 씹어 먹고 “부드럽다”고 했으며 이때 아작아작하는 소리가 생생하게 전달됐다.&lt;br&gt;그가 먹은 박쥐는 태국 북부 라오스 국경 근처 시장에서 구매한 것으로, 보호종인 아시아 노란 박쥐였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영상을 본 네티즌들은 “제2의 코로나 바이러스가 생기면 어쩌려고 그러나”, “조회수에 눈이 멀었다”며 분노했다.&lt;br&gt;현지 전문가들도 박쥐 먹방의 위험성을 경고하고 나섰다. 티라왓 헤마주타 출라롱콘대 의대 교수는 “박쥐는 인간에게 치명적일 수 있는 병균을 갖고 있기 때문에 함부로 다루면 안 된다”고 했다. 파타라폰 마니온야생동물관리국 수의사는 “영상을 보고 충격 받았다. 박쥐 털뿐만 아니라 혈액과 내장으로도 세균에 감염될 위험이 있다”며 “이런 영상은 태국을 비롯한 어느 나라에서도 제작되어서는 안된다”고 했다.&lt;br&gt;에디 홈스 시드니 전염병 연구소 교수 역시 텔레그래프를 통해 “박쥐는 매우 많은 수의 바이러스를 갖고 있다”며 “인간은 혹시 모를 전염병을 대비해 야생동물과 항상 거리를 두어야 한다”고 경고했다.&lt;br&gt;논란이 커지자 폰차녹은 “모두에게 매우 죄송하다. 저에게 실망한 모든 팔로워에게 사과드린다”며 “생각이 부족했다. 다시는 그런 영상을 만들지 않겠다. 해서는 안 될 일을 했다. 정말 죄송하다”고 사과했다. 그러면서 문제의 영상을 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야생동물 건강 관리부서 책임자는 “이 사건은 태국을 비롯해 전 세계에서 일어나서는 안 될 행동이다. 특히 박쥐는 많은 병균을 갖고 있기 때문에 매우 위험한 행동”이라면서 “그 영상을 보고 충격받았다. 뜨거운 물에 삶는다고 세균이 죽는다는 증거는 없다. 박쥐의 침과 피, 그리고 피부를 만지는 것만으로도 위험하다”고 경고했다.&lt;br&gt;그러면서 “박쥐의 질병에 대한 우려 외에도 폰차녹은 보호 동물인 박쥐를 먹었으므로 야생동물 보호법을 위반한 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;교사이자 유튜버인 폰타녹은 당초 혐의를 부인했으나, 결국 지난 9일 경찰에 체포돼 조사받고 있다. 야생동물 보호법에 따라 그는 징역 최대 5년 또는 50만 바트(약 1860만원)의 벌금을 물게 될 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, ‘대장동 녹취록’ 공유하며 “유동규 것임이 명백”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500024</guid>
      <pubDate>2022-11-12T10:16:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112100815_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360747 --&gt;이재명 더불어민주당 대표는 대장동 개발 의혹과 관련해 “천화동인 1호 소유자, 소위 ‘그분’이 정진상, 김용이라는 것은 &lt;strong&gt;검찰의 황당한 주장&lt;/strong&gt;이다”라고 말했다.&lt;br&gt;이 대표는 지난 11일 자신의 페이스북을 통해 ‘허무맹랑한 검찰의 사건 조작’, ‘진실이 숨겨진 녹취록’이라는 글을 잇따라 올리며 이 같이 주장했다.&lt;br&gt;이 대표는 “&lt;strong&gt;녹취록만 봐도 유동규 것임이 명백&lt;/strong&gt;한데 &lt;strong&gt;정진상, 김용 것이라고 조작&lt;/strong&gt; 중”이라는 글과 ‘정진상 34쪽 압색영장 속 천화동인 1호 그분 실체는’이라는 뉴스타파 기사를 공유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기사는 &lt;strong&gt;정영학 회계사&lt;/strong&gt;가 지난 2020년 10월 30일 한 노래방에서&lt;strong&gt; 녹음&lt;/strong&gt;한 화천대유자산관리(화천대유) 대주주인 &lt;strong&gt;김만배&lt;/strong&gt;씨와 &lt;strong&gt;유 전 본부장&lt;/strong&gt;의 대화에 기반한 것이다. 정 회계사는 대장동 개발사업을 설계한 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;이 대표는 이와 관련해 “김만배, 유동규, 정영학의 녹취록을 직접 보고 판단해 보라”고 적었다.&lt;!-- 그림 1360748 --&gt;매체는 이 녹취록에서 김씨가 유 전 본부장에게 “&lt;strong&gt;남들은 천화동인 1이 다 네 걸로 안다&lt;/strong&gt;”고 하자 유 전 본부장이 “비밀이 지켜졌어야 한다”고 한 점 등을 들어 천화동인 1호 지분의 차명 소유자가 유 전 본부장이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천화동인 1호는 대장동 개발 수익으로 민간사업자 중 가장 많은 1208억 원을 배당받았다. 대장동 의혹을 수사 중인 &lt;strong&gt;검찰은 천화동인 1호 실소유주 규명에 수사력을 집중&lt;/strong&gt;하고 있다.&lt;br&gt;최근 구속기소 된 &lt;strong&gt;김 부원장의 공소장&lt;/strong&gt;에는&lt;strong&gt; ‘김만배씨가 자신의 지분 절반이 김 부원장·유 전 본부장·정 실장에게 귀속된다고 인정했다’는 내용&lt;/strong&gt;이 담겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“화냈던 女배우, 지금도 잘 나가” 박슬기의 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500025</guid>
      <pubDate>2022-11-12T10:20:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/07/02/SSI_20180702145207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 850735 --&gt;방송인 박슬기가 과거 리포터 활동 시절에 있었던 일화에 대해 언급했다.&lt;br&gt;지난 11일 유튜브 채널 ‘구라철’에서는 ‘TV에서 안 보이더니 이러고 있었음’이라는 영상이 올라왔다. 영상에는 김태진, 박슬기, 찰스가 출연해 담소를 나눴다.&lt;br&gt;김구라는 세 사람에게 “사실 리포터 하면서 환경에 서운함이 들 수도 있고, 스타들 인성이 사실은 좋은 사람인데 그 당시 컨디션이 안 좋았을 수도 있는 게 있지 않나”라며 운을 떼싿.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김태진은 “결국 연예인 뒷담화 하면서 마무리하자는 거다”라며 “나는 입도 뻥끗 안 할 거다”라고 대화를 차단했다.&lt;br&gt;박슬기는 “인터뷰를 하는데 (연예인이) ‘야 매니저’하면서 부르더라”라며 “그러고는 ‘나 지금 피부 뒤집어졌는데 사람들 앞에서 뭐 하는 거야? 이런 거 없다고 했잖아’라고 하더라”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;갑작스러운 게릴라데이트 일정으로 화가났던 연예인의 후일담을 전한 것이다.&lt;br&gt;박슬기는 “여자 연예인이다”라며 “저는 17년 하는 동안 처음 들었다. 제가 옆에 있는데 너무 제가 들리게 하더라”라고 돌아봤다.&lt;br&gt;찰스는 이런 박슬기의 이야기에 “그 분 지금도 잘 나가나?”라고 물었다.&lt;br&gt;박슬기는 “그렇다”고 답했고, 김태진은 “대부분은 그런 인성 있는 분들은 한 번 바닥 치는데”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“화냈던 女배우, 지금도 잘 나가” 박슬기의 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500025</guid>
      <pubDate>2022-11-12T10:20:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/07/02/SSI_20180702145207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 850735 --&gt;방송인 박슬기가 과거 리포터 활동 시절에 있었던 일화에 대해 언급했다.&lt;br&gt;지난 11일 유튜브 채널 ‘구라철’에서는 ‘TV에서 안 보이더니 이러고 있었음’이라는 영상이 올라왔다. 영상에는 김태진, 박슬기, 찰스가 출연해 담소를 나눴다.&lt;br&gt;김구라는 세 사람에게 “사실 리포터 하면서 환경에 서운함이 들 수도 있고, 스타들 인성이 사실은 좋은 사람인데 그 당시 컨디션이 안 좋았을 수도 있는 게 있지 않나”라며 운을 떼싿.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김태진은 “결국 연예인 뒷담화 하면서 마무리하자는 거다”라며 “나는 입도 뻥끗 안 할 거다”라고 대화를 차단했다.&lt;br&gt;박슬기는 “인터뷰를 하는데 (연예인이) ‘야 매니저’하면서 부르더라”라며 “그러고는 ‘나 지금 피부 뒤집어졌는데 사람들 앞에서 뭐 하는 거야? 이런 거 없다고 했잖아’라고 하더라”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;갑작스러운 게릴라데이트 일정으로 화가났던 연예인의 후일담을 전한 것이다.&lt;br&gt;박슬기는 “여자 연예인이다”라며 “저는 17년 하는 동안 처음 들었다. 제가 옆에 있는데 너무 제가 들리게 하더라”라고 돌아봤다.&lt;br&gt;찰스는 이런 박슬기의 이야기에 “그 분 지금도 잘 나가나?”라고 물었다.&lt;br&gt;박슬기는 “그렇다”고 답했고, 김태진은 “대부분은 그런 인성 있는 분들은 한 번 바닥 치는데”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공효진♥케빈 오, ‘달달’…함께 쓴 노래 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500026</guid>
      <pubDate>2022-11-12T10:24:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112102157_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360749 --&gt;가수 케빈 오가 수록곡을 선공개한다.&lt;br&gt;케빈 오는 12일 오후 6시 첫 정규앨범 ‘피시스 오브_’(Pieces of _)의 수록곡 ‘너도 나도 잠든 새벽 (Dawn)’을 선보인다.&lt;br&gt;‘너도 나도 잠든 새벽 (Dawn)’은 첫 정규앨범 발매 전 팬들에게 먼저 선보이는 선공개곡이자 더블 타이틀곡이다. 케빈 오가 곡을 쓰고 배우 공효진이 작사진에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 11일 공개된 티저 영상 속 케빈 오는 조명 아래 앉아 악보 한 면을 바라본다. 악보에는 자유롭게 써 내려간 가사들이 보이고 케빈 오는 노래를 시작한다. ‘사랑이라 쓰여 있네’라는 음원 일부분과 영상 말미에는 작곡 케빈 오, 작사 공효진이라는 크레딧이 적혔다.&lt;br&gt;이번 앨범은 케빈 오가 데뷔 후 5년 만에 처음으로 선보이는 정규앨범으로 총 8곡을 담았다. 오는 15일 공개한다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공효진♥케빈 오, ‘달달’…함께 쓴 노래 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500026</guid>
      <pubDate>2022-11-12T10:24:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112102157_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360749 --&gt;가수 케빈 오가 수록곡을 선공개한다.&lt;br&gt;케빈 오는 12일 오후 6시 첫 정규앨범 ‘피시스 오브_’(Pieces of _)의 수록곡 ‘너도 나도 잠든 새벽 (Dawn)’을 선보인다.&lt;br&gt;‘너도 나도 잠든 새벽 (Dawn)’은 첫 정규앨범 발매 전 팬들에게 먼저 선보이는 선공개곡이자 더블 타이틀곡이다. 케빈 오가 곡을 쓰고 배우 공효진이 작사진에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 11일 공개된 티저 영상 속 케빈 오는 조명 아래 앉아 악보 한 면을 바라본다. 악보에는 자유롭게 써 내려간 가사들이 보이고 케빈 오는 노래를 시작한다. ‘사랑이라 쓰여 있네’라는 음원 일부분과 영상 말미에는 작곡 케빈 오, 작사 공효진이라는 크레딧이 적혔다.&lt;br&gt;이번 앨범은 케빈 오가 데뷔 후 5년 만에 처음으로 선보이는 정규앨범으로 총 8곡을 담았다. 오는 15일 공개한다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크러쉬, 번아웃 고백…왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500027</guid>
      <pubDate>2022-11-12T10:29:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112102751_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360750 --&gt;크러쉬가 ‘번아웃’이 왔다고 털어놨다.&lt;br&gt;지난 11일 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘나 혼자 산다’에는 가수 크러쉬가 단골집을 찾은 모습이 담겼다.&lt;br&gt;신곡 활동 후 두 달 만에 쉰다는 크러쉬는 늦은 밤 동네에 있는 단골 술집을 찾아갔다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크러쉬는 서로 연락처를 모르는 단골 손님들과 부담 없이 얘기를 나눴다. &lt;br&gt;특히 크러쉬는 한 손님을 향해 “아무래도 정신의학 쪽에 계시니까”라고 말하더니 “저도 살짝 번아웃 상태인데 이걸 어떻게 해야 하나 싶다”라고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지인은 크러쉬가 신곡 발표에 대한 부담감이 있었다고 전했다.&lt;br&gt;크러쉬는 “오늘 쉬는 날인데 아침부터 너무 불안한 거다. 그동안 일을 너무 하다 보니까”라며 “그래서 오히려 산책도 많이 나갔다. 가만히 못 있겠더라. 중압감이 있다”고 했다.&lt;br&gt;질문을 받은 손님은 번아웃에 대해 “날씨에 비유를 많이 한다. 날씨는 우리가 개입할 수 없지 않냐. 기분도 그렇다. 근데 행동은 선택할 수 있다. 어떤 행동을 해서 기분이 나아질 수 있으면 해볼 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;크러쉬는 “오늘 말도 안되는 악몽을 꿨는데 하루 종일 그 악몽에 빠진 느낌이었다”고 고백했다.&lt;br&gt;식당에서 대화를 마친 크러쉬는 인터뷰를 통해 “그동안 어떻게 휴식을 취해야 할지 고민했는데 좋은 분들과 있으면서 휴식에 대한 조언을 얻은 것 같다”고 만족감을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크러쉬, 번아웃 고백…왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500027</guid>
      <pubDate>2022-11-12T10:29:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112102751_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360750 --&gt;크러쉬가 ‘번아웃’이 왔다고 털어놨다.&lt;br&gt;지난 11일 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘나 혼자 산다’에는 가수 크러쉬가 단골집을 찾은 모습이 담겼다.&lt;br&gt;신곡 활동 후 두 달 만에 쉰다는 크러쉬는 늦은 밤 동네에 있는 단골 술집을 찾아갔다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크러쉬는 서로 연락처를 모르는 단골 손님들과 부담 없이 얘기를 나눴다. &lt;br&gt;특히 크러쉬는 한 손님을 향해 “아무래도 정신의학 쪽에 계시니까”라고 말하더니 “저도 살짝 번아웃 상태인데 이걸 어떻게 해야 하나 싶다”라고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지인은 크러쉬가 신곡 발표에 대한 부담감이 있었다고 전했다.&lt;br&gt;크러쉬는 “오늘 쉬는 날인데 아침부터 너무 불안한 거다. 그동안 일을 너무 하다 보니까”라며 “그래서 오히려 산책도 많이 나갔다. 가만히 못 있겠더라. 중압감이 있다”고 했다.&lt;br&gt;질문을 받은 손님은 번아웃에 대해 “날씨에 비유를 많이 한다. 날씨는 우리가 개입할 수 없지 않냐. 기분도 그렇다. 근데 행동은 선택할 수 있다. 어떤 행동을 해서 기분이 나아질 수 있으면 해볼 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;크러쉬는 “오늘 말도 안되는 악몽을 꿨는데 하루 종일 그 악몽에 빠진 느낌이었다”고 고백했다.&lt;br&gt;식당에서 대화를 마친 크러쉬는 인터뷰를 통해 “그동안 어떻게 휴식을 취해야 할지 고민했는데 좋은 분들과 있으면서 휴식에 대한 조언을 얻은 것 같다”고 만족감을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“층간소음 이웃 살해하려고”…부탄가스 570개 쌓아 불 지른 30대男</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500028</guid>
      <pubDate>2022-11-12T10:40:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112103637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360751 --&gt;층간소음 갈등으로 이웃을 살해하기 위해 집 안에 부탄가스 570여 개를 쌓아두고 불을 지른 30대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;12일 의정부지검 형사1부(부장검사 원형문)는 현주건물방화미수 및 살인예비 혐의로 A씨(31)를 지난 10일 구속 기소했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난달 15일 오전 7시쯤 자신이 거주하는 의정부시 한 오피스텔 11층 방에서 차량연료첨가제를 바닥에 뿌린 뒤 부탄가스 상자에 불을 지르고 달아난 혐의다. A씨의 방 안에는 부탄가스 약 570개가 쌓여 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨가 불을 지른 오피스텔 건물은 15층짜리로 자칫 대형 인명피해로 이어질 수 있었지만 다행히 스프링클러가 바로 작동해 불이 꺼졌다.&lt;br&gt;경찰은 다음날인 16일 의정부시 A씨 부모 집 앞에서 그를 긴급 체포했고, A씨에게 불을 지른 혐의를 적용해 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 검찰은 보강수사를 통해 A씨가 방화 시도 당일 구입한 흉기를 들고 아래층을 배회한 모습을 확인해 A씨가 아래층 거주자를 상대로 살인 범행을 계획한 사실을 밝혀냈다.&lt;br&gt;압수된 피고인 휴대전화의 포렌식 결과를 분석하고 아래층 거주자 등 사건관계인 등을 추가로 조사했다.&lt;br&gt;A씨는 “층간소음 문제로 아래층 거주자를 살해하려고 했다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 “기소 이후에도 죄에 상응하는 형이 선고되도록 공소 유지에 만전을 기할 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 여자복싱 간판 오연지, 아시아 ‘황금 펀치’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500030</guid>
      <pubDate>2022-11-12T10:52:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112105104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360753 --&gt;한국 여자복싱 간판 오연지(32·울산광역시체육회)가 개인 통산 3번째 아시아선수권대회 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;오연지는 11일 밤(현지시간) 요르단 암만에서 열린 2022 아시아복싱연맹(ASBC) 아시아복싱선수권대회 60㎏이하급 결승에서 자갈 노민 에르덴(몽골)을 상대해 5-0 판정승을 거뒀다.&lt;br&gt;압도적인 경기력으로 승리한 오연지는 2015년 중국, 2017년 베트남 대회에 이어 5년 만에 이 대회 정상에 섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2018년 자카르타 팔렘방 아시안게임 금메달리스트 오연지는 전국체전 10회 연속 금메달에 이어 아시아선수권대회까지 제패하는 등 한국 여자 복싱 최강자 자리를 재확인했다.&lt;br&gt;지난해 도쿄올림픽에서는 16강에서 탈락해 메달 획득에 실패했던 오연지는 “항상 최선을 다하자는 생각으로 어려운 시기를 이겨냈다”며 “마지막이라는 생각으로 내년 항저우 아시안게임을 준비하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 날 최홍은(구미시체육회)은 66㎏이하급 결승에서 카미도바 나바호르(우즈베키스탄)에게 0-5로 판정패해 은메달을 따냈다.&lt;br&gt;한국 여자복싱은 앞서 48㎏이하급 박초롱(충주시청), 50㎏이하급 강도연(보령시청), 63㎏이하급 정해든(성남시청), 75㎏이하급 성수연(원주시청)이 동메달 4개를 목에 거는 등 금1, 은1, 동 4개로 아시아선수권 출전 사상 가장 좋은 성적을 내며 항저우아시안게임에 대한 기대를 부풀렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, ‘아세안+3’ 참석 “한중일 협력 메커니즘 조속 활성화되길”(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500031</guid>
      <pubDate>2022-11-12T10:53:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112105323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360754 --&gt;윤석열 대통령은 12일 “아세안(동남아국가연합)과 한중일간 협력 중요성이 그 어느 때보다 큰 상황”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 동남아 순방 이틀째인 이날 캄보디아 프놈펜에서 열린 ‘아세안+3’(한중일) 정상회의에 참석해 “복합의 위기를 우리들의 연대와 협력으로 극복해야 한다”며 이같이 말했다. 그는 “아세안과 한중일 3국이 다양한 도전들을 함께 대응한다면 국제사회의 평화와 번영을 위한 결실을 맺을 수 있을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 취임 후 처음으로 한중일 정상들이 함께 모인 자리에서 3국 협력 필요성도 강조했다. 윤 대통령은 “한국은 올해 한중일 정상회의 의장국이자 아세안+3에서 한중일을 대표하는 조정국으로서 적극적인 역할을 수행해 나갈 것”이라며 “한중일 정상회의를 포함한 3국 협력 메커니즘도 조속히 활상화되기를 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 정상회의에서는 아세안과 한중일간 경제협력 강화 방안이 긴밀히 논의됐다. 윤 대통령은 올해 출범한 세계 최대 자유무역협정(FTA)인 ‘역내 포괄적 경제동반자협정’(RCEP) 개방 수준을 제고하자며 “RCEP 회원국간 공급망 안정화와 중소기업 경쟁력 강화, 기후변화 대응 등 다양한 분야에서 경제기술 협력을 적극 추진하겠다”고 밝혔다. 또 역내 다자간 통화스와프인 ‘치앙마이 이니셔티브 다자화’(CMIM)에 적극 협력하고, 역내 식량안보를 위한 ‘아세안+3 비상 쌀 비축제’(APTERR)에 지속적으로 기여하겠다고도 했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 또 미얀마 사태에 대한 아세안의 노력을 지지한다며 북핵 도발에 대한 국제사회의 단호한 대응도 촉구했다.&lt;br&gt;이날 정상회의에 참석한 중국 리커창 총리와 일본 기시다 후미오 총리도 나란히 아세안과 한중일 3국이 역할을 강조했다. 리커창 총리는 “우리는 계속해서 역내의 평화와 안정을 견인해 나가야 한다”며 “지역의 발전 뿐만 아니라 우리 국민들을 위해서도, 전세계 평화에 있어서도 도움이 될 것”이라고 말했다. 기시다 총리는 “새로운 아세안+3 협력 작업 계획이 내년부터 시작됨에 따라서 우리는 지속적으로 다양한 이니셔티브를 추진해 나갈 것”이라며 “디지털 경제와 회복력 있는 농업 부문의 노력을 강화하겠다”고 말했다. 이어 “일본은 아세안의 인도·태평양에 대한 관점을 적극 지지한다”고도 했다.&lt;br&gt;한중일 정상이 한자리에 모인 것은 2019년 12월 중국에서 열린 한중일 정상회의 이후 이번이 처음이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세월호 팔아 ‘北김정은 세미나’ 열고 풀빌라 여행”…지원금 부당사용 의혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500033</guid>
      <pubDate>2022-11-12T11:14:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/14/SSI_20221014112516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349642 --&gt;정부·경기도가 세월호 희생자 추모와 유족 지원 등을 위해 안산시에 지급한 ‘세월호 피해 지원비’의 일부가 부당 사용됐다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;12일 국회 예산결산특별위원회 소속 국민의힘 서범수 의원이 안산시로부터 제출받은 자료에 따르면 세월호 참사로 희생된 단원고 학생 유족들의 거주지인 안산시는 세월호 특별법에 따라 지난 2017년부터 6년간 총 110억 원 규모의 피해 지원 사업비를 받았다.&lt;br&gt;사업비의 주목적은 ‘세월호 피해자 지원을 통해 희생 피해 지역의 공동체 회복을 도모하는 것’이다. 안산시는 사업비의 일부를 ‘지역 공동체 회복 프로그램’ 명목으로 각종 시민·민간 단체에 지급해 활동을 맡겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 안산시의 사업비 정산보고서를 보면 ‘안산청년회’라는 시민단체는 지난 2018년 다른 단체들과 함께 ‘미래세대 치유회복 사업’이라는 사업명으로 2000만원을 받았고, 이를 김정은 북한 국무위원장의 신년사 등을 주제로 한 세미나를 열고 제주도 2박 3일 출장 비용으로 사용한 것으로 확인됐다고 서 의원은 밝혔다.&lt;br&gt;이 단체는 같은 해 별도로 500만원의 사업비를 받았는데, 이는 지역 대학생이나 시민을 대상으로 ‘김일성 항일투쟁의 진실’ 영상 상영 등을 포함한 교육강좌를 여는 데 쓰였다. ‘평양 갈래?’라는 문구 등이 담긴 현수막 25개를 안산 시내에 설치하는 비용으로도 사용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 밖에도 최근 2년간 민간보조 사업 현황을 살펴본 결과 2021년(4억 7000만원)에는 30건 중 21건(2억 7000만원), 2020년(7억 4000만원)에는 36건 중 27건(4억 6000만원)이 사업목적과 다르게 집행됐다고 서 의원은 지적했다.&lt;br&gt;구체적으로 한 예술단체는 ‘비빌언덕 찾기’라는 사업명으로 1100여만 원을 받아 5명이 전주 한옥마을, 신안 염전, 제부도, 제주도 등에서 ‘현장 체험’을 하는 데 사용했다.&lt;br&gt;한 시민단체는 ‘어린이와 어른이 함께하는 행복한 벚꽃 사이 마을 만들기’라는 사업명으로 1000만원을 타내 수영장이 있는 대부도 펜션에서 자녀들과 1박 2일 여행을 한 사례도 있었다.&lt;br&gt;서 의원은 횡령 의혹이 포착된 사례도 적지 않았다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 청년단체 관계자는 ‘행복한 공동체 탐구생활’ 사업명으로 1900만원을 받아 신문 제작 사업을 하면서 930여만원 상당의 인쇄·홍보 활동을 자신의 배우자에게 맡겼다.&lt;br&gt;안산시청 직원이 사업비를 받은 단체들에 여러 차례 사진·영상 제작 강의를 하고 총 1000만원에 가까운 사례비를 받은 경우도 확인됐다고 서 의원은 전했다.&lt;br&gt;서 의원은 “세월호를 팔아서 민간(시민)단체가 착복한 이 사건은 반드시 사회정의 차원에서 감사 및 수사를 받아야 한다”고 목소리를 높였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, ‘찐친’ 폭로에 멱살 잡아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500034</guid>
      <pubDate>2022-11-12T11:29:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112112917_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360757 --&gt;개그맨 유재석 ‘찐친(진짜 친구)’의 폭로전이 시작됐다.&lt;br&gt;12일 오후 6시 25분 방송되는 MBC TV 예능 ‘놀면 뭐하니?’에서는 유재석, 정준하, 하하, 신봉선, 박진주, 이이경, 이미주의 찐친들과 함께하는 가을 나들이가 펼쳐진다. 이날 나들이에는 멤버들을 속속들이 알고 있는 찐친들이 등장해 대환장 케미를 보여줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 유재석 찐친이라고 주장하는 한 게스트는 실루엣만으로도 현장을 들썩이게 만든다. 멤버들은 “유재석 집에 가 봤냐”, “일주일에 연락은 얼마나 하냐” 등 질문을 던지며 ‘찐친 검증’을 시작해 게스트의 진땀을 뺀다.&lt;br&gt;그런가 하면 ‘찐친 앙케트’ 코너에서는 ‘유재석이 후배라면 가장 해주고 싶은 말 베스트5’가 등장해 분위기가 후끈 달아오른다. 마음 속 담아뒀던 말들을 쏟아내는 유재석 찐친의 한풀이에 멤버들도 합류해 열기를 더한다. 그러나 ‘삐치기 없기’를 약속한 유재석은 전혀 쿨하지 못한 모습으로 웃음을 유발한다. 멤버들이 더 신난 ‘재석 몰이’ 앙케트 결과에도 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;계속되는 폭로전에 결국 유재석이 찐친의 멱살을 잡아 응장하는 모습도 공개돼 호기심을 자극한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석, ‘찐친’ 폭로에 멱살 잡아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500034</guid>
      <pubDate>2022-11-12T11:29:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112112917_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360757 --&gt;개그맨 유재석 ‘찐친(진짜 친구)’의 폭로전이 시작됐다.&lt;br&gt;12일 오후 6시 25분 방송되는 MBC TV 예능 ‘놀면 뭐하니?’에서는 유재석, 정준하, 하하, 신봉선, 박진주, 이이경, 이미주의 찐친들과 함께하는 가을 나들이가 펼쳐진다. 이날 나들이에는 멤버들을 속속들이 알고 있는 찐친들이 등장해 대환장 케미를 보여줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 유재석 찐친이라고 주장하는 한 게스트는 실루엣만으로도 현장을 들썩이게 만든다. 멤버들은 “유재석 집에 가 봤냐”, “일주일에 연락은 얼마나 하냐” 등 질문을 던지며 ‘찐친 검증’을 시작해 게스트의 진땀을 뺀다.&lt;br&gt;그런가 하면 ‘찐친 앙케트’ 코너에서는 ‘유재석이 후배라면 가장 해주고 싶은 말 베스트5’가 등장해 분위기가 후끈 달아오른다. 마음 속 담아뒀던 말들을 쏟아내는 유재석 찐친의 한풀이에 멤버들도 합류해 열기를 더한다. 그러나 ‘삐치기 없기’를 약속한 유재석은 전혀 쿨하지 못한 모습으로 웃음을 유발한다. 멤버들이 더 신난 ‘재석 몰이’ 앙케트 결과에도 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;계속되는 폭로전에 결국 유재석이 찐친의 멱살을 잡아 응장하는 모습도 공개돼 호기심을 자극한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최정만, 개인 통산 15번째 금강장사 타이틀 포효</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500036</guid>
      <pubDate>2022-11-12T11:52:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112113807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360759 --&gt;최정만(32·영암군민속씨름단)이 개인 통산 15번째 금강장사 타이틀을 따냈다.&lt;br&gt;최정만은 11일 울산광역시 울주군 작천정운동장 씨름 특설 경기장에서 열린 2022 천하장사 씨름대축제 금강장사(90㎏ 이하) 결정전(5전 3승제)에서 김민정(영월군청)을 3-0으로 눌렀다. 6월 단오 대회에 이어 시즌 2관왕에 오른 최정만은 개인 통산 15번째 금강 꽃가마에 올랐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;현역으로는 ‘금강 황제’ 임태혁(수원특례시청)의 통산 20회(금강 18·통합2)에 다음 가는 기록이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;예선을 거쳐 8강에 오른 최정만은 1번 시드를 받아 8강에 직행한 김민정을 잡채기와 들배지기, 잡채기로 잇따라 모래판에 쓰러뜨리며 포효했다.&lt;br&gt;최정만은 앞서 8강에서 이설빈(태안군청), 4강에서 문형석(수원특례시청)을 모두 2-0으로 제압하는 등 8강 토너먼트에서 상대 선수에 한 판도 내주지 않은 완벽한 솜씨를 뽐냈다.&lt;!-- 그림 1360760 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차민수  ‘슈퍼 루키’ 대결에서 먼저 한라장사 3회 달성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500038</guid>
      <pubDate>2022-11-12T12:33:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112123018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360762 --&gt;올해 민속씨름리그 한라급에 불었던 ‘돌풍’과 ‘돌풍’의 맞대결에서 차민수(21·영암군민속씨름단)가 승리하며 한라장사 우승 3회 고지에 먼저 올랐다.&lt;br&gt;차민수는 지난 10일 울산 울주군 작천정운동장 씨름 특설경기장에서 열린 2022 천하장사 씨름대축제 한라장사(105㎏ 이하) 결정전(5전 3승제)에서 김무호(19·울주군청)를 3-0으로 제압했다.&lt;br&gt;이날 결승전은 올해 한라 모래판에서 거센 돌풍을 일으킨 신예 장사들의 대결이라 특히 관심을 끌었다. 동아대를 중퇴하고 올해 영암군민속씨름단 소속으로 민속씨름리그에 데뷔한 차민수는 3월 장흥 대회와 지난달 안산 김홍도 대회에서 한라 정상에 올랐다. 공주생명과학고를 졸업하고 곧바로 민속씨름리그에 뛰어든 김무호는 5월 괴산 대회에서 최연소 한라장사 타이틀 기록을 쓴데 이어 7월 평창 대회 정상에 올라 2관왕을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2관왕 슈퍼 루키들의 첫 맞대결에서 차민수는 밭다리걸기로 첫째판을 따낸데 이어 잡채기와 들배지기로 김무호를 거푸 무너뜨리며 꽃가마에 올랐다.&lt;!-- 그림 1360763 --&gt;앞서 8강에서 최정훈(태안군청)을 2-0으로 제압한 차민수는 4강에선 우승 후보이자 같은 팀 선배로 한라장사 12회에 빛나는 오창록까지 2-1로 제치며 우승을 예감했다. 김무호도 4강에서 한라장사 10회의 강자 최성환(영암군민속씨름단)을 2-1로 제압하며 기세를 올렸으나 차민수를 뛰어넘지 못했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “얼마나 더 죽어야 바뀌겠나”…오봉역 사고 유족 글 공유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500039</guid>
      <pubDate>2022-11-12T13:08:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112110702_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360755 --&gt;이재명 더불어민주당 대표는 지난 5일 경기도 의왕시 오봉역에서 화물열차 관련 작업을 하던 한국철도공사(코레일) 직원이 숨진 것에 대해 “누군가 죽어도 바뀌지 않는 나라에 ‘세계 10위 경제강국’이라는 이름은 자랑스럽지 않다”고 지적했다.&lt;br&gt;이 대표는 12일 자신의 페이스북을 통해 ‘얼마나 더 죽어야 바뀌겠습니까’라는 제목의 글에서 “거듭되는 안전 참사 희생자들의 넋이 ‘얼마나 더 죽어야 바뀌는 건가’라고 외치는 듯하다. 그 물음에 응답해야 한다”며 이 같이 적었다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “절규에 마음이 저리고 아파”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 숨진 직원의 동생이 한 인터넷 커뮤니티에 올린 글을 공유했다.&lt;br&gt;작성자는 사무영업직으로 채용된 자신의 오빠가 수송직으로 발령된 데 문제를 제기했다. 또한 빈소에 도착한 코레일 직원들이 위로 대신 가족의 동태를 살폈다고 주장했다. 이 대표는 이와 관련, “생일을 맞아 집에 온다던 오빠가 주검으로 돌아왔다는 절규에 마음이 저리고 아팠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “수많은 ‘만약의 순간’이 있었다”며 “같이 일하던 사람이 1명만 더 있었다면, 열차를 피할 공간이 있었다면, 올해 4건이나 발생한 사망사고에 회사가 조금만 더 신경 썼다면 청년의 소중한 생명을 지킬 수 있었다”고 적었다.&lt;br&gt;이어 “나 자신의 안전이 보장되지 않는 일터에서 동료 시민의 안전을 지킬 수 없다”며 “공공기관 혁신도, 효율화도 중요하지만, 인력을 줄여도 되는 영역이 있고 그래선 안 되는 영역이 있다. 우리의 생명을 책임지는 노동자들이 안전해야 우리 모두 안전할 수 있다”고 당부했다.&lt;!-- 그림 1360764 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “사무영업직 입사했는데…”&lt;br /&gt;“오빠의 죽음, 빨리 해결할 일”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 8일 여러 온라인 커뮤니티에는 유족의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;작성자는 “사무영업직으로 입사를 했는데 수송 쪽으로 발령이 된게 너무 이상했다”며 “첫 회사이며 첫 사회생활이니 잘해보자는 마음으로 근무를 하던와중 입사한지 얼마 되지 않아 오빠와 같이 입사했던 동기 한 명이 다리가 절단되는 큰 사고가 발생했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “저와 저희 부모님은 그런 위험한 환경에서 일을 하는지 몰랐기 때문에 매우 놀랐고 당장 나오라고 여러번 얘기를 했었다”며 “같이 입사했던 동기들 중 대다수가 그 충격으로 회사를 그만두거나 이직을 하거나 다른 역으로 급히 떠났다고 전해 들었다”고 토로했다.&lt;br&gt;작성자는 “사고 소식을 듣고 미친 듯이 달려서 온 빈소에서 새벽 내내 정신을 차리지 못하는 와중에 코레일 관련직원들이라며 온 분들은 슬퍼하지도 미안한 기색 하나 없이 그저 일을 하고 계셨다”며 “사람들에게 저희 오빠의 죽음은 빨리 해결해야 될 일이었다. 영혼없는 말들이 있었다. 사고에 관련해서 물어도 아는것이 없다고 했다”고 호소했다.&lt;br&gt;그는 “제발 우리 오빠 안 억울할 수 있게 많은 분들이 이 사건에 대해 인지해 주시고 알려주셨으면 좋겠다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유기견♥이효리, 김태호 손잡고 돌아온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500040</guid>
      <pubDate>2022-11-12T13:12:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112131105_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360765 --&gt;가수 이효리가 캐나다에서 유기견을 만났다.&lt;br&gt;김태호PD의 새 예능 프로그램 ‘캐나다 체크인’은 지난 11일 공식 인스타그램 계정을 열고 사진을 공개했다.&lt;br&gt;첫 사진은 이효리가 캐나다에서 입양 보냈던 유기견과 눈맞춤하고 있는 모습을 촬영한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진은 “효리, 이번엔 ‘캐나다’다”라며 “단풍이 찬란하게 물든 가을. 해외 입양 보낸 강아지들 만나러, 제주를 떠나 캐나다로! 캠핑카로 누비는 캐나다 도그 트립 12월, 커밍쑨”이라고 소개했다.&lt;br&gt;김태호PD는 앞서 지난 9일 유튜브를 통해 “이효리님이 그간 제주 유기견보호센터에서 봉사도 하고 좋은 환경에서 강아지들이 자라게 하려고 해외 입양을 보내왔다”며 “그동안 본인이 정들었던 아이들을 보러 캐나다로 떠났다”고 방송 취지를 소개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유기견♥이효리, 김태호 손잡고 돌아온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500040</guid>
      <pubDate>2022-11-12T13:12:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112131105_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360765 --&gt;가수 이효리가 캐나다에서 유기견을 만났다.&lt;br&gt;김태호PD의 새 예능 프로그램 ‘캐나다 체크인’은 지난 11일 공식 인스타그램 계정을 열고 사진을 공개했다.&lt;br&gt;첫 사진은 이효리가 캐나다에서 입양 보냈던 유기견과 눈맞춤하고 있는 모습을 촬영한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진은 “효리, 이번엔 ‘캐나다’다”라며 “단풍이 찬란하게 물든 가을. 해외 입양 보낸 강아지들 만나러, 제주를 떠나 캐나다로! 캠핑카로 누비는 캐나다 도그 트립 12월, 커밍쑨”이라고 소개했다.&lt;br&gt;김태호PD는 앞서 지난 9일 유튜브를 통해 “이효리님이 그간 제주 유기견보호센터에서 봉사도 하고 좋은 환경에서 강아지들이 자라게 하려고 해외 입양을 보내왔다”며 “그동안 본인이 정들었던 아이들을 보러 캐나다로 떠났다”고 방송 취지를 소개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인터넷 강사, “진상 女배우 만났다” 주장…사실은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500042</guid>
      <pubDate>2022-11-12T13:19:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/07/02/SSI_20180702145256_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 850737 --&gt;교육 플랫폼 이투스의 한 인터넷 강사가 배우의 인성에 대해 폭로했다. &lt;br&gt;이투스 유튜브 채널 중 하나인 ‘이투스 채널’에는 지난달 “진상 여배우 만난 썰”이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상 속 A씨는 “아마 우리 나라 사람들은 모두 이름을 들으면 알 만한 한류스타를 31가지 맛이 나는 아이스크림 가게에서 마주쳤다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “그 여배우가 진열대 앞에서 아이스크림을 드시고 계셨다”며 “그가 이미 계산을 끝낸 줄 알고 내가 아이스크림을 주문하려 했다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “여러분들이 치약 맛이 난다고 싫어하는 그 아이스크림 민트초코칩을 시키고 있었다”고 정황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “그 여배우가 다가오더니 아르바이트 하는 분에게 ‘일 좀 똑바로 하세요’라고 하더라”라고 주장했다.&lt;br&gt;A씨는 “무슨 상황인가 하고 놀라서 바라봤는데, 그분이 아르바이트생에게 손가락질을 하며 ‘이 여자가 새치기 하는거 못 봤어?’라고 했다”고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;A씨는 “이후 멀리서 이를 보던 여배우의 남편이 다가왔고, ‘이 여자야?’라며 나를 한 대 칠 기세였다”고 주장했다.&lt;br&gt;다만 이 같은 주장에 대한 사실은 확인되지 않았다. 댓글 여론도 갈린다. “이름을 알 만한 배우가 큰 아이스크림 가게에서 진상 짓을 한다니 말이 안 된다”는 회의적 주장이 있다. 반면 “누군지 공개 좀 해달라”는 등의 후일담을 기다리는 댓글도 이어진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안면 부상’ 손흥민, 월드컵 뛴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500043</guid>
      <pubDate>2022-11-12T13:20:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/11/SSI_20221111003754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360381 --&gt;안면 부상을 당한 한국 축구 ‘캡틴’ 손흥민(토트넘)이 2022 카타르 월드컵에 도전한다.&lt;br&gt;파울루 벤투 한국 축구대표팀 감독은 12일 서울 광화문 교보생명 컨벤션홀에서 카타르 월드컵에 나설 26명의 태극전사 명단을 발표하면서 손흥민의 이름을 포함했다.&lt;br&gt;이로써 손흥민은 2014년 브라질, 2018년 러시아 대회에 이어 생애 3번째 월드컵 도전에 나서게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 지난 2일 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 경기에서 안와 골절상을 입은 탓에 월드컵에서 제기량을 보여줄 수 있을지 미지수다.&lt;br&gt;그러나 벤투 감독은 아이슬란드와 마지막 평가전 전날 기자회견에서 예고한 대로 주장이자 대표팀 공격의 핵심인 손흥민을 명단에 포함했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 9월 평가전 때 오랜만에 대표팀에 뽑히고도 단 1분도 뛰지 못하는 등 그동안 벤투 감독으로부터 철저하게 외면받았던 ‘골든보이’ 이강인(마요르카)도 최종명단에 극적으로 이름을 올렸다.&lt;br&gt;최종 명단을 확정한 대표팀은 14일 오전 0시25분 인천공항을 통해 결전지인 카타르로 떠난다.&lt;br&gt;태극전사들은 베이스캠프로 이동해 오는 24일 열리는 우루과이와의 조별리그 1차전에 대비한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;2022 카타르 월드컵 최종 엔트리(26명)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;▲공격수= 조규성(전북) 황의조(올림피아코스)&lt;br&gt;▲미드필더= 정우영(알사드) 손준호(산둥) 백승호 송민규(이상 전북) 황인범(올림피아코스) 이재성(마인츠) 권창훈(김천) 정우영(프라이부르크) 이강인(마요르카) 손흥민(토트넘) 황희찬(울버햄튼) 나상호(서울)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;▲수비수= 김민재(나폴리) 김영권, 김태환(이상 울산) 권경원(감바 오사카) 조유민(대전) 홍철(대구) 윤종규(서울) 김진수, 김문환(이상 전북)&lt;br&gt;▲골키퍼 = 김승규(알샤밥) 조현우(울산) 송범근(전북)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“진도 못 따라와” 4세 원아 교재 찢고 울음 방치한 20대 교사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500044</guid>
      <pubDate>2022-11-12T14:06:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112140311_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360770 --&gt;학습 진도를 따라오지 못한다는 이유로 4세 원아의 교재를 찢은 뒤 놀라서 우는 아이를 그대로 방치한 어린이집 보육교사에게 벌금형이 선고됐다.&lt;br&gt;12일 의정부지방법원 남양주지원 형사1단독(부장판사 정혜원)은 아동학대 범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반 혐의로 기소된 20대 여성 A씨에게 벌금 300만원을 선고했다고 밝혔다. 또 40시간의 아동학대치료프로그램 이수도 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 7월 경기 구리시의 한 어린이집에서 다른 아동들이 모두 보는 앞에서 학습 진도를 따라오지 못한다며 피해아동 B군의 교재를 찢었다. 이어 놀라 바닥에 주저앉아 혼자 울기 시작한 B군을 보고도 약 20분 동안 방치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 같은 날 점심식사를 마친 B군이 식판을 반납하려고 A씨에게 식판을 내밀었지만 이를 건네받지 않아 B군을 4분간 서 있게 했다.&lt;br&gt;재판부는 “어린이집 보육교사인 피고인이 정서적 학대행위를 한 점에서 죄질이 좋지 않고 피해자의 보호자가 엄벌을 탄원하고 있다”며 “다만 피고인의 학대행위가 비교적 중한 편에 해당하지 않고 다소 우발적으로 저질러진 것으로 보인다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재판과정에서 A씨는 “B군이 밥을 남겨서 식판을 회수하지 않은 것”이라며 무죄를 주장했으나 재판부는 “CCTV 영상에서 피해자의 식판에 남은 음식이 없는 것으로 보인다”며 주장을 받아들이지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이종혁 아들 준수 “100kg대 몸무게에서 7kg 감량”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500046</guid>
      <pubDate>2022-11-12T14:26:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112142528_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360773 --&gt;배우 이종혁의 아들 이준수가 100㎏대 몸무게에서 7㎏을 감량했다고 밝혔다.&lt;br&gt;11일 방송된 tvN 스토리 ‘이젠 날 따라와’에서는 추성훈 부녀, 이종혁 부자, 이동국 부녀, 윤민수 부자가 제주도 여행을 떠난 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 숙소로 향하는 버스 안에서 윤민수는 이종혁의 아들 이준수를 언급하면서 “준수가 살을 7㎏ 뺐대요”라고 말했다. 이에 이동국은 “잘 생겨보인다”라고 이준수를 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤민수는 “이제 턱선이 보인다”라며 “너의 자그마한 얼굴이 이제 나타난다”라고 말하기도. 그러면서 “이제 90㎏대인데 80㎏대까지만 빼 봐”라고 조언했다.&lt;br&gt;추성훈은 이준수에게 “지금은 몇 ㎏이야”라고 물었고 이준수는 “98.3㎏”이라고 답했다. 이에 윤민수는 “전에는 105㎏이었던 거지”라고 말해 이준수를 당황하게 만들어 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이동국은 “거기에 밥도 먹고 화장실도 못 갔으니 110㎏은 됐겠네”라고 농담해 폭소를 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석·유승민·홍준표, ‘자유’ 설왕설래…“두 글자의 무거움”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500047</guid>
      <pubDate>2022-11-12T14:26:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928111227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344121 --&gt;대통령실이 전날부터 진행된 윤석열 대통령의 동남아 순방 일정에 MBC 기자들의 대통령 전용기 탑승을 불허한 데 대해 이준석 전 국민의힘 대표가 열흘 만에 입을 여는 등 &lt;strong&gt;정치권의 ‘자유’ 관련 설왕설래가 이어졌다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 지난 10일 자신의 페이스북을 통해 &lt;strong&gt;“‘자유’라는 두 글자가 가진 간결함과 무거움, 그리고 어려움”&lt;/strong&gt;이라는 짧은 글을 썼다. 이는 지난달 31일 ‘이태원 참사’와 관련한 예방 대책을 제안했던 포스팅을 한 것 이후 열흘 만이다.&lt;br&gt;그는 ‘자유’라는 단어를 언급했지만 그 외 설명을 부연하진 않았다. 일각에선 이날 대통령실이 MBC 출입 기자들의 대통령 전용기 탑승을 불허한 것과 관련해 ‘언론 자유 제약’, ‘언론 탄압’이라는 등 언론단체들이 반발한 상황을 에둘러 표현한 것이라는 분석도 나온다.&lt;!-- 그림 1360771 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 홍준표 “취재 거부의 자유 있다”&lt;br /&gt;유승민 “표현의 자유는 으뜸의 자유다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 &lt;strong&gt;홍준표&lt;/strong&gt; 대구시장이 자신의 페이스북을 통해 대통령실의 결정을 옹호하며 “&lt;strong&gt;취재의 자유가 있다면, 취재 거부의 자유도 있다&lt;/strong&gt;”며 ‘자유’라는 단어를 두 차례 언급한 것과 관련있다는 시각도 존재한다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;유승민&lt;/strong&gt; 전 국민의힘 의원도 이날 자신의 페이스북을 통해 윤 대통령이 출근길 약식 회견에서 ‘순방은 국익 때문’라고 발언한 것을 언급하며 “당연한 말이다. 모든 공직자는 공익, 국익을 위해 복무해야 한다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유 전 의원은 “그러나 순방보다 더 중요한 국익도 있다”며 “바로 &lt;strong&gt;대한민국 헌법 21조 1항이 보장한 ‘언론의 자유’, ‘표현의 자유’를 지키는 일&lt;/strong&gt;이다”라고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “윤석열 대통령이 가장 강조해온 헌법 가치가 바로 자유 아닌가. &lt;strong&gt;자유 중에 표현의 자유(freedom of speech)는 으뜸의 자유다&lt;/strong&gt;”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;유 전 의원은 “MBC의 ‘이 ○○들이 동의 안해주면 바이든은 쪽팔려서 어떡하나’ &lt;strong&gt;보도가 진실의 왜곡이라면 이미 고발된 사건이니 검경 수사 결과에 따라 법적 책임을 물으면 될 일&lt;/strong&gt;이다”라고 주장했다.&lt;!-- 그림 1360772 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 기자단 “조속한 철회 요구”&lt;br /&gt;언론계 5개 단체 “언론탄압이자 폭력”&lt;br /&gt;대통령실 “MBC, 왜곡 보도 반복”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 대통령실 출입 기자단은 대통령실의 MBC 취재진 대통령 전용기 탑승 불허 조치에 대해 입장문을 통해 “조속한 철회를 요구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자유라는 단어는 한국기자협회·방송기자연합회·한국영상기자협회·한국PD연합회·전국언론노조 등 언론계 5개 단체가 이날 대통령실 조치에 대해 공동성명을 긴급히 내고 밝힌 “&lt;strong&gt;헌법이 규정한 언론자유에 대한 명백한 도전&lt;/strong&gt;”에서도 확인된다.&lt;br&gt;이들 단체는 “대통령실이 권력 비판을 이유로 특정 언론사에 대해 취재 제한 및 전용기 탑승을 배제하는 것은 대한민국 헌정사에서 유례를 찾을 수 없는 언론탄압이자 폭력”이라며 “윤석열 대통령은 반헌법적이고, 반역사적인 취재 제한 조치를 즉시 취소하고, 국민 앞에 사죄하라”고 요구했다.&lt;br&gt;이어 “대통령 전용기는 국민 세금으로 운영되며, 취재비용은 각 언론사가 자비로 부담한다”며 대통령 전용기 탑승을 사유재산 이용에 혜택을 주는 것처럼 인식하는 것은 “시대착오적”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;대통령실은 이번 조치에 대해 “최근 MBC의 외교 관련 왜곡·편파 보도가 반복된 점을 고려해 취재 편의를 제공하지 않기로 했다”고 이유를 설명했다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5300년 된 ‘콜드 케이스’, 고대 미라 ‘외치’는 어떻게 죽음을 맞았을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500048</guid>
      <pubDate>2022-11-12T14:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112143248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360781 --&gt;1991년 9월 19일 독일인 부부가 이탈리아 알프스 돌로미티 거점 도시 볼차노에서 멀지 않은 3000m급 봉우리 얼음 속에서 천연 미라 ‘외치’(Ötzi)를 발견했다. 시신의 피부에는 문신이 새겨져 있었는데 피부가 너무도 멀쩡해 놀라움을 안겼다. 이 남성이 숨졌을 때 건조한 상태에서 얼어붙어 이렇게 완벽하게 보존될 수 있었던 것으로 짐작됐다. 무려 5300년 전, 석기시대의 남성인 것으로 확인돼 그동안 여러 과학자들이 그의 삶과 죽음을 들여다봤다. 고고학 분야에서 가장 오래 된 ‘콜드 케이스’(미제 사건)인 셈이다.&lt;br&gt;2000년대 초 연구자들은 외치가 치명적인 부상을 입어 가해자로부터 달아나다 알프스에서 죽음을 맞았고, 빠른 시간에 얼어붙어 그 뒤 5300년 동안 그대로 미라 상태로 남아 있었다고 봤다.&lt;br&gt;그런데 현재 고고학 연구진은 외치가 죽은 뒤 곧바로 얼음에 묻힌 것이 아니라 1500년 동안이나 공기 중에 노출돼 있었던 것으로 보고 있다고 이번 주 발행된 ‘홀로신’(The Holocene, 1만년)에 기고한 논문을 통해 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빙하기 고고학자로 연구를 주도한 라르스 필로는 11일 과학기술 SF 전문매체 기즈모도(GIZMODO) 닷컴 인터뷰를 통해 “이런 얘기는 빙하 고고학 발굴지가 움직이는 방식과 어울리지 않는다”며 “우리는 외치를 둘러싼 환경을 살핀 결과 일련의 기적이 아니라 빙하 고고학 발굴지에서 벌어지는 일상적인 과정이란 설명이 훨씬 어울린다는 것을 확인했다”고 말했다.&lt;br&gt;외치의 주검은 여러 차례 얼음 밖으로 나와 녹았다가 얼었다를 반복하다가 적당한 시공간에 얼어붙은 것으로 보인다. 그는 이 과정에 환경이 바뀌어 산위로 옮겨졌고, 도랑 속에 있어 그 위를 덮은 얼음의 움직임에도 미라 상태로 보존됐던 것으로 여겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 필로 연구팀은 외치가 이 산의 다른 어딘가에서 죽었고 어떤 환경의 변화에 따라 도랑 속으로 굴러 떨어졌다고 봤다.&lt;br&gt;외치는 우리에게 클라우디우스 로마 황제란 조상처럼 투탕카문에게도 먼 조상이 된다. 하지만 워낙 완벽한 상태로 보존돼 과학자들이 그 시대를 직접 들여다볼 수 있는 흔치 않은 기회를 제공한다. 미라의 대장, 위, 머리카락의 동위원소를 분석해 외치가 아이벡스영양, 붉은 사슴, 시리얼, 독성 양치류를 먹었다는 사실을 밝혀냈다. 그의 옆에 있던 도끼의 동위원소 분포를 추적했더니 남부D 토스카나 출신임을 확인할 수 있었다. 과학자들은 심지어 이 고대인의 주름진 피부 위에 남겨진 문신을 일일이 세 61개임을 확인했다.&lt;br&gt;외치는 오늘날 베낭과 같은 짐을 진 채 발견됐는데 털모자, 화살통, 도끼를 지니고 있었다. 이것들은 고대 가해자에 의해서가 아니라 원소 자체에 의해 손상된 것으로 보였다. 오랜 연구 끝에 이 석기시대 남자가 그렇게 높은 산악지대에서 죽어 미라가 됐는지 여러 갈래 가능성을 놓고 하나씩 지워가는 식으로 연구하고 있다.&lt;br&gt;필로는 ‘얼음의 비밀’이란 블로그를 운영하고 있는데 북유럽 빙하에서 녹는 품목들을 소개하고 있다. 그런데 지구 온난화 덕(?)에 이렇게 드러나는 품목들이 급증하고 있다. 2020년 노르웨이의 얼음 조각에서 사냥 도구들이 쏟아져 나왔다. 한때 바이킹족들의 산악 이동로였던 다른 얼음 조각에서는 개, 개줄, 손장갑, 신발, 썰매 부품들이 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해에는 1300년 된 스키가 얼음 틈으로 삐져나왔다. 외치만큼 최상급은 아니지만 이런 발견들은 휠씬 빈번한 일이 되고 있다. 그리고 연구진의 발견에 근거해 잘 보존된 인간 유해가 더 자주 발견될 수 있을지 모른다. 만약 외치가 극단적으로 운 좋은 사례가 아니라면 더 많은 미라가 곧 얼음 속에서 모습을 드러낼 수도 있겠다. 그만큼 콜드 케이스가 늘어날 수 있겠다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고소영♥장동건, ‘달달’ 데이트 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500049</guid>
      <pubDate>2022-11-12T14:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112143655_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360782 --&gt;배우 고소영이 남편 장동건과 데이트하는 일상을 공개했다.&lt;br&gt;고소영은 지난 11일 자신의 인스타그램을 통해 박물관에 다녀온 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 부부는 작품을 관람하고 사진을 촬영하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들 부부는 지난 2010년 결혼했으며, 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 그림 1360783 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영철♥현숙, “뜨겁게 지내고 있다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500050</guid>
      <pubDate>2022-11-12T14:47:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112144324_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360784 --&gt;SBS 플러스, ENA 플레이 예능프로그램 ‘나는 솔로’ 10기에 영숙과 현숙으로 출연한 이들이 각각 근황을 공개했다.&lt;br&gt;유튜브 ENA 채널에는 지난 11일 ‘달콤살벌 10기 코멘터리’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상은 인터뷰 형식으로 진행되었으며, 10기 현숙과 영숙이 등장해 자신들의 근황을 공개하는 모습을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 현숙은 “영철과 디테일적인 사랑을 잘 나누고 있다”며 “영철이라는 캐릭터가 현실과 다르다. 생각보다 남자답고 리더십있는 모습이 있다. 그런 모습을 보니 더 빠지게 되더라. 영철과 뜨겁게 지내고 있다”고 했다.&lt;br&gt;영숙은 “뜨거운 사랑을 찾아 헤매는 중이다”라며 “기회는 있었지만 방송이 끝나고 마음이 편할 때 여유를 가지고 만나고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;촬영 말미 현숙은 연인인 영철에게 “영철아 조금 더 빨리 달리자. 사랑한다”고 애정을 표했다.&lt;br&gt;그는 “영철과 나는 ’토끼와 거북이‘ 같은 커플이다”라며 “서로 달라도 서로의 보폭에 맞춰 걸어가는 것이 성숙한 커플이 아닐까 싶다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“점심으로 김밥 3알”…‘소식좌’ 열풍에 유통업계 소용량 제품 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500051</guid>
      <pubDate>2022-11-12T15:16:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112150401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360785 --&gt;최근 적은 양의 식사를 천천히 즐기는 ‘소식(小食)’ 트렌드가 뜨면서 유통업계도 입이 짧고 많이 먹지 못하는 이른바 ‘소식좌’를 겨냥한 마케팅에 나서고 있다.&lt;br&gt;12일 관련 업계에 따르면 GS25는 최근 중량과 가격을 모두 절반으로 줄인 컵밥을 출시했다. ‘치즈불고기컵밥’, ‘치킨마요컵밥’ 2종으로 모두 중량은 200g, 기존 도시락 메뉴 중량의 절반 이하다. 줄어든 중량 만큼 가격도 저렴해졌다.&lt;br&gt;회사 관계자는 “요즘 적은 양의 식사를 즐기는 ‘소식’이 건강에 좋다는 인식이 퍼지다보니 편의점에서도 이를 반영해 작은 컵밥 제품을 내놓은 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1360786 --&gt;배달앱도 소식 메뉴를 만들었다. 요기요의 경우 한국피자헛과 협업해 위한 피자헛 1인분 브랜드를 단독으로 내놨다. 피자 한 판이 부담스러운 소비자를 위해 중량을 확 줄여 출시한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이스크림 브랜드 나뚜루도 기존 아이스크림 케이크의 크기를 부담스러워하는 소비자를 위해 미니 사이즈 제품을 선보였다. ‘글라세 타르트 케이크’는 직경 7~8㎝ 크기의 미니 아이스크림 케이크로, 성인 어른의 손바닥만 한 크기다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “요즘 과식을 피하고 식사량을 줄이고자 하는 소비 트렌드가 확산되면서 많은 양을 저렴한 가격에 판매하는 ‘가성비(가격대비성능)’ 제품에 주력했던 유통 업체들이 소용량 제품을 출시하며 마케팅에 활용하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 방송가에선 연예인들이 음식을 적게 먹거나 천천히 오래 씹는 모습을 보여주면서 소식 열풍이 불고 있다.&lt;br&gt;열풍을 주도한 대표적인 연예인으로는 가수 산다라박, 프로듀서 코드쿤스트, 방송인 박소현 등이 꼽힌다. 코드쿤스트는 고구마 1개로 끼니를 때우고, 박소현은 아침 겸 점심으로 아이스 바닐라 라테 한 잔을 마셔 화제가 됐다.&lt;br&gt;산다라박과 박소현은 소식좌 인기에 힘입어 유튜브 웹예능 ‘밥맛없는 언니들’을 통해 그들만의 먹방을 선보이고 있다.&lt;br&gt;최근 방송인 김국진도 한 방송 녹화에서 “58년 동안 소식을 해왔다”고 밝히며 “스케줄 있는 날이면 아침 겸 점심으로 김밥 3알만 먹는다”고 말해 놀라움을 안긴 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전여옥 “이재명, 오봉역에 ‘얼마나 더 죽어야’? 소름 돋는다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500052</guid>
      <pubDate>2022-11-12T15:38:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/03/SSI_20220503092927_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1297461 --&gt;전여옥 전 새누리당(국민의힘 전신) 국회의원은 이재명 더불어민주당 대표가 오봉역 사고 유족의 글을 자신의 페이스북에 공유한 것과 관련해 “소름 돋는다”고 &lt;strong&gt;주장&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;전 전 의원은 12일 자신의 페이스북을 통해 “이 대표에 대해 알고 있었지만 &lt;strong&gt;그래도 이 정도일 줄은&lt;/strong&gt; (몰랐다).&lt;strong&gt; 진짜 소름 돋는다&lt;/strong&gt;”며 이 같이 썼다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 이재명 “얼마나 더 죽어야 바뀌겠습니까”&lt;br /&gt;전여옥 “데스노트 무서워…전국민 신변 걱정” 주장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 이날 자신의 페이스북을 통해 지난 5일 경기도 의왕시 오봉역에서 화물열차 관련 작업을 하던 한국철도공사(코레일) 직원이 숨진 것에 대해 ‘얼마나 더 죽어야 바뀌겠습니까’라는 제목의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;그는 “거듭되는 안전 참사 희생자들의 넋이 ‘얼마나 더 죽어야 바뀌는 건가’라고 외치는 듯하다. 그 물음에 응답해야 한다”고 호소했다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대표는 “수많은 ‘만약의 순간’이 있었다”며 “같이 일하던 사람이 1명만 더 있었다면, 열차를 피할 공간이 있었다면, 올해 4건이나 발생한 사망사고에 회사가 조금만 더 신경 썼다면 청년의 소중한 생명을 지킬 수 있었다”고 적었다.&lt;br&gt;이와 관련, 전 전 의원은 “오봉역 사고에 이 대표 페이스북에 ‘얼마나 더 사람이 죽어야 바뀌겠습니까’라는 글이 올라왔다”며 &lt;strong&gt;“이 대표를 둘러싼 이들, 그들의 ‘데스노트’가 두 자리를 훌쩍 넘을까 무섭다. 유동규와 남욱에 대해서도 전국민이 신변을 걱정하고 있다”&lt;/strong&gt;고 주장했다.&lt;br&gt;전 전 의원은 “이 같은 이 대표가 ‘이태원 참사’로 숨진 분들의 이름을 고민정 의원을 통해 한 사람 한 사람 부르겠다고 명단을 공개하라고 했다”며 &lt;strong&gt;“악랄하다. 경악 그 자체다”&lt;/strong&gt;라고 썼다.&lt;!-- 그림 1360755 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “‘그분’, 검찰 황당한 주장”&lt;br /&gt;vs “‘그분’이 유동규라니…”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;또한 &lt;strong&gt;이 대표&lt;/strong&gt;는 전날 자신의 페이스북을 통해 대장동 개발 의혹과 관련해 &lt;strong&gt;“천화동인 1호 소유자, 소위 ‘그분’이 정진상, 김용이라는 것은 검찰의 황당한 주장이다”&lt;/strong&gt;라고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 “녹취록만 봐도 유동규 것임이 명백한데 정진상, 김용 것이라고 조작 중”이라는 글과 ‘정진상 34쪽 압색영장 속 천화동인 1호 그분 실체는’이라는 뉴스타파 기사를 공유했다.&lt;br&gt;전 전 의원은 이에 대해 “대장동 설계자는 이 대표 본인이라더니 드디어 대장동 ‘그분’은 유동규란다. 심신이 건강해야 죗값을 치를 수 있다”고 주장했다.&lt;!-- 그림 1360748 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노제, ‘갑질 오해’ 이후 근황 공개했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500053</guid>
      <pubDate>2022-11-12T15:45:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/05/SSI_20220705113738_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1317688 --&gt;댄서 노제가 ‘갑질 오해 논란’ 이후 이달 잡지사와의 인터뷰로 근황을 공개했다.&lt;br&gt;노제는 “요즘에는 생각만 하고 쉽게 도전하지 못하는 일들을 하며 지내고 있다”며 “인왕산으로 등산도 다녀오고, 아직까지 못 딴 운전면허 시험을 준비하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;노제는 “최근 움직임이 줄어드니 살이 붙어서 필라테스를 새롭게 시작했다”며 “춤을 추는 근육과는 달라서 적응이 쉽지 않았다, 다리가 바들바들 너무 떨려서 수업이 중단된 적이 있는데, 수치스럽기도 하고 웃기기도 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 최근 빠진 것에 대해서는 그룹 뉴진스를 언급했다.&lt;br&gt;노제는 “꾸민 듯 안 꾸민 듯한 자연스러운 아름다움이 너무 예뻐 보인다”며 “날이 좋은 날이나 창 밖을 보면서 ‘하이프 보이’(hype boy)를 자주 듣는다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 노제는 지난 7월께 SNS 광고 진행 과정에서 갑질 의혹에 휩싸였다. 노제가 건당 수천만원의 광고료를 지급받으면서도 광고 시즌이 지나고 나서야 이를 이행했으며, 이를 약속과 달리 삭제했다는 것이다.&lt;br&gt;이후 소속사 측은 지난 4일 공식 홈페이지에 “당사는 앞서 노제가 ‘명품’과 ‘중소’로 브랜드(상표)를 나누어 SNS 게시물을 업로드한다는 점과 게시물 1건당 3000만~5000만원 수준을 받고 있다는 점이 사실이 아님을 전달드린다”고 해명했다.&lt;br&gt;또한, 관리의 주체 역시 소속사라고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 이후 하루 만에 소통이 원활하지 않았음을 인정하는 사과문을 올렸다.&lt;br&gt;소속사는 광고 진행 과정 중 약속된 계약 기간을 지키지 못한 점을 확인했다며 “당사와 아티스트는 본 사안의 심각성을 깨닫고 반성하고 있으며 앞으로 이러한 일이 재발하지 않도록 최선을 다하겠다”고 사과했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해은♥나연, 고데기 상처 있어도 데이트는 지속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500054</guid>
      <pubDate>2022-11-12T15:50:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112155029_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360787 --&gt;tvN 연애 프로그램 ‘환승연애 시즌2’에서 높은 인기를 얻은 출연진 성해은의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;프로그램에서 6년 4개월 만난 남자친구 정규민과의 사이를 정리하고 정현규와의 새 연애를 시작한 성해은은 관심의 중심에 섰다.&lt;br&gt;11일 온라인에는 그의 인스타그램을 통해 새로 올라온 사진들이 눈길을 끌었다. 방송이 종료된 후 별다른 근황이 전해진 바 없었기에, 그의 인스타그램을 통해 공유된 사진이 주목받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성해은은 포토부스에서 환승연애 출연진과 촬영한 사진을 올렸다. 이후엔 출연진 나연과의 데이트라며 고데기로 입은 상처에 솜을 붙인 사진을 올렸다.&lt;br&gt;방영분에서도 고데기로 자주 상처를 입고, 이와 같은 부위였기에 팬들은 종료 후 얼마 안 된 시기의 사진일 것으로 추측했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 성공리에 시즌 2까지 방영을 마친 환승연애 측은 내년 시즌3 제작에 돌입한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영철♥현숙, “선택 안 하는 꿈…울다 깼다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500055</guid>
      <pubDate>2022-11-12T15:56:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112155617_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360789 --&gt;SBS PLUS, ENA PLAY 연애 프로그램 ‘나는 솔로’에 10기 현숙과 영철로 출연한 이들이 연애담을 뽐냈다.&lt;br&gt;현숙은 지난 11일 자신의 인스타그램을 통해 “오늘 오빠가 최종 선택 안 하는 꿈 꾸고 울면서 잠에서 깼다”며 “눈 뜨자마자 허겁지겁 전화해서 목소리 들었다. 꿈이라 다행이야”라고 썼다.&lt;br&gt;스토리에 공개된 사진 속 두 사람은 바닷가에 서서 데이트를 하는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 영철과 현숙은 ‘나는 솔로’ 돌싱특집 10기 출연자로 최종 선택에서 서로를 선택해 실제 연인으로 발전했다.&lt;br&gt;이 과정에서 인기가 가장 많았던 현숙은 자신에게 관심이 없어 보였던 영철을 향해 흔들림 없는 구애를 펼쳐 영철에게 감동을 선사했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린 시절 꿈과 함께 떠난 시간여행… 이은결이 선사한 꿈과 환상의 세계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500057</guid>
      <pubDate>2022-11-12T16:32:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112162816_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360791 --&gt;“무엇을 상상하든 그… 이상할 겁니다. 이상할 거라고요.”&lt;br&gt;뻔한 레퍼토리도 누가 하느냐에 따라 다르다며 ‘클래스’를 자랑하면서도 얄밉지 않은 매력이 있다. 어린이 관객들을 세심하게 배려하고, 어른 관객들을 능수능란하게 조율하는 유머는 지루할 틈을 주지 않는다. 어린 시절 자신의 꿈을 주제로 공연을 펼친 이은결의 ‘더 일루션 - 마스터피스’는 어린이들에겐 꿈과 희망을 주고 어른들에겐 어린 시절의 꿈을 추억하게 했다.&lt;br&gt;10~13일에 걸쳐 서울 강서구 LG아트센터에서 공연하는 이은결의 ‘더 일루션 - 마스터피스’는 본인의 대표작 ‘더 일루션’을 확장한 것으로 이번에 초연했다. ‘더 일루션’은 프랑스 배우 마르셀 마르소의 마임 공연에서 영감을 얻어 2010년에 처음 선보인 작품으로 현재까지 누적 공연 횟수 1000회, 누적 관객 100만명이라는 대기록을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연을 보고 싶으면 유튜브에서 쉽게 찾아볼 수 있는 시대지만 이은결의 공연은 관객과 즉석에서 호흡하고 그날만 가능한 공연을 선보인다는 점에서 특별했다. 이은결은 그저 일방적으로 화려한 쇼를 보여주는 데 그치지 않고 관객들과 적극적으로 소통하며 함께했다.&lt;!-- 그림 1360792 --&gt;어린 시절 별을 보았던 꿈을 주제로 한 공연에서는 어린이 관객을 향한 배려가 돋보였다. 지난 11일 공연에서 이은결은 무대에 올라오고 싶은 아이들이 상처받지 않게 최대한 양해를 구했고, 아이들의 의견을 적극적으로 들어줬다. 이날 무대에 오른 아이가 주저하는 것을 달래며 공연을 완성했고, 아이에게 감사함을 표하는 일도 잊지 않았다. 120분의 공연을 통해 이은결은 어린 시절의 꿈을 이야기했고, 인생에서 중요한 희망, 꿈, 사랑과 같은 가치에 대해 관객들과 나눴다.&lt;br&gt;이번 공연은 새로 이은결과 호흡을 맞추게 된 앵무새 ‘인싸’의 데뷔 무대이기도 했다. 이은결은 그간 오랜 시간 함께했던 앵무새 ‘싸가지’와 올해 초 이별했다는 슬픈 소식을 전하며 ‘인싸’와의 멋진 호흡을 자랑했다. 공연이 끝나고는 ‘싸가지’를 추모하는 영상을 올리며 관객들의 마음을 울렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이은결이 “이번 공연에서는 블록버스터 영화의 한 장면에서나 볼 법한 장면을 무대에서 만날 수 있을 것이다. 꿈과 상상을 현실로 만드는 ‘더 일루션’의 완결판을 보여드리겠다”고 밝힌 대로 ‘더 일루션 - 마스터피스’는 꿈과 상상이 현실이 되는 세계로 관객들을 초대하며 환상적인 시간을 선사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>13일 프놈펜서 한일 정상회담...대북공조 기대(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500058</guid>
      <pubDate>2022-11-12T16:33:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112162946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360793 --&gt;윤석열 대통령이 13일 캄보디아 프놈펜에서 기시다 후미오 일본총리와 한일 정상회담을 갖는다.&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 12일 프놈펜 프레스센터에서 열린 브리핑에서 13일 예정된 한미일, 한미 정상회담 일정을 소개하며 “한일 회담이 방금 전에 확정됐다”고 밝혔다. 이들 정상회담은 한일, 한미, 한미일 순으로 연쇄 개최되며, 윤 대통령은 기시다 후미오 일본 총리, 조 바이든 미국 대통령과 잇따라 만나 북핵 공조 방안 등을 집중 논의할 것으로 예상된다. 각각 정상회담은 30분 안팎으로 진행될 것으로 보인다.&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 9월말 미국 뉴욕 유엔총회 참석을 계기로 기시다 총리와 정상간 약식회담을 가진 뒤 두달여만에 한일 양자회담을 갖게 됐다. 앞서 대통령실은 윤 대통령의 이번 아세안(동남아국가연합) 관련 정상회의 참석을 계기로 한일 회담이 열릴 가능성에 대해 “결정된 바 없다”고 밝혔지만, 물밑에서는 회담 일정을 조율한 것으로 전해진다.&lt;br&gt;이번 한일 정상회담은 북한 도발이 갈수록 고조되며 양국간 안보협력 필요성이 더욱 증대되고 있는 가운데 개최된다. 특히 지난달 4일 북한이 발사한 탄도미사일이 5년만에 일본 열도를 통과하며 일본 내 안보 위기감은 한층 더 고조된 상황이다. 고위 관계자는 “양 정상 모두 한일간의 긴밀한 소통 필요성을 느끼고 있다”며 “관련 현안 문제에 대한 해결 차원을 넘어서 최근 북한 도발이 보다 빈번해지고, 보다 긴장을 고조시키고 있는데, 한미일 안보협력이 (한일 정상회담의) 일종의 추동 역할을 하지 않았나 생각한다”고 설명했다.&lt;br&gt;앞서 뉴욕 한일 회담은 개최여부를 둘러싼 양측의 날선 신경전 속에 유엔 총회장 인근 컨퍼런스 빌딩에서 약식으로 열리며 다소 기대에 미치지 못했다는 평가가 나왔지만, 이번 정상회담은 대북 공조를 연결고리로 한층 누그러진 분위기 속에 개최될 것으로 예상된다. 이날 ‘아세안+3(한중일) 정상회의’에서 윤 대통령이 “북한 도발은 국제사회에 대한 직접적이고 심각한 위협”이라고 밝힌데 이어 기시다 총리도 이 자리에서 북한의 대량살상무기(WMD)·탄도미사일 문제와 관련해 완전하고, 검증 가능하며, 불가역적인 방식으로 폐기를 실현하도록 국제사회에 협력을 호소했다고 일본 교도통신이 보도했다.&lt;br&gt;한편 윤 대통령은 이날 ‘아세안+3 정상회의’ 참석에 앞서 정상 대기실에서 리커창 중국 총리와 환담을 가졌다. 대통령실 고위 관계자는 “윤 대통령은 상호존중과 호혜원칙 기반의 한중관계 발전에 대해 기대감을 표명했고, 리 총리는 한반도 비핵화를 위해 중국이 건설적인 역할을 해나가겠다는 의사를 표명했다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈 장관 모욕죄 고소” 황운하, 지난해 ‘모욕죄 폐지 법안’ 냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500059</guid>
      <pubDate>2022-11-12T16:49:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112164408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360794 --&gt;&lt;strong&gt;한동훈 법무부 장관을 모욕죄로 고소한 황운하 더불어민주당 의원이 지난해 4월 “모욕죄가 표현의 자유를 규제하고 수사력을 낭비시킨다”며 형법상 모욕죄를 삭제하자는 법안을 공동 발의&lt;/strong&gt;했던 것으로 드러났다. 황 의원은 한 장관이 자신을 ‘직업적 음모론자’라고 비판한 것에 반발해 고소 절차를 밟았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 모욕죄 법안 폐지 공동발의&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;12일 국회 의안정보시스템에 따르면 지난해 4월 8일 김의겸·최강욱 등 민주당·열린민주당 의원 10명은 형법 일부개정법률안을 발의했다. 공동발의자에는 황 의원도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;법안을 제안한 골자는 형법 311조(모욕죄)를 삭제하는 것이다.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;헌법상 보호받아야 할 표현의 자유까지 규제할 수 있다는 게 법안 제안의 목적이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;황 의원 등은 “사람의 사회적 평가를 저하시킬 만한 모멸적 언사에는 욕설 외에도 타인에 대한 비판이나 풍자·해학을 담은 표현, 인터넷상 널리 쓰이는 다소 거친 신조어 등도 해당될 수 있어 처벌 대상이 되는 표현을 사전에 예측하는 것이 곤란하다”고 이유를 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 “모욕죄는 실제 사적 다툼에서 상대방을 공격하기 위한 수단으로 남용되는 사례가 많이 발생해, 수사력의 낭비를 초래하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 한동훈 장관 ‘직업적 음모론자’ 지칭에&lt;br /&gt;황 의원, 한 장관 모욕죄로 고소&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;문제는 황 의원이 최근 한 장관을 모욕죄로 고소했다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;황 의원이 한 장관을 고소한 건, 한 장관이 지난 7일 국회 예산결산특별위원회 종합정책질의를 통해 황 의원과 방송인 김어준씨를 두고 ‘직업적 음모론자’라고 지칭했기 때문이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 장관의 발언은 황 의원, 김씨 등이 방송을 통해&lt;strong&gt; “윤석열 정부와 한 장관이 ‘마약과의 전쟁’에 나선 게 이태원 압사 참사의 원인이다”라고 주장한 것에 반박하며 나온 것이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이 같은 발언에 민주당은 당 차원에서 사과를 요구했지만, 한 장관은 “사과는 허황된 음모론을 퍼뜨린 사람들이 해야 한다”며&lt;strong&gt; “가짜뉴스를 퍼뜨리는 사람에 대해 반드시 끝까지 책임을 묻는 풍토가 정착돼야 한다”&lt;/strong&gt;고 맞받았다.&lt;!-- 그림 1360795 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 황운하, 공수처에 고소한다 적고 하루 뒤 삭제&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 황 의원은 지난 7일 자신의 페이스북을 통해 고소를 언급하며 “공수처(고위공직자범죄수사처)에 고소하겠다”고 예고하기도 했다. 그러나 민주당 주도로 통과한 공수처법상 고위공직자의 모욕 혐의는 공수처 수사 대상이 아니다.&lt;br&gt;황 의원은 성균관대 로스쿨 법학박사 학위를 보유하고 있다. 그는 하루 뒤인 8일 관련 페이스북 글에서 ‘공수처’ 부분을 지웠고, 이후 고소장을 서울경찰청에 냈다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 황운하 “한동훈, 관심받고 싶어서 연예인처럼 행동”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;황 의원은 이어 9일 한 장관의 발언에 대해 &lt;strong&gt;“관심 받고 싶어서 연예인처럼 행동한다”&lt;/strong&gt;며 불편한 심기를 거듭 드러냈다.&lt;br&gt;황 의원은 이날 MBC 라디오 프로그램 ‘김종배의 시선집중’과의 인터뷰를 통해 “한 장관이 스타 의식에 빠져 있지 않으냐라는 그런 의견들이 저 말고도 많이 있다”며 “자신에 대한 어떤 팬덤층을 형성하게 하려는 연예인 의식에 지금 빠져있다”고 주장했다.&lt;br&gt;‘직업적 음모론자’ 표현에는 “국회와 국민에 대한 모욕적인 표현이다”라며 “한 장관이 국회의원들의 참사 진상규명 노력을 정치적 공방으로 변질시키려고 하는 의도가 아닌가 생각이 든다”고 주장했다.&lt;br&gt;이어 황 의원은 한 장관을 모욕죄 혐의로 고소한 이유에 대해 &lt;strong&gt;“모욕적 표현을 해도 국회가 가만히 있다면, 국민들에 대한 도리가 아니라고 생각한다”&lt;/strong&gt;고 했다.&lt;!-- 그림 1360796 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 김어준, “참을 수 없는 분노 느껴” 주장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;김어준씨도 자신을 ‘직업적 음모론자’라고 지칭한 한 장관에 대해 “참을 수 없는 분노를 느낀다”고 했다.&lt;br&gt;김씨는 지난 10일 자신이 진행하는 TBS 라디오 ‘김어준의 뉴스공장’을 통해 김재원 국민의힘 전 최고위원이 “김어준 공장장은 방송 그만둬도 ‘직업적 음모론자’라는 직업이 있으니까 괜찮다”고 말하자 이 같이 답했다.&lt;br&gt;김씨는 “한 장관이, 저는 민간인이니까 저한테 그렇게 한 것에 대해서 저도 참을 수 없는 분노를 느끼지만 그 문제의 심각성은 덜할 수 있다”며 “국회에서 현역 의원인데 아무런 근거 제시 없이 갑자기 직업적 음모론자라고 황 의원을 지칭해 버리면 이건 경우가 아니지 않나”라고 주장했다.&lt;br&gt;김 전 최고위원은 “황 의원도 실제로 경우가 아닌 일을 많이 벌였다”고 일축했다.&lt;br&gt;이에 김씨는 “그건 그것대로 짚을 수 있다”며 “그런데 국무위원으로 국회에서 현직 의원한테 직업적 음모론자라고 한다는 건 말이 안 되지 않는가”라고 했다.&lt;br&gt;김씨는 “만약에 한동훈 장관이 국회의원이라면 여야 맞은 편에 앉아서 그런 공방을 주고받을 수 있다”며 “국무위원은 개인이 아니지 않나”라고 주장했다.&lt;br&gt;김 전 최고위원은 “그런데 듣는 분들은 참 통쾌하다는 생각을 (할 수 있다)”고 답했다. 이에 김 씨는 “한 장관 지지자들이 그렇게 할 수는 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1360797 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정웅인 큰딸 세윤, 16살에도 ‘청순미모’ 그대로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500060</guid>
      <pubDate>2022-11-12T16:53:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112165259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360801 --&gt;&lt;br&gt;배우 정웅인의 큰딸 세윤의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;12일 정웅인의 아내 이지인씨는 자신의 SNS에 “오늘도 예쁜 우리 세윤이. 2012년 가을에도 예뻤음”이라는 글과 함께 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진에는 올해 16살이 된 정웅인 부부의 큰딸 세윤 양이 강아지와 산책을 하고 있는 모습이 담겨 있다. 예쁘게 성장한 세윤 양의 모습이 팬들에게 흐뭇한 미소를 짓게 만든다.&lt;br&gt;한편 정웅인은 과거 세 딸과 함께 MBC 예능 프로그램 ‘일밤-아빠! 어디가? 시즌2’에 출연해 큰 사랑을 받은 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] ‘시구하는’ 정용진 신세계그룹 부회장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500064</guid>
      <pubDate>2022-11-12T17:29:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109649 --&gt;정용진 신세계그룹 부회장이 12일 서울 고척스카이돔에서 열린 노브랜드배 고교동창 야구대회 결승전에서 시구를 하고 있다. &lt;br&gt;정용진 부회장은 이날 본인의 인스타그램을 통해 노브랜드배 전국 고교 동창 야구대회 결승전에 참여한 일정을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 부회장은 11일 인스타그램에서 이마트 브랜드 ‘노브랜드’의 로고가 새겨진 유니폼을 입고 “드디어 내일 11월12일 토요일 오후 2시에 고척돔에서 노브랜드배 전국 고교 동창 야구대회 결승전이 열립니다”라고 공지했다.&lt;br&gt;이번 대회 결승에서는 북일고(충남 천안)와 군산상업고등학교(전북 군산)가 격돌한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전통의상” 생방송 중 바지 벗은 男배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500065</guid>
      <pubDate>2022-11-12T17:39:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112173630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360815 --&gt;영화 ‘아쿠아맨’ 주인공 제이슨 모모아가 생방송 토크쇼에 출연해 갑자기 옷을 벗어 진행자를 당황케 했다.&lt;br&gt;9일(현지시간) 미국의 인기 토크쇼 ‘지미 키멜 라이브’에는 제이슨 모모아(43)가 출연했다.&lt;br&gt;이야기를 나누던 중 지미 키멜(54)은 모모아의 사진을 꺼내들어 사진에 대해 물었다. 사진 속 모모아는 바다에서 엉덩이를 드러내고 거의 헐벗은 모습으로 낚시를 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모모아는 사진 속 모습에 대해 “하와이 전통 의상인데 영화 속 배역을 준비하던 중 매일 입었던 것”이라며 자신의 하얀 엉덩이를 태우고 있었다고 밝혔다. 그는 18세기 말 하와이를 배경으로 한 애플 TV+의 영화를 촬영 중이었다.&lt;br&gt;지미 키멜이 의상에 대해 “편하냐”고 묻자 모모아는 “매일 입는다”고 했고, “지금도 입고 있냐”는 물음에 “물론이지”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러더니 갑자기 자리에서 일어선 모모아는 옷을 벗기 시작했고, 하와이 전통 의상만 입은 채 두 손을 들고 자리에서 한 바퀴 돌았다.&lt;br&gt;방청객들은 그에게 열렬한 환호를 보냈고, 지미 키멜은 사진으로 부채질을 하며 진땀을 뺐다.&lt;br&gt;한편 제이슨 모모아는 DC 시네마틱 유니버스 영화 ‘아쿠아맨’으로 명성을 얻었다. 그가 주연을 맡은 아쿠아맨의 두 번째 솔로 영화 ‘아쿠아맨과 로스트 킹덤’은 내년 3월 17일 개봉 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비현실적 제도 ... 옥외광고산업 해외진출 걸림돌”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500066</guid>
      <pubDate>2022-11-12T17:52:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112172311_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360810 --&gt;“옥외광고산업이 국내에서 역량을 강화해 해외에 진출할 수 있도록 비현실적인 법규와 제도를 개선해야 합니다.”&lt;br&gt;12일 폐막한 ‘2022 대한민국 옥외광고산업전’ 부대행사인 한국미래사인포럼 특별세미나에서 업계의 제도개선 요구와 학계의 지적이 쏟아졌다.&lt;br&gt;한국옥외광고정책연구소 김정수 소장은 ‘디지털 옥외광고 시장의 글로벌 경쟁력 제고를 위한 제도개선 방안’이라는 제목의 주제발표에서 “2016년 6월 관리와 진흥을 위해 개정된 현행 옥외광고물법은 아직도 규제적인 부분이 많아 준법 광고물은 제약되고 오히려 불법 광고물이 난립하는 결과를 초래하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 소장은 “창의적이고 다양한 국내 디지털광고물 등 옥외광고산업이 해외에 진출하기 위해서는 신기술 기법 등 우수한 국내 기술력과 아이디어를 시험해 볼 수 있는 ‘테스트베드’가 필요하다”면서 “그러나, 법 제도의 제약으로 대형 광고물과 새로운 매체의 시장성을 확인하기 위한 시도에 한계가 있다”고 지적했다. 그러면서 “의제처리 규정을 두지 않아 서울시 조례 또는 대통령령 등으로 금지하는 사례가 많고 다른 법령의 제한으로 설치를 못하는 경우도 많다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;특히 “점멸·동영상 광고의 경우 교통신호기 30m 이내 지역에서는 지면으로 부터 15m 이상 위치에 설치하도록 한 것이나 공공시설물 이용 광고물의 경우 표시면적의 1/4 이내까지만 설치하도록 한 것은 과도한 규제이자 비현실적”이라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1360814 --&gt;김 소장은 “옥외광고물법에서는 허용하는데 다른 법률로 제한하지 않토록 의제처리 규정을 마련하고, 행정안전부 장관이 갖고 있는 자유표시구역 지정권한을 시·도지사로 이양해야 하며, 4차 산업혁명 시대에 어울리는 첨단 매체 개발에 과감히 투자해 옥외광고산업 진흥 및 해외진출을 유도해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전날 오후 1시30분 부터 5시 까지 코엑스 컨퍼런스룸에서 열린 이번 특별세미나는 한국지방재정공제회(옥외광고센터)가 주최하고 한국미래사인포럼이 주관했으며, 김효규 동국대 교수가 사회를 맡았다. 한국지방재정공제회 여현호 옥외광고센터장은 개회사에서 “이번 세미나는 옥외광고산업의 위기를 공유하고 그 타개 방안을 모색하는 동시에 디지털광고로 대표되는 옥외광고의 대의를 함께 준비하는 계기를 마련하기 위해 준비했다”고 말했다.  &lt;br&gt;한편, 10일부터 12일 까지 3일간 코엑스 A홀에서 행정안전부가 주최하고 한국지방재정공제회와 코엑스가 주관해 열린 2022대한민국 옥외광고 산업전은 옥외광고 산업 전시회를 통해 옥외광고 산업 성과 공유 및 정책 홍보의 장을 마련하기 위해 열렸다.&lt;!-- 그림 1360816 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종업원에게 흉기 휘두른 주인 남편, 경찰이 실탄 쏴 제압</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500068</guid>
      <pubDate>2022-11-12T18:20:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/26/SSI_20220726111552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324537 --&gt;아내가 운영하는 식당의 20대 아르바이트생을 흉기로 찌른 50대가 경찰에 저항하다가 실탄을 맞고 제압됐다.&lt;br&gt;경기 안양동안경찰서는 12일 특수상해 혐의로 50대 남성 A씨를 긴급체포해 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 11시 50분쯤 자신의 아내가 운영하는 안양 동안구의 식당에서 종업원인 20대 남성 B씨에게 흉기를 휘둘러 다치게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰이 신고를 받고 현장에 도착했을 당시 A씨는 흉기를 휘두르며 강하게 저항한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰은 2차례 테이저건을 쐈으나 제대로 맞지 않고, 허공에 공포탄을 발사해도 그가 아내를 흉기로 위협하는 등 저항하자 그의 둔부와 대퇴부에 1차례씩 실탄을 쏴서 제압했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 수원의 한 대학병원으로 이송돼 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;A씨와 B씨는 모두 생명에 지장은 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;A씨는 식당에 찾아와 아내와 다투는 중 말리던 B씨에게 흉기를 휘두른 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰은 “A씨가 치료를 마치는 대로 자세한 경위를 조사한 뒤 살인미수 혐의를 적용할지 검토할 방침”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “尹, ‘힘에 의한 현상 변경 불용’ 특정국 겨냥 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500070</guid>
      <pubDate>2022-11-12T18:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112184845_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360822 --&gt;대통령실 고위관계자는 12일 윤석열 대통령이 전날 한·아세안(동남아국가연합) 정상회의 모두발언에서 ‘규칙 기반의 국제질서 강화’를 강조하며 “힘에 의한 일방적인 현상 변경은 결코 용인돼서는 안된다”고 밝힌 것에 대해 “특정국가를 겨냥한 발언이 아닌 일반론적인 발언”이라고 말했다.&lt;br&gt;이 고위관계자는 윤 대통령의 캄보디아 프놈펜 순방 일정을 출장기자단에 설명하는 자리에서자리에서 전날 발언이 중국을 겨냥한 것이라는 해석에 대해 이같이 말했다. ‘힘에 의한 현상 변경 불용’은 미국이 중국을 견제하며 자주 쓰는 발언으로, 윤 대통령이 한국의 아시아·태평양 전략을 아세안 회원국들에게 설명하는 자리에서 이를 언급하자 중국을 겨냥한 게 아니냐는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;이 관계자는 “소위 서태평양 지역에서 전후에 나름대로 안정적인 질서가 계속 유지돼 왔는데, 그것을 소위 지역 국가들의 동의 없이, 무력에 의한, 힘에 의한 현상 변경을 도모할 경우에는 환영받지 못하지 않겠냐”라며 “아마 대부분 인·태 지역 국가들이 현 질서의 현상 유지를 원하고 있지 않느냐는, 그런 전제 하에서 말씀드린 것”이라고 말했다. 이어 “(특정 국가에 대한 과도한 의존이) 미국이 됐건, 일본이 됐건, 중국이 됐건, 우리로서는 위험을 회피하기 위한 ‘헤지’ 차원에서 위험을 분산시키는 노력이 우리나라에도 굉장히 절실히 요구되고 있다는 일반적인 언급으로 이해해 달라”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 관계자는 또 ‘한국판 인·태전략이 미국과 보폭을 맞추는 것으로 이해된다’는 취재진 질문에 “맞기도 하고 틀린 측면도 있다”고 답했다. 이어 “미국 입장에서 봤을 때 한국이 미국의 기대 수준에 부응하는 측면도 있을 것이고, 또 그렇지 못한 측면도 분명히 있을 것”이라며 “아세안은 우리에게 중국 다음의 무역 및 교역, 투자 대상 지역이다. 그런가 하면 또 아세안은 미중의 치열한 전쟁터다. 그래서 한국이 아세안을 기회의 땅으로 만들기 위해서는 아세안을 아주 순수한 경제적 파트너로만 바라보기보다는 정치, 외교, 개발 협력, 경제 등 복합적인 관점에서 바라봐야할 시점이 왔다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사람들] 한국JC특우회 2023년 중앙회장에 이영권씨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500071</guid>
      <pubDate>2022-11-12T19:38:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112193449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360824 --&gt;2023년 한국제이씨(JC)특우회 중앙회장에 이영권(73·서울 동대문 소속)씨가 선출됐다.&lt;br&gt;사단법인 한국제이씨특우회는 대전 호텔ICC에서 대의원 240명 만장일치로 이씨를 차기 중앙회장으로 선출했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;이 당선인은 당선소감에서 “인생의 마지막 봉사로 생각하고 역대회장단과 선배님들의 조언을 경청하며 충실하게 역할을 다 하겠다”고 말했다. 앞서 치른 경선에서도 “회원 상호간의 우의와 친목, 유대강화, 마음의 안식처인 현역 JC 발전을 위해 열린 마음으로 지원을 아끼지 않겠다”며 자세를 낮췄다. 그는 1980년 서울동대문JC에 입회한 후 1989년 전역 했으며, 2002년 서울동대문JC특우회에 입회했다. 이어 2006년 서울동대문JC특우회 회장, 2011년 서울지구JC특우회 지구회장, 2014년 한국JC특우회 회장특별자문역, 2020년 한국JC특우회 부회장 등을 역임했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 당선인은 대우중공업 대리, 우진건설산업 부장, 부영그룹 총괄전무·감사·사장·사외이사 등을 지냈다. 현재는 ㈜대화알미늄 대표이사, 서리풀문화투어 회장, 재경나주시향우회장, 동국대 북한학과 겸임교수 등을 맡고 있다.&lt;br&gt;한국JC(청년회의소)는 만 20세부터 40세까지 청년들이 모여 지도역량개발, 지역사회개발, 국제우호증진 등 JC 3대 목표를 실천하는 국제민간단체이다. 이 단체에서 회원으로 활동하다가 전역한 사람들이 가입하는 곳이 ‘한국JC특우회’이다. 특우회는 1967년 3월 창립해 2003년 4월 외교통상부에 사단법인으로 등록했다. 현재 17개 지구 320여개 지방JC특우회에서 1만 3000여 명의 회원들이 장학사업 등 다양한 봉사활동을 하고 있다.&lt;!-- 그림 1360825 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 오늘 한일·한미·한미일 연쇄회담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500072</guid>
      <pubDate>2022-11-12T20:03:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112200215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360826 --&gt;동남아 순방을 위해 캄보디아 프놈펜을 방문한 윤석열 대통령이 13일 한일·한미·한미일 연쇄 정상회담을 갖는다.&lt;br&gt;프놈펜에서의 마지말날인 이날 윤 대통령은 동아시아정상회의(EAS)에 참석한 데 이어 한일 정상회담을 시작으로 기시다 후미오 일본 총리, 조 바이든 미국 대통령을 잇따라 만난 뒤 한미일 3국 정상과 함께 머리를 맞댄다. 미·일 정상과의 만남은 지난 9월 뉴욕 유엔 순방 이후 2개월만이다. 한미일 정상회담은 지난 6월말 스페인 마드리드 나토(북대서양조약기구) 정상회의 참석을 계기로 열렸던 한미일 회담 이후 5개월만에 열린다.&lt;br&gt;유엔 순방 계기 미일 정상과의 만남이 기시다 총리와는 ‘약식’으로, 바이든 대통령과는 ‘환담’으로 이뤄지며 당초 기대했던 회담 수준에는 미치지 못했다는 평가가 나왔지만, 이번 정상회담에서는 충분한 사전 조율이 이뤄진데 따라 좀더 밀도있는 논의가 이뤄질 것으로 예상된다. 특히 이번 연쇄 정상회담에서는 날로 수위를 높이고 있는 북한 도발에 대한 공조 강화 방안이 집중적으로 다뤄질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동남아 순방을 위해 지난 11일부터 캄보디아를 찾은 윤 대통령은 이날 일정을 마친 뒤 G20(주요20개국) 정상회의가 열리는 인도네시아 발리로 이동한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이겨낼수 있지?” 김건희 여사, 캄보디아 환우 만나 위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500077</guid>
      <pubDate>2022-11-12T22:40:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112223934_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360830 --&gt;윤석열 대통령의 동남아 순방에 동행중인 김건희 여사는 12일 선천성 심장질환을 앓고 있는 캄보디아 프놈펜의 14세 어린이를 만나 위로했다.&lt;br&gt;대통령실에 따르면 김 여사가 전날 헤브론 의료원을 방문했을 때 심장병으로 치료중인 아동들을 만나는 자리에 이 어린이가 참석하려 했지만, 건강 상태가 좋지 않아 오지 못했다. 김 여사는 이 소식을 듣고 이 어린이를 직접 찾았다. 김 여사는 당초 아세안(동남아시아국가연합) 정상회의에 참석한 각국 정상 배우자들과 앙코르와트 사원을 방문하기로 했지만, 이를 취소하고 이날 일정을 소화했다.&lt;br&gt;이 어린이는 헤브론 의료원에서 2018년 심장 수술을 받았지만 추가로 수술이 필요한 상태다. 최근에는 뇌수술을 받아 회복 중이지만 생활고로 영양 상태가 좋지 못하다고 대통령실 이재명 부대변인이 서면브리핑에서 전했다. 김 여사는 이 어린이에게 “잘 이겨낼 수 있지? 건강해져서 한국에서 만나자”고 했고, 가족들에게는 “반드시 희망은 있다. 어떠한 경우에도 포기하지 말고 힘을 내야 한다”고 위로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김 여사는 친환경 업사이클링 사업을 통해 여성의 경력단절을 막고 적극적인 보육 혜택을 지원하는 프놈펜의 ‘스마테리아’를 방문했다. 김 여사는 “스마테리아의 의미가 ‘전환’이라고 하는데, 친환경으로의 전환뿐 아니라 여성의 일자리, 워킹맘, 일과 가정의 양립에 대한 인식의 전환이라는 뜻도 담겨 있는 것 같다”며 여성과 아동에 대한 배려와 지원의 중요성을 강조했다.&lt;br&gt;한편 김 여사는 전날 우리나라에서 34년 만에 태어난 다섯쌍둥이의 첫 생일을 맞아 직접 쓴 축하 손편지와 생일선물, 대통령 명의의 시계를 선물했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선 굵은 배우 이재윤 결혼♥ 비연예인 아내 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500079</guid>
      <pubDate>2022-11-12T23:02:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112230114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360835 --&gt;배우 이재윤이 품절남 대열에 합류했다.&lt;br&gt;배우 김성령은 12일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS) 인스타그램에 “재윤아 결혼 축하한다~”라는 글과 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에서 이재윤과 미모의 비연예인 신부는 김성령과 함께 활짝 웃고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이재윤은 지난 달 자신의 팬카페를 통해 결혼 소식을 알렸다.&lt;br&gt;이재윤은 “좋은 소식이 있어서 전해 드리려구요. 손글씨도 아니고, 글솜씨가 뛰어나지도 않아 성의가 부족하지 않을까 싶네요”라며 “사랑하는 사람과 곧 결혼을 합니다. 신중하게 기다리다, 조용히 여러분들께만 좋은 타이밍에 말씀드리려 했지만, 기사가 먼저 나와버렸네요”라고 했다.&lt;!-- 그림 1360836 --&gt;그러면서 “앞으로도 사랑하는 사람들의 프라이버시를 존중하고 싶고, 다 자연스레 흘러가길 바라는 제 마음.. 오랫동안 저를 지켜봐왔던 분들은 이미 저를 파악하셨겠죠?”라며 “새로운 가족과 평생 함께할 내편이 또하나 생긴다는건 제겐 너무 행복한 일입니다. 축복해주시고, 축하 부탁드립니다. 앞으로 더 행복해지고 싶네요. 여러분도 무조건! 더! 행복하시길 바랍니다 고맙습니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2008년 데뷔한 이재윤은 드라마 ‘야왕’, ‘무정도시’, ‘황금무지개’, ‘또 오해영’, ‘역도요정 김복주’, ‘하트 투 하트’, ‘앨리스’, 영화 ‘관능의 법칙’, ‘회사원’, ‘나쁜 녀석들: 더 무비’, ‘특수요원’ 등 다양한 작품에 출연했다.&lt;br&gt;특히 육상선수 출신으로 마라톤, 주짓수 등 다양한 운동에서 선수급 실력을 갖췄으며, 예능프로그램 ‘우리동네 예체능’의 수영 및 유도편에 출연하여 에이스로서 큰 역할을 하기도 했다.&lt;!-- 그림 1360837 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김희철, ‘전 여친’ 모모 언급에 당황 “너 때문에 트와이스 못 나와”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500080</guid>
      <pubDate>2022-11-12T23:10:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112230953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360838 --&gt;김희철이 전 연인 모모 언급에 당황스러움을 감추지 못했다.&lt;br&gt;12일 방송된 JTBC ‘아는 형님’에는 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘더 패뷸러스’의 최민호와 채수빈이 출연했다.&lt;br&gt;이날 최민호는 극 중 채수빈과의 관계에 대해 “우리는 엑스다. 헤어졌지만 친한 친구로 지내는 사이”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 아는형님 멤버들은 서장훈이 이 이야기의 ‘주인공’이라며 놀려댔다. 그러다 발언권을 얻은 김희철은 “난 조연 정도 아니냐”고 발뺌했다.&lt;br&gt;그러자 이수근은 “너 때문에 그 팀 여기 못 나오잖아. 얼마나 보고 싶은데. 우리는 얼마나 보고 싶은데”라고 말했다. 김희철이 모모와 사귀다 헤어져 트와이스가 출연하지 못한다고 언급한 것.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이진호는 “그 팀뿐이겠어? 안 걸려서 그렇지?”라고 거들었고, 김희철은 “저 다음주에 다시 오겠다. 안녕히 계세요”라며 당황스러워했다.&lt;!-- 그림 1360839 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방탄소년단 RM “난 공부에 뜻 뒀던 사람”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500081</guid>
      <pubDate>2022-11-12T23:12:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112231237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360840 --&gt;방탄소년단 RM이 ‘알쓸인잡’ MC를 맡으며 ‘성덕’이 됐다.&lt;br&gt;12일 tvN은 새 예능프로그램 ‘알쓸인잡’의 2차 티저를 공개했다.&lt;br&gt;공개된 영상에서 ‘알쓸인잡’의 MC를 맡은 방탄소년단 RM은 “저는 방탄소년단, BTS의 리더를 맡고 있는 RM이다”라며 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “‘알쓸’ 시리즈는 한때 공부에 뜻을 뒀던 사람으로서 동경하고 배우는 마음으로 늘 시청해왔다”며 ‘알쓸’ 시리즈의 애청자임을 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “대중들에게, 대중의 눈높이로 지식을 주는 게 너무 중요하다고 생각한다. 지적욕구나 지식에 대한 탐구나 사유를 빼고 인생을 살면 재미가 없고 지루할 것 같다”고 말해 눈길을 끌었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모든 순간 꼴보기 싫어” 박진주 친언니 폭로 초토화 (놀뭐)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500082</guid>
      <pubDate>2022-11-12T23:22:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112232235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360841 --&gt;‘놀면뭐하니’에 등장한 배우 박진주의 친언니가 박진주의 과거를 폭로했다.&lt;br&gt;12일 오후 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘놀면 뭐하니?’에서는 ‘가을 나들이’ 특집을 맞아 멤버들의 찐친이 등장했다.&lt;br&gt;박창훈 PD, 여자아이들 우기, 스타일리스트 송은정 등이 각각 유재석과 이미주, 정준하의 ‘찐친’으로 등장한 가운데, 박진주의 찐친으로는 친언니 박유나가 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박유나는 동생 박진주에 대해 “약간 빡치게 하는 사람. 이쯤 되면 망해야 하는데 안 망한다”며 거침없는 입담을 과시했다. 또 박진주 별명이 “요괴 원숭이”였다고 폭로해 웃음을 더했다.&lt;br&gt;심지어 박유나는 동생 박진주가 꼴보기 싫던 순간 1위로 “함께 살던 모든 순간”이라는 답을 적어 현장을 초토화시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “지각했는데 안 가고 고데기를 하더라. 그 머리가 예쁘지도 않다”, “저랑 살 때는 집안일 할 줄 모르는 사람 같더니 혼자 사니까 모델하우스처럼 해놓고 살더라”, “고생도 한 번도 안 해봤는데 많이 한 것처럼 노출이 됐다. 화장품 판매원도 한 달만에 그만 뒀다”고 밝혀 동생 박진주를 당황시켰다.&lt;br&gt;그래도 “(‘놀면 뭐하니’에서) 너무 힘들어 하는 게 느껴졌다”며 울컥하는 모습에서 진한 자매애가 드러났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상민, 전 부인 이혜영과 연락하는지 묻자…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500083</guid>
      <pubDate>2022-11-12T23:29:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112232913_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360842 --&gt;11월 12일 방송된 JTBC ‘아는 형님’에는 넷플릭스 드라마 ‘더 패뷸러스’의 주인공 채수빈, 최민호가 출연했다.&lt;br&gt;이날 ‘아는 형님’ 멤버들은 “헤어진 연인이 친구로 지내는 것이 가능하냐”를 두고 대화를 나눴다.&lt;br&gt;이에 대해 이상민은 “드라마니까 가능한 이야기”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 들은 이진호는 “형은 아예 연락 안 해요?”라고 묻자 이상민은 당황한 얼굴을 감추지 못했다. 입을 꾹 다문 채 침묵을 지켰다.&lt;br&gt;그러자 민경훈은 “(헤어진 연인과 친구로 지내는 건) 현재 연인에게 배려가 아니라고 생각한다”고 소신을 밝혔다. 그 찰나 이수근이 “너 누구 만나는데 그래서”라고 되묻자 민경훈은 당황스러움을 감추지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어수선한 분위기는 서장훈이 정리했다. 서장훈은 “친구라고 말은 하지만 한쪽은 마음이 있어서 주변에서 맴도는 거다”라고 쐐기를 박았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘티아라’ 소연 남편♥조유민 월드컵 최종엔트리 합류</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221112500084</guid>
      <pubDate>2022-11-12T23:34:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/12/SSI_20221112233419_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360843 --&gt;그룹 티아라 출신 소연(본명 박소연·35)이 남편인 축구선수 조유민의 2022 카타르월드컵 최종엔트리 발탁에 환호했다.&lt;br&gt;소연은 12일 자신의 인스타그램 스토리에서 “감사합니다. 너무 행복합니다. 모두가 응원해주신 덕분이고 피나는 노력으로 자신을 보여준 우리 조유민 선수에게 감사합니다”라며 감격을 드러냈다.&lt;br&gt;이어 “함께 하는 동료분들께도 진심으로 축하드리는 마음입니다. 진짜 대한민국 파이팅입니다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조유민은 이날 축구대표팀 2022 카타르월드컵 최종엔트리에 발탁됐다.&lt;br&gt;축구대표팀은 오는 14일 대회가 열리는 카타르 도하로 출국한다. 한국은 2022 카타르월드컵 본선 H조에서 우루과이, 가나, 포르투갈과 같은 조에 속한 가운데 오는 24일 우루과이를 상대로 대회 첫 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소연은 9세 연하의 조유민과 3년 열애 끝에 최근 혼인신고를 마쳤다.&lt;!-- 그림 1360844 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 막힌 하수구, 서울·인천 침수 잇따라…총리 긴급지시 (종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500002</guid>
      <pubDate>2022-11-13T00:26:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/13/SSI_20221113002222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360845 --&gt;&lt;!-- 그림 1360849 --&gt;&lt;!-- 그림 1360850 --&gt;12일 오후부터 쏟아진 폭우에 서울과 인천에서 침수 피해 신고가 잇따랐다.&lt;br&gt;서울종합방재센터 등에 따르면 이날 서울 강서구와 양천구, 동작구 등 일부 도로와 인도에서 물이 빠지지 않는다는 신고가 여러 건 들어왔다. 짧은 시간에 갑자기 많은 비가 내린데다 낙엽이 하수구를 막아 배수가 원활하지 않았던 탓이다.&lt;br&gt;문래역 교차로에서 침수 상황을 목격한 시민은 서울신문에 “횡단보도를 건너려는데 마트 방면으로 침수가 된 상황이라 지하도로 돌아갈 수밖에 없었다”고 전했다. 이어 “하수구가 막힌 거 같았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 오후 7시부터 약 3시간 동안 양천구에 50.0㎜, 구로구 49.0㎜, 강북구 47.5㎜의 비가 내렸다. 서울 평균 강수량은 48.3㎜이다.&lt;br&gt;서울시는 ‘호우와 낙엽으로 인한 배수불량 등 도로 노면수가 유입되고 있으니 침수와 안전에 유의하라’는 긴급재난 문자를 오후 9시 20분쯤 발송했다. 현재는 소방관들이 침수 피해 지역에서 낙엽을 제거하고 물을 빼내는 작업을 하고 있다.&lt;!-- 그림 1360847 --&gt;&lt;!-- 그림 1360848 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인천에서도 비슷한 침수 피해 신고가 이어졌다.&lt;br&gt;12일 인천소방본부 등에 따르면 이날 오후 8시 12분부터 오후 9시 30분까지 도로 등이 침수됐다는 신고가 약 200건 접수됐다.&lt;br&gt;인천 남동구 구월동 한 도로에선 배수로로 빠지지 않은 빗물이 많은 낙엽과 함께 인도까지 넘쳐흘렀고, 부평구 삼산동 굴포천역 8번 출구 인근 도로도 일부 침수됐다. 한 주민은 “배수가 잘되지 않아 빗물이 도로에 가득 찼다. 차량 바퀴가 절반 넘게 잠겼다”고 설명했다.&lt;br&gt;서구청은 이날 오후 9시 30분쯤 연희지하차도가 침수됐다며 진입을 자제하라는 재난 문자를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인천소방본부 관계자는 “아직 정확하게 집계하지는 못했지만 오늘 밤에만 침수 신고를 200건 정도 접수했다”고 말했다.&lt;br&gt;인천시 재난상황실 관계자는 “시내 곳곳에서 낙엽으로 인해 도로 주변 배수구가 막혀 침수 신고가 많았다”며 “소방대원들과 각 군·구청이 현장에서 조치하고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1360846 --&gt;이날 오전 0시부터 오후 11시 현재까지 인천의 지역별 강우량은 부평구 구산동 66.5㎜, 중구 전동 47.7㎜, 연수구 동춘동 46.5㎜ 등이다. 인천 부평구 구산동 일대에는 오후 8시부터 오후 9시까지 1시간 동안 38㎜의 많은 비가 쏟아졌다.&lt;br&gt;기상청은 이날 오후 9시 20분을 기해 인천에 호우주의보를 발효했다가 오후 10시 10분 해제했다. 수도권기상청 관계자는 “오후 11시 현재 인천은 비가 거의 다 내린 상황”이라며 “내일 새벽까지는 약한비가 이어질 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이밖에 충남 아산·당진·서산·태안, 전남 여수, 제주도 산지에도 한때 호우주의보가 내려지는 등 많은 비가 내렸다. 한덕수 국무총리는 이날 오후 관계 부처에 피해 상황 파악과 안전 조치를 주문하는 긴급 지시를 내렸다.&lt;br&gt;총리실에 따르면 한 총리는 “행정안전부 장관, 소방청장, 서울시장, 인천시장, 경기도지사는 호우 피해 상황을 신속히 파악하고 필요한 조치 등에 만전을 기하라”고 지시했다.&lt;br&gt;한 총리는 또 “특히 저지대,지하 주택지 등에 순찰을 강화해 위험 상황이 발생하기 전 필요한 조치를 취하라”며 “관계기관은 기상 상황을 시간별로 관찰해 추가 피해 발생 가능성에도 철저히 대비하라”고 당부했다.&lt;!-- 그림 1360853 --&gt;&lt;!-- 그림 1360852 --&gt;&lt;!-- 그림 1360851 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴 메다꽂는 소년, 우크라이나 폐허를 찾아 전한 뱅크시의 위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500003</guid>
      <pubDate>2022-11-13T04:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/13/SSI_20221113041443_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360862 --&gt;우크라이나 수도 키이우에서 북서쪽으로 60㎞ 떨어진 보로디얀카 마을은 러시아 군의 포격으로 가장 극심한 피해를 입은 곳으로 손꼽힌다. 이 마을의 파괴된 건물 벽면에 세계적인 그래피티 화가 뱅크시가 그린 것으로 보이는 그림이 등장해 세계인의 눈길을 붙잡았다.&lt;br&gt;얼굴 없는 작가 뱅크시는 11일(현지시간) 인스타그램에 세 장의 사진을 올렸는데 ‘보로디얀카, 우크라이나’란 제목이 붙여져 있었다. 포격으로 무너진 건물의 맨아래 콘크리트 파편들이 너덜너덜 기둥에 붙여져 있는데 그 한 조각 위에 손을 짚고 물구나무 자세를 취한 여자 체조 선수가 보인다. 언제나 그렇듯 그는 이렇다 할 설명을 보태지 않았다.&lt;br&gt;다음날 이 마을에 뱅크시의 그림이 있다는 소식을 듣고 키이우에서 달려온 이들이 있었다고 로이터 통신이 전했다. 알리나 마주르(31)란 여성은 “우리 나라를 위해 아주 역사적인 순간이다. 뱅크시와 같은 사람, 다른 유명한 인물들이 여기 와서 러시아가 우리에게 어떤 짓을 했는지 세계에 보여주고 있다”고 말했다. &lt;!-- 그림 1360859 --&gt;그런데 보로디얀카 마을의 파괴된 다른 건물 벽면에는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령으로 추정되는 남성을 화려한 유도 기술로 메다꽂는 소년이 그려져 있었다. 우크라이나 군이 최근 헤르손을 수복하는 등 승기를 잡고 있는 때인 만큼 이 그림은 묵직한 감동을 전했다. 체구가 훨씬 작은 소년이 상대적으로 커다란 몸집의 푸틴 대통령을 시원하게 무찌르는 모습은 약소국 우크라이나 국민들을 응원하고 격려하기 위한 의도로 풀이됐다.&lt;br&gt;평소 반전(反戰)을 주제로 여러 작품을 그려 온 뱅크시가 전쟁으로 가장 극심한 피해를 입은 보로디얀카 마을을 직접 찾아가 건물 벽에 그림을 남긴 사실을 스스로 인정한 것도 감동을 안긴다. 참다운 예술인이란 그래야 한다는 것을 어떤 말도 보태지 않고 행동으로 보여준 셈이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물론 그는 유도 소년 그림을 자신이 그렸는지 여부는 확인해주지 않았다. 푸틴 대통령이 유도 검정띠 유단자이며 평소 종합격투기를 엄청 좋아한다는 사실은 널리 알려져 있다.&lt;br&gt;이 소식을 12일 전한 영국 BBC 뉴스의 제러미 보웬 국제전문기자는 현지를 찾아 르포를 했을 때 보로디얀카 마을이 포격에 철저히 파괴됐다며 당시 최악의 피해를 목격했다고 전한 일이 있다. 여러 목격자들은 러시아 군인들이 파손된 건물에서 생존자들을 구하려는 시도를 못하게 막았으며 사람들에게 총구를 겨눠 위협하기도 했다고 입을 모았다. BBC 뉴스는 당시 부모와 형제, 할머니, 아내, 한 살짜리 딸 등 모두 6명의 가족을 단 한 번의 공습으로 잃었다는 한 경찰관의 사연을 보도한 일도 있었다.&lt;!-- 그림 1360860 --&gt;체조 선수 그림은 다른 곳에서도 눈에 띄었다. 키이우 외곽 이르핀 마을의 한 건물 벽에 포격 탓에 구멍이 뻥 뚫려 있었다. 그 구멍 위에 발을 딛어 중심을 잡으며 리본을 돌리는 여자 리듬체조 선수를 그렸다. 그녀의 목에는 보호대가 둘러져 있었다. 이 마을은 러시아 군에 의해 수백명의 민간인이 잔인하게 학살된 곳으로 국내에도 잘 알려져 있다.&lt;!-- 그림 1360861 --&gt;네 번째 그림은 키이우의 콘크리트 방호벽에 그려져 있었다. 앞에 탱크의 진격을 막기 위한 철제 X자 블록이 놓여져 있는데 이를 시소처럼 활용해 두 어린이가 타는 것처럼 그려졌다. 한눈에 봐도 뱅크시의 작품임을 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뱅크시는 철저히 신원을 숨겨 언론에 은둔자, 비밀스러운 화가로 불린다. 1990년대 초반 영국 브리스틀 주변에서 작품 활동을 해 이름을 알리기 시작했다. 전쟁과 아동 빈곤, 기후재앙 등 시대를 관통하는 메시지를 찾아내 이를 작품으로 형상화했다. 몇년 전부터 프랑스 파리, 미국 뉴욕과 유타주 파크 시티, 팔레스타인 등에도 그의 작품이 나타났다.&lt;br&gt;2018년 영국 런던 소더비 경매에 나온 그의 ‘풍선과 소녀’는 104만 파운드(당시 환율로 약 15억원)에 낙찰된 직후 갑자기 경고음과 함께 그림이 액자 밑으로 떨어지면서 여러 조각으로 갈갈이 찢겨 큰 화제가 됐다. 이 작품은 지난해 ‘사랑은 휴지통에’란 제목으로 다시 소더비 경매에 나와 1860만 파운드(약 300억원)에 낙찰됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방탄소년단 정국, 카타르월드컵 개막식 무대에 서고 OST에도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500005</guid>
      <pubDate>2022-11-13T05:59:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/13/SSI_20221113055854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360865 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 정국이 21일 막을 올리는 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 개막식 무대에 오른다.&lt;br&gt;소속사 빅히트뮤직은 12일 “방탄소년단 정국이 카타르월드컵 공식 사운드트랙과 월드컵 개막식 공연에 참여한다. 많은 기대 부탁드린다”고 밝혔다. 하지만 소속사는 정국이 개막식 공연에서 어떤 노래나 퍼포먼스를 선보일지 구체적인 내용을 밝히지 않아 궁금증을 자아낸다.&lt;br&gt;FIFA는 이날 7~8개 아티스트가 대회 개막식 무대에 선다고 밝혔을 뿐 구체적인 내용을 공개하지 않았다. 공식 ST 내용에 대해서는 연초에 세 트랙, ‘하이야 하이야’(함께하면 낫다), ‘아르보’(Arhbo), ‘라이트 인더 스카이’(Light the Sky) 등이 포함된다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 소속사는 정국의 개막식 공연에 대한 구체적인 내용은 알리지 않아 궁금증을 자아냈다. 앞서 정국은 지난달 24일 카타르월드컵 홍보 일정을 위해 출국한다며 소셜네트워크서비스(SNS) 계정에 ‘아 카따르’라고 짤막한 글만 올린 일이 있었다. 당시 공식 ST 계약이나 녹음 등의 일정이 있지 않았을까 추정된다.&lt;br&gt;이번 대회 개막식 공연은 21일 오전 1시(한국시간) 열릴 카타르와 에콰도르의 조별리그 A조 첫 경기이자 개막전에 앞서 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 방탄소년단은 최근 완천체 활동에 쉼표를 찍고 개인 활동을 이어오고 있다. 정국과 RM, 진이 솔로 활동에 진력하고 있다. 방탄소년단은 올해 말 맏형 진의 입대를 시작으로 당분간 줄줄이 입대에 나설 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버버리 카디컨에 뿔테안경…‘영국신사’처럼 등장한 손흥민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500006</guid>
      <pubDate>2022-11-13T07:49:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/13/SSI_20221113074209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360866 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;수술 후 첫 모습 드러낸 손흥민&lt;br /&gt;토트넘 응원차 경기장 출근&lt;br /&gt;검정 안경 뒤 ‘부기’ 포착&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;안와 골절 부상을 당한 손흥민(30·토트넘)이 2022 카타르 월드컵 출전을 확정한 가운데, 그가 수술 후 처음으로 공식석상에 모습을 드러냈다.&lt;br&gt;영국 풋볼 데일리는 12일(한국시간) 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “부상 당한 손흥민이 소속팀 토트넘과 리즈 유나이티드의 경기를 보기 위해 도착했다”는 제목과 함께 동영상을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 동료들을 응원하기 위해 프리미어리그 토트넘-리즈전이 열릴 영국 런던의 토트넘 홋스퍼 스타디움을 찾았다.&lt;br&gt;그는 체크무늬 버버리 카디건을 입고 안경을 쓴 채 여유 있는 미소를 지으며 걸어 나왔다. 앞서 영국의 명품 패션 브랜드 버버리는 손흥민을 ‘글로벌 앰배서더’로 선정한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;버버리 측은 “어린 시절 꿈을 이루기 위해 노력해온 손흥민 선수의 모습이 버버리 정신과 부합한다”며 발탁 배경을 설명했다.&lt;br&gt;안경 너머 왼쪽 눈 아래 부근에는 아직 부기가 있는 모습이었다. 다행히 우려했던 것보다 심각한 상태는 아니었다.&lt;!-- 그림 1360867 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“1% 가능성만 있다면 달려가겠다”…월드컵 출전 의지 밝혀&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 손흥민은 지난 2일 유럽 챔피언스리그 마르세유전에서 안와골절 부상을 당해, 4일에 수술을 받고 회복 중이다.&lt;br&gt;손흥민은 지난 9일 SNS에 “지난 2년 동안 여러분이 참고 써온 마스크를 생각하면, 월드컵에서 쓰게 될 마스크는 아무것도 아니다. 단 1% 가능성만 있다면 앞만 보며 달려가겠다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘안면 보호 마스크’를 쓰고서라도 카타르월드컵 출전 의지를 밝힌 것이다.&lt;!-- 그림 1360868 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;손흥민, 월드컵 간다…이강인도 카타르행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한편 파울루 벤투 한국 대표팀 감독은 12일 카타르월드컵 최종 명단 26명에 손흥민을 포함 시켰다.&lt;br&gt;손흥민은 A매치 104경기에 나서 35골을 넣었고, 독일 분데스리가와 EPL 등 유럽 빅리그를 13시즌째 누비고 있는 손흥민은 벤투호 주장이자 명실상부 공격의 핵심이다.&lt;br&gt;지난 시즌에는 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 공동 득점왕(23골)에 오르며 세계 최고 골잡이로 우뚝 섰다.&lt;br&gt;손흥민은 8명의 유럽파 중 가장 늦은 16일 오전 0시5분에 카타르에 도착할 예정이다. 그 전까지 토트넘 의료진과 함께 회복과 재활에 전념할 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1360869 --&gt;벤투 감독은 “손흥민, 소속팀 의무팀과 연락 중이다. 팀 훈련 합류 시기는 미정이며, 선수가 편안하게 느끼는 게 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;그동안 벤투 감독으로부터 외면받았던 이강인(마요르카)도 극적으로 최종명단에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;2019 국제축구연맹(FIFA) U-20(20세 이하) 월드컵에서 한국의 준우승에 앞장서며 특급 기대주로 떠오른 이강인은 이로써 만 21세에 처음으로 월드컵 본선을 경험하게 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>함소원, 롯데타워 매매하나? “매물보러 다닙니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500007</guid>
      <pubDate>2022-11-13T08:01:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/13/SSI_20221113080007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360870 --&gt;방송인 함소원이 집을 보러 다녔다.&lt;br&gt;12일 함소원은 “#투자 #집보러다니기 투자해야할 타이밍, 투자 하지 말아야 할 타이밍, #2022 #휴식 2022년 일끝내고 휴식을 앞두고 남편과 매물보러 다닙니다. 2023년 우리부부는 일년 동안 휴식 하기로 결정했는데요. 일하지 말아야 하는데 자꾸 투자 할 데가 보이네요. 요즘엔 투자 관망해야 할 타이밍은 맞는데 결정의 마지막은 항상 가격이죠!”이라며 짧은 영상을 게재했다&lt;br&gt;공개된 영상 속 함소원은 잠실의 석촌호수가 보이는 롯데타워에서 휴식을 취하고 있는 모습이다. 럭셔리한 가구와 넓은 크키가 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 진화의 아내 함소원은 현재 “의왕시에만 매물이 5개 있었고, 서울에도 2개 정도 갖고 있었다”라며 큰 부를 쌓아 부동산에도 투자하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 함소원은 지난 2017년 18세 연하 중국인 진화와 결혼식을 올렸으며, 슬하에 딸 하나를 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김희선 딸, ‘168cm’ 母 따라잡겠네…깜짝 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500008</guid>
      <pubDate>2022-11-13T08:02:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/13/SSI_20221113080241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360871 --&gt;배우 김희선이 10대 딸과 데이트를 즐겼다.&lt;br&gt;김희선은 12일 “That‘s Ma Girl. YEON A(내 딸 연아)”라는 글과 사진을 게재했다.&lt;br&gt;이 사진은 김희선이 딸과 데이트 하던 중 그림자를 찍은 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 14살이 된 김희선의 딸 연아는 168cm로 알려진 엄마와 비슷한 키를 자랑하고 있다.&lt;br&gt;엄마를 얼마나 닮았을지 궁금해진다. 김희선은 딸에 대한 애정을 표현, 눈길을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 김희선은 지난 2007년 사업가 남편과 결혼, 딸 연아 양을 낳았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지나가면 못 알아볼 듯…송혜교 닮은꼴 이하이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221113500009</guid>
      <pubDate>2022-11-13T08:06:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/13/SSI_20221113080609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1360872 --&gt;가수 이하이가 물오른 미모를 자랑했다.&lt;br&gt;이하이는 최근 “LOVE”라는 글과 함께 사진 여러 장을 올렸다.&lt;br&gt;사진 속 이하이는 빨간 자켓 안에 탱크탑을 매치해 시선을 끌었다. 군살을 하나도 찾아볼 수 없는 복근이 이하이의 철저한 자기관리를 엿볼 수 있게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이하이는 다이어트 성공 근황을 알린 후 송혜교 닮은 꼴 미모로 화제가 되기도 했다.&lt;br&gt;한편 이하이는 지난 3월 디즈니+ 오리지널 ‘사운드트랙 #1’ 음원 ‘우린 어떠한 별보다 빛날거야’를 발매했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>