<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 정치</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_politics.xml</link>
    <description>서울신문 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2024-09-18T00:11:34.216Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>굿바이 ‘파라다이스 아트랩 페스티벌 장충’…지역 협력형 축제로 진화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500074</guid>
      <pubDate>2024-09-13T10:28:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913102854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;누구나 참여할 수 있는 열린 페스티벌 ‘파라다이스 아트랩 페스티벌 장충’이 13일 막을 내린다.&lt;br&gt;파라다이스문화재단 주최로 열린 페스티벌은 올해로 5회를 맞았으며 지난달 31일 개막 이후 지난 12일까지 13일간 약 3만명의 방문객이 다녀갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612571 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 아티스트 10팀의 아트앤테크 작품들이 각 특색에 맞는 실내외 장소에 설치돼 보다 깊은 몰입감을 선사했다는 호평이 이어졌다. 건물 외벽을 활용해 장충 역사문화에 대한 스토리를 담은 미디어 파사드, 장충단 공원 등 지역 곳곳을 돌아다니며 체험하는 증강현실(AR) 작품, ‘태극당’ 2층에서 차를 마시며 감상할 수 있는 인공지능(AI) 문학 낭독회, 지역 데이터를 시각화한 실내 인터랙티브 설치 작품 등을 선보였다.&lt;br&gt;현장에서 진행된 프로그램들은 평균 예약률이 95%에 달했다. ‘아티스트 토크’에서는 10팀의 아티스트들이 예술적 견해를 공유하며 관람객의 작품 이해를 도왔다. 책 읽기 클래스와 미술 교육 등이 진행된 ‘키즈랩’은 가족 단위 관람객들이, 전문가들과 아트앤테크 교육 사례를 모색하는 ‘오픈톡’은 예술 마니아층이 많이 찾았다고 파라다이스문화재단은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612572 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재단 측은 페스티벌이 끝나도 지역과 손잡고 예술 프로그램 운영을 이어갈 예정이다. 서울 중구 파라다이스 본사 사옥 1층에 조성한 공간에서 페스티벌 기간 동안 진행한 ‘파라다이스 아트랩 워크숍’을 10월 이후부터 공식 운영한다. ‘DNA 칵테일파티’, ‘장충동 미생물 지도 만들기’ 등 약 10개의 프로그램을 통해 일반 대중들에게 색다른 바이오아트 체험 기회를 제공하는 것은 물론 해당 공간을 바이오아트에 관심 있는 예술가들을 위한 커뮤니티 공간으로 조성한다는 계획이다.&lt;br&gt;최윤정 재단 이사장은 “이번 페스티벌은 지역 협력형 축제로 한 단계 진화했다”며 “앞으로도 더 많은 창작가의 결과물이 대중의 일상에 스며들 수 있도록 아트랩 페스티벌의 장을 지속적으로 넓혀 나가겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한가위 ‘명절증후군’ 잡는다…호텔업계 휴식 프로그램 잇달아 선봬</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500076</guid>
      <pubDate>2024-09-13T10:31:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913103043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;유난히 긴 한가위 연휴. 기대가 큰 만큼 이른바 ‘명절증후군´에 시달릴 가능성도 높다. 호텔업계가 연휴 기간 중 흐트러진 생체리듬을 회복하기 위한 휴식 테마 패키지를 잇달아 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612574 --&gt;&lt;br&gt;반얀트리 클럽 앤 스파 서울은 ‘센스 오브 레주버네이션’ 패키지를 선보인다. 휴식용 풀이 구비된 객실과 반얀트리 스파에서 명절증후군 회복에 집중할 수 있는 패키지다. 객실 1박과 반얀트리 스파 트리트먼트 60분 및 원기 회복 30분(2인), 그라넘 다이닝 라운지에서의 조식(2인), 실내 수영장과 피트니스 무료 입장 등으로 구성됐다. ‘딥티슈 전신 마사지’도 있다. 스트레스로 인해 긴장된 근육을 짧은 시간 안에 회복시켜 주는 트리트먼트다. 패키지와는 별도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612575 --&gt;&lt;br&gt;여의도 메리어트 호텔은 엄마와 둘만의 휴식이 필요한 모녀를 위해 ‘엄마, 단둘이 호캉스 갈래?’ 패키지를 선보인다. 스위트 객실 1박, 파크카페 조식뷔페(2인), 100% 순면으로 제작한 타올 세트, 피부 케어를 위한 마스크 팩 2매, 수 스파 15% 할인 쿠폰권, 부대시설 (피트니스, 실내 수영장, 사우나, 실내 골프 연습장 및 스쿼시 코트) 무료 등으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612576 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;켄싱턴호텔앤리조트는 전국 업장 별로 ‘추석 이벤트’를 준비했다. 지리산하동은 편백나무 스파 객실 이용이 포함된 ‘프라이빗 스파’ 패키지를 선보인다. 스파 객실 1박, 조식 뷔페(2인), 미니바 무료, 다기 세트 대여, 하동 케이블카 할인권 1매로 구성됐다. 켄싱턴호텔 평창은 14일~16일 천체망원경으로 보름달을 관람하는 프로그램을 운영한다. 켄싱턴리조트 설악비치는 15일~17일 가족 윷놀이 대항전, 페이스 페인팅 등 다양한 이벤트를 진행한다. 남원예촌by켄싱턴은 16일, 17일 양일간 송편 만들기 프로그램을 연다. 제주중문은 17일, 18일 조식 뷔페에서 오색전, 약밥, 약과 등 다양한 명절 음식을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612577 --&gt;&lt;br&gt;파라다이스 호텔 부산은 ‘럭셔리 웰캉스’ 프로모션을 마련했다. 20일에는 야외 오션스파 풀에서 ‘플로팅 사운드 베스’를 운영한다. 스트레스 해소에 탁월한 싱잉볼 소리와 진동을 통해 몸과 마음의 안정을 취할 수 있는 프로그램이다. 22일 신관 야외가든에선 심신 치유에 좋은 스트레칭과 호흡 명상법을 배울 수 있는 ‘가든 마인드풀니스 스트레칭’ 프로그램이 펼쳐진다. 오는 27일, 10월 18일과 25일에는 밴드와 매트를 활용한 동작으로 몸의 긴장을 푸는 ‘가든 밴드 필라테스’ 클래스가 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612578 --&gt;&lt;br&gt;위(WE)호텔제주는 수(水)치료 프로그램 ‘해암하이드로’를 선보인다. 부유기를 이용해 몸을 물 위에 띄운 상태에서 스트레칭과 지압관리를 받는다. 호텔 측은 “근육의 이완을 도와 스트레스 해소와 심신의 안정에 탁월한 효과를 보인다”고 설명했다. 메디컬 스파 센터에서는 적외선 체열 진단기로 눈에 보이지 않는 신경통증부위나 질병부위를 보다 정확하게 판별한 뒤 전문의의 진단을 통해 과학적인 스파 테라피를 제공한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주말극장가]‘베테랑 2’ 예매량 60만장 넘어…추석 내내 ‘독주’ 이어질까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500083</guid>
      <pubDate>2024-09-13T10:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913104859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612591 --&gt;&lt;br&gt;황정민·정해인 주연 ‘베테랑 2’가 추석 연휴를 하루 앞둔 13일부터 흥행몰이에 나섰다. 예매 관객 수가 60만장을 넘어선 데다, 마땅한 경쟁작이 없어 추석 내내 흥행하면 ‘대박’이 터질 수 있다는 예측도 나온다.&lt;br&gt;이날 영화관입장권 통합전산망에 따르면 ‘베테랑 2’는 오전 예매율 78.7%로 60만명을 넘어서며 압도적인 1위를 달리고 있다. 지난 4월 개봉한 마동석 주연 ‘범죄도시 4’ 당일 예매량 80만장에는 못 미치지만, 추석 연휴가 이어진다는 사실을 고려하면 이에 준하는 흥행도 예상된다. 손익분기점이 400만명 정도지만, 벌써 ‘천만 영화’가 될 수 있을지에 관심에 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘베테랑 2’는 1341만명 관객을 동원한 흥행작 ‘베테랑’(2015)의 속편으로, 강력범죄팀 서도철(황정민 분) 형사의 고군분투를 그렸다. 부실한 법 집행에 반감을 품고 사적 복수를 감행하는 ‘해치’를 잡기 위해 서도철은 이번에도 온몸을 던진다. 액션 장인으로 꼽히는 류승완 감독이 1편에 이어 메가폰을 잡아 액션의 강도를 높였고, 정해인이 새롭게 합류했다.&lt;br&gt;극장가의 구도도 ‘베테랑 2’를 중심으로 재편될 것으로 보인다. 현재 박스오피스 순위는 이혜리 주연 ‘빅토리’가 전날 1만 5000여명(매출액 점유율 10.5%)의 관객을 모아 1위에 올라 있다. 지난달 14일 개봉한 영화는 지난 10일부터 사흘째 1위를 이어가고 있다. 다만 특별한 흥행작이 없는 극장가에서 발생한 일시적인 순위 변동으로 풀이된다. 3위는 지난달 14일 개봉한 ‘에이리언: 로물루스’이다. 현재 누적 관객 수 178만명을 넘어섰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스, 일본서 반짝상점으로 뜬다…관광공사, 오사카서 K관광 로드쇼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500120</guid>
      <pubDate>2024-09-13T12:20:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913122013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612637 --&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부와 한국관광공사는 14∼15일 일본 오사카 난바 광장에서 ‘K관광 로드쇼 인 오사카’를 연다. K푸드, K뷰티, K패션 등 다채로운 한국 콘텐츠로 지방자치단체, 관광업계 등 30여 개의 홍보부스가 마련된다. 한국 창작뮤지컬과 K팝 커버댄스, 한일 유명 배우 토크쇼 등 이벤트도 진행될 예정이다.&lt;br&gt;행사를 앞두고 17일까지 오사카 중심가인 난바에서 뉴진스가 출연한 한국관광 해외 광고 특별 프로모션을 펼친다. 난바 마루이 쇼핑몰에는 한국 관광 명예 홍보대사인 뉴진스가 등장하는 한국 관광 해외 광고를 주제로 ‘한국 관광 반짝 상점(팝업)’이 문을 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부와 관광공사는 초대형 종합 쇼핑몰 난바 파크스와 오사카에서 가장 큰 쇼핑몰인 난바 시티 곳곳에서 한국 관광 해외 광고를 송출할 예정이다. 한국 관광 해외 광고를 활용한 디지털 스탬프 랠리 이벤트 등 행사를 통해 한국 호텔 숙박권 등 다양한 경품을 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민체육진흥공단, 재일동포 대학생에 장학금 1억원 전달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500124</guid>
      <pubDate>2024-09-13T12:41:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913124121_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612643 --&gt;&lt;br&gt;국민체육진흥공단은 13일 우리나라에서 유학중인 재일동포 대학생에게 모국에 대한 정체성 확립과 자긍심 고취를 위해 장학금 1억원을 전달했다고 밝혔다.&lt;br&gt;서울올림픽 파크텔에서 12일 열린 장학금 수여식에는 김미리, 최수현 등 수혜자 24명이 참석했다. 또 조현재 이사장과 재일 대한민국 민단 김이중 이사장도 함께 했다. 체육공단은 2010년 민단과 협약을 맺고 해마다 재일동포 대학생 장학금 수여 및 청소년 캠프 개최에 모두 2억 원을 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조현재 이사장은 “체육공단은 모국에서 열리는 올림픽의 성공적 개최를 위해 100억 엔이라는 성금을 기부해 준 재일동포의 마음을 잊지 않고 있다”며 “모국을 찾아 공부하는 후손이 공부에 전념할 수 있도록 지속적인 지원을 약속드린다”라고 말했다.&lt;br&gt;김이중 단장은 “서울올림픽을 위해 자발적으로 모금에 참여한 재일동포의 마음을 기억해 주는 것에 매우 감사하게 생각한다”라며 “장학생이 모국을 빛내는 훌륭한 사회의 일원이 되도록 적극적으로 보살피겠다”고 화답했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을 영적 세계로의 초대…9월, 종교계 다채로운 문화 행사(8+사진)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500139</guid>
      <pubDate>2024-09-13T13:51:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913135054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;가을로 접어들면서 종교계가 다양한 문화 행사를 선보인다. 천주교 서울대교구는 오는 21일부터 ‘명동대성당 도슨트 프로그램’을 시작한다. 서울 중구 정동 명동대성당에 있는 예술작품들을 알리기 위해 지난 2018년 시작된 행사다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612664 --&gt;&lt;br&gt;명동대성당은 국내 최초의 천주교 본당이다. 서양식 붉은 벽돌과 한국 전통 재료인 전(塼, 벽돌)을 융합해 지은 고딕 양식 건축물로 널리 알려졌다. 하지만 성당 내부에 스테인드글라스를 비롯해 조각품, 유화 등 보물과 같은 예술품들이 있다는 사실을 아는 이들은 많지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘청동중앙문’이 한 예다. 도슨트 프로그램 참가자를 대상으로 진행한 역대 만족도 조사에서 가장 기억에 남는 작품으로 꼽힌 문화유산이다. 한국 초기 천주교의 역사를 보여주는 작품으로, 최의순 작가가 국내 여러 성지에서 모티브를 얻어 제작했다. 한국 최초의 미사 장면, 프랑스 선교사들의 선교 장면 등이 새겨져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612665 --&gt;&lt;br&gt;도슨트 프로그램은 21일~11월 23일 매주 수요일 오후 2시와 토요일 오전 10시 40분, 오후 4시 30분에 무료로 진행된다. 소요 시간은 약 1시간이다. 20인 이내 인원이 단체 참여를 원할 경우 별도로 신청서를 작성하면 투어 기간 내 단독으로 프로그램을 진행할 수 있다. 신자와 비신자 누구나 참여할 수 있다. 투어 프로그램 누리집(cc.catholic.or.kr/docent/)에서 9일 오전 10시부터 접수할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;9월 순교자 성월을 맞아 ‘희년을 향한 희망의 여정, 9월애(愛) 동행’ 행사도 연다. 서울 종로 가회동성당 등 순례길을 걷고, 기부도 할 수 있는 프로그램이다. 십시일반 모인 기부금은 사회단체에 기부한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612666 --&gt;&lt;br&gt;한국불교문화사업단은 전국 사찰 40여곳에서 ‘선명상 템플스테이’를 9월 내내 운영한다. ‘선’(禪)은 괴로움에서 벗어나 스스로 마음을 평안하게 하는 불교 명상법이다. 템플스테이를 통해 선명상을 경험하고 일상에서도 내면의 평화를 찾을 수 있도록 돕겠다는 것이 프로그램의 목표다. 사찰마다 독특한 명상법을 마련했다. 예컨대 경북 봉화 축서사의 ‘쉬고 쉬고 또 쉬고(참선 집중수행)’는 6박 7일간 입승 스님의 지도을 받아 하루 10시간씩 정진하는 프로그램이다. 광명 금강정사의 ‘마음 챙김’에선 별 보기 명상 등으로 깊은 편안함을 제공하고, 전남 영광 불갑사와 대구 동화사 등에선 초등학생과 함께 참여할 수 있는 프로그램을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612667 --&gt;&lt;br&gt;한국교회총연합과 더불어배움은 지역 주민들과 함께 하는 마을 문화 예술공연 ‘우리 마을 공감음악회’를 연다. 지역공동체 회복을 위한 문화예술지원사업의 하나로 문화체육관광부의 지원을 받아 연말까지 진행한다. 오는 22일은 경북 봉화 옥방교회, 25일 충남 서산제일장로교회, 27일 울산 우정교회, 29일 전북 완주 로뎀교회와 좋은교회 등에서 진행된다. 자세한 일정은 더불어배움 누리집에서(thebaeum.or.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;오는 24일 창립 100주년을 맞는 한국기독교교회협의회(NCCK)는 ‘백년의 기억’ 온라인 전시회(ncck100.or.kr)를 진행한다.백년의 기억, 백년의 발자취 등의 전시 콘텐츠를 통해 다양한 사진과 문서 등 기록물을 만날 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명절엔 놀이공원이 진리…다양한 특별 이벤트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500158</guid>
      <pubDate>2024-09-13T14:20:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913141956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한가위를 맞아 각 놀이공원들이 다양한 프로그램을 잇달아 내놨다. 알고 가면 더욱 실속있게 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612694 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;에버랜드, 레서 판다 포토 카드 제공&lt;/strong&gt;경기 용인 에버랜드는 14~18일 한가위 특별 이벤트를 연다. 판다의 일종인 ‘레서판다’ 캐릭터를 내세운 이벤트가 눈에 띈다. 한국야구위원회(KBO)와 함께 레서판다 포토 카드를 만들어 연휴 기간 방문객에게 매일 7000장씩 증정한다. 카니발 광장엔 전통 놀이를 체험할 수 있는 민속놀이 체험존이 꾸며진다. 인기 놀이기구 회전목마에서는 고객에게 미니 약과를 선물하고 100번째, 200번째, 300번째 등 매일 N번째 이용 고객에게는 과자 세트를 줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612695 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;롯데월드, 새로운 콘셉트의 가을 시즌 축제&lt;/strong&gt;롯데월드 어드벤처에서는 신규 공연과 새로운 콘셉트의 가을 시즌 축제를 만날 수 있다. 추석 맞이 민속 거리 공연 ‘강강술래’는 14~18일 롯데월펼쳐진다. 어드벤처 1층 퍼레이드 코스에서 오후 4시 40분에 진행되며, 민속 농악대의 연주와 함께 방문객들은 강강술래를 하며 명절 분위기를 느낄 수 있다. 저녁 시간에는 신규 미디어 공연 ‘매직 인 더 나이트’가 기다린다. 오후 9시30분부터 약 10분간 레이저, 대공간 LED, 조명전식 등 다양한 빛이 어드벤처 실내를 수놓는다. 롯데월드 민속박물관에선 제기차기, 딱지치기 등 민속놀이를 즐길 수 있다. 박물관 입구의 공예 체험교실에서는 방패연 석고 방향제를 명절 기념품으로 만들어 볼 수 있다.&lt;br&gt;롯데월드 어드벤처 부산도 14일~18일 제기차기 등 민속놀이를 진행한다. 참가자에게 경품도 준다. 원더 스테이지와 조이풀메도우존에서 열리는 이벤트에 한복을 입고 방문해도 경품을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1612696 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;레고랜드, 댄스 파티 &amp;amp; 불꽃놀이&lt;/strong&gt;강원 춘천 레고랜드는 14일부터 닷새간 한가위 이벤트를 진행한다. 이벤트 기간 레고랜드 민속 한마당 프로그램을 진행해 이용객 누구나 자유롭게 민속놀이를 즐길 수 있다. 동전과 카드 마술을 직접 체험해볼 수 있는 레고랜드 매지션 공연도 매일 오전 11시 30분 열린다. 추석 당일인 17일 오후 7시 30분엔 레고 캐슬 스테이지에서 ‘V.I.M 댄스 파티’ 공연이 열린다. 공연 뒤 약 5분간 화려한 불꽃놀이가 펼쳐진다. 한편 13일부터 가을 축제 ‘몬스터 캐슬’이 진행되고 있다. 레고랜드의 가을 축제 마스코트인 ‘뱀파이어 백작’과 ‘스파이더 부인’이 주최하는 몬스터 댄스파티 축제가 콘셉트다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612697 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;서울랜드, 향수 자극하는 한가위 골목 놀이터&lt;/strong&gt;서울랜드는 14일~18일 삼천리동산 일대에서 ‘서울랜드 한가위 골목놀이터’ 이벤트를 개최한다. 1988년 옛 향수를 자극하는 골목에서 ‘우리동네 골목대장’ 이벤트와 ‘1988 골목놀이터’ 체험을 즐길 수 있다. 달고나 등 추억의 간식이 경품으로 준비됐다. 랜드오락실에서는 레트로 게임기가 설치돼 신나는 게임을 즐길 수 있다. 화려한 조명과 다채로운 군무, 대형 LED모니터를 활용한 야간 공연 ‘루나, 빛의 전설’이 펼쳐진 뒤 대형 불꽃놀이도 펼쳐진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부에 감사청구당한 대한체육회…문체부 감사청구로 맞불</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500164</guid>
      <pubDate>2024-09-13T14:33:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부와 대한체육회가 나란히 감사원에 공익감사청구를 했다.&lt;br&gt;대한체육회는 13일 문체부가 감사원에 공익감사청구를 한 것을 환영한다며 균형있는 감사를 위해 ‘문체부의 위법 부당한 체육 업무 행태에 대한 공익 감사 청구서’를 필요한 절차에 따라 감사원에 제출하겠다고 발표했다. 감사원 감사로 서로의 잘잘못을 따져보자고 문체부와 대한체육회가 정면으로 맞선 셈이다.&lt;br&gt;체육회는 국민체육진흥법의 취지에 반하는 문체부의 생활체육 예산의 지방자치단체 이관, 국회에서 확정된 사업예산 집행과정에서 문체부의 과도한 개입과 고의적인 사업 승인 지연, 체육단체 간 업무중복과 갈등에 따른 비효율성 발생 원인 제공, 체육계의 분열을 일으키는 대한체육회와 대한올림픽위원회(KOC) 강제 분리 추진 등을 문제 삼았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부는 지난 12일 체육회의 부적정한 운영을 점검하고 이를 바로잡고자 감사원에 공익 감사를 청구했다. 체육회의 2024 파리 올림픽 참관단 운영, 후원사 독점공급권 계약, 특정 업체 일감 몰아주기, 국가계약법 위반 소지가 있는 과도한 수의계약, 파리 올림픽 선수단 해단식 일방 취소, 파리 올림픽 코리아하우스 운영 논란, 특별보좌역·위촉자문위원 및 대한체육회 자체 예산의 방만한 사용, 보조사업 관리 부실 및 불공정한 스포츠공정위원회 등을 감사 대상으로 지목했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민희진, ‘2개월짜리 계약서’에 ‘사내이사 재선임 가처분’으로 맞불</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500190</guid>
      <pubDate>2024-09-13T15:11:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913151153_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612737 --&gt;&lt;br&gt;걸그룹 뉴진스 소속사 어도어 대표직에서 해임된 민희진 전 대표가 법원에 ‘사내이사 재선임’ 가처분을 신청했다. 애초 대표이사 해임에 대한 효력정지 가처분을 신청할 예정이었지만, 이른바 ‘2개월짜리 계약서’를 받은 뒤 상황이 달라졌기 때문으로 풀이된다.&lt;br&gt;13일 민희진 법률대리인 측은 “민희진 전 대표는 서울중앙지방법원에 ‘어도어 임시주주총회 소집 및 어도어 사내이사 재선임을 위한 가처분 신청’을 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법률대리인 측은 이와 관련 “민 전 대표에 대한 대표이사 해임은 주주간계약에 위반되는 것이고 법원의 의결권행사금지 가처분 결정에도 반하는 것”이라며 “그동안 대표이사 해임의 효력을 다투는 가처분을 준비 중이었다”고 설명했다. 그러나 하이브 측이 지난 28일 김주영 어도어 이사회 의장 명의의 ‘2개월짜리 업무위임계약서’를 민 전 대표 측에 전달하면서 상황이 달라졌다.&lt;br&gt;하이브는 지난달 민 전 대표에게 주주 간 계약을 해지한다고 통보하고, 법원에 해지 확인의 소를 제기했다. 지난 달 27일에는 이사회를 열고 민 전 대표를 해임하고 김주영 하이브 CHRO(최고인사책임자)를 대표이사로 선임했다. 하이브 측은 이어 민 전 대표의 등기이사 계약 만료 일이 적힌 계약서를 제시했다. 이 기간에 따라 뉴진스 프로듀싱 계약 기간은 11월 1일까지로 모두 2개월 6일이다.&lt;br&gt;민 전 대표 법률대리인 측은 이에 대해 ”11월 2일 전까지 어도어 이사 재선임을 위한 임시주주총회가 필요하고, 법원의 가처분 심리 기간을 고려해 민희진 전 대표를 어도어의 이사로 재선임한 다음 대표이사로 선임하라는 취지로 가처분신청을 하게 되었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;법률대리인 측은 “민 전 대표에게는 주주간계약에 의하여 어도어의 대표이사 및 사내이사로서의 5년 동안의 임기가 보장된다. 이러한 사실은 서울중앙지방법원 의결권행사금지가처분 결정으로 이미 명확히 인정됐다“면서 ”그럼에도 하이브는 이전과 동일한 사유로 일방적으로 민희진 전 대표를 대표이사에서 해임했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “하이브는 민희진 전 대표의 사내이사 임기가 채 2달도 남지 않은 상황에서 아무런 근거 없이 주주간계약이 해지되었다고 일방적으로 주장하고 있다“고 덧붙였다. 하이브가 현재로선 민 전 대표를 사내이사로 재선임하지 않을 것이 분명하고, 민 전 대표의 사내이사 임기가 만료되기 전 임시주주총회를 소집해 ‘사내이사 민희진 재선임의 건’에 대해 찬성하는 의결권을 행사하도록 하는 가처분신청을 한 셈이다.&lt;br&gt;현재 뉴진스 멤버들이 11일 유튜브를 통해 “25일까지 경영과 프로듀싱 결합을 원한다. 원래의 어도어를 돌려달라”고 하이브에 요구하면서 갈등의 골도 깊어지고 있다. 이와 관련 하이브는 ”법대로 하겠다“면서 강경 대응을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동남아시아 최고의 해변에 선정…필리핀 세부의 파낙사마 해변</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500193</guid>
      <pubDate>2024-09-13T15:17:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913151720_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612741 --&gt;&lt;br&gt;“11월 정어리떼 보러 오세요.” 정어리 떼로 유명한 필리핀 세부 모알보알의 파낙사마 해변이 콘데 나스트 트래블러 잡지가 선정한 ‘동남아시아 최고의 해변’ 중 한 곳으로 선정됐다.&lt;br&gt;콘데 나스트 트래블러는 “파낙사마 해변은 독보적인 해양 생태계와 자연 환경만으로도 동남아시아 최고의 해변 중 하나”라고 선정 이유를 밝혔다. 또 “이 지역의 명물 정어리 떼는 1년 내내 발견 되지만 성수기는 11월부터 4월까지”라며 “이 기간에 방문하면 수백만 마리의 정어리들이 매혹적으로 헤엄치는 장관을 경험할 수 있다”고 덛붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;필리핀 관광부는 “필리핀 해변의 자연미와 다양한 해양 생태계의 매력을 다시금 인정받은 것”이라고 소감을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석엔 서울 전경 구경 어때요…서울 동서남북 조망명소 4선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500212</guid>
      <pubDate>2024-09-13T16:07:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913160627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;하늘이 높아지는 가을이다. 한가위에 가족들과 함께 서울을 동서남북에서 굽어볼 수 있는 조망 명소 4곳을 소개한다. 서울의 서쪽 여의도의 서울달부터 중랑구의 중랑전망대, 남쪽의 우면산, 중구의 정동전망대까지 어렵지 않게 서울의 전경을 만날 수 있는 장소들이다. 특히 새로 등장한 여의도의 서울달은 요즘 ‘핫플’로 떠오른 명소다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612766 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;여의도 서울달&lt;/strong&gt;계류식 가스 기구인 서울달은 서울의 아름다운 경관을 더욱 생생하게 관람할 수 있는 새로운 관광 콘텐츠다. 불연성, 비폭발성의 헬륨가스를 사용해 장시간 비행할 수 있다. 기구 높이 34m, 풍선의 지름만 22.5m에 달한다. 최대 130m 높이까지 비행하며 고층빌딩 속 매력적인 서울의 스카이라인을 관람할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;출발지는 여의도공원 한가운데다. 1회당 최대 20명의 인원이 탑승할 수 있다. 안전교육 15분, 탑승시간 15분으로 날씨와 상황에 따라 탑승 가능 인원 및 상승 높이에 차이가 있을 수 있다. 서울달 공식인스타그램(@seouldal_official)과 서울달 정보 알리미(bit.ly/seouldal-official-info) 등에서 운영정보를 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612768 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;망우역사문화공원 중랑전망대&lt;/strong&gt;중랑전망대는 우리 근현대사의 주요 인물이 잠들어있는 망우역사문화공원 안에 있다. 예전엔 ‘망우리 공동묘지’였다가 독립운동가들의 얼을 기리기 위한 ‘망우역사문화공원’으로 재탄생했다. 유관순 열사, 한용운, 방정환 등 문화예술계 인사 80여 기의 묘역이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;입구에서 30여 분 걸어 최학송 묘역 인근을 지나면 탁 트인 공간의 중랑전망대를 만날 수 있다. 북한산의 보현봉, 백운대, 망우역, 봉화산, 도봉산 등 여러 산과 어우러진 서울의 도시 풍경을 감상할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 새로 확장한 다목적 전망대는 더욱 넓어지고 안전해졌다. 망우공원에 대한 설명을 들을 수 있는 모니터로 이용 편의성을 높였고, 태극기 형상의 커다란 창을 이용해 기념사진을 찍을 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612769 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;우면산 소망탑 전망대&lt;/strong&gt;서울 서초구와 경기 과천시의 경계를 이루는 우면산은 소가 잠자는 모습을 닮았다고 해서 붙여진 이름이다. 도심에서 쉽게 오를 수 있는 산이라 새벽부터 늦은 밤까지 등산객들의 발길이 끊이지 않는다. 우면산 등산 코스는 굳이 등산화가 필요 없을 만큼 경사도 완만한 편이라 초보 등산객들에게 특히 사랑받고 있다. 성인 기준으로 대부분 1시간 남짓이면 정상인 소망탑까지 오를 수 있다.&lt;br&gt;우면산 소망탑 근처에 조성된 전망대는 서울시 우수경관 조망명소로 선정됐다. 예술의 전당 지붕부터 서울의 빛나는 도시 야경, 남산타워까지 탁월한 전망을 자랑한다. 해발 270m의 소망탑은 해 질 무렵 찾으면 서울로 내리는 노을과 야경을 감상할 수 있는 최고의 장소다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612770 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;정동전망대&lt;/strong&gt;정동전망대는 서울시청 서소문 청사 1동 13층에 있다. 내국인뿐만 아니라 외국인 관광객의 방문객 발길이 끊이지 않는다. 전망대 내에는 정동 일대 주요 공간에 대한 설명이 적힌 파노라마 사진과 스토리보드가 전시되어 있다. 1900년대 당시 국제교류와 외교의 주요 무대였던 외국공사관과 정동교회, 이화학당, 경운궁 등 정동 일대의 옛 사진을 전시하고 있어 정동의 변화상을 직접 확인해 볼 수 있다.&lt;br&gt;전망대에 오르면 서울광장, 서울시 청사, 덕수궁 함녕전, 정동 일대 등이 한눈에 내려다보인다. 서울시는 관람객의 편의를 고려해 1층에서 13층 전망대로 바로 이동할 수 있는 전용 엘리베이터를 운영하고 있다. 시에서 직접 운영하는 카페 ‘다락’은 커피, 음료, 쿠키 및 케이크 등을 시중보다 저렴하게 판매한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바흐와 쇼스타코비치, 함께 들으면 훨씬 특별한 음악”… ‘클래식 레볼루션’ 새 예술감독 카바코스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500239</guid>
      <pubDate>2024-09-13T16:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913165751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612802 --&gt;&lt;br&gt;“바흐의 음악은 인간이 창조한 가장 완벽한 작품입니다. 신과 나누는 대화를 음악으로 표현했다는 게 놀라워요. 반면 쇼스타코비치의 음악에는 우울, 불행 등의 감정이 담겨 있습니다. 이처럼 대비와 대조를 이루는 두 작곡가의 음악을 같이 듣게 되면 훨씬 특별해집니다. 이 시대의 문제가 무엇인지 인식하고, 이를 극복하기 위해 어떤 방향으로 나아가야 할지 생각해볼 수 있기 때문입니다. ”&lt;br&gt;그리스 출신의 세계적인 바이올리니스트이자 지휘자인 레오니다스 카바코스(57)가 내년 롯데콘서트홀의 음악 페스티벌 ‘클래식 레볼루션’ 예술감독으로 축제를 이끈다. 그는 내년 8월 말에서 9월까지 열리는 제6회 ‘클래식 레볼루션’에서 독일 바로크음악의 거장인 바흐와 구소련의 대표 작곡가인 쇼스타코비치, 두 음악가의 작품을 집중적으로 선보일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 최근 서울 롯데콘서트홀에서 가진 기자간담회에서 내년 축제 주제를 바흐와 쇼스타코비치의 음악으로 정한 이유를 공존과 소통, 공동체라는 키워드로 설명했다.&lt;br&gt;“음악으로 세상을 바라보는 두 작곡가의 이중 관점을 통해서 공존의 의미를 되새기고, 소통을 바탕으로 상호 존중하면서 더 나은 공동체로 발전했으면 하는 게 저의 바람입니다. ”&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612803 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카바코스는 올해 ‘클래식 레볼루션’ 마지막 날인 지난 11일 바이올린 협연자로 무대에 섰다. KBS교향악단과 호흡을 맞춰 쇼스타코비치의 바이올린 협주곡 1번을 연주했고, 앙코르곡으로 바흐의 무반주 바이올린 파르티타 1번 3악장을 들려줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “음악은 정치와 체제 등을 초월해 사람들을 하나로 만드는 힘이 있으며, 우리 음악가들은 그것을 관객에게 전달하는 메신저”라면서 “작곡가의 메시지를 어떻게 잘 전할 수 있을지 항상 고민하고 공부한다”고 했다.&lt;br&gt;그런 까닭에 그가 가장 중요하게 여기는 것도 관객의 경험, 관객과의 소통이다. “같은 공연을 보더라도 관객이 서로 다른 생각을 안고 돌아가고, 다양한 경험을 하게 만드는 것이 호평이나 박수보다 훨씬 중요합니다. 관객에게 내가 깨달은 것을 전달하고, 그들로부터 무언가 배울 수 있기를 바랍니다. ”&lt;br&gt;아테네의 음악가 집안에서 태어난 카바코스는 1985년 시벨리우스 국제콩쿠르, 1988년 파가니니 국제콩쿠르에서 1위를 차지하며 바이올린 연주자로 국제적 명성을 얻었다. 뉴욕 필하모닉 오케스트라, 프랑스 라디오 필하모닉 오케스트라 등을 지휘하며 지휘자로서도 경력을 차곡차곡 쌓아왔다.&lt;br&gt;한국과도 인연이 깊다. 2011년 리카르도 샤이가 지휘한 라이프치히 게반트하우스 오케스트라 내한 공연에서 협연했고, 2013년과 2020년에는 서울시립교향악단과 호흡을 맞췄다. 2018년 롯데콘서트홀 공연에선 국내 처음 내한한 유럽 체임버 오케스트라의 지휘자 겸 협연자로 깊은 인상을 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>붐비는 휴게소 대신 여기 어때…여행처럼 즐기는 ‘귀성길’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500240</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500240</guid>
      <pubDate>2024-09-13T17:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913170102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;민족 최대의 명절인 추석을 맞아 설렘이 가득하다. 오랜만에 고향을 찾아 가족과 친지, 친구를 만날 수 있어서다. 그러나 기쁨도 잠시. 고향을 가기 위해 들어선 고속도로는 막히고 밀린다. 운전석에 끼어 굳은 몸을 풀기 위해 휴게소를 찾지만 주차장은 만차이고, 스낵코너에는 긴 줄이 늘어서 오히려 더 짜증이 난다. 운전대를 살짝 틀어보자. 긴 시간 운전으로 쌓인 피로를 풀어 줄 소문난 명소들이 고속도로를 따라 이어져 있다.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612804 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;목 살짝 뻐근해질 때 딱&lt;/strong&gt;서울에서 출발해 중부고속도로에 올라탄 귀성객이 1시간 정도 운전대를 잡아 목과 어깨가 살짝 뻐근해질 때 휴식을 취하기 딱 맞은 곳이 있다. 경기 이천의 진산인 설봉산 자락에 조성된 설봉공원이다. 이천 9경 중 하나인 설봉공원은 99㎢ 규모의 설봉호와 그 주변을 두르는 산책로가 수려한 경관을 자랑하고, 이천시립박물관과 이천시립월전미술관 등의 전시관도 있어 연중 관광객의 발길이 끊이지 않는다. 서이천IC에서 10분이면 닿는다. 중부선을 타고 가면 나오는 충북 진천에도 원기를 충전할 수 있는 관광지가 즐비하다. 진천IC에서 15~20분 정도 주행하면 만날 수 있는 문백면 구곡리 농다리는 ‘한국의 아름다운 길 100’에 선정될 만큼 멋진 풍경을 갖췄다. 농다리는 붉은 돌을 쌓아 만든 길이 93.6m·폭 3.6m의 다리인데 물고기 비늘 모양을 해 신비로움을 전해준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612805 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;나들목 밖은 역사관광지&lt;/strong&gt;경부고속도로를 타고 가다 수도권을 벗어나면 나오는 충남 천안에도 갈 곳이 많다. 천안IC에서 8~10분 거리에 있는 태조산에서는 고려 태조 왕건의 발자취를 만날 수 있다. 왕건이 군사 양병을 했다는 이야기가 전해져 내려와 태조산으로 이름을 지었다고 한다. 태조산 왕건길을 따라 정상에 오르면 천안의 한눈에 내려다보인다. 태조산에 있는 각원사에서는 높이 15m·둘레 30m·귀길이 1.75m·손톱 길이 0.3m의 거대한 청동좌불이 자비로운 미소로 중생들을 맞는다. 경부선 끝자락에 있는 경북 경주는 두말이 필요 없는 역사문화관광지다. 발길 닿는 곳마다 문화 유적지를 만날 수 있어 ‘지붕 없는 박물관’으로도 불린다. 경주시는 매월 이달의 추천 여행지를 선정하고 있다. 9월은 덕봉정사, 독락당, 영지 둘레길, 스퀘어가든22, 금리단길 골목야시장, 국립경주박물관, 더케이 케렌시아 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612806 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;고즈넉한 산사서 찰나의 여유&lt;/strong&gt;호남고속도로에는 산사의 이름을 딴 IC가 있어 이색적이다. 전북 김제 금산사IC에서 금산사까지 직선거리는 6㎞에 불과하다. 또 사찰 바로 앞까지 차량으로 갈 수 있다. 금산사는 백제 법왕 원년(599년)에 창건된 천년고찰이다. 경내 미륵전은 국보 62호로 현존하는 유일한 조선 중기 건축물이다. 빛바랜 단청과 탱화의 모습이 인상적이다. 금산사 육각 다층탑은 보물 27호로 지정됐다. 재질이 흑색 점판암으로 이뤄져 특이하면서도 우아한 느낌을 준다. 전남 장성 백양사도 백양사IC를 통해 손쉽게 찾을 수 있다. 호남평야를 마주하고 솟은 백암산에 위치한 백양사는 백제 무왕 33년(632년) 여환스님이 창건한 호남불교의 요람이다. 두 개 계곡이 만나는 지점에 지어진 정자인 쌍계루에서 고즈넉한 여유를 즐길 수 있다. 백학봉 암벽도 장관이다. 조선시대 정도전은 ‘석벽이 깎아지른 듯 험하고 산봉우리가 중첩하여 그 맑고 기이하며 큰 모습이 실로 한 곳의 명승지가 될 만하다’고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612807 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;자연이 빚은 절경에 피로 싹&lt;/strong&gt;백두대간을 가로지르는 영동고속도로 주변에는 생태관광지가 늘어서 있다. 문막IC에서 15분가량 걸리는 강원 원주 소금산 그랜드밸리를 찾아 울렁다리와 출렁다리에 서면 기암괴석과 울창한 숲이 병풍처럼 펼쳐진 절경에 감탄이 절로 나온다. 100m 공중에 설치된 울렁다리와 출렁다리의 길이는 각각 404m, 200m에 달한다. 최근 200m 길이의 산악용 에스컬레이터가 놓여 부담 없이 울렁다리, 출렁다리를 오갈 수 있다. 대령관IC에서 10분 거리에는 한국의 알프스로 불리는 대관령양떼목장이 있다. 진녹색의 목초가 흔들거리는 능선에서 양들이 한가로이 노니는 모습이 이국적인 풍경을 연출한다. 1.2㎞ 길이의 산책로를 걷다 보면 초지에서 풀을 뜯는 양을 만날 수 있다. 산책로 중간 지점이자 목장 정상에서는 파노라마처럼 펼쳐진 백두대간을 바라보기만 해도 가슴이 탁 트인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“흐름 끊는 반칙 최소화”…유연해진 판정, 허훈·하윤기 중 누구에게 유리할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500241</guid>
      <pubDate>2024-09-13T17:01:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913170101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612808 --&gt;&lt;br&gt;“한국 농구의 기술 발전을 막는 요소를 걷어내야 한다. 공격수가 기술을 펼치기 전에 반칙이 불려서 끊기는 부분을 최소화하겠다. 선수들도 압박 수비를 스스로 극복해야 한다.”&lt;br&gt;다음 달 19일 2024~25시즌 대장정의 막을 여는 프로농구가 국제 경쟁력을 높이기 위한 변화의 시기를 맞는다. 그 시작은 심판 판정이다. 유재학 한국농구연맹(KBL) 경기본부장은 지난 11일 경기 규칙 설명회를 열고 “각 구단 감독을 비롯해 심판 판정을 믿지 못하는 분위기다. 심판 23명의 기준이 모두 똑같을 순 없지만 그 차이를 줄이기 위해 끊임없이 토론하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 본부장은 2004년부터 18년간 울산 현대모비스의 지휘봉을 잡는 등 국내 감독 최다승(724승)의 역사를 세운 인물이다. 잠시 현장을 떠났다가 지난 7월부터 KBL 경기와 심판부를 총괄하는 직책을 맡았고 가장 먼저 ‘비정상적인 판정의 정상화’를 강조했다.&lt;br&gt;앞으로 정당한 수비 위치를 확보한 뒤 사이드 스텝이나 뒤로 따라가는 방어엔 반칙이 선언되지 않는다. 다만 손을 사용하거나 슛하는 선수의 실린더에 무리하게 침범하면 안 된다. 허훈(수원 kt), 이정현(고양 소노) 등 리그 최고의 공격수들을 보면 대개 발 빠르고 몸싸움이 강한 전문 수비수들과 맞붙는다. 지난 시즌보다 자유투를 얻기 어려워질 전망이라 완성도 높은 공격이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612809 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;페인트존에서도 공격수가 손으로 끌거나 심하게 밀지 않으면 정상 수비로 인정된다. 몸싸움이 폭넓게 허용되는 셈이다. 이에 하윤기(kt), 이승현(부산 KCC) 등 외국인 선수들과 공수 맞대결하는 국내 선수의 기량에 승부가 결정될 가능성이 커졌다. 유 본부장은 “골밑에서 선수가 겹쳤을 때 반칙 선언이 소극적이라는 현장 불만이 많다”며 “심판들에게 머리를 집어넣고 지켜보라고 교육하고 있다. 적극성을 바탕으로 개선할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비신사적인 반칙(U파울) 판정도 유연해진다. 속공 상황에서 수비수가 상대 선수 정면에 자리를 잡았거나 손이 확실하게 공으로 향하면 일반 반칙이다. 그러나 뒤에 다른 수비수가 없는 결정적인 기회에선 U파울이 주어진다.&lt;br&gt;경기 시간 지연을 제외하곤 테크니컬 파울 ‘경고’도 없어진다. 심판들은 지난 시즌까지 감독, 선수 등이 항의하면 1차 경고한 뒤 두 번째에 테크니컬 파울을 선언했다. 그러나 새 시즌엔 지나친 제스처, 지속적인 항의, 상대에 대한 자극, 공을 강하게 내려치는 행동 등을 저지르면 곧바로 상대 팀에 자유투 1개와 공격권을 부여한다. 유 본부장은 “심판들에게 코트에서 웃지 말고 설명도 짧게 끊으라고 당부했다. 감정 없이 일관된 기준으로 테크니컬 파울을 줘야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;KBL은 반칙 선언에 대해 비디오 판독 요청 권한을 주는 ‘파울 챌린지’ 제도도 검토하고 있다. 유 본부장은 “10개 구단의 의견을 수렴했는데 의견이 제각각이다. 적용한다면 먼저 컵대회에서 운용해 봐야 한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구석구석 꽃내음…꽃 피는 강원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500244</guid>
      <pubDate>2024-09-13T17:09:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913170848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;유난히 길고 무더웠던 여름이 가고 가을이 오고 있다. 가을은 ‘여행의 계절’로 불린다. 청명한 하늘과 산뜻한 공기에 이끌려 자연스럽게 나들이에 나선다. 강원 곳곳에 개장한 꽃밭으로 향해보자. 형형색색 꽃들의 향연 속에서 가을의 정취를 만끽할 수 있다.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612813 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;인생샷 건지는 그곳&lt;/strong&gt;지난달 30일 개장한 철원 고석정꽃밭은 다음 달 말까지 운영된다. 축구장 면적의 20배를 넘는 꽃밭에는 여우꼬리 맨드라미, 새깃유홍초, 황화코스모스, 해바라기, 촛불맨드라미, 천일홍, 백일홍, 버베나, 가우라, 억새, 코키아, 핑크뮬리, 넝쿨식물 등 100만본이 심어져 한폭의 풍경화를 연상케 한다. 대형 토피어리와 돛단배, 연못, 원두막, 풍차, 데크길 등의 특색있는 포토존도 곳곳에 놓였고, 맨발로 걸을 수 있는 산책도로 조성했다. 180m 길이의 덩굴식물 불빛터널과 우산 조명터널, 버베나&amp;amp;가우라 미디어아트가 불을 밝히며 밤에도 관광객을 맞는다. 입장료는 성인 기준 1만원이고, 이 가운데 절반은 철원의 지역화폐인 철원상품권으로 돌려받는다. 정광민 철원군 시설관리사업소장은 “꽃밭을 찾는 관광객들이 심신을 힐링할 수 있도록 볼거리와 즐길 거리를 풍성하게 준비했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612814 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;천만송이 백일홍 활짝&lt;/strong&gt;평창에서는 백일홍 천만송이가 만개했다. ‘대한민국 가을이 시작되는 곳, 평창 천만송이 백일홍과 함께 걷는 가을 산책’을 주제로 한 백일홍축제가 지난 13일 평창읍 평창강 둔치에서 개막했다. 3만3000㎡에 이르는 축제장에서는 라일락 버베나, 코스모스, 해바라기, 단풍나무 구절초도 만날 수 있다. 버스킹 공연과 온라인 스탬프 투어, 백일장·사생대회, 3행시 짓기 대회, 한가위 노래자랑 등의 이벤트도 열려 또 다른 재미를 준다. 김재복 평창군 관광정책과장은 “꽃밭을 거닐며 평창의 아름다운 자연과 문화예술을 흠뻑 느끼길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612815 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;용의 기운 받으며 꽃구경&lt;/strong&gt;원주 판부면 서곡리 용수골에서는 가을꽃축제가 한창이다. 용수골은 백운산 기슭에 있는 계곡으로 물이 차고 맑아 여름 피서지로도 유명하다. 백운산 소용소라는 곳에서 용이 승천해 용수골로 이름 붙였다는 이야기가 전해져 내려온다. 용수골 계곡을 따라 이어진 꽃밭에는 백일홍을 비롯한 가을꽃이 활짝 펴 이국적인 분위기를 연출한다. 축제는 다음 달 6일까지 휴장 없이 이어지고, 입장 시간은 오전 9시부터 오후 5시다. 입장료는 3000원이고, 초등학생 미만은 무료다. 마을 주민들은 2007년 봄부터 꽃축제를 열고 있다. 봄에는 양귀비, 가을에는 백일홍이 주류를 이룬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612816 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;살랑살랑 은빛 억새 물결&lt;/strong&gt;정선 민둥산 은빛억새축제는 오는 20일부터 29일까지 열린다. 매년 가을이면 해발 1118m의 민둥산은 8부 능선에서 정상까지 억새꽃으로 뒤덮여 장관을 이룬다. 민둥산은 전국 5대 억새 군락지 중 하나다. 과거 주민들이 민둥산에 산나물이 많이 나게 하려고 매번 한 번씩 불을 질렀는데 이 때문에 억새가 많이 자라게 됐다. 민둥산을 오르는 코스는 증산초~쉼터~정상, 능전마을~발구덕~정상, 화암약수~구슬동~정상, 삼내약수~갈림길~정상 등 4개다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612817 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;꽃으로 물든 내설악의 가을&lt;/strong&gt;29일에는 인제 북면 용대관광지에서 ‘인제에서 꽃길만 걷자’를 주제로 한 가을꽃축제가 개막한다. 축제장은 국화 정원인 ‘행복하길’, 야생화 정원인 ‘사랑하길’, 물길을 따라 이어진 ‘소통하길’, 소나무숲과 트리클라이밍이 있는 ‘힐링하길’ 등 4개 테마길로 구성된다. 축제장을 한눈에 내려다볼 수 있는 전망대와 수상 조형물, 목공예품도 설치된다. 토속 음식을 맛보고, 농특산물도 저렴하게 구입할 수 있는 웰빙장터도 운영된다. 지난해 축제에는 25만명이 넘는 관광객이 찾아 내설악의 가을을 즐겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스케일 확 커진 J팝 러시…K팬과의 해후 미 밴드들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500260</guid>
      <pubDate>2024-09-13T17:48:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913174827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612835 --&gt;&lt;br&gt;일본 J팝의 한국 음악시장 진출에 가속도가 붙고 있다. 올해 들어 유명 J팝 뮤지션들이 1만석이 넘는 대형 콘서트 무대를 승부수로 던지며 J팝 대중화에 적극적으로 나서고 있다.&lt;br&gt;일본 싱어송라이터 후지이 가제는 오는 12월 14일 서울 고척스카이돔에서 두 번째 아시아 투어 콘서트를 연다. 2020년 발매한 정규 1집 ‘헬프 에버 허트 네버(HELP EVER HURT NEVER)’ 음반과 타이틀곡 ‘죽는 게 나아’로 인기를 끌었다. 가장 주목받는 J팝 뮤지션인 그는 지난해 6월 내한 후 1년 반 만에 한국행을 선택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;내한 공연 규모도 확 달라졌다. 지난해 6월 2000석 규모의 서울 광운대 동해문화예술극장에서 콘서트를 연 후지이 가제는 올해 2만석 규모의 고척돔 무대에 오른다. 고척돔에서 단독 콘서트를 여는 J팝 가수는 그가 처음이다. 1년 6개월 새 콘서트 규모가 10배 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1491880 --&gt;&lt;br&gt;일본 애니메이션 ‘최애의 아이’ 주제곡 등으로 글로벌 반열에 오른 2인 혼성 그룹 요아소비도 1년 만에 한국을 다시 찾는다. 오는 12월 7~8일 인천 인스파이어 아레나의 ‘요아소비 아시아 투어 2024-2025’ 티켓 예매는 1분 만에 전석 매진됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;요아소비는 지난해 12월 서울 고려대 화정체육관에서 첫 내한이자 첫 해외 솔로 콘서트를 열었다. 당시 이틀 공연 규모(9000여명)와 비교하면 올해는 3배 가까이 늘어난 국내 팬을 수용할 것으로 전망된다. 기존 J팝 가수로 가장 규모가 컸던 내한 공연은 2011년 1만 5000석 규모의 서울 KSPO돔(당시 체조경기장) 무대에 올랐던 X 재팬이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본의 인기 밴드 오피셜히게단디즘(OFFICIAL HIGE DANDISM) 8년 만에 한국을 찾는다. 2016년 관객 500명을 두고 공연했던 이들은 12월 1일 일산 킨텍스 제1전시장 5홀(1만석)에서 공연한다. 이 공연 티켓도 오픈 3분 만에 매진됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612836 --&gt;&lt;br&gt;올드 팬과 해후하는 정상급 록밴드의 내한 공연도 잇따른다. 통산 1억장 넘는 앨범 판매 기록과 더불어 그래미상을 두 차례 받은 ‘린킨 파크(LINKIN PARK)’가 오는 28일 인천 영종도 인스파이어 아레나에서 단독 콘서트를 연다. 13년 만의 내한 공연으로, 긴 휴지기 끝에 올해 월드투어를 재개한 린킨 파크는 아시아 국가 중 유일하게 한국을 찾는다.&lt;br&gt;2000년 발매한 첫 앨범 ‘하이브리드 띠어리’(Hybrid Theory) 이후 ‘페인트’(Faint), ‘넘’(Numb) 등 수많은 히트곡으로 국내 인기도 높았던 린킨 파크는 2017년 보컬 체스터 베닝턴이 숨진 후 활동을 중단했다.&lt;br&gt;지난달 밴드 공식 홈페이지에 의문의 카운트다운 영상을 공개하며 팬들을 설레게 했다. 지난 5일 여성 보컬 에밀리 암스트롱 등 새 멤버 영입과 활동 재개를 선언한 린킨 파크는 7년 만의 신곡 ‘더 엠프티니스 머신’(The Emptiness Machine)도 발매했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612837 --&gt;&lt;br&gt;방탄소년단(BTS) 지민과 블랙핑크 리사 등 K팝 가수들과 인연이 깊은 라이언 테더가 이끄는 록밴드 원리퍼블릭은 내년 1월 인천 인스파이어 아레나에서 7년 만의 콘서트를 연다.&lt;br&gt;히트곡 ‘카운팅 스타스’ 뿐 아니라 2022년 영화 ‘탑건: 매버릭’ 오리지널사운드트랙(OST) ‘아이 에인트 워리드’(I Ain‘t Worried)로 인기몰이를 한 밴드다. 보컬인 테더는 아델의 ‘21’과 ‘25’, 테일러 스위프트의 앨범 ‘1989’ 등으로 그래미상을 3회 수상했고, 리사의 ‘록스타’, 지민의 ‘비 마인’을 프로듀싱했다.&lt;br&gt;원리퍼블릭은 2018년 내한 공연 당시 관객석으로 들어가 소통하는 등 적극적인 무대 매너로 한국 팬들의 눈도장을 찍었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옛성서 펼쳐지는 ‘고성방가(古城放佳)’-새달 2일~5일 서산해미읍성 축제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500261</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500261</guid>
      <pubDate>2024-09-13T17:48:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913174835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612838 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;10월 1일 전야제, 2~5일 대축제&lt;/strong&gt;‘해미읍성 문을 활짝 열어 지혜와 만난다.’ 충남 서산시와 서산문화재단이 오는 10월 2~5일 해미읍성 일원에서 ‘제21회 서산해미읍성축제’를 개최한다. 올해 서산해미읍성축제는 ‘고성방가(古城放佳) 시즌2 : 지혜의 성, 해미읍성에서 만나는 지혜문화축제’를 주제로 열린다. 6개 분야 36개 프로그램이 펼쳐진다. 호평받았던 고성방가 시즌1의 특징을 살리면서 역사·지혜 체험, 지역 주민·상인 상생, 해미읍성의 정체성 찾기 등의 요소를 강화했다.&lt;br&gt;축제는 오는 10월 1일부터 이어지는 징검다리 연휴 기간 열린다. 서산시는 10월 1일 국군의 날에도 관람객들이 축제를 즐길 수 있도록 해미읍성을 개방해 오전 11시부터 오후 9시 30분까지 축제 전야제를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;‘브레드 이발소’부터 DJ EDM 파티까지 전 세대 망라&lt;/strong&gt;서산해미읍성축제의 장점은 모든 세대가 즐기기에 적합하다는 것이다. 자녀 동반 여행객을 위한 ‘베베핀’, ‘브레드 이발소’, ‘로보카 폴리’ 등 어린이 공연은 물론, 월드디제이페스티벌 출신 DJ들이 펼치는 ‘고성 댄스 PARTY!’, 박해미와 김희재, 린 등이 출연하는 ‘해미지혜콘서트’ 등 공연의 폭이 넓어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612839 --&gt;&lt;br&gt;해미읍성 입구 대로엔 약 150개의 ‘해미해피테이블’이 차려진다. 이번 축제의 킬러 콘텐츠로 ‘지역 상생의 맛’을 살릴 전망이다. 방문객들은 서산 향토 음식부터 수제버거 맛집까지 현지 식당의 음식을 테이블로 가져와 앉아서 편히 즐길 수 있다. 인스턴트식으로 만들어진 푸드 코트 음식이 아닌 해미호떡, 읍성뚝배기 등 현지 음식 본연의 맛을 느낄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서산해미읍성축제는 문화체육관광부가 로컬100에 선정한 축제다. 주변에 총 10개의 주차장 부지를 확보했다. 부족할 경우 한서대에 주차하면 된다. 해미읍성과 한서대 사이에 5분 간격으로 셔틀버스가 운행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB금융, 파리올림픽 선수단에 격려금 2억원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500262</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500262</guid>
      <pubDate>2024-09-13T17:51:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913175127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612840 --&gt;&lt;br&gt;KB금융그룹이 13일 서울 올림픽파크텔에서 열린 ‘땡큐 팀 코리아’ 행사에서 파리 올림픽 국가대표 선수단에 2억원의 격려금을 전달했다.&lt;br&gt;이날 최우수선수상(MVP)에는 양궁 3관왕을 달성한 김우진·임시현 선수가 선정됐다. 또, 2012년 이후 수영 종목에서 첫 메달을 딴 김우민 선수가 성취상을 받았으며, 부상에도 불구하고 감동적인 체조 경기를 보여준 여서정 선수는 투혼상을 받았다. 도전상은 공기권총 10m 4위에 오른 이원호 선수에게 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KB금융은 수영, 체조, 육상 등 하계 기초종목과 피겨스케이팅, 쇼트트랙 등 동계 종목까지 다양한 종목에서 국가대표와 선수들을 후원해 오고 있다. 양종희 KB금융 회장은 “고된 훈련을 묵묵히 이겨내고 파리올림픽에서 눈부신 성과를 거둔 국가대표 선수단에 진심으로 감사의 인사를 전한다”며 “KB금융은 앞으로도 선수들이 국제무대에서 최고의 기량을 펼칠 수 있도록 물심양면 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K리그1 강등싸움보다 더 치열한 K리그2 승격 전쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500264</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500264</guid>
      <pubDate>2024-09-13T18:12:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913181237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;K리그1 강등 경쟁 못지않게 치열하게 K리그2 승격 전쟁이 벌어지고 있다.&lt;br&gt;현재 K리그2는 FC안양이 승점 48점으로 1위를 달리고 있다. 2위 전남은 승점 43점, 3위 서울 이랜드는 승점 42점, 4위 충남아산과 5위 수원 삼성은 승점 41점이다. 한 경기를 덜 치른 안양이 1위로 독주하는 가운데 2위부터 5위가 승점 2점 차이로 촘촘히 몰려 있다. 거기다 6위 부산과 7위 수원 삼성이 승점 39점이어서 2위부터 7위까지 승점차가 4점에 불과하다.&lt;br&gt;K리그2는 1위는 다음 시즌 K리그1으로 자동승격하고, 2위는 K리그1 11위와 승강 플레이오프를 치러 승격 여부를 결정한다. 4~5가 준플레이오프를 치른 다음 3위와 플레이오프를 거쳐 이긴 팀이 K리그1 10위와 승강 플레이오프를 치른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 가운데 7위 김포(승점 39)와 안양이 15일 오후 7시 김포솔터축구장에서 맞붙는다. 안양으로선 2위 전남의 추격을 뿌리치려면 승리가 꼭 필요하다. 김포는 안양을 이기면 다른 경기 결과에 따라선 3위까지도 치고 올라갈 수 있다. 최근 분위기는 안양이 두 경기 무승부로 주춤한 반면, 김포는 5경기 연속 무패(2승 3무)로 좋은 흐름을 이어가고 있다. 올 시즌 김포와 안양은 상대전적에서 안양이 1승1무로 앞서 있다.&lt;br&gt;2위 전남은 15일 오후 4시 30분 6위 부산(승점 39)을 광양축구전용구장으로 불러들인다. 올 시즌 상대전적은 1승1패로 호각세다.&lt;br&gt;전남으로선 승리한다면 안양과 승점을 2점차까지도 줄일 수 있는 기회다. 다만 전남은 최근 5경기 연속 무승(2무 3패)으로 주춤하며 중상위권 팀들에게 턱밑까지 추격당한 게 불안요소다. 반면 부산은 직전 경기 성남전에서 3대1 대승을 거두며 3경기 연속 무패(2승 1무)를 이어가고 있다. 부산은 조성환 감독 부임 후 5승 1무 2패로 흐름을 타고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1612846 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;K리그2 2024 30라운드 경기일정&lt;/strong&gt;충북청주 : 서울이랜드 (9월 14일 토 16시 30분 청주종합경기장, IB SPORTS)&lt;br&gt;수원 : 천안 (9월 14일 토 19시 용인 미르스타디움, 생활체육TV, BALL TV)&lt;br&gt;충남아산 : 안산 (9월 14일 토 19시 이순신종합운동장, MAXPORTS, SMT)&lt;br&gt;경남 : 부천 (9월 15일 일 16시 30분 창원축구센터, 생활체육TV, BALL TV)&lt;br&gt;전남 : 부산 (9월 15일 일 16시 30분 광양전용구장, MAXPORTS, SMT)&lt;br&gt;김포 : 안양 (9월 15일 일 19시 김포솔터축구장, IB SPORTS)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이뱅크, 10월 코스피 입성 눈앞…시총 5조원 도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500265</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500265</guid>
      <pubDate>2024-09-13T18:14:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/13/SSC_20240813173940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;공모가 최대 1만 2000원&lt;br/&gt;10월 21일 청약, 30일 상장&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1600839 --&gt;&lt;br&gt;케이뱅크가 13일 금융위원회에 코스피 상장을 위한 증권신고서를 제출하고 본격적인 공모 절차에 들어갔다.&lt;br&gt;케이뱅크는 기업공개(IPO)를 통해 8200만주를 공모한다. 희망 공모가 범위는 주당 9500~1만 2000원으로, 최대 9840억원을 조달할 예정이다. 상장 뒤 시가총액은 4조~5조원 수준이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케이뱅크는 공모가 산정을 위해 비교 회사로 카카오뱅크와 미국 인터넷은행을 자회사로 보유한 뱅코프(Bancorp), 일본 SBI스미신넷뱅크를 선정했다. 이들 회사의 평균 주가순자산비율(PBR)은 2.56배로, 이를 통해 올해 반기 자본총계 기준 주당 평가가액 1만 2912원을 산출한 뒤 할인율(7.06~26.42%)을 적용했다.&lt;br&gt;케이뱅크는 다음달 10~16일 국내외 기관투자자 대상 수요예측을 실시한 후 공모가를 확정하고, 10월 21~22일 공모 청약을 진행할 예정이다. 상장 예정일은 10월 30일이다.&lt;br&gt;케이뱅크는 공모를 통해 확보한 자금으로 소상공인 대출 확대, 기술 리더십 강화, 혁신투자 플랫폼 등에 투자를 확대할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케이뱅크는 2021년 225억원, 2022년 836억원, 지난해 128억원의 당기순이익을 기록했으며, 올해 상반기 순이익은 854억원이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘승부조작 혐의’ 손준호, 결국 수원FC와 계약 해지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500268</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500268</guid>
      <pubDate>2024-09-13T18:35:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913183555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로축구 K리그1 수원FC가 손준호와 계약을 해지했다.&lt;br&gt;수원FC는 최근 중국축구협회로부터 지난 10일 승부조작 혐의로 영구 제명 징계를 당한 손준호와 계약을 해지했다고 13일 밝혔다. 최순호 단장은 “국제축구연맹(FIFA)에서 최종적으로 결정이 나야겠지만, 이미 논란이 된 상황에서 손준호가 팀 훈련을 소화하고 경기를 뛴다는 건 팬들에게 예의가 아니다”라면서 “지금 상태에서는 계약 해지하는 쪽으로 가는 게 좋겠다고 판단했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;중국축구협회로부터 손준호의 징계 내용을 통보받은 FIFA가 징계위원회를 열어 ‘타당하다’고 판단해 각국 축구협회로 관련 내용을 전달하면 손준호의 승부조작 혐의와 영구 제명 징계는 전 세계에서 효력이 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손준호는 지난해 5월 ‘비(非) 국가공작인원 수뢰죄’로 중국 공안에 형사 구류됐고, 약 10개월간 구금된 끝에 지난 3월 석방돼 귀국했다. 손준호는 중국축구협회 발표가 나온 다음날인 11일 기자회견을 열고 결백을 호소했지만 상황은 더 악화됐다. 그는 중국 법원에서 ‘20만위안(약 3700만원) 금품 수수 혐의’로 유죄판결을 받은 것은 팀 동료한테서 받은 거라고 인정하면서도 그 이유는 기억나지 않는다는 석연찮은 해명으로 여론이 더 싸늘해지는 결과로 이어졌다.&lt;br&gt;수원FC는 K리그1 3위(승점 48)로 순항중이었지만 핵심 선수로 활약하던 손준호가 이탈하면서 큰 악재를 만나게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612849 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중, 5년 만에 ‘해운회담’…항로 개방원칙 재확인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500269</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500269</guid>
      <pubDate>2024-09-13T18:37:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913183738_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612850 --&gt;&lt;br&gt;한국과 중국이 해운회담을 열어 기존에 합의한 해운항로 개방 원칙을 재확인했다.&lt;br&gt;해양수산부는 지난 11일부터 이틀 동안 중국 칭다오에서 ‘제27차 한중 해운회담’을 열었다고 13일 밝혔다. 한중 해운회담은 2019년 이후 코로나19 여파로 중단됐다가 5년 만에 다시 열렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 회담에는 해수부 해운물류국장과 중국 교통운수부 수운국 부국장이 각각 대표로 참석했다. 해수부 관계자는 “양국은 지난 회담에서 합의한 해운항로 개방원칙을 존중해야 한다는 입장을 재확인했다”며 “중국이 신청한 신규항로에 대해서는 관련 절차에 따라 신속히 검토하기로 했다”고 전했다.&lt;br&gt;양국은 지난 회담에서 컨테이너 항로를 우선 개방한 뒤 카페리 항로 개방을 추진하고, 컨테이너 항로의 경우 신규항로(운항하는 컨테이너선이 없는 항로)와 기존항로(컨테이너선이 운항하고 있는 항로)로 나눠 개방하는 원칙에 합의한 바 있다.&lt;br&gt;이번 회담에선 기존항로 개방 기준을 정립하기 위해 세부 기준 산출의 객관성과 과학성 등이 필요하다는 데 인식을 같이했다. 양국은 추가 연구를 거친 뒤 내년 3월까지 양국 정부에 결과물을 보고하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 코로나19로 여객 운송이 중단된 평택~영성 항로 등 일부 카페리 항로를 정상화하기 위해 노력하기로 했다. 또 운항 제한 선령(30년)에 도달한 카페리선을 대체할 중고선이 없다는 점을 해결하기 위해 대체 투입되는 선박의 선령 기준을 기존 10년에서 15년으로 완화하기로 합의했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“단군 이래 최대 규모”…‘포스트 둔촌주공’ 재건축·재개발 단지는 여기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500273</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500273</guid>
      <pubDate>2024-09-13T19:35:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/04/SSC_20240904180709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1608928 --&gt;&lt;br&gt;‘단군 이래 최대 재건축’으로 불리는 서울 강동구 ‘올림픽파크 포레온’이 오는 11월 입주를 앞두고 있다. 둔촌 주공을 재건축한 올림픽파크 포레온은 지하 3층, 지상 6~35층, 85개동에 1만 2032가구가 들어서는 초대형 아파트 단지로, 29~59㎡ 등 소형 평형부터 84~167㎡ 등 중대형 평형까지 모두 갖췄다. 최근 이 단지의 입주권 가격은 수직상승하는 추세다. 올해 초 18억~19억원에 머물던 해당 단지 전용면적 84㎡의 입주권은 지난 7월 24억 5117만원에 거래되며 반년 만에 5~6억원 올랐다. 같은 구내 기존 최고가였던 고덕그라시움 전용 84㎡ 매매가(20억 4000만원)을 훌쩍 앞섰다.&lt;br&gt;이에 올림픽파크 포레온을 이을 차기 대규모 재개발·재건축 단지에도 관심이 모이고 있다. 최근 통계에 따르면 단지의 규모가 커질수록 아파트값 상승폭도 가팔라진다. 부동산R114가 분석한 지난 7월 기준 전국 1500가구 이상 대단지의 평당 평균 가격은 전년 동월 대비 3.44% 상승해, 다른 규모 단지들과 큰 차이를 보였다. 500∼699가구 단지는 0.34% 하락해 낙폭이 가장 컸고, 700~999가구 단지 0.10% 하락했다. 300~499가구 단지도 보합권(0%)에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612854 --&gt;&lt;br&gt;우선 가장 큰 관심을 받고 있는 최대 규모 대단지는 단연 ‘한남 뉴타운’이다. 한강, 남산과 인접한 서울 용산구 보광동, 한남동, 이태원동, 동빙고동 일대 ‘노른자 땅’에 미니 신도시급 대규모 단지가 조성된다. 재정비촉진구역에서 해제된 1구역을 제외하더라도, 2~5구역 물량이 무려 1만 2112가구에 달한다. 그 중에서도 가장 규모가 큰 곳은 3구역이다. 한남동 686번지 일대에 6006가구가 들어서는 3구역은 공사비만 해도 2조원 수준이다. 현대건설이 GS건설, DL이앤씨와의 3파전 끝에 수주에 성공했다. 단지명은 ‘디에이치 한남’이다.&lt;br&gt;3구역은 사업속도도 가장 빠르다. 재개발 진행 과정(정비구역 지정 → 조합설립인가 → 건축심의 → 사업시행인가 → 관리처분인가 → 이주·착공) 중 가장 마지막인 이주 단계에 있다. 지난해 10월부터 시작된 이주는 현재 95% 이상 완료된 상태다. 내후년 착공, 2029년 입주를 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1612855 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3년 전 사업시행인가를 받은 한남 2구역은 그 다음으로 속도가 빠른 곳이다. 보광동 272-3번지 일대에 1537가구가 들어서, 가구수도 가장 적다. 시공은 ‘118 프로젝트’를 내세운 대우건설이 맡게 됐다. 118 프로젝트는 최고 118m, 21층까지 단지의 높이를 올리겠다는 계획으로, 인근 남산 경관을 해칠 수 있어 마련된 층수 제한(최대 14층)을 일부 완화하겠다는 것이다. 하지만 아직 서울과 용산구로부터 뚜렷한 답을 얻진 못해 무산될 가능성도 있다.&lt;br&gt;4, 5구역은 조합설립인가만 받은 상태로, 시공사 선정을 진행 중이다. 5구역은 4개 구역 중 평지가 많고 한강 조망이 우수해 사업성이 높은 것으로 평가 받는다. 동빙고동 60번지 일대에 2560가구의 단지가 올라갈 예정이다. 지난 7월 DL이앤씨 단독 입찰로 시공사 선정이 유찰돼, DL이앤씨의 수주가 유력한 상황이다. 반면 4구역은 입찰 경쟁이 치열할 것으로 예상된다. 시공 순위 1, 2위를 겨루는 삼성물산, 현대건설의 2파전이 진행될 공산이 크지만, 포스코이앤씨와 GS건설도 여전히 기회를 노리고 있는 것으로 보인다. 오는 11월 예정이었던 수주전은 내년 초로 미뤄질 가능성이 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612856 --&gt;&lt;br&gt;압구정 재건축에도 업계의 이목이 집중되고 있다. 압구정 현대아파트 등을 재건축하는 압구정 1~6구역은 최근 사업 진행에 속도를 내고 있다. 서울시는 지난해 2~5구역 재건축 신속통합기획을 확정했다. 층수를 기존 13~15층에서 50층 내외로 높이고 가구수도 8443가구에서 1만 1800가구로 늘린다는 내용이다. 해당 지구는 현재 정비계획을 수립 중이다.&lt;br&gt;그 중에서도 3구역(현대1~7·10·13·14차)은 5800가구로 탈바꿈돼 가장 규모가 크다. 정비계획 결정 고시 이후 내년부터 시공사 선정에 나설 전망이다. 해당 구역엔 삼성물산과 현대건설, HDC현대산업개발 등이 눈독을 들이고 있다. 2·4·5구역은 각각 2700가구, 1790가구, 1540가구 규모다. 3개 구역 중엔 2구역이 가장 속도가 빠르다. 올 하반기 통합심의 절차에 나선 뒤, 내년 말까지 사업시행인가를 받을 것으로 점쳐진다.&lt;br&gt;총 9058가구의 대규모 주거단지로 탈바꿈하는 노량진 뉴타운 지구도 시선을 끈다. 8개 재정비촉진구역 중 6개(2·4·5·6·7·8) 구역이 이미 관리처분인가를 받아 이주가 진행 중이다. 1·3구역도 관리처분인가를 준비 중이다. 가장 속도가 빠른 2구역과 6구역은 이르면 내년 초 착공과 일반분양이 진행될 것으로 보인다.&lt;br&gt;대어로 꼽히는 성수동 재개발도 속도를 내고 있다. 서울숲트리마제 아파트 인근 성수 정비구역은 총 4개 전략지구로 구성된다. 모든 지구가 조합설립인가만 받은 상태다. 1·2·4지구는 70층 이상 초고층 설계를 내세우며 정비계획 확정고시를 기다리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파격 노출 ‘우씨왕후’, 고구려의 본능만 남았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500284</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500284</guid>
      <pubDate>2024-09-13T20:41:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913204057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612872 --&gt;&lt;br&gt;오직 살아남기 위해 운명을 건 권력 암투에 뛰어든 고구려의 왕후. 드라마적 상상력이 빚어낸 왕후 우씨의 이야기는 신선하고 매력적이다. 우리 역사상 두 명의 왕을 남편으로 둔 유일한 왕후, 정략결혼으로 54년간 권력을 지킨 실력자로 기록된 실존 인물.&lt;br&gt;이제껏 경험하지 못한 왕후의 서사이지만 드라마 ‘우씨왕후’는 파격적인 ‘19금 노출’이 꼬리표처럼 따라붙는 논란의 작품이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 12일 파트2(5~8화)까지 전편이 공개된 티빙의 오리지널 시리즈 ‘우씨왕후’. 고구려 9대 고국천왕(지창욱)의 죽음과 왕후 우씨(전종서)의 형사취수혼(죽은 남편의 형제와 재혼하는 혼인 풍습)을 기술한 삼국사기의 단편적인 기록은 정세교 감독과 이병학 작가의 의기투합으로 8부작 드라마로 탄생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612969 --&gt;&lt;br&gt;애초 영화로 기획됐던 ‘우씨왕후’는 300억원의 제작비에 걸맞게 대규모 전투 장면과 추격 액션 등의 완성도가 높다. 영화 ‘최종병기 활’의 조감독 출신인 정 감독은 사극 경력자답게 활을 쏘는 야간 마상 전투를 박진감 넘치게 연출했다. 붉고 검은 색감으로 핏빛 배인 궁중 암투의 음울한 분위기를 시각적으로 묘사한 미장센 역시 훌륭하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;왕의 돌연사로 멸문 위기에 빠진 주인공 우 왕후는 자신의 운명을 스스로 개척하는 강하고 대범한 여성 캐릭터다. 전종서가 제작발표회에서 밝힌 “촬영하다 정신을 차리고 보니 저 빼고 모든 배우들이 남자 선배들이었다. ‘내가 지금 이런 여성을 연기하고 있구나’ 체감했다”는 소회대로 남성 중심의 권력 구도에서 자신과 가문의 생존을 모색하는 우씨의 절박한 모습이 입체적으로 그려진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우씨는 파트2에서 자신을 추격하는 흰호랑이족에 맞서 갑옷을 챙겨입고 활시위를 당겨 적을 제압한다. 그가 “고구려의 왕은 내가 선택하는 것이니라. 인정치 않는다면 나 또한 그들을 물리치면 되느니라”고 다짐하는 장면에서는 이 작품이 애초 보여주고자 했던 고구려 왕후상이 무엇인지 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612873 --&gt;&lt;br&gt;하지만 파트1 뿐 아니라 파트2 역시 자극적인 노출 장면을 남발하면서 선전성 논란이 커지고 있다. 포털 검색창에는 우씨왕후 파트2의 연관 검색어로 노출부터 뜬다. 일부 온라인 커뮤니티에서는 드라마 전편에 걸친 노출 장면들의 방송시간 정보가 공유되고 있다.&lt;br&gt;처음부터 ‘청불’을 표방한 사극이지만 수위 높은 노출 장면으로 제작진이 여성의 몸을 과도하게 눈요깃거리로 소비한다는 지적이 제기된다. 인물들의 권력욕을 성적 욕망을 통해 상징화하는 방식으로 시청자들의 시선을 끌었지만, 이로 인해 작품의 주제와 메시지가 퇴색했다는 평가가 나오는 배경이다.&lt;br&gt;공희정 드라마 평론가는 ‘우씨왕후’에 대해 “조선 시대 중심의 사극을 벗어나 역사적 상상력으로 고구려 인물들을 그려낸 작품인 점은 긍정적”이라면서도 “드라마 ‘선덕여왕’의 미실 못지않은 주체적이고 카리스마 넘치는 여성 서사를 기대했지만 폭력적이고 자극적인 선정성이 오히려 시청률 효과를 반감시킨 것 같다”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>판다, 개, 오랑우탄 만나러 극장 가볼까…추석 연휴 어린이와 함께 볼 영화들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500285</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500285</guid>
      <pubDate>2024-09-13T20:55:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913205504_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612874 --&gt;&lt;br&gt;추석 연휴 극장에서 판다, 개, 오랑우탄을 만날 수 있다. 동물을 좋아하는 아이들과 함께 동물이 나오는 영화를 본다면 재미도, 기쁨도 두 배가 될 듯하다.&lt;br&gt;지난 4일 개봉한 ‘안녕, 할부지’는 ‘국민 판다’ 푸바오와의 애틋한 이별을 담은 다큐멘터리 영화다. 푸바오가 중국으로 돌아가기 전 ‘할부지’라는 애칭으로 불린 두 사육사 강철원·송영관과의 3개월간 이야기를 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;푸바오는 2020년 7월 20일 한국에서 자연 번식으로 태어난 최초의 자이언트 판다로, 전 국민적인 사랑을 받았다. 그러나 중국 외 국가에서 태어난 판다는 생후 48개월 이전 짝을 찾기 위해 중국으로 반환되어야 한다는 ‘자이언트 판다 보호연구 협약’에 따라 지난 4월 3일 중국으로 반환됐다.&lt;br&gt;영화는 푸바오의 중국 귀환 일정 전후를 따라간다. 마침내 다가온 이별의 순간, 푸바오의 행복을 위해 애써 담담해 보였던 두 사육사의 마음도 흔들리기 시작한다. 푸바오를 찾아오는 팬들 앞에서는 애써 덤덤한 모습을 보였던 이들이 이별 이후 아쉬움을 감추지 못하는 모습은 보는 이들의 가슴을 먹먹하게 한다. 특히 영화에는 푸바오 반환 직전 모친상을 당했던 강 사육사의 안타까운 사연도 담았다. 푸바오의 성장 과정을 비롯해 ‘푸질머리’, ‘푸린세스’ 등 팬들의 영상도 관전 요소다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612875 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;12일 개봉한 영화 ‘래시: 뉴 어드벤처’는 ‘래시 컴 홈’(2021)의 후속작이다. 전편이 래시가 주인을 찾아오는 과정을 그렸다면, 이번에는 래시가 강아지가 실종 사건을 해결하는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;휴가를 맞아 콜리견 래시와 함께 이모 집에 놀러 간 플로는 헨리와 클레오 남매를 만난다. 자연 속에서 뛰노는 즐거움도 잠시, 평화로워 보이기만 하던 동네에 강아지들이 연이어 실종되는 사건이 벌어진다. 플로가 잠시 한눈판 사이, 남매의 강아지 피파가 실종된다. 남매는 납치범들이 머무는 호텔로 향하고, 영특한 래시가 동물적 감각을 발휘해 이들을 돕는다.&lt;br&gt;특히 다른 개들을 구하기 위해 자신이 스스로 미끼가 되어 도둑들의 차에 자진해서 타고, 아이들에게 위치를 알려 주기 위해 창문을 열고 차 안 소지품들을 길거리에 던지는 묘기 등이 볼거리다. 이밖에 아이가 요리에 실패하지 않게 소금 대신 설탕 가루를 집도록 도와주거나 키스하는 장면을 보고 부끄러운 듯 고개를 돌리는 등 동물 주인공으로서 활약을 유감없이 보여준다. 충견 ‘래시’는 TV와 영화 시리즈로 만들어져 우리에게도 유명하다. 고전을 기억하는 사람이든, 래시를 처음 보든 가족영화로 함께 즐기기엔 손색이 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612876 --&gt;&lt;br&gt;애니메이션 ‘오지, 사라진 숲을 찾아서’는 할리우드 스타 리어나도 디캐프리오가 직접 제작자로 나서면서 화제가 됐다. 13일 개봉한 영화는 세계 최초 오랑우탄 인플루언서인 오지가 사라진 숲을 찾아 떠나며 벌어지는 일을 그렸다.&lt;br&gt;천재 오랑우탄 오지를 탐내는 개발 전문 기업 ‘그린자‘는 환심을 사기 위해 태블릿을 보내고, 오지는 태블릿 안에서 어릴 적 헤어진 부모의 사진을 발견한다. 오지는 부모를 찾기 위해 원숭이 찬스와 함께 모험을 떠난다. 이 여행에서 오지는 생태계를 파괴하는 그린자의 횡포를 목격하고, 전 세계 팔로워들과 힘을 합쳐 숲 구하기에 나선다.&lt;br&gt;아만들라 스텐버그를 비롯하여 딘-찰스 채프먼, 디몬 하운스, 로라 던 등 배우진이 성우로 참여했다. 특히 고인이 된 도날드 서덜랜드의 마지막 목소리가 담겨 눈길을 끈다. ‘씽’, ‘인크레더블’ 제작진이 자연을 되살리고 환경을 보호해야 한다는 메시지를 관객들에게 쉽고, 재미있게 전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명절 신권은 휴게소에서 인출하세요…엔데믹과 함께 돌아온 은행 이동점포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500293</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500293</guid>
      <pubDate>2024-09-13T21:48:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913214846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612889 --&gt;&lt;br&gt;팬데믹이 끝나면서 은행권이 추석 연휴 긴급 금융거래를 위해 이동·탄력 점포를 운영한다.&lt;br&gt;14일 금융권에 따르면, 올해 추석 연휴 총 10개 은행이 입·출금 및 신권 교환이 가능한 11개 이동점포를 고속도로 휴게소 등에서 운영한다. 이동 점포를 운영하는 은행은 농협, 신한, 우리, 하나, 기업, 국민, 대구, 부산, 광주, 경남은행 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농협은행은 이동점포 ‘NH Wings(윙스)’를 중부고속도로 하남드림휴게소(상·하행 통합)에서 전날부터 이날까지 이틀 동안 운영한다. 운영 시간은 오전 10시부터 오후 4시까지다. 방문객은 사은품으로 쌀 2㎏도 받을 수 있다. 같은 기간 신한은행도 이동점포 ‘뱅버드’를 서해안고속도로 화성휴게소(하행선)에서 운영한다.&lt;br&gt;우리은행은 같은 기간 오전 10시부터 오후 5시까지 경부고속도로 망향휴게소(하행)에 이동점포를 설치했다. 하나은행도 같은 기간 경부고속도로 양재만남의광장휴게소(하행)에서 이동점포를 열고 있다.&lt;br&gt;이동점포는 자동화기기(ATM)가 탑재된 차량형 점포로 신권 인출·교환, 통장정리 등 간단한 업무를 처리할 수 있다. 코로나19가 유행하던 2020~2022년 동안은 명절 이동점포 운영이 중단됐다가 지난해부 다시 운영됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 명절 연휴 기간 해외여행을 떠나는 여행객이 늘면서 공항과 외국인 근로자 밀집 지역에 탄력점포가 운영된다. 우리·하나·국민은행은 인천공항에, 신한은행은 김포공항에, iM뱅크는 대구공항에 탄력점포를 설치했다. 탄력점포에서는 환전 서비스를 이용할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>랑데부, 이 넓은 우주에서 꼭 당신을 만날 수 있다면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500299</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500299</guid>
      <pubDate>2024-09-13T23:11:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913231146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612897 --&gt;&lt;br&gt;1, 특정한 시각과 장소를 정해 만나는 남녀 간의 밀회.&lt;br&gt;2. 인공위성이나 우주선이 우주공간에서 만나는 일.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프랑스어 ‘랑데부’(Rendez-vous)는 두 가지 뜻을 품고 있다. 하나는 약속된 만남이고 하나는 우연한 만남일 테니 얼핏 달라 보이지만 운명적으로 만나는 일은 결국 같다. 우연히 만날 수 있는 것도, 필연히 만날 수 있는 것도 다 인연이고 운명이다.&lt;br&gt;연극 ‘랑데부’는 바로 이 운명적인 만남을 그린 작품이다. 강박적으로 감정과 주변 환경을 통제하는 로켓 개발자 태섭, 울컥 치솟는 감정을 참지 못하는 중국집 ‘영춘관’ 주인 지희가 등장해 사랑하고 성장하는 과정을 담아냈다.&lt;br&gt;늘 시켜 먹던 영춘관의 짜장면 맛과 서비스가 달라진 게 마음에 들지 않는 태섭, 도대체 모르겠는 아버지의 짜장면 비법 대신 자신만의 짜장면에 대한 자부심이 가득한 지희는 툭하면 티격태격하기 일쑤다. 짜장면에 대한 생각의 차이 때문에 접점이 없어 보이는 두 사람이지만 의외로 짜장면이 두 사람의 마음을 이어주는 계기가 된다. 서로 상극이라 싸우기만 할 것 같은 사이지만 짜장면을 통해 아픈 과거를 공유해가며 두 사람은 조금씩 가까워진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서로 맞는 게 하나도 없는 남녀가 사랑에 빠지는 다른 서사들과 결을 같이하지만 ‘랑데부’는 그것을 보여주는 과정이 대단히 인상적이다. 이 작품은 최소한의 소품도 없이 패션쇼를 연상시키는 무대 하나가 전부다. 이 적막한 공간을 채우는 건 우주에 떠도는 별처럼 반짝이는 두 사람의 찬란한 감정이다. 울고 웃고 소리치고 짜증내고 미워하고 사랑하고…. 사람이 가진 모든 감정들을 서로를 향해 폭발시키고 온갖 기분들이 뒤엉키면서 결국 하나가 되는 이야기가 관객들의 마음에 깊은 여운을 남긴다. 그저 단순히 길게 뻗은 무대지만 이 단순한 구조가 서로를 마주보기도, 등 돌리기도, 함께 걷기도 하는 다양한 몸짓들이 주는 의미를 풍성하게 살린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612898 --&gt;&lt;br&gt;‘랑데부’에서는 우주를 유영하는 두 우주선이 도킹하듯 서로 접촉해 함께 춤을 장면도 나온다. 대사가 중요한 연극에서 발생하는 대화의 공백, 감정의 여백이 찾아오는 순간이지만 황홀한 몸짓이 대사로 다 전할 수 없는 감정을 증폭시키며 넋을 놓고 보게 만든다. 표현이 서툰 두 사람이기에 더 의미 있게 다가온다.&lt;br&gt;여러 실험적인 시도에도 불구하고 내공이 남다른 배우들의 탄탄한 연기가 작품을 명작으로 만든다. 영화 ‘신세계’ 등에서 조폭, 건달 캐릭터로 익숙했던 박성웅의 연기 변신, 경험담을 토대로 원안자로 참여한 문정희의 표현력, 연기가 아니라 실제 태섭의 삶을 사는 것 같은 최원영, 감정의 농도와 밀도를 진하게 섞어내는 박효주가 서로 시너지를 발휘해 빠져들게 한다. 이야기의 구조는 단순하지만 그 단순함에 오히려 누구나 공감할 수 있는 이야기가 됐다. 그래서 훌쩍이는 관객들도 많다.&lt;br&gt;꼭 연인 간의 일이 아니더라도 자신만의 랑데부를 그립게, 생각하게 하는 작품. 서울 강서구 LG아트센터 서울에서 21일까지 만날 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유치원 원장의 몹쓸 짓…소녀들은 계속 살아간다, 찬란하게</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500301</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240913500301</guid>
      <pubDate>2024-09-13T23:37:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913233720_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612900 --&gt;&lt;br&gt;같은 이름을 지닌 사람이 있다는 건 어쩐지 특별한 감정을 준다. 나와 전혀 다른 삶을 살고 있지만 마치 그 삶이 내 것 같기도 하고 내 마음을 그 사람이 남들보다 조금은 더 잘 이해해줄 것 같은 기분도 든다. 이름만 같은 것 빼고는 사실 별거 없을지 모르는데 이름이 같다는 이유만으로 단단한 연대감이 들곤 한다.&lt;br&gt;유진이와 유진이가 그렇다. 털털하고 당당한 성격의 큰 유진, 전교 1등의 모범생인 작은 유진이는 외모도, 성격도, 성적도 다르지만 결정적으로 이름이 같다. 두 사람은 과연 어떤 인연일까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뮤지컬 ‘유진과 유진’은 이름이 같은 두 사람의 소중하고 아름다운 우정을 그린 작품이다. 이금이 작가의 동명 소설이 원작이다. 두 유진의 시선에서 그려지는 소설과 달리 뮤지컬은 어른이 된 두 유진이 직접 자신들의 과거를 재현하는 방식을 통해 이야기를 전달한다.&lt;br&gt;같은 중학교에 다니게 된 큰 유진은 작은 유진을 보고 어릴 적 봤던 기억을 떠올리지만 어쩐 일인지 작은 유진은 알아보지 못한다. 유치원 때 기억이라 너무 어려서 그랬을까 싶지만 사실 작은 유진은 다른 기억도 없다. 다니던 유치원의 원장으로부터 성폭행을 당한 충격에 기억을 지웠기 때문이다.&lt;br&gt;아동 성폭력이라는 민감한 소재를 다룬 ‘유진과 유진’은 두 사람이 함께 당했던 고통을 마주하고 서로 위로하며 연대하는 과정을 보여준다. 기억을 잃었던 작은 유진이 시간이 지날수록 어릴 적 기억을 떠올리게 되면서 힘겨워하고, 씩씩하게 이겨낸 줄 알았던 큰 유진도 여전히 상처가 아물지 않아 힘든 것은 마찬가지여서 서로가 기꺼이 서로의 기댈 곳이 되는 과정을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1612901 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘유진과 유진’은 아동 성폭력을 둘러싼 다양한 생각거리를 던지는 작품이다. 자칫 포기하고 망가뜨릴 수 있었던 삶을 붙잡고 자신들만의 방식으로 찬란하게 극복해내는 두 사람 덕에 아픈 이야기지만 마냥 아프지만은 않게 다가온다. 어른들의 잘못으로 견디기 어려운 일을 당했음에도 “왠지 너라면 날 이해할 것 같았어”라며 살아가 보려는 두 친구의 용기와 연대가 눈물이 핑 돌게 한다.&lt;br&gt;깊게 할퀴어진 상처를 지녔지만 “너의 잘못이 아니야”라는 말을 건네며 연대하고 치유하고 성장해가는 모습이 세상 모든 유진이들의 등을 토닥거리며 따뜻한 위로를 건네는 작품이다. 두 유진이의 소중한 우정을 통해 곁을 지켜주고 싶은 이의 손을 꼭 잡아주고 싶게 하는 뮤지컬이기도 하다.&lt;br&gt;위로의 노래를 건네는 유진이들로 최태이·오유민·전혜주(큰 유진), 유주혜·강혜인·이한별(작은 유진)이 출연한다. 작품의 서사를 풍성하게 꾸며주는 영상과 작은 공연장을 영리하고 알차게 채운 무대 연출도 보는 맛을 더한다. 22일까지. 서울 종로구 링크아트센터드림.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘중(重)후(厚)장(長)대(大)’ 기업들 ‘무겁고, 두텁고, 길고, 큰’ 이미지 벗으려 ‘톡톡’ 튀는 몸부림</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500002</guid>
      <pubDate>2024-09-14T01:11:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914011151_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘중후장대(重厚長大)’ 기업은 글자 그대로 ‘무겁고, 두텁고, 길고, 큰 것’을 뜻하는 철강, 화학, 자동차, 조선 등의 제조업을 말한다. 자동차와 휘발유, 경유 등을 제외하고는 대부분 소비재를 생산하지 않는 기업 간 거래(B2B) 기업들이다.&lt;br&gt;이 기업들은 대체로 당장 어디에 쓰는 건지 정체를 알 수 없지만 엄밀한 기준을 충족해야 하는 제품들을 만든다. 생산 절차는 까다롭고, 높은 숙련도를 요구한다. 도제식 교육이 불가피하다. 또 크고, 무거운 제품을 만들기 위해 육중한 설비를 다뤄야하고, 높은 곳까지 올라가거나 불꽃이 튀는 작업을 해야 한다. 그만큼 위험하다. 안전을 위해서라도 작업장 내 규율이 엄격할 수 밖에 없다. 그래서 군대와 같은 수직적 조직체계를 갖추고 있고, 결과적으로 젊은 세대들에겐 ‘꼰대’ 느낌이 강한 회사로 여겨진다.&lt;br&gt;하지만 최근 이런 회사들이 이미지 변신을 위한 노력을 기울이고 있다. 이른바 ‘B급 감성’의 병맛 유튜브 영상과 추상적이면서 신비한 이미지를 주는 공중파 광고, 업종의 특성을 담은 귀여운 캐릭터를 앞세우는 등 톡톡 튀는 노력으로 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;HD현대오일뱅크가 지난 21일 공개한 디지털 영상광고 ‘오일전사’의 조회수는 게재 3주 만에 유튜브 조회수 700만을 돌파했다. 동시에 공개했던 HD현대 그룹 광고영상도 조회수 100만에 육박하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612906 --&gt;&lt;br&gt;영상은 HD현대오일뱅크의 휘발유를 의인화한 오일전사들이 고난과 역경을 극복하는 이야기를 담고 있다. 배우 유지태와 김동준이 이끄는 오일전사들은 투철한 사명감으로 차량을 밀며 멋지게 질주하다 연소돼 일생을 마감한다. ‘40L=40명’이란 직유적 표현에 오일전사로 분장한 배우들의 너무도 진지한 명품 연기가 어우러지면서 ‘B급 감성’을 극대화했다는 평가가 나온다. 영상은 국내 최정상의 독창적 광고 제작사 돌고래유괴단과 협업해 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1612907 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기존에 ‘불꽃’을 강조하는 기업 이미지 영상 광고를 만들어왔던 한화는 최근 바다를 배경으로 신비한 느낌을 주는 영상을 제작해 공중파에 내보내고 있다. 한화오션(옛 대우조선해양) 출범 1년 만에 새로 선보인 기업 이미지 광고지만, 영상에 한화오션이나 한화솔루션 등 직접적인 그룹사에 대한 언급이 없다. 어두운 망망대해의 바이오루미네센스(해양 생태계에서 광합성을 하며 이산화탄소를 흡수하고 산소를 만들어 내는 바다 플랑크톤이 스스로 빛을 내는 현상)와 함께 뱃노래를 배경음악으로 내보내며 ‘바다 위 친환경 솔루션’이라는 메시지를 남긴다. 한화=불꽃으로 이어졌던 기존 문법과 다른 이 영상의 유튜브 조회수는 3개월여 만에 무려 2747만이다.&lt;br&gt;현대양행에서 시작해 한라와 만도를 거친 HL그룹도 ‘I AM 에이첼’, ‘나를 믿다’ 등 다소 몽환적인 느낌을 주는 영상으로 기업 이미지 광고를 하며 주목받고 있다. 그룹 관계자는 “광고에 등장하는 모델 ‘에이첼’을 중심으로 가상과 실상의 증명보다 믿음이 중요하다는 의미를 담았다”고 말했다.&lt;br&gt;이외에도 포스코는 2021년 10월부터 대표 캐릭터 ‘포석호’를, 에코프로는 지난해 포석호와 닯은 느낌을 풍기는 공식 캐릭터 ‘에꼬’를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612908 --&gt;&lt;br&gt;중후장대 기업들의 이런 노력은 중장기적으로 기업의 사회적 이미지를 높이고, 대중에 존재감을 각인시켜 투자자들에게 매력을 더 할 수 있다는 분석이 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진 “피하지 않는다”…전현무와 ‘환승연애’ 출연하나</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500012</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500012</guid>
      <pubDate>2024-09-14T09:05:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914090556_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612932 --&gt;&lt;br&gt;모델 한혜진이 절친 박나래 유튜브 채널에 출연해 전 남자친구인 전현무 질문에 답했다.&lt;br&gt;한혜진은 13일 박나래 유튜브에 첫 게스트로 출연해 “저는 다 대답합니다 피하지 않습니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박나래는 “연예인 만난 적 있어요? 전 남친과 한 프로에서 녹화 가능합니까”라며 한혜진의 전 남자친구 전현무를 소환했다.&lt;br&gt;두 사람은 결별한지 6년이 됐지만 여전히 서로를 언급하고 있다. 이시언이 지난 6월 유튜브 ‘시언스쿨’ 구독자 10만 돌파를 기념해 절친들을 초대하는 자리에서도 전현무는 영상으로 등장했다.&lt;br&gt;마침 현장에 참석한 한혜진은 영상 속 전현무를 보고 덤덤하게 웃으면서 “많이 피곤해보이시네요”라고 말했고, 전현무의 영상이 끝나자 “기네요”라고 한 마디 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1612933 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현무 역시 MBC ‘나 혼자 산다’에서 멤버들의 캐리커쳐 벽화 속 한혜진을 보고 “너랑 나 사이에”라며 말을 잇지 못해 주위의 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한혜진은 ‘환승연애’에 출연하고 싶다는 의사를 밝히며 “남자들은 내가 전에 만났던 애들 다 나왔으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;전현무도 한 프로를 통해 “헤어진 X와 환승연애 출연이 가능하냐”는 질문에 “출연은 OK”라고 대답했다.&lt;br&gt;그러면서 “난 헤어지면 끝이다. 감정이 없다. 하지만 그 분이 거기에 나와서 다른 사람과 잘 된다면 응원한다”고 했다.&lt;br&gt;이에 두 사람이 실제로 한 프로그램에서 동반 출연이 성사될지 누리꾼들의 이목이 쏠리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진 “피하지 않는다”…전현무와 ‘환승연애’ 출연하나</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500012</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500012</guid>
      <pubDate>2024-09-14T09:05:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914090556_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612932 --&gt;&lt;br&gt;모델 한혜진이 절친 박나래 유튜브 채널에 출연해 전 남자친구인 전현무 질문에 답했다.&lt;br&gt;한혜진은 13일 박나래 유튜브에 첫 게스트로 출연해 “저는 다 대답합니다 피하지 않습니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박나래는 “연예인 만난 적 있어요? 전 남친과 한 프로에서 녹화 가능합니까”라며 한혜진의 전 남자친구 전현무를 소환했다.&lt;br&gt;두 사람은 결별한지 6년이 됐지만 여전히 서로를 언급하고 있다. 이시언이 지난 6월 유튜브 ‘시언스쿨’ 구독자 10만 돌파를 기념해 절친들을 초대하는 자리에서도 전현무는 영상으로 등장했다.&lt;br&gt;마침 현장에 참석한 한혜진은 영상 속 전현무를 보고 덤덤하게 웃으면서 “많이 피곤해보이시네요”라고 말했고, 전현무의 영상이 끝나자 “기네요”라고 한 마디 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1612933 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현무 역시 MBC ‘나 혼자 산다’에서 멤버들의 캐리커쳐 벽화 속 한혜진을 보고 “너랑 나 사이에”라며 말을 잇지 못해 주위의 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한혜진은 ‘환승연애’에 출연하고 싶다는 의사를 밝히며 “남자들은 내가 전에 만났던 애들 다 나왔으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;전현무도 한 프로를 통해 “헤어진 X와 환승연애 출연이 가능하냐”는 질문에 “출연은 OK”라고 대답했다.&lt;br&gt;그러면서 “난 헤어지면 끝이다. 감정이 없다. 하지만 그 분이 거기에 나와서 다른 사람과 잘 된다면 응원한다”고 했다.&lt;br&gt;이에 두 사람이 실제로 한 프로그램에서 동반 출연이 성사될지 누리꾼들의 이목이 쏠리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이영지와 기습뽀뽀’ 도경수 “진짜 사랑하는 마음으로 했다” 고백</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500026</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500026</guid>
      <pubDate>2024-09-14T11:03:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914110318_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612970 --&gt;&lt;br&gt;가수 이영지가 자신의 뮤직비디오에서 기습 뽀뽀를 한 배우 도경수와 재회하고 얼굴을 붉혔다.&lt;br&gt;지난 13일 ‘차린건 쥐뿔도 없지만’(‘차쥐뿔’) 채널에는 “빅보이 Mr.경수, 마침내 차쥐뿔에 등장 [차린건 쥐뿔도 없지만] EP.29 #이영지 #도경수”라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도경수는 그룹 엑소의 멤버이자 배우로도 활발히 활동하고 있다. 앞서 도경수와 이영지는 이영지의 신곡 ‘스몰걸’ 뮤직비디오에서 연인으로 호흡을 맞추며 스킨십을 나눠 화제가 됐다.&lt;br&gt;이영지는 “오빠와 뮤직비디오 뽀뽀 이야기를 귀가 피가 날 정도로 많이 들었다”며 “뮤비 찍을 때 거의 말을 안 했다. 안전거리를 두고 있었다. 그런데 다가와서 말 걸어주시고 너무 자연스럽게 해주셨다. 경수님 덕분에 감사하다는 말씀을 드리고 싶다. 굉장히 특별한 경험이었다”고 말했다.&lt;br&gt;도경수는 “나도 특별한 경험이었다. 그런 연기를 할 때는 진짜 상대를 사랑하는 마음으로 한다”며 “다음에도 좋은 노래 있으면 불러달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이영지는 “아니다. 제가 조금 더 특별한 경험이었다”며 “‘연상’이라는 키워드를 다시 배웠다. 그런 기회였다”고 수줍은 듯 천으로 얼굴을 가렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 이영지는 처음 ‘스몰걸’ 노래 상대로 도경수를 적임자로 찍고 소속사로 연락할 당시를 회상했다.&lt;br&gt;이영지가 “오빠가 안 하겠다고 했으면 좋겠다고도 생각했다”고 말하자 도경수는 “난 1초도 망설이지 않고 바로 하겠다고 했다. 노래가 일단 너무 좋았다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612971 --&gt;&lt;br&gt;두 사람은 이날 ‘차쥐뿔’ 역사상 처음으로 라이브를 선보였다. 라이브 중 함께 바라보며 듀엣을 소화해야하지만 3절이 되기도 전에 이영지가 도경수에게서 계속 멀어지고 도망가는 모습을 보여 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;도경수는 요즘 근황에 관해 “9월부터 촬영하는 새 드라마에서 처음으로 악역 연기를 맡아서 다이어트를 하고 있다”며 “가수로는 엑소 팀으로 다니다가 솔로로 해외투어를 다니니까 긴장하고 있다. 하지만 그동안 그룹 활동을 하면서 내 안에 쌓여왔던 것들이 자연스럽게 나오기도 하더라”라고 웃었다.&lt;br&gt;이어 도경수는 “영지가 저에게 곡을 써준다고 했다”고 말했고, 이영지는 “에피소드 하나만 나한테 주면 곡이 바로 나온다”며 언젠가 나올 신곡을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이영지와 기습뽀뽀’ 도경수 “진짜 사랑하는 마음으로 했다” 고백</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500026</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500026</guid>
      <pubDate>2024-09-14T11:03:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914110318_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612970 --&gt;&lt;br&gt;가수 이영지가 자신의 뮤직비디오에서 기습 뽀뽀를 한 배우 도경수와 재회하고 얼굴을 붉혔다.&lt;br&gt;지난 13일 ‘차린건 쥐뿔도 없지만’(‘차쥐뿔’) 채널에는 “빅보이 Mr.경수, 마침내 차쥐뿔에 등장 [차린건 쥐뿔도 없지만] EP.29 #이영지 #도경수”라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도경수는 그룹 엑소의 멤버이자 배우로도 활발히 활동하고 있다. 앞서 도경수와 이영지는 이영지의 신곡 ‘스몰걸’ 뮤직비디오에서 연인으로 호흡을 맞추며 스킨십을 나눠 화제가 됐다.&lt;br&gt;이영지는 “오빠와 뮤직비디오 뽀뽀 이야기를 귀가 피가 날 정도로 많이 들었다”며 “뮤비 찍을 때 거의 말을 안 했다. 안전거리를 두고 있었다. 그런데 다가와서 말 걸어주시고 너무 자연스럽게 해주셨다. 경수님 덕분에 감사하다는 말씀을 드리고 싶다. 굉장히 특별한 경험이었다”고 말했다.&lt;br&gt;도경수는 “나도 특별한 경험이었다. 그런 연기를 할 때는 진짜 상대를 사랑하는 마음으로 한다”며 “다음에도 좋은 노래 있으면 불러달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이영지는 “아니다. 제가 조금 더 특별한 경험이었다”며 “‘연상’이라는 키워드를 다시 배웠다. 그런 기회였다”고 수줍은 듯 천으로 얼굴을 가렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 이영지는 처음 ‘스몰걸’ 노래 상대로 도경수를 적임자로 찍고 소속사로 연락할 당시를 회상했다.&lt;br&gt;이영지가 “오빠가 안 하겠다고 했으면 좋겠다고도 생각했다”고 말하자 도경수는 “난 1초도 망설이지 않고 바로 하겠다고 했다. 노래가 일단 너무 좋았다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612971 --&gt;&lt;br&gt;두 사람은 이날 ‘차쥐뿔’ 역사상 처음으로 라이브를 선보였다. 라이브 중 함께 바라보며 듀엣을 소화해야하지만 3절이 되기도 전에 이영지가 도경수에게서 계속 멀어지고 도망가는 모습을 보여 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;도경수는 요즘 근황에 관해 “9월부터 촬영하는 새 드라마에서 처음으로 악역 연기를 맡아서 다이어트를 하고 있다”며 “가수로는 엑소 팀으로 다니다가 솔로로 해외투어를 다니니까 긴장하고 있다. 하지만 그동안 그룹 활동을 하면서 내 안에 쌓여왔던 것들이 자연스럽게 나오기도 하더라”라고 웃었다.&lt;br&gt;이어 도경수는 “영지가 저에게 곡을 써준다고 했다”고 말했고, 이영지는 “에피소드 하나만 나한테 주면 곡이 바로 나온다”며 언젠가 나올 신곡을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수도권 3대 어항 인천 북성포구 횟집 … 추억속으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500027</guid>
      <pubDate>2024-09-14T11:15:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914111511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;수도권 3대 어항으로 꼽히던 인천 북성포구 근처 가건물에서 싱싱한 해산물을 저렴하게 팔던 횟집들이 이달 말 추억속으로 사라진다. 공유수면을 매립해 친수공간을 만들기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612972 --&gt;&lt;br&gt;추석연휴 첫날인 14일 이른 아침. 대한제분 정문 왼쪽으로 난 좁은 길을 시계방향으로 진행하자 ‘북성포구’임을 알리는 큼지막한 간판이 나타난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물이 빠져 썰렁한 포구에는 배 몇 척이 때를 기다리며 정박해 있고, 갓길 양쪽에는 어구들이 어지럽게 쌓여 있다. 선단들이 사용하는 어판장이 가까울 수록 어항 특유의 비릿한 바다 향이 온몸을 에워싼다. 포구에는 이른 아침에도 불구하고 3팀 8명의 중년 남녀들이 서성이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612973 --&gt;&lt;br&gt;포구를 지나 자동차 한 대가 겨우 지날 폭의 비포장 도로를 따라 70여 m쯤 걷자, 특별한 건축기술없이 얼기설기 제멋대로 지은 듯한 강가 수상기옥 같은 판잣집들이 나타난다. 누가 있을까 싶은 좁은 골목길을 따라 믿음을 갖고 들어가니 빛바랜 간판들이 하나 둘 나타난다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;초입에 있는 횟집들은 이미 오래 전 장사를 접은 듯하다. 저 멀리 골목 끝에 불빛이 보인다. 불켜진 횟집은 단 한 곳. 마음씨 좋게 생긴 한 중년 여성이 뭔가 준비를 한다. 오전 9시 부터 영업이란다. 음식점 명함을 부탁하자, 높은 선반을 한참 더듬어 꺼낸 상자 안에서 한 장을 꺼내 건네준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1612974 --&gt;&lt;br&gt;인천에서 유일한 갯골 포구인 북성포구는 과거 만석포구·화수부두와 함께 수도권 3대 어항 중 하나다.&lt;br&gt;1970∼80년대에는 북성포구에서 100여척의 어선이 선상 파시(어선 위에서 열리는 수산물 시장)를 열 정도로 명성을 떨쳤다. 하지만 이후 연안부두와 바닷가 곳곳에 넓고 깨끗한 새로운 어시장이 들어서면서 쇠락의 길을 걷기 시작해 겨우 명맥만 유지해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612975 --&gt;&lt;br&gt;식당 형태의 횟집들은 2000년을 전후로 하나둘씩 생겼다. 상인들이 바닷가에 구조물을 설치하고 가건물을 세워서 횟집을 운영했다. 당시 선상 파시에서 팔다 남은 수산물을 상인들이 대야에 담아 팔기 시작하면서 횟집들이 하나 둘 생겼다. 이후 10여년 동안 활기를 되찾았으나, 불법 가건물에 대한 단속이 강화되면서 상인들은 영업에 어려움을 겪어 왔다.&lt;br&gt;특히 인천지방해양수산청이 이 일대 공유수면을 매립하면서 횟집들은 이제 곳 문을 닫아야 한다. 이달 말 까지만 영업하기 때문에 6집중 이제 3곳만 영업중이다. 공유수면 매립공사는 12월까지 진행한다. 앞서 북성포구 준설토 투기장 전체 사업구간 7만 5000㎡ 가운데 85%인 6만4000㎡만 2022년까지 매립했다. 준설토 매립이 완료되면 내년부터 친수공간을 조성할 계획이다. 2022년 1차 매립이 끝나면서 선상 파시는 없어졌고, 이제 횟집들도 사라지게 되면서 추억으로만 남게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612976 --&gt;&lt;br&gt;횟집 단골인 권형수(59)씨는 아내와 함께 이번이 마지막이 될지 모를 식당을 찾아 아쉬움을 달랬다. 그는 “친구 추천으로 10년 여 전부터 단골이 됐는데 이달 말 철거된다는 이야기를 듣고 왔다”고 말했다. 22년 전 문을 연 ‘A횟집’ 관계자는 “철거 소식을 듣고 요즘도 손님이 많이 찾아온다”며 “싱싱한 해산물을 맛있게 먹어준 사람들을 이제는 더 이상 볼 수 없게 돼 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 북성포구로 부터 약 1km 거리에 인천차이나타운이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“행복했던 대가족은 왜 멀어져가는가 고민에서 출발”…영화 ‘장손’ 오정민 감독</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500028</guid>
      <pubDate>2024-09-14T11:25:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914112456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612977 --&gt;&lt;br&gt;“두부는 콩을 불리고 끓이고 갈아서 간수를 친 뒤 굳혀서 만듭니다. 어렵게 만들지만 너무나도 쉽게 부서지고, 자칫 변질하기도 하죠. 이런 모습이 어쩐지 우리 가족과 비슷하다는 생각이 들었습니다.”&lt;br&gt;1인 가구가 전체 인구의 40%를 차지한다. 핵가족 시대라는 말도 무색해졌다. 지금, 가족은 우리에게 어떤 의미를 지닐까. 11일 개봉한 영화 ‘장손’ 오정민(35) 감독이 우리에게 던지는 질문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 시골에서 두부 공장을 운영하는 김씨 집안 삼대의 이야기를 담았다. 무더운 여름날 할머니(손숙 분), 딸, 며느리, 손녀 등 여자들은 전을 부치고 남자들은 방 안에서 술상을 벌인 채 화투를 친다. 조부모는 장손 성진(강승호 분)이 오기를 이제나저제나 목 빠지게 기다린다. 우리가 알고 있던 대가족 모습 그대로다.&lt;br&gt;그러나 속은 살짝 곯아있다. 기껏 내려온 성진은 가업을 잇지 않겠다고 한다. 할아버지(우상전 분)가 끔찍이 싫어하는 공산 국가인 베트남으로 이민 가겠다는 막내딸 부부, 자신에게 두부 공장을 물려주지 않으려 했던 일을 두고 앙금이 남아 있는 아버지(오만석 분)의 술주정, 제사에 몰두하는 조부모와 달리 독실한 기독교 신자인 큰고모(차미경 분) 등의 모습이 답답하게 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612978 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화는 할머니의 갑작스러운 죽음 이후 사라진 돈을 두고 곯은 상처를 기어이 터뜨린다. 그러면서 할아버지와 아버지, 큰고모의 사연도 서서히 밝힌다. 할아버지는 일제 강점기, 아버지는 군부 독재 시절 화를 겪었다. 교통사고로 식물인간이 된 남편 병수발에 지친 큰고모는 가부장제의 희생자이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“보편적인 이야기, 모든 대한민국 가정에서 벌어질 수 있는 일들을 그리고 싶었습니다. 제가 생각하는 윗세대는 역사에 휩쓸려 온 사람들이었고요. 그 흔적들을 영화에서 어떻게 표현할 수 있을까 고민했습니다. 단순한 대사가 아닌 그네들 삶에 묻어 있는 트라우마의 흔적들을 좀 더 생생하게 표현하고 싶었습니다.”&lt;br&gt;영화는 오 감독의 자전적 경험에서 출발했다고 한다. 오 감독은 “스무살 때 할머니가 돌아가시고 나서 벌어졌던 어른들의 다툼이 이질적으로 다가왔다. 어렸을 때 행복했던 우리 대가족은 왜 멀어져만 가는가에 대한 고민이 당시에 일었다”고 밝혔다. 가족은 오랫동안 떨어져 살고 있기 때문 아닐까 싶었고, 이를 영화에서 장기간에 걸쳐 표현하고 싶었단다. 그래서 여름에서 출발한 영화는 겨울에서 끝난다. 경상남도 합천에서 촬영한 3계절은 그저 아름답다. 스크린에서 봐야 영상미를 제대로 느낄 수 있다.&lt;br&gt;보편적인 이야기가 되도록 인물의 서사도 되도록 비워냈다고 한다. “재산을 두고 갈등하는 사건 중심 영화는 아니었으면 좋겠다고 생각했다”면서 “실제로 초고는 오히려 좀 더 풍경 위주였다”고 했다. 그래서인지 등장 인물의 이야기는 특정인의 특별한 사정이 아닌 내 이야기, 혹은 주변 누군가에게 들은 일화를 떠올리게 한다. 실제로 포털사이트 영화평에도 “내 이야기 같더라”는 글이 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612979 --&gt;&lt;br&gt;가족의 몰락으로 달려가던 영화는 결말에 이르러 이면에 숨겼던 비밀을 털어놓는다. 조부모의 지나친 사랑은 어떻게 성진에게 집약돼 변질했는지, 큰고모의 삶은 왜 비참해졌는지 등을 풀어 보인다. 특히 두부 공장을 자기 아들에게 물려주지 않으려 했던 할아버지의 속내가 드러나는 부분이 인상 깊다. 성진이 할머니의 사십구재를 마치고 할아버지와 한방에서 잘 때, 할아버지는 성진을 아들로 착각하고 그동안 숨겼던 마음을 털어놓는다.&lt;br&gt;“싸우는 사람들은 마음을 터놓고 이야기하지 못합니다. 그저 타인을 통해, 다른 것을 통해 유추할 뿐이죠. 할아버지는 치매 덕분에 숨겨놨던 마음을 털어놓고, 성진은 아버지가 되어보면서 할아버지의 진심을 느끼는 동시에 아버지에게 공감하는 장면을 영화적으로 풀어낸 장면입니다.”&lt;br&gt;할아버지가 성진을 배웅하면서 무언가를 건넨 이후 두부 공장 앞에서 망설이다 집으로 향하는 8분짜리 롱테이크 엔딩은 잔잔하면서도 무거운 파문을 부른다. “더는 두부 공장 일에 관여하지 말라”는 아들의 말을 의식해 망설이는 것인지, 아니면 치매에 걸려 길을 헷갈리는 것인지 모호하게 다가온다.&lt;br&gt;“할아버지가 두부 공장 대신 결국 집으로 향하는 건, 자신에게 본능적으로 끌리는 방향으로 간다는 의미입니다. 그리고 가족은 어떻게 유지될 수 있는가, 그리고 어떤 가족의 모습이어야 하는가에 대한 고민을 관객분들과 공유하고 싶었습니다. 그래서 이런 엔딩을 선택했죠”&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612980 --&gt;&lt;br&gt;관객은 8분 동안 할아버지의 모습을 지켜보면서 2시간 가까이 이어온 영화를 곱씹고, 자기 삶에서 가족이란 무엇인지 반추하게 된다.&lt;br&gt;“결말을 확정하지 않고 열어놓은 것은 우리 윗세대가 어떠해야 한다고 제가 판단하고 싶지 않았기 때문이에요. 윗세대를 옹호할 마음도 없지만 부정하고 싶은 마음도 없습니다. 그저 이해해 보고 싶었다고나 할까요.”&lt;br&gt;근현대사의 사연을 담아낸 인물이 던지는 묵직한 이야기, 여기에 신인 감독답지 않은 영상미까지. 무려 5년간 노력이 빚어낸 영화는 지난해 부산국제영화제 공개 이후 호평을 받고 있다. 그럼에도 오 감독은 아직 배가 고파 보인다.&lt;br&gt;“좋은 평을 많이 받았습니다. 그렇지만 여전히 부족하다고 생각합니다. 더 인정받아야 하는 영화가 아닌가 싶습니다. 솔직한 제 심정입니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초딩 1위 게임 ‘브롤스타즈’ 최강 학교 가리자!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500030</guid>
      <pubDate>2024-09-14T12:18:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914121842_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612981 --&gt;&lt;br&gt;초등학생을 중심으로 선풍적인 인기를 끌고 있는 브롤스타즈 대전이 부산에서 열린다.&lt;br&gt;부산시와 부산정보산업진흥원은 오는 29일 부산이스포츠경기장(브레나)에서 ‘브롤스타즈 랜파티 인 부산’을 개최한다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2018년 말 국내 출시된 브롤스타즈는 출시 초기 높은 인기를 자랑한다. 브롤스타즈는 국내에서 누적 매출 기준 엔씨소프트의 ‘리니지M’ 다음으로 상위 10위권에 가장 오래 머문 게임으로 선정됐다. 리니지M 다음으로 국내서 가장 많은 돈을 가장 오래 벌고 있는 셈이다.&lt;br&gt;이번 부산, 울산, 경남지역 학생들이 모바일 게임 ‘브롤스타즈’ 실력을 겨루는 브레나 매치업 대회와 브롤스타즈 랜파티, DIY 체험존 등으로 구성된다.&lt;br&gt;브레나 매치업 대회에는 부울경 중·고등·대학생 32개 팀이 참여해 최강 학교를 가린다. 브롤스타즈 개인 최고 트로피 2만개 이상, 경쟁전 최고등급 신화 이상을 충족하면 누구나 신청할 수 있고, 같은 학교에 재학 중인 3명이 팀으로 참여하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;브롤스타즈 인플루언서 ‘본이’, ‘시로’가 함께하는 랜파티 현장에서는 참여형 미니게임이 진행되고, 우수한 성적을 거둔 참가자에게는 인플루언서와 함께하는 이벤트 게임 참가 자격이 주어진다.&lt;br&gt;또 디폼블럭이나 컬러링 북으로 나만의 브롤스타즈 캐릭터를 만들어볼 수 있는 ‘DIY 체험존’, 브롤스타즈 관련 퀴즈타임 등 다채로운 프로그램을 진행한다. 랜파티 참가 신청은 오는 18일, 브레나 매치업 대회 참가 신청은 23일까지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백지연 환갑잔치…‘현대家’ 노현정 참석에 이영애는 선물</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500033</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500033</guid>
      <pubDate>2024-09-14T13:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914131658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612984 --&gt;&lt;br&gt;앵커 출신 백지연의 60번째 생일, 환갑잔치 비하인드가 공개됐다.&lt;br&gt;13일 채널 ‘지금 백지연’에서는 ‘인터넷을 뜨겁게 달군 백지연의 60th 파티 후기’ 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백지연은 “이번에 60번째 생일, 환갑을 맞아 생일 주간처럼 작게 10번 정도의 생일 파티를 했다”며 “그 중에서도 아들 며느리가 기획해서 마련해준 파티가 제일 컸다”고 말했다.&lt;br&gt;백지연의 아들 강모씨는 지난해 정몽원 HL그룹 회장의 차녀와 결혼해 세간의 화제를 모았다. 백지연은 재벌가를 사돈으로 둔 셀럽으로 부상했다.&lt;br&gt;백지연의 환갑잔치 드레스 코드는 아이보리와 옐로우. 축하하러 온 손님들은 최지우, 유호정, 정경호, 박휘순, 박예진 등 배우들과 사돈인 현대가 집안의 식구들이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 현대가 며느리가 된 노현정 전 아나운서도 포착돼 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백지연은 “생일파티에 온 손님 중 가장 어린 사람이 사회를 봤다”며 “‘나에게 백지연이란?’ 질문을 하객들에게 던졌는데 모두가 성의있고 진지하게 말씀해주셔서 자존감이 뿜뿜했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612985 --&gt;&lt;br&gt;배우 정경호가 왜 백지연 생일에 왔느냐는 질문에는 “워낙 성격이 좋고 좋은 사람”이라며 친해서 온게 맞다고 했다. 또 박휘순 박예진이 준 행운의 순금 열쇠 선물에 모두 위트있는 선물이라고 생각해서 빵 터졌다고도 전했다.&lt;br&gt;배우 이영애는 비엔나에 스케줄이 있어서 오지 못한 대신 드레스 코드인 아이보리와 옐로우가 섞인 아이 키만한 난을 센스있게 선물로 보내줬다고 밝혔다.&lt;br&gt;60세의 나이에도 우아한 옐로우 드레스를 멋있게 소화하고 등장했던 백지연은 “제가 크리스찬디오르와 오래 일하지 않았나. 거기서 선물로 준 드레스”라며 “제가 드레스 코드로 옐로우를 넣은 이유기도 하다”라고 드레스 착장을 이미 생각하고 있던 마음도 드러냈다.&lt;br&gt;백지연은 다양한 배우들과의 인연에 대해 “제가 인터뷰나 토크쇼 프로그램을 많이 하다보니까 셀럽들이나 배우들을 만날 기회가 많았는데 만나서 이야기하다보면 좋은 친구로 발전한 경우가 많았다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백지연 환갑잔치…‘현대家’ 노현정 참석에 이영애는 선물</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500033</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500033</guid>
      <pubDate>2024-09-14T13:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914131658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612984 --&gt;&lt;br&gt;앵커 출신 백지연의 60번째 생일, 환갑잔치 비하인드가 공개됐다.&lt;br&gt;13일 채널 ‘지금 백지연’에서는 ‘인터넷을 뜨겁게 달군 백지연의 60th 파티 후기’ 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백지연은 “이번에 60번째 생일, 환갑을 맞아 생일 주간처럼 작게 10번 정도의 생일 파티를 했다”며 “그 중에서도 아들 며느리가 기획해서 마련해준 파티가 제일 컸다”고 말했다.&lt;br&gt;백지연의 아들 강모씨는 지난해 정몽원 HL그룹 회장의 차녀와 결혼해 세간의 화제를 모았다. 백지연은 재벌가를 사돈으로 둔 셀럽으로 부상했다.&lt;br&gt;백지연의 환갑잔치 드레스 코드는 아이보리와 옐로우. 축하하러 온 손님들은 최지우, 유호정, 정경호, 박휘순, 박예진 등 배우들과 사돈인 현대가 집안의 식구들이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 현대가 며느리가 된 노현정 전 아나운서도 포착돼 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백지연은 “생일파티에 온 손님 중 가장 어린 사람이 사회를 봤다”며 “‘나에게 백지연이란?’ 질문을 하객들에게 던졌는데 모두가 성의있고 진지하게 말씀해주셔서 자존감이 뿜뿜했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1612985 --&gt;&lt;br&gt;배우 정경호가 왜 백지연 생일에 왔느냐는 질문에는 “워낙 성격이 좋고 좋은 사람”이라며 친해서 온게 맞다고 했다. 또 박휘순 박예진이 준 행운의 순금 열쇠 선물에 모두 위트있는 선물이라고 생각해서 빵 터졌다고도 전했다.&lt;br&gt;배우 이영애는 비엔나에 스케줄이 있어서 오지 못한 대신 드레스 코드인 아이보리와 옐로우가 섞인 아이 키만한 난을 센스있게 선물로 보내줬다고 밝혔다.&lt;br&gt;60세의 나이에도 우아한 옐로우 드레스를 멋있게 소화하고 등장했던 백지연은 “제가 크리스찬디오르와 오래 일하지 않았나. 거기서 선물로 준 드레스”라며 “제가 드레스 코드로 옐로우를 넣은 이유기도 하다”라고 드레스 착장을 이미 생각하고 있던 마음도 드러냈다.&lt;br&gt;백지연은 다양한 배우들과의 인연에 대해 “제가 인터뷰나 토크쇼 프로그램을 많이 하다보니까 셀럽들이나 배우들을 만날 기회가 많았는데 만나서 이야기하다보면 좋은 친구로 발전한 경우가 많았다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘떡’은 어떻게 유럽인의 입맛을 사로잡았을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500038</guid>
      <pubDate>2024-09-14T14:17:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914141727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612999 --&gt;&lt;br&gt;명절 차례상에도 올라가는 우리나라의 ‘떡’이 해외에서도 돌풍을 일으키고 있다.&lt;br&gt;14일 농림축산식품부에 따르면 지난달까지 쌀가루로 만든 ‘떡류’의 누적 수출액은 5860만 달러(780억 5500만원)로 지난해 같은 기간(4870만 달러)보다 20.4% 증가했다. 전체 쌀 가공식품 수출액 1억 8970만 달러의 3분의 1 수준을 차지하는 비중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;떡 누적 수출액은 6월 4480만달러, 7월 5230만 달러로 지난해보다 각각 21.7%, 22.5% 증가했다. 떡의 수출 상승세와 더불어 김밥, 햇반 등도 최근 해외 소셜미디어(SNS)를 중심으로 인기를 끌면서 8월까지 쌀 가공식품 수출액은 지난해 동기보다 41.7% 급증했다.&lt;br&gt;떡에 대한 수요가 가장 높은 국가는 미국이다. 지난달까지 2060만 달러가 수출돼 지난해보다 19.0% 늘었다. 560만 달러가 수출된 네덜란드는 아직 절대 액수는 적지만 330만 달러에 불과했던 지난해에 비해 수출액이 69.6% 증가했다.&lt;br&gt;미국과 유럽에서 떡이 두터운 ‘팬층’을 형성한 것은 쌀가루로 만들어져 소화가 잘 되는 ‘글루텐프리’ 식품으로 입소문을 탔기 때문이다. 글루텐은 밀이나 보리 등의 곡물에 존재하는 식물성 단백질로, 밀가루를 가공·조리할 때 사용되는 기본 성분이다. 일부 사람에게는 소화장애나 민감증 등을 유발할 수 있는데, 특히 북미와 유럽 등 서구 지역에 글루텐 민감증 환자가 많은 것으로 알려졌다. 지난해 세계 글루텐프리 시장은 78억 6000만 달러 규모로 전년 대비 8.1% 성장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;떡을 활용한 떡볶이 등 ‘K푸드’의 한류 열풍 역시 한 몫 했다. 떡과 함께 떡볶이의 주 원료가 되는 고추장 수출액은 지난 7월 3646만 달러가 수출돼 지난해 같은 달(3601만 달러)보다 1.25% 늘었다. 불닭 소스 등 전체 양념소스·전통장류의 지난해 수출액은 3억 8400만 달러로 역대 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;농식품부 관계자는 “떡볶이가 ‘컵떡볶이’ 형태로 간단히 섭취할 수 있도록 가공되면서 가정간편식(HMR)이 대중화된 현지 선호도와 맞아떨어졌다”라며 “베트남 등에선 떡볶이 수요가 증가하면서 이마트, 롯데마트 등 현지에 진출한 우리나라 대형 유통마트에 떡 제품의 입점이 확대됐다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“심리치료도 거부…” 쯔양 ‘안타까운 현재 상태’ 전해졌다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/14/20240914500045</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/14/20240914500045</guid>
      <pubDate>2024-09-14T15:53:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910155817_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611174 --&gt;&lt;br&gt;유명 유튜버 쯔양(본명 박정원)이 전 남자친구로부터 폭행과 협박을 당한 사실이 알려진 지 한 달 만에 근황을 전했다.&lt;br&gt;14일 YTN 보도에 따르면 쯔양은 협박 사건 이후 일부 악성 댓글을 다는 네티즌들에 대한 강경 대응을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쯔양 측은 지난 10일 정보통신망법 위반 및 모욕죄로 악플러 20명을 서울 강남경찰서에 고발했다.&lt;br&gt;쯔양의 법률 대리인인 김태연 변호사는 “그동안 쯔양에 관한 허위 사실 유포와 도를 넘는 모욕적인 발언들이 많았다”며 “더 이상 이를 좌시할 수 없다고 판단해 법적 조치를 원했고 이에 따라 고발을 진행하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;쯔양은 이번 협박 사건 이후 심리 치료를 제안받았으나 이를 거부하고 대부분의 시간을 집에서 보내고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;과거에는 사적인 자리에서 지인들과 만나 과자나 음식을 즐기며 대화를 나누곤 했지만 최근 들어서는 음식도 잘 먹지 못하고 체중이 2~3kg가량 감소했다고 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네티즌들은 “건강하게만” “항상 응원한다” “힘내고 악플러 절대 선처하지 말라”라며 응원 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1601085 --&gt;&lt;br&gt;한편, 쯔양을 협박하고 금전을 갈취한 혐의를 받는 유튜버 구제역 등 일부 사이버 레커들은 이미 지난달 기소돼 재판을 받고 있다.&lt;br&gt;이들은 수천만 원을 뜯어낸 혐의와 협박을 방조한 혐의로 법적 책임을 묻고 있는 상황이다.&lt;br&gt;쯔양은 폭력과 협박 피해 이후 법적 대응을 통해 악성 댓글과 허위 사실 유포에 강경 대응할 것을 밝혔으며 팬들의 응원 속에서 조금씩 회복을 도모하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“심리치료도 거부…” 쯔양 ‘안타까운 현재 상태’ 전해졌다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/14/20240914500045</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/14/20240914500045</guid>
      <pubDate>2024-09-14T15:53:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910155817_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611174 --&gt;&lt;br&gt;유명 유튜버 쯔양(본명 박정원)이 전 남자친구로부터 폭행과 협박을 당한 사실이 알려진 지 한 달 만에 근황을 전했다.&lt;br&gt;14일 YTN 보도에 따르면 쯔양은 협박 사건 이후 일부 악성 댓글을 다는 네티즌들에 대한 강경 대응을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쯔양 측은 지난 10일 정보통신망법 위반 및 모욕죄로 악플러 20명을 서울 강남경찰서에 고발했다.&lt;br&gt;쯔양의 법률 대리인인 김태연 변호사는 “그동안 쯔양에 관한 허위 사실 유포와 도를 넘는 모욕적인 발언들이 많았다”며 “더 이상 이를 좌시할 수 없다고 판단해 법적 조치를 원했고 이에 따라 고발을 진행하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;쯔양은 이번 협박 사건 이후 심리 치료를 제안받았으나 이를 거부하고 대부분의 시간을 집에서 보내고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;과거에는 사적인 자리에서 지인들과 만나 과자나 음식을 즐기며 대화를 나누곤 했지만 최근 들어서는 음식도 잘 먹지 못하고 체중이 2~3kg가량 감소했다고 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네티즌들은 “건강하게만” “항상 응원한다” “힘내고 악플러 절대 선처하지 말라”라며 응원 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1601085 --&gt;&lt;br&gt;한편, 쯔양을 협박하고 금전을 갈취한 혐의를 받는 유튜버 구제역 등 일부 사이버 레커들은 이미 지난달 기소돼 재판을 받고 있다.&lt;br&gt;이들은 수천만 원을 뜯어낸 혐의와 협박을 방조한 혐의로 법적 책임을 묻고 있는 상황이다.&lt;br&gt;쯔양은 폭력과 협박 피해 이후 법적 대응을 통해 악성 댓글과 허위 사실 유포에 강경 대응할 것을 밝혔으며 팬들의 응원 속에서 조금씩 회복을 도모하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황정민·정해인 ‘베테랑2’ 100만 돌파…추석 독주에 관객 반응은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500048</guid>
      <pubDate>2024-09-14T16:22:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914162233_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613015 --&gt;&lt;br&gt;류승완 감독의 신작 ‘베테랑2’가 개봉 이틀 만에 100만 관객을 돌파하며 추석 연휴 극장가에서 독주를 시작했다.&lt;br&gt;14일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망에 따르면 ‘베테랑2’는 이날 오후 2시 누적관객수 100만명을 넘겼다. 올해 흥행작 ‘파묘’가 기록한 3일, 지난해 최고 흥행작 ‘서울의 봄’이 기록한 4일 차보다 빠른 속도이며 ‘범죄도시4’와 같은 기록이다. 2015년 개봉한 ‘베테랑’이 개봉 3일 차에 100만명을 돌파한 것보다 하루 빨리 속도를 앞당겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘베테랑2’는 올 하반기 최고의 기대작 중 하나로 꼽힌다. 예매율 2위인 ‘브레드이발소: 빵스타의 탄생’(2만 5000여명·3.0％), 3위인 ‘임영웅 | 아임 히어로 더 스타디움’(1만 9000여명·2.4％) 등과 격차가 큰 만큼 오는 18일까지 연휴 닷새간 독주가 전망된다.&lt;br&gt;‘베테랑2’는 지난 5월 칸영화제 미드나잇 스크리닝 부문에 공식 초청됐으며, 지난 6일(현지시각) 토론토국제영화제 스페셜 프레젠테이션 섹션의 프리미어 상영도 마쳤다. .&lt;br&gt;다만 ‘베테랑2’를 관람한 관객의 반응은 엇갈리는 양상이다. CGV가 실제 관람객의 평가를 바탕으로 산정하는 골든에그지수에서 ‘베테랑 2’는 86％를 기록 중이다. 류 감독의 장기인 액션이 잘 표현됐다는 평가지만, 일부 관객은 전편인 ‘베테랑’(2015)과 장르가 달라지고 스토리도 진부한 느낌이라는 등 부정적인 반응을 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘베테랑2’는 1341만명의 관객을 동원한 흥행작 ‘베테랑’ 이후 9년 만에 개봉한 속편이다. 나쁜 놈은 끝까지 잡는 서도철 형사(황정민 분)의 강력범죄수사대에 막내 박선우 형사(정해인 분)가 합류하면서 세상을 떠들썩하게 한 연쇄살인범을 추적하는 이야기를 그린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국, 뉴진스 공개 지지?…팬들이 주목한 ‘SNS 속 이모티콘’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500050</guid>
      <pubDate>2024-09-14T16:35:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914163541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613019 --&gt;&lt;br&gt;걸그룹 뉴진스가 하이브를 향해 “오는 25일까지 회사를 원 상태로 돌려놔 달라”며 민희진 어도어 전 대표를 지지하는 입장을 밝힌 가운데 그룹 방탄소년단(BTS) 정국이 뉴진스를 지지하는 듯한 글을 올려 화제다.&lt;br&gt;정국은 14일 자신의 반려견 소식을 공유하는 인스타그램 계정에 반려견 사진과 함께 “아티스트는 죄가 없다”(Artists are not guilty)라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국은 글과 함께 파랑, 분홍, 노랑, 초록, 보라색의 하트 이모티콘 다섯 개와 팔에 힘을 주고 있는 모양의 이모티콘을 덧붙였다. 이모티콘 색상은 과거 뉴진스가 미국 애니메이션 ‘파워퍼프걸’과 협업으로 멤버별 캐릭터를 제작할 때 사용한 색상과 같아 팬들 사이에선 “뉴진스를 간접적으로 지지한 것 아니냐”는 해석이 나왔다.&lt;br&gt;앞서 뉴진스는 지난 11일 유튜브 라이브 방송을 통해 “민 전 대표는 뉴진스의 정체성에 없어서는 안 될 존재”라면서 하이브를 향해 “오는 25일까지 어도어를 원래대로 복구시키는 현명한 결정을 해주시기 바란다”고 촉구했다. 민 전 대표는 지난달 어도어 대표이사직에서 전격 해임됐다.&lt;br&gt;또 뉴진스는 “(스태프들이) 부당한 요구와 압박 속에서 마음고생하고 있다”, “하이브는 뉴진스의 컴백을 앞두고 홍보를 도와주지 못할 망정 배임 등의 기사를 내며 뉴진스를 나쁘게 표현했다”, “(하이브 계열사의) 다른 팀에게 인사했다가 그 팀 매니저로부터 ‘무시하라’는 말을 들었다” 등 하이브로부터 부당 대우를 받았다고 주장했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성의 ‘주체적인 몸’을 표현하다…아시아 여성작가 조망한 ‘접속하는 몸’ 전시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500051</guid>
      <pubDate>2024-09-14T16:38:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914163758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613020 --&gt;&lt;br&gt;서울 명동 한복판. 상반신을 탈의한 한 여성이 인파 속을 활보한다. 작품 중앙에 가장 크게 자리한 여성은 당당한 표정과 자세로 1970년대 번화한 거리를 가로지른다.&lt;br&gt;1960~1970년대 미술 집단 ‘신전’과 ‘제4 집단’에서 활동했던 정강자 작가의 작품 ‘명동’의 모습이다. 정 작가는 자신의 신체를 이용한 작품을 통해 기성 체제에 도전하고 여성의 몸에 대한 문제의식을 표출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 세계 미술계에서 여성 미술에 대한 관심이 고조되고 있는 가운데 아시아에서 여성 미술이 시작된 1960년대 전후부터 현재까지, ‘신체성’의 관점에서 조망하는 전시가 찾아왔다.&lt;br&gt;국립현대미술관 서울관에서는 ‘접속하는 몸-아시아 여성 미술가들’ 전시를 내년 3월 3일까지 개최한다. 아시아 현대미술을 비교, 연구해온 국립현대미술관의 아시아 미술 프로젝트 일환이다. 아시아 11개국, 60여팀 여성 작가들의 130여점 작품을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613021 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오사카국립국제미술관, 도쿄도현대미술관, 쿠마모토미술관, 필리핀국립미술관, 싱가포르국립미술관, 인도국립미술관, 미국 버클리미술관·태평양 영화기록보관소 등 국내외 기관의 소장품을 그러모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 쿠보타 시게코의 비디오 조각 ‘뒤샹피아나:계단을 내려오는 나부’, 미츠코 타베의 ‘인공태반’, 이멜다 카지페 엔다야 등 다수 작품이 국내에서 최초로 선보인다.&lt;br&gt;일련의 작품들은 아시아 여성을 식민화하려는 모든 기제 서구, 남성, 위계, 권력에 대한 저항과 연결돼 있다.&lt;br&gt;필리핀의 선구적인 여성 작가 이멜다 카지페 엔다야는 최근 진행된 국립현대미술관 서울관에서 열렸던 기자간담회에 직접 참여해 자신의 작품을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613022 --&gt;&lt;br&gt;그는 1987년 설립된 여성주의 예술 그룹인 ‘카시불란’의 창립 멤버다. 카시불란은 1986년 필리핀의 독재 정권이 무너진 후 현실과 삶의 관계 속에서 미술을 재정의하려는 시도로부터 등장한 여성 미술 운동이다. 그는 ‘돌봄을 이끄는 이들의 자매애를 복원하기’라는 작품을 통해 필리핀 섬에서 스페인의 식민 상황에 맞서 독립 운동을 일으킨 비밀 결사 조직인 ‘카티푸난’에 대해 이야기 한다. 감옥을 형상화한 오브제에서 빠져나와 길게 늘어진 붉은 직물은 탈출과 투쟁하는 여성들의 연대를 상징한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613023 --&gt;&lt;br&gt;한국의 이미래 작가는 ‘봐라, 나는 사랑에 미쳐 날뛰는 오물의 분수: 터널 조각 1’이란 작품에 김언희 시인의 시의 한 구절을 빌려왔다. 시의 내용처럼 거친 질감의 콘크리트로 쓴 글씨와 정형화되지 않은 폐목재들은 정돈된 제도와 규율에 가둘 수 없는 욕망을 표현해 낸다.&lt;br&gt;일본의 쿠사마 야요이는 ‘쿠사마의 자기소멸’이라는 영상 작품을 선보인다. 자신의 신체가 점으로 뒤덮이는 환상을 본 적이 있는 작가는 점을 강박적으로 찍고 그리기를 반복하다가 자신의 신체에까지 점을 그리는 작업을 진행한다. 모든 것들을 점으로 뒤덮어 경계를 흐트러버린다. 그가 만든 점의 세계에서는 남성과 여성, 인간과 자연, 정상과 비정상, 안과 밖의 분리가 의문시된다.&lt;br&gt;한국의 이불 작가는 작품 ‘아마릴리스’를 통해 성별이나 인간이라는 종을 암시하는 기호들을 없애버린다. 기계의 이음새 사이에 식물의 뿌리 또는 가지를 닮은 부분, 인간과 비인간 등 여러 범주와 경계가 한 몸에 엉켜있는 복합 유기체를 탄생시킨다.&lt;br&gt;김성희 국립현대미술관장은 “사회 패러다임의 변화 속 비서구 여성 미술이 지닌 동시대적 의미를 미술사적으로 살펴보며 아시아 여성 미술가들을 주목하는 계기가 되길 바란다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이이경 ‘전교 2등’ 엄친딸 누나와 쌍둥이 조카 최초 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500053</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500053</guid>
      <pubDate>2024-09-14T17:43:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914174306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613026 --&gt;&lt;br&gt;‘놀면 뭐하니?’ 이이경이 눈웃음이 똑 닮은 도플갱어 친누나를 처음으로 공개한다.&lt;br&gt;14일 방송되는 MBC ‘놀면 뭐하니?’는 ‘추석 특집 퀴즈 쇼! 간만의 짝꿍’ 편으로 꾸며진다. 멤버들의 가족, 친구와 함께 풍성한 웃음으로 꽉 채운 시간을 선사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 가운데 이이경은 멤버들 아무도 몰랐던 누나의 존재를 처음 공개해 관심을 집중시킨다. 유재석은 “이경이 외동인 줄 알았어”라며 놀라워하고, 이이경은 “다들 그런 줄 안다”라며 머쓱하게 웃는다. 이와 함께 매형, 쌍둥이 조카까지 합체한 ‘5이경’ 대가족이 출격, 현장을 시끌벅적하게 만든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613027 --&gt;&lt;br&gt;특히 이이경과 친누나는 똑 닮은 눈웃음 DNA로 시선을 모은다. 친누나는 동네에서 ‘이이경 닮은꼴’로 유명하다며, 오해를 불러일으킨 사건의 발단을 풀어놓는다고. 이이경은 “나 닮았는데 기분 왜 나빠하지?”라고 의아해해 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;친누나는 집 안과 밖이 다른 이이경의 모습을 폭로하기도 한다. 이이경은 대뜸 “누나가 전교 2등까지 했다. 대학교 때는 올 장학금도 받았다”라며 모범생이었던 누나 자랑을 속사포로 늘어놓는다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘전교 2등’ 친누나는 ‘놀면 뭐하니?’ 브레인 주우재의 퀴즈 정답 폭주에 승부욕을 불태우는데, 1등 타이틀을 건 주우재와 이이경 친누나의 승부가 불꽃 튀게 펼쳐져 기대감을 끌어올린다.&lt;br&gt;‘5이경’ 대가족이 출동한 추석 특집 MBC ‘놀면 뭐하니?’는 14일 오후 6시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이이경 ‘전교 2등’ 엄친딸 누나와 쌍둥이 조카 최초 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500053</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/14/20240914500053</guid>
      <pubDate>2024-09-14T17:43:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914174306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613026 --&gt;&lt;br&gt;‘놀면 뭐하니?’ 이이경이 눈웃음이 똑 닮은 도플갱어 친누나를 처음으로 공개한다.&lt;br&gt;14일 방송되는 MBC ‘놀면 뭐하니?’는 ‘추석 특집 퀴즈 쇼! 간만의 짝꿍’ 편으로 꾸며진다. 멤버들의 가족, 친구와 함께 풍성한 웃음으로 꽉 채운 시간을 선사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 가운데 이이경은 멤버들 아무도 몰랐던 누나의 존재를 처음 공개해 관심을 집중시킨다. 유재석은 “이경이 외동인 줄 알았어”라며 놀라워하고, 이이경은 “다들 그런 줄 안다”라며 머쓱하게 웃는다. 이와 함께 매형, 쌍둥이 조카까지 합체한 ‘5이경’ 대가족이 출격, 현장을 시끌벅적하게 만든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613027 --&gt;&lt;br&gt;특히 이이경과 친누나는 똑 닮은 눈웃음 DNA로 시선을 모은다. 친누나는 동네에서 ‘이이경 닮은꼴’로 유명하다며, 오해를 불러일으킨 사건의 발단을 풀어놓는다고. 이이경은 “나 닮았는데 기분 왜 나빠하지?”라고 의아해해 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;친누나는 집 안과 밖이 다른 이이경의 모습을 폭로하기도 한다. 이이경은 대뜸 “누나가 전교 2등까지 했다. 대학교 때는 올 장학금도 받았다”라며 모범생이었던 누나 자랑을 속사포로 늘어놓는다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘전교 2등’ 친누나는 ‘놀면 뭐하니?’ 브레인 주우재의 퀴즈 정답 폭주에 승부욕을 불태우는데, 1등 타이틀을 건 주우재와 이이경 친누나의 승부가 불꽃 튀게 펼쳐져 기대감을 끌어올린다.&lt;br&gt;‘5이경’ 대가족이 출동한 추석 특집 MBC ‘놀면 뭐하니?’는 14일 오후 6시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘5위만 7번’ 최원준, 생애 첫 태백장사 감격의 포효…창원시청에 6년 만에 황소 트로피 선물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500055</guid>
      <pubDate>2024-09-14T18:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914180511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613029 --&gt;&lt;br&gt;‘될성부른 나무’였던 민속씨름 3년 차 최원준(25·창원시청)이 메이저 대회인 추석 대회에서 생애 첫 황소 트로피의 열매를 맺었다.&lt;br&gt;최원준은 14일 경상남도 고성군국민체육센터에서 열린 2024 추석장사씨름대회 태백장사(80㎏ 이하) 결정전(5판3승제)에서 김윤수(27·용인시청)를 3-2로 물리치며 꽃가마에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022년 민속 모래판에 입문한 최원준은 지난해 5차례, 올해 2차례 등 꾸준히 8강에 올랐으나 정상을 밟은 것은 이번이 처음이다. 앞서 최고 성적이 지난해 2월 설날 대회 4위로, 7번이나 5위에 머물렀던 최원준은 이날 처음 결승에 올랐는데 기회를 놓치지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613030 --&gt;&lt;br&gt;창원시청 선수가 민속씨름 무대에서 우승한 건 약 6년 만이다. 현재는 증평군청 소속인 이완수(32)가 2018년 11월 천하장사 대회에서 창원시청 소속으로 태백급을 제패한 바 있다. 모제욱 감독이 2021년 창원시청 지휘봉을 잡은 뒤 탄생한 첫 장사이기도 하다. 천적인 김윤수를 만나 쉽지 않은 결정전이 될 것으로 예상됐다. 그러나 뚜껑이 열리자 치열한 접전이 펼쳐졌다. 최원준은 김윤수의 들배지기에 잡치기로 응수하다 함께 넘어졌으나 비디오 판독 결과 팔꿈치가 먼저 닿은 것으로 나와 첫째 판을 내줬다. 둘째 판은 최원준의 들배지기와 김윤수의 밭다리 걸기가 팽팽했으나 최원준이 잡치기를 연결하며 승부의 균형을 맞췄다. 셋째 판에서 김윤수가 들배지기에 성공해 앞서가자 최원준이 배지기에 밀어치기, 잡치기로 밀어붙이며 넷째 판을 챙겨 마지막 다섯째 판 승부가 펼쳐지게 됐다. 접전 속에서도 자신감 있는 모습을 보이던 최원준은 들배지기에 이은 왼호미걸이로 경기를 마무리, 포효하며 모래판에 벌러덩 누워 기쁨을 만끽했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613031 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나19 때 사라졌다가 이날 다시 등장한 꽃가마 행진의 주인공이 된 최원준은 “저는 응원을 받아야 긴장이 풀리는 체질”이라며 “빈말이 아니라 응원을 많이 받아 힘을 낼 수 있었다”고 말했다. 이어 “정재욱(구미시청) 선수를 가장 까다로워하는데 이은수(영암군민속씨름단) 선수가 이겨줘 운이 좋았다”면서 “김윤수 장사도 5번 정도 붙어 한 번도 못 이겼는데 결승전에서 이겨 너무 기쁘다”고 덧붙였다. 최원준은 또 “집은 통영이지만 할아버지 댁이 고성이다. 황소 트로피를 들고 찾아뵙겠다”며 활짝 웃었다.&lt;br&gt;경남대 시절부터 최원준을 지도한 모제욱 감독은 “자기 운동, 몸 관리를 스스로 알아서 하는 너무 성실한 선수라 우승은 시간문제였다”면서 “고비를 넘어 우승, 그것도 메이저 대회에서 우승했으니 앞으로 더 좋은 성적을 이어갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613032 --&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 거제 대회에서 “엄마 왔다” 응원받으며 생애 첫 장사에 올랐던 김윤수는 이날 현장을 찾은 모친으로부터 “윤수, 사랑해” 응원받았으나 지난 7월 보은 대회에 이어 아쉽게 두 번째 타이틀 획득 기회를 미뤄야 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가을 야구 포기 못 해” 롯데, 한화 꺾고 7위 복귀…SSG는 삼성에 뒤집기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240914500059</guid>
      <pubDate>2024-09-14T18:39:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914183915_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613036 --&gt;&lt;br&gt;롯데 자이언츠가 한화 이글스에 전날 패배를 설욕하고 하루 만에 7위에 복귀했다. SSG 랜더스는 삼성 라이온즈에 짜릿한 역전승을 거두고 가을야구를 향한 마지막 희망을 이어갔다.&lt;br&gt;롯데는 14일 부산 사직구장에서 열린 2024 신한 SOL 뱅크 KBO리그 한화와 홈경기에서 선발 찰리 반즈의 호투 속에 타선의 응집력을 보이며 12-9로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;롯데는 1회말 선두타자 윤동희가 좌월 솔로홈런을 날려 기선을 잡았다. 1사 후에는 손호영의 2루타와 빅터 레이예스의 적시타로 1점을 보탰고, 전준우의 좌월 투런홈런으로 4-0으로 앞섰다.&lt;br&gt;한화는 3회초 권광민이 우중간 2루타로 포문을 열자 이진영과 문현빈이 각각 적시타를 날려 2-4로 추격했다. 그러나 롯데는 4회말 상대 실책 속에 타자일순하며 6안타로 6점을 뽑아 10-2로 달아나며 일찌감치 승기를 잡았다.&lt;br&gt;한화는 7회초 황영묵의 2타점 2루타 등으로 3점을 만회하고 5-12로 뒤진 8회초에는 문현빈이 싹쓸이 2루타를 치는 등 4점을 추가했으나 끝내 뒤집지는 못했다. 롯데 선발 반즈는 6이닝을 6안타 2실점으로 막아 시즌 9승(5패)째를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;6위 SSG 랜더스는 삼성 라이온즈에 ‘짜릿한 뒤집기’로 승리했다. SSG는 이날 인천 SSG랜더스필드에서 열린 삼성 라이온즈와 홈경기에서 역전을 주고받는 접전 끝에 11-9로 승리했다. 이로써 SSG는 이날 오후 5시 경기를 시작한 5위 두산 베어스에 2게임 차로 다가서며 포스트시즌 진출에 가능성을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SSG는 1회말 선두타자 박성한이 좌월 솔로 홈런으로 선취점을 뽑고 3회말 최정과 기예르모 에레디아의 연속 2루타와 오태곤의 적시타로 2점을 뽑아 4-1로 앞섰다.&lt;br&gt;그러나 삼성은 4회초 대거 7점을 뽑아 전세를 뒤집었다. 2사 만루에서 양도근이 밀어내기 볼넷, 김지찬의 내야안타와 김헌곤의 밀어내기 볼넷으로 4-4 동점을 만든 삼성은 구자욱이 SSG 앤더슨을 상대로 좌측 펜스를 넘어가는 만루홈런을 쏘아 올려 8-4로 전세를 뒤집었다.&lt;br&gt;이후 SSG는 4회말 박성한과 정준재의 적시타 등으로 3점을 만회한 뒤, 삼성이 9-7로 달아난 7회 말 1사 만루에서 투수 보크와 이지영의 2타점 좌전안타로 10-9로 재역전했다.&lt;br&gt;SSG는 선발 드루 앤더슨이 4이닝 동안 8실점하고 내려갔으나 문승원-노경은-조병현으로 이어지는 필승조가 7~9회를 무실점으로 역전승의 발판을 놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몸 안 좋아졌다”…식당서 일하는 젝키 출신 고지용 ‘충격’ 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/14/20240914500070</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/14/20240914500070</guid>
      <pubDate>2024-09-14T22:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914225829_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613054 --&gt;&lt;br&gt;아이돌 그룹 젝스키스 출신 고지용(44)이 식당에서 일하고 있는 근황을 공개했다.&lt;br&gt;지난 13일 유튜브 채널 ‘머니멘터리’에는 ‘유명 아이돌이었던 젝스키스 고지용, 식당에서 일하는 이유’라는 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 고지용은 “어릴 때 아이돌 그룹을 하다가 (은퇴한 후) 멤버들이 MBC ‘무한도전 토토가2′ 코너에 어떻게 나가게 됐다”며 “그때 십몇 년 만에 방송에 나왔고, 이후 아들과 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’를 3년 하고 다시 원래 사업하는 쪽으로 복귀해 열심히 일하고 살고 있다”고 자신을 소개했다.&lt;br&gt;고지용은 “제가 원래는 부동산 관련 금융 쪽 일을 하는데 이쪽 시장이 요새 경색됐다. 그동안 일을 하면서 술도 많이 마시고 피로도 많이 쌓이고 몸이 조금 안 좋아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “요식업을 오래 한 친한 후배가 있는데 건강 관련된 음식점을 시작했다. 같이 하게 되면 좋을 것 같아 요식업을 시작했다”고 근황을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613055 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수척해진 외모에 대해서는 “누적된 피로로 올 초에 몸이 안 좋아졌다”며 “치료받으면서 많이 회복하긴 했는데 살도 많이 빠지고 전체적인 건강 상태가 많이 약해졌다. 그래도 많이 올라온 거다. 원래 살이 더 빠졌었다”고 설명했다.&lt;br&gt;고지용은 “그게 요식업을 하게 된 계기가 됐다”며 직접 설거지도 하고, 음식을 나르며 손님을 접대하는 모습 등을 공개했다.&lt;br&gt;고지용은 “손님으로 왔을 때는 몰랐는데, 손님들이 맛있게 드시고 가면 기분이 같이 좋아진다”며 “이렇게 직접 경험을 해보니까 자영업 하는 분들이 정말 대단하게 느껴진다”고 전했다.&lt;br&gt;고지용은 과거 연예인 생활을 했던 것에 대해서는 “내 성격과 그룹 활동이 맞지 않는 것 같다. 활동할 때도 그런 생각을 했고 열정이 크게 있지 않았고 노력도 안 해서 다시 방송 활동을 한다는 것 자체가 말이 안 된다고 생각했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “육아 예능도 아이가 주인공이어서 한 거다. 물론 섭외도 안 왔겠지만 내가 혼자 하는 예능이면 안 했을 거다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;고지용은 1997년 젝스키스로 데뷔해 활동하다 은퇴한 후 사업가로 변신했다. 고지용은 지난 2013년 가정의학과 전문의 허양임과 결혼해 아들 승재 군을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몸 안 좋아졌다”…식당서 일하는 젝키 출신 고지용 ‘충격’ 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/14/20240914500070</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/14/20240914500070</guid>
      <pubDate>2024-09-14T22:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/14/SSC_20240914225829_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613054 --&gt;&lt;br&gt;아이돌 그룹 젝스키스 출신 고지용(44)이 식당에서 일하고 있는 근황을 공개했다.&lt;br&gt;지난 13일 유튜브 채널 ‘머니멘터리’에는 ‘유명 아이돌이었던 젝스키스 고지용, 식당에서 일하는 이유’라는 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 고지용은 “어릴 때 아이돌 그룹을 하다가 (은퇴한 후) 멤버들이 MBC ‘무한도전 토토가2′ 코너에 어떻게 나가게 됐다”며 “그때 십몇 년 만에 방송에 나왔고, 이후 아들과 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’를 3년 하고 다시 원래 사업하는 쪽으로 복귀해 열심히 일하고 살고 있다”고 자신을 소개했다.&lt;br&gt;고지용은 “제가 원래는 부동산 관련 금융 쪽 일을 하는데 이쪽 시장이 요새 경색됐다. 그동안 일을 하면서 술도 많이 마시고 피로도 많이 쌓이고 몸이 조금 안 좋아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “요식업을 오래 한 친한 후배가 있는데 건강 관련된 음식점을 시작했다. 같이 하게 되면 좋을 것 같아 요식업을 시작했다”고 근황을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613055 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수척해진 외모에 대해서는 “누적된 피로로 올 초에 몸이 안 좋아졌다”며 “치료받으면서 많이 회복하긴 했는데 살도 많이 빠지고 전체적인 건강 상태가 많이 약해졌다. 그래도 많이 올라온 거다. 원래 살이 더 빠졌었다”고 설명했다.&lt;br&gt;고지용은 “그게 요식업을 하게 된 계기가 됐다”며 직접 설거지도 하고, 음식을 나르며 손님을 접대하는 모습 등을 공개했다.&lt;br&gt;고지용은 “손님으로 왔을 때는 몰랐는데, 손님들이 맛있게 드시고 가면 기분이 같이 좋아진다”며 “이렇게 직접 경험을 해보니까 자영업 하는 분들이 정말 대단하게 느껴진다”고 전했다.&lt;br&gt;고지용은 과거 연예인 생활을 했던 것에 대해서는 “내 성격과 그룹 활동이 맞지 않는 것 같다. 활동할 때도 그런 생각을 했고 열정이 크게 있지 않았고 노력도 안 해서 다시 방송 활동을 한다는 것 자체가 말이 안 된다고 생각했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “육아 예능도 아이가 주인공이어서 한 거다. 물론 섭외도 안 왔겠지만 내가 혼자 하는 예능이면 안 했을 거다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;고지용은 1997년 젝스키스로 데뷔해 활동하다 은퇴한 후 사업가로 변신했다. 고지용은 지난 2013년 가정의학과 전문의 허양임과 결혼해 아들 승재 군을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文 부부, 추석인사 “팍팍한 살림살이·의료대란… 무사무탈하길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500005</guid>
      <pubDate>2024-09-15T07:29:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915072912_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613065 --&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령 부부가 추석 인사를 건넸다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 추석 연휴를 앞둔 14일 페이스북에 “폭염은 가을을 막지 못하고, 무르익은 들판은 황금빛 풍요로 채워질 것이다”라는 말로 시작하는 추석 인사를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문 전 대통령은 “유례없는 폭염이 계속되는 가운데 추석을 맞이했다”며 “끝이 없는 무더위와 팍팍한 살림살이에 의료 대란까지 겹치며 힘들고 지치기 쉬운 나날”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “모두 힘내시고 평안하고 넉넉한 한가위 명절을 보내시길 바란다”며 “희망은 늘 우리 곁에 있다. 폭염은 가을을 막지 못하고, 무르익는 들판은 황금빛 풍요로 채워질 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613066 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문 전 대통령은 특히 “무엇보다 건강이 최고”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “모두 아프지 말고, 무사무탈하길 기원한다. 가족·친지들과 단란하고 행복한 소중한 시간 보내시고, 어려운 이웃들과 생각하면서 함께 나누는 따뜻한 추석 되시길 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;추석 인사를 담은 카드 형식의 이미지 아래엔 문 전 대통령과 김정숙 여사의 서명이 나란히 담겼다.&lt;br&gt;한편 전주지검 형사3부(부장 한연규)는 문 전 대통령의 사위였던 서모씨의 항공사 특혜 채용 의혹을 수사하고 있다.&lt;br&gt;검찰은 지난달 30일 문 전 대통령 딸 다혜씨의 주거지 등 압수수색을 통해 확보한 압수물 분석에 집중하고 있다. 추석 연휴 검찰이 문 전 대통령을 소환할 수 있다는 법조계 관측도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석연휴에 2회 연속 우승하려했는데…한국 주니어 남자핸드볼, 일본에 아쉽게 패배로 준우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500007</guid>
      <pubDate>2024-09-15T08:48:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915084805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613068 --&gt;&lt;br&gt;2022년 우승 후 대회 2회 연속 우승에 도전하던 18세 이하 한국 남자 주니어 핸드볼 대표팀이 아쉽게 일본에 져서 준우승했다.&lt;br&gt;한국은 14일(현지시간) 요르단 암만에서 열린 제10회 아시아 남자 청소년(U18) 핸드볼선수권대회 일본과의 결승에서 24-26으로 패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022년 바레인 대회에서 우승을 차지하며 이번 대회에서 2회 연속 우승에 도전했던 한국은 올해는 준우승에 만족해야 했다.&lt;br&gt;전반 시작부터 일본에 연속골을 허용하며 1-3으로 밀리던 한국은 탄탄한 일본의 수비를 뚫지 못하고 연속골을 허용하며 4-10까지 리드를 허용했다. 전반 막판 주용찬(전북제일고)의 득점으로 9-15로 점수 차를 좁히는데 만족해야했다.&lt;br&gt;후반 들어 전열을 정비한 한국은 주용찬과 김성민(전북제일고)의 연속 득점으로 점수차를 11-16까지 좁히는 데 성공했다. 추격의 불을 댕긴 한국은 강준원(선산고)과 주용찬의 연속 득점에 이어 후반 13분 조유환(천안신당고), 이준영(천안신당고)의 연속득점으로 17-19까지 쫓아가는데 성공했다. 그렇지만 더이상 점수차를 극복하지 못하고 일본에 무릎을 꿇었다. 주용찬이 6골을 넣었고, 조유환이 4골을 기록하며 분전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 한국은 이 대회 상위 5개국에 주는 2025년 19세 이하 세계선수권대회 출전권을 획득했다. 골키퍼 홍의석(선산고)과 피벗 최도훈(천안신당고)이 대회 베스트 7에 선정됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>S대 출신 정다은 “동서 때문에 시댁 가기 싫어” 이유 들어보니</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/15/20240915500009</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/15/20240915500009</guid>
      <pubDate>2024-09-15T09:16:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915091638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613072 --&gt;&lt;br&gt;아나운서 정다은(14)이 “동서 때문에 시댁에 가기 싫다”는 속내를 털어놨다.&lt;br&gt;지난 14일 방송된 MBN 예능 ‘속풀이쇼 동치미’에 출연한 정다은은 “올해 결혼 8년 차로 초등학교 1학년 딸 아이와 세 가족이 살고 있다”며 “행복하게 잘 살고 있는데 시댁에만 가면 작아질 때가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정다은은 KBS 아나운서 출신으로, 동료 아나운서였던 7세 연상 조우종과 2017년 결혼했다.&lt;br&gt;서울대를 졸업한 정다은은 시댁에 가면 가끔 작아지는 상황이 생긴다고 했다.&lt;br&gt;그는 “결혼 1년 뒤 도련님이 결혼해 손아래 동서가 들어왔다. 동서가 골프선수다. 대단한 동서가 들어와서 좋은데 시어머니께서도 너무 대단하다고 여겨 자랑하신다. 결혼 1년 뒤 미국여자프로골프(LPGA) 우승까지 했다”며 동서가 박희영 선수라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정다은은 박희영 선수가 LPGA 우승을 한 뒤 시댁에 갔던 때를 떠올리며 “제가 방송에 나와도 제 사진을 붙여둔 적 없는데 신문 스크랩해 붙여 놓으셨더라. 동서 대단하다고 칭찬했더니 (시어머니가) ‘그냥 대단한 게 아니지 걔는 세계 1등이야’라고 했다”며 “왠지 주눅이 드는 건 어쩔 수가 없겠더라”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613073 --&gt;&lt;br&gt;정다은은 “문제는 여기서 끝이 아니다”라며 또 다른 일화를 들려줬다.&lt;br&gt;그는 “동서가 결혼 후 첫 명절이 됐다. 동서가 오기 전엔 어머니께서 식사 준비 많이 하시고 저랑 남편이 저녁에 가서 함께 식사하는 명절 분위기였다”며 “제가 평소처럼 저녁에 갔더니 (동서가) 이미 와있더라. 아침부터 와 있었다더라. 동서가 시어머니 도와 음식하고 명절 준비를 하고 있었다. 저녁만 먹으러 간 제가 초라하고 그랬다”고 회상했다.&lt;br&gt;그러면서 “동서가 운동선수라 체력도 좋고, 전혀 지친 기색이 없더라. 심지어 성격도 좋다”고 칭찬하면서 “한국에 들어오면 시댁에 아예 들어가 산다. 어머니를 모시는 그 마음 너무 좋은데 제가 너무 비교되더라”고 말했다.&lt;br&gt;이후 정다은은 “어머니, 저도 어디 가서 꿀리지 않는다. 저도 좀 자랑스러워해 달라”며 시어머니에게 애교 있는 영상 편지를 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>S대 출신 정다은 “동서 때문에 시댁 가기 싫어” 이유 들어보니</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/15/20240915500009</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/15/20240915500009</guid>
      <pubDate>2024-09-15T09:16:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915091638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613072 --&gt;&lt;br&gt;아나운서 정다은(14)이 “동서 때문에 시댁에 가기 싫다”는 속내를 털어놨다.&lt;br&gt;지난 14일 방송된 MBN 예능 ‘속풀이쇼 동치미’에 출연한 정다은은 “올해 결혼 8년 차로 초등학교 1학년 딸 아이와 세 가족이 살고 있다”며 “행복하게 잘 살고 있는데 시댁에만 가면 작아질 때가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정다은은 KBS 아나운서 출신으로, 동료 아나운서였던 7세 연상 조우종과 2017년 결혼했다.&lt;br&gt;서울대를 졸업한 정다은은 시댁에 가면 가끔 작아지는 상황이 생긴다고 했다.&lt;br&gt;그는 “결혼 1년 뒤 도련님이 결혼해 손아래 동서가 들어왔다. 동서가 골프선수다. 대단한 동서가 들어와서 좋은데 시어머니께서도 너무 대단하다고 여겨 자랑하신다. 결혼 1년 뒤 미국여자프로골프(LPGA) 우승까지 했다”며 동서가 박희영 선수라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정다은은 박희영 선수가 LPGA 우승을 한 뒤 시댁에 갔던 때를 떠올리며 “제가 방송에 나와도 제 사진을 붙여둔 적 없는데 신문 스크랩해 붙여 놓으셨더라. 동서 대단하다고 칭찬했더니 (시어머니가) ‘그냥 대단한 게 아니지 걔는 세계 1등이야’라고 했다”며 “왠지 주눅이 드는 건 어쩔 수가 없겠더라”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613073 --&gt;&lt;br&gt;정다은은 “문제는 여기서 끝이 아니다”라며 또 다른 일화를 들려줬다.&lt;br&gt;그는 “동서가 결혼 후 첫 명절이 됐다. 동서가 오기 전엔 어머니께서 식사 준비 많이 하시고 저랑 남편이 저녁에 가서 함께 식사하는 명절 분위기였다”며 “제가 평소처럼 저녁에 갔더니 (동서가) 이미 와있더라. 아침부터 와 있었다더라. 동서가 시어머니 도와 음식하고 명절 준비를 하고 있었다. 저녁만 먹으러 간 제가 초라하고 그랬다”고 회상했다.&lt;br&gt;그러면서 “동서가 운동선수라 체력도 좋고, 전혀 지친 기색이 없더라. 심지어 성격도 좋다”고 칭찬하면서 “한국에 들어오면 시댁에 아예 들어가 산다. 어머니를 모시는 그 마음 너무 좋은데 제가 너무 비교되더라”고 말했다.&lt;br&gt;이후 정다은은 “어머니, 저도 어디 가서 꿀리지 않는다. 저도 좀 자랑스러워해 달라”며 시어머니에게 애교 있는 영상 편지를 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘15세’ 김다현 “父김봉곤 교통사고 사망 소식 듣고 펑펑 울었다”… 알고 보니 ‘가짜뉴스’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/15/20240915500012</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/15/20240915500012</guid>
      <pubDate>2024-09-15T09:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915093259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613081 --&gt;&lt;br&gt;트로트 가수 김다현(15)이 부친인 ‘청학동 훈장’ 김봉곤(56)이 교통사고로 사망했다는 내용의 ‘가짜뉴스’에 분노한 일화를 전했다.&lt;br&gt;지난 14일 방송된 JTBC 예능 ‘아는 형님’에 게스트로 출연한 김다현은 “내가 너튜브를 보는데 아버지가 교통사고로 죽었다고 나왔다”며 “아버지한테 전화했는데 하필 아버지가 외출해 계셔서 안 받으셨다. 펑펑 울었다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김다현은 이어 “그 후 전화가 와서 말씀해주셨지만, 가짜뉴스가 너무 무섭더라”며 “그게 벌써 100만뷰다. 팬분들 중 어르신분들도 계시니 진짜 믿고 전화도 많이 온다”고 토로했다.&lt;br&gt;이에 MC들은 “(가짜뉴스를) 국회에서 법으로 막으려고 하고 있다”고 알려주며 함께 분노했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613082 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김다현은 아버지와 관련한 오해를 바로잡기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김봉곤이 과거 은행 빚만 26억원이라고 고백한 것과 관련, 김다현은 “요즘 사람들이 나보고 돈 벌어서 네가 (아버지 빚을) 갚냐고 많이 하시더라”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “아니다. 우리 아버지가 열심히 해서 다 갚으셨고, 우리 가족이 돈 관리가 명확하다”며 오해하지 말 것을 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘15세’ 김다현 “父김봉곤 교통사고 사망 소식 듣고 펑펑 울었다”… 알고 보니 ‘가짜뉴스’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/15/20240915500012</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/15/20240915500012</guid>
      <pubDate>2024-09-15T09:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915093259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613081 --&gt;&lt;br&gt;트로트 가수 김다현(15)이 부친인 ‘청학동 훈장’ 김봉곤(56)이 교통사고로 사망했다는 내용의 ‘가짜뉴스’에 분노한 일화를 전했다.&lt;br&gt;지난 14일 방송된 JTBC 예능 ‘아는 형님’에 게스트로 출연한 김다현은 “내가 너튜브를 보는데 아버지가 교통사고로 죽었다고 나왔다”며 “아버지한테 전화했는데 하필 아버지가 외출해 계셔서 안 받으셨다. 펑펑 울었다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김다현은 이어 “그 후 전화가 와서 말씀해주셨지만, 가짜뉴스가 너무 무섭더라”며 “그게 벌써 100만뷰다. 팬분들 중 어르신분들도 계시니 진짜 믿고 전화도 많이 온다”고 토로했다.&lt;br&gt;이에 MC들은 “(가짜뉴스를) 국회에서 법으로 막으려고 하고 있다”고 알려주며 함께 분노했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613082 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김다현은 아버지와 관련한 오해를 바로잡기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김봉곤이 과거 은행 빚만 26억원이라고 고백한 것과 관련, 김다현은 “요즘 사람들이 나보고 돈 벌어서 네가 (아버지 빚을) 갚냐고 많이 하시더라”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “아니다. 우리 아버지가 열심히 해서 다 갚으셨고, 우리 가족이 돈 관리가 명확하다”며 오해하지 말 것을 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘용준형과 10월 결혼♥’ 현아, 예비신부의 명절 ‘포착’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/15/20240915500015</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/15/20240915500015</guid>
      <pubDate>2024-09-15T10:14:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915101429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613094 --&gt;&lt;br&gt;오는 10월 결혼을 앞둔 가수 현아가 연휴 일상을 공개했다.&lt;br&gt;현아는 14일 별다른 멘트 없이 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 현아는 블랙 원피스에 벨트와 목걸이로 포인트를 주고 힙한 매력을 드러냈다. 그는 부스스한 느낌의 단발펌을 하고 귀여움도 뽐냈다.&lt;br&gt;또 다른 사진에는 현금 꽃다발을 준비한 모습이라 눈길을 끈다. 카드에는 ‘생일 축하해 사랑해’라는 문구가 담겨 있어 현아가 준비한 선물인 걸로 추측된다. 결혼을 앞두고 있는 만큼 명절에 준비한 현금다발 선물이 더욱 이목을 모은다.&lt;br&gt;한편 현아는 지난 1월 동료 가수 용준형과 열애 사실을 공개했고, 오는 10월 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 결혼을 앞두고 웨딩화보를 공개하기도 했다.&lt;br&gt;소속사 측은 “결혼 발표 이후 무분별한 명예훼손을 확인, 웨딩 화보 공개 이후 사실과 다른 루머의 생산·유포 행위가 심각해지고 있다”며 강경대응하겠다는 입장을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘용준형과 10월 결혼♥’ 현아, 예비신부의 명절 ‘포착’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/15/20240915500015</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/15/20240915500015</guid>
      <pubDate>2024-09-15T10:14:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915101429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613094 --&gt;&lt;br&gt;오는 10월 결혼을 앞둔 가수 현아가 연휴 일상을 공개했다.&lt;br&gt;현아는 14일 별다른 멘트 없이 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 현아는 블랙 원피스에 벨트와 목걸이로 포인트를 주고 힙한 매력을 드러냈다. 그는 부스스한 느낌의 단발펌을 하고 귀여움도 뽐냈다.&lt;br&gt;또 다른 사진에는 현금 꽃다발을 준비한 모습이라 눈길을 끈다. 카드에는 ‘생일 축하해 사랑해’라는 문구가 담겨 있어 현아가 준비한 선물인 걸로 추측된다. 결혼을 앞두고 있는 만큼 명절에 준비한 현금다발 선물이 더욱 이목을 모은다.&lt;br&gt;한편 현아는 지난 1월 동료 가수 용준형과 열애 사실을 공개했고, 오는 10월 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 결혼을 앞두고 웨딩화보를 공개하기도 했다.&lt;br&gt;소속사 측은 “결혼 발표 이후 무분별한 명예훼손을 확인, 웨딩 화보 공개 이후 사실과 다른 루머의 생산·유포 행위가 심각해지고 있다”며 강경대응하겠다는 입장을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암투병 고백한 윤도현 2년 만에…‘안타까운 소식’ 전했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500020</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500020</guid>
      <pubDate>2024-09-15T10:40:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915104039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613101 --&gt;&lt;br&gt;록밴드 YB 보컬 윤도현이 2년 만에 엠비시 라디오(FM4U) ‘4시엔 윤도현입니다’ 진행에서 하차한다.&lt;br&gt;윤도현은 13일 자신의 인스타그램에 “익숙한 일이나 사랑하는 일을 내려놓고 새로운 방향을 선택해야 할 때, 그 과정에서 감내해야 하는 심리적 부담과 갈등이 결코 가볍지 않았지만 결정하게 된 일이 있어 말씀드린다”며 “‘4시엔 윤도현입니다’ 라디오 방송을 9월 22일까지만 진행하게 됐다”라고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 지난 2022년 해당 프로그램을 통해 11년 만에 라디오 진행자로 복귀했다. 윤도현은 “(당시) 라디오 복귀를 결정하게 된 이유는 제작진과의 타협점에서 시작됐다. 하지만 진행을 하다 보니 현실적으로 불가능하다고 판단됐다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “YB 활동을 계속하고 있고, 밴드의 유지와 공연은 반드시 해야 하는 일”이라며 “창작 작업, 앨범 제작, 이미 오래전에 계약된 뮤지컬 ‘광화문 연가’ 등 병행해야 할 일이 많아졌다”고 그간의 고충을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613102 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “라디오를 하면서 계속 휴가를 내는 것은 제작진과 청취자분들께 죄송한 일이라 생각해 이런 결정을 내리게 됐다”면서 “남은 일주일 동안의 방송은 소중히 임하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤도현 후임은 현재 논의 중이며, 가수 별이 스폐셜 DJ로 나설 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;앞서 윤도현은 지난해 8월 자신의 인스타그램을 통해 3년간 암 투병을 해왔고 완치 판정을 받았다고 고백했다.&lt;br&gt;암 투병 중 라디오 진행과 음악 활동을 이어왔던 것이 알려져 화제가 됐다.&lt;br&gt;그는 당시 “2021년 건강검진 후 암이란 말을 듣게 됐다”며 “성실하게 약물 치료를 2주간 받았으나 실패했고 이후 방사선 치료를 받았다. 약 3년간의 투병을 마치고 드디어 완치 판정을 받았다”라고 전한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암투병 고백한 윤도현 2년 만에…‘안타까운 소식’ 전했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500020</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500020</guid>
      <pubDate>2024-09-15T10:40:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915104039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613101 --&gt;&lt;br&gt;록밴드 YB 보컬 윤도현이 2년 만에 엠비시 라디오(FM4U) ‘4시엔 윤도현입니다’ 진행에서 하차한다.&lt;br&gt;윤도현은 13일 자신의 인스타그램에 “익숙한 일이나 사랑하는 일을 내려놓고 새로운 방향을 선택해야 할 때, 그 과정에서 감내해야 하는 심리적 부담과 갈등이 결코 가볍지 않았지만 결정하게 된 일이 있어 말씀드린다”며 “‘4시엔 윤도현입니다’ 라디오 방송을 9월 22일까지만 진행하게 됐다”라고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 지난 2022년 해당 프로그램을 통해 11년 만에 라디오 진행자로 복귀했다. 윤도현은 “(당시) 라디오 복귀를 결정하게 된 이유는 제작진과의 타협점에서 시작됐다. 하지만 진행을 하다 보니 현실적으로 불가능하다고 판단됐다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “YB 활동을 계속하고 있고, 밴드의 유지와 공연은 반드시 해야 하는 일”이라며 “창작 작업, 앨범 제작, 이미 오래전에 계약된 뮤지컬 ‘광화문 연가’ 등 병행해야 할 일이 많아졌다”고 그간의 고충을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613102 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “라디오를 하면서 계속 휴가를 내는 것은 제작진과 청취자분들께 죄송한 일이라 생각해 이런 결정을 내리게 됐다”면서 “남은 일주일 동안의 방송은 소중히 임하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤도현 후임은 현재 논의 중이며, 가수 별이 스폐셜 DJ로 나설 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;앞서 윤도현은 지난해 8월 자신의 인스타그램을 통해 3년간 암 투병을 해왔고 완치 판정을 받았다고 고백했다.&lt;br&gt;암 투병 중 라디오 진행과 음악 활동을 이어왔던 것이 알려져 화제가 됐다.&lt;br&gt;그는 당시 “2021년 건강검진 후 암이란 말을 듣게 됐다”며 “성실하게 약물 치료를 2주간 받았으나 실패했고 이후 방사선 치료를 받았다. 약 3년간의 투병을 마치고 드디어 완치 판정을 받았다”라고 전한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석만 되면 “결혼 슬슬해야지?” “애 가질 때 되지 않았니?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500021</guid>
      <pubDate>2024-09-15T10:44:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915104410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613103 --&gt;&lt;br&gt;“안 본 사이에 살쪘네” “누구 집 자식은 공부 잘한다던데”….&lt;br&gt;추석연휴 오랜만에 온 가족이 한자리에 모이는 날, 덕담이랍시고 가족에게 상처를 주는 일이 왕왕 발생한다. 모두에게 행복한 추석을 위해 피해야 할 것은 어떤 것들이 있을까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시민들은 한국의 명절 문화 중 개선돼야 하는 것으로 ‘친척들의 지나친 간섭 및 개인적인 질문’과 ‘과도한 차례상 준비’를 꼽았다.&lt;br&gt;데이터 컨설팅 기업 PMI가 지난 5일부터 9일까지 전국 만 20~69세 3000명을 대상으로 진행한 ‘추석 연휴에 대한 감정’ 설문조사에 따르면 응답자 24.6%는 개선돼야 할 명절 문화로 ‘친척들의 지나친 간섭과 개인적인 질문’과 ‘과도한 차례상 준비’를 가장 많이 언급했다.&lt;br&gt;개선돼야 할 명절 문화 2위는 ‘불공평한 가사노동 분배(13.4%)’ ‘형식적인 명절 용돈(11.6%)’ ‘지나친 명절 선물(10.8%)’, ‘형식적인 단체 명절 문자(10.8%)’ 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘이번 추석 연휴가 기다려지는지’ 묻는 질문에 27.8%가 ‘기다려지지 않고 부담된다’고 답했다. ‘기다려진다’는 응답은 26.8%, ‘보통’이라는 응답은 45.4%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추석 연휴가 기다려지는 가장 큰 이유로는 ‘휴식을 취할 수 있어서(53.1%)’가 꼽혔다. ‘가족과 함께 시간을 보낼 수 있다는 점’이 48.2%, ‘오랜만에 친척들을 만날 수 있다는 점’이 26.7%, ‘고향을 방문할 수 있다는 점’이 24.9%, ‘명절 음식을 먹을 수 있다는 점’이 20.8%로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;추석 연휴가 부담되는 이유는 ‘명절 후유증’이 49.3%로 1위를 기록했다. ‘음식 준비, 집안일 등 명절 준비’가 41.0%, ‘친척들의 결혼이나 취업 같은 개인적인 질문’이 26.2%, ‘고속도로 정체와 교통 혼잡에 대한 스트레스’가 26.0%로 나타났다.&lt;br&gt;PMI 관계자는 “현대 사회는 전통적 가족 구조에서 벗어나 1인 가구, 비혼주의, 핵가족화가 급증하고 가족에 대한 가치관의 변화 역시 두드러지게 나타나고 있다”며 “명절의 의미와 관습에 대해 시대의 흐름에 맞는 문화 변화가 요구되고 있다”고 했다.&lt;br&gt;이번 조사는 온라인 패널 조사 형식으로 진행됐다. 표본오차는 95% 신뢰수준에 ±1.79%포인트다.&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;“명절에 잔소리? 돈을 주세요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613104 --&gt;&lt;br&gt;명절 때가 되면 온라인커뮤니티에서는 어김없이 ‘명절 잔소리 메뉴판’이 등장한다. 5만원으로는 학생들에게 ‘모의고사는 몇 등급 나오니’와 ‘대학 어디 어디 지원할 거니’ 등을 물을 수 있다. 10만원으로는 ‘살 좀 빼야 인물이 살겠다’, 15만원으로는 ‘취업 준비는 아직도 하고 있니’ 등의 질문을 할 수 있다.&lt;br&gt;직장인을 상대로는 가격이 더욱 올라간다. 30만원을 줘야 ‘나이가 몇인데 슬슬 결혼해야지’라고 말할 수 있고, ‘너희 아기 가질 때 되지 않았니?’라고 물으려면 50만원을 지불해야 한다.&lt;br&gt;이 같은 명절 신풍속도를 두고 “재밌다”는 반응과 “오죽했으면 이런 게 생겼겠느냐”는 자조가 교차한다. 덕담이라고 한 말이 젊은이들에겐 비수로 꽂힐 수도 있으니 안 해도 될 말은 하지 않는 것이 모두에게 좋다.&lt;br&gt;중·고등학생들에게 성적에 관련된 질문은 삼가야 한다. “반에서 몇 등 하니”, “공부는 잘 하고 있니”, “대학은 어디 갈 거니” 등의 말은 궁금해도 묻지 않는 것이 매너다.&lt;br&gt;취업이 돼 직장을 다니는 사람들에게도 “연봉은 얼마나 받니”, “더 좋은 회사 갈 생각은 없니”, “결혼은 언제 할 거니” 등의 질문은 금물이다. 이 같은 질문들은 직장인이 듣고 싶어 하지 않는 대표적인 질문이다.&lt;br&gt;이제 막 결혼한 신혼부부들에게 “아이는 언제 낳을 거니”라는 말도 최악이다. 아이 한 명 낳아 키우는 데 평균 2억원이 드는 사회에서 자녀를 위한 계획과 준비는 그들의 몫이다. 그런 일은 당사자에게 맡겨두고 묻지 않는 것이 배려일 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“웃돈 주고 사먹어” 생산공장도 늘렸는데… ‘먹태깡’ 인기 시들해졌나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500022</guid>
      <pubDate>2024-09-15T10:57:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915105709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613105 --&gt;&lt;br&gt;출시 직후부터 이른바 ‘어른과자 신드롬’을 일으키며 품절 대란까지 불러온 농심 ‘먹태깡’이 생산 공장도 늘렸으나 한창때 대비 3분의2 수준의 판매량을 보이는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;15일 농심에 따르면 먹태깡의 지난달 판매량은 230만봉으로 집계됐다. 월간 최고 판매량인 지난 4월 340만봉보다 110만봉(32%) 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먹태깡은 농심이 지난해 6월 말 맥주 안주로 인기가 높은 먹태의 맛을 접목해 내놓은 제품이다. ‘국민스낵’으로 통하는 ‘새우깡’의 후속작이기도 하다.&lt;br&gt;먹때깡은 한때 보이는 족족 팔려나가 소비자들이 제품을 구경하는 것조차 힘들 때도 있었다. 농심 자사몰인 농심몰에서도 아이디당 한 번에 4봉만 구매하도록 수량을 제한하기도 했었다.&lt;br&gt;공급되는 물량은 제한적인데 구하려는 사람들은 많아 중고거래 플랫폼 등에서 정가(1700원)의 2~3배에 거래되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;편의점에서는 ‘끼워팔기’ 상품도 등장했다. 칭따오 맥주 한 박스에 먹태깡이 사은품처럼 붙어있는 편의점 매대 사진이 온라인 커뮤니티에 퍼지자 “제2의 허니버터칩인가”, “먹태깡이 인질로 잡혔다” 등 반응이 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613106 --&gt;&lt;br&gt;먹태깡은 그러나 최근에는 편의점과 마트 등에서 흔하게 볼 수 있게 됐다. 당초 부산공장에서만 생산하던 먹태깡을 아산공장에서도 생산해 생산량이 2배로 늘어난 영향도 있다.&lt;br&gt;농심 관계자는 먹태깡 출시 1년을 넘기다 보니 판매량이 한창때보다는 감소했다고 설명했다.&lt;br&gt;먹태깡은 출시 이후 1년 2개월간 3300만봉의 누적판매량을 기록한 것으로 집계됐다. 이는 새우깡과 포테토칩, 꿀꽈배기 다음으로 많이 팔리는 자사 스낵이라고 농심은 설명했다.&lt;br&gt;먹태깡의 높은 인기는 먹태깡 맛을 활용한 다른 제품 출시로 이어지기도 했다.&lt;br&gt;농심이 출시한 스낵 ‘포테토칩 먹태청양마요맛’은 1100만봉이 팔렸고, 용기면 ‘먹태깡큰사발면’은 270만개가 판매됐다.&lt;br&gt;농심 관계자는 “현재 수준으로 판매량이 유지가 되는 것은 먹태깡이 스테디셀러로 자리 잡고 있다는 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명절 연휴 노린 메신저·보이스피싱, “미리 대비하세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500023</guid>
      <pubDate>2024-09-15T11:21:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915112133_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613112 --&gt;&lt;br&gt;추석 명절 전후로 보이스피싱과 코로나19 정부지원금 지급 대상, 택배 배송 조회 등을 사칭한 스미싱 문자가 기승을 부릴 수 있어 금융소비자의 주의가 필요하다. 특히 올해 들어 월평균 600억원가량의 보이스피싱과 투자리딩방 사기 피해가 이어지고 있다.&lt;br&gt;15일 경찰청에 따르면 올해 1∼7월간 발생한 보이스피싱 피해는 총 1만 1734건, 피해액은 3909억원으로 집계됐다. 월평균 1676건, 558억원의 피해가 발생한 셈이다. 또 2022년 3만 7122건이었던 스미싱 신고(접수)·차단 건수는 2023년 50만 3300건으로 늘었고 올해 8월까지만 109만2838건에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 명절 기간 이런 금융사기를 피하기 위해서는 가장 먼저 출처가 불분명한 인터넷주소(URL)나 전화번호는 눌러 확인하지 않아야 한다. 명절 기간에는 덕담 및 인사, 선물 배송 등을 명목으로 연락이 올 가능성이 크다.&lt;br&gt;피해를 예방하기 위한 다른 방법으로는 ▲스마트폰 보안설정 강화 및 공인된 오픈마켓만을 통한 모바일 앱 다운로드 ▲스마트폰 백신프로그램 설치 ▲개인정보·금융정보 요구 시 절대 불응 ▲개인정보·금전 등 요구 시 전화·영상통화로 상대방 확인 ▲스마트폰 내 저장된 신분증 사진 삭제 등 보안 수칙을 생활화 등이 있다.&lt;br&gt;명절 연휴 중 스미싱 등 사이버범죄 피해를 본 경우엔 경찰청에 신고하거나 ‘경찰청 사이버범죄 신고시스템(ECRM)’을 통해 온라인으로 피해 신고를 접수할 수 있다. 피해금을 계좌로 송금한 경우에는 경찰청(112)에 피해를 신고하고 범인이 돈을 옮기지 못하도록 즉시 지급정지를 신청해야 한다. 돈이 출금되거나 입금된 은행의 콜센터에 연락해 지급정지를 신청하는 것도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 사기가 의심되는 문자를 수신했거나 악성 앱 모바일 감염 등이 우려되는 경우 보이스피싱지킴이에 신고하거나, KISA 운영하는 국번 없이 118 상담센터에 연락하면 24시간 무료로 상담받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융사기 피해를 원천적으로 차단하고 싶다면 금융당국이 지난 8월부터 시행한 ‘여신거래 안심 차단 서비스’에 가입하는 것도 한 방법이다. 이 서비스를 이용하면 대출·신용카드 개설 등 신규 여신거래 자체를 사전에 차단할 수 있다.&lt;br&gt;휴대폰 등 전자기기의 보안 강화도 중요하다. 스마트폰의 백신프로그램을 주기적으로 업데이트하고 보안설정을 강화해야 한다. 스마트폰에 저장된 주민등록증, 운전면허증, 여권 등 개인정보를 노출할 수 있는 사진은 삭제하는 것이 좋다.&lt;br&gt;금융감독원 관계자는 “피싱 사기에서 핵심은 무심코 나도 모르게 누르게 만드는 것”이라며 출처가 불분명한 문자 등에 대해서는 신경을 쓰고 내용을 확인해 봐야 한다“고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모든 현직은 곧 전직” 이낙연, 文과 막걸리 회동 후 남긴 말</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500024</guid>
      <pubDate>2024-09-15T11:42:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915114203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613113 --&gt;&lt;br&gt;이낙연 전 국무총리가 추석 연휴 첫날 문재인 전 대통령 부부를 찾아 막걸리 회동을 가진 후 소셜미디어(SNS)에 글을 남겼다.&lt;br&gt;이 전 총리는 14일 자신의 SNS를 통해 경남 양산시 평산마을 사저를 찾아 문 전 대통령 부부를 예방했다고 밝혔다. 이 전 총리는 “연휴 첫날 아내와 함께 평산의 문재인 전 대통령 내외분을 찾아 뵙고, 막걸리를 곁들인 점심을 먹으며 여러 말씀을 나누었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문 전 대통령, 김정숙 여사, 이 전 총리 부부가 나란히 서서 찍은 사진도 공개했다.&lt;br&gt;이 전 총리는 글의 말미에 보름달을 언급하면서 “크건 작건 권력을 가진 사람들은 달도 차면 기운다는 이치를 되새겨 보면 좋겠다”고 썼다. 이어 “모든 현직은 곧 전직이 된다”고 마무리했다.&lt;br&gt;최근 문 전 대통령 전 사위에 대한 취업 특혜 의혹을 수사중인 검찰이 문 전 대통령의 딸 다혜씨 자택을 압수수색하는 등 압박 강도를 높이는 상황에서 이 같은 메시지는 검찰과 윤석열 정부를 향한 것으로 풀이된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호날두가 반했던 ‘여신’…삼성역에서 역대급 실물 ‘포착’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/15/20240915500029</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/15/20240915500029</guid>
      <pubDate>2024-09-15T13:13:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915131303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613123 --&gt;&lt;br&gt;세계적인 톱모델 이리나 샤크가 서울을 방문했다.&lt;br&gt;이리나 샤크는 지난 14일 인스타그램에 “Best 48 h in Seoul 사랑해요”라는 글과 함께 서울에서 찍은 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이리나 샤크는 블랙 원피스와 롱부츠를 착용하고 삼성역 앞에서 포즈를 취했다.&lt;br&gt;한 편의점에서 컵라면을 들고 웃거나 식당에서 한국어로 된 메뉴판 앞에서도 찍은 사진 등을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613124 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이리나 샤크가 한국을 방문한 이유는 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 중에는 스튜디오에서 촬영하는 사진도 여럿 있어, 광고 촬영이나 화보 촬영을 위해 방한한 것으로 보인다.&lt;br&gt;이리나 샤크는 러시아 출신 톱 모델로 포트투갈 축구선수 크리스티아누 호날두와의 교제로 국내서도 잘 알려져 있다.&lt;br&gt;두 사람은 약혼까지 했었으나 2015년 결별했다.&lt;br&gt;이후 할리우드 배우 브래들리 쿠퍼와 교제하며 2017년에 딸 레아를 출산했지만 2019년에 결별했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호날두가 반했던 ‘여신’…삼성역에서 역대급 실물 ‘포착’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/15/20240915500029</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/15/20240915500029</guid>
      <pubDate>2024-09-15T13:13:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915131303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613123 --&gt;&lt;br&gt;세계적인 톱모델 이리나 샤크가 서울을 방문했다.&lt;br&gt;이리나 샤크는 지난 14일 인스타그램에 “Best 48 h in Seoul 사랑해요”라는 글과 함께 서울에서 찍은 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이리나 샤크는 블랙 원피스와 롱부츠를 착용하고 삼성역 앞에서 포즈를 취했다.&lt;br&gt;한 편의점에서 컵라면을 들고 웃거나 식당에서 한국어로 된 메뉴판 앞에서도 찍은 사진 등을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613124 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이리나 샤크가 한국을 방문한 이유는 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 중에는 스튜디오에서 촬영하는 사진도 여럿 있어, 광고 촬영이나 화보 촬영을 위해 방한한 것으로 보인다.&lt;br&gt;이리나 샤크는 러시아 출신 톱 모델로 포트투갈 축구선수 크리스티아누 호날두와의 교제로 국내서도 잘 알려져 있다.&lt;br&gt;두 사람은 약혼까지 했었으나 2015년 결별했다.&lt;br&gt;이후 할리우드 배우 브래들리 쿠퍼와 교제하며 2017년에 딸 레아를 출산했지만 2019년에 결별했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“OTT 세상 ‘코드 커팅’ 넘을 생존전략”…AI 서비스 강화 나선 IPTV</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500036</guid>
      <pubDate>2024-09-15T15:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915150058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;OTT 플랫폼 대중화로 새로운 플랫폼 찾는 현상&lt;br/&gt;미디어 콘텐츠 소비문화 변화 새로운 기회 창출&lt;br/&gt;AI 기술, 맞춤형 서비스, OTT 융합 IPTV 승부수&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1613141 --&gt;&lt;br&gt;‘셋톱박스를 넘어라!’(Over The Top)&lt;br&gt;기존 셋톱박스에 의존하지 않고 온라인을 통해 동영상 스트리밍 서비스를 제공하는 OTT(Over The Top) 플랫폼이 대중화되면서 유료 방송을 해지하고 새로운 플랫폼으로 이동하는 이른바 ‘코드 커팅’(유선 해지) 현상이 빚어지고 있다. 다만 일각에서는 OTT 플랫폼 대중화가 새로운 미디어 콘텐츠 소비문화를 형성하면서 인공지능(AI) 기술 도입을 통한 맞춤형 서비스 제공과 OTT 콘텐츠와의 융합을 시도하는 인터넷 프로토콜 TV(IPTV)에게는 새로운 기회가 될 수 있다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;16일 업계에 따르면 국내 IPTV 3사인 KT, SK브로드밴드, LG유플러스는 자사 IPTV 내 AI 서비스를 강화해 개인별 맞춤형 콘텐츠를 제공하는 한편 실시간 방송과 주문형 비디오(VOD), OTT 콘텐츠와의 융합을 통한 생존전략을 펼치고 있다.&lt;br&gt;한 업계 관계자는 “OTT는 IPTV의 경쟁자이기도 하지만, 이제는 가장 강력한 파트너가 되고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613142 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;KT는 자사 IPTV인 ‘지니(GENIE) TV’를 모든 콘텐츠를 한 번에 즐길 수 있도록 돕는 일종의 미디어 포털로 만들려고 하고 있다. OTT 콘텐츠 전용관을 비롯한 다양한 콘텐츠 전용관을 제공하고 AI 큐레이션을 통해 취향에 따라 달라지는 첫 화면 서비스를 제공한다. 또한 OTT 통합검색 서비스를 통해 OTT와 유튜브 등 다양한 콘텐츠를 한 번에 검색할 수 있고 지니 TV 모바일을 통해선 TV에서 보던 VOD를 스마트폰을 통해서도 시청할 수 있도록 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK브로드밴드는 자사 IPTV인 ‘B tv’에서 자동 개인 식별 서비스를 통해 시청자를 인식한 맞춤형 콘텐츠를 제공하는 서비스를 제공하고 있다. 또한 VOD 속 출연진이 착용한 옷이나 액세서리를 AI가 확인해 구매할 수 있도록 돕는 ‘AI 쇼핑’ 서비스도 제공한다.&lt;br&gt;SK브로드밴드는 B tv 검색창에 SK텔레콤의 AI 개인비서 서비스인 ‘에이닷’(A.) 등 대규모 언어모델(LLM) 기술을 접목하는 등 AI 서비스를 고도화할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613143 --&gt;&lt;br&gt;LG유플러스는 자사 IPTV인 ‘U+tv’에 AI 에이전트를 적용해 초개인화된 시청 경험을 제공하는 ‘AIPTV’(AI+IPTV) 시대를 열겠다는 포부다. IPTV 특화 AI 에이전트인 ‘미디어 에이전트’는 지능형 시청 도우미 역할을 하며 초개인화된 맞춤형 콘텐츠를 추천하는 ‘AI 큐레이션’, 자막의 위치를 자동으로 조정하는 ‘AI 자막’, AI를 기반으로 24시간 고객 불편 사항을 해결하는 ‘익시 음성 챗봇’ 기능을 제공한다.&lt;br&gt;시청자는 개인별 콘텐츠 재배열과 콘텐츠 제안 및 그 이유를 설명하는 개인화 메시지, 실시간 반응형 추천 서비스를 통해 좀 더 편리한 시청 경험을 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613144 --&gt;&lt;br&gt;다른 업계 관계자는 “미디어 환경이 OTT가 확대되면서 어려운 것이 맞다”라면서도 “AI 서비스가 당장 수익을 낼 수 있는 부분은 아니지만, 기본적인 AI 서비스를 통해 IPTV를 좀 더 몰입감 있게 볼 수 있게 할 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“텍사스 바에서 만나”…기안84, 미모의 여성과 데이트</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500038</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500038</guid>
      <pubDate>2024-09-15T15:52:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915155252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613155 --&gt;&lt;br&gt;방송인 기안84가 미모의 여성과 만난다.&lt;br&gt;오는 15일 방송되는 MBC ‘태어난 김에 음악일주’ 5회에서는 텍사스의 한 바에서 기안84의 마음에 핑크빛 토네이도를 일으킬 운명적인 만남이 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 방송에서 토네이도를 보러 홀로 사우스다코타로 떠났던 기안84는 텍사스에서 빠니보틀, 유태오와 재회한다.&lt;br&gt;세 사람은 카우보이들을 만나고 그들의 문화를 접하기 위해 바를 방문, 따뜻한 정과 분위기에 녹아든다.&lt;br&gt;특히 기안84의 시선을 빼앗은 여성이 나타나 ‘음악일주’에 로맨스 바람이 불어닥친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관심이 있지만 표현하지 못하고 부끄러워하는 기안84를 위해 빠니보틀과 유태오가 사랑의 큐피트를 자처하며 서포트에 나서 보는 재미를 더할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613156 --&gt;&lt;br&gt;또한 “유 솔로(You solo)?”라고 용기 내어 질문한 기안84에게 여성은 알쏭달쏭한 답변을 남기고 기안84 역시 숨 막히는 밀당을 이어가 보는 이들의 마음을 간지럽힌다. 무엇보다 심상치 않은 썸 기류를 풍기는 기안84와 여성의 댄스 타임이 예고되어 흥미를 자극하고 있다.&lt;br&gt;시청자들의 연애 세포를 자극할 기안84의 텍사스 러브 스토리 결말은 이날 오후 9시 10분 방송되는 ‘태어난 김에 음악일주’에서 공개된다.&lt;br&gt;본방송 하루 전인 14일 오후 8시 40분에는 추석특집 ‘태어난 김에 음악일주’ 중간점검이 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“텍사스 바에서 만나”…기안84, 미모의 여성과 데이트</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500038</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500038</guid>
      <pubDate>2024-09-15T15:52:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915155252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613155 --&gt;&lt;br&gt;방송인 기안84가 미모의 여성과 만난다.&lt;br&gt;오는 15일 방송되는 MBC ‘태어난 김에 음악일주’ 5회에서는 텍사스의 한 바에서 기안84의 마음에 핑크빛 토네이도를 일으킬 운명적인 만남이 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 방송에서 토네이도를 보러 홀로 사우스다코타로 떠났던 기안84는 텍사스에서 빠니보틀, 유태오와 재회한다.&lt;br&gt;세 사람은 카우보이들을 만나고 그들의 문화를 접하기 위해 바를 방문, 따뜻한 정과 분위기에 녹아든다.&lt;br&gt;특히 기안84의 시선을 빼앗은 여성이 나타나 ‘음악일주’에 로맨스 바람이 불어닥친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관심이 있지만 표현하지 못하고 부끄러워하는 기안84를 위해 빠니보틀과 유태오가 사랑의 큐피트를 자처하며 서포트에 나서 보는 재미를 더할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613156 --&gt;&lt;br&gt;또한 “유 솔로(You solo)?”라고 용기 내어 질문한 기안84에게 여성은 알쏭달쏭한 답변을 남기고 기안84 역시 숨 막히는 밀당을 이어가 보는 이들의 마음을 간지럽힌다. 무엇보다 심상치 않은 썸 기류를 풍기는 기안84와 여성의 댄스 타임이 예고되어 흥미를 자극하고 있다.&lt;br&gt;시청자들의 연애 세포를 자극할 기안84의 텍사스 러브 스토리 결말은 이날 오후 9시 10분 방송되는 ‘태어난 김에 음악일주’에서 공개된다.&lt;br&gt;본방송 하루 전인 14일 오후 8시 40분에는 추석특집 ‘태어난 김에 음악일주’ 중간점검이 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전시회 작품에 ‘오빠 사랑해♡’ 낙서…네덜란드 작가 “미친” 분노</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500040</guid>
      <pubDate>2024-09-15T16:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915161131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613158 --&gt;&lt;br&gt;네덜란드 유튜버 바트 반 그늑튼(31)이 전시회 중 낙서 테러를 한 한국인을 향한 분노를 표했다.&lt;br&gt;그는 2018년부터 구독자 22만명의 유튜브 채널 ‘아이고바트’를 통해 ‘한국전쟁’ ‘K팝’ ‘한국여행’ 등 한국과 관련한 다양한 다큐멘터리 형식 브이로그 콘텐츠를 선보여왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반 그늑튼은 15일 유튜브 채널 커뮤니티를 통해 “몇 명의 미친 사람들이 제 지도를 파손했다. 이런 짓을 저질렀다는 게 믿기지 않는다”라며 그늑튼이 자신의 발자취를 그린 서울 지도에 ‘오빠 사랑해♡’ ‘OOO 최고야’ 등의 낙서가 적힌 모습을 공개했다.&lt;br&gt;그늑튼은 “CCTV를 뒤지고 있지만 저는 정말 아무것도 할 힘이 없다. 저는 이 지도에 피땀과 눈물을 흘리고 돈을 투자했는데 누군가가 이렇게 지도를 망가뜨리다니. 충격이다. 대체 무슨 일이냐. 이 메시지를 읽으셨다면 자수하라. 당신은 팬이 아니다”라고 분노했다.&lt;br&gt;그늑튼은 서울 법정동 467개를 찾아 직접 소개하겠다는 취지의 ‘웰컴 투 마이 동’ 프로젝트를 진행하고 있다. 지난달 기준 91곳을 방문한 그는 프로젝트의 일환으로 지난 9일부터 서울 성수동의 한 공간을 빌려 서울 기록 발자취를 담은 전시회를 여는 중이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613159 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 때아닌 낙서 테러로 인해 23일까지 열릴 예정이었던 전시회는 오늘부로 종료하게 됐다.&lt;br&gt;그늑튼은 “오늘이 이 전시회의 마지막 날이라고 결정했다. 저 없이 더 이상 지도가 안전할 것이라고 장담할 수 없다. 오늘 저는 갤러리에 있을 예정이다”라고 전했다.&lt;br&gt;한편 한국 관광객들의 못 말리는 ‘낙서벽’은 해외에서까지 ‘위상’을 떨치고 있다. 과거 이탈리아 피렌체 대성당에 “엄마의 바람대로 이렇게 세상 반대편에 홀로 당당히 설 줄 아는 여성으로 성장했어” “○○ 다녀감. 10년 뒤에 다시 올거임” 등의 한글 낙서가 발견돼 논란이 되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613160 --&gt;&lt;br&gt;최근에는 스노클링 명소로 유명한 필리핀 보홀의 산호에 한국인의 이름으로 추정되는 낙서가 발견됐다.&lt;br&gt;관광지는 관광객의 산호 훼손 때문에 무기한 임시 폐쇄됐다. 에드가르도 아케이 팡라오 시장은 “산호들이 심각하게 파괴돼 재생 시간이 필요하다”며 추후 공지가 있을 때까지 이 지점의 다이빙과 스노클링을 비롯한 모든 해양 관광 활동을 금지한다고 밝혔다.&lt;br&gt;팡라오의 다이빙 강사인 다닐로 메노리아스는 “둘레 약 11m, 지름 약 3.7m인 산호 두 개가 관광객들의 인위적인 행위로 훼손됐다”고 알리며 피해 사진을 공개했다. 사진에 따르면 지난 7월 1일 문제의 산호에는 ‘MOJAK’이라는 낙서만 있었지만 한 달 만에 ‘SOYUN(소윤)’, ‘MIN(민)’, ‘KIM(김)’과 같이 한국인의 이름으로 추정되는 낙서가 추가됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새출발 알린 강형욱…“솔루션 필요한 반려견 모집”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500046</guid>
      <pubDate>2024-09-15T17:18:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915171821_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613173 --&gt;&lt;br&gt;‘갑질 의혹’으로 고정 출연하던 KBS ‘개는 훌륭하다’에서 하차했던 반려견 훈련사 강형욱이 새로운 출발을 알렸다.&lt;br&gt;강형욱은 14일 자신의 유튜브 채널인 ‘강형욱의 보듬TV’에 ‘새롭게 시작합니다’라는 제목의 영상을 게재했다. 그는 “보듬TV에서 설루션이 필요한 반려견을 모집한다”면서 “평소 반려견 때문에 이웃과 갈등이 있으신 분, 반려견의 공격성 때문에 일상생활이 불가능하신 보호자분, 모든 방법을 썼지만 해결이 안 된 분 등 다양한 고민을 보내주시면 직접 해결해 드리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강형욱이 새롭게 준비한 콘텐츠는 ‘강형욱의 괜찮아요’로 사연 신청과 접수 시 방송 촬영 및 출연에 동의한 것으로 간주하며 설루션은 100% 무료로 진행된다.&lt;br&gt;앞서 강형욱은 자신이 운영하는 보듬컴퍼니에서 부당한 대우를 당했다고 주장하는 후기가 온라인에 퍼지면서 갑질 의혹에 휩싸였다. 전 직원들은 강형욱이 폐쇄회로(CC)TV로 직원들을 감시하고 폭언을 일삼았다고 주장했다.&lt;br&gt;강형욱이 해명 영상을 올리며 대부분의 의혹을 부인하자 보듬컴퍼니 전 직원 2명은 정보통신망법 위반 혐의로 강 대표 부부를 고소했다. 보듬컴퍼니는 지난 6월 30일 자로 반려견 교육 서비스를 종료했으며, 강형욱 부부가 7월 경찰 조사를 받으면서 강형욱은 고정 출연 중이던 KBS 2TV ‘개는 훌륭하다’(개훌륭)에서 하차했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>씨름계 여진구에서 소백장사 황찬섭으로 우뚝 서기까지 6년…조회수 400만 황찬섭 생애 첫 장사 감격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500047</guid>
      <pubDate>2024-09-15T17:30:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915173027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613174 --&gt;&lt;br&gt;조회수 수백만에 달하는 경기 동영상으로 ‘씨름돌’(씨름+아이돌)이라는 신조어를 만들어내며 씨름 부활의 불씨를 댕겼던 황찬섭(27·제주도청)이 마침내 방황을 끝내고 모래판 정상에 우뚝 섰다.&lt;br&gt;황찬섭은 15일 경상남도 고성군국민체육센터에서 열린 2024 추석장사씨름대회 소백장사(72㎏ 이하) 결정전(5판3승제)에서 베테랑 김성하(35·창원시청)를 3-0으로 완벽하게 제압하며 꽃가마에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613177 --&gt;&lt;br&gt;이로써 황찬섭은 2019년 민속모래판에 입문한 뒤 6년 만에 장사에 등극했다. 황찬섭은 2018년 여름 유튜브에 올라온 제15회 학산배 전국장사씨름대회 대학 단체전 결승 영상으로 큰 인기를 누렸던 선수다. 당시 경기에선 졌는데 잘생긴 외모에 근육질 몸매, 화끈한 승부로 주목받았다. 조회수가 순식간에 100만회, 200만회(현재 418만회)를 돌파했다. 씨름의 침체기에 황찬섭을 필두로 젊은 선수들이 ‘씨름돌’로 주목받으며 이러한 바람을 타고 ‘씨름의 희열’이라는 스포츠 예능 프로그램이 제작되어 큰 인기를 끌었다. 황찬섭은 ‘씨름계 여진구’로 인기를 끌며 여러 방송 프로그램에 출연하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613175 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황찬섭은 2019년 민속 모래판에 정식으로 뛰어들었으나 인기만큼의 실력을 발휘하지는 못했다. 한 번도 우승하지 못했다. 그간 최고 성적은 2021년 태백급(80㎏) 준우승 1번이었다. 3위는 4번. 한 팀에 제대로 뿌리내리지 못하고 떠돌았다. 그러다가 올해 5번째 팀인 제주도청에 입단하며 이를 악물었다. 7월 보은 대회부터 새롭게 선보인 최경량 소백급은 그에게 날개를 달아줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황찬섭은 결정전에서 경남대 선배인 김성하를 맞아 첫째 판을 기습적인 안다리 걸기로 따내며 기세를 올렸다. 황찬섭은 거침이 없었다. 둘째 판에서는 김성하가 들배지기를 시도하자 안다리 걸기로 맞받으며 거푸 승리를 따내더니, 마지막 셋째 판은 들배지기로 마무리하며 사자후를 토했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613176 --&gt;&lt;br&gt;한참 눈물을 쏟아낸 황찬섭은 샅바TV와의 인터뷰에서 “개인적으로는 황찬섭 장사로 불리고 싶었지만 다른 수식어가 붙어 속상했는데 이젠 황찬섭 장사로 불리게 되어 감사하고 기쁘다”면서 “제가 잠시 나와 있을 때도 잊지 않고 응원해주신 팬들에게 이번 장사로 조금이나마 보답한 것 같아 기쁘다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혼한지 12년 된 여배우 “시어머니와 아직도 연락해”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500051</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500051</guid>
      <pubDate>2024-09-15T18:15:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915181540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613181 --&gt;&lt;br&gt;카리스마 넘치는 악역 구담구청장에서 국민엄마로 등극한 배우 정영주가 ‘미운 우리 새끼’에 나와 ‘부모님과 합가 라이프’를 최초 공개한다.&lt;br&gt;2019년 방영한 SBS 금토 드라마 ‘열혈사제’에서 구담구청장으로 악역을 맡았던 정영주는 최근 ‘선재 업고 튀어’ ‘낮과 밤이 다른 그녀’ 등에서 국민 엄마로 사랑받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 진행된 SBS 예능 프로그램 ‘미운 우리 새끼’에는 정영주 어머니가 새로운 모벤져스 멤버로 합류했다.&lt;br&gt;패션업에 종사하는 어머니를 본 MC들은 “어머니가 어니라 언니 느낌”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613182 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 가운데 정영주는 23년 만에 부모님과 합가하기로 했다고 밝혀 모두의 이목을 집중시켰다. 합가한 지 3일이 지난 정영주 가족의 집은 부모님과 정영주의 짐으로 포화상태.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정영주 가족은 대대적으로 짐 정리에 나섰지만, 물건을 버리지 못하는 영주 어머니로 인해 살벌한 모녀 전쟁이 벌어졌다. 팽팽한 대결이 이어지며 급기야 UDT 출신의 영주 아버지는 정영주에게 “너 나가”라며 언성을 높였다.&lt;br&gt;서로의 가족사를 털어놓던 중, 정영주는 이혼한 지 12년이 지났지만 여전히 전 시어머니와 연락하고 지낸다고 밝혀 스튜디오의 모두가 놀라게 했다. 전 시어머니와 여전히 연락하고 지내는 정영주의 속사정이 궁금해진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혼한지 12년 된 여배우 “시어머니와 아직도 연락해”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500051</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/15/20240915500051</guid>
      <pubDate>2024-09-15T18:15:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915181540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613181 --&gt;&lt;br&gt;카리스마 넘치는 악역 구담구청장에서 국민엄마로 등극한 배우 정영주가 ‘미운 우리 새끼’에 나와 ‘부모님과 합가 라이프’를 최초 공개한다.&lt;br&gt;2019년 방영한 SBS 금토 드라마 ‘열혈사제’에서 구담구청장으로 악역을 맡았던 정영주는 최근 ‘선재 업고 튀어’ ‘낮과 밤이 다른 그녀’ 등에서 국민 엄마로 사랑받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 진행된 SBS 예능 프로그램 ‘미운 우리 새끼’에는 정영주 어머니가 새로운 모벤져스 멤버로 합류했다.&lt;br&gt;패션업에 종사하는 어머니를 본 MC들은 “어머니가 어니라 언니 느낌”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613182 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 가운데 정영주는 23년 만에 부모님과 합가하기로 했다고 밝혀 모두의 이목을 집중시켰다. 합가한 지 3일이 지난 정영주 가족의 집은 부모님과 정영주의 짐으로 포화상태.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정영주 가족은 대대적으로 짐 정리에 나섰지만, 물건을 버리지 못하는 영주 어머니로 인해 살벌한 모녀 전쟁이 벌어졌다. 팽팽한 대결이 이어지며 급기야 UDT 출신의 영주 아버지는 정영주에게 “너 나가”라며 언성을 높였다.&lt;br&gt;서로의 가족사를 털어놓던 중, 정영주는 이혼한 지 12년이 지났지만 여전히 전 시어머니와 연락하고 지낸다고 밝혀 스튜디오의 모두가 놀라게 했다. 전 시어머니와 여전히 연락하고 지내는 정영주의 속사정이 궁금해진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈 얼굴 돼도 괜찮냐고? 제 스타일 아니지만…” 조국 SNL 출연 화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240915500060</guid>
      <pubDate>2024-09-15T22:19:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/15/SSC_20240915221855_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;“‘조로남불’보단 ‘조적조’… ‘명품백’ 가장 나빠”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1613204 --&gt;&lt;br&gt;조국 조국혁신당 대표가 쿠팡플레이 코미디쇼 ‘SNL 코리아 6’에 출연해 화제다. ‘SNL 코리아’에 정치인이 출연하는 것은 새로울 것이 없지만, 이번 조국 편은 특히 조 대표를 향한 ‘돌직구’ 질문이 연달아 제시돼 ‘역대급’이라는 네티즌 반응이 나오고 있다.&lt;br&gt;조 대표는 지난 14일 공개된 ‘SNL 코리아 6’에서 기자 역할로 나오는 ‘맑눈광’(맑은 눈의 광인) 김아영의 “실물로 뵈니 진짜 멋지신데 오늘 오시기 전에 외모 췤(체크)하셨나”는 질문에 “예. 세수하고 머리 감고 했다”며 웃었다. 이어 김아영의 주문대로 손동작을 하며 “외모 체크”를 외쳐 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;본격적인 인터뷰에서는 정치 관련 질문들이 이어졌다.&lt;br&gt;김아영은 “10월 재보궐 선거를 앞두고 그 지역에 월세집까지 구했다고 들었다. 엄청난 각오로 임하고 계신데 둘 중 하나를 골라달라”며 ‘호남 선거 이기고 얼굴 랜덤 돌리기’와 ‘그냥 본인 얼굴로 살기’라는 밸런스 게임 선택지를 제시했다.&lt;br&gt;조 대표는 1초의 망설임도 없이 ‘호남 선거 이기기’를 택했다. 이에 김아영이 “얼굴 랜덤 돌렸는데 그 얼굴이 한동훈 국민의힘 대표라도 괜찮냐”고 하자 조 대표는 “가능하다. 당이 먼저다. 한 대표 스타일이 제 스타일은 아니지만, 그렇지만 감당하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613205 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘별명 부자’ 조 대표에게 직접 별명을 고르게 하는 질문도 나왔다. 보기는 과거 자신이 한 비난이 데자뷔처럼 자신에게 일어난다는 의미의 ‘조스트라다무스’, 조국의 적은 조국이라는 뜻의 ‘조적조’, 내로남불 대신 ‘조로남불’ 등 3가지였다. 모두 조 대표가 과거 활발한 트위터(현 엑스) 활동을 하며 여러 정치·사회 이슈에 ‘일침’을 가했던 일이 훗날 자신을 비판할 수도 있는 ‘부메랑’으로 돌아온 것을 비꼰 별명들이다.&lt;br&gt;조 대표는 이 중 ‘조적조’를 택하면서 “내 안에 있는 적, 또 제 과거에 있었던 저의 모습을 반성하는 차원”이라고 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;조 대표는 차기 대통령이 될 가능성이 높아 보이는 정치인에 자신이나 한 대표보다는 이재명 더불어민주당 대표라고 답했다. “객관적인 여론조사에서 압도적 우위에 있다”는 이유에서다.&lt;br&gt;그러면서도 ‘이 대표와 자신 중 한 명만 무혐의를 받을 수 있다면’이라는 질문엔 “제가 무혐의 받는 게 좋다”며 “나는 살아야 되니까. 인간의 본성 아니겠나”라고 솔직한 면모를 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613206 --&gt;&lt;br&gt;김아영은 정치권 사법 리스크를 언급하며 보기 중 더 문제라고 생각되는 정치인 가족을 물었다. 보기는 두 번 유급했지만 장학금 특혜를 받은 정당 대표의 자녀, 법인카드로 소고기·초밥 등을 긁고 다닌 정당 대표의 배우자, 게임 회사에 다녔지만 대뜸 항공사 임원으로 취직한 전 대통령의 전 사위, 사심 없는 명품백을 받은 현 대통령의 배우자 등 4개였다. 이 보기들은 각각 조 대표, 이 대표, 문재인 전 대통령, 윤석열 대통령의 가족을 지칭하는 것이었다.&lt;br&gt;조 대표는 즉각 “가장 나쁜 것은 명품백이라고 생각한다”고 답했다. 김아영이 그 다음으로 나쁜 것을 묻자 2번 법인카드를 정당 대표의 배우자를 골랐다.&lt;br&gt;이날 SNL에서는 이밖에도 ‘문 전 대통령과 조 대표 중 현 정권을 만드는 데 더 큰 도움을 준 사람은’ 등 질문이 나왔다.&lt;br&gt;또 ‘‘장학금 지급 기준은 성적에서 경제 상태 중심으로 옮겨야 한다’고 했지만, 재산 56억원을 가진 내 딸이 두 번 유급하고도 장학금 특혜를 받은 일’, ‘‘직업적 학인과 그렇지 않은 사람의 논문 수준은 다르다’며 논문 수준은 엄격해야 한다’고 했지만, 인턴 2주 체험한 내 딸이 논문 제1저자로 등재됐던 일’ 등 조 대표의 과거 소셜미디어(SNS) 발언을 꼬집는 질문들도 이어졌다.&lt;br&gt;이날 방송을 접한 네티즌들은 “질문이 다 레전드다”, “조국 멘탈 좋다” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;그러나 일부 네티즌들은 “코미디를 정치적으로 잘 쓴다”며 조 대표가 SNL에 출연하면서 정치적 논란이 희화화되는 것을 우려하기도 했다. 반면 “솔직해서 호감이다”라는 긍적적인 의견도 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기안84, 미모의 여성과 짜릿한 밤… 허리 스킨십에 한 행동은</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/16/20240916500002</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/16/20240916500002</guid>
      <pubDate>2024-09-16T00:16:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916001644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613212 --&gt;&lt;br&gt;기안84가 미국 텍사스의 한 바에서 미모의 독일 여성과 짜릿한 밤을 보냈다.&lt;br&gt;15일 방송된 MBC 예능 ‘태어난 김에 음악일주’에서는 기안84가 미국에서 유태오, 빠니보틀(본명 )과 합류하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기안84를 마중 나온 유태오는 머리부터 발끝까지 텍사스 카우보이로 변신해 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;빠니보틀도 직접 고른 옷으로 갈아입고 나왔다. 영상을 보던 이승훈은 “이 어린이 스카우트는 누구냐”라고 놀려 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;유태오는 기안84의 옷까지 선물로 구입했다고 밝히면서 “원래 쇼핑을 잘 안 하러 가는데 사비로 플렉스를 한 거다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613213 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해가 진 시각, 기안84 일행은 텍사스의 한 바를 찾았다.&lt;br&gt;기안84가 “되게 예쁘시더라”라며 한 미모의 여성에게 관심을 보이자 유태오는 “소개팅 시켜줄까”라고 적극적으로 나섰다.&lt;br&gt;기안84가 마음을 빼앗긴 여성은 다행히 싱글이었다. 유태오는 독일인인 여성에게 관심을 표현하는 법을 알려줬다.&lt;br&gt;유태오는 “독일 방식으로 하려면 직접적으로 관심 있는데 혹시 만나는 사람이 있냐고 얘기해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613214 --&gt;&lt;br&gt;기안84는 여성에게 춤을 신청했고, 니콜이라는 이름의 여성은 어색해하는 기안84를 리드했다.&lt;br&gt;하지만 니콜이 기안84의 허리를 잡는 스킨십을 하자 기안84는 놀라 자리에서 벗어나며 “너무 창피했다. 아직 내공이”라고 털어놨다.&lt;br&gt;한편 ‘태어난 김에 음악일주’는 기안84가 버킷리스트 중 하나였던 가수의 꿈을 향해 나아가는 여정을 담은 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기안84, 미모의 여성과 짜릿한 밤… 허리 스킨십에 한 행동은</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/16/20240916500002</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/16/20240916500002</guid>
      <pubDate>2024-09-16T00:16:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916001644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613212 --&gt;&lt;br&gt;기안84가 미국 텍사스의 한 바에서 미모의 독일 여성과 짜릿한 밤을 보냈다.&lt;br&gt;15일 방송된 MBC 예능 ‘태어난 김에 음악일주’에서는 기안84가 미국에서 유태오, 빠니보틀(본명 )과 합류하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기안84를 마중 나온 유태오는 머리부터 발끝까지 텍사스 카우보이로 변신해 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;빠니보틀도 직접 고른 옷으로 갈아입고 나왔다. 영상을 보던 이승훈은 “이 어린이 스카우트는 누구냐”라고 놀려 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;유태오는 기안84의 옷까지 선물로 구입했다고 밝히면서 “원래 쇼핑을 잘 안 하러 가는데 사비로 플렉스를 한 거다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613213 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해가 진 시각, 기안84 일행은 텍사스의 한 바를 찾았다.&lt;br&gt;기안84가 “되게 예쁘시더라”라며 한 미모의 여성에게 관심을 보이자 유태오는 “소개팅 시켜줄까”라고 적극적으로 나섰다.&lt;br&gt;기안84가 마음을 빼앗긴 여성은 다행히 싱글이었다. 유태오는 독일인인 여성에게 관심을 표현하는 법을 알려줬다.&lt;br&gt;유태오는 “독일 방식으로 하려면 직접적으로 관심 있는데 혹시 만나는 사람이 있냐고 얘기해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613214 --&gt;&lt;br&gt;기안84는 여성에게 춤을 신청했고, 니콜이라는 이름의 여성은 어색해하는 기안84를 리드했다.&lt;br&gt;하지만 니콜이 기안84의 허리를 잡는 스킨십을 하자 기안84는 놀라 자리에서 벗어나며 “너무 창피했다. 아직 내공이”라고 털어놨다.&lt;br&gt;한편 ‘태어난 김에 음악일주’는 기안84가 버킷리스트 중 하나였던 가수의 꿈을 향해 나아가는 여정을 담은 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14개국 40여명의 작가들…‘표류의 역사’ 간직한 섬에서 길을 묻고 찾다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500003</guid>
      <pubDate>2024-09-16T00:27:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916002644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613215 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613216 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;11월 26일 개막 제주비엔날레 주요 출품작 언론 공개&lt;/strong&gt;&lt;u style=&quot;color: rgb(156, 0, 255); background-color: rgb(206, 231, 247);&quot;&gt;“제주도는 지정학적으로 표류의역사를 간직한 섬입니다. 북방문화와 남방문화가 교차하는 지점이어서 식물도 자생식물도 있지만 표류해온 문주란, 선인장 같은 식물들이 우연히 들어와서 제주화되기도 했습니다. 이주는 말할 것도 없고요. 표류로 인해 오는 해양쓰레기들도 있어요. 올해 제주비엔날레는 이처럼 제주와 밀착된 주제를 전시와 함께 미술의 화두, 담론으로 형성하려 합니다.”&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주 비엔날레 총감독을 맡은 이종후 제주도립미술관장이 오는 11월 26일 개막하기에 앞서 주요 출품작을 최근 언론에 처음 공개했다. 이 총감독은 지난 13일 서울신문과의 인터뷰에서 “이번 제주비엔날레의 전시명인 ‘아파기(阿波伎) 표류기: 물과 바람과 별의 길’ 의 화두가 표류인 만큼 문명의 여정 속 표류가 인식과 상호작용하는 방식을 조명하고 예술적 관점에서 재해석하게 될 것”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;그는 “전문 예술가들도 참여하지만 각 분야에서 권위있는 리서처들도 참석을 많이 하는데 이 가운데 커뮤니티 매핑분야의 권위자인 임완수 박사가 제주비엔날레 참여작가 리서치 부문으로 나온다”며 “이번 제주비엔날레 D-100 행사의 일환으로 지난 8월 17일과 18일 지역 구성원들과 함께 ‘표류’를 제주 해양쓰레기와 녹조류 등 환경문제와 연결시키는 커뮤니티 프로젝트를 진행했다. 워크숍 과정의 결과물은 제4회 제주비엔날레에서 전시될 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613217 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;#커뮤니티 매핑 권위자 임완수 박사, 워크숍 결과물 전시… 고광민의 바구니 역사를 만나다&lt;/strong&gt;의과대학 교수인 임 박사는 2012년 허리케인 샌디가 미국 뉴저지주를 강타했을 때 위치를 몰라 주유를 할 수 없었는데 지역 내 고등학생들과 함께 이용 가능한 주유소 지도를 제작해 주목 받았다. 재난국에서 훌륭한 사례로 꼽힐 정도였다. 그는 이후 한국에 커뮤니티 매핑센터를 설립했으며 그의 커뮤니티 매핑기법은 미국과 한국의 다양한 환경보호단체들이 활용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 제주의 민속사학자인 고광민 선생은 제주도의 생활사에 차지하는 비중이 많은 구덕(바구니)이 쿠로시오 해류를 따라 말레이시아, 필리핀, 타이완을 거쳐 흘러 들어온 과정을 오브제로 전시하기도 한다.&lt;br&gt;14개국 40명의 작가가 참여하는데 인도네시아 작가 아구스 누르 아말(Agus Nur Amal)과 태국 작가 자크라왈 닐탐롱(Jakrawal Nilthamrong)의 작품이 선공개됐다. 아구스의 ‘트리탕투(Tritangtu 2022)’는 인도네시아 웨스트 자바 지역의 전통 농경 공동체 마을의 우물을 중심으로 펼쳐지는 신비로운 이야기를 담은 영상 작품이다. 이 작품은 독일 카셀 지역에서 5년마다 열리는 세계 최고 권위의 미술행사 ‘카셀 도큐멘타15(Documenta fifteen 2022)’에도 출품된 바 있다.&lt;br&gt;이번 제주비엔날레에서 작가는 제주의 신화(영등굿, 우물고사 등), 전통과 접목된 새로운 사물극 워크숍을 도내 초등학생을 대상으로 진행하고 그 결과물을 ‘트리탕투’와 함께 전시할 예정이다.&lt;br&gt;영화와 현대미술을 넘나드는 태국의 예술영화 감독 자크라왈 닐탐롱의 영상 작품도 공개됐다. 자크라왈의 ‘리좀(Rhizome 2023)’은 물로 이뤄진 시뮬레이션 세계에서 아픈 여자와 함께 뗏목에서 살아가는 남자의 이야기다. 자크라왈은 제44회 로테르담 국제영화제 타이거상(2015), 제22회 도쿄필름엑스 영화제 대상(2021)을 수상했으며 2014 서울미디어시티비엔날레에도 출품한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613218 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613219 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;#협력전시 명화특별전 ‘모네에서 앤디워홀까지’… 비엔날레 연계 문화콘텐츠 상품 홍보 업체 모집도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1613220 --&gt;&lt;br&gt;양쿠라 작가의 작품 준비 과정도 공개됐다. 한국에서 표류돼 대마도에서 발견된 해양 쓰레기로 설치미술을 제작하는 양쿠라 작가는 인간 중심의 생태와 환경 문제를 환기시키고 지속 가능한 미래에 대한 성찰을 제시한다. 국내에서는 부지현, 고길천, 신형섭, 한승구 등이 참여한다.&lt;br&gt;본 전시 외에도 협력전시로 17세기부터 현대에 이르는 서양미술 거장들의 작품 150여점이 전시되는 명화특별전 Ⅱ‘모네에서 앤디워홀까지’가 제주현대미술관에서 개최된다.&lt;br&gt;이 총감독은 “개막 두 달을 앞두고 일부 출품작을 공개해 전시에 대한 기대감을 높이고자 했다”며 “관객들이 이번 전시를 통해 삶에 대한 새로운 시각과 경험을 얻길 기대한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;제4회 제주비엔날레는 11월 26일에 개막해 내년 2월 16일까지 진행된다. 전시는 제주도립미술관, 제주현대미술관 문화예술 공공수장고, 제주아트플랫폼, 제주국제컨벤션센터, 제주민속자연사박물관 등 다섯 개의 공간에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;한편 제주도와 제주관광공사는 오는 27일까지 온라인 채널을 통해 국내 여행업계를 대상으로 ‘2024 제4회 제주비엔날레 연계 제주 문화콘텐츠 상품 홍보’사업을 진행할 업체를 모집하고 있다. 제주비엔날레와 함께 제주에서만 경험할 수 있는 문화 예술을 관광상품과 결합, 제주 문화콘텐츠의 가치를 한층 부각시키고 제주 관광의 매력을 높이기 위해 기획됐으며 서류심사와 발표를 통해 3개 업체를 선정할 예정이다. 선정된 업체는 오는 10월부터 12월까지 제주 문화의 가치를 알리는 홍보 마케팅을 진행하게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10·16 교육감 보선…진영별 후보자 단일화·서울지역 지지율이 변수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500009</guid>
      <pubDate>2024-09-16T06:59:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/01/SSC_20240901201814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1607406 --&gt;&lt;br&gt;조희연 전 서울시교육감이 해직교사 5명을 부당하게 특별 채용한 혐의로 대법원에서 유죄 확정판결을 받으면서 직을 상실함에 따라 새 교육감을 선출하는 보궐선거가 16일 한 달 앞으로 다가왔다. 정치권에서는 진영별 후보 단일화 여부가 승부를 가릴 것이라는 분석이 나오는 가운데, 10년 만에 보수진영이 서울시교육감을 ‘탈환’할지 여부에 대해서도 관심이 모인다.&lt;br&gt;2008년부터 직선제로 선출된 서울시교육감은 6차례 선거에서 진보계열 후보가 4차례 당선됐다. 진보진영 후보가 단일화를 이룬 반면 보수 진영은 후보가 난립한 탓이다. 직전 치러진 2022년 선거에서도 보수 성향의 조전혁·박선영·조영달 후보가 단일화에 성공하지 못해 합계 53.2%의 득표율을 기록하고도 38.1% 득표율에 그친 조 교육감에게 승리를 넘겨줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정치권에서는 ‘현직 프리미엄’이 없는 이번 보궐선거에서는 어느 때보다 ‘후보 단일화’가 승패를 좌우할 것이라는 해석이 나온다. 조 전 교육감이 2014년 첫 당선을 시작으로 서울에서 최초로 3선까지 할 수 있었던 것 가장 큰 원동력도 ‘단일화 효과’였다.&lt;br&gt;보수진영에서는 안양옥 전 한국교총 회장과 조전혁 전 한나라당 의원, 홍후조 고려대 교수가 여론조사 100%로 보수진영 단일 후보를 선출한다는데 15일 합의했다. 여론조사는 오는 20일부터 22일까지 전화 면접 방식으로 진행되며 23일 최고 득표자를 단일 후보로 추대하기로 했다.&lt;br&gt;진보 후보들은 진보 진영 단일화 기구인 ‘2024 서울민주진보교육감추진위원회’(추진위)에서 후보 단일화 과정을 거치는 중이다. 진보 진영에서 출마 의사를 밝힌 후보는 김용서 교사노동조합연맹 위원장과 강신만 전 전국교직원노동조합(전교조) 부위원장, 곽노현 전 서울시교육감, 김경범 서울대 교수, 김재홍 전 서울디지털대 총장, 안승문 전 서울시 교육위원, 정근식 서울대 명예교수, 홍제남 전 오류중 교장 등 8명이었는데, 김 위원장은 돌연 ‘일신상의 이유’로 입후보를 철회했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 서울의 낮은 여권 지지율은 또 다른 변수로 작용할 가능성이 있다. 한국갤럽이 지난 10~12일 전국 만 18세 이상 유권자 1002명을 대상으로 전화 면접 조사(95％ 신뢰수준에 표본오차 ±3.1％ 포인트, 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조)를 실시한 결과, 서울지역의 윤석열 대통령 지지율은 21%, 국민의힘 지지율은 30%에 그쳤다. 4·10 총선 직후 치러진 한국갤럽의 4월 3주차 조사에서 기록한 윤 대통령 지지율 28%, 국민의힘 지지율 31%에서 오히려 내려간 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 상황을 의식한 듯 곽 전 교육감은 “정당의 교육감 선거 개입과 관여는 불법행위”라면서도 ‘탄핵’이라는 표현을 반복적으로 사용해 정권 심판 여론에 기대는 모습을 보인다. 곽 전 교육감은 지난 13일 BBS 라디오에서 “제가 우선 윤 정부의 교육 정책을 탄핵하겠다. 윤 정부의 교육 정책을 심판하고 탄핵할 수 있는 기회”라며 “이미 정부가 심리적 탄핵을 당한 것이다. 그래서 ‘더 큰 탄핵의 강으로 가는 길도 되겠구나’라는 생각을 한다”고 말했다. 곽 전 교육감은 상대 후보를 매수한 혐의로 2012년 징역형이 확정돼 교육감직에서 물러났고, 약 30억원의 선거 비용 보전금을 미납한 바 있다.&lt;br&gt;정치권 관계자는 “총선 이후 서울지역의 낮은 보수 지지율이 변하지 않았다”라면서 “단일화만 성공한다면 보수 진영에서 교육감을 탈환할 수 있을 것이라는 생각은 순진한 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평양에서 밤마다 ‘이것’ 즐긴다고?…김정은이 허락했다는데</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500012</guid>
      <pubDate>2024-09-16T07:57:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916075703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613229 --&gt;&lt;br&gt;북한 평양의 신규 주택 단지에 이색 상업 시설이 대거 들어와 북한의 밤문화를 바꾸고 있다.&lt;br&gt;재일본조선인총연합회(조총련) 기관지 ‘조선신보’ 등 북한 선전매체들은 최근 평양 내 ‘뉴타운’인 화성거리, 림흥거리에 자리한 화성대동강맥주집, 불꽃놀이 용품 판매점 창광불꽃놀이감상점, 초대형 음식점 화성각 등을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한은 2021년 평양에 매년 1만 가구씩 총 5만 가구의 주택을 짓겠다고 발표한 이후 매년 뉴타운을 만들고 있다. 송신·송화지구가 2022년, 화성지구 1단계가 2023년, 화성지구 2단계가 올해 각각 완공됐다.&lt;br&gt;화성지구 번화가인 림흥거리에 위치한 화성대동강맥주집은 독특하게 꾸며진 외관부터 눈길을 끈다. 맥주 거품이 가득 흘러넘치는 잔과 함께 차양을 받치는 2개의 문주를 대동강 맥주병으로 형상화했다. 2층짜리 건물 내부로 들어가면 서양의 선술집을 연상케 하는 각종 집기로 가득하다. 1층은 홀에 앉으면 하나의 거대한 맥주통에 들어앉아 있는 느낌이 들 수 있게 설계됐다고 조선신보는 표현했다.&lt;br&gt;가장 인기 있는 자리는 2층에 있는 ‘야외 노대’(테라스)다. 조선신보는 “손님들은 시원하게 꾸려진 야외 노대에서 훌륭한 자태를 드러낸 희한한 새 거리의 모습과 화려한 불빛이 넘치는 야경을 부감하면서 맥주를 마신다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613230 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;림흥거리의 또 다른 명소인 창광불꽃놀이감상점은 30여종의 불꽃놀이 용품을 판매 중이다. 지난 5월 문을 연 이곳은 평양 시민뿐 아니라 지방에서도 찾는다고 한다. 개점 당시 신형 대륙간탄도미사일(ICBM)인 ‘화성-17형’을 본뜬 모형 폭죽을 판매하는 모습이 조선중앙TV에 잡히기도 했다.&lt;br&gt;상점은 불꽃놀이를 좋아하는 아이들의 발길을 붙잡기 위해 놀이터도 마련했다. 림흥거리에 사는 한 여성은 상점을 찾아 “우리 아들은 매일 저녁 베란다에서 불꽃놀이를 하느라 여념이 없다. 하루가 멀다고 이 상점을 찾고 있다”고 조선신보에 말했다.&lt;br&gt;북한 대표 음식점인 ‘옥류관’과 흡사한 모습의 ‘화성각’은 부지 면적이 2만6000여㎡에 달하고 좌석이 1000석이 넘는 화성거리의 초대형 음식점이다. 1관은 평양냉면이 주력 메뉴이며 결혼식도 진행한다. 2관은 불고기 등 여러 요리를 제공한다.&lt;br&gt;북한이 이처럼 뉴타운의 각종 상업시설 선전에 열을 올리지만 정작 주민들이 거주하는 새 아파트 내부의 모습을 소개하는 보도는 상대적으로 찾아보기 어렵다.&lt;br&gt;대외선전용 월간지 ‘금수강산’이 최근 평양 북서쪽 신도시 서포지구 내 전위거리 고층 아파트 입주자 인터뷰를 통해 전기로 난방하며 부엌과 세면장도 주부의 마음에 꼭 맞게 꾸며져 있다고 간략하게 전하는 정도다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2차는 룸살롱 가시죠”…법카로 유흥업소에 ‘펑펑’ 쓴 돈이 무려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500016</guid>
      <pubDate>2024-09-16T09:34:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916093434_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613236 --&gt;&lt;br&gt;지난해 룸살롱 등 유흥업소에서 사용된 법인카드 규모가 6000억원을 웃도는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;16일 국세청이 박성훈 국민의힘 의원실에 제출한 자료에 따르면 지난해 유흥업소 법인카드 사용액은 전년(5638억원)보다 606억원 늘어난 6244억원으로 집계됐다. 전체 법인카드 사용액(176조 5627억원)의 0.4% 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유흥업소별로 보면 룸살롱 사용액이 3407억원으로 가장 많았고 단란주점(1313억원), 요정(802억원) 등이 뒤를 이었다. 극장식 식당(544억원), 나이트클럽(178억“f원) 등에서도 상당액의 법인카드가 사용됐다.&lt;br&gt;유흥업소 법인카드 사용액은 2010년대 초반 1조원을 훌쩍 넘어섰지만 점차 줄면서 2019년 8609억원까지 내려갔다. 이후 코로나19 팬데믹 영향으로 2021년 2120억원까지 쪼그라들었다가 엔데믹 이후 다시 빠르게 늘어나는 추세다.&lt;br&gt;지난해 법인세를 신고한 법인의 업무추진비는 15조 3246억원이었다. 업무추진비도 팬데믹 이후 빠르게 증가해 2020년 11조 7469억원, 2021년 11조 3740억원, 2022년 12조 6995억원을 기록한 데 이어 지난해 3년 만에 약 30% 늘었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 김건희 여사, 장애아동거주시설 봉사 활동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500017</guid>
      <pubDate>2024-09-16T10:02:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 117831 --&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 부인 김건희 여사는 지난 15일 추석 연휴를 맞아 장애아동거주시설을 방문해 봉사활동을 했다고 정혜전 대통령실 대변인이 전했다.&lt;br&gt;김 여사는 이날 오후 서울 은평구의 발달장애 아동 32명이 생활하는 ‘다움장애아동지원센터’를 방문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 여사는 “어려운 환경에 처해 있음에도 아이들의 밝은 모습을 보니 모든 직원분께 깊은 감사를 드린다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 김 여사는 아이들과 함께 그림그리기를 하고 간식 배식과 청소 등을 도왔다. 지원센터 측에서는 코로나19 이후 자원봉사자가 많이 감소해 도움의 손길이 필요하다는 사실이 더 많이 알려지길 바란다고 밝혔다.&lt;br&gt;사진은 김 여사가 다움장애아동지원센터를 방문해 놀이 기구를 청소하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비판적 보수주의자’ 남재희 전 노동부 장관·서울신문 편집국장 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500027</guid>
      <pubDate>2024-09-16T10:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916104344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613251 --&gt;&lt;br&gt;진보와 보수를 가리지 않고 쓴소리를 아끼지 않던 ‘비판적 보수주의자’ 남재희(南載熙) 전 노동부 장관이 16일 90세를 일기로 별세했다. 그는 주류 일간지 신문기자이자 여당 정치인으로 살았지만, 가슴 속에는 자유주의자의 열정을 간직하며 여야를 가리지 않는 비판을 서슴지않던 지식인이었다.&lt;br&gt;1934년 충북 청주에서 태어난 그는 청주고(25회)를 졸업한 뒤 서울대 의과대학을 다니다 철학에 빠져, 2학년을 마치고 다시 시험을 봐 법대로 진로를 바꿨다. 그는 이승만 정부 때 이 대통령 양아들(이강석)이 부정 편입했다는 이유로 동맹휴학을 주도한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공직 진출을 꿈꿨지만, 학생 운동 전력으로 힘들 것이란 생각에 1958년 한국일보 공채 수습기자로 입사해 언론계에 투신했다. 1962~1972년 조선일보 기자와 정치부장, 편집부국장을 거쳐 1972년 서울신문 편집국장, 1977년 서울신문 주필을 지냈다.&lt;br&gt;1979년 민주공화당 후보로 서울 강서구에서 제10대 국회의원이 된 것을 시작으로 13대 의원까지 4선 국회의원을 지냈다. 박정희 대통령이 피살된 10·26 사태 이후 공화당 내 소장파 박찬종, 오유방, 정동성과 정풍운동을 주도했고, 신군부 쿠데타 이후 민주정의당 창당에 참여했다. 1986년 하나회 멤버 중심의 군 고위 장성과 현직 국회의원들의 취중 난투극으로 알려진 ‘국방위 회식 사건’의 ‘피해자’였다.&lt;br&gt;1993~1994년 김영삼 정부 초대 노동부 장관을 지내며 언론과 정치계에서 뚜렷한 족적을 남겼다. 그는 장관 재임 당시 노동계의 무노동 부분임금을 지지하면서 ‘비판적 보수주의자’로 평가받았다. 64세 때인 1996년 정계 은퇴를 선언했다. 이후에는 진보와 보수 양쪽에 쓴소리를 아끼지 않는 원로 지식인이자 정치적 멘토로 활약해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그에 관해 고은 시인은 “의식은 야당에 있으나, 현실은 여당에 있다. 꿈은 진보에 있었으나, 체질은 보수에 있었다. 시대는 이런 사람에게 술을 주었다. 술 취해 집에 돌아가면 3만 권의 책이 있었다. 법과대학 동기인 아내와 데모하는 딸의 빈방이 있었다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보수당 의원 시절 운동권 딸들 때문에 우여곡절이 많았다.&lt;br&gt;1981년 당시 서울대 국사학과에 재학 중이던 장녀 남화숙 씨가 민주화 시위 도중 연행되자 모든 공직에서 물러나겠다는 사퇴서를 썼지만, 전두환 대통령이 반려했다. 차녀인 남영숙 주노르웨이 대사도 시위 전력으로 옥고를 치렀다. 영숙 씨는 당시 미국에 망명 중이던 DJ(김대중 전 대통령)의 측근 예춘호 전 민추협 부의장 아들과 결혼했다.&lt;br&gt;‘스튜던트 파워’, ‘모래 위에 쓰는 글’, ‘정치인을 위한 변명’, ‘문제는 리더다’, ‘남재희가 만난 통 큰 사람들’, ‘진보 열전 남재희의 진보인사 교유록 오십년’ 등 저서를 냈고, 새마을훈장 근면장과 청조근정훈장을 받았다.&lt;br&gt;유족은 부인 변문규씨와 사이에 4녀(남화숙·남영숙·남관숙·남상숙)와 사위 예종영·김동석씨 등이 있다. 빈소는 신촌세브란스병원 장례식장 3호실이다. 발인은 19일 오전 5시20분, 장지는 청주시 미원 선영이다. ☎ 02-2227-7500</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍서범 “한 달 모임 비용 몇천만원”…조갑경 극대노</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/16/20240916500030</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/16/20240916500030</guid>
      <pubDate>2024-09-16T10:48:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916104846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613253 --&gt;&lt;br&gt;홍서범, 조갑경 부부가 지출을 두고 갈등을 보였다.&lt;br&gt;15일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’에서는 이상민, 김준호가 결혼 30년 차 홍서범, 조갑경 부부를 만나는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상민은 “30년 동안 행복하게 사는 건 정말 역사에 길이 남을 일”이라고 말했다. 이에 조갑경은 “사람들이 잘못 알고 있는 거다. 행복하게 30년을 산 게 아니라”라고 했고 홍서범은 “살다 보니 30년이 됐다는 거네”라고 말했다.&lt;br&gt;이상민은 “형님이 아내 입장에서 싫은 모임만 가지고 계시는데”라고 했고 홍서범은 “싫어할 게 뭐가 있나”라며 당당해했다. 홍서범은 연예인 야구단 ‘공놀이야’를 비롯해 배드민턴 모임 ‘콕놀이야’, 친목 모임 ‘술놀이야’, 등산 모임 ‘산놀이야’, 자전거 모임 ‘휠놀이야’, 당구 모임 ‘큐놀이야’ 등 6개 모임 단장을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613254 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김준호는 “모임 하면 돈이 많이 들지 않냐”고 물었고 홍서범은 “모임에서 여행가거나 할 때 거기에 내가 단장이니까 기부금을 좀 낸다. 연초에 내고 내고 하면 어떨 때는 한 달에 몇천이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;놀란 조갑경이 “뭐라고?”라고 물었고 홍서범은 “이런 얘기 하면 화낸다”라고 말했다. 조갑경은 “나는 너무 얄미운 게 뭐냐면 아까처럼 돈 얘기를 좀 하잖아? 그럼 눈에 불을 켠다”고 했다. 홍서범은 “모임에 나갔는데 회식한다. ‘오늘 밥값은 내가 낼게’하고 내면 집에 와서 난리가 난다. 돈 왜 냈냐고 한다”라고 불만을 토로했다.&lt;br&gt;그러자 김준호는 “각자 번 돈으로 각자 쓰시는 거 아니냐. 상관없는 거 아니냐”라고 물었고 홍서범은 “그러니까 내 돈을 내가 쓰는데 뭐라 한다니까. 지금도 집 안에 쓰는 돈 내가 다 낸다”라며 큰소리쳤다.&lt;br&gt;이상민은 “돈 어디서 버냐. 난 이게 궁금하다. 동호회 6개 운영에 아이들까지 키워야 하는데”라고 묻자 조갑경은 “내가 걱정이 돼서 그러는 거다. 지금은 옛날만큼 못 버니까”라고 했다. 이에 홍서범은 “나 이제 쓰다 보니까 거지야”라고 고백했고 조갑경은 “그러니까 신경질 나지. 짜증 나”라고 말해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍서범 “한 달 모임 비용 몇천만원”…조갑경 극대노</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/16/20240916500030</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/16/20240916500030</guid>
      <pubDate>2024-09-16T10:48:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916104846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613253 --&gt;&lt;br&gt;홍서범, 조갑경 부부가 지출을 두고 갈등을 보였다.&lt;br&gt;15일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’에서는 이상민, 김준호가 결혼 30년 차 홍서범, 조갑경 부부를 만나는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상민은 “30년 동안 행복하게 사는 건 정말 역사에 길이 남을 일”이라고 말했다. 이에 조갑경은 “사람들이 잘못 알고 있는 거다. 행복하게 30년을 산 게 아니라”라고 했고 홍서범은 “살다 보니 30년이 됐다는 거네”라고 말했다.&lt;br&gt;이상민은 “형님이 아내 입장에서 싫은 모임만 가지고 계시는데”라고 했고 홍서범은 “싫어할 게 뭐가 있나”라며 당당해했다. 홍서범은 연예인 야구단 ‘공놀이야’를 비롯해 배드민턴 모임 ‘콕놀이야’, 친목 모임 ‘술놀이야’, 등산 모임 ‘산놀이야’, 자전거 모임 ‘휠놀이야’, 당구 모임 ‘큐놀이야’ 등 6개 모임 단장을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613254 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김준호는 “모임 하면 돈이 많이 들지 않냐”고 물었고 홍서범은 “모임에서 여행가거나 할 때 거기에 내가 단장이니까 기부금을 좀 낸다. 연초에 내고 내고 하면 어떨 때는 한 달에 몇천이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;놀란 조갑경이 “뭐라고?”라고 물었고 홍서범은 “이런 얘기 하면 화낸다”라고 말했다. 조갑경은 “나는 너무 얄미운 게 뭐냐면 아까처럼 돈 얘기를 좀 하잖아? 그럼 눈에 불을 켠다”고 했다. 홍서범은 “모임에 나갔는데 회식한다. ‘오늘 밥값은 내가 낼게’하고 내면 집에 와서 난리가 난다. 돈 왜 냈냐고 한다”라고 불만을 토로했다.&lt;br&gt;그러자 김준호는 “각자 번 돈으로 각자 쓰시는 거 아니냐. 상관없는 거 아니냐”라고 물었고 홍서범은 “그러니까 내 돈을 내가 쓰는데 뭐라 한다니까. 지금도 집 안에 쓰는 돈 내가 다 낸다”라며 큰소리쳤다.&lt;br&gt;이상민은 “돈 어디서 버냐. 난 이게 궁금하다. 동호회 6개 운영에 아이들까지 키워야 하는데”라고 묻자 조갑경은 “내가 걱정이 돼서 그러는 거다. 지금은 옛날만큼 못 버니까”라고 했다. 이에 홍서범은 “나 이제 쓰다 보니까 거지야”라고 고백했고 조갑경은 “그러니까 신경질 나지. 짜증 나”라고 말해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지갑은 울고 주가는 웃네”…‘사랑의 하츄핑’ 100만 돌파, 12년 만의 쾌거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500032</guid>
      <pubDate>2024-09-16T11:11:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/09/SSC_20240909160634_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1610637 --&gt;&lt;br&gt;어린이 관객에게 인기를 끌며 흥행 중인 애니메이션 ‘사랑의 하츄핑’이 16일 누적 관객 수 100만명을 돌파했다.&lt;br&gt;배급사 쇼박스에 따르면 ‘사랑의 하츄핑’ 누적 관객은 개봉 41일째인 이날 오전 100만명을 넘어섰다. 한국 애니메이션 누적 관객이 100만명을 돌파한 것은 ‘점박이: 한반도의 공룡 3D’(2012) 이후 12년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘사랑의 하츄핑’은 ‘마당을 나온 암탉’(220만명)과 ‘점박이: 한반도의 공룡 3D’(105만명)에 이어 누적 관객 수로 역대 한국 애니메이션 3위에 올랐다. 현재 추세라면 2위 자리도 조만간 탈환할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;지난달 7일 개봉한 ‘사랑의 하츄핑’은 TV 애니메이션 ‘캐치! 티니핑’ 시리즈 전체의 프리퀄(오리지널 영화 이야기의 선행을 다루는 속편)로 이모션 왕국의 공주 로미와 로미의 ‘짝꿍 티니핑’이자 모든 시리즈에 등장하는 로열 티니핑인 하츄핑이 처음 만나는 과정을 담았다.&lt;br&gt;어린이와 부모는 물론 어른들까지 극장으로 불러들이면서 흥행몰이를 이어가고 있다. 개봉한 지 한 달을 훌쩍 넘긴 지금도 박스오피스 상위권에 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대세 중의 대세라는 티니핑 캐릭터는 모두 107가지에 달하는데 ‘하츄핑’처럼 인기가 높은 캐릭터는 장난감 피규어부터 가방, 의류, 액세서리 등 다양한 종류의 상품이 불티나게 팔린다. 티니핑을 ‘파산핑’, ‘등골핑’이라는 웃지 못할 별명으로 부르는 이유기도 하다. 추석에 조카들에게 줄 선물로도 인기라 이모, 삼촌들의 고민도 깊다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613264 --&gt;&lt;br&gt;지갑 사정은 힘들게 하지만 ‘사랑의 하츄핑’ 제작사 SAMG엔터 주가는 연일 상승세를 이어가고 있다. 지난 9일 전 거래일보다 3600원(29.98%) 상승한 1만 5610원에 거래를 마치며 깜짝 소식을 전한 SAMG엔터는 1만 6690원(10일)→1만 7160원(11일)→1만 7510원(12일)에 이어 연휴 직전인 지난 13일에는 1만 9310원에 거래를 마쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이런 것도 놓고 가?”…손님이 호텔에 두고 떠난 ‘황당’ 분실물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500034</guid>
      <pubDate>2024-09-16T11:29:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916112856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613267 --&gt;&lt;br&gt;애완 도마뱀, 자동차 타이어, 80억짜리 시계의 공통점은 무엇일까. 호텔 투숙객이 체크아웃한 후 객실에 두고 간 물건이라는 점이다.&lt;br&gt;글로벌 숙박 예약 플랫폼 ‘호텔스닷컴’이 지난 10일 ‘호텔 룸 인사이트’ 보고서를 통해 캐나다, 덴마크, 프랑스, 독일, 일본, 한국 등 전 세계 400여개 호텔을 대상으로 조사한 특이한 분실물을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보고서에 따르면 우선 가장 흔한 분실물은 세탁물, 전자제품 충전기, 어댑터, 화장품, 속옷 등이다.&lt;br&gt;비싼 분실물 중에는 스위스 명품 롤렉스 시계, 명품 브랜드 에르메스의 유명 가방 ‘버킨백’, 현금다발 등이었다. 특히 호텔 직원이 발견한 시계 중에는 600만 달러(약 80억원)에 달하는 초고가 시계도 있었다.&lt;br&gt;처리하기 곤란한 분실물도 있었다. 주로 투숙객의 반려동물로 병아리와 도마뱀이 발견되기도 했다. 다행히 객실에 남겨져 있던 반려동물들은 주인 품으로 돌아갔다고 보고서는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 다리 전체를 감싸는 깁스와 틀니를 비롯해 밥솥, 자동차 타이어, 믹서기, 건설용 파이프 등이 발견된 객실도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보고서는 투숙객에게 분실물을 돌려준 호텔 직원의 다양한 사례도 소개했다.&lt;br&gt;한 호텔 직원은 투숙객에게 잃어버린 여권을 돌려주기 위해 무려 100마일(약 161㎞)을 운전해야 했다.&lt;br&gt;또 다른 직원은 크루즈 출발 직전 손님에게 물품을 전달하기 위해 질주해야 했고, 어린 투숙객이 잃어버린 곰 인형과 같은 인형을 사기 위해 쇼핑을 한 직원도 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 명문대 가더니 사람 변했네…‘김성주 子’ 김민국 금발 변신</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/16/20240916500036</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/16/20240916500036</guid>
      <pubDate>2024-09-16T11:41:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916114155_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613269 --&gt;&lt;br&gt;방송인 김성주의 아들 김민국(19)이 파격 변신으로 화제를 모았다.&lt;br&gt;15일 김민국은 자신의 소셜미디어(SNS)에 “커플룩은 타고 있는 포비랑, 사귀는 건 마시는 뽀로로랑, 첫사랑이 이렇게 오래간다”라는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 김민국은 귀여운 캐릭터 의자에 앉아 음료수 병을 물고 있다.&lt;br&gt;특히 김민국은 금발 머리를 선보여 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;이에 김민국은 “머리는 필터입니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613270 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김성주는 2002년 결혼해 2004년 장남 민국, 2009년 차남 민율, 2013년 막내딸 민주를 품에 안았다.&lt;br&gt;김민국은 2013년부터 2015년까지 MBC 예능 프로그램 ‘아빠! 어디가?’에 김성주와 함께 출연해 큰 인기를 끌었다.&lt;br&gt;2004년생인 김민국은 지난해 미국 명문대인 뉴욕대학교에 진학한 소식을 전하기도 했다.&lt;br&gt;뉴욕대는 미국 명문 사립대학교로 영상 관련 전공으로 잘 알려졌다.&lt;br&gt;또한 같은 해 연말에는 ‘2023 MBC 방송 연예 대상’에 김성주와 함께 시상자로 등장해 폭풍 성장한 모습을 선보여 화제가 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 명문대 가더니 사람 변했네…‘김성주 子’ 김민국 금발 변신</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/16/20240916500036</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/16/20240916500036</guid>
      <pubDate>2024-09-16T11:41:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916114155_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613269 --&gt;&lt;br&gt;방송인 김성주의 아들 김민국(19)이 파격 변신으로 화제를 모았다.&lt;br&gt;15일 김민국은 자신의 소셜미디어(SNS)에 “커플룩은 타고 있는 포비랑, 사귀는 건 마시는 뽀로로랑, 첫사랑이 이렇게 오래간다”라는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 김민국은 귀여운 캐릭터 의자에 앉아 음료수 병을 물고 있다.&lt;br&gt;특히 김민국은 금발 머리를 선보여 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;이에 김민국은 “머리는 필터입니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613270 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김성주는 2002년 결혼해 2004년 장남 민국, 2009년 차남 민율, 2013년 막내딸 민주를 품에 안았다.&lt;br&gt;김민국은 2013년부터 2015년까지 MBC 예능 프로그램 ‘아빠! 어디가?’에 김성주와 함께 출연해 큰 인기를 끌었다.&lt;br&gt;2004년생인 김민국은 지난해 미국 명문대인 뉴욕대학교에 진학한 소식을 전하기도 했다.&lt;br&gt;뉴욕대는 미국 명문 사립대학교로 영상 관련 전공으로 잘 알려졌다.&lt;br&gt;또한 같은 해 연말에는 ‘2023 MBC 방송 연예 대상’에 김성주와 함께 시상자로 등장해 폭풍 성장한 모습을 선보여 화제가 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혼하고도 남편과 동거…함소원 “미래 일 어떻게 될지 모르겠다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/16/20240916500037</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/16/20240916500037</guid>
      <pubDate>2024-09-16T11:58:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916115836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613271 --&gt;&lt;br&gt;미스코리아 출신 방송인 함소원이 중국인 전남편 진화와의 이혼 소식을 전한 후 첫 방송에 출연해 입장을 밝힌다.&lt;br&gt;함소원은 오는 21일 처음 방송되는 MBN 예능 프로그램 ‘가보자고(GO)’ 시즌3 첫 회 게스트로 출연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 공개된 1화 쇼츠 영상에서 함소원은 딸과 함께 길을 걷던 중 시민을 만나 인사를 나눴다. 시민이 “이혼했다는 소식을 들었다”고 하자 함소원은 어색한 웃음과 함께 “그렇게 됐다”고 답했다.&lt;br&gt;이어 함소원을 만난 MC 안정환과 홍현희가 ‘최근 기사에 나온 것들은 사실이냐’고 묻자 함소원은 “사실인 것도 있고, 사실이 아닌 것도 있다”고 답했다.&lt;br&gt;함소원은 “이런 건 좀 얘기를 해야 하지 않나 이런 생각이 있어서 출연했다”며 방송 출연 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함소원은 “서류상 이혼을 했다”면서도 ‘이혼은 했지만 같이 살고 있냐’는 홍현희의 질문에는 답 없이 미소만 지어 궁금증을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1540459 --&gt;&lt;br&gt;함소원은 2018년 18세 연하 중국인 진화와 혼인신고 후 부부의 연을 맺었다. 같은 해 12월 딸을 출산했다.&lt;br&gt;여러 차례 불화설과 이혼설에 휩싸였던 두 사람은 2022년 12월 이혼을 결정했다가 딸을 위해 재결합했으나 최근 다시 파경을 맞은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;함소원은 지난 16일 소셜미디어(SNS) 라이브 방송을 통해 “저희가 2022년 이혼을 했고 2023년에 공개한 바 있다”며 “이혼을 공개했으니 헤어져야 하는데 딸이 너무 어려서 못 헤어지겠더라. 우리가 노력을 더 해보자 했던 것”이라고 고백했다.&lt;br&gt;이어 “딸이 원하면 재결합할 생각이 있다”며 아직 세 식구가 한집에 살고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;또 “서류상 이혼했지만 함께한 시간이 길다. 미래의 일이 어떻게 될 지 나도 지금 여기서 확실하게 말은 못 하겠다”고 하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘영원한 2인자?’ 미국 부통령, 대선 도전의 역사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500043</guid>
      <pubDate>2024-09-16T12:24:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916122437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613278 --&gt;&lt;br&gt;“(미국) 부통령의 업무는 결혼식과 장례식에 가는 것이다”(제 34대 부통령이자 제33대 대통령 해리 S 트루먼)&lt;br&gt;미국 부통령직은 명실상부한 ‘1인지하 만인지상’의 2인자로 여겨지곤 한다. 하지만 대통령이 국방, 외교를 관장하는 연방정부 원수이자 행정부 수반으로 주요 권한을 행사하는 점을 볼 때 사실상 상징적인 자리에 불과하다고 해도 과언이 아니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부통령 신분으로 대통령직에 도전해 당선된 사례도 그리 흔치 않다. 우선 부통령 후보는 대통령과 다른 주의 주민이어야 한다. 선거인단이 정·부통령 후보를 모두 자기 주 출신 후보에 투표할 수 없는 규정 때문이다.&lt;br&gt;이는 미국 헌법 제정 당시 건국의 아버지들이 버지니아, 매사추세츠, 뉴욕주 출신 등 세 파벌로 싸우다가 생각해낸 타협안이라고 한다.&lt;br&gt;카멀라 해리스 부통령이 올해 대선에서 승리해 대통령직에 오르면 미국 역사에서 16번째 부통령 출신 대통령이 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부통령 직후 바로 대통령에 당선된 것으로 치면 조지 H W 부시(1989년 취임)에 이어 36년만이다. 민주당 출신으로는 존 F 케네디 대통령 암살로 대통령직을 승계했던 린든 B 존슨(1963년 취임)에 이어 62년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들 외에도 제럴드 포드(공화), 해리 트루먼(민주), 캘빈 쿨리지(공화), 시어도어 루즈벨트(공화), 체스터 A 아서(공화), 앤드루 존슨(국민연합), 밀러드 필모어(휘그), 존 타일러(휘그), 마틴 밴 뷰런(민주), 존 애덤스(연방), 토머스 제퍼슨(민주공화) 등이 부통령직 이후 바로 대통령에 올랐다.&lt;br&gt;하지만 이들 대부분은 현직 대통령 사망, 암살 또는 사퇴 등에 의한 승계(수정헌법 제25조)가 대부분이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613279 --&gt;&lt;br&gt;선거로 대통령에 선출된 부통령 출신 미국 대통령은 존 애덤스와 토머스 제퍼슨, 마틴 밴 뷰런, 리처드 닉슨, 조지 H W 부시, 조 바이든 등 6명 뿐이다. 특히 1900년대 이후 직전 부통령 신분으로 대통령에 당선된 것은 조지 부시 대통령이 유일하다.&lt;br&gt;또 부통령을 역임하고 대통령이 된 이들 중 연임(8년 이상 임기 수행)한 것은 토머스 제퍼슨 뿐이다.&lt;br&gt;건강이 위태로운 순간에도 유고 시를 대비해 예외적으로 대통령 권한대행을 맡길 경우가 있다. 해리스 부통령 역시 2021년 11월 바이든 대통령이 건강검진을 받는 동안 임시로 대통령 권력을 이양받은 적이 있다.&lt;br&gt;대체로 대통령이 실질적인 권한을 주지 않는다면 부통령의 권한은 ‘대통령의 병풍’ 격이라고 할 수밖에 없다.&lt;br&gt;해리스 부통령 역시 외교 전문가인 바이든 대통령에 가려 외교 영역에선 존재감을 전혀 드러내지 못했고, 해결사 역할이 주어졌던 남부 국경 문제 역시 실적이 전혀 없다는 이유로 공화당 대선 후보인 도널드 트럼프 전 대통령의 공격을 받고 있다.&lt;br&gt;한편 LA타임스가 지난 7월 학자들을 대상으로 한 설문조사에선 ‘가장 위대한 현대(1900년대 이후) 부통령’으로 앨 고어 부통령이 1위, 조 바이든 부통령이 2위를 차지했다. 이어 린든 B 존슨, 조지 H W 부시, 월터 먼데일 순이었다.&lt;br&gt;뇌물 스캔들로 사임한 닉슨 부통령 당시 스피로 애그뉴 부통령은 18위로 꼴찌를 차지했다.&lt;br&gt;고어 부통령은 관료제 축소 등 정부 개조 이니셔티브가 높은 점수를 받았고, 바이든은 부통령 당시 의회와의 관계에서 호평을 받았다. 응답자들은 부통령의 정책 고문, 대통령 대리인으로서의 역할이 선거 정치 등에서의 역할보다 훨씬 중요하다고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성장형 캐릭터 이재명·한동훈…2027년 ‘별의 순간’은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500045</guid>
      <pubDate>2024-09-16T12:28:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916122727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;윤석열 대통령 임기가 반환점을 돌면서 2027년 ‘별의 순간’을 향한 한동훈 국민의힘 대표, 이재명 더불어민주당 대표의 대선 채비도 시작됐다. 한 대표와 이 대표는 보수·진보 진영과 거대 양당에서 각각 ‘오늘의 대표 주자’로 꼽힌다. 하지만 이들이 차기 대선까지 2년 동안 당심과 민심의 지지를 유지할 수 있을지는 미지수다. 또 2027년 3월 시대정신이 두 사람을 최종 후보로 택할지도 알 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613280 --&gt;&lt;br&gt;보수진영 후보 1위로 꼽히는 한 대표는 국민의힘 대표 취임 두 달째에 접어들었다. 이름이 오르내리는 대권 주자 중 뒤늦게 정치를 시작한 후발 주자인 만큼 ‘압축 성장’에 안간힘을 쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 대표는 윤석열 정부 초대 법무부 장관으로 1단계 정치를 시작했고 지난해 12월 국민의힘 비상대책위원장을 거쳐 7·23 전당대회에서 당대표로 선출됐다. 검찰총장에서 곧바로 대통령으로 직행한 ‘윤석열 모델’은 이미 한계가 드러난 만큼 한 대표는 비대위원장으로 총선 지휘, 전당대회 출마로 정치인의 경험을 압축적으로 쌓고 있다. 한 대표가 주변의 만류에도 비대위원장 등판, 전당대회 출마에 나선 이유도 마찬가지다. 한 대표와 ‘검사 출신 대통령’ 윤 대통령의 가장 큰 차별화 대목도 ‘당무 경험’이다.&lt;br&gt;한 대표는 추석 연휴인 16일에는 서울 종로구 서울경찰청을 방문해 연휴 근무 공직자를 격려했다. 지난 13일 추석 명절 인사 동영상에서도 ‘동료시민’과 ‘격차해소’를 ‘한동훈표 시대정신’으로 앞세웠다. 한 대표는 비대위원장 시절 선보였던 동료시민과 격차해소라는 개념을 당대표 취임 후에도 쓰고 있다. 하지만 지난 4월 총선 패배로 사실상 한번 폐기됐던 만큼 당내에서 폭넓게 공유되는 개념은 아니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613283 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;취임 후 한 대표는 금융투자소득세(금투세) 폐지와 의료 대란 해결을 위한 여야의정 협의체 구성에는 가장 적극적이고, ‘채상병 특검법’에는 소극적이라는 평가를 받는다. 이에 야권에서 ‘체리피커(자신에게 유리한 것만 빼 먹는 얌체)’라는 비판이 나오기도 했다. 채상병 특검법은 친한(친한동훈)계를 통해 ‘설득 중’이라는 답변만 계속되고 있다. 한 대표는 취임 이후 그룹별 소규모 식사와 현역 의원들과의 일대일 식사를 병행하고 있으나, 특검법 설득을 위한 자리는 아니다. 계파색이 옅은 한 중진 의원은 “진상규명에 특검법만이 절대 선이 아니다. 한 대표가 포기하는 것을 주저할 필요가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 대표가 무탈하게 임기를 이어간다면 국민의힘 당권·대권 분리조항에 따라 내년 9월 당대표직에서 물러나야 한다. 국민의힘은 공정한 대선 경선을 위해 대선 1년 6개월 전 모든 선출직 당직에서 물러나도록 한다. 민주당 당원과 지지자들은 이 대표에게 ‘예외’를 허용했지만, 한 대표가 ‘예외’를 거론하기에는 당 장악력과 지지율이 아직 역부족이라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613284 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;DJ 이후 첫 민주당 대표 연임&lt;br/&gt;반대파 축출로 민주당 재편 완료&lt;/strong&gt;‘변방의 장수’였던 이 대표는 성남시장, 경기지사, 민주당 대선 후보, 국회의원, 당 대표 연임 성공 등 단계를 밟아왔다. 매년 정치적 체급을 키웠고 대선에서 패한 패장이면서도 민주당의 ‘원톱’ 장악력을 당 안팎에 과시하고 있다. 인천 계양을 보궐 출마와 올해 8월 당대표 연임 도전에는 민주당 내에서 ‘정도(正道)가 아니다’라는 비판이 거셌으나, 결국 이 대표 뜻대로 민주당이 움직였다. 민주당 핵심 관계자는 “문재인 대통령도 ‘당대표 전과 후’가 완전히 다르다”며 “민주당 대표를 거치면 정치적 성장의 차원이 달라진다”고 말했다.&lt;br&gt;민주당에서 철저히 비주류였던 이 대표는 김대중(DJ) 전 총재 이후 처음으로 당대표 연임에 성공했다. 4·10 총선 공천 과정에서 친명(친이재명) 중심으로 당을 재편했고, ‘비명횡사’로 오히려 비명·반명 인사들을 민주당에서 축출했다. 총선 결과도 거야 192석 달성이라는 역대급 성적을 거뒀다. 기본소득·기본금융·기본주택 등 이 대표의 ‘기본시리즈’도 이재명 2기 출범과 함께 ‘먹사니즘(먹고 사는 문제)으로 확대 재편했다.&lt;br&gt;이르면 오는 10월로 예상되는 이 대표의 공직선거법 위반과 위증교사 1심 재판은 그의 두 번째 대선 전략을 가를 중대 고비다. 이 대표는 대장동·백현동·성남FC·위례신도시 비리, 쌍방울그룹 대북송금 혐의 등 총 4개의 재판을 각각 받고 있다. 1심이라 하더라도 의원직 상실 등 중형을 받게 되면 당 안팎이 술렁일 수밖에 없다. 특히 민주당의 모든 원내 전략을 ‘이재명 방탄’으로 연결해온 여권이 공세 수위를 최고조로 끌어올릴 전망이다.&lt;br&gt;이 대표는 최근 자신의 당 장악력과 리더십이 안정화 단계에 접어들었다고 보고 중도·보수 인사와의 만남을 늘리고 있다. 추석 연휴를 앞두고는 김종인 전 비상대책위원장, 이상돈 전 의원 등을 만났다. 지난 15일에는 한국종교지도자협의회 공동 의장인 조계종 총무원장 진우스님을 만나 최근 의료 대란과 관련해 “중재하거나 윤활유 역할이 필요하다. 충돌 양상을 완화할 수 있도록 종교계 어른들이 나서달라”고 요청했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일확천금…두 달 족히 살겠다” 국세청장에 온 편지 사연은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500048</guid>
      <pubDate>2024-09-16T13:10:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916131026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613286 --&gt;&lt;br&gt;“일확천금 160만 9000원, 아내와 두 달은 족히 살아가겠습니다.”&lt;br&gt;최근 강민수 국세청장 앞으로 한 통의 편지가 도착했다. 16일 국세청에 따르면 편지를 쓴 A씨는 복지관에서 일을 하며 받는 급여 30만원으로 아내와 하루하루를 생활해왔는데, 국세청의 근로 장려금 자동 신청 제도 덕분에 예상치 못한 160만 9000원을 받게 돼 기쁘다는 사연이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;근로 장려금이란 일은 하지만 소득이 적어 생활하기 어려운 근로자 또는 사업자 가구에 대해 가구원 구성과 총급여액 등에 따라 산정한 금액을 지원하는 제도다.&lt;br&gt;A씨는 편지에서 “근로 장려금 신청할 줄도 몰랐고, 신청을 국세청에서 했더군요. 우리 사회가 이렇게나 살기 좋다. 국세청장님 감사하다”고 적었다.&lt;br&gt;국세청에 따르면 근로 장려금 자동 신청자는 지난 9월(반기 신청 기준) 45만명으로 1년 전(11만명)보다 4배 넘게 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;근로 장려금은 지난해 부부 합산 소득이 단독 가구 기준 2200만원 미만, 홑벌이 가구는 3200만원 미만, 맞벌이 가구는 3800만원 미만이어야 신청할 수 있다. 가구원 전체의 재산 합계액은 2억 4000만원 미만이어야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;근로 장려금 자동 신청은 대상자가 1회만 동의하면 다음 연도부터 별도 절차 없이 신청이 완료되는 제도로 60세 이상 고령자나 중증장애인이 대상이다. 몸이 불편하거나 고령 등을 이유로 미처 장려금을 신청하지 못하는 경우를 줄이기 위해 지난해 도입됐다.&lt;br&gt;올해 자동 신청 동의자 74만 8000명(정기·반기 신청) 중 65세 이상은 68만 5000명, 중증장애인은 6만 3000명이다.&lt;br&gt;올해 상반기분 근로 소득에 대한 장려금은 이달 19일까지 신청하면 된다. 지난해 연간 소득에 대한 장려금도 오는 12월 2일까지 ‘기한 후 신청’할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘日모델과 열애설’ 오상욱, ‘이 사람’과 커플룩 입고 밀착 사진</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/16/20240916500050</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/16/20240916500050</guid>
      <pubDate>2024-09-16T13:28:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916132810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613289 --&gt;&lt;br&gt;2024 파리 올림픽 펜싱 금메달리스트 오상욱이 쇼트트랙 선수 곽윤기와 남다른 ‘케미’를 자랑해 눈길을 끈다.&lt;br&gt;곽윤기는 15일 자신의 소셜미디어(SNS)에 “안녕하세요. 오상욱 팬 페이지입니다. 더욱 풍성한 소식으로 돌아오겠습니다”라는 글과 함께 사진 몇 장을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속에서 곽윤기는 오상욱과 같은 데님 셔츠를 입고 얼굴을 밀착한 채 함께 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;또 다른 사진에서는 두 사람이 비행기 객석에 나란히 앉은 채 브이를 하는 모습도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613290 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 곽윤기는 유튜브 크리에이터로도 활동 중이다. 유튜브 채널 ‘꽉잡아윤기’를 운영하고 있으며 구독자는 98만명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오상욱은 다음 달 제105회 전국체육대회에 참가한다.&lt;br&gt;최근 오상욱은 한일 혼혈 일본 모델 도요타 하루카와 열애설에 다시 한번 휩싸였다.&lt;br&gt;이달 초 SBS 예능 프로그램 ‘동상이몽2-너는 내 운명’에 출연한 오상욱은 “나는 키 크고 멋있는 사람이 좋다”면서 “예쁜 것은 싫고 멋있어야 한다. 여성스러운 것보다 걸 크러시 느낌이 좋다”며 이상형에 대해 언급했다.&lt;br&gt;이에 각종 온라인 커뮤니티에서는 오상욱이 밝힌 이상형이 최근 열애설이 불거진 도요타 하루카를 연상케 한다는 의견이 등장하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613291 --&gt;&lt;br&gt;오상욱은 도요타 하루카와 SNS 계정을 서로 팔로우하고 댓글과 ‘좋아요’를 주고받는 모습을 보이면서 열애설이 제기된 바 있다.&lt;br&gt;앞서 오상욱은 지난해 11월 공개된 유튜브 채널 ‘준호말고준호’ 영상에서 여자 친구가 있다는 사실을 알리기도 했었다.&lt;br&gt;도요타 하루카는 2000년생으로 러시아 국립 볼쇼이 발레 아카데미 출신의 발레리나 겸 모델로 활동하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 야당 차기 대표 지지율 1위는 노다 요시히코 전 총리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500052</guid>
      <pubDate>2024-09-16T13:43:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/12/SSC_20240912165435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612222 --&gt;&lt;br&gt;일본의 제1야당인 입헌민주당이 오는 23일 새 대표를 뽑을 예정인 가운데 4명의 후보 중 노다 요시히코 전 총리가 상대적으로 높은 여론 지지를 받고 있는 것으로 나타났다. 요미우리신문은 지난 13일부터 15일까지 일본 성인 유권자 1040명을 대상으로 차기 입헌민주당 대표에 적합한 후보가 누구인지를 묻는 설문조사를 벌인 결과 노다 전 총리가 32%의 응답률로 1위를 차지했다고 16일 보도했다.&lt;br&gt;2위는 에다노 유키오 전 대표(14%), 요시다 하루미 의원(9%), 이즈미 겐타 현 대표(8%) 순으로 응답률이 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;니혼게이자이신문(닛케이)이 지난 13일부터 15일까지 TV도쿄와 함께 902명(유효 응답 기준)을 상대로 벌인 같은 내용의 설문 조사에서도 노다 전 총리(40%)가 1위에 올랐고, 에다노 전 대표(18%), 이즈미 현 대표(9%), 요시다 의원(6%) 순으로 높은 순위를 기록했다.&lt;br&gt;입헌민주당 지지층만 놓고 보면 노다 전 총리의 지지율은 58%에 달했다고 닛케이는 전했다. 아사히신문이 14∼15일 1천70명(유효 응답 기준)을 상대로 역시 같은 내용을 설문한 결과에서도 노다 전 총리(29%), 에다노 전 대표(15%), 이즈미 현 대표(6%), 요시다 의원(5%) 순으로 응답률이 높게 나왔다.&lt;br&gt;과거 민주당 정권 시절인 2011년 9월부터 2012년 12월까지 약 1년간 총리를 지낸 노다 전 총리는 다른 야당과의 협력을 통한 정권 교체를 주장하면서 출마했다. 하지만 ‘비자금 스캔들’로 홍역을 치른 자민당에 비해 입헌민주당 등 야당 지지도는 낮은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;요미우리신문의 이번 설문조사에서 응답자들의 정당 지지율을 보면 자민당이 31%로 가장 높고 입헌민주당(5%), 일본유신회(3%), 공명당(2%), 공산당(2%) 등 순이었다. 지지 정당이 없는 응답자가 48%를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“절박한 심정이었다”…사유리가 밝힌 ‘자발적 비혼모’ 된 이유</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/16/20240916500058</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/16/20240916500058</guid>
      <pubDate>2024-09-16T15:31:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916153055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613307 --&gt;&lt;br&gt;방송인 사유리가 비혼모가 된 이유를 밝힌다. 16일 오후 8시에 방송되는 채널A ‘절친 토큐멘터리-4인용 식탁’(이하 ‘4인용 식탁’)에서다.&lt;br&gt;이날 사유리는 자기 집으로 친한 지인인 가수 강남, 가수 정인, 배우 한그루 등을 초대해 추석 맞이 파티를 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사유리는 이날 정자 기증을 통해 임신과 출산을 하며 ‘자발적 비혼모’로 살게 된 이야기를 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613308 --&gt;&lt;br&gt;5년 전 교제하던 사람과 결혼하고 싶었지만 의견 차이로 헤어지고, 그 후 검진 목적으로 방문한 산부인과에서 조기 폐경 위기라는 진단과 함께 지금 바로 아기를 갖지 않으면 임신이 어려울 수도 있다는 소식을 들었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 아이를 간절히 원했던 사유리는 절박한 심정으로 정자 기증을 받기로 결심했다고 밝힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 사유리는 “요즘 아들 젠이 ‘아빠 어딨어’라고 물어서 처음부터 ‘아빠는 없다’고 솔직하게 말했다”며 아들에게 아빠의 부재에 관해 설명한 일화와 당시의 심정을 털어놓는다.&lt;br&gt;2022년 이혼 후 아이들에게 그 사실을 알렸다는 한그루도 “오히려 부모가 아무렇지 않게 얘기하니 아이들도 아무렇지 않게 받아들이더라”라며 ‘싱글맘’으로 겪었던 일에 관해 이야기한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613309 --&gt;&lt;br&gt;한편 전 스피드 스케이팅 선수인 이상화와 결혼해 6년차를 맞이한 강남은 “(아내한테) 정말 잡혀 사냐”는 절친들의 질문에 “잡혀 산다. 결혼 초반에는 그게 힘들기도 했는데 결국엔 아내 말이 다 맞더라”라며 아내에 대한 애정을 드러낸다.&lt;br&gt;또 정인은 2019년 둘째 아들을 수중 분만할 당시 남편인 가수 조정치가 무좀 탓에 수중 분만에 동참하지 못할 뻔했던 사연을 공개한다.&lt;br&gt;뜻밖의 도구를 통해 극적으로 수중 분만에 함께한 이야기를 전하며 현장을 웃음 짓게 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정종진, 노또장 신기록 막고 ‘2전3기’ 메이저 대회 첫 제패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500066</guid>
      <pubDate>2024-09-16T17:19:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916171844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613326 --&gt;&lt;br&gt;정종진(24·울주군청)이 같은 팀 선배 노범수(26)의 현역 최다 우승 신기록 작성을 가로막으며 생애 첫 메이저 대회에서 우승을 차지했다.&lt;br&gt;정종진은 16일 경상남도 고성군국민체육센터에서 열린 2024 추석장사씨름대회 금강장사(90㎏ 이하) 결정전(5판3승제)에서 노범수를 3-1로 물리치고 황소 트로피를 들어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정종진은 5월 유성 대회 이후 넉 달 만에 다시 금강급을 제패하며 올해 2관왕을 이뤘다. 금강급에서 올해 다승자가 나온 건 3관왕의 최정만(34·영암군민속씨름단)에 이어 정종진이 두 번째다. 지난해 민속씨름에 뛰어든 정종진은 개인 통산 금강급 3회 우승을 기록했다. 정종진이 씨름에서 메이저 대회에 속하는 명절+천하 대회에서 우승한 건 이번이 처음이다. 정종진은 올해 설날 대회와 단오 대회에서 모두 결정전에 진출했으나 준우승에 그쳤다가 3번째 도전에서 기어코 메이저 타이틀을 품었다.&lt;br&gt;현역 최다 22회 우승에 도전했던 노범수는 후배의 패기에 가로막혀 신기록 달성을 미뤄야 했다. 노범수는 태백급(80㎏ 이하) 19회 우승에 금강급 2회 우승으로 황소 트로피 21개를 수집해 놓은 상태다. 현역 선수 중에는 임태혁(35·수원시청), 최정만이 함께 가진 기록이다. 이번 대회 금강급에서 세 명이 기록 경쟁을 벌인 가운데 최정만이 전날 32강, 임태혁이 16강에서 탈락해 노범수가 신기록의 주인공이 되는 듯했으나 정종진에 발목이 잡혔다. 노범수는 또 메이저 대회 중 추석 대회에서만 유독 정상에 서지 못하고 있는데 우승 기회를 1년 뒤로 또 미루게 됐다.&lt;br&gt;전날 16강에서 임태혁을 2-1로 물리친 정종진은 8강과 4강에서 각각 신현준(21·문경시청)과 김기수(28·수원시청)를 2-0으로 물리치고 결정전에 진출했다. 결정전 상대는 같은 팀 선배인 노범수. 태백급 최강자였던 노범수는 지난 6월 단오 대회 뒤 본격적으로 체급을 올려 금강급에 도전장을 던진 상황.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613327 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서로를 잘 알고 있었기 때문에 경기는 질질 끄는 느낌 없이 박진감 있게 펼쳐졌다 정종진은 첫째 판에서 노범수가 오금당기기를 시도하자 번개 같은 잡치기로 되받아 기세를 올렸다. 둘째 판에서는 정종진이 들배지기를 시도하자 노범수가 두 다리를 벌려 껑충 뛰어올라 정종진의 무게중심을 무너뜨리며 균형을 맞췄다. 정종진은 셋째 판을 전광석화 같은 밀어치기로 따내며 다시 앞섰다. 넷째 판에서는 한 차례 장외가 선언되는 등 팽팽한 힘겨루기가 펼쳐졌으나 정종진이 결국 잡치기로 승부를 마무리하며 ‘추남’(秋男) 타이틀을 품었다.&lt;br&gt;정종진은 샅바 TV와의 인터뷰에서 “계체 날부터 몸살 기운이 있어 링거를 맞았다. 준비를 많이 했지만 자신감이 떨어졌는데 한 판 한 판신경을 써서 하다보니 운이 많이 따른 것 같다”고 말했다. 그러면서 “컨디션 회복을 위해 노력을 많이 했는데 감독님은 아프니까 몸에 힘이 빠져 오히려 씨름이 잘되는 것 같다고 좋아하셨다”고 말하며 웃었다.&lt;br&gt;정종진은 또 “태백급에서 올라온 지 얼마 안 되어서 금강급에 맞게 몸이 완전하게 만들어지지 않은 상태라 그 부분에 있어선 제가 유리하지 않았다 싶다”면서 “범수 형도 금강장사를 했지만 저도 했기 때문에 자신 있게 들이댔다“고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女 격투기 선수, 치한 직접 제압 안 하고 경찰 부른 ‘뜻밖의 이유’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500067</guid>
      <pubDate>2024-09-16T17:20:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916172005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613328 --&gt;&lt;br&gt;중국의 한 여성 종합격투기(MMA) 선수가 귀가하던 중 자기를 성폭행하려고 한 남성을 물리적으로 제압하지 않고 경찰에 신고해 현지에서 비난 여론에 휩싸였다. 종합격투기 선수로서 물리적으로 충분히 제압할 수 있었던 상황이었는데 직접 대응하지 않았다는 이유다.&lt;br&gt;16일 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 따르면 지난 3일 여성 종합격투기 선수 쉬(23)는 상하이시 징안 지역을 걷고 있었고, 저우(23)라는 남성이 그녀의 뒤를 따라 걸었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 남성은 쉬에게 연락처를 묻더니 갑자기 쉬의 목을 감싸고 강제로 입맞춤하려고 했다. 쉬는 다행히 그로부터 성공적으로 벗어났고, 이 과정에서 바닥에 쓰러졌다. 이 남성이 칼을 들고 있는 것을 발견한 쉬는 즉시 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;이후 상하이 경찰은 소셜미디어(SNS)를 통해 이 남성이 쉬를 강제 추행한 혐의로 구금했다고 밝혔다. 중국 법에 따르면 이러한 행위는 최대 징역 5년까지 선고받을 수 있다.&lt;br&gt;쉬는 사건 발생 당시 자신이 이 남성을 공격할 경우 그가 크게 다칠까 봐 우려한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;쉬는 “나는 프로 종합격투기 선수이기 때문에 일반 사람보다 주먹 힘이 세고, 내가 그를 주먹으로 쳤을 때 심각한 결과로 이어질까 봐 두려웠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613329 --&gt;&lt;br&gt;이어 “이 남자가 구금되지 않으면 더 많은 여성에게 피해를 줄 것이라고도 생각했다. 그가 처벌받기를 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이 사건이 알려진 이후 쉬는 온라인상에서 직접 맞서 싸우지 않았다는 것과 관련한 비판에 직면했다.&lt;br&gt;한 네티즌은 SNS에 “당신은 종합격투기 훈련을 받았는데 왜 악마를 물리치는 데 그 기술을 사용하지 않았냐”고 적었다.&lt;br&gt;다른 네티즌은 “당신이 그를 공격하는 건 정당한데 그렇게 하지 않았다는 건 당신이 싸움에서 그를 이길 수 없었다는 걸 의미하는 건 아닌지 의문”이라고 썼다.&lt;br&gt;유도 국가대표 출신의 쉬는 은퇴 후 지난 4년간 종합격투기를 해왔다. 쉬는 “나는 폭력 수단으로서가 아닌 나의 꿈을 이루기 위해 매일 종합격투기를 하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “폭행당했을 때 스스로 지킬 수 있는 자신감을 얻기 위해서는 다른 여성들도 기본적인 격투 훈련을 받아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;쏟아지는 비판 속에 쉬는 찬사를 받기도 했다.&lt;br&gt;네티즌들은 “나는 당신을 지지한다. 당신은 상황을 잘 해결했다”, “다른 사람들의 비판은 신경 쓰지 말아라. 그들은 종합격투기 선수가 얼마나 강한 사람인지 모른다” 등의 반응을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전부 치고 있습니다”…마동석 ‘살벌 추석 인사’ 알고 보니</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/16/20240916500068</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/16/20240916500068</guid>
      <pubDate>2024-09-16T17:36:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916173651_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613330 --&gt;&lt;br&gt;배우 마동석이 살벌한(?) 추석 인사를 전했다.&lt;br&gt;마동석은 16일 자신의 소셜미디어(SNS)에 전을 부치는 짧은 영상을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상 속 마동석은 흰 셔츠를 입은 채 진지한 표정으로 전을 부치고 있다.&lt;br&gt;다소 거친 몸짓으로 접시에 전을 옮겨 담은 마동석은 이내 환하게 웃어 보였다.&lt;br&gt;마동석은 영상과 함께 “전부 치는 중입니다. 아..아니, 전 부치는 중입니다”라는 글을 함께 올리며 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 ‘해피 추석’이라는 해시태그도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613331 --&gt;&lt;br&gt;이를 본 네티즌들은 “띄어쓰기의 중요성”, “전을 부치는 게 아니라 박살 내는 것 같다”, “귀엽다”, “무섭게 맛있겠다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;한편 마동석과 모델 예정화는 지난 5월 혼인신고 3년 만에 결혼식을 올렸다.&lt;br&gt;두 사람은 2016년 열애 사실이 알려진 뒤 공개 연애를 했고, 2021년에는 혼인신고를 하며 정식 부부가 됐다.&lt;br&gt;둘은 한 소속사 선후배로 가깝게 지내다가 연인으로 발전한 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신민아♥’ 김우빈 “비인두암 ‘짧으면 6개월’ 선고, 너무 무서웠다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/16/20240916500074</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/16/20240916500074</guid>
      <pubDate>2024-09-16T20:42:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916204217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613339 --&gt;&lt;br&gt;배우 김우빈이 비인두암을 치료했던 당시 힘들었던 마음을 털어놨다.&lt;br&gt;16일 유튜브 채널 ‘짠한형 신동엽’에는 넷플릭스 영화 ‘무도실무관’의 두 배우 김우빈과 김성균이 출연한 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진행자인 방송인 신동엽이 김우빈에게 “오늘 (유튜브에) 나온다고 ‘그분’한테 이야기했냐”고 10년째 열애 중인 배우 신민아를 언급하자, 김우빈은 “어떤 분이요?”라며 못 알아듣는 척했다. 김성균은 옆에서 “왜 이래”라며 웃었다.&lt;br&gt;이에 신동엽은 “당연히 어머님 얘기한 거지. 이 녀석아”라며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;신동엽은 “우빈이가 아픈 걸 티를 안 내는 편이라서 (암 투병 소식을 들었던) 그때 너무 놀랐다”며 “우리 어머니가 항암 치료, 방사선 치료하는 걸 보면서 당신이 힘들어하는 모습을 다 봐왔기 때문에 (우빈이가) 어떤 마음으로 그 힘듦을 버텼는지 가늠이 갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613340 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김우빈은 “원래 좀 긍정적인 편이다. 어떠한 상황에서도 장점을 좀 찾아내는 성격”이라며 “드라마처럼 병원에서 갑자기 ‘짧으면 6개월’이라는 말을 하니까 너무 놀라고 무섭고 꿈이었으면 좋겠더라”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “그럼에도 불구하고 ‘내가 이걸 이겨내지 못하면 어떡하지’라는 생각을 한 번도 해 본 적이 없다. (오히려) ‘이건 기회야’ 이런 생각 하면서 치료하고 마음을 다잡았다”며 “데뷔하고 10년 넘게 못 쉬고 바쁘게 지냈으니까 하늘에서 나를 되돌아보고 가족들이랑 보내라고 시간을 주신 게 아닐까 생각하고 사랑하는 사람들을 만났다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 “많은 분이 응원해주시고 기도해주셨다. 그 힘이 진짜 있다고 믿는다. 병원에서도 경과가 좋아서 ‘너무 놀랍다’는 반응이었다”며 “그런 응원이랑 기도 덕분에 빨리 건강해졌다는 생각이 든다. 그 마음이 내 안에서 날아가지 않게 항상 느끼려고 하고, 내가 받았던 이 기도를 더 많은 사람한테 전달해주고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;김우빈은 “자기 전에 더 많은 가정에 기적이 일어났으면 좋겠다고 항상 기도한다. 그걸 잘 간직했다가 잘 전달하는 게 내 마음의 숙제 같은 느낌이다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613341 --&gt;&lt;br&gt;신동엽은 “하늘이 준 선물로 승화시킬 수 있는 것이 중요하다”며 김우빈을 칭찬했다.&lt;br&gt;김우빈은 “그래서 특히 부모님에게 좀 더 표현한다”며 “근데 그게 용기가 필요하더라. 제일 가까운 사람인데 ‘사랑한다’는 그 말을 하기 전에 심장이 뛰더라”라고 했다.&lt;br&gt;김우빈은 2015년 배우 신민아와 열애를 인정한 후 10년째 장수 커플로 건재한 사랑을 이어오고 있다.&lt;br&gt;김우빈은 2017년 비인두암 진단을 받고 활동을 중단한 뒤 치료에 전념했고 2019년 완치 판정을 받았다.&lt;br&gt;한편 김우빈은 지난 13일 공개된 넷플릭스 영화 ‘무도실무관’에 출연했다.&lt;br&gt;무도실무관은 무술 유단자인 정도(김우빈 분)가 전자발찌를 착용한 범죄자들을 감시하는 무도실무관이 되면서 겪는 이야기를 그린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 이재용 회장, 프랑스 리옹 국제기능올림픽 폐막식 참석...추석 유럽 출장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500076</guid>
      <pubDate>2024-09-16T21:09:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916210932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;기술 인재와 청년 인재 양성을 삼성 경영에 강조해온 이재용 삼성전자 회장이 15일(현지시간) 프랑스 리옹에서 폐막한 제47회 국제기능올림픽대회 폐막식에 참석했다. 추석 명절을 이용한 비공개 출장 중 공개된 첫 일정으로, 이 회장은 4차산업 부문에서 은메달을 수상한 한국 선수단에 직접 메달을 걸어주며 축하했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613343 --&gt;&lt;br&gt;16일 재계에 따르면 최근 추석 연휴를 맞아 해외 출장에 오른 이 회장은 국제기능올림픽 폐막 일정에 맞춰 프랑스 리옹을 찾아 이번 대회에 참가한 한국 청년 기술 인재들을 격려했다. 국제기능올림픽은 2년마다 개최되는 전 세계 기술인의 축제로, 삼성은 2007년 일본 시즈오카 대회를 시작으로 18년 연속 대회를 후원해오고 있다. 2013년 독일 라이프치히 대회부터는 단독으로 ‘최상위 타이틀 후원사’로 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;폐막식 장내 진행자가 시상자로 이 회장을 소개하자 장내에서는 그를 반기는 환호성이 터져 나오기도 했다. 국제기능올림픽 조직위원회는 “첨단 기술기업 삼성전자가 후원에 참여하는 것은 전 세계 기술인재 양성에 밑거름이 되고 있다”고 평가한 바 있다. 고용노동부와 한국산업인력공단에 따르면 우리나라는 이번 대회에서 금메달 10개, 은메달 13개, 동메달 9개, 우수 11개의 성적을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613344 --&gt;&lt;br&gt;삼성은 국제기능올림픽대회에 출전하는 국가대표 양성과 훈련 등도 지원하고 있다. 2007년 ‘삼성기능올림픽사무국’을 신설해 삼성에 입사한 전국기능경기대회 수상자들이 국가대표로 선발될 수 있도록 돕고 있다. 삼성전자는 생산기술연구소 내에 ‘삼성전자 국가대표 훈련센터’를 조성해 산업기계, 모바일로보틱스 등 직종별 첨단 훈련 장비를 기반으로 최적화된 훈련 환경을 제공하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 회장은 평소 기술의 중요성을 강조하며 기술인재에 대한 각별한 관심을 쏟아왔다. 그는 2009년과 2022년 두 차례에 걸쳐 국제기능올림픽 대회에 직접 방문해 기술 발전과 국가 위상 제고에 힘쓴 선수단과 운영진을 격려하기도 했다.&lt;br&gt;재계는 해마다 설과 추석 등 명절이면 삼성 해외 법인이나 생산 현장을 찾아온 이 회장이 이번 추석 연휴에도 프랑스 및 유럽 지역의 삼성 법인과 생산 현장을 둘러보고 임직원들을 격려할 것으로 보고 있다. 또 유럽의 주요 비즈니스 파트너를 만날 가능성도 제기된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘美 금리인하 D-1’ 여전한 ‘빅컷’ 가능성 속 “호재? 악재?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500078</guid>
      <pubDate>2024-09-16T22:31:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916223111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613345 --&gt;&lt;br&gt;미국의 기준금리 인하를 결정하는 연방공개시장위원회(FOMC)가 17일~18일(현지시간) 개최된다. 시장은 4년 6개월 만의 기준금리 인하를 확실시하고 있는 가운데 인하 여부보단 인하 폭에 관심이 쏠린다. 전문가들 사이에선 예상대로 금리 인하가 단행될 경우 글로벌 증시에 일단은 훈풍이 불어올 것이란 목소리가 힘을 얻는다.&lt;br&gt;한국시간 19일 오전 3시 전 세계의 이목이 집중될 연방준비제도이사회(연준)의 향후 통화정책 방향이 발표된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연준이 금리 인하에 나설 것은 확실시되고 있는 상황에서 시장은 이제 ‘빅컷’(0.5% 포인트 인하)의 가능성을 더욱 높게 점치는 모습이다. 16일 오후 10시 30분 기준 시카고상품거래소 페드워치툴은 빅컷 가능성을 63%로, 0.25% 포인트 인하 가능성을 37%로 점쳤다. 전날까지만 해도 두 가지 경우의 가능성을 각각 50%씩으로 내다봤지만 하루 만에 양상이 바뀌어 빅컷 가능성이 20% 포인트 이상 높은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;박상현 iM증권 연구원은 “제반 경제지표 흐름을 고려할 때 미 연준의 금리인하 속도가 빨라질 가능성이 크다”며 “경기침체 리스크의 선제적 방어차원도 있지만 물가 둔화 기조로 더 이상 제약적 수준의 현 금리수준을 유지할 필요성이 낮아졌다는 측면에서 9월 FOMC회의에서 빅 컷을 단행할 것”이라 예상했다.&lt;br&gt;연준은 지난 2022년 3월 0.00~0.25%였던 기준금리를 0.25% 포인트 올리면서 인상을 본격화했다. 이후 2023년 7월 지금의 수준인 5.25~5.5%까지 빠른 속도로 금리를 인상해 왔다. 이번 FOMC에서 기준금리가 인하할 경우 2년 6개월 만의 인상 기조에 마침표를 찍는 것은 물론, 2020년 3월 이후 4년 6개월 만에 인하에 나서는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시장은 벌써부터 금리 인하 이후의 증시 움직임을 주목하고 있다. 금리 인하가 확실시된 기간이 짧지 않았던 만큼 인하의 영향이 크지 않을 것이란 목소리와 그럼에도 인하를 기다려 온 기간이 길었던 만큼 실질적인 효과가 있을 것이란 예상이 함께 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문남중 대신증권 연구원은 “연준이 6월보다는 올해와 내년 최종정책금리의 중위값과 레인지 하단을 낮출 여지가 크다는 점에서 9월 FOMC는 증시에 부정적으로 작용하지 않을 것”이라며 “과거 연준의 금리 인하가 가져온 증시 하락은 양호하지 못했던 미국의 경제 체력에 기인했으나 지금처럼 양호한 경제 체력을 감안하면 동일한 전철을 밟지 않을 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;반면 연준의 통화정책 방향 발표 이후 증시 변동성이 확대될 가능성도 제기된다. 연준의 기준금리 발표 바로 다음날인 20일 일본은행의 단기 정책금리 움직임이 불확실성을 더할 수 있다는 우려도 있다. 지난 8월 ‘검은 월요일’을 야기했던 ‘엔 캐리 트레이드’ 청산이 다시 한 번 국내 증시에 영향을 미칠 수 있다는 분석이다.&lt;br&gt;한지영 키움증권 연구원은 “국내 증시는 연휴 기간 중 미국의 8월 소매판매, 산업생산, 미 증시 변화 및 9월 FOMC에서의 금리 인하 폭 및 경제 전망 변화 등을 일시에 반영할 것”이라며 “BOJ 회의 이후 엔·달러 환율 향방 등에 영향을 받아 추석 직후 2거래일 동안 변동성 장세가 연출될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;한편 연준이 9월 기준금리 인하 단행이 곧바로 한국은행의 기준금리 인하로 이어질지 여부는 미지수다. 수도권 중심의 부동산 경기 과열 양상과 그로 인한 가계대출 증가세가 심상치 않기 때문이다. 여기에 미국과의 기준금리 격차가 2% 포인트에 달해 미국이 금리를 인하하더라도 격차가 여전히 상당하다는 점도 힘을 보탠다. 지난해 1월 기준금리를 3.5%로 인상한 이후 13차례 연속 금리를 동결하고 있는 한은은 내달 11일 통화정책방향 결정회의에서 기준금리 인하 여부를 결정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김밥 천국 아니고 지옥이었나…‘줄폐업’ 쏟아졌다 왜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240916500080</guid>
      <pubDate>2024-09-16T23:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/14/SSC_20231214094645_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520366 --&gt;&lt;br&gt;여기저기 천국의 상징이었던 분식집이 크게 감소한 것으로 나타났다. 쌀밥 등 탄수화물 섭취를 기피하는 트렌드와 인구 감소, 가격 상승, 김밥 대신 편의점이나 카페에서 끼니를 해결하는 이들이 늘어난 결과로 분석된다.&lt;br&gt;16일 통계청에 따르면 김밥집 개수는 2016년 4만 1726개에서 2020년 4만 8822개로 꾸준히 증가했지만 2021년 4만 8898개로 76개(0.2%) 증가에 그쳤다. 그리고 2022년에는 4만 6639개로 4.6% 감소했다. 2022년 한식과 제과제빵, 피자, 커피, 주점 가맹점 수가 모두 전년 대비 5~13% 늘어난 것과 대비되는 수치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 최근 탄수화물 중심의 메뉴가 젊은 소비자들에게 외면받는 있는 경향이 반영된 것으로 보인다. 1인당 쌀 소비량은 지난 2019년 59.2kg로, 처음으로 60㎏ 아래로 떨어졌다. 쌀 소비량은 2020년과 2021년에는 코로나19 유행으로 ‘집밥’(집에서 먹는 밥)을 먹는 사람이 많았음에도 각각 57.7kg, 56.9kg으로 계속 줄었다. 지난해에는 56.4kg으로 조사가 시작된 1962년 이래로 가장 적었다.&lt;br&gt;일각에서는 이러한 김밥집 감소세는 간단하게 끼니를 때우기 위해 분식집을 가는 대신 편의점이나 카페를 찾는 이들이 늘어난 결과라는 분석도 나온다. 김밥집이 줄어든 지난 2022년 편의점 개수는 5만 7617개로 전년보다 7.1% 늘어났다. 커피 전문점 개수도 10만 729개로 4.5% 증가했다.&lt;br&gt;여기에 최저임금 상승으로 인건비 상승의 직격탄을 맞은 것도 무시할 수 없다. 식자재 가격, 임대료 상승 등도 저가의 음식을 내놓는 분식집에는 치명타다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세금이란 무엇인가”…인생 낭비에 3억원이나 편성, 日 국민들 뿔났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500002</guid>
      <pubDate>2024-09-17T01:45:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917014526_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613350 --&gt;&lt;br&gt;일본 궁내청이 내년 소셜미디어(SNS) 계정 운영비로 3400만엔(약 3억 2000만원)을 편성하면서 일본 국민들이 단단히 뿔났다고 일본 매체 플래시(FLASH)가 16일 전했다.&lt;br&gt;지난 11일 키코 왕세제비의 58번째 생일을 맞아 니시무라 야스히코 궁내청장은 정례 기자회견에서 SNS를 통한 정보 유포 확대에 대해 언급했다. 지난 4월 1일 출범한 궁내청 인스타그램 계정은 현재 180만명 이상의 팔로워를 보유하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;니시무라 장관은 인스타그램에 일본 천황과 황후의 활동은 물론 각 왕실 가족의 활동을 다루는 것을 고려하고 있다고 말했다. 키코 왕세제비의 생일을 맞아 공개된 문건에서 키코 왕세제비는 온라인에서 나오는 비난에 대해 “괴로워했다”고 털어놨고 이에 니시무라 장관이 “필요한 조치를 취하겠다”고 하면서 이런 발표가 나오게 됐다.&lt;br&gt;일본 궁내청 인스타그램은 일본 황실에 대한 올바른 정보를 발신하기 위해 시작됐다. 게시물은 전담 사진작가가 촬영하고 광고 대행사와 협력해 홍보 활동이 이뤄지는 것으로 알려졌다. 일본 궁내청은 3400만엔을 배정한 것은 물론 홍보 인력 3명을 더 늘려 체계를 강화하겠다는 계획이다.&lt;br&gt;그러나 궁내청의 예산 규모와 SNS 강화에 대해 부정적인 목소리가 나오고 있다. 안 그래도 2년 전 9월 완공된 아키시노미야 후비히토 왕세제 일가 저택의 대규모 공사에 비용이 많이 들었던 상황에서 ‘인생의 낭비’라는 SNS에 많은 돈을 쓰겠다고 하니 화가 단단히 난 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본 누리꾼들은 “3400만엔의 세금을 들이지 않고는 SNS를 할 수 없다면 굳이 할 필요가 없다. 국민의 세금이 무엇이라고 생각하느냐”, “어떻게 생각해도 인스타그램에 3400만원의 예산이 든다는 것은 이상하다”, “3400만엔은 누구 돈이냐” 등의 비판을 쏟아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 게임 수준이…전 세계서 1800만장 팔려, 한국 이러다 망한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500003</guid>
      <pubDate>2024-09-17T02:14:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917021456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613351 --&gt;&lt;br&gt;중국의 한 게임사가 손오공을 소재로 출시한 ‘검은 신화: 오공’(오공)이 세계적으로 큰 인기를 끌면서 게임산업에 중국발 충격을 던지고 있다.&lt;br&gt;‘오공’은 지난달 20일 발매한 뒤 2주 만에 전 세계에서 1800만장의 판매고를 올리며 세계적으로 흥행의 중심에 섰다. 북미 8월 게임 다운로드 순위 역시 1위로 중국이 아닌 다른 나라에서도 인기가 대단하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘오공’은 중국 고전 ‘서유기’를 모티브로 만들어진 게임이다. ‘중국의 대형 게임사인 텐센트 출신들이 설립한 ‘게임사이언스’에서 개발했다. 6년간 개발비만 750억원이 투입된 중국 최초의 AAA급 대작 게임으로 평가된다. 덕분에 중국에서는 8월 한 달간 플레이스테이션 등 게임 콘솔 판매가 800% 가까이 증가하는 현상까지 나타났다.&lt;br&gt;중국의 콘솔게임 이용자가 늘면서 미국과 일본 게임회사들은 중국 시장을 더 공략하고 나섰다. ‘오공’의 흥행은 미국과 일본의 게임사들에게는 기존에 없던 거대 시장이 열렸다는 점에서, 중국 업체로서는 글로벌 게임 이용자들의 ‘반중 정서’를 극복한 흥행이라는 의미가 있다. 중국 신화통신이 사설에서 “이번 (오공) 출시는 중국 게임 개발자들이 오랫동안 서구권 AAA 타이틀이 지배하던 시장에 대담하게 진출한 것”이라 평가하며 “이 돌파구를 통해 AAA 게임의 기본 언어는 더 이상 영어가 아니라 중국어가 됐다”고 주장하는 등 중국 언론들도 극찬하고 있다.&lt;br&gt;앞서 모바일 게임 ‘원신’으로 관련 업계를 평정한 중국은 오공으로 제작 난이도가 높은 PC·콘솔에서도 경쟁력을 입증해 세계 최대 게임 소비국에서 강력한 게임 개발력을 갖춘 국가로 올라서게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 콘솔 시장에서 중국의 선전은 경쟁 상대인 한국 게임계 입장에서 침통할 수밖에 없다. 대부분의 한국 게임사가 확률형 아이템 판매를 중심으로 한 모바일 게임에만 치중해 왔다 보니 새로 열린 중국 콘솔 게임 시장에 내놓을 경쟁력 있는 상품조차 거의 없는 실정이기 때문이다. 2023 대한민국 게임백서에 따르면 글로벌 게임 시장에서 콘솔 시장 규모는 591억 4100만 달러(약 79조원)로 전체 게임 시장의 28.4%를 차지했을 정도로 성장성이 높은 영역으로 평가받는다.&lt;br&gt;국내 업계에서는 이미 중국 게임사가 한국을 넘은 지는 오래됐고 국내 게임사가 중국 게임에 밀리지 않기 위해 노력이 필요하다는 목소리도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10월에는 전북으로 오세요…가을축제 풍성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500004</guid>
      <pubDate>2024-09-17T06:36:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917063601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;10월에는 볼거리·먹거리·즐길거리가 풍성한 가을 축제가 전북 도내 전역에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;16일 전북특별자치도에 따르면 본격적인 가을에 접어드는 10월 한달 동안 크고 작은 축제가 도내 14개 시·군에서 잇따라 개최된다.&lt;br&gt;김제지평선축제(2∼6일), 전주비빔밥축제(3∼6일), 군산시간여행축제(3∼6일), 정읍구절초꽃축제(3∼13일), 진안홍삼축제(3∼6일), 임실N치츠축제(3∼6일), 남원흥부제(4∼6일), 완주와일드&amp;amp;로컬푸드축제(4∼6일), 고창모양성제(9∼13일), 순창장류축제(11∼13일) 등 지역 대표축제가 연이어 열려 관광객들을 불러모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전북자치도는 ▲안전사고 ▲일회용품 사용 ▲바가지요금 등이 없는 ‘3무 축제’를 실현해 지역의 브랜드 가치를 높이고 관광객 유치를 확대할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613352 --&gt;&lt;br&gt;●임실N치즈축제&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해로 10주년을 맞은 임실N치즈축제가 10월 3일부터 6일까지 대한민국 치즈의 메카 임실치즈테마파크, 임실치즈마을, 임실읍 일원에서 펼쳐진다. 임실은 1967년 선교활동을 하러 온 지정환 신부가 마을 청년들과 함께 국내 최초로 치즈를 생산하기 시작한 고장으로 우리나라 치즈의 산역사를 고스란히 품고 있다. 산양 두 마리로 시작한 치즈 생산은 지역 경제를 살리는 특화산업으로 발전했다. 메인 축제장인 임실치즈테마파크에서 문화·역사·관광자원을 활용한 다양한 프로그램을 무대에 올린다. 임실N치즈의 가치와 지정환신부의 정신을 알리는 축제로 명성이 자자하다. 올해는 각종 향토음식의 맛깔난 향연이 될 전망이다. 소머리곰탕과 육개장, 다슬기탕 등 주메뉴 12종과 닭발볶음, 홍어회무침, 치즈김밥, 치즈떡볶이 등 부메뉴 45종의 특색 있는 향토음식을 선보일 예정이다. 치즈테마파크에서는 임실군농업기술센터가 키운 천만송이 국화가 10월 한달 동안 전시된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●김제지평선축제&lt;br&gt;10월 2일부터 6일까지 우리나라 최고(最古), 최대(最大) 수리시설인 김제 벽골제를 중심으로 진행된다. 김제지평선축제는 문화체육관광부가 지정한 대한민국 명예대표 문화관광축제 중 유일하게 전통농경문화 주제 축제다. 대통령배 전국 농악경연대회를 비롯한 다양한 볼거리와 아궁이 쌀밥 짓기, 메뚜기 잡기, 벼 베기 체험 등 각종 농경문화체험프로그램이 풍성하다. 벽골제 전설 쌍룡놀이, 풍년기원 입석 줄다리기 등 전통행사도 현장에서 직접 참여할 수 있다. 황금들판을 수놓는 코스모스길이 장관이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613353 --&gt;&lt;br&gt;●전주비빔밥축제&lt;br&gt;10월 3일부터 6일까지 전주종합경기장에서 개최된다. 2024 전주비빔밥축제는 한국의 맛과 멋을 대표하는 음식관광문화축제이다. 유네스코 음식창의도시 전주서 맛과 비빔의 미학 ‘2024 전주비빔밥축제-전주UP, 비빔UP’ 축제가 펼쳐져 세계인의 입맛을 사로잡는다. 음식과 예술문화 콘텐츠를 기반으로 복합문화예술 프로그램이 펼쳐진다. 올해 전주비빔밥축제는 철거된 전주종합경기장 준공년도를 기념해 시민과 관광객 1963명이 참여한 한국기록원 기록등재 대형비빔밥 퍼포먼스를 진행, 더욱 뜻 깊은 행사로 치러질 계획이다. 전주음식의 역사, 전주10미, 유네스코 음식창의 등 전주비빔밥 축제와 관련 특별전시가 마련돼 전주음식 변천사를 볼 수 있다. 전주향토 음식과 국내외 유명음식을 체험할 수 있는 음식 체험존을 운영해 가정식 음식의 손맛, 전주대표음식과 세계음식, 막걸리·가맥 등 다양한 음식문화의 진수를 맛볼 수 있다.&lt;br&gt;●진안홍삼축제&lt;br&gt;10월 3일부터 6일까지 대한민국에서 유일한 홍삼특구인 진안 마이산 북부 일원에서는 매년 가을 열리는 축제다. 믿고 먹을 수 있는 질 좋은 홍삼과 홍삼으로 만든 다양한 음식들을 체험할 수 있다. 홍삼관련 체험, 진안홍삼킹덤을 지켜라!(스탬프투어) 등 재미있는 체험프로그램들이 준비되어 있다. 전통공연, 트로트 페스티벌 등 볼거리도 풍성하다. 진안군수가 품질을 인증한 믿을 수 있는 고품질의 홍삼제품을 시중가보다 저렴하게 구매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613354 --&gt;&lt;br&gt;●정읍 구절초 꽃축제&lt;br&gt;제17회 구절초 꽃축제가 10월 3일부터 13일까지 11일간 개최된다. 구절초의 아름다운 경관 제공과 이를 배경으로 한 휴식공간, 포토존을 강화해 편하게 쉬며 즐길 수 있는 축제를 지향한다. 구절초 정원 이외에 4개 테마정원(물결, 들꽃, 참여, 솔숲)의 넓은 공간을 활용해 다양한 볼거리와 체험거리를 제공할 예정이다. 6개 분야 50개 프로그램을 진행한다. 전북 1호 지방정원에 걸맞게 한국수목원정원관리원과 협력한 ‘반려식물 클리닉’, ‘구절초 묘목 분양’, ‘가든마켓’ 등 정원체험형 프로그램도 눈에 띈다.&lt;br&gt;●순창장류축제&lt;br&gt;10월 11일부터 13일까지 순창고추장민속마을과 발효테마파크에서 개최된다. 순창은 대한민국의 대표 먹거리 고추장의 본향이다. 천혜의 자연환경과 장류문화의 역사가 살아 숨쉬는 고장이다. 매년 가을 한국의 전통장류를 소재로 한 축제가 열린다. 전통장류를 소재로 한 체험 프로그램과 문화공연, 전시 및 판매 등 약60여개의 다양한 프로그램들이 진행된다. 순창고추장으로 만든 매콤하고 감칠맛 넘치는 음식도 맛볼 수 있다. ‘순창고추장 임금님 진상행렬’ 퍼포먼스와 모두 모여 순창고추장, 된장을 만드는 체험 등 순창장류축제만의 특별하고 재미있는 프로그램들도 선보인다.&lt;br&gt;●군산시간여행축제&lt;br&gt;10월3일부터 6일까지 구시청광장 일대에서 개최된다. 일제강점기 민중의 항거와 치열한 삶의 역사를 담고있는 근대 군산을 중심으로 군산의 과거, 현재, 미래로의 시간여행을 떠나는 축제이다. 올해는 &amp;lt;근대 놀이&amp;gt;를 컨셉으로 한 다양한 프로그램들이 펼쳐진다. 시민들이 함께 만드는 퍼레이드와 퍼포먼스 경연대회, 근대군산의 역사적 스토리를 담은 군산대한독립만세 미션게임과 우리모두 3.5만세 등이 진행된다. 길거리에서 자유롭게 즐기는 공연과, 체험, 7080 추억의 놀거리와 먹거리까지 가족이 다함께 즐길 수 있는 축제로 운영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613355 --&gt;&lt;br&gt;●완주 와일드푸드축제&lt;br&gt;10월 4일부터 6일까지 완주 고산자연휴양림 일원에서 개최된다. 완주를 대표하는 청정자연체험과 로컬푸드 1번지로서의 건강한 먹거리, 인문학적 문화요소를 결합한 건강한 음식문화를 선도하는 축제다. 야생에서의 추억을 쌓을 수 있는 ‘리틀와푸족’과 ‘트리익스트림’, 맨손 물고기잡기, 와푸 워터 런닝맨, 워터롤러 등을 선보인다. 야생에서 펼쳐지는 메뚜기 체험과 태양을 향해 올라가는 유로번지, 대장간 체험 및 톱맨·톱걸을 찾아라는 오직 와일드앤로컬푸드축제에서만 경험할 수 있는 프로그램이다.&lt;br&gt;●고창모양성제&lt;br&gt;10월 9일부터 13일까지 개최된다. 국내에서 가장 원형이 잘 보존된 모양성을 주제로 한 역사문화축제이다. 대표 프로그램은 답성놀이다. 한바퀴 돌면 다릿병이 낫고, 두바퀴돌면 무병장수하며, 세 바퀴돌면 극락승천 한다는 전설을 체험형 프로그램으로 개발했다. 답성놀이와 강강술래를 혼합하여 군민과 관광객이 함께 어우러진 야간답성강강술래달밤, 과거현재미래를 표현한 주민 1000여명이 참여하는 거리 퍼레이드, 과거로의 여행을 주제로 하여 고창읍성 내부를 누비며 즐길 수 있는 빽투더1453, 고창지역의 특산물을 활용한 먹거리와 직거래장터 등을 운영한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10월에는 전북으로 오세요…가을축제 풍성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500004</guid>
      <pubDate>2024-09-17T06:36:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917063601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;10월에는 볼거리·먹거리·즐길거리가 풍성한 가을 축제가 전북 도내 전역에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;16일 전북특별자치도에 따르면 본격적인 가을에 접어드는 10월 한달 동안 크고 작은 축제가 도내 14개 시·군에서 잇따라 개최된다.&lt;br&gt;김제지평선축제(2∼6일), 전주비빔밥축제(3∼6일), 군산시간여행축제(3∼6일), 정읍구절초꽃축제(3∼13일), 진안홍삼축제(3∼6일), 임실N치츠축제(3∼6일), 남원흥부제(4∼6일), 완주와일드&amp;amp;로컬푸드축제(4∼6일), 고창모양성제(9∼13일), 순창장류축제(11∼13일) 등 지역 대표축제가 연이어 열려 관광객들을 불러모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전북자치도는 ▲안전사고 ▲일회용품 사용 ▲바가지요금 등이 없는 ‘3무 축제’를 실현해 지역의 브랜드 가치를 높이고 관광객 유치를 확대할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613352 --&gt;&lt;br&gt;●임실N치즈축제&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해로 10주년을 맞은 임실N치즈축제가 10월 3일부터 6일까지 대한민국 치즈의 메카 임실치즈테마파크, 임실치즈마을, 임실읍 일원에서 펼쳐진다. 임실은 1967년 선교활동을 하러 온 지정환 신부가 마을 청년들과 함께 국내 최초로 치즈를 생산하기 시작한 고장으로 우리나라 치즈의 산역사를 고스란히 품고 있다. 산양 두 마리로 시작한 치즈 생산은 지역 경제를 살리는 특화산업으로 발전했다. 메인 축제장인 임실치즈테마파크에서 문화·역사·관광자원을 활용한 다양한 프로그램을 무대에 올린다. 임실N치즈의 가치와 지정환신부의 정신을 알리는 축제로 명성이 자자하다. 올해는 각종 향토음식의 맛깔난 향연이 될 전망이다. 소머리곰탕과 육개장, 다슬기탕 등 주메뉴 12종과 닭발볶음, 홍어회무침, 치즈김밥, 치즈떡볶이 등 부메뉴 45종의 특색 있는 향토음식을 선보일 예정이다. 치즈테마파크에서는 임실군농업기술센터가 키운 천만송이 국화가 10월 한달 동안 전시된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●김제지평선축제&lt;br&gt;10월 2일부터 6일까지 우리나라 최고(最古), 최대(最大) 수리시설인 김제 벽골제를 중심으로 진행된다. 김제지평선축제는 문화체육관광부가 지정한 대한민국 명예대표 문화관광축제 중 유일하게 전통농경문화 주제 축제다. 대통령배 전국 농악경연대회를 비롯한 다양한 볼거리와 아궁이 쌀밥 짓기, 메뚜기 잡기, 벼 베기 체험 등 각종 농경문화체험프로그램이 풍성하다. 벽골제 전설 쌍룡놀이, 풍년기원 입석 줄다리기 등 전통행사도 현장에서 직접 참여할 수 있다. 황금들판을 수놓는 코스모스길이 장관이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613353 --&gt;&lt;br&gt;●전주비빔밥축제&lt;br&gt;10월 3일부터 6일까지 전주종합경기장에서 개최된다. 2024 전주비빔밥축제는 한국의 맛과 멋을 대표하는 음식관광문화축제이다. 유네스코 음식창의도시 전주서 맛과 비빔의 미학 ‘2024 전주비빔밥축제-전주UP, 비빔UP’ 축제가 펼쳐져 세계인의 입맛을 사로잡는다. 음식과 예술문화 콘텐츠를 기반으로 복합문화예술 프로그램이 펼쳐진다. 올해 전주비빔밥축제는 철거된 전주종합경기장 준공년도를 기념해 시민과 관광객 1963명이 참여한 한국기록원 기록등재 대형비빔밥 퍼포먼스를 진행, 더욱 뜻 깊은 행사로 치러질 계획이다. 전주음식의 역사, 전주10미, 유네스코 음식창의 등 전주비빔밥 축제와 관련 특별전시가 마련돼 전주음식 변천사를 볼 수 있다. 전주향토 음식과 국내외 유명음식을 체험할 수 있는 음식 체험존을 운영해 가정식 음식의 손맛, 전주대표음식과 세계음식, 막걸리·가맥 등 다양한 음식문화의 진수를 맛볼 수 있다.&lt;br&gt;●진안홍삼축제&lt;br&gt;10월 3일부터 6일까지 대한민국에서 유일한 홍삼특구인 진안 마이산 북부 일원에서는 매년 가을 열리는 축제다. 믿고 먹을 수 있는 질 좋은 홍삼과 홍삼으로 만든 다양한 음식들을 체험할 수 있다. 홍삼관련 체험, 진안홍삼킹덤을 지켜라!(스탬프투어) 등 재미있는 체험프로그램들이 준비되어 있다. 전통공연, 트로트 페스티벌 등 볼거리도 풍성하다. 진안군수가 품질을 인증한 믿을 수 있는 고품질의 홍삼제품을 시중가보다 저렴하게 구매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613354 --&gt;&lt;br&gt;●정읍 구절초 꽃축제&lt;br&gt;제17회 구절초 꽃축제가 10월 3일부터 13일까지 11일간 개최된다. 구절초의 아름다운 경관 제공과 이를 배경으로 한 휴식공간, 포토존을 강화해 편하게 쉬며 즐길 수 있는 축제를 지향한다. 구절초 정원 이외에 4개 테마정원(물결, 들꽃, 참여, 솔숲)의 넓은 공간을 활용해 다양한 볼거리와 체험거리를 제공할 예정이다. 6개 분야 50개 프로그램을 진행한다. 전북 1호 지방정원에 걸맞게 한국수목원정원관리원과 협력한 ‘반려식물 클리닉’, ‘구절초 묘목 분양’, ‘가든마켓’ 등 정원체험형 프로그램도 눈에 띈다.&lt;br&gt;●순창장류축제&lt;br&gt;10월 11일부터 13일까지 순창고추장민속마을과 발효테마파크에서 개최된다. 순창은 대한민국의 대표 먹거리 고추장의 본향이다. 천혜의 자연환경과 장류문화의 역사가 살아 숨쉬는 고장이다. 매년 가을 한국의 전통장류를 소재로 한 축제가 열린다. 전통장류를 소재로 한 체험 프로그램과 문화공연, 전시 및 판매 등 약60여개의 다양한 프로그램들이 진행된다. 순창고추장으로 만든 매콤하고 감칠맛 넘치는 음식도 맛볼 수 있다. ‘순창고추장 임금님 진상행렬’ 퍼포먼스와 모두 모여 순창고추장, 된장을 만드는 체험 등 순창장류축제만의 특별하고 재미있는 프로그램들도 선보인다.&lt;br&gt;●군산시간여행축제&lt;br&gt;10월3일부터 6일까지 구시청광장 일대에서 개최된다. 일제강점기 민중의 항거와 치열한 삶의 역사를 담고있는 근대 군산을 중심으로 군산의 과거, 현재, 미래로의 시간여행을 떠나는 축제이다. 올해는 &amp;lt;근대 놀이&amp;gt;를 컨셉으로 한 다양한 프로그램들이 펼쳐진다. 시민들이 함께 만드는 퍼레이드와 퍼포먼스 경연대회, 근대군산의 역사적 스토리를 담은 군산대한독립만세 미션게임과 우리모두 3.5만세 등이 진행된다. 길거리에서 자유롭게 즐기는 공연과, 체험, 7080 추억의 놀거리와 먹거리까지 가족이 다함께 즐길 수 있는 축제로 운영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613355 --&gt;&lt;br&gt;●완주 와일드푸드축제&lt;br&gt;10월 4일부터 6일까지 완주 고산자연휴양림 일원에서 개최된다. 완주를 대표하는 청정자연체험과 로컬푸드 1번지로서의 건강한 먹거리, 인문학적 문화요소를 결합한 건강한 음식문화를 선도하는 축제다. 야생에서의 추억을 쌓을 수 있는 ‘리틀와푸족’과 ‘트리익스트림’, 맨손 물고기잡기, 와푸 워터 런닝맨, 워터롤러 등을 선보인다. 야생에서 펼쳐지는 메뚜기 체험과 태양을 향해 올라가는 유로번지, 대장간 체험 및 톱맨·톱걸을 찾아라는 오직 와일드앤로컬푸드축제에서만 경험할 수 있는 프로그램이다.&lt;br&gt;●고창모양성제&lt;br&gt;10월 9일부터 13일까지 개최된다. 국내에서 가장 원형이 잘 보존된 모양성을 주제로 한 역사문화축제이다. 대표 프로그램은 답성놀이다. 한바퀴 돌면 다릿병이 낫고, 두바퀴돌면 무병장수하며, 세 바퀴돌면 극락승천 한다는 전설을 체험형 프로그램으로 개발했다. 답성놀이와 강강술래를 혼합하여 군민과 관광객이 함께 어우러진 야간답성강강술래달밤, 과거현재미래를 표현한 주민 1000여명이 참여하는 거리 퍼레이드, 과거로의 여행을 주제로 하여 고창읍성 내부를 누비며 즐길 수 있는 빽투더1453, 고창지역의 특산물을 활용한 먹거리와 직거래장터 등을 운영한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10월에는 전북으로 오세요…가을축제 풍성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500004</guid>
      <pubDate>2024-09-17T06:36:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917063601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;10월에는 볼거리·먹거리·즐길거리가 풍성한 가을 축제가 전북 도내 전역에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;16일 전북특별자치도에 따르면 본격적인 가을에 접어드는 10월 한달 동안 크고 작은 축제가 도내 14개 시·군에서 잇따라 개최된다.&lt;br&gt;김제지평선축제(2∼6일), 전주비빔밥축제(3∼6일), 군산시간여행축제(3∼6일), 정읍구절초꽃축제(3∼13일), 진안홍삼축제(3∼6일), 임실N치츠축제(3∼6일), 남원흥부제(4∼6일), 완주와일드&amp;amp;로컬푸드축제(4∼6일), 고창모양성제(9∼13일), 순창장류축제(11∼13일) 등 지역 대표축제가 연이어 열려 관광객들을 불러모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전북자치도는 ▲안전사고 ▲일회용품 사용 ▲바가지요금 등이 없는 ‘3무 축제’를 실현해 지역의 브랜드 가치를 높이고 관광객 유치를 확대할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613352 --&gt;&lt;br&gt;●임실N치즈축제&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해로 10주년을 맞은 임실N치즈축제가 10월 3일부터 6일까지 대한민국 치즈의 메카 임실치즈테마파크, 임실치즈마을, 임실읍 일원에서 펼쳐진다. 임실은 1967년 선교활동을 하러 온 지정환 신부가 마을 청년들과 함께 국내 최초로 치즈를 생산하기 시작한 고장으로 우리나라 치즈의 산역사를 고스란히 품고 있다. 산양 두 마리로 시작한 치즈 생산은 지역 경제를 살리는 특화산업으로 발전했다. 메인 축제장인 임실치즈테마파크에서 문화·역사·관광자원을 활용한 다양한 프로그램을 무대에 올린다. 임실N치즈의 가치와 지정환신부의 정신을 알리는 축제로 명성이 자자하다. 올해는 각종 향토음식의 맛깔난 향연이 될 전망이다. 소머리곰탕과 육개장, 다슬기탕 등 주메뉴 12종과 닭발볶음, 홍어회무침, 치즈김밥, 치즈떡볶이 등 부메뉴 45종의 특색 있는 향토음식을 선보일 예정이다. 치즈테마파크에서는 임실군농업기술센터가 키운 천만송이 국화가 10월 한달 동안 전시된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●김제지평선축제&lt;br&gt;10월 2일부터 6일까지 우리나라 최고(最古), 최대(最大) 수리시설인 김제 벽골제를 중심으로 진행된다. 김제지평선축제는 문화체육관광부가 지정한 대한민국 명예대표 문화관광축제 중 유일하게 전통농경문화 주제 축제다. 대통령배 전국 농악경연대회를 비롯한 다양한 볼거리와 아궁이 쌀밥 짓기, 메뚜기 잡기, 벼 베기 체험 등 각종 농경문화체험프로그램이 풍성하다. 벽골제 전설 쌍룡놀이, 풍년기원 입석 줄다리기 등 전통행사도 현장에서 직접 참여할 수 있다. 황금들판을 수놓는 코스모스길이 장관이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613353 --&gt;&lt;br&gt;●전주비빔밥축제&lt;br&gt;10월 3일부터 6일까지 전주종합경기장에서 개최된다. 2024 전주비빔밥축제는 한국의 맛과 멋을 대표하는 음식관광문화축제이다. 유네스코 음식창의도시 전주서 맛과 비빔의 미학 ‘2024 전주비빔밥축제-전주UP, 비빔UP’ 축제가 펼쳐져 세계인의 입맛을 사로잡는다. 음식과 예술문화 콘텐츠를 기반으로 복합문화예술 프로그램이 펼쳐진다. 올해 전주비빔밥축제는 철거된 전주종합경기장 준공년도를 기념해 시민과 관광객 1963명이 참여한 한국기록원 기록등재 대형비빔밥 퍼포먼스를 진행, 더욱 뜻 깊은 행사로 치러질 계획이다. 전주음식의 역사, 전주10미, 유네스코 음식창의 등 전주비빔밥 축제와 관련 특별전시가 마련돼 전주음식 변천사를 볼 수 있다. 전주향토 음식과 국내외 유명음식을 체험할 수 있는 음식 체험존을 운영해 가정식 음식의 손맛, 전주대표음식과 세계음식, 막걸리·가맥 등 다양한 음식문화의 진수를 맛볼 수 있다.&lt;br&gt;●진안홍삼축제&lt;br&gt;10월 3일부터 6일까지 대한민국에서 유일한 홍삼특구인 진안 마이산 북부 일원에서는 매년 가을 열리는 축제다. 믿고 먹을 수 있는 질 좋은 홍삼과 홍삼으로 만든 다양한 음식들을 체험할 수 있다. 홍삼관련 체험, 진안홍삼킹덤을 지켜라!(스탬프투어) 등 재미있는 체험프로그램들이 준비되어 있다. 전통공연, 트로트 페스티벌 등 볼거리도 풍성하다. 진안군수가 품질을 인증한 믿을 수 있는 고품질의 홍삼제품을 시중가보다 저렴하게 구매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613354 --&gt;&lt;br&gt;●정읍 구절초 꽃축제&lt;br&gt;제17회 구절초 꽃축제가 10월 3일부터 13일까지 11일간 개최된다. 구절초의 아름다운 경관 제공과 이를 배경으로 한 휴식공간, 포토존을 강화해 편하게 쉬며 즐길 수 있는 축제를 지향한다. 구절초 정원 이외에 4개 테마정원(물결, 들꽃, 참여, 솔숲)의 넓은 공간을 활용해 다양한 볼거리와 체험거리를 제공할 예정이다. 6개 분야 50개 프로그램을 진행한다. 전북 1호 지방정원에 걸맞게 한국수목원정원관리원과 협력한 ‘반려식물 클리닉’, ‘구절초 묘목 분양’, ‘가든마켓’ 등 정원체험형 프로그램도 눈에 띈다.&lt;br&gt;●순창장류축제&lt;br&gt;10월 11일부터 13일까지 순창고추장민속마을과 발효테마파크에서 개최된다. 순창은 대한민국의 대표 먹거리 고추장의 본향이다. 천혜의 자연환경과 장류문화의 역사가 살아 숨쉬는 고장이다. 매년 가을 한국의 전통장류를 소재로 한 축제가 열린다. 전통장류를 소재로 한 체험 프로그램과 문화공연, 전시 및 판매 등 약60여개의 다양한 프로그램들이 진행된다. 순창고추장으로 만든 매콤하고 감칠맛 넘치는 음식도 맛볼 수 있다. ‘순창고추장 임금님 진상행렬’ 퍼포먼스와 모두 모여 순창고추장, 된장을 만드는 체험 등 순창장류축제만의 특별하고 재미있는 프로그램들도 선보인다.&lt;br&gt;●군산시간여행축제&lt;br&gt;10월3일부터 6일까지 구시청광장 일대에서 개최된다. 일제강점기 민중의 항거와 치열한 삶의 역사를 담고있는 근대 군산을 중심으로 군산의 과거, 현재, 미래로의 시간여행을 떠나는 축제이다. 올해는 &amp;lt;근대 놀이&amp;gt;를 컨셉으로 한 다양한 프로그램들이 펼쳐진다. 시민들이 함께 만드는 퍼레이드와 퍼포먼스 경연대회, 근대군산의 역사적 스토리를 담은 군산대한독립만세 미션게임과 우리모두 3.5만세 등이 진행된다. 길거리에서 자유롭게 즐기는 공연과, 체험, 7080 추억의 놀거리와 먹거리까지 가족이 다함께 즐길 수 있는 축제로 운영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613355 --&gt;&lt;br&gt;●완주 와일드푸드축제&lt;br&gt;10월 4일부터 6일까지 완주 고산자연휴양림 일원에서 개최된다. 완주를 대표하는 청정자연체험과 로컬푸드 1번지로서의 건강한 먹거리, 인문학적 문화요소를 결합한 건강한 음식문화를 선도하는 축제다. 야생에서의 추억을 쌓을 수 있는 ‘리틀와푸족’과 ‘트리익스트림’, 맨손 물고기잡기, 와푸 워터 런닝맨, 워터롤러 등을 선보인다. 야생에서 펼쳐지는 메뚜기 체험과 태양을 향해 올라가는 유로번지, 대장간 체험 및 톱맨·톱걸을 찾아라는 오직 와일드앤로컬푸드축제에서만 경험할 수 있는 프로그램이다.&lt;br&gt;●고창모양성제&lt;br&gt;10월 9일부터 13일까지 개최된다. 국내에서 가장 원형이 잘 보존된 모양성을 주제로 한 역사문화축제이다. 대표 프로그램은 답성놀이다. 한바퀴 돌면 다릿병이 낫고, 두바퀴돌면 무병장수하며, 세 바퀴돌면 극락승천 한다는 전설을 체험형 프로그램으로 개발했다. 답성놀이와 강강술래를 혼합하여 군민과 관광객이 함께 어우러진 야간답성강강술래달밤, 과거현재미래를 표현한 주민 1000여명이 참여하는 거리 퍼레이드, 과거로의 여행을 주제로 하여 고창읍성 내부를 누비며 즐길 수 있는 빽투더1453, 고창지역의 특산물을 활용한 먹거리와 직거래장터 등을 운영한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전주의 새로운 랜드마크, 종합경기장 개발 속도 낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500005</guid>
      <pubDate>2024-09-17T06:39:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917063853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;전북 전주시의 새로은 랜드마크가 될 전시복합산업(MICE) 단지 조성 사업이 내년 하반기부터 본궤도에 오를 전망이다. 올해 말 종합경기장 철거에 들어가 내년 상반기부터 부지개발 사업이 추진된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613356 --&gt;&lt;br&gt;전주시는 17일 시민들이 오랫동안 열망해온 숙원사업이자 전주 경제를 변화시킬 핵심사업인 종합경기장 개발사업은 민관 협력체계를 구축해 속도감 있게 추진하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덕진동 종합경기장 부지에 들어설 전시컨벤션센터는 현재 설계 공모 절차가 진행 중이다. 전시컨벤션센터는 2만㎡의 전시 면적, 2000명 이상 수용할 대회의실, 20실 이상의 중·소 회의실 등 초현대식 시설을 갖추게 된다. 이달 말 설계 공모 절차가 마무리되면 전주종합경기장 MICE 단지의 핵심인 전시컨벤션센터의 윤곽이 드러나게 된다.&lt;br&gt;전시컨벤션센터의 청사진이 나오면 11월부터 내년 상반기까지 110억원을 투입해 종합경기장 주 경기장(3만 5594㎡)과 전주 푸드(1057㎡), 수위실(100㎡) 등 연면적 3만 6751㎡의 건물을 철거하는 절차에 들어간다. 이어 내년 상반기에 설계 및 인허가 절차를 모두 마치고 하반기에는 전시컨벤션센터 건립에 착수한다.&lt;br&gt;종합경기장 일원에는 2028년까지 민간투자 등 총 1조 300억원이 투입돼 전시컨벤션센터, 호텔, 백화점, 한국문화원형 콘텐츠 체험전시관, 시립미술관 등이 들어설 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전주시는 본격적인 철거를 앞두고 10월 한 달간 펼쳐지는 ‘전주페스타 2024’를 통해 시민들과 전주종합경기장에 담긴 시민들과 추억을 나누며 작별의 시간을 갖기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 전주시정연구원은 전주시 미래 100년을 준비하는 ‘10대 핵심 키워드’를 선정했다.&lt;br&gt;전주시정연구원은 도시공간·경제산업·행정사회·문화관광·글로벌 등 5개 분야의 10개의 키워드를 제시했다. 10대 키워드는 메가 리전(mega region·초거대 도시 연결권), 앵커 도시, 슬로우&amp;amp;패스트, 생명경제, 지방시대, 웰니스, 전통미×현대미 조화, 스마트&amp;amp;친환경, 국제도시, 탄소중립·기후회복력이다.&lt;br&gt;도시공간 분야에서는 초광역 경제권과 연계한 광역 대중교통망 구축을 통해 인근 도시들과의 협력을 도모하는 ‘메가리전’과 전주가 중심도시로 자리 잡기 위한 ‘앵커도시’가 주요 키워드로 도출됐다.&lt;br&gt;경제산업 분야의 슬로우&amp;amp;패스트와 생명경제는 전통과 첨단산업을 글로벌 수준으로 육성하고, 지속 가능한 경제구조 전환 등이 담겼다.&lt;br&gt;행정사회 분야의 지방시대, 웰니스는 전주시와 완주군의 상생협력 확대와 시민 행복과 건강 추구를 뼈대로 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전주의 새로운 랜드마크, 종합경기장 개발 속도 낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500005</guid>
      <pubDate>2024-09-17T06:39:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917063853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;전북 전주시의 새로은 랜드마크가 될 전시복합산업(MICE) 단지 조성 사업이 내년 하반기부터 본궤도에 오를 전망이다. 올해 말 종합경기장 철거에 들어가 내년 상반기부터 부지개발 사업이 추진된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613356 --&gt;&lt;br&gt;전주시는 17일 시민들이 오랫동안 열망해온 숙원사업이자 전주 경제를 변화시킬 핵심사업인 종합경기장 개발사업은 민관 협력체계를 구축해 속도감 있게 추진하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덕진동 종합경기장 부지에 들어설 전시컨벤션센터는 현재 설계 공모 절차가 진행 중이다. 전시컨벤션센터는 2만㎡의 전시 면적, 2000명 이상 수용할 대회의실, 20실 이상의 중·소 회의실 등 초현대식 시설을 갖추게 된다. 이달 말 설계 공모 절차가 마무리되면 전주종합경기장 MICE 단지의 핵심인 전시컨벤션센터의 윤곽이 드러나게 된다.&lt;br&gt;전시컨벤션센터의 청사진이 나오면 11월부터 내년 상반기까지 110억원을 투입해 종합경기장 주 경기장(3만 5594㎡)과 전주 푸드(1057㎡), 수위실(100㎡) 등 연면적 3만 6751㎡의 건물을 철거하는 절차에 들어간다. 이어 내년 상반기에 설계 및 인허가 절차를 모두 마치고 하반기에는 전시컨벤션센터 건립에 착수한다.&lt;br&gt;종합경기장 일원에는 2028년까지 민간투자 등 총 1조 300억원이 투입돼 전시컨벤션센터, 호텔, 백화점, 한국문화원형 콘텐츠 체험전시관, 시립미술관 등이 들어설 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전주시는 본격적인 철거를 앞두고 10월 한 달간 펼쳐지는 ‘전주페스타 2024’를 통해 시민들과 전주종합경기장에 담긴 시민들과 추억을 나누며 작별의 시간을 갖기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 전주시정연구원은 전주시 미래 100년을 준비하는 ‘10대 핵심 키워드’를 선정했다.&lt;br&gt;전주시정연구원은 도시공간·경제산업·행정사회·문화관광·글로벌 등 5개 분야의 10개의 키워드를 제시했다. 10대 키워드는 메가 리전(mega region·초거대 도시 연결권), 앵커 도시, 슬로우&amp;amp;패스트, 생명경제, 지방시대, 웰니스, 전통미×현대미 조화, 스마트&amp;amp;친환경, 국제도시, 탄소중립·기후회복력이다.&lt;br&gt;도시공간 분야에서는 초광역 경제권과 연계한 광역 대중교통망 구축을 통해 인근 도시들과의 협력을 도모하는 ‘메가리전’과 전주가 중심도시로 자리 잡기 위한 ‘앵커도시’가 주요 키워드로 도출됐다.&lt;br&gt;경제산업 분야의 슬로우&amp;amp;패스트와 생명경제는 전통과 첨단산업을 글로벌 수준으로 육성하고, 지속 가능한 경제구조 전환 등이 담겼다.&lt;br&gt;행정사회 분야의 지방시대, 웰니스는 전주시와 완주군의 상생협력 확대와 시민 행복과 건강 추구를 뼈대로 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전주의 새로운 랜드마크, 종합경기장 개발 속도 낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500005</guid>
      <pubDate>2024-09-17T06:39:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917063853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;전북 전주시의 새로은 랜드마크가 될 전시복합산업(MICE) 단지 조성 사업이 내년 하반기부터 본궤도에 오를 전망이다. 올해 말 종합경기장 철거에 들어가 내년 상반기부터 부지개발 사업이 추진된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613356 --&gt;&lt;br&gt;전주시는 17일 시민들이 오랫동안 열망해온 숙원사업이자 전주 경제를 변화시킬 핵심사업인 종합경기장 개발사업은 민관 협력체계를 구축해 속도감 있게 추진하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덕진동 종합경기장 부지에 들어설 전시컨벤션센터는 현재 설계 공모 절차가 진행 중이다. 전시컨벤션센터는 2만㎡의 전시 면적, 2000명 이상 수용할 대회의실, 20실 이상의 중·소 회의실 등 초현대식 시설을 갖추게 된다. 이달 말 설계 공모 절차가 마무리되면 전주종합경기장 MICE 단지의 핵심인 전시컨벤션센터의 윤곽이 드러나게 된다.&lt;br&gt;전시컨벤션센터의 청사진이 나오면 11월부터 내년 상반기까지 110억원을 투입해 종합경기장 주 경기장(3만 5594㎡)과 전주 푸드(1057㎡), 수위실(100㎡) 등 연면적 3만 6751㎡의 건물을 철거하는 절차에 들어간다. 이어 내년 상반기에 설계 및 인허가 절차를 모두 마치고 하반기에는 전시컨벤션센터 건립에 착수한다.&lt;br&gt;종합경기장 일원에는 2028년까지 민간투자 등 총 1조 300억원이 투입돼 전시컨벤션센터, 호텔, 백화점, 한국문화원형 콘텐츠 체험전시관, 시립미술관 등이 들어설 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전주시는 본격적인 철거를 앞두고 10월 한 달간 펼쳐지는 ‘전주페스타 2024’를 통해 시민들과 전주종합경기장에 담긴 시민들과 추억을 나누며 작별의 시간을 갖기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 전주시정연구원은 전주시 미래 100년을 준비하는 ‘10대 핵심 키워드’를 선정했다.&lt;br&gt;전주시정연구원은 도시공간·경제산업·행정사회·문화관광·글로벌 등 5개 분야의 10개의 키워드를 제시했다. 10대 키워드는 메가 리전(mega region·초거대 도시 연결권), 앵커 도시, 슬로우&amp;amp;패스트, 생명경제, 지방시대, 웰니스, 전통미×현대미 조화, 스마트&amp;amp;친환경, 국제도시, 탄소중립·기후회복력이다.&lt;br&gt;도시공간 분야에서는 초광역 경제권과 연계한 광역 대중교통망 구축을 통해 인근 도시들과의 협력을 도모하는 ‘메가리전’과 전주가 중심도시로 자리 잡기 위한 ‘앵커도시’가 주요 키워드로 도출됐다.&lt;br&gt;경제산업 분야의 슬로우&amp;amp;패스트와 생명경제는 전통과 첨단산업을 글로벌 수준으로 육성하고, 지속 가능한 경제구조 전환 등이 담겼다.&lt;br&gt;행정사회 분야의 지방시대, 웰니스는 전주시와 완주군의 상생협력 확대와 시민 행복과 건강 추구를 뼈대로 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “해리스 암살하려는 사람은 왜 없지”…충격 막말 후 “농담”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500006</guid>
      <pubDate>2024-09-17T07:26:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/18/SSC_20240818184428_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1602347 --&gt;&lt;br&gt;미국 공화당 대선후보인 도널드 트럼프 전 대통령에 대한 두 번째 암살 시도가 발생한 가운데 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 민주당 후보인 카멀라 해리스 부통령이나 조 바이든 대통령에 대한 암살 시도는 없어 이상하다는 투의 글을 올려 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 미국 일간 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 머스크는 트럼프 전 대통령에 대한 암살 시도가 알려진 후 자신의 엑스(X·옛 트위터)에 “아무도 바이든이나 카멀라를 암살하려는 시도는 하지 않고 있다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 생각하는 얼굴을 묘사한 이모티콘을 덧붙여 ‘왜 암살하지 않지?’라는 뉘앙스를 풍겼다.&lt;br&gt;이러한 발언은 한 엑스 사용자가 “왜 사람들이 도널드 트럼프를 죽이고 싶어 하느냐”는 질문에 답을 다는 과정에서 나왔다.&lt;br&gt;해당 글이 즉시 공분을 사자 머스크는 이를 삭제했다. 그러면서 “내가 배운 교훈 중 하나는 어떤 말을 하고 사람들이 웃었다고 해서 그것이 꼭 엑스에서도 재미있는 게시글이 되지는 않는다는 것”이라며 앞서 논란이 된 발언이 농담이었다는 취지의 해명 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “맥락을 모르는 상황에서 텍스트만 전달되면 농담도 그렇게 재미가 없다는 것이 밝혀졌다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머스크의 이러한 행동에 앤드루 베이츠 백악관 부대변인은 “무책임하다”며 “폭력은 비난받아야 하지 결코 부추겨지거나 농담의 대상이 되어서는 안 된다”고 규탄했다.&lt;br&gt;머스크는 이번 대선에서 트럼프 후보를 지지한다고 공개 선언한 바 있다.&lt;br&gt;앞서 머스크는 지난 10일에는 해리스 후보를 공개 지지한 팝스타 테일러 스위프트를 향해 “내가 너에게 아이를 주고 네 고양이는 내 생명을 걸고 지켜줄게”라는 발언을 해 성희롱이라는 비난을 받은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“갈비탕서 휴지 나와” 공짜로 먹고 간 손님들…CCTV 보니 ‘반전’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500007</guid>
      <pubDate>2024-09-17T07:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917075554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613357 --&gt;&lt;br&gt;먹던 갈비탕에서 휴지가 나왔다며 음식값을 지불하지 않고 떠난 손님을 폐쇄회로(CC)TV로 확인해 본 결과, 손님의 손에서 휴지가 갈비탕으로 떨어지는 모습이 포착돼 업주가 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;16일 방송된 JTBC ‘사건반장’에 따르면 지난 12일 경기도 남양주시에서 갈비탕 전문점을 운영하는 업주 A씨는 음식에서 나온 이물질로 인한 손님의 항의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “이날 점심시간에 방문한 손님에게 갈비탕 그릇 안에서 휴지가 나왔다는 컴플레인이 들어왔다”며 “즉시 사과를 했고 문제의 뚝배기를 살폈다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “이후 이물질이 나온 갈비탕을 빼고 계산하려 했지만, 일행까지 3명이 전체 식사값 결제를 거부하며 자리를 떴다”고 밝혔다.&lt;br&gt;음식에서 휴지가 나온 게 의아했던 A씨는 CCTV를 확인했다. 영상에는 손님이 손과 입을 닦은 휴지를 만지작거리는 과정에서 휴지 조각이 뚝배기로 떨어지는 장면이 담겨 있었다. 그의 행동이 실수였는지 고의였는지는 파악할 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 손님 일행을 사기죄로 신고했다. 그는 “수사를 해봐야 알겠지만 과실이 아니라 고의일 수 있는 것 아니냐. 휴지가 나온 건 한 그릇인데 왜 나머지 갈비탕을 계산하지 않는 건지 모르겠다”고 토로했다.&lt;br&gt;박지훈 변호사는 “고의라면 사기 또는 공갈죄에 해당한다”면서 “양심에 맡기겠다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“갈비탕서 휴지 나와” 공짜로 먹고 간 손님들…CCTV 보니 ‘반전’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500007</guid>
      <pubDate>2024-09-17T07:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917075554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613357 --&gt;&lt;br&gt;먹던 갈비탕에서 휴지가 나왔다며 음식값을 지불하지 않고 떠난 손님을 폐쇄회로(CC)TV로 확인해 본 결과, 손님의 손에서 휴지가 갈비탕으로 떨어지는 모습이 포착돼 업주가 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;16일 방송된 JTBC ‘사건반장’에 따르면 지난 12일 경기도 남양주시에서 갈비탕 전문점을 운영하는 업주 A씨는 음식에서 나온 이물질로 인한 손님의 항의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “이날 점심시간에 방문한 손님에게 갈비탕 그릇 안에서 휴지가 나왔다는 컴플레인이 들어왔다”며 “즉시 사과를 했고 문제의 뚝배기를 살폈다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “이후 이물질이 나온 갈비탕을 빼고 계산하려 했지만, 일행까지 3명이 전체 식사값 결제를 거부하며 자리를 떴다”고 밝혔다.&lt;br&gt;음식에서 휴지가 나온 게 의아했던 A씨는 CCTV를 확인했다. 영상에는 손님이 손과 입을 닦은 휴지를 만지작거리는 과정에서 휴지 조각이 뚝배기로 떨어지는 장면이 담겨 있었다. 그의 행동이 실수였는지 고의였는지는 파악할 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 손님 일행을 사기죄로 신고했다. 그는 “수사를 해봐야 알겠지만 과실이 아니라 고의일 수 있는 것 아니냐. 휴지가 나온 건 한 그릇인데 왜 나머지 갈비탕을 계산하지 않는 건지 모르겠다”고 토로했다.&lt;br&gt;박지훈 변호사는 “고의라면 사기 또는 공갈죄에 해당한다”면서 “양심에 맡기겠다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘학폭 피해자’ 곽튜브, ‘학폭 의혹’ 걸그룹 멤버와 “행복 여행” 뭇매</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/17/20240917500008</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/17/20240917500008</guid>
      <pubDate>2024-09-17T08:17:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917081710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613358 --&gt;&lt;br&gt;유튜브 크리에이터 겸 방송인 곽튜브(본명 곽준빈)가 자신의 채널에 그룹 에이프릴 출신 이나은을 출연시킨 것과 관련 역풍을 맞고 있다.&lt;br&gt;이나은은 다른 에이프릴 멤버들과 함께 같은 팀 멤버였던 이현주를 괴롭혔다는 의혹에서 완전히 벗어나지 못한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽튜브는 16일 자신의 유튜브 채널 ‘곽튜브’에 ‘돌아온 준빈씨의 행복여행’이라는 제목으로 이나은과 이탈리아 로마에서 시간을 보낸 영상을 올렸다.&lt;br&gt;곽튜브는 해당 영상에서 이나은에게 “학교폭력 이야기만 나오면 막 예민했다. 바로 너를 차단했었는데 아니라는 기사를 봤다”고 말했다.&lt;br&gt;학폭 피해를 고백했었던 곽튜브는 “내가 피해자로서 많은 이야기도 하고 그랬는데 정작 오해를 받는 사람한테도 내가 피해를 주는 것 같아서 그렇더라”라고 이나은을 옹호하는 듯한 발언을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이나은은 “이제 조금 시간이 지나서 안 속상할 거라고 생각을 했다. 진짜 나를 그렇게 오해하고, 진짜 그렇게 알아서 나를 차단을 했다는 게, 그런 사람이 너무 많다는 게 조금 속상했다. 그래서 많이 슬펐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 영상 공개 후 네티즌들은 학폭 피해를 입은 곽튜브가 여전히 이현주 관련 지적을 받는 이나은을 두둔했다며 그에 대한 비판의 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613359 --&gt;&lt;br&gt;결국 곽튜브는 해당 영상을 삭제하고 사과했다.&lt;br&gt;곽튜브는 같은 날 자신의 유튜브 채널 커뮤니티에 “이번 영상은 제가 깊이 생각하지 못하고 놓쳤던 부분들이 있었다. 개인적인 감정이 모두의 입장이 되지 않도록 깊이 생각하겠다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;이어 “앞으로 콘텐츠 제작에 조금 더 신경을 기울도록 하겠다. 영상시청에 불편을 드려 죄송하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이나은은 지난 2015년 에이프릴 멤버로 데뷔했다. 2021년 에이프릴 멤버들과 이현주를 집단적으로 괴롭혔다는 의혹에 휘말렸다.&lt;br&gt;논란이 이어지자 이나은은 당시 출연이 예정됐었던 SBS TV ‘모범택시’에서 하차했다. 이후 활동을 사실상 중단했다.&lt;br&gt;이나은을 비롯한 에이프릴 멤버들과 이들의 소속사였던 DSP미디어는 따돌림 의혹을 제기한 이현주와 그녀의 가족들을 명예훼손 혐의로 고소했으나 경찰은 불송치를 결정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“집도 해줬는데…받은 게 많은 며느리는 종 노릇 당연한가요?” [이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500010</guid>
      <pubDate>2024-09-17T09:14:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917091455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613361 --&gt;&lt;br&gt;“받은 게 많은 며느리는 종 부리듯 해도 되나요?”&lt;br&gt;지난 15일 온라인 커뮤니티 네이트 판에 올라온 한 여성의 사연이 온라인을 달구고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글쓴이 A씨는 “시부모님이 완전 남녀 상하주의인 분들이시고 나이도 많으셔서 꼬장꼬장하다”며 “결혼할 때 집을 해주셨는데 감사한 일이지만 그로 인해 내가 감당해야 될 것도 많다는 걸 깨달았다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;그는 “간섭이 심하고 시댁 가면 저한테 뭐 시키기 바쁘시다”며 “(명절 때) 밑 작업은 시어머니가 해놓으시지만 나머진 다 제 몫이다. 상 차리기, 설거지, 뒷처리, 후식 준비까지도”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “시부모님이랑 남편이랑 아이는 둘러앉아 수다 떨고 과일 먹는다”면서 “남편한테 서럽다고 한 적이 있는데 미안하다고 해놓고 막상 가면 까먹는가 보다. 도돌이표다”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 이러한 이야기를 친구에게 했다가 “원래 그런 거 아니냐. 공짜가 어디있냐. 너도 집 해주신 것 받아서 편하게 살잖아. 일년에 두 번이면 그냥 참아라”는 말을 들었다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “말 들어보면 종X이 따로 없다. 이게 친구가 할말이냐. 돈 받고 종질한다 생각하라니”라며 황당해했다.&lt;br&gt;A씨는 “아무리 보수적인 집이라도 며느리한테 일 몰빵시켜놓고 자기네끼리 하하호호 하는 집이 요즘 세상에 있냐”면서 “집도 해주셨으니 어느 정도 시댁을 우선시한다는 의미지 친구 말처럼 종 노릇한다는 의미가 아니지 않냐”며 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;해당 사연에 “그럼 집 돌려드리면 된다”, “받는 건 좋고 그 댓가를 치루는 건 싫은가”, “받은만큼 당연히 해드려야 한다”는 댓글들이 많은 공감을 얻었다.&lt;br&gt;반면 “받은 게 많고 적고의 문제가 아니다. 안 받아도 시집살이 당한다”, “집은 며느리만 받았나. 아들이 받았으니 아들이 똑같이 일해야 하는 것”, “집은 누구 명의냐”라며 글쓴이를 옹호하는 입장도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610225 --&gt;&lt;br&gt;한편 여성의 경제·사회적 지위가 상승했음에도 고부 간 갈등이나 명절 스트레스는 여전한 것으로 보인다.&lt;br&gt;지난 10일 결혼정보업체 온리유·비에나래는 돌싱 남녀 각각 264명을 대상으로 ‘이혼 전 추석이 다가올 때 언제부터 스트레스를 받기 시작했습니까?’라고 질문한 결과 여성 응답자의 28%가 “이번 추석에는 언제 오니?”라는 시어머니의 연락을 받았을 때라고 꼽았다.&lt;br&gt;이어 ‘남편과 추석 계획을 세울 때’(24.2%) ‘차례 음식을 준비할 때’(22%) ‘추석 뉴스가 나올 때’(18.6%) 순으로 스트레스를 받았다.&lt;br&gt;남성 응답자의 경우 ‘아내와 추석 계획을 세울 때’(27.3%) 스트레스를 받기 시작하는 것으로 조사됐다. 이어 ‘귀성길 도로 상황이 나올 때’(23.5%) ‘방송 등에서 추석 뉴스가 나올 때’(22.7%) 순이었다. ‘차례 음식을 준비할 때’(17.4%)’에 대한 응답률은 여성보다 낮았다.&lt;br&gt;‘추석 때 스트레스를 가장 많이 준 처가 혹은 시가 식구는 누구였나’라는 질문에 여성들은 여성들은 ‘시어머니’(30.7%)와 ‘동서’(27.7%)를 각각 1, 2위로 꼽았다. 이어 ‘시아버지’(19.7%) ‘시누이’(15.2%) 순이었다.&lt;br&gt;남성은 ‘장인’(31.1%)과 ‘장모’(24.6%)를 1, 2위로 응답했다. 이어 ‘처남’(21.2%) ‘처형·처제’(16.3%) 순이었다.&lt;br&gt;추석 때 가장 기뻤던 순간을 두고 여성 응답자 3명 중 1명은 ‘시부모가 그만 가보라고 했을 때’라고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“집도 해줬는데…받은 게 많은 며느리는 종 노릇 당연한가요?” [이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500010</guid>
      <pubDate>2024-09-17T09:14:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917091455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613361 --&gt;&lt;br&gt;“받은 게 많은 며느리는 종 부리듯 해도 되나요?”&lt;br&gt;지난 15일 온라인 커뮤니티 네이트 판에 올라온 한 여성의 사연이 온라인을 달구고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글쓴이 A씨는 “시부모님이 완전 남녀 상하주의인 분들이시고 나이도 많으셔서 꼬장꼬장하다”며 “결혼할 때 집을 해주셨는데 감사한 일이지만 그로 인해 내가 감당해야 될 것도 많다는 걸 깨달았다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;그는 “간섭이 심하고 시댁 가면 저한테 뭐 시키기 바쁘시다”며 “(명절 때) 밑 작업은 시어머니가 해놓으시지만 나머진 다 제 몫이다. 상 차리기, 설거지, 뒷처리, 후식 준비까지도”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “시부모님이랑 남편이랑 아이는 둘러앉아 수다 떨고 과일 먹는다”면서 “남편한테 서럽다고 한 적이 있는데 미안하다고 해놓고 막상 가면 까먹는가 보다. 도돌이표다”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 이러한 이야기를 친구에게 했다가 “원래 그런 거 아니냐. 공짜가 어디있냐. 너도 집 해주신 것 받아서 편하게 살잖아. 일년에 두 번이면 그냥 참아라”는 말을 들었다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “말 들어보면 종X이 따로 없다. 이게 친구가 할말이냐. 돈 받고 종질한다 생각하라니”라며 황당해했다.&lt;br&gt;A씨는 “아무리 보수적인 집이라도 며느리한테 일 몰빵시켜놓고 자기네끼리 하하호호 하는 집이 요즘 세상에 있냐”면서 “집도 해주셨으니 어느 정도 시댁을 우선시한다는 의미지 친구 말처럼 종 노릇한다는 의미가 아니지 않냐”며 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;해당 사연에 “그럼 집 돌려드리면 된다”, “받는 건 좋고 그 댓가를 치루는 건 싫은가”, “받은만큼 당연히 해드려야 한다”는 댓글들이 많은 공감을 얻었다.&lt;br&gt;반면 “받은 게 많고 적고의 문제가 아니다. 안 받아도 시집살이 당한다”, “집은 며느리만 받았나. 아들이 받았으니 아들이 똑같이 일해야 하는 것”, “집은 누구 명의냐”라며 글쓴이를 옹호하는 입장도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610225 --&gt;&lt;br&gt;한편 여성의 경제·사회적 지위가 상승했음에도 고부 간 갈등이나 명절 스트레스는 여전한 것으로 보인다.&lt;br&gt;지난 10일 결혼정보업체 온리유·비에나래는 돌싱 남녀 각각 264명을 대상으로 ‘이혼 전 추석이 다가올 때 언제부터 스트레스를 받기 시작했습니까?’라고 질문한 결과 여성 응답자의 28%가 “이번 추석에는 언제 오니?”라는 시어머니의 연락을 받았을 때라고 꼽았다.&lt;br&gt;이어 ‘남편과 추석 계획을 세울 때’(24.2%) ‘차례 음식을 준비할 때’(22%) ‘추석 뉴스가 나올 때’(18.6%) 순으로 스트레스를 받았다.&lt;br&gt;남성 응답자의 경우 ‘아내와 추석 계획을 세울 때’(27.3%) 스트레스를 받기 시작하는 것으로 조사됐다. 이어 ‘귀성길 도로 상황이 나올 때’(23.5%) ‘방송 등에서 추석 뉴스가 나올 때’(22.7%) 순이었다. ‘차례 음식을 준비할 때’(17.4%)’에 대한 응답률은 여성보다 낮았다.&lt;br&gt;‘추석 때 스트레스를 가장 많이 준 처가 혹은 시가 식구는 누구였나’라는 질문에 여성들은 여성들은 ‘시어머니’(30.7%)와 ‘동서’(27.7%)를 각각 1, 2위로 꼽았다. 이어 ‘시아버지’(19.7%) ‘시누이’(15.2%) 순이었다.&lt;br&gt;남성은 ‘장인’(31.1%)과 ‘장모’(24.6%)를 1, 2위로 응답했다. 이어 ‘처남’(21.2%) ‘처형·처제’(16.3%) 순이었다.&lt;br&gt;추석 때 가장 기뻤던 순간을 두고 여성 응답자 3명 중 1명은 ‘시부모가 그만 가보라고 했을 때’라고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불법 ‘사무장병원’이 가져간 건보재정 무려 3조원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500011</guid>
      <pubDate>2024-09-17T09:27:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917092706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613362 --&gt;&lt;br&gt;사무장병원과 면허대여약국(면대약국) 등 불법 보건의료기관이 건강보험 당국에 부당 청구해 가져간 건강보험 재정이 최근 10년간 3조원에 육박한 것으로 나타났다. 사무장병원은 면허 없는 일반인이 의료인을 고용해 운영하는 것이고, 면대약국도 마찬가지로 면허만 빌려 운영되는 약국을 말한다.&lt;br&gt;17일 국회입법조사처의 ‘국정감사 이슈 분석’ 보고서를 보면, 2014년부터 올 5월까지 불법 보건의료기관에 대한 환수 결정액은 2조 9861억 4200만원에 달했다. 올해 들어서는 5월까지 1750억 3800만원으로 벌써 지난해 전체 수준(1947억 6300억원)에 근접했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사무장병원 등 불법 보건의료기관의 비리는 끊이지 않지만, 환수 실적은 좋지 않다. 지난 10년간 환수결정액 중 실제로 회수한 금액(징수액)은 2083억 4900만원이다. 징수율 6.98%에 그쳤다. 징수율은 코로나19로 인해 환수결정액이 급감한 2021년(41.88%)과 2022년(11.23%)을 제외하면 매년 10%에 못 미치는 수준이다. 지난해 9.50%, 올해는 5.84%에 그쳤다.&lt;br&gt;환수 실적이 저조한 것은 사무장병원이나 면대약국이 재빠르게 재산을 처분하거나 은닉하며 압류를 피해서다. 반면 경찰 수사는 평균 11개월에 이를 정도로 긴 시간이 소요된다. 담당 부처인 보건복지부에 의료분야 특별사법경찰(특사경)이 3명 배치됐지만, 인원이 적어서 주로 행정조사 업무를 하고 있다.&lt;br&gt;신속한 징수를 위해 국민건강보험공단(건보공단) 임직원에게 사법경찰권을 부여하는 내용의 사법경찰직무법 개정안이 지난 21대 국회에서 논의됐지만 통과되지 못했다. 보고서는 “특사경을 증원해 대응 역량을 높이거나 관할 부처와 수사기관의 공조를 강화해 환수실적을 개선하는 방안을 검토해야 한다”면서 “건보공단에 대한 사법경찰권 부여를 위해서는 이와 관련한 불가피성에 대해 공감대가 형성돼야 하며 부여 시에는 수사 전문성과 수사 역량을 충분히 확보해야 한다”고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불법 ‘사무장병원’이 가져간 건보재정 무려 3조원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500011</guid>
      <pubDate>2024-09-17T09:27:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917092706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613362 --&gt;&lt;br&gt;사무장병원과 면허대여약국(면대약국) 등 불법 보건의료기관이 건강보험 당국에 부당 청구해 가져간 건강보험 재정이 최근 10년간 3조원에 육박한 것으로 나타났다. 사무장병원은 면허 없는 일반인이 의료인을 고용해 운영하는 것이고, 면대약국도 마찬가지로 면허만 빌려 운영되는 약국을 말한다.&lt;br&gt;17일 국회입법조사처의 ‘국정감사 이슈 분석’ 보고서를 보면, 2014년부터 올 5월까지 불법 보건의료기관에 대한 환수 결정액은 2조 9861억 4200만원에 달했다. 올해 들어서는 5월까지 1750억 3800만원으로 벌써 지난해 전체 수준(1947억 6300억원)에 근접했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사무장병원 등 불법 보건의료기관의 비리는 끊이지 않지만, 환수 실적은 좋지 않다. 지난 10년간 환수결정액 중 실제로 회수한 금액(징수액)은 2083억 4900만원이다. 징수율 6.98%에 그쳤다. 징수율은 코로나19로 인해 환수결정액이 급감한 2021년(41.88%)과 2022년(11.23%)을 제외하면 매년 10%에 못 미치는 수준이다. 지난해 9.50%, 올해는 5.84%에 그쳤다.&lt;br&gt;환수 실적이 저조한 것은 사무장병원이나 면대약국이 재빠르게 재산을 처분하거나 은닉하며 압류를 피해서다. 반면 경찰 수사는 평균 11개월에 이를 정도로 긴 시간이 소요된다. 담당 부처인 보건복지부에 의료분야 특별사법경찰(특사경)이 3명 배치됐지만, 인원이 적어서 주로 행정조사 업무를 하고 있다.&lt;br&gt;신속한 징수를 위해 국민건강보험공단(건보공단) 임직원에게 사법경찰권을 부여하는 내용의 사법경찰직무법 개정안이 지난 21대 국회에서 논의됐지만 통과되지 못했다. 보고서는 “특사경을 증원해 대응 역량을 높이거나 관할 부처와 수사기관의 공조를 강화해 환수실적을 개선하는 방안을 검토해야 한다”면서 “건보공단에 대한 사법경찰권 부여를 위해서는 이와 관련한 불가피성에 대해 공감대가 형성돼야 하며 부여 시에는 수사 전문성과 수사 역량을 충분히 확보해야 한다”고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1280만 건 조회된 백현 ‘실내 흡연’…소속사 “부주의한 행동” 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500012</guid>
      <pubDate>2024-09-17T09:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917094329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613363 --&gt;&lt;br&gt;그룹 엑소 멤버 백현의 실내 흡연 모습이 노출돼 논란이 일자 소속사가 공식 사과했다. 특히 백현은 스태프와 함께 한 자리에서 흡연하는 모습이 공개돼 관련 영상 조회 수가 1000만 건을 넘어서는 등 비판 여론이 크게 일었다.&lt;br&gt;16일 엑스(X·옛 트위터)에는 백현이 누군가와 대화를 나누던 중 전자담배를 피우며 연기를 내뿜는 듯한 사진과 영상이 공유됐다. “백현이 실내 흡연을 했다”는 제목으로 올라온 게시물은 X에서 17일 1280만 건이 넘는 조회수를 기록하며 관심이 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 소속사 아이엔비100은 백현이 6월 마카오 공연을 마친 뒤 스태프와 식사하던 중 실내에서 전자담배를 사용한 것이 맞다며 사과의 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;아이엔비100은 “당시 백현과 스태프들은 마카오가 전자담배 반입이 금지된 곳인지 전혀 인지하지 못했다. 그런 가운데 마카오 공연 후 스태프들과 식사하던 중 대화가 무르익어가자 무의식적으로 전자담배를 사용했다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613364 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “백현은 자신의 부주의한 행동으로 많은 팬께 실망을 드린 점 머리 숙여 깊이 죄송하게 생각하고 있다. 더욱 성숙한 모습을 보여드리기 위해 최선을 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 가요계에서는 엑소의 디오, NCT 해찬, 블랙핑크 제니 등이 실내 흡연하는 모습이 공개돼 각각 사과한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1280만 건 조회된 백현 ‘실내 흡연’…소속사 “부주의한 행동” 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500012</guid>
      <pubDate>2024-09-17T09:43:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917094329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613363 --&gt;&lt;br&gt;그룹 엑소 멤버 백현의 실내 흡연 모습이 노출돼 논란이 일자 소속사가 공식 사과했다. 특히 백현은 스태프와 함께 한 자리에서 흡연하는 모습이 공개돼 관련 영상 조회 수가 1000만 건을 넘어서는 등 비판 여론이 크게 일었다.&lt;br&gt;16일 엑스(X·옛 트위터)에는 백현이 누군가와 대화를 나누던 중 전자담배를 피우며 연기를 내뿜는 듯한 사진과 영상이 공유됐다. “백현이 실내 흡연을 했다”는 제목으로 올라온 게시물은 X에서 17일 1280만 건이 넘는 조회수를 기록하며 관심이 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 소속사 아이엔비100은 백현이 6월 마카오 공연을 마친 뒤 스태프와 식사하던 중 실내에서 전자담배를 사용한 것이 맞다며 사과의 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;아이엔비100은 “당시 백현과 스태프들은 마카오가 전자담배 반입이 금지된 곳인지 전혀 인지하지 못했다. 그런 가운데 마카오 공연 후 스태프들과 식사하던 중 대화가 무르익어가자 무의식적으로 전자담배를 사용했다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613364 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “백현은 자신의 부주의한 행동으로 많은 팬께 실망을 드린 점 머리 숙여 깊이 죄송하게 생각하고 있다. 더욱 성숙한 모습을 보여드리기 위해 최선을 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 가요계에서는 엑소의 디오, NCT 해찬, 블랙핑크 제니 등이 실내 흡연하는 모습이 공개돼 각각 사과한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동 성착취물 가해자 4000명인데… 구속률 고작 6%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500013</guid>
      <pubDate>2024-09-17T09:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917095300_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613365 --&gt;&lt;br&gt;지난 3년 7개월간 아동 성착취물을 제작·유포해 경찰에 붙잡힌 가해자가 4000명에 달하는 것으로 나타났다. 하지만 구속률은 6%대에 그친 것으로 파악돼 처벌을 강화할 필요가 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;황정아 더불어민주당 의원이 17일 경찰청으로부터 받은 자료를 보면, 2021년부터 올 7월까지 아동·청소년 성착취물의 제작과 배포 등을 금지한 청소년성보호법 11조 위반 혐의로 경찰에 적발된 건수는 모두 4763건이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연도별로는 2021년 1747건, 2022년(1052건), 2023년(1052건), 올해(1~7월) 912건이다. 검거된 인원은 2021년(1331명), 2022년(986명), 2023년(978명), 올해(1~7월) 762명이다.&lt;br&gt;3년 7개월간 검거된 피의자 4057명 중 구속된 비율은 6.4%(261명)에 불과했다. 피해 신고 접수와 단순 소지·시청 등 각 범죄 유형별 현황에 대해서는 따로 집계가 이뤄지지 않고 있는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;2020년 ‘n번방 사건’을 계기로 개정된 청소년성보호법은 아동·청소년 성착취물을 사거나 단순 소지·시청한 자에 대해서도 1년 이상의 징역을 처하도록 양형을 강화했다. 황 의원은 “n번방 사건 이후에도 수사 당국이 아동 성착취물 피해 정도를 여전히 가볍게 판단하는 경향을 보인다”며 “딥페이크 등 성착취물 처벌을 강화해야 한다는 지적이 많은 상황에서 아동 성착취물 범죄에 대해서도 명확한 현황 분석을 통해 제대로 된 대책을 마련해야 한다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동 성착취물 가해자 4000명인데… 구속률 고작 6%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500013</guid>
      <pubDate>2024-09-17T09:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917095300_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613365 --&gt;&lt;br&gt;지난 3년 7개월간 아동 성착취물을 제작·유포해 경찰에 붙잡힌 가해자가 4000명에 달하는 것으로 나타났다. 하지만 구속률은 6%대에 그친 것으로 파악돼 처벌을 강화할 필요가 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;황정아 더불어민주당 의원이 17일 경찰청으로부터 받은 자료를 보면, 2021년부터 올 7월까지 아동·청소년 성착취물의 제작과 배포 등을 금지한 청소년성보호법 11조 위반 혐의로 경찰에 적발된 건수는 모두 4763건이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연도별로는 2021년 1747건, 2022년(1052건), 2023년(1052건), 올해(1~7월) 912건이다. 검거된 인원은 2021년(1331명), 2022년(986명), 2023년(978명), 올해(1~7월) 762명이다.&lt;br&gt;3년 7개월간 검거된 피의자 4057명 중 구속된 비율은 6.4%(261명)에 불과했다. 피해 신고 접수와 단순 소지·시청 등 각 범죄 유형별 현황에 대해서는 따로 집계가 이뤄지지 않고 있는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;2020년 ‘n번방 사건’을 계기로 개정된 청소년성보호법은 아동·청소년 성착취물을 사거나 단순 소지·시청한 자에 대해서도 1년 이상의 징역을 처하도록 양형을 강화했다. 황 의원은 “n번방 사건 이후에도 수사 당국이 아동 성착취물 피해 정도를 여전히 가볍게 판단하는 경향을 보인다”며 “딥페이크 등 성착취물 처벌을 강화해야 한다는 지적이 많은 상황에서 아동 성착취물 범죄에 대해서도 명확한 현황 분석을 통해 제대로 된 대책을 마련해야 한다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 해외 사건사고 급증… ‘분실 사고’ 최다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500015</guid>
      <pubDate>2024-09-17T10:16:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917101658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613366 --&gt;&lt;br&gt;코로나19 유행 이후 해외여행이 다시 늘면서 외국에서의 사건·사고 피해도 많이 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;국회 외교통일위원회 소속 홍기원 더불어민주당 의원이 17일 외교부에서 받은 자료를 보면, 지난해 해외에서 사건·사고 피해를 본 국민은 1만 5769명으로 집계됐다. 2022년(1만 1323명)과 비교하면 39.3% 증가했고, 팬데믹 여파가 이어졌던 2021년(6498명)과 비교하면 약 2.4 배 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 사건·사고 중 유형별로는 분실 사고가 35.6%(5618건)로 가장 많았다. 이어 절도 17.2%(2716건), 사기 6.4%(1003건), 실종 의심 4.5%(714건), 교통사고 4.4%(694건) 순으로 집계됐다.&lt;br&gt;폭행·상해(3.7%·584건), 강도(0.9%·140건), 강간·강제추행(0.7%·105건), 납치·감금(0.6%·98건), 살인(0.1%·22건) 등 강력 범죄도 적지 않았다. 홍 의원은 “해외여행이 다시 활발해진 만큼 사건·사고 피해자들이 원활하게 지원받을 수 있도록 정부가 총체적인 대책을 마련해야 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 해외 사건사고 급증… ‘분실 사고’ 최다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500015</guid>
      <pubDate>2024-09-17T10:16:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917101658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613366 --&gt;&lt;br&gt;코로나19 유행 이후 해외여행이 다시 늘면서 외국에서의 사건·사고 피해도 많이 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;국회 외교통일위원회 소속 홍기원 더불어민주당 의원이 17일 외교부에서 받은 자료를 보면, 지난해 해외에서 사건·사고 피해를 본 국민은 1만 5769명으로 집계됐다. 2022년(1만 1323명)과 비교하면 39.3% 증가했고, 팬데믹 여파가 이어졌던 2021년(6498명)과 비교하면 약 2.4 배 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 사건·사고 중 유형별로는 분실 사고가 35.6%(5618건)로 가장 많았다. 이어 절도 17.2%(2716건), 사기 6.4%(1003건), 실종 의심 4.5%(714건), 교통사고 4.4%(694건) 순으로 집계됐다.&lt;br&gt;폭행·상해(3.7%·584건), 강도(0.9%·140건), 강간·강제추행(0.7%·105건), 납치·감금(0.6%·98건), 살인(0.1%·22건) 등 강력 범죄도 적지 않았다. 홍 의원은 “해외여행이 다시 활발해진 만큼 사건·사고 피해자들이 원활하게 지원받을 수 있도록 정부가 총체적인 대책을 마련해야 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[추석연휴 핫이슈] 광주시립미술관 ‘시천여민’전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500018</guid>
      <pubDate>2024-09-17T10:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917104149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613372 --&gt;&lt;br&gt;광주시립미술관이 광주비엔날레 창설 30주년 기념 특별전 ‘시천여민(侍天與民)’을 오는 12월 1일까지 광주시립미술관 본관에서 선보인다.&lt;br&gt;이번 전시는 동학농민혁명 130주년과 5·18광주민주화운동의 상흔을 예술을 통해 치유하기 위해 창설된 광주비엔날레 30주년을 기념하고자 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시 제목인 ‘시천여민’(侍天與民)은 ‘시천주조화정’(侍天主造化定)과 ‘여민주공동체’(與民主共同體)를 줄인 말이다. ‘하느님을 모시고 조화 세상을 열어나간다’는 동학의 정신과 ‘사람들과 더불어 공동체를 이뤄나간다’는 뜻으로 오월정신을 담고 있다.&lt;br&gt;이처럼 동학으로부터 오월정신을 이어 한국 근현대사에서 민주·인권·평화라는 공통된 정신적 가치가 계승돼 왔음을 재인식하기 위한 전시다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613373 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시에는 구본주, 김나리, 김미련, 김화순, 김상집, 서용선, 정연두, 이상호, 이준석, 하성읍, 노주일, 펑흥쯔, 하야토 마치다 등 국내외 작가 45명이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회화, 조각, 영상 등 100여점과 동학농민혁명, 5·18민주화운동 아카이브 자료를 선보인다.&lt;br&gt;서른일곱의 나이에 요절한 조각가 구본주(1967∼2003)가 20대 때 조각한 ‘갑오농민전쟁’과 ‘혁명은 단호하다’, ‘칼춤’ 등을 만날 수 있다.&lt;br&gt;김나리는 20여년간 신화와 전설 속 인물을 흙으로 빚은 두상 작품 99점을 선보인다.&lt;br&gt;동학농민혁명 당시 선봉장으로 참수당했던 최재호는 거칠지만, 단호한 눈빛으로 다시 살아났다.&lt;br&gt;서용선은 동학혁명을 이끈 전봉준이 한성 일본영사관에 구금되었을 때 모습을 화폭에 담았다.&lt;br&gt;동학부터 이어온 민초들의 역사는 신학철의 ‘한국 근대사-금강’에서 정점을 이룬다.&lt;br&gt;이름 모를 의병부터, 임시정부, 광복, 제주 4·3사건, 6·25 한국전쟁, 4··19혁명, 유신에 항거한 부마항쟁, 1987년 6월 민주항쟁 등이 전시의 변곡점을 이룬다.&lt;br&gt;동학으로부터 이어진 1980년 5월 광주는 민주·인권·평화라는 공통된 가치와 만나 빛을 발한다.&lt;br&gt;늦깎이로 미술을 공부해 80년 5월 전남도청 광장의 모습을 재현한 김상집의 작품을 비롯해, 하성읍의 신작과 김준권의 미공개 작품도 만날 수 있다.&lt;br&gt;광주시립미술관 김준기 관장은 “동학의 가르침을 되새기고, 광주민주화운동까지 계승된 과정을 살펴보는 전시”라며 “피맺힌 항쟁사에 깃든 생명과 평화공동체의 가치를 되새기는 예술 공론장이 되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[추석연휴 핫이슈] 광주시립미술관 ‘시천여민’전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500018</guid>
      <pubDate>2024-09-17T10:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917104149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613372 --&gt;&lt;br&gt;광주시립미술관이 광주비엔날레 창설 30주년 기념 특별전 ‘시천여민(侍天與民)’을 오는 12월 1일까지 광주시립미술관 본관에서 선보인다.&lt;br&gt;이번 전시는 동학농민혁명 130주년과 5·18광주민주화운동의 상흔을 예술을 통해 치유하기 위해 창설된 광주비엔날레 30주년을 기념하고자 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시 제목인 ‘시천여민’(侍天與民)은 ‘시천주조화정’(侍天主造化定)과 ‘여민주공동체’(與民主共同體)를 줄인 말이다. ‘하느님을 모시고 조화 세상을 열어나간다’는 동학의 정신과 ‘사람들과 더불어 공동체를 이뤄나간다’는 뜻으로 오월정신을 담고 있다.&lt;br&gt;이처럼 동학으로부터 오월정신을 이어 한국 근현대사에서 민주·인권·평화라는 공통된 정신적 가치가 계승돼 왔음을 재인식하기 위한 전시다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613373 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시에는 구본주, 김나리, 김미련, 김화순, 김상집, 서용선, 정연두, 이상호, 이준석, 하성읍, 노주일, 펑흥쯔, 하야토 마치다 등 국내외 작가 45명이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회화, 조각, 영상 등 100여점과 동학농민혁명, 5·18민주화운동 아카이브 자료를 선보인다.&lt;br&gt;서른일곱의 나이에 요절한 조각가 구본주(1967∼2003)가 20대 때 조각한 ‘갑오농민전쟁’과 ‘혁명은 단호하다’, ‘칼춤’ 등을 만날 수 있다.&lt;br&gt;김나리는 20여년간 신화와 전설 속 인물을 흙으로 빚은 두상 작품 99점을 선보인다.&lt;br&gt;동학농민혁명 당시 선봉장으로 참수당했던 최재호는 거칠지만, 단호한 눈빛으로 다시 살아났다.&lt;br&gt;서용선은 동학혁명을 이끈 전봉준이 한성 일본영사관에 구금되었을 때 모습을 화폭에 담았다.&lt;br&gt;동학부터 이어온 민초들의 역사는 신학철의 ‘한국 근대사-금강’에서 정점을 이룬다.&lt;br&gt;이름 모를 의병부터, 임시정부, 광복, 제주 4·3사건, 6·25 한국전쟁, 4··19혁명, 유신에 항거한 부마항쟁, 1987년 6월 민주항쟁 등이 전시의 변곡점을 이룬다.&lt;br&gt;동학으로부터 이어진 1980년 5월 광주는 민주·인권·평화라는 공통된 가치와 만나 빛을 발한다.&lt;br&gt;늦깎이로 미술을 공부해 80년 5월 전남도청 광장의 모습을 재현한 김상집의 작품을 비롯해, 하성읍의 신작과 김준권의 미공개 작품도 만날 수 있다.&lt;br&gt;광주시립미술관 김준기 관장은 “동학의 가르침을 되새기고, 광주민주화운동까지 계승된 과정을 살펴보는 전시”라며 “피맺힌 항쟁사에 깃든 생명과 평화공동체의 가치를 되새기는 예술 공론장이 되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명절에 시댁 청소·빨래까지…‘가짜 깁스’ 들킨 며느리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500019</guid>
      <pubDate>2024-09-17T10:51:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917105130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613374 --&gt;&lt;br&gt;명절마다 시댁의 집안일을 도맡아온 며느리가 ‘가짜 깁스’를 했다 시어머니에게 들킨 사연이 전해졌다. 평소 며느리를 타박했던 시어머니는 며느리를 향해 “집에서 나가라”고 고함을 질러 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;지난 16일 JTBC ‘사건반장’은 이같은 내용의 40대 여성 A씨의 사연을 방송했다. ‘사건반장’에 따르면 부모님이 일찍 돌아가신 A씨는 결혼 후 명절 때마다 시댁에서 온갖 집안일을 도맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시어머니는 “어차피 너는 명절에 갈 친정도 없으니 와서 일 똑바로 해라”면서 명절 음식 준비는 물론 시댁의 냉장고 청소와 밀린 빨래, 화장실 청소까지 A씨에게 떠넘겼다.&lt;br&gt;A씨는 시댁에 명절 선물을 드리고도 싫은 소리만 듣기 일쑤였다. 5년 전 남편의 남동생이 결혼하자 시어머니는 A씨와 동서의 명절 선물을 놓고 비교하며 A씨에게 잔소리를 늘어놓았다. 현금을 드리면 “성의가 없다”, 한우 세트를 선물하면 “내 아들 돈으로 사치부린다”는 식이었다.&lt;br&gt;이후 다시 명절이 돌아왔지만, 동서는 “허리를 다쳤다”며 일을 할 수 없다고 하면서 A씨가 다시 집안일을 떠맡게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참다 못한 A씨는 “동서처럼 다쳤으면 좋겠다”는 생각에 인터넷에서 가짜 팔 깁스를 구매했다. 남편에게도 다쳤다고 속이고 가짜 팔 깁스를 한 채 시댁에 갔고, 결국 A씨는 결혼 후 처음으로 명절 연휴에 휴식을 취할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 A씨의 작전은 실패로 돌아갔다. 팔에 습기가 차 가려움이 심해지자 A씨는 화장실에서 슬쩍 깁스를 풀었는데, 화장실 문을 잠그지 않은 탓에 시어머니에게 깁스를 푼 모습을 들킨 것이다.&lt;br&gt;집안은 발칵 뒤집혔고 시어머니는 “내 집에서 나가라”, “다시 오지 말라”며 소리를 질렀다. A씨는 이 사연을 제보하며 “이게 쫓겨날 정도의 잘못이냐”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;‘음식 준비’ 女 명절 스트레스 2위&lt;/strong&gt;A씨처럼 가짜 깁스를 구매해 명절 노동을 피하려는 여성들의 사연이 화제가 된 건 10여년 전이다. 강산이 한 번 변할 시간이 흘렀지만 명절 때마다 음식 준비 등 각종 집안일을 도맡으며 스트레스를 겪는 상황은 크게 달라지지 않았다.&lt;br&gt;지난해 재혼 결혼정보회사 온리유와 결혼정보업체 비에나래가 지난해 9월 이혼 남녀 518명(남녀 각 259명)을 대상으로 진행한 설문조사에 따르면, “전 배우자와 결혼생활을 할 때 추석과 관련해 어떤 일로 가장 많은 스트레스를 받았는가”라는 질문에 여성 응답자의 29.3%는 ‘시가 가족과의 만남’을 꼽았으며 ‘음식 준비’(24.3%)가 뒤를 이었다.&lt;br&gt;남성 응답자의 경우 ‘아내와의 일정 조율’(30.5%)이 가장 많았으며 ‘이동’(23.9%), 처가 가족과의 만남(20.5%)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;이에 대해 온리유 측은 “여성들은 추석 당일 음식과 차례 등의 준비를 담당하고 시가 식구들과 어울리는 것에 대한 스트레스를 호소하며, 남성들은 아내와 추석 일정을 조율하고 운전을 담당하며 추석 전에 스트레스가 극에 달한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명절에 시댁 청소·빨래까지…‘가짜 깁스’ 들킨 며느리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500019</guid>
      <pubDate>2024-09-17T10:51:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917105130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613374 --&gt;&lt;br&gt;명절마다 시댁의 집안일을 도맡아온 며느리가 ‘가짜 깁스’를 했다 시어머니에게 들킨 사연이 전해졌다. 평소 며느리를 타박했던 시어머니는 며느리를 향해 “집에서 나가라”고 고함을 질러 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;지난 16일 JTBC ‘사건반장’은 이같은 내용의 40대 여성 A씨의 사연을 방송했다. ‘사건반장’에 따르면 부모님이 일찍 돌아가신 A씨는 결혼 후 명절 때마다 시댁에서 온갖 집안일을 도맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시어머니는 “어차피 너는 명절에 갈 친정도 없으니 와서 일 똑바로 해라”면서 명절 음식 준비는 물론 시댁의 냉장고 청소와 밀린 빨래, 화장실 청소까지 A씨에게 떠넘겼다.&lt;br&gt;A씨는 시댁에 명절 선물을 드리고도 싫은 소리만 듣기 일쑤였다. 5년 전 남편의 남동생이 결혼하자 시어머니는 A씨와 동서의 명절 선물을 놓고 비교하며 A씨에게 잔소리를 늘어놓았다. 현금을 드리면 “성의가 없다”, 한우 세트를 선물하면 “내 아들 돈으로 사치부린다”는 식이었다.&lt;br&gt;이후 다시 명절이 돌아왔지만, 동서는 “허리를 다쳤다”며 일을 할 수 없다고 하면서 A씨가 다시 집안일을 떠맡게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참다 못한 A씨는 “동서처럼 다쳤으면 좋겠다”는 생각에 인터넷에서 가짜 팔 깁스를 구매했다. 남편에게도 다쳤다고 속이고 가짜 팔 깁스를 한 채 시댁에 갔고, 결국 A씨는 결혼 후 처음으로 명절 연휴에 휴식을 취할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 A씨의 작전은 실패로 돌아갔다. 팔에 습기가 차 가려움이 심해지자 A씨는 화장실에서 슬쩍 깁스를 풀었는데, 화장실 문을 잠그지 않은 탓에 시어머니에게 깁스를 푼 모습을 들킨 것이다.&lt;br&gt;집안은 발칵 뒤집혔고 시어머니는 “내 집에서 나가라”, “다시 오지 말라”며 소리를 질렀다. A씨는 이 사연을 제보하며 “이게 쫓겨날 정도의 잘못이냐”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;‘음식 준비’ 女 명절 스트레스 2위&lt;/strong&gt;A씨처럼 가짜 깁스를 구매해 명절 노동을 피하려는 여성들의 사연이 화제가 된 건 10여년 전이다. 강산이 한 번 변할 시간이 흘렀지만 명절 때마다 음식 준비 등 각종 집안일을 도맡으며 스트레스를 겪는 상황은 크게 달라지지 않았다.&lt;br&gt;지난해 재혼 결혼정보회사 온리유와 결혼정보업체 비에나래가 지난해 9월 이혼 남녀 518명(남녀 각 259명)을 대상으로 진행한 설문조사에 따르면, “전 배우자와 결혼생활을 할 때 추석과 관련해 어떤 일로 가장 많은 스트레스를 받았는가”라는 질문에 여성 응답자의 29.3%는 ‘시가 가족과의 만남’을 꼽았으며 ‘음식 준비’(24.3%)가 뒤를 이었다.&lt;br&gt;남성 응답자의 경우 ‘아내와의 일정 조율’(30.5%)이 가장 많았으며 ‘이동’(23.9%), 처가 가족과의 만남(20.5%)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;이에 대해 온리유 측은 “여성들은 추석 당일 음식과 차례 등의 준비를 담당하고 시가 식구들과 어울리는 것에 대한 스트레스를 호소하며, 남성들은 아내와 추석 일정을 조율하고 운전을 담당하며 추석 전에 스트레스가 극에 달한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2살 아이가 주식 20억원 보유”…2천억 보유한 17세 누구?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500020</guid>
      <pubDate>2024-09-17T11:10:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917111023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613375 --&gt;&lt;br&gt;국내 상장사 주식을 10억원 이상 보유한 19세 미만 미성년자 주주가 90명에 달하는 것으로 나타났다. 청소년이 많게는 2000억원어치의 주식을 보유하고 있었고 2살짜리 아이가 20억원의 주식을 보유한 사례도 있었다.&lt;br&gt;17일 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 지난 12일 기준 주식 평가액 기준으로 국내 주식을 10억원 이상 보유한 미성년자 주주는 90명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;50억원 이상을 보유한 미성년자 주주는 19명, 이 중 100억원 이상을 보유한 미성년자 주주는 11명이었다.&lt;br&gt;보유 주식 가치가 가장 큰 미성년자는 곽동신 한미반도체 부회장의 17세 아들로, 2006억원어치의 주식을 보유한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;곽군의 주식은 지난해 말 622억원에서 1384억원이 늘었다. 이는 연초 100만 7984주였던 보유 주식 수가 올해 7월 197만 7921주로 2배로 증가한 데다 인공지능(AI)에 필수적인 고대역폭 메모리(HBM) 수요 급증에 연초 이후 한미반도체의 주가가 폭등한 영향이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 말 종가가 6만 1500원이었던 한미반도체 주가는 지난 12일 10만1400원으로 66%가량 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613376 --&gt;&lt;br&gt;솔브레인 정지완 회장의 11살 손녀는 솔브레인을 포함한 3개 상장종목 주식을 321억원어치 보유하고 있다. 정양은 지난 연말까지 487억원가량의 주식을 보유하고 있었지만 이후 주식을 일부 처분하면서 보유 가치가 약 34% 줄었다.&lt;br&gt;타이어뱅크 김정규 회장의 18세 자녀는 파멥신 유상증자에 참여하면서 이 회사 주식을 191억원어치 보유하고 있다.&lt;br&gt;한미그룹 창업주인 고(故) 임성기 회장의 16~18세 손주 3명은 140억∼168억원의 한미사이언스 주식을 가지고 있다. 임 전 회장은 손주들이 어릴 때부터 지분을 증여한 것으로 유명하다.&lt;br&gt;탄소배출권 사업을 하는 코스닥 상장사 에코아이의 최대주주인 전종수씨의 자녀로 추정되는 13~18세 자녀는 각각 137억원어치의 주식을 가지고 있다.&lt;br&gt;정지선 현대백화점그룹 회장의 17세 딸도 현대그린푸드 주식 116억원어치를 보유해 미성년자 주주 명단에 이름을 올렸다. 정 회장은 지난 7월 현대그린푸드 지분 전량을 가족들에게 증여한 바 있다.&lt;br&gt;10억원 이상을 보유한 미성년자 주주 중 최연소는 덕산테코피아 대표의 2022년생 자녀로 22억원가량의 주식을 보유하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;한일철강 엄정헌 회장의 손주들로 추정되는 4세, 6세, 7세, 9세 주주는 16∼17억원어치를 주식을 보유하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시, 도심 문화축제 ‘예술愛 물든 가을’ 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500022</guid>
      <pubDate>2024-09-17T11:15:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917111504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613378 --&gt;&lt;br&gt;광주시는 시민들이 일상에서 공연을 즐길 수 있도록 ‘예술愛(애) 물든 가을’ 프로그램을 운영한다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;‘찾아가는 문화공연’을 취지로 내세운 ‘예술愛(애) 물든 가을’은 9~10월 5개 자치구별로 야외무대를 활용해 진행하며, 다양한 세대가 함께할 수 있는 다양한 장르의 공연을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연장소는 동구 국립아시아문화전당 하늘마당, 서구 풍암호수공원, 남구 푸른길공원, 북구 광주비엔날레전시관 광장, 광산구 수완호수공원·쌍암호수공원 등 도심 공간이다.&lt;br&gt;동구는 국립아시아문화전당 하늘마당에서 10개 지역예술단체의 전시와 공연이 펼쳐지는 아트페스티벌(9월27일)과 스트릿댄스 공연(9월28일)을 진행한다.&lt;br&gt;서구는 풍암호수공원에서 9~10월 매주 토요일 ‘도심 속 문화예술축제’를 개최하며, 남구는 푸른길공원에서 버스킹 공연(10월19일)을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;북구는 비엔날레전시관 광장에서 오는 9월21일부터 매주 토요일 문화콘서트와 미디어아트 파사드 전시를 열고, 광산구는 수완호수공원에서 뮤직밴드 공연(9월21일)을, 쌍암호수공원에서는 노래 공연(9월28일)을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, ‘프린지페스티벌’ 행사에서 선보인 22개의 국내외 거리예술작품은 오는 21일과 22일 금남로와 비엔날레전시관 광장에서 각각 만날 수 있다. 이어 오는 27일과 28일에는 광주시청 야외음악당에서 청소년·대학부 스트릿댄스 배틀과 퍼포먼스 공연 등 화려한 댄스 공연을 볼 수 있다.&lt;br&gt;광주FC 홈경기가 열리는 9월22일과 10월6일에는 경기장 앞에서 ‘스포츠와 함께 떠나는 문화마실’ 공연을 즐길 수 있다.&lt;br&gt;광주시는 앞으로도 팝페라, 난타, 비보이 등 다양한 문화공연을 준비해 축구경기장을 찾는 시민과 관람객들에게 풍성한 볼거리를 제공할 계획이다.&lt;br&gt;김성배 문화체육실장은 “공연장을 찾아가기 힘든 시민들에게 일상에서 공연을 쉽고 재미있게 접할 수 있도록 찾아가는 문화공연을 진행한다”며 “올해 성과를 발판 삼아 내년에는 더욱 알차게 문화공연을 추진해 나갈 계획이다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시, 도심 문화축제 ‘예술愛 물든 가을’ 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500022</guid>
      <pubDate>2024-09-17T11:15:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917111504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613378 --&gt;&lt;br&gt;광주시는 시민들이 일상에서 공연을 즐길 수 있도록 ‘예술愛(애) 물든 가을’ 프로그램을 운영한다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;‘찾아가는 문화공연’을 취지로 내세운 ‘예술愛(애) 물든 가을’은 9~10월 5개 자치구별로 야외무대를 활용해 진행하며, 다양한 세대가 함께할 수 있는 다양한 장르의 공연을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연장소는 동구 국립아시아문화전당 하늘마당, 서구 풍암호수공원, 남구 푸른길공원, 북구 광주비엔날레전시관 광장, 광산구 수완호수공원·쌍암호수공원 등 도심 공간이다.&lt;br&gt;동구는 국립아시아문화전당 하늘마당에서 10개 지역예술단체의 전시와 공연이 펼쳐지는 아트페스티벌(9월27일)과 스트릿댄스 공연(9월28일)을 진행한다.&lt;br&gt;서구는 풍암호수공원에서 9~10월 매주 토요일 ‘도심 속 문화예술축제’를 개최하며, 남구는 푸른길공원에서 버스킹 공연(10월19일)을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;북구는 비엔날레전시관 광장에서 오는 9월21일부터 매주 토요일 문화콘서트와 미디어아트 파사드 전시를 열고, 광산구는 수완호수공원에서 뮤직밴드 공연(9월21일)을, 쌍암호수공원에서는 노래 공연(9월28일)을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, ‘프린지페스티벌’ 행사에서 선보인 22개의 국내외 거리예술작품은 오는 21일과 22일 금남로와 비엔날레전시관 광장에서 각각 만날 수 있다. 이어 오는 27일과 28일에는 광주시청 야외음악당에서 청소년·대학부 스트릿댄스 배틀과 퍼포먼스 공연 등 화려한 댄스 공연을 볼 수 있다.&lt;br&gt;광주FC 홈경기가 열리는 9월22일과 10월6일에는 경기장 앞에서 ‘스포츠와 함께 떠나는 문화마실’ 공연을 즐길 수 있다.&lt;br&gt;광주시는 앞으로도 팝페라, 난타, 비보이 등 다양한 문화공연을 준비해 축구경기장을 찾는 시민과 관람객들에게 풍성한 볼거리를 제공할 계획이다.&lt;br&gt;김성배 문화체육실장은 “공연장을 찾아가기 힘든 시민들에게 일상에서 공연을 쉽고 재미있게 접할 수 있도록 찾아가는 문화공연을 진행한다”며 “올해 성과를 발판 삼아 내년에는 더욱 알차게 문화공연을 추진해 나갈 계획이다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 승 고비 넘은 유해란, ‘크로거 퀸 시티 챔피언십’서 시즌 2승 도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500025</guid>
      <pubDate>2024-09-17T11:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917113756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613380 --&gt;&lt;br&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어에서 2년 연속 우승을 달성한 유해란이 내친김에 시즌 2승 사냥에 나선다.&lt;br&gt;유해란은 오는 19일(현지시간)부터 나흘간 미국 오하이오주 메인빌의 TPC 리버스 벤드(파72)에서 열리는 LPGA 투어 크로거 퀸 시티 챔피언십(총상금 200만 달러)에 출전한다. 이 대회는 지난 1일 끝난 FM 챔피언십 이후 약 보름 만에 열리는 LPGA 투어 대회다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그사이 열린 미국과 유럽의 여자 골프 대항전인 솔하임컵에서는 미국이 7년 만에 트로피를 가져갔다. FM 챔피언십에서 통산 2승을 달성한 유해란은 잠깐의 휴식을 마치고 우승 경쟁을 다시 시작한다.&lt;br&gt;유해란은 올 시즌 우승 기회를 번번이 놓치다가 FM 챔피언십에서 마수걸이 우승에 성공했다. 특히 7월 데이나 오픈과 CPKC 여자오픈에서 선두 경쟁을 벌이다가 연속 고배를 마신 아쉬움을 씻어낸 값진 우승이었다.&lt;br&gt;이제 첫 승으로 자신감을 채운 유해란은 처음으로 시즌 다승을 노리겠다는 각오다. 유해란은 올 시즌 톱 10에만 9차례 진입해 이 부문 2위다. 1위는 일본의 후루에 아야카(10차례)다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그린 적중률은 1위(75.67％), 세계랭킹은 개인 통산 최고 순위인 11위로 끌어올린 상태다. 유해란은 FM 챔피언십 우승 후 “요즘 샷이 나쁘지 않고, 퍼트도 그렇다. 작년보다 나아졌다”면서 “한 번 더 우승할 수 있기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 지난 6월 KPMG 여자 PGA 챔피언십에서 우승한 양희영도 시즌 2승째를 노린다. FM 챔피언십에서 준우승한 고진영은 이 대회에 불참한다. 신인상 포인트 2위를 달리는 임진희(572점)도 선두 사이고 마오(일본·668점)를 향한 추격의 고삐를 죌 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽튜브 논란에 교육부도 불똥…‘학폭 공익광고’ 비공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500026</guid>
      <pubDate>2024-09-17T11:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917114000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613381 --&gt;&lt;br&gt;200만 명이 넘는 구독자를 보유한 유명 여행 유튜버 겸 방송인 곽튜브(32·본명 곽준빈)이 그룹 에이프릴 출신 이나은과 함께 여행을 하는 콘텐츠로 역풍을 맞은 가운데, 곽튜브를 주인공으로 앞세운 학교폭력 공익 광고가 비공개 처리되는 등 파장이 일파만파로 번지고 있다.&lt;br&gt;17일 유튜브에 따르면 교육부의 유튜브 공식 채널 ‘교육TV’에서는 곽튜브가 출연한 학교폭력 캠페인 공익광고가 비공개 처리됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 교육부는 지난 13일 ‘2024 학교폭력 예방 캠페인-반구석 능력자를 찾아서’ 영상을 공개했다. 교육부는 한국청소년정책연구원, 전국 17개 시도교육청과 공동으로 매년 학교폭력 예방 메시지를 담은 캠페인 영상을 공개한다.&lt;br&gt;곽튜브가 출연한 올해 영상은 학교폭력 피해를 겪고 있는 친구에게 관심을 가지고 친구의 고통에 공감하며, 빠른 신고로 학교폭력을 예방하자는 내용을 담고 있다. 교육부가 해당 영상을 비공개 처리했는지, 또는 이용자들의 신고가 쏟아지자 유튜브 측에서 비공개로 전환한 것인지는 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613358 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 곽튜브는 지난 16일 자신의 유튜브 채널 ‘곽튜브’에 이나은과 이탈리아 로마를 여행하는 내용의 ‘돌아온 준빈씨의 행복여행’이라는 영상을 공개했는데, 이를 둘러싸고 그룹 내 ‘왕따 사건’에 대한 의혹이 해소되지 않은 이나은을 옹호한 게 아니냐는 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽튜브는 해당 영상에서 이나은에게 “학교폭력 이야기만 나오면 막 예민했다. 바로 너를 차단했었는데 아니라는 기사를 봤다”면서 “내가 피해자로서 많은 이야기도 하고 그랬는데 정작 오해를 받는 사람한테도 내가 피해를 주는 것 같아서 그렇더라”라고 이나은을 옹호하는 듯한 발언을 했다.&lt;br&gt;곽튜브는 여러 인터뷰 등을 통해 초등학교 6학년 때부터 학창시절 내내 자신의 외모와 가난 등을 이유로 친구들로부터 괴롭힘을 당했고 그 여파로 고등학교를 중퇴했다고 고백했다. 학교폭력의 상처를 딛고 세계 곳곳을 여행하는 유튜버로 성공한 그의 이야기는 많은 시청자들의 공감을 받았다.&lt;br&gt;비판이 쏟아지자 곽튜브는 영상을 삭제하고 “제가 깊이 생각하지 못하고 놓쳤던 부분들이 있었다”며 고개를 숙였다.&lt;br&gt;2015년 그룹 에이프릴로 데뷔한 이나은은 그룹을 탈퇴한 전 멤버 이현주가 멤버들로부터 집단 괴롭힘을 당했다는 의혹이 제기되며 활동을 중단했다.&lt;br&gt;이나은을 비롯한 에이프릴 멤버들과 이들의 소속사였던 DSP미디어는 따돌림 의혹을 제기한 이현주와 그녀의 가족들을 명예훼손 혐의로 고소했으나 경찰은 “피의자가 작성한 글 중 문제가 되는 내용이 주요 사실에서 크게 벗어나지 않아 허위사실이라 볼 수 없다”며 불송치를 결정했다.&lt;br&gt;이후 에이프릴 멤버 김채원이 2022년 7월 검찰에 재수사를 위한 이의신청을 했고, “그룹 내 일반적인 인간관계적 문제는 있었으나 이를 왕따라고 명확히 판단하기 힘들어 허위사실 여부가 판단되지 않는다”는 등의 내용이 담긴 결과문을 공개하면서 그룹 내 집단 괴롭힘이 있었는지 여부는 아직까지도 명확히 밝혀지지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽튜브 논란에 교육부도 불똥…‘학폭 공익광고’ 비공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500026</guid>
      <pubDate>2024-09-17T11:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917114000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613381 --&gt;&lt;br&gt;200만 명이 넘는 구독자를 보유한 유명 여행 유튜버 겸 방송인 곽튜브(32·본명 곽준빈)이 그룹 에이프릴 출신 이나은과 함께 여행을 하는 콘텐츠로 역풍을 맞은 가운데, 곽튜브를 주인공으로 앞세운 학교폭력 공익 광고가 비공개 처리되는 등 파장이 일파만파로 번지고 있다.&lt;br&gt;17일 유튜브에 따르면 교육부의 유튜브 공식 채널 ‘교육TV’에서는 곽튜브가 출연한 학교폭력 캠페인 공익광고가 비공개 처리됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 교육부는 지난 13일 ‘2024 학교폭력 예방 캠페인-반구석 능력자를 찾아서’ 영상을 공개했다. 교육부는 한국청소년정책연구원, 전국 17개 시도교육청과 공동으로 매년 학교폭력 예방 메시지를 담은 캠페인 영상을 공개한다.&lt;br&gt;곽튜브가 출연한 올해 영상은 학교폭력 피해를 겪고 있는 친구에게 관심을 가지고 친구의 고통에 공감하며, 빠른 신고로 학교폭력을 예방하자는 내용을 담고 있다. 교육부가 해당 영상을 비공개 처리했는지, 또는 이용자들의 신고가 쏟아지자 유튜브 측에서 비공개로 전환한 것인지는 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613358 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 곽튜브는 지난 16일 자신의 유튜브 채널 ‘곽튜브’에 이나은과 이탈리아 로마를 여행하는 내용의 ‘돌아온 준빈씨의 행복여행’이라는 영상을 공개했는데, 이를 둘러싸고 그룹 내 ‘왕따 사건’에 대한 의혹이 해소되지 않은 이나은을 옹호한 게 아니냐는 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽튜브는 해당 영상에서 이나은에게 “학교폭력 이야기만 나오면 막 예민했다. 바로 너를 차단했었는데 아니라는 기사를 봤다”면서 “내가 피해자로서 많은 이야기도 하고 그랬는데 정작 오해를 받는 사람한테도 내가 피해를 주는 것 같아서 그렇더라”라고 이나은을 옹호하는 듯한 발언을 했다.&lt;br&gt;곽튜브는 여러 인터뷰 등을 통해 초등학교 6학년 때부터 학창시절 내내 자신의 외모와 가난 등을 이유로 친구들로부터 괴롭힘을 당했고 그 여파로 고등학교를 중퇴했다고 고백했다. 학교폭력의 상처를 딛고 세계 곳곳을 여행하는 유튜버로 성공한 그의 이야기는 많은 시청자들의 공감을 받았다.&lt;br&gt;비판이 쏟아지자 곽튜브는 영상을 삭제하고 “제가 깊이 생각하지 못하고 놓쳤던 부분들이 있었다”며 고개를 숙였다.&lt;br&gt;2015년 그룹 에이프릴로 데뷔한 이나은은 그룹을 탈퇴한 전 멤버 이현주가 멤버들로부터 집단 괴롭힘을 당했다는 의혹이 제기되며 활동을 중단했다.&lt;br&gt;이나은을 비롯한 에이프릴 멤버들과 이들의 소속사였던 DSP미디어는 따돌림 의혹을 제기한 이현주와 그녀의 가족들을 명예훼손 혐의로 고소했으나 경찰은 “피의자가 작성한 글 중 문제가 되는 내용이 주요 사실에서 크게 벗어나지 않아 허위사실이라 볼 수 없다”며 불송치를 결정했다.&lt;br&gt;이후 에이프릴 멤버 김채원이 2022년 7월 검찰에 재수사를 위한 이의신청을 했고, “그룹 내 일반적인 인간관계적 문제는 있었으나 이를 왕따라고 명확히 판단하기 힘들어 허위사실 여부가 판단되지 않는다”는 등의 내용이 담긴 결과문을 공개하면서 그룹 내 집단 괴롭힘이 있었는지 여부는 아직까지도 명확히 밝혀지지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포]추석 맞은 보수 민심은…TK도 “차기 대통령? 글쎄”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500029</guid>
      <pubDate>2024-09-17T12:26:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917122602_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613386 --&gt;&lt;br&gt;“대통령이 잘 할 수 있게 야당이 도와줘야지, 트집만 잡으면 어떡하노.” “단디한다 그래서 뽑아줬디만 잘 못하는거 같아 답답하네.”&lt;br&gt;민족대명절 추석을 맞은 ‘보수의 심장’ 대구 민심도 양분됐다. 윤석열 정부와 국민의힘을 향한 지지세가 여전히 강했지만, 장기화하는 의료 공백 사태와 밥상머리 물가 고공행진에 불만 섞인 목소리도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 15일 오후 대구 서문시장 상인 김모(70)씨는 윤석열 대통령의 국정운영을 평가해달라는 질문에 “윤석열 대통령이 잘해보려고 하는데, 야권에서 너무 안도와주는 것 같다”면서 “하지만, 야당이 반대만 한다고 해도 슬기롭게 해결하는 것도 대통령의 능력”이라며 이같이 답했다.&lt;br&gt;서문시장은 보수 정당에게 상징적인 장소다. 윤 대통령은 대선 후보 시절 3차례나 찾았고, 당선인 시절과 취임 이후에도 기회가 있을때 마다 서문시장을 다녀갔다. 이명박·박근혜 전 대통령도 정치적 위기가 있을때마다 찾던 곳이 서문시장이다. 그래서인지 이곳 상인들과 이용객들도 정부·여당에 힘을 실어주자는 분위기 였다.&lt;br&gt;추석 전날 가족과 함께 장을 보러 이곳을 찾았다는 양모(55)씨는 “총선에서 지는 바람에 국민의힘이 힘을 못쓰는 것 같다”면서 “선거에서 졌으면 영부인과 관련된 문제나, 의료대란 문제 같은 걸 빠르게 해결해줘야하는 데 그렇지 못해서 답답하다”고 말했다. 보수 성향 유튜버의 방송을 보고 있던 한 상인은 “우리가 만든 대통령이니 성공할 수 있게 우리가 도와줘야 한다”며 “앞으로도 계속 지지할 생각”이라고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613387 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;취임 2개월을 앞둔 한동훈 국민의힘 대표에 대해서는 아쉽다는 반응이 많았다. 박진수(60)씨는 “야당의 공세에 날카롭게 받아치는 (법무부) 장관 때 모습을 기대했는데, 그런 면이 부족한 것 같다”고 아쉬워했다.&lt;br&gt;젊은 층 사이에선 윤 대통령에 대한 비판적 목소리가 컸다. 경북대 4학년이라는 이모(여·24)씨는 “결국 문제는 취업률을 비롯한 경제 문제 아니겠나”라며 “대통령이 자신과 코드가 맞지 않는다는 이유로 여러 정치인을 찍어내는 듯한 인상을 주는 것도 본인이 말한 ‘공정과 상식’에 어긋나는 부분이라 비판적인 입장으로 돌아서게 됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;차기 대통령감을 꼽아달라는 질문에 대구 시민들은 신중한 태도를 보였다. 동대구역에서 만난 김준호(41)씨는 “홍준표 시장도 있고, 오세훈 서울시장도 있고, 한동훈 대표, 이준석 의원까지 떠오르는 사람은 많은데 아직 시간이 많이 남았으니 좀 더 지켜봐야 하지 않겠나”라고 했다. 연인을 마중 나온 한 30대 남성은 “국민의힘도, 더불어민주당도 아직은 ‘이 사람이다’ 싶은 후보가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;한편, 여론조사 전문기관 리얼미터가 에너지경제신문 의뢰로 지난 9∼13일 전국 18세 이상 유권자 2503명을 대상으로 조사(95% 신뢰수준에 표본오차 ±2.0% 포인트)한 결과, 윤 대통령의 국정 수행 긍정 평가는 취임 이후 가장 낮은 27.0%로 집계됐다. 부정 평가는 68.7%로 나타났다. 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우연히 찍은 즉석사진에 순직한 소방관 남편이…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500031</guid>
      <pubDate>2024-09-17T13:11:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917131148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613389 --&gt;&lt;br&gt;명절을 맞아 순직 소방관과 함께 찍은 것처럼 연출한 가족사진을 유족에게 선물하는 유튜브 영상이 감동을 선사하고 있다.&lt;br&gt;17일 소방청에 따르면 전날 유튜브 ‘원더맨’ 채널에는 소방청과 원더맨 채널이 함께 제작한 ‘세상에서 가장 놀라운 가족사진’ 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원더맨 채널은 ‘정의로운 영웅시민을 발견한다’는 취지로 일상 생활에서 쉽게 일어날 수 있는 상황을 연출한 사회실험을 주로 다루는 채널이다.&lt;br&gt;이번 영상은 순직 소방관들의 유가족 및 동료들에게 즉석사진의 프레임 기능을 이용해 먼저 떠나보낸 이들과 함께 찍은 것처럼 만든 사진을 선물하는 내용을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613390 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2017년 강릉 석란정에서 발생한 화재를 진압하다 순직한 고(故) 이영욱 대원의 아내 이연숙씨와 같은 화재에서 27세에 순직한 고(故) 이호현 대원의 동료 손영호·박민수 씨, 2014년 세월호 참사 당시 실종자 수색 지원에 나섰던 소방헬기가 추락해 순직한 고(故) 신영룡 대원의 부친 신두섭씨가 뜻밖의 선물을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 이들은 각 지역의 소방서 및 안전센터를 찾았다가 “소방 캐릭터와 함께 즉석사진을 찍으면 무료로 액자를 드린다”는 이벤트에 응해 ‘인생네컷’ 차량에서 즉석사진을 찍었다.&lt;br&gt;액자가 만들어질때까지 기다리던 이들은 순직한 남편과 아들, 동료를 추억했다. 신두섭씨는 “아들이 외국에서 잘 살고 있다고 생각하고 있다. 세상을 떠났다는 생각을 안 하려고 한다”며 담담히 말했고, 이연숙씨는 “남편이 아침에 출근한다고 나가서 인사도 없이 떠났다. 손녀들에게 할머니는 소방차가 싫다고 말한다”면서 남편을 잃은 슬픔을 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613391 --&gt;&lt;br&gt;완성된 액자를 받아본 이들은 사진에 등장한 가족과 동료의 모습에 눈물을 흘렸다. 이씨는 “너무 힘들어서 남편의 사진을 다 버렸는데, 귀중한 선물을 주셔서 감사하다”면서 “유가족들이 바라는 건 순직한 소방관이 있었다는 걸 기억해주는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;신씨는 “아들이 잘 커줘서 고맙다. 부디 하늘에서 잘 있어라”면서 “나는 네가 걱정해주는 덕분에 건강하게 지내고 있다”고 아들에게 인사를 건넸다.&lt;br&gt;손씨와 박씨는 고 이호현 대원과 함께한 즉석사진을 보며 “호현이가 제일 잘 나왔다. 사진을 보면서 계속 생각날 것 같다”고 고마움을 전했다.&lt;br&gt;소방청은 “명절을 맞아 가족의 의미를 일깨우고 순직 소방관들에 대한 사회적 인식을 제고하기 위해 기획했다”고 밝혔다. 영상은 19일 소방청의 유튜브 채널에도 게재된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우연히 찍은 즉석사진에 순직한 소방관 남편이…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500031</guid>
      <pubDate>2024-09-17T13:11:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917131148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613389 --&gt;&lt;br&gt;명절을 맞아 순직 소방관과 함께 찍은 것처럼 연출한 가족사진을 유족에게 선물하는 유튜브 영상이 감동을 선사하고 있다.&lt;br&gt;17일 소방청에 따르면 전날 유튜브 ‘원더맨’ 채널에는 소방청과 원더맨 채널이 함께 제작한 ‘세상에서 가장 놀라운 가족사진’ 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원더맨 채널은 ‘정의로운 영웅시민을 발견한다’는 취지로 일상 생활에서 쉽게 일어날 수 있는 상황을 연출한 사회실험을 주로 다루는 채널이다.&lt;br&gt;이번 영상은 순직 소방관들의 유가족 및 동료들에게 즉석사진의 프레임 기능을 이용해 먼저 떠나보낸 이들과 함께 찍은 것처럼 만든 사진을 선물하는 내용을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613390 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2017년 강릉 석란정에서 발생한 화재를 진압하다 순직한 고(故) 이영욱 대원의 아내 이연숙씨와 같은 화재에서 27세에 순직한 고(故) 이호현 대원의 동료 손영호·박민수 씨, 2014년 세월호 참사 당시 실종자 수색 지원에 나섰던 소방헬기가 추락해 순직한 고(故) 신영룡 대원의 부친 신두섭씨가 뜻밖의 선물을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 이들은 각 지역의 소방서 및 안전센터를 찾았다가 “소방 캐릭터와 함께 즉석사진을 찍으면 무료로 액자를 드린다”는 이벤트에 응해 ‘인생네컷’ 차량에서 즉석사진을 찍었다.&lt;br&gt;액자가 만들어질때까지 기다리던 이들은 순직한 남편과 아들, 동료를 추억했다. 신두섭씨는 “아들이 외국에서 잘 살고 있다고 생각하고 있다. 세상을 떠났다는 생각을 안 하려고 한다”며 담담히 말했고, 이연숙씨는 “남편이 아침에 출근한다고 나가서 인사도 없이 떠났다. 손녀들에게 할머니는 소방차가 싫다고 말한다”면서 남편을 잃은 슬픔을 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613391 --&gt;&lt;br&gt;완성된 액자를 받아본 이들은 사진에 등장한 가족과 동료의 모습에 눈물을 흘렸다. 이씨는 “너무 힘들어서 남편의 사진을 다 버렸는데, 귀중한 선물을 주셔서 감사하다”면서 “유가족들이 바라는 건 순직한 소방관이 있었다는 걸 기억해주는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;신씨는 “아들이 잘 커줘서 고맙다. 부디 하늘에서 잘 있어라”면서 “나는 네가 걱정해주는 덕분에 건강하게 지내고 있다”고 아들에게 인사를 건넸다.&lt;br&gt;손씨와 박씨는 고 이호현 대원과 함께한 즉석사진을 보며 “호현이가 제일 잘 나왔다. 사진을 보면서 계속 생각날 것 같다”고 고마움을 전했다.&lt;br&gt;소방청은 “명절을 맞아 가족의 의미를 일깨우고 순직 소방관들에 대한 사회적 인식을 제고하기 위해 기획했다”고 밝혔다. 영상은 19일 소방청의 유튜브 채널에도 게재된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 “암살 시도, 바이든·해리스 언사 때문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500032</guid>
      <pubDate>2024-09-17T13:11:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917131154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613392 --&gt;&lt;br&gt;미국 대통령 선거 공화당 후보인 도널드 트럼프 전 대통령이 자신을 향한 두 번째 암살 시도와 관련해 조 바이든 대통령과 카멀라 해리스 부통령의 책임을 거론했다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 16일(현지시간) 폭스뉴스 디지털과 인터뷰에서 “암살 시도는 바이든과 해리스의 정치적 언사 때문이다. 암살 시도범은 그들의 말을 믿었고, 믿음에 따라 행동했다”면서 “그들의 언사로 인해 내가 총에 맞았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트럼프 전 대통령은 바이든 대통령과 해리스 부통령이 자신을 ‘민주주의에 대한 위협’이라고 부른 것에 반박하면서 “내가 나라를 구할 것이고 그들이야말로 나라를 파괴하고 있는 것”이라고 비판했다. 이어 가상화폐 관련 온라인 대담에서도 암살 시도 관련 질문을 받자 “많은 정치적 언사가 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613393 --&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 지난 7월 13일 미 펜실베이니아주 버틀러 유세현장에서 총격을 받고 귀를 다친 데 이어 지난 15일 플로리다주 소재 골프장에서 골프를 치던 중 두 번째 암살 시도를 겪었다. 그는 첫 번째 암살 시도 이후 자신을 ‘민주주의에 대한 위협’으로 규정한 민주당의 수사가 암살을 부추겼다고 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 트럼프 전 대통령은 인터뷰에서 판정패를 당했다고 평가받는 해리스 부통령과의 토론과 관련해 당시 토론을 주관한 방송사 ABC뉴스를 비판했다. 그는 “민주당은 미디어에 의해 보호받고 있다”면서 “ABC뉴스가 개최한 토론이 너무 편향적이었고 통제 불능이었다”고 주장했다. 이어 “당시 ABC뉴스 사회자 2명이 해리스의 편이었다. 3대 1로 토론했다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최근 5년 항공기 ‘기내 흡연’ 1509건… 올해만 272건</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500033</guid>
      <pubDate>2024-09-17T13:38:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/12/SSC_20240912182000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612357 --&gt;&lt;br&gt;비행기에서 발생한 불법행위 중 80%는 ‘기내 흡연’인 것으로 나타났다. 최근 5년간 비행기에서 흡연하다 적발된 건수는 무려 1509건이었다.&lt;br&gt;국회 국토교통위원회 소속 이연희 더불어민주당 의원이 17일 국토교통부에서 받은 자료를 보면, 2019년부터 올 7월까지 국적 항공사 10곳의 항공기에서 항공보안법상 금지된 불법행위로 경찰에 인계된 건수는 총 1868건이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기내 흡연이 1509건(80.8%)으로 가장 많았다. 기내 흡연은 2019년 402건이었다가 코로나19로 항공기 운항이 줄며 2020년 103건, 2021년 49건으로 감소했다. 이후 항공편이 늘면서 2022년 222건, 지난해 461건으로 다시 증가했다. 올해 1~7월 기내 흡연 적발 건수는 272건이었다.&lt;br&gt;기내에서는 흡연으로 인해 공기 여과 장치가 마모되고 화재로 번질 수 있어 금지된다. 전자담배도 안 된다. 계류 중인 항공기에서 흡연하면 500만원 이하, 운항 중인 항공기에서 흡연하면 1000만원 이하의 벌금에 처할 수 있다.&lt;br&gt;같은 기간 기내에서의 폭언 등 소란은 160건, 성추행 등 성적 수치심 유발은 65건, 음주 후 위해는 41건으로 나타났다. 객실 승무원 등에 대한 폭행 및 협박은 19건이었다. 이 경우 최대 10년 이하의 징역에 처할 수 있다. 불법 촬영(9건), 조종실 무단출입 시도(3건) 등도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이연희 의원은 “항공기에서 발생하는 범죄는 다른 승객에게 불편을 끼칠 뿐 아니라 항공기의 안전을 위협할 수 있어 항공사와 수사기관은 강력히 대응해야 한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최근 5년 항공기 ‘기내 흡연’ 1509건… 올해만 272건</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500033</guid>
      <pubDate>2024-09-17T13:38:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/12/SSC_20240912182000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612357 --&gt;&lt;br&gt;비행기에서 발생한 불법행위 중 80%는 ‘기내 흡연’인 것으로 나타났다. 최근 5년간 비행기에서 흡연하다 적발된 건수는 무려 1509건이었다.&lt;br&gt;국회 국토교통위원회 소속 이연희 더불어민주당 의원이 17일 국토교통부에서 받은 자료를 보면, 2019년부터 올 7월까지 국적 항공사 10곳의 항공기에서 항공보안법상 금지된 불법행위로 경찰에 인계된 건수는 총 1868건이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기내 흡연이 1509건(80.8%)으로 가장 많았다. 기내 흡연은 2019년 402건이었다가 코로나19로 항공기 운항이 줄며 2020년 103건, 2021년 49건으로 감소했다. 이후 항공편이 늘면서 2022년 222건, 지난해 461건으로 다시 증가했다. 올해 1~7월 기내 흡연 적발 건수는 272건이었다.&lt;br&gt;기내에서는 흡연으로 인해 공기 여과 장치가 마모되고 화재로 번질 수 있어 금지된다. 전자담배도 안 된다. 계류 중인 항공기에서 흡연하면 500만원 이하, 운항 중인 항공기에서 흡연하면 1000만원 이하의 벌금에 처할 수 있다.&lt;br&gt;같은 기간 기내에서의 폭언 등 소란은 160건, 성추행 등 성적 수치심 유발은 65건, 음주 후 위해는 41건으로 나타났다. 객실 승무원 등에 대한 폭행 및 협박은 19건이었다. 이 경우 최대 10년 이하의 징역에 처할 수 있다. 불법 촬영(9건), 조종실 무단출입 시도(3건) 등도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이연희 의원은 “항공기에서 발생하는 범죄는 다른 승객에게 불편을 끼칠 뿐 아니라 항공기의 안전을 위협할 수 있어 항공사와 수사기관은 강력히 대응해야 한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 청주 경부고속도로서 6중 추돌사고…18명 중경상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500035</guid>
      <pubDate>2024-09-17T14:12:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917141252_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613395 --&gt;&lt;br&gt;17일 오전 9시 14분쯤 청주시 흥덕구 석소동 경부고속도로 상행선 청주나들목 인근에서 A씨가 몰던 승용차 등 차량 6대가 연쇄 추돌했다. 이 사고로 2명이 중상, 16명이 경상을 입어 인근 병원에서 치료받고 있다. 경찰은 목격자 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 청주 경부고속도로서 6중 추돌사고…18명 중경상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500035</guid>
      <pubDate>2024-09-17T14:12:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917141252_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613395 --&gt;&lt;br&gt;17일 오전 9시 14분쯤 청주시 흥덕구 석소동 경부고속도로 상행선 청주나들목 인근에서 A씨가 몰던 승용차 등 차량 6대가 연쇄 추돌했다. 이 사고로 2명이 중상, 16명이 경상을 입어 인근 병원에서 치료받고 있다. 경찰은 목격자 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그돈이면 동남아” 다신 안간다더니…추석 연휴에 결국 이곳 찾았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500036</guid>
      <pubDate>2024-09-17T14:22:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/18/SSC_20240818120025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1602219 --&gt;&lt;br&gt;물가가 높고 바가지가 심하다는 불만이 확산되면서 내국인 관광객들의 방문이 소폭 감소했던 제주도가 이번 추석 연휴 여행지로 가장 인기가 높다는 조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;17일 제주항공이 추석 연휴를 하루 앞둔 지난 13일부터 연휴 마지막 날인 18일까지 노선별 항공권 예약자 수를 집계한 결과 편도 기준으로 제주도 노선 예약자가 10만 3000명으로 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본(5만 1600여명), 필리핀(2만 2500여명), 베트남(1만 9300여명), 중국(1만 1100여명) 등이 제주도의 뒤를 이었다.&lt;br&gt;특히 이 기간 항공권 예약자 중 50대 이상의 비중이 30%를 넘어 부모 세대에서도 추석 연휴 기간 차례를 지내는 대신 여행을 가는 문화가 확산하고 있다고 제주항공은 설명했다.&lt;br&gt;제주항공의 집계 결과 전체 예약자 25만 1000여명 중 50대 이상은 7만 8500여명으로 전체의 31%를 차지했다. 50대 이상 예약자는 제주 노선(3만 1000여명)을 가장 많이 예약했으며 일본(1만 3700여명) 노선, 중국(1만여명)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 데이터 컨설팅 기업 피앰아이가 전국 만 20~69세 남녀 3000명을 대상으로 실시한 ‘추석 연휴 계획’ 여론 조사에서도 응답자의 9.9%는 여행을 떠나겠다고 응답했다.&lt;br&gt;이들 중 74%는 국내 여행지를, 26%는 해외 여행지를 선택했는데, 국내 여행지 중 제주도(20.5%)가 가장 인기 있는 여행지로 꼽혔다. 이어 강원도(10.0%), 부산(7.3%) 순으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그돈이면 동남아” 다신 안간다더니…추석 연휴에 결국 이곳 찾았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500036</guid>
      <pubDate>2024-09-17T14:22:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/18/SSC_20240818120025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1602219 --&gt;&lt;br&gt;물가가 높고 바가지가 심하다는 불만이 확산되면서 내국인 관광객들의 방문이 소폭 감소했던 제주도가 이번 추석 연휴 여행지로 가장 인기가 높다는 조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;17일 제주항공이 추석 연휴를 하루 앞둔 지난 13일부터 연휴 마지막 날인 18일까지 노선별 항공권 예약자 수를 집계한 결과 편도 기준으로 제주도 노선 예약자가 10만 3000명으로 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본(5만 1600여명), 필리핀(2만 2500여명), 베트남(1만 9300여명), 중국(1만 1100여명) 등이 제주도의 뒤를 이었다.&lt;br&gt;특히 이 기간 항공권 예약자 중 50대 이상의 비중이 30%를 넘어 부모 세대에서도 추석 연휴 기간 차례를 지내는 대신 여행을 가는 문화가 확산하고 있다고 제주항공은 설명했다.&lt;br&gt;제주항공의 집계 결과 전체 예약자 25만 1000여명 중 50대 이상은 7만 8500여명으로 전체의 31%를 차지했다. 50대 이상 예약자는 제주 노선(3만 1000여명)을 가장 많이 예약했으며 일본(1만 3700여명) 노선, 중국(1만여명)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 데이터 컨설팅 기업 피앰아이가 전국 만 20~69세 남녀 3000명을 대상으로 실시한 ‘추석 연휴 계획’ 여론 조사에서도 응답자의 9.9%는 여행을 떠나겠다고 응답했다.&lt;br&gt;이들 중 74%는 국내 여행지를, 26%는 해외 여행지를 선택했는데, 국내 여행지 중 제주도(20.5%)가 가장 인기 있는 여행지로 꼽혔다. 이어 강원도(10.0%), 부산(7.3%) 순으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자식에 부담 줄 수 없어”…60년 같이 산 아내 살해 ‘치매 가정 비극’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500037</guid>
      <pubDate>2024-09-17T14:27:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917142733_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613396 --&gt;&lt;br&gt;치매에 걸린 70대 아내를 4년간 병간호해오다가 살해한 뒤 극단적 선택을 한 80대 남성이 재판에 넘겨진 가운데 항소심에서도 징역 3년을 선고받았다. 그는 자식들에게 부담을 줄 수 없다는 생각에 60여년을 함께한 아내를 살해하고 자신도 생을 마감하려고 했던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;17일 법조계에 따르면 수원고법 형사1부(고법판사 문주형·김민상·강영재)는 살인 혐의로 기소된 80대 A씨에게 원심과 같은 징역 3년을 선고했다. 항소심 재판부는 A씨의 살인 혐의 항소심에서 피고인과 검사가 각 양형부당을 이유로 제기한 항소를 모두 기각하고 원심판결을 유지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 “피고인은 현재 기억력 저하 등을 겪으며 수용 생활에 어려움을 겪는 것으로 보인다”며 “그 밖에 피고인과 검사가 주장하는 양형 요소들은 원심이 그 형을 정하는 데 충분히 고려한 것으로 보인다”고 기각 사유를 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 1심은 판결에서 “피고인이 자신과 60여년을 함께한 배우자를 살해한 것으로 살인은 그 무엇과도 바꿀 수 없는 절대적인 가치를 지닌 사람의 생명을 빼앗는 행위로써 어떤 이유로도 정당화될 수 없는 중대 범죄”라고 판시했다.&lt;br&gt;다만 “피고인이 그동안 피해자를 성실히 부양한 점, 피해자는 4년 전부터 알츠하이머를 진단받고 고도 치매를 앓아 거동이 불편해 피고인이 간호를 도맡아온 점, 고령으로 심신이 쇠약한 피고인이 피해자를 돌보는 것이 한계에 도달했던 것으로 보이는 점 등을 유리한 정상으로 참작했다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 지난해 9월 경기 수원시에 위치한 자신의 자택에서 70대 아내 B씨의 목을 졸라 살해한 혐의를 받고 있다. 그는 애초 아내에게 독성이 있는 약을 먹게 했으나, 아내가 별다른 반응을 보이지 않자 피해자의 목을 조른 것으로 드러났다. 범행 후 A씨는 스스로 아내와 같은 약을 먹었던 것으로 나타났다.&lt;br&gt;공소 사실에 따르면 A씨는 치매 아내를 홀로 돌보다 아내의 상태가 더 악화하면서 심리적·육체적 부담이 심해졌고, 자식들에게 부담을 줄 수 있다는 생각에 범행을 저지른 것으로 드러났다. 또 범행 1년 반 전부터는 자녀에게 극단선택을 암시하는 문자를 보냈으며 자신의 휴대전화로 극단선택 방법을 검색하기도 했던 것으로 조사됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 연휴 고향집서 농사일 돕던 20대 여성, 농기계에 깔려 숨져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500040</guid>
      <pubDate>2024-09-17T15:14:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917151456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613400 --&gt;&lt;br&gt;추석 연휴에 고향 집을 찾아 농사일을 돕던 20대 여성이 농기계에 깔려 숨지는 일이 발생했다.&lt;br&gt;17일 경북 청송소방서 등에 따르면 지난 16일 오후 4시 19분쯤 청송군 안덕면의 한 사과밭 인근에서 이동형 농약살포기가 약 1.7ｍ 아래 도랑으로 넘어지면서 A(26)씨가 깔렸다. A씨는 인근에 사는 주민 신고로 구급차에 실려 심폐소생술을 받으며 인근 청송군보건의료원으로 옮겨졌으나 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 추석을 맞아 서울에서 할아버지와 아버지가 계신 고향 집을 찾아 농사일을 돕던 중이었던 것으로 알려져 주위의 안타까움을 사고 있다.&lt;br&gt;경찰 등은 현재 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직연금 의무화?… 영세기업 부담, 저조한 수익률 넘을 수 있을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500041</guid>
      <pubDate>2024-09-17T15:26:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917152634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613401 --&gt;&lt;br&gt;정부·여당이 일시금으로 받던 퇴직금을 월별로 나눠서 지급하는 퇴직연금으로 의무 전환하는 방안을 추진한다. 국민연금 개편만으로는 노후 소득 보장에 한계가 있는 만큼, 부족한 노후 소득을 퇴직연금 제도로 보완한다는 취지다.&lt;br&gt;17일 당정에 따르면 국민의힘 연금개혁특별위원회 위원장인 박수영 의원은 지난 12일 국회에서 관계 부처와 간담회를 한 뒤 “당정이 가진 복안은 국민연금 개편은 지속가능성에 방점을 찍고, 실질적인 소득대체율 상향 조정은 퇴직금을 연금화해서 아주 두텁게 가져가고자 하는 것”이라고 밝혔다. 김문수 고용노동부 장관도 회의에서 “퇴직금을 퇴직연금으로 전환해서 노후에 노동자들이 연금 혜택을 받도록 개혁해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부가 퇴직연금 도입 의무화에 나선 것은 퇴직금보다 퇴직연금이 근로자 퇴직급여를 안전하게 관리할 수 있어서다. 외부 금융회사에 적립해 운용하는 퇴직연금은 기업에 부도가 나는 등 재무 상황이 악화해도 근로자 퇴직급여를 보장할 수 있다. 현재는 노사 합의에 따라 근로자가 일시금으로 퇴직금을 받을지, 퇴직연금을 받을지를 선택할 수 있다. 당정은 퇴직연금 수급 방식을 선택 아닌 의무로 단계적으로 전환한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;5인 미만 사업장 도입률 11.9%&lt;br/&gt;300인 이상은 91.9%가 제도 채택&lt;br/&gt;“도입 안 하는 게 아니라 못 하는 것”&lt;br/&gt;서둘러 강제하면 역효과 발생 우려도&lt;/strong&gt;하지만 퇴직연금 의무화에도 걸림돌은 있다. 영세기업의 금전 부담과 저조한 수익률이 대표적이다. 퇴직연금 제도가 시행된 지 20년이 됐지만, 퇴직연금을 도입한 사업장은 전체의 26.8%(2022년 말 기준)에 불과하다. 10년 전인 2012년(13.4%)과 비교하면 10% 포인트 이상 높아졌지만 2019년(27.5%) 이후 가입률이 계속 떨어지고 있다. ‘퇴직연금 도입률 100%’가 정부의 최종 목표이지만, 쉽지 않은 상황이다. 영세기업의 부담을 낮추고 저조한 수익률을 높이는 등 퇴직연금 제도를 촘촘하게 설계하는 것이 필요하다.&lt;br&gt;제도 도입을 안 하는 게 아니라 못 하는 중소·영세기업이 많다. 운전자금이 부족한 영세기업들은 매년 일정한 적립금을 외부 금융회사에 적립하는 것을 부담스러워한다. 2022년 말 기준 300인 이상 기업의 91.9%가 퇴직연금을 채택했으나 30인 미만 영세사업장의 도입률은 23.7%, 5인 미만 사업장은 11.9%에 그쳤다. 대다수 대기업은 노사 합의를 거쳐 퇴직연금을 도입했지만, 중소기업의 도입률은 개선되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 상황에서 정부가 퇴직연금 의무화를 서둘러 강제하면 역효과가 발생할 수 있다. 정부도 충분한 준비 기간을 두고 ‘당근’으로 자율 도입을 유도한다는 방침이다. 고용부 관계자는 “당장 가입하지 않으면 과태료를 부과하는 등 처벌한다는 것이 아니라, 가입 혜택을 늘리면서 중소기업 도입을 유도할 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 지난 4일 연금개혁안을 발표하면서 퇴직연금을 도입하는 영세기업을 대상으로 보조금을 지원하는 방안을 검토 중이라고 밝혔다. 근로복지공단이 30인 이하 중소기업을 대상으로 운영 중인 퇴직연금기금 ‘푸른씨앗’ 가입 대상 규모를 확대하는 등의 보완이 뒤따를 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;최근 5~10년 수익률 2%대 불과&lt;br/&gt;수익률 저조하다 보니 일시금 선호&lt;br/&gt;디폴트옵션 90%, 원금 보장형 선택&lt;br/&gt;정부 “디폴트옵션 개선해 수익률↑”&lt;/strong&gt;턱없이 낮은 수익률을 높이는 것도 과제다. 수익률이 저조하다 보니 적립 금액이 많지 않아 연금으로 받는 경우가 적고 대부분 일시금으로 찾아간다.&lt;br&gt;현재 퇴직연금 수익률은 물가상승률조차 좇아가지 못할 정도로 형편없다는 비판을 받는다. 최근 5년과 10년간의 연 환산 수익률은 각각 2.35%, 2.07%다. 국민연금 5년(2017~2021)간 연평균 수익률이 7.63%인 것과 대비된다. 외국 주요 국가들의 퇴직연금 수익률도 보통 7%가 넘는다.&lt;br&gt;원금 손실을 피하기 위해 안정성이 높은 ‘원리금 보장형’ 중심으로 운용된 결과다. 퇴직연금은 확정급여형(DB)과 확정기여형(DC)으로 나뉜다. DB형은 회사가 금융사와 계약해 적립금을 운용한다. 근로자는 퇴직 때 사전에 확정된 퇴직급여를 받기 때문에, 수익률을 신경 쓰지 않아도 된다. 반면 DC형은 근로자가 금융사와 직접 계약한다. 근로자 본인이 투자 결정을 해야 한다.&lt;br&gt;정부는 지난해 DC형 가입자를 대상으로 가입자가 운용 방법을 지시하지 않더라도 사전에 약속한 방식으로 운용할 수 있게 하는 ‘사전지정운용제도’(디폴트옵션)를 도입했다. 하지만 이 옵션 가입자의 90%가 원리금 보장 상품을 선택했다. 위험성과 변동성이 높은 금융 상품에 투자했다가 자칫 원금마저 까먹을 위험이 있다고 보고 안정성에만 치중하다 보니 실효성이 거의 없는 상황이다.&lt;br&gt;연 2%대에 머물러 있는 퇴직연금 수익률을 끌어올리기 위해서는 연금 자산을 지금보다 전문적으로 운용하는 ‘기금형 퇴직연금’ 방식이 확대돼야 한다는 지적이 나온다. 전문가로 구성된 중개조직이 가입자를 대신해 적립금 관리·운용을 대리해야 한다는 것이다. 정부는 수익률이 저조한 디폴트옵션을 개선하는 등 퇴직연금 수익률을 높이는 방안을 마련하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는 솔로’ 2순위 데이트 ‘역대급 파장’…돌싱남녀 데이트 예고에 “너무 심하다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/17/20240917500042</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/17/20240917500042</guid>
      <pubDate>2024-09-17T15:27:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917152728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613402 --&gt;&lt;br&gt;‘나는 솔로’ 22기에서 ‘2순위 데이트’가 부른 파국이 화제다.&lt;br&gt;18일 오후 방송하는 ENA와 SBS Plus의 리얼 데이팅 프로그램 ‘나는 솔로’에서는 3MC 데프콘, 이이경, 송해나도 ‘극대로’한 파국의 데이트 현장이 공개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 ‘솔로나라 22번지’는 ‘돌싱남’들의 마음속 1순위가 아닌 2순위와 데이트를 하는 ‘2순위 데이트’를 감행해 3MC를 놀라게 했다. 이날 ‘2순위 데이트’에 들어간 ‘돌싱남녀’는 극과 극 분위기를 보였다. 이들 중 한 데이트 현장을 지켜보던 이이경은 “얹힐 것 같은 데이트”라며 답답해하고 데프콘도 “헤어진 커플이 다시 만난 것 같은 느낌이야, 지금”이라고 아슬아슬한 분위기를 지적했다.&lt;br&gt;무엇보다 3MC가 단체로 분노한 데이트 현장도 있어 파국이 예상된다. 초반 화기애애한 분위기를 형성해 가던 한 ‘돌싱남’이 뒤로 갈수록 선을 넘을 듯한 ‘줄타기 발언’을 해 상대의 얼굴을 굳어지게 만든 것 이에 송해나는 “왜 말을 꼭 저렇게 할까”라며 미간을 찌푸리고, 데프콘은 “너무 심하다”라며 혀를 내두른다.&lt;br&gt;급기야 송해나는 지켜보기 괴롭다는 듯 자신의 얼굴까지 두 손으로 가리는데, 데이트 말미에는 이를 뛰어넘는 ‘솔로나라’ 초유의 상황까지 벌어진다. ‘역대급 파국’을 예감케 하는 돌싱남의 행동에 데프콘은 “지금 뭐 하는 거야”라고 분노한다. 과연 3MC를 단체로 뒷목 잡게 한 ‘2순위 데이트’에서 무슨 일이 벌어진 것인지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;모두를 놀라게 한 ‘2순위 데이트’ 현장은 18일 오후 10시 30분 ‘나는 솔로’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1박 ‘1000만원’…이영애, 럭셔리 호텔서 추석 연휴 만끽</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/17/20240917500043</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/17/20240917500043</guid>
      <pubDate>2024-09-17T15:45:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917154529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613403 --&gt;&lt;br&gt;ㄱ배우 이영애가 고급 한옥 호텔에서 행복한 시간을 만끽했다.&lt;br&gt;17일 이영애는 자신의 소셜미디어(SNS) 계정에 “편안한 추석 되세요”라는 글과 함께 사진을 여러 장 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 이영애는 한옥 호텔에서 휴식을 취하고 있는 모습이다. 우아한 분위기의 비주얼이 팬들의 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;이영애가 숙소로 선택한 곳은 지난해 문을 연 연면적 1만 6000㎡ 규모의 리조트형 한옥 호텔이다. 7년간 직접 건조한 최고급 목재와 100% 친환경 소재를 사용해 전통 한옥의 품격을 살렸다고 한다. 회원제로 운영되고 있으며, 숙박료는 비회원의 경우 1박에 1000만원, 회원은 입회금 기준 12억원(10년 반환형)에 이르는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;배우 고소영, 장동건 가족도 지난 8월 이 호텔을 찾아 화제가 됐다. 한편 이영애는 차기작으로 드라마 ‘의녀 대장금’(가제) 출연을 앞두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새벽에 도심서 여성들 향해 신체 특정부위 노출한 20대 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500045</guid>
      <pubDate>2024-09-17T16:32:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917163245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613404 --&gt;&lt;br&gt;추석날 새벽 신체 특정 부위를 노출한 채 도심 번화가를 돌아다닌 20대 남성이 붙잡혔다.&lt;br&gt;경기 안양동안경찰서는 안양시 번화가에서 술에 취해 신체 특정 부위를 노출한 채 1시간여 돌아다닌 20대 A씨를 공연음란 혐의로 체포됐다고 17일 밝혔다..&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 이날 오전 2시쯤 안양 동안구 평촌역 일대에서 거리를 걷는 여성들을 따라다니며 성기를 노출한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;피해자 신고를 받고 출동한 경찰은 일대를 수색하던 중 바지를 내리고 있는 A씨를 발견한 뒤 도주하는 A씨를 추격해 오전 3시 20분쯤 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;체포 당시 A씨는 만취 상태였던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 A씨를 상대로 구체적인 사건 경위를 조사하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“SNS는 인생의 낭비”…린가드, 킥보드 타는 사진 올렸다 경찰 수사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500046</guid>
      <pubDate>2024-09-17T16:33:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917163310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613405 --&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 프리미어리그(EPL)과 잉글랜드 대표팀에서 활약했던 제시 린가드(32·FC서울)가 자신의 소셜미디어(SNS)에 전동 킥보드를 타는 사진을 올렸다 ‘무면허 운전’ 의혹이 제기돼 경찰이 입건 전 조사(내사)에 착수했다.&lt;br&gt;서울 강남경찰서는 린가드가 SNS에 올린 사진을 보고 내사에 착수했다고 17일 밝혔다. 경찰에 따르면 린가드는 전날 오후 10시 20분쯤 서울 강남구 압구정동 일대에서 무면허 상태로 전동 킥보드를 몬 혐의를 받는다. 린가드는 이날 사진을 SNS에 올렸다 논란이 일자 사진을 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;린가드는 지난해 9월 영국 런던에서 음주운전을 하다 적발돼 5만 7000파운드(1억원)의 벌금과 18개월 면허 정지 처분을 받았다. 이로 인해 린가드는 국내에서 국제운전면허증 발급이 불가능해 운전을 할 수 없어, 영국에서 온 동료나 구단 관계자, 동료 선수들이 대신 운전해주는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰은 린가드가 실제 무면허 상태가 맞는지와 음주운전을 했는지 등에 대해 조사할 예정이다.&lt;br&gt;잉글랜드 프리미어리그(EPL) 맨체스터 유나이티드 유스에서 성장한 린가드는 맨유 소속으로 임대 생활을 거쳐 2015-2016 시즌 맨유로 복귀한 뒤 200경기 이상 출전했다. 2018년 국제축구연맹(FIFA) 러시아 월드컵에서 잉글랜드 대표로 출전해 1골 1도움을 기록하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;춤을 추거나 피리를 부는 시늉을 하는 등 독특한 골 세리머니로 국내에서 컬트적인 인기를 끌기도 했다. 이후 노팅엄 포레스트와의 계약이 만료된 뒤 소속팀을 찾지 못하다 올해 2월 FC서울과 계약하며 국내 축구팬들은 물론 유럽 축구계에서도 화제가 됐다. 린가드는 현재 부상으로 전력에서 이탈한 기성용을 대신해 주장 역할을 맡으며 FC서울의 상승세를 이어가고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헤어진 전 여인 찾아가 소란 피운 40대 긴급체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500047</guid>
      <pubDate>2024-09-17T16:41:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917164146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613406 --&gt;&lt;br&gt;헤어진 전 연인의 집에서 행패를 부려 형사입건됐던 40대 남성이 또다시 찾아가 소란을 피웠다가 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;경기 성남수정경찰서는 스토킹 범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반 혐의로 A씨를 긴급체포해 조사하고 있다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 전날 오후 4시 40분쯤 성남 수정구 소재 40대 여성 B씨의 집에 찾아가 강제로 창문을 열고 소리를 지르는 등 행패를 부린 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;이들은 과거 연인 사이로, A씨는 최근에도 B씨와 헤어지는 과정에서 창문과 집기를 부수는 등 행패를 부려 재물손괴 등 혐의로 입건됐었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;당시 경찰은 B씨를 안전조치 대상자로 지정하고 112시스템 신원 등록 등 관련 조처를 한 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨가 또다시 B씨의 주거지를 찾아가 행패를 부리자 경찰은 재범 우려가 크다고 판단, A씨를 긴급체포했다.&lt;br&gt;경찰은 A씨에 대해 구속영장을 신청할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용인서 캠핑카가 수로에 빠져 60대 운전자 중상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500048</guid>
      <pubDate>2024-09-17T16:46:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917164646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613407 --&gt;&lt;br&gt;경기 용인시의 한 캠핑카 렌트업체 주변에서 캠핑카가 수로로 빠지는 사고가 발생해 60대 여성이 중상을 입었다.&lt;br&gt;17일 경찰과 경기도소방재난본부 등에 따르면 전날 오전 10시 17분쯤 용인 처인구의 한 캠핑카 업체 인근 도로에서 60대 A씨가 운전하던 캠핑카가 도로 옆 수로로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 사고로 A씨가 크게 다쳐 닥터헬기로 이송된 뒤 현재까지 치료받고 있다.&lt;br&gt;A씨는 해당 캠핑카 업체 직원으로 사고 당시 청소를 하기 위해 캠핑카를 이동시키던 중이었던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;경찰은 현장 정황증거 등을 토대로 정확한 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김무호, 추석 한라 모래판 2연패…2개 대회 연속 우승으로 통산 5승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500050</guid>
      <pubDate>2024-09-17T17:12:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917171228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613409 --&gt;&lt;br&gt;김무호(21·울주군청)가 2개 대회 연속 한라급(105㎏ 이하)을 제패하며 2년 연속 추석 대회 정상을 밟았다.&lt;br&gt;김무호는 17일 경상남도 고성군국민체육센터에서 열린 2024 추석장사씨름대회 한라장사 결정전(5판3승제)에서 김민우(30·수원시청)를 3-0으로 물리치고 황소 트로피를 들어 올렸다. 김무호는 8월 삼척 대회에 이어 2개 대회 연속 정상을 밟으며 올해 2관왕을 차지했다. 지난해에 이어 추석 대회를 2연패 하기도 한 김무호는 개인 통산 5번째 한라장사에 등극했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 한라급은 박민교(22·용인시청)가 3~5월 3개 대회 연속 우승, 차민수(23·영암군민속씨름단)가 6~7월 2개 연속 우승을 하는 등 20대 초반 젊은 피들이 ‘삼분’하는 흐름이다. 2020년 12월 왕중왕전 대회에서 처음 한라급에서 우승한 김민우는 2021년 10월 영양 대회 이후 약 3년 만에 결정전에 올라 2번째 장사 등극을 노렸으나 김무호의 패기에 눌려 아쉬움을 삼켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613410 --&gt;&lt;br&gt;전날 32강에서 김수호(23·경기광주시청), 16강에서 박준성(23·구미시청), 그리고 이날 8강에서 박정의(36·MG새마을금고), 4강에서 박민교를 상대하며 단 한 판도 내주지 않는 등 흠잡을 데 없는 경기력을 뽐내며 결정전으로 줄달음친 김무호는 첫째 판에서 김민우를 가볍게 배지기로 눕히며 기세를 올렸다. 김무호는 둘째 판에서 밭다리 걸기가 무위로 끝나자 안다리 걸기로 다시 김민우를 무너뜨리며 승기를 굳혔다. 김민우가 코에 출혈이 생겨 지혈을 위해 잠시 경기가 지연됐으나 김무호는 셋째 판을 들배지기로 깔끔하게 마무리하며 풍차돌리기 세리머니로 우승을 자축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김무호는 방송 인터뷰에서 “부모님이 가장 먼저 생각난다. 감사드린다. 명절에 맞춰 응원을 온 동생 앞에서 우승할 수 있어서 너무 기쁘다”면서 “그동안 힘이 많이 들어가 동작이 잘 안 나왔는데 부상 치료하면서 힘 빼는 연습을 많이 했다. 그래서 동작이 더 좋아진 것 같다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1달 뒤 제대 ‘말년병장’ 제이홉 “침대에 누워 글 쓴다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/17/20240917500051</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/17/20240917500051</guid>
      <pubDate>2024-09-17T17:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917172158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613412 --&gt;&lt;br&gt;한 달 뒤 전역하는 그룹 방탄소년단 멤버 제이홉이 “시간이 야속하기만 했는데, 이제는 정이라는 게 생겨 애틋해진다”는 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;제이홉은 17일 추석을 맞아 팬 커뮤니티 위버스에 올린 글에서 “말년 병장 그 자체, 침대에 누워 글을 쓴다”면서 이같이 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제이홉은 지난해 4월 입대해 육군 제36보병사단 신병교육대 조교로 복무하고 있다. 지난 6월 전역한 맏형 진에 이어 다음달 17일 병장으로 만기 전역한다.&lt;br&gt;제이홉은 “짐 정리도 해보고, 잘 쓰고 애용하던 물품들도 후임들에게 나눠주고서 가벼워진 관물대를 보니 그 마음이 좀 더 짙어진다”면서 “돌이켜보면 별 거 아닌데 그때는 왜 이렇게 긴장되고 경직돼 있었는지, 새로 들어온 전입 신병들을 보면서 나름의 동병상련이 생기고 제 모습이 보여 귀여워한다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “극한의 F 상태가 돼 제 군 생활을 돌이켜보는 중인데 뿌듯하고 떳떳하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제이홉은 “모든 분의 가정의 평화가 이뤄지고 있는 지금, 제 마음속에도 비둘기가 요동친다”면서 “조금은 뜨거운 추석이지만 풍요로운 한가위가 되시길 기원하며 여러분에게 안부를 전해드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “얼른 가을이 왔으면 좋겠다. 떨어지는 낙엽 조심해 보게”라며 “다음 달, 이날에 뵙겠다”고 팬들과의 만남을 기대했다.&lt;br&gt;군 복무중인 멤버 정국도 제이홉을 향해 “고생했어유. 쨔홉(제이홉)”이라며 응원하는 댓글을 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미혼남녀 7명 중 1명 “결혼 상대에게 자산 다 공개 안해”…이유는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500054</guid>
      <pubDate>2024-09-17T18:11:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917181136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613414 --&gt;&lt;br&gt;미혼남녀 7명 중 1명은 결혼 상대에게 자신의 자산을 모두 공개할 의향이 없다는 설문조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;17일 결혼정보회사 가연이 25세부터 39세 사이의 미혼남녀 500명(남녀 각 250명)을 대상으로 실시해 발표한 ‘2024 결혼 인식 조사’에 따르면 “예비 배우자에게 자산을 100% 공개할 의향이 있는가” 라는 질문에 응답자들의 85%는 ‘그렇다’고 응답한 반면 15%는 ‘아니다’를 택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자산을 모두 공개하지 않으려는 이유로는 ‘결혼할 사이라 해도 어느 정도는 비밀이 필요하다고 생각해서’(49.3%)가 1위를 차지했으며 ‘혼자만의 비상금이 필요할 것 같아서’(30.7%) ‘내가 모은 돈이 상대보다 너무 적을까봐’(13.3%) ‘내가 모은 돈이 상대보다 너무 많을까봐’(5.3%) 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;결혼 전 예비 배우자에게 공개해야 할 자산의 범위로는 중복 응답을 허용한 결과 ‘통장 잔고 등의 현금 자산’(51.4%)이 가장 많은 선택을 받았다. 이어 ‘빚 여부’(47.2%), ‘보기 항목 모두’(41.4%), ‘보유 건물’(28.2%) ‘보유 주식’(24.8%) ‘보유 토지’(23.8%) ‘가족에게 증여받을 예정인 자산’(9.8%) 등의 순으로 조사됐다.&lt;br&gt;모든 항목을 다 공개해야 한다는 의견은 남성(37.2%)보다 여성(45.6%)이 더 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자산을 공개하는 시기는 ‘본격적인 결혼 이야기가 오가기 직전’(37.4%)이 가장 많은 선택을 받았다. 이어 ‘교제 중 언제라도’(29.2%) ‘본격적인 결혼 이야기가 오간 직후’(27.0%) 등이 뒤를 이었다. ‘굳이 공개할 필요 없다’(4.4%) ‘결혼 날짜를 정한 후’(2.0%) 등은 한자릿수의 비율로 집계됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩영화 ‘악역 스타’ 별세…아내는 장례식 도중 숨져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500055</guid>
      <pubDate>2024-09-17T19:01:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917190124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613415 --&gt;&lt;br&gt;홍콩영화의 전성기였던 1980년대에서 1990년대에 ‘악역 스타’로 활약했던 홍콩 배우 쉬샤오창(서소강)이 사망했다. 73세.&lt;br&gt;17일 소후닷컴 등 중화권 언론에 따르면 쉬샤오창은 식도암으로 투병하다 이달 초 중국 베이징에서 숨졌다. 그의 절친한 동료인 배우 전계문이 이같은 사실을 확인했다고 중화권 언론들은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 쉬샤오창의 아내 역시 남편의 장례를 치르다 과로로 인한 심장마비로 숨진 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;1970년대 홍콩 무협 드라마에 출연하며 얼굴을 알린 쉬샤오창은 홍콩 등 중화권에서 100편이 넘는 무협과 액션 장르의 드라마와 영화에 출연했다. 특히 저우싱츠(주성치) 주연의 영화 ‘무장원 소걸아’(1992)에서 악역 ‘조무기·조무극’을 맡으며 악역에서 두각을 드러냈다.&lt;br&gt;1990년대 말 홍콩 영화 시장이 침체되자 중국으로 활동 무대를 옮겼고, 지난해까지 ‘적인걸:구층루살인’, ‘황비홍 vs 소걸아’ 등에 출연하며 왕성하게 활동했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해남공룡박물관으로 가족 나들이 오세요“</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500056</guid>
      <pubDate>2024-09-17T19:46:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917194600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613416 --&gt;&lt;br&gt;”해남공룡박물관으로 가족과 함께 나들이 오세요.“&lt;br&gt;해남군은 해남공룡박물관에서 오는 10월 12일 열리는 ‘해남공룡 가을놀이’에 참가할 가족을 20일까지 모집한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 처음 개최하는 해남공룡 ‘가을놀이’는 매년 가을 열리고 있는 박물관 캠프 행사를 온 가족 맞춤형으로 확대한 힐링 프로그램이다.&lt;br&gt;전국 각지에서 모인 가족에게 학교에서는 배울 수 없는 현장 학습을 제공하는 한편 가족간 즐거움을 더하는 다양한 야외 행사가 마련됐다.&lt;br&gt;주요 교육 프로그램으로 해남공룡박물관 투어와 야외 화석지 탐사가 진행된다. 또한 가족 레크리에이션 시간에는 단체 미션 프로그램과 다양한 야외 게임 활동이 펼쳐진다. 발굴 체험을 포함한 다채로운 공룡체험 활동과 버블쇼 공연도 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참가 대상은 4세부터 초등학생 이하의 자녀가 있는 가족으로, 30가족 100명 내외로 모집한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해남군 관계자는 ”온 가족이 해남공룡박물관에서 행복한 추억을 쌓을 수 있도록 다양한 프로그램을 마련했으니 해남공룡박물관 가을놀이에 많은 참여를 바란다“라고 밝혔다.&lt;br&gt;해남공룡박물관은 추석 연휴 쉬는 날 없이 운영하며, 16일부터 3일간은 무료 개방한다.&lt;br&gt;전통놀이와 만들기 체험프로그램을 상설로 운영하는 것은 물론 매일 오후 버스킹 공연과 어린이들이 좋아하는 풍선 쇼, 버블쇼 등 볼거리, 즐길거리도 제공한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“승리부대 파이팅” 추석 尹대통령 단체사진서 포착된 BTS 멤버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500057</guid>
      <pubDate>2024-09-17T20:32:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917203150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613419 --&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 추석인 17일 강원도 최전방 부대인 육군 제15사단을 찾아 연휴에도 국토 방위에 봉사하는 장병들을 격려했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 먼저 육군 최초로 군인 가족들과 지역 주민들 모두에게 의료 서비스를 제공하는 15사단 의무대대 ‘승리의원’을 방문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 강현우 15사단장으로부터 승리의원 현황을 보고 받고 화천군 지역 주민들 및 군 가족과 인사를 나눈 뒤 치과, 소아청소년과, 안과, 응급실을 둘러봤다.&lt;br&gt;이어 15사단 사령부로 이동한 윤 대통령은 방명록에 ‘전승의 승리부대! 자랑스럽고 든든합니다’라고 남겼다.&lt;br&gt;대통령실 정혜전 대변인에 따르면 윤 대통령은 15사단 지휘관들어게 “적이 도발해 온다면 ‘선조치, 후보고’ 원칙에 따라 즉각적이고 압도적으로 대응해 적의 의지를 완전히 분쇄할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 또 “걱정 없이 임무에 전념할 수 있도록 근무 여건을 개선하고, 여러분이 입고 있는 군복이 자랑스럽게 느껴지도록 국군통수권자로서 최선을 다해 지원하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 전투 통제실을 방문해 강 사단장으로부터 군사 대비 태세를 보고 받은 윤 대통령은 “15사단은 6·25전쟁 당시 강원도 고성지구 전투에서 적 7사단을 괴멸시킨 무적의 승리부대로서, 이승만 전 대통령이 칭호를 하사한 훌륭한 전통을 가진 부대”라며 “빛나는 역사와 명예에 걸맞게 사단 전체가 확고한 대비 태세를 갖추고 있어 마음이 든든하다”고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613420 --&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 초급 간부들과 간담회에서는 간부들에게 일일이 송편은 먹었는지 챙기면서 노고를 격려했다. 장병 식당 관리 부사관에게는 요즘 젊은 세대들은 어떤 음식을 좋아하는지 묻기도 했다.&lt;br&gt;그러면서 “잘 먹어야 훈련도 잘하고 전투력도 생기는 법”이라며 격오지에 있는 부대들에 대해서는 통조림이나 전투 식량 등을 충분히 보급하라고 지시했다.&lt;br&gt;또 부부가 같은 부대에서 근무 중인 중사에게는 가족이 함께 있으면 큰 의지가 될 것이라며 “군 가족과 지역 주민에게 의료 혜택을 줄 수 있는 기관을 앞으로 많이 만들려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 사단 사열대로 이동해 현장에 모인 500여 명의 사단 장병들을 격려하며 기념사진을 촬영했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613425 --&gt;&lt;br&gt;이 자리에는 지난 12일 국가보훈부 ‘제복 근무자 감사 캠페인’에 보훈 기금으로 1억원을 기부한 그룹 방탄소년단(BTS)의 리더 김남준 상병(RM)도 함께했다. 김 상병은 지난해 12월 현역으로 입대해 현재 15사단 군악대에서 복무 중이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “국방·안보는 국가 기능 중 가장 중요하며 국가 경제는 국가 안보 위에서만 설 수 있는 것”이라면서 “여러분의 노고가 국가 경제의 버팀목이 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘국군 장병 여러분의 노고에 감사합니다’라고 적은 송편 세트 1000개를 부대에 선물했으며 장병들과 일일이 악수하고 사진도 함께 찍었다.&lt;br&gt;이날 15사단 방문에는 김용현 국방부 장관, 강현우 사단장, 사단 간부·병사 및 가족들, 최문순 화천군수, 이재성 화천군 보건의료원장, 신원식 국가안보실장, 인성환 국가안보실 2차장, 최병옥 국방비서관 등이 함께했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아♥고우림, 한옥 데이트 사진 공개 “풍성한 한가위”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/17/20240917500058</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/17/20240917500058</guid>
      <pubDate>2024-09-17T21:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917210659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613422 --&gt;&lt;br&gt;‘피겨 여왕’ 김연아(34)와 군 복무 중인 크로스오버 그룹 포레스텔라 멤버 고우림(29) 부부가 한옥 데이트 사진을 공개했다.&lt;br&gt;김연아는 최근 인스타그램에 “비 오는 생일 한옥 멍”이라는 짧은 글과 함께 사진 여러 장을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반소매 티셔츠와 청바지를 입은 편안한 차림의 김연아는 운치 있는 한옥 카페에서 여유로운 일상을 보내는 모습이다.&lt;br&gt;특히 김연아의 테이블 맞은 편에 남성으로 보이는 손이 포착돼 궁금증을 자아냈다.&lt;br&gt;이후 고우림도 지난 14일 짧은 머리의 사진을 세 장 올리고 “풍성한 한가위 되세요”라는 추석 인사를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김연아가 앞서 올린 사진들과 같은 공간으로 보이는 한옥을 배경으로 찍은 사진들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613423 --&gt;&lt;br&gt;네티즌들은 “아내 생일에 맞춰 휴가 나온 것 같다” “서로 찍어준 사진 보기 좋다” 등의 댓글을 달며 ‘곰신(고무신을 줄인 말로 군대 간 연인을 기다리는 것을 지칭하는 인터넷 용어) 부부’의 데이트에 관심을 보였다.&lt;br&gt;김연아와 고우림은 2022년 10월 22일 서울 신라호텔에서 비공개로 결혼식을 올렸다.&lt;br&gt;두 사람은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼를 계기로 처음 만나 3년여 열애 끝에 부부의 연을 맺었다.&lt;br&gt;고우림은 작년 11월 육군 현역으로 입대했고 내년 5월 제대한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표 “문재인 감옥 갔으면 좋겠지만…딸 수사는 ‘꼴짭’”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500059</guid>
      <pubDate>2024-09-17T21:21:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/22/SSC_20240422114921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1563940 --&gt;&lt;br&gt;홍준표 대구시장이 문재인 전 대통령을 겨냥한 검찰 수사를 두고 “솔직히 문 전 대통령이 감옥 갔으면 좋겠다”면서도 “딸네 살림에 보태준 걸 수사하는 건 꼴짭하다”고 지적했다. 윤석열 대통령의 배우자 김건희 여사의 최근 외부 활동에 대해선 “소나기가 내릴 때는 피해 가는 게 옳다”고 조언했다.&lt;br&gt;홍 시장은 16일 CBS 라디오 ‘박재홍의 한판승부’에 출연해 “당시 정권의 원전 폐기 문제도 있고, 판문점에서 김정은 북한 국무위원장에게 USB를 넘겨줄 때 국가 기밀이 넘어갔는지 안 넘어갔는지 국가 기록원 통해서 다시 한번 분석하고 조사해야 한다”며 이같이 말했다. 그러면서 “전직 대통령을 잡으려면 수사 비례의 원칙은 지키고 했으면 좋겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘꼴짭하다’는 치사하고 야비하다는 뜻의 경상도 방언이다. 지난 정권에서 이명박·박근혜 전 대통령을 비롯한 수많은 인사들이 구속된 만큼, 문 전 대통령에 대한 수사도 필요하지만 딸 다혜 씨를 겨냥한 건 적절치 않다는 게 홍 시장의 설명이다.&lt;br&gt;홍 시장은 “문 전 대통령 때는 우파 진영 1000여 명을 조사하고 수백 명을 구속했기 때문에 나도 문 전 대통령이 (감옥에) 들어갔으면 좋겠다”면서 “그래도 어디 할 게 없어서 딸네한테 살림을 보태준 걸 갖다가 수사 대상으로 삼느냐”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;그는 이 자리에서 김 여사의 잇단 공개 행보에 “지금은 공개 활동을 할 때가 아니다”라는 견해도 밝혔다. 홍 시장은 “온갖 구설수에 다 올라가 있기 때문에 답답하더라도 지금은 나올 때가 아니다”라며 “공개 활동을 하면 국민들을 더 힘들게 할 수도 있으므로 (공개 활동을) 안 했으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍 시장은 김 여사의 행보에 대해 조언할 수 있는 사람으로 윤 대통령 밖에 없다고 봤다. 그는 “그건 대통령 밖에 할 사람이 없다. 역대 대통령이 다 그랬다”며 “문 전 대통령 때 (김정숙 여사가) 자기 혼자 대통령 전용기 타고 타지마할 관광 가는 것을 말릴 수 있었겠는가”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 여사의 ‘명품가방 수수’ 의혹을 둘러싼 검찰의 출장 조사를 두고는 “전례가 많다. 그것 가지고는 별 문제가 안 된다”고 평가했다.&lt;br&gt;한편, 홍 시장은 연임에 성공한 이재명 더불어민주당 대표 체제를 두고는 “지금은 이 대표를 중심으로 뭉쳐 있지만, 언제까지 갈지 알 수 없는 노릇”이라며 “선거법 위반 재판이 어떻게 처리되는 지가 분기점이 될 것”이라고 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] “북한 핵·미사일 역량 발전…최대의 도전” 한미연합사령관 지명자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500062</guid>
      <pubDate>2024-09-17T23:28:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917232852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613428 --&gt;&lt;br&gt;제이비어 T. 브런슨 신임 한미연합사령관 지명자가 북한의 핵·미사일 역량 진전을 “최대의 도전”이라고 규정했다.&lt;br&gt;브런슨 지명자는 17일(현지시간) 미 연방 상원 군사위원회에서 열린 인준 청문회 모두 발언을 통해 “북한의 급속한 핵 및 미사일 역량 발전은 핵무기를 기하급수적으로 확대하겠다는 야심과 결합되면서 3개 사령부가 직면한 가장 큰 단일 도전”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3개 사령부는 브런슨 지명자가 상원 인준을 거쳐 정식 임명될 경우 사령관을 맡게 될 한미연합사령부와 주한미군사령부, 유엔군사령부 등을 의미한다.&lt;br&gt;브런슨 지명자는 “나는 한국이 직면한 위협을 알고 있으며, 한반도에 배치된 모든 무력에 대한 지속적인 준비 상태를 보장하는 것이 나의 역할임을 충분히 이해한다”면서 “가장 확실하게는 본국(미국)을 수호해야 할 필요성을 이해한다”고 강조했다.&lt;br&gt;한미연합사령관은 주한미군사령관과 유엔군사령관을 겸임하며 상원 인준이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;브런슨 지명자는 현재 미국 워싱턴주의 루이스-매코드 합동기지에서 육군 1군단장을 맡고 있다. 인도·태평양 지역에 배치된 4만여명의 육군을 지휘하며 자유롭고 개방된 인도·태평양 유지, 동맹과 상호운용성 강화 등을 주요 임무로 삼고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석날 112에 “사람 죽였다” 신고…이웃 흉기 살해 80대 긴급 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240917500063</guid>
      <pubDate>2024-09-17T23:50:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/31/SSC_20240731061521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596087 --&gt;&lt;br&gt;아파트 옆집에 사는 이웃을 흉기로 살해한 80대 남성을 경찰이 긴급 체포했다.&lt;br&gt;추석 당일인 17일 인천 연수경찰서는 살인 혐의로 80대 A씨를 붙잡아 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 이날 낮 12시쯤 인천시 연수구 아파트에서 70대 B씨를 흉기로 여러 차례 찔러 살해한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;그는 당시 옆집에 사는 B씨를 찾아가 다툼을 벌이다가 범행한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;범행 직후 A씨는 “사람을 죽였다”는 취지로 112에 직접 신고했다. 신고를 받은 119구급대가 현장에 도착했을 당시 B씨는 이미 숨진 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 국립과학수사연구원에 시신 부검을 의뢰하는 한편 A씨를 상대로 범행 동기 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “정확한 사건 경위를 파악 중”이라며 “A씨의 구속영장을 신청할 방침”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘9세 연하♥’ 조세호, 웨딩화보 공개…부케 들고 ‘행복 미소’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/18/20240918500001</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/18/20240918500001</guid>
      <pubDate>2024-09-18T00:08:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918000833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613429 --&gt;&lt;br&gt;결혼을 앞둔 방송인 조세호가 ‘예비 신랑’ 비주얼을 뽐냈다.&lt;br&gt;17일 조세호는 자신의 소셜미디어(SNS) 계정에 “추석 잘 보내고 계신가요? 사랑하는 가족과 함께 웃음 가득한 한가위 보내주시고 마음도 풍성하고 행복한 하루보내주세호”라는 글과 함께 웨딩 화보를 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 조세호는 부케를 들고 정장을 입은 채 의자에 앉아 행복하게 미소 짓고 있다. 특히 조세호는 물오른 비주얼로 눈길을 사로잡았다.&lt;br&gt;조세호는 오는 10월 20일 서울 중구 신라호텔에서 9세 연하 비연예인 여자친구와 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;조세호의 여자친구는 1991년생으로 회사에 다니는 직장인이다. 두 사람은 패션 등 관심사가 비슷해 연인 관계로 발전했고, 1년간 교제해온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조세호는 결혼식에 앞서 공개된 청첩장에서 “오랜 시간 다른 길에서 길을 걷던 두 사람이 이제는 하나가 되어 두 손 꼭 잡고 한 길을 걷고자 한다. 두 사람이 함께할 그 길의 시작을 축복하여 주시길 바란다”는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “화환을 정중히 사양한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1538269 --&gt;&lt;br&gt;앞서 조세호는 지난 4월 결혼 소식이 알려진 후 SNS를 통해 “많은 축하와 응원 속에 오늘 하루를 보내고 있다”며 “소중한 사람과 함께 결혼식 잘 준비해 보겠다”고 결혼 소감을 전했다.&lt;br&gt;조세호와 예비 신부는 서울 용산구 한 주상복합 아파트에 신혼집을 장만한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;한편 조세호는 지난 2001년 SBS 공채 6기 개그맨으로 데뷔했다.&lt;br&gt;‘양배추’라는 예명으로 활동했던 조세호는 2011년부터 본명으로 활동했다. ‘개그콘서트’ ‘코미디빅리그’ ‘룸메이트’ ‘꽃놀이패’ ‘우리 결혼했어요’ ‘무한도전’ ‘홍김동전’ 등 다양한 예능 프로그램에 출연하며 시청자들에게 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해남 오시아노 관광단지 7만여㎡ 분양</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500002</guid>
      <pubDate>2024-09-18T00:30:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918003049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613430 --&gt;&lt;br&gt;한국관광공사가 해남 오시아노 관광단지 내 플라워파크와 전망 카페 부지를 분양한다고 18일 밝혔다. 휴양 문화시설인 남도 플라워파크 부지 면적은 6만371㎡로 예정가격은 93억여원이다.&lt;br&gt;건폐율 25%에 5층까지 건축(연면적 1만5000㎡)할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;플라워파크는 관광진흥법에 따라 꽃, 새 등을 주제로 한 휴양문화시설로 조성해야 한다.&lt;br&gt;상가 시설인 전망 카페 부지는 9776㎡(건축 연면적 3650㎡)에 예정 가격은 21억4000여만원이다. 건폐율 50%가 적용되며 2층까지 지을 수 있다.&lt;br&gt;전망카페 부지는 관광진흥법에 따른 상가시설로서 해남의 바다 노을을 눈앞에서 조망할 수 있는 최적의 위치에 입지해 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 대표적으로 바다에 인접한 27홀 대중 골프장이 운영 중 이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 노을이 아름답고 바다 조망이 가능해 캠핑 애호가들 사이에서 우리나라에서 가장 가고 싶은 캠핑장 중 하나로 손꼽히는 오시아노 캠핑장에서는 지난해에 이어 올해 10월에도 캠핑관광박람회가 개최될 예정이다.&lt;br&gt;오는 11월에는 모든 객실에서 바다를 내다볼 수 있는 120실 규모의 4성급 오시아노 리조트호텔이 개장할 예정이다.&lt;br&gt;목포 천사대교와 해상케이블카, 유달산, 진도 울돌목 등 지역 주요 관광지와도 인접해 있다.&lt;br&gt;오시아노 관광단지는 서남해 거점 관광단지 조성을 목표로 1992년 507만3천여㎡ 규모 관광단지로 지정됐으며 2012년 골프장 및 단지 내 도로, 부지 조성 등은 마쳤으나 접근성 부족, 경기 침체 등으로 민자 유치 사업이 지지부진했다.&lt;br&gt;입찰 공고 다음 달 10일까지다.&lt;br&gt;이상태 한국관광공사 지역관광개발팀장은 “오시아노 관광단지에는 2년 이내에 반려동물 테마파크도 들어설 예정이다”며 “서남해안 관광도로와 남해안 철도, 무안 국제공항 등으로 주변 지역과의 교통 여건이 개선돼 투자 가치도 높아지고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 합참 “북한, 동쪽 방향으로 탄도미사일 발사”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500003</guid>
      <pubDate>2024-09-18T07:12:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918071226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613431 --&gt;&lt;br&gt;북한이 18일 미상의 탄도미사일을 동쪽 방향으로 발사했다고 합동참모본부가 밝혔다.&lt;br&gt;군은 미사일 기종과 비행거리 등 자세한 제원을 분석 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 정부는 북한 발사 탄도미사일 추정 물체가 이미 해상 낙하한 것으로 분석했다.&lt;br&gt;NHK와 교도통신에 따르면 일본 방위성은 이날 오전 북한이 탄도미사일 가능성이 있는 물체를 발사했다고 밝혔다.&lt;br&gt;방위성 관계자는 또 이 물체가 자국 배타적경제수역(EEZ) 바깥쪽 해상에 떨어진 것으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;북한은 지난 13일 관영매체 보도로 핵탄두를 만드는 데 쓰이는 고농축 우라늄(HEU) 제조 시설을 공개한 뒤 이날 탄도미사일을 쐈다.&lt;br&gt;지난 12일 북한이 초대형 방사포를 발사한 지 엿새 만의 탄도미사일 도발이기도 하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 미혼모 “韓 유학왔다 감금·성폭행당해 임신…탈출 후 애 낳았다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/18/20240918500005</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/18/20240918500005</guid>
      <pubDate>2024-09-18T08:37:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918083735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613439 --&gt;&lt;br&gt;‘외국인 싱글맘’ 아농이 한국으로 유학을 왔다가 몹쓸 짓을 당한 안타까운 사연이 소개된다.&lt;br&gt;18일 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠5’에서는 아농이 한국에서 아이 엄마가 된 충격적인 이야기를 들려준 뒤, 현재 두 살 딸을 홀로 키우고 있는 일상을 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아농은 최근 녹화에서 “한국으로 유학하러 왔다가 이상한 조직에 속아 감금 및 폭행을 당했다. 그러다 임신까지 하게 됐고, 여러 차례 탈출 시도 후 만삭의 몸으로 겨우 탈출했다. 이후 지인의 소개로 미혼모 시설에 입소했는데 바로 그다음 날 아이를 낳았다”고 고백했다.&lt;br&gt;그러나 아농은 “당시 ‘코로나19 팬데믹’ 시국이라, (미혼모 시설이) 산모와 아이의 외출에 제한적일 수박에 없었는데, 폐쇄적인 상황에 두려움을 느껴 결국 퇴소했다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;이를 들은 MC 인교진은 “나쁜 사람들이 또 찾아올까 봐 공포심을 느낀 것 같다”며 “한 사람 인생을 완전히 망쳐놓았네”라고 분개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;퇴소 후 딸과 단둘이 살게 된 아농은 “딸의 친부가 한국인이고, 한국에서 태어났지만 딸의 국적은 한국이 아니어서 한국에 계속 머물 수 없다”는 고민도 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “(미혼모인 상황으로) 고향에 돌아가면 종교적인 문제로 인해, 나와 딸이 위험해질 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;실제로 아농은 감기 기운이 있는 딸을 병원으로 데리고 갔지만, 모녀가 모두 외국인 신분이라 보험 적용이 되지 않아 비싼 병원비 앞에서 막막해했다.&lt;br&gt;아농은 “병원비가 자국민 대비 3배가량 비싸다 보니 저는 아파도 병원에 가지 않는 편인데, 아이가 아프면 병원에 가야 하니까”라면서 속상한 마음을 내비쳤다.&lt;br&gt;제작진은 “그야말로 사면초가 상황인 아농이 과연 ‘딸과 함께 한국에서 잘 살고 싶다’는 소망을 이룰 수 있을지, 아농을 위한 솔루션 현장이 공개된다”고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613440 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멸종위기종 ‘크리스마스 트리’ 한라산 구상나무 숲, 100년간 절반 사라졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500006</guid>
      <pubDate>2024-09-18T08:50:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918085044_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613441 --&gt;&lt;br&gt;‘크리스마스트리’로 알려진 멸종위기종 한라산 구상나무 숲 면적이 100여년전과 비교해 절반 가량 줄어든 것으로 나타났다.&lt;br&gt;18일 제주도 세계유산본부에 따르면 한라산 구상나무 숲의 100여년간 분포 변화를 조사한 결과 1918년 1168.4ha에서 2021년 606ha로 48.1%(562.4ha)나 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세계유산본부 한라산연구부는 1900년대 초부터 현재까지의 고지도와 항공사진을 분석해 한라산 구상나무 숲의 변화를 추적했다.&lt;br&gt;1910년대에 제작된 조선임야분포도는 우리나라 산림 상태를 정량적으로 파악할수 있는 가장 오래된 고지도다. 제주 지역의 경우, 1912년부터 1918년까지 진행된 조선토지조사사업의 결과물을 바탕으로 근대적 토지측량법을 이용해 제작됐으며, 24개의 토지이용 및 식생범례를 활용했다.&lt;br&gt;한라산 지역을 확인할 수 있는 가장 오래된 1948년부터 1979년까지의 항공사진, 2006년과 2015년의 정사영상이 분석에 활용됐다. 이 자료는 국토지리정보원에서 제공받았다. 2021년 정사영상(지표면의 기복에 의해 발생하는 사진상의 왜곡을 보정해 동일 축척이 되도록 지도처럼 만드는 영상)은 구상나무 보전전략 사업의 일환으로 촬영된 것으로 연구에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613442 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613443 --&gt;&lt;br&gt;이들 지도, 사진, 영상을 통해 분석한 결과 성판악 등사로 중심의 동사면이 502.2㏊로 가장 큰 감소를 보였고, 영실 일대(서사면)와 큰두레왓 일대(북사면)도 각각 58.0㏊, 40.7㏊ 감소했다. 반면 방애오름 일대(남사면)는 38.5㏊ 증가했다.&lt;br&gt;한라산 구상나무 숲의 감소는 식생천이 등 자연적인 요인 뿐만 아니라 목재 이용, 가축을 키우기 위한 상산방목지 활용 등 인위적인 요인이 복합적으로 작용한 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;특히 2000년대에 들어서면서 구상나무 숲의 변화는 더욱 가속화됐다.&lt;br&gt;세계유산본부 관계자는 “기온상승, 태풍, 가뭄 등 기상 현장이 구상나무 숲에 큰 영향을 미친 것으로 보인다”며 “2006년 이후에는 연평균 감소율이 1.37~1.99%로 급증해 구상나무 숲의 쇠퇴가 더욱 심각해졌으며 제주 지역 기후변화의 압력이 한라산 1500m 이상 아고산 침엽수림의 생태계에 지속적으로 영향을 미칠 것으로 예상된다”고 전했다.&lt;br&gt;강석찬 세계유산본부장은 “한라산 구상나무 숲의 감소와 지역적 변화 특성을 고려한 종합적인 보전전략을 수립하고 다양한 분야에서 종합적인 연구를 진행 중”이라며 “과거와 현재를 잇는 자료를 구축하고 활용해 한라산 구상나무 숲의 미래를 예측하고 대비하는 연구를 추진하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>