<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-10-19T00:12:00.958Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>43회 서울무용제 새달 11일 개막, 4개팀 경연… “43년 만의 큰 변화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018020019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018020019</guid>
      <pubDate>2022-10-17T20:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018021358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350633 --&gt;거장의 공연부터 최신 창작무용까지 한자리에서 만날 수 있는 제43회 서울무용제가 ‘변화의 바람, 서울무용제와 함께’를 주제로 11월 개막한다.&lt;br&gt;대한무용협회는 17일 서울 중구 한국프레스센터에서 기자간담회를 열고 “전 세대가 함께하는 무용축제대회를 위해 대대적으로 개편했다”며 개막 소식을 알렸다. 서울무용제는 모든 장르의 무용 공연을 만날 수 있는 축제로 다음달 11~27일 서울 대학로 아르코예술극장과 상명아트센터에서 열린다.&lt;br&gt;‘변화의 바람’이란 주제에 맞춰 올해는 기존에 8개 팀이 참가해 대상 수상작을 가리던 경연 대상 참가 팀을 4개로 줄였다. 안병주 서울무용제 운영위원장은 “30분 하던 지금까지의 경연으로는 시도하다 끝난다는 것이 중론이어서 1시간이면 기승전결을 다 보여 줄 수 있다고 판단했다”며 “43년 만에 변화를 준 것이라 이것만큼 큰 변화는 없다고 생각한다”고 소개했다. 심사를 거쳐 가림다 댄스 컴퍼니의 ‘블루 아워’, 시스템 온 퍼블릭 아이의 ‘이너 그루밍’, 조성민 무용단의 ‘울, 음’, 안덕기 움직임 연구소의 ‘바다는 내게’가 선정됐다.&lt;br&gt;올해 축제 경연 부문에는 실험적인 무용 작품과 신진 안무가들을 발굴하는 ‘서울 댄스 랩’이 신설됐다. 12명의 젊은 안무가가 출연해 ‘전염의 무도-코로나 시대에서의 춤의 실천’이라는 주제로 만든 창작 작품을 선보인다.&lt;br&gt;새로운 공연과 함께 거장들의 무대도 준비됐다. 11일 개막 공연으로 열리는 ‘무.념.무.상’에서는 서울시 무형문화재 ‘한량무’의 보유자인 조흥동, 정승희 한국예술종합학교 명예교수, 최청자 툇마루무용단 예술감독, 배정혜 춤아카데미의 배정혜 대표 등 원로 무용수들이 나선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정말 좋아해요”… 사흘간 日 사로잡은 케이팝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018020023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018020023</guid>
      <pubDate>2022-10-17T20:20:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/17/SSI_20221017210418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350590 --&gt;“혼토니 스키데스….”(정말 좋아해요)&lt;br&gt;지난 15일 일본 도쿄 고토구 아리아케 아레나에서 열린 ‘케이콘 2022 재팬’(KCON 2022 JAPAN)의 MC를 맡은 가수 겸 배우 황민현이 공연 도중 건넨 마이크에 대고 한 일본 여성 관객이 이렇게 외쳤다.&lt;br&gt;CJ ENM의 케이팝 공연 겸 한류 축제인 케이콘 2022 재팬이 지난 14~16일 사흘간 약 6만 5000명의 참여로 성공리에 치러졌다. 케이콘 오프라인 공연은 지난 2년간 코로나19로 중단됐다가 올해 재개됐다. 온라인 생중계에도 약 870만명이 접속했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김현수 CJ ENM 음악콘텐츠본부장은 “올해 케이콘으로 케이팝은 물론 케이(K) 컬처 전반에 대한 인기를 다시 한번 확인할 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;지난 15일 두 번째 날 공연에는 그룹 ‘TXT’(투모로우바이투게더)를 비롯해 아이브, 뉴진스, JO1, 프로미스나인, DKZ, ATBO 등 인기 그룹이 총출동해 화려한 퍼포먼스로 일본 팬들을 사로잡았다. 특히 이번 공연은 코로나19 감염 우려 때문에 객석의 ‘함성’이 금지됐다. 일본 팬들은 좋아하는 가수가 등장할 때면 자리에서 일어나 응원봉을 흔드는 방식으로 뜨거운 팬심을 전했다. 진행을 맡은 황민현과 가수들은 능숙하진 않지만 최대한 준비한 일본어로 “만나고 싶었다”, “끝까지 즐겨 주길 바란다” 등의 표현으로 일본 팬들과 마음을 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 아이브가 공연장 내 일본팬 수십명과 함께 대표곡 ‘러브 다이브’에 맞춰 춤을 추는 ‘드림 스테이지’를 선보인 순간 객석도 열광했다. 무대에 올랐던 한 중년 남성이 공연 후 감격한 모습이 화면에 잡혀 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;케이팝의 일본 순항은 다음달 29~30일 교세라 돔 오사카에서 열리는 CJ ENM의 연말 음악 시상식 ‘MAMA AWARDS’(마마 어워즈)로 이어질 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입대 실천하는 BTS… 특혜 논란 벗고 빠르면 3년 뒤 ‘퍼미션 투 댄스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018021017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018021017</guid>
      <pubDate>2022-10-17T21:26:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/17/SSI_20221017205756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350588 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 멤버 전원이 병역 의무를 이행하겠다고 17일 전격 선언한 것은 케이팝의 글로벌 진출에 앞장선 그룹을 흠결 없이 오래 끌고 가겠다는 의지를 분명히 한 것이다.&lt;br&gt;진은 연말까지 입대 연기가 보장돼 있고, 정부와 국회가 난제를 풀어 주길 기다릴 수도 있었으나 멤버 7명은 ‘떠밀린 입대’가 아닌 스스로의 선택과 결단을 택했다. 사실 멤버들은 병역 특례 이슈가 거론될 때마다 ‘때가 되면 알아서 갈 것’이라고 밝혀 왔다.&lt;br&gt;진은 2020년 2월 기자간담회에서 “병역은 당연한 의무라고 생각하고 나라의 부름이 있으면 언제든지 응할 예정”이라고 밝혔다. 슈가 역시 같은 해 5월 ‘어떻게 생각해’란 제목의 곡 가사로 ‘군대는 때 되면 알아서들 갈 테니까 숟가락 얹지 말라’고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진과 멤버들의 결심에는 그룹을 오래 지키겠다는 의지가 작용했다. 지민은 지난 15일 부산 콘서트 도중 “앞으로 30년, 40년 더 가야죠”라고 외쳤다. 리더 RM이 “7명의 마음이 같고 여러분들이 저희를 믿어 주신다면 어떤 일이 생겨도 이겨 나가고 행복하게 공연하며 음악을 만들겠다”고 한 것도 같은 맥락이었다.&lt;br&gt;맏형 진과 1997년생 막내 정국의 나이 차가 다섯 살 차여서 입대 시점은 저마다 다를 가능성이 크다. 병역법이 정하고 있는 입영 연기 기한을 따지면 정국은 2026년까지 입대하지 않아도 된다. 산술적으로는 이 경우 정국이 제대를 한 이후인 2028년에야 완전체가 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소속사 빅히트뮤직은 이날 팬 커뮤니티 위버스를 통해 “당사와 멤버들은 2025년에는 완전체 활동의 재개를 희망하고 있지만, 현시점에 정확한 시기를 특정하기는 어렵다”고 공지했다. 멤버들이 조율해 ‘군백기’(군 공백기)를 최소한으로 줄인다면 3년, 개인 활동 기간을 최대한 활용한다면 6년까지 완전체 활동이 불가능해질 수도 있다.&lt;br&gt;완전체를 잃은 팬들의 아쉬움은 멤버들의 솔로 활동으로 메우게 된다. 박지원 하이브 대표이사(CEO)는 이날 주주 서한을 통해 “우리는 이런 상황이 언젠가는 찾아올 것에 대비해 오래전부터 준비해 왔다”며 “단기적으로 내년 상반기까지 일부 (BTS) 멤버들의 개인 활동이 예정돼 있다”고 밝혔다. 이어 “사전에 준비한 다양한 콘텐츠로 방탄소년단이 팬들과 함께할 수 있도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;BTS는 지난 6월 유튜브 동영상을 통해 그룹 활동을 쉬고 솔로 활동에 치중하겠다고 밝힌 뒤 제이홉이 지난 7월 ‘모어’(MORE)를 내면서 개인 활동의 문을 열었다. 조만간 진이 솔로 싱글을 발표한다. RM, 슈가, 뷔, 지민, 정국도 잇따라 음악적 결과물을 내놓을 전망이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 아미 “영원히 기다릴 것” 보라색 ♥ 물결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018021021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018021021</guid>
      <pubDate>2022-10-17T21:26:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018020501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350629 --&gt;방탄소년단(BTS)의 리더 진이 입대를 결정하면서 외신들도 속속 이 소식을 기사화했다. 팬들 사이에서는 아쉬움을 삼키며 응원하는 반응이 봇물처럼 쏟아졌다.&lt;br&gt;17일 BTS가 병역 이행 의무를 선언했다는 소식은 로이터, AFP 등 외신들 사이에 빠르게 퍼졌다. AFP는 “의무 복무를 거부하는 것은 한국에서 범죄이며 구금 및 사회적 낙인으로 이어질 수 있다”면서 입대 배경에 대해 설명했다. 빌보드 역시 “한국에선 병역이 사회적 평등에 역할을 하는데, 쉽게 빠져나가려는 시도가 여러 연예인의 경력을 중단하거나 망쳐 놓는다고 믿는다”고 하는 등 대다수가 한국에서 병역 문제가 어떤 성격의 사안인지에 대해 주목했다.&lt;br&gt;인도의 힌두스탄타임스도 “일부 여론조사에 따르면 대다수의 한국인이 BTS의 군 면제를 허용하거나 대안을 제공해야 한다고 생각한다. 그러나 병역 면제는 불평등과 특권이 매우 예민한 나라에서는 논란의 여지가 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팬클럽 아미에선 진의 결정을 응원하는 분위기가 주를 이뤘다. 온라인 커뮤니티에는 “언제든 기다릴 테니 건강하게만 잘 다녀오라”, “슬프지만 잘 다녀오고 행복하게 만나자” 등과 함께 BTS를 상징하는 보라색 하트가 물결쳤다. BTS의 미국 팬클럽(US BTS ARMY)에도 “진이 자랑스럽다”, “BTS와 아미의 유대는 강하다. 얼마나 길어지든 기다리겠다”는 팬들이 보였다.&lt;br&gt;BTS의 입대를 두고 그동안 비판하던 이들에 대한 불만을 성토하는 반응도 많았다. 이날 트위터에는 군대 간다는데도 뭐라고 하는 이들을 저격한 “가도 ××”이라는 트윗이 실시간 트렌드로 급상승하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>움직이는 1360평 ‘서커스 마을’ 두근두근, 꿈을 쌓는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018021019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018021019</guid>
      <pubDate>2022-10-17T21:26:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/17/SSI_20221017175018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350516 --&gt;건장한 남자 여럿이 인간 탑을 쌓더니 한 남성이 순식간에 꼭대기로 번쩍 올라간다. 한 손으로 아래 사람의 머리를 짚고 물구나무를 서더니 한참을 버틴다. 세계적인 아트 서커스 그룹 ‘태양의 서커스’의 ‘뉴 알레그리아’ 공연 중 ‘아크로폴’의 한 장면이다. 숨죽인 채 조마조마하게 지켜보게 하는 이 장면을 만드는 데 1년이 걸렸다.&lt;br&gt;태양의 서커스가 오는 20일 서울 송파구 잠실종합운동장 내 ‘빅탑’에서 ‘뉴 알레그리아’를 개막한다. 이번 공연은 2018년 ‘쿠자’ 이후 4년 만에 열리는 내한 공연이다. 코로나19 팬데믹 이후 미국 이외 지역에서의 공연은 한국이 처음이다. 내년 1월 1일까지 선보이는 ‘뉴 알레그리아’는 1994년부터 2013년까지 공연한 태양의 서커스의 대표작 ‘알레그리아’를 새롭게 탄생시킨 작품이다.&lt;br&gt;공연 준비가 한창인 지난 14일 공개된 빅탑은 서울 안에 세워진 또 하나의 작은 공동체였다. 분장실, 대기실, 의상실, 식당, 세탁실, 장비실 등이 높이 19m, 지름 50m, 약 4496㎡(1360평) 규모에 설치됐다. 미국 캘리포니아에서 가져오느라 컨테이너 85개가 필요했고, 설치에만 28일이 걸렸다.&lt;!-- 그림 1350632 --&gt;빅탑 내부 한쪽에선 여러 대의 세탁기가 동시에 돌아가고 있었고, 수선실에선 옷과 가발을 손보는 담당자의 손이 분주하게 움직였다. 옷은 단원들 몸에 꼭 맞게 맞추고, 소모되는 것을 고려해 6개월 단위로 교체한다. 다른 한쪽에선 거친 동작에 닳아 버린 수십 켤레의 신발을 수선하는 일도 바쁘게 진행됐다. 단원들은 다리를 찢고 몸을 날리고 물건을 던져 가며 코앞으로 다가온 공연 준비에 여념이 없었다. 몸 관리가 필요한 단원들은 의료실에서 치료를 받으며 컨디션을 조절했다.&lt;br&gt;안내를 맡은 프랑시스 잘베르는 “구 버전의 ‘알레그리아’는 전 세계에서 1400만명이 관람한 공연으로 2019년 25주년을 맞아 현대적인 시각을 반영해 ‘뉴 알레그리아’를 만들었다”면서 “구체적으로는 음악을 현대적으로 편곡했고, 과장된 의상을 현실적으로 만들고, 특정 기술을 그대로 가져가되 전혀 다르게 구성하는 등 변화를 줬다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1350631 --&gt;알렉세이 투르첸코와 율리아 마케에바가 선보이는 ‘에어리얼 스트랩’은 이번 공연에 새로 추가됐다. 실제 부부로 서로에 대한 신뢰와 감정이 남다른 두 사람은 공중에서 정신없이 날아다니는 와중에도 서로 굳게 의지했다. 마케에바가 그대로 추락할 것 같은 아찔한 순간마다 투르첸코가 붙잡고 곡예를 펼치는 장면이 몇 번이고 반복됐다. 잘베르는 “두 커플의 고난도 기술은 감정도 진하고 로맨틱하다”고 말했다. 두 사람은 “안전이 최우선이라 집중력과 파트너에 대한 신뢰가 중요하다”면서 “부부라서 말하지 않아도 아는 감정이 있어서 좋다. 오셔서 긴장감 있게 즐겨 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;1984년 창립된 태양의 서커스는 기존 서커스의 틀을 벗어나 다양한 장르에서 아이디어를 가져와 참신한 이야기로 세계적인 인기를 끌었다. 한국에는 2005년 출간된 ‘블루오션 전략’에 소개되면서 인지도가 확 높아졌다. 잘베르트는 “관객들이 상상의 세계에서 꿈꿀 수 있는 시간을 준비했다. 완전히 새로운 경험을 할 수 있을 것”이라고 관객들을 유혹했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018022019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018022019</guid>
      <pubDate>2022-10-17T22:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=LG-KCC(오후 7시·창원체육관)&lt;br&gt;●테니스=ATP 부산오픈 국제남자챌린저대회(부산스포원파크) 제66회 장호홍종문배 주니어대회(올림픽코트)&lt;br&gt;●씨름=위더스제약 민속씨름 안산김홍도장사대회 및 제2회 안산김홍도여자장사대회(오전 10시·올림픽기념국민생활관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●골프=제7회 영건스 매치플레이(태안 스톤비치CC)&lt;br&gt;●승마=제50회 한국마사회장배 전국대회(오전 9시·한국마사회 승마경기장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연경 뜬다…  V리그 연다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018022016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018022016</guid>
      <pubDate>2022-10-17T22:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/17/SSI_20221017223204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350615 --&gt;‘식빵 언니’ 김연경(①·34·흥국생명)의 복귀, ‘저니맨’ 황동일(②·36·OK금융그룹)의 일곱 번째 ‘도장 찍기’, 차상현(③·48·GS칼텍스) 감독의 100승 ‘카운트다운’까지. 프로배구 V리그가 갖가지 화젯거리를 안고 18번째 시즌을 시작한다.&lt;br&gt;오는 22일 남자부 대한항공-KB손해보험, 여자부 현대건설-한국도로공사의 경기를 시작으로 6개월 대장정에 나서는 V리그 정규리그는 2023년 3월 19일까지 6라운드에 걸쳐 펼쳐진다. 남녀부 각 126경기씩 총 252경기다. 포스트시즌을 거쳐 챔피언결정전(5전 3선승제)은 3월 29일부터 4월 7일까지 열린다.&lt;br&gt;가장 주목받는 인물은 1년 만에 ‘친정’인 흥국생명을 통해 국내 무대에 복귀하는 김연경이다. 지난 8월 컵대회에서 ‘맛보기’로 변함없는 실력을 선보인 그는 오는 25일 홈구장에서 열리는 페퍼저축은행전부터 V리그 평정에 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연경은 최근 팀 출정식에서 “여름에 잘 준비했다”며 “우리 팀은 지난 시즌 10승에 머물렀다. 사실상 꼴찌였다. 이번엔 20승 이상, 승수를 2배 이상 쌓도록 할 것이다. 그러려면 모든 팀한테 최대한 승점을 따내는 게 중요하다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;세터 황동일은 OK금융그룹의 유니폼을 새로 입고 코트에 나선다. 2008년 우리캐피탈에 입단한 뒤 6개 팀을 섭렵한 그는 지난달 한국전력에서 OK금융그룹으로 트레이드되면서 국내 남자부 7개 구단을 모두 경험한 최초의 선수가 됐다. 그는 이틀 전 팀 출정식에서 “선수들과 코칭스태프 간 중간 다리 역할로 후배들의 열정을 끌어내 팀의 시너지 효과를 극대화시키겠다”고 다부지게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현대건설 양효진(33)은 블로킹 득점 1356점으로 V리그 통산 최다 블로킹 득점 1400점 고지를 눈앞에 뒀다. 흥국생명 여자부 최고령 ‘리베로’ 김해란(38)은 1만 4845개의 수비 성공으로 통산 1만 5000개의 디그 기록에 155개만을 남겨 두고 있다. 남자부에서는 한국전력 박철우(37)가 6500득점(현재 6424점), 대한항공 세터 한선수(④·37)가 1만 7000세트(현재 1만 6378개)의 최초 기록을 달성할 것으로 보인다.&lt;br&gt;한국전력 신영석(36)은 개인 통산 블로킹 득점 1035점으로 이선규(은퇴)의 남자부 최다 1056점에 턱밑까지 근접했다. GS칼텍스 차상현 감독은 정규리그 통산 98승으로 100승까지 불과 2승을 남기고 있다. 올 시즌 신설된 ‘감독 기준 기록상’의 첫 번째 수상자 후보 ‘0순위’다.&lt;br&gt;새 시즌부터는 네트 터치를 비롯한 기존 10개 항목에 ‘네트오버’가 추가돼 모두 11개 항목에 걸쳐 비디오판독을 요청할 수 있다. 또 인아웃과 터치아웃 등 기존 2개 항목에만 허용했던 추가 판독도 11개 모두로 늘어났다. 포지션 명칭과 표기법도 국제표준을 따른다. 센터(C)는 미들블로커(MB)로, 레프트(L)는 아웃사이드 히터(OH)로, 라이트(R)는 아포짓 스파이커(OP)로 바뀐다. 리베로(L)와 세터(S)는 그대로다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바둑 여제’ 최정 오늘부터 달린다… 첫 상대는 中 압도한 ‘일본 최고수’ 우에노[2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018022021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018022021</guid>
      <pubDate>2022-10-17T22:38:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/17/SSI_20221017223817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350616 --&gt;역전 우승을 위해 4명의 고수를 연이어 격파해야 하는 ‘바둑 여제’ 최정 9단의 첫 상대가 일본의 우에노 아사미 4단으로 결정됐다.&lt;br&gt;　일본의 주장 우에노 4단은 17일 각각 일본 도쿄의 일본기원과 중국 베이징의 중국기원에서 온라인으로 열린 ‘2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전’ 10국에서 중국의 2번 주자 리허 5단을 183수 만에 흑 불계로 꺾었다. 후지사와 리나 5단과 오유진 9단을 꺾었던 리허 5단의 3연승을 저지한 우에노 4단은 18일 한국의 마지막 주자 최정 9단과 실력을 겨룬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　이날 우에노 4단은 시작부터 적극적이고 과감한 승부수를 던져 완승을 거뒀다. 좌하귀에서 시작된 전투는 좌상귀를 거쳐 상변으로 이어졌고, 리허 5단이 두텁게 이으려고 하자 우에노 4단이 적극적으로 이어 붙으며 기세를 잡았다. 상변에서 중앙으로 이어지는 전개에 방해를 받은 리허 5단은 40수에 우상귀에다 일찌감치 수를 썼는데, 우에노 4단은 이에 정면 대응했다. 계속된 우상귀와 상변, 중앙에서의 수 싸움에서 우에노 4단은 상대의 의도를 간파한 뒤 세력을 넓혀 갔고, 82수 이후에는 한 번도 리허 5단의 우위를 허용하지 않고 일방적이고 압도적인 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;　최정 9단이 대역전극을 위해 넘어야 할 첫 관문이 된 우에노 4단은 지난 4월 센코컵 우승 및 약리전, 여류입규배, 여류기성전 타이틀을 보유한 4관왕으로, 통산 우승 횟수 9차례의 현재 일본 여자 기사 중 최고수로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　최정 9단이 상대해야 할 4명이 모두 일본과 중국의 최상위 랭커이지만 그나마 다행인 것은 상대 전적에서 최정 9단이 우위에 있다는 점이다. 우에노 4단에게는 2승1패(최근 2연승 중), 중국 랭킹 4위 루민취안 6단에게는 3승, 2위 저우훙위 6단에게도 3승, 1위 위즈잉 7단에게 20승19패(최근 3연승 중)를 기록하고 있다. 무엇보다 이들 4명과의 최근 대결에선 진 적 없이 연승을 거뒀다. 최정 9단은 107개월 연속 한국 여자바둑 랭킹 1위를 달리고 있다.&lt;br&gt;　최정 9단과 우에노 4단의 대회 본선 2라운드 11국은 18일 오후 2시 온라인으로 펼쳐진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미술도 이젠 ‘환경’에 주목…생태계와 인간의 공생 찾는 미디어展</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500032</guid>
      <pubDate>2022-10-18T10:04:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018100147_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350678 --&gt;현재 지구온난화로 인한 기후변화와 환경 파괴가 회복할 수 없는 상황에 이르고 있다는 경고가 곳곳에서 나오고 있다. 이에 예술문화계, 특히 미술계에서는 다양한 방법으로 환경에 대한 대중의 인식을 바꾸려는 시도들이 다른 분야들보다 활발하다. 자연과 인간의 관계를 다각도로 살펴봄으로써 공생을 위한 인류 ‘호모 심비우스’로 거듭나기 위한 사유의 단초를 던져주는 것이다.&lt;br&gt;지난 14일 경기 수원시립미술관이 수원시립아트스페이스광교에서 시작한 ‘찬란하게 울리는’이라는 제목의 미디어아트 전시회 곳곳에서 이를 느낄 수 있다.&lt;br&gt;전시장에서 관람객이 가장 먼저 맞닥뜨리는 것은 울퉁불퉁한 구조의 전시장 입구 벽면이다. 잔잔한 물 위에 돌멩이를 던졌을 때 생기는 물결처럼 과거가 만든 파장이 현재를 거쳐 미래까지 이어진다는 것을 암시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관람객을 가장 먼저 반기는 작품은 전소정 작가의 ‘그린 스크린’. 한국 전쟁 이후 70년 동안 민간인 출입이 통제된 비무장지대(DMZ)의 고요하고 푸른 습지 풍경이 무심하게 지나간다. 그림인가 싶으면서 사진 같기도 한 영상 중간 중간에 이미지 오류처럼 나오는 붉은 색의 열화(글리치)와 가야금, 하프로 연주되는 민요가락은 전 세계에서 가장 잘 보존된 생태계의 모습에 감탄하면서도 미묘한 긴장감을 느끼게 만든다.&lt;!-- 그림 1350679 --&gt;디지털 디자인작가팀 에이스트릭트의 ‘모란도’는 엑스레이로 촬영한 모란을 거울과 영상패널를 이용해 분리해 앞에선 컬러, 뒤에선 흑백으로 완전히 다른 모습을 보여준다. 부귀와 생명의 상징이었던 모란이 피고 지는 반복되는 영상을 통해 인류와 자연이 공생해 지속가능한 삶이라는 무한한 가능성을 느끼게 만든다.&lt;br&gt;미디어아트 전시회에서 유일한 전통 회화를 선보인 장종완의 작품도 깊은 울림을 주는 것은 마찬가지이다. 그의 작품은 인류가 갖고 있는 불안감을 냉소적이지만 따뜻하고 유머러스하게 풀어내고 있다. 특히 ‘점잖은 암시’라는 작품은 사람처럼 검은 수염이 난 양들과 기이한 모습의 식물을 배치해 인간 중심적인 이상 세계를 갈망하는 인류를 유쾌하게 비꼰다.&lt;!-- 그림 1350680 --&gt;전시장을 빠져나오면 아크릴 퍼즐과 초록빛으로 세상을 보는 워크북 활동, 광섬유 조명을 활용해 나만의 이미지를 만드는 체험프로그램을 만날 수 있다. 작품만 보고 끝나는 것이 아니라 체험 활동으로 전시의 의미를 더 이해하자는 취지에서 조성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김진엽 수원시립미술관 관장은 “이번 전시는 생태학적 가치를 다각도로 탐구하는 예술가들의 작품으로 구성돼 자연과 인류, 이 둘이 공생하며 만들어 가는 더 나은 미래를 상상할 수 있게 해줄 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;전시는 오는 12월 9일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포춘 닷컴  “BTS 병역 의무 이행, 韓경제 수십억 달러 손실”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500035</guid>
      <pubDate>2022-10-18T10:16:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018101445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350698 --&gt;케이팝을 글로벌 무대에 화려하게 진입시킨 방탄소년단(BTS) 멤버 전원이 병역의 의무를 다하는 것으로 결정하면서 3년 이상은 완전체 활동을 할 수 없게 됐다. 그룹을 흠결 없이 오래 유지하기 위한 불가피한 선택이란 평가가 나오지만 당분간 솔로 활동을 지켜봐야 하는 팬들의 상심이 작지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;미국 경제전문 포춘 닷컴은 데뷔 이후 9년 동안 경제적으로 상당한 가치를 지니고 연예산업의 성장을 견인해 온 BTS의 그룹 활동 잠정 중단은 매년 수십억 달러의 손실을 불러올 것이라고 17일(현지시간) 예측했다. 2018년 현대경제연구소는 이 그룹이 매년 36억 달러(약 5조 1696억원)를 벌어들여 한국경제에 기여한다고 평가했는데 이 돈은 중소기업 26곳의 매출에 맞먹는 규모다.&lt;br&gt;연구소는 또 그 전해에 한국을 찾은 여행객 13명에 한 명은 BTS 때문에 한국을 방문했으며 이 그룹은 소비재 상품과 화장품 수출 등으로 11억 달러(약 1조 5796억원)의 부가가치를 창출했다고 분석했다.&lt;br&gt;증권사 애널리스트들은 지난 2014년부터 내년까지 BTS가 우리 경제에 29조 1000억 달러(약 3000조원)를 기여할 것이라고 내다봤다. 2020년 포브스 집계에 따르면 BTS의 순자산가치는 5000만 달러로 평가됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포춘은 BTS의 맏형 진(30)이 연내에 군 입대하는 것을 시작으로 멤버 모두가 순서에 따라 병역 의무를 이행하기로 결정했다는 소식이 전해지자 하이브 주가가 2.5% 하락했고, 국내 연예산업 주가가 하락세를 면치 못했다고 전했다. 상장 2년 만에 하이브 주가는 25% 정도 빠졌다. 지난 6월 BTS의 그룹 활동 중단 선언이 결정적이었다.&lt;br&gt;소속사 빅히트뮤직은 2025년까지 멤버들이 군 복무를 마쳐 그룹 활동을 펼칠 수 있길 기대하고 있다고 밝혔다. 박지원 하이브 대표이사(CEO)는 주주 서한을 통해 “우리는 이런 상황이 언젠가는 찾아올 것에 대비해 오래전부터 준비해 왔다”며 “단기적으로 내년 상반기까지 일부 (BTS) 멤버들의 개인 활동이 예정돼 있다”고 밝혔다. 이어 “사전에 준비한 다양한 콘텐츠로 방탄소년단이 팬들과 함께할 수 있도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 주주들은 하이브가 지나치게 BTS에 의존해 왔다는 점을 계속 지적해 왔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘반 시진핑 현수막‘ 언급 中 SNS 이용자 계정 차단”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500040</guid>
      <pubDate>2022-10-18T10:29:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018102712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350706 --&gt;중국에서 최대 정치행사인 제20차 공산당 전국대표대회(당대회)가 순조롭게 진행되고 있는 가운데 시진핑 국가주석의 장기집권을 비난하는 현수막 시위 관련 게시물을 올린 소셜미디어 웨이신(위챗) 이용자 수백명의 계정이 차단됐다.&lt;br&gt;AFP 통신은 17일(현지시간) “시 주석의 3연임을 결정지을 20차 당대회가 지난 16일 개막하면서 삼엄한 경비와 검열이 펼쳐지는 가운데 지난 13일 베이징의 한 고가도로에서 펼쳐진 시위와 관련한 게시물을 위챗에 올린 누리꾼 수백명의 계정이 차단됐다. 일부는 영구 폐쇄됐다”며 “위챗 계정이 차단된 누리꾼들은 위챗 계정 복원을 절박하게 호소하고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;위챗은 한국의 카카오톡과 같은 메신저 서비스로 전자 결제와 코로나19 건강코드 등 다양한 기능을 제공한다. 앱 하나로 모든 업무를 다 처리할 수 있는 편의성 덕분에 중국에선 ‘위챗 없이는 살 수 없다’는 말까지 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;AFP에 따르면 한 베이징 주민은 지난 14일 “(게시물을 올린) 실수를 진지하게 반성했고 지침을 엄격히 준수할 것을 약속한다. 나는 당신의 회사가 (동결한) 내 계정을 해제해주기를 바란다. 앞으로는 절대 부적절한 영상이나 사진을 다시 올리지 않겠다”는 글을 다른 소셜미디어에 올렸지만 이것도 삭제됐다.&lt;br&gt;위챗 계정이 영구 폐쇄됐다는 한 누리꾼은 “나는 계정이 차단된 뒤 극도로 불안해하고 있으며 내 행동을 반성하고 있다. 이 계정을 10년간 사용했고 거기에는 친구로부터 받은 많은 귀중한 사진과 메시지가 있다”는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광저우의 한 누리꾼은 AFP에 “베이징 현수막 시위에 대한 지지를 표하는 사진을 위챗 단체 대화방에서 공유하자 16일 하루 동안 일부 기능이 제한됐다”며 “단체 대화방에서 답글 등을 달지 못해 고립감을 느꼈다. 계정이 영구 폐쇄된 이용자들에게는 더 동정심을 느꼈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 지난 13일 베이징 톈안먼 광장에서 북서쪽으로 9㎞가량 떨어진 고가도로 쓰퉁차오에는 시 주석을 비판하는 두 장의 현수막이 걸렸다. ‘봉쇄 말고 자유가 필요하다.영수 말고 선거권을 요구한다’, ‘독재자와 나라의 도적인 시진핑을 파면하자’ 등 중국 당국의 ‘제로 코로나’ 정책과 시 주석을 비판하는 글귀가 적혀 있었다. 마오닝 중국 외교부 대변인은 지난 14일 정례 브리핑에서 해당 시위에 대한 논평을 요구받자 “관련 상항을 알지 못한다”고 답했다. 그러나 트위터 등 중국의 검열이 미치지 못하는 해외 소셜미디어에서는 해당 현수막 시위 관련 사진, 영상과 지지 글이 ‘쓰퉁차오 현수막’ 등의 해시태그와 함께 퍼져나가고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘득점기계’ 셰브첸코, 발롱도르에서 “우크라이나 자랑스러워”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500043</guid>
      <pubDate>2022-10-18T10:35:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018102933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350710 --&gt;“저는 제 조국이 자랑스럽습니다.”&lt;br&gt;한 시대를 풍미했던 ‘득점 기계’ 안드리 셰브첸코(46)가 18일(한국시간) 프랑스 파리에서 열린 2022 발롱도르 시상식에서 러시아와 전쟁 중인 조국 우크라이나에 대한 지지와 지원을 호소했다.&lt;br&gt;우크라이나 국가대표 출신이자 2004년 발롱도르 수상자인 셰브첸코는 이날 여자 선수 부문 시상자로 나와 알렉시아 푸테야스(FC바르셀로나)의 2회 연속 수상을 호명하기에 앞서 조국에 대한 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;잉글랜드 프리미어리그 첼시에서 3년 가량 한솥밥을 먹었던 사회자 디디에 드로그바의 소개를 받으며 무대에 오른 그는 “전쟁이 시작된 뒤 힘든 순간이 이어지고 있다”며 “나는 내 조국이 자유를 수호하고 싸우는 방식이 자랑스럽다”고 말했다. 그러면서 “전쟁이 여전히 진행 중이라는 사실을 기억하는 것도 중요하지만 가장 중요한 것은 우크라이나를 지지하고 지원하는 것”이라고 말해 박수갈채를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;셰브첸코는 지난 2월 러시아의 침공을 전후로 자신의 소셜미디어에 우크라이나 국기, 영토 사진과 함께 “우크라이나는 나의 조국이다”란 글 등을 잇따라 남기며 자국민의 단결과 세계의 지지를 호소하기도 했다. 5월에는 우크라이나의 복원과 발전을 위한 기부금 모금 활동인 유나이티드 24의 초대 대사를 맡았다.&lt;br&gt;셰브첸코는 1990년대 중후반부터 2000년대 초중반을 풍미한 세계적인 골잡이다. 특히 1999년부터 2006년까지 이탈리아 세리에A AC밀란에서 뛰며 127골을 넣으며 득점왕에 두 차례 올랐고 팀의 세리에A 우승, 유럽 챔피언스리그 우승을 이끌었다. A매치에서는 111경기를 뛰며 48골을 기록했다.&lt;br&gt;2006년 독일월드컵 때는 우크라이나의 첫 본선 진출과 동시에 8강을 일궈냈다. 2012년 현역에서 은퇴한 뒤 잠시 정계에 입문하기도 했으나 곧 축구계로 돌아왔고, 우크라이나 대표팀 감독을 맡아 유로2020 8강의 성과를 냈다. 프로팀으로는 올해 초까지 제노아(이탈리아)를 지휘했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안재훈 애니메이션 감독의 포스터전 토에이 작품들과 비교 감상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500058</guid>
      <pubDate>2022-10-18T11:05:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018110510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350734 --&gt;드라마 ‘겨울연가’와 ‘미안하다, 사랑한다’의 애니메이션을 제작했던 안재훈 감독이 포스터 전시회 ‘결 : 히치콕부터 아가미에 이르기까지’를 연다. 18일부터 25일까지 현대백화점 부천 중동점에서 섬세한 필치의 작품들은 물론, ‘TOEI ANIMATION×BIAF: 그날의 꿈, 다시’도 동시에 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;부천국제애니메이션영화제(BIAF)와 ‘연필로명상하기’가 주관하는 이번 전시는 그의 첫 단편 애니메이션인 ‘히치콕의 어떤 하루’(1998)부터 내년에 개봉하는 ‘아가미’까지 안재훈 감독이 제작한 주요 작품들의 포스터들을 만날 수 있다. 또 일본 애니메이션 제작사를 대표하는 토에이 애니메이션 특유의 그림과 한국 애니메이션 고유의 빛깔을 간직해 온 안재훈 감독의 작품을 비교할 수 있는 기회도 제공한다.&lt;br&gt;애니메이션 제작 30주년을 맞이하는 안재훈 감독은 1992년 애니메이터 활동을 시작하며 전통 셀 애니메이션 기법으로 제작한 첫 단편 ‘히치콕의 어떤 하루’를 시작으로 중단편 ‘순수한 기쁨’(2000)을 선보였다. 그 뒤 ‘관&amp;amp;운’과 ‘그랜드 체이스’, ‘어스토니시아 스토리’ 등 게임과 뮤직비디오를 넘나들며 이름을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시대 3부작 중 과거에 해당하는 ‘소중한 날의 꿈’(2011)에 이어 ‘메밀꽃, 운수 좋은 날, 그리고 봄봄’(2014), ‘소나기’(2017), ‘무녀도’(2021)까지 한국 단편문학 애니메이션을 연이어 내놓았다.&lt;br&gt;현재는 3부작 프로젝트의 현재에 해당하는 ‘살아오름: 천년의 동행’과 구병모 작가의 원작 소설 ‘아가미’를 애니메이션으로 제작하고 있다. 안재훈 감독은 “올해로 애니메이션 제작 30주년을 맞이했다. 그 동안 훌륭한 스태프를 만날 수 있었고 관객들이 있어 마치 서른의 어른이 된 것 같은 기분”이라고 했다. 그러면서 “토에이 애니메이션은 어쩌면 우리나라 사람들의 삶 속에 우리 애니메이션보다 더 많은 세포를 차지하고 있을지 모른다. 그러나 그렇다고 해서 애니메이션의 제작을 멈춘다면 영원히 기회를 잃고 만다. 훗날 우리의 그림체와 이야기가 사람들의 기억 속에 새로운 세포로 자라나리라 믿는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 안 감독은 지난달 자전 에세이 ‘홀로 견디는 이들과 책상 산책’을 출간했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화장실 인증샷까지…‘관종’ 비난받은 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500067</guid>
      <pubDate>2022-10-18T11:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018112458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350744 --&gt;‘데이비드 베컴 장남’ 브루클린 베컴(23)과 결혼한 니콜라 펠츠(27)가 화장실 인증샷을 올렸다.&lt;br&gt;니콜라 펠츠는 지난 16일(현지시간) 자신의 인스타그램에 화장실에서 볼일을 본 후 뒷정리를 하는 모습이 담긴 사진을 올렸다.&lt;br&gt;니콜라 펠츠는 변기통 옆에서 뒷정리를 하고 있었다. 상체를 숙이고 원피스를 올린 채 스타킹을 만지고 있었다. 더욱 중요한 건 누군가가 이 사진을 찍어줬다는 것. 화장실 거울에는 플래시가 켜진 카메라를 들고 있는 다른 사람의 손이 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;니콜라 펠츠는 자신의 인스타그램에 남편 브루클린 베컴과 침대에서 찍은 19금 사진 등을 공개하며 화제를 모은 바 있다. 해외 네티즌들은 니콜라 펠츠가 의도적으로 기이한 사진을 올리는 것을 두고 ‘관종’이라는 별명을 지어주기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화장실 인증샷까지…‘관종’ 비난받은 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500067</guid>
      <pubDate>2022-10-18T11:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018112458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350744 --&gt;‘데이비드 베컴 장남’ 브루클린 베컴(23)과 결혼한 니콜라 펠츠(27)가 화장실 인증샷을 올렸다.&lt;br&gt;니콜라 펠츠는 지난 16일(현지시간) 자신의 인스타그램에 화장실에서 볼일을 본 후 뒷정리를 하는 모습이 담긴 사진을 올렸다.&lt;br&gt;니콜라 펠츠는 변기통 옆에서 뒷정리를 하고 있었다. 상체를 숙이고 원피스를 올린 채 스타킹을 만지고 있었다. 더욱 중요한 건 누군가가 이 사진을 찍어줬다는 것. 화장실 거울에는 플래시가 켜진 카메라를 들고 있는 다른 사람의 손이 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;니콜라 펠츠는 자신의 인스타그램에 남편 브루클린 베컴과 침대에서 찍은 19금 사진 등을 공개하며 화제를 모은 바 있다. 해외 네티즌들은 니콜라 펠츠가 의도적으로 기이한 사진을 올리는 것을 두고 ‘관종’이라는 별명을 지어주기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화장실 인증샷까지…‘관종’ 비난받은 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500067</guid>
      <pubDate>2022-10-18T11:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018112458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350744 --&gt;‘데이비드 베컴 장남’ 브루클린 베컴(23)과 결혼한 니콜라 펠츠(27)가 화장실 인증샷을 올렸다.&lt;br&gt;니콜라 펠츠는 지난 16일(현지시간) 자신의 인스타그램에 화장실에서 볼일을 본 후 뒷정리를 하는 모습이 담긴 사진을 올렸다.&lt;br&gt;니콜라 펠츠는 변기통 옆에서 뒷정리를 하고 있었다. 상체를 숙이고 원피스를 올린 채 스타킹을 만지고 있었다. 더욱 중요한 건 누군가가 이 사진을 찍어줬다는 것. 화장실 거울에는 플래시가 켜진 카메라를 들고 있는 다른 사람의 손이 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;니콜라 펠츠는 자신의 인스타그램에 남편 브루클린 베컴과 침대에서 찍은 19금 사진 등을 공개하며 화제를 모은 바 있다. 해외 네티즌들은 니콜라 펠츠가 의도적으로 기이한 사진을 올리는 것을 두고 ‘관종’이라는 별명을 지어주기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을은 공포·스릴러의 계절…어느 영화 골라볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500069</guid>
      <pubDate>2022-10-18T11:33:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018113144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350745 --&gt;올여름 뜸했던 공포·스릴러물이 잇따라 극장가 문을 두드리고 있다. 가을을 맞아 취향에 맞는 영화를 골라보는 것도 좋겠다.&lt;br&gt;6일 개봉한 ‘스마일’은 기괴한 미소를 지으며 자신의 눈앞에서 목숨을 끊는 환자를 목격한 정신과 의사 ‘로즈’의 이야기를 다룬다. 로즈는 죽음의 실체를 추적해 나가면서 설명할 수 없는 일들을 겪는다. 이전에도 자신과 같은 일을 겪은 사람들이 있고, 그들 모두 끔찍한 죽음을 맞았다는 사실도 알게 된다.&lt;br&gt;개봉 당시 부산국제영화제와 해운대, 사직야구장, 롯데월드 등에서 기괴하게 웃는 여성 사진으로 마케팅을 펼쳐 화제가 되기도 했다.&lt;!-- 그림 1350747 --&gt;12일 개봉한 ‘오펀: 천사의 탄생’은 2009년 ‘오펀: 천사의 비밀’(2009)의 속편으로, 이전 이야기를 다루는 ‘프리퀄’ 영화다. 부유한 가족의 실종된 딸로 위장한 에스더와 이에 맞서 가족을 지키려는 엄마와의 대결을 그렸다. 전편 개봉 당시 12세의 나이로 소름 끼치는 열연을 펼친 배우 이사벨 퍼만이 같은 역할로 등장하며, 반전에 반전을 거듭하면서 관객들을 깜짝깜짝 놀라게 한다. 공포영화로선 드물게 개봉과 동시에 박스오피스 3위를 차지하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;살인 사건을 목격한 만화가가 겪는 일을 다룬 일본 스릴러 영화 ‘캐릭터’가 19일 관객을 찾아온다. 만년 보조만화가에서 벗어나지 못하는 주인공 야마시로 케이고(스다 마사키)가 스케치를 하러 간 현장에서 우연히 끔찍한 일가족 살인 사건을 목격하고, 이를 만화 ‘34’로 그려낸다.&lt;br&gt;이후 유명 작가가 된 야마시로 앞에 팬이라고 밝힌 모로즈미(후카세)가 접근하고, 살인사건과 만화가 비슷한 점을 수상히 여긴 형사가 이들을 추적한다. 일본 유명 만화 ‘20세기 소년’ 공동 집필자인 나가사키 타카시가 오랜 기간에 걸쳐 원작을 썼다.&lt;!-- 그림 1350749 --&gt;다음 달 개봉하는 ‘놈이 우리 안에 있다’는 외부와 고립된 산속 마을에서 정체불명의 존재를 찾아 여러 명의 등장인물이 엎치락뒤치락하는 내용의 영화다. 새로운 산림 관리원으로 부임해 눈보라로 갇히고, 설상가상 살인사건을 마주한 상황에서도 다수의 안전을 먼저 생각하는 원칙주의자 핀 역에 영화 ‘스파이’, ‘시니어 이어’ 등에서 호평을 받은 샘 리처드슨을 비롯해 12명의 연기파 배우들이 등장한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;북미 현지 개봉 후 언론과 평단에서 ‘재미와 재치를 겸비한 호러 코미디’라는 평을 받았다. VR 게임 ‘웨어울브스 위딘’을 스크린에 옮겼는데, 게임을 기반으로 한 영화 중 평점이 가장 높은 작품으로 평가를 받아 기대감을 높이고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 부커상에 스리랑카 작가 셰한 카루나틸라카</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500073</guid>
      <pubDate>2022-10-18T11:55:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018115458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350757 --&gt;스리랑카 작가 셰한 카루나틸라카(47)가 소설 ‘말리 알메이다의 일곱 개의 달’로 영국의 권위 있는 문학상인 부커상을 받았다.&lt;br&gt;AP통신은 17일(현지시간) 영국 커밀라 왕비가 영국 런던 라운드하우스 콘서트홀에서 열린 시상식에서 카루나틸라카에게 부커상을 수여했다고 보도했다.&lt;br&gt;소설은 사진작가인 주인공 말리가 1990년대 스리랑카 내전을 취재하던 도중 목숨을 잃고 사후세계에서 깨어나 벌어지는 일을 그렸다. 현세와 닿을 수 있는 7개의 달을 통해 사랑하는 이들과 교감하면서 내전의 참상을 기록한 사진을 전달한다. 카루나틸라카는 “스리랑카인들은 ‘교수대 유머(심각한 상황에서 하는 농담)’에 특화됐다”며 “전쟁과 분열을 다룬 내 소설이 언젠가는 ‘판타지 코너’에 진열되기를 바란다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부커상은 노벨문학상, 프랑스 공쿠르상과 함께 세계 3대 문학상으로 꼽히며, 2019년까지 ‘맨부커’ 상으로 불렸다. 영어로 작품 활동을 하는 영연방 국가 작가에게 주는 상과 영연방 외 지역 작가와 번역가에게 주는 인터내셔널 부문 상으로 나눠서 준다. 수상자에게는 5만파운드(약 8000만원)의 상금을 준다.&lt;br&gt;스리랑카 수상자로는 1992년 마이클 온다체가 ‘잉글리시 페이션트’로 받은 이후 카루나틸라카가 두 번째다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김혜정, 속옷 벗고 촬영한 사연 “물에 젖은 런닝셔츠 관능적이라며…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500080</guid>
      <pubDate>2022-10-18T12:39:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018123828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350762 --&gt;배우 김혜정(61)이 MBC 드라마 ‘전원일기’ 촬영 당시 속옷을 벗었던 사연을 털어놨다.&lt;br&gt;17일 방송된 tvN스토리 예능 ‘회장님네 사람들’에서는 김용건, 김수미, 이계인의 초대에 응답한 최불암 등 ‘전원일기’ 식구들이 모였다.&lt;br&gt;박순천은 20대 때 전원일기’에서 김혜정을 만났던 과거를 회상하며 반가워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박순천은 그러면서 김혜정의 빨래터 장면을 언급했다. 그는 “그때 처녀잖아요. 브래지어 안 하고, 남자 런닝셔츠를 딱 입고, 일하고 나서 빨래터에서”라며 “나는 지금까지 본 중에 아무리 화장품 광고라 하더라도, 그 컷처럼 예쁜 거 못 봤다”고 김혜정의 20대 시절을 칭찬했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1350763 --&gt;이에 김혜정은 “이관희 감독님하고 많이 싸웠지”라고 회상했다. 김혜정은 “서로 상의를 하는데, 비키니를 입은 것보다 런닝셔츠가 물에 탁 달라붙은 게 젖으면 더 관능적으로 보인다는 거야”라며 “씻는 것도 막 하지 말라고 하더라. ‘못해요’라고 했더니 하라고 하더라. 생땀이 나면서 했다”고 당시 촬영 상황을 떠올렸다.&lt;br&gt;김수미는 “그만큼 자연스럽고 생동감이 있고, 현장을 살린 거야”라고 김혜정의 노력을 인정했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김혜정, 속옷 벗고 촬영한 사연 “물에 젖은 런닝셔츠 관능적이라며…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500080</guid>
      <pubDate>2022-10-18T12:39:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018123828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350762 --&gt;배우 김혜정(61)이 MBC 드라마 ‘전원일기’ 촬영 당시 속옷을 벗었던 사연을 털어놨다.&lt;br&gt;17일 방송된 tvN스토리 예능 ‘회장님네 사람들’에서는 김용건, 김수미, 이계인의 초대에 응답한 최불암 등 ‘전원일기’ 식구들이 모였다.&lt;br&gt;박순천은 20대 때 전원일기’에서 김혜정을 만났던 과거를 회상하며 반가워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박순천은 그러면서 김혜정의 빨래터 장면을 언급했다. 그는 “그때 처녀잖아요. 브래지어 안 하고, 남자 런닝셔츠를 딱 입고, 일하고 나서 빨래터에서”라며 “나는 지금까지 본 중에 아무리 화장품 광고라 하더라도, 그 컷처럼 예쁜 거 못 봤다”고 김혜정의 20대 시절을 칭찬했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1350763 --&gt;이에 김혜정은 “이관희 감독님하고 많이 싸웠지”라고 회상했다. 김혜정은 “서로 상의를 하는데, 비키니를 입은 것보다 런닝셔츠가 물에 탁 달라붙은 게 젖으면 더 관능적으로 보인다는 거야”라며 “씻는 것도 막 하지 말라고 하더라. ‘못해요’라고 했더니 하라고 하더라. 생땀이 나면서 했다”고 당시 촬영 상황을 떠올렸다.&lt;br&gt;김수미는 “그만큼 자연스럽고 생동감이 있고, 현장을 살린 거야”라고 김혜정의 노력을 인정했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밀워키 우승 전망 43%...‘춘추전국 NBA’ 19일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500087</guid>
      <pubDate>2022-10-18T13:19:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018130924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350769 --&gt;2022~23시즌 미국프로농구(NBA) 정규리그가 19일(한국시간) 보스턴 셀틱스와 필라델피아 세븐티식서스의 개막전을 시작으로 대장정에 들어간다. 올시즌 NBA는 내년 4월 10일까지 팀당 82경씩 정규리그를 치르고 각 콘퍼런스 10위까지 8강 플레이오프(PO) 출전 기회를 주는 ‘플레이-인 토너먼트’를 거쳐 본격 PO 일정에 돌입, 내년 6월 2일부터 챔피언결정전(파이널)을 치른다.&lt;br&gt;지난 시즌 골든스테이트 워리어스가 4년 만에 왕좌에 앉았지만 최근 4년간 챔피언이 계속 바뀔 정도로 ‘춘추전국시대’가 이어지고 있다.&lt;br&gt;이달 초 NBA 30개 팀 단장을 대상으로 새 시즌 우승팀 설문 조사를 한 결과 2020~21시즌 챔피언이자 야니스 아테토쿤보를 보유하고 있는 밀워키 벅스(43%)가 가장 많은 지지를 얻었고, 지난 시즌 생애 첫 파이널 최우수선수(MVP)로 뽑힌 스테픈 커리가 버티는 골든스테이트(25%)와 카와이 레너드가 부상 공백에서 돌아온 LA 클리퍼스(21%)가 뒤를 이었다. 이밖에 조엘 엠비드, 제임스 하든의 원투 펀치가 있는 필라델피아, 지난시즌 정규리그 최다승의 피닉스 선즈도 우승에 도전하는 팀으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이번 시즌에는 NBA의 간판 스타인 르브론 제임스(LA 레이커스)와 케빈 듀랜트(브루클린 네츠)가 최근 부진을 털고 우승 경쟁을 펼칠지도 관심이다. 최근 4년간 그리스 출신 아테토쿤보와 세르비아 출신 니콜라 요키치(덴버 너기츠)가 양분하며 유럽이 독식한 정규리그 MVP를 미국이 탈환할지도 관전 포인트다. 단장 설문 조사에서는 슬로베니아 출신 루카 돈치치(댈러스 매버릭스)가 48%로 가장 많은 지지를 얻었고, 아테토쿤보(34%)와 엠비드(14%)가 뒤를 이었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힙합 래퍼 카니예 웨스트 극우 소셜미디어 팔러 인수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500094</guid>
      <pubDate>2022-10-18T13:43:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018134245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350789 --&gt;힙합 래퍼로 유명한 카니예 웨스트가 극우성향의 소셜미디어인 ‘팔러’인수에 나섰다. 반유대주의 성향 발언으로 인스타그램, 트위터에서 연이어 퇴출당하자 아예 소셜미디어의 대주주가 되버린 것이다.&lt;br&gt;팔러를 운영하는 팔러먼트 테크놀러지는 17일(현지시간) 성명을 내고 회사를 카니예 웨스트가 인수하는데 합의했다고 밝혔다. 구체적인 인수조건은 공개되지 않았으며 인수 계약은 연말 쯤 완료될 전망이다. 카니예 웨스트의 자산은 20억 달러(약 2조 8600억원)에 달하는 것으로 추정된다.&lt;br&gt;짧을 글을 공유하는 마이크로 블로그 형식인 팔러는 ‘표현의 자유’를 앞세운 SNS로 트위터와 메타(페이스북, 인스타그램)에 반발한 극우주의자의 ‘피난처’로 불린다. 팔러는‘1·6’ 미 의사당 난입 사건에 이용된 것으로 나타나 애플과 구글 앱스토어에서 퇴출되기도 했다. 도널드 트럼프 전 대통령이 만든 트루스소셜과 함께 미국 내 보수 성향의 소셜미디어로 통한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카니예 웨스트도 성명을 내고 “보수적 생각이 논쟁적으로 해석되는 세계에서 우리는 우리 스스로를 표현할 권리를 가져야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;최근 이름을 예로 개정한 카니예 웨스트는 최근 소셜미디어에서 혐오발언으로 해석될 수 있는 말을 쏟아내 주목 받았다. 그는 이달 초 파리 패션위크에서 ‘백인 목숨도 소중하다(White lives matter)’가 적힌 티셔츠를 입고 나와 미국 내 인종차별 논란을 일으켰다. ‘흑인 목숨도 소중하다(Black Lives Matter)’를 비꼰 것으로 해석되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 인스타그램에 유대인 혐오로 비칠 수 있는 대화 내용을 올려 퇴출된 데 이어 트위터에서도 반유대주의 트윗으로 계정이 정지됐다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스포츠계 유엔 총회’ 18일 개막..‘러시아 규탄‘ 유럽 9개국  보이콧 카드 ’만지작‘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500110</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:19:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018141923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350815 --&gt;&lt;br /&gt;‘스포츠계 유엔 총회’ 국가올림픽위원회연합회(ANOC) 총회가 서울 강남구 코엑스 일원에서 18일 개막했다.&lt;br&gt;21일까지 열리는 제26차 ANOC 서울 총회에는 각국 국가올림픽위원회(NOC) 대표단과 ANOC 집행부, 토마스 바흐 국제올림픽위원회(IOC) 위원장과 IOC 위원, 국제경기단체 회장 등 국제 스포츠계 주요 인사 800여 명이 참석한다. 서울 총회는 1986년 5차 총회, 2006년 15차 총회에 이어 3번째다. 역대 최다 개최다.&lt;br&gt;전날 2024년 강원동계청소년올림필 조직위원회와 면담하고 윤석열 대통령과 만찬을 나는 바흐 IOC 위원장은 이날 서울대에서 스포츠매니지먼트 명예박사 학위를 받은 뒤 코엑스에 마련된 동계청소년올림픽 홍보부스를 찾아 서포터즈를 격려하고 홍보 영상을 촬영했다. 또 대한체육회의 환영 리셉션에 참석했다. 18일 ANOC 집행위에 이어 19∼20일 열리는 총회 본회의에는 IOC 소속 206개국 중 북한과 과테말라를 제외한 204개국 대표가 참석할 예정이다. 다만 라트비아, 덴마크, 에스토니아, 핀란드, 아이슬란드, 리투아니아, 폴란드, 노르웨이, 스웨덴 등 유럽 9개국은 러시아의 우크라이나 침공을 규탄하며 러시아와 그 조력국인 벨라루스의 참석을 재고해달라고 ANOC 집행위에 요구해 참석 여부가 불투명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;본회의에선 ANOC 운영 주요 사항 보고 및 차기 올림픽 조직위원회의 활동 보고, IOC·국제스포츠중재재판소(CAS)·세계도핑방지기구(WADA) 발표, 차기 ANOC 회장과 수석부회장 선거가 열린다. 우수 NOC 시상식(19일), 서울시 만찬(20일), 발표·토론 세션으로 사상 처음 도입된 워크숍(21일)도 곁들여 진다. 대한체육회는 “이번 총회를 대한민국 스포츠의 국제 역량과 외교력을 강화하는 기회로 삼겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개그맨 윤형빈 제작’ 아이돌 그룹 23일 데뷔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500113</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:32:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018143157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350821 --&gt;윤형빈이 제작하는 아이돌 그룹 에이블루(ABLUE)가 데뷔한다.&lt;br&gt;소속사 제이스타엔터테인먼트와 윤소그룹은 18일 “보이그룹 에이블루가 오는 23일 데뷔앨범 ‘컬러_더 스타트’(Color_the start)를 발매한다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;에이블루는 개그맨 윤형빈이 수장으로 있는 콘텐츠 제작사 윤소그룹에서 본격적으로 제작한 아이돌 그룹이다. 에이블루는 리더 WinL을 비롯해 YOU, 성수, 원준, ON, 석준으로 구성된 6인조 보이그룹이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에이블루는 모든 멤버가 홍대 버스킹 공연 등으로 데뷔 전부터 내공을 쌓았고, 음악을 향한 꿈과 열정을 키웠다. 마음이 통하는 친구들이 가요계 데뷔를 목표로 팀을 결성하고, 힘든 시간을 함께 보낸 만큼 에이블루는 완벽한 팀워크를 보여줄 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;에이블루의 데뷔 앨범 타이틀곡은 ‘카니발’(Carnival)이다. ‘카니발’은 세상이라는 거대한 바다를 항해하는 에이블루의 세계관을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;목표와 꿈을 향해 바닥부터 끊임없이 달려나가는 에이블루의 여정과 투지를 힙합 베이스를 기반으로 한 강렬한 사운드와 비트로 그려냈다. 리더 WinL은 작곡, 작사, 편곡에, 멤버 You는 작사에 참여해 음악적 역량을 뽐냈다.&lt;br&gt;특히 에이블루는 데뷔 전 일본 프로모션 콘서트를 진행했는데, 해당 공연은 전석 매진을 기록하며 뜨거운 반응을 기록했다. 에이블루는 일본 내 소셜 미디어에서도 거침없는 상승세를 보이고 있어, 현지 관계자들도 크게 놀랐다는 후문이다.&lt;br&gt;에이블루의 제작자 윤형빈은 “4세대 가요계를 이끌어갈 에이블루(ABLUE)는 데뷔 전부터 꾸준히 진행한 버스킹 공연으로 글로벌 K팝 팬들의 뜨거운 관심을 받고 있다”라며 “에이블루는 ‘프렌돌’이라는 콘셉트에 맞춰 콘서트뿐만 아니라 전 세계 버스킹 프로모션을 통해 K팝 팬들을 직접 만날 예정이다”라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개그맨 윤형빈 제작’ 아이돌 그룹 23일 데뷔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500113</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:32:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018143157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350821 --&gt;윤형빈이 제작하는 아이돌 그룹 에이블루(ABLUE)가 데뷔한다.&lt;br&gt;소속사 제이스타엔터테인먼트와 윤소그룹은 18일 “보이그룹 에이블루가 오는 23일 데뷔앨범 ‘컬러_더 스타트’(Color_the start)를 발매한다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;에이블루는 개그맨 윤형빈이 수장으로 있는 콘텐츠 제작사 윤소그룹에서 본격적으로 제작한 아이돌 그룹이다. 에이블루는 리더 WinL을 비롯해 YOU, 성수, 원준, ON, 석준으로 구성된 6인조 보이그룹이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에이블루는 모든 멤버가 홍대 버스킹 공연 등으로 데뷔 전부터 내공을 쌓았고, 음악을 향한 꿈과 열정을 키웠다. 마음이 통하는 친구들이 가요계 데뷔를 목표로 팀을 결성하고, 힘든 시간을 함께 보낸 만큼 에이블루는 완벽한 팀워크를 보여줄 것으로 기대를 모은다.&lt;br&gt;에이블루의 데뷔 앨범 타이틀곡은 ‘카니발’(Carnival)이다. ‘카니발’은 세상이라는 거대한 바다를 항해하는 에이블루의 세계관을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;목표와 꿈을 향해 바닥부터 끊임없이 달려나가는 에이블루의 여정과 투지를 힙합 베이스를 기반으로 한 강렬한 사운드와 비트로 그려냈다. 리더 WinL은 작곡, 작사, 편곡에, 멤버 You는 작사에 참여해 음악적 역량을 뽐냈다.&lt;br&gt;특히 에이블루는 데뷔 전 일본 프로모션 콘서트를 진행했는데, 해당 공연은 전석 매진을 기록하며 뜨거운 반응을 기록했다. 에이블루는 일본 내 소셜 미디어에서도 거침없는 상승세를 보이고 있어, 현지 관계자들도 크게 놀랐다는 후문이다.&lt;br&gt;에이블루의 제작자 윤형빈은 “4세대 가요계를 이끌어갈 에이블루(ABLUE)는 데뷔 전부터 꾸준히 진행한 버스킹 공연으로 글로벌 K팝 팬들의 뜨거운 관심을 받고 있다”라며 “에이블루는 ‘프렌돌’이라는 콘셉트에 맞춰 콘서트뿐만 아니라 전 세계 버스킹 프로모션을 통해 K팝 팬들을 직접 만날 예정이다”라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장항준, 아내 김은희와 따로 산다…재산 분리까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500114</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:32:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018143203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350822 --&gt;장항준 감독과 배우 손종학이 KBS2 ‘옥탑방의 문제아들’에 동반 출연한다.&lt;br&gt;오는 19일 방송되는 KBS 2TV 예능프로그램 ‘옥탑방의 문제아들’(이하 ‘옥문아’)에 출연한 장항준 감독이 아내 김은희 작가 때문에 닥친 뜻밖의 시련을 공개한다.&lt;br&gt;장항준 감독은 이번 ‘옥문아’ 녹화에서 아내 김은희 작가 때문에 인생에 큰 시련이 닥쳤다고 고백한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “원래 우리 부부 돈 관리를 내가 도맡아 했는데, 김은희 작가의 수입이 커지다 보니 세무사가 돈을 따로 관리해야 한다고 하더라. 그 순간 ‘다 내 돈이 아니었어?’, ‘이 사람 게 있고 내 것이 있어? 우리 것이 아니고?’라는 생각이 들었다”면서 아내와의 재산 분리 때문에 겪게 된 위기감을 솔직하게 고백해 모두를 폭소케 했다.&lt;br&gt;이어 장항준 감독은 요즘 아내 김은희 작가와 따로 살고 있다고도 깜짝 밝힌다, 그는 “나는 서울에서 장모님과 살고 있고, 김은희 작가는 딸과 부천에서 살고 있다”면서 “혼자 계신 장모님이 외로우실 것 같아 같이 살게 됐다. 장모님이랑 함께 사니 아침도 챙겨주시고 좋더라”면서 행복한 ‘처가살이’ 라이프를 공개했다. 그러면서도 장 감독은 “집은 내 거다”라고 당당하게 자랑해 흥미진진한 토크를 이어나갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장항준 감독이 밝히는 아내 김은희 작가 때문에 닥친 뜻밖의 큰 시련은 ‘옥문아’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장항준, 아내 김은희와 따로 산다…재산 분리까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500114</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:32:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018143203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350822 --&gt;장항준 감독과 배우 손종학이 KBS2 ‘옥탑방의 문제아들’에 동반 출연한다.&lt;br&gt;오는 19일 방송되는 KBS 2TV 예능프로그램 ‘옥탑방의 문제아들’(이하 ‘옥문아’)에 출연한 장항준 감독이 아내 김은희 작가 때문에 닥친 뜻밖의 시련을 공개한다.&lt;br&gt;장항준 감독은 이번 ‘옥문아’ 녹화에서 아내 김은희 작가 때문에 인생에 큰 시련이 닥쳤다고 고백한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “원래 우리 부부 돈 관리를 내가 도맡아 했는데, 김은희 작가의 수입이 커지다 보니 세무사가 돈을 따로 관리해야 한다고 하더라. 그 순간 ‘다 내 돈이 아니었어?’, ‘이 사람 게 있고 내 것이 있어? 우리 것이 아니고?’라는 생각이 들었다”면서 아내와의 재산 분리 때문에 겪게 된 위기감을 솔직하게 고백해 모두를 폭소케 했다.&lt;br&gt;이어 장항준 감독은 요즘 아내 김은희 작가와 따로 살고 있다고도 깜짝 밝힌다, 그는 “나는 서울에서 장모님과 살고 있고, 김은희 작가는 딸과 부천에서 살고 있다”면서 “혼자 계신 장모님이 외로우실 것 같아 같이 살게 됐다. 장모님이랑 함께 사니 아침도 챙겨주시고 좋더라”면서 행복한 ‘처가살이’ 라이프를 공개했다. 그러면서도 장 감독은 “집은 내 거다”라고 당당하게 자랑해 흥미진진한 토크를 이어나갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장항준 감독이 밝히는 아내 김은희 작가 때문에 닥친 뜻밖의 큰 시련은 ‘옥문아’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주호민, 강도피해로 생긴 흉터 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500117</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:36:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018143926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350831 --&gt;웹툰 작가 겸 유튜버 주호민이 지난 5월 흉기강도 사건에 대한 이야기를 털어놨다.&lt;br&gt;주호민은 18일 자신의 유튜브 채널을 통해 ‘공식 상남자’라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에서 주호민은 강도 피해 사건에 대해 “그게 5월에 있었던 일”이라며 “여러분들은 5개월 동안 저를 봐오지않았나. 저는 그대로다. 건강하다”고 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주호민은 “손에 흉터가 남긴 했다. 지금은 잘 꿰매져서 괜찮다”며 “단 비가 오거나 날씨가 좋지 않은 날이면 간질간질하기는 하다”라고 말했다. 팬들의 걱정이 이어지자 주호민은 카메라를 향해 상처를 보여줬다.&lt;br&gt;주호민은 “이번 사건으로 소인배라는 캐릭터를 하나 잃게 돼 안타깝다”며 “정말 제가 사랑하던 캐릭터였다. 정말 아쉽다. 지금까지 기만했던 것도 드러났다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강도 피해 사건으로 인한 트라우마도 고백했다. 주호민은 “아직도 깜짝 놀라는 것에 약해진 상태”라며 “누가 뒤에 서 있거나 인기척 없이 누군가 다가온다면 많이 놀란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주호민, 강도피해로 생긴 흉터 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500117</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:36:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018143926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350831 --&gt;웹툰 작가 겸 유튜버 주호민이 지난 5월 흉기강도 사건에 대한 이야기를 털어놨다.&lt;br&gt;주호민은 18일 자신의 유튜브 채널을 통해 ‘공식 상남자’라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에서 주호민은 강도 피해 사건에 대해 “그게 5월에 있었던 일”이라며 “여러분들은 5개월 동안 저를 봐오지않았나. 저는 그대로다. 건강하다”고 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주호민은 “손에 흉터가 남긴 했다. 지금은 잘 꿰매져서 괜찮다”며 “단 비가 오거나 날씨가 좋지 않은 날이면 간질간질하기는 하다”라고 말했다. 팬들의 걱정이 이어지자 주호민은 카메라를 향해 상처를 보여줬다.&lt;br&gt;주호민은 “이번 사건으로 소인배라는 캐릭터를 하나 잃게 돼 안타깝다”며 “정말 제가 사랑하던 캐릭터였다. 정말 아쉽다. 지금까지 기만했던 것도 드러났다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강도 피해 사건으로 인한 트라우마도 고백했다. 주호민은 “아직도 깜짝 놀라는 것에 약해진 상태”라며 “누가 뒤에 서 있거나 인기척 없이 누군가 다가온다면 많이 놀란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오연서 “조세호에게 상처 받아” 일화 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500121</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:40:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018143925_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350830 --&gt;‘수상한 책방 동서남북’에서 배우 오연서가 조세호와의 일화에 대해 털어놓는다.&lt;br&gt;18일 방송되는 오후 9시40분 방송되는 ENA 새 예능 프로그램 ‘수상한 책방 동서남북’ 에서는 게스트 오연서가 출연해 변호사 사무실뿐 아니라 성형외과를 찾는 모습이 그려진다.&lt;br&gt;최근 녹화에서 오연서와 함께 조세호, 차태현, 이석훈, 박상영은 변호사 사무실을 찾았다. 법률사무소라고 적힌 간판을 보고 모두가 놀라움을 감추지 못했다고.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 오연서는 “소송 관련 상담도 해 주시는 거냐”라며 “사실 조세호씨 때문에 너무 상처를 받았는데”라고 고백해 조세호를 당황하게 만들었다.&lt;br&gt;오연서의 말을 들은 차태현, 이석훈, 박상영은 조세호에게 “그러게 잘 했어야지”라고 야유를 보냈지만, 조세호는 꿋꿋이 “30명 넘는 제작진 앞에서 모욕감을 느꼈다”라고 자신의 입장을 고수했다. 오연서와 조세호 사이에 무슨 일이 있었던 것인지는 방송에서 그려진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 이날 ‘북투어 4총사’와 오연서는 변호사 사무실에 이어 또 하나의 생각조차 못한 장소 ‘성형외과’를 방문했다. 이동하는 차 안에서 조세호는 “요새 이마 주름이 고민이라 상담 좀 받아보려고 한다”라고 방문 이유를 밝혔다. 성형외과 원장님은 이곳에서 “수술 없이도 좋은 인상을 줄 수 있는 획기적인 방법이 있다”라고 얘기해 귀를 솔깃하게 했다는 전언이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오연서 “조세호에게 상처 받아” 일화 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500121</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:40:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018143925_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350830 --&gt;‘수상한 책방 동서남북’에서 배우 오연서가 조세호와의 일화에 대해 털어놓는다.&lt;br&gt;18일 방송되는 오후 9시40분 방송되는 ENA 새 예능 프로그램 ‘수상한 책방 동서남북’ 에서는 게스트 오연서가 출연해 변호사 사무실뿐 아니라 성형외과를 찾는 모습이 그려진다.&lt;br&gt;최근 녹화에서 오연서와 함께 조세호, 차태현, 이석훈, 박상영은 변호사 사무실을 찾았다. 법률사무소라고 적힌 간판을 보고 모두가 놀라움을 감추지 못했다고.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 오연서는 “소송 관련 상담도 해 주시는 거냐”라며 “사실 조세호씨 때문에 너무 상처를 받았는데”라고 고백해 조세호를 당황하게 만들었다.&lt;br&gt;오연서의 말을 들은 차태현, 이석훈, 박상영은 조세호에게 “그러게 잘 했어야지”라고 야유를 보냈지만, 조세호는 꿋꿋이 “30명 넘는 제작진 앞에서 모욕감을 느꼈다”라고 자신의 입장을 고수했다. 오연서와 조세호 사이에 무슨 일이 있었던 것인지는 방송에서 그려진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 이날 ‘북투어 4총사’와 오연서는 변호사 사무실에 이어 또 하나의 생각조차 못한 장소 ‘성형외과’를 방문했다. 이동하는 차 안에서 조세호는 “요새 이마 주름이 고민이라 상담 좀 받아보려고 한다”라고 방문 이유를 밝혔다. 성형외과 원장님은 이곳에서 “수술 없이도 좋은 인상을 줄 수 있는 획기적인 방법이 있다”라고 얘기해 귀를 솔깃하게 했다는 전언이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이청용 85%, 김진수 13%, 신진호·김대원 2%...올해 K리그1 MVP는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500125</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:48:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018144219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350833 --&gt;&lt;br /&gt;올해 프로축구 K리그1 최우수선수(MVP) 후보에 우승을 확정한 울산 현대의 이청용, 준우승한 전북 현대 김진수, 3위 포항 스틸러스 신진호, 6위 강원FC 김대원이 선정됐다.&lt;br&gt;한국프로축구연맹은 18일 2022 K리그 대상 시상식 개인상 후보선정위원회를 열고 이번 시즌 K리그1과 K리그2 최우수감독상, MVP, 영플레이어상, 베스트11 후보를 선정, 발표했다.&lt;br&gt;K리그1 MVP 후보로는 울산의 주장으로 팀에 17년 만의 우승을 안긴 이청용(2골 2도움)과 울산과 우승을 다툰 전북의 주전 왼쪽 풀백 김진수(2골 3도움), 포항의 ‘중원의 핵’ 신진호(4골 10도움), 올해 K리그1에서 유일하게 10-10 클럽(12골 13도움)에 가입한 김대원이 이름을 올렸다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;아무래도 우승팀 선수가 유리하다. 앞서 역대 39명의 MVP 가운데 33명(85%)이 우승팀에서, 5명은 준우승팀(13%)에서 나왔다. 3위 이하에서는 단 1명(2%)이 나왔다. 2016년 당시 광주FC에서 뛰던 정조국이 팀은 8위에 그쳤으나 국내 선수로는 오랫만에 득점왕에 올라 MVP를 거머쥐었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최우수감독상 후보는 홍명보(울산), 김상식(전북), 김기동(포항), 조성환(인천), 홍명보(울산) 등 톱4 감독이 선정됐다. 영플레이어상 후보는 강성진(FC서울), 고영준(포항), 양현준(강원), 황재원(대구FC)이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;K리그2 MVP 후보로 안영규(광주), 유강현(충남아산), 조유민(대전), 티아고(경남)가, 최우수감독상은 이민성(대전), 이영민(부천), 이우형(안양), 이정효(광주) 감독이 경쟁한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;K리그1, 2 베스트일레븐은 각각 골키퍼 1명, 수비수와 미드필더 4명씩, 공격수 2명으로 포지션별 4배수 후보를 추려 발표했다.&lt;br&gt;프로축구연맹은 이날부터 각 구단 감독(30%), 주장(30%), 미디어(40%) 투표를 진행해 최종 수상자를 정한다. 개인상 수상자는 24일 서울 서초구 더케이호텔에서 열리는 2022 K리그 대상 시상식에서 발표된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“6년 지났는데…” 박슬기, 배우 이서진 미담 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500126</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:55:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018144907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350834 --&gt;‘대한외국인’ 박슬기가 배우 이서진의 미담을 공개한다.&lt;br&gt;19일 오후 8시30분 방송되는 MBC에브리원 ‘대한외국인’은 ‘추남추녀(秋男秋女)’ 특집으로 개그맨 김용명, 김두영, 방송인 박슬기, 당구선수 한주희가 출연해 퀴즈 대결을 펼친다&lt;br&gt;최근 녹화에서 MC 김용만은 제작발표회와 쇼케이스 MC로 활약 중인 박슬기를 소개하며 “가장 기억에 남는 스타가 있냐”라고 질문했다. 이에 박슬기는 “제가 결혼한 지 6년이 지났는데 결혼식에 못 갔다며 두둑하게 축의금을 챙겨준 분이 있다”라며 “2세 소식까지 알고 축하해주시더라, 바로 이서진씨다”라고 미담을 공개해 훈훈함을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과거 MBC ‘섹션TV 연예통신’에서 리포터로 활동하며 이서진과 인연을 맺은 박슬기는 “드라마 제작발표회 시작 전에 ‘못 챙겨줘서 미안했다’며 축의금을 챙겨주시더라”라며 “나중에 확인해보니 너무 큰 액수라 다시 감사 연락을 드렸다”라고 거듭 감사의 마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“6년 지났는데…” 박슬기, 배우 이서진 미담 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500126</guid>
      <pubDate>2022-10-18T14:55:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018144907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350834 --&gt;‘대한외국인’ 박슬기가 배우 이서진의 미담을 공개한다.&lt;br&gt;19일 오후 8시30분 방송되는 MBC에브리원 ‘대한외국인’은 ‘추남추녀(秋男秋女)’ 특집으로 개그맨 김용명, 김두영, 방송인 박슬기, 당구선수 한주희가 출연해 퀴즈 대결을 펼친다&lt;br&gt;최근 녹화에서 MC 김용만은 제작발표회와 쇼케이스 MC로 활약 중인 박슬기를 소개하며 “가장 기억에 남는 스타가 있냐”라고 질문했다. 이에 박슬기는 “제가 결혼한 지 6년이 지났는데 결혼식에 못 갔다며 두둑하게 축의금을 챙겨준 분이 있다”라며 “2세 소식까지 알고 축하해주시더라, 바로 이서진씨다”라고 미담을 공개해 훈훈함을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과거 MBC ‘섹션TV 연예통신’에서 리포터로 활동하며 이서진과 인연을 맺은 박슬기는 “드라마 제작발표회 시작 전에 ‘못 챙겨줘서 미안했다’며 축의금을 챙겨주시더라”라며 “나중에 확인해보니 너무 큰 액수라 다시 감사 연락을 드렸다”라고 거듭 감사의 마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현 “여성 군사교육 의무화” 발언에…윤상현 “비현실적”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500148</guid>
      <pubDate>2022-10-18T15:39:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/02/28/SSI_20200228175431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1054674 --&gt;국민의힘 당권주자인 윤상현 의원은 18일 김기현 의원이 ‘여성 군사기본교육 의무화’를 주장한 데 대해 “사회적 합의나 공감대가 없는 비현실적인 제안으로, 병역문제에 대한 사회적 갈등만 증폭시킬 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;윤 의원은 이날 자신의 페이스북을 통해 “어떤 정책이든 사회적 합의나 공감대가 없이 일방적으로 제시하는 것은 오히려 더 큰 갈등을 초래하는 계기가 될 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 의원은 “현재의 의무병제로 인한 남녀간 평등논쟁은 여성의 병역의무 수행이 아니라 다른 차원에서 해결되어야 할 것”이라며 “남성의 병역의무를 포함해 여성들의 사회봉사시설 또는 기타 공익목적 프로그램 참여에 대한 ‘사회기여 가산점제’ 등을 검토하는 것도 불평등 해결 방안의 하나”라고 했다. 또 “병력자원 부족 문제는 적정 병력의 재산정, 부대구조 개편, 혹은 민간 지원인력의 확대 등을 통해 해결해 나가야 할 문제”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;윤 의원은 “여성의 군사교육 문제는 현재 군 당국 교육시설 등 사정으로 볼 때 당장 시행하기는 어려운 현실도 고려해야 할 뿐만 아니라, 무엇보다 북한 핵 위협 등 한반도를 둘러싼 점증하는 안보불안 여건, 병역의무에 대한 양성평등 문제와 한국 여성들이 처한 결혼·출산·육아 등의 상황과 환경 등을 포괄적으로 고려하여 국민 여론을 수렴하는 과정이 필요하다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1350671 --&gt;김 의원은 이날 다시 한 번 여성 군사기본교육 의무화를 언급했다.&lt;br&gt;김 의원은 자신의 페이스북을 통해 “여성의 군사기본교육 의무화 추진은 내 가족을 지키기 위한 ‘생명벨트’다”라며 여성 예비군 훈련 의무화를 주장했다.&lt;br&gt;김 의원은 “우크라이나 전쟁에서 여성과 아이들이 처참하게 희생당하는 모습이 남의 나라 이야기 같아 보이지 않는다”며 “북한이 연일 핵과 미사일로 우리를 위협하고 있는 상황 또한 대수롭지 않게 여길만한 그런 상황은 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “북한의 공격으로 방사능이 퍼지거나, 생화학무기로 국지전이 벌어졌을 경우 대피법은 무엇이고, 방독면은 어디 있고 어떻게 착용하는지, 위급 상황시 총기류는 어떻게 다루고 관리해야 하는지 등 기본적인 생존법을 남의 손에 맡겨 기다리면 소중한 생명과 안전을 스스로 지켜낼 수 있겠는가”라고 썼다.&lt;br&gt;김 의원은 전날에도 자신의 페이스북을 통해 “여성 군사기본교육 의무화 추진, 국민 개개인이 스스로 지킬 수 있는 힘을 기르는 것, 자강의 시작이다”라는 메시지를 냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘양상추’ 비아냥 트러스, 정책 혼선에 사과…다음 총선까지 가겠다 공언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500149</guid>
      <pubDate>2022-10-18T15:39:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018153822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350881 --&gt;유통 기한이 있는 ‘양상추’에 비유될 만큼 굴욕적 상황을 맞은 리즈 트러스 영국 총리가 연이은 정책 혼선에 사과했다. 그러면서도 자신의 축출 시도를 무시하고 다음 총선까지 보수당을 이끌겠다고 배수진을 쳤다.&lt;br&gt;트러스 총리는 17일(현지시간) BBC와의 인터뷰에서 연이은 감세정책 철회로 인한 정책 혼란에 “실수한 것에 대해 사과한다”며 “한달 된 총리직이 완벽하지 않지만 실수를 고쳤다”고 밝혔다.&lt;br&gt;영국은 지난달 23일 연 450억 파운드(약 73조원) 규모의 감세안을 발표했다. 하지만 재정 전망없이 감세안이 발표되자 영국 파운드 환율이 추락하고 금융시장이 요동쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사태 수습을 위해 트러스 총리는 지난 14일 쿼지 콰탱 재무장관을 경질하고 같은 날 자신을 비판했던 제러미 헌트를 재무장관에 임명했다. 이 과정에서 부자 감세와 법인세율 동결을 철회하며 두 차례 정책방향을 바꿨다.&lt;br&gt;헌트 재무장관은 트러스 총리의 경제 정책을 대부분 폐기하고 시장 혼선에 대해 사과했다. 그러자 영국 언론은 트러스가 총리가 아니라 헌트 재무장관이 사실상 총리처럼 보인다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영국 총선이 2년 뒤에나 치러지는 상황에서 트러스 총리에 대한 집권 여당내 퇴진 압박도 거세지고 있다. 공개적으로 사임을 요구한 보수당 의원이 이날 2명이 추가돼 5명으로 늘었다.&lt;br&gt;일간 가디언은 ‘아군조차 며칠 남지 않았다고 말하는 트러스 총리, 생존을 위해 분투하다’는 기사에서 트러스 총리가 여당 내 반란과 야당의 십자포화에 놓였다고 평가했다. 현재 보수당 의원 100명 이상이 이미 불신임 서한을 보낼 준비를 마쳤으며 이번 주 후반 트러스 총리 축출이 감행될 수 있다는 전망이 나온다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엇갈리는 신호에 등락하는 美 증시… 블룸버그 “1년 내 경기침체 확률 100%”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500166</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:17:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018161700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;Bofa “신용카드 결제액 10% 증가”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;영국 트러스 내각, 감세정책 폐지 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;                    VS&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;4연속 자이언트스텝 확률 97% 관측&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“불확실성 여전, 주가 바닥 못 봤다”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1350907 --&gt;미국 연방준비제도(연준)이 지난 12일(현지시간) 강한 금리인상 기조와 일부의 속도조절론이 섞인 9월 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의 의사록을 발표한 뒤 미 주가가 오르내리고 있다. 연준의 4번 연속 자이언트스텝(기준금이 0.75%포인트 인상) 가능성과 견고한 민간소비를 나타내는 신호가 충돌하는 모양새다.&lt;br&gt;뉴욕증시에서 17일 다우존스30산업평균지수는 전거래일보다 550.99포인트(1.86%) 오른 3만 185.82에 장을 마쳤다. 지난 7일부터 12일까지 4거래일 간 2만 9200대를 유지하다 13일(3만 38.72) 2.83% 상승했고 14일(2만 9634.83) 1.34% 하락한 뒤 이날 다시 오름세로 돌아섰다.&lt;br&gt;나스닥지수도 같은 추세로 13일 2.23% 상승한 뒤 14일 3.08% 하락했고, 이날 3.43% 급등한 1만 675.80에 장을 마감했다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P) 500 지수도 13일 2.6% 상승한 뒤 14일 2.37% 하락했고, 이날 2.65% 오른 3677.95를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 13일 발표된 9월 미국 물가상승률이 시장 예상치를 상회한 8.2%를 기록했음에도 당일 증시가 크게 뛴 것은 ‘이상현상’이라는 평가도 있었다. 또 최근 롤러코스터 장세와 관련해 약세장이 길어지자 투자자들이 작은 상승세에도 바로 추가 매도에 나서기 때문이라는 분석도 나온다.&lt;br&gt;이날 상승세는 미국 2위 은행인 뱅크오브아메리카(BofA)의 지난 3분기 주당 순이익이 0.81달러로 전망치(0.77달러)를 웃돈 영향이다. 브라이언 모이니핸 BofA 최고경영자는 지난 9월부터 최근까지 신용카드 등의 결제 금액이 전년 동기보다 10% 늘었다며 “고객의 회복력과 구매력은 여전히 강하다”고 했다. 영국발 금융불안의 원인이던 리즈 트러스 내각의 감세 정책이 대부분 폐기된 것도 호재였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 여전히 증시의 향후 전망은 불투명하다. 시카고상품거래소(CME) 페드와치에 따르면 연준이 11월 FOMC에서 또 다시 자이언트스텝을 밟을 확률이 97%로 관측됐다. 또 블룸버그통신은 이날 자체 모델로 분석한 결과 “미국 경제가 내년 10월까지 1년 내에 경기침체에 빠질 확률이 100%”라고 보도했다. 직전 결과였던 65%에서 급등한 것이다. 자산운용사 글렌미드의 마이클 레이놀즈 부사장은 마켓워치에 “경제와 실적 측면의 불확실성을 고려할 때 추가 하방 압력이 있을 것으로 생각한다. 아직 (주가의) 바닥을 보지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 골프 사춘기 극복 고진영, 올해는 요가로 정신 건강 다져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500167</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:21:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018161715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350909 --&gt;여자 골프 세계 1위 고진영(27)이 재충전을 마치고 약 두 달 만에 필드에 복귀한다. 고진영은 18일 강원도 원주의 오크밸리 컨트리클럽에서 열린 미국여자프로골프(LPGA) 투어 BMW 레이디스 챔피언십 기자회견에서 “두 달 동안 백수였는데 이렇게 다시 대회에 나설 수 있는 시간이 다가와 기쁘다”고 소감을 밝혔다. 오는 20일 개막하는 BMW 레이디스 챔피언십은 국내에서 열리는 유일한 LPGA 투어 대회다.&lt;br&gt;고진영은 지난 8월 AIG 여자오픈과 CP 오픈에서 LPGA 투어 진출 이후 처음으로 ‘연속 컷 탈락’을 경험한 뒤 국내로 들어와 휴식기를 가지며 손목 치료에 전념해왔다.&lt;br&gt;고진영은 “스스로 만족할 만한 경기력을 위해 연습량을 늘리다 보면 아픈 곳이 한 군데는 나오게 마련인데 그게 제겐 손목이었다”고 돌아봤다. 그러면서 “손목도 손목이지만 시즌 중반 이후 마음대로 경기가 되지 않아 생각이 많아졌다”며 “이렇게 계속하다가는 ‘번아웃’이 올 것 같았고, 대회를 하며 무의미한 시간을 보내고 싶지 않았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손목 상태에 대해 그는 “완전히 안 아픈 건 아니고, 많이 아픈 것도 아니다. 가장 심했을 때보다는 많이 좋아져서 경기력에는 지장이 없을 것 같다”며 “결과가 좋지 않다고 해서 손목 탓을 하고 싶지는 않다. 최선을 다하겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;지난 3월초 HSBC 위민스 월드 챔피언십을 통해 올해 마수걸이 우승을 신고한 고진영은 부상 등이 겹치며 7개월가량 승수를 추가하지 못하고 있다. 지난해 넬리 코다(미국)와 세계 1위 경쟁을 펼쳤던 고진영은 올해는 아타야 티띠꾼(태국)과 다투고 있다. 2위 티띠꾼과는 0.43점 차이다. 고진영은 “1위를 지켜야 한다는 부담감이 없다면 거짓말이겠지만, 그 자리가 영원하다고 생각하지도 않는다”며 “경기력이 뒷받침된다면 1위는 언제든 유지할 수 있으니 최선을 다할 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 골프 사춘기를 극복했다는 고진영은 꿀맛 휴식을 취한 뒤 폭풍 승수를 쌓은 바 있다. 지난해 좀처럼 우승하지 못하다가 7월에야 1승을 올렸던 그는 도쿄올림픽에 출전한 뒤 5주가량 휴식기를 갖고 돌아와 4승을 쓸어담았다. 그 가운데 하나가 BMW 레이디스 챔피언십으로, 시즌 5승은 개인 최다 기록이다.&lt;br&gt;고진영은 “(쉬는 동안) 이것저것 해봤다”며 특히 요가에 재미를 붙였다고 귀띔했다. 그는 “요가 동작이 쉬워 보이는 것도 있지만 정신을 집중하지 않으면 쉽게 무너진다”며 “처음엔 잡념이 많아 동작이 많이 무너지고 넘어지기도 했지만 이젠 버티는 힘이 생겼다”고 말했다 그러면서 “힘을 길러나가며 내면도 채우려고 한다”며 “건강한 마음을 가지면 골프도 건강하게 할 수 있을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;고진영은 BMW 레이디스 챔피언십의 전신으로 국내 대회로 열리던 KEB 하나은행 챔피언십에서 2016년과 2017년 우승한 적이 있다. 그는 “이 대회에 올 때마다 기분이 좋다. 집에 비슷한 트로피가 3개 있는데, 늘 좋은 기억이 있다”며 “국내 하나뿐인 LPGA 투어 대회라 한국 선수로서 자랑스럽고 애착도 생기다 보니 더 열심히 하고 싶은 동기부여가 있다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;한편, 고진영은 이번 대회 첫날 티띠꾼, 세계 3위 이민지(호주)와 동반 라운드에 나선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부 KLPGA 사무 검사… 깊어지는 중계권 갈등에 갈리는 회원들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500168</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018161752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350910 --&gt;최근 협회 운영과 사업권 등을 놓고 논란이 일고 있는 한국여자프로골프협회(KLPGA)의 내홍이 심화되고 있다. 일부 회원은 협회 정상화를 외치며 비상대책위원회를 만들었고, 또다른 회원들은 현 지도부에 대한 공격이 과도하다고 주장한다. 방송 중계권을 둘러싼 갈등이 지도부에 대한 신임 문제로 비화 될 가능성도 적지 않았다.&lt;br&gt;18일 골프업계에 따르면 KLPGA 회원 200여 명은 ‘협회 정상화를 위한 선수 비상대책위원회’를 만들었다. 문화체육관광부도 조만간 KLPGA에 대한 사무 검사 등에 착수하겠다는 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 14일 국회 국정감사에서 문화체육관광위원회 홍익표 위원장은 “KLPGA 안에 여러 문제 제기가 있다”며 관련 사실관계 확인과 보고를 문체부에 요구했다. 홍 위원장이 언급한 KLPGA의 문제는 최근 불거진 중계권 협상 논란과 2019년 협회 정관 개정 과정에서 이에 관여한 인사의 아파트 특혜 분양 의혹 등이다. 사무 검사에선 지난 5일 국회 문광위 국정감사에 증인으로 나왔던 KLPGA 임원의 협회 내 갑질, 폭언, 전횡과 외부 상근직이라는 직책을 신설해 급여를 과다하게 지급한 의혹 등에 대한 조사가 이뤄질 전망이다.&lt;!-- 그림 1350911 --&gt;이번 내홍의 중심에는 KLPGA 대회 중계권을 두고 ‘SBS 골프’와 ‘JTBC 골프’ 간의 갈등이 자리잡고 있다. 중계권 입찰 실무를 맡고 있는 KLPGT는 지난달 2023년부터 2027년까지 5년간 중계권 사업자 선정 입찰을 진행해, SBS미디어넷을 우선협상 대상자로 선정했다. 사업자 선정 입찰 심사 당시 SBS골프 채널의 운영 업체인 SBS미디어넷이 평점 93점으로 1위, JTBC골프 채널의 운영업체인 JTBC디스커버리는 83.6점으로 2위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 입찰 이후 심사 방식과 항목별 배점 기준 등이 SBS 골프에 유리하게 설계됐다는 주장이 제기됐다. KLPGA의 수입과 직결된 중계권료 부문이 점수에 35%만 반영된 반면 KLPGA투어 발전방향 등 정성 평가 배점이 65%였기 때문이다. 한 체육계 관계자는 “중계권료가 중요한 부분이기는 하지만 해당 종목의 발전을 위한 기여도 그만큼 중요하다”면서 “중계권료 배점이 낮다고 모두 문제가 있다고 보기는 힘들다”고 말했다.&lt;br&gt;회원들 간의 갈등도 심화되고 있다. 비대위는 회원들을 대상으로 중계권 협상 실무를 맡고 있는 KLPGA 자회사 한국여자프로골프투어(KLPGT) 강춘자 대표의 입장 표명을 요구하며 공세를 펼치고 있다. 비대위는 “17일 현재 탄원서 서명 272명, 비대위 가입 234명 등으로 집계됐다. 비대위에 가입한 회원 중 국내외 톱 랭커 수준의 현역 선수들도 다수 포함됐다”면서 “유명 선수도 약 50명 정도 탄원서에 서명했다”고 설명했다. 현재 KLPGA 회원은 약 2800명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;탄원서에는 강 대표가 중계권 사업자 입찰 결과에 대해 납득할 만한 이유와 KLPGA 수석 부회장 재임 중 아파트 특혜 분양 의혹을 설명해야 한다는 내용이 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;반면 또다른 회원들은 비대위 주축 세력이 현 집행부의 수고로 맺은 결실을 따먹으려고만 한다고 비판한다. 한 KLPGA 회원은 “민주주의란 다수결의 원칙”이라면서 “결정이 마음에 들지 않더라도 민주적 절차를 거쳤다면 승복해야 한다”면서 “협회가 자리 잡고 KLPGA의 인기가 올라가니 자리를 탐내는 것이 아니냐”며 현 집행부를 옹호했다.&lt;br&gt;한편 KLPGA는 20일 중계권 선정 관련 선수들에게 설명회를 진행한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>슈퍼모델 나타샤 오클리, 환상의 비키니 자태</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500169</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:24:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109463 --&gt;300만명의 팔로워를 자랑하는 호주의 슈퍼모델 나타샤 오클리가 환상의 자태로 남심을 저격했다.&lt;br&gt;오클리는 최근 자신의 SNS에 미국 하와이에서 진행한 화보촬영을 공개했다. 화보 속에서 오클리는 비키니에 야자수를 활용한 콘셉트로 절정의 매력을 과시했다. 또한 레오파드 문양의 비키니를 입고 특유의 고혹미도 뽐냈다.&lt;br&gt;호주 뉴사우스웨일즈 주 브론테에서 태어난 오클리는 빼어난 용모로 10대 시절부터 모델로 활동했다. 세계적인 패션잡지인 코스모폴리탄을 비롯해 글래머, 우먼헬스의 커버를 장식했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사업적인 감각도 뛰어나 오클리는 유명 패션브랜드 ‘GUESS’등과 콜라보를 통해 부를 일궜다. 2014년에는 자신의 브랜드인 ‘MONDAY Swimwear’를 설립해 여성 CEO로 활약하고 있다.&lt;br&gt;올해 패션잡지 ‘ELLE’는 오클리의 재산을 6300만 달러(한화 약 900억원)로 평가했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>슈퍼모델 나타샤 오클리, 환상의 비키니 자태</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500169</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:24:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109463 --&gt;300만명의 팔로워를 자랑하는 호주의 슈퍼모델 나타샤 오클리가 환상의 자태로 남심을 저격했다.&lt;br&gt;오클리는 최근 자신의 SNS에 미국 하와이에서 진행한 화보촬영을 공개했다. 화보 속에서 오클리는 비키니에 야자수를 활용한 콘셉트로 절정의 매력을 과시했다. 또한 레오파드 문양의 비키니를 입고 특유의 고혹미도 뽐냈다.&lt;br&gt;호주 뉴사우스웨일즈 주 브론테에서 태어난 오클리는 빼어난 용모로 10대 시절부터 모델로 활동했다. 세계적인 패션잡지인 코스모폴리탄을 비롯해 글래머, 우먼헬스의 커버를 장식했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사업적인 감각도 뛰어나 오클리는 유명 패션브랜드 ‘GUESS’등과 콜라보를 통해 부를 일궜다. 2014년에는 자신의 브랜드인 ‘MONDAY Swimwear’를 설립해 여성 CEO로 활약하고 있다.&lt;br&gt;올해 패션잡지 ‘ELLE’는 오클리의 재산을 6300만 달러(한화 약 900억원)로 평가했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정, 양곡관리법 반대 재확인… 野 19일 농해수위 처리 방침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500170</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:25:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018161950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국민의힘과 정부는 18일 당정 협의를 열고 과잉 생산된 쌀을 정부가 의무적으로 사들이도록 하는 더불어민주당의 양곡관리법 개정안에 대해 1시간 30여분에 걸쳐 대책을 논의했지만 뾰족한 묘수를 찾지 못했다. 당정은 반대 의사를 다시 한번 표명하고 야당 설득 작업에 나섰다. 그러나 민주당은 19일 국회 농립축산식품해양수산위원회 전체회의에서 개정안을 단독 처리하겠다는 계획이어서 여야 간 진통이 예상된다.&lt;!-- 그림 1350916 --&gt;성일종 국민의힘 정책위의장은 이날 국회에서 당정 협의를 마친 후 기자들과 만나 “양곡관리법 개정안이 쌀의 공급 과잉 구조를 더욱 심화하고 재정 부담을 가중해 미래 농업 발전에도 악영향을 미칠 수 있겠다는 것에 정부와 여당이 뜻을 같이 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;당정은 개정안에 반대하면서도 야당과의 협상 여지는 열어뒀다. 성 정책위의장은 “국민의힘은 양곡관리법 개정 없이도 쌀 수급 경영 및 쌀값 안정이 충분히 가능할 수 있도록 정부에 보다 적극적인 정책 추진을 요청했다”고 전했다. 그러면서 “민주당의 양곡법 처리에 아직 시간이 남았다”며 “당의 여러 공식 채널을 통해서도 민주당과 머리를 맞대고 협의하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만 설득 작업에도 민주당이 법안 통과를 강행할 경우, 대통령이 거부권을 행사할 가능성을 묻는 질문에는 “여야 협상이 남아있어 노력해야 한다. 거기까지 말씀드릴 단계가 아니다”라고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘은 개정안에 ‘이재명 구하기’ 등을 위한 민주당의 정치적 의도가 깔려있다는 입장이다. 성 정책위의장은 회의 모두 발언에서 “민주당의 양곡관리법은 대한민국을 위한 법이 아니라 민주당의 농정 실패를 덮고 이재명 대표를 구하기 위한 정략적 법안에 불과하다”며 “나라의 미래와 농업이 아닌 자신들의 정략적 이익을 위해 양곡관리법을 일사천리로 처리하며 의회 폭거를 자행하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;정황근 농림축산식품부 장관은 해당 법안이 농업 발전에 무익하다고 지적하면서 전략 작물 생산 확대 등 대책 마련을 약속했다. 정 장관은 “현재의 양곡법 체계에서도 정부의 정책적 기지로 쌀값을 안정화시킬 수 있는데 농업 미래에 많은 부작용이 예상되는 개정안이 통과된 것에 대해 안타깝게 생각한다”면서 “시장격리 의무화는 미래 농업 발전에 전혀 도움되지 않는 걸로 확신한다”고 말했다. 이어 “정부는 가루쌀, 밀, 콩과 같은 전략 작물의 생산 확대를 통해 쌀 수급 균형과 식량안보 강화를 추진해나갈 것”이라면서 “단기적인 수급 불안 상황이 발생할 경우, 올해와 같이 선제적이고 과감한 수급 안정 대책으로 쌀값을 안정시킬 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이수진 민주당 원내대변인은 이날 국정감사대책회의 이후 기자들과 만난 자리에서 “19일 오전 11시 농해수위 전체회의에서 양곡관리법이 처리될 예정”이라면서 “농해수위에서 어렵긴 하지만 (법안이) 통과됐고 더 이상 미룰 과제가 아니다”라며 강행 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 이어 EU도 “중국은 ‘전면적 경쟁자’“ 천명..견제 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500172</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:28:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018162235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350917 --&gt;중국 시진핑 국가주석의 장기집권 시대가 서막을 연 가운데 유럽연합(EU)이 기다렸다는 듯 중국을 ‘전면적 경쟁자’로 규정하자는 보고서를 내놨다. 오는 20일 룩셈부르크에서 열리는 EU 정상회의에서 새 대중 전략으로 채택될 가능성이 크다.&lt;br&gt;17일(현지시간) 파이낸셜타임스(FT)에 따르면 EU 외교 담당 부서는 연례 보고서에서 “중국은 정치·경제 분야에서 미국·서방 국가들과 간극을 넓히고 있다. 중국을 ‘전면적 경쟁자’로 재정의해야 한다”고 명시했다. 이어 “러시아가 우크라이나를 침공한 후에도 중국은 러시아와 긴밀한 관계를 맺고 있다. 대만에 대한 위협과 홍콩·신장 인권 문제도 심각하다”며 “국가의 발전을 시민의 권리보다 우선하는 중국을 향해 더 강경한 태도를 취해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;이 보고서 내용은 EU정상회의를 사흘 앞둔 시점에서 흘러 나왔다. EU가 2019년 중국을 ‘협력 파트너이자 경쟁자·체제 라이벌’로 규정하고 ‘협력과 경쟁’ 기조를 천명한 지 3년 만에 대중 전략의 수정이 가시화된 것이다. 한 EU 외교관은 FT에 “예전에는 중국과 ‘협력’에 조금 더 방점을 뒀지만 이제는 ‘경쟁’에 더 집중하려는 것”이라고 설명했다. 이는 낸시 펠로시 미 하원의장의 지난 8월 대만 방문 이후 중국이 군사 행동를 강화한 데 따른 우려가 크게 작용한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 반영하듯 조셉 보렐 EU 외교안보정책 고위대표는 이날 EU 외교장관 회의에서 “EU는 중국을 경쟁국으로 인식하고 경제적 의존도를 줄여야 한다”며 “현실적이고도 강력한 방식으로 관여해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;미국 조 바이든 행정부가 최근 공개한 새 국가안보전략(NSS) 보고서에서 중국을 ‘국제 질서에서 유일한 경쟁자이자 지정학적 도전자’로 선언하고 견제를 지속해 나갈 것임을 천명한 것과 맥이 닿아 있다. 지난 6월 나토(북대서양조약기구) 정상회의 역시 사상 처음으로 ‘중국의 위협’을 새로운 전략 개념에 명시해 ‘안보의 적’으로 규정한 바 있다. 이 같은 흐름이 ‘EU도 대중 정책의 큰 틀을 바꿔야 한다’는 정책 선회에 영향을 미친 것으로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1350918 --&gt;한편, 중국 정부는 제20차 공산당 전국대표대회(당대회) 기간인 18일 예정된 3분기 국내총생산(GDP) 성장률 발표를 돌연 연기했다. 이에 따라 9월 산업생산과 소매 판매, 고정자산투자 등 주요 경제지표 공표도 모두 취소됐다. 지난 14일로 예고된 수출입통계 발표 역시 무기한 연기된 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 정부가 연일 시 주석의 치적을 홍보하는 등 ‘3연임’ 띄우기에 박차를 가하는 국면에서 3분기 주요 경제 지표들이 기대치를 밑돌자 ‘대관식’에 찬물을 끼얹을 수 있다고 보고 ‘불편한 진실’을 덮어둔 것으로 해석된다.&lt;br&gt;블룸버그통신은 “2017년 19차 당대회 기간에도 중국 국가통계국은 성장률 수치를 예정된 일정에 발표했다”며 “중국의 전례없는 발표 연기로 중국 경제 성장 둔화 우려가 커지고 있다. 경제 전망에 대한 불확실성을 가중시킨다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>적십자사 바자회 찾은 김건희 여사...“노블레스 오블리주 실천 감사”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500173</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:30:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018162955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350919 --&gt;윤석열 대통령의 부인 김건희 여사가 18일 대한적십자사의 바자 행사에 참석했다. 대통령실은 전날 엠바고(보도유예)로 김 여사 일정을 출입기자단에 공지했는데, 김 여사 단독 일정을 사전에 알린 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;김 여사는 이날 오전 서울 삼성동 코엑스에서 열린 대한적십자사 바자 행사장을 찾아 현장의 봉사자들을 격려했다. 59개 부스를 일일이 돌며 인사했고, 기증물품 및 재활용품 부스와 주한 외교사절단 부인들이 운영하는 부스에서 넥타이와 코트, 니트, 공예품, 고추장, 새우젓 등을 구매했다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;김 여사는 이 자리에서 “지난 117년간 우리 사회의 소외된 이웃을 위한 인도주의 사업을 선도해온 대한적십자사와 ‘노블레스 오블리주’를 실천하고 계신 (적십자사) 여성봉사특별자문위원회 위원과 수요봉사회원들에게 감사드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 여사가 국내에서 윤 대통령 없이 단독 일정을 소화한 것은 지난 6월 13일 노무현 전 대통령의 부인 권양숙 여사를 예방한 후 약 4개월 만이다. 김 여사는 지난 8월 말 ‘안나의집’ 설거지 봉사와 ‘정인이 사건’ 2주기 추모 행보 등 일정을 비공개로 소화했고, 대통령실은 해당 사실을 출입기자단에 사전 공지하지 않고 추후에 알렸다. 권 여사 예방의 경우는 당시 언론보도로 예방 계획이 먼저 알려지자 이를 확인하는 차원에서 일정을 공지하기도 했다. 김 여사 일정이 이번에 사실상 처음으로 사전 공지되며 본격적인 공개활동에 나서는 게 아니냐는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;이에 대통령실은 역대 대통령 배우자들이 적십자 바자회에 참석해왔던 전례에 따라 김 여사도 관련 일정을 소화한 것이라며 확대해석을 경계했다. 대통령실 관계자는 “대규모 행사이고, 과거에도 대통령 배우자의 행사 참석이 일반적이었다는 점에서 미리 공지한 것으로 안다”고 설명했다. 국내 대표적인 자선기금 마련행사인 적십자 바자회는 1984년 시작돼 역대 영부인들이 인도주의 활동 지원 차원에서 참석해왔다. 올해 행사는 코로나19 사태 이후 3년 만의 대면 개최다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍 “父 폭행 사건 후 유재석에 감동”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500176</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:32:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018163112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350921 --&gt;방송인 박수홍이 친형 부부의 횡령 논란 후 심경을 고백했다.&lt;br&gt;19일 방송되는 MBC ‘라디오스타’는 박수홍, 꽈추형(본명 홍성우), 양치승, 김용명이 출연하는 ‘뿜뿜! 활력 오락실’ 특집으로 꾸며진다.&lt;br&gt;박수홍은 최근 친형 부부가 횡령 혐의로 재판에 넘겨지며 큰 관심을 받았다. 박수홍이 지난해 4월 친형 부부가 10년간 출연료 등 116억원을 횡령했다고 고소한 건에 대해 서울 서부지검은 특정경제범죄 가중처벌법상 횡령혐의로 친형 박씨를 구속기소하고 박씨의 배우자 이 모씨는 일부 공범으로 불구속 기소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 과정에서 박수홍은 부친으로부터 폭언과 폭행을 당해 과호흡 증세를 보이며 실신, 병원에 실려가기도 했지만 안정을 찾은 뒤 조사에 임했으며 ‘라디오스타’ 녹화에도 차질없이 참여했다.&lt;br&gt;이에 따라 이날 녹화에서 박수홍의 심경 고백에 관심이 쏠렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박수홍은 “수많은 지인들과 대중의 응원을 받은 덕분에 힘을 얻고 있다”며 감사인사를 전했다. 특히 절친 유재석으로부터 크게 감동받았던 일화를 공개해 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;또 박수홍은 지난해 7월 공개한 아내와의 신혼생활에 대해서도 “아내가 열혈 서포터 역할을 하며 날 도와주고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이와 함께 53세가 되며 눈에 띄는 신체 변화를 겪고 있다며 최근 병원에서 받은 검사 결과를 공개, 아내와 건강 유지에 힘쓰고 있다고 털어놨다.&lt;br&gt;이날 박수홍은 자신의 이야기를 담은 특별한 노래까지 선보였다. 19일 수요일 오후 11시 10분 방송.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, “공정한 접근성이 지역균형발전 핵심”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500177</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:33:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018163211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350922 --&gt;윤석열 대통령은 18일 춘천∼속초 동서고속화철도 착공식에 참석해 “지역 균형 발전의 핵심으로 공정한 접근성을 강조해왔다”며 지역 교통망 구축을 적극 지원하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 강원 속초 엑스포 잔디광장에서 열린 동서고속화철도 착공식 기념사에서 “앞으로 동서고속화철도를 비롯해서 도로, 철도 등 다양한 교통망이 촘촘하게 연결된다면 강원지역은 관광과 첨단산업의 거점으로 괄목할 만한 성장을 하게 된다”며 “중앙정부 차원에서 이를 적극 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 강원도에 특별자치구역이라는 법적 지위를 주고 각종 특례를 부여하는 ‘강원특별자치도법’이 국회를 통과한 사실을 언급하며 “지역 발전의 걸림돌이 된 규제를 완화하고 지역 스스로 발전 전략을 세울 수 있다는 점에서 큰 의미가 있다”고도 했다. 윤 대통령은 지난 7일 경북에서 개최한 ‘제2 국무회의’격인 중앙지방협력회의를 취임 후 처음으로 주재한 데 이어 12일 대전에서 열린 세계지방정부연합 총회에 참석하는 등 최근 지역균형발전 행보를 이어오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 이날 행사에서 “대한민국 국민 누구나 어느 지역에 사느냐와 관계 없이 공정한 기회를 가져야 한다”며 앞으로 정부가 지역 교통망 구축 등을 통해 지역균형발전과 지방시대 개막을 적극 지원할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;춘천~속초 동서고속화철도는 수도권과 강원권을 연계하는 고속철도망 구축 사업으로, 6년간 2조 4000억여원이 투입되는 대형 사업이다. 2027년 말 철도가 완공되면 서울에서 춘천까지 놓인 철길이 속초까지 연결돼 서울역에서 속초까지 1시간 39분이 걸리게 된다. 기존 기차노선과 버스를 이용하거나 승용차로 이동할 때보다 시간이 1시간 30분 이상 단축할 수 있게 된다. 특히 대부분 구간이 터널로 건설돼 폭설 등 기후 영향 없이 상시 운행이 가능하다. 해당 사업은 1987년 노태우 전 대통령 대선 공약 때 처음 제시된 뒤 표류하다가 2016년 제3차 국가철도망구축계획에 포함돼 추진이 가시화됐고 예비타당성조사를 거쳐 2020년 1월 사업비가 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실은 “강원도는 국제적인 관광명소이자 첨단산업 거점으로 발전할 수 있는 새 도약의 발판을 마련할 것”이라며 “특히 철도교통 사각지대였던 화천·양구·인제·속초는 철도역이 신설돼 지역 발전의 새 전기를 맞게 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 20차 당대회서 ‘재산축적 메커니즘 규범화’ 등장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500186</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:48:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018164756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350932 --&gt;시진핑 중국 국가주석의 3연임을 가름할 제20차 공산당 전국대표대회(당대회)에서 ‘재산 축적 메커니즘 규범화’라는 새로운 표현이 등장했다고 중국신문망이 18일 보도했다. 부의 재분배를 위해 부유층에 대한 감시와 과세를 늘리려는 취지로 풀이된다.&lt;br&gt;앞서 시 주석은 지난 16일 개막식 정치보고에서 “공동부유를 실현하겠다”며 구체적인 방법의 하나로 이를 거론했다. 보고서는 이에 대해 “(일반인의) 합법적인 소득을 보호하고 지나치게 높은 소득을 조절하며 불법소득을 단속해야 한다”고 적시했다.&lt;br&gt;저장대 공유·개발연구원의 리스 원장은 매체 인터뷰에서 “중국에서 부의 축적 속도가 매우 빠르지만 격차는 확대되고 있다”며 “부의 분배 공평성을 강화하고 분배 격차를 줄여 ‘빈익빈 부익부’를 방지하자는 취지”라고 설명했다. 국무원 발전연구센터 핑원멍 연구원은 일부 기업의 자의적 지분 배분과 독점에 의한 폭리를 소수에게 배분하는 행태, 개인의 부를 회사 자산으로 전환해 은닉하는 경우 등을 열거하며 이를 규제할 것으로 내다봤다. 결국 민영 기업 경영자들의 ‘뒷주머니’ 단속을 강화하고 기업 수익을 피고용자들 몫으로 더 많이 돌리도록 하겠다는 의도로 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 문제는 ‘부유층 과세를 언제 도입하느냐’는 것이다. 앞서 시 주석은 서구 국가들에 보편화된 부동산 보유세를 도입해 부의 재분배 강화를 천명했지만 핵심 지지층인 공산당 주류에서조차 “집 한 채가 전 재산인데 이걸로 세금까지 내면 어떻게 살 수 있느냐”고 반발해 아직까지 ‘칼’을 빼지 못하고 있다. 쉽게 말해서 ‘고양이 목에 방울달기’ 상황이다. 핑 연구원도 “어떻게 부의 원천을 더 규범화할 수 있을지는 아직도 많은 작업이 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전화번호 없으면 댓글 작성 불가”…日 최대 포털 ‘야후재팬’ 조치 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500187</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:48:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018164753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350931 --&gt;일본 최대 포털 ‘야후 재팬’이 전화번호를 등록하지 않은 회원들에 대해서는 자사 사이트에서 제공하는 뉴스에 댓글을 일체 달 수 없도록 하겠다고 밝혀 논란이 일고 있다. 작성자(ID 소유자)의 신원을 추적할 수 있도록 해 악성댓글을 막겠다는 것이지만, ‘표현의 자유 침해’ 등 반발이 나오고 있다.&lt;br&gt;야후 재팬은 18일 자사 뉴스 서비스 댓글란에 대해 다음달 중순부터 휴대전화 번호 등록을 의무화한다고 발표했다. 야후 뉴스는 네티즌들이 다양한 의견과 관점을 공유하도록 한다는 뜻에서 2007년부터 댓글란을 운영해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야후 재팬은 악성댓글 등을 반복해서 올리는 사용자에 대해서는 추가로 댓글을 달 수 없도록 하는 등 다양한 부작용 방지 조치를 취해 왔다. 그러나 다른 사람의 ID 도용 등 댓글 관련 관련 부작용이 계속돼 왔다.&lt;br&gt;야후 재팬 측은 “댓글 작성 정지 조치를 받은 사용자가 다른 ID를 이용해 부적절한 댓글을 계속 올리는 것 등을 철저히 막기 위해 댓글 등록자의 휴대전화 번호 설정을 의무화하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 네티즌들 사이에서는 찬반이 엇갈리고 있다. 한 네티즌은 “표현의 자유를 혼동해 비방중상을 일삼는 사람이 많으니까 반드시 규제를 해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;다른 네티즌은 “정부를 비판을 하지 못하도록 표현의 자유를 빼앗는 것으로, 이제 일본은 민주주의 국가라고 할수 없게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;“댓글 사용자의 추적을 가능케 하기에 앞서 언론의 편파적인 기사나 홍보성 기사를 정화하는 것이 우선 아닌가”라고 주장하는 사람도 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>히잡 벗은 이란 선수, 한국서 실종?…이란 측 “가짜뉴스”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500192</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:52:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018164705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350930 --&gt;히잡을 착용하지 않고 한국에서 열린 국제대회에 출전한 이란 선수가 실종됐다는 외신 보도와 관련해 이란 측이 “가짜뉴스”라고 반박했다.&lt;br&gt;18일(현지시간) BBC페르시안과 이란 현지 매체 이란와이어 등에 따르면 이란 스포츠클라이밍 선수 엘나즈 레카비(33)는  지난 10일부터 16일까지 서울에서 열린 2022 국제스포츠클라이밍연맹(IFSC) 아시아선수권대회 출전을 마치고 서울에서 체류하던 중 갑작스럽게 사라졌다고 보도했다. 레카비는 예정보다 이틀 일찍 이란으로 돌아간 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;레카비는 이 대회의 콤바인(볼더링+리드) 부문 결승전에 출전해 4위를 기록했다. 이란의 여성 스포츠 선수들은 해외 대회에서 히잡을 착용해야 하지만, 레카비는 히잡을 쓰지 않고 경기에 참여해 주목받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BBC페르시안은 레카비가 지난 16일부터 연락이 끊겼고 여권과 휴대전화를 압수당한 상태였다고 전했다.&lt;br&gt;‘이란와이어’는 익명의 소식통을 인용해 주한 이란대사관에서 안전한 귀국을 약속하며 레카비를 회유해 그의 여권과 휴대폰을 가져갔으며, 귀국 후에는 이란 정부가 그를 바로 테헤란 에빈교도소에 수감할 것이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;논란이 일자, 주한 이란 대사관은 트위터에 “엘나즈 레카비는 2022년 10월 18일 이른 아침 팀의 다른 멤버들과 함께 서울에서 이란으로 출발했다”며 “주한 이란대사관은 엘나즈 레카비와 관련된 모든 가짜뉴스와 허위정보를 강하게 부정한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이란 대사관은 글과 함께 레카비가 머리에 히잡을 쓰고 있는 사진을 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가보훈처, 순직 경찰관 유가족 위한 주택 주거환경 개선에 나서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500198</guid>
      <pubDate>2022-10-18T16:58:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>시민을 구하기 위해 목숨을 바친 정옥성 경감의 유가족이 거주하는 주택을 개선하기 위해 정부와 경제계가 뜻을 모았다.&lt;br&gt;국가보훈처는 18일 국가유공자 주거환경 개선사업 ‘일류보훈 동행’의 2호 주택으로 순직 경찰관인 정 경감의 배우자가 거주하는 인천 강화군 소재 주택을 선정했다고 밝혔다. 정 경감은 2013년 3월 1일 강화군 외포리 선착장에서 극단적 선택을 하려고 물에 뛰어든 시민을 구하고자 바다에 몸을 던졌다가 파도에 휩쓸려 실종됐다. 민·경·군 합동 수색에도 끝내 시신은 찾지 못했다.&lt;br&gt;정부는 1계급 특진과 옥조근정훈장을 추서했고, 전국 경찰과 인천 시민들이 2013년 6월 강화경찰서에 정 경감의 흉상을 건립했다. 이 흉상은 2017년 11월 현충시설로 지정됐다. 경찰청은 고인을 ‘2022년 경찰 영웅’으로 선정하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박민식 보훈처장과 윤희근 경찰청장, 권태신 전국경제인연합회 부회장, 한화그룹 방위산업 계열 4개 회사의 임원 등은 19일 정 경감 흉상에 참배한 뒤 고인이 생전에 배우자와 함께 지었던 주택으로 이동해 유가족을 만나 주택에 ‘국가유공자 명패’를 부착할 예정이다. 보훈처는 균열이 발생한 외벽을 보수하고 지하실 단열 창호를 교체할 예정이라고 전했다.&lt;br&gt;일류보훈 동행은 보훈처와 전경련, 한화가 지원하는 프로그램이다. 지난 8월 서울 강동구 암사동에 있는 독립유공자 최명수 지사의 외손녀 자택을 1호 주택으로 선정해 지원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG화학, 국내첫 FDA 승인 신약 업체 인수…글로벌 제약사 도약 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500208</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:13:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/05/31/SSI_20210531181316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●‘아베오’ 8천억원 인수 결정…“가장 중요한 이정표”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1196191 --&gt;LG화학이 국내 기업 최초로 미국식품의약국(FDA) 승인 신약을 보유한 미국 혁신 항암제 기업을 인수한다. 신학철 LG화학 부회장은 이번 인수를 “바이오사업 역사상 가장 중요한 이정표”라고 평가했다.&lt;br&gt;LG화학은 미국 FDA 승인 신장암 치료제를 보유한 ‘아베오 파마슈티컬스(AVEO)’를 5억 6600만 달러(약 8000억원)에 인수 결정했다고 18일 밝혔다. 국내 기업이 FDA 승인 신약을 보유한 회사를 인수하는 것은 처음으로, LG화학은 아베오 지분 100%를 인수한다.&lt;br&gt;아베오는 2002년 미국 메사추세츠주 보스톤에 설립, 임상개발·허가·영업·마케팅 등 항암시장에 특화된 종합적인 역량을 확보한 기업이다. 2010년 나스닥에 상장됐고, 지난해 신장암을 표적으로 하는 치료제 ‘포티브다(FOTIVDA)’의 미국 FDA 허가를 획득한 후 매 분기 견조한 매출 성장세를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 매출은 전년 대비 3배 가까이 성장한 1500억원을 달성할 것으로 보인다. 2027년 매출은 미국 증권사 컨센서스 기준으로 5000억원이 전망된다. 포티브다와 함께 현재 진행 중인 면역항암제의 병용 임상에 성공하면 치료제의 적용 범위가 확장돼 추가적인 매출 성장이 기대된다고 회사 측이 설명했다.&lt;br&gt;이번 인수합병은 LG화학이 보유 자산 등을 활용해 미국 보스톤 소재 생명과학 자회사 LG CBL에 인수자금을 출자하고, LG CBL이 특수목적법인(SPC)을 설립해 아베오 인수합병을 진행하게 된다. 향후 아베오의 주주총회 과반 승인, 외국인투자심의위원회 심의 등 절차가 진행되며, 이번 이사회 이후 합병 완료까지 약 3~6개월 소요될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG화학은 이번 인수를 통해 단기간에 미국내 항암 상업화 역량을 확보하는 한편 전 세계에서 가장 큰 의약품 시장인 미국에 다양한 자체 개발 신약을 출시할 수 있는 교두보를 마련하게 됐다.&lt;br&gt;아베오가 판매 중인 FDA 승인 항암 신약 포티브다는 지난 8월 미국항암치료가이드라인(NCCNG)의 권고 약제 지위를 획득, 신장암 치료제로서의 위상을 굳혔다. 또 임상 3상 진행 중인 두경부암 치료제 등 임상개발 단계 항암 파이프라인을 3개 확보있으며, 적기 개발에 성공하면 모두 2030년 내 FDA 승인이 예상된다는 LG화학의 설명이다.&lt;br&gt;LG화학은 고형암 세포치료제 등 9개 항암 파이프라인을 포함해 통풍, 비만 치료제 등 총 20개의 개발단계(전임상 및 임상) 신약 파이프라인을 확보하고 있다. LG화학은 미국 상업화 역량을 조기 확보함으로써 향후 신약 출시 초기부터 시장 진입을 가속화할 것으로 예상된다. LG화학은 아베오의 상업화 및 임상 역량을 내재화해 2027년 생명과학부문 매출 약 2조원을 달성할 계획이다.&lt;br&gt;신 부회장은 “이번 인수 결정은 LG화학 바이오사업 40여년 역사상 가장 중요한 이정표이자 이 사업이 글로벌로 도약하는 기틀을 마련한 것”이라며 “미국 상업화 역량 강화를 통해 현지 매출 확대에 적극 나서는 한편 항암 중심의 미국 임상 및 허가 역량을 한층 높여 글로벌 혁신 제약사로 도약하는데 속도를 낼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤은혜 “숨이 안 쉬어져” 고통 호소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500209</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:15:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018171336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350950 --&gt;2030 청춘스타들이 아프리카 킬리만자로에 오른다.&lt;br&gt;tvN 새 예능물 ‘인생에 한 번쯤 킬리만자로!’(이하 ‘킬리만자로’)는 해발 5895m 킬리만자로에 도전장을 내민 윤은혜, 유이, 오마이걸 효정, 손호준의 모습이 담긴 2차 티저 영상과 메인포스터를 18일 공개했다.&lt;br&gt;‘킬리만자로’는 산에 진심인 스타들의 킬리만자로 등산기를 그린다. ‘산꾼도시여자들’ 제작진이 의기투합했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공개된 2차 티저 영상에는 설레는 마음으로 탄자니아에 도착한 네 사람의 모습이 담겼다. 이들은 탄자니아에서 두 번째로 큰 마테루니 폭포에서 무사등반을 기원한다. 그러나 윤은혜가 “나 숨이 안 쉬어져”라며 눈물을 쏟아내는 모습이 포착돼 눈길을 끈다.&lt;br&gt;이와 함께 공개된 메인포스터에는 ‘킬리만자로 원정대’의 씩씩한 자태가 드러났다. 선두에서 진두지휘를 하는 윤은혜를 필두로 유이, 효정, 손호준까지 등산에 대한 기대를 품고 있다.&lt;!-- 그림 1350952 --&gt;오는 29일 오후 5시 50분 첫 방송된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저출산·고령화·고물가 못이겼다 “안녕 가나초코...” 푸르밀 폐업에 유업계 위기 현실화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500210</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:16:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018183057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“흰 우유 시장은 매년 쪼그라들고 분유 시장도 해마다 10%씩 줄고 있어요. 여기에 3년 뒤면 무관세로 미국, 유럽의 유제품이 쏟아질 텐데 타격은 예견된 수순이죠.” (A유제품 업체 관계자)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;유제품 전문기업 푸르밀(사진)의 폐업으로 유업계 위기가 현실화됐다는 평가가 나온다. 우유시장은 축소되는데 국산 제품은 가격 경쟁력이 없고, 2026년부터 자유무역협정(FTA)이 발효되면 상대적으로 저렴한 수입산 유제품이 국내 시장을 점령할 것이란 우려다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1351035 --&gt;우유산업의 존망 문제는 어제오늘 일은 아니다. 18일 낙농협회와 업계 등에 따르면 1인당 우유 소비량은 2000년 30.8㎏에서 2021년 26.6㎏으로 4㎏ 이상 줄었다. 저출산 여파가 컸다. 이 사이 출생아 수는 60만명(2000년생)에서 20만명대(2019년)으로 급감했다.&lt;br&gt;그나마 남은 시장도 수입 유제품이 대신하기 시작했다. 국산 우유 가격이 치솟다 보니 소비자들이 저렴한 수입 멸균 우유를 찾으면서다. 실제 폴란드산 수입 멸균 제품은 리터당 가격이 1300~1500원 수준으로 국내산 흰 우유의 ‘반값’ 수준이다. 유가공 업체도 국산 우유의 원가 부담을 보전하고자 상대적으로 저렴한 수입 원유를 찾고 있다. 국산 원유가격은 리터당 1100원으로 호주나 뉴질랜드 산(500원대)과 비교하면 역시 2배 이상 비싸다.&lt;br&gt;이는 수치로도 확인된다. 한국농촌경제연구원 집계에 따르면 2020년 멸균 우유 등 수입 유제품의 국내 시장 점유율은 53.9%로 2015년 대비 8.7% 증가했다. 반면 2001년 77.3%에 달했던 유제품 자급률은 지난해 45.7%로 뚝 떨어졌다.&lt;br&gt;국내 우유가격이 비싸게 형성된 데는 생산비 연동제로 계속해서 오르는 원유 가격과 원유 할당제(의무 매입 물량)가 요인으로 지적돼 왔다. 그동안은 국내 낙농산업 보호를 이유로 생산 원가만 연동해 원윳값을 올려 왔는데 시장 가격과, 수요 감소를 고려하지 못하다 보니 가격만 올랐다는 지적이다. 특히 유업체는 원유 할당제로 원유가 남아돌면서 팔수록 손해를 떠안는 상황이 됐다.&lt;br&gt;이에 정부는 내년부터 원윳값을 용도에 따라 결정하는 차등가격제를 도입하겠다고 나섰지만 이런 기형적 구조를 바꾸고 국산 우유의 경쟁력을 키울 수 있을지는 미지수다. 실제 코로나19, 환율 상승의 여파로 사료 값이 폭등하면서 아예 우유 생산을 포기하는 농가도 늘어나고 있다. 통계청에 따르면 경기도 소재 젖소 농장 수는 2017년 1분기 2704개에서 지난 1분기 2306개로 15%가량 감소했다. 낙농가는 FTA에 따른 무관세 상황을 정부의 보조금만으로 버틸 수 없을 것이라고 주장한다.&lt;br&gt;이 상태라면 3년 뒤 국내 낙농가나 유업체가 고사할 수 있다는 비관론도 퍼지고 있다. 독일이 러시아산 가스에만 의지하다가 최근 에너지 위기를 겪게 된 것처럼 자칫 우유도 해외 의존도가 커지면 식량안보 차원에서 위험을 맞을 수 있다는 우려도 나온다.&lt;br&gt;한 식품업계 관계자는 “코로나19나 러-우전쟁, 환율 상승 등의 돌발변수로 국제 곡물가가 요동쳤던 것처럼 식량주권이나 국민건강주권을 고려하면 단순히 경제성만 따져 생각할 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;푸르밀에 앞서 2015년 50년 업력의 영남우유가 높은 원유가와 소비부진에 따른 재고 급증으로 폐업을 결정한 바 있지만 전국 단위 유제품 기업이 붕괴한 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호평 이어진 ‘2022 조선왕릉문화제’ 전주에서 대미 장식한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500213</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:20:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018184940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351045 --&gt;단풍보다 먼저 가을을 찬란하게 물들인 ‘2022 조선왕릉문화제’가 연이은 호평 속에 오는 주말 전북 전주에서 대미를 장식한다.&lt;br&gt;지난달 23일 개막한 조선왕릉문화제는 지난 16일까지 9개 왕릉(동구릉, 홍유릉, 선정릉, 서오릉, 융건릉, 세종대왕릉, 태강릉, 헌인릉, 의릉)에서 가을의 색깔처럼 다채로운 행사가 진행됐다. 망자의 공간이던 왕릉은 융복합 콘텐츠와 함께 생명력이 넘치는 공간이 돼 오늘을 살아가는 사람들에게 뜻깊은 시간을 선사했다.&lt;br&gt;축제의 주제 공연인 융복합 창작극 ‘신들의 정원’은 예술과 기술을 절묘하게 결합한 수준 높은 공연으로 극찬받았다. 이번에 처음 공개된 ‘신들의 정원’은 이승을 떠난 왕과 락, 석수가 삶과 죽음을 둘러싼 이야기를 전하는 내용으로, 전통문화와 첨단 기술이 만나 조선왕릉의 의미와 가치를 현대적 시각으로 재해석한 작품이다. 연기자들의 군무에 화려한 이동형 프로젝션을 더해 관람객들의 눈과 귀를 사로잡았다.&lt;!-- 그림 1351042 --&gt;아울러 어린이들의 인기를 독차지한 방탈출 형식의 임무 수행 프로그램 왕릉 어드벤처 ‘어명이오!’, 숲속 해먹에 누워 아로마 안대를 착용하고 휴식을 취하는 왕릉 포레스트(ForRest) ‘숲멍향멍’, 숲속에서 즐기는 궁중다과 체험 ‘릉다방’, 가을 하늘 아래 풍류를 즐길 수 있던 ‘왕릉음악회’ 등 준비된 프로그램마다 호평이 쏟아졌다. 관람객들은 평소 가깝게 지낼 기회가 적었던 왕릉에 한층 더 가까이 다가가 왕릉을 새로 발견하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘노바스코피 1437-하늘에 그린 꿈’은 ‘신들의 정원’과 함께 이번 행사의 또 다른 하이라이트 프로그램이다. 개막제와 한글날 행사로 세종대왕릉에서 선보인 ‘노바스코피 1437’은 음악과 함께 400대 드론이 밤하늘을 수놓으며 환상적인 장면을 연출했다. 세종실록에 세종 19년(1437년) “미수(전갈자리 별자리)에서 객성(신성)이 14일간이나 나타났다”는 기록이 있다. 여기서 영감을 얻어 장영실과 세종의 우정을 다룬 이야기가 밤하늘에 아름답게 펼쳐져 감동을 더했다.&lt;!-- 그림 1351043 --&gt;&lt;!-- 그림 1350962 --&gt;행사 총감독인 조형제 감독은 18일 “왕릉이 야간개장을 거의 하지 않는데 야간 콘텐츠를 많이 늘려 밤의 왕릉을 보여 줬고, 인위적 시설물을 만들지 않고 실경 중심의 프로그램을 짰다는 게 의미가 있다”고 평가했다. 이어 “지금 관객의 눈높이에 맞춰 기술과 콘텐츠를 융합하는 공연이 있었다”면서 “‘신들의 정원’은 영적인 세계를 다룬 퍼포먼스라 내용 전달이 어려운 게 있었지만 관객들이 즐길 수 있는 볼거리가 많았고 ‘노바스코피 1437’은 드론 공연의 새로운 장르를 연 것 같다”고 말했다. 드론 행사 업체에서도 음악과 역사 이야기까지 결합된 드론 공연에 놀랐다는 후문이다.&lt;br&gt;성황리에 마친 조선왕릉문화제는오는 22~23일 대미를 장식한다. 국민 누구나 전주 경기전을 찾으면 ‘신들의 정원’ 등 마지막 프로그램을 경험할 수 있다. 조 감독은 “관객들이 왕릉이 단순히 무덤이 아니라 신기한 이야기들을 공연화시켜 국장문화도 알 수 있고, 이런 것들을 통해 이번 행사가 국민들이 즐기면서 왕릉을 새롭게 바라보는 계기가 됐으면 한다”면서 고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>표인봉 딸, ‘잠만 자는 사이’ 출연…“인형 비주얼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500216</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:24:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018172342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350965 --&gt;‘잠만 자는 사이’에 개그맨 표인봉의 딸 표바하가 출연했다.&lt;br&gt;웨이브 오리지널 예능 ‘잠만 자는 사이’는 로맨스가 필요한 남녀가 ‘식스 투 식스’ 밤 데이트를 통해 연애 세포를 해제하는 연애 리얼리티다. 방송인 노홍철, 배우 정혜성, 가수 죠지가 MC로 나섰다.&lt;br&gt;지난 14일 공개한 1~2화에서는 스펙과 매력을 감추고, 자신의 연애사 의미를 담은 숫자를 단 참가자들이 등장했다. 네티즌들은 이들의 정체를 찾기 위해 분주히 움직였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 예상치 못한 출연자가 등장해 화제를 모았다. 바로 표인봉의 딸 표바하였다. 표바하는 어린 절부터 표인봉과 함께 다양한 프로그램에 모습을 드러내며 사랑을 받았다. 성인이 된 이후에도 인형 비주얼을 과시하며 정변의 정석을 보여줬다.&lt;br&gt;연애에 대해 솔직하고 당당한 모습으로 등장한 그는 데이트에 돌입하며 묘한 긴장감을 형성했다. 그에 대한 관심은 SNS 팔로워로도 이어졌다. 실제로 방송 이후 인스타그램 팔로워가 약 2배 늘었다는 후문.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 표바하는 뮤지컬 ‘블루헬멧 : 메이사의 노래’의 서은아 역으로 지난 3월 데뷔했다. 과거 TV조선 ‘내일은 국민가수’, tvN 예능 ‘둥지탈출 시즌3’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친자 확인 충격 결과에 “불륜남 투영될 것” vs “아이 무슨 죄” [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500217</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:27:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018172416_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350966 --&gt;아내의 외도 현장을 적발한 후 친자 확인 검사를 했다가 둘째가 자신의 딸이 아니라는 결과를 받아든 한 네티즌의 사연이 온라인상에서 뜨거운 관심을 받고 있다.&lt;br&gt;18일 여러 온라인 커뮤니티에는 지난 14일 ‘보배드림’에 올라온 ‘둘째 딸이 제 친자식이 아니랍니다’라는 글이 퍼지며 화제를 모으며 네티즌들의 갑론을박이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;해당 글에는 한 유전자 검사업체에 의뢰해 받은 ‘시험성적서’가 첨부됐다. 의뢰일자 2022년 7월 4일, 시험기간 7월 6일~7월 8일로 기재된 문서에는 ‘4개의 유전자 좌에서 불일치가 나타나 친자관계가 성립하지 않음’이라는 시험결과가 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글쓴이는 “초등학교 5학년·3학년 아들·딸을 둔 아빠”라고 자신을 소개한 뒤 “아내의 외도 현장을 잡았다. 남자와 모텔 들어가는 현장을 잡았고 현재 이혼 소송 진행 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “더 충격적인 건 소송 중에 친자 확인 결과 제 둘째 딸이 제 친자식이 아니라는 결과가 나왔다”며 충격을 토로했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1350959 --&gt;보배드림에 올라온 이 글은 600개 넘는 댓글이 달리며 큰 관심을 모았다. 보배드림 이용자들은 글쓴이 아내의 외도 사실에는 공분하면서도 친자가 아닌 것으로 밝혀진 딸을 글쓴이가 계속 키워야 할지에 대해선 상반된 의견을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가장 많은 추천을 받은 댓글 가운데엔 “애기는 무슨 죄일까요. 바람 피운 아내만 쫓아내세요. 지금까지 키운 곱고 예쁜 내 새끼이니 아이는 내치지마세요”라는 댓글과 “못 키우는 게 맞지. 다들 자기 일 아니니 무슨 부처님이라도 된 듯 착각하고 키울 수 있다 하는데 막상 본인이 그렇게 돼봐라. 하나부터 열까지 바람 난 와이프랑 불륜남이 아이에게 투영되는 마법을 볼 것이다”는 댓글이 나란히 올랐다.&lt;br&gt;다른 보배드림 이용자들도 “진짜 어려운 선택이다. 10년을 키웠는데 내 자식으로 생각할 것 같기도 하고 저 상황 되면 아닐 것 같기도 하다”, “정이 아무리 들었어도, 멘탈 강한 사람도 아이 보면 욱할 것 같다”, “둘째 딸과 인연을 끊을 순 없다. 그냥 마음으로 키운 내 자식 생각하시고 대신 딸이 크거든 왜 이혼하게 됐는지 얘기해줘라” 등 다양한 의견이 오갔다.&lt;br&gt;18일 해당 사연이 전해진 또 다른 온라인 커뮤니티 ‘더쿠’에서도 상반된 의견이 나오는 가운데 ‘딸은 아내가 데려가는 게 맞다’는 의견이 우세했다.&lt;br&gt;다수의 더쿠 이용자들은 “아무리 기른 정이 있어도 배우자가 바람 피워서 낳은 자식을 어떻게 키우냐”, “차라리 생판 남이면 키워도…”, “저 상황이면 딸 내쳐도 이해함. 볼 때마다 전 부인에게 기만당한 거 생각날 것” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일부 이용자들은 “불륜 카페 회원수 보면 아득하더라”며 가정을 파탄낸 불륜 행위에 분노를 표하는가 하면 “남편하고 자식들만 불쌍해졌다”며 안타까워하기도 했다.&lt;br&gt;전날 ‘웃긴대학’(웃대)에도 해당 사연에 150여개의 댓글이 달리며 찬반 토론이 이어졌다.&lt;br&gt;한 이용자가 “엄마가 버젓이 있고 떳떳하진 않아도 애 아빠도 살아 있는데 왜 3자(글쓴이)가 애를 키우냐”고 적은 댓글에 또 다른 이용자는 “이게 3자(글쓴이가 아닌 다른 사람들) 입장이니 ‘친자 아니면 내보낸다’는 말이 나오지만 나 같아도 여태 날 아빠로 보고 살아온 딸을 이제 와서 딱 끊어 내보낼 수 없을 것 같다”며 반박했다. 여기에는 “큰 애는 동생 잃은 거잖아”라며 후자를 지지하는 댓글이 달리기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사진가 팬츠·건축가 셋업… 멋을 아는 남자의 코디법</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019017003</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018230355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351117 --&gt;“저도 40대 초반이지만 친구들한테 도대체 어디에서 옷을 사야 하느냐는 질문을 엄청나게 받아요. ‘유니클로’만 입기도 애매하고 ‘띠어리’만 살 수도 없잖아요. 기존 브랜드의 ‘감도’(추구하는 가치와 느낌을 포괄하는 패션업계 용어)가 지겨울 때 또 다른 선택지가 필요한 거죠.”&lt;br&gt;　‘남성복이 경기를 탄다’는 말은 옛말이 됐다. 여성 못지않은 패션 감각으로 자기 주도적인 소비를 하는 남성이 크게 늘면서다. 각 기업에서 ‘캐주얼 데이’ 같은 자율 복장제가 확산되는 데다 굳이 정장을 고집하지 않는 직종이 대세가 되면서 이른바 꾸밀 줄 아는 남자들의 옷장엔 늘 ‘입을 옷’이 부족하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　이에 지난 8월 삼성물산 패션 부문은 3040세대를 겨냥한 남성복 워크웨어(작업복) 브랜드 ‘시프트G’를 내놨다. 회사가 남성복 브랜드를 새로 선보이는 건 무려 27년 만이다. 목수나 광부 등이 주로 입던 작업복에서 유래한 워크웨어. 왜 지금, 하필이면 워크웨어일까.&lt;br&gt;　시프트G의 기획부터 론칭까지 전 과정을 지휘한 정종보(43) 삼성물산 패션부문 갤럭시라이프·시프트G 그룹장은 지난 17일 서울신문과의 인터뷰에서 “직업은 계속해서 진화해 왔지만 현대 도시인을 위한 워크웨어는 전무한 상태”라면서 “시프트G는 기존의 워크웨어를 현대적으로 재해석하는 데 중점을 뒀다”고 했다. 다음은 그와의 일문일답.&lt;!-- 그림 1351118 --&gt;-작업복과 일상복의 경계가 점점 허물어지고 있다. 기존 비즈니스 캐주얼, 컨템퍼러리 캐주얼 남성복에는 없는 시프트G만의 특성과 감성은 무엇인가.&lt;br&gt;　“시프트G는 현대 도시인의 직업군을 표현할 수 있는 정체성과 상징들을 모티프로 잡았다. 현대인의 직업을 고려한 기능적인 배려, 워크웨어 특유의 내구성과 좋은 착용감, 높은 레이어링 활용도가 특징이다. 이를 가능하게 하는 소재들을 선별해 좀더 진정성 있는 제품을 선보이고자 했다.”&lt;br&gt;-‘포토그래퍼(사진가) 팬츠’, ‘아키(건축) 셋업’, ‘IT‘S 시리즈’ 등 제품에 직업명을 활용했다.&lt;br&gt;　“우리의 타깃은 블루칼라, 화이트칼라 노동자로 나뉘지 않는다. 안에서만 일하고 밖에서만 일하는 게 아니라 실내에서 아이디어를 내고 현장에서 근무하는 건축가와 사진가, 전문 지식과 기술로 창조적인 노동을 해 나가는 디자이너와 IT 종사자 등이 우리의 주요 고객이다.”&lt;!-- 그림 1351119 --&gt;&lt;!-- 그림 1351120 --&gt;-기존 워크웨어 브랜드와의 차별점은.&lt;br&gt;　“블루칼라를 겨냥한 정통 워크웨어 제품은 불편한 경우가 많다. 내구성에 중점을 두다 보니 딱딱하고 거친 데다 옷의 활동 범위도 협소하다. 시프트G는 고급 소재와 현대적인 디자인을 적용해 보풀이 일어나지 않는 등 내구성이 좋으면서도 부드럽고 세련되게 풀어냈다. 해외 브랜드에 뒤지지 않는 소재로 디자인 감성을 실현했음에도 가격은 해외 브랜드의 70~80% 수준인 것도 장점이다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-경쟁 브랜드가 있다면.&lt;br&gt;　“딱히 없다. 캐주얼 남성복 시장은 계속해서 세분화되고 있다. 그동안 현대인을 위한 워크웨어가 없었던 만큼 시프트G가 이를 선도하겠다는 각오다.”&lt;br&gt;-시프트G가 어떤 브랜드로 정착하길 원하는가.&lt;br&gt;　“시프트G는 ‘워라밸’(일과 삶의 균형)이 아닌 ‘워라블’(일과 삶의 시너지)을 추구한다. 일과 삶이 적절히 섞여 시너지를 내면서 일을 통해 자신을 표현하는 문화가 지금 이 시대 성공한 3040세대의 패턴이라고 봤다. 장기적으로는 이런 사람들과의 협업을 통해 함께 워라블 문화를 만들어 나가고 싶다. 최종적으론 워크라이프스타일 브랜드로 시장에 자리잡는 것이 시프트G의 목표다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미슐랭 3스타 식당 소믈리에 영입… 롯데백화점 와인상품 전문성 강화 [유통단신]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019017002</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018230111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351116 --&gt;롯데백화점은 미슐랭 3스타 식당의 헤드 소믈리에를 영입하는 등 와인 상품의 전문성을 강화한다고 18일 밝혔다. 국내 와인 시장 규모가 지속해서 성장하면서 고객의 눈높이가 높아진 점을 고려한 조치다.&lt;br&gt;이번에 합류한 최준선(왼쪽) 소믈리에는 프랑스 부르고뉴 CFPPA 와인 전문학교에서 자격증을 취득하고 미슐랭 3스타 한식당인 ‘라연’에서 헤드 소믈리에를 거쳤다. 한희수(오른쪽) 소믈리에는 프랑스 보르도 카파 포르마시옹 와인 전문학교를 졸업하고 한국 여성 가운데 처음으로 국제 소믈리에 인증 자격을 취득한 바 있다.&lt;br&gt;두 소믈리에는 롯데백화점 와인&amp;amp;리커 팀에 합류해 와인 직매입과 큐레이션 등의 업무를 담당할 예정이다. 롯데백화점은 오는 21∼30일에는 전국 매장에서 와인&amp;amp;리커 페스티벌 행사를 열고 100억원 규모의 주류를 할인한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정용진 부캐 ‘제이릴라’ 골프복 입었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019017001</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018230024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351115 --&gt;‘고릴라 골프복 출시’.&lt;br&gt;지난 14일 정용진 신세계그룹 부회장의 개인 소셜네트워크서비스(SNS) 계정에는 고릴라 캐릭터가 그려진 골프 스웨터를 입고 포즈를 취한 정 부회장의 사진(사진)과 함께 이런 문구가 올라왔다. 고릴라는 그의 부캐릭터로 알려진 신세계푸드의 캐릭터 ‘제이릴라’를 뜻한다. 지난해 말부터 개인 SNS 계정에 제이릴라를 꾸준히 노출해 온 정 부회장은 이번에도 제이릴라의 골프웨어를 직접 소개하는 등 남다른 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;베이커리에 이어 이번에는 골프웨어다. 신세계푸드가 제이릴라를 활용한 지식재산권(IP) 사업에 본격적인 드라이브를 걸고 있다. 캐릭터를 통해 브랜드 충성도를 키우는 한편 식품·프랜차이즈 사업 등 본업뿐만 아니라 다양한 사업 영역을 확보해 추가 수익을 올리겠다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;18일 업계 등에 따르면 신세계푸드는 지난 3월 주주총회에서 정관에 ‘캐릭터 상품 제조 판매업’ 등을 추가한 이후 정 부회장을 비롯한 전사 차원의 지원 사격을 받고 있다.&lt;br&gt;제이릴라 상표권은 당초 지난해 9월 이마트가 출원했지만 3개월 뒤 신세계푸드가 양도받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 신세계푸드는 당장 눈에 보이는 매출을 좇기보다 캐릭터에 세계관을 부여하고 소비자들이 자연스럽게 스며들게 하는 방식을 고수했다.&lt;br&gt;실제 제이릴라는 지난해 4월 신세계 야구단 SSG 랜더스 홈 개막전에 등장한 데 이어 주요 경기 때마다 대중에 얼굴을 보이며 인지도를 쌓았고 여기에 명품 브랜드 ‘구찌’, 패션 브랜드 ‘코치’, 미국 전기자전거 브랜드 ‘슈퍼73’ 등과도 협업하며 존재감을 키웠다. 1년 새 제이릴라는 5만명의 팔로어를 보유한 인플루언서로 거듭났다.&lt;br&gt;신세계푸드는 제이릴라의 인지도나 성장 가능성이 확인된 만큼 골프웨어처럼 분야를 뛰어넘어 다양한 브랜드와의 협업을 지속해 나가겠다는 계획이다. 제이릴라 골프웨어는 코오롱인더스트리 FnC 부문의 ‘더카트골프’와 손잡고 기획했다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “식품에만 국한되지 않고 제이릴라의 IP 사업을 검토하고 있는 것으로 보인다”면서 “최근 골프웨어가 10대의 일상복으로 저변을 넓히고 있는 만큼 이번 사업을 통해 10~30대를 겨냥한 다양한 콘텐츠 사업을 검토할 수 있을 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취임 100일 맞은 김주현 금융위원장, 꼭두새벽에 문자 보낸 이유는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500221</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:33:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018173306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350976 --&gt;“고금리로 취약차주 부실 위험이 커지는데 대책을 마련해 보고해 주세요.”&lt;br&gt;김주현(사진) 금융위원장은 18일 새벽 6시 간부들에게 이 같은 내용의 문자를 보냈다. 전날 은행권 주택담보대출 변동금리의 기준이 되는 코픽스(COFIX·자금조달비용지수)가 약 10년 만에 3%를 돌파해 주담대 대출금리가 고공행진하고 있다는 보도가 나온 뒤였다.&lt;br&gt;이날로 취임 100일째를 맞은 김 위원장은 코로나19 피해로 어려움에 처한 소상공인과 취약차주를 지원하는 민생안정 대책 마련에 힘쓰고 있다는 평가를 받는다. 김 위원장은 지난 7월 11일 취임한 이후 코로나 위기 대응 과정에서 민간 부채가 많이 늘어난 가운데, 본격적인 금리 상승기에 돌입하면서 커진 부실 위험을 관리해야 하는 책무를 맡았다. 이에 김 위원장은 자영업자·소상공인 채무조정 프로그램인 새출발기금 등 ‘125조원+a’를 투입해 취약차주를 지원하는 민생안정 대책을 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 이 과정에서 빚을 갚기 힘든 자영업자 채무를 최대 90% 탕감해 주고, 주식·가상자산(암호화폐) 투자 손실을 본 저소득 청년 계층의 이자를 감면해 주겠다고 밝히면서 도덕적해이(모럴해저드)를 유발한다는 논란을 일으키기도 했다.&lt;br&gt;김 위원장은 앞으로도 고금리·고물가·고환율 등 3고 현상이 심화되는 가운데 금융시장 불안정성을 관리해야 한다. 행정고시 25회로 공직에 입문한 정통 관료 출신으로 금융위 금융정책국장, 예금보험공사 사장, 여신금융협회 회장 등을 역임한 경제정책통이다. 평소에도 4시 30분쯤 기상해 새벽 운동을 하고, 신문을 일독하는 것으로 알려졌다. 금융위 안에서는 ‘새벽형 위원장’ 때문에 피곤하다는 볼멘소리도 나오지만, 최근과 같이 대내외 경제 리스크가 커지는 상황에서는 한 발짝 앞선 대응으로 김 위원장의 부지런함이 십분 장점으로 발휘되고 있다는 평가가 나온다. 지난 12일 한국은행이 빅스텝(기준금리를 한 번에 0.5% 포인트 인상)을 단행한 이후로는 금융위 간부들을 매일같이 오전 8시 45분에 소집해 금융시장을 점검하는 비상대책회의를 열고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 윤석열 정부 금융팀의 실세로 꼽히는 검사 출신의 이복현 금융감독원장과 비교해 상대적으로 김 위원장의 존재감이 미미하다는 시선도 있다. 최근 공매도 금지 여부와 관련해서도 실제 책임자인 김 위원장이 신중한 입장을 보인 가운데 이 원장이 공매도 전면 금지 시행 가능성을 자주 언급하며 엇박자 논란이 일었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스엔 재난 복구 훈련하는 ‘원숭이 사이버 교관’이 있다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500222</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:35:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018171846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘카카오 사태’로 구글, 넷플릭스 등 글로벌 플랫폼 기업들의 재난 및 위기 대응 방식이 더욱 주목을 받고 있다. 화재 등 재난 발생 시 백업 서버 가동은 물론 데이터 이중화는 기본으로 갖춘 것은 물론 마치 ‘민방위 훈련’처럼 비상 상황을 일부러 연출해 장애 복구 등 문제 해결 매뉴얼이 제대로 작동되는지 점검하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;넷플릭스엔 업무 시간뿐 아니라 일요일 새벽 3시에도 불시에 서버 불능 상태 등 돌발 상황을 일으킬 수 있는 훈련 프로그램이 가동되고 있다. 물론 화재나 지진 등 재난 상황에도 서비스가 중단되지 않도록 치밀한 다중화 체계를 갖춰 놨지만, 예측하지 못한 사태에도 대응할 능력을 키우고 점검하기 위해서다. 넷플릭스는 이런 프로그램을 ‘원숭이 부대’라고 이름 지었다. 구글과 메타 등 대부분의 글로벌 빅테크 기업들은 넷플릭스처럼 자체 훈련 프로그램을 도입해 운영하고 있다. 최근 ‘카카오 먹통 사태’와 같은 일이 발생하지 않게 하기 위한 ‘사이버 교관’인 셈이다.&lt;br&gt;아마존 클라우드 컴퓨팅인 아마존웹서비스(AWS)를 기반으로 운영되는 넷플릭스는 2015년 AWS 서버 문제로 잠시 장애를 경험한 뒤 원숭이 부대를 고안했다. 넷플릭스의 기술을 소개하는 ‘넷플릭스테크블로그’는 원숭이 부대를 “치밀한 구조 설계에도 불구하고 극히 드물게 일어나는 불능 상황에서 실제로 살아남을 수 있는 능력을 끊임없이 시험하기 위해 만들었다”며 “고속도로에서 펑크 난 타이어를 처리할 능력이 있는지를 확인하는 방법은 일주일에 한 번씩 타이어에 구멍을 내고 교체해 보는 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1350957 --&gt;이 ‘부대’엔 여러 마리의 ‘원숭이’가 소속돼 있다. ‘혼돈 원숭이(카오스 몽키)’는 ‘야생 원숭이가 서버실에 난입해 공격하고 케이블을 물어뜯는 동안에도 서비스가 중단돼선 안된다’는 넷플릭스의 철학을 반영해 탄생했다. 이 프로그램은 업무 시간 중간은 물론 일요일 오전 3시에도 실행돼 작업을 비활성화시킨다. 넷플릭스는 혼돈 원숭이에 이어 서버 통신을 인위적으로 지연시키는 ‘지연 원숭이’, 규칙에 어긋나는 소프트웨어 상 실체를 종료시키는 ‘적합성 원숭이’, 취약한 실체를 탐지해 서비스에서 제외시키고 종료시키는 ‘의사 원숭이’ 사용하지 않는 자원을 폐기해 클라우드 환경에 낭비를 없애는 ‘관리자 원숭이’ 등을 탄생시켰다. 이에 더해 전체 클라우드 서버를 종료하는 ‘혼돈 고릴라’를 개발해 극단적인 장애 상황에 대응하는 능력을 시험하고 있다.&lt;br&gt;구글 역시 클라우드 백서를 통해 재해 발생 시에도 서비스와 사업 운영이 계속될 수 있도록 매년 전사 차원의 ‘DiRT(Disaster Recovery Testing·재해 복구 테스트)’를 시행한다고 소개했다. 의도적으로 장애를 일으켜 주요 시스템의 취약점을 발견하고 실제 장애가 발생하기 전에 보완하기 위해 개발한 훈련 방식이다. DiRT는 강제로 서비스가 불능 상태가 되거나, 핵심 인력이 없는 상황, 지원 시스템 차단, 통신이나 물리적 접근이 제한되는 상황을 부여한다. 또 관련 인력들이 실제 가동 중단, 정전, 인재나 자연재해 발생 등의 극단적인 상황을 미리 겪어볼 수 있게 만들어져 있다.&lt;br&gt;메타 역시 전직원이 참여하는 특별한 재해 복구 훈련 프로그램을 운영하고 있다고 밝혔다. 다만, 훈련 프로그램의 이름과 구체적인 내용은 대외비에 해당된다며 공개하지 않았다. 마이크로소프트(MS)도 메타와 비슷한 훈련 프로그램을 운영하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이번 사고 대응에 실패하긴 했지만 카카오도 자체 재난 훈련 프로그램을 운영하고 있다고 설명했다. 네이버 관계자 역시 “평소 재난에 대비한 정기 훈련을 해 왔고, 이번에도 훈련된 절차대로 빠르게 대처해 피해를 최소화할 수 있었다”고 말했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주한 美 대사 “전술핵, 무책임한 얘기, 확장억제 의심 말아야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500223</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:35:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018172913_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;필립 골드버그 주한미국대사는 18일 한반도의 전술핵 재배치론에 대해 “전술핵 이야기가 푸틴에게서 시작됐든 김정은에게서 시작됐든 무책임하고 위험하다”며 긴장 완화에 도움이 되지 않는다고 밝혔다. &lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;북한의 잇단 도발을 계기로 여권 일각에서 제기된 전략자산 재배치나 핵공유에 대해 사실상 부정적 의사를 밝힌 것으로 보인다.&lt;br&gt;골드버그 대사는 이날 프레스센터에서 열린 관훈클럽 초청 토론회에서 “확장억제는 핵과 핵전력을 포함한 모든 부문에서 미국의 전자산을 동원해 보호한다는 것을 의미한다”며 “미국은 철통같은 의지를 갖고 있고, 확장 억제에 대한 우리의 의지는 그 누구도 의심해선 안 된다”고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;그는 특히 윤석열 대통령이 핵확산방지조약(NPT)에 대한 의지를 밝힌 점을 언급하며 “전술핵이든 아니든 위협을 증가시키는 핵무기가 아니라, 긴장을 낮추기 위해 핵무기를 제거할 필요에 초점을 맞춰야 한다”고 했다.&lt;!-- 그림 1350967 --&gt;미국의 기존 입장인 ‘외교를 통한 비핵화’를 고수하며 전술핵 재배치에 부정적 입장을 드러낸 것이다. 그는 한반도 인근 수역에 항모전단, 핵 추진 잠수함 등 미 전략자산의 상시 순환배치를 한국이 요청했는지에 대해서는 “아는 바 없다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;북한의 7차 핵실험 가능성에 대해 골드버그 대사는 “정확한 날짜는 예측할 수 없지만 모든 조짐을 봤을 때 그 방향으로 가고 있는 것 같다”며 “그런 조치를 취한다면 무책임의 증거가 될 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;골드버그 대사는 한미일 3국 안보협력을 둘러싼 한일 갈등에 대해서는 3국 안보협력 우선론을 폈다.&lt;br&gt;조 바이든 미 행정부가 한일 협력을 위한 중재에 나설 생각이 있는지에 대해 “미국도 한일 양국 간 역사 문제가 있고 이를 풀어야 한다는 것을 잘 알고 있으며 해결 가능하기를 바란다”면서도 “동시에 협력에 대한 시급한 필요성도 이해한다.&lt;br&gt;안보 같은 시급한 사안에 관해선 3국이 함께 일하는 것이 중요하다”고 안보를 앞세웠다. 오바마 미 정부 때처럼 적극적인 한일 중재보다 역내 한미일 협력을 독려한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;그는 대만과 관련한 미중 간 무력충돌 시 주한미군이 일방 차출될 가능성에 대해서는 “평화적인 방법으로 이 문제가 해결돼야 한다”며 “주한미군과 미국의 의지는 한반도에 집중돼 있다”고 했다.&lt;br&gt;골드버그 대사는 한국산 전기차 차별 논란이 불거진 인플레이션감축법(IRA)과 관련해 “현대차의 미 조지아주 공장 완공 전까지 생길 수 있는 문제의 해법을 모색 중”이라면서도 구체적 해결책에 대해 “이 자리에서 말씀드릴 수 없다”며 언급을 피했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;한편 한덕수 국무총리는 이날 정부세종청사에서 열린 기자간담회에서 전술핵 재배치론에 대해 “미국이 한국에서 전술핵을 철수한 상황이기 때문에 다시 가져오는 것은 북한 비핵화를 단념한다는 의미의 다른 표현이 된다”며 “우리(정부)는 아직 그럴 생각이 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세종·장영실 ‘브로맨스’ 왕릉 밤하늘 수놓다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019021002</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018222600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;드론 400대로 역사 이야기 연출&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;다과·음악회·숲속 휴식 등 인기&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;22~23일 전주 경기전서 마무리&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1351092 --&gt;단풍보다 먼저 가을을 찬란하게 물들인 ‘2022 조선왕릉문화제’가 연이은 호평 속에 오는 주말 전북 전주에서 대미를 장식한다.&lt;br&gt;지난달 23일 개막한 조선왕릉문화제는 지난 16일까지 9개 왕릉(동구릉, 홍유릉, 선정릉, 서오릉, 융건릉, 세종대왕릉, 태강릉, 헌인릉, 의릉)에서 가을의 색깔처럼 다채로운 행사가 진행됐다. 망자의 공간이던 왕릉은 융복합 콘텐츠와 함께 생명력이 넘치는 공간이 돼 오늘을 살아가는 사람들에게 뜻깊은 시간을 선사했다.&lt;br&gt;축제의 주제 공연인 융복합 창작극 ‘신들의 정원’은 예술과 기술을 절묘하게 결합한 수준 높은 공연으로 극찬받았다. 이번에 처음 공개된 ‘신들의 정원’은 이승을 떠난 왕과 락, 석수가 삶과 죽음을 둘러싼 이야기를 전하는 내용으로, 전통문화와 첨단 기술이 만나 조선왕릉의 의미와 가치를 현대적 시각으로 재해석한 작품이다. 연기자들의 군무에 화려한 이동형 프로젝션을 더해 관람객들의 눈과 귀를 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 어린이들의 인기를 독차지한 방탈출 형식의 임무 수행 프로그램 왕릉 어드벤처 ‘어명이오!’, 숲속 해먹에 누워 아로마 안대를 착용하고 휴식을 취하는 왕릉 포레스트(ForRest) ‘숲멍향멍’, 숲속에서 즐기는 궁중다과 체험 ‘릉다방’, 가을 하늘 아래 풍류를 즐길 수 있던 ‘왕릉음악회’ 등 준비된 프로그램마다 호평이 쏟아졌다.&lt;br&gt;개막제와 한글날 행사로 세종대왕릉에서 선보인 ‘노바스코피 1437-하늘에 그린 꿈’은 400대 드론이 밤하늘을 수놓으며 환상적인 장면을 연출했다. 세종실록에 세종 19년(1437년) “미수(전갈자리 별자리)에서 객성(신성)이 14일간이나 나타났다”는 기록이 있다. 여기서 영감을 얻어 장영실과 세종의 우정을 다룬 이야기가 밤하늘에 아름답게 펼쳐져 감동을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;행사 총감독인 조형제 감독은 18일 “왕릉이 야간개장을 거의 하지 않는데 야간 콘텐츠를 많이 늘려 밤의 왕릉을 보여 줬고, 인위적 시설물을 만들지 않고 실경 중심의 프로그램을 짰다는 게 의미가 있다”면서 “‘신들의 정원’은 영적인 세계를 다룬 퍼포먼스라 내용 전달이 어려운 게 있었지만 관객들이 즐길 수 있는 볼거리가 많았고 ‘노바스코피 1437’은 드론 공연의 새로운 장르를 연 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;오는 22~23일 전주 경기전을 찾으면 ‘신들의 정원’ 등 마지막 프로그램을 경험할 수 있다. 조 감독은 “이번 행사가 국민들이 즐기면서 왕릉을 새롭게 바라보는 계기가 됐으면 한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“양도 사람처럼 수염 난다면”… 생태계 속 인류 향한 풍자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019021001</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018222711_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;현재 지구온난화로 인한 기후변화와 환경 파괴가 회복할 수 없는 상황에 이르고 있다는 경고가 곳곳에서 나오고 있다. 이에 예술문화계, 특히 미술계에서는 다양한 방법으로 환경에 대한 대중의 인식을 바꾸려는 시도들이 다른 분야들보다 활발하다.&lt;br&gt;경기 수원시립미술관이 수원시립아트스페이스광교에서 진행하는 ‘찬란하게 울리는’이라는 제목의 미디어아트 전시회 곳곳에서 이런 시도를 느낄 수 있다.&lt;br&gt;관람객이 가장 먼저 만나는 작품은 전소정 작가의 ‘그린 스크린’. 민간인 출입이 통제된 비무장지대의 고요하고 푸른 습지의 풍경이 무심하게 지나간다. 영상 중간중간에 이미지 오류처럼 나오는 붉은색의 열화(글리치)와 가야금, 하프로 연주되는 민요가락은 전 세계에서 가장 잘 보전된 생태계의 모습에서 미묘한 긴장감을 느끼게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디지털 디자인작가팀 에이스트릭트의 ‘모란도’는 엑스레이로 촬영한 모란의 이미지를 거울과 영상패널을 이용해 앞뒤에서 흑백과 컬러로 완전히 다른 모습을 보여 준다. 부귀와 생명의 상징이었던 모란이 피고 지는 반복되는 영상을 통해 인류와 자연이 공생해 지속가능한 삶이라는 무한한 가능성을 느끼게 만든다.&lt;!-- 그림 1351093 --&gt;유일한 전통 회화 방식을 선보인 장종완의 작품도 깊은 울림을 준다. 그의 작품은 인류가 갖고 있는 불안감을 냉소적이지만 따뜻하고 유머러스하게 풀어내고 있다. 특히 ‘점잖은 암시’라는 작품은 사람처럼 검은 수염이 난 양들과 기이한 모습의 식물을 배치해 인간 중심적이고 이상적 세계를 갈망하는 인류를 유쾌하게 비꼰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시장을 빠져나오면 아크릴 퍼즐과 초록빛으로 세상을 보는 워크북 활동, 광섬유 조명을 활용해 나만의 이미지를 만드는 체험프로그램을 만날 수 있다. 김진엽 수원시립미술관장은 “생태학적 가치를 다각도로 탐구하는 예술가들의 작품으로 구성돼 자연과 인류, 이 둘이 공생하며 만들어 가는 더 나은 미래를 상상할 수 있게 해 줄 것”이라고 말했다. 오는 12월 9일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오싹한 미소… 반전에 반전… 극강의 공포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019021004</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:38:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018222826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;기괴한 웃음으로 화제 ‘스마일’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;13년 만에 속편 돌아온 ‘오펀…’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;만화가 얽힌 살인 그린 ‘캐릭터’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;게임 기반한 ‘놈이 우리… ’ 호평&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1351094 --&gt;올여름 뜸했던 공포·스릴러물이 잇따라 극장가 문을 두드리고 있다. 가을을 맞아 취향에 맞는 영화를 골라 보는 것도 좋겠다.&lt;br&gt;지난 6일 개봉한 ‘스마일’은 기괴한 미소를 지으며 자신의 눈앞에서 목숨을 끊는 환자를 목격한 정신과 의사 ‘로즈’의 이야기를 다룬다. 로즈는 죽음의 실체를 추적해 나가면서 설명할 수 없는 일들을 겪는다. 이전에도 자신과 같은 일을 겪은 사람들이 있고, 그들 모두 끔찍한 죽음을 맞았다는 사실도 알게 된다.&lt;br&gt;개봉 당시 부산국제영화제와 해운대, 사직야구장, 롯데월드 등에서 기괴하게 웃는 여성 사진으로 마케팅을 펼쳐 화제가 되기도 했다.&lt;!-- 그림 1351095 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;12일 개봉한 ‘오펀: 천사의 탄생’은 ‘오펀: 천사의 비밀’(2009)의 속편으로, 이전 이야기를 다루는 ‘프리퀄’ 영화다. 부유한 가족의 실종된 딸로 위장한 에스더와 이에 맞서 가족을 지키려는 엄마의 대결을 그렸다. 전편 개봉 당시 12세의 나이로 소름 끼치는 열연을 펼친 배우 이사벨 퍼먼이 같은 역할로 등장하며, 반전에 반전을 거듭하면서 관객들을 깜짝깜짝 놀라게 한다. 공포영화로선 드물게 개봉과 동시에 박스오피스 3위를 차지하기도 했다.&lt;!-- 그림 1351096 --&gt;살인 사건을 목격한 만화가가 겪는 일을 다룬 일본 스릴러 영화 ‘캐릭터’가 19일 관객을 찾아온다. 만년 보조만화가에서 벗어나지 못하는 주인공 야마시로 게이고(스다 마사키)가 스케치를 하러 간 현장에서 우연히 끔찍한 일가족 살인 사건을 목격하고, 이를 만화 ‘34’로 그려 낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 유명 작가가 된 야마시로 앞에 팬이라고 밝힌 모로즈미(후카세)가 접근하고, 살인사건과 만화가 비슷한 점을 수상히 여긴 형사가 이들을 추적한다. 일본 유명 만화 ‘20세기 소년’ 공동 집필자인 나가사키 다카시가 오랜 기간에 걸쳐 원작을 썼다.&lt;br&gt;다음달 개봉하는 ‘놈이 우리 안에 있다’는 외부와 고립된 산속 마을에서 정체불명의 존재를 찾아 여러 명의 등장인물이 엎치락뒤치락하는 내용의 영화다. 새로운 산림 관리원으로 부임해 눈보라로 갇히고, 설상가상 살인사건을 마주한 상황에서도 다수의 안전을 먼저 생각하는 원칙주의자 핀 역에 영화 ‘스파이’, ‘시니어 이어’ 등에서 호평을 받은 샘 리처드슨을 비롯해 12명의 연기파 배우들이 등장한다.&lt;br&gt;북미 현지 개봉 후 언론과 평단에서 ‘재미와 재치를 겸비한 호러 코미디’라는 평을 받았다. VR 게임 ‘웨어울브스 위딘’을 스크린에 옮겼는데, 게임을 기반으로 한 영화 중 평점이 가장 높은 작품으로 평가를 받아 기대감을 높이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장수원 “아내가 자주 잔소리” 무슨 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500225</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:39:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/08/20/SSI_20190820163231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 988782 --&gt;장수원이 결혼 생활의 현실은 이상과 다르다(?)라고 솔직하게 고백했다.&lt;br&gt;18일 MBC FM4U ‘두 시의 데이트 뮤지, 안영미입니다’에는 그룹 ‘젝스키스’ 장수원이 출연했다.&lt;br&gt;이날 뮤지의 전화를 받은 장수원은 “방송쟁이들은 안다. 이거 방송이잖아 하고 안 받기 마련인데”라는 말을 듣자 “뮤지와는 분기에 한 번씩은 술자리를 하는 사이다”라며 “저녁에 주로 전화가 온다. 오랜만에 낮에 전화가 와서 궁금증이 들었다”라고 솔직하게 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 장수원은 “얼마 전 고정적인 유튜브가 끝나고 개인적인 요식업을 하고 있다”면서 “여기에 집중하고 있다”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 뮤지는 장수원과 안영미에게 박수로 축하를 전하며 훈훈한 분위기를 조성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 장수원은 “어떠냐 이제 1년 정도 다가오고 있는데”라고 결혼 생활에 대해 묻자 “행복하다”며 소감을 전해 이목을 모으기도 했다.&lt;br&gt;끝으로 장수원은 “‘술 좀 적당히 먹어라, 귀가 좀 빨리해라’라는 이야기를 자주 듣는다”고 솔직하게 밝혀 웃음을 안기기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 한미 특수부대 연합신속대응훈련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500231</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:45:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109464 --&gt;북한의 9·19 군사합의 위반 등 일련의 도발로 한반도 긴장이 높아진 가운데 주한미군 특수전사령부(SOCKOR)가 한미 특수부대 연합훈련 모습을 18일 공개했다.&lt;br&gt;SOCKOR는 국군 특수전사령부와 지난 12일 연합신속대응 훈련을 전개했다면서 훈련 사진 여러 장을 소셜미디어 등에 공개했다.&lt;br&gt;이번 훈련에는 미군 제2전투항공여단도 참가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진에는 한미 특수부대원들이 양복 차림의 요인을 호위하며 헬기로 인도하는 장면이 담겼다.&lt;br&gt;또 블랙호크로 보이는 헬기가 롯데월드타워 방향으로 한강 상공을 비행하는 모습도 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SOCKOR는 “이번 연합 훈련으로 철통같은 방위공약과 자유롭고 개방된 인도·태평양에 대한 대비태세를 다지면서 상호운용성과 결의를 시연했다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동학대·부정수급도 A등급… ‘0점짜리’ 정부 어린이집 평가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019009005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019009005</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:48:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/04/04/SSI_20190404182910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 942778 --&gt;아동학대와 부정수급으로 인증이 취소된 어린이집의 대부분이 정부의 평가인증제도에서 높은 등급과 평가를 받았던 것으로 나타났다.&lt;br&gt;국회 보건복지위원회 소속 한정애 더불어민주당 의원이 18일 한국보육진흥원으로부터 제출받은 자료에 따르면 2018년부터 올해까지 아동학대(아동복지법 위반)로 인증이 취소된 어린이집은 총 205곳이었다.&lt;br&gt;이 중 점수제로 평가인증을 받은 어린이집은 모두 127곳으로, 평균 평가인증점수는 95.27점에 달했다. 등급제로 평가인증을 받은 어린이집은 78곳이었는데, 그중 59곳이 A등급, 14곳이 B등급, 5곳이 C등급이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전체에서 A등급이 차지하는 비중이 75.6%에 이르고, B등급은 17.9%, C등급은 5%에 불과한 것으로 나타난 것이다. 부정수급으로 인증이 취소된 어린이집들도 상황은 크게 다르지 않았다. 2018년부터 올해까지 부정수급으로 인증 취소된 어린이집은 모두 414곳이었다.&lt;br&gt;이 중 점수제로 평가인증을 받은 어린이집은 231곳이었는데, 이들의 평균 평가인증점수는 94.28점이었다. 등급제로 평가인증을 받은 어린이집은 183곳으로, 이 중 A등급을 받은 어린이집은 152곳에 달해 전체의 83.1%를 차지했다. B등급 어린이집은 24곳으로 13.1%, C등급은 7곳으로 3.8%의 비중을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;많은 학부모가 정부의 평가인증을 믿고 어린이집을 선택하는 상황에서 이처럼 현실과 동떨어진 평가인증제도에 대한 전반적인 개선이 필요하다는 목소리가 나온다. 학부모들에게 실망감과 불신을 주는 것은 물론 정부 정책에 대한 신뢰성에 의문을 갖게 하기 때문이다.&lt;br&gt;한 의원은 “부모님들이 어린이집에 내 아이를 안심하고 맡길 수 있도록 제도에 허점은 없는지 철저히 점검하고 꼼꼼히 보완해 평가인증제도의 신뢰도를 제고해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빙판길서 브레이크 밟아도 50m 끼이익… 평소보다 제동거리 5배 늘어 [교통안전 행복 플러스]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019009004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019009004</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:48:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018175211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;3년 동안 빙판·눈길 사고 3400건 &lt;br /&gt;결빙 노면 사고 치사율 1.8배 높아 &lt;br /&gt;동계 타이어 등 월동장비 갖춰야&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1350995 --&gt;기온이 뚝 떨어졌다. 도로에 서리가 내리거나 눈이 쌓인 것을 무시하고 운행하다 미끄러져 발생하는 교통사고가 잦은 계절이 다가왔다. 한국교통안전공단에 따르면 최근 3년(2019~2021) 동안 빙판길(서리·결빙)에 의한 교통사고는 2209건, 눈이 쌓였을 때 일어난 사고는 1186건에 이른다. 이런 사고로 74명이 목숨을 잃었고 5637명이 다쳤다.&lt;br&gt;빙판길 교통사고는 연쇄 추돌사고 등 대형사고로 이어지기 때문에 주의가 필요하다. 최근 5년간 발생한 결빙 노면 교통사고의 치사율은 2.9%로 마른 노면(1.6%)보다 1.8배 높게 나타났다.&lt;br&gt;빙판길이 얼마나 위험한지, 왜 앞차와의 거리를 충분히 유지해야 하는지는 교통안전공단이 실시한 빙판길 제동 실험의 결과를 보면 알 수 있다. 공단은 승용차·소형 화물차(2.5t)·버스를 대상으로 주행속도를 시속 30㎞·50㎞·60㎞로 구분해 마른 노면과 빙판길에서 제동 거리를 측정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실험 결과 승용차가 정상 도로에서 60㎞로 달리다 멈췄을 때의 제동거리는 10.1m였다. 그러나 빙판길에서는 제동거리가 49.9m로 4.9배 늘어났다. 화물차의 경우 마른 도로 제동거리는 10.3m였으나 빙판길 제동거리는 77.8m(7.5배)로 늘어났다.&lt;br&gt;버스는 더 심각했다. 정상 도로에서 브레이크를 밟았을 때는 16.2m를 달리고 멈췄지만, 빙판길에서는 118.7m(7.3배)를 지나고서 멈췄다. 버스가 시속 60㎞로 빙판길 고속도로를 달린다면 평상시 차간거리 100m를 유지하더라도 앞차와 추돌할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어떻게 해야 빙판길 사고를 막을 수 있을까. 기온이 떨어지면 고무 타이어도 얼어서 딱딱해지고 접지력이 떨어진다. 겨울용 타이어를 장착하고 스노우 체인, 염화칼슘, 삽, 모래주머니 등 자동차 월동용품을 준비해야 한다. 부동액과 윤활유도 기온이 떨어지기 전에 점검하고 가능한 한 겨울용으로 넣는 게 좋다. 겨울용 워셔액은 결빙 방지 기능이 있어 유리를 깨끗하게 닦아 시야를 확보할 수 있다.&lt;br&gt;방어운전도 필수다. 미끄러운 빙판길에서는 차량 제어 능력이 떨어지는데, 당황하지 말아야 한다. 출발할 때 자동변속기 차량은 앞바퀴 방향을 직진 상태로 정렬하고 가속기를 서서히 밟으면 바퀴가 헛돌지 않는다. 수동변속기 차량은 2단 기어에 반 클러치를 사용하는 게 안전하다.&lt;br&gt;평소보다 속도를 줄이고 차간거리를 충분히 확보하는 게 무엇보다 중요하다. 굽은 길을 돌거나 교량을 지날 때는 속도를 줄이는 동시에 가능한 한 기어 변속을 하지 않는 게 안전하다. 멈출 때는 엔진브레이크로 속도를 줄이고 풋브레이크를 사용해야 미끄러지지 않는다. 교차로나 횡단보도가 있는 곳이라면 미리 속도를 줄여 급브레이크를 밟지 않고 멈춰야 한다.&lt;br&gt;특히 눈이나 비가 내리지 않아도 습도가 높고 그늘진 곳에서는 도로 살얼음(블랙아이스)을 주의해야 한다. 도로 살얼음은 낮에 녹았던 눈이나 비가 다시 얇은 빙판으로 얼어붙는 현상으로 운전자의 눈에 잘 띄지 않아 ‘도로의 암살자’로 불린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권용복 교통안전공단 이사장은 “빙판길에서는 제동거리가 증가하고 방향 조정 능력을 잃어버릴 수 있어 충분한 감속과 방어운전이 필요하다”며 “차체 중량이 큰 화물차와 버스는 빙판길 제동거리가 급격히 증가하는 만큼 안전거리를 충분히 확보해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;공동기획:한국교통안전공단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외 취업 ‘팁’ 전수… 토크콘서트 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019016001</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>해외 취업 희망자들이 상담과 모의면접 등을 사전에 경험할 수 있는 무대가 마련된다.&lt;br&gt;고용노동부는 ‘2022 하반기 월드잡 토크콘서트’ 참가자를 누리집(www.worldjob.or.kr)에서 다음달 4일까지 접수한다고 18일 밝혔다. 고용부가 주최하고 한국산업인력공단·대한무역투자진흥공사가 공동 주관하는 토크콘서트는 오는 11월 10~11일 서울 서초구 aT센터에서 열리는 국내 최대 규모의 해외 취업 박람회인 ‘2022 하반기 글로벌 일자리대전’과 함께 진행된다. 코로나19 완화에 따라 오프라인으로 진행되는 대규모 박람회로, 해외 진출 정보부터 채용 컨설팅, 면접을 통한 취업 성공까지 한곳에서 이뤄질 수 있도록 구성된다.&lt;br&gt;국가별 해외 진출 전략설명회에는 수요가 많은 미국·일본·싱가포르 등 주요 취업 국가의 소개와 외교부 워킹홀리데이, 국립국제교육원 WEST(Work·English·Study·Travel) 인턴사업 등에 대한 설명회가 이어진다. 기업·직종별 인사담당자 라이브 특강은 글로벌 일자리대전 박람회에 참가한 기업의 인사담당자가 기업과 직종별 채용 정보와 업종별 채용 동향을 공유한다. 온라인 여행 플랫폼 익스피디아와 글로벌 경영 컨설팅사 액센츄어, 글로벌 호텔 체인인 힐튼 등이 참여할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박람회장에는 10여개의 해외 진출 전문상담 부스가 설치돼 취업 상담과 모의면접, 이력서 첨삭 등을 서비스한다.&lt;br&gt;어수봉 한국산업인력공단 이사장은 “코로나19가 완화되면서 청년들의 해외 진출에 대한 관심이 높아지고 있다”며 “개인별 해외 진출 관심의 정도에 따라 맞춤형 정보를 얻을 수 있는 토크콘서트에 많은 참여를 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일 탈원전 계획 ‘일시 스톱’…에너지 위기 유럽, 미국 올 겨울 한파 정전 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500233</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:50:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018174959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;獨, 총리 직권으로 남은 원전 3기 모두 4월 중순까지 가동&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;美 일부지역 수입 천연가스 의존↑…겨울철 전기대란 걱정&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1350990 --&gt;독일이 올해 말 전면 중단하기로 했던 원전 3곳의 연장 운영을 공식 발표했다. 우크라이나 전쟁으로 유럽의 에너지 위기가 심각해진 가운데 미국에서도 올겨울 한파 정전대란을 우려하고 있다.&lt;br&gt;17일(현지시간) 로이터통신 등에 따르면 올라프 숄츠 독일 총리는 이자르2, 네카베스트하임2, 엠스란트 등 원전 3곳의 가동을 총리 직권으로 내년 4월 15일까지 연장한다고 밝혔다.&lt;br&gt;독일은 올해 연말까지 현재 남은 원전 3곳의 가동을 전면 중단하고 탈원전을 목표로 하고 있었다. 하지만 러시아가 독일 등 유럽으로 연결되는 가스관 중 가장 중요한 노르트스트림-1을 통한 가스공급을 축소·중단하면서 이와 같은 결론을 내린 것이다.&lt;br&gt;이외에도 독일을 비롯해 일부유럽 국가들은 해안선을 따라 부유식 액화천연가스(LNG) 설비를 배치해 저장 용량을 늘리고 유럽연합(EU) 회원국들은 필요한 회원국에 가스가 지체 없이 전달될 수 있도록 협조를 강화하고 있다. 앞서 월스트리트저널(WSJ)은 유럽이 노르웨이로부터 천연가스를, 미국으로부터 LNG를 사들여 저장고 용량의 90% 이상을 채웠다고 전했다. 유럽이 러시아로부터 파이프라인을 통해 받는 가스 비중이 전쟁 전 30%에서 6%로 떨어진 상태에서도 선방한 셈이다.&lt;br&gt;재생에너지 발전 비중을 높였기 때문에 가능한 것으로 보인다. 이날 블룸버그통신은 환경 싱크탱크 E3G와 에너지 싱크탱크 엠버의 공동 연구를 인용해 EU가 우크라이나 전쟁 발발 이후 재생에너지 발전을 늘려 110억유로(약 15조 4000억원)에 이르는 천연가스 수입 비용을 절약했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 에너지 위기까지 차단할 비축분은 아니다. 유럽 각국이 에너지 소비 감축 조치에 나서면서 올겨울 가스 배급제 등에 대한 조치도 거론된다. WSJ는 “유럽이 러시아 천연가스 없이도 올겨울을 버틸 수 있도록 가능한 범위에서 최선의 준비를 해뒀지만, 뭐든 하나라도 잘못되면 안 되는 상황”이라고 평가했다.&lt;br&gt;러시아 공급망 문제로 각국의 천연가스 확보 경쟁이 격화된 가운데 미국의 일부 지역에서도 에너지난 경고음이 커졌다. WSJ는 이날 미국 뉴잉글랜드 지역에 전기를 공급하는 전력회사 ISO 뉴잉글랜드가 올겨울 순환 정전 가능성을 경고했다고 보도했다. 매사추세츠, 코네티컷, 로드아일랜드 등 6개 주가 위치한 미국 북동부 뉴잉글랜드는 그동안 천연가스를 수입해 부족한 전력을 생산해 왔다. 자국산 가스 운송비가 수입산과 비교해 3배나 비싸기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 17일 미국 에너지정보청(EIA)은 미국인들이 올겨울(10월~내년 3월) 난방에 평균적으로 931달러를 지출하게 될 것으로 예측했다. 이는 지난해보다 28%(206달러) 증가한 수치다. EIA는 “천연가스 현물 가격의 급등과 지난해보다 추워질 겨울 기온 때문”이라고 설명했다. 미국 인구조사국에 따르면 지난해 기준 미국 가정 47%가 주요 난방 연료로 천연가스를 쓰고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바둑여제’도 日 에이스에게 졌다···한국 호반배 조기 탈락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500234</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:52:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018175039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;뒤가 없다는 부담이 컸던 것일까. 한국의 마지막 희망 ‘바둑 여제’ 최정 9단이 일본의 마지막 주자 우에노 아사미 4단에게 패했다. 5명이 모두 패배한 한국은 여자 바둑 삼국지 ‘2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전’에서 최종 탈락했다.&lt;br&gt;최정 9단은 18일 서울 한국기원과 도쿄 일본기원에서 온라인으로 열린 대회 본선 2라운드 11국에서 우에노 4단에게 226수 만에 흑 불계패했다. 초대 대회 우승을 향해 출사표를 던졌던 주최국 한국은 이슬주 초단, 허서현 3단, 김채영 7단, 오유진 9단에 이어 최정 9단까지 지면서 한·중·일 세 나라 중 맨 먼저 탈락하는 수모를 당했다.&lt;!-- 그림 1350992 --&gt;올해 창설된 호반배는 한국, 중국, 일본에서 여자 기사 5명씩 팀을 이뤄 연승전으로 겨루는 국가대항전으로 ‘여자바둑삼국지’로 불린다. 정관장배가 없어진 뒤 11년 만에 탄생한 한국 주최의 세계여자대회다.&lt;br&gt;패하는 쪽이 이번 시즌을 가장 먼저 접게 되는 한국과 일본의 주장끼리의 대결에서 최정 9단이 초반 우세를 잡았다. 최정 9단은 좌하귀에서 시작된 전투에서 우위를 점했고, 우하귀로 이어진 싸움에서 이겨 승률 70%가 넘는 우세를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 머뭇거리다 추격의 빌미를 제공하고 말았다. 상변과 좌상귀에서 벌어진 공방전에서 중앙으로 진출하는 과정에 실수를 범해 우에노 4단에게 기세를 넘겨주고 말았다. 기회를 잡은 우에노 4단은 특유의 적극적인 공세를 펼쳐 승기를 잡았다. 상대의 공세 앞에 최정 9단은 경직된 모습을 보이며 돌이 엷어졌고, 힘을 쓰지 못했다. 지난 4월 센코배에서 일본 여자바둑 사상 처음으로 세계대회 정상에 올랐던 우에노 4단은 과거 약점으로 지적받던 끝내기에서도 큰 실수 없이 우세를 지켜냈다. 최정 9단과 우에노 4단의 상대 전적은 2승 2패가 됐다.&lt;!-- 그림 1350996 --&gt;한국은 최정 9단까지 패퇴하면서 김채영 7단의 1승이 이번 대회에서 유일한 승리가 됐고, 1승 5패의 초라한 성적을 남겼다. 반면 아직 3명이 남아있는 중국은 7승 2패, 우에노 4단 1명만 남은 일본은 3승 4패를 기록 중이다.&lt;br&gt;중일전으로 좁혀진 대회는 2승을 거둔 우에노 4단이 19일 중국의 3번 주자 루민취안 6단과 12국을 벌인다. 두 기사는 지난 2019년 두 번 맞붙어서 1승씩을 주고 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;호반배의 총상금은 3억원, 우승상금은 1억원이다. 매판 120만원의 대국료를 받으며 개인 3연승부터 1승당 200만원의 연승상금을 획득한다. 한국의 조기 탈락으로 예정됐던 시상식도 열리지 않게 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BNK, 회장 아들 회사에 채권 몰아줬나... 금감원 현장조사 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500236</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:59:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018175923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국내 최대 지방금융지주사인 BNK금융그룹이 김지완 BNK금융지주 회장 아들이 다니는 한양증권에 채권을 몰아줬다는 의혹이 확산되면서 금융당국이 조사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1351004 --&gt;금융감독원은 18일 “부당거래가 있다는 공익 제보를 받고 BNK금융지주와 BNK캐피탈, BNK자산운용 등 3개 회사에 대해 현장 검사에 돌입했다”고 밝혔다. 지난 11일 국회 정무위원회의 금감원 국정감사에서 BNK금융지주가 김 회장의 아들이 다니는 한양증권으로 채권을 몰아주기했다는 의혹을 조사해야 한다는 지적이 나온 지 1주일 만에 전격적으로 조사가 이뤄지는 것이다.&lt;br&gt;금감원이 강민국 국민의힘 의원실에 제출한 자료에 따르면 김 회장 아들이 입사한 이후인 2020년부터 한양증권의 BNK금융그룹 주관 물량이 대폭 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2017년과 2018년 전혀 없었던 인수 물량이 2019년 1000억원, 이듬해 4600억원, 2021년 4400억원으로 늘었으며 올해 8월까지 인수 물량은 2900억원에 달한다. 김 회장 아들이 2020년 10월 한양증권 대체투자센터장(상무)으로 입사하기 직전인 2019년 한양증권이 BNK 계열사 발행 채권 인수단에 선정돼 채권을 인수하고 나섰다는 점에서 의혹을 제기한 것이다.&lt;br&gt;강 의원은 “BNK금융지주 김 회장 아들이 한양증권에서 채권 관련 업무를 담당하며 상당한 수익을 챙겼다. 내부에서도 BNK와 관계가 있다고 인지하는 중”이라면서 “(한양증권은) 2020년 이후 올해 8월까지 무려 1조 1900억원의 BNK 계열사 채권을 인수했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;BNK금융그룹은 “조사 중인 사안이라 드릴 말씀이 없다”며 말을 아꼈다. 한양증권 측은 “김 회장 아들의 업무는 부동산 프로젝트파이낸싱(PF)으로 채권 발행이나 인수와는 무관하다. 억측이다”고 반응했다. 이어 “BNK 계열사 채권 인수 물량이 급증한 것은 2019년 7월 KB증권에서 채권 인수 실력자인 외부 인재를 영입한 덕분”이라고 했다.&lt;br&gt;전국금융산업노조와 부산은행 노조는 이날 성명을 내고 “위법 행위 여부에 대한 금융당국의 철저한 수사가 있어야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “의혹이 나오는 것은 아들이 없었다면 저렇게까지 몰아줄 수 있었겠느냐는 시각에서 출발한다”면서 “채권 몰아주기로 아들이 성과급을 받았다면 진짜 큰 문제이고 성과급을 안 받았더라도 무형의 혜택을 받았을 것이란 의심도 무리는 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청소부에서 미국 의원이 되기까지… ‘버려진 돌’이 주는 희망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500237</guid>
      <pubDate>2022-10-18T17:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018173712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350979 --&gt;“예수께서 이르시되 너희가 성경에 건축자들이 버린 돌이 모퉁이의 머릿돌이 되었나니 이것은 주로 말미암아 된 것이요 우리 눈에 기이하도다 함을 읽어 본 일이 없느냐.”&lt;br&gt;마태복음 21장 42절은 임용근(87) 전 미국 오리건주 상원의원의 인생을 압축하는 성경 구절이다. 임 전 의원은 18일 서울 종로구 인사동의 한 식당에서 열린 ‘버려진 돌 임용근 스토리’ 출간기념 간담회에서 “예수님을 미워하던 사람들이 예수님을 잡아죽이려 했지만 그 돌이 세상의 머릿돌이 됐다”며 책 제목에 대해 설명했다. 10년 전에 생각해둔 제목이라고 한다.&lt;br&gt;미국 오리건주에서 상·하원 5선을 지내며 한인 최초의 미국 의원으로 새 역사를 쓴 임 전 의원은 화려한 이력 뒤에 남모를 아픔을 겪은 ‘버려진 돌’이었다. 6·25 전쟁의 여파로 소방서에서 일하던 아버지가 빨갱이로 몰려 처형됐고, 폐결핵에 걸려 생사를 오갔으며, 주변 사람들은 그를 정신병자로 취급해 첫사랑과 헤어지는 아픔도 겪었다. 군대에 가고 싶었지만 폐결핵으로 떨어졌고, 주변에선 “빨갱이 새끼”라는 말을 듣는 인생이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임 전 의원은 “사상적인 면에서 어려움을 당해 나라에서 버려졌고, 폐결핵 때문에 육체적으로 버림당했고, 정신질환이라며 사회와 애인한테 버림당했고, 군 입대를 못해 군대에서도 버려졌다”며 자신의 인생을 설명했다. 삶을 포기할 만한 어려운 상황이었지만 그는 교회를 세우고, 미국 선교사로부터 도움을 받아 인생을 바꿀 수 있었다.&lt;!-- 그림 1350989 --&gt;폐결핵 회복을 위해 누워 있는 동안 임 전 의원은 7500개에 달하는 영단어를 외웠다. 영어를 할 줄 아는 그를 눈여겨본 한국 컴패션의 로버트 모건 목사는 한국 고아 4명으로 구성된 4중창단의 미국 순회공연을 도와줄 사람으로 임 전 의원을 추천했다. 병역 문제가 걸렸지만 무사히 출국하게 되면서 그때부터 그의 인생이 바뀌었다.&lt;br&gt;미국에서 3개월의 순회공연 후에 그는 미국에서 신학생이 됐다. 주변 사람의 도움으로 학생비자를 받고 미국 생활을 무사히 시작할 수 있었고 청소부로 시작해 편의점, 부동산 사업, 유통업 등을 통해 ‘아메리칸 드림’을 이뤘다. 돈을 어느 정도 벌자 사회에 공헌해야겠다는 생각이 들었고 한인회 회장을 시작으로 여러 직분을 거쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주지사에도 도전해 7명 중 2위를 한 그는 자신감을 얻어 의원직에도 도전했다. 상원의원을 거쳐 하원의원까지 5선을 했다. 미주 한인 역사상 최초의 미국 의원 당선이었다. 여러 실패가 있었지만 곧바로 다른 기회로 이어졌고, 실패에도 좌절하지 않는 의지로 미주 한인 역사에 굵직한 획을 그었다.&lt;br&gt;그는 “나같이 어려움을 당한 사람이 별로 없다”면서 “요즘은 많은 사람이 세상 살기가 어려우면 하직하더라. 이 책이 한국 청년들에게 조금이라도 용기를 주어 한 사람이라도 구할 수 있다면 더이상 바랄 게 없다”고 말했다. 이어 “나같이 어려운 사람들에게 조금이라도 희망을 줬으면 좋겠다”고 다시 한번 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공공기관 임직원, 음주운전 초범도 퇴출 가능</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019008010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019008010</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/06/27/SSI_20190627164542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 970873 --&gt;앞으로 공공기관 임직원은 ‘초범’이라도 음주운전에 적발되면 ‘퇴출’을 각오해야 한다.&lt;br&gt;국민권익위원회(권익위)는 18일 농림·해양, 산업·경제, 국토·안전 분야 75개 기타공공기관 사규에 대한 부패영향평가를 실시해 총 538건의 개선안을 각 기관에 권고했다고 밝혔다.&lt;br&gt;권익위의 부패영향평가 결과 68개 기관이 음주운전에 대한 징계양정기준이 구체적이지 않거나 매우 느슨한 것으로 나타났다. 음주운전 초범자나 음주 측정 불응자에 대해 정직, 재범자·운전면허 정지취소 상태에서 음주운전을 한 자에 대해 정직 또는 해임 등 처분을 하는 데 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 같은 기준이 음주운전 처벌 강화 추세에 역행할 뿐 아니라 국민 눈높이에도 맞지 않는 것으로 판단했다. 권익위는 기타공공기관에 대해 공무원 수준으로 강화해 혈중알코올농도에 따라 해임 및 파면 처분까지 가능하도록 권고했다. 혈중알코올농도 0.2% 이상 음주운전을 하면 초범이라도 해임 처분이 가능하게 징계기준을 강화하도록 했다.&lt;br&gt;이와 함께 퇴직자 및 퇴직자가 임원으로 취업한 법인·퇴직자 단체와 2년간 수의계약 금지, 입찰·계약 시 금품·향응 수수 금지 등 청렴하고 투명한 계약 근거 마련을 권고했다. 기관장 표창 공적으로 인한 징계 감경대상에서 부장급 이상 관리직 제외와 채용 비위, 갑질 등도 징계 감경을 금지하는 비위행위에 반영하는 등 부패유발 요인도 개선한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한삼석 권익위 부패방지국장은 “2020년부터 실시해 온 506개 공공기관 사규에 대한 부패영향평가가 마무리됐다”며 “사규로 인해 발생하는 관행적·반복적 부패를 줄이고 국민 불편 규제 완화로 이어지길 기대한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10분 전 출근 안 했다고 명단 뿌려”…오뚜기 근태 관리 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500242</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018175711_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351003 --&gt;그룹 오뚜기가 직원들의 근태와 관련한 명단을 이메일로 공유했다는 사실이 드러나 뭇매를 맞고 있다. 오뚜기는 “지각 예방 차원에서 담당자 개인이 쓴 메일이 논란이 된 것”이라는 입장을 전했다.&lt;br&gt;오뚜기 직원 A씨는 최근 직장인 온라인 커뮤니티인 ‘블라인드’에는 “여러분이 아는 갓뚜기의 실체”라면서 사진 한 장을 공개했다.&lt;br&gt;이 사진은 오뚜기의 한 담당자가 지각 등 근태에 문제가 있다고 여겨지는 일부 직원들에게 보낸 이메일을 캡처한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;메일에서 담당자는 “코로나를 겪으면서 사무환경 및 근무형태(시차출근, 원격 근무 등)의 많은 변화를 경험했다”며 “그렇지만 출근 시에는 정해진 시간이 있다. 취업규칙에 준해 업무 시작 10분 전까지 업무 준비를 해주시길 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;이어 “오뚜기 센터 출입 등록시스템에 기준해 업무 시작 10분 전까지 입실하지 않은 상위 10명”이라며 명단을 첨부했다. 명단에는 직원의 실명, 부서명, 직위, 지각 횟수 등이 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;담당자는 “업무 관련으로 늦으신 분도 있지만, 그런 분을 제외하고는 출근이 늦으신 분들”이라며 “11월 근태현황부터 지각하신 분은 교육 또는 면담을 진행할 예정이니 참조해달라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;A씨는 “10분 전 출근 안 했다고 명단 뿌리고, 야근해도 저녁값 한 번 안 준다”며 “포괄임금제로 30시간 묶어놨으니 바라지도 않지만 그거 넘어도 초과근무수당이 없다”고 토로했다.&lt;br&gt;A씨가 공개한 이메일 캡처본에는 직원의 실명과 부서명, 직위, 지각 횟수 등이 그대로 노출돼 있어 명예훼손 논란까지 이어질 것으로 보인다. 또한 공식 출근 시간 이전에 출근을 강요하는 것이 노동법 위반이라는 지적도 제기됐다.&lt;br&gt;오뚜기 관계자는 “본인 업무 차원에서 잘하려고 보낸 것이 받은 사람 입장에선 안 좋게 비친 것으로, 전체 직원에게 망신을 주려는 의도가 있었던 것은 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “출근 시간 10분 전에 출근하지 않았다고 불이익을 주겠다는 것이 아니라 근무 태도를 관리하는 직원은 메일을 통해 업무를 위해 10분 전에 출근해서 준비를 해달라는 취지로 말한 것”이라고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10분 전 출근 안 했다고 명단 뿌려”…오뚜기 근태 관리 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500242</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018175711_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351003 --&gt;그룹 오뚜기가 직원들의 근태와 관련한 명단을 이메일로 공유했다는 사실이 드러나 뭇매를 맞고 있다. 오뚜기는 “지각 예방 차원에서 담당자 개인이 쓴 메일이 논란이 된 것”이라는 입장을 전했다.&lt;br&gt;오뚜기 직원 A씨는 최근 직장인 온라인 커뮤니티인 ‘블라인드’에는 “여러분이 아는 갓뚜기의 실체”라면서 사진 한 장을 공개했다.&lt;br&gt;이 사진은 오뚜기의 한 담당자가 지각 등 근태에 문제가 있다고 여겨지는 일부 직원들에게 보낸 이메일을 캡처한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;메일에서 담당자는 “코로나를 겪으면서 사무환경 및 근무형태(시차출근, 원격 근무 등)의 많은 변화를 경험했다”며 “그렇지만 출근 시에는 정해진 시간이 있다. 취업규칙에 준해 업무 시작 10분 전까지 업무 준비를 해주시길 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;이어 “오뚜기 센터 출입 등록시스템에 기준해 업무 시작 10분 전까지 입실하지 않은 상위 10명”이라며 명단을 첨부했다. 명단에는 직원의 실명, 부서명, 직위, 지각 횟수 등이 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;담당자는 “업무 관련으로 늦으신 분도 있지만, 그런 분을 제외하고는 출근이 늦으신 분들”이라며 “11월 근태현황부터 지각하신 분은 교육 또는 면담을 진행할 예정이니 참조해달라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;A씨는 “10분 전 출근 안 했다고 명단 뿌리고, 야근해도 저녁값 한 번 안 준다”며 “포괄임금제로 30시간 묶어놨으니 바라지도 않지만 그거 넘어도 초과근무수당이 없다”고 토로했다.&lt;br&gt;A씨가 공개한 이메일 캡처본에는 직원의 실명과 부서명, 직위, 지각 횟수 등이 그대로 노출돼 있어 명예훼손 논란까지 이어질 것으로 보인다. 또한 공식 출근 시간 이전에 출근을 강요하는 것이 노동법 위반이라는 지적도 제기됐다.&lt;br&gt;오뚜기 관계자는 “본인 업무 차원에서 잘하려고 보낸 것이 받은 사람 입장에선 안 좋게 비친 것으로, 전체 직원에게 망신을 주려는 의도가 있었던 것은 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “출근 시간 10분 전에 출근하지 않았다고 불이익을 주겠다는 것이 아니라 근무 태도를 관리하는 직원은 메일을 통해 업무를 위해 10분 전에 출근해서 준비를 해달라는 취지로 말한 것”이라고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경북, 스타트업 투자 유치 총력전… ‘매칭데이’ 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019010010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019010010</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:10:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018234035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351137 --&gt;경북도가 코로나19에 이은 고물가·고환율·고금리 3고 위기 속에서도 지역 벤처·스타트업 기업 육성을 위해 투자 유치 행사를 개최하는 등 총력전에 나서 성과가 주목된다.&lt;br&gt;도는 20·21일 이틀간 포항공대 내 포항 체인지업 그라운드에서 ‘2022 경북 스타트업 투자 매칭데이’(포스터)를 개최한다고 18일 밝혔다. 올해 네 번째다.&lt;br&gt;이번 행사는 ‘아이디어로 꿈을 이루는 곳! 창업의 메카! 유니콘 기업으로 성장!’의 의미를 담은 드림업(Dream Up)! 스타트 업(Start Up)! 그로 업(Grow Up)!’이라는 슬로건을 내걸고 지역 우수 벤처 기업을 발굴, 수도권의 유명 벤처캐피탈(VC) 등에 직접 알리는 자리다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행사 기간 ▲사전 평가를 거쳐 엄선된 60개 벤처·스타트업 기업 투자 설명회 ▲벤처·스타트업 기업 우수 제품 및 아이디어 상품 홍보 및 전시 ▲벤처·스타트업 기업 투자제안(IR) 오디션 ▲벤처·스타트업 기업 투자 전문 교육 등의 프로그램이 진행된다. 특히 도는 수도권 벤처투자자, 창업기획자가 참여하는 벤처 기업 투자설명회를 통해 성장 잠재력이 있는 지역 벤처·스타트업에 투자 유치 기회를 적극 제공하기로 했다.&lt;br&gt;폐막식에서는 최근까지 지역 및 외부 투자를 받은 포항에 있는 ㈜망고슬래브와 ㈜에이엔폴리, ㈜옴니아메드, 경산에 있는 ㈜프레쉬벨과 ㈜엘앤피, 경주에 있는 ㈜영각유전 등 도내 6개 유망 벤처·스타트업 기업과 투자사가 참여하는 ‘경북 스타트업 펀드 투자 확정 세리머니’ 행사를 갖는다. 힘든 환경 속에서 열정과 의지로 성장 의지를 보여 준 기업들에 활력과 희망을 불어넣어 주기 위해서다. 이들 기업은 지금까지 경북도 창업펀드 52억 5000만원, 외부 VC로부터 266억원 등 모두 318억 5000만원의 투자를 이끌어 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이철우 경북지사는 “이번 행사를 통해 지역의 유망 벤처·스타트업들이 투자를 받아 글로벌 진출과 유니콘 기업 성장을 이뤄 내길 기대한다“면서 “우수 창업 아이디어를 가진 예비 창업자들의 창업과 성장을 위해 다양한 지원 프로그램 개발과 인프라 구축 등으로 창업하기 좋은 환경을 만들어 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;경북도는 스타트업 기업을 발굴하고 육성 지원 근거를 마련하기 위해 관련 조례를 만들고 연간 60억원을 투자해 벤처·스타트업 기술 사업화 등을 돕고 있다. 또 경북형 지역 뉴딜 벤처펀드 등 총 1256억원 규모의 재원으로 지역 우수 벤처 기업 등에 집중 투자하고 있다.&lt;!-- 그림 1351155 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예쁜 한복 입고♥” 송가인, 감사장 들고 전한 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500245</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:14:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018181311_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351017 --&gt;가수 송가인(36)이 한복 홍보대사로서의 근황을 전했다.&lt;br&gt;송가인은 17일 자신의 인스타그램에 “오늘은 예쁜 한복 입고, ‘한복문화주간’ 다녀왔습니다. 여러분의 많은 참여 부탁드립니다”라는 글과 함께 3장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 검은색 시스루 한복을 입은 송가인이 감사장을 든 채 미소를 짓고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 한국공예디자인문화진흥원은 한복 문화 확산에 이바지한 송가인에게 감사장을 수여했다. 송가인은 지난 3월 문화체육관광부로부터 ‘2022년 한복 홍보대사’에 위촉된 바 있다.&lt;br&gt;송가인이 홍보에 나선 ‘한복문화주간’은 일상 속 한복 문화를 확산하기 위한 취지에서 마련됐다. 올해로 5년째를 맞은 이 행사는 지난 17일 시작돼 오는 23일까지 서울 청계천에 있는 한국관광홍보관 ‘하이커 그라운드’를 비롯해 전 세계 17개국 36개 도시에서 다양한 한복 문화 행사가 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편송가인은 지난 5월 ‘2022 전국투어 콘서트’ 서울 공연을 시작으로 대구, 전주, 인천, 대전, 일산, 수원, 부산, 광주, 청주, 목포, 천안 등 전국의 팬들을 만나고 있다. 올 연말까지 부천, 광주, 서울을 돌며 콘서트의 열기를 이어갈 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 만에 현장속으로… 6차산업 제주국제박람회 21일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500246</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:25:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018182411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351029 --&gt;농부의 진심에 가치를 더한다. 6차산업의 수출 판로를 개척하는 제주국제박람회가 3년 만에 대면행사로 열린다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 국내 유일의 6차산업 관련 박람회인 ‘제4회 6차산업 제주국제박람회’를 21~23일 3일 동안 제주국제컨벤션센터에서 개최한다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;제주특별자치도가 주최하고, 제주6차산업지원센터·제주국제컨벤션센터·제주6차산업인증사업자협회가 주관하는 이번 행사는 6차산업 제품의 우수성을 널리 알리고 국내외 판로를 확대하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;6차 산업이란 1차, 2차, 3차 산업을 복합한 산업으로, 농산물에 고부가가치 상품을 가공하고 향토 자원을 이용해 체험 프로그램 등 서비스업으로 확대시켜 높은 부가가치를 발생시키는 새로운 산업을 말한다.&lt;br&gt;올해 4회를 맞는 박람회는 그동안 코로나19로 2년간 온라인으로 진행해 제품 전시와 판매가 사실상 어려웠지만 올해는 3년 만에 대면 행사를 재개해 6차산업 제품의 가치를 극대화하고 매출 증대를 도모하는 행사로 추진할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 박람회의 주제는 ‘농부의 진심에 가치를 더하는 6차산업’. 도내외 80개 6차산업 경영체가 참여해 제품 전시·판매 부스를 운영하고 다양한 체험과 이벤트를 진행한다. 6차산업 제품의 국내 유통 확대를 위해 국내 대형 유통채널10개 업체가 참여한 가운데 인증업체와 제품 유통 상담을 바탕으로 박람회를 통한 실질적인 성과를 이뤄낼 계획이다.&lt;br&gt;특히 첫날인 21일에는 6차산업 인증업체 제품의 해외 판로 확대를 위한 ‘해외 바이어 초청 수출상담회’가 열려 관심을 끈다. 태국, 싱가포르를 비롯한 신남방 5개국에서 초청된 10개사 해외 바이어 10명과 6차산업 인증업체가 1대1로 연결돼 제품 수출 상담을 하고, 2개 업체는 수출 업무협약 체결식도 추진한다.&lt;br&gt;이외에도 ▲제주전통주 페스티벌 ▲향토음식 요리연구가 양용진이 진행하는 제주식탁 북토크 ▲초등학생 대상 제주 농산물 상식 도전 골든벨 ▲6차산업 주제관·홍보관 세션 등 다양한 프로그램이 준비돼 있다.&lt;br&gt;한인수 제주도 농축산식품국장은 “이번 박람회가 농촌 융·복합 혁명으로 일컫는 6차산업의 부가가치를 창출하는 좋은 기회가 되기 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이다해, ‘백화점 1층’ 같은 화장대 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500247</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500247</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:29:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018182947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351031 --&gt;이다해가 뷰티 아지트를 공개했다.&lt;br&gt;최근 첫 방송된 SBS FiL ‘뷰티풀’에서는 이다해의 뷰티 아지트가 공개됐다.&lt;br&gt;이날 이다해는 자신의 뷰티 아지트에 지인들을 초대했다. 그의 화려한 화장대에는 그동안 수집한 여러 브랜드의 쿠션들과 립 제품들이 모여 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이다해는 “제가 작고 럭셔리한 물건을 좋아한다”며 소개했고, 장도연은 “명품관 부럽지 않은 뷰티존이다. 백화점 1층 같다”고 감탄했다.&lt;br&gt;쇼핑템 언박싱도 이어졌다. 세계 각국에서 모인 택배상자에는 몸매 관리 소도구, 후궈, 귀여운 디자인 접시, 포인트 구멍이 나 있는 니트와 바지 등이 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;럭비 티셔츠에 테니스 스커트를 입고 나온 이다해에 정윤기는 “10살은 어려보인다”고 감탄했고, 이다해는 “어려보이고 싶어서 안달났나요?”라면서도 스타일을 완벽하게 소화해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>58살 브래드 피트♥31살 ‘양성애자’ 모델과 열애설 후…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500248</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:31:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018183030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351034 --&gt;브래드 피트(58)와 열애설에 휩싸인 모델 겸 배우 에밀리 라타이코프스키(31)가 의문의 남성과 키스하는 사진이 포착됐다고 외신이 전했다.&lt;br&gt;18일(한국시간) 미국 연예매체 페이지 식스에 따르면 에밀리 라타이코프스키는 지난 금요일 미국 뉴욕에서 한 남성과 키스를 나눴다.&lt;br&gt;상대는 브래드 피트가 아닌 정체를 알 수 없는 남성이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외신은 “에밀리가 키스를 나눈 후 남성의 얼굴을 사랑스럽게 만졌다”며 “에밀리의 대변인에게 이에 대한 입장을 물어봤으나 응답하지 않았다”라고 전했다.&lt;!-- 그림 999529 --&gt;앞서 다수의 매체에 따르면 브래드 피트는 에밀리와 함께 있는 것이 수차례 목격된 바 있다. 때문에 두 사람은 27살의 나이 차를 뛰어넘고 열애설에 휩싸이기도 했다.&lt;br&gt;당시 외신은 두 사람이 깊은 관계로 가지 않는 이유에 대해 “브래드 피트는 졸리와의 이혼 및 소송으로 바쁘고, 에밀리 역시 남편과 이혼 소송 중이기 때문”이라고 설명한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 라타이코프스키는 최근 게재한 틱톡 영상에서 자신이 양성애자임을 암시해 이목을 끌었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여 “문재인·이재명 수사해야” vs 야 “김건희 여사 주가조작 의혹”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500249</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500249</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:33:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018183108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;법사위 일선 검찰청 국감서 여야 충돌&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;여 “성남FC 공소장에 李는 공범&lt;br /&gt;서해 피격 文 수사 피할 수 없어”&lt;br /&gt;야 “金 도이치·엔에스엔株 보유&lt;br /&gt;대통령 부인 檢 수사 국민 불신”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1351036 --&gt;국회 법제사법위원회의 서울중앙지검·수원지검 등 일선 검찰청에 대한 국정감사에서는 여야가 문재인 전 대통령과 이재명 더불어민주당 대표, 김건희 여사 관련 의혹을 각각 겨누며 정면충돌했다. 여당은 특히 이 대표 연루 의혹이 제기된 성남FC 후원금 사건과 쌍방울 그룹 사건, 야당은 김 여사가 연루된 도이치모터스 주가 조작 사건 등을 두고 검찰의 철저한 수사를 촉구했다.&lt;br&gt;전주혜 국민의힘 의원은 18일 국회에서 열린 국감에서 “성남FC 사건의 경우 두산건설에서 50억원 뇌물수수를 한 것과 관련해 이 대표와 정진상 실장이 공범으로 (공소장에) 적시돼 있다. 이러면 기소할 가능성이 높다고 보면 되겠나”라고 질의했다. 전 의원은 서해 피격 사건과 관련해선 “문재인 전 대통령에 대한 수사를 피해갈 수 없다”며 “수사에 성역은 없는 것 아니냐”라고 했다.&lt;br&gt;김의겸 더불어민주당 의원은 서해 피격 수사에서 검찰과 감사원이 긴밀하게 협조하고 있다는 의혹을 제기하며 “감사원이 장애물을 미리 치워주고 검찰이 깔린 길을 간다고 본다”고 비판했다. 이에 송경호 서울중앙지검장은 “그런 사실이 전혀 없다. 타 기관 업무에 대해 개인 의견을 말씀드릴 수 없다”고 부인했다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당 의원들은 최근 수원지검 2차장검사의 감사원 파견에 의문을 제기하며 이 대표에 대한 수사를 정치보복이라고 주장하기도 했다. 김남국 의원은 “핵심 수사 간부를 갑작스레 파견 보내고 윤석열 사단 핵심인 김영일 검사를 (2차장검사로) 임명했다”면서 “수원지검에는 정치보복을 하려고 노력하는 주요 사건인 쌍방울 사건과 이 대표에 대한 사안이 있다”고 주장했다. 이에 홍승욱 수원지검장은 “쌍방울 수사는 결코 정치보복이라고 생각하지 않고, 부정부패 행위에 대한 수사”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;도이치모터스 주가 조작 의혹 사건도 도마에 올랐다. 권칠승 민주당 의원은 “김 여사가 보유했던 것으로 확인된 도이치와 엔에스엔 주식 모두 공교롭게 주가 조작과 관련된 것으로 의심 사기에 충분하다”면서 “검찰총장 출신 대통령의 부인이라 검찰 수사에 국민 불신도 있다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 유상범 국민의힘 의원은 “엔에스엔 발행 주식이 2058만주인데 2017년 5월 김 여사가 보유한 주식은 3450주였다”면서 “이 정도 주식으로 주가를 조작하는 게 상식적으로 납득이 가는가”라고 반박했다. 송 지검장은 “통상의 절차와 증거·법리에 따라 수사를 진행할 계획”이라고 원론적 답변을 했다.&lt;!-- 그림 1351037 --&gt;이날 국감에서는 최근 재구속된 연쇄 아동 성폭행범 김근식에 대한 검찰의 영장 청구 배경에 관한 질의도 나왔다. 권인숙 민주당 의원은 “지금까지 피해자 편에 서 있지 않다가 국민 불안감이 높아지고 법무부가 난감해하자 갑자기 영장을 청구한 것 아니냐”고 검찰을 질타했다. 이에 김성훈 안양지청장은 “지적을 무겁게 받아들이고 마지막까지 최선을 다하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;이날 국감은 시작과 동시에 파행을 겪었다. 전날 법사위의 군사법원 국감에서 강릉 미사일 낙탄 사고 질의 중 기동민 민주당 의원이 북한 김정은 국무위원장을 지칭하며 썼던 ‘최고 존엄’이란 표현을 둘러싸고 기 의원과 조정훈 시대전환 의원이 충돌하면서 감사가 40여분간 중지됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사이버안보TF 첫 회의...대비태세 점검</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500250</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:41:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018184138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351038 --&gt;‘카카오 먹통’ 사태에 대응해 국가안보실 주도로 출범한 사이버안보 태스크포스(TF)가 18일 용산 대통령실 청사에서 첫 상황 점검회의를 개최했다.&lt;br&gt;김성한 안보실장이 주재한 이날 회의에서는 ‘카카오 사태’와 유사한 디지털 재난이 안보 위협 상황으로 전개될 것에 대비해 범정부 차원에서 대비태세를 점검하는 데 중점을 뒀다고 대통령실 이재명 부대변인이 서면브리핑에서 전했다. 회의에서는 국가기간통신망뿐 아니라 부가가치통신망에서 화재나 해킹사고 등의 위기 상황이 발생했을 때 신속하게 대응하기 위한 긴급점검 계획을 협의했다. 김 실장은 기업의 당연한 책무가 방기되면 국가안보 위험으로 번질 수 있음을 지적하며 이번처럼 정보통신망에 중대한 차질이 생기면 국가안보에도 막대한 위협을 줄 수 있는 만큼 철저한 대비가 필요하다고 강조했다.&lt;br&gt;사이버안보 TF는 앞으로 안보실 사이버안보비서관 주관으로 관계부처가 참여하는 실무 회의를 월 1∼2회 정기적으로 열 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미란다 커도 세월 못 비껴가네…‘충격’ 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500251</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:45:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018184514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351040 --&gt;호주 출신 세계적인 모델 미란다 커의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;최근 미란다 커는 자신의 근황을 알리는 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 미란다 커의 민낯이 담겼다. 그는 민낯임에도 불구하고 깨끗한 피부로 시선을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 미란다 커는 두 아들을 두고 있는데 첫 남편 올랜도 블룸과의 사이에서 낳은 아들 플린과 재혼한 현재 남편 에반 스피겔과의 사이에서 얻은 아들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐리어서 발견된 ‘佛12세 소녀’ 시신…고문·성폭행 흔적도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500252</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:47:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018184655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351041 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;프랑스 ,충격 사건에 ‘발칵’&lt;br /&gt;피해자 집 앞엔 추모의 꽃 놓여져&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;프랑스 파리에서 12세 소녀가 성폭행당한 뒤 여행용 캐리어에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;17일(현지시각) BBC 등 외신에 따르면 프랑스 파리 경찰은 롤라(12)를 살해한 혐의로 알제리 태생의 여성 A(24)씨를 체포했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 롤라를 고문 및 성폭행한 뒤 시신을 여행용 캐리어에 유기한 혐의를 받는다. A씨가 캐리어를 운반하는 데 도움을 준 남성 B(43)씨도 공범으로 체포됐다.&lt;br&gt;캐리어는 롤라가 거주하는 19구의 아파트 마당에서 발견됐다. 발견 당시 롤라 손과 발은 묶여 있었고, 목에는 상처가 나 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;롤라 발에는 빨간색으로 0과 1이라는 숫자가 적혀 있었다. 이 숫자들의 의미는 아직 파악되지 않았다. 부검 결과 롤라는 성폭행당한 뒤 질식사한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;경찰이 확보한 폐쇄회로(CC)TV에는 A씨가 지난 14일 오후 롤라와 아파트로 들어가는 장면이 담겼다. 이후 A씨는 롤라의 시신이 담긴 캐리어를 끌고 건물 밖을 나섰다. B씨는 A씨가 캐리어 옮기는 것을 도왔다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨는 실직 상태로, 고정된 거주지가 없다”며 “평소 심리적으로 불안한 모습을 자주 보였으며 이상 행동을 보인 적이 있던 것으로 나타났다”고 했다.&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 성폭행 및 시체 유기 혐의를 모두 인정한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프랑수아 다노 시장은 “고작 12살 아이가 살해당한 일은 모두에게 견디기 힘든 일”이라며 “지역 주민들에게 상담을 제공하겠다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “다행히 용의자가 체포돼 더 이상 거리를 배회하는 사이코패스는 없다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원, ‘의장 선거 부정투표’ 전·현직 경산시의원들 항소 기각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500253</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500253</guid>
      <pubDate>2022-10-18T18:55:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018185408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351049 --&gt;대구지법 형사항소4부(이영화 부장판사)는 의장 선거에서 특정 후보를 지원하기로 짜고 투표 관리를 방해한 혐의(위계에 의한 공무집행방해)로 기소된 경북 경산시의원 4명에 대한 항소심에서 피고인들 항소를 기각했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 1심은 양재영·이경원 시의원과 남 전 시의원에게 각각 벌금 500만원, 배 전 시의원에게는 벌금 300만원을 선고했다.&lt;br&gt;1심 재판부는 “지방의원 책무를 뒤로 한 채 소속 정당의 이익에 따라 무기명 투표의 비밀성을 침해했다. 민주주의의 기본이 되는 비밀투표를 침해해 죄질이 좋지 않고 비난 가능성이 크다”며 선고 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이들은 이에 불복해 항소했다.&lt;br&gt;이들은 2018년과 2020년 제8대 경산시의회 전·후반기 의장단 선거 때 같은 당 소속 이기동 시의원을 의장으로 선출하기 위해 기표할 위치를 미리 정한 후 기표해 무기명 비밀투표를 방해한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;항소심 재판부는 “원심의 양형 조건과 달리 평가할 만한 사정 변경 등이 없고, 여러 사정을 종합해 보더라도 원심이 선고한 형이 너무 무거워 부당하다고 볼 수 없다”며 이같이 판결했다.&lt;!-- 그림 1351051 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 1세대 만화가 박기정 화백 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500255</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500255</guid>
      <pubDate>2022-10-18T19:14:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018191403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351055 --&gt;만화 ‘도전자’, ‘폭탄아’ 등을 그린 1세대 대표 만화가 박기정 화백이 18일 별세했다. 85세.&lt;br&gt;박 화백은 ‘고바우 영감’으로 유명한 시사만화가 김성환 화백과 함께 한국 1세대 만화작가로 꼽힌다. 1956년 ‘별의 노래’를 그렸으며 ‘허허박사’, ‘뚱딴지’, ‘개구쟁이 형제’, ‘사회만보’, ‘오중어부부’, ‘황금의 팔’, ‘레슬러’ 등 다수의 작품을 남겼다.&lt;br&gt;평소 폐질환을 앓던 그는 최근 폐암 진단을 받고 투병하다 이날 정오쯤 세상을 떠났다. 빈소는 서울아산병원 장례식장 2호실, 발인은 20일 오전이다. 장지는 경기 남양주 영락동산에 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한라산에 단풍 보러 갔다가 상고대를 만났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500257</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500257</guid>
      <pubDate>2022-10-18T19:53:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018195253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351057 --&gt;가을이 오는가 싶더니 한라산은 첫 상고대(수빙)가 피어 단풍을 즐기려던 등산객들은 때 아닌 겨울을 마중했다.&lt;br&gt;18일 제주지방기상청 등에 따르면 밤사이 북서쪽에서 찬 공기가 남하하면서 한라산 아침 최저기온이 영하 2∼3도를 보인 가운데 이날 오전 백록담 등 한라산 고지대에서 올가을 첫 상고대가 관측됐다. 상고대는 기온이 0도 이하일 때 대기 중의 구름이나 안개 입자들이 나뭇가지나 바위 등에 부딪쳐 얼어붙는 현상을 말한다.&lt;br&gt;이날 한라산의 아침 최저기온은 윗세오름 영하 2도, 남벽 영하 1.6도, 삼각봉 영하 0.7도, 진달래밭 영하 0.7도 등을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 지난 11일에는 백록담에서 아침 최저기온이 영하로 떨어지며 올가을 첫얼음이 관측되기도 했다.&lt;br&gt;기상청은 높은 산지에는 기온이 영하로 떨어지면서 19일 새벽부터 아침 사이, 서리나 수빙이 형성되고, 얼음이 어는 곳이 있겠으니, 농작물 피해 및 한라산 산행 시 안전사고에 각별히 유의하기 바란다고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;갑자기 추워진 날씨는 20일 낮부터 서쪽에서 따뜻한 공기가 유입되면서 평년기온을 회복하겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구광모, 폴란드 이어 미국行…엔솔·GM 배터리 합작공장 방문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500259</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500259</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:05:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/29/SSI_20220629171549_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;구광모 LG그룹 회장이 이달 초 폴란드를 방문한 데 이어 미국으로 옮겨 글로벌 경영을 이어가고 있다. 하반기 그룹 사업보고회를 앞두고 직접 해외 현장을 점검하고 향후 사업을 구상하기 위한 행보로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1315989 --&gt;18일 재계에 따르면 구 회장은 17일(현지시간) 미국 오하이오주에 있는 LG에너지솔루션·제너럴모터스(GM)의 배터리 합작사인 ‘얼티엄셀즈’ 1공장을 방문했다.&lt;br&gt;앞서 LG에너지솔루션은 미국 전기차 시장의 성장세에 맞춰 2019년 GM과 전기차 배터리 합작사 얼티엄셀즈를 설립했다. 1공장은 지난달 첫 시제품을 생산했고, 하반기 양산을 앞두고 있다. 이는 미국에서 계획 중인 4개 공장 중 하나로, 생산된 배터리는 GM 전기차에 공급하게 된다. 얼티엄 셀즈는 테네시주와 미시간주에서도 각각 제2, 제3공장을 건설 중이다.&lt;br&gt;2018년 회장 취임 후 그룹 체질 개선 및 사업 다각화를 추진해온 구 회장은 미국 인플레이션 감축법(IRA) 대응이 시급한 상황을 고려해 직접 배터리 공장을 둘러보고 IRA 대응 방안 등을 점검한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구 회장의 이번 폴란드·미국 출장은 다음주 LG전자를 시작으로 약 한달의 일정으로 열리는 사업보고회와도 관련이 깊은 것으로 관측된다. 구 회장이 주관하고 각 계열사 최고경영자(CEO)와 사업본부장이 참석하는 사업보고회에서는 올해의 사업 성과를 점검하고 내년 사업 계획을 중심으로 미래 준비 차원의 역량 보강과 주력·성장사업의 경쟁력 강화 전략 등이 논의될 예정이다.&lt;br&gt;앞서 LG 최고경영진은 지난달 29일 사장단 워크숍을 열고 미래 포트폴리오 방향을 점검하고 구체적인 실행 전략을 논의했다. 구 회장은 당시 워크숍에서 “경영 환경이 어려울 때일수록 그 환경에 이끌려 가선 안 되고 주도적이고 능동적인 자세로 미래를 준비해야 한다”며 “미래준비는 첫째도, 둘째도 철저히 미래고객의 관점에서 고민해야 한다”고 강조한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘춘추전국’ NBA 오늘 개막… 단장들 “밀워키 우승 유력”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019022024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019022024</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2022~23시즌 미국프로농구(NBA) 정규리그가 19일(한국시간) 보스턴 셀틱스와 필라델피아 세븐티식서스의 개막전을 시작으로 대장정에 들어간다. 올 시즌 NBA는 내년 4월 10일까지 팀당 82경씩 정규리그를 치르고 각 콘퍼런스 10위까지 8강 플레이오프(PO) 출전 기회를 주는 ‘플레이 인 토너먼트’를 거쳐 본격 PO 일정에 돌입해 내년 6월 2일부터 챔피언결정전(파이널)을 치른다.&lt;br&gt;지난 시즌 골든스테이트 워리어스가 4년 만에 왕좌에 앉았지만 최근 4년간 챔피언이 계속 바뀔 정도로 ‘춘추전국시대’가 이어지고 있다.&lt;br&gt;이달 초 NBA 30개 팀 단장을 대상으로 새 시즌 우승팀 설문조사를 한 결과 2020~21시즌 챔피언이자 야니스 아데토쿤보를 보유하고 있는 밀워키 벅스(43%)가 가장 많은 지지를 얻었고, 지난 시즌 생애 첫 파이널 최우수선수(MVP)로 뽑힌 스테픈 커리가 버티는 골든스테이트(25%)가 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이번 시즌에는 NBA의 간판 스타인 르브론 제임스(LA 레이커스)와 케빈 듀랜트(브루클린 네츠)가 최근 부진을 털고 우승 경쟁을 펼칠지도 관심이다. 최근 4년간 유럽이 독식한 정규리그 MVP를 미국이 탈환할지도 관전 포인트다. 단장 설문조사에서는 슬로베니아 출신 루카 돈치치(댈러스 매버릭스)가 48%로 가장 많은 지지를 얻었고, 아데토쿤보(34%)와 엠비드(14%)가 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019022031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019022031</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●종합=제42회 전국장애인체육대회(울산 일원)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●프로야구=준플레이오프 3차전 키움-kt(오후 6시 30분·수원)&lt;br&gt;●프로농구=한국가스공사-DB(오후 7시·대구체육관)&lt;br&gt;●프로축구 2부=준플레이오프 부천-경남(오후 7시·부천종합운동장)&lt;br&gt;●민속씨름=안산김홍도장사대회 및 제2회 안산김홍도여자장사대회(오전 10시·올림픽기념국민생활관)&lt;br&gt;●테니스=ATP 부산오픈 국제남자챌린저대회(부산스포원파크) 제66회 장호홍종문배 주니어대회(올림픽코트)&lt;br&gt;●골프=제7회 영건스 매치플레이(태안 스톤비치CC)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●스피드스케이팅=제57회 전국남녀 종목별 선수권대회(오후 2시·태릉국제스케이트장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메시·호날두 넘어… ‘발롱도르 11위’ 亞 역사 바꾼 손흥민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019022027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019022027</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018221757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351088 --&gt;손흥민(30·토트넘 홋스퍼)이 세계 최고 권위의 축구 시상식 중 하나인 ‘발롱도르’에서 새 역사를 썼다.&lt;br&gt;손흥민은 18일(한국시간) 프랑스 파리에서 열린 ‘2022 발롱도르 시상식’에서 전체 11위에 이름을 올렸다. 발롱도르는 프랑스 축구 전문 잡지 ‘프랑스 풋볼’이 선정하는 상으로 세계 최고 권위의 축구 개인 타이틀이다. 손흥민은 아시아 선수로는 처음으로 발롱도르 10위권대에 이름을 올렸다. 그는 이미 2019년 아시아 선수 중 역대 최고인 22위를 기록했는데, 3년 만인 올해 자신의 기록을 넘어섰다.&lt;br&gt;특히 손흥민은 크리스티아누 호날두(맨체스터 유나이티드·20위), 버질 판데이크(리버풀·16위), 해리 케인(토트넘·21위) 등 세계적인 선수들을 제치고 당당히 11위를 차지했다. 현지 매체인 ‘풋볼런던’은 손흥민이 팀 동료인 케인이나 호날두보다 높은 순위에 오른 것에 주목했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;풋볼런던은 “손흥민은 지난 시즌 잉글랜드 프리미어리그(EPL)에서 가장 눈에 띄는 선수였다. 2021~22시즌을 통틀어 24골을 넣고 10도움을 올렸다. 지금은 지난 시즌에 보여 줬던 인상적인 모습을 다시 보여 주고 있다”고 호평했다. 토트넘 구단도 앞서 소셜네트워크서비스(SNS)에 손흥민과 케인이 포옹하고 있는 사진을 게재하며 “발롱도르 최종 후보에 오른 것을 축하한다”는 메시지를 남겼다.&lt;br&gt;올해 발롱도르 1위 수상자는 레알 마드리드의 카림 벤제마로 정해졌다. 전 세계 100명의 기자단 투표에서 2위 사디오 마네(바이에른 뮌헨), 3위 케빈 더브라위너(맨체스터 시티) 등을 제쳤다. 2021~22시즌 레알 마드리드의 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL)와 스페인 프리메라리가 우승을 견인한 35세 베테랑인 그는 UCL에선 15골을 넣어 득점왕에 올랐고, 라리가에서도 27골을 몰아쳐 득점 1위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프랑스 선수가 발롱도르를 수상한 건 벤제마가 다섯 번째로, 1998년 지네딘 지단 이후 24년 만이다. 시상식에서 지단에게 발롱도르 트로피를 건네받은 벤제마는 “어린 시절 내 꿈은 발롱도르 수상이었다. 머릿속에 이 꿈을 품고 자랐고, 내 인생의 두 롤모델인 지단과 호나우두를 통해 동기를 얻었다”면서 “발롱도르는 개인상이지만 우리 모두의 것이기도 하다”고 말했다.&lt;br&gt;2008년 이후 발롱도르를 양분했던 리오넬 메시-호날두의 시대는 영영 저물었다. 역대 최다(7회) 수상자인 메시(파리 생제르맹)는 25위 밖으로 밀려났다. 호날두는 발롱도르 트로피를 두 번째로 많이 받은 선수(5회)에 올라 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU, 시진핑에 대한 기대 접어… ‘협력 대신 경쟁’ 새 대중전략 짠다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019014010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019014010</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018180322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351010 --&gt;중국 시진핑 국가주석의 장기집권 시대가 서막을 연 가운데 유럽연합(EU)이 기다렸다는 듯 중국을 ‘전면적 경쟁자’로 규정하자는 보고서를 내놨다.&lt;br&gt;17일(현지시간) 파이낸셜타임스(FT)에 따르면 EU 외교 담당 부서는 연례 보고서에서 “중국은 정치·경제 분야에서 미국·서방 국가들과의 간극을 넓히고 있다”고 명시했다. 이어 “러시아가 우크라이나를 침공한 후에도 중국은 러시아와 긴밀한 관계를 맺고 있다. 대만에 대한 위협과 홍콩·신장 인권 문제도 심각하다”며 “국가의 발전을 시민의 권리보다 우선하는 중국을 향해 더 강경한 태도를 취해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;보고서 핵심은 20일(현지시간) 룩셈부르크에서 열리는 EU 정상회의를 사흘 앞두고 나왔다는 점에서 새 대중전략으로 채택될 가능성이 크다. EU가 2019년 중국을 ‘협력 파트너이자 경쟁자·체제 라이벌’로 규정하고 ‘협력과 경쟁’ 기조를 천명한 지 3년 만에 대중 전략의 수정이 가시화된 것이다. 한 EU 외교관은 FT에 “예전에는 중국과의 ‘협력’에 조금 더 방점을 뒀지만 이제는 ‘경쟁’에 더 집중하려는 것”이라고 설명했다. 이는 낸시 펠로시 미 하원의장의 지난 8월 대만 방문 이후 중국이 군사 행동를 강화한 데 따른 우려가 크게 작용한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 반영하듯 주제프 보렐 EU 외교안보정책 고위대표는 이날 EU 외교장관 회의에서 “EU는 중국을 경쟁국으로 인식하고 경제적 의존도를 줄여야 한다”며 “현실적이고도 강력한 방식으로 관여해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;미국 조 바이든 행정부가 최근 공개한 새 국가안보전략(NSS) 보고서에서 중국을 ‘국제 질서에서 유일한 경쟁자이자 지정학적 도전자’로 선언하고 견제를 지속할 것을 천명한 것과 같은 맥락이다. 지난 6월 나토(북대서양조약기구) 정상회의 역시 사상 처음으로 ‘중국의 위협’을 새로운 전략 개념에 명시해 ‘안보의 적’으로 규정한 바 있다. 이런 흐름이 ‘EU도 대중 정책의 큰 틀을 바꿔야 한다’는 정책 선회에 영향을 미친 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 중국 정부는 제20차 공산당 전국대표대회(당대회) 기간인 18일 예정된 3분기 국내총생산(GDP) 성장률 발표를 돌연 연기했다.&lt;br&gt;이에 따라 9월 산업생산과 소매 판매, 고정자산투자 등 주요 경제지표 공표도 모두 취소됐다. 지난 14일로 예고된 수출입통계 발표 역시 무기한 연기된 상태다.&lt;br&gt;중국 정부가 시 주석의 치적을 홍보하는 등 ‘3연임’ 띄우기에 박차를 더하는 터에 3분기 주요 경제 지표들이 기대치를 밑돌자 당대회에 찬물을 끼얹을 수 있다고 보고 ‘불편한 진실’을 덮어둔 것으로 해석된다.&lt;br&gt;블룸버그통신은 “2017년 19차 당대회 기간에도 중국 국가통계국은 성장률 수치를 예정된 일정에 발표했다. 전례 없는 발표 연기로 중국 경제성장 둔화 우려가 커진 데다 경제 전망에 대한 불확실성을 가중시킨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란제 자폭 드론에 떨고 있는 우크라… 반미로 등장한 ‘러·이란 동맹’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019014014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019014014</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018231739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351123 --&gt;17일(현지시간) 오전 7시 우크라이나 수도 키이우에선 특유의 ‘부아앙’ 하는 소음으로 출현을 알린 이란제 자폭 드론 ‘샤헤드136’이 하강하자마자 ‘꽝’ 하는 폭발음을 일으켰다. 이날 자폭 드론 공격으로 키이우에서 최소 4명이 숨졌다. 건물 잔해에 깔려 숨진 채 발견된 여성은 임신 6개월이었다. 워싱턴포스트(WP)는 키이우가 이란제 자폭 드론이라는 새로운 공포에 시달리고 있다고 전했고, 뉴욕타임스(NYT)는 이란제 드론 공격이 이어지면서 ‘러시아·이란 동맹’이 가시화되고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;이란과 러시아 두 권위주의 정권은 미국을 ‘최대 적’으로 규정한다. 러시아는 무차별 징집과 전쟁 장기화로 성난 민심에 직면해 있고, 이란은 수년째 반정부 시위와 맞서고 있다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 이란의 오랜 동맹국인 시리아 바샤르 알아사드 정권을 존속시키기 위해 2015년 시리아 내전에 개입하면서 상호 이해관계가 맞아떨어졌다.&lt;br&gt;우크라이나 전쟁에서도 이란은 러시아에 드론을 공급한 적이 없다고 잡아떼지만 서방 정보당국은 러시아가 지난 8월 이란제 드론 2400대를 지원받은 것으로 파악한다. 이란에서는 정예군 혁명수비대(IRGC)가 드론을 관리한다. IRGC나 그 산하 관계기관 출신 인사들이 러시아군에게 드론 사용법을 가르쳤을 가능성이 크다. 러시아군이 드론 위주로 공격 방식을 바꾼 것은 값비싼 정밀추적 미사일이 바닥나고 있기 때문이라는 관측이 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아·이란 동맹의 최대 변수로는 사우디아라비아와 이스라엘이 꼽힌다. 이란의 오랜 적대국인 한편 러시아와 비교적 우호적인 관계를 유지하는 나라들이어서다. 사우디아라비아는 지난 5일 석유수출국기구(OPEC) 플러스(+) 회의에서 대규모 감산으로 러시아 편에 섰다. 이스라엘은 우크라이나의 방공 체계 지원 요청을 외면해 왔다. 러시아가 시리아 내 이란 세력을 견제하려는 이스라엘의 군사 행동을 묵인해 왔기 때문이다.&lt;br&gt;그러나 이란이 러시아에 탄도미사일을 지원한다는 보도 이후 반전되고 있다. 나흐만 샤이 이스라엘 내각장관은 “이 피비린내 나는 분쟁에서 이스라엘이 어디에 서 있어야 하는지에 대한 고민이 사라졌다”며 “미국과 나토가 제공하는 것처럼 우크라이나가 군사적 지원을 받을 때다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘양상추’ 조롱에도… 트러스 사퇴 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019014016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019014016</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018231805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351124 --&gt;자국 언론으로부터 (유통기한 약 10일인) ‘양상추’에 비유될 만큼 굴욕적인 상황을 맞은 리즈 트러스 영국 총리가 17일(현지시간) BBC와의 인터뷰에서 연이은 감세정책 철회로 인한 정책 혼란을 두고 “실수한 데 대해 사과한다”며 “한 달 된 총리직이 완벽하지 않지만 실수를 고쳤다”고 밝혔다. 그리고 자신을 겨눈 축출 시도를 무시하고 다음 총선 때까지 보수당을 이끌겠다고 배수진을 쳤다.&lt;br&gt;영국은 지난달 23일 연 450억 파운드(약 73조원) 규모의 감세안을 발표했다. 하지만 재정전망 없이 감세안이 발표되자 영국 파운드 환율이 추락하고 금융시장이 요동쳤다. 사태 수습을 위해 트러스 총리는 지난 14일 쿼지 콰텡 재무장관을 경질하고 자신을 비판했던 제러미 헌트를 재무장관 자리에 앉혔다. 이 과정에서 부자 감세와 법인세율 동결을 철회하며 두 차례 정책방향을 바꿨다.&lt;br&gt;헌트 재무장관은 트러스 총리의 경제 정책을 대부분 폐기하고 시장 혼선에 대해 사과했다. 그러자 영국 언론은 트러스가 총리가 아니라 헌트 재무장관이 사실상 총리처럼 보인다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 총선이 2년 뒤에나 치러지는 마당에 집권여당인 보수당 내에서도 의원 2명이 이날 공개적으로 총리에게 사임을 요구해 사임 요구 의원이 5명으로 늘어나는 등 압박은 거세다. 일간 가디언은 ‘아군에서조차 며칠 남지 않았다는 말을 듣는 트러스 총리, 생존을 위해 분투하다’라는 기사에서 트러스 총리가 여당 내 반란과 야당의 십자포화에 놓였다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>타이어 패턴 입고, 기술력 신고… MZ 유혹하는 ‘81세’ 한국타이어 [경제 블로그]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019016010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019016010</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018223109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351097 --&gt;신사업 발굴, 시장 확대 등을 위해 이종 산업 간 경계를 허문 협업이 활발히 이뤄지는 가운데 올해 81주년을 맞은 국내 첫 타이어 회사 한국타이어앤테크놀로지의 적극적인 협업이 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;한국타이어앤테크놀로지는 18일 패션업체인 한섬의 의류 브랜드 시스템과 컬래버레이션 의류를 출시했다고 밝혔다. 의류 소재나 디자인, 로고 등에 타이어 패턴, 테스트 트랙 등 한국타이어의 브랜드 요소들을 촘촘히 녹인 이번 프로젝트는 타이어와 패션이란 이질적 업종 간의 조합을 부각해 MZ세대의 관심을 끈다. 회사 관계자는 “한국타이어의 브랜드 정체성을 옷에 담아 MZ세대에게 차별화된 즐거움을 주고 소유욕을 자극하기 위해 기획했다”고 말했다.&lt;br&gt;회사의 ‘MZ세대 사로잡기’ 노력은 여기서 그치지 않는다. 지난달 말일부터 지난 9일까지 열흘간 서울 성수동 자동차 복합문화공간 ‘피치스 도원’에서 ‘2022 마데 인 한국 테크노 비전’을 열고 회사의 고유한 브랜드 유산과 미래 비전, 기술력 등을 다채로운 콘텐츠로 펼쳐 MZ세대와 긴밀히 소통했다. 지난해 7000명이 찾았던 행사에는 올해 세 배가 넘는 2만여명이 몰릴 정도로 인기를 끌었다. 회사 관계자는 “나만의 아트 타이어 만들기, 타이어 패턴 디자인 등 체험형 프로그램을 늘리고 타이어 모양의 도넛 등을 선보이는 등 MZ세대에게 일명 ‘찍심’(사진을 찍고 싶은 욕구)을 불러일으키는 요소가 많아 호응이 컸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이뿐만이 아니다. 빗길과 눈길에 강한 타이어 기술력을 활용한 운동화를 프로스펙스와 함께 선보이는가 하면, 신발 제조 기업 트레드앤그루브와 손잡고 폐타이어를 활용한 스니커즈를 만들어 ‘매진 사례’를 낳았다.&lt;br&gt;타이어 회사가 왜 이렇게 MZ세대에게 소구하려는 걸까. 타이어 제조 기업에 갖기 쉬운 낡고 딱딱한 이미지를 극복하고 차별화된 방식으로 프리미엄 브랜드 가치를 전달하기 위한 노력이다. 박정호 한국타이어 마케팅 총괄 부사장은 “자동차를 살 때는 꼼꼼히 비교하지만 타이어는 소비자의 관여도가 떨어진다”며 “당장의 판매 증대를 위한 마케팅보다 MZ세대를 공략해 미래의 충성 고객으로 확보하는 데 주력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대·기아차 3분기 실적, 리콜비용 2.9조원 반영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019016008</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대자동차와 기아가 올 3분기 실적에 2조 9000억원의 충당금을 반영한다. 2020년 리콜(결함시정조치)이 이뤄졌던 ‘세타2’ 엔진과 관련해 예상치 못한 추가 품질비용이 발생해서다. 갑작스러운 충당금 반영으로 기대됐던 사상 최대 실적 달성은 물건너갔다.&lt;br&gt;다만 현대차그룹이 글로벌 시장에서 존재감을 키우는 만큼 큰 비용을 실적이 좋을 때 선제적으로 털어내는 동시에 품질 이슈에 철저하게 대응하는 이미지를 심어 주기 위한 행보라는 해석도 있다.&lt;br&gt;현대차와 기아는 18일 각각 품질비용 1조 3602억원과 1조 5442억원이 발생해 충당금으로 반영한다고 공시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 회사가 갑작스레 충당금을 설정하게 된 배경에는 반도체 수급난, 고환율 등의 복합적인 영향이 자리하고 있다. 앞서 현대차와 기아는 세타2 엔진의 떨림, 화재, 시동꺼짐 등의 문제로 리콜을 시행하며 2019년 해당 엔진이 탑재된 차량을 대상으로 엔진진동감지시스템(KSDS) 적용을 확대하는 등 평생 품질 관련 보증을 약속한 바 있다.&lt;br&gt;이와 관련, 2020년 3분기 3조 3944억원의 충당금도 이미 반영했다. 그러나 반도체 수급의 영향이 길어지면서 중고차의 잔존연수가 늘어나고 엔진을 교체해 줘야 하는 차량의 수요가 크게 늘었다. 여기에 1400원대에 달하는 고환율도 영향을 끼치며 부담이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현대차그룹 관계자는 “코로나19 팬데믹 영향으로 다소 부족했던 예측을 현실화한 것으로 전례 없는 엔진 평생보증 프로그램에 대한 비용을 합리적으로 추산해 반영했다”면서 “스포츠유틸리티차(SUV) 등 고수익 차종의 판매 호조와 환율효과로 높은 수익률을 기록할 것으로 예상됐던 3분기 경영 실적에 부담으로 작용할 전망”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“찾아봤는데 표절 맞다”…김어준, 한동훈 딸 의혹 ‘권고’ 조치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500260</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:09:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/07/SSI_20220307090853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1279078 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;TBS 공정·객관성 위반 논란 누적 관련 지적 잇따라…심의 1시간 초과&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;방송통신심의위원회가 18일 TBS FM ‘김어준의 뉴스공장’의 한동훈 법무부 장관 딸 논문 표절 의혹 보도에 대해 ‘권고’ 결정을 내렸다.&lt;br&gt;‘김어준의 뉴스공장’은 지난 5월 9일부터 사흘에 걸쳐 한 장관이 후보자일 당시 딸의 저작물 대필 및 표절 의혹에 대해 다뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김어준씨는 당시 ‘이 정도는 알아야 할 아침뉴스’ 코너에서 “표절이라고 한 것들을 나도 찾아봤는데 표절이 맞다”고 언급했고, 9~11일 양지열·신장식 변호사가 출연한 ‘인터뷰 제2공장’과 ‘인터뷰 제4공장’에서는 한 후보자 딸의 논란과 조국 전 법무부 장관 자녀 입시 관련 의혹 당시 수사 전례 등에 관해 대담했다.&lt;br&gt;방송소위는 방송심의에 관한 규정 제9조인 공정성, 제13조인 대담·토론프로그램 등, 제14조 객관성 조항을 적용해 논의한 결과 위원 총 5명 중 3명이 권고, 2명이 법정 제재 단계인 ‘주의’ 의견을 내 최종적으로 권고 결정이 났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 ‘김어준의 뉴스공장’에서 지난 5월 ‘북한의 탄도미사일 발사에 정부가 초강경 대응했다’는 주요 언론들의 보도를 놓고 김어준 진행자가 “개뻥”이라는 비속어를 사용하며 부정한 부분에 대해서도 권고 결정을 내렸다.&lt;br&gt;‘주의’ 이상의 법정제재 결정이 나면 전체회의에 상정되지만, 권고는 소위 단계에서 마무리된다.&lt;br&gt;법정제재는 방송사 재허가나 재승인 심사 시 직접적 감점요인으로 작용하며, 권고는 경고성 행정 지도로 실효성이 없지만, 재발 시 다음 심의에 영향을 줄 수 있다.&lt;br&gt;한 장관 딸 표절 의혹 보도와 관련해서는 방송소위 위원들의 치열한 논의로 심의가 무려 1시간 이상 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 의견진술을 위해 참석한 ‘뉴스공장’ 제작진은 “진행자의 덕목이 중립성이겠지만 김어준 씨가 생방송 중 약간 과도하게 개입되는 부분처럼 보일 수 있다. 주의나 당부는 계속하고 있다”며 “다만 한 후보자의 입장도 충실히 담았다고 생각한다. 언론의 역할에 대해 다시 한번 명심하겠다”고 소명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>합승·바가지 판쳐도… 택시대란에 단속 ‘멈칫’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019002008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019002008</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018181746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351023 --&gt;“합정 가시는 분? 택시 없습니다. 지금 타세요.”&lt;br&gt;지난 9일 밤 12시쯤 서울역 15번 출구 택시승강장에 50여명의 승객들이 일렬로 줄을 서 있는데 한 택시 기사가 승객 사이를 오가며 호객 행위를 했다. 1시간 정도 택시를 기다리던 한 여성 승객이 “(지하철 2호선) 아현역까지도 갈 수 있냐”고 묻자 이 기사는 “1만원만 내세요”라며 이미 탑승해 있던 다른 승객 3명과의 합승을 권유했다.&lt;br&gt;주말 심야 시간대인 데다 서울역에 도착하는 열차 승객들이 한꺼번에 몰려 택시 수요가 폭증하자 일부 기사들이 ‘미터 요금’이 아닌 ‘시가’를 부른 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이처럼 코로나19 이후 택시 대란이 심화하면서 미터 요금제를 따르지 않거나 합승을 유도하고 호객하는 편법이 기승을 부리고 있다. 택시 합승은 지난 6월 일부 허용됐지만 승객 모두가 택시 예약 플랫폼을 통해 신청해야 하고, 동성 간에만 합승할 수 있다.&lt;br&gt;문제는 이러한 불법 행위를 엄격하게 단속하면 가뜩이나 택시 기사가 없다며 볼멘소리를 하는 택시업계가 반발하고, 단속을 안 하자니 시민 불편이 커 서울시도 딜레마에 빠졌다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울시에 따르면 코로나19 이전인 2019년 택시 불법 영업 단속 건수는 5354건이었다가 지난해 3287건으로 크게 줄었다. 올 들어서도 지난달까지 단속 건수는 1652건에 그쳤다.&lt;br&gt;심야시간 불법 택시 영업을 단속하기 위해 37명의 전담 단속반을 꾸려 운영하고 있지만 3인 1조로 민원이 집중되는 지역에 선별적으로 단속을 나가다 보니 불법 행위를 모두 적발하기는 현실적으로 어렵다는 게 서울시의 해명이다. 단속반 인원도 2019년 68명에서 3년 만에 절반 가까이 줄었다.&lt;br&gt;택시업계는 코로나19를 거치면서 택시 기사가 3만명 줄었다며 단속 강화가 운영난을 심화시킨다고 주장한다.&lt;br&gt;현행법은 부당요금으로 1회 적발되면 택시 기사에게 과태료 20만원을 부과하고 2회 차엔 40만원과 30일 자격정지, 3회 차엔 60만원과 자격 취소에 더해 택시 회사에도 감차 명령 같은 처벌을 내린다. 올해 부당요금으로 적발된 건수는 214건(1~9월)으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울시 관계자는 “탑승객 불편과 택시업계 반발을 모두 고려해 코로나19 이후 계도 위주로 단속을 하는 등 양쪽 사이에서 중간 지점을 찾고 있다”면서 “한정된 인력으로 모든 지역을 단속할 수 없다 보니 각 지역 특성을 잘 아는 구청과의 협업도 필요해 암행 단속 차량 투입 같은 효율적인 단속 방법을 검토하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서버 망치는 원숭이, 고치는 원숭이… 넷플릭스에는 ‘사이버 교관’ 있다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019002009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019002009</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018173244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;‘원숭이 부대’ 훈련 프로그램&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;불시에 고의로 서버 등 공격&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;구글 ‘DiRT’도 극단상황 설정&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;임직원 대응·해결 능력 강화&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1350973 --&gt;‘카카오 사태’로 구글, 넷플릭스 등 글로벌 플랫폼 기업들의 재난 및 위기 대응 방식이 더욱 주목받고 있다. 화재 등 재난 발생 시 백업 서버 가동과 데이터 이중화를 기본으로 갖춘 것은 물론 비상 상황을 일부러 연출해 장애를 복구하는 훈련체계도 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;넷플릭스엔 업무 시간뿐 아니라 일요일 새벽 3시에도 불시에 서버 불능 상태 등 돌발 상황을 일으킬 수 있는 훈련 프로그램이 가동되고 있다. 넷플릭스는 이런 프로그램을 ‘원숭이 부대’라고 이름 지었다. 구글과 메타 등 대부분의 글로벌 빅테크 기업들은 넷플릭스처럼 자체 훈련 프로그램을 도입해 운영하고 있다. 최근 ‘카카오 먹통 사태’와 같은 일이 발생하지 않게 하기 위한 ‘사이버 교관’인 셈이다.&lt;br&gt;아마존 클라우드 컴퓨팅인 아마존웹서비스(AWS)를 기반으로 운영되는 넷플릭스는 2015년 AWS 서버 문제로 잠시 장애를 경험한 뒤 원숭이 부대를 고안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 ‘부대’엔 여러 마리의 ‘원숭이’가 소속돼 있다. ‘혼돈 원숭이’(카오스 몽키)는 ‘야생 원숭이가 서버실에 난입해 공격하고 케이블을 물어뜯는 동안에도 서비스가 중단돼선 안 된다’는 넷플릭스의 철학을 반영해 탄생했다. 이 프로그램은 업무 시간 중간은 물론 일요일 오전 3시에도 실행돼 작업을 비활성화한다. 넷플릭스는 혼돈 원숭이에 이어 서버 통신을 인위적으로 지연시키는 ‘지연 원숭이’, 규칙에 어긋나는 소프트웨어상 실체를 종료시키는 ‘적합성 원숭이’, 취약한 실체를 탐지해 서비스에서 제외시키고 종료시키는 ‘의사 원숭이’ 등을 탄생시켰다. 이에 더해 전체 클라우드 서버를 종료하는 ‘혼돈 고릴라’를 개발해 극단적인 장애 상황에 대응하는 능력을 시험하고 있다.&lt;br&gt;구글 역시 클라우드 백서를 통해 재해 발생 시에도 서비스와 사업 운영이 계속될 수 있도록 매년 전사 차원의 ‘재해 복구 테스트’(DiRT·Disaster Recovery Testing)를 시행한다고 소개했다. DiRT는 강제로 서비스가 불능 상태가 되거나 핵심 인력이 없는 상황, 지원 시스템 차단 상황 등을 의도적으로 부여하고 해결하는 훈련 방식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;메타 역시 전 직원이 참여하는 특별한 재해 복구 훈련 프로그램을 운영하고 있다고 밝혔다. 다만 훈련 프로그램의 이름과 구체적인 내용은 대외비에 해당된다며 공개하지 않았다.&lt;br&gt;이번 사고 대응에 실패하긴 했지만 카카오도 자체 재난 훈련 프로그램을 운영하고 있다고 설명했다. 네이버 관계자 역시 “평소 재난에 대비한 정기 훈련을 해 왔고 이번에도 훈련된 절차대로 빠르게 대처해 피해를 최소화할 수 있었다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우유 안 마시고 수입제품 쏟아지고…푸르밀 폐업 예견된 수순이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019015010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019015010</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018180406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351012 --&gt;“흰 우유 시장은 매년 쪼그라들고 분유 시장도 해마다 10%씩 줄고 있어요. 여기에 3년 뒤면 무관세로 미국·유럽의 유제품이 쏟아질 텐데 타격은 예견된 수순이죠.”(A유제품 업체 관계자)&lt;br&gt;유제품 전문기업 푸르밀의 폐업으로 유업계 위기가 현실화됐다는 평가가 나온다. 우유시장은 축소되는데 국산 제품은 가격 경쟁력이 없고, 2026년부터 자유무역협정(FTA)이 발효되면 상대적으로 저렴한 수입산 유제품이 국내 시장을 점령할 것이란 우려다. 우유산업의 존망 문제는 어제오늘 일은 아니다. 18일 낙농협회와 업계 등에 따르면 1인당 우유 소비량은 2000년 30.8㎏에서 2021년 26.6㎏으로 4㎏ 이상 줄었다. 저출산 여파가 컸다.&lt;br&gt;그나마 남은 시장도 수입 유제품이 대신하기 시작했다. 국산 우유 가격이 치솟다 보니 소비자들이 저렴한 수입 멸균 우유를 찾으면서다. 폴란드산 수입 멸균 제품은 국산의 ‘반값’ 수준이다. 유가공 업체도 원가 부담에 상대적으로 저렴한 수입 원유를 찾고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 수치로도 확인된다. 한국농촌경제연구원 집계에 따르면 2020년 멸균 우유 등 수입 유제품의 국내 시장 점유율은 53.9%로 2015년 대비 8.7% 증가했다. 반면 2001년 77.3%에 달했던 유제품 자급률은 지난해 45.7%로 뚝 떨어졌다.&lt;br&gt;국내 우유 가격이 비싸게 형성된 데는 생산비 연동제로 계속해서 오르는 원유 가격과 원유 할당제(의무 매입 물량)가 요인으로 지적됐다. 그동안은 국내 낙농산업을 보호하고자 생산 원가만 연동해 원유값을 올려 왔는데 수요 감소를 고려하지 못하다 보니 가격만 올랐다는 것이다. 특히 유업체는 원유 할당제로 원유가 남아돌면서 팔수록 손해를 떠안는 상황이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 정부는 내년부터 원유값을 용도에 따라 결정하는 차등가격제를 도입하겠다고 나섰지만 국산 우유의 경쟁력을 키울 수 있을지는 미지수다. 고환율 여파로 사료값이 폭등하면서 아예 우유 생산을 포기하는 농가도 늘어나고 있다. 통계청에 따르면 경기도 소재 젖소 농장 수는 2017년 1분기 2704개에서 지난 1분기 2306개로 15%가량 감소했다. 낙농가는 FTA에 따른 무관세 상황을 정부의 보조금만으로 버틸 수 없을 것이라고 주장한다.&lt;br&gt;이 상태라면 3년 뒤 국내 낙농가나 유업체가 고사할 수 있다는 비관론도 퍼지고 있다. 2015년 50년 업력의 영남우유가 폐업한 바 있지만 전국 단위 유제품 기업이 붕괴한 건 푸르밀이 처음이다. 식품업계 관계자는 “식량주권이나 국민건강을 고려하면 단순히 경제성만 따져 생각할 수 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바닥 뚫은 카카오뱅크 주가, 케이뱅크 상장에 불똥 튀나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019015016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019015016</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018231410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351122 --&gt;연일 하락세를 걷던 인터넷전문은행 카카오뱅크의 주가가 이번 ‘카카오 사태’를 계기로 바닥을 뚫으면서 유가증권시장 상장을 추진 중인 케이뱅크에 불똥이 튀고 있다. 증시 약세로 기업공개(IPO) 시장도 얼어붙은 상황이라 서호성 케이뱅크 행장이 상장을 내년 초로 연기할 가능성이 높아지고 있다는 관측이 나온다.&lt;br&gt;18일 금융권에 따르면 이날 카카오뱅크의 시가총액은 8조 1980억원으로 상장 첫날인 지난해 8월 6일 시총(33조 1620억원) 대비 75% 떨어졌다. 지난 15일 카카오 데이터센터에서 난 화재 여파로 지난 17일 카카오 그룹주 전체가 하락했고, 이날 카카오뱅크는 전날보다 3.61% 상승한 1만 7200원으로 거래를 마쳤으나 공모가(3만 9000원)의 절반에도 미치지 못하는 상황이 지속되고 있다.&lt;br&gt;문제는 카카오뱅크의 주가가 다른 인터넷은행인 케이뱅크의 공모가를 산정할 때 참고가 된다는 점이다. 카카오뱅크의 기업 가치는 상장 당시 해외 인터넷은행과 모기지 금융서비스업체 등을 비교해 주가순자산비율(PBR) 7.3배를 적용한 15조 6783억~18조 5289억원 수준으로 산정됐다. 해당 기준을 케이뱅크(상반기 말 기준 자본총계 1조 7356억원)에 적용하면 12조원 이상의 시총을 인정받을 수 있지만, 카카오뱅크의 최근 PBR(1.48배)을 참고한다면 케이뱅크의 기업 가치는 2조원에도 미치지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 2월 서 행장이 취임한 지 1년 만에 케이뱅크가 흑자 전환에 성공하는 등 외형이 성장하고 있지만 카카오뱅크의 부진과 위축된 증시 상황을 감안하면 케이뱅크의 상장이 연내 이뤄지기 힘들다는 전망에 무게가 실린다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “지난달 말 상장예비심사를 통과한 케이뱅크는 내년 3월까지 상장하면 되는 상황”이라면서 “IPO 대어들이 줄줄이 상장을 연기하는 요즘 케이뱅크가 무리하게 상장을 추진할 필요는 없을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케이뱅크가 이번 상장을 철회할 가능성도 남아 있다. 회사는 지난해 프리 IPO 투자 당시 조건에 따라 2026년까지 상장을 마무리하면 된다. 기한을 넘길 경우 대주주인 BC카드가 콜옵션을 행사해 재무적투자자(FI)의 보유 지분을 매수할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG화학, FDA 승인 항암제 보유 美 ‘아베오’ 인수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019015015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019015015</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG화학이 국내 기업 최초로 미국식품의약국(FDA) 승인 신약을 보유한 미국 혁신 항암제 기업을 인수한다. 신학철 LG화학 부회장은 이번 인수를 “바이오사업 역사상 가장 중요한 이정표”라고 평가했다.&lt;br&gt;LG화학은 미국 FDA 승인 신장암 치료제를 보유한 ‘아베오 파마슈티컬스’를 5억 6600만 달러(약 8000억원)에 인수하다고 18일 밝혔다. 아베오는 2002년 미국 매사추세츠주 보스턴에 설립, 임상개발·허가·영업·마케팅 등 항암시장에 특화된 종합적인 역량을 확보한 기업이다. 2010년 나스닥에 상장됐고, 지난해 신장암을 표적으로 하는 치료제 포티브다의 FDA 허가를 획득한 후 매 분기 견조한 매출 성장세를 이어 가고 있다.&lt;br&gt;올해 매출은 전년 대비 3배 가까이 성장한 1500억원을 달성할 것으로 보인다. 2027년 매출은 미국 증권사 컨센서스 기준으로 5000억원이 전망된다. 포티브다와 함께 현재 진행 중인 면역항암제의 병용 임상에 성공하면 치료제의 적용 범위가 확장돼 추가적인 매출 성장이 기대된다고 회사 측이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 인수합병은 LG화학이 보스턴 소재 생명과학 자회사 LG CBL에 인수자금을 출자하고, LG CBL이 특수목적법인(SPC)을 설립해 아베오 인수합병을 진행하게 된다. 합병 완료까지 3~6개월 소요될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;LG화학은 이번 인수를 통해 단기간에 미국 내 항암 상업화 역량을 확보하는 한편 전 세계에서 가장 큰 의약품 시장인 미국에 다양한 자체 개발 신약을 출시할 수 있는 교두보를 마련하게 됐다. LG화학은 아베오의 상업화 및 임상 역량을 내재화해 2027년 생명과학부문 매출 약 2조원을 달성할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BNK, 회장 아들 회사에 채권 몰아줬나… 금감원 조사 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019015014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019015014</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018180214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351008 --&gt;국내 최대 지방금융지주사인 BNK금융그룹이 김지완 BNK금융지주 회장 아들이 다니는 한양증권에 채권을 몰아줬다는 의혹이 확산되면서 금융당국이 조사에 착수했다.&lt;br&gt;금융감독원은 18일 “부당거래가 있다는 공익 제보를 받고 BNK금융지주와 BNK캐피탈, BNK자산운용 등 3개 회사에 대해 현장 검사에 돌입했다”고 밝혔다. 지난 11일 국회 정무위원회의 금감원 국정감사에서 BNK금융지주가 김 회장의 아들이 다니는 한양증권으로 채권을 몰아주기했다는 의혹을 조사해야 한다는 지적이 나온 지 1주일 만에 전격적으로 조사가 이뤄지는 것이다.&lt;!-- 그림 1351007 --&gt;금감원이 강민국 국민의힘 의원실에 제출한 자료에 따르면 김 회장 아들이 입사한 이후인 2020년부터 한양증권의 BNK금융그룹 주관 물량이 대폭 늘어났다. 2017년과 2018년 전혀 없었던 인수 물량이 2019년 1000억원, 이듬해 4600억원, 2021년 4400억원으로 늘었으며 올해 8월까지 인수 물량은 2900억원에 달한다. 김 회장 아들이 2020년 10월 한양증권 대체투자센터장(상무)으로 입사하기 직전인 2019년 한양증권이 BNK 계열사 발행 채권 인수단에 선정돼 채권을 인수하고 나섰다는 점에서 의혹을 제기한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강 의원은 “BNK금융지주 김 회장 아들이 한양증권에서 채권 관련 업무를 담당하며 상당한 수익을 챙겼다. 내부에서도 BNK와 관계가 있다고 인지하는 중”이라면서 “(한양증권은) 2020년 이후 올해 8월까지 무려 1조 1900억원의 BNK 계열사 채권을 인수했다”고 주장했다.&lt;br&gt;BNK금융그룹은 “조사 중인 사안이라 드릴 말씀이 없다”며 말을 아꼈다. 한양증권 측은 “김 회장 아들의 업무는 부동산 프로젝트파이낸싱(PF)으로 채권 발행이나 인수와는 무관하다. 억측이다”고 반응했다. 이어 “BNK 계열사 채권 인수 물량이 급증한 것은 2019년 7월 KB증권에서 채권 인수 실력자인 외부 인재를 영입한 덕분”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전국금융산업노조와 부산은행 노조는 이날 성명을 내고 “위법 행위 여부에 대한 금융당국의 철저한 수사가 있어야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “의혹이 나오는 것은 아들이 없었다면 저렇게까지 몰아줄 수 있었겠느냐는 시각에서 출발한다”면서 “채권 몰아주기로 아들이 성과급을 받았다면 진짜 큰 문제이고 성과급을 안 받았더라도 무형의 혜택을 받았을 것이란 의심도 무리는 아니다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘일류보훈’ 故 정옥성 경감 유가족 주거환경 개선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020021</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018224205_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351105 --&gt;시민을 구하기 위해 목숨을 바친 정옥성 경감의 유가족이 거주하는 주택을 개선하기 위해 정부와 경제계가 뜻을 모았다.&lt;br&gt;국가보훈처는 18일 국가유공자 주거환경 개선사업 ‘일류보훈 동행’의 2호 주택으로 순직 경찰관인 정 경감의 배우자가 거주하는 인천 강화군 소재 주택을 선정했다고 밝혔다. 정 경감은 2013년 3월 1일 강화군 외포리 선착장에서 극단적 선택을 하려고 물에 뛰어든 시민을 구하고자 바다에 몸을 던졌다가 파도에 휩쓸려 실종됐다. 민·경·군 합동 수색에도 끝내 시신은 찾지 못했다.&lt;br&gt;정부는 1계급 특진과 옥조근정훈장을 추서했고, 전국 경찰과 인천 시민들이 2013년 6월 강화경찰서에 정 경감의 흉상을 건립했다. 이 흉상은 2017년 11월 현충시설로 지정됐다. 경찰청은 고인을 ‘2022년 경찰 영웅’으로 선정하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보훈처는 균열이 발생한 외벽을 보수하고 지하실 단열 창호를 교체할 예정이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“버려진 돌의 도전 삶, 힘든 세상 용기 됐으면”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020020</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018225140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351109 --&gt;“건축자들이 버린 돌이 모퉁이의 머릿돌이 되었나니 이것은 주로 말미암아 된 것이요.”(마태복음 21장 42절)&lt;br&gt;이 구절은 임용근(오른쪽·87) 전 미국 오리건주 상원의원의 인생을 이끄는 지표가 됐다. 임 전 의원은 18일 서울 종로구 인사동의 한 식당에서 열린 ‘버려진 돌 임용근 스토리’ 출간기념 간담회에서 “예수를 미워하던 사람들이 예수를 잡아죽이려 했지만 그 돌이 세상의 머릿돌이 됐다”며 책 제목에 대해 설명했다.&lt;br&gt;그 역시 사회에서 버려진 돌이었다. 아버지가 빨갱이로 몰려 처형됐고, 폐결핵에 걸려 생사를 오갔으며, 사람들이 정신병자로 취급해 첫사랑과 헤어져야 했다. 또한 군대에 가고 싶었지만 폐결핵으로 떨어지고 주변에선 “빨갱이 새끼”라는 말을 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;버려진 돌이었던 그를 머릿돌이 되게 한 것은 미국 선교사들의 도움이었다. 폐결핵 회복을 위해 누워 있는 동안 7500개에 달하는 영단어를 외웠다. 영어를 할 줄 아는 그를 눈여겨본 한국 컴패션의 로버트 모건 목사가 한국 고아들로 구성된 4중창단의 미국 순회공연을 도와줄 사람으로 임 전 의원을 추천했다.&lt;br&gt;임 전 의원은 미국 방문을 계기로 그곳에 정착했고, 청소부로 시작해 여러 도전을 통해 아메리칸 드림을 이뤄 오리건주 상·하원에서 5선 의원을 지냈다. 미주 한인 역사상 최초의 미국 의원 당선이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “나같이 어려움을 당한 사람이 별로 없다”면서 “요즘은 많은 사람이 세상 살기가 어려우면 하직하더라. 이 책이 한국 청년들에게 조금이라도 용기를 주어 한 사람이라도 구할 수 있다면 더이상 바랄 게 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020019</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1351101 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장애 어린이 지원은 튼튼 사회 만드는 일”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020024</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018225008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351108 --&gt;“장애를 가진 어린이에 대한 지원은 우리 사회를 더 튼튼하고 아름답게 만드는 일입니다.”(김진수 서울한강라이온스클럽 회장)&lt;br&gt;장애인과 부모 없는 어린이를 대상으로 꾸준하게 봉사활동을 해 온 한강라이온스클럽(국제라이온스협회 354-C지구)이 18일 장애인 거주시설인 주몽재활원에 1000만원을 기부했다. 주몽재활원은 지체·뇌병변 장애를 가진 어린이 41명을 돌보는 시설이다.&lt;br&gt;이날 경기 이천시 호법면 H1클럽에서 진행된 기부금 전달식에는 김 회장을 비롯해 한강라이온스클럽 회원 20여명과 박공석 H1클럽 대표 등이 참석했다. 김 회장은 “코로나19로 주몽재활원의 재정이 어렵다는 이야기를 듣고 지원하게 됐다”면서 “내년에도 예산을 편성해 지원을 계속하겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1985년 창립한 한강라이온스클럽은 현재 44명의 회원이 37년째 다양한 봉사 활동을 하고 있다. 특히 재정적인 후원은 물론 회원들이 직접 빨래, 집수리, 급식 봉사 등에 참여한다. 현재 한강라이온스클럽의 정기후원 시설은 서울 노원구 중계동 성모자애보육원과 성동구 금호동 성모보호작업장, 구로구 구로동 브니엘의 집 등 3곳이다. 또 중랑천 자연보호와 국제라이온스재단을 통한 재해지역 봉사도 하고 있다.&lt;br&gt;한강라이온스클럽이 주몽재활원을 지원하게 된 것은 코로나19로 후원금이 뚝 끊겼기 때문이다. 강향식 주몽재활원 원장은 “최근 3년간 봉사자와 후원금이 크게 줄어 아이들이 쓰는 물건을 못 바꾸고 있다”면서 “난방비까지 껑충 뛰어 힘든 상황에 김 회장이 도움을 주겠다고 해 아이들이 따뜻한 겨울을 보내게 됐다”며 감사를 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 대표는 “뜻깊은 행사가 H1클럽에서 열려 저희가 더 감사하다”면서 “앞으로도 어려운 이웃을 돕는 일이라면 적극 후원하고 지원하겠다”고 약속했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노동시장 개혁 더 이상 못 미뤄” 이정식 장관, 주한 美기업 간담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020022</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이정식 고용노동부 장관은 18일 “노동시장 개혁은 노사를 불문하고 더이상 미룰 수 없는, 일하는 사람 모두의 삶과 직결되는 문제”라고 말했다. 이 장관은 이날 주한미국상공회의소(AMCHAM)가 주최한 주한 미국 기업 대표들과의 간담회에서 이 같은 기조의 노동시장 개혁 방향을 소개했다. 간담회는 4차 산업혁명과 고령화 등 노동시장을 둘러싼 환경 변화에 맞춰 정부가 노동시장 개혁을 추진 중인 가운데 주한 미국 기업의 의견 청취 및 한미 간 협력 촉진을 위해 마련됐다.&lt;br&gt;제임스 킴 주한미국상공회의소 회장과의 대담 형식으로 진행된 간담회에서 이 장관은 “최근 노동시장을 둘러싼 급격한 환경 변화는 한국에 진출한 미국 기업들에도 커다란 도전일 것”이라며 “한국 기업과 경영 노하우를 공유하는 등 서로 간의 협력을 바탕으로 함께 성장해 나가야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;또 디지털 대전환 등 급속한 환경 변화에 대한 기업의 대응 전략과 미래 노동시장에서의 적응력을 높이는 노동 규범의 ‘현대화’ 방향, ‘이중구조’ 등 노동시장 내 여러 문제를 개선하는 방안에 대해서도 의견을 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;킴 회장은 “현장의 다양한 수요가 충족되고 고용 안정과 일자리 창출이라는 두 마리의 토끼를 잡기 위해서는 노동시장의 유연성이 뒷받침돼야 한다”면서 “기업 경영에서 종사자의 생명과 건강 보호를 우선해야 한다는 중대재해처벌법의 취지에는 동의하지만 산재 예방을 위한 규제가 기업의 책임하에 현장에 맞게 운영될 수 있도록 보완해 달라”고 건의했다.&lt;br&gt;이 장관은 “산업 현장의 노사 관계는 법과 원칙을 기반으로 노사의 자율적 해결을 지원한다는 확고한 기조를 유지하고 있다”며 “앞으로도 현장에 자율과 타협의 노사 문화가 자리잡도록 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 부커상에 스리랑카 작가 카루나틸라카</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020023</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018224327_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351107 --&gt;스리랑카 작가 셰한 카루나틸라카(47)가 17일(현지시간) 소설 ‘말리 알메이다의 일곱 개의 달’(The Seven Moons of Maali Almeida)로 세계적 권위의 문학상인 영국 부커상을 수상했다.&lt;br&gt;영국 커밀라 왕비가 런던 라운드하우스 콘서트홀에서 열린 시상식에서 카루나틸라카에게 부커상을 수여했다고 AP통신이 보도했다.&lt;br&gt;심사위원 5명의 만장일치로 선정된 ‘말리 알메이다의 일곱 개의 달’은 사진작가인 주인공 말리가 1990년대 스리랑카 내전을 취재하다 숨진 후 사후세계에서 7개의 달을 통해 현세의 사랑하는 이들과 교감하고, 전쟁의 참상을 기록한 사진을 전달하는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카루나틸라카는 수상 소감을 통해 “스리랑카인들은 ‘교수대 유머’(심각한 상황에서 하는 농담)에 특화돼 있고 위험을 마주해도 농담을 던질 줄 안다”며 자신의 소설이 언젠가 ‘판타지 코너’에 진열되기를 바란다고 말했다.&lt;br&gt;그는 스리랑카 작가로는 역대 두 번째 부커상 수상자다. 첫 번째 수상자는 1992년 소설 ‘잉글리시 페이션트’의 작가 마이클 온다체다. 부커상 수상자는 5만 파운드(약 8000만원)의 상금을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부커상은 노벨 문학상, 프랑스 공쿠르상과 함께 세계 3대 문학상으로 꼽힌다. 영어로 작품 활동을 하는 영연방 국가 작가에게 주는 상과 영연방 외 지역 작가와 번역가에게 주는 인터내셔널 부문 상으로 나뉘어 수여된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혐오 막말꾼 래퍼 웨스트, 극우 SNS ‘팔러’ 사들인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019020025</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018224016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351103 --&gt;힙합 래퍼로 유명한 카녜이 웨스트가 극우 성향의 소셜미디어(SNS)인 ‘팔러’ 인수에 나섰다. 반유대주의 성향 발언으로 인스타그램, 트위터에서 연이어 퇴출당하자 아예 소셜미디어의 대주주가 돼 버린 것이다.&lt;br&gt;팔러를 운영하는 팔러먼트 테크놀로지는 17일(현지시간) 성명을 내고 회사를 웨스트가 인수하는 데 합의했다고 밝혔다. 구체적인 인수 조건은 공개되지 않았으며 인수 계약은 연말쯤 완료될 전망이다. 웨스트의 자산은 20억 달러(약 2조 8600억원)에 달하는 것으로 추정된다.&lt;br&gt;짧을 글을 공유하는 마이크로 블로그 형식인 팔러는 ‘표현의 자유’를 앞세운 SNS로 트위터와 메타(페이스북, 인스타그램)에 반발한 극우주의자의 ‘피난처’로 불린다. 팔러는 ‘1·6’ 미 의사당 난입 사건에 이용된 것으로 나타나 애플과 구글 앱스토어에서 퇴출됐다. 도널드 트럼프 전 대통령이 만든 트루스소셜과 함께 미국 내 보수 성향의 소셜미디어로 통한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 뭐가 무서워… 엔 무너져도 초저금리 버티나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019006014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019006014</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018181915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;장기불황 직전 1990년 이후 처음&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;日중앙은행 단기금리 -0.1% 유지&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;금리 인상 땐 불황 장기화 우려해&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;외환보유고로 달러 방어 ‘안간힘’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1351025 --&gt;달러화 대비 엔화 가치가 18일 일본 도쿄 외환시장에서 장중 한때 149엔대까지 밀리면서 엔화 가치가 32년 만에 최저 수준을 기록했다. 한국은 기준금리를 올리고 영국은 감세 정책을 철회하는 등 각국이 달러화 초강세 현상인 ‘킹달러’에 대응하지만 일본은 손을 놓은 모양새로 금융위기 우려도 제기된다.&lt;br&gt;이날 오후 5시 기준 도쿄 외환시장의 엔달러 환율은 148.95~97엔으로 거래됐다. 엔달러 환율은 이날 한때 149엔대까지 치솟았는데 이는 일본의 장기불황 직전이자 ‘거품경제’ 후반이던 1990년 8월 이후 32년 만이다. NHK는 “영국의 감세안 철회 발표로 재정 악화 우려가 누그러진 가운데 영국 파운드화가 환매되면서 엔화를 팔고 달러를 사는 움직임이 강해졌다”고 분석했다.&lt;br&gt;올해 초 110엔대에 머물던 엔달러 환율은 지난 2월 우크라이나 전쟁 이후 계속 올라 연초 대비 30% 가까이 상승했다. 짐 오닐 전 골드만삭스자산운용 회장은 지난달 블룸버그에 “엔달러 환율이 150엔 등 특정 선을 돌파할 경우 1997년 아시아 외환위기와 같은 규모의 혼란이 올 수 있다”고 경고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엔화와 파운드화, 원화 약세의 가장 큰 원인은 미국의 금리 인상에 따른 금리 차이로 각 통화를 팔고 달러화를 사들이면서다. 한국은 기준금리를 3%까지 올리며 방어에 나섰지만 일본 중앙은행인 일본은행은 지난달 22일 단기금리를 -0.1%로 동결하는 등 대규모 금융완화 정책을 유지하고 있다.&lt;br&gt;엔화 약세에 대한 일본 안팎의 우려가 커져도 구로다 하루히코 일본은행 총재는 대규모 금융완화 정책을 수정하지 않겠다는 입장을 지킨다. 구로다 총재는 이날 중의원(하원) 예산위원회에 출석해 엔화 가치 하락의 책임을 지고 물러나야 하는 것 아니냐는 야당의 지적에 대해 “(2013년 4월 아베 신조 2차 내각 때부터 시작된 대규모 금융완화 정책은) 디플레이션을 해소하고 성장 회복과 고용 증가라는 의미에서 효과가 있었다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본이 금리 인상 카드를 쉽게 꺼내지 못하는 것은 역으로 일본 경제의 취약함을 드러낸 격으로 분석된다. 김명중 닛세이기초연구소 주임연구원은 “미국이 물가를 잡기 위해 금리를 집중적으로 올리는 것과 똑같이 금리를 올리지 않는 한 금리 차이에 따른 엔화 가치 하락을 막기 어렵다”며 “일본은 비정규직 비율이 높고(2020년 기준 여성 54.4%, 남성 22.2%) 기업은 임금 인상을 꺼려 금리 인상 시 소비 위축으로 인한 불황이 더 장기화될 수 있다”고 말했다. 전년 같은 달 대비 9월 소비자물가를 볼 때 미국이 8.2%, 한국이 5.6% 각각 상승한 것과 비교해 일본은 2.8%에 그쳤다.&lt;br&gt;금리를 인상하게 되면 1026조엔(약 9788조원)으로 역대 최고치인 일본 국채에 대한 이자 지불 비용도 늘어난다. 일본 정부는 현재 1년 예산의 25%를 국채 원리금을 갚는 데 쓰고 있다. 이 때문에 일본은 금리를 올리는 대신 외환보유액을 활용해 엔화를 사들이는 방식으로 버티려 한다. 하지만 이 같은 환율 방어 효과는 일시적이다. 일본 재무성에 따르면 지난달 말 기준 일본의 외환보유액은 1조 2380억 달러(1747조원)로 전월 말보다 4.2% 줄었다. 지난달 22일 24년 만에 미국채를 대량 매각해 엔화를 사들이는 환율 개입에 나선 이후다. 김 주임연구원은 “일본 정부는 아베노믹스가 실패했다는 인식을 차단하기 위해 버티는 상황”이라고 짚었다.&lt;br&gt;일본은 주요 국가들의 합의를 통해 달러화 약세를 이끌어 낸 1985년 플라자합의처럼 이번에도 주요 7개국(G7) 차원의 시장 개입 방안을 추진 중이다. 니혼게이자이신문은 “조 바이든 미국 대통령이 달러화 강세를 용인하는 태도를 보이면서 달러화 강세를 막기 위해 각국이 협조하지 않겠느냐는 기대감조차 사라졌다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카톡 집단소송 실익 따져야 “10년 걸려 10만원 배상 허다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019003007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019003007</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018173314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350975 --&gt;카카오톡 서비스 장애로 이용자들의 집단소송 움직임이 일고 있다. 사실상 전 국민이 통신 장애를 겪은 만큼 전례 없는 규모의 소송인단이 꾸려질 수 있다는 전망도 나온다. 다만 법조계에서는 집단소송이 자칫 법무법인 등의 배만 불리는 결과로 이어질 수 있어 개인적으로 실익을 조목조목 따져 봐야 한다고 지적한다.&lt;br&gt;18일 법조계에 따르면 카카오톡 이용자들은 ‘카카오톡 장애 피해&amp;amp;손해배상 모임’, ‘카카오톡 피해자 모임’ 등 인터넷 카페를 개설해 집단소송을 준비하고 있다. 네이버에 개설된 한 카페는 이날 현재 회원 수가 5000명에 육박했다.&lt;br&gt;소송인단 모집에 나선 신재연 LKB파트너스 변호사는 “유료 이용자라면 계약에 따라 책임을 물을 수 있고 무료 이용자도 손해를 입증한다면 위자료 등을 청구할 수 있다”면서 “카카오 측의 배상안 등을 검토한 후 소송에 나설 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번처럼 다수 소비자가 피해를 본 사건에 시민단체나 법무법인 등이 소송 참가자를 모집해 소송을 진행하는 사례가 적지 않다. 대표적으로 지난해 8월 ‘호날두 노쇼 사태’에 대한 집단 손해배상 소송은 서울중앙지법에서 “입장권 금액의 60%를 배상하라”는 판결을 끌어냈다. ‘강원랜드 채용 비리’ 피해자들은 300만~800만원의 배상 판결을 받았다.&lt;br&gt;그러나 집단소송은 효율이 떨어진다는 분석도 나온다. 보통 소송 기간이 길어지는 데다 일괄적으로 배상을 받을 가능성도 크지 않다는 것이다. 한 부장판사는 “이런 소송은 원고를 여러 명 모아 진행하는 것일 뿐 정식 집단소송제도처럼 승소 시 피해자 모두가 배상을 받는 것은 아니다”라며 “결국 각자가 손해를 입증해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 ‘가습기 살균제 사망 사건’의 경우 손해배상 소송을 제기한 지 10년이 지났지만 인과관계 입증에 실패해 1심에서 패소한 뒤 항소심에 머물러 있다. 또 고리원전 인근 주민이 갑상선암에 걸려 사망한 ‘균도네 소송’ 사건도 2020년 대법원 판단이 나오기까지 8년이 걸렸지만 결국 패소했다.&lt;br&gt;엄태섭 오킴스 변호사는 “집단소송으로 가면 5~10년이 걸려 배상액으로 10만원을 받는 일도 있다”며 “지금은 정부와 국회 등이 나서서 사회적 합의를 하는 게 가장 현실적이고 옳은 방법”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루키 차민수, 한라강자 최정환+오창록 비집고 데뷔시즌 2관왕</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500264</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500264</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:31:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018202937_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351063 --&gt;‘루키’ 차민수(21·영암군민속씨름단)가 팀 선배이자 한라급 강자인 최정환(30)을 디딤돌 삼아 데뷔 시즌 2관왕에 오르는 파란을 일으켰다.&lt;br&gt;차민수는 18일 경기도 안산시 올림픽기념관에서 열린 2022 민속씨름리그 안산 김홍도장사씨름대회 한라장사(105㎏ 이하) 결정전(5전3승제)에서 문형석(33·수원특례시청)을 왼배지기와 안다리걸기, 들배지기로 연달아 무너뜨리며 3-0으로 완승했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;동아대를 중퇴하고 올해 민속씨름리그에 뛰어든 차민수는 지난 3월 장흥 대회 정상에 이어 7개월 만에 생애 두 번째 한라봉에 올랐다. 장흥 대회 당시에는 역시 팀 선배이자 한라급 11회 우승(현재 12회)에 빛나는 오창록(28)을 꺾고 첫 한라장사 타이틀을 품은 바 있다.&lt;br&gt;이날은 8강이 승부처였다. 지난달 추석장사대회에서 전역 두 달 만에 통산 10번째 황소 트로피를 수집한 최정환과 마주친 것. 주특기인 잡채기로 첫째 판을 따낸 차민수는 둘째 판은 들배지기로 내줬으나 셋째 판에서 들배지기로 최정환을 모래판에 눕히며 포효했다. 4강에서 우동진(31·창원특례시청)을 2-0으로 눌렀다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오빠 앞으로 보험 9개 들어있었다”…‘제2 이은해 사건’?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500265</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500265</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:39:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018203805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;중학생이 엄마와 공모해 아버지를 살해한 사건과 관련해 중학생의 고모인 피해자 여동생이 “(살해된) 오빠가 고소한다고 협박하지 않았고, 새 언니가 찾아와 ‘조카(중학생) 앞으로 재산을 증여해 달라’고 요구했다”며 “오빠 장례를 치르고 알아보니 오빠 앞으로 보험이 9개나 들어있었다”고 억울함을 호소했다.&lt;br&gt;대전중부경찰서는 지난 17일 A(15·중 3년)군을 존속살해 혐의로, A군 어머니 B(40대 초반)씨를 살인 혐의로 구속했다. 이들은 지난 8일 아버지이자 남편인 C(40대 후반·자영업)씨를 살해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;C씨의 여동생은 18일 모 온라인 커뮤니티 게시글과 연합뉴스 통화에서 “B씨가 경찰에서 ‘남편이 고소한다고 협박해 무서워서 범행했다’는 말은 사실이 아니다”고 주장했다. 여동생은 “B씨는 ‘남편이 지난달 22일 교통사고로 시력을 잃었다’고 했는데 거짓말이다. 교통사고 기록이 전혀 없다. 오빠 눈을 어떤 화학 용액이 담긴 주사기로 찔러서 그런 것”이라고 말했다. 이어 “오빠가 B씨의 말대로 폭력적이고, 고소한다고 협박했다면 우리에게도 비밀로 하지도 않았고, (오빠가) 내게 울면서 전화하지도 않았을 것”이라면서 “이를 증거할 녹취파일도 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 경찰 조사에서 “남편이 내 언어장애를 비하하는데 화가 나 남편 눈을 찔렀는데, 고소한다고 협박해 겁이 나서 범행을 저질렀다”고 진술했었다.&lt;br&gt;여동생은 또 “지난 7월 B씨가 큰아들 A군을 데리고 시댁을 찾아와 ‘시부모 재산을 조카(A군) 앞으로 증여해달라’는 말도 했다”고 했다. 여동생은 “나 뿐 아니라 다른 형제도 오빠에게 부모님 재산을 증여하는 것에 이미 동의해 놓았는 데도, 오빠도 없이 갑자기 모자 둘만 와서 이런 말을 해 의아했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “오빠 장례식을 치른 뒤 확인해보니 오빠 앞으로 가입된 보험이 9개였고, 이 중 3개가 올들어 신규 가입한 보험이었다”면서 “그동안 의심스러운 부분이 많았는데 바라는 것은 오직 철저한 조사 뿐”이라고 호소했다. 여동생의 주장이 사실로 밝혀지면 ‘제2 이은해 사건’으로 비화될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;경찰은 C씨 앞으로 올해 새로 가입된 보험이 있는 것을 확인하고 보험금을 노린 범행인지에 대해서도 수사할 방침이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1351064 --&gt;경찰조사 결과 B씨와 아들 A군은 지난 8일 오후 8시쯤 대전 중구 자신의 집에서 C씨를 흉기와 둔기로 살해했다.&lt;br&gt;어머니 B씨는 범행 하루 전인 지난 7일 아들에게 “네 아버지가 나를 너무 무시한다”면서 함께 살해하자고 범행을 공모했다. B씨는 언어장애(3등급)가 있었다. B씨는 경찰 조사에서 “남편 C씨가 툭하면 “병신 같은 ×” 등 말을 하며 자신을 무시했다”고 진술했다. B씨는 2006년 남편 C씨와 결혼해 아들 둘을 두고 있으나 작은 아들(14)은 범행 당시 PC방에 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이들 모자는 이날 수면제를 먹여 잠이 든 C씨에게 독극물을 주입해 살해하려 했으나 C씨가 잠에서 깨어나 몸싸움을 벌이는 과정에서 범행을 저지른 것으로 조사됐다. A군이 흉기로 찌르고 B씨는 둔기를 휘둘렀다. 국립과학수사연구원이 C씨의 시신을 부검한 결과 폐가 손상되고 두개골이 함몰된 것으로 밝혀졌다. 몸에서는 수면제와 소량의 독극물도 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 이 범행 전에도 잠 자는 C씨의 눈을 향해 주사기를 찌르거나, 국에 농약을 넣는 등 남편 살해를 시도하다가 실패하자 결국 아들을 끌어들여 이같은 짓을 저지른 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;남편 C씨를 살해한 B씨와 아들 A군은 집 안 화장실에 시신을 뒀다 이튿날인 9일 오전 6시 넘어 승용차로 옮겨 싣고 충남에 있는 친정집으로 이동했다. 작은 아들은 이날 오전 1시쯤 귀가해 잠을 자 범행을 눈치 채지 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;B씨는 이동하기 전 친정 엄마에게 “남편이 숨을 쉬지 않는다”고 연락했고, 이 말을 들은 친정 어머니가 미리 병원으로 가 있어 만나지 못했다. 장례를 통해 시신을 처리하려다 실패한 모자는 대전으로 다시 돌아와 이날 오후 2시쯤 “남편이 숨진 것 같다”고 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;대전지법은 지난 13일 부부싸움 하는 부모를 말리던 중 혼자 아버지를 살해했다는 A군의 구속영장을 “만 15세 소년이고 증거 인멸·도주 우려가 적어 보인다”고 기각했으나 경찰이 재수사 후 신청한 A군과 B씨의 구속영장을 지난 17일 구속 전 피의자 심문(영장실질심사) 끝에 “도주 우려가 있다”고 발부했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토요일(22일) ‘전국누드촬영대회’ 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500266</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500266</guid>
      <pubDate>2022-10-18T20:58:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018205832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351065 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;22일 열리는 전국누드촬영대회&lt;br /&gt;전국 사진 동호인들 몰려들 예정&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘전국누드촬영대회’가 오는 22일 토요일에 열린다. 주최 측은 행사 장소를 전격 공개했다.&lt;br&gt;18일 온라인 커뮤니티에는 ‘전국누드촬영대회’를 알리는 현수막 사진이 올라와 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행사 현수막을 보면 ‘전국누드촬영대회’는 올해로 18회째를 맞는다. 행사는 오는 22일 토요일 오전 9시부터 열린다.&lt;br&gt;이날 전국 각지에서 사진 동호인들이 몰려들 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관심을 끈 부분은 행사 장소다.&lt;br&gt;‘전국누드촬영대회’는 강원도 철원 한탄강에서 열린다. 힌탄강은 캠핑 야영으로도 유명한 곳이다.&lt;br&gt;이번 행사는 철원군 등이 후원하고 주최 및 주관 단체는 철원사진동호회다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조상현 LG 감독, 속공으로 통산 1호 승리 적립</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500268</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500268</guid>
      <pubDate>2022-10-18T21:34:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018213212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351070 --&gt;안방에서 개막 2연전을 벌인 프로농구 창원 LG가 1패 뒤 1승을 신고했다. 새내기 사령탑인 조상현 감독도 통산 1승을 적립했다.&lt;br&gt;LG는 18일 창원체육관에서 열린 2022~23시즌 프로농구 1라운드 홈 경기에서 전주 KCC를 87-70으로 따돌렸다. 지난 16일 홈 개막전에서 서울 삼성에 62-65로 석패했던 LG는 이로써 1승1패를 기록하며 고양 캐롯, KCC와 함께 공동 4위를 형성했다. 삼성전에서 3점슛을 한 개도 넣지 못하고 4점에 그치는 등 슛 감각이 좋지 않았던 이재도는 3점슛 2개 포함 18점 7어시스트 3스틸로 팀을 이끌었다. 윤원상이 3점슛 4개 포함 14점을 올리며 활약했다.&lt;br&gt;단테 커닝햄이 이날 기록한 12점 가운데 10점을 2쿼터에 집중시킨 LG가 전반을 45-31로 앞서며 승기를 잡았다. 2쿼터에 속공으로 7점을 올리며 재미를 본 LG는 3쿼터 들어서도 속공으로 8점을 보태는 등 KCC 코트를 유린하며 64-39, 25점차까지 달아나 사실상 승부를 갈랐다. LG는 이날 속공으로만 19점을 쌓았고, KCC 턴오버를 틈타 림에 꽂은 점수도 13점이나 됐다. 외곽포도 10개를 성공시키며 KCC(5개)에 앞섰다. 다만 팀 자유투 12개를 얻고도 3개 밖에 넣지 못한 점은 옥에 티.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KCC는 4쿼터 들어 대등한 경기력을 보였으나 점수 차를 한자릿 수로 좁히지 못하고 무릎을 꿇었다. 이적생 듀오 허웅과 이승현은 각각 11점, 9점을 넣었으나 다른 선수들과의 시너지가 아쉬웠다. 특히 16일 대구 한국가스공사전에서 19점을 넣었던 허웅은 이날 한자릿수 득점에 그치며 묶였다. KCC는 론데 홀리스 제퍼슨이 13점 9리바운드로 가장 나은 성적을 냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“월 700 번다”…32평 아파트 사는 ‘고딩엄빠2’ 부부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500269</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500269</guid>
      <pubDate>2022-10-18T21:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018213526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351071 --&gt;맞벌이로 삼남매를 육아 중인 ‘고딩엄빠2’ 김수연, 이연호 부부의 일상이 그려진다.&lt;br&gt;18일 방송하는 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠2’(이하 ‘고딩엄빠2’) 20회에서는 김수연-이연호 부부가 삼남매와 함께하는 일상을 공개했다.&lt;br&gt;19세에 임신한 김수연은 ‘남사친’이었던 이연호와 결혼에 이르게 된 사연을 털어놓은 뒤, 현재 삼남매를 키우는 일상을 VCR로 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다섯 식구가 사는 아파트는 넓고 깔끔해 모두의 놀라움을 자아낸다.&lt;br&gt;이연호는 “원룸으로 시작해 16평에서 32평으로 이사를 왔다”며, “부모님의 도움 없이 아내와 고생해 얻은 집이라 뿌듯하다”고 밝힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 그는 “유통과 배달업을 병행해 월 700만원을 벌었다. 명절 외에는 거의 쉬지 않고 일했다”고 설명한다. 가족을 위해 불철주야 뛰는 이연호의 모습에 MC 하하는 “대단하다”며 극찬한다.&lt;br&gt;뒤이어 김수연-이연호 부부의 삼남매의 아침 식사를 챙기고 어린이집 등원 준비를 함께한 뒤, 각자 일터로 나가 부지런히 근무한다.&lt;br&gt;한시도 허투루 쓰지 않는 두 부부의 일상을 지켜본 박미선, 하하, 인교진 등 3MC는 “삼남매 키우면서 저게 다 가능해?”라며 놀라워한다.&lt;br&gt;하지만 일을 마치고 아이들과 집으로 돌아온 김수연은 어지러운 집안 상태에 분노한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 김수연은 새벽 1시에 일하고 귀가한 남편에게 “(내가) 전업주부도 아니고, 아이들 육아부터 집안일까지 다 맡아야 해?”라며 서운함을 폭발시킨다.&lt;br&gt;여기에 삼남매 출산 후 소원해진 부부관계를 언급하는 남편의 발언까지 터져나오면서, 두 사람의 갈등은 점점 깊어진다.&lt;br&gt;제작진은 “친구 사이에서 부부로 발전한 김수연-이연호가 맞벌이와 삼남매 육아, 부부관계 등으로 입장차를 좁히지 못해 갈등을 겪게 된다. 두 사람이 그동안 쌓아온 감정의 골을 잘 풀 수고 더더욱 화목한 가정을 꾸릴 수 있을지 지켜봐 달라”고 전했다.&lt;br&gt;‘고딩엄빠2’는 18일 오후 10시 20분 방송된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두산 감독 된 ‘푸른 피’의 이승엽… “3년 안에 한국시리즈 치르고 싶다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500270</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500270</guid>
      <pubDate>2022-10-18T21:42:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018214053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351074 --&gt;“2023시즌을 시작할 때는 ‘준비된 감독’이라는 평가를 받겠다.”&lt;br&gt;‘라이온 킹’ 이승엽(46)이 두산 베어스 감독으로 취임했다. 삼성 라이온즈의 프랜차이즈 스타로 ‘푸른 피’가 흐른다는 이야기까지 듣는 이승엽 신임 두산 감독은 18일 서울시 잠실구장에서 열린 ‘제11대 두산 베어스 감독 취임식’에서 “23년을 선수로 뛰는 동안 스트레스, 압박감, 승리에 관한 부담으로 하루하루를 보냈다”면서도 “그런데도 야구가 내 천직이다. 얼마나 힘들지 알고 있지만, 내가 사랑하는 야구를 다시 할 수 있어서, 정말 행복하다”며 왜 자신이 프로야구로 돌아왔는 지를 설명했다.&lt;br&gt;현역 시절 ‘국민타자’로 사랑받은 이승엽 감독은 지난 14일 두산과 계약 기간 3년, 처음 사령탑에 오른 감독으로는 최대 규모인 총 18억원(계약금 3억·연봉 5억)에 ‘1군 감독 계약’을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이승엽 감독은 KBO리그에서만 467홈런을 치고, 일본프로야구 시절을 포함해 한일통산 626홈런이라는 대기록을 작성한 말 그대로 한국 최고의 타자다. 통산 홈런 1위이고, 단일 시즌 최다 홈런 기록(2003년 56개)도 섰다. 은퇴 후 해설위원으로 전 구단 선수와 만났고, KBO 홍보대사와 기술위원으로 활동했다. 또 야구장학재단 이사장으로 활동하며 ‘최강 야구’라는 야구 예능에 출연해 식어가는 야구의 인기를 끌어 올리기 위해 힘썼다. 그는 이제 감독으로 평가를 받겠다며 감독으로서 포부를 밝히기도 했다.&lt;br&gt;이날 취임식 후 진행된 인터뷰에서 이승엽 감독 무엇을 중요하게 여기냐는 질문에 “기본기, 디테일, 그리고 팬”이라면서 “현역 시절 홈런타자의 이미지가 강했지만 ‘선수 이승엽’은 언제나 기본에 충실했다. 디테일에 강한 일본야구를 몸으로 경험하면서 그 철학은 더욱 강해졌다”며 기본을 강조했다. 이어 “기본은 땀방울 위에서 만들어진다. 선수 시절 맞붙었던 두산은 탄탄한 기본과 디테일을 앞세워 상대를 강하게 압박했던 팀이다. ‘허슬두’의 팀 컬러를 다시 구축하는 것이 최우선 목표다”라고 강조했다. 이어 “가을야구, 더 나아가 7번째 우승도 그 토대에서 시작할 것이다. 프로야구에 가장 중요한 건, 팬이다. 아무리 강한 야구, 짜임새 있는 야구라도 팬이 없다면 완성되지 않는다. 그라운드 안에서는 팬들에게 감동을, 그라운드 밖에서는 팬들에게 낮은 자세로 다가가는 ‘팬 퍼스트 두산 베어스’가 목표다”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1351075 --&gt;감독으로 지도자 생활을 시작한 것에 대해선 “내게 가장 많이 붙는 단어가 ‘초보감독’이다. 코치 경험도, 지도자 연수도 받은 적이 없다”면서도 “2023시즌이 시작되면 지금의 평가를 ‘준비된 감독’으로 바꾸겠다. 나는 현역 23년 동안 야구장 안에서, 은퇴 후 5년간 야구장 밖에서, 28년 동안 오직 야구만을 생각했다. 그러면서 언젠가 찾아올 수 있는 ‘감독 이승엽’을 준비해왔다”며 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두산에서 등번호를 77번으로 선택한 것에 대해 이승엽 감독은 “숫자 7을 좋아해서 언젠가 지도자가 되면 77을 달고 싶다고 생각했다”고 설명했다.&lt;br&gt;롤모델을 꼽아 달라는 질문에는 특정 감독을 지칭하지 않고 “선수 때 느꼈던 감독님들의 장점을 뽑아서, 이승엽 감독다운 모습을 보여드리겠다”고 짧게 답했다.&lt;br&gt;본인의 야구 스타일에 대해선 “단정해서 말하기 어렵다”면서 “상황에 맞는 야구를 하겠다. 주자가 3루에 있을 때, 상대 야수진이 뒤에 있으면 땅볼로 1점을 내고, 전진 수비를 하면 희생플라이를 치는 야구를 하고 싶다”며 스타일을 추구하기 보다 유연하게 경기를 풀어가고 싶다는 뜻을 내비쳤다. 한마디로 이기는 야구를 하고 싶다는 것이다.&lt;!-- 그림 1351076 --&gt;삼성 팬들과 삼성 사령탑이 된 박진만 감독에게 한마디를 해달라는 짓궂은 질문에는 오히려 “삼성 라이온즈에서 받은 큰 사랑은 늘 감사하게 생각한다. 삼성 팬들께는 어떤 방법으로라도 보답하고 싶다”면서 “박진만 삼성 감독은 동갑내기 친구다. 나는 두산 승리를 위해 뛸 것이다. 박 감독도 응원한다. 나와 박 감독 등 젊은 사령탑이 힘을 모아 돌아선 프로야구 팬들의 발길을 조금이나마 돌릴 수 있다면 좋겠다”며 삼성 팬들에 대한 감사와 박진만 감독에 대한 예의를 표시했다.&lt;br&gt;또 삼성 시절 인연이 깊은 김한수 수석코치를 선임한 것에 대해 “서로를 잘 아는 사이다. 언젠가는 꼭 김 수석코치와 함께 지도자로 일하고 싶었는데 기회가 왔다”면서 “고토 고지 코치는 두산과 요미우리 자이언츠에서 일하실 때 대화를 한 경험이 있다. 선수들과 잘 융화한다고 들었다. 조성환 코치는 나와 친구다. 나와 함께 좋은 팀을 만들어갈 지도자라고 생각한다”며 다른 코치들의 선임 이유도 같이 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두산이 보강해야 할 부분에 대해선 “올 시즌 두산 팀 평균자책점은 4.45, 팀 타율은 0.255다. 특히 실책이 117개로 많았다. 실책이 나오면 경기의 향방이 갑자기 바뀐다. 홈런과 안타를 치는 것도 중요하지만, 우리 팀의 실수로 실점하지 않아야 한다”면서 “수비를 보강해 더 단단한 야구를 하고 싶다”고 기본기를 강조했다.&lt;br&gt;또 전력 보강을 위해 “예비 FA인 포수 박세혁”을 잡아야 한다면서 “혹시 박세혁이 팀을 떠난다면 보강이 필요하다. 나는 포수를 중요하게 생각한다. 좋은 포수가 있다면 야수, 투수진이 편하게 경기할 수 있다”고 자신의 철학을 드러내기도 했다. 또 두산 내야수 안재석을 까다로운 타자로 만들고 싶다는 뜻도 밝혔다.&lt;br&gt;이승엽 감독은 소통하는 감독이 되겠다는 포부도 밝혔다. 그는 “프런트, 코칭스태프와 대화를 자주 하겠다. 선수들에게는 경기장에서는 엄격하지만, 경기장 밖에서는 고민을 털어놓을 수 있는 감독이 되고 싶다”면서 “야구장 안과 밖을 확실하게 구분하겠다. 기회는 동등하게 줄 것이다. 더 열심히 하는 선수에게 마음이 가긴 할 것이다. 그래도 성과를 내는 선수가 먼저 기회를 얻을 것”이라고 선수들에게 명확한 메시지들 전달했다.&lt;!-- 그림 1351077 --&gt;두산의 아픈 부분인 신인 김유성, 이영하 등 학교폭력 관련 이슈에 대해선 “굉장히 민감하고 어려운 부분”이라고 입을 열고는 “구단으로부터 설명을 듣긴 했다. 김유성 선수는 충분히 사과하려 한다고 들었다. 피해자 부모님께서 어떤 생각을 가졌는지 모르겠다. 잘 해결되길 바란다. 필요하다면, 나도 가서 사과드릴 용의가 있다”며 말했다.&lt;br&gt;마지막으로 이승엽 감독은 두산 팬들에게 “내년 이맘때에는 마무리 훈련이 아닌 포스트시즌을 치를 수 있도록 노력하겠다. 계약 기간인 3년 안에는 한국시리즈도 치르고 싶다”면서 “팬들께는 더 낮은 자세로 다가가겠다. 내가 선수 때 하지 못했던 팬 서비스를 감독으로는 꼭 하겠다. 때론 동네 아저씨처럼 대해주셨으면 좋겠다”며 친근하게 다가갈 것을 다짐했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원로 신학자 유동식 교수 별세… 100세에 하늘로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500271</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500271</guid>
      <pubDate>2022-10-18T21:50:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018213957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351073 --&gt;원로 신학자 소금 유동식 전 연세대 교수가 18일 별세했다. 100세.&lt;br&gt;고인은 1922년 황해도 평산에서 태어나 연희전문학교와 일본 고쿠가쿠인 대학 등에서 공부했다. 1973년부터 1988년까지 연세대 신학과에서 학생들을 가르쳤다.&lt;br&gt;유 전 교수는 유불선(儒佛仙)을 통합한 최치원의 ‘풍류도’에 기초해 ‘풍류신학’을 독자적으로 정립했다는 평가를 받는다. ‘풍류신학’은 한민족의 종교적 심성을 무교로 보고 한국 종교문화에 그리스도교 신학을 토착화시키려 한 신학이다. ‘풍류’(風流)는 최치원이 쓴 ‘난랑비서’(鸞浪碑序)에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저서로는 ‘예수의 신’(1954), ‘한국감리교회 사상사’(1993) ‘풍류도와 한국의 종교사상’(1997), ‘제3시대와 요한복음’(2014) 등 수십 권이 있다. 지난해에는 한국학과 관련 분야에서 업적을 쌓은 석학에게 주는 용재학술상을 받기도 했다.&lt;br&gt;고인의 시신은 생전 유지에 따라 연세대 의과대학에 기증됐다. 빈소는 신촌세브란스병원 장례식장 8호실이다. 장례예배는 20일 오전 9시 연세대 교내 교회인 루스채플에서 열린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>金여사, 적십자 행사에… 넉 달 만에 단독 공개활동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019004032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019004032</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018182954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351032 --&gt;김건희 여사가 18일 대한적십자사의 바자 행사에 참석했다. 대통령실은 전날 보도유예로 김 여사 일정을 출입기자단에 공지했는데, 김 여사 단독 일정을 사전에 알린 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;김 여사는 이날 오전 서울 삼성동 코엑스에서 열린 대한적십자사 바자 행사장을 찾아 현장의 봉사자들을 격려했다. 59개 부스를 일일이 돌며 인사했고, 기증물품 및 재활용품 부스와 주한 외교사절단 부인들이 운영하는 부스에서 넥타이와 코트, 니트, 공예품, 고추장, 새우젓 등을 구매했다고 대통령실은 전했다. 김 여사는 이 자리에서 “지난 117년간 우리 사회의 소외된 이웃을 위한 인도주의 사업을 선도해 온 대한적십자사와 ‘노블레스오블리주’를 실천하고 계신 (적십자사) 여성봉사특별자문위원회 위원과 수요봉사회원들에게 감사드린다”고 말했다.&lt;br&gt;김 여사가 국내에서 대통령 없이 단독 일정을 소화한 것은 지난 6월 13일 노무현 전 대통령의 부인 권양숙 여사를 예방한 후 약 4개월 만이다. 김 여사는 지난 8월 말 ‘안나의집’ 설거지 봉사와 ‘정인이 사건’ 2주기 추모 행보 등 일정을 비공개로 소화했고, 대통령실은 해당 사실을 출입기자단에 사전 공지하지 않고 추후에 알렸다. 권 여사 예방의 경우는 당시 언론 보도로 예방 계획이 먼저 알려지자 이를 확인하는 차원에서 일정을 공지하기도 했다. 김 여사 일정이 이번에 사실상 처음으로 사전 공지되며 김 여사가 본격적인 공개활동에 나서는 게 아니냐는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대통령실은 역대 대통령 배우자들이 적십자 바자회에 참석해 왔던 전례에 따라 김 여사도 관련 일정을 소화한 것이라며 확대해석을 경계했다. 대통령실 관계자는 “대규모 행사이고, 과거에도 대통령 배우자의 행사 참석이 일반적이었다는 점에서 미리 공지한 것으로 안다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“카카오 독과점 규제”… 힘 받는 온플법</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019001021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019001021</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/10/20/SSI_20211020105655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;의원발의안 8건·정부안 1건 계류&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;野 “반드시 연내 처리”… 與 ‘신중’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;정부 ‘자율규제’ 궤도수정 불가피&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1237827 --&gt;지난해 1월 여야와 정부가 모두 발의했다가 지난 5월 윤석열 정부 출범 이후 추진 동력을 잃었던 대형 플랫폼 갑질 규제법안인 ‘온라인플랫폼공정화법’(온플법)이 ‘카카오 먹통’ 사태를 계기로 거대 플랫폼 기업의 독점 문제가 부각되면서 입법화에 힘이 실리고 있다. 더불어민주당은 올해 정기국회 22대 민생입법 과제 중 하나로 선정해 연내 처리를 목표로 하고 있다. 정부·여당은 자율 규제에 방점을 두면서 온플법과 거리를 두고 있지만 거대 플랫폼의 독점 폐해에 대한 비판 여론이 들끓으면 온플법 법제화에 동참할 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;민주당은 온라인 대형 플랫폼에 대해 기존 반독점법과 다른 별도의 법으로 엄격히 규제하는 온플법을 올해 정기국회 22대 민생입법과제 중 하나로 선정했다. 김성환 정책위의장은 18일 서울신문에 “물 들어왔을 때 노를 저어야 한다”며 “확실히 장담할 순 없지만 정부 측을 설득해 연내 처리할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1351147 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온플법은 온라인 플랫폼 사업자와 입점 업체 간 표준계약서 교부를 의무화하고 입점 업체에 대한 구매 강제·경영 간섭 등을 규제하는 것이 핵심이다. 거대 플랫폼 기업이 입점 업체를 상대로 ‘갑질’을 못 하도록 하겠다는 취지다. 공정거래위원회가 지난해 1월 국회에 제출했다. 당시 국회 과학기술정보방송통신위원회(과방위) 소속 민주당 전혜숙 의원이 같은 내용의 법안을 발의하면서 규제 관할권을 두고 공정위와 방송통신위원회가 기싸움을 벌이게 되자 양측 안을 각각 손질해 연내 처리하기로 했지만 불발됐다. 이후 대선 정국이 시작됐고, 온라인 생태계 위축 등 플랫폼 업계 우려의 목소리가 커지면서 흐지부지됐다. 윤석열 정부 출범 이후엔 자율 규제 방침이 정해지면서 수면 아래로 가라앉았다가 카카오 먹통 사태로 재조명받게 됐다. 현재 국회에 계류 중인 온플법 관련 법안은 의원 발의 법안 8건, 정부안 1건이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여야는 민간 데이터센터의 재난관리시설 지정 등을 골자로 하는 법 개정안도 잇따라 발의했다. 국민의힘은 이날 박성중·최승재 의원이 발의한 방송통신발전기본법 일부 개정법률안을 토대로 ‘디지털정전방지법’을 추진하겠다고 했고, 민주당 조승래·변재일 의원은 전날 같은 내용의 개정안을 발의했다. 국가안보실 주도로 출범한 사이버안보 태스크포스(TF)는 이날 용산 대통령실 청사에서 첫 회의를 열고, 디지털 재난 관련 범정부 차원의 대비태세를 점검했다.&lt;br&gt;조승래 의원은 통화에서 “정부·여당이 온라인 플랫폼 자율 규제에서 이번 사건이 벌어지면서 플랫폼 폐해를 막아야 한다고 급선회하고 있다”며 “여야가 논의를 활성화할 수 있는 여건이 만들어졌다. 과거엔 약간 유보적이었는데 최근 일련의 상황들을 보면서 적절한 제도적 규율이 필요하다는 데 공감대가 형성됐다”고도 했다. 같은 당 박용진 의원도 “공정위 국정감사 때 온플법을 조속히 제정해야 한다, 자율 규제만으로는 안 된다고 말했다”며 “혁신을 가로막는 것은 규제가 아니라 시장 독과점 플랫폼임이 백일하에 드러났다”고 말했다.&lt;br&gt;국민의힘은 일단 데이터 보호를 위한 법 개정을 우선순위에 두고 온플법에 대해선 신중한 입장이다. 양금희 수석대변인은 “독과점 피해 등을 들여다볼 수는 있겠지만 기본적으로 민간의 경제 영역을 해치거나 일종의 규제를 다시 만드는 것은 안 된다”고 했다. 장동혁 원내대변인도 “내일(19일) 당정 협의에서 어느 법안까지 개정할지는 정부가 안을 가져오면 논의하겠지만 야당이 추진하는 온플법에 대해 공감대가 이뤄졌다고 보긴 이르다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실은 플랫폼 사업자에 대한 규제보다는 자율에 방점을 찍는 분위기다. 대통령실 고위 관계자는 “플랫폼 사업자와 입점업체 간 문제에 대한 정부 개입을 최소화하자는 입장이지만, 플랫폼 사업자의 독과점 남용 문제에 대해선 규제 필요성이 있다”며 “불공정거래 이슈(온플법)와 독과점 남용 이슈는 서로 성격이 다른 문제”라고 했다. 하지만 정치권 관계자는 “정부·여당도 거대 플랫폼들의 갑질 폐해가 연이어 불거지고 규제 여론이 비등하면 마냥 반대만 할 수는 없을 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 시대를 선도하는 종합 미디어… 열정 있는 경력기자·웹개발자 모십니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019001014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019001014</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019010035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;118년 역사의 한국 최고(最古) 미디어 서울신문이 미래를 함께할 경력직 인재를 모십니다. 시대를 선도하는 종합 디지털 미디어 기업으로 도약하는 서울신문의 힘찬 날갯짓에 여러분의 패기와 열정, 의지를 모아 주시기 바랍니다. 온라인과 오프라인이 어우러진 품격 있는 미디어의 창조에 동참할 인재들의 당찬 도전을 기다립니다.&lt;!-- 그림 1351153 --&gt;&lt;strong&gt;■ 지원서 접수 :&lt;/strong&gt; 10월 20~26일 서울신문 홈페이지(www.seoul.co.kr)&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■ 문의 :&lt;/strong&gt; 서울신문 인재개발팀(02-2000-9061~3)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;※자세한 내용은 서울신문 홈페이지에서 확인할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3高 파고에… “내년 성장률 1%대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019001023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019001023</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019003011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;하나금융연구소 “1.8%로 둔화”&lt;br /&gt;최종 기준금리는 3.75% 전망&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1351145 --&gt;우리나라가 내년 ‘1%대 경제성장률’에 그칠 것이라는 비관적인 전망이 나오고 있다. 미국의 고강도 긴축과 러시아·우크라이나 전쟁 장기화, 산유국의 감산 등 대외 여건의 악화로 고물가와 고금리, 고환율이 지속되고 수출과 소비 모두 위축돼 한국 경제의 성장 동력이 식을 수 있다는 경보음이 커지고 있다.&lt;br&gt;하나금융경영연구소는 18일 ‘2023년 경제금융시장 전망’ 보고서를 통해 우리나라의 내년 경제성장률을 올해 전망치(2.6%)보다 0.8% 포인트 낮은 1.8%로 낮춰 제시했다. 연구소는 “(코로나19 방역 조치 해제로 소비가 늘어나는) ‘리오프닝 효과’가 소멸되고 고물가·고금리 여파, 경제심리 부진 등으로 성장 둔화가 불가피하다”면서 “2008년 이후 처음으로 고물가(물가 상승률이 한국은행 목표치를 상회)와 성장 부진(성장률이 추세 성장률을 하회)이 동시에 발생할 가능성이 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;국내외 기관들은 우리나라의 내년 경제성장률을 잇달아 하향 조정하고 있다. 국제신용평가사 피치는 지난달 28일 우리나라의 내년 경제성장률을 1.9%로 예측하며 “세계 경제의 급격한 둔화가 수출과 설비 투자에 부담으로 작용할 것”이라고 했다. 국제통화기금(IMF)은 지난 11일 우리나라의 내년 경제성장률을 종전 2.1%에서 2.0%로 낮췄다. 이창용 한국은행 총재는 지난 13일 “내년 경제성장률이 전망치(2.1%)를 밑돌 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전쟁 등 지정학적 리스크와 각국의 금리 인상 행보는 한국 경제의 버팀목인 수출 둔화로 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 미국이 내년 초 기준금리를 5.0%까지 끌어올릴 가능성이 대두되면서 우리 경제에 압력으로 작용하고 있다. 미국의 인플레이션이 꺾이지 않으면서 미 연방준비제도이사회(연준)가 11월에 이어 12월에도 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)에 나설 것이라는 관측에 힘이 실린다. 미국의 고강도 긴축은 원화가치 하락과 금리 인상, 소비 위축, 부동산 가격 하락 등 한국 경제에 ‘도미노 효과’를 가져올 전망이다.&lt;br&gt;김웅 한국은행 조사국장은 “내년 소비자물가 상승률은 전망치(3.7%)에 부합할 것으로 보이나 환율 상승, 산유국의 감산 등으로 상방 리스크가 커졌다”고 했다. 하나금융연구소는 “민간소비 회복세에도 불구하고 가계의 실질 구매력 감소, 부채 부담 증가, 자산 가격 하락 등으로 경제성장이 둔화될 것”이라고 내다봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나도 김근식에게 당했다!”…피해 주장 여성, ‘또’ 나타났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500272</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500272</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:15:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/16/SSI_20221016144524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350002 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;경찰에 전화 걸어 상담 요청&lt;br /&gt;신고 방법 등 문의&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미성년자 연쇄 성폭행 혐의로 징역 15년형을 확정받고 최근 다른 범행이 드러나 구속된 김근식(54)의 피해자라고 주장하는 여성이 또 나타났다.&lt;br&gt;18일 인천경찰청 여성청소년수사대에 따르면 경찰에 김근식의 과거 피해자라고 주장하는 여성 A씨가 상담을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 경찰에 “지금으로부터 20년 전 어릴 때, 나도 김근식에게 성추행 피해를 입었다”고 알렸다.&lt;br&gt;A씨가 성범죄를 당했다고 기억하는 시기는 1999년쯤으로, 당시 초등학생이던 A씨는 인천 계양구의 집 근처에서 부모님을 기다리다 한 남성을 만났다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 범행 장소의 지번과 특징까지 구체적으로 설명하기도 했다.&lt;br&gt;이날 A씨는 경찰에 이같은 과거 피해를 알린 뒤, 경찰에 신고 절차를 문의한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;경찰은 A씨에게 “(경찰에게 알린)피해 시점이 공소시효가 적용된다”는 사실을 알린 뒤, “(그럼에도) 고소를 원하면 가까운 경찰서에 내방해 법률 대리인을 통해 고소장을 접수하면 된다”고 전했다.&lt;br&gt;아직 경찰에 고소장을 접수하지는 않은 것으로 확인됐다.&lt;!-- 그림 1350069 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;재구속된 김근식 ‘구속적부심’ 청구…법원, 19일 심사 예정&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김근식은 2006년 5~9월 수도권에서 미성년자 11명을 성폭행한 혐의로 징역 15년형이 확정돼 복역 후, 최근 출소 예정이었다.&lt;br&gt;그러나 지난 2006년 미성년자였던 여성 B씨를 강제추행한 혐의가 새로 드러나면서 구속영장이 청구돼 또다시 구속됐다.&lt;br&gt;이날 법원 등에 따르면 김근식은 최근 수원지법 안양지원에 구속적부심을 신청했다. 구속적부심 심사는 오는 19일 오후 2시 진행될 예정이다.&lt;br&gt;구속적부심은 수사 단계에서 구속영장이 발부된 피의자가 법원에 구속 여부를 다시 판단해달라며 신청하는 절차다. 재판부의 심리 결과는 이르면 19일 오후쯤 나올 것으로 전망된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울역에서 아현까지 1만원” 택시대란에 합승 유도·시가 요금…단속 딜레마</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500273</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500273</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:16:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913181009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘택시대란’에 시가·합승 유도&lt;br /&gt;일부 기사 호객행위 나서기도&lt;br /&gt;택시 운영난에 단속도 딜레마&lt;br /&gt;올해 1652건 “구청 협업 필요”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1339471 --&gt;“합정 가시는 분? 택시 없습니다. 지금 타세요.”&lt;br&gt;지난 9일 밤 12시쯤 서울역 15번 출구 택시승강장에 50여명이 넘는 승객들이 일렬로 줄을 서 있는데 &lt;strong&gt;한 택시 기사가 승객 사이를 오가며 호객 행위&lt;/strong&gt;를 했다. 1시간 정도 택시를 기다리던 한 여성 승객이 “(지하철 2호선) &lt;strong&gt;아현역까지도 갈 수 있냐”고 묻자 이 기사는 “1만원만 내세요”&lt;/strong&gt;라며 이미 탑승해 있던 다른 승객 3명과의 합승을 권유했다.&lt;br&gt;주말 심야 시간대인 데다 서울역에 도착하는 열차 승객들이 한꺼번에 몰려 택시 수요가 몰리자 일부 기사들이 ‘미터 요금’이 아닌 ‘시가’를 부른 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이처럼 코로나19 이후 택시 대란이 심화하면서 &lt;strong&gt;미터 요금제를 따르지 않거나 합승을 유도하고 호객하는 편법&lt;/strong&gt;이 기승을 부리고 있다. 택시 합승은 지난 6월 일부 허용됐지만 승객 모두가 택시 예약 플랫폼을 통해 신청해야 하고, 동성 간에만 합승할 수 있다.&lt;br&gt;문제는 이러한 불법 행위에 대해&lt;strong&gt; 엄격하게 단속하면 가뜩이나 택시 기사가 없다며 볼멘소리&lt;/strong&gt;를 하는 택시업계가 반발하고&lt;strong&gt;, 단속을 안 하자니 시민 불편&lt;/strong&gt;이 커 서울시도 단속 딜레마에 빠졌다는 점이다.&lt;!-- 그림 1351084 --&gt;서울시에 따르면 코로나19 이전인 2019년 택시 불법 영업 단속 건수는 5354건이었다가 지난해 3287건으로 크게 줄었다. 올 들어서도 지난달까지 단속 건수는 1652건에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심야시간 불법 택시 영업을 단속하기 위해 37명의 전담 단속반을 꾸려 운영하고 있지만 3인 1조로 민원이 집중되는 지역에 선별적으로 단속을 나가다 보니 &lt;strong&gt;불법 행위를 모두 적발하기는 현실적으로 어렵다&lt;/strong&gt;는 게 서울시의 해명이다. 단속반 인원도 2019년 68명에서&lt;strong&gt; 3년 만에 절반 가까이 줄었다&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;택시업계는 코로나19를 거치면서 &lt;strong&gt;택시 기사가 3만명 줄었다&lt;/strong&gt;며 단속 강화가 운영난을 심화시킨다고 주장한다.&lt;br&gt;현행법은 부당요금으로 1회 적발되면 택시 기사에게 과태료 20만원을 부과하고 2회 차엔 40만원과 30일 자격정지, 3회 차엔 60만원과 자격 취소에 더해 택시 회사에도 감차 명령 같은 페널티를 부과한다. 올해 부당요금으로 적발된 건수는 214건(1~9월)으로 파악됐다.&lt;br&gt;서울시 관계자는 “탑승객 불편과 택시업계 반발을 모두 고려해 코로나19 이후&lt;strong&gt; 계도 위주로 단속을 하는 등 양쪽 사이에서 중간 지점&lt;/strong&gt;을 찾고 있다”면서 “한정된 인력으로 모든 지역을 단속할 수 없다 보니 &lt;strong&gt;각 지역 특성을 잘 아는 구청과의 협업도 필요&lt;/strong&gt;하고 &lt;strong&gt;암행 단속 차량 투입&lt;/strong&gt; 같은 효율적인 단속 방법을 검토하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바흐 IOC 위원장 “서울올림픽, 모든 올림픽의 귀감”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500274</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500274</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:16:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018221406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351086 --&gt;&lt;br /&gt;토마스 바흐 국제올림픽위원회(IOC) 위원장이 1988년 서울올림픽이 올림픽의 귀감이라고 높게 평가했다.&lt;br&gt;바흐 위원장은 18일 서울 송파구 올림픽파크텔에서 열린 서울올림픽레거시포럼 개회식에 참석해 기조연설하며 이같이 밝혔다.‘올림픽 레거시와 미래세대’를 주제로 19일까지 이틀 간 열리는 서울울올림픽레거시포럼은 국내외 올림픽레거시 관리주체 등 19개국 200여 명이 참가했다.&lt;br&gt;바흐 위원장은 기조연설에서 “올림픽 레거시의 궁극적 목표는 사람들과 지역 사회가 올림픽 개최 이후에도 몇 세대에 걸쳐서 계속 그 혜택을 누리게 하자는 것”이라고 말했다. 그러면서 시민들이 스포츠뿐만 아니라 다양한 문화 활동을 즐기는 공간인 올림픽공원을 “올림픽 레거시의 살아있는 위대한 사례”라고 꼽았다. 또 “스포츠와 문화를 한데 아우르게 하는 것은 근대올림픽 창시자인 피에르 쿠베르탱 남작의 염원이었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바흐 위원장은 이와 함께 “최근 연구 결과를 보면 21세기 올림픽 상설 시설의 92%가 지금도 활용되고 있다”며 “1988년 서울올림픽 경기장은 93%가 아직도 활용되고 있는데 이는 평균치보다도 높다. 서울은 모든 올림픽 대회에 귀감”이라고 강조했다.&lt;br&gt;바흐 위원장은 올림픽 개최를 준비하는 도시에 대해 조언도 했다. 당장 서울시는 2036년 하계올림픽 개최를 추진하고 있다. 바흐 위원장은 ”레거시를 만드는 데 올림픽이 끝날 때까지 기다릴 필요가 없다“며 2024년 파리 올림픽 2028년 로스앤젤레스 올림픽 조직위원회가 진행 중인 프로그램을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 개회식에는 포럼을 준비한 국민체육진흥공단의 조현재 이사장을 비롯해 유엔 사무총장을 지낸 반기문 IOC 윤리위원장, 조용만 문화체육관광부 2차관, 이기흥 대한체육회장, 정진완 대한장애인체육회장, 유승민 IOC 선수위원 등도 참석했다. 또 올림픽 레거시 관리 주체 간 양해각서(MOU) 체결을 위해 오세훈 서울시장, 유정복 인천시장, 이병진 부산시 행정부시장, 정광열 강원도 경제부지사 등도 함께했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바둑 여제’ 최정마저 충격패… 日에이스 괴력에 무너진 ‘삼국지’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019022035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019022035</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:23:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018222347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351091 --&gt;뒤가 없다는 부담이 컸던 것일까. 한국의 마지막 희망 ‘바둑 여제’ 최정 9단이 일본의 마지막 주자 우에노 아사미 4단에게 패했다. 5명이 모두 패배한 한국은 여자바둑 삼국지 ‘2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전’에서 최종 탈락했다.&lt;br&gt;　최정 9단은 18일 서울 한국기원과 일본 도쿄의 일본기원에서 온라인으로 열린 대회 본선 2라운드 11국에서 우에노 4단에게 226수 만에 흑 불계패했다. 초대 대회 우승을 향해 출사표를 던졌던 주최국 한국은 이슬주 초단, 허서현 3단, 김채영 7단, 오유진 9단에 이어 최정 9단까지 지면서 한중일 세 나라 중 맨 먼저 탈락하는 수모를 당했다.&lt;br&gt;　올해 창설된 호반배는 한국, 중국, 일본에서 여자 기사 5명씩 팀을 이뤄 연승전으로 겨루는 국가대항전으로 ‘여자바둑 삼국지’로 불린다. 정관장배가 없어진 뒤 11년 만에 탄생한 한국 주최의 세계여자대회다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　패하는 쪽이 이번 시즌을 가장 먼저 접게 되는 한국과 일본 주장끼리의 대결에서 최정 9단이 초반 우세를 잡았다. 최정 9단은 좌하귀에서 시작된 전투에서 우위를 점했고, 우하귀로 이어진 싸움에서 이겨 승률 70%가 넘는 우세를 잡았다.&lt;!-- 그림 1351090 --&gt;　하지만 머뭇거리다 추격의 빌미를 제공하고 말았다. 상변과 좌상귀에서 벌어진 공방전에서 중앙으로 진출하는 과정에 실수를 범해 우에노 4단에게 기세를 넘겨주고 말았다. 기회를 잡은 우에노 4단은 특유의 적극적인 공세를 펼쳐 승기를 잡았다. 상대의 공세 앞에 최정 9단은 경직된 모습을 보이며 돌이 엷어졌고, 힘을 쓰지 못했다. 지난 4월 센코배에서 일본 여자바둑 사상 처음으로 세계대회 정상에 올랐던 우에노 4단은 과거 약점으로 지적받던 끝내기에서도 큰 실수 없이 우세를 지켜 냈다. 최정 9단과 우에노 4단의 상대 전적은 2승2패가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　한국은 최정 9단까지 패퇴하면서 김채영 7단의 1승이 이번 대회에서 유일한 승리가 돼 1승5패의 초라한 성적을 남겼다. 반면 아직 3명이 남아 있는 중국은 7승2패, 우에노 4단 1명만 남은 일본은 3승4패를 기록 중이다.&lt;br&gt;　중일전으로 좁혀진 대회는 2승을 거둔 우에노 4단이 19일 중국의 3번 주자 루민취안 6단과 12국을 벌인다. 두 기사는 2019년 두 번 맞붙어 1승씩을 주고받았다.&lt;br&gt;　호반배의 총상금은 3억원, 우승 상금은 1억원이다. 매 판 120만원의 대국료를 받으며 개인 3연승부터 1승당 200만원의 연승 상금을 획득한다. 한국의 조기 탈락으로 예정됐던 시상식도 열리지 않게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현관 고리에 가위 걸고… 확~ 깎은 급매 또 깎고… 부동산 빙하기 진풍경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019008049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019008049</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018180728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351014 --&gt;서울 관악구 한 아파트에서 전세로 사는 A씨는 현관문 위쪽 고리에 가위를 걸어 뒀다. 얼마 전 집주인이 전세 보증금을 돌려줄 상황이 여의찮은데 ‘가위를 매달아 두면 부동산 거래가 잘된다’는 이야기를 들었다며 A씨에게 가위를 걸어 두라고 요구했기 때문이다. A씨는 안전 문제 등으로 거절하고 싶었지만, 혹시 전세 보증금을 돌려받지 못할까 봐 울며 겨자 먹기로 허락했다.&lt;br&gt;경기 고양에 아파트를 가지고 있는 B씨는 시세보다 싼 가격에 급매로 집을 내놓았는데도 불구하고 계속 깎아 달라는 매수자의 요청에 추가로 2000만원을 깎아 줬다. 하지만 계약서를 쓰기 위해 부동산 중개업소 사무실에서 만난 상황에서 또 무리하게 가격을 조정해 달라고 하는 탓에 거래를 없던 일로 하고 돌아왔다.&lt;br&gt;부동산 시장이 거래 절벽을 넘어 빙하기에 접어들면서 부동산 시장에서는 웃지 못할 진풍경이 벌어지고 있다. 무리한 가격 조정으로 거래자 간 얼굴을 붉히는 경우도 빈번하게 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;18일 한국부동산원에 따르면 10월 둘째 주 전국 아파트 매매가격지수는 0.23% 내려갔다. 2012년 5월 관련 통계 작성을 시작한 이후 최대 하락 폭이다. 서울 아파트 매매가격지수도 0.22% 주저앉으면서 20주 연속 하락세를 이어 갔다.&lt;br&gt;지난주 서울 아파트 매매수급지수는 76.9로 전주(77.7)보다 0.8포인트 떨어졌다. 매매수급지수는 100을 기준으로 낮을수록 시장에 집을 팔려는 사람이 많다는 것을 의미한다. 서울 아파트의 매매수급지수 100선이 무너진 것은 지난해 11월 15일(99.6) 이후로 48주째다. 지난 8월 서울 아파트 거래량은 2006년 관련 통계를 집계한 이후 처음으로 1000건 아래로 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전세시장도 상황은 마찬가지다. 지난주 서울 아파트 전셋값은 0.22% 떨어져 2019년 2월 셋째주(-0.22%) 조사 이후 3년 8개월 만에 최대 낙폭을 기록했다. 신규 거래 침체로 서울에서도 전셋값이 2년 전 시세보다 하락한 단지들이 속출하며 ‘역전세난’에 대한 우려도 커지고 있는 실정이다. 전세 계약자에게 명품가방을 내거는 등 이미 수도권 신도시와 지방의 신축 아파트 일부에서는 임차인을 구하기 위한 집주인들의 눈물겨운 노력이 펼쳐지고 있다.&lt;br&gt;윤지해 부동산R114 수석연구원은 “과도하게 거래가 안 되는 시장인 데다 가격 변동 가능성이 큰 상황”이라며 “매수자와 매도자 간 가격 접점을 찾기 어렵다 보니 그 과정에서 진통이 생길 수밖에 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 허위사실 공표 혐의 부인… 檢, 1만쪽 수사기록 내놨다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019008048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019008048</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/01/SSI_20220901102021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1335730 --&gt;지난 대선 과정에서 ‘대장동·백현동 개발’ 의혹과 관련해 허위 사실을 공표한 혐의로 기소된 이재명 더불어민주당 대표 측이 첫 재판에서 검찰의 공소 사실을 부인했다.&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의34부(부장 강규태)는 18일 공직선거법 위반 혐의로 기소된 이 대표의 첫 공판준비기일을 진행했다. 이 대표는 이날 법정에 출석하지 않았다. 공판준비기일은 정식 공판에 앞서 피고인과 검찰 양측의 입장을 확인하고 입증 계획을 논의하는 절차로 피고인 출석 의무가 없다.&lt;br&gt;이 대표 측 변호인은 “공소 사실을 부인하는 입장”이라고 밝혔다. 다만 검찰이 제출한 수사 기록 양이 많아 기록 검토를 끝내지 못했다며 대응 증거를 찾고 입증 계획을 세우는 데 한 달 정도의 시간이 필요하다고 했다. 검찰이 제출한 기록은 20권 분량, 1만쪽가량으로 이 대표의 허위 사실을 입증하는 데 필요한 전제 사실들이 다수 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표 변호인은 또 재판 직후 기자들과 만나 “기록 검토를 끝낸 후 공소 사실에 대해 어떻게 대응할 것인지 그 실체가 무엇인지 파악해 전략을 정할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이 대표는 민주당 대선 후보이던 지난해 12월 22일 방송 인터뷰에서 대장동 개발 사업 담당자인 고 김문기 성남도시개발공사 개발1처장에 대해 “하위 직원이라 시장 재직 때는 알지 못했다”고 허위 사실을 공표한 혐의를 받는다. 검찰은 이 대표가 성남시장이 되기 전 변호사 시절부터 김 전 처장을 알았던 것으로 보고 기소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 지난해 10월 20일 국회 국토교통위원회 경기도 국정감사에서는 백현동 한국식품연구원 부지 용도변경 특혜 의혹과 관련해 “국토교통부가 직무유기로 문제 삼겠다고 협박해 어쩔 수 없었다”고 허위 사실을 공표한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;향후 혐의가 입증돼 100만원 이상의 벌금형이 최종 확정되면 이 대표는 5년간 피선거권을 박탈당한다. 이에 따라 의원직 박탈은 물론 차기 대선에도 출마할 수 없게 된다. 다음 공판준비절차는 다음달 22일 오전에 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프로당구(PBA) 팀리그 출범 3시즌 만에 첫 맞트레이드</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500275</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500275</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:39:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019074619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로당구(PBA) 팀리그 출범 3시즌 만에 첫 맞트레이드가 성사됐다.&lt;!-- 그림 1351169 --&gt;프로당구협회(총재 김영수)는 19일 “프로당구 PBA 팀리그에서 활약중인 강지은(30·크라운해태)과 임정숙(36·SK렌터카)이 두 팀 합의를 통해 맞트레이드 됐다”고 밝혔다. 이번 트레이드는 PBA 팀리그 출범 이후 세 시즌 만에 처음으로 이루어진 것이다. 이로써 강지은과 임정숙은 오는 11월 초 재개되는 ‘웰컴저축은행 PBA 팀리그 2022~23’ 후기리그(4라운드)부터 각각 SK렌터카와 크라운해태의 유니폼으로 갈아입고 뛰게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;PBA 팀리그 규정에 따르면 선수를 맞바꾸는 트레이드는 시즌 전반기를 끝낸 뒤 후반기 시작 이전까지, 또 포스트시즌 종료 이후 차기 시즌 드래프트 이전까지의 기간 중에 구단 간 협의를 통해 이루어지도록 되어 있다. 2022~23시즌 PBA 팀리그는 지난 2일 3라운드를 마쳐 전반기를 끝냈고, 오는 11월 11일 후반기 첫 대회인 4라운드에 돌입한다.&lt;!-- 그림 1351170 --&gt;강지은과 임정숙은 개인전인 LPBA 투어에서 통산 2승과 4승을 거머쥔 강호다. SK와 크라운해태는 여성 선수가 출전하는 세트의 전력 강화를 위한 이해 관계가 맞아 떨어진 것으로 알려졌다. 크라운해태 측은 “임정숙의 노련한 경험을 높이 사 신구조화를 통해 전력 강화를 노린다”고 말했고, SK렌터카 측은 “젊고 패기있는 선수의 합류가 팀에 새로운 활력이 될 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;SK렌터카는 전반기 3개 라운드에서 7승14패, 33.333%의 승률에 그쳐 8개 팀 가운데 최하위로 밀려났다. 3라운드 5연패가 꼴찌 추락의 단초가 됐다. 11승10패의 준수한 성적을 거둬 3위에 이름을 올린 크라운해태는 플레이오프 진출을 위해 후반기 순위를 더 끌어올려야 한다.&lt;!-- 그림 1351171 --&gt;강지은은 “빠르게 적응해 팀에 도움이 되는 선수가 되도록 노력하겠다. 새로운 기회를 주신 SK렌터카에 감사드리고, 그동안 큰 힘이 되어주신 크라운해태에 감사드린다”고 밝혔다. 임정숙도 “정든 팀을 떠나게돼 아쉽지만, 빠르게 잊고 좋은 경기력으로 팀에 보탬이 되겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 “우크라 발전소 30% 파괴…푸틴 정부와 협상 여지 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500276</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500276</guid>
      <pubDate>2022-10-18T22:43:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018224252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;키이우 기반시설 파손, 일부 지역 단전·단수&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;지토미르·드니프로·하르키우서도 피해 발생&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1351106 --&gt;러시아가 우크라이나의 전력 시설을 집요하게 공격하고 있다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 전국적으로 단전 상태가 발생하고 있다며 러시아에 경고를 날렸다.&lt;br&gt;18일(현지시간) 젤렌스키 대통령은 트위터를 통해 “지난 10일 이래 우크라이나 발전소의 30%가 파괴됐고 전국적으로 대규모 정전이 발생했다”며 “더 이상 푸틴 정부와 협상할 여지가 남아있지 않다”고 강조했다.&lt;br&gt;이날 앞서 영국 로이터통신과 미국 방송 CNN 등에 따르면 러시아가 우크라이나 수도 키이우를 비롯해 주요 도시에 또 한 번 공습을 강행하면서 일부 지역에서 전력과 수도 공급이 차단됐다. 키릴로 티모셴코 우크라이나 대통령실 차장은 “현재까지 파악된 바로는 키이우 서쪽의 3개 전력 시설이 공격받았다”고 밝혔다. 이에 따라 최소 3명이 사망했다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우크라이나 에너지 회사 디텍(DTEK) 관계자는 “중요 인프라 시설이 손상을 입어 키이우 일부 지역에 전기 공급이 중단됐었지만 현재는 복구된 상태”라고 로이터통신에 전했다. 이날 공습으로 키이우에서 서쪽으로 140㎞ 떨어진 도시 지토미르에서도 전기와 수도 공급이 중단됐다. 세르히 수코믈린 지토미르 시장은 “현재 도시에 빛도 물도 없다”며 “병원은 예비 전력을 공급받고 있다”고 밝혔다. 남쪽에 있는 드니프로 등에서도 정전이 보고됐다.&lt;!-- 그림 1351100 --&gt;영국 국방부 산하 정보기관 국방정보국(DI)는 러시아군이 우크라이나 기관시설에 지속해서 폭격하는 목적은 우크라이나 전력망에 광범위한 손상을 초래하기 위한 것이라는 분석을 내놓았다. 국방부 트위터 계정에 올라온 보고서에 따르면 DI는 “러시아는 이달 10일부터 우크라이나 전역의 목표물을 겨냥한 장거리 폭격 빈도를 높은 수준으로 유지하고 있다”며 “군사행동의 핵심 목표는 우크라이나 전력분배망에 광범위한 손상을 초래하려는 것일 가능성이 크다”고 진단했다.&lt;br&gt;러시아는 지난 8일 크림대교 폭발 사건 이후 지난 10일부터 우크라이나 전역에 대한 대대적인 보복 공습을 이어가고 있다. 미 CNN 방송에 따르면 지난 17일에도 키이우 중심부에 자폭 드론 공격으로 임산부를 포함해 최소 5명의 민간인이 숨졌다. 수미 지역에서도 로켓 공격으로 4명의 사망자가 발생했다.&lt;!-- 그림 1351102 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송혜교인 줄…이하이, 몰라보게 달라진 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500277</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221018500277</guid>
      <pubDate>2022-10-18T23:13:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018231248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351121 --&gt;가수 이하이가 물오른 외모를 자랑했다.&lt;br&gt;이하이는 최근 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “hearts everywhere”이라는 글과 함께 사진 여러 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 이하이는 한 행사에 참석했다. 배를 훤히 드러낸 브라톱을 입고 목엔 오렌지 스카프를 두른 채 멋스러운 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 다이어트에 성공한 이하이는 송혜교 닮은 꼴 미모로 화제를 모았다.&lt;br&gt;이날 코드 쿤스트는 “아고 예뻐라”라고 말했고, 미노이는 “아우 이뻐”라며 그의 외모에 감탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이하이는 지난 3월 디즈니+드라마 ‘사운드트랙#1’ OST ‘우린 어떠한 별보다 빛날거야’를 발매했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“슈퍼마켓 선반에서 메추리알이 부화했어요”[이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500001</guid>
      <pubDate>2022-10-19T00:03:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018235813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351139 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;진열대에서 “삐약” 소리가…&lt;br /&gt;식용 메추리알 깨고 나온 ‘메추라기’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;슈퍼마켓에서 식용으로 판매 중이던 메추리알이 부화하는 일이 발생했다. 매장 내 온도가 섭씨 40도에 육박하는 등 부화에 적합한 환경이 조성되면서 벌어진 일이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;17일(현지시간) 영국 데일리메일, 브라질 G1 등 외신에 따르면 브라질 북동부 피아우이주에 위치한 한 슈퍼마켓에서 메추라기가 알을 깨고 부화했다.&lt;br&gt;알을 깨고 나온 메추라기는 플라스틱 포장 안에서 꼬물꼬물 움직였다.&lt;br&gt;판매용 메추리알 한판에는 30개가 들어있는데, 이 가운데 4마리가 밀폐된 플라스틱 용기 안에서 부화한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;슈퍼마켓에서 일하는 고메스는 “선반에서 이상한 소리가 들린다”는 동료 얘기를 듣고 진열된 상품을 점검하다가 플라스틱 상자 안에서 움직이는 무언가를 발견했다.&lt;br&gt;놀란 고메스는 휴대전화 카메라를 켜 이 모습을 녹화했고, 여기엔 상자 안에서 꼬물거리는 새끼 메추라기가 담겼다.&lt;!-- 그림 1351142 --&gt;메추리알이 부화하려면 섭씨 37도, 습도 60% 이상을 유지해야 하는 데, 당시 매장 온도는 섭씨 40도였다고 한다.&lt;br&gt;생물학자 마테우스 비에리아는 “슈퍼마켓 안의 열과 습도가 메추라기 부화 조건을 충족한 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 무정란은 암컷이 혼자 낳은 알로, 수정되지 않아 새끼가 부화할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 현지 동물 전문가 브루노 코스타는 “보통 농가에선 암컷만 모아놓고 사육하는데, 해당 제품을 납품한 농가가 메추라기 암컷과 수컷을 함께 사육하다 우연히 유정란이 포함돼 마트로 유통된 것 같다”고 추측했다.&lt;!-- 그림 1351140 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;푹염에…트럭 위, 가정 집에서 부화한 병아리들&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;중국에서는 계란을 싣고 가던 트럭 위에서 병아리들이 부화되기도 했다.&lt;br&gt;이날 중국 매체가 운영하는 트위터에 올라온 영상에 따르면 트럭 한 대가 산더미처럼 쌓아올린 계란을 싣고 도로를 달리고 있다.&lt;br&gt;자세히 보면 쌓아 올려진 계란 위로 갓 부화한 새끼 병아리들이 꼬물대고 있는 모습을 확인할 수 있다.&lt;!-- 그림 1351141 --&gt;최근 폭염 등 이상 기온으로 유정란이 부화하는 경우가 종종있다.&lt;br&gt;우리나라에서도 2018년 강원도 강릉의 한 가정집에 보관 중이던 달걀이 부화했다는 제보가 전해졌고, 앞서 2016년 충남 천안의 한 가정집에서도 가정집 냉장고 위에 올려 둔 유정란 6개 가운데 3개가 부화했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드레곤 1시 11분에…‘딸바보’ 인정했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500002</guid>
      <pubDate>2022-10-19T00:30:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019003013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351146 --&gt;그룹 빅뱅 멤버 지드래곤이 근황을 전했다.&lt;br&gt;지드래곤은 18일 자신의 인스타그램 스토리를 통해 “딸바보”라며 근황을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 반려묘들을 끌어안고 시간을 보내는 지드래곤이 담겼다. 딸 같은 반려묘를 향한 지드래곤의 애정이 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 지드래곤은 지난 5월 빅뱅 완전체 곡 ‘봄여름가을겨울’을 발매하고 오랜만에 뮤지션으로 팬들과 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“월수익 700”…32평 아파트 사는 ‘고딩엄빠2’ 부부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500004</guid>
      <pubDate>2022-10-19T00:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019005433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351149 --&gt;맞벌이로 삼남매를 육아 중인 김수연, 이연호 부부가 등장했다.&lt;br&gt;18일 방송된 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠2’ 김수연-이연호 부부가 삼남매와 함께하는 일상을 공개했다.&lt;br&gt;19세 임신해 세 아이 엄마가 된 김수연은 다섯 식구가 함께 사는 아파트에서 가족 일상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남편 이연호는 “20%는 벌고 80%는 대출을 했다. 원룸, LH 16평에서 32평 집을 마련했다”며 “유통과 배달을 하고 있다. 일 년에 명절 추석 빼고는 전혀 안 쉬고 있다. 월 700만원을 벌었다”고 말했다.&lt;br&gt;이연호는 허리 디스크가 터져 유통은 잠시 쉬고 있는 상황으로 지금은 배달업에 집중하고 있었다.&lt;!-- 그림 1351150 --&gt;김수연 또한 오픈한 지 2주 된 네일 숍 CEO로 “중학교 때부터 네일 아티스트를 꿈꿨다. 세 아이 키우는 데 경제적 문제로 네일 숍을 차리게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남편이 13시간 배달업에 집중하는 사이, 김수연은 퇴근 후 독박 육아에 살림까지 도맡았다.&lt;br&gt;이연호는 “육아를 못 도와주고 살림도 못해주지만 경제적으로 도움이 되는 아빠가 좋은 아빠인 것 같다”고 이야기했다.&lt;!-- 그림 1351152 --&gt;이날 두 사람은 ‘피임’ 문제로 싸웠다.&lt;br&gt;이현호는 “(성)관계도 안 해주고 몇 달에 한 번씩 해주니까”라며 “와이프는 서운해하는 거 같은데 저도 서운한 부분도 있다”고 솔직하게 고백했다.&lt;br&gt;김수연은 “3명 키우기 힘든 데 4명을 키우자고? 서로 조심하느니 내가 피임을 해야 해? 네가 아쉬운 데? (피임약을) 먹어봤는데 부작용이 있더라. 그래서 끊게 됐다”고 넷째 임신을 걱정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이연호는 피임을 안 하는 것에 대해 “좀 답답해서요”라고 말했고, 김수연은 “수술을 해야지. 말이 되는 소리야. 너 할 때까지 안 할 거야”라고 대립했다.&lt;br&gt;이연호는 “최대 고민거리가 정관수술이라 이번에 싸우고 나서 생각이 더 깊어진 것 같다”고 진지하게 고민했고, 직접 비뇨기과를 찾아가 정관수술을 받았다.&lt;br&gt;남편의 깜짝 고백에 김수연은 “영구 피임이잖아요. 그래서 너무 좋았다”고 말하며 웃음 지었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“9·19 위반”…北, 동·서해 완충구역내 250여발 포사격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500005</guid>
      <pubDate>2022-10-19T01:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019010404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351154 --&gt;합동참모본부는 18일 북한이 서해와 동해로 포 사격을 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;북한은 중국의 당대회 3일차인 이날 동·서해 완충구역으로 나흘만에 또 포병사격을 감행해 9·19 남북 군사합의를 위반했다.&lt;br&gt;합참은 오후 10시쯤부터 북한이 황해도 장산곶 일대에서 서해상으로 100여 발을, 오후 11시경부터 강원도 장전 일대에서 동해상으로 150여 발의 포병사격을 각각 가한 것을 관측했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동·서해상 낙탄 지점은 ‘9·19 군사합의’에 따른 북방한계선(NLL) 이북 해상완충구역 이내라고 합참은 설명했다.&lt;br&gt;군은 동·서해상 북한의 포병사격에 대해 “9·19 군사합의 위반 및 즉각 도발 중단” 내용의 경고통신을 여러 차례 실시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;합참은 “동·서해 해상완충구역 내 포병사격은 명백한 ‘9·19 군사합의’ 위반이며, 이러한 북한의 계속되는 도발은 한반도는 물론 국제사회의 평화와 안정을 해치는 행위로서, 엄중 경고하며 즉각 중단을 강력히 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “우리 군은 한미 간 긴밀한 공조 하에 관련 동향을 추적 감시하면서, 만일의 상황에 대비하여 대비태세를 강화하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘300만 헬스 유튜버’ 김계란, 헬스장 폐업 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500007</guid>
      <pubDate>2022-10-19T06:16:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019061636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351161 --&gt;유튜브 김계란이 운영하던 헬스장을 정리했다.&lt;br&gt;김계란은 지난 18일 유튜브 채널 ‘피지컬갤러리’를 통해 ‘폐업.. 그리고 계획’이라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;영상 속 김계란은 “정겨웠던 계란짐을 폐업하는 날이다. 2년간의 운영 끝에 내부 사정으로 인해 정리를 하게 됐다”면서 “이사를 갈 것 같긴 한데 예정했던 것보다 딜레이가 돼서, 촬영할 장소가 마땅치 않아서 곤란하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 헬스장을 방문한 김계란은 운동기구가 모두 빠진 모습에 놀랐다. “와 다 치웠네”라며 아쉬움을 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘네 아들 엄마’ 정주리, 놀라운 다이어트 전후 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500008</guid>
      <pubDate>2022-10-19T06:19:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019061951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351162 --&gt;코미디언 정주리가 다이어트 전후 사진을 공개했다.&lt;br&gt;정주리는 19일 자신의 인스타그램에 “제가 다이어트 모델이라우~ 아직도ing”라는 글과 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 빨간색 민소매 원피스를 입은 정주리의 모습이 담겼다. 다이어트 전이라 볼록하고 통통한 팔뚝이 시선을 사로잡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어진 사진에서는 날카로운 브이라인과 홀쭉해진 몸매를 자랑하는 정주리의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;한편 정주리는 비연예인 남편과 결혼, 슬하에 네 아들을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“머리카락과 혈서 보내”…아이돌 출신 사업가, 사생팬 피해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500009</guid>
      <pubDate>2022-10-19T06:25:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019062449_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351163 --&gt;그룹 영턱스클럽 멤버 임성은의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;지난 18일 유튜브 ‘근황올림픽’에는 ‘[임성은을 만나다] 90년대 최강 아이돌 비주얼 센터, 2천평 스파 사업 대박..영턱스클럽 근황’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;임성은은 그룹 영턱스클럽 메인보컬 겸 센터로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 영턱스클럽 멤버들은 고난도 비보이 댄스로 화제를 모았다. 임성은은 “멤버들이 완전 춤꾼들이다. 너무 춤을 잘 추니까. 그냥 옆으로 가는 것도 느낌이 있다. 네 명이 다 그랬다”고 자랑했다.&lt;br&gt;이어 그룹의 인기에 대해 “임팩트가 강하긴 했다. 저희 그룹처럼 팬층이 넓은 경우가 없었다. 부모님이 딸, 아들하고 같이 팬클럽 가입하러 오고 그랬다”면서 “혈서를 써서 ‘임성은 넌 내 거야’ 막 달려들어서 막 머리카락도 뽑아가고 머리카락 코팅해서 혈서하고 같이 보냈다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임성은은 현재 필리핀 보라카이에서 리조트를 운영하고 있다. 그는 “어릴 때부터 돈을 벌면 어머니를 드렸다. 어머니가 재테크를 해주고. 그리고 용돈을 하루에 만 원씩. 그리고 사업을 한다고 하니까 엄마가 재테크한 돈을 다시 저한테 주신 거다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스 3분기 241만명 ↑ 주가 15% ↑…계정공유 중단 유도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500011</guid>
      <pubDate>2022-10-19T06:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019064944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351166 --&gt;글로벌 온라인 동영상 서비스(OTT) 넷플릭스가 3분기에 신규 가입자 241만 명을 확보했다. 예상 밖으로 구독자가 줄어들던 추세를 반전시켜 주가는 15%나 급등했다.&lt;br&gt;넷플릭스는 가입자 현황 등 3분기 실적을 18일(현지시간) 발표했는데 지난 7∼9월 신규 유료 회원이 금융정보업체 레피니티브가 집계한 전망치(107만명)의 두 배를 넘었다고 로이터 통신이 전했다. 3분기 매출과 주당 순이익도 월가 예상치를 웃돌았다. 이로써 구독자 수는 2억 2300만명으로 늘었다. 매출은 일년 전과 비교해 6% 증가한 79억 달러였고, 주당 순익은 3.10달러였다. 이에 따라 넷플릭스 주가는 시간외거래에서 15% 가까이 급등했다.&lt;br&gt;한편 넷플릭스는 콘텐츠 시청 정보 등을 담은 가입자 개인 프로필을 새로운 계정에 옮길 수 있도록 하는 기능을 도입했다. 넷플릭스는 회원들의 많은 요청을 받아들여 프로필 이전 기능을 전 세계 가입자들을 대상으로 활성화한다고 이날 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외신들은 이 기능에 대해 회원들의 계정 공유 중단을 유도하고 추가 유료 회원을 확보하기 위한 조치라고 분석했다.&lt;br&gt;넷플릭스 가입자는 프로필 이전 기능을 사용하면 콘텐츠 시청 기록, 맞춤형 추천 콘텐츠 등을 새로운 계정으로 옮길 수 있다. 넷플릭스는 지난 3월 칠레, 코스타리카, 페루에서 계정 공유에 추가 요금을 부과하면서 프로필 이전 기능을 개발했다. 이들 중남미 3개국에선 한 가구에 살지 않는 가족, 친구와 콘텐츠 시청 계정을 공유할 경우 추가 요금이 부과된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연예 매체 버라이어티 등 외신들은 프로필 이전 기능을 도입한 넷플릭스가 명시적으로 밝히진 않았지만, 이 기능은 회원들의 계정 공유 중단을 장려하기 위한 조치라고 설명했다.&lt;br&gt;앞서 넷플릭스는 지난 4월 1분기 실적 발표 때 공유 계정에 추가로 요금을 물리겠다고 밝혔다. 넷플릭스는 전 세계적으로 1억 가구가 가족 이외 구성원 등과 계정을 공유하는 것으로 추산하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 국영통신 “브리트니 스피어스 정신상태 이상” 공격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500013</guid>
      <pubDate>2022-10-19T07:44:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019074402_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351168 --&gt;이란 국영통신이 소셜미디어를 통해 미국 팝스타 브리트니 스피어스(41, 사진 왼쪽)를 공격하고 나섰다고 영국 일간 인디펜던트가 18일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;이슬라믹 리퍼블릭 통신(IRNA)은 히잡 착용을 단속하는 도덕경찰에 항의하는 이란인들의 시위를 지지하는 스피어스의 메시지가 공유된 데 대해 대응한 것이었다. 얼마 전에 이란계 미국인 배우 겸 모델 샘 아슈가리(28, 사진 오른쪽)와 결혼한 그녀는 지난주에 “나와 남편은 자유를 위해 싸우는 이란 사람들과 함께 한다”고 연대하겠다는 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;IRNA는 공식 트위터 계정에 올린 글을 통해 스피어스가 오랫동안 아버지의 후견권을 놓고 법정투쟁을 벌였으며 지난해에야 다툼이 마무리됐다는 점을 자세히 소개했다. “미국 가수 브리트니 스피어스는 정신건강에 문제가 있어 2008년부터 아버지의 후견을 받고 있었다”며 “이에 따라 브리트니의 아버지가 딸의 재정 상황과 심지어 임신이나 재혼, 10대 아들들을 방문하는 문제에 이르기까지 사생활까지 통제했다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마흐사 아미니(22)가 히잡을 쓰지 않았다는 이유로 도덕경찰에 구금됐다가 지난달 16일 의문사한 뒤 전 세계적으로 반정부 시위가 격화되자 미국이나 서방 국가들이 뒤에서 획책하고 있다고 이란 정부는 반박하고 있다. 스피어스의 정신이 이상하다고 메신저를 공격해 연대의 뜻을 밝히는 이들을 분열시키려는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;IRNA는 아미니가 심장마비로 숨졌을 뿐이란 보도 태도를 바꾸지 않고 있다. 아미니의 가족은 경찰에 맞아 숨진 것이라고 맞서고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아슈가리는 지난달 이란인들을 지지한다는 뜻을 밝히는 동영상을 만들어 인스타그램에 공유했다. 그는 동영상 속에서 “1979년 (이란 혁명) 이후 이슬라믹 공화국 정권이 장악해 이데올로기, 프로파간다, 국민에 대한 독재를 강요했다. 무고한 사람들을 폭행하고 살해하고 훔쳤다”고 주장한 뒤 “이 나라는 지금 테러리즘을 가장 적극적으로 후원하는 것으로 알려져 있다. 이제 이 끔찍한 정부 때문에 모든 나라 각각의 미움을 사고 있다. 하지만 가장 큰 테러는 자국민을 향한 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>존재감 옅어진 황희찬, 20분 출장 무소득</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500015</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019080620_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351173 --&gt;잉글랜드 프로축구 울버햄턴에서 황희찬(26)의 존재감이 옅어지고 있다.&lt;br&gt;황희찬은 19일(한국시간) 영국 런던의 셀허스트 파크에서 열린 2022~23시즌 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 12라운드 크리스털 팰리스와의 원정 경기에서 팀이 1-2로 뒤지던 후반 30분 디에고 코스타와 교체되어 추가 시간 5분 포함 약 20분간 그라운드를 누볐으나 경기 흐름을 바꾸지는 못했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전반 31분 아다마 트라오레가 헤더 선제골을 넣었으나 후반 초중반 에베레치 에제와 윌프리드 자하에게 연속골을 내주며 1-2로 역전패한 울버햄턴은 2승3무6패로 승점 9점을 기록하며 강등권 언저리인 17위로 쳐졌다. 3승4무3패(10점)의 크리스털 팰리스는 10위.&lt;br&gt;울버햄턴 유니폼을 입은 지난시즌 부상으로 부침을 겪으면서도 EPL 30경기에 나와 5골 1도움을 올렸던 황희찬은 올시즌 주로 교체 요원으로 횔용되며 마수걸이 득점을 올리는 데 애를 먹고 있다. 황희찬이 올시즌 출장한 9경기에서 기록한 공격 포인트는 리즈 유나이티드와의 개막전 1도움 뿐이다. 팀 내 경쟁자들의 부상 이슈로 리그 초반 3경기에 선발로 나섰을 뿐 6경기는 후반 교체 출전이다. 올시즌 11경기에서 5골 등 20개 팀 가운데 가장 허약한 공격력을 보이고 있는 울버햄턴은 지난달 코스타를 영입하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황희찬은 이번 시즌 개막 직전 FC 파렌세(포르투갈)와의 친선전에서 페널티킥으로 1골을 넣었다. 그러나 울버햄턴 유니폼을 입고 공식전에서 득점한 것은 지난 2월 아스널전이 마지막이었다. 도움은 지난 3월 왓포드전이 마지막. 그간 대표팀 A매치에서 2골을 넣기는 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘봉황 비녀’ 꽂은 장원영…中매체 “중국 고유양식 훔쳤다” 황당 주장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500016</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:17:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019080610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351172 --&gt;걸그룹 아이브(IVE) 멤버 장원영이 최근 파리 패션위크에 비녀를 꽂고 등장해 한국의 멋을 알린 가운데 중국 측에서 “중국 전통문화를 훔치지 말라”고 주장하고 나섰다.&lt;br&gt;지난 18일 중국 포털 사이트 넷이즈에는 ‘장원영이 중국 문화를 훔쳤다’는 취지의 글이 게재됐다. 넷이즈는 중국 포털사이트 왕이의 영문명으로 인터넷 뉴스 라이센스를 가지고 있다.&lt;br&gt;해당 글에는 보그 코리아 측이 유튜브를 통해 공개한 프랑스 파리를 방문한 장원영의 브이로그 캡처본이 담겼다. 캡처에는 장원영이 한국의 멋을 알리기 위해 한국에서부터 직접 챙겨온 비녀를 자랑하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작성자는 “최근 장원영은 파리에서 봉황 모양의 은색 비녀를 꽂아 주목받았다”면서 “그녀가 비녀를 두고 한국의 멋이라고 큰소리쳤다”고 지적했다.&lt;br&gt;그러면서 머리비녀가 중국에서 시작됐고 봉황은 중국의 독특하고 전통적인 문양이라면서 “한국에도 비녀가 있지만 봉황 문양이 들어간 비녀는 중국 고유의 양식”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작성자는 “한국의 문화도둑질은 흔히 볼 수 있는 일이지만 공인이 이렇게 행동하는 것은 이해하기 어렵다”면서 “우리의 역사와 전통 문화를 배우는 것은 환영하지만, 도둑질은 절대 용납하지 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;중국 측의 주장과 달리 봉황 모양의 비녀는 한국 전통 장신구다. 용잠(龍簪.비녀머리를 용의 형상으로 만든 비녀)과 봉잠(鳳簪.봉황의 형태로 만든 비녀), 박쥐, 꽃, 나비, 새를 한꺼번에 표현한 떨잠 등 한국 전통 비녀는 화려하고 정교한 아름다움을 자랑한다.&lt;!-- 그림 1351174 --&gt;한편 장원영은 유튜브 ‘보그코리아’ 채널을 통해 프랑스 파리에 한국 전통 장신구 ‘비녀’를 직접 가져간 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;‘파리 여행 브이로그’ 영상에서 장원영은 처음 방문한 파리에서 현지 일정을 바쁘게 소화하면서도 센강과 에펠탑 등을 찾아 파리 현지를 즐겼다.&lt;br&gt;이어 파리에서 가장 오래된 수공예품 판매점을 찾은 장원영은 “오늘 의상이 업 스타일(머리카락을 높게 빗어 올려 묶은 형태)과 너무 잘 어울려서 하나부터 열까지 다 같이 준비했다”며 비녀에 대해 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장원영은 “이 비녀도 한국의 멋을 파리에 한번 보여드리고 싶어서 한국에서부터 가지고 왔다”며 머리에 꽂은 비녀를 자랑했다. 장원영의 머리 뒤를 깔끔하게 고정해준 이 비녀는 은으로 제작된 것으로, 봉황이 하늘로 오르는 독특한 모양이 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한국의 멋을 알리기 위해 비녀를 직접 챙겨간 장원영에 네티즌들은 “비녀로 한국의 멋을 보여준다니 내가 다 뿌듯하고 행복해진다”, “나이도 어린데 마음가짐이 다르네”, “비녀 너무 예쁘고 그 마음도 예쁘고” 등의 반응을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 카카오, 오전 11시 대국민 사과…‘판교 서버’ 복구 거의 완료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500017</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:23:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/18/SSI_20221018201403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351059 --&gt;데이터 센터 화재로 인한 대규모 먹통 사태를 일으킨 카카오가 19일 오전 11시 대국민 사과에 나선다.&lt;br&gt;카카오는 이날 오전 11시 판교 사옥에서 남궁훈·홍은택 각자대표가 국민께 사과하고 향후 비대위 활동 계획 등을 발표할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;카카오의 대국민 사과는 지난 15일 데이터센터 화재 발생 이후 나흘 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 판교 데이터센터의 전력 공급은 19일 오전부터 완료됐다.&lt;br&gt;SK 주식회사 C&amp;amp;C 관계자는 “오늘 오전 5시쯤 전력 공급률이 100%를 기록했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 따라 판교 데이터센터에 서버 약 3만2000대 중 3만1000대가 복구돼 카카오의 전체 서비스도 이날 중 복구가 완료될 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라도 갈치잡이 전복어선 실종자는 아직도…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500018</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:24:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019082335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351180 --&gt;마라도 해상 갈치잡이 전복어선 ‘2006만진호’의 밤샘 수색작업을 벌였으나 성과를 얻지 못했다.&lt;br&gt;19일 서귀포시해양경찰서에 따르면 해경과 해군 등으로 구성된 수색팀은 전날 오후 5시부터 이날 오전 7시까지 함정과 선박 32척과 항공기 4대,조명탄 145발을 투하해 사고 해역 주변을 광범위하게 수색했으나 선장 등 실종자 4명을 발견하지 못했다.&lt;br&gt;해경은 함정과 선박 33척과 항공기 7대를 투입하고 잠수가능세력을 동원해 선실 및 기관실 등 진입을 시도할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해경은 전날 12차례에 걸쳐 수중 수색을 진행했지만, 선실에 진입하지 못했으며 조타실 수색에서도 실종자를 찾지 못했다.&lt;br&gt;2006만진호는 전날 오전 5시 8분쯤 서귀포시 마라도 남서쪽 6.8㎞ 해상에서 뒤집힌 채 선체 대부분이 수면 아래로 가라앉아 바닥만 보이는 상태로 해경에 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해경은 선주 진술 등을 바탕으로 A호에 4명(한국인 2·외국인 2)이 타고 있었던 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마산만 정어리 집단폐사 ‘산소 부족‘ 때문...수과원 조사결과 결론</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500019</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:48:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019084034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;경남 창원시 마사만 일대에서 20일째 이어지고 있는 정어리 집단폐사 원인은 바닷물속 ‘산소부족’으로 결론났다.&lt;!-- 그림 1351183 --&gt;해양수산부 국립수산과학원은 마산만 정어리떼 폐사 현상을 다각적으로 조사한 결과 원인은 산속부족에 따른 질식사로 결론내렸다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;수산과학원은 지난달 말부터 시작된 집단폐사 원인 규명을 위해 지난 2일부터 7일까자 현장조사, 생물분석, 해양환경, 해양물리, 적조, 수산자원 변동 등 여러 항목을 조사했다.&lt;br&gt;수과원 조사결과 마산만 일대 정어리떼 폐사현장에서 그동안 수거된 정어리 폐사체는 몸 길이 14∼16㎝ 크기 정어리가 대부분이었다. 멸치와 돔류 등이 극히 일부 섞여 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수과원은 발견된 정어리 폐사체 대다수는 입을 벌리고 죽은 상태였으며 이는 산소 부족으로 폐사할 때 나타나는 특이 증상에 해당한다고 밝혔다.&lt;br&gt;정어리떼 대량 폐사가 발생한 마산합포구 해양누리공원(마산만)과 진동만 북부해역에서는 현장조사 당시 용존산소 농도가 3㎎/L 이하의 산소부족 물덩어리(빈산소수괴)가 수심 4ｍ층부터 바닥층까지 관측됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빈산소수괴는 바닷물에 녹아있는 산소농도가 3㎎/L 이하인 물덩어리로, 어·패류 호흡활동을 방해한다. 빈산소수괴는 여름철 수온이 높아지면 밀도 차이 때문에 바닷물 상층부와 저층부 사이에 밀도 약층이 형성돼 바닷물이 섞이지 못해 상층부로부터 산소공급이 차단되면서 저층의 용존산소가 고갈돼 발생한다.&lt;br&gt;수산과학원은 생물분석에서는 정어리 대량 폐사를 일으킬 수 있는 병원체는 검출되지 않았다고 밝혔다. 일부 폐사체에서 자연어에 보통 검출될 수 있는 병원체가 발견됐으나 이 때문에 대량폐사가 일어날 가능성은 낮은 것으로 판단했다.&lt;br&gt;또 근육 중 중금속 농도도 식품의 허용기준치 이하로 안전한 수준이었다. 분석결과 납 0.065mg/kg, 카드뮴 0.117mg/kg, 수은 0.006mg/kg 등으로 모두 수산물 식품 기준(납 0.5mg/kg, 카드뮴 0.2mg/kg, 총수은 0.5mg/kg) 이하로 나타났다.&lt;br&gt;또 해양환경 조사 결과에서도 유해적조 생물은 발견되지 않았다. 해수중 미량금속 농도도 양호했다. 수과원은 해저퇴적물 내 유기물, 황화물 등 오염도는 비교적 높았지만 어류의 집단폐사를 일으킬 수준은 아니라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수과원은 정어리떼 폐사가 발생한 해역에서 산소부족 물덩어리가 발생한 점과 산소부족으로 폐사할 때 나타나는 특이증상인 입을 벌린 폐사체가 다수 발견된 점, 집단 폐사를 일으킬 만한 전염병원체나 유해적조생물 및 유해물질 등이 검출되지 않은 점 등을 종합해 이번 마산만 정어리 집단폐사 원인은 ‘산소부족에 따른 폐사’로 결론지었다고 밝혔다.&lt;br&gt;수과원은 대학교수 및 연구원으로 구성된 민간 자문단에서도 수산과학원과 의견을 같이했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;정어리는 다른 어종에 비해 산소요구량이 높은 어종으로 미국(2011년), 인도네시아(2016년), 칠레(2022년) 등에서도 용존산소 부족으로 정어리가 대량 폐사한 사례가 보고된 바 있다.&lt;br&gt;국립수산과학원은 이번에 우리나라 마산만 등에서 정어리가 대량 발생한 이유는 남해 동부 연안 및 제주 동부 해역에서 산란된 개체의 유입 증가에 따른 것으로 추정했다.&lt;br&gt;우동식 수산과학원 원장은 “수산생물의 대량 폐사를 유발할 수 있는 환경을 파악하기 위한 어장환경 모니터링을 강화하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;창원 마산만 일대에서는 지난달 30일 부터 정어리 집단 폐사가 발견되기 시작했다. 18일까지 수거한 죽은 정어리는 모두 202t으로 집계됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강원래, 장애인 주차구역 막은 킥보드에 분노</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500020</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:52:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019085224_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351184 --&gt;클론 강원래가 장애인 주차구역을 가로막은 전동 킥보드에 분노했다.&lt;br&gt;강원래는 지난 18일 자신의 인스타그램에 한 장의 사진과 “누구는 편하고, 누구는 불편하고”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 장애인 주차구역을 막고 있는 킥보드의 모습이 담겼다. 킥보드 때문에 장애인이 운전하는 차량이 전용 구역에 주차를 할 수 없는 상황이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] 사후 61년 25센트 美동전에 얼굴 새겨진 안나 메이 웡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500021</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:55:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019085450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351185 --&gt;중국계 미국 배우 겸 인권운동가 안나 메이 웡이 오는 24일(이하 현지시간) 배송이 시작되는 미국의 25센트(쿼터)짜리 동전에 얼굴이 들어간다고 피플 닷컴이 18일 전했다. 물론 아시아계 미국인으로 첫 역사를 쓴다.&lt;br&gt;미국 조폐청은 아메리칸 여성 쿼터(AWQ) 프로그램을 진행하고 있다. 시대를 앞서간 여성들을 기린다는 취지인데 웡이 다섯 번째 주인공이 됐다. 세상을 떠난 것이 1961년인데 61년 만에 동전에 얼굴이 들어가는 영예를 상상이나 했을까 싶다. 노벨문학상 수상 작가인 마야 안젤루가 아프리카계 미국인 여성으로 처음 동전에 얼굴이 들어간 것도 이 프로그램에 따른 것이었다.&lt;br&gt;그녀는 할리우드에서 성공한 첫 중국계 배우였다. 1922년 무성영화 ‘The Toll of the Sea‘에 여자 주인공으로 열연했다. 1951년 드라마 ‘The Gallery of Madame Liu-Tsong’에 주인공으로 출연해 미국 텔레비전 쇼에 주연을 맡은 첫 아시아계 미국 배우가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벤트리스 깁슨 조폐청장은 성명을 통해 “아시아계를 대변하고 다양한 분야에서 기여하며 평생에 걸쳐 어려움과 장애를 이겨낸 안나 메이 웡이 이룬 성취를 넓고 깊게 반영하기 위해 디자인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;일간 뉴욕 타임스(NYT)에 따르면 미국 조폐청은 쿼터 동전을 3억개 이상 발행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;웡은 무성영화, 유성영화, 텔레비전과 연극 모두에서 활약했다. 로스앤젤레스 고교를 중퇴한 뒤 1921년에 풀타임 배우 경력을 시작했다. 첫 스크린 데뷔작은 ‘Bits of Life’. 그 뒤 많은 영화들의 단역으로 출연했지만 여주인공과는 거리가 멀었다. 해서 1928년 유럽으로 더 나은 배역을 찾기 위해 떠났다.&lt;br&gt;세상을 뜨기 일년 전인 1960년 할리우드 명예의전당에 이름을 올렸다. 루시 리우가 두 번째 아시아계 미국인 배우로 같은 영예를 누린 것이 2019년의 일이었으니 얼마나 웡이 시대를 앞서갔는지 알 수 있다. 리우는 웡이 길을 잘 닦아준 덕분이라고 공을 돌렸다.&lt;br&gt;조폐청은 보도자료를 통해 “웡은 국제적인 영화 스타로, 패션 아이콘으로, 텔레비전 개척자로, 아시아계 미국인들을 영화로 대변한 챔피언으로 기억된다. 오늘날의 배우들과 제작자들도 계속 고무시키고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여러분은 범인 봤다”…존 레넌 ‘마지막 사진’에 담긴 비밀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500022</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:56:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019085602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351186 --&gt;전설적인 뮤지션들의 죽음을 둘러싼 음모론이 파헤쳐진다.&lt;br&gt;19일 오후 10시30분 방송되는 JTBC ‘다크투어’에서는 세계적인 록밴드 ‘비틀스’의 존 레넌과 ‘팝의 황제’ 마이클 잭슨, 두 뮤지션의 죽음과 관련된 음모론을 다룬다.&lt;br&gt;이번 방송에서는 김지윤 다크가이드의 안내에 따라 비틀스의 운명을 바꾼 두 명의 인물에 관해 공개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비틀스의 이미지를 만든 핵심 인물부터 세계적인 명곡 ‘헤이 쥬드(Hey Jude)’와 관련된 뜻밖의 인물까지 다룬다.&lt;br&gt;이에 박나래는 “이런 사연이 있는 줄 전혀 몰랐다”고 놀라워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 한밤 중 피격으로 사망한 레넌의 죽음과 관련해 김 다크가이드는 “여러분은 이미 범인을 봤다”고 말하며 “죽기 직전 마지막으로 찍힌 사진에 답이 있다”고 덧붙여 호기심을 자아낸다.&lt;br&gt;존 레넌 죽음의 미스터리는 19일 오후 10시30분 JTBC ‘다크투어’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 잘 소통되는 우리말을 사용합시다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500023</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:58:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019085741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351188 --&gt;지은이 강재형은 우리말에 죽고 살 정도다. 평창올림픽을 앞두고는 올림픽조직위원회에 조직위 명칭을 ‘평창겨울올림픽조직위원회’로 해 달라는 편지를 썼다. 일상에선 ‘겨울’이 주로 쓰이고 친근하게 전달되며 더 잘 소통된다고 생각했다. ‘동계’는 행정적이고 무겁고 딱딱한 말이었다. 그렇지만 결과는 모두가 아는 것처럼 ‘평창동계올림픽조직위원회’였다. 그렇다 보니 대부분 언론이 ‘동계올림픽’이란 표현을 즐겨 사용했다. 이 말은 일상으로도 퍼져 갔다. 아쉬웠지만 그는 슬퍼하지 않고 때를 기다렸다.&lt;br&gt;올해 2월 중국 베이징에서 겨울올림픽이 열렸다. 이때 그가 있는 문화방송은 ‘동계’ 대신 ‘겨울’을 선택했다. 중국에서는 그들의 발음대로 ‘둥지’(冬季)라고 했지만, 우리 한자음 ‘동계’로 받지 않고 ‘겨울’로 번역하면 되는 것이었다. 방송에서 줄곧 ‘베이징겨울올림픽’이라고 밝혔다. 강재형의 제안이 받아들여진 것이다.&lt;br&gt;그는 생각한다. 말은 자신과 우리와 사회를 돌아보게 하고 다시 자신을 발견하게 한다고. 그래서 그는 우리가 지금 쓰는 말, 새로 만들어 가는 우리말에 대해 매일같이 관찰하고 말한다. 그것을 기록하는 것도 즐거워한다. 그렇게 지은 책이라 독자를 다시 기쁘게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책의 내용은 구체적이고 꼼꼼하다. 아나운서의 말실수, 퀴즈, 대담, 스포츠 중계와 해설 등에서 보이는 오류들과 말의 세계에 관해 에세이처럼 펼쳤다. 먼저 비슷하지만 잘 구별해 써야 하는 말들이 보인다. 예를 들면 엉덩이와 궁데이는 어떻게 다른지, 의사와 열사는 또 어떻게 구별되는지, 속과 소는 다르다든지 하는 것들이다. 책은 또 변화를 겪은 표준어에 관한 내용을 짚고, 우리말 속 일본어 잔재들을 바로잡아 보이기도 한다. 법조문 속 ‘징역 6월’과 ‘집행유예 10월’은 ‘징역 6개월’, ‘집행유예 10개월’이라고 해야 통한다고 알린다. ‘징역 6월, 집행유예 10월’은 일본어를 그대로 옮긴 것이다. 자신이 외친 것처럼 방송과 신문 기사에서 ‘월’이 아니라 ‘개월’로 쓰이는 것에 그는 기뻐한다.&lt;br&gt;한편으로는 ‘오뎅’의 표준어는 ‘어묵’이 아니라 ‘오뎅’도 별개의 표준어여야 한다고 그는 주장한다. ‘오뎅’은 어묵, 다시마, 무, 파 등을 넣고 끓여 낸 요리이고, ‘어묵’은 생선살 등을 으깨어 만든 재료라는 것이다. 일리 있는 주장이고 받아들일 만하다. 그는 아나운서답게 정확하게 발음하기도 강조한다. ‘표준 발음법’이 엄연히 존재한다며 방송에서는 이것을 어떻게 지키는지도 다뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 큰 것을 놓치며 살았다는 걸 어느 날에서야 깨달았다고 고백한다. 그 전에는 작은 것들이 더 눈에 들어왔다. 언어 규범에는 맞지 않더라도 소통이 더 중요하다는 통찰을 얻게 됐다고 말한다. 앞선 이들의 가르침은 ‘진리’가 아니라 단지 ‘일리’ 있는 것으로만 참고하게 됐다고 한다. 이런 것들을 책 속에 녹였다. 일리 있는 그의 기록이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍성흔 “가족들 있는데 팬들이 ‘개××’라고 욕해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500024</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:59:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019085903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351189 --&gt;야구 레전드 홍성흔이 야구 인생에서 가장 열 받았던 기억을 고백했다.&lt;br&gt;홍성흔, 김병현, 유희관은 지난 18일 오후 방송된 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’(이하 ‘돌싱포맨’)에 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 홍성흔은 “야구 인생에서 가장 열 받았던 기억은?”이라는 이상민의 물음에 “제가 제 스스로한테 화났을 때는 2009년 두산에 있다가 롯데로 이적을 했다. 그래서 팬들의 기대를 한 몸에 받았는데 한 달 동안 타율이 1할에 머물렀다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍성흔은 “4월 마지막 게임 때 한번 잘해보자고 가족들을 초대했는데 첫 타석부터 삼진 아웃으로 들어갔다. 그랬더니 갑자기 두 명의 팬이 내려오더니 ‘야 이 개××야! 서울 돌아가!!!’이러는 거야! 저도 안 돼서 열 받는데 그걸 가족들이 봤으니 진짜 창피한 거야. 와 그때 진짜 너무 당황했다”고 고백했다.&lt;br&gt;그러면서 “그런데 5월 달부터 기적적으로 타율이 살아나기 시작했다. 저는 욕했던 그 두 분을 기억하거든. 그 두 분이 또 왔는데 ‘성흔아 니 잘할 줄 알았다! 이 ××야! 대박이다! 잘한다!’고 하더라. 야구 팬들이 열정이 대단하다”고 당시 기억을 공유해 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>