<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-09-30T00:17:05.969Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>LPGA 타이틀 ‘무관’… 여자 골퍼 흔들흔들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928022040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928022040</guid>
      <pubDate>2022-09-27T22:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;strong&gt;고진영·전인지 등 스타들 줄부상&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;7년 만에 하나도 수상 못 할 가능성&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘올해는 흉작인 것인가.’&lt;br&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어의 절대 강자로 불려 온 한국 여자골프가 올 시즌에는 힘을 못 쓰고 있다. LPGA 투어에서 겨우 4승에 그친 것은 물론 주요 타이틀 경쟁에서도 뒤처지고 있다. 2015년 이후 처음으로 한국 여자골퍼가 타이틀을 하나도 차지하지 못할 가능성도 제기되고 있다.&lt;br&gt;27일 기준 LPGA 투어는 이제 6개 대회만 남겨 뒀다. 시즌 막바지로 향하면서 주요 타이틀의 주인도 가려지는 분위기다. LPGA가 공식적으로 시상하는 타이틀은 ▲올해의 선수상 ▲최저 타수상(베어트로피) ▲올해의 신인상 등 3개다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이제까지 한국 선수들은 올해의 선수상 5회, 베어트로피 7회, 신인상 13회를 수상했다. 여기에 비공식 타이틀인 상금왕(8회)과 다승왕(10회)까지 합치면 사실상 한국 골퍼들이 LPGA 타이틀을 쓸어 간 것이다. 한국 선수가 공식 부문에서 타이틀을 따내지 못한 것은 2014년, 상금왕과 다승왕까지 범위를 넓히면 2008년이 마지막 ‘무관’의 해였다.&lt;br&gt;2015년엔 박인비가 베어트로피를, 김세영이 신인상을 받았다. 2016년에는 전인지가 베어트로피와 신인상을 동시 석권했다. 또 2017년엔 유소연과 박성현이 올해의 선수상을 공동으로 수상했다. 그해 박성현은 신인상도 받았다. 2018년엔 고진영이 신인상과 베어트로피를, 2019년엔 이정은이 신인상을 가져갔다. 코로나가 맹위를 떨친 2020년에는 김세영이, 지난해에는 고진영이 올해의 선수상을 탔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 올해는 상황이 다르다. 현재 올해의 선수상은 이민지(호주), 베어트로피는 리디아 고(뉴질랜드)의 수상이 유력하다. 신인상에선 아타야 티띠꾼(태국)이 선두를 달리고 있다.&lt;br&gt;상황은 쉽지 않다. 세계랭킹 1위 고진영과 메이저퀸 전인지가 모두 부상으로 현재 경기를 뛰지 못하고 있다.&lt;br&gt;그나마 희망은 최혜진이다. 최혜진은 현재 신인왕 레이스에서 1161점으로 티띠꾼(1299점)에게 138점 뒤져 있는데, 6개 대회에서 역전이 불가능한 차이는 아니다. 최혜진은 최저 타수에서도 현재 69.519타로 4위인데, 1위인 리디아 고(69.300타)와 0.219타 차라 역전을 노려볼 만하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이강인 질문에 “이강인을 위한 팀이 돼선 안 된다”… 다정하지만 단호한 캡틴 손흥민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500004</guid>
      <pubDate>2022-09-28T00:32:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/27/SSI_20220927224222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343929 --&gt;“(이)강인만을 위한 팀이 돼선 안 된다. (오늘) 강인이만 경기를 뛰지 않은 건 아니다. K리그에서 잘 하는 선수들도 분명 경기를 뛰고 싶어서 대표팀에 왔을 텐데, 못 뛰게 돼 얼마나 실망했겠냐.”&lt;br&gt;‘캡틴’ 손흥민은 다정하지만, 단호했다. 27일 서울월드컵경기장에서 카메룬과 치른 친선경기 후 공동취재구역에서 기자들과 만난 손흥민은 경기를 뛰지 못 한 이강인(마르요카)에게 한마디 해달라는 요청에 이 같이 말했다. 이날 손흥민은 전반 35분 헤딩 결승 골로 카메룬에 1-0 승리를 이끌었다.&lt;br&gt;손흥민은 “모든 집중이 강인이한테만 가면, 강인이에게도 큰 상처가 될 수 있다고 생각한다”면서 “나도 그런 경험을 해본 적이 있다. 우리가 강인이에게 너무 많은 것을 바라고 있지 않나 되돌아볼 수 있으면 좋겠다”고 진지하게 말했다. 이어 “이런 경험이 분명히 쌓인다. 나도 그 나이 때 매번 경기에 나서지 못했고 ‘나도 분데스리가에서 잘하고 있는데, 뛰어야 하는데, 뛰고 싶은데’라는 생각을 많이 했다. 강인이가 이런 부분을 통해 더 성장하고 더 좋은 선수로 발전할 수 있으면 좋겠다”고 조언했다.&lt;!-- 그림 1343943 --&gt;이강인은 1년 6개월 만에 파울루 벤투 감독의 부름을 받고 대표팀에 복귀했지만, 이번 2차례 평가전에서 그라운드를 밟지 못 했다. 이날 경기장에선 팬들이 벤치를 지킨 이강인의 이름을 연호하고, 이강인을 출전시키지 않은 파울루 벤투 대표팀 감독에게 야유를 보내는 장면도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 손흥민은 “감독님도 그런 결정을 한 이유가 있으실 거로 생각한다”면서 감독을 두둔했다.&lt;br&gt;이날 경기에 대해 손흥민은 “월드컵 전 마지막 출정식이라고 할 수 있는데 승리할 수 있어 기분이 상당히 좋다”면서 “보완해야 할 점은 분명히 있다고 생각하지만, 선수들이 경기장에서 했던 노력은 분명히 칭찬을 받아야 한다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;손흥민은 다시 소속팀으로 복귀, 11월 카타르 월드컵 개막 직전에 벤투호에 합류한다. 손흥민은 “월드컵은 축구의 축제이자 축구를 사랑하는 사람들의 모임이다. 우리는 약팀이고 ‘언더독’이지만, 축구가 가장 아름다운 스포츠인 이유는 약한 팀이 강팀을 이길 때 사람들이 더 좋아하고 열광하기 때문”이라며 “더 많은 준비를 해서 강팀을 상대로 놀라운 모습을 보일 수 있으면 좋겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬들의 이강인 연호… 벤투 “귀가 둘이라 안 들릴 수 없었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500005</guid>
      <pubDate>2022-09-28T00:46:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926161855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343399 --&gt;“귀가 두 개여서 안 들릴 수 없었다”&lt;br&gt;27일 서울월드컵경기장에서 열린 카메룬과 평가전 후 기자회견에서 이강인을 연호하는 팬들의 소리를 들었는지를 묻는 질문에 파울루 벤투 한국 축구대표팀 감독은 이 같이 말한 뒤 “잘 들었다. 팬들은 이강인을 사랑하는, 좋은 감정을 가지고 그의 이름을 불렀다고 생각한다. 좋게 생각하겠다”고 답했다. 이날 벤투호는 전반 35분에 터진 손흥민(토트넘)의 결승 골을 끝까지 지켜 1-0으로 승리했다.&lt;br&gt;하지만 이번 평가전에서 모습을 드러낼 것으로 예상됐던 이강인이 후반 교체 멤버로도 나오지 않자 팬들은 이강인의 이름을 연호하며, 벤투 감독에게 야유를 보내기도 했다. 이강인은 스페인 라리가에서 4경기 연속 공격포인트를 올리는 등 좋은 경기력을 보여 1년 6개월 만에 대표팀에 합류했다. 하지만 이번 두 차례 평가전에서 모두 그라운드를 밟지 못 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벤투 감독은 이강인을 기용하지 않은 것에 대해 “우리 팀에 어떤 부분이 필요한지 분석했는데, 다른 옵션을 선택했을 뿐이다. 전술적인 선택”이라고 설명했다. 이어 “선발한 모든 선수를 출전시키는 게 때에 따라 쉽지는 않을 수 있다. 이번 2경기에서 이강인이 출전하기 좋은 순간이 나오지 않았다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1342992 --&gt;해외파까지 합류한 완전체로 치른 마지막 평가전에서 점검하려 한 부분에 대해선 “결과는 조금 달랐지만 좋은 소집이었다. 두 경기에서 다른 전술 시스템을 사용했다. 코스타리카전에서 쓴 전술을 오늘 경기 후반에 가동했는데, 황의조(올림피아코스)가 다치면서 다시 (전반전 전술로) 바꿨다”면서 “선수들의 태도는 환상적이었고, 경기력은 만족스러웠다. 어떤 부분을 발전시킬지 잘 분석해서 팀을 더 낫게 만들어 본선에 나가겠다”고 전했다.&lt;br&gt;벤투 감독은 “전체적으로 좋은 경기를 했다. 전반전에 득점 찬스를 만들고, 경기를 컨트롤하며 좀 더 좋은 모습을 보여줬다”면서 “상대에 골 기회는 잘 안 내줬다. 전반에 점유율로 컨트롤했다면 후반전에는 수비 조직력으로 컨트롤했다. 승리하기에 마땅한 경기력을 보였다고 생각한다”며 자부심을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을이다! 유해란 VS 가을이네? 박민지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500085</guid>
      <pubDate>2022-09-28T11:56:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916195451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340617 --&gt;한국여자프로골프(KLPGA) 투어 대상 경쟁이 치열하게 진행되고 있다. 올 시즌 클럽을 거꾸로 들어도 ‘톱10’을 하고 있는 유해란(21)이 대상 포인트 1위를 달리고 있는 가운데, 지난해 6승에 이어 올해 4승을 거두며 ‘대세’로 확실히 자리 잡은 박민지(24)가 추격전을 벌이고 있다. 이번 대회에서 박민지가 우승을 하고 유해란이 좋지 않은 성적을 거두면, 시즌 막판 대상 경쟁이 더욱 치열하게 전개될 전망이다.&lt;br&gt;29일 인천 베어즈베스트 청라 골프클럽(파72·6745야드)에서 개막되는 KLPGA 투어 하나금융그룹 챔피언십(총상금 15억원)은 국내 대회 중 총상금이 가장 많은 대회다. 우승 상금도 2억7000만원이고, 각종 포인트도 메이저대회 급으로 주어진다.&lt;!-- 그림 1342751 --&gt;이번 대회 가장 유력한 우승 후보는 역시 ‘대세’ 박민지다. 박민지는 지난 18일 끝난 메이저 KB금융 스타 챔피언십을 포함해 올해 4승을 하며 상금 1위(10억4858만원), 대상 포인트 2위(514점)를 달리고 있다. 박민지가 이번 대회서 정상에 오르면 대상 포인트 1위 유해란(579점)을 위협할 수 있다. 우승에 가장 큰 걸림돌은 날씨다. 박민지는 날씨가 쌀쌀해지는 9월 이후 우승이 별로 없다. 올 시즌 KB금융 스타 챔피언십 대회에서 우승한 박민지는 스스로 ‘가을 징크스’를 깼다고 이야기를 했지만, 대회 기간 동안 낮최고 기온이 섭씨 30도에 육박할 정도로 더웠다. 한마디로 진짜 가을은 아니었다는 뜻이다.&lt;br&gt;대상 1위를 달리고 있는 유해란도 강력한 우승 후보다. 올 시즌 넥센·세인트나인 마스터즈 우승한 유해란은 14차례나 ‘톱10’에 올랐다. 특히 1·2라운드에서 하위권에 자리하다가도 어느 순간에 톱10에 이름을 올리고 있는 것이 올 시즌 유해란이다. 스스로 전형적인 ‘슬로우 스타터’라고 밝히고 있는 유해란은 실제 지난해 거둔 2승이 모두 후반기 대회였다. 한마디로 날이 추워지면 성적이 더 좋아진다는 뜻이다. 여기에 상금 2위(7억1658만원)인 유해란이 시즌 2승째에 성공하면, 상금왕 경쟁에서 박민지와 경쟁 구도를 만들 수 있다.&lt;!-- 그림 1342731 --&gt;여기에 디펜딩챔피언 송가은(22)의 2연패 도전과 목에 담이 걸리고도 ‘OK금융그룹 박세리 인비테이셔널’에서 공동 11위를 한 김효주(27), 해외파 이민지(26·호주) 등도 언제나 우승이 가능한 선수들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공격 손흥민, 수비 김민재 윤곽 나오는 벤투 베스트11… 이강인은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500092</guid>
      <pubDate>2022-09-28T12:37:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928123629_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344146 --&gt;최종 점검은 끝났다. 이제 누가 카타르로 가고, 누가 핵심 인원이 되는가만 남았다.&lt;br&gt;지난 27일 서울월드컵경기장에서 열린 카메룬과의 평가전에서 1-0으로 이겼다. 전반 35분 터진 주장 손흥민(토트넘)의 헤딩 결승골을 잘 지켜내 승리를 거뒀다. 이 경기로 파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 축구대표팀이 ‘완전체’로 치를 수 있는 A매치 일정은 모두 끝났다. 대표팀은 11월에도 한 차례 국내서 평가전을 준비하고 있지만 이때는 유럽파의 소집이 어렵다.&lt;br&gt;이번 평가전 끝으로 ‘2022 카타르 월드컵’ 본선 무대에 나설 벤투호의 멤버들도 어느 정도 정리되는 분위기다. 지난 4년 동안 벤투 감독은 높은 볼 점유율을 통한 ‘빌드업 축구’로 승부를 보겠다는 뜻을 지속적으로 밝혔다.&lt;!-- 그림 1343943 --&gt;그리고 그 뜻은 두 번의 평가전에서 고스란히 드러났다. 카메룬과의 평가전에서 관중들이 ‘이강인’을 연호하며 벤투 감독을 압박했지만 그는 꿈쩍도 하지 않았다. 경기 후 기자회견에서 벤투 감독은 이강인(마르요카)을 출전시키지 않은 것에 대해 “전술적인 이유”라고 말하며 ‘팀이 아닌 선수 개인에 대한 질문이 반복적으로 나오는 것’에 대해 불편함을 드러냈다. 한마디로 이미 자신이 계획한 ‘빌드업 축구’로 카타르 월드컵에 도전 할 것임을 분명히 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이렇게 될 경우 이강인의 설 자리는 불분명해진다. 스페인 라리가에서 4연속 공격 포인트를 올리고 있지만, 이강인 때문에 벤투 감독이 전술을 바꿀 가능성은 아주 낮다. 이날 ‘캡틴’ 손흥민(토트넘)이 이강인이 출전하지 못 한 것에 대해 안타까움을 표하면서도 “(이)강인이를 위한 팀이 되선 안된다”고 선을 그은 것도 사실상 같은 맥락이다. 결국 이강인이 벤투호에 승선하게 되더라도 그 역할은 제한적일 가능성이 크다는 뜻이다.&lt;!-- 그림 1343930 --&gt;이번 두 번의 평가전을 통해 벤투호의 베스트 11의 윤곽도 드러났다. 일단 손흥민과 황희찬(울버햄튼), 황인범(올림피아코스), 김진수(전북), 김민재(나폴리), 김승규(알샤밥) 등은 벤투호의 핵심 자원으로 분류된다. 또 2경기에서 모두 출전 기회를 얻은 권창훈(김천)과 정우영(알사드), 손준호(산둥), 정우영(프라이부르크), 권경원(감바 오사카)도 주요 자원이다.&lt;br&gt;확실한 득점원인 손흥민은 ‘투 스트라이커’로 활용되거나 스피드를 활용한 역습을 펼칠 때 쓰이게 될 전망이다. 손준호, 황인범은 높은 볼 점유율을 좋아하는 벤투 감독의 특성에 맞는 선수라 중용될 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수비는 ‘괴물 수비수’ 김민재(나폴리)를 중심으로 김영권(울산), 김문환(전북), 김진수 등으로 조합될 가능성이 높다. 벤투 감독은 “10월말부터 11월초까지 (국내파) 소집이 있고, 11월14일부터 첫 경기(11월24일) 이전까지 준비할 수 있는 시간이 있다. 어떤 부분을 발전시킬 수 있을지 분석해서 향상시켜 나가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피팅부터 구매까지 한번에… 캘러웨이 롯데 동탄점에 복합체험공간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500120</guid>
      <pubDate>2022-09-28T14:23:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928142315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344188 --&gt;캘러웨이골프 코리아가 롯데백화점 동탄점에 골퍼들을 위한 모든 서비스를 원스탑으로 제공하는 ‘캘러웨이 복합체험공간’을 선보인다.&lt;br&gt;캘러웨이 복합체험공간은 캘러웨이 최초로 클럽부터 어패럴, 액세서리까지 모든 제품을 보고 체험할 수 있는 프리미엄 컨셉 매장이다. 복합체험공간은 ‘전시존’과 ‘피팅 스튜디오존’으로 구성됐다.&lt;br&gt;피팅 스튜디오존에서는 스윙을 과학적으로 분석해 개인에 필요한 전용 피팅 데이터를 제공한다. 특히 전문 피터가 상주하면서 다양한 분석과 함께 최적의 피팅 클럽을 선택 할 수 있도록 도와준다. 클럽 피팅은 한국캘러웨이골프 공식 홈페이지를 통해 예약이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시 존에서는 캘러웨이의 프리미엄 라인 제품들을 한눈에 살펴볼 수 있다. ‘트라이 핫 5K’, ‘툴롱’ 등 캘러웨이의 대표적인 퍼터 제품들을 현장에서 보고 구매 할 수 있다.&lt;br&gt;캘러웨이골프 코리아 관계자는 “롯데백화점을 방문하는 골퍼들에게 캘러웨이만의 독창적인 브랜드 체험을 제공하게 돼 기쁘다”면서 “부담없이 직접 체험하는 것을 중요시하는 MZ(밀레니얼+Z세대) 세대의 취향을 고려해 앞으로도 다양한 형태로 소비자 접점을 넓혀갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벌과 뛰노는 벅스랜드, 꼬마 파브르의 꿈 무럭무럭[권다현의 童行(동행)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929014001</guid>
      <pubDate>2022-09-28T17:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929005942_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;서울신문은 29일부터 3주에 한 번 ‘권다현의 동행’을 연재합니다. 가족 단위 여행이 급격히 늘고 있는 상황에서 교육과 여행을 겸할 수 있는 국내 여행지를 발굴해 보자는 취지의 코너입니다. 연재를 이어 갈 권다현 작가는 ‘아이여행 가이드북’ 시리즈 등의 저서를 낸 여행작가입니다. 여행업계에서 교육 여행 분야의 기대주로 관심을 모으고 있습니다. 앞으로 유익하면서도 볼거리가 풍성한 여행지를 발굴, 소개할 것으로 기대됩니다. 독자 여러분의 많은 관심을 부탁드립니다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344416 --&gt;남자아이 둘을 키우면서 공룡이나 로봇처럼 필수적으로 거쳐 가는 관심사가 있으니 바로 곤충이다. 개미나 메뚜기처럼 일상에서 흔하게 만나는 녀석들부터 어디서 보고 들었는지 장수풍뎅이와 사슴벌레 따위의 특징을 줄줄 외운다. 특히 장수풍뎅이를 직접 키우는 것은 남자아이들에게 로망처럼 여겨진다. 첫째는 무사히(?) 넘어갔으나, 둘째는 헤라클레스 장수풍뎅이를 키우고 싶다고 몇 달째 엄마를 조르는 중이다. 이처럼 아이들이 곤충에 관심을 집중할 때 수만 마리의 곤충을 직접 보고 만질 수 있는 경북 예천의 곤충생태원으로 떠나 보자. ‘미래 파브르’의 꿈이 여기서 반짝이게 될지 모를 일이다.&lt;!-- 그림 1344417 --&gt;예천곤충생태원으로 떠나기 전 홈페이지를 방문했더니 곤충연구소란 명칭이 눈에 들어온다. 언뜻 프랑스의 파브르 같은 곤충학자를 떠올렸는데, 주민들의 농업경쟁력 강화를 위한 유용곤충을 연구·개발하는 곳이란다. 대표적으로 화분매개곤충인 머리뿔가위벌과 호박벌을 활용해 사과농가의 안정적인 결실확보와 품질향상에 기여하고 있다. 예천곤충생태원의 캐릭터도 이들을 모델로 만들어졌다. 최근에는 식용곤충에 대한 연구개발도 이뤄지고 있는데, 엄마들 사이에서 고단백 식품으로 유명한 밀웜(Mealworm)이 여기에 속한다. 몇 년 전에는 곤충요리를 맛볼 수 있는 식당도 운영했으나 현재는 관련 제품 판매만 이뤄진다. 연구시설은 일반인의 관람이 불가하지만, 곤충이 우리 생활과 얼마나 밀접한 관계를 맺고 있는지 알 수 있어 아이는 물론 부모도 의미를 찾을 수 있었다.&lt;!-- 그림 1344414 --&gt;●아이들의 로망 장수풍뎅이와의 만남&lt;br&gt;예천곤충생태원은 실내에 마련된 곤충생태체험관과 야외에 자리한 곤충생태원으로 나뉜다. 먼저 곤충생태체험관에 들어서니 나무 할아버지가 맞아준다. 동화책에서 본 것처럼 눈과 입이 달린 모습으로 “허허허, 어서 오렴!” 말까지 하니 제법 실감 난다. 입구에서 바로 보이는 3D영상관에서는 곤충이 주인공인 단편 애니메이션을 상영한다. 몇 년째 같은 작품이라 화질이 그리 만족스럽지 않지만, 아이들은 3D 전용안경을 끼고 영화관에 앉는 것만으로도 설레는 모양이다.&lt;!-- 그림 1344413 --&gt;2층으로 올라가면 본격적인 관람이 시작된다. 곤충학습관에서는 곤충의 탄생부터 ‘곤충의 몸은 어떻게 나뉠까?’, ‘애벌레는 어떻게 숨을 쉴까?’ 같은 다양한 물음을 화석이나 표본, 미디어 등을 통해 이해할 수 있다. 화면에 그려진 곤충을 색칠한 뒤 전송 버튼을 누르면 아이들이 완성한 곤충이 스크린에서 움직이는 디지털 인터랙티브 체험공간도 있다. 곤충박사처럼 하얀 가운을 입고 연구실에서 사진촬영을 할 수 있는 포토존도 아이들에게 인기다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이웃한 곤충생태관은 곤충이 살아가는 다양한 환경을 알려 준다. 숲이나 풀밭, 물속과 땅속, 그리고 과수원과 농지 생태계를 사실적으로 구성한 것은 물론 이곳에 사는 대표적인 곤충들을 실제로 관찰할 수 있다. 아이가 고대하던 장수풍뎅이와의 만남도 이뤄졌다. 큰집게벌레처럼 밤에 활동하는 곤충들은 암실을 따로 조성해 보다 흥미로운 관찰이 가능했다.&lt;br&gt;3층에는 곤충자원관이 자리한다. 앞서 소개한 머리뿔가위벌과 호박벌 같은 화분매개곤충을 비롯해 애완곤충, 바이오곤충, 식·약용곤충, 천적곤충 등 다채롭게 활용 가능한 곤충의 세계를 소개한다. 미디어를 이용해 장수풍뎅이 키우기를 체험하는 공간에서 한참이나 발을 떼지 못하는 아이들을 보니, 잠깐이지만 반려곤충을 들여야 할까 고민에 빠졌다.&lt;!-- 그림 1344418 --&gt;●귀여운 모노레일 타고 간 곤충 놀이터&lt;br&gt;바로 그때 방사장을 탈출한 커다란 벌 한 마리 덕분에 아이들의 관심이 금세 옮겨 갔다. 서양뒤영벌로 불리는 이 벌은 활동량이 많고 성격이 온순해 온실작물 수정에 쓰인다고 한다. 이곳 전시실에는 벌방사장이 있어 아이들이 직접 벌을 만져 볼 수 있다. 서양뒤영벌 수컷은 침이 없기 때문에 이런 아찔한 체험이 가능하다. 어릴 때 벌에 쏘였던 경험이 있는 둘째는 끝내 용기를 내지 못했지만, 침이 없는 벌도 있다는 사실만큼은 확실히 알게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 1층 로비에서 곤충 캐릭터가 등장하는 미디어 동굴을 지나면 멀티체험관으로 이어지는데, 여기엔 아이들의 다양한 신체활동을 이끌어 내는 디지털 인터랙티브 짐(Gym) 원더힐과 5세 이하 유아들을 위한 놀이방이 마련돼 있다. 2층에는 RFID 카드 리더기를 활용해 근육왕 쇠똥구리, 마라토너 제왕나비, 점프대장 거품벌레, 진딧물 사냥꾼 무당벌레, 흰점박이꽃무지 한약방, 개미대장의 부대 길찾기 등 곤충과 함께하는 흥미진진한 체험을 제공하는 벅스랜드가 기다린다.&lt;br&gt;이제 귀여운 모노레일을 타고 곤충생태원으로 나가 보자. 한두 번 꽤 가파른 코스를 지나 10여분 정도면 곤충테마놀이시설이 자리한 제1정거장에 하차한다. 널찍한 모래놀이터와 트램펄린, 미끄럼틀은 물론 초등학생들도 신나게 놀 수 있는 대형 놀이시설이 많아 모든 연령대의 아이들을 만족시킨다. 예천 깊은 산골의 맑은 공기를 마음껏 들이키며 뛸 수 있으니 엄마로서는 먼 길 달려온 보람이 있는 놀이터다.&lt;!-- 그림 1344415 --&gt;●흙더미서 유충 찾고 나비들과 산책&lt;br&gt;초록 잔디와 부드러운 흙길이 어우러진 정원에도 볼거리가 가득하다. 벌의 생태를 재미있는 게임으로 알아 보는 벌집테마원과 흙더미를 뒤지며 아이가 좋아하는 장수풍뎅이 유충을 찾아보는 곤충체험원, 하얀 나비 노란 나비와 함께 산책을 즐길 수 있는 나비관찰원 등이 적당한 거리를 두고 자리해 천천히 둘러보기 좋다. 끈끈이주걱과 파리지옥처럼 곤충을 잡아먹는 식충식물을 관찰할 수 있는 온실도 아이들의 호기심을 자극하기에 충분하다. 특히 동굴 속에는 어떤 곤충이 살아가는지 알아 보는 동굴곤충나라는 실제 동굴처럼 꾸며진 전시공간이 깊은 몰입감을 선사한다. 동굴이란 독특한 환경에 적응해 살아가고 있는 곤충들을 보면서 아이도 엄마도 새삼 생명의 신비로움을 느낀다.&lt;br&gt;자연 그대로의 수서곤충과 수서식물을 관찰할 수 있는 수변생태원은 푸른 가을 하늘과 어우러져 잠시 걸음을 쉬어 가게 한다. 언덕 꼭대기에는 황금빛 장수풍뎅이가 참나무에 매달린 모양의 전망대가 있어 곤충생태원 전경을 한눈에 담을 수 있다. 곤충생태원은 모노레일을 이용해 왕복 가능하며 걸어서도 관람 가능하다. 이용객이 많은 주말에는 긴 줄이 서는 모노레일을 먼저 타고 곤충생태원을 둘러본 후 곤충생태체험관으로 이동하는 게 효율적이다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;아빠랑 활 쏘는 놀이터, 꼬마 궁수의 눈빛 초롱초롱&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;활체험장엔 양궁·국궁 전문강사 &lt;br /&gt;재미와 교육 다 잡은 양수발전소 &lt;br /&gt;동글동글 ‘토끼간빵 ’용궁역 별미 &lt;br /&gt;용궁시장 순댓국밥·‘오불’ 맛봐야 &lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344420 --&gt;예천에서는 아이들과 함께 활쏘기에 도전해 볼 수 있다. 예천문화사업단에서 활체험장을 운영하고 있어 국궁과 양궁 모두 체험 가능하다. 전통무예를 바탕으로 한 국궁은 조준기가 없어 처음 체험하는 아이들에겐 다소 어렵게 느껴질 수 있다. 하지만 전문강사의 도움을 받아 한 발 한 발 시위를 당기다 보면 신라 화랑이라도 된 것처럼 아이들 눈빛이 진지해진다. 올림픽이 열릴 때마다 손에 땀을 쥐고 봤던 양궁은 아이들에게도 친근할 뿐 아니라 조준기가 있어 비교적 다루기 쉽다. 손끝이 야무진 첫째는 한두 번 타깃 가운데를 맞히더니 몇 차례나 화살을 추가하는 등 활쏘기의 재미에 푹 빠졌다.&lt;br&gt;국궁과 양궁 외에도 어린아이들이 안전활과 안전화살을 이용해 활쏘기를 경험해 볼 수 있는 흡착활체험, 일반 화살촉이 아닌 스펀지로 된 화살로 공중에 떠 있는 공을 맞히는 호버볼 활체험, 스크린을 보면서 이동식 타깃을 맞히는 무빙타깃 활체험, 5대5 팀플레이로 색다른 재미를 느껴 볼 수 있는 활서바이벌체험까지 다채로운 프로그램이 운영 중이다. 모두 사전에 전화로 예약하면 이용 가능하고 금액도 20발에 5000원 정도로 저렴하다. 양궁과 활서바이벌체험은 매일, 나머지 프로그램은 평일에만 운영된다.&lt;!-- 그림 1344419 --&gt;예천을 여행하면서 의외로 아이들이 알차게 놀았던 곳이 예천양수발전소 홍보관이다. 이름 그대로 예천양수발전소에서 운영하는 공간인데 에너지가 어떻게 만들어지고 사용되는지, 친환경 에너지가 왜 필요한지 등을 아이들이 알기 쉽게 설명한다. 무엇보다 터치스크린을 활용한 게임과 위치에너지를 이용한 공 쏘기, 에너지 관련 퀴즈 등 다양한 체험시설도 함께 자리해 흥미를 돋운다. 또 입구에서 나눠 주는 RFID 팔찌를 태그할 때마다 각각의 점수가 누적되면서 전광판에 실시간 순위가 공개된다. 덕분에 아이들은 더 많은 점수를 획득하기 위해 전시관을 열심히 누비며 신나게 뛰어놀았다. 전시관 뒤쪽 상부댐의 호젓한 풍광을 덤으로 감상할 수 있다.&lt;br&gt;이름부터 호기심을 자극하는 용궁역도 아이들과의 여행지로 추천한다. 용궁이란 이름을 들었을 때부터 “용왕님이 사는 기차역이에요?”, “거기 가면 토끼와 거북이도 만날 수 있어요?” 등 질문이 끊임없다. 행정구역상 예천군 용궁면에 자리해 용궁이란 이름이 붙었지만, 그 이름이 아깝지 않을 만큼 잘 꾸며진 간이역이다. 우선 기찻길에서 바라보면 이제 막 용궁에서 올라온 것처럼 기운이 넘치는 푸른 용이 반겨 준다. 전설에 따르면 근처 커다란 연못 아래 용궁으로 통하는 길이 있어 이처럼 푸른 용이 매일같이 드나들었다고 한다. 금방이라도 살아 움직일 것 같은 모습에 아이들은 신기한지 이리저리 살펴본다.&lt;!-- 그림 1344421 --&gt;기차역 안으로 들어서면 역무실 대신 베이커리카페가 눈과 코를 사로잡는다. 동글동글 토끼간빵이 맛있는 냄새를 풍기기 때문이다. 용궁 하면 자연스레 떠오르는 ‘별주부전’에서 아이디어를 얻은 것으로, 앙증맞은 모양새는 토끼의 간을 상상한 결과다. 지역에서 나는 우리 밀과 간 건강을 지켜 줄 헛개나무 추출물을 넣어 만들었다고 하니 그 유쾌한 재치에 주머니를 열 수밖에 없다. 토끼간빵이라고 하니 먹기를 망설이던 아이들도 한 입 베어 물고 나서는 용왕님이 왜 토끼를 잡아 오라고 했는지 알겠다며 키득거린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;용궁역 주변에선 4·9일마다 오일장이 열린다. 대형마트와 편의점에 익숙한 건 엄마도 마찬가지라 여행지에서 오일장을 만나면 더없이 반갑다. 어르신들이 정성스레 키워 낸 각종 농산물은 흥정이 필요 없을 만큼 담뿍하다. 용궁시장의 명물인 제유소도 걸음을 멈추게 한다. 방앗간과 달리 참기름과 들기름만을 뽑아내는 제유소는 켜켜이 내려앉은 시간만큼이나 고소한 향기로 가득하다. 공장에서 만들어지는 참기름이 화학적 착유 방식을 사용하는 것과 달리 이곳에선 전통 그대로 깨를 볶은 후 물리적 압력을 가해 기름을 짠다. 덕분에 깻묵으로 불리는 찌꺼기에도 영양분이 많아 나오기가 무섭게 물고기 양식하는 이들이 가져간다고 한다. 아이들도 각종 음식을 통해 흔하게 먹는 참기름과 들기름이 어떻게 만들어지는지 알 수 있으니 꽤 흥미로운 모양이다.&lt;br&gt;용궁시장에 왔으면 꼭 맛봐야 할 음식도 있다. 바로 순댓국밥과 오징어불고기다. 순댓국밥이 뭐가 특별할까 싶지만 이곳에선 두툼한 돼지 막창을 이용해 순대를 만든다. 속도 푸짐하고 쫄깃함보다는 부드러운 식감이라 아이들이 먹기에도 좋다. 오징어를 각종 야채와 함께 매콤하게 볶아 낸 오징어불고기는 담백한 순댓국밥과 환상적인 호흡을 자랑한다. 용궁시장에는 10여개의 순댓국밥집이 성업 중이다. 그중에서도 용궁역 건너편에 자리한 박달식당은 맛도 맛이지만 입구에 걸린 ‘저는 애가 넷이나 있는 애국자입니다’라는 문구가 정겹다. 식당 휴무일은 아이들과 놀아 주는 날이라니 혹여 문이 닫혀 있더라도 기분이 상할 수 없다. 어린이 손님들을 위해 갓 구운 강냉이도 제공해 아이들과 넉넉한 한 끼를 즐기기에 제격이다.&lt;br&gt;여행작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최정상 현악4중주단과 용재 오닐의 선율… 이보다 좋을 순 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929021002</guid>
      <pubDate>2022-09-28T17:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928221644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344368 --&gt;“클래식 음악을 사랑하는 열정적인 한국 관객들 앞에서 다시 연주하게 돼 기쁩니다.”&lt;br&gt;미국 콜로라도주 볼더에 기반을 둔 세계 정상급 현악4중주단 타카치 콰르텟이 다음달 전국 투어로 6년 만에 한국 관객을 만난다. 6일 서울 예술의전당 공연을 전후로 성남(4일), 울산(7일), 인천(8일), 대구(9일), 대전(10일) 등으로 이어진다.&lt;br&gt;1975년 헝가리 리스트음악원 동기들이 모여 창단한 타카치 콰르텟은 2012년 시작된 영국 그래머폰 명예의전당에 현악4중주단으로선 유일하게 헌액된 정상급 실내악 앙상블이다. 특히 이번 공연에는 타카치 콰르텟이 2020년 영입한 한국계 미국인 비올리스트 리처드 용재 오닐(44)이 참여해 더욱 주목된다. 용재 오닐과 타카치 콰르텟의 제1 바이올린을 맡은 영국 출신 에드워드 듀진버리(54)를 28일 서면으로 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“50년에 가까운 역사를 간직한 위대한 현악4중주단에 속한다는 것은 놀라운 일이자 제 꿈이 실현되는 거죠. 훌륭한 현악4중주단은 개인의 특성과 단체의 정체성 사이에서 균형을 잘 맞춰야 하는데 저는 주관이 센 편이에요. 그런데도 기존 멤버들이 저를 너그럽게 받아들여 주셨습니다.”(용재 오닐)&lt;br&gt;“용재 오닐은 경이로운 비올리스트로, 그를 만난 건 행운입니다. 현악4중주단이 연습하는 과정은 특정 악구를 연주하는 다양한 방법을 탐구하고, 항상 작은 변화를 만들어 내는 것과 같죠. 용재 오닐과 함께하면서 저희는 팀으로서 자신감을 얻고 유연함도 갖게 됐습니다.”(듀진버리)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 이번 공연에서 하이든 현악4중주 작품번호 77의 2번과 버르토크 현악4중주 6번, 슈베르트 현악4중주 14번 ‘죽음과 소녀’를 연주한다. 듀진버리는 “하이든의 곡은 심오함과 유머와 생동감, 아름다운 선율로 가득 찼고, 버르토크 6번은 다양한 감정을 아우르는 강력한 명상록”이며, “슈베르트 ‘죽음과 소녀’는 저희가 연주한 작품 중 가장 극적이고 아름다운 작품 중 하나”라고 설명했다.&lt;br&gt;듀진버리는 타카치 콰르텟이 최고의 현악4중주단이라는 평가를 받는 비결에 대해 “행운이 따라야겠지만 다른 사람의 의견을 개방적으로 받아들일 수 있어야 한다”며 “모든 멤버들이 좋은 리더가 되거나 여러 역할을 번갈아 하면서 리더를 잘 따라야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;2년여간의 코로나19 팬데믹을 거치며 이들은 관객 앞에서 라이브 연주를 하는 것의 소중함을 더욱 깨닫게 됐다. 용재 오닐은 “타카치 콰르텟에 합류한 2020년 세계 최고의 공연장에서 잡혀 있던 공연들이 취소되면서 라이브 스트리밍 공연을 많이 했다”며 “다시 이전으로 돌아온 지금은 어느 때보다 감사한 마음을 가지고 있다”고 했다.&lt;br&gt;용재 오닐은 지난해 미국 그래미상 클래식 독주악기 부문에서 수상했지만, 그의 삶은 순탄치 않았다. 그는 전쟁고아였던 한국인 어머니를 입양한 아일랜드계 미국인 외조부모 밑에서 자랐다. 어려서부터 지적장애가 있던 어머니는 미혼모로 오닐을 낳았고 그는 외조부모의 헌신으로 음악가가 됐다. 그는 “타카치 콰르텟이 제가 지금껏 해 온 모든 노력과 헌신의 총집합체라 막중한 책임감을 느낀다”며 “한국은 어머니의 고향일 뿐 아니라 제게도 고향인 나라로, 저의 많은 꿈이 현실이 된 곳”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 한국인 음악가들의 잇따른 해외 콩쿠르 우승에 대해서도 이들은 찬사를 아끼지 않았다. 용재 오닐은 “세계적으로 많은 사람이 음악 교육에 있어서 한국의 중요성을 인정한다”며 “저는 피아니스트 임윤찬의 팬”이라고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“불완전함에서 나온 美 마음속 파란 일으키길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929021001</guid>
      <pubDate>2022-09-28T17:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928221912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344370 --&gt;JTBC ‘슈퍼밴드1’, ‘불후의 명곡’ 등에 출연해 압도적 가창력을 선보였던 밴드 더베인의 채보훈이 군 전역 이후 새 음반 ‘파란’으로 컴백했다.&lt;br&gt;더베인은 2015년 결성된 얼터너티브 록밴드로, 채보훈이 보컬부터 작사와 작곡, 기타 연주까지 모두 맡고 있는 ‘1인 밴드’다. 앨범 발매를 앞두고 서울신문과 만난 채보훈은 “사람들은 보통 세상의 흐름에 맞춰 자신의 모난 부분을 깎으려 하지만 그러면 안정감은 있어도 결국 만족은 없더라”며 “노래를 통해 우리 마음에 파란을 일으키고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;채보훈은 어릴 때부터 음악이 자신의 길이란 걸 확신했다. 유치원에 가기도 전부터 TV에 나오는 가수들의 노래와 춤을 따라 했고, 중학생 때는 용돈을 모아 기타를 샀다. “음악과 공부를 같이 하라”는 부모님의 말에 따라 대학에 갔는데, 2012년 참가한 MBC 대학가요제에서 은상을 받으며 본격적으로 가수 활동을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더베인에 앞서 밴드 ‘펄스’에서 활동했고, 2019년 ‘슈퍼밴드’ 출연을 계기로 5인조 밴드 ‘퍼플레인’으로 이름을 알리기 시작했다. 채보훈은 “더베인이 1인 밴드라고 해도 공연 때는 세션이 같이 연주하기 때문에 완전히 혼자는 아니다”라면서도 “하지만 다른 멤버들과 함께하는 그룹 공연은 더베인과 스타일도, 발성도 아예 다르기 때문에 색다른 매력이 있다. 인격이 두 개가 되는 것 같아 너무 재미있다”고 했다.&lt;br&gt;2019~2020년 방송 출연 등으로 인기를 얻으려는 찰나 뒤늦게 입영 통지서를 받아 들었다. 채보훈은 “그때는 정말 애석하고 얄궂은 타이밍이라고 생각했다. 잘 울지 않는 편인데, 군대에 들어가기 전날 마지막으로 작업실을 정리하고 나오면서 눈물이 났다”고 돌아봤다. 하지만 “원래 긍정적으로 생각하는 편”이라는 그는 군대에서의 시간 역시 큰 자산이 됐다고 했다. “군악대를 가서 알토색소폰을 배웠어요. 새 악기를 접했다는 것만으로도 큰 수확이었죠. 음악계를 벗어나 동시대를 사는 친구들의 삶을 바로 옆에서 보는 것도 좋았고요.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신보 ‘파란’은 더베인의 세 번째 EP 앨범이다. 군대에서도 계속 음악의 스토리 라인을 구상하고, 이름도 지은 덕에 전역 후 반년도 안 돼 앨범을 내놨다. 타이틀곡 ‘샴페인’과 선공개곡 ‘다이아몬드’를 비롯해 ‘문라이트’, ‘오션’, ‘제로’로 구성됐다. 실물 음반에는 온라인에서는 들을 수 없는 스페셜 트랙 ‘메모리즈’도 포함됐다. 그는 “이전 앨범에서 빠르고 강한 비트를 중시했다면 이번엔 처음부터 끝까지 들은 뒤 귀에 남는 멜로디에 주안점을 뒀다”고 설명했다. 이어 “시간이 지날수록 사람의 불완전함에서 오는 아름다움이 크다고 느낀다. 모난 것은 단점이 아니라 가능성이라고 생각한다”면서 “각자의 매력을 충분히 살리면 새롭고 다양한 세상을 만들 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 더베인은 앨범 판매와 함께 다음달 부산(8일), 서울(16일)에서 콘서트도 개최한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고소영, 우애깊은 아들·딸 공개…집 앞에서 산책하는 남매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500222</guid>
      <pubDate>2022-09-28T17:44:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928173325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344313 --&gt;배우 고소영이 자녀들과 함께 한 근황을 전했다.&lt;br&gt;고소영은 28일 자신의 인스타그램 스토리에 하트 이모티콘들과 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 고소영이 아들, 딸과 함께 동네 산책을 나선 모습이 담겼다. 딸 윤설 양은 어린이용 킥보드를 타고 있으며 아들 준혁 군은 동생이 걱정되는지 옆에서 그를 챙겨주는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;준혁 군은 2010년 생으로 올해 한국나이로 열 세살이며 윤설 양은 2014년 생으로 올해 아홉살이다.&lt;br&gt;한편 1972년생으로 올해 한국나이로 51세인 고소영은 지난 2010년 배우 장동건과 결혼, 현재 1남1녀를 두고 있다. 고소영은 지난 2017년 드라마 ‘완벽한 아내’ 출연 이후 소셜네트워크서비스를 통해 팬들과 소통하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고소영, 우애깊은 아들·딸 공개…집 앞에서 산책하는 남매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500222</guid>
      <pubDate>2022-09-28T17:44:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928173325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344313 --&gt;배우 고소영이 자녀들과 함께 한 근황을 전했다.&lt;br&gt;고소영은 28일 자신의 인스타그램 스토리에 하트 이모티콘들과 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 고소영이 아들, 딸과 함께 동네 산책을 나선 모습이 담겼다. 딸 윤설 양은 어린이용 킥보드를 타고 있으며 아들 준혁 군은 동생이 걱정되는지 옆에서 그를 챙겨주는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;준혁 군은 2010년 생으로 올해 한국나이로 열 세살이며 윤설 양은 2014년 생으로 올해 아홉살이다.&lt;br&gt;한편 1972년생으로 올해 한국나이로 51세인 고소영은 지난 2010년 배우 장동건과 결혼, 현재 1남1녀를 두고 있다. 고소영은 지난 2017년 드라마 ‘완벽한 아내’ 출연 이후 소셜네트워크서비스를 통해 팬들과 소통하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929022013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929022013</guid>
      <pubDate>2022-09-28T20:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=KT-LG(잠실) 롯데-KIA(광주) NC-삼성(대구) 두산-한화(대전) 키움-SSG(인천·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●골프=KPGA 코리안투어 현대해상 최경주 인비테이셔널(오전 7시 여주 페럼클럽) KLPGA 투어 하나금융그룹 챔피언십(오전 8시 인천 베어즈베스트 청라)&lt;br&gt;●테니스=ATP 투어 코리아오픈(낮 12시·서울올림픽공원)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美·日은 홈런 잔치… KBO만 솜방망이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929022012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929022012</guid>
      <pubDate>2022-09-28T20:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928221358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344366 --&gt;올 시즌 미국프로야구 메이저리그(MLB)와 일본프로야구(NPB)에선 각 리그 역사를 새로 쓴 홈런왕들의 대관식이 펼쳐지고 있다. 뉴욕 양키스의 에런 저지(왼쪽·30)는 21년 만에 60홈런 고지를 밟았고, 야쿠르트 스왈로스의 무라카미 무네타카(22)는 55홈런으로 한 시즌 일본인 최다 홈런 타이기록을 작성했다.&lt;br&gt;하지만 각 팀당 10경기도 남지 않은 28일 현재 한국야구위원회(KBO) 리그에는 홈런왕 경쟁도 없고, 홈런 1위인 박병호(오른쪽·KT 위즈)의 기록도 33개로 MLB, NPB와 큰 차이가 난다.&lt;br&gt;반면 지난해 4.45였던 리그 평균자책점은 4.06으로 낮아졌고, 남은 경기 결과에 따라 2012년(3.82) 이후 10년 만에 3점대로 끝날 가능성도 커지고 있다. 리그 타율 또한 0.259로 2012년(0.258) 이후 10년 만에 0.260 밑으로 떨어졌다. 전형적인 ‘투고타저’(投高打低) 시즌이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 현상은 KBO 노력의 결과다. 2017년 월드베이스볼클래식(WBC) 예선 탈락 등 대표팀이 국제무대에서 고전하자 그 원인으로 투수의 경쟁력 저하를 꼽았다. 그래서 지향점으로 삼았던 게 투고타저다. KBO는 공인구의 반발계수를 일정 수치로 유지하도록 했고, 올해는 정상화를 명분으로 바깥쪽 스트라이크존을 넓혔다. 그 결과 리그의 인기 하락 원인으로 지목됐던 경기 시간이 단축됐다. 2018년 경기당 2.44개였던 홈런 개수도 올 시즌 1.50개로 크게 줄었다.&lt;br&gt;투고타저를 이뤄 내고 경기 시간도 단축됐지만 리그의 인기를 되찾지는 못했다. 2017년 840만명, 2018년 807만명이었던 관중 수는 올해 560만명에 그쳤다. 비록 전반기 코로나19의 심리적 영향이 있었다곤 하지만 기대에 미치지 못하는 결과다. 오히려 포스트 코로나 시대의 흥행몰이는 홈런 잔치가 펼쳐진 MLB와 NPB에서 성공한 분위기다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국프로야구 무대에서 이제 제2의 이승엽, 이대호 등 거포 스타일의 스타는 찾아보기 어렵다. 그렇다고 마운드에서 상대를 압도하는 토종 에이스가 새로 나타난 것도 아니다.&lt;br&gt;스타가 없는 프로스포츠는 관심이 떨어지기 마련이다. 리그 흥행을 위해 KBO가 여러 요소를 새로 검토해야 할 시점이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] 마나슬루 실종 이틀 만에 주검으로 돌아온 힐러리 넬슨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500239</guid>
      <pubDate>2022-09-28T22:18:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928221755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344369 --&gt;지난 26일(이하 현지시간) 네팔 히말라야 마나슬루(해발 고도 8163m)에서 실종됐던 미국 유명 산악스키어 힐러리 넬슨(49)이 끝내 이틀 만에 싸늘한 주검으로 수습됐다.&lt;br&gt;28일 히말라얀 타임스 등 현지 매체에 따르면 넬슨 등의 탐사를 조직하고 수색대를 조직한 ‘샹그리라 네팔 트렉’의 지반 기미레 운영극장은 “이날 아침 헬리콥터를 타고 떠난 수색대가 그의 시신을 발견해 옮겨오고 있다”고 설명했다. 익스플로러스웹은 법적 절차를 완료하는 대로 주검을 수도 카트만두로 옮길 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;산악 경력 20년의 넬슨은 미국 최고의 산악스키인으로 꼽히며 2018년 9월 30일 로체(8516m) 정상에 오른 뒤 스키를 탄 채 하강에 성공해 내셔널지오그래픽 올해의 모험가상을 수상했다. 그의 하강 모습은 더치 심프슨의 다큐멘터리 영화 ‘로체’로 제작돼 지난해 제6회 울주국제산악영화제에서 상영됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 함께 했던 오랜 파트너 짐 모리슨과 세계에서 여덟 번째로 높은 마나슬루 정상에 오른 뒤 스키를 타고 내려오다 크레바스(빙하 틈)로 추락해 실종됐다. 등정 성공 14분 만에 비극이 덮쳤다. 넬슨과 달리 모리슨은 사고 4시간 반 뒤 무사히 캠프로 귀환했다.&lt;br&gt;동료들은 곧바로 수색대를 꾸렸지만 실종 당일은 악천후 탓에 헬리콥터를 띄우지 못했고, 다음날 항공 수색에 나서 주검의 위치를 육안으로 확인한 뒤 이날에야 모리슨과 세 셰르파를 내려 보내 주검을 수습할 수 있었다고 익스플로러스웹이 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노스 페이스가 후원하는 산악인이며 두 아들의 어머니인 넬슨은 모리슨과 호흡이 잘 맞아 가장 잘나가는 알피니스트이자 백패킹 스키어로 손꼽혔다. 워싱턴주 시애틀 출신의 넬슨은 캘리포니아주 레이크 타호 출신의 모리슨과 함께 로키산맥이 있는 콜로라도주에서 훈련하며 세계적으로 높은 봉우리와 사람들의 발길을 막는 봉우리 등정에 주력했다. 그녀는 2012년 24시간 안에 세계 최고봉 에베레스트(8848.86m)와 로체를 한꺼번에 등정한 최초의 여성으로 기록되기도 했다.&lt;!-- 그림 1344438 --&gt;노스 페이스 홈페이지는 그녀를 “20여년의 등반 경력에 16개 나라에 40차례 이상 탐사해 최초의 스키 하강 기록을 10여개 작성해 그녀 세대의 산악 스키어 가운데 가장 빼어났다”고 소개했다. 회사 대변인은 이메일 답을 통해 “힐러리 가족과 접촉하고 있으며 할 수 있는 한 수색과 구조에 지구 전체의 역량을 지원하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;10대 때부터 체육에 빼어난 소질을 보여 아버지는 농구를 했으면 했다. 하지만 콜로라도 칼리지에서 생물학 학사를 딴 뒤 곧바로 유럽으로 건너가 스키를 즐기기 시작했다. 스키 선수로 활약해 1996년 유럽여자선수권을 우승한 전력도 있다. 하지만 산이 불렀고 그는 소명을 받아들였다.&lt;br&gt;2002년 몽골 알타이산맥의 파이브 홀리 봉우리에서 첫 스키 하강을 했다. 4년 뒤 초오유(8188m)를 등정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 아들 역시 산악인의 길을 걷고 있어 앞으로가 기대된다. 넬슨은 해외 탐사를 나설 때면 아들들을 전 남편에게 맡겼다. 모리슨은 비행기 추락 사고로 아내와 자녀들을 모두 잃은 다음 산과 탐험에 몰두하고 있다.&lt;!-- 동영상 29106 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 29일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929020050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929020050</guid>
      <pubDate>2022-09-28T22:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1344382 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예술성·투쟁 인정… 받은 상 중에 가장 기뻐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929020056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929020056</guid>
      <pubDate>2022-09-28T22:20:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928224823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344374 --&gt;“제가 여태까지 받은 상 중에 이 상(이호철통일로문학상)이 가장 기쁩니다. 작가의 예술성과 투쟁 정신이 가득 차 있기 때문입니다.”&lt;br&gt;매년 노벨문학상 후보자로 거론되고 2013~2017년까지 맨부커상 후보로 지명되기도 했던 옌롄커(64) 작가가 제6회 이호철통일로문학상 수상자로 선정됐다. 이 상은 고 이호철 작가의 문학 활동과 통일 염원의 정신을 기리고 향후 통일 미래의 구심적 활동을 지향하고자 2017년 서울 은평구에서 만든 상이다.&lt;br&gt;28일 한국프레스센터에서 열린 기자회견에서 옌롄커는 “특히 ‘사서’라는 작품으로 상을 받게 돼 의미 있다”고 말했다. ‘사서’는 문화혁명기의 인간 군상을 다룬 대작으로 ‘문화’를 혁명한다는 이름으로 금지당하고 부정당했던 인민들의 기억과 기록을 문학적 언어로 복원하고 역사적 상처를 치유하려는 작가의 노력이 담겼다. 심사위원단은 ‘사서’에 대해 “역사에 대한 문학적 재현이 역사적 사실을 사실로만 서술하는 역사서보다 오히려 더 역사적 진실에 가깝게 다가갈 수 있는 문학적 허구의 힘을 보여 줬다”고 평했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “작품 안에서 언어, 구조, 서술 등 예술적인 시도를 많이 했기 때문에 제게 중요한 책”이라며 “한국 독자도 이 소설을 읽을 때 이 점을 이해하면서 읽어 주기를 바란다”고 했다.&lt;br&gt;중국에서 ‘사서’는 금서로 지정됐다. 이에 대해 그는 “홍콩, 대만에서는 출판됐기 때문에 중국의 독자들과 교류할 수 있고 몇몇 책은 개인적으로 출판해 독자에게 증정하기도 한다”며 “출판 여부보다 중요한 것은 작가가 마음속에 있는 글을 표현할 수 있느냐 없느냐에 있다”고 우회적으로 입장을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노벨상 시즌이 다가오면서 그의 수상 여부에 관심이 집중되고 있다. 그는 “노벨문학상에 대해 생각하지 않으려 한다”면서도 “내년에 65세인데, 창작할 수 있는 시간이 얼마 남지 않았다는 것이 상당한 압박과 긴장을 준다. 전 세계 독자가 본 적 없는 작품을 써낼 것이라 믿고 있고, 그런 야심을 가지고 있다”고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>슈퍼긴축 약발 먹히나… ‘인플레 주범’ 美 집값 10년 만에 떨어졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929017032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929017032</guid>
      <pubDate>2022-09-28T22:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928174342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344320 --&gt;미국 주요 도시의 평균 집값이 10년 만에 하락했다. 미 당국이 펄펄 끓는 집값이 끝 모를 인플레이션의 주범이라며 3회 연속 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)을 단행하는 등 초강력 긴축 정책을 펴면서 주택담보대출(모기지) 이자율이 6%를 넘어서자 집값이 잡히기 시작하고 있다는 분석이 제기된다.&lt;br&gt;28일 세인트루이스 연방준비은행(연은) 경제통계(FRED)에 따르면 20개 주요 도시의 평균 집값을 나타내는 지난 7월 ‘S&amp;amp;P 코어로직 케이스·실러 주택가격지수’는 전월보다 0.4% 떨어졌다. 해당 지수가 전월보다 하락한 것은 2012년 이후 10년 만에 처음이라고 블룸버그통신이 전했다. 도시별로 샌프란시스코(-3.6%), 시애틀(-2.5%), 샌디에이고(-2%) 등 집값이 비싼 서부 해안 도시들의 하락폭이 컸다.&lt;br&gt;전년 동월과 비교해도 하락세가 드러난다. 케이스·실러 지수 중 미 전역 집값을 반영하는 종합지수는 지난 7월 전년 동월 대비 15.8% 오르는 데 그쳐 지난 6월(18.1%)보다 상승률이 크게 둔화했다. 집값 상승폭이 전월보다 2.3% 포인트나 내린 건 해당 조사를 시작한 1987년 이후 약 35년 만에 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크레이그 라자라 S&amp;amp;P 다우존스 전무는 “7월 지수는 (주택시장의) 뚜렷한 둔화를 보여 준다. 연방준비제도이사회(연준)의 계속된 기준금리 인상으로 모기지 금융 비용이 더 비싸지고 있어 집값은 계속 둔화할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;주택금융기관인 프레디맥에 따르면 지난주에 30년 고정 모기지론의 평균 이자율은 6.29%였다. 1년 전(2.88%)보다 두 배 이상 올랐다. 연준은 올해 말까지 남은 두 번의 연방공개시장위원회(FOMC)에서 기준금리를 1.25% 포인트 추가 인상할 전망이어서 대출 금리는 더 오를 수밖에 없다. 미 기준금리는 연말까지 최소 4.4%까지 높아질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;초긴축 여파로 인한 주가 급락도 가게의 주택 구매 자금을 경색시키는 것으로 보인다. CNBC방송의 보도에 따르면 지난 6월 말 미국인들의 총 주식·펀드 자산 규모는 33조 달러(약 4경 7420조원)로 연초(42조 달러·약 6경 350조원)보다 약 9조 달러(1경 2932조원)나 줄었다. 최근에도 주가가 연중 최저 수준이어서 연초 대비 감소폭이 10조 달러(1경 4376조원)까지 증가할 것이라는 관측도 나온다. 주식 자산의 감소는 소비·대출·투자 감소로 이어질 수 있다.&lt;br&gt;코로나19가 잦아들면서 직장인들이 일터로 복귀하는 양상도 집값 오름세를 둔화시키는 요인으로 꼽힌다. 샌프란시스코 연은은 지난주 공개한 보고서에서 “원격근무는 모든 유형의 주택 구매 수요를 증가시켰다”며 “2019년부터 2년간 원격근무 증가는 전체 집값 상승분의 60% 이상에 영향을 미쳤다”고 분석했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄태웅♥윤혜진 딸, 모델 해도 될 어마어마한 끼…10살인데 164㎝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500241</guid>
      <pubDate>2022-09-28T22:41:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928230005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344379 --&gt;엄태웅, 윤혜진 부부의 딸 지온양이 모델로 변신했다. 지온양은 10살임에도 불구하고 164㎝의 큰 키를 보유한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;28일 오후 배우 엄태웅의 아내 윤혜진이 운영하는 쇼핑몰 공식 인스타그램에는 몇 장의 사진들이 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 엄태웅, 윤혜진의 딸 지온이의 모습이 담겨 있다. 지온이는 모델이 돼 옷을 직접 피팅해보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지온이는 사랑스러운 미소를 지어보이고 있어 인상적이다. 특히 다양한 포즈를 자연스럽게 소화하는 모습에서 끼가 느껴진다.&lt;!-- 그림 1344380 --&gt;해당 쇼핑몰에는 “모델 신장: 164 추정, 사이즈: 77에 가까운 66반”이라는 글이 함께 남겨져 있어 지온양의 키가 벌써 164㎝가 됐음을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 엄태웅과 발레무용가 윤혜진은 2013년 결혼했으며 슬하에 딸 지온양을 두고 있다.&lt;br&gt;윤혜진은 올해 1월 종영한 JTBC 예능 프로그램 ‘내가 나로 돌아가는 곳 - 해방 타운’에 출연해 화제를 모았다.&lt;!-- 그림 1344381 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄태웅♥윤혜진 딸, 모델 해도 될 어마어마한 끼…10살인데 164㎝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500241</guid>
      <pubDate>2022-09-28T22:41:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928230005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344379 --&gt;엄태웅, 윤혜진 부부의 딸 지온양이 모델로 변신했다. 지온양은 10살임에도 불구하고 164㎝의 큰 키를 보유한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;28일 오후 배우 엄태웅의 아내 윤혜진이 운영하는 쇼핑몰 공식 인스타그램에는 몇 장의 사진들이 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 엄태웅, 윤혜진의 딸 지온이의 모습이 담겨 있다. 지온이는 모델이 돼 옷을 직접 피팅해보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지온이는 사랑스러운 미소를 지어보이고 있어 인상적이다. 특히 다양한 포즈를 자연스럽게 소화하는 모습에서 끼가 느껴진다.&lt;!-- 그림 1344380 --&gt;해당 쇼핑몰에는 “모델 신장: 164 추정, 사이즈: 77에 가까운 66반”이라는 글이 함께 남겨져 있어 지온양의 키가 벌써 164㎝가 됐음을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 엄태웅과 발레무용가 윤혜진은 2013년 결혼했으며 슬하에 딸 지온양을 두고 있다.&lt;br&gt;윤혜진은 올해 1월 종영한 JTBC 예능 프로그램 ‘내가 나로 돌아가는 곳 - 해방 타운’에 출연해 화제를 모았다.&lt;!-- 그림 1344381 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘출산 50일’ 홍현희, 몰라보게 달라진 외모 술렁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500242</guid>
      <pubDate>2022-09-28T22:57:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928225157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344375 --&gt;출산 50일이 된 코미디언 홍현희가 산모답지 않게 날씬해진 모습을 뽐냈다.&lt;br&gt;홍현희는 28일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)인 인스타그램에 “선민아 잘 입었어”라는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;홍현희는 ‘선민’이란 인물이 입은, 일종의 ‘난닝구’를 닮은 흰색 민소매 원피스를 입은 자신을 유머러스하게 표현한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍현희는 사진에서 산모임에도 불구하고 뱅헤어와 갸름한 얼굴로 몰라보게 날씬해진 모습을 보였다. 특히 팔살이 많이 빠져 가늘어진 팔뚝이 눈에 띈다. &lt;!-- 그림 1295871 --&gt;네티즌들은 “원래 저렇게 날씬했어요?”, “다이어트한다면서 먹방 찍었잖아. 언니 배신이야”, “육아가 힘든가? 살이 쪽 빠진 느낌” 등 놀라움을 감추지 못했다.&lt;br&gt;한편 홍현희는 인테리어 디자이너 제이쓴과 2018년 결혼했다. 이후 4년 만인 지난 1월 임신 소식을 전해 많은 축하를 받았다. 두 사람은 지난달 득남했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 24일 방송된 MBC ‘전지적 참견 시점’(이하 ‘전참시’)에서 홍현희는 출산 후 50일 만에 초고속 복귀하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;홍현희는 “저는 성형수술도 안 해봐서 수술실을 처음 들어가봤다. 마취하고 들어가서 3분 만에 출산했다. 10시에 들어갔는데 10시 3분에 나왔다”라며 출산 후기를 전했다.&lt;br&gt;2007년 SBS 9기 공채 개그맨으로 데뷔한 홍현희는 당시 SBS 신인개그맨 선발대회 동상을 수상한 데 이어 2012년 SBS 연예대상 코미디부문 최우수상을 받는 등 뛰어난 능력을 인정 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘출산 50일’ 홍현희, 몰라보게 달라진 외모 술렁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220928500242</guid>
      <pubDate>2022-09-28T22:57:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928225157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344375 --&gt;출산 50일이 된 코미디언 홍현희가 산모답지 않게 날씬해진 모습을 뽐냈다.&lt;br&gt;홍현희는 28일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)인 인스타그램에 “선민아 잘 입었어”라는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;홍현희는 ‘선민’이란 인물이 입은, 일종의 ‘난닝구’를 닮은 흰색 민소매 원피스를 입은 자신을 유머러스하게 표현한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍현희는 사진에서 산모임에도 불구하고 뱅헤어와 갸름한 얼굴로 몰라보게 날씬해진 모습을 보였다. 특히 팔살이 많이 빠져 가늘어진 팔뚝이 눈에 띈다. &lt;!-- 그림 1295871 --&gt;네티즌들은 “원래 저렇게 날씬했어요?”, “다이어트한다면서 먹방 찍었잖아. 언니 배신이야”, “육아가 힘든가? 살이 쪽 빠진 느낌” 등 놀라움을 감추지 못했다.&lt;br&gt;한편 홍현희는 인테리어 디자이너 제이쓴과 2018년 결혼했다. 이후 4년 만인 지난 1월 임신 소식을 전해 많은 축하를 받았다. 두 사람은 지난달 득남했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 24일 방송된 MBC ‘전지적 참견 시점’(이하 ‘전참시’)에서 홍현희는 출산 후 50일 만에 초고속 복귀하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;홍현희는 “저는 성형수술도 안 해봐서 수술실을 처음 들어가봤다. 마취하고 들어가서 3분 만에 출산했다. 10시에 들어갔는데 10시 3분에 나왔다”라며 출산 후기를 전했다.&lt;br&gt;2007년 SBS 9기 공채 개그맨으로 데뷔한 홍현희는 당시 SBS 신인개그맨 선발대회 동상을 수상한 데 이어 2012년 SBS 연예대상 코미디부문 최우수상을 받는 등 뛰어난 능력을 인정 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구준엽 ‘♥서희원’ 향한 사랑의 편지 “유일한 별”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500006</guid>
      <pubDate>2022-09-29T06:36:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929063543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344434 --&gt;남성 듀오 클론 멤버 구준엽이 아내 서희원에 대한 사랑의 편지를 공개했다.&lt;br&gt;구준엽은 28일 오후 자신의 인스타그램에 ‘이것은 내가 20년 동안 준비해온 사랑의 편지입니다. 내 마음속의 별, 영원한 소녀인 당신에게 바칩니다’라는 글과 함께 영상을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 영상은 구준엽의 내레이션으로 시작된다. 구준엽은 “그날 그녀가 내게 뛰어와서 나를 꽉 안는 순간 나는 전생에 지구를 구했나봐, 그래서 현생의 그녀와 결혼할 수 있었나보다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “드디어 내 마음이 아직 뜨거울 때 그녀와 서로를 지킬 수 있게 됐다. 나의 시간이 아직 많이 남아있지 않아서 내가 이 생애 나 자신보다 그녀를 더 사랑하기로 했다”고 재회를 언급했다.&lt;br&gt;그러면서 구준엽은 “세월이 지나도 내 눈 속에 있는 그녀는 내가 24년 전 처음 만난 그 소녀와 같은 모습이다. 그녀는 나의 가슴 속에 있는 영원한 소녀다. 당신은 내 인생에 나를 밝혀주는 유일한 별이야”며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 영상에는 과거 구준엽, 서희원의 모습부터 현재 두 사람의 모습이 담겨 있어 시선을 사로잡는다.&lt;br&gt;마지막으로 구준엽은 증국어로 ‘여보 사랑해’라고 말해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구준엽 ‘♥서희원’ 향한 사랑의 편지 “유일한 별”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500006</guid>
      <pubDate>2022-09-29T06:36:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929063543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344434 --&gt;남성 듀오 클론 멤버 구준엽이 아내 서희원에 대한 사랑의 편지를 공개했다.&lt;br&gt;구준엽은 28일 오후 자신의 인스타그램에 ‘이것은 내가 20년 동안 준비해온 사랑의 편지입니다. 내 마음속의 별, 영원한 소녀인 당신에게 바칩니다’라는 글과 함께 영상을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 영상은 구준엽의 내레이션으로 시작된다. 구준엽은 “그날 그녀가 내게 뛰어와서 나를 꽉 안는 순간 나는 전생에 지구를 구했나봐, 그래서 현생의 그녀와 결혼할 수 있었나보다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “드디어 내 마음이 아직 뜨거울 때 그녀와 서로를 지킬 수 있게 됐다. 나의 시간이 아직 많이 남아있지 않아서 내가 이 생애 나 자신보다 그녀를 더 사랑하기로 했다”고 재회를 언급했다.&lt;br&gt;그러면서 구준엽은 “세월이 지나도 내 눈 속에 있는 그녀는 내가 24년 전 처음 만난 그 소녀와 같은 모습이다. 그녀는 나의 가슴 속에 있는 영원한 소녀다. 당신은 내 인생에 나를 밝혀주는 유일한 별이야”며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 영상에는 과거 구준엽, 서희원의 모습부터 현재 두 사람의 모습이 담겨 있어 시선을 사로잡는다.&lt;br&gt;마지막으로 구준엽은 증국어로 ‘여보 사랑해’라고 말해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄청난 사랑꾼인데…하희라 “주변에서 최수종과 결혼 우려해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500007</guid>
      <pubDate>2022-09-29T06:38:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929063833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344435 --&gt;배우 하희라가 이른 나이에 결혼을 하면서 동료 배우들의 우려를 샀다는 결혼 뒷이야기를 전했다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 MBC ‘라디오스타’에는 하희라가 게스트로 출연해 입담을 뽐냈다.&lt;br&gt;올해 최수종과 결혼 29년차를 맞은 하희라는 “내년이면 결혼 30주년인데 최수종이 이벤트를 준비 중인가?”라는 질문에 “뭔가 계획 중인 것 같다”면서 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “작년에 리마인드 웨딩을 했는데 솔직히 난 안하고 싶었다. 그때 체중이 늘어서 드레스를 입고 싶지 않았다. 그래서 30주년에 하자고 했는데 남편이 그땐 안하고 싶을 거라면서 우겼다. 정말 싫었는데 결국 하게 됐다”며 리마인드 웨딩 비화를 전했다.&lt;br&gt;결혼식 비화도 전했다. 하희라는 “내가 25살에 결혼했는데 주변에서 왜 지금 결혼 하냐며 말렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “또래 배우들 중에서 가장 먼저 해서 그랬다”면서 “그때만 해도 비공개 결혼식이 없어서 주례 선생님 뒤로 기자들이 있고 또래 배우들 동네 주민들이 다 왔다. 손님들이 식사도 못할 정도로 사람이 많았다”고 당시를 회상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄청난 사랑꾼인데…하희라 “주변에서 최수종과 결혼 우려해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500007</guid>
      <pubDate>2022-09-29T06:38:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929063833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344435 --&gt;배우 하희라가 이른 나이에 결혼을 하면서 동료 배우들의 우려를 샀다는 결혼 뒷이야기를 전했다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 MBC ‘라디오스타’에는 하희라가 게스트로 출연해 입담을 뽐냈다.&lt;br&gt;올해 최수종과 결혼 29년차를 맞은 하희라는 “내년이면 결혼 30주년인데 최수종이 이벤트를 준비 중인가?”라는 질문에 “뭔가 계획 중인 것 같다”면서 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “작년에 리마인드 웨딩을 했는데 솔직히 난 안하고 싶었다. 그때 체중이 늘어서 드레스를 입고 싶지 않았다. 그래서 30주년에 하자고 했는데 남편이 그땐 안하고 싶을 거라면서 우겼다. 정말 싫었는데 결국 하게 됐다”며 리마인드 웨딩 비화를 전했다.&lt;br&gt;결혼식 비화도 전했다. 하희라는 “내가 25살에 결혼했는데 주변에서 왜 지금 결혼 하냐며 말렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “또래 배우들 중에서 가장 먼저 해서 그랬다”면서 “그때만 해도 비공개 결혼식이 없어서 주례 선생님 뒤로 기자들이 있고 또래 배우들 동네 주민들이 다 왔다. 손님들이 식사도 못할 정도로 사람이 많았다”고 당시를 회상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라, 전처와 협의 이혼…“17억 갚아줘”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500008</guid>
      <pubDate>2022-09-29T06:43:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929064307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344436 --&gt;방송인 김구라의 화끈한 입담이 터졌다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘라디오스타’에서는 ‘투머치 그 잡채’ 특집으로 하희라, 임호, 김영철, 정겨운이 출연했다.&lt;br&gt;최근 MBN ‘돌싱글즈’에서 MC로 활약한 정겨운은 “돌싱 경험자로서 ‘돌싱글즈’를 진행하기 힘들 때가 없나”는 질문에 “항상 말조심을 하게 된다. 저는 악플이 많았다. 그런게 무섭다 보니까”라고 조심스럽게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김구라는 “예전 겨운이면 안 했을 텐데 대단한 용기를 냈다”고 칭찬하자, 정겨운은 “‘돌싱글즈’ 출연도 아내가 용기를 줘서 하게 됐다”고 털어놓았다,&lt;br&gt;이어 “(이)혜영이 누나가 같이 MC를 보는데 되게 쿨하다. 본인 이혼 얘기도 쿨하게 한다. 저한테도 ‘너 소송 이혼이야, 협의 이혼이야?’라고 묻는다”라고 전해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 듣던 김영철은 김구라에게 “소송이야 협의야?”라고 물었다. 그러자 김구라는 “난 협의야. 그렇게 갚아줬는데 뭘”이라고 너무 솔직하게 답해 모두를 놀라게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라, 전처와 협의 이혼…“17억 갚아줘”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500008</guid>
      <pubDate>2022-09-29T06:43:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929064307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344436 --&gt;방송인 김구라의 화끈한 입담이 터졌다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘라디오스타’에서는 ‘투머치 그 잡채’ 특집으로 하희라, 임호, 김영철, 정겨운이 출연했다.&lt;br&gt;최근 MBN ‘돌싱글즈’에서 MC로 활약한 정겨운은 “돌싱 경험자로서 ‘돌싱글즈’를 진행하기 힘들 때가 없나”는 질문에 “항상 말조심을 하게 된다. 저는 악플이 많았다. 그런게 무섭다 보니까”라고 조심스럽게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김구라는 “예전 겨운이면 안 했을 텐데 대단한 용기를 냈다”고 칭찬하자, 정겨운은 “‘돌싱글즈’ 출연도 아내가 용기를 줘서 하게 됐다”고 털어놓았다,&lt;br&gt;이어 “(이)혜영이 누나가 같이 MC를 보는데 되게 쿨하다. 본인 이혼 얘기도 쿨하게 한다. 저한테도 ‘너 소송 이혼이야, 협의 이혼이야?’라고 묻는다”라고 전해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 듣던 김영철은 김구라에게 “소송이야 협의야?”라고 물었다. 그러자 김구라는 “난 협의야. 그렇게 갚아줬는데 뭘”이라고 너무 솔직하게 답해 모두를 놀라게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 여성들 머리 자르는 이유, 히잡 미착용 사망에 “항의와 연대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500009</guid>
      <pubDate>2022-09-29T06:49:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929064522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344437 --&gt;“우리 어머니를 위해, 우리 딸을 위해, 독방에 갇히는 두려움을 위해, 우리 조국의 여성들을 위해, 자유를 위해.”&lt;br&gt;이란 여성 마흐사 아미니(22)가 히잡을 쓰지 않았다는 이유로 경찰에 구금되는 과정에 의문사한 것에 항의하는 시위가 이란에서는 물론 서구와 한국에까지 번지는 가운데 영국계 이란 여성 나자닌 자가리래트클리프가 연대의 뜻을 표한다며 스스로 머리카락을 잘랐다. 지난 2016년 스파이 혐의로 6년 동안 이란 교도소에 수감됐다가 영국 정부와의 협상 타결로 3월에 석방돼 영국으로 돌아온 그녀는 동영상을 촬영해 28일(현지시간) 영국 BBC 페르시아 지국에 넘겼는데 동영상 말미에 머리를 자르는 이유를 이렇게 밝혔다.&lt;br&gt;아미니는 지난 13일 체포돼 구금센터로 옮겨지는 과정에 갑자기 실신해 결국 16일 숨을 거두고 말았다. 경찰은 갑작스레 심장에 문제가 일어나 생긴 일이라고 해명했지만 유족들은 경찰관들에 맞아 비극적인 죽음을 맞은 것이라고 반박하고 있다. 그녀의 죽음에 항의하는 시위는 들판의 불길처럼 번져 2주 가까이 흐른 지금 80개 도시와 마을에서 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노르웨이에 본부를 둔 인권단체 이란 휴먼 라이츠는 이란 보안군에 살해된 시위 참가자가 적어도 76명에 이른다고 주장한다. 국영 매체는 이 숫자를 41명으로 줄여 발표했으며 그 중에는 보안군 희생자도 포함된다며 “봉기 참가자” 때문이라고 탓했다. 체포된 사람은 몇백명이다.&lt;br&gt;시위에 참가한 여성 가운데 히잡을 불태우거나 머리카락을 자르는 이들의 모습이 목격되곤 한다. 활동가들은 머리카락을 자르는 일이 고대 페르시아 제국 때부터 항의의 상징 같은 것으로 전해진다고 말했다.&lt;br&gt;미국 CNN 방송에 따르면  지난주 이란 반정부 시위에 참여했다가 군경의 총에 맞아 숨진 36세 남성의 여동생이 눈물을 흘리며 가위로 자신의 머리카락을 잘라 관 위에 흩뿌린 장면이 계기가 됐다. 여성이 항의와 저항의 뜻으로 머리카락을 자르는 모습은 1000년 전에 집필된 페르시아어 서사시 ‘샤나메’에도 나온다. 샤나메는 근대 페르시아어 문학의 대표적인 작품으로 고대 사산 왕조가 7세기에 아랍인들에게 멸망하기 전까지 왕들의 전설과 역사를 6만 편의 운문으로 모은 것이다.&lt;br&gt;영국 웨일스의 작가 겸 번역가 샤라 아타시는 이 서사시가 페르시아 문화권에 속한 이란인, 아프가니스탄인, 타지키스탄인의 일상에 하나의 상징으로 자리해 정체성을 형성하는 데 영향을 미쳤다고 분석했다. 그는 하페츠와 하카니 등 다른 페르시아어 서사시에도 슬픔과 저항의 표현으로 머리카락을 자르는 모습이 등장한다고 소개했다. 머리카락 자르기는 “권력자의 권능보다 분노가 더 강할 때 나타나는 고대 페르시아의 전통”라고 규정했다.&lt;br&gt;이탈리아 볼로냐에 거주하는 이란 출신 화학학자 파에제 아프샨(36)도 머리카락을 자르는 모습을 동영상으로 촬영했다. 그는 “우리는 그들이 정한 기준이나 그들이 정의한 아름다움, 그들이 우리에게 요구하는 모습을 신경 쓰지 않는다는 것을 보여주고 싶다”며 “이 영상은 우리가 화났다는 것을 보여주기 위함”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세손가락 모으고 온리팬스에 사진 올린 미얀마 모델에 “징역 6년”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500011</guid>
      <pubDate>2022-09-29T07:25:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929072515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344441 --&gt;미얀마 군부 법원이 성인 구독 사이트 온리팬스에 사진들을 올렸다는 이유 만으로 여성에게 징역 6년형을 선고했다.&lt;br&gt;전직 의사 겸 모델 낭 므웨 산이 주인공. 군부는 2주 전에 그녀가 “문화와 존엄성을 해쳤다”며 기소했는데 신속하게 선고 공판까지 마무리됐다고 영국 BBC가 28일(현지시간) 전했다. 사진에서 보는 것처럼 지난해 군부가 쿠데타로 권력을 장악하자 산은 세 손가락을 모아 드는 저항의 상징을 카메라에 담고 군부 반대 시위에 참여했다.&lt;br&gt;온리팬스 게시물을 문제 삼아 감옥에 갇히는 최초의 미얀마인으로 기록될 것 같다. 나체 사진과 동영상을 배포해 미얀마 전자상거래법 33A 항을 위반한 것으로 유죄가 인정됐다. 그마나 최고 양형 7년형이 선고될 뻔했다. 그녀는 양곤의 북다곤 마을에 살고 있었는데 이 지역은 계엄령이 내려진 곳이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연초에 군부가 개정한 법률에 따르면 계엄령이 내려진 곳에서 일어난 범죄에 대해서는 군법재판에 회부하도록 했다. 변호사의 도움을 받을 권리도 용납되지 않는다.&lt;br&gt;소셜미디어에 자신이 참가한 시위 장면을 올린 다른 모델 틴자르 윈트 캬우도 지난 8월 체포돼 다음달 재판을 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;산이 재판 받은 군사법원은 이 나라에서 가장 크고 악명 높은 인세인 교도소에 설치된 법원이었다. 지난해 쿠데타 이후 수많은 정치범들이 수감된 곳이다.&lt;br&gt;그녀의 어머니는 몇 주 전에야 딸과 접촉할 수 있었으며 군부 매체가 이날 확인해주기 전까지 딸이 6년형을 선고받았다는 사실도 알지 못했다고 BBC 버마 지국에 털어놓았다.&lt;br&gt;미얀마 군부는 지난해 2월 총선 결과 승리한 아웅 산 수 키 정부를 전복하고 정권을 장악해 전국의 항의시위와 민주화 운동을 불러일으켰다. 수 키는 물론 많은 의원들, 활동가들, 기자들 등 무려 1만 5600명을 체포했다.&lt;br&gt;지난 27일 BBC를 위해 일하던 프리랜서 기자 흐텟 흐텟 카인은 지난해 활동가들이 세운 민주화 지지 라디오 프로그램과 접촉했다는 이유로 징역 3년이 추가됐다. 그는 이미 군부에 관한 가짜뉴스를 확산시켜 불안을 조장했다는 이유로 3년의 강제노역형을 선고받은 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미얀마 정치범 지원연맹에 따르면 2322명의 정치범들이 군부에 의해 살해됐으며 1만 2000명 이상이 구금돼 있다. 이달 초에 미얀마 주재 영국 대사를 지낸 비키 바우먼과 그녀의 남편은 이민법을 위반했다는 이유로 징역 1년을 선고받았다. 하지만 그들의 사건은 이민법 위반보다 정치적 이유가 더 다분한 것으로 받아들여지고 있다. 외국인들이 미얀마에서 기소된 전례가 없기 때문이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이광기, ‘손예진 닮은꼴’ 딸 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500012</guid>
      <pubDate>2022-09-29T07:44:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929074424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344443 --&gt;배우 겸 아트디렉터 이광기가 배우 손예진을 닮을 딸을 공개했다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 TV조선 ‘퍼펙트 라이프’에서는 아트디렉터로 활동 중인 이광기를 만나기 위해 경기 파주의 한 갤러리를 찾은 24살 딸 이연지의 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;이광기의 딸을 본 오지호는 “배우 손예진 약간 (닮았다)”고 말했고, 이성미도 “닮았다”고 감탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이연지는 아빠 이광기에게 “대표님”이라는 호칭을 썼다. 이에 MC 현영은 “왜 대표님이라고 부르냐”고 물었고, 이광기는 “딸이 고등학교를 예고를 나와서 미술 전공을 했다. 딸에게도 이걸 같이 좀 가르쳐주려고 호칭을 정확하게 하고 있다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이광기, ‘손예진 닮은꼴’ 딸 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500012</guid>
      <pubDate>2022-09-29T07:44:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929074424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344443 --&gt;배우 겸 아트디렉터 이광기가 배우 손예진을 닮을 딸을 공개했다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 TV조선 ‘퍼펙트 라이프’에서는 아트디렉터로 활동 중인 이광기를 만나기 위해 경기 파주의 한 갤러리를 찾은 24살 딸 이연지의 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;이광기의 딸을 본 오지호는 “배우 손예진 약간 (닮았다)”고 말했고, 이성미도 “닮았다”고 감탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이연지는 아빠 이광기에게 “대표님”이라는 호칭을 썼다. 이에 MC 현영은 “왜 대표님이라고 부르냐”고 물었고, 이광기는 “딸이 고등학교를 예고를 나와서 미술 전공을 했다. 딸에게도 이걸 같이 좀 가르쳐주려고 호칭을 정확하게 하고 있다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 뷔도 반했다…세계 미술계 놀라게 한 11살 ‘리틀 피카소’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500017</guid>
      <pubDate>2022-09-29T08:37:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929083555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344449 --&gt;‘리틀 피카소’라 불리는 11살 화가의 등장에 세계 미술시장이 들썩이고 있다.&lt;br&gt;미국 뉴욕타임스는 지난 26일(현지시간) ‘입체주의 거장’ 파블로 피카소를 떠올리게 하는 미국 소년 안드레스 발렌시아(Andres Valencia, 11)의 이야기를 비중있게 보도했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 그림 판매가, 최고 23만 달러&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;발렌시아는 미국 미술 시장에 혜성처럼 등장했다.&lt;br&gt;지난해 12월 미국에서 열린 세계 최대 아트페어 ‘아트 바젤 마이애미 비치’에서 발렌시아의 작품 17점이 모두 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아트 바젤의 기획자 닉 코르닐로프(Nick Korniloff)는 “30년간 미술계에서 일했지만, 이렇게 어리고 재능있는 예술가는 처음”이라고 감탄했다.&lt;br&gt;지난 6월 미국 뉴욕 체이스 컨템퍼러리 갤러리 개인전에 내놓은 작품 35점도 모두 판매됐다. 작품의 판매가는 5만달러(7000만원)에서 12만5000달러(약 1억7000만원)에 달했다.&lt;br&gt;같은 달 홍콩에서 열린 필립스 드 퓨리 경매행사에선 작품이 15만9000달러(약 2억2600만원)에 낙찰됐다. 이탈리아 카프리에서 열린 한 자선 행사에선 낙찰가 23만달러(3억2800만원)를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 5살에 시작한 미술&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 샌디에이고에서 태어난 발렌시아는 다섯 살 때 집에 걸어 둔 그림을 따라 그리는 방식으로 미술을 시작했다.&lt;br&gt;발렌시아는 자신의 키보다 큰 캠퍼스에 그림을 그리기 위해 사다리를 타고 올라가 종일 그림을 그리기도 했다.&lt;br&gt;학교 선생님과 부모는 그의 재능을 알아챘다. 집에 개인 작업실이 마련되자, 발렌시아는 본격적으로 자신만의 작품 세계에 빠져들었다.&lt;br&gt;그의 작품은 화려한 색감과 조각난 얼굴 구성이 특징이다.&lt;br&gt;발렌시아의 어머니는 그의 작품이 높은 수입을 얻는 것에 대해 “사회에 환원하는 방법을 가르칠 수 있는 기회”라고 말했다. 발렌시아는 지금까지 30만 달러(약 4억 2700만 원) 이상을 에이즈 자선단체와 어린이 자선 단체 등에 기부했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 방탄소년단 뷔, SNS에 작품 올리기도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전 세계 유명인들도 ‘리틀 피카소’ 매력에 푹 빠졌다.&lt;br&gt;방탄소년단(BTS) 멤버 뷔는 지난 6일 인스타그램 계정에 발렌시아의 작품을 올렸다.&lt;br&gt;미국 드라마 ‘모던 패밀리’로 국내에서도 잘 알려진 배우 소피아 베르가라(Sofia Vergara)와 할리우드 톱스타 채닝 테이텀(Channing Tatum) 또한 발렌시아의 그림을 구입했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이광기 “신혼초 아내 잔소리에 기싸움…다벗고 나체로 가출” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500019</guid>
      <pubDate>2022-09-29T08:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929085353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344450 --&gt;배우 이광기가 아내와 다퉈 나체로 가출하려 했던 일화를 공개했다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 TV조선 ‘퍼펙트 라이프’에서는 이광기가 딸과 함께 출연했다. 딸은 “이제는 엄마한테 안 혼나?”라고 물었고, 이광기는 “아빠는 죽을 때까지 가훈이 있다”며 “엄마의 잔소리를 듣지 않으면 입안에 가시가 돋는다”고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 MC 현영은 “아내 잔소리 때문에 이렇게까지 해봤다는 일이 있나”라고 물었다. 그러자 이광기는 “신혼 초에 제가 한번 기싸움을 하려고 하다가 옷을 다 벗고 나갔다”며 “아파트 현관 엘리베이터 앞까지 나갔다”고 말해 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이광기는 “(외박하고) 새해 아침에 들어갔는데 그래서 싸우기 시작했다”며 “내가 장롱에서 이불 다 꺼내서 ‘이거 네가 해준 거지? 다 갖고 가! 옷도 네가 해준 거네? 안 입어!’라며 다 벗어버리고 바지도 다 벗었다”고 고백했다. 이어 “그러자 아내가 ”엘리베이터 앞에서 ‘당신 미쳤어? 들어와’ 하고 끌어들였다“고 털어놔 웃음을 더했다.&lt;br&gt;이성미는 ”못 이기는 척하고 들어갔구나“라며 ”이제는 안 벗나“라고 걱정했고, 이광기는 ”이제는 벗었다가는 문 잠가버린다“고 말하며 씁쓸해했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이광기 “신혼초 아내 잔소리에 기싸움…다벗고 나체로 가출” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500019</guid>
      <pubDate>2022-09-29T08:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929085353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344450 --&gt;배우 이광기가 아내와 다퉈 나체로 가출하려 했던 일화를 공개했다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 TV조선 ‘퍼펙트 라이프’에서는 이광기가 딸과 함께 출연했다. 딸은 “이제는 엄마한테 안 혼나?”라고 물었고, 이광기는 “아빠는 죽을 때까지 가훈이 있다”며 “엄마의 잔소리를 듣지 않으면 입안에 가시가 돋는다”고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 MC 현영은 “아내 잔소리 때문에 이렇게까지 해봤다는 일이 있나”라고 물었다. 그러자 이광기는 “신혼 초에 제가 한번 기싸움을 하려고 하다가 옷을 다 벗고 나갔다”며 “아파트 현관 엘리베이터 앞까지 나갔다”고 말해 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이광기는 “(외박하고) 새해 아침에 들어갔는데 그래서 싸우기 시작했다”며 “내가 장롱에서 이불 다 꺼내서 ‘이거 네가 해준 거지? 다 갖고 가! 옷도 네가 해준 거네? 안 입어!’라며 다 벗어버리고 바지도 다 벗었다”고 고백했다. 이어 “그러자 아내가 ”엘리베이터 앞에서 ‘당신 미쳤어? 들어와’ 하고 끌어들였다“고 털어놔 웃음을 더했다.&lt;br&gt;이성미는 ”못 이기는 척하고 들어갔구나“라며 ”이제는 안 벗나“라고 걱정했고, 이광기는 ”이제는 벗었다가는 문 잠가버린다“고 말하며 씁쓸해했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무용가 정승희, 희수 맞아 기념 공연 펼친다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500021</guid>
      <pubDate>2022-09-29T09:14:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929091419_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;대한민국예술원 회원인 무용가 정승희(77)가 희수(喜壽)를 맞아 자신의 이름을 딴 ‘정승희 무용단’과 함께 기념 공연을 개최한다. 한국예술종합학교 무용원 원장을 거쳐 명예교수로 있는 정승희는 ‘정승희 무용단’이 주최하고, 공연기획 타임앤스페이스퍼포먼스가 주관하는 ‘77 정승희, 춤의 여정-춤의 노래’ 공연을 오는 29일과 30일 오후 7시 30분 국립극장 달오름에서 펼쳐낸다. 특히 이번 공연은 대한민국예술원이 예술활동을 우대𐄁지원해 2022 예술창작 지원을 통해 이루어진다는 점에서 뜻깊고 의미 있는 행사이다.&lt;!-- 그림 1344451 --&gt;정승희는 무용전문교육을 받은 1세대로서 이화여대 무용학과 1기 출신으로 27세에 상명대 교수로 발탁됐다. 이후 1996년 한국예술종합학교 무용원 교수로 재직하면서 세계적인 무용가를 배출하는 무용전문 교육의 기틀을 마련했고, 전통춤 계승과 창작춤의 폭넓은 예술세계를 펼쳐냈다.&lt;br&gt;이번 공연은 70평생 춤의 길만 걸어온 여정을 뒤돌아보며, 77세 기념의 의미를 춤의 노래로 풀어낸다. 우리 춤의 심미적 깊이를 추구하고자 시를 무용적 문법으로 창조한, 섬세하고 아름다운 움직임으로 결집된 정승희의 예술세계를 집약적으로 보여주는 작품, 서정성이 돋보이는 작품, 개성적 표현성의 독창적인 예술세계를 펼쳐낼 것으로 기대된다.&lt;br&gt;이번 공연에서는 ‘물 위에 쓴시’ ‘고로초롬만 살았으면 싶어라’ ‘승무’(한영숙류) ‘비천사신무 중 네 별, 네 신(神)’ 등이 펼쳐진다. 또한 2022 신작 ‘오호 통재라...’라는 작품을 통해 그 안에 투영된 예술의 가치를 관객과 함께 나누고자 하는 무대도 마련된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정승희는 무용전문교육을 받은 1세대로서 이화여대 무용학과 1기 출신으로 27세에 상명대 교수로 발탁됐다. 이후 1996년 한국예술종합학교 무용원 교수로 재직하면서 세계적인 무용가를 배출하는 무용전문 교육의 기틀을 마련했고, 전통춤 계승과 창작춤의 폭넓은 예술세계를 펼쳐냈다.&lt;br&gt;이번 공연은 70평생 춤의 길만 걸어온 여정을 뒤돌아보며, 77세 기념의 의미를 춤의 노래로 풀어낸다. 우리 춤의 심미적 깊이를 추구하고자 시를 무용적 문법으로 창조한, 섬세하고 아름다운 움직임으로 결집된 정승희의 예술세계를 집약적으로 보여주는 작품, 서정성이 돋보이는 작품, 개성적 표현성의 독창적인 예술세계를 펼쳐낼 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공연에서는 ‘물 위에 쓴시’ ‘고로초롬만 살았으면 싶어라’ ‘승무’(한영숙류) ‘비천사신무 중 네 별, 네 신(神)’ 등이 펼쳐진다. 또한 2022 신작 ‘오호 통재라...’라는 작품을 통해 그 안에 투영된 예술의 가치를 관객과 함께 나누고자 하는 무대도 마련된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도경완♥장윤정, 셋째 임신설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500022</guid>
      <pubDate>2022-09-29T09:20:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929091858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344457 --&gt;‘장윤정의 도장깨기’에서 ‘도장부부’ 장윤정 도경완이 셋째 임신 루머를 해명한다.&lt;br&gt;29일 방송되는 LG헬로비전 ‘장윤정의 도장깨기-전 국민 가수 만들기’(이하 ‘도장깨기’) 19회에서는 장윤정 도경완과 수제자 박군, 일일마스터 최일호와 전북 고창에서 숨은 노래 고수들을 만나는 첫 번째 레슨이 그려진다.&lt;br&gt;최근 녹화에 앞서 도경완은 장윤정과 함께 고창읍성의 공북루를 찾았다. 그는 그 곳에 있는 큰 북을 보며 과거에는 답답한 일이 있으면 이런 북을 치며 외쳤다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 장윤정은 “유튜브에 뜬 사실 아니라고 얘기 좀 하자”더니 “우리 셋째 임신 안 했어요!”라며 답답함을 토로해 이목을 끌었다. 이어 그는 “어제도 술 마셨어요! 이건 그냥 제 배예요!”라고 덧붙여 현장의 모든 이들을 빵 터지게 만들었다는 후문이다.&lt;br&gt;그런가 하면 도경완은 장윤정 남편으로 사는 고충을 내비쳐 이목을 집중시켰다. 그는 “내가 장윤정이랑 사는 남자요! 너무 유명해서 힘드오!”라며 열변을 토해냈다. 하지만 이내 장윤정이 “그러면서 왜 식당 예약은 내 이름을 파오?”라고 묻자, 도경완은 “그래야 서비스를 많이 주오!”라며 뜻밖의 이유를 밝혀 폭소를 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이처럼 본 녹화 시작 전부터 ‘찐 부부’ 케미를 폭발시킨 장윤정과 도경완이 어떤 활약을 보여줄지 ‘도장깨기’ 본 방송에 벌써부터 기대가 높아진다.&lt;br&gt;‘도장깨기’ 19회는 이날 오후 7시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도경완♥장윤정, 셋째 임신설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500022</guid>
      <pubDate>2022-09-29T09:20:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929091858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344457 --&gt;‘장윤정의 도장깨기’에서 ‘도장부부’ 장윤정 도경완이 셋째 임신 루머를 해명한다.&lt;br&gt;29일 방송되는 LG헬로비전 ‘장윤정의 도장깨기-전 국민 가수 만들기’(이하 ‘도장깨기’) 19회에서는 장윤정 도경완과 수제자 박군, 일일마스터 최일호와 전북 고창에서 숨은 노래 고수들을 만나는 첫 번째 레슨이 그려진다.&lt;br&gt;최근 녹화에 앞서 도경완은 장윤정과 함께 고창읍성의 공북루를 찾았다. 그는 그 곳에 있는 큰 북을 보며 과거에는 답답한 일이 있으면 이런 북을 치며 외쳤다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 장윤정은 “유튜브에 뜬 사실 아니라고 얘기 좀 하자”더니 “우리 셋째 임신 안 했어요!”라며 답답함을 토로해 이목을 끌었다. 이어 그는 “어제도 술 마셨어요! 이건 그냥 제 배예요!”라고 덧붙여 현장의 모든 이들을 빵 터지게 만들었다는 후문이다.&lt;br&gt;그런가 하면 도경완은 장윤정 남편으로 사는 고충을 내비쳐 이목을 집중시켰다. 그는 “내가 장윤정이랑 사는 남자요! 너무 유명해서 힘드오!”라며 열변을 토해냈다. 하지만 이내 장윤정이 “그러면서 왜 식당 예약은 내 이름을 파오?”라고 묻자, 도경완은 “그래야 서비스를 많이 주오!”라며 뜻밖의 이유를 밝혀 폭소를 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이처럼 본 녹화 시작 전부터 ‘찐 부부’ 케미를 폭발시킨 장윤정과 도경완이 어떤 활약을 보여줄지 ‘도장깨기’ 본 방송에 벌써부터 기대가 높아진다.&lt;br&gt;‘도장깨기’ 19회는 이날 오후 7시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최성국, 24세 연하 예비신부 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500027</guid>
      <pubDate>2022-09-29T09:41:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929093838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344462 --&gt;배우 최성국의 24세 연하 예비신부가 공개됐다.&lt;br&gt;최성국은 29일 자신의 인스타그램에 뮤지컬 ‘미세스 다웃파이어’ 관람 인증샷을 남겼다. 해당 사진에서 최성국은 미모의 여자친구와 다정하게 포즈를 취하고 있어 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;그는 “ 여자친구와 첫 뮤지컬관람 데이트입니다”라며 달달한 연애 근황을 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 최성국은 TV조선 예능 ‘조선의 사랑꾼’에서 24세 연하의 여자친구와 올 가을 결혼할 예정이라고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최성국, 24세 연하 예비신부 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500027</guid>
      <pubDate>2022-09-29T09:41:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929093838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344462 --&gt;배우 최성국의 24세 연하 예비신부가 공개됐다.&lt;br&gt;최성국은 29일 자신의 인스타그램에 뮤지컬 ‘미세스 다웃파이어’ 관람 인증샷을 남겼다. 해당 사진에서 최성국은 미모의 여자친구와 다정하게 포즈를 취하고 있어 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;그는 “ 여자친구와 첫 뮤지컬관람 데이트입니다”라며 달달한 연애 근황을 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 최성국은 TV조선 예능 ‘조선의 사랑꾼’에서 24세 연하의 여자친구와 올 가을 결혼할 예정이라고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정직한 후보2‘ 박스오피스 1위…첫날 7만명 봤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500034</guid>
      <pubDate>2022-09-29T10:18:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/19/SSI_20220919221313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341312 --&gt;라미란 주연의 코미디 영화 ‘정직한 후보 2’가 개봉 첫날 박스오피스 정상을 차지했다.&lt;br&gt;29일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망에 따르면 ‘정직한 후보 2’는 개봉일인 전날 관객 7만 2000여명(매출액 점유율 29.9％)을 동원해 ‘공조2: 인터내셔날’(6만 6000여 명·27.2％)을 제치고 1위에 올랐다.&lt;br&gt;‘정직한 후보2’는 2020년 2월 개봉한 ‘정직한 후보’(총 관객수 153만명)의 후속작이다. 정치인 주상숙이 또 한 번 거짓말을 할 수 없게 되는 상황에 처하면서 벌어지는 이야기로 전작에 이어 배우 라미란이 주상숙을 연기했고 전작을 만든 장유정 감독이 연출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;28일 기준 일일 박스오피스에는 ‘정직한 후보 2’를 비롯해 개봉 첫날을 맞은 작품 5편이 10위권에 이름을 올렸다. 염정아·류승룡 주연 뮤지컬 영화 ‘인생은 아름다워’는 4만 5000여명(18.6％)을 모으며 3위로 출발했고, 애니메이션 ‘극장판 짱구는 못말려:수수께끼! 꽃피는 천하떡잎학교’와 ‘극장판 헬로카봇:수상한 마술단의 비밀’은 각각 4위와 6위에 올랐다.&lt;br&gt;전날까지 나란히 2위와 3위를 유지하던 ’늑대사냥‘과 ’아바타 리마스터링‘은 신작들의 약진에 각각 5위와 7위로 내려앉았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>드디어 터졌다, 에런 저지 61년 만에 61홈런</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500037</guid>
      <pubDate>2022-09-29T10:30:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929102924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국프로야구 메이저리그(MLB) 뉴욕 양키스의 에런 저지(30)가 61년 만에 아메리칸리그 최다 홈런 타이기록(61개)에 도달했다.&lt;!-- 그림 1344480 --&gt;저지는 29일(한국시간) 캐나다 토론토의 로저스센터에서 열린 토론토 블루제이스와 경기 3-3으로 맞선 7회 초 1사 1루에서 팀 마이자가 풀카운트에서 던진 8구 싱커를 걷어 올려 왼쪽 담장을 넘기는 투런 홈런을 쳤다. 저지는 60홈런 이후 8경기만에 터트린 2022시즌 61번째 홈런으로 양키스의 레전드인 로저 매리스가 1961년에 세웠던 팀 최다 및 아메리칸리그 최다 홈런 기록과 어깨를 나란히 했다.&lt;br&gt;이날 경기장에는 신생아 때 저지를 입양해 키운 어머니와 매리스의 아들 매리스 주니어가 나란히 앉아 저지의 홈런을 축하하며 기뻐했다.&lt;!-- 그림 1344482 --&gt;저지는 앞서 지난 21일 피츠버그 파이어리츠와 경기에서 60홈런 고지를 밟았다. MLB에서 21년 만에 나온 역대 9번째 한 시즌 60홈런 기록을 세웠던 저지는 지난 8경기 동안 대기록의 희생양으로 남기 싫은 상대 투수들의 견제로 홈런 행진을 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프장에서 긁힌 법카 2조원… “아직은 접대 스포츠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500039</guid>
      <pubDate>2022-09-29T10:39:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/27/SSI_20220927175939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343877 --&gt;국내 골프장에서 사용하는 연간 법인카드 사용액이 약 2조원에 이르는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;29일 사단법인 한국골프소비자원이 윤창현 국민의힘 의원실 자료를 바탕으로 분석한 ‘법인카드의 골프장 사용액 추이’ 자료에 따르면 지난해 국내 골프장에서 쓴 법인카드 사용액은 1조9160억원으로 집계됐다. 이는 코로나19 이전인 2019년에 비해 48.6% 늘어난 것이다.&lt;br&gt;지난해 전체 골프장 매출액 6조 9599억원에서 차지하는 비중도 27.5%에 달했다. 연도별 법인카드 골프장 사용액을 보면 2011년 1조244억원, 2019년 1조2892억원으로 큰 변동이 없었지만 코로나19가 확산하던 2020년 1조5195억원, 지난해 1조9160억원으로 급증했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 코로나19로 해외여행이 어려워지면서 골프 인구가 늘었고, 이로 인해 골프장 이용료도 올랐기 때문으로 분석된다.&lt;br&gt;전체 골프장 매출액에서 법인카드 사용액이 차지하는 비중은 2011년 30.9%였다가 청탁금지법 시행 이후인 2018년 26.0%까지 낮아졌다. 그러나 2020년 27.0%, 지난해 27.5%로 다시 늘어나는 추세다. 한국골프소비자원 서천범 원장은 “골프장에서 쓰는 법인카드 사용액의 손비인정 범위를 축소하면 접대 골프도 줄어들고, 그린피 하락과 주말 예약난 완화, 골프장 식음료 값 현실화 등의 효과를 기대할 수 있다”며 “아울러 국민들의 부정적인 시선이 줄면서 골프가 건전한 대중스포츠로 거듭날 계기가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조응천, “쌍방울 이재명 변호사비 대납 사건, 이화영 개입 의심”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500053</guid>
      <pubDate>2022-09-29T11:09:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조응천 더불어민주당 의원이 29일 쌍방울의 이재명 대표 변호사비 대납 의혹과 관련해 이화영 전 경기부지사가 이 대표와 쌍방울의 매개 역할을 했을 것이라고 검찰이 의심하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;조 의원은 이날 MBC라디오에서 “이화영 전 부지사가 최초에 (쌍방울) 사외이사로 있다가 다시 (경기도) 평화부지사로 갔다”면서 “평화부지사로 가서는 2018년 지방선거 때 선대본부장을 했다. 쌍방울과 이재명 경기지사의 2018년 선거, 그 사이를 이어주는 중간매개체였다. 2018년도에는 선거법 위반, 변호사비 대납 사건 이런 것들이 있는데, 모든 이슈들의 중간 매개가 사실은 이화영 전 부지사”라고 했다. 그러면서 “선대본부장을 하면서 선거운동을 하다 보니까 선거 과정에서 일어나는 모든 일을 관장을 했을 것”이라며 “좋은 일이건 나쁜 일이건 관장을 하지 않을 수가 없고, 거기서 쌍방울이 소위 말하는 전환사채에도 개입되지 않았을까라고 의심을 하는 통로가 되지 않을까라고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;조 의원은 ‘변호사를 연결하고 변호사비를 전환사채로 돌려서 지급하는 일련의 과정에도 이화영 전 부지사가 개입했을 가능성이 있다고 보고 검찰이 수사하는 것이냐’는 질문에 “그렇다”고 답했다. 그는 “일단 이화영 전 부지사를 구속시켰으니까, 신병이 확보됐으니까, 검찰이 예전보다 훨씬 수사하기에는 용이하다고 생각을 할 것”이라고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈 “싱가포르 육아 도우미 도입 어떠냐” 정작 싱가포르에서는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500054</guid>
      <pubDate>2022-09-29T11:11:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929111032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344509 --&gt;오세훈 서울시장이 지난 27일 국무회의 도중 외국인 육아 도우미를 도입하는 방안을 정부에 건의했다고 밝혔다. 그는 사회관계망서비스(SNS)를 통해 “경제적 이유나 도우미 공급 부족 때문에 고용을 꺼려왔던 분들에게는 반가운 소식일 것”이라며 “외국인 육아 도우미는 양육에 초점을 맞춘 정책이다. 홍콩과 싱가포르는 1970년대 이 제도를 도입했고, (그 뒤) 여성의 경제활동 참가율은 뚜렷한 상승세를 보였다”고 설명했다. 아울러 “한국에서 육아 도우미를 고용하려면 월 200만∼300만원이 드는데 싱가포르의 외국인 가사 도우미는 월 38만∼76만원 수준”이라며 경제적 부담을 덜 수 있는 점을 강조했다.&lt;br&gt;마침 싱가포르에서는 지난 2018년 세상을 떠난 미국의 유명 셰프 겸 방송인 앤서니 보데인이 이 나라를 방문했을 때 현지인 세 사람과 얘기를 나누는 동영상 때문에 시끄럽다고 영국 일간 인디펜던트가 28일(현지시간) 전했다. 보데인은 세상을 떠난 해에 음식과 여행을 다루는 자신의 프로그램 ‘앤서니 보데인 : 알려지지 않은 부분들(Parts Unknown)’ 제작을 위해 싱가포르를 찾았는데 당시 촬영된 동영상이 어떤 이유에선지 최근 트위터에 올라와 논란을 지폈다.&lt;br&gt;&lt;i&gt;(오 시장은 ‘육아 도우미’나 ‘가사 도우미’로 아름답게 포장했는데 ‘가정부’가 더 어울리지 않나 싶어 그렇게 표기한다.)&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동영상을 보면 한 여성이 “모두가 가정부를 거느리고 있는데 그들은 집에서 자녀들을 돌본다”면서 “해서 가정부는 대중의 마약(the opiate of the masses) 같은 존재”라고 말한다.&lt;br&gt;보데인은 가정부를 고용한 누군가는 “자유로워져 노동력으로 합류하는군요”라고 말한다. 앞의 여성은 그렇다고 대꾸한다. 하지만 그녀 역시 가정부 고용의 어두운 구석을 지적하며 남편은 “이제 스스로 물을 찾아 마시는 방법도 모른다”고 지적한다. 이어 남편은 자신의 빨랫감 하나 제대로 처리할 수 없다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 한 남성이 마지막으로 빨랫감을 스스로 정리한 것이 언제였느냐고 보드앵에게 묻는다. 셰프는 언제인지 답하지 않고 “빨랫감들을 세탁기 안에 집어던지는 일을 즐기는 편이다. 스스로 매우 만족을 느끼는 과정”이라고 말한다. 이어 가정부 인력에 많이 의존하는 이 나라 사람들을 소재로 농담을 늘어놓는다.&lt;br&gt;“이봐요들, 부르조아 같아요. 당신네들은 억압받는 하층계급의 노동으로 먹고 살아가는 거예요.” 농담 속에 뼈가 담겨 있었는데 좌중에 웃음이 터져나온다.&lt;br&gt;27일 현재 조회수 450만회를 넘겼다. 보데인이 점잖게 자신들의 좋지 못한 관행을 꼬집은 것이라며 칭찬하는 댓글들이 달렸다. 한 사람은 “아무나 보드앵처럼 면전에서 올바른 지적을 할 수는 없는 일”이라고 적었다.&lt;br&gt;다른 이는 “보데인은 (죽어서도) 여전히 팩트를 얘기했다. 난 필리핀에서 왔는데 친인척이 아무도 없었지만 싱가포르에서 집안도움(househelp) 일을 했다. 동포들이 어떤 조건에서 일하는지 잘 아는데 그는 아주 제대로 본 것”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어떤 이들은 보데인이 현지인들이 가정부 거느리는 일을 “은근히 자랑하고 있다(humble-bragging)”고 꼬집은 것이라고 했다.&lt;br&gt;오 시장의 발언과 관련해 눈길을 끄는 스크린샷을 담은 댓글이 있다. 직업소개소 광고를 촬영한 것인데 “정부가 인증하는 직업소개소가 하인들의 인종을 선택할 수 있게 해드린답니다! ‘자부심 충만한’ 필리핀, ‘내성적인 인성에 순종적인’ 인도네시아, ‘다른 인종보다 참을성 많은 미조람 등을 골라골라”라고 번역할 수 있는 문장을 실었다.&lt;br&gt;인종 비교 말고도 거슬리는 대목은 있다. 국적에 따라 보수를 차등해 제시하는 것이다. 인도네시아는 550~700 싱가포르달러, 미조람은 450~570 싱가포르달러라고 제시하는 것이다. 미조람 뒤에 “미얀마와 인도에서 눈에 띄는 인종”이라고 친절한 설명도 달려 있다.&lt;br&gt;당연히 많은 비난이 직업소개소에 쏟아졌다. 한 사람은 “내가 읽은 것들을 믿을 수가 없다”고 적었다.&lt;br&gt;가정부 산업은 싱가포르 경제에 어느 정도 기여할까? 다국적 소비자 관련 회사인 엑스페리안(Experian)의 2019년 조사에 따르면 이민가정부인력(MDW)은 2018년 111억 싱가포르달러로 평가돼 국내총생산(GDP)의 2.4%를 차지했다. 싱가포르 인력부 홈페이지에는 MDW를 고용한 이들이 따라야 할 휴식일, 계약서, 보안각서, 임금 등에 대한 가이드라인이 게재돼 있다. 하지만 가정부들은 더 중요하고, 우리의 근로기준법이라 할 수 있는 고용법 대상이 아니다. 외국인 가정부 뿐만 아니라 선원, 임시직, 임시 공무원까지 이 법의 보호를 받지 못한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 오산 미군기지 도착한 해리스 부통령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500055</guid>
      <pubDate>2022-09-29T11:16:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929111107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344511 --&gt;카멀라 해리스 미국 부통령이 하루 일정으로 우리나라를 찾았다.&lt;!-- 그림 1344517 --&gt;해리스 부통령은 29일 오전 10시 20분께 부통령 전용기편으로 오산 미군기지에 도착했다.&lt;!-- 그림 1344512 --&gt;현직 미 부통령이 한국을 찾은 것은 평창 동계올림픽이 열린 2018년 2월 마이크 펜스 부통령 방한 이후 4년 6개월 만이다.&lt;!-- 그림 1344514 --&gt;해리스 부통령은 방한 첫 일정으로 오전 11시 20분께 용산 대통령실에서 윤석열 대통령을 접견할 예정이다.&lt;br&gt;해리스 부통령은 이어 ‘한국 여성들과의 만남’, ‘비무장지대(DMZ) 방문’ 등의 일정을 소화한 뒤 저녁께 귀국길에 오를 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘봉태규 아내’ 하시시박 “이런 거지같은 나라가”…女·워킹맘 차별에 분노</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500057</guid>
      <pubDate>2022-09-29T11:19:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929111826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344522 --&gt;배우 봉태규의 아내이자 사진작가인 하시시박이 여성을 향한 한국 사회의 차별적 시선에 강한 분노를 터뜨렸다.&lt;br&gt;하시시박은 29일 자신의 인스타그램 스토리에 “뭘 위해 일을 하는 걸까. 워킹맘이면 워킹맘이라고 뭐라고 하고 주부면 주부라고 뭐라고 하고”라고 시작하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;그는 “어릴 때는 여자 애들에 밀린다고 남학교를 가려 하고, 예쁘면 예쁘다고 따돌림 당하고, 못나면 못났다고 괴롭히고, 잘하면 기세다고 뭐라 하고, 못하면 콤플렉스가 많다고 하고, 여자라고 연봉 적고, 누가 잘못하면 걔네 엄마 누구냐고 하고, 같은 여자끼리 더 치열해야 하고, 이런 뭐 거지 같은 나라가”라며 분노했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하시시박은 “오늘 유독 새삼 워킹맘들 응원한다. 최악인 날도 있는 거다. 그런 날 삼키라고 커리어 쌓는 거잖아”라고 스스로를 다독였다.&lt;br&gt;한편 하시시박은 지난 2015년 봉태규와 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“골프장이야 미술관이야”… 세레니티CC ‘OK 박세리 대회’에 인기 상한가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500063</guid>
      <pubDate>2022-09-29T11:26:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804224711_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327482 --&gt;“골프장이야 미술관이야?”&lt;br&gt;지난 25일 끝난 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 ‘OK금융그룹 박세리인비테이셔널 대회’가 치러진 충북 청주시 서원구의 ‘세레니티 컨트리클럽’(옛 실크리버)의 인기가 급등하고 있다. 깔끔하게 정리된 골프장 컨디션은 물론 곳곳에 배치된 조각작품들을 직접 눈으로 본 갤러리들이 앞다퉈 문의를 하고 있어서다.&lt;br&gt;이미 중부권 명문 골프장으로 유명한 세레니티CC는 ‘OK금융그룹 박세리인비테이셔널’을 2년 연속 치르면서 더욱 유명세를 타고 있다. 골프장 관계자는 “이번 대회 기간에 약 2만명의 갤러리가 입장했다”면서 “‘ㅁ’자 중정(정원)을 갖추고 있는 클럽하우스가 이색적이고, 각종 미술작품을 전시해 놓아 고급스럽다는 호평을 받고 있다”고 설명했다. 클럽하우스뿐만 아니라 필드에는 2300여그루의 장송과 18번홀 폰드에 설치된 대형 조각작품인 ‘만월(滿月)’도 갤러리들의 눈길을 사로잡았다는 평가다.&lt;!-- 그림 1344565 --&gt;대회 기간 골프장을 찾은 갤러리 A씨는 “소나무가 많아 산책하듯 걷고 플레이하기 좋은 코스같다”면서 “중부권에 숨겨진 보석 같은 골프코스”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;갤러리들의 호평이 쏟아지면서 벌써부터 내년도 부킹 문의가 들어오고 있다. 골프마케터 업체를 운영하고 있는 이모씨는 “외국 자동차브랜드사와 골프의류브랜드사 등의 VIP고객 골프이벤트를 진행하고 있는데 서울지역과 충청지역, 전라지역의 고객님을 한 자리에 모시는 게 쉽지 않다”면서 “여기 세레니티 CC는 지리적으로 접근성이 좋고 코스도 품격이 있어서 골프 행사장으로 최적지라 벌써 예약 문의가 온다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1344526 --&gt;명품 코스와 특색 있는 클럽하우스도 장점이지만, 사실 세레니티CC의 최대 매력은 입지다. 충북 청주시와 세종시 가운데 위치한 세레니티CC는 전국 어디서든 접근성이 뛰어나다. 특히 서울~세종고속도로(제2경부고속도로) 건설 구간 중 구리~안성구간이 올해 12월 개통되고, 2023년 안성~세종구간이 뚫리면 서울 강남과 경기권에서 1시간이면 도착 할 수 있다.&lt;br&gt;한편 세레니티CC는 지난 17일 신규 ‘챌린지코스 9홀’을 추가로 개장하고 총 27홀 운영 체제를 완성했다. 또 내년 상반기에 ‘세레니티골프앤리조트’를 오픈한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프존 유튜브 구독 20만 돌파 이벤트… 인증하고 아이언세트 받자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500065</guid>
      <pubDate>2022-09-29T11:32:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929113232_V._jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344527 --&gt;골프존은 29일 공식 유튜브 채널 구독자 수 20만명 돌파를 기념해 다음달 25일까지 감사 이벤트를 연다고 밝혔다.&lt;br&gt;이벤트 참여는 골프존 유튜브 채널을 구독한 후 모바일·웹 화면을 캡처해 응모하면 된다. 당첨자는 11월초 골프존 유튜브 커뮤니티에서 공지할 예정이다. 경품 배송은 11월말 시작한다. 경품은 ▲1등 테일러메이드 SIM2 경량스틸 8 아이언세트 ▲2등 니콘 쿨샷 프로 거리측정기(2명) ▲3등 테일러메이드 스파이더 퍼터(2명)을 각각 증정한다.&lt;br&gt;4등·5등 당첨자에게는 까스텔바작 보스턴백(20명)과 까스텔바작 파우치(30명) 등을 준다. 6등은 신세계이마트 상품교환권 10만원권(5명), 7등은 치킨 기프티콘(50명)을 선물한다. 8등·9등 당첨 고객에게는 아이스크림과 커피 상품권을 지급한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손장순 골프존 미디어사업부 상무는 “골프존 유튜브 채널은 골프 레슨부터 대회, 예능, 정보 등 골프의 모든 것을 제공한다”며 “약 3000여개 콘텐츠를 보유하고 신규 콘텐츠를 지속 제작하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “해리스 부통령, 尹대통령과 전기차 보조금 논의 예정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500066</guid>
      <pubDate>2022-09-29T11:34:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929111122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344512 --&gt;한국을 방문한 카멀라 해리스 미국 부통령은 29일 윤석열 대통령을 예방한 자리에서 전기차 보조금 문제에 대한 한국의 우려 등에 대해 논의할 것이라고 한 백악관 당국자가 밝혔다고 로이터 통신이 전했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 해리스 부통령은 윤 대통령과 최근 북한의 탄도미사일 도발을 규탄할 예정이며 대만해협에 대한 중국의 조치와 한일관계에 대해서도 논의할 전망이다.&lt;br&gt;백악관은 이외에도 해리스 대통령은 윤 대통령과 함께 성평등 발전 방안에 대해서도 논의한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해리스 부통령은 이날 오전 하루 일정으로 한국을 찾았다.&lt;br&gt;해리스 부통령은 방한 첫 일정으로 오전 용산 대통령실에서 윤석열 대통령을 예방할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진태현♥박시은, 아픔 달랜 제주살이 정리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500070</guid>
      <pubDate>2022-09-29T12:53:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928172050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344308 --&gt;배우 진태현, 박시은 부부가 유산 아픔을 딛고 서울로 돌아온다.&lt;br&gt;진태현은 29일 자신의 인스타그램에 “태은이 엄마. 2022년 9월 멈춤을 진심으로 응원해. 집으로 돌아가네 우리. 다시 박시은으로, 진태현 아내로 다비다 토르 미르 엄마로 훨훨 날아다니길 응원해”라고 시작하는 장문의 글을 게재했다.&lt;br&gt;진태현은 “자기가 하라는 대로 우리 태은이 고이 접어 심장에 넣어뒀어. 가끔 꺼내 내 모든 걸 다해 엄청나게 사랑해 줄게”라며 유산한 딸을 향한 그리움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “병원에서 눈물로 정신을 잃었던 나는 따뜻한 바닷가와 시원한 산 위에서 정신을 회복해 조금은 기운을 차렸다. 또 사랑하는 이들과 모르는 이들의 응원과 위로가 기쁨과 희망을 주었다”며 제주의 맑은 경관과 사람들의 응원 덕분에 유산 아픔을 치유할 수 있었다고 했다.&lt;br&gt;그는 “긍정적으로 생각하면 너무 긍정적. 부정적으로 생각하면 끝없는 두려움 그래서 난 어느 쪽도 선택하지 않았다. 세상에 유일하게 너만 있으면 되니 뭐든 또 함께 하자. 자기가 선택하고 원하는 길 위에 늘 앞장설게”라며 박시은을 향한 깊은 사랑을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박시은은 이 게시물에 “고맙고 감사해 내 사랑”라고 화답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아 세리에A 첫 여성 주심 데뷔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500071</guid>
      <pubDate>2022-09-29T12:58:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929125814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이탈리아 프로축구 세리에A에서 이번 주말 처음으로 여성 심판이 주심을 맡는다.&lt;!-- 그림 1344534 --&gt;이탈리아심판협회가 28일(현지시간) 발표한 2022~23시즌 8라운드 심판 명단에 따르면 다음달 2일 레조 에밀리아의 마페이 스타디움에서 열리는 사수올로와 살레르니타나의 경기에 여성인 마리아 솔레 페리에리 카푸티(32) 심판이 주심으로 배정됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;페리에리 카푸티 심판은 이번 시즌을 앞두고 7월 세리에A 주심 팀으로 승격했는데, 세리에A 경기 휘슬을 부는 건 이번이 처음이다. 그가 데뷔하면 이탈리아 프로축구 최상위리그 최초의 여성 주심으로 이름을 올리게 된다.&lt;br&gt;2007년 이탈리아심판협회에 등록한 페리에리 카푸티 심판은 지역 리그에서 활동하다 2015년부터 4부리그 격인 세리에D 경기에서 주심을 봤다. 2019년에는 유럽여자축구선수권대회 예선 두 경기를 맡았고, 2020년 세리에C를 거쳐 지난해 세리에B 주심으로 올라섰다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;지난해 12월에는 세리에A 팀인 칼리아리와 세리에B 팀인 치타델라의 코파 이탈리아전 휘슬을 불어 세리에A 팀 공식 경기의 주심을 맡은 최초의 여성 심판이 된 바 있다. 알프레도 트렌탈란제 이탈리아심판협회장은 “페리에리 카푸티 심판은 지름길 없이 자신의 능력과 기술로 세리에A에 데뷔할 것”이라며 “역사적인 순간을 맞이하려 한다. 우리는 어떤 특권도 주지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄정화 “갑상선암 수술 후 노래 못해 겁나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500072</guid>
      <pubDate>2022-09-29T12:58:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929125801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344533 --&gt;가수 엄정화가 ‘히든싱어7’에 도전장을 내밀었다.&lt;br&gt;내일(30일) 방송될 JTBC ‘히든싱어7’(기획 조승욱, 연출 전수경)에서는 데뷔 30주년을 맞이한 엄정화가 원조 가수로 출격한다.&lt;br&gt;‘배반의 장미’, ‘Poison’, ‘초대’, ‘Festival’ 등 발표하는 곡마다 히트곡을 갱신했던 엄정화는 오랜만에 만나는 관객들을 향해 반가움을 감추지 못한다. 등장부터 ‘뻥이야’와 같은 90년대 옛날 유행어를 쏟아내는가 하면 쉴 새 없이 엉뚱한 발언을 이어가며 발랄한 매력을 뽐낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이내 10년 전 갑상선암 수술을 받고 오랜 시간 노래를 하지 못했다는 남다른 고민을 토로해 안타까움을 자아냈다. &lt;br&gt;그는 “극복해가는 과정인데, 너무 겁이 난다”라며 ‘히든싱어’ 출연을 두고 오랜 시간 고심할 수밖에 없었던 이유를 고백해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 엄정화의 자신감을 충전시켜주기 위해 톱스타들이 지원사격에 나섰다. 무려 유재석과 이효리가 깜짝 등장하는 것뿐만 아니라 대한민국에서 내로라하는 스타들이 총출동할 예정이라고. 이에 엄정화는 참아온 눈물을 터뜨렸다는 후문이다. 이날 오후 8시 50분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영철 “미워했던 父 죽음, 신동엽 덕에 장례식 갔다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500073</guid>
      <pubDate>2022-09-29T13:01:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929130106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344535 --&gt;개그맨 김영철이 가족사를 고백했다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘라디오스타’는 ‘투머치 그 잡채’ 특집으로 꾸며져 하희라, 임호, 김영철, 정겨운이 출연해 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 김영철은 최근 인생을 되돌아보게 된 계기에 대해 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김영철은 “제가 올해 3월에 ‘울다가 웃었다’라는 책을 집필했다”며 “책에 자전적인 내용을 담다 보니 가족사도 있고, 고등학교 2학년 때 부모님이 이혼한 얘기, 아버지를 잘 뵙지 못한 이야기 등이 담겼다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “지난 4월 ‘아는 형님’ 녹화가 끝나고 큰누나한테 아버지가 돌아가셨다는 소식을 들었다”며 “그 말을 듣고 집으로 향하는 길이 아무 감정이 안 들어서 더 슬프기 시작했다”고 당시를 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 당시 장례식에 갈 마음이 없었다는 사실을 털어놓으며 “그때 신동엽이 ‘무조건 가야 한다. 아버지로 인한 상처와 아픔, 그 결핍이 지금 네가 더 훌륭한 사람이 된 걸 이야기해야 한다’고 말했다”고 언급했다.&lt;br&gt;김영철은 “이후 너무 빨리 가고 싶어 마음이 분주했다”며 “영정 사진 앞에서 독백하는 걸 이해 못 했었는데 ‘아버지, 왜 저만 그렇게 미워하셨냐. 아버지란 사람 때문에 아픈 상처, 그 결핍이 너무 너무 훌륭한 사람이 되어 있다. 낳아주셔서 감사하다’고 말했다”고 고백했다.&lt;br&gt;아울러 “꿈에 가끔 나타나 주시면 너무 감사하겠다”며 “제가 생각하는 아버지는 무서운 데 정말 따뜻하고 자상한 아버지 모습으로 한번만 나타나 주시면 안 되냐. 그때는 꼭 ‘아빠’라고 불러보고 싶다”며 후련한 마음을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탈모 NO” 돈스파이크, 일부러 밀고 다녔다?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500076</guid>
      <pubDate>2022-09-29T13:15:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929131443_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344538 --&gt;유명 작곡가 겸 가수 돈스파이크(본명 김민수)가 마약 투약 혐의로 구속된 가운데 과거 방송서 한 발언이 재조명되고 있다.&lt;br&gt;지난 2018년 방송된 MBC ‘라디오스타’에는 ‘조금 모자라지만 착한 친구들’ 특집으로 작곡가 돈스파이크가 출연했다. 이날 돈 스파이크는 “저는 타고난 탈모는 아니다”라며 일부러 머리를 밀기 시작했다고 털어놨다.&lt;br&gt;그는 “제가 매운 음식을 먹으면 머리에만 땀이 난다. 몸은 보송보송한데 머리에만 땀이 나 남들에게 보이기 부끄러웠다”며 “그 날 이후 머리를 한 번 밀어봤다. 땀이 났을 때 수건으로 닦으니 편안하더라. 그래서 그 때부터 계속 밀기 시작했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;돈스파이크는 “20년 전부터 머리를 밀었는데, 매일은 아니고 이틀에 한 번씩 머리 면도를 하고 있다”고 솔직하게 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 지난 28일 서울북부지법 임기환 부장판사는 돈스파이크에 대해 구속영장을 발부했다. 법원은 피의자 심문(영장실질검사)을 한 뒤 “도망할 염려가 있다”고 구속 사유를 설명했다. 돈 스파이크는 취재진 앞에서 혐의를 인정하며 “다 제 잘못이고 조사에 성실히 임해서 죄(죗값) 달게 받겠다”라며 고개를 숙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돌싱’ 김민건, 여친 공개…미모 폭발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500077</guid>
      <pubDate>2022-09-29T13:17:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929131651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344539 --&gt;MBN ‘돌싱글즈3’ 출연자 김민건이 여자친구를 살짝 공개했다.&lt;br&gt;김민건은 29일 자신의 인스타그램 스토리에 “혼자 아님”이라는 글과 함께 사진 한 장을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속에서는 에스컬레이터를 내려가고 있는 김민건의 모습이다. 여자친구로 보이는 여성이 김민건의 뒤에서 얼굴을 가린채 서있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 25일 김민건은 차 안에서 남녀가 손을 꼭 잡고 있는 사진을 올려 궁금증을 자극했다. 배경음악 데이식스의 ‘그렇게 너에게 도착하였다’도 관심을 모았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전현무 이별 상처 컸나…이혜성 “방송 떠나 다른 일”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500078</guid>
      <pubDate>2022-09-29T13:20:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929132040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344540 --&gt;KBS 아나운서 출신 방송인 이혜성이 연예계를 떠나 새 직업에 도전해보고 싶다고 고백했다.&lt;br&gt;이혜성은 지난 28일 유튜브에 올린 영상에서 “마흔 살에는 지금과 완전히 다른 일을 하고 있을 수도 있을 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “내 나이 서른은 어리지도 않지만 늦은 것도 아니다. 지금처럼 계속 열심히 방송하고 있을 수도 있지만 전문직의 길을 갈 수도 있을 것 같다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관심이 있는 직업군으로는 변호사를 꼽았다. 이혜성은 “주변에 로스쿨에 간 친구가 많다. 지금 로펌에서 일하는 친구도 있는데, 그 친구들의 삶이 궁금하다. 내가 만약 거기에 들어갔다면 내 인생은 어떻게 달라졌을까 생각한 적이 있다”며 “어렸을 때 변호사라는 직업이 되게 멋있어 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “사실 많이 두렵다. 지금 내가 고등학교 때처럼 공부해야 될 것 같은데 머리도 이미 너무 많이 굳은 것 같고, ‘할 수 있을까’라는 생각이 앞서는 게 사실”이라고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 밖에도 전공을 살려 사업을 해볼 생각도 있다고 했다. 서울대 경영학과 출신인 그는 “처음에 경영학과에 입학한 게 여성 CEO를 꿈꿨던 것 때문”이라며 “조그맣게 내가 하고 싶은 비즈니스를 시작해 볼 수도 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이혜성은 2016년 KBS 공채 43기 아나운서로 입사해 2020년 프리랜서로 전향했다. 2019년 선배 아나운서였던 전현무와 공개 연애를 하면서 인지도를 쌓았지만, 연애 2년 만인 지난 2월 결별 소식을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해리스 접견 尹 “부통령 방한, 한미동맹 발전 또다른 전기되길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500084</guid>
      <pubDate>2022-09-29T13:33:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929133250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344550 --&gt;윤석열 대통령은 29일 카멀라 해리스 미국 대통령을 만나 “우리 국민의 자유, 안전, 번영을 지켜내는 든든한 버팀목으로써 한미동맹을 계속 발전시키겠다”고 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실 확대 회의실에서 해리스 부통령을 접견하며 “조 바이든 대통령의 방한에 이어서 오늘 해리스 부통령의 방한은 이를 위한 또 다른 전기가 될 것으로 기대한다”며 이같이 말했다. 윤 대통령은 “한미동맹은 한반도를 넘어서 글로벌 동맹으로 발전하고 있고, 군사동맹에서 경제기술동맹으로 확대되고 있다”며 “바이든 대통령님과 지난주 런던, 뉴욕을 포함해서 여러 차례 만나 우리 동맹의 발전 방향에 대해 공감대를 가졌다”고 강조했다.&lt;br&gt;이에 해리스 부통령은 “근 70년간 한미동맹은 한반도와 인도·태평양 지역, 그리고 전세계적으로 안보·번영의 핵심축이 돼왔다”고 화답했다. 해리스 부통령은 윤 대통령 발언에 이은 모두발언에서 “제 방문에 앞서 바이든 대통령도 개인적으로 안부를 꼭 전해달라는 부탁을 했다. 올해 굉장히 생산적인 방한 (일정을) 가졌다는 말씀을 (제게) 하기도 했다”며 “그래서 우리 회담은 그런 연장선상에 있다고 생각한다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해리스 부통령은 이날 오전 10시 20분쯤 부통령 전용기편으로 오산 미군기지에 도착해 하루 방한 일정을 소화했다. 해리스 부통령은 아베 신조 전 일본 총리 국장 참석차 일본을 찾은데 이어 한국을 방문했다. 전날 뉴욕타임스(NYT)와의 현지 인터뷰에서는 윤석열 정부와 성평등 문제를 논의하겠다는 입장을 밝힌 바 있다. 현직 미 부통령의 방한은 평창 동계올림픽이 열린 2018년 2월 한국에 온 마이크 펜스 부통령 이후 4년 6개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IRA로 미국서 가격경쟁력 하락…이차전지 중장기적으로 ‘기회’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500102</guid>
      <pubDate>2022-09-29T14:03:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929140319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국 인플레이션 감축법(IRA) 시행으로 전기차·이차전지 경쟁력 약화가 우려되는 가운데 미국 내 전기차 생산 기반 조기 구축이 필요해졌다. 이차전지도 단기적으로 어려움이 있지만 새로운 기회가 될 수 있다는 분석이 나왔다.&lt;!-- 그림 1344575 --&gt;산업연구원이 29일 발표한 ‘IRA의 국내 산업 영향과 시사점: 자동차와 이차전지 산업 중심으로’ 보고서에 따르면 IRA 발효로 미국 내 생산 기반이 없는 국내 산업에 적지 않은 피해가 예상된다. IRA 세액공제 요건을 보면 올 연말까지 북미(미국·캐나다·멕시코) 지역에서 조립된 전기차에만 세액공제(보조금 효과)를 제공한다. 내년부터는 일정 비율 이상의 핵심 광물과 부품이 미국 또는 미국의 FTA 체결국에서 생산된 배터리를 사용한 전기차에 보조금을 지급하는 것으로 강화된다.&lt;br&gt;미국 판매 전기차를 전량 한국에서 생산하는 우리나라는 세제 혜택을 받지 못해 가격 경쟁력이 떨어질 수 밖에 없다.&lt;br&gt;현대차·기아의 미국 전기차 시장 점유율은 2021년 4.7%에서 올해 1월~7월 기준 9.1%로 상승했다. 이 기간 총 5만 809대를 판매해 테슬라에 이어 2위를 차지하는 등 점유율을 높아지는 가운데 IRA로 제동이 걸리게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보고서는 “IRA 규정이 한국뿐 아니라 해외 완성차 업체들도 충족시키기 어려운 조건이기에 중장기적으로 어떤 영향을 미칠지에 대한 평가는 신중한 접근이 필요하다”면서도 “현대차·기아의 조지아주 신공장 가동 시점을 최대한 앞당길 필요가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;이차전지와 관련해서는 전망이 엇갈렸다. 배터리 관련 규정 충족이 쉽지 않아 단기적으로는 어려움이 예상되지만 국내 기업들이 북미 지역 생산 기반을 빠르게 확장하면서 중장기적으로는 IRA가 기회 요인으로 작용할 가능성도 있다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보고서는 “유럽연합(EU)이 미국의 IRA와 유사한 ‘원자재법’ 추진을 통해 탈 중국 공급망 구축에 나설 것으로 관측된다”며 “공급망 다변화는 더 이상 ‘선택이 아닌 생존’의 문제로 배터리 원료·소재·부품 공급망 다변화를 위한 정부의 지원이 강화돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이인용 삼성전자 사장, 카자흐스탄 대통령에 ‘부산엑스포’ 협력 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500103</guid>
      <pubDate>2022-09-29T14:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929140606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자는 카자흐스탄에서 열린 정보기술(IT) 행사 ‘디지털 브리지 포럼’에 참석하고, 카자흐스탄 대통령 등을 만나 ‘2030 부산세계박람회(엑스포)’ 유치 협력을 요청했다고 29일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1344576 --&gt;이인용 삼성전자 CR담당 사장은 28일(현지시간) 카자흐스탄 아스타나에서 열린 포럼의 기조연설자로 나서 ‘스마트 홈에서 스마트 시티까지, 한국의 경험’이라는 주제로 신기술을 통한 혁신이 가져올 미래에 대해 소개했다.&lt;br&gt;이날까지 이틀간 열린 포럼은 중앙아시아 최대 규모의 IT 행사로 카자흐스탄 대통령, 디지털부 장관과 국내외 IT 기업 최고경영자(CEO) 등이 참석했다.&lt;br&gt;이 사장은 카심조마르트 토카예프 카자흐스탄 대통령을 접견한 자리에서 카자흐스탄 정부의 IT 전문인력 양성 정책과 관련한 삼성전자의 교육 지원, 각 부처의 디지털화 협력 성과와 향후 계획에 대해 논의했다. 아울러 2030 엑스포 부산 유치에 대해 카자흐스탄 정부의 지속적인 관심과 지원을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자신과 싸우는 전사”…정호연, 美 타임 ‘떠오르는 인물 100인’ 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500104</guid>
      <pubDate>2022-09-29T14:09:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929140824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344578 --&gt;모델 겸 배우 정호연이 한국 배우로는 유일하게 미국 시사주간지 ‘타임’이 선정한 ‘떠오르는 인물 100인’(TIME100 NEXT)에 선정됐다.&lt;br&gt;타임이 28일(현지 시각) 발표한 100인 명단에서 정호연은 한 분야에서 신드롬을 일으킨 신인을 선정하는 ‘경이로운 인물’(phenoms) 부문에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;타임은 ‘오징어 게임’의 황동혁 감독을 통해 정호연을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황 감독은 “정호연이 매일 자신의 명성, 기대, 성공을 향한 질투, 욕망과 싸우고 있다고 생각한다”라며 “종종 농담으로 그를 ‘전사’라고 부른다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “정호연이 수많은 전투를 치를 기술과 용기를 갖고 있다는 것은 의심할 여지가 없다”라며 “그의 연기가 전장이 아닌 휴식처가 되길 바란다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정호연은 ‘경이로운 인물’ 부문에서 할리우드 유명 배우 시드니 스위니(Sydney Sweeney), NBA 농구 선수 자 모란트(Ja Morant), 할리우드 유명 배우 시몬 애슐리(Simone Ashley) 등과 함께 이름을 올렸다. 이외에도 세계적인 팝스타 시저(SZA), 배우 릴리 콜린스(Lily Collins), 에스토니아 총리 카야 칼라스(Kaja Kallas), 우크라이나 부총리 겸 디지털혁신부 장관 미하일로 페도로프(Mykhailo Fedorov), 미국 유타 주지사 스펜서 콕스(Spencer Cox) 등이 이 명단에 선정됐다.&lt;br&gt;정호연은 데뷔작인 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘오징어 게임’으로 지난해 미국 주요 시상식을 휩쓸었다. 미배우조합상(SAG) 여우주연상과 ‘크리틱스초이스 슈퍼 어워즈’ 액션 시리즈 부문 여자 연기상을 받았고, 미국 방송계 최고 권위상인 에미상 여우조연상 후보로 올랐다.&lt;br&gt;정호연은 스티븐 스필버그 감독, 톰 행크스, 젠데이아 등이 소속된 미국 대형 연예 에이전시인 크리에이티브아티스트에이전시(CAA)와도 전속 계약을 맺고 해외 활동에 박차를 가할 예정이다.&lt;br&gt;‘그래비티’, ‘로마’로 유명한 아카데미 감독상 수상에 빛나는 알폰소 쿠아론 감독의 Apple TV+ 새 스릴러 시리즈 ‘디스클레이머’(Disclaimer)와 조 탈보트 감독의 신작 영화 ‘더 가버니스’(The Governesses) 주연으로 차기작을 확정지었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뗏목으로 자리돔 잡던 제주테우문화, 제주도 무형문화재됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500111</guid>
      <pubDate>2022-09-29T14:13:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929141320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344583 --&gt;제주 사람들이 예부터 모자반, 미역, 감태 등 해조류를 채취하고, 자리(자리돔)를 잡았던 제주 전통 뗏목배 ‘테우’문화가 제주도 무형문화재가 된다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 테우 제작기술, 노동요 등 테우와 관련한 생활관습 전반을 아우르는 ‘제주테우문화’를 제주특별자치도 무형문화재로 29일 지정 고시했다.&lt;br&gt;테우는 ‘제주계록’,‘제주도세요람’ 등의 기록으로 보아 최소 1800년대부터 사용한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주테우문화는 제주 해양문화의 다양성을 보여주는 중요한 자산일 뿐만 아니라, 제주의 경제활동이나 민속문화 연구에 기여하는 중요한 자료로 평가받고 있다.&lt;br&gt;다만 제주도는 제주테우문화가 특정 지역에 한정돼 전승되는 생활관습이 아니므로 특정한 보유자 또는 보유단체를 인정하지 않는 공동체종목으로 지정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공동체종목은 보유자 또는 보유단체를 인정하지 않는 종목으로 해녀, 온돌문화, 떡 만들기 등이 여기에 포함된다. 해당 무형문화재의 기능·예능 또는 지식이 보편적으로 공유되거나 관습화된 것으로서 특정인 또는 특정단체만이 전형대로 체득·보존해 그대로 실현할 수 있다고 인정하기 어려운 종목이다.&lt;br&gt;한편 도는 제주특별자치도 무형문화재 정동벌립장의 보유자 홍달표 선생을 명예보유자로 인정 고시했다.&lt;br&gt;1931년생인 홍달표 선생은 만90세의 고령으로, 1992년 보유자후보로 인정된 후 약 30년간 정동벌립장 전승에 헌신해 왔다.&lt;br&gt;1986년 4월 제주특별자치도 무형문화재로 지정된 정동벌립장은 정동벌립(제주 농부들이 쓰는 패랭이모자 닮은 전통모자)을 만드는 기술로, 정동(댕댕이덩굴)이라는 식물 줄기를 이용해 만든 모자를 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;변덕승 제주도 세계유산본부장은 “공동체종목 지원 근거가 마련된 이후 제주테우문화는 제주에서 처음으로 지정되는 공동체종목”이라며 “앞으로도 가치 있는 무형유산을 발굴하는 일에 더욱 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “무형유산 전승에 헌신해 온 고령의 보유자들을 예우해 명예보유자로 인정하는 동시에, 전승자들이 전승활동에 전념할 수 있도록 환경과 처우를 개선해 나가겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국토부-인천시-경기도, 경인고속도로 지하화 추진 손잡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500114</guid>
      <pubDate>2022-09-29T14:19:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국토교통부와 인천시·경기도가 경인고속도로 지하화 사업 추진에 힘을 모으기로 했다. 국토부는 30일 인천시청에서 인천시,경기도와 인천∼서울 지하고속도로 사업의 원활한 추진을 위한 업무협약을 체결한다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;경인고속도로(남청라IC~신월IC·19.3㎞) 사업은 국토부가 지난 2월 발표한 ‘제2차 고속도로 건설계획’에 포함돼 현재 예비타당성조사를 진행 중이다. 기존 경인고속도로를 따라 지하에 고속도로를 만들고, 기존 도로의 상부 공간은 일반 도로로 전환하면서 상부 도로의 여유 공간에 녹지와 공원 등을 조성하는 사업이다.&lt;br&gt;예타가 끝나면 사업 타당성 평가, 설계 등을 거쳐 이르면 2027년 상반기에 착공할 것으로 예상된다.총사업비는 2조 856억원이 들어간다. 또 인천·경기권역 내 교통량을 효율적으로 분산시키기 위해 안산∼인천 고속도로 4차로 신설 사업과 계양∼강화 고속도로 4∼6차로 신설 사업 추진에도 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국토부는 인천∼서울 지하고속도로가 건설되면 인천 청라지구와 서울 여의도 간 이동 거리가 약 17분(40→23분) 단축되고, 약 2만명의 고용 유발 효과가 생길 것으로 기대했다. 이번 사업은 예비타당성조사와&lt;br&gt;이용욱 국토부 도로국장은 “국내에서 처음으로 추진되는 지하고속도로 사업인 만큼 인천시, 경기도와 상호 협력해 속도감 있게 사업을 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “아나바다가 무슨 뜻이에요?” 어린이집 교사에게 물었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500116</guid>
      <pubDate>2022-09-29T14:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929143129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344594 --&gt;&lt;strong&gt;“아나바다가 무슨 뜻이에요?”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 ‘보육 문제’를 의논하고자 27일 세종시의 한 국공립 어린이집을 방문했다. 교실에 들어가자마자 ‘아나바다 시장 놀이’ 글자를 발견한 윤 대통령은 보육 교사에게 이렇게 질문했다.&lt;br&gt;보육 교사는 “아나바다 시장 놀이”라며 “아껴 쓰고 나눠 쓰고 바꿔 쓰고 다시 쓰자는 의미”라고 설명했다. 아나바다운동은 1997년 국제통화기금(IMF) 외환위기 당시 주부들 사이에 인기를 끌었던 물건 재활용 캠페인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 두고 더불어민주당 이경 상근부대변인은 29일 “아나바다도 몰라, RE100도 몰라, 청약통장도 몰라... 진짜 민생이 뭔지는 알까”라며 비판했다. 네티즌들은 관련 영상 댓글에 “아나바다도 모른다니”라며 황당하다는 반응을 보였다.&lt;br&gt;아이들과 아나바다 시장 놀이를 하기 위해 양복 재킷을 벗으려는 윤 대통령을 주변 관계자들이 돕는 모습도 포착됐다. 윤 대통령은 “내가 오십견이 있어 가지고…”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1344595 --&gt;윤 대통령은 아이들과 시장 놀이를 하기도 했다. 윤 대통령은 2000원짜리 물건을 고른 뒤 “1000원에 주세요”라고 말하는 아이에게 “1000원에 이걸?”이라며 장난스럽게 되묻기도 했다. 아이가 5만원을 내자 윤 대통령은 4만8000원을 거슬러줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어진 간담회에서도 질문이 이어졌다. 윤 대통령은 “난 아주 어린 영유아들은 집에서만 있는 줄 알았더니, 아기들도 여기를 오는구나. 두 살 안 되는 애들도”라고 말했고, 보육 교사는 “6개월 부터 온다”고 답했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 아기들이 다른 교실에 있다는 말에 “아, 그렇구나. 그래도 뭐, 걸어는 다니니까”라고 답한 뒤 “걔네들은 뭐해요?”라고 재차 물었다. 교사는 “어린이집 시간제보육이라고 해서 오감 놀이가 가장 많이 이뤄지고 있다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“현실을 모르는 것 같다” 우려&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;맘카페를 비롯해 온라인에서는 현실과 동떨어진 윤 대통령의 발언을 공유하며 우려 섞인 반응을 드러냈다.&lt;br&gt;맞벌이를 하고 있다는 한 여성은 “‘어린 아기들은 집에만 있는 줄 알았다’ ‘6개월이면 걸으니’라는 말을 듣고 황당해서 웃음이 났다”라는 댓글을 달았고, 어린이집에서 근무하고 있다는 여성은 “열악한 보육 환경이나 교사 처우 등을 개선한다고 약속해서 기대가 컸는데, 현장 발언을 보면 현실을 아예 모르는 것 같다”고 질타했다. &lt;!-- 그림 1343698 --&gt;&lt;!-- 그림 1343699 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“남편의 가사분담 중요” 앞치마 선물&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 윤 대통령은 가정의 양육 부담 완화를 위해 국가가 보육 책임을 대신해야 한다고 강조했다. 윤 대통령은 참석자들에게 남녀공용 앞치마와 요리책을 선물하며 “여성 직장인에게 가장 절실한 것은 남편의 가사 분담 아니겠나. 이 선물은 남편용이다. 저도 예외가 아니다”고 말해 현장의 웃음을 유발했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 “보육과 교육이 따로 있는 것이 아니다. 아이들 입장에서 즐겁게 놀고 선생님, 친구들과 시간을 보내는 것이 곧 교육이자 돌봄”이라며 “우리 아이들과 부모님의 관점에서 교육과 돌봄이 통합적으로 제공되는 것이 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “지금 여기 있는 소중한 아이들을 한 명 한 명 잘 길러내는 것이 가장 중요하다”며 “저출산 위기 상황에서 정부는 부모급여 도입, 보육 교직원 처우 개선 및 어린이집 환경 개선을 국정과제로 선정해 아이들의 건강한 성장과 가정의 양육 부담 완화를 위해 최선을 다하겠다”고 약속했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울은 사계절 축제 중”… 서울문화재단, 새 축제 브랜드 ‘아트페스티벌_서울’ 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500120</guid>
      <pubDate>2022-09-29T14:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929143941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344599 --&gt;서울문화재단이 29일 통합 축제 브랜드 ‘아트페스티벌_서울’을 발표했다.&lt;br&gt;그간 각각 개별적으로 진행되던 기존의 축제와 새로운 축제를 하나의 브랜드로 통합해 인지도를 높이겠다는 목표다.&lt;br&gt;재단은 더욱 많은 시민이 일상 속에서 축제를 경험할 수 있도록 계절마다 다른 축제를 선보일 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;봄은 가정의 달에 맞춰 가족 단위로 방문할 수 있는 축제를, 여름은 휴가 기간 한강공원에서 즐길 수 있는 예술 축제를 선보인다. 가을에는 국내외 다양한 공연 예술을 선보이고, 겨울에는 새로운 형태의 융복합 예술을 즐길 수 있도록 할 예정이다.&lt;br&gt;올해는 내년 ‘아트페스티벌_서울’ 본격 운영에 앞서 가을·겨울 행사를 시범적으로 선보인다. ‘서울거리예술축제’(9월 30일∼10월 2일)를 비롯해 ‘한강 노들섬 오페라’(10월 1∼2일), ‘서울생활예술페스티벌’(10월 3일), ‘서울융합예술페스티벌’(11월 7~19일)이 시민들을 찾는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이창기 서울문화재단 대표는 “단기간에 축제가 모이는 것을 막기 위해 시즌제로 확장해 사계절 내내 계절의 특성에 맞는 축제를 진행하겠다”며 “서울을 찾는 관광객과 시민들이 다양한 축제를 통해 서울의 매력을 경험하는 계기가 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“음주로 면허 취소” 유명 아이돌, 퇴출 수순</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500124</guid>
      <pubDate>2022-09-29T14:50:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2016/11/09/SSI_20161109202841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 649060 --&gt;그룹 ‘빅톤’ 멤버 허찬(27)이 음주운전 논란에 휩싸인 가운데 그의 탈퇴설이 제기됐다.&lt;br&gt;아이돌 팬덤 유료 채팅 서비스 ‘디어유 버블(DearU bubble, 이하 ’버블‘)’은 지난 28일 ‘빅톤’ 허찬의 서비스 종료 소식을 전했다.&lt;br&gt;이날 ‘버블’ 측은 ‘빅톤’ 허찬 버블 서비스 종료 소식을 전했다. 허찬 구독 회원은 물론 ‘빅톤’ 6인권 구독 회원까지 더 이상 허찬과 소통을 할 수 없음을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일각에서는 허찬이 그룹 탈퇴 수순을 밟고 있는 게 아니냐는 주장이다. 그도 그럴 것이 ‘빅톤’ 멤버 중 유일하게 서비스 종료 소식을 전했고 이전에 음주운전 혐의로 자숙에 들어갔기 때문이다.&lt;br&gt;‘빅톤’은 허찬을 제외한 5인 체제로 활동을 이어갈 전망이다. 내달 15일에 예정된 팬 콘서트에서도 멤버 5명만 참석한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주서 국내 최대 규모 그린수소 생산 실증…내년부터 수소차 공급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500131</guid>
      <pubDate>2022-09-29T14:57:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929145718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;제주에서 국내 최초 10㎽(메가와트)급 이상 대규모 그린수소 실증 사업이 진행된다.&lt;!-- 그림 1344611 --&gt;산업통상자원부는 29일 제주도와 공동으로 제주 CFI 미래관에서 12.5㎽급 그린수소 실증사업 착수와 제주 그린수소 글로벌 허브 구축계획 발표회를 가졌다. 그린수소 실증은 재생에너지 비율이 높은 제주지역의 전력 계통 특성을 활용해 수전해(전기화학 반응을 이용해 수소와 산소를 생산하는 기술) 시스템 4종 모두로 수소를 생산하는 방식이다.&lt;br&gt;총 사업비 620억원을 투입해 오는 2026년 3월까지 제주 구좌에 남부발전 주관으로 진행된다.&lt;br&gt;수소 생산시설은 가동률 60% 기준으로 연간 1176t의 수소 생산을 목표로 하고 있다. 생산된 수소는 제주시 청소차 200여대와 시내·시외 버스 300여대에 공급된다. 수소 청소차·버스는 현대차가 내년부터 2030년까지 공급할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;산업부는 2017년부터 260㎾(킬로와트)급을 시작으로 1㎽급(울산), 2㎽급, 3㎽급 등으로 그린수소 생산 실증을 확대하고 있다.&lt;br&gt;IEA(국제에너지기구)에 따르면 탄소중립 달성을 위한 청정수소 수요 확대로 전세계 수전해 설비규모가 2030년 850GW(기가와트), 2050년 3600GW로 등으로 성장할 것으로 예측된다. 대규모 실증은 한국형 그린수소 생산기술 및 수전해 설계 기술 확보, 기자재 국산화 등으로 이어져 수전해 관련 산업을 새로운 수출산업으로 육성하는 중요한 전환점이 될 것으로 기대되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박일준 산업부 2차관은 “내년 청정수소발전제도(CHPS) 도입과 2024년 청정수소인증제 시행 등 수소 산업에 대한 민간의 투자를 유도하고 뒷받침하기 위한 제도 정비 및 규제 완화를 적극 추진할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 제주도는 ‘제주 그린수소 글로벌 허브 구축계획’를 발표했다. 그린수소 생산 실증과 생산단지 확대 구축, 주유소·LPG 충전소의 수소충전소 전환 등 인프라를 확충할 계획이다. 또 시내버스 등 공공영역에서 활용과 전문기업 유치 및 전문인력 양성, 제도적 기반 마련 등 제주형 그린수소 생태계 및 글로벌 허브를 구축한다는 내용이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아들 시신 내가 찾는다” 연못 물 다 퍼낸 母…경찰은 7년 방치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500132</guid>
      <pubDate>2022-09-29T15:01:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929145719_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344612 --&gt;미국에서 연못의 물을 모두 빼내 7년 전 살해된 아들의 유해를 수습한 한 어머니의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;미국 뉴욕포스트 등 현지 언론은 23일(현지시간) 미주리주의 코니 굿윈(57)이 포플러 블러프에 있는 연못에서 아들 에드워드 굿윈의 유해를 수습했다고 보도했다.&lt;br&gt;지난 2015년 여름, 당시 32세이던 에드워드가 실종되는 사건이 벌어졌다. 에드워드의 가족들은 실종 신고 후 2년 동안 그를 찾아 헤맸다. 그러던 중 2017년 11월 버틀러카운티 보안관실이 작은 연못에서 일부 물을 빼내고 에드워드의 유해 일부를 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에드워드의 골반과 대퇴골이 증거가 돼 그의 친구였던 엘드레드 스미스와 리키 허트가 살인 혐의로 기소됐다. 이들은 “에드워드의 시신을 시멘트 벽돌에 묶어 카운티 로드 572 인근의 이름 없는 연못에 던졌다”고 자백했다.&lt;br&gt;스미스와 허트는 현재 살인죄로 복역 중이다. 당시 언론은 마약 거래가 잘못되면서 에드워드가 당사자들 사이에 원한을 샀다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어머니 코니 굿윈은 “경찰이 아들의 나머지 유해를 찾고 일을 마무리하겠다고 약속했지만 매번 새로운 변명으로 세월만 흘렀다”고 말했다. 경찰은 “다른 사건 수사로 바쁘다”, “날씨가 나쁘다” 등의 이유를 댔다고 코니는 설명했다.&lt;br&gt;이후 5년이 지나도록 경찰의 연락이 없자 코니는 아들의 나머지 유해를 직접 찾기로 결심했다. 남편 에드와 에드워드의 아들인 손자 게이지(22)와 함께 펌프를 빌려 연못에서 물을 퍼냈다.&lt;br&gt;작업을 시작하고 2시간 뒤, 그들은 진흙에서 튀어나온 뼈로 추정되는 물체를 발견하고 지역 검시관에게 연락했다. 버틀러 카운티 검시관 짐 에이커스는 “치과 진료 기록으로 유골이 에드워드의 것임을 확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;코니는 “슬펐지만 아들을 집으로 데려올 수 있었기 때문에 한편으로 기뻤다”고 전했다.&lt;br&gt;이후 코니는 에드워드의 유골을 화장했고, 에드워드는 사건 발생 7년 만에 유골함에 담겨 집으로 돌아가게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만해 한용운 시 ‘100년 만에 노래로 재탄생’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500133</guid>
      <pubDate>2022-09-29T15:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929150450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344613 --&gt;시인이자 승려, 독립운동가였던 만해 한용운 선생의 ‘군말’ 등 시(詩) 일곱 편이 노래로 재탄생했다. 단국대학교는 자유교양대학 장유정 교수(51)가 한용운 선생의 시 ‘군말’, ‘나룻배와 행인’, ‘차라리’, ‘고적한 밤’, ‘알 수 없어요’, ‘꿈과 근심’, ‘길이 막혀’ 등 7편의 시를 대중가요로 만들어 디지털 음원 ‘군말 : 노래로 만나는 만해 한용운’을 발매했다고 29일 밝혔다..&lt;br&gt;한용운의 시 7편을 한 번에 대중가요로 제작해 발표한 것은 이번이 처음이다. 장 교수는 음원 제작을 위해 1926년 회동서관에서 간행된 만해 시집 ‘님의 침묵’을 원본으로 삼았다.&lt;br&gt;장 교수에 따르면 노랫말을 정확히 전달하기 위해 템포가 빠르지 않은 발라드 위주의 장르를 선택했고, 시적 허용으로 수용할 수 있는 표기는 두고 현대에 많이 달라진 표기만 바꿔서 노래했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장 교수는 “한용운 시의 문학성을 대중들에게 알리고 그의 시가 담고있는 다양한 함의를 전달하고자 노래로 만들게 됐다”고 설명했따. 발매된 음원은 멜론, 벅스, 지니, 유튜브 등 각종 스트리밍 사이트에서 들을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기세 부담 줄인다는 기시다…아베 국장에 떠난 日 민심 돌아올까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500134</guid>
      <pubDate>2022-09-29T15:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922172158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342395 --&gt;&lt;br /&gt;아베 신조 전 총리의 국장(國葬)을 마무리한 기시다 후미오 일본 총리가 ‘경제 정책’으로 지지율 반전에 나선다. 국민 실생활에 밀접한 영향을 주는 전기 요금 인상을 막고 외국인의 일본 관광 활성화로 경기 활성화를 꾀하겠다는 전략이지만 이미 20%대로 하락하기 시작한 지지율을 방어하기는 쉽지 않다는 지적이 나온다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;29일 니혼게이자이신문에 따르면 기시다 총리는 다음달 3일 임시국회 소신표명 연설에서 “가계와 기업의 부담 증가를 완화하는 전례 없이 과감한 대책을 강구한다”라며 전기 요금 부담을 줄이는 방안 등을 골자로 한 경제 정책을 발표한다. 기시다 총리가 먼저 운을 띄우고 다음달 중 발표될 종합경제대책에서 구체적인 내용이 드러날 예정이다.&lt;br&gt;일본 전력회사들은 러시아의 우크라이나 침공과 엔화 가치 하락 등으로 에너지 수입 가격이 급등하자 이미 올해 전기 요금을 20%가량 인상했다. 문제는 전기 요금이 올겨울부터 내년 봄에 걸쳐 더 오를 것으로 예고됐다는 점이다. 이 신문은 “정부와 여당 내에서는 기업이나 가계에 직접 현금을 나눠주는 방안과 전력회사에 보조금을 지급해 전기 요금 상승을 억제하는 방안 등이 거론되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;기시다 내각은 엔화 가치 하락 등에 따른 물가 상승과 무역 수지 적자 등의 문제는 다음달 11일부터 약 2년 만에 전면 재개되는 외국인 무비자 관광으로 해결할 생각이다. 일본 정부는 외국인 관광객을 통해 일본 내 소비액을 코로나19 이전 수준인 연 5조엔(약 50조원) 이상으로 높이겠다는 목표를 세웠다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;하지만 이러한 기시다 총리의 경제 정책이 최근 마이니치신문 여론조사 기준 29%로까지 떨어진 지지율을 끌어올릴 수 있을지는 불투명하다. 전기 요금의 10%가량을 국비로 충당한다면 1년간 1조 4000억엔(약 13조원)을 정부가 부담해야 하는 상황이다. 이 신문은 “국제적인 원자재 가격 강세와 엔화 가치 하락이 당분간 이어질 텐데 정부가 끝이 보이지 않는 지원책에만 빠질 우려가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;한편 기시다 총리는 소신표명 연설에서 지지율 하락의 원인 중 하나인 옛 통일교(현 세계평화통일가정연합) 문제의 대책도 발표한다. 이 종교에 고액을 기부한 사람 등을 구제할 수 있도록 소비자계약법 개정 방침을 밝힐 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정원오 성동구청장, 민주당 참좋은지방정부위원장 선임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500135</guid>
      <pubDate>2022-09-29T15:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929150832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344614 --&gt;정원오(사진) 서울 성동구청장 겸 전국자치분권민주지도자회의(KDLC) 상임대표가 더불어민주당 참좋은지방정부위원회 공동 위원장에 선임됐다. 민주당 내 자치분권을 대표하는 참좋은지방정부위원회 위원장에 기초단체장이 선임된 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;29일 KDLC에 따르면 민주당은 지난 28일 이재명 대표 주재로 열린 최고위원회의에서 정 구청장과 양승조 전 충남지사를 참좋은지방정부위원회 공동 위원장으로 선임했다.&lt;br&gt;민주당 참좋은지방정부위원회는 최고위원회 직속으로 당 소속 지방자치단체장(광역·기초), 지방의원, 시·도당 자치분권위원장 등을 총망라한 자치분권 최고기구다. 정 구청장은 현직 기초단체장으로는 처음으로 위원장에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 구청장은 지난 6·1 지방선거에서 민주당 소속 서울 구청장 중에서 압도적인 표차로 3선 고지에 올랐다. 당시 성동구민들은 서울시장 선거에서 국민의힘 후보로 나선 오세훈 서울시장에게 60.9%를 몰아줬지만 구청장으로는 민주당 후보인 정 구청장에게 57.6%의 지지를 보내는 교차투표를 했다.&lt;br&gt;여기에 정 구청장은 기초의원·광역의원·기초단체장·일반회원까지 함께 하는 전국 최대 규모의 자치분권 조직인 KDLC 상임대표도 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 구청장은 “민생의제들을 잘 경청하여 당과 지도부에 제대로 전달하는 가교 역할에 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 尹, 김문수 전 경기지사 ‘장관급’ 인선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500136</guid>
      <pubDate>2022-09-29T15:10:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/06/19/SSI_20210619102846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1201803 --&gt;윤석열 대통령은 29일 경제사회노동위원회 위원장(장관급)에 김문수 전 경기도지사를 인선했다.&lt;br&gt;김대기 대통령비서실장은 이번 인선과 관련해 “15, 16, 17대 의원과 경기도지사를 역임하는 등 정치력과 행정력을 모두 겸비한, 특히 노동현장의 경험이 많아 정부와 사용자, 노동자 대표 간 원활한 협의 및 의견 조율은 물론 노사협력을 통한 상생의 노동시장 구축 등 정부의 노동개혁과제를 보다 적극적으로 추진할 수 있는 적임자라고 판단한다”고 말했다.&lt;br&gt;△1951년 경북 영천 △서울대 경영학과 △민중당 노동위원장 △한나라당 부총무 △15·16·17대 국회의원(경기 부천시소사구) △32·33대 경기도지사 △새누리당 보수혁신특별위원장 △새누리당 비상대책위원 △자유한국당 서울시장 후보 △자유한국당 비상대책위원 △자유통일당 대표 △자유공화당 공동대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지구촌생명재단, 콩고민주공화국과 국가개발 전략적 사업계약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500140</guid>
      <pubDate>2022-09-29T15:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929151420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344615 --&gt;지구촌생명재단은 콩고민주공화국 펠릭스 치세케디 대통령 정부의 권한을 위임받은 루보타 프랭코이 무숨바코 농업개발부 장관을 비롯해 농업개발부 책임자들이 이달 25일부터 30일까지 일정으로 한국을 공식 방문했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 방문은 지난 2일 67차 국무회의에서 의결된 ‘농촌 주거환경 개선 사업’ 등 내년으로 다가온 대통령 선거를 대비한 국가의 주요 사업을 실행하기 위해 이뤄졌다.&lt;br&gt;특히 콩고민주공화국 사절단 방문은 정부나 공공기관이 아닌 비영리 법인인 재단법인 지구촌생명재단의 초청으로 성사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지구촌생명재단은 케이씨디글로벌과 함께 지난 3년간 ‘아프리카에서의 우물 파기’, ‘아프리카 동생 만들기’ 등의 민간사업을 했고 콩고민주공화국에서 국영 전력회사 전력 장비 공급 및 초등 교육 시설 개선 사업 등을 펼쳤다. 또한 콩고민주공화국의 정치인들과 정부 고위 관료들, 공기업 임원들을 초청해 한국의 기술과 제품을 소개하고 다양한 방법의 협력 관계를 제안 및 실현하는 등 콩고민주공화국을 국내에 알리는 데 역할을 했다.&lt;br&gt;이번 콩고민주공화국 농업개발부 장관 사절단을 통해 다양한 사업이 협의된 것으로 전해졌다. 특히 유럽과 중국의 독무대였던 아프리카의 사회간접자본 시설에 대한 진출이 이뤄졌다는 점이 주목할만하다. 향후 10년간에 걸쳐 500만호 주거 개선 사업을 중심으로 태양광을 이용한 중·대형 발전소와 가로등 사업 등을 실시하고 IT 기술을 바탕으로 한 스마트팜 기술 등을 자국으로 이전해 콩고민주공화국 자체 브랜드를 통해 아프리카 전역에 수출하겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지구촌생명재단 관계자는 “사절단의 보고를 받은 치세케디 대통령이 양국 사업의 구체적인 실행을 위해 관련 고위 관료들을 이른 시일 내에 방한하게 할 것이라고 전해졌다”며 “이번 방문에 이은 콩고민주공화국 정부의 대응이 발 빠를 것으로 예상된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예술의전당, 본연에 충실하게 오페라·발레 등 순수 예술 위주로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500146</guid>
      <pubDate>2022-09-29T15:28:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929152442_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344624 --&gt;“예술의전당 오페라극장은 오페라와 발레 공연을 위한 전용 극장으로 설계된 만큼 본연의 목적에 충실하게 오페라, 발레 콘텐츠를 중심으로 운영할 것입니다.”&lt;br&gt;지난 6월 취임한 장형준 예술의전당 사장이 29일 서울 서초구 예술의전당 IBK챔버홀에서 기자간담회를 열어 클래식·오페라·발레 등 순수예술 장르에 집중한 예술의전당 운영 방향을 새로 발표했다. 메인 대극장인 오페라극장의 경우 여름·겨울철 뮤지컬 장기공연에 대관하던 관행에서 벗어나 2024년부터 오페라·발레 프로그램을 집중 기획·유치한다는 취지다.&lt;br&gt;장 사장은 이같이 밝히며 “수준 높은 문화예술 공간으로 거듭나겠다는 새로운 비전이 가장 선명히 보이는 곳은 오페라극장이 될 것”이라고 강조했다. 그는 “오페라·발레 전용 극장으로 지어진 오페라극장이 비로소 제자리를 찾게 되는 것”이라며 “연극 등 다양한 장르의 공연은 CJ토월극장과 자유소극장에서 수용할 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예술의전당은 이를 위해 2016년 이후 만들어지지 않았던 자체 제작 오페라 3편을 공연하고, 오페라 갈라 행사와 세계적인 오페라 가수들의 보컬 리사이틀 등을 연다. 오는 10월 열리는 ‘SAC 오페라 갈라’ 행사를 시작으로 2023년 개관 35주년 기념 오페라 ‘노르마’, 2024년 오페라 ‘오텔로’ 등을 공연한다. ‘오텔로’는 한국 출신 세계적인 테너 이용훈의 국내 오페라 데뷔 무대가 될 예정이다. 2024년 7월에는 유럽 오페라 극장에서 활약해 온 세계적인 성악가 연광철과 사무엘 윤의 리사이틀이 열린다.&lt;br&gt;예술의전당이 직접 오페라 작곡가에게 의뢰해 제작한 한국형 창작 오페라도 2025년 2월 세계 초연으로 선보인다. 장 사장은 “한국적인 이야기를 담은 신작 오페라를 제작할 것”이라며 “예술의전당에서 세계 초연한 뒤 본고장인 유럽 등 전 세계 극장에서 이어 공연할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장 사장은 예술성 높은 클래식 공연도 적극적으로 기획·제작한다는 포부도 밝혔다. 바이올리니스트 정경화와 피아니스트 케빈 케너의 듀오 리사이틀을 비롯해 내년 개관 35주년을 맞아 다양한 공연을 선보인다. 예술성을 인정받은 해외 연주자들을 소개하는 ‘클래식 월드스타’, 현대음악을 집중 조명하는 ‘미래음악 시리즈’도 신설한다. 소극장인 인춘아트홀을 통해 젊은 연주자들의 공연 기회도 적극 제공하기로 했다.&lt;br&gt;피아니스트 조성진, 임윤찬, 바이올리니스트 양인모 등 세계적인 연주자들을 배출한 예술의전당 음악영재아카데미 커리큘럼도 강화한다. 올해로 24년째 운영 중인 예술의전당 음악영재아카데미는 초등학생들을 대상으로 하는 음악 교육 프로그램이다. 장 사장은 “어린 학생들이 경쟁에 노출되기보다는 음악적 재능을 편히 다질 수 있도록 커리큘럼을 개선할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이밖에 예술의전당은 장 사장이 ‘미래 먹거리’로 꼽은 공연 영상화 사업도 본격 추진한다. 예술의전당은 지난 5월 공연 촬영, 편집, 송출이 가능한 공연영상스튜디오 ‘실감’을 완공했다.&lt;br&gt;장 사장은 이러한 프로그램을 실현하기 위한 재정 확충 방안에 대해 “팬데믹 이후 공연장이 정상 가동되고 있다. 크게 걱정하지 않아도 될 것”이라고 했다. 그러면서 “정부, 국회 모두 순수예술을 확대해야 한다는 공감대가 확산되고 있어서 국고보조금도 증액될 예정”이라며 “후원, 협찬을 위해 직접 최선을 다해 뛸 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 이날 간담회는 장 사장이 6월 취임 후 약 3개월 만에 처음 언론에 모습을 보인 자리다. 그는 사장이 되기 전까지 서울대 음악대학 교수로서 대외활동이 적었던 탓에 문화계에서는 그의 선임 소식에 뜻밖이라는 반응이 적지 않았다. 그는 이에 대해 “예술의전당과 음대는 예술이라는 큰 둘레 안에서 큰 차이가 없다”며 “편하고 자연스럽게 운영 중이라는 건 자신 있게 말할 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;하종훈 기자&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침실은 호텔처럼, 거실은 카페처럼… “홈인테리어, 안되는 게 뭐니?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500157</guid>
      <pubDate>2022-09-29T16:00:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929154853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;라이프스타일 맞춤형 집안 꾸미기&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1344632 --&gt;&lt;strong&gt;집에 머무는 시간이 늘면서 주거 공간의 활용도가 높아지고 있다. &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;집에서 직접 요리하는 추세에 맞춰 거실과 부엌의 경계를 허문 오픈 키친으로 활용하는가 하면, 취미활동이나 담소를 나누는 홈카페로도 사용한다. 재택근무, 온라인 수업 등을 하기 위한 홈오피스로 쓰기도 한다. &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;가구부터 인테리어 소품까지 활용도에 맞게 꾸며줄 아이템들은 무엇이 있는지 알아본다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344633 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;에이스침대, 호텔식 침실 인테리어 제안&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난여름, 집에서 휴가를 보내려는 ‘홈캉스(홈+바캉스)족’이 늘면서 침실을 호텔식으로 꾸미는 추세가 이어지고 있다. 이에 에이스침대는 호텔 분위기를 연출하는 침대 프레임을 비롯해 아늑함을 높인 기능성 매트리스를 선보이고 있다.&lt;br&gt;침대 프레임으로는 먼저 ‘BMA-1164’가 있다. 호텔의 침대 프레임을 연상하게 하는 BMA-1164는 헤드보드 전면에 세로 패턴 디자인이 적용됐다. 두께감 있는 헤드보드 상면은 휴대전화나 안경뿐만 아니라 디퓨저, 액자 등 간단한 인테리어 소품을 올려 둘 수 있다. 색상은 무광 ‘샌드베이지’와 ‘틸그레이’가 있다.&lt;br&gt;좌우 측면에 연결되는 사이드 패널(옵션 사항)에는 모든 방향으로 각도 조절이 가능한 LED 핀조명이 내장돼있다. 조명은 3단계 밝기 조절이 되며 30분 타이머 기능이 있다. 사이드 패널 중앙부에는 USB포트와 멀티 콘센트가 있다.&lt;br&gt;이탈리아어로 빛을 의미하는 ‘루체III’(LUCE-III)’는 헤드보드에 LED 간접등이 있어 감각적인 무드를 연출할 수 있는 아트월 콘셉트의 침대 프레임이다. 헤드보드 간접등과 반원 형태의 템바보드가 조화를 이루며, 템바보드는 헤드 수납공간과 이어져 마치 하나의 갤러리 공간처럼 보인다. 헤드보드에 있는 수납공간에는 간단한 소품을 둘 수 있으며, 전자기기 충전이 가능한 USB 충전 포트가 내장돼있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤드보드 전면쿠션은 기대어 쉴 때 안락함을 느끼도록 각도를 최적화 설계했다. 재질은 스테인프리 원단을 사용해 보풀 발생을 줄이고 얼룩 관리를 쉽게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1344635 --&gt;매트리스로는 먼저 ‘로얄 에이스 400(ROYAL ACE 400)’이 있다. 스프링을 비롯해 소재를 차별화한 프리미엄 소프트 타입의 제품이다. 일반 폼과 달리 친환경 소재로 만든 바이오 폼을 적용해 촉감이 부드럽고 통기성이 좋다. 유럽산 최고급 위생 원단인 ‘모스키토 프리 원단’은 집먼지진드기, 세균, 박테리아 등의 발생을 막아준다.&lt;br&gt;스프링은 세계 15개국에서 특허받은 ‘하이브리드 Z 스프링’이 적용됐다. 이 스프링은 인체의 무게를 받는 상단에서 보디라인 형태에 맞춰 주고, 하단 스프링에서 한 번 더 받쳐준다.&lt;br&gt;에이스침대의 수면 기술이 담긴 ‘에이스 벨라-Ⅲ(ACE BELLA-Ⅲ)’는 슈퍼 하드타입의 최고급형 매트리스다. ▲체압을 고르게 분산하고 쏠림 현상을 방지하기 위해 탄력의 대칭을 맞춘 ‘FTF 공법’ ▲외관 변형을 방지하는 ‘하이필로우 공법’ 등이 적용됐다. 이를 통해 온몸을 견고하게 지지해 안정적이고 편안한 수면 환경을 조성할 수 있다.&lt;br&gt;특히 제품에는 황동으로 도금한 ‘플러스 파워 스프링’이 적용돼 매트리스 내부의 미생물 번식과 녹 발생을 막도록 했다. 매트리스 원단은 통기성과 흡습·발산 효과가 있는 레이온 원단과 순수 양모 소재를 사용했다. 라지킹(LK)부터 슈퍼싱글(SS)까지 총 6가지 크기로 출시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1344636 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;에몬스가구, 내 맘대로 조합하는 옷장·식탁&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;에몬스가 맞춤형 가구 라인업 확대에 나섰다. 에몬스는 현재 운영 중인 ‘커스텀 옷장’을 시작으로 ‘커스텀 식탁’을 출시하며 커스터마이징 제품군을 강화한다고 밝혔다.&lt;br&gt;커스텀 옷장 시리즈는 ‘UV-ABD(Anti-Bacteria Dust)’ 기능성 마감재를 적용한 모듈형 옷장 시리즈다. 긴옷장, 2단 서랍 옷장, 3단 서랍 옷장, 일체형 화장대장, 반장, 거울장 등 다양한 모듈 구성과 20~30대 젊은 세대의 취향을 고려해 문짝 색상을 자유롭게 선택할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;에몬스 관계자는 “오래 사용했더라도 색상을 변경하면 되니 지겹지 않고, 이사한 집의 인테리어와 옷장 색상이 어울리지 않아 속상할 일도 없다”면서 “구매자 니즈에 맞춰주는 주문생산 제품으로, 자유로운 색상 변경을 통해 집 안 분위기도 바꿀 수 있는 게 특징”이라고 설명했다.&lt;br&gt;아울러 이번에 선보인 커스텀 식탁은 ▲라운드형, 타원형, 스퀘어형의 3가지 상판 ▲화이트, 오이스터, 라이트그레이, 파우더핑크, 모스그린의 5가지 컬러 ▲화이트, 다크그레이, 크롬의 3가지 체대 등으로 구성돼 원하는 디자인으로 직접 선택해 조합할 수 있다.&lt;br&gt;테이블 상판은 내오염성·내열성을 갖춘 ‘고압멜라민 화장판(HPM)’ 자재 위에 매트하게 질감 처리된 신소재 ‘소프트 힐링 매트’를 적용했다. 이는 지문이 잘 묻어나지 않는 ‘안티핑거’ 마감재로, 미세한 스크래치를 자체 복원하는 ‘셀프 힐링(self-healing)’ 기능을 갖췄다.&lt;br&gt;한편 에몬스는 다음달 31일까지 전국 에몬스 매장에서 ‘어텀 세일(AUTUMN SALE)’ 프로모션을 한다. 가을·겨울 시즌 신제품인 소파·식탁·침대를 최대 15% 할인 판매하며 300만원 이상 구매한 선착순 500명에게는 ‘에코 컴포트 베개’를 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1344637 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;락앤락, 멋·감성 갖춘 인테리어 소품&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;락앤락은 홈인테리어 아이템으로 ‘슈트 IH’, ‘메트로 티머그’ 등 4종을 추천한다.&lt;br&gt;먼저 ‘슈트 IH’ 시리즈는 ‘키친테리어(kitchen+interior)’를 완성해주는 아이템이다. 지난해 8월 출시한 이 제품은 깔끔한 직선형 디자인과 파스텔톤의 민트, 핑크 컬러가 주방 분위기를 모던하게 연출해준다. ‘2022 레드닷 어워드(Red Dot Award 2022)’에서 ‘본상(Winner)’을 받았으며, 올 상반기 6만개 이상이 판매됐다.&lt;br&gt;모든 열원에서 사용할 수 있으며, 특히 인덕션 사용 시 2분 만에 물을 끓여낸다. 편수 냄비, 프라이팬은 3㎝가량 손잡이를 짧게 만들어 좁은 조리 공간에서도 효율적으로 사용할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;5ℓ 용량의 ‘음식물 쓰레기 냉장고’는 큐브형의 심플한 디자인과 사용성을 갖춘 제품이다. 비설치 방식으로 설계됐으며 화이트와 그레이 두 가지 색상이 있다. 사용자 편의와 주변 공간을 고려한 디자인 덕분에 독일 국제 디자인 공모전 ‘iF 디자인 어워드 2022(iF Design Award 2022)’에서 제품 부문을 수상했다.&lt;br&gt;락앤락 관계자는 “음식물 쓰레기 냉장고는 코로나19 이후 늘어난 음식물 쓰레기 등을 처리하는데 발생하는 사용자의 어려움을 해소하려는 고민에서 출발한 제품”이라며 “음식물 쓰레기가 초래하는 악취, 벌레, 부패 등의 고질적인 문제를 해결하고, 보다 쾌적한 주방 환경을 조성할 수 있도록 만들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1344638 --&gt;‘메트로 티머그(400㎖)’는 티포트와 머그잔의 기능을 한데 담은 기능성 텀블러다. 이중 진공 방식으로 온기를 오래 유지해주고, 밀폐형 뚜껑으로 이동 시 내용물 넘침을 막아준다. 스테인리스 소재의 티망과 함께 구성해 차를 오랫동안 우려도 위생적으로 사용할 수 있다.&lt;br&gt;락앤락 관계자는 “메트로 티머그는 장소에 구애받지 않고 우아한 ‘차 한 잔의 여유’를 즐기도록 도와주는 홈카페 아이템”이라며 “전통 다기를 모티브로 한 곡선형 몸체를 비롯해 꽃을 닮은 은은한 컬러는 티타임을 한층 즐겁게 해준다”고 말했다.&lt;br&gt;캠핑을 좋아하는 이들이라면 집에서도 아웃도어 분위기를 낼 수 있는 ‘슬로 아웃도어 카고박스’를 추천한다. 이 제품은 아이보리, 카키 두 가지 컬러에 31ℓ, 51ℓ 용량이 있다.&lt;br&gt;기능성은 물론 감성 디자인까지 갖춰 높은 활용도를 자랑한다. 견고한 내구성으로 캠핑, 차박을 떠났을 때 테이블이나 의자로 활용할 수 있다. 적층 시 흔들리지 않고 안정감이 있어 창고 등 실내 정리에도 유용하게 쓸 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1344639 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;듀오백, 협업·특허 접목한 기능성 의자&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;듀오백 의자 제품 중 게이밍 의자와 풀메시 의자는 소비자들에게 가장 많이 사랑받은 제품들이다.&lt;br&gt;특히 올해 론칭한 ‘G1이글스’, ‘G1랜더스’ 게이밍 의자는 프로야구단과 제휴해 공식 라이선스를 통해 만들었다. 지금까지 LG트윈스, NC다이노스, SSG랜더스, 한화이글스 4개의 구단과 제휴한 제품을 선보였다.&lt;br&gt;의자에는 각 팀의 유니폼을 연상시키는 디자인과 컬러, 구단의 로고 및 엠블럼을 포함한 아이덴티티가 적용됐다. 해당 제품은 ‘듀오백게임즈 G1’ 게이밍 의자 시리즈로, 일반 의자보다 두꺼운 110㎜의 좌판 쿠션과 PVC 고급 인조가죽 원단을 사용했다. 게임 시 편안한 각도로 조정할 수 있다.&lt;br&gt;또한 트리플 Y 형태의 하부 구조 설계와 2중 구조의 우레탄 바퀴를 달아 하중을 안정적으로 분산해준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1344640 --&gt;아울러 지난 여름 시즌에 선보인 풀메시 의자 ‘에어로 시리즈’는 통기성과 탄성을 높인 제품이다. 기존 듀오백 에어로 좌판의 업그레이드 버전으로, 기존 등판의 편안함은 유지한 채 리뉴얼된 에어로 좌판 시스템을 결합해 통기성을 더했다.&lt;br&gt;공기 역학적으로 디자인한 에어로 메시 좌판은 바람을 순환시키고 체압 분산효과 및 통기성이 좋아 장시간 착석에도 편안함과 상쾌함을 제공한다. 특히 좌판 전면부에 달린 ‘레그서포터 시스템’은 사용 환경에 따라 유동적으로 탄성이 변하며 오금부의 압박을 방지해준다. 이 시스템은 특허받았다.&lt;br&gt;해당 제품들은 3년 무상 AS를 제공한다. 듀오백 공식 온라인몰에서는 셀프AS 및 리퍼마켓을 운영하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘PIM 인공지능반도체’ 정부 컨트롤타워 가동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500158</guid>
      <pubDate>2022-09-29T16:05:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>차세대 반도체인 ‘PIM 인공지능반도체’ 기술개발을 총괄할 정부 컨트롤타워가 가동된다.&lt;br&gt;과학기술정보통신부와 산업통상자원부는 29일 경기 판교 스타트업 캠퍼스에서 범부처 PIM 인공지능반도체 사업단(사업단) 출범식을 개최했다. PIM 인공지능반도체는 차세대 반도체로 꼽히는 ‘메모리 연산 통합 지능형 반도체’로, 데이터를 임시 저장하기만 하던 메모리에서 연산까지 수행해 효율을 높이는 혁신적인 기술이다.&lt;br&gt;사업단은 과기정통부와 산업부가 올해 착수하는 PIM 인공지능반도체 핵심기술개발사업 추진 조직이다. 사업기획부터 PIM 특화소자·집적기술, PIM 설계·SW(소프트웨어), PIM 공정·장비 등 분야별 기술의 상호 연계를 촉진하고 국내 반도체 대기업과 팹리스·대학·출연연 간 협력이 강화될 수 있도록 지원 역할을 담당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;PIM 인공지능반도체 핵심기술개발사업은 오는 2028년까지 7년간 총사업비 4027억원이 투입된다.&lt;br&gt;이날 부대행사로 PIM 인공지능반도체 신소자, 설계 혁신기반, 메모리 제조공정 등 기술 분야별 연계를 위한 교류회도 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송상훈 과기정통부 정보통신정책관은 “PIM 인공지능반도체 핵심기술개발은 디지털 전략의 핵심과제로서 우리나라 시스템반도체 분야의 기술력을 한 단계 도약시켜 메모리 강국을 넘어 종합 반도체 강국으로 나아가는 중요한 발판이 될 것”이라며 “사업단이 중심이 돼 부처간 긴밀한 협력을 통해 성공적으로 운영될 수 있도록 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국토부, 1기 신도시 마스터플랜 수립 용역 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500160</guid>
      <pubDate>2022-09-29T16:12:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국토교통부는 29일 ‘1기 신도시 정비 마스터플랜 수립 및 제도화 방안 연구 용역’을 발주했다고 밝혔다. 연내 용역 계약을 체결하고 계약일로부터 24개월 동안 연구용역을 진행할 계획이다.&lt;br&gt;1기 신도시 재건축 마스터플랜 수립은 ‘투 트랙’으로 진행된다. 국토부가 전체 신도시에 적용되는 정비기본방침(가이드라인)을 마련하고, 각 지자체는 신도시별 정비기본계획을 수립하는 방식이다.&lt;br&gt;정비기본방침에는 1기 신도시의 도시기능 강화를 위한 도시공간구조 재편 방안과 광역교통·기반시설 확보방안, 규제완화 특례 및 선도지구 지정방안, 이주대책 등의 내용이 담긴다. 신도시별 10만호 이상 주택공급 기반 마련을 위한 시나리오 검토 결과와 정비기본방침 수립 이후 실제 정비 추진체계에 대한 고찰 결과도 담긴다. 1기 신도시 특별법안도 마련 작업도 포함한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1기 신도시 지자체들은 내년 1월까지 구체적인 정비계획이 담긴 정비기본계획을 별도의 용역으로 발주한다. 경기 성남시(분당)는 다음달 용역을 발주할 계획이다.&lt;br&gt;국토부 민관합동 태스크포스(TF)는 30일 제4차 전체회의를 열고 마스터플랜 및 특별법 마련 관련 추진계획을 점검하고 특별법 발의 현황과 주요 내용에 대해 논의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융 플랫폼 구축·핵연료 등 원전 수출 전략 내실화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500167</guid>
      <pubDate>2022-09-29T16:28:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929162614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정부의 안정적인 금융 지원 체계를 구축하고 핵연료 공급시장에 참여하는 등 원전 수출 전략을 내실화한다.&lt;!-- 그림 1344649 --&gt;산업통상자원부는 29일 서울 가든호텔에서 ‘원전수출전략 추진위원회’ 2차 회의를 열어 수주 전략과 세부 실행방안 등을 논의했다. 지난 8월 출범한 위원회는 원전 및 관련 산업의 해외 진출과 경쟁력 강화를 위해 관계부처·금융기관·공기업·전문가 등 약 30개 원전 유관기관이 참여한 원전수출 ‘컨트롤타워’다.&lt;br&gt;이날 회의에서는 대규모의 장기 자금 조달과 투자 회수기간이 장기간이 소요되는 원전사업의 특성을 고려해 안정적인 금융 경쟁력 확보를 위한 ‘원전금융 플랫폼’을 구축키로 했다. 한국수출입은행·KDB산업은행·한국무역보험공사 등 정책금융기관을 중심으로 국내·외 금융기관과 협력 체계를 마련해 금융지원 시스템을 가동할 계획이다.&lt;br&gt;사업자 선정을 앞둔 체코·폴란드 원전 수출을 위한 ‘원전 수출 통합 지원 방안’과 방산, 산업·에너지 협력, 인프라 등 협력과제별 추진전략에 대한 논의도 이뤄졌다. 이들 국가에 대한 수출 상황을 총괄할 ‘원전 수출지원 TF’가 내달 가동된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우크라이나 사태 장기화 등으로 에너지 안보가 부각되면서 핵연료 수출도 추진키로 했다. 우리나라는 공장 등 핵연료 산업을 보유하고 있다. 한전원자력연료는 차세대 원전인 SMR(소형모듈원자로) 개발 활성화에 맞춰 SMR 핵연료 진출전략 필요성을 제안했다.&lt;br&gt;이창양 산업통상자원부 장관은 “이집트 엘다바 프로젝트 수주는 13년만에 이뤄낸 쾌거로, 세계 원전시장에 한국의 ‘귀환’을 알리고 도약을 실현하는 계기가 될 것”이라며 “원전 산업계가 가동되도록 발전공기업 일감과 원전 예비품, 신한울 3·4 조기발주 등을 통해 1조원 이상의 일감을 공급할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 만난 해리스 “IRA 법 집행 때 韓측 우려 해소할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500171</guid>
      <pubDate>2022-09-29T16:52:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929133250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344550 --&gt;윤석열 대통령은 29일 카멀라 해리스 미국 부통령과 만나 한국산 전기차를 보조금 지급 대상에서 제외시킨 미국 인플레이션 감축법(IRA)에 대해 “양국이 한미 자유무역협정(FTA) 정신을 바탕으로 상호 만족할 만한 합의 도출을 위해 긴밀히 협력하기를 기대한다”고 밝혔다. 해리스 부통령은 “한국 측 우려를 해소할 방안을 챙겨 보겠다”고 화답했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 용산 대통령실 청사에서 이날 방한한 해리스 부통령을 85분간 접견한 자리에서 IRA에 대한 우려를 표시하며 이같이 말했다고 이재명 부대변인이 전했다. 이에 해리스 부통령은 자신과 조 바이든 대통령 모두 한국 측 우려를 잘 알고 있다면서 “법률 집행 과정에서 한국 측 우려를 해소할 수 있는 방안이 마련될 수 있도록 챙겨 보겠다”고 답했다. 대통령실 핵심관계자는 해리스 부통령의 발언에 대해 “한국 측 우려를 잘 알고 있다는 데서 한 걸음 더 나간 것”이라고 강조했다. 앞서 해리스 부통령은 지난 27일 한덕수 총리와의 일본 도쿄 면담에서 “한국의 우려를 이해한다”며 IRA 관련 지속적 협의를 해 나갈 뜻을 전한 바 있다.&lt;br&gt;또 해리스 부통령은 윤 대통령과 바이든 대통령의 지난주 뉴욕 회동에서 양국이 필요시 금융안정을 위한 유동성 공급장치를 실행하기 위해 협력하기로 한 합의사항을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 접견은 예정 시간보다 두 배가량 길어졌으며 북한, 경제안보, 국제 현안 등에 관한 의견이 오갔다. 백악관은 이날 접견 직후 성명에서 “해리스 부통령은 한미 동맹이 인도·태평양 지역과 세계의 평화·안정·번영의 핵심축(린치핀)임을 강조했다”며 “양측은 ‘한반도의 완전한 비핵화’ 목표를 재확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 윤 대통령의 뉴욕 순방에서 있었던 ‘비속어 논란’과 관련, 해리스 부통령은 “한국 내 논란에 대해 미국 측으로서는 전혀 개의치 않고 있다”며 “바이든 대통령은 윤 대통령에 대해 깊은 신뢰를 갖고 있고, 윤 대통령과의 만남에 대해서도 만족스럽게 생각한다”고 했다. 아베 신조 전 일본 총리 국장 참석 후 이날 오전 방한한 해리스 부통령은 윤 대통령 접견에 이어 한국 여성 리더들과의 간담회, 비무장지대(DMZ) 방문 후 저녁에 출국했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“거대한 귀여움은 그대로네”... 8년 만에 돌아온 러버덕</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500176</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:02:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929170030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;2014년 500만 관람객의 눈길을 끈 초대형 고무오리 ‘러버덕’이 서울 잠실 석촌호수로 돌아왔다. 높이 18m로 8년 전보다 몸집은 더 커졌지만 ‘거대한 귀여움’은 세월이 지나도 굳건했다. 이번엔 ‘해골덕’ 등 핼러윈 시즌을 겨냥한 러버덕의 새 친구들도 등장했다.&lt;!-- 그림 1344666 --&gt;&lt;strong&gt;“오랜만에 마주한 러버덕을 보면서 어린아이로 돌아가는 환상적인 경험을 하고 따뜻한 위로와 영감을 받으면 좋겠어요.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;러버덕을 세계적인 치유의 아이콘으로 만든 네덜란드 공공미술가 플로렌테인 호프만(사진·45)은 29일 러버덕 재전시를 기념한 기자간담회에서 “8년 전과 크기 말고는 크게 달라진 게 없지만 보는 사람과 장소가 다르고 8년간 살아오면서 쌓인 경험이 다르므로 새로움을 느끼게 될 것”이라며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;호프만은 “러버덕이 코로나19 사태를 겪은 사람들에게 위로가 됐으면 한다. 힘든 시기를 겪은 사람들에게 선물을 다시 선사할 수 있게 돼 기쁘다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1344673 --&gt;호프만은 아이들이 욕조에서 가지고 노는 장난감인 고무오리를 크게 키운 러버덕 프로젝트처럼 우리 일상의 물건 크기를 극대화하며 색다른 재미를 주는 작업을 주로 선보이고 있다. 러버덕 프로젝트는 2001년 박물관에서 옛 거장들의 그림을 보며 ‘저런 곳에 러버덕이 있으면 어떨까’ 하는 상상에서 출발했다.&lt;!-- 그림 1344670 --&gt;호프만은 “러버덕을 전 세계에서 전시해 세계를 잇는 작업을 하고 싶었다”며 “특히 러버덕이 물 위에 설치하는 작품인 만큼 전 세계의 물을 목욕탕(욕조)으로 만들고 싶었다”고 웃음을 터뜨렸다. 러버덕을 만날 수 있는 이번 전시는 롯데월드타워와 송파구청이 공동 주최했다. 전시는 다음달 31일까지다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강화도 갯벌 하반신 시신… 가양역 실종자 DNA로 확인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500180</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:05:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926070542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343171 --&gt;인천 강화도 갯벌에서 발견된 시신의 신원 확인 결과 서울 가양역 실종자로 밝혀졌다.&lt;br&gt;서울 강서경찰서는 추석 당일 인천 강화도 갯벌에서 발견된 시신이 가양역 실종자 이모(25)씨로 확인됐다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;인천해양경찰서는 지난 10일 오후 1시 46분쯤 인천 강화군 불은면의 광성보 인근 갯벌에서 한 낚시객이 남성으로 추정되는 시신을 발견해 경찰에 신고했다고 밝힌 바 있다. 발견 당시 시신은 하반신만 남아 있었고 상당 부분 부패한 상태였으며, 바지와 운동화를 착용하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인천해양경찰서는 시신의 신원을 확인하고자 국립과학수사연구원에 DNA 분석을 의뢰했으며, 분석 결과 지난달 7일 새벽 가양역 인근에서 행방불명된 이씨로 확인됐다.&lt;br&gt;이씨는 당일 오전 1시 30분쯤 강서구 공항시장역 인근에서 지인들과 헤어진 뒤 행방이 묘연해졌다. 그가 마지막으로 포착된 것은 같은 날 오전 2시 15분쯤 가양역에서 가양대교 방면으로 올라가는 모습이 인근 폐쇄회로(CC)TV에 찍힌 것이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 이씨의 사망 경위 등을 파악하는 데 수사력을 모으고 있지만 “통신·금융 등의 단서를 활용해 관련 행적을 수사했으나 아직까지 범죄 혐의점은 발견되지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“범죄 가능성 배제 어렵다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이수정 경기대 범죄심리학과 교수는 “범죄 가능성을 완전히 배제하긴 어려워 보인다”는 견해를 밝혔다. 이 교수는 최근 KBS ‘용감한 라이브’에 출연해 “시신으로 발견됐다는 사실 자체로 범죄 피해를 염두에 두는 건 적절하지 않다. 그럼에도 불구하고 시신 훼손을 세세하게 분석해야 할 필요성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이수정 교수는 이씨가 극단적 선택을 했을 가능성은 낮다고 추측했다. 그는 “가족들의 말에 따르면 (실종자가) 극단적 선택을 할 이유가 없고, 새벽 2시30분쯤 여자친구와 통화한 기록도 있다. 여자친구도 특이한 정황 파악하지 못했다”라며 “본인 과실로 인한 추락 가능성도 생각해볼 수 있지만 당시엔 비가 오지 않았을 때다. 멀쩡한 성인 남성이 길을 가다가 추락할 가능성이 얼마나 있는지 의문이 든다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 교수는 경찰이 이 사건을 단순 가출로 분리해 초동 수사가 늦었다는 지적에 대해 “성인 실종의 경우 가출로 간주를 많이 한다”며 “이 실종 남성은 20대 중반이기 때문에 수사 대상이 되진 못하고 처음부터 가출 처리가 된 듯 하다”라고 전했다.&lt;br&gt;성인이 사라졌다는 신고가 접수되면 경찰은 범죄 연루 가능성 등 정황을 종합적으로 판단해 ‘실종’과 ‘가출’로 나눈다. ‘실종’의 경우 위치 추적, 카드 사용 내역 조회 등 적극적으로 수사·수색을 할 수 있지만 가출로 분류되면 영장이 발부되지 않는 한 할 수 없다.&lt;br&gt;실제 국내 성인 가출 신고는 미성년 아동에 비해 약 3배가 많았고, 미발견자는 18세 미만보다 약 12배가 많았다. 성인이기 때문에, 유서가 없기 때문에 실종이 아닌 단순 가출로 보는 시각 등으로 인해 사건이 해결되지 않는 경우가 훨씬 많았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강화도 갯벌 하반신 시신… 가양역 실종자 DNA로 확인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500180</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:05:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926070542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343171 --&gt;인천 강화도 갯벌에서 발견된 시신의 신원 확인 결과 서울 가양역 실종자로 밝혀졌다.&lt;br&gt;서울 강서경찰서는 추석 당일 인천 강화도 갯벌에서 발견된 시신이 가양역 실종자 이모(25)씨로 확인됐다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;인천해양경찰서는 지난 10일 오후 1시 46분쯤 인천 강화군 불은면의 광성보 인근 갯벌에서 한 낚시객이 남성으로 추정되는 시신을 발견해 경찰에 신고했다고 밝힌 바 있다. 발견 당시 시신은 하반신만 남아 있었고 상당 부분 부패한 상태였으며, 바지와 운동화를 착용하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인천해양경찰서는 시신의 신원을 확인하고자 국립과학수사연구원에 DNA 분석을 의뢰했으며, 분석 결과 지난달 7일 새벽 가양역 인근에서 행방불명된 이씨로 확인됐다.&lt;br&gt;이씨는 당일 오전 1시 30분쯤 강서구 공항시장역 인근에서 지인들과 헤어진 뒤 행방이 묘연해졌다. 그가 마지막으로 포착된 것은 같은 날 오전 2시 15분쯤 가양역에서 가양대교 방면으로 올라가는 모습이 인근 폐쇄회로(CC)TV에 찍힌 것이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 이씨의 사망 경위 등을 파악하는 데 수사력을 모으고 있지만 “통신·금융 등의 단서를 활용해 관련 행적을 수사했으나 아직까지 범죄 혐의점은 발견되지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“범죄 가능성 배제 어렵다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이수정 경기대 범죄심리학과 교수는 “범죄 가능성을 완전히 배제하긴 어려워 보인다”는 견해를 밝혔다. 이 교수는 최근 KBS ‘용감한 라이브’에 출연해 “시신으로 발견됐다는 사실 자체로 범죄 피해를 염두에 두는 건 적절하지 않다. 그럼에도 불구하고 시신 훼손을 세세하게 분석해야 할 필요성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이수정 교수는 이씨가 극단적 선택을 했을 가능성은 낮다고 추측했다. 그는 “가족들의 말에 따르면 (실종자가) 극단적 선택을 할 이유가 없고, 새벽 2시30분쯤 여자친구와 통화한 기록도 있다. 여자친구도 특이한 정황 파악하지 못했다”라며 “본인 과실로 인한 추락 가능성도 생각해볼 수 있지만 당시엔 비가 오지 않았을 때다. 멀쩡한 성인 남성이 길을 가다가 추락할 가능성이 얼마나 있는지 의문이 든다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 교수는 경찰이 이 사건을 단순 가출로 분리해 초동 수사가 늦었다는 지적에 대해 “성인 실종의 경우 가출로 간주를 많이 한다”며 “이 실종 남성은 20대 중반이기 때문에 수사 대상이 되진 못하고 처음부터 가출 처리가 된 듯 하다”라고 전했다.&lt;br&gt;성인이 사라졌다는 신고가 접수되면 경찰은 범죄 연루 가능성 등 정황을 종합적으로 판단해 ‘실종’과 ‘가출’로 나눈다. ‘실종’의 경우 위치 추적, 카드 사용 내역 조회 등 적극적으로 수사·수색을 할 수 있지만 가출로 분류되면 영장이 발부되지 않는 한 할 수 없다.&lt;br&gt;실제 국내 성인 가출 신고는 미성년 아동에 비해 약 3배가 많았고, 미발견자는 18세 미만보다 약 12배가 많았다. 성인이기 때문에, 유서가 없기 때문에 실종이 아닌 단순 가출로 보는 시각 등으로 인해 사건이 해결되지 않는 경우가 훨씬 많았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경주·순천·남해…가을밤 수놓는 ‘문화재 야행’ 어디로 떠나 볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500182</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:10:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929164129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344655 --&gt;깊어가는 가을 속에 달빛과 문화재를 연계한 문화재 야행이 전국에서 잇따르고 있다.&lt;br&gt;경북 경주시는 오는 10월 2일까지 3일간 교촌한옥마을 일원에서 ‘2022 경주 문화재 야행’을 운영한다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 문화재 야행은 야간 경관 즐기기, 문화재 답사, 전통놀이 체험, 전시, 문화공연, 먹거리 체험, 전통공예장터, 한옥숙박체험 등으로 구성된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주낙영 시장은 “문화재 야행을 통해 경주만이 지닌 문화유산 가치와 경주 야경 아름다움을 가을 정취와 함께 만끽하기를 바란다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1344658 --&gt;전남 순천시도 다음달 2일까지 3일간 문화의 거리와 옥천변 일원에서 가을밤의 낭만과 함께 지역 문화재를 향유하는 야간형 프로그램인 ‘2022 순천 문화재야행’을 개최한다.&lt;br&gt;이번 ‘문화재 야행’은 ‘옥천에 새겨진 역사, 문화로 꽃피우다’라는 주제로 야경(夜景), 야로(夜路), 야화(夜花), 야시(夜市) 등 8야(夜)로 구성된 프로그램을 선보인다. 문화의 거리와 옥천변 일대는 천변과 거리를 중심으로 야간 경관조명을 설치해 도심 속 밤거리의 아름다움을 보여줄 예정이다&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경북 영덕군도 10월 8~9일 각 오후 6시부터 4시간 동안 영해면 영해장터거리 근대역사문화공간 일원에서 ‘2022 영덕 문화재 야행(夜行)’을 한다.&lt;br&gt;참가자들은 영해장터거리를 걸으며 야간 경치를 즐길 수 있다. 서경덕 교수 역사 토크쇼, 국악·댄스공연, 뮤지컬 갈라쇼, 마당극, 연극형 만세 퍼레이드 등도 체험할 수 있다.&lt;br&gt;영해장터거리 근대역사문화공간은 2019년 국가등록문화재로 지정됐고 이필제 영해동학혁명운동, 평민 의병장 신돌석 장군 항일투쟁, 1919년 3·18 만세운동 등이 일어난 역사적 장소다.&lt;!-- 그림 1344660 --&gt;예천군도 10월 8~9일 용문면 금당실마을 일원에서 야간관광프로그램인 ‘2022 금당야행’을 연다. 올해로 4회째다. 야경·야로·야설·야식·야사·야숙 6개 주제로 ▲프리마켓 ▲야간경관 ▲전통음식체험 ▲한복체험 ▲전통놀이체험 ▲작은음악회 ▲보물찾기 ▲돌담길체험 등 가족단위 관광객들이 누구나 쉽게 즐길 수 있는 프로그램이 진행된다.&lt;br&gt;경남 남해군은 10월 8~9일 남해향교와 남해유배문학관, 남해전통시장 등 남해읍 일원에서 ‘2022년 남해 문화재 야행’을 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행사는 ‘유배자처! 낭만객의 밤’을 주제로 야경, 야로, 야사, 야설, 야식, 야시 등 6야(夜)로 구성된 16개의 프로그램을 선보인다.&lt;br&gt;첫 날 오후 6시에 남해향교에서 읍사무소, 효자문 삼거리, 유배문학관으로 이동하는 퍼레이드로 문화재야행이 시작된다. 800여명이 참여하는 퍼레이드는 취타대의 가락과 북청사자, 북춤, 화전매구 등 공연패가 함께 한다.&lt;!-- 그림 1344687 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경주·순천·남해…가을밤 수놓는 ‘문화재 야행’ 어디로 떠나 볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500182</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:10:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929164129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344655 --&gt;깊어가는 가을 속에 달빛과 문화재를 연계한 문화재 야행이 전국에서 잇따르고 있다.&lt;br&gt;경북 경주시는 오는 10월 2일까지 3일간 교촌한옥마을 일원에서 ‘2022 경주 문화재 야행’을 운영한다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 문화재 야행은 야간 경관 즐기기, 문화재 답사, 전통놀이 체험, 전시, 문화공연, 먹거리 체험, 전통공예장터, 한옥숙박체험 등으로 구성된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주낙영 시장은 “문화재 야행을 통해 경주만이 지닌 문화유산 가치와 경주 야경 아름다움을 가을 정취와 함께 만끽하기를 바란다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1344658 --&gt;전남 순천시도 다음달 2일까지 3일간 문화의 거리와 옥천변 일원에서 가을밤의 낭만과 함께 지역 문화재를 향유하는 야간형 프로그램인 ‘2022 순천 문화재야행’을 개최한다.&lt;br&gt;이번 ‘문화재 야행’은 ‘옥천에 새겨진 역사, 문화로 꽃피우다’라는 주제로 야경(夜景), 야로(夜路), 야화(夜花), 야시(夜市) 등 8야(夜)로 구성된 프로그램을 선보인다. 문화의 거리와 옥천변 일대는 천변과 거리를 중심으로 야간 경관조명을 설치해 도심 속 밤거리의 아름다움을 보여줄 예정이다&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경북 영덕군도 10월 8~9일 각 오후 6시부터 4시간 동안 영해면 영해장터거리 근대역사문화공간 일원에서 ‘2022 영덕 문화재 야행(夜行)’을 한다.&lt;br&gt;참가자들은 영해장터거리를 걸으며 야간 경치를 즐길 수 있다. 서경덕 교수 역사 토크쇼, 국악·댄스공연, 뮤지컬 갈라쇼, 마당극, 연극형 만세 퍼레이드 등도 체험할 수 있다.&lt;br&gt;영해장터거리 근대역사문화공간은 2019년 국가등록문화재로 지정됐고 이필제 영해동학혁명운동, 평민 의병장 신돌석 장군 항일투쟁, 1919년 3·18 만세운동 등이 일어난 역사적 장소다.&lt;!-- 그림 1344660 --&gt;예천군도 10월 8~9일 용문면 금당실마을 일원에서 야간관광프로그램인 ‘2022 금당야행’을 연다. 올해로 4회째다. 야경·야로·야설·야식·야사·야숙 6개 주제로 ▲프리마켓 ▲야간경관 ▲전통음식체험 ▲한복체험 ▲전통놀이체험 ▲작은음악회 ▲보물찾기 ▲돌담길체험 등 가족단위 관광객들이 누구나 쉽게 즐길 수 있는 프로그램이 진행된다.&lt;br&gt;경남 남해군은 10월 8~9일 남해향교와 남해유배문학관, 남해전통시장 등 남해읍 일원에서 ‘2022년 남해 문화재 야행’을 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행사는 ‘유배자처! 낭만객의 밤’을 주제로 야경, 야로, 야사, 야설, 야식, 야시 등 6야(夜)로 구성된 16개의 프로그램을 선보인다.&lt;br&gt;첫 날 오후 6시에 남해향교에서 읍사무소, 효자문 삼거리, 유배문학관으로 이동하는 퍼레이드로 문화재야행이 시작된다. 800여명이 참여하는 퍼레이드는 취타대의 가락과 북청사자, 북춤, 화전매구 등 공연패가 함께 한다.&lt;!-- 그림 1344687 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 정부에 초등 실내 마스크 착용 중지, 입국후 PCR 해제 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500184</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:18:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929171719_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국민의힘은 코로나19 유행 진정세에 따라 국민 불편과 실효성 없는 대책의 부작용을 고려해 영유아·어린이의 실내 마스크 착용 중지, 해외 입국 후 유전자 증폭(PCR) 검사 폐지 등을 정부에 요청했다.&lt;!-- 그림 1344688 --&gt;성일종 국민의힘 정책위의장은 29일 ‘국민 중심 코로나19 방역 당정 협의’ 뒤 “당은 과학적 데이터에 기반해서 정부에 4가지를 요청했다”고 밝혔다. 이어 “실내 마스크 해제가 당장은 어렵겠지만 점진적으로 검토해 달라고 했다”면서 “언어 발달에 대한 문제가 있어 우선적으로 어린이집, 유치원, 초등학교부터 실내 마스크 착용을 중지할 수 있는지 정부에서 전문가들과 심도 있게 논의해 달라고 부탁했다”고 말했다.&lt;br&gt;입국 후 PCR 검사에 대해서는 “중국과 우리만 하고 있어 정부에 폐지를 요청했다”고 했다. 또한 “요양병원·시설에서 철저히 방역하고 마스크를 착용해 가족 간 따뜻한 면회가 이뤄지게 해야 한다는 의원님들의 요청이 있었다”면서 “독감 유행과 코로나 재유행 가능성도 있다. 철저한 방역을 정부가 해 주실 것을 요청했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이기일 보건복지부 2차관은 “인원·영업 제한이 유행 억제 효과는 있었지만 상당히 국민께 어려움을 드렸다”며 “이번 6차 유행에는 고위험·취약 시설 중심으로 방역 의료 대응에 집중해 처음으로 사회적 거리두기 없이 유행을 억누르는 효과가 있었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백경란 질병관리청장도 “최근 5주 연속 코로나19 환자 발생이 감소 중이다. 금번 재유행은 일률적인 거리두기 없이 그간의 경험과 확대된 의료, 방역 등의 역량을 토대로 대응한 첫 유행”이라고 설명했다. 그러면서 “앞으로도 유행의 양상이나 제도의 실효성을 살펴서 실효성이 감소한 방역 조치에 대해선 전문가 논의를 거쳐 개선해 나갈 것”이라고 했다.&lt;br&gt;한편 국민 절반 이상이 실내 마스크 착용 의무 해제에 찬성한다는 여론 조사 결과도 나왔다. 이날 서울대 보건대학원 유명순 교수 연구팀이 케이스탯리서치와 함께 지난 22~26일 만 18세 이상 전국 성인 남녀 1000명을 대상으로 ‘코로나19 인식조사’를 한 결과 응답자의 55.0%가 실내 마스크를 해제할 수 있다고 답했다. ‘해제 불가능’은 41.8%로, ‘해제 가능’ 의견보다 13.2% 포인트 적었다. ‘해제 가능’을 선택한 응답자 중 ‘지금부터 완전 해제가 가능하다’고 답한 사람은 11.1%에 불과했다. 부분적 해제가 가능한 장소로는 가장 많은 64.2%가 식당, 카페 등 다중 이용시설을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정기석 국가감염병 위기대응 자문위원장은 “실내 마스크를 순서대로 푸는 건 효과적이지 않다. 풀려면 (코로나19 7차 유행이 지난 후) 일시에 풀어야 한다”는 의견을 냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, ‘제보사주 의혹’ 김웅 의원 증거부족으로 불기소 처분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500185</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:20:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/03/SSI_20211103105156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1241835 --&gt;검찰이 ‘고발사주 의혹’과 관련해 김웅 국민의힘 의원을 불기소 처분했다. 고위공직자범죄수사처(공수처)에서 사건을 넘겨받은 지 4개월 만에 상반되는 결론을 내놓은 것이다.&lt;br&gt;서울중앙지검 공공수사1부(부장 이희동)는 29일 김 의원에 대한 공직선거법·개인정보보호법 위반 등의 혐의에 대해 불기소 처분했다고 밝혔다. 윤석열 대통령의 부인 김건희 여사에 대한 고발사주 관여 의혹도 공수처에서 함께 넘어왔지만 검찰은 구체적 수사 단서를 찾아볼 수 없다고 판단해 각하 처분했다.&lt;br&gt;검찰은 지난 5월 공수처로부터 김 의원의 ‘고발사주 의혹’에 대해 기소 의견으로 이첩받아 수사에 착수했다. 김 의원은 총선 직전인 2020년 4월 손준성 서울고검 송무부장(당시 대검찰청 수사정보정책관)과 최강욱 의원(당시 열린민주당 후보) 등 당시 범여권 인사를 대상으로 한 고발장과 실명 판결문을 주고 받아 당시 여권에 부정적인 여론을 형성하기로 공모한 혐의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 확보된 증거만으로는 혐의 입증이 어렵다고 판단했다. 제보자 조성은씨와 김 의원을 소환하는 등 보강조사를 진행했지만 손 부장이 김 의원에게 고발장을 직접 전달했다는 증거를 발견하지 못했다는 것이다. 김 의원과 손 부장의 휴대전화도 분석해봤지만 의혹이 불거진 2021년 9월까지 1년 동안 김 의원과 손 부장 사이 통화내역이 전혀 없었던 점도 공모관계를 인정하기 어려운 정황으로 작용했다.&lt;br&gt;공수처는 불편한 기색을 드러냈다. 당시 공수처는 공소심의위원회의 불기소 권고를 뒤집고 김 의원과의 공모관계가 있다며 손 부장을 재판에 넘긴 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공수처 관계자는 “정확한 불기소 사유를 알지 못하는 상태”라면서 “이미 진행 중인 관련 사건 재판의 공소유지에 만전을 기하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, ‘제보사주 의혹’ 김웅 의원 증거부족으로 불기소 처분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500185</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:20:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/03/SSI_20211103105156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1241835 --&gt;검찰이 ‘고발사주 의혹’과 관련해 김웅 국민의힘 의원을 불기소 처분했다. 고위공직자범죄수사처(공수처)에서 사건을 넘겨받은 지 4개월 만에 상반되는 결론을 내놓은 것이다.&lt;br&gt;서울중앙지검 공공수사1부(부장 이희동)는 29일 김 의원에 대한 공직선거법·개인정보보호법 위반 등의 혐의에 대해 불기소 처분했다고 밝혔다. 윤석열 대통령의 부인 김건희 여사에 대한 고발사주 관여 의혹도 공수처에서 함께 넘어왔지만 검찰은 구체적 수사 단서를 찾아볼 수 없다고 판단해 각하 처분했다.&lt;br&gt;검찰은 지난 5월 공수처로부터 김 의원의 ‘고발사주 의혹’에 대해 기소 의견으로 이첩받아 수사에 착수했다. 김 의원은 총선 직전인 2020년 4월 손준성 서울고검 송무부장(당시 대검찰청 수사정보정책관)과 최강욱 의원(당시 열린민주당 후보) 등 당시 범여권 인사를 대상으로 한 고발장과 실명 판결문을 주고 받아 당시 여권에 부정적인 여론을 형성하기로 공모한 혐의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 확보된 증거만으로는 혐의 입증이 어렵다고 판단했다. 제보자 조성은씨와 김 의원을 소환하는 등 보강조사를 진행했지만 손 부장이 김 의원에게 고발장을 직접 전달했다는 증거를 발견하지 못했다는 것이다. 김 의원과 손 부장의 휴대전화도 분석해봤지만 의혹이 불거진 2021년 9월까지 1년 동안 김 의원과 손 부장 사이 통화내역이 전혀 없었던 점도 공모관계를 인정하기 어려운 정황으로 작용했다.&lt;br&gt;공수처는 불편한 기색을 드러냈다. 당시 공수처는 공소심의위원회의 불기소 권고를 뒤집고 김 의원과의 공모관계가 있다며 손 부장을 재판에 넘긴 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공수처 관계자는 “정확한 불기소 사유를 알지 못하는 상태”라면서 “이미 진행 중인 관련 사건 재판의 공소유지에 만전을 기하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힙합에 버무린 한(恨)의 굿판...영화 ‘대무가’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500188</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:30:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929173003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344690 --&gt;흔히 무당이라고 하면 새하얗게 칠한 얼굴에 울긋불긋한 한복과 갓을 떠올린다. 엄숙한 분위기와 위압감을 주는 굿판은 이 사회에서 동떨어진 그들만의 세상 같다.&lt;br&gt;한국에서 친숙하면서도 낯선 무속인, 그리고 굿을 현대적 감성으로 재해석한 영화 ‘대무가’ 속 박수들은 어딘가 다르다. 주인공은 청년 백수 생활에 지쳐 무당학원의 ‘10주 코스’를 찾은 20대 무당 신남(류경수), 호스트바 에이스 출신으로 역술계를 평정하려 하는 30대 무당 청담도령(양현민), 한때 ‘마성의 무당’으로 이름깨나 날렸으나 감옥 생활을 하며 사라져버린 ‘신(神)발’ 대신 ‘술발’로 버티는 40대 무당 마성준(박성웅).&lt;br&gt;20대부터 40대까지 ‘젊은 무속인’을 통해 한국 사회 현주소를 돌아보려 했다는 게 감독의 의도다. 이한종 감독은 “굿은 우리 사회의 하위문화다. 초현실적 소재를 판타지나 SF 장르로 풀기보다 우리 생활에 밀접한 청년 실업, 부동산 문제 등에 접목하고 싶었다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1344691 --&gt;자칫 억지스러울 수 있는 소재를 ‘힙’하게 풀어가려는 시도는 곳곳에서 읽힌다. 신이 내려야만 할 수 있는 무속인의 일을 ‘무당학원’에서 타인의 가르침으로 배울 수 있다는 콘셉트부터 독특하다. 취업 낙방을 견디다 못한 신남이 ‘블루오션’이라는 홍보 문구에 혹해 학원에 거금 1000만원을 투자하지만, 거기서마저 청담도령에게 밀리는 스토리는 씁쓸한 취준생의 자화상을 보는 듯하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 동명의 단편을 확장해 장편으로 만든 것인데, 원작 스토리에 재개발 같은 사회문제를 더 녹였다. 재개발 지역으로 지정된 ‘7구역’의 두목 손익수(정경호)가 ‘무당즈’와 갈등을 벌이며 적절한 긴장감을 준다. 서로 다른 사연을 가진 셋은 손익수와 얽혀 굿 한판을 벌이게 되는데, 세 박수가 함께 추는 살풀이는 일반적인 굿이 아닌 힙합 공연 같은 느낌이다.&lt;br&gt;북과 피리로 만드는 전통 장단 위에 힙합 비트가 어우러져 세련되면서도 구성진 가락을 선보인다. 마을 사람들은 굿판을 둘러싸고 환호한다. “굿은 한(恨)을 흥(興)으로 풀어내는 것”이라는 대사처럼 영화 속 굿은 하나의 공연이자 축제다. 박수들을 둘러싸고 벌어지는 사건이 스릴을 주고, 여러 작품에서 활약한 명품 배우들의 연기는 그야말로 신들린 듯하다. 하지만 종잡을 수 없는 흐름에 권선징악이라는 주제는 다소 허무하기도 하다. 10월 12일 개봉. 108분, 15세 관람가.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위 특사경 1호 사건…주식리딩방 선행매매 적발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500189</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:39:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929173933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344695 --&gt;선행매매로 2억원에 달하는 부당이득을 취득한 주식리딩방 운영자가 검찰에 송치됐다.&lt;br&gt;금융위원회 산하 자본시장 특별사법경찰(특사경)은 주식리딩방 운영자 A씨를 자본시장법 위반 혐의(부정거래행위)로 기소 의견으로 서울남부지검에 넘겼다고 29일 밝혔다. 지난 3월 금융위 자본시장 특사경 출범 이후 검찰에 넘긴 1호 사건이다. 주식리딩방은 유사투자자문업자의 영업방식으로 채팅방 운영자가 상승 예상 종목 추천과 매수·매도 타이밍 등 투자정보를 공유하는 단체채팅방을 지칭한다.&lt;br&gt;특사경에 따르면 A씨는 자신이 운영하는 주식리딩방 회원들에게 주식 추천 전 해당 종목을 미리 사들인 후 주가가 오르면 이를 매도하는 방식(선행매매)으로 총 2억원의 부당이득을 챙긴 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;15개 종목을 미리 매수한 뒤 회원들에게 이를 추천 종목으로 올리고, 회원들의 매수로 주가가 상승하며 이를 매도하는 식으로 건당 수백만∼수천만 원의 매매차익을 올린 것으로 조사됐다. A씨는 이런 형태의 선행매매를 3개월간 100여 차례에 걸쳐 반복했다.&lt;br&gt;특사경은 “리딩방 운영자가 특정 종목을 미리 매수한 사실을 알리지 않고 이를 숨긴 채 회원들에게 해당 종목에 대한 매수를 권유하고 리딩방 업체 직원들을 속칭 바람잡이로 활용해 매수 분위기를 조성했다”면서 “이같은 행위는 자본시장법상 부정거래행위 금지 위반에 해당한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;선행매매 관련 혐의 사건의 경우 조사 개시 시점부터 수사 완료 시점까지 통상 1년∼1년 6개월 이상이 소요되나, 이번 건은 8개월 만에 수사를 완료해 수사의 효율성을 보여줬다고 특사경은 소개했다.&lt;br&gt;특사경은 “소위 주식 전문가의 특정 종목 추천과 연계된 선행매매와 같은 행위는 일반 투자자가 쉽게 발견하기가 매우 어렵다”며 “종목 추천 과정이 객관적이고 합리적 추천이 아닌 특정인 또는 세력의 사전 매집 종목 추천일 가능성이 있어 투자자의 세심한 주의가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“박수홍 사망보험만 8개, 총 납입액 14억”…檢 조사 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500190</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:43:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921202706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342135 --&gt;방송인 박수홍이 친형 박모씨의 권유로 가입한 생명 보험의 누적 납입액이 14억원에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;29일 문화일보에 따르면 박수홍은 2003년 7월부터 2006년, 2008년, 2013년, 2016년, 2018년 총 6차례에 걸쳐 생명 보험 8개에 가입했다.&lt;br&gt;월 납입액은 적게는 41만원, 많게는 500만원이었으며, 8개 보험료를 모두 더하면 매달 보험에만 1155만원을 썼다. 20년간 납입한 총액은 약 13억 9000만원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박수홍 측은 가입된 보험 대부분 생명 보험에 편중된 것을 납득하기 어렵다는 입장이다. 박수홍의 나이를 감안하면 생명 보험보다는 질병 보험, 간병 보험에 초점을 맞춰야 하는 것이 상식이기 때문.&lt;br&gt;박수홍은 친형과 갈등하며 이같은 보험의 존재를 알게 된 것으로 전해졌다. 그는 뒤늦게 생명 보험 3개를 해지했다. 박수홍이 지분 50%를 보유한 법인 ‘라엘’의 명의로 가입된 보험은 보험료를 내지 않아 실효됐으며, 친형 부부가 100% 지분을 소유한 법인 메디아붐으로 가입된 보험은 아직 유지되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박수홍 측 볍률대리를 맡은 노종언 변호사는 최근 검찰에 보험 관련 자료를 제출한 것으로 알려졌다. 또 8개 보험에 대한 내용을 정리한 보충의견서를 냈고, 추가 조사도 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;한편 박수홍의 친형이자 소속사 대표였던 박씨는 지난 13일 횡령 혐의로 구속됐다. 서울서부지법은 이날 특정경제범죄가중처벌법상 횡령 혐의를 받는 박수홍의 친형 박씨에게 “증거인멸과 도주가 우려된다”며 구속영장을 발부했다. 박수홍의 친형은 아내와 함께 매니지먼트 법인을 설립한 뒤 수익배분 약속을 지키지 않고 출연료 등을 횡령한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;앞서 박씨는 동생인 박수홍과 금전적 갈등으로 긴 법적 다툼을 이어왔다. 이들의 갈등은 지난해 3월 외부에 알려졌다. 당시 박수홍은 자신의 인스타그램을 통해 친형과 형수로부터 금전적 피해를 입었다고 주장했다. 이에 친형 박씨는 횡령 의혹을 부인해왔다.&lt;br&gt;이후 박수홍 측은 지난해 4월 친형 부부가 법인 자금을 횡령하고 출연료를 개인 생활비 등으로 무단 사용했다며 서울서부지방검찰청에 고소장을 냈다. 또한 형사 고소와 별도로 지난해 6월에는 86억원의 손해배상을 청구하는 소송을 제기했다. 이후 검찰 조사 과정에서 추가 횡령 정황이 발견됐다며 손해배상 요구액을 116억원으로 늘렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“박수홍 사망보험만 8개, 총 납입액 14억”…檢 조사 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500190</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:43:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921202706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342135 --&gt;방송인 박수홍이 친형 박모씨의 권유로 가입한 생명 보험의 누적 납입액이 14억원에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;29일 문화일보에 따르면 박수홍은 2003년 7월부터 2006년, 2008년, 2013년, 2016년, 2018년 총 6차례에 걸쳐 생명 보험 8개에 가입했다.&lt;br&gt;월 납입액은 적게는 41만원, 많게는 500만원이었으며, 8개 보험료를 모두 더하면 매달 보험에만 1155만원을 썼다. 20년간 납입한 총액은 약 13억 9000만원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박수홍 측은 가입된 보험 대부분 생명 보험에 편중된 것을 납득하기 어렵다는 입장이다. 박수홍의 나이를 감안하면 생명 보험보다는 질병 보험, 간병 보험에 초점을 맞춰야 하는 것이 상식이기 때문.&lt;br&gt;박수홍은 친형과 갈등하며 이같은 보험의 존재를 알게 된 것으로 전해졌다. 그는 뒤늦게 생명 보험 3개를 해지했다. 박수홍이 지분 50%를 보유한 법인 ‘라엘’의 명의로 가입된 보험은 보험료를 내지 않아 실효됐으며, 친형 부부가 100% 지분을 소유한 법인 메디아붐으로 가입된 보험은 아직 유지되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박수홍 측 볍률대리를 맡은 노종언 변호사는 최근 검찰에 보험 관련 자료를 제출한 것으로 알려졌다. 또 8개 보험에 대한 내용을 정리한 보충의견서를 냈고, 추가 조사도 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;한편 박수홍의 친형이자 소속사 대표였던 박씨는 지난 13일 횡령 혐의로 구속됐다. 서울서부지법은 이날 특정경제범죄가중처벌법상 횡령 혐의를 받는 박수홍의 친형 박씨에게 “증거인멸과 도주가 우려된다”며 구속영장을 발부했다. 박수홍의 친형은 아내와 함께 매니지먼트 법인을 설립한 뒤 수익배분 약속을 지키지 않고 출연료 등을 횡령한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;앞서 박씨는 동생인 박수홍과 금전적 갈등으로 긴 법적 다툼을 이어왔다. 이들의 갈등은 지난해 3월 외부에 알려졌다. 당시 박수홍은 자신의 인스타그램을 통해 친형과 형수로부터 금전적 피해를 입었다고 주장했다. 이에 친형 박씨는 횡령 의혹을 부인해왔다.&lt;br&gt;이후 박수홍 측은 지난해 4월 친형 부부가 법인 자금을 횡령하고 출연료를 개인 생활비 등으로 무단 사용했다며 서울서부지방검찰청에 고소장을 냈다. 또한 형사 고소와 별도로 지난해 6월에는 86억원의 손해배상을 청구하는 소송을 제기했다. 이후 검찰 조사 과정에서 추가 횡령 정황이 발견됐다며 손해배상 요구액을 116억원으로 늘렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진화학자 곤혹스럽게 한 440만년 전 여성 ‘아르디’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018002</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929214003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344757 --&gt;흔히 화석을 ‘논쟁의 뼈’라 부른다. 무수한 논란을 불러오기 때문이다. 한데 440만년 전 여성 ‘아르디’(Ardi)는 달랐다. 내재된 폭발력으로 치면 폭탄이라도 떨어진 듯 학계가 요동쳤어야 하는데 뜻밖에 잠잠했다. 믿어지지 않았거나, 믿고 싶지 않았거나, 말을 아끼고 싶어서였을 것이다. 새 책 ‘화석맨’은 아르디 발굴의 막전 막후를 그려 낸 논픽션이다. 미국 저널리스트 출신의 저자가 한 편의 추리 소설처럼 썼다.&lt;br&gt;가장 유명한 인류 화석은 ‘루시’(Lucy)다. 1974년 에티오피아 하다르에서 발굴됐다. 당시 카세트 플레이어에서 비틀스의 노래 ‘루시는 하늘에 다이아몬드와 함께’가 흘러나와 루시란 이름을 갖게 됐다. 루시는 큰 어금니, 작은 뇌, 직립 자세가 특징인 오스트랄로피테쿠스속의 여성이다. 1980년대 초까지만 해도 인류의 가계도는 루시가 속한 종을 중심으로 묘사됐다. 약 300만년간 존속했던 이 속의 후손 중 하나가 ‘슬기 사람’ 호모 사피엔스다.&lt;br&gt;아르디는 루시보다 100만년 이상 앞선 것으로 추정되는 선인류다. 공식 명칭은 ‘아르디피테쿠스 라미두스’로, 2009년 10월 처음 공개됐다. 애초 발굴된 건 그보다 앞선 1994년이다. 미국 버클리 캘리포니아대의 팀 화이트 교수 발굴팀이 에티오피아에서 발견했으나 15년간 비밀리에 재건 작업을 벌인 뒤 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아르디는 인류 진화학자들을 곤혹스럽게 한 불편한 여성이었다. 진화에 관한 주류 이론들과 너무 많이 충돌했다. 아르디는 나무에서 생활한 유인원과 지상에서 두 발로 걷는 이족 보행 유인원의 특징을 함께 갖고 있었다. 침팬지처럼 털이 숭숭 나긴 했어도 허리 펴고 꼿꼿이 걷는 것이 루시의 모습이었는데, 아르디를 통해 인류는 오히려 유인원에 더 가까웠다는 것이 확인된 셈이다.&lt;br&gt;책은 아르디와 화이트를 두 축으로 전개된다. 화이트는 앙숙 목록이 발굴 목록보다 길 정도로 괴팍한 인물이다. 영화 ‘해리 포터’ 시리즈의 거악 볼드모트처럼 ‘이름을 말해서는 안 되는 자’로 불렸다. 책은 이런 내용들을 압축해 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘녹색’·‘평화’·‘저비용’… 원자력에 붙는 모순된 수사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018003</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929214205_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;미국 주도 원자력 계획 과정 담아&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;자국 패권 유지 위해 ‘평화’ 이용&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;에너지 제공 빌미로 핵기술 이전&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;방사능 위험·핵무기 확산 부추겨&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344761 --&gt;최근 정부가 탈원전 기조를 폐기했음에도 저비용·청정 에너지로 규정된 원자력을 둘러싼 논쟁은 그치지 않고 있다. 깨끗하고 안전하며 풍요로운 미래를 약속한 원자력에 대한 전 세계적 신념이 어디서 비롯됐는지 역사의 궤적을 살펴보는 것은 흥미로운 일이 아닐 수 없다.&lt;br&gt;제이컵 햄블린 미국 오리건주립대 역사학과 교수의 저서 ‘저주받은 원자’는 1950년대 이후 70여년간 미국 주도의 ‘평화를 위한 원자력’ 계획이 세계에서 어떻게 전개됐는가를 종합적으로 다룬 국제사 기록이다. 미국이 패권을 유지하려고 평화적 핵기술을 이용해 온 역사를 통해 원자력을 다층적으로 볼 실마리를 제공한다.&lt;!-- 그림 1344762 --&gt;제2차 세계대전 이후 미국은 일본 히로시마와 나가사키를 파괴한 원자폭탄과는 다른 ‘새로운 원자’를 세상에 내놓았다. 아이젠하워 정부는 원자력이 질병을 치료하고 새로운 먹거리를 만들고 모두에게 풍족한 에너지를 제공해 과거 식민지였던 개발도상국의 발전을 가속할 것이라고 선전했다. 하지만 이는 자국 수소폭탄 실험 계획에 쏟아질 세상의 주의를 분산시키기 위한 것이었다. 이후 미국 역대 정부는 각국의 핵 프로그램에 영향력을 행사하고 세계 우라늄·토륨 시장을 장악했다. 핵무기 확산의 위험에도 산유국들에까지 원자력 기반 시설 설치를 독려한 이면에는 석유를 확보하려는 목적이 있었다. 미국이 집중적으로 원자력의 긍정적 측면을 부각시키자 원자력은 공포의 대상에서 욕망의 대상으로 전환됐다.&lt;!-- 그림 1344763 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;각국 지도자들은 핵기술 이전을 최대화하고자 미국의 수사를 받아들이면서도 핵무기 비확산 문제에는 다양한 방식으로 대응한다. 일본은 핵무기를 개발할 수 있는 조건을 갖췄음에도 철저히 미국의 하위 파트너를 자처했고, 이스라엘은 미국의 비호하에 핵무기를 개발했다. 반면 이라크는 핵무기 개발을 철저히 숨기려고 했다. 평화적 핵기술은 잠재적인 핵무기 개발 기술이었다는 점에서 원자력은 결코 평화로운 적이 없었고 핵무기의 확산을 부추겼을 뿐이다.&lt;br&gt;기술 종속에 따른 신식민주의는 원자력 분야에서도 예외가 없었다. 수많은 개도국들이 핵기술을 채택했지만 전문성, 장비, 연료 측면에서 미국과 서유럽에 의존할 수밖에 없었다. 1960년 프랑스는 첫 원폭 실험을 할 때 자국이 지배하는 알제리를 실험장으로 썼다.&lt;!-- 그림 1344764 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;핵무기 보유 감시와 평화적 핵 사용을 위한 국제원자력기구(IAEA)에 대한 비판도 눈길을 끈다. IAEA는 개도국에서 수많은 프로그램에 착수했는데, 1960년대 들어 세계보건기구(WHO), 유엔식량농업기구(FAO)와 격렬하게 충돌했다. WHO 과학자들이 방사성 낙진의 위험에 대해 언급하자 IAEA는 WHO를 밀어내려 했다. IAEA는 방사선을 오염 물질로 묘사하는 어떠한 서사에도 단호하게 대항했고 방사선을 활용해 곡물 내 단백질량을 늘리는 등 원자력이 세상의 질병, 기근, 인구 과잉 문제를 해결할 준비가 돼 있음을 다양하게 홍보했다. 광범위한 회원국을 보유한 IAEA는 원자력이 가져올 ‘녹색 혁명’의 청사진을 과장해 미국의 영향력 확대에 기여했다.&lt;!-- 그림 1344760 --&gt;저자는 탈원전에 대해 긍정도 부정도 하지 않는다. 다만 ‘평화적 원자력’이라는 약속이 수십년간 세계인의 공포와 야심을 유리하게 이용해 패권을 유지하려는 미국의 도구였다는 점에 주목한다. 결론적으로 원자력 발전을 단순히 에너지 수요와 기후 변화를 해결하는 기술적 선택지로만 여기는 것은 지구적 핵 질서의 불신을 가리는 프레임이라고 저자는 단언한다. 마찬가지로 우리 사회에서 원전 개발로 누가 이득을 볼지, 그에 따른 비용은 누가 어떻게 치를지에 대해 생각해 볼 만한 시사점을 제공하는 책이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헤세의 언어로 책 읽기를 권하다 [장동석의 뉴스 품은 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018004</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929213928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344756 --&gt;전국 곳곳에서 책 읽기를 권하는 축제가 한창이다. 지난주에는 강원도 원주에서 ‘2022 대한민국 독서대전’이 성황리에 개최됐고, 이번 주말에는 전북 전주시와 제주시가 주최하는 독서대전이 각각 열린다. 여러 지방자치단체에서도 다양한 독서 관련 행사를 마련하고 함께 책을 읽자고 권하고 있다. 그런가 하면 사시사철 책 읽기를 권하는 다양한 책들이 서점 한 곳에서 독자들의 손길을 기다리고 있다. 책 읽기를 제안하는 책들 중 가장 앞자리에 두는 책은 ‘헤르만 헤세의 책이라는 세계’다.&lt;br&gt;헤세는 책 서두에서 세상의 모든 책이 저절로 행복을 가져다주지는 않는다고 명토 박는다. 다만 “그대 자신 속으로 돌아가는 길”을 가만히 알려 줄 뿐이다. 덮인 책은 그 자체로 박제된 지식 혹은 지혜일 뿐, 그것을 펼쳐 읽지 않는 한 우리는 우리 자신 속으로 돌아갈 수 없음을 헤세는 명징한 문장으로 알려 준다. 그런가 하면 작가로서 책이 많이 팔렸으면 하는 속내를, 그러나 진정한 독자를 만나는 기쁨을 “사람들이 책을 많이 읽는다는 것은 우리 같은 작가들에게 반가운 일이지, 불평하는 것은 오히려 어리석은 태도일지 모르겠다”는 말로 솔직하게 표현한다. 하지만 이어지는 문장에 그의 진심이 담겨 있다. “길게 보면 어떤 직업이든 온통 오해받고 오용되는 게 달가울 리 없듯이, 인세 수입이 대폭 줄어들지언정 심드렁한 독자 수천보다는 단 열 명이라도 제대로 알아주는 독자들이 더 고맙고 기쁘다.” 어떤 작가가 이 말에 아니라 반박할 수 있을까.&lt;br&gt;헤세는 독자들에게 권하는 글도 빠뜨리지 않는다. 기실 그 자신에게 하는 말일지도 모른다. 그는 “책을 통해 스스로를 도야하고 정신적으로 성장해 나가고자 하는 데는 오직 하나의 원칙과 길이 있다”면서 다음과 같이 썼다. “그것은 읽는 글에 대한 경의, 이해하고자 하는 인내, 수용하고 경청하려는 겸손함이다.” 스크롤 한 번에 읽을 수 있는 글이어야만 읽힌다고 말하는 시대, 하여 글 쓰는 사람마저 그렇게 변해야 한다고 말하는 시대에, 헤세는 경의·인내·겸손을 강조하며 다시 책으로 돌아갈 것을 두루 권면한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤세는 다양한 문학 작품을 읽는 것이 얼마나 값진 일인가에 대해서도 말한다. 박학한 사람이라도 몇 가지 정도의 언어만 구사할 줄 아는데, “너무나 경이롭고 귀중한 문학 작품”들로 인해 우리는 풍성한 언어의 세계는 물론 다양한 갈래로 뻗은 새로운 길과 만날 수 있다는 것이다. ‘헤르만 헤세의 책이라는 세계’는 책과 그것을 읽는 행위의 위의(威儀)와 가치를 단지 고운 언어로만 재현한 책은 아니다. 헤세는 그의 오롯한 독서 경험을 응축된 언어로 전하며 독자들의 편에 서서 정답게 책을 읽자고 권한다. 책과 책 읽기를 권하는 곳이면 어디든 달려가 책 한 권 사들고 오기 좋은 주말이다.&lt;br&gt;장동석 출판도시문화재단 사무처장&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파친코’는 가족을, 내 작품은 나라를 다뤘지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018005</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929214103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344759 --&gt;“제2의 ‘파친코’로 비교되는 것은 영광이지만, ‘파친코’가 가족을 위한 생존 소설이라면 제 작품은 나라를 위한 투쟁 소설이죠.”&lt;br&gt;지난해 12월, 한국계 미국인 작가 김주혜(35)가 쓴 ‘작은 땅의 야수들’이 미국 출간과 동시에 화제가 됐다. 즉시 아마존 ‘이달의 책’에 오르는가 하면 더 타임스를 비롯해 전미 40여개 매체에서 추천 도서로 소개됐다. 10여개가 넘는 나라에 판권이 팔렸고 세계 평화에 기여한 문학 작품에 수여하는 ‘데이턴문학평화상’ 최종 후보에 올랐다.&lt;br&gt;이 작품의 한국어판 출간을 기념해 지난 28일 열린 온라인 기자간담회에서 그는 기쁨을 감추지 못했다. “제 가치관과 영혼을 심어 준 한국어로 책이 다시 태어나는 것을 보는 건 예술가로서 가장 뿌듯하고 행복한 순간이었어요. 대사 같은 경우는 사실 한국어로 먼저 생각한 다음에 영어로 옮겨 썼는데, (한국어판에서) 말맛이 살아났죠. 의성어, 의태어를 통해 감칠맛 나는 표현, 따스한 촉감이 강조됐어요.”&lt;!-- 그림 1344758 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘작은 땅의 야수들’은 1917~1965년을 시대적 배경으로 삼으며 백두대간부터 한라산 자락까지를 공간적 배경으로 둔다. 독립 투쟁과 격동의 세월 속에서 힘겹게 살아가는 사람들의 이야기를 그렸다. 가난 탓에 기생으로 팔려 간 ‘옥희’와 호랑이 사냥꾼 ‘경수’, 독립운동군 ‘명보’ 등이 격동의 시대를 감당해 내는 모습을 담았다. 일제강점기 한국인이 겪었던 뒤틀린 운명을 다뤘다는 점에서 동시대를 배경으로 한 이민진 작가의 ‘파친코’를 떠오르게 한다. 그에게 ‘제2의 이민진’이란 수식어가 붙은 이유다. 그는 “비교된다는 것은 큰 영광”이라면서도 “두 소설은 각각의 독창적인 예술 작품”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;김 작가는 이런 소설을 쓴 배경에는 독립운동을 한 외할아버지의 영향이 컸다고 털어놓았다. 그는 “눈 쌓인 공원을 달리다가 어릴 때 어머니에게서 들은 외할아버지의 호랑이 같은 기개가 떠올랐어요.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 또 인종 차별이 한국인에 대한 이야기를 쓰게 했다고 전했다. “직장에서 ‘너는 하인이야’, ‘너 같은 건 글 쓸 생각하지 마라’라는 소리도 들었지만 꿋꿋이 내 것(뿌리)이 자랑스럽다고 생각했어요. 차별이 오히려 한국 이야기를 쓰도록 부추긴 것 같아요.”&lt;br&gt;화려한 데뷔에 이어 그는 두 번째 소설을 집필 중이다. “한 예술가와 그의 예술에 관한 러브스토리로 발레에 대한 내용을 쓰고 있어요. 첫 장편이 저의 조상으로부터, 피로 내려온 이야기라면 두 번째 이야기에는 예술에 대한 저의 사랑을 담을 예정입니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상처도 위로도 주고받는다, 인간이니까 [OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930019005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930019005</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929213630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올해 74번째 생일을 맞이한 미국의 드라마 축제 에미상 시상식이 한국에서 큰 관심을 받았다. 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘오징어 게임’이 6관왕에 올랐기 때문이다. 이정재의 남우주연상과 황동혁의 감독상 수상 등 한국, 아시아 그리고 비영어권 최초의 기록을 쓰며 화제를 모았다.&lt;!-- 그림 1344754 --&gt;우리에겐 ‘오징어 게임’에 가려졌지만 올해 에미상에서 갈채를 받은 두 편 시리즈를 소개하고자 한다. 10관왕에 오르며 에미상 TV리미티드 시리즈를 석권한 ‘화이트 로투스’(HBO)는 지상낙원 하와이 해변에 위치한 호텔에서 펼쳐지는 블랙코미디다. 국내에서는 웨이브를 통해 만나 볼 수 있다. 총 6부작으로, 회차당 러닝타임은 1시간이다. 원래 단일 시즌으로 마무리되는 리미티드 시리즈였는데 평단의 극찬과 높은 시청률에 힘입어 두 번째 시즌이 제작됐고, 조만간 공개를 앞두고 있다.&lt;br&gt;‘화이트 로투스’는 드라마 명가 HBO 특유의 무게감 있는 주제를 다루면서도 장르적인 매력을 잃지 않는 작품이다. 이 작품이 주목하는 건 인간관계의 영역이다. 서로의 영역이 겹쳐지는 순간 느껴지는 염증을 신혼부부, 가족, 혼자가 된 여성을 통해 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하와이에서 가장 로맨틱한 초호화 호텔 ‘화이트 로투스’에 모인 이들은 달달한 순간을 공유하는 대신 서로에게 불만을 내비친다. 저널리스트 레이철은 번갯불에 콩 볶아 먹듯 부동산 재벌 2세 셰인과 결혼한다. 두 사람은 각자 다른 영역에서 서로를 바라보고 있음을 신혼여행에서 알게 된다. 레이철은 자신의 커리어를 유지하면서 금전적인 문제에서 해방되는 상황을 꿈꾼다. 반면 셰인은 레이철이 자신에게 충실한 ‘트로피 와이프’의 역할을 수행해 주길 고대한다.&lt;br&gt;가정을 꾸린다는 건 각자의 영역 안에서 필연적으로 충돌을 겪는다는 의미이기도 하다. 이를 잘 보여 주는 게 니콜의 가족이다. 능력 있는 여성 최고경영자(CEO)인 그녀는 정작 가족 내에서는 무시의 대상이 된다. 남편은 열등감을 품고 있고, 딸은 냉소적이며, 아들은 무기력하다. 단란한 가정을 꿈꿨던 니콜의 영역 안에서 가족들은 사랑 대신 공격적인 반응으로 상처를 준다. 레이철과 니콜의 모습만 보면 인간관계의 영역은 염증으로만 가득 찬 것 같다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어머니를 잃은 타니아가 계속해서 새로운 만남을 추구하는 것은 그럼에도 우리가 끊임없이 영역의 교집합을 만드는 이유를 보여 준다. 상처를 주는 것이 관계이기도 하지만 치유와 위안을 주는 것 역시 관계이기 때문이다. 맑은 하늘에 번개가 치고, 고요한 해변에 파도가 밀려오듯 위험을 핑계로 자신을 가두면 찬란한 순간과 마주할 수 없다. 달콤쌉싸름한 초콜릿 같은 맛을 선사하는 이 작품은 블랙코미디와 가족 드라마의 매력을 동시에 아우른다.&lt;!-- 그림 1344755 --&gt;애플TV+ ‘테드 래소’는 지난해 7관왕에 이어 올해 4관왕으로 2년 연속 에미상 TV코미디 부문 작품상을 수상하는 등 플랫폼 간판 시리즈로서의 입지를 굳혔다. 회차당 30분 분량으로 시즌1 10부작, 시즌2 12부작까지 제작됐다. 전 세계적으로 인기를 끌고 있는 잉글랜드 프리미어리그(EPL)를 소재로 골 때리는 웃음을 선사한다. 아마추어 미식축구팀을 우승시킨 미국인 감독 테드 래소는 EPL 팀 AFC리치먼드의 새 감독으로 부임한다. 축구의 ‘축’ 자도 모르는 그의 부임에 팬들은 물론 언론 역시 폭동에 가까운 반감을 보인다.&lt;br&gt;테드가 부임한 이유는 단 하나. 팀을 망치기 위해서다. 전남편과 이혼하며 새 구단주가 된 리베카는 전남편이 유일하게 사랑한 이 축구팀을 전소시키기 위해 테드를 감독으로 임명한다. 그런데 테드는 전술형 감독이 아닌 관리형 감독으로 팀을 성공으로 이끌고자 한다. 그가 주력하는 건 라커룸의 분위기다. 특유의 파이팅 넘치는 에너지와 선수를 향한 배려로 점점 팀을 하나로 만들어 간다.&lt;!-- 그림 1278291 --&gt;유쾌한 테드의 성격은 모든 일은 마음먹기에 달렸다는 걸 보여 주며 시청자들에게 신박한 재미를 준다. 동시에 선한 사람은 보답을 받는다는 따뜻한 교훈도 전한다. 시즌2에서는 아내와의 이혼, 공황장애 등을 겪는 테드의 모습을 통해 인간적인 모습을 더하며 다채로운 매력을 선사한다. ‘화이트 로투스’는 청소년 관람불가, ‘테드 래소’는 12세 이상 관람가.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삶의 옳은 태도란 무엇일까 [웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930019003</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929213253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344751 --&gt;요즘 웹툰의 세계에서 작품의 소재나 배경으로 가장 많이 쓰이는 것이 아마 ‘이세계’(異世界)일 것이다. 말 그대로 지금 우리가 사는 세계가 아닌 다른 세계를 일컫는 말인데, 국어사전에 등재되지 않은 비표준어이며 표준어로는 별세계(別世界), 별천지(別天地) 혹은 별계(別界)라 한다. 사실 ‘이세계’는 일본 창작물에서 넘어온 용어로 언제부터 사용됐는지 정확한 유래는 알 수 없으나 핵심은 ‘현실과는 다른, 신비한 것들이 존재하는 세계’를 지칭한다는 것이다.&lt;br&gt;오늘 소개할 작품인 ‘미래의 골동품 가게’(사진·구아진 글·그림)는 이런 이세계 장르에서도 가장 정통파의 영역이라 할 수 있는 ‘구마’(驅魔) 또는 퇴마(退魔), 악귀나 마귀를 몰아 내쫓는 것에 관한 이야기다. 네이버 웹툰에서 2020년 3월부터 매주 수요일 연재되고 있는 이 작품은 지난해 3월 시즌1이 종료됐고 같은 해 9월 시즌2가 시작돼 현재까지 진행 중인 작품이다.&lt;br&gt;●선한 주인공들이 악귀 물리쳐&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이제는 거의 사람이 살지 않는 남해의 먼바다 ‘무어도’, 일명 ‘해말섬’이라고 불리는 외딴 섬에서 무당으로 일하는 할머니 연화와 그녀를 돕는 칠성 할배 그리고 그들과 함께 사는 어린 소녀 미래로부터 이야기는 시작된다. 55화까지 이어지는 시즌1에서는 주인공 미래의 ‘독특하고 섬뜩한 성장 과정’과 연화와 칠성의 과거 이야기가 주를 이루고 있다. 시즌2에서는 섬을 벗어난 미래가 섬과 자신, 엄마와 할머니에게까지 얽혀 있는 ‘거대한 저주를 풀기 위해’ 본격적으로 구마를 하는 과정이 높은 수준의 작화와 더불어 밀도 있고 묵직하게 다뤄진다. 강력한 신력(神力)을 가진 선한 주인공들이 남에게 해를 가하는 악귀들을 하나하나 물리쳐 가며 ‘거대한 저주’(또는 거대한 악)와 맞선다는 ‘정통파 퇴마 장르’의 서사 구조를 가지고 있으면서, 무엇보다 ‘우리가 삶에서 가져야 하는 옳은 태도란 과연 무엇인가’라는 주제 의식을 이야기의 저변에서 놓치지 않고 독자들에게 전달하는 점이 이 작품이 갖고 있는 힘이다.&lt;!-- 그림 1344753 --&gt;●천하대장군 등 한국 무속이 ‘뿌리’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가는 시즌1 후기에서 ‘무협지 등을 통해 익숙한 중국식 도학이나 애니메이션이나 만화로 잘 알려진 일본식 도학이 아닌 우리나라의 토속신앙과 도학, 역리에 작품의 가치관이 뿌리내리고 있음’을 알리고 싶었다고 말한다. 실제로 이 작품은 ‘한국적 설정’이 도드라지는데, 마을을 지키는 장승 ‘천하대장군’과 ‘지하여장군’, 산삼의 모습으로 땅을 다스리는 ‘토백’, 인간에게 큰 도움을 주지만 장난기 가득한 ‘도깨비’(산대감) 등등 한국의 무속에서 따온 캐릭터들이 다수 등장해 작품의 재미를 더한다. 또한 구한말 조선의 왕실을 뒤에서 흔들었다는 무당 ‘진령군’ 같은 실존 인물이나 역사적 사실을 단순히 설정으로만 소개하는 것이 아니라 스토리의 중요한 축으로 잡으면서 실제 역사와 작가의 상상을 섞어 매우 뛰어난 ‘팩션’을 만들어 낸다.&lt;br&gt;‘미래의 골동품 가게’는 2022년 부천만화대상과 인기상을 받아 작품성과 대중성을 모두 거머쥔 웹툰이다. 30일 개막하는 부천국제만화축제에서 수상작 전시로도 만나 볼 수 있다. ‘한국의 무속’을 훌륭한 작품으로 탄생시킨 이 작품을 올가을 만화축제를 통해서도 즐겨 보길 바란다.&lt;br&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MB정권 ‘개혁 주도’ 이주호, 교육 장관에 지명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500192</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929174405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344696 --&gt;윤석열 대통령은 29일 1기 내각의 ‘마지막 퍼즐’로 꼽혔던 부총리 겸 교육부 장관 후보자에 이주호 전 교육과학기술부 장관을 지명했다. 노동개혁 논의를 주도할 경제사회노동위원회(경사노위) 위원장(장관급)에는 김문수 전 경기도지사를 임명했다.&lt;br&gt;김대기 대통령 비서실장은 이날 용산 청사에서 브리핑을 열고 윤 대통령이 이 같은 인선을 단행했다고 발표했다. 김 비서실장은 “교육 현장, 정부·의정활동 경험을 바탕으로 디지털 대전환에 대응한 미래인재 양성, 교육격차 해소 등 윤석열 정부의 교육개혁 과제를 차질 없이 추진할 수 있는 적임자”라고 인선 배경을 설명했다. 이날 지명은 박순애 전 장관이 ‘만 5세 입학’ 정책 등을 둘러싼 논란으로 자진사퇴한 지 52일 만이다.&lt;br&gt;경제학자 출신인 이 후보자는 17대 국회에서 한나라당 비례대표를 지낸 뒤 2008년 이명박(MB) 정부에서 대통령 교육과학문화수석비서관으로 발탁됐고, 교과부 1차관과 장관(2010~2013년)을 지냈다. 대입 자율화와 자율고·마이스터고 지정, 입학사정관제 도입 등이 모두 그의 ‘작품’으로, MB 정권의 교육개혁을 주도했다는 평가를 받았다. 지난 6월 지방선거 서울시교육감 선거에 ‘보수 후보 단일화’를 내세우고 나섰으나 완주하지 않은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 후보자가 교육부 장관에 임명되면 사실상 약 10년 만에 같은 자리로 돌아오게 되는 셈이 된다. 김인철 전 후보의 낙마와 박 초대 장관의 자진 사퇴 이후 대통령실은 수십명의 후보군을 대상으로 개인 신상부터 전문성, 개혁 의지까지 다방면의 검토를 진행했지만, 마땅한 적임자를 찾지 못했다. 일부는 인사청문회에 대한 부담으로 임명을 고사하며 최종적으로 ‘구관’인 이 후보자가 낙점된 것으로 관측된다.&lt;br&gt;인사청문회법에 따르면 국회는 인사청문요청안이 제출된 날부터 20일 이내에 청문 절차를 마치도록 돼 있어 이 후보자의 인사청문회는 국감 시즌과 겹칠 것으로 예상된다. 더불어민주당은 “국감 기간에 인사청문회를 한다면 국감 방해행위”라고 반발하고 있어 향후 일정 조율 과정에서 잡음도 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 김 신임 경사노위 위원장은 노동운동가 출신 정치인으로, 3선 국회의원(15~17대)과 두 차례 경기지사를 지냈다. 김 실장은 김 위원장에 대해 “정부와 사용자, 노동자 대표 간 원활한 협의 및 의견 조율은 물론 노사협력을 통한 상생의 노동시장 구축 등 정부의 노동개혁 과제를 보다 적극적으로 추진할 수 있는 적임자”라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박민영 ♥재력가 열애설에 “헤어졌어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500193</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:48:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929012010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344424 --&gt;배우 박민영이 은둔의 재력가라 불리는 강종현 씨와 이미 헤어진 사이라고 밝혔다.&lt;br&gt;박민영의 소속사 후크엔터테인먼트는 29일 공식 입장을 통해 “박민영은 현재 열애설 상대방과 이별을 했다. 상대방으로부터 많은 금전적 제공을 받았다는 것은 결코 사실이 아니다”라고 전했다.&lt;br&gt;이어 “언니인 박모씨도 인바이오젠에 사외이사 사임 의사를 전한 상태”라며 “박민영은 현재 방영되고 있는 수목 드라마 ‘월수금화목토’ 촬영을 잘 마치는 것이 지금의 최우선 과제이기에 방송에 지장이 생기지 않도록 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막으로 “아울러 배우 본인은 물론 가족 및 자신과 관계한 모든 이들의 행동에 더욱 신중을 기하고 앞으로도 성실히 배우로서 공인으로서 책임감을 가지고 임할 것”이라며 “박민영이 앞으로 남은 드라마 촬영에만 전념할 수 있도록 너른 양해를 부탁드린다”고 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청소년 서학개미, 해외 파생상품에 6조 5522억 베팅</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020003</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156858 --&gt;초고위험 상품에 속하는 해외 파생상품에 투자하는 20세 이하 개인투자자들이 급증하면서 제도적 안전 장치의 필요성이 대두된다.&lt;br&gt;●20세 이하 초고위험 투자자 ‘쑥’&lt;br&gt;29일 박재호 더불어민주당 의원실이 금융감독원으로부터 받은 자료에 따르면 올해 상반기 20세 이하 개인투자자의 해외 파생시장 투자 규모는 6조 5522억원으로 집계됐다. 이들의 투자 규모는 2020년 3조 5382억원에서 지난해 4조 7585억원으로 증가했는데 올해는 상반기에만 지난해의 투자 규모를 훌쩍 넘겼다. 상반기 국내 파생시장에서 20세 이하 투자자가 1231억원을 투자한 것과 비교해도 해외 투자가 53배나 많다. 개인투자자 전체는 올 상반기 4677조 4992억원을 해외 파생상품에 투자했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●5186억 손실에도 안전장치 없어&lt;br&gt;문제는 개인이 파생상품에 투자해 수익을 내기가 쉽지 않다는 점이다. 개인투자자의 해외 장내파생상품 거래 손실액은 2020년 1조 2203억원, 지난해 1조 1091억원으로 집계되는 등 지속적으로 손실을 입었다. 올해 상반기 손실액도 5186억원 규모다. 해외 파생상품에 대한 투자가 늘고 있지만 사전 교육 의무 이수 등 안전장치는 없는 상황이다. 반면 개인이 코스피200 선물·옵션 같은 국내 파생상품에 투자하려면 사전교육 1시간, 모의거래 3시간을 의무적으로 거치고 1000만원 이상을 예탁해야 한다. 개인투자자들이 해마다 손실을 입는 동안 국내 증권사의 해외 파생상품 거래로 인한 수수료 수입은 2020년 3382억원, 지난해 4086억원으로 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 의원은 “해외 파생상품은 가격변동이 크고 변수가 많아 개인투자자들이 수익을 내기 어려운 구조이고 투기성도 짙다”며 “해외 파생상품 거래에 있어 최소한의 안전 장치를 두는 것이 필요하다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해도 세수 풍년… 작년보다 41조 더 걷혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020002</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/04/03/SSI_20200403193331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1067229 --&gt;올해 8월까지 걷힌 세금이 지난해보다 41조원 더 늘었다. 지난해 기업들의 실적이 향상되면서 늘어난 법인세가 세수 확대에 보탬이 됐다.&lt;br&gt;기획재정부는 29일 발표한 ‘8월 국세수입 현황’에서 올해 1~8월 누계 국세 수입이 289조 3000억원으로 지난해 같은 기간보다 41조원(16.5%) 늘었다고 밝혔다. 세수 진도율(연간 목표 대비 수입 비율)은 2차 추가경정예산 기준 72.9%로 집계됐다. 이는 8월 기준 최근 5년 평균치인 71.7%를 1.2% 포인트 웃도는 수치다. 정부는 “연말까지 올해 세입예산 목표인 396조 6000억원을 무난히 달성할 수 있을 것으로 보인다”고 전망했다.&lt;br&gt;국세 수입 현황을 보면 법인세가 큰 폭으로 증가했다. 세계 각국의 코로나19 방역 조치가 완화되고 기업의 영업활동도 살아나면서 법인세는 지난해보다 27조 7000억원(50.4%) 늘어난 82조 5000억원이 걷혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;근로소득세·종합소득세 등 소득세도 고용회복과 물가상승에 따른 임금인상의 영향으로 지난해보다 11조 9000억원(15.0%) 늘어난 91조 1000억원 징수됐다. 부가가치세는 소비·수입 호조로 4조 2000억원(7.7%) 늘어난 58조 3000억원이 들어왔다. 지난해 세 부담이 크게 늘어 분납 신청자가 급증한 종합부동산세는 지난해보다 9000억원(80.4%) 늘어난 2조원이 걷혔다.&lt;br&gt;수입이 줄어든 세목도 있다. 국제 유가 상승에 대응하기 위한 유류세 인하 조치로 교통·에너지·환경세는 지난해보다 3조 9000억원(33.6%) 감소한 7조 7000억원 걷혔다. 증권거래세도 증시 부진에 따른 증권거래 대금 감소 영향으로 2조 6000억원(35.9%) 줄어든 4조 7000억원이 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K배터리, 핵심 소재 탈중국 러시… ‘하얀 석유’ 찾아 지구촌 누빈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020009</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929182333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344717 --&gt;한국 배터리 업계가 핵심 소재 공급망 다각화를 통해 ‘탈(脫)중국’에 박차를 가하고 있다. 국내 배터리 업계는 핵심 소재 공급망을 캐나다와 호주 등으로 다변화하면서 중국 의존도를 낮추고 있다. 최근 대중국 수입 의존도가 심화되며 양국 간 정치적 갈등이나 기후 이상 등 수급 불안이 촉발하면 리스크가 커질 수 있다는 우려 때문이다. 이에 더해 미국의 인플레이션감축법(IRA) 시행에 따라 배터리 광물의 원산지 요건을 맞춰 보조금 혜택을 받으려는 ‘분투’이기도 하다.&lt;br&gt;29일 한국무역협회가 발간한 보고서 ‘배터리 핵심 원자재 공급망 분석: 리튬’에 따르면 우리나라의 올해 1~7월 대중국 리튬 수입 비중은 64%로 가장 높은 것으로 나타났다. 2020년에는 47%, 지난해에는 59% 수준이었다. 특히 올해 대중국 리튬 수입액은 16억 1500만 달러(약 2조 3191억원)로 지난해 같은 기간 대비 무려 471% 증가했다.&lt;br&gt;반면 배터리 경쟁국 일본의 대중국 수입 의존도는 56%로 한국보다 8% 포인트 낮았다. 수산화리튬의 중국 의존도는 한국이 69%, 일본이 41%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘하얀 석유’ 리튬은 배터리 양극재의 필수 원재료다. 리튬은 수요가 폭발적으로 증가하면서 가격이 치솟고 있다. 업계에 따르면 리튬 가격은 지난해 9월 t당 2만 달러 수준이었으나, 1년 만인 올해 9월에는 6만 7000달러를 넘었다.&lt;br&gt;이에 국내 배터리 업체들은 공급망 다변화를 위해 지구촌을 누비고 있다. SK온은 이날 리튬의 안정적인 수급을 위해 호주 ‘글로벌 리튬’과 양해각서(MOU)를 체결했다고 밝혔다. 글로벌 리튬은 리튬 매장량 50만t으로 추정되는 자국 광산 2개에 대해 리튬 정광 개발 프로젝트를 진행하고 있다. 호주는 미국과 자유무역협정(FTA)도 체결한 국가여서 미국에서 최근 발효된 IRA의 제한을 받지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 최태원 SK그룹 회장은 지난 20일 미국 뉴욕에서 하카인데 히칠레마 잠비아 대통령과 만나 배터리 제조의 핵심 소재로 동박의 재료인 구리 수급과 관련해 논의한 바 있다. SK그룹에는 세계적인 동박 제조업체인 SK넥실리스가 있고, 잠비아에는 구리 광산이 있다. SK넥실리스는 말레이시아에 6500억원을 들여 연간 4만 4000t 생산 규모를 갖춘 동박 생산 공장을 건설하고 있다.&lt;br&gt;LG도 기민하게 대응하고 있다. LG에너지솔루션은 최근 캐나다 광물업체 3곳과 업무협약을 맺고, 배터리 핵심 원재료인 황산코발트, 수산화리튬 등을 공급받기로 했다. 캐나다는 니켈 매장량 5위, 정련 코발트 생산 3위 등 배터리 원자재가 풍부한 광물 수출 국가다. 앞서 6월에는 미국 리튬 생산 업체인 컴퍼스미네랄과 탄산, 수산화리튬 공급에 대한 업무협약을 맺었다.&lt;br&gt;포스코그룹 역시 다변화에 안간힘을 쏟고 있다. 포스코홀딩스는 지난 3월 아르헨티나 옴브레 무에르토 염호에서 연산 2만 5000t 규모의 수산화리튬 생산 공장을 착공했다. 또 호주 광산 업체 필바라에서 리튬 광석을 공급받아 전남 광양 율촌산업단지에서 수산화리튬을 생산할 계획이다. 조상현 무협 국제무역통상연구원장은 “리튬을 중국에 의존하면서 직접 채굴·제련하거나 공급선을 다변화하지 않을 경우 중국발 리스크에 취약해질 수 있다”며 “친환경 리튬 채굴·제련 산업을 정부 차원에서 키우고 호주와 아르헨티나 등을 유망 대체 공급선으로 주목해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안전모 쓰세요”… 중대재해 막는 AI</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020008</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 1월부터 중대재해처벌법이 시행됐지만 올 상반기 사고 재해자 수가 전년 같은 기간보다 3.2% 증가하며 기업들의 고민이 깊어지고 있다. 이에 에스원은 폐쇄회로(CC)TV에 인공지능(AI) 기술을 접목해 사업장에서 근무자가 쓰러지거나 안전모를 쓰지 않았을 때 등에 신속하게 대처해 사고를 예방할 수 있는 지능형 CCTV를 선보인다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;‘안전환경 스마트 비디오 관리시스템’(SVMS)은 대형 사업장에서 발생하는 추락 등의 사고를 예방해 준다. SVMS의 ‘가상펜스’ 알고리즘이 추락 위험이 있는 곳에 작업자가 진입하면 관리자에게 알람을 전송해 사고를 막는다.&lt;br&gt;새로 선보인 ‘SVMS 안전 모니터링’은 중소 사업장에서 빈번히 발생하는 근무자의 부주의 사고에 발빠르게 대처할 수 있게 돕는다. 작업자가 안전모·방독면을 쓰지 않거나 혼자서 일을 하면 이를 감지하고 확인할 수 있는 6가지 알고리즘을 제공한다. 또 위험 상황을 자동으로 분석해 관리자에게 통보하고 경고 방송을 송출하는 ‘자동 통보 기능’이 심겨져 최소 인력으로도 대응할 수 있다. 에스원 관계자는 “기존에 CCTV가 설치된 사업장도 녹화기만 지능형 알고리즘 서버로 교체하면 이용할 수 있어 비용 부담이 적다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG 올레드로 만든 디지털 아트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020007</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929182251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344716 --&gt;28일(현지시간) 영국 런던에서 왕립예술학교와 LG디스플레이가 올레드를 캔버스로 활용해 개최한 디지털 아트전 ‘루미너스’를 찾은 관람객들이 55인치 올레드 패널 2대를 이어 붙인 스크린을 활용해 만든 작품 ‘또 다른 현실로의 입구’를 감상하고 있다. LG디스플레이는 올레드의 우수한 화질과 유리처럼 투명하고 휘어지는 혁신적 기술을 선보이고 차세대 미디어 예술가를 발굴, 지원하기 위해 이번 전시를 마련했다.&lt;br&gt;LG디스플레이 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화물열차 조회 서비스 막은 코레일… 공공데이터 활용 막는 ‘그림자 규제’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930020005</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929182021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344713 --&gt;정부가 최근 공공기관 데이터 개방 태스크포스(TF)를 구성하며 공공데이터 개방을 추진하고 있지만 법적 근거 없이 공공데이터 이용을 차단하는 ‘그림자 규제’가 여전히 벌어지고 있다. 아이폰이 국내 상륙한 2009년 즈음에 경기도가 버스 도착 시간을 알려 주는 ‘서울버스 앱’의 정보를 차단했다가 이용자들이 반발하자 데이터 제공을 재개하는 촌극을 벌인 적이 있는데, 스마트폰 보급률이 1인당 0.94대(2021년)인 최근에 와서도 비슷한 일이 코레일에서 벌어진 것으로 29일 알려졌다.&lt;br&gt;코레일은 지난 7월 20일 화물열차 운행 조회 서비스인 NXLogis(nxlogis.kr)가 활용하던 코레일의 공공데이터인 화물열차 출·도착 정보 제공을 차단했다. 2017년 말부터 개발해 운영 중인 NXLogis는 열차 마니아인 이른바 ‘철덕’(철도 덕후)들이 즐겨 찾는 개인 사업자 운영 서비스다. 코레일은 ▲NXLogis가 사전 협의 없이 코레일 제공 데이터를 무단으로 제3자에게 서비스했고 ▲NXLogis가 유발하는 트래픽이 코레일 서비스에 영향을 미친다는 등의 이유로 NXLogis 측에 정보를 제공할 수 없다고 통보했다.&lt;br&gt;하지만 이후 NXLogis 측이 이의를 제기하자 코레일은 역으로 NXLogis 측에 정보 제공 신청을 하라고 요청한 뒤 NXLogis가 관련 요청을 하자 공공데이터 사용 절차를 밟았다며 데이터 수집 및 사용을 뒤늦게 승인했다. NXLogis 서비스는 중단된 지 약 50일 만인 지난 7일 재개될 수 있었다. NXLogis에 법적 조력을 제공해 온 사단법인 오픈넷 관계자는 “열차 출·도착 공공데이터 사용에 대한 허가권이 코레일에 없다”면서 “민간이 코레일의 데이터를 이용하기 쉽게 가공해 서비스하는 것을 권장하지는 못할망정 코레일이 공공데이터 활용을 저해하며 국민의 알권리를 제한하는 ‘그림자 규제’를 한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코레일은 이에 대해 “지난 7월 코레일의 철도물류정보서비스 일반회원 중 NXLogis의 IP 접속량이 과다해짐에 따라 시스템의 안정적 운영을 위해 해당 IP를 일시 차단한 것”이라면서 “내부 검토를 거친 뒤 (8월 말에) 데이터를 제공하기로 결정했다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“누구든 빚더미 앉을 수 있어… 더 늦기 전에 손 잡아야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930012002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930012002</guid>
      <pubDate>2022-09-29T18:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929220328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344777 --&gt;“채무불이행은 ‘내 잘못’이 아닐 뿐더러 ‘나’를 포함한 ‘내 주변’에 항상 생길 수 있는 일입니다.”&lt;br&gt;이재연(62) 신용회복위원회 위원장은 신복위 창립 20주년을 맞아 29일 서울 중구 신복위 사무실에서 한 서울신문과의 인터뷰에서 “홀로 채무를 해결하기 위해 ‘돌려막기’를 하다 신복위를 찾는 분들 중에서는 스스로를 부끄럽게 여기거나 죄의식을 가지고 있는 분들이 많다”며 “양지에서 채무조정을 하기 위한 인식 개선이 절실한 때”라고 말했다.&lt;br&gt;●채무조정 외 경제 자립까지 지원&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2014년 신복위 소액융자심의위원회 위원을 역임했던 이 위원장은 시각장애가 있는 기초생활수급 대상자가 70대 노모의 병원비를 대기 위해 대부업체에서 돈을 빌릴 수밖에 없었던 사연을 잊을 수가 없다. 어려운 가정형편 속 학업과 생계를 위해 받은 대출이 연체돼 신복위를 찾은 대학생의 앳된 얼굴도 마찬가지다. 이 위원장은 “신복위를 찾는 분들께 제도적 도움이 얼마나 큰 힘과 용기가 되는지 알게 된 계기”라고 밝혔다.&lt;br&gt;채무불이행자를 도우면서 직원 23명을 둔 비영리단체로 출범했던 신복위는 현재 직원 630명 규모의 법정기구가 됐다. 협약기관도 은행·카드·보험·상호금융·대부업체 등 약 6500곳에 달한다. 이 위원장은 “위원회 설립 초기에는 채무조정에 집중했지만 현재는 제도 이용자의 경제적 자립까지 뒷받침하기 위해 소액금융, 금융교육, 신용복지컨설팅, 복지연계서비스 등을 실시하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●빚 탕감 논란엔 “심사 역량 키울 것”&lt;br&gt;이 위원장은 향후 신복위의 과제로 데이터 축적을 통한 연체기간별 채무조정 제도 보완을 꼽았다. 신복위의 채무조정은 연체 기간에 따라 신속 채무조정(연체 전~30일 이하), 프리 워크아웃(31일~89일 이하), 개인 워크아웃(90일 이상)으로 나뉜다. 이 위원장은 “기초생활수급 대상이거나 소득이 일정치 않는 등 신속 채무조정에 돌입해도 곧 효력을 잃을 것이 명백한 상황에서도 연체 기간이 짧으면 그렇게 진행할 수밖에 없다”며 아쉬움을 나타냈다. 그는 이어 “꼼꼼한 질적 심사로 상환 능력 평가 역량을 키운다면 일각에서 지적하는 도덕적 해이 논란도 풀어 나갈 수 있을 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 실직에 빚의 굴레서 허덕… 신복위 채무조정으로 두 번째 삶”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930012001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930012001</guid>
      <pubDate>2022-09-29T18:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929220629_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;여력 따라 장기분할 상환 지원&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;3년 만에 빚 갚고 새 기회 찾아&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;3高에 채무불이행 급증 빨간불&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“일어설 수 있는 발판 마련해줘”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344779 --&gt;신용회복위원회의 개인 워크아웃(채무조정) 제도는 지난 20년간 다시 일어설 생각조차 할 수 없는 서민과 취약계층에게 힘이 돼 왔다. 우리나라 가구당 평균 부채액은 지난해 3월 기준으로 8801만원. 일하던 직장을 그만두게 돼서, 어려운 여건에도 사업을 이어 가 보려 돈을 빌렸다가 제때 갚지 못해 ‘채무 불이행자’ 딱지가 붙는 일은 생각보다 흔하다. 특히 코로나19 확산 이후 빚에 허덕이는 이들은 더 많아졌다. 가계부채가 눈덩이처럼 불어난 상황에서 고금리·고환율·고물가라는 ‘삼중고’까지 겹치면서 향후 어려움을 호소하는 취약계층은 더 늘어날 전망이다. 이런 상황에서 신복위의 역할은 지금보다 더 중요해질 것으로 보인다.&lt;br&gt;“날이 갈수록 커지는 빚의 굴레에서 조금이라도 빨리 벗어나게 된 건 채무조정 제도를 이용한 덕분이었습니다.” 2019년 겨울, 심명희(32·가명)씨는 다니던 직장에서 계약기간 종료 통보를 받았다. 당장 벌이가 사라진 심씨는 막막했다. 부족한 생활비를 신용카드로 충당하다 보니 빚은 불어났다. 한동안 새로운 직장을 찾기 어려웠던 심씨는 신복위 채무조정 제도를 통해 매달 10만원씩 분할상환을 시작했다. 심씨는 “크지 않은 금액이었지만, 소득이 없었던 5개월 동안 연체되는 빚을 보면서 잘못되면 어떡하지라는 불안감이 커졌다”며 “늦지 않게 채무조정제도를 이용한 덕분에 3년 만에 쌓였던 빚을 모두 갚을 수 있었다”고 말했다. 성실하게 빚을 갚고 나서는 기회가 찾아왔다. 지난해 채무조정 미취업 청년 취업 촉진·신용 상승 지원 사업에 참여한 심씨는 컨설팅을 통해 350점이었던 신용점수를 655점까지 끌어올렸다. 이후 취업컨설팅을 통해 취업에 성공한 심씨는 지금은 돈을 모으는 재미에 빠져 있다.&lt;br&gt;신복위의 채무조정 제도를 통해 희망을 찾은 건 심씨만이 아니다. 채무조정 제도를 이용하면 이자를 면제받고 장기간 분할로 원금을 갚는 등 상환 여력에 맞는 채무조정을 지원받을 수 있다. 자산이나 소득에 따라 원금 일부를 감면받는 경우도 있다. 이 밖에 긴급생계지원금, 기초수급, 취업 지원은 물론 신용 교육, 채무조정 성실상환자의 경우 생활안정자금 대출 등 금융지원도 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;채무조정을 하면서 사업을 다시 일으킨 김민한(65·가명)씨는 “신복위는 한 번 실패해도 다시 일어설 수 있도록 처음으로 제 손을 잡아 준 고마운 곳”이라고 말했다. 1997년 외환위기로 운영하던 사업을 정리한 김씨는 쌓여 있는 빚을 갚지 못한 채 일용직 등으로 생계를 이어 갔다. 김씨는 2017년 중소기업인 재창업지원 제도를 통해 채무조정을 시작하는 것과 동시에 기술보증기금에서 2억원을 사업자금으로 지원받아 기존에 잔뼈가 굵었던 수산물유통가공업 분야에서 다시 사업을 시작했다. 김씨는 “한 번 실패한 이후 그 꼬리표는 물론 고통이 평생을 붙어 다녔다”며 “채무조정 제도가 없었다면 지금의 저는 존재하지 않았을 것”이라고 말했다. 그는 이어 “10년 넘게 빚을 갚으며 버텨 온 날이 힘들었지만 다시 사업을 시작할 수 있는 발판을 마련해 줘서 감사하는 마음뿐”이라고 강조했다.&lt;br&gt;채무문제를 겪고 있다면 전국 50개 신복위 지부나 출장소를 방문하거나 콜센터(1600-5500), 사이버상담부(cyber.ccrs.or.kr), 전용 앱을 통해 상담할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채무조정 195만명, 빚 덜며 일상에도 빛이 들어왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930012004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930012004</guid>
      <pubDate>2022-09-29T18:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929220305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;만족감·행복감 등 삶의 질 개선&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“플랫폼 운영·맞춤상담 강화해야”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344776 --&gt;신용회복위원회의 개인 워크아웃(채무조정) 제도가 채무자가 빚을 갚는 비율을 높이고, 삶의 질도 개선했다는 분석이 나왔다. 지난 20년간 신복위의 채무조정을 통해 새로운 삶의 희망을 찾은 이들은 모두 195만여명에 달한다.&lt;br&gt;신복위는 29일 서울 중구 프레스센터에서 창립 20주년 국제 심포지엄을 열고, 과중채무자의 삶의 질 개선을 위한 채무조정 제도 발전방향을 논의했다. 발제를 맡은 홍석철 서울대 경제학부 교수는 “채무감면이 이뤄지지 않았을 때와 비교해 연간 상환액, 이자율, 채무원금 감면은 빚을 모두 갚는 가능성을 높이는 데 긍정적인 영향을 준 것으로 분석됐다”고 말했다. 홍 교수는 “채무조정 수혜자를 대상으로 삶의 질 관련 지표의 개선 여부를 설문조사한 결과 금융접근성과 안정성, 체감 건강 수준, 가족관계 만족도, 자아존중감, 행복감 등이 모두 높게 나왔다”며 “채무조정 제도가 이용자의 후생을 증진시키는 순기능을 정량적으로 확인할 수 있었다”고 설명했다. 이어 부르스 맥클레이 미국 크레딧카운슬링재단(NFCC) 부회장과 스튜어트 스탬프 유엔사회개발연구소 박사가 미국과 유럽의 채무·재무상담 현황과 효과를 소개했다.&lt;br&gt;향후 신복위의 채무조정 제도에 대한 발전 방안으로는 채무조정 플랫폼 운영, 맞춤형 상담 강화 등이 거론됐다. 조혜진 한국금융소비자학회 부회장은 신용상담 이용자 3014명에 대한 설문조사 등 연구결과를 토대로 “채무조정 이용자에 대한 신용상담은 일회성으로 끝나는 것이 아니라 지속적인 피드백을 통해 주기적인 상담이 제공될 수 있도록 해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종합토론에서는 유재훈 금융위원회 금융소비자국장, 나상훈 서울회생법원 부장판사 등이 참여해 채무조정 제도의 발전 방향에 대한 의견을 나눴다. 임형석 한국금융연구원 금융소비자연구실장은 “상황별 맞춤형 채무조정 인프라가 조성돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍정민 시즌 두 번째 우승 정조준… 하나금융 챔피언십 1라운드 선두</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500196</guid>
      <pubDate>2022-09-29T18:20:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929181842_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344710 --&gt;올 시즌 생애 첫 승을 신고한 홍정민(20)이 시즌 2승을 정조준했다.&lt;br&gt;홍정민은 29일 인천 베어즈베스트 청라 골프클럽에서 열린 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 하나금융그룹 챔피언십(총상금 15억원) 1라운드에서 버디 7개와 보기 1개로 6언더파 66타를 적어내 단독 1위를 달리고 있다. 유해란과 배수연은 5언더파 67타로 공동 2위를 달리고 있다. 지난해 후반기에만 2승을 거둔 유해란은 올 시즌에도 ‘슬로우 스타터’의 모습을 보여주고 있다.&lt;br&gt;2021년 데뷔 첫해 준우승 두 차례, ‘톱10’에 일곱 차례 진입하면서 신인 랭킹 2위에 올랐던 홍정민은 지난 5월 두산 매치플레이 챔피언십에서 첫 우승을 차지하며 올 시즌 2년차 징크스를 완벽히 털어내며 낸 분위기다. 이번 시즌 초반 4차례 대회에서 컷 탈락만 3번 당하는 난조를 보였지만&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍정민은 1번(파3) 홀부터 버디를 잡았고, 4번(파5) 홀과 7번(파4) 홀에서 버디를 추가했다. 8번(파4) 홀에서는 보기를 범했지만 9번(파5) 홀에서 버디로 바로 만회했고, 후반 라운드에 버디 3개를 추가했다.&lt;!-- 그림 1344712 --&gt;홍정민은 경기 후 “바람이 조금 있어서 어려웠지만 잘 마무리했다”면서 “첫날 5언더파를 목표로 나왔는데 한 타를 더 줄여 만족스럽다”고 소감을 밝혔다. 이어 “단독 선두로 1라운드를 끝낸 건 처음이라 새롭다”면서 “남은 라운드도 긴장감을 갖고 열심히 치겠다”고 덧붙였다. 이어 “지난 번 우승은 말 그대로 매치플레이 대회”라며 “스트로크 대회에서도 우승해야 스스로에게 인정이 될 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;올 시즌 미국여자프로골프(LPGA) 투어에서 US여자오픈을 제패하는 등 시즌 2승을 기록하며 상금랭킹 1위를 달리고 있는 이민지(호주)는 3오버파 79타로 공동 79위에 그쳤다. 올 시즌 KLPGA 투어 4승을 기록하면서 ‘대세’로 확실히 자리잡은 박민지는 1오버타 73타로 공동 51위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 장타를 앞세워 ANA 인스피레이션 정상에 오르는 등 LPGA 투어 신인왕을 차지했던 패티 타와타나낏(태국)은 1언더파 27타로 공동 17위에 올랐다. LPGA 투어에서 활약하는 김효주 역시 3오버파 79타를 기록, 공동 79위로 부진했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뒷골목 와인숍· ‘이모카세’ 맛집… MZ 놀이터 된 시장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930014005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930014005</guid>
      <pubDate>2022-09-29T18:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929215915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“그들은 왜 재래시장으로 갔을까.”&lt;br&gt;최근 K재래시장의 변화는 저렴한 공간을 찾아 재래시장에서 창업을 결심한 ‘공급자’ MZ세대와 새로운 경험을 중요하게 여기며 오래된 골목길과 노포에 열광하는 ‘소비자’ MZ세대의 트렌드가 맞아떨어진 결과다. MZ세대의 발길을 이끄는 데 성공한 서울의 주요 재래시장에선 ‘새로운 콘셉트, 음식 경쟁력, 커뮤니티’ 등의 요소를 갖춘 소수의 핵심 매장이 전체 시장의 이미지와 활기를 끌어올리는 ‘트리거’ 역할을 하고 있었다.&lt;!-- 그림 1344774 --&gt;● 레트로 감성 ‘뿜뿜’… 뒷골목 활기&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;29일 서울 강남구의 영동시장에서 만난 김유진(37) ‘영동주간’ 대표는 시장 1호 MZ세대 창업자다. 첫 직장이었던 공연기획사를 퇴사한 뒤 2016년 시장 뒷골목에 테이블 4개의 소규모 술집을 차렸다. 김 대표는 “전형적인 동네 재래시장이었고, 특히 휑한 뒷골목엔 오가는 사람조차 없었다”면서 “대출을 받아 고정비용이 적게 드는 뒷골목 입지를 택했다”고 했다. 매장이 작아 자주 마주치는 단골끼리 자연스레 커뮤니티가 형성됐고 이들이 코로나19 기간 생존할 수 있는 버팀목이 돼 줬다.&lt;!-- 그림 1344773 --&gt;광진구 자양시장은 재래시장이라는 전통 무대에 와인이라는 새 콘텐츠가 결합해 전국구로 떠오른 시장이다. 시장 입구 쪽에 들어선 와인숍 ‘새마을구판장’이 ‘게임 체인저’ 역할을 했다. 합리적인 가격과 알찬 셀렉션으로 입소문이 나 ‘와인의 성지’로 통한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이곳을 운영하는 대표 A씨는 와인을 너무 사랑해 편하게 와인을 판매할 공간을 찾다가 2018년 시장에 둥지를 틀었다. 그는 “장사가 안되면 발주한 와인을 혼자 다 마셔 버릴 생각이었는데 일이 커졌다”며 웃었다. 마침 코로나19 전후로 국내 와인 시장은 두 배 이상 성장했다. 전국에서 손님들이 끝없이 밀려들어 왔다. 새마을구판장은 시장 내 먹거리 매출도 끌어올리고 있다. 닭집을 운영하는 B씨는 “와인을 사 가는 손님들이 함께 먹을 음식을 구입하는 경우가 많아 닭튀김 주문이 두 배 이상 많아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;● 유튜브 콘텐츠 타고 여행 온 기분&lt;br&gt;중구 신당시장은 재래시장만의 강점인 ‘음식’으로 MZ세대의 열렬한 지지를 받고 있다. 시장 중앙에 펼쳐진 먹자골목 가운데 건어물과 맥주를 파는 ‘옥경이네 건생선’은 지난 주말 30분을 대기해야만 입장할 수 있었다.&lt;br&gt;최근 MZ세대 사이에서 ‘맛집의 교과서’로 통하는 가수 성시경의 유튜브 ‘먹을텐데’에 소개된 이후로는 발 디딜 틈도 없어졌다. 여자친구와 종종 신당시장에서 데이트를 즐긴다는 최모(29)씨는 “시장에는 평소 익숙한 파인다이닝이나 오마카세 식당과 달리 ‘이모카세’로 통하는, 생생하고 예측 불가능한 서비스가 있어 여행하는 기분”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울의 재래시장이 MZ세대의 ‘놀이터’로 진화한 것은 온라인 쇼핑, 레트로, ‘갓생’(God生) 열풍 등 포스트 코로나 시대 새로운 라이프스타일 트렌드의 영향이 크다. 실제로 서울시의회에 따르면 코로나 전후 3년간 서울 시내 일반 상권은 매출이 감소한 반면 전통시장 매출은 오히려 상승했다. 지난해 총매출액은 2018년 대비 19.4%가 뛰었고, 점포당 평균 매출액도 2019년 6083만원에서 2020년 7810만원, 2021년 8365만원으로 증가 추세에 있다.&lt;br&gt;●코로나로 단절된 삶 채워준 사람 냄새&lt;br&gt;특히 MZ세대가 재래시장의 소비를 이끈 것으로 분석된다. 이들은 생필품을 구매하기 위해 시장을 찾았던 이전 세대와 달리 분위기를 즐기기 위해 시장을 찾는다. 문정훈 서울대 푸드비즈니스랩 교수는 “코로나 기간 집에서 음식을 배달해 먹고 온라인에서 모든 것을 해결할 수 있게 되면서 적은 돈으로 독특한 경험을 할 수 있는 재래시장 데이트가 이들의 놀이 문화로 발전한 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;결핍은 곧 트렌드다. 재래시장에서는 비대면 라이프스타일에서 찾아보기 힘든 ‘사람 냄새’가 난다는 것도 MZ세대의 발길을 이끄는 요소다. 일주일에 한 번은 집 근처 재래시장에서 장을 보고, 외식도 한다는 정은실(35)씨는 “코로나로 인해 단절됐던 인간미를 느낄 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;MZ세대는 먼 미래보다는 운동, 가계부 쓰기 등 소소한 계획을 실천해 ‘보람 있는 하루’를 보내는 갓생을 사는 것이 중요하다고 여긴다. 성동구에 거주하는 주부 박진주(35)씨는 “최근 물가가 급등해 조금이라도 생활비를 아끼고자 인근 재래시장을 찾기 시작했는데 같은 물건도 훨씬 저렴하게 살 수 있고 친근해 마트 대신 시장에 더 자주 오게 됐다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어둠이 내리면, 후암시장엔 재즈가 흐른다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930014001</guid>
      <pubDate>2022-09-29T18:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929215703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;‘라라랜드’ 보고 결심한 김성 대표&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“돈 없어도 평생 음악 듣고 싶었다”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;국내외 실력파 뮤지션 매일 공연&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;코로나에도 입소문 ‘재즈성지’로&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;잇단 발걸음에 시장 매출도 늘어&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344771 --&gt;가을이 깊어지기 전 찾아온 늦더위에 유난히 해가 길었던 지난 22일 오후 6시. 서울 남산 자락에 맞닿은 재래시장인 용산구 후암시장에서 낯선 리듬의 음악 소리가 새어 나왔다. 클래식의 ‘정박’은 분명히 아니었다. 알토 색소폰 멜로디를 받쳐 주는 베이스와 드럼의 리듬은 꼭 미국 루이지애나주 뉴올리언스의 프렌치 쿼터를 거니는 흑인들의 자유로운 발걸음을 닮아 있었다.&lt;br&gt;‘스윙’이었다. 무의식 중에 ‘엇박’에 맞춰 고개를 까딱거리며 음악 소리의 근원지를 찾아 헤맸다. 신발가게, 과일가게, 방앗간 등을 지나 뒷골목을 파고들자 ‘사운드독’(Sound Dog) 간판이 나왔다. 주 7회 저녁 실력파 재즈 뮤지션들의 공연이 열리는 이곳은 국내에서 유일한 재래시장 속 ‘재즈바’다. 이날 리허설을 마친 영국 스코틀랜드 에든버러 출신의 재즈 피아니스트 폴 커비는 “전 세계를 돌아다니며 공연을 하지만 이곳처럼 전통시장 안에 재즈바가 들어선 경우는 지금껏 보지 못했다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1344775 --&gt;규모 30석의 이 작은 재즈바는 도심 속 재래시장의 패러다임을 완전히 뒤바꿔 놓았다. 김성(64) 사운드독 대표가 2017년 3월 처음 영업을 시작했을 때만 해도 시장은 조용하고 평범했다. 서울 도심의 대표적 ‘달동네’인 후암동·동자동 인근 주민들이 주고객이었다. 당시 모든 재래시장이 그랬듯 인근의 대형마트와 온라인 쇼핑몰에 밀려 상인들은 버티기에 급급했다. 하루 매출에 얽매여 사는 이들에게 여기저기서 떠들어 대는 전통시장 발전 방안 등은 공허한 소리였다. 재래시장은 전통적인 쇼핑 문화를 상징하는 레거시로만 존재하는 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그로부터 5년 뒤 월터의 상상은 현실이 됐다. 코로나19를 거쳐 사운드독이 ‘재즈 성지’로 떠오르자 후암시장의 고객층은 MZ세대로, 전국구로 확장됐다. 생선가게를 운영하는 김모씨는 “사회적 거리두기가 끝나면서 시장을 찾는 젊은 사람이 부쩍 늘었다”며 “재즈바에 오는 외부 손님들이 가게의 매출을 파격적으로 올려 주는 건 아니지만 전에 없던 활력이 생긴 것은 확실하다”고 말했다. 전과 핫도그 등을 파는 김모씨는 “공연 시작 전 먹거리를 사서 들어가는 관객들의 효과를 톡톡히 보고 있다”면서 “열 손가락 중 한 곳에 반지를 꼈는데 손 전체가 예뻐 보이는 것처럼 음악으로 시장 전체가 빛나고 있다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1344772 --&gt;국내 재즈 신에서 후발 주자에 속하는 사운드독이 코로나19를 거쳐 살아남은 것은 이례적이다. ‘비주류’인 재즈 뮤지션들에게 사회적 거리두기 시행 기간은 캄캄한 사막과 같았다. 팬들의 발길이 끊기자 서울의 유명 재즈바들도 견디지 못하고 줄줄이 폐업했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 재래시장의 스윙만큼은 멈추지 않았다. ‘재즈덕후’인 김 대표의 의지와 탄탄한 단골층이 시장을 지켰다. 한 달에 두 번은 퇴근 후 사운드독을 찾는다는 직장인 신모(38)씨는 “재래시장이라는 가장 생생한 공간 속에서 편안하게 ‘살아 있는 음악’에 집중할 수 있는 곳은 여기뿐”이라며 “이런 장면이 진짜 K재즈”라고 했다.&lt;br&gt;김 대표는 사실 거창한 계획이 없었다. 빠듯한 자본금을 아낄 요량으로 입지가 좋진 않지만 월세가 서울에서 가장 저렴한 시장 뒷골목에 재즈바를 차린 것뿐이었다. 평생 의류 납품업을 하며 숨 가쁘게 살아온 스스로에 대한 보상이었다. 영화 ‘라라랜드’를 보고 들어온 어느 날 사랑하는 재즈 음악만 듣고 살 수 있다면 돈을 벌지 못해도 행복할 수 있을 것이란 확신이 들었다. 그는 “그날 밤 펑펑 울었다”면서 “제2의 인생을 살기로 결심했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 30년간 재즈를 들으며 키운 안목으로 유튜브를 뒤져 색깔이 있는 뮤지션을 찾아내 접촉했다. 수익이 나면 뮤지션들의 주머니부터 챙겼다. 재즈에 미쳐 버린 그의 진정성에 거물급 뮤지션들이 자연스레 모여들었다. 그는 “현재 공연 대기 중인 팀만 70개”라고 했다. 사운드독이 ‘찐 재즈’를 들을 수 있는 성지로 거듭난 비결이다.&lt;br&gt;공연이 절정으로 치달은 오후 9시 블루스가 흘러나왔다. 미 뉴욕의 버클리 음대를 4년 전액 장학생으로 졸업한 천재 이수정(25)의 알토 색소폰 솔로가 끝나자 아주 잠시 관객의 숨소리가 멎었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삶의 치열함이 적나라하게 느껴지는 재래시장 한복판에 애달픈 블루스가 다시 울려 퍼졌다. 이곳은 더이상 뉴올리언스를 닮고 싶은 여느 재즈바가 아니었다. 오직 한국에서만 느낄 수 있는 바이브가 넘쳐 흘렀다. K재래시장 속에 K재즈가 그렇게 꽃을 피우고 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집 200채쯤 있어야 집 부자… 다주택자 ‘톱 100’ 2만채 보유, 4년 새 100억 불어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500197</guid>
      <pubDate>2022-09-29T18:24:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929182128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344714 --&gt;국내 ‘집 부자’ 상위 100명이 보유한 주택 수가 2만채를 넘는 것으로 나타났다. 1인당 평균 200채꼴이다. 또 최근 4년간 집값 상승으로 상위 100명의 1인당 주택 자산은 평균 100억원씩 불어난 것으로 집계됐다. 정부의 집값 잡기 실패로 부동산 자산을 통한 ‘부익부 빈익빈’이 현실화된 것이다.&lt;br&gt;김회재 더불어민주당 의원은 통계청이 제출한 ‘주택 소유 상위 100명의 소유주택 현황’을 분석한 결과 2020년 기준 다주택자 상위 100명이 2만 689채를 보유한 것으로 집계됐다고 29일 밝혔다. 다주택자 상위 100명군에 속하려면 집을 평균 207채 정도 보유해야 한다는 의미다. 이들이 보유한 주택 공시가격 총합은 2조 5236억원으로, 한 사람당 주택 자산 가치는 252억원에 달했다. 공동 소유 주택은 지분율을 반영해 가액과 주택 수를 집계했다.&lt;br&gt;상위 100명이 소유한 주택 수는 2016년 1만 7244채에서 4년 새 3445채(20.0%) 늘었다. 이들의 주택 가액은 같은 기간 1조 5038억원에서 1조 198억원(67.8%) 급증했다. 1인당 평균 주택 자산은 102억원가량 늘었다. 최근 4년간 가파른 집값 상승이 집 부자들의 배만 불린 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 의원은 “정부가 제출한 세제 개편안대로 공정시장가액비율을 100%에서 60%로 낮추고 다주택자 중과세율을 폐지하는 등 종합부동산세를 완화하면 다주택자 상위 100명의 1인당 세금은 14억 7816만원에서 3억 9424만원으로 10억 8392만원 줄어들 것으로 추정된다”면서 “정부의 종부세 개편안은 초부자 감세안”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김수현과 사진 촬영”…태국팬 1억8000만원 질렀다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500201</guid>
      <pubDate>2022-09-29T19:23:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/01/29/SSI_20200129170425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1044079 --&gt;배우 김수현의 태국 팬미팅에 참석하기 위해 한 현지 팬이 1억8000만원을 쓴 것으로 나타났다.&lt;br&gt;29일 태국 유통업체 로터스와 현지 매체 등에 따르면 배우 김수현은 다음달 2일 방콕 무엉텅타니 썬더돔에서 ‘밋 앤 그릿’(Meet &amp;amp; Greet)이라는 제목의 팬미팅을 연다.&lt;br&gt;해당 팬미팅은 로터스 입점 매장에서 5000밧(약 19만원) 이상 금을 구매한 고객 등을 대상으로 참가 신청을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구매액 기준 상위 3800명이 팬미팅에 초대된다.&lt;br&gt;그중에서도 구매액 상위 100명은 행사장 가장 앞쪽 좌석에 앉아 김수현과의 사진 촬영, 사인 및 기념품 제공 등 VIP 혜택을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;집계 결과 팬미팅에 초대된 팬들 중 구매액 1위는 470만밧(1억8000만원)을 지출했다. 두 번째로 많은 금액을 쓴 팬은 400만밧(1억5100만원)어치를 구매했다.&lt;br&gt;태국 현지에서는 “이번 행사는 역대 한류스타들의 팬미팅 중 가장 비싼 팬미팅”이라는 반응이 나왔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평택 전력구 공사장서‘ 64kg 철근’ 작업자 덮쳐 …60대 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500204</guid>
      <pubDate>2022-09-29T19:35:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/19/SSI_20211119211618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1247442 --&gt;전력구 조성 공사현장에서 크레인에서 떨어진 철근을 맞고 60대 근로자가  사망하는 사고가 발생했다. &lt;br&gt;29일 오전 9시 13분쯤 경기 평택시 포승읍의 한 전력구(전선이 지나가는 터널) 공사현장에서 작업자 A(63) 씨가 크레인에서 떨어진 철근에 맞아 숨지는 사고가 났다.&lt;br&gt;사고는 지상 크레인에 걸려있던 64kg 철근이 38ｍ 아래로 떨어져 수직구 내 지하공간에 있던 A씨를 덮치면서 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사고를 당한 A씨는 인근 병원으로 옮겨졌으나 결국 숨졌다.&lt;br&gt;이 현장에서는 인근 변전소에서 평택 화양지구에 이르는 구간의 전선 매설을 위한 전력구 조성 공사가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공사는 한국전력이 발주해 두산건설이 도급을 맡았으며, 사고를 당한 A씨는 하청업체 소속인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;경찰은 해당 사업장의 공사 금액이 50억원 이상인 점으로 미뤄볼 때 중대재해처벌법 적용 대상일 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;고용노동부와 경찰은 목격자 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평택 전력구 공사장서‘ 64kg 철근’ 작업자 덮쳐 …60대 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500204</guid>
      <pubDate>2022-09-29T19:35:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/19/SSI_20211119211618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1247442 --&gt;전력구 조성 공사현장에서 크레인에서 떨어진 철근을 맞고 60대 근로자가  사망하는 사고가 발생했다. &lt;br&gt;29일 오전 9시 13분쯤 경기 평택시 포승읍의 한 전력구(전선이 지나가는 터널) 공사현장에서 작업자 A(63) 씨가 크레인에서 떨어진 철근에 맞아 숨지는 사고가 났다.&lt;br&gt;사고는 지상 크레인에 걸려있던 64kg 철근이 38ｍ 아래로 떨어져 수직구 내 지하공간에 있던 A씨를 덮치면서 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사고를 당한 A씨는 인근 병원으로 옮겨졌으나 결국 숨졌다.&lt;br&gt;이 현장에서는 인근 변전소에서 평택 화양지구에 이르는 구간의 전선 매설을 위한 전력구 조성 공사가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공사는 한국전력이 발주해 두산건설이 도급을 맡았으며, 사고를 당한 A씨는 하청업체 소속인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;경찰은 해당 사업장의 공사 금액이 50억원 이상인 점으로 미뤄볼 때 중대재해처벌법 적용 대상일 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;고용노동부와 경찰은 목격자 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가 중이던 소방관…‘극단선택 시도’ 남성 살렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500206</guid>
      <pubDate>2022-09-29T19:52:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929195136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344726 --&gt;충북 단양에서 휴가를 보내던 소방관이 삶을 비관한 남성의 극단적인 선택을 막았다.&lt;br&gt;소방관은 신발을 벗고 강변을 서성이는 남성을 보고 위험한 상황임을 직감해 신속히 대처했다. 소방관의 빠른 판단 덕분에 남성은 크게 다치지 않았다.&lt;br&gt;29일 충남소방본부에 따르면 도 119종합상황실 김경호 소방장은 지난 25일 가족들과 충북 단양 도담삼봉 주변을 산책하던 중 멀리서 신발을 벗은 채 강변을 서성이던 한 남성을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 소방장은 순간 위험한 상황임을 직감하고 남성을 향해 조심스럽게 접근했다.&lt;br&gt;이때 남성이 갑자기 강물을 향해 발걸음을 옮겼고, 주변 사람들이 손 쓸 틈 없이 물 속으로 자취를 감췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 목격한 김 소방장도 즉시 강물에 뛰어들어 물속으로 가라앉은 남성을 구해냈다. 다행히 이 남성은 의식을 잃지 않았다.&lt;br&gt;김 소방장은 “남성에게 물어본 결과, 삶을 비관하며 물에 뛰어든 것으로 파악됐다”며 “소방관으로서 할 일을 다 했을 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민으로 전문가의 도움이 필요하면 자살예방 핫라인 1577-0199, 자살예방 상담전화 1393, 희망의 전화 129, 생명의 전화 1588-9191, 청소년 전화 1388 등에서 24시간 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가 중이던 소방관…‘극단선택 시도’ 남성 살렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500206</guid>
      <pubDate>2022-09-29T19:52:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929195136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344726 --&gt;충북 단양에서 휴가를 보내던 소방관이 삶을 비관한 남성의 극단적인 선택을 막았다.&lt;br&gt;소방관은 신발을 벗고 강변을 서성이는 남성을 보고 위험한 상황임을 직감해 신속히 대처했다. 소방관의 빠른 판단 덕분에 남성은 크게 다치지 않았다.&lt;br&gt;29일 충남소방본부에 따르면 도 119종합상황실 김경호 소방장은 지난 25일 가족들과 충북 단양 도담삼봉 주변을 산책하던 중 멀리서 신발을 벗은 채 강변을 서성이던 한 남성을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 소방장은 순간 위험한 상황임을 직감하고 남성을 향해 조심스럽게 접근했다.&lt;br&gt;이때 남성이 갑자기 강물을 향해 발걸음을 옮겼고, 주변 사람들이 손 쓸 틈 없이 물 속으로 자취를 감췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 목격한 김 소방장도 즉시 강물에 뛰어들어 물속으로 가라앉은 남성을 구해냈다. 다행히 이 남성은 의식을 잃지 않았다.&lt;br&gt;김 소방장은 “남성에게 물어본 결과, 삶을 비관하며 물에 뛰어든 것으로 파악됐다”며 “소방관으로서 할 일을 다 했을 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민으로 전문가의 도움이 필요하면 자살예방 핫라인 1577-0199, 자살예방 상담전화 1393, 희망의 전화 129, 생명의 전화 1588-9191, 청소년 전화 1388 등에서 24시간 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영통 0.57%↓ 노원 0.33%↓… 아파트값, 10년 만에 최대 폭락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930002007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930002007</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929230346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;급매만 간헐적 거래… 낙폭 키워&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;전국 전셋값 10년 만에 최대 하락&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344798 --&gt;수도권을 비롯한 전국 집값이 ‘바닥 모를 추락’을 거듭하고 있다.&lt;br&gt;29일 한국부동산원 조사에 따르면 이번 주 수도권 아파트 매매가격은 지난주 대비 0.25% 하락했다. 주간변동률로는 2012년 5월 한국부동산원이 시세 조사를 시작한 이래 10년 4개월 만에 가장 큰 폭의 하락이다.&lt;br&gt;서울 역시 이번 주 0.19% 떨어지며 지난주(-0.17%)보다 하락폭이 커졌다. 18주 연속 하락이며 9년 9개월 만의 최대 낙폭이다. 노원구가 0.33% 떨어져 서울 25개 자치구 중 가장 큰 폭의 하락세를 보였다. 도봉구도 0.32% 하락하며 지난주(-0.31%)보다 낙폭을 키웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부동산원은 “금리 인상 기조가 당분간 이어질 것이라는 시장의 우려가 커지는 가운데 주요 단지 위주로 매물 가격이 하향 조정되고 급매물 위주의 간헐적인 하락 거래가 발생해 낙폭이 확대됐다”고 설명했다. 수도권에서도 인천과 경기 아파트 매매가격이 각각 지난주 -0.29%, -0.25%에서 이번 주 -0.31%, -0.27%로 하락 폭이 커졌다. 경기에서는 0.4%대의 낙폭을 보인 지역이 속출했으며 특히 수원 영통구는 0.57% 떨어졌다. 지난 21일 조정대상지역에서 해제된 지방 광역시도의 집값도 반등하지 못하고 0.16% 하락하며 오히려 지난주(-0.15%)보다 하락폭이 확대됐다.&lt;br&gt;이로써 전국 아파트 가격은 지난주 대비 0.20% 떨어지며 부동산원 조사 이래 최저치를 또다시 경신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전셋값도 약세가 이어지고 있다. 매매거래 절벽으로 집을 팔지 못한 집주인들이 전세로 돌리면서 매물이 쌓이는 반면 재계약이나 월세 전환 등으로 신규 이동 수요가 크게 줄고 있기 때문이다. 전국 아파트 전셋값은 이번 주 0.21% 떨어졌다. 역시 부동산원이 2012년 5월 시세 조사를 시작한 이후 가장 큰 폭의 하락이다. 서울 아파트 전셋값은 0.18% 내렸다. 지난주(-0.16%)보다 하락폭이 커진 데 이어 2019년 2월 18일(-0.22%) 조사 이후 3년 7개월 만에 최대 낙폭을 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쏟아지는 신저가 막아라… 장기 공매도 보고 의무화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930002005</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156859 --&gt;최근 주가가 폭락하며 개인투자자들의 신음이 커지고 있는 가운데 금융당국이 다음달 중 90일 이상 장기 공매도 투자자에 대해 대차정보 보고를 의무화한다. 당국은 증시 안정을 위해 증권시장안정펀드(증안펀드)를 2년 만에 재가동하기로 했는데 이에 더해 공매도 전면 금지 카드를 꺼내 놓을지도 주목된다.&lt;br&gt;29일 금융권 등에 따르면 금융위원회는 90일 이상 공매도 대차 시 보고 의무를 부여하는 내용의 금융투자업규정 일부 개정 규정안 변경을 예고했다. 해당 규정안은 차입 공매도를 목적으로 대차 시 90일이 지나면 금융감독원장에게 내역을 보고하도록 하는 내용을 담고 있다. 당국은 다음달 7일까지 의견 수렴을 거쳐 시행에 들어갈 예정이다.&lt;br&gt;개인투자자들은 기관 및 외국인들이 주식 대차 후 공매도 포지션을 장기간 유지하는 것에 대해 ‘공매도 외 다른 목적이 의심된다’며 기관투자자도 개인처럼 대차 기간 제한을 두라고 요구해 왔다. 그러나 당국은 국제 기준을 고려해 기한 제한을 두는 대신 모니터링을 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당국은 증시 안정을 위해 여러 조치안을 꺼내 놓고 있다. 금융위는 전날 증시 안정과 수급 개선을 위해 주요 기관이 공동으로 자금을 출자해 필요할 때마다 일정 금액을 투입하는 증안펀드를 준비하겠다고 밝혔다. 이에 더해 개인투자자들이 줄곧 요구해 왔던 공매도 전면 금지 또한 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;공매도 금지 조치는 시장 상황에 따라 결정될 것으로 보인다. 안동현 서울대 경제학과 교수는 “미국의 기준금리 인상 등을 고려하면 과거와 달리 이번 증시 침체는 장기간 이어질 것으로 전망된다”면서 “당국에서도 실효성을 고려해 조치 시점을 조율할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대법 “기지촌 성매매, 국가가 운영하고 조장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006024</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103092532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912591 --&gt;&lt;strong&gt;미군 상대 성매매 女 조직적 관리&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;성병 감염 땐 격리해 불법적 치료&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“인권존중 위반한 중대 침해 사건”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국내 주둔 미군을 상대로 기지촌에서 성매매에 종사하며 이른바 ‘양공주’로 불렸던 여성에게 국가의 배상책임을 인정하는 대법원 판단이 처음으로 나왔다. 정부가 성매매를 관리·조장하는 등 실정법을 위반한 기지촌 문제는 인권침해 사건에 해당한다는 것이다.&lt;br&gt;대법원 2부(주심 이동원 대법관)는 29일 이모씨 등이 대한민국을 상대로 제기한 불법행위 손해배상 청구소송 상고심에서 원고 일부 승소 판결한 원심을 확정했다.&lt;br&gt;이씨 등은 1957년쯤부터 전국 각지의 미군 주둔지 주변 기지촌에서 미군을 상대로 성매매를 했던 여성이다. 정부는 1950년대부터 이들에 대한 성병을 조직적으로 관리하는 등 기지촌의 형성과 운영에 관여해 왔다. 공무원이 기지촌 여성을 대상으로 영어회화 등 교육을 실시하고 기지촌 여성을 ‘애국자’로 지칭하면서 노후 보장 등 혜택을 약속하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 정부는 1977년 이전까지 법적 근거 없이 단속 내지 성병이 걸린 미군이 성매매 상대 여성을 지목하는 방식으로 여성을 격리수용해 페니실린 치료를 했다. 격리수용 치료의 근거가 마련된 후에도 의사의 진단 없이 같은 방식으로 격리수용을 했다.&lt;br&gt;이에 이씨 등 120명은 2014년 정부의 기지촌 조성·운영·관리 등이 불법행위에 해당한다며 손해배상 청구소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1심은 조직적·폭력적 성병 격리 방식이었던 격리수용 치료의 위법성만을 인정했다. 이에 따라 격리수용 치료 경험이 있는 원고 57명에게만 각 500만원씩 지급하라는 원고 일부 승소 판결을 내렸다.&lt;br&gt;2심은 정부의 기지촌 조성·관리·운영과 성매매 정당화·조장 책임을 폭넓게 인정했다. 항소를 제기한 원고 117명 모두에게 위자료를 인정하고 격리수용 경험이 있는 원고에 대해서는 위자료를 증액했다.&lt;br&gt;대법원은 정부의 기지촌 조성·관리·운영 및 성매매 정당화 및 조장 행위가 위법할 뿐 아니라 인권존중의무 등 준칙과 규범을 위반한 중대한 인권침해 사건임을 확인하면서 원심을 확정했다. 원심 판결 후 소를 취하한 22명을 제외한 95명이 상고심 판결을 받았다.&lt;br&gt;대법원은 과거사정리법상 중대한 인권침해 사건은 불법행위일로부터 5년인 장기 소멸시효 적용이 배제된다며 정부의 소멸시효 완성 항변도 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원고 측과 관련 시민단체 등은 대법원 정문 앞에서 기자회견을 열어 “정부가 이 판결을 인정하고 미군 위안부 피해 생존자에게 공식 사죄하고 책임감 있는 조치를 취할 것을 요구한다”고 밝혔다. 또 국회에는 미군 위안부 문제에 대한 진상 규명 및 피해자 지원 등에 관한 법률안 처리를 촉구했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대법 “기지촌 성매매, 국가가 운영하고 조장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006024</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103092532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912591 --&gt;&lt;strong&gt;미군 상대 성매매 女 조직적 관리&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;성병 감염 땐 격리해 불법적 치료&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“인권존중 위반한 중대 침해 사건”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국내 주둔 미군을 상대로 기지촌에서 성매매에 종사하며 이른바 ‘양공주’로 불렸던 여성에게 국가의 배상책임을 인정하는 대법원 판단이 처음으로 나왔다. 정부가 성매매를 관리·조장하는 등 실정법을 위반한 기지촌 문제는 인권침해 사건에 해당한다는 것이다.&lt;br&gt;대법원 2부(주심 이동원 대법관)는 29일 이모씨 등이 대한민국을 상대로 제기한 불법행위 손해배상 청구소송 상고심에서 원고 일부 승소 판결한 원심을 확정했다.&lt;br&gt;이씨 등은 1957년쯤부터 전국 각지의 미군 주둔지 주변 기지촌에서 미군을 상대로 성매매를 했던 여성이다. 정부는 1950년대부터 이들에 대한 성병을 조직적으로 관리하는 등 기지촌의 형성과 운영에 관여해 왔다. 공무원이 기지촌 여성을 대상으로 영어회화 등 교육을 실시하고 기지촌 여성을 ‘애국자’로 지칭하면서 노후 보장 등 혜택을 약속하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 정부는 1977년 이전까지 법적 근거 없이 단속 내지 성병이 걸린 미군이 성매매 상대 여성을 지목하는 방식으로 여성을 격리수용해 페니실린 치료를 했다. 격리수용 치료의 근거가 마련된 후에도 의사의 진단 없이 같은 방식으로 격리수용을 했다.&lt;br&gt;이에 이씨 등 120명은 2014년 정부의 기지촌 조성·운영·관리 등이 불법행위에 해당한다며 손해배상 청구소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1심은 조직적·폭력적 성병 격리 방식이었던 격리수용 치료의 위법성만을 인정했다. 이에 따라 격리수용 치료 경험이 있는 원고 57명에게만 각 500만원씩 지급하라는 원고 일부 승소 판결을 내렸다.&lt;br&gt;2심은 정부의 기지촌 조성·관리·운영과 성매매 정당화·조장 책임을 폭넓게 인정했다. 항소를 제기한 원고 117명 모두에게 위자료를 인정하고 격리수용 경험이 있는 원고에 대해서는 위자료를 증액했다.&lt;br&gt;대법원은 정부의 기지촌 조성·관리·운영 및 성매매 정당화 및 조장 행위가 위법할 뿐 아니라 인권존중의무 등 준칙과 규범을 위반한 중대한 인권침해 사건임을 확인하면서 원심을 확정했다. 원심 판결 후 소를 취하한 22명을 제외한 95명이 상고심 판결을 받았다.&lt;br&gt;대법원은 과거사정리법상 중대한 인권침해 사건은 불법행위일로부터 5년인 장기 소멸시효 적용이 배제된다며 정부의 소멸시효 완성 항변도 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원고 측과 관련 시민단체 등은 대법원 정문 앞에서 기자회견을 열어 “정부가 이 판결을 인정하고 미군 위안부 피해 생존자에게 공식 사죄하고 책임감 있는 조치를 취할 것을 요구한다”고 밝혔다. 또 국회에는 미군 위안부 문제에 대한 진상 규명 및 피해자 지원 등에 관한 법률안 처리를 촉구했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테러 대비 이상 무!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006026</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929181903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344711 --&gt;테러에 대한 실전 대응 역량을 강화하기 위한 대테러 합동훈련이 진행된 29일 서울 서초구 서울경찰특공대 훈련장에서 경찰특공대원이 실전에 대비한 훈련에 임하고 있다. 경찰이 주관한 이번 훈련에는 서울소방재난본부 등 총 5개 관계기관이 참여해 폭발물, 화생방, 인질 테러 등 다양한 상황을 가정해 실전 훈련을 실시했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테러 대비 이상 무!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006026</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929181903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344711 --&gt;테러에 대한 실전 대응 역량을 강화하기 위한 대테러 합동훈련이 진행된 29일 서울 서초구 서울경찰특공대 훈련장에서 경찰특공대원이 실전에 대비한 훈련에 임하고 있다. 경찰이 주관한 이번 훈련에는 서울소방재난본부 등 총 5개 관계기관이 참여해 폭발물, 화생방, 인질 테러 등 다양한 상황을 가정해 실전 훈련을 실시했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어허~ 어디 남자가 주방에 안 들어가… “가사 분담” 어르신 10년새 18%P 증가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006030</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929181659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;45%가 “집안일, 부부 똑같이”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“부모 부양, 가족의 몫”은 감소&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344709 --&gt;지난 10년간 집안일은 부부가 공평하게 분담해야 한다고 생각하는 65세 이상 고령자가 증가해 절반에 육박하는 것으로 나타났다. 부모 부양은 가족·정부·사회가 함께 책임져야 하고, 일과 가정생활의 균형이 중요하다고 인식하는 것으로 고령자의 의식이 변화했다. 급속한 고령화로 인해 고령자의 가사와 부양을 어느 특정 대상에게만 전가할 수 없다는 생각이 고령자 사이에서 확산된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;통계청이 29일에 낸 고령자 통계에서 ‘2020년 현재 부부가 공평하게 가사를 분담해야 한다고 생각하는 고령자’가 45.1%로 2010년보다 18.4% 포인트 늘었다고 밝혔다. 부인이 가사를 주도해야 한다고 생각하는 고령자는 52.6%로 10년 전보다 19.0% 포인트 감소했다.&lt;br&gt;부모 부양을 가족·정부·사회가 함께 책임져야 한다는 고령자는 2020년 49.9%로 10년 전보다 12.1% 포인트 증가해 가장 많았다. 2010년에는 부모 부양을 가족이 책임져야 한다는 고령자가 38.3%로 가장 많았으나 2020년에는 27.3%로 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일과 가정생활의 균형을 중요하게 인식하는 고령자는 지난해 50.9%, 일 우선은 30.9%, 가정생활 우선은 18.2%였다. 10년 전에는 일 우선이 44.8%로 가장 많았고 일과 가정생활의 균형이 40.0%, 가정 우선이 15.1%였다.&lt;br&gt;본인·배우자가 직접 생활비를 마련하는 고령자는 지난해 65.0%로 10년 전보다 13.4% 포인트 증가했다. 정부·사회단체 지원도 17.2%로 8.1% 포인트 늘어난 반면, 자녀·친척 지원은 17.8%로 21.4% 포인트 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 고령 인구는 처음으로 900만명을 넘어섰고, 2025년에는 고령 인구 비중이 전체의 20%를 돌파해 초고령사회로 진입할 전망이다. 올해 고령 인구는 901만 8000명으로 전체 인구의 17.5%였다. 고령 인구 비중은 2025년 20.5%, 2035년 30.1%를 기록한 뒤 2050년엔 40%를 넘어서겠다고 통계청은 예상했다. 한국이 고령 인구 비중 14% 이상인 고령사회에서 20% 이상인 초고령사회로 도달한 연수는 7년으로 오스트리아 53년, 영국 50년, 미국 15년, 일본 10년에 비해 매우 빠른 속도다.&lt;br&gt;66세 이상 은퇴 연령 고령자의 상대적 빈곤율(중위소득 50% 이하)은 2020년 40.4%로, 2015년 44.3%보다 낮아졌다. 다만 2019년 기준 고령자의 상대적 빈곤율은 43.2%로 경제협력개발기구(OECD) 주요 15개국 중 가장 높았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교사 폭행 학생, 출석 중지시키고 교권 침해 사실 학생부 기재 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006029</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/04/SSI_20210704105034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1206224 --&gt;교사에게 폭력을 행사하는 등 교권을 심각하게 침해한 학생을 교사에게서 즉각 분리하는 방안을 추진한다. 교육활동 침해 학생에 대한 조치를 학교생활기록부(학생부)에 기재하는 방안도 검토하기로 했다. 교육부는 이런 내용을 중심으로 하는 ‘교육활동 침해 예방 및 대응 강화 방안’ 시안을 29일 발표했다.&lt;br&gt;우선 교원의 학생 생활지도 권한을 초·중등교육법에 명시한다. 심각한 수업 방해 행위를 ‘교육활동 침해’로 규정해 다른 학생들의 학습권을 폭넓게 보장하기 위해서다.&lt;br&gt;중대하고 긴급한 교육활동 침해 사안이 발생하면 학생에게 출석정지 등 조치를 통해 교원과 즉시 분리한다. 지금은 교사가 특별휴가를 써 학생과의 접촉을 피하는 경우가 많았다. 또 교원의 피해비용 보상과 법률지원을 확대해 피해교원 보호를 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;출석정지 이상 조치를 받은 학생은 학부모와 함께 의무적으로 특별교육을 받도록 하고, 이를 따르지 않으면 추가로 징계할 수 있도록 해 실효성도 높일 방침이다.&lt;br&gt;특히 교육활동 침해 학생에 대한 조치사항을 학교생활기록부에 기재하는 방안도 검토한다. 다만 이를 두고 논란이 있는 만큼, 공청회 등을 거쳐 충분한 의견을 수렴한 뒤 결정할 방침이다. 고영종 교육부 학교혁신정책관은 “학생부에 기록을 남기는 일이 교원의 침해활동을 예방하는 데 충분한 효과가 있다고 보고 있다”면서도 “인권침해, 낙인효과 등을 잘 살펴 충분한 의견 수렴을 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학교와 교육청에 설치한 교권보호위원회를 교육지원청에 추가 설치하고 법률지원을 강화한다. 민간·교육 주체와 함께 협의체를 꾸려 교육활동 보호를 위한 국민 인식 제고에도 나설 계획이다.&lt;br&gt;교육부는 다음달 중 공청회를 열어 시안에 대한 의견을 수렴하고 최종 교권침해 방지 대책은 연내 발표할 계획이다. 교육부 관계자는 “최근 여야에서 교권침해 행위를 막기 위한 취지의 관련법 개정안이 잇따라 발의되고 있어 입법이 수월할 것으로 보고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결국 대법도… ‘용서 안 하면 죽겠다’ 문자, 사과로 판단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006028</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/11/20/SSI_20191120173416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1019872 --&gt;고 이예람 공군 중사를 강제추행하고 협박성 문자를 보낸 혐의로 기소된 부대 선임에게 징역 7년이 확정됐다.&lt;br&gt;대법원 3부(주심 안철상 대법관)는 29일 군인 등 강제추행치상 및 특정범죄가중처벌법상 보복 협박 등 혐의로 기소된 장모(25) 전 공군 중사의 상고심에서 징역 7년을 선고한 원심을 확정했다.&lt;br&gt;제20전투비행단 소속이던 장 전 중사는 지난해 3월 회식을 마치고 부대로 복귀하는 차량 뒷좌석에서 후임 부사관인 이 중사를 강제로 추행해 상해를 입힌 혐의를 받았다. 장 전 중사는 이 중사가 고소하지 못하도록 ‘용서해 주지 않으면 죽어 버리겠다’며 극단적 선택을 암시하는 듯한 협박성 문자를 보낸 혐의도 받았다. 이 중사는 부대 내 회유와 협박, 허위 사실 유포 등 2차 피해에 시달리다 같은 해 5월 극단적 선택을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국방부 검찰단은 1심에서 장 전 중사에게 징역 15년을 구형했다. 그러나 1심은 장 전 중사의 강제추행치상 혐의만 유죄로 판단해 징역 9년을 선고했다. 이 중사에게 보낸 협박성 문자 메시지 등이 ‘사과’의 의미였다는 장 전 중사의 주장을 받아들인 것이다.&lt;br&gt;2심은 장 전 중사에게 징역 7년을 선고하며 형을 더 낮췄다. 재판부는 “이 중사는 상급자에게 장 전 중사의 범행을 보고했지만 되레 은폐·합의를 종용받았고 군 내에서 제대로 된 도움을 받지 못하는 등 보호조치를 받지 못했다”면서도 “극단적 선택의 결과를 오로지 장 전 중사의 책임으로만 물을 수 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;선고 직후 이 중사의 아버지 이주완씨는 “대법원의 판단을 존중해야 한다”면서도 “원심과 같이 보복 협박 혐의를 무죄로 판단한 부분에 대해서는 이해할 수 없는 판결”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신당역 살인범, 재판 중 “판사님, 선고기일 미뤄주십시오”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006027</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921133314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341897 --&gt;‘신당역 스토킹 살인범’ 전주환(31·구속)이 피해자를 스토킹하고 불법 촬영을 한 혐의로 1심에서 징역 9년을 선고받았다.&lt;br&gt;서울서부지법 형사합의12부(부장 안동범)는 29일 스토킹처벌법, 정보통신망법, 성폭력처벌법 위반 혐의를 받는 전씨에게 검찰의 구형대로 징역 9년을 선고했다. 그러면서 스토킹 치료 프로그램 80시간 이수와 성범죄 치료 프로그램 40시간 수강도 명령했다.&lt;br&gt;재판부는 “여러 차례 반성문을 제출한 것과 상반되게 피해자를 찾아가 범행을 저질렀다”면서 “피해자가 피고인의 추가 범행으로 사망한 점, 스토킹 범죄에 있어 추가 범행을 방지할 필요성 등을 고려해 일반적인 형보다 높은 형을 선고한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수의를 입고 피고인석에 앉아 있던 전씨는 판사가 양형이유를 설명하겠다고 하자 “선고기일을 최대한 뒤로 미뤄 달라”고 요청했다.&lt;br&gt;전씨는 지난 14일 신당역 역무원 살인 사건과 병합해 달라는 취지라고 설명했지만 재판부는 “별도로 선고를 하는 게 의미가 있다”며 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전씨는 지난해 10월 피해자에게 불법 촬영물을 유포하겠다며 협박하고 351회에 걸쳐 메시지를 보내 불안감을 조성한 혐의를 받는다. 전씨는 또 피해자가 경찰에 신고하자 지난해 11월부터 지난 2월까지 합의를 종용하며 21차례 문자메시지를 보내는 등 스토킹을 한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;피해자 측 민고은 변호사는 선고 직후 “고인의 생전 모습을 생각하면 어떠한 처벌에 대해서도 만족스럽다고 말씀드리기 어렵다”면서 “피고인의 추가 범행에 대해서도 검찰과 법원의 현명한 판단을 기대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어허~ 어디 남자가 주방에 안 들어가… “가사 분담” 어르신 10년새 18%P 증가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006030</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929181659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;45%가 “집안일, 부부 똑같이”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“부모 부양, 가족의 몫”은 감소&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344709 --&gt;지난 10년간 집안일은 부부가 공평하게 분담해야 한다고 생각하는 65세 이상 고령자가 증가해 절반에 육박하는 것으로 나타났다. 부모 부양은 가족·정부·사회가 함께 책임져야 하고, 일과 가정생활의 균형이 중요하다고 인식하는 것으로 고령자의 의식이 변화했다. 급속한 고령화로 인해 고령자의 가사와 부양을 어느 특정 대상에게만 전가할 수 없다는 생각이 고령자 사이에서 확산된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;통계청이 29일에 낸 고령자 통계에서 ‘2020년 현재 부부가 공평하게 가사를 분담해야 한다고 생각하는 고령자’가 45.1%로 2010년보다 18.4% 포인트 늘었다고 밝혔다. 부인이 가사를 주도해야 한다고 생각하는 고령자는 52.6%로 10년 전보다 19.0% 포인트 감소했다.&lt;br&gt;부모 부양을 가족·정부·사회가 함께 책임져야 한다는 고령자는 2020년 49.9%로 10년 전보다 12.1% 포인트 증가해 가장 많았다. 2010년에는 부모 부양을 가족이 책임져야 한다는 고령자가 38.3%로 가장 많았으나 2020년에는 27.3%로 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일과 가정생활의 균형을 중요하게 인식하는 고령자는 지난해 50.9%, 일 우선은 30.9%, 가정생활 우선은 18.2%였다. 10년 전에는 일 우선이 44.8%로 가장 많았고 일과 가정생활의 균형이 40.0%, 가정 우선이 15.1%였다.&lt;br&gt;본인·배우자가 직접 생활비를 마련하는 고령자는 지난해 65.0%로 10년 전보다 13.4% 포인트 증가했다. 정부·사회단체 지원도 17.2%로 8.1% 포인트 늘어난 반면, 자녀·친척 지원은 17.8%로 21.4% 포인트 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 고령 인구는 처음으로 900만명을 넘어섰고, 2025년에는 고령 인구 비중이 전체의 20%를 돌파해 초고령사회로 진입할 전망이다. 올해 고령 인구는 901만 8000명으로 전체 인구의 17.5%였다. 고령 인구 비중은 2025년 20.5%, 2035년 30.1%를 기록한 뒤 2050년엔 40%를 넘어서겠다고 통계청은 예상했다. 한국이 고령 인구 비중 14% 이상인 고령사회에서 20% 이상인 초고령사회로 도달한 연수는 7년으로 오스트리아 53년, 영국 50년, 미국 15년, 일본 10년에 비해 매우 빠른 속도다.&lt;br&gt;66세 이상 은퇴 연령 고령자의 상대적 빈곤율(중위소득 50% 이하)은 2020년 40.4%로, 2015년 44.3%보다 낮아졌다. 다만 2019년 기준 고령자의 상대적 빈곤율은 43.2%로 경제협력개발기구(OECD) 주요 15개국 중 가장 높았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교사 폭행 학생, 출석 중지시키고 교권 침해 사실 학생부 기재 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006029</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/04/SSI_20210704105034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1206224 --&gt;교사에게 폭력을 행사하는 등 교권을 심각하게 침해한 학생을 교사에게서 즉각 분리하는 방안을 추진한다. 교육활동 침해 학생에 대한 조치를 학교생활기록부(학생부)에 기재하는 방안도 검토하기로 했다. 교육부는 이런 내용을 중심으로 하는 ‘교육활동 침해 예방 및 대응 강화 방안’ 시안을 29일 발표했다.&lt;br&gt;우선 교원의 학생 생활지도 권한을 초·중등교육법에 명시한다. 심각한 수업 방해 행위를 ‘교육활동 침해’로 규정해 다른 학생들의 학습권을 폭넓게 보장하기 위해서다.&lt;br&gt;중대하고 긴급한 교육활동 침해 사안이 발생하면 학생에게 출석정지 등 조치를 통해 교원과 즉시 분리한다. 지금은 교사가 특별휴가를 써 학생과의 접촉을 피하는 경우가 많았다. 또 교원의 피해비용 보상과 법률지원을 확대해 피해교원 보호를 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;출석정지 이상 조치를 받은 학생은 학부모와 함께 의무적으로 특별교육을 받도록 하고, 이를 따르지 않으면 추가로 징계할 수 있도록 해 실효성도 높일 방침이다.&lt;br&gt;특히 교육활동 침해 학생에 대한 조치사항을 학교생활기록부에 기재하는 방안도 검토한다. 다만 이를 두고 논란이 있는 만큼, 공청회 등을 거쳐 충분한 의견을 수렴한 뒤 결정할 방침이다. 고영종 교육부 학교혁신정책관은 “학생부에 기록을 남기는 일이 교원의 침해활동을 예방하는 데 충분한 효과가 있다고 보고 있다”면서도 “인권침해, 낙인효과 등을 잘 살펴 충분한 의견 수렴을 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학교와 교육청에 설치한 교권보호위원회를 교육지원청에 추가 설치하고 법률지원을 강화한다. 민간·교육 주체와 함께 협의체를 꾸려 교육활동 보호를 위한 국민 인식 제고에도 나설 계획이다.&lt;br&gt;교육부는 다음달 중 공청회를 열어 시안에 대한 의견을 수렴하고 최종 교권침해 방지 대책은 연내 발표할 계획이다. 교육부 관계자는 “최근 여야에서 교권침해 행위를 막기 위한 취지의 관련법 개정안이 잇따라 발의되고 있어 입법이 수월할 것으로 보고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결국 대법도… ‘용서 안 하면 죽겠다’ 문자, 사과로 판단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006028</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/11/20/SSI_20191120173416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1019872 --&gt;고 이예람 공군 중사를 강제추행하고 협박성 문자를 보낸 혐의로 기소된 부대 선임에게 징역 7년이 확정됐다.&lt;br&gt;대법원 3부(주심 안철상 대법관)는 29일 군인 등 강제추행치상 및 특정범죄가중처벌법상 보복 협박 등 혐의로 기소된 장모(25) 전 공군 중사의 상고심에서 징역 7년을 선고한 원심을 확정했다.&lt;br&gt;제20전투비행단 소속이던 장 전 중사는 지난해 3월 회식을 마치고 부대로 복귀하는 차량 뒷좌석에서 후임 부사관인 이 중사를 강제로 추행해 상해를 입힌 혐의를 받았다. 장 전 중사는 이 중사가 고소하지 못하도록 ‘용서해 주지 않으면 죽어 버리겠다’며 극단적 선택을 암시하는 듯한 협박성 문자를 보낸 혐의도 받았다. 이 중사는 부대 내 회유와 협박, 허위 사실 유포 등 2차 피해에 시달리다 같은 해 5월 극단적 선택을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국방부 검찰단은 1심에서 장 전 중사에게 징역 15년을 구형했다. 그러나 1심은 장 전 중사의 강제추행치상 혐의만 유죄로 판단해 징역 9년을 선고했다. 이 중사에게 보낸 협박성 문자 메시지 등이 ‘사과’의 의미였다는 장 전 중사의 주장을 받아들인 것이다.&lt;br&gt;2심은 장 전 중사에게 징역 7년을 선고하며 형을 더 낮췄다. 재판부는 “이 중사는 상급자에게 장 전 중사의 범행을 보고했지만 되레 은폐·합의를 종용받았고 군 내에서 제대로 된 도움을 받지 못하는 등 보호조치를 받지 못했다”면서도 “극단적 선택의 결과를 오로지 장 전 중사의 책임으로만 물을 수 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;선고 직후 이 중사의 아버지 이주완씨는 “대법원의 판단을 존중해야 한다”면서도 “원심과 같이 보복 협박 혐의를 무죄로 판단한 부분에 대해서는 이해할 수 없는 판결”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신당역 살인범, 재판 중 “판사님, 선고기일 미뤄주십시오”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930006027</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921133314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341897 --&gt;‘신당역 스토킹 살인범’ 전주환(31·구속)이 피해자를 스토킹하고 불법 촬영을 한 혐의로 1심에서 징역 9년을 선고받았다.&lt;br&gt;서울서부지법 형사합의12부(부장 안동범)는 29일 스토킹처벌법, 정보통신망법, 성폭력처벌법 위반 혐의를 받는 전씨에게 검찰의 구형대로 징역 9년을 선고했다. 그러면서 스토킹 치료 프로그램 80시간 이수와 성범죄 치료 프로그램 40시간 수강도 명령했다.&lt;br&gt;재판부는 “여러 차례 반성문을 제출한 것과 상반되게 피해자를 찾아가 범행을 저질렀다”면서 “피해자가 피고인의 추가 범행으로 사망한 점, 스토킹 범죄에 있어 추가 범행을 방지할 필요성 등을 고려해 일반적인 형보다 높은 형을 선고한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수의를 입고 피고인석에 앉아 있던 전씨는 판사가 양형이유를 설명하겠다고 하자 “선고기일을 최대한 뒤로 미뤄 달라”고 요청했다.&lt;br&gt;전씨는 지난 14일 신당역 역무원 살인 사건과 병합해 달라는 취지라고 설명했지만 재판부는 “별도로 선고를 하는 게 의미가 있다”며 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전씨는 지난해 10월 피해자에게 불법 촬영물을 유포하겠다며 협박하고 351회에 걸쳐 메시지를 보내 불안감을 조성한 혐의를 받는다. 전씨는 또 피해자가 경찰에 신고하자 지난해 11월부터 지난 2월까지 합의를 종용하며 21차례 문자메시지를 보내는 등 스토킹을 한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;피해자 측 민고은 변호사는 선고 직후 “고인의 생전 모습을 생각하면 어떠한 처벌에 대해서도 만족스럽다고 말씀드리기 어렵다”면서 “피고인의 추가 범행에 대해서도 검찰과 법원의 현명한 판단을 기대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교역지표 역대 최악… 먹구름 짙어지는 한국경제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930003006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930003006</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:16:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929173430_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344692 --&gt;수입품 가격이 수출품 가격보다 더 오르면서 지난달 교역조건 지표가 역대 가장 낮은 수준으로 떨어지고, 이달 기업들의 체감경기도 다시 악화하는 등 우리 경제에 먹구름이 짙어지고 있다. 고물가·고금리·고환율에 미국·중국·유럽의 경기 둔화 우려가 커지면서 우리 경제의 버팀목인 수출에도 비상등이 켜진 상황이다. 올해 4분기에 경기 둔화가 본격화하고, 내년에는 급격하게 경제 상황이 나빠질 것이라는 관측도 나온다.&lt;br&gt;한국은행이 29일 발표한 ‘8월 무역지수 및 교역조건’(달러 기준·잠정치)에 따르면 지난달 수입금액지수는 184.49로, 1년 전보다 28.8% 상승했다. 21개월 연속 상승으로, 오름폭은 7월보다 더 커졌다. 1년 전과 비교해 광산품은 77.2%, 농림수산품도 42.0%나 증가했다. 수입물량지수는 136.17로, 1년 전보다 13.4% 높아졌다. 지수는 역대 최대 수준을 기록했다.&lt;br&gt;같은 기간 수출금액지수는 7.2%, 수출물량지수는 5.1% 상승했다. 수입가격이 수출가격보다 크게 오르면서 수출상품 한 단위 가격과 수입상품 한 단위 가격의 비율인 순상품교역조건지수는 1년 전과 비교해 10.3% 떨어졌다. 지수가 낮을수록 교역조건이 나빠진다는 의미다. 17개월 연속 떨어진 지수는 1988년 통계 작성 이후 가장 낮은 수준을 기록했다. 서정석 한은 물가통계팀장은 “최근 국제유가가 하락세지만 반도체와 석유제품 가격이 약세를 보이면서 수출품 가격이 수입품 가격보다 좀더 하락했다”며 “이에 따라 순상품교역조건지수는 7월에 이어 역대 최저 기록을 경신했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교역조건이 갈수록 악화하는 가운데 경기 둔화 우려도 커지면서 기업들의 체감경기는 이달 다시 악화했다. 한은이 발표한 기업경기실사지수(BSI) 조사 결과에 따르면 이달 모든 산업의 업황 BSI는 78로, 한 달 전보다 3포인트 내렸다. 지난달 소비 회복 등에 대한 기대감으로 상승 전환했다가 한 달 만에 다시 체감경기가 나빠진 것이다. 제조업의 BSI는 한 달 전보다 6포인트 하락한 74로, 서비스업 등 비제조업도 같은 기간 1포인트 내린 81로 집계됐다. 반도체 가격 하락으로 전자·영상·통신장비가 13포인트나 내렸고, 원달러 환율 상승과 수입 원자재 가격 상승 등으로 1차 금속은 11포인트 하락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제 협력서 패권 경쟁으로… 신냉전 시대, 암울한 그림자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930010014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930010014</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929220929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;시진핑·기시다 ‘관계개선’ 축전&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;미소냉전 한창 때 전략적 수교&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;센카쿠·대만 갈등 첨예한 대립&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344780 --&gt;중국과 일본이 29일로 국교정상화 50주년을 맞았다. 두 나라 정상은 축하 메시지를 주고받으며 ‘관계 개선’을 다짐했다. 그러나 양국 간 핵심 기조가 ‘경제 협력’에서 ‘패권 경쟁’으로 바뀌면서 두 나라의 미래에 암울한 그림자까지 숨기진 않았다.&lt;br&gt;이날 교도통신은 도쿄에서 게이단렌(일본경제단체연합회) 등이 마련한 국교 정상화 50주년 기념행사에 기시다 후미오(오른쪽 얼굴) 일본 총리가 참석하지 않았다고 전했다. 당연히 시진핑(왼쪽) 중국 국가주석도 중국인민대외우호협회가 베이징에서 연 기념 리셉션에 가지 않았다. 사우스차이나모닝포스트는 “두 나라가 수교 50주년을 맞았지만 서로 간 깊은 분열을 감추려는 노력은 하지 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;중국중앙(CC)TV는 시 주석과 기시다 총리가 서로 축전을 교환했다고 짤막하게 전했다. 시 주석은 “국교 정상화 50주년을 계기로 시대의 조류와 대세에 순응하고 새로운 시대의 요구에 부응하는 중일 관계를 구축하자”고 밝혔다. 다극화 추세로 변하는 세계의 흐름을 이해하고 중국의 굴기를 인정하는 새 외교 전략을 짜라는 속내다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기시다 총리는 “양국은 지역 및 세계 평화와 번영에 큰 책임을 공유하고 있다. 각하(시 주석)와 함께 건설적이고 안정적인 일중 관계를 구축하고 싶다”고 말했다. 대만해협과 남중국해 등에서 중국이 서구세계와 맞서 갈등을 키우는 현 상황을 지적한 것으로 볼 수 있다. ‘경축’의 의미를 뺀 CCTV 보도는 지천명(知天命·50년)이 된 중일 관계가 30주년을 맞은 한중 관계보다 더 어려운 상황임을 보여 준다.&lt;br&gt;미소 냉전이 한창이던 1972년 9월 29일 저우언라이(1898∼1976) 당시 중국 총리와 다나카 가쿠에이(1918∼1993) 당시 일본 총리는 베이징에서 만나 공동성명에 서명하고 국교를 정상화했다. 이후 중국은 일본의 자본과 기술의 도움으로 개혁·개방을 성공적으로 이끌 수 있었다. 일본도 난징대학살(1937∼1938) 등 중국 침략에 대한 ‘부채’를 상당 부분 털어냈고 ‘세계 1위 인구대국’ 시장을 선점할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 수교 50주년이 된 지금 두 나라는 미중 갈등으로 상징되는 ‘신냉전’ 입구에서 첨예하게 맞서고 있다. 일본은 센카쿠 열도(중국명 댜오위다오) 영유권 분쟁과 대만 문제, 경제부흥 등 난제를 ‘미일동맹 강화’로 풀고자 한다. 반면 중국은 철저히 미국과 손잡고 압박 강도를 높여 가는 일본의 태도에 불만과 우려를 숨기지 않는다. 도이체벨레는 “역사가 남긴 문제에 더해 (미중 패권 경쟁으로 인한) 모순과 갈등이 겹쳐 두 나라가 축제 분위기를 만들지 못하고 있다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서방 장기전 준비 돌입… 우크라에 2조원 새 무기, 러엔 수입 제한</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930010010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930010010</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915103946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340042 --&gt;미국이 러시아의 점령지 병합 강행에 맞선 새로운 우크라이나 군사지원 프로그램으로 장기전의 신호탄을 쏘아 올렸다.&lt;br&gt;28일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 미국은 11억 달러(약 1조 5700억원) 규모의 새 무기 지원 계획을 준비 중이다. 그간 재고 무기를 우크라이나에 지원해 온 미국은 이번부터는 새로 제작하는 신품 무기를 지원한다. 미 의회가 배정한 ‘우크라이나 안보 지원 이니셔티브’ 자금이 투입되기 때문이다. 이로써 미국이 지난 2월 러시아 침공 이후 우크라이나에 제공한 군사지원 규모는 총 162억 달러(23조 2200억원)가 됐다. 이는 미 백악관과 군부가 우크라이나 전쟁을 장기전 양상으로 판단하고 있으며 무기 공급체계도 그에 맞게 바꾼다는 의미로 풀이된다. ‘11억 달러 패키지’ 품목에는 우크라이나군에 ‘게임 체인저’로 평가된 미국의 첨단 ‘고속기동포병로켓시스템’(하이마스·HIMARS) 18대부터 험비 차량 150대, 전술 차량 150대, 드론 탐지 시스템 등이 포함됐다.&lt;br&gt;미국이 그동안 우크라이나에 제공한 하이마스 등의 첨단 로켓 시스템은 총 26대에 달한다. 미 고위 관리는 “우크라이나는 이제 미래에 있을 러시아의 위협을 저지하는 데 필요한 것들을 얻게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유럽연합(EU)도 러시아의 최근 병합투표에 대응한 대러 추가 제재를 추진한다. 우르줄라 폰데어라이엔 EU 집행위원장은 이날 “우리는 가짜 주민투표나 어떤 형태로든 우크라이나 내 영토 병합을 용납할 수 없다”며 “러시아가 이 같은 긴장 고조에 대한 대가를 치르게 할 것이라는 결의가 확고하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;추가 대러 제재에는 러시아산 원유 가격 상한제 도입을 위한 법적 기반 마련뿐 아니라 70억 유로(9조 7000억원) 상당의 수입 제한 조치 등이 포함됐다. 수입 제한 품목으로는 철강 제품과 석유정제 시 필요한 일부 특수종의 석탄, 다이아몬드 등이 논의된다. 아울러 우크라이나 내 4개 러시아 점령지의 병합 투표에 관여한 이들도 제재 명단에 새로 포함된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;EU는 오는 12월 5일 이후 러시아산 원유의 EU 내 해상 수입을 금지한 상태이고, 주요 7개국(G7)은 러시아산 원유가격 상한제를 전 세계적으로 시행하는 데 합의했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨진 의원 부른 바이든… 또 건강이상설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930010015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930010015</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/05/19/SSI_20210519025600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1192716 --&gt;조 바이든(얼굴) 미국 대통령이 28일(현지시간) 백악관 행사에서 최근 교통사고로 숨진 하원의원을 찾는 해프닝이 벌어졌다. 백악관 측은 부랴부랴 해명에 나섰지만 정치권 안팎에서 바이든 대통령의 잇단 말실수 등을 지적하며 ‘건강 이상설’이 재점화되고 있다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 오전 기아·영양·보건 콘퍼런스 연설에서 해당 정책에 대한 초당적 지원을 거론하며 “재키 월러스키 하원의원 등을 비롯해 여기 있는 모든 사람에게 고맙다고 말하고 싶다”고 말했다. 이어 월러스키 의원을 행사장에서 찾는 듯 두리번대다 청중을 향해 “재키, 여기 있나요? 재키 어디 있나요?”라고 물었다. 바이든 대통령이 거론한 월러스키 의원은 지난 8월 3일 지역구 인디애나주를 방문하고 귀가하다 교통사고로 숨졌다. 특히 바이든 대통령 부부가 당시 애도 성명을 발표하고 조기 게양도 지시한 바 있다.&lt;br&gt;이후 백악관 브리핑에서 고령인 바이든 대통령의 건강에 문제가 있는 것 아니냐는 취지의 질문이 쏟아지자 캐린 장피에르 대변인은 “월러스키 의원을 기리는 법안 서명 행사가 30일에 있을 예정이라 대통령 마음 가장 위에 그가 있었던 탓”이라고 진화에 나섰다. 하지만 또 다른 기자는 “그렇다면 왜 대통령이 행사장에서 그녀를 찾았느냐”고 반문하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1942년생인 바이든 대통령의 말실수는 이번이 처음이 아니다. 지난 4월 연설 직후에는 허공을 향해 혼자 손을 내밀고 악수하는 듯한 장면이 카메라에 잡혀 논란이 됐다. 7월 중동 순방에서도 “홀로코스트 공포를 기억해야 한다”고 말하던 중 공포(horror)를 영광(honor)으로 언급하는 등 크고 작은 말실수를 해 정치권에서 ‘치매설’을 제기하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해리스, DMZ 찾았다…“만일의 사태에도 준비돼 있다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500209</guid>
      <pubDate>2022-09-29T20:41:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929204025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344731 --&gt;방한 중인 카멀라 해리스 미국 부통령이 29일 최전선 비무장지대(DMZ)를 찾았다.&lt;br&gt;로이터·AP통신 등에 따르면 해리스 부통령은 이날 DMZ 내 판문점을 찾아 “한국 방위를 위한 미국의 약속은 철통같다”며 조 바이든 미 행정부의 의지를 재확인했다.&lt;br&gt;그는 “전쟁의 위협이 여전하다”면서 “미국과 한국은 어떠한 만일의 사태에도 준비돼 있다”고 강조한 뒤 “미국과 세계는 북한이 더는 위협이 되지 않는 안정적이고 평화로운 한반도를 추구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해리스 부통령은 DMZ가 한국전쟁 이후 남북이 걸어온 다른 길을 극적으로 보여준다면서 남한은 번영하는 민주주의 국가가 된 반면 “북한에는 악랄한 독재정권, 불법적인 무기 프로그램, 인권 침해가 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;이어 “북한은 탄도미사일 발사 프로그램이 있고 바로 어제를 포함해 이 지역의 평화와 안정을 불안정하게 하고 있다”고 규탄하면서 “미국과 한국의 공동 목표는 한반도의 완전한 비핵화”라는 입장을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 북한은 해리스 부통령이 일본을 방문 중이던 전날 단거리 탄도미사일을 2발을 발사하고, 한미연합 해상훈련이 진행 중이던 25일에도 미사일 1발을 발사했다.&lt;!-- 그림 1344732 --&gt;한편 해리스 부통령은 DMZ 방문 일정을 끝으로 당일 방한 일정을 포함한 나흘간 아시아 순방을 마무리 짓고 이날 저녁 귀국길에 올랐다.&lt;br&gt;이날 오전 해리스 부통령은 윤석열 대통령을 예방하고 북한의 탄도미사일 발사와 핵 무력 정책 법제화에 우려를 표하는 동시에 미국의 철통같은 방위 공약을 재확인했다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유방암 투병’ 서정희, 선명한 갈비뼈…안타까워</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500210</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:04:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929210350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344738 --&gt;유방암 투병 중인 서정희의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;29일 서정희는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 별다른 설명 없이 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 서정희는 한 매거진과 화보 촬영 중인 모습이다. 사진에는 앙상하게 마른 팔과 선명한 갈비뼈가 드러나 안타까움을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1344739 --&gt;앞서 그는 “1차 항암 치료가 끝나면 머리가 많이 빠진다고 하더라. 저는 2주가 지나도 머리가 안 빠지길래 ‘나는 기도를 많이 해서 머리도 안 빠지네’ 생각했다”라며 “그런데 2주가 딱 지나자마자 머리를 망치로 때리고 칼로 난도질하는 듯한 느낌이 들면서 머리가 막 빠지더라. 정말 한 보따리씩 빠진다. 지금 머리는 가발이다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “유방암 초기인데 전절제 수술을 했다. 아예 없는 상태인데, 요즘은 기술이 참 좋다. 확장기를 넣어서 2개월 더 견디다가 재건하기로 했다”며 “이 나이에 다 필요 없지 않나. 그냥 반대쪽도 없애달라고 했는데, 많은 분이 나중에 후회하면서 재건해달라고 한다더라”라고 밝힌바 있다.&lt;br&gt;한편 서정희는 지난 4월 유방암 진단을 받고 수술을 받았다. 이후 항암치료를 계속 받고 있는 근황을 공개 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국문화축제, 모든 ‘K’를 통합한다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021020</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:22:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929212134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344746 --&gt;“한류 종주국으로서 한국문화축제를 글로벌 문화교류 플랫폼으로 만들고 싶습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　30일 개막하는 ‘2022 한국문화축제‘를 총지휘하는 황병국 예술감독은 설레는 마음으로 이번 축제를 준비하고 있다. 드라마와 케이팝은 물론 음식, 뷰티, 패션 등 K컬처를 총망라하는 제3회 한국문화축제가 지난 2년간 코로나19 때문에 언택트로 열리다가 올해 처음 오프라인으로 정상 개최되기 때문이다.&lt;br&gt;　이번 축제는 다음달 8일까지 서울 광화문광장과 잠실종합운동장 일원에서 9일간 열리며 다채로운 프로그램으로 국내외 한류 팬들을 맞을 채비를 마쳤다. 29일 광화문 프레스센터에서 만난 황 감독은 “한국문화축제가 모든 K를 통합하는 차세대 K문화 플랫폼으로서 자리잡도록 하는 것이 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;　“지금 케이팝은 물론 드라마와 영화까지 K콘텐츠가 정점을 지나고 있습니다. 이후 행보가 더 중요한데, K컬처에 대한 다양한 스펙트럼을 담고 있는 이번 축제가 방향 제시에 일조할 수 있을 겁니다. K콘텐츠와 대표적이고 다양한 문화 콘텐츠의 만남을 대면·비대면으로 병행하는 등 대표성·확장성·다양성을 갖고 있는 축제이기 때문입니다.”&lt;br&gt;　황 감독은 88서울올림픽 전야제, 2002월드컵 유치 프로모션, 2001년 인천국제공항 개항식 등 대규모 국가적 행사를 성공적으로 이끈 국내 대표적인 문화 이벤트 연출가다.&lt;br&gt;　이번 축제는 ‘인투 더 케이’(INTO THE K)라는 슬로건을 내걸고 국내외 팬들이 한류 행성 ‘더 케이’를 탐험하는 콘셉트로 준비됐다. 30일 전야제에서는 한국 고유의 수묵 크로키 공연, 클래식 연주 등 과거와 현재가 공존하는 무대를 선보이며, 다음달 2~8일에는 한식과 패션, 캐릭터 등 한국 문화를 체험할 수 있는 박람회 ‘더 케이 팬 페어’가 열린다. 7일에는 몬스타엑스, NCT드림, 아이브, 위너 등 국내 정상급 케이팝 스타들이 총출동하는 ‘더케이 콘서트’도 열린다. 황 감독은 이 가운데 축제 마지막 날인 8일에 열리는 ‘더 케이 퍼레이드’를 하이라이트로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　“종로5가에서 광화문광장까지 약 2.6㎞에 달하는 퍼레이드에는 사물놀이부터 태권도, 의장대, 타악 및 힙합 퍼포먼스, 스트리트댄스, 케이팝 팬덤과 각종 캐릭터 등이 총출동합니다. K컬처를 총망라할 뿐만 아니라 지역 상권에도 큰 도움이 될 것으로 기대하고 있습니다.”&lt;br&gt;　황 감독은 “이번 축제는 문화, 관광 등의 부가가치뿐 아니라 일자리 창출 등의 경제 효과만 2900억원에 달한다”면서 “장기적으로 전 세계의 명물이 된 영국 에든버러 축제처럼 우리나라를 대표하는 국제적인 축제로 성장시키고 싶다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 30일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021021</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:24:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1344748 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 1일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021022</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:25:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1344749 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 2일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021023</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:26:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1344750 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]‘신림동 고시원’ 건물주 살해 혐의 30대 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500212</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:34:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929213412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344752 --&gt;서울 신림동의 고시원 건물주를 살해한 혐의를 받는 30대 남성 손모씨가 29일 구속됐다.&lt;br&gt;서울중앙지방법원 김상우 영장전담 부장판사는 이날 손씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 한 뒤 “도망할 염려가 있다”며 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;손씨는 27일 오전 자신이 거주하는 관악구 신림동 한 고시원 건물주인 74세 여성을 살해하고 카드와 통장, 10만원 상당의 현금을 훔쳐 달아난 혐의(강도살인)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 범행 당일 성동구의 한 사우나에서 긴급체포됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]‘신림동 고시원’ 건물주 살해 혐의 30대 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500212</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:34:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929213412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344752 --&gt;서울 신림동의 고시원 건물주를 살해한 혐의를 받는 30대 남성 손모씨가 29일 구속됐다.&lt;br&gt;서울중앙지방법원 김상우 영장전담 부장판사는 이날 손씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 한 뒤 “도망할 염려가 있다”며 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;손씨는 27일 오전 자신이 거주하는 관악구 신림동 한 고시원 건물주인 74세 여성을 살해하고 카드와 통장, 10만원 상당의 현금을 훔쳐 달아난 혐의(강도살인)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 범행 당일 성동구의 한 사우나에서 긴급체포됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관악구 고시원 건물주 살인 세입자 구속···전날에도 피해자 찾아가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500214</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:51:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929213412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;관악구 고시원 건물주 강도살인 혐의&lt;br /&gt;30대 남성 세입자 손모씨 구속영장&lt;br /&gt;전날에도 피해자 직접 찾아가&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344752 --&gt;서울 관악구 신림동의 한 고시원에서 건물주 A(74)씨를 살해한 혐의로 체포된 30대 남성 손모씨가 29일 구속됐다.&lt;br&gt;서울중앙지법 김상우 영장전담 부장판사는 이날 손씨에 대해 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 한 뒤 “도망할 염려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;손씨는 지난 27일 오전 자신이 살던 고시원의 건물주인 A씨를 살해한 뒤 A씨의 카드와 통장, 현금 10만원 가량을 탈취해 도주한 혐의를 받고 있다. 경찰은 범행 당일 성동구의 한 사우나에서 손씨를 긴급 체포했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 손씨가 A씨의 금품 등을 노리고 범행을 저질렀다고 보고 강도살인 혐의로 구속영장을 신청했다. 손씨는 이날 영장실질심사에 출석하는 과정에서 유족들에게 할 말이 없냐는 취재진의 질문에 “죄송하다”고 답했다.&lt;br&gt;A씨가 운영하던 고시원의 장기 세입자였던 손씨는 경찰 조사에서 금품을 노리고 범행을 저질렀다고 진술한 것으로 전해졌다. 또 손씨는 범행 전날 A씨를 먼저 찾아갔던 것으로 확인됐다. 경찰 관계자는 “손씨가 전날 A씨를 찾아간 이유 등에 대해선 전체적으로 조사가 더 이뤄져야 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관악구 고시원 건물주 살인 세입자 구속···전날에도 피해자 찾아가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500214</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:51:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929213412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;관악구 고시원 건물주 강도살인 혐의&lt;br /&gt;30대 남성 세입자 손모씨 구속영장&lt;br /&gt;전날에도 피해자 직접 찾아가&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344752 --&gt;서울 관악구 신림동의 한 고시원에서 건물주 A(74)씨를 살해한 혐의로 체포된 30대 남성 손모씨가 29일 구속됐다.&lt;br&gt;서울중앙지법 김상우 영장전담 부장판사는 이날 손씨에 대해 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 한 뒤 “도망할 염려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;손씨는 지난 27일 오전 자신이 살던 고시원의 건물주인 A씨를 살해한 뒤 A씨의 카드와 통장, 현금 10만원 가량을 탈취해 도주한 혐의를 받고 있다. 경찰은 범행 당일 성동구의 한 사우나에서 손씨를 긴급 체포했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 손씨가 A씨의 금품 등을 노리고 범행을 저질렀다고 보고 강도살인 혐의로 구속영장을 신청했다. 손씨는 이날 영장실질심사에 출석하는 과정에서 유족들에게 할 말이 없냐는 취재진의 질문에 “죄송하다”고 답했다.&lt;br&gt;A씨가 운영하던 고시원의 장기 세입자였던 손씨는 경찰 조사에서 금품을 노리고 범행을 저질렀다고 진술한 것으로 전해졌다. 또 손씨는 범행 전날 A씨를 먼저 찾아갔던 것으로 확인됐다. 경찰 관계자는 “손씨가 전날 A씨를 찾아간 이유 등에 대해선 전체적으로 조사가 더 이뤄져야 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“북한도 믿는 중재국 캐나다에 지한파 정치인 만드는 게 목표”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021028</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929211558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“남북관계 꽉 막히면 ‘트랙 2’ 필요&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;캐나다, 한반도 평화 위한 우군”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344743 --&gt;“남북 관계가 정치적으로 꽉 막혀 있을수록 공식 외교에서 자유로운 ‘트랙 2’가 중요합니다. 특히 캐나다는 한국이 지향해야 할 ‘중견국 공공외교’의 모범이죠.”&lt;br&gt;박경애(사진) 캐나다 브리티시컬럼비아대 정치학 교수가 요즘 새로운 프로젝트인 “지한파 캐나다 정치인 만들기”에 몰두하는 이유다.&lt;br&gt;박 교수는 전 세계를 통틀어 북한 학자들과 가장 긴밀한 관계를 맺고 있는 인사로 평가받는다. 김일성대를 포함한 북한 교수 50여명을 캐나다로 초청하는 지식교류협력 프로그램을 2011년부터 꾸준히 이어 온 게 원동력이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 캐나다 정·관계 인사들과 함께 방한한 박 교수는 서울신문과 만나 “내년이 한국·캐나다 수교 60주년이지만 여전히 의회를 포함한 캐나다에 한국을 아는 사람이 너무 부족하다”면서 안타까워했다.&lt;br&gt;공공외교는 상대방 국민들의 ‘공감과 이해’를 직접 얻기 위한 정치 활동이라고 할 수 있으며, 흔히 ‘소프트 파워’의 핵심 개념으로 거론된다. 그는 “남북 관계에서 무엇보다 중요한 것이 상호 신뢰와 일관성”이라면서 “지식교류협력 프로그램을 통해 믿을 만한 중재자로 북한의 신뢰를 확보하고 있는 캐나다는 한반도 평화를 위한 협력에 있어 중요한 우군이 될 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 방한에는 전 캐나다 외교장관인 마크 가노 하원의원과 유엔 파우 우 상원의원 등이 동참했다. 이들은 지난 15일 제주평화연구소와 함께 박 교수의 지식교류협력 프로그램이 조직한 제주평화포럼 패널에 참석한 뒤 박진 외교부 장관과 여야 정치인 등과 면담을 이어 가며 한반도 문제에 대한 이해를 높였다. 박 교수는 내년에도 수교 60주년을 기념하기 위해 캐나다 정치인들과 함께 한국을 찾는 것을 비롯해 다양한 한·캐나다 관계 증진 프로그램을 구상하고 있다.&lt;br&gt;“코로나19 위기가 끝나는 대로 북한 학자 초청프로그램을 재개하고 싶다”는 박 교수는 북핵 문제에 대한 질문에 “북한 외교 정책의 최우선 목표는 언제나 북미 수교”라면서 “결국 북핵 문제 해결의 열쇠는 예나 지금이나 미국이 쥐고 있다”는 뼈 있는 의견을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>런던 주인은 나! 아스널 손본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022016</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>돌아온 손흥민의 골 결정력이 북런던의 라이벌 아스널 골문을 향한다.&lt;br&gt;잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 토트넘 홋스퍼의 손흥민이 다음달 1일 아스널과의 2022~23시즌 EPL 9라운드 원정경기에 나선다. 지난 18일 레스터 시티와의 경기에서 골 가뭄을 해결하고, 대표팀에서 치른 A매치 두 경기에서 모두 골을 기록한 손흥민은 이번 아스널전에서 지난해 득점왕으로서의 명예를 되찾겠다는 계획이다.&lt;br&gt;●시즌 첫 북런던 더비… 선두권 경쟁&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 경기는 시즌 첫 ‘북런던 더비’로 자존심이 걸린 라이벌전을 넘어 리그 선두권 경쟁에서도 중요한 변곡점이 될 것으로 보인다. 현재 토트넘은 4승2무(승점 17)로 맨체스터 시티와 승점이 같지만 골득실에서 뒤져 리그 3위를 달리고 있다. 아스널은 6승1패(승점 18)로 리그 1위다.&lt;br&gt;토트넘이 아스널에 승리를 거두면 리그 선두권 순위가 바뀔 수 있다. 지난 28일 영국 런던으로 돌아간 손흥민은 아스널을 상대로 시즌 4호골을 노린다. 개막 후 EPL 6경기, 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그 조별리그 2경기 등 8경기에서 골 사냥에 실패했던 손흥민은18일 레스터 시티와의 리그전에서 해트트릭을 기록하며 골 가뭄에서 벗어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;레스터 시티전 이후 손흥민의 골 결정력은 상승세를 타고 있다. 파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 축구대표팀에서 손흥민은 코스타리카전과 카메룬전에서 각각 1골씩 넣었다. 지난 23일 코스타리카전에선 팀이 1-2로 뒤진 후반 41분 환상적인 오른발 프리킥을 성공시켰고, 27일 카메룬전에선 전반 35분 잘 쓰지 않는 머리로 결승골을 넣었다.&lt;br&gt;아스널전에서 손흥민이 골을 넣는다면 팀 상승 분위기를 이끄는 것뿐 아니라 흔들리던 팀 내 입지도 완전히 회복할 수 있다.&lt;br&gt;분위기는 좋다. 손흥민은 2015년 토트넘 입단 후 아스널과 총 16번 만나 총 10개의 공격 포인트(5골 5도움)를 기록했다. 또 지난 시즌 EPL 22라운드 순연 경기에서도 손흥민은 리그 21호골과 함께 상대 수비수 롭 홀딩의 퇴장까지 유도해 냈다.&lt;br&gt;●SNS에 “행복한 A매치 시간 감사”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 29일(한국시간) 소셜네트워크서비스(SNS)에 “대한민국 축구 국가대표팀의 2경기 동안 행복한 시간을 만들어 주셔서 감사합니다. 더 잘 준비해 팀으로서, 선수로서 더 좋은 모습을 보여 드리기 위해 노력하겠습니다. 감사합니다”라는 글을 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022015</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=롯데-한화(대전) NC-LG(잠실) 두산-삼성(대구) 키움-SSG(인천·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●골프=KLPGA 투어 하나금융그룹 챔피언십(오전 8시·인천 베어즈베스트 청라)&lt;br&gt;●테니스=ATP 투어 코리아오픈(낮 12시·서울올림픽공원)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●사격=제31회 경찰청장기 전국대회(오전 9시·청주종합사격장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>61년 걸렸지 61호 쏘았지… 저지, 더 믿지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022021</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:56:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;strong&gt;본즈·맥과이어·소사보다 적지만&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;금지 약물 논란 없어 가치 높아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국프로야구 메이저리그(MLB) 뉴욕 양키스의 거포 에런 저지(30)가 시즌 61번째 홈런포로 아메리칸리그(AL) 한 시즌 최다 홈런 기록과 타이를 이뤘다. 저지는 이제 남은 7경기에서 홈런을 칠 때마다 새 기록을 남긴다. AL 최우수선수(MVP)에도 한 걸음 더 다가섰다.&lt;br&gt;저지는 29일(한국시간) 캐나다 토론토의 로저스센터에서 열린 토론토 블루제이스와의 원정경기에서 7회초 투런 홈런을 터트렸다. 3-3으로 팽팽히 맞선 7회초 무사 1루에서 타석에 선 저지는 토론토의 세 번째 투수인 좌완 팀 메이자의 6구째 94.8마일(152.6㎞)짜리 싱커를 정통으로 걷어 올려 왼쪽 담장을 넘어가는 홈런을 날렸다. 지난 21일 피츠버그 파이리츠전에서 60호를 기록한 후 8경기 만에 나온 홈런이다.&lt;br&gt;이로써 저지는 1961년 로저 메리스(뉴욕 양키스) 이후 61년 만에 AL에서 한 시즌 61개 홈런을 친 선수로 역사에 이름을 남겼다. ESPN은 메리스가 1961년 정규리그 마지막 날인 10월 2일에 61번째 홈런을 쳤는데, 저지는 155경기째에 타이 기록을 낸 것이라 남은 7경기에서 신기록을 세울 가능성이 높다고 소개했다. MLB 공식 홈페이지는 저지의 타격 페이스로 볼 때 63호 홈런까지 칠 것이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 로저스센터에서 나란히 앉아 경기를 관전하던 저지의 어머니와 메리스의 아들은 저지의 홈런이 터지자 함께 일어나 포옹하며 기뻐했다. 양키스 동료들도 저지가 홈에 들어오자 더그아웃 바깥에 도열해 차례로 껴안으며 축하했다. 61호 홈런볼을 최초로 받아 낸 토론토의 불펜코치 맷 부시먼은 공을 저지에게 돌려줬고, 저지는 자신을 키워 준 어머니에게 이 공을 바쳤다.&lt;br&gt;저지는 경기 뒤 “무척 멋진 경험이었고 전혀 예상하지 못했다”면서 “동료들이 보낸 사랑을 보고 그들을 위해 내가 해야 할 것을 했으며 팀도 승리해 지금 기분을 형언하기 힘들다”고 말했다. 전날 AL 동부지구 우승을 확정한 양키스는 이날도 8-3으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이제 한 시즌에 저지보다 많은 홈런을 친 선수는 배리 본즈(73개), 마크 맥과이어(70개·65개), 새미 소사(66개·64개·63개) 3명뿐이다. 하지만 이 3명은 금지약물을 복용했던 사실이 뒤늦게 밝혀졌다. 그래서 MLB는 저지의 기록에 더 큰 의미를 부여하고 있다. 저지는 또 29일 현재 AL 타격(타율 0.313), 홈런, 타점(130개) 1위로 루 게릭(1934년), 미키 맨틀(1956년)에 이어 양키스 선수로는 세 번째, 2012년 미겔 카브레라(디트로이트 타이거스) 이후 10년 만에 ‘트리플 크라운’을 노리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “한미동맹 굳건” 해리스 “바이든 깊은 신뢰”… 비속어 논란 차단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930005011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930005011</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929181347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;IRA 법률집행 과정서 방안 마련&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;시행령 등 통해 차별 해소 나설 듯&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;北탄도미사일 발사에도 DMZ行&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“7차 핵실험 도발땐 한미 공동 대응”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;김연아·최수연·윤여정 등 女 면담&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344707 --&gt;윤석열 대통령이 29일 카멀라 해리스 미국 부통령을 만나 미국의 인플레이션 감축법(IRA) 문제 등 국제 현안과 한미동맹 강화 방안 등을 논의했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 용산 대통령실 청사에서 이뤄진 접견에서 IRA에 따른 한국산 전기차 차별에 대한 우려를 재차 전달했고, 해리스 부통령은 ‘IRA 법률 집행 과정’에서 우려 해소 방안을 마련하겠다는 취지로 답했다.&lt;br&gt;대통령실은 공지를 통해 “‘IRA 법률 집행 과정’이란 법의 세부 이행 규정을 만드는 절차를 의미한다”고 설명했는데, 미국 측이 시행령 등을 통해 한국 전기차의 불이익을 최소화할 수 있는 방안을 모색하는 것 아니냐는 해석이 나온다. 다만 구체적인 해법은 오는 11월 치러지는 미국 중간선거 이후에 도출될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실은 이날 “해리스 부통령이 한미 정상 간 뉴욕 회동과 관련한 한국 내 논란에 대해 ‘미국 측으로서는 전혀 개의치 않고 있다. 조 바이든 미 대통령은 윤 대통령에 대해 깊은 신뢰를 가지고 있고, 지난주 윤 대통령과의 만남에 대해서도 만족스럽게 생각한다’고 말했다”고 전했다. 이는 지난주 미국 순방에서 한미 정상 간 회담이 애초 기대와 달리 48초간의 짧은 환담에 그치고, 이어 ‘비속어 논란’ 등이 터지며 나온 우려를 불식시키려는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;윤 대통령은 해리스 부통령이 지난 5월 바이든 대통령의 공식 방한 이후 약 4개월 만에 방한한 것을 두고 “강력한 한미동맹에 대한 양국의 굳건한 의지를 반영한 것”이라며 의미를 부여했고, 해리스 부통령도 “역내 평화·안정을 위한 핵심축으로서 한미동맹이 더욱 발전해 나가도록 적극 노력하겠다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 윤 대통령과 해리스 부통령은 최근 북한의 탄도미사일 발사와 핵무력 정책 법제화에 대해 심각한 우려를 표하고, 7차 핵실험과 같은 북한의 도발 시 한미 공동 대응 조치를 긴밀한 공조 아래 즉각 이행하기로 했다고 대통령실은 전했다. 중국과 대만 간 긴장감이 높아지고 있는 대만해협과 관련해서는 “평화와 안정이 중요하다는 양국의 기본 입장을 재확인했다”고만 밝혔다.&lt;br&gt;이날 해리스 부통령은 윤 대통령 접견 이후 여성 지도자와의 면담, 비무장지대(DMZ) 방문 등 숨 가쁜 일정을 소화했다. 서울 중구 주한미국대사관저에서 열린 간담회에서는 ‘피겨 퀸’ 김연아 선수, 최수연 네이버 대표, 배우 윤여정 등과 만났다. 한국의 성평등 정책에 대해 환기를 촉구하는 일정으로 풀이된다. 이어 DMZ에서는 “북한에는 악랄한 독재정권, 불법적인 무기 프로그램, 인권 침해가 있다. 미국은 북한의 위협이 없는 세계를 추구한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘그놈 목소리’ 잡는다… 개인 통신 회선 150→3개 제한</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930005010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930005010</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/07/02/SSI_20180702145112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 850732 --&gt;&lt;strong&gt;무통장 입금 한도 100만→50만원&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;금융·公기관 문자 ‘안심마크’ 도입&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;직접 현금 줄 때도 계좌 정지 가능&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;보이스피싱 범죄에 사용되는 대포폰의 대량 개통을 막기 위해 다음달부터 개인이 모든 통신사에서 개설할 수 있는 회선이 한 달에 3개로 제한된다. 현금자동인출기(ATM)에서 카드나 통장을 사용하지 않고 계좌번호만으로 입금할 수 있는 한도는 100만원에서 50만원으로 축소하고, 출금도 1일 300만원으로 제한된다.&lt;br&gt;국무조정실은 29일 방문규 국무조정실장을 단장으로 하는 ‘보이스피싱 대응 범정부 태스크포스(TF)’ 회의를 열고 보이스피싱 범죄에 대응한 통신·금융 분야 대책을 마련했다고 밝혔다. 범정부 TF에는 금융위원회, 과학기술정보통신부, 방송통신위원회, 경찰청, 보이스피싱 정부합동수사단, 국가정보원 등이 참여한다. 정부가 대대적인 보이스피싱 대책 마련에 나선 것은 지난해 관련 범죄가 3만 900여건, 피해액은 7744억원에 달할 정도로 보이스피싱이 심각한 사회문제로 대두됐다는 판단에서다.&lt;br&gt;먼저 통신 분야에서는 한 사람이 개통할 수 있는 회선 수를 다음달부터 월 3회선으로 제한하기로 했다. 현재는 1개 통신사당 3회선씩 총 150개 회선(알뜰폰 포함)의 개통이 가능해 명의자와 실사용자가 다른 대포폰 개통에 악용되고 있는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융·공공기관 등이 보낸 정상적인 문자를 수신자가 바로 확인할 수 있게 하는 ‘안심마크 표시’ 서비스도 다음달부터 시범 도입된다. 또 국제전화를 통한 사칭 범죄 피해 예방을 위해 국제전화가 걸려 오면 단말기 화면에 ‘국제전화’ 안내가 표시되고, 통화 연결 시 수신자에게 ‘국제전화입니다’라는 음성 안내멘트를 제공하도록 할 예정이다.&lt;br&gt;금융 분야 대책으로 금융위는 피해자가 범인을 만나 직접 현금을 주는 ‘대면 편취형 보이스피싱’에도 통신사기피해환급법을 적용해 수취 계좌의 지급정지를 요청할 수 있게 할 방침이다. 현재 범인에게 직접 현금을 줄 경우 송금·이체 행위에 해당하지 않아 통신사기피해환급법 적용을 할 수 없어 현장에서 조직원을 검거하더라도 지급정지가 불가능했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;위조된 신분증으로 비대면 계좌 개설이 되지 않도록 모든 금융회사가 신분증 진위 확인 시스템을 사용하도록 절차를 강화한다. 하나의 금융회사 애플리케이션으로 다른 금융사 계좌의 조회·이체를 가능하게 해 주는 오픈뱅킹 도 비대면 계좌 개설로 가입한 경우 3일간 자금 이체가 차단된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산지하철 노사 임금 1.4% 인상안 합의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500216</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부산 지하철 노사가 파업을 하루 앞둔 29일 오후 막판 교섭에서 임금 인상안 합의에 성공했다.&lt;br&gt;30일 파업 돌입 약 7시간 30분 전 협상이 잠정 타결됨에 따라 파업이 철회되면서 교통대란은 피하게 됐다.&lt;br&gt;부산지하철노조와 부산교통공사는 29일 오후 9시30분 부산 금정구 노포차량기지에서 최종 교섭을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양측은 임금 1.4% 인상안으로 협상을 잠정 타결했다.&lt;br&gt;또 고객센터를 역무안전실로 명칭을 변경하고, 감정노동자 대책의 일환으로 폭행 피해 노동자에게 위로 휴가를 부여하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 오후 3시부터 진행된 최종(16차) 교섭은 시작된 지 약 6시간 30분만에 합의가 이뤄졌다.&lt;br&gt;노조는 10월6일 대의원대회를 열고 임금 협상안을 최종 가결할 계획이다.&lt;br&gt;협상 결렬 시 노조는 30일 오전 5시부터 파업에 나설 계획이었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산지하철 노사 임금 1.4% 인상안 합의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500216</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부산 지하철 노사가 파업을 하루 앞둔 29일 오후 막판 교섭에서 임금 인상안 합의에 성공했다.&lt;br&gt;30일 파업 돌입 약 7시간 30분 전 협상이 잠정 타결됨에 따라 파업이 철회되면서 교통대란은 피하게 됐다.&lt;br&gt;부산지하철노조와 부산교통공사는 29일 오후 9시30분 부산 금정구 노포차량기지에서 최종 교섭을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양측은 임금 1.4% 인상안으로 협상을 잠정 타결했다.&lt;br&gt;또 고객센터를 역무안전실로 명칭을 변경하고, 감정노동자 대책의 일환으로 폭행 피해 노동자에게 위로 휴가를 부여하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 오후 3시부터 진행된 최종(16차) 교섭은 시작된 지 약 6시간 30분만에 합의가 이뤄졌다.&lt;br&gt;노조는 10월6일 대의원대회를 열고 임금 협상안을 최종 가결할 계획이다.&lt;br&gt;협상 결렬 시 노조는 30일 오전 5시부터 파업에 나설 계획이었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대놓고 野 때린 정진석 “尹 흠집내기 넘어 저주·증오”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930001023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930001023</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929164038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344654 --&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장이 29일 윤석열 대통령의 해외 순방 중 벌어진 ‘비속어 논란’에 대해 “정상 외교에 나선 대통령을 향해 마구잡이식 흠집 내기를 넘어 저주와 증오를 퍼붓고 있다”며 야당인 더불어민주당을 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;정 위원장은 이날 국회 교섭단체 대표연설에서 “민주당은 정권교체라는 명백한 현실마저 부정하고 있다”며 “마지막 손에 남은 의회 권력을 휘두르며, 사사건건 국정의 발목을 잡고 있다”고 직격했다.&lt;br&gt;정 위원장은 약 40분간 연설의 상당 부분을 민주당을 비판하는 데 할애했다. 정 위원장은 “‘혼밥외교’에 순방 기자단 폭행까지 당했던 지난 정부의 외교참사는 까맣게 잊고, 터무니없는 외교부 장관 해임건의안까지 내놓았다”며 “스토킹 수준으로 대통령 영부인 뒤를 캐고 이재명 대표의 사법 절차를 방탄하는 데만 169석 야당의 힘을 몽땅 쓰고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이재명 민주당 대표를 향한 비판도 쏟아냈다. 정 위원장은 “대장동 사건, 백현동 사건, 성남FC, 변호사비 대납, 애당초 우리 당에서 처음 내놓은 사건은 하나도 없다”며 “돈 한 푼 받지 않았다며 사법 당국의 수사가 억울하다고 한다. 그러면 박근혜 대통령은 돈 받아서 감옥에 보냈나. 돈 한 푼 받지 않고 1737일 옥고를 치렀다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘비속어 논란’을 최초 보도한 MBC도 야당과 싸잡아 비판했다. 정 위원장은 “누구보다 공정하고 객관적이어야 할 언론이 가짜 뉴스로 대통령을 흠집 내고 국익을 훼손하는 일에 앞장서고 있다”며 “대통령은 치열한 외교 전쟁터에서 나라의 미래를 걸고 분투하고 있는데, 다른 나라도 아닌 우리나라 언론사가 국기문란 보도를 자행하고 있다”고 지적했다. 이 과정에서 고 김대중·노무현 전 대통령을 언급하며 자성을 촉구해 민주당 의원들의 반발을 사기도 했다. 정 위원장은 그러면서 정기국회에서 민생 법안을 협의할 여야 민생경제협의체와 국회 중진협의회 구성을 제안했다.&lt;br&gt;국민의힘 내홍에 대해서는 사과했다. 정 위원장은 “국민 여러분께 진심으로 송구스럽다”며 “여러 가지로 많이 부족했다. 기울어진 의회 권력의 난맥을 탓하기에 앞서 저희들의 부족함을 솔직하게 고백하고 사죄드린다”고 했다.&lt;br&gt;민주당은 “남 탓으로 일관한 공허한 연설이었다”고 혹평했다. 박홍근 원내대표는 “모든 게 다 전 정부와 야당, 언론 탓”이라며 “무한책임을 진 집권여당 대표의 연설로 보기에는 너무 부족한 내용으로 채워져 있다”고 지적했다. 또한 “국민의힘은 성난 국민의 마음을 듣고 있는지 되묻지 않을 수 없다”며 “아마 국민들께서 ‘그 대통령에 그 정당이구나’라고 느끼실 것 같다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 전기차 보조금 우려 표하자… 해리스 “해소 방안 챙기겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930001018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930001018</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929133250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344550 --&gt;윤석열 대통령은 29일 카멀라 해리스 미국 부통령과 만나 한국산 전기차를 보조금 지급 대상에서 제외시킨 미국 인플레이션 감축법(IRA)에 대해 “양국이 한미 자유무역협정(FTA) 정신을 바탕으로 상호 만족할 만한 합의 도출을 위해 긴밀히 협력하기를 기대한다”고 밝혔다. 해리스 부통령은 “한국 측 우려를 해소할 방안을 챙겨 보겠다”고 화답했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 용산 대통령실 청사에서 이날 방한한 해리스 부통령을 85분간 접견한 자리에서 IRA에 대한 우려를 표시하며 이같이 말했다고 이재명 부대변인이 전했다. 이에 해리스 부통령은 자신과 조 바이든 미 대통령 모두 한국 측 우려를 잘 알고 있다면서 “법률 집행 과정에서 한국 측 우려를 해소할 수 있는 방안이 마련될 수 있도록 챙겨 보겠다”고 답했다. 대통령실 핵심관계자는 해리스 부통령의 발언에 대해 “한국 측 우려를 잘 알고 있다는 데서 한 걸음 더 나간 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;또 해리스 부통령은 윤 대통령과 바이든 대통령의 지난주 뉴욕 회동에서 양국이 필요시 금융 안정을 위한 유동성 공급장치를 실행하기 위해 협력하기로 한 합의사항을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 접견은 예정 시간보다 두 배가량 길어졌으며 북한, 경제안보, 국제 현안 등에 관한 의견이 오갔다. 백악관은 이날 접견 직후 성명에서 “해리스 부통령은 한미동맹이 인도·태평양 지역과 세계의 평화·안정·번영의 핵심축(린치핀)임을 강조했다”며 “양측은 ‘한반도의 완전한 비핵화’ 목표를 재확인했다”고 밝혔다. 윤 대통령의 뉴욕 순방에서 있었던 ‘비속어 논란’과 관련해 해리스 부통령은 “한국 내 논란에 대해 미국 측으로서는 전혀 개의치 않고 있다”며 “바이든 대통령은 윤 대통령에 대해 깊은 신뢰를 갖고 있고, 윤 대통령과의 만남에 대해서도 만족스럽게 생각한다”고 했다. 아베 신조 전 일본 총리 국장 참석 후 이날 오전 방한한 해리스 부통령은 윤 대통령 접견에 이어 한국 여성 리더들과의 간담회, 비무장지대(DMZ) 방문 후 저녁에 출국했다.&lt;br&gt;한편 합동참모본부는 북한이 이날 동해상에 단거리 탄도미사일 2발을 발사했다고 밝혀 해리스 부통령 방한을 겨냥한 게 아니냐는 관측이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 우면동 제2 사옥으로 새달 임시 이전합니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930001024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930001024</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928025501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343996 --&gt;본사는 10월 1일 서울 서초구 우면동의 제2사옥으로 임시 이전합니다. 취재 및 제작 지원을 위한 워크스테이션 등 인력과 시설은 광화문 사옥에 여전히 남습니다. 약 40년 된 현 사옥을 새로 지어 명실상부한 대한민국 언론의 상징으로 재탄생시킨 뒤 다시 돌아오겠습니다. 앞으로도 서울신문에 많은 관심과 애정을 부탁드립니다. 대한민국에서 가장 역사가 오래된 신문인 서울신문은 앞으로도 깊이 있고 정보가 풍부한 기사로 독자 여러분을 찾아뵙겠습니다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■제2사옥 대표전화&lt;/strong&gt; (02)2000-9000&lt;br&gt;&lt;strong&gt;■주소&lt;/strong&gt; 서울 서초구 양재대로 2길 22-16 서울신문&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대못 뽑힌 재건축… 부담금 절반으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930001022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930001022</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929102349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;면제 기준 3000만원→1억원 상향&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;전국 84개 단지 중 38곳 부담금 ‘0’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1주택 장기보유자 최대 50% 감면&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344479 --&gt;재건축초과이익부담금 부과 기준이 3000만원에서 1억원으로 완화된다. 이렇게 되면 부담금 부과 통보가 예정된 84개 단지 가운데 38곳이 부담금을 내지 않을 것으로 보인다. 시뮬레이션 결과 재건축 부담금이 평균 절반 이상으로 줄어들 것으로 전망된다.&lt;br&gt;국토교통부는 이처럼 재건축 사업을 옥죄는 양대 빗장(안전진단 규제, 부담금 부과) 가운데 하나였던 초과이익부담금 부과 규제를 대폭 완화하는 ‘재건축부담금 합리화 방안’을 29일 발표했다.&lt;br&gt;재건축초과이익환수는 재건축 사업 이후 집값에서 개발 비용과 평균 집값 상승분을 뺀 초과이익을 부담금으로 물리는 제도다. 2006년 도입돼 84개 단지에 부과 예정액이 통보됐지만, 두 차례 유예되면서 확정액은 부과되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방안에 따르면 부담금 면제 기준인 초과이익이 가구당 3000만원 미만에서 1억원 미만으로 완화됐다. 초과이익금에 따라 누진해 적용하는 부과 기준 구간도 2000만원 단위에서 7000만원 단위로 올렸다. 예를 들어 초과이익 3000만~5000만원이면 부과율이 10%였으나 면제 구간을 1억원 미만으로 완화하고 구간을 올리면서 초과이익 1억 7000만원까지는 10%만 내면 된다.&lt;br&gt;초과이익 산정 개시 시점도 조합설립추진위원회 승인일에서 조합설립인가일로 조정했다. 이에 따라 사업 초기 가격 상승분이 개발이익에 반영되지 않아 초과이익 자체가 줄어들고 부담금도 줄어든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1가구 1주택자에게는 보유 기간에 따라 6년 이상은 10%, 10년 이상이면 50%를 깎아 준다. 고령자(만 60세 이상)는 해당 주택 처분 때까지 부담금 납부를 유예하기로 했다. 공공임대나 공공분양주택을 지어 처분한 매각대금은 초과이익 산입에서 제외된다.&lt;br&gt;국토부는 전국의 84개 단지에 부과되는 가구당 평균 부담금이 9800만원에서 4800만원으로 51% 경감되고 가구당 1억원 이상의 고액 부담금 부과가 예정됐던 단지는 19개 단지에서 5개 단지로 줄어들 것으로 예상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 이준석 추가 징계 새달 6일 심의… ‘음주’ 권성동 징계 개시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930004031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930004031</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928132453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344155 --&gt;국민의힘 윤리위원회가 다음달 6일 이준석 전 대표의 추가 징계를 심의한다. 지난달 ‘금주령‘ 연찬회에서 음주 논란을 일으킨 권성동 전 원내대표도 같은 날 징계를 논의하기로 했다. 국민의힘 지도 체제 혼란의 당사자인 이 전 대표와 ‘윤핵관’(윤석열 대통령 측 핵심 관계자) 권 전 원내대표의 징계 논의를 동시에 진행하기로 해 윤리위가 ‘정치적 구색’을 맞춘 것 아니냐는 해석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　이양희 윤리위원장은 29일 권 전 원내대표의 징계 개시에 대해 “지난달 25일 국회의원 연찬회 당시 당내 비상 상황 등에 따른 금주령에도 음주 및 노래하는 모습이 외부에 공개돼 윤리규칙 제4조(품위 유지) 위반 여부를 심의할 것”이라고 했다. 이어 “그때(10월 6일) 이준석 당원과 권성동 당원 모두 출석 요청을 하기로 결정했다”고 전했다.&lt;br&gt;　권 전 원내대표는 윤리위 징계 회부와 관련해 페이스북에 “독립기구인 윤리위에 대한 입장 표명이 본의와 무관하게 당의 갈등을 유발할 수 있다고 생각한다”며 “윤리위 조사에 성실하게 협조하고 소명하겠다”고 했다. 친윤(친윤석열) 주류가 윤리위 징계에 반발하는 이 전 대표를 강하게 비판하고 추가 징계 여론을 모았던 만큼 윤리위에 대한 부정적 발언을 삼간 것이다.&lt;br&gt;　이 전 대표는 페이스북에 “오히려 빨리 정말 뜨거운 걸 만져 보게 놔두자”며 “잔인하지만 사실 뜨거운 걸 만지고 아파 보는 방법밖에 없다. 말로 아무리 설명하고 이끌어 보려고 해 봐야 안 된다”고 썼다. 최근 윤 대통령의 뉴욕 발언 논란은 물론 국민의힘의 추가 징계와 비상대책위원회를 둘러싼 법적 다툼 등을 싸잡아 겨낭한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　한편 윤리위는 지난달 11일 수해 복구 현장에서 부적절한 발언으로 논란을 일으킨 김성원 의원에 대해 ‘당원권 정지 6개월’ 중징계를 내렸다. 행정안전부 경찰국 신설 반대 및 이상민 행안부 장관 탄핵을 주장한 권은희 의원은 ‘엄중 경고’로 마무리했다. ‘쪼개기 후원금’을 받은 혐의로 재판에 넘겨진 김희국 의원은 확정 판결 전까지 당내 경선 출마 자격과 당직 직무 정지를 결정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “경제 참사라도 막자”… ‘민생국감’ 대응 체제 전환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930004030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930004030</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928163631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344268 --&gt;더불어민주당이 윤석열 정부 첫 국정감사를 닷새 앞두고 본격 국감 체제에 돌입한 가운데, 국감 전략에 대한 마지막 점검에 나섰다. 민주당은 이번 국감을 통해 윤석열 정부에 싸늘한 여론을 등에 업고 정부 국정운영의 무능을 질타하는 한편 민생을 위한 대안 정당으로서의 입지를 다지겠다는 계획이다.&lt;br&gt;민주당은 29일 국정감사 종합상황실을 가동하고 곧바로 상임위원회 간사단 연석회의를 열었다. 이재명 대표는 이날 국회에서 열린 국정감사 종합상황실 현판식에서 “지금 대한민국의 국정이 매우 불안정하다. 현장의 민생경제도 어렵고 외교 참사로 인해 외교에 대한, 나라 살림에 대한 국민의 걱정도 매우 크다”면서 “국민들의 눈과 귀를 대신해 민주당 의원들이 최선을 다해 잘못된 국정을 바로잡고 제대로 갈 수 있게 견인해 주길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;박홍근 원내대표는 간사단 연석회의에서 “이번 국감은 윤석열 정부의 국정 무능을 바로잡는 시간”이라며 “복합 위기 속에서 불안한 국민을 지키는 ‘민생국감’, 대책 없는 정부를 대신해 대안을 제시하는 ‘정책국감’, 국민과 소통하고 국민을 대변하는 ‘국민국감’을 만들겠다”고 각오를 다졌다. 이 대표는 이날 오전 페이스북에서도 “외교 참사는 엎지른 물이지만, 제발 경제 참사라도 막아 보자. 고물가·고금리·고환율에 무역수지 적자·주가 폭락·가계부채 부담까지 국민의 고통이 점점 커진다”면서 대책을 주문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 30일에는 상임위원회별 국감 과제도 발표할 예정이다. 민주당 소속 한 재선 의원은 서울신문과의 통화에서 “내일(30일) 국정감사를 위한 4개 항목, 60대 과제를 발표하고 상임위별로 배분할 것”이라면서 “대통령실 이전, 사적 채용, 사적 수주 등 정부의 실정이 주로 다뤄질 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “가짜뉴스 퇴치”…  ‘尹발언 논란’ 여론전 강공모드</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930004023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930004023</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/27/SSI_20220927091315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343593 --&gt;김대기 대통령실 비서실장은 29일 윤석열 대통령의 ‘뉴욕 발언’을 보도한 MBC와 박진 외교부 장관 해임 건의안을 강행한 더불어민주당을 향해 “미국과의 협력이 절실한 상황에서 언론은 한미 간 동맹을 날조해서 이간시키고, 정치권은 앞에 서 있는 장수의 목을 치려 한다”며 강하게 비판했다.&lt;br&gt;김 실장은 이날 대통령실 브리핑에서 “가짜뉴스만은 좀 퇴치해야 되지 않나”라며 “선진국은 가짜뉴스를 무지 경멸하고 싫어하는데, 우리는 좀 관대해서 전부터 광우병이라든지 여러 사태에서도 있었듯 이런 경우가 많았다”고 말했다. 이어 “그런 가짜뉴스는 사회를 병들게 하고, 국민을 이간질시킬 수도 있어 엄중하게 보고 있다”고 말했다. 김 실장은 또 “(야당은) 외교 참사라고 하지만 만약 외교 참사였다면 카멀라 해리스 미 부통령이 여기 오셨겠나. 그리고 영국 외교장관이 영국에서 여기까지 날아오셨겠느냐”라고 반박했다.&lt;br&gt;민주당은 “김 실장의 독기 오른 말은 윤 대통령에게 돌아갈 것”이라고 격앙된 반응을 보이며 대통령실 전면 쇄신을 요구했다. 안호영 수석대변인은 “막장드라마의 대사를 보는 듯 해 대통령 비서실장의 말이 맞는지 귀를 의심하게 한다”며 “충신은 못 되더라도 간신은 되지 말아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘은 이날 박성제 MBC 사장과 보도국장, 디지털뉴스국장, 기자 등 4명을 고발했다. ‘MBC 편파·조작 방송 진상규명 태스크포스(TF)’ 위원장인 박대출 의원은 대검찰청에 고발장을 제출한 후 “조작방송으로 인해 국가적 해를 끼치고 파문이 확산하는데도 그걸 해소하거나 반성하기는커녕 진실을 호도하는 행위가 계속되고 있어서 진실을 밝히기 위해 고발장을 제출하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;MBC는 입장문을 통해 “보도에 관여했을 것이란 막연한 추정만으로 공영방송 사장에 대한 검찰의 수사를 의뢰하는 것은 앞으로 어떠한 언론도 권력기관을 비판하지 말라는 보도지침으로 비칠 수도 있다”면서 “MBC를 표적 삼아 위기를 모면하려는 것 아니냐는 의심은 더 커지고 있다”고 강력한 유감을 표명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돈스파이크, 방송서 대놓고 ‘마약 시늉’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500219</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:27:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929222734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344791 --&gt;작곡가 겸 가수 돈스파이크가 마약 투약 혐의로 구속된 가운데, 과거 방송에서 ‘마약 시늉’을 한 것이 재조명되고 있다.&lt;br&gt;돈스파이크는 지난 5월 가수 정엽이 진행하는 웹예능 ‘엽이 어때’에 출연했다.&lt;br&gt;당시 돈스파이크는 정엽을 위해 루프톱에서 바비큐를 준비했다. 돈스파이크는 고기 플레이팅 과정에서 소금 가루의 모양을 보기 좋게 다듬었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이때 갑자기 돈스파이크는 “내가 (모양 다듬기를) 하니까 약간 좋지 않은 무언가 같다”고 마약을 간접적으로 언급했다.&lt;br&gt;이에 정엽은 “비켜봐”라며 코로 소금을 흡입하는 시늉을 했고, 이어 ‘마약신고 1301’이라는 자막이 삽입됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 영상은 돈스파이크가 마약을 투약한 혐의로 구속되면서 재조명되고 있다.&lt;br&gt;영상이 게재된 시점은 이미 그가 필로폰을 투약한 시기이기 때문이다.&lt;br&gt;영상을 접한 네티즌들은 “장난인 척 뻔뻔하게 마약 시늉을 한 게 화난다”, “이제 보니 뻔뻔하기 짝이 없다” 등 비판의 목소리를 높이고 있다.&lt;br&gt;한편 돈스파이크는 지난 26일 서울 강남구의 한 호텔 등에서 수차례 필로폰을 투약한 혐의로 체포됐다. 지난 4월부터 지인 여러 명과 함께 마약을 투약한 혐의다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말엔 여기?… 10월 제주목 관아는 낮보다 밤이 아름답다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500220</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:43:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929224326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344794 --&gt;10월 한달간 제주목 관아는 낮보다 밤이 아름답다.&lt;br&gt;제주특별자치도 세계유산본부(본부장 변덕승)는 원도심 야간 관광 활성화 및 지역 예술인들의 공연 기회 확대를 위해 지난 5월에 이어 10월 한 달간 야간개장을 실시한다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;야간 개장은 10월 1일부터 한달간 매주 수~일요일 오후 6시부터 오후 9시 30분까지 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이번 제주목 관아 야간개장에서는 아름다운 조명과 함께 대형 보름달을 설치해 사진을 찍으며 추억을 쌓을 수 있는 포토존을 마련했다.&lt;br&gt;10월 야간개장 기간 동안 매주 토요일 오후 6시 제주목 관아의 아름다운 야경을 배경으로 제주목 관아 야간개장 예술공감 프로젝트 ‘풍류夜’예술무대도 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘풍류夜’ 예술무대에는 제주전통민요보존회, 서귀포 브라스 퀸텟, 더 폭낭, 모노드라마 자청비 등이 출연할 예정이다.&lt;br&gt;야간개장의 백미를 더하기 위해 10월 9일부터 매주 일요일 오후 4시 제주 관덕정 광장에서 수문장 교대식이 열리며 오후 6시에는 같은 장소에서 열린무대가 진행된다.&lt;br&gt;열린무대는 사전신청자 접수를 통해 지역 예술인들 누구나 참여가 가능한 무대를 꾸며 참여를 원하는 지역 예술인들의 예술 공연 기회를 제공할 계획이다.&lt;br&gt;또한 제주문화원의 후원으로 제주의 아름다운 풍경과 주요 명승지를 보여주는 일러스트 전시도 준비돼 관람객들에게 눈을 즐겁게 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;변덕승 제주도 세계유산본부장은 “조선시대 제주의 중심이었던 제주목 관아에서 지난 5월에 이어 가을에도 야간개장이 펼쳐질 예정”이라며 “많은 관람객들이 제주목 관아의 아름다운 야경과 공연을 통해 즐거운 시간을 보내길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 제주도 세계유산본부는 10월 2일 오전 10시에는 노인의 날을 맞아 노인 공경 및 지역 공동체 의식을 높이고 탐라순력도의 문화적 가치를 조명하기 위해 ‘제주양로’ 재현 행사를 개최한다. 제주양로는 1432년(세종 14)에 시작돼 각 지방 수령들이 왕을 대행해 노인을 대접하던 연회로, 1702년 제주 목사로 부임한 이형상이 제작한 탐라순력도에도 그려져 있다.&lt;br&gt;탐라순력도 ‘제주양로’ 재현 행사는 제주풍류회-두모악의 주관으로 도내 80세 이상 어르신 100분을 초청해 기악 연주 등 전통 정악 공연을 펼칠 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정경호♥’ 최수영, 대놓고 산책 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500221</guid>
      <pubDate>2022-09-29T22:52:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929225132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344795 --&gt;가수 겸 배우 최수영이 공개 연인 정경호의 반려견과 즐거운 일상을 공유했다.&lt;br&gt;최수영은 최근 자신의 인스타그램 스토리를 통해 정경호의 반려견 ‘호영이’의 근황 사진을 게재해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;최수영은 호영이와 산책을 즐기는 일상 사진을 게재하며 정경호와 변함 없는 애정을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 10년 째 공개 열애 중으로 팬들의 뜨거운 응원을 불러모으고 있다.&lt;!-- 그림 1344796 --&gt;정경호의 반려견 호영이는 정경호와 최수영의 이름을 한 글자씩 따서 만든 이름인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;한편 최수영은 소속 그룹 소녀시대 데뷔 15주년 활동을 성공적으로 마무리했으며, 드라마 ‘당신이 소원을 말하면’ ‘팬레터를 보내주세요’ 등으로 활동을 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장성규, ‘65억 건물주’ 이어 겹경사 “자식자랑 팔불출”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500222</guid>
      <pubDate>2022-09-29T23:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929230752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344799 --&gt;방송인 장성규가 자식 자랑하는 팔불출이 됐다.&lt;br&gt;29일 장성규는 자신의 인스타그램에 “와 하준이가 서울의 수많은 초등학교 2학년 학생들 중에서 큐브 맞추기 1등을 기록했다! 감동. 자식 자랑은 팔불출이라 참으려 했는데 실패다. 그냥 팔불출로 사는 수밖에”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개한 사진에는 ‘333큐브 기록’ 결과표로 장성규의 아들이 33초로 1등을 한 기록이 담겨있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 장성규는 2011년 JTBC 공채 아나운서로 입사해 2019년 프리랜서로 전향했다.&lt;br&gt;현재 SBS ‘꼬리에 꼬리를 무는 그날 이야기’, MBC ‘서프라이즈: 비밀의 방’, JTBC ‘쇼다운’ 등의 진행을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이요원, 큰딸이 벌써 20살…골프장에도 왔나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500223</guid>
      <pubDate>2022-09-29T23:11:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929231037_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344800 --&gt;이요원이 골프장에서 근황을 전했다.&lt;br&gt;29일 오후 배우 이요원은 자신의 인스타그램 스토리를 통해 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 이요원은 골프장에서 골프를 즐기고 있는 듯 보인다. 라운딩을 하는 뒷모습만 보이지만 골프장의 자연을 배경으로 압도적인 아우라를 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골프웨어를 입고 있는 이요원은 늘씬한 몸매를 자랑하고 있다.&lt;br&gt;한편 이요원은 1980년생으로 올해 43세다. 지난 2003년 프로골퍼 출신 사업가와 결혼했으며, 슬하에 1남 2녀를 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 올해 JTBC 드라마 ‘그린마더스클럽’에 출연했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남 공립대 현직 교수, 변사체로 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500224</guid>
      <pubDate>2022-09-29T23:16:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/09/01/SSI_20200901163512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1114996 --&gt;전남 지역 공립대학에 재직 중인 교수가 변사체로 발견됐다.&lt;br&gt;29일 경찰에 따르면 이날 오후 5시쯤 전남 나주시 운곡동 영산강 지류 물줄기에 숨진 채 떠 있던 교수 A씨를 발견했다.&lt;br&gt;A씨는 지역 공립대에서 교수로 재직 중이다. 전날 집에 돌아오지 않아 가족이 경찰에 실종신고를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 휴대전화 기지국 신호가 확인된 A씨의 고향 마을 주변을 수색했다.&lt;br&gt;자동차와 유류품 등이 주변에서 함께 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 A씨는 약 두 달 전까지 대학본부에서 주요 직책을 맡았다. 경찰은 A씨의 정확한 사망 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남 공립대 현직 교수, 변사체로 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500224</guid>
      <pubDate>2022-09-29T23:16:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/09/01/SSI_20200901163512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1114996 --&gt;전남 지역 공립대학에 재직 중인 교수가 변사체로 발견됐다.&lt;br&gt;29일 경찰에 따르면 이날 오후 5시쯤 전남 나주시 운곡동 영산강 지류 물줄기에 숨진 채 떠 있던 교수 A씨를 발견했다.&lt;br&gt;A씨는 지역 공립대에서 교수로 재직 중이다. 전날 집에 돌아오지 않아 가족이 경찰에 실종신고를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 휴대전화 기지국 신호가 확인된 A씨의 고향 마을 주변을 수색했다.&lt;br&gt;자동차와 유류품 등이 주변에서 함께 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 A씨는 약 두 달 전까지 대학본부에서 주요 직책을 맡았다. 경찰은 A씨의 정확한 사망 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우영우 ‘소덕동 팽나무’, 진짜 천연기념물 된다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500225</guid>
      <pubDate>2022-09-29T23:44:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929234320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344801 --&gt;인기리에 종영한 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’(이하 ‘우영우’)에 등장해 화제를 모았던 ‘팽나무’가 국가지정문화재인 천연기념물이 됐다.&lt;br&gt;문화재청은 29일 열린 제8차 천연기념물분과 문화재위원회 최종 심의에서 ‘창원 북부리 팽나무’와 ‘청와대 노거수 군’의 천연기념물 지정을 확정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;문화재청은 오는 10월7일 관보에 관련 내용을 고시할 예정이다.&lt;!-- 그림 1344802 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드라마 ‘우영우’에서는 ‘소덕동 팽나무’로 국내외에 널리 알려지며 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘우영우 팽나무’ 종영 후에도 끊이지 않는 발길&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;드라마가 종영된 후에도 팽나무가 있는 의창구 대산면 북부리 동부마을에는 관광객의 발길이 끊이지 않는다.&lt;br&gt;이에 창원시는 시민과 관광객의 마을 접근성을 높이고 주차 걱정 없이 ‘우영우 팽나무’를 감상할 수 있도록 시티투어버스 특별노선을 운행한다.&lt;br&gt;이 노선은 10월 16일까지 한 달간 월요일을 제외한 매일 창원시티투어 1층 버스 탑승객을 대상으로 운행된다.&lt;br&gt;오전 9시30분 창원스포츠파크 만남의광장에서 1층 시티투어버스를 타고 대산면 북부리 동부마을에서 내려 ‘우영우 팽나무’를 비롯한 마을 일대를 둘러보고 만남의 광장으로 돌아오는 코스다.&lt;br&gt;매회 선착순 40명씩 모집하며, 예약 인원이 8명 이상만 되면 운행한다.&lt;br&gt;정진성 창원시 관광과장은 “관광 콘텐츠와 연계한 시티투어버스 특별 노선에 보내준 성원에 감사드린다”며 “앞으로도 힐링과 체험을 곁들인 다채로운 프로그램을 개발해 최소 비용으로 최대 행복을 누릴 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1344804 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘청와대 노거수 군’도 천연기념물 지정&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘청와대 노거수 군’도 천연기념물로 지정됐다.&lt;br&gt;여기에는 청와대 녹지원 안에 있는 반송 한 그루와 녹지원을 둘러싼 인근 숲에 있는 회화나무 세 그루, 상춘재 앞 말채나무 한 그루, 여민관 앞쪽인 버들마당에 따로 떨어져 있는 용버들 한 그루 등이 포함된다.&lt;!-- 그림 1344803 --&gt;조사과정에서 ‘경국대전(권6 공전, 재식편)’, ‘도성내외송목금벌사목(1469)’, ‘도성지도(18세기 말)’, ‘경성시가도(1933년)’ 등 문헌을 통해 이들 노거수 군이 약 300년 보호된 수림지에서 자란 수목들이고 경복궁 후원에서 청와대로 이어져온 장소성과 역사성이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화재청 측은 “청와대가 문화유산과 자연유산이 어우러진 복합공간으로 자리매김하는 계기가 될 수 있을 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]경기도 버스 92% 멈춰서나…노사협상 결렬</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500001</guid>
      <pubDate>2022-09-30T00:21:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929112402_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344524 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“경기도 버스 노사협상 결렬”&lt;br /&gt;30일 첫차부터 총파업&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;경기도 전체 노선버스의 92%를 차지하는 47개 버스업체가 30일 첫 차부터 파업에 돌입한다.&lt;br&gt;노동자 단체인 경기도버스노동조합협의회(이하 노조협의회)는 지난 29일 오후 3시부터 사용자 단체인 경기도버스운송사업조합과 가진 노동쟁의 조정회의가 9시간여만인 이날 자정쯤 최종 결렬됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이로써 노조협의회는 이날 오전 4시 첫 차 운행부터 총파업에 들어갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 경기도버스 노사협상 결렬...노조 “30일 첫 차부터 파업”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500002</guid>
      <pubDate>2022-09-30T00:22:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929151914_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344619 --&gt;경기도버스 노사의 조정회의가 의견 차를 좁히지 못하고 최종 결렬됐다.&lt;br&gt;노동자 단체인 경기도버스노동조합협의회(이하 노조협의회)는 지난 29일 오후 3시부터 사용자 단체인 경기도버스운송사업조합과 가진 노동쟁의 조정회의가 9시간여만인 이날 자정 최종 결렬됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;이로써 노조협의회는 이날 오전 4시 첫 차 운행부터 총파업에 들어갈 방침이다.&lt;br&gt;이날 오후 3시부터 자정까지 9시간동안 계속된 조정회의에서 노조의 임금인상률 양보에도 버스업체측은 전국 버스의 임금인상률 5%에도 못미치는 안을 고수했고, 단체협약 개정 요구도 거부해 노조측이 협상결렬을 선언했다.&lt;br&gt;노조협의회에는 경기도 내 47개 버스업체 소속 노조원 1만5000여명이 속해 있다. 버스 대수는 공공버스 2100여대, 민영제 노선 8500여대 등 1만600여대로 도내 전체 노선버스의 92%를 차지한다.&lt;br&gt;이 중에선 서울과 경기도를 오가는 광역버스도 대부분 포함돼 있어 특히 출퇴근길 시민들의 불편이 커질 전망이다.&lt;br&gt;경기도는 아침 출근길 대란에 대비해 관용 전세버스 400여대를 투입하고 파업에 동참하지 않은 마을버스 등 1300여대를 증편 운행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사흘이면 결판난다, 피 말리는 PBA 팀리그 전기리그 우승 경쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500004</guid>
      <pubDate>2022-09-30T02:46:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930024151_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;남은 경기는 단 세 개. 전기리그 우승 향방은 ‘며느리’도 모른다. 프로당구(PBA) 팀리그 얘기다.&lt;!-- 그림 1344806 --&gt;29일까지 3라운드 4경기를 치른 PBA 팀리그 8개팀의 순위는 하나하나가 절박하다. 하나카드 원큐페이가 3라운드 합계 11승7패로 1위를 지키고 있지만 바닥은 여차하면 깨지는 살얼음판이다. 휴온즈 헬스케어 레전드와 SK렌터카 다이렉트가 나란히 7승11패로 공동 꼴찌로 밀려나 플레이오프 (이하 PO) 직행에 1차 실패한 것을 제외하면 나머지 6개팀이 벌이는 ‘육파전’은 생존경쟁이나 다름없다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;전기리그 우승·준우승은 매우 중요하다. 전·후기리그 각 1 ,2위팀들이 포스트시즌을 일찌감치 예약할 수 있기 때문이다. 포스트시즌은 ‘4강전’이다. 다시 전·후기 합산 성적을 따져 1위가 파이널(챔피언결정전)에 진출하고 차 순위 별로 PO와 준PO 자격을 부여받는다. 때문에 전기리그 1,2위를 했다고 마냥 느긋해할 일은 아니지만 일단 포스트시즌에 이름을 올렸다는 이유 만으로도 즐길 이유는 충분하다.&lt;!-- 그림 1344808 --&gt;그래서 29일 3라운드 4차전에서 SK렌터카를 4-1로 제치고 (공동)2위를 꿰찬 웰컴저축은행 웰뱅 피닉스의 약진은 의미가 있다. 지난해 전기리그를 1위로, 후기를 2위로 마쳐 합산 순위 1위로 챔프전에 직행한 뒤 블루원 엔젤스를 제치고 우승까지 일궈낸 웰뱅은 이날 팀리그 2연패의 교두보를 마련할 가능성을 엿봤기 때문이다. 팀리더 프레데릭 쿠드롱, 비롤 위마즈 등 간판들이 척탄병 노릇을 하고 5세트 만에 서현민이 마무리했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;‘역전의 명수’ 별명을 얻으면서 단독 2위를 지키다 공동 순위를 내준 크라운해태 라온이 바짝 긴장한 건 당연하다. 이날 블루원에 2-4로 일격을 당해 3연승 행진을 멈춰선 크라운해태는 상승세에 다시 불을 댕겨야 한다. 당장은 2위 싸움이 볼 만 하다.&lt;!-- 그림 1344809 --&gt;2위 싸움이 도드라지지만 나머지 중위권의 반격도 그냥 지나칠 일은 아니다. 블루원 엔젤스와 NH농협카드, TS샴푸·푸라닭 히어로즈 등 2위 그룹과의 승차가 ‘1’에 불과한 나머지 세 팀들은 산술적으로 따져도 언제든 2위는 물론리고 1위까지도 넘볼 잠재력을 지녔기 때문이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;이날 아빠 김병호(하나카드)와 팀리그 통산 세 번째 맞대결을 마친 NH농협카드의 김보미는 “하루가 다르게 시시각각 바뀌는, 피말리는 순위 변동 때문에 숨을 제대로 쉴 수 없을 정도”라고 털어놨다. 전기리그 우승 싸움은 사흘 남았다. 당사자들은 피가 마르지만 관중은 흥미진진하다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]경기버스노조 파업 철회...새벽 재협상서 극적 타결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500005</guid>
      <pubDate>2022-09-30T04:47:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930054250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344815 --&gt;경기도 버스 노사가 30일 파업 돌입 2시간을 앞둔 오전 4시쯤 재협상에서 극적으로 합의점을 찾았다.&lt;br&gt;노사 간 이견을 좁히지 못해 경기도버스노동조합협의회가 협상 결렬과 함께 총파업을 선언한 가운데  이날 오전 2시 협상을 재개해 오전 4시쯤 합의점을 찾고 노조가 파업을 철회했다.&lt;br&gt;경기버스노동조합협의회와 사용자 단체인 경기도버스운송사업조합은 이날 오전 2시20분  수원시 탑동 노조사무실에서 재협상을 시작했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;노사는 재협상에서 조합원 임금 5%인상과 단체협약에 합의했다. 노사 협상이 극적으로 타결됨에 따라 출근길 교통대란을 피했다.&lt;br&gt;노사는 쟁점이었던 임금을 지난해 호봉별 시급의 5% 인상하기로 하고, 근로 형태도 1일 2교대로하며, 주간 5일 근무에 이틀간 휴일제를 도입하기로했다.&lt;br&gt;앞서 버스 노동자 단체인 경기도버스노동조합협의회는 이날 0시쯤 노동쟁의 조정회의가 최종 결렬됐다며 오전 4시 운행되는 첫 차부터 총파업 돌입을 선언했다.&lt;br&gt;그러나 경기지방노동위원회 등의 중재로 노사 양측은 오전 2시쯤부터 임금 인상 폭 등을 두고 재협상을 벌였다.&lt;br&gt;노조협의회 관계자는 “시급 5%인상이 적은 인상액이지만 김동연 경기지사가 직접 교섭장을 찾아, 임기내 준공영제 전면 시행, 공공버스부터 2026년까지 서울버스와 동일 임금에 맞추겠다는 확답을 해줘서 노조가 수용했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;사용자 단체인 경기도버스운송사업조합 관계자는 “경영이 어려웠기에 최선을 다해 마련한 임금 인상안에 노조가 동의해줘 합의에 이른 것 같다”며 “준공영제 전면 시행으로 이제 경기 버스도 서울·인천과 발맞춰 새로운 전기를 맞이할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>활동 뜸했던 ‘H.O.T. 멤버’…갑상샘암이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500007</guid>
      <pubDate>2022-09-30T06:33:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930063341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344817 --&gt;1세대 아이돌 그룹 H.O.T. 이재원이 근황을 공개했다.&lt;br&gt;이재원은 지난 29일 오후 방송된 종합편성채널 MBN ‘특종세상’에 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 코스메틱 사업을 준비 중이라고 밝힌 이재원은 그간 방송에 보이지 않았던 이유에 대해 “내가 갑상샘암이라는 게 믿기지가 않았다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이재원은 “‘나한테도 이런 일이 일어나는 구나’라고 생각했다”며 “아팠던 상황도 있었고 하다 보니 방송에 대한 부담감? 이런 것도 어느 순간 생기더라고”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 식단 관리를 철저히 하는 모습을 보인 이재원은 “결국 수술을 받게 됐는데, 그때 많이 놀랐다”며 “수술 이후로 완치가 돼서 지금은 건강하게 관리 차원에서 식단을 꾸려서 먹는 습관을 들이고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이재원은 또 2007년 이후로 활동이 뜸했던 이유에 대해 “갑상샘암 때문이라고 단정 지을 수는 없는데 그냥 제가 방송 활동을 적극적으로 안 했던 것 같다”고 고백했다.&lt;br&gt;이어 “올해가 H.O.T. 데뷔한 지 26주년이 돼서 제가 할 수 있는 범위 내에서 조금씩 팬들에게 다가가고 활동하는 모습들을 보여 드릴 기회가 있다면 보여 드리고 싶다”는 계획을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>씨엘, 공연 중 男관객 난입…껴안기까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500008</guid>
      <pubDate>2022-09-30T06:34:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/02/10/SSI_20210210112905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1163671 --&gt;그룹 투애니원(2NE1) 씨엘(CL)의 대학축제 무대 중 관객이 난입하는 소동이 벌어졌다.&lt;br&gt;지난 29일 개최된 중앙대학교 축제 무대에 오른 씨엘은 열정적인 무대로 관객들의 호응에 보답했다.&lt;br&gt;무대를 꾸며가던 중 한 젊은 남성 관객이 팔을 벌린 채 씨엘에게 다가왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;씨엘은 크게 당황한 기색 없이 해당 남성에게 마이크까지 대 주며 노련하게 대응했다.&lt;br&gt;남성이 씨엘 뒤에서 마치 댄서인 것처럼 방방 뛰고 나서야 스태프들이 올라와 그를 제지해 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;씨엘의 프로다운 대처에 다행히 별다른 불상사 없이 해프닝으로 마무리됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피오, 해병대 힘들었나…몰라보게 야윈 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500009</guid>
      <pubDate>2022-09-30T06:35:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930063501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344818 --&gt;가수 겸 배우 피오의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;피오 소속사 아티스트컴퍼니는 29일 공식 인스타그램에 “이번 달의 특별한 셀피데이 주자는 바로 표지훈 배우다”며 “지훈 배우는 건강히 잘 지내고 있다”고 근황을 공유했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 군복을 입은 피오가 경례 자세를 취하고 있다. 늠름해진 모습과 더불어 살이 쪽 빠진 얼굴이 시선을 사로잡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 피오는 올해 3월 해병대에 입대했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몸 안 좋아요” 파출소 찾은 남성…팔에 주사자국 있었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500011</guid>
      <pubDate>2022-09-30T08:02:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930080105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344819 --&gt;필로폰을 투여한 한 남성이 제 발로 파출소를 찾아와 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;지난 28일 경찰청 공식 유튜브 채널에는 ‘제 발로 파출소에 온 마약사범? 몸이 안 좋아요’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에 따르면, 최근 남성 A씨는 비틀거리는 걸음으로 인천 미추홀구 석암파출소를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 방문 목적을 묻는 경찰에게 “몸이 안 좋다”며 횡설수설하기 시작했다. A씨의 눈은 초점을 잃은 상태였고, 그는 술에 취한 듯 혼잣말을 계속 이어갔다.&lt;br&gt;그러더니 A씨는 갑자기 경찰에게 자신의 팔을 보여줬다. 이를 본 경찰관은 팔에 주사를 놓는 시늉을 했고, A씨는 고개를 끄덕였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 A씨가 단순 주취자가 아니라고 판단하고 마약 투약 여부를 확인했다. 경찰은 A씨 팔과 손목 등에서 주사 자국을 발견했다.&lt;br&gt;이후 신고를 받고 출동한 마약반이 A씨를 인계했고 시약 검사 등을 통해 A씨의 필로폰 투약 사실을 확인했다.&lt;br&gt;경찰청 관계자는 “마약 투약은 호기심이 아닌 범죄”라며 “엄정하고 공정한 법 집행으로 경찰의 사명과 책임을 완수하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;한편 경찰청에 따르면 2018년 검거된 마약류 사범은 8107명에서 2019년 1만 209명, 2020년 1만 2209명, 지난해 1만 626명 등으로 대체로 증가세다. 특히 올해는 지난 7월까지 7447명으로, 지난해 같은 기간(6501명)에 비해 14.6%나 늘었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진아름 ‘♥남궁민’과 결혼 발표 후 올린 첫 SNS</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500012</guid>
      <pubDate>2022-09-30T08:11:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930081129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344820 --&gt;배우 남궁민이 오랜 연인 모델 진아름과의 결혼을 발표한 가운데, 진아름이 결혼발표 후 올린 첫 SNS 게시물에 관심이 집중되고 있다.&lt;br&gt;진아름은 지난 29일 오후 자신의 인스타그램 스토리를 통해 가수 커피소년의 ‘행복의 주문’이라는 노래를 공유했다. 이는 남궁민과의 결혼 발표 후 올린 첫 SNS 게시물이다.&lt;br&gt;앞서 남궁민 소속사 935엔터테인먼트는 “남궁민 배우가 오랜 연인 진아름 씨와 든든한 동반자로서 오랜 사랑의 결실을 맺게 됐다”며 두 사람의 결혼을 공식 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남궁민과 진아름은 2015년 단편영화 ‘라이트 마이 파이’에서 감독과 여주인공으로 인연을 맺었다. 이후 연인 관계로 발전한 두 사람은 이듬해에는 열애 사실을 인정, 공개 열애로 사랑을 키워왔다.&lt;br&gt;결혼식은 오는 10월 7일 서울 모처에서 비공개로 진행될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주올레, 영화 ‘맘마미아’ 촬영지 그리스 스키아토스와 우정의 길 맺다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500013</guid>
      <pubDate>2022-09-30T08:43:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930084240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344821 --&gt;제주올레가 영화 ‘맘마미아’의 촬영지로 유명한 그리스 스키아토스와 우정의 길 12번째 협약을 맺는다.&lt;br&gt;사단법인 제주올레(이사장 서명숙)는 지난 29일 오후 영화 ‘맘마미아’의 촬영지로 유명한 그리스 스키아토스와 우정의 길 열두 번째 협약을 맺었다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;우정의 길은 (사)제주올레와 해외 도보여행 운영 기관이 한 코스 또는 한 구간을 지정해 공동 홍보마케팅을 진행하는 제주올레의 글로벌 프로젝트다. 이번에 우정의 길 코스를 맺을 구간은 스키아토스 트레일의 &lt;route st6= the= roads= of= kastro=&gt; 구간과 제주올레 길 ‘18-2코스의 하추자 올레’다.그리스와 맺는 우정의 길 협약식은 코로나19 상황인 점을 고려해서 스키아토스 THEODOROS TZOUMAS 시장과 제주올레 서명숙 이사장이 화상으로 치러졌다. 두 트레일은 코로나19 상황이 나아지면 두 길에서 함께 우정의 길 함께 걷기 행사를 개최할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우정의 길로 지정된 코스 시작점에는 상대 도보여행길의 상징물과 소개 글이 담긴 표지판을 설치하고, 홈페이지와 가이드북에 코스 정보를 넣는 등 해당 지역 여행자에게 각 단체의 길을 홍보한다.&lt;br&gt;그리스의 작은 섬인 스키아토스는 지중해의 대표적인 휴양지이자 영화 ‘맘마미아’의 촬영지로 많이 알려진 곳으로 우정의 길로 지정된 &lt;route st6= the= roads= of= kastro=&gt; 구간은 지중해의 코발트색 바다와 우거진 숲을 지나며 천혜의 자연을 만날 수 있는 길이 13.1㎞의 도보 여행길이다. &lt;/route&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;route st6= the= roads= of= kastro=&gt;제주올레의 ‘18-2 하추자’ 구간은 신양항부터 추자면사무소까지 아늑한 해안길과 산, 마을을 두루 걸으며 역시 고요한 생명력을 느낄 수 있는 길이다. &lt;/route&gt;&lt;br&gt;서 이사장은 “우리나라의 추자도와 그리스 스키아토스는 섬 중에서도 풍광이 아름답기로 손꼽히는 곳으로, 이번 우정의 길 협약을 통해 더 많은 도보 여행자들이 가보지 못한 길에 대한 관심을 갖고 걸음을 옮길 것으로 기대한다“고 말했다.&lt;br&gt;제주올레는 전 세계 트레일과 긴밀한 관계를 맺으며 도보여행문화를 세계적으로 확산하는데 많은 노력을 기울여왔다. 유럽과 북미, 호주, 아시아 등에 위치한 트레일과 ‘우정의 길’ 협약을 맺고 상호간의 홍보 사업을 추진해 온 것이 대표적인 사례로 꼽힌다.&lt;br&gt;제주올레 우정의 길은 이번에 협약을 체결한 그리스 스키아토스 1곳을 포함해 스페인 산티아고 순례길, 캐나다 브루스 트레일, 영국 코츠월드 웨이 등 총 12곳이다. 관련한 자세한 정보는 제주올레 공식 홈페이지(www.jejuolle.org)를 통해서 확인 가능하다.&lt;/route&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구부산고속도로 추돌사고로 2명 부상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500015</guid>
      <pubDate>2022-09-30T08:56:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930085555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344822 --&gt;29일 오후 9시 10분쯤 대구부산민간고속도로 부산방향 청도휴게소 3.9㎞ 전 지점에서 1t 트럭과 올란도 차량이 추돌했다.&lt;br&gt;이 사고로 60대 1t 트럭 운전자와 40대 올란도 운전자가 각각 가슴 통증과 안면부 통증 등을 호소해 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;당시 사고 현장을 목격한 부산 소방대원 5명이 고속도로 갓길에 차량을 급히 세우고 운전자 구조에 나선 뒤 응급처치를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 이날 충남 공주시 중앙소방학교에서 열린 소방기술경연대회에서 구급 분야 전국 2위를 수상한 뒤 부산으로 돌아가던 길이었다.&lt;br&gt;경찰은 정확한 사고 경위 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나주 주택화재로 80대 노모와 50대 아들 숨져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500016</guid>
      <pubDate>2022-09-30T09:00:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930090032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344823 --&gt;전남 나주에 있는 한 주택에서 80대 노모와 50대 아들이 숨지는 화재가 발생했다.&lt;br&gt;30일 전남소방본부 등에 따르면 이날 오전 1시 43분쯤 전남 나주시 동강면 한 주택에 불이 났다는 이웃 주민의 신고가 119상황실에 접수됐다.&lt;br&gt;소방대가 오전 2시 56분쯤 진화를 마쳤는데 불이 꺼진 집 안에서 모자 관계인 80대 여성과 50대 남성이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불은 전기적 요인으로 인해 발생한 것으로 추정되지만 소방당국과 국립과학수사연구원 등 관계기관이 이날 합동감식을 통해 정확한 화재 원인을 조사할 계획이다.&lt;br&gt;경찰은 화재 현장을 확인하고 현재까지 타살이나 방화를 의심할만한 정황은 발견하지 못했으나 부검을 통해 정확한 사망 원인을 확인할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신임 경북도의원·시장·군수 50명 평균 19억 7000만원...영주시장 147억원으로 가장 많아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500017</guid>
      <pubDate>2022-09-30T09:09:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930090835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344828 --&gt;지난 6.1 지방선거에서 새로 선출된 경북도의원과 도내 시장·군수 재산 평균이 19억 7700만 원인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;정부공직자윤리위원회는 30일 광역·기초 지방자치단체장, 시·도 교육감 및 광역의회 의원 등 신규로 뽑힌 공직자의 재산 신고 내용을 관보를 통해 공개했다.&lt;br&gt;정부공직자윤리위원회 재산공개대상인 경북의 신규 선출직 공직자는 도의원 37명, 시장·군수 13명 등 모두 50명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들의 평균 신고금액은 19억 7700만원이다.&lt;br&gt;이들의 재산분포 현황을 보면 50억원 이상 3명(6%), 20억∼50억원 미만 6명(12%), 10억∼20억원 미만 14명(28%), 5억∼10억원 미만 13명(26%), 1억∼5억원 미만 9명(18%). 1억원 미만 5명(10%)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시장·군수 13명의 평균 신고 금액은 26억 9900만원으로 나타났다.&lt;br&gt;박남서 영주시장이 146억 8862만 9000원으로 가장 많았고, 김진열 군위군수가 98억 3876만7000원으로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;이남철 고령군수는 22억 4427만 2000원으로 상위 3위에 올랐다.&lt;br&gt;신현국 문경시장은 6592만 9000원으로 재산총액이 가장 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도의원 37명의 평균 신고금액은 17억 4400만원으로 나타났다.&lt;br&gt;김용현(구미) 도의원이 172억 3568만 4000원으로 가장 많았다. 박규탁(비례) 도의원 135억 1407만 5000원, 김경숙(비례) 도의원 47억 5485만 2000원으로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;김대진 도의원(안동)은 -24억 2037만 2000원으로 재산총액 최하를 기록했다.&lt;br&gt;정부공직자윤리위원회가 아닌 경북도 공직자윤리위원회 신규 신고 대상 177명의 재산등록 내용도 공개됐다.&lt;br&gt;신규 등록자는 공직유관단체 임원 1명(경북콘텐츠진흥원)과 시·군의회 의원 176명이다.&lt;br&gt;이들의 신고재산 평균은 9억 1000만 원이다.&lt;br&gt;대상자의 71%(125명)가 10억원 미만이며 이 가운데 1억원∼5억원 미만이 31%(55명)로 가장 많았다.&lt;br&gt;신규 선출 시·군의회 의원 가운데 권기한 영천시의원이 61억 2491만 7000원으로 재산이 가장 많았다.&lt;br&gt;정인식 울릉군의원이 -1억 8683만 8000원으로 가장 적었다&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>