<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-05-23T00:08:44.283Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“제가 뛰지 못해도 목 터지라 응원해야죠” K셔틀콕 맏언니 김소영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500064</guid>
      <pubDate>2023-05-20T18:48:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/20/SSC_20230520184815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435102 --&gt;“괜찮아 다시 해보자~”, “하나씩 올려보자, 할 수 있다.~”, “진짜 잘한다, 하나 더!”&lt;br&gt;2023 세계혼합단체배드민턴선수권대회(수디르만컵) 한국과 말레이시아의 4강전이 열린 20일 중국 쑤저우 올림픽스포츠센터. 첫 경기인 혼합복식에서 세계 5위 서승재-채유정이 22위 천탕지에-토이웨이에게 끌려다니며 1세트를 내줬다. 기선 제압이 중요한 단체전에서 적잖이 당황스러운 상황이 연출된 것.&lt;br&gt;대표팀 최고참이자 여자 주장인 김소영(31)이 한국 벤치 맨 앞줄에 앉아 쉴 새 없이 서승재와 채유정을 격려하고 응원했다. 김소영은 그래도 부족하다고 느꼈는지 북채를 잡아 들고 연신 북을 두들기기도 했다. 김소영은 “단체전 같은 경우에는 벤치에서의 응원이 더 힘이 된다”면서 “코트에서 뛰고 있는 선수들에게 안 뛰는 선수들의 모든 게 다 걸려 있는 셈인데 그런 것 때문이라도 동료들의 응원을 받으면 책임감이 더 많이 느껴지고 힘이 더 많이 생긴다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김소영이 앞장서서 목소리를 높이면 후배들이 목소리를 보태 경기장에 울림을 만들어 냈다. 수백 명에 달하는 말레이시아 관중과 말레이시아 벤치에 절대 밀리지 않았다. 김소영은 “제가 원래 파이팅 하는 것을 좋아해서 이렇게 하다 보니 후배들도 잘 따라와 줘서 소수의 인원이지만 진짜 큰 시너지를 내는 것 같다”고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;실제 2세트부터 서승재와 함께 분발해 2-1로 역전승한 채유정은 “솔직히 1세트를 내줬을 때 큰일 났다 싶었는데 응원 덕택에 더 힘을 낼 수 있었다”면서 “개인전 같은 경우는 좀 밀리다 보면 ‘다음에 잘하면 되지’하는 생각도 드는데 단체전은 그럴 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김소영의 응원은 4번째 경기인 남자복식에서 ‘신병기’ 김원호-나성승이 세계 2위 아론 치아-소위익을 압도하며 한국의 승리를 3-1로 결정지을 때까지 계속 이어졌다.&lt;br&gt;김소영은 한국 배드민턴 여자복식의 간판이다. 공희용과 짝을 이뤄 2020 도쿄올림픽 동메달, 2022 세계선수권 은메달, 2023 전영오픈 금메달을 따냈다. 지금은 세계 랭킹이 8위까지 내려가기는 했지만 지난해 10월에는 세계 1위에 등극하기도 했다. 김소영-공희용은 이번 대회에서 프랑스와의 조별리그 1차전을 뛴 이후 다시 출전 기회를 잡지 못하고 있다. 김소영이 이틀 전 훈련을 하다가 미끄러지며 오른 발목을 다쳤다. 김소영은 “아시아선수권 때와 똑같은 부위에 충격이 갔다”며 “선생님들이 일단 몸이 낫는 데 신경을 먼저 쓰라고 해주셔서 부상 치료에 전념하고 있기는 한데 생각보다 많이 좋아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 대회 내내 응원단장을 자처하고 있는 것 같다고 하자 김소영은 “경기를 뛰어서 우리가 승리하는 데 힘을 보태야 하는 데 그렇게 못하고 있으니 응원단장 역할이라도 좋다”면서 “경기를 못 뛰게 되면서 응원이라도 더 열심히 해야겠다는 생각을 갖게 됐다. 응원으로라도 제가 힘이 되는 것 같으니까 정말 좋다”고 활짝 웃었다.&lt;br&gt;한국은 한 경기만 더 승리하면 2017년 호주 골드코스트 대회 이후 6년 만에 수디르만컵 정상에 서게 된다. 결승 상대는 중국과 일본의 경기 결과를 봐야 하지만 중국이 유력하다. 김소영은 “누가 올라오든 우승을 위해 목이 터지라 응원하겠다”라고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘5개 대회 연속 우승’ 노범수, 현역 최다 타이틀 타이-1</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230520500067</guid>
      <pubDate>2023-05-20T19:39:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/20/SSC_20230520193916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435106 --&gt;‘노또장’ 노범수(울주군청)가 5개 대회 연속 정상을 밟으며 금강급 임태혁(수원시청)이 갖고 있는 현역 최다 타이틀 기록(20회)에 바짝 다가섰다.&lt;br&gt;노범수는 20일 충북 보은국민체육센터에서 열린 2023 민속씨름리그 3차 보은장사씨름대회 태백장사(80㎏ 이하) 결정전(5판 3승제)에서 문준석(수원시청)을 3-0으로 제압하고 개인 통산 19번째 장사 타이틀(태백 18회+금강 1회)을 품었다.&lt;br&gt;노범수는 지난해 11월 천하장사 대회를 시작으로  올해 설날 대회, 문경 대회, 평창오대산천 대회에 이어 보은 대회까지 5개 대회 연속 우승하는 기염을 토했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;8강에서 정민궁(연수구청)을 2-1로 따돌리고 4강에서 전성근(영월군청)을 2-1로 제압한 노범수는 결승에서도 압도적인 기량을 뽐냈다.&lt;br&gt;첫째 판과 둘째 판에서 문준석을 잡채기로 거푸 넘어뜨린 노범수는 셋째 판 시작과 동시에 밀어치기를 시도하는 문준석과 함께 모래판에 넘어졌다. 처음에는 문준석의 승리가 선언됐으나 비디오판독 끝에 판정이 뒤집어져 노범수의 우승이 확정됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안세영, 두 마리 토끼 잡는다…수디르만컵 우승+4대 천왕 지존 등극</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500014</guid>
      <pubDate>2023-05-21T08:57:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/21/SSC_20230521085754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435148 --&gt;세계혼합단체배드민턴선수권대회(수디르만컵)에 출전 중인 한국 배드민턴의 간판 안세영(21)이 두 마리 토끼몰이에 나선다. 대회 우승과 배드민턴 여자단식 4대 천왕 지존 등극이다.&lt;br&gt;안세영은 21일 오후 3시(한국시간) 중국 쑤저우 올림픽스포츠센터에서 열리는 2023 수디르만컵 중국과의 결승전(5전3승제)에 출격한다. 수디르만컵은 혼합복식-남자단식-여자단식-남자복식-여자복식 순으로 승부를 겨뤄 승패를 가리는 국가 대항단체전이다.&lt;br&gt;한국은 전날 오전에 시작한 4강전에서 말레이시아를 3-1로 가볍게 격파하고 결승에 진출했고, 중국은 오후에 진행된 4강전에서 7시간이 넘는 혈투 끝에 일본을 3-2로 간신히 따돌리고 15회 연속 대회 결승에 올랐다. 한국은 2017년 호주 골드코스트 대회 이후 6년 만에 통산 5번째 우승에 도전한다. 이 대회 최강국 중국은 3연패 및 통산 13번째 우승을 노린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안세영은 2021년 핀란드 반타 대회 동메달의 아쉬움을 제대로 달랜다는 각오다. 당시 세계 8위였던 안세영은 조별리그 3경기 중 독일과 대만전, 그리고 태국과의 8강전에 나서 제몫을 훌륭하게 수행했다. 하지만 중국과의 4강전에서는 한국이 혼합복식과 남자단식 경기를 거푸 내준 상황에서 당시 세계 2위였던 천위페이와 여자단식 경기를 벌였고 끝내 1-2로 역전패하며 흐름을 되돌리지 못했다. 앞서 2019년 중국 난닝 대회를 통해 수디르만컵에 처음 출전한 안세영은 8강을 경험한 바 있다.&lt;br&gt;이번 대회 들어 안세영은 이른바 여자단식 4대 천왕 가운데 가장 돋보이는 활약을 펼치고 있다. 4대 천왕은 현재 세계 1위 야마구치 아카네(일본)부터 2위 안세영, 3위 타이쯔잉(대만), 4위 천위페이까지 세계 배드민턴 여자단식 무대를 주름잡고 있는 4명을 일컫는 말이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안세영은 이번 대회 D조 조별리그 일본과의 3차전에서 야마구치를 2-0, 8강전에서 타이쯔잉을 역시 2-0으로 일축하는 등 절정의 기량을 뽐냈다.&lt;br&gt;안세영은  이번 중국과의 결승에서 천위페이를 맞닥뜨릴 것으로 보인다. 출전 명단은 경기 시작 4시간 전 확정된다. 천위페이는 전날 밤늦게 열린 일본과의 4강전에서 야마구치에게 0-2로 패했다. 안세영은 천위페이를 상대로 4승8패를 기록하고 있지만 최근 3경기에선 모두 승리했다.&lt;br&gt;조만간 한국 선수로는 방수현 이후 28년 만에 여자단식 세계 1위에 오를 것으로 기대되는 안세영은 “(야마구치, 타이쯔잉에 이어) 천위페이 선수까지 이기면 오픈 대회에서 우승하는 것이나 마찬가지”라며 “천위페이 선수까지 게임을 재밌게 풀어가면서 팀에도 도움이 됐으면 좋겠다”고 각오를 다졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국에 음반 수출 급증, 우리 가수 공연 성사…한한령 해제인지는 “조금 더…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500017</guid>
      <pubDate>2023-05-21T09:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/21/SSC_20230521092117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435151 --&gt;중국에 한국 음반 수출이 급증하고, 우리 가수들의 공연이 성사되는 등 2016년 고고도 미사일방어체계(THAAD) 국내 배치에 반발해 중국이 사실상 한류 제한령(한한령)을 시행한 이후 막혀 있던 케이팝 스타들의 중국 활동이 물꼬를 틀지 주목된다. 가요 기획사들은 발빠르게 대비에 나서고 있는데 좀 더 신중히 지켜봐야 한다는 반론도 만만찮다.&lt;br&gt;21일 관세청의 수출입 무역통계에 따르면 올해 1∼4월 대(對) 중국 케이팝 음반 수출액은 1898만 1000달러(약 252억원)로 전년 동기 641만 8000달러(85억원)보다 195.7%나 증가했다고 연합뉴스가 보도했다. 일년 새 세 배 가까이 껑충 늘어난 것이다. 특히 지난달 수출액은 525만 8000달러(70억원)에 이르러 전년 동기 265만 3000달러(약 35억원)보다 98.2%나 늘었다.&lt;br&gt;실제로 지난달 발매된 그룹 세븐틴의 열 번째 미니음반 ‘FML’은 첫 주 판매량 455만장으로 케이팝 역사에 새 기록을 썼는데, 세븐틴 중국 팬덤은 중국 내 공동구매가 200만장이 넘는다고 밝혔다. 중국에서의 인기 급증이 신기록 수립에 큰 도움이 됐다고 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소속사 플레디스엔터테인먼트는 중국 판매량 수치를 정확히 집계할 수는 없다면서도 현지 반응이 좋은 것은 사실이라고 설명했다.&lt;br&gt;한국 가수들의 현지 공연이 잇따라 성사되고 있다. 가수 현아는 다음 달 18일 중국 우한에서 열리는 음악 페스티벌에 참석한다. 그동안 걸그룹 소녀시대 출신 제시카가 중국 인기 오디션 프로그램에 출연해 재데뷔에 성공하고, 가수 박재범이 중국 현지에서 공연했지만, 이들은 미국 국적자였다. 한국 국적 스타가 중국 TV 프로그램에 출연하거나 현지 무대에 서는 일은 최근 몇 년간 거의 찾아볼 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;때문에 현아의 중국 공연 성사는 단독 콘서트가 아니라 음악 페스티벌 참가인데도 가요계의 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;중국은 미국·일본과 더불어 해외 케이팝 ‘빅 3’ 시장이었으나 한한령과 코로나19 사태가 겹치면서 케이팝 스타들의 중국 활동은 온라인 이벤트나 음반 판매 등에 그쳤다. 하지만 한한령이 누그러질 분위기가 감지되고, 중국 정보통신(IT) 공룡 텐센트 산하 텐센트 뮤직 엔터테인먼트 고위 관계자가 방한해 국내 주요 가요 기획사와 접촉한 사실이 알려지면서 대륙 시장에 대한 기대감이 국내 가요 기획사들 사이에서 높아졌다.&lt;br&gt;실제로 유명 가수 겸 배우를 보유한 한 기획사 관계자는 “최근 중국  현지 TV 프로그램과 행사 섭외가 많이 들어오는 것은 맞다”며 “이들 섭외 건을 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그러나 중국 시장의 특성에 비춰 2016년 사드 배치 이전처럼 활발한케이팝 진출이 현실화하는지는 조금 더 지켜봐야 한다는 신중론도 제기된다. 인기 아이돌 그룹 소속사 관계자는 “중국 현지에서 오프라인 행사를 열려고 당국에 신청한 상태”라면서도 “중국이 워낙 한중관계에 따라 변동성이 큰 시장이다 보니 실제로 결과가 나올 때까지는 지켜봐야 한다고 본다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제니퍼 로렌스 아프간 다큐 영화 ‘빵과 장미’ 비밀 제작…칸에서 상영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500024</guid>
      <pubDate>2023-05-21T11:01:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522051320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435397 --&gt;“너네는 여성들을 억누르기만 해.”&lt;br&gt;“말하면 안된다고 했지. 나는 곧바로 여기서 널 죽일 수 있다니까!”&lt;br&gt;“좋아, 날 죽여라! 너네는 학교도 대학도 다 폐쇄했지! 차라리 날 죽여라!”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아프가니스탄 여성과 이 나라를 통치하는 탈레반 전사 간에 오간 살벌한 대화다. 휴대전화 카메라로 몰래 촬영했는데 시위에 참가한 여성이 자동차에 태워져 수도 카불의 유치장으로 끌려가는 중이었다.&lt;br&gt;할리우드 스타로 아카데미를 수상한 제니퍼 로렌스가 제작자로 나서 만든 다큐멘터리 영화 ‘빵과 장미’에 나오는 장면이라고 영국 BBC가 21일 전했다. 2021년 8월 탈레반이 재집권한 지 몇 주 안 됐을 때 세 여성이 탈레반에 항거하는 모습을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;로렌스의 말이다. “가슴이 빠르게 뛰어 탈레반에 항거하는 여성들을 제대로 볼 수가 없었다. 여러분은 아프간 소식을 매일 들으면서도 이쪽 면, 여성들이 저항하는 얘기를 보지 못했는데 우리 영화의 중요한 몫을 차지한다. 그들의 나라에서 (여성들은) 자율권을 완전히 상실했다. 해서 그들의 얘기를 스스로 들려줄 수 있도록 기회를 주는 일은 아주 중요하다.”&lt;br&gt;로렌스가 친구 저스틴 시아로치와 함께 2018년 세운 영화제작사 ‘Excellent Cadaver’가 제작비를 댔다. 시아로치는 로렌스가 말하길 ‘우리는 이런 얘기를 의미있는 방식으로 전달할 플랫폼을 누군가에게 만들어줘야 해’라고 말하더라”고 전했다.&lt;br&gt;그 누구가 사흐라 마니였다. 카불의 독립영화 제작사 ‘아프간 독 하우스’ 공동창업자이며 다큐 감독이었다.&lt;br&gt;로렌스와 시아로치는 마니의 다큐 ‘나 같은 천명의 소녀들(A Thousand Girls Like Me)’을 봤는데 스물세 살 아프간 소녀가 가족과 경찰의 도움을 얻지 못해 국영 텔레비전에 나가 친아버지로부터 성추행을 당한 사실을 털어놓는 얘기였다. 시아로치는 곧바로 마니를 찾기 시작했는데 마니는 이미 그나마 느슨했던 탈레반 재집권 초기, 자율권을 확보하려고 애쓴 세 여성의 얘기를 그리는 다큐 제작에 돌입한 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마니는 여성들에게 카메라를 감춘 채 자신은 물론, 가족과 친구들을 찍어달라고 요청했다. 창문도 없는 지하실, 카불의 거리 근처에서 몰래 촬영하도록 했다. 임시 교실처럼 꾸며놓고 10여명의 여성들이 책상과 의자에 앉아 있게 했다. 서로 모르는 사이였지만 각자 탈레반에 맞서 자신의 권리를 지키기 위해 싸우겠다는 의지를 가진 이들이었다.&lt;br&gt;자흐라란 이름의 치과의사가 보는 이들을 비밀 회합으로 안내한다. 자흐라는 하이힐을 신고 향수를 뿌리고 친구들과 공원에 놀러가던 과거를 돌아본다. 다른 여성들은 미소를 짓는다.&lt;br&gt;바히데흐란 이름의 작가가 말한다. “여성들은 스스로의 역사를 써야 한다. 여성들은 세상 곳곳에서 제대로 대접받지 못하고 있다.”&lt;br&gt;마니는 “나 역시 그 중 한 명이기 때문에 어려움들을 어떻게 다뤄야 하는지 이해하고 있다. 그들은 피해자가 아니라 영웅들”이라고 말했다.&lt;br&gt;그러나 여성들의 안전을 확보하며 그들이 목소리를 내게 하는 일은 결코 쉽지 않은 일이다. 시아로치와 로렌스는 밤늦게 의견을 주고받는 일이 적지 않았다고 했다. 마니는 “내가 어떤 문제에 부닥칠 때마다 그들이 있었다. 여성이 단결하면 모든 일이 가능하다”고 단언했다.&lt;br&gt;마니와 영화에 등장하는 모든 여성들은 아프간을 빠져나와 안전한 상태라 제76회 칸국제영화제에서 뿐만아니라 더욱 많은 곳에서 상영할 것이라고 했다.&lt;br&gt;로렌스는 “이 이야기에는 끝이 없다. 어떻게 하면 뭐라도 할 수 있는지 생각하게 되면 무력감을 느낄 수 있다. 마케팅하기 어려운 소재”라고 말했다.&lt;br&gt;지난해 텔레비전과 영화에서의 여성 역할 연구에 따르면 제법 큰돈을 만질 수 있는 영화에 감독, 작가, 제작자로 참여한 여성의 비중은 24%로 오히려 전년보다 줄어들었다.&lt;br&gt;로렌스 “가야할 길이 멀고도 멀다. 하지만 영화 제작의 다양성을 갖게 될 때 고무되고 긍정적인 느낌이다. 그게 사람들이 원하고 관객이 바라는 일이다.”&lt;br&gt;시아로치 “여성이 다른 여성에게 기회를 줘야 한다는 점, 여성을 고용하고, 여성들의 얘기를 전하고, 항상 다양한 사람들을 고용해야 하기 때문에 제니퍼의 플랫폼에 진지한 책임감을 느끼게 된다.”&lt;br&gt;로렌스 “나 역시 여자이기 때문이다. 여성들이 손방이라는 식의 편견에 사로잡혀 있지 않아 난 운이 좋은 편이다!”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전광훈 지지 논란 이영훈 목사 “부주의했다 깊이 사과”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500051</guid>
      <pubDate>2023-05-21T14:20:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/19/SSC_20230519014605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434545 --&gt;전광훈 사랑제일교회 목사가 주도하는 자유통일당 당사 개소식에 참석해 논란을 일으킨 이영훈 여의도순복음교회 담임목사가 “마음에 불편을 느꼈을 분들께 깊이 사과드린다”고 전했다.&lt;br&gt;이 목사는 21일 해명문을 통해 “사적인 자리라고 해도 주의했어야 하는데 저의 부주의로 논란이 되게 되어 대단히 송구하다”면서 “제가 좀 더 신중했어야 하는데 전혀 시의적절치 못했다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 논란은 이 목사가 지난 16일 오후 2시 서울 영등포구 여의도 자유통일당 당사 중앙당 개소식에 참석해 전 목사를 지지하는듯한 기도를 하면서 불거졌다. 이 목사는 “이 땅에 주사파가 들끓고 공산주의로 빨갛게 물들어가는 이때 자유통일당이 특별히 주사파를 타파하기 위해서 공산주의를 뿌리뽑기 위해서 사명을 갖고 세움받은 것을 감사드린다”면서 “선봉장으로 전(광훈) 목사님 세우셨는데 하나님이 지키시고 함께하셔서 하나님의 귀한 뜻을 이뤄야 할 줄을 믿는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 18일 여의도순복음교회 창립 65주년 기자간담회에서 취재진과 만난 이 목사는 “저희 교회가 소유하다 매각했던 빌딩에 사무실을 냈다며 기도해달라고 해서 갔다가 그런 행사인 줄도 모르고 떠밀려 기도해준 것인데 많은 오해가 생겼다”며 “제 입장은 진보와 보수 모두를 포용하는 것이고 극진보든 극보수든 다 대화할 수 있다는 것”이라고 해명했다.&lt;!-- 그림 1435203 --&gt;이번 논란은 이 목사가 지난해 12월부터 개신교 최대 연합기관인 한국교회총연합(한교총) 대표회장을 맡고 있다는 점에서 더 커졌다. 특정 교회 목사로서 정치적 행사에 참석하는 것과 대표회장으로서 참석하는 것은 차원이 다르기 때문이다. 자칫하다간 한국교회 전체가 정치에 관여하고 전 목사를 지지하는 인상을 줄 수 있다.&lt;br&gt;한국 개신교는 여러 분화 과정을 거쳐 지금은 최대 연합단체인 한교총을 중심으로 합심하고 있다. 한교총에서는 전 목사 측과 거리를 두고 있지만 대표회장인 이 목사가 전 목사를 지지하는 모양새가 되면서 내부에서도 당황한 분위기가 역력하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 목사는 지난해에도 대선 이후 경기 파주시 오산리최자실기념금식기도원에서 전 목사를 지지하는듯한 발언을 한 적이 있다. 당시 이 목사는 “우리 전 목사님이 목숨 내놓고 복음을 전하고 목숨 내놓고 이 나라를 지켜서 하나님께서 이번에 정권이 교체되게 만들어 주시고”라고 말했다. 이 목사가 해명문에서 “목회자로서 저의 입장은 중도보수의 입장에서 좌로나 우로나 치우치지 않고 오직 복음으로 포용하고 화평케 하는 것”이라고 말한 것과 배치되는 발언이다.&lt;br&gt;전 목사는 여의도순복음교회 산하기관인 오산리기도원에서 예배를 열기도 한다. 또한 광화문 대형집회 때는 이 목사의 음성 설교도 틀고 있다. 이 목사가 평소 “주사파 척결”, “공산주의 때려잡자”를 강력하게 외쳤던 것이 전 목사가 주도하는 집회에 버젓이 활용되는 것이다.&lt;br&gt;19일 교계 기자들과 만난 자리에서 이 목사는 “중립적 입장에 서서 어느 한쪽 편으로 교회가 정치화되는 것은 지양해 왔다”고 했지만 의지와는 다르게 자신의 설교가 한쪽 편의 정치 집회에 쓰이는 실정이다.&lt;!-- 그림 1417711 --&gt;전 목사는 코로나19 시국에 법을 위반하고 집회를 강행해 많은 국민에게 지탄을 받았다. 여기에 집회에서 “하나님 까불면 나한테 죽어”라는 발언으로 교계 내부에서도 신성모독으로 강한 비판을 받았다.&lt;br&gt;특히 전 목사 측은 지난달 세종대로에서 열린 ‘2023 부활절 퍼레이드’ 당시 퍼레이드 참가자들을 향해 ‘마귀들과 싸울지라’ 찬송을 부르며 “이 XX야 왜 예배를 방해하냐”, “간첩들”, “너희들이 기독교인이야?” 등의 말을 쏟아낸 바 있다. ‘부활절 퍼레이드’는 이 목사도 한교총 대표회장 자격으로 다른 교계 관계자들과 함께 개최에 공을 들인 행사다. 다만 이 목사는 또 다른 간담회에서 “부활절 퍼레이드는 CTS에서 준비하는 것”이라고 선을 그으며 다른 목회자들과 달리 퍼레이드에는 참가하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이처럼 전 목사를 둘러싼 여러 논란을 고려했을 때 한교총 대표회장인 이 목사가 진작에 처신을 잘했어야 한다는 비판이 교계 내부에서도 나온다. 이에 대해 여의도순복음교회는 “무 자르듯 자를 수 없다”고 설명했다. 이번 행사 역시 전 목사의 요청으로 참석하게 됐는데 부탁을 거절할 수 없었다는 의미다.&lt;br&gt;과거부터의 인연, 전 목사의 영향력 등 여러 상황을 종합하면 이 목사가 앞으로도 전 목사가 주도하는 행사에 참석할 가능성을 배제할 수 없다. 이에 대해 이 목사는 “절대 이 같은 오해되는 행동이나 말을 하지 않도록 삼가 조심, 또 조심하겠다”는 입장을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K셔틀콕, 만리장성 못넘다…지난번엔 4강, 이번엔 결승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500101</guid>
      <pubDate>2023-05-21T20:27:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522074158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435423 --&gt;한국 배드민턴이 만리장성에 가로막혀 6년 만의 세계혼합단체선수권대회(수디르만컵) 우승의 꿈을 이루지 못했다.&lt;br&gt;김학균 감독이 지휘하는 한국 배드민턴 대표팀은 21일 중국 쑤저우 올림픽스포츠센터에서 열린 2023 수디르만컵 결승전(5전3승제)에서 중국에 0-3으로 패했다. 2017년 호주 골드코스트 대회 우승 이후 6년 만에 정상 탈환을 노리던 한국은 이로써 준우승에 그쳤다. 통산 4회 우승한 한국의 준우승은 이번이 5번째로 이 가운데 4번을 중국에 밀렸다. 한국은 지난 2월 1.5군이 출전한 아시아혼합단체선수권에서도 중국에 우승을 내주고 준우승한 바 있다. 중국은 대회 3연패를 달성하며 우승 횟수를 13회로 늘렸다.&lt;br&gt;한국 선수들은 이날 수천 명의 중국 관중이 펼치는 일방적인 응원 속에서도 선전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1435424 --&gt;첫 경기인 혼합복식에서 서승재-채유정(세계 5위)은 정쓰웨이-황야충(1위)에게 1-2(21-18 20-22 8-21)로 아쉽게 역전패했다. 막판 집중력을 발휘해 1세트를 따냈으나 6점 차로 앞서가던 2세트를 따라잡혀 20-20 듀스를 이뤘다가 내준 뒤 급격하게 흔들렸다. 한국이 이번 대회에서 혼합복식을 내준 것은 처음이다. 이어진 남자단식에서 이윤규(213위)는 세계 6위 시위치를 상대로 분투를 벌였으나 경험 부족을 드러내며 0-2(13-21 17-21)로 무릎을 꿇었다.&lt;br&gt;한국은 믿었던 안세영(2위)마저 천위페이(4위)에게 0-2(16-21 20-22)로 무너지며 아쉽게 대회를 마무리했다. 앞서 세계 1위 야마구치 아카네(일본)와 3위 타이쯔잉(대만)과 격전을 치르며 거푸 승리를 따냈던 안세영은 한국이 벼랑 끝에 몰린 상황이 부담이 됐는지 몸에 다소 힘이 들어갔고, 천위페이의 공격은 조금 더 날카로웠다. 안세영은 2021년 대회 중국과의 4강전에서 천위페이와 펼친 벼랑 끝 대결에서 패한 데 이어 이번 대회에서도 쓴잔을 들이켰다. 또 천위페이를 상대로 한 3연승 행진을 중단하며 역대 전적에서 4승9패를 기록했다. 한국은 신무기로 급부상한 남자복식 김원호-나성승(803위)까지 가지 못해 아쉬움을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1435425 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화장실에서도 들리는 라이브 연주… 명품음향 꽉 채운 부천아트센터</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500105</guid>
      <pubDate>2023-05-21T21:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/21/SSC_20230521210856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435336 --&gt;화장실 스피커로 오케스트라의 라이브 연주를 제대로 듣기란 쉽지 않다. 그런데 부천아트센터에서는 그게 가능하다. 콘서트홀 실황 연주가 건물 곳곳에 설치된 스피커를 타고 나오는데 여기저기 들을 수 있게 신경 쓴 것이 화장실까지 이어진 것이다. 그만큼 소리에 진심을 다한 정성을 엿볼 수 있는 부분이다.&lt;br&gt;전문가들로부터 국내 최고 수준의 음향 시설을 갖춘 것으로 평가받았던 부천아트센터가 지난 19일 개관 공연과 함께 마침내 베일을 벗었다. 소문대로 부천아트센터는 클래식 음악을 잘 모르는 사람들이 듣기에도 풍성한 음향으로 관객들을 사로잡았다. 치밀한 설계에서 나온 디테일은 소리가 좋다는 걸 직감적으로 알게 한다.&lt;br&gt;20일 고(古)음악의 대가 필리프 헤레베허와 샹젤리제 오케스트라의 공연은 전통과 현대의 만남이 제대로 어우러진 무대였다. 모차르트와 베토벤 당시의 악기와 연주법으로 연주하는 악단이 최고의 음향 시설을 만나자 클래식 음악이 지나온 세월과 역사를 압축한 연주가 펼쳐졌다.&lt;!-- 그림 1435337 --&gt;부천아트센터를 설계한 나카지마 다테오는 개관 기념 언론간담회에서 “부천아트센터만이 가질 수 있는 독특한 사운드 개발을 위해 많이 노력했다”면서 “장르나 공연 종류에 따라 다른 음향을 전달할 수 있도록 지었다”고 말했다. 천장에 대형 반사판이 있고 작은 반사판을 뒀는데 공연 형태에 따라 작은 반사판을 조절할 수 있어 최적의 음향값을 설정할 수 있다. 총 1445석으로 공연장 규모가 클래식 공연 양대 산맥인 롯데콘서트홀, 예술의전당 콘서트홀보다 작아 무대와 먼 객석에서도 소리가 상대적으로 더 가깝게 전달된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최고의 음향시설을 갖췄지만 관객 개발은 큰 숙제다. 안 그래도 요즘 클래식 음악 공연에서 만석을 이룬 사례를 찾기가 어렵다. 각 단체에서 수준급 공연을 공격적으로 유치하면서 출혈 경쟁이 이뤄지고 있는 여파가 크다. 롯데콘서트홀과 예술의전당 콘서트홀도 의미 있게 객석을 채우기 어려운 상황이니 부천아트센터로서는 더 어려울 수밖에 없다. 실제 샹젤리제 오케스트라도 대다수 객석이 빈 공연장에서 연주해야 했다.&lt;br&gt;태승진 부천아트센터 대표는 “클래식 음악을 즐길 수 있는 인구가 많지 않아서 관객 개발은 부천뿐만 아니고 어느 공연장이든 숙제”라며 “예술의전당 11시 콘서트처럼 기존에 도입했던 시스템 중에서 잘된 사례 활용해 적용해보고 싶다. 아카데미 프로그램을 활성화해서 초보들도 교육 통해 자연스럽게 공연을 볼 수 있는 쪽으로 개발하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부천아트센터는 25일 부천시립합창단, 28일 에머슨 스트링 콰르텟, 6월 13일 장한나와 빈 심포니, 6월 23일 부천필하모닉오케스트라의 무대 등을 앞두고 있다. 세계적인 소프라노 조수미가 7월 8일, 세계적인 피아니스트 조성진이 7월 9일 부천아트센터에서 공연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계무대 향한 화려한 대관식 마친 뮤지컬 ‘나폴레옹’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230521500115</guid>
      <pubDate>2023-05-21T23:57:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/21/SSC_20230521235657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435349 --&gt;한국 제작진이 참여해 세계 무대에 도전하는 뮤지컬 ‘나폴레옹’이 한국에서 화려한 대관식을 마쳤다.&lt;br&gt;지난 5일 서울 동대문구 경희대 평화의전당에서 개막한 ‘나폴레옹’이 21일 공연을 끝으로 세계 무대를 향한 1차 도전을 완료했다. ‘나폴레옹’은 1994년 캐나다 토론토에서 영어 버전으로 초연해 영국, 독일, 미국을 거쳐 2017년 한국어 공연을 선보였던 작품으로 이번 공연은 프랑스팀과 한국팀이 협력해 만들었다. 불어 버전 공연은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;‘나폴레옹’은 유럽사에서 빼놓을 수 없는 나폴레옹의 파란만장한 삶을 뮤지컬화한 작품이다. 나폴레옹과 그를 황제로 이끈 조력자 탈레랑 그리고 매혹적인 연인 조세핀을 중심으로 사랑과 갈등을 담아냈다. 프랑스 배우들의 불어 연기로 나폴레옹의 일대기를 더 생생하게 그려냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역사적 인물을 다룬 작품이다 보니 나폴레옹의 서사를 잘 모르면 조금 어려울 수 있지만 화려한 무대연출과 프랑스 배우들의 노래가 한국 관객들에게 색다른 즐거움을 줬다. 특히 작품에서 가장 인상적인 1막의 대관식 장면은 노트르담 대성당과 비슷한 느낌을 주는 경희대 평화의전당 외관과 맞물려 잠시 파리에 온 것 같은 감상이 들게 했다.&lt;!-- 그림 1435350 --&gt;세계 무대에 도전할 작품인 만큼 원작보다 완성도를 높이는 데 공을 들였다. 미국 작곡가 티모시 윌리엄스와 캐나다 극작가 앤드류 새비스톤 등이 함께했고, 나폴레옹 역할을 맡은 로랑 방은 프랑스어 가사와 연출을 맡았다. 넷플릭스 ‘오징어 게임’에 참여한 김성수 음악감독이 편곡에 참여했다.&lt;br&gt;로랑 방은 지난달 열린 간담회에서 “대본이 영어로 돼 있어서 프랑스어로 바꾸는 번안 과정에 신경을 많이 썼다. 과거 사람들이 말했을 것 같은 스타일로 번안했고 노랫말은 시처럼 썼다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어렴풋이 이해했거나 글로만 알았던 이역만리 타국의 한 지도자 이야기가 뮤지컬로 쉽게 다가와 역사 공부도 자연스럽게 하게 된다. 평화의전당 무대가 상당히 넓은데도 부족함 없이 채웠을 정도로 작품 규모가 문자 그대로의 대형 뮤지컬인 것도 관객들에게는 매력으로 다가온다.&lt;br&gt;박영석 프로듀서는 “공연 라이선스가 한국에 있다”면서 “한국 배우들이 한국 소재를 가지고 나간 것과 다르게 저희가 주축이 돼서 중국, 대만, 일본 등에서 프랑스어 버전으로 개막한다면 새로운 개념의 K뮤지컬이 아닐까 한다”고 말했다. 오리지널 창작 작품은 아니지만 한국 제작진이 세계 시장에서 통할 수 있는 작품으로 업그레이드시켜 한국 뮤지컬의 새로운 지평을 열겠다는 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피폭 한인 위한 평화의 상징… 민단 주도로 1970년 건립</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522002004</guid>
      <pubDate>2023-05-22T01:09:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522062453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435401 --&gt;윤석열 대통령과 기시다 후미오 일본 총리가 21일 처음으로 함께 참배한 ‘한국인 원자폭탄 희생자 위령비’는 피폭된 한국인들의 고통을 잊지 않기 위해 세워진 평화의 상징이다.&lt;br&gt;태평양 전쟁 말기였던 1945년 8월 6일 오전 8시 15분 미국은 히로시마에 역사상 최초로 원자폭탄 ‘리틀보이’를 투하했다. 히로시마에는 일제강점기 강제 동원된 이들을 포함해 약 14만명의 조선인이 살고 있었는데 이 가운데 5만명이 원폭 피해를 봤다.&lt;br&gt;이후 민단 히로시마본부가 주도해 당시 250만엔의 비용을 마련해 1970년 4월 10일 위령비가 건립됐다. 히로시마시의 반대로 공원 밖에 만들어졌지만 재일 한국인과 뜻있는 일본인들이 공원 안 이전 운동을 벌여 1999년 7월 21일 공원 안에 세워졌다. 높이 5m, 무게 10t의 검은색 대리석으로 만들어진 위령비 옆에는 한국어, 영어, 일어로 ‘위령비의 유래’를 새겨 놓은 별도의 비석이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비석에는 ‘원폭 투하로 히로시마 시민 20만 희생자 수의 1할에 달하는 한국인 희생자 수는 묵과할 수 없는 숫자’라며 ‘원폭의 참사를 두 번 다시 되풀이 않기를 희구하면서 평화의 땅 히로시마의 일각에 이 비를 건립했다’고 적혀 있다. 이 위령비 앞에서 1970년부터 매년 8월 5일 위령제가 열리고 있다. 원폭 피해자 2세인 권준오(73) 민단 히로시마본부 원폭피해자대책특별위원회 부위원장은 “민단에서 한 달에 한 번 위령비를 청소하고 깨끗하게 관리하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;원폭이 투하된 또 다른 지역인 나가사키에도 희생된 한국인들을 위한 위령비가 세워져 있다. 나가사키에서도 1만여명의 한국인이 희생됐는데 현지 우익 등의 반대로 원폭 투하 76년 만인 2021년에야 위령비가 세워질 수 있었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국신문방송편집인협회 내일 외교장관 초청 포럼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522020004</guid>
      <pubDate>2023-05-22T01:10:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522092347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435440 --&gt;한국신문방송편집인협회는 23일 서울 중구 한국프레스센터에서 박진 외교부 장관을 초청해 ‘편집인 포럼’을 개최한다.&lt;br&gt;이번 포럼에는 전국 19개 신문·방송·통신사의 편집·보도 부문 최고 책임자들이 참석한다. 전체 내용을 담은 영상은 편집인협회 홈페이지와 협회 공식 유튜브에 게재된다. 편집인협회는 전국 59개 신문·방송·통신사가 가입된 단체로 편집·보도 부문 고위 간부들이 회원으로 활동하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원작 영화 칸 시사회 다음날… 英작가 에이미스 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522020006</guid>
      <pubDate>2023-05-22T01:10:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/21/SSC_20230521080637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435143 --&gt;영국 작가 마틴 에이미스가 20일(현지시간) 74세를 일기로 세상을 떠났다. 그의 소설을 원작으로 한 영화 ‘존 오브 인터레스트’가 제76회 칸국제영화제에서 시사회를 한 다음날이다.&lt;br&gt;1986년 부커상을 수상한 소설가이자 시인 킹즐리 에이미스(1922~1995)의 아들로, 1973년 첫 소설 ‘레이철 페이퍼스’를 내고 이듬해 서머싯 몸 상을 수상하며 명성을 얻었다. ‘머니’(1984)와 ‘런던 필즈’(1989)를 내놓으며 1980년대 가장 영향력 있는 영국 작가 중 한 명으로 손꼽혔다.&lt;br&gt;제임스 펜턴, 살만 루슈디, 이언 매큐언 등 동시대 작가들과 영국 문학계를 다채롭게 활성화해 젊은 작가들의 집필 욕구를 지폈다는 평가를 듣는다. 1991년 ‘시간의 화살’이 부커상 최종 후보에, 2003년 국내 번역 출간된 ‘누가 개를 들여놓았나’가 예비 후보에 이름을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;루슈디는 미국 일간 뉴요커에 “지금 그의 목소리는 들을 수 없지만 친구들은 그를 지독히 그리워할 것이다. 하지만 우리에게는 서가가 있다”고 애도했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522022001</guid>
      <pubDate>2023-05-22T01:11:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●테니스=ITF NH농협은행 국제여자대회(고양 농협대학코트)&lt;br&gt;●씨름=위더스제약 보은장사대회(오전 10시·보은국민체육센터)&lt;br&gt;●소프트볼=회장기 전국대회(오전 10시·횡성베이스볼파크)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●바둑=쏘팔코사놀 최고기사 도전1국(오후 1시)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘갈매기의 꿈’ 깨뜨린 SSG</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522022003</guid>
      <pubDate>2023-05-22T01:11:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SSG 랜더스가 롯데 자이언츠의 기세를 눌렀다.&lt;br&gt;SSG는 21일 부산 사직구장에서 열린 KBO(한국프로야구) 리그 롯데와의 경기에서 선발 커크 맥카티의 호투와 타선의 활약에 힘입어 6-3으로 승리했다. 1패 뒤 2연승을 달린 SSG는 3위 롯데를 2경기 차로 따돌리며 이날 승리한 LG 트윈스와 나란히 1위 자리를 지켰다.&lt;br&gt;SSG는 1회초 최정의 1점 홈런으로 앞서갔고, 3회초 볼넷에 이은 연속 안타와 희생플라이를 묶어 3득점하며 4-0으로 달아났다. 롯데는 6회말 김민석의 2루타 이후 볼넷과 한동희의 2루타, 윤동희의 적시타로 2점을 쫓아갔다. 하지만 SSG는 9회초 볼넷과 적시타로 다시 2점을 달아났다. 롯데는 9회말 SSG의 마무리 서진용이 볼넷 3개를 내줘 무사만루의 기회를 잡았으나, 김민석의 희생플라이 1타점이 추격의 끝이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광주에선 키움 히어로즈가 KIA 타이거즈를 1-0으로 꺾고 2연패에서 벗어났다. KIA 선발 양현종과 키움 선발 최원태가 투수전을 펼쳤고 키움은 7회초에 결승점을 뽑았다. 키움의 고참 포수 이지영이 결승 타점을 뽑아내는 적시타를 날렸다. 최원태는 6이닝을 3안타 무실점으로 막아 승리투수가 됐고, 양현종은 7회까지 1실점 호투했지만 패전투수가 됐다.&lt;br&gt;다만 양현종은 이날까지 개인 통산 2205와3분의2이닝 출전으로 이강철(2204와3분의2이닝) kt wiz 감독을 제치고 역대 최다 투구이닝 3위에 올랐다. 최다 투구이닝 1위는 송진우(3003이닝), 2위는 정민철(2394와3분의2이닝)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;잠실에선 LG가 한화 이글스를 4-1로 꺾었다. 1회말 김현수가 2루타로 선취점을 냈고, 6회말 2사 만루에서 대타로 나온 박해민이 2타점 적시타로 3-0으로 앞서갔다. 이어 7회에도 문보경이 적시타로 4-0으로 달아났다. 한화는 8회초 이진영의 홈런으로 1점을 만회하는 데 그쳤다. LG는 4연승으로 SSG와 공동 선두를 지켰고, 한화는 3연패다.&lt;br&gt;kt는 수원으로 두산 베어스를 불러들여 7-3 승리를 거두며 9위 한화를 1경기 차로 추격했다. kt는 장성우가 4타점, 박병호가 3안타로 힘을 냈다.&lt;br&gt;창원에선 삼성 라이온즈가 NC 다이노스와 연장 12회 혈투 끝에 2-1 역전승을 거뒀다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살아도 도무지 산 것 같지 않은 나날들… 웃음 뒤 배어나는 상실</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522021001</guid>
      <pubDate>2023-05-22T01:11:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522092222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435437 --&gt;요즘 정치 이슈로 불거진 가상화폐로 보자면 보유한 코인이 폭락해 가세가 기울었는데 ‘어떻게든 되겠지’ 하며 희망회로를 돌리는 사람이 적지 않다. 그나마 기다리다 본전이라도 찾으면 다행이지만 마냥 바라보기만 하다 돈은 남이 벌고 코인은 상장 폐지되는 비극을 경험하기도 한다.&lt;br&gt;러시아의 몰락한 지주 라네프스카야에게는 벚꽃 동산이 그렇다. 귀족인 그는 형편이 어려워져 소유한 벚꽃 동산이 경매에 넘어갈 위기인데도 ‘어떻게든 되겠지’ 하는 마음으로 버틴다. 집안 농노 출신으로 사업을 통해 부자가 된 로파힌이 별장을 짓자고 제안하지만 이를 거부한 끝에 남는 것은 경매로 벚꽃 동산을 잃는 비극뿐이다.&lt;br&gt;서울 중구 국립극단 명동예술극장에서 오는 28일까지 공연하는 ‘벚꽃 동산’은 러시아의 극작가 안톤 체호프(1860~1904)의 4대 희곡이자 유작으로 유명하다. 국립극단이 ‘갈매기’ 이후 7년 만에 선보이는 체호프의 작품으로 김광보(59) 국립극단 단장 겸 예술감독이 연출 데뷔 30년 만에 처음 체호프 연출에 도전했다.&lt;!-- 그림 1435438 --&gt;모든 것을 잃은 라네프스카야 가문이 떠난 뒤 홀로 남은 늙은 하인 피르스는 읊조린다. “살긴 살았지만 도무지 산 것 같지 않아. 아무것도 없군, 아무것도….” 김 단장은 “이 대사에서 인생의 성찰을 느끼고 깊은 감명을 받았다”며 연출을 결심한 계기를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;체호프는 ‘벚꽃 동산’에 대해 “무척 즐겁고 경쾌한 코미디”라고 여러 차례 강조했지만 작품에는 삶의 희극성과 비극성이 사실적이고 객관적인 태도로 녹아 있다. 김 단장은 “그동안 ‘벚꽃 동산’은 라네프스카야의 허황된 모습을 많이 강조했다”면서 “제게는 전혀 달라 보였다. 주인공의 정서를 따라가며 작품을 희비극으로 연출했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;주인공 라네프스카야는 ‘이상한 변호사 우영우’를 비롯한 드라마에서 인상적인 조연으로 얼굴을 비친 백지원이 맡았다. 몰락해 가는 처지임에도 항상 기품 있게 차려입고 고상함을 버리지 못하는 그의 연기에 라네프스카야의 특성이 더 도드라진다. 백지원은 “극한의 상황에 몰린 인물의 감정을 있는 그대로 보여 주려 했다”면서 “웃음 뒤에 깊어 가는 상실과 불안감이 관객들에게 느껴졌다면 다행”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;19세기 격변기에 처한 러시아의 사회상을 그렸지만 다양한 인간의 모습은 오늘의 관객에게도 낯설지 않다. 제목과 달리 벚꽃 동산은 등장하지 않지만 거대한 투명 유리 구조물로 구성된 무대는 극에 흐르는 불안의 정서를 극대화하며 작품에 더 집중하게 만든다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘명품 배경’ 비너스, 도널드 덕 ‘움짤’… 도깨비들이 캔버스 휘저었나!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522021002</guid>
      <pubDate>2023-05-22T01:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522011103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435381 --&gt;고블린은 중세 시기부터 유럽 전설에 자주 등장한다. 우리로 치면 ‘도깨비’ 정도가 되겠다. 톨킨의 ‘반지의 제왕’에서 등장하는 오크가 고블린의 험악한 형태라고 한다면 셰익스피어의 희곡 ‘한여름 밤의 꿈’에 등장하는 퍼크는 요정과 고블린이 합쳐진 귀여운 홉고블린이다. 1991년에 만들어진 게임 ‘고블린’을 비롯해 ‘월드 오브 워크래프트’, 최근 ‘젤다의 전설’까지 다양한 게임에서도 심심찮게 등장하는 캐릭터가 고블린이다.&lt;!-- 그림 1435382 --&gt;지난해 말 영국 옥스퍼드 영어 사전은 올해의 단어로 ‘고블린 모드’를 선정했다. 사회적 규범을 거부하며 제멋대로 행동하는 태도를 의미하는 단어이다. 2009년 처음 등장해 지난해 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 코로나19 방역 규제 완화 이후 일상 회귀를 원치 않는 사람을 표현하는 데 인용되면서 사용량이 급격히 늘었다.&lt;br&gt;이런 것들을 미뤄 보면 홉고블린을 제외한 고블린은 친근한 느낌은 분명 아니다. 그런데 지난 19일부터 서울 중구 프레스센터 1층 아트스페이스 호화에서 열리는 전시 ‘고블린 모드’에 있는 작품들을 보면 익숙하고 귀엽다는 느낌을 받는다. 다른 한편으로는 당황스럽기도 하다. ‘고블린은 어디 있는 거지’라는 궁금증이 들기 때문이다. 그렇지만 ‘고블린 모드’라는 단어 자체가 익숙함 속의 새로움, 일상 속 파격을 의미하는 만큼 전시작품들이 전시 콘셉트를 잘 살렸다고 볼 수도 있을 것이다.&lt;br&gt;이번 전시에서는 아트놈(본명 강현하), 이윤성, 이은, 미구엘 앙헬 푸네즈 등 네오팝 아티스트 4명의 작품 24점을 만날 수 있다. 이들의 작품은 어디선가 본 듯한 만화나 애니메이션 캐릭터들이 그리스·로마 신화의 한 장면에 나타나기도 하고 또 다른 만화 속 주인공들과 함께 나타나는 등 그야말로 ‘시각적 하이브리드’를 시도하고 있다는 공통점이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아트놈은 사랑스럽고 귀여운 캐릭터와 그림문자로 불리는 픽토그램을 결합해 고전 명화들을 새롭게 재해석했다. 보티첼리의 템페라화 ‘비너스의 탄생’을 재해석한 ‘Birth of Venus’는 명품의 로고를 배경으로 스마일과 엄지척 문자 사이에 비너스를 배치해 고전의 딱딱한 권위주의와 현대 자본주의를 비튼 작품이다.&lt;!-- 그림 1435387 --&gt;이윤성의 작품은 서양 문명의 양대 산맥이라 할 수 있는 헬레니즘과 헤브라이즘의 오랜 경전인 성경과 그리스·로마 신화 속 이야기를 일본 만화(망가) 형식으로 바꾼 회화와 조각을 선보인다. 페르세우스에게 머리가 잘린 메두사를 그린 그림도 제목을 보지 않으면 ‘시크릿 쥬쥬’나 일본 애니메이션 속 여자 캐릭터의 얼굴을 확대해 그린 것처럼 느껴진다.&lt;!-- 그림 1435393 --&gt;이은은 흔히 ‘움짤’(움직이는 사진)이라고 부르는 짧은 동영상 속 움직임의 순간을 포착한 그림을 선보이고 있다. 이 작가는 도널드 덕, 곰돌이 같은 동영상 속 추억의 디즈니 캐릭터들을 캔버스로 옮겨 왔다. 초당 24프레임으로 끊임없이 움직이는 캐릭터들을 평면에 표현함으로써 가상과 현실의 틈새를 좁히기 위한 시도를 한 것이다.&lt;!-- 그림 1435394 --&gt;푸네즈도 도라에몽 같은 친숙한 만화 캐릭터를 해체하고 재조합해 패턴화한 작품을 선보인다. 온전치 못한 형태로 결합하거나 같은 모양이 계속 반복되도록 해 무한 복제되는 디지털 시대를 풍자하고 있다.&lt;br&gt;이번 전시는 만화적 캐릭터들도 많기 때문에 아이들의 손을 잡고 돌아보는 것도 좋겠다. 전시는 오는 6월 18일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500001</guid>
      <pubDate>2023-05-22T01:18:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;좋은 색상 : 주황색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;36년생 : 복록이 찾아드는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;48년생 : 집안이 화평하고 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;60년생 : 금전 때문에 불신 온다.&lt;br&gt;72년생 : 손재수 있으니 주의하라.&lt;br&gt;84년생 : 타인의 말에 귀 기울이지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;좋은 색상 : 흰색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 8&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;37년생 : 집안의 부귀가 가득하겠구나.&lt;br&gt;49년생 : 소망했던 일 며칠 후 해결.&lt;br&gt;61년생 : 큰 경사가 있겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 사소한 말 한마디로 커다란 어려움 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 친구와 만나 즐거운 시간 보낸다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;좋은 색상 : 회색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 2&lt;br&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;38년생 : 기쁨이 들어올 운이다.&lt;br&gt;50년생 : 사람이 도와주니 복이 넘친다.&lt;br&gt;62년생 : 놀랄 일이 생기겠으니 신중하라.&lt;br&gt;74년생 : 기분이 상쾌한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;86년생 : 자신 있게 밀고 나갈 때 꼬였던 일 해결.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;좋은 색상 : 연두색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 2&lt;br&gt;좋은 방향 : 남쪽&lt;br&gt;39년생 : 모든 일에 안정을 취하는 것이 최선의 선택.&lt;br&gt;51년생 : 공연한 일에 휘말리지 마라&lt;br&gt;63년생 : 누군가의 모함으로 어려운 일 닥친다.&lt;br&gt;75년생 : 한 발짝 물러서면 행운 있다.&lt;br&gt;87년생 : 최선을 다하면 대길하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;좋은 색상 : 회색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 남쪽&lt;br&gt;40년생 : 분실이나 사고에 주의하라.&lt;br&gt;52년생 : 자신의 능력을 과대평가 마라.&lt;br&gt;64년생 : 꼼꼼하게 검토한 후 처리하라.&lt;br&gt;76년생 : 기쁜 소식이 있으니 마음이 날아갈 듯&lt;br&gt;88년생 : 새로운 사람을 만나니 즐거움이 배가된다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;좋은 색상 : 연두색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;41년생 : 새로운 사람을 만나니 즐거움이 배가된다.&lt;br&gt;53년생 : 생각했던 일들이 서서히 이루어진다.&lt;br&gt;65년생 : 집안이 화목하니 그대에게 행운&lt;br&gt;77년생 : 생활의 리듬을 살려주어라.&lt;br&gt;89년생 : 구설 두려우니 함부로 말하지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;좋은 색상 : 감색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 남쪽&lt;br&gt;42년생 : 지금 하고 있는 일에 최선을 다하라.&lt;br&gt;54년생 : 좋은 기회가 돌아오니 놓치지 마라&lt;br&gt;66년생 : 주위 사람은 가려 사귀어라.&lt;br&gt;78년생 : 친구와 다툼이 있겠으니 먼저 사과하라.&lt;br&gt;90년생 : 주변 사람의 말을 쉽게 믿어 어려움 있겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;좋은 색상 : 노랑색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 8&lt;br&gt;좋은 방향 : 남쪽&lt;br&gt;43년생 : 정신없이 바쁘게 보내겠다.&lt;br&gt;55년생 : 계약이나 투자는 보류하라.&lt;br&gt;67년생 : 일이 꼬이니 조심해라.&lt;br&gt;79년생 : 앞길이 순탄하게 풀려나간다.&lt;br&gt;91년생 : 자기 과신은 금물이다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;좋은 색상 : 연두색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;44년생 : 운이 좋으니 마음껏 행동하라.&lt;br&gt;56년생 : 고통 사라지며 일이 해결된다.&lt;br&gt;68년생 : 처신을 잘하면 명예 얻겠다.&lt;br&gt;80년생 : 일이 성사되니 걱정마라.&lt;br&gt;92년생 : 모임을 통해 일이 잘 해결된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;좋은 색상 : 노랑색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 7&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;45년생 : 너무 자신만만해하다 큰 코 다친다.&lt;br&gt;57년생 : 옛사랑의 추억을 만날 수 있다.&lt;br&gt;69년생 : 결정할 일이 있다면 서둘러 결정하라.&lt;br&gt;81년생 : 일주일 내내 되는 일 하나 없구나.&lt;br&gt;93년생 : 문화생활을 즐겨라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;좋은 색상 : 초록색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 7&lt;br&gt;좋은 방향 : 북쪽&lt;br&gt;46년생 : 파티 모임에 초대받게 된다.&lt;br&gt;58년생 : 남의 얘기를 새겨들어라.&lt;br&gt;70년생 : 허세를 부리지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 신수가 태평하니 걱정은 별로 없다.&lt;br&gt;94년생 : 재물운이 찾아오니 수입크겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;좋은 색상 : 분홍색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 서쪽&lt;br&gt;47년생 : 하늘이 도와주는 운세다.&lt;br&gt;59년생 : 참고 기다리는 게 상책이다.&lt;br&gt;71년생 : 옛것을 버리고 새것 취하라.&lt;br&gt;83년생 : 인간관계에 신중하라.&lt;br&gt;95년생 : 섣불리 새로운 일 추진하지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“항저우, 파리 기다려” 부활 날갯짓 한국 배드민턴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500006</guid>
      <pubDate>2023-05-22T06:50:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522065014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435414 --&gt;한국 배드민턴이 부활의 날갯짓을 하고 있다. 21일 막을 내린 2023 세계혼합단체배드민턴선수권대회(수디르만컵)도 이를 재차 확인할 수 있는 순간이었다.&lt;br&gt;6년 만의 대회 우승에 도전했던 한국 배드민턴은 중국에 가로막혀 준우승했다. 하지만 경기력 자체는 준우승 이상의 것을 보여준 대회였다. 여자단식 세계 2위 안세영은 1위 야마구치 아카네(일본)와 3위 타이쯔잉(대만)을 거푸 격파했고, 남자복식 김원호-나성승은 첫선을 보인 지난 2월 아시아혼합단체선수권대회에서 세계 1위 파자르 알피안-무하마드 리안 아르디안토(인도네시아)를 꺾은 데 이어 이번 대회에서는 세계 2위 아론 치아-소위익(말레이시아)까지 제압하며 자신들의 실력이 우연한 것이 아니라는 점을 입증했다. 혼합복식과 여자복식 또한 국제 경쟁력을 확인할 수 있었다.&lt;br&gt;지난해 11월 김학균 감독이 지휘봉을 잡은 뒤 대표팀은 상승 곡선을 그리고 있다. 올해 출전한 주요 국제대회(한일 대항전 제외)만 따지면 13개 대회에서 금메달 10개, 은메달 14개, 동메달 12개를 목에 걸었다. 10명 이상 출전한 11개 대회에서는 모두 결승에 진출하는 성과를 냈다. 지난 3월 전영오픈이 하이라이트다. 여자단식 금메달(안세영), 여자복식 금메달(김소영-공희용)과 은메달(백하나-이소희), 혼합복식 은메달(서승재-채유정)과 동메달(김원호-정나은)을 따내는 등 과거 전성기로 되돌아간 듯한 면모를 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오랫동안 대표팀 코치를 맡았고 주니어대표팀 사령탑을 역임했던 김 감독은 취임 뒤 소통을 강화하며 지도자와 선수 사이 신뢰를 더욱 단단하게 만든 데 더해 국제 대회에 출전하는 틈틈이 진천선수촌에서 기초 체력을 끌어올리는 데 매진한 결과라는 평가가 나온다. 새로운 복식 조합 발굴에도 신경 써 데뷔하자마자 세계 최상위 기량을 뽐내는 ‘신무기’(김원호-나성승)를 선보이기도 했다.&lt;br&gt;이러한 흐름 속에 한국 배드민턴은 오는 9월 항저우 아시안게임과 내년 파리올림픽에 대한 기대감을 부풀리고 있다. 1990년대와 2000년대 중반까지 셔틀콕 강국으로 군림했던 한국 배드민턴은 2018 자카르타-팔렘방 아시안게임에서 노메달의 굴욕을 당했고, 올림픽 무대에서는 2008년 베이징 대회 이후 금메달을 따내지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 감독은 “아직 보강해야 할 부분이 적지 않지만 항저우에서는 전 종목에 걸쳐 고르게 메달을 목에 거는 게 목표”라며 “파리까지 기세를 이어가 베이징 대회 이후 16년 만에 반드시 올림픽 금메달을 따내겠다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커트 코베인이 부순 기타 8억 낙찰, 경매사 “예상 가격의  10배”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500008</guid>
      <pubDate>2023-05-22T07:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522075412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435426 --&gt;1990년대 큰 인기를 끌었던 미국 록그룹 너바나의 리더 커트 코베인이 무대 위에서 부순 기타가 경매를 통해 59만 6900달러(약 7억 9298만원)에 새 주인을 찾았다. 지난 20일(현지시간) 미국 뉴욕의 하드 록 카페에서 경매가 진행됐는데 이 부서진 검정색 펜더 스트라토캐스터는 6만~8만 달러에 낙찰될 것으로 예상됐는데 실제로 10배에 이른 셈이다.&lt;br&gt;1994년 극단을 선택한 코베인은 격렬한 무대 매너로 유명했다. 많은 기타를 박살냈는데 이번에 경매된 기타는 어린아기가 헤엄치는 커버 사진으로 유명했고, 초상권 소송까지 낳은 앨범 ‘네버마인드’를 제작할 때 코베인이 쓴 것이었다. 나중에 다시 조립됐으나 더 이상 연주할 수는 없었다.&lt;br&gt;세 멤버의 서명이 흰색 유성펜으로 돼 있는데 코베인은 친구이자 음악 협력자인 마크 라네건에 대한 애정을 듬뿍 뿜어냈다. 코베인의 철자가 ‘Cobain’이어야 하는데 ‘Kurdt Kobain’으로 돼 있어서 가짜가 아닌가 싶겠는데, 그는 원래 이름 철자를 엉뚱하게 적는 일이 적지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경매사 줄리앙스 옥션의 코디 프레드릭은 AFP 통신에 “그 남자는 화가 나면 무대 위에서 바로 표출해 여러분이 느낄 수 있었다. 그가 자신의 악기를 어떻게 다루는지 금방 알 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;경매사에 따르면 코베인은 1992년 너바나의 네버마인드 투어의 북미 공연 도중 이 기타를 부순 다음 라네건에게 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경매를 통해 문제의 기타를 손에 넣은 이의 신원은 공개되지 않았다. 경매사는 직전 주인의 이름이 토니 파머라고 했다.&lt;br&gt;2년 전에 코베인이 1993년 말 MTV 언플러그드(Unplugged) 공연에 연주했던 어쿠스틱 기타는 600만 달러에 낙찰됐다.&lt;br&gt;줄리앙스 옥션의 경매는 21일까지 사흘 동안 이어져 엘비스 프레슬리, 프레디 머큐리, 재닛 잭슨, 돌리 파튼 등 스타들의 소장품 등이 경매된다고 영국 BBC는 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기 곤지암 화담숲 ‘여름 수국 축제’…6월 초~7월 말 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500024</guid>
      <pubDate>2023-05-22T10:02:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522100255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435455 --&gt;경기 광주의 곤지암리조트 화담숲이 6월 초~7월 말 ‘여름 수국 축제’를 진행한다. 초여름에 가장 아름다움을 뽐내는 100여 종의 7만여 본의 다채로운 수국이 화려한 향연을 펼친다.&lt;br&gt;‘여름 수국 축제’는 약 4500㎡ (1360평) 규모의 화담숲 테마원인 수국원을 비롯해 곤지암리조트 전역에서 진행된다. 리조트 입구부터 화담숲 수국원까지 이르는 구간에 심은 수국 무리가 저마다의 빛깔로 나들이객을 반긴다.&lt;br&gt;‘수국원’은 화담숲 내 16개의 테마원 가운데 여름에 가장 아름다운 곳이다. 시원한 폭포와 신록 사이로 ‘큰잎수국’, ‘목수국’, ‘산수국’ 등의 수국 군락이 일제히 꽃망울을 터뜨린다. 축제 기간 스릴 넘치는 루지를 비롯해 스키장 정상의 하늘공원, 스파풀 등 다양한 어트랙션이 운영된다. 매주 토요일 저녁에는 파란 잔디 슬로프에서 가수들의 음악 공연을 즐길 수 있는 곤지암 뮤직 페스트도 함께 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘여름 수국 축제’는 100% 예약제로 운영된다. 오전 9시~오후 6시 운영한다. 입장 마감은 오후 5시이며 월요일은 휴원이다. 누리집(www.hwadamsup.com) 참조.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계사컨텐츠그룹, 버네사 본스의 ‘당신의 영향력은 생각보다 강하다’ 출간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500027</guid>
      <pubDate>2023-05-22T10:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522101210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;행동과학자들이 꼽은 주목할 만한 책&lt;br/&gt;“내면의 영향력 깨닫는 순간 자존감 상승”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435458 --&gt;세계사컨텐츠그룹은 미국 코넬대 사회심리학과 교수이자 저명한 사회심리학자인 버네사 본스의 ‘당신의 영향력은 생각보다 강하다’를 출간했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;버네사 본스는 이 책에서 자신의 자존감을 걱정하는 사람들을 판별하는 보기를 예로 든다. ▲ 상대방이 냉랭한 반응을 보이면 ‘나를 싫어하나’ 생각하면서 쉽게 잠들지 못한다 ▲ 트렌드에 지나치게 민감해서 피곤할 정도이다 ▲메일 하나를 쓸 때도 수십 번 고쳤다 지우며 고민에 빠진다 ▲남에게 무언가를 부탁할 때 많이 망설여지며, 남의 부탁은 잘 거절하지 못한다 등의 항목이 자신에게 해당하는지 묻는 질문에 2개 이상의 항목에 해당하면 자존감이 부족할 수도 있다는 신호라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 사람들은 대개 ‘남이 나를 어떻게 생각할까’, ‘내 부탁을 들어줄까’, ‘내가 부탁을 거절하면 실망하고, 관계가 어색해지지는 않을까’라는 걱정을 안고 산다. 버네사 본스는 신간에서 이런 이들에게 “사람들은 당신에게 호의적이며, 그러니 자신감 있고 당당하게 진짜 생각을 말해도 된다”고 알려준다.&lt;br&gt;눈치를 많이 본다는 건 바꿔 말하면 타인의 영향을 많이 받는다는 뜻이다. 남에게서 영향을 받는 것 자체는 당연한 일이다. 그린슈머, 블랙 기업 불매 같은 개념 소비는 외부의 영향력이 긍정적으로 작용한 사례다. 하지만 자존감이 부족할 때 외부의 영향력에 휩쓸리면, 가짜 뉴스, 거짓 정보에 속거나 유행하는 생각, 소비방식 등을 원래 자기 것처럼 받아들이는 경우도 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 솔로 앨범을 발매한 BTS의 슈가가 타이틀곡 ‘해금’에서 지적한 것처럼 ‘당신의 판단과 추측에 확실한 신념이 있는지’ 장담할 수 없게 되는 것이다. 그래서 중요한 것이 우리의 영향력을 자각하는 일이다.&lt;!-- 그림 1435459 --&gt;이 책에 따르면 우리 모두에겐 이미 생각보다 강력한 영향력이 있다. 무조건적으로 ‘모든 사람은 가치가 있다’ 식의 멘탈 케어법과는 다르다. 저자인 버네사 본스는 과학적 실험과 오랜 시간의 연구로 쌓아낸 견고한 증거로 ‘우리의 영향력이 강하다’는 사실을 증명해 이 책에 담았다고 저자는 전했다.&lt;br&gt;나에게 영향력이 있다는 사실을 자각하면 내가 남의 영향을 받는 만큼, 나도 타인에게 영향을 준다는 사실을 깨달을 수 있다. 그리고 자연스럽게 자존감이 올라간다. 자존감이 올라가면 의무나 압박, 관계에 대한 염려 때문에 억지로 ‘예스’라고 하던 것들에 더 쉽게 ‘노’라고 말할 수 있게 된다. 거절해도 괜찮다는 자신감이 생기기 때문이다.&lt;br&gt;‘당신의 영향력은 생각보다 강하다’는 우리 모두가 지니고 있지만 미처 깨닫지 못하고 있는 ‘숨은 영향력’의 힘을 일깨워 새로운 잠재력을 확인시키고, 자존감을 올려줄 내용으로 가득 차 있다고 출판사 측은 전했다.&lt;br&gt;저자는 책을 마무리하며 이렇게 말한다. “이 책에서 얻은 지식으로 실제로도 더 당당하고 유능하게 영향력을 미치는 사람이 되기를 바란다. 당신의 요구와 당신의 신념을 더 당당히 밝히면 사람들이 당신의 목소리를 듣고 반응한다는 사실을 믿기를 바란다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계속되는 ‘푸틴의 홍차’…러시아 독살정치 실체 [김유민의 돋보기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500041</guid>
      <pubDate>2023-05-22T10:50:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522105056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435477 --&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 배신자와 정적을 독살한다는 의혹으로 악명이 높다. 구소련 국가보안위원회(KGB) 소속 요원이었던 알렉산드르 리트비넨코가 2006년 영국에서 홍차를 마시고 사망한 이후 ‘푸틴의 홍차’는 푸틴의 정적 제거를 뜻하는 단어가 됐다.&lt;br&gt;숨진 리트비넨코는 KGB 후신 연방보안국(FSB)이 독성물질 연구소를 비밀리에 운영 중이며, 우크라이나 대선 때 유셴코 후보 독살 기도의 배후라고 폭로한 바 있다. 러시아군의 체첸 주민 학살을 고발한 언론인 폴리트코프스카야도 2004년 차를 마신 뒤 의식을 잃었다가 간신히 목숨을 건졌지만 2년 뒤 자택 인근에서 괴한의 총격을 받고 사망했다. 배후는 끝내 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;리트비넨코는 푸틴을 비판하다 영국으로 망명했으나 호텔에서 의문의 죽음을 당했다. 시신에서 방사성 독극물이 다량 발견됐다. 사건 발생 10년 만인 2016년 영국 당국은 러시아 연방보안국 요원들이 그를 독살했고 푸틴 대통령이 관여됐을 수 있다고 결론냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘푸틴의 홍차’는 계속되고 있다. 반정부 인사로 최근 러시아를 떠난 언론인 미하일 호도르코프스키는 지난달 29~30일 독일 베를린에서 주최한 한 회의에 참석했다가 독극물 중독 증상을 보여 병원에서 치료를 받았다.&lt;br&gt;이 병원은 푸틴의 정적인 알렉세이 나발니가 신경작용제 ‘노비촉’ 중독 증상으로 치료를 받았던 곳이다. 뿐만 아니라 자유러시아재단(FRF) 대표인 나탈리아 아르노 역시 독일에서 몸 상태가 좋지 않다고 호소했다. 미국으로 건너간 지 10년이 된 그는 페이스북에 “프라하로 이동했는데 호텔 방문이 열려 있는 것을 발견했다. 날카로운 통증과 낯선 증상을 겪었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;독일 당국은 21일(현지시간) “이 사건에 대해 조사하고 있다”고 밝혔지만 구체적인 정보는 공개하지 않았고, 비평가들은 푸틴 정부의 소행으로 추정하지만 크렘린궁은 부인하고 있다.&lt;!-- 그림 1435478 --&gt;&lt;!-- 그림 1435479 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;홍차 마신 뒤 ‘털썩’…독살 시도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;20년 넘게 장기독재하고 있는 푸틴은 2010년 미국과 러시아 스파이 맞교환 당시 인터뷰에서 “배신자들은 죽게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;2018년에는 영국 솔즈베리의 쇼핑몰에서 러시아 출신 이중간첩 세르게이 스크리팔과 그의 딸이 독극물 중독 증세로 쓰러졌다가 다행히 목숨을 건졌다. 미국은 그해 8월 러시아가 ‘노비촉’을 사용해 스크리팔을 독살하려 한 것으로 결론 내렸다.&lt;br&gt;러시아 야권의 핵심 인사로 푸틴 대통령의 장기 집권을 지속적으로 비판해 수십 차례 투옥된 나발니 역시 2020년 모스크바로 향하던 항공기 안에서 독극물 중독 증세로 의식을 잃고 옮겨졌다 회복했다. 나발니 측은 아침에 공항에서 유일하게 차를 마셨으며, 차에 독성 물질이 섞인 것으로 보인다고 주장했다.&lt;!-- 그림 1435480 --&gt;나발니에 위협을 느낀 푸틴은 나발니를 일찌감치 반역자로 규정하고 피선거권을 박탈, 나발니의 정계 진출을 막아 버렸다. 사기·법정 모독 등의 혐의로 징역 11년 6개월을 선고받고 복역 중인 나발니는 2017년 4월에도 모스크바 시내에서 한 포럼에 참석했다 나오다 괴한이 얼굴에 약물을 뿌리면서 눈 동공과 각막 손상을 입어야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 일간 가디언은 “푸틴 대통령이 (독살 사건들에) 얼마나 관여했는지, 어떤 지휘 체계가 있는지는 알 수 없지만 러시아 안팎외 많은 희생자들은 크렘린이 이런 사건을 필요악으로 보고 있음을 시사한다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;공포에 의해 통치되는 체제는 공포 속에서 유지된다. 북한 김정일 전 국방위원장의 장남이자 김정은 노동당 위원장의 이복형인 김정남이 말레이시아 쿠알라룸푸르 공항에서 맹독성 신경작용제인 VX로 살해당한 것도 같은 예다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘격투기 한일전’ 윤형빈, 적진서 반 나카무라 제압</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500044</guid>
      <pubDate>2023-05-22T10:55:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522105506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435485 --&gt;개그맨 윤형빈(43)이 격투기 한일전에서 승리하며 전승 행진을 이어갔다.&lt;br&gt;21일 현지 매체들에 따르면 윤형빈은 이날 일본 도쿄돔 시티 프리즘 홀에서 열린 ‘브레이킹 다운 8’ 한일전 경기에서 격투기 콘텐츠 유튜버 반 나카무라를 상대로 4-0 판정승을 거뒀다.&lt;br&gt;이날 경기에 앞서 윤형빈은 반 나카무라의 성대모사를 하며 “나와 싸우게 돼 영광이겠다”라고 도발했고, 반 나카무라는 “약한 사람일수록 잘 짖는 거다”라고 웃으면서 바로 경기에 임했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 중 반 나카무라는 가드를 모두 내리고 두 팔을 벌리면서 윤형빈을 도발했고, 곧바로 윤형빈은 반 나카무라에게 돌진해 주먹을 쏟아부으려 했다. 하지만 곧바로 반 나카무라가 가드를 올리면서 대항했고, 두 사람은 힘껏 펀치(주먹)를 주고받았다.&lt;br&gt;그 결과, 윤형빈은 심판 판정에서 4-0 전원 일치로 이겼다. 이로써 윤형빈은 격투기 복귀전에서 승리하며 전승 행진을 이어갔다. 윤형빈은 지난 2014년 2월 일본의 츠쿠다 타카야와 로드FC 데뷔전을 펼쳤고 1라운드 TKO 승을 거뒀다. 지난해 8월에는 제7회 마포구협회장배 전국생활복싱대회에 출전해 우승하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘브레이킹 다운’은 일본의 격투기 선수이자 유튜버 아사쿠라 미쿠루가 만든 유튜브 콘텐츠로, 이번에는 한국 격투기 선수들과 일본 격투기 선수들이 맞붙는 한일전 매치를 기획했다. 한일전은 총 24명이 선수들이 출전해, 12매치로 진행됐고 한국이 7승 5패로 최종 승리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘격투기 한일전’ 윤형빈, 적진서 반 나카무라 제압</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500044</guid>
      <pubDate>2023-05-22T10:55:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522105506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435485 --&gt;개그맨 윤형빈(43)이 격투기 한일전에서 승리하며 전승 행진을 이어갔다.&lt;br&gt;21일 현지 매체들에 따르면 윤형빈은 이날 일본 도쿄돔 시티 프리즘 홀에서 열린 ‘브레이킹 다운 8’ 한일전 경기에서 격투기 콘텐츠 유튜버 반 나카무라를 상대로 4-0 판정승을 거뒀다.&lt;br&gt;이날 경기에 앞서 윤형빈은 반 나카무라의 성대모사를 하며 “나와 싸우게 돼 영광이겠다”라고 도발했고, 반 나카무라는 “약한 사람일수록 잘 짖는 거다”라고 웃으면서 바로 경기에 임했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 중 반 나카무라는 가드를 모두 내리고 두 팔을 벌리면서 윤형빈을 도발했고, 곧바로 윤형빈은 반 나카무라에게 돌진해 주먹을 쏟아부으려 했다. 하지만 곧바로 반 나카무라가 가드를 올리면서 대항했고, 두 사람은 힘껏 펀치(주먹)를 주고받았다.&lt;br&gt;그 결과, 윤형빈은 심판 판정에서 4-0 전원 일치로 이겼다. 이로써 윤형빈은 격투기 복귀전에서 승리하며 전승 행진을 이어갔다. 윤형빈은 지난 2014년 2월 일본의 츠쿠다 타카야와 로드FC 데뷔전을 펼쳤고 1라운드 TKO 승을 거뒀다. 지난해 8월에는 제7회 마포구협회장배 전국생활복싱대회에 출전해 우승하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 ‘브레이킹 다운’은 일본의 격투기 선수이자 유튜버 아사쿠라 미쿠루가 만든 유튜브 콘텐츠로, 이번에는 한국 격투기 선수들과 일본 격투기 선수들이 맞붙는 한일전 매치를 기획했다. 한일전은 총 24명이 선수들이 출전해, 12매치로 진행됐고 한국이 7승 5패로 최종 승리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그리 “23살차 여동생, 아빠 김구라 때문에 10년간 고통받을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500059</guid>
      <pubDate>2023-05-22T11:23:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522112346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435535 --&gt;래퍼 그리가 늦둥이 여동생이 ‘아빠 때문에 고통받을 것’ 이라고 걱정했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 그리구라에는 ‘김구라 인생 카페에서 커피 7잔 때리고 동생에 취한 그리’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 김구라는 아들 그리와 함께 경기도의 한 카페를 방문해 다양한 나라의 커피를 시음하며 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김구라는 그리에게 “이거만 한번 봐봐라?”라고 말하며 휴대폰 속 영상을 공개했다. 그리의 여동생이자 김구라의 딸이 어린이집에서 장기자랑을 하고 있는 영상이었다.&lt;br&gt;그리는 영상을 보며 “어린이집이구나. 머리 많이 길었네? 근데 왜 다른 애들에 비해 더 아기 같지?”라며 행복한 미소를 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 김구라는 “집에 좀 와라. 춤추는 것 좀 보여줄게”라고 말했고, 그리는 알겠다고 답했다.&lt;br&gt;그러면서 그리는 “하지만 얘는 큰일 났다. 이제 6~7살 되면 이제 아빠가 개인기 시키잖아? 약 10년 동안 고통스러울 것”이라고 오빠의 뼈 있는 걱정을 했고, 김구라는 “이미 지금도 엄청 개인기를 시킨다. 정말 엄청”이라며 개인기 빌런 아빠의 모습을 보였다.&lt;br&gt;또 김구라는 “지금 밀고 있는 개인기가 있다. 기침 개인기다. 감기를 앓고 난 뒤 기침 개인기가 생겼다. 기침 하면 ‘코코코’ 이런다”라며 딸바보 아빠의 모습을 보여 훈훈함을 안겼다.&lt;br&gt;한편 김구라는 첫 번째 아내와 1997년 결혼해 슬하에 아들 그리를 두고 있다. 그는 2020년 12세 연하 여성과 재혼해 지난해 늦둥이 딸을 품에 안았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그리 “23살차 여동생, 아빠 김구라 때문에 10년간 고통받을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500059</guid>
      <pubDate>2023-05-22T11:23:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522112346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435535 --&gt;래퍼 그리가 늦둥이 여동생이 ‘아빠 때문에 고통받을 것’ 이라고 걱정했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 그리구라에는 ‘김구라 인생 카페에서 커피 7잔 때리고 동생에 취한 그리’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 김구라는 아들 그리와 함께 경기도의 한 카페를 방문해 다양한 나라의 커피를 시음하며 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김구라는 그리에게 “이거만 한번 봐봐라?”라고 말하며 휴대폰 속 영상을 공개했다. 그리의 여동생이자 김구라의 딸이 어린이집에서 장기자랑을 하고 있는 영상이었다.&lt;br&gt;그리는 영상을 보며 “어린이집이구나. 머리 많이 길었네? 근데 왜 다른 애들에 비해 더 아기 같지?”라며 행복한 미소를 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 김구라는 “집에 좀 와라. 춤추는 것 좀 보여줄게”라고 말했고, 그리는 알겠다고 답했다.&lt;br&gt;그러면서 그리는 “하지만 얘는 큰일 났다. 이제 6~7살 되면 이제 아빠가 개인기 시키잖아? 약 10년 동안 고통스러울 것”이라고 오빠의 뼈 있는 걱정을 했고, 김구라는 “이미 지금도 엄청 개인기를 시킨다. 정말 엄청”이라며 개인기 빌런 아빠의 모습을 보였다.&lt;br&gt;또 김구라는 “지금 밀고 있는 개인기가 있다. 기침 개인기다. 감기를 앓고 난 뒤 기침 개인기가 생겼다. 기침 하면 ‘코코코’ 이런다”라며 딸바보 아빠의 모습을 보여 훈훈함을 안겼다.&lt;br&gt;한편 김구라는 첫 번째 아내와 1997년 결혼해 슬하에 아들 그리를 두고 있다. 그는 2020년 12세 연하 여성과 재혼해 지난해 늦둥이 딸을 품에 안았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“벌써 늠름”…이선균♥전혜진 아들 최초공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500060</guid>
      <pubDate>2023-05-22T11:28:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522112820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435540 --&gt;배우 이선균의 아내이자 동료 배우 전혜진이 아들과 함께 칸 레드카펫을 밟았다. 이선균과 전혜진은 연극 활동 중 만나 7년 연애 끝에 2009년 결혼, 슬하에 두 아들을 두고 있다.&lt;br&gt;한국시간 22일 프랑스 남부 소도시 칸의 뤼미에르 대극장에서는 제76회 칸 국제영화제 미드나잇 스크리닝 부문 초청작 ‘탈출: 프로젝트 사일런스’ 시사회가 열렸다.&lt;br&gt;시사회 전 레드카펫에는 이선균을 응원하기 위해 전혜진과 아들이 함께 모습을 드러냈다. 아들은 검은 슈트를 입고 늠름한 모습으로 엄마 전혜진과 함께 취재진 앞에 섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이선균이 출연한 ‘탈출: 프로젝트 사일런스’는 한 치 앞도 구분할 수 없는 짙은 안개 속 붕괴 위기의 공항대교에 고립된 사람들이 예기치 못한 연쇄 재난으로부터 살아남기 위해 극한의 사투를 벌이는 이야기다. 이선균과 더불어 주지훈 김희원 등이 출연했다.&lt;br&gt;올해 ‘잠’(비평가 주간)과 ‘탈출: 프로젝트 사일런스’ 두 편의 영화를 초청받은 이선균은 “추운 겨울 모든 스태프와 배우들이 열정을 담아 한마음, 한뜻으로 촬영했던 작품을 칸 영화제에 선보이게 되어 너무나 뜻깊고 영광스럽다”며 “전 세계 관객들이 모쪼록 우리 영화를 재밌게 즐겼으면 하는 바람”이라고 소감을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“벌써 늠름”…이선균♥전혜진 아들 최초공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500060</guid>
      <pubDate>2023-05-22T11:28:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522112820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435540 --&gt;배우 이선균의 아내이자 동료 배우 전혜진이 아들과 함께 칸 레드카펫을 밟았다. 이선균과 전혜진은 연극 활동 중 만나 7년 연애 끝에 2009년 결혼, 슬하에 두 아들을 두고 있다.&lt;br&gt;한국시간 22일 프랑스 남부 소도시 칸의 뤼미에르 대극장에서는 제76회 칸 국제영화제 미드나잇 스크리닝 부문 초청작 ‘탈출: 프로젝트 사일런스’ 시사회가 열렸다.&lt;br&gt;시사회 전 레드카펫에는 이선균을 응원하기 위해 전혜진과 아들이 함께 모습을 드러냈다. 아들은 검은 슈트를 입고 늠름한 모습으로 엄마 전혜진과 함께 취재진 앞에 섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이선균이 출연한 ‘탈출: 프로젝트 사일런스’는 한 치 앞도 구분할 수 없는 짙은 안개 속 붕괴 위기의 공항대교에 고립된 사람들이 예기치 못한 연쇄 재난으로부터 살아남기 위해 극한의 사투를 벌이는 이야기다. 이선균과 더불어 주지훈 김희원 등이 출연했다.&lt;br&gt;올해 ‘잠’(비평가 주간)과 ‘탈출: 프로젝트 사일런스’ 두 편의 영화를 초청받은 이선균은 “추운 겨울 모든 스태프와 배우들이 열정을 담아 한마음, 한뜻으로 촬영했던 작품을 칸 영화제에 선보이게 되어 너무나 뜻깊고 영광스럽다”며 “전 세계 관객들이 모쪼록 우리 영화를 재밌게 즐겼으면 하는 바람”이라고 소감을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방시혁 ‘350억 LA 대저택’ 들어가보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500061</guid>
      <pubDate>2023-05-22T11:28:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522112826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435541 --&gt;방시혁 하이브(352820) 의장이 매입한 LA 저택 내부가 공개된다.&lt;br&gt;22일 오후 9시30분 방송되는 엠넷 ‘걸스 나잇 아웃’ 9회에서는 그룹 피프티 피프티(FIFTY FIFTY)의 새나, 키나가 게스트로 출연해 ‘세계에서 가장 땅값이 비싼 도시 톱 10’ 차트를 소개한다.&lt;br&gt;이날 ‘걸스 나잇 아웃’에서는 방시혁이 매입한 것으로 알려진 미국 LA 저택의 내부가 공개된다고 해 궁금증을 불러일으키고 있다. 또한 저스틴 비버 등 글로벌 스타들의 집도 전파를 타 시청자들의 이목을 사로잡을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 이날 방송에서 예나는 피프티 피프티의 ‘큐피드’ 챌린지에 도전한다고. 2배속에 이어 3배속 챌린지로 도전이 이어진 가운데, 공개된 예고 영상에서 당황한 듯한 예나의 모습이 포착돼 과연 챌린지에 무사히 성공할 수 있을지 궁금증을 더한다.&lt;br&gt;한편 4월14일(현지시간) 부동산 전문 매체 더트에 따르면 방 의장은 지난해 미국 캘리포니아주 로스앤젤레스 최고 부촌인 벨 에어 스트라델라 로드에 위치한 맨션을 2640만달러(약 350억원)에 사들였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;산등성이 꼭대기에 자리 잡은 이 저택은 마크 리오스가 거주할 목적으로 2017년 완공한 곳이다. 지상 3층 규모로, 1020㎡(약 309평) 이상의 생활 공간에 6개의 침실과 9개 이상의 욕실을 갖췄으며 집을 관리하는 직원 등이 있다.&lt;br&gt;또한 이곳은 맞춤형 5성급 호텔과 비슷하며, 도서관, 체육관, 라운지와 별도의 와인 룸이 있다. 이밖에도 마당과 야외 주방 및 바, 인피니티 풀과 사우나, 마사지 시설, 옥상 테라스도 들어서 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방시혁 ‘350억 LA 대저택’ 들어가보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500061</guid>
      <pubDate>2023-05-22T11:28:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522112826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435541 --&gt;방시혁 하이브(352820) 의장이 매입한 LA 저택 내부가 공개된다.&lt;br&gt;22일 오후 9시30분 방송되는 엠넷 ‘걸스 나잇 아웃’ 9회에서는 그룹 피프티 피프티(FIFTY FIFTY)의 새나, 키나가 게스트로 출연해 ‘세계에서 가장 땅값이 비싼 도시 톱 10’ 차트를 소개한다.&lt;br&gt;이날 ‘걸스 나잇 아웃’에서는 방시혁이 매입한 것으로 알려진 미국 LA 저택의 내부가 공개된다고 해 궁금증을 불러일으키고 있다. 또한 저스틴 비버 등 글로벌 스타들의 집도 전파를 타 시청자들의 이목을 사로잡을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 이날 방송에서 예나는 피프티 피프티의 ‘큐피드’ 챌린지에 도전한다고. 2배속에 이어 3배속 챌린지로 도전이 이어진 가운데, 공개된 예고 영상에서 당황한 듯한 예나의 모습이 포착돼 과연 챌린지에 무사히 성공할 수 있을지 궁금증을 더한다.&lt;br&gt;한편 4월14일(현지시간) 부동산 전문 매체 더트에 따르면 방 의장은 지난해 미국 캘리포니아주 로스앤젤레스 최고 부촌인 벨 에어 스트라델라 로드에 위치한 맨션을 2640만달러(약 350억원)에 사들였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;산등성이 꼭대기에 자리 잡은 이 저택은 마크 리오스가 거주할 목적으로 2017년 완공한 곳이다. 지상 3층 규모로, 1020㎡(약 309평) 이상의 생활 공간에 6개의 침실과 9개 이상의 욕실을 갖췄으며 집을 관리하는 직원 등이 있다.&lt;br&gt;또한 이곳은 맞춤형 5성급 호텔과 비슷하며, 도서관, 체육관, 라운지와 별도의 와인 룸이 있다. 이밖에도 마당과 야외 주방 및 바, 인피니티 풀과 사우나, 마사지 시설, 옥상 테라스도 들어서 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘결별설’ 이소라♥최동환 반가운 소식 전했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500062</guid>
      <pubDate>2023-05-22T11:33:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522113358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435542 --&gt;방송인 이소라가 22일 자신의 인스타그램 스토리에 “대구 수원 청주 창원 사람들이 경주에서 급 만남. 잠깐이지만 만나서 즐거웠어”라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 ‘돌싱글즈3’ 멤버 이소라, 최동환, 한정민과 유현철의 여자친구이자 ‘나는 솔로’ 10기 돌싱 특집에 출연한 옥순이 담겼다.&lt;br&gt;이소라는 자신을 향한 논란 이후 SNS에서 최동환을 일절 언급하지 않아 결별설이 불거졌다. 그러나 논란 6개월 만에 최동환과 함께 떠난 경주 여행 근황을 전하는가 하면, 처음으로 커플 사진을 올리며 결별설을 일축했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘결별설’ 이소라♥최동환 반가운 소식 전했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500062</guid>
      <pubDate>2023-05-22T11:33:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522113358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435542 --&gt;방송인 이소라가 22일 자신의 인스타그램 스토리에 “대구 수원 청주 창원 사람들이 경주에서 급 만남. 잠깐이지만 만나서 즐거웠어”라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 ‘돌싱글즈3’ 멤버 이소라, 최동환, 한정민과 유현철의 여자친구이자 ‘나는 솔로’ 10기 돌싱 특집에 출연한 옥순이 담겼다.&lt;br&gt;이소라는 자신을 향한 논란 이후 SNS에서 최동환을 일절 언급하지 않아 결별설이 불거졌다. 그러나 논란 6개월 만에 최동환과 함께 떠난 경주 여행 근황을 전하는가 하면, 처음으로 커플 사진을 올리며 결별설을 일축했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“요즘 건강은 괜찮으세요?”… 중장년 돌보는 ‘클로바 케어콜’ 효자네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500085</guid>
      <pubDate>2023-05-22T13:39:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522133943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435568 --&gt;네이버가 고도화된 AI 기술을 바탕으로 중장년 1인 가구를 위한 케어 서비스를 이어간다.&lt;br&gt;네이버는 안부 전화 서비스 ‘클로바 케어콜’에 재난 알림, 돌봄 공지 안내 등 추가로 대화 주제를 다양하게 넓혀갈 계획이라고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 네이버는 지방자치단체 등의 재난 문자를 기반으로 피해를 확인하고 안전 수칙을 안내하는 등의 목적성 안부 대화 기능을 추가한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;클로바 케어콜의 기상 재난 안부 대화는 전화를 거는 시점에 호우, 폭염, 한파, 대설 등 기상 재난 상황이 발생해 통화자에게 재난 문자가 발송되면, 해당 기상 상황을 반영해 목적성 안부 대화를 일상 안부 대화의 맥락 안에 자연스럽게 반영해 이야기한다.&lt;br&gt;이는 네이버가 자체 개발한 ‘목적형 자유 대화’ 기술이 적용된 덕분에 가능하다. 더욱 적극적인 답변을 유도함으로써 이용자의 높은 대화 만족도를 이끌어 낸다. 초대규모 AI ‘하이퍼클로바’ 기반 자유 대화(ODD)에 목적성 대화(TOD)를 더한 신기술로, 대화의 자연스러운 흐름을 유지하면서 재난 공지 및 안전 수칙 안내, 피해 사실 확인과 같은 특정 업무를 수행하는 목적형 대화도 가능하도록 구현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예컨대 “오늘 남은 시간은 어떻게 보내세요?”라고 AI가 질문하고 “날이 추워서 그냥 집에 있을 생각입니다”라고 사용자가 답변하는 일상 안부 대화 중 AI가 “아, 안 그래도 오늘 한파 경보가 있었다고 해요. 수도관 동파 조심하시고 옷 따뜻하게 잘 챙기세요”라며 한파 상황을 공지하고 관련 생활 수칙을 안내하는 목적성 안부 대화를 자연스럽게 이어간다.&lt;br&gt;이와 함께 네이버는 지난해 8월부터 AI가 사용자와 주고받은 과거 대화를 기억해 이를 기반으로 다음 통화에 활용하는 ‘기억하기’ 기능을 추가해 더욱 개인화된 대화 경험을 제공하고 있다. 실제 해당 기능 도입 이후 사용자들은 클로바 케어콜과 통화하면서 건강 등 자신의 상황을 더 적극적으로 이야기하는 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“요즘 건강은 괜찮으세요?”… 중장년 돌보는 ‘클로바 케어콜’ 효자네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500085</guid>
      <pubDate>2023-05-22T13:39:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522133943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435568 --&gt;네이버가 고도화된 AI 기술을 바탕으로 중장년 1인 가구를 위한 케어 서비스를 이어간다.&lt;br&gt;네이버는 안부 전화 서비스 ‘클로바 케어콜’에 재난 알림, 돌봄 공지 안내 등 추가로 대화 주제를 다양하게 넓혀갈 계획이라고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 네이버는 지방자치단체 등의 재난 문자를 기반으로 피해를 확인하고 안전 수칙을 안내하는 등의 목적성 안부 대화 기능을 추가한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;클로바 케어콜의 기상 재난 안부 대화는 전화를 거는 시점에 호우, 폭염, 한파, 대설 등 기상 재난 상황이 발생해 통화자에게 재난 문자가 발송되면, 해당 기상 상황을 반영해 목적성 안부 대화를 일상 안부 대화의 맥락 안에 자연스럽게 반영해 이야기한다.&lt;br&gt;이는 네이버가 자체 개발한 ‘목적형 자유 대화’ 기술이 적용된 덕분에 가능하다. 더욱 적극적인 답변을 유도함으로써 이용자의 높은 대화 만족도를 이끌어 낸다. 초대규모 AI ‘하이퍼클로바’ 기반 자유 대화(ODD)에 목적성 대화(TOD)를 더한 신기술로, 대화의 자연스러운 흐름을 유지하면서 재난 공지 및 안전 수칙 안내, 피해 사실 확인과 같은 특정 업무를 수행하는 목적형 대화도 가능하도록 구현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예컨대 “오늘 남은 시간은 어떻게 보내세요?”라고 AI가 질문하고 “날이 추워서 그냥 집에 있을 생각입니다”라고 사용자가 답변하는 일상 안부 대화 중 AI가 “아, 안 그래도 오늘 한파 경보가 있었다고 해요. 수도관 동파 조심하시고 옷 따뜻하게 잘 챙기세요”라며 한파 상황을 공지하고 관련 생활 수칙을 안내하는 목적성 안부 대화를 자연스럽게 이어간다.&lt;br&gt;이와 함께 네이버는 지난해 8월부터 AI가 사용자와 주고받은 과거 대화를 기억해 이를 기반으로 다음 통화에 활용하는 ‘기억하기’ 기능을 추가해 더욱 개인화된 대화 경험을 제공하고 있다. 실제 해당 기능 도입 이후 사용자들은 클로바 케어콜과 통화하면서 건강 등 자신의 상황을 더 적극적으로 이야기하는 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“요즘 건강은 괜찮으세요?”… 중장년 돌보는 ‘클로바 케어콜’ 효자네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500085</guid>
      <pubDate>2023-05-22T13:39:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522133943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435568 --&gt;네이버가 고도화된 AI 기술을 바탕으로 중장년 1인 가구를 위한 케어 서비스를 이어간다.&lt;br&gt;네이버는 안부 전화 서비스 ‘클로바 케어콜’에 재난 알림, 돌봄 공지 안내 등 추가로 대화 주제를 다양하게 넓혀갈 계획이라고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 네이버는 지방자치단체 등의 재난 문자를 기반으로 피해를 확인하고 안전 수칙을 안내하는 등의 목적성 안부 대화 기능을 추가한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;클로바 케어콜의 기상 재난 안부 대화는 전화를 거는 시점에 호우, 폭염, 한파, 대설 등 기상 재난 상황이 발생해 통화자에게 재난 문자가 발송되면, 해당 기상 상황을 반영해 목적성 안부 대화를 일상 안부 대화의 맥락 안에 자연스럽게 반영해 이야기한다.&lt;br&gt;이는 네이버가 자체 개발한 ‘목적형 자유 대화’ 기술이 적용된 덕분에 가능하다. 더욱 적극적인 답변을 유도함으로써 이용자의 높은 대화 만족도를 이끌어 낸다. 초대규모 AI ‘하이퍼클로바’ 기반 자유 대화(ODD)에 목적성 대화(TOD)를 더한 신기술로, 대화의 자연스러운 흐름을 유지하면서 재난 공지 및 안전 수칙 안내, 피해 사실 확인과 같은 특정 업무를 수행하는 목적형 대화도 가능하도록 구현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예컨대 “오늘 남은 시간은 어떻게 보내세요?”라고 AI가 질문하고 “날이 추워서 그냥 집에 있을 생각입니다”라고 사용자가 답변하는 일상 안부 대화 중 AI가 “아, 안 그래도 오늘 한파 경보가 있었다고 해요. 수도관 동파 조심하시고 옷 따뜻하게 잘 챙기세요”라며 한파 상황을 공지하고 관련 생활 수칙을 안내하는 목적성 안부 대화를 자연스럽게 이어간다.&lt;br&gt;이와 함께 네이버는 지난해 8월부터 AI가 사용자와 주고받은 과거 대화를 기억해 이를 기반으로 다음 통화에 활용하는 ‘기억하기’ 기능을 추가해 더욱 개인화된 대화 경험을 제공하고 있다. 실제 해당 기능 도입 이후 사용자들은 클로바 케어콜과 통화하면서 건강 등 자신의 상황을 더 적극적으로 이야기하는 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“요즘 건강은 괜찮으세요?”… 중장년 돌보는 ‘클로바 케어콜’ 효자네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500085</guid>
      <pubDate>2023-05-22T13:39:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522133943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435568 --&gt;네이버가 고도화된 AI 기술을 바탕으로 중장년 1인 가구를 위한 케어 서비스를 이어간다.&lt;br&gt;네이버는 안부 전화 서비스 ‘클로바 케어콜’에 재난 알림, 돌봄 공지 안내 등 추가로 대화 주제를 다양하게 넓혀갈 계획이라고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 네이버는 지방자치단체 등의 재난 문자를 기반으로 피해를 확인하고 안전 수칙을 안내하는 등의 목적성 안부 대화 기능을 추가한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;클로바 케어콜의 기상 재난 안부 대화는 전화를 거는 시점에 호우, 폭염, 한파, 대설 등 기상 재난 상황이 발생해 통화자에게 재난 문자가 발송되면, 해당 기상 상황을 반영해 목적성 안부 대화를 일상 안부 대화의 맥락 안에 자연스럽게 반영해 이야기한다.&lt;br&gt;이는 네이버가 자체 개발한 ‘목적형 자유 대화’ 기술이 적용된 덕분에 가능하다. 더욱 적극적인 답변을 유도함으로써 이용자의 높은 대화 만족도를 이끌어 낸다. 초대규모 AI ‘하이퍼클로바’ 기반 자유 대화(ODD)에 목적성 대화(TOD)를 더한 신기술로, 대화의 자연스러운 흐름을 유지하면서 재난 공지 및 안전 수칙 안내, 피해 사실 확인과 같은 특정 업무를 수행하는 목적형 대화도 가능하도록 구현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예컨대 “오늘 남은 시간은 어떻게 보내세요?”라고 AI가 질문하고 “날이 추워서 그냥 집에 있을 생각입니다”라고 사용자가 답변하는 일상 안부 대화 중 AI가 “아, 안 그래도 오늘 한파 경보가 있었다고 해요. 수도관 동파 조심하시고 옷 따뜻하게 잘 챙기세요”라며 한파 상황을 공지하고 관련 생활 수칙을 안내하는 목적성 안부 대화를 자연스럽게 이어간다.&lt;br&gt;이와 함께 네이버는 지난해 8월부터 AI가 사용자와 주고받은 과거 대화를 기억해 이를 기반으로 다음 통화에 활용하는 ‘기억하기’ 기능을 추가해 더욱 개인화된 대화 경험을 제공하고 있다. 실제 해당 기능 도입 이후 사용자들은 클로바 케어콜과 통화하면서 건강 등 자신의 상황을 더 적극적으로 이야기하는 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“요즘 건강은 괜찮으세요?”… 중장년 돌보는 ‘클로바 케어콜’ 효자네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500085</guid>
      <pubDate>2023-05-22T13:39:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522133943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435568 --&gt;네이버가 고도화된 AI 기술을 바탕으로 중장년 1인 가구를 위한 케어 서비스를 이어간다.&lt;br&gt;네이버는 안부 전화 서비스 ‘클로바 케어콜’에 재난 알림, 돌봄 공지 안내 등 추가로 대화 주제를 다양하게 넓혀갈 계획이라고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 네이버는 지방자치단체 등의 재난 문자를 기반으로 피해를 확인하고 안전 수칙을 안내하는 등의 목적성 안부 대화 기능을 추가한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;클로바 케어콜의 기상 재난 안부 대화는 전화를 거는 시점에 호우, 폭염, 한파, 대설 등 기상 재난 상황이 발생해 통화자에게 재난 문자가 발송되면, 해당 기상 상황을 반영해 목적성 안부 대화를 일상 안부 대화의 맥락 안에 자연스럽게 반영해 이야기한다.&lt;br&gt;이는 네이버가 자체 개발한 ‘목적형 자유 대화’ 기술이 적용된 덕분에 가능하다. 더욱 적극적인 답변을 유도함으로써 이용자의 높은 대화 만족도를 이끌어 낸다. 초대규모 AI ‘하이퍼클로바’ 기반 자유 대화(ODD)에 목적성 대화(TOD)를 더한 신기술로, 대화의 자연스러운 흐름을 유지하면서 재난 공지 및 안전 수칙 안내, 피해 사실 확인과 같은 특정 업무를 수행하는 목적형 대화도 가능하도록 구현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예컨대 “오늘 남은 시간은 어떻게 보내세요?”라고 AI가 질문하고 “날이 추워서 그냥 집에 있을 생각입니다”라고 사용자가 답변하는 일상 안부 대화 중 AI가 “아, 안 그래도 오늘 한파 경보가 있었다고 해요. 수도관 동파 조심하시고 옷 따뜻하게 잘 챙기세요”라며 한파 상황을 공지하고 관련 생활 수칙을 안내하는 목적성 안부 대화를 자연스럽게 이어간다.&lt;br&gt;이와 함께 네이버는 지난해 8월부터 AI가 사용자와 주고받은 과거 대화를 기억해 이를 기반으로 다음 통화에 활용하는 ‘기억하기’ 기능을 추가해 더욱 개인화된 대화 경험을 제공하고 있다. 실제 해당 기능 도입 이후 사용자들은 클로바 케어콜과 통화하면서 건강 등 자신의 상황을 더 적극적으로 이야기하는 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中企 77.6%, 윤석열 정부 중소기업 정책 만족”…중기중앙회 설문조사 결과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500090</guid>
      <pubDate>2023-05-22T13:47:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522134703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435575 --&gt;중소기업 10곳 가운데 8곳가량이 윤석열 정부의 중소기업 정책에 만족한다는 조사 결과가 나왔다. 이들 중소기업은 집권 2년 차의 윤 정부가 중점 추진해야 할 중소기업 정책으로 노동개혁을 첫 손가락으로 꼽았다.&lt;br&gt;22일 중소기업중앙회가 실시한 ‘윤석열 정부 중소기업 정책 만족도 및 정책 과제 조사’ 결과에 따르면, 윤 정부의 중소기업 정책에 대해 77.6%가 만족한다고 답했다. 조사는 15~18일 중소기업 303개사를 대상으로 실시됐다.&lt;br&gt;윤 정부가 가장 잘한 중소기업 정책(복수 응답)으로는 근로 시간 유연화 등 노동개혁 원칙 수립(57.8%)을 가장 많이 꼽았다. 이어 납품단가 연동제 법제화 등 제값 받기 환경 조성(54.5%), 상속·증여세 공제 한도 확대 등 기업승계 활성화(31.4%), 외국인력 도입 규모 확대 등 인력난 해소 노력(23.1%) 등의 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한·미·일 경제협력 강화에 대해서는 84.8%가 긍정적으로 평가했다. 긍정 평가 이유로는 글로벌 위상 강화(66.1%), 수출 기회 확대(44.7%), ‘소부장’ 및 원자재 수입 원활화(27.6%), 글로벌 공급망 재편 대응(26.8%), 인적·기술교류 확대(21.4%) 등의 순으로 답했다.&lt;!-- 그림 1435576 --&gt;한국 경제가 당면한 최우선 해결 과제로 40.3%가 경직된 노동시장을 꼽았고, 대·중소기업 양극화(18.5%), 과도한 규제(18.2%), 저출산·고령화 심화(15.8%)가 뒤를 이었다. 신성장 동력 부재(4.3%)와 저성장의 고착화(3%)를 걱정하는 중소기업도 보였다.&lt;br&gt;중소기업인들은 당면한 가장 큰 애로로는 인력난 심화(48.5%), 인건비 상승(45.9%), 원자잿값 인상(42.6%) 등을 꼽았다. 금융비용 부담(13.9%)이라는 답변은 판로 부족(14.2%)과 비슷했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현 정부 2년차에 중점 추진할 중소기업 정책(복수 응답)으로는 주 52시간제·중대재해처벌법 등 노동개혁(59.7%)을 꼽았고, 외국 인력 제도 개선 등 인력난 해소(34.3%), 대·중소기업 양극화 해소(30.0%), 기업승계 활성화 지원(19.5%), 뿌리기업 등 전통산업 육성(18.5%) 등을 제시했다.&lt;br&gt;이와 관련, 김기문 중기중앙회장은 “윤석열 정부 출범 이후 노동에 치우친 정책을 바로잡고 납품단가 연동제 도입, 기업승계 제도 개선 등 기업하기 좋은 정책 환경을 마련한 데 대한 중소기업 현장의 공감대가 이번 조사 결과에 반영된 것으로 보인다”며 “정부와 기업이 원팀으로 뭉쳐 당면한 복합경제 위기를 극복하고 글로벌 시장에서 대한민국의 경쟁력을 높여야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中企 77.6%, 윤석열 정부 중소기업 정책 만족”…중기중앙회 설문조사 결과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500090</guid>
      <pubDate>2023-05-22T13:47:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522134703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435575 --&gt;중소기업 10곳 가운데 8곳가량이 윤석열 정부의 중소기업 정책에 만족한다는 조사 결과가 나왔다. 이들 중소기업은 집권 2년 차의 윤 정부가 중점 추진해야 할 중소기업 정책으로 노동개혁을 첫 손가락으로 꼽았다.&lt;br&gt;22일 중소기업중앙회가 실시한 ‘윤석열 정부 중소기업 정책 만족도 및 정책 과제 조사’ 결과에 따르면, 윤 정부의 중소기업 정책에 대해 77.6%가 만족한다고 답했다. 조사는 15~18일 중소기업 303개사를 대상으로 실시됐다.&lt;br&gt;윤 정부가 가장 잘한 중소기업 정책(복수 응답)으로는 근로 시간 유연화 등 노동개혁 원칙 수립(57.8%)을 가장 많이 꼽았다. 이어 납품단가 연동제 법제화 등 제값 받기 환경 조성(54.5%), 상속·증여세 공제 한도 확대 등 기업승계 활성화(31.4%), 외국인력 도입 규모 확대 등 인력난 해소 노력(23.1%) 등의 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한·미·일 경제협력 강화에 대해서는 84.8%가 긍정적으로 평가했다. 긍정 평가 이유로는 글로벌 위상 강화(66.1%), 수출 기회 확대(44.7%), ‘소부장’ 및 원자재 수입 원활화(27.6%), 글로벌 공급망 재편 대응(26.8%), 인적·기술교류 확대(21.4%) 등의 순으로 답했다.&lt;!-- 그림 1435576 --&gt;한국 경제가 당면한 최우선 해결 과제로 40.3%가 경직된 노동시장을 꼽았고, 대·중소기업 양극화(18.5%), 과도한 규제(18.2%), 저출산·고령화 심화(15.8%)가 뒤를 이었다. 신성장 동력 부재(4.3%)와 저성장의 고착화(3%)를 걱정하는 중소기업도 보였다.&lt;br&gt;중소기업인들은 당면한 가장 큰 애로로는 인력난 심화(48.5%), 인건비 상승(45.9%), 원자잿값 인상(42.6%) 등을 꼽았다. 금융비용 부담(13.9%)이라는 답변은 판로 부족(14.2%)과 비슷했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현 정부 2년차에 중점 추진할 중소기업 정책(복수 응답)으로는 주 52시간제·중대재해처벌법 등 노동개혁(59.7%)을 꼽았고, 외국 인력 제도 개선 등 인력난 해소(34.3%), 대·중소기업 양극화 해소(30.0%), 기업승계 활성화 지원(19.5%), 뿌리기업 등 전통산업 육성(18.5%) 등을 제시했다.&lt;br&gt;이와 관련, 김기문 중기중앙회장은 “윤석열 정부 출범 이후 노동에 치우친 정책을 바로잡고 납품단가 연동제 도입, 기업승계 제도 개선 등 기업하기 좋은 정책 환경을 마련한 데 대한 중소기업 현장의 공감대가 이번 조사 결과에 반영된 것으로 보인다”며 “정부와 기업이 원팀으로 뭉쳐 당면한 복합경제 위기를 극복하고 글로벌 시장에서 대한민국의 경쟁력을 높여야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中企 77.6%, 윤석열 정부 중소기업 정책 만족”…중기중앙회 설문조사 결과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500090</guid>
      <pubDate>2023-05-22T13:47:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522134703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435575 --&gt;중소기업 10곳 가운데 8곳가량이 윤석열 정부의 중소기업 정책에 만족한다는 조사 결과가 나왔다. 이들 중소기업은 집권 2년 차의 윤 정부가 중점 추진해야 할 중소기업 정책으로 노동개혁을 첫 손가락으로 꼽았다.&lt;br&gt;22일 중소기업중앙회가 실시한 ‘윤석열 정부 중소기업 정책 만족도 및 정책 과제 조사’ 결과에 따르면, 윤 정부의 중소기업 정책에 대해 77.6%가 만족한다고 답했다. 조사는 15~18일 중소기업 303개사를 대상으로 실시됐다.&lt;br&gt;윤 정부가 가장 잘한 중소기업 정책(복수 응답)으로는 근로 시간 유연화 등 노동개혁 원칙 수립(57.8%)을 가장 많이 꼽았다. 이어 납품단가 연동제 법제화 등 제값 받기 환경 조성(54.5%), 상속·증여세 공제 한도 확대 등 기업승계 활성화(31.4%), 외국인력 도입 규모 확대 등 인력난 해소 노력(23.1%) 등의 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한·미·일 경제협력 강화에 대해서는 84.8%가 긍정적으로 평가했다. 긍정 평가 이유로는 글로벌 위상 강화(66.1%), 수출 기회 확대(44.7%), ‘소부장’ 및 원자재 수입 원활화(27.6%), 글로벌 공급망 재편 대응(26.8%), 인적·기술교류 확대(21.4%) 등의 순으로 답했다.&lt;!-- 그림 1435576 --&gt;한국 경제가 당면한 최우선 해결 과제로 40.3%가 경직된 노동시장을 꼽았고, 대·중소기업 양극화(18.5%), 과도한 규제(18.2%), 저출산·고령화 심화(15.8%)가 뒤를 이었다. 신성장 동력 부재(4.3%)와 저성장의 고착화(3%)를 걱정하는 중소기업도 보였다.&lt;br&gt;중소기업인들은 당면한 가장 큰 애로로는 인력난 심화(48.5%), 인건비 상승(45.9%), 원자잿값 인상(42.6%) 등을 꼽았다. 금융비용 부담(13.9%)이라는 답변은 판로 부족(14.2%)과 비슷했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현 정부 2년차에 중점 추진할 중소기업 정책(복수 응답)으로는 주 52시간제·중대재해처벌법 등 노동개혁(59.7%)을 꼽았고, 외국 인력 제도 개선 등 인력난 해소(34.3%), 대·중소기업 양극화 해소(30.0%), 기업승계 활성화 지원(19.5%), 뿌리기업 등 전통산업 육성(18.5%) 등을 제시했다.&lt;br&gt;이와 관련, 김기문 중기중앙회장은 “윤석열 정부 출범 이후 노동에 치우친 정책을 바로잡고 납품단가 연동제 도입, 기업승계 제도 개선 등 기업하기 좋은 정책 환경을 마련한 데 대한 중소기업 현장의 공감대가 이번 조사 결과에 반영된 것으로 보인다”며 “정부와 기업이 원팀으로 뭉쳐 당면한 복합경제 위기를 극복하고 글로벌 시장에서 대한민국의 경쟁력을 높여야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中企 77.6%, 윤석열 정부 중소기업 정책 만족”…중기중앙회 설문조사 결과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500090</guid>
      <pubDate>2023-05-22T13:47:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522134703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435575 --&gt;중소기업 10곳 가운데 8곳가량이 윤석열 정부의 중소기업 정책에 만족한다는 조사 결과가 나왔다. 이들 중소기업은 집권 2년 차의 윤 정부가 중점 추진해야 할 중소기업 정책으로 노동개혁을 첫 손가락으로 꼽았다.&lt;br&gt;22일 중소기업중앙회가 실시한 ‘윤석열 정부 중소기업 정책 만족도 및 정책 과제 조사’ 결과에 따르면, 윤 정부의 중소기업 정책에 대해 77.6%가 만족한다고 답했다. 조사는 15~18일 중소기업 303개사를 대상으로 실시됐다.&lt;br&gt;윤 정부가 가장 잘한 중소기업 정책(복수 응답)으로는 근로 시간 유연화 등 노동개혁 원칙 수립(57.8%)을 가장 많이 꼽았다. 이어 납품단가 연동제 법제화 등 제값 받기 환경 조성(54.5%), 상속·증여세 공제 한도 확대 등 기업승계 활성화(31.4%), 외국인력 도입 규모 확대 등 인력난 해소 노력(23.1%) 등의 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한·미·일 경제협력 강화에 대해서는 84.8%가 긍정적으로 평가했다. 긍정 평가 이유로는 글로벌 위상 강화(66.1%), 수출 기회 확대(44.7%), ‘소부장’ 및 원자재 수입 원활화(27.6%), 글로벌 공급망 재편 대응(26.8%), 인적·기술교류 확대(21.4%) 등의 순으로 답했다.&lt;!-- 그림 1435576 --&gt;한국 경제가 당면한 최우선 해결 과제로 40.3%가 경직된 노동시장을 꼽았고, 대·중소기업 양극화(18.5%), 과도한 규제(18.2%), 저출산·고령화 심화(15.8%)가 뒤를 이었다. 신성장 동력 부재(4.3%)와 저성장의 고착화(3%)를 걱정하는 중소기업도 보였다.&lt;br&gt;중소기업인들은 당면한 가장 큰 애로로는 인력난 심화(48.5%), 인건비 상승(45.9%), 원자잿값 인상(42.6%) 등을 꼽았다. 금융비용 부담(13.9%)이라는 답변은 판로 부족(14.2%)과 비슷했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현 정부 2년차에 중점 추진할 중소기업 정책(복수 응답)으로는 주 52시간제·중대재해처벌법 등 노동개혁(59.7%)을 꼽았고, 외국 인력 제도 개선 등 인력난 해소(34.3%), 대·중소기업 양극화 해소(30.0%), 기업승계 활성화 지원(19.5%), 뿌리기업 등 전통산업 육성(18.5%) 등을 제시했다.&lt;br&gt;이와 관련, 김기문 중기중앙회장은 “윤석열 정부 출범 이후 노동에 치우친 정책을 바로잡고 납품단가 연동제 도입, 기업승계 제도 개선 등 기업하기 좋은 정책 환경을 마련한 데 대한 중소기업 현장의 공감대가 이번 조사 결과에 반영된 것으로 보인다”며 “정부와 기업이 원팀으로 뭉쳐 당면한 복합경제 위기를 극복하고 글로벌 시장에서 대한민국의 경쟁력을 높여야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中企 77.6%, 윤석열 정부 중소기업 정책 만족”…중기중앙회 설문조사 결과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500090</guid>
      <pubDate>2023-05-22T13:47:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522134703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435575 --&gt;중소기업 10곳 가운데 8곳가량이 윤석열 정부의 중소기업 정책에 만족한다는 조사 결과가 나왔다. 이들 중소기업은 집권 2년 차의 윤 정부가 중점 추진해야 할 중소기업 정책으로 노동개혁을 첫 손가락으로 꼽았다.&lt;br&gt;22일 중소기업중앙회가 실시한 ‘윤석열 정부 중소기업 정책 만족도 및 정책 과제 조사’ 결과에 따르면, 윤 정부의 중소기업 정책에 대해 77.6%가 만족한다고 답했다. 조사는 15~18일 중소기업 303개사를 대상으로 실시됐다.&lt;br&gt;윤 정부가 가장 잘한 중소기업 정책(복수 응답)으로는 근로 시간 유연화 등 노동개혁 원칙 수립(57.8%)을 가장 많이 꼽았다. 이어 납품단가 연동제 법제화 등 제값 받기 환경 조성(54.5%), 상속·증여세 공제 한도 확대 등 기업승계 활성화(31.4%), 외국인력 도입 규모 확대 등 인력난 해소 노력(23.1%) 등의 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한·미·일 경제협력 강화에 대해서는 84.8%가 긍정적으로 평가했다. 긍정 평가 이유로는 글로벌 위상 강화(66.1%), 수출 기회 확대(44.7%), ‘소부장’ 및 원자재 수입 원활화(27.6%), 글로벌 공급망 재편 대응(26.8%), 인적·기술교류 확대(21.4%) 등의 순으로 답했다.&lt;!-- 그림 1435576 --&gt;한국 경제가 당면한 최우선 해결 과제로 40.3%가 경직된 노동시장을 꼽았고, 대·중소기업 양극화(18.5%), 과도한 규제(18.2%), 저출산·고령화 심화(15.8%)가 뒤를 이었다. 신성장 동력 부재(4.3%)와 저성장의 고착화(3%)를 걱정하는 중소기업도 보였다.&lt;br&gt;중소기업인들은 당면한 가장 큰 애로로는 인력난 심화(48.5%), 인건비 상승(45.9%), 원자잿값 인상(42.6%) 등을 꼽았다. 금융비용 부담(13.9%)이라는 답변은 판로 부족(14.2%)과 비슷했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현 정부 2년차에 중점 추진할 중소기업 정책(복수 응답)으로는 주 52시간제·중대재해처벌법 등 노동개혁(59.7%)을 꼽았고, 외국 인력 제도 개선 등 인력난 해소(34.3%), 대·중소기업 양극화 해소(30.0%), 기업승계 활성화 지원(19.5%), 뿌리기업 등 전통산업 육성(18.5%) 등을 제시했다.&lt;br&gt;이와 관련, 김기문 중기중앙회장은 “윤석열 정부 출범 이후 노동에 치우친 정책을 바로잡고 납품단가 연동제 도입, 기업승계 제도 개선 등 기업하기 좋은 정책 환경을 마련한 데 대한 중소기업 현장의 공감대가 이번 조사 결과에 반영된 것으로 보인다”며 “정부와 기업이 원팀으로 뭉쳐 당면한 복합경제 위기를 극복하고 글로벌 시장에서 대한민국의 경쟁력을 높여야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유빈, ‘♥9세 연하’ 테니스 선수 권순우와 열애</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500110</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:15:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522141536_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435609 --&gt;원더걸스 출신 가수 유빈(35)이 9세 연하의 한국 테니스 간판 권순우(26·당진시청)와 열애 중이다.&lt;br&gt;유빈의 소속사 르엔터테인먼트는 22일 “두 사람이 좋은 감정으로 만나고 있는 것은 사실”이라면서 “자세한 부분은 아티스트의 사생활로 회사에서 파악하기 어렵다”고 교제를 공식 인정했다.&lt;br&gt;유빈은 지난 2월 서울 송파구 방이동 올림픽공원 실내테니스장에서 열린 ‘2023 데이비스컵’ 파이널스(본선) 진출전을 객석에서 관람한 것으로 전해졌다. 당시 경기에는 권순우가 출전해 한국이 2년 연속 16강에 진출하는 데 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권순우는 1997년생으로 현재 국내 테니스 랭킹 1위다. 2019~2021년 3년 연속 테니스 코리아가 선정하는 올해의 선수상(MVP)을 수상했으며, 한국선수 최초로 ATP 투어 대회 단식에서 두 차례 우승했다.&lt;br&gt;1988년 생인 유빈은 2세대 K팝을 이끈 원더걸스 래퍼 출신이다. 2007년 원더걸스로 데뷔해 ‘텔미’, ‘쏘핫’, ‘노바디’ 등 히트곡을 발표하며 대중의 큰 사랑을 받았다. 2020년에는 13년간 함께했던 JYP엔터테인먼트를 떠나 르엔터테인먼트를 설립하고 홀로서기에 나섰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유빈, ‘♥9세 연하’ 테니스 선수 권순우와 열애</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500110</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:15:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522141536_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435609 --&gt;원더걸스 출신 가수 유빈(35)이 9세 연하의 한국 테니스 간판 권순우(26·당진시청)와 열애 중이다.&lt;br&gt;유빈의 소속사 르엔터테인먼트는 22일 “두 사람이 좋은 감정으로 만나고 있는 것은 사실”이라면서 “자세한 부분은 아티스트의 사생활로 회사에서 파악하기 어렵다”고 교제를 공식 인정했다.&lt;br&gt;유빈은 지난 2월 서울 송파구 방이동 올림픽공원 실내테니스장에서 열린 ‘2023 데이비스컵’ 파이널스(본선) 진출전을 객석에서 관람한 것으로 전해졌다. 당시 경기에는 권순우가 출전해 한국이 2년 연속 16강에 진출하는 데 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권순우는 1997년생으로 현재 국내 테니스 랭킹 1위다. 2019~2021년 3년 연속 테니스 코리아가 선정하는 올해의 선수상(MVP)을 수상했으며, 한국선수 최초로 ATP 투어 대회 단식에서 두 차례 우승했다.&lt;br&gt;1988년 생인 유빈은 2세대 K팝을 이끈 원더걸스 래퍼 출신이다. 2007년 원더걸스로 데뷔해 ‘텔미’, ‘쏘핫’, ‘노바디’ 등 히트곡을 발표하며 대중의 큰 사랑을 받았다. 2020년에는 13년간 함께했던 JYP엔터테인먼트를 떠나 르엔터테인먼트를 설립하고 홀로서기에 나섰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국회의장 주재 여야 원내대표 회동 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500117</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:31:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522143054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435639 --&gt;&lt;!-- 그림 1435640 --&gt;&lt;!-- 그림 1435641 --&gt;김진표 국회의장과 윤재옥, 박광온 각 당 원내대표들이 22일 서울 여의도 국회에서 회동을 위해 이동하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“日 공무원 사회의 붕괴가 시작됐다”…‘국회의원 횡포에 보람없는 과로, 더는 못참아’ 줄줄이 이탈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500120</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:38:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522143822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435644 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;전직 외교관 “일본 관료 사회에 아무도 남지 않게 될 수도” 우려&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“사적인 요구를 안 들어줬다고 예산 통과에 훼방 놓는 국회의원들, 공무원에게 큰 소리로 분노를 발산하려는 사람들. 정치인과 언론으로부터 욕을 먹는 가운데 매일 이어지는 야근. 이래서는 일할 의욕도 안 생기고 가정도 꾸려나갈 수가 없다.”&lt;br&gt;일본에서 정부 부처 공무원에 대한 인기와 위상 하락이 갈수록 뚜렷해지고 있는 가운데 외무성 고위 관료 출신 인사가 유능한 인재가 관직을 떠날 수밖에 없는 현실을 개탄하며 근본적인 원인 처방을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시사 평론가 가와토 아키오(76)는 지난 20일 뉴스위크 일본판 기고를 통해 “지금과 같은 상태가 지속되면 일본 관료 사회에는 아무도 남지 않게 될 수도 있다”고 우려했다. 가와토 평론가는 외무성 관료 출신으로 주러시아 일본 대사관 공사, 우즈베키스탄 대사 등을 지냈다.&lt;!-- 그림 1435645 --&gt;그는 일신상 이유로 퇴직한 20대 종합직(한국으로 치면 5급 공개경쟁채용시험 합격자) 공무원이 2013년에는 21명에 불과했지만, 2019년에는 86명으로 치솟았다는 수치를 제시한 뒤 공무원들의 이탈을 부추기는 현재의 근로 여건을 강하게 비판했다.&lt;br&gt;가와토 평론가는 “정부에서 당일 근무 종료 후 다음 날 근무 시작 때까지 원칙적으로 11시간은 지나도록 의무화하는 방안을 제시했지만, 나의 경험에 비춰봤을 때 이는 실현 불가능한 얘기”라고 잘라 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“새벽 3시에 퇴근해 고작 몇 시간 자고 아침 9시까지 출근하는 경우도 있는 상황에서 11시간 의무 휴식이 가당키나 한 일인가. 이런 조치보다는 근무 시간이 길어지는 이유를 분석하고 개선하는 것이 중요하다.”&lt;!-- 그림 1435646 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“밤새 자료를 만들어 다음 날 아침 일찍 설명해야 하는 경우가 다반사”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;가와토 평론가는 ‘일본 사회가 연락과 조정을 중시하다 보니 국회의원 등에게 설명할 것이 많은 점’, ‘국회의원들이 대신(장관) 등과 큰 틀의 논의를 하려 들지 않고 세세한 질문까지 답하도록 해 꼬투리를 잡으려는 경우가 많은 점’, ‘예산편성 시즌이 되면 재무성 주계국(한국의 기획재정부 예산실)의 주사급 직원들까지 한밤중에 급하게 부처 관료들에게 자료를 요구하는 점’ 등을 열악한 근로환경의 원인으로 꼽았다.&lt;br&gt;그는 “이런 일들의 필요성을 부정하기는 어렵지만, 비합리적인 것도 많다”고 했다.&lt;br&gt;“부처 과장들을 불러 설명을 요구하는 게 특기인 국회의원이 많고 총리나 장관이 국회 질의응답 때 헤매지 않도록 밤새 자료를 만들어 다음 날 아침 일찍 설명해야 하는 경우가 다반사다. 자기가 맡은 정책에 예산이 책정되게 하려고 밤늦게까지 대기하고, 주계국 주사급 직원의 전화에도 바로 달려가야 한다. 이렇게 한들 초과근무 수당이 나오는 것도 아니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가와토 평론가는 “외교 협상이나 고위인사의 외국 방문을 앞두고는 과장은 의자에서, 직원들은 책상이나 소파에서 가수면을 취하는 게 보통”이라고도 했다.&lt;!-- 그림 1435647 --&gt;“자기의 사적인 요구가 받아들여지지 않으면 외무성 예산의 국회 승인을 방해하거나, 부처 간부들에 압력을 넣어 담당자를 경질하라고 윽박지르는 의원들이 정말 싫었다. 몇몇 공무원들의 비리를 갖고 마치 외무성 전체가 비리 집단인 것처럼 혹독하게 몰아붙이고 욕을 하는 경우도 있었다.”&lt;br&gt;그는 공무원에 대해 ‘대단한 사람들’이라거나 ‘상명하복에 따라 기계처럼 움직인다’고 생각하는 사람이 많은 것도 문제라고 했다.&lt;br&gt;“많은 부처에서 상사와 부하직원 간에 논의하고, 각종 정책이 상명하복보다는 상향식 협의를 통해 수립되는데도 위에서 압력을 가하면 움직여질 것이라고 생각하는 사람들에게는 화가 나지 않을 수 없었다.”&lt;!-- 그림 1435648 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘커리어 관료가 되어 가스미가세키에서 생활’ 동경은 이제 옛말&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그는 사회가 바뀌지 않으면 공무원의 근무 환경은 바뀌지 않는다고 강조했다. 어떤 사안을 잘 알고 있는 사람이 단 한 명밖에 없다면 아무리 일률적으로 휴식 시간을 의무화해도 3~4시간만 잠을 자고 다시 나가야 하는 악순환 고리는 끊어지지 않는다는 것이다.&lt;br&gt;유능한 인재가 관료가 되기를 꺼리는 현상에 대한 일본 사회의 위기감은 갈수록 높아지고 있다.&lt;br&gt;일본 정치인 가운데 개혁적 성향으로 유명한 고노 다로 디지털담당상(전 외무상)은 지난해 9월 22일 일본기자클럽 회견에서 “최근 장래의 에이스라고 촉망받던 한 부처 공무원이 사직하겠다고 얘기하러 나를 찾아왔다”며 “가스미가세키의 붕괴가 시작되고 있다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;‘가스미가세키’는 일본 중앙부처 관가를 상징하는 말이다. 한국 공무원 사회의 대명사가 과거 ‘과천’에 이어 현재 ‘세종’인 것처럼 일본에서는 근대화 이후 줄곧 가스미가세키로 통했다. 도쿄 중심부 지요다구에 있는 가스미가세키 지구에 재무성, 경제산업성, 농림수산성, 외무성, 법무성, 후생노동성, 문부과학성 등 대부분 중앙부처가 모여 있기 때문이다.&lt;!-- 그림 1435649 --&gt;종합직 공무원 시험을 통해 ‘커리어’(간부직) 관료가 돼 가스미가세키에서 근무한다는 것은 일본인들에게 오랫동안 ‘가문의 영광’으로 인식됐지만, 지금은 경쟁률 자체가 과거와 비교할 수 없을 만큼 떨어졌다.&lt;br&gt;일본 정부 인사원에 따르면 올해 종합직 시험 응시자는 1만 4372명으로 역대 최다였던 1996년 4만 5254명의 32% 수준에 그쳤다. 2019년 응시자 2만명 선이 처음 무너진 이후 줄곧 가파른 하락세다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DL이앤씨, 해저 분기 터널 이용해 여수에서 남해 남·북쪽 모두 연결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500123</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:42:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522144250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;DL이앤씨가 ‘해저 분기 터널’이라는 카드로 ‘남해 서면~여수 신덕 국도건설공사’(남해~여수 해저터널)를 수주했다고 22일 밝혔다. 애초 한 방향이던 노선 계획을 해저 분기터널을 활용, 두 방향 노선이 가능해지도록 한 것이다.&lt;!-- 그림 1435652 --&gt;이 사업은 전남 여수 신덕동과 경남 남해 서면을 연결하는 총 8.09㎞의 4차로 국도를 2031년까지 신설하는 프로젝트다. 총사업비는 6974억원으로 해저 분기터널 구간(5.76㎞)을 포함하고 있다. 해저터널이 완성되면 남해~여수 간 이동시간이 기존 1시간 30분에서 10분으로 대폭 줄어든다.&lt;br&gt;DL이앤씨는 이번 수주전에서 남해군 남측과 이어지는 터널 본선 외에 추가로 남해군 북측 연결로(남해 남상리)를 신설하는 설계안을 제출했다.&lt;br&gt;이런 제안이 가능했던 이유는 DL이앤씨가 터널 시공 막장(작업용 진출입구)을 기존 4개에서 8개로 2배 확장해 공사 기간을 13개월가량 단축하면서 비용을 절감할 수 있게 됐기 때문이다. 또 DL이앤씨가 자체 개발한 빌딩정보모델링(BIM) 터널 설계 패키지를 통해 제출된 설계안 중 가장 짧은 해저터널 공사 구간을 구현해 사업 비용을 줄일 수 있기 때문에 가능했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DL이앤씨 관계자는 “차별화된 설계로 공기와 비용을 절감하면서도 지역경제 활성화와 균형발전 방안을 동시에 해결할 수 있게 됐다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DL이앤씨, 해저 분기 터널 이용해 여수에서 남해 남·북쪽 모두 연결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500123</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:42:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522144250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;DL이앤씨가 ‘해저 분기 터널’이라는 카드로 ‘남해 서면~여수 신덕 국도건설공사’(남해~여수 해저터널)를 수주했다고 22일 밝혔다. 애초 한 방향이던 노선 계획을 해저 분기터널을 활용, 두 방향 노선이 가능해지도록 한 것이다.&lt;!-- 그림 1435652 --&gt;이 사업은 전남 여수 신덕동과 경남 남해 서면을 연결하는 총 8.09㎞의 4차로 국도를 2031년까지 신설하는 프로젝트다. 총사업비는 6974억원으로 해저 분기터널 구간(5.76㎞)을 포함하고 있다. 해저터널이 완성되면 남해~여수 간 이동시간이 기존 1시간 30분에서 10분으로 대폭 줄어든다.&lt;br&gt;DL이앤씨는 이번 수주전에서 남해군 남측과 이어지는 터널 본선 외에 추가로 남해군 북측 연결로(남해 남상리)를 신설하는 설계안을 제출했다.&lt;br&gt;이런 제안이 가능했던 이유는 DL이앤씨가 터널 시공 막장(작업용 진출입구)을 기존 4개에서 8개로 2배 확장해 공사 기간을 13개월가량 단축하면서 비용을 절감할 수 있게 됐기 때문이다. 또 DL이앤씨가 자체 개발한 빌딩정보모델링(BIM) 터널 설계 패키지를 통해 제출된 설계안 중 가장 짧은 해저터널 공사 구간을 구현해 사업 비용을 줄일 수 있기 때문에 가능했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DL이앤씨 관계자는 “차별화된 설계로 공기와 비용을 절감하면서도 지역경제 활성화와 균형발전 방안을 동시에 해결할 수 있게 됐다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DL이앤씨, 해저 분기 터널 이용해 여수에서 남해 남·북쪽 모두 연결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500123</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:42:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522144250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;DL이앤씨가 ‘해저 분기 터널’이라는 카드로 ‘남해 서면~여수 신덕 국도건설공사’(남해~여수 해저터널)를 수주했다고 22일 밝혔다. 애초 한 방향이던 노선 계획을 해저 분기터널을 활용, 두 방향 노선이 가능해지도록 한 것이다.&lt;!-- 그림 1435652 --&gt;이 사업은 전남 여수 신덕동과 경남 남해 서면을 연결하는 총 8.09㎞의 4차로 국도를 2031년까지 신설하는 프로젝트다. 총사업비는 6974억원으로 해저 분기터널 구간(5.76㎞)을 포함하고 있다. 해저터널이 완성되면 남해~여수 간 이동시간이 기존 1시간 30분에서 10분으로 대폭 줄어든다.&lt;br&gt;DL이앤씨는 이번 수주전에서 남해군 남측과 이어지는 터널 본선 외에 추가로 남해군 북측 연결로(남해 남상리)를 신설하는 설계안을 제출했다.&lt;br&gt;이런 제안이 가능했던 이유는 DL이앤씨가 터널 시공 막장(작업용 진출입구)을 기존 4개에서 8개로 2배 확장해 공사 기간을 13개월가량 단축하면서 비용을 절감할 수 있게 됐기 때문이다. 또 DL이앤씨가 자체 개발한 빌딩정보모델링(BIM) 터널 설계 패키지를 통해 제출된 설계안 중 가장 짧은 해저터널 공사 구간을 구현해 사업 비용을 줄일 수 있기 때문에 가능했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DL이앤씨 관계자는 “차별화된 설계로 공기와 비용을 절감하면서도 지역경제 활성화와 균형발전 방안을 동시에 해결할 수 있게 됐다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DL이앤씨, 해저 분기 터널 이용해 여수에서 남해 남·북쪽 모두 연결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500123</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:42:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522144250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;DL이앤씨가 ‘해저 분기 터널’이라는 카드로 ‘남해 서면~여수 신덕 국도건설공사’(남해~여수 해저터널)를 수주했다고 22일 밝혔다. 애초 한 방향이던 노선 계획을 해저 분기터널을 활용, 두 방향 노선이 가능해지도록 한 것이다.&lt;!-- 그림 1435652 --&gt;이 사업은 전남 여수 신덕동과 경남 남해 서면을 연결하는 총 8.09㎞의 4차로 국도를 2031년까지 신설하는 프로젝트다. 총사업비는 6974억원으로 해저 분기터널 구간(5.76㎞)을 포함하고 있다. 해저터널이 완성되면 남해~여수 간 이동시간이 기존 1시간 30분에서 10분으로 대폭 줄어든다.&lt;br&gt;DL이앤씨는 이번 수주전에서 남해군 남측과 이어지는 터널 본선 외에 추가로 남해군 북측 연결로(남해 남상리)를 신설하는 설계안을 제출했다.&lt;br&gt;이런 제안이 가능했던 이유는 DL이앤씨가 터널 시공 막장(작업용 진출입구)을 기존 4개에서 8개로 2배 확장해 공사 기간을 13개월가량 단축하면서 비용을 절감할 수 있게 됐기 때문이다. 또 DL이앤씨가 자체 개발한 빌딩정보모델링(BIM) 터널 설계 패키지를 통해 제출된 설계안 중 가장 짧은 해저터널 공사 구간을 구현해 사업 비용을 줄일 수 있기 때문에 가능했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DL이앤씨 관계자는 “차별화된 설계로 공기와 비용을 절감하면서도 지역경제 활성화와 균형발전 방안을 동시에 해결할 수 있게 됐다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DL이앤씨, 해저 분기 터널 이용해 여수에서 남해 남·북쪽 모두 연결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500123</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:42:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522144250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;DL이앤씨가 ‘해저 분기 터널’이라는 카드로 ‘남해 서면~여수 신덕 국도건설공사’(남해~여수 해저터널)를 수주했다고 22일 밝혔다. 애초 한 방향이던 노선 계획을 해저 분기터널을 활용, 두 방향 노선이 가능해지도록 한 것이다.&lt;!-- 그림 1435652 --&gt;이 사업은 전남 여수 신덕동과 경남 남해 서면을 연결하는 총 8.09㎞의 4차로 국도를 2031년까지 신설하는 프로젝트다. 총사업비는 6974억원으로 해저 분기터널 구간(5.76㎞)을 포함하고 있다. 해저터널이 완성되면 남해~여수 간 이동시간이 기존 1시간 30분에서 10분으로 대폭 줄어든다.&lt;br&gt;DL이앤씨는 이번 수주전에서 남해군 남측과 이어지는 터널 본선 외에 추가로 남해군 북측 연결로(남해 남상리)를 신설하는 설계안을 제출했다.&lt;br&gt;이런 제안이 가능했던 이유는 DL이앤씨가 터널 시공 막장(작업용 진출입구)을 기존 4개에서 8개로 2배 확장해 공사 기간을 13개월가량 단축하면서 비용을 절감할 수 있게 됐기 때문이다. 또 DL이앤씨가 자체 개발한 빌딩정보모델링(BIM) 터널 설계 패키지를 통해 제출된 설계안 중 가장 짧은 해저터널 공사 구간을 구현해 사업 비용을 줄일 수 있기 때문에 가능했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DL이앤씨 관계자는 “차별화된 설계로 공기와 비용을 절감하면서도 지역경제 활성화와 균형발전 방안을 동시에 해결할 수 있게 됐다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>측면 돌파로 상대 뒷공간 연다… U-20 김은중호 프랑스전 필승 전략</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500125</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/18/SSC_20230518131029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434170 --&gt;2023 국제축구연맹(FIFA) 20세 이하(U-20) 월드컵에 나서는 김은중호가 우승 후보 프랑스와의 첫 경기에서 조직력에 바탕을 둔 빠른 공수 전환으로 상대 뒷공간을 노리겠다고 밝혔다. 첫 경기만 잘 풀어낸다면 ‘어게인 2019’도 불가능하지 않다는 입장이다.&lt;br&gt;김은중 감독이 이끄는 한국 U-20 축구 대표팀은 23일 새벽 3시(한국시간) 아르헨티나 멘도사의 멘도사 스타디움에서 ‘아트사커’ 프랑스와 대회 조별리그 F조 1차전을 치른다.&lt;br&gt;프랑스전을 하루 앞둔 22일 김은중 감독은 조직력을 강조했다. 김 감독은 “프랑스는 신체조건과 개인 능력이 워낙 좋은 팀인 만큼 개인 성향이 두드러지는 팀”이라면서 “우리는 조직적으로 맞서서 협력 수비나 빠른 공수 전환에 중점을 두고 있는데, 그 부분만 잘 이뤄진다면 좋은 결과가 있을 것”이라고 말했다. 이어 “유럽 팀들과 여러 차례 친선 경기도 했기 때문에, (프랑스가) 강한 상대라고 하지만 선수들이 긴장하지 않고 우리 플레이를 하고 자신이 가진 기량을 마음껏 뽐냈으면 좋겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공격수 박승호(인천)는 “(지난 3월 열린) 아시아축구연맹(AFC) U-20 아시안컵에는 출전하지 못한 아쉬움을 월드컵에서 좋은 모습으로 털어내고 싶다”면서 “프랑스는 공수 전환 속도도 느리고, 수비진이 단순한 플레이를 하는 편인데 그 부분을 활용해 뒷공간을 잘 공략할 예정”이라며 각오를 다졌다.&lt;br&gt;주장인 미드필더 이승원(강원)은 “월드컵에 맞춰 컨디션을 준비해왔다”며 “선수 전체가 월드컵을 처음 경험하는 만큼 좋은 기회에서 자신 있는 모습을 많이 보여드리겠다”고 다짐했다. 또 상대의 강한 압박을 역이용하겠다는 계획도 밝혔다. 그는“역으로 생각하면 뒷공간이 약점이라는 것”이라며 “미드필더로서 빌드업이나 연결고리 등 역할을 잘하고, 상대 취약점인 뒷공간을 공략하는 것이 좋은 방법일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국 대표팀은 2019년 이 대회에서 남자 축구의 FIFA 주관 대회 역대 최고 성적인 준우승을 달성했다. 당시 이강인이 2골 4도움을 기록하며 리오넬 메시(아르헨티나) 이후 14년 만에 18세 나이로 최우수선수상 격인 골든볼을 수상하고 세계적인 유망주로 자리매김했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필리핀 제이파크 아일랜드 새단장 이벤트…숙박권 등 다양한 경품 제공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500126</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:46:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522144657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435654 --&gt;필리핀 세부의 제이파크 아일랜드 리조트 &amp;amp; 워터파크가 한국 홈페이지(www.jparkisland.co.kr) 새단장을 기념해 22일부터 다양한 이벤트를 진행한다.&lt;br&gt;6월 4일까지 홈페이지를 통해 예약한 고객에게는 무료 웰컴 드링크 쿠폰을, 선착순 10명에게는 제이파크 아일랜드의 뽀로로파크 입장권을 준다. 6월 18일까지는 홈페이지 신규 가입 고객을 대상으로 추첨을 통해 총 33명에게커피 쿠폰 등 푸짐한 경품을 제공한다. 기간 동안 신규 회원가입자는 자동으로 이벤트에 응모된다. 소셜네트워크서비스(SNS)에선 제이파크 아일랜드 3박 숙박권, 커피 기프티콘 등의 경품을 걸고 소문내기 이벤트를 진행한다.&lt;br&gt;제이파크 아일랜드는 한국인 여행객들이 즐겨 찾는 세부의 대표적인 가족형 리조트다. 제이파크 측은 “이번 홈페이지 개편을 통해 예약 편의성을 강화하고, 고객 소통에 중점을 뒀다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오얏꽃 난간 가득한 덕수궁 돈덕전 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500127</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522145003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435656 --&gt;&lt;!-- 그림 1435691 --&gt;&lt;!-- 그림 1435658 --&gt;22일 서울 중구 덕수궁 돈덕전 재건 기념 현판 제막식이 열렸다.&lt;br&gt;돈덕전은 1907년 순종이 황제로 즉위할 때 사용한 건물로, 1930년 일제강점기에 헐린 후 약 100년 만에 공식 개관을 앞두고 있다.&lt;br&gt;서양식 연회장으로 사용하기 위해 지어진 돈덕전은 조선 왕실을 상징하는 오얏꽃이 새겨진 난간과 유럽풍 외관으로 이뤄져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 복원으로 1, 2층 공간은 고종과 순종이 사용했던 접견실인 폐현실, 외교실 등을 유지하면서 대한제국의 역사를 보여 주는 전시 공간으로 꾸며진다. 또한 대한제국 관련 자료를 자유롭게 열람할 수 있는 19세기 느낌의 도서관도 마련된다.&lt;br&gt;문화재청은 오는 7일 돈덕전을 비추는 경관조명을 야간에 상시 점등하며, 시민들이 가까이서 관람할 수 있도록 주변 영역도 일부 공개된다. 아울러 돈덕전은 올해 9월 정식 개관한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘예비역’ 장우진 세계탁구선수권 남자단식 첫 승 신고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500128</guid>
      <pubDate>2023-05-22T14:51:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522145137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국 남자탁구의 ‘에이스’ 장우진(28·미래에셋증권)이 세계탁구선수권 남자 단식 첫 승을 신고했다.&lt;!-- 그림 1435659 --&gt;장우진은 21일 남아프리카공화국 더반 인터내셔널컨벤션센터(DICC)에서 열린 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권 남자 단식 1회전(128강)에서 팡예우엔 코엔(싱가포르)을 4-3(11-7 5-11 11-4 11-5 10-12 5-11 11-4)으로 따돌리고 이 종목 첫 승을 거뒀다.&lt;br&gt;첫 게임을 쉽게 따낸 장우진은 두 번째 서브 게임을 놓치면서 승부를 원점으로 돌렸다. 3~4게임을 따내 낙승을 기대했던 장우진은 그러나 5~6게임을 거푸 내주면서 마지막 7개임에 끌려 들어갔다.&lt;br&gt;입대 직전 치렀던 2년 전 미국 휴스턴 대회 1회전에서 풀게임 끝에 충격패했던 흐름이 반복되는 것 같아 긴장할 수밖에 없는 상황. 그러나 장우진은 7게임 초반부터 상대를 밀어붙이며 8-2로 승기를 잡은 뒤 끝까지 리드를 놓치지 않고 승전고를 울렸다. 장우진은 “이번엔 한 경기만 이기면 지난 번(휴스턴 대회)보다 잘한 것이라 생각하려고 했다”라고 안도의 한숨을 내쉬었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장우진에게 이번 대회는 국군체육부대 전역 뒤 첫 대회라 더 의미가 있다. 그는 “(2년 전에는) 아무래도 입대하고 얼마 안 됐던 이병이었기 때문에 전투력이 올라갔었던 것 같고, 지금은 군 문제가 해결됐다는 안도감이 있어서 색다르지만은 비슷한 것 같다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1435660 --&gt;남자대표팀 ‘맏형’ 이상수(33·삼성생명)도 후앙 얀 쳉(대만)을 4-0(11-7 11-6 11-8 11-3)에 낙승을 거두고 2회전에 진출했다.&lt;br&gt;2017년 세계선수권 남자단식 동메달리스트인 이상수는 “아무래도 기량이 예전 같지 않다는 생각에 다른 대회 때보다 긴장이 많이 됐다”며 “차라리 경기를 빨리했으면 좋겠다고 생각했는데 첫 경기부터 잘 풀려서 다행이다. 한 게임 끝났으니 다음 게임 준비 잘해야 할 것 같다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상수는 조대성과 함께 나선 남자복식 1회전(64강)에서도 스웨덴의 안톤 칼베르그-존 페르손 조를 상대로 3-0(11-8 11-4 11-6) 완승했다. 둘은 지난해 월드테이블테니스(WTT) 스타 컨텐더 유러피언 서머 시리스 남자복식에서 중국을 두 차례나 제치고 우승한 터라 강력한 메달 후보로 꼽힌다. 조대성은 “대회 전부터 메달을 목표로 여기에 왔다”고 목소리를 높였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우도환, 아이돌 배우와 애정신 공개했다 비난→삭제 ‘왜’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500132</guid>
      <pubDate>2023-05-22T15:02:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522150225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435665 --&gt;배우 우도환이 배우 김지연(우주소녀 보나)과의 애정신 영상을 공개했다가 논란이 되자 삭제했다.&lt;br&gt;우도환은 지난 21일 자신의 인스타그램에 드라마 ‘조선변호사’ 미공개 영상을 게재했다. 현재 해당 게시물을 삭제된 상태다.&lt;br&gt;이날 올라온 영상은 20초 분량으로, 우도환이 김지연을 뒤에서 끌어안은 모습과 김지연의 귀 뒤쪽에 뽀뽀하는 애정 표현 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 일부 누리꾼은 김지연에 대한 배려가 없었다며 불쾌감을 내비쳤다. 심지어는 우도환을 향한 인신공격과 악플까지 서슴지 않았다. 본방송에서도 편집된 애정신을 굳이 공개하는 것이 이해되지 않는다며 영상 삭제를 요청하기도 했다.&lt;br&gt;다만 우도환을 향한 비난이 과하다는 목소리도 나왔다. 이들은 ‘조선변호사’가 15세 관람가였으며 미공개 장면의 수위도 크게 문제 될 것이 없다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;갑론을박이 이어지자 우도환은 결국 해당 영상을 삭제했다.&lt;br&gt;우도환 측 관계자는 TV리포트에 “해당 미공개 장면은 제작사와 상대 배우의 합의하에 올렸다”면서 “합의가 없었다면 미공개 장면을 갖고 있는 것조차 불가능한 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “드라마를 좋아해 주시는 팬들이 많아서 올린 것이고 다른 의도는 없었다”면서 “그런데 불편해하시는 분들이 있어 해당 게시물을 삭제하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 MBC ‘조선변호사’는 부모님을 죽게 한 원수에게 재판으로 복수하는 조선시대 변호사 ‘외지부’ 강한수(우도환)의 이야기를 그린 작품으로, 지난 20일 16회를 끝으로 종영했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우도환, 아이돌 배우와 애정신 공개했다 비난→삭제 ‘왜’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500132</guid>
      <pubDate>2023-05-22T15:02:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522150225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435665 --&gt;배우 우도환이 배우 김지연(우주소녀 보나)과의 애정신 영상을 공개했다가 논란이 되자 삭제했다.&lt;br&gt;우도환은 지난 21일 자신의 인스타그램에 드라마 ‘조선변호사’ 미공개 영상을 게재했다. 현재 해당 게시물을 삭제된 상태다.&lt;br&gt;이날 올라온 영상은 20초 분량으로, 우도환이 김지연을 뒤에서 끌어안은 모습과 김지연의 귀 뒤쪽에 뽀뽀하는 애정 표현 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 일부 누리꾼은 김지연에 대한 배려가 없었다며 불쾌감을 내비쳤다. 심지어는 우도환을 향한 인신공격과 악플까지 서슴지 않았다. 본방송에서도 편집된 애정신을 굳이 공개하는 것이 이해되지 않는다며 영상 삭제를 요청하기도 했다.&lt;br&gt;다만 우도환을 향한 비난이 과하다는 목소리도 나왔다. 이들은 ‘조선변호사’가 15세 관람가였으며 미공개 장면의 수위도 크게 문제 될 것이 없다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;갑론을박이 이어지자 우도환은 결국 해당 영상을 삭제했다.&lt;br&gt;우도환 측 관계자는 TV리포트에 “해당 미공개 장면은 제작사와 상대 배우의 합의하에 올렸다”면서 “합의가 없었다면 미공개 장면을 갖고 있는 것조차 불가능한 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “드라마를 좋아해 주시는 팬들이 많아서 올린 것이고 다른 의도는 없었다”면서 “그런데 불편해하시는 분들이 있어 해당 게시물을 삭제하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 MBC ‘조선변호사’는 부모님을 죽게 한 원수에게 재판으로 복수하는 조선시대 변호사 ‘외지부’ 강한수(우도환)의 이야기를 그린 작품으로, 지난 20일 16회를 끝으로 종영했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼운 있었다” 박태환, 과거 연애 얘기에 ‘뜨끔’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500134</guid>
      <pubDate>2023-05-22T15:06:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522150648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435669 --&gt;한고은-신영수 부부가 점술 데이트에 나서 ‘8년 차 부부’의 궁합은 물론, ‘신랑즈’의 연애운까지 모조리 확인한다.&lt;br&gt;24일 오후 방송하는 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업’(이하 ‘신랑수업’) 65회에서는 보석점을 보러 간 한고은-신영수 부부의 이야기가 펼쳐진다.&lt;br&gt;이날 한고은은 남편과의 이색 데이트를 위해, 원석으로 점을 쳐보는 일명 ‘보석점’ 데이트를 준비한다. 두 사람은 신비로운 분위기의 보석점 집에 들어선 뒤 진지하게 점술에 임한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타로 마스터는 두 사람에게 각각 마음에 드는 보석을 골라 보석 차트판에 놓으라고 한 뒤, 이를 바탕으로 성격 및 에너지 상태를 분석한다. 그러던 중 한고은은 남편에 대한 분석을 듣더니, “은근히 통쾌하다”고 해 궁금증을 유발한다.&lt;br&gt;뒤이어 두 사람은 타로점도 보면서 ‘8년 차’ 부부의 궁합을 새삼 체크해본다. 이때 한고은은 갑자기 “집에서 대판 싸우면 된다”고 선전포고해 남편을 잔뜩 긴장케 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 한고은이 뽑은 카드를 본 타로 마스터는 “고은씨는 남편분이 제일 잘 생겨 보이는 것 같다”고 한고은의 ‘남편 바라기’ 면모를 콕 집어낸다.&lt;br&gt;자신의 속내를 들켜 당황한 한고은은 “그게 어디 나와요? 선생님이 막 얘기하시는 것 아니에요?”라고 되묻고, 신영수는 광대승천 미소를 뿜는다.&lt;br&gt;나아가 한고은은 ‘신랑학교’ 교감답게 ‘신랑즈’의 연애운도 대리로 봐준다.&lt;br&gt;먼저 김용준의 연애운을 보고, 다음으로 박태환에 대해서도 묻는다. 특히 박태환의 점을 보던 타로 마스터는 깊은 한숨을 내쉬어 불안감을 안긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스튜디오에서 이를 지켜보던 박태환도 숨죽인 채 점괘 결과를 기다리는데, 잠시 후 타로 마스터는 “이 분은 결혼운이 있었는데…”라며 그의 과거를 캐낸다.&lt;br&gt;그러자 박태환은 뜨끔한 듯, “사람이 그럴 수 있지. 어떻게 그런 운에 모두가 (장가)가요?”라고 항의해 짠내를 자아낸다.&lt;br&gt;한고은-신영수 부부의 ‘점술 데이트’ 현장은 24일 오후 9시10분 방송하는 ‘신랑수업’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼운 있었다” 박태환, 과거 연애 얘기에 ‘뜨끔’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500134</guid>
      <pubDate>2023-05-22T15:06:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522150648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435669 --&gt;한고은-신영수 부부가 점술 데이트에 나서 ‘8년 차 부부’의 궁합은 물론, ‘신랑즈’의 연애운까지 모조리 확인한다.&lt;br&gt;24일 오후 방송하는 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업’(이하 ‘신랑수업’) 65회에서는 보석점을 보러 간 한고은-신영수 부부의 이야기가 펼쳐진다.&lt;br&gt;이날 한고은은 남편과의 이색 데이트를 위해, 원석으로 점을 쳐보는 일명 ‘보석점’ 데이트를 준비한다. 두 사람은 신비로운 분위기의 보석점 집에 들어선 뒤 진지하게 점술에 임한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타로 마스터는 두 사람에게 각각 마음에 드는 보석을 골라 보석 차트판에 놓으라고 한 뒤, 이를 바탕으로 성격 및 에너지 상태를 분석한다. 그러던 중 한고은은 남편에 대한 분석을 듣더니, “은근히 통쾌하다”고 해 궁금증을 유발한다.&lt;br&gt;뒤이어 두 사람은 타로점도 보면서 ‘8년 차’ 부부의 궁합을 새삼 체크해본다. 이때 한고은은 갑자기 “집에서 대판 싸우면 된다”고 선전포고해 남편을 잔뜩 긴장케 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 한고은이 뽑은 카드를 본 타로 마스터는 “고은씨는 남편분이 제일 잘 생겨 보이는 것 같다”고 한고은의 ‘남편 바라기’ 면모를 콕 집어낸다.&lt;br&gt;자신의 속내를 들켜 당황한 한고은은 “그게 어디 나와요? 선생님이 막 얘기하시는 것 아니에요?”라고 되묻고, 신영수는 광대승천 미소를 뿜는다.&lt;br&gt;나아가 한고은은 ‘신랑학교’ 교감답게 ‘신랑즈’의 연애운도 대리로 봐준다.&lt;br&gt;먼저 김용준의 연애운을 보고, 다음으로 박태환에 대해서도 묻는다. 특히 박태환의 점을 보던 타로 마스터는 깊은 한숨을 내쉬어 불안감을 안긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스튜디오에서 이를 지켜보던 박태환도 숨죽인 채 점괘 결과를 기다리는데, 잠시 후 타로 마스터는 “이 분은 결혼운이 있었는데…”라며 그의 과거를 캐낸다.&lt;br&gt;그러자 박태환은 뜨끔한 듯, “사람이 그럴 수 있지. 어떻게 그런 운에 모두가 (장가)가요?”라고 항의해 짠내를 자아낸다.&lt;br&gt;한고은-신영수 부부의 ‘점술 데이트’ 현장은 24일 오후 9시10분 방송하는 ‘신랑수업’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유비온, 글로벌 영상 플랫폼 ‘Vimeo’와 공식 리셀러 파트너십 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500139</guid>
      <pubDate>2023-05-22T15:24:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522152407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435688 --&gt;유비온은 글로벌 영상 플랫폼 ‘Vimeo’와 한국에서의 공식 리셀러 파트너십을 체결했다고 22일 밝혔다. Vimeo 동영상 플랫폼은 동영상을 통해 아이디어를 실현하여 더욱 혁신적이고 생산적인 세상을 만들 수 있도록 사용자 친화적인 다양한 기능을 지원하고 있다.&lt;br&gt;유비온은 Vimeo와의 파트너십으로 동영상 콘텐츠 제작, 편집, 호스팅, 공유 등 영상 관련 전반적인 서비스를 강화할 계획이다. Vimeo는 누구나 쉽고 빠르게 전문적인 동영상을 캡처하여 제작할 수 있도록 다양한 도구를 제공하고 있으며, Vimeo의 이벤트 저작도구를 활용하면 라이브 방송 및 웨비나를 주최할 수 있다.&lt;br&gt;특히 이번 파트너십을 통해 유비온의 ‘코스모스 학습경험플랫폼(LXP)’에 Vimeo의 선진 영상 기술이 통합되어 혁신적인 동영상 서비스를 제공할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코스모스 LXP는 기업, 대학, 단체 등의 교육 및 훈련에 사용되는 플랫폼으로, 다양한 상호작용 기능을 통해 사용자들이 학습에 적극적으로 참여할 수 있는 환경을 제공한다. 이러한 상호작용 기능과 동영상 학습 분석 기능을 통해 기관들은 학습자의 진척도와 성과를 추적할 수 있는 것이 특징이다.&lt;br&gt;유비온의 코스모스 LXP는 이미 국내 150여 개 대학에 구축되어 그 우수성과 안정성을 인정받았으며, 시장 점유율 1위를 달리고 있다. 이러한 성과를 바탕으로 코스모스는 대학 외 기업, 협·단체, 기관, 소규모 그룹들이 클라우드 환경에서 편리하게 학습 환경을 구축할 수 있는 코스모스 SaaS(Software as a Service)를 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오병주 유비온 이사는 “팬데믹 이후 비대면 생활이 빠르게 확산되면서 온라인 교육뿐만 아니라 다양한 분야에서 동영상 서비스의 중요성이 부각되고 있다”며 “이런 상황을 고려해 유비온은 코스모스 LXP에 학습 효과 극대화 및 지속 가능한 학습 경험 제공을 위해 Vimeo의 최신 동영상 서비스를 통합하기 위해 이번 협약을 맺었다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “이번 파트너십을 통해 최적화된 동영상 서비스를 제공하여 코스모스 브랜드의 서비스 역량을 강화할 것”이라며 “이번 파트너십으로 코스모스 LXP가 에듀테크 산업 내에서 가장 혁신적인 교육 플랫폼 제공자로서의 입지를 더욱 확고히 할 수 있을 것”이라고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;Vimeo의 데릭 맥도날드 채널 영업이사는 “업계 전문성과 고객 참여의 완벽한 조합을 갖추고 있는 유비온과 긴밀하게 협조하여 한국시장에 Vimeo의 전문성을 제공하게 되어 기쁘다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 Vimeo는 전 세계 3억 명이 넘는 활성 사용자들이 매일 35만 개의 동영상을 업로드하며 1000억 회에 이르는 동영상 조회가 가능케 하는 등 동영상 콘텐츠 제작 및 배포를 위한 선도적인 플랫폼 제조사로 자리매김하고 있다. 또 인터랙티브 비디오를 업무 환경에 도입한 공로를 인정받아 패스트컴퍼니가 선정한 ‘2023년 가장 혁신적인 기업’ 중 하나로 선정된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유비온, 글로벌 영상 플랫폼 ‘Vimeo’와 공식 리셀러 파트너십 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500139</guid>
      <pubDate>2023-05-22T15:24:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522152407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435688 --&gt;유비온은 글로벌 영상 플랫폼 ‘Vimeo’와 한국에서의 공식 리셀러 파트너십을 체결했다고 22일 밝혔다. Vimeo 동영상 플랫폼은 동영상을 통해 아이디어를 실현하여 더욱 혁신적이고 생산적인 세상을 만들 수 있도록 사용자 친화적인 다양한 기능을 지원하고 있다.&lt;br&gt;유비온은 Vimeo와의 파트너십으로 동영상 콘텐츠 제작, 편집, 호스팅, 공유 등 영상 관련 전반적인 서비스를 강화할 계획이다. Vimeo는 누구나 쉽고 빠르게 전문적인 동영상을 캡처하여 제작할 수 있도록 다양한 도구를 제공하고 있으며, Vimeo의 이벤트 저작도구를 활용하면 라이브 방송 및 웨비나를 주최할 수 있다.&lt;br&gt;특히 이번 파트너십을 통해 유비온의 ‘코스모스 학습경험플랫폼(LXP)’에 Vimeo의 선진 영상 기술이 통합되어 혁신적인 동영상 서비스를 제공할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코스모스 LXP는 기업, 대학, 단체 등의 교육 및 훈련에 사용되는 플랫폼으로, 다양한 상호작용 기능을 통해 사용자들이 학습에 적극적으로 참여할 수 있는 환경을 제공한다. 이러한 상호작용 기능과 동영상 학습 분석 기능을 통해 기관들은 학습자의 진척도와 성과를 추적할 수 있는 것이 특징이다.&lt;br&gt;유비온의 코스모스 LXP는 이미 국내 150여 개 대학에 구축되어 그 우수성과 안정성을 인정받았으며, 시장 점유율 1위를 달리고 있다. 이러한 성과를 바탕으로 코스모스는 대학 외 기업, 협·단체, 기관, 소규모 그룹들이 클라우드 환경에서 편리하게 학습 환경을 구축할 수 있는 코스모스 SaaS(Software as a Service)를 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오병주 유비온 이사는 “팬데믹 이후 비대면 생활이 빠르게 확산되면서 온라인 교육뿐만 아니라 다양한 분야에서 동영상 서비스의 중요성이 부각되고 있다”며 “이런 상황을 고려해 유비온은 코스모스 LXP에 학습 효과 극대화 및 지속 가능한 학습 경험 제공을 위해 Vimeo의 최신 동영상 서비스를 통합하기 위해 이번 협약을 맺었다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “이번 파트너십을 통해 최적화된 동영상 서비스를 제공하여 코스모스 브랜드의 서비스 역량을 강화할 것”이라며 “이번 파트너십으로 코스모스 LXP가 에듀테크 산업 내에서 가장 혁신적인 교육 플랫폼 제공자로서의 입지를 더욱 확고히 할 수 있을 것”이라고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;Vimeo의 데릭 맥도날드 채널 영업이사는 “업계 전문성과 고객 참여의 완벽한 조합을 갖추고 있는 유비온과 긴밀하게 협조하여 한국시장에 Vimeo의 전문성을 제공하게 되어 기쁘다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 Vimeo는 전 세계 3억 명이 넘는 활성 사용자들이 매일 35만 개의 동영상을 업로드하며 1000억 회에 이르는 동영상 조회가 가능케 하는 등 동영상 콘텐츠 제작 및 배포를 위한 선도적인 플랫폼 제조사로 자리매김하고 있다. 또 인터랙티브 비디오를 업무 환경에 도입한 공로를 인정받아 패스트컴퍼니가 선정한 ‘2023년 가장 혁신적인 기업’ 중 하나로 선정된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유비온, 글로벌 영상 플랫폼 ‘Vimeo’와 공식 리셀러 파트너십 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500139</guid>
      <pubDate>2023-05-22T15:24:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522152407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435688 --&gt;유비온은 글로벌 영상 플랫폼 ‘Vimeo’와 한국에서의 공식 리셀러 파트너십을 체결했다고 22일 밝혔다. Vimeo 동영상 플랫폼은 동영상을 통해 아이디어를 실현하여 더욱 혁신적이고 생산적인 세상을 만들 수 있도록 사용자 친화적인 다양한 기능을 지원하고 있다.&lt;br&gt;유비온은 Vimeo와의 파트너십으로 동영상 콘텐츠 제작, 편집, 호스팅, 공유 등 영상 관련 전반적인 서비스를 강화할 계획이다. Vimeo는 누구나 쉽고 빠르게 전문적인 동영상을 캡처하여 제작할 수 있도록 다양한 도구를 제공하고 있으며, Vimeo의 이벤트 저작도구를 활용하면 라이브 방송 및 웨비나를 주최할 수 있다.&lt;br&gt;특히 이번 파트너십을 통해 유비온의 ‘코스모스 학습경험플랫폼(LXP)’에 Vimeo의 선진 영상 기술이 통합되어 혁신적인 동영상 서비스를 제공할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코스모스 LXP는 기업, 대학, 단체 등의 교육 및 훈련에 사용되는 플랫폼으로, 다양한 상호작용 기능을 통해 사용자들이 학습에 적극적으로 참여할 수 있는 환경을 제공한다. 이러한 상호작용 기능과 동영상 학습 분석 기능을 통해 기관들은 학습자의 진척도와 성과를 추적할 수 있는 것이 특징이다.&lt;br&gt;유비온의 코스모스 LXP는 이미 국내 150여 개 대학에 구축되어 그 우수성과 안정성을 인정받았으며, 시장 점유율 1위를 달리고 있다. 이러한 성과를 바탕으로 코스모스는 대학 외 기업, 협·단체, 기관, 소규모 그룹들이 클라우드 환경에서 편리하게 학습 환경을 구축할 수 있는 코스모스 SaaS(Software as a Service)를 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오병주 유비온 이사는 “팬데믹 이후 비대면 생활이 빠르게 확산되면서 온라인 교육뿐만 아니라 다양한 분야에서 동영상 서비스의 중요성이 부각되고 있다”며 “이런 상황을 고려해 유비온은 코스모스 LXP에 학습 효과 극대화 및 지속 가능한 학습 경험 제공을 위해 Vimeo의 최신 동영상 서비스를 통합하기 위해 이번 협약을 맺었다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “이번 파트너십을 통해 최적화된 동영상 서비스를 제공하여 코스모스 브랜드의 서비스 역량을 강화할 것”이라며 “이번 파트너십으로 코스모스 LXP가 에듀테크 산업 내에서 가장 혁신적인 교육 플랫폼 제공자로서의 입지를 더욱 확고히 할 수 있을 것”이라고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;Vimeo의 데릭 맥도날드 채널 영업이사는 “업계 전문성과 고객 참여의 완벽한 조합을 갖추고 있는 유비온과 긴밀하게 협조하여 한국시장에 Vimeo의 전문성을 제공하게 되어 기쁘다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 Vimeo는 전 세계 3억 명이 넘는 활성 사용자들이 매일 35만 개의 동영상을 업로드하며 1000억 회에 이르는 동영상 조회가 가능케 하는 등 동영상 콘텐츠 제작 및 배포를 위한 선도적인 플랫폼 제조사로 자리매김하고 있다. 또 인터랙티브 비디오를 업무 환경에 도입한 공로를 인정받아 패스트컴퍼니가 선정한 ‘2023년 가장 혁신적인 기업’ 중 하나로 선정된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국의 룬 대통령” 바이든 G7서도 말실수…백악관은 전문 공개 [영상]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500159</guid>
      <pubDate>2023-05-22T16:12:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522162702_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435723 --&gt;그간 숱한 실언으로 치매 의혹에까지 휘말렸던 조 바이든 미국 대통령이 주요 7개국(G7) 정상회의에서도 말실수를 연발했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 21일 일본 히로시마 G7 정상회의 후 기자회견에서 한국의 윤석열 대통령을 “룬 대통령(President Loon)”이라고 언급했다.&lt;br&gt;‘중국에 맞서기 위해 한·미·일 동맹을 어떻게 강화할 것이냐’는 질문에 답하다가 “최근 워싱턴을 방문한 한국의 룬 대통령과 상세히 이야길 나눴다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 대통령은 이날 기자회견에서 기시다 후미오 일본 총리도 “기시다 대통령”이라고 두 차례 잘못 불렀다. 바이든 대통령은 지난 18일 미일 정상회담에서도 기시다 총리에게 “대통령, 다시 만나게 돼 반갑다”고 인사해 구설에 오른 바 있다.&lt;br&gt;미국 백악관은 ‘브리핑 룸’은 기자회견 후 공식 홈페이지에 이 같은 발언이 담긴 바이든 대통령의 기자회견문 전문을 아래와 같이 가감 없이 그대로 공개했다.&lt;div class=con_textbox_01&gt;● I’ve spoken at length with President Loon [Yoon] of South Korea.  He came to Washington of late.&lt;br/&gt;최근 워싱턴을 방문한 한국의 룬[윤] 대통령과 상세히 이야길 나눴다.&lt;br/&gt;● And I also want to thank President [Prime Minister] Kishida/when I came to see President K- — President [Prime Minister] Kishida&lt;br/&gt;기시다 대통령[총리]에게 감사를/기시다 대통령[총리]를 만나러 왔을 때&lt;/div&gt;&lt;!-- 동영상 29682 --&gt;(해당 영상은 서울신문 홈페이지에서 볼 수 있습니다)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바이든 대통령이 단어나 이름을 혼동해 말한 사례는 적지 않다.&lt;br&gt;그는 지난달 19일 메릴랜드에서 경제 구상 관련 연설을 하며 “미국에는 수천 명의 억만장자가 있습니다. 그들이 지불하는 평균 세율을 알고 있습니까”라며 “E, I, G, H 퍼센트. 8%”라고 말했다. 숫자 ‘8’의 철자인 ‘EIGHT’를 잘못 말한 것이다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 같은 기자회견에서 “이제 기업들이 미국에 투자하고 있다. 미국 기업뿐 아니라 외국 기업들도 마찬가지”라면서 “나는 ‘남미(South America)’, 아니 ‘한국(South Korea)’의 대기업에 왜 미국에 반도체 공장을 짓는지 물어본 적이 있다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;앞서 아일랜드 방문에서는 뉴질랜드 럭비팀(All Blacks)을 아일랜드 독립전쟁을 진압한 영국 경찰(Black and Tans)로 잘못 불렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 지난해 5월 한국 방문 당시에는 윤석열 대통령을 ‘문 대통령’으로 불렀다가 곧바로 정정했다. 2021년 백악관에서 문재인 당시 대통령을 만났을 때는 총리(Prime Minister)라고 지칭하기도 했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 1942년생으로 만 81세다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030, ‘김남국 사태’로 민주당서 국민의힘 이동하나…지지율 출렁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500161</guid>
      <pubDate>2023-05-22T16:24:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/15/SSC_20230515172933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;리얼미터, 민주당 20대 지지율 12.9%P↓ 국민의힘 12.0%P↑&lt;br/&gt;‘조국 사태’처럼 여론 악화되면 다른 세대에 영향 미칠 수도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1432764 --&gt;더불어민주당을 탈당한 김남국 의원의 ‘코인 논란’으로 인해 민주당의 청년층 지지율이 대폭 하락하고 국민의힘의 청년층 지지율이 상승했다. 수십억원의 코인을 투자했다는 ‘김남국 사태’에 분노한 청년층이 민주당을 이탈했고, 국민의힘이 반사 이익을 누린 것으로 분석된다.&lt;br&gt;22일 리얼미터가 미디어트리뷴 의뢰로 15~19일 전국 18세 이상 유권자 2504명을 대상으로 조사(표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±2.0% 포인트, 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조)한 결과 정당 지지도는 국민의힘이 38.5%, 민주당이 42.4%로 집계됐다. 국민의힘은 지난주보다 2.2% 포인트 상승한 반면, 민주당은 4.6% 포인트 하락했다. 배철호 리얼미터 수석전문위원은 민주당 지지율에 대해 “윤석열 정부 출범 이후 가장 큰 낙폭”이라며 “직전 조사에 영향을 주지 않았던 ‘김남국 코인’ 이슈가 본격적으로 작동한 결과”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당과 국민의힘 모두 20대와 30대의 지지율 변화가 가장 컸다. 민주당의 20대 지지율은 47.9%에서 35.0%로 12.9% 포인트 하락했다. 30대는 47.8%에서 39.3%로 8.5% 포인트 하락했다. 반대로 국민의힘의 20대 지지율은 30.4%에서 42.4%로 12.0% 포인트 상승했다. 30대는 30.1%에서 36.9%로 6.8% 포인트 상승했다. 20~30대 모두 민주당의 하락폭과 국민의힘의 상승폭이 거의 일치하는 것을 볼 때 청년층이 그대로 민주당에서 국민의힘으로 이동한 것으로 보인다.&lt;br&gt;민주당의 청년층 이탈을 두고 김 의원처럼 직접 가상자산에 투자했던 2030세대의 분노가 반영됐다는 분석이 나온다. ‘조국 사태’ 때처럼 여론이 악화되면서 다른 세대에도 악영향을 미칠 수 있다는 전망도 있다. 2019년 당시 처음 논란이 제기된 7월만 해도 ‘조국 민정수석의 법무부 장관 기용’에 대해 찬반 의견이 비등했지만, 8월을 지나 실제로 임명한 9월에는 반대 의견이 더 높았다. 박상병 정치평론가는 “투자 당사자인 2030세대가 김 의원의 말바꾸기와 탈당에 실망했고, 이재명 대표가 김 의원을 감싸는듯한 모습을 보이면서 돌아섰다”며 “검찰 수사 상황에 따라 40대 등 다른 연령층도 움직일 가능성이 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여야 모두 청년층을 향한 구애는 계속되고 있다. 민주당은 지난 16일 학자금 대출에 대해 무이자 혜택을 주는 ‘취업 후 학자금 상환 특별법 개정안’을 국회 교육위원회의에서 단독으로 의결했다. 국민의힘 청년정책네트워크는 25일 ‘2호 정책’으로 예비군 지원 방안 발표할 예정이다. 앞서 ‘1호 정책’으로 토익(TOEIC) 시험 성적 유효기간을 2년에서 5년으로 늘리는 ‘누구나 토익 5년’을 발표한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안정’ 택하며 기존 CEO 연임한 증권사들…하반기에도 호실적 이어갈까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500165</guid>
      <pubDate>2023-05-22T16:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522164041_V.png&apos; width=100px align=left&gt;지난해 실적 악화와 증시 부진으로 순이익이 큰 폭으로 줄었던 대형 증권사들은 기존 대표를 연임하며 ‘안정’을 통한 위기 돌파를 꾀했다. 올 1분기 호실적을 기록하며 좋은 시작을 보이고 있지만 하반기까지 이러한 흐름이 이어질지는 미지수다.&lt;!-- 그림 1435730 --&gt;22일 금융투자업계에 따르면 지난해 말 자기자본 기준 10대 증권사(미래에셋·NH·한국·삼성·하나·KB·메리츠·신한·키움·대신증권) 중 올해 대표를 신규 선임한 회사는 하나증권의 강성묵 사장뿐이다. 미래에셋증권의 최현만 회장과 이만열 사장, 정일문 한국투자증권 사장, 장석훈 삼성증권 사장, 박정림·김성현 KB증권 사장, 황현순 키움증권 사장 등은 유임됐으며, 신한투자증권은 지난해 말 이영창 사장이 물러나면서 김상태 단독 대표 체제로 전환했다.&lt;!-- 그림 1435731 --&gt;지난해 연임됐던 정영채 NH투자증권 대표와 오익근 대신증권 대표는 임기가 내년 3월까지이며, 같은 해 네 번째 임기를 시작하며 증권업계 최장수 CEO에 등극한 최희문 메리츠증권 대표이사 부회장의 임기는 2025년 3월까지다.&lt;br&gt;대형 증권사들은 지난해 발생했던 고금리 위기 등이 올해까지 지속될 것을 감안해 변화보다는 안정에 방점을 두면서 기존 CEO들의 유임을 결정했다. 당초 올해 증시가 상저하고 흐름을 나타낼 것으로 예상되며 1분기에도 실적 악화가 이어질 것으로 전망했으나 연초부터 2차전지주 등 증시 회복세가 이어지면서 20대 증권사의 올 1분기 자기자본은 지난해 같은 기간 대비 4.9% 늘었고, 순이익도 6.9% 증가했다.&lt;!-- 그림 1435732 --&gt;반면 중소형 증권사들은 업황 부진을 타개하기 위해 신규 수장들을 맞았는데 DB금융투자와 SK증권, IBK투자증권, 토스증권, 한화투자증권 등이 대표적이다. SK증권의 경우 지난해 경영실적이 크게 악화하면서 김신 대표의 연임과 더불어 전우종 대표를 새로 선임해 각자 대표 체제를 구축했는데 이로써 김 대표는 만 10년째 임기를 수행하게 됐다.&lt;br&gt;증권사들의 2분기 실적 전망은 다소 엇갈린다. 2분기에는 최근 발생한 소시에테제네랄(SG)증권발 하한가 사태 여파로 차액결제거래(CFD)와 신용거래에서 발생한 투자자들의 빚을 증권사가 떠안을 수 있다는 우려의 목소리와 함께 지속된 약세장으로 국내 증시 매력도가 증가했다는 분석도 있다. 이경민 대신증권 연구원은 “외국인 입장에서 2년간 약해진 국내 증시 매력도가 분기점을 통과하고 있다고 볼 수 있다”면서 “실적 개선세가 지속하고 원화 약세 압력이 진정될 가능성이 크다”고 분석했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안정’ 택하며 기존 CEO 연임한 증권사들…하반기에도 호실적 이어갈까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500165</guid>
      <pubDate>2023-05-22T16:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522164041_V.png&apos; width=100px align=left&gt;지난해 실적 악화와 증시 부진으로 순이익이 큰 폭으로 줄었던 대형 증권사들은 기존 대표를 연임하며 ‘안정’을 통한 위기 돌파를 꾀했다. 올 1분기 호실적을 기록하며 좋은 시작을 보이고 있지만 하반기까지 이러한 흐름이 이어질지는 미지수다.&lt;!-- 그림 1435730 --&gt;22일 금융투자업계에 따르면 지난해 말 자기자본 기준 10대 증권사(미래에셋·NH·한국·삼성·하나·KB·메리츠·신한·키움·대신증권) 중 올해 대표를 신규 선임한 회사는 하나증권의 강성묵 사장뿐이다. 미래에셋증권의 최현만 회장과 이만열 사장, 정일문 한국투자증권 사장, 장석훈 삼성증권 사장, 박정림·김성현 KB증권 사장, 황현순 키움증권 사장 등은 유임됐으며, 신한투자증권은 지난해 말 이영창 사장이 물러나면서 김상태 단독 대표 체제로 전환했다.&lt;!-- 그림 1435731 --&gt;지난해 연임됐던 정영채 NH투자증권 대표와 오익근 대신증권 대표는 임기가 내년 3월까지이며, 같은 해 네 번째 임기를 시작하며 증권업계 최장수 CEO에 등극한 최희문 메리츠증권 대표이사 부회장의 임기는 2025년 3월까지다.&lt;br&gt;대형 증권사들은 지난해 발생했던 고금리 위기 등이 올해까지 지속될 것을 감안해 변화보다는 안정에 방점을 두면서 기존 CEO들의 유임을 결정했다. 당초 올해 증시가 상저하고 흐름을 나타낼 것으로 예상되며 1분기에도 실적 악화가 이어질 것으로 전망했으나 연초부터 2차전지주 등 증시 회복세가 이어지면서 20대 증권사의 올 1분기 자기자본은 지난해 같은 기간 대비 4.9% 늘었고, 순이익도 6.9% 증가했다.&lt;!-- 그림 1435732 --&gt;반면 중소형 증권사들은 업황 부진을 타개하기 위해 신규 수장들을 맞았는데 DB금융투자와 SK증권, IBK투자증권, 토스증권, 한화투자증권 등이 대표적이다. SK증권의 경우 지난해 경영실적이 크게 악화하면서 김신 대표의 연임과 더불어 전우종 대표를 새로 선임해 각자 대표 체제를 구축했는데 이로써 김 대표는 만 10년째 임기를 수행하게 됐다.&lt;br&gt;증권사들의 2분기 실적 전망은 다소 엇갈린다. 2분기에는 최근 발생한 소시에테제네랄(SG)증권발 하한가 사태 여파로 차액결제거래(CFD)와 신용거래에서 발생한 투자자들의 빚을 증권사가 떠안을 수 있다는 우려의 목소리와 함께 지속된 약세장으로 국내 증시 매력도가 증가했다는 분석도 있다. 이경민 대신증권 연구원은 “외국인 입장에서 2년간 약해진 국내 증시 매력도가 분기점을 통과하고 있다고 볼 수 있다”면서 “실적 개선세가 지속하고 원화 약세 압력이 진정될 가능성이 크다”고 분석했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美 압박에도 양안전쟁 필연…韓, ‘반중’ 후과 계산하고 대응해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500167</guid>
      <pubDate>2023-05-22T16:43:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522164318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435734 --&gt;&lt;b&gt;미국이 일본 히로시마에서 열린 주요 7개국(G7) 정상회의와 쿼드(미국·일본·호주·인도) 정상회의를 통해 대중국 포위망을 더욱 촘촘히 좁히자 중국과 러시아는 이에 강하게 반발하며 ‘결연한 대응’을 예고했다. 앞으로 미중 패권 구도는 어떻게 전개될까.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;최근 출간된 서적 ‘이미 시작된 전쟁’의 저자인 중국 전문 컨설턴트 이철(사진) 박사는 “이 추세가 이어지면 서구세계의 전방위적 압박에도 양안(중국과 대만) 전쟁을 피할 수 없다”며 “미중 무력 충돌 상황에서 한반도는 안전지대가 아니다. 지금부터 우리 정부도 ‘둠스데이(운명의 날) 시나리오’를 마련해 최악의 위기에 대비해야 한다”고 역설했다. 22일 중국 베이징에서 그를 만나 미중 패권 전망과 한반도의 운명을 들어봤다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-지난해 8월 낸시 펠로시 미 하원의장의 대만 방문을 계기로 중국이 대만에 대한 무력 시위 강도를 크게 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“10여년 전부터 ‘결국 중국은 대만을 공격할 것’이라는 주장을 펼쳤다. 불과 1~2년 전까지도 이 이야기를 꺼내면 ‘이상한 사람’ 취급 받았다. 안타깝게도 현 상황을 보면 양안전쟁이 기우(杞憂)가 아님을 알 수 있다. 미 군부 내 일부 강경파는 “중국이 가장 약한 날은 바로 오늘”이라며 “전쟁을 피할 수 없다면 하루라도 빨리 (중국을) 치자”는 주장을 공공연히 내놓는다. 다만 조 바이든 미 행정부가 중국을 서서히 말려 죽이는 고사(枯死) 작전을 펴고 있어 아직 미중 군사 충돌은 생겨나지 않고 있다.”&lt;br&gt;-대만이 반도체를 방패삼아 미국의 지원을 끌어내고 있다. 서방국가들도 ‘대만해협 현상변경 반대’를 외치며 중국에 다같이 경고 목소리를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-“미국의 빅테크(초대형 정보기술 기업)들은 대만 반도체 파운드리(위탁생산) 업체 TSMC 없이 정상적인 운영이 불가능하다. 워싱턴이 중국의 반도체 굴기를 차단하고 자국 중심 반도체 주도권을 지키려면 대만의 안보가 필수다. 차이잉원 대만 총통도 ‘우리가 망가지면 글로벌 반도체 공급망도 무너진다’는 논리로 워싱턴의 보호를 요청한다. 그럼에도 양안 전쟁은 피할 수 없다. 중국의 대만 통일 구상은 시진핑 국가주석 개인의 결정이 아니다. 장쩌민 전 주석 시절인 1999년부터 꾸준히 준비돼 온 공산당 ‘100년 계획’의 핵심이다. ‘안 되면 말고’ 식으로 대충 얼버무리고 넘어갈 수 있는 사안이 아니다.&lt;br&gt;-그런 견해를 반영하듯 최근 헨리 키신저 전 미 국무부 장관은 “미중 갈등으로 5~10년 안에 3차 세계대전이 일어날 수 있다”고 경고했다. 중국이 과연 미국과 대결 가능한가.&lt;br&gt;“과거에는 경제·군사적 실력이 부족해 미국을 상대할 확신이 없었지만 지금은 다르다. ‘최소한 대만해협에서는 지지 않는다’고 생각하는 듯 하다. 이런 자신감에 근거해 최근 시 주석은 대만이 일국양제(한 나라 두 체제) 원칙을 거부하자 ‘책사’인 왕후닝 전국인민정치협상회의 주석에 새로운 통일 전략 수립을 지시했다. 일반에 공개되지 않았지만 무력 통일 방안이 담길 것으로 보인다. 중국이 (대만과의 통일을 앞당기고자) 비밀리에 네 번째 항공모함 건조에 착수했다는 이야기도 들린다.”&lt;!-- 그림 1435735 --&gt;-중국의 대만 침공 방식을 두고 미국에서 수많은 시나리오가 나온다.&lt;br&gt;“베이징은 세계 최강 미국과 전면전을 벌여서는 승리할 수 없다는 사실을 잘 안다. 베트남전에서 미국을 쫒아낸 보구옌지압(1911~2013) 장군의 3대 전략처럼 ‘적이 원하는 시간에 싸우지 않고 적이 원하는 장소에서 싸우지 않고 적이 생각하는 방법으로 싸우지 않는’ 방식을 택할 것이다. 우리가 예상할 수 있는 시나리오로 대만을 공격하지 않을 공산이 크다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-워싱턴에서 ‘대만 유사시 한국군도 참전할 것’이라는 신호가 나온다.&lt;br&gt;“올해 4월 제주 공해에서 열린 한미일 합동 훈련에 미국의 핵항공모함 니미츠가 나왔다. 북한에는 수십년째 이어진 경제난으로 제대로 운영되는 해군 함정이 거의 없다. 3국 합동 훈련이 정말로 북한만을 겨냥했다면 니미츠함 같은 전략자산까지 동원할 필요는 없다. 지난해 7월 미 하와이에서 열린 세계 최대 해상훈련 ‘림팩’(환태평양훈련)에서 우리 해군 제독이 처음으로 연합군을 지휘해 미군의 새 개념인 ‘원정전방기지작전’(EABO)을 수행했다. EABO는 적에게 빼앗긴 섬을 탈환하기 위한 작전이다. 미군은 ‘양안전쟁 발발시 대규모 사상자가 생겨날 대만섬 상륙작전을 우리 군에 맡길 수 있다’고 판단한 것으로 보인다. 중국이 윤석열 정부에 왜 이렇게 강하게 반발하는지 모른척해선 안 된다.”&lt;br&gt;-우리 정부가 대만 사태 개입을 완강히 거부하면 한반도는 안전하지 않을까.&lt;br&gt;“중국은 경제력의 80%가 집중된 동부 지역에 주한미군과 국군을 내버려 두고 대만과 총력전을 펼치기 힘들다. 북한에 ‘국지전을 일으켜 한미 양국의 군사력을 한반도에 묶어 달라’고 은밀히 요구할 가능성이 크다. 우리의 의도와 관계없이 한반도가 미중 패권 경쟁의 전쟁터가 될 수밖에 없다는 뜻이다. 양안전쟁을 통해 아시아 최강국의 지위를 회복하고 싶어하는 일본의 움직임도 배제해선 안 된다.”&lt;!-- 그림 1435736 --&gt;-한일 양국이 그간의 앙금을 풀고 밀착을 강화하고 있다. 그럼에도 우리가 일본을 경계해야 하나.&lt;br&gt;“현재 일본은 쇠퇴하는 국력을 되살려 ‘아시아의 영국’이 되고 싶어한다. 양안전쟁을 계기로 ‘잃어버린 30년’을 끝낼 새 판을 짜려는 속내다. 영국이 미국의 ‘영원한 혈맹’으로 유럽에서 독보적 지위를 누리듯 일본도 아시아에서 미국의 후광으로 거대한 영향력을 행사하길 바란다. 일본은 앵글로 색슨 운명 공동체 ‘파이브 아이스’(미국·영국·캐나다·호주·뉴질랜드)와 핵심 기밀을 공유하는 이른바 ‘식스 아이스’가 되길 원한다. 이렇게 되면 워싱턴이 입수한 한국의 군사기밀은 물론, 삼성전자·현대차의 핵심 영업기밀까지 손쉽게 얻을 수 있다. 우리 입장에서 제조업 등 여러 산업에서 경합하는 일본에 패를 보여주며 싸워야 하는 상황이 된다. 일본이 한미일 동맹을 강화하려는 진짜 의도를 정확히 파악할 필요가 있다.”&lt;br&gt;-우리 정부에 하고 싶은 말이 있다면.&lt;br&gt;“현재의 반중 기조를 포기하라는 것은 아니다. 그러나 우리 정부가 입게 될 경제적 타격·안보 위기 증폭 등 후과는 정확히 계산한 뒤 대응하는지 의구심이 들 때가 많다. 지금부터라도 각계 전문가 및 여러 부처의 의견을 모아 최악의 상황에 대비하고 사회적 합의점을 찾길 바란다.”&lt;br&gt;■이철 박사는&lt;br&gt;중국 전략 컨설턴트 겸 칼럼니스트. 서울대 산업공학과를 졸업하고 삼성SDS 중국법인장, 디지카이트 대표, 中 TCL 최고정보책임자(CIO), SK엔카 중국본부장 등을 지냈다. 중국에서 30년 가까이 생활하며 얻은 경험과 인적 네트워크를 바탕으로 국내외 주요 기관과 업체들에 중국 관련 정보 분석 및 컨설팅 서비스를 제공한다. 서울신문에 온라인 칼럼 ‘이철의 차이나 핀홀’을 연재 중이다. 저서로 ‘중국의 선택’(2021), ‘중국주식 투자비결’(2022), ‘이미 시작된 전쟁’(2023) 등이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장애인 고객용이요? ‘모두를 위한 TV’ 만들면 누구나 편리해지죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500168</guid>
      <pubDate>2023-05-22T16:43:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522164337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435737 --&gt;&lt;b&gt;기계치·외국인 등 누구나 손쉽게&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;조건, 상황 맞게 맞춤형 TV 구현&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;수어 화면 커지고 음성 이중 출력&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“기기 접근성 강화의 대상을 장애인으로만 가둬선 안 됩니다. ‘모두를 위한 TV’로 만들면 결국 장애가 있는 고객뿐 아니라 고령층, 기계치, Z세대까지 모두에게 편리한 TV가 탄생하지 않을까요.” (오유진 책임)&lt;br&gt;‘세계 접근성 인식의 날’인 지난 18일 서울 여의도 LG트윈타워에서 만난 LG전자 TV상품기획팀 팀원들은 이날도 ‘모두를 위한 TV’를 구현하기 위한 전략 짜기와 아이디어 공유에 한창이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고객의 페인 포인트(불편함을 느끼는 지점)에서부터 고객 가치를 실천할 것을 강조해 온 구광모 LG그룹 회장의 경영 철학에 발맞춰 다양한 고객층에게 쉽고 편리한 접근성, 만족도 높은 시청 경험을 선사하려는 여정은 최근 LG전자가 TV 제품에서 구현하고 있는 ‘접근성 강화 기능’에서 단적으로 드러난다.&lt;br&gt;올해 TV 제품에는 수어 방송 화면 영역을 3가지 단계로 자유롭게 키웠다 줄일 수 있는 기능을 적용한 데 이어 장애, 노화 등의 이유로 청력이 약한 고객이 가족과 함께 TV를 보면서도 자신에게 맞는 음량을 선택할 수 있게 했다. TV 스피커와 블루투스 기기에 음향을 동시에 출력하는 음성 이중 출력 기술을 구현한 것이다.&lt;br&gt;올 하반기에는 ‘인공지능(AI) 자막’ 기능을 새로 더할 예정이다. TV에서 나오는 말을 1.2초 만에 자막으로 띄워주는데 이를 AI가 프로그램 자체에서 나오는 자막과 겹치지 않도록 시청에 방해받지 않은 공간으로 자동으로 옮겨주는 기능이다. 뉴스뿐 아니라 요즘 예능 프로그램에서 자막이 빈번하게 등장하는 것 등을 감안한 배려다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“하반기 인공지능 자막 기능도 추가&lt;br/&gt;TV 속 음성 1.2초만에 화면에 표시&lt;br/&gt;글로벌 고객 위해 80여개 언어 인식”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“소리를 듣지 못하는 청각장애인 고객들은 언어 정보를 전적으로 자막을 통해 받아들이고 TV를 감상하는데 프로그램 자체 자막이 많이 뜨면 서로 겹쳐 방해받는 경우가 많아요. 그래서 TV에 나오는 말들을 1.2초 만에 자막으로 신속하게 띄워주면서도 AI가 기존 자막 영역을 피해서 화면에 배치해줍니다. 한글뿐 아니라 유럽, 아시아, 아프리카 등 지역의 80여개 언어를 인식할 수 있게 했기 때문에 귀로 듣기 어려운 전 세계 고객들에게 더 나은 시청 경험을 안겨줄 수 있을 거라 기대됩니다.” (장효희 책임)&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435738 --&gt;LG TV는 2021년부터 시·청각 장애, 수어 통역사, 고령층 고객 등으로 구성된 고객 자문단을 운영하며 심층 인터뷰 등으로 이들이 TV를 볼 때 경험하는 불편한 점들과 요구들을 꼼꼼히 살펴 접근성 강화 기능들로 구현해오고 있다.&lt;br&gt;“처음에 고객들이 어려워하는 부분을 물었을 때 일반인인 우리가 쉽게 쓰는 기능들을 장애를 지닌 고객들은 아예 접근조차 못하고, 그런 기능이 있다는 것조차 모르고 있다는 데서 충격을 받았죠. 접근성 강화는 진정성을 갖고 해야 하는구나 느낀 계기였습니다.” (조현포 팀장)&lt;br&gt;실제 바뀐 접근성 강화 기능을 써본 장애인 고객들은 “이런 게 있었느냐”며 놀라기 일쑤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435739 --&gt;“화면에서 수어 영상이 확대되는 기능을 체험한 한 청각장애인 고객은 ‘손 모양, 입 모양이 제대로 보이니 큰 소리로 또렷하게 말해주는 것 같아 갑갑함이 시원하게 풀렸다’고 감탄하셨어요.” (장 책임)&lt;br&gt;볼링을 좋아하지만 시각장애 때문에 스마트폰으로 영상의 소리만 들어오던 한 고객은 TV에서 음성 지시를 통해 유튜브에서 볼링 영상을 찾아보곤 새로운 재미에 푹 빠졌다. “스마트폰으로는 뿌옇게만 보다가 TV의 음성 인식 기능을 통해 유튜브에서 볼링 영상도 쉽게 찾을 수 있다는 걸 처음 안 데다, 큰 화면으로 미약하게나마 공이 불러가고 핀이 쓰러지는 걸 느끼고 난생처음 생생한 몰입감을 느꼈다고 하셨죠.” (오 책임)&lt;br&gt;LG TV가 지향하는 ‘모두를 위한 TV’는 신체적, 정신적 취약계층에 국한된 것이 아니다. 디지털 문맹이나 영상에 익숙한 젊은 세대, 고령층, TV 시청을 귀찮아하는 이들 등 다양한 상황과 조건, 환경에 놓인 고객들을 모두 고려해 각각에 맞춤한 개인화된 차별화 서비스를 선보이려는 것이다.&lt;br&gt;“이중 음성 출력 기술만 해도 고령층이나 청각장애인뿐 아니라 수험생 자녀를 둔 아빠가 조용히 TV를 시청하는 등 다양한 장면에서 사용할 수 있죠. 이처럼 개개인의 조건과 관계없이 모두가 편리하게 사용할 수 있는 TV를 만드는 것, 투자 대비 수익을 생각하면 쉽지 않은 행보지만 우리가 하지 않으면 바뀌지 않는단 신념으로 한 걸음씩 더 나아가야죠.” (조 팀장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장애인 고객용이요? ‘모두를 위한 TV’ 만들면 누구나 편리해지죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500168</guid>
      <pubDate>2023-05-22T16:43:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522164337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435737 --&gt;&lt;b&gt;기계치·외국인 등 누구나 손쉽게&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;조건, 상황 맞게 맞춤형 TV 구현&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;수어 화면 커지고 음성 이중 출력&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“기기 접근성 강화의 대상을 장애인으로만 가둬선 안 됩니다. ‘모두를 위한 TV’로 만들면 결국 장애가 있는 고객뿐 아니라 고령층, 기계치, Z세대까지 모두에게 편리한 TV가 탄생하지 않을까요.” (오유진 책임)&lt;br&gt;‘세계 접근성 인식의 날’인 지난 18일 서울 여의도 LG트윈타워에서 만난 LG전자 TV상품기획팀 팀원들은 이날도 ‘모두를 위한 TV’를 구현하기 위한 전략 짜기와 아이디어 공유에 한창이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고객의 페인 포인트(불편함을 느끼는 지점)에서부터 고객 가치를 실천할 것을 강조해 온 구광모 LG그룹 회장의 경영 철학에 발맞춰 다양한 고객층에게 쉽고 편리한 접근성, 만족도 높은 시청 경험을 선사하려는 여정은 최근 LG전자가 TV 제품에서 구현하고 있는 ‘접근성 강화 기능’에서 단적으로 드러난다.&lt;br&gt;올해 TV 제품에는 수어 방송 화면 영역을 3가지 단계로 자유롭게 키웠다 줄일 수 있는 기능을 적용한 데 이어 장애, 노화 등의 이유로 청력이 약한 고객이 가족과 함께 TV를 보면서도 자신에게 맞는 음량을 선택할 수 있게 했다. TV 스피커와 블루투스 기기에 음향을 동시에 출력하는 음성 이중 출력 기술을 구현한 것이다.&lt;br&gt;올 하반기에는 ‘인공지능(AI) 자막’ 기능을 새로 더할 예정이다. TV에서 나오는 말을 1.2초 만에 자막으로 띄워주는데 이를 AI가 프로그램 자체에서 나오는 자막과 겹치지 않도록 시청에 방해받지 않은 공간으로 자동으로 옮겨주는 기능이다. 뉴스뿐 아니라 요즘 예능 프로그램에서 자막이 빈번하게 등장하는 것 등을 감안한 배려다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“하반기 인공지능 자막 기능도 추가&lt;br/&gt;TV 속 음성 1.2초만에 화면에 표시&lt;br/&gt;글로벌 고객 위해 80여개 언어 인식”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“소리를 듣지 못하는 청각장애인 고객들은 언어 정보를 전적으로 자막을 통해 받아들이고 TV를 감상하는데 프로그램 자체 자막이 많이 뜨면 서로 겹쳐 방해받는 경우가 많아요. 그래서 TV에 나오는 말들을 1.2초 만에 자막으로 신속하게 띄워주면서도 AI가 기존 자막 영역을 피해서 화면에 배치해줍니다. 한글뿐 아니라 유럽, 아시아, 아프리카 등 지역의 80여개 언어를 인식할 수 있게 했기 때문에 귀로 듣기 어려운 전 세계 고객들에게 더 나은 시청 경험을 안겨줄 수 있을 거라 기대됩니다.” (장효희 책임)&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435738 --&gt;LG TV는 2021년부터 시·청각 장애, 수어 통역사, 고령층 고객 등으로 구성된 고객 자문단을 운영하며 심층 인터뷰 등으로 이들이 TV를 볼 때 경험하는 불편한 점들과 요구들을 꼼꼼히 살펴 접근성 강화 기능들로 구현해오고 있다.&lt;br&gt;“처음에 고객들이 어려워하는 부분을 물었을 때 일반인인 우리가 쉽게 쓰는 기능들을 장애를 지닌 고객들은 아예 접근조차 못하고, 그런 기능이 있다는 것조차 모르고 있다는 데서 충격을 받았죠. 접근성 강화는 진정성을 갖고 해야 하는구나 느낀 계기였습니다.” (조현포 팀장)&lt;br&gt;실제 바뀐 접근성 강화 기능을 써본 장애인 고객들은 “이런 게 있었느냐”며 놀라기 일쑤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435739 --&gt;“화면에서 수어 영상이 확대되는 기능을 체험한 한 청각장애인 고객은 ‘손 모양, 입 모양이 제대로 보이니 큰 소리로 또렷하게 말해주는 것 같아 갑갑함이 시원하게 풀렸다’고 감탄하셨어요.” (장 책임)&lt;br&gt;볼링을 좋아하지만 시각장애 때문에 스마트폰으로 영상의 소리만 들어오던 한 고객은 TV에서 음성 지시를 통해 유튜브에서 볼링 영상을 찾아보곤 새로운 재미에 푹 빠졌다. “스마트폰으로는 뿌옇게만 보다가 TV의 음성 인식 기능을 통해 유튜브에서 볼링 영상도 쉽게 찾을 수 있다는 걸 처음 안 데다, 큰 화면으로 미약하게나마 공이 불러가고 핀이 쓰러지는 걸 느끼고 난생처음 생생한 몰입감을 느꼈다고 하셨죠.” (오 책임)&lt;br&gt;LG TV가 지향하는 ‘모두를 위한 TV’는 신체적, 정신적 취약계층에 국한된 것이 아니다. 디지털 문맹이나 영상에 익숙한 젊은 세대, 고령층, TV 시청을 귀찮아하는 이들 등 다양한 상황과 조건, 환경에 놓인 고객들을 모두 고려해 각각에 맞춤한 개인화된 차별화 서비스를 선보이려는 것이다.&lt;br&gt;“이중 음성 출력 기술만 해도 고령층이나 청각장애인뿐 아니라 수험생 자녀를 둔 아빠가 조용히 TV를 시청하는 등 다양한 장면에서 사용할 수 있죠. 이처럼 개개인의 조건과 관계없이 모두가 편리하게 사용할 수 있는 TV를 만드는 것, 투자 대비 수익을 생각하면 쉽지 않은 행보지만 우리가 하지 않으면 바뀌지 않는단 신념으로 한 걸음씩 더 나아가야죠.” (조 팀장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서현, 슬립 원피스 입고 뽐낸 ‘인형 비주얼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500174</guid>
      <pubDate>2023-05-22T16:50:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 111279 --&gt;그룹 소녀시대 막내 서현이 인형 같은 비주얼 공개로 팬들을 설레게 했다.&lt;br&gt;서현은 지난 19일 자신의 채널에 별다른 멘트 없이 여러 장의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 민소매 미니 원피스를 입고 포니테일을 한 서현의 러블리한 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서현의 170cm의 큰 키와 여리여리한 몸매로 시선을 사로잡는다. 특히 우월한 각선미와 9등신 비율은 감탄을 자아낸다.&lt;br&gt;한편 서현은 2023년 3분기 공개 예정인 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘도적: 칼의 소리’와 2024년 개봉할 것을 보이는 ‘왕을 찾아서’에 출연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서현, 슬립 원피스 입고 뽐낸 ‘인형 비주얼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500174</guid>
      <pubDate>2023-05-22T16:50:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 111279 --&gt;그룹 소녀시대 막내 서현이 인형 같은 비주얼 공개로 팬들을 설레게 했다.&lt;br&gt;서현은 지난 19일 자신의 채널에 별다른 멘트 없이 여러 장의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 민소매 미니 원피스를 입고 포니테일을 한 서현의 러블리한 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서현의 170cm의 큰 키와 여리여리한 몸매로 시선을 사로잡는다. 특히 우월한 각선미와 9등신 비율은 감탄을 자아낸다.&lt;br&gt;한편 서현은 2023년 3분기 공개 예정인 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘도적: 칼의 소리’와 2024년 개봉할 것을 보이는 ‘왕을 찾아서’에 출연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노숙집회 막고 경찰 면책조항 신설”…당정, ‘집시법’ 개정 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500176</guid>
      <pubDate>2023-05-22T16:55:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522165446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435751 --&gt;국민의힘과 정부는 22일 야간집회·시위를 금지하고 경찰 공무집행에 대한 면책 조항 강화를 골자로 한 ‘집회 및 시위에 관한 법률’(집시법) 개정을 본격 추진한다고 밝혔다. 지난 16~17일 서울시청 인근에서 진행된 1박2일 총파업 투쟁에서 민주노총 건설노조원들의 도로 불법 점거 및 노숙·음주·흡연 등으로 사회적 파장이 불거진 데 대한 후속 조치다.&lt;br&gt;박대출 국민의힘 정책위의장은 이날 최고위원회의에서 재발 방지를 위한 특단의 조치를 취하겠다는 의지를 분명히 했다. 그는 “지난주 민노총의 광화문 집회가 국민에 충격을 안겨줬다. 교통정체 불편도 모자라 밤새 이어진 술판 집회로 인한 쓰레기·악취로 시민들이 고통을 겪어야 했다”고 지적했다.&lt;br&gt;박 정책위의장은 헌법에 보장된 자율성 보장의 원칙도 중요하지만 보편적 국민의 권리를 보장하기 위해 법적 제재 근거의 마련이 불가피하다는 뜻을 강조했다. 그는 “우리 헌법은 집회와 결사의 자유를 보장하지만, 질서 유지와 공공복리를 위해 필요한 경우 법률로써 그 자유를 제한할 수 있도록 하고 있다. 지난 민노총의 집회는 정도를 넘어선 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1435752 --&gt;당정이 즉각적인 법안 개정에 나선 배경에는 이번 사태의 근본 원인이 2009년 헌법재판소의 관련 결정 이후 후속 입법이 미비했던 데 있다는 지적이 있다. 헌재가 당시 ‘해가 뜨기 전이나 해가 진 이후에는 옥외집회 또는 시위를 할 수 없다’고 포괄적으로 규정한 집시법 제10조에 대해 헌법불합치 결정을 내렸는데, 이후 시간대를 구체적으로 명시한 법안 개정 추진이 번번히 무위로 돌아간 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;따라서 향후 개정된 집시법에는 ‘오전 0시부터 오전 6시까지’로 집회·시위 금지 시간을 명확히 하고, 경찰 대응 과정에서 물리력 행사 기준을 완화하는 면책 조항 신설안이 포함될 전망이다. 또 소음 피해를 줄이기 위한 규제 강화 방침도 포함될 계획이다.&lt;br&gt;일각에선 이번 개정안 추진으로 인한 면책 조항 신설이 경찰권 오·남용에 대한 우려를 키울 수 있다는 지적이 나온다. 앞서 경찰관의 형사책임 감면을 골자로 한 ‘경찰관 직무집행법’ 개정안이 지난해 국회 본회의를 통과했을 당시에도 비슷한 논란이 빚어진 바 있다. 박 정책위의장은 이러한 시선에 “평화·합법적인 집시 문화 정착을 위해 경찰의 정당한 공무집행을 확고히 보장해야 한다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 김기현 국민의힘 대표는 이날 민노총 전·현직 간부들이 최근 북한과 지령문을 주고받은 정황이 드러나 국가보안법 위반 사건에 연루된 것을 고리로 ‘대공수사권 강화’를 주장했다. 문재인 정부 당시 민주당의 주도로 국회 본회의를 통과한 국가정보원법 개정안으로 국정원의 대공수사권이 내년에 경찰로 이관돼 수사 전문성이 떨어질 것이란 우려를 환기한 것이다. 김 대표는 “민노총은 북한 내통 의혹에 명쾌한 해명과 책임있는 조치를 취하라”며 “민주당도 북한과 맞닿아 있다고 하는 국민적 의심을 해소할 수 있도록 하려면 대공수사권 강화에 보다 전향적인 입장을 제시해야 할 것”이라고 압박했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘희대의 탈옥수’ 신창원 자살시도…병원 치료 중 “생명 지장 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500178</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:00:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1990년대 교도소를 탈옥해 100여건이 넘는 강·절도를 저지른 ‘희대의 탈옥수’ 신창원(56·무기수)씨가 자살을 시도했다 병원으로 실려 가 치료를 받고 있다. 신창원 자살시도는 2011년 이후 12년 만이다.&lt;br&gt;22일 대전교도소에 따르면 신씨는 지난 21일 오후 8시쯤 자신의 감방에서 자살을 시도했다 순찰을 돌던 당직 교도관에 의해 발견됐다.&lt;br&gt;교도소 측은 발견 즉시 신씨를 인근 병원으로 이송했다. 병원 관계자는 “의식을 잃은 채 실려와 중환자실에서 수면 치료를 받고 있는데 오늘(22일) 점심 때 눈을 떴다”면서 “수면치료 중이어서 의식이 완전히 돌아왔는지는 아직 확인할 수 없지만 생체활력지수가 정상이어서 생명에는 지장 없는 것으로 안다”고 말했다. 신씨는 목을 매 자살을 시도했으나 어떤 물건을 사용했는지도 아직 파악되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법무부와 교도소 측은 신씨가 의식을 회복하는대로 왜 자살을 시도했는지 등을 정밀 조사할 방침이다.&lt;br&gt;신씨는 1989년 3월 서울 성북구 돈암동에서 한 가정집에 침입해 3000여만원의 금품을 빼앗고 집주인을 흉기로 찔러 숨지게 해 같은 해 9월 검거됐고 강도치사죄로 무기징역형을 확정 받고 복역했었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 신씨는 8년째 복역 중이던 1997년 부산교도소에서 탈옥했다. 교도소 내 노역 작업 중 얻는 작은 실톱 날 조각으로 4개월 동안 하루 20분씩 톱질을 해 화장실 쇠창살을 잘라내고, 신축 공사장에서 주운 밧줄로 교도소 담장을 넘어 탈출했다.&lt;br&gt;신씨는 경찰의 추적을 따돌리고 2년 6개월 간 전국을 돌며 도피를 계속했다. 번번이 경찰을 따돌려 ‘희대의 탈옥수’라는 별칭이 붙었다. 범죄자 중 처음으로 인터넷 팬카페가 생길 정도였으나 1999년 7월 붙잡히면서 ‘신창원 신드롬’은 막을 내렸다. 애초 무기수였지만 이 도피로 22년 6개월 형이 추가됐다.&lt;br&gt;신씨는 경북 북부교도소 수감 당시인 2011년 8월 18일에도 고무장갑으로 목을 졸라 자살을 시도한 바 있다. 당시 교도소 측은 “아버지가 사망해 정신적으로 충격을 많이 받은 것으로 보인다”고 설명했었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘희대의 탈옥수’ 신창원 자살시도…병원 치료 중 “생명 지장 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500178</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:00:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1990년대 교도소를 탈옥해 100여건이 넘는 강·절도를 저지른 ‘희대의 탈옥수’ 신창원(56·무기수)씨가 자살을 시도했다 병원으로 실려 가 치료를 받고 있다. 신창원 자살시도는 2011년 이후 12년 만이다.&lt;br&gt;22일 대전교도소에 따르면 신씨는 지난 21일 오후 8시쯤 자신의 감방에서 자살을 시도했다 순찰을 돌던 당직 교도관에 의해 발견됐다.&lt;br&gt;교도소 측은 발견 즉시 신씨를 인근 병원으로 이송했다. 병원 관계자는 “의식을 잃은 채 실려와 중환자실에서 수면 치료를 받고 있는데 오늘(22일) 점심 때 눈을 떴다”면서 “수면치료 중이어서 의식이 완전히 돌아왔는지는 아직 확인할 수 없지만 생체활력지수가 정상이어서 생명에는 지장 없는 것으로 안다”고 말했다. 신씨는 목을 매 자살을 시도했으나 어떤 물건을 사용했는지도 아직 파악되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법무부와 교도소 측은 신씨가 의식을 회복하는대로 왜 자살을 시도했는지 등을 정밀 조사할 방침이다.&lt;br&gt;신씨는 1989년 3월 서울 성북구 돈암동에서 한 가정집에 침입해 3000여만원의 금품을 빼앗고 집주인을 흉기로 찔러 숨지게 해 같은 해 9월 검거됐고 강도치사죄로 무기징역형을 확정 받고 복역했었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 신씨는 8년째 복역 중이던 1997년 부산교도소에서 탈옥했다. 교도소 내 노역 작업 중 얻는 작은 실톱 날 조각으로 4개월 동안 하루 20분씩 톱질을 해 화장실 쇠창살을 잘라내고, 신축 공사장에서 주운 밧줄로 교도소 담장을 넘어 탈출했다.&lt;br&gt;신씨는 경찰의 추적을 따돌리고 2년 6개월 간 전국을 돌며 도피를 계속했다. 번번이 경찰을 따돌려 ‘희대의 탈옥수’라는 별칭이 붙었다. 범죄자 중 처음으로 인터넷 팬카페가 생길 정도였으나 1999년 7월 붙잡히면서 ‘신창원 신드롬’은 막을 내렸다. 애초 무기수였지만 이 도피로 22년 6개월 형이 추가됐다.&lt;br&gt;신씨는 경북 북부교도소 수감 당시인 2011년 8월 18일에도 고무장갑으로 목을 졸라 자살을 시도한 바 있다. 당시 교도소 측은 “아버지가 사망해 정신적으로 충격을 많이 받은 것으로 보인다”고 설명했었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부처님오신날 봉축사 전한 진우 스님 “진정한 주인공으로 살아가기를”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500183</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:18:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/15/SSC_20230415003611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1420107 --&gt;대한불교조계종 총무원장 진우 스님이 부처님오신날(5월 27일)을 앞두고 봉축사를 전했다.&lt;br&gt;진우 스님은 22일 “코로나 감염병에서 완전히 벗어나 두려움 없이 이웃과 함께 활짝 웃으며 서로를 마주 보는 온전한 부처님오신날을 3년 만에 맞이했다”면서 “올해 부처님오신날은 더 특별하고 감격스럽다”고 했다.&lt;br&gt;진우 스님은 “어려움을 극복한 주인공은 바로 우리 자신”이라며 “공동체와 이웃을 위하는 그 마음이 바로 부처의 마음이며 아기 부처님께서 이 땅에 오신 뜻”이라고 전했다. 이어 “치열한 경쟁 속에서 정신적 고통이 깊어지고 외로움과 우울증에 시름하는 사람들이 많아지고 있다”면서 “내 안의 존엄함을 깨닫고 청정하게 마음의 평안을 유지할 때 진정한 행복의 세상이 열릴 것이다. 모든 국민과 불자들이 업장을 소멸하고 마음의 평화를 찾아 이 세상의 진정한 주인공으로 살아가기를 간절히 발원한다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1408961 --&gt;앞서 대한불교천태종 총무원장 덕수 스님은 “온 마음 다하여 부처님 오신 뜻을 기리고 온 정성 다하여 봉축의 기쁨을 이웃에 전하자”면서 “중생의 마음이 부처의 마음이니 굳건한 신심과 드높은 서원을 잃지 말고 열심히 정진하자”고 전했다. 이어 “바른 믿음으로 바르게 닦아가면 오늘도 내일도 부처님오신날”이라며 “모든 이의 소원이 성취되고 사람마다 나라마다 부처님 가피가 드리워 평화와 행복이 가득하기를 기원한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한불교진각종 최고 지도자 총인 경정 정사는 ‘세상살이 참 이치를 헤아려봅니다’란 제목의 법어를 통해 “삼라만상 각양각색 제 빛깔을 자랑해도 모두 다 하나 법성의 장엄한 활동상이니 그 이치 깨치면 안락정토 여기”라며 “거짓 숨겨 진실인 양 내 책임 떠넘겨도 지은 만큼 받는 진리 거스를 수 없으니 속마음 서로 새기며 평등사회 가꾸자”고 당부했다.&lt;br&gt;부처님오신날을 맞아 이웃 종교에서도 축하 인사가 이어졌다. 한국기독교교회협의회는 “모든 이들의 평화와 행복을 위해 함께 노력하는 ‘도반’의 마음으로 부처님오신날을 축하드린다”면서 “부처님의 자비를 실천하는 불자들과 예수님의 사랑을 따르는 그리스도인들이 어우러져 고난 중에 있는 온 세계에 소망으로 전해지기를 기원한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천주교 서울대교구장 정순택 대주교는 “불교계는 코로나 사태로 온 국민이 고통을 받을 때 ‘희망과 치유의 등’을 밝히고 온 국민의 지친 심신을 위로하셨다”면서 “올해 부처님오신날의 봉축표어인 ‘마음의 평화, 부처님 세상’이 염원하는 바와 같이 부처님의 가르침대로 국민들의 마음에 치유와 위안, 평화가 함께하기를 기원한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모님께 드린 국산 카네이션 어쩌면 콜롬비아·중국산”…5월 원산지 표시 위반 꽃 중 카네이션 86%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500185</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522172202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;원산지 거짓표시·미표시 무더기 적발&lt;br/&gt;‘감사’ 꽃말 카네이션 79건 중 68건&lt;br/&gt;소비자 선한 마음 노린 악덕상혼 눈살&lt;br/&gt;콜롬비아·중국산이 86.1% 압도적&lt;br/&gt;원산지 속인 업체 4곳 형사입건&lt;br/&gt;원산지 미표시 75곳…과태료 448만원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435773 --&gt;어버이날과 스승의날 등 꽃 선물 대목인 5월에 가장 인기가 있는 꽃인 카네이션에서 무더기 원산지 표시 위반이 적발됐다. &lt;b&gt;적발된 원산지 위반 표시 꽃의 86.1%가 카네이션&lt;/b&gt;으로 확인됐다.&lt;b&gt; ‘감사’의 마음을 표하기 위해 기쁜 마음으로 카네이션을 골랐을 소비자들을 노린 악덕상혼&lt;/b&gt;으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;국내산으로 속여 비싸게 판 카네이션이 실제로는 지구 반 바퀴를 날아온 콜롬비아산&lt;/b&gt;이었고 &lt;b&gt;아예 원산지 표시를 안한 꽃들 중 상당수가 저가의 중국산&lt;/b&gt;으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립농산물품질관리원(농관원)이 22일 화훼류 소비가 증가하는 5월 가정의 달을 맞아 지난 1~15일 전국 화훼공판장, 꽃 도·소매상(화원), 통신판매업체, 대형마트 등을 대상으로 원산지 표시 특별단속을 벌인 결과, 79곳의 위반 업체를 적발했다고 밝혔다.&lt;br&gt;카네이션, 장미 등 꽃의 원산지를 거짓으로 표시한 업체가 4곳이고, 표시하지 않은 곳이 75곳이다. 원산지 표시 위반 품목별로 보면 카네이션이 전체의 86.1%(68건)로 압도적으로 많았다. 이어 장미 3.8%, 거베라 2.5%, 국화 2.5%, 튤립·수국·아이리스·프리지아 등이 각 1.3%다.&lt;!-- 그림 1435774 --&gt;화훼류 원산지 표시 위반을 국가별로 보면 &lt;b&gt;중국산이 33건으로 가장 많았고 이어 콜롬비아산이 28건&lt;/b&gt;이었다. 광주의 한 꽃집은 콜롬비아산과 국산 카네이션을 섞어 미니 꽃바구니로 포장한 뒤 국내산으로 속여 60만원어치를 파는 등 국산을 섞어 소비자를 속인 사례도 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;국내산에 중국산이나 콜롬비아산을 각각 섞거나 3국의 카네이션을 모두 합쳐 만든 것까지 모두 포함하면 85%가 넘는 68건이 중국산이거나 콜롬비아산&lt;/b&gt;이었다.&lt;br&gt;농관원은 원산지를 거짓으로 표시한 업체 4곳을 형사입건하고, 원산지를 표시하지 않은 75곳에는 총 448만원의 과태료를 부과했다. 원산지를 속여 팔면 7년 이하의 징역 또는 1억원 이하의 벌금에 처해진다.&lt;!-- 그림 1435775 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김범 “여동생 남친이 이동욱? 싫다 너무너무 싫다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500186</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:23:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522172335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435776 --&gt;배우 김범이 이동욱에게 여동생을 소개해 줄 수 없다며 ‘여동생 바보’의 면모를 보였다.&lt;br&gt;22일 유튜브 채널 ‘코스모폴리탄 코리아’에는 ‘치명 섹시 다해버리는 아기 여우 김범 본격 파헤치기’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에는 드라마 ‘구미호뎐1938’에 이랑 역으로 출연 중인 김범과의 인터뷰가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상 속 김범은 ‘여동생을 한 명에게 소개해 줘야 한다면? 현실 이동욱 vs 구미호뎐1938의 이연’이라는 질문을 받았다.&lt;br&gt;김범은 “둘 다 싫은데? 너무 싫은데?”라고 일축하며 “나는 동욱이 형을 매우 좋아하지만 여동생에게 소개해 주는 건 또 다른 문제”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;거듭 고민하던 김범은 “꼭 소개해야 한다면 드라마 ‘구미호뎐1938’ 속 이연을 고르겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “드라마 속 구미호들은 사랑에 빠지면 평생 그 사람만을 바라본다”며 “현실판 이동욱은 너무 바쁘다. 얼굴 보기 힘들 정도”라고 밝혔다.&lt;br&gt;드라마 ‘구미호뎐1938’은 1938년 혼돈의 시대에 불시착한 구미호가 현대로 돌아가기 위해 펼치는 K-판타지 액션 활극이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김범 “여동생 남친이 이동욱? 싫다 너무너무 싫다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500186</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:23:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522172335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435776 --&gt;배우 김범이 이동욱에게 여동생을 소개해 줄 수 없다며 ‘여동생 바보’의 면모를 보였다.&lt;br&gt;22일 유튜브 채널 ‘코스모폴리탄 코리아’에는 ‘치명 섹시 다해버리는 아기 여우 김범 본격 파헤치기’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에는 드라마 ‘구미호뎐1938’에 이랑 역으로 출연 중인 김범과의 인터뷰가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상 속 김범은 ‘여동생을 한 명에게 소개해 줘야 한다면? 현실 이동욱 vs 구미호뎐1938의 이연’이라는 질문을 받았다.&lt;br&gt;김범은 “둘 다 싫은데? 너무 싫은데?”라고 일축하며 “나는 동욱이 형을 매우 좋아하지만 여동생에게 소개해 주는 건 또 다른 문제”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;거듭 고민하던 김범은 “꼭 소개해야 한다면 드라마 ‘구미호뎐1938’ 속 이연을 고르겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “드라마 속 구미호들은 사랑에 빠지면 평생 그 사람만을 바라본다”며 “현실판 이동욱은 너무 바쁘다. 얼굴 보기 힘들 정도”라고 밝혔다.&lt;br&gt;드라마 ‘구미호뎐1938’은 1938년 혼돈의 시대에 불시착한 구미호가 현대로 돌아가기 위해 펼치는 K-판타지 액션 활극이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이건희 컬렉션 효과 ‘톡톡’… 울산 원도심 유동인구·상가 매출 급증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500188</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:25:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522172546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435778 --&gt;‘이건희 컬렉션 특별전’ 인기에 울산 중구 원도심 유동인구와 상가 매출이 크게 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;22일 울산 중구에 따르면 울산시립미술관은 지난 2월 16일부터 이달 21일까지 ‘이건희 컬렉션 한국 근현대미술 특별전:시대 안목’을 개최했다.&lt;br&gt;이에 울산 중구는 시립미술관 관람객들의 발길을 원도심으로 이끌려고 ‘울산시립미술관 관람객 원도심 유치전략’을 수립, 전시 기간 동안 ▲관람객 맞춤형 혜택 지원 ▲원도심 홍보 강화 ▲각종 문화 행사 개최 ▲거리 및 편의시설 정비 등 4개 분야 18개 세부 사업을 추진했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 결과, 이건희 컬렉션 특별전 폐막 이후 지역경제 활성화 효과가 큰 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;유동인구 및 소비·상권 데이터 분석 결과에 따르면 울산시립미술관 인근 동헌 및 내아 방문객은 지난 2~4월 평균 5765명으로 집계돼 1월 1003명 대비 475% 증가했다. 울산큰애기집 방문객도 지난 2~4월 평균 1457명으로 집계돼 1월 731명 대비 99% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 원도심 내 주요 관광시설의 매출액도 눈에 띄게 상승했다.&lt;br&gt;지역 기념품을 판매하는 울산큰애기집의 매출액은 지난 2~4월 평균 341만원으로 집계돼 1월 173만원 대비 97% 증가했다. 복합문화공간 상일상회의 매출액도 지난 2~4월 평균 480만원으로 조사돼 1월 234만원 대비 104% 늘었다.&lt;br&gt;중구는 데이터 분석과 함께 중간성과 점검 당시 상권이용 현황조사에 참여했던 원도심 일대 맛집 22곳 가운데 일부 업소를 대상으로 이달 중순쯤 추가 조사를 했다. 조사 결과, 대부분 업소가 지난 4월 이후에도 지속적으로 방문객과 매출액이 증가했고, 이건희 컬렉션 특별전 및 원도심 내 축제·행사 등이 상권 활성화에 큰 도움이 됐다고 답했다.&lt;br&gt;더불어 지난해 같은 기간 대비 2~3월 중구를 찾은 외부 방문자 수는 16.4% 증가했고, 2~4월 중구 내 식음료업 신용카드 지출액도 30.2% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중구 관계자는 “이건희 컬렉션 특수를 활용한 결과 지역경제 활성화 및 지역 관광 저변 확대 등 여러 가지 유의미한 성과를 거둘 수 있었다”며 “앞으로도 원도심 활성화를 위한 다양한 사업을 지속적으로 발굴하고 추진해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 중구는 이달 말부터 중앙전통시장 내 돌아온 큰애기 야시장을 운영하고, 6월 말에는 태화강 마두희 축제를 개최할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이건희 컬렉션 효과 ‘톡톡’… 울산 원도심 유동인구·상가 매출 급증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500188</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:25:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522172546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435778 --&gt;‘이건희 컬렉션 특별전’ 인기에 울산 중구 원도심 유동인구와 상가 매출이 크게 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;22일 울산 중구에 따르면 울산시립미술관은 지난 2월 16일부터 이달 21일까지 ‘이건희 컬렉션 한국 근현대미술 특별전:시대 안목’을 개최했다.&lt;br&gt;이에 울산 중구는 시립미술관 관람객들의 발길을 원도심으로 이끌려고 ‘울산시립미술관 관람객 원도심 유치전략’을 수립, 전시 기간 동안 ▲관람객 맞춤형 혜택 지원 ▲원도심 홍보 강화 ▲각종 문화 행사 개최 ▲거리 및 편의시설 정비 등 4개 분야 18개 세부 사업을 추진했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 결과, 이건희 컬렉션 특별전 폐막 이후 지역경제 활성화 효과가 큰 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;유동인구 및 소비·상권 데이터 분석 결과에 따르면 울산시립미술관 인근 동헌 및 내아 방문객은 지난 2~4월 평균 5765명으로 집계돼 1월 1003명 대비 475% 증가했다. 울산큰애기집 방문객도 지난 2~4월 평균 1457명으로 집계돼 1월 731명 대비 99% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 원도심 내 주요 관광시설의 매출액도 눈에 띄게 상승했다.&lt;br&gt;지역 기념품을 판매하는 울산큰애기집의 매출액은 지난 2~4월 평균 341만원으로 집계돼 1월 173만원 대비 97% 증가했다. 복합문화공간 상일상회의 매출액도 지난 2~4월 평균 480만원으로 조사돼 1월 234만원 대비 104% 늘었다.&lt;br&gt;중구는 데이터 분석과 함께 중간성과 점검 당시 상권이용 현황조사에 참여했던 원도심 일대 맛집 22곳 가운데 일부 업소를 대상으로 이달 중순쯤 추가 조사를 했다. 조사 결과, 대부분 업소가 지난 4월 이후에도 지속적으로 방문객과 매출액이 증가했고, 이건희 컬렉션 특별전 및 원도심 내 축제·행사 등이 상권 활성화에 큰 도움이 됐다고 답했다.&lt;br&gt;더불어 지난해 같은 기간 대비 2~3월 중구를 찾은 외부 방문자 수는 16.4% 증가했고, 2~4월 중구 내 식음료업 신용카드 지출액도 30.2% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중구 관계자는 “이건희 컬렉션 특수를 활용한 결과 지역경제 활성화 및 지역 관광 저변 확대 등 여러 가지 유의미한 성과를 거둘 수 있었다”며 “앞으로도 원도심 활성화를 위한 다양한 사업을 지속적으로 발굴하고 추진해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 중구는 이달 말부터 중앙전통시장 내 돌아온 큰애기 야시장을 운영하고, 6월 말에는 태화강 마두희 축제를 개최할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박명수 “게스트 건방지게 선글라스, 내가 부러뜨렸다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500189</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:27:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522172733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435780 --&gt;방송인 박명수가 예의 없는 라디오 게스트에 대해 언급했다.&lt;br&gt;22일 방송된 KBS 쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’의 ‘전설의 고수’ 코너에는 (여자)아이들 미연, 민니, 우기가 출연했다.&lt;br&gt;이날 5인조인 (여자)아이들 팀이 3명만 출연한 것에 대해 박명수는 “왜 3명만 왔느냐”고 물었다. 하지만 (여자)아이들은 “저희 3명으로는 부족하다는 거냐”라고 받아쳐 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 세 사람은 신곡 ‘퀸카’를 준비해 라이브로 열창했다.&lt;br&gt;이에 DJ 박명수는 “보통 라디오에서 신곡을 홍보할 땐 CD나 음원을 재생하는데, 라이브를 한다고 해서 너무 고맙다”며 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 그는 “가창력이 안 되면 라이브를 못하고, 건방져지면 못한다”며 “한 명이 모자 쓰고 선글라스 끼고 오는데, 내가 선글라스를 부러뜨린 적이 있다. 너무 건방져서 그랬다”고 말했다.&lt;br&gt;박명수의 이야기에 멤버들은 놀라며 “사실이냐”고 되물었고 박명수는 “믿거나 말거나다”라고 말해 시선을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박명수 “게스트 건방지게 선글라스, 내가 부러뜨렸다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500189</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:27:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522172733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435780 --&gt;방송인 박명수가 예의 없는 라디오 게스트에 대해 언급했다.&lt;br&gt;22일 방송된 KBS 쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’의 ‘전설의 고수’ 코너에는 (여자)아이들 미연, 민니, 우기가 출연했다.&lt;br&gt;이날 5인조인 (여자)아이들 팀이 3명만 출연한 것에 대해 박명수는 “왜 3명만 왔느냐”고 물었다. 하지만 (여자)아이들은 “저희 3명으로는 부족하다는 거냐”라고 받아쳐 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 세 사람은 신곡 ‘퀸카’를 준비해 라이브로 열창했다.&lt;br&gt;이에 DJ 박명수는 “보통 라디오에서 신곡을 홍보할 땐 CD나 음원을 재생하는데, 라이브를 한다고 해서 너무 고맙다”며 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 그는 “가창력이 안 되면 라이브를 못하고, 건방져지면 못한다”며 “한 명이 모자 쓰고 선글라스 끼고 오는데, 내가 선글라스를 부러뜨린 적이 있다. 너무 건방져서 그랬다”고 말했다.&lt;br&gt;박명수의 이야기에 멤버들은 놀라며 “사실이냐”고 되물었고 박명수는 “믿거나 말거나다”라고 말해 시선을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령, 노무현 전 대통령 14주기 추도식에 추모 화환 보낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500191</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/18/SSC_20230518143126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;대통령실에서 이진복 정무수석이 추도식 참석&lt;br/&gt;김기현·이재명 등 여야 지도부 봉하에 총출동&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 경남 김해 봉하마을에서 23일 열리는 노무현 전 대통령 14주기 추도식에 근조화환을 보낼 것으로 22일 알려졌다. 추도식은 경남 김해 봉하마을 노 전 대통령 묘역 인근 생태문화공원 특설무대에서 유족과 각계 인사가 참석한 가운데 열린다.&lt;!-- 그림 1434262 --&gt;대통령실 관계자는 이날 서울신문과의 통화에서 “대통령실에서 이진복 정무수석이 추도식에 참석한다”며 “윤 대통령은 화환을 보낼 것이다. 추모 메시지 공식 발표는 없을 것으로 보인다”고 밝혔다. 다만 이 수석이 유족에게 애도와 위로 등 대통령의 뜻을 비공식으로 전달할 가능성이 있다.&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 지난해 5월 23일 오전 도어스테핑(출근길 문답)에서 노 전 대통령 13주기 추도식과 관련해 “한국 정치의 참 안타깝고 비극적인 일”이라고 말했다. 윤 대통령은 당시 한덕수 총리를 통해 전달하는 추도 메시지 내용을 묻는 질문에 “권양숙 여사를 위로하는 말씀을 담았다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여야 지도부도 추도식에 총출동한다. 김기현 국민의힘 대표는 경남 거제의 김영삼 전 대통령 생가를 찾은 뒤 오후 경남 김해 봉하마을에서 열리는 노 전 대통령 서거 14주기 추도식에 참석한다. 유상범 국민의힘 수석대변인은 “YS(김영삼 전 대통령) 생가 방문은 전직 대통령에 대한 예우와 YS가 보여준 여러 정신을 우리가 계승한다는 차원의 방문이고, 노 전 대통령 기일 행사 참석은 국민 통합 차원의 행보”라고 설명했다.&lt;br&gt;더불어민주당은 이재명 대표와 박광온 원내대표 등 지도부와 소속 의원들이 대거 봉하마을을 찾는다. 노무현재단 이사장인 정세균 전 국무총리와 이해찬 전 대표, 한명숙 전 총리 등 노무현 정부에서 입각했던 당 원로 인사들도 같이한다. 문재인 전 대통령도 부인 김정숙 여사와 함께 추도식에 참석해 민주당 지도부와 만날 것으로 보인다. 정의당 이정미 대표와 배진교 원내대표도 봉화마을을 찾을 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강남 투신 생중계’ 직전 여학생 만난 20대男 검찰 송치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500192</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:34:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522173455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435785 --&gt;지난달 서울 강남구에서 숨진 10대 여학생이 투신하기 전 만났던 20대가 극단적 선택을 방조한 혐의로 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;22일 경찰에 따르면 A(27)씨는 지난달 16일 오후 2시 30분쯤 서울 강남구 역삼동에 있는 19층짜리 건물 옥상에서 B양을 만나 투신 계획을 함께 논의했다.&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 인터넷 커뮤니티 디시인사이드의 우울증갤러리(게시판)에 ‘함께 극단 선택할 사람을 모집한다’는 글을 올려 B양을 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 A씨가 B양에게 접근해 투신을 돕고 부추긴 혐의(자살방조 등)가 있다고 판단, 지난 19일 불구속 상태로 A씨를 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;경찰은 자살방조 혐의 외에 A씨의 유인 행위가 ‘자살유발정보’를 인터넷상에 올리는 행위를 금지하는 자살예방법(자살유발정보 유통)도 위반했다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현행 자살예방법은 자살동반자 모집 등 자살유발정보를 정보통신망에 유통하면 2년 이하 징역 또는 2000만원 이하 벌금에 처한다.&lt;br&gt;당시 B양은 투신 과정을 사회관계망서비스(SNS)로 생중계해 충격을 줬다. B양의 사망이 알려진 뒤 A씨가 투신 직전까지 B양과 함께 있었다는 소문이 돌았다. 경찰은 이를 단서로 A씨를 추적해 사건 경위를 수사했다.&lt;br&gt;A씨는 B양을 성적으로 착취했다는 의혹은 강하게 부인하고 있다. 경찰은 A씨 역시 극단적 선택의 우려가 있을 만큼 불안한 심리 상태를 고려해 본인의 동의를 받아 지난달 18일 A씨를 병원에 입원 조치했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “B양이 사용한 휴대전화 포렌식 결과 등을 토대로 범죄 피해 여부를 확인 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;극단적 선택 출발점으로 지목된 ‘우울증갤러리’ &lt;br/&gt;방심위 “양적·질적으로 문제 있다 보기 어려워”&lt;br/&gt;“게시판 이용자들에게 위안 주는 기능도 있어”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1432587 --&gt;A씨와 B양의 사례처럼 극단 선택을 공모하는 공간으로 우울증갤러리가 악용되는 등 문제가 커지자 당국이 게시판을 차단해야 한다는 목소리가 나왔다.&lt;br&gt;이 문제를 논의해 온 방송통신심의위원회는 우울증갤러리에 대한 접근을 원천 차단하기보다 사업주에게 자율적인 규제와 관리 강화를 주문했다.&lt;br&gt;방심위 통신심의소위원회는 22일 회의를 열어 우울증갤러리 게시판 접근 차단 여부에 대해 이같이 의결했다. 이날 회의에서 위원 5명 중 1명은 ‘해당없음’을, 나머지는 ‘사업자 자율 규제 강화’라는 의견을 냈다.&lt;br&gt;지난 12일 열린 통신자문특별위원회에서도 차단이 필요한 게시물의 양이 많지 않고, 우울증 환자들이 해당 공간에서 위로받는 효과도 있다는 점을 고려해야 한다는 이유로 커뮤니티 자체를 차단할 만한 상황은 아니라는 의견이 모아진 바 있다.&lt;br&gt;이날 회의에서도 마찬가지로 위원들은 해당 게시판에 올라온 게시물들이 ▲양적·질적으로 문제가 된다고 보기 어렵고 ▲이용자에게 위로를 제공한다며 앞선 회의와 같은 입장을 내비쳤다.&lt;br&gt;정민영 위원은 “게시판 자체가 범죄 목적으로 개설됐다고 보긴 어렵고 지금 문제 된 게시물이 전체 게시물에 비춰 보면 양적으로 비중이 크지 않아서 게시판 자체를 폐쇄하는 방식은 어렵지 않나 생각한다”라고 말했다.&lt;br&gt;다만 “심각한 사건이 있었고 논란이 있었던 만큼 디시인사이드 쪽 사업자에 대해 사후 규제를 강화할 것을 권고하는 게 어떻겠느냐”라고 의견을 냈다.&lt;br&gt;이광복 부위원장은 “디시인사이드에 여러 갤러리가 있는데 극단적 선택을 유도한 글 91건 중 우울증 갤러리에는 5건만 있다. 극단적 선택을 한 청소년이 거기서 활동했다는 것만으로 우울증 갤러리만 차단하는 것은 재량권 남용”이라며 “사업자가 자율규제 차원에서 미리 관련 글을 삭제하고 차단하는 것으로 안다”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 허연회 위원은 “운영자가 관련 사고 후에 유해 영상 유포는 차단하겠다고 공지했더라”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;윤성옥 위원은 “불법 정보의 양적·질적 부분과 비중, 정보의 목적과 유형, 윤리·법과 사회적 통념에 대한 위해 여부, 글의 정보와 특성·맥락 등에 비춰봤을 때 해당 게시판은 극단적 선택을 유도하기보다는 우울증에 공감하고 위안을 주는 게 주요 목적으로 보인다”라고 평가했다.&lt;br&gt;그러면서 “특정 카페에서 모여서 범죄를 공모한다고 카페를 폐쇄하면 범죄를 예방하는 게 아니다. 또 접속 차단을 하지 않는 게 불법 정보를 방치하는 게 아니다. 불법 정보는 개별적으로 삭제한다”라고 강조했다.&lt;br&gt;황성욱 소위원장은 “법리적으로는 ‘해당 없음’이지만 국민 민감도와 사회적 이슈를 고려해 ‘자율규제 강화’로 절충하는 조치를 내자”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강남 투신 생중계’ 직전 여학생 만난 20대男 검찰 송치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500192</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:34:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522173455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435785 --&gt;지난달 서울 강남구에서 숨진 10대 여학생이 투신하기 전 만났던 20대가 극단적 선택을 방조한 혐의로 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;22일 경찰에 따르면 A(27)씨는 지난달 16일 오후 2시 30분쯤 서울 강남구 역삼동에 있는 19층짜리 건물 옥상에서 B양을 만나 투신 계획을 함께 논의했다.&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 인터넷 커뮤니티 디시인사이드의 우울증갤러리(게시판)에 ‘함께 극단 선택할 사람을 모집한다’는 글을 올려 B양을 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 A씨가 B양에게 접근해 투신을 돕고 부추긴 혐의(자살방조 등)가 있다고 판단, 지난 19일 불구속 상태로 A씨를 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;경찰은 자살방조 혐의 외에 A씨의 유인 행위가 ‘자살유발정보’를 인터넷상에 올리는 행위를 금지하는 자살예방법(자살유발정보 유통)도 위반했다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현행 자살예방법은 자살동반자 모집 등 자살유발정보를 정보통신망에 유통하면 2년 이하 징역 또는 2000만원 이하 벌금에 처한다.&lt;br&gt;당시 B양은 투신 과정을 사회관계망서비스(SNS)로 생중계해 충격을 줬다. B양의 사망이 알려진 뒤 A씨가 투신 직전까지 B양과 함께 있었다는 소문이 돌았다. 경찰은 이를 단서로 A씨를 추적해 사건 경위를 수사했다.&lt;br&gt;A씨는 B양을 성적으로 착취했다는 의혹은 강하게 부인하고 있다. 경찰은 A씨 역시 극단적 선택의 우려가 있을 만큼 불안한 심리 상태를 고려해 본인의 동의를 받아 지난달 18일 A씨를 병원에 입원 조치했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “B양이 사용한 휴대전화 포렌식 결과 등을 토대로 범죄 피해 여부를 확인 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;극단적 선택 출발점으로 지목된 ‘우울증갤러리’ &lt;br/&gt;방심위 “양적·질적으로 문제 있다 보기 어려워”&lt;br/&gt;“게시판 이용자들에게 위안 주는 기능도 있어”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1432587 --&gt;A씨와 B양의 사례처럼 극단 선택을 공모하는 공간으로 우울증갤러리가 악용되는 등 문제가 커지자 당국이 게시판을 차단해야 한다는 목소리가 나왔다.&lt;br&gt;이 문제를 논의해 온 방송통신심의위원회는 우울증갤러리에 대한 접근을 원천 차단하기보다 사업주에게 자율적인 규제와 관리 강화를 주문했다.&lt;br&gt;방심위 통신심의소위원회는 22일 회의를 열어 우울증갤러리 게시판 접근 차단 여부에 대해 이같이 의결했다. 이날 회의에서 위원 5명 중 1명은 ‘해당없음’을, 나머지는 ‘사업자 자율 규제 강화’라는 의견을 냈다.&lt;br&gt;지난 12일 열린 통신자문특별위원회에서도 차단이 필요한 게시물의 양이 많지 않고, 우울증 환자들이 해당 공간에서 위로받는 효과도 있다는 점을 고려해야 한다는 이유로 커뮤니티 자체를 차단할 만한 상황은 아니라는 의견이 모아진 바 있다.&lt;br&gt;이날 회의에서도 마찬가지로 위원들은 해당 게시판에 올라온 게시물들이 ▲양적·질적으로 문제가 된다고 보기 어렵고 ▲이용자에게 위로를 제공한다며 앞선 회의와 같은 입장을 내비쳤다.&lt;br&gt;정민영 위원은 “게시판 자체가 범죄 목적으로 개설됐다고 보긴 어렵고 지금 문제 된 게시물이 전체 게시물에 비춰 보면 양적으로 비중이 크지 않아서 게시판 자체를 폐쇄하는 방식은 어렵지 않나 생각한다”라고 말했다.&lt;br&gt;다만 “심각한 사건이 있었고 논란이 있었던 만큼 디시인사이드 쪽 사업자에 대해 사후 규제를 강화할 것을 권고하는 게 어떻겠느냐”라고 의견을 냈다.&lt;br&gt;이광복 부위원장은 “디시인사이드에 여러 갤러리가 있는데 극단적 선택을 유도한 글 91건 중 우울증 갤러리에는 5건만 있다. 극단적 선택을 한 청소년이 거기서 활동했다는 것만으로 우울증 갤러리만 차단하는 것은 재량권 남용”이라며 “사업자가 자율규제 차원에서 미리 관련 글을 삭제하고 차단하는 것으로 안다”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 허연회 위원은 “운영자가 관련 사고 후에 유해 영상 유포는 차단하겠다고 공지했더라”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;윤성옥 위원은 “불법 정보의 양적·질적 부분과 비중, 정보의 목적과 유형, 윤리·법과 사회적 통념에 대한 위해 여부, 글의 정보와 특성·맥락 등에 비춰봤을 때 해당 게시판은 극단적 선택을 유도하기보다는 우울증에 공감하고 위안을 주는 게 주요 목적으로 보인다”라고 평가했다.&lt;br&gt;그러면서 “특정 카페에서 모여서 범죄를 공모한다고 카페를 폐쇄하면 범죄를 예방하는 게 아니다. 또 접속 차단을 하지 않는 게 불법 정보를 방치하는 게 아니다. 불법 정보는 개별적으로 삭제한다”라고 강조했다.&lt;br&gt;황성욱 소위원장은 “법리적으로는 ‘해당 없음’이지만 국민 민감도와 사회적 이슈를 고려해 ‘자율규제 강화’로 절충하는 조치를 내자”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대면의 역습…개통하지 않은 폰·발급받지 않은 카드로 빚더미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500194</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:41:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522174127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435789 --&gt;“나도 모르는 사이에 내 명의로 알뜰폰을 개통하고 그 번호로 신용카드를 발급받아서 7000만원이나 긁었더라고요.”&lt;br&gt;최근 A씨는 본인의 신분증으로 휴대전화가 개통돼 여러 카드사의 신용카드 발급에 이용된 사실을 알게 됐다. 발급 후 수차례에 걸쳐 7000만원에 이르는 카드 승인이 발생했고, 보이스피싱에 당했다는 사실을 인지한 A씨는 이를 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;22일 서울신문이 대법원 판결문 열람시스템을 통해 분석한 결과 최근 2년간 ‘대출’과 ‘대포폰’이 관련된 판결은 590건으로 집계됐다. 대부분 사기, 대부업법, 전기통신사업법 위반 등의 혐의로 보이스피싱과 관련이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 ‘월변(월 단위 변제) 20만원부터 가능’이라는 한 통의 문자를 받았다. 급전이 필요했던 그는 연락을 취했고 “회선담보를 잡고 대출을 해 주겠다. 담보는 원금을 완납하면 바로 해지한다”는 제안을 받았다. 담보는 대포폰에 쓰이는 선불 유심칩이었다. B씨는 업자가 요구하는 대로 주민등록증 사진과 범용인증서의 일련번호, 비밀번호를 전송했다. 그렇게 B씨의 명의로 개통된 휴대전화는 9개에 달했다. C씨는 도용한 신분증으로 다섯 차례 휴대전화를 개통했다. 이후 피해자 신분증과 범용인증서 등을 활용해 금융사 애플리케이션(앱)에 접속했고, 피해자 명의로 7회에 걸쳐 4개의 금융사에서 온라인 대출과 단기카드대출(현금서비스)을 받아 4595만원을 챙겼다. C씨는 징역 10개월에 처해졌다. 피해자는 자신도 모르는 사이 수천만원의 빚을 지게 됐다.&lt;br&gt;금융감독원에 따르면 지난해 보이스피싱 피해 금액은 1451억원, 피해자 수는 1만 2816명에 달한다. 이러한 피해 액수 가운데 금융사 등으로부터 환급받은 액수는 379억원으로 환급률은 26.1% 수준이다. 환급률은 2020년 48.5%, 2021년 35.9% 등으로 줄어드는 추세다. 보이스피싱 수법은 갈수록 진화하고 있는데 떼인 돈 받기는 더 어려워지고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가족이나 지인, 공공기관 등을 사칭하는 경우가 전체 피해 금액의 78.6%를 차지했다. 피해자의 휴대폰에 악성 앱을 심어 개인정보를 빼내거나 금융결제를 일으키는 수법이 대표적이다. 고금리로 서민들의 고충이 깊어진 틈을 타 급전을 마련해 주겠다며 어둠의 손을 내민 대출 빙자형은 21.4%를 차지했다. 대출 서류로 신분증과 범용인증서 등을 요구하고, 그 신분증과 인증수단을 활용해 휴대전화를 개통한다. 이 휴대전화로 금융사에 본인인증을 한 뒤 신용카드 결제를 하거나 대출을 내면 당사자는 빚더미에 앉게 된다.&lt;br&gt;금융권 관계자는 “본인 명의 휴대전화가 있으면 못하는 게 없는 세상이다. 금융사는 본인인증을 스마트폰 인증에 대부분 의지하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;결국 정부의 엄단 의지에도 보이스피싱이 활개를 치는 것은 이 같은 비대면 금융과 통신의 활성화 때문이란 분석이다. 은행에 가지 않고도 대출을 받을 수 있고 통신사 대리점을 찾지 않고도 택배로 유심칩을 받아 스마트폰을 개통할 수 있다. 실제 오프라인 지점이 없는 인터넷전문은행에서 발생한 보이스피싱 피해 금액은 2021년 129억원에서 지난해 304억원으로 135% 뛰었다.&lt;br&gt;금융권은 알뜰폰이 보이스피싱의 길을 터줬다고 입을 모은다. 경찰청에 따르면 지난해 대포폰 5만 3104대 가운데 4만 596대, 전체의 76%가 알뜰폰으로 개통됐다. 통신업자까지 한통속이 돼 보이스피싱에 가담하는 경우도 있다. 지난해 국무조정실과 금융당국, 경찰청 등이 보이스피싱 대응 범정부 전담팀을 꾸려 단속한 결과 보이스피싱과 관련해 1만 6431명이 검거됐다. 이 가운데 통신업자 등이 2896명을 차지했다. 개통이 완료된 대포폰은 보통 20만원 정도에 거래된다. 대출 빙자 광고에서 제시하는 최소 금액과도 일치한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 9월 과학기술정보통신부는 알뜰폰이 대포폰으로 악용되는 것을 막겠다며 알뜰폰 사업자를 포함한 전체 통신업자가 정보를 공유할 수 있도록 해 한 사람이 총 3개 회선만 개통할 수 있도록 제한했다. 그러나 이 기준은 30일 이내에서만 적용돼 한 달여가 지나면 다시 3개 회선을 개통할 수 있다. ‘안 걸리면 그만’인 셈이다.&lt;br&gt;곽대경 동국대 경찰행정학과 교수는 “비대면이 주는 편의성과 안전성이 상충하는 것”이라면서 “대포폰을 차명 개통하는 일이 없도록 엄격한 본인 확인과 모니터링 강화가 필요하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나홀로 적자 낸 다올증권…2분기도 보릿고개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500196</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:41:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/31/SSC_20230331185833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1414343 --&gt;부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실 우려 속 혹독한 구조조정을 거치며 자구책을 강구해온 다올투자증권이 지난 1분기 국내 중대형 25개 증권사 가운데 나홀로 적자를 냈다. PF 부실 우려가 팽배해진 2분기에는 소시에테제네랄(SG)증권발(發) 주가 폭락 사태에 따른 하한가 폭탄과 경영권 방어 우려까지 겹쳐 더 험난한 보릿고개를 넘어야 할 것으로 보인다.&lt;br&gt;22일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 다올투자증권은 지난 1분기(연결 기준) 115억원의 영업손실을 기록했다. 전년 동기 678억원의 영업이익을 냈던 것과 비교하면 117% 급락한 수준이다. 당기순이익도 386억원으로 전년 같은 기간(523억원)보다 26% 떨어졌다. 부동산 PF 시장 침체 속에 급격히 불어난 채권 등 손실이 올 1분기 실적의 발목을 잡았다.&lt;br&gt;다올금융그룹 이병철 회장은 부동산금융 전문성을 살려 부동산 활황기였던 2021년 영업이익 1482억원이라는 기념비적 실적을 세운 바 있다. 그러다 지난해 부동산 경기가 침체되며 가시밭길을 걷고 있다. 한국신용평가에 따르면 지난해 9월 말 기준 자기자본 대비 부동산 PF 위험노출(익스포저) 비율은 다올투자증권이 91%로 증권사 가운데 가장 높았다. 돈줄이 메말라 붙으며 유동성 위기가 심화하자 이 회장은 알짜 계열사 다올인베스트먼트와 다올신용정보를 각각 2125억원, 130억원에 매각하고 연말 희망퇴직까지 실시해 임직원 150명을 내보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 2분기에도 경영 여건은 녹록지 않다. 지난 4월 SG증권발 주가 폭락 사태에 휘말려 다올투자증권 주가는 지난달 고점 대비 50% 이상 고꾸라졌다. 주가가 폭락한 틈을 타 주식을 집중 매수해 2대 주주(6.68%)에 오른 개인투자자도 등장했다. 현재 최대 주주인 이 회장 지분은 24.82%다. 상환전환우선주(RCPS·보통주 전환 권리가 붙은 주식)를 보유한 푸른파트너스자산운용이 추후 보통주로 전환하면 2·3대 주주 지분을 합쳐 이 회장의 회사 경영에 큰 입김을 행사할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>18년 전 뉴스 속 ‘현대家 며느리’ 노현정, 전현무 깜짝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500198</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:47:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522174728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435793 --&gt;노현정 전 KBS 아나운서의 과거 모습이 등장해 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;지난 21일 KBS 2TV ‘사장님 귀는 당나귀 귀’는 88서울 올림픽 탁구 금메달리스트 출신이자 감독인 현정화가 전국종별탁구선수권 대회를 앞두고 선수들과 회식하는 모습을 방송했다.&lt;br&gt;이날 현정화는 평양냉면이 나오자 “내가 거의 유일하게 우리나라에서 김정일 때하고 김정은 때 2번 북한을 갔다온 시민”이라고 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현정화의 설명과 함께 과거 자료 화면으로 18년 전 6월 15일 대표단의 방북 뉴스가 공개됐다.&lt;br&gt;그런데 이때 KBS2 뉴스의 앵커로 노현정 전 아나운서 등장해 시선을 집중시켰고, 전현무와 김희철은 “노현정 아나운서다” “노현정 누나 아니야?”라며 깜짝 놀랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;짧은 단발머리에 노란색 재킷을 입은 노현정 전 아나운서는 단아하고 앳된 미모로 새삼 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;2003년 KBS 29기 공채 아나운서로 입사한 노현정은 지난 2006년 현대그룹 3세인 HN 정대선 사장과 결혼하면서 방송 활동을 중단했다. 이듬해 첫 아들을, 2009년 둘째 아들을 얻었다.&lt;!-- 그림 1435794 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>18년 전 뉴스 속 ‘현대家 며느리’ 노현정, 전현무 깜짝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500198</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:47:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522174728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435793 --&gt;노현정 전 KBS 아나운서의 과거 모습이 등장해 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;지난 21일 KBS 2TV ‘사장님 귀는 당나귀 귀’는 88서울 올림픽 탁구 금메달리스트 출신이자 감독인 현정화가 전국종별탁구선수권 대회를 앞두고 선수들과 회식하는 모습을 방송했다.&lt;br&gt;이날 현정화는 평양냉면이 나오자 “내가 거의 유일하게 우리나라에서 김정일 때하고 김정은 때 2번 북한을 갔다온 시민”이라고 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현정화의 설명과 함께 과거 자료 화면으로 18년 전 6월 15일 대표단의 방북 뉴스가 공개됐다.&lt;br&gt;그런데 이때 KBS2 뉴스의 앵커로 노현정 전 아나운서 등장해 시선을 집중시켰고, 전현무와 김희철은 “노현정 아나운서다” “노현정 누나 아니야?”라며 깜짝 놀랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;짧은 단발머리에 노란색 재킷을 입은 노현정 전 아나운서는 단아하고 앳된 미모로 새삼 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;2003년 KBS 29기 공채 아나운서로 입사한 노현정은 지난 2006년 현대그룹 3세인 HN 정대선 사장과 결혼하면서 방송 활동을 중단했다. 이듬해 첫 아들을, 2009년 둘째 아들을 얻었다.&lt;!-- 그림 1435794 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모님 돌보면 월 75만원”…다니던 직장 퇴사한 중국인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500199</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:52:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522175247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435803 --&gt;다니던 직장을 그만두고 부모로부터 한 달에 4000위안(약 75만원)을 받는 딸이 화제다.&lt;br&gt;홍콩의 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 22일(한국시간) 중국에서 직장을 그만두고 부모로부터 용돈을 받는 ‘전업 딸’의 사연을 보도했다.&lt;br&gt;니엔안은 올해 40세로 통신사에서 15년 동안 일했다. 24시간 대기해야하는 등 피로 누적으로 인해 그가 전직을 고려하고 있을 때 은퇴한 부모한테 한 가지 제안을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부모는 “회사를 그만두고 우릴 돌봐주면 4000위안을 월급으로 줄 것”이라고 제안했다.&lt;br&gt;부모는 퇴직 연금으로 월 1만 위안(약 187만원)을 받고 있는데, 자신들을 돌봐주면 이 중 40%를 딸에게 주기로 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;직장 스트레스에 시달리던 딸은 이를 받아들였다. 그는 아침에 산책부터 시작해 부모와 함께 대부분의 시간을 보낸다.&lt;br&gt;하루에 한시간 동안 함께 춤을 추고 장보기에 갈 때는 동행해야 한다. 저녁에는 아버지와 함께 저녁을 요리해야 한다. 모든 전자 관련 문제를 책임지고 운전기사도 한다. 또 매달 한두 번 가족 여행을 계획하는 것도 업무 중 하나이다.&lt;br&gt;이 같은 소식에 네티즌은 최근 고용시장의 상황, 노동 강도 등을 고려해 ‘효도 직업’이라며 그의 선택이 합리적이라고 보고 있다. 그러나 일부에서는 부모를 모시는데 돈까지 받냐며 반대의견을 내기도 했다.&lt;br&gt;한편 중국 국가통계국에 따르면 중국의 지난달 16~24세 청년 실업률은 20.4%로 집계됐다. 관련 통계 집계를 시작한 2018년 이후 가장 높은 수준이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 보고서 삭제’ 경찰, 첫 공판기일…“보고서 없던 것으로 하자” 회유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500201</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;span style=&quot;font-family: &amp;quot;Noto Sans KR&amp;quot;, New-SsbonG;&quot;&gt;이태원 참사 이틀 전 안전사고 위험을 경고한 내용의 정보 보고서를 작성한 용산경찰서 정보관이 상사로부터 보고서를 삭제하거나 없었던 걸로 하자는 지시를 받았다고 증언했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;서울서부지법 형사합의11부(부장 배성중)는 22일 증거인멸 교사, 공용전자기록등손상교사 혐의로 기소된 박성민 전 서울경찰청 공공안녕정보외사부장과 김진호 전 용산서 정보과장 등 3명에 대한 첫 공판기일을 진행했다.&lt;br&gt;검찰은 증인으로 출석한 용산서 김모 정보관에게 지난해 10월 26일 ‘핼러윈 축제 공공안녕 위험분석’ 보고서를 작성한 경위와 삭제 지시 과정을 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 정보관은 “핼러윈 축제 등을 대비하기 위해 작성됐다”면서 “인근에 클럽이 많고 젊은이들이 많이 모이는 해밀턴 호텔 로터리 등에 많은 인파가 예상되고, 안전사고 위험성을 예측했다”는 취지로 답했다. 김 전 과장은 김 정보관이 이를 보고하자 “이걸 누가 작성하라고 했느냐”며 집회 현장 관리를 지시했다고 했다.&lt;br&gt;참사 이후 김 정보관은 김 전 과장이 “정보 보고서를 작성하지 않았다고 하는 게 어떻겠느냐”며 회유했다고 말했다. 이어 김 정보관은 “보고서를 지우는 게 어떻겠냐는 지시를 듣고 부당하다고 느꼈고 충격을 받았다”면서 “지역에 큰일이 일어났는데 책임 소재가 될 수 있다는 느낌을 받았다”고 말했다. 그러면서 “담당 지역을 알기 위해 과거 보고서를 지우지 않았다”면서 “과거 파일도 (컴퓨터에) 다 보관돼 있었고 다른 정보관들도 보관하기에 삭제해야 하는 이유를 잘 모르겠다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 보고서 삭제’ 경찰, 첫 공판기일…“보고서 없던 것으로 하자” 회유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500201</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;span style=&quot;font-family: &amp;quot;Noto Sans KR&amp;quot;, New-SsbonG;&quot;&gt;이태원 참사 이틀 전 안전사고 위험을 경고한 내용의 정보 보고서를 작성한 용산경찰서 정보관이 상사로부터 보고서를 삭제하거나 없었던 걸로 하자는 지시를 받았다고 증언했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;서울서부지법 형사합의11부(부장 배성중)는 22일 증거인멸 교사, 공용전자기록등손상교사 혐의로 기소된 박성민 전 서울경찰청 공공안녕정보외사부장과 김진호 전 용산서 정보과장 등 3명에 대한 첫 공판기일을 진행했다.&lt;br&gt;검찰은 증인으로 출석한 용산서 김모 정보관에게 지난해 10월 26일 ‘핼러윈 축제 공공안녕 위험분석’ 보고서를 작성한 경위와 삭제 지시 과정을 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 정보관은 “핼러윈 축제 등을 대비하기 위해 작성됐다”면서 “인근에 클럽이 많고 젊은이들이 많이 모이는 해밀턴 호텔 로터리 등에 많은 인파가 예상되고, 안전사고 위험성을 예측했다”는 취지로 답했다. 김 전 과장은 김 정보관이 이를 보고하자 “이걸 누가 작성하라고 했느냐”며 집회 현장 관리를 지시했다고 했다.&lt;br&gt;참사 이후 김 정보관은 김 전 과장이 “정보 보고서를 작성하지 않았다고 하는 게 어떻겠느냐”며 회유했다고 말했다. 이어 김 정보관은 “보고서를 지우는 게 어떻겠냐는 지시를 듣고 부당하다고 느꼈고 충격을 받았다”면서 “지역에 큰일이 일어났는데 책임 소재가 될 수 있다는 느낌을 받았다”고 말했다. 그러면서 “담당 지역을 알기 위해 과거 보고서를 지우지 않았다”면서 “과거 파일도 (컴퓨터에) 다 보관돼 있었고 다른 정보관들도 보관하기에 삭제해야 하는 이유를 잘 모르겠다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“계집·강간하고 싶다”…여성상관 성희롱한 공군 병사들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500202</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:57:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522175757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435805 --&gt;공군 한 전투비행단 병사들이 여성 상관을 성희롱하고 모욕한 정황이 확인돼 군과 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;22일 공군에 따르면 2021년 11월부터 지난해 7월까지 모 전투비행단 당직대에서 병사들이 인수인계 대장에 여군 간부들의 이름과 사진을 붙여두고 성희롱한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;6명으로 구성된 당직대 병사들은 전용 컴퓨터의 인수인계 대장 한글파일에 댓글을 남기는 방식으로 저급한 글을 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여성 상관에 대해 “계집”, “레이싱걸같이 생겼다”고 모욕하는가 하면 “강간하고 싶다”는 말도 남겼다.&lt;br&gt;부대 간부들은 올해 3월 신고를 접수해 이러한 내용을 파악했으나 즉각 조처하지 않은 것으로 알려졌다. 오히려 신고자에게 문제의 파일을 삭제하도록 회유했으며 대대장에게 보고도 하지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공군은 언론 취재가 있은 뒤인 지난 11일 보고 체계에 있던 간부 2명을 징계 입건했으며, 이어 19일 해당 병사들을 민간 경찰에 수사 의뢰했다.&lt;br&gt;앞서 한겨레는 공군 전투비행단에서 병사들이 당직자 인수인계로 쓰이는 ‘신송노트’를 이용해 여군 간부들의 이름, 사진, 휴대전화 번호, 직책, 소속 등을 올려놓고 성희롱했다고 보도한 바 있다.&lt;br&gt;성희롱 가해자들은 현재 모두 전역해 민간인 상태인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;군 관계자는 “2021년쯤 부적절한 업무인계 노트를 작성한 것으로 신고된 전역 병사에 대해서는 민간 경찰에 수사 의뢰했다”면서 “신고받고 보고를 지연한 해당 부대 간부는 징계 입건했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“계집·강간하고 싶다”…여성상관 성희롱한 공군 병사들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500202</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:57:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522175757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435805 --&gt;공군 한 전투비행단 병사들이 여성 상관을 성희롱하고 모욕한 정황이 확인돼 군과 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;22일 공군에 따르면 2021년 11월부터 지난해 7월까지 모 전투비행단 당직대에서 병사들이 인수인계 대장에 여군 간부들의 이름과 사진을 붙여두고 성희롱한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;6명으로 구성된 당직대 병사들은 전용 컴퓨터의 인수인계 대장 한글파일에 댓글을 남기는 방식으로 저급한 글을 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여성 상관에 대해 “계집”, “레이싱걸같이 생겼다”고 모욕하는가 하면 “강간하고 싶다”는 말도 남겼다.&lt;br&gt;부대 간부들은 올해 3월 신고를 접수해 이러한 내용을 파악했으나 즉각 조처하지 않은 것으로 알려졌다. 오히려 신고자에게 문제의 파일을 삭제하도록 회유했으며 대대장에게 보고도 하지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공군은 언론 취재가 있은 뒤인 지난 11일 보고 체계에 있던 간부 2명을 징계 입건했으며, 이어 19일 해당 병사들을 민간 경찰에 수사 의뢰했다.&lt;br&gt;앞서 한겨레는 공군 전투비행단에서 병사들이 당직자 인수인계로 쓰이는 ‘신송노트’를 이용해 여군 간부들의 이름, 사진, 휴대전화 번호, 직책, 소속 등을 올려놓고 성희롱했다고 보도한 바 있다.&lt;br&gt;성희롱 가해자들은 현재 모두 전역해 민간인 상태인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;군 관계자는 “2021년쯤 부적절한 업무인계 노트를 작성한 것으로 신고된 전역 병사에 대해서는 민간 경찰에 수사 의뢰했다”면서 “신고받고 보고를 지연한 해당 부대 간부는 징계 입건했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“건당 1000원”… 20만명 정보 넘긴 대부중개업체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523015001</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:59:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/16/SSC_20230516153904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1433159 --&gt;개인정보를 단돈 몇천원에 판매하거나 불법 대출 업체 광고를 대행해 준 중소형 온라인 대부업체가 대거 적발됐다.&lt;br&gt;22일 금융감독원과 경기도청, 경찰청, 금융보안원은 지난달 12~21일 경기도에 등록된 대부중개 업체 7곳(대출고래·대출나라·대출브라더스·대출세상·돈조이·머니투머니·365헬프론)에 대해 합동점검을 한 결과 다수의 법규 위반 사항을 적발했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 따르면 A대부중개업체는 약 20만명의 개인신용정보를 고객 동의 없이 대부업자뿐만 아니라 불법 사금융업자에게 건당 1000~5000원에 판매한 것으로 나타났다. 주소, 연락처, 생년월일과 같은 개인 식별 정보 외에도 대출, 연체 이력, 신용점수 등의 신용정보도 갖고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 대부중개업체는 홈페이지에 등록 대부업자 광고만 취급해 안전하다고 홍보했으나 실상은 불법 대출업체 광고도 게시했다. 또 다른 대부중개 업체는 제삼자로부터 해킹을 당한 정황도 포착됐는데, 플랫폼에 광고를 게시했던 특정 대부업체가 해킹으로 고객 전화번호를 몰래 열람한 사례가 드러난 것이다.&lt;br&gt;대형 대부업자(자산 100억원 초과 법인 등)는 금융위원회와 금감원에, 중소형 대부업자는 지자체가 관리한다. 지난해 6월 말 기준 대부업체는 총 8775곳이며 이 중 7823개(89.2%)가 지자체에 등록돼 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마평 안 들리는 코레일 사장 공모… “중대법·구조개혁 부담 탓”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523015002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523015002</guid>
      <pubDate>2023-05-22T17:59:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522175916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;정치권·檢 출신 등 거론조차 없어&lt;br/&gt;근로자 사망 사고 4건 소송 앞둬&lt;br/&gt;철도공단 업무 이관 개혁도 직면&lt;br/&gt;내부 출신 첫 수장 배출 관심 커져&lt;br/&gt;국토부 산하 4곳 대행 체제 장기화&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435806 --&gt;국내 대표 공기업 중 하나인 코레일(한국철도공사) 사장 공모가 뜻밖의 ‘흥행 우려’를 사고 있다. 국토교통부 산하 일부 공공기관의 수장 대행 체제가 장기화되는 대열에 코레일이 동참할 수 있다는 전망마저 나온다.&lt;br&gt;코레일은 오는 25일까지 9일 동안 사장 공모를 하고 있다고 22일 밝혔다. 지난 3월 탈선 등 열차 사고와 재해 사망사고가 발생하고 관리개선 노력이 부족했다는 이유로 나희승 전 사장이 해임된 지 두 달여 만에 사장 공모를 하는 것이다. 그런데 사장 공모 때마다 거론되던 정치권 및 국토교통부 출신 고위공직자는 차치하고, 현 정부 들어 뜨거운 변수로 대두된 검찰 출신 하마평조차 들리지 않는 실정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;철도산업계는 코레일 사장 흥행 부진 원인으로 복잡해진 환경을 지목했다. 지난해 1월 27일 중대재해처벌법(중대법) 시행에 따라 사장이 책임질 부담 범위가 커지게 됐다. 실제 나 전 사장은 물러났지만 4건의 근로자 사망사고에 대한 책임을 그대로 안게 돼 향후 소송 등을 준비해야 한다. 나 전 사장은 지난해 3월 대전에서 발생한 직원 사망사고와 관련, 공공기관장 중 최초로 중대법 위반 혐의로 입건된 바 있다. 중대법은 상시 근로자 50인 이상(건설업은 공사금액 50억원 이상) 사업장에서 산업재해가 발생하면 사고 예방의무를 다하지 않은 사업주·경영책임자에 대해 1년 이상 징역 또는 10억원 이상 벌금에 처할 수 있게 했다. 최근 철도 사고가 빈번해 수장에 대한 형사처벌 부담이 커지고 있다.&lt;br&gt;차기 사장은 또 2차 철도 구조개혁에 직면할 수밖에 없다. 2004년 철도를 건설과 운영으로 나눈 데 이어 현재 코레일이 담당하고 있는 유지 보수 및 관제 업무를 건설 주체인 국가철도공단에 넘기는 2차 구조개혁이 계획돼 있다. 수서발 고속철도 운영사인 SR과 통합하는 해묵은 논란도 여전한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;흥행 부진은 역으로 공모를 통한 첫 철도 출신 사장 배출 가능성에 대한 관심을 키우고 있다. 현재 지원 후보 대부분이 전현직 코레일 출신 임원들로 알려졌다. 내부 안정 및 철도 전문성이 요구되면서 오히려 내부 발탁설에 힘이 실리는 모양새다. 역으로 내부 출신 인사가 격변기 ‘외풍’을 견디기 어렵다는 점에서 실현 가능성이 낮다는 지적도 비등한다.&lt;br&gt;코레일뿐 아니라 국토부 산하 공공기관에선 유독 대행 체제 장기화 현상이 나타나고 있다. 정치인 출신인 원희룡 국토부 장관의 소신 행보에 맞춰 ▲지난해 한국토지주택공사(LH), 한국도로공사, 주택도시보증공사(HUG)▲3월 코레일, 인천국제공항공사▲4월 국토연구원의 수장이 순차적으로 옷을 벗었고, 이 가운데 LH와 도로공사를 제외한 다른 기관이 대행 체제로 운영 중이다. 전임은 빠르게 떠났으나 후임 교체는 더디게 진행되고 있는 셈이다. 특히 HUG 사장의 경우 지난 2월 선임됐던 박동영 파인우드프라이빗에쿼티 대표가 최종 사장 후보자 신분에서 사퇴, 재공모 절차가 진행되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미꾸라지야 해충 많이 잡아줘”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523009005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523009005</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:10:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522181030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435817 --&gt;22일 서울 송파구 성내천 물빛광장에서 열린 환경 축제 ‘맑고 푸르게’에 참가한 어린이들이 수질 정화와 친환경 해충 방역에 도움이 되는 미꾸라지를 방류하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4월 예대금리차 5대 은행 중 우리은행 최대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523015003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523015003</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:17:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522181736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435818 --&gt;주요 시중은행들의 예대금리차(예금금리와 대출금리의 차이)가 2개월 연속 하락했다. 금융당국의 압박과 조달비용 하락에 대출금리가 예금금리보다 더 큰 폭으로 내리면서 예대금리차가 줄어든 것으로 보인다.&lt;br&gt;22일 은행연합회에 따르면 지난달 KB국민·신한·우리·하나·NH농협은행 등 5대 시중은행의 가계 예대금리차는 평균 1.19% 포인트로 집계됐다. 가계 예대금리차는 지난해 11월 평균 0.88%에서 3개월 연속 올라 지난 2월 1.44% 포인트까지 벌어졌다. 이후 지난 3월에서야 1.22% 포인트로 하락 전환한 이후 4월에도 내림세를 지속했다.&lt;br&gt;이는 금융당국의 은행권을 향한 상생금융 확대 압박으로 대출금리가 하락한 영향이 컸던 것으로 보인다. 금융당국은 연초 손쉬운 이자 장사를 지적하며 은행권을 압박했고, 5대 은행은 지난 3월부터 연이어 대출금리 인하를 포함한 상생금융 확대 방안을 내놓았다. 이에 실제 지난 3월 연 4.69~4.84%였던 가계대출 금리는 지난 4월 4.51~4.73%로 축소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기준금리 동결 기조에 시장금리가 하락한 것도 대출금리 인하폭을 키웠다. 미국 연방준비제도이사회가 물가 상승세 둔화 속 미국 실리콘밸리은행(SVB) 파산 사태 이후 금리인상 속도를 늦출 것이란 기대감이 커지면서 채권금리는 하락세를 이어 가고 있다.&lt;br&gt;대출금리가 비교적 높은 정책서민금융을 제외한 5대 은행의 가계 예대금리차는 한 달 사이 1.16% 포인트에서 1.15% 포인트로 하락폭이 미미했다. 기업대출까지 포함한 전체 예대금리차는 지난달 1.54% 포인트로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은행별로는 우리은행의 지난달 가계 예대금리차가 1.22%로 5대 은행 중 가장 높았다. 5대 은행 중 기업과 가계를 포함한 전체 예대금리차가 가장 큰 곳도 우리은행(1.60% 포인트)이었다. 예대금리차가 커질수록 은행이 가져가는 이익이 커진다.&lt;br&gt;시장에서는 미 연준의 긴축 종료 기대감 등으로 25일 한국은행의 금융통화위원회를 앞두고 또다시 기준금리를 동결할 가능성에 무게를 두고 있다. 이창용 한은 총재는 이날 국회에서 열린 기획재정위원회의 현안 질의에서 “소비자물가 상승률이 3.7%로 떨어졌고 앞으로 하향하는 트렌드를 당분간 보일 것으로 예상하고 있지만 지금 현재 물가가 목표 수준보다 높다”고 말해 인하는 시기상조라는 뜻을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다올증권 나 홀로 적자… SG사태·경영권 방어까지 설상가상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523015004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523015004</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:17:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실 우려 속 혹독한 구조조정을 거치며 자구책을 강구해 온 다올투자증권이 지난 1분기 국내 중대형 25개 증권사 가운데 나 홀로 적자를 냈다. PF 부실 우려가 팽배해진 2분기에는 소시에테제네랄(SG)증권발(發) 주가 폭락 사태에 따른 하한가 폭탄과 경영권 방어 우려까지 겹쳐 더 험난한 보릿고개를 넘어야 할 것으로 보인다.&lt;br&gt;22일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 다올투자증권은 지난 1분기(연결 기준) 115억원의 영업손실을 기록했다. 전년 같은 기간 678억원의 영업이익을 냈던 것과 비교하면 117% 급락한 수준이다. 당기순이익도 386억원으로 전년 같은 기간(523억원)보다 26% 떨어졌다. 부동산 PF 시장 침체 속에 급격히 불어난 채권 손실이 올 1분기 실적의 발목을 잡았다.&lt;br&gt;다올금융그룹 이병철 회장은 부동산금융 전문성을 살려 부동산 활황기였던 2021년 영업이익 1482억원이라는 기념비적 실적을 세운 바 있다. 그러다 지난해 부동산 경기가 침체되며 가시밭길을 걷고 있다. 한국신용평가에 따르면 지난해 9월 말 기준 자기자본 대비 부동산 PF 위험노출(익스포저) 비율은 다올투자증권이 91%로 증권사 가운데 가장 높았다. 돈줄이 메말라 붙으며 유동성 위기가 심화되자 이 회장은 알짜 계열사 다올인베스트먼트와 다올신용정보를 각각 2125억원, 130억원에 매각하고 연말 희망퇴직까지 실시해 임직원 150명을 내보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 2분기에도 경영 여건은 녹록지 않다. 지난 4월 SG증권발 주가 폭락 사태에 휘말려 다올투자증권 주가는 지난달 고점 대비 50% 이상 고꾸라졌다. 주가가 폭락한 틈을 타 주식을 집중매수해 2대 주주(6.68%)에 오른 개인투자자도 등장했다. 현재 최대 주주인 이 회장 지분은 24.82%다. 상환전환우선주(RCPS·보통주 전환 권리가 붙은 주식)를 보유한 푸른파트너스자산운용이 추후 보통주로 전환하면 2·3대 주주 지분을 합쳐 이 회장의 회사 경영에 큰 입김을 행사할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증권사 장수 CEO, 하반기도 호실적 이어갈까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523015005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523015005</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:17:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522181739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435819 --&gt;지난해 실적 악화와 증시 부진으로 순이익이 큰 폭으로 줄었던 대형 증권사들이 기존 대표를 연임시키며 ‘안정’을 통한 위기 돌파를 꾀하고 있다.&lt;br&gt;22일 금융투자업계에 따르면 지난해 말 자기자본 기준 10대 증권사(미래에셋·NH·한국·삼성·하나·KB·메리츠·신한·키움·대신증권)에서 올해 신규 선임된 수장은 하나증권의 강성묵 사장뿐이다. 지난해 연임됐던 정영채 NH투자증권 대표와 오익근 대신증권 대표는 임기가 내년 3월까지이며, 같은 해 네 번째 임기를 시작하며 증권업계 최장수 최고경영자(CEO)에 등극한 최희문 메리츠증권 대표이사 부회장의 임기는 2025년 3월까지다.&lt;br&gt;대형 증권사들은 지난해 발생했던 고금리 위기 등이 올해까지 지속될 것을 감안해 변화보다는 안정에 방점을 두면서 기존 CEO들의 유임을 결정했다. 당초 올해 증시가 상저하고 흐름을 나타낼 것으로 예상되며 1분기에도 실적 악화가 이어질 것으로 전망됐으나 연초부터 이차전지주 등 증시 회복세가 이어지면서 20대 증권사의 올 1분기 자기자본은 지난해 같은 기간 대비 4.9% 늘었고, 순이익도 6.9% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 중소형 증권사들은 업황 부진을 타개하기 위해 신규 수장들을 맞았는데 DB금융투자와 SK증권, IBK투자증권, 토스증권, 한화투자증권 등이 대표적이다. SK증권의 경우 지난해 경영실적이 크게 악화되면서 김신 대표의 연임과 더불어 전우종 대표를 새로 선임해 각자대표 체제를 구축했는데, 이로써 김 대표는 만 10년째 임기를 수행하게 됐다.&lt;br&gt;증권사들의 2분기 실적 전망은 다소 엇갈린다. 최근 발생한 소시에테제네랄(SG)증권발 하한가 사태 여파로 차액결제거래(CFD)와 신용거래에서 발생한 투자자들의 빚을 증권사가 떠안을 수 있다는 우려의 목소리와 함께 지속된 약세장으로 국내 증시 매력도가 증가했다는 분석도 있다. 이경민 대신증권 연구원은 “외국인 입장에서 2년간 약해진 국내 증시 매력도가 분기점을 통과하고 있다고 볼 수 있다”면서 “실적 개선세가 지속되고 원화 약세 압력이 진정될 가능성이 크다”고 분석했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘돈봉투 의혹’ 윤관석 의원 비공개 소환…현역 의원 두번째 조사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500203</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:20:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/12/SSC_20230412183049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1419135 --&gt;더불어민주당의 2021년 전당대회 ‘돈봉투 살포·수수 의혹’으로 탈당한 윤관석 의원이 22일 피의자 신분으로 검찰 조사를 받았다. 이 사건으로 현역 의원이 소환 조사를 받은 건 지난 19일 이성만 의원에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 이날 오전 윤 의원을 소환했다. 윤 의원은 이 의원과 달리 취재진을 피해 비공개 출석했다. 검찰은 윤 의원을 상대로 의원들에게 돈을 준 경위, 자금의 출처, 구체적 전달 경로, 송영길 전 대표의 관여 여부 등을 집중 추궁한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;윤 의원은 전당대회를 앞두고 송 전 대표의 당선을 위해 총 6000만원을 의원 10∼20명에게 건넨 혐의를 받는다. 검찰은 또 윤 의원이 전당대회 직전인 2021년 4월 강래구 전 한국공공기관감사협회 회장에게 ‘기존 지지세를 유지하기 위해 돈을 뿌릴 필요가 있다’는 취지로 지시·권유했다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 의원과 함께 봉투 전달에 연루된 혐의를 받는 이 의원은 지난 19일 13시간 넘게 검찰 조사를 받았다. 이 의원은 조사 후 귀가하면서 “저는 돈봉투하고는 아무런 관련이 없으며 돈을 전달한 게 없다. 결백함을 주장했다”고 말했다.&lt;br&gt;검찰은 윤 의원, 이 의원에 대한 조사 내용을 분석한 뒤 이를 바탕으로 돈 봉투를 받은 것으로 특정된 민주당 의원 10여명도 줄소환할 것으로 보인다. 검찰은 이정근 전 민주당 사무부총장, 강 전 회장을 조사하는 과정에서 돈봉투 수수 의원들을 어느 정도 특정한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 윤 의원과 이 의원 모두 혐의를 전면 부인하고 있어 검찰이 두 의원에 대해 구속영장을 청구할 것이란 관측도 나온다. 검찰이 회기 중 현역의원에 대한 영장을 청구할 경우 법원의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 진행하려면 국회의 체포 동의가 필요하다.&lt;br&gt;돈봉투 조달책으로 지목돼 구속된 강 전 회장은 오는 27일 구속 기한이 만료돼 이번주 중 기소될 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘돈봉투 의혹’ 윤관석 의원 비공개 소환…현역 의원 두번째 조사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500203</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:20:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/12/SSC_20230412183049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1419135 --&gt;더불어민주당의 2021년 전당대회 ‘돈봉투 살포·수수 의혹’으로 탈당한 윤관석 의원이 22일 피의자 신분으로 검찰 조사를 받았다. 이 사건으로 현역 의원이 소환 조사를 받은 건 지난 19일 이성만 의원에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 이날 오전 윤 의원을 소환했다. 윤 의원은 이 의원과 달리 취재진을 피해 비공개 출석했다. 검찰은 윤 의원을 상대로 의원들에게 돈을 준 경위, 자금의 출처, 구체적 전달 경로, 송영길 전 대표의 관여 여부 등을 집중 추궁한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;윤 의원은 전당대회를 앞두고 송 전 대표의 당선을 위해 총 6000만원을 의원 10∼20명에게 건넨 혐의를 받는다. 검찰은 또 윤 의원이 전당대회 직전인 2021년 4월 강래구 전 한국공공기관감사협회 회장에게 ‘기존 지지세를 유지하기 위해 돈을 뿌릴 필요가 있다’는 취지로 지시·권유했다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 의원과 함께 봉투 전달에 연루된 혐의를 받는 이 의원은 지난 19일 13시간 넘게 검찰 조사를 받았다. 이 의원은 조사 후 귀가하면서 “저는 돈봉투하고는 아무런 관련이 없으며 돈을 전달한 게 없다. 결백함을 주장했다”고 말했다.&lt;br&gt;검찰은 윤 의원, 이 의원에 대한 조사 내용을 분석한 뒤 이를 바탕으로 돈 봉투를 받은 것으로 특정된 민주당 의원 10여명도 줄소환할 것으로 보인다. 검찰은 이정근 전 민주당 사무부총장, 강 전 회장을 조사하는 과정에서 돈봉투 수수 의원들을 어느 정도 특정한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 윤 의원과 이 의원 모두 혐의를 전면 부인하고 있어 검찰이 두 의원에 대해 구속영장을 청구할 것이란 관측도 나온다. 검찰이 회기 중 현역의원에 대한 영장을 청구할 경우 법원의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 진행하려면 국회의 체포 동의가 필요하다.&lt;br&gt;돈봉투 조달책으로 지목돼 구속된 강 전 회장은 오는 27일 구속 기한이 만료돼 이번주 중 기소될 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구 ‘전셋값 시계’ 6년 전으로 돌아갔다…전국 역전세 우려 계속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500204</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:21:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522182129_V.png&apos; width=100px align=left&gt;대구 아파트 전셋값이 6년 6개월 전인 2016년 10월 수준까지 떨어진 것으로 나타났다.&lt;br&gt;프롭테크 업체 직방은 자사의 부동산 빅데이터 솔루션 ‘직방RED’를 통해 산출한 전세가격 지수를 비교한 결과 올해 4월(잠정치) 전세가격 지수가 2년 전(2021년 4월) 대비 11.8% 떨어졌으며 대구와 인천의 경우 각각 6년 전, 3년 전 수준으로 전셋값이 내려갔다고 22일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1435827 --&gt;2년 전과 비교해 낙폭이 가장 큰 지역은 세종(-28.5%)이었으며 대구(-26.5%), 울산(-18.9%), 인천(-17.1%), 부산(-16.9%), 대전(-15.1%) 순으로 하락 폭이 컸다.  경기와 서울의 4월 전셋값은 2년 전보다 각각 11.5%, 9.7% 하락했다. 이에 비해 강원도와 제주도의 전셋값은 각각 0.5%, 1.2%로 올라 2년 전과 비교해 가격이 하락하지 않은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;특히 지난달 대구 아파트의 전세가격 지수는 85.8로, 2016년 10월 전세가격 지수(85.3) 수준으로 떨어진 것으로 나타났다. 인천 역시 2021년 10월에 전셋값이 고점을 기록한 후 큰 폭의 하락을 보이다가 올해 초에는 3년 전인 2020년 초 수준으로 전셋값이 내려가며 역전세 우려가 커진 상황이다.&lt;!-- 그림 1435828 --&gt;서울과 경기는 2022년 중반부터 본격적인 하락세가 시작돼 2023년 현재 전셋값이 2020년 중반 가격까지 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 수도권 3개 시 모두 올해 들어서는 전반적으로 전셋값 하락 추세가 비교적 완만해지는 경향을 보이고, 일부 가격 반등 조짐도 있다고 직방은 해석했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 쌍방울 대북송금 상황 담긴 국정원 보고서 확보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500205</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:23:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/12/SSC_20230412210602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1419160 --&gt;검찰이 2019년 쌍방울 그룹의 800만 달러 대북송금 당시 상황이 기재된 국가정보원 보고서를 확보한 것으로 드러났다. 이화영 전 경기도 평화부지사가 관련 혐의를 전면 부인하는 가운데 재판에서 증거로 채택될지 주목된다.&lt;br&gt;22일 법조계에 따르면 수원지검 형사6부(부장 김영남)는 지난 19일 수원지법 형사11부(부장 신진우)가 직권으로 발부한 국정원에 대한 압수수색 영장을 통해 2019년 국정원 직원 A씨가 작성한 보고문을 확보했다.&lt;br&gt;이번 압수수색은 쌍방울 그룹의 대북송금 사건에 관여한 혐의로 기소된 이 전 부지사의 재판 증인신문에서 안부수 아태평화교류협회 회장의 진술을 계기로 이뤄졌다. 안 회장은 지난 9일 증인으로 나와 “이 전 부지사가 북측 인사에게 스마트팜 사업비를 지원해주겠다고 약속했으나, 이를 지키지 못해 김성혜 북한 조선아태위 실장이 난처해한다는 내용을 국정원에 다 보고했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “경기도를 대신해 쌍방울이 지급했다는 말도 국정원에 보고했느냐”는 이 전 부지사의 변호인 질문에 “(쌍방울의 대납 이야기도) 했다”고 말했다. 반면 이 전 부지사 측은 “당시 대북 제재가 있어 현금 지원을 약속했다는 것 자체가 말이 안 된다”며 대북송금 관여 의혹을 전면 부인하고 있다.&lt;br&gt;양측이 대립하자 검찰은 A씨의 보고서를 확인할 필요성이 있다는 의견을 재판부에 냈고, 재판부가 이를 받아들여 압수수색 영장을 발부했다. 검찰이 확보한 문서는 2급 기밀로 분류된 것으로 구체적인 내용은 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 오는 23일 진행되는 이 전 부지사 재판에서 이 문서들을 제출할 예정이다. 재판부 판단에 따라 향후 재판 증거로 채택될 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 쌍방울 대북송금 상황 담긴 국정원 보고서 확보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500205</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:23:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/12/SSC_20230412210602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1419160 --&gt;검찰이 2019년 쌍방울 그룹의 800만 달러 대북송금 당시 상황이 기재된 국가정보원 보고서를 확보한 것으로 드러났다. 이화영 전 경기도 평화부지사가 관련 혐의를 전면 부인하는 가운데 재판에서 증거로 채택될지 주목된다.&lt;br&gt;22일 법조계에 따르면 수원지검 형사6부(부장 김영남)는 지난 19일 수원지법 형사11부(부장 신진우)가 직권으로 발부한 국정원에 대한 압수수색 영장을 통해 2019년 국정원 직원 A씨가 작성한 보고문을 확보했다.&lt;br&gt;이번 압수수색은 쌍방울 그룹의 대북송금 사건에 관여한 혐의로 기소된 이 전 부지사의 재판 증인신문에서 안부수 아태평화교류협회 회장의 진술을 계기로 이뤄졌다. 안 회장은 지난 9일 증인으로 나와 “이 전 부지사가 북측 인사에게 스마트팜 사업비를 지원해주겠다고 약속했으나, 이를 지키지 못해 김성혜 북한 조선아태위 실장이 난처해한다는 내용을 국정원에 다 보고했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “경기도를 대신해 쌍방울이 지급했다는 말도 국정원에 보고했느냐”는 이 전 부지사의 변호인 질문에 “(쌍방울의 대납 이야기도) 했다”고 말했다. 반면 이 전 부지사 측은 “당시 대북 제재가 있어 현금 지원을 약속했다는 것 자체가 말이 안 된다”며 대북송금 관여 의혹을 전면 부인하고 있다.&lt;br&gt;양측이 대립하자 검찰은 A씨의 보고서를 확인할 필요성이 있다는 의견을 재판부에 냈고, 재판부가 이를 받아들여 압수수색 영장을 발부했다. 검찰이 확보한 문서는 2급 기밀로 분류된 것으로 구체적인 내용은 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 오는 23일 진행되는 이 전 부지사 재판에서 이 문서들을 제출할 예정이다. 재판부 판단에 따라 향후 재판 증거로 채택될 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신흥 맛집’으로 떠오른 PC방·키즈카페·편의점··· ‘식품위생 사각지대’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500206</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:23:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522180420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435811 --&gt;&lt;b&gt;“한 번만 먹은 사람은 없다!”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;지난 18일 서울 종로구의 한 프랜차이즈 PC방에는 입구에서부터 식당인지, PC방인지 헷갈릴 정도로 음식 메뉴를 홍보하는 문구가 써 붙여져 있었다. 그러나 이 PC방 어디에서도 원산지를 표시하는 안내판을 찾아볼 수 없었다. 요리하는 아르바이트생 역시 위생모를 쓰지 않았고, 복장도 요리사 복장과는 거리가 멀었다.&lt;br&gt;사회적 거리두기 해제 이후 &lt;b&gt;PC방, 키즈카페, 만화방 등 휴게음식점에서 음식을 사먹는 사람들이 늘고 있지만 정작 이 업소들에선 원산지 표시를 확인하기 어렵다&lt;/b&gt;. 온라인에선 일부 PC방이 ‘맛집’으로 소문이 났는데도 제대로 위생 기준을 준수하고 있는지 알 길이 없다. 식품의약품안전처도 2017년부터 이러한 업소를&lt;b&gt; ‘위생취약 식품접객업’으로 규정하고 점검&lt;/b&gt;하고 있지만 한정된 인력 탓에 전체 휴게음식점 조사는 현실적으로 쉽지 않다. 최근 기온 상승으로 식중독 발생 가능성이 커져 식약처도 예방수칙 준수를 당부하고 나섰지만 &lt;b&gt;현재로선 업주의 양심에 맡길 수밖에 없는 셈&lt;/b&gt;이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;22일 식약처에 따르면 2020년 1월부터 지난해 6월까지 식품위생법 위반으로 적발된 ‘위생 취약 식품접객업’은&lt;b&gt; PC방 224건, 키즈카페 40건, 장례식장 26건, 골프장 89건&lt;/b&gt;으로 집계됐다.&lt;br&gt;PC방에서 소시지 같은 간식거리를 사먹는다는 최윤한(31)씨는 “웬만한 식당에 버금가는 PC방이 많다. 젊은 세대는 PC방 문화에 익숙해 아예 PC방 데이트를 즐기곤 한다”면서 “그런데도 음식점처럼 원산지 표시를 본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;식품위생법 시행령을 보면 차나 아이스크림류 등을 판매하거나 음식류를 조리·판매하는 영업장은 휴게음식점에 해당해 식품위생법을 적용받는다. 라면을 직접 끓이거나 음식류를 부수적으로 판매하는 만화방이나 PC방 역시 휴게음식점에 포함돼 위생 기준을 준수해야 한다. 최근에는 &lt;b&gt;식사 메뉴도 라면과 만두 등 기본 음식을 넘어 부대찌개, 짬뽕, 돈가스 등 다양&lt;/b&gt;해지고 있다.&lt;br&gt;식품위생법에 따라 휴게음식점의 업주와 종업원은 보건증을 발급받은 뒤 주기적으로 위생 교육을 받아야 하고 이를 어기면 과태료나 영업정지가 내려질 수 있다. 또 원산지표시법 적용을 받아 소비자가 볼 수 있는 위치에 원산지를 표시해야 한다. 원산지표시법을 위반하면 1차 시정 명령 뒤 2차 적발 때 7일간 영업정지 명령이 내려진다. 3차 적발 땐 영업정지 기간이 15일이다.&lt;br&gt;그러나 이날 서울 종로구 대학로 인근 PC방 6곳을 방문한 결과 &lt;b&gt;원산지를 제대로 표시해둔 곳은 한 곳도 없었다.&lt;/b&gt; 이 중 3곳은 휴게음식점이라는 것을 알리는 영업자 신고증도 게시하지 않았다.&lt;br&gt;8개월간 PC방에서 아르바이트를 한 손모(26)씨는 “PC방 두 곳에서 알바를 해봤지만 두 곳 모두 보건증을 요구하지 않았고 위생 매뉴얼 없어 사장님이나 알바생의 양심에 따라서만 음식을 조리했다”고 말했다. 이어 “특히 군만두 등 튀김류 주문이 많았는데, &lt;b&gt;일주일에 한 번만 기름을 갈아서&lt;/b&gt; 알바 이후 &lt;b&gt;다른 PC방에 가더라도 튀김을 절대 시켜먹지 않는다&lt;/b&gt;”고 했다.&lt;br&gt;한국인터넷문화협회 관계자는 ”협회 차원에서 식품위생법 준수나 원산지 표시를 홍보할 수는 있겠지만 휴게음식점 협회 차원에서 활동하는 분야라고 생각해 적극적으로 독려하지는 않는다“고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신흥 맛집’으로 떠오른 PC방·키즈카페·편의점··· ‘식품위생 사각지대’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500206</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:23:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522180420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435811 --&gt;&lt;b&gt;“한 번만 먹은 사람은 없다!”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;지난 18일 서울 종로구의 한 프랜차이즈 PC방에는 입구에서부터 식당인지, PC방인지 헷갈릴 정도로 음식 메뉴를 홍보하는 문구가 써 붙여져 있었다. 그러나 이 PC방 어디에서도 원산지를 표시하는 안내판을 찾아볼 수 없었다. 요리하는 아르바이트생 역시 위생모를 쓰지 않았고, 복장도 요리사 복장과는 거리가 멀었다.&lt;br&gt;사회적 거리두기 해제 이후 &lt;b&gt;PC방, 키즈카페, 만화방 등 휴게음식점에서 음식을 사먹는 사람들이 늘고 있지만 정작 이 업소들에선 원산지 표시를 확인하기 어렵다&lt;/b&gt;. 온라인에선 일부 PC방이 ‘맛집’으로 소문이 났는데도 제대로 위생 기준을 준수하고 있는지 알 길이 없다. 식품의약품안전처도 2017년부터 이러한 업소를&lt;b&gt; ‘위생취약 식품접객업’으로 규정하고 점검&lt;/b&gt;하고 있지만 한정된 인력 탓에 전체 휴게음식점 조사는 현실적으로 쉽지 않다. 최근 기온 상승으로 식중독 발생 가능성이 커져 식약처도 예방수칙 준수를 당부하고 나섰지만 &lt;b&gt;현재로선 업주의 양심에 맡길 수밖에 없는 셈&lt;/b&gt;이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;22일 식약처에 따르면 2020년 1월부터 지난해 6월까지 식품위생법 위반으로 적발된 ‘위생 취약 식품접객업’은&lt;b&gt; PC방 224건, 키즈카페 40건, 장례식장 26건, 골프장 89건&lt;/b&gt;으로 집계됐다.&lt;br&gt;PC방에서 소시지 같은 간식거리를 사먹는다는 최윤한(31)씨는 “웬만한 식당에 버금가는 PC방이 많다. 젊은 세대는 PC방 문화에 익숙해 아예 PC방 데이트를 즐기곤 한다”면서 “그런데도 음식점처럼 원산지 표시를 본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;식품위생법 시행령을 보면 차나 아이스크림류 등을 판매하거나 음식류를 조리·판매하는 영업장은 휴게음식점에 해당해 식품위생법을 적용받는다. 라면을 직접 끓이거나 음식류를 부수적으로 판매하는 만화방이나 PC방 역시 휴게음식점에 포함돼 위생 기준을 준수해야 한다. 최근에는 &lt;b&gt;식사 메뉴도 라면과 만두 등 기본 음식을 넘어 부대찌개, 짬뽕, 돈가스 등 다양&lt;/b&gt;해지고 있다.&lt;br&gt;식품위생법에 따라 휴게음식점의 업주와 종업원은 보건증을 발급받은 뒤 주기적으로 위생 교육을 받아야 하고 이를 어기면 과태료나 영업정지가 내려질 수 있다. 또 원산지표시법 적용을 받아 소비자가 볼 수 있는 위치에 원산지를 표시해야 한다. 원산지표시법을 위반하면 1차 시정 명령 뒤 2차 적발 때 7일간 영업정지 명령이 내려진다. 3차 적발 땐 영업정지 기간이 15일이다.&lt;br&gt;그러나 이날 서울 종로구 대학로 인근 PC방 6곳을 방문한 결과 &lt;b&gt;원산지를 제대로 표시해둔 곳은 한 곳도 없었다.&lt;/b&gt; 이 중 3곳은 휴게음식점이라는 것을 알리는 영업자 신고증도 게시하지 않았다.&lt;br&gt;8개월간 PC방에서 아르바이트를 한 손모(26)씨는 “PC방 두 곳에서 알바를 해봤지만 두 곳 모두 보건증을 요구하지 않았고 위생 매뉴얼 없어 사장님이나 알바생의 양심에 따라서만 음식을 조리했다”고 말했다. 이어 “특히 군만두 등 튀김류 주문이 많았는데, &lt;b&gt;일주일에 한 번만 기름을 갈아서&lt;/b&gt; 알바 이후 &lt;b&gt;다른 PC방에 가더라도 튀김을 절대 시켜먹지 않는다&lt;/b&gt;”고 했다.&lt;br&gt;한국인터넷문화협회 관계자는 ”협회 차원에서 식품위생법 준수나 원산지 표시를 홍보할 수는 있겠지만 휴게음식점 협회 차원에서 활동하는 분야라고 생각해 적극적으로 독려하지는 않는다“고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 과학기술진흥 5개년 계획 수립...경남과학기술기관 설립 등 32개 과제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500208</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:41:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522184118_V.png&apos; width=100px align=left&gt;경남도가 경남의 과학기술 역량 강화를 위해 오는 2027년까지 추진할 경남 과학기술진흥종합계획을 수립했다.&lt;!-- 그림 1435835 --&gt;경남도는 22일 도청 소회의실에서 경상남도 과학기술진흥협의회를 열고 경남과학기술기관 설립 등 32개 세부과제를 담은 ‘제6차 경상남도 과학기술진흥종합계획’을 심의·의결했다.&lt;br&gt;경남도 과학기술진흥협의회가 이날 심의·의결한 종합계획은 경남의 과학기술 역량 강화를 위해 올해부터 2027년까지 추진할 경남도 과학기술 정책 방향과 이행 과제를 제시하는 중장기계획이다.&lt;br&gt;경남도는 지역이 과학기술 혁신을 주도하고, 정부는 적극 지원한다는 정부의 ‘제6차 지방과학기술진흥종합계획’ 기본방향과 경남도 민선8기 핵심산업 육성방향, 경남의 산업특성 등을 종합계획에 반영했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종합계획은 ‘과학기술 혁신으로 다시 도약하는 튼튼한 경남 경제’를 비전으로 정하고,  경남 산업 특성과 과학기술역량 분석을 통해 ●과학기술혁신 추진체계 구축 ●과학기술 생태계 육성 ●산업 연계 과학기술 역량강화를 3대 전략으로 제시했다.&lt;br&gt;3대 전략을 이루기 위해  ●과학기술 산학연관협업체계 재편 ●전주기적 관리역량 강화 ●혁신기관 유치 ●과학기술 인재양성 및 활용 ●생태계 기반조성 및 거점육성 ●문화확산 및 격차 해소 ●미래 첨단산업 육성 ●주력·지역산업 육성 및 고도화 등 8개 중점과제와 32개 세부과제를 선정해 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;종합계획 주요 내용은 과학기술혁신 추진 체계 구축을 위해 과학기술 산학연관협업체계 구심점 역할을 할 전담조직을 지정해서 경남도의 중장기 과학기술정책을 기획·총괄한다. 연구개발 사업 기획부터 평가·환류까지 모든 과정의 관리체계를 확립한다. 기초·원천기술 등 과학기술 경쟁력 확보를 위해 경남과학기술기관 설립과 출연연구기관, 국내·외 기업 연구소 등의 유치도 추진한다.&lt;br&gt;과학기술 생태계 육성을 위해 지역 산업계 수요를 반영한 맞춤형 과학기술 인재를 양성하고, 도내 소재 대학, 정부 출연연구기관 등을 중심으로 과학기술 거점을 육성해 지역·산업·거점기관 간 연계·협력을 촉진한다. 기초·원천 과학기술에 대한 투자도 확대할 계획이다.&lt;br&gt;지역 산업과 연계한 과학기술 역량강화를 위해 원전, 수소, 우주·항공, 소재부품, 바이오, 정보통신기술(ICT)·소프트웨어·반도체 산업 등 첨단산업을 육성한다. 또 경쟁력 있는 방위산업, 스마트조선, 미래차·로봇산업과 지역산업의 한 축인 농·수산 산업을 정보통신·디지털 기술과 융·복합해 고도화 한다.&lt;br&gt;경남도는 종합계획 실천 과제를 2027년까지 마무리해 과학기술 혁신역량을 2021년 기준 전국 17개 광역시도 가운데 10위에서 8위까지, 지역내총생산(GRDP) 대비 연구개발(R&amp;amp;D) 투자 비중을 2.79%에서 3%까지 끌어 올릴 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;김병규 경남도 경제부지사는 “최근 경남 주력산업인 우주항공·방산·원전·조선산업 등을 중심으로 우주항공청 설립, 방산·원전 국가산단 선정, 조선·방산 분야 대규모 수출물량 수주 등으로 경남 제조 산업이 재도약할 수 있는 발판이 마련되고 있다”며, “이번 종합계획에서 제시한 실천 과제들을 체계적으로 이행해 경남 과학기술 역량과 산업경쟁력을 강화하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이효리♥’ 이상순, 카페 오픈 1년만에…‘좋은 소식’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500209</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:42:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522184244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435837 --&gt;가수 이상순의 카페가 블루리본을 달았다.&lt;br&gt;22일 이상순의 제주 카페 롱플레이는 공식 채널을 통해 “동복리에서 문을 연지 어느덧 1년을 향해가는 롱플레이입니다. 서투른 시작과 예약제 운영으로 손님들이 자주 찾아주실까 걱정도 많았습니다. 감사하게도 재방문해 주시는 육지 손님들도, 안부를 물어주시는 도민 손님들도 생기게 되었습니다”고 남겼다.&lt;br&gt;롱플레이 측은 “손님들의 지속적인 관심과 응원 덕분에 성장할 수 있었고, 이렇게나 빠르게 블루리본을 받게 되었습니다. 진심으로 감사합니다”라며 “앞으로도 손님들의 곁에 있는 롱플레이가 되겠습니다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘블루리본 서베이’는 독자들이 직접 맛집 선정에 참여하는 가이드북이다.&lt;br&gt;한편 이상순은 지난해 7월 제주도에 카페를 오픈했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이효리♥’ 이상순, 카페 오픈 1년만에…‘좋은 소식’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500209</guid>
      <pubDate>2023-05-22T18:42:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522184244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435837 --&gt;가수 이상순의 카페가 블루리본을 달았다.&lt;br&gt;22일 이상순의 제주 카페 롱플레이는 공식 채널을 통해 “동복리에서 문을 연지 어느덧 1년을 향해가는 롱플레이입니다. 서투른 시작과 예약제 운영으로 손님들이 자주 찾아주실까 걱정도 많았습니다. 감사하게도 재방문해 주시는 육지 손님들도, 안부를 물어주시는 도민 손님들도 생기게 되었습니다”고 남겼다.&lt;br&gt;롱플레이 측은 “손님들의 지속적인 관심과 응원 덕분에 성장할 수 있었고, 이렇게나 빠르게 블루리본을 받게 되었습니다. 진심으로 감사합니다”라며 “앞으로도 손님들의 곁에 있는 롱플레이가 되겠습니다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘블루리본 서베이’는 독자들이 직접 맛집 선정에 참여하는 가이드북이다.&lt;br&gt;한편 이상순은 지난해 7월 제주도에 카페를 오픈했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>댕댕이 올여름 해수욕장·산림휴양림 함께 가자...반려동물 인구 증가에 공공휴양시설 동반이용 잇따라 도입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500210</guid>
      <pubDate>2023-05-22T19:02:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522190218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;반려동물을 기르는 인구가 늘어나면서 전국 지방자치단체가 해수욕장과 산림휴양시설을 비롯한 공공휴양시설에 반려동물 동반 입장을 잇따라 시행하고 있다. 다른 사람들의 눈치를 보지 않고 반려동물을 데려와 마음껏 여름휴가를 즐기자는 취지인데, 반려동물의 분변을 청소하는 등 에티켓을 잘 지켜야 동반 입장 정책이 자리잡을 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1435838 --&gt;경남 거제시는 반려동물을 기르는 가정을 위해 남부면 명사해수욕장 일원에 반려동물 동반 해수욕장인 ‘거제 댕수욕장’을 조성해 올 여름 부터 운영한다고 22일 밝혔다. 남해안 최초 반려견 동반 해수욕장으로 오는 7월 1일 개장해 8월 20일까지 운영할 예정이다.&lt;br&gt;거제 댕수욕장은 명사해수욕장 중앙 화장실을 기준으로 왼쪽에 반려동물 전용 구역을 설정해 반려견을 동반한 가족과 일반인이 함께 이용하는 해수욕장 구역으로 운영한다.&lt;br&gt;거제 댕수욕장에는 안내소와 종합상황실, 반려동물 전용 샤워장, 파라솔, 몽골텐트, 야영장, 간식 교환소 등의 시설을 설치한다. 반려동물 전용 샤워장에는 대형 선풍기와 드라이룸을 마련해 해수욕을 즐긴 반려견이 뽀송뽀송한 상태로 주인과 함께 귀가할 수 있도록 편의를 제공한다.&lt;!-- 그림 1435839 --&gt;‘내가 머문 자리는 내가 정리한다’는 휴양지 에티켓 실천 분위기 확산을 위해 반려견 분변을 봉투에 담아 간식 교환소에 제출하면 맛있는 간식으로 교환해 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이용객 안전을 위해 안전관리요원도 배치한다. 입수객은 의무적으로 구명조끼를 착용해야 하고 반려견 물림 사고를 막기 위해 백사장안에서는 반드시 리드줄을 착용해야 한다.&lt;br&gt;동물보호법에 따른 맹견 5종은 입장을 할 수 없다. 공격성이 강한 반려견은 반드시 입마개를 착용하거나 일정 시간 퇴장 명령이 내려질 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;거제시는 장거리 운전에 따른 불안감 해소와 소변을 보는 반려견을 위해 주차장 한편에 인조 매트를 깔아 임시 화장실을 조성한다. 해수욕장 백사장 청소 장비인 비치클리너를 주기적으로 투입해 백사장 청결 관리를 한다.&lt;br&gt;박종우 거제시장은 “무더운 여름, 반려견과 함께 해수욕장에서 즐거운 추억을 만들 수 있는 거제 댕수욕장을 많이 이용하길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;충남 태안군도 올 여름 처음으로 태안군 천리포 해수욕장을 서해안 최초 반려동물 동반 해수욕장으로 조성해 운영한다.&lt;br&gt;태안군은 천리포 상인과 주민들이 해수욕장 일정 구역을 반려동물과 함께 이용하는 해수욕장으로 조성해 달라는 건의가 있어 이를 수용해 필요한 시설을 설치하고 해수욕장을 개장하는 오는 7월 초부터 운영할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동해안 지역에는 울진 구산해수욕장이 최초로 올 여름 반려동물 동반 해수욕장을 조성해 오는 7월 14일 해수욕장 개장과 동시에 운영한다. 울진군은 반려동물 동반이용 구역 을 조성해 울타리와 데크를 설치하고 애견 관리에 필요한 시설을 갖추는 등 필요한 공사를 진행하고 있다.&lt;br&gt;경남도는 자연휴양림 시설을 반려동물과 함께 이용할 수 있게 해 달라는 건의에 따라  산림휴양시설 반려동물 동반이용을 올 하반기부터 시범운영할 계획이다. 이를 위해 자연휴양림 시설 운영자 등의 의견을 듣고 반려동물 동반객실를 상반기중에 정비·조성한다. 경남도는 시범운영을 거쳐 시·군 참여도 유도해 자연휴양림 시설 반려동물 동반이용을 확대할 방침이라고 밝혔다.&lt;br&gt;전국 국립산림휴양시설 가운데 경기도 양평군 산음자연휴양림과 경북 여양군 검마산자연휴양림, 전남 장흥군 천관산자연휴양림, 강원 화천군 화천숲속야영장 등에서 반려동물 동반 객식을 운영한다.&lt;br&gt;KB금융지주경영연구소 통계자료에 따르면 2020년 말 기준 반려동물을 키우는 가구는 우리나라 전체 가구의 29.7%인 604만 가구로 조사됐다. 우리나라 인구 4명 가운데 1명 이상인 1448만명이 반려동물과 함께 지내는 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초등학교 예비소집 불참”…‘친모 수년전 유기’ 의혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500211</guid>
      <pubDate>2023-05-22T19:04:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522190426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435840 --&gt;울산 한 초등학교 예비소집에 참석하지 않은 아동의 친모가 자녀를 유기한 혐의로 검찰에 송치됐다.&lt;br&gt;22일 교육 당국과 수사기관 등에 따르면 울산경찰청은 아동복지법 위반(유기 등) 혐의로 불구속 입건한 A씨를 지난주 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;A씨는 수년 전 자신의 아이를 유기한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰 조사에서 A씨는 아이의 생사나 유기 장소 등을 분명하게 밝히지는 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰은 지난 1월 해당 학교 측에서 예비소집에 불참한 아동에 대한 소재 파악을 의뢰하면서 수사에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “사건에 대한 자세한 내용은 밝힐 수 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[공직열전]외교부&amp;amp;lt;상&amp;amp;gt;한반도 외교 중심추, 통상·영사·원조까지 도맡은 ‘민들레 홀씨’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500213</guid>
      <pubDate>2023-05-22T20:09:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522200927_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;외교관은 흔히 ‘민들레 홀씨’에 비유되곤 한다. 전 세계 재외공관으로 흩어져 나간 외교관 한 명 한 명이 외교 활동으로 국위 선양에 보탬이 되는 것을 비유한 별명이다.&lt;br&gt;외교부는 정부의 외교정책 전반과 외국과의 조약·협정 업무를 총괄한다. 윤석열 정부는 글로벌 중추 국가(GPS)와 가치 지향 외교를 추진하면서 외교의 방향과 전략이 상당부분 조정되는 과정에서 외교부의 역할과 존재감이 높아졌다. 특히 미중 전략 경쟁이 고조되고 북한이 7차 핵실험 가능성 및 미사일 위협을 한층 높인 가운데 그 어느 때보다 국제사회와 조율하는 한반도 외교의 중심추가 중요해졌다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●양자 외교 사령탑 1차관실&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외교부는 24시간 전 세계와 소통하는 잠들지 않는 부처다. 인플레이션감축법(IRA)·반도체법 등 경제안보, 세일즈 외교부터 시작해 코로나19 대유행 이후 더 늘어난 재외 국민·여행객의 안전·영사 업무, 국제 정세 정보 수집, 저개발국 개발협력 원조, 한류 전파로 인한 공공문화외교까지 업무 영역도 한층 광활해졌다. 다자외교의 총집합소인 유엔 등에서 한국의 위상이 올라가며 한국 외교관들의 존재감도 커졌다.&lt;br&gt;외교부는 양자외교를 담당하는 1차관실과 다자·경제외교, 공공문화외교를 관장하는 2차관실, 차관급인 한반도평화교섭본부로 나뉜다. 4선 중진 의원 출신인 박진(67·외무고시 11회) 장관을 필두로 1·2차관, 한반도평화교섭본부장(차관급) 등 산하 14국 21관 1협력관 79과·담당관으로 이뤄진다. 여기에 다음달 출범하는 재외동포청이 최초의 외교부 외청으로 운영된다. 외교관 양성, 외교정책 연구를 겸임하는 국립외교원도 소속돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;총 167개 재외공관(대사관 116개, 총영사관 46개, 대표부 5개)은 전 세계에 퍼져 있다. 인력은 본부 972명을 포함해 총 2529명이다. 우리 정부 외교 인력은 비슷한 규모의 외국 대비 적은 편이다. 미국 국무부(약 2만 4000명)와 비교하면 10분의1 수준에 불과하며, 인구가 우리의 3분의1(1720만명)인 네덜란드의 외교 인력 규모(약 3000명)과 비교해도 미약한 편이다.&lt;br&gt;동북아시아와 아시아태평양, 북미 등 지역국을 관장하는 장호진 1차관은 직전 주러시아 대사로 북핵외교기획단 부단장, 북미국장과 대통령실 외교비서관, 국무총리실 외교보좌관 등을 두루 거친 북핵·북미통이다. 러시아 참사관 시절이던 2003년 북한의 ‘6자 회담 동의’ 1보를 본부에 타전하는 등 북한과 미국, 러시아 사정에 두루 밝으며 뚝심과 추진력이 좋은 의리파다. 정무적 판단도 빠르다는 평가다.&lt;br&gt;최영삼 차관보는 양자 외교와 한중일 협력 등을 총괄한다. 직전 대변인 출신으로 외교부 내 차이나 스쿨 선두주자다. 중국 업무와 외교부 내 중국 인력에 대한 애정이 매우 높고 주중 공사, 문화외교국장 등을 지냈다. 역대 차관보는 미국통과 일본통이 많았지만 이번 정부에서 전략적으로 중국통이 필요하다는 판단에 발탁된 케이스다. 전략적 리더십, 맥을 짚는 업무 능력으로 국실 별 업무 조정에 탁월하다.&lt;br&gt;조구래 기획조정실장은 워싱턴 스쿨 및 인사 업무 전문으로 분류되는 한미 전문가다. 외강내유형으로 발언은 센 편이나 마음이 여린 스타일로 사람을 챙긴다는 게 후배 외교관들의 평이다. 박근혜 정부 당시 5년 임기를 채운 윤병세 외교장관의 보좌관으로 보필한 것으로 정평이 났다.&lt;!-- 그림 1435845 --&gt;임수석 대변인은 ‘영국 신사’라는 별명만큼 사려 깊은 덕장 스타일로 평판이 높다. 유럽국장, 주그리스 대사를 지낸 정통 유럽통이다. 때론 궂은 역도 맡아야 하는 대변인 역할이 맞을지 걱정하는 시각도 있었으나 기우였다는 평가다. 장관에게 매일 올리는 언론 동향 보고 등을 놓고도 박 장관의 신뢰가 높다고 한다. 직전 제주도 국제관계자문대사를 맡았으며, 훤칠한 키로 외교부 농구 동호회에서도 활약했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상화 공공외교대사는 유엔 다자 전문가다. 반기문 전 유엔 사무총장 임기 내내 곁을 지킨 보좌관 출신으로 일명 ‘반기문 스쿨’ 대표주자다. 주미얀마 대사 시절인 2021년 미얀마 민주화 시위를 맞아 대사관을 24시간 풀가동하며 교민 안전을 총지휘하는 등 침착한 대처로 점수를 땄다. 치밀하고 꼼꼼한 업무로 직원들에 대한 기대 수준도 높아 한편 까다로운 상사라는 평도 있다.&lt;br&gt;김태진 의전장은 윤 대통령과 충암고 선후배 사이로 주미대사관 공사참사관, 북미국장 등 미국 라인을 충실히 밟았다. 직전 주체코 대사 시절 원전 수출 등 경제 외교도 측면 지원했다. 업무적으로 치밀하고 깐깐한 스타일로, 상관들 사이에서 중용하고 싶은 후배로 꼽히곤 했다. 박근혜·문재인 정부에서 연이어 국가안보실 파견 근무를 하는 등 정권에 무관하게 중용됐다.&lt;br&gt;안은주 부대변인은 유엔과 다자외교 전문가로 주유네스코 공사참사관, 언론담당관을 지냈다. 여성 외교관들이 본격 배출되기 시작한 외시 30회 출신이다. 외교부 내 유리 천장에 금이 가게 한 실·국장 급 여성 간부 중 한 명이다. 뉴욕주 변호사 자격증을 소지한 수재이며, 언론 설명이 명확하고 깔끔하다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●외교관 한 명 한 명이 국위 선양&lt;/b&gt;&lt;br&gt;개방형 직위인 임동혁 감사관은 감사원 5급 특채로 공직에 발을 들였다. 회계사 출신으로 재정경제 감사 분야에서 잔뼈가 굵었고, 재방행정감사 2국장을 지낸 뒤 외교부로 적을 옮겼다. 활달한 성격으로 상사와 부하 직원들 사이에 두루 신망이 높고 일 처리가 확실하다.&lt;br&gt;김우식 장관정책보좌관은 국회에서 비서관·보좌관 경험을 쌓았고 박 장관의 의원 시절 보좌관으로 오랜 시간 함께했다. 입법부 경험을 바탕으로 정무 감각 및 분석력이 탁월해 ‘타 부처와의 조율 능력이 부족하다’는 지적을 받는 외교부에서 직원들에게 국회 협업, 정무 판단 등에 대한 깊이있는 조언으로 호평받고 있다. 여의도 국회, 용산 대통령실과의 폭넓은 인맥도 자랑한다.&lt;br&gt;행시 41회 출신인 황소진 조정기획관은 2006년 외교부 내에서 통상교섭본부가 덩치를 키우던 시절 농촌진흥청에서 외교부로 넘어왔다. 인사운영팀장, 남미 과장을 지낸 중남미 지역 전공으로 분류된다. 대외 업무에서 두각을 드러내 국회 업무, 부처 간 갈등 관리 등에서 탁월하다. 외교부 노조가 뽑은 ‘같이 일하고 싶은 상사 1위’에 랭크될 만큼 하급 직원들 사이에서 덕망이 높다.&lt;br&gt;부 내에서 가장 민원을 많이 받는 김학조 인사기획관은 주이탈리아 공사에 부임한 지 6개월 만인 지난해 3월 본부로 소환된 비운(?)의 케이스다. 문재인 정부에 이어 박 장관 후보자 인사청문회준비단에서 청문회를 원활히 마무리하는 등 새 정부의 외교부 안착에 이바지했다. 박근혜 정부 초기 윤병세 장관 비서관을 약 1년 반 가량 지냈고 한미안보협력과장 등을 거친 ‘브레인’ 스타일이다.&lt;br&gt;배일영 정보관리기획관은 외교정보직 경력직 채용으로 입부한 전문가로, 통신 직렬 중 최고위직이자 유일한 국장 자리를 꿰찬 주인공이다. 보안 전문가로 주중국 참사관 시절에도 보안 업무를 맡았다.&lt;br&gt;개방형 직위인 우정엽 외교전략기획관은 윤석열 정부의 핵심 외교전략인 인도태평양 전략의 이행을 총괄하고 있다. 프리젠테이션에 능한 달변가다. 5선인 우근민 전 제주지사의 아들로, 아산정책연구원 워싱턴소장 등을 지내 미국 조야 인사들과의 광폭 네트워크를 바탕으로 인태 전략을 짜고 있다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●광폭 네트워크로 인태 전략 구축&lt;/b&gt;&lt;br&gt;서민정 아시아태평양국장은 외교부 사상 첫 여성 아태국장이다. 행시 39회 출신으로 2006년 교육부에서 외교부로 넘어와 통상업무로 잔뼈가 굵었다. 이후 주일본 공사참사관으로 정무 업무를 다루며 아태국 심의관을 지냈다. 폐쇄적으로 꼽히는 재팬 스쿨들을 제치고 ‘비(非)외시, 여성’으로 핵심 지위인 아태국장 자리에 오르며 ‘파격’이란 평이 나왔다. 정부의 일제 강제동원 해법 실무를 주도하며 험한 여론 속에서도 강단있는 업무 처리, 추진력으로 인상을 남겼다. 위아래를 막론하고 신망받는 인물이다.&lt;br&gt;최용준 동북아국장은 차이나 스쿨의 선두주자로 입직이 다소 늦은 편이나, 부드럽고 차분한 리더십을 인정받고 있다. 강경화 전 외교장관 시절 보좌관을 지낸뒤 동북아국 심의관을 거쳤다. 중국과의 관계 설정이 어려운 시기에 균형감각 있는 의사 결정으로 부하 직원들 평도 좋다.&lt;br&gt;정의혜 아세안국장은 영어에 능통한 해외파로, 강단있는 반면 사석에선 털털하고 솔직한 성격이다. 주재국 수가 많아 컨트롤이 어려운 아세안 국가들의 시니어급 주한 대사들을 요령있게 통솔하는 것으로도 정평이 났다. 시원시원하게 업무 영역을 명확하게 그어줘 직원들이 좋아한다. 격식 없이 어울려 국 분위기를 화기애애하게 이끌고 직원들이 회식도 반기는 커뮤니케이션이 좋은 상사라는 평이다.&lt;br&gt;김준표 북미국장은 새 정부의 한미 안보협력 강화 실무를 총괄하는 정통 미국통이다. 북미1과장, 주말레이시아 공사참사관을 거쳐 통일부 통일정책협력관으로 약 20개월 간 일했다. 훤칠한 키에 농구를 좋아하는 주당이다. 시원시원하고 선이 굵은 업무 스타일로 올해 한미 정상회담을 막후에서 조율한 핵심 일꾼이다.&lt;br&gt;최종욱 중남미국장은 자타가 공인하는 중남미 전공이다. 매사에 진중한 리더십을 펼치고 있다. 스페인어 전공에 스페인 연수를 다녀왔고, 남미과장, 주스페인 공사참사관, 중남미국 심의관 등 반듯한 코스를 밟았다. 외시 30회로, 연수는 31회와 함께 밟아 동기들 사이에서 ‘무게감 있는 형님’으로 꼽힌다.&lt;br&gt;최태호 유럽국장은 직전 주아프가니스탄 대사로 외교부 요직에 포진한 31회 중 한 명이다. 수교국이 많고 정상외교 등이 잦아 업무가 과중한 유럽국을 매끄럽게 통솔하고 있다. 러시아 전문성을 갖춰야 하는 유럽국의 특성상 대북정책협력과장, 주러시아 대사관 경험이 있어 적임자라는 평가다. 또 노회한 주한 유럽국 대사들을 다루려면 경력도 중요한데 주오스트리아·주이라크 대사관 등을 거쳐 노련하다.&lt;br&gt;김은정 아프리카중동국장은 외교부 내 손꼽히는 여장부 간부로 꼽힌다. 중동 업무에 각별한 애정을 갖고 있기로 유명하다. 각 국가별로 민감한 이슈가 시시각각 터지는 중동 외교에서 교통 정리를 깔끔하게 하고 명확한 업무 처리로, 일명 ‘휘어잡는 스타일’을 구사한다. 올해 초 윤 대통령의 아랍에미리트(UAE) 순방 당시 “UAE의 적은 이란” 발언 논란을 뒤에서 조용히 해결했다. 김 국장 이후 아중동 전문가를 키워야 한다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;이와 함께 외시 33회인 이원우 북미국 심의관은 전임 장관 보좌관 출신이다. 후배들을 치켜세워주고 조용히 소임 이상을 해 낸다는 평가로, 외교부 음악 동호회에서 기타리스트로도 활약하고 있다. 송용민 인사운영팀장은 외시 37회로, 북핵·북미 업무를 거쳐 기조실 업무가 두 번째인 차세대 주자다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]서울시, ‘자만추’까지 돕는다…저출생 극복 안간힘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500215</guid>
      <pubDate>2023-05-22T20:17:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/14/SSC_20230514074918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1432095 --&gt;서울시가 저출생 대책의 하나로 청년 1인 가구들을 대상으로 ‘자만추’(자연스러운 만남을 추구한다)를 지원하는 사업을 검토하고 있다.&lt;br&gt;22일 서울시에 따르면 결혼적령기인 1인가구들이 모여 소통·교류할 수 있는 북콘서트 등을 기획하는 방안을 내부적으로 검토 중이다. 사업명으로는 서울시가 주선하는 만남이라는 의미를 담은 ‘서울팅’ 또는 ‘청년 사랑 프로젝트’ 등이 거론된다. 시는 다음주 서울시의회에 제출할 추가경정예산에 관련 예산을 편성하는 방안을 놓고 조율 중이다.&lt;br&gt;시는 당초 결혼정보업체와 협약을 맺고 1인가구나 청년 시민들의 가입비를 지원하는 방안을 추진했다. 하지만 적당한 업체를 찾기가 쉽지 않고 사업 효과가 크지 않다고 판단해 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이처럼 서울시가 직접 ‘커플 매칭’까지 나서게 된 배경에는 초저출생 위기를 극복하겠다는 강력한 의지가 담겨 있다.  앞서 오세훈 서울시장이 “저출생 해결에 가능한 자원을 최우선적으로 투입하겠다”고 밝힌만큼 시는 대상자별로 맞춤형 대책을 마련하고 있다. 이미 난임부부(시술비 지원 소득기준 폐지)와 임산부(산후조리비 지원), 다자녀 가족(다자녀 기준 완화) 등에 대한 지원 방안을 마련했다면 이번 사업은 결혼적령기 시민을 대상으로 한다.&lt;br&gt;인구 문제가 심각한 지방 도시들은 결혼·출산 장려 정책에 더 적극적이다. 경북 구미시는 미혼남녀 커플매칭 프로젝트인 ‘두근두근∼아이엔지(ing)’ 행사를 이어가고 있다. 지금까지 총 9회를 개최해 98커플이 탄생했고 15커플의 결혼이 성사됐다. 대구 달서구도 취미생활을 공유하며 3번의 만남기회를 갖는 ‘너랑나랑 3삼5오 데이트’를 진행 중이다. 해외 사례로 이란은 결혼을 장려하기 위해 정부 주도로 소개팅 애플리케이션(앱)을 개발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 시는 “관(官)이 지나치게 개입한다”는 일각의 부정적인 여론을 의식해 신중한 입장이다. 시 고위관계자는 “전문가들과 시의회 등의 의견을 수렴하고 있다”며 “사업 추진 및 추경 반영 여부가 아직 확정되지 않았다”고 말을 아꼈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장동건♥’ 고소영, 유명한 ‘코의 점’ 자세히 보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500216</guid>
      <pubDate>2023-05-22T20:28:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522202831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435847 --&gt;배우 고소영이 눈부신 미모를 자랑했다.&lt;br&gt;22일 고소영은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 반려견과 함께 평화로운 오후를 보내는 사진을 올렸다.&lt;br&gt;고소영은 반려견을 사랑스럽게 내려다보면서 입을 쭉 내민 채 뽀뽀하는 듯한 표정을 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고소영은 특히 얼굴 가까이에 찍어 피부결 등이 훤히 보이지만 잡티 하나 없는 피부와 매끄러운 살결로 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 고소영은 배우 장동건과 지난 2010년 결혼, 슬하에 1남1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장동건♥’ 고소영, 유명한 ‘코의 점’ 자세히 보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500216</guid>
      <pubDate>2023-05-22T20:28:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522202831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435847 --&gt;배우 고소영이 눈부신 미모를 자랑했다.&lt;br&gt;22일 고소영은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 반려견과 함께 평화로운 오후를 보내는 사진을 올렸다.&lt;br&gt;고소영은 반려견을 사랑스럽게 내려다보면서 입을 쭉 내민 채 뽀뽀하는 듯한 표정을 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고소영은 특히 얼굴 가까이에 찍어 피부결 등이 훤히 보이지만 잡티 하나 없는 피부와 매끄러운 살결로 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 고소영은 배우 장동건과 지난 2010년 결혼, 슬하에 1남1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주서 ‘스트리트 댄스’ 축제 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500217</guid>
      <pubDate>2023-05-22T20:28:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522202840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435848 --&gt;‘2023 광주 스트릿컬처 페스타’가 오는 6월 9일부터 11일까지 사흘간 국립아시아문화전당 일원에서 올해 처음으로 열린다.&lt;br&gt;‘광주 스트릿컬처 페스타’는 광주지역을 연고로 활동하는 댄스팀 ‘빛고을댄서스’가 지난 2014년부터 매년 광주서 개최해 온 전국 규모의 스트리트 댄스 경연대회 ‘배틀라인업’의 확장판이다. 광주시는 올해부터 빛고을댄서스와 손잡고 축제를 진행한다.&lt;br&gt;빛고을댄서스는 지난 2013년 광주에서 창단된 자생 댄스팀으로 여러 장르의 댄서들이 소속돼 있다. 대표를 맡고 있는 오천은 힙합을 주 장르로 국내외대회에서 개인 우승만 50회가 넘을 정도로 뛰어난 실력을 보유하고 있다. Mnet ‘스트릿 맨 파이터’의 엠비셔스크루에서 리더를 맡을 정도로 잘 알려진 댄서이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 ‘배틀라인업8’은 6월 9일부터 11일까지 국립아시아문화전당(ACC) 예술극장에서 유료참가로 열린다. 힙합과 왁킹, 팝핀, 오픈스타일 등 4종목에서 1대 1 개인 경연으로 치러진다.&lt;br&gt;국내 참가자 1150명과 외국인 참가자 약 100명이 배틀 참가를 신청했다. 또 백구영, 와이지엑스(YGX), 엠비셔스(MBITIOUS) 등 국내 유명댄서가 게스트로 출연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마이클 잭슨과 머라이어 캐리 등 유명 뮤지션의 뮤직비디오에 다수 출연한 힙합댄서 링크(Henry Link)와 세계적 스트리트댄서 미스터 위글스(MR. WIGGLES) 등이 심사위원으로 참여, 경연의 질을 높였다.&lt;br&gt;‘2023 광주 스트릿컬처 페스타’는 광주 대표 시민참여형 거리축제 ‘프린지페스티벌’과 협업해 스트리트 댄스를 주제로 축제를 공동 브랜딩했다는 점이 특징이다.&lt;br&gt;6월 10~11일 국립아시아문화전당 하늘마당에서 열리는 프린지페스티벌의 ‘스트릿댄스 온 스테이지’에는 전국의 댄서팀 퍼포먼스 경연이 펼쳐진다.&lt;br&gt;온라인 접수 참가팀의 사전 예선을 거쳐 일반부 15팀, 청소년부 20팀 등 총 35팀의 본선 진출자가 무대에서 자웅을 겨루고, 와이지엑스(YGX) 등 유명 댄서팀의 쇼케이스도 예정돼 있어 스트리트 댄스가 시민과 더 가까이 호흡할 수 있는 무대로 꾸며진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이밖에도 스트리트 문화를 경험할 수 있는 다양한 체험, 플리마켓과 푸드트럭 등 다양한 부대행사도 마련된다.&lt;br&gt;김준영 신활력추진본부장은 “서울로 가지 않고 연고지인 광주에서 스트리트 댄스 부흥을 위해 노력해온 청년들의 의지와 열정에 감사한다”며 “배틀라인업을 발전시켜 광주의 K-스트리트 컬처 대표축제로 만들어가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슛돌이’ 지승준, 성형의혹까지 부른 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500219</guid>
      <pubDate>2023-05-22T21:43:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522214302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435852 --&gt;‘슛돌이’ 지승준이 더욱 훈훈해진 근황을 전했다.&lt;br&gt;오는 23일 첫 방송되는 SBS ‘강심장리그’에서는 ‘슛돌이’ 지승준이 18년간 잠적한 이유를 최초 공개한다.&lt;br&gt;과거 ‘리틀 강동원’으로 선풍적 인기를 끌었던 지승준은 2000년대 초반, 어린이 축구 예능 ‘날아라 슛돌이 1기’에 골키퍼로 출연해 귀공자 같은 비주얼로 시청자의 눈길을 사로잡은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 팬 카페 회원 수만 17만 명을 기록하는 등 아이돌 못지않은 스포트라이트를 받았다.&lt;br&gt;그랬던 그가 프로그램 종영 후, 돌연 자취를 감춰 대중들의 궁금증을 자아냈고 ‘강심장리그’를 통해 근황을 최초 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방송계를 떠난 지 18년 만에 모습을 드러낸 지승준은 최근 진행된 녹화에서 한눈에 봐도 훤칠한 외모를 자랑하며 모든 출연진의 이목을 사로잡았다.&lt;br&gt;패널들은 “정변의 좋은 예가 됐다”며 “실례지만 눈하고 콧대가 본인 거냐”, “어떻게 섭외한 거냐”라며 ‘강심장’다운 질문 공세를 펼쳤다.&lt;br&gt;특히 엄지윤은 녹화 중인 것도 망각한 채 “진짜 잘생겼다.”, “기다렸던 이상형”이라고 연신 감탄하며 적극적인 애정 공세를 펼치기도 했다.&lt;br&gt;또한, 그간 숱한 섭외 요청에 거절 의사를 밝혔던 지승준은 ‘강심장리그’ 출연을 결심한 이유부터 또 다른 ‘슛돌이’ 출신인 축구 국가대표 이강인 선수와의 특별한 관계까지 어디서도 밝힌 적 없는 비밀 이야기를 여과 없이 최초 공개해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한편 ‘강심장 리그’는 ‘세상 돌아가는 이야기’를 알려주는 2023 NEW 토크쇼로 ‘강심장’ 역대 MC였던 강호동과 이승기가 MC로 재호흡한다. 23일 오후 10시 20분 첫 방송.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장영란, ‘26억대’ 목동 자택 최초 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500220</guid>
      <pubDate>2023-05-22T21:49:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522214907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435853 --&gt;방송인 장영란이 26억대 목동 아파트 자택을 공개했다.&lt;br&gt;최근 장영란의 유튜브 채널 ‘A급 장영란’에는 ‘데뷔 22년만에 다 까는 장영란 집들이 최초 공개 (재물운 인테리어)’라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;장영란은 “구독자분들을 위해 집을 공개하도록 하겠다”라며 집을 소개하기 시작했다. 거실은 널찍한 구조에 모던한 인테리어로 꾸며져 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장영란은 제작진이 “TV조선 ‘아내의 맛’에서 공개했을 때와 비교해 보면 달라진 것 같다”고 묻자 “가구를 새로 바꿨다. 은색과 금색으로 조화를 이뤄 고급스럽게 만들었다”라고 말했다.&lt;br&gt;장영란은 고척동 전세살이 신혼집으로 시작해 남양주 반전세살이, 이후 현재 목동 자가를 마련한 것이라면서 “이 집을 힘들게 샀다. 마이너스 5000만원 가지고 결혼했다. 난 밑바닥이어서 많이 벌지 못했다. 그렇게 번 돈으로 전세를 마련하고 점점 모아서 이사를 온 거다. 한 단계씩 올라왔다”라고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “이사를 많이 다녔는데 그때 내가 남편에게 ‘여보 나 저런(고급 아파트) 집에 살 수 있을까’라고 했더니 ‘사주겠다’고 하더라. 그런데 정말 약속을 지켰다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1435854 --&gt;장영란은 웨딩사진을 소개하면서는 “당시 내가 32살, 남편이 29살이었다. 나는 지금 얼굴이 낫다. 옛날 사진 보면 나도 모르게 싼티가 나는 것 같다. 오히려 애 낳고 미모가 올라왔다”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 장영란은 한의사 한창과 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다. 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업’, ‘요즘 육아 금쪽같은 내 새끼’ 등에 출연 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출산 임박 임산부 외면한 부산 경찰 ‘빈축’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500221</guid>
      <pubDate>2023-05-22T21:50:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522215045_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435855 --&gt;부산에서 출산이 임박한 아내를 차에 태우고 병원에 가던 남편의 도움 요청에 경찰이 “관할 지역이 아니다”라며 외면한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;22일 경찰 등에 따르면 지난 11일 A씨는 부산 강서구 명지동에서 출산 징후가 있는 아내를 자신의 승용차에 태우고 아내가 평소 다니던 부산 해운대구 산부인과로 향했다.&lt;br&gt;그러나 도로가 정체될 조짐이 보였고, A씨는 급한 마음에 차를 세우고 앞에 정차한 경찰 순찰차로 달려가 도움을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 경찰은 20㎞가량 떨어진 산부인과가 관할 구역이 아니라는 이유로 거절했다. 이에 A씨는 다시 운전대를 잡을 수밖에 없었고, 아내의 통증이 심해지자 112에 도움을 요청했다. 그런데 돌아온 답변은 “119에 도움을 받아보라”는 것이었다.&lt;br&gt;A씨는 어쩔 수 없이 계속 운전하다가 광안대교에서 끼어들기 단속을 하는 경찰관을 발견하고 세 번째로 도움을 요청했고, 이때부터 경찰의 에스코트를 받으며 산부인과로 향할 수 있었다. A씨의 아내는 다행히 무사히 출산한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸그룹 출신 미야 “우린 감옥에 있었다” 폭로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500222</guid>
      <pubDate>2023-05-22T21:55:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522215511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435856 --&gt;그룹 공원소녀 출신 미야가 한국 아이돌 생활을 ‘감옥’이라고 표현했다.&lt;br&gt;미야는 22일 공개된 일본 매체 아사히신문과의 인터뷰에서 “멤버들과 전화로 이야기할 때 농담으로 ‘우리 감옥에 있었지’라고 한다. 그때 당시 연습 시간이 제일 스트레스가 없는 시간이었다. 매일 학교에 다니고 있는 멤버들이 귀가하면 연습을 시작했고 각각의 개인 레슨과 단체 연습이 끝날 무렵 바깥은 어두웠다”라고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 한국에서 아이돌 활동 당시 무리하게 체중을 감량한 것에 대한 고통, 휴대전화를 압수하는 등 학대에 가까운 생활을 했다고 폭로해 파장이 일었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미야는 “연습하러 가면 매니저 앞에서 체중을 체크해야 했다. 기본적으로 하루 동안 입에 무언가를 넣는 타이밍은 두 번 뿐이었다. 미칠 것 같았다. 휴대전화도 압수를 당해 가족과의 통화는 매니저의 휴대전화를 통해서만 가능했다”라고 주장했다.&lt;br&gt;스태프들 몰래 떡볶이나 치킨을 숨겨 먹거나 눈에 띄지 않게 편의점에 가서 아이스크림을 사서 길을 돌아다니며 먹기도 했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;회사의 실수로 불법체류자가 됐다는 얘기도 언급했다.&lt;br&gt;미야는 “회사 안의 일을 정말 몰랐다”며 “비즈니스 세계 안의 이야기이기 때문에 원망하고 싶은 마음은 없다. 일본에 돌아올 땐 회사 사람들의 도움을 받았지만 지금은 멤버들과만 연락하고 있다”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;미야는 일본에서 새로운 소속사를 찾았다. 그는 “연기도 모델도 해보고 싶다. 아이돌 세계도 포기하지 않을 것이다. 오디션의 기회가 있다면 도전하고 싶다. K팝에서 나와 같은 캐릭터가 없어지는 것 역시 아깝다고 생각하고 있다”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘설경구♥’ 송윤아, 23세 큰아들 깜짝 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500225</guid>
      <pubDate>2023-05-22T23:01:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522230119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435859 --&gt;배우 송윤아가 후배 윤찬영을 아들처럼 여기며 아낌없이 격려했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 ‘by PDC’ 채널에는 송윤아와 윤찬영의 만남이 공개됐다.&lt;br&gt;송윤아는 “오늘 게스트는 제가 섭외했다. 저의 큰아들이 온다. 바쁜데 엄마를 위해 비행기를 타고 왔다”며 설렘을 드러냈다. 곧이어 송윤아를 찾아온 사람은 윤찬영이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 지난 2014년 MBC 드라마 ‘마마’에서 모자로 연기 호흡을 맞춘 인연이 있다.&lt;br&gt;윤찬영은 송윤아에게 꽃다발을 선물로 건넸고, 송윤아는 “엄마가 오늘 찬영이를 위해서 뭘 만들었어”라며 고구마로 만든 크로플을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤찬영은 곧 새 드라마 촬영을 앞뒀다면서 “항상 촬영 들어가기 전에는 기분이 이상하다. 그래도 뭔가 촬영 전에 엄마를 보고 얘기하려고 왔다”라고 말했다. 송윤아는 “아이 예뻐”라며 사랑스러워했다.&lt;br&gt;윤찬영은 성인이 된 후 술을 마실 수 있게 되면서, 비로소 어른이 됐다는 생각이 들었다는 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;그런가 하면 윤찬영은 “고등학교 때 설경구 선배님이 매일 아침 신문을 보신다는 얘기를 들었다. 어린 마음에 왜 보시는 걸까, 연기의 비결인 걸까 궁금했다. 그래서 신문을 구독해서 조례 시간마다 신문을 봤다. 방과 후 수업 때 친구들은 연기 수업을 받는데 저는 활동 때문에 꾸준히 할 수 없었다. 방과 후 시간을 어떻게 써야 할까 싶었다”라며 그간의 고민과 노력을 전했다.&lt;br&gt;송윤아는 “그런 생각을 하고 그 시간을 열심히 살았다는 게 엄마는 진짜 너무 감동이다”라며 응원했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>택시서 용변 본 中부녀…32시간 동안 “안 내려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500226</guid>
      <pubDate>2023-05-22T23:39:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522233913_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435860 --&gt;중국에서 택시를 호출한 부녀가 ‘승차 지점이 마음에 안든다’는 이유로 32시간 동안 택시에서 내리지 않는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;22일(한국시간) 중국 펑파이신문 등 중국 매체에 따르면 저장성 항저우의 택시기사 왕모씨는 지난 17일 오후 2시쯤 차량 호출을 받았다.&lt;br&gt;승객 위 모우지앙(54)·위 모우지아(25) 부녀가 요청한 승차 지점은 애초 정차가 불가능한 공원 내부도로였다. 또 비가 내려 정차가 불가능한 상황이었다. 때문에 왕씨는 해당 지점에서 20ｍ가량 떨어진 장소에서 고객을 기다리기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이들은 차에 타자마자 자신들이 호출한 장소가 아니라며 거칠게 항의했고, 왕씨는 결국 500~600m를 주행하다가 차를 세우고 콜을 취소하겠다고 말했다.&lt;br&gt;그러자 위씨 부녀는 호출을 취소하려면 위약금을 내놓으라며 차에서 내릴 수 없다고 따졌다. 결국 출동한 경찰관이 중재에 나섰지만 이들은 차에서 내리기를 거부하고 보상을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중재가 실패하자 왕씨는 자기 집 근처로 가 차를 주차하고 집에 들어갔다. 다음날인 18일 오전 8시 왕씨가 다시 차에 돌아왔을 때 이들은 여전히 차에 있었다.&lt;br&gt;하차를 거부하던 이들은 이날 밤 10시쯤 결국 강제로 차에서 끌려 나왔다. 이들 부녀가 택시에 타 있던 시간은 약 32시간에 달한다.&lt;br&gt;이들은 32시간동안 택시 안에서 용변도 봤다. 왕씨는 “아직도 차에서 용변 냄새가 난다”고 현지 매체에 전했다.&lt;br&gt;한편 경찰은 이들 부녀를 행정 구금 처분했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 택시 플랫폼 업체 관계자는 “승객들이 공원 내부도로에 있었지만 해당 지점에서 택시에 탑승할 수는 없다. 기사 왕씨가 타협해서 승차 장소를 찾은 것”이라고 현지 매체에 전했다.&lt;br&gt;또 “차량의 정상적인 운행은 택시기사 생계와 직결된다”며 “17일 오후 2시부터 18일 밤 10시까지 왕씨가 거의 이틀간 정상 운영을 할 수 없었고 수입에 영향을 미쳤다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태사자 김형준 “전세금 뺀 돈 8000만원 사기당해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500227</guid>
      <pubDate>2023-05-22T23:50:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522235039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435861 --&gt;태사자 김형준이 택배 기사 일을 하게 된 이유를 전했다.&lt;br&gt;22일 유튜브 ‘직업의 모든 것’ 채널에는 김형준의 하루가 공개됐다.&lt;br&gt;김형준은 이날 새벽 배송 택배 업무에 힘쓰고 있는 근황을 알렸다. 그는 33가구 배달을 앞뒀다고 알리며 “제가 갈 곳은 빌라와 오피스텔이 많아서 빨리 끝난다. 아파트는 엘리베이터가 시간을 잡아먹는다. 이런 날은 1시간 15분 정도면 끝날 것 같다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 일당은 850원씩 정도로 책정되는 택배를 50개 배달하는 거라 4만원이 조금 넘는다고 밝혔다.&lt;br&gt;김형준은 태사자로 활동하며 1집이 25만장 이상 팔리는 등 큰 인기를 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김형준은 당시를 떠올리며 “4~5년 활동하며 5000만원을 번 것 같다. 그땐 대부분 소속사가 양아치들이 많았다. 표준 계약서도 없던 시절이다. 계약서에 금전적 분배에 대해 얘기가 없었다. 워낙 어렸고 그런 걸 모르던 시절이다. ‘가수가 되고 싶다’ 이런 생각 밖에 없어서 계약도 그냥 오케이 했다”라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “차라리 아무도 모르게 쫄딱 망했으면 다른 일을 하기도 좋았을 거다. 어설프게 얼굴은 팔렸는데 돈이 없는 게 슬프더라. 어딜 가기도 애매했다”라며 고충을 토로했다.&lt;br&gt;가수 활동 이후 김형준은 여성의류 쇼핑몰 등 여러 사업을 했지만 잘된 일은 없었고 택배 일을 선택하게 됐다.&lt;br&gt;김형준은 “부모님이 이 일을 하는 걸 좋아하셨다. 그전에 제가 피폐한 삶을 살았기 때문이다. 2010년대 초중반에 대인기피증이 와서 집 밖을 안 나가고 한 달씩 집안에만 있었다. 인터넷만 하고 핸드폰만 보고 사람들 전화도 안 받았다. 택배를 하니까 밝아진 걸 느끼고 다른 사람들도 똑같이 느끼더라”라며 변화를 언급했다.&lt;br&gt;김형준은 공황장애와 대인기피증을 겪은 이유를 묻자 “사업하다가 전세금을 빼서 마련한 8000만원을 지인에게 사기당했다. 자괴감이 드는데 잘하는 일도 없더라. 사실 아이돌 중 잘 되는 분들은 걱정안해도 되는데 잘 안되면 새로운 걸 하기가 힘들다”라고 이야기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개원 30주년 맞은 신라문화원 기념행사 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230522500228</guid>
      <pubDate>2023-05-22T23:51:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522235138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435862 --&gt;개원 30주년을 맞은 신라문화원이 지난 19일 경북 경주 서라벌문화회관에서 기념행사와 초청법회를 진행했다고 22일 전했다.&lt;br&gt;기념식 1부 행사에서는 액막이타령으로 길을 열고 민간단체로 30년을 이어온 신라문화원의 주요 활동 영상과 문화재청 이경훈 차장, 대한불교조계종 총무원장 진우 스님, 주호영 국민의힘 의원 등의 축하 영상이 소개됐다. 이어 주요 공로자에 대한 감사패와 표창장 수여식이 있었다. 진병길 신라문화원장과 신라문화원 이사장 혜국 스님 등이 함께 떡케이크도 잘랐다.&lt;br&gt;2부에서는 진병길 원장의 토크콘서트가 진행됐다. 진병길 원장은 30년을 돌아보며 그간 겪었던 시련과 고마움을 전했다. 이은선 소프라노가 그리운 금강산을 부르고 동래학춤 명인 박소산이 학춤을 선보이는 등의 다양한 공연이 이어진 후 3부에서는 혜국 스님의 초청법문이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진병길 원장은 “민간단체로 30년을 이어오는데 정말 많은 분의 도움이 있어 가능했다”면서 “이제 한 세대를 넘었으니 그동안의 노하우를 바탕으로 문화를 통해 신라와 경주를 바로 알릴 수 있는 다양한 사업을 더욱 왕성히 펼쳐나가겠다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;신라문화원은 1993년 개원해 경주지역에서 신라달빛기행, 추억의 경주 수학여행, 문화재지킴이운동 등을 진행해왔다. 경주의 특징을 살린 다양한 사업으로 2005년 제2회 대한민국 문화유산상 대통령상 수상, 2011년 한국관광의 별 프런티어 부문 선정, 2016년 포항MBC삼일문화대상 시상식에서 대상을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美 국방부 청사 펜타곤 폭발” 소동에 발칵</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T00:09:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523000900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435864 --&gt;미국 워싱턴DC 인근 버지니아주 알링턴카운티에 있는 국방부 청사 펜타곤 영내에서 대형 폭발이 발생했다는 소셜네트워크서비스(SNS)발 속보는 가짜로 드러났다.&lt;br&gt;22일(현지시간) 오전 트위터와 텔레그램 등 각종 SNS에 펜타곤 폭발 사진 한 장이 나돌기 시작했다.&lt;br&gt;사진에는 펜타곤 영내에서 검은 연기가 치솟는 모습이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 사진은 유명 ‘오픈 소스 정보’(OSINT) 관련 계정을 타고 일파만파 확산했다.&lt;!-- 그림 1435865 --&gt;&lt;!-- 그림 1435866 --&gt;확인되지 않은 소식에 달러 인덱스가 한때 출렁이는 등 금융 시장이 반응했고, SNS 상에는 불안이 확산했다.&lt;br&gt;얼마 후 현지 언론인들은 미 국방부 대변인을 인용, 펜타곤 폭발은 ‘가짜 뉴스’라는 소식을 속속 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;블룸버그 수석 에디터 데이비드 요아킴은 자신의 트위터를 통해 “국방부 대변인은 오늘 아침 펜타곤에서 폭발 같은 건 없었다고 했다”며 “가짜 뉴스”라고 밝혔다.&lt;br&gt;튀르키예 국영방송 TRT 워싱턴 특파원 유누스 팍소이는 직접 찍은 현장 사진과 함께 “펜타곤 폭발은 없다. 가짜 뉴스”라고 전했다.&lt;br&gt;버지니아주 알링턴카운티 소방당국 역시 “SNS 등 온라인에 펜타곤 폭발 관련 정보가 돌고 있으나, 펜타곤 영내는 물론 그 근처에서 그 어떤 폭발이나 사고가 발생하지 않았으며 대중에게 즉각적인 위험은 없다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1435867 --&gt;&lt;!-- 그림 1435868 --&gt;이번 해프닝을 두고 일각에선 러시아가 혼란을 부추기기 위해 생성형 인공지능(AI)으로 만든 가짜 사진을 퍼트린 것 아니냐는 음모론이 확산하고 있지만 확인된 건 없다.&lt;br&gt;다만 오픈AI와 구글의 챗봇이 특정 질문에 그럴싸한 오답을 꾸며내는 사례는 심심찮게 보고되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 3월에는 성추문 사건과 관련해 체포 전망이 제기되던 가운데 도널드 트럼프 전 미국 대통령이 수갑을 차고 경찰에 연행되는 모습의 AI 가짜 사진이 유포됐고, 프란치스코 교황이 명품 브랜드 발렌시아가 풍의 하얀 패딩 재킷을 입은 허위 이미지도 대중에 실제인 것처럼 인식돼 논란이 벌어진 바 있다.&lt;br&gt;지난 1월에는 조 바이든 미 대통령의 목소리를 사용해 그가 마치 백악관 회견을 통해 트랜스젠더 혐오 발언을 내뱉은 것처럼 꾸며낸 AI 영상이 만들어지기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세 최우선변제금 10년 무이자 대출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523001006</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:03:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523065955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;여야 25일 본회의 앞두고 극적합의&lt;br/&gt;피해자 “선구제·후회수 빠져” 반발&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435919 --&gt;전세사기 피해자들에게 최우선변제금(경매·공매로 집이 넘어갔을 때 은행 등 선순위 권리자보다 우선 배당받을 수 있는 금액)만큼 최장 10년간 무이자로 대출해 주는 내용 등을 담은 ‘전세사기 피해자 지원 특별법’ 제정안이 22일 국회 국토교통위원회 법안소위 문턱을 넘었다. 여야가 소위 논의 다섯 번 만에 합의안을 도출했고, 오는 25일 본회의에서 처리할 전망이다. 다만 피해자들은 ‘선(先)구제·후(後)회수’ 방안이 담기지 않아 실효성이 없다며 법안 수정을 요구했다.&lt;br&gt;막판까지 쟁점이 됐던 피해 보증금 회수 방안은 정부·여당의 다른 사기 피해자들과 형평성에 맞지 않는 ‘전액 선(先)보상’이 불가하다는 입장을 야당이 수용했다. 선순위근저당이 있거나, 다가구주택 후순위 임차인으로 경매 후 보증금을 한 푼도 돌려받지 못하는 피해자 등이 다른 집을 구할 수 있도록 최우선변제금만큼 최장 10년간 무이자 대출을 해 준다. 또 최우선변제금을 넘어서는 대출금은 2억 4000만원 한도에서 1.2~2.1%의 낮은 금리로 대출을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특별법의 지원 대상 요건도 완화했다. 특별법 적용 보증금 기준은 4억 5000만원에서 5억원으로 늘렸고, 이중계약과 신탁사기 등에 따른 피해도 포함했다. ‘무자본 갭투기’로 인한 깡통전세 피해자, 근린생활시설 전세 사기 피해자도 지원받을 수 있다.&lt;br&gt;주택도시보증공사(HUG)의 ‘경·공매 원스톱 대행 서비스’도 특별법에 포함됐다. 경매 신청·낙찰 시 정부는 법률 전문가 수수료의 70%를 부담한다. 전세사기 피해자가 신용불량자가 되지 않도록 상환의무 준수를 전제로 20년 동안 연체정보 등록·연체금 부과도 면제한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;피해자대책위원회는 “여전히 피해자 선별로 피해자 범위를 축소시키고 ‘빚에 빚 더하기’로 책임을 오롯이 세입자들에게 전가하고 있어 실망을 금할 수 없다”며 법안 보완을 요구했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월세 28만원인데 관리비가 30만원? 원룸·오피스텔 ‘세부내역’ 의무공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523002003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523002003</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:03:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522180705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;50가구 미만 새달부터 순차 적용 &lt;br/&gt;월 10만원 이상 관리비 내역 표시&lt;br/&gt;온라인 중개플랫폼 정보 표준화&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435814 --&gt;직장인 A(35)씨는 최근 서울 송파구 분리형 원룸으로 이사했다. 보증금 1억 5000만원에 월세 28만원으로 비교적 싸게 얻었다고 여겼다. 그러나 입주 첫 달부터 관리비만 별도로 30만원을 내야 해 기분을 망쳤다. 월세만 보면 좋았지만, 관리비를 합치니 주변 시세와 크게 다르지 않았다.&lt;br&gt;A씨의 경우처럼 주로 원룸과 오피스텔 등 소규모 주택에서 월세를 관리비에 전가하는 행태를 막고자 관리비 투명화를 추진한다. 국토교통부는 ‘소규모 주택 관리비 투명화 방안’을 마련해 다음달부터 단계적으로 시행한다고 22일 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지금도 100가구 이상 공동주택은 관리비 세부내역 공개가 의무화돼 있고, 내년부터는 50가구 이상 공동주택도 대상이다. 그러나 50가구 미만 공동주택, 다가구, 오피스텔 등은 관리비 규정이 별도로 없다. 이 때문에 원룸이나 오피스텔 매물을 구하거나 계약할 때 관리비 정보를 제대로 알기 어렵다.&lt;br&gt;이에 일부 임대인 사이에서는 ‘깜깜이’ 관리비를 악용해 전월세신고제를 피하거나 상생임대인 혜택을 받을 목적 등으로 월세를 내리고 대신 관리비를 대폭 올리는 꼼수 계약이 늘었다. 최근에는 전세사기에 보증보험 가입 요건이 엄격해지자 이를 맞추기 위한 목적도 더해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국토부는 관리비 투명화를 위해 월 10만원 이상 정액관리비에 대해선 부과내역 세분화 표시를 의무화하기로 했다. 현재는 관리비 15만원에 청소비, 인터넷·TV 요금 등이 포함됐다고만 표시했다면 이제 일반관리비 8만원, 수도료 2만원, 인터넷 1만원, TV 1만원식으로 세부내용을 기재시키겠단 것이다. 관련 세부기준을 고쳐 9월 중 시행한다.&lt;br&gt;온라인 중개플랫폼에도 표준화된 입력 기능을 마련해 임차인이 해당 매물의 관리비 부과내역 등의 정보를 확인할 수 있도록 할 예정이다. 플랫폼 업계와 협의해 다음달 중 시행을 추진한다. 아울러 공인중개사가 임대차 계약 전 임차인에게 관리비 총액과 실비로 부과되는 항목에 대해 명확히 안내하도록 한다. 임차인은 계약 전 발급되는 중개대상물 확인·설명서를 통해 해당 매물을 계약하면 월평균 부과되는 관리비 수준을 미리 확인할 수 있다.&lt;br&gt;이번 대책이 시행되면 공인중개사가 허위로 중개대상물을 표시·광고하거나 확인·설명 의무를 이행하지 않았을 경우 최대 500만원의 과태료가 부과된다. 표시·광고 명시사항 누락 땐 최대 50만원의 과태료가 부과된다. 공인중개사의 중개대상물 확인·설명 의무화는 ‘공인중개사법 시행령’ 개정을 통해 오는 12월 중 시행한다.&lt;br&gt;원희룡 국토부 장관은 “이번 대책으로 관리비가 ‘제2의 월세’로 악용되는 구조를 차단하고, 임대인이 부당하게 관리비를 올리는 관행을 끊겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中언론 “표현만 바꿔… 적대감은 그대로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523003003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523003003</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:03:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 서구 세계가 주요 7개국(G7) 정상회의 등에서 대중 견제 표현을 ‘디커플링’(탈동조화)에서 ‘디리스킹’(위험억제)으로 바꾸고 있지만 베이징은 회의적인 시선을 보이고 있다. 중국에 대한 반감을 숨기려는 ‘말장난’에 불과하다는 판단이다.&lt;br&gt;홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)의 칼럼니스트 앨릭스 로는 최근 “표현을 바꾼다고 해서 서방의 정책에 실질적 변화가 있을까”라고 물으며 “아닐 것이다. 디리스킹이 덜 호전적으로 들리지만 근저에 깔린 적대감은 그대로”라고 평했다.&lt;br&gt;최근 중국 관영매체 글로벌타임스도 “디리스킹은 디커플링의 부정적 이미지를 감추려는 느낌”이라며 “미국은 세계를 지배하는 지위를 지키려는 불건전한 집착에서 벗어나지 못하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 인식을 반영하듯 중국은 일본 히로시마에서 열린 G7 정상회의에서 나온 공동성명의 내용을 두고 의장국인 일본에 거세게 항의했다. 지난 21일 중국 외교부는 쑨웨이둥 외교부 부부장이 다루미 히데오 주중 일본대사를 불러 ‘엄정한 교섭’(외교 경로를 통한 공식 항의)을 제기했다고 밝혔다.&lt;br&gt;일본도 반박에 나섰다. 니혼게이자이신문에 따르면 다루미 대사는 이 자리에서 “중국이 행동을 바꾸지 않는 한 G7이 공통의 우려 사항을 언급하는 것은 당연하고 앞으로도 그럴 것”이라며 “이런 우려를 언급하지 말라고 요구하기에 앞서 중국 측이 긍정적인 대응을 해야 한다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中도 한일과 대화 필요성 인정… 전략대화 계획”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523003004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523003004</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:03:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523070719_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한중일 정상회담 얘기 오갈 수도&lt;br/&gt;한미 ‘핵협의그룹’ 1차 회의 준비&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435920 --&gt;김태효 국가안보실 1차장은 “중국과 일본, 중국과 한국 양자 간 전략대화를 시작해 보려고 하고, 계획이 오고 가고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;김 차장은 22일 YTN에 출연해 ‘한국이 한중일 정상회담 의장국’이라는 사회자의 언급에 “중국도 현안에 대해 한국, 일본과의 대화가 필요하다는 것을 인정한다”며 이같이 말했다. 김 차장은 윤석열 대통령의 주요 7개국(G7) 정상회의 참석과 한미일·한일 정상회담 성과를 설명하기 위해 출연한 이날 방송에서 G7이 견제를 강화한 중국·러시아와도 소통하고 있다고 강조했다. 김 차장은 중국과 러시아가 북한 문제에 적극적이지 않다고 하면서도 “중국, 러시아와 대화를 이어 가고 있다. 고위급 레벨에서도 필요한 현안에 대해 긴밀한 소통을 이어 가고 있다”고 말했다. 이어 “양자 간의 현안들이 논의되면 적절한 시점에 한중일 정상회담도 얘기할 수 있는 분위기가 올 것으로 기대한다”며 “서로 사람을 보내고 받고, 또 현안을 제기하는 과정에 있다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘새로운 수준의 3국 공조’로 나아가기로 한 한미일 정상회담과 관련해 김 차장은 “안보 공조를 질적으로 강화하자는 것이고, 안보뿐만 아니라 경제 공급망이나 인적 교류라든지 사회, 문화 분야까지 그동안 소홀히 했던 협력 의제를 구체화하자는 것”이라며 “안보 의제의 깊이를 더하고 의제의 외연을 확대하자는 의미”라고 설명했다.&lt;br&gt;한미·한미일의 안보 공조도 더욱 속도를 낼 것으로 전망된다. 김 차장은 한미 정상이 워싱턴 선언에서 신설하기로 합의한 핵협의그룹(NCG)에 대해 “여름이 지나가기 전에 1차 회의를 열도록 준비하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조 바이든 미국 대통령이 한일 정상에게 제안한 ‘워싱턴 3자 회담’에 대해서는 “우선 초청한 미국이 의제와 날짜를 가져올 것”이라고 했다. 미 정부는 개최 시기를 ‘여름’으로 밝힌 것으로 전해져 이르면 오는 7월쯤 회담이 성사되지 않겠냐는 관측이 제기된다. 이와 관련해 박진 외교부 장관은 이날 연합뉴스TV에서 “가장 좋은 시점을 선택해 세 정상이 만날 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무자본 갭투자’ 피해자 구제 포함… 동탄·구리도 혜택 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523004008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523004008</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522180445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;보증금 한도 4억 5000만→ 5억원&lt;br/&gt;면적 제한 삭제… 대부분 구제 가능&lt;br/&gt;정부가 경매·공매 비용 70% 지원&lt;br/&gt;HUG 원스톱 대행 서비스도 포함&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435812 --&gt;여야가 전세사기 피해자 지원을 위한 특별법 제정안에 극적 합의하면서 피해자 구제에 속도를 낼 수 있게 됐다. 합의안엔 ‘무자본 갭투자’로 인한 피해도 구제 대상에 포함되는 등 애초 국회에 제출했던 정부안보다 피해자 인정 범위가 더 넓어져 경기 화성시 동탄과 구리시 피해 임차인들도 특별법 혜택을 받을 가능성이 커졌다.&lt;br&gt;국회 국토교통위원회 법안소위는 22일 전세사기 피해 지원을 위한 특별법안을 의결했다. 다섯 차례에 걸친 소위 끝에 합의안이 도출되면서 오는 24일 국토위 전체회의, 법제사법위원회를 거쳐 25일 국회 본회의에서 법안이 의결될 전망이다. 피해자 인정 범위를 대폭 늘린 게 합의안의 특징이다. 정부 초안에서는 피해 주택의 면적을 85㎡ 요건을 뒀으나 이를 삭제했고, 보증금 3억원 기준도 4억 5000만원으로 한 차례 상향한 것에 더해 최대 5억원으로 더 높였다. 보증금 5억원이면 전세사기 피해자들의 대부분이 피해 지원 대상에 포함될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 임대인 등에 대한 수사 개시를 전제로 한 사기 요건은 기망, 반환 능력이 없이 다수의 주택을 취득해 임대, 반환 능력이 없는 자에 대한 소유권 양도 등 사유도 추가했다. ‘무자본 갭투자’로 인한 피해까지 전세사기로 보는 것이다.&lt;br&gt;이렇게 되면 서울 강서구와 인천 미추홀구뿐만 아니라, 기존의 정부안에서 제외될 것으로 여겨졌던 동탄과 구리 피해 임차인들도 특별법 구제 대상에 포함될 가능성이 있다. 이는 추후 국토교통부 산하 전세사기피해지원위원회에서 심사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임차인이 보증금 ‘상당액’을 미반환될 우려가 있다고 한 요건은 아예 삭제했다. 애초 경·공매 개시만을 피해자로 인정한 요건은 임대인의 파산 또는 회생 절차가 개시된 경우도 포함했다.&lt;br&gt;조세채권 안분은 동일 임대인과 임대차 계약을 체결했다면, 보증금 규모가 5억원을 초과하더라도 지원한다. 조세 채권 안분이란 임대인의 세금 체납액이 많아 경·공매가 진행되지 않는 경우 전체 세금 체납액을 임대인 보유 주택별로 나눠 경매에 부치는 것이다.&lt;br&gt;피해 임차인에게 경매 실무 경험이 없을 가능성이 크다는 점을 감안해 주택도시보증공사(HUG)가 전담 조직을 구성해 경·공매 업무 대행 서비스를 제공할 수 있는 근거도 특별법안에 포함됐다. 경·공매 진행을 할 때 변호사나 법무사 등 전문가 고용에 필요한 대행 수수료의 70%도 정부가 지원하기로 했다. 특별법은 공포 즉시부터 우선 2년간 한시적으로 시행된다. 다만 위원회 구성과 조세채권 안분은 특별법 공포 한 달 후 시행령 제정을 거쳐 시행될 예정이다. 여야는 법 시행 후 6개월마다 국토위 보고를 통해 부족한 부분을 보완 입법하거나 적용 기간을 연장하기로 했다.&lt;br&gt;전문가들은 이번 합의안을 여야 의견이 적절히 절충된 법안으로 평가했다. 박합수 건국대 부동산대학원 겸임교수는 “우선매수권, LH를 통한 재임대, 무이자 대출 등 정부에서 할 수 있는 만큼은 다 했다. 보증금 반환은 법적으로 여의치 않다”면서 “전체적으로 어느 정도 균형을 다 갖춘 상태가 아닌가 생각이 든다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 盧추도식에 화환… 여야 지도부 봉하행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523004009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523004009</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/18/SSC_20230518143126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434262 --&gt;윤석열 대통령이 경남 김해 봉하마을에서 23일 열리는 노무현 전 대통령 14주기 추도식에 근조화환을 보낼 것으로 22일 알려졌다. 추도식은 경남 김해 봉하마을 노 전 대통령 묘역 인근 생태문화공원 특설무대에서 유족과 각계 인사가 참석한 가운데 열린다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 서울신문과의 통화에서 “대통령실에서 이진복 정무수석이 추도식에 참석한다”며 “윤 대통령은 화환을 보낼 것이다. 추모 메시지 공식 발표는 없을 것으로 보인다”고 밝혔다. 다만 이 수석이 유족에게 애도와 위로 등 대통령의 뜻을 비공식으로 전달할 가능성이 있다.&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 지난해 5월 23일 오전 도어스테핑(출근길 문답)에서 노 전 대통령 13주기 추도식과 관련해 “한국 정치의 참 안타깝고 비극적인 일”이라고 말했다. 여야 지도부도 추도식에 총출동한다. 김기현 국민의힘 대표는 경남 거제의 김영삼 전 대통령 생가를 찾은 뒤 오후 경남 김해 봉하마을에서 열리는 노 전 대통령 서거 14주기 추도식에 참석한다. 더불어민주당은 이재명 대표와 박광온 원내대표 등 지도부와 소속 의원들이 대거 봉하마을을 찾는다. 문재인 전 대통령도 부인 김정숙 여사와 함께 추도식에 참석해 민주당 지도부와 만날 것으로 보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대면의 역설… 명의 도용 대포폰·신용카드로 나도 모르게 ‘빚더미’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523002004</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020354_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;급전 대출 위해 금융정보 넘기자&lt;br/&gt;택배로 유심칩 받아 대포폰 개통&lt;br/&gt;76%가 본인 확인 허술한 ‘알뜰폰’&lt;br/&gt;한 달 ‘3개 회선 제한’… 실효성 의문&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;‘100% 비대면 영업’ 인터넷銀서&lt;br/&gt;보이스피싱 피해액 1년새 135%↑&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435871 --&gt;“나도 모르는 사이에 내 명의로 알뜰폰을 개통하고 그 번호로 신용카드를 발급받아서 7000만원이나 긁었더라고요.”&lt;br&gt;최근 A씨는 본인의 신분증으로 휴대전화가 개통돼 여러 카드사의 신용카드 발급에 이용된 사실을 알게 됐다. 발급 후 수차례에 걸쳐 7000만원에 이르는 카드 승인이 발생했고, 보이스피싱에 당했다는 사실을 인지한 A씨는 이를 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;22일 서울신문이 대법원 판결문 열람 시스템을 통해 분석한 결과 최근 2년간 ‘대출’과 ‘대포폰’이 관련된 판결은 590건으로 집계됐다. 대부분 사기, 대부업법, 전기통신사업법 위반 등의 혐의로 보이스피싱과 관련이 있다.&lt;br&gt;B씨는 ‘월변(월 단위 변제) 20만원부터 가능’이라는 한 통의 문자를 받았다. 급전이 필요했던 그는 연락을 취했고 “회선담보를 잡고 대출을 해 주겠다. 담보는 원금을 완납하면 바로 해지한다”는 제안을 받았다. 담보는 대포폰에 쓰이는 선불 유심칩이었다. B씨는 업자가 요구하는 대로 주민등록증 사진과 범용인증서의 일련번호, 비밀번호를 전송했다. 그렇게 B씨의 명의로 개통된 휴대전화는 9개에 달했다. C씨는 도용한 신분증으로 다섯 차례 휴대전화를 개통했다. 이후 피해자 신분증과 범용인증서 등을 활용해 금융사 애플리케이션(앱)에 접속했고, 피해자 명의로 7회에 걸쳐 4개의 금융사에서 온라인 대출과 단기카드대출(현금서비스)을 받아 4595만원을 챙겼다. 피해자 는 자신도 모르는 사이 수천만원의 빚을 지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;금융감독원에 따르면 지난해 보이스피싱 피해 금액은 1451억원, 피해자 수는 1만 2816명에 달한다. 이러한 피해 액수 가운데 금융사 등으로부터 환급받은 액수는 379억원으로 환급률은 26.1% 수준이다. 환급률은 2020년 48.5%, 2021년 35.9% 등으로 줄어드는 추세다. 보이스피싱 수법은 갈수록 진화하고 있는데 떼인 돈 받기는 더 어려워지고 있는 것이다.&lt;br&gt;가족이나 지인, 공공기관 등을 사칭하는 경우가 전체 피해 금액의 78.6%를 차지했다. 피해자의 휴대폰에 악성 앱을 심어 개인정보를 빼내거나 금융결제를 일으키는 수법이 대표적이다. 고금리로 서민들의 고충이 깊어진 틈을 타 급전을 마련해 주겠다며 어둠의 손을 내민 대출 빙자형은 21.4%를 차지했다. 대출 서류로 신분증과 범용인증서 등을 요구하고, 그 신분증과 인증수단을 활용해 휴대전화를 개통한다. 이 휴대전화로 금융사에 본인 인증을 한 뒤 신용카드 결제를 하거나 대출을 내면 당사자는 빚더미에 앉게 된다.&lt;br&gt;금융권 관계자는 “본인 명의 휴대전화가 있으면 못하는 게 없는 세상이다. 금융사는 본인 인증을 스마트폰 인증에 대부분 의지하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;결국 정부의 엄단 의지에도 보이스피싱이 활개를 치는 것은 이 같은 비대면 금융과 통신의 활성화 때문이란 분석이다. 은행에 가지 않고도 대출을 받을 수 있고 통신사 대리점을 찾지 않고도 택배로 유심칩을 받아 스마트폰을 개통할 수 있다. 실제 오프라인 지점이 없는 인터넷전문은행에서 발생한 보이스피싱 피해 금액은 2021년 129억원에서 지난해 304억원으로 135% 뛰었다.&lt;!-- 그림 1435872 --&gt;금융권은 알뜰폰이 보이스피싱의 길을 터줬다고 입을 모은다. 경찰청에 따르면 지난해 대포폰 5만 3104대 가운데 4만 596대, 전체의 76%가 알뜰폰으로 개통됐다. 통신업자까지 한통속이 돼 보이스피싱에 가담하는 경우도 있다. 지난해 국무조정실과 금융당국, 경찰청 등이 보이스피싱 대응 범정부 전담팀을 꾸려 단속한 결과 보이스피싱과 관련해 1만 6431명이 검거됐다. 이 가운데 통신업자 등이 2896명을 차지했다. 개통이 완료된 대포폰은 보통 20만원 정도에 거래된다. 대출 빙자 광고에서 제시하는 최소 금액과도 일치한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 9월 과학기술정보통신부는 알뜰폰이 대포폰으로 악용되는 것을 막겠다며 알뜰폰 사업자를 포함한 전체 통신업자가 정보를 공유할 수 있도록 해 한 사람이 총 3개 회선만 개통할 수 있도록 제한했다. 그러나 이 기준은 30일 이내에서만 적용돼 한 달여가 지나면 다시 3개 회선을 개통할 수 있다. ‘안 걸리면 그만’인 셈이다.&lt;br&gt;곽대경 동국대 경찰행정학과 교수는 “비대면이 주는 편의성과 안전성이 상충하는 것”이라면서 “대포폰을 차명 개통하는 일이 없도록 엄격한 본인 확인과 모니터링 강화가 필요하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후쿠시마 시찰단, ALPS·해양방출제어실 등 점검한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523004010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523004010</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/21/SSC_20230521173018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435282 --&gt;일본 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 처리 과정을 점검하는 한국 정부 시찰단이 22일 오염수를 저장하고 핵종을 측정하는 K4 탱크와 다핵종제거설비(ALPS)를 원전 방문 시 중요하게 살펴보겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;시찰단은 이날 오후 일본 외무성에서 외무성, 경제산업성, 도쿄전력 관계자가 참석한 가운데 후쿠시마 제1원전 시찰을 앞두고 점검 사항 등을 확인하는 기술회의를 2시간 동안 했다.&lt;br&gt;시찰단은 현장 방문에서 ALPS와 해양방출설비 관련 운전제어실, K4 탱크, 이송설비(긴급차단밸브, 방사선 감시기 등) 등을 점검하기로 했다. 원자력안전위원장이자 시찰단장을 맡은 유국희 단장은 이날 기술회의에 앞서 취재진과 만나 “ALPS가 오염된 핵종을 제거하는 가장 중요한 설비로서 어떤 과정을 거쳐 (핵종이) 제거되는 것인지 그 기기의 재원과 사양 등을 확인하고 성능을 제대로 발휘할 수 있는지를 살펴볼 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시찰단은 유 단장을 포함해 한국원자력안전기술원(KINS) 원전·방사선 전문가 19명, 한국해양과학기술원(KIOST) 해양환경 방사능 전문가 1명 등 모두 21명으로 구성됐다.&lt;br&gt;시찰단은 이날 최종 점검한 내용을 바탕으로 23~24일 후쿠시마 제1원전 오염수 관리 상황을 점검한다. 이어 25일 현장 점검 내용에 대해 일본 측과 심층 기술 회의 등을 한 뒤 26일 귀국할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김남국 코인’에 돌아선 2030… 민주 지지율, 국민의힘 이동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523005004</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522182231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435831 --&gt;더불어민주당을 탈당한 김남국 의원의 ‘코인 논란’으로 인해 민주당의 청년층 지지율이 대폭 하락하고 국민의힘의 청년층 지지율이 상승했다. 수십억원의 코인을 투자했다는 ‘김남국 사태’에 분노한 청년층이 민주당을 이탈했고, 국민의힘이 반사이익을 누린 것으로 분석된다.&lt;br&gt;22일 리얼미터에 따르면 미디어트리뷴 의뢰로 지난 15~19일 전국 18세 이상 유권자 2504명을 대상으로 조사(표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±2.0% 포인트, 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조)한 결과 정당 지지도는 국민의힘이 38.5%, 민주당이 42.4%로 집계됐다. 국민의힘은 지난주보다 2.2% 포인트 상승한 반면, 민주당은 4.6% 포인트 하락했다. 배철호 리얼미터 수석전문위원은 민주당 지지율에 대해 “윤석열 정부 출범 이후 가장 큰 낙폭”이라며 “직전 조사에 영향을 주지 않았던 ‘김남국 코인’ 이슈가 본격적으로 작동한 결과”라고 설명했다.&lt;br&gt;민주당과 국민의힘 모두 20대와 30대의 지지율 변화가 가장 컸다. 민주당의 20대 지지율은 47.9%에서 35.0%로 12.9% 포인트 하락했다. 30대는 47.8%에서 39.3%로 8.5% 포인트 하락했다. 반대로 국민의힘의 20대 지지율은 30.4%에서 42.4%로 12.0% 포인트 상승했다. 30대는 30.1%에서 36.9%로 6.8% 포인트 상승했다. 20~30대 모두 민주당의 하락폭과 국민의힘의 상승폭이 거의 일치하는 것을 볼 때 청년층이 그대로 민주당에서 국민의힘으로 이동한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당의 청년층 이탈을 두고 김 의원처럼 직접 가상자산에 투자했던 2030세대의 분노가 반영됐다는 분석이 나온다. ‘조국 사태’ 때처럼 여론이 악화되면서 다른 세대에 악영향을 미칠 수 있다는 전망도 있다. 2019년 당시 처음 논란이 제기된 7월만 해도 ‘조국 민정수석의 법무부 장관 기용’에 대해 찬반 의견이 비등했지만 8월을 지나 실제로 임명한 9월에는 반대 의견이 더 높았다.&lt;br&gt;박상병 정치평론가는 “투자 당사자인 2030세대가 김 의원의 말 바꾸기와 탈당에 실망했고, 이재명 대표가 김 의원을 감싸는 듯한 모습을 보이면서 돌아섰다”며 “검찰 수사 상황에 따라 40대 등 다른 연령층도 움직일 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여야 모두에서 청년층을 향한 구애는 계속되고 있다. 민주당은 지난 16일 학자금 대출에 대해 무이자 혜택을 주는 ‘취업 후 학자금 상환 특별법 개정안’을 국회 교육위원회에서 단독으로 의결했다. 국민의힘 청년정책네트워크는 오는 25일 ‘2호 정책’으로 예비군 지원 방안을 발표할 예정이다. 앞서 ‘1호 정책’으로 토익 시험 성적 유효기간을 2년에서 5년으로 늘리는 ‘누구나 토익 5년’을 발표한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박민식 “5·18정신 헌법 수록, 尹에 건의할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523004011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523004011</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522180625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;민주 “의원 시절, 변호사법 위반”&lt;br/&gt;박 “법정 활동 못 해… 오해일 뿐”&lt;br/&gt;이승만기념관·웹진 모델 논란도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435813 --&gt;박민식 국가보훈부 장관 후보자 인사청문회가 열린 22일 국회 정무위원회에서는 국회의원·변호사 겸직 의혹 등이 집중적으로 검증대에 올랐다. 박 후보자는 “국가보훈부가 승격되면 (보훈이) 과거에 대한 추모에 그치는 것이 아니라 보훈 문화가 우리 국민 일상에 확실하게 자리매김할 수 있도록 하겠다”면서 “5·18 광주민주화운동 정신을 헌법 전문에 수록하도록 윤석열 대통령에게 건의하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;박 후보자의 변호사법 위반 의혹을 집중적으로 파고들었던 박용진 더불어민주당 의원은 이날 청문회에서 관련 문제를 반복해서 캐물었다. 박 의원은 2008년 박 후보자가 국회의원 당선 직후 ‘법무법인 하늘’을 개업한 것에 대해 “국회법과 변호사법 위반임에도 불구하고 전관예우의 잘못된 특혜를 계속 누린 것”이라고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민병덕 민주당 의원은 박 후보자가 2006년 9월 검사를 사직한 후 개인 법률사무소를 열어 2008년 국회의원 후보로 출마하기 전까지 막대한 수익을 끌어올린 것을 걸고넘어졌다.&lt;br&gt;박 후보자는 국회의원·변호사 겸직 의혹에 “법제사법위원회 국회의원으로 활동하면서 공개적인 법정 변호 활동을 못 한다”면서 ‘오해일 뿐’이라고 일축했다. 전관예우 의혹에 대해서는 “국민 눈높이에서 여러 가지로 지적이 맞는다고 본다”며 유감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 후보자의 분당갑 총선 출마 여부와 관련해서도 집중 질의가 이어졌다. 윤영덕 민주당 의원의 계속된 질의에도 박 후보자는 즉답을 피했다.&lt;br&gt;여당 의원들은 질의 내용을 개인적 의혹이 아닌 보훈 정책 관련으로 한정하며 박 후보자에게 힘을 실었다. 송석준 국민의힘 의원은 “모두발언을 듣는 과정에서 7세 때 아버님을 여의었다고 듣고 가슴이 찡했다”면서 “대한민국의 보훈 대상자들을 위한 정책을 하는 보훈처를 보훈부로 승격시키고 후보자로 나서게 된 박민식 후보자에게 경의를 표한다”고 했다.&lt;br&gt;박 후보자가 약속한 ‘이승만기념관’ 건립을 두고도 갑론을박이 오갔다. 민주당 강병원·윤영덕 의원이 이에 대해 묻자 박 후보자는 “제 개인적 소신은 확실하다”면서 “오히려 서로 관용하고 역사가 화해하는 그런 장면이 될 수 있다고 생각한다”고 건립 추진 의지를 명확히 밝혔다.&lt;br&gt;박 후보자는 국가보훈처가 웹진 표지모델로 ‘직장 내 괴롭힘’ 가해자를 세운 데 대해 사과하기도 했다. 청문회에 참고인으로 출석한 예비역 공군 중위 김모씨는 자신을 괴롭힌 가해자가 웹진 표지모델로 실린 사실을 언급했다. 박 후보자는 “보훈처를 대표해 정식으로 사죄드린다”며 “유구무언이고 두 번 다시는 이런 일이 발생하지 않도록 확실하게 조치하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 美반도체 때리며 ‘맞불’… ‘디리스킹’ 시험대 선 K반도체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523008005</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/19/SSC_20230419111155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;美, 한국에 “어부지리 말라” 경고&lt;br/&gt;中 “美 수출 제한 협박 결연히 반대”&lt;br/&gt;정부·업계, 명분과 실리 사이 고민&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1421739 --&gt;중국이 주요 7개국(G7) 정상회의 마지막 날인 21일 미국 최대 메모리반도체 기업 마이크론에 대한 제재를 공식화하면서 첨단 반도체 공급망에서 중국을 떼어 내려는 미국에 ‘맞불’을 놨다. 워싱턴이 삼성전자와 SK하이닉스 등 한국 반도체 기업을 겨냥해 ‘어부지리를 챙기지 말라’고 경고한 것으로 알려진 만큼 정부와 재계는 조만간 쉽지 않은 결정을 해야 할 것으로 보인다.&lt;br&gt;미 상무부 대변인은 21일(현지시간) “우리는 사실에 기반하지 않은 중국의 마이크론 제재에 단호히 반대한다”며 “이번 조치는 ‘시장을 개방하고 규제의 투명성을 높이고자 헌신하고 있다’는 중국 측 주장과 모순된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마오닝 중국 외교부 대변인은 22일 ‘한국 반도체 기업이 마이크론의 중국 시장 공급 감소분을 채우지 말라는 미국측 요구’에 대해 “결연히 반대한다”며 “이는 전적으로 미국의 패권적 이익을 보호하기 위해 다른 나라에 대중국 수출을 제한하도록 협박하는 것”이라고 말했다. 이어 “우리는 이런 행태를 결연히 반대하며 유관 국가 정부와 기업이 중국과 함께 다자무역 시스템, 글로벌 산업망 안정을 수호하기를 희망한다”며 한국이 미국 요구에 응하지 않기를 기대했다.&lt;br&gt;앞서 중국 국가인터넷정보판공실 산하 인터넷안보심사판공실(CAC)은 지난 21일 “마이크론 제품에서 심각한 보안 문제가 발견돼 안보 심사를 통과하지 못했다”며 중요 정보 인프라 운영자들에 이 회사 제품 구매를 중단하라고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제재 발표 시기가 미국이 주도하는 G7이 중국에 대한 전방위 견제 내용을 담은 정상회의 공동성명을 발표한 다음날이어서 상징성이 컸다. 일각에서는 중국의 이번 제재가 주요 고객인 민간 전자기기 제조업계를 피해 갔다는 점에서 당장 마이크론이 입을 타격이 크지 않을 것이라는 분석도 나온다.&lt;br&gt;중국의 조치는 한미 관계에 새로운 도전이 될 수 있다. 최근 미 정부가 우리 정부에 “중국이 마이크론 반도체 판매를 금지해도 삼성전자·SK하이닉스가 공백을 메우지 못하게 해 달라”고 요청한 것으로 알려졌기 때문이다. 마이크론이 판매하는 D램과 낸드플래시는 범용 제품이다. 양쯔메모리테크놀로지(YMTC) 등 중국 업체도 이들 제품을 만들고 있다. 우리 기업이 워싱턴의 요구대로 중국 내 반도체 추가 판매를 자제해도 그 공백을 중국 기업들이 메울 수 있다. 이 때문에 한국 기업들이 미국의 편에서 행동해도 중국 압박의 지렛대가 되기 힘들다는 전망이 제기된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 자만추 주선까지 … ‘저출생 대책’ 오지랖과 안간힘 사이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523008007</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522182109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435826 --&gt;서울시가 저출생 대책의 하나로 청년 1인 가구를 대상으로 ‘자만추’(자연스러운 만남 추구)를 지원하는 사업을 검토하고 있다.&lt;br&gt;22일 서울시에 따르면 결혼 적령기인 1인 가구들이 모여 소통·교류할 수 있는 북콘서트 등을 기획하는 방안을 내부적으로 검토 중이다. 사업명으로는 서울시가 주선하는 만남이라는 의미를 담은 ‘서울팅’ 또는 ‘청년 사랑 프로젝트’ 등이 거론된다. 시는 다음주 서울시의회에 제출할 추가경정예산에 관련 예산을 편성하는 방안을 놓고 조율 중이다. 시는 당초 결혼정보업체와 협약을 맺고 1인 가구나 청년 시민들의 가입비를 지원하는 방안을 추진했다. 하지만 적당한 업체를 찾기가 쉽지 않고 사업 효과가 크지 않다고 판단해 무산됐다.&lt;br&gt;이처럼 서울시가 직접 ‘커플 매칭’까지 나서게 된 배경에는 초저출생 위기를 극복하겠다는 강력한 의지가 담겨 있다. 앞서 오세훈 서울시장이 “저출생 해결에 가능한 자원을 최우선적으로 투입하겠다”고 밝힌 만큼 시는 대상자별로 맞춤형 대책을 마련하고 있다. 이미 난임부부(시술비 지원 소득기준 폐지)와 임산부(산후조리비 지원), 다자녀 가족(다자녀 기준 완화) 등에 대한 지원 방안을 마련했다면 이번 사업은 결혼 적령기 시민을 대상으로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인구 문제가 심각한 지방 도시들은 결혼·출산 장려 정책에 더 적극적이다. 경북 구미시는 미혼 남녀 커플 매칭 프로젝트인 ‘두근두근∼아이엔지(ing)’ 행사를 이어 가고 있다. 지금까지 총 9회를 개최해 98커플이 탄생했고 15커플의 결혼이 성사됐다. 대구 달서구도 취미생활을 공유하며 세 번의 만남 기회를 갖는 ‘너랑나랑 3삼5오 데이트’를 진행 중이다. 해외 사례로 이란은 결혼을 장려하기 위해 정부 주도로 소개팅 애플리케이션(앱)을 개발했다.&lt;br&gt;다만 시는 “관(官)이 지나치게 개입한다”는 일각의 부정적인 여론을 의식해 신중한 입장이다. 시 고위 관계자는 “전문가들과 시의회 등의 의견을 수렴하고 있다”며 “사업 추진 및 추경 반영 여부가 아직 확정되지 않았다”고 말을 아꼈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웃으며 대화하는 여야대표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523004012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523004012</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522182136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435830 --&gt;김기현(왼쪽) 국민의힘 대표와 이재명 더불어민주당 대표가 22일 국회에서 열린 민주화추진협의회(민추협) 결성 39주년 기념식에 참석해 대화를 나누고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부모님 가슴팍에 핀 악덕상혼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523008008</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522172203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435774 --&gt;어버이날과 스승의날 등 꽃 선물 대목인 5월에 가장 인기가 있는 꽃인 카네이션에서 무더기 원산지 표시 위반이 적발됐다. 적발된 원산지 위반 표시 꽃의 86.1%가 카네이션으로 확인됐다. ‘감사’의 마음을 표하기 위해 기쁜 마음으로 카네이션을 골랐을 소비자들을 노린 악덕상혼으로 보인다.&lt;br&gt;국내산으로 속여 비싸게 판 카네이션이 실제로는 지구 반 바퀴를 날아온 콜롬비아산이었고 아예 원산지 표시를 안 한 꽃들 중 상당수가 저가의 중국산으로 드러났다.&lt;br&gt;국립농산물품질관리원(농관원)이 22일 화훼류 소비가 증가하는 5월 가정의 달을 맞아 지난 1~15일 전국 화훼공판장, 꽃 도·소매상(화원), 통신판매업체, 대형마트 등을 대상으로 원산지 표시 특별단속을 벌인 결과 79곳의 위반 업체를 적발했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카네이션, 장미 등 꽃의 원산지를 거짓으로 표시한 업체가 4곳이고, 표시하지 않은 곳이 75곳이다. 원산지 표시 위반 품목별로 보면 카네이션이 전체의 86.1%(68건)로 압도적으로 많았다. 이어 장미 3.8%, 거베라 2.5%, 국화 2.5%, 튤립·수국·아이리스·프리지아 등이 각 1.3%다.&lt;br&gt;화훼류 원산지 표시 위반을 국가별로 보면 중국산이 33건으로 가장 많았고 이어 콜롬비아산이 28건이었다. 광주의 한 꽃집은 콜롬비아산과 국산 카네이션을 섞어 미니 꽃바구니로 포장한 뒤 국내산으로 속여 60만원어치를 파는 등 국산을 섞어 소비자를 속인 사례도 많았다. 농관원은 원산지를 거짓으로 표시한 업체 4곳을 형사입건하고, 원산지를 표시하지 않은 75곳에는 총 448만원의 과태료를 부과했다. 원산지를 속여 팔면 7년 이하의 징역 또는 1억원 이하의 벌금에 처해진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“군만두 튀긴 기름 일주일 써”… 맛집 떠오른 PC방 알바생도 ‘절레’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523009008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523009008</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522180420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435811 --&gt;“한 번만 먹은 사람은 없다!”&lt;br&gt;지난 18일 서울 종로구의 한 프랜차이즈 PC방에는 입구에서부터 식당인지, PC방인지 헷갈릴 정도로 음식 메뉴를 홍보하는 문구가 써 붙여져 있었다. 그러나 이 PC방 어디에서도 원산지를 표시하는 안내판을 찾아볼 수 없었다. 요리하는 아르바이트생 역시 위생모를 쓰지 않았고 복장도 요리사 복장과는 거리가 멀었다.&lt;br&gt;사회적 거리두기 해제 이후 PC방, 키즈카페, 만화방 등 휴게음식점에서 음식을 사 먹는 사람들이 늘고 있지만 정작 이 업소들에선 원산지 표시를 확인하기 어렵다. 온라인에선 일부 PC방이 ‘맛집’으로 소문이 났는데도 제대로 위생 기준을 준수하고 있는지 알 길이 없다. 식품의약품안전처도 2017년부터 이러한 업소를 ‘위생취약 식품접객업’으로 규정하고 점검하고 있지만 한정된 인력 탓에 전체 휴게음식점 조사는 현실적으로 쉽지 않다. 최근 기온 상승으로 식중독 발생 가능성이 커져 식약처도 예방수칙 준수를 당부하고 나섰지만 현재로선 업주의 양심에 맡길 수밖에 없는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;22일 식약처에 따르면 2020년 1월부터 지난해 6월까지 식품위생법 위반으로 적발된 ‘위생 취약 식품접객업’은 PC방 224건, 키즈카페 40건, 장례식장 26건, 골프장 89건으로 집계됐다.&lt;br&gt;PC방에서 소시지 같은 간식거리를 사 먹는다는 최윤한(31)씨는 “웬만한 식당에 버금가는 PC방이 많다. 젊은 세대는 PC방 문화에 익숙해 아예 PC방 데이트를 즐기곤 한다”면서 “그런데도 음식점처럼 원산지 표시를 본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;식품위생법 시행령을 보면 차나 아이스크림류 등을 판매하거나 음식류를 조리·판매하는 영업장은 휴게음식점에 해당해 식품위생법을 적용받는다. 라면을 직접 끓이거나 음식류를 부수적으로 판매하는 만화방이나 PC방 역시 휴게음식점에 포함돼 위생 기준을 준수해야 한다. 최근에는 식사 메뉴도 라면과 만두 등 기본 음식을 넘어 부대찌개, 짬뽕, 돈가스 등 다양해지고 있다.&lt;br&gt;식품위생법에 따라 휴게음식점의 업주와 종업원은 보건증을 발급받은 뒤 주기적으로 위생 교육을 받아야 하고 이를 어기면 과태료나 영업정지가 내려질 수 있다. 또 원산지표시법 적용을 받아 소비자가 볼 수 있는 위치에 원산지를 표시해야 한다. 원산지표시법을 위반하면 1차 시정 명령 뒤 2차 적발 때 7일간 영업정지 명령이 내려진다. 3차 적발 땐 영업정지 기간이 15일이다.&lt;br&gt;그러나 이날 서울 종로구 대학로 인근 PC방 6곳을 방문한 결과 원산지를 제대로 표시해둔 곳은 한 곳도 없었다. 이 중 3곳은 휴게음식점이라는 것을 알리는 영업자 신고증도 게시하지 않았다.&lt;br&gt;8개월간 PC방에서 아르바이트를 한 손모(26)씨는 “PC방 두 곳에서 알바를 해 봤지만 두 곳 모두 보건증을 요구하지 않았고 위생 매뉴얼이 없어 사장님이나 알바생의 양심에 따라서만 음식을 조리했다”고 말했다. 이어 “특히 군만두 등 튀김류 주문이 많았는데, 일주일에 한 번만 기름을 갈아서 알바 이후 다른 PC방에 가더라도 튀김을 절대 시켜 먹지 않는다”고 했다.&lt;br&gt;한국인터넷문화협회 관계자는 “협회 차원에서 식품위생법 준수나 원산지 표시를 홍보할 수는 있겠지만 휴게음식점 협회 차원에서 활동하는 분야라고 생각해 적극적으로 독려하지는 않는다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>G7 정상회의 성공 힘입어… 기시다 지지율 50%대 ‘껑충’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523012004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523012004</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435884 --&gt;기시다 후미오 일본 총리가 히로시마 주요 7개국(G7) 정상회의 성공 개최 효과로 50%대 지지율을 회복했다.&lt;br&gt;요미우리신문은 G7 정상회의 기간인 지난 20~21일 만 18세 이상 유권자 1061명을 대상으로 여론조사를 실시한 결과 기시다 내각 지지율이 지난달보다 9% 포인트 상승한 56%로 나타났다고 22일 밝혔다. 이 신문 여론조사에서 기시다 내각 지지율이 50%대를 회복한 것은 8개월 만이다. 같은 기간 1053명을 대상으로 한 마이니치신문 여론조사에서도 지난달보다 9% 포인트 오른 45%를 기록했다.&lt;br&gt;지지율 상승엔 G7 정상회의가 큰 역할을 한 것으로 보인다. 요미우리신문 여론조사에서 기시다 총리가 G7 정상회의에서 지도력을 발휘했다고 생각하는 응답자는 53%로 과반을 찍었다. 마이니치신문은 “기시다 총리 지지율은 아베 신조 전 총리 암살 사건의 배경이 된 세계평화통일가정연합(옛 통일교)과 자유민주당의 유착 관계로 지난해 12월 25%까지 하락했지만 이후 회복세를 보이고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기시다 총리가 지지율 상승세에 힘입어 중의원(하원)을 언제 해산할지에 관심이 쏠린다. 의원내각제인 일본에서는 다수당 총재가 총리로 선출되는데, 아베 전 총리는 적절한 시기에 중의원을 조기 해산해 총선을 승리로 이끌어 재집권하는 방식으로 장기 집권했다. 현재 후임 총리로 유력한 인물이 눈에 띄지 않아 장기 집권 여건은 충분하다.&lt;br&gt;일본 내 최대 현안인 방위비와 저출산 대책 재원 확보를 위한 증세 논의를 진행하기 전에 국민 신임을 묻기 위해 다음달 말 중의원 해산을 단행해야 한다는 의견도 나온다. 이와 관련해 기시다 총리는 전날 G7 정상회의 폐회 기자회견에서 “지금은 해산과 총선거를 생각하고 있지 않다”고 말을 아꼈다. 마이니치신문은 “기시다 총리는 ‘최후에는 내가 결정할 것’이라고 주변에 말하고 있는데 신중하게 상황을 지켜보겠다는 생각”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국, 이번엔 52개국서 유전자 정보 수집 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523012006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523012006</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523072759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435926 --&gt;대만의 산부인과에서 쓰이는 유전자 검사 도구를 두고 논란이 일고 있다. 중국의 유전자 기업과 인민해방군이 검사 도구를 공동 개발한 것으로 알려지면서 ‘중국이 유전자 정보를 수집하는 것 아니냐’는 의혹이 불거지고 있기 때문이다.&lt;br&gt;22일 대만 자유시보 등에 따르면 중국 최대 유전자 기업 화다(華大·BGI)는 임신 초기 태아의 유전자를 분석할 수 있는 검사 도구를 2014년부터 대만에 판매했다. 물량 공세를 펼친 덕에 대만 내 여성병원 등 200여곳을 선점한 상태다. 이에 따라 대만인의 유전자 정보가 중국으로 대거 흘러 들어갈 수 있는 상황이 생겨났다고 매체는 지적했다.&lt;br&gt;대만 중앙연구원의 우진례 객원교수는 “BGI는 영국과 싱가포르 등 해외에 실험실이나 지부 등을 설립했으며, 대리업체를 통해 대만에 진출했다”며 “대만에서 수거한 검체는 비용이 저렴하고 관련 검사 장비가 많은 중국으로 보내진다”고 설명했다. 그는 “대만인의 유전자뿐 아니라 농업·임업·어업·목축업 등의 생물 유전자 정보도 중국으로 넘어갈 수 있어 그 여파가 매우 중대하고 광범위하다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BGI는 2013년 유전자 정보 분석 사업을 시작했다. 인민해방군과 함께 ‘니프티’(NIFTY)라는 브랜드로 상품을 출시해 미국을 제외한 영국과 유럽, 캐나다, 호주, 태국, 인도 등 52개국에서 서비스를 제공한다. 2021년 로이터통신에 따르면 BGI 측은 “해외에서 얻은 유전자 검사 정보는 5년이 지나면 파기한다”며 “분석 과정에서 개인을 식별할 수 있는 정보에는 접근하지 않는다”고 주장했다. 또 “중국 정부는 국가 안보나 국방 목적으로 정보를 요구한 적이 없고 제공하지도 않았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러나 로이터는 해당 검사의 개인정보 보호 정책에 ‘국가 안보에 직결될 경우 정보를 공유할 수 있다’고 적시돼 있다고 지적했다. 이후 독일과 캐나다, 호주 등 보건관리 감독 기관이 조사에 들어갔다. 미 국가사이버안보센터(NCSC)는 “해외에서 니프티 제품 검사를 받는 여성들은 중국군이 유전자 정보를 모을 수 있다는 점을 유념해야 한다”고 밝혔다. 미 상무부는 지난 3월 초 BGI 그룹의 연구소와 ‘BGI 테크솔루션’ 등을 수출 제재 명단에 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상장사 5곳 중 1곳, 벌어서 이자도 못 갚는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523016001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 상장사 5곳 중 1곳은 영업 활동으로 이자 비용을 감당하기도 어려운 ‘한계기업’ 상태인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;전국경제인연합회는 코스피·코스닥 상장사의 한계기업 비중을 분석한 결과 지난해 말 기준으로 국내 상장사 중 17.5%가 한계기업으로 조사됐다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;상장사 한계기업 비중은 2016년 9.3%에서 2017년 9.2%로 소폭 줄었다가, 2018년 11.2%, 2019년 13.7%, 2020년 15.2%, 2021년 16.5% 등으로 매년 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코스피와 코스닥 상장사의 한계기업 비율은 2016년에는 9.3%로 같았으나 2022년에는 코스피 상장사가 11.5%로 소폭 상승했고, 코스닥은 20.5%까지 증가했다.&lt;br&gt;아울러 지난해 전체 상장사의 30.8%는 당해연도 영업이익이 이자 비용보다 적은 일시적 한계기업이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;추광호 전경련 경제산업본부장은 “2020년부터 확산한 코로나19, 급격한 금리 인상, 최근의 경기 악화 등이 한계기업 증가 요인으로 분석된다”면서 “안정적 금융정책 기조를 유지하고 업종별 특성을 고려한 맞춤형 정책이 필요하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘블핑룩’ ‘나연 원피스’ … 패션업계, MZ세대 홀린 브랜드 찾아 삼매경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523016002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523073243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435927 --&gt;신세계인터내셔날이 ‘블핑’ 제니 티셔츠, ‘트와이스’ 나연 원피스 등으로 알려진 해외 패션 브랜드를 연달아 들여오면서 공격적인 사업 확장에 나섰다.&lt;br&gt;신세계인터내셔날은 미국 패션 브랜드 ‘리포메이션’의 국내 첫 매장을 이달 신세계백화점 강남점에 연다고 22일 밝혔다. 9월에는 프랑스 브랜드 ‘꾸레쥬’의 국내 최초 정식 매장을 열 예정이다. 모두 아이돌 가수가 입고 있는 모습이 화제가 되면서 유행에 민감한 MZ세대 중심으로 해외 직구 수요가 있던 브랜드들이다.&lt;br&gt;패션업계는 이처럼 대중적 인지도가 높은 브랜드보다는 패션 소비 주축으로 부상한 MZ세대의 입맛에 맞는 브랜드 확보에 중점을 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 현대백화점이 백화점 업계 최초로 국내 영패션 브랜드 ‘시에’의 첫 매장을 내고 3월 한 달간 매출 7억원이란 높은 실적을 내면서 ‘MZ세대가 돈이 된다’는 인식도 강해지고 있다. 월 7억원은 영패션 브랜드 단일 매장 기준 역대 최대 실적이다. 앞서 시에가 입점한 자리에 있었던 현대백화점 계열사 한섬의 여성복 브랜드 ‘시스템’ 매장조차 내지 못했던 기록이다.&lt;br&gt;이른바 ‘힙한 브랜드’ 육성은 올해 들어 수익성이 악화된 패션업계가 당면한 중요 과제이기도 하다. 엔데믹으로 야외 활동이 늘면서 올해 1분기 주요 백화점 3사(롯데·신세계·현대)가 패션 부문 매출에 힘입어 외형 성장을 이뤘는데, 정작 패션업계에선 삼성물산 패션부문을 제외한 신세계인터, 한섬, 코오롱FnC 등의 영업이익이 모두 전년 대비 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 신세계인터내셔날은 지난해 말 국내 직진출을 선언한 명품 브랜드 셀린느의 부재로 인해 올해 1분기 매출액이 전년 동기 대비 11.4% 감소한 3122억원, 영업이익은 69% 줄어든 103억원에 그쳤다. 삼성물산 패션부문도 주력 수입 브랜드 중 하나였던 톰브라운이 오는 7월부터 국내 법인을 세우고 직진출을 선언하면서, 기존 독점 수입사에서 국내 리테일 관리 업체로 역할이 변경된다. 이에 따라 관련 매출이 줄어들 가능성이 큰 만큼 대안으로 차세대 브랜드 띄우기에 집중하고 있다. 올해 자크뮈스, 가니 등의 브랜드 매장을 늘리면서 1~4월 누적 매출이 전년 대비 각각 100%, 200%씩 성장하는 등 성과도 거두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어떤 키워드든 쿠팡 연결…‘검색광고’ 선 넘은 네이버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523016003</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020450_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435886 --&gt;‘왜 네이버에선 모든 검색어가 쿠팡으로 통할까?’&lt;br&gt;쿠팡의 인터넷 광고가 ‘선’을 넘었다는 이용자들의 불만이 커지는 가운데, 검색 본연의 기능 약화를 초래해 가며 상거래 기능을 지나치게 확장한 네이버가 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;네이버 앱에서 검색어를 입력하면 대부분 검색 결과 최상단에 ‘쿠팡 로켓와우멤버 무제한 무료배송’ 파워링크 광고가 뜬다. 예를 들면 ‘민트’라는 검색어에도 쿠팡의 컴퓨터 주변기기 광고가 민트 잎사귀 사진과 함께 최상단에 노출된다. 이에 사용자들은 어떻게 쿠팡이 네이버 앱에서 무수한 광고 키워드를 선점할 수 있는지 궁금해하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 현상은 네이버의 광고 상품이 매우 다양해졌기 때문이며, 키워드당 70원~10만원에 달하는 ‘경매’ 방식의 광고비 과금 때문이다. 예를 들어 쿠팡이 특정 키워드에 10만원을 제시해 입찰되면 사용자가 이 단어를 검색했을 때 파워링크 상단에 노출된다. 만일 사용자가 이를 클릭해 쿠팡에 접속하면 쿠팡은 네이버에 건당 10만원을 지불하는 방식이다.&lt;br&gt;그렇다 보니 쿠팡같이 자금력을 갖춘 광고주는 수많은 키워드에 광고비를 제시해 네이버 파워링크를 ‘싹쓸이’할 수 있다. 반대로 별도 광고비를 지출할 여력이 되지 않는 일부 업종 소상공인들은 네이버쇼핑 입점이 타 플랫폼에 비해 매출이 안 나온다고 호소한다. 김인성 정보기술(IT) 칼럼니스트는 “실시간 검색 순위, ‘드루킹’ 댓글 사건 등으로 수년간 정치권의 공격을 받아 온 네이버가 이젠 검색으로 사회에 영향을 미칠 수 있는 부분이 없어졌다”며 “그렇다 보니 검색을 매개로 상업 광고를 하는 부분이 훨씬 커진 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;네이버 검색 결과 상단에 표출돼 사용자들의 비난을 받는 데 대해 쿠팡도 억울함을 호소한다. 자사는 광고 상품을 정당하게 이용했을 뿐이며, 광고를 상단에 배치한 것은 네이버라는 얘기다. 쿠팡 측은 “경쟁이 치열한 온라인에서 영향력 있는 검색 포털에 광고할 수밖에 없다”며 “이를 위해 쿠팡은 포털이 마련한 절차에 따라 광고를 게재하고, 관련 법규나 정책에 위반할 우려가 있는 광고가 진행되지 않도록 모니터링을 하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;네이버는 검색어를 사용자들이 주로 어떤 용도로 이용하느냐에 따라 검색 결과가 다르게 표출된다고 설명했다. 네이버 관계자는 “해당 검색어를 입력한 사용자들이 광고를 많이 클릭하면 광고가 상단에 표출되게 돼 있다”며 “예를 들어 ‘동사무소’ 같은 단어로 검색하면 광고는 한 개도 안 나온다”고 말했다. 검색 결과의 품질에 관해서도 네이버는 타 사이트에 비해 검수를 철저하게 하고 있다고 했다. 이 관계자는 “타 검색엔진에선 피싱이나 스팸 사이트가 검색 결과에 표출되기도 한다”며 “네이버는 광고도 하나의 정확한 정보로 제공되도록 철저히 검수해 관리하고 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남해~여수 10분 만에… 해저터널 뚫린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523016004</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522144250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435652 --&gt;DL이앤씨가 ‘해저 분기 터널’이라는 카드로 ‘남해 서면~여수 신덕 국도건설공사’(남해~여수 해저터널)를 수주했다고 22일 밝혔다. 애초 한 방향이던 노선 계획을 해저 분기터널을 활용, 두 방향 노선이 가능해지도록 한 것이다.&lt;br&gt;이 사업은 전남 여수 신덕동과 경남 남해 서면을 연결하는 총 8.09㎞의 4차로 국도를 2031년까지 신설하는 프로젝트다. 총사업비는 6974억원으로 해저 분기터널 구간(5.76㎞)을 포함하고 있다. 해저터널이 완성되면 남해~여수 이동시간이 기존 1시간 30분에서 10분으로 대폭 줄어든다.&lt;br&gt;DL이앤씨는 이번 수주전에서 남해군 남측과 이어지는 터널 본선 외에 추가로 남해군 북측 연결로(남해 남상리)를 신설하는 설계안을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 제안이 가능했던 이유는 DL이앤씨가 터널 시공 막장(작업용 진출입구)을 기존 4개에서 8개로 2배 확장해 공사 기간을 13개월가량 단축하면서 비용을 절감할 수 있게 됐기 때문이다. 또 DL이앤씨가 자체 개발한 빌딩정보모델링(BIM) 터널 설계 패키지를 통해 제출된 설계안 중 가장 짧은 해저터널 공사 구간을 구현해 사업 비용을 줄일 수 있기 때문에 가능했다.&lt;br&gt;DL이앤씨 관계자는 “차별화된 설계로 공기와 비용을 절감하면서도 지역경제 활성화와 균형발전 방안을 동시에 해결할 수 있게 됐다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모녀도 세 자매도 ‘과 동기’… “새 기술 도전”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523019001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435889 --&gt;모녀와 세 자매가 ‘과 동기’로 기술 분야 도전에 나서 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;올해 3월 한국폴리텍대 남인천캠퍼스 스마트표면처리학과에 입학한 이명안(55)·이선주(31)씨는 모녀 사이다. 앞서 2월에는 아들인 이제록(27)씨가 같은 과를 졸업했다. 스마트표면처리학과는 국내 유일의 표면처리 분야 2년제 학위 과정으로 부품·제품의 표면 재질 개선 및 특수 기능을 부여하는 공정과 검사, 품질관리 등 교육훈련을 진행한다.&lt;br&gt;표면처리기업을 운영하는 아버지 덕에 가족들이 친숙한 전공을 잇따라 선택했다. 선주씨는 대학 졸업 후 아버지 회사에서 근무하다가 변화의 필요성을 인식하고 폴리텍에 도전했다. 제록씨 역시 아버지를 돕고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이명안씨는 “29년간 남편을 지켜보면서 기술적 전문성이 부족해 어려워하는 게 안타까웠다”며 “가족들의 응원 속에 기능장 자격까지 도전하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;광주캠퍼스 AI융합과 새내기 입학생 중에는 세 자매가 있다. 이세연(26)씨와 쌍둥이 동생 세희·세빈(24)씨가 주인공이다. 대학에서 세연·세빈씨는 소프트웨어공학을, 세희씨는 정보보안을 전공했다. 대학 졸업 후 취업 준비를 하던 이들은 새로운 도전에 나섰다. 세희씨는 “딥러닝·데이터베이스 등 인공지능 분야 요소 기술을 배우는 과정”이라며 “낯선 분야지만 언니들과 함께하니 적응하고 이해하는 데 도움이 된다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장애인·어르신도 편하게… ‘모두를 위한 TV’ 함께 즐겨요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523017001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522164337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;기계치·외국인 등 누구나 손쉽게 &lt;br/&gt;조건·상황 맞게 맞춤형 TV 구현&lt;br/&gt;수어 화면 커지고 음성 이중 출력 &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;“하반기 인공지능 자막 기능 추가&lt;br/&gt;TV 음성 1.2초 만에 화면에 표시”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435737 --&gt;“기기 접근성 강화의 대상을 장애인으로만 가둬선 안 됩니다. ‘모두를 위한 TV’로 만들면 결국 장애가 있는 고객뿐 아니라 고령층, 기계치, Z세대까지 모두에게 편리한 TV가 탄생하지 않을까요.”(오유진 책임)&lt;br&gt;‘세계 접근성 인식의 날’인 지난 18일 서울 여의도 LG트윈타워에서 만난 LG전자 TV상품기획팀 팀원들은 이날도 ‘모두를 위한 TV’를 구현할 수 있는 전략 짜기와 아이디어 공유에 한창이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고객의 페인 포인트(불편함을 느끼는 지점)에서부터 고객 가치를 실천할 것을 강조해 온 구광모 LG그룹 회장의 경영 철학에 발맞춰 다양한 고객층에게 쉽고 편리한 접근성, 만족도 높은 시청 경험을 선사하려는 여정은 최근 LG전자가 TV 제품에서 구현하고 있는 ‘접근성 강화 기능’에서 단적으로 드러난다.&lt;br&gt;올해 TV 제품에는 수어 방송 화면 영역을 3가지 단계로 자유롭게 키웠다 줄일 수 있는 기능을 적용한 데 이어 장애, 노화 등의 이유로 청력이 약한 고객이 가족과 함께 TV를 보면서도 자신에게 맞는 음량을 선택할 수 있게 했다. TV 스피커와 블루투스 기기에 음향을 동시에 출력하는 음성 이중 출력 기술을 구현한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올 하반기에는 ‘인공지능(AI) 자막’ 기능을 새로 더할 예정이다. TV에서 나오는 말을 1.2초 만에 자막으로 띄워 주는데 이를 AI가 프로그램 자체에서 나오는 자막과 겹치지 않도록 시청에 방해받지 않는 공간으로 자동으로 옮겨 주는 기능이다. 뉴스뿐 아니라 요즘 예능 프로그램에서 자막이 빈번하게 등장하는 것 등을 감안한 배려다.&lt;br&gt;“소리를 듣지 못하는 청각장애인 고객들은 언어 정보를 전적으로 자막을 통해 받아들이며 TV를 감상하는데 프로그램 자체 자막이 뜨면 서로 겹쳐 방해받는 경우가 많아요. 그래서 TV에 나오는 말들을 1.2초 만에 자막으로 신속하게 띄워 주면서도 AI가 기존 자막 영역을 피해 화면에 배치해 줍니다. 한글뿐 아니라 유럽, 아시아, 아프리카 등 지역의 80여개 언어를 인식할 수 있게 했기 때문에 귀로 듣기 어려운 전 세계 고객들에게 더 나은 시청 경험을 안겨 줄 수 있을 것으로 기대됩니다.”(장효희 책임)&lt;!-- 그림 1435738 --&gt;LG TV는 2021년부터 시·청각장애, 수어 통역사, 고령층 고객 등으로 구성된 고객 자문단을 운영하며 심층 인터뷰 등을 통해 이들이 TV를 볼 때 경험하는 불편한 점과 요구를 꼼꼼히 살펴 접근성 강화 기능으로 구현해 오고 있다.&lt;br&gt;“처음에 고객들이 어려워하는 부분을 물었을 때 일반인인 우리가 쉽게 쓰는 기능들에 장애를 지닌 고객들은 아예 접근하지 못하고, 그런 기능이 있다는 것조차 모른다는 데서 충격을 받았죠. 접근성 강화는 진정성을 갖고 해야 한다고 느낀 계기였습니다.”(조현포 팀장)&lt;br&gt;실제 바뀐 접근성 강화 기능을 써 본 장애인 고객들은 “이런 게 있었느냐”며 놀라기 일쑤다.&lt;!-- 그림 1435739 --&gt;“화면에서 수어 영상이 확대되는 기능을 체험한 한 청각장애인 고객은 ‘손 모양, 입 모양이 제대로 보이니 큰 소리로 또렷하게 말해 주는 것 같아 갑갑함이 시원하게 풀렸다’고 감탄하셨어요.”(장 책임)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;볼링을 좋아하지만 시각장애 때문에 스마트폰으로 영상의 소리만 들어 오던 한 고객은 TV에서 음성 지시를 통해 유튜브 볼링 영상을 찾아보곤 새로운 재미에 푹 빠졌다.&lt;br&gt;“스마트폰으로 뿌옇게만 보다가 TV의 음성 인식 기능을 통해 유튜브에서 볼링 영상도 쉽게 찾을 수 있다는 걸 처음 안 데다 큰 화면으로 미약하게나마 공이 굴러가고 핀이 쓰러지는 걸 느끼는 등 난생처음 생생한 몰입감을 경험했다고 하셨죠.”(오 책임)&lt;br&gt;LG TV가 지향하는 ‘모두를 위한 TV’는 신체적, 정신적 취약계층에 국한된 것이 아니다. 디지털 문맹이나 영상에 익숙한 젊은 세대, 고령층, TV 시청을 귀찮아하는 사람 등 다양한 상황과 조건, 환경에 놓인 고객들을 모두 고려해 각각에 맞춤한 개인화된 차별화 서비스를 선보이려는 것이다.&lt;br&gt;“음성 이중 출력 기술만 해도 고령층이나 청각장애인뿐 아니라 수험생 자녀를 둔 아빠가 조용히 TV를 시청하는 등 다양한 장면에서 사용할 수 있죠. 이처럼 개개인의 조건과 관계없이 모두가 편리하게 사용할 수 있는 TV를 만드는 것, 투자 대비 수익을 생각하면 쉽지 않은 행보지만 우리가 하지 않으면 바뀌지 않는다는 신념으로 한 걸음씩 더 나아가야죠.”(조 팀장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오모빌리티, 글로벌 도심항공교통 상용화 속도 낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523017002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522101306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435460 --&gt;도심항공교통(UAM) 경쟁에 뛰어든 카카오모빌리티가 영국 UAM 기체 제조사 버티컬 에어로스페이스와 UAM 상용화를 위한 연합전선을 구축했다.&lt;br&gt;카카오모빌리티는 최근 경기 판교 사옥에서 류긍선 대표와 스티븐 피츠패트릭 버티컬 최고경영자(CEO)가 ‘UAM 서비스 관련 파트너십’을 맺었다고 22일 밝혔다. 양사의 업무협약은 K-UAM 그랜드챌린지 참여를 위한 컨소시엄 내 협업 과정에서 글로벌 생태계 구축 필요성에 대한 공감대를 배경으로 성사됐다.&lt;br&gt;이번 공식 파트너십 체결을 기점으로 양사는 합동연구그룹을 구성한다. 한국의 UAM 정책 방향에 따른 상용화 실행 전략을 구축하고, 국내 잠재 시장 규모 분석과 기체 도입 적정 규모 도출 등 사업성 검증을 위한 공동 연구를 본격화할 예정이다. UAM 실증 및 시범사업 참여를 위해 카카오모빌리티는 버티컬의 기체 ‘VX4’ 구매 의향을 밝혔으며 안전 운항 기술 개발과 사회적 수용성 검토도 병행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글로벌 UAM 시장에서의 협력도 구체화한다. 현재 전 세계 UAM 시장은 기체 제조사와 버티포트(전용 이착륙장) 건설사 위주여서 이용자의 접근성 확보 시 주축이 될 ‘플랫폼 솔루션’ 전문 기업은 매우 부족한 상황이다.&lt;br&gt;이에 카카오모빌리티는 이번 파트너십을 기반으로 다양한 글로벌 UAM 관계사와 생태계를 구축해 지상과 상공을 포괄하는 ‘멀티모달 모빌리티’ 영역에서의 해외 진출도 모색할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류 대표는 “기술 완성도가 높은 버티컬과의 파트너십을 통해 K-UAM 그랜드챌린지를 성공적으로 완수하고 이후 상용화를 위해서도 긴밀히 협력할 계획”이라며 “카카오모빌리티는 UAM 서비스의 업계 표준 모델을 발전시켜 글로벌 시장으로 확대하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 카카오모빌리티와 버티컬은 지난 16일 국토교통부 세종청사에서 원희룡 장관과 만나 국내 UAM 상용화 비전과 실증사업 추진 관련 협력 방안도 논의했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국군 ‘6·25 설마리전투’ 현장 찾은 후배들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523019003</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/22/SSC_20230522181951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435822 --&gt;6·25전쟁 당시 격전지였던 파주 설마리전투에서 활약한 영국군 부대의 출신 지역 고등학교 학생들이 선배들의 피땀이 어린 전투 현장을 찾았다.&lt;br&gt;국가보훈처는 영국 글로스터셔 스트라우드 고등학교 학생 100여명이 경기 파주 한빛고등학교 초청으로 한국을 방문해 유엔 참전국 국제교육과정에 참가한다고 22일 밝혔다. 학생들은 이날 보훈처와 주한영국대사관 관계자들과 함께 설마리전투 추모공원을 찾아 참배했다. 9박10일 동안 한국 문화를 체험하는 등 다양한 교류 활동을 펼칠 예정이다.&lt;br&gt;설마리전투는 1951년 4월 22~25일 파주시 설마리 일대에서 영국군 글로스터셔 연대가 235고지 등에서 중공군 제63군에 맞서 싸운 전투로 글로스터 고지 전투라고도 불린다. 이 전투에서 영국군은 사상자가 1300여명이나 되는 큰 피해를 입었지만 사흘 동안 중공군 진격을 지연시켜 중공군의 서울 공격을 저지하는 데 이바지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 보훈처 국제교육과정에는 6·25전쟁 참전국인 태국의 마하사라캄국립대부설학교 학생들도 함께한다.&lt;br&gt;박민식 보훈처장은 “70여년 전 대한민국이 위기에 처했을 때 영국과 태국은 자유와 평화를 지키기 위해 희생과 공헌을 아끼지 않았다”며 “학생들에게 이번 방한이 대한민국과의 인연을 이어 가는 소중한 계기가 되길 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용, 호암재단에 2년째 조용한 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523019004</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435890 --&gt;이재용 삼성전자 회장이 이병철 삼성 창업주의 사회공헌 철학을 잇는 호암재단에 2년 넘게 조용한 기부를 이어 오고 있는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;22일 호암재단과 국세청 등에 따르면 이 회장은 지난해 호암재단에 2억원을 기부했다. 그간 삼성전자나 그룹 차원의 기부 활동과 달리 이 회장 개인 자격의 기부는 좀처럼 외부에 알려지지 않았다. 지난해 호암재단에 모인 기부금은 총 52억원으로, 삼성전자의 기부금이 42억원으로 가장 많았다. 이어 삼성디스플레이 3억원, 삼성SDI·삼성전기, 삼성SDS가 각각 1억원씩 출연했다. 개인 자격 기부자는 이 회장이 유일했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조여 오는 美 포위망 뚫어라”… 中, 중앙亞 5개국과 협력 견고히</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523020001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중국이 지난 18∼19일 산시성 시안에서 가진 중앙아시아 5개국과의 정상회의 성과를 대대적으로 알리고 있다. 일본 히로시마에서 진행된 주요 7개국(G7) 정상회의와 쿼드(미국·일본·호주·인도) 정상회의에서 나온 중국 견제 기조에 맞서 중앙아 국가들과의 우호 관계를 선전하는 모양새다.&lt;br&gt;신화통신은 21일 중국·중앙아 정상회의에서 나온 시진핑 국가주석의 주요 발언을 소개하며 “수교 31년 만에 처음 열린 이번 대화는 중국·중앙아 정상회의 메커니즘의 정식 출범을 상징한다”며 “2000년 넘게 이어져 온 중국과 중앙아 교류 역사에 강렬한 문장을 새겼다”고 평가했다. 환구시보도 사설에서 “중국·중앙아 정상회의는 어떤 관점에서 보더라도 ‘새로운 역사적 기념비’”라며 “전례 없는 풍부한 성과와 실질적 내용, 영향력으로 세계 평화·안정을 촉진할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;시 주석을 중심으로 카자흐스탄과 우즈베키스탄, 키르기스스탄, 타지키스탄, 투르크메니스탄 등 6개국 정상은 ‘시안 선언’을 통해 “6개국이 손을 잡고 더욱 긴밀한 운명 공동체를 구축하기로 했다”며 “각국의 안보와 정치적 안정 수호, ‘색깔혁명’(권위주의 국가에서 일어나는 민주주의 운동) 반대, 일대일로(육·해상 실크로드) 및 경제무역 확대 등을 약속했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국이 올 들어 가장 먼저 ‘안방 다자외교’ 무대에 중앙아 정상들을 초청한 것은 정치·외교·경제 등 여러 측면을 고려한 포석으로 풀이된다. 그간 중앙아 국가들은 러시아의 ‘뒷마당’으로 여겨졌다. 그러나 러시아가 우크라이나 전쟁의 수렁에 빠지면서 영향력이 크게 쇠퇴했다. 이런 상황에서 중국은 2000년대 후반부터 이 지역에서 영향력을 확대하고자 노력했다. 코로나19 대유행 이후 시 주석이 약 3년 만에 첫 해외 순방국으로 선택한 곳도 카자흐스탄과 우즈베키스탄이었다. 2013년 시 주석이 ‘신(新)실크로드 경제권’ 구상을 통해 일대일로 아이디어를 처음 공개한 곳도 중국이 아닌 카자흐스탄이었다.&lt;br&gt;최근 인도태평양 지역에서 미국이 동맹국과 함께 중국을 조여 가자 베이징은 중앙아 국가들을 우방으로 삼아 ‘압박 밀어내기’에 나서고 있다. 중국은 적극적인 서진(西進) 정책을 통해 유럽과 중동 국가들과의 관계를 공고히 하는 데 주력하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“양안전쟁 땐 한반도 안전지대 아냐… 韓, 최악 시나리오 대비해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523020002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;바이든, 중국 고사작전 펴고 있어&lt;br/&gt;美, 반도체 주도권 위해 대만 보호&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;中 공산당 100년 계획에 ‘대만 통일’&lt;br/&gt;시진핑, 새 통일전략 수립 지시해&lt;br/&gt;北, 국지전 일으켜 미군·국군 견제&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;日 ‘잃어버린 30년’ 끝낼 새판 원해&lt;br/&gt;韓정부 ‘둠스데이’ 대응 방안 마련&lt;br/&gt;경제·안보 해법 사회적 합의 찾길&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;미국이 일본 히로시마에서 열린 주요 7개국(G7) 정상회의와 쿼드(미국·일본·호주·인도) 정상회의를 통해 대중국 포위망을 더욱 촘촘히 좁히자 중국과 러시아는 이에 강하게 반발하며 ‘결연한 대응’을 예고했다. 앞으로 미중 패권 구도는 어떻게 전개될까. 최근 출간된 ‘이미 시작된 전쟁’의 저자인 중국 전문 컨설턴트 이철(사진) 박사는 “이 추세가 이어지면 서구 세계의 전방위적 압박에도 양안(중국과 대만) 전쟁을 피할 수 없다”며 “미중 무력 충돌 상황에서 한반도는 안전지대가 아니다. 지금부터 우리 정부도 ‘둠스데이(운명의 날) 시나리오’를 마련해 최악의 위기에 대비해야 한다”고 역설했다. 22일 중국 베이징에서 그를 만나 미중 패권 전망과 한반도의 운명에 대해 들어 봤다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1435892 --&gt;-지난해 8월 낸시 펠로시 당시 미 하원의장의 대만 방문을 계기로 중국이 대만에 대한 무력 시위의 강도를 크게 높였다.&lt;br&gt;“10여년 전부터 ‘결국 중국은 대만을 공격할 것’이라는 주장을 펼쳤다. 불과 1~2년 전까지도 이 이야기를 꺼내면 ‘이상한 사람’ 취급을 받았다. 안타깝게도 현 상황을 보면 양안 전쟁이 기우가 아님을 알 수 있다. 미 군부 내 일부 강경파는 “중국이 가장 약한 날은 바로 오늘”이라며 “전쟁을 피할 수 없다면 하루라도 빨리 (중국을) 치자”는 주장을 공공연히 내놓는다. 다만 조 바이든 미 행정부가 중국을 서서히 말려 죽이는 고사 작전을 펴고 있어 미중 간 군사 충돌은 생겨나지 않고 있다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-대만이 반도체를 방패 삼아 미국의 지원을 끌어내고 있다. 서방 국가들도 ‘대만해협 현상 변경 반대’를 외치며 중국에 경고 목소리를 내고 있다.&lt;br&gt;“미국의 빅테크(초대형 정보기술 기업)들은 대만 반도체 파운드리(위탁생산) 업체 TSMC 없이 돌아갈 수 없다. 워싱턴이 중국의 반도체 굴기를 차단하고 자국 중심의 반도체 주도권을 지키려면 대만의 안보가 필수다. 차이잉원 대만 총통도 이를 잘 알기에 ‘우리가 망가지면 글로벌 반도체 공급망도 무너진다’는 논리로 워싱턴의 보호를 요청하고 있다. 그럼에도 양안 전쟁은 피할 수 없다. 중국의 대만 통일 구상은 시진핑 국가주석 개인의 결정이 아니다. 장쩌민 전 주석 시절인 1999년부터 꾸준히 준비돼 온 공산당 ‘100년 계획’의 핵심이다. ‘안 되면 말고’ 식으로 대충 얼버무릴 수 있는 사안이 아니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-그런 분석을 반영하듯 최근 헨리 키신저 전 미 국무장관은 “미중 갈등으로 5~10년 안에 3차 세계대전이 일어날 수 있다”고 경고했다. 중국이 과연 미국과 대결할 수 있는가.&lt;br&gt;“과거에는 경제·군사적 실력이 부족해 미국을 상대할 확신이 없었지만 지금은 다르다. 공산당 내부에서 ‘최소한 대만해협에서는 지지 않는다’고 판단하는 듯하다. 이런 자신감을 반영하듯 최근 시 주석은 대만이 일국양제(한 나라 두 체제) 원칙을 거부하자 ‘책사’인 왕후닝 전국인민정치협상회의 주석에게 새로운 통일 전략 수립을 지시했다. 일반에 공개되지 않았지만 무력 통일 방안이 담길 것으로 보인다. 중국이 (대만과의 통일을 앞당기고자) 비밀리에 네 번째 항공모함 건조에 착수했다는 이야기도 들린다.”&lt;br&gt;-워싱턴에서 ‘대만 유사시 한국군도 참전할 것’이라는 신호가 나온다.&lt;br&gt;“올해 4월 제주 공해에서 열린 한미일 합동 훈련에 미국의 핵항공모함 니미츠가 나왔다. 북한에는 수십년째 이어진 경제난 탓에 제대로 운영되는 해군 함정이 거의 없다. 3국 합동 훈련이 정말 북한만 겨냥했다면 니미츠함 같은 전략자산까지 동원될 필요는 없다. 지난해 7월 미 하와이에서 열린 세계 최대 해상훈련 ‘림팩’(환태평양훈련)에서 우리 해군 제독이 처음으로 연합군을 지휘해 미군의 새 개념인 ‘원정전방기지작전’(EABO)을 수행했다. EABO는 적에게 뺏긴 섬을 탈환하기 위한 작전이다. ‘양안 전쟁 발발 시 미군은 대규모 사상자가 생겨날 대만섬 상륙작전을 우리에게 맡길 수 있다’는 의도가 담겼다고 해석할 수 있다. 중국이 윤석열 정부에 왜 이렇게 강하게 반발하는지 모른 척해선 안 된다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-우리 정부가 대만 사태 개입을 완강히 거부하면 한반도는 안전하지 않을까.&lt;br&gt;“중국은 경제력의 80%가 집중된 동부 지역에 주한미군과 국군을 내버려 두고 대만과 총력전을 펼치기 힘들다. 북한에 ‘국지전을 일으켜 한미 양국의 군사력을 한반도에 묶어 달라’고 은밀히 요구할 가능성이 크다. 우리의 의도와 관계없이 한반도 역시 미중 패권 경쟁의 전쟁터가 될 수밖에 없다는 뜻이다. 양안 전쟁을 통해 아시아 최강국의 지위를 회복하고 싶어 하는 일본의 움직임도 배제해선 안 된다.”&lt;br&gt;-한일 양국이 그간의 앙금을 풀고 밀착을 강화하고 있다. 그럼에도 우리가 일본을 경계해야 하나.&lt;br&gt;“현재 일본은 쇠퇴하는 국력을 되살려 ‘아시아의 영국’이 되고 싶어 한다. 양안 전쟁을 계기로 ‘잃어버린 30년’을 끝낼 새판을 짜려는 속내다. 영국이 미국의 ‘영원한 혈맹’으로 유럽에서 독보적인 지위를 누리듯 일본도 아시아에서 미국의 후광으로 거대한 영향력을 갖고 싶어 한다. 일본은 앵글로 색슨 운명 공동체 ‘파이브 아이스’(미국·영국·캐나다·호주·뉴질랜드)와 핵심 기밀을 공유하는 이른바 ‘식스 아이스’가 되길 원한다. 이렇게 되면 워싱턴이 입수한 한국의 군사기밀은 물론 삼성전자·현대차의 핵심 영업기밀까지 손쉽게 얻을 수 있다. 우리 입장에서 제조업 등 여러 산업에서 경합하는 일본에 패를 보여 주며 싸워야 하는 상황이 된다. 일본이 한미일 동맹을 강화하려는 진짜 의도를 정확히 파악할 필요가 있다.”&lt;br&gt;-우리 정부에 하고 싶은 말이 있다면.&lt;br&gt;“현재의 반중 기조를 포기하라는 것은 아니다. 그러나 우리가 입게 될 경제적 타격·안보 위기 증폭 등의 후과를 정확히 계산하고 대응하는지 의구심이 들 때가 많다. 지금부터라도 각계 전문가 및 여러 부처의 의견을 모아 최악의 상황에 대비하고 사회적 합의점을 찾길 바란다.”&lt;br&gt;&lt;b&gt;■이철 박사는&lt;/b&gt;&lt;br&gt;중국 전략 컨설턴트 겸 칼럼니스트. 서울대 산업공학과를 졸업하고 삼성SDS 중국법인장, 디지카이트 대표, 중국 TCL 최고정보책임자(CIO), SK엔카 중국본부장 등을 지냈다. 중국에서 30년 가까이 생활하면서 얻은 경험과 인적 네트워크를 바탕으로 국내외 주요 기관과 업체들에 중국 관련 정보 분석 및 컨설팅 서비스를 제공한다. 서울신문에 온라인 칼럼 ‘이철의 차이나 핀홀’을 연재 중이다. 저서로 ‘중국의 선택’(2021), ‘중국 주식 투자 비결’(2022), ‘이미 시작된 전쟁’(2023) 등이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        ‘퀸 엘리자베스 국제 콩쿠르’ 
        성악 심사위원 조수미 선정
      </title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523019005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523019005</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435891 --&gt;소프라노 조수미(61)가 ‘2023 퀸 엘리자베스 국제 콩쿠르’ 성악 부문 심사위원으로 선정됐다고 소속사 SMI엔터테인먼트가 22일 전했다.&lt;br&gt;1937년 창설된 퀸 엘리자베스 국제 콩쿠르는 젊은 음악가들의 등용문으로 통한다. 매년 성악, 바이올린, 피아노, 첼로 부문을 번갈아 개최하는데, 이번 성악 부문 콩쿠르는 오는 6월 3일까지 벨기에 브뤼셀에서 진행된다. 본선 진출자 64명 중 18명이 한국 출신으로 알려져 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가장 재밌는, 가장 즐거운, 가장 아름다운</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523021001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435894 --&gt;대한출판문화협회(출협)가 올해 서울국제도서전에서 ‘한국에서 가장 좋은 책’ 시상식을 연다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;만화와 웹소설로 구성한 ‘한국에서 가장 재미있는 책’ 10종, 어린이책을 중심으로 한 ‘한국에서 가장 즐거운 책’ 10종, 그리고 지난 3월 발표한 ‘한국에서 가장 아름다운 책’ 10종을 포함해 모두 30종이다.&lt;br&gt;‘가장 재미있는 책’에는 한국만화출판협회를 통해 만화 5종, 한국웹소설협회 추천 웹소설 5종이 들어가 있다. 만화에는 ‘내가 죽기로 결심한 것은’(네이버웹툰), ‘도토리 문화센터’(문학동네), ‘망그러진 만화’(좋은생각), ‘어떤 만화’(유어마인드), ‘청춘 블라썸’(재담미디어)이 이름을 올렸다. 웹소설 분야에서는 ‘대가는 너희의 모든 것’, ‘봄그늘’, ‘영광의 해일로’ 등이 뽑혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘가장 즐거운 책’은 ‘귀신도 반한 숲속 라면 가게’(크레용하우스), ‘꽁꽁꽁 아이스크림’(책읽는곰), ‘엉뚱하지만 과학입니다1’(와이즈만하우스) 등이다.&lt;br&gt;출협은 ‘가장 아름다운 책’ 10종 중 대상작을 서울국제도서전 개막식에서 발표한다. 서울국제도서전 올해 행사는 6월 14일부터 18일까지 서울 강남구 삼성동 코엑스에서 열린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마석도 형사가 온다… 대작으로 붐비는 5월의 스크린</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523021002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435893 --&gt;인기작들이 잇따라 개봉하면서 극장을 찾는 관객들의 발걸음도 이어지고 있다. 할리우드 대작들에 속편, 주제와 장르가 다양한 영화들까지 충분한 선택지를 갖추면서 그야말로 풍성한 5월이 될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;올해 개봉한 영화 가운데 가장 빠른 속도로 100만 관객을 넘어선 ‘가디언즈 오브 갤럭시: 볼륨 3’(가오갤3)가 이번 달 흥행을 견인했다. 21일 기준 누적 관객 수 334만 7000여명을 기록한 영화는 스타로드(크리스 프랫 분)가 이끄는 가디언즈가 위기에 처한 동료 로켓을 살리기 위해 하이 에볼루셔너리에게 맞서는 이야기를 담았다.&lt;br&gt;개봉 17일째인 지난 19일 시리즈 중 처음으로 300만 관객을 넘어섰는데, 올해 국내 흥행 1위인 일본 애니메이션 ‘스즈메의 문단속’보다 3일, 2위 ‘더 퍼스트 슬램덩크’보다 27일이나 빠르다.&lt;!-- 그림 1435895 --&gt;개봉하자마자 ‘가오갤3’를 밀어내고 박스오피스 1위를 달리고 있는 ‘분노의 질주: 라이드 오어 다이’가 흥행의 바통을 이어받았다. 21일 기준 84만 3000여명을 기록해 이번 주 내에 100만 고지를 넘어설 것으로 보인다. 전설의 레이서 돔(빈 디젤)과 동료들이 10년 전 몰락시킨 브라질 마약왕의 아들 단테(제이슨 모모아)와 맞붙는 이야기다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 디즈니 신작 ‘인어공주’가 24일부터 관객을 만난다. 아틀란티카 바다의 왕 트라이튼의 막내딸인 인어 에리얼(핼리 베일리)이 인간인 에릭 왕자의 목숨을 구해 준 이후 사랑을 이루기 위한 여정을 그렸다. 1997년 디즈니 애니메이션 고전을 실사화한 영화로 가족 관객을 부를 것으로 예상된다. 아름다운 바닷속 풍경, 우리에게 익숙한 노래가 관람 포인트다.&lt;!-- 그림 1435896 --&gt;지난해 4월 관객은 312만여명이었지만, 그해 5월에는 ‘범죄도시2’ 개봉 효과 덕에 1456만여명으로 껑충 뛰었다. 2017년 개봉한 1편이 688만, 지난해 개봉한 2편이 코로나19 기간에도 1200만 관객을 동원했다. 31일 속편 ‘범죄도시3’가 개봉하면서 관객몰이에도 가속이 붙을 전망이다.&lt;br&gt;이번 편은 마석도(마동석) 형사가 서울 광수대로 발탁돼 신종 마약 사건을 수사하는 내용이다. 배후인 주성철(이준혁)이 계속해서 세를 불리고, 마약을 유통하던 일본 조직까지 한국에 들어오면서 사건 규모가 점점 커진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 밖에 17일 개봉한 스웨덴 루벤 외스틀룬드 감독 영화 ‘슬픔의 삼각형’과 대만의 청웨이하오 감독의 ‘메리 마이 데드 바디’가 잔잔한 인기를 끌고 있다. 가진 자들의 위선을 꼬집는 블랙코미디, 영혼 결혼과 동성애를 소재로 한 가벼운 코미디다.&lt;br&gt;이어 24일에는 소설을 영화화한 후지이 미치히토 감독 ‘남은 인생 10년’과 최승연 감독 육상 영화 ‘스프린터’가 관객을 맞는다. 드라마를 좋아하는 관객이라면 눈여겨볼 만하다.&lt;br&gt;여기에 지난달 26일 개봉한 ‘슈퍼 마리오 브라더스’가 20일 현재 214만명으로 여전히 인기를 과시하고 있다. 일본 애니메이션 최대 흥행을 기록한 ‘스즈메의 문단속’도 543만명을 돌파하면서 굳건히 버티는 상황이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100년 만에 제 모습 되찾은 ‘대한제국 영빈관’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523019006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523019006</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;원본 실측해 복제본 만들어 &lt;br/&gt;9월 정식 개관 전 조명 점등&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1435897 --&gt;대한제국의 외교 공간으로 활용됐던 덕수궁 돈덕전이 22일 현판 제막식을 마치고 본격적인 개관 준비에 들어갔다.&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부는 이날 서울 중구 덕수궁 돈덕전 앞에서 지난해 11월 공사가 마무리된 돈덕전 건물의 현판을 제막했다. 이번에 제막한 현판은 국립고궁박물관에서 보관 중인 원본을 실측한 뒤 전통안료를 사용해 만든 복제본이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1903년 건립된 돈덕전은 고종 즉위 40주년 기념 행사장으로 사용됐고, 이후 대한제국 외교를 위한 영빈관 및 알현관 등으로 쓰였다. 일제의 압박에 고종이 물러나고 1907년 이곳에서 순종 즉위식이 열렸고, 1920년대 들어 일제가 헐고 치워 버렸다.&lt;br&gt;2015년부터 문화재청이 덕수궁 복원정비사업을 추진했고, 돈덕전은 2017년 발굴조사 후 2018년 설계를 마치고 2019년부터 공사를 시작했다. 발굴 당시 출토된 타일이나 벽돌 등의 유구와 고증 사진·문헌·기사자료 등을 토대로 재건이 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;건물 재건에 이어 주변 정비 및 조경 공사까지 최근 모두 마치면서 돈덕전은 내부 전시 준비를 마무리하고 오는 9월 정식 개관을 앞두고 있다. 7월에는 돈덕전을 비추는 경관 조명을 야간에 상시 점등하고 주변 영역도 일부 공개해 재건의 의미를 국민과 함께 나눌 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523023001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=KIA-한화(대전) LG-SSG(인천) NC-롯데(부산) 삼성-두산(잠실) 키움-kt(수원·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●테니스=ITF NH농협은행 국제여자대회(고양 농협대학코트)&lt;br&gt;●씨름=위더스제약 보은장사대회(오후 1시 50분·보은국민체육센터)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●육상=예천 2023 전국실업대회(오전 8시 30분·예천스타디움)&lt;br&gt;●소프트볼=회장기 전국대회(오전 9시·횡성베이스볼파크)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은 마에스트로 히메노 “첼리스트 한재민의 발전 지켜보는 건 영광”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523021003</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523020513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435906 --&gt;세계적으로 주목받는 젊은 지휘자 구스타보 히메노(47)가 룩셈부르크 필하모닉을 이끌고 한국을 찾는다. 룩셈부르크 필하모닉의 내한 공연은 20년 만이다.&lt;br&gt;룩셈부르크 필하모닉은 24일 아트센터인천을 시작으로 25일 서울 예술의전당, 26일 진주 경남문화예술회관, 28일 대구콘서트하우스로 이어지는 순회공연을 펼친다. 최근 서면으로 만난 히메노는 “지휘자로서 한국을 방문하는 건 처음”이라며 “관객 여러분 모두를 위해 잊을 수 없는 경험을 만들고 싶다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;2021년 기준 인구가 64만명에 불과한 작은 나라 룩셈부르크를 대표하는 이 연주단체에는 20개국에서 모인 98명의 연주가가 모여 있다. 히메노는 악단의 이런 특성에 대해 “다양한 문화와 성격이 모여 있어 더욱 열린 마음으로 연주할 수 있다. 결과적으로 그들의 음악 또한 유연하다”고 말했다. 1933년 설립된 룩셈부르크 필하모닉은 클래식 음악이 발달한 독일, 프랑스와 가까운 지리적 이점을 살려 주변국의 음악적 특성과 전통을 모두 담아낸 악단으로 평가받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 내한 공연에서는 드보르자크 첼로 협주곡과 차이콥스키 교향곡 5번을 연주한다. 히메노는 “두 곡 모두 정말 좋은 낭만주의 음악”이라며 “룩셈부르크 필하모닉과도 잘 어울린다고 생각한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1435908 --&gt;그는 협연자로 나서는 첼리스트 한재민에 대해 “아직 함께 공연한 적은 없지만 빨리 만나 보고 싶다”면서 “한재민처럼 젊고 성공적인 연주자들은 독특할 뿐만 아니라 정말 타고난 재능이 있다. 그가 예술가로서 발전하는 것을 보는 것은 큰 기쁨과 영광”이라고 밝혔다. 지난달 취재진과 만난 한재민은 “서울에서 드보르자크 첼로 협주곡은 처음 연주한다”면서 “한국에 들어오는 새로운 오케스트라랑 하니 다른 점도 있지 않을까”라고 기대감을 나타냈다.&lt;br&gt;히메노는 로열 콘세르트헤바우 오케스트라의 타악기 수석으로 활동하다 지휘자의 길로 들어섰다. “어렸을 때부터 지휘에 관심이 있었고, 음악을 사랑하고 더 나은 음악가가 돼 음악과의 관계를 돈독히 하고 싶었다”는 게 이유였다. 현재 룩셈부르크 필하모닉과 토론토 심포니의 음악감독직을 겸하고 있는 그는 2025~26시즌부터 마드리드 왕립극장의 음악감독으로 임기를 시작할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500004</guid>
      <pubDate>2023-05-23T02:09:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;좋은 색상 : 분홍색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 4&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;36년생 : 과욕은 허탈감만 온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;48년생 : 친구의 말을 너무 믿지 마라&lt;br&gt;60년생 : 만사가 형통하다.&lt;br&gt;72년생 : 곧 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;84년생 : 지난 시절 알고 지내던 사람과 급진전.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;좋은 방향 : 동쪽&lt;br&gt;37년생 : 너무 큰 기대를 하지 마라&lt;br&gt;49년생 : 허영을 버리는 것이 가장 중요한 시기.&lt;br&gt;61년생 : 친지와 즐거움 나눈다.&lt;br&gt;73년생 : 사람을 함부로 믿지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 어려움이 닥쳐도 헤쳐나갈 방도 생긴다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;좋은 색상 : 베이지색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 7&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;38년생 : 적극적으로 일을 추진하라.&lt;br&gt;50년생 : 무리하게 재물 욕심부리다 망신당한다.&lt;br&gt;62년생 : 컨디션 유지에 힘써라.&lt;br&gt;74년생 : 참고 견디면 웃는 날이 다가온다.&lt;br&gt;86년생 : 새일 벌이다 큰 손해 보겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;좋은 색상 : 검정색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 9&lt;br&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;39년생 : 일이 성취되고 운이 급상승한다.&lt;br&gt;51년생 : 서서히 풀리기 시작하니 재물운 있다.&lt;br&gt;63년생 : 서둘다가 뜻밖의 어려움 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 친인척으로 인한 고민 있다.&lt;br&gt;87년생 : 선후배 관계에 신경 써라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 7&lt;br&gt;좋은 방향 : 동쪽&lt;br&gt;40년생 : 기다림보다 움직이는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;52년생 : 안정을 취하는 것이 건강에 좋다.&lt;br&gt;64년생 : 최선을 다하라 좋은 일 있다.&lt;br&gt;76년생 : 사소한 일이라도 성심 성의껏 다하라.&lt;br&gt;88년생 : 문서관계는 곧바로 해결하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;좋은 색상 : 하늘색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 2&lt;br&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;41년생 : 잃는 것 많지만 얻음도 있다.&lt;br&gt;53년생 : 스스로 진퇴를 분명히 하라&lt;br&gt;65년생 : 유흥장 출입 삼가라.&lt;br&gt;77년생 : 의욕은 넘치나 행동은 신중히.&lt;br&gt;89년생 : 경솔하게 행동하다 친구에게 구설수.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;좋은 색상 : 청색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;42년생 : 가정에서 기쁜 일 생긴다&lt;br&gt;54년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;66년생 : 계획된 일이 자꾸 늦어진다.&lt;br&gt;78년생 : 경사스러운 일 있겠다.&lt;br&gt;90년생 : 기쁜 일이 생기니 기대하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;좋은 색상 : 남색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 9&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;43년생 : 큰일은 꿈꾸지 마라&lt;br&gt;55년생 : 친한 사람으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;67년생 : 자존심만 억제하면 행운 있다.&lt;br&gt;79년생 : 기쁜 일 중에 궂은일 있다.&lt;br&gt;91년생 : 심신이 피곤하지만 미래는 밝다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;좋은 색상 : 파랑색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 4&lt;br&gt;좋은 방향 : 서쪽&lt;br&gt;44년생 : 어려운 일이 생기나 윗사람의 도움으로 풀린다.&lt;br&gt;56년생 : 서두르지 않아도 명예가 따른다.&lt;br&gt;68년생 : 차분하게 자기 일만 하면 명예 따른다.&lt;br&gt;80년생 : 작은 이득이 있겠다.&lt;br&gt;92년생 : 신경질적인 반응 억제하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;좋은 색상 : 분홍색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;45년생 : 작은 것이 쌓여 커다란 행운이 있겠다.&lt;br&gt;57년생 : 가정의 근심 곧 해결&lt;br&gt;69년생 : 신수가 태평하구나.&lt;br&gt;81년생 : 친구와 휩쓸리지 마라.&lt;br&gt;93년생 : 경쟁 삼가야 좋은 일 생긴다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;좋은 색상 : 주황색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 2&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;46년생 : 재물운 넘치니 이웃을 보살펴라.&lt;br&gt;58년생 : 겉치레에 너무 신경 쓰면 금전 손실 크겠다.&lt;br&gt;70년생 : 생각지도 않았던 행운이 찾아드니 기쁘구나.&lt;br&gt;82년생 : 성급하게 결정하면 후일에 후회한다.&lt;br&gt;94년생 : 먼 곳에서 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;좋은 색상 : 주황색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 8&lt;br&gt;좋은 방향 : 동쪽&lt;br&gt;47년생 : 약속이 미루어진다.&lt;br&gt;59년생 : 너도나도 도와주니 행운이 넘쳐난다.&lt;br&gt;71년생 : 성공이 눈앞에 보이니 확실히 행동하라.&lt;br&gt;83년생 : 한꺼번에 큰 것을 노리지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 작지만 시비거리가 생기니 조심하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흑인 인어공주? ‘정치적 올바름’과 실사 영화 사이의 고민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500005</guid>
      <pubDate>2023-05-23T03:55:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523035453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435909 --&gt;어린 시절 동경했던 인어공주의 이미지를 배신당한 느낌이라 그랬을까? 한스 안데르센의 명작 동화를 1989년 애니메이션으로 제작했던 디즈니가 34년 만에 제작하는 실사영화 여주인공 에리얼에 흑인 가수 할리 베일리를 캐스팅한다는 소식에 분노한 이들이 해시태그 #나의에리얼이아니다로 반대 운동에 나섰다.&lt;br&gt;꿈과 환상을 응축한 인어공주 이미지를 이제와 ‘정치적 올바름’(political correctness)으로 가다듬는 일이 마뜩찮아서일 것이다.&lt;br&gt;국내에서 24일 개봉하는 ‘인어공주’ 시사회가 지난 18일 서울의 한 극장에서 열렸는데 간간이 아이맥스 화면으로 키워진 스크린에 바닷속 풍광이 펼쳐질 때마다 빨려들어가는 듯한 아득함이 느껴졌다. 애니메이션 러닝타임 82분에 견줘 125분으로 늘어나 지루한 느낌은 있었지만 못 견딜 정도는 아니었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;칠대양을 대표하는 공주들이 있어 이름만 들어도 어느 바다 대표인지 짐작할 수 있었는데 카스피아, 인디라 등으로 인종 다양성이 표현돼 있었다. 막내 에리얼(할리 베일리)은 카리브해 담당인 듯하다. 어울릴 것 같지 않은 두 세상이 만나 서로의 편견을 허문다는 메시지를 전달하기 위해 뭍의 왕국 에릭 왕자는 백인인데 흑인 왕비가 입양한 것으로 설정됐다.&lt;br&gt;베일리는 연기와 노래 모두 합격점을 받을 만했다. 특히 그녀 아버지 트라이튼(하비에르 바르뎀)의 여동생 울슐라를 연기한 멜리사 맥카시의 빼어난 연기가 눈길을 사로잡았다. 사고뭉치 새 스커틀의 목소리를 연기한 아콰피나는 정말 경계를 모르는 재간을 뽐낸다.&lt;!-- 그림 1435910 --&gt;애니메이션에서 귀여움을 발산했던 스커틀과 세바스찬, 플라운더를 실사로 표현하려다보니 생동감이 떨어지는 대목은 어쩔 수 없어 보였다. 루이 주방장의 노래가 통편집된 것에 각별한 아쉬움을 드러내는 애니 팬들도 있을 것 같다. 에리얼이 울슐라에게 목소리를 빼앗긴 데 격분한 언니들이 대규모 전투를 치르지 않겠는가 기대하는 팬들도 있었는데 직접 확인하면 될 듯하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한글 더빙판은 정상훈, 정영주, ‘뉴진스’의 다니엘이 각각 트라이튼, 울슐라, 에리얼 목소리를 연기한다. 다니엘은 그런대로 무난한 점수를 받아들었다. 정치적 올바름이란 시대 조류에 발맞추려는 디즈니의 안간힘을 너그러이 받아들이는 태도로 관람하면 135분이 후딱 지나갈 것 같다.&lt;br&gt;디즈니플러스 영화 ‘피터팬과 웬디’에도 흑인이 팅커벨로 나서고, 넷플릭스 다큐멘터리 ‘클레오파트라’는 흑인으로 묘사해 논란이 빚어졌다. HBO맥스 시리즈 ‘해리포터’ 주역들의 인종 다양성을 살리는 쪽으로 캐스팅하려 하고 있다. 20세기의 콘텐츠를 이 세기에 들어와 바로잡는 일은 불가피한 측면이 있다.&lt;br&gt;관건은 팬들과 소통하며 콘텐츠의 잘못된 점을 바로잡는 일일텐데 영화란 매체의 특성에 비춰 쉽지 않은 일이다. 시간을 두고 논란을 통해 간극을 줄이려는 노력에 동참할 수밖에 없지 않나 싶다.&lt;br&gt;23일 영화관 입장권 통합전산망에 따르면 ‘인어공주’는 실시간 예매 비중 17.5%로 오는 31일 개봉하는 ‘범죄도시 3’(45.3%)에  뒤처져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 국기 드레스에 가짜피, “강간하지 마”…칸 레드카펫 시위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500006</guid>
      <pubDate>2023-05-23T04:51:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523045059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435911 --&gt;지난 21일(현지시간) 밤 전 세계의 내로라하는 영화인들이 모두 모이는 제76회 칸국제영화제의 주 행사장인 팔레 데 페스티발 앞에서 우크라이나 전쟁에 대한 관심을 환기시키는 시위가 벌어졌다.&lt;br&gt;바닥에 끌리는 화려한 드레스를 입고 높은 구두를 신은 여성이 레드카펫이 깔린 계단을 사뿐사뿐 올라가다 멈춰 섰다. 그는 파란색과 노란색 원단이 사선으로 엮여 우크라이나 국기를 떠올리게 하는 드레스를 입고 있어 등장할 때부터 시선을 끌었다. 카메라 플래시가 끊임없이 터지는 취재진 쪽을 힐끔힐끔 쳐다보던 이 여성은 계단 중간에서 붉은색 액체가 담긴 주머니를 꺼내 머리에 뿌렸다.&lt;br&gt;프랑스 감독 쥐스트 필리포의 비경쟁 부문 초청작 ‘아시드’(Acide)를 상영하는 날에 발맞춰 이런 시위가 벌어진 것이라고 AFP 통신이 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;레드카펫에서 주변을 살펴보고 있던 보안 요원은 온몸에 가짜 피를 바른 이 여성을 즉각 제지한 뒤 레드카펫 밖으로 내쫓았다.&lt;br&gt;이 여성은 어떤 말을 하지도, 현수막을 펼치지도 않았지만, 우크라이나 전쟁의 참상을 이야기하고 싶어 했다는 점은 누구나 짐작할 수 있었다. 여성의 신원이나, 이런 퍼포먼스를 행한 이유 등은 아직 드러나지 않고 있다.&lt;!-- 그림 1435912 --&gt;지난 19일에도 칸의 레드카펫 위에서 비슷한 여성 시위가 있었다. 호주 출신 조지 밀러 감독이 연출하고 영국 배우 틸다 스윈턴과 이드리스 알바가 호흡을 맞춘 ‘Three Thousand Years of Longing’ 시사회에 참석하려는 이들이 모여 들던  레드카펫 위에서 한 여성이 옷을 벗었는데 몸에 우크라이나 국기, ‘우리를 강간하지 말라’는 글자와 함께 가짜피를 묻힌 채였다. 그는 같은 구호를 외쳤다. 경호요원들이 재빨리 에워싸며 옷을 덮어 가렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 여성은 1967년 페미니스트 선언을 한 여성단체 SCUM 회원으로 알려졌다. 그의 등쪽 문신에 SCUM이 있기도 했다.&lt;br&gt;지난해 2월 24일 우크라이나를 침공한 러시아는 강간을 일종의 전쟁 전술로 삼고 있다는 비판을 들어왔다.&lt;br&gt;우크라이나 정부는 지난 18일 러시아 병사들에 강간당한 한 살 소년이 부상 끝에 숨졌다고 주장했다. 우크라이나 옴부즈우먼에 따르면 이틀 새 두 명의 열 살 소년이 얼마 전 탈환한 하르키우 지역에서 당하는 등 강간 신고만 60건 넘게 접수됐다고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘토르’와 ‘RRR’ 배우 레이 스티븐슨 별세…59회 생일 사흘 앞두고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500007</guid>
      <pubDate>2023-05-23T05:18:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523051845_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435913 --&gt;북아일랜드 출신으로 ‘토르’ 등 여러 할리우드 영화에서 인상 깊은 연기를 선보인 배우 레이 스티븐슨이 59회 생일을 사흘 앞두고 세상을 떠났다.&lt;br&gt;스티븐슨이 소속된 매니지먼트사 대변인은 고인이 지난 21일(현지시간) 눈을 감았다고 다음날 AP 통신과 버라이어티·데드라인 등 미국 연예매체에 밝혔다. 다만 사망 원인 등 구체적인 내용은 밝히지 않았다.&lt;br&gt;이탈리아 일간 라 리퍼블리카는 고인이 사망할 즈음 이스키아 섬에서 영화 ‘이스키아 카지노’를 촬영하고 있었는데 얼마 전 몸이 아파 입원했다고 보도했다고 미국 연예잡지 피플이 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1964년 북아일랜드 리즈번에서 태어난 스티븐슨은 영국의 연기 학교 ‘브리스톨 올드 빅 시어터 스쿨’에서 수학하고 1990년대부터 영국과 유럽의 TV 시리즈에 출연하며 배우 활동을 시작했다. 영국 감독 폴 그린그래스의 1998년 개봉작 ‘비행의 이론’에 출연하며 영화계에 발을 들였고, 2004년 할리우드 액션 영화 ‘킹 아더’에 원탁의 기사 역으로 출연하며 미국에서 인지도를 쌓았다.&lt;br&gt;그 뒤 마블 스튜디오의 영화 ‘퍼니셔: 워 존’에서 주연을 맡았고, 이후 ‘토르’ 시리즈에서 아스가르드 전사 볼스태그를 연기해 세계적으로 얼굴을 알렸다. 아울러 HBO 드라마 시리즈 ‘롬’(Rome) 주연을 맡아 미국 등에서 큰 인기를 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다른 출연작으로는 ‘지.아이.조 2’와 ‘다이버전트’ 3부작, ‘빅 게임’, ‘트랜스포터:리퓰드’, 인도 영화로 얼마 전 아카데미 최우수 주제가상을 수상한 ‘RRR: 라이즈 로어 리볼트’, ‘액시던트 맨: 히트맨의 휴가’ 등이 있다. 또 스타워즈 만화 시리즈 ‘스타워즈 반란군 3’와 ‘클론 워즈’에서 ‘가 색슨’ 목소리를 연기했으며, 스트리밍 플랫폼 디즈니플러스에서 곧 공개되는 스타워즈 실사 시리즈 ‘아소카’에도 출연했다.&lt;br&gt;현재 한창 후반 작업 중인 영화 ‘Gateway to the West’에도 얼굴을 내밀었다고 영화매체 IMDb의 본인 프로필에 소개돼 있다.&lt;br&gt;영화 ‘지.아이.조 2’에 함께 출연한 배우 이병헌과도 친분이 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;유족으로는 이탈리아 출신 인류학자인 부인 엘리자베타 카라치아와 세 아들을 뒀다는 보도도 있는데 피플은 2007년 12월에 본 늦둥이 아들 세바스티아노 데릭 스티븐슨만 유족으로 언급해 두 차례 이상 가정을 꾸렸던 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 유일 흑인 주지사, 공화당의 인종·성소수자 禁書에 “진리를 제거”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500008</guid>
      <pubDate>2023-05-23T05:45:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523054527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435914 --&gt;“미국 곳곳에서 책을 금지하고 교사들을 검열하고 있다. 교육 과정에서 진리가 제거되고 있다.&lt;br&gt;미국 주지사들 가운데 유일한 흑인인 민주당 소속 웨스 무어(45) 메릴랜드주 지사가 지난 21일(현지시간) 조지아주 애틀랜타의 한 흑인 대학 졸업식에서 공화당의 금서(禁書) 정책을 비판하며 이같이 말했다고 정치매체 폴리티코가 다음날 보도했다. 공화당이 장악한 지방정부들이 인종과 성소수자와 관련한 책과 교육을 금지하는 움직임에 반발한 것이다.&lt;br&gt;그는 졸업식 연설을 통해 “책을 금지하고 교육자의 입을 막을 때 ‘불편한 죄책감’을 막기 위해서라고 주장하지만 우리는 그것이 사실이 아니라는 것을 안다”며 사람들이 자신의 권리를 인식하는 것을 두려워하기 때문이라고 지적했다. 이어 “역사를 파괴하기를 바라는 자들이” 흑인 역사로 멈추지 않고 아시아·태평양계(AAPI)와 유대인, 원주민과 성소수자의 고난과 기여를 지우려고 할 것이라며 졸업생들이 이런 위협에 맞설 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 공화당이 다수당으로 있는 주에서는 공교육에서 흑인과 성소수자 차별 문제 등을 다루는 일이 적절하지 않고 정부가 학생에게 진보 이념을 주입하려는 시도라고 주장하며 학교에서 관련 서적과 교육을 금지하는 추세가 도드라지고 있다.&lt;br&gt;특히 공화당의 유력 대선 주자로 평가되는 론 디샌티스가 주지사로 있는 플로리다 교육위원회는 초등학교 3학년까지 성 정체성 및 젠더 교육을 금지한 법 규정을 지난달 12학년까지 공교육 전체로 확대하기까지 했다. 이에 민주당은 자유를 침해하는 조치라며 반발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 ‘문화 전쟁’에 무어 주지사가 입장을 표명한 것은 올해 초 취임 후 처음이라고 폴리티코는 주목했다.&lt;br&gt;그의 발언이 관심을 받는 이유는 그가 민주당의 떠오르는 스타로 언젠가 대권에 도전할 것이란 관측이 많기 때문이다. 폴리티코는 무어 주지사의 이번 연설이 내년 선거철을 앞두고 전국적 인지도를 높이고 존재감을 드러낼 방법을 모색하는 것이라고 평가했다. 또 민주당 차원에서 금서 정책 대응을 내년 선거에서 지지층을 결집할 쟁점으로 인식하고 있는 징후라고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성범죄 고교생이 초등 교사됐다?…경기도교육청 “사실관계 파악”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500009</guid>
      <pubDate>2023-05-23T06:38:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523063847_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435915 --&gt;고등학교 시절 성폭행을 저지른 남성이 초등학교 교사로 근무하고 있다는 주장이 온라인상에 제기돼 네티즌들의 공분을 사고 있다. 이 주장이 사실로 밝혀지더라도 현재 시스템상으로는 이를 막을 방법이 없어 개선이 필요하다는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;22일 경기도교육청은 지난 20일 한 인터넷 카페에 올라온 해당 글에 대해 사실관계를 파악 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;해당 글은 ‘지적장애 미성년자 강간범이 초등학교 교사가 되었습니다’라는 제목으로 올라왔다. 작성자 A씨는 과거 대전에서 발생한 집단 성폭행 사건의 가해자들이 제대로 처벌받지 않아 그중 일부가 현재 초등학교 담임 교사, 소방관 등 공직에 있다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글에 언급된 사건은 13년 전인 2010년에 대전지역 고교생 16명이 인터넷 채팅을 통해 알게 된 지적 장애 3급 여중생을 한 달여에 걸쳐 여러 차례 성폭행한 사건이다.&lt;br&gt;당시 재판부는 “형법 제9조는 만 14세 이상 소년에 대해 성인처럼 재판을 통해 형사 처벌할 것을 규정하지만 소년법 제50조는 만 19세 미만 소년의 형사사건을 법원이 심리한 결과 보호처분에 해당할 사유가 있으면 소년부 송치 결정하도록 규정하고 있다”며 비행 전력이 없던 점, 합의한 점 등을 고려해 가해 학생들을 가정지원 소년부로 송치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소년법에 따라 가해 학생이 소년부에 송치되면 감호 위탁, 사회봉사 명령, 보호관찰, 소년원 송치 등 1~10호까지의 보호처분을 받을 수 있고, 이 사건 가해 학생들도 당시 모두 보호처분을 받았다.&lt;br&gt;이러한 보호처분은 형사처벌이 아니어서 전과로 남지 않는다. 범죄경력 자료에도 기록되지 않아 교사나 소방관 등 공직을 맡는 데 지장이 없다.&lt;br&gt;교사를 비롯한 공무원은 신규 임용 시 해당 기관이 임용 예정자로부터 신원조회 동의서를 받은 뒤 경찰에 범죄경력 등을 알 수 있는 신원조회 요청을 해 전과 여부를 파악하고 임용 여부를 결정한다. 그러나 보호처분은 아무런 기록이 남지 않아 이러한 과정을 통해서는 알 수가 없다.&lt;br&gt;특히 교직원의 경우 아동·청소년의 성보호에 관한 법률에 따라 매년 1차례 성범죄 경력조회를 받게 되어 있지만 이를 통해서도 성범죄로 받은 보호처분에 대해서는 파악할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;논란이 커지자 경기도교육청도 사실 관계 확인에 나섰다.&lt;br&gt;다만 해당 글의 내용이 사실로 확인되더라도 어떠한 조치가 이뤄질 수 있는지는 명확하지 않다. 교사 임용 전의 일이고 법적으로도 모든 처벌이 끝났기 때문이다.&lt;br&gt;경기도교육청 관계자는 “사실관계를 면밀히 조사한 뒤 적법한 절차를 진행하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고은아, 의료사고 피해…무너져버린 코</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500010</guid>
      <pubDate>2023-05-23T06:48:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523064846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435916 --&gt;배우 고은아가 의료 사고로 인해 코를 재수술한다.&lt;br&gt;지난 22일 유튜브 채널 ‘방가네’에는 “결국엔 무너져버린 고은아의 코..진짜 합니다..”라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;공개된 영상에서 고은아는 “코 수술을 하려고 했는데 일을 계속했다. 신중하다 보니까 (미루게 됐다)”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “마지막 스케줄이 6월 3일까지 있다. 한 달 동안 일을 하면서 여러 병원을 다니면서 상담을 할거다”라며 코 수술을 앞두고 있음을 밝혔다.&lt;br&gt;미르는 “심각해졌다. 조만간 터진다”며 심각한 고은아의 코 상태를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고은아는 “육안상으로 많이 보인다. 문제가 생겼다는 게”라며 “제가 너무 속상한 게 지금의 코랑 옛날의 제 코가 많이 달라졌다. 본인인 제가 제일 속상하겠죠?”라고 말했다.&lt;br&gt;미르는 “언제 어디에서 누가 그랬는지 안 밝히겠지만 어디선가 의료사고가 났다”고 말했다.&lt;br&gt;고은아는 “이번엔 꼭 할 거고 더워지기 전에 할 거다 .남들에 비해 숨을 두 배로 쉬는 것 같다. 콧구멍이 너무 커져서”라며 불편함을 토로했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘믹서기 사고’ 손가락 다친 방은희…수술 후유증 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500011</guid>
      <pubDate>2023-05-23T06:48:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523064853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435917 --&gt;35년 차 배우 방은희가 서태화와 친해진 계기를 밝혔다.&lt;br&gt;지난 21일 방송된 TV조선 ‘스타다큐 마이웨이’에서는 방은희가 절친 서태화를 집으로 초대해 식사하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;서태화는 방은희와 1997년도 곽경택 감독의 ‘억수탕’으로 인연을 맺었다며 “처음엔 서로 싫어하다가 친해진 게 술 먹고 가라오케(녹음반주 노래방)에서 춤을 추더라. ‘여배우도 망가지면서 춤을 추네. 소탈한 애구나’ 싶어서 마음이 열렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;친분을 이어온 두 사람은 현재 절친이 됐다. 서태화는 “(잔소리는) 하면 제가 더 많이 한다”며 “너 때문에 병원 간 게 몇 번이냐. 화상도 당하고 손가락도 잘리고. 화상은 (방은희) 생일에 한 잔 먹고 헤어졌는데 다음날인가 다음다음 날 병원에 입원했다고 전화 왔다. 깜짝 놀랐다”고 털어놨다.&lt;br&gt;방은희는 “(허리)디스크 3번에 화상에 손가락 잘리고”라며 잇따라 겪게 된 불행한 사고들을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 서태화는 “(손가락 수술) 잘 됐냐”고 물었고, 방은희는 손가락을 보여주며 “손톱도 자란다. 안 구부러진다. 단절된 게 아니라 갈린 거지 않나”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “피가 철철 나는데 119구급대원이 들어와서 ‘아줌마 정신 차리세요’ 이러는 거다. ‘어디다 대고 아줌마예요?’ 한 뒤 기억이 없다. 기절했다”며 “손가락 잡고 (있었다). 없었으면 못 붙였다더라”며 아찔했던 사고 당시를 떠올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이승기 ♥이다인과 결혼 언급 “너무 잘 살고 있다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500012</guid>
      <pubDate>2023-05-23T06:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523064900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435918 --&gt;방송인 강호동과 가수 겸 배우 이승기가 8년 만에 재회했다.&lt;br&gt;지난 22일 방송된 TV조선·디스커버리 채널 예능프로그램 ‘형제라면’에서 강호동과 이승기는 만나자마자 서로를 와락 껴안았다.&lt;br&gt;강호동은 “너, 나 없이 살 수 있어?”라며 15년 만에 KBS2 ‘1박 2일’에서 선보였던 단골 멘트를 날렸다. 당시에는 쉽게 대답하지 못했던 이승기는 “아주 잘 살고 있었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 강호동은 “너, 나 안 보고 살 수 있어?”라고 재차 물었고, 이승기는 “이제 결혼도 한다. 너무 잘 살고 있다”고 답해 웃음을 더했다.&lt;br&gt;이승기는 지난 4월 7일 배우 견미리의 딸이자 배우 이유비의 동생인 배우 이다인과 2년여의 열애 끝에 웨딩마치를 울린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, ‘형제라면’은 라멘에 익숙한 일본인들의 입맛을 사로잡고 라멘의 본고장인 일본에 K-라면을 보다 더 알리기 위한 프로그램이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백주 일곱 병 ‘먹방’ 중국 30대 남성 다음날 숨져…“규제 강화” 목소리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500013</guid>
      <pubDate>2023-05-23T07:25:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523072507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435925 --&gt;중국에서 생방송으로 ‘술먹방’을 한 유명 인플루언서가 독한 술로 유명한 백주를 적어도 일곱 병 마시고 급사하자 라이브스트리밍 방송을 규제해야 한다는 목소리가 커지고 있다고 영국 BBC가 21일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;산첸형(三千兄)이란 이름으로 ‘라이브 방송’을 진행했던 그는 왕모(34) 씨로만 알려졌다. 그는 지난 16일 ‘술먹방’ 생방송 중에 알코올 도수 40~60도에 이르는 백주 일곱 병을 연달아 마신 뒤 숨을 거뒀다. 그는 평소에도 백주를 ‘원샷’하는 ‘술먹방’을 자주 해왔기에 방송을 보는 이들은 과도한 음주의 위험을 간과하고 있었다. 특히 그의 오랜 팬들은 술이 제일 센 사람이라고 공공연하게 부추기는 댓글을 달곤 했다.&lt;br&gt;한 중국 매체는 주치의의 말을 인용해 “산첸형이 술을 많이 마신 뒤 구토를 너무 많이 했으며 급성 알코올 중독을 일으켰을 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제의 술먹방은 네 사람이 펼치는 일대일 대결에서 시작됐다. 팬들로부터 얼마나 많은 선물(별풍선)을 얻어내느냐로 승부를 가렸는데 산첸형은 세 차례 대결 모두 져 벌로 백주를 마셔야 했다. 방송을 본 이들은 그가 적어도 일곱 병의 백주를 비웠다고 입을 모았다.&lt;br&gt;산첸형은 자정이 지난 뒤 먹방을 끝냈는데 다음날 저녁 친구가 집에 찾아갔더니 차가운 주검이 돼 있었다. 자오란 남성은 “가족이 발견했을 때 그는 이미 죽어 있었다. 그는 응급 처치를 받을 기회도 얻지 못했다”고 샹유 뉴스에 털어놓았다. 지난 20일 장례가 치러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그가 음주 방송을 진행한 두유인은 이미 술먹방을 금지했다. 어기면 상당히 무거운 벌금을 물리고, 계정도 박탈하는 등 강경한 대책을 내놓았다. 산첸형 역시 어플리케이션 접근이 금지된 상태였다.&lt;br&gt;하지만 그는 새 계정을 만들어 다시 술먹방을 하다 끔찍한 일을 당했다. 그의 새 계정 팔로워는 4만 4000여명이었다.&lt;br&gt;지난해 두유인 같은 짧은 동영상 플랫폼을 이용한 중국인은 10억명이 넘었다는 통계가 발표됐다. 라이브스트리밍 업계의 가치는 1990억 위안(약 37조원)으로 평가된다고 BBC는 전했다. 인민일보는 웨이보 계정에 올린 사설을 통해 “라이브스트리밍 일탈이 너무 심하다”고 개탄했다.&lt;br&gt;어리석은 짓을 하는 중국인은 과거에도 있었다. 유하일롱은 두유인의 먹방 스트리머로 유명했는데 2021년 “오랫동안 고도의 집중력을 요하는 일을” 한 결과, 숨졌다고 에이전트는 밝혔다. 2018년 라이브스트리머 다페이는 술과 조리용 오일을 마시는 먹방을 한 직후 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;국내에서도 ‘소주 N초 컷’ 등으로 술을 얼마나 빨리 비우느냐를 놓고 승부하는 어리석은 이들이 있고, 이를 부추기는 이들이 있어 남의일이 결코 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓서 태권도 메달 딴 대만 선수…시상식서 ‘中오성홍기’ 펼쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500014</guid>
      <pubDate>2023-05-23T07:39:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523073921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435928 --&gt;대만인 태권도 선수가 시상식에서 중국 국기인 오성홍기를 꺼내 든 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;사연의 주인공은 대만인 태권도 선수 리둥셴이다. 지난 22일 자유시보 등에 따르면 리둥셴은 지난 14~15일 무주 태권도원에서 열린 2023 전북 아시아태평양 마스터스대회 태권도 남자 품새 개인 종목에 출전해 동메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;문제가 된 건 그가 시상식에서 보인 행동이었다. 당시 리둥셴은 메달을 입에 물더니 두 손으로 커다란 오성홍기를 자랑스럽게 펼쳐 보였다. 전 세계 71개국 1만 4177여명의 선수가 자리한 곳에서 대만 국적자로 참가한 선수가 중국을 홍보하는 장면이 연출된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리둥셴의 행동을 두고 대만의 중국 본토 담당 기구인 대륙위원회(MAC)는 “그가 중국 공산당에 입당했는지, 대만에서 중국을 위한 조직 활동을 했는지 등을 파악해 법에 따라 처리할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 양안인민관계조례 및 관련 법규를 수정해 대만인 운동선수가 시합 출전 또는 시상식에서 중국을 위한 정치적 선전을 금지하는 방안도 고려할 예정이라고 덧붙였다. 이 조례에 따르면 대만인이 중국 공산당에 입당해 당원 또는 중국의 당·정·군의 직무를 맡는 경우 10만~50만 대만달러(약 430만~2157만원)의 벌금을 부과할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정원찬 부행정원장은 “그가 (대만) 태권도협회나 체육서의 선수 선발에 신청하지 않고 개인 자격으로 이번 대회에 참가 신청했다”며 “리 선수가 중국에 오래 거주하면서 공산당에 참가한 것으로 파악됐다. 정부가 관련 법령에 따라 처리할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;집권 민진당의 류스팡 입법위원(국회의원)은 전날 당국이 리 선수의 중국 국적 취득 여부를 조사해야 한다고 촉구했다.&lt;br&gt;이어 리 선수가 고의로 ‘차이니스 타이베이’(Chinese Taipei·대만이 국제대회에서 사용하는 국호) 선수복을 입었다면 대만이 한국 측에 리 선수를 파견한 적이 없다는 것을 알리고 수상 자격을 취소해야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;한편 1979년 미ㆍ중 수교를 계기로 대만은 1981년 이후 올림픽 등 국제스포츠대회에 ‘차이니스 타이베이’라는 이름으로 출전하고 있다. 대만은 2018년 대회 참가 명칭을 ‘차이니스 타이베이’가 아닌 ‘타이완’으로 변경하는 국민투표를 실시하기도 했으나 결국 부결됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘꼬깔콘’ 연매출 800억원… 옥수수 스낵 1위 이유 있네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500015</guid>
      <pubDate>2023-05-23T08:20:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523082051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435929 --&gt;롯데웰푸드(전 롯데제과)의 ‘꼬깔콘’이 옥수수 스낵 시장에서 선두를 유지하고 있다. 2020년부터 2022년까지의 최근 3년간 매출 누계는 약 2400억원에 달한다. 연평균 800억원 수준이다.&lt;br&gt;출시 첫해인 1983년부터 지난해 12월까지 39년간의 매출 누계는 1조 5650억원에 이를 것으로 추산된다. 봉지 개수로 환산하면 약 30억 봉지에 달하는데, 이를 일렬로 늘어놓으면 지구 둘레를 약 18바퀴 돌 수 있는 양이다.&lt;br&gt;제조사 측은 꼬깔콘의 인기 비결로 모방할 수 없는 맛과 형태를 꼽는다. 고소한 옥수수 맛과 고깔의 모양 등 독창성을 갖췄다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;꼬깔콘은 미국 제너럴 밀즈사와의 기술 제휴로 탄생했다. 롯데는 꼬깔콘 생산을 위해 1983년 평택에 대규모 생산 공장을 설립했으며, 그해 9월부터 본격 생산에 들어갔다.&lt;br&gt;출시 첫 해인 1983년 약 30억원의 매출을 기록할 만큼 초기부터 폭발적인 인기를 얻었으며, 이듬해인 1984년에는 전년보다 두 배 이상 높은 70억원의 매출을 올렸다. 2000년대 들어서는 400억~500억원대 매출을 유지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고소한맛으로 처음 출시된 꼬깔콘은 현재 군옥수수맛, 매콤달콤맛 등의 라인업을 갖췄다. 이 중에서 고소한맛과 군옥수수맛이 꼬깔콘 전체 매출의 60%를 차지할 정도로 인기가 높다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이은지, 일본 명문대학 합격…“4년간 장학금”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500016</guid>
      <pubDate>2023-05-23T08:25:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523082545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435932 --&gt;일본에서 무명 개그우먼으로 활동 중인 이은지씨의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;지난 22일 방송된 KBS Joy ‘무엇이든 물어보살’에서는 글로벌 특집 ‘일본 편’이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 ‘물어보살’에는 일본 기획사 소속 13년 차 무명 개그우먼인 이은지씨가 의뢰인으로 출연해 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의뢰인은 “개그 코너에 아주 조금 나오는 정도다. 일본에 와서 개그맨 생활을 하니까 잘 안 풀렸다. 고민하던 때에 유명 개그맨 담당하시던 분이 고학력 개그맨이 대세니까 대학 진학을 하라고 해서, 일본 명문대학에 입학했다”고 설명했다.&lt;br&gt;의뢰인은 공부한 지 1년 반 만에 교육학과에 합격, 4년간 장학금을 받았다고 덧붙였다. 좀처럼 믿기 힘든 전개에 서장훈은 “의지의 한국인이다”며 감탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 의뢰인은 대학원 2년 차에 금전적 문제로 학업을 멈췄다고 고백했다. 그러면서 “학업을 이어갈지, 개그맨을 계속 도전할지 고민이다”고 전했다.&lt;br&gt;서장훈은 “힘들겠지만 박사 학위를 따면, 훨씬 많은 선택권이 생길 것으로 생각한다. 꼭 방송이 아니더라도 강연하고 책을 써도 충분히 대단한 스토리”라며 “학업에 계속 도전해봤으면 좋겠다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자막 재능기부?…김태리 ‘노동착취 논란’ 입장 밝혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500017</guid>
      <pubDate>2023-05-23T08:25:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523082552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435933 --&gt;배우 김태리 소속사가 자막 번역 재능기부 논란에 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;매니지먼트mmm은  23일 공식 인스타그램을 통해 김태리 유튜브 채널 자막 번역 재능기부 논란에 대한 글을 남겼다.&lt;br&gt;앞서 김태리는 22일 자신의 인스타그램을 통해 유튜브 채널 영상을 다양한 나라의 언어로 번역하는 재능기부를 받는다고 글을 남겼다가 네티즌들의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소속사 측은 “‘거기가 여긴가’의 모든 시리즈 영상물에서는 광고를 포함한 그 어떠한 부분에서도 수익이 창출되지 않고 있다”며 “다양한 언어 자막 번역에 대한 도움을 요청드린 것 역시 더 많은 해외 팬분들이 영상을 즐겨주셨으면 하는 마음만으로 시작한 일이었다”고 해명했다.&lt;br&gt;이어 “이러한 마음과는 다르게 저희의 부족함으로 다수의 분들에게 불편함을 드리게 되어 진심으로 죄송한 마음을 전한다”고 사과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;[다음은 김태리 소속사 공식입장 전문]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;안녕하세요. 매니지먼트mmm입니다.&lt;br&gt;‘거기가 여긴가’ 자막 번역과 관련하여 공식입장 전달드립니다.&lt;br&gt;‘거기가 여긴가’의 모든 시리즈 영상물에서는 광고를 포함한 그 어떠한 부분에서도 수익이 창출되지 않고 있습니다. 그렇다고 하여 누군가의 마음을 수익 창출과 견주는 것 또한 아닙니다. 김태리 배우가 ‘거기가 어딘가’를 시작하기로 마음먹고 첫 발을 내디뎠을 때부터 현재 진행하는 영어 자막까지 오직 팬분들을 위한 마음 하나였습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다양한 언어 자막 번역에 대한 도움을 요청드린 것 역시 더 많은 해외 팬분들이 영상을 즐겨주셨으면 하는 마음만으로 시작한 일이었습니다. 이러한 마음과는 다르게 저희의 부족함으로 다수의 분들에게 불편함을 드리게 되어 진심으로 죄송한 마음을 전합니다.&lt;br&gt;또한, 결단코 ‘거기가 여긴가’의 모든 과정에서 누군가의 마음이 옳지 않게 쓰이는 것을 바란 적이 없고, 지극히 당연하게 지급되어야 하는 부분이 있다면 정당하게 지급 되었음을 알려드립니다.&lt;br&gt;이 모든 과정에서 불편함을 느끼신 분들이 계신다면 다시 한번 진심으로 죄송한 말씀 전합니다.&lt;br&gt;감사합니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보험금 95억…‘만삭 아내 살해 무죄’ 남편, 2심도 승소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500019</guid>
      <pubDate>2023-05-23T08:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523085100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435936 --&gt;만삭의 캄보디아인 아내가 교통사고로 사망한 뒤 살인 혐의로 기소됐다가 무죄를 확정받은 남편이 보험금 지급을 구하는 소송의 항소심에서도 승소했다.&lt;br&gt;23일 법조계에 따르면 서울고법 민사13부(문광섭 정문경 이준현 부장판사)는 이모(53)씨가 교보생명을 상대로 낸 보험금 청구 소송에서 최근 1심과 같이 “이씨에게 2억 300만원을, 이씨의 자녀에게 200만원을 지급하라”고 판결했다.&lt;br&gt;이씨는 지난 2014년 8월 경부고속도로 천안IC 부근에서 승합차를 운전하다 갓길에 주차된 화물차를 들이받는 사고를 냈다. 이 사고로 동승자였던 임신 7개월의 캄보디아인 아내 B씨(당시 24세)가 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사고 후 검찰은 이씨가 2008~2014년 아내를 피보험자로, 자신을 수익자로 한 보험 25건에 가입한 점 등을 들어 살인·보험금 청구 사기 등 혐의로 기소했다.&lt;br&gt;이씨가 가입한 총 보험금은 원금만 95억원이며 지연이자를 합치면 100억원이 넘는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 법원은 “범행동기가 선명하지 못하다”며 살인·사기 등 혐의를 무죄로 판단했다. 다만 교통사고처리 특례법상 치사 혐의는 유죄로 인정해 금고 2년을 확정했다.&lt;br&gt;교보생명을 상대로 낸 보험금 소송의 1·2심 재판부 역시 “이씨가 보험금을 부정 취득할 목적으로 보험 계약을 맺었다거나 고의로 사고를 일으켜 배우자를 살해했다고 인정하기 부족하다”고 판단했다.&lt;br&gt;이씨가 사고 전 보험에 집중적으로 가입하기보단 결혼 후 매년 꾸준히 가입해온 점, 배우자와 나이 차가 커서 보험의 필요성을 절감했다는 이씨 진술 등을 판단 근거로 들었다.&lt;br&gt;차 사고로 이씨 역시 치명상을 입을 수 있었다는 점도 고의 사고로 단정할 수 없는 근거로 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이씨는 교보생명 외 다른 보험사들을 상대로도 각각 소송을 냈지만 1심 판결들이 엇갈렸다.&lt;br&gt;2021년 10월과 작년 8월 각각 삼성생명과 NH농협생명을 상대로 한 소송에선 승소했지만, 미래에셋생명과 라이나생명을 상대로 낸 소송에선 패소했다.&lt;br&gt;현재 이들 소송은 패소한 쪽이 항소해 모두 2심이 진행 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제주에서만 팝니다”… 동원와인플러스, 와인 ‘어썸 제주’ 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500020</guid>
      <pubDate>2023-05-23T08:53:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523085341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435937 --&gt;동원와인플러스가 제주에서만 판매하는 와인 ‘어썸 제주’(a’sum JEJU)를 다음달 출시한다고 23일 밝혔다. 출시 기념으로 4000병 리미티드 패키지 에디션을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;어썸 제주는 ‘awesome’(경탄할만한·엄청난)과 ‘island’(섬)을 뜻한다. 아름다운 제주에 대한 의미를 담았다.&lt;br&gt;동원와인플러스 관계자는 “스페인 라만차 지역의 템프라니요와 그라시아노의 블렌딩한 레드 와인으로, 밝은 보라색 빛의 붉은 과실 향을 풍부하게 느낄 수 있다”며 “향신료 향, 스파이시한 향과 함께 말린 꽃의 아로마를 느낄 수 있고 신선한 건포도, 체리 맛도 느껴진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;레이블은 제주도의 랜드마크들의 이름을 타이포그라피해 지역 연관성을 부여했으며, 사각형 레이블의 각 모서리에 제주 스펠링을 배치해 전면 라벨 전체가 제주도 섬을 의미함을 나타냈다. 또한 제주를 상징하는 만다린 컬러와 푸르른 제주 바다를 상징하는 블루빛 컬러로 제주다움을 표현했다.&lt;br&gt;어썸 제주는 주질 제조 과정이 주목할 만하다. 국내 최정상급 국가대표 소믈리에 및 업계 관계자들이 모여 각국의 우수한 와인 5종을 블라인드 테이스팅해 최고의 와인을 선정했다. 블라인딩 테이스팅에는 제주지역 관계자 3명(한국 소믈리에 협회 제주 지부장, 제주 동천주류 사장, 제주 스쿠루지펍 대표)과 소믈리에 2명(워커힐 총괄 소믈리에, 셀트리온 영빈관 총괄 소믈리에), 그리고 동원관계자 3명이 참여했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남서울대 명예총장 공정자 박사 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500021</guid>
      <pubDate>2023-05-23T08:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523085359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435938 --&gt;남서울대학교 공동 설립자이자 명예총장인 화정(和貞) 공정자 박사가 22일 노환으로 향년 83세 일기로 소천했다.&lt;br&gt;고인은 1940년 8월 27일 전북 남원에서 태어나 1960년부터 64년까지 4년 동안 중고등학교 교사로 재직하는 동안 모범교사의 본보기인 상록수 교사로 호칭 받았다. 1993년 4월부터는 학교법인 성암학원 남서울대학교 설립 공동위원장을 맡아 기획조정관리실장을 4년 동안 역임했다.&lt;br&gt;고인은 1997년 3월부터 2002년 6월까지 남서울대 부총장직을 수행하면서 캠퍼스의 지경을 넓히고 교육환경을 크게 성장시켜 남서울대가 중부권의 명문 사학으로 발돋음하는데 크게 일조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 2002년부터 2018년 8월까지 남서울대 총장직을 수행하면서 현재의 학교 마스터플랜을 완성하기까지 혼신의 힘과 열정으로 대한민국 교육과 후학양성에 이바지했다.&lt;br&gt;고인은 전북 남원 출신으로 세종대를 졸업하고 미국 베다니신학대에서 명예 철학박사를 취득했으며, 전국사립산업대총장협의회 회장을 역임하면서 세계평화교육자상, 대한적십자사 봉사상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유족으로는 학교법인 성암학원 공동 설립자겸 이사장인 이재식 박사와 현재 부총장인 장남 이윤석 박사, 차남인 이형석 재미사업가, 이희승 사회복지 시설운영자가 있으며, 손자 손녀 각 1명씩을 두고 있다.&lt;br&gt;빈소는 서울삼성병원 장례식장 17호실이며, 25일 오전 9시 30분 충남 천안에 소재한 남서울대학교 화정관에서 장례예배가 있을 예정이다. 장지는 경기도 성남시 분당메모리얼파크이다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>