<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-10-26T00:10:01.700Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>이경훈 더CJ컵 3위, 한국선수 최고 성적… “메이저 우승 노릴 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500054</guid>
      <pubDate>2022-10-24T10:41:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024103921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353036 --&gt;미국프로골프(PGA) 투어 ‘더 CJ컵’(총상금 1050만 달러)에서 이경훈(31)이 3위에 오르며 역대 한국선수 최고 성적을 기록했다. 우승컵은 로이 매킬로이가 차지하며, 남자골프 세계랭킹 1위 자리까지 거머쥐었다.&lt;br&gt;이경훈은 24일(한국시간) 미국 사우스캐롤라이나주 리질랜드의 콩가리 골프클럽(파71·7655야드)에서 열린 대회 마지막 날 4라운드에서 보기 없이 버디만 3개를 기록하며 3언더파 68타를 기록했다. 4라운드 내내 60대 타수를 기록한 이경훈은 최종합계 15언더파 269타로 단독 3위가 됐다. 2017년 창설된 더 CJ컵은 한국에서 최초로 개최된 PGA 투어 정규 대회다. 2019년 제주도에서 열린 뒤 2020년부터는 코로나19 여파로 미국에서 진행되고 있다. 이 종전 한국 선수 최고 순위는 2017년 김민휘(30)의 4위였다.&lt;br&gt;우승은 최종 합계 17언더파 267타를 기록한 매킬로이가 차지했다. 매킬로이는 이번 우승으로, 스코티 셰플러를 제치고 세계 랭킹 1위 자리를 탈환하게 됐다.&lt;!-- 그림 1353039 --&gt;이경훈은 3라운드까지 선두 매킬로이에 1타 뒤진 2위로 우승까지 노렸다. 하지만 매킬로이가 14∼16번 홀에서 3연속 버디에 성공하면서 아깝게 우승컵을 놓쳤다. 경기 후 인터뷰에서 이경훈은 “우승은 못 했지만 매킬로이가 우승하는 모습을 보며 내가 발전해야 하는 부분을 볼 수 있었다”면서 “매킬로이와 비거리 30∼40ｍ 차이가 났다. 기회가 많았지만 퍼터가 말을 듣지 않은 것도 아쉬웠다”고 말했다. 지난 시즌 매킬로이의 평균 비거리는 321.3야드, 이경훈 302.5야드로 약 19야드(17ｍ) 차이였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 PGA 투어에서 한국선수들의 활약이 늘어난 것에 대해 이경훈은 “한국 선수들이 PGA 투어에 많아졌다. 서로 응원해주고, 정보도 교환하며 힘이 돼주는 것이 좋다”면서 “우승도 한 번 더 하고, 메이저에서도 우승을 노려볼 위치가 되는 것이 목표”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 김주형은 10언더파 274타로 공동 11위, 임성재는 4언더파 280타로 공동 34위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7인제 럭비대표팀 아시아 시리즈 1차 대회 3위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500087</guid>
      <pubDate>2022-10-24T12:41:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024124102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353083 --&gt;7인제 럭비대표팀이 2022 아시아 럭비 세븐스 시리즈 1차 대회에서 최종 3위를 차지했다.&lt;br&gt;24일 대한럭비협회에 따르면 대표팀은 지난 23일 태국 방콕에서 열린 대회 3위 결정전에서 대표팀이 아랍에미리트를 31-0으로 꺾었다. 예선 첫 경기에서 말레이시아를 31-14로 꺾은 대표팀은 일본에 7-12로 역전패를 당해 B조 2위로 준결승에 진출했다.&lt;br&gt;준결승에서 A조 1위 홍콩과 맞붙어 0-26으로 패한 대표팀은 3위 결정전에서 아랍에미리트를 꺾고 유종의 미를 거뒀다. 최윤 대한럭비협회 회장은 “전국체전 일정으로 훈련 기간이 짧았고, 선수들의 부상, 세대교체 실험 등 어려운 여건에서도 3위를 기록한 건 값진 성과”라면서 “다가오는 2차 대회는 오는 국내에서 열리니 대표팀을 향한 많은 관심과 뜨거운 응원을 부탁드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 아시아 럭비 세븐스 시리즈 2차 대회는 11월 12~13일 인천 남동아시아드 럭비 경기장에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신인 男 그룹 오메가엑스, 폭행·억류설 터져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500093</guid>
      <pubDate>2022-10-24T13:28:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024131415_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353091 --&gt;신인 그룹 오메가엑스가 월드투어 후 소속사 관계자와의 식사 자리에서 폭언·폭행을 당했다는 주장과 함께 관련 음성파일이 퍼지며 논란이 일고 있다. 논란 이후 돌연 입국 일정을 변경한 탓에 멤버들이 억류된 게 아니냐는 의혹도 제기됐다.&lt;br&gt;24일 가요계에 따르면 오메가엑스 멤버들과 소속사 대표로 추정되는 여성 사이의 대화를 녹음한 음성 파일이 전날 온라인 공간을 중심으로 유포됐다. 음성 파일 속 여성은 ‘네가 뭔데’, ‘야 일어나’ 등의 말을 했다.&lt;br&gt;이 대화는 오메가엑스 팬이라고 밝힌 한 네티즌이 녹음해 온라인에 공개한 것으로 알려졌다. 당시 현장에서 해당 광경을 목격했다는 이 팬은 관계자가 그룹 멤버를 밀었다고도 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스파이어엔터테인먼트는 이날 보도자료를 통해 “당시 상황은 지난달 16일 멕시코 과달라하라부터 22일 미국 로스앤젤레스 공연까지 약 한 달이 넘는 투어를 모두 끝마친 후 진행한 식사 자리 이후에 일어난 상황이다”라고 설명했다.&lt;br&gt;소속사는 “당시 멤버들과 소속사는 모든 투어가 끝난 시점에서 다음을 기약하고자 서로가 열심히 해온 것들에 대한 이야기를 나누고 있었다”며 “그러던 중 서로에게 서운한 부분에 대한 이야기가 나왔고, 감정이 격해져 언성이 높아졌다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소속사는 “식사 자리 이후에도 이야기가 이어졌지만 멤버들과 소속사는 계속해서 대화를 나눠 현재는 모든 오해를 풀었다”며 “서로를 배려하면서 앞으로 나아가자고 대화를 마쳤다”며 “좋지 않은 모습을 보여드려 고개 숙여 사과드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만 소속사는 ‘몸을 밀쳤다’는 의혹과 관련한 폭행설에 대해선 입장을 내놓지 않았다.&lt;!-- 그림 1353092 --&gt;현재 오메가엑스는 미주 투어를 마치고 현지 미국 로스앤젤레스에서 머물고 있다.&lt;br&gt;다만 이날 입국 예정이라고 알려졌던 것과 달리, 소속사는 항공편 이슈로 귀국이 어렵다는 추가 입장을 내놨다.&lt;br&gt;이 때문에 일각에선 논란으로 인해 귀국 일정을 변경한 것이 아니겠냐며, 멤버들을 사실상 억류하고 있다는 확인되지 않은 주장도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소속사는 이날 언론을 통해 “멤버들이 탑승할 비행기 좌석이 팬들과 섞일 수 있어 3일 전부터 취소를 상의하고 있었다”며 “멤버들을 미국에 억류했다는 건 사실이 아니다”라고 일축했다.&lt;!-- 그림 1353093 --&gt;오메가엑스는 지난해 6월 데뷔한 스파이어엔터테인먼트 소속 11인조 보이그룹으로, 오디션 프로그램·기존 보이그룹 출신 멤버들로 구성된 ‘재데뷔’ 그룹이다.&lt;br&gt;이들은 남미 공연에 이어 뉴욕·애틀랜타·올랜도·루이빌·시카고·덴버·로렌스·댈러스·앤안토니오·피닉스·로스엔젤레스 등 첫 월드투어를 마치고 이날 입국할 예정이었다.&lt;br&gt;이와 관련해 전날 기자들에게 항공편 일정을 공유했으나, 일정이 돌연 바뀌었다.&lt;br&gt;전날 투어를 마무리한 이들은 공식 인스타그램 계정을 통해 “많은 사람들에게 환호와 응원을 받는 기분은 늘 표현하기 어려울 정도로 행복하다고 느낀다”고 첫 월드투어 소감을 전하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로리 매킬로이 남자골프 세계랭킹 1위 탈환… 이경훈 33위로 9계단 껑충</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500110</guid>
      <pubDate>2022-10-24T14:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/23/SSI_20221023104255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352705 --&gt;미국프로골프(PGA) 투어 더 CJ컵(총상금 1050만 달러)에서 우승을 차지한 로리 매킬로이가 남자 골프 세계 랭킹 1위가 됐다. 단독 3위에 오른 이경훈도 랭킹이 33위로 껑충 뛰었다.&lt;br&gt;24일(한국시간) 미국 사우스캐롤라이나주 리질랜드에서 끝난 PGA 투어 더 CJ컵에서 우승컵을 들어올린 매킬로이는 2020년 7월 이후 2년 3개월만에 1위 자리를 탈환했다. 1위였던 스코티 셰플러(미국)가 2위로 내려가며 매킬로이와 자리를 바꿨다. 더 CJ컵 준우승자 커트 기타야마는 56위에서 41위로 올랐다.&lt;br&gt;최종합계 15언더파 269타로 단독 3위에 오른 이경훈도 세계 랭킹이 올라갔다. 이경훈은 2017년 창설된 더 CJ컵 사상 한국 선수로는 가장 높은 순위를 달성하기도 했다. 이날 발표된 남자 골프 세계 랭킹에서 이경훈의 순위는 지난주 42위보다 9계단이 오른 33위가 됐다. 33위는 이경훈의 개인 최고 랭킹이다. 종전 가장 높은 순위는 올해 8월 39위였다.&lt;!-- 그림 1353039 --&gt;한국 선수 중에서는 김주형이 15위로 가장 높은 순위를 유지했고, 임성재가 20위를 기록했다. 또 김시우는 73위를 차지해 100위 안에 한국 선수 4명이 포진했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘폭언’ 김한별, 벌금 1000만원, 포어 캐디 봉사 40시간 징계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500154</guid>
      <pubDate>2022-10-24T15:16:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024150248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353163 --&gt;한국프로골프(KPGA) 코리안 투어 대회에서 경기 진행 요원에게 폭언한 김한별(26)에게 벌금 1000만원과 봉사 40시간의 징계를 받게 됐다.&lt;br&gt;KPGA는 24일 경기도 성남시 KPGA 본사에서 상벌위원회를 열고 김한별에게 벌금 1000만원과 코리안투어 퀄리파잉 토너먼트 파이널 스테이지 포어 캐디 봉사활동 40시간 징계를 내렸다.&lt;br&gt;김한별은 이달 초 경기도 여주시에서 열린 KPGA 코리안투어 현대해상 최경주 인비테이셔널 경기 도중 포어 캐디에게 폭언을 해 상벌위에 회부됐다. 포어 캐디는 골프에서 공이 날아간 위치를 확인해주는 역할을 하는 경기 진행 요원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김한별은 공을 찾던 포어 캐디에게 “교육을 안 받았냐”, “돈 받고 일하는데 일을 그 따위로 하냐”는 등의 폭언을 했다. 또 러프에서 샷이 마음에 들지 않자 골프채를 부러뜨렸다. KPGA 코리안투어 통산 3승이 있는 김한별은 올해는 9월 DGB금융그룹오픈 준우승이 최고 성적이다.&lt;br&gt;KPGA는 “상벌위 규정 징계 양정 기준 6번 ‘에티켓 위반으로 골프 팬의 빈축을 사거나 협회 또는 다른 회원의 위신을 실추시킨 경우’를 적용했다”며 “징계 처분에 이의가 있으면 통지를 받은 날로부터 15일 내 재심을 청구할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김한별은 이날 상벌위에 참석해 30분 정도 자신의 입장을 밝혔다. 김한별은 “저의 분별없고 사려 깊지 못한 행동과 부적절한 언행으로 마음의 상처를 입으신 분들께 다시 한번 진심으로 사과를 드린다”며 “팬 여러분과 물심양면으로 도움을 주신 협회 관계자, 동료 선후배 여러분, 후원사에도 사과드린다”고 말했다. 이어 “다시는 이런 무책임한 행동이 반복되지 않도록 반성하겠다”며 “잃어버린 신뢰를 회복하고 더 성숙한 선수가 되도록 최대한 노력해 책임감 있고, 올바른 선수가 되겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청와대 활용방안 논의는 전화통화로, 넷플릭스 다큐는 허가부터</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500195</guid>
      <pubDate>2022-10-24T16:17:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024161743_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353238 --&gt;문화체육관광부와 문화재청이 8차례 면담과 전화통화만으로 청와대 활용방안을 결정했다는 주장이 나왔다. 청와대 공연장소 사용 특혜로 논란을 부른 가수 비의 넷플릭스 다큐멘터리 촬영은 청와대 활용방안에 대한 규정을 마련하기도 전에 허가한 사실도 드러났다.&lt;br&gt;전재수 더불어민주당 의원이 문체부에서 받아 24일 공개한 자료에 따르면, 문체부가 청와대 개방을 대통령에게 업무 보고할 때까지 문화재청과 진행한 협의는 전화통화 포함 8회에 불과했다. 8차례 협의에 특정 행사 개최에 대한 내용과 그늘막 설치, 출입구 요원 친절교육 등 장관 지시사항 전달이 포함된 것을 고려하면 실제 협의는 이보다 적었을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;박보균 문체부 장관은 7월 4일 기자 간담회에서 청와대 복합문화예술공간화 구상을 처음 공개하며 “문화재청 등 관련 부처와 정밀하게 작업을 진행하고 있다”고 말했다. 이어 같은 달 17일 청와대 복합문화예술공간화 구상을 대통령실에, 18일에는 문화재청에 협조를 요청한 뒤 21일 대통령에게 보고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 의원은 이와 관련 “상급기관인 문체부가 일방적으로 활용방안을 문화재청에 전달하고 협조를 요청하는 등 사실상 지시에 가까웠다”면서 “박 장관이 주장한 ‘긴밀한 협의’는 없었다”고 강조했다.&lt;br&gt;같은 당의 이병훈 의원은 글로벌 온라인 동영상서비스(OTT)인 넷플릭스의 다큐멘터리 촬영에 대한 특혜를 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가수 비는 지난 6월 청와대에서 본관 내부 등을 무대 삼아 단독 공연을 하고, 최근 넷플릭스 ‘테이크원’ 네 번째 에피소드에서 이를 공개했다.&lt;br&gt;문화재청이 만든 청와대 관람 등에 관한 규정에 따르면 ‘영리행위에 해당하는 경우 장소사용을 허가할 수 없다’고 돼 있다. 이 규정은 6월 7일 제정돼 같은 달 12일부터 시행됐다. 다만 ‘20일 이후 촬영 건부터 적용한다’는 별도 부칙을 마련했다. 문화재청은 이 부칙을 내세워 넷플릭스 촬영이 정당하다고 주장했다. 비의 공연은 규정 제정 직후인 6월 10일에 신청을 받은 뒤 6월 17일 촬영을 했다.&lt;br&gt;그러나 이 의원실이 넷플릭스에 받은 답변서에 따르면, 문화재청이 이미 5월 25일 비에게 공연 허가를 내준 것으로 드러났다. 허가 직후 가수 비와 제작진이 직접 청와대를 방문해 사전답사도 했다. 결국 6월 10일 신청과 이후 촬영은 사실상 요식행위였던 셈이다.&lt;br&gt;이 의원실은 비의 공연에 대해 “대통령직 인수위 때부터 협의가 이뤄지다 문화재청으로 이관된 건이기 때문에 가능했다”고 꼬집었다. 문화재청이 이 의원실에 보낸 답변에도 “본 촬영 건은 대통령직인수위에서 제작사와 협의가 진행되었던 건이며, 해당 촬영이 예정돼 있으니 관리감독에 만전을 기해달라는 내용을 실무협의를 통해 인계 받았다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리 유튜브 PD, 월급입니다. 1억 5000만원쯤 되네요”[이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500205</guid>
      <pubDate>2022-10-24T16:36:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024163223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353250 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“PD, 연봉 20억원에 아파트 몇 채”&lt;br /&gt;업계 “가능한 얘기지만 극소수 사례”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;소위 잘나가는 유튜브 채널 제작 스태프 수입은 얼마일까. 한 유명 유튜버가 자신의 채널 PD 월급이 1억 5000만원이라고 공개했다. 이에 온라인에서는 진실 공방이 가열되고 있다.&lt;br&gt;24일 업계에 따르면 한 유튜버가 최근 유튜브 라이브 방송에서 채널 PD의 월급 이체 내역을 공개해 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통장에 적힌 금액은 1억 5000만원으로, 유튜버는 “연봉이 아니라 월급”이라며 “연봉은 20억원에 달한다”라고 주장했다.&lt;br&gt;또 자신이 준 월급으로 PD는 아파트 몇 채와 빌딩까지 보유하고 있다고도 했다.&lt;!-- 그림 1353253 --&gt;해당 유튜버는 구독자 67만여명을 보유한 ‘장사의 신’이다. ‘유튜브 판 골목식당’이라는 타이틀을 걸고 경제적으로 어려움에 처한 자영업자들의 가게에 직접 찾아가 컨설팅과 솔루션 등을 제공하는 유튜버다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 유명 치킨프랜차이즈(후라이드참잘하는집)을 창업한 후 200억원에 해당 브랜드를 매각한 수백억원대 자산가로 알려져 있다.&lt;br&gt;업계에서는 극소수 사례이긴 하지만, 충분히 ‘억대 수입’이 가능하다는 반응이다.&lt;br&gt;다만 PD, 편집자 등은 개인 유튜버와 직접 계약하는 경우가 많기 때문에 채널 규모, 유튜버 개인의 인심 등에 따라 하늘과 땅 차이다.&lt;!-- 그림 1353251 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“21세기판 인형 눈 붙이기”…상당수는 최저임금보다 못한 대우&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;영상 콘텐츠가 각광을 받으면서 영상 편집에 대한 수요가 높아지고, 일자리가 급격히 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 유튜브 콘텐츠를 제작하는 스태프들의 근무환경에 관한 실태조사는 전무한 상항이다.&lt;br&gt;근로 계약서를 작성하지 않고 ‘프리랜서’로서 일하는 등 근무 환경은 사각지대로 지적된다.&lt;br&gt;여기에 수시로 피드백을 받아 영상을 수정해야 하는 경우 등에는 ‘건당’으로 책정하는 급여가 만족스럽지 않을 때도 있다는 반응이다.&lt;br&gt;지난 6월 한 유튜브 채널 스태프들은 하루 14시간에 달하는 고강도 노동에 불구, 9개월간 단 한 번 288만원을 정산받았다며 소송을 제기한 상태다.&lt;br&gt;이들 소송을 대리하고 있는 민주사회를 위한 변호사모임(민변)은 “채널 스태프들이 프리랜서로 간주돼 근로계약서 작성과 같은 필수 절차가 생략됐고, 사각 지대에 놓이게 됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;이종훈 민변 변호사는 “영상 콘텐츠 제작 업무는 ‘근로자’ 지위에서 벗어나는 범위로 이뤄지는 것이 아니다”라며 이들의 근로자성을 인식할 필요가 있다고 짚었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘좋아하면 울리는’ 등 5편… 위로·용기 된 올해의 만화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025021003</guid>
      <pubDate>2022-10-24T17:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024232109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘좋아하면 울리는’, ‘숲속의 담’, ‘집이 없어’, ‘신의 태궁’, ‘위아더좀비’가 올해 ‘오늘의 우리만화’에 선정됐다.&lt;br&gt;●‘오늘의 우리만화’ 각 상금 500만원&lt;br&gt;오늘의 우리만화는 한국만화영상진흥원과 한국만화가협회가 한 해 동안 가장 우수한 만화 5편을 심사해 발표하는 사업이다. 수상 작가에게는 문화체육관광부장관상과 각 500만원씩 상금을 준다.&lt;!-- 그림 1353388 --&gt;&lt;!-- 그림 1353387 --&gt;&lt;!-- 그림 1353389 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다홍 작가의 ‘숲속의 담’은 성장이 멈춘 채 숨어 살던 담이 숲을 나와 현재를 살아가면서 벌어지는 이야기다. 천계영 작가의 ‘좋아하면 울리는’은 좋아하는 사람이 다가오면 알려주는 애플리케이션을 소재로 한 만화로, 한국만화가협회장상을 함께 받는다. 와난 작가의 ‘집이 없어’는 환대와 안온함의 공간이 되지 못한 집을 나온 청소년들이 갈등 속에서 화해하고 연대하며 성장하는 모습을 그렸다.&lt;!-- 그림 1353390 --&gt;&lt;!-- 그림 1353391 --&gt;신의 아이를 낳아 기르는 여인과 그를 사랑한 밥그릇 도깨비의 이야기인 해소금 작가의 ‘신의 태궁’, 좀비가 출몰한 이후 봉쇄된 쇼핑몰 속에서 살아가는 인물들을 그린 이명재 작가의 ‘위아더좀비’도 함께 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●새달 3일 ‘만화의 날’ 기념· 시상식&lt;br&gt;오늘의 우리만화 선정위원 대표인 홍난지 청강문화산업대 교수는 이번 수상작들에 대해 “지금 내가 공감하고 위로받을 수 있고 힘들지만 한 발 더 내디딜 수 있는 용기를 주는 작품들”이라며 “작품을 통해 우리의 지친 삶을 위로받고, 타인과 우리의 세계를 이해하는 계기가 되었으면 한다”고 총평했다. 오늘의 우리만화 시상식은 다음달 3일 전 e스포츠경기장에서 만화의 날 기념식과 함께 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죽음의 북소리… 호동의 처절한 몸부림</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025021002</guid>
      <pubDate>2022-10-24T17:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024232511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;낙랑공주와의 사랑 벗어나 &lt;br /&gt;희생되는 인간 내면에 초점 &lt;br /&gt;핏빛영상·전자음악 실험 속 &lt;br /&gt;무용극 본류 ‘춤연기’ 지켜내 &lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1353393 --&gt;갈피를 잃고 바닥에 힘없이 쓰러지더니 이내 일어서서 또 격렬하게 헤맨다. 무한한 절망 속에서 빠져나가 보려는 안간힘은 인간의 괴로움이 어디까지 표현될 수 있는지를 보여 주는 듯하다. 뒤틀릴 대로 뒤틀린 인간의 내면을 처절하게 묘사한 무용수의 몸짓은 국립무용단이 2022년 버전으로 재해석한 왕자 호동의 모습이다.&lt;br&gt;호동의 고뇌는 낙랑 공주와의 비정한 사랑에서 비롯된 것일까. 호동 이야기를 따라가다 보면 어린 나이에 스스로 택했으되 당한 것이기도 한 그의 죽음이 남는다. 오는 27~29일 서울 중구 국립극장 해오름극장에서 펼쳐지는 ‘2022 무용극 호동’은 여기에 주목했다. 이지나 연출은 “설화가 사실인지는 모르지만 호동이 자결한 것은 역사적 사실”이라며 “평화를 공부한 호동이 집단에 의해 낙랑 공주를 이용해 자명고를 찢고 본인의 내면이 어떻게 피폐해져 갔는지를 상징적으로 많이 구현했다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 작품은 창단 60주년을 기념해 국립무용단 초대 단장 고 송범이 선보인 ‘왕자 호동’(1974)과 ‘그 하늘 북소리’(1990)를 오마주해 현대적으로 재해석했다. 왕자 호동과 낙랑 공주의 사랑 이야기보다는 국가에 의해 개인이 어떻게 희생되는지에 초점을 맞췄다. 팬데믹을 겪으며 새삼 다시 생각하고 느끼게 된 된 국가와 개인 간의 관계를 반영했다.&lt;!-- 그림 1353392 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호동 설화의 중심에 놓인 자명고는 호동의 내면을 보여 주는 장치로 변신했다. 설화에서 적군이 쳐들어올 때 울리는 것과 달리 이번 공연에선 개인의 세계관과 국가에서 강제하는 세계관이 충돌할 때 울려 호동의 심리를 나타낸다.&lt;br&gt;지난 23일 막바지 연습에 한창이던 해오름극장에선 죽은 핏빛을 닮은 색으로 채운 배경 영상이 시선을 사로잡기도 했다. 이 연출이 이날 현장에서 직접 요청한 것으로 호동의 내면을 잘 드러내는 장치 중 하나다. 사실주의적인 연기로 서사를 선명히 드러내는 데 초점을 맞췄던 예전 버전의 호동이 아니라 지금 시대에 맞게 호동을 표현하려 한 만큼 조명, 영상 등 무대장치들도 세심하게 신경 썼다. 넷플릭스 드라마 ‘오징어 게임’ OST로도 유명한 이셋(김성수) 음악감독이 ‘탁’, ‘틱’ 등의 노이즈를 비트로 응용한 전자음악 기법인 ‘글리치’와 실시간 코딩 프로그램을 활용해 국악 리듬을 구현하는 등 미래지향적인 시도도 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;과감한 시도를 많이 했지만 무용극의 본류를 잃지 않으려고도 노력한 것이 ‘2022 무용극 호동’의 특징이다. 이 연출은 “극이 전달되지 않으면 무용극이 아니라 그냥 무용”이라며 “연기와 무용동작을 구분 지어 표현하기보다는 연기가 가미된 무용동작, 즉 ‘춤연기’ 방식으로 호동을 풀어 나가고 있다”고 말했다. 총 8장으로 구성된 이번 작품은 국립무용단 간판 무용수인 정소연·송지영·송설이 공동 안무를 맡았고 단원 모두가 출연한다. 호동의 내면은 때로 개인의 몸짓으로, 때로 집단의 몸짓으로 표현돼 관객들의 내면에 접근한다.&lt;br&gt;이번 공연은 점점 외면받는 무용극의 미래를 모색하는 무대이기도 하다. 손인영 국립무용단장은 “한국무용을 통해 이야기를 전하는 무용극은 우리나라만이 가진 독특한 형식의 공연”이라며 “무용극에 대해서 좀더 많은 실험을 할 필요가 있다. 이번 공연이 미래의 무용극을 향한 하나의 주춧돌이 되지 않을까 생각한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘히어로’ 드웨인 존슨은 딱! 흥행 질주엔 흠…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025021001</guid>
      <pubDate>2022-10-24T17:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024231941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353386 --&gt;DC코믹스의 새로운 히어로(영웅) 블랙 아담이 극장가에 출격했다. 마블과 양대 산맥을 이루는 DC의 입지를 다지고 세계관을 확장할 견인차 역할을 해 줄 것이란 기대와 달리, 극장가 흥행성적은 그다지 폭발적이진 않아 보인다.&lt;br&gt;지난 19일 개봉한 DC코믹스 시리즈 11번째 영화 ‘블랙 아담’은 5000년 전 가장 번성했던 고대 국가 칸다크의 테스 아담(드웨인 존슨 분)이 영웅으로 거듭나는 이야기를 그렸다.&lt;br&gt;노예 출신인 아담은 마법사들의 도움으로 강력한 힘을 지니게 됐지만 개인적인 복수에 힘을 쓴 뒤 영원의 바위 아래 봉인된다. 아드리아나(사라 샤이)는 국제 군사 조직인 인터갱에 대항하고자 희귀 금속 이터니움으로 만들어진 고대 유물을 찾다가 우연히 잠들었던 아담을 깨운다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다시 세상에 나온 아담은 엄청난 괴력으로 인터갱을 쓸어버리고, 그의 폭주를 막고자 호크맨(알디스 호지), 닥터 페이트(피어스 브로스넌), 아톰 스매셔(노아 센티네오), 사이클론(퀸테사 스윈들)으로 구성된 히어로 군단 ‘저스티스 소사이어티’가 등장하면서 예측 불허 상황으로 치닫는다.&lt;br&gt;영화 ‘분노의 질주’, ‘쥬만지’ 시리즈 등으로 액션 연기를 보여 준 드웨인 존슨이 블랙 아담 역을 맡았는데, 몸에 잘 맞는 옷을 입은 느낌이다. 금속 슈트를 장착한 리더 호크맨, 몸속 분자 구조를 변형하는 아톰 스매셔, 바람을 조종하는 사이클론 등 다른 캐릭터의 고군분투도 볼만하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화 ‘007 골든 아이’부터 ‘007 어나더 데이’까지 약 8년간 제임스 본드로 활약해 온 피어스 브로스넌의 히어로 도전이 눈에 띈다. 그는 대마법사 닥터 페이트로 미래를 내다보고 강력한 구속 능력을 펼친다.&lt;br&gt;DC 시리즈에는 슈퍼맨에게 대적할 상대가 없어 캐릭터 간 균형이 안 맞는다는 불평이 나온 터라 블랙 아담의 등장에 팬들은 개봉 전부터 환호했다. 게다가 DC코믹스 시리즈는 다소 어두운 색채가 강했는데, 이번에는 군데군데 농담을 섞어 가며 밝은색을 더했다.&lt;br&gt;다만 캐릭터에 집중하다 보니 줄거리의 개연성은 다소 떨어진다. 칸다크의 자유를 바라는 시민들을 통해 영웅이란 무엇인지에 대한 메시지를 던지지만, 화려한 액션에 비해 중간중간 설득력이 떨어지는 부분이 있다.&lt;br&gt;‘블랙 아담’은 개봉 이후 마땅한 경쟁상대가 없어 관객 수 1위를 달리고 있다. 22일 13만 2000여명, 23일 11만 2000여명으로 개봉 5일차 누적관객 수 42만 8000여명을 기록했는데, ‘흥행 돌풍’ 수준이라기엔 부족하다. ‘공조2’와 ‘인생은 아름다워’가 힘이 달리면서 홀로 독주하는 모양새지만, 이번 주 개봉하는 소지섭 주연의 ‘자백’, 이성민 주연의 ‘리멤버’와 경쟁해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너나 살살“··전북vs 서울, FA컵 유종의 미 대격돌</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221024500235</guid>
      <pubDate>2022-10-24T17:37:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024173106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353293 --&gt;사상 첫 K리그1 6연패가 무산된 프로축구 전북 현대와 아슬아슬하게 1부 자력 잔류를 결정지은 FC서울이 FA컵 우승으로 아쉬움을 달래기 위해 격돌한다.&lt;br&gt;24일 서울 종로구 축구회관에서 열린 2022 FA컵 결승전 미디어데이에서 김상식 전북 현대 감독은 “올해 3개의 우승 트로피를 노렸지만 2개는 들어 올리지 못했다”며 “FA컵 트로피를 들어서 배고픔을 채우겠다”고 말했다. 그러면서 “리그 6연패를 이루지 못한 점에 대해 감독으로서 책임감을 많이 느낀다. 시즌 막판에 자존심을 세울 수 있게, 마지막에 웃을 수 있도록 최선을 다하겠다”고 덧붙였다. 전북은 올해 트레블(3관왕)에 도전했으나 K리그1에서는 울산에 밀려 준우승했다. 아시아 챔피언스리그(ACL)에서도 준결승에서 패해 탈락했다. 이제 남은 트로피는 FA컵 하나 뿐이다.&lt;br&gt;FC서울 안익수 감독 입장에선 김 감독의 말은 배부른 이야기다. 서울은 최근 3년 연속 하위 6개팀의 파이널B로 밀려 강등권 탈출 경쟁을 벌여야 했다. 2020년 9위에서 지난해 7위, 그리고 강등권 언저리까지 밀렸던 올해는 다행히 최종전에서 승리해 9위에 자리했다. 만약 10위나 11위가 됐다면 K리그2 팀과 펼치는 피말리는 승강 플레이오프를 맛볼 뻔 했다. 안 감독은 “수호신(서포터즈)이 응원은 물론이고, 우리가 필요할 때마다 채찍질과 백신을 주셨다. 그 덕에 FA컵 결승에 오를 수 있었다”며 “‘마지막 선물’로 (팬들의 마음을) 치유할 수 있도록 노력하겠다”고 다짐했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;올해 정규리그 상대 전적은 전북이 1승 2무로 앞선다. 김 감독은 “상대 전적은 다 지나간 일”이라며 “이번 경기는 결승전이라는 특수성이 있다. 과거 승률보다는 앞으로의 경기에 집중하겠다”고 덧붙였다. 안 감독은 “오히려 선수들에게 동기부여가 될 것”이라고 눈을 빛냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 감독과 안 감독은 과거 성남 일화(현 성남FC)에서 선수와 코치로 한솥밥을 먹은 사이다. 그러나 승부는 승부. 김 감독이 “1차전 1-0, 2차전에서는 2-0으로 이기기 위해 최선을 다하겠다. 안익수 감독님 죄송합니다”고 말하자 안 감독은 “김 감독이 말씀하신 스코어를 역으로 만들겠다”고 맞받았다.&lt;br&gt;이날 함께 자리한 전북의 김진수는 다음달 월드컵을 앞두고 부상 방지를 위해 몸을 사릴 생각이 없냐는 질문을 받고는 “(나는) 살살할 생각이 없는데 (나)상호가 살살해 줬으며 좋겠다”며 웃었다. 이어 “전북은 항상 우승해야 하는 팀이다. 모두가 그 사실을 알고 있다”며 “양 팀이 최선을 다하겠지만 마지막에 웃는 팀은 전북이 될 것”이라고 강조했다. 서울의 나상호는 “진수 형한테는 죄송하지만 살살할 생각은 없다. 팀이 우선이다. 월드컵은 뒷전으로 생각하겠다”고 말했다. 그러면서 “팀이 7년 만에 결승에 올랐는데 주장으로서 내가 많이 노력하겠다”며 “이번 만큼은 전북보다 우리가 더 배고픈 상태”라고 힘주어 말했다. FA컵에서 전북은 2000, 2003, 2005, 2020년 4회 우승했다. 서울은 1998, 2015년 2회 정상에 섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;FA컵 결승은 홈 앤드 어웨이로 치러진다. 1차전은 오는 27일 오후 7시 서울월드컵경기장에서, 2차전은 30일 오후 2시 전주월드컵경기장에서 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“브루크너가 선사하는 마법의 세계로 초대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025020016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025020016</guid>
      <pubDate>2022-10-24T20:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024233337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;내일 ‘브루크너 교향곡 5번’ 연주&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;27일엔 ‘베토벤 코리올란 서곡’ 등&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;포슈너 수석 지휘자 “5번은 특별”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1353397 --&gt;오스트리아 린츠는 많은 음악가에게 영감을 준 도시로 통한다. 이곳에서 모차르트는 교향곡 제36번 ‘린츠’를 작곡했고, 베토벤은 8번째 교향곡을 완성했다. 위대한 교향곡 작곡가로 추앙받는 안톤 브루크너의 고향이기도 하다.&lt;br&gt;브루크너와 린츠의 이름을 품은 ‘브루크너 오케스트라 린츠’(BOL)가 26일(서울 예술의전당)과 27일(롯데콘서트홀) 첫 내한 공연을 연다. 1802년 개관한 린츠 주립극장의 상주 악단에서 1967년 지금의 명칭으로 변경한 BOL은 중부유럽의 명문 관현악단으로 평가받고 있다.&lt;br&gt;BOL은 26일 브루크너의 교향곡 5번을 연주한다. 80분이 넘는 대작으로 브루크너의 9개 교향곡 중에서도 국내에서 잘 연주되지 않은 곡이다. 익숙하지 않은 데서 오는 희소성이 클래식 애호가들의 기대감을 키운다. 지난 19일 화상으로 만난 BOL의 수석 지휘자 마르쿠스 포슈너는 “5번은 아주 특별한 곡”이라며 “듣기 쉬운 곡은 아니지만 브루크너의 걸작이라고 본다”고 소개했다. “곡 안에는 기쁨이나 기술, 파워, 에너지가 넘친다”면서 “피날레가 너무나 훌륭하다”고 추천했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;27일에는 브루크너에게 많은 영향을 준 베토벤의 작품을 선곡했다. 포슈너는 “베토벤 없이 브루크너가 가능했을까 생각이 든다”면서 “어떤 작곡가의 교향곡을 이해하는 데 있어 무엇에서 영감을 받았는지 영감의 원천을 아는 것이 중요하다고 생각한다”고 강조했다. 이날 코리올란 서곡과 피아노 협주곡 1번, 교향곡 7번을 연주한다.&lt;br&gt;포슈너가 2017년 수석 지휘자로 취임한 뒤 BOL은 2020년 오스트리아의 ‘올해의 오케스트라’에 선정되는 등 위상이 한층 높아졌다. 포슈너는 “브루크너 교향곡은 200여년이 됐지만 지금 시대에도 의미가 있는 음악”이라며 “교향곡의 악보 뒤에 있는 의미가 제가 찾는 진실이다. 브루크너가 남긴 걸작들을 제 나름의 방식으로 진실을 찾고자 노력하겠다”고 말했다. 그는 “브루크너가 선사하는 마법과도 같은 세계, 기쁨과 힘과 친밀함 넘치는 또 다른 세계로 여러분 모두를 초대하고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025020015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025020015</guid>
      <pubDate>2022-10-24T20:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1353394 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시 주석이 중국을 나락으로 이끌어” 톈안먼 상징 숫자 ‘8964’까지 등장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025008009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025008009</guid>
      <pubDate>2022-10-24T20:24:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024180824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;대학생들 화장실 돌며 낙서&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;세계 곳곳 비판 포스터 부착&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1353326 --&gt;“내 나라 중국을 사랑하는 것이지 독재자를 사랑하는 것은 아니다.”&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 공산당 총서기로 재선출되면서 장기집권을 공식화하자 중국 안팎에서 반대의 목소리가 쏟아지고 있다.&lt;br&gt;23일(현지시간) CNN에 따르면 중국 동부의 대학생 우모씨는 화장실을 돌며 ‘제로 코로나 정책이 아닌 일상적 삶을, 봉쇄가 아닌 자유를, 퇴행이 아닌 개혁을, 독재가 아닌 선거를, 노예가 아닌 시민을 원한다’라는 낙서를 남기는 정치 투쟁을 한다. 시 주석의 장기집권이 확정된 제20차 공산당 전국대표회의(당대회·지난 22일 폐막)가 열리기 직전 베이징 시내에 걸린 현수막 내용이기도 하다. “시 주석이 중국을 나락으로 이끌고 있다. 그는 황제의 지위를 얻으려고 한다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올여름 중국 남서부 지역의 대학을 졸업한 천모씨도 ‘화장실 혁명’에 가담했다. 그는 “(중국의 변화를 위해) 우리가 할 수 있는 일을 해야 한다. 나는 중국을 사랑하지 공산당을 사랑하는 것은 아니다”라며 “화장실 같은 곳에 들어와야만 솔직한 정치적 견해를 표현할 수 있는 현실이 슬프다”고 털어놨다.&lt;br&gt;쓰촨성 청두의 한 화장실에서는 ‘8964’(1989년 6월 4일 톈안먼 민주화시위 당시 공산당이 탱크로 시위대를 진압한 사건)라고 쓴 낙서도 등장했다. 화장실은 중국 정부의 폐쇄회로(CC)TV 감시망이 미치지 않아 정부를 공개적으로 비판할 수 있는 몇 안 되는 장소다.&lt;!-- 그림 1353328 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영국 런던대 골드스미스칼리지에 다니는 중국인 유학생 졸리는 집에서 직접 만든 반(反)시진핑 대자보를 여기저기 붙인다. 네덜란드 로테르담 차이나타운 등에 시 주석을 비판하는 포스터 100여개를 부착한 대학 졸업생 이본 리도 “중국 관련 뉴스를 읽을 때마다 무력감에 휩싸였지만 최근 베이징 현수막 게재 뉴스를 보고 희망을 깨달았다”고 말했다. 3만 3000명의 팔로어를 가진 인스타그램 계정 ‘Citizensdailycn’은 최근 시 주석 비판 포스터가 전 세계 320개 대학에서 목격됐다고 집계했다.&lt;br&gt;중국 인권 변호사이자 미국 시카고대 초빙교수인 텅뱌오는 “2018년 공산당이 국가주석의 임기 제한을 없앴을 때만 해도 베이징 수뇌부를 지지하는 대학생들의 목소리가 컸다. 불과 3~4년 만에 이토록 많은 국내외 학생이 위험을 감수하고 반대 의견을 표출하는 것은 시 주석에 대한 분노가 얼마나 커졌는지 보여 준다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025022038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025022038</guid>
      <pubDate>2022-10-24T22:20:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=PO 2차전 키움-LG(오후 6시 30분·잠실)&lt;br&gt;●프로농구=SK-현대모비스(잠실학생체육관) KCC-캐롯(전주체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●프로배구=흥국생명-페퍼저축은행(인천삼산월드체육관) 삼성화재-현대캐피탈(대전충무체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=하나증권 제77회 한국선수권대회(김천종합스포츠타운) ITF 이덕희배 국제주니어대회(춘천송암국제코트)&lt;br&gt;●육상=목포투척경기대회(오전 10시·목포축구센터)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통일교 유착 비판받던 日 경제재생상 사퇴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025016024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025016024</guid>
      <pubDate>2022-10-24T22:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024234950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353401 --&gt;일본에서 옛 통일교(현 세계평화통일가정연합·이하 가정연합)와의 유착 관계로 비판받던 야마기와 다이시로(54) 경제재생담당상이 24일 결국 사퇴했다. 기시다 후미오 총리가 논란 끝에 사실상 경질한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;야마기와 경제재생상은 이날 총리 관저에서 기시다 총리를 면담해 사퇴 의사를 밝힌 뒤 기자들과 만나 “정권에 폐를 끼쳤다. (28일 발표 예정인) 종합경제대책에 영향을 주지 않을 타이밍을 택했다”며 “의원직은 계속 유지할 것”이라고 말했다. 그의 사의를 받아들인 기시다 총리는 “(야마기와 재생상을) 임명한 책임을 느끼고 있다”고 밝혔다. 25일 후임을 발표하기로 했다.&lt;br&gt;지난 7월 참의원(상원) 선거 유세 중 가정연합에 대한 원한으로 아베 신조 전 총리가 암살된 이후 현재까지 가정연합의 고액 헌금 요구와 집권당인 자민당과의 유착 관계가 논란이 되고 있다. 특히 야마기와 재생상은 가정연합이 주최한 모임에 출석해 한학자 가정연합 총재와 함께 찍은 사진 등이 드러났다. 하지만 그는 “기억에 없다”고 말하는 데 그치는 등 가정연합과의 관계를 명확하게 해명하지 않았다. 야마기와 재생상은 지난해 10월 기시다 내각 출범 후 경제재생담당상을 맡으며 처음으로 입각했다. 이후 기시다 총리가 지난 8월 가정연합 논란에 따라 내각 지지율이 하락하자 조기 개각을 단행했지만 그는 유임되는 등 총리의 신임이 두터웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;입헌민주당 등 야당에서는 기시다 총리에게 야마기와 재생상의 경질을 요구했다. 이에 대해 기시다 총리는 이날 참의원 예산위원회에 출석해 경질은 없다고 버텼다. 하지만 자민당 내에서도 사퇴 목소리가 나오기 시작하면서 결국 그가 자진 사퇴하는 형태로 물러나게 됐다. 자민당 중진 의원은 NHK에 “기시다 정권에 어느 정도 타격이 있을 것으로 보인다”며 “(기시다 총리의 경질) 판단이 늦은 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 체면 살리려 발표 미뤘던 GDP… 반등했지만 찜찜한 中</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025016023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025016023</guid>
      <pubDate>2022-10-24T22:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024180828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353327 --&gt;중국의 올해 3분기 경제성장률이 시장전망을 상회했고, 1·2분기 연속 역성장을 기록했던 미국도 3분기엔 반등이 확실시된다. 하지만 미중 모두 체감경기는 바닥이어서 미중발 글로벌 경기침체 우려도 커진다.&lt;br&gt;중국 국가통계국은 3분기 국내총생산(GDP)이 전년 동기 대비 3.9% 증가했다고 24일 발표했다. 블룸버그통신(3.3%)과 로이터통신(3.4%) 등의 시장 전망치를 뛰어넘었다. 1분기 4.8%였다가 2분기에 베이징·상하이의 코로나19 봉쇄로 0.4%까지 수직 낙하한 것을 감안하면 빠른 회복세다.&lt;br&gt;하지만 코로나 제로(0) 정책으로 인한 고강도 방역은 소비둔화로 이어졌다. 이날 공개한 9월 소매판매는 전년 동월 대비 2.5% 증가에 그쳐 8월(5.4%) 수치와 시장 전망치(3.3%)를 밑돌았다. 9월 도시 실업률은 전월보다 0.2% 포인트 상승한 5.5%, 청년(16∼24세) 실업률도 17.9%로 고공행진을 이어 갔다. 중국 국가통계국이 본래 경제지표를 공표하려던 지난 18일을 하루 앞두고 돌연 발표를 연기한 것도 중국 경제의 불확실성을 키웠다. 시진핑 국가주석의 3연임 확정 전에 좋지 않은 경제지표를 발표하지 않으려 했다는 관측이 많다. 또 중국의 1∼3분기 누적 성장률은 3%로, 당국이 목표로 삼은 5.5%에 크게 미달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경제성장률 지표와 체감경기의 격차는 미국도 마찬가지다. 이날 애틀랜타 연방준비은행의 ‘GDP 나우’는 미국의 3분기 경제성장률을 2.9%로 추산했다. 올해 1분기 경제성장률이 -1.6%, 2분기는 -0.6%를 기록하며 빠졌던 ‘기술적 경기침체’(2개 분기 연속 역성장)에서 벗어나는 것이지만 실물경기 우려는 여전히 높다.&lt;br&gt;CNN은 “GDP는 소비자 지출의 영향이 크다”며 인플레이션에 따른 물품 가격 상승으로 소비가 늘어나는 듯한 효과로 경제성장률이 반등한다고 분석했다. 물가를 감안한 실질소비가 증가하거나 실질임금이 늘진 않는다는 의미다. 9월 음식가격 상승률은 전년 동월 대비 11.2%, 에너지는 19.8%로 전체 물가상승률(8.2%)을 크게 웃돌아 서민 부담은 가중됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조지프 라보그나 전 백악관 경제고문은 워싱턴포스트에 “GDP 반등에 속지 말라. 경제가 위기에서 벗어난 게 아니다”라고 강조했다. 그간 중국의 코로나19 봉쇄 정책, 미국의 긴축 장기화 등이 글로벌 경기침체 가능성을 높인 가운데 중국의 시 주석 3연임 확정에 이어 다음달 미국의 중간선거 뒤 양국이 꾀할 변화가 변수로 작용할 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알기 쉬운 우리 새말] 가상 모형으로 미래를 예측하는 판박이 세상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500009</guid>
      <pubDate>2022-10-25T08:39:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025083817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353446 --&gt;대형 건물이나 미술관 같은 곳에 가면 작은 모형으로 건물 전체를 조감해 놓은 것을 쉽게 만날 수 있다. ‘모형’이란 실물을 모방해 만든 물건이나 작품을 만들기 전에 미리 만든 본보기 같은 것이라서 우리는 그 모형을 통해 건물 전체의 구조를 한눈에 파악한다. 전쟁 영화나 공상과학 영화에서도 실물 촬영이 어려운 장면을 찍을 때 많이 쓴다. 실제 부엌과 크기만 약간 작을 뿐 거의 비슷한 ‘모형 부엌’ 장난감을 가지고 노는 아이들을 보노라면 이런 모형을 가지고 미리 체험해 보면서 자기 미래의 삶을 배워 가겠다는 생각이 든다. 알게 모르게 우리에게 모형은 이미 익숙한 생활 환경이다. 그런데 이 모형이 실물 세계에서 컴퓨터 가상세계 속으로 들어오고 있다.&lt;br&gt;디지털 트윈(digital twin). 디지털 트윈은 현실 속의 어떤 사물과 똑같은 쌍둥이를 컴퓨터 가상세계 속에 만들고, 현실에서 발생할 수 있는 상황을 모의 실험해 결과를 예측하는 기술이다. 2010년에 미국 항공우주국에서 우주선의 물리 모델을 위해 디지털 트윈 기술을 적용한 것이 최초이며, 이후 제너럴 일렉트릭에서 제조업에 디지털 트윈을 적용하면서 용어가 확산됐다고 한다. 우리나라에서도 국토교통부와 한국국토정보공사가 한국판 뉴딜 발표를 계기로 올해 처음 시작하는 ‘디지털 트윈 국토’ 시범사업을 추진하고 있다. 우리 국토를 실제와 같게 3차원 가상세계로 구현해 지능형 국토 관리와 국민 삶에 맞춘 문제 해결을 꾀한다는 것이다. 제조업만이 아니라 농업을 비롯한 다양한 분야에서 활발하게 이 기술이 사용되니 이 용어도 자주 등장한다.&lt;br&gt;영어권에서는 ‘트윈’을 반드시 사람이나 동물에게만 쓰는 건 아니지만, 우리말에서 ‘쌍둥이’는 주로 사람이나 동물에 한정해 쓰는 어감이 있다. 그래서 새말모임에서도 직접적 번역어인 ‘디지털 쌍둥이’보다는 ‘디지털 복제’가 제안됐다. 복제란 원형 그대로의 것을 재생해 표현하거나 본디의 것과 똑같이 만들어지는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 ‘디지털’이 어떤 경우에는 숫자 0과 1로 이루어진 세계를 가리키지만 어떤 경우에는 그 디지털 기술을 이용해 만들어진 가상의 세상을 뜻하기도 하는데, 여기서는 ‘가상’의 뜻이 강하므로 ‘가상 복제’라는 말을 대체어로 생각할 수 있다. ‘복제’와 비슷한 말로, 판에 박은 듯이 매우 비슷하게 닮은 사람을 뜻하는 ‘판박이’를 떠올릴 수도 있다.&lt;br&gt;그러나 ‘복제’라는 용어만으로는 ‘디지털 트윈’에서 구현하려는 기술이나 기능의 핵심, 즉 미리 모의 실험하기 위해 디지털 환경을 이용한다는 점이 제대로 표현되지 않는다. 이에 잘 맞는 말이 바로 ‘모형’이다. 모형은 ‘실물을 모방해 만든 물건이나 미술 작품을 만들기 전에 미리 만든 본보기 또는 완성된 작품을 줄여서 만든 본보기’를 가리키는 말이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 새말모임 위원들은 ‘디지털 트윈’을 대신할 말로 ‘가상 모형, 가상 판박이, 가상 복제’ 등의 세 후보를 내놓았다. 국민 2000여명을 대상으로 조사한 결과 응답자의 73.6%가 ‘디지털 트윈’을 쉬운 우리말로 바꾸는 것이 좋다고 했으며, 90.7%가 ‘가상 모형’으로 바꾸는 게 적절하다고 답했다.&lt;br&gt;※ 새말모임은 어려운 외래 새말이 우리 사회에 널리 퍼지기 전에 일반 국민이 이해하기 쉬운 말로 다듬어 국민에게 제공하기 위해 국어, 언론, 통번역, 문학, 정보통신, 보건 등 여러 분야 사람들로 구성된 위원회다. 문화체육관광부와 국립국어원이 모임을 꾸리고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포착] 우크라전 틈타…미얀마軍 마을잔치 공습 ‘전투기 폭격’ 60명 몰살 (영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500012</guid>
      <pubDate>2022-10-25T09:26:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025093211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353462 --&gt;세계의 시선이 우크라이나에 쏠린 사이, 미얀마 사태는 걷잡을 수 없이 악화하고 있다. 특히 오랜 내전을 치러온 미얀마 군부와 소수민족 간 갈등은 갈수록 격해지는 모양새다. 23일(이하 현지시간) 밤에는 소수민족인 카친족을 겨냥한 미얀마 군부의 전투기 공습으로 최소 160명의 사상자가 발생했다.&lt;br&gt;이라와디와 미얀마나우 등 현지매체에 따르면 미얀마 군부는 이날 미얀마 북부 카친주에서 열린 카친독립기구(KIO) 창립 62주년 기념 공연장에 포탄을 퍼부었다. 카친독립군(KIA) 제9여단이 관할하는 파칸 지역 인근 마을 진시에 전투기 3대를 동원해 무차별 폭격을 가했다.&lt;br&gt;미얀마 군부의 공습으로 현장에선 카친독립기구와 카친독립군의 고위 관계자, 아우 라이, 갈라우 요 르위 등 유명 예술가와 주민 등 최소 60명이 죽고 100명이 다쳤다. 이는 지난해 2월 미얀마 군부가 쿠데타로 아웅산 수치 여사의 민선 정부를 축출하고 권력을 장악한 후 단일 공습에서 발생한 사상자로는 최대 규모다. 카친침례교협의회(KBC)의 한 소식통은 사망자가 초기 추정치보다 많을 수 있다고 우려했다.&lt;!-- 그림 1353456 --&gt;&lt;!-- 그림 1353457 --&gt;카친독립군은 “벌써 몇 달째 충돌 없이 지냈다. 우리와 미얀마 군부 사이에 그 어떤 교전도 없었다”며 “미얀마 군부는 민간인이 많은 공연장을 일부러 폭격한 것이다. 비인간적인 전쟁범죄다”라고 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카친독립군 한 관계자는 “폭격 당일 만달레이주 타다우에서 전투기가 이륙했다는 걸 알고 있었다”면서도 “설마 공연장을 공격할 줄은 몰랐다”고 충격을 드러냈다. 복수의 미얀마 공군 조종사 출신 저항군은 미얀마 군부가 야간 공습에 적합한 러시아제 야코블레프(Yak)-130 또는 미그(MIG)-29 전투기를 동원했을 거라고 입을 모으기도 했다.&lt;br&gt;카친독립군은 공습 다음 날인 24일 아침 카친주 마을 모막에서 시민방위군(PDF)과 연합해 미얀마 군부와 교전을 벌였다.&lt;!-- 그림 1353458 --&gt;카친주에서는 미얀마군과 카친족 반군 간의 교전이 수십 년째 이어지고 있다. 양측의 오랜 분쟁으로 발생한 난민만 10만명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카친족은 분리독립과 자치 확대를 꾸준히 요구하고 있다. 1994년 카친족과 미얀마 중앙정부가 평화협정을 체결했으나, 17년만인 2011년 다시 교전이 시작됐다. 이후 몇 차례의 휴전 협상에도 갈등은 계속됐다. 특히 카친족은 지난해 2월 군부의 쿠데타 이후 저항 세력을 지지하며 날을 세웠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘0.35점→0.05점’ 고진영, 가까스로 세계 1위  그러나··</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500018</guid>
      <pubDate>2022-10-25T09:47:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025094107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353468 --&gt;지난 23일 막을 내린 미국여자프로골프(LPGA) 투어 BMW 레이디스 챔피언십에서 기권한 고진영(27)이 가까스로 세계 1위 자리를 지켰다.&lt;br&gt;25일(한국 시간) 발표된 여자 골프 세계 랭킹에 따르면 1, 2위인 고진영과 아타야 티띠꾼(19·태국)의 랭킹 포인트는 각각 7.59점, 7.24점으로 차이가 0.05점까지 줄었다. BMW 레이디스 챔피언십 직전 랭킹 포인트는 각각 고진영이 7.59점, 티띠꾼 7.24점으로 0.35점 차이였다.&lt;br&gt;BMW 레이디스 챔피언십 3라운드까지 티띠꾼이 1위를 달리며 추월이 유력해 보였지만 티띠꾼이 마지막날 흔들리며 6위로 밀려 고진영이 1위를 지킬 수 있었다. 그러나 위기는 계속된다. 고진영이 다음주 일본에서 개막하는 LPGA 투어 토토 재팬 클래식을 건너뛰는 반면, 티띠꾼은 출전할 예정이기 때문이다. 고진영은 최근 손목 부상으로 두 달 가량 쉬다가 복귀한 반면, 티띠꾼은 5개 대회에서 우승 1회 포함 모두 톱 10에 진입했다.&lt;!-- 그림 1353470 --&gt;매주 초 발표되는 골프 세계 랭킹은 최근 2년(104주)간 LPGA, 한국여자프로골프(KLPGA) 등 8개 투어에서 쌓은 포인트를 출전 대회 수로 나누어 산출한다. 투어와 대회, 순위에 따라 포인트가 다르다. 최근 13주 이내 성적에는 가산점을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, BMW 레이디스 챔피언십에서 우승한 리디아 고(25·뉴질랜드)는 5위에서 3위로 두 계단 올랐다. 전인지(28)와 김효주(27)가 나란히 8, 9위에 자리했다. 23일 강원도 평창에서 끝난 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 위믹스 챔피언십에서 우승한 유효주(25)는 397위에서 193위로 도약했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새끼 눈꺼풀에 ‘실명’ 실험…어미는 괴로움에 몸부림쳤다 [김유민의 노견일기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500022</guid>
      <pubDate>2022-10-25T09:58:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025095606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353475 --&gt;새끼 원숭이의 눈꺼풀을 봉합해 1년간 실명 상태로 두고, 갓 출산한 어미 원숭이에게 새끼를 떼 놓고 봉제 인형을 내밀었다. 미국 하버드 의대 마거릿 리빙스턴의 연구실이 행한 실험에 학자들은 연구윤리 위반이라며 논문 철회를 요구하는 서한을 보냈고, 동물보호단체는 실험 중단을 촉구했다. 그러나 하버드대는 “인류의 이익을 위해 연구하는 과학자에게 인신공격이 우려된다”는 입장을 낸 채 일부 실험을 지속하고 있다.&lt;br&gt;르몽드가 22일(현지시간) 동물보호단체 PETA가 고발한 연구내용을 상세하게 전했다. PETA에 따르면 새끼를 빼앗긴 어미 원숭이는 1년간 좁은 공간에서 봉제인형만을 보고 지냈다. 어미 원숭이는 새끼 원숭이가 사라진 뒤 괴로움에 몸부림쳤다. 태어나자마자 떨어진 이들은 우리 안에서 반복적으로 원을 그리면서 돌아다니며 좌절감과 스트레스를 나타냈다. 연구실은 영장류가 무생물에도 애착을 느끼는지 확인하기 위한 실험이라며 지난 9월 미국 국립과학원회보(PNAS)에 그 내용을 실었다.&lt;br&gt;연구실은 이 실험이 인간의 모성 유대를 이해하는 데 도움이 되고, 유산이나 사산을 겪은 여성의 심리적 회복에 필요한 개입을 알아낼 수 있다고 주장한다. 동물 실험윤리에 관한 미국 농무부와 학내 규정, 동료들의 평가 등을 거쳤다며 모성 애착 실험을 계속하겠다고도 했다. 새끼 원숭이의 눈꺼풀을 봉합해 1년간 실명시킨 것에 대해 하버드대는 “실명 실험이 시각 장애, 뇌 발달 등에 대한 중요한 지식을 제공하고 알츠하이머, 뇌암 치료제 개발에 중요한 역할을 했다”고 두둔했다.&lt;!-- 그림 1353476 --&gt;그러나 동물행동학자와 영장류 학자가 주축이 된 과학자 250명은 해당 실험들이 비윤리적인 방식으로 진행됐다며 지난 17일 PNAS에 논문 철회를 요구하는 서한을 보냈다. 스코틀랜드 세인트앤드류대 영장류학자인 캐서린 호바이터는 PNAS에서 보낸 편지에서 “1960년대 이후 우리는 모성 분리에 의존하는 실험이 극도로 위험하다는 것을 알고 있다. 다른 방식으로도 실험을 더욱 잘 할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;PETA 역시 “실험은 잔인할 뿐만 아니라 결함도 많다”며 “하버드대는 이 끔찍한 실험실을 폐쇄하고 원숭이 관련한 모든 사진, 비디오, 진료기록 등을 즉시 공개해야 한다”고 목소리를 높였다. 신경학자이자 프랑스 국립보건의료연구소 윤리위원장인 에르베 쉬네바이스는 과거 동물 실험을 언급하며 “요즘은 동물의 고통에 대한 민감도가 많이 바뀌었다”며 “과학이 우리의 관행에 대한 사회적 인식에서 예외대상이 될 수 없으며 (과학자들의 방법론이 시대와 맞지 않다면) 대안적인 해결책을 찾아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;뇌에 칩이식 해 죽자 “안락사했다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일론 머스크 테슬라 창업자 겸 최고경영자(CEO)가 2016년 설립한 뇌신경 과학 벤처기업 뉴럴링크 역시 원숭이 학대 논란이 불거진 바 있다. 뉴럴링크는 돼지와 원숭이의 뇌에 이 칩을 이식하는 실험을 진행해 왔으며 동물시험 결과 긍정적인 효능을 확인했다고 밝혔다. 지난해 4월에는 유튜브에 AI 마이크로 칩을 뇌에 이식한 원숭이가 생각만으로 ‘퐁’이라는 비디오게임을 하는 영상을 공개했다.&lt;!-- 그림 1272343 --&gt;그러나 뉴럴링크의 이러한 실험 과정에 대해 최근 동물권 보호단체 ‘책임 있는 의학을 위한 의사 위원회(PCRM)’은 뉴럴링크가 동물복지법을 위반했다며 미국 연방정부 조사를 요구했다. 원숭이 뇌에 칩을 이식하는 과정에서 극도의 고통을 안겼고 실험에 참가한 원숭이 23마리 중 15마리도 후유증으로 숨졌다는 것이다. PCRM은 “정보 공개 청구 소송을 통해 약 700장의 원숭이 실험 기록과 부검 보고서를 확보했고 이 문서를 토대로 뉴럴링크와 데이비스 캘리포니아대(UC 데이비스)가 위법한 실험을 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;뉴럴링크는 이같은 주장에 대해 숨진 원숭이 중 상당수는 시체에 이식 수술을 할 수 있도록 연구와 관련 없는 안락사 관련 조건을 만족한 원숭이를 안락사시킨 후 진행됐다고 밝혔다. 부적합한 특수 수술용 접착제를 써서 원숭이를 사망에 이르게 했다는 지적에 대해서도 뉴럴링크는 1마리만 미국 식품의약국(FDA) 승인 접착제인 ‘바이오글루’를 사용한 후 수술 합병증으로 안락사됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;원숭이들이 스트레스로 손가락을 자르는 등 자해한 것으로 보인다는 주장에 대해서는 실험에 쓰인 붉은털 원숭이의 습성에서 비롯된 결과로 보인다고 밝혔다. 붉은털 원숭이는 서로 공격하며 갈등을 해결하는 경우가 많은데 이 과정에서 부상을 입었다는 것이다. 뉴럴링크는 “프로젝트에 참여한 동물에게 그러한 부상은 발생하지 않았다”며 “모든 새로운 의료기기와 치료법은 윤리적으로 인간에게 시험되기 전에 동물에게 시험되야 하고 뉴럴링크도 여기에서 벗어날 수 없다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 665812 --&gt;“한 국가의 위대함과 도덕적 진보는 그 나라의 동물들이 받는 대우로 짐작할 수 있다”는 간디의 말이 틀리지 않다고 믿습니다. 그것은 법과 제도, 시민의식과 양심 어느 하나 빠짐없이 절실하게 필요한 일이기 때문입니다.&lt;br&gt;어떠한 생명이, 그것이 비록 나약하고 말 못하는 동물이라 할지라도 주어진 삶을 온전히 살다 갈 수 있는 사회가 되기를 바라는 마음에서 노견일기를 씁니다. 세상의 모든 슬픔을 유난이라고는 말하지 않았으면 좋겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년♥ 추자현·우효광 ‘뜻밖의 결정’ 내렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500036</guid>
      <pubDate>2022-10-25T10:28:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/06/03/SSI_20190603142318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 962319 --&gt;배우 추자현·우효광 부부가 새로운 도전을 하고 있다. 부부 근황은 추자현 소속사 BH엔터테인먼트 유튜브에서 전해졌다.　&lt;br&gt;추자현과 우효광은 아들과 함께 싱가포르에서 ‘한달살기’ 체험 중이다. 추자현이 출연한 tvN 드라마 ‘작은 아씨들’ 촬영차 들렀다가 한 달 생활해보기로 결정한 것이다.&lt;br&gt;추자현은 싱가포르 친구들과 저녁 식사를 하러 현지 맛집으로 향했다. 여기서 우효광도 깜짝 등장했다. 그는 브이 자를 그리며 한국말로 “안녕하세요”라고 인사했다. 추자현은 “저랑 만난 지 10년 됐고, 한 집에 살고 있는 남자”라고 남편을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추자현은 딤섬을 먹고 브랜드 ‘ZARA’에서 쇼핑을 즐겼다. 그는 “자라가 나라마다 디자인이 다르다. 효광이도 엄청 좋아한다. 여행 가면 옷 안 들고 가고 현지 자라에서 구입한다”고 말했다. 추자현과 우효광은 2012년 중국 드라마 ‘마랄여우적행복시광’에서 만나 연인이 됐고 2017년 결혼했다.&lt;br&gt;부부는 SBS ‘동상이몽-너는 내 운명’에서 행복한 신혼 생활을 공개하며 많은 사랑을 받았다. 우효광은 ‘우블리’라는 별명까지 얻었다. 하지만 지난해 7월 중국 SNS 웨이보에서 우효광이 다른 여성을 무릎에 앉히는 영상이 퍼지면서 비판이 일었다. 우효광은 해당 여성에 대해 “추자현도 아는 지인”이라 해명하며 소속사를 통해 사과했다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년♥ 추자현·우효광 ‘뜻밖의 결정’ 내렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500036</guid>
      <pubDate>2022-10-25T10:28:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/06/03/SSI_20190603142318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 962319 --&gt;배우 추자현·우효광 부부가 새로운 도전을 하고 있다. 부부 근황은 추자현 소속사 BH엔터테인먼트 유튜브에서 전해졌다.　&lt;br&gt;추자현과 우효광은 아들과 함께 싱가포르에서 ‘한달살기’ 체험 중이다. 추자현이 출연한 tvN 드라마 ‘작은 아씨들’ 촬영차 들렀다가 한 달 생활해보기로 결정한 것이다.&lt;br&gt;추자현은 싱가포르 친구들과 저녁 식사를 하러 현지 맛집으로 향했다. 여기서 우효광도 깜짝 등장했다. 그는 브이 자를 그리며 한국말로 “안녕하세요”라고 인사했다. 추자현은 “저랑 만난 지 10년 됐고, 한 집에 살고 있는 남자”라고 남편을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추자현은 딤섬을 먹고 브랜드 ‘ZARA’에서 쇼핑을 즐겼다. 그는 “자라가 나라마다 디자인이 다르다. 효광이도 엄청 좋아한다. 여행 가면 옷 안 들고 가고 현지 자라에서 구입한다”고 말했다. 추자현과 우효광은 2012년 중국 드라마 ‘마랄여우적행복시광’에서 만나 연인이 됐고 2017년 결혼했다.&lt;br&gt;부부는 SBS ‘동상이몽-너는 내 운명’에서 행복한 신혼 생활을 공개하며 많은 사랑을 받았다. 우효광은 ‘우블리’라는 별명까지 얻었다. 하지만 지난해 7월 중국 SNS 웨이보에서 우효광이 다른 여성을 무릎에 앉히는 영상이 퍼지면서 비판이 일었다. 우효광은 해당 여성에 대해 “추자현도 아는 지인”이라 해명하며 소속사를 통해 사과했다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년♥ 추자현·우효광 ‘뜻밖의 결정’ 내렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500036</guid>
      <pubDate>2022-10-25T10:28:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/06/03/SSI_20190603142318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 962319 --&gt;배우 추자현·우효광 부부가 새로운 도전을 하고 있다. 부부 근황은 추자현 소속사 BH엔터테인먼트 유튜브에서 전해졌다.　&lt;br&gt;추자현과 우효광은 아들과 함께 싱가포르에서 ‘한달살기’ 체험 중이다. 추자현이 출연한 tvN 드라마 ‘작은 아씨들’ 촬영차 들렀다가 한 달 생활해보기로 결정한 것이다.&lt;br&gt;추자현은 싱가포르 친구들과 저녁 식사를 하러 현지 맛집으로 향했다. 여기서 우효광도 깜짝 등장했다. 그는 브이 자를 그리며 한국말로 “안녕하세요”라고 인사했다. 추자현은 “저랑 만난 지 10년 됐고, 한 집에 살고 있는 남자”라고 남편을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추자현은 딤섬을 먹고 브랜드 ‘ZARA’에서 쇼핑을 즐겼다. 그는 “자라가 나라마다 디자인이 다르다. 효광이도 엄청 좋아한다. 여행 가면 옷 안 들고 가고 현지 자라에서 구입한다”고 말했다. 추자현과 우효광은 2012년 중국 드라마 ‘마랄여우적행복시광’에서 만나 연인이 됐고 2017년 결혼했다.&lt;br&gt;부부는 SBS ‘동상이몽-너는 내 운명’에서 행복한 신혼 생활을 공개하며 많은 사랑을 받았다. 우효광은 ‘우블리’라는 별명까지 얻었다. 하지만 지난해 7월 중국 SNS 웨이보에서 우효광이 다른 여성을 무릎에 앉히는 영상이 퍼지면서 비판이 일었다. 우효광은 해당 여성에 대해 “추자현도 아는 지인”이라 해명하며 소속사를 통해 사과했다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘욘더’ ‘나를 죽여줘’ 등 죽음과 그 뒤를 다룬 콘텐츠 봇물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500037</guid>
      <pubDate>2022-10-25T10:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025103059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353509 --&gt;세상을 떠난 아내의 기억으로 설계된 가상공간에서 아내와 재회해 이승에서 얻지 못한 아들을 안아본다는 ‘욘더’(감독 이준익)가 온라인동영상서비스(OTT) 티빙에서 상당한 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;오랜 시간을 투자해 만드는 과학(SF) 장르가 드라마 시리즈로도 파고들었다. 막대한 투자로 드라마 시리즈 제작진이 컴퓨터그래픽(CG)과 같은 후반 작업을 충실히 밀어붙일 여건이 만들어진 게 뒷받침이 됐다. 여기에 살아온 날을 아름답게 마무리하려는 ‘웰다잉’(Well-Dying) 문화가 접목돼 다양한 방식으로 죽음을 바라보는 시각과 고민을 풀어낸다.&lt;br&gt;2018년 연명의료결정법이 시행된 이후 국립연명의료관리기관에 따르면 지난달 말 기준 국내에서 연명의료 중단 의향서를 등록한 사람이 146만명을 넘어섰다. 지난 6월에는 안규백 더불어민주당 의원이 ‘조력존엄사 법안’을 대표발의했다. 연명의료 중단과 같은 소극적 존엄사와 달리 조력 존엄사는 말기에 이르거나 소생 가능성이 부족한 환자가 의사의 도움을 받아 스스로 삶을 종결하는 한결 적극적인 개념이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 주말 여섯 회 모두가 공개된 ‘욘다’는 김장환 작가의 원작 소설 ‘굿바이 욘더’를 휴먼 멜로와 스릴러, SF를 뒤섞어 버무린 이 감독의 솜씨가 돋보였다. 가까운 미래인 2032년 안락사법 통과로 죽음 이후의 세계에 눈을 뜬 사회의 모습을 설득력있게 그려냈다. 닥터 K(정진영 분)와 세이렌(이정은)을 향해 재현(신하균)이 “당신들이 말하는 천국이 이런 것이냐”고 묻는다. 죽음과 그 뒤를 둘러싸고 고민해 볼 철학적인 질문들을 고루 담아냈다.&lt;!-- 그림 1353510 --&gt;죽음과 죽음 이후를 다루는 콘텐츠는 영화, 지상파 드라마와 케이블 예능까지 확산하고 있다. ‘욘더’가 안락사가 허용된 뒤의 문제를 다룬다면, 영화 ‘나를 죽여줘’(감독 최익환)는 선천적 지체 장애를 가진 아들(안승균)과 그에게 헌신하는 유명작가 아버지(장현성)가 서로 특별한 보호자가 된다는 내용으로 안락사를 정면 해부한다. 아버지가 자신의 몸에 이상이 생긴 것을 알게 되면서 장애인의 삶, 존엄한 죽음에 대해 치열하게 고민하는 과정을 그렸다.&lt;br&gt;KBS 2에서 최근 종영된 수목 드라마 ‘당신이 소원을 말하면’은 고비에 내몰린 청년이 호스피스 병동에서 사람들의 마지막 소원을 들어주며 위로를 선사하는 줄거리였다. 죽음이 모든 것의 끝을 의미하는 것이 아니라 새로운 시작이라는 메시지를 담아냈다.&lt;!-- 그림 1353512 --&gt;지난주 시작한 MBC 수목드라마 ‘일당백집사’는 고인의 마지막 소원을 들어주는 장례지도사가 주인공으로 등장한다. 죽은 사람과 대화할 수 있는 능력을 지닌 장례지도사 백동주(혜리)가 죽음을 앞두거나, 죽은 사람들의 사연에 귀를 기울인다는 내용이다. 심소연 PD는 “슬플 수 있는 이야기를 담백하게, 혹은 유쾌하게 다른 방식으로 풀어내려고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;IHQ의 OTT 바바요를 통해 공개되는 체험 예능 ‘죽여주는 서비스’는 시즌2를 선보이는 등 안착하고 있다. ‘부고 문자’를 보낸 뒤 장례식장에 설치된 관에 들어가는 등 몰래카메라를 진행하면서 죽음을 마주한다는 내용이다. 지난주에는 15회 ‘탈북민의 죽기 하루 전’과 16회 ‘탈북민의 미리 하는 장례식’이 공개됐다. 평양 출신으로 2015년 자유를 찾아 남쪽을 찾은 나민희씨가 사연을 들려줬다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘욘더’ ‘나를 죽여줘’ 등 죽음과 그 뒤를 다룬 콘텐츠 봇물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500037</guid>
      <pubDate>2022-10-25T10:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025103059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353509 --&gt;세상을 떠난 아내의 기억으로 설계된 가상공간에서 아내와 재회해 이승에서 얻지 못한 아들을 안아본다는 ‘욘더’(감독 이준익)가 온라인동영상서비스(OTT) 티빙에서 상당한 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;오랜 시간을 투자해 만드는 과학(SF) 장르가 드라마 시리즈로도 파고들었다. 막대한 투자로 드라마 시리즈 제작진이 컴퓨터그래픽(CG)과 같은 후반 작업을 충실히 밀어붙일 여건이 만들어진 게 뒷받침이 됐다. 여기에 살아온 날을 아름답게 마무리하려는 ‘웰다잉’(Well-Dying) 문화가 접목돼 다양한 방식으로 죽음을 바라보는 시각과 고민을 풀어낸다.&lt;br&gt;2018년 연명의료결정법이 시행된 이후 국립연명의료관리기관에 따르면 지난달 말 기준 국내에서 연명의료 중단 의향서를 등록한 사람이 146만명을 넘어섰다. 지난 6월에는 안규백 더불어민주당 의원이 ‘조력존엄사 법안’을 대표발의했다. 연명의료 중단과 같은 소극적 존엄사와 달리 조력 존엄사는 말기에 이르거나 소생 가능성이 부족한 환자가 의사의 도움을 받아 스스로 삶을 종결하는 한결 적극적인 개념이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 주말 여섯 회 모두가 공개된 ‘욘다’는 김장환 작가의 원작 소설 ‘굿바이 욘더’를 휴먼 멜로와 스릴러, SF를 뒤섞어 버무린 이 감독의 솜씨가 돋보였다. 가까운 미래인 2032년 안락사법 통과로 죽음 이후의 세계에 눈을 뜬 사회의 모습을 설득력있게 그려냈다. 닥터 K(정진영 분)와 세이렌(이정은)을 향해 재현(신하균)이 “당신들이 말하는 천국이 이런 것이냐”고 묻는다. 죽음과 그 뒤를 둘러싸고 고민해 볼 철학적인 질문들을 고루 담아냈다.&lt;!-- 그림 1353510 --&gt;죽음과 죽음 이후를 다루는 콘텐츠는 영화, 지상파 드라마와 케이블 예능까지 확산하고 있다. ‘욘더’가 안락사가 허용된 뒤의 문제를 다룬다면, 영화 ‘나를 죽여줘’(감독 최익환)는 선천적 지체 장애를 가진 아들(안승균)과 그에게 헌신하는 유명작가 아버지(장현성)가 서로 특별한 보호자가 된다는 내용으로 안락사를 정면 해부한다. 아버지가 자신의 몸에 이상이 생긴 것을 알게 되면서 장애인의 삶, 존엄한 죽음에 대해 치열하게 고민하는 과정을 그렸다.&lt;br&gt;KBS 2에서 최근 종영된 수목 드라마 ‘당신이 소원을 말하면’은 고비에 내몰린 청년이 호스피스 병동에서 사람들의 마지막 소원을 들어주며 위로를 선사하는 줄거리였다. 죽음이 모든 것의 끝을 의미하는 것이 아니라 새로운 시작이라는 메시지를 담아냈다.&lt;!-- 그림 1353512 --&gt;지난주 시작한 MBC 수목드라마 ‘일당백집사’는 고인의 마지막 소원을 들어주는 장례지도사가 주인공으로 등장한다. 죽은 사람과 대화할 수 있는 능력을 지닌 장례지도사 백동주(혜리)가 죽음을 앞두거나, 죽은 사람들의 사연에 귀를 기울인다는 내용이다. 심소연 PD는 “슬플 수 있는 이야기를 담백하게, 혹은 유쾌하게 다른 방식으로 풀어내려고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;IHQ의 OTT 바바요를 통해 공개되는 체험 예능 ‘죽여주는 서비스’는 시즌2를 선보이는 등 안착하고 있다. ‘부고 문자’를 보낸 뒤 장례식장에 설치된 관에 들어가는 등 몰래카메라를 진행하면서 죽음을 마주한다는 내용이다. 지난주에는 15회 ‘탈북민의 죽기 하루 전’과 16회 ‘탈북민의 미리 하는 장례식’이 공개됐다. 평양 출신으로 2015년 자유를 찾아 남쪽을 찾은 나민희씨가 사연을 들려줬다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘욘더’ ‘나를 죽여줘’ 등 죽음과 그 뒤를 다룬 콘텐츠 봇물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500037</guid>
      <pubDate>2022-10-25T10:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025103059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353509 --&gt;세상을 떠난 아내의 기억으로 설계된 가상공간에서 아내와 재회해 이승에서 얻지 못한 아들을 안아본다는 ‘욘더’(감독 이준익)가 온라인동영상서비스(OTT) 티빙에서 상당한 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;오랜 시간을 투자해 만드는 과학(SF) 장르가 드라마 시리즈로도 파고들었다. 막대한 투자로 드라마 시리즈 제작진이 컴퓨터그래픽(CG)과 같은 후반 작업을 충실히 밀어붙일 여건이 만들어진 게 뒷받침이 됐다. 여기에 살아온 날을 아름답게 마무리하려는 ‘웰다잉’(Well-Dying) 문화가 접목돼 다양한 방식으로 죽음을 바라보는 시각과 고민을 풀어낸다.&lt;br&gt;2018년 연명의료결정법이 시행된 이후 국립연명의료관리기관에 따르면 지난달 말 기준 국내에서 연명의료 중단 의향서를 등록한 사람이 146만명을 넘어섰다. 지난 6월에는 안규백 더불어민주당 의원이 ‘조력존엄사 법안’을 대표발의했다. 연명의료 중단과 같은 소극적 존엄사와 달리 조력 존엄사는 말기에 이르거나 소생 가능성이 부족한 환자가 의사의 도움을 받아 스스로 삶을 종결하는 한결 적극적인 개념이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 주말 여섯 회 모두가 공개된 ‘욘다’는 김장환 작가의 원작 소설 ‘굿바이 욘더’를 휴먼 멜로와 스릴러, SF를 뒤섞어 버무린 이 감독의 솜씨가 돋보였다. 가까운 미래인 2032년 안락사법 통과로 죽음 이후의 세계에 눈을 뜬 사회의 모습을 설득력있게 그려냈다. 닥터 K(정진영 분)와 세이렌(이정은)을 향해 재현(신하균)이 “당신들이 말하는 천국이 이런 것이냐”고 묻는다. 죽음과 그 뒤를 둘러싸고 고민해 볼 철학적인 질문들을 고루 담아냈다.&lt;!-- 그림 1353510 --&gt;죽음과 죽음 이후를 다루는 콘텐츠는 영화, 지상파 드라마와 케이블 예능까지 확산하고 있다. ‘욘더’가 안락사가 허용된 뒤의 문제를 다룬다면, 영화 ‘나를 죽여줘’(감독 최익환)는 선천적 지체 장애를 가진 아들(안승균)과 그에게 헌신하는 유명작가 아버지(장현성)가 서로 특별한 보호자가 된다는 내용으로 안락사를 정면 해부한다. 아버지가 자신의 몸에 이상이 생긴 것을 알게 되면서 장애인의 삶, 존엄한 죽음에 대해 치열하게 고민하는 과정을 그렸다.&lt;br&gt;KBS 2에서 최근 종영된 수목 드라마 ‘당신이 소원을 말하면’은 고비에 내몰린 청년이 호스피스 병동에서 사람들의 마지막 소원을 들어주며 위로를 선사하는 줄거리였다. 죽음이 모든 것의 끝을 의미하는 것이 아니라 새로운 시작이라는 메시지를 담아냈다.&lt;!-- 그림 1353512 --&gt;지난주 시작한 MBC 수목드라마 ‘일당백집사’는 고인의 마지막 소원을 들어주는 장례지도사가 주인공으로 등장한다. 죽은 사람과 대화할 수 있는 능력을 지닌 장례지도사 백동주(혜리)가 죽음을 앞두거나, 죽은 사람들의 사연에 귀를 기울인다는 내용이다. 심소연 PD는 “슬플 수 있는 이야기를 담백하게, 혹은 유쾌하게 다른 방식으로 풀어내려고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;IHQ의 OTT 바바요를 통해 공개되는 체험 예능 ‘죽여주는 서비스’는 시즌2를 선보이는 등 안착하고 있다. ‘부고 문자’를 보낸 뒤 장례식장에 설치된 관에 들어가는 등 몰래카메라를 진행하면서 죽음을 마주한다는 내용이다. 지난주에는 15회 ‘탈북민의 죽기 하루 전’과 16회 ‘탈북민의 미리 하는 장례식’이 공개됐다. 평양 출신으로 2015년 자유를 찾아 남쪽을 찾은 나민희씨가 사연을 들려줬다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원조 가을 여왕’ 김수지 vs 가을까지 강해진 ‘대세’ 박민지 “가을여왕 가리자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500038</guid>
      <pubDate>2022-10-25T10:41:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003003742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345367 --&gt;‘원조 가을 여왕’과 가을까지 강해진 ‘대세’가 맞붙는다.&lt;br&gt;올 가을 대회를 양분 하다시피 하고 있는 박민지(24)와 김수지(26)가 27일부터 나흘 동안 제주 서귀포시 핀크스 골프클럽(파72·6727야드)에서 열리는 한국여자프로골프(KLPGA)투어 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식(총상금 8억원)에서 ‘가을 여왕’ 자리를 두고 진검 승부를 벌인다. 9월 이후 둘은 나란히 2차례씩 우승을 기록하고 있다.&lt;br&gt;지난해까지 박민지는 가을이 되면 리더보드 상단에서 이름을 찾기 어려웠다. 하지만 9월에 열린 메이저대회 KB금융 스타 챔피언십에서 가을 징크스를 극복하더니 하이트 진로 챔피언십에서는 ‘가을 강자’로 등극했다.&lt;!-- 그림 1340617 --&gt;김수지는 지난해 가을에 2승을 거두며 혜성처럼 등장했다. 올해도 9월 한 달 동안 최고 상금 대회 하나금융그룹 챔피언십을 포함해 2승을 따내 원조 ‘가을 여왕’의 위력을 과시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이번 대전은 올 시즌 상금왕을 가리는 승부처가 될 전망이다. 김수지는 올 시즌 상금이 12억6458만원으로 박민지보다 2억5253만원 뒤져있다. 때문에 박민지가 이 대회 우승 상금 1억4400만원을 타게 되면 이후 대회에 상관 없이 상금왕이 된다. 반면 김수지가 우승컵을 들어 올리면 남은 2개 대회에서도 상금왕 경쟁이 치열하게 전개된다.&lt;br&gt;이번 대회에는 이 둘만 있는 것이 아니다. 박민지와 김수지는 디펜딩 챔피언 김효주(27)를 넘어야 한다. 미국 여자프로골프(LPGA) 투어에서 5차례 우승한 김효주는 KLPGA투어에서도 14차례나 정상에 올라 국내 무대에 유난히 강하다. 특히 지난 23일 끝난 LPGA투어 BMW 레이디스 챔피언십에서 우승 경쟁 끝에 공동 3위를 차지하는 등 컨디션이 나쁘지 않다.&lt;!-- 그림 1352654 --&gt;지난주 위믹스 챔피언십에서 깜짝 우승해 6년 무명 신세를 벗어던진 유효주(25)도 우승을 노린다. 이밖에 우승 없이 상금랭킹 3위에 올라 있는 이예원(19)과 유해란(21), 임희정(22), 박지영(26), 정윤지(22), 지한솔(26), 홍정민(20), 이가영(23) 등 상금랭킹 10걸이 모두 출전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고전이 천만 관객 문화콘텐츠가 되기 위해 필요한 것은…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500040</guid>
      <pubDate>2022-10-25T10:56:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/11/04/SSI_20191104183359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1014175 --&gt;국내 영화나 OTT에서 제작한 드라마 등에는 고전이나 역사를 다룬 것들이 쏟아져 나오고 있다. 이런 드라마나 영화는 사실과 허구를 교묘하게 섞어 사람들의 흥미를 끌고 있다. 이 때문에 고전이나 역사적 사실을 바탕으로 한 콘텐츠 제작에 대한 관심이 높아지고 있다. 그렇다면 고전과 역사가 현대 문화콘텐츠로 성공적으로 옷을 갈아입기 위해 필요한 요소는 무엇일까.&lt;br&gt;유동환 건국대 문화콘텐츠학과 교수는 한국고전번역원이 최근 발행한 계간소식지 ‘고전사계’ 가을호에서 고전의 한 문장을 성공적인 문화콘텐츠로 바꾸기 위해 필요한 것은 ‘도장깨기’와 ‘창조적 왜곡’이라는 주장을 내놨다.&lt;br&gt;유 교수는 지난 7월 영화관입장권통합전산망 통계를 기준으로 관람 가능인구 한계선이라는 1000만명 관객을 불러모은 영화 중 명량, 암살, 광해-왕이 된 남자, 택시운전사, 태극기 휘날리며 등이 각색실화(팩션)를 대상으로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작품성과 흥행이라는 두 마리 토끼를 잡은 연극 ‘이 爾’(2000)와 최초의 천만 영화 ‘왕의 남자’(2005)는 조선왕조실록 연산군일기 11년 12월 29일에 나온 한 문장에서 시작됐다. 영화 ‘광해, 왕이 된 남자’ 역시 실록 광해군일기 8년 2월 28일 ‘숨겨야 할 일은 조보에 내지 말라 이르다’라는 한 문장에서 시작됐다는 것이다.&lt;br&gt;유 교수는 역사나 문학 고전 속에 담긴 수많은 구절 중 ‘운명의 한 구절’을 찾아내는 것은 창작자의 촉이라고 지적했다. 여기서 창작자의 촉이란 일반적 사실 정보가 아니라 갈등과 희구라는 모티프를 간직하고 있어 이야기 가치가 높은 구절을 찾아내는 것으로 자신의 엉뚱하고 발칙한 질문을 던지는 것에서 출발한다고 설명했다.&lt;!-- 그림 410094 --&gt;온 국민이 역사수업에서 배운 명량대첩에 대해서도 창작자가 “도대체 이순신은 무슨 생각으로 12척의 배로 수백 척의 배를 무찌를 수 있다고 믿었을까”라는 질문을 던졌기 때문에 영화 ‘명량’이 나올 수 있었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 위해서는 소설가 김탁환의 글을 빌어 고전에서 발견한 질문을 중심으로 시공간이라는 무대, 인물, 사건이라는 스토리의 3요소에 포함할 모든 정보를 끈질기고 치밀하게 조사하고 숙성시키는 시간이 필요하다고 말한다. 이를 위한 취재에서 ‘무엇을 모르는가를 더 많이 알아야 더 많이 가정할 수 있다’고 하면서 ‘모름의 목록’을 만들어야 한다는 김탁환의 목소리를 인용하고 있다. 소설이나 시나리오, 대본 등이 나오기 전에 모르는 것들을 도장깨기 하는 식으로 10배 이상의 취재를 해야 한다는 것이다.&lt;!-- 그림 1176811 --&gt;또 창작자의 도장깨기로 만들어진 취재노트가 시나리오로 바뀌기 위해서는 창조적 왜곡이 필요하다고 유 교수는 강조하고 있다. 이 과정에서 ‘조선구마사’나 ‘설강화’ 등을 중심으로 일어난 역사왜곡 논쟁은 물론 OTT 영상에서 폭력, 투쟁, 성 같은 장르편향적 개념 치중 현상은 창작자와 전문연구자들에게 중요한 문제라고 지적했다.&lt;br&gt;유 교수는 “영화 방자전처럼 주인공을 바꿔보거나 로미오와 줄리엣의 배경을 현대 뉴욕 맨해튼 슬럼가로 가져온 웨스트 사이드 스토리처럼 뒤섞음과 뒤집기를 허락하는 과정에서 새로운 고전은 탄생할 수 있다”며 “고전을 죽여야 고전을 살리는 문화콘텐츠가 탄생할 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리지, 음주운전 자숙 끝 복귀 시동…달라진 외모 눈길</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500059</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:28:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025112742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353552 --&gt;걸그룹 애프터스쿨 출신 리지(박수영)가 새 프로필 사진을 공개하며 복귀 시동을 걸었다.&lt;br&gt;리지는 25일 인스타그램에 새 프로필 사진 여러 장을 공개했다. 사진 속 리지는 이전과는 사뭇 달라진 성숙한 분위기를 자아내며 다양한 포즈를 취하고 있다.&lt;!-- 그림 1353553 --&gt;앞서 리지는 지난 24일 새 소속사인 비케이이엔티와 전속계약을 맺었다는 소식을 전했다. 소속사는 “넘치는 끼와 밝은 에너지를 가진 리지와 함께하게 돼 기쁘다”며 “리지가 다방면으로 활발하게 활동할 수 있도록 전폭적으로 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이로써 리지는 음주운전으로 자숙에 들어간 지 약 1년 5개월 만에 새 소속사에서 새 출발을 하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리지는 지난해 5월 면허취소 수준의 음주 상태로 차를 몰다 영동대교 남단 교차로 근처에서 앞서가던 택시를 들이받는 사고를 냈다. 법원은 리지에게 벌금 1500만원을 선고했다.&lt;!-- 그림 1353554 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리지, 음주운전 자숙 끝 복귀 시동…달라진 외모 눈길</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500059</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:28:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025112742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353552 --&gt;걸그룹 애프터스쿨 출신 리지(박수영)가 새 프로필 사진을 공개하며 복귀 시동을 걸었다.&lt;br&gt;리지는 25일 인스타그램에 새 프로필 사진 여러 장을 공개했다. 사진 속 리지는 이전과는 사뭇 달라진 성숙한 분위기를 자아내며 다양한 포즈를 취하고 있다.&lt;!-- 그림 1353553 --&gt;앞서 리지는 지난 24일 새 소속사인 비케이이엔티와 전속계약을 맺었다는 소식을 전했다. 소속사는 “넘치는 끼와 밝은 에너지를 가진 리지와 함께하게 돼 기쁘다”며 “리지가 다방면으로 활발하게 활동할 수 있도록 전폭적으로 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이로써 리지는 음주운전으로 자숙에 들어간 지 약 1년 5개월 만에 새 소속사에서 새 출발을 하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리지는 지난해 5월 면허취소 수준의 음주 상태로 차를 몰다 영동대교 남단 교차로 근처에서 앞서가던 택시를 들이받는 사고를 냈다. 법원은 리지에게 벌금 1500만원을 선고했다.&lt;!-- 그림 1353554 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올림픽도 주목한 ‘김연아 결혼’…“아이스 퀸 같았다” 축하 메시지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500062</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:35:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025113508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353560 --&gt;국제올림픽위원회 공식 홈페이지에 ‘피겨 여왕’ 김연아(32)의 결혼 소식과 함께 축하 메시지가 올라왔다.&lt;br&gt;25일(한국시간) 올림픽 공식 홈페이지에는 “올림픽 피겨 스케이팅 스타 김연아가 멋진 결혼식 사진을 공유했다”는 제목의 글이 게재됐다.&lt;br&gt;해당 글에는 “2010 밴쿠버 올림픽 금메달리스트이자 2014 소치 올림픽 은메달리스트인 김연아는 지난 22일 성악가인 고우림과 서울 신라호텔에서 결혼했다”면서 “김연아는 자신의 인스타그램 계정에 결혼사진을 공개했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “흰색 웨딩드레스를 입은 김연아는 그녀의 별명인 ‘아이스 퀸’ 같았다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1352808 --&gt;글에는 김연아의 결혼 소감과 남편인 고우림과 만나게 된 계기 등도 자세하게 소개됐다.&lt;br&gt;김연아가 올림픽과 관련한 활동을 계속 이어갈 것이라는 내용도 담겼다. 올림픽 측은 “김연아는 2024 강원동계청소년올림픽대회(유스올림픽)의 공식 홍보대사”라며 “김연아는 다음 세대에게 올림픽의 가치를 알리고 홍보할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 김연아와 고우림은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼에서 처음 만나 연인으로 발전했다. 두 사람은 3년간의 열애 끝에 지난 22일 서울 장충동 신라호텔에서 비공개 결혼식을 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아나콘다에 팔 물려 프로그램 폐지…생활고 겪은 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500063</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:38:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025113853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353561 --&gt;배우 정정아가 KBS ‘도전! 지구탐험대’ 촬영 도중 발생한 방송사고 이후 겪은 스트레스 등을 털어놨다.&lt;br&gt;정정아는 지난 21일 공개된 웹 예능 ‘심야신당’에 출연해 과거 아마존 우림에서 당한 방송사고를 언급했다.&lt;br&gt;정정아는 ‘가장 힘들었던 순간’을 묻는 말에 “오래 전 사건이라 얘기하고 싶지 않은데 아마존에 간 게 제 인생의 터닝포인트였다”며 “보통 터닝포인트를 겪으면 더 잘되는데 저는 이 사건 이후 많은 상황이 생겼고 방송을 못 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정정아가 언급한 사건은 2005년 ‘도전! 지구탐험대’ 촬영 도중 발생했다. 그는 당시 아나콘다에게 팔을 물리는 중상을 입었고, 이 사건으로 프로그램은 폐지됐다.&lt;br&gt;정정아는 스스로 프로그램이 폐지된 것에 대한 죄책감에 시달렸다고 했다. 그는 “저는 남한테 상처 주는 게 싫다. 그런데 한 가정의 가장이자 아버지이자 남편이자 아들의 직장을 뺏었다는 생각이 들었다”며 “사건에 대한 기사화를 원하지 않았는데 친한 선배가 제 얘기를 기자에게 말하면서 기사가 쏟아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “이것보다 3년간 공백 이후 다시 복귀하려고 했는데 안 된 게 더 스트레스였다. 회사가 있는 것도 아니고, 인맥이 좋은 것도 아니라 재기할 힘이 없었다. 그 시기 우울증이 확 왔다”고 털어놔 안타까움을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아나콘다에 팔 물려 프로그램 폐지…생활고 겪은 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500063</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:38:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025113853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353561 --&gt;배우 정정아가 KBS ‘도전! 지구탐험대’ 촬영 도중 발생한 방송사고 이후 겪은 스트레스 등을 털어놨다.&lt;br&gt;정정아는 지난 21일 공개된 웹 예능 ‘심야신당’에 출연해 과거 아마존 우림에서 당한 방송사고를 언급했다.&lt;br&gt;정정아는 ‘가장 힘들었던 순간’을 묻는 말에 “오래 전 사건이라 얘기하고 싶지 않은데 아마존에 간 게 제 인생의 터닝포인트였다”며 “보통 터닝포인트를 겪으면 더 잘되는데 저는 이 사건 이후 많은 상황이 생겼고 방송을 못 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정정아가 언급한 사건은 2005년 ‘도전! 지구탐험대’ 촬영 도중 발생했다. 그는 당시 아나콘다에게 팔을 물리는 중상을 입었고, 이 사건으로 프로그램은 폐지됐다.&lt;br&gt;정정아는 스스로 프로그램이 폐지된 것에 대한 죄책감에 시달렸다고 했다. 그는 “저는 남한테 상처 주는 게 싫다. 그런데 한 가정의 가장이자 아버지이자 남편이자 아들의 직장을 뺏었다는 생각이 들었다”며 “사건에 대한 기사화를 원하지 않았는데 친한 선배가 제 얘기를 기자에게 말하면서 기사가 쏟아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “이것보다 3년간 공백 이후 다시 복귀하려고 했는데 안 된 게 더 스트레스였다. 회사가 있는 것도 아니고, 인맥이 좋은 것도 아니라 재기할 힘이 없었다. 그 시기 우울증이 확 왔다”고 털어놔 안타까움을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60대인데…‘친구 딸’ 오해받는 미녀 개그우먼 1호</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500064</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:40:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025114045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353562 --&gt;60대 개그우먼 김보화가 동안 미모를 자랑했다.&lt;br&gt;지난 24일 방송된 MBN ‘한번 더 체크타임’에는 미녀 개그우먼 1호 김보화가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 이수지는 김보화의 20대부터 60대까지 사진을 보고 “30대보다 지금이 훨씬 어려보인다. 세월이 역행하는 느낌이다”라고 감탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김보화는 “어느날 친구와 어두운 시장 골목을 지난 적 있는데 친구 지인이 ‘오늘은 따님이랑 어디 가시나 봐요’라고 했다. 그래서 내 친구가 화내고 그랬다”고 동안으로 인해 생긴 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;이어 ‘건강한 집’ 출연 이유에 대해서는 “동안이라는 소리를 좀 듣긴 하지만 60대가 되다 보니까 피부가 늙어보이는 것 같고 걱정이 많이 되더라. 8년 전부터 전원생활을 하고 있는데 야외 활동을 많이 할 수밖에 없지 않나. 자고나면 주름살, 기미가 많이 올라와서 얼굴이 늙는 듯한 기분이 든다”고 피부 고민을 토로했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60대인데…‘친구 딸’ 오해받는 미녀 개그우먼 1호</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500064</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:40:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025114045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353562 --&gt;60대 개그우먼 김보화가 동안 미모를 자랑했다.&lt;br&gt;지난 24일 방송된 MBN ‘한번 더 체크타임’에는 미녀 개그우먼 1호 김보화가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 이수지는 김보화의 20대부터 60대까지 사진을 보고 “30대보다 지금이 훨씬 어려보인다. 세월이 역행하는 느낌이다”라고 감탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김보화는 “어느날 친구와 어두운 시장 골목을 지난 적 있는데 친구 지인이 ‘오늘은 따님이랑 어디 가시나 봐요’라고 했다. 그래서 내 친구가 화내고 그랬다”고 동안으로 인해 생긴 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;이어 ‘건강한 집’ 출연 이유에 대해서는 “동안이라는 소리를 좀 듣긴 하지만 60대가 되다 보니까 피부가 늙어보이는 것 같고 걱정이 많이 되더라. 8년 전부터 전원생활을 하고 있는데 야외 활동을 많이 할 수밖에 없지 않나. 자고나면 주름살, 기미가 많이 올라와서 얼굴이 늙는 듯한 기분이 든다”고 피부 고민을 토로했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대들보 부재, 톱스타 이적, WNBA 상륙…혼돈의 여자농구 왕좌의 게임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500065</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:44:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025114154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353563 --&gt;&lt;!-- 그림 1353564 --&gt;한국 여자농구의 대들보 박지수가 건강 문제로 잠시 쉬어간다. 여자농구 톱스타 김단비는 유니폼을 갈아입었다. 미국여자프로농구(WNBA)에서 뛰는 ‘하프 코리안’ 키아나 스미스가 국내 코트에 상륙한다.&lt;br&gt;여느 때보다 심상치 않은 변화가 많은 2022~23 여자프로농구가 30일 인천 신한은행과 청주 KB의 개막전을 시작으로 5개월의 대장정에 돌입한다.&lt;br&gt;25일 WKBL이 6개 팀 선수 전원과 팬, 미디어를 대상으로 실시한 설문조사를 보면 아산 우리은행이 우승 1순위다. 디펜딩 챔피언 KB가 그 다음.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2012년부터 위성우 감독이 이끌고 있는 우리은행은 6시즌 연속 올스타 팬 투표 1위를 차지한 ‘멀티플레이어’ 김단비를 영입했다. 보상 선수로 김소니아를 신한은행으로 보내긴 했지만 김단비와 박혜진, 박지현, 김정은 등 기존 선수들의 시너지가 강력할 것으로 보인다.&lt;br&gt;김완수 감독이 지휘봉을 잡은 지난 시즌 정규리그와 챔피언결정전을 휩쓸며 통합 우승을 이룬 KB는 공황 장애 진단을 받은 박지수 없이 시즌을 시작해야 한다. 최근 박지수가 팀 연습경기를 관전하는 모습이 포착되기는 했으나 복귀 시점은 불투명하다. 이와 관련 위 감독은 “여자농구의 기둥인 박지수가 건강 이상으로 못 나온다고 하니 이런 평가가 나온 것 같다”며 “시즌 뒤 옳은 평가였다는 이야기를 들을 수 있게 최선을 다하겠다”고 말했다. 김 감독은 “비시즌 때 다른 선수들이 열심히 해줬기 때문에, (박지수의 부재는) 위기가 아니라 기회가 될 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외국 국적 동포 선수로는 사상 처음 WKBL 신입 선수 선발회 전체 1순위로 지명되어 용인 삼성생명 유니폼을 입은 가드 스미스의 활약도 관심이다. 미국인 아버지와 한국인 어머니 사이에서 태어난 그는 올해 초 루이빌 대학을 전미대학체육협회(NCAA) 여자농구 톱4로 올려 놓았고, 여세를 몰아 WNBA 신인 드래프트 전체 16순위로 LA 스파크스에 입단해 데뷔 시즌을 무난하게 소화했다. 기량은 이미 인정받고 있는 만큼 한국 농구에 얼마나 적응하느냐가 관건일 것으로 보인다. 임근배 삼성생명 감독은 해결사 역할을 기대했다. 임 감독은 “팀의 가려운 부분을 긁어줄 수 있는 선수”라며 “팀이 힘든 상황에 처했을 때 그 부분을 해결해 줄 것”이라고 치켜세웠다.&lt;br&gt;새 시즌 유일한 신임 사령탑인 김도완 부천 하나원큐 감독은 팀이 최하위 평가를 받자 “뚜껑을 열어보면 다를 것”이라며 “잡초처럼 어려운 상황을 꿋꿋하게 이겨내겠다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김숙, 김희철 면전에 대놓고 “위아래 없기로 유명”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500066</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025114723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353565 --&gt;코미디언 김숙이 김희철을 향해 돌직구를 날렸다.&lt;br&gt;지난 23일 방송된 KBS 2TV 예능 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’(이하 ‘당나귀 귀’) 179회에서는 김희철이 새 MC로 합류했다.&lt;br&gt;이날 김숙은 “농구 대통령(허재) 뒤를 이어 우주 대통령이 왔다”고 소개했고 전현무는 “저는 희철 씨 바로 합격인게 돌직구를 잘 날린다”며 환영의 마음을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김숙은 “그리고 위아래 없는 걸로 유명하지 않냐”고 폭로했고, 김희철은 불쾌해하기는커녕 “저야 뭐 버릇없는 연예인으로 유명하니까”라고 받아쳐 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김숙, 김희철 면전에 대놓고 “위아래 없기로 유명”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500066</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025114723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353565 --&gt;코미디언 김숙이 김희철을 향해 돌직구를 날렸다.&lt;br&gt;지난 23일 방송된 KBS 2TV 예능 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’(이하 ‘당나귀 귀’) 179회에서는 김희철이 새 MC로 합류했다.&lt;br&gt;이날 김숙은 “농구 대통령(허재) 뒤를 이어 우주 대통령이 왔다”고 소개했고 전현무는 “저는 희철 씨 바로 합격인게 돌직구를 잘 날린다”며 환영의 마음을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김숙은 “그리고 위아래 없는 걸로 유명하지 않냐”고 폭로했고, 김희철은 불쾌해하기는커녕 “저야 뭐 버릇없는 연예인으로 유명하니까”라고 받아쳐 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, 분데스리가-프리미어리그 이어 이번엔 프리메라리가?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500067</guid>
      <pubDate>2022-10-25T12:00:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025115440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘독일 분데스리가, 잉글랜드 프리미어리그(EPL)에 이어 이번엔 스페인 프리메라리가로?’. 손흥민(30)의 이적설이 또 수면 위로 떠올랐다.&lt;!-- 그림 1353566 --&gt;독일 스포르트1은 25일(한국시간) ‘손흥민이 레알 마드리드로 날아갈 수 있을까?’라는 제목의 기사에서 “토트넘에서 월드클래스가 된 그는 다음 단계의 빅클럽으로 향할 수 있다”면서 “레알 마드리드 카를로 안첼로티 감독이 그를 주시하고 있다”고 전했다. 이 매체는 이어 “손흥민은 속도, 기술 등에서 최고 수준”이라면서 “76개의 도움이 말해주듯 뛰어난 시야도 갖고 있다. 입장료를 지불하고 볼 가치가 있는 선수”라고 평가했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;스포르트1은 또 “최고의 기량을 갖췄지만 토트넘에서 트로피를 들어올리지 못한 손흥민의 우승 갈증이 빅클럽 이적 가능성을 부추기고 있다”고 분석했다. 이 매체는 “얼마나 오래 우승을 기다려야 할까. 손흥민은 함부르크와 레버쿠젠(이상 독일), 토트넘에서 우승을 맛보지 못했다. 그는 지금 의심할 바 없는 월드클래스급의 선수”라고 강조한 뒤 “향후 몇 달 동안 손흥민은 자신의 입지를 신중하게 고려할 것”이라고 내다봤다.&lt;!-- 그림 1349095 --&gt;손흥민의 소속팀 토트넘은 2018~19시즌 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 결승에 올랐지만 리버풀(잉글랜드)에 패했고, 2020~21시즌에도 리그컵(카라바오컵) 결승전에서 맨체스터시티에 져 준우승에 머물렀다. 그러나 손흥민 자신은 지난 시즌 EPL에서 23골을 터뜨려 ‘골든 부트(득점왕 트로피)’를 차지하는 등 최고의 선수로 인정받고 있다. 토트넘 8시즌 동안 136골 76도움을 기록 중이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;영국 데일리메일은 “손흥민은 유럽에서 가장 위협적인 공격수”라면서도 “손흥민을 보유한 토트넘은 그러나 최근 맨체스터 유나이티드, 아스널과 같은 경쟁 팀들을 밀어냈지만 우승 후보로 여겨지진 않는다”고 전했다. 이어 “토트넘 구단은 계약 종료가 1년도 채 남지 않은 안토니오 콘테 감독과도 새로운 계약에 서명하지 않았다. 구단의 이러한 확신 부족은 팀 내 스타들의 연쇄 이동을 낳을 수 있다”고 예상했다.&lt;!-- 그림 1349096 --&gt;손흥민의 이적설은 이번이 처음은 아니다. 지난해 4월 ‘바이에른 뮌헨이 2023년 6월 토트넘과의 계약이 끝나는 손흥민을 노리고 있다’는 현지 보도가 나왔고, 올해 5월에는 맨체스터 유나이티드 출신의 TV 해설가 개리 네빌이 “호날두의 대체자로 손흥민을 영입해야 한다”고 주장하기도 했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테일러 스위프트와 헤어진 코너 케네디 “우크라 전장 다녀왔어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500069</guid>
      <pubDate>2022-10-25T12:14:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025121248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353571 --&gt;미국 팝스타 테일러 스위프트와 사귀다 헤어졌던 코너 케네디(28)가 “그곳에 가서 싸우다 죽을 생각으로” 아무도 모르게 우크라이나 국제여단에 자원 입대했다가 지금은 조국에 돌아왔다고 털어놓았다고 일간 USA 투데이가 24일(현지시간) 전했다. 코너는 1968년 암살로 세상을 떠난 로버트 케네디 전 법무장관의 손자란 점 때문에 스위프트와의 결별 소식에 화제를 더했던 인물인데 또다시 느닷없는 행보로 사람들을 놀라게 한 것이다.&lt;br&gt;코너는 인스타그램에 자신의 전투복 사진과 함께 장문의 글을 올려 우크라이나에서 벌어진 일들을 보고 “깊이 마음이 움직여” 한 대사관으로 가 우크라이나 국제여단 자원 입대자 명단에 자신의 이름을 올렸다고 소개했다. 그는 “군대 경험도 없고, 사격 솜씨도 좋지 않지만 무거운 것들을 나를 수 있고, 빨리 배운다”며 “그곳에 가서 죽고 싶었다. 해서 그들이 북동부 전선에 날 파병하는 데 동의해주길 바랐다”고 했다.&lt;br&gt;이어 미국에서는 딱 한 사람에게만 자원 사실을 털어놓았으며 “가족이나 친구들이 걱정하는 일을 원치 않았다. 그리고 그곳에 가서 (부유층 자제란 점 때문에) 다른 대우를 받고 싶지 않았기 때문”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코너는 언제 국제여단에 합류하는지, 얼마나 오래 복무할지 밝히지 않았다. 다만 “우크라이나에서 보내는 시간이 길지 않았다. 하지만 난 많은 것을 보고 많은 것을 느꼈다. 예상했던 것보다 병사가 되는 일이 좋았다. 무섭긴 하다. 하지만 인생은 간단하고 용기를 찾고 좋은 일을 함으로써 돌아오는 보상이 상당하다. 그곳의 친구들은 내가 왜 집에 돌아와야 했는지 이유를 알았다”고 했다. 이어 “돌아올 수 있었던 것은 운이 좋았기 때문이란 것을 안다. 하지만 그렇게 하기 위해 모든 위험을 감수해야 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;NBC 뉴스는 코너의 주장을 따로 확인하지 못했다고 보도했다. 전쟁을 직접 경험한 코너의 당부는 뭘까? “당장 난 여러분이 할 수 있는 한도에서 도우라고 권할 것이다. 여단에 가세하든 국경 일을 돕든 의약품을 보내든”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오메가엑스 대표 소동에 美경찰 출동…멤버들 사비 귀국” 파장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500075</guid>
      <pubDate>2022-10-25T12:45:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025124337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353578 --&gt;해외 투어 도중 소속사 대표로부터 갑질을 당한 걸로 알려진 그룹 오메가엑스 멤버들이 소속사 지원 없이 사비로 귀국길에 올랐다는 보도가 나왔다. 25일 SBS연예뉴스는 오메가엑스 멤버 11명과 해외 투어 담당 매니저 1명이 현지시간으로 24일 미국 LA에서 한국행 비행기에 몸을 실었다고 전했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 오메가엑스 멤버들은 투어가 끝난 23일 출국 예정이었으나, 당일 새벽 소속사 대표의 일방적인 항공권 취소로 미국에 발이 묶였다. 이에 일부 멤버들은 한국에 있는 부모님 도움으로 항공권을 각자 구입할 수밖에 없었다는 전언이다.&lt;br&gt;앞서 오메가엑스 소속사 대표 강모씨는 월드투어의 마지막 도시였던 LA에서 공연 후 오메가엑스 멤버들을 상대로 위력을 행사한 걸로 알려졌다. 당시 강 대표는 식당 주차장에서 멤버들에 고성을 질렀으며, 공황 증세로 쓰러진 멤버 재한(본명 김재한)을 호텔 로비에서 밀치는 등 소동을 일으킨 걸로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SBS 연예뉴스는 또 강 대표가 멤버들이 투숙한 호텔 복도에서 문을 두드리는 등 소란을 피워 호텔 경비원 제지를 받았으며 현지 경찰이 2차례 출동한 사실을 뒤늦게 파악했다고 보도했다.&lt;br&gt;앞서 갑질 논란이 일자 강 대표는 보도자료를 통해 “해외 투어 기간 도중 서로에게 서운했던 점에 대해서 대화를 나누며 오해를 풀었다”고 해명한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오메가엑스 대표 소동에 美경찰 출동…멤버들 사비 귀국” 파장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500075</guid>
      <pubDate>2022-10-25T12:45:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025124337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353578 --&gt;해외 투어 도중 소속사 대표로부터 갑질을 당한 걸로 알려진 그룹 오메가엑스 멤버들이 소속사 지원 없이 사비로 귀국길에 올랐다는 보도가 나왔다. 25일 SBS연예뉴스는 오메가엑스 멤버 11명과 해외 투어 담당 매니저 1명이 현지시간으로 24일 미국 LA에서 한국행 비행기에 몸을 실었다고 전했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 오메가엑스 멤버들은 투어가 끝난 23일 출국 예정이었으나, 당일 새벽 소속사 대표의 일방적인 항공권 취소로 미국에 발이 묶였다. 이에 일부 멤버들은 한국에 있는 부모님 도움으로 항공권을 각자 구입할 수밖에 없었다는 전언이다.&lt;br&gt;앞서 오메가엑스 소속사 대표 강모씨는 월드투어의 마지막 도시였던 LA에서 공연 후 오메가엑스 멤버들을 상대로 위력을 행사한 걸로 알려졌다. 당시 강 대표는 식당 주차장에서 멤버들에 고성을 질렀으며, 공황 증세로 쓰러진 멤버 재한(본명 김재한)을 호텔 로비에서 밀치는 등 소동을 일으킨 걸로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SBS 연예뉴스는 또 강 대표가 멤버들이 투숙한 호텔 복도에서 문을 두드리는 등 소란을 피워 호텔 경비원 제지를 받았으며 현지 경찰이 2차례 출동한 사실을 뒤늦게 파악했다고 보도했다.&lt;br&gt;앞서 갑질 논란이 일자 강 대표는 보도자료를 통해 “해외 투어 기간 도중 서로에게 서운했던 점에 대해서 대화를 나누며 오해를 풀었다”고 해명한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜버 하늘, 결혼 하루만에 로펌으로 향했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500084</guid>
      <pubDate>2022-10-25T13:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024140514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353120 --&gt;64만 구독자를 보유한 유튜버 하늘이 신혼 하루 만에 로펌으로 향했다.&lt;br&gt;바로 악플러들을 고소하기 위해서다. 유튜버 하늘은 지난 23일 비연예인 신랑과 결혼식을 진행했다. 결혼식에는 뷰티 크리에이터 젤라, 브레이브걸스 출신 BJ 박서아, 유튜버 씬님, 인플루언서 손채리 등 하객만 1000명이 참석해 자리를 빛냈다.&lt;br&gt;이병헌, 이민정 부부, 가수 김희철, 송민호 등 쟁쟁한 연예인들이 결혼 축하 메시지를 보내는 한편, 소유, 김종국, 이하늘, 유세윤 등이 축가에 나섰다. 모든 게 완벽했던 결혼식이었지만 하늘은 개인 인스타그램을 통해 안타까운 소식을 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 24일 한 팬은 하늘의 인스타그램 게시물 댓글창을 통해 “언니 하마님(남편) 얼굴 퍼지고 조롱하는 사람들이 있더라고요”라고 글을 남겼다. 그러자 하늘은 “아 그럼요. 오늘도 로펌 갔다 오고 내일도 미팅해요”라고 답글을 남겼다. 악플러들과 법적 다툼 중인 근황을 엿볼 수 있었다.&lt;br&gt;1993년생인 하늘은 ‘얼짱’으로 명성을 얻었다. 그는 2011년 방송된 iHQ 예능 프로그램 ‘얼짱시대6’에 출연해 인지도를 쌓았다. 현재 그는 속옷 쇼핑몰 ‘하늘하늘’의 대표 겸 뷰티 유튜버로 활동 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜버 하늘, 결혼 하루만에 로펌으로 향했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500084</guid>
      <pubDate>2022-10-25T13:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024140514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353120 --&gt;64만 구독자를 보유한 유튜버 하늘이 신혼 하루 만에 로펌으로 향했다.&lt;br&gt;바로 악플러들을 고소하기 위해서다. 유튜버 하늘은 지난 23일 비연예인 신랑과 결혼식을 진행했다. 결혼식에는 뷰티 크리에이터 젤라, 브레이브걸스 출신 BJ 박서아, 유튜버 씬님, 인플루언서 손채리 등 하객만 1000명이 참석해 자리를 빛냈다.&lt;br&gt;이병헌, 이민정 부부, 가수 김희철, 송민호 등 쟁쟁한 연예인들이 결혼 축하 메시지를 보내는 한편, 소유, 김종국, 이하늘, 유세윤 등이 축가에 나섰다. 모든 게 완벽했던 결혼식이었지만 하늘은 개인 인스타그램을 통해 안타까운 소식을 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 24일 한 팬은 하늘의 인스타그램 게시물 댓글창을 통해 “언니 하마님(남편) 얼굴 퍼지고 조롱하는 사람들이 있더라고요”라고 글을 남겼다. 그러자 하늘은 “아 그럼요. 오늘도 로펌 갔다 오고 내일도 미팅해요”라고 답글을 남겼다. 악플러들과 법적 다툼 중인 근황을 엿볼 수 있었다.&lt;br&gt;1993년생인 하늘은 ‘얼짱’으로 명성을 얻었다. 그는 2011년 방송된 iHQ 예능 프로그램 ‘얼짱시대6’에 출연해 인지도를 쌓았다. 현재 그는 속옷 쇼핑몰 ‘하늘하늘’의 대표 겸 뷰티 유튜버로 활동 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지지대 더비’를 아시나요, 안양-수원 승강PO에서 격돌</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500086</guid>
      <pubDate>2022-10-25T13:35:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025131810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘승격이냐, 잔류냐.’ 프로축구 K리그2 FC안양과 K리그1 수원 삼성이 ‘지지대 고개’에서 사활을 건 싸움을 펼친다.&lt;!-- 그림 1353583 --&gt;안양과 수원은 26일과 오는 29일 두 차례 펼쳐지는 K리그 승강 플레이오프(PO)에 나선다. K리그2(2부)를 3위로 마친 뒤 내부 PO를 통과한 안양은 K리그1에서 10위에 머문 수원을 상대로 창단 13년 만의 첫 1부 리그 승격을 노크한다. 반면 FA컵과 리그컵 각 5회와 6회 등 최다 우승을 차지하고 리그 트로피도 4개나 수집한 ‘왕년의 명가’ 수원은 창단 27년 만의 첫 강등 위기에 방어막을 친다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;두 팀의 대결은 안양과 수원을 잇는 고개 ‘지지대’의 이름을 딴 ‘지지대 더비’다. 과거 수원은 FC서울의 전신인 안양LG와 뜨거운 라이벌 관계였다. 2003년 LG의 연고지 이전 이후 시민구단 안양이 2013년 새로 창단하면서 지지대 더비가 부활했지만 그동안 걸어온 길이 달라 이번이 세 번째다.&lt;br&gt;2013년과 지난해 대한축구협회 FA컵에서 두 팀이 맞대결을 펼쳤는데, 두 경기 모두 수원이 접전 끝에 이겼다.&lt;!-- 그림 1353593 --&gt;이번에도 객관적 전력만 놓고 보면 단연 수원이 우세하다. 특히 국가대표팀에 승선한 오현규와 베테랑 안병준으로 이뤄진 수원의 최전방은 안양 수비진이 막기 버거워 보인다. 그러나 조나탄(9골 4도움), 안드리고(7골 4도움), 그리고 K리그2 도움왕 아코스티(7골 11도움) 등 외국인 선수들을 앞세운 안양의 공격력도 매섭다. 다만 ‘공격의 핵’으로 활약하던 안드리고가 부상에서 완전히 회복하지 못한 건 아쉬운 대목이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;1차전은 안양의 홈인 안양종합운동장에서 26일 오후 7시 30분에, 2차전은 29일 오후 2시 수원월드컵경기장에서 킥오프한다.&lt;br&gt;또 다른 승강 PO의 주인공 대전하나시티즌은 군경 구단인 김천 상무를 상대로 2020년 재창단 이후 첫 승격에 도전한다. 김천을 제치면 시민구단 시절이던 2015년 강등의 고배를 마신 이후 8년 만에 K리그1 무대를 밟게 된다.&lt;!-- 그림 1353595 --&gt;하지만 김천은 승강 PO에 유독 강한 모습을 보였다. 2013년과 2017년 두 차례 승강 PO에서 모두 웃었다. 승강제가 첫 도입된 2013년 강원FC를 꺾고 2부(챌린지)에서 1부로 승격한 첫 2부팀이 된 김천은 클래식 소속이던 2017년에는 챌린지 부산을 승부차기 끝에 제압하고 1부에 잔류했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;1, 2차전은 각각 대전월드컵경기장, 김천종합운동장에서 킥오프한다. 승강 PO에는 원정 다득점 원칙이 적용되지 않는다. 1, 2차전에서 승부가 갈리지 않으면 곧바로 연장전을 치르고, 그래도 승부가 갈리지 않으면 승부차기에 들어간다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내달 13일 ‘2022 양양 강변 전국마라톤대회’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500098</guid>
      <pubDate>2022-10-25T14:05:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025140454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353632 --&gt;양양군이 르네상스사업을 통해 새롭게 탈바꿈한 남대천과 동해 바다를 돌아 달리는 ‘2022 양양 강변 전국 마라톤 대회’ 참가 접수를 받는다.&lt;br&gt;다음달 13일 열리는 이번 대회는 양양군과 대한육상연맹, G1방송이 주최하고 강원도 육상연맹과 G1방송 주관, 서울신문 후원으로 남대천과 낙산해변·동호해변을 두루 체험하며 즐길 수 있는 코스로 추진된다.&lt;br&gt;일반부 하프(Half), 10㎞, 5㎞로 나뉘어 열린다. 코스는 양양 웰컴 센터를 출발해 남대천 일출로와 낙산대교를 거쳐 동호해변을 반환점으로 한다. 남대천 르네상스 프로젝트를 통해 지역 문화와 청정 자연이 조화를 이룬 힐링 공간으로 재탄생한 남대천 일원의 아름다운 모습을 전국의 400만 마라톤 동호인을 통해 널리 알리기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 이번 대회는 ‘2022 전국중고교 마라톤대회’와 함께 열리며, 동호인 가족 및 동반자를 위한 이벤트 행사로 남대천길 걷기도 운영한다.&lt;br&gt;참가자 전원에게는 완주 메달과 트랙수트, 양양 특산품 ‘해뜨미’쌀, 양양 서핑 체험 할인권(20%) 등 참가기념품을 제공하며, 일반부와 엘리트부를 합쳐 4000만원의 상금과 부상 등이 수여된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참가 방법은 ‘2022 양양 강변 전국 마라톤 대회’ 공식 홈페이지를 통해 접수하면 된다. 참가비는 일반부 하프 3만 5000원, 10㎞와 5㎞는 3만원이며, 수도권 참가자들에게는 무료 셔틀버스 서비스가 제공된다.&lt;br&gt;김진하 양양군수는 “이번 대회를 통해 가을의 정취와 함께 양양 남대천의 새롭게 변화된 모습과, 명품 관광 도시 양양의 아름다움을 두루 느껴보시길 바란다”며 “많은 분들의 관심과 참여를 부탁드린다”고 말했다. 자세한 사항은 공식 홈페이지나 운영사무국에 전화로 문의하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시징핑 장기집권에 美 금융시장까지 ‘흔들’…위안화 가치, 14년만에 최저치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500111</guid>
      <pubDate>2022-10-25T14:37:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025143511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;美증시 5대 中기업, 시가총액 75조원 증발&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;중국부호 재산도 하루만에 50조원 사라져&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;위안화 가치는 2008년 이후 최저치 경신&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1353650 --&gt;시진핑 중국 국가주석의 집권 3기 출범에 미국 뉴욕증시에 상장된 중국 기업들의 주가는 급락했고, 위안화 가치는 금융위기 이후 최저치를 갈아치웠다. 시장의 실망은 오로지 시 주석 한 명의 뜻에 따라 중국 경제가 움직일 것이라는 불확실성의 증가에 따른 것이다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 알리바바, 핀둬둬, 징둥닷컴, 차이나텔레콤, 넷이즈 등 5대 중국 기업의 시가총액이 하루 만에 521억 7000만달러(약 75조 2291억원)나 줄었다고 24일(현지시간) 전했다. 이날 전자상거래 업체인 핀둬둬와 알리바바의 주가는 각각 24.6%, 12.5%씩 하락했다.&lt;br&gt;블룸버그통신은 이에 따라 중국 부호들의 재산도 하루 만에 총 350억 달러(약 50조 2000억원) 이상 줄었다고 보도했다. 친둬둬의 창업자인 황정의 재산은 약 51억달러(약 7조 3100억원) 감소했다. 인터넷·게임업체 넷이즈의 딩레이 창업자는 약 18억 달러(약 2조 5800억원), 마윈 알리바바 창업자는 10억 달러(약 1조 4300억원)를 각각 하루만에 잃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 앞서 24일 중국 상하이종합지수는 전 거래일보다 2.02% 하락한 2977.56에 마감했고, 홍콩 항셍지수는 6.36% 폭락한 1만 5180.69로 거래를 마쳐 2009년초 이후 최저치로 추락했다.&lt;br&gt;25일 달러 대비 위안화는 중국 역내에서 7.31위안까지 급등해 2008년 이후 최저치였던 전날 기록을 경신했고, 역외시장에서도 7.37위안까지 하락해 2010년 거래를 시작한 이후 최저치였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;트로이 스탠거론 한미경제연구소(KEI) 선임국장은 이날 서울신문과의 이메일 인터뷰에서 “중국 경제는 인구 감소, 생산성 감소, 막대한 부채, 서방과의 갈등 등으로 심각한 역풍에 직면해 있지만 시 주석은 (민간을 위한) 개혁보다 국가(정부)가 경제에 더 많이 참여하는데 중점을 둔다”며 “향후 중국의 성장 잠재력이 지속적으로 감소할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;신쑨 킹스칼리지런던 부교수는 CNBC방송에 “3연임을 확정한 시 주석이 민간 성장을 저해할 정치적 실수를 저질러도 아무도 이의를 제기하거나 책임지지 않는 여건이 조성됐다”고 지적했다. 뉴욕타임스는 “시진핑 충성파들이 ‘경제성장과 고용 둔화를 감수하고서라도 정치·안보에 사활을 걸겠다’는 신호를 발신해 시장에서 대량 투매가 벌어졌다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MK글로리아·오씨네 공동제작 드라마 ‘썬글맨’ 시리즈 KT와 판권 계약 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500116</guid>
      <pubDate>2022-10-25T14:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025144137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353657 --&gt;MK글로리아(회장 장민기)와 오씨네가 공동 제작한 국내 첫 독립드라마로 새로운 지평을 열 드라마 ‘썬글맨:소녀복수극’이 국내 콘텐츠 최대 유통회사인 ‘KT 알파’와 판권 제공 계약을 성공리에 체결했다. ‘썬글맨:소녀복수극’은 영화 ‘마음이’, ‘하늘과바다’, ‘구라베토벤’ 등의 연출을 맡은 봉수 감독의 작품이다.&lt;br&gt;봉수 감독은 기획단계부터 각본, 촬영, 연출, 제작, 배급, 편성까지 자체적으로 소화하는 시스템으로 작품을 제작하며 국내 손꼽히는 대형 메이져 배급사인 KT 알파와 유통계약을 체결함으로써 시리즈 드라마인 ‘썬글맨:소녀복수극 1탄’ 후속 차기작 ‘썬글맨:사기복수극 2탄’의 제작까지 탄력을 받고 있다. 드라마 ‘썬글맨:소녀복수극’ 은 올해 하반기에 KT 알파를 통해 배급될 예정이다.&lt;!-- 그림 1353656 --&gt;한편, 공동제작자인 MK글로리아는 토탈 솔루션기업으로 인재육성을 통한 지속적인 발전과 노블리스 오블리제 실천에 앞장서고 있으며, 지역경제 발전과 문화 산업발전을 위한 다양한 사회공헌 사업으로 주목받고 있는 기업이다.&lt;br&gt;MK글로리아의 계열사인 MK엔터테인먼트에는 배우 조재윤, 차순배, 장원영, 동현배, 김재인, 유현종, 한수림, 서주 등이 소속돼 있으며, 소속아티스트들은 영화 한산, 마녀2, 드라마 환혼, 모범형사2, 남편의 죽음을 알리지마라 등 스크린과 브라운관, 연극을 비롯한 다양한 분야에서 활약중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“화장 고치는 중”…김연아, 대기실 사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500122</guid>
      <pubDate>2022-10-25T14:57:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025145340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353685 --&gt;‘피겨여왕’ 김연아가 웨딩화보 비하인드 사진을 공개했다.&lt;br&gt;최근 결혼식을 올린 김연아는 25일 자신의 인스타그램에 웨딩화보를 추가로 게재했다.&lt;!-- 그림 1353686 --&gt;사진에는 심플하면서도 고급스러운 디자인의 결혼반지가 담겨있다. 또 결혼식을 앞두고 화장을 고치는 모습도 있다. 김연아는 우아한 분위기와 화사한 미소로 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;사진에 등장한 결혼반지와 화장품은 김연아가 앰배서더로 활동 중인 명품 브랜드 디올 제품인 것으로 알려졌다. 가격은 약 2800만 원에 달한다.&lt;!-- 그림 1353687 --&gt;김연아는 지난 22일 오후 6시 서울 중구 장충동 신라호텔에서 그룹 포레스텔라 멤버 고우림과 결혼식을 올렸다. 2018년 올댓스케이트 아이스쇼에서 만나 연인으로 발전한 두 사람은 3년 열애 끝에 부부의 연을 맺었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“화장 고치는 중”…김연아, 대기실 사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500122</guid>
      <pubDate>2022-10-25T14:57:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025145340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353685 --&gt;‘피겨여왕’ 김연아가 웨딩화보 비하인드 사진을 공개했다.&lt;br&gt;최근 결혼식을 올린 김연아는 25일 자신의 인스타그램에 웨딩화보를 추가로 게재했다.&lt;!-- 그림 1353686 --&gt;사진에는 심플하면서도 고급스러운 디자인의 결혼반지가 담겨있다. 또 결혼식을 앞두고 화장을 고치는 모습도 있다. 김연아는 우아한 분위기와 화사한 미소로 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;사진에 등장한 결혼반지와 화장품은 김연아가 앰배서더로 활동 중인 명품 브랜드 디올 제품인 것으로 알려졌다. 가격은 약 2800만 원에 달한다.&lt;!-- 그림 1353687 --&gt;김연아는 지난 22일 오후 6시 서울 중구 장충동 신라호텔에서 그룹 포레스텔라 멤버 고우림과 결혼식을 올렸다. 2018년 올댓스케이트 아이스쇼에서 만나 연인으로 발전한 두 사람은 3년 열애 끝에 부부의 연을 맺었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 합스부르크 600년, 매혹의 걸작들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500124</guid>
      <pubDate>2022-10-25T14:59:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025144710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 멀티미디어부 연재물&lt;br&gt;국립중앙박물관은 한국과 오스트리아 수교 130주년을 기념하여 오스트리아 빈미술사박물관 대표 소장품전을 개최했다.&lt;!-- 그림 1353672 --&gt;&lt;!-- 그림 1353683 --&gt;합스부르크 왕가는 13세기 신성로마제국 황제를 배출한 이후 15~20세기 초까지 600여년 간 신성로마제국과 오스트리아 영토를 다스리는 황제로 군림한 가문이며 유럽의 정세에 가장 영향력 있던 명문가 중 하나이다.&lt;!-- 그림 1353679 --&gt;이번 전시에서는 15~20세기까지 합스부르크 왕가가 수집한 르네상스, 바로크미술 시기 대표 소장품을 통해 오스트리아의 역사와 문화를 조명하는 회화, 공예, 갑옷, 태피스트리 등 96점의 전시품이 소개됩니다. 피터르 파울 루벤스, 디에고 벨라스케스, 틴토레토, 베로네세, 안토니 반 다이크, 얀 스테인 등 빈미술사박물관 소장 서양미술 거장들의 명화도 직접 만나볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1353675 --&gt;&lt;!-- 그림 1353676 --&gt;&lt;!-- 그림 1353681 --&gt;&lt;!-- 그림 1353680 --&gt;&lt;!-- 그림 1353678 --&gt;&lt;!-- 그림 1353677 --&gt;&lt;!-- 그림 1353682 --&gt;특히 1892년 수교 당시 고종이 오스트리아 프란츠 요제프 1세에게 선물했던 조선의 갑옷과 투구도 이번 전시에 선보이고 있다. 수교 130주년 기념의 의미도 되새기는 전시가 될 것으로 기대된다.&lt;!-- 그림 1353673 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“백지영·이석훈 안방1열서”…‘서울뮤직페스티벌’ SBS FiL-SBS M 동시 편성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500136</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:27:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025152535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353715 --&gt;‘2022 서울뮤직페스티벌’을 안방 1열에서 즐긴다.&lt;br&gt;25일 SBS미디어넷 측에 따르면 ‘2022 서울뮤직페스티벌’이 오는 27일부터 30일까지 나흘 동안 SBS FiL과 SBS M에서 동시 방송된다.&lt;br&gt;‘2022 서울뮤직페스티벌’은 다양한 장르의 대중음악 공연이 펼쳐지는 음악 축제. 사계절 문화예술이 살아 숨쉬는 ‘감성문화도시 서울’의 대표 축제다. 코로나19 이후 3년 만인 지난13일부터 16일까지 서울시 용산구 노들섬에서 대면 행사로 진행돼 객석을 가득 채운 관객들에게 잊지 못할 시간을 선물했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘2022 서울뮤직페스티벌’은 ‘뷰티풀(Beauty-Full), 소울풀(Soul-Full), 파워풀(Power-Full), 원더풀(Wonder-Full)’ 총 4개의 주제로 진행됐다.&lt;br&gt;27일 방송되는 ‘2022 서울뮤직페스티벌’의 ‘뷰티풀 스테이지’에는 소란, 조유리, 정세운, 박혜원, 비오의 무대를 확인할 수 있다. 더불어 음악 산업 분야 전문가를 꿈꾸는 청년들을 위한 뮤직 이야기 콘서트도 준비돼 있다. 밴드 소란의 보컬 고영배가 진행을 맡고, 음악 프로듀서 라이언 전과 탤런트 박소현이 함께 음악 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;28일 ‘소울풀 스테이지’에는 백지영, 이석훈, 김필, 웅산, 쏠, 29일 ‘파워풀 스테이지’에는 다이나믹 듀오, 정홍일 밴드, 엔플라잉, 미란이, 엑스디너리 히어로즈, 30일 ‘원더풀 스테이지’에는 거미, 김재환, 루시, 에일리, 하현상이 참여한 무대가 공개된다.&lt;br&gt;‘2022 서울뮤직페스티벌’는 SBS F!L과 SBS M에서 27일 목요일 오후 6시 30분 ‘뷰티풀 스테이지’를 시작으로 28일 금요일부터 30일 일요일까지 오후 7시 동시 방송된다.&lt;!-- 그림 1353718 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“백지영·이석훈 안방1열서”…‘서울뮤직페스티벌’ SBS FiL-SBS M 동시 편성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500136</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:27:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025152535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353715 --&gt;‘2022 서울뮤직페스티벌’을 안방 1열에서 즐긴다.&lt;br&gt;25일 SBS미디어넷 측에 따르면 ‘2022 서울뮤직페스티벌’이 오는 27일부터 30일까지 나흘 동안 SBS FiL과 SBS M에서 동시 방송된다.&lt;br&gt;‘2022 서울뮤직페스티벌’은 다양한 장르의 대중음악 공연이 펼쳐지는 음악 축제. 사계절 문화예술이 살아 숨쉬는 ‘감성문화도시 서울’의 대표 축제다. 코로나19 이후 3년 만인 지난13일부터 16일까지 서울시 용산구 노들섬에서 대면 행사로 진행돼 객석을 가득 채운 관객들에게 잊지 못할 시간을 선물했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘2022 서울뮤직페스티벌’은 ‘뷰티풀(Beauty-Full), 소울풀(Soul-Full), 파워풀(Power-Full), 원더풀(Wonder-Full)’ 총 4개의 주제로 진행됐다.&lt;br&gt;27일 방송되는 ‘2022 서울뮤직페스티벌’의 ‘뷰티풀 스테이지’에는 소란, 조유리, 정세운, 박혜원, 비오의 무대를 확인할 수 있다. 더불어 음악 산업 분야 전문가를 꿈꾸는 청년들을 위한 뮤직 이야기 콘서트도 준비돼 있다. 밴드 소란의 보컬 고영배가 진행을 맡고, 음악 프로듀서 라이언 전과 탤런트 박소현이 함께 음악 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;28일 ‘소울풀 스테이지’에는 백지영, 이석훈, 김필, 웅산, 쏠, 29일 ‘파워풀 스테이지’에는 다이나믹 듀오, 정홍일 밴드, 엔플라잉, 미란이, 엑스디너리 히어로즈, 30일 ‘원더풀 스테이지’에는 거미, 김재환, 루시, 에일리, 하현상이 참여한 무대가 공개된다.&lt;br&gt;‘2022 서울뮤직페스티벌’는 SBS F!L과 SBS M에서 27일 목요일 오후 6시 30분 ‘뷰티풀 스테이지’를 시작으로 28일 금요일부터 30일 일요일까지 오후 7시 동시 방송된다.&lt;!-- 그림 1353718 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포틀랜드, 요키치의 덴버 발판 개막 4연승…‘슈퍼 트리오’ 브루클린은 멤피스에 덜미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500138</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:32:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025152441_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353709 --&gt;미국프로농구(NBA) 포틀랜드 트레일블레이저스가 개막 4연승을 질주했다. 필라델피아 세븐티식서스는 개막 3연패에서 벗어났다.&lt;br&gt;포틀랜드는 미국 오리건주 포틀랜드 모다 센터에서 열린 2022~23 NBA 홈 경기에서 지난 시즌 정규리그 최우수선수(MVP) 니콜라 요키치가 버틴 덴버 너기츠를 135-110으로 대파하고 개막 4연승을 달렸다. 이날 유타 재즈와 보스턴 셀틱스가 각각 휴스턴 로키츠에 108-114, 시카고 불스에 102-120으로 패하며 4승에 선착하게 된 포틀랜드는 서부 콘퍼런스 1위를 단단히 지켰다.&lt;br&gt;이날 포틀랜드에서는 데이미언 릴러드가 31점 8어시스트로 맹활약했다. 앤퍼니 사이먼스도 29점을 거들었다. 덴버는 애런 고든(26점 6리바운드)과 마이클 포터 주니어(18점·3점슛 4개)가 분전했으나 요키치(9리바운드 9어시스트)의 득점(9점)이 아쉬웠다. 전반을 55-61로 뒤졌던 포틀랜드는 3쿼터에만 사이먼스가 22점을 책임지는 등 모두 44점을 몰아넣으며 승기를 잡았다. 4쿼터에는 릴러드가 혼자 11점을 집중시키며 덴버를 주저 앉혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우승 후보 중 하나인 필라델피아는 홈 경기에서 제임스 하든(29점·3점슛 5개 9리바운드 11어시스트)의 트리블더블급 활약에 힘입어 인디애나 페이서스를 120-106으로 제압하고 개막 3연패를 끊어냈다. 동부 콘퍼런스 공동 최하위까지 밀리며 체면을 구겼던 필라델피아는 3점슛 19개를 쏘아올리며 반등의 발판을 마련했다. 하든과 함께 필라델피아의 원투펀치인 조엘 엠비드도 26점 5리바운드로 활약했다.&lt;br&gt;케빈 듀랜트, 카이리 어빙, 벤 시먼스 ‘삼각 편대’가 출격한 브루클린 네츠는 원정 경기에서 멤피스 그리즐리스에 124-134로 덜미를 잡혔다. 듀랜트(5리바운드)와 어빙(8리바운드 5어시스트)이 나란히 37점을 올렸으나 멤피스의 자 모란트(8리바운드 7어시스트)와 데스먼드 베인(7어시스트)이 각각 38점으로 맞불을 놨다. 베인은 특히 팀이 성공한 3점슛 16개 가운데 절반을 책임졌다. 네츠로서는 시먼스가 7점 3리바운드에 그친 점이 아쉬웠다. 장기 부상에서 돌아온 시먼스는 이번 시즌 3경기에서 평균 5.7점에 그치고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옐런 “한국 전기차 차별, 법대로”…韓, 비장의 카드 있나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500141</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:35:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025153435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;재무부의 IRA 시행규칙 준비중인 옐런&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“우리는 법에 쓰인대로 시행해야 한다”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;알려진 우리 정부 대안 모두 법 개정 필수&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;시행규칙 여론수렴서 대안 나올지 관건&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;조태용 “몇가지 해법 미국과 이야기 중”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1353724 --&gt;보조금 혜택에서 한국산 전기차를 차별한 미국 인플레이션 감축법(IRA)의 세부 지침을 마련 중인 재닛 옐런 미 재무장관이 “법대로 시행해야 한다”는 원칙론을 강조했다.&lt;br&gt;옐런 장관은 24일(현지시간) 기자들과 만나 “(전기차 보조금과 관련한) 한국과 유럽의 우려를 많이 들었고 우리는 분명 이를 고려할 것”이라면서도 “법이 그렇게 돼 있다. 우리는 법이 써진 대로 시행해야 한다”고 밝혔다고 블룸버그통신이 전했다.&lt;br&gt;그는 이어 “지금은 관련 규정 성문화 작업의 초기 단계”라며 “나는 한국과 유럽 측의 우려를 듣고 규정 이행 과정에서 무엇이 실행 가능한 범위 안에 있는지 검토할 것이라고 확언한다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 블룸버그통신은 전기차 보조금 차별을 해소하기를 바라는 한국 등 외국 자동차 업체들의 기대에 “찬물을 끼얹은 발언”이라고 평가했다. IRA는 북미에서 북미에서 최종 조립한 전기차에만 7500달러(약 1000만원)의 세액공제를 주도록 했는데, 재무부가 이런 법 조항을 피해 한국 등을 도울 방법은 사실상 없다는 의미이기 때문이다.&lt;br&gt;하지만 이날 옐런 장관의 발언이 ‘재무부가 만들 시행 지침은 법을 넘어설 수 없다’는 원론적 답변이라는 분석도 나온다. 일례로 한국은 현대차가 조지아주에 전기차 공장을 완공하는 2025년까지 독소조항을 2년 유예하는 방안이나 세액공제 대상을 한국 등 미국과 자유무역협정(FTA)을 체결한 국가로 확대하는 방식을 염두에 두는 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 방식들은 재무부가 운영의 묘를 통해 도입할 수 있는 게 아니라, 결국 북미산에만 세액공제를 주도록 한 IRA 조항을 개정해야 한다. 즉, 옐런 장관은 재무부의 권한 안에서 최대한 차별 해소법을 찾겠다는 원론적 답변을 한 셈이다.&lt;br&gt;재무부는 다음달 4일까지 IRA 전반에 대한 의견수렴을 진행 중이다. 이해관계자들과 공청회도 연다. 여기서 만일 법에 저촉되지 않은 예상 밖의 아이디어가 나온다면 재무부는 적극 반영할 가능성이 높다. 조태용 주미한국대사는 지난 12일 국회 외교통일위 국정감사에서 “몇가지 해법을 갖고 미국과 이야기 중”이라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;IRA 개정과 관련해 미국 내 정치적 변수도 남아있다. 다음달 8일 중간선거에서 이긴다면 IRA를 개정하겠다는 목소리가 공화당 내에서 적지 않은 상황이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 앙데팡당korea 국제 아트페어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500143</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:39:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025152534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 멀티미디어부 연재물&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1353714 --&gt;25일 일산 킨텍스 2전시장 6홀에서 해외 유명작가와 국내작가가 참여하는 앙데팡당korea 국제 아트페어가 개막했다 .&lt;!-- 그림 1353713 --&gt;홍보대사인 화가이며 배우인 윤송아 작가와 I museum전속작가 등이 대내외 홍보와 유명인들의 참가를 도모하며 아트페어 풍성한 볼거리를 제공한다.&lt;!-- 그림 1353721 --&gt;&lt;!-- 그림 1353712 --&gt;&lt;!-- 그림 1353711 --&gt;&lt;!-- 그림 1353710 --&gt;&lt;!-- 그림 1353716 --&gt;이한우 화백의 첫 유고작 “아름다운 우리강산”에디션(판화)를 한정판 100매 제작으로 일반에게 선착순 판매된다.&lt;!-- 그림 1353707 --&gt;&lt;!-- 그림 1353708 --&gt;국내 유명 중견작가와 청년작가 80여명 참가해 국내 작가들의 침체를 벗어나기 위해 작품 판매와 미술관 소장품을 동시 전시하여 작품의 다양성을 보여줘 방문객들이 작품이해와 구매로 미술작품의 투자와 수익을 동시에 잡는 기회가 될 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 신기한가…” 김연아, 고우림과 첫 만남 회상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500146</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:44:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025154204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353732 --&gt;김연아 고우림 결혼 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;24일 피겨스케이팅 선수 유튜브 채널 ‘다빈 초이스:Dabin Choi’s‘에는 ’연아 언니 결혼식 다녀왔어요‘라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;공개된 영상에는 김연아 고우림 부부의 결혼식 현장이 담겼다. 최다빈은 ’결혼식 관련 영상은 연아언니의 허락을 받고 올리는 바 입니다‘라고 자막을 달았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연아는 아버지가 아닌 고우림과 함께 등장해 버진로드를 걸어갔다. 단상에 선 김연아는 고우림과 첫 만남을 회상했다. 김연아는 “서로에 대한 큰 기대 없이 마주한 날, 저희는 이유 모를 강한 끌림을 느꼈습니다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “동그랗게 뜬 눈으로 내 눈을 바라보던 그가 당황스럽기는 했지만 그저 ’내가 신기한가보다‘ 생각하고 넘겼는데 그 짧은 장면은 지금도 생생할만큼 뚜렷하고 우리 시작을 알린 신호였을까 생각하게 됩니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 두 사람은 혼인 서약서를 함께 낭독했다. 고우림과 김연아는 “늘 진실된 마음으로 사랑을 주는 남편과 아내가 될 것을 약속하겠습니다, 신랑 고우림, 신부 김연아”라고 말했다.&lt;br&gt;2부 피로연에서는 김연아와 고우림은 1부 때와는 다른 드레스와 예복을 입고 등장했다. 사회자 신동엽은 “지금 결혼식장에 있는 신랑, 신부는 아침부터 아무것도 못 먹고 바쁘게 다니고 있습니다”라고 말했다. 서로를 바라보는 김연아와 고우림의 눈에서는 행복함이 담겨 주위를 훈훈하게 했다.&lt;br&gt;최다빈은 “진짜 예뻤다”라며 “어른들이 결혼식가서 왜 눈물을 흘리는지 알겠다, 본식 드레스가 너무 예뻤다”라고 했다. 이어 김연아가 하객들을 위해 준비한 명품 브랜드의 화장품 세트도 공개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 신기한가…” 김연아, 고우림과 첫 만남 회상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500146</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:44:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025154204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353732 --&gt;김연아 고우림 결혼 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;24일 피겨스케이팅 선수 유튜브 채널 ‘다빈 초이스:Dabin Choi’s‘에는 ’연아 언니 결혼식 다녀왔어요‘라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;공개된 영상에는 김연아 고우림 부부의 결혼식 현장이 담겼다. 최다빈은 ’결혼식 관련 영상은 연아언니의 허락을 받고 올리는 바 입니다‘라고 자막을 달았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연아는 아버지가 아닌 고우림과 함께 등장해 버진로드를 걸어갔다. 단상에 선 김연아는 고우림과 첫 만남을 회상했다. 김연아는 “서로에 대한 큰 기대 없이 마주한 날, 저희는 이유 모를 강한 끌림을 느꼈습니다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “동그랗게 뜬 눈으로 내 눈을 바라보던 그가 당황스럽기는 했지만 그저 ’내가 신기한가보다‘ 생각하고 넘겼는데 그 짧은 장면은 지금도 생생할만큼 뚜렷하고 우리 시작을 알린 신호였을까 생각하게 됩니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 두 사람은 혼인 서약서를 함께 낭독했다. 고우림과 김연아는 “늘 진실된 마음으로 사랑을 주는 남편과 아내가 될 것을 약속하겠습니다, 신랑 고우림, 신부 김연아”라고 말했다.&lt;br&gt;2부 피로연에서는 김연아와 고우림은 1부 때와는 다른 드레스와 예복을 입고 등장했다. 사회자 신동엽은 “지금 결혼식장에 있는 신랑, 신부는 아침부터 아무것도 못 먹고 바쁘게 다니고 있습니다”라고 말했다. 서로를 바라보는 김연아와 고우림의 눈에서는 행복함이 담겨 주위를 훈훈하게 했다.&lt;br&gt;최다빈은 “진짜 예뻤다”라며 “어른들이 결혼식가서 왜 눈물을 흘리는지 알겠다, 본식 드레스가 너무 예뻤다”라고 했다. 이어 김연아가 하객들을 위해 준비한 명품 브랜드의 화장품 세트도 공개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역시 아이스 퀸” 올림픽 홈페이지도 주목한 김연아 결혼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500148</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:47:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025154633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353738 --&gt;올림픽 공식 홈페이지(https://olympics.com/)가 25일(한국시간) ‘피겨 여왕’ 김연아(32)의 결혼을 조명하며 축하 메시지를 전했다.&lt;br&gt;올림픽 홈페이지는 “올림픽 피겨스케이팅 스타 김연아가 아름다운 웨딩 사진을 공유했다”는 제목의 기사를 올렸다. 올림픽 홈페이지는 “2010 밴쿠버 올림픽 금메달, 2014 소치 올림픽 은메달을 딴 김연아가 22일 성악가 고우림과 서울 신라호텔에서 결혼했다”며 “김연아는 자신의 소셜미디어를 통해 결혼사진을 공개했다”고 전했다. 올림픽 홈페이지는 김연아가 공개한 사진 2장을 곁들이며 “흰색 웨딩드레스를 입은 김연아의 모습은 자신의 별명인 ‘아이스 퀸’ 같았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;올림픽 홈페이지는 김연아의 결혼 소감과 남편을 만나게 된 계기 등도 자세하게 전하며 김연아가 결혼 이후에도 올림픽 관련 활동을 계속 이어갈 예정이라고 소개했다. 올림픽 홈페이지는 “김연아는 2024 강원동계청소년올림픽대회 공식 홍보대사”라며 “김연아는 다음 세대에게 올림픽의 가치를 알리고 홍보할 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유홍준 “내 이야기, 시대의 증언 될 수도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500149</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:53:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025155310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353743 --&gt;“제가 쓴 이야기들이 한 시대의 삶에 대한 증언이 될 수 있을 것이라 생각하며 글을 썼습니다.”&lt;br&gt;유홍준 한국학중앙연구원 이사장이 25일 서울 마포구 창비서교빌딩에서 진행한 출간 기자간담회에서 ‘나의 문화유산 답사기 서울편’(창비) 3, 4권에 대해 이렇게 설명했다.&lt;br&gt;유 이사장의 ‘나의 문화유산 답사기’는 1993년부터 29년 동안 이어진 역사기행 시리즈다. 한국편 10권, 일본편 5권, 실크로드편 3권 이후 이번 책은 서울편 마지막이자, 전체 시리즈로는 11, 12권에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“궁 바깥은 사람들이 살고 있어 문화유산이라 보기도 어렵다”고 밝힌 그는 “현재 (역사가) 진행되는 것에 옛날이야기를 쓴다는 게 어려워 사실 9, 10권을 궁궐 중심으로 쓴 뒤 서울 답사기를 마칠까 생각했다”고 했다.&lt;br&gt;그러나 100년 후 사람들에게는 자신의 책이 기록이자 증언으로 남지 않을까 싶은 생각이 들었다고 했다. 그래서 고고학을 오늘날에 적용하는 ‘고현학’ 방식으로 글을 썼다. 고고학자들이 과거의 유물과 유적으로 과거를 재구성하듯, 오늘날 남겨진 흔적을 되짚어 서울이 형성된 과정을 탐구했다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 관련 소설가 박태원의 ‘천변풍경’을 언급하며 “고고학이 과거의 인물을 가지고 (그 시대를) 연구를 하는 것이라면 고현학은 현재의 것으로 현대를 연구하는 방법론”이라 설명했다.&lt;br&gt;11권은 서촌, 북촌, 인사동 등 서울 사대문 안의 오랜 동네를, 12권은 성북동과 선정릉, 망우리 별곡 등을 살핀다.&lt;br&gt;서울 서촌 창성동에서 태어난 그는 11권에서 어린 시절 살았던 적산가옥을 떠올리고 인사동이 60년대 고서점 거리에서 화랑 거리로, 이어 쌈지길로 변해가는 과정을 돌아본다. 12권에서는 조선왕조의 수도였던 한양이 왕조 멸망 이후에도 수도로서 지위를 유지하는 이유로 한양도성 밖으로 팽창할 수 있는 넓은 들판이 있기 때문이라 했다.&lt;br&gt;유 이사장은 전체 시리즈 완결 계획도 이날 밝혔다. “30년을 이어온 답사기에 쉽게 마침표로 끝내기 힘들다”면서도 “현재는 15권을 끝으로 생각하고 있다. 연천 전곡리 선사시대 유적지를 돌고 독도에 가서 마지막 이야기를 끝내려 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 논란을 빚은 윤석열 정부의 청와대 개방에 대해 “개방하는 것은 좋은 것”이라면서도 “헐 것과 남길 것, 복원할 것을 정확하게 구분할 필요가 있다. 뛰어난 건축가 등 전문가에게 관련 작업을 맡기고, 국민 여론도 수렴해 가면서 일을 추진해 나가는 게 올바른 방향”이라고 꼬집었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국도 팬데믹 학력저하 가시화…미 학생들 수학 및 독해 능력 크게 떨어져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500154</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:57:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025155639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353751 --&gt;미국 학생의 수학 및 독해 능력이 코로나19 대유행 이후 크게 떨어진 것으로 나타났다. 한국에서도 지난해 중3과 고2학생의 주요 과목 학력이 코로나19 이전보다 낮은 것으로 조사된 바 있다. 특히 미국의 경우 흑인과 히스패닉 학생에서 점수가 더 크게 떨어져 코로나19에 따른 교육격차가 현실화한 것으로 보인다.&lt;br&gt;24일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등은 미 교육부가 공개한 전국학업성취도평가(NAEP)결과를 근거로 8학년(한국의 중2) 학생의 수학 능력 점수가 2019년 대비 8점 떨어졌다고 보도했다. 읽기 능력은 3점 감소했다. AFP통신은 수학 능력은 2003년, 읽기 능력은 1992년 수준으로 후퇴한 것이라고 전했다.&lt;br&gt;이번 평가는 지난 1~3월 미국 전역 1만여개 학교, 45만명에 달하는 초등학교 4학년과 8학년생을 대상으로 치러졌다. 미국 학생들의 ‘전국 성적표(Nation’s Report Card)’로 불리는 이 평가는 2년마다 미국 50개주 4학년 및 8학년생을 대상으로 수학과 독해력을 측정한다. 당초 지난해 치러질 예정이었다가 코로나19 등으로 1년 연기돼 2019년 이후 처음 치러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평가 결과, 8학년의 수학 평균 점수는 500점 만점에 274점을 기록했다. 코로나19 대유행 직전인 2019년(282점)과 비교하면 8점 떨어진 것이다. 2019년 8학년 학생의 34%가 ‘수학에서 능숙한 해결 능력을 지녔다’고 평가됐지만 올해 이 수치는 26%로 떨어졌다.&lt;br&gt;50개주 중 41개주에서 4학년의 수학 평균 점수가 하락했다. 예를 들어 직사각형의 대각선 길이를 재거나 마일을 야드로 변환할 수 있는 학생 수가 2019년 대비 감소한 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국교육통계센터 관계자는 “8학년은 고급 수학 과정을 수강하기 위한 관문”이라며 “점수가 낮아진 것은 고교 과정의 수학 및 과학에 필요한 대수학과 기하학 기초 학력이 떨어졌을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;특히 코로나19로 결석과 학교 폭력, 사이버 괴롭힘, 교사 부족 등의 교육 환경 악화가 저소득층 가정과 흑인·히스패닉 등 소수 인종 학생의 학습 능력에도 영향을 미쳤다고 NYT는 전했다.&lt;br&gt;흑인(224→217점)과 히스패닉(231→224점) 4학년 학생의 수학 점수는 2019년과 비교할 때 백인(249→246점) 학생보다 낙폭이 훨씬 컸다.&lt;br&gt;다만 대면수업 중단과 재개가 이 같은 학력 저하와 직접적인 연관이 있다고 보기 힘든 것으로 조사됐다. 다른 주보다 일찍 대면수업을 재개한 텍사스의 경우 수학 점수 하락폭이 전국 평균과 비슷했다. 반면 다른 주보다 대면수업 재개 시점이 늦었던 캘리포니아는 점수 하락폭이 전국 평균에 약간 못 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미구엘 카르도나 교육부 장관은 이번 결과를 “끔찍하고 용납할 수 없다”면서 “어떻게 대응하는지가 교육의 회복 뿐만 아니라 미국의 위상을 결정할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘굿바이’ 최나연 “제 골프 인생요? 100점이죠… 스포츠 심리학 공부해 후배들에게 도움 주고 싶어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500156</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:59:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025155628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353750 --&gt;“제 골프 인생이 몇점이냐고요? 지금은 100점요.”&lt;br&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어 은퇴를 선언한 최나연은 25일 가진 기자간담회에서 자신의 골프 인생에 100점을 줬다. 최나연은 지난 23일 강원 원주 오크밸리 컨트리클럽에서 열린 LPGA 투어 BMW 레이디스 챔피언십을 끝으로 LPGA 대회를 은퇴했다.&lt;br&gt;최나연은 “BMW 대회 전까지 점수를 준다면 70점을 줄 것 같다. 하지만 이번 대회에서 팬들과 함께 정말 기쁘게 골프를 했다. 이번 BMW 대회가 가장 기뻤던 대회였던 것 같다”면서 “US 오픈에서 우승을 했을 때는 명예롭고 영광스러운 느낌이었다. 하지만 이번에는 골프 인생 중에서 가장 행복했다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최나연의 은퇴 후 첫 작업은 자신의 청춘이 담긴 책을 쓰는 것이다. 최나연은 “제 청춘을 바친 LPGA 투어에 대한 기억이 지워지기 전에 책을 한번 써보려고 한다. 한권의 책으로 제 10대와 20대, 30대를 볼 수 있게 하고 싶다”고 말했다. 이어 “은퇴를 생각하며 제일 먼저 생각한 것이 책이었다”면서 “어떤 마음으로 살아갈 것인지도 책에 담을 것”이라며 저술 계획을 밝혔다.&lt;br&gt;마지막 LPGA 투어였던 BMW 레이디스 챔피언십에서 홀인원을 한 것에 대해 묻자 최나연은 “대회장에서 하늘을 보는데 울컥울컥해서 조금 진정시키면서 쳤다”면서 “(마지막이라고 생각해서) 한샷 한샷 더 집중하며 쳤더니 홀인원도 나왔다. 사실 마지막날 후반에 오케이버디도 하나 나오고 샷이 좋았다. 이런 샷들과 퍼팅을 합치면 내년에 우승도 가능 할 것 같다는 생각에 그만 두는 것이 맞나 잠시 생각도 했다”며 웃었다.&lt;!-- 그림 1352593 --&gt;최나연은 은퇴 이후에도 꾸준히 골프 연습을 할 계획이다. 최나연은 “집에 지하에 골프채와 트로피로 채워진 공간이 있는데 거기 연습장을 차릴 생각”이라면서 “은퇴를 했다고 골프를 못 친다는 이야기는 듣고 싶지 않다”며 여전한 골프에 대한 애정을 드러냈다. 이어 “이제는 골프를 좀 재미있게 즐기려고 한다. 집에 왼손잡이 클럽이 있는데, 왼손으로 골프를 쳐볼까도 생각하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은퇴 이후 초청 선수로 대회에서 모습을 보여줄 생각이 없냐는 질문에는 “정규 대회에는 나가지 않을 생각”이라면서도 “얼마전 박세리 프로가 인천에서 ‘LG전자 박세리월드매치’를 하는 것을 보고 멋있고, 부럽다고 생각했다. 나중에 기회가 되면 친구들과 그런 것을 할 수 있지 않을까 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;골프 예능에 출연할 생각이 있냐는 질문에는 “예능을 하려면 웃겨야 하는데, 웃긴 캐릭터가 아니다”라면서 “골프를 좀 더 진지하게 계속 대하고 싶다”며 한발을 뺐다.&lt;!-- 그림 1352655 --&gt;최나연은 자신처럼 슬럼프나 심리적 스트레스로 제 기량을 보여주지 못 하는 후배들을 돕고 싶다는 생각도 밝혔다. 이를 위해 학교에서 스포츠 심리학을 공부하는 것도 고민하고 있다. 최나연은 “공부를 만약 한다면 골프 심리학, 골프 멘탈 부분을 공부하고 싶다”면서 “어떤 선생님께서 기술적인 부분에서 골프를 가르쳐 줄 수 있는 실력은 충분하니, 몇 년 공부를 해서 멘탈까지 잡아줄 수 있다면 세계 최고의 코치가 되지 않겠냐고 하셔서 저도 생각을 해보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;오랜 기간 이어진 슬럼프 당시 힘들었던 이야기도 쏟아냈다. 그는 “드라이버를 쳤는데 공이 옆에 코스로 날라간 적도 있다. 그런 샷이 한번 나오면 그 다음에 플레이를 하는 것이 두려워졌다. 경기가 끝나고 나서 채를 모두 부러뜨린 적도 있다”면서 “한번은 드라이버를 치는데 심박수가 170이 넘은 적도 있었다”며 5년 가까이 이어진 부진 당시 힘들었던 마음을 웃으며 털어놨다.&lt;br&gt;“경기 중 선글래스를 끼고 눈물을 쏟은 적도 많았다”는 최나연은 “앞으로는 골프를 즐기겠다”며 은퇴 기자간담회를 마쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팽현숙 “양평서 레스토랑 운영…불륜 카페 됐다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500177</guid>
      <pubDate>2022-10-25T16:31:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025163009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353767 --&gt;방송인 팽현숙이 ‘알토란’에 셀럽 셰프로 출연한다.&lt;br&gt;25일 방송되는 MBN ‘우리가 아는 맛, 알토란’에서는 연예인 셰프 특집으로 방송인 팽현숙의 ‘1타 3피 만능 양념장’ 레시피와 이를 활용한 김치, 닭볶음탕, 진미채 볶음 레시피가 공개된다.&lt;br&gt;이날 한식, 일식, 중식, 양식 4개의 조리기능사 자격증 보유 사실을 고백한 팽현숙은 “한 번에 붙은 자격증은 없다. 4년에 걸쳐서 떨어지면 도전하고, 또 떨어지면 도전해서 4개를 땄다. 의사가 자격증이 없으면 의사인가? (요식업을 하면서) 최소한의 자격증은 따야 인정을 받지 않을까 해서 모두 땄다”라고 진짜 셰프임을 입증한다. 이후 그의 ‘만능 양념장’으로 만든 요리 3종을 맛본 패널들이 모두 극찬을 쏟아내 그 맛에 궁금증을 유발한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 줄 서는 대박 음식점을 운영하는 팽현숙은 “많은 분들이 내가 사업을 7~8가지 정도 하다 망한 줄 알더라. 그 이상이다. 강남에서 도자기 가게도 해봤고, 옷 가게, 레스토랑도 했다가 망했다. 그리고 불륜 카페(?)도 했었는데, 사실은 패밀리 레스토랑인데 경기도 양평에 산속에 있다 보니 불륜 커플들이 많이 와서 어느새 불륜 카페가 됐다”고 말해 모두를 깜짝 놀라게 한다.&lt;br&gt;이와 더불어 팽현숙은 “얼마 전 부부가 아닌 단독 광고 섭외 연락을 받았다. 남편 최양락씨는 요즘 내 보조로 따라다니고 있다”라고 말하며 역전된 ‘부부 인지도’도 고백한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘15분 컷’ 김치부터 ‘밥도둑’인 닭볶음탕, ‘반찬계 스테디셀러’인 진미채 볶음까지 다양한 요리에 활용할 수 있는 팽현숙 셰프의 ‘만능 양념장 레시피는 25일 오후 9시 10분 방송되는 MBN ‘알토란’에서 만나볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장미도 이제는 ‘K장미’…국제무대 최고상 받은 에버랜드 장미 비결은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500182</guid>
      <pubDate>2022-10-25T16:39:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025163237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353770 --&gt;“해외 장미시장은 연간 수조원대로 일본 시장만 해도 한국의 10배가 넘는 것으로 추정되지만 국내 장미시장은 정식 통계가 없을 정도로 시장이 작습니다. 그런 상황에서 국산 품종이 세계무대에서 인정받았다는 게 기쁠 뿐입니다.”&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;삼성물산 리조트부문 식물컨텐츠그룹의 하호수 프로는 25일 이같이 말하며 에버랜드가 자체 개발한 장미 품종인 ‘퍼퓸 에버스케이프’에 대해 소개했다. 하 프로 등 식물컨텐츠그룹 관계자는 이날 일본 도쿄 메구로구의 한 호텔에서 특파원들을 상대로 기자간담회를 열고 퍼퓸 에버스케이프가 기후현에서 열린 ‘기후 국제 장미대회’에서 최고상인 금상을 비롯해 4개 부문을 석권한 비결에 대해 공개했다.&lt;br&gt;올해로 20회를 맞는 이 대회는 세계 각국에서 출품된 41개의 장미 품종을 대상으로 지난 2년여간 전문가들의 심사를 거쳐 24일 수상작을 발표했다. 금상을 수상한 퍼퓸 에버스케이프는 에버랜드가 2015년부터 3년간 연구 끝에 개발한 품종으로 정원용 장미다. 향기가 강하고 꽃잎 수가 많으며 핑크빛의 탐스러운 꽃이 봄부터 가을까지 이어져 오랜 기간 감상이 가능한 게 특징이다. 특히 병충해와 추위에 강하고 가지가 많이 자라지 않아 별도의 관리가 필요하지 않아 조경용 장미로 인기가 많다.&lt;br&gt;이준규 그룹장은 “한국에서 장미는 보통 프랑스와 영국, 일본에서 수입하는데 한국만의 장미를 개발하겠다는 목표를 갖고 2013년부터 국산화를 추진했다”고 설명했다. 현재까지 28개 품종의 에버랜드표 국산 장미를 개발한 상태다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1353772 --&gt;기후현 국제 장미대회에 퍼퓸 에버스케이프를 출품하는 과정은 쉽지 않았다. 그는 “식물이 검역을 통과하려면 흙을 모두 털어내고 조심스럽게 보내야 하는데 그 과정부터가 어려웠다”며 “그렇게 출품한 장미를 2년 동안 현지에서 전문가들이 키워내며 전 과정을 평가한 건데 자라는 모든 과정을 지켜보고 좋은 평가를 했다는 점에서 뿌듯했다”이라고 설명했다.&lt;br&gt;특히 퍼퓸 에버스케이프는 병충해에 강하다는 점에서 가장 높은 점수를 받았다. 이 그룹장은 “장미의 약점은 이파리에 검은 반점이 생기는 것인데 퍼퓸 에버스케이프는 이러한 병충해에 강한 품종”이라며 “원예의 핵심은 어떻게든 손이 덜 가는 것이기 때문에 이 부분에서 전문가들의 인정을 받은 것 같다”고 강조했다.&lt;br&gt;퍼퓸 에버스케이프는 1년에 3~4번 활짝 피는 등 오랫동안 즐길 수 있는 것도 강점이다. 하 프로는 “일반적으로 장미향은 오전에 강하고 오후에는 향이 약해지곤 하는데 퍼퓸 에버스케이프의 향은 저녁까지 이어지는 게 특징”이라며 “에버랜드 장미축제를 찾는 관람객들은 저녁 늦게까지 장미향을 즐길 수 있을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;에버랜드는 자체 개발한 에버랜드 장미만의 향을 담은 바디·헤어케어 브랜드를 출시하는 등 사업을 확장하고 있다. 나아가 이번 국제무대 최고상 수상을 계기로 국산 장미의 해외 수출까지 노리고 있다. 이 그룹장은 “퍼퓸 에버스케이프의 수상 소식이 알려지자 여러 에이전시에서 관심을 보이고 있다”며 “수출 가능성을 대비해 일본에서 상표 출원 작업을 해놓을 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바위 처럼” FIFA도 주목한 통곡의 벽 김민재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500193</guid>
      <pubDate>2022-10-25T16:57:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025165427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353786 --&gt;국제축구연맹(FIFA)도 이탈리아 세리에A와 A매치를 휘젓고 있는 ‘괴물 수비수’ 김민재(26)의 활약에 찬사를 보냈다.&lt;br&gt;FIFA는 24일(현지시간) 트위터 등 공식 소셜미디어를 통해 김민재를 조명했다. FIFA는 푸른색 나폴리, 붉은색 한국 대표팀 유니폼이 절반씩 섞인 유니폼을 입고 있는 김민재의 합성 사진을 곁들이며 “바위 같은 수비, 리그 최고,카타르 준비 완료”라고 썼다. 바위 같이 단단한 수비로 이탈리아 세리에A에 데뷔하자마자 리그 최고 수비수로 인정받고 있는 김민재가 카타르 월드컵에서도 활약할 것이라는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;김민재는 지난 7월 나폴리 유니폼을 입고 유럽 빅리그에 진출했다. 김민재는 리그 1경기를 쉬었을 뿐 리그 10경기, 유럽 챔피언스리그 4경기 등 모두 14경기서 나폴리 수비의 핵으로 풀타임 활약을 펼치고 있다. 또 세리에A 경기에선 두 골을 넣으며 공격도 거들고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김민재의 활약에 나폴리는 패배를 잊은 모양새다. 공식전 11연승 포함 개막 15경기 연속 무패(13승2무)를 달리고 있다. 세리에A에선 9승2무(승점 29점)로 1위, 유럽 챔피언스리그(UCL) 조별리그 A조에선 4전 전승(12점)으로 1위를 달리고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한예종 30주년…향후 목표는 ‘대학원 설립’, ‘통합 캠퍼스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500194</guid>
      <pubDate>2022-10-25T16:57:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025165639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353792 --&gt;개교 30주년을 맞은 한국예술종합학교(한예종)가 대학원 설립과 통합 캠퍼스 건립을 목표로 내걸었다.&lt;br&gt;김대진 총장은 25일 서울 성북구 한예종 석관캠퍼스 예술극장에서 열린 개교 30주년 기념 기자간담회에서 “전 세계에서 유학 오는 학교 만들겠다”면서 이렇게 밝혔다.&lt;br&gt;한예종은 1992년 국립예술교육기관을 목표로 설립되고서 피아니스트 손열음, 발레리나 박세은 등 다양한 분야에서 세계적인 스타들을 배출했다. 그러나 ‘한국예술종합학교설치령’에 근거해 현재 고등교육법상 대학이 아닌 ‘각종 학교’에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;석사 과정에 해당하는 예술전문사 과정을 운영하며, 과정을 마치며 ‘수료’여서 석사학위를 받을 수 없다. 이에 따라 타 대학 박사 과정에 입학 시에는 석사학위에 상응하는 학력으로 ‘인정’해준다.&lt;br&gt;김 총장은 “한예종이 외국 유학생을 더 유치하려면 한예종의 대학원 설립을 가능하게 하는 내용의 설치법 제정이 필요하다”고 말했다. 다만 “기존 예술전문사 정원 내에서 석·박사과정을 운영해 전체 정원 증가는 없을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 석관동과 서초동, 대학로 등 세 군데에 나뉘어 있는 캠퍼스 부지를 한 곳으로 통합하고 외국인 교수와 유학생 유치 확대, 예술영재교육원의 지역 캠퍼스 추가 설치 등을 앞으로 과제로 제시했다.&lt;br&gt;현재 한예종은 석관동 캠퍼스 부지가 능선에 포함된 조선 왕릉이 2009년 유네스코 세계문화유산에 등재되면서 캠퍼스 이전을 앞두고 있다. 가장 관심이 쏠리는 부분은 어디에 통합 캠퍼스를 두느냐다.&lt;br&gt;김 총장은 “2021년 문체부에서 연구용역을 의뢰해 진행한 연구에 따르면 한예종 구성원의 80% 이상이 수도권에 있어야 한다고 답한 설문 결과가 나왔다”면서 “이를 문화체육관광부가 인지하고 있을 것으로 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;한편, 이날 간담회에 앞서 석관캠퍼스 내 예술극장을 ‘이어령예술극장’으로 명명하는 현판식이 진행됐다. 한예종 측은 1992년 한예종 설치령 제정 당시 문체부 장관으로 재직 중이던 고 이어령 초대 문화부 장관을 기리고자 지난 6월 예술극장의 명칭을 이어령예술극장으로 변경했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데그룹, 美·獨 ‘브랜드 엑스포’ 열어 中企 판로개척 앞장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016001</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025200826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353905 --&gt;롯데그룹의 중소기업 해외 판로개척 지원을 위한 대규모 프로젝트 ‘롯데-대한민국 브랜드 엑스포’가 지난달 성공적으로 마무리됐다. 일부 계열사에서 진행해 온 중소기업 지원 사업을 그룹 차원으로 확대하자 우수 중소기업과 상품 다양성이 확보되고 엑스포 자체 브랜드의 경쟁력도 강화됐다는 평가다.&lt;br&gt;롯데에 따르면 지난달 9월 두 차례에 걸쳐 독일과 미국에서 진행된 이번 행사에는 170개 중소기업이 참가해 누적 상담건수 730건, 총수출상담금액 8000만 달러(약 1147억)의 성과를 기록했다.&lt;br&gt;지난달 4~6일 독일 베를린에서 열린 ‘국제가전박람회 2022’에서 통합 전시 부스로 꾸려진 ‘롯데-대한민국 브랜드 엑스포’에서는 거실, 주방, 서재 등 쇼룸 형태로 중소기업 제품들을 자연스럽게 노출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 20~21일 뉴욕에서 열린 행사에서는 중소기업 제품들을 활용한 최원석 셰프의 ‘K푸드 쿠킹쇼’, 조성아 아티스트의 ‘K뷰티 메이크업쇼’ 등이 글로벌 바이어와 현지인들의 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;롯데는 그룹이 보유한 글로벌 네트워크를 활용해 중소기업 판로 개척 지원 사업을 지속하겠다는 방침이다. 올해 유통 6개사(홈쇼핑·백화점·마트·면세점·하이마트·코리아세븐)를 중심으로 진행된 브랜드 엑스포를 식품, 화학사업까지 확대하는 방안도 검토한다. 더불어 민관과 협업해 시너지를 극대화하는 데도 노력을 이어 가겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ올리브네트웍스, 무료 코딩교육 ‘SW창의캠프’로 IT격차 해소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016006</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025200738_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353903 --&gt;CJ올리브네트웍스는 지역 교육 격차 해소를 위한 소프트웨어(SW) 교육, 중소기업 정보보호 역량 강화를 위한 보안 컨설팅 등 그룹의 디지털 전환을 주도하는 정보기술(IT) 전문성을 활용해 다양한 상생 활동에 앞장서고 있다.&lt;br&gt;2015년부터 운영하는 CJ SW창의캠프는 IT 관련 지역 교육 격차 해소를 위해 임직원이 전국 아동과 학생들에게 코딩 교육을 무상 제공하는 재능기부형 사회공헌 프로그램이다. 애초 서울과 경기권 소외계층 청소년 대상으로 시작해, 여성과 다문화 청소년, IT 교육 사각지대에 거주하는 지방 청소년까지 교욱의 범위를 확대했다. 지난해까지 학생 5000명 이상이 교육을 받았다.&lt;br&gt;지난 2년 동안 코로나19로 대면수업이 어려워 빠르게 비대면 방식으로 전환해 교육했다. 올해부터는 온·오프라인을 결합해 운영한다. 올해는 메타버스 코딩교육, 인공지능(AI) 네이티브 과정을 새로 도입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;CJ올리브네트웍스는 또 고용노동부와 한국산업인력공단에서 추진하는 청년친화형 기업 ESG(친환경·사회적 책임·지배구조 개선) 경영 지원 사업 일환인 리모트 인턴십 프로그램에 참여한다.&lt;br&gt;AI 기술 기반 솔루션을 시각장애인 화면해설방송에 적용해 색다른 경험을 제공하기도 했다. 지난 7월 tvN에 업계 최초로 콘텐츠마다 일정 시간만 녹음하면 이 목소리를 기반으로 전체 방송 화면해설 음성을 자동으로 생성하는 기술을 도입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>효성, 친환경 협업에 스타트업 발굴… ‘동반성장’ 맞손</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016004</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025200759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353904 --&gt;조현준 효성 회장은 “고객사의 경쟁력이 곧 우리의 경쟁력”이라며 대기업과 중소기업 간의 동반 성장을 강조해 왔다. 이에 효성은 협력사의 경쟁력을 키워 내며 위기를 돌파한다는 전략으로 상생 활동 폭을 더욱 두텁게 가꾸고 있다.&lt;br&gt;특히 잠재력 있는 스타트업을 발굴하거나 지분 투자를 하고 협력사에 대한 자문을 확대하거나 전시회에 함께 참가해 세계 시장에서 판로를 개척해 주는 등 다채로운 상생 움직임에 나서고 있다.&lt;br&gt;효성티앤씨는 친환경 패션스타트업인 플리츠마마와 함께 폐페트병을 재활용한 폴리에스터 섬유인 리젠으로 만든 니트 플리츠백을 시작으로 리젠 제주, 리젠 서울 등 친환경 협업을 넓혀 가고 있다. 플리츠마마의 니트 플리츠백 1개에는 500㎖ 생수병 16개에서 추출한 효성티앤씨의 리젠이 쓰인다. 환경을 지킬 수 있는 가치 소비를 중시하는 고객들의 선택을 받으며 친환경 패션 시장의 저변을 확대했다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;효성은 중소협력사의 경쟁력 제고를 위해 외부전문기관을 통해 교육 및 컨설팅도 진행하고 있다. 효성, 효성중공업, 효성화학, 효성첨단소재 등 그룹의 여러 계열사들은 지난 7월 한국에너지공단과 ‘대중소기업 동반성장 업무 협약’을 맺고 협력을 공고히 하기로 했다. 온실가스 감축, 기후변화 대응 관련 사업을 공동으로 추진하기 위한 협력체계를 구축하고 에너지 효율을 향상시키는 노력에 함께 힘을 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 동반성장지수 11년 연속 최우수… 협력사와 ‘상생 선순환’ 이룬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016003</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025200915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353906 --&gt;“성장의 온기가 1·2·3차까지 전 협력사에 고루 퍼지는 ‘상생의 선순환’을 이루자.”&lt;br&gt;‘상생 추구, 정도 경영’을 핵심 가치로 두는 삼성전자는 협력사들과 함께 커 나갈 수 있는 상생 전략을 짜임새 있게 추진하고 있다. 협력사들이 세계 시장에서도 우위를 차지할 수 있게 사업 확대뿐 아니라 인적 역량 개발도 지원하는 등 협력 프로그램을 다채롭게 가동하고 있다. 특히 최근에는 기업 경쟁의 패러다임이 개별 기업 간 경쟁에서 기업을 둘러싼 수많은 협력사로 이어진 네트워크 간의 경쟁으로 변화한 만큼 협력사에 그치지 않고 거래관계가 없는 중소·중견기업의 혁신을 도우며 사회적 가치를 창출하는 데도 앞장서고 있다. 자금, 기술, 인력 등을 지원하며 지속적인 성장이 가능한 상생 협력 생태계를 울창하게 가꿔 나가는 노력을 기울이는 것이다.&lt;br&gt;삼성전자는 2020년부터 이어진 코로나19 위기를 극복하기 위해 중소기업 현장에 스마트공장 구축을 지원해 마스크, 진단키트, 최소잔여형 주사기(LDS) 업체의 생산성을 높여 줬다. 그 공로로 지난 9월 동반성장위원회가 선정하는 ‘2021년 동반성장지수 평가’에서 국내 기업 가운데 처음 11년 연속 최우수 등급을 받았다.&lt;!-- 그림 1353907 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자는 이미 2004년부터 국내 기업 가운데 최초로 협력회사 전담 조직을 신설하며 중소기업들의 경영 환경을 개선하려는 노력에 발 빠르게 동참해 왔다. 자금 지원, 기술·제조 혁신, 인력 양성이라는 3대 분야를 중점적으로 지원하고 있다.&lt;br&gt;협력회사의 미래 성장 동력 발굴을 위해 2009년부터는 국내 대학·연구기관이 보유한 우수 기술을 소개하는 ‘우수기술 설명회’도 꾸준히 열고 있다. 2015년부터는 보유하고 있는 특허를 무상으로 개방했다. 2020년 기준 1400여건의 특허를 무상으로 양도해 협력사뿐 아니라 거래 관계가 없는 일반 중소·벤처기업들도 무상 특허 양도를 통해 언제든지 사업화나 기술 개발에 활용할 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경영관리, 제조, 개발, 품질 등 해당 전문 분야에서 20년 이상의 노하우를 가진 삼성전자 임직원 100여명을 협력사 제조 현장에 투입해 이들 기업이 취약한 분야에 맞춤형 경영 자문과 기술 지도도 제공하고 있다.&lt;br&gt;국내 중소기업의 차세대 기술 확보, 국산화 등 경쟁력 강화를 위해서는 2013년부터 중소벤처기업부와 함께 운영하고 있는 200억원 규모의 민관 연구개발(R&amp;amp;D) 펀드를 300억원(각 150억원씩 지원)으로 늘렸다. 이 금액으로 올해부터 2026년까지 5년간 중소기업의 기술 개발을 돕겠다는 계획이다.&lt;br&gt;한 예로 2014년 설립된 통신용 커넥터 전문 기업 위드웨이브는 삼성전자의 제안으로 지난해 8월부터 10억여원(삼성전자 5억원, 중기부 5억원)의 개발 자금을 지원받아 5세대(5G) 초고주파용 커넥트 국산화 개발에 박차를 가하고 있다. 초고속 신호 전송회로의 핵심 부품인 초고주파용 커넥터는 현재 미국, 일본에서 전량 수입되고 있다. 위드웨이브는 개발 역량을 갖추고도 높은 연구개발 비용 부담 때문에 엄두를 내지 못하고 있었다.&lt;br&gt;이에 삼성전자는 커넥터 국산화를 통해 네트워크 부품 수급을 안정화하고 국내 커넥터 경쟁력을 키우기 위해 회사 측에 공동 기술 개발을 먼저 제안했다. 삼성 관계자는 “위드웨이브가 삼성전자와 중기부의 자금·기술 지원으로 기술 개발과 국산화에 성공하면 국내 5G 단말기·기지국 사업 경쟁력을 높이는 데도 기여할 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데그룹, 美·獨 ‘브랜드 엑스포’ 열어 中企 판로개척 앞장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016001</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025200826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353905 --&gt;롯데그룹의 중소기업 해외 판로개척 지원을 위한 대규모 프로젝트 ‘롯데-대한민국 브랜드 엑스포’가 지난달 성공적으로 마무리됐다. 일부 계열사에서 진행해 온 중소기업 지원 사업을 그룹 차원으로 확대하자 우수 중소기업과 상품 다양성이 확보되고 엑스포 자체 브랜드의 경쟁력도 강화됐다는 평가다.&lt;br&gt;롯데에 따르면 지난달 9월 두 차례에 걸쳐 독일과 미국에서 진행된 이번 행사에는 170개 중소기업이 참가해 누적 상담건수 730건, 총수출상담금액 8000만 달러(약 1147억)의 성과를 기록했다.&lt;br&gt;지난달 4~6일 독일 베를린에서 열린 ‘국제가전박람회 2022’에서 통합 전시 부스로 꾸려진 ‘롯데-대한민국 브랜드 엑스포’에서는 거실, 주방, 서재 등 쇼룸 형태로 중소기업 제품들을 자연스럽게 노출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 20~21일 뉴욕에서 열린 행사에서는 중소기업 제품들을 활용한 최원석 셰프의 ‘K푸드 쿠킹쇼’, 조성아 아티스트의 ‘K뷰티 메이크업쇼’ 등이 글로벌 바이어와 현지인들의 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;롯데는 그룹이 보유한 글로벌 네트워크를 활용해 중소기업 판로 개척 지원 사업을 지속하겠다는 방침이다. 올해 유통 6개사(홈쇼핑·백화점·마트·면세점·하이마트·코리아세븐)를 중심으로 진행된 브랜드 엑스포를 식품, 화학사업까지 확대하는 방안도 검토한다. 더불어 민관과 협업해 시너지를 극대화하는 데도 노력을 이어 가겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데그룹, 美·獨 ‘브랜드 엑스포’ 열어 中企 판로개척 앞장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016001</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025200826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353905 --&gt;롯데그룹의 중소기업 해외 판로개척 지원을 위한 대규모 프로젝트 ‘롯데-대한민국 브랜드 엑스포’가 지난달 성공적으로 마무리됐다. 일부 계열사에서 진행해 온 중소기업 지원 사업을 그룹 차원으로 확대하자 우수 중소기업과 상품 다양성이 확보되고 엑스포 자체 브랜드의 경쟁력도 강화됐다는 평가다.&lt;br&gt;롯데에 따르면 지난달 9월 두 차례에 걸쳐 독일과 미국에서 진행된 이번 행사에는 170개 중소기업이 참가해 누적 상담건수 730건, 총수출상담금액 8000만 달러(약 1147억)의 성과를 기록했다.&lt;br&gt;지난달 4~6일 독일 베를린에서 열린 ‘국제가전박람회 2022’에서 통합 전시 부스로 꾸려진 ‘롯데-대한민국 브랜드 엑스포’에서는 거실, 주방, 서재 등 쇼룸 형태로 중소기업 제품들을 자연스럽게 노출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 20~21일 뉴욕에서 열린 행사에서는 중소기업 제품들을 활용한 최원석 셰프의 ‘K푸드 쿠킹쇼’, 조성아 아티스트의 ‘K뷰티 메이크업쇼’ 등이 글로벌 바이어와 현지인들의 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;롯데는 그룹이 보유한 글로벌 네트워크를 활용해 중소기업 판로 개척 지원 사업을 지속하겠다는 방침이다. 올해 유통 6개사(홈쇼핑·백화점·마트·면세점·하이마트·코리아세븐)를 중심으로 진행된 브랜드 엑스포를 식품, 화학사업까지 확대하는 방안도 검토한다. 더불어 민관과 협업해 시너지를 극대화하는 데도 노력을 이어 가겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이마트, 동반성장위 손잡고 ‘ESG 전문교육’ 집중 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026016008</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025200711_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353902 --&gt;이마트가 동반성장위원회와 함께 중소기업 환경·사회·지배구조(ESG) 역량 강화에 나선다.&lt;br&gt;이마트는 최근 동반성장위와 ‘2022년도 협력사 ESG 지원사업 협약’을 체결했다고 25일 밝혔다. 이번 협약을 통해 이마트와 동반성장위는 ESG에 관심은 있지만 역량 강화에 어려움을 겪는 중소기업들을 위해 ESG 전문 교육부터 우수기업 인증까지 지원할 계획이다.&lt;br&gt;먼저 이마트는 협력 중소기업의 ESG 대응 역량을 높이기 위해 상생협력기금을 총 1억원 출연해 교육부터 인증까지 모든 비용을 지원한다. 동반성장위는 업종·기업별 맞춤형 ESG 평가지표 개발, 교육 및 역량 진단, 현장실사(컨설팅), 평가 등을 종합적으로 지원한다. 이런 과정을 통해 ESG 평가지표 준수율이 우수한 협력 중소기업에는 동반성장위 명의의 ‘ESG 우수 중소기업 확인서’를 발급하고 금리 우대, 수출 지원 서비스, 환경·에너지 기술 지원 등의 인센티브가 제공될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 이마트가 운영하는 친환경인증 지원 등 동반성장프로그램 우선 선정의 인센티브도 제공된다.&lt;br&gt;이마트는 지난해 지속가능혁신센터 및 ESG추진사무국을 신설하고 지속가능경영보고서를 발간하는 등 ESG 경영에 박차를 가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;형태준 이마트 지속가능혁신센터장은 “동반 상생하는 산업 구조를 더욱 공고히 할 수 있도록 협력사의 ESG 역량 강화를 지원하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK에코플랜트, 해상 풍력·태양광·연료전지로 에너지 체인 완성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017007</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025201446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353912 --&gt;SK에코플랜트가 해상 풍력, 태양광, 연료전지 등 차세대 에너지 분야에서 밸류체인 전반을 완성하며 종합 에너지솔루션 기업으로 탈바꿈했다.&lt;br&gt;SK에코플랜트는 지난달 글로벌 투자업체 그린인베스트먼트그룹의 해상 풍력 전문 개발회사 코리오 제너레이션, 글로벌 에너지 기업 토탈에너지스와 국내 해상풍력 발전사업 공동개발 협약을 체결했다. 양사가 추진 중이던 해상 풍력 사업 ‘바다에너지’ 포트폴리오의 지분을 확보할 예정이다. 바다에너지는 울산시와 전남 등 5개 권역의 2.6GW 규모의 부유식고정식 해상 풍력 사업으로 구성돼 있다.&lt;br&gt;지난 6월에는 국내 대표 태양광 전문기업 탑선에 1200억원 규모의 전략적 투자도 진행했다. 후발주자로 평가됐던 수소연료전지 발전시장에서도 빠르게 점유율을 키워 올해 1~9월 기준 국내 수주 1위를 기록하고 있다. 지난 2월에는 국내 최초로 고체산화물 수전해기를 활용해 이산화탄소 배출 없이 물에서 수소를 분리해 내는 친환경 수소 생산 실증에 성공했다. SK에코플랜트는 경북 구미에 위치한 제조공장 내 130㎾ 규모 관련 설비를 구축하고 현재까지 수소를 생산 중이다. 최근 산업통상자원부 주관 대규모 제주도 그린수소 실증사업 참여사로도 선정된 바 있다. 박경일 SK에코플랜트 사장은 “지속적인 원천기술 개발과 전략적 투자를 통해 글로벌 신재생에너지 시장을 선점하고 글로벌 톱티어 에너지 솔루션 기업으로 성장해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코, 원포인트·전략적 기술 컨설팅으로 중소기업과 동반 성장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017005</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025201510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353913 --&gt;포스코의 동반성장은 오랜 전통을 자랑한다. 대한민국에 동반성장이라는 표현이 낯설던 1990년대 후반부터 활동을 시작했고 2005년엔 전담조직까지 만들어 중소기업과의 상생에 전폭적인 지원을 이어 오고 있다.&lt;br&gt;포스코 동반성장지원단의 성과가 업계에 알려지면서 도움을 요청하는 중소기업이 늘고 있다. 동반성장지원단 역시 그 부름에 응하고자 더 장기적인 관점에서 중소기업을 지원하고 공급망을 강건화할 수 있는 방법을 마련했다.&lt;br&gt;1단계는 원포인트 핀셋 지원이다. 중소기업이 당장에 필요로 하는 부분만 핀셋으로 짚어내듯 골라 신속하게 지원하는 것으로 컨설턴트의 노하우와 역량을 바탕으로 설비기능 복원, 작업환경 개선 등을 지원하는 단계다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2단계는 거래기업에 대한 전략적 토털 컨설팅이다. 1년 이상의 기간을 두고 수주에서 출하까지 모든 공정 현황을 파악하고 문제점을 개선한다. 문제점을 프로젝트 단위로 나눠 컨설턴트들이 담당하고, 프로젝트의 진행 현황을 주기적으로 코치함으로써 컨설팅 효과를 극대화하는 것이다.&lt;br&gt;마지막 3단계는 월드 클래스 기업 육성을 위한 단계다. ‘월드 클래스 기업’은 임직원 모두가 혁신 마인드로 무장해 글로벌 경쟁에서 자생할 수 있는 기업을 뜻한다. 문제점 개선을 위한 컨설팅뿐 아니라 기업이 스스로 혁신을 지속할 수 있도록 보다 장기적인 관점에서 지원하는 것이다. 동반성장지원단은 “솔루션 제공자로서의 역량을 더욱 강화할 계획”이라며 “모든 활동을 객관적으로 점검하는 체계를 구축해 개선 절차를 표준화하고 포스코인재창조원과 협업해 전문 분야에 대한 역량을 강화해 컨설팅 기술을 보완할 방침”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대자동차그룹, 로봇 AI연구소·글로벌 소프트웨어센터 설립… 미래산업 63조 투자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017003</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025201549_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353914 --&gt;현대자동차그룹이 자동차와 이동수단의 개념을 재정의하며 새 성장동력 마련에 박차를 가하고 있다. 이를 위한 핵심 역량으로 꼽히는 소프트웨어 경쟁력 확보를 위해 조직 개편에도 나섰다.&lt;br&gt;현대차그룹은 최근 미국에는 ‘로봇 인공지능(AI) 연구소’와 국내에는 ‘글로벌 소프트웨어 센터’를 설립한다고 밝혔다. 로보틱스, 자율주행 등 미래 사업 경쟁력을 강화하는 한편 핵심 인재를 양성해 성장의 기틀을 놓겠다는 계획이다.&lt;br&gt;미국 매사추세츠주 보스턴 케임브리지에 설립되는 로봇 AI 연구소에는 현대차와 기아, 현대모비스 등 그룹 핵심 계열사 3곳이 총 4억 2400만 달러(약 6120억원)를 출자한다. 현대차가 인수했던 로봇 전문 기업 보스턴 다이내믹스도 소수 지분 투자에 나선다. 법인명은 ‘보스턴 다이내믹스 AI 인스티튜트’를 검토 중이고 보스턴 다이내믹스의 창업자이자 전 회장인 마크 레이버트가 최고경영자(CEO) 겸 연구소장을 맡을 계획이다. 현대차그룹은 2020년 444억 달러 수준의 세계 로봇 시장이 2025년까지 연평균 성장률 32%를 달성해 1772억 달러 규모로 가파르게 성장할 것으로 보고 있다.&lt;!-- 그림 1353915 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내에 설립되는 글로벌 소프트웨어 센터의 핵심축은 현대차그룹이 인수한 국내 자율주행 스타트업 포티투닷이다. 내부 인재 양성 프로그램을 강화하는 것을 넘어 외부 인재 영입에도 적극적으로 나설 계획이다. 특히 최근 자동차 산업의 대세가 된 ‘소프트웨어로 정의되는 차량’(SDV) 개발 체계를 구축하고 역량을 고도화할 방침이다. 이를 위해 8년간 총 18조원을 투자한다.&lt;br&gt;현대차와 기아, 현대모비스는 앞서 국내에 63조원을 투자한다고 밝힌 바 있다. 이 중 8조 9000억원을 로보틱스, 미래항공모빌리티(AAM), 자율주행, AI 등 신사업의 체계적인 추진을 위해 투자하겠다고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 자동차 산업의 ‘메가트렌드’가 된 전동화 분야에서는 2030년까지 총 323만대의 전기차를 판매해 12% 수준의 시장 점유율을 달성한다는 포부다. 이를 위해 2025년 하반기 가동을 목표로 기아 오토랜드 화성에 전기차 전용 공장을 신설한다. 기존 공장에도 전기차 전용 라인을 구축해 내연기관차와 전기차의 혼류 생산이 가능한 시스템을 도입한다. 2030년까지 국내 전기차 분야에만 총 21조원을 쏟아부어 전기차 144만대를 국내에서 생산한다는 계획이다. 올해 35만대로 예상되는 국내 전기차 생산량의 4배 이상 되는 수치다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대모비스, 협력사 특허 공유·기술 지원으로 자생력 확보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017001</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:30:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025201629_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353916 --&gt;자율주행과 전동화, 커넥티비티 등 미래 자동차 분야에 역량을 집중하고 있는 현대모비스는 중소기업과의 동반 성장 생태계 구축에도 심혈을 기울이고 있다. 미래차 분야 기술 경쟁에서는 중소 규모 협력사들의 기술 자생력 확보도 중요하기 때문이다.&lt;br&gt;현대모비스는 이를 위해 지식재산권 공유와 신기술 개발 지원 등을 통한 기술 상생에 힘쓰고 있다. 현대모비스는 미래차 연구 개발 분야에서 확보한 특허권 중 일부를 협력사에 무상으로 제공하고 있다. 2020년 현대모비스가 제공한 특허권은 300여건으로, 협력사와의 공동 출원 비용 또한 지원하고 있다.&lt;br&gt;현대모비스는 협력사 스스로 기술 개발이 가능하도록 신제품, 신기술에 대한 연구개발비를 지원하고 자체 기술 역량을 축적하기 위한 기술 국산화 지원도 진행하고 있다. 현대모비스가 2020년 1·2차 협력사를 대상으로 한 신제품 기술 개발 지원 금액은 300억원을 넘어섰고, 국내외 현대모비스의 연구개발 시설을 활용한 협력사의 시험, 테스트 장비 사용 횟수는 2000여건에 이른다. 협력사들이 기술 개발 경쟁에서 앞서 나갈 수 있도록 교육과 생산성 향상 지원도 병행하고 있다. 최신 기술 정보와 품질 개선 방안, 법규·규제 동향 등에 대한 정보를 협력사와 공유하고 이를 토대로 협력사 임직원들의 역량을 강화할 수 있는 교육 프로그램을 진행하고 있다. 또 협력사 자금 지원 제도도 꾸준히 이어 오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG화학, 협력사 직원에게 채용장려금 무상 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018003</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:32:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025202234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353920 --&gt;LG화학은 다양한 지원 프로그램을 통해 협력업체의 신기술 개발과 인재 확보 지원에 앞장서고 있다. 단기적인 지원을 넘어 협력업체가 장기적으로 자생력을 확보할 수 있게 돕겠다는 취지다.&lt;br&gt;먼저 LG화학 기술연구원과 테크센터는 테스트 장비가 부족한 협력업체에 연간 약 1만건의 각종 분석·시험 과정을 무상으로 지원하고 있다. 아울러 협력회사와 공동 분석평가와 분석 교류회 등을 실시해 공동 기술 발전을 도모하고 있다.&lt;br&gt;협력회사에 없거나 노후화된 분석·실험 장비도 무상으로 지원한다. 제조 업체 특성상 물품의 균일성이 중요한데 분석·실험 장비가 충분하지 않거나 노후화되면 분석 일정에 맞추지 못하거나 분석 균일성이 확보되지 않을 수 있다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;협력회사가 채용한 인력에는 일정 기간 채용장려금을 무상으로 지급한다. LG인화원을 통해 협력업체 직원에게도 비즈니스, 정보기술(IT), 언어, 문화, 인문, 리더십 등의 과정을 온라인으로 지원하고 있다.&lt;br&gt;한편 LG화학은 전문인력과 자금의 부족으로 에너지 효율 개선이 어려운 중소기업 협력회사에 매년 20억원 규모의 상생협력기금을 출연하는 등 투자비를 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG화학 관계자는 “2012년부터 2020년까지 협력회사들에 대한 에너지 진단을 시행해 360여건의 에너지 절감 아이템을 발굴했다”면서 “앞으로도 협력회사의 에너지 관리 문화를 확산하고자 노력을 이어 나갈 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, 지역 주민·시각장애인 이어주는 스물두 살 ‘사랑의 봉사단’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018001</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:32:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025202258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353921 --&gt;KT는 강남서부광역본부를 통해 지난 13일 서울 관악구 실로암시각장애인복지관이 개최한 ‘지역사회 사랑 나눔 축제’에 참여했다. KT의 이번 축제 참가는 세계시각장애인연합회가 시각장애인의 권리를 보장하기 위해 제정한 제43회 ‘흰지팡이의 날’(매년 10월 15일)을 기념하기 위해 기획됐다.&lt;br&gt;KT 사랑의봉사단 25명은 지역사회 사랑 나눔 축제에 자원봉사자로 참여했다. 또 후원 물품으로 흑토마토 70상자를 기증했다. 흑토마토 역시 이달 초 강남서부광역본부와 강북강원광역본부 임직원들이 코로나19로 어려움을 겪는 농가를 돕자는 취지로 강원 화천군 정보화마을을 방문해 직접 수확한 것이다.&lt;br&gt;축제는 지역 주민과 시각장애인이 함께 어울릴 수 있게 짜였다. 먹거리와 물품 판매 외에도 장애인 인식 개선 체험, 시각장애인 안마 시연, 시각장애인 대상 메이크업 시연, 공연 등 다양한 프로그램이 마련됐다. KT가 후원한 물품은 지역 주민에게 저렴하게 판매됐다. 수익금은 시각장애인을 위해 활용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021 사회공헌백서에 따르면 국내 100대 기업의 사회공헌 프로그램 평균 지속 기간은 7.7년이다. 이에 견줘 KT는 사랑의봉사단(22년), 소리찾기(22년), 국가인적자원개발컨소시엄(20년), IT서포터즈(15년) 등을 통해 오랜 기간 활동을 이어 가고 있다.&lt;br&gt;KT 강남서부광역본부장 정정수 전무는 “KT는 앞으로도 디지털 기술을 기반으로 장애인과 비장애인이 일상에서 어울리며 소통할 수 있는 환경·사회·지배구조(ESG) 경영 실천에 최선을 다할 것”이라고 말했다. 실로암시각장애인복지관 김미경 관장은 “이번 행사가 배려자와 수혜자라는 경계를 넘어 함께 어울리며 소통의 폭을 넓히는 계기가 됐기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데쇼핑, 고객과 함께하는 지구 살리기 ‘리어스’ 론칭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017013</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:32:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025201359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353910 --&gt;롯데백화점이 고객들이 직접 참여하고 즐길 수 있는 ‘FUN ESG(환경·사회·지배구조)’ 활동을 강화하고 있다.&lt;br&gt;지난 6월 롯데백화점은 ‘다시 지구를 새롭게’라는 슬로건과 함께 환경 캠페인인 ‘RE:EARTH’(리어스)를 론칭하고 본격적인 ESG 활동에 나서고 있다. 특히 리어스 캠페인은 고객들이 직접 참여해 ESG 활동을 즐길 수 있는 FUN ESG를 개념으로 잡고 다양한 고객 참여형 콘텐츠를 선보이고 있다.&lt;br&gt;지난 8월에는 여름 휴가철을 맞아 방문객이 급증하는 해수욕장을 찾아 해안가에 버려진 쓰레기, 떠밀려 온 표류물 등을 정화하는 활동인 ‘비치코밍’ 프로젝트를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주도 월정리 해수욕장과 강원도 양양 중광정 해수욕장에 ‘리어스 마켓’을 열어 비치코밍에 참여한 고객들에게 수거한 쓰레기양만큼 포인트를 지급하고 다양한 생활용품을 교환해 가도록 했다.&lt;br&gt;최근에는 서울 도심에서 ‘시티 플로깅’ 행사도 진행했다. 시티 플로깅은 도심에 버려진 쓰레기를 정화하는 활동이다. 지난 4일부터 이틀간 시청, 종로, 청계천 등 유동인구가 많은 도심 일대에서 플로깅을 진행해 시민들에게 환경 보호의 중요성을 환기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김지현 롯데백화점 마케팅·커뮤니케이션부문장은 “어렵게 느껴질 수 있는 ESG 활동을 고객들이 직접 참여하고 즐길 수 있는 재미있는 콘텐츠로 기획해 일상 속에서도 자연스럽게 ESG를 경험하고 실천할 수 있게 했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DL그룹, 친환경 신사업 개척… 탈탄소 그룹으로 탈바꿈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026017011</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:32:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025201424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353911 --&gt;DL그룹이 친환경 신사업을 앞세워 미래 경쟁력 키우기에 나섰다.&lt;br&gt;DL은 최근 그룹 차원에서 ESG(환경·사회적 책무·기업지배구조 개선) 경영 강화에 집중하고 있다.&lt;br&gt;우선 DL이앤씨와 DL케미칼, DL에너지, DL건설 등 DL 그룹사들은 탄소배출 및 온실가스 저감을 위해 2024년까지 업무용 법인차량을 친환경 차량으로 전면 교체하기로 했다. 또 종이컵 제로 캠페인, 플로깅 행사, 탄소발자국 감축 캠페인 등 임직원이 참여하는 다양한 친환경 활동을 전사적으로 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DL이앤씨는 지난 7월 소형모듈원전(SMR) 사업 진출을 선언하고 차세대 SMR인 일체형 용융염 원자로를 주력 모델로 개발하고 있는 캐나다 테레스트리얼 에너지와 업무협약을 맺었다. DL이앤씨는 석유화학 플랜트 개발사업과 연계해 산업용 전력과 열원을 공급할 수 있는 일체형 용융염 원자로 개발을 테레스트리얼 에너지와 함께 추진할 예정이다.&lt;br&gt;DL케미칼은 업계 최고 수준인 35% 이상의 재활용 원료를 포함한 산업용 포장백 개발을 성공적으로 완료하는 등 최근 무섭게 치솟는 글로벌 친환경 제품 시장 수요에 적극적으로 대응하고 있다. DL에너지도 한국과 미국, 호주, 파키스탄, 요르단, 칠레 등에서 총 14개 발전 사업에 뛰어들거나 투자했다. 특히 탈탄소 흐름에 발맞춰 풍력, 태양광, 바이오매스 등 친환경 신재생 에너지 발전사업 강화에 심혈을 기울이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국석유공사, ‘탄소중립’ 발맞춰 10년 연속 온실가스 감축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018009</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:32:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025202126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353917 --&gt;한국석유공사는 환경·사회·지배구조(ESG) 경영에서부터 재해 복구, 소외이웃 돕기에 이르기까지 기업의 사회적 책임을 적극적으로 해 나가고 있다.&lt;br&gt;석유공사는 환경부가 지난해 주최한 ‘공공부문 온실가스 목표관리제 성과보고회’에서 10년 연속으로 온실가스 감축 달성 우수기관에 선정됐다. 석유공사는 앞으로도 탄소포집활용저장기술(CCUS), 해상풍력, 수소·암모니아 등 신재생에너지 사업에 집중해 정부의 탄소중립 정책 기조에 발맞출 계획이다.&lt;br&gt;석유공사는 환경 보호 활동에도 열심이다. 지난 3월부터 6개월간 ‘지구를 살리는 G9, KNOC 플로깅 릴레이’를 본사와 전국 9개 비축기지에서 릴레이 형식으로 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재해가 발생했을 때는 지원과 복구에 전사적으로 동참했다. 임직원이 지난 3월 강원 산불 피해 성금 1억 5000만원, 2019년 강원 산불 피해 성금 1억원, 2020년 코로나19 확산 때 대구와 울산에 성금 2억원 등을 모금해 전달했다. 지난달에는 임직원들이 직접 태풍 힌남노 피해 복구 지원 활동을 벌이기도 했다.&lt;br&gt;지역사회 공헌 활동도 꾸준하다. 울산에서는 사회적기업이 만든 물건, 전통시장 농산물 등을 사들여 울산 내 사회적 취약계층에 나눠줬다. 이 밖에도 용도 종료된 컴퓨터를 복지단체 등에 기증하는 ‘사랑의 PC 나눔 행사’, 장애체육인 지원·양성 사업 등을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대제철, 가스 안전 점검하는 4족 로봇, 세계가 놀랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018007</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:32:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025202151_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353918 --&gt;안전 부문에 대한 현대제철의 지속적인 투자가 세계 철강업계로부터 인정받았다. 현대제철은 최근 세계철강협회가 주관한 안전보건 우수사례 공모전에서 ‘4족 보행로봇(SPOT)을 이용한 고위험 작업 대체’ 사례로 최우수상을 받았다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;세계철강협회는 인공지능(AI) 기술을 이용한 스마트 안전기기를 현장 위험 작업에 적용해 사고 위험 요소로부터 인명을 보호할 가능성을 크게 높인 점을 높이 평가했다.&lt;br&gt;현대제철은 4족 보행로봇을 이용해 산소가스 밸브 개폐, 위험지역에 대한 일상 점검 등 현장 적용 테스트를 진행 중이다. 앞으로 비상상황 발생 시 위험지역에 4족 보행로봇을 즉각 투입해 화재와 폭발 등 2차 재해를 예방하고, 작업자의 안전을 도모할 수 있을 것으로 기대하고 있다. 또 현대제철은 지속적으로 사물인터넷(IoT)과 AI 기술이 접목된 가스 센서 및 카메라 등을 부착해 4족 보행로봇의 현장 활용도를 높여 갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이러한 기술을 통해 4족 보행로봇이 가스 위험지역 일상 점검 및 화재, 화학물질 누출 등 위험 상황을 조기 감지하는 것은 물론 근로자의 안전보호구 착용 등도 점검하도록 해 안전한 작업 환경을 조성해 나갈 예정이다.&lt;br&gt;현대제철 관계자는 “안전을 최우선 과제로 인식하고 다양한 기술을 현장에 접목하고 있다”며 “여기에 만족하지 않고 더욱 안전한 일터를 만드는 데 노력을 기울이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아모레퍼시픽, 용산공원서 필라테스로 유방암 예방 앞장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018005</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:32:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025202212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353919 --&gt;한국유방건강재단이 주최하고 아모레퍼시픽이 주관하는 ‘2022 핑크 페스티벌’이 1000여명이 참여한 가운데 성황리에 막을 내렸다고 아모레퍼시픽이 25일 밝혔다.&lt;br&gt;지난 16일 서울 용산공원에서 열린 올해 핑크 페스티벌은 달리기, 필라테스, 크로스핏, 필록싱 등 총 일곱 가지 피트니스 프로그램을 참가자가 자율적으로 선택하고 즐길 수 있도록 설계해 기존 달리기 중심의 행사였던 ‘핑크런’의 방식을 벗어났다. 참가자들이 더욱 다채로운 운동을 경험하며 건강관리에 대한 중요성을 느낄 수 있게 했다.&lt;br&gt;특히 코로나19 이후 처음으로 진행된 핑크리본 캠페인의 오프라인 행사라는 점과 소셜네트워크서비스(SNS) 인증 성지라고 불리는 용산공원 부분 개방 부지에서 진행된다는 점이 젊은 참가자들의 참여를 이끌었다. 이번 핑크 페스티벌 참가자의 77% 이상이 2030세대였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현장에서는 피트니스 프로그램뿐만 아니라 과거 유방암을 경험하고 극복한 강사진이 알려 주는 유방암 자가검진법 강좌 ‘핑크투어’가 진행됐다. 또 유방 건강과 관련해 꼭 알아야 하는 기본 상식을 익히는 대형 정보판과 건강 퀴즈 부스 등이 운영됐다.&lt;br&gt;노동영 한국유방건강재단 이사장은 “젊은 유방암 환자가 늘고 있는 만큼 더욱 다양한 방법과 형태로 2030세대가 핑크리본 캠페인을 접할 수 있도록 하겠다”면서 “유방암 조기 발견의 중요성을 익히고 자가검진과 정기검진을 실천하는 문화 조성에 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG, 음악 공연·창업 지원을 한자리서… 세계 문화 중심 떠오르는 마곡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026018011</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:32:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025202347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353922 --&gt;LG는 그룹의 성장 동력인 서울 마곡 LG사이언스파크를 중심으로 마곡 일대를 문화·혁신·예술의 장으로 변모시키고 있다. 각 계열사의 혁신 기술 개발과 동시에 경쟁력을 갖춘 스타트업 생태계를 조성해 마곡을 세계의 문화 중심 도시로 육성하며 상생하겠다는 게 LG의 로드맵이다.&lt;br&gt;지난 22년간의 강남구 역삼동 시대를 마감하고 지난 13일 마곡 시대를 연 ‘LG아트센터 서울’ 개관 공연은 단번에 세계 클래식 팬들의 이목을 사로잡았다. 이날 마곡의 첫 무대는 세계에서 가장 ‘뜨거운’ 피아니스트인 조성진과 마에스트로 사이먼 래틀이 이끄는 런던 심포니 오케스트라(LSO)의 협연으로 꾸며졌다. 이미 고품격 공연 프로그램으로 정평이 난 LG아트센터는 마곡에 새로운 복합문화시설을 마련하면서 세계적인 건축가 안도 다다오에게 설계를 맡겨 건축미도 더욱 높였다. 건축에 자연이 녹아들도록 설계하는 안도의 건축 철학이 반영된 공연장은 건축과 자연이 공존하는 강서의 랜드마크로 자리잡을 것으로 기대된다.&lt;br&gt;LG는 마곡에서 스타트업 생태계 조성에도 공을 들이고 있다. 지난 12일부터 이틀간 LG사이언스파크에 국내외 유망 스타트업과 LG 계열사, 벤처캐피털(VC), 액셀러레이터(AC), 공공기관, 연구기관 등이 참가하는 오픈 이노베이션 행사 ‘슈퍼스타트 데이 2022’를 진행했다. 이 행사는 LG가 혁신을 만들기 위해 끊임없이 도전하는 신생 기업을 발굴하고 같이 성장할 수 있도록 지원하기 위한 스타트업 페스티벌이다. 이 행사에 참가한 국내외 스타트업에는 LG 계열사와의 사업 협력, 기술 공동개발, 지분 투자 등의 기회와 함께 행사에 같이 참여하는 투자사, 공공기관, 기업 등과 네트워킹을 할 수 있는 기회가 제공됐다.&lt;!-- 그림 1353923 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG는 이에 앞선 지난 4일부터 6일까지는 LG사이언스파크에서 2만 1000여명의 임직원들과 지역주민·소상공인이 참여한 문화행사 ‘컬처위크’도 개최했다. 컬처위크는 LG사이언스파크에 근무하고 있는 8개 계열사 임직원들이 소속이나 직급에 상관없이 다양한 문화 프로그램을 즐기며 자유롭게 지식과 생각을 나누는 소통의 장으로, 2019년부터 시작됐다. 지난해부터는 임직원뿐만 아니라 코로나19로 어려움을 겪고 있는 지역 소상공인들이 행사 기간 동안 운영되는 플리마켓(벼룩시장)의 판매자로 참여할 수 있도록 개방해 지역사회와 상생하고 소통하는 축제로 확대됐다. 다양한 지역 소상공인이 목공·수공예품·잡화·먹거리 등을 판매하며 이번 행사에 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동물권 이슈 기획 돋보여… ‘따옴표 저널리즘’ 개선을”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026022001</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025210820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353930 --&gt;&lt;strong&gt;서울신문 독자권익위원회는 25일 서울 중구 한국프레스센터 9층 회의실에서 제155차 회의를 열고 10월 서울신문 보도를 논의했다. 회의에는 김영석(연세대 언론영상학부 명예교수) 위원장과 정일권(광운대 미디어커뮤니케이션학부 교수), 김재희(김재희법률사무소 대표변호사), 허진재(한국갤럽 이사), 최승필(한국외대 법학 대학원 교수), 이세희(이화여대 커뮤니케이션미디어 대학원 석사과정) 위원이 참석했다. 위원들은 카카오 먹통 사태 당시 국내 실태부터 해외 빅테크 재난대응 사례까지 다각적인 보도가 이뤄진 것을 높게 평가했다. 동물권 기획보도도 서울신문만의 돋보이는 콘텐츠라는 평이 나왔다. 정치 기사의 ‘따옴표 저널리즘’ 관행과 기후변화와 에너지 문제 등 떠오르는 현안을 충분히 담지 못했다는 점 등은 아쉽다는 지적도 나왔다. 다음은 위원들의 주요 의견이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;●시의성·필수 정보 제공 다 잡은 기사&lt;br&gt;이세희 카카오 사태에 대해 17일자 서울신문이 심층 분석한 보도가 인상 깊었다. 독자가 가장 궁금했던 왜 이런 일이 일어났나부터 일반 사람들의 피해와 법조인 분석, 업체의 대처, 관련 주가 현황 등 다각적인 보도가 이뤄졌다. 대한민국이 그동안 카카오에 얼마나 의존했는지 돌아봤고 독과점에 대한 비판적인 시각도 심어 줬다. 이어 18일자 ‘주말에 업무 톡 안 봐서 좋았다’는 보도에서는 디지털 기기 해방 개념이 등장했다. 카카오 사태에 대한 비판 외에 새로운 시각을 담아 신선하게 느껴졌다. ‘디지털 디톡스’를 다루는 별도의 후속 보도도 나왔으면 한다.&lt;br&gt;허진재 카카오 사태 이후 해외 빅테크들은 재난대응을 어떻게 하는지 다룬 기사는 다른 매체에서 찾아보지 못한 내용이었다. 이런 기사와 서울신문 스콘랩 기획보도의 공통점은 다른 곳에서 볼 수 없는 서울신문만의 콘텐츠라는 점이다. 뉴스는 이미 정보전달과 오피니언 중심이 됐다. 특히 종이신문은 더욱 그게 강해져야 하는데 이런 기사들은 그런 점에서 의미 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정일권 박수홍씨 사건과 관련한 이슈 쟁점이었던 ‘친족상도례’에 대해 잘 설명해 주거나, 카카오 데이터센터 화재 사태에서 손배소가 왜 쉽지 않은지 등 법에 대한 상세한 설명을 통해 현실적 한계를 이해하게 하는 기사가 유익했다. 또한 후속보도를 다루는 ‘서울신문 보도 그 후’ 코너도 좋았다. 사건 발생 직후 쏟아지는 수많은 문제 지적이 정말 수용됐는지 추가적인 감시, 확인 작업이 있어야만 실질적인 개선이 이뤄지기 때문이다.&lt;br&gt;김재희 이달 첫 주 주말판에서 ‘수술대에서 죽은 아기고양이…포획업자·수의사 통장엔 나랏돈 꽂혔다’ 기사를 의미 있게 봤다. 서울신문이 최근 동물권 이슈를 잘 선점했다. 동물권에 대한 새로운 관점과 깊이 있는 이해로 사안을 다룬 기사로 보인다. 특히 해당 기자가 관련 분야에 평소 깊은 관심을 두며 잘 알고 썼다는 느낌을 받았다. 김근식 관련 보도에서도 성범죄 전자발찌 관리감독 상황과 1인당 관리 현황, 재범과의 관계성, 전문가 의견 등의 다양한 구성으로 문제 전반을 잘 다뤘다. 이후 17일 ‘김근식 못 나온다…출소 11시간 앞두고 추가 성범죄로 재구속’ 기사로 한 발짝 더 나가 2년 전에 고소장을 접수한 사건인데 왜 뒤늦게 기소했는지를 추가로 문제제기하는 접근도 좋았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●수치·멘트 넘어 구체적인 기사 기대&lt;br&gt;최승필 21~22일 주말자 ‘늙고 가족 사라지는 한국, 30년 뒤 40% 나 혼자 산다’와 같은 기사는 굉장히 흥미로운 내용인데 주로 통계청 보도자료 수치로만 구성돼 있었다. 경제 분야에 종사한 경험이 있는 입장에서도 읽으며 피로감이 느껴졌는데 일반 시민들은 더욱 읽기 부담스러웠을 것으로 보인다. 다른 관련 자료나 예시를 덧붙이는 등 독자가 좀더 편하게 읽을 수 있도록 구성했으면 좋았을 것 같다.&lt;br&gt;김재희 12일자 ‘여성 법원장 추천받고도 임명은 0’이라는 기사는 법조계 유리천장 이슈를 다뤘다. 2019년 도입된 법원장 후보추천제 이후 여성 임명 사례가 없다는 내용이다. 기사는 ‘법원 내 주요 보직에 여성 법관들이 편재돼 있어서 이번 사안으로만 따지기 어렵다’는 말로 마무리됐다. 그렇다면 법원 내 주요 보직은 무엇이고 여성 법관 보직 사례에 대한 추가 취재가 이뤄졌으면 좋았겠다. 여성 법원장이 전혀 없는 것처럼 보일 텐데 가정법원의 경우엔 3차례 있는 것으로 안다. 이처럼 독자가 오해하지 않도록 사안을 더 구체적으로 다뤘으면 어땠을까 하는 아쉬움이 남는다.&lt;br&gt;이세희 유엔인권이사회 낙마 관련 기사는 다른 언론과 헤드라인도 비슷하고 특색이 없었다. 왜 낙마했는지 자세한 설명과 분석이 부족해 ‘한국이 방글라데시에 비해 인권 보장이 부족한가’ 하는 궁금증만 남겼다. 방글라데시가 구체적으로 이사회에서 어떤 역할을 했는지 언급이 없었고 정부 책임은 추측성으로 보도됐다. 언론이 자세하게 중심을 잡아 주지 않으면 이런 사안이 정치권 네 탓 공방에 정치적 도구로 이용될 가능성이 크다. 낙마 이유와 원인을 심층적으로 분석했다면 다른 언론과 차별화할 수 있지 않았을까 하는 점이 아쉽다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●직접 인용 그만… 실질 대안 제시를&lt;br&gt;정일권 정치 기사에서 취재원 말을 옮겨 적는 ‘따옴표 저널리즘’ 문제는 언론의 고질적 병폐지만 단계적으로라도 개선이 필요하다. 취재원이 명확히 없는 직접인용, 부적절한 용어 등을 사용한 경우가 많았다. 특히 정치인들의 험한 표현을 여과 없이 담은 기사도 보였다. 정치인들이 던지는 말 가운데 일부는 과감하게 무시해야 할 필요도 있다. 근거 없는 주장이나 험악한 용어는 어차피 기사화되지 않는다는 인식이 생기면 그들도 기자들에게 전하는 메시지가 변할 수밖에 없다.&lt;br&gt;김재희 11일자 ‘직장에서 근로자들이 폐쇄회로(CC)TV로 감시당한다’는 기사를 직장갑질119 자료를 이용해 보도했다. 이런 비슷한 유의 기사에서 자주 느끼는 아쉬운 점은 기자들은 보통 형사법에만 초점을 맞춘다는 점이다. 현행법 체계에서도 민사로 구제 가능한 케이스도 많다. 그런 것을 간과하고 기사를 다루면 읽는 시민 입장에서는 ‘지금으로선 할 수 있는 게 없다’는 생각이 들 수 있고, 사업자도 악용할 수 있다. 대안으로 제시할 수 있는 부분을 충분히 다뤄 주면 좋겠다.&lt;br&gt;●오피니언 강화 필요&lt;br&gt;허진재 서울신문 지면의 오피니언 면은 좋았는데 정작 홈페이지에는 오른쪽 하단에 작게 배치해 잘 노출되지 않는 점이 아쉽다. 또한 오피니언 면에 다양한 의견을 담은 것은 좋지만 일부 기고의 경우 시의성과 동떨어졌거나 지나치게 한정적인 주제라는 생각이 드는 글도 있었다. 서울신문 내부 차장급 이상 데스크 필진을 강화하는 것도 방법이라고 본다.&lt;br&gt;김영석 기획 기사와 오피니언에 많은 분량을 할애하다 보니 현안 기사 수가 부족해 보인다. 경제·금융 분야는 사회적 중요도에 비해 분석, 특집 기사를 찾아보기 어려웠다. 요즘 모든 분야에 깊숙이 들어와 있는 과학 기사도 다른 신문에 비해 절대적으로 부족하다. 기후변화와 에너지 문제, 우크라이나 사태로 부각된 식량 문제나 인구실태 등 시대 변화에 따라 중요도가 커진 분야를 집중적으로 다뤄 줄 필요가 있다. 우선 지면을 많이 내줘야 깊이 있는 분석 기사나 심도 있는 사례 비교가 가능해진다. 경쟁력을 갖추려면 주 구독층을 명확히 하고 보다 깊이 있는 현안 기사를 늘려야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘케빈오♥’ 공효진, 결혼 후 첫 공식석상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500219</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:39:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025173821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353847 --&gt;배우 공효진(42)이 열살 연하의 가수 케빈 오(32)와 결혼 후 처음으로 공식석상에 모습을 드러냈다.&lt;br&gt;공효진은 25일 서울 영등포구 더현대서울 팝업 스토어에서 열린 의류 브랜드 ‘써스데이 아일랜드’ 포코콜 행사에 참석했다.&lt;br&gt;이날 공효진은 써스데이 아일랜드 뮤즈 자격으로 행사장을 찾았다. 그는 화사한 핑크색의 꽃이 있는 연한 회색의 니트에 청바지를 입고 나타났다. 여기에 가을 감성을 담은 초콜릿빛 무스탕과 롱부츠를 매치해 자연스러운 멋을 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공효진은 많은 팬과 취재진을 바라보며 손을 흔드는 등 ‘공블리’라는 별명답게 사랑스러운 매력을 발산했다. 눈에는 꿀이 뚝뚝 떨어졌고 입가엔 미소가 번졌다.&lt;br&gt;한편 공효진(42)은 지난 11일(현지시간, 한국시간 12일) 케빈오(32)와 미국 뉴욕에서 양가 친지와 가까운 지인들을 초대해 결혼식을 올렸다. 두 사람은 약 2년 동안 열애했으며, 지난 3월 공효진이 손예진 현빈 결혼식에서 부케를 받으면서 열애 사실이 알려진 바 있다. 이후 공효진은 지난 4월 케빈 오와의 열애를 인정하고, 8월 양측이 결혼을 발표했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루벤스·벨라스케스 작품부터 조선 갑옷·투구까지… 600년 왕가의 보물 상자를 열다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026020004</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025211155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353932 --&gt;예술을 사랑한 합스부르크 왕가 사람들은 언제 어떤 상황에서든 예술을 소중히 하는 마음을 잊지 않았다. 그들은 예술가들을 적극적으로 지원했고, 수없이 많은 예술품을 수집했으며, 오스트리아 이외 지역에서 왕가의 혈통이 끊기는 상황에서도 예술품을 수도 빈으로 보낼 정도로 예술에 진심이었다. 약 600년간 유럽 역사의 중심에 있던 그들이 남긴 유산을 한자리에서 만날 수 있는 전시가 한국에 마련됐다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 한국과 오스트리아 수교 130주년을 기념해 빈미술사박물관과 함께 25일부터 ‘합스부르크 600년, 매혹의 걸작들’ 특별전을 시작했다. 합스부르크 왕가가 빈미술사박물관에 남긴 유산 중 96점의 미술품이 전시됐다. 대부분이 한국에 처음 공개되는 것으로 작품 보험료만 수억원에 달한다.&lt;br&gt;합스부르크 왕가는 예술이 곧 힘이자 지식이고 권력이라는 사실을 잘 알았다. 순탄하지 않은 역사 속에서도 예술에 대한 열정은 식지 않았고, 이들이 수집한 작품은 빈미술사박물관의 유산으로 남아 오늘날에 전하고 있다.&lt;!-- 그림 1353933 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5부로 구성된 전시는 유럽 어느 박물관을 방문한 듯한 인상을 준다. 클래식으로 유명한 도시답게 전시관에 음악도 함께 흐른다. 루돌프 2세의 궁정악장이었던 필리프 드 몽테의 미사곡이라든지 빈을 대표하는 음악가 볼프강 아마데우스 모차르트의 음악도 들을 수 있다. 전시 중간 마리아 테레지아 여왕의 초상화가 걸린 공간은 긴 공간에 큰 그림 몇 개가 걸린 구조로 돼 있는데, 이는 그가 사랑한 쇤브룬 궁전에서 영감을 얻어 꾸며졌다.&lt;br&gt;전시 1부에서는 프라하에 수도를 두고 예술품을 수집했던 16세기 루돌프 2세 황제 시대를 다룬다. 공예를 사랑했던 그는 다양한 공예품을 모았고, 이는 현재 빈미술사박물관 공예관의 기초가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2부는 페르디난트 2세 대공을 소개한다. 그는 오스트리아 서쪽 지역인 티롤의 암브라스성에 전용 건물을 지었고 진열장 설계와 전시품 배치도 직접 했을 정도로 열정이 남달랐다. 16세기 유럽에 전해진 야자열매로 제작한 공예품도 볼 수 있는데, 전 세계에 남은 6개 중 빈미술사박물관에 3개가 있고 이번에 2개가 한국에 왔다.&lt;!-- 그림 1353931 --&gt;3부는 빈미술사박물관의 회화로 채워져 관람의 절정을 이룬다. 디에고 벨라스케스의 ‘흰 옷을 입은 마르가리타 테레사 공주’나 페테르 파울 루벤스의 ‘주피터와 머큐리를 대접하는 필레몬과 바우키스’는 이번 전시에서 꼭 봐야 하는 대작으로 꼽힌다. 4부에서는 대중에게 박물관이 열린 마리아 테레지아 시대를, 5부는 프란츠 요제프 1세 시대를 조명한다. 전시 끝에는 한국과 오스트리아 수교 기념으로 고종이 요제프 1세에게 선물한 조선의 갑옷과 투구가 있어 양국 수교의 의미를 되새긴다.&lt;br&gt;전시를 준비한 양승미 학예연구사는 “세계사 속에서 배웠던 유럽 왕가가 아닌, 예술 수집가로서의 면모를 통해 합스부르크를 이해하는 계기가 됐으면 한다”면서 “왕이 바뀌어도 열심히 수집품을 모은 역사를 통해 예술이 가진 힘에 대해 생각해 볼 시간이 됐으면 좋겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘웰빙’보다 ‘웰다잉’… 죽음 파고든 드라마 봇물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026020001</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025211257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353935 --&gt;오랜 시간과 큰 비용을 투자해 만드는 공상과학(SF) 장르가 드라마 시리즈로도 파고들었다. 수준 높은 컴퓨터그래픽(CG)으로 무장해 시선을 사로잡는다. 여기에 살아온 날을 아름답게 마무리하려는 ‘웰다잉’(Well Dying) 문화가 접목돼 죽음을 바라보는 다양한 시각과 고민을 풀어내고 있다.&lt;br&gt;세상을 떠난 아내의 기억으로 설계된 가상공간에서 아내와 재회해 이승에서 얻지 못한 아들을 안아 본다는 내용의 ‘욘더’(이준익 감독)가 특히 온라인동영상서비스(OTT) 티빙에서 상당한 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;‘욘더’는 김장환 작가의 원작 소설 ‘굿바이, 욘더’를 휴먼 멜로와 스릴러, SF를 섞어 버무린 이 감독의 솜씨가 돋보였다. 2032년 안락사법 통과로 죽음 이후의 세계에 눈을 뜬 사회의 모습을 설득력 있게 그려 냈다. 닥터K(정진영 분)와 세이렌(이정은)을 향해 재현(신하균)이 던지는 “당신들이 말하는 천국이 이런 것이냐”는 물음 등 죽음과 그 뒤를 둘러싸고 고민해 볼 철학적인 질문들을 고루 담아냈다.&lt;!-- 그림 1353937 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화와 지상파 드라마, 케이블 예능까지 죽음을 다룬 콘텐츠가 확산하고 있다. 영화 ‘나를 죽여줘’(최익환 감독)는 선천적 지체 장애를 가진 아들(안승균)과 그에게 헌신하는 유명 작가 아버지(장현성)가 서로 특별한 보호자가 된다는 내용으로 안락사를 정면 해부한다. 아버지가 자신의 몸에 이상이 생긴 것을 알게 되면서 장애인의 삶, 존엄한 죽음에 대해 치열하게 고민하는 과정이 그려진다.&lt;!-- 그림 1353936 --&gt;KBS2에서 최근 종영된 수목드라마 ‘당신이 소원을 말하면’은 고비에 내몰린 청년이 호스피스 병동에서 사람들의 마지막 소원을 들어주며 위로를 선사한다는 줄거리였다. 지난주 시작한 MBC 수목드라마 ‘일당백집사’는 죽은 사람과 대화할 수 있는 장례지도사 백동주(이혜리)가 죽음을 앞두거나 죽은 사람들의 사연에 귀 기울인다는 내용이다. 심소연 PD는 “슬플 수 있는 이야기를 담백하고 유쾌하게 풀어내려고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;IHQ의 OTT 바바요에서는 체험 예능 ‘죽여주는 서비스’가 시즌2까지 제작됐다. ‘부고 문자’를 보낸 뒤 장례식장에 설치된 관에 들어가는 등 몰래카메라를 진행하면서 죽음을 마주하는 내용이다. 지난주에는 탈북민이 죽음을 앞두고 미리 정리하는 두 편이 공개됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 딸 때린다는 신고…출동한 여경까지 폭행한 40대女</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500222</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:45:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/06/15/SSI_20180615174907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 845166 --&gt;40대 여성이 두 딸을 때리다 신고를 받고 출동한 경찰도 폭행한 사건이 발생했다.&lt;br&gt;25일 대전 서부경찰서는 공무집행방해 등 혐의로 40대 여성 A씨를 검거, 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 24일 오후 8시쯤 대전 서구 관저동의 거주지에서 술에 취한 채 초등학생과 미취학 아동인 딸 2명을 손과 다리로 때리다 출동한 여경의 다리를 발로 찬 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 여경은 이웃 주민의 신고를 받고 출동한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨에게 주거지 100m 접근금지 명령을 신청했다”며 “정신병을 앓고 있는 것으로 추정돼 치료가 먼저라고 판단했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 딸 때린다는 신고…출동한 여경까지 폭행한 40대女</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500222</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:45:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/06/15/SSI_20180615174907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 845166 --&gt;40대 여성이 두 딸을 때리다 신고를 받고 출동한 경찰도 폭행한 사건이 발생했다.&lt;br&gt;25일 대전 서부경찰서는 공무집행방해 등 혐의로 40대 여성 A씨를 검거, 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 24일 오후 8시쯤 대전 서구 관저동의 거주지에서 술에 취한 채 초등학생과 미취학 아동인 딸 2명을 손과 다리로 때리다 출동한 여경의 다리를 발로 찬 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 여경은 이웃 주민의 신고를 받고 출동한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨에게 주거지 100m 접근금지 명령을 신청했다”며 “정신병을 앓고 있는 것으로 추정돼 치료가 먼저라고 판단했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만13세 처벌하면 소년범죄 감소?…작년 기준 징역형 100명도 안된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500223</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/08/SSI_20220308211241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1279805 --&gt;법무부가 촉법소년 상한 연령을 만 14에서 13세로 한 살 낮추는 안을 사실상 확정하면서 논란이 커지고 있다. 앞서 윤석열 대통령도 후보 시절 이 연령 기준을 2살 낮추겠다는 공약을 내놓은 것에 비하면 완화됐지만, 여전히 연령 하향으로 인한 기대 효과는 미지수이기 때문이다. 전문가들은 실제 이 개정안으로 인해 처벌할 수 있는 대상은 많지 않은데도, 단순히 수사기관이 ‘겁주기’를 통해 경고하겠다는 의미가 큰 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;25일 법조계에 따르면 법무부는 현재 ‘만 10세 이상 14세 미만’인 촉법소년 기준을 ‘만 13세 미만’으로 낮추겠다는 계획이다. 촉법소년은 현재 소년법에 따라 성인과 같이 형사처벌을 받는 대신 소년원 송치, 사회봉사 등 소년보호처분을 받는다. 이 때문에 ‘소년범죄가 흉포해지는데 법망을 빠져 나간다’는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;하지만 학계에 따르면 형사처벌 연령을 낮춘다고 해서 처벌받게 될 소년범이 현재보다 훨씬 더 늘어나거나 소년범죄가 줄어들 거란 근거는 부족하다. 애초에 소년범죄 중 살인, 강도, 강간, 방화 등 강력범죄의 비율이 낮기 때문이다. 2021년 경찰청 통계에 따르면 소년범 6만 4584명 중 가장 많은 게 절도로 26.5%를 차지했다.&lt;!-- 그림 1105997 --&gt;이날 인권연대 주최로 국회의원회관에서 열린 ‘윤석열 정권의 촉법소년 연령 하향 공약의 문제점과 소년 보호 정상화를 위한 토론회’에서도 전문가들은 우려의 목소리를 쏟아냈다. &lt;strong&gt;윤동호 국민대 법대 교수는 “2020년 경찰청 통계에 따르면 만 14~19세 범죄소년은 6만 4480명인데, 이중 중범죄로 징역형을 받은 인원은 약 1.4%에 불과했다”며 “이를 같은 기간 붙잡힌 만 13세 소년범(6310명)에게 대입해보면 법 개정으로 징역형을 받을 인원은 1.4%에 해당하는 88명 정도로 추정된다”고 봤다. 즉 연령 인하는 100명도 안되는 안되는 인원을 처벌하기 위한 정책이라는 뜻이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;발제를 맡은 원혜욱 인하대 법전원 교수는 “소년범 검거 인원은 2016년 이후 대체로 감소 추세고, 강력범죄의 비율도 높지 않다”며 “2020년 소년범죄는 2019년 대비 강력범죄, 폭력범죄도 오히려 줄었다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1000946 --&gt;특히 현행법상으로도 충분히 소년범을 처벌할 수 있다는 게 이들의 주장이다. 박인숙 변호사는 “현재 많은 사람들이 촉법소년은 아예 처벌받지 않는 것처럼 생각하지만, 이는 사실과 다르다. 소년법에 따른 소년보호처분에서 소년원 송치 등의 처벌이 이뤄지고 있다”며 “언론에서 보도되는 특수한 사건에 집중하다 보니, 실제 통계와 국민 인식의 괴리가 크다”고 설명했다.&lt;br&gt;이와 함께 소년범에 대한 처벌 대신 교육과 복지, 상담, 회복적사법 등 교화를 더욱 강조해야 한다는 주장에도 힘이 실린다. 1989년 제정되고 1991년 한국이 가입, 비준한 유엔 아동권리협약에서도 지속적으로 형사책임연령을 14세로 유지할 것, 14세 미만은 구금을 금지할 것 등을 권고하고 있다. 국가인권위원회 역시 지난달 “과거와 달리 아동의 정서, 신체 성장 속도가 빨라졌다는 점을 입증할 객관적 자료가 없다”고 반박하며 법무부에 반대 의견을 전달할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만13세 처벌하면 소년범죄 감소?…작년 기준 징역형 100명도 안된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500223</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/08/SSI_20220308211241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1279805 --&gt;법무부가 촉법소년 상한 연령을 만 14에서 13세로 한 살 낮추는 안을 사실상 확정하면서 논란이 커지고 있다. 앞서 윤석열 대통령도 후보 시절 이 연령 기준을 2살 낮추겠다는 공약을 내놓은 것에 비하면 완화됐지만, 여전히 연령 하향으로 인한 기대 효과는 미지수이기 때문이다. 전문가들은 실제 이 개정안으로 인해 처벌할 수 있는 대상은 많지 않은데도, 단순히 수사기관이 ‘겁주기’를 통해 경고하겠다는 의미가 큰 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;25일 법조계에 따르면 법무부는 현재 ‘만 10세 이상 14세 미만’인 촉법소년 기준을 ‘만 13세 미만’으로 낮추겠다는 계획이다. 촉법소년은 현재 소년법에 따라 성인과 같이 형사처벌을 받는 대신 소년원 송치, 사회봉사 등 소년보호처분을 받는다. 이 때문에 ‘소년범죄가 흉포해지는데 법망을 빠져 나간다’는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;하지만 학계에 따르면 형사처벌 연령을 낮춘다고 해서 처벌받게 될 소년범이 현재보다 훨씬 더 늘어나거나 소년범죄가 줄어들 거란 근거는 부족하다. 애초에 소년범죄 중 살인, 강도, 강간, 방화 등 강력범죄의 비율이 낮기 때문이다. 2021년 경찰청 통계에 따르면 소년범 6만 4584명 중 가장 많은 게 절도로 26.5%를 차지했다.&lt;!-- 그림 1105997 --&gt;이날 인권연대 주최로 국회의원회관에서 열린 ‘윤석열 정권의 촉법소년 연령 하향 공약의 문제점과 소년 보호 정상화를 위한 토론회’에서도 전문가들은 우려의 목소리를 쏟아냈다. &lt;strong&gt;윤동호 국민대 법대 교수는 “2020년 경찰청 통계에 따르면 만 14~19세 범죄소년은 6만 4480명인데, 이중 중범죄로 징역형을 받은 인원은 약 1.4%에 불과했다”며 “이를 같은 기간 붙잡힌 만 13세 소년범(6310명)에게 대입해보면 법 개정으로 징역형을 받을 인원은 1.4%에 해당하는 88명 정도로 추정된다”고 봤다. 즉 연령 인하는 100명도 안되는 안되는 인원을 처벌하기 위한 정책이라는 뜻이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;발제를 맡은 원혜욱 인하대 법전원 교수는 “소년범 검거 인원은 2016년 이후 대체로 감소 추세고, 강력범죄의 비율도 높지 않다”며 “2020년 소년범죄는 2019년 대비 강력범죄, 폭력범죄도 오히려 줄었다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1000946 --&gt;특히 현행법상으로도 충분히 소년범을 처벌할 수 있다는 게 이들의 주장이다. 박인숙 변호사는 “현재 많은 사람들이 촉법소년은 아예 처벌받지 않는 것처럼 생각하지만, 이는 사실과 다르다. 소년법에 따른 소년보호처분에서 소년원 송치 등의 처벌이 이뤄지고 있다”며 “언론에서 보도되는 특수한 사건에 집중하다 보니, 실제 통계와 국민 인식의 괴리가 크다”고 설명했다.&lt;br&gt;이와 함께 소년범에 대한 처벌 대신 교육과 복지, 상담, 회복적사법 등 교화를 더욱 강조해야 한다는 주장에도 힘이 실린다. 1989년 제정되고 1991년 한국이 가입, 비준한 유엔 아동권리협약에서도 지속적으로 형사책임연령을 14세로 유지할 것, 14세 미만은 구금을 금지할 것 등을 권고하고 있다. 국가인권위원회 역시 지난달 “과거와 달리 아동의 정서, 신체 성장 속도가 빨라졌다는 점을 입증할 객관적 자료가 없다”고 반박하며 법무부에 반대 의견을 전달할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 변호사비 대납 연루 의혹 나왔는데, 경찰 ‘100억 공갈’ 사건 무혐의?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500224</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:51:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/19/SSI_20220919114941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;대장동 업자 ‘100억 공갈 사건’&lt;br /&gt;李 변호사비 대납 비자금 의혹&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1341042 --&gt;박영수 전 특별검사의 인척이 연루된 ‘100억원 공갈 의혹 사건’을 수사 중인 경찰이 공갈 혐의를 받는 토목업체 대표 나모씨에 대해 무혐의 처분을 검토하고 있다는 주장이 사건 관계자들 사이에서 제기됐다. 해당 자금이 쌍방울그룹의 페이퍼컴퍼니로 흘러가 이재명 더불어민주당 대표의 변호사비 대납에 활용됐다는 의혹이 나온 상황이지만 경찰은 공갈 입증에 어려움을 겪는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;25일 서울신문 취재를 종합하면 경기남부경찰청 반부패·경제범죄수사대는 지난 3월부터 나씨의 특정경제범죄가중처벌법상 공갈 혐의에 대해 수사했지만 최근까지 처분 방향을 정하지 못했다. 지난 7월쯤 고소인·피의자 수사가 급물살을 타면서 경찰이 구속영장 신청까지 검토한 것으로 알려졌지만 이후 수사가 진척되지 않은 것이다.&lt;br&gt;나씨는 대장동 토목 사업권을 따내기 위해 2014년 10월 박 전 특검의 인척인 분양업체 대표 이모씨와 20억원 규모의 선급금계약서를 작성했다. 하지만 사업을 수주하지 못하자 “대장동 비리를 폭로하겠다”는 취지로 협박해 100억원을 뜯어낸 혐의를 받는다. 해당 자금은 화천대유자산관리 대주주 김만배씨로부터 나온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사건 관계자들은 지난 8월 정민용 변호사와 천화동인 4호 소유주인 남욱 변호사에 대한 조사 이후 경찰 수사 기류가 바뀌었다고 주장하고 있다. 남 변호사 등은 당시 “나씨는 대장동 업자들의 유착 관계를 몰라 이를 빌미로 협박할 수 없었다”는 취지로 진술했다고 한다. 경찰이 유죄를 입증할 만한 객관적 증거를 확보하지 못한 상황에서 대장동 일당이 이렇게 진술하자 무혐의 처분까지 검토하고 있다는 것이다.&lt;br&gt;다만 경찰은 100억원의 출처와 자금을 전달할 수밖에 없던 경위 등 조사할 게 더 남았다는 입장이다. 경찰 관계자는 “수사가 진행 중인 사안에 대해 사건 처분을 논의하는 것은 적절치 않다. 무혐의를 검토하고 있다는 주장도 사실이 아니다”라며 “양측 주장이 첨예하게 대립하고 있고 어느 주장이 타당한지 결론을 내기 위해 조사가 더 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나씨에게 넘어간 100억원이 이 대표의 변호사비 대납에 쓰였을 가능성이 있다는 의혹도 제기됐다. 나씨는 2019년 4월 KH E&amp;amp;T라는 회사에 대양금속 지분을 받고 약 30억원을 넘겼다. KH E&amp;amp;T는 같은 시기 쌍방울그룹의 ‘비자금 저수지’로 지목된 착한이인베스트에 20억원을 빌려줬다. 검찰은 착한이인베스트가 쌍방울그룹이 발행한 전환사채(CB) 100억원을 인수하는 과정에서 자금을 마련해 이 대표 변호사비로 대납했을 가능성을 살펴보고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 변호사비 대납 연루 의혹 나왔는데, 경찰 ‘100억 공갈’ 사건 무혐의?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500224</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:51:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/19/SSI_20220919114941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;대장동 업자 ‘100억 공갈 사건’&lt;br /&gt;李 변호사비 대납 비자금 의혹&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1341042 --&gt;박영수 전 특별검사의 인척이 연루된 ‘100억원 공갈 의혹 사건’을 수사 중인 경찰이 공갈 혐의를 받는 토목업체 대표 나모씨에 대해 무혐의 처분을 검토하고 있다는 주장이 사건 관계자들 사이에서 제기됐다. 해당 자금이 쌍방울그룹의 페이퍼컴퍼니로 흘러가 이재명 더불어민주당 대표의 변호사비 대납에 활용됐다는 의혹이 나온 상황이지만 경찰은 공갈 입증에 어려움을 겪는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;25일 서울신문 취재를 종합하면 경기남부경찰청 반부패·경제범죄수사대는 지난 3월부터 나씨의 특정경제범죄가중처벌법상 공갈 혐의에 대해 수사했지만 최근까지 처분 방향을 정하지 못했다. 지난 7월쯤 고소인·피의자 수사가 급물살을 타면서 경찰이 구속영장 신청까지 검토한 것으로 알려졌지만 이후 수사가 진척되지 않은 것이다.&lt;br&gt;나씨는 대장동 토목 사업권을 따내기 위해 2014년 10월 박 전 특검의 인척인 분양업체 대표 이모씨와 20억원 규모의 선급금계약서를 작성했다. 하지만 사업을 수주하지 못하자 “대장동 비리를 폭로하겠다”는 취지로 협박해 100억원을 뜯어낸 혐의를 받는다. 해당 자금은 화천대유자산관리 대주주 김만배씨로부터 나온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사건 관계자들은 지난 8월 정민용 변호사와 천화동인 4호 소유주인 남욱 변호사에 대한 조사 이후 경찰 수사 기류가 바뀌었다고 주장하고 있다. 남 변호사 등은 당시 “나씨는 대장동 업자들의 유착 관계를 몰라 이를 빌미로 협박할 수 없었다”는 취지로 진술했다고 한다. 경찰이 유죄를 입증할 만한 객관적 증거를 확보하지 못한 상황에서 대장동 일당이 이렇게 진술하자 무혐의 처분까지 검토하고 있다는 것이다.&lt;br&gt;다만 경찰은 100억원의 출처와 자금을 전달할 수밖에 없던 경위 등 조사할 게 더 남았다는 입장이다. 경찰 관계자는 “수사가 진행 중인 사안에 대해 사건 처분을 논의하는 것은 적절치 않다. 무혐의를 검토하고 있다는 주장도 사실이 아니다”라며 “양측 주장이 첨예하게 대립하고 있고 어느 주장이 타당한지 결론을 내기 위해 조사가 더 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나씨에게 넘어간 100억원이 이 대표의 변호사비 대납에 쓰였을 가능성이 있다는 의혹도 제기됐다. 나씨는 2019년 4월 KH E&amp;amp;T라는 회사에 대양금속 지분을 받고 약 30억원을 넘겼다. KH E&amp;amp;T는 같은 시기 쌍방울그룹의 ‘비자금 저수지’로 지목된 착한이인베스트에 20억원을 빌려줬다. 검찰은 착한이인베스트가 쌍방울그룹이 발행한 전환사채(CB) 100억원을 인수하는 과정에서 자금을 마련해 이 대표 변호사비로 대납했을 가능성을 살펴보고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암으로 세상 떠난 김자옥의 마지막 메모 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500225</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:51:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025174901_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353856 --&gt;가수 오승근이 아내인 배우 고(故) 김자옥의 마지막 당부를 떠올렸다.&lt;br&gt;24일 방송된 TV조선 ‘건강한 집’에는 오승근이 출연해 충북 청주에 위치한 자택 내부를 공개했다.&lt;br&gt;이날 진행자 조영구가 청주에 정착하게 된 배경에 대해 묻자 오승근은 “더 많은 이들이 아내를 오랫동안 기억해주길 바라는 마음으로 이곳에 추모관을 만들고 싶었기 때문”이라며 “연고는 없지만 경치가 마음에 들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오승근은 생전 김자옥이 사용했던 화장대와 장미꽃 조화 등을 공개했다. 그는 “버릴 수도 없고 누굴 줄 수도 없고 다 오래된 것들”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;특히 김자옥이 입원 전 남긴 마지막 메모를 공개하기도 했는데 메모 속에는 “사랑해요. 수고 많았어요. 아빠 편히 자요”라는 김자옥의 손글씨가 담겨 있어 애절함을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 오승근은 “아내가 내게 쓴 마지막 글이다. 내가 행사에 나가면 밤늦게 들어와서 잘 자지 못한다. 그래서 이렇게 쓴 것”이라며 “아직 안 버리고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 그는 “아내가 마지막으로 내게 남긴 말이 ‘아들 잘 부탁한다’였다. 당시 아들이 결혼을 앞두고 있었다”고 밝혔다. 그는 “아내 패물 등도 준비를 다 해놨는데 그걸 주지도 못했다. 보내고 나니 좀 더 잘해줄 걸 하는 후회가 들었다. 원 없이 더 잘해줬어야 했다”며 애틋함을 드러냈다.&lt;!-- 그림 1353858 --&gt;한편 김자옥은 지난 2014년 63세 나이로 대장암 투병 중 사망했다. 그는 2008년 대장암 판정을 받고 수술을 받았지만, 암이 폐와 임파선으로 전이돼 투병 생활을 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주가 조작’ 에디슨모터스 1600억 챙겼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008004</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:52:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>쌍용자동차 인수를 추진한다는 호재를 띄워 1600억원이 넘는 부당이득을 챙기고 12만명이 넘는 투자자들에게 피해를 준 혐의를 받는 강영권(64·구속) 에디슨모터스 회장이 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;서울남부지검 금융증권범죄합동수사단(단장 단성한)은 지난 24일 강 회장과 에디슨모터스·에디슨EV 등 관계사 전직 임원 3명을 자본시장법 위반 등의 혐의로 기소했다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;강 회장 등은 지난해 5월부터 올 3월 사이 쌍용차 인수를 추진한다는 호재를 내세우는 등의 방식으로 에디슨EV 주가를 띄워 1621억원의 부당이득을 챙긴 혐의를 받는다. 검찰은 강 회장 등이 코스닥 상장사 에디슨EV를 무자본 인수 후 쌍용차 인수와 대규모 자금조달을 가장해 주가를 조작함으로써 약 12만 5000명의 소액 투자자들이 피해를 본 것으로 봤다. 지난해 법원 결정으로 쌍용차의 기업회생 절차가 개시된 후 에디슨모터스가 같은 해 10월 인수 우선협상대상자로 선정됐다. 하지만 에디슨모터스가 인수대금 잔금을 내지 못해 지난 3월 합병이 최종 무산되고 에디슨EV 주가는 급락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰 관계자는 “쌍용차 인수를 주가 조작의 재료로 삼아 소액 투자자들에게 손해를 끼치고 쌍용차 인수 절차를 수개월 지연시켜 시장 질서를 교란한 중대한 사건”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약자 7회·지원 32회… 尹, 취약층 복지·미래 먹거리에 예산 쏟는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026003002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026003002</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025172301_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353828 --&gt;윤석열 대통령은 25일 내년도 예산안 시정연설에서 사회적 약자에 대한 지원과 새로운 미래성장 동력의 구축을 강조했다. 경제위기와 북핵 위협 등 대내외적 복합위기에 건전재정 기조를 유지하면서도 가장 취약할 수밖에 없는 사회적 약자를 돌보는, 이른바 ‘약자복지’에 국가재정 지출의 우선순위를 두겠다는 것이다. 더불어 이 같은 위기 속에서도 미래 먹거리를 확보하는 준비 역시 소홀히 할 수 없다는 문제의식이 이번 시정연설에 담긴 것으로 해석된다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 연설에서 ‘약자’라는 단어를 7번, ‘취약계층’이라는 단어를 2번 언급할 정도로 윤석열 정부 민생 정책의 핵심기조인 약자복지를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사회적 약자와 취약계층 지원에 초점을 맞춘 약자복지는 전임 문재인 정부 정책을 ‘표를 얻기 위한 정치복지’로 규정하며 반대 개념으로 나온 용어다. 더불어 확장재정을 통해 보편적 복지정책을 펼쳤던 전임 정부와의 차별화를 꾀하는 것으로, 경제 위기 속에 사회적 약자들부터 챙기겠다는 윤석열 정부의 의지를 담은 것으로도 풀이된다. 이날 연설문에서 32차례로 가장 많이 나온 ‘지원’이라는 단어도 약자와 취약계층에 대한 예산을 언급하는 과정에서 다수 나왔다.&lt;br&gt;최상목 경제수석은 이날 취재진에 “복합위기 특징 중 하나가 장기화인데, 그렇게 되면 결국 취약계층의 어려움이 가중될 가능성이 크다”며 “(그런 점에서) 이번 예산안은 약자복지를 가장 강조한 예산”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이날 연설에서 구체적인 지원책으로는 ▲기준 중위소득 최대폭 조정에 따른 생계급여 최대 지급액(4인 가구 기준) 인상 ▲27만 8000명 추가 지원 등 사회보험 지원 대상 확대 ▲50인 미만 소규모 사업장 근로환경 개선 ▲장애수당·장애인 고용 장려금 인상 ▲중증장애인 콜택시 이용지원 확대 등 장애인 이동권 보장 ▲한부모 자녀 양육 지원 대상 확대 ▲반지하·쪽방 거주자 등 주거 취약계층의 민간임대주택 이주 지원 ▲전세사기 피해자 긴급대출 지원 등이 소개됐다. 더불어 청년주택 신규 공급과 청년도약계좌 도입, 노인기초연금 인상 등도 내년도 예산안에 포함됐다고 윤 대통령은 강조했다.&lt;!-- 그림 1353859 --&gt;약자복지와 더불어 이날 시정연설의 또 다른 방점은 미래 성장동력 구축에 찍혔다. 윤 대통령은 ‘산업의 쌀’로 불리는 반도체 산업에 대한 1조원 투자와 양자컴퓨팅, 우주항공, 인공지능(AI), 첨단바이오 등 핵심 전략기술 및 미래 기술시장 선점에 대한 4조 9000억원의 연구개발(R&amp;amp;D) 투자 지원을 약속했다. 특히 전임 정부의 탈원전 정책을 겨냥해 “무너진 원자력 생태계 복원이 시급하다”며 원전 수출, 소형모듈원자로(SMR), 원전 해체기술 개발 등 차세대 기술 연구개발 지원에 나서겠다는 뜻도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미래성장 동력 구축을 강조하며 민간 주도 경제로 우리 경제의 체질을 바꾸겠다는 윤석열 정부의 국정 방향도 드러났다. 윤 대통령은 “민간투자 주도형 창업지원을 통해 벤처기업과 스타트업에 대한 지원을 확대하고, 중소기업의 스마트화 지원과 연구개발 등 혁신사업에도 3조 6000억원을 투입하겠다”고 밝혔다. 또 청년농업인이 농업혁신을 주도하도록 영농정착지원금·맞춤형 농지·금융 지원을 패키지로 제공하겠다고도 했다.&lt;br&gt;이날 시정연설에 불참한 더불어민주당은 혹평을 내놨다. 김성환 정책위의장은 이날 오후 기자간담회에서 “예산안은 긴축재정과 약자복지가 핵심인 것 같은데, 긴축재정은 영국 총리 사퇴만 봐도 옳지 않다는 게 증명됐다”며 “긴축재정과 초부자감세를 철회할 것을 요청했음에도 전혀 기조 변화가 없었다”고 비판했다. 그는 또 약자복지 기조와 관련해서도 “노인·청년 일자리 예산, 지역화폐 등 민생예산을 10조원 가까이 삭감하고 겨우 몇 푼 편성하는 것을 약자복지라고 하는 것을 보며 비정하다 느낀다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예산안 심의 첫 시작인 대통령 시정연설부터 민주당이 불참하며 헌법상 예산안 처리 시한인 12월 2일까지 처리가 쉽지 않을 것이라는 전망도 나온다. 예산안이 법정 시한 안에 통과하지 못할 경우 전년과 동일하게 예산을 집행하는 준예산 사태가 일어날 가능성도 벌써부터 제기된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피팅모델 모집” SNS로 미성년자 유인해 성착취물 제작하게 한 30대 구속기소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500231</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:03:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025180329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353864 --&gt;사회관계망서비스(SNS)를 이용해 피팅모델을 모집한다며 미성년자 여성 14명을 꾀어내 성착취물을 제작·배포한 30대 남성이 구속돼 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;25일 수원지검 평택지청에 따르면 검찰은 이날 아동청소년성보호에관한법률위반 등의 혐의로 30대 남성 A씨를 구속기소했다.&lt;br&gt;A씨는 2021년 8월~11월쯤 SNS를 통해 미성년자인 피해자 여성 14명에게 옷가게를 운영하는 여성사장인 것처럼 행세하며 ‘피팅사진알바’를 제의했다. 그 뒤 간편한 복장으로 사진을 촬영해 전송하도록 하고 추가 촬영에 응하지 않으면 대가를 주지 않겠다며 점점 수위를 높여 사진을 저전송하라고 요구했다. 또 피해자 한 명에게는 촬영물을 유포한다고 협박했으며, 예시라며 피해자 사진을 또다른 피해자에게 전송하기도 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평택지청 관계자는 “SNS를 이용해 지능적인 방법으로 불특정 다수의 미성년자들을 꾀어내 성범죄를 저질렀음에도 일부 범행만 신고돼 휴대전화를 분석해 추가 피해자를 밝혀냈다”며 “관련 성착취물을 완벽히 삭제하고 피해자의 2차 피해를 방지하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피팅모델 모집” SNS로 미성년자 유인해 성착취물 제작하게 한 30대 구속기소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500231</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:03:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025180329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353864 --&gt;사회관계망서비스(SNS)를 이용해 피팅모델을 모집한다며 미성년자 여성 14명을 꾀어내 성착취물을 제작·배포한 30대 남성이 구속돼 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;25일 수원지검 평택지청에 따르면 검찰은 이날 아동청소년성보호에관한법률위반 등의 혐의로 30대 남성 A씨를 구속기소했다.&lt;br&gt;A씨는 2021년 8월~11월쯤 SNS를 통해 미성년자인 피해자 여성 14명에게 옷가게를 운영하는 여성사장인 것처럼 행세하며 ‘피팅사진알바’를 제의했다. 그 뒤 간편한 복장으로 사진을 촬영해 전송하도록 하고 추가 촬영에 응하지 않으면 대가를 주지 않겠다며 점점 수위를 높여 사진을 저전송하라고 요구했다. 또 피해자 한 명에게는 촬영물을 유포한다고 협박했으며, 예시라며 피해자 사진을 또다른 피해자에게 전송하기도 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평택지청 관계자는 “SNS를 이용해 지능적인 방법으로 불특정 다수의 미성년자들을 꾀어내 성범죄를 저질렀음에도 일부 범행만 신고돼 휴대전화를 분석해 추가 피해자를 밝혀냈다”며 “관련 성착취물을 완벽히 삭제하고 피해자의 2차 피해를 방지하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한꺼번에 초중생 5명 추돌”…우즈벡 유학생 중앙선 침범</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500232</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:07:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025180434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;시골 길에서 등교하던 초·중생 5명이 한국으로 온 유학생이 몰던 차량에 치어 3명이 크게 다쳤다.&lt;!-- 그림 1353865 --&gt;25일 오전 8시 15분쯤 충남 금산군 추부면에서 우즈베키스탄 출신 유학생 A(25)씨가 몰던 승용차가 중앙선을 넘어 반대 인도 쪽을 덮쳤다. 차량은 인근 초등학교로 등교하던 B(12·6학년)양과 C(10·4학년)양 등 남녀 6학년생 2명, 남녀 4학년생 2명과 여중생(14·2학년) 등 총 5명을 뒤에서 한꺼번에 추돌했다.&lt;br&gt;이 사고로 학생 5명이 중경상을 입고 대전지역 병원으로 옮겨져 치료를 받고 있으나 B·C양과 D(10·4학년)군 등 초등생 3명은 중상이다.&lt;br&gt;사고 당시 폐쇄회로(CC)TV 영상을 보면 아이들이 추부면 소재지 왕복 2차선 중 식당 앞에 세워진 승용차를 피해 도로에 바짝 붙어 걷고 있었다. 아이들이 주차된 승용차 옆을 지나는 순간 갑자기 A씨의 차량이 뒤쪽에서 추돌했다. 학생 5명이 날아가 도로에 널브러졌고, 이 중 두 학생이 금새 일어나 도로에서 일어나지 못한 채 쓰러져 있는 친구들을 살피느라 왔다갔다 하는 모습이었다. 이곳 제한속도는 시속 40km이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 당시 유학을 와 다니는 대학교로 등교하던 중이었다. A씨는 경찰에서 “졸았다”고 진술했다.&lt;!-- 그림 1353866 --&gt;경찰은 정확한 사고 경위와 함께 A씨의 과속 및 진술의 진위 여부 등을 정밀 조사한 뒤 구속영장 신청 여부를 결정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한꺼번에 초중생 5명 추돌”…우즈벡 유학생 중앙선 침범</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500232</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:07:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025180434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;시골 길에서 등교하던 초·중생 5명이 한국으로 온 유학생이 몰던 차량에 치어 3명이 크게 다쳤다.&lt;!-- 그림 1353865 --&gt;25일 오전 8시 15분쯤 충남 금산군 추부면에서 우즈베키스탄 출신 유학생 A(25)씨가 몰던 승용차가 중앙선을 넘어 반대 인도 쪽을 덮쳤다. 차량은 인근 초등학교로 등교하던 B(12·6학년)양과 C(10·4학년)양 등 남녀 6학년생 2명, 남녀 4학년생 2명과 여중생(14·2학년) 등 총 5명을 뒤에서 한꺼번에 추돌했다.&lt;br&gt;이 사고로 학생 5명이 중경상을 입고 대전지역 병원으로 옮겨져 치료를 받고 있으나 B·C양과 D(10·4학년)군 등 초등생 3명은 중상이다.&lt;br&gt;사고 당시 폐쇄회로(CC)TV 영상을 보면 아이들이 추부면 소재지 왕복 2차선 중 식당 앞에 세워진 승용차를 피해 도로에 바짝 붙어 걷고 있었다. 아이들이 주차된 승용차 옆을 지나는 순간 갑자기 A씨의 차량이 뒤쪽에서 추돌했다. 학생 5명이 날아가 도로에 널브러졌고, 이 중 두 학생이 금새 일어나 도로에서 일어나지 못한 채 쓰러져 있는 친구들을 살피느라 왔다갔다 하는 모습이었다. 이곳 제한속도는 시속 40km이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 당시 유학을 와 다니는 대학교로 등교하던 중이었다. A씨는 경찰에서 “졸았다”고 진술했다.&lt;!-- 그림 1353866 --&gt;경찰은 정확한 사고 경위와 함께 A씨의 과속 및 진술의 진위 여부 등을 정밀 조사한 뒤 구속영장 신청 여부를 결정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7개월 만에… 제주 13개월 영아 코로나 치료제 과다 투여 간호사 3명 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500233</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:10:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025181029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353868 --&gt;13개월 영아에게 신종 코로나바이러스감염증(코로나19) 치료제를 과다 투여하고 이를 숨긴 간호사 3명 모두에게 구속영장이 발부됐다. 사건 발생 7개월여 만에 구속됐다.&lt;br&gt;제주경찰청은 제주대학교병원에서 지난 3월 숨진 13개월 영아 A양 사망사고와 관련해 기준치 50배에 넘는 약물을 투여한 간호사와 이런 내용이 담긴 의무기록을 삭제한 간호사, 이를 알고도 묵인한 수간호사 등 3명에 대해 유기치사 등의 혐의로 구속영장을 발부했다고 25일 밝혔다. 영장 발부 사유는 “도주와 증거를 인멸할 우려가 있다”는 이유다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 제주대병원 측은 당시 호흡곤란 증상이 있던 A양을 치료하는 과정에서 기관지 확장과 심정지 시 심장 박동수를 증가시키는 약물인 ‘에피네프린’을 투여했다. 주사 적정량은 0.1㎎이지만, A양에게는 5㎎이나 투여된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;담당 의사는 호흡곤란 증상이 있던 A양을 치료하기 위해 지난 3월 11일 ‘에피네프린’이란 약물 5㎎을 희석한 후 네뷸라이저(연무식 흡입기)를 통해 투약하도록 처방했으나 담당 간호사는 이 약물 5㎎을 정맥주사로 놓은 혐의다.&lt;br&gt;A양은 약물 과다 투여 사고 후 상태가 악화해 중환자실로 옮겨졌지만 이튿날인 3월 12일 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 사건과 관련 경찰은 의사 처방과 다른 방식으로 약물을 투여했다는 의료기록이 지워진 정황도 확인해 수간호사 등에 대해 업무상 과실치사 혐의도 적용했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7개월 만에… 제주 13개월 영아 코로나 치료제 과다 투여 간호사 3명 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500233</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:10:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025181029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353868 --&gt;13개월 영아에게 신종 코로나바이러스감염증(코로나19) 치료제를 과다 투여하고 이를 숨긴 간호사 3명 모두에게 구속영장이 발부됐다. 사건 발생 7개월여 만에 구속됐다.&lt;br&gt;제주경찰청은 제주대학교병원에서 지난 3월 숨진 13개월 영아 A양 사망사고와 관련해 기준치 50배에 넘는 약물을 투여한 간호사와 이런 내용이 담긴 의무기록을 삭제한 간호사, 이를 알고도 묵인한 수간호사 등 3명에 대해 유기치사 등의 혐의로 구속영장을 발부했다고 25일 밝혔다. 영장 발부 사유는 “도주와 증거를 인멸할 우려가 있다”는 이유다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 제주대병원 측은 당시 호흡곤란 증상이 있던 A양을 치료하는 과정에서 기관지 확장과 심정지 시 심장 박동수를 증가시키는 약물인 ‘에피네프린’을 투여했다. 주사 적정량은 0.1㎎이지만, A양에게는 5㎎이나 투여된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;담당 의사는 호흡곤란 증상이 있던 A양을 치료하기 위해 지난 3월 11일 ‘에피네프린’이란 약물 5㎎을 희석한 후 네뷸라이저(연무식 흡입기)를 통해 투약하도록 처방했으나 담당 간호사는 이 약물 5㎎을 정맥주사로 놓은 혐의다.&lt;br&gt;A양은 약물 과다 투여 사고 후 상태가 악화해 중환자실로 옮겨졌지만 이튿날인 3월 12일 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 사건과 관련 경찰은 의사 처방과 다른 방식으로 약물을 투여했다는 의료기록이 지워진 정황도 확인해 수간호사 등에 대해 업무상 과실치사 혐의도 적용했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정말 끌려 나갔나’ 후진타오 퇴장 두고 ‘꼬꼬무’ 미스테리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500237</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:21:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025181525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353875 --&gt;후진타오(80) 전 중국 국가주석이 지난 22일 열린 제20차 공산당 전국대표대회(당대회) 폐막식에서 퇴장한 것을 두고 다양한 설이 제기된다. 초기에는 ‘시진핑 국가주석에 반기를 들고자 스스로 나갔다’는 분석이 많았지만 이제는 ‘시 주석이 의도적으로 그를 쫒아냈다’는 보도가 주를 이룬다.&lt;br&gt;24일(현지시간) 스페인 일간지 ABC는 지난 22일 후 전 주석이 자리에서 일어난 영상보다 앞선 시점에서 촬영한 사진 14장을 공개했다. 매체에 따르면 후 전 주석 왼쪽에 시 주석이, 오른쪽에 리잔수 전국인민대표대회(전인대) 상임위원장이 앉아 있었다. 후 전 주석이 책상 위에 놓인 빨간색 서류 파일을 열어 보려고 하자 리 위원장이 후 전 주석의 팔목을 잡으며 해당 파일을 자기 쪽으로 가져왔다. 후 전 수석은 불편한 심기를 보였다. 리 위원장이 후 전 주석에게 뭔가 말을 건네자 그는 굳은 표정을 지었고, 이를 지켜본 시 주석이 어딘가 눈짓을 보내자 당 중앙판공청 쿵사오쉰 부주임이 다가왔다. 곧바로 수행원으로 보이는 한 남성이 후 전 주석 뒤로 왔다.&lt;!-- 그림 1353877 --&gt;CBS방송은 후 전 주석이 “앞 줄에서 떠나는 것을 주저하는 듯 했다”고 전했다. 반중 매체로 분류되는 대만 자유시보도 “후 전 주석이 차기 공산당 인사 명단이 적힌 서류를 보려다가 끌려 나갔다”고 타전했다.&lt;br&gt;이후 시점은 22일 AFP통신 등 다수 매체가 소개해 잘 알려졌다. 수행원은 후 전 주석의 팔을 잡고 자리에서 일으키려고 했지만 그는 자리에서 일어나지 않으려고 저항했다. 시 주석 앞에 놓인 서류에도 손을 뻗었지만 시 주석은 서류를 자기 앞으로 가져왔다. 결국 후 전 주석은 수행원에 이끌려 자리를 떴다. 그는 나가면서 시 주석에 몇 마디 말을 던졌고 옆에 앉은 리커창 국무원 총리의 어깨도 두드렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포린폴리시는 이를 종합해 시 주석의 의도적인 무대 연출일 가능성을 언급했다. 전 세계 매체 앞에서 당내에서 자신과 다른 목소리를 낼 수 있는 유일한 인물을 “효과적으로 숙청했다”는 것이다. BBC방송도 “공산당 당장(黨章·당 헌법) 개정에서 후 전 주석이 반대 의사를 표시하는 것을 막기 위해서였다”고 추측하며 “후진타오 시대의 개혁개방이 (시진핑 시대에) 전혀 다른 방향으로 전개될 것을 보여주는 상징적 장면”이라고 풀이했다.&lt;br&gt;앞서 장쩌민(96) 전 주석은 당대회 개·폐막식에 불참한 데 이어 후 전 주석도 폐막식 도중 취재 기자들이 등장하자 갑자기 자리를 떴다. 후 전 주석은 중국 정치계 3대 파벌(태자당·공청단·상하이방) 가운데 하나인 공산주의청년단(공청단)을 대표한다. 장 전 주석도 시 주석의 ‘정적’인 상하이방(상하이 출신 정재계 인맥)의 대부다. 이에 ‘(이들이) 시 주석의 일방통행식 인사에 불만을 드러냈다’는 해석이 나왔다.&lt;!-- 그림 1353878 --&gt;그런데 시간이 흐르면서 ‘후 전 주석이 실은 코로나19에 감염된 사실이 확인돼 끌려 나갔다’, ‘후 전 주석이 시 주석 앞에서 반대 목소리를 낼까봐 조치됐다’, ‘시 주석이 외신 앞에서 일부러 후 전 주석을 내쳐 ‘숙청’을 상징화했다’ 등 다양한 해석이 꼬리에 꼬리를 물고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 개·폐막식 현장에 참석한 이들의 의견을 취합하면 후 전 주석이 건강 문제로 나갔다고 보는 견해가 다수다. 그가 2013년 국가주석에 물러난 뒤로 늘 수척한 모습을 보였고, 지난 16일 당대회 개막식 때도 수행원의 부축을 받고 입장했다. 그가 당대회에서 반대 목소리를 낼 것을 우려했다면 당국이 아예 개폐막식에 오지 못하게 막았을 가능성이 크다. 공산당은 ‘내 마음에 안 들어도 일단 당이 합의해 내놓은 결정이라면 적극적으로 지지하라’는 민주집중제를 원칙으로 한다. 후 전 주석도 평생 이를 지키며 살았기에 시 주석의 1인 통치가 못마땅해도 공개적으로 반대 의사를 드러낼 가능성은 크지 않다.&lt;br&gt;이와 관련해 중국 당국은 명확한 입장을 밝히지 않고 있다. 신화통신은 공식 트위터를 통해 “후 전 주석이 건강 문제로 회의장 옆 방에서 휴식을 취했다”고만 전했다. 관영매체들은 후 주석이 자리에서 일어나는 영상을 삭제한 상태다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌병변 환자의 작가 도전기 “장애 불편하지만, 다른 사람들과 같아요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500240</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500240</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:34:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025183431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353888 --&gt;“장애는 극복의 대상이 아니라 그 사람의 정체성이라는 걸 알아 줬으면 좋겠어요.”&lt;br&gt;책 ‘불편하지만 사는 데 지장 없습니다’(설렘)를 펴낸 작가 백순심(사진·42)씨는 25일 서울신문과의 인터뷰에서 이렇게 강조했다. 사회복지사로 일하는 20년 차 직장인이자 초등학생 쌍둥이를 키우는 백씨는 지체장애 5급 판정을 받은 장애인이다.&lt;br&gt;2020년부터 네이버 카페 ‘엄마의 꿈방‘에 장애인 엄마로서의 삶과 직접 겪은 차별을 이야기로 풀어 연재하기 시작했는데, ‘우리만 보기 아깝다’는 성원에 직접 책까지 펴냈다. 이 책은 문화체육관광부와 한국문화예술위원회의 ‘나의 첫 책 프로젝트’에도 선정돼 도서 보급 사업에 활용되고 있다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백씨는 “아이들이 크면서 요즈음 엄마가 장애인인 것에 대해 묻곤 하는데 거기에 대해 항상 ‘불편하지만 불행하진 않다’고 답한다”며 “이 책이 비장애인이 장애인을 이해하는 통로가 됐으면 좋겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;백씨는 태어날 때부터 뇌병변 장애를 앓았다. 손이 약간 떨리고 말이 어눌한 정도지만 그 조그만 ‘차이’도 사회에선 큰 ‘차별’이 됐다. 그는 “대학에서 사회복지학을 전공했는데도 결국 장애인은 취업 시장에서 받아 주지 않더라”며 “원래 집이 부산인데 도저히 취업이 안 돼 결국 강원도까지 왔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장애인이라는 점은 일할 때도, 결혼할 때도 걸림돌이 됐다. 백씨는 “결혼을 앞두고 남편 동료들이 남편에게 ‘결혼을 다시 생각해 보라’는 말까지 했다”며 “이런 갑갑함이 쌓여 항상 내 얘기를 쓰고 싶다고 생각했다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;숱한 아픔과 차별이 있었지만 그 경험은 모두 책을 쓰는 데는 좋은 거름이 됐다. 사회복지사로 일하며 장애인 차별을 개인적 고민이 아닌 사회적 문제로 받아들이는 시각 역시 한층 단단해졌다.&lt;br&gt;백씨는 “시설 식구들과 지하철 탑승 활동 체험을 하러 간 적이 있는데 그때 한 시민이 ‘아침부터 장애인을 봐서 재수 없다’고 하더라”며 “단순히 대중교통을 이용하는 건데 왜 그런 차별을 받아야 하나. 이건 사회구조의 잘못”이라고 말했다.&lt;br&gt;타자 속도가 느린 그는 A4 용지 한 장 분량의 이야기를 치는 데도 1시간이 걸린다. 남들은 10분이면 끝내고도 남을 양이다. 어쩌면 고되고 힘든 작업인데도 그가 계속하는 이유는 결국 장애인으로서 이 세상에 할 말이 많기 때문이다.&lt;br&gt;“우리 사회에선 장애인이 무조건 못한다고만 생각하는 것 같아요. 같은 일을 해도 속도가 느리면 숙달될 때까지 기다려 주지 않죠. 하지만 비장애인 기준에 모든 걸 맞추지 말고, 개개인의 기준에 맞춰 바라본다면 어떨까요. 장애인도 더 많은 기회를 얻는 사회가 됐으면 합니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌병변 환자의 작가 도전기 “장애 불편하지만, 다른 사람들과 같아요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500240</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500240</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:34:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025183431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353888 --&gt;“장애는 극복의 대상이 아니라 그 사람의 정체성이라는 걸 알아 줬으면 좋겠어요.”&lt;br&gt;책 ‘불편하지만 사는 데 지장 없습니다’(설렘)를 펴낸 작가 백순심(사진·42)씨는 25일 서울신문과의 인터뷰에서 이렇게 강조했다. 사회복지사로 일하는 20년 차 직장인이자 초등학생 쌍둥이를 키우는 백씨는 지체장애 5급 판정을 받은 장애인이다.&lt;br&gt;2020년부터 네이버 카페 ‘엄마의 꿈방‘에 장애인 엄마로서의 삶과 직접 겪은 차별을 이야기로 풀어 연재하기 시작했는데, ‘우리만 보기 아깝다’는 성원에 직접 책까지 펴냈다. 이 책은 문화체육관광부와 한국문화예술위원회의 ‘나의 첫 책 프로젝트’에도 선정돼 도서 보급 사업에 활용되고 있다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백씨는 “아이들이 크면서 요즈음 엄마가 장애인인 것에 대해 묻곤 하는데 거기에 대해 항상 ‘불편하지만 불행하진 않다’고 답한다”며 “이 책이 비장애인이 장애인을 이해하는 통로가 됐으면 좋겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;백씨는 태어날 때부터 뇌병변 장애를 앓았다. 손이 약간 떨리고 말이 어눌한 정도지만 그 조그만 ‘차이’도 사회에선 큰 ‘차별’이 됐다. 그는 “대학에서 사회복지학을 전공했는데도 결국 장애인은 취업 시장에서 받아 주지 않더라”며 “원래 집이 부산인데 도저히 취업이 안 돼 결국 강원도까지 왔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장애인이라는 점은 일할 때도, 결혼할 때도 걸림돌이 됐다. 백씨는 “결혼을 앞두고 남편 동료들이 남편에게 ‘결혼을 다시 생각해 보라’는 말까지 했다”며 “이런 갑갑함이 쌓여 항상 내 얘기를 쓰고 싶다고 생각했다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;숱한 아픔과 차별이 있었지만 그 경험은 모두 책을 쓰는 데는 좋은 거름이 됐다. 사회복지사로 일하며 장애인 차별을 개인적 고민이 아닌 사회적 문제로 받아들이는 시각 역시 한층 단단해졌다.&lt;br&gt;백씨는 “시설 식구들과 지하철 탑승 활동 체험을 하러 간 적이 있는데 그때 한 시민이 ‘아침부터 장애인을 봐서 재수 없다’고 하더라”며 “단순히 대중교통을 이용하는 건데 왜 그런 차별을 받아야 하나. 이건 사회구조의 잘못”이라고 말했다.&lt;br&gt;타자 속도가 느린 그는 A4 용지 한 장 분량의 이야기를 치는 데도 1시간이 걸린다. 남들은 10분이면 끝내고도 남을 양이다. 어쩌면 고되고 힘든 작업인데도 그가 계속하는 이유는 결국 장애인으로서 이 세상에 할 말이 많기 때문이다.&lt;br&gt;“우리 사회에선 장애인이 무조건 못한다고만 생각하는 것 같아요. 같은 일을 해도 속도가 느리면 숙달될 때까지 기다려 주지 않죠. 하지만 비장애인 기준에 모든 걸 맞추지 말고, 개개인의 기준에 맞춰 바라본다면 어떨까요. 장애인도 더 많은 기회를 얻는 사회가 됐으면 합니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최문순 “정치적 목적 발표” 김진태 ‘직격’…레고랜드 사태 ‘책임 공방’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500241</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:36:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025144438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353669 --&gt;최문순 전 강원도지사는 25일 레고랜드 채무불이행(디폴트) 사태와 관련해 ‘정치적 목적으로 무리수를 두고 있다’며 김진태 강원도지사를 정면으로 겨눴다. 김 지사의 ‘빚 상환 불가론’은 사실이 아니며, 시장의 혼란을 키운 건 김 지사의 정치적 대응이라는 입장이다. 레고랜드 사태의 실체적 진실을 둘러싸고 전·현직 강원도지사가 맞붙는 형국이 됐다.&lt;br&gt;최 전 지사는 이날 MBC 라디오에 출연해 강원중도개발공사의 빚 상환 연장이 예정돼 있었다며 “(김 지사가) 정확한 실체적 진실을 파악하지 않고 그냥 정치적 목적으로 발표한 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;레고랜드 사태는 개발사업자인 강원도 산하 강원중도개발공사가 레고랜드 테마파크 조성에 들어갈 자금 조달을 위해 2050억원의 어음(자산유동화기업어음·ABCP)을 발행하고도 상환하지 않고 부도처리되면서 불거졌다. 이에 김 지사는 ‘돈을 못 갚겠다’며 중도개발공사의 회생신청을 언급했고, 전임 지사의 ‘방만경영’을 문제의 원인으로 꼽았다. 이후 기업어음(CP) 금리가 급등하며 채권시장이 빠르게 얼어붙자 예산을 투입해 채무를 상환하겠다고 입장을 되돌렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 전 지사는 김 지사의 조치를 ‘1·2차 사고’라고 맞받았다. 최 전 지사는 “(중도개발의 땅 개발 사업은) 흑자 사업이고 레고랜드도 정상적으로 운영되고 있어서 이렇게 될 사안이 전혀 아니다”며 “정부라는 것은 채권시장이나 신용시장에서 최후의 보루인데, (김 지사가) 최후의 보루를 스스로 무너뜨린 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;그는 이어 “뒤늦게나마 예산을 투입해 방어를 하는 것은 잘했다고 보는데 그 돈은 안 들어가도 될 돈이 들어간 것”이라며 “2050억은 저 회사(중도개발)를 그냥 뒀으면 차차 연장을 해가면서 빚을 갚아가는 거 아니겠나”고 반문했다. 중도개발이 김 지사의 회생절차 발표 전날 증권사와 빚 상환 연장을 합의한 상태였다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사업 추진 과정에서 도의회 승인을 받지 않고 빚 보증을 섰다는 여권의 의혹 제기에 대해서도 “팩트가 아니다”고 반박했다. 최 전 지사는 “도의회에 승인을 안 받았다는 걸 금융계나 공무원들이 들으면 다 웃을 것”이라며 “돈을 빌려주는 분들이 도의회 동의 없이 돈을 빌려주지 않고 실제도 3차례 동의를 받았다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“헤어롤 말고있는 女직원, 보기 싫은데…저 꼰대인가요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500242</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025183713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353890 --&gt;&lt;strong&gt;“회사에서 하루종일 앞머리에 헤어롤을 말고 있는 직원이 있습니다. 보기 싫은데 이런 제가 꼰대인가요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;25일 한 온라인 커뮤니티에 회사 사무실에서 헤어롤을 말고 있는 여직원의 행동을 지적했다는 A씨의 사연이 올라왔다.&lt;br&gt;A씨의 글에 온라인상에는 갑론을박이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개 장소에서 왜 헤어롤을 말고 있는지 이해하지 못하겠다는 네티즌은 “집에서 정리 하고 오지 업무시간 내내 그러는 건 좀 아니지 않나”, “지하철에서 헤어롤 말고 있는 여성 보면 이상하다”, “이해가 안간다”등 반응을 보였다.&lt;br&gt;이같은 의견에 일부 네티즌은 “그런 생각이 든다면 본인은 꼰대 맞다”, “보기 싫으면 안 보면 되는 것”, “남한테 피해를 주는 것도 아닌데”등 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 또다른 온라인 게시판에는 “신입 직원이 이어폰을 낀 채 밥을 먹어 이를 지적했습니다. 제가 꼰대인가요?”란 글이 올라오기도 했다.&lt;br&gt;작성자 B씨는 “3개월 된 직원이랑 현장에서 단둘이 밥을 먹는 데 이어폰을 끼고 있었다”며 “이건 아니다 싶어 지적했더니 ‘점심시간에 잠깐 하는 건데 안 되냐’고 한다. 이걸 이해해야 하냐”고 적었다.&lt;br&gt;해당 글에는 “선 넘은 행동이다”, “사회성이 너무 없는 듯”, “저러면 같이 밥 먹을 이유가 있을까” 등의 글이 달리며 신입 직원의 행동을 비판했다.&lt;!-- 그림 1353891 --&gt;직원들에게 지적한 A, B씨가 꼰대일까.&lt;br&gt;꼰대는 권위적인 어른을 낮춰 부르는 학생들의 은어였다. 하지만 최근엔 세대 갈등을 대표하는 단어가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비교적 어린 나이인데도 그보다 어린 사람에게 권위적으로 대하는 ‘젊은 꼰대’, 어떤 조언도 모두 꼰대로 치부해버리는 ‘역 꼰대’ 등 꼰대에서 파생된 단어나 표현도 다양하다.&lt;br&gt;기업에서는 MZ세대(1980~2000년대 출생 세대) 직원 비중이 늘어남에 따라 수평적 커뮤니케이션을 촉진하는 다양한 방식을 시도해야한다는 의견이 나온다.&lt;br&gt;같은 30대라도 20대 앞에선 꼰대가 될 수 있고, 40대인 꼰대를 만날 수도 있는 것이다.&lt;br&gt;한 경제계 전문가는 “시대적 흐름에 발맞춰 기업들은 이들의 요구와 의견을 청취하고 여러가지 소통창구를 개설해 조직문화를 혁신하는 것이 중요하다”고 언급했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해오름동맹을 경제산업공동체로 확장하자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500243</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500243</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:45:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025184534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353892 --&gt;울산·포항·경주가 해오름동맹을 경제산업공동체로 확장하는 데 힘을 모으기로 했다.&lt;br&gt;울산·포항·경주 해오름동맹 3개 도시 단체장은 25일 경주 황룡원에서 민선 8기 첫 정기회를 열고 협력안을 논의했다. 정기회에는 김두겸 울산시장과 이강덕 포항시장, 주낙영 경주시장이 참석했다.&lt;br&gt;3개 도시 단체장들은 그동안 쌓은 신뢰를 바탕으로 초광역 협력사업을 적극적으로 추진해 해오름동맹이 경제산업공동체로 확장될 수 있도록 함께 노력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3개 도시는 동남권 해오름 초광역 전철망 구축, 국가 첨단 가속기 인프라 동맹 결성, 환동해 해오름 해안관광단지 조성, 해오름 형제의 강 상생 프로젝트, 미래산업단지 혁신 플랫폼 조성 등 다양한 협력사업을 발굴해 추진하기로 했다. 이를 위해 3개 도시는 내년에 공동으로 해오름동맹도시 발전전략 수립 연구용역을 하기로 했다.&lt;br&gt;해오름동맹은 2016년 포항∼울산 고속도로 개통을 계기로 세 도시가 구성한 행정협의체다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김두겸 울산시장은 “해오름동맹 성공 추진의 핵심은 공동의 이익 창출”이라며 “울산·포항·경주가 동반성장할 수 있도록 적극 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사원, 전현희 檢  수사 의뢰…추미애 아들 이해충돌 개입 의혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500244</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:53:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025185323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;감사원이 최근 전현희 국민권익위원장에 대해 검찰에 수사 의뢰한 것으로 확인됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;25일 정치권에 따르면 감사원은 지난 2020년 9월 추미애 당시 법무부 장관 아들의 군 특혜 의혹에 대한 유권해석 과정에 전 위원장이 부적절한 개입한 정황을 포착해 지난 21일 전 위원장을 대검찰청에 수사 의뢰했다.&lt;br&gt;권익위는 당시 추 장관의 직무와 추 장관 아들 군 특혜 의혹에 대한 검찰 수사를 이해충돌로 보기 어렵다는 유권해석을 내린 바 있다. 이런 판단을 두고 민주당 출신인 전 위원장 입김이 작용한 것 아니냐는 야권의 의혹이 제기된 바 있다. 당시 야당이었던 국민의힘은 추 전 장관에게 면죄부를 준 것이라고 비판했다. 전 위원장도 그해 열린 국회 정무위원회 국정감사에서 “유권해석에 관해 제가 개입한 것은 전혀 없다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1353894 --&gt;그러나 감사원은 최근 국민권익위를 상대로 특별감사를 벌이면서 전 위원장이 권익위 유권해석 과정에 개입했다고 판단한 것으로 알려졌다. 권익위가 당시 보도자료에서 “유권해석은 기본적으로 국장 이하 담당 실무진의 판단 결과”라는 문구를 적었는데, 이 내용이 허위일 가능성이 높다는 것이다.&lt;br&gt;이에 대해 감사원 관계자는 “구체적 사실관계를 다 확인해 수사 의뢰에 문제가 없다고 판단했다”면서도 “구체적 혐의 내용은 확인이 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;권익위는 앞서 박은정 위원장 시절인 2019년 9월 검찰이 조국 당시 법무부 장관의 부인 정경심 동양대 교수를 수사한 상황과 관련해 “조 장관이 법무부 장관직을 계속 수행하는 것은 이해충돌 가능성이 있다”는 유권해석을 내렸다. 그러나 이듬해 전 위원장 취임 뒤 검찰이 추 전 장관 아들에 대한 수사를 진행한 데 대해서는 “이해충돌의 소지가 없다”는 정반대의 유권해석을 내놨다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;전 위원장은 이미 “부당한 개입을 한 적이 없다”고 수 차례 밝힌 상태다. 그는 26일 정부서울청사에서 감사원 감사에 대한 반박 기자회견을 열 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정경호 10년 열애’ 최수영, “♥곧”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500245</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:59:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025185912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353895 --&gt;가수 겸 배우 최수영이 시크한 매력을 발산했다.&lt;br&gt;최근 최수영은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 화보 촬영 현장 비하인드 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 최수영은 짧은 헤어스타일을 깔끔하게 뒤로 넘기거나 자연스럽게 스타일링, 시크한 무드를 연출한 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 최수영은 “곧”이라는 글과 함께 하트 이모티콘을 덧붙여 화보 본편에 대한 팬들의 기대감을 고조시켰다.&lt;br&gt;한편 최수영은 1990년 2월 생으로 현재 33세(만 32세)다. 배우 정경호와 10년째 공개 열애 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감염병 대응 실패자가 ‘2인자’..시 주석 ‘1인 체제’ 완전 정착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500246</guid>
      <pubDate>2022-10-25T19:18:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025191729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353896 --&gt;지난 23일 열린 제20기 중국 공산당 중앙위원회 1차 전체회의(20기 1중전회)에서 시진핑 국가주석과 손발을 맞출 국무원 총리(2위)로 리창(63) 상하이시 당서기가 낙점됐다. 올해 4월 상하이가 코로나19 확산으로 전면 봉쇄돼 주민들의 불만이 폭발한 터라 그의 총리 기용이 의외라는 반응이 다수였다. 반중 매체 에포크타임스는 “인민들의 불만이 관리들의 승진에 큰 영향을 미치지 않는다. 시 주석의 지시만 충실히 따르면 된다”며 이번 인사를 당연하게 받아 들였다.&lt;br&gt;저장성 토박이인 리창은 2002년 시진핑이 저장성 당서기로 내려 오면서 인연을 맺었다. 2005년 비서장(비서실장)으로 임명돼 ‘시진핑의 남자’로 주목 받았다. 리창은 시 주석의 후원으로 2017년 19기 1중전회에서 중앙정치국 위원(25명)에 선발되는 파란을 일으켰고, 상하이시 당서기로 직행했다. 이 자리는 차기 최고 지도부(7명)로 들어갈 수 있는 ‘엘리트 코스’다. 시진핑계인 리창이 상하이를 접수했다는 것은 경쟁 파벌인 상하이방(상하이 출신 정치·경제 인맥)이 고향조차 지키지 못할 만큼 약해졌음을 상징하는 사건으로 받아들여졌다.&lt;!-- 그림 1353898 --&gt;그런데 그가 올해 감염병 대응에 실패해 상하이 전체를 쑥대밭으로 만들었다. 경질론이 들끓었다. 그럼에도 ‘2인자’로 올라섰다는 것은 시 주석의 ‘1인 체제’가 완전히 자리를 잡았다는 의미로 해석된다. 미국 싱크탱크인 아시아 소사이어티 정책연구소는 “(이렇다 할 성과가 없는) 리 당서기를 상무위원으로 승진시키려 할 때 공산당 안팎에서 거센 반발이 있었을 것”이라고 분석했다. 시 주석이 이런 역풍을 모두 잠재울 만큼 강력한 권한을 갖게 됐다는 뜻이다.&lt;br&gt;서구세계는 시 주석의 ‘1인 천하’로 중국 경제가 난관에 빠질 가능성이 크다고 본다. 다만 월스트리트저널(WSJ)은 리창과 오래 알고 지낸 외국 기업가들과 인터뷰를 통해 “그가 예상보다는 훨씬 유연한 인물”이라고 소개했다. 매체는 “리창은 ‘중국판 나스닥’으로 불리는 스타마켓을 세웠고 테슬라를 상하이에 유치하는 데도 성공했다”며 “그가 시 주석의 정책을 좀 더 시장친화적 방향으로 움직일 수 있을 것”으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아♥고우림 신혼집, 85억 ‘한강뷰’ 고급빌라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500248</guid>
      <pubDate>2022-10-25T19:56:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/23/SSI_20221023164035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352811 --&gt;최근 결혼한 ‘피겨 여왕’ 김연아(32)와 그룹 포레스텔라 멤버 고우림(27)이 서울 동작구 흑석동에 신접살림을 차린 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;김연아는 2011년 12월 22억원에 매입해 거주해 온 동작구 흑석동 소재 고급빌라 마크힐스를 신혼집으로 꾸몄다고 24일 스포티비뉴스가 보도했다.&lt;br&gt;마크힐스는 1개 동 10층짜리 건물로 전용면적 237㎡, 244A㎡, 244B㎡ 세 가지다. 서울 도심과 접근성이 좋고 한강과 노들섬 조망이 가능한 고급 빌라로, 장동건 고소영 부부의 신혼집으로도 유명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 빌라 전용 244㎡는 지난해 11월 43억원에 거래된 바 있다. 현재 호가는 85억원 수준이다.&lt;br&gt;김연아와 고우림은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼 축하 무대를 계기로 만나 3년여간 교제해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 사람은 지난 22일 서울 중구 동호로에 위치한 신라호텔에서 친지와 지인들만 초대해 비공개로 결혼식을 올렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7kg 빠진 홍진영, 지나가면 못 알아볼 듯…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500249</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500249</guid>
      <pubDate>2022-10-25T19:58:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025195818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353899 --&gt;가수 홍진영이 달라진 분위기로 시선을 끌었다.&lt;br&gt;홍진영은 25일 “목폴라의 계절 따뜻”이라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 홍진영은 검은색 목폴라에 재킷을 걸치고 포즈를 취하고 있는 모습이다. 그는 청순하게 땋은 머리와 깨끗한 피부, 큰 눈을 자랑하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 최근 복귀를 하며 활동 중단으로 7kg가 빠졌다고 밝혀 화제를 모았던 홍진영은 특유의 발랄하고 활기찬 느낌과는 또 다른 분위기를 자아냈다.&lt;!-- 그림 1353900 --&gt;한편, 홍진영은 지난 2020년 11월 조선대학교 석사 학위를 받은 논문이 표절이라는 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;결백을 주장하던 홍진영은 조선대학교의 최종 표절 결론으로 인해 방송 활동을 중단한 바 있다. 이후 지난 4월 1년 5개월 만에 신곡 ‘Viva La Vida’를 발매하고 활동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이시언·기안84, ‘나혼자산다’ PD와 세계일주 떠났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500250</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025200034_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353901 --&gt;배우 이시언이 기안84를 위해 남미 행 비행기 티켓을 끊었다.&lt;br&gt;MBC TV ‘태어난 김에 세계일주’ 제작진은 25일 기안84와 이시언의 남미 여행 현장 사진을 공개했다. 공개된 사진 속에는 포즈를 취하고 있는 이시언과 이를 찍고 있는 기안84 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;두 사람은 ‘나혼자산다’에서 세얼간이로 불리며 ‘얼장’(이시언)과 ‘이얼’(기안84)로 많은 사랑을 받았다. 지난 2020년 이시언이 ‘나혼자산다’를 하차한 이후 약 2년만에 함께한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연출을 맡은 김지우 PD는 “이시언은 기안84 세계일주 소식을 듣고 ‘가장 먼저 달려오겠다’고 연락을 했다. 드라마 스케줄을 어렵게 조율해 남미 현지에서 극적으로 상봉했다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “이시언을 보고 놀란 기안84는 비명과 함께 웃음을 지었고, 이시언에게 ‘앞으로 계속 같이 여행하는거냐’고 재차 확인하며 찐친 케미를 더했다”며 많은 관심을 청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘태어난 김에 세계일주’는 기안84와 ‘나혼자산다’로 인연을 맺은 김지우 PD가 함께하는 프로그램이다. 기안84만의 독특하고 새로운 스타일을 담은 여행 예능이다. 오는 12월 방송 예정.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강제동원 피해배상..‘병존적 채무인수’도 피해자 승락 필요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500251</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:06:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/28/SSI_20220628174415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;대한변협 일제피해자인권특위 부위원장인 박래형 변호사가 25일 일제강점기 강제동원 피해자 배상방법 중 하나로 검토되고 있는 ‘병존적 채무인수’에 대해 “(피해자인) 채권자의 승낙이 없다면, 제3자가 변제를 할 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;박 변호사는 이날 국회에서 양정숙 의원 주최로 열린 ‘일제 피해자 문제 제대로 해결하자’ 간담회에서 “채무자와 제3자와의 계약에 의하여, 당사자 간에는 유효한 계약이 성립한다고 하더라도, 채무자와 제3자와의 계약은 채권의 효력밖에 없다고 할 것이므로, 원 채권자에게 효력이 미칠 수 없다고 보아야 한다”고 밝혔다. 그는 이어 “이 경우 제3자가 변제하고자 한다고 하더라도 채권자와의 관계에서는 당사자가 아니다”고 지적했다.&lt;br&gt;그는 또 병존적 채무인수를 한 뒤 제3자가 공탁으로 변제하는 방법에 대해 “채권의 효력은 계약 당사자 간에만 미치는 것이 원칙이므로 채권자와의 관계에서 제3자는 ‘채무자’라고 할 수 없다”며 “이 경우도 당사자 아닌 제3자가 공탁하는 것이어서 허용되지 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 변호사는 “피고 기업이 판결을 받아들여 직접 변제를 하던지, 직접 변제를 하지 않는다면 원고들이 요구하는 사과와 그에 따른 보상이 없는 이상 강제 집행을 면하게 할 수 있는 방법은 없다”고 주장했다. 박 변호사는 외교부가 지난 7~9월 주재한 ‘강제동원 배상 해법 모색을 위한 민관협의회’ 회의에 참석한 바 있다.&lt;br&gt;앞서 외교부 관계자는 지난달 5일 민관협의회 4차 회의를 마치면서 병존적 채무인수가 “판례로서 축적된 관행으로, 법적으로 채권자 동의가 필요 없다”고 밝혔다. 병존적 채무인수는 채무자의 채무는 그대로 존재하되 다른 3자가 새롭게 동일한 채무를 인수하는 방안으로, 강제동원 피해자들이 해당 일본 기업의 사실 인정, 배상 참여, 사죄를 요구하는 상황에서 외교적 파장을 줄일 수 있는 유력한 방안 중 하나로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 박 변호사의 주장처럼 병존적 채무인수 방식의 배상에서도 결국 피해자인 채권자의 동의가 필요하다면, 향후 결정될 배상 방식에 따라 피해자 설득 절차가 필요한지를 두고 논란이 벌어질 가능성이 있다.&lt;!-- 그림 1315585 --&gt;간담회에 참석한 대한변협 일제피해자특위 위원장인 최봉태 변호사는 “민관협 회의에서 병존적 채무인수에 대해 법리적으로 치밀하게 토론할 상황은 아니었던 것으로 안다”며 “만약 법적으로는 안되는 병존적 채무인수 방법을 되는 것처럼 (정부가) 이야기했다면 책임을 져야 한다. 외교부 법률 담당자가 검토를 거쳐 책임 있는 입장을 밝혀야 한다”고 주장했다. 그는 이어 “일본 가해 기업들이 사실 인정도, 사죄도 하지 않은 상황에서 재단이 (기금을 만들어) 배상한다면 이후 갈등은 어떻게 할 것인가”라고 강조했다.&lt;br&gt;발제자로 참여한 김강원 변호사도 위안부 피해자가 일본 정부를 상대로 나선 강제집행 소송 경과를 설명했다. 김 변호사는 일본 정부의 재산목록을 확인하려는 절차에 법원이 각하 판결을 내린 데 대해 “어떻게 보면 잘잘못을 따지려고 하는데 형식이 맞지 않는다는 이유로 문부터 걸어 잠근 것에 불과하다”며 “즉시항고 절차 밟아 항고심에 사건이 올라가 있으니 좋은 결과를 내보겠다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 피해자를 위한 기금 출연 주체가 될 가능성이 제기되는 일제강제동원피해자지원재단은 이날 제5대 신임 이사장으로 심규선 전 동아일보 편집국장이 취임했다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸스데이 출신 방민아, ‘급 노화’ 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500252</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:14:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025201146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353908 --&gt;그룹 걸스데이 출신 배우 방민아가 근황을 전했다.&lt;br&gt;방민아는 최근 자신의 개인 계정에 “언제부터 여름 다음엔 겨울이지?”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속 그는 얼굴이 반쪽이 된 듯 핼쑥한 모습으로 눈길을 끈다.&lt;!-- 그림 1353909 --&gt;네티즌은 “포동포동한 얼굴 어디갔지?”, “급 노화가…”, “얼굴이 왜이리 말랐어”, “못알아보겠네” 등의 걱정 가득한 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 방민아는 영화 ‘화사한 그녀’ 개봉을 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장애는 극복 대상이 아닌 그 사람의 정체성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019015</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025220218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353959 --&gt;“장애는 극복의 대상이 아니라 그 사람의 정체성이라는 걸 알아 줬으면 좋겠어요.”&lt;br&gt;책 ‘불편하지만 사는 데 지장 없습니다’(설렘)를 펴낸 작가 백순심(42)씨는 25일 서울신문과의 인터뷰에서 이렇게 강조했다. 사회복지사로 일하는 20년 차 직장인이자 초등학생 쌍둥이를 키우는 백씨는 지체장애 5급 판정을 받은 장애인이다.&lt;br&gt;2020년부터 네이버 카페 ‘엄마의 꿈방‘에 장애인 엄마로서의 삶과 직접 겪은 차별을 이야기로 풀어 연재하기 시작했는데, ‘우리만 보기 아깝다’는 성원에 직접 책까지 펴냈다. 이 책은 문화체육관광부와 한국문화예술위원회의 ‘나의 첫 책 프로젝트’에도 선정돼 도서 보급 사업에 활용되고 있다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백씨는 “아이들이 크면서 요즈음 엄마가 장애인인 것에 대해 묻곤 하는데 거기에 대해 항상 ‘불편하지만 불행하진 않다’고 답한다”며 “이 책이 비장애인이 장애인을 이해하는 통로가 됐으면 좋겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;백씨는 태어날 때부터 뇌병변 장애를 앓았다. 손이 약간 떨리고 말이 어눌한 정도지만 그 조그만 ‘차이’도 사회에선 큰 ‘차별’이 됐다. 그는 “대학에서 사회복지학을 전공했는데도 결국 장애인은 취업 시장에서 받아 주지 않더라”며 “원래 집이 부산인데 도저히 취업이 안 돼 결국 강원도까지 왔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장애인이라는 점은 일할 때도, 결혼할 때도 걸림돌이 됐다. 백씨는 “결혼을 앞두고 남편 동료들이 남편에게 ‘결혼을 다시 생각해 보라’는 말까지 했다”며 “이런 갑갑함이 쌓여 항상 내 얘기를 쓰고 싶다고 생각했다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;숱한 아픔과 차별이 있었지만 그 경험은 모두 책을 쓰는 데는 좋은 거름이 됐다. 사회복지사로 일하며 장애인 차별을 개인적 고민이 아닌 사회적 문제로 받아들이는 시각 역시 한층 단단해졌다.&lt;br&gt;백씨는 “시설 식구들과 지하철 탑승 활동 체험을 하러 간 적이 있는데 그때 한 시민이 ‘아침부터 장애인을 봐서 재수 없다’고 하더라”며 “단순히 대중교통을 이용하는 건데 왜 그런 차별을 받아야 하나. 이건 사회구조의 잘못”이라고 말했다.&lt;br&gt;타자 속도가 느린 그는 A4 용지 한 장 분량의 이야기를 치는 데도 1시간이 걸린다. 남들은 10분이면 끝내고도 남을 양이다. 어쩌면 고되고 힘든 작업인데도 그가 계속하는 이유는 결국 장애인으로서 이 세상에 할 말이 많기 때문이다.&lt;br&gt;“우리 사회에선 장애인이 무조건 못한다고만 생각하는 것 같아요. 같은 일을 해도 속도가 느리면 숙달될 때까지 기다려 주지 않죠. 하지만 비장애인 기준에 모든 걸 맞추지 말고, 개개인의 기준에 맞춰 바라본다면 어떨까요. 장애인도 더 많은 기회를 얻는 사회가 됐으면 합니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대장동 전부터 끈끈했던 정진상·김용·유동규… 檢 “검은 유착의 단초”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026004004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026004004</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025173803_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353845 --&gt;이재명 더불어민주당 대표 불법 대선자금 의혹의 중심에 서 있는 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장과 김용 민주연구원 부원장, 정진상 민주당 대표실 정무조정실장은 2015년 대장동 개발사업 이전부터 끈끈한 관계였다. 서울중앙지검 반부패수사3부(부장 강백신)는 이들의 오랜 유착 관계가 불법 자금을 주고받는 배경이 된 것으로 보고 수사에 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;이 대표와 정 실장은 1995년 시민단체인 ‘성남시민모임’(성남참여자치시민연대의 전신)에서 만나 27년 동안 정치적 동지로 지내 왔다. 또 김 부원장과 유 전 본부장은 2008~2009년쯤 변호사로서 시민운동을 하던 이 대표를 만났다고 전해진다. 당시 김 부원장은 분당 지역 리모델링 추진 연합회 회장으로 활동했고, 유 전 본부장은 같은 지역 아파트 리모델링추진위원회 조합장이었다.&lt;br&gt;이후 이 대표가 2010년 6월 성남시장에 처음 당선되며 이들도 성남시에서 자리를 차지하고 이 대표를 보좌했다. 김 부원장은 같은 해 성남시의회에 입성했고, 유 전 본부장은 2014년 성남시설관리공단(성남도개공의 전신)의 기획본부장이 됐다. 정 실장은 성남시 정책비서관을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 전 본부장은 정 실장, 김 부원장과 2010년 전후부터 밀접한 관계를 유지했던 것으로 알려졌다. 대장동 수사 도중에 나온 녹취록에는 세 사람이 화천대유자산관리 대주주인 김만배씨와 의형제를 맺었다는 내용도 담겼다.&lt;br&gt;최근 정 실장 및 김 부원장과의 유착 관계를 검찰에서 진술한 유 전 본부장은 자신을 삼국지의 장비에 비유하면서 “의리 하면 장비 아니겠느냐. 그렇게 생각했는데 ‘내가 그럴 아무런 이유가 없었구나’라고 깨달았다”며 “(그들을) 진짜 형들인 줄 생각했다”고 한탄하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들의 끈끈한 관계는 당시 성남도개공 실무진까지 훤히 알 정도였다고 한다. 김 부원장은 수시로 유 전 본부장을 찾아가 출입 기록을 남기지 않은 채 한두 시간씩 독대했고 둘 사이의 저녁 자리도 잦았다. 천화동인 4호 소유주 남욱 변호사는 최근 검찰에 “2013년 9월 서울 강남구 유흥주점에서 정 실장과 김 부원장 등을 접대했다”고 검찰에 진술한 바 있다.&lt;br&gt;이들은 대장동 사건이 세간에 알려지기 직전까지도 수시로 만난 것으로 보인다. 전 성남도개공 전략사업실장인 정민용 변호사는 지난해 4월 유 전 본부장이 운영한 유원홀딩스에서 김 부원장을 목격했다고 검찰에 최근 진술했다. 불법 대선자금이 전달되기 시작한 시점으로 지목된 때와도 맞물린다. 검찰은 남 변호사 측이 마련한 8억 4700만원을 유 전 본부장이 지난해 4~8월 김 부원장에게 전달한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;검찰은 이들과 관계의 정점에 있는 이 대표가 불법 대선자금의 존재를 알았는지를 수사하고 있다. 남 변호사는 수사 초기에 “유 전 본부장이 이재명 성남시장에게 말하고 싶은 내용이 있으면 ‘진상이 형한테 말해 봐야지’라고 하는 것을 종종 들었다”며 “정진상을 통해 이 시장에게 의사를 전달하는 것 같았다”고 진술하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 변호사비 대납 의혹 연루에도… ‘100억 공갈’ 무혐의?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026004005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026004005</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025173753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353844 --&gt;박영수 전 특별검사의 인척이 연루된 ‘100억원 공갈 의혹 사건’을 수사 중인 경찰이 공갈 혐의를 받는 토목업체 대표 나모씨에 대해 무혐의 처분을 검토하고 있다는 주장이 사건 관계자들 사이에서 제기됐다. 해당 자금이 쌍방울그룹의 페이퍼컴퍼니로 흘러가 이재명 더불어민주당 대표의 변호사비 대납에 활용됐다는 의혹이 나온 상황이지만 경찰은 공갈 입증에 어려움을 겪는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;25일 서울신문 취재를 종합하면 경기남부경찰청 반부패·경제범죄수사대는 지난 3월부터 나씨의 특정경제범죄가중처벌법상 공갈 혐의에 대해 수사했지만 최근까지 처분 방향을 정하지 못했다. 지난 7월쯤 고소인·피의자 수사가 급물살을 타면서 경찰이 구속영장 신청까지 검토한 것으로 알려졌지만 이후 수사가 진척되지 않은 것이다.&lt;br&gt;나씨는 대장동 토목 사업권을 따내기 위해 2014년 10월 박 전 특검의 인척인 분양업체 대표 이모씨와 20억원 규모의 선급금계약서를 작성했다. 하지만 사업을 수주하지 못하자 “대장동 비리를 폭로하겠다”는 취지로 협박해 100억원을 뜯어낸 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사건 관계자들은 지난 8월 정민용 변호사와 천화동인 4호 소유주인 남욱 변호사에 대한 조사 이후 경찰 수사 기류가 바뀌었다고 주장하고 있다. 남 변호사 등은 당시 “나씨는 대장동 업자들의 유착 관계를 몰라 이를 빌미로 협박할 수 없었다”는 취지로 진술했다고 한다. 경찰이 유죄를 입증할 만한 객관적 증거를 확보하지 못한 상황에서 대장동 일당이 이렇게 진술하자 무혐의 처분까지 검토하고 있다는 것이다.&lt;br&gt;다만 경찰은 100억원의 출처와 자금을 전달할 수밖에 없던 경위 등 조사할 게 더 남았다는 입장이다. 경찰 관계자는 “수사가 진행 중인 사안에 대해 사건 처분을 논의하는 것은 적절치 않다. 무혐의를 검토하고 있다는 주장도 사실이 아니다”라며 “양측 주장이 첨예하게 대립하고 있고 어느 주장이 타당한지 결론을 내기 위해 조사가 더 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나씨에게 넘어간 100억원이 이 대표의 변호사비 대납에 쓰였을 가능성이 있다는 의혹도 제기됐다. 나씨는 2019년 4월 KH E&amp;amp;T라는 회사에 대양금속 지분을 받고 약 30억원을 넘겼다. KH E&amp;amp;T는 같은 시기 쌍방울그룹의 ‘비자금 저수지’로 지목된 착한이인베스트에 20억원을 빌려줬다. 검찰은 착한이인베스트가 쌍방울그룹이 발행한 전환사채(CB) 100억원을 인수하는 과정에서 자금을 마련해 이 대표 변호사비로 대납했을 가능성을 살펴보고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>45년간 한센인 등 무료 진료한 최경숙씨 대상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019018</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025220242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353960 --&gt;코오롱그룹 오운문화재단은 제22회 우정선행상 대상에 45년간 사회 취약계층을 위해 무료 진료를 펼쳐 온 최경숙(73)씨를 선정했다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;우정선행상은 고 이동찬 코오롱 선대회장의 호를 따서 2001년 제정한 상이다. 매년 우리 사회의 모범이 되는 선행·미담 사례를 발굴해 시상한다.&lt;br&gt;재단에 따르면 최씨는 1993년 소아과 전문의인 남편 최병한(73)씨와 함께 소록도의 한센인을 돌보는 ‘소록밀알회’를 만들면서 본격적으로 의료 봉사활동에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1999년 유방암 4기 진단을 받은 그는 자신이 돌보던 소록도 한센인 할아버지에게서 삶에 대한 의지와 용기를 얻었고 이후 수술과 항암 치료로 건강을 회복하고서 ‘덤’으로 주어진 삶을 ‘나눔’으로 채워 가기로 마음먹었다고 했다.&lt;br&gt;이후 최씨는 전 세계 한센인을 위한 의료 봉사진을 꾸리고 해외 봉사 활동을 시작했다. 2004년부터는 노숙인과 쪽방촌 주민을 대상으로 한 의료 봉사도 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이웅열 재단 이사장은 “45년이라는 오랜 기간 전문 분야를 바탕으로 아낌없이 봉사를 꾸준히 펼쳐 온 점, 건강 악화라는 어려움을 극복한 후 삶을 봉사로 채워 가겠다는 다짐으로 봉사 영역을 확장해 나간 점 등이 사회에 귀감이 될 수 있다고 생각했다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유홍준 “제가 쓴 이야기 한 시대의 증언 될 수도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019020</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025220302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353961 --&gt;“제가 쓴 이야기들이 한 시대의 삶에 대한 증언이 될 수 있을 겁니다.”&lt;br&gt;유홍준 한국학중앙연구원 이사장은 25일 서울 마포구 창비서교빌딩에서 진행한 ‘나의 문화유산답사기 서울편’(창비) 3, 4권 출간 기자간담회에서 책을 쓴 이유를 이렇게 설명했다.&lt;br&gt;‘나의 문화유산답사기’는 1993년부터 29년 동안 이어진 역사기행 시리즈다. 한국편 10권, 일본편 5권, 실크로드편 3권 이후 낸 이번 책은 서울편의 마지막이자 전체 시리즈로는 11, 12권에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 이사장은 “현재 (역사가) 진행되는 것에 옛날이야기를 쓴다는 게 어려워 사실 한국편 9, 10권을 궁궐 중심으로 쓴 뒤 서울 답사기를 마칠까 생각했다”면서도 “100년 후 사람들에게 내 책이 기록이자 증언으로 남을 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;글은 ‘고현학’ 방식으로 풀어냈다. 고고학자들이 과거의 유물과 유적으로 과거를 재구성하듯 오늘날 남은 흔적을 되짚어 서울이 형성된 과정을 탐구했다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;11권은 서촌, 북촌, 인사동 등 서울 사대문 안의 오랜 동네를 살핀다. 서촌 창성동에서 태어난 그는 어린 시절 살았던 적산가옥을 떠올리고 인사동이 1960년대 고서점 거리에서 화랑 거리로, 이어 쌈지길로 변해 가는 과정을 돌아본다. 12권은 성북동과 선정릉, 망우리 별곡 등을 거닐며 썼다. 조선왕조의 수도였던 한양이 왕조 멸망 이후에도 수도로서 지위를 유지하는 이유에 대해 한양도성 밖으로 넓은 들판이 있어서라고 설명한다.&lt;br&gt;유 이사장은 이날 시리즈 완결 계획에 대해 “15권을 끝으로 생각하고 있다. 연천 전곡리 선사시대 유적지를 돌고 독도에 가서 마지막 이야기를 끝낼 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 26일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019016</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1353963 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40여년 만에 한국 찾은 美 평화봉사단원… 韓 “글로벌 중추국가로 자유·평화 기여”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019022</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025220207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353958 --&gt;한국국제교류재단(KF)의 초청으로 방한 중인 미국 평화봉사단원들과 가족 등 38명이 25일 이상화 외교부 공공외교대사가 서울 롯데호텔에서 주최한 환영 오찬에 참석해 40년 만에 한국을 다시 찾은 기쁨을 나눴다.&lt;br&gt;외교부에 따르면 미 평화봉사단은 개발도상국에 교육·보건 서비스 등을 지원하기 위해 1961년 존 F 케네디 전 대통령이 설립한 대통령 직속 단체로, 한국에는 1966년부터 1981년까지 2000여명이 파견돼 영어 교육, 결핵 퇴치 사업 등을 전개하며 전후 한국의 재건을 도왔다. 한국에 근무했던 단원들은 귀국 후 ‘프렌즈 오브 코리아’ 단체를 결성해 친목을 유지해 왔다. KF는 원조 수혜국에서 공여국이 된 한국의 위상을 알리고 평화봉사단에 감사를 표하기 위해 2008년부터 매년 이들을 초청해 양국 간 화합을 도모했다.&lt;br&gt;올해 단원들의 방한은 코로나19 대유행 이후 3년 만의 대면 행사로, 이들은 한국을 떠난 지 40여년 만에 달라진 한국의 모습을 보게 됐다. 이 대사는 환영사에서 “평화봉사단의 진정한 힘은 한국인들이 역경을 극복하고 더 나은 세상을 지향하도록 동기 부여와 격려를 해 준 것”이라며 “이제는 한국이 국제사회와 여러분의 노력에 보답하고자 글로벌 중추국가로서 자유·평화·번영에 기여해 나가고자 한다”고 감사를 전했다. 그는 그러면서 “평화봉사단이 민간 사절로서 한미 간에 쌓아 온 우정이 내년 70주년을 맞이하는 한미동맹의 토대가 됐다”며 2030 부산세계박람회 유치와 관련한 단원들의 관심과 지지도 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 초청된 단원들은 예전에 자신들이 봉사했던 지역을 다시 방문해 변모한 모습을 돌아보고 한국 문화·관광 체험, 용산미군기지 방문, 한국국제협력단 봉사단과의 교류 등의 일정을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한승수 前총리, 유엔총회의장협 의장 선출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019021</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025220314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353962 --&gt;주유엔 한국대표부는 한승수(86) 전 국무총리가 역대 유엔총회 의장들로 구성된 ‘유엔총회의장협의회’(CPGA) 의장으로 선출됐다고 24일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;1997년 출범해 25주년을 맞은 CPGA는 지난 20일 미국 뉴욕 유엔본부에서 연례회의를 열고 한 전 총리를 의장으로, 얀 카반 전 체코 외교장관을 부의장으로 선출했다. 임기는 3년이다.&lt;br&gt;CPGA는 생존하는 역대 유엔총회 의장들을 회원으로 하는 국제 원로 회의체다. 한 전 총리는 외교장관을 지내던 2001년에 한국인 최초로 제56차 유엔총회 의장을 지낸 바 있다. 그는 주미한국대사, 상공부 장관, 부총리 겸 재정경제원 장관, 대통령비서실장 등을 역임했고, 국회의원(3선)을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이토 저격한 오늘… 안중근 의사 의거 113주년 기념식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019017</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>안중근 의사가 중국 하얼빈역에서 이토 히로부미를 저격하며 독립 의지를 떨쳤던 의거를 기억하는 ‘안중근 의사 의거 제113주년 기념식’이 26일 오전 10시 서울 중구 안중근의사기념관에서 열린다.&lt;br&gt;국가보훈처에 따르면 이날 행사는 국민의례, 약전 봉독, ‘의거의 이유’ 낭독, 기념식사, 기념사, ‘안중근 장학금’ 전달식, 기념공연 순으로 진행된다. 박민식 보훈처장, 김황식 안중근의사숭모회 이사장을 비롯해 독립유공자 등 300여명이 참석한다. 개인 3명과 단체 3팀이 안 의사의 애국정신과 동양평화론을 기리는 제19회 ‘안중근 장학금’을 받는다.&lt;br&gt;안 의사는 1879년 황해도 해주에서 태어났으며 학교 설립 및 의병 활동을 벌였다. 1909년 하얼빈역에 도착한 조선통감 이토를 저격한 뒤 뤼순감옥에 갇혔다. 심문과 재판을 받으면서도 일본의 부당한 침략행위를 비판했고 조선 독립과 동양 평화를 주장하다가 1910년 2월 14일 사형을 선고받고 그해 3월 26일 순국했다. 정부는 안 의사의 공적을 기려 1962년 건국훈장 대한민국장을 추서했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 처장은 “조국 독립과 동양 평화를 위해 일생을 바쳤던 안 의사의 숭고한 희생정신과 애국혼을 엄숙한 마음으로 되새길 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “北 핵위협 맞서 한미일 협력”… 한국형 3축 짚어가며 안보 강조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026002007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026002007</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025172127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353825 --&gt;윤석열 대통령이 25일 2023년도 예산안 시정연설에서 북한의 7차 핵실험 임박 등 엄중한 안보 현실을 언급하며 대북 확장억제에 대한 의지를 재확인했다. 예산안을 주로 다루는 시정연설임에도 연설 초반 한반도 안보 상황을 거론하는 데 시간을 할애했고, 후반부 예산 항목별 소개에서는 한국형 3축 체계 고도화 등 구체적 사업들을 조목조목 짚었다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “북한은 최근 유례없는 빈도로 탄도미사일 발사를 비롯한 위협적인 도발을 계속하고 있다”며 “이는 유엔 안전보장이사회 결의에 대한 중대한 위반이자 국제사회에 대한 정면 도전”이라고 지적했다. 이어 “나아가 핵 선제 사용을 공개적으로 표명할 뿐 아니라 7차 핵실험 준비도 이미 마무리한 것으로 판단된다”며 “국민이 안심하고 일상을 영위할 수 있도록 한미 연합방위태세와 한미일 안보협력을 통해 압도적 역량으로 대북 억제력을 강화할 것”이라고 강조했다. 북한 핵위협에 맞서 대북 확장억제를 획기적으로 강화하겠다는 기조를 내년도 예산안에 반영하겠다는 의지로 읽힌다. 안보위협에 대응한 예산으로는 “현무미사일, F35A, 패트리엇의 성능 개량, 장사정포 요격체계 등 한국형 3축 체계 고도화에 5조 3000억원을 투입하겠다”고 했다. 또 로봇·드론 등 유·무인 복합 무기체계 전환을 위한 투자, 군 정찰위성 개발, 사이버전 등 미래전장 대비 전력 확충을 위한 투자 확대 계획도 밝혔다.&lt;br&gt;북한은 최근 잇단 도발을 통해 전술핵 운용뿐 아니라 우리 군의 킬체인(핵미사일 발사 전 선제타격)을 무력화할 수 있는 탄도·순항 미사일 섞어쏘기, 저수지 잠수함발사탄도미사일(SLBM) 발사 등 다양화·고도화하는 무기체계 운용을 보여 주고 있다. 우리 군이 도발 대응 과정에서 현무미사일 낙탄 사고 등 대비태세에 허점을 드러내기도 했지만, 방위예산 투입으로 군에 힘을 실어 줘야 한다는 판단을 한 것으로 보인다. 윤 대통령은 또 ‘일류 보훈’ 기조에 맞춰 “보훈 급여를 2008년 이후 최대폭으로 인상하고 참전 명예 수당도 임기 내 역대 정부 최대폭으로 인상할 것”이라고 밝혔다. 아울러 “사병 봉급을 2025년 205만원을 목표로 현재 82만원을 내년에 130만원까지 인상해서 병역의무 이행에 대한 합리적 보상이 매년 단계적으로 이루어지도록 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 새 정부의 비핵화 로드맵인 ‘담대한 구상’도 재차 강조했다. 그는 “북한이 비핵화 결단을 내려 대화의 장으로 나온다면 취임사와 8·15 경축사에서 밝혔듯 ‘담대한 구상’을 통한 정치·경제적 지원을 다할 것”이라고 했다. 이어 “경제와 안보의 엄중한 상황을 극복해 나가기 위해서는 여야가 따로 있을 수 없다. 국회 협력이 절실하다”며 유례없는 복합위기 속 여야 협치를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박정희 묘역 참배한 尹대통령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026002010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026002010</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025174526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353851 --&gt;윤석열 대통령이 박정희 전 대통령 43주기를 하루 앞둔 25일 오후 서울 국립서울현충원에서 박 전 대통령 묘역에 참배하고 있다. 참배에는 정진석 비상대책위원장, 주호영 원내대표 등 국민의힘 지도부와 김대기 비서실장, 김성한 안보실장 등 대통령실 인사, 박민식 국가보훈처장 등이 참석했다. 유족인 박근혜 전 대통령을 제외하고 현직 대통령이 여당 지도부와 함께 박정희 전 대통령 서거일을 전후해 묘소를 찾은 것은 이례적이다.&lt;br&gt;대통령실 제공&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 좀 꺼내줘”…‘엘베’ 고장에 美관광객 강제숙박 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500253</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500253</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:31:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025203110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353925 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;그랜드캐니언 동굴 엘리베이터 고장&lt;br /&gt;1박 143만원…지하 모텔서 구조대기&lt;br /&gt;“언제 수리 완료될지 알 수 없다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국 서부 유명 관광지인 그랜드캐니언 동굴에서 엘리베이터가 고장나 관광객 5명이 수일째 고립됐다.&lt;br&gt;미국 CNN 25일(현지시간) 보도에 따르면 미국 애리조나주 피치스프링스의 그랜드캐니언 동굴 지하 60m 지점에 관광객 5명이 갑작스러운 엘리베이터 고장으로 지난 23일부터 사흘간 갇혀 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동굴 관리 회사 관계자는 “처음에는 전기 고장인줄 알고 발전기를 가동했지만 엘리베이터는 움직이지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “엘리베이터의 기계적 결함으로 봐야 하는데 이럴 경우에는 언제 수리가 완료될지 알 수 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지상으로 올라올 수 있는 비상용 사다리와 계단이 있으나 계단 중간 평평한 부분이 21개나 있을 정도로 길다.&lt;br&gt;특히 고립된 관광객 중에는 다리가 불편한 이도 있어 다같이 동굴 안에서 구조를 기다리는 실정이다.&lt;br&gt;이들은 지하공간을 활용한 고급 모텔과 식당에서 숙식을 해결하고 있다.&lt;br&gt;한편 지하 모텔은 벽이 없이 개방된 형태로 퀸사이즈 침대와 TV, 냉장고 등을 갖추고 있다. 하지만 숙박요금은 2인 1박에 1천달러(143만원)에 달할 정도로 비싸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동굴 관리 회사 측은 “동굴 그 자체가 객실”이라며 “세상에서 가장 깊고 어두우면서 조용한 숙소를 경험해 보라”고 홍보하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이코스·릴… 불붙는 전자담배 1등 경쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014015</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025173245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353841 --&gt;연간 2조원에 육박한 국내 궐련형 전자담배 시장을 둘러싼 담배 2사(한국필립모리스·KT&amp;amp;G) 간 경쟁에 불이 붙고 있다. 한국필립모리스가 25일 신형 전자담배 ‘아이코스 일루마 시리즈’를 공개하며 1위 수성의 의지를 강하게 드러낸 가운데 올 들어 턱밑까지 점유율을 치고 올라온 KT&amp;amp;G도 다음달 신제품을 출시를 예고하며 ‘추격 작전’을 펼친다.&lt;br&gt;한국필립모리스는 이날 서울 중구 소공동 롯데호텔에서 미디어 간담회를 열고 새로운 방식의 담배 가열 시스템인 ‘스마트코어 인덕션 시스템’을 적용한 ‘아이코스 일루마 시리즈’를 소개했다. 일루마 시리즈는 2019년 ‘아이코스 3듀오’ 이후 3년 만에 국내 시장에 선보이는 신제품이다. 일루마 시리즈는 기존 모델과 달리 담배스틱을 고정하는 히팅 블레이드가 없는 것이 가장 큰 특징이다. 사용 후 잔여물이 남지 않아 일관된 맛은 물론 청소할 필요가 없어 소비자 편의성이 크게 개선됐다는 설명이다.&lt;!-- 그림 1353848 --&gt;백영재 한국필립모리스 대표는 이날 간담회에서 “일루마 시리즈는 그동안 아이코스 기기 가운데 가장 혁신적인 기기”라면서 “국내 시장에서 선도적 비연소 제품으로 자리잡을 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시장에서는 필립모리스가 이번 신제품으로 국내 전자담배 시장에서의 확고한 1위 자리를 확보할 수 있을지 주목한다. 2017년 1세대 아이코스를 출시하며 지난해까지 1위 자리를 굳건히 지켜 온 필립모리스는 올 들어 KT&amp;amp;G와 각각 45% 내외 점유율로 각축전을 벌이고 있다.&lt;br&gt;KT&amp;amp;G는 다음달 9일 전자담배 브랜드 ‘릴’의 신제품을 출시할 예정이다. 휴대전화와 연동해 고객의 흡연 습관을 분석해 주는 등 스마트 기능이 탑재된 것으로 알려졌다. BAT로스만스 역시 업사이클링 친환경 브랜드와의 협업 등 다양한 마케팅을 통해 점유율 높여 나간다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임금 늘고 근로시간 줄고… 자발적 비정규직 늘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014014</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025174616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353852 --&gt;우리나라 비정규직의 근로 여건은 갈수록 나빠지고 있을까. 비정규직 기피 현상은 가중됐을까. 정규직과의 격차는 벌어지는 중일까. 올해 8월 통계를 본다면 이 질문들에 대한 답변은 모두 ‘아니다’이다. 일자리 양극화를 사회문제로 인식하는 통념과 다르게 비정규직 근로 여건이 개선되고 자발적 비정규직 선택이 늘었다는 집계가 제시됐다. 최저임금 인상, 고령화, 직업관 변화 등으로 비정규직의 ‘팩트풀니스’(통념을 깨는 새로운 사실에 관한 통계)가 나타난 것인지, 코로나19 이후의 일시적 현상일 뿐인 것인지 주목된다.&lt;br&gt;통계청은 ‘경제활동인구 근로형태별 부가조사’ 결과 지난 8월 비정규직 근로자가 815만 6000명으로 전체 임금근로자의 37.5%라고 25일 발표했다. 비정규직 비중은 1년 전보다 0.9% 포인트 줄었는데, 같은 기간 이들의 근로 여건은 전반적으로 좋아졌다.&lt;br&gt;우선 평균 근속기간은 2년 5개월에서 2년 6개월로 1개월 늘어났다. 주당 근로시간은 30.2시간에서 29.6시간으로 줄었지만, 월평균 임금(시간제 제외)은 242만 7000원에서 261만원으로 18만 3000원 늘었다. 정규직의 75% 임금수준이며, 전년 대비 2.2% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;복지 수준도 개선됐다. 비정규직의 건강보험 가입률은 50.3%에서 51.7%로, 고용보험 가입률은 52.6%에서 54.0%로 높아졌다. 퇴직급여, 상여금, 시간외수당 등 각종 수당 수혜율과 유급휴일 사용률도 일제히 올랐다. 고용노동부 관계자는 “일자리가 지난해보다 질적 측면에서 전반적으로 개선됐다”고 진단했다.&lt;br&gt;비정규직을 자발적으로 선택하는 비율은 62.8%로 지난해보다 2.9% 포인트 상승했다. 비정규직 열 명 중 예닐곱 명이 스스로 정규직을 포기하고 비정규직을 택한다는 의미다. 자발적 비정규직 선택 이유에 대한 응답은 근로조건 만족(59.7%), 안정적(21.3%), 학업·육아 병행(11.9%), 노력한 만큼의 수입·근무시간 재량(7.1%) 순이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한금융 3년 만에 실적 1위 탈환… 4대지주 순익 4.8조 역대급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014011</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 4대 금융지주 합산 순이익이 3분기 역대 최고를 기록했다. 한국은행이 연이어 기준금리를 올리면서 이자 장사 덕을 톡톡히 봤다는 평이 나온다.&lt;br&gt;25일 금융권에 따르면 신한·KB·하나·우리금융 등 4대 금융지주는 3분기 4조 8876억원의 당기순이익을 기록해 시장 전망치(약 4조 6000억원)를 웃도는 역대급 실적을 올렸다.&lt;br&gt;신한금융은 3분기에만 1조 5946억원의 당기순이익을 올렸다. 올해 1~3분기 누적 당기순이익은 4조 3154억원으로 분기와 누적 기준 모두 4대 금융 중 1위를 차지했다. 신한금융은 앞선 2분기 실적에서 KB금융보다 소폭 앞섰지만, 상반기 누적 실적으로는 밀린 바 있다. 2019년 이후 3년 만에 신한금융이 1위에 오르면서 내년 3월 임기를 마치는 조용병 회장의 연임 가능성은 커졌다. 신한금융은 이자이익 증가로 신한투자증권 사옥 매각 이익(4438억원)을 제외하고 봐도 1조 2728억원의 당기순이익을 올려 KB금융을 눌렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KB금융은 3분기 1조 2713억원의 당기순이익을 실현했다. 1년 전 같은 기간과 비교하면 2.1%, 직전 분기와 비교하면 2.5% 줄어든 수치다. KB금융 관계자는 “2분기 손해보험 부동산 매각익 기저효과로 직전 분기보다 당기순이익이 감소했다”고 말했다.&lt;br&gt;2분기 우리금융에 3위 자리를 내줬던 하나금융은 3분기 전년 같은 기간보다 20.8% 늘어난 1조 1219억원의 당기순이익을 기록해 순위를 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리금융은 3분기 8998억원의 당기순이익을 시현했다. 올해 누적 기준으로는 2조 6617억원으로 3분기 만에 지난해 연간 실적(2조 5879억원)을 이미 뛰어넘었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이코스·릴… 불붙는 전자담배 1등 경쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014015</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025173245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353841 --&gt;연간 2조원에 육박한 국내 궐련형 전자담배 시장을 둘러싼 담배 2사(한국필립모리스·KT&amp;amp;G) 간 경쟁에 불이 붙고 있다. 한국필립모리스가 25일 신형 전자담배 ‘아이코스 일루마 시리즈’를 공개하며 1위 수성의 의지를 강하게 드러낸 가운데 올 들어 턱밑까지 점유율을 치고 올라온 KT&amp;amp;G도 다음달 신제품을 출시를 예고하며 ‘추격 작전’을 펼친다.&lt;br&gt;한국필립모리스는 이날 서울 중구 소공동 롯데호텔에서 미디어 간담회를 열고 새로운 방식의 담배 가열 시스템인 ‘스마트코어 인덕션 시스템’을 적용한 ‘아이코스 일루마 시리즈’를 소개했다. 일루마 시리즈는 2019년 ‘아이코스 3듀오’ 이후 3년 만에 국내 시장에 선보이는 신제품이다. 일루마 시리즈는 기존 모델과 달리 담배스틱을 고정하는 히팅 블레이드가 없는 것이 가장 큰 특징이다. 사용 후 잔여물이 남지 않아 일관된 맛은 물론 청소할 필요가 없어 소비자 편의성이 크게 개선됐다는 설명이다.&lt;!-- 그림 1353848 --&gt;백영재 한국필립모리스 대표는 이날 간담회에서 “일루마 시리즈는 그동안 아이코스 기기 가운데 가장 혁신적인 기기”라면서 “국내 시장에서 선도적 비연소 제품으로 자리잡을 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시장에서는 필립모리스가 이번 신제품으로 국내 전자담배 시장에서의 확고한 1위 자리를 확보할 수 있을지 주목한다. 2017년 1세대 아이코스를 출시하며 지난해까지 1위 자리를 굳건히 지켜 온 필립모리스는 올 들어 KT&amp;amp;G와 각각 45% 내외 점유율로 각축전을 벌이고 있다.&lt;br&gt;KT&amp;amp;G는 다음달 9일 전자담배 브랜드 ‘릴’의 신제품을 출시할 예정이다. 휴대전화와 연동해 고객의 흡연 습관을 분석해 주는 등 스마트 기능이 탑재된 것으로 알려졌다. BAT로스만스 역시 업사이클링 친환경 브랜드와의 협업 등 다양한 마케팅을 통해 점유율 높여 나간다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임금 늘고 근로시간 줄고… 자발적 비정규직 늘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014014</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025174616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353852 --&gt;우리나라 비정규직의 근로 여건은 갈수록 나빠지고 있을까. 비정규직 기피 현상은 가중됐을까. 정규직과의 격차는 벌어지는 중일까. 올해 8월 통계를 본다면 이 질문들에 대한 답변은 모두 ‘아니다’이다. 일자리 양극화를 사회문제로 인식하는 통념과 다르게 비정규직 근로 여건이 개선되고 자발적 비정규직 선택이 늘었다는 집계가 제시됐다. 최저임금 인상, 고령화, 직업관 변화 등으로 비정규직의 ‘팩트풀니스’(통념을 깨는 새로운 사실에 관한 통계)가 나타난 것인지, 코로나19 이후의 일시적 현상일 뿐인 것인지 주목된다.&lt;br&gt;통계청은 ‘경제활동인구 근로형태별 부가조사’ 결과 지난 8월 비정규직 근로자가 815만 6000명으로 전체 임금근로자의 37.5%라고 25일 발표했다. 비정규직 비중은 1년 전보다 0.9% 포인트 줄었는데, 같은 기간 이들의 근로 여건은 전반적으로 좋아졌다.&lt;br&gt;우선 평균 근속기간은 2년 5개월에서 2년 6개월로 1개월 늘어났다. 주당 근로시간은 30.2시간에서 29.6시간으로 줄었지만, 월평균 임금(시간제 제외)은 242만 7000원에서 261만원으로 18만 3000원 늘었다. 정규직의 75% 임금수준이며, 전년 대비 2.2% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;복지 수준도 개선됐다. 비정규직의 건강보험 가입률은 50.3%에서 51.7%로, 고용보험 가입률은 52.6%에서 54.0%로 높아졌다. 퇴직급여, 상여금, 시간외수당 등 각종 수당 수혜율과 유급휴일 사용률도 일제히 올랐다. 고용노동부 관계자는 “일자리가 지난해보다 질적 측면에서 전반적으로 개선됐다”고 진단했다.&lt;br&gt;비정규직을 자발적으로 선택하는 비율은 62.8%로 지난해보다 2.9% 포인트 상승했다. 비정규직 열 명 중 예닐곱 명이 스스로 정규직을 포기하고 비정규직을 택한다는 의미다. 자발적 비정규직 선택 이유에 대한 응답은 근로조건 만족(59.7%), 안정적(21.3%), 학업·육아 병행(11.9%), 노력한 만큼의 수입·근무시간 재량(7.1%) 순이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한금융 3년 만에 실적 1위 탈환… 4대지주 순익 4.8조 역대급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014011</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 4대 금융지주 합산 순이익이 3분기 역대 최고를 기록했다. 한국은행이 연이어 기준금리를 올리면서 이자 장사 덕을 톡톡히 봤다는 평이 나온다.&lt;br&gt;25일 금융권에 따르면 신한·KB·하나·우리금융 등 4대 금융지주는 3분기 4조 8876억원의 당기순이익을 기록해 시장 전망치(약 4조 6000억원)를 웃도는 역대급 실적을 올렸다.&lt;br&gt;신한금융은 3분기에만 1조 5946억원의 당기순이익을 올렸다. 올해 1~3분기 누적 당기순이익은 4조 3154억원으로 분기와 누적 기준 모두 4대 금융 중 1위를 차지했다. 신한금융은 앞선 2분기 실적에서 KB금융보다 소폭 앞섰지만, 상반기 누적 실적으로는 밀린 바 있다. 2019년 이후 3년 만에 신한금융이 1위에 오르면서 내년 3월 임기를 마치는 조용병 회장의 연임 가능성은 커졌다. 신한금융은 이자이익 증가로 신한투자증권 사옥 매각 이익(4438억원)을 제외하고 봐도 1조 2728억원의 당기순이익을 올려 KB금융을 눌렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KB금융은 3분기 1조 2713억원의 당기순이익을 실현했다. 1년 전 같은 기간과 비교하면 2.1%, 직전 분기와 비교하면 2.5% 줄어든 수치다. KB금융 관계자는 “2분기 손해보험 부동산 매각익 기저효과로 직전 분기보다 당기순이익이 감소했다”고 말했다.&lt;br&gt;2분기 우리금융에 3위 자리를 내줬던 하나금융은 3분기 전년 같은 기간보다 20.8% 늘어난 1조 1219억원의 당기순이익을 기록해 순위를 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리금융은 3분기 8998억원의 당기순이익을 시현했다. 올해 누적 기준으로는 2조 6617억원으로 3분기 만에 지난해 연간 실적(2조 5879억원)을 이미 뛰어넘었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이코스·릴… 불붙는 전자담배 1등 경쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014015</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025173245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353841 --&gt;연간 2조원에 육박한 국내 궐련형 전자담배 시장을 둘러싼 담배 2사(한국필립모리스·KT&amp;amp;G) 간 경쟁에 불이 붙고 있다. 한국필립모리스가 25일 신형 전자담배 ‘아이코스 일루마 시리즈’를 공개하며 1위 수성의 의지를 강하게 드러낸 가운데 올 들어 턱밑까지 점유율을 치고 올라온 KT&amp;amp;G도 다음달 신제품을 출시를 예고하며 ‘추격 작전’을 펼친다.&lt;br&gt;한국필립모리스는 이날 서울 중구 소공동 롯데호텔에서 미디어 간담회를 열고 새로운 방식의 담배 가열 시스템인 ‘스마트코어 인덕션 시스템’을 적용한 ‘아이코스 일루마 시리즈’를 소개했다. 일루마 시리즈는 2019년 ‘아이코스 3듀오’ 이후 3년 만에 국내 시장에 선보이는 신제품이다. 일루마 시리즈는 기존 모델과 달리 담배스틱을 고정하는 히팅 블레이드가 없는 것이 가장 큰 특징이다. 사용 후 잔여물이 남지 않아 일관된 맛은 물론 청소할 필요가 없어 소비자 편의성이 크게 개선됐다는 설명이다.&lt;!-- 그림 1353848 --&gt;백영재 한국필립모리스 대표는 이날 간담회에서 “일루마 시리즈는 그동안 아이코스 기기 가운데 가장 혁신적인 기기”라면서 “국내 시장에서 선도적 비연소 제품으로 자리잡을 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시장에서는 필립모리스가 이번 신제품으로 국내 전자담배 시장에서의 확고한 1위 자리를 확보할 수 있을지 주목한다. 2017년 1세대 아이코스를 출시하며 지난해까지 1위 자리를 굳건히 지켜 온 필립모리스는 올 들어 KT&amp;amp;G와 각각 45% 내외 점유율로 각축전을 벌이고 있다.&lt;br&gt;KT&amp;amp;G는 다음달 9일 전자담배 브랜드 ‘릴’의 신제품을 출시할 예정이다. 휴대전화와 연동해 고객의 흡연 습관을 분석해 주는 등 스마트 기능이 탑재된 것으로 알려졌다. BAT로스만스 역시 업사이클링 친환경 브랜드와의 협업 등 다양한 마케팅을 통해 점유율 높여 나간다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임금 늘고 근로시간 줄고… 자발적 비정규직 늘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014014</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025174616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353852 --&gt;우리나라 비정규직의 근로 여건은 갈수록 나빠지고 있을까. 비정규직 기피 현상은 가중됐을까. 정규직과의 격차는 벌어지는 중일까. 올해 8월 통계를 본다면 이 질문들에 대한 답변은 모두 ‘아니다’이다. 일자리 양극화를 사회문제로 인식하는 통념과 다르게 비정규직 근로 여건이 개선되고 자발적 비정규직 선택이 늘었다는 집계가 제시됐다. 최저임금 인상, 고령화, 직업관 변화 등으로 비정규직의 ‘팩트풀니스’(통념을 깨는 새로운 사실에 관한 통계)가 나타난 것인지, 코로나19 이후의 일시적 현상일 뿐인 것인지 주목된다.&lt;br&gt;통계청은 ‘경제활동인구 근로형태별 부가조사’ 결과 지난 8월 비정규직 근로자가 815만 6000명으로 전체 임금근로자의 37.5%라고 25일 발표했다. 비정규직 비중은 1년 전보다 0.9% 포인트 줄었는데, 같은 기간 이들의 근로 여건은 전반적으로 좋아졌다.&lt;br&gt;우선 평균 근속기간은 2년 5개월에서 2년 6개월로 1개월 늘어났다. 주당 근로시간은 30.2시간에서 29.6시간으로 줄었지만, 월평균 임금(시간제 제외)은 242만 7000원에서 261만원으로 18만 3000원 늘었다. 정규직의 75% 임금수준이며, 전년 대비 2.2% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;복지 수준도 개선됐다. 비정규직의 건강보험 가입률은 50.3%에서 51.7%로, 고용보험 가입률은 52.6%에서 54.0%로 높아졌다. 퇴직급여, 상여금, 시간외수당 등 각종 수당 수혜율과 유급휴일 사용률도 일제히 올랐다. 고용노동부 관계자는 “일자리가 지난해보다 질적 측면에서 전반적으로 개선됐다”고 진단했다.&lt;br&gt;비정규직을 자발적으로 선택하는 비율은 62.8%로 지난해보다 2.9% 포인트 상승했다. 비정규직 열 명 중 예닐곱 명이 스스로 정규직을 포기하고 비정규직을 택한다는 의미다. 자발적 비정규직 선택 이유에 대한 응답은 근로조건 만족(59.7%), 안정적(21.3%), 학업·육아 병행(11.9%), 노력한 만큼의 수입·근무시간 재량(7.1%) 순이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한금융 3년 만에 실적 1위 탈환… 4대지주 순익 4.8조 역대급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014011</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 4대 금융지주 합산 순이익이 3분기 역대 최고를 기록했다. 한국은행이 연이어 기준금리를 올리면서 이자 장사 덕을 톡톡히 봤다는 평이 나온다.&lt;br&gt;25일 금융권에 따르면 신한·KB·하나·우리금융 등 4대 금융지주는 3분기 4조 8876억원의 당기순이익을 기록해 시장 전망치(약 4조 6000억원)를 웃도는 역대급 실적을 올렸다.&lt;br&gt;신한금융은 3분기에만 1조 5946억원의 당기순이익을 올렸다. 올해 1~3분기 누적 당기순이익은 4조 3154억원으로 분기와 누적 기준 모두 4대 금융 중 1위를 차지했다. 신한금융은 앞선 2분기 실적에서 KB금융보다 소폭 앞섰지만, 상반기 누적 실적으로는 밀린 바 있다. 2019년 이후 3년 만에 신한금융이 1위에 오르면서 내년 3월 임기를 마치는 조용병 회장의 연임 가능성은 커졌다. 신한금융은 이자이익 증가로 신한투자증권 사옥 매각 이익(4438억원)을 제외하고 봐도 1조 2728억원의 당기순이익을 올려 KB금융을 눌렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KB금융은 3분기 1조 2713억원의 당기순이익을 실현했다. 1년 전 같은 기간과 비교하면 2.1%, 직전 분기와 비교하면 2.5% 줄어든 수치다. KB금융 관계자는 “2분기 손해보험 부동산 매각익 기저효과로 직전 분기보다 당기순이익이 감소했다”고 말했다.&lt;br&gt;2분기 우리금융에 3위 자리를 내줬던 하나금융은 3분기 전년 같은 기간보다 20.8% 늘어난 1조 1219억원의 당기순이익을 기록해 순위를 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리금융은 3분기 8998억원의 당기순이익을 시현했다. 올해 누적 기준으로는 2조 6617억원으로 3분기 만에 지난해 연간 실적(2조 5879억원)을 이미 뛰어넘었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI ‘익시’가 하는 월드컵 승부예측은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014018</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025172340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353831 --&gt;‘대한민국 승 42%, 무승부 35%, 가나 승 33%. 점수는 한국의 2대1 승리가 가장 유력.’&lt;br&gt;LG유플러스의 스포츠 커뮤니티 플랫폼 ‘스포키’의 인공지능(AI) 승부예측 프로그램이 다음달 28일 열리는 2022 카타르월드컵 한국 대 가나 전 승부를 예측해 본 결과다. AI 승부예측은 월드컵 본선 진출 국가들의 A매치 데이터를 기반으로, 앞으로 열릴 경기 결과를 최신 AI로 분석한다. 승부뿐 아니라 점수도 예측해 3순위까지 보여 준다. 25일 AI 데이터 프로덕트(핵심기술)를 담당하는 전경혜 상무는 AI로 예측한 한국 팀의 월드컵 16강 진출 가능성을 묻자 “예측 결과는 좋지 않다고 들었다”며 웃었다. AI 데이터 사이언스 담당 전병기 상무는 “아직 최종 결과가 나온 것은 아니고 다음달 중 모든 예선 경기 자료를 입력해 예측할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;유플러스는 이날 AI 서비스 통합 브랜드 ‘익시’(ixi)를 공개했다. 스포키의 AI 승부예측도 익시에 포함된다. 유플러스는 승부예측 이외에도 AI 고객센터 ‘콜봇’과 소상공인을 위한 ‘우리가게 AI’, U+tv 콘텐츠 추천 등 AI 기술을 공개했다. 황규별 LG유플러스 최고데이터책임자(CDO·전무)는 “익시엔 AI와 데이터를 기반으로 고객 일상을 바꾸는 새로운 서비스를 제공하겠다는 포부를 담았다”고 말했다. 콜봇은 금융기업이나 대기업 중심으로 진행 중인 AI 고객센터 사업이다. 고객이 AI와 대화 중 남긴 음성을 문자로 전환해 문의 의도와 상담 내용 등을 파악해 적합한 상담을 음성으로 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;익시의 AI는 U+tv에도 적용돼 향상된 시청 경험을 제공한다. 약 2억 5000만건에 달하는 고객 이용 기록을 분석해 취향을 파악하고 자체 보유한 콘텐츠의 자료와 결합해 추천 서비스를 제공한다. 새로운 추천 알고리즘을 적용해 정확도를 이전 방식 대비 33% 향상시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI ‘익시’가 하는 월드컵 승부예측은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014018</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025172340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353831 --&gt;‘대한민국 승 42%, 무승부 35%, 가나 승 33%. 점수는 한국의 2대1 승리가 가장 유력.’&lt;br&gt;LG유플러스의 스포츠 커뮤니티 플랫폼 ‘스포키’의 인공지능(AI) 승부예측 프로그램이 다음달 28일 열리는 2022 카타르월드컵 한국 대 가나 전 승부를 예측해 본 결과다. AI 승부예측은 월드컵 본선 진출 국가들의 A매치 데이터를 기반으로, 앞으로 열릴 경기 결과를 최신 AI로 분석한다. 승부뿐 아니라 점수도 예측해 3순위까지 보여 준다. 25일 AI 데이터 프로덕트(핵심기술)를 담당하는 전경혜 상무는 AI로 예측한 한국 팀의 월드컵 16강 진출 가능성을 묻자 “예측 결과는 좋지 않다고 들었다”며 웃었다. AI 데이터 사이언스 담당 전병기 상무는 “아직 최종 결과가 나온 것은 아니고 다음달 중 모든 예선 경기 자료를 입력해 예측할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;유플러스는 이날 AI 서비스 통합 브랜드 ‘익시’(ixi)를 공개했다. 스포키의 AI 승부예측도 익시에 포함된다. 유플러스는 승부예측 이외에도 AI 고객센터 ‘콜봇’과 소상공인을 위한 ‘우리가게 AI’, U+tv 콘텐츠 추천 등 AI 기술을 공개했다. 황규별 LG유플러스 최고데이터책임자(CDO·전무)는 “익시엔 AI와 데이터를 기반으로 고객 일상을 바꾸는 새로운 서비스를 제공하겠다는 포부를 담았다”고 말했다. 콜봇은 금융기업이나 대기업 중심으로 진행 중인 AI 고객센터 사업이다. 고객이 AI와 대화 중 남긴 음성을 문자로 전환해 문의 의도와 상담 내용 등을 파악해 적합한 상담을 음성으로 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;익시의 AI는 U+tv에도 적용돼 향상된 시청 경험을 제공한다. 약 2억 5000만건에 달하는 고객 이용 기록을 분석해 취향을 파악하고 자체 보유한 콘텐츠의 자료와 결합해 추천 서비스를 제공한다. 새로운 추천 알고리즘을 적용해 정확도를 이전 방식 대비 33% 향상시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI ‘익시’가 하는 월드컵 승부예측은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026014018</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025172340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353831 --&gt;‘대한민국 승 42%, 무승부 35%, 가나 승 33%. 점수는 한국의 2대1 승리가 가장 유력.’&lt;br&gt;LG유플러스의 스포츠 커뮤니티 플랫폼 ‘스포키’의 인공지능(AI) 승부예측 프로그램이 다음달 28일 열리는 2022 카타르월드컵 한국 대 가나 전 승부를 예측해 본 결과다. AI 승부예측은 월드컵 본선 진출 국가들의 A매치 데이터를 기반으로, 앞으로 열릴 경기 결과를 최신 AI로 분석한다. 승부뿐 아니라 점수도 예측해 3순위까지 보여 준다. 25일 AI 데이터 프로덕트(핵심기술)를 담당하는 전경혜 상무는 AI로 예측한 한국 팀의 월드컵 16강 진출 가능성을 묻자 “예측 결과는 좋지 않다고 들었다”며 웃었다. AI 데이터 사이언스 담당 전병기 상무는 “아직 최종 결과가 나온 것은 아니고 다음달 중 모든 예선 경기 자료를 입력해 예측할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;유플러스는 이날 AI 서비스 통합 브랜드 ‘익시’(ixi)를 공개했다. 스포키의 AI 승부예측도 익시에 포함된다. 유플러스는 승부예측 이외에도 AI 고객센터 ‘콜봇’과 소상공인을 위한 ‘우리가게 AI’, U+tv 콘텐츠 추천 등 AI 기술을 공개했다. 황규별 LG유플러스 최고데이터책임자(CDO·전무)는 “익시엔 AI와 데이터를 기반으로 고객 일상을 바꾸는 새로운 서비스를 제공하겠다는 포부를 담았다”고 말했다. 콜봇은 금융기업이나 대기업 중심으로 진행 중인 AI 고객센터 사업이다. 고객이 AI와 대화 중 남긴 음성을 문자로 전환해 문의 의도와 상담 내용 등을 파악해 적합한 상담을 음성으로 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;익시의 AI는 U+tv에도 적용돼 향상된 시청 경험을 제공한다. 약 2억 5000만건에 달하는 고객 이용 기록을 분석해 취향을 파악하고 자체 보유한 콘텐츠의 자료와 결합해 추천 서비스를 제공한다. 새로운 추천 알고리즘을 적용해 정확도를 이전 방식 대비 33% 향상시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스쿨존‘에서 법 어긴 교육 장관 후보자…에듀테크 논란도 계속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500254</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500254</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:55:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930204512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;이주호 후보자, 보고서에서 “대학 재정, 등록금 인상 필요”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344961 --&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관 후보자가 대학 재정 악화에 대한 해결 방안으로 등록금의 제한적 자율화를 언급했다. 교육부도 대학 등록금 규제 완화 뜻을 내비친 가운데 14년간 동결된 등록금이 인상될지 주목된다.&lt;br&gt;이 후보자는 지난 3월 자신이 이사장으로 있던 케이정책플랫폼에서 연구보고서 ‘대학혁신을 위한 정부개혁 방안’(공저)을 펴냈다. 이 후보자는 보고서에서 “등록금 동결로 대학 재정이 악화되고 우수 인재 유치가 어려워지고 있다”며 “등록금 인상을 억제하는 실질적인 규제가 되는 ‘국가장학금 유형2’ 요건을 점수 조항으로 변경해 등록금의 제한적 자율화를 해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;교육부는 그동안 등록금을 올리는 대학에 국가장학금 유형2를 주지 않는 방식으로 인상을 억제해 왔다. 이에 따라 대학들은 14년째 등록금을 동결했다. 이 후보의 제안대로 국가장학금 조건이 완화되고 등록금 인상이 가능해지면 대학은 법정 상한선인 최근 3년 평균 소비자물가 상승률의 1.5배까지 등록금을 올릴 수 있다. 올해 4년제 사립대 등록금은 평균 752만원, 국공립대는 419만 5000원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;사교육업체서 사단법인 출연금·기부금 받아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이 후보자가 일부 사교육업체와 밀접한 관계를 맺고 있어 이에 대한 우려도 커지고 있다. 안민석 더불어민주당 의원이 25일 서울시교육청에서 받은 아시아교육협회 설립 허가 신청서에 따르면 이 후보자가 이 사단법인을 설립할 당시 에듀테크업체 대표 A씨가 법인 초기 운영재산 4300만원 중 2400만원을 출연한 것으로 나타났다. 나머지는 이 후보자가 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인사청문준비단은 “법인 초기 운영재산은 출연금이 아닌 기부금이며 출연액에 따라 의결권이 주어지지 않는다”고 말했다. 아시아교육협회는 2020년 4월부터 지난해 7월까지 2억 9800만원의 기부금을 받았다. 이 중 에듀테크 업체와 관계자가 1억 2400만원을 후원했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;어린이보호구역 교통법규 위반···과태료 13만원 물어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한편 이 후보자는 어린이보호구역 ‘스쿨존’에서 최근 법을 어겨 과태료를 물었던 것으로 파악됐다. 강민정 더불어민주당 의원실이 교육부에서 제출 받은 이 후보자의 과태료 및 행정처분(범칙금)내역에 따르면 그는 지난 6월 24일 ‘어린이보호구역 내 신호 또는 지시위반’이 적발돼 과태료 13만원을 물었다.&lt;br&gt;어린이보호구역은 유치원·초등학교 등의 주변 도로에서 어린이를 보호하기 위해 속도를 시속 30㎞ 이내로 제한한다. 교통안전시설이 표시하는 신호 또는 지시를 따르지 않으면 승용차의 경우 과태료 13만원이 부과된다. 이 후보자는 지난해 7월에는 어린이보호구역이 아닌 곳에서 속도위반으로 과태료 3만 2000원을 냈다.&lt;br&gt;이 후보자는 교육부 인사청문준비단을 통해 “공직후보자로서 교통법규를 위반한데 대해 국민께 송구하게 생각하며 앞으로 교통 안전에 더욱 유의하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]CCTV “尹대통령, 中시진핑 총서기 재선출에 축전”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500255</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500255</guid>
      <pubDate>2022-10-25T21:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824203509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333412 --&gt;윤석열 대통령이 시진핑 중국 국가주석에게 축전을 보내 시 주석의 당 총서기 재선출을 축하했다고 중국 관영 중앙TV(CCTV)가 25일 보도했다.&lt;br&gt;CCTV에 따르면 윤 대통령은 축전을 통해 상호 긴밀하게 소통하고 협력해 한반도와 동북아의 평화와 안정, 번영을 수호하길 기대한다고 밝혔다.&lt;br&gt;또 윤 대통령은 중국의 번영과 창성을 축원한다고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 CCTV는 저녁 메인 뉴스인 신원롄보에서 시 주석에 대한 각국 요인들의 축전 또는 축하 서신 발송 사실을 소개하며 윤 대통령의 메시지를 가장 먼저 언급했다.&lt;br&gt;앞서 시 주석은 지난 3월 한국 대선 직후 당선인 신분이던 윤 대통령에게 축하 전화를 하고 5월 윤 대통령 취임식에 왕치산 국가부주석을 파견해 축하 메시지를 전한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]대구 매천시장 큰 불…대응 2단계 발령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500256</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500256</guid>
      <pubDate>2022-10-25T21:19:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025211905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353938 --&gt;대구 매천시장에서 큰 불이 일어나 소방당국이 진화 작업 중이다.&lt;br&gt;25일 오후 8시 17분쯤 대구 북구 매천동 농수산물 도매시장에서 원인을 알 수 없는 화재가 발생했다.&lt;br&gt;소방 당국은 ‘시장에 불이 났다’는 신고를 받고 오후 8시 43분 대응 2단계를 발령해 진화 작업을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대응 2단계는 인접한 5∼6곳의 소방서로부터 인력과 장비를 동원하는 경비령이다.&lt;br&gt;소방 관계자는 “농수산물 도매시장 창고 쪽에서 불이 시작된 것으로 추정된다”며 “현재까지 확인된 인명 피해는 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구 북구 매천시장에서 큰 불…대응 2단계 발령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500257</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500257</guid>
      <pubDate>2022-10-25T21:30:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025213000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353939 --&gt;대구 북구 매천시장에서 큰 불이 났다.&lt;br&gt;25일 오후 8시 17분쯤 농수산물 도매시장인 매천시장에서 불이났다.&lt;br&gt;소방 당국은 ‘시장에 불이 났다’는 신고를 받고 출동했다. 오후 8시 35분쯤 대응 1단계,오후 8시 43분쯤 대응 2단계를 발령하고 소방차 44대 진화인력 120명을 동원해 진화 작업을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대응 2단계는 인접한 5∼6곳의 소방서로부터 인력과 장비를 동원하는 경비령이다.&lt;br&gt;인명피해는 없는 것으로 알려졌으며 화재원인은 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소방 관계자는 “농수산물 도매시장 창고 쪽에서 불이 시작된 것으로 추정된다”며 “불이 진화되는 대로 정확한 피해 상황을 조사하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요요왔나…눈 의심케하는 박봄 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500258</guid>
      <pubDate>2022-10-25T21:40:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025213938_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353948 --&gt;투애니원 출신 박봄의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;지난 24일 유튜브 채널 ‘연예 뒤통령 이진호’에는 ‘2NE1 박봄, 안타까운 건강 상태…살찐 진짜 이유’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이진호는 “최근 커뮤니티에 박봄의 근황이 계속해서 공개돼 충격을 주고 있다. 그 내용들에 대해 다뤄볼까 한다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 온라인 커뮤니티에는 지난 21일 필리핀 마닐라에서 열린 ‘팝스티벌 2022’ 무대에 오른 박봄의 영상이 공개돼 큰 화제가 됐다.&lt;br&gt;당시 블랙 미니 원피스를 입고 무대에 오른 박봄은 눈에 띄게 살이 찐 모습으로 큰 충격을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박봄은 지난해 70㎏에서 59㎏까지 11㎏을 감량해 화제가 된 바 있다.&lt;br&gt;하지만 불과 1년만에 다시 살이 찐 박봄의 모습은 팬들의 큰 우려를 낳고 있다.&lt;br&gt;이에 이진호는 “박봄은 야식과 폭식으로 인해 체중 변화가 커졌다. ADD를 앓고 있다. ADHD랑 비슷한데 집중 시간이 극히 짧고 주의가 산만하다. 충동성, 과잉 행동을 일으킨다”며 “고기능 주의력 결핍 장애로 인해 감정 기복이 심해서 일상생활이 어려울 정도였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 박봄은 지난 2009년 2NE1 디지털 싱글 앨범 ‘Lollipop’으로 데뷔했다. 팀 해체 후에는 솔로로서 활동을 이어가고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘류준열♥’ 혜리, “똥차 가고 벤츠 온다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500259</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500259</guid>
      <pubDate>2022-10-25T21:46:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025214559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353953 --&gt;가수 겸 배우 혜리가 근황을 전했다.&lt;br&gt;혜리는 최근 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “동주야. 똥차 가고 벤츠 온다”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 혜리는 드라마 ‘일당백집사’의 백동주로 분한 모습이다. 그는 자신이 맡은 역할 동주를 연애 명언으로 응원해 시선을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 혜리는 “첫방부터 슬프고 귀엽고 다해버리는 #일당백집사 2회에도 냉탕 온탕 오갈 예정이니 마음의 준비 단단히 하고 오세요”라고 적었다.&lt;br&gt;한편 혜리는 배우 류준열과 공개 연애 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 혜리는 드라마 ‘일당백집사’로 장례지도사라는 새로운 도전에 나섰다. 작품은 고인의 청을 들어주는 장례지도사 ‘백동주’(이혜리)와 생활 서비스 업체 일당백 ‘김집사’(이준영)의 로맨스를 그린 드라마다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개그맨 황현희, 100억 자산가 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500260</guid>
      <pubDate>2022-10-25T21:50:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025215000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353956 --&gt;100억 자산가가 된 코미디언 황현희가 성공 노하우(비결)를 공개한다.&lt;br&gt;25일 오후 11시10분 방송되는 SBS 예능 프로그램 ‘신발 벗고 돌싱포맨’에는 코미디언 황현희, 비뇨의학과 전문의 홍성우, 이혼전문 변호사 최유나가 출연한다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 코미디언 겸 100억 자산가 황현희가 출연했다. ‘돌싱포맨’은 “제일 많이 번 게 얼마냐”, “지금이 주식을 살 때냐” 등 폭풍 질문을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 황현희는 투자 시기, 방법 등 투자에 성공하는 특급 노하우를 공개했다. 그뿐만 아니라 ‘돌싱포맨’ 미래의 부자와 거지를 예측하며 뼈 때리는 돌직구를 날렸다.&lt;br&gt;이어 등장한 비뇨의학과 전문의 홍성우는 관상만으로 남성 활력 순위를 알 수 있다며 ‘돌싱포맨’의 활력 순위를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 실의에 빠진 멤버에게 남성 활력에 가장 좋을 음식을 추천했다. 이후 ‘돌싱포맨’은 남성 건강에 관한 속설의 진실을 파헤치며 거침없는 질문을 던졌다.&lt;br&gt;마지막으로, 3000건 이상 이혼 상담을 한 이혼 전문 변호사 최유나가 등장했다. 최유나 변호사는 상상 초월 부부싸움의 기술은 물론, 이혼 소송 시 위자료, 재산 분할 등 다양한 이혼의 기술을 공개했다.&lt;br&gt;또 11년 간의 변호사 생활 중 가장 황당했던 이혼 사유를 밝혀 ‘돌싱포맨’을 충격에 빠뜨리기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 시진핑 재선출에 ‘축전’ 보냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500262</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500262</guid>
      <pubDate>2022-10-25T21:57:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025215740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353957 --&gt;윤석열 대통령이 시진핑 중국 국가주석에게 당 총서기 재선출을 축하하는 서한을 보냈다.&lt;br&gt;대통령실은 25일 언론 공지를 통해 “우리 정부는 지난 24일 이번 20차 중국 당대회와 관련해 시진핑 주석 앞으로 윤 대통령 명의의 축하 서한을 보냈다”며 “서한에는 축하 메시지와 함께 시 주석과 한중관계 발전을 위한 소통과 협력을 기대한다는 내용 등이 포함됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 중국 관영 중앙TV(CCTV)는 저녁 메인 뉴스인 신원롄보에서 시 주석에 대한 각국 요인들의 축전 또는 축하 서신 발송 사실을 소개하며 윤 대통령의 메시지를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 축전을 통해 상호 긴밀히 소통하고 협력해 한반도와 동북아의 평화와 안정, 번영을 수호하길 기대한다고 밝혔다. 또 중국의 번영과 창성을 축원한다고도 한다.&lt;br&gt;한편 시 주석은 지난 3월 대선 직후 당시 당선인 신분이던 윤 대통령에게 축하 전화를 했다. 또 5월 윤 대통령 취임식에는 서열 2위였던 왕치산 국가부주석을 파견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만 13세로 낮춰도 징역형 88명 추정… “소년범 ‘겁주기’ 그칠 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008023</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:14:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>법무부가 촉법소년(만 10세 이상~14세 미만) 상한 연령을 만 13세로 한 살 낮추기로 했지만 이로 인해 실제 중한 형사 처벌을 받는 만 13세 소년범은 한 해 100명도 안 될 것으로 추정된다. 이런데도 연령을 낮추려는 건 ‘범죄를 저지르면 감옥에 간다’고 겁을 주려는 의미가 크다고 전문가들은 설명한다.&lt;br&gt;윤동호 국민대 법대 교수는 25일 서울 여의도 국회의원회관에서 열린 ‘윤석열 정권의 촉법소년 연령 하향 공약의 문제점과 소년 보호 정상화를 위한 토론회’에서 “법 개정 후 만 13세 소년범 중 징역형을 받을 인원은 전체의 1.4%에 해당하는 88명 정도로 추정된다”고 말했다.&lt;br&gt;2020년 경찰청 통계에 따르면 만 14~19세 청소년범은 6만 4480명이며, 이 중 중범죄를 저질러 징역형을 받은 인원은 약 1.4%다. 같은 기간 붙잡힌 만 13세 소년범 6310명에게 이 비율을 적용하면 88명이란 숫자가 나온다는 게 윤 교수의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 촉법소년은 소년부 판사의 보호처분 결정에 따라 최대 2년간 소년원에서 지낼 수 있다. 박인숙 변호사는 “많은 사람이 촉법소년은 아예 처벌받지 않는 것처럼 생각하지만 이는 사실과 다르다”면서 “소년보호처분을 통해 소년원 송치 등의 처벌이 이뤄지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;소년원은 전과로 남지 않아 아이들이 두려워하지 않으니 평생 낙인이 되는 형벌에 대한 두려움을 줘 범죄를 억제해야 한다는 의견도 있지만 윤 교수는 “이러한 겁주기의 범죄예방 효과는 검증되지 않았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원혜욱 인하대 법학전문대학원 교수는 지난달 국가인권위원회 결정을 언급하며 “소년들이 저지르는 특정 사건에 대한 감정적 대응을 토대로 해서는 안 된다”고 말했다. 앞서 인권위는 ‘과거와 달리 아동의 정서·신체 성장 속도가 빨라졌다’는 주장에 대해 “입증할 객관적 자료가 없다”며 법무부에 반대 의견을 표명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구 매천시장 한밤 큰불… 尹 “인력·장비 총동원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008026</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:14:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025224425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353977 --&gt;25일 오후 8시 17분쯤 대구 북구 매천동 농수산물 도매시장에서 대형 화재가 발생해 소방당국이 대응 2단계를 발령하고 진화 작업을 벌이고 있다. 오후 8시 43분 현재 인명 피해는 없는 것으로 조사됐다. 소방당국은 정확한 화재 원인을 조사 중이다. 윤석열 대통령은 행정안전부 장관에게 인력 및 장비 등 가용 자원을 총동원해 화재 진압에 총력을 다할 수 있도록 적극 지원을 지시했다.&lt;br&gt;대구소방안전본부 제공&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이주호 “등록금 제한적 자율화” 주장… 시행할 땐 물가상승률보다 더 오른다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008030</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:14:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025224438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353978 --&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관 후보자가 대학 재정 악화에 대한 해결 방안으로 등록금의 제한적 자율화를 언급했다. 교육부도 대학 등록금 규제 완화 뜻을 내비친 가운데 14년간 동결된 등록금이 인상될지 주목된다.&lt;br&gt;이 후보자는 지난 3월 자신이 이사장으로 있던 케이정책플랫폼에서 연구보고서 ‘대학혁신을 위한 정부개혁 방안’(공저)을 펴냈다. 이 후보자는 보고서에서 “등록금 인상을 규제하는 내용의 ‘국가장학금 유형2’ 요건을 점수 조항으로 변경해 제한적 자율화를 해야 한다”고 주장했다. 교육부는 그동안 등록금을 올리는 대학에 국가장학금 유형2를 주지 않는 방식으로 인상을 억제해 왔다. 이에 따라 대학들은 14년째 등록금을 동결했다. 이 후보의 제안대로 국가장학금 조건이 완화되면 대학은 법정 상한선인 최근 3년 평균 소비자물가 상승률의 1.5배까지 등록금을 올릴 수 있다. 올해 4년제 사립대 등록금은 평균 752만원, 국공립대는 419만 5000원이다.&lt;br&gt;이 후보자가 일부 사교육업체와 밀접한 관계를 맺고 있어 이에 대한 우려도 커지고 있다. 안민석 더불어민주당 의원이 25일 서울시교육청에서 받은 아시아교육협회 설립 허가 신청서에 따르면 이 후보자가 이 사단법인을 설립할 당시 에듀테크업체 대표 A씨가 법인 초기 운영재산 4300만원 중 2400만원을 출연한 것으로 나타났다. 나머지는 이 후보자가 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인사청문준비단은 “법인 초기 운영재산은 출연금이 아닌 기부금이며 출연액에 따라 의결권이 주어지지 않는다”고 밝혔다. 아시아교육협회는 2020년 4월부터 지난해 7월까지 2억 9800만원의 기부금을 받았다. 이 중 에듀테크 업체와 관계자가 1억 2400만원을 후원했다.&lt;br&gt;한편 이 후보자는 어린이보호구역 ‘스쿨존’에서 최근 법을 어겨 과태료를 물었던 것으로 파악됐다. 강민정 민주당 의원실이 교육부에서 제출받은 이 후보자의 과태료 및 행정처분(범칙금) 내역에 따르면 그는 지난 6월 24일 ‘어린이보호구역 내 신호 또는 지시위반’이 적발돼 과태료 13만원을 물었다. 또 지난해 7월에는 어린이보호구역이 아닌 곳에서 속도위반으로 과태료 3만 2000원을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “이순희 구청장 자질 의심… 책임져야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008027</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:14:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/24/SSI_20221024180704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353322 --&gt;국민의힘은 25일 이순희 서울 강북구청장이 수도권 집중폭우 당시 폭우 현장을 방문했다고 거짓으로 업무일지를 작성하고, 업무추진비로 회식한 것에 대해 “자치단체장의 자질이 의심스럽다”고 비판했다.&lt;br&gt;임형빈 국민의힘 상근부대변인은 이날 논평에서 “이 구청장의 시간과 동선을 고려하면 순간이동을 하지 않은 이상 폭우 대비상태 점검 후 식당으로 이동해 식사를 할 수 없다”며 “강북구민들이 밤새 물을 퍼내며 폭우와 사투를 벌이고 있을 때 구청장은 한식집에서 회식을 벌이고 있던 것 아니냐는 합리적 추론을 할 수 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임 부대변인은 또한 “심지어 간담회에서 발생한 식비를 업무추진비로 결제했는데, 참석인원과 식당 메뉴 가격을 고려하면 사용 내역이 허위로 작성됐을 가능성이 높다”고 지적했다. 이어 “기초자치단체장의 업무추진비는 지방의회에서 감사 권한을 갖고 있지만 유명무실한 상태”라며 “구민 세금으로 운용되는 업무추진비가 구청장의 쌈짓돈으로 전락한 상황에 개탄을 금할 수 없다. 업무추진비의 투명성이 확보돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임 부대변인은 “무엇보다도 이 구청장은 자치단체장으로서의 기본적인 자질이 부족하다”며 “자연재해가 닥친 상황에 회식을 한 것도 문제거니와 이에 대해 거짓 해명을 늘어놓으며 국민을 기만하려 했다. 이번 사태에 대해 응분의 책임을 져야 할 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;☞관련기사&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;a href=https://www.seoul.co.kr//news/newsView.php?id=20221025001016 target=_blank&gt;&lt;strong&gt;[단독] 폭우 현장 갔다더니 수십만원 법카 회식… 강북구청장의 거짓&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;https://www.seoul.co.kr//news/newsView.php?id=20221025001016&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=https://www.seoul.co.kr//news/newsView.php?id=20221025009021 target=_blank&gt;[단독] 80년 만의 폭우에도 회식 강행… 식당 “그날 단체손님 안 왔다”&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;https://www.seoul.co.kr//news/newsView.php?id=20221025009021&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;a href=https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026001010 target=_blank&gt;&lt;strong&gt;[단독] 구청장 거짓 동선… 강북구 뒷북 시인&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026001010</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감염병 대응 실패자가 ‘2인자’… 테슬라 유치한 시장친화 인물[시진핑 3기 키워드]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026012024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026012024</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025223853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353975 --&gt;&lt;strong&gt;지난 23일 열린 제20기 중국 공산당 중앙위원회 1차 전체회의(20기 1중전회)에서 시진핑 국가주석과 손발을 맞출 국무원 총리(2위)로 리창(63) 상하이시 당서기가 낙점됐다. 주민의 불만을 많이 산 터라 의외의 기용이라는 반응이 다수였다. 반중 매체 에포크타임스는 “인민 불만이 관리들의 승진에 큰 영향을 미치지 않는다. 시 주석의 지시만 충실히 따르면 된다”며 이번 인사를 당연하게 받아들였다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;●저장성 출신, 시 당서기 때 인연&lt;br&gt;저장성 토박이인 리창은 2002년 시진핑이 저장성 당서기로 내려오면서 인연을 맺었다. 2005년 비서장(비서실장)으로 임명돼 ‘시진핑의 남자’로 눈길을 끌었다. 리창은 시 주석의 후원으로 2017년 19기 1중전회에서 중앙정치국 위원(25명)에 선발되는 파란을 일으키며 상하이시 당서기로 직행했다. 차기 최고지도부(7명)로 들어갈 수 있는 ‘엘리트 코스’다.&lt;br&gt;시진핑계인 리창이 상하이를 접수한 것은 경쟁 파벌인 상하이방(상하이 출신 정치·경제 인맥)이 고향조차 지키지 못할 만큼 약해졌음을 상징하는 사건으로 여겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 그가 올해 4월 감염병 대응에 실패해 상하이 전체를 쑥대밭으로 만들었다. 경질론이 들끓었다. 그럼에도 ‘2인자’로 올라섰다는 것은 시 주석의 ‘1인 체제’가 완전히 자리를 잡았다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;미국 싱크탱크인 아시아소사이어티 정책연구소는 “(이렇다 할 성과가 없는) 리 당서기를 상무위원으로 승진시키려 할 때 공산당 안팎에서 거센 반발이 있었을 것”이라고 분석했다. 시 주석이 이런 역풍을 모두 잠재울 만큼 강력한 권한을 갖게 됐다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서구세계는 시 주석의 ‘1인 천하’로 중국 경제가 난관에 빠질 가능성이 크다고 본다.&lt;br&gt;●‘중국판 나스닥’ 스타 마켓도 세워&lt;br&gt;다만 월스트리트저널(WSJ)은 리창과 오래 알고 지낸 외국 기업가들과의 인터뷰를 통해 “그가 예상보다는 훨씬 유연한 인물”이라고 소개했다. 매체는 “리창은 ‘중국판 나스닥’으로 불리는 스타마켓을 세웠고 테슬라를 상하이에 유치하는 데도 성공했다”며 “그가 시 주석의 정책을 좀더 시장친화적 방향으로 움직일 수 있을 것”으로 내다봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 코로나 이후 학생 성적에 충격… 읽기 능력 30년 전으로 퇴보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026012019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026012019</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025174722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353854 --&gt;미국 학생의 수학 및 독해 능력이 팬데믹(코로나19 대유행) 이후 크게 떨어졌다. 한국에서도 지난해 중3과 고2 학생의 주요 과목 학력이 팬데믹 이전보다 낮은 것으로 조사된 바 있다. 특히 미국의 경우 흑인과 히스패닉계에서 두드러져 팬데믹에 따른 교육 격차가 현실화한 것으로 보인다.&lt;br&gt;24일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등은 미 교육부가 공개한 전국학업성취도평가(NAEP) 결과를 근거로 8학년(한국 중2) 학생의 수학 점수가 2019년 대비 8점, 읽기 능력은 3점 감소했다고 보도했다. AFP통신은 수학은 2003년, 읽기는 1992년 수준으로 후퇴했다고 전했다.&lt;br&gt;이번 평가는 지난 1~3월 미 전역 1만여개 학교, 45만명에 달하는 초등학교 4학년과 8학년생을 대상으로 치러졌다. ‘전국 성적표’(Nation’s Report Card)로 불리는 이 평가는 2년마다 미국 50개주 4학년 및 8학년생을 대상으로 수학과 독해력을 측정한다. 일정대로라면 2019년에 이어 지난해 치러져야 했지만 팬데믹 등으로 연기됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평가 결과 8학년의 수학(500점 만점) 평균은 팬데믹 직전인 2019년(282점)보다 8점 떨어진 274점을 기록했다. 2019년 8학년 중 34%가 ‘수학에서 능숙한 해결 능력을 지녔다’고 평가됐지만 이번엔 26%로 떨어졌다.&lt;br&gt;50개주 중 41곳에서 4학년의 수학 평균 점수가 하락했다. 예를 들어 직사각형의 대각선 길이를 재거나 마일을 야드로 변환할 수 있는 학생수가 2019년 대비 감소한 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국교육통계센터 관계자는 “8학년은 고급 수학 과정을 수강하기 위한 관문”이라며 “점수가 낮아진 것은 고교 과정의 수학 및 과학에 필요한 대수학과 기하학 기초학력이 떨어졌음을 방증할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;특히 코로나19로 인한 결석과 학교폭력, 사이버 괴롭힘, 교사 부족 등의 교육환경 악화가 저소득층 가정과 흑인·히스패닉 등 소수 인종 학생의 학습 능력에도 영향을 미쳤다고 NYT는 전했다.&lt;br&gt;흑인(224점→217점)과 히스패닉(231점→224점) 4학년의 수학 점수는 2019년에 비춰 백인(249점→246점) 학생보다 낙폭이 훨씬 컸다.&lt;br&gt;다만 대면수업 중단 기간이 학력 저하와 직접 연관됐다고 보기 힘든 것으로 조사됐다. 다른 주보다 일찍 대면수업을 재개한 텍사스의 경우 수학 점수 하락폭이 전국 평균과 비슷했다. 반면 대면수업 재개가 늦었던 캘리포니아에선 점수 하락폭이 전국 평균에 약간 못 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미겔 카르도나 교육부 장관은 이번 결과를 “끔찍하고 용납할 수 없다”면서 “어떻게 대응하는지가 교육의 회복뿐만 아니라 미국의 위상을 결정할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 시진핑 3연임 축전 “中과 소통·협력 기대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026005021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026005021</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025215740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353957 --&gt;윤석열 대통령이 중국 공산당 총서기로 선출돼 3연임한 시진핑 국가주석에게 축전을 보냈다. 25일 중국 관영 중국중앙(CC)TV에 따르면 윤 대통령은 “상호 긴밀하게 소통하고 협력해 한반도와 동북아의 평화와 안정, 번영을 수호하길 기대한다”고 밝혔다. 매체는 시 주석에 축전 또는 축하 서신을 보낸 각국 소식을 전하는 가운데 윤 대통령의 메시지를 가장 먼저 소개했다. 시 주석은 지난 3월 윤 대통령 당선 직후 축하 전화를 하고, 지난 5월 윤 대통령 취임식에 왕치산 부주석을 파견해 축하한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “해코지 면허증 있나”… 김의겸 “깡패식 협박”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026005019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026005019</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025155442_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353747 --&gt;한동훈 법무부 장관이 김의겸 더불어민주당 의원이 제기한 ‘청담동 술판’ 의혹에 대해 민형사상 소송을 예고했다. 반면 김 의원은 정당한 의혹 제기라고 거듭 주장했다.&lt;br&gt;한 장관은 25일 입장문을 내고 “명백한 허위사실을 유튜브 등으로 유포한 ‘더탐사 및 그 관계자들’과 이에 협업했다고 스스로 인정한 김의겸 민주당 대변인에 대해 민형사상 법적 책임을 물을 것”이라고 밝혔다. 김 의원은 전날 국회 법제사법위원회 국정감사에서 한 장관이 지난 7월 19일 윤석열 대통령과 김앤장 변호사 30명과 함께 서울 강남구 청담동 고급바에서 술자리를 가졌다는 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;한 장관은 이날 국회 본회의에 출석하는 도중 기자들과 만나 “김 의원은 거짓말로 해코지해도 되는 면허증이라도 가진 것처럼 행동한다”며 “매번 입만 열면 거짓말을 해도 그냥 넘어가 주고 책임을 안 지니까 자신은 그래도 되는 줄 알고 이런 것 같다”고 지적했다. 이어 “이번엔 달라야 한다고 생각한다”며 후속 조치를 시사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 맞서 김 의원도 입장문을 내고 “해당 술자리를 직접 봤다는 생생한 목격담이 있고, 술자리를 주선했다고 지목된 인물이 거듭 사실을 인정하는 발언이 있어 육성 그대로 공개했을 뿐”이라고 밝혔다. 이어 “사실이라면 엄청난 국정 문란에 해당한다. 확인이 필요했다”며 “가장 확실한 방법은 본인에게 진위를 묻는 것이다. 그러라고 국정감사를 하는 것”이라고 강조했다. 또한 “제 질문에 한 장관은 대뜸 ‘장관직을 걸겠다’며 국감장을 도박판으로 만들었다”면서 “뒷골목 깡패들이나 할 법한 협박에 말려들고 싶은 생각은 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 술자리에 참여했다고 지목된 이세창 전 자유총연맹 총재권한대행은 이날 국회에서 기자회견을 열고 김 의원의 주장이 거짓이라고 말했다. 이 전 총재권한대행은 “한동훈이라는 이름의 한 자도 아는 사실이 없으며 사적으로 대통령을 만난 사실이 없음을 하늘을 두고 맹세한다”며 “무책임하고 선동적인 발언들이 떠도는 것을 절대 좌시할 수 없으며, 이러한 사람들이 정치에 발붙일 수 없도록 모든 조치를 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 구청장 거짓 동선… 강북구 뒷북 시인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026001010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026001010</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025173813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353846 --&gt;이순희 서울 강북구청장이 지난 8월 서울에 폭우가 쏟아졌을 당시 폭우 현장을 방문했다고 한 거짓 업무일지&amp;lt;서울신문 10월 25일자 1·9면&amp;gt;가 논란을 빚고 있는 가운데, 이와 관련된 강북구의 오락가락 해명이 의혹을 더 키우고 있다. 강북구가 구청장의 거짓 업무일정을 뒤늦게 감추려고 한 정황도 드러났다.&lt;br&gt;25일 서울신문 취재를 종합하면 강북구는 이 구청장의 업무추진비 법인카드 결제 기록과 업무일정 동선이 일치하지 않는 데 대해 최초엔 ‘공개한 업무일정 동선이 맞다’고 했다가 이후 ‘법카를 긁은 간담회 뒤에 폭우 현장에 간 것’이라고 말을 바꿨다.&lt;br&gt;강북구는 서울신문이 지난 18일 사실확인을 요청하자 20일에서야 구두로 “(구청장의) 8일 일정은 맞다. 9일 일정에 대해서는 아직 확인 중”이라고 했다. 업무일지에 따르면 이 구청장은 8일 오후 8시 강북구 우이천을 방문한 것으로 기록됐지만, 업무추진비 사용 내역에서는 10분 뒤인 오후 8시 10분 우이천에서 1.1㎞가량 떨어진 A한식집에서 법인카드로 16만 3000원을 결제했다. 마찬가지로 9일 업무일지에는 오후 8시 30분 인수천(우이동 숲속문화마을)을 찾았다고 기록됐고, 업무추진비 사용 내역에서는 약 20분 뒤인 오후 8시 49분 차로 20분 거리(약 6.5㎞)인 B고깃집에서 41만 9000원을 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울신문은 1차 구두 답변 뒤 “시간과 이동 경로 등을 구체적으로 확인해 달라”고 요구했지만 강북구는 “아직 시간이 필요하다”고 답을 피했다. 이후 강북구는 최초 사실확인 요청 이후 4일 뒤인 22일에야 서면으로 최종 답변을 보냈다. 강북구는 답변서에서 “8, 9일 구청장의 폭우 현장 방문 시간은 현장 대응 부서인 안전치수과가 현장에 도착한 시간”이라면서 “이 구청장은 안전치수과의 현장 상황 보고를 받고, 간담회 일정을 마친 뒤 폭우 현장으로 이동했다”고 해명했다. 사실상 거짓으로 업무일정을 공개했다고 시인한 것이다.&lt;br&gt;그럼에도 폭우 당시 이 구청장의 행보에는 의구심이 남는다. 불과 두 달 전의 구청장 일정을 확인하는 데 나흘이 소요됐고, 그마저도 해명이 한 차례 바뀌었기 때문이다. 폭우 현장에 구청장이 얼마나 머물러 있었는지에 대한 설명도 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강북구가 구청장의 거짓 업무일정을 숨기려고 한 정황도 포착됐다. 서울신문은 지난달 폭우가 쏟아졌을 당시인 8월 8~10일 구청장의 업무일지를 9월에 확보한 뒤, 이달 초 정보공개를 통해 강북구로부터 구청장의 8월 전체 업무일지를 추가로 받았다. 그런데 8월 전체 업무일지에서는 8일 오후 8시 ‘우이천 하천 순찰’과 9일 오후 8시 30분 ‘인수천(우이동 숲속문화마을) 현장방문’ 일정이 삭제됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강북구는 이에 대해 “수해 당시 18시 이후의 (음식점 방문 등 실제) 일정 기록은 비서실의 기본일정표에 없는 것이고, 따라서 (실제) 구청장 동선 기록과 (정보공개상) 기본일정 기록은 차이가 있다”고 해명했다. 두 차례 정보공개를 통해 내놓은 일정에서 업무추진비 사용 내역과 겹치는 특정 일정만 삭제됐음에도 아무 문제가 없다는 황당한 답변을 내놓은 셈이다. 더욱이 강북구는 “구청장 등 현장 직원들의 노고로 재난대응을 할 수 있었다. 강북구의 노력에 오해가 없길 바란다”고 주장했다. 구청장의 동선을 확인하자 오히려 ‘노력을 오해한다’는 식으로 호도하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;‘공공기관의 정보공개에 관한 법률’에 따르면 공개될 경우 국민의 생명·신체 및 재산의 보호에 지장을 줄 우려가 있거나 형사피고인의 재판에 영향을 줄 수 있는 등의 사유를 제외하고는 정보공개를 하도록 돼 있다. 강북구청장의 폭우 현장 방문 일정은 이 같은 사유에 해당하지 않는다. 따라서 강북구가 법률에 어긋난 자의적 판단으로 구청장 일정을 정보공개에서 누락한 것으로 볼 수 있다.&lt;br&gt;하승수(변호사) 세금도둑잡아라 공동대표는 “8월 8~10일과 8월 전체에 대한 두 업무일지 모두 구청의 공식문서인데, 비서실의 기본일정표와 구청장의 실제 일정이 다르다는 해명은 납득이 가지 않는다”면서 “공신력 있는 외부기관의 감사가 필요한 사안으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;☞관련기사&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;a href=https://www.seoul.co.kr//news/newsView.php?id=20221025001016 target=_blank&gt;&lt;strong&gt;[단독] 폭우 현장 갔다더니 수십만원 법카 회식… 강북구청장의 거짓&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;https://www.seoul.co.kr//news/newsView.php?id=20221025001016&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=https://www.seoul.co.kr//news/newsView.php?id=20221025009021 target=_blank&gt;[단독] 80년 만의 폭우에도 회식 강행… 식당 “그날 단체손님 안 왔다”&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;https://www.seoul.co.kr//news/newsView.php?id=20221025009021&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008027 target=_blank&gt;與 “이순희 구청장 자질 의심… 책임져야”&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026008027</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “약자 복지” 시정연설… 野, 헌정사 첫 보이콧</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026001009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026001009</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025172108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353823 --&gt;윤석열 대통령의 취임 후 첫 내년도 예산안 시정연설이 더불어민주당 의원 전원이 불참한 가운데 25일 치러졌다. 대통령이 나선 시정연설에서 야당이 본회의 입장조차 하지 않으며 ‘전면 보이콧’한 것은 헌정사에서 처음이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 국회 본회의장에서 열린 ‘2023년도 예산안 시정연설’에서 재정건전성 기조와 ‘약자복지’ 확대, 미래 성장동력 확충 등 ‘3대 키워드’를 강조했다. 윤 대통령은 “세계적인 고금리와 금융 불안정 상황에서 국가재정의 건전한 관리와 국제신인도 확보가 무엇보다 중요하다”고 밝혔다. 이어 “경제가 어려울수록 더 큰 어려움을 겪는 사회적 약자를 보호하는 것이 국가의 기본적 책무”라며 “정부는 재정 건전화를 추진하면서도 서민과 사회적 약자들을 더욱 두텁게 지원하는 약자복지를 추구하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;미래 성장 기반 구축 정책으로는 반도체 분야 전문 인력 양성과 연구개발(R&amp;amp;D), 인프라 구축 등에 대한 1조원 이상의 투자, 원전 생태계 복원, 미래 핵심 전략기술에 대한 4조 9000억원의 R&amp;amp;D 투자 지원 등이 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 또 북핵 위협에 대해 “(북한이) 핵 선제 사용을 표명할 뿐 아니라 7차 핵실험 준비도 이미 마무리한 것으로 판단된다”며 “한미 연합방위태세와 한미일 안보 협력을 통해 압도적인 역량으로 대북 억제력을 강화할 것”이라고 말했다. 그는 이어 “경제와 안보의 엄중한 상황을 극복해 나가기 위해서는 여야가 따로 있을 수 없다”며 거대 야당의 협력을 수차례 호소했다. 국회 예산안 처리 시한은 ‘회계연도 개시 30일’ 전인 12월 2일이다.&lt;br&gt;민주당은 이날 이재명 대표를 겨냥한 검찰의 민주당사 압수수색 등 야당 탄압 및 비속어 논란에 대한 사과 요구, 대장동 특검 수용에 대한 무응답 등에 항의하며 앞서 예고한 대로 시정연설에 불참했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원조냐 대세냐 ‘가을 여왕 대전’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026021012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026021012</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025223137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353970 --&gt;‘원조 가을 여왕’과 가을까지 강해진 ‘대세’가 맞붙는다.&lt;br&gt;올가을 대회를 양분하다시피 한 박민지(24)와 김수지(26)가 27일부터 나흘 동안 제주 서귀포시 핀크스 골프클럽(파72·6727야드)에서 열리는 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식(총상금 8억원)에서 ‘가을 여왕’ 자리를 두고 진검 승부를 벌인다. 9월 이후 둘은 나란히 2차례씩 우승을 기록하고 있다.&lt;br&gt;지난해까지 박민지는 가을이 되면 리더보드 상단에서 이름을 찾기 어려웠다. 하지만 9월에 열린 메이저대회 KB금융 스타챔피언십에서 가을 징크스를 극복하더니 하이트진로 챔피언십에서는 ‘가을 강자’로 등극했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김수지는 지난해 가을에 2승을 거두며 혜성처럼 등장했다. 올해도 9월 한 달 동안 최고 상금 대회인 하나금융그룹 챔피언십을 포함해 2승을 따내 원조 ‘가을 여왕’의 위력을 과시하고 있다.&lt;!-- 그림 1353971 --&gt;특히 이번 대전은 올 시즌 상금왕을 가리는 승부처가 될 것으로 전망된다. 김수지는 올 시즌 상금이 12억 6458만원으로, 박민지보다 2억 5253만원 적다. 이 때문에 박민지가 이 대회 우승 상금 1억 4400만원을 타게 되면 이후 대회에 상관없이 상금왕이 된다. 반면 김수지가 우승컵을 들어 올리면 남은 2개 대회에서도 상금왕 경쟁이 치열하게 전개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 대회에는 이 둘만 있는 것이 아니다. 박민지와 김수지는 디펜딩 챔피언 김효주(27)를 넘어야 한다. 미국여자프로골프(LPGA) 투어에서 5차례 우승한 김효주는 KLPGA 투어에서도 14차례나 정상에 오르는 등 국내 무대에 유난히 강하다. 특히 지난 23일 끝난 LPGA투어 BMW 레이디스 챔피언십에서 우승 경쟁 끝에 공동 3위를 차지하는 등 컨디션이 나쁘지 않다.&lt;br&gt;지난주 위믹스 챔피언십에서 깜짝 우승해 6년 무명 신세를 벗어던진 유효주(25)도 우승을 노린다. 이 밖에 우승 없이 상금 랭킹 3위에 올라 있는 이예원(19)과 유해란(21), 임희정(22), 박지영(26), 정윤지(22), 지한솔(26), 홍정민(20), 이가영(23) 등 상금 랭킹 10걸이 모두 출전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026021011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026021011</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로축구=승강 플레이오프 1차전 대전-김천(대전월드컵경기장) 안양-수원(안양종합운동장·이상 오후 7시 30분)&lt;br&gt;●프로배구=IBK기업은행-KGC인삼공사(화성종합실내체육관) OK금융그룹-우리카드(안산상록수체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●테니스=하나증권 제77회 한국선수권대회(김천종합스포츠타운) ITF 이덕희배 국제주니어대회(춘천송암국제코트)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●육상=목포투척경기대회(오전 10시·목포축구센터)&lt;br&gt;●볼링=태백산컵 여자프로대회(오전 11시 30분·태백볼링경기장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “대구 매천시장 화재 진압 총력 지원” 지시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500263</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500263</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025213000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353939 --&gt;윤석열 대통령은 25일 대구 북구 매천시장(대구농수산물도매시장)에서 발생한 화재 상황을 보고받고 화재 진압을 위해 가용 자원을 총동원할 것을 지시했다.&lt;br&gt;이재명 대통령실 부대변인은 이날 저녁 서면브리핑을 통해 “윤 대통령이 이날 저녁 화재 상황을 확인하고 행정안전부 장관에게 인력 및 장비 등 가용 자원을 총동원해 현장의 소방대원이 화재진압에 총력을 다할 수 있도록 적극 지원할 것을 지시했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;또 “중소벤처기업부 등 관계부처에도 필요한 자원 등의 지원을 통해 소방 활동을 총력 지원하라”면서 “급격히 연소가 확대되고 있는 점을 고려해 현장의 소방대원의 안전에도 철저를 기하라”고 당부했다고 이 부대변이 전했다.&lt;!-- 그림 1352968 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이날 오후 8시 17분쯤 대구 북구 매천동 농수산물도매시장에서 큰 불이 발생했다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;소방당국은 불이 났다는 신고 접수 18분 후인 오후 8시 35분쯤 대응 1단계를 발령했고, 대형 화재에 다시 8분 뒤인 오후 8시 43분쯤 이를 대응 2단계로 격상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대응 2단계는 화재가 발생한 지역에 인접한 2~5개 소방서의 소방력이 총동원된다.&lt;br&gt;한편 현재까지 인명 피해는 없는 것으로 파악됐으며, 화재 원인은 아직 확인되지 않았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독도도 알아야 지킨다… 독도의 날에 개관한 ‘독도체험관’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500266</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500266</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:57:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025222714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353964 --&gt;서울에서 독도를 가깝게 체험할 수 있는 독도체험관이 서울 영등포구 타임스퀘어에서 정식 개관했다.&lt;br&gt;동북아역사재단은 ‘독도의 날’인 25일 ‘우리 곁에 있는 독도’를 슬로건으로 독도체험관의 확장·이전을 기념하는 개관식을 개최했다. 독도체험관은 독도의 현재와 역사, 자연환경 등을 체험할 수 있는 공간으로 2012년 서대문에 개관했다가 이번에 영등포 타임스퀘어로 옮겼다. 2021년 이전 사업을 시작한 지 약 1년 반 만의 결실이다.&lt;br&gt;체험관 규모는 1320㎡로 이전 서대문 체험관(575㎡) 보다 배 이상 커졌다. ‘독도의 현재’ ‘독도의 역사’ ‘독도의 자연’ ‘독도의 미래’ 등 4개의 주제 전시관으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘독도의 현재’는 독도에 가기 전 반드시 들러야 하는 울릉도와 옛부터 울릉도와 하나의 생활권으로 인식됐던 독도의 현재 이야기를 담고 있다. 울릉도 독도전망대에서 바라본 도동마을의 모습도 실시간으로 볼 수 있다.&lt;br&gt;‘독도의 역사’는 1500년 독도의 역사를 연표와 함께 자료, 지도 등 50여개의 유물과 주제 영상으로 독도의 역사를 깊이 이해할 수 있도록 했다. 특히 실물 크기로 복제해 대형 터치모니터에서 확대하거나 축소해서 볼 수 있는 국내외 고지도들에서 동해와 독도를 찾아볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1353981 --&gt;‘독도의 자연’에 전시된 독도모형은 국내의 실내에 있는 독도 모형들 중에서는 가장 큰 축척(1:100)으로 제작됐다. 전문가들의 고증을 거쳐 동·서도와 주변의 바위, 각종 지형지물을 있는 그대로 구현해 관람객들이 실감 나게 독도를 조감하고 느낄 수 있다. 여기에 4계절 동안 독도에서 만날 수 있는 하늘, 땅, 바다의 동식물과 바다생물을 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘독도의 미래’는 지속 가능한 이용을 위해 우리가 해야 할 일들과 관련된 다양한 이야기를 담았다. 주제별로 구성된 6대의 대형 모니터를 통해 독도에 관한 많은 정보를 확인할 수 있다.&lt;br&gt;이 밖에도 입구에 설치된 대형 미디어월은 한반도-울릉도-독도를 형상화한 미디어 아트 영상으로 관람객의 눈길을 끈다. 관람객들의 눈높이에 맞춘 다양한 체험활동도 준비돼 있다. 한국과학기술원이 독도 바다에서 채취해 기증한 암석의 실물도 볼 수 있다.&lt;br&gt;독도체험관은 26일부터 일반 관람이 가능하다. 평일은 오전 10시 30분부터 오후 7시, 주말은 오전 11시부터 오후 6시까지 운영한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초구 때린 이용규, 무너진 LG 플럿코… 키움 PO2차전 진땀승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500267</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500267</guid>
      <pubDate>2022-10-25T23:26:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025232426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353988 --&gt;프로야구 키움 히어로즈가 플레이오프 2차전을 가져가며 승부의 균형을 맞췄다. LG는 막판 추격전을 펼쳤지만 마지막 한 점을 뽑아내지 못 해 아쉬운 패배를 당했다. ‘용규 놀이’라는 별명이 붙을 정도로 끈질긴 승부를 하는 키움 이용규가 이번엔 초구를 때려 팀 공격의 활로를 뚫어냈다.&lt;br&gt;키움은 25일 잠실야구장에서 열린 ‘2022 신한은행 SOL KBO리그’ LG 트윈스와의 플레이오프 2차전에서 7-6 한점 차 승리를 거뒀다. 이로써 시리즈 전적은 1승 1패로 원점이 됐다.&lt;br&gt;초반 분위기는 키움이 가져 갔다. 1회초 공격에서 1사 후 이용규가 잘 치지 않는 초구를 때려 팀 공격의 선봉장 역할을 했다. 이어 이정후의 연속 안타로 1, 3루를 만든 키움은 후속 타자 김혜성 타석에서 포일이 나오면서 3루 주자 이용규가 홈을 밟아 득점에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2회 1사 2루에서 송성문의 적시타로 2-0을 만든 키움은 2사 2,3루에서 이용규의 2타점 적시타와 이정후의 적시 2루타로 5-0으로 점수 차를 벌렸다. 2사 2루에서 김혜성의 안타 때 포수 송구 미스로 6-0을 만들면서 LG 선발 플럿코를 마운드에서 끌어내렸다. 9월 말 이후 한달 여만에 마운드에 오른 LG 선발 플럿코는 1과3분의2이닝 동안 8안타 1탈삼진 6실점(4자책)으로 데뷔 후 최악의 피칭을 했다.&lt;!-- 그림 1353989 --&gt;3회 LG도 반격에 나섰다. 1사 1, 2루 찬스에서 채은성이 친 타구가 절묘하게 왼쪽 라인 안쪽에 떨어졌고, 2루 주자 박해민이 홈에 들어왔다. 여기서 키움 좌익수 김준완이 펜스를 맞고 튀어나온 공을 제대로 잡지 못했고, 3루에 간 김현수가 홈에 내달려 추가점을 뽑았다. 키움도 4회초 1점을 추가해 7-2를 만들었다. 그리고 경기는 그렇게 끝나는 듯 했다.&lt;br&gt;하지만 ‘야구는 끝날 때까지 끝난 것이 아니다’라는 격언처럼 5회말 LG의 분위기가 갑자기 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;5회말 LG는 김현수의 1타점 적시타에 이어 요키시의 송구 실책으로 무사 2, 3루를 만들었고, 오지환의 1타점 희생플라이로 1점을 추가했다. 이어 계속된 1사 만루에서 유강남의 밀어내기 볼넷, 그리고 대타 이재원의 1타점 희생플라이로 5회말에만 4점을 뽑아 7-6까지 따라갔다.&lt;br&gt;경기 중반까지 치열한 난타전이 펼쳐졌다면 후반부는 양팀 불펜의 투수전이 진행됐다.&lt;br&gt;키움은 6회부터 필승조를 가동시켰다. 6회 등판한 최원태는 최고 152㎞ 투심과 145㎞ 슬라이더로 2이닝을 1안타 무실점으로 막아냈다. 8회 마운드에 오른 김동혁은 LG 상위타선을 삼자범퇴로 돌려세웠다. 그리고 9회 등판한 마무리 김재웅이 1점 차 리드를 지키며 플레이오프 첫 세이브를 기록했다.&lt;!-- 그림 1353990 --&gt;LG도 7명의 불펜진을 동원하며 추격전을 펼쳤다. 6회초 1사 3루에서 불펜 에이스 정우영을 투입해 무실점으로 막은 뒤 8회 2사 1,2루에서도 고우석을 조기투입해 불을 껐다. 하지만 타선이 점수를 뽑지 못하면서 결국 2차전을 내줘야했다.&lt;br&gt;키움에서는 베테랑 이용규가 4타수 2안타 2타점 2득점으로 맹활약 했고, 푸이그는 4회 그림 같은 수비로 팬들의 탄성을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이유 모를 강한 끌림, 지금도 생생해”…김연아가 밝힌 첫 만남</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500268</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500268</guid>
      <pubDate>2022-10-25T23:50:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025234908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353991 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;최다빈 “연아 언니가 허락한 영상”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전 피겨스케이팅 선수 김연아와 성악가 고우림의 결혼식 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;25일 피겨 스케이팅 선수 최다빈의 유튜브 채널 ‘다빈 초이스 : Dabin Choi’s‘에 김연아 고우림 부부의 결혼식 현장을 담은 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연아의 허락을 받고 올렸다는 이 영상에는 결혼식 당일 현장이 모습이 상세하게 담겼다.&lt;br&gt;먼저 고우림과 함께 버진로드를 걷는 김연아가 등장한다.&lt;!-- 그림 1353992 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단상에 선 김연아는 “서로에 대한 큰 기대 없이 마주한 날, 저희는 이유 모를 강한 끌림을 느꼈습니다”라며 고우림과 첫 만남을 회상했다.&lt;br&gt;이어 “동그랗게 뜬 눈으로 내 눈을 바라보던 그가 당황스럽기는 했지만, 그저 ‘내가 신기한가 보다’ 생각하고 넘겼는데 그 짧은 장면은 지금도 생생할 만큼 뚜렷하고 우리 시작을 알린 신호였을까 생각하게 됩니다”라고 말했다.&lt;br&gt;이후 김연아와 고우림은 “늘 진실한 마음으로 사랑을 주는 남편과 아내가 될 것을 약속하겠습니다”라는 내용의 혼인 서약서를 함께 낭독했다.&lt;br&gt;포레스텔라가 축가를 부르는 모습도 공개됐다. 신랑 고우림도 함께 축가를 불렀고, 김연아는 행복한 눈빛으로 이를 바라봤다.&lt;br&gt;퇴장을 하며 김연아는 호탕한 웃음과 함께 씩씩하게 버진로드를 걸었다. 이어 입맞춤 순간도 담겨 눈길을 끌었다.&lt;!-- 그림 1353993 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“본식보다 편안한 모습”…김연아, 다른 드레스 입고 등장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2부 피로연에서 김연아와 고우림이 각각 다른 드레스와 예복을 입고 등장한 모습도 공개됐다.&lt;br&gt;예복을 갈아입은 두 사람을 보며 최다빈은 “두 분 다 본식보다 편안한 모습이었다”고 했다.&lt;br&gt;최다빈은 “진짜 예뻤다”면서 “어른들이 결혼식 가서 왜 눈물을 흘리는지 알겠다, 본식 드레스가 너무 예뻤다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 김연아가 하객들을 위해 준비한 명품 브랜드 ‘디올’의 화장품 세트도 공개했다.&lt;br&gt;한편 김연아의 결혼 후 첫 일정은 스포츠 아카데미에서의 강사 활동인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;2018평창기념재단(이사장 유승민)은 “김연아는 내달부터 평창올림픽 시설과 전국 스키리조트 등에서 열리는 ‘플레이윈터 스포츠아카데미’ 행사에 피겨 부문 강사로 함께할 예정이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘19세 임신’ 이정아 “둘째는 유산, 태어났으면 이혼 못했을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500269</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500269</guid>
      <pubDate>2022-10-25T23:55:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025235533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353994 --&gt;19세에 임신한 이정아가 둘째 유산 소식을 알렸다.&lt;br&gt;25일 방송된 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠2’에서는 19세에 임신한 이정아가 5세 아들과 지내는 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;앞서 둘째를 임신했었다는 이정아는 “둘째는 유산이 됐다. 너무 애틋해서 초음파 사진으로 간직하고 있다. 둘째가 태어났으면 아마 이혼을 못했을 거다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MC 박미선은 “그래서 첫째에게 더 애틋한가 보다. 그래도 목마는 태우지 말라. 어깨가 얼마나 아픈데”라며 이정아의 건강을 걱정했다.&lt;br&gt;또 이정아는 “솔직히 애를 혼자 키운지는 5년이지만 실질적으로 이혼한지는 2년 반 정도 됐다. 무작정 돈을 벌어야겠다 생각해서 1년 반 정도 공장에서 일했고 지금은 콜센터에서 일하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지금 주식 살 때냐’ 질문에 ‘100억 자산가’ 황현희 하는 말이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500001</guid>
      <pubDate>2022-10-26T00:04:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026000355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353995 --&gt;100억 자산가가 된 코미디언 황현희가 성공 노하우(비결)를 공개했다.&lt;br&gt;25일 방송된 SBS 예능프로그램 ‘돌싱포맨’에서는 비뇨의학과 전문의 꽈추형, 이혼 전문 변호사 최유나, 개그맨 황현희가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;개그맨 변호사는 재테크 관련 책까지 낸 100억 자산가가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“그때 돈 없었잖아”, “진짜 그 돈이있냐”는 멤버들의 의심에 황현희는 “일을 안 해도 경제적으로 어렵지 않은 상황”이라고 여유롭게 답했다.&lt;br&gt;개그맨 시절과 지금 수입 차이에 대해서는 “개그맨 시절 수입은 준호 형이 잘 알고 계실 거다. 개그맨 시절 수입은 아무 일 안 해도 매달 들어온다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;투자를 시작한 계기에 대해 황현희는 “개그맨이라는 직업을 평생 할 줄 알았다. 그런데 ‘개그콘서트’에서 ‘2014년에 자리가 없다고 나가라더라”라고 떠올렸다.&lt;br&gt;황현희는 ’개콘‘ 하차 후 2년 동안 경제 대학원에 가 공부만 했다고 털어놨다.&lt;br&gt;이후 황현희의 첫 투자는 부동산이었다. 황현희는 남에게 듣고 하는 투자가 최악이라며 “’너만 알고 있어‘라는 건 ’너 빼고 다 알고 있다‘는 것”이라고 일침했다.&lt;br&gt;이어 황현희는 “지금은 원화를 채굴해야 한다. 시드머니를 많이 모아라. 지금은 투자를 하는 게 투자가 아니다”며 “제가 부동산 6, 현금 3.5, 가상화폐 0.5 가지고 있다. 주식은 작년에 다 정리했다”고 남다른 안목으로 MC들의 신뢰를 높였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인류 진보 비전 위한 최적의 장소”…현대차그룹, 美조지아주 공장 기공식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500002</guid>
      <pubDate>2022-10-26T01:24:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026012312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353996 --&gt;“인류를 위한 진보라는 현대자동차그룹의 비전을 실행하기 위한 최적의 장소, 최적의 파트너를 드디어 찾았다.”&lt;br&gt;25일(현지시간) 미국 조지아주 브라이언 카운티에서 열린 현대차그룹의 전기차 전용 신공장 ‘현대차그룹 메타플랜트 아메리카’(HMGMA) 기공식에서 정의선 회장이 한 말이다. 현대차그룹은 “글로벌 전기차 ‘톱티어’로 자리매김하기 위한 전용공장 설립을 공식화한 것”이라면서 “급속한 전동화 흐름 속에서 ‘퍼스트 무버’(선도자) 지위를 공고히 하기 위한 전략적 결정”이라고 강조했다.&lt;br&gt;이날 기공식은 HMGMA 부지 현장에서 열렸다. 정 회장을 포함한 주요 참석자들이 첫 삽을 뜬 직후 차로 약 30분 거리에 있는 서배너 ‘엔마켓 아레나’에서 2부 행사가 열렸다. 일반 시민들도 참석해 신공장 기공식을 축하했으며 이 자리에서 전기차를 비롯해 로보틱스 등 현대차그룹의 차세대 모빌리티 기술과 지역 내 사회공헌 활동 등을 소개했다고 회사는 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 행사에는 브라이언 켐프 조지아 주지사와 라파엘 워녹, 존 오소프 연방 상원의원을 비롯해 버디 카터 연방 하원의원, 돈 그레이브스 미 상무부 부장관 등 미국 측 고위 관계자가 참석했으며, 조태용 주미대사도 현장을 찾았다.&lt;br&gt;HMGMA는 1183만㎡(약 358만평) 부지에 연간 30만대 전기차를 양산할 수 있는 규모로 지어진다. 내년 상반기부터 공장 건설에 착수해 2025년 상반기 생산에 돌입한다. 현대차, 기아, 제네시스 등 3개 브랜드 전기차가 모두 생산된다. 싱가포르 글로벌 혁신센터에서 개발한 수요 중심의 인공지능(AI) 기반 지능형 제어 시스템, 친환경 저탄소 공법, 인간 친화적 설비 등 제조 혁신 플랫폼을 도입해 최고 수준의 미래형 혁신 공장으로 운영한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;메타모빌리티 비전 실현하는 첨단 공장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;인간과 로봇의 협업을 통해 노동자가 작업 강도를 낮출 수 있으며 공정 내 문제가 생기면 실제로 방문하지 않고 원격으로 해결할 수 있다. 현대차그룹이 올해 초 ‘CES 2022’에서 밝힌 신사업 비전인 ‘메타 모빌리티’의 가능성을 실현한다는 취지에서 공장의 명칭에도 ‘메타플랜트’를 붙였다고 회사는 강조했다.&lt;br&gt;미국 내 현대차그룹 생산거점 3곳은 서로 인접해 있어 부품 조달이나 공급망 관리 측면에서 ‘규모의 경제’를 기대할 수 있다고 회사는 강조했다. HMGMA는 같은 조지아주에 있는 기아 미국생산법인과는 약 420㎞, 앨라배마 주 현대차 미국생산법인(HMMA) 과도 약 510㎞ 거리에 있다. HMGMA와는 각각 차로 4시간, 5시간 거리다.&lt;br&gt;HMGMA 건설에 맞춰 조지아 주 정부 역시 각종 인센티브를 단계별로 지급할 계획이다. 조지아 주의 인센티브에는 일자리 창출에 따른 소득 공제, 재산세 감면 등이 포함돼 있다. 주정부 산하 지방자치단체에선 발전소 용지 및 도로 건설 비용 중 일부를 지원한다.&lt;!-- 그림 1353997 --&gt;올 3분기까지 현대차와 기아는 미국에서 전기차 4만 7095대를 판매했다. 전년 동기보다 판매량이 212.0% 증가했다. 미국에서 내연기관을 포함한 현대차그룹의 전체 판매량 가운데 전기차 비중(4.3%·올 1~3분기)도 1년 전보다 크게 늘었다. HMGMA가 본격 가동을 시작하면 미국 내 전기차 판매량이 더 폭발적으로 성장할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;배터리까지 밸류체인 구축…IRA 귀추 주목&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;완성차뿐 아니라 배터리까지 현지에서 밸류체인을 구축하겠다는 게 현대차의 계획이다. 글로벌 배터리 업체와 전략적 제휴를 맺고, 배터리 셀 공장을 HMGMA 인근에 설립할 예정이다. 합작 배터리 공장에선 현대와 기아, 제네시스 전기차에 최적화한 배터리 제품을 공동 개발해 양산하고, HMGMA에서 고효율·고성능·안전성이 확보된 높은 경쟁력의 전기차를 적시에 생산해 현지 판매할 방침이다.&lt;br&gt;미국 인플레이션 감축법(IRA) 시행으로 북미에서 완성된 전기차에만 보조금이 지급될 예정인 가운데 이제 전기차 생산공장을 짓기 시작한 현대차는 발등에 불이 떨어졌다. 대규모 투자를 통해 이 공장 착공에 나선 만큼 다음달 중간선거 이후 미국의 전향적인 태도가 나올지 귀추가 주목된다.&lt;br&gt;브라이언 켐프 조지아 주지사는 축사에서 “현대차그룹과의 파트너십 그리고 이 혁신적인 공장의 기공식은 조지아 주에서 전례 없는 경제 성과”라면서 “조지아주는 이번 파트너십이 오랜 기간 유지되길 기대하며 현대차그룹의 투자 효과가 양측 모두에게 도움이 될 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;정 회장도 “조지아와 현대차그룹은 신공장 ‘메타플랜트 아메리카’를 전 세계가 선망하는 최고 수준의 전기차 생산 시설로 만들 것”이라고 화답했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상주 수도원에서 방화 의심 불…“신부 추정 독일인 사망“</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500003</guid>
      <pubDate>2022-10-26T05:19:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026051848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353998 --&gt;25일 오후 10시 34분쯤 경북 상주시 모동면 한 수도원에서 화재가 발생해 독일 국적인 A(55)씨가 숨졌다.&lt;br&gt;소방당국은 인명 수색 과정에서 신부로 추정되는 A씨를 발견했으며, 그가 약 20년 전부터 우리나라에서 거주한 것으로 파악했다.&lt;br&gt;불이 난 건물은 연면적 2217㎡ 규모로 철골조와 샌드위치 패널로 지어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방차 12대와 소방관 25명 등 29명이 화재 발생 18분 만에 현장에 도착, 오후 11시 15분쯤 큰 불길을 잡았다.&lt;br&gt;소방당국은 “방화로 의심된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;경찰과 소방당국은 남은 불씨를 진화하는 대로 화재 원인을 감식할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정호연과 합의했나”…한혜진 ‘후배와 불화설’ 무슨 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500005</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:24:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026062407_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354005 --&gt;모델 한혜진이 정호연과의 불화설을 언급했다.&lt;br&gt;22일 오후 유튜브 채널 ‘한혜진’에는 ‘소문과 진실! 솔직하게 다 말하는 한혜진 QnA(연애,다이어트,꿀팁)’라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 ‘정호연님과 원만한 합의를 봤냐’는 질문에 한혜진은 “이거 무슨 말이냐”고 당황하더니 “이거 ‘데빌스 런웨이’ 때문이죠?”라고 프로그램을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜진은 “호연이는 굉장히 아끼는 후배 모델이고 그때 당시에도 좋은 관계였고 촬영하면서도 자주 보고 쇼에서도 자주 본다”면서 “어느 프로그램이나 다 어느 정도는 그 제작진, 프로그램 성향에 맞춰 편집이 되기 때문에 아무리 좋은 말을 해도 다 날라간다”고 지적했다.&lt;br&gt;그러면서 “나쁜 게 없다. 합의할 게 없다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 한혜진, 정호연은 지난 2016년 방송된 On Style 예능 ‘devil’s RUNWAY‘에 출연했다. 한혜진과 수주가 멘토가 돼 신인 모델들과 함께 크루를 결성해 매 회 팀 대결을 펼치는 모델 서바이벌 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전신타투 진짜였네…대놓고 자랑한 걸그룹 출신 배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500006</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:26:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026062618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354007 --&gt;그룹 애프터스쿨 출신 배우 나나가 파격 전신타투를 공개했다.&lt;br&gt;25일 나나는 인스타그램을 통해 “자백”이라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 영화 ‘자백’ 시사회 현장에서 인증샷을 남기고 있는 나나의 모습이 담겼다. 뚜렷한 이목구비와 전신타투가 보는 이들의 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 나나는 오는 26일 ‘자백’ 개봉을 앞두고 있다. ‘자백’은 밀실 살인 사건의 용의자로 지목된 유망한 사업가 ‘유민호’와 그의 무죄를 입증하려는 승률 100% 변호사 ‘양신애’가 숨겨진 사건의 조각을 맞춰나가며 벌어지는 이야기를 그린 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송은이·김숙, 성공했네…7층 신사옥 최초 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500007</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:28:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026062834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354008 --&gt;코미디언 송은이와 김숙이 소속사 비보(VIVO)의 신사옥을 공개했다.&lt;br&gt;25일 유튜브 채널 ‘비보티비’에는 ‘SM, JYP, 하이브 게 섰거라! 떠오르는 엔터업계 신흥 강자 VIVO의 신사옥 최초 공개!!’라는 제목으로 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 송은이와 김숙은 공사 중인 신사옥으로 향했다. 소속사 이사임에도 제대로 된 방이 없었다는 김숙은 “내 방 있지? 나 너무 기대된다. 전에는 책상도 없었다”며 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서로 고생했다며 격려하던 중 김숙은 “이게 빚이 얼마지?”라고 물었고, 송은이는 “거의 다 은행꺼라고 보면 된다”며 웃음을 터뜨렸다. 이에 김숙은 “이제 벌면 된다”고 씩씩하게 말했다.&lt;br&gt;이어 공개된 비보의 신사옥은 무려 7층짜리 건물로 웅장한 크기를 자랑해 눈길을 끌었다. 그러나 옆면은 다소 얄쌍했고, 이를 확인한 김숙은 “이거 사기꾼이네. 엄청 큰 건물인척하더니 여기서 보니까 없다”며 돌직구를 날렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 두 사람은 본격적으로 신사옥 탐방에 나섰다. 1층은 카페 공간으로 한창 공사가 진행 중이었다. 2층은 촬영 스튜디오와 대기실, 매니저실, 쿠킹 스튜디오였다. 3층은 편집실과 대회의실, 직원을 위한 휴게 공간이었고, 4층은 넓은 녹음실과 회의실에 테라스까지 갖추고 있었다.&lt;br&gt;직원들을 위한 5층 사무공간에 이어 사옥 최고층에 위치한 펜트하우스급 공간이 나오자 김숙은 “비보 7년 차에 처음으로 내 방이 생긴다”며 감동했다.&lt;br&gt;하지만 송은이는 “여기가 네 방이고, 내 방이다. 같이 쓰자”고 설명했고, 울컥한 김숙은 “그럼 네 방이잖아”라며 멱살을 움켜쥐어 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테일러 스위프트 새 앨범 ‘미드나잇츠’ 사흘 만에 120만장 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500008</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026064602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354010 --&gt;미국 팝스타 테일러 스위프트의 새 앨범 ‘미드나잇츠’가 발매 사흘 만에 판매량 100만장을 돌파했다. 미국에서도 한 앨범이 발매 이후 일주일 안에 100만장 판매를 넘어선 것은 5년 만의 일인데 종전 기록은 본인의 2017년 앨범 ‘레퓨테이션’이었다.&lt;br&gt;미국 연예매체 버라이어티는 25일(현지시간) 엔터테인먼트 데이터 분석업체 루미네이트를 인용해 스위프트의 정규 10집인 이 앨범의 21∼23일 판매량이 120만장을 기록했다고 보도했다. ‘미드나잇츠’는 발매되자마자 ‘밀리언셀러’로 올라서며 올해 미국에서 가장 많이 팔린 앨범 타이틀도 차지했다.&lt;br&gt;또 이 앨범의 바이닐(LP) 판매량은 50만장에 육박했다. 이것은 루미네이트가 1991년 음반 판매량 집계를 시작한 이후 주간 기준 최다 LP 판매 기록이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘미드나잇츠’는 스트리밍 기록도 갈아치울 태세다. 이 앨범은 21∼23일 각종 스트리밍 플랫폼에서 2억 8400만회 스트리밍됐다. 버라이어티는 스위프트의 새 앨범이 올해 주간 단위 최다 스트리밍 앨범인 배드 버니의 ‘운 베라노 신 티’(3억 5655만회)를 넘어설 것으로 예측했다.&lt;br&gt;앞서 ‘미드나잇츠’는 발매 당일 세계 최대 음원 플랫폼 스포티파이에서 하루 동안 가장 많이 스트리밍된 앨범에 올랐고, 애플뮤직과 아마존뮤직에서도 스트리밍 1위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 앨범은 스위프트가 심적인 아픔과 고뇌로 잠을 이루지 못한 순간들을 기억하며 만든 자전적 앨범이다. 현 시대를 대표하는 팝스타로 평가받는 그는 지금까지 ‘그래미 어워즈’에서 11차례 수상했고, ‘빌보드 뮤직 어워즈’와 ‘아메리칸 뮤직 어워즈’에서 각각 29회, 34회 상을 받았다.&lt;br&gt;한편 그와 헤어진 네 살 연하 남자친구이며 로버트 케네디 전 법무장관의 손자인 코너 케네디(28)가 최근 아프가니스탄 국제여단에 자원 입대, 동북부 전선에 전투병으로 참전한 뒤 미국으로 돌아왔다고 인스타그램에 최근 글을 올린 일로도 주목되고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이준석 살 빠졌네” 김웅이 전한 근황 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500011</guid>
      <pubDate>2022-10-26T07:57:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026075531_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354014 --&gt;이준석 전 국민의힘 대표가 경찰이 자신을 무고죄로 검찰에 송치한 이후 열흘째 침묵을 이어가고 있는 가운데 같은 당 김웅 의원이 이 전 대표의 근황을 공개했다.&lt;br&gt;김 의원은 25일 자신의 페이스북에 이 전 대표와 함께 식사하고 있는 모습을 올렸다. 그는 사진에 “살 빠졌네”라는 짧은 글과 ‘국민의힘당대표’, ‘저탄고지의화신’이라는 해시태그도 덧붙였다.&lt;br&gt;김 의원은 전날에도 페이스북에 이 전 대표를 보좌한 김철근 전 대표정무실장이 경찰로부터 불송치(혐의 없음) 결정 통지를 받은 것과 관련, “윤리위는 경찰의 수사 결과도 무시하고 있다”며 “참으로 윤리위의 세상, 윤리위 유니버스”라고 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 국민의힘 중앙윤리위원회는 지난 7월 8일 이 전 대표의 ‘성상납 증거인멸 교사’ 의혹과 관련, 이 전 대표와 김 전 실장을 불러 소명을 들은 뒤 품위 유지 의무 위반을 이유로 각각 당원권 정지 6개월과 2년의 중징계 결정을 내렸다.&lt;br&gt;이 전 대표는 지난 13일 경찰이 자신을 ‘성 접대 의혹’에 대한 무고죄로 검찰에 송치한 이후 열흘 넘게 침묵을 이어가고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광명 아파트서 일가족 3명 숨진 채 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500012</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:04:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/02/10/SSI_20220210134933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1271348 --&gt;경기 광명시 소재 한 아파트에서 어머니와 자녀 2명 등 일가족 3명이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;26일 경기 광명경찰서에 따르면 전날 오후 11시 30분 광명시 소하동 아파트에서 남편인 30대 남성 A씨가 “외출 후 집에 돌아오니 아이가 죽어있다”며 119에 신고했다.&lt;br&gt;경찰이 현장에 도착했을 땐 A씨의 30대 아내 B씨와 10대 아들 2명 등 3명이 숨져있던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 A씨를 상대로 자세한 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “구체적인 내용은 수사중이라 밝힐 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB금융, 9층 규모 종합자산관리센터 열어… 종합·전문적 자산 관리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500013</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:14:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026081119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354016 --&gt;KB금융그룹은 지난달 서울 강남 신사동에 ‘KB 골드앤와이즈 더 퍼스트(KB GOLD&amp;amp;WISE the FIRST)’를 개장했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;KB 골드앤와이즈 더 퍼스트는 지하 2층~지상 7층으로 구성된 9층 규모의 종합자산관리센터다.&lt;br&gt;이곳에서 모델 포트폴리오를 통해 자산 현황을 진단받고 이를 기반으로 다양한 포트폴리오에 투자할 수 있다. 또한 ▲부동산과 같은 다양한 기초자산을 활용한 ‘사모펀드’ ▲상속·증여신탁과 같은 1대 1 개별계약에 기반한 ‘신탁상품’ ▲수익성과 안정성을 동시에 확보한 ‘ELS 변액보험’ 등을 이용할 수 있다. ▲증권 IB(기업금융)와 연계한 ‘Pre-IPO’ ▲벤처캐피탈활용 ‘구조화 상품’ ▲WRAP과 같은 ‘투자일임형 상품’ 등 증권 특화 상품도 이용이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KB 골드앤와이즈 더 퍼스트는 총 15개의 고객상담실과 1400여개의 최신식 대여금고를 갖추고 있으며, 센터 전체 내부 공간은 ‘책과 예술(Book&amp;amp;Art)’이라는 콘셉트로 구성됐다.&lt;br&gt;방문객이 센터에 들어섰을 때 가장 먼저 보이는 2층 높이의 대형 미디어 아트월은 이곳을 대표하는 조형물로, 유명작가들의 예술작품들이 디지털 영상 형태로 구현되며 방문객들을 맞이한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;센터 2층 라운지와 4·5층 로비공간은 ‘북(Book) 큐레이션 라이브러리’로 꾸몄으며, 이용자들은 다양한 테마와 관련한 책들을 이 공간에서 접할 수 있다.&lt;br&gt;또한 김환기 화백과 같은 국내외 예술가들의 작품을 센터 곳곳에 전시해 마치 미술관에 들어와 작품을 관람하는 것처럼 느낄 수 있도록 실내 공간을 구성했다.&lt;br&gt;이 밖에 대형 세미나실, 고객 전용 야외 테라스, 고객 전용 라운지를 갖췄다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동탄2, 호매실 광역교통대책 마련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500014</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:19:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 경기 화성 동탄2신도시와 수원 호매실 광역교통대책을 내놓았다. 광역급행철도(GTX)·전철·트램 등 철도 시설이 준공되기 전까지 급한대로지 광역·전세버스를 확대하는 것이 주요 내용이다. 국토교통부 대도시권광역교통위원회는 화성 동탄2신도시와 호매실지구에 대한 광역교통 특별대책을 26일 발표했다.&lt;br&gt;이들 신도시는 입주가 끝났으나 교통개선대책비 집행률이 50% 미만이고 철도연장이 지연돼 극심한 교통난을 겪고 있는 곳이다. 동탄신도시는 2024년 상반기 GTX-A(삼성∼동탄2), 2027년 말 동탄2신도시 도시철도(트램) 개통 전까지 광역·전세버스를 확대한다.&lt;br&gt;강남역까지 가는 4개 노선에 버스를 9대 추가로 투입하고 강남·판교·잠실·서초역 방면 6개 노선 출퇴근 전세버스의 운행 횟수를 19회 늘린다. 서울역·강남역 방면 광역급행버스 4개 노선은 준공영제로 전환해 안정적으로 유지하기로 했다. 2023∼2024년 사이 2층 전기버스 12대를 도입한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호매실지구는 신분당선 연장선(광교∼호매실) 공사를 2024년 착공하되, 그동안은 서울과 인근 철도역으로 이동할 수 있는 대중교통 수단을 중점적으로 투입한다. 강남역·사당역까지 가는 광역버스 4개 노선에 버스 11대를 추가 투입하고 출퇴근 전세버스 4개 노선의 운행 횟수도 10회 늘린다. 내년 상반기까지 2층 전기버스를 5대 도입, 광교중앙역 방면 시내버스 1대 증차, 수원역 방면 마을버스도 운행한다.&lt;br&gt;정부는 동탄·호매실과 함께 집중관리지구로 지정된 35개 지역에 대한 대책을 차례로 내놓기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] SK하이닉스 3분기 ‘어닝쇼크’…영업이익, 60.3% 하락하며 1조 6556억원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500016</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:24:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/12/SSI_20220812145755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;SK하이닉스가 글로벌 메모리 반도체 불황으로 올해 3분기 ‘어닝쇼크’를 기록했다.&lt;!-- 그림 1329860 --&gt;SK하이닉스는 연결 기준 올해 3분기 영업이익이 1조 6556억원으로 작년 동기 대비 60.3% 감소한 것으로 잠정 집계됐다고 26일 공시했다. 매출은 10조 9829억원으로 작년 동기 대비 7% 감소했다. 순이익은 1조 1027억원으로 66.7% 줄었다.&lt;br&gt;역대 최대 매출을 올렸던 2분기 13조 8110억원과 비교하면 매출은 20.5% 줄었고, 영업이익은 60.5% 감소했다.&lt;br&gt;글로벌 인플레이션 장기화와 미국 등 주요 국가의 금리 인상 등으로 거시경제 환경이 악화하는 가운데 반도체 D램과 낸드 제품 수요가 부진해 판매량과 가격이 모두 하락하며 매출도 크게 감소한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] SK하이닉스 ‘어닝쇼크’… 영업이익 60.3% 급감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500017</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:25:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/29/SSI_20210129103750_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1160466 --&gt;SK하이닉스가 글로벌 메모리 반도체 업황 악화로 올해 3분기 ‘어닝쇼크’(실적 충격)를 기록했다.&lt;br&gt;26일 SK하이닉스는 연결 기준 3분기 영업이익이 1조 6556억원으로 지난해 동기 대비 60.3% 감소한 것으로 잠정 집계됐다고 공시했다.&lt;br&gt;매출은 10조 9829억원으로 지난해 동기 대비 7% 감소했다. 순이익은 1조 1027억원으로 66.7% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역대 최대 매출을 올렸던 2분기(13조 8110억원)와 비교하면 매출은 20.5% 줄었고, 영업이익은 60.5% 감소했다.&lt;br&gt;글로벌 인플레이션(물가상승) 장기화와 각국의 금리 인상 등으로 거시경제 환경이 악화하는 가운데 반도체 D램과 낸드 제품 수요가 부진해 판매량과 가격이 모두 하락한 영향으로 분석된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브 인기 ‘통대창’ 먹방…“먹어보고 싶다” vs “혈관 괜찮나요” [이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500018</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:33:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026082614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354020 --&gt;‘먹방’(먹는 방송)은 유튜브의 인기 장르 중 하나죠. 먹방이 처음 등장했을 때만 해도 삼겹살이나, 매운 라면 등 시중에서 흔히 볼 수 있는 음식을 맛있게 먹는 콘텐츠가 인기였습니다. 그러나 먹방을 하는 유튜버가 늘어나면서 보다 특이하고 이색적이고 자극적인 콘텐츠가 성행입니다. 최근 유튜브 ‘먹방’ 인기 콘텐츠는 ‘통대창’ 먹방입니다. &lt;br&gt;지난 25일 각종 온라인 커뮤니티 등에는 “요즘 유행하는 통대창 먹방”이라는 제목의 글이 공유됐습니다. 글에는 ‘통대창’ 먹방을 하는 여러 유튜버들의 모습이 담겼습니다.&lt;br&gt;통대창 먹방의 핵심은 자르지 않는 것입니다. 대창은 보통 잘라서 구워먹지만, 자르지 않고 통으로 바삭하게 구워먹는 것이 포인트죠.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 유튜브 채널에 ‘통대창 먹방’을 검색하면 관련 영상이 쏟아져 나옵니다. 조회수 100만을 넘긴 영상은 쉽게 찾아볼 수 있고, 900만을 넘어선 영상도 있을 만큼 ‘통대창 먹방’은 인기입니다.&lt;br&gt;네티즌들은 대체로 “먹어보고 싶다”면서도 “건강이 걱정된다”는 반응입니다. ‘통대창 먹방’ 관련 글에는 “안 먹을 거지만 대리만족 된다”, “그냥 잘라먹지”, “보기만 해도 느글거린다”, “혈관 막힐 것 같아”, “소리가 예술이다” 등의 댓글이 달렸습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 대창, 의사들은 안 먹는다?&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;대창은 소의 큰창자로, 곱창보다 겉에 내장지방이 많이 붙어있습니다. 대창을 손질할 때는 소의 큰창자를 뒤집어서 겉에 잇는 소 기름이 안에 들어가도록 하죠.&lt;br&gt;‘기름덩어리’라는 인식 때문에 항간에는 의사들도 절대 안 먹는 음식 중 하나로 대창이 꼽히기도 합니다. 의사들이 운영하는 유튜브 채널 ‘닥터프렌즈’에서도 “의사들은 절대 안 먹는 음식”이라는 주제로 토론하면서 “대창”을 언급했습니다. 내과 전문의 우창윤씨는 영상에서 “대창을 진짜 좋아했다”면서 “그냥 기름덩어리지만 레지던트 때 (교수가) 그만 먹으라고 할 정도로 많이 먹었다”고 회상했습니다. 하지만 지난 1년간 대창을 먹지 않았다고 밝힌 우씨는 “(고지혈증 진단받고) 거의 안 먹는다”고 말했습니다.&lt;!-- 그림 1354021 --&gt;우리가 먹는 대표적인 지방은 포화 지방과 불포화 지방으로 좋은 지방은 불포화 지방, 나쁜 지방은 포화 지방으로 나눌 수 있습니다. 포화 지방은 체내에서 합성이 가능한 동물성 지방으로, 총콜레스테롤과 나쁜 콜레스테롤(LDL)을 증가시키는 특징이 있습니다.&lt;br&gt;대창의 지방은 대부분 동물성 포화지방입니다. 포화 지방을 과다 섭취할 경우 심혈관 질환, 비만, 당뇨병의 주요 원인이 될 수 있습니다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식약처가 정한 포화지방의 하루 섭취권장량은 15g입니다. 그러나 2020년 질병관리청에서 발표한 국민건강영양조사에 따르면 국내 포화지방산 1일 섭취량은 17.04g인 것으로 나타났죠. 고지혈증이 있는 경우 섭취에 유의해야 하고, 혈액순환계 질병이 있는 성인은 섭취를 줄이는 것이 좋습니다.&lt;br&gt;대창을 먹어야 한다면 원재료의 위생을 꼭 신경 써야 합니다. 소와 같은 반추동물의 대장은 소화되지 않은 음식물들이 지나가는 마지막 통로기 때문에 꼼꼼한 세척 과정이 필수입니다.&lt;br&gt;횡성군이 횡성한우 부산물 브랜드인 ‘별우별미’를 활용한 레시피북에 따르면, 신선한 대창을 쌀뜨물에 5~10분 정도 담가두었다가 지방 조직과 기름기를 제거한 후, 소금과 밀가루를 넣고서 세게 비벼 씻는 것이 좋습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“공사 소음에 못 살겠다”… 3차례 방화미수 40대 ‘집행유예’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500019</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:35:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026083528_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354023 --&gt;이웃집 공사 소음에 시달리던 40대가 3차례나 공사 자재에 불을 지르려 한 혐의로 집행유예를 선고받았다.&lt;br&gt;울산지법 제11형사부(부장 박현배)는 현주건조물방화미수 혐의로 기소된 A씨에게 징역 2년에 집행유예 3년과 보호관찰 2년을 선고했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;경남 양산시에 사는 A씨는 2020년 11월 밤에 맞은편 집 마당 화장실 위에 있던 플라스틱과 비닐로 된 공사 자재에 불을 지른 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 배달 기사가 불길을 목격하고 경찰에 신고해 미수에 그쳤다. A씨는 여기에 멈추지 않고 두 차례나 더 몰래 불을 붙였으나 그때마다 이웃이나 경찰관이 발견해 진화했다.&lt;br&gt;A씨는 맞은편 집의 화장실 공사 소음에 화가 나 범행을 저지른 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재판부는 “이웃 주민들 생명과 신체, 재산에 중대한 위험이 발생할 수 있었다는 점에서 죄질이 좋지 않다”며 “다만 범행이 모두 미수에 그쳤고, 피해자가 처벌을 원하지 않는 점을 참작했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아 결혼식 모자이크 논란…강남, 입 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500020</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:43:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026083959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354025 --&gt;방송인 강남이 일명 ‘김연아 결혼식 모자이크 굴욕’에 대해 해명했다.&lt;br&gt;유튜브 채널 ‘동네친구 강나미’에서는 지난 25일 ‘모자이크 논란, 해명하겠습니다’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상 속 강남은 제작진과 긴급 만남을 가졌다. 지난 22일 열린 김연아 고우림 부부의 결혼식에 이상화가 참석 사진이 올라왔는데, 이상화 옆에 있는 남성이 모자이크처리가 됐다. 이에 네티즌들은 이 남자가 강남이라고 추측했고, 온라인상에는 ‘강남 모자이크 굴욕’이라는 글이 공유됏다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진을 만난 강남은 “연락이 너무 많이 온다. 오늘도 미용실 갔는데 다들 인사도 없이 ‘어떻게 된 거예요?’ (라더라) 모든 단체 카톡 내용이 다 그거다. 가만히 있었는데 어떻게 이런 일이 생기냐. 굳이 ‘나 아닌데’ 하는 것도 웃기다”라고 억울해했다.&lt;br&gt;“(모자이크 된) 그 분이 누구냐”는 제작진의 질문에 강남은 “그래서 오늘 불렀다”고 했고, 곧이어 누군가 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사진 속 남성은 알고 보니 이상화의 매니저였다. 강남은 “저랑도 사실 오래됐다. 어이없어서 처음에 얘한테도 전화 안 했다. 너무 많이 연락 와서 전화했더니 ‘형 어떡해요?’ 라더라”라며 웃었다.&lt;br&gt;매니저 역시 “처음엔 이러다 말겠지 했는데 친척들도 연락이 온다”며 “지인들은 다 안다. 딱 봐도 너라더라”라고 밝혔다.&lt;br&gt;강남은 “저도 가려 했는데 일 때문에 못 갔다”고 스케줄 문제로 결혼식도 못 갔다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개콘 나가고 ‘100억 자산가’ 된 개그맨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500021</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:43:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026084406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354026 --&gt;코미디언 황현희가 100억 자산가가 된 과정을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 25일 방송된 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’에서는 황현희가 100억 자산가 투자 전문가로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 황현희는 “일을 안 해도 경제적으로 어렵지 않은 상황이다”라고 말해 모두를 놀라게 만들었다. 황현희는 “개그맨 활동할 때 금액은 준호형도 알고 계실 거다. 개그맨 시절 수입은 아무 일도 안 해도 매달 들어온다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;황현희는 개그맨에서 투자전문가가 된 계기에 대해 “개그맨을 평생 할 줄 알았다. 재능을 인정받았고 평생 먹고 살 줄 알았는데 2014년에 나가라고, 재미가 없다고 하더라”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황현희는 “10년 동안 했던 일이 없어졌다. 6개월 은둔형 외톨이처럼 지냈다. 얼굴 알려져 알바도 못 한다”며 “고민하다 통장을 들여다봤다. 통장에 들어있는 돈은 소유할 수 있다. 일은 소유할 수 없다. 아무리 열심히 살아도 오늘 밤에 술 먹고 실수 한 번 하면 이 방송 없어진다. 그게 현실이다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “2년 동안 투자 안하고 공부만 했다. 대학원에 진학했다. 개론부터 배우기 시작했다. 미시, 거시부터 통계학. 공부하다 투자를 시작했다. 용인 아파트를 분양 받고 성동구 갭 투자하고”라면서 “지금은 상상이 안 가실 텐데 그 때 당시 가능했다. 2년간 시간을 쓰고 확신이 있었다”고 투자방법을 설명했다.&lt;br&gt;이에 김준호는 “사실 난 너 꽁트하는 것 같다. 돈 없지? 너 뻥치고 다니는 거지?”라며 의심했고 황현희는 “이래서 내가 예능 안 한다고 했다. 듣지를 않는다 인간들이”라고 웃으며 분노했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>