<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-09-25T00:11:14.079Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>러시아, 유로2024에도 못나간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500146</guid>
      <pubDate>2022-09-21T15:49:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921154900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;우크라이나를 침공한 러시아가 유럽축구연맹(UEFA) 2024년 선수권대회(유로2024)에 못나간다.&lt;!-- 그림 1341976 --&gt;UEFA는 20일(현지시간) 크로아티아 흐바르에서 집행위원회를 열어 유로2024 예선 관련 내용을 논의하며 “러시아를 이번 예선 조 추첨에 포함하지 않기로 했다”고 밝혔다. 이에 따라 러시아는 2024년 6∼7월 독일에서 열릴 예정인 유로2024 본선에 나설 수 없게 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;UEFA는 “모든 러시아 팀은 지난 2월 28일 UEFA 집행위원회 결정에 따라 현재 출전이 중단된 상태이며, 이는 7월 국제스포츠중재재판소(CAS)에서도 재확인됐다”고 설명했다. 우크라이나 침공 이후 UEFA는 국제축구연맹(FIFA)과 함께 러시아 대표팀과 각 클럽의 국제대회 출전을 금지했다.&lt;br&gt;이에 따라 러시아는 카타르월드컵 유럽 예선 플레이오프를 치르지 못해 본선길이 막히는 등 국제 축구무대에서 퇴출당했고, 이는 유로 2024까지 이어지게 됐다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;유럽 최고의 축구 클럽을 가리는 유로2024 본선에는 24개 팀이 참가한다. 예선은 2023년 3∼11월 이어지는데, UEFA 55개 회원국 중 개최국으로 자동 출전이 확정된 독일과 출전이 금지된 러시아를 제외한 53개국이 23장의 본선행 티켓을 걸고 경쟁한다.&lt;br&gt;이들은 다음 달 조 추첨을 통해 10개 조로 나뉘어 경기하고, 각 조 1∼2위가 본선에 직행한다. 나머지 3개 본선 진출국은 플레이오프를 통해 결정된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주FC, 강등 1년 만에 K리그1 복귀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220921500233</guid>
      <pubDate>2022-09-21T21:09:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프로축구 광주FC가 K리그2 우승을 확정하고 강등 1년 만에 K리그1(1부 리그)로 복귀한다.&lt;br&gt;광주는 FC안양이 21일 홈인 안양종합운동장에서 펼쳐진 하나원큐 K리그2 2022 28라운드 순연 경기에서 대전하나시티즌에 0-1로 지면서 잔여 경기 결과와 상관없이 1위를 확정했다.&lt;br&gt;이날 대전에 패배한 2위 안양(승점 63·17승12무7패)은 남은 네 경기를 모두 이겨도 승점 75로 광주(승점 78·23승9무4패)를 따라잡을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이로써 리그 우승팀 광주는 승강 플레이오프(PO) 없이 바로 승격 자격을 얻어 강등 1년 만에 1부 리그로 돌아가게 됐다. 지난 시즌 10승7무21패(승점 37)로 K리그1 12개 팀 가운데 최하위에 머무른 광주는 올 시즌에는 2부 리그에서 경쟁했다. 지난 4월 1위에 오른 광주는 줄곧 선두를 질주했고, 결국 1부 승격에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9연패 KIA ‘가을 야구’ 간당간당</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922022017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922022017</guid>
      <pubDate>2022-09-21T22:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프로야구 KIA 타이거즈가 9연패의 수렁에 빠져 ‘가을 야구’ 진출 마지노선인 5위에서 6위로 추락할 위기에 몰렸다.&lt;br&gt;KIA는 21일 광주 기아챔피언스필드에서 LG 트윈스와 벌인 2022 KBO리그 홈 경기에서 2-11로 완패했다. 수차례 만들어 낸 득점권 찬스를 제대로 살리지 못했던 KIA는 9연패에 빠지며 이날 두산 베어스를 꺾은 6위 NC 다이노스에 턱 밑까지 추격을 허용했다. 22~24일 사흘 동안 벌어지는 NC와의 3연전 맞대결에서 5위 수성 여부가 결정되는 최악의 시나리오를 자초한 것이다.&lt;br&gt;반면 LG는 한 번만 더 이기면 한국시리즈 우승을 차지했던 1994년 이래 28년 만에 한 시즌 80승 고지를 밟게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 KIA는 1회 2사 2, 3루와 5회 2사 3루 등 득점권 기회가 있었지만 살리지 못했다. 반면 LG는 KIA의 실책을 놓치지 않고 점수를 냈고, 오지환이 득점권 찬스에서 맹타를 휘둘렀다. LG는 3회 2사 이후 KIA 3루수 김도영의 실책을 틈타 선취점을 올렸고, 오지환의 2타점 3루타까지 터지면서 3-0으로 달아났다. 오지환은 5회 2사 2루에서 투런 홈런까지 때렸다. 시즌 25호 아치를 그린 오지환은 호세 피렐라(삼성 라이온즈)와 함께 홈런 공동 2위에 올라섰다. LG는 7회 타자 일순하며 4점을 보태 완벽히 승기를 잡았다.&lt;br&gt;NC는 지명타자 양의지의 2안타 2타점, 대타 이명기의 2타점 적시타를 앞세워 9위 두산에 5-1 승리했다. 이로써 6위 NC는 KIA와의 격차를 0.5게임 차로 줄였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전날까지 8위였던 롯데 자이언츠는 선발 이인복의 역투와 전준우의 대타 스리런 홈런을 앞세워 9-0으로 승리, 이틀 연속 한화 이글스를 잡아내고 KIA와의 승차를 2게임 차로 줄였다. 롯데는 또 삼성 라이온즈가 키움 히어로즈에 지면서 승률 0.001 차 7위로 올라갔다. 롯데의 승률은 0.458, 삼성은 0.457이다.&lt;br&gt;한화는 신인 문동주가 104일 만에 1군에 복귀해 선발로 나서 5이닝 4피안타 1볼넷 8탈삼진 1실점으로 한 경기 개인 최다 이닝과 투구 수(76구), 탈삼진을 기록했다. 하지만 타선의 지원을 받지 못해 시즌 2패째를 떠안았다. 롯데 선발 이인복은 6이닝 동안 4피안타 5탈삼진 무실점 투구로 시즌 9승(9패) 했다.&lt;br&gt;삼성은 이날 고척 원정에서 3위 키움에 3회까지 0-5로 끌려갔지만, 4회와 5회 각각 1점씩 내고, 7회 이원석의 투런 홈런으로 4-5까지 추격했다. 하지만 9회 키움 구원 김재웅에게 막혀 역전에 실패했다. 인천에서는 4위 KT 위즈가 선두 SSG 랜더스에 4-3 역전승을 거뒀다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘US오픈 챔피언’ 라두카누, 코리아오픈 1회전 가볍게 통과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922022016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922022016</guid>
      <pubDate>2022-09-21T22:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921234142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342165 --&gt;지난해 US오픈 여자단식 챔피언 에마 라두카누(20·영국)가 여자프로테니스(WTA) 투어 코리아오픈 1회전을 가볍게 통과했다.&lt;br&gt;라두카누는 21일 서울 송파구 올림픽공원 테니스코트에서 열린 대회 단식 32강전에서 우치지마 모유카(일본)를 2-0(6-2 6-4)으로 제압하고 16강에 올랐다. 라두카누는 린다 프루비르토바(체코)를 2-0으로 꺾은 야니나 위크마이어(벨기에)와 8강을 다툰다.&lt;br&gt;라두카누는 지난해 US오픈에 세계랭킹 150위로 출전해 깜짝 우승하며 한때 세계 10위까지 올랐던 선수다. 당시 예선으로 시작해 챔피언까지 일궈 낸 유일한 선수, 메이저대회 최소 출전(2차례) 우승한 선수로 이름을 남겼다. 그러나 라두카누는 올 US오픈에서 1회전 탈락하는 등 이후 투어 대회에서 별다른 성적을 내지 못해 세계랭킹이 다시 77위까지 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 17일 한국에 도착한 라두카누는 이번 대회 랭킹에 따라 부여하는 시드도 한참 처진 6번을 받았다. 그러나 그는 당시 기자회견에서 “다시 우승하고 싶은 마음이 간절하다”며 생애 두 번째 투어 우승에 대한 욕심을 숨기지 않았다.&lt;br&gt;열망은 경기에 고스란히 반영됐다. 라두카누는 이날 2세트 게임 5-0으로 앞서다가 연달아 4게임을 내주고, 이어진 자신의 서브 게임에서도 30-40 브레이크 위기까지 몰렸지만 듀스 끝에 서브 게임을 지켜내 1시간 19분 만에 16강 진출을 확정했다. 경기 후 인터뷰에서 라두카누는 “전체적으로 어려운 경기였다. 특히 2세트 게임 5-0에서 잠시 흔들렸는데, 경기를 잘 끝낼 수 있어서 좋았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국 선수로는 유일하게 단식 2회전에 진출했던 한나래(30·부천시청)는 세계 24위의 2번 시드 에카테리나 알렉산드로바(러시아)에게 0-2(1-6 3-6)로 져 탈락했다. 이로써 이번 대회에 출전한 한국 선수는 복식의 한나래·장수정(대구시청) 조만 남았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코리안 브라더스 프레지던츠컵 첫날 전원 출격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500042</guid>
      <pubDate>2022-09-22T10:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/07/SSI_20220907104834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337721 --&gt;‘별들의 전쟁’ 프레지던츠컵 첫날 한국 선수 4명이 모두 출전해, 인터내셔널팀의 선봉에 선다. 특히 ‘코리안 브라더스’의 맏형인 이경훈과 김주형은 함께 짝을 이뤄 경기를 치러 눈길을 끈다.&lt;br&gt;23일(한국시간)부터 나흘간 미국 노스캐롤라이나주 샬럿의 퀘일 할로 클럽(파71·7521야드)에서 열리는 프레지던츠컵에서 인터내셔널팀 단장을 맡은 트레버 이멀먼(남아공)은 첫날 포볼(2인 1조로 팀을 이뤄 각자의 공으로 경기해 더 좋은 성적을 그 팀의 해당 홀 점수로 삼는 방식) 출전 선수 조합을 확정했다. 인터내셔널팀은 애덤 스콧(호주)과 마쓰야마 히데키(일본)로 구성된 1조가 미국의 패트릭 캔틀레이, 잰더 쇼플리 조를 상대한다.&lt;br&gt;임성재와 코리 코너스(캐나다)는 2조로 조던 스피스, 저스틴 토머스와 대결을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이경훈과 김주형 조는 캐머런 영, 콜린 모리카와와 3조에서 격돌한다. 4조는 미국에서 세계 랭킹 1위 스코티 셰플러와 샘 번스 조합을 내놨고, 인터내셔널 팀은 김시우와 캠 데이비스 조로 맞선다.&lt;br&gt;마지막 경기인 5조는 인터내셔널 팀의 테일러 펜드리스(캐나다), 미토 페레이라(칠레) 조가 미국의 토니 피나우, 맥스 호마와 경기를 치른다.&lt;!-- 그림 1341522 --&gt;첫날 출전하지 않는 선수는 미국에서 빌리 호셜과 케빈 키스너, 인터내셔널 팀에서는 세바스티안 무뇨스(콜롬비아)와 크리스티안 베자위덴하우트(남아공)다. 1조인 스콧-마쓰야마 조와 캔틀레이-쇼플리 조의 경기가 한국시간으로 23일 오전 2시 5분에 시작하고, 이후 12분 간격을 두고 다음 조 경기가 이어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대회 이틀째인 24일에는 포섬 방식(같은 팀 2명이 공 하나를 번갈아 치는 포섬 방식)으로 5개 경기가 열린다. 또 25일에는 포볼과 포섬 경기가 4개씩 오전, 오후로 진행되고 대회 마지막 날인 26일에는 12명의 선수가 매치플레이 방식으로 경기를 한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나를 기회로 성공이 보인다 …‘비욘드 코로나 뉴비즈니스 생존전략’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500136</guid>
      <pubDate>2022-09-22T15:47:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922154414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342358 --&gt;코로나19는 우리 사회와 경제와 산업 곳곳에 깊은 상흔을 남겼다. 특히 코로나19가 창궐한 지난 2년여 동안 소비자들 행동의 변화를 대수롭지 않게 여기다면 사업자로서는 돌이킬 수 없는 손실을 보게 될 것이라는 전망이 나온다. 이런 상황에서 세계 15개국의 정부와 민간에서 코로나19를 어떻게 극복하고 새로운 사업 기회로 승화시켰는지 분석한 책이 나와 주목된다.&lt;br&gt;일본의 글로벌 마케팅 분석가 하라다 요헤이와 고이와이 요시오의 공저 ‘비욘드 코로나 뉴비즈니스 생존 전략’(동아엠앤비)는 이처럼 코로나 대유행이라는 위기를 기회를 전환한 69가지 사례를 담았다. 서울신문 김승훈 기자가 번역한 이 책은 코로나19를 계기로 가족이나 친구와 보내거나 무언가를 함께 만들거나 기르는 시간이야말로 사치라고 여기게 된 사고방식, 그리고 사치의 개념이 고액 상품이나 서비스에서 시간이나 개인 맞춤형으로 옮겨간 상황 등을 예리하게 포착해냈다.&lt;br&gt;예컨대 새로운 온라인 미팅 서비스의 사례로 ‘힌지’, ‘쿼런틴챗’, ‘다이얼업’ 등이 소개됐다. 영국의 데이트 앱 ‘힌지’(Hinge)는 앱 등록자의 프로필을 보고 호기심이 가는 사람에게 메시지를 보내 서로 동의하면 페이스타임이나 줌, 스카이프, 구글 미트 등의 화상 통화로 ‘동영상 데이트’를 즐길 수 있다. 독신자용인 ‘쿼런틴 챗’은 문득 다른 사람과 이야기하고 싶을 때 전 세계의 누군가와 랜덤으로 연결해 주는 서비스다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보이스 채팅 전용 앱 ‘다이얼업’은 웹사이트에 자신의 전화번호 등록하고 스마트폰에 내려받으면 랜덤으로 대화 상대를 찾아주고, 음성통화로 누군가와 연결된다. 통화는 앱을 통한 인터넷 전화를 통해 무료로 즐길 수 있다.&lt;br&gt;이탈리아에서는 ‘비잉’(Beeing)이라는 업체가 집에서 양봉을 할 수 있는 신제품 ‘비박스’(B-box)를 발표하기도 했다. 맨션 베란다에서 꿀벌을 기를 수 있는 벌통 상자로, 벌통에 충분한 양의 꿀을 남기고 여분의 꿀만 추출할 수 있도록 설계됐다. 벌통 측면은 유리로 돼 있어 아이들이 꿀벌 생태를 관찰할 수도 있다. 독자적 디자인을 적용해 이용자는 벌에 쏘이지 않고 꿀을 채취할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자들은 변화를 거부하고 코로나19라는 폭풍이 지나가기만을 기다리는 사람들에게 코로나 이전의 시대는 돌아오지 않는다고 경고한다. 코로나19가 종식돼도 변이 코로나를 비롯한 새로운 전염병이 다시 찾아올 수 있다는 우려는 불식되지 않을 것이다. 성공의 기회를 엿볼 수 있는 이 책은 코로나 이후 시대에도 길라잡이가 될 것으로 기대된다. 296쪽. 1만 7800원.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오타와의 가을을 화려하게 수놓은 ‘2022 K-POP 커버댄스 페스티벌 in 캐나다’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500175</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:37:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922173318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342399 --&gt;지난 18일(현지시간) 오후 7시 캐나다 수도 오타와에 위치한 ‘메르디앙 씨어터 앳 센터포인트’에서 ‘케이팝(K-POP) 커버댄스 페스티벌 in 캐나다’가 뜨거운 열기 속에 개최됐다.&lt;br&gt;주캐나다 한국문화원(원장 이성은)과 서울신문이 주최하고, 서울특별시, 서울관광재단, 한국연예제작자협회, 한국음반산업협회, 올케이팝, 펜타클, 뉴에라가 후원하는 본 행사는 전 세계 케이팝 커버댄서들이 수준 높은 춤 실력을 선보이며 그 열기를 이어가고 있다.&lt;br&gt;이날 수도 오타와와 가까운 토론토는 물론, 밴쿠버, 몬트리올, 캘거리 등 캐나다 전역에서 모인 케이팝 커버댄서들이 수준 높은 커버댄스 실력을 선보였다. 아울러 오타와에 케이팝 인기 아이돌 피원하모니가 특별심사위원으로 참석한다는 소식에 인근 국가에서 국경을 넘어 찾아온 팬들도 많았다.&lt;!-- 그림 1342401 --&gt;한성원 주캐나다 총영사는 축사에서 코로나 팬데믹 이후, 오프라인으로 처음 크게 열리는 의미있는 행사임을 강조하며 “케이팝으로 우리는 누구나 친구가 될 수 있고, 서로의 이야기를 들려줄 수 있는 등 문화적 공감대를 형성해가고 있다. 케이팝과 한국 문화에 대한 사랑과 열정을 보여주는 팬 여러분들께 감사드린다.”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;열기 가득한 무대 끝에 올해 초 데뷔때 부터 바로 전세계를 강타하고 있는 인기 여성 아이돌 그룹 ‘엔믹스’의 O.O(오오)를 완벽하게 커버한 혼성 7인조 ‘알피엠 댄스 크루’가 캐나다 우승을 차지했다.&lt;!-- 그림 1342404 --&gt;대열이 흐트러지지 않도록 유지하며 경쾌하고 강한 비트에 맞춰 난이도 높은 안무를 절도있게 소화해낸 팀이라는 극찬을 받은 알피엠 댄스 크루는 코로나 기간 중에도 끊임없이 연습하며 실력을 갈고 닦았다. 리더 미케일라 타이(27·여)는 “멤버들간의 키 차이가 커서 연습때 마다 걱정이 컸지만 함께 고민하고 끊임없이 연습을 한 결과 글로벌한 무대에서 캐나다를 대표하게 돼 영광이고, 캐나다 댄서들의 힘을 빨리 보여 드리고 싶다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;이성은 주캐나다 한국문화원 원장은 “아이돌 그룹 피원하모니와 함께 해 그 어느 때보다 더욱 열기가 넘치는 현장이었다. 함께 떼창하고 관객 전원이 스탠딩으로 춤추며 공연을 즐긴 진정한 축제의 장이 펼쳐졌다”고 소감을 말했다. 또 “코로나 이후 우승팀의 한국방문 기회가 생기고 캐나다 내 한류확산으로 인해 참가한 모든팀들의 향상된 실력을 확인할 수 있는 자리였다“며 ”우승하지는 못했지만 열심히 노력한 팀들에게 박수를 보낸다“고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1342410 --&gt;올해로 12회째를 맞은 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌’은 세계 최초이자 세계 최대의 케이팝 온·오프라인 한류 팬 소통 프로그램이다. 각국 우승팀은 오는 10월 서울에서 열리는 월드 파이널 최종 결선에 초청된다. 본 페스티벌은 서울특별시, 한국연예제작자협회, 한국음악실연자연합회, 서울관광재단, 뉴에라, 올케이팝, 펜타클이 후원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 토론토 소재 로얄온타리오박물관의 대표 인기 프로그램 중 하나인 ‘롬 애프터 다크‘가 코로나로 인해 지난 2년간 중단됐으나, 일상 회복에 따라 다시 시작하는 첫 관문을 케이팝 아이돌 최초 공연을 필두로 케이팝 커버댄스, 팬 토크 등 한국문화원과 함께 한국문화 특집으로 진행해 캐나다 현지 팬들의 마음을 강하게 사로잡았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 누비는 손열음의 건반… 그 안엔 깊고 넓은 독서가 있다[김언호의 서재탐험]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923015001</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922222234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342532 --&gt;●중2 때 홍명희의 ‘임꺽정’을 읽고&lt;br&gt;피아니스트 손열음. 그의 독서력이 그의 음악을 심화시킨다. 그의 빛깔로 해석해 낸다. 세계를 무대로 삼아 전문연주자로 활동하고 있는 피아니스트 손열음. 사방이 산으로 둘러싸인 강원도의 작은 도시 원주에서 태어났다. 그에게 책과 독서는 그의 음악을 성장시키는 근원 같은 것이었다.&lt;br&gt;“우리 아파트 상가에 있던 ‘글방터’라는 작은 책방이 좋았습니다. 초등학교 시절 저는 그 책방에 살다시피 했습니다. 글방터에 비치돼 있는 어린이·청소년 책들을 거의 다 읽었습니다. 친절한 사장님 내외분은 글방터에 없는 책들은 서울로 주문해 주셨습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어릴 때부터 책이, 책의 세계가 그렇게 좋았다.&lt;br&gt;“초등학교 4학년 때 알퐁스 도데의 ‘별’을 읽고, 문학이란 게 이렇게 좋은 것이구나 했습니다. 충격을 받았습니다. 중학교 2학년이었나, 홍명희의 ‘임꺽정’을 읽었는데 엄청 강렬했어요. 우리 언어가 이렇게 아름답구나 했습니다. 두 번이나 읽었어요.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;손열음의 독서는 넓고 깊다. 책을 읽으면 읽을수록 영역은 넓어졌고, 의미는 더 깊어지는 것이었다.&lt;br&gt;“많은 사람이 다 그렇겠지만, 저도 어렸을 적에 헤르만 헤세를 좋아했습니다. ‘데미안’을 재미있게 읽었습니다. ‘유리알 유희’를 펼쳤다가 설명하기 힘든 묘한 감정을 억제하지 못해 책을 덮었습니다. 한참 뒤에야 마저 읽었습니다. 중3 때 어머니가 권한 릴케와 마르틴 부버를 읽었습니다.”&lt;br&gt;그는 문학뿐 아니라 역사가 좋았다. 역사는 신비로웠다.&lt;br&gt;“초등학교 5학년 때 어머니가 생일 선물로 ‘국사대사전’이란 엄청 큰 책을 사 주셔서, 설레는 마음으로 ‘ㄱ’부터 순서대로 다 읽었습니다. 황현 선생의 ‘매천야록’ 같은 책도 특유의 시대정신 때문에 재미있게 읽었지만, 슈테판 츠바이크의 ‘어제의 세계’도 좋아했습니다. 라벨, 스트라빈스키, 거슈윈, 쇤베르크, 슈트라우스 등 개성 있는 사조를 창출해 내는 음악 예술가들이 등장하는 근현대사, 인류문화사에서 그 개개인이 빛을 발하는 시대이기에, 음악을 하는 저로서는 당연히 관심을 가질 수밖에 없습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국의 피아니스트 손열음은 그를 존재하게 하는 우리 근현대사의 문학가를 당연히 탐독한다. 홍명희의 ‘임꺽정’뿐 아니라 채만식의 ‘탁류’를 읽었다. 김유정·이광수를 읽었다. 박경리의 큰 소설 ‘토지’를 가슴 졸이면서 읽었다. “문학엔 경계가 없지요. 중국현대사에 우뚝 서는 루쉰도 좋아합니다.”&lt;br&gt;●토마스 만 음악소설 ‘파우스트 박사’&lt;br&gt;우리에게 ‘마의 산’으로 널리 알려진 토마스 만은 ‘파우스트 박사’라는 불멸의 음악 소설을 써냈다.&lt;br&gt;“베토벤 피아노 소나타 32번을 서술한 대목을 처음 읽었을 때는 정말 입을 다물 수가 없었습니다. 음악철학가 아도르노의 자문을 받았다는 이야기를 책을 다 읽은 후에야 알았지만, 그것을 감안하더라도 제가 지금까지 읽은, 음악을 글로 표현한 작품 중에서 가장 감명 깊게 읽은 것을 꼽으라면 토마스 만의 ‘파우스트 박사’라고 말하겠습니다.”&lt;br&gt;수많은 철학자·사상가·문학가들이 그의 독서목록에 들어 있다. 니체, 사르트르, 한나 아렌트, 아도르노, 토마스 아퀴나스가 그들이다. 괴테, 프루스트, 마르그리트 뒤라스, 슈무엘 아그논 같은 문학가들이다. 독일음악은 기본적으로 철학과 종교에 맞닿아 있다.&lt;br&gt;“‘신약성경’의 네 복음서를 정말 좋아합니다. 문학과 철학을 좋아하지만, 저는 다소 종교적인 것 같아요.”&lt;!-- 그림 1342535 --&gt;●그를 키워 낸 이강숙의 음악철학&lt;br&gt;손열음은 ‘순 국산’이었다. 한국에서 공부해 세계에 서는 피아니스트가 됐다. 지금은 더 많은 ‘국산 연주자’가 탄생하고 있지만, 손열음은 서울도 아닌 저 원주에서 공부해 국제무대에 당당히 서고 있다. 이런 손열음의 뒤에는 이강숙이라는 걸출한 음악교육가가 있었다.&lt;br&gt;2015년 손열음이 써낸 음악에세이 ‘하노버에서 온 음악 편지’에 한예종 이강숙 총장이 ‘축하의 글’을 붙였다.&lt;br&gt;“손열음은 한국예술종합학교 김대진 교수에게서 배웠다. 순 국산이 국제콩쿠르에서 1등을 했다는 소식을 듣고 나는 울었다. 손열음을 불러서 이런저런 이야기를 나누다가 어머니를 뵙고 싶다고 했다. ‘어떻게 아이를 키우셨길래 저를 이렇게 기쁘게 하십니까’라고 물었던 기억도 난다.”&lt;br&gt;지금은 고인이 된 이강숙 총장은 이 기쁜 마음을 간직하기 위해, 우리 예술교육의 장래를 위해, 손열음을 주인공으로 하는 장편소설 ‘피아니스트의 탄생’을 썼다.&lt;br&gt;저 1980년대부터 나는 이강숙 선생을 만났고, 한예종을 준비하는 이야기와 자신의 음악교육철학을 들었다. 그때 나는 세계가 연주·연구하는 우리 음악가 윤이상의 음악이 왜 자기 조국에서는 연주도 안 되고 연구도 안 되느냐면서 베를린으로 갔다. 선생을 뵙고 선생의 음반을 펴내려 했다. 그때 한 신문사는 선생의 귀국음악회를 준비하고 있었다. 당국의 불허로 음반도 음악회도 성사되지 못했지만, 나는 이강숙 선생과 함께 음악회에 즈음한 ‘윤이상 귀국’을 의논하기도 했다.&lt;br&gt;이강숙은 손열음에게 ‘영웅’이다. 그의 예술영혼에 언제나 살아 있다. 그와의 만남은 일생일대의 사건이었다.&lt;br&gt;“선생님은 우리 모두를 등에 짊어지고 견인해 주신 프로메테우스 같은 영웅에 비견해야 할 것 같아요. 어렸을 적 매일매일 역사책을 붙들고 다니던 때는 잘 몰랐는데, 때때로 세상은 한 사람에 의해 완전히 바뀌어 버린다는 것, 그분이 안 계셨더라면 오늘날 대한민국의 문화계는, 그리고 나는 어떻게 됐을까를 생각하게 됩니다.”&lt;br&gt;세계를 누비는 피아니스트의 뒤에는 역시 어머니가 있었다. 고등학교 국어 교사였던 어머니의 ‘가르치는 일’을 무엇보다 자랑스러워했던 딸 손열음을 사랑과 이성으로 키워 낸 최현숙 선생이다.&lt;br&gt;“어릴 적 열음이가 하는 일은 딱 두 가지, 책 읽기와 피아노 치기였습니다.”&lt;br&gt;손열음도 말했다. “원주에서 레슨을 받으러 서울로 다니는 차 안에서도 책 없이는 살 수 없었다”고. 그런 독서의 덕택이었을까. 그는 빼어난 글쓰기의 ‘작가’가 됐다. “어린 시절 제가 책에서 받은 선물들을 돌려드릴 마음으로 설렌다”고 ‘음악 편지’ 머리말에 쓰고 있다. 손열음은 참 의미 깊은 이야기도 한다.&lt;br&gt;“제가 서울에서 태어나고 자랐으면 음악을 하지 않았을지도 모르겠습니다. 서울처럼 경쟁적인 대도시, 뭐라도 빨리빨리 해야 하는 속도의 사회에서 음악이 과연 가능할까. 제가 어렸을 때 책을 덜 읽었다면 30분, 40분 소요되는 클래식을 해낼 수 있을까 하는 생각도 합니다.”&lt;br&gt;●평창대관령음악제의 젊은 감독&lt;br&gt;2018년 32세의 젊은 피아니스트 손열음이 정명화·정경화 자매가 이끌던 평창대관령음악제의 예술감독을 이어받는다. 그의 고향 강원도가 그를 선택했다. 평창대관령음악제는 손열음의 젊은 예술정신으로 새로워지고 있다.&lt;br&gt;“원주와 강원도는 저의 근원입니다. 고향의 산과 들, 나무와 숲과 꽃이 저의 가슴에 있습니다. 아름다운 고향을 위해 일할 수 있어 저는 행복합니다.”&lt;br&gt;어린 시절 방학 때마다 강릉 외삼촌 댁에 놀러 갈 적에 넘어야 했던 그 대관령이었다. 그는 이 평창대관령음악제를 ‘세계 속의 음악제’로 만들고 싶다. 고향의 산하에서, 고향의 숲에서 펼쳐지는 음악제를 위해 헌신하는 손열음이 아름답다.&lt;br&gt;“평창대관령을 스위스의 베르비에 페스티벌, 루체른 페스티벌 같은 세계적인 페스티벌로 발전시키고 싶어요. 꿈은 그렇게 꿔야지요. 제가 해외 연주를 가면 평창대관령음악제에 와 보고 싶다는 음악 팬들이 많이 늘었다는 걸 알게 돼요.”&lt;br&gt;2021년 평창대관령음악제에서는 윤이상이 연주됐다. 우리 작곡가들의 작품이 더 많이 연주돼야 할 것이다. 우리 연주자들이 더 참여해야 할 것이다.&lt;br&gt;“당연합니다. 윤이상 선생의 곡은 편성이 큰 곡이기 때문에 악기 편성이 쉽지 않지만, 그래도 우리 작곡가들의 작품이 많이 연주되는 평창대관령음악제가 돼야 합니다. 새로운 프로그램을 시도해 보려 합니다.”&lt;br&gt;평창대관령음악제를 세계에 내놓으려면 내실 있는 프로그램으로 지속돼야 한다. 연륜과 역사가 중요하다.&lt;br&gt;“평창대관령은 음악제를 하기 위한 지형적 조건이 참 좋다고 생각됩니다. 산하가 아름답고, 기본적으로 조용합니다.”&lt;br&gt;1년에 세계 무대에서 50여회 연주하는 젊은 피아니스트 손열음. ‘논어’를 읽으면서 세계의 음악인들과 호흡을 맞춘다. 열려 있는 클래식 피아니스트. 그는 이미 인기 있는 대중적 스타가 됐다. 그러나 그는 자신의 길을 걷겠다고 한다.&lt;br&gt;피아니스트 손열음은 강단에 서기보다는 연주자로 남고 싶어 한다.&lt;br&gt;“아르헨티나의 피아니스트 마르타 아르헤리치는 1941년생이지만 지금도 힘찬 연주를 해내고 있습니다. 20세기의 남성 연주자 아르투르 루빈스타인, 스뱌토슬라프 리흐테르도 80~90대까지 연주했지요. 저는 시간의 흐름에 따라 더 깊어지고 더 다양해지는 연주자로 오래오래 남고 싶어요.”&lt;br&gt;나는 학창 시절부터 책방을 드나들었다. 지인들과 함께 ‘숲속의 책 읽는 마을’의 건설을 모색하고 있다. 1995년부터 북녘땅이 건너다보이는 파주의 통일동산에 예술마을 헤이리를 건설하는 일에 나섰다. 그 한가운데에 책의 집, 책을 위해 존재하는 ‘북하우스’를 지어 개관했다. 책방이 그 중심공간이고, 전시와 공연이 함께 펼쳐진다.&lt;br&gt;나는 헤이리의 북하우스 프로그램에 이어 숲과 산악의 땅 강원도를 주목하고 있다. 평창과 대관령의 고원지대 숲속 어딘가에 책방을 개설한다면, 이 책방을 평창대관령음악제와 연계한다면 어떨까. 이름하여 ‘손열음 책방’이다! 숲속에서 들려오는 책 읽는 소리, 깊은 밤 적막강산의 책방을 밝히는 달빛과 별빛. 작은 음악회와 시 낭독회가 열린다. 작은 미술 전시도 펼칠 수 있을 것이다.&lt;br&gt;“너무 좋아요. 저도 그런 거 하고 싶어요.”&lt;br&gt;책과 음악이 하나 되는 작은 책방, 도시문명에 지친 우리들의 영혼을 위무하는 힐링공간이 되기에 충분할 것이다. 나는 저 숲으로 울창한 강원도의 고원지대에 ‘손열음 책방’을 친구들과 손잡고 개설해 보고 싶다. 인문예술의 장르와 공간의 확장운동이다.&lt;br&gt;“생각만 해도 신명나는 일입니다. 우리 함께해 봐요.”&lt;br&gt;한길사·한길책박물관 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금 더 행복해지고 싶은가요? 낯선 이에게 말을 걸어보세요~</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923017004</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:44:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922220718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;현재 지인도 한때는 모두 낯선 이&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;우연한 대화가 오늘 인연 이어줘&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;인간 친화력 타고나 인류가 발전&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;복지 갖춘 유럽 타인 친화력 낮아&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;고독감 크고 사회문제로 이어져&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;사회 신뢰 구멍 생겨 두려운 시대&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;낯선 이와 대화는 행복·건강 증진&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342513 --&gt;낯선 이가 도움이 필요할 때 도와줘야 할지 말지 고민해 본 적이 있을 것이다. 도움을 주고 나면 상대방이 고마워할 것을 알면서도 혹시나 말 걸면 상대방이 불편해하지 않을까, 괜히 나섰다가 나한테 피해가 생기지 않을까 싶어 휙 지나가는 게 편할 때도 있다. 여기에 코로나19는 우리 사회에 ‘비대면’이란 단어를 유행하게 했다. 사람 사이에 거리를 두는 것은 팬데믹 시대에 더더욱 예의 바른 일이 됐다. 비대면과 함께 고독, 소외 같은 단어도 유행했다.&lt;br&gt;무관심이 당연해진 시대에 저널리스트인 조 코헤인은 ‘낯선 사람에게 말을 걸면’을 통해 낯선 사람과의 상호작용에 어떤 이점이 있는지를 저술했다. ‘낯선 사람의 힘’(The Power of Strangers)이란 직관적인 원래 제목처럼 저자가 직접 낯선 사람에게 말을 걸어 어떤 효과가 나타났는지와 과학적인 근거 등을 통해 낯선 사람과 다정하게 지내는 것의 의미를 점검한 것이다.&lt;br&gt;지난 몇 년간 연구자들은 낯선 이와 대화를 나누면 더 행복해지고, 정신적으로 건강해진다는 사실을 밝혀냈다. 그럼에도 선뜻 대화를 하지 못하는 이유는 낯선 이와 상호작용이 잘되지 않으리라고 예상하는 두려움 때문이다. 상대방이 나와 같은 인간임을 알면서도 말을 나누기 전까지는 마치 사물처럼 여기고 괜한 두려움을 갖게 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게다가 복잡한 현대사회에서는 미국의 사회학자 어빙 고프먼이 표현한 ‘예의 바른 무관심’이 하나의 미덕처럼 자리잡았다. 낯선 사람은 위험하다는 메시지도 널리 퍼져 있어 사람들의 신뢰 능력도 손상됐다.&lt;br&gt;저자는 “낯선 이에게 말을 걸면 모든 사람이 공유할 만한 의미 있는 것을 적어도 하나는 가지고 있음을 알게 된다”고 말한다. 대화의 소재만 찾아내면 이야기는 쉽게 이어지고, 그 과정에서 뜻하지 않은 통찰력과 정보 등을 얻게 된다. 대화자의 행복감도 높아진다. 낯선 이들에게 보이는 친화력은 인간의 타고난 능력이며, 이를 통해 인류가 발전해 왔다고 저자는 설명한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;흥미로운 사실은 복지체계가 잘 갖춰진 일부 유럽 국가에서 오히려 이방인에 대한 친화력 순위가 낮은 것으로 나타났다는 점이다. 저자는 국가가 뭐든 알아서 해 주는 사회에선 사람들 간의 상호작용이 그다지 필요 없다고 분석한다. 이런 사회에선 사람들이 느끼는 고독감이 크고 이는 사회문제로까지 이어진다. 영국이 ‘고독부 장관’을 뒀을 만큼 고독은 사회가 다뤄야 할 중대한 문제로 취급되는 시대다. 반대로 정부의 수준이 낮은 국가에선 의외로 사람들의 상호작용이 끈끈하고 서로에 대한 신뢰가 높게 나타나는 경향이 있다.&lt;br&gt;우리가 지금 알고 지내는 사람들도 한때는 모두 낯선 이였다. 우연한 대화가 오늘의 인연으로 이어졌음을 생각해 보면 낯선 이에게 말을 거는 일은 인생을 바꾸는 중요한 일일 수 있다. 저자는 “우리는 중앙기관이 약화되고 사회 신뢰에 커다란 구멍이 생기는 두렵고 혼란스런 시대에 살고 있다”면서 “서로 협력하는 것이 우리에게 가장 큰 이득이며 친화력은 두려움의 해독제”라고 강조한다.&lt;br&gt;저자는 친근함, 공통 관심사 연결, 안심시키기 등 사람들과 가까워질 수 있는 실용적인 조언도 건넨다. 비대면 시대에 외롭지 않을 수 있는 비결은 결국 사람과의 대화다. 책을 읽고 나면 낯선 사람에 대한 고정관념을 깨고 다른 세계를 만날 용기가 한 뼘 커진 기분을 느낄 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사람은 어려울 때 더 잘 도울 수 있다’는 지혜 보여줘[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923017003</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:44:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922220729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342514 --&gt;‘멀쩡한 이유정’으로 누구나 멀쩡한 척 하나쯤 하고 살아간다는 위로를 전해준 유은실 작가가 이번에는 도토리를 어디에 묻었는지 매번 까먹는 다람쥐들의 습성을 이야기로 묶어 돌아왔다. 다른 다람쥐들과 달리 ‘잘 까먹는 게 다람쥐의 운명’이라는 게 싫어서 고민하는 사랑스러운 ‘줄무늬’ 다람쥐를 주인공으로 내세운다.&lt;br&gt;줄무늬는 도토리를 느릿느릿 조금 묻는 다람쥐가 빨리빨리 많이 찾아 먹는 상황이 억울하다. 또 아무도 못 찾아서 썩어 버리거나 다른 동물에게 뺏기는 도토리가 아깝다. 그래서 줄무늬는 스스로 도토리 묻는 곳을 ‘안 까먹는 법’을 터득하기에 이른다. 마을에서 뚝 떨어진 산꼭대기에서 울타리를 치고 살면서 ‘내가 모은 만큼 내가 먹는다면 억울하지 않다’고 생각하는 줄무늬는 새로운 삶에 만족한다. 하지만 그에게 찾아온 재난은 새로운 삶에 대한 의문과 혼란을 불러일으킨다.&lt;!-- 그림 1342515 --&gt;한국어린이도서상 수상, 국제아동청소년도서협의회(IBBY) 어너리스트 선정에 빛나는 작가는 다소 코믹하면서도 사랑스러운 다람쥐들을 통해 우리 사회가 돌아볼 지점을 정확하게 짚어낸다. 과연 공정이란 무엇인가, 타인과 관계를 맺는다는 것은 무엇일까. 땀으로 일군 노동의 가치를 제대로 인정받고자 한 게 잘못된 것일까. 작가는 작가의 말을 통해 “코로나19를 지나며 ‘사람은 어려울 때 더 싸울 수도 있지만, 더 잘 도울 수도 있다’는 생각을 했다”며 “어린이들에게 그런 얘기를 들려 주고 싶었다”고 밝힌다. 팬데믹과 전쟁, 기후 위기 등 재난 시대를 살아가는 우리에게 작가는 오래오래 더불어 행복할 수 있는 지혜를 넌지시 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인생 황혼녘에 슬퍼 않고 담담히 노래할 뿐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923017002</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:44:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923072605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;정호승 시인 등단 50주년 신작집&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;살아갈 날보다 죽어갈 날 많아도&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;죽음을 통해 용서와 깨달음 읊어&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342580 --&gt;“하향 곡선을 이루는 삶을 슬퍼하거나 부정, 거부하지 않아요. 긍정과 감사의 곡선으로 받아들이는 거죠.”&lt;br&gt;한국의 대표 서정시인 정호승(72) 시인이 등단 50주년을 맞아 2년 만에 신작 시집 ‘슬픔이 택배로 왔다’를 냈다. 이번 시집에는 유독 ‘낙과’, ‘낙석’, ‘낙법’, ‘낙심’, ‘일몰’, ‘별똥별’ 등 하강하는 것들에 대한 이미지가 많이 담겼다. 기존 어떤 시집보다 죽음에 대한 시인의 고민이 짙게 배어 있기 때문이다. 시인은 22일 서울신문과의 통화에서 “이번 시집에서 유독 떨어질 낙(落) 자를 많이 생각했다”며 “곡선으로 이뤄져 있는 인생에서 지금 하향 곡선으로 전향된 시점이 왔다고 생각하기 때문”이라고 소개했다.&lt;br&gt;‘살아갈 날보다 죽어갈 날이 더 많은’(‘택배’) 인생의 황혼녘에 이르렀지만, 시인은 슬퍼하지 않는다. 담담히 노래할 뿐이다. ‘나는 이제 빈집으로 돌아가는 일만 남았다/ 사람도 빈집이 되어야 아름다우므로/ 아름다운 빈집이 되기 위하여/ 나를 기다리는 빈집으로 돌아가야 한다’(‘빈집’), ‘일생에 단 한 번 일몰의 아름다움을 위해 두 팔을 벌린다’(‘일몰’), ‘죽고 싶을 때가 가장 살고 싶을 때이므로/ 꽃이 질 때 나는 가장 아름답다’(‘매화불’)라고까지 한다.&lt;!-- 그림 1342512 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇다고 죽음을 찬미하는 것은 아니다. 시인은 죽음을 통해 용서와 깨달음을 얻는다. 특히 시집 4부에서는 돌아가신 어머니, 아버지를 통해 죽음에 대한 태도를 사유했음을 밝힌다. 시인은 “부모가 자식에게 마지막으로 가르치는 것이 ‘죽음’이라고 생각한다”며 “부모님을 보내며 마지막으로 큰 가르침을 받았다”고 말했다.&lt;br&gt;자신의 뒷모습을 ‘금이 가고 구멍이 나 곧 무너져 내릴 것 같은’(‘뒷모습’) 낙서투성이 담벼락이라고 고백하는 시인에게 박새, 멧새, 참새와 같은 작은 새는 삶을 겸허히 기쁨으로 받아들일 수 있게 한다. 시인은 “누군가는 새가 자유를 찾아서 난다고 하지만, 사실은 생존을 위해 그렇게 부지런히 나는 것”이라며 “작은 새를 볼 때마다 부지런하게 나도 살아야한다는 귀한 교훈을 얻는다”고 밝힌다.&lt;br&gt;“문학은 결사적이어야 한다”는 생각으로 50년간 시를 써 온 시인은 여전히 시를 통해 현실을 보고 자신만의 시각으로 표현한다. 그는 “나에게 시는 삶을 깨달아 가는 과정의 표현”이라며 “50년 동안 시인으로 존재할 수 있었다는 것에 감사하다. 시를 향한 마음만은 등단했을 때의 마음으로 돌아갈 수 있길 기도한다”고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923016002</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:44:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922221543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342526 --&gt;&lt;strong&gt;신의 직장 CEO 일지(윤대희 지음, 삼인 펴냄)&lt;/strong&gt; 윤대희 전 신용보증기금 이사장이 오랜 경제 관료 경험과 금융 공공기관 경영자로 일하면서 얻은 공공 리더십과 경영 노하우를 생생한 현장 경험과 함께 정리했다. 공공기관장에게 요구되는 덕목으로 혁신, 공익, 신뢰, 협력을 꼽았고 공공기관은 ‘신의 직장’이 아닌 ‘국민에게 신의를 지키는 기관’이어야 한다고 말한다. 446쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1342527 --&gt;&lt;strong&gt;중국의 통치체제 1·2(조영남 지음, 21세기북스 펴냄)&lt;/strong&gt; 중국 정치 권위자의 시각으로 1921년 창당한 중국공산당이 일당 체제를 유지하며 시진핑의 장기 집권을 가능케 한 비결을 두 권으로 파헤친다. 공산당의 영도 체제와 다섯 가지 통제 기제(인사, 조직, 사상, 무력, 경제)를 분석하고 통제 기제가 당분간 큰 문제 없이 유지될 것으로 전망한다. 각 520쪽·836쪽. 3만 9800원·4만 9800원.&lt;!-- 그림 1342528 --&gt;&lt;strong&gt;헌법의 자리(박한철 지음, 김영사 펴냄)&lt;/strong&gt; 박한철 전 헌법재판소장이 헌법의 역할과 가치를 성찰하고 헌법이 어떻게 우리 삶을 지키는지를 들려준다. 정당 해산, 대통령 탄핵, 간통죄 등 13개의 주요 헌법 재판과 헌재 결정 이후 변화상까지 조명한 저자는 헌재가 입법자의 고유 권한을 침해하지 않으면서 적극적으로 갈등을 해결해 사회통합을 이뤄야 한다고 주장한다. 356쪽. 1만 7800원.&lt;!-- 그림 1342529 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;포에버 도그(로드니 하비브·캐런 쇼 베커 지음, 정지현 옮김, 코쿤북스 펴냄)&lt;/strong&gt; 세계적 반려동물 전문가인 저자들이 반려견을 더 건강하고 행복하게 해주는 데 필요한 지식을 제공한다. 현대의 개들이 인간의 음식을 먹고 인간의 집에 살면서 과거보다 건강하지 못하다고 진단하고 가공 탄수화물을 줄이고 흙에서 자주 놀게 할 것을 제안한다. 536쪽. 2만 5000원.&lt;!-- 그림 1342530 --&gt;&lt;strong&gt;롤러코스터를 탄 미얀마(이상화 지금, 박영사 펴냄)&lt;/strong&gt; 민주주의와 경제발전을 향한 물결에서 군부 쿠데타로 말미암아 군정으로 회귀해 버린 미얀마의 현실을 외교관의 시각으로 기술했다. 과거 인도와 중국이 만났고, 현재 중국의 일대일로 이니셔티브와 미국의 인도·태평양 전략이 충돌하는 미얀마의 지정학적 운명이 한반도에 시사하는 점도 상당하다. 276쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1342531 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;숲속 인생 산책(김서정 지음, 동연 펴냄)&lt;/strong&gt; 소설가이자 방송 ‘숲 해설가’로 살아온 저자가 전국의 숲과 수목원, 공원 등을 다니며 축적한 느낌들을 모은 ‘식물 에세이’이자 인생 이야기. 나무의 의연함과 움직이지 않는 수도승의 면모, 항상성을 ‘살려는 의지’로 풀어내 생존의 모티브로 삼는다. 312쪽. 1만 7000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘낙원과 재앙 사이’ AI, 어떻게 관리할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923016004</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:44:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922221514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342524 --&gt;인공지능(AI)이 머지않아 인간과 더불어 살게 되리란 걸 부정하는 사람은 없다. 시기에 대한 견해차만 있을 뿐이다. AI 분야의 석학으로 꼽히는 미국의 레이 커즈와일 같은 이는 2029년쯤 최소 50% 확률로 등장할 것이라 보기도 한다.&lt;br&gt;이제 중요해진 건 인류의 미래를 담보할 대비책이다. ‘로봇의 지배’는 AI 연구가 어느 단계까지 왔는지 살피고, AI가 인류에 미칠 영향과 우리의 대처 방식을 분석한 책이다.&lt;br&gt;AI가 몰고 올 미래는 보통 양극단으로 갈린다. 미국 드라마 ‘스타트렉’처럼 유토피아적거나 영화 ‘매트릭스’처럼 디스토피아적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘스타트렉’의 세계관처럼 질병 등 온갖 문제들이 사라진 풍요로운 미래를 예견하는 이도 물론 있다. 대부분은 그렇지 않다. 편향을 유도하거나 증폭하는 알고리즘, 얼굴 인식 기술 기반의 감시와 검열, 딥페이크의 악용으로 인한 범죄 등 부정적인 측면에 더 주목한다. 미국의 일론 머스크 같은 이는 “악마를 불러들이고 있다”며 AI 연구 자체를 죄악시하기도 한다.&lt;br&gt;AI 기반의 완전 자율 무기를 예로 들자. 저자는 한국을 포함해 미국, 러시아, 중국 등이 이미 대규모 편대로 비행하는 드론을 개발하고 있다고 본다. 이 드론에 대량 살상 무기가 탑재되는 날, 인류는 마침내 ‘헬 게이트’를 열게 된다. 완전 자율 무기의 실사용을 금지하는 국제 규약이 있지만 온전히 지켜질 것이라 믿기는 어렵다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;AI가 한때 한국이 독보적 기술을 보유했던 줄기세포 기술로 자신의 클론(복제품)을 생산하고, 이 클론들이 완전 자율 무기의 스위치를 켜는 장면을 상상하는 건 이제 그리 어렵지 않은 일이 됐다.&lt;br&gt;저자는 AI를 매우 위험하지만 가질 수밖에 없는 것으로 본다. AI에서 얻는 혜택이 위험을 능가한다고 믿기 때문이다. 앞으로 인류가 직면하게 될 여러 문제를 해결하려면 AI는 필수 기술이다. 기후변화에 맞서 전 세계 탄소 배출량을 비약적으로 줄이려면 에너지, 교통, 농업 등 거의 모든 분야에서 기술적 돌파구가 필요하다. 산업 전반에 걸친 혁신의 폭발을 위해서도 그렇다. 혁신의 촉매제가 AI이기 때문이다.&lt;br&gt;저자는 외려 AI가 인류를 노예로 만드는 것보다, 현실 세계가 너무 불평등하고 기회가 부족한 나머지 많은 인구가 가상현실로 도피하는 상황을 더 두려워하고 있다.&lt;br&gt;저자는 AI의 구체적인 응용을 규제하는 데 초점을 맞추자고 주장한다. 아울러 AI를 관리 감독하고 규제할 수 있는 독립적인 정부 기관을 세우자고 제안한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개와 고양이의 귀여운 신경전[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923016003</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:44:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922221529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342525 --&gt;서로의 수를 재는 개와 고양이의 신경전이 치열하다. 장기판에 훈수를 두는 제3자도 빠질 수 없다. 그림의 제목이 ‘일면여구’(처음 만났지만 오래 사귄 것처럼 친밀함·그림)인 걸 봐서 두 맞수는 처음 만났나 보다. 지극히 한국적인 풍경과 색채에 보통의 한국화에선 보기 어려운 반려동물이 주인공이라 더 친근하고 시선을 사로잡는다. 개와 고양이는 옛 시대의 한국인에게도 가까운 동물이었을 텐데, 옛 화가들은 어째 이런 재미난 상상을 못했을까 싶다.&lt;br&gt;반려동물을 그리는 한국화 작가 곽수연의 ‘반려견 풍속화첩’은 전통 민화의 구조에 일상에서 쉽게 볼 수 있는 동물을 주인공으로 넣은 작품 34개를 엄선해 담은 책이다. 단순히 보는 즐거움을 넘어 밑그림도 있고 채색 방법에 대한 설명까지 꼼꼼하게 있어 색다른 컬러링북을 찾던 독자들의 취향을 제대로 저격했다. 곽 작가는 “제가 좋아하는 방식으로 개를 그리며 행복을 느꼈던 것처럼 여러분에게도 소소한 행복이 되면 좋겠다”는 반려동물처럼 따뜻한 소망을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날카로운 스핀·정교한 탄도 컨트롤 ‘만능클럽’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923021008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923021008</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922215110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342497 --&gt;‘장인정신과 첨단 기술의 결합.’&lt;br&gt;캘러웨이골프 코리아가 출시한 ‘죠스 로우 웨지’(사진)를 한마디로 설명할 수 있는 말이다. 죠스 로우 웨지는 전설적인 ‘웨지의 거장’ 로저 클리브랜드가 최첨단 기술을 활용해 만들었다. 기존 죠스 MD5 웨지에서 성능이 입증된 ‘37V 그루브’가 그대로 적용됐다. 이 때문에 스윙 스피드가 빠르지 않더라도 강력한 스핀양을 만들어 정교한 그린 공략이 가능하다는 게 장점이다. 또 도금되지 않은 페이스를 장착해 최적의 스핀량을 제공한다.&lt;br&gt;캘러웨이는 또 최초로 텅스텐 소재를 샌드와 로브 웨지에 적용해 무게 중심을 최적의 위치로 배치시켜 컨트롤과 타구감을 개선했다. 여기에 호젤의 길이를 다르게 설계해 탄도 컨트롤과 관용성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤드 옵션은 녹이 발생하는 크롬과 녹슬지 않는 블랙 플라스마 두 가지다. 샤프트 종류는 ‘트루템퍼 다이나믹 골드S200’과 ‘NS950 NEO REG’ 두 가지다. 특히 죠스 로우 웨지는 아시아 여성 전용 모델도 함께 출시됐다. 핑크 컬러로 포인트를 준 헤드에 ‘미쓰비시 ELDIO 40 Lady 샤프트’와 ‘핑크 이오믹 그립’을 장착했다. 로프트는 50도에서 56도까지 2도 간격으로 구성했다. 캘러웨이골프 코리아 관계자는 “죠스 로우 웨지는 날카로운 스핀과 정교한 탄도 컨트롤, 뛰어난 타구감을 모두 갖춘 만능 클럽”이라고 자신 있게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날카로운 스핀·정교한 탄도 컨트롤 ‘만능클럽’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923021008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923021008</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922215110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342497 --&gt;‘장인정신과 첨단 기술의 결합.’&lt;br&gt;캘러웨이골프 코리아가 출시한 ‘죠스 로우 웨지’(사진)를 한마디로 설명할 수 있는 말이다. 죠스 로우 웨지는 전설적인 ‘웨지의 거장’ 로저 클리브랜드가 최첨단 기술을 활용해 만들었다. 기존 죠스 MD5 웨지에서 성능이 입증된 ‘37V 그루브’가 그대로 적용됐다. 이 때문에 스윙 스피드가 빠르지 않더라도 강력한 스핀양을 만들어 정교한 그린 공략이 가능하다는 게 장점이다. 또 도금되지 않은 페이스를 장착해 최적의 스핀량을 제공한다.&lt;br&gt;캘러웨이는 또 최초로 텅스텐 소재를 샌드와 로브 웨지에 적용해 무게 중심을 최적의 위치로 배치시켜 컨트롤과 타구감을 개선했다. 여기에 호젤의 길이를 다르게 설계해 탄도 컨트롤과 관용성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤드 옵션은 녹이 발생하는 크롬과 녹슬지 않는 블랙 플라스마 두 가지다. 샤프트 종류는 ‘트루템퍼 다이나믹 골드S200’과 ‘NS950 NEO REG’ 두 가지다. 특히 죠스 로우 웨지는 아시아 여성 전용 모델도 함께 출시됐다. 핑크 컬러로 포인트를 준 헤드에 ‘미쓰비시 ELDIO 40 Lady 샤프트’와 ‘핑크 이오믹 그립’을 장착했다. 로프트는 50도에서 56도까지 2도 간격으로 구성했다. 캘러웨이골프 코리아 관계자는 “죠스 로우 웨지는 날카로운 스핀과 정교한 탄도 컨트롤, 뛰어난 타구감을 모두 갖춘 만능 클럽”이라고 자신 있게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날카로운 스핀·정교한 탄도 컨트롤 ‘만능클럽’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923021008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923021008</guid>
      <pubDate>2022-09-22T17:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922215110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342497 --&gt;‘장인정신과 첨단 기술의 결합.’&lt;br&gt;캘러웨이골프 코리아가 출시한 ‘죠스 로우 웨지’(사진)를 한마디로 설명할 수 있는 말이다. 죠스 로우 웨지는 전설적인 ‘웨지의 거장’ 로저 클리브랜드가 최첨단 기술을 활용해 만들었다. 기존 죠스 MD5 웨지에서 성능이 입증된 ‘37V 그루브’가 그대로 적용됐다. 이 때문에 스윙 스피드가 빠르지 않더라도 강력한 스핀양을 만들어 정교한 그린 공략이 가능하다는 게 장점이다. 또 도금되지 않은 페이스를 장착해 최적의 스핀량을 제공한다.&lt;br&gt;캘러웨이는 또 최초로 텅스텐 소재를 샌드와 로브 웨지에 적용해 무게 중심을 최적의 위치로 배치시켜 컨트롤과 타구감을 개선했다. 여기에 호젤의 길이를 다르게 설계해 탄도 컨트롤과 관용성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤드 옵션은 녹이 발생하는 크롬과 녹슬지 않는 블랙 플라스마 두 가지다. 샤프트 종류는 ‘트루템퍼 다이나믹 골드S200’과 ‘NS950 NEO REG’ 두 가지다. 특히 죠스 로우 웨지는 아시아 여성 전용 모델도 함께 출시됐다. 핑크 컬러로 포인트를 준 헤드에 ‘미쓰비시 ELDIO 40 Lady 샤프트’와 ‘핑크 이오믹 그립’을 장착했다. 로프트는 50도에서 56도까지 2도 간격으로 구성했다. 캘러웨이골프 코리아 관계자는 “죠스 로우 웨지는 날카로운 스핀과 정교한 탄도 컨트롤, 뛰어난 타구감을 모두 갖춘 만능 클럽”이라고 자신 있게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주택용어 우리말 공모전 “우리 집 이곳저곳 우리말로 바꿔 주세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220922500191</guid>
      <pubDate>2022-09-22T18:24:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922182131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한글문화연대는 한국토지주택공사와 함께 ‘우리 집 이곳저곳 우리말로 바꿔 주세요’ 공모전을 연다. 외국어로 된 주택용어를 국민 시선에 맞는 우리말로 만들어 가자는 행사다.&lt;br&gt;공모전은 아파트 등 주택 속 외국어 용어를 쉽게 이해할 수 있는 우리말을 제안하는 방식으로 진행된다. 대상 용어는 발코니, 팬트리, 알파룸, 키즈 스테이션, 게스트 하우스 등 다섯 개다.&lt;br&gt;응모자는 공모전에 중복으로 참여할 수 있으며, 용어마다 1등 1명, 2등 3명, 3등 5명을 선정한다. 1등에게는 10만원 상품권, 2등에게는 5만원 상품권, 3등에게는 1만원 상품권을 준다. 공모는 9월 21일~10월 3일 진행한다. 심사 결과는 10월 6일 한글문화연대 누리집(https://www.urimal.org/)과 쉬운 우리말을 쓰자 누리집(https://www.plainkorean.kr/)에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한글문화연대와 한국토지주택공사 누리집에서 구글 설문지 연결 주소나 정보무늬(QR코드)를 이용해 참여할 수 있다.&lt;!-- 그림 1342455 --&gt;이경우 전문기자&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 홀린 K콘텐츠, 세계 울린 한반도 순혈주의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923014019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923014019</guid>
      <pubDate>2022-09-22T22:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922182126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342454 --&gt;&lt;strong&gt;미국 방송계에서 최고 권위를 자랑하는 에미상 6관왕에 오른 한국 드라마 ‘오징어 게임’(넷플릭스)에 대해 사람들이 잘 모르는 사실이 하나 있다. 이 드라마가 파키스탄에서는 엄청난 비판을 받았다는 점이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;캐릭터 중에 파키스탄 출신 무슬림 이주 노동자 알리가 있는데, 역할을 맡은 배우 아누팜 트리파티가 인도 출신의 힌두교도라는 게 논란의 이유였다. 물론 파키스탄인만 그 배역을 할 수 있는 건 아니지만 문제는 양국의 관계다. 오랜 기간 카슈미르 지역을 둘러싼 영토 분쟁과 종교 갈등을 겪고 있는 만큼 캐스팅에 더 신중했어야 했다는 거다. 다른 나라의 역사와 문화를 세심하게 고려하지 않아 생긴 일이었다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국 아카데미 시상식의 ‘기생충’, 칸영화제의 ‘헤어질 결심’, 그리고 ‘오징어 게임’까지 K콘텐츠가 바야흐로 세계 무대를 뒤흔들고 있다. 과거 국내와 해외 마니아 일부에 그쳤던 한류 팬층은 온라인 동영상 서비스(OTT)의 성장, 코로나19 팬데믹과 맞물려 최근 몇 년 새 빠르게 두터워졌다. 거기다 국제 시상식에서도 인정받으면서 한국 작품에 대한 관심은 점점 더 커지고 있다. 하지만 ‘오징어 게임’ 알리처럼 한국 드라마, 영화 속에서 타 국가에 대한 이해가 부족한 배역이나 장면은 끊임없이 문제로 지적된다. 문화적 다양성을 고려하지 않고 특정 국가나 인종에 대해 편견을 재생산하는 낯 뜨거운 작품도 있다. 한국 콘텐츠가 전 세계에서 각광받는 가운데 정작 국내에선 인종차별적, 후진적 인식에서 벗어나지 못하는 형국이다.&lt;br&gt;●국가명 쓴 ‘수리남’ 외교 위기 불러와&lt;br&gt;지난 9일 넷플릭스를 통해 공개된 ‘수리남’은 외교 위기까지 불러일으킬 뻔했다. 남미 국가 수리남에서 실제 있었던 한인 마약상의 얘기를 다룬 픽션인데, 국명을 시리즈 제목으로 쓴 게 ‘수리남은 마약 국가’라는 인식을 강화한다는 것이다. 알베르트 람딘 수리남 외교부 장관이 “오랫동안 국가 이미지 제고를 위해 노력했는데, 드라마가 다시 나쁘게 만들고 있다”며 강력하게 항의했고, 한국 외교부는 현지 한인을 상대로 안전 공지를 발령했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외교 문제까진 아니지만 특정 국가나 국민에 대해 잘못된 인식을 심어 주는 장면도 잇따른다. 최근 종영한 MBC 드라마 ‘빅마우스’에서는 주인공이 상대방을 비하할 때 태국 음식 얌꿍을 예시로 드는 대사가 나와 현지 시청자들이 반발했다. tvN 드라마 ‘별똥별’에선 아프리카에 자원봉사를 가는 장면에서 낙후 지역을 돕는다는 식의 편견이 그대로 드러났고, 지난해 SBS 드라마 ‘라켓소년단’에선 배드민턴 경기를 하러 인도네시아를 찾은 한국 코치가 현지에 대해 모욕적인 발언을 하는 장면이 논란이 됐다.&lt;br&gt;잊을 만하면 비슷한 논란이 반복되는 건 기본적으로 국내 업계 내에서 타 문화와 인종에 대한 이해가 부족하기 때문이라는 분석이 나온다. 미디어 속 차별과 혐오 표현을 담은 책 ‘이 장면, 나만 불편한가요?’를 쓴 태지원 작가는 이를 유구한 ‘단일민족주의’의 영향으로 설명한다. 그는 “한국은 단일민족, ‘순혈주의’에 대한 정체성이 강한 나라”라며 “여기에 대한 자부심이 있었기 때문에 타 민족이나 문화에 배타적인 특성, 저항감이 이어져 왔을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1342456 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그중에서도 미국, 유럽의 백인은 동경의 대상으로, 아시아, 아프리카의 유색인종은 동정의 대상으로 보는 이중적인 시선이 강하다. 한국과 멀리 떨어진 나라, 한국과 교류가 적은 낯선 인종일수록 콘텐츠에서 그려지는 편견도 심해진다. 지난해 SBS ‘펜트하우스3’에선 주인공 로건 리의 친형 알렉스가 드레드록(레게 머리)에 문신을 한 모습으로 등장했는데, “흑인 특성을 과장했다. 흑인 문화를 희화화하고 모욕했다”는 비판을 받아 이 캐릭터를 연기한 배우 박은석이 사과했다. 드레드록이 태생적으로 머리가 곱슬거리는 흑인의 전유물이자 흑인 차별의 역사까지 담고 있다는 사실을 몰라 벌어진 사건이다.&lt;br&gt;●대림동 비하시킨 ‘청년 경찰’ 소송전&lt;br&gt;SBS 드라마 본부장 출신인 제작사 타이거스튜디오의 김영섭 대표는 “기본적으로 기획, 제작 단계에서 이런 논란에 대해 게이트키핑이 제대로 안 되는 게 문제”라고 했다. 그는 “지상파 방송사엔 자체 심의 기구가 있지만, 대본이 급하게 넘어오고 제작 일정이 촉박한 경우 이를 제대로 파악하기 어렵다”며 “과거에 비해 시장이 굉장히 넓어진 만큼 연출에 세심한 주의가 필요하다는 것을 인지하고 있다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1342457 --&gt;인종차별적 묘사가 법적 공방으로 이어진 경우도 있다. 2017년 개봉한 영화 ‘범죄 도시’와 ‘청년 경찰’은 중국 동포(조선족)가 많이 거주하는 서울 구로구 가리봉동과 영등포구 대림동을 범죄 소굴처럼 그려 큰 논란이 됐다. 당시 중국 동포 60여명이 ‘청년 경찰’ 제작사에 대해 손해배상 청구 소송을 제기했고, 항소심에서 공식 사과와 재발 방지 약속을 내용으로 하는 화해 권고 결정이 내려졌다.&lt;!-- 그림 1342458 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디케이엘파트너스 법률사무소의 백세희 변호사는 이에 대해 “법원이 인격권 침해를 명시적으로 인정하지는 않았지만, 영화 속 혐오 표현에 대해 법원이 처음 공식 개입했다는 점에서 의미가 있다”고 설명했다. 미디어 속 소수자 이야기를 담은 책 ‘납작하고 투명한 사람들’을 펴내기도 한 그는 “대중은 대개 미디어라는 간접경험을 통해 소수자를 접한다”며 “인종적 편견이 계속되는 이유를 시청자의 탓으로만 돌리면 안 된다. 미디어가 먼저 책임 있는 태도로 콘텐츠를 만들어야 한다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1342459 --&gt;●디즈니 유색 인종 공주 캐스팅 화제&lt;br&gt;해외에서는 이미 수년 전부터 다문화와 다양성을 작품 제작과 캐스팅에서 가장 중요한 요소 중 하나로 꼽고 있다. 디즈니는 최근 실사 영화 ‘인어공주’와 ‘백설공주’에 각각 흑인 가수 겸 배우 핼리 베일리, 히스패닉 배우 레이철 지글러 등을 캐스팅해 화제가 됐다. 100년 가까이 아이들을 위한 애니메이션을 만들면서도 흑인 공주는 ‘공주와 개구리’ 속 캐릭터 티아나 한 명뿐이었던 디즈니의 전향적 결정이다. 디즈니는 ‘인어공주’의 주인공 에리얼에 대해 “인어는 누구나 될 수 있다. 애니메이션과 다르다는 이유로 이 선택을 받아들이지 못한다면 그건 당신의 문제”라고 밝히기도 했다. 국내 일부에서 “디즈니의 ‘PC주의’(정치적 올바름) 때문에 동심이 파괴됐다”는 식의 인종차별적 반응이 나온 것과 상반된다.&lt;!-- 그림 1342461 --&gt;마블 스튜디오 역시 전형적인 백인 히어로 대신 인종도 외양도 다양한 캐릭터를 잇따라 선보이고 있다. 지난해 배우 마동석이 출연해 화제가 된 ‘이터널스’는 제마 찬, 쿠마일 난지아니 등 아시아계 배우를 비롯해 흑인 배우 브라이언 타이리 헨리 등이 극을 이끌어 나갔다. 이에 대해 태 작가는 “해외에서는 인종차별과 관련한 법규가 많이 마련돼 있고, 제작자들도 이를 지키기 위해 노력한다”며 “기존 문법과 다르게 캐릭터나 인종을 전복시키며 새로운 재미와 신선함을 주는 건 결국 콘텐츠의 장점이 된다”고 했다.&lt;br&gt;이화여대 커뮤니케이션미디어연구소 이재원 연구위원은 “한국 콘텐츠는 이제 기획 단계부터 ‘수출용 상품’이라는 관점을 가져야 하는데, 아직까지 외국 소비자를 염두에 두는 시선이 부족하다”며 “OTT 플랫폼을 통해 콘텐츠가 전 세계 어디에나 도달할 수 있다는 생각을 해야 한다”고 지적했다. 이어 “다른 문화권에서 봤을 때 문제가 될 수 있는 이슈에 대해선 미리 점검하고, 필요하다면 선제적으로 해당 국가와 소통하는 것도 좋을 것”이라며 “내부적으로는 문제 발생 시 대처할 수 있는 매뉴얼을 구축해야 한다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해외 미디어 주목받는 K콘텐츠… 인종차별 내용 반복될수록 혐한도 커져”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923014018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923014018</guid>
      <pubDate>2022-09-22T22:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923001247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342565 --&gt;“K콘텐츠의 글로벌 영향력이 전과 비교할 수 없을 정도로 커졌어요. 그럴수록 한류의 일방주의를 경계해야 합니다.”&lt;br&gt;정길화 한국국제문화교류진흥원장은 최근 K콘텐츠의 세계적인 위상과 달리 타 문화, 타 인종에 대한 배려가 없다는 논란의 가장 큰 원인으로 매체 환경의 변화를 짚었다.&lt;br&gt;“이제 한국에서 새로운 콘텐츠가 나오면 OTT를 통해 전 세계 팬들의 주목을 받고 해외 미디어들도 예의주시합니다. 때문에 문제가 되는 내용이 있으면 이전과 다른 확산성과 파괴력을 가지게 되는 것이죠.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MBC PD 출신으로 PD연합회장 등을 지낸 정 원장은 “넷플릭스 등 OTT 플랫폼은 일종의 B2C 방식으로 시청자에게 거의 실시간으로 전파되기 때문에 문제가 있는 내용이 필터링되고 여과될 시간이 없다”고 지적했다. 과거 ‘겨울연가’, ‘대장금’ 등 한류 1세대 드라마의 경우 방송사나 제작사의 마케터가 해외 채널에 판매하는 B2B 방식으로 국내 방송과 해외 론칭 사이에 어느 정도 시차가 존재했던 것과는 상황이 판이하게 달라졌다는 것이다.&lt;br&gt;정 원장은 “최근 전 세계적으로 인종, 젠더, 세대 등 갈등 요소가 첨예하게 분출되는 상황에서 드라마에서 이를 정교하게 다루지 않을 경우 문제가 불거질 수 있다”고 강조했다. 특히 드라마는 갈등과 해소라는 서사를 축으로 하고 있기 때문에 극중 대사가 본의 아니게 우월주의로 비칠 수도 있고, 문화적 공감대가 약한 해외에서는 오해가 더욱 증폭할 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 원장은 미디어에서 다른 문화에 대한 편견을 담은 인종 차별 콘텐츠가 반복적으로 방송될 경우 K콘텐츠가 가장 경계해야 할 ‘혐한류’의 원인이 될 수 있다고 경고했다. “K콘텐츠가 인종이나 젠더에 대한 배려나 인식이 부족하다는 평가가 전 세계에 만연하게 되면 이는 반한류나 혐한류의 원인이 될 수 있습니다. 이처럼 다른 문화권의 콘텐츠에 담긴 맥락을 제대로 이해하지 못하고 콘텐츠에 잘못 사용하는 ‘문화 전유나 도용’ 현상은 한류가 양적 확대에 치중한 나머지 질적인 성숙이 이뤄지지 않았다는 방증이지요.”&lt;br&gt;때문에 제작 일정이 촉박하게 진행되면 이 같은 사고로 이어질 수 있다는 우려가 나온다. 정 원장은 “논란이 일어날 경우 빨리 파악해 대처해 진정성 있는 사과와 재발 방지 등 후속 조치로 진의를 의심받지 않도록 하는 것이 중요하다”고 말했다. 이어 ‘오징어 게임’이 에미상을 수상하는 등 K콘텐츠의 무대가 전 세계로 확장된 만큼 제작진이 역지사지의 자세로 글로벌 스탠더드에 맞춘 안목을 갖추는 것이 필요하다고 강조했다.&lt;br&gt;“이제 세계 시장과 고객을 생각하고 다양한 문화권의 콘텍스트를 보편성의 흐름 속에서 이해할 수 있는 전문성과 세계화가 요구되는 시점입니다. 무엇보다 일방적인 문화 흐름이 아닌 공감, 쌍방, 교류의 관점에서 한류를 바라보는 것이 중요하다고 생각합니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024년 부산세계탁구선수권 조직위 출범… 남북 단일팀도 모색</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923020030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923020030</guid>
      <pubDate>2022-09-22T22:38:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 부산세계탁구선수권대회가 첫발을 내디뎠다. 대한탁구협회와 부산시는 22일 부산 해운대구 웨스틴조선호텔에 부산세계탁구선수권대회 조직위원회 창립총회 및 출범식을 시작으로 본격 행보에 들어갔다. 유승민 대한탁구협회 회장과 박형준 부산시장이 조직위 공동위원장에 선임됐다. 부산 출신의 현정화 한국마사회 감독이 조직위 수석부위원장을 맡는다. 또 양재생 은산해운 회장이 운영위원장에, 정현숙 한국여성탁구연맹 회장이 사무총장에 선임됐다. 부산세계탁구선수권대회는 2024년 2월 16~25일 부산 벡스코에서 열린다. 국내에서 탁구 세계대회가 열리는 것은 처음이다. 대한탁구협회는 남북 단일팀 성사 가능성을 열어 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독도 관련 日국제법 왜곡 깨뜨린 책 한 권</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923020031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923020031</guid>
      <pubDate>2022-09-22T22:38:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922235501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342557 --&gt;일본의 독도 영유권 주장과 관련 정책을 뒷받침해 온 일본 국제법학계의 법리 왜곡을 파헤친 학술연구서가 발간됐다.&lt;br&gt;동북아역사재단은 22일 재단 연구총서 100호인 ‘독도 영토주권과 국제법적 권원 Ⅲ’(사진)의 출간 소식을 전했다. 책은 독도주권을 국제법적 권원(법률적 또는 사실적 행위를 하는 것을 정당하게 하는 법률상의 원인) 법리로 조명했다.&lt;br&gt;일본 정부가 독도 영유권을 주장하는 정책적 토대에는 독도에 대한 일본 국제법학계의 다양한 권원 주장들이 있다. 이 주장들은 모두 일제식민주의를 전제로 일본의 독도 영유권 주장을 옹호하는 것으로 귀결된다. 히로세 요시오는 제1차 세계대전 이전의 독도 침탈과 일제의 식민지배 모두 국제법상 합법이라고 주장했고, 이후 일본 주류 학자들이 그의 논리를 이어받아 왜곡된 법리를 적용해 독도 영유권을 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독도 주권에 대한 일본의 침탈 도발은 여전히 현재 진행형이다. 일본은 2020년 일본 영토주권전시관을 재개관해 1905년 이후 독도에 대한 일본의 국제법상 합법 지배와 한국의 불법 점거를 강조하고 있다. 편찬책임자인 도시환 재단 책임연구위원은 “정당하고 적법한 국제법적 권원이 결여된 일본의 독도 영유권 주장은 한국의 영토주권에 대한 중대한 침해”라며 “일본의 진정한 역사적·국제법적 책무의 수행을 촉구하며, 이 책의 출간이 21세기 동북아평화공동체의 토대 구축에 기여할 수 있기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923020037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923020037</guid>
      <pubDate>2022-09-22T22:38:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1342559 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923020039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923020039</guid>
      <pubDate>2022-09-23T00:01:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1342560 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923020040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923020040</guid>
      <pubDate>2022-09-23T00:02:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1342561 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>행복한 화가의 행복 그림 그리기…정병록 개인전 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500001</guid>
      <pubDate>2022-09-23T00:05:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923000253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342562 --&gt;오는 28일부터 일주일간 인사동 마루아트센터에서 정병록 개인전이 열린다.&lt;br&gt;작가는 중계동 백사마을 100여 곳 이상의 벽과 신당동 골목의 벽, 올림픽실내운동장 벽, 돌멩이, 석판, 옷, 신발, 모자, 계단, 버려진 각목 등 다양한 소재에 그림을 그렸다.&lt;br&gt;그는 보도 블록 위에 그린 ‘도도한 고양이’와 ‘천방지축 강아지’를 가장 마음에 드는 작품으로 꼽는다.&lt;!-- 그림 1342564 --&gt;작가는 씨티은행에서 마련해준 아틀리에와 지원금을 바탕으로 15년 동안 그림을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 청색과 녹색이 주는 도회적인 세련미, 정적인 차분함을 동시에 표현하는 사실주의를 표현한다.&lt;br&gt;작가로서 추구하는 바는 ‘아름다움’이다. 그는 그림을 그리는 동안 행복하고 평화로웠다고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가는 “라파엘전파를 추구한다. 오스카 와일드로 대변할 수 있는 유미주의자 내지는 탐미주의자이다. 그림에 작가의 철학이나 시대상을 담는 것도 중요하지만, 그림은 그 자체로 아름다워야 한다“고 말한다.&lt;!-- 그림 1342563 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 “尹정부 초부자감세 정책 저지” 당론 채택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923005022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923005022</guid>
      <pubDate>2022-09-23T01:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922173532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342405 --&gt;더불어민주당은 22일 의원총회를 열고 법인세 최고세율 인하, 주식 양도소득세 면제 기준 상향, 다주택자 종합부동산세 중과 폐지 등 윤석열 정부의 ‘초부자 감세’ 정책에 대한 반대 입장을 당론으로 채택했다.&lt;br&gt;이재명 대표는 의총에서 “쌀값 문제를 포함해서, 특히 서민예산 삭감에 대해 의석을 바탕으로 지켜내는 일이 중요하다”며 “초부자 감세, 특권 예산에 대해 야당으로서, 다수당으로서 국민 삶을 위해 할 수 있는 것은 하겠다”고 강조했다. 박홍근 원내대표도 “미국 바이든 정부는 법인세 최저 세율을 도입했고, 억만장자 부유세 신설도 고민하고 있다. 독일·영국·EU(유럽연합) 등은 횡재세 도입을 추진 중”이라며 “민주당은 법인세 인하 등 60조원에 달하는 초부자 감세를 좌시하지 않겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 이 대표는 이날 오전 취임 후 처음으로 당 원로들을 만나 1시간 30여분간 정국 운영과 관련한 조언을 들었다. 이 대표는 “민주당이 국민 기대와 신뢰 속에 재집권할 수 있도록 아낌없는 조언을 부탁드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문희상 상임고문은 “정치 실종 상태인 지금이 제대로 된 제1야당의 모습으로 신뢰를 쌓을 기회”라며 “이제 새 지도부를 중심으로 똘똘 뭉쳐 단결해야 한다. 그것은 선택이 아닌 생존 문제”라고 했다.&lt;br&gt;정동영 상임고문도 “지금은 통치자가 국가 권력을 이용해 야당 대표를 탄압하는 시국”이라며 “이 대표를 중심으로 민주당이 일사불란하게 뭉쳐 민생 개혁에 집중하면 결국 승리하게 될 것”이라고 했다. 이해찬 상임고문은 “이 대표가 취임 후 민생 중심으로 당을 잘 이끌어 가고 있다”며 “이러한 방향은 국민들에게도 안심을 줄 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정, 2000건 넘는 스토킹 사건 전수조사 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923005027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923005027</guid>
      <pubDate>2022-09-23T01:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/02/08/SSI_20220208145608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1270493 --&gt;국민의힘이 22일 스토킹 범죄 대책 관련 긴급 당정협의회를 열고 스토킹 사건에 대해 전수조사 실시를 검토하기로 했다. 범죄 피해자에 대한 안전 조치와 관련해 피해자의 의사만을 존중하기보다는 스마트워치 등을 적극적으로 활용하자는 방안도 나왔다.&lt;br&gt;국민의힘은 이날 국회에서 비공개로 당정협의회를 열었다. 당에서는 성일종 정책위의장, 정점식 국회 법제사법위원회 간사, 이만희 국회 행정안전위원회 간사, 전주혜 비상대책위원이 참석했다. 정부에서는 윤희근 경찰청장, 이노공 법무부 차관이 나왔다.&lt;br&gt;이만희 의원은 회의가 끝난 뒤 기자들과 만나 “지금 경찰에서 접수돼 수사 중이거나 또 이미 불송치 결정을 했다고 하더라도 갖고 있는 2000건이 조금 넘는 스토킹 사건에 대한 전수조사를 한번 고민해 보겠다”고 밝혔다. 또한 “담당 경찰관을 포함해 필요한 기구가 있으면 더 보강해야 된다”며 “검경 수사기관 간에 긴밀한 수사 협조를 위한 협의체를 구성하기로 했다”고 말했다. 이어 “그 외에 법무부, 여성가족부 등 모든 정부부처가 합동으로 같이 할 수 있는 범죄 피해자에 대한 여러 가지 지원과 보호 대책에 대한 논의가 있었다”며 “필요한 부분에 대해 입법으로 보완할 것이고, 실무적으로 추진되는 부분은 적극적으로 각 기관에서 추진해 나가기로 의견을 모았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나사 빠진 與, 재판부 기피로 이준석 도와” 내부비판</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923005025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923005025</guid>
      <pubDate>2022-09-23T01:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922180800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342448 --&gt;국민의힘이 ‘정진석·주호영 투톱’ 체제 안착에 속도를 내고 있지만 이준석 전 대표가 제기한 가처분 대응 전략에 대한 내부 비판이 고조되고 있다.&lt;br&gt;김재원 전 최고위원은 지난 21일 CBS에서 국민의힘이 가처분 사건 담당 재판부를 바꿔 달라고 요청했다가 법원으로부터 사실상 거부당한 것에 대해 “이 전 대표를 뒤에서 돕는 분들이 많이 계시다”고 비꼬았다. 김 전 최고위원은 “저는 가처분 인용 가능성이 전혀 없다고 생각하지만, 일반 국민이 보기에는 ‘국민의힘이 쓸데없는 일을 벌여 놓고 자신이 없으니까 저렇게 자꾸 뭐 당사자 적격이 없다, 재판부 바꿔 달라. 그렇게 하는구나’라는 인상을 줄 가능성이 있다”고 했다.&lt;br&gt;김 전 최고위원은 또 “당이 나사가 하나 빠진 것 같다. 최근에 원내대표 선거하는 과정부터 또 소송에 응하는 과정, (이 전 대표 징계를 위한) 윤리위원회를 급작스럽게 여는 것조차도”라며 “부랴부랴 (윤리위) 열어서 이 전 대표를 또 도와주셨다. 이런 것이 뭔가 나사가 빠져도 많이 빠져서 제대로 돌아가지 않는 것 아닌가 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 전 대표 추가 징계를 예고한 윤리위에 대한 비판도 이어졌다. 하태경 의원은 22일 CBS에서 “사실 윤리위가 우리 당 혼란의 주범”이라며 “우리 정당이 대통령의 가장 중요한 소중한 국정이념인 표현의 자유를 억압하고 노동당 윤리위도 아니고”라고 비꼬았다. 반면 윤리위는 이날 입장문을 통해 “징계 결과를 추측하는 일방적 주장과 여론을 호도하는 행위가 확산되고 경쟁적으로 언론에 보도되는 상황에 심각한 우려를 밝힌다”고 경고했다. 특히 윤리위는 이 전 대표가 비대위 전환 요건을 보강하는 당헌·당규 개정을 위한 전국위원회 관련 가처분을 낸 데 대해 “본인의 정치적 입장과 이해관계에 부합하지 않는다는 이유로 당헌·당규에 따른 당내 민주적 의사결정 절차와 행위를 배격하는 것으로 비쳐져 당원의 의무를 너무나도 가볍게 여긴다는 비판을 자초했다”고 지적했다.&lt;br&gt;한편 주호영 신임 원내대표는 이날 의원총회를 열어 원내지도부 인선을 완료했다. 전임 원내부대표단을 대부분 유임하고 신임 원내대변인에 초선의 김미애(부산 해운대을), 장동혁(충남 보령·서천) 의원을 임명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그가 제주목사복을 입고 나타났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500007</guid>
      <pubDate>2022-09-23T06:39:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923063841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342578 --&gt;오영훈 제주도지사가 제주목 관아에 제주목사복을 입고 등장했다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 제주인의 정신이 깃든 무형문화자원을 체계적으로 보전·전승하고, 가치를 재조명하며 널리 알리기 위해 22일 오후 6시 제주목 관아에서 열린 ‘제1회 제주 무형문화재 대전’에서 조선시대 제주목사(정3품 외직 문관으로 지금의 도지사)로 변신했다.&lt;br&gt;이번 행사는 도내에서 전승되는 무형문화재의 공연, 전시, 체험 등을 두루 만날 수 있는 무형문화재 종합 축제로 ‘조상들의 숨결, 장인들의 땀과 혼 손결, 세대 간의 연결’이라는 주제로 24일까지 도 일원에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 무형문화유산의 세계화를 위해 도내 무형문화재뿐만 아니라 판소리(대구), 북청사자놀음(서울), 서도소리(평안도 및 황해도)와 플라멩코(아르헨티나), 탱고(스페인) 등 국내·외 다양한 무형유산을 초청해 도내 무형유산 역량을 도외로 확장시키는 계기를 마련했다.&lt;br&gt;현재 도내에는 28개 무형문화재가 지정돼 있으며, 총 93명(국가지정 13명, 도지정 81명)의 전승자가 무형문화재 보존·계승에 노력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국가지정 뮤형문화재는 갓일, 망건장, 탕건장, 제주칠머리당영등굿, 제주민요, 제주큰굿 등 6개가 지정돼 있으며, 도지정 무형문화재는 해녀노래, 영감놀이, 성읍민속마을오메기술, 송당리마을제, 납읍리마을제, 덕수리불미공예, 정동벌립장, 방앗돌굴리는 노래, 멸치후리는 노래, 고소리술, 고분양태, 제주도 옹기장, 제주불교의식, 제주농요, 진사대소리, 귀리겉보리농사일소리, 성읍리 초가장, 제주시 창민요, 삼달리 어업요, 행상소리, 진토굿파는소리 등 22개이다.&lt;br&gt;오 지사는 “5000년의 유구한 역사 속에 축적한 독특하고 특별한 제주만의 문화가 있다”면서 “제주 사람들의 삶과 정신이 여러 세대에 걸쳐 손짓, 몸짓, 목소리로 전승된 무형유산은 더욱 특별한 의미를 지닌다”며 무형유산의 가치를 역설했다.&lt;br&gt;이어 “소중한 무형유산을 지키고 가꾸어야 할 의무가 바로 우리에게 있다”며 “제주도정은 무형문화 전승에 헌신하는 분들이 자긍심을 갖고 활발히 활동할 수 있도록 지원을 아끼지 않겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;도는 올해 50억 9600만원을 투입해 무형문화재 전승활동 지원과 전승자 역량을 강화하며, 문화유산 활용 및 교육 프로그램 지원을 확대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이번 제주 무형문화재 대전에서는 특별공연 ‘이어이어라, 이어도이어’, 렉쳐 콘서트, 토크 콘서트, 국내·외 유산공연, 공예 전시·시연, 무형문화 현장 투어 등 다채로운 행사를 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뉴욕인데 스카프를?” 아만푸어 거부하자 이란 대통령 인터뷰 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500008</guid>
      <pubDate>2022-09-23T07:06:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923070626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342579 --&gt;“이란도 아닌 미국 뉴욕에서 왜 머리를 가려야 하나?”&lt;br&gt;히잡을 안 썼다는 이유로 마흐사 아미니(22)가 경찰에 끌려가던 중 사망한 사건으로 이란 전역에서 항의시위가 격화하는 가운데 미국 뉴욕에서 이란계 CNN 앵커 겸 기자 크리스티안 아만푸어와 인터뷰하기로 했던 세예드 에브라힘 라이시 이란 대통령이 인터뷰 장소에 나타나지 않았다.&lt;br&gt;22일(현지시간) CNN에 따르면 자사 앵커이자 국제전문기자인 아만푸어는 전날 유엔총회를 계기로 뉴욕에서 라이시 이란 대통령과 인터뷰를 하기로 돼 있었는데 결국 취소할 수 밖에 없었다. 이란에서 어린 시절을 보낸 아만푸어가 인터뷰 장소에 도착하자 라이시 대통령 측 인사가 스카프를 쓰라고 대통령이 요구했다는 사실을 전했고, 아만푸어는 거절했다. 결국 라이시 대통령은 인터뷰 장소에 나타나지 않았고, 아만푸어는 텅 빈 의자를 바라보며 우두커니 앉아 있는 자신의 사진을 소셜미디어에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아만푸어 기자는 나중에 이란에서 보도 활동을 하는 동안은 현지 법률과 관습을 따르고자 머리에 스카프를 둘렀다며 “그렇게 하지 않으면 언론인으로 활동할 수 없다”고 설명했다. 하지만 그런 법률이 적용되지 않는 이란 바깥 지역에서 이란 관료와 인터뷰를 할 때는 머리를 가릴 필요가 없었다고 했다.&lt;br&gt;그는 “이곳 뉴욕를 비롯해 이란 이외의 곳에서 어떤 이란 대통령으로부터도 그런 요청을 받은 적이 없다”며 “나는 1995년 이후 그들 한 명 한 명을 모두 인터뷰했고, 이란 안이나 밖에서 머리 스카프를 쓰라는 요청을 받은 적이 없다”고 말했다. 그러면서 “그런 것이 필요조건이 아니기 때문에 나 자신, 그리고 CNN, 여성 언론인들을 대신해 (라이시 대통령의 요청을) 매우 정중하게 거절했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이란 율법에 따르면 이란 내에서 모든 여성은 공공장소에서 머리를 가리고 꽉 끼지 않는 헐렁한 옷을 입어야 한다. 이 법은 1979년 이슬람 혁명 이후 시행됐고,관광객이나 정치인, 언론인 등 이란을 찾는 모든 여성에게도 의무다. 중동 국가를 경유하는 여객기 안에서는 이란 영공에 진입하기 전 여자 승객들에게 반드시 머리를 스카프 등으로 가리라고 안내한다.&lt;br&gt;아만푸어는 애초에 머리 스카프를 착용하지 않겠다고 말했으면 아예 인터뷰 약속을 잡지 않았을 것이라는 대통령 측 인사의 말을 전했다. 이 인사는 마침 이날이 이슬람력으로 첫 달인 무하람 등 성월이라는 점을 감안해 ‘존중의 문제’라고 언급했고, 아울러 이란에 반정부 시위가 격화되는 시점임을 언급했다고 아만푸어는 덧붙였다.&lt;br&gt;아미니가 의문사한 뒤 이란의 80개 도시에서 항의시위가 일주일째 이어졌다. 치안 당국이 시위대에 발포하면서 10대 소년을 비롯해 지금까지 17명이 목숨을 잃었다. 체포된 사람은 1000명을 훌쩍 넘겼다. 화 난 여성들이 히잡을 불태우는 등 시위는 격화하고 있고 수도 테헤란까지 시위가 번지자 당국은 주요 도시의 인터넷 접속을 차단했다.&lt;br&gt;미국 백악관은 이 사건을 ‘인권에 대한 끔찍한 모독’이라고 비난한 데 이어 조 바이든 대통령이 전날 유엔총회 연설을 통해 “미국은 기본적 인권을 지키기 위해 행동에 나선 이란의 용감한 여성들과 함께할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;라이시 대통령도 이날 뉴욕 기자회견을 통해 “책임질 당사자가 있다면 반드시 조사해야 할 것”이라며 “유가족에게 이 사건을 확실하게 계속 조사할 것이라고 약속했다”고 말했다. 다만 그는 아미니가 구타당하지 않았다는 부검 결과를 강조하면서 “성급히 결론을 내리고 싶지 않다”고 덧붙였다. 또 미국 경찰관들의 민간인 살해 사례와 영국의 여성 피살 통계를 근거로 들며 서구가 이란에 “이중잣대를 들이대고 있다”고 반격했다. 그는 “유럽, 북미, 미국 등 서구에서 법집행 요원들의 손에 목숨을 잃는 사람들에 대해서는 왜 똑같은 것을 요구하지 않는가”라고 말했다.&lt;br&gt;지난해 대선에서 당선된 라이시 대통령은 지난 8월 히잡 단속 규정을 한층 강화해 폐쇄회로(CC) 카메라로 모니터링해 히잡을 안 쓴 여성에게 벌금을 부과하고, 심리상담을 받도록 하고, 이런 규정에 의문을 제기하거나 온라인에 반대하는 콘텐트를 올리는 이란인에게 실형을 선고하게 한 장본인이라고 영국 BBC는 전했다. 이에 따라 이란 여성들의 체포 사례가 급증했고, 여성들이 히잡 등을 쓰지 않은 자신의 모습을 사진이나 동영상에 담아 소셜미디어에 올려 항의했다.&lt;br&gt;라이스 두셋 BBC 국제전문기자는 극보수로 분류되는 라이시 대통령이 국내에서 항의시위가 격화하는데 뉴욕에서 히잡도 안 쓴 이란계 미국인 기자와 인터뷰하게 되면 보수파들의 비난에 시달리게 될 것으로 보고 정치적으로 위험하다고 판단했을 것이라고 했다. 아프가니스탄에서도 탈레반 고위직들은 스카프를 쓰지 않은 여기자와 마주 앉을 수는 없다고 털어놓곤 했다고 전하면서도 그래도 그 나라는 덜 엄격한 편이라고 했다. 이어 늘상 어떻게 취재하는 것이 최선인지 ‘안내’를 받곤 했다며 그 나라를 존중하지 않는 것은 아니란 점을 보여주면서 독재 행태를 용납하지 않는 균형을 취해야 했다면서도 머리 스카프에 대한 인터뷰라면 완전히 다른 얘기일 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, “한국 투자하면 확실한 성과”… 11.5억불 북미 투자 약정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500009</guid>
      <pubDate>2022-09-23T07:33:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923073135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342581 --&gt;미국 현지 글로벌 기업들이 한국과 11억 5000달러 규모의 투자를 약정했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 22일(현지시간) 미국 뉴욕의 한 호텔에서 20여명의 글로벌 기업 대표들과 함께 ‘북미 지역 투자 신고식 및 투자가 라운드 테이블’에 참석했다. 이 자리에서 7개 글로벌 기업이 산업통산자원부에 이같은 규모의 투자를 신고했다고 대통령실은 전했다. 이는 2002년 이후 대통령 순방 계기 투자 유치 신고 기준으로는 역대 최고 금액이고, 올해 상반기 투자 신고 실적의 10%에 해당하는 규모다.&lt;br&gt;이들 기업에는 반도체 소재 기업 ‘듀폰’, 반도체 부품 기업 ‘인테그리스’, 전기차 구동 모터 생산 업체 ‘보그워너’ 등이 이름을 올렸다. 이번 투자 유치는 단순 제조공장이 아닌 연구개발(R&amp;amp;D) 센터 등 질적 수준이 높은 투자의 비중이 커 첨단기술의 국내 이전과 고급 기술인력 양성에도 기여할 것이라고 정부는 설명했다. 7개 투자 신고 기업 가운데 5개 기업이 한국에 R&amp;amp;D 센터를 신설할 계획이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 행사에서 기업 대표들에게 “한국에 투자하면 확실한 성과가 나올 수 있도록 책임지고 지원하겠다”고 약속했다. 이어 “여러분의 투자가 한국과 북미의 공급망 협력, 첨단 산업의 경쟁력 강화, 나아가 굳건한 경제안보 동맹 유지에 큰 도움이 될 것이라고 저는 확신한다”며 “우리 정부는 여러분의 투자가 성공적으로 이행될 수 있도록 투자의 걸림돌이 되는 규제를 혁파하고 세계에서 가장 기업하기 좋은 나라로 만들겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실 관계자는 “대통령이 직접 외국인 투자 유치에 나선 세일즈 외교의 장이었다”고 이날 행사의 이미를 설명했다. 윤 대통령은 유엔 총회 참석과 한미, 한일 등 양자외교 일정을 위해 뉴욕을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG엔솔, 북미서 배터리 핵심 원재료 공급망 구축 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500018</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:19:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923093935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●캐나다 광물업체 3곳과 코발트·리튬 공급 계약…IRA 우위 선점&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342600 --&gt;LG에너지솔루션이 배터리 핵심 원재료를 생산하는 캐나다 광물업체 3곳과 코발트·리튬 공급에 대한 업무협약을 체결했다. 미국의 인플레이션감축법(IRA)이 발효하면서 북미지역에서 배터리 핵심 소재를 공급받기 위한 전략적 파트너십을 확대하고 있다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 22일(현지시간) 캐나다 광물업체 일렉트라(Electra), 아발론(Avalon), 스노우레이크(Snowlake)와 각각 업무협약을 맺고, 배터리 핵심 원재료인 황산코발트·수산화리튬 등을 공급받기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 캐나다 토론토에서 열린 협약식에는 이창양 산업통상자원부 장관을 비롯해 캐나다 매니토바 주지사 헤더 스테판슨, 온타리오주 장관 조지 피리, LG에너지솔루션 김동수 전무 및 일렉트라 최고경영자(CEO) 트렌트 멜, 아발론 CEO 도널드 부버, 스노우레이크CEO 필립 그로스 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG에너지솔루션은 일렉트라와 2023년부터 3년간 황산코발트 7000톤을 공급받기로 했다. 일렉트라는 북미 지역에서 황산코발트를 정제할 수 있는 유일한 공급 업체이다. 황산코발트는 코발트 전구체 화합물로 양극재 소재다.&lt;br&gt;또 2025년부터 5년간 아발론이 생산하는 수산화리튬 5만 5000톤을, 10년간 스노우레이크가 생산하는 수산화리튬 20만톤을 공급받기로 했다. 수산화리튬은 고성능·고용량 전기차 배터리의 핵심 원료다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG에너지솔루션은 향후 이들 기업과 핵심 원재료 공급에 관한 세부 내용을 협의한 뒤 본 계약을 체결할 계획이다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 글로벌 경영 불확실성이 높아지면서 원재료 공급망 다변화 능력이 미래 경쟁력을 가늠하는 핵심 기준이 됨에 따라 일부 국가에 편중된 원재료 의존도를 낮추고, 경영 불확실성 요인에도 능동적이고 유연한 대처가 가능한 공급망 능력을 갖추는데 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;●예측 불가 충격에도 능동적·유연한 대처 가능한 공급망 구축&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342588 --&gt;이번 업무협약을 맺은 일렉트라, 아발론, 스노우레이크가 위치한 캐나다 역시 글로벌 니켈 매장량 5위, 정련 코발트 생산 3위 등 세계적인 광물 수출 국가다. LG에너지솔루션은 이번 업무협약을 통해 IRA 인센티브 조건에 만족하는 공급망 구축 능력을 더욱 강화할 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;앞서 지난 6월에는 미국 리튬 생산업체인 컴파스 미네랄과 탄산·수산화리튬 공급에 대한 MOU를 체결해 2025년부터 7년간 이들이 생산하는 친환경 탄산·수산화리튬의 40%를 공급받기로 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권영수 LG에너지솔루션 부회장은 “이번 업무협약은 중장기 사업 전략 발표를 통해 핵심 역량을 집중하겠다고 밝힌 북미 시장 내 안정적인 원재료 공급망을 구축하는데 의미 있는 성과”라며 “LG에너지솔루션은 핵심광물 업체와 전략적 파트너십을 지속 확대해 ‘최고 수준의 QCD 제공으로 고객이 가장 신뢰하고 사랑하는 수익성 최고 기업’이 되도록 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 LG에너지솔루션은 북미 시장 외에도 특정 국가 내 원재료 가격이 급등하는 등 예측 불가능한 공급망 충격이 발생하더라도 안정적으로 핵심 원재료를 조달할 수 있는 경영 환경을 구축하기 위해 노력하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG엔솔, 북미서 배터리 핵심 원재료 공급망 구축 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500018</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:19:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923093935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●캐나다 광물업체 3곳과 코발트·리튬 공급 계약…IRA 우위 선점&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342600 --&gt;LG에너지솔루션이 배터리 핵심 원재료를 생산하는 캐나다 광물업체 3곳과 코발트·리튬 공급에 대한 업무협약을 체결했다. 미국의 인플레이션감축법(IRA)이 발효하면서 북미지역에서 배터리 핵심 소재를 공급받기 위한 전략적 파트너십을 확대하고 있다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 22일(현지시간) 캐나다 광물업체 일렉트라(Electra), 아발론(Avalon), 스노우레이크(Snowlake)와 각각 업무협약을 맺고, 배터리 핵심 원재료인 황산코발트·수산화리튬 등을 공급받기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 캐나다 토론토에서 열린 협약식에는 이창양 산업통상자원부 장관을 비롯해 캐나다 매니토바 주지사 헤더 스테판슨, 온타리오주 장관 조지 피리, LG에너지솔루션 김동수 전무 및 일렉트라 최고경영자(CEO) 트렌트 멜, 아발론 CEO 도널드 부버, 스노우레이크CEO 필립 그로스 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG에너지솔루션은 일렉트라와 2023년부터 3년간 황산코발트 7000톤을 공급받기로 했다. 일렉트라는 북미 지역에서 황산코발트를 정제할 수 있는 유일한 공급 업체이다. 황산코발트는 코발트 전구체 화합물로 양극재 소재다.&lt;br&gt;또 2025년부터 5년간 아발론이 생산하는 수산화리튬 5만 5000톤을, 10년간 스노우레이크가 생산하는 수산화리튬 20만톤을 공급받기로 했다. 수산화리튬은 고성능·고용량 전기차 배터리의 핵심 원료다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG에너지솔루션은 향후 이들 기업과 핵심 원재료 공급에 관한 세부 내용을 협의한 뒤 본 계약을 체결할 계획이다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 글로벌 경영 불확실성이 높아지면서 원재료 공급망 다변화 능력이 미래 경쟁력을 가늠하는 핵심 기준이 됨에 따라 일부 국가에 편중된 원재료 의존도를 낮추고, 경영 불확실성 요인에도 능동적이고 유연한 대처가 가능한 공급망 능력을 갖추는데 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;●예측 불가 충격에도 능동적·유연한 대처 가능한 공급망 구축&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342588 --&gt;이번 업무협약을 맺은 일렉트라, 아발론, 스노우레이크가 위치한 캐나다 역시 글로벌 니켈 매장량 5위, 정련 코발트 생산 3위 등 세계적인 광물 수출 국가다. LG에너지솔루션은 이번 업무협약을 통해 IRA 인센티브 조건에 만족하는 공급망 구축 능력을 더욱 강화할 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;앞서 지난 6월에는 미국 리튬 생산업체인 컴파스 미네랄과 탄산·수산화리튬 공급에 대한 MOU를 체결해 2025년부터 7년간 이들이 생산하는 친환경 탄산·수산화리튬의 40%를 공급받기로 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권영수 LG에너지솔루션 부회장은 “이번 업무협약은 중장기 사업 전략 발표를 통해 핵심 역량을 집중하겠다고 밝힌 북미 시장 내 안정적인 원재료 공급망을 구축하는데 의미 있는 성과”라며 “LG에너지솔루션은 핵심광물 업체와 전략적 파트너십을 지속 확대해 ‘최고 수준의 QCD 제공으로 고객이 가장 신뢰하고 사랑하는 수익성 최고 기업’이 되도록 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 LG에너지솔루션은 북미 시장 외에도 특정 국가 내 원재료 가격이 급등하는 등 예측 불가능한 공급망 충격이 발생하더라도 안정적으로 핵심 원재료를 조달할 수 있는 경영 환경을 구축하기 위해 노력하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG엔솔, 북미서 배터리 핵심 원재료 공급망 구축 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500018</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:19:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923093935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●캐나다 광물업체 3곳과 코발트·리튬 공급 계약…IRA 우위 선점&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342600 --&gt;LG에너지솔루션이 배터리 핵심 원재료를 생산하는 캐나다 광물업체 3곳과 코발트·리튬 공급에 대한 업무협약을 체결했다. 미국의 인플레이션감축법(IRA)이 발효하면서 북미지역에서 배터리 핵심 소재를 공급받기 위한 전략적 파트너십을 확대하고 있다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 22일(현지시간) 캐나다 광물업체 일렉트라(Electra), 아발론(Avalon), 스노우레이크(Snowlake)와 각각 업무협약을 맺고, 배터리 핵심 원재료인 황산코발트·수산화리튬 등을 공급받기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 캐나다 토론토에서 열린 협약식에는 이창양 산업통상자원부 장관을 비롯해 캐나다 매니토바 주지사 헤더 스테판슨, 온타리오주 장관 조지 피리, LG에너지솔루션 김동수 전무 및 일렉트라 최고경영자(CEO) 트렌트 멜, 아발론 CEO 도널드 부버, 스노우레이크CEO 필립 그로스 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG에너지솔루션은 일렉트라와 2023년부터 3년간 황산코발트 7000톤을 공급받기로 했다. 일렉트라는 북미 지역에서 황산코발트를 정제할 수 있는 유일한 공급 업체이다. 황산코발트는 코발트 전구체 화합물로 양극재 소재다.&lt;br&gt;또 2025년부터 5년간 아발론이 생산하는 수산화리튬 5만 5000톤을, 10년간 스노우레이크가 생산하는 수산화리튬 20만톤을 공급받기로 했다. 수산화리튬은 고성능·고용량 전기차 배터리의 핵심 원료다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG에너지솔루션은 향후 이들 기업과 핵심 원재료 공급에 관한 세부 내용을 협의한 뒤 본 계약을 체결할 계획이다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 글로벌 경영 불확실성이 높아지면서 원재료 공급망 다변화 능력이 미래 경쟁력을 가늠하는 핵심 기준이 됨에 따라 일부 국가에 편중된 원재료 의존도를 낮추고, 경영 불확실성 요인에도 능동적이고 유연한 대처가 가능한 공급망 능력을 갖추는데 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;●예측 불가 충격에도 능동적·유연한 대처 가능한 공급망 구축&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342588 --&gt;이번 업무협약을 맺은 일렉트라, 아발론, 스노우레이크가 위치한 캐나다 역시 글로벌 니켈 매장량 5위, 정련 코발트 생산 3위 등 세계적인 광물 수출 국가다. LG에너지솔루션은 이번 업무협약을 통해 IRA 인센티브 조건에 만족하는 공급망 구축 능력을 더욱 강화할 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;앞서 지난 6월에는 미국 리튬 생산업체인 컴파스 미네랄과 탄산·수산화리튬 공급에 대한 MOU를 체결해 2025년부터 7년간 이들이 생산하는 친환경 탄산·수산화리튬의 40%를 공급받기로 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권영수 LG에너지솔루션 부회장은 “이번 업무협약은 중장기 사업 전략 발표를 통해 핵심 역량을 집중하겠다고 밝힌 북미 시장 내 안정적인 원재료 공급망을 구축하는데 의미 있는 성과”라며 “LG에너지솔루션은 핵심광물 업체와 전략적 파트너십을 지속 확대해 ‘최고 수준의 QCD 제공으로 고객이 가장 신뢰하고 사랑하는 수익성 최고 기업’이 되도록 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 LG에너지솔루션은 북미 시장 외에도 특정 국가 내 원재료 가격이 급등하는 등 예측 불가능한 공급망 충격이 발생하더라도 안정적으로 핵심 원재료를 조달할 수 있는 경영 환경을 구축하기 위해 노력하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기저귀 차라”며 도움 거절…하반신 마비 승객, 결국 화장실 기어갔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500021</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:31:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923092958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342597 --&gt;스페인의 한 항공사가 기내용 휠체어가 없다는 이유로 화장실을 이용하려는 하반신 마비 장애 승객의 도움 요청을 거절했다.&lt;br&gt;2017년 불의의 사고로 하반신이 마비된 제니 베리는 지난 21일(현지시간) 자신의 인스타그램에 “장애인으로 비행한다는 것”이라는 장문의 글을 올렸다.&lt;br&gt;베리는 “나는 최근 휴가를 떠났다”면서 “원래 영국 항공사를 이용하려 했지만 비행편이 스페인의 A항공사로 변경됐다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 베리가 화장실을 이용하기 위해 승무원에게 도움을 요청하면서 벌어졌다. 승무원은 베리의 도움을 거부하며 “통로용 휠체어가 없다”, “장애인들은 기내에서 기저귀를 착용해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;결국 베리는 직접 불편한 몸을 질질 끌며 화장실로 갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;베리가 공개한 영상에는 그가 상반신을 이용해 좁은 복도를 따라 힘겹게 화장실로 이동하고 있는 모습이 담겼다. 베리의 뒤로는 카트를 끌며 음료를 제공하는 승무원이 보인다.&lt;br&gt;베리는 “장애인으로서의 삶은 때때로 모멸적이고 당황스러운데 이번 일 역시 그랬다”면서 “내게 필요하지 않은 기저귀를 입으라고 내 앞에서 노골적으로 말할 수 있다는 것은 나에게 굴욕감을 줬다”고 토로했다.&lt;br&gt;베리는 자신이 겪은 일을 인스타그램과 트위터 등을 통해 알렸고, 해당 소식을 접한 많은 네티즌들은 함께 분노했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성물산 남성복 야심작 ‘시프트 G’ 베일 벗다… 3040세대 공략 본격화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500023</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:35:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923092510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342594 --&gt;삼성물산 패션부문의 남성복 야심작 ‘시프트 G(Shift G)’가 베일을 벗었다. 현대백화점 판교점을 시작으로 더현대서울점, 롯데백화점 잠실점, 신세계백화점 대구점 등에 매장을 열며 본격 브랜드 알리기에 나섰다.&lt;br&gt;23일 삼성물산 패션부문은 30여년 만에 신규 남성복 브랜드 시프트 G를 내놓는다고 밝혔다.&lt;br&gt;3040세대를 타깃으로 한 시프트 G는 변화·도약을 의미하는 ‘SHIFT’와 새로운 세대(GENERATION)를 의미하는 ‘G’를 합친 말이다. 출근복과 일상복으로 활용할 수 있고, 젊은 감성에 캐주얼 감각이 더해진 ‘유틸리티 워크웨어(Utility Workwear)’를 추구한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1342596 --&gt;삼성물산 패션부문은 시프트 G 매장을 자체 상품과 글로벌 브랜드 상품을 편집해 함께 운영한다.&lt;br&gt;자체 상품은 포토그래퍼, 건축디자이너, IT개발자 등 현대적 전문직군을 모티브로 한 워크·라이프스타일 상품으로 구성했다. 수납 기능과 넉넉한 실루엣, 레이어링 스타일이 가능한 아이템들이다. 예컨대 ▲기능성이 우수한 소재와 실생활에 유용한 디테일을 적용한 ‘기능성 그룹’ ▲멀티 레이어링 및 세트업으로 활용할 수 있는 ‘모듈 그룹’ ▲착용감과 내구성을 겸비한 ‘컴포트 그룹’ 등이다. 대표 상품으로 워크 셔켓·사파리·초어 재킷, MA-1, 셔터 파카, 모듈러 패딩, 저지 트러커, 숏푸퍼, 맨투맨, 하프집업, 후디, 카디건, 슬랙스·데님 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;글로벌 상품으로는 사쥬 드 크레(SAGE DE CRET), 오어슬로우(ORSLOW), 어 카인드 오브 가이즈(A Kind Of Guise), 크레센트 다운 웍스(Crescent Down Works), 마니팟투라 체카렐리(Manifattura Ceccarelli), 메종 라비쉐(Maison Labiche), 짐플렉스(Gymphlex) 등의 브랜드가 있다.&lt;br&gt;이무영 남성복사업부장(상무)은 “시프트 G는 일과 삶의 밸런스, 성공과 가치, 도전과 여유, 디자인과 실용을 중시하는 3040세대를 위한 새로운 남성복”이라며 “고객과의 소통을 확대하는 차원에서 다양한 전문직군 인플루언서와의 협업은 물론 주요 매장에 브랜드를 직접 체험할 수 있는 공간을 제공해갈 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성물산 남성복 야심작 ‘시프트 G’ 베일 벗다… 3040세대 공략 본격화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500023</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:35:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923092510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342594 --&gt;삼성물산 패션부문의 남성복 야심작 ‘시프트 G(Shift G)’가 베일을 벗었다. 현대백화점 판교점을 시작으로 더현대서울점, 롯데백화점 잠실점, 신세계백화점 대구점 등에 매장을 열며 본격 브랜드 알리기에 나섰다.&lt;br&gt;23일 삼성물산 패션부문은 30여년 만에 신규 남성복 브랜드 시프트 G를 내놓는다고 밝혔다.&lt;br&gt;3040세대를 타깃으로 한 시프트 G는 변화·도약을 의미하는 ‘SHIFT’와 새로운 세대(GENERATION)를 의미하는 ‘G’를 합친 말이다. 출근복과 일상복으로 활용할 수 있고, 젊은 감성에 캐주얼 감각이 더해진 ‘유틸리티 워크웨어(Utility Workwear)’를 추구한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1342596 --&gt;삼성물산 패션부문은 시프트 G 매장을 자체 상품과 글로벌 브랜드 상품을 편집해 함께 운영한다.&lt;br&gt;자체 상품은 포토그래퍼, 건축디자이너, IT개발자 등 현대적 전문직군을 모티브로 한 워크·라이프스타일 상품으로 구성했다. 수납 기능과 넉넉한 실루엣, 레이어링 스타일이 가능한 아이템들이다. 예컨대 ▲기능성이 우수한 소재와 실생활에 유용한 디테일을 적용한 ‘기능성 그룹’ ▲멀티 레이어링 및 세트업으로 활용할 수 있는 ‘모듈 그룹’ ▲착용감과 내구성을 겸비한 ‘컴포트 그룹’ 등이다. 대표 상품으로 워크 셔켓·사파리·초어 재킷, MA-1, 셔터 파카, 모듈러 패딩, 저지 트러커, 숏푸퍼, 맨투맨, 하프집업, 후디, 카디건, 슬랙스·데님 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;글로벌 상품으로는 사쥬 드 크레(SAGE DE CRET), 오어슬로우(ORSLOW), 어 카인드 오브 가이즈(A Kind Of Guise), 크레센트 다운 웍스(Crescent Down Works), 마니팟투라 체카렐리(Manifattura Ceccarelli), 메종 라비쉐(Maison Labiche), 짐플렉스(Gymphlex) 등의 브랜드가 있다.&lt;br&gt;이무영 남성복사업부장(상무)은 “시프트 G는 일과 삶의 밸런스, 성공과 가치, 도전과 여유, 디자인과 실용을 중시하는 3040세대를 위한 새로운 남성복”이라며 “고객과의 소통을 확대하는 차원에서 다양한 전문직군 인플루언서와의 협업은 물론 주요 매장에 브랜드를 직접 체험할 수 있는 공간을 제공해갈 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난달 생산자물가 1년 10개월 만에 하락 전환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500025</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:37:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156861 --&gt;지난달 국내 생산자물가가 1년 10개월 만에 처음으로 하락 전환했다. 생산자물가는 시차를 두고 소비자물가에 영향을 미친다.&lt;br&gt;23일 한국은행에 따르면 8월 생산자물가지수는 120.12(2015년 수준 100)으로, 한 달 전보다 0.3% 하락했다. 2020년 10월 이후 처음으로 내림세를 보였다. 다만 1년 전과 비교하면 8.4% 올랐다. 생산자물가지수는 올 4월 1.6% 올랐다가 5월(0.7%)부터 둔화했고, 6월(0.6%), 7월(0.3%)에는 상승폭을 좁혔다.&lt;br&gt;서정석 한은 물가통계팀장은 “최근 국제유가 하락으로 지난달 생산자물가지수는 하락세를 보였다”고 설명했다. 공산품은 석탄·석유제품(-8.6%), 화학제품(-2.4%) 등을 중심으로 한 달 전보다 1.4% 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 나머지 부문에선 여전히 오름세를 보였다. 농림수산품은 2.5% 올랐다. 수산물(-0.5%)은 내렸지만, 기상 여건이 나빠지며 일부 채소의 출하량이 감소하는 등의 영향으로 배추(32.1%)·시금치(31.9%) 등을 중심으로 농산물이 3.8%나 올랐고, 축산물도 2.1% 올랐다. 전력·가스·수도·폐기물 부문은 3.6%, 서비스 부문도 0.3% 상승했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난달 생산자물가 1년 10개월 만에 하락 전환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500025</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:37:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156861 --&gt;지난달 국내 생산자물가가 1년 10개월 만에 처음으로 하락 전환했다. 생산자물가는 시차를 두고 소비자물가에 영향을 미친다.&lt;br&gt;23일 한국은행에 따르면 8월 생산자물가지수는 120.12(2015년 수준 100)으로, 한 달 전보다 0.3% 하락했다. 2020년 10월 이후 처음으로 내림세를 보였다. 다만 1년 전과 비교하면 8.4% 올랐다. 생산자물가지수는 올 4월 1.6% 올랐다가 5월(0.7%)부터 둔화했고, 6월(0.6%), 7월(0.3%)에는 상승폭을 좁혔다.&lt;br&gt;서정석 한은 물가통계팀장은 “최근 국제유가 하락으로 지난달 생산자물가지수는 하락세를 보였다”고 설명했다. 공산품은 석탄·석유제품(-8.6%), 화학제품(-2.4%) 등을 중심으로 한 달 전보다 1.4% 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 나머지 부문에선 여전히 오름세를 보였다. 농림수산품은 2.5% 올랐다. 수산물(-0.5%)은 내렸지만, 기상 여건이 나빠지며 일부 채소의 출하량이 감소하는 등의 영향으로 배추(32.1%)·시금치(31.9%) 등을 중심으로 농산물이 3.8%나 올랐고, 축산물도 2.1% 올랐다. 전력·가스·수도·폐기물 부문은 3.6%, 서비스 부문도 0.3% 상승했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK이노, 온실가스 주범 이산화탄소를 일산화탄소 전환 기술개발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500033</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:58:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923095654_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●온실가스 감축 수단 주목…전기화학 촉매기술 상용화 발판&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342612 --&gt;SK이노베이션 환경과학기술원이 독자연구를 통해 이산화탄소(CO₂)를 일산화탄소(CO)로 전환할 수 있는 전기화학 촉매기술을 개발하고 상용화 발판을 마련했다. 이 연구 성과는 지난 18일 환경분야 최상위 학술지인 Applied Catalysis B: Environmental에 온라인 게재됐다.&lt;br&gt;전기화학적 전환 기술은 전기를 이용해 온실가스인 이산화탄소를 일산화탄소 등의 유용한 탄소화합물로 바꾸는 기술로, 온실가스 감축을 위한 수단으로 주목받고 있다. 일산화탄소는 초산, 플라스틱을 비롯한 다양한 화학제품을 생산하거나 합성 연료유, 메탄올과 같은 대체 연료를 생산하는데 필요한 원료 물질이다.&lt;br&gt;업계에서는 이산화탄소 전기화학적 전환에 높은 활성을 보이는 금?은과 같은 귀금속 촉매를 값이 싼 철?니켈 등으로 대체하고, 이를 원자 수준으로 조절해 성능을 개선해 나가는 연구들이 다수 진행되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기존 촉매가 수백개의 원자가 뭉쳐져 있는 형태였다면, 원자를 하나하나 분리해 만든 단원자 촉매가 활성을 더욱 높이는 최신 촉매 기술이다. SK이노베이션 환경과학기술원 연구팀은 이에 더해 서로 다른 두 개의 원자를 하나씩 붙여 만든 이원자 형태의 촉매로 더 큰 성능 개선을 이뤄낸 것이 이번 연구의 핵심이다.&lt;!-- 그림 1342613 --&gt;연구팀은 니켈과 망간을 원자 하나씩 붙인 형태로 촉매를 제조할 경우 촉매 활성에 시너지 효과가 발생하는 것에 착안, 이산화탄소 분해에 사용되는 에너지를 줄임과 동시에 98% 이상 일산화탄소로 전환하는 촉매기술을 개발했다. 이는 현재까지 논문으로 보고된 수치 중 최상위 결과값에 속한다.&lt;br&gt;SK이노베이션은 차세대 촉매 개발 역량 확보 외에도 외부 전문기관과의 협력을 통해 전기화학반응기 규모를 확대하고, 양산 가능한 기술도 추가로 확보함으로써 탄소 중립에 기여한다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이성준 환경과학기술원장은 “이번 연구 성과는 수십년에 걸친 에너지?화학 연구개발 과정에서 축적된 촉매 역량이 탄소 저감 기술 개발에 접목된 사례”라며 “탄소 중립 기술 개발을 위해 촉매?공정?합성 등 SK R&amp;amp;D 핵심역량을 심화해 적용해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK이노, 온실가스 주범 이산화탄소를 일산화탄소 전환 기술개발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500033</guid>
      <pubDate>2022-09-23T09:58:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923095654_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●온실가스 감축 수단 주목…전기화학 촉매기술 상용화 발판&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342612 --&gt;SK이노베이션 환경과학기술원이 독자연구를 통해 이산화탄소(CO₂)를 일산화탄소(CO)로 전환할 수 있는 전기화학 촉매기술을 개발하고 상용화 발판을 마련했다. 이 연구 성과는 지난 18일 환경분야 최상위 학술지인 Applied Catalysis B: Environmental에 온라인 게재됐다.&lt;br&gt;전기화학적 전환 기술은 전기를 이용해 온실가스인 이산화탄소를 일산화탄소 등의 유용한 탄소화합물로 바꾸는 기술로, 온실가스 감축을 위한 수단으로 주목받고 있다. 일산화탄소는 초산, 플라스틱을 비롯한 다양한 화학제품을 생산하거나 합성 연료유, 메탄올과 같은 대체 연료를 생산하는데 필요한 원료 물질이다.&lt;br&gt;업계에서는 이산화탄소 전기화학적 전환에 높은 활성을 보이는 금?은과 같은 귀금속 촉매를 값이 싼 철?니켈 등으로 대체하고, 이를 원자 수준으로 조절해 성능을 개선해 나가는 연구들이 다수 진행되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기존 촉매가 수백개의 원자가 뭉쳐져 있는 형태였다면, 원자를 하나하나 분리해 만든 단원자 촉매가 활성을 더욱 높이는 최신 촉매 기술이다. SK이노베이션 환경과학기술원 연구팀은 이에 더해 서로 다른 두 개의 원자를 하나씩 붙여 만든 이원자 형태의 촉매로 더 큰 성능 개선을 이뤄낸 것이 이번 연구의 핵심이다.&lt;!-- 그림 1342613 --&gt;연구팀은 니켈과 망간을 원자 하나씩 붙인 형태로 촉매를 제조할 경우 촉매 활성에 시너지 효과가 발생하는 것에 착안, 이산화탄소 분해에 사용되는 에너지를 줄임과 동시에 98% 이상 일산화탄소로 전환하는 촉매기술을 개발했다. 이는 현재까지 논문으로 보고된 수치 중 최상위 결과값에 속한다.&lt;br&gt;SK이노베이션은 차세대 촉매 개발 역량 확보 외에도 외부 전문기관과의 협력을 통해 전기화학반응기 규모를 확대하고, 양산 가능한 기술도 추가로 확보함으로써 탄소 중립에 기여한다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이성준 환경과학기술원장은 “이번 연구 성과는 수십년에 걸친 에너지?화학 연구개발 과정에서 축적된 촉매 역량이 탄소 저감 기술 개발에 접목된 사례”라며 “탄소 중립 기술 개발을 위해 촉매?공정?합성 등 SK R&amp;amp;D 핵심역량을 심화해 적용해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘상어 가족’이 충북에 온다… 국립한글박물관 지역 순회전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500035</guid>
      <pubDate>2022-09-23T10:09:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923100844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342616 --&gt;한국 동요의 변천사를 확인할 수 있는 ‘파란 마음 하얀 마음, 어린이 노래’ 특별전이 충북에서 열린다.&lt;br&gt;국립한글박물관은 23일 독서왕김득신문학관(충북 증평군 소재)과 공동으로 이날부터 2023년 1월 29일까지 ‘파란 마음 하얀 마음, 어린이 노래’를 개최한다고 밝혔다. 이번 전시는 국립한글박물관의 2022년 기획전의 첫 번째 지역 순회전으로 찾아오기 어려운 지역민들을 위해 박물관이 직접 찾아 나섰다.&lt;br&gt;‘파란 마음 하얀 마음, 어린이 노래’는 올해 100번째 어린이날을 맞아 세대를 초월한 동요 노랫말의 의미와 한글문화의 가치를 조명한 전시다. 국립한글박물관 관계자는 “‘파란 마음 하얀 마음’ 동요의 가사 ‘우리들 마음에 빛이 있다면’에서 빛을 동심으로 바꾸면 어른들도 아이들처럼 세상이 보일 것이라는 의미로 전시 제목을 정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시는 우리나라 창작동요의 시작이 되는 윤극영(1903~1988)의 ‘반달’과 ‘설날’부터 세계적인 인기를 끈 ‘상어 가족’까지 60여 편의 동요 노랫말을 다양한 전시 그래픽과 영상으로 시각화하여 선보인다. 시대에 따라 달라지는 노랫말을 지켜보는 것도 흥미롭다.&lt;br&gt;총 3부로 구성됐다. 1부 ‘봄 여름 가을 겨울’에서는 자연을 주제로 한 노랫말을 보고 듣는다. 2부 ‘다 같이 돌자 동네 한 바퀴’에서 동작놀이와 말놀이 노래에 담긴 말과 글을 체험할 수 있다. 3부 ‘즐거운 생활’에서는 학교에서 배운 1920년대부터 현대까지의 100여 년의 동요 변화상을 자료를 통해 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국립한글박물관은 증평군에 이어 2023년에 군산, 당진 지역의 순회전도 계획하고 있다. 박물관 측은 “앞으로도 한글문화사, 소장품, 디자인 등 자체적으로 기획한 전시를 일회성에 그치지 않고 국내외 박물관, 미술관, 문화원 등에서 순회전을 지속적으로 개최해 보다 많은 국내외 관람객들이 한글문화를 향유할 수 있도록 앞장설 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아 5살, 공효진 10살…연하男과 결혼 많아진 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500036</guid>
      <pubDate>2022-09-23T10:24:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725105910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324148 --&gt;피겨스케이팅 국가대표 선수 출신인 김연아(32)가 다섯 살 연하인 그룹 ‘포레스텔라’ 멤버 겸 팝페라 가수 고우림(27)과의 결혼을 발표했다. 배우 공효진(42) 역시 10세 연하 가수 케빈오(32)와의 결혼을 앞두고 있다. 이전에는 배우 한혜진과 8세 연하 기성용, 최지우와 9세 연하 사업가가 결혼해 가정을 이뤘다.&lt;br&gt;혼인 건수는 줄고 있지만 연상 아내와 연하 남편의 혼인 건수는 꾸준히 늘고 있다. 지난 3월 통계청이 발표한 ‘2021년 혼인·이혼 통계’에 따르면 5쌍 중 1쌍이 연상녀·연하남 부부였다. 관련 통계를 처음 집계한 1990년(8.8%)의 2배가 넘는 수치이자 역대 최대다.&lt;br&gt;여자 연상 부부 비율은 2016년(16.3%)부터 2017년 16.9%, 2018년 17.2%, 2019년 17.5%, 2020년 18.5% 매년 증가하고 있다. 남아 선호 사상 쇠퇴 등으로 2030년에는 여성 인구가 남성보다 많아진다는 점도 연상녀와 연하남의 만남을 더욱 늘릴 것이라는 분석도 나오고 있다.&lt;!-- 그림 1287443 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;부잣집 시집 옛말… 여성의 수입↑&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여성의 사회 진출이 활발해지면서 결혼을 더 이상 신분상승의 도구가 아닌, 사랑하는 사람과의 결합에 중점을 두는 경향이 생긴 것이 가장 큰 이유로 꼽힌다. 연하 남편과 결혼을 많이 하는 여성 유명인들의 경우 ‘걸어 다니는 기업’이라 할 만큼 소득이 높기 때문에 굳이 부잣집에 시집가서 커리어에 제약을 받을 이유가 없다는 것이다. 결혼정보업체는 “경제력을 갖춘 여성이 주도적으로 배우자감을 고르는 시대”라고 설명했다.&lt;br&gt;남성의 인식 변화도 영향을 끼쳤다. 연상의 여성과 만남을 하고 있는 남성들은 상대적으로 결혼 비용에 대한 부담이 없고, 넓은 이해심으로 보다 성숙한 만남을 이어갈 수 있어 매력적이라고 입을 모았다. 무엇보다 나이가 들어도 예쁘고 능력있는 누나는 언제나 선망의 대상이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단순히 나이 뿐 아니라 재혼, 다문화, 1인 가족 등 다양한 형태의 가족을 인정하는 시선 역시 이러한 만남의 형태가 확장되는 이유다. 성 역할에 대해 고정적이지 않고, 가치관이 맞는 사람을 만나 가족을 이루겠다는 사회적 분위기가 확산되면서 앞으로도 보다 다양한 형태의 가족이 탄생할 것으로 보인다. &lt;!-- 그림 1048482 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“조건보다는 행복감, 감정에 충실”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한국상담대학원대학교의 논문 ‘연상녀-연하남 부부의 결혼결정 과정: 30-40대 여성의 경험을 중심으로’에 따르면 설문 참여자 A씨는 “‘나를 좋아해주는 사람, 내가 좋아하는 사람, 그냥 조건 보지 않고 사랑해서 내가 행복감을 느낄 수 있는 사람을 만나야겠다’ 이런 생각을 갖고 조건보다는 사랑을 선택했다. 서로의 조건을 보기보다 자신의 감정에 더 솔직했던 것. 그게 결혼을 경험한 연상연하 커플의 공통점이지 않을까 싶다”라고 말했다.&lt;br&gt;B씨 역시 “나이가 어리지만 그냥 어린 남자를 좋아하는 게 아니다. 정신적으로 심적으로 의지가 되고 그러니까 좋아하는 거지, 철이 없는데 나이만 어리다고 누가 좋아해요? 나이는 상관이 없다”라고 결혼을 결심한 이유에 대해 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 대통령실 “이 XX는 한국 국회”…주호영 “많이 유감”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500040</guid>
      <pubDate>2022-09-23T10:35:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922170452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342385 --&gt;주호영 국민의힘 원내대표는 23일 윤석열 대통령의 사적발언이 미국 의회가 아닌 대한민국 국회를 지칭한 것이라는 대통령실 해명과 관련 “제가 어제 말했지만,전후 발언의 경위라든지 정확한 내용에 대해 정보가 없다”면서도 “정확한 사실관계를 파악하지 못한 채 언급하는 게 바람직하지 않지만 만약 그 용어가 우리 국회, 야당을 의미하는 것이라 하더라도 많이 유감스러운 일”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;주호영 원내대표는 이날 오전 국회에서 열린 원내대책회의를 마치고 기자들과 만나 ‘윤 대통령의 발언이 미국 의회가 아닌 대한민국 국회를 지칭한다는 대통령실의 해명이 있었는데 이와 관련해서 원내대표로 어떻게 생각하느냐’는 취재진의 질문에 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;전날 재정공약회의에 참석해 조 바이든 미국 대통령과 48초 환담을 한 윤 대통령은 회의장을 떠나면서 “국회에서 이 XX들이 승인 안 해주면 바이든이 쪽팔려서 어떡하나”라고 말하는 듯한 장면이 방송사 화면에 포착돼 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 발언이 알려지며 외교적 문제로 비화할 조짐을 보이자 대통령실 김은혜 홍보수석이 나서 이날 오전 뉴욕을 떠나기 직전 브리핑을 열어 “윤 대통령은 ‘국회에서 (이 XX들이) 승인 안 해주고 날리면 (쪽팔려서 어떡하나)’라고 말한 것”이라고 주장했다.　&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 동원령 하룻만에 전장 끌려가는 아빠에 “안녕, 꼭 돌아와!”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500043</guid>
      <pubDate>2022-09-23T10:45:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923104527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342629 --&gt;아이는 보이지 않고, “아빠 안녕! 꼭 돌아오세요”라고 말하는 소리만 들린다. 영국 BBC가 텔레그램에 올라온 동영상이라고 22일(현지시간) 소개한 것인데 방송은 여러 아이들의 목소리라고 했다.&lt;br&gt;BBC는 러시아 벨고로드 지방 스타리이 오스콜에서 촬영된 것이란 점을 주민들과의 대화를 통해 확인했다고 전했다. 한 여성은 이 동영상이 촬영됐을 때 현장에 있었다고 털어놓았다. 동영상을 보면 블라디미르 푸틴 대통령이 예비군 부분 동원령을 발령한 지 하루밖에 안 지났는데 벌써 명령을 받은 남성들이 전장으로 향하기 위해 줄을 서 있다가 전세버스에 오르는 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;AP 통신도 사랑하는 이를 전장으로 떠나보내는 러시아인의 모습이 담긴 동영상이 확산하고 있다고 전했다. 트위터에 올라온 다른 동영상에는 동부 시베리아 도시 네륜그리의 입영센터로 보이는 운동장 건물에서 동원 대상 남성들이 가족들과 작별 인사를 나누는 장면이 담겨 있다. 남성들은 가족들을 부둥켜안고 한참을 놓지 못하다 버스에 실려 어디론가 끌려갔다. 많은 이들은 울음을 터뜨리고, 일부는 입을 가린 채 슬픔을 숨기려 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수도 모스크바의 입영센터에서 찍힌 동영상에는 한 여성이 안전을 간절히 기원하면서 가족으로 보이는 남성의 몸에 성호를 긋는다. 이름을 드미트리라고 밝힌 남성은 입영센터에서 아버지의 배웅을 받았는데 아버지는 “조심하거라”는 말만 건넨다. 학생이라고 밝힌 그는 현지 언론 오스토로즈노노보스티에 “아침에만 해도 아무런 얘기가 없었는데 갑자기 동원소집 통지를 받았다. 오후 3시까지 여기(입영센터)로 오라는 내용이었다. 여기서 한 시간 반 정도 기다렸는데 입영 장교가 나타나더니 당장 떠난다고 한다”며 곤혹스러움을 감추지 못했다.&lt;br&gt;이렇게 동원 소집 대상이 돼 가족과 생이별하는 이들 못지 않게 동원 통지를 받거나 출국 금지 조치가 취해지기 전에 이웃 나라로 피신하려는 남성들도 늘어 가족과 헤어지는 이들도 많을 것으로 보인다. 튀르키예(터키) 등 비자 없이 입국할 수 있는 나라로 이동하는 항공편이 매진되는 일이 이어지고 있고, 핀란드처럼 육로로 러시아를 탈출하는 이들도 적지 않다. 조지아와 러시아를 잇는 베르흐니 라르스 국경검문소에 5㎞에 이르는 차량 대기 행렬이 형성됐다는 현지 목격자들의 발언을 전한 BBC는 국경을 통과하는 데만 7시간이 걸렸다는 주민의 증언을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 상황에 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 전쟁 공포에 직접적으로 맞닥뜨린 러시아 국민들을 정조준한 동영상 연설을 했다. 젤렌스키 대통령은 평소 사용하던 우크라이나어 대신 러시아어로 동원 소집에 저항 없이 응하는 러시아인들은 “죽음으로 내던져졌다”고 경고했다. 그는 “6개월 동안 러시아군 5만5000명이 전사했다. 더 필요한가? 아니라고? 그렇다면 저항하라. 투쟁하라. 도망쳐라, 그렇게 하지 않으면 우크라이나군에 항복하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;이어 “당신들은 이미 살인, 고문 등 그 모든 범죄의 공범이다. 그동안 침묵했기 때문”이라며 “이제 선택할 때다. 러시아 남성들은 지금 사느냐 죽느냐, 장애를 얻느냐 건강을 지키느냐의 문제”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;한편, 미국 국방부는 러시아가 동원한 예비군에게 장비를 지급하고 훈련하는 데 다소 시간이 걸릴 것이며, 예비군이 전장에 투입돼도 러시아군의 고질로 꼽혀 온 느슨한 지휘통제, 군수 부족이 해결되지는 않을 것이라고 전망했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “라면·스낵 가격인상 점검… 식품업계 인상 최소화해달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500044</guid>
      <pubDate>2022-09-23T10:48:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923104756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342630 --&gt;정부가 물가 안정을 위해 식품업계에 라면·스낵 등의 가격 인상을 최소화해달라고 당부했다.&lt;br&gt;방기선 기획재정부 1차관은 23일 정부서울청사에서 비상경제차관회의를 열고 “최근 식품업계의 라면·스낵 등 가격 인상에 대해서는 농식품부를 중심으로 관련 동향을 점검하고 있다”고 밝혔다. 이어 “다음 주 대형 식품업체와의 간담회 등을 통해서 가격 안정을 위한 업계와의 소통을 더욱 강화해 나갈 계획”이라고 전했다.&lt;br&gt;방 차관은 “최근의 곡물가격 안정세 등을 감안해 업계에서도 가격 인상 최소화 등 상생의 지혜를 발휘해 주시기를 당부드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 방 차관은 “배추·무 등 현재 가격이 높은 일부 품목들도 9월 말부터 준고랭지 물량이 출하되면 점차 가격이 안정될 것으로 보인다”고 진단했다. 그러면서 “정부는 10월 초까지 배추 3000t, 무 1200t 등 공급 물량을 최대한 확대하고, 10월 중 김장 채소 수급 안정 대책을 마련하여 동절기 김장철 수요에도 선제적으로 대비하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;방 차관은 “정부는 앞으로도 가용한 정책수단을 총동원해 먹거리 물가가 조속히 안정될 수 있도록 노력하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “라면·스낵 가격인상 점검… 식품업계 인상 최소화해달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500044</guid>
      <pubDate>2022-09-23T10:48:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923104756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342630 --&gt;정부가 물가 안정을 위해 식품업계에 라면·스낵 등의 가격 인상을 최소화해달라고 당부했다.&lt;br&gt;방기선 기획재정부 1차관은 23일 정부서울청사에서 비상경제차관회의를 열고 “최근 식품업계의 라면·스낵 등 가격 인상에 대해서는 농식품부를 중심으로 관련 동향을 점검하고 있다”고 밝혔다. 이어 “다음 주 대형 식품업체와의 간담회 등을 통해서 가격 안정을 위한 업계와의 소통을 더욱 강화해 나갈 계획”이라고 전했다.&lt;br&gt;방 차관은 “최근의 곡물가격 안정세 등을 감안해 업계에서도 가격 인상 최소화 등 상생의 지혜를 발휘해 주시기를 당부드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 방 차관은 “배추·무 등 현재 가격이 높은 일부 품목들도 9월 말부터 준고랭지 물량이 출하되면 점차 가격이 안정될 것으로 보인다”고 진단했다. 그러면서 “정부는 10월 초까지 배추 3000t, 무 1200t 등 공급 물량을 최대한 확대하고, 10월 중 김장 채소 수급 안정 대책을 마련하여 동절기 김장철 수요에도 선제적으로 대비하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;방 차관은 “정부는 앞으로도 가용한 정책수단을 총동원해 먹거리 물가가 조속히 안정될 수 있도록 노력하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헤밍웨이 미출간 단편소설 발견…피츠제럴드에 소설로 한 방 날려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500047</guid>
      <pubDate>2022-09-23T10:56:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923105546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342632 --&gt;미국의 대문호 어니스트 헤밍웨이(1899~1961)가 생전에 출판하지 않았던 단편소설 4편이 공개됐다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)에 따르면 펜실베이니아주립대는 최근 헤밍웨이가 남긴 자료를 정리하는 과정에서 네 편의 단편소설과 원고 초안, 수백 장의 사진, 편지, 개인 메모 등을 발견했다.&lt;br&gt;이 자료는 헤밍웨이가 생전 즐겨 찾던 술집에 맡겨뒀던 상자에서 나왔다. 헤밍웨이가 세상을 떠난 뒤 가족이 이 자료를 넘겨받았으며 이후 헤밍웨이의 친구에게 전달됐다. 오랜 시간 창고에 보관됐던 이 자료는 친구의 아들이 역사학자 등과 함께 상자 안에 있던 물품 목록을 작성하면서 세상에 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이중 관심을 끄는 건 ‘스콧 피츠제럴드’라는 권투선수가 주인공인 소설이다. 또 한 명의 미국 대문호 ‘위대한 개츠비’의 프랜시스 스콧 피츠제럴드의 이름을 따온 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1342633 --&gt;헤밍웨이는 생전 피츠제럴드의 도움을 받아 책을 출판하는 등 긴밀한 관계를 유지했으나, 한 권투 경기 이후 관계가 악화된 것으로 보인다. 헤밍웨이가 우세하던 경기가 추가 시간 1분 동안 뒤집혔는데, 시간을 늘린 주인공은 바로 경기를 지켜보던 피츠제럴드기 때문이다. 헤밍웨이는 소설에서 피츠제럴드를 코가 부러지고, 양쪽 눈 주변에 시커먼 멍이 들 정도로 경기에 고전하는 권투선수로 묘사했다.&lt;br&gt;이외에도 펜실베이니아주립대는 프랭클린 루스벨트 대통령의 뉴딜 정책을 풍자하는 내용의 소설과 1926년 죽음과 자살을 고찰하며 쓴 세 페이지 분량의 메모를 공개했다. 이는 헤밍웨이가 1961년 스스로 생을 마감하기 35년 전인 1926년에 작성한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이폰 14, 다음 달 7일 국내 출시…30일부터 사전예약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500048</guid>
      <pubDate>2022-09-23T11:01:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923110053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;최상위모델 ‘250만원’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342634 --&gt;애플이 ‘아이폰14’ 시리즈를 다음 달 7일 국내 정식 출시한다.&lt;br&gt;23일 애플에 따르면 아이폰 14 시리즈를 비롯해 애플워치8, 2세대 애플워치SE, 애플워치 울트라 등 신제품이 다음달 7일 출시된다. 사전 예약은 이달 30일부터 애플 공식 홈페이지와 애플스토어 앱, 공인 판매점(리셀러), 지정 통신사 등을 통해 주문할 수 있다.&lt;br&gt;국내 출고가는 아이폰14 기본 모델이 125만원, 플러스 135만원, 프로 155만원, 프로맥스 175만원으로 전작 대비 16~26만원 비싸졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가격이 가장 많이 오른 모델은 최고가 제품인 ‘프로맥스’ 1테라바이트(TB)모델로 250만원으로 가격이 정했다.&lt;br&gt;애플워치8 시리즈는 41mm와 45mm 두 가지 크기로 출시되며 알루미늄, 스테인리스 스틸 중 선택할 수 있다. 가격은 41mm 알루미늄 GPS 모델 기준 59만9000원으로 전작(49만9000원) 대비 10만원 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;애플은 지난 16일 1차 출시국인 미국·독일·이탈리아·일본·중국 등 30개 나라에서 신제품 판매를 시작했다. 2차 출시국인 말레이시아·튀르키예 등 20여국에서는 23일부터 판매한다. 한국은 3차 출시국으로 분류돼 1차 출시국 대비 3주가량 판매가 늦게 시작됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통일부 “대북전단 살포, 엄정 대처”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500049</guid>
      <pubDate>2022-09-23T11:04:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/06/06/SSI_20210606170912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1197925 --&gt;통일부가 민간단체의 대북전단 살포행위 자제를 거듭 촉구하며 강경 대응 방침을 시사했다.&lt;br&gt;이효정 통일부 부대변인은 23일 정부서울청사에서 열린 정례브리핑에서 “정부는 그동안 민감한 남북관계 상황 등을 고려해 자제 요청을 거듭했지만 일부 단체의 대북전단 등 살포가 지속되고 있다”고 했다.&lt;br&gt;이 부대변인은 “민간단체의 대북전단 등 살포가 지속되고 있는 상황에서 정부는 우리 국민들의 생명과 안전을 지킬 최우선 의무가 있어 불필요한 위험을 초래할 수 있는 해당 행위의 자제를 재차 촉구할 필요가 있다고 봤다”며 “전단 살포와 관련된 북한의 어떠한 위협과 도발에 대해서도 강력하고 단호하게 대처해 나갈 것임을 분명하게 알림으로써 북한의 오판을 막고자 하기 위함도 있다”고 설명했다. 이어 “전단 등을 살포할 경우에는 수사당국에서 해당 사항에 대해서 조사하고 수사해 나갈 계획인 것으로 알고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “북한이 코로나 확산 책임을 대북전단에 전가하고 있는 것에 대해서도 이는 과학적 근거가 없고 전혀 사실이 아니라는 점을 다시 한번 강조한다”며 “북한이 사실 왜곡 및 우리 국민들에 대한 보복 조치 등을 언급하는 것은 매우 부적절하고 유감스러운 일이며, 정부는 북한의 어떤 위협과 도발에 대해서도 강력하고 단호하게 대처해 나갈 것”이라고 했다.&lt;br&gt;앞서 탈북민 단체인 자유북한운동연합은 올해 6월 5일과 28일, 7월 6일, 그리고 지난 5일 대북 전단과 의약품 등이 담긴 풍선을 북한으로 날려 보냈다고 밝혔다. 이에 북한은 코로나19 최초 유입 원인이 대북 전단이라는 억지 주장을 펴며, 남한을 향해 대가를 치르게 될 거라고 위협하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모델과 결혼한 글로벌스타…3명과 불륜”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500057</guid>
      <pubDate>2022-09-23T11:49:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/09/06/SSI_20180906184124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 873904 --&gt;유명 밴드 ‘마룬 5(Maroon 5)’ 보컬 애덤 리바인(43·Adam Levine)이 모델 겸 인플루언서 섬너 스트로(23·Sumner Stroth)와 불륜 의혹에 휩싸인 가운데 이외에도 두 명의 여성이 더 있다는 주장이 제기됐다.&lt;br&gt;미국 연예 매체 피플은 지난 20일(현지 시각) 애덤 리바인이 세 명의 여자와 바람을 피웠다고 보도했다.&lt;br&gt;이 매체는 “애덤 리바인은 세 명의 여자와 바람을 피웠다. 그중의 한 명에게 메시지를 보냈다. 육체적인 관계를 맺은 사이라고 말했지만 애덤 리바인은 부인하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “(애덤 리바인은) 여성들의 관심을 받고 싶어 한다”라며 “그는 관심을 좋아했다. 그는 그런 것을 가장 좋아한다”며 그가 바람을 피운 이유에 대해 설명했다.&lt;br&gt;앞서 모델 겸 인플루언서 섬너 스트로는 자신의 틱톡 계정을 통해 애덤 리바인과 불륜 관계였다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “나는 빅토리아 시크릿 모델과 결혼한 남자와 바람을 피우고 있었다. 난 어렸고 순진했다. 착취당했다고 느낀다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러나 애덤 리바인은 강력 부인했다. 그는 자신의 인스타그램 계정에 “난 그러지 않았다. 가족들과 함께 이를 해결하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모델과 결혼한 글로벌스타…3명과 불륜”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500057</guid>
      <pubDate>2022-09-23T11:49:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/09/06/SSI_20180906184124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 873904 --&gt;유명 밴드 ‘마룬 5(Maroon 5)’ 보컬 애덤 리바인(43·Adam Levine)이 모델 겸 인플루언서 섬너 스트로(23·Sumner Stroth)와 불륜 의혹에 휩싸인 가운데 이외에도 두 명의 여성이 더 있다는 주장이 제기됐다.&lt;br&gt;미국 연예 매체 피플은 지난 20일(현지 시각) 애덤 리바인이 세 명의 여자와 바람을 피웠다고 보도했다.&lt;br&gt;이 매체는 “애덤 리바인은 세 명의 여자와 바람을 피웠다. 그중의 한 명에게 메시지를 보냈다. 육체적인 관계를 맺은 사이라고 말했지만 애덤 리바인은 부인하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “(애덤 리바인은) 여성들의 관심을 받고 싶어 한다”라며 “그는 관심을 좋아했다. 그는 그런 것을 가장 좋아한다”며 그가 바람을 피운 이유에 대해 설명했다.&lt;br&gt;앞서 모델 겸 인플루언서 섬너 스트로는 자신의 틱톡 계정을 통해 애덤 리바인과 불륜 관계였다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “나는 빅토리아 시크릿 모델과 결혼한 남자와 바람을 피우고 있었다. 난 어렸고 순진했다. 착취당했다고 느낀다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러나 애덤 리바인은 강력 부인했다. 그는 자신의 인스타그램 계정에 “난 그러지 않았다. 가족들과 함께 이를 해결하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한문철, 교통사고 당했다…“지인 아내 사망”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500058</guid>
      <pubDate>2022-09-23T11:50:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923115035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342646 --&gt;한문철 변호사가 자신이 당했던 사고 영상을 공개했다.&lt;br&gt;22일 방송된 JTBC 신규 프로그램 ‘한문철의 블랙박스 리뷰’에서는 이수근, 규현, 기욤 패트리, 한보름, 우주소녀 수빈이 함께한 가운데 한문철 변호사가 교통사고에 대한 다양한 영상으로 안전운전의 중요성을 강조했다.&lt;br&gt;한문철은 “양쪽이 다 조심하면 괜찮지만 어느 한 쪽에서 잠깐만 방심하면 사고로 이어질 수 있다”라며 “나는 10만 건 정도의 영상을 봤다. 나는 그래서 횡단보도 앞에 서 있지 않는다. 뭔가 피할 수 있는 걸 찾는다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 한문철은 자신이 겪었던 사고 영상을 공개했다. 한문철은 “유료 주차장이었다. 관리인이 앞차를 빼줬다. 차가 앞으로 나갔다가 뒤를 빼는데”라고 말했다. 관리인은 차를 앞으로 뺐다가 후진을 했지만 차 뒤에 서 있던 사람을 보지 못하고 그대로 박아 버렸다. 영상을 본 이들은 깜짝 놀랐다.&lt;br&gt;한문철은 “이 사람 누구 닮지 않았냐. 바로 나다”라며 자신의 사고 영상이라고 말해 눈길을 끌었다. 한문철은 “여기 바로 앞에 계단 모서리가 있었다. 10cm만 더 날아갔어도 한블리는 없었다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한문철은 “나는 운이 좋았다. 나랑 똑같은 사고로 내가 아는 지인의 아내분은 돌아가셨다. 사고가 크냐 적냐가 아니라 운이 나쁘면 크게 다칠 수 있다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한문철, 교통사고 당했다…“지인 아내 사망”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500058</guid>
      <pubDate>2022-09-23T11:50:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923115035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342646 --&gt;한문철 변호사가 자신이 당했던 사고 영상을 공개했다.&lt;br&gt;22일 방송된 JTBC 신규 프로그램 ‘한문철의 블랙박스 리뷰’에서는 이수근, 규현, 기욤 패트리, 한보름, 우주소녀 수빈이 함께한 가운데 한문철 변호사가 교통사고에 대한 다양한 영상으로 안전운전의 중요성을 강조했다.&lt;br&gt;한문철은 “양쪽이 다 조심하면 괜찮지만 어느 한 쪽에서 잠깐만 방심하면 사고로 이어질 수 있다”라며 “나는 10만 건 정도의 영상을 봤다. 나는 그래서 횡단보도 앞에 서 있지 않는다. 뭔가 피할 수 있는 걸 찾는다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 한문철은 자신이 겪었던 사고 영상을 공개했다. 한문철은 “유료 주차장이었다. 관리인이 앞차를 빼줬다. 차가 앞으로 나갔다가 뒤를 빼는데”라고 말했다. 관리인은 차를 앞으로 뺐다가 후진을 했지만 차 뒤에 서 있던 사람을 보지 못하고 그대로 박아 버렸다. 영상을 본 이들은 깜짝 놀랐다.&lt;br&gt;한문철은 “이 사람 누구 닮지 않았냐. 바로 나다”라며 자신의 사고 영상이라고 말해 눈길을 끌었다. 한문철은 “여기 바로 앞에 계단 모서리가 있었다. 10cm만 더 날아갔어도 한블리는 없었다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한문철은 “나는 운이 좋았다. 나랑 똑같은 사고로 내가 아는 지인의 아내분은 돌아가셨다. 사고가 크냐 적냐가 아니라 운이 나쁘면 크게 다칠 수 있다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칼로리 빼니 판매량 ‘쑥쑥’… ‘탐스 제로’, 출시 한달만에 500만캔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500064</guid>
      <pubDate>2022-09-23T13:02:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923130220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342650 --&gt;칼로리를 덜어낸 과일향 탄산음료 ‘탐스 제로’가 인기를 끌고 있다. 지난 4월 선보인 탐스 제로는 출시 한 달 만에 약 500만캔(355ml 기준)이 팔렸다.&lt;br&gt;롯데칠성 관계자는 “탐스 제로가 국내 탄산음료 시장에 새로운 바람을 불러일으키고 있다”며 “제품 샘플링, 소비자 이벤트 등의 프로모션을 통해 제품 알리기에 더욱 주력할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;탐스 제로는 ‘오렌지향’, ‘레몬향’, ‘사과·키위향’ 3가지 맛으로 출시됐다. 제품 개발 전 실시한 소비자 조사 결과를 바탕으로 선호도가 높은 과일을 선택해 1년이 넘는 준비 과정을 거쳐 선보였다. 또한, 건강을 중시하는 소비 트렌드에 맞춰 ‘제로’ 칼로리로 만들었으며, 주요 타깃인 젊은 층의 입맛에 맞춰 탄산가스 볼륨을 높여 톡 쏘는 청량감을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;패키지는 355mL 캔, 600mL 페트병의 2종이 있다. 용기 표면에 맛별로 대표 과일 이미지를 넣어 제품의 특징을 한눈에 알아볼 수 있도록 했으며, 페트병 제품은 한 손에 들어오는 슬림한 형태로 굴곡과 홈을 넣어 그립감을 높였다.&lt;br&gt;롯데칠성음료는 제품 출시와 함께 인기 걸그룹 ‘에스파(aespa)’를 모델로 한 신규 광고를 선보였다. 광고는 제품의 특장점을 에스파 특유의 개성으로 표현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;롯데칠성 관계자는 “지난해 1월 선보인 ‘칠성사이다 제로’로 저칼로리 탄산음료 시장을 견인한 만큼, 이번 탐스 제로 출시로 과일향 탄산음료 시장에 새로운 변화를 주도할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김시우, 세계 1위 셰플러에 대역전극</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500065</guid>
      <pubDate>2022-09-23T13:25:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923131801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342651 --&gt;김시우가 역전극을 펼치며 프레지던츠컵 첫날 인터내셔널 팀에 유일하게 승리를 안겼다.&lt;br&gt;23일(한국시간) 미국 노스캐롤라이나주 샬럿의 퀘일 할로 클럽에서 열린 프레지던츠컵 첫날 포섬(2인 1조로 팀을 이뤄 하나의 공을 번갈아 치는 방식) 경기에 캠 데이비스(호주)와 한 조로 출전한 김시우는, 스코티 셰플러-샘 번스 조에 두 홀 차 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;역대 프레지던츠컵 중 가장 많은 4명의 한국 선수가 포함된 인터내셔널 팀은 이 경기에서만 유일하게 승리를 챙기고 다른 매치에선 모두 져 첫날 1승 4패로 미국에 크게 밀렸다. 2017년 대회에서 1승 2패를 남겼던 김시우는 5년 만에 프레지던츠컵에 다시 나선 첫 경기에서 처음 출전한 데이비스와 호흡을 맞춰 세계랭킹 1위 셰플러가 포함된 조를 상대로 인터내셔널 팀의 자존심을 지켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김시우-데이비스 조는 3번(파4) 홀부터 줄곧 끌려다녔다. 7번(파5) 홀에서 3홀 차까지 뒤졌다가 8번(파4) 홀 버디를 낚으며 전반을 두 홀차로 줄이고 마쳐다.&lt;!-- 그림 1342653 --&gt;후반 초반에도 밀리던 김시우-데이비스 조는 15번(파4) 홀부터 역전 기회를 잡았다. 15번 홀에서 셰플러-번스의 더블 보기가 나온 사이 파를 적어내 한 홀차로 격차를 줄인 뒤, 16번(파5) 홀에선 김시우가 3ｍ 남짓한 퍼트를 넣으며 버디로 잡아 결국 동점을 만들었다. 이어진 17번(파4) 홀에서도 김시우가 버디 퍼트를 떨어뜨리며 역전까지 성공한 김시우-데이비스 조는 마지막 18번(파4) 홀에서 파를 기록해, 보기를 친 셰플러-번스를 제압, 막판 4개 홀을 연이어 잡는 뒷심으로 역전극을 완성했다.&lt;br&gt;한국 선수끼리 짝을 이룬 김주형-이경훈 조는 미국의 캐머런 영, 콜린 모리카와 조에 두 홀 차로 졌고, 임성재는 코리 코너스(캐나다)와 한 조를 이뤄 조던 스피스-저스틴 토머스 조에 두 홀 차로 패했다. 애덤 스콧(호주)-마쓰야마 히데키(일본) 조는 패트릭 캔틀레이-잰더 쇼플리 조에 6홀 차 대패를 당했고, 테일러 펜드리스(캐나다)-미토 페레이라(칠레)는 토니 피나우-맥스 호마와 접전 끝에 한 홀 차 패배로 돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나카드, 프로당구 팀리그 2패 뒤 5연승, 선두로 2라운드 마감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500066</guid>
      <pubDate>2022-09-23T13:27:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923132530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로당구(PBA) 신생팀 하나카드 윈큐페이가 웰컴저축은행 웰뱅피닉스를 꺾고 5연승을 내달린 끝에 1위로 2라운드를 마쳤다.&lt;!-- 그림 1342652 --&gt;하나카드는 23일 새벽 강원 춘천의 엘리시안강촌에서 끝난 웰컴저축은행 PBA 팀리그 2라운드 최종일 웰컴저축은행을 4-1로 돌려세우고 5연승을 내달렸다. 대회 초반 2연패에 빠졌던 하나카드는 이로써 7경기 가운데 이후 5경기를 쓸어담아 5승2패, 1위로 라운드를 마감했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;하나카드는 1세트 남자복식에서 첫 이닝부터 응우옌 꾸억 응우옌(베트남)이 하이런 8득점을 터뜨린 데 이어 신정주가 두 번째 이닝에 남은 3점을 채워 프레데릭 쿠드롱(벨기에)-서현민 조를 15-0으로 돌려세웠다. 이어 2세트 여자복식에서는 김가영-김진아 조가 김예은-오수정을 7이닝 만에 9-3으로 눌러 두 세트를 연달아 챙겼다.&lt;br&gt;웰컴저축은행은 쿠드롱이 하이런 9점을 앞세워 응우옌 꾸억 응우옌을 15-5로 제쳐 한 세트를 만회했지만 하나카드는 4세트 김병호-김진아가 서현민-오수정을 9-5(7이닝), 5세트에선 ‘대체 선수’ 이상대가 비롤 위마즈(튀르키예)를 상대로 8득점 장타 끝에 11-7(5이닝)로 이겨 승부를 매조지했다.&lt;!-- 그림 1340625 --&gt;휴온 헬스케어 레전드는 크라운해태 라온을 상대로 4-2로 승리를 거두며 최근 5연패의 부진을 끊었다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;SK렌터카 다&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이렉트는 풀세트 접전 끝에 블루원리조트를 4-3으로 물리치고 4연패 뒤 3연승을 달렸다. 특히 강동궁은 3세트 ‘지정매치’에서 6연승 무패행진을 과시한 다비드 사파타(스페인)의 남자단식 11연승을 마감시켰다.&lt;br&gt;TS샴푸∙푸라닭 히어로즈도 NH농협카드 그린포스와 풀세트 접전 끝에 4-3 역전승으로 연패를 끊었다. 2라운드 4승3패를 기록한 TS샴푸∙푸라닭은 블루원리조트와 크라운해태, NH농협카드와 공동 3위에 나란히 이름을 올렸다.&lt;!-- 그림 1285803 --&gt;1라운드와의 합계 성적에서 하나카드가 10승4패로 선두를 지켜냈고, 웰컴저축은행(8승6패)이 2위, 블루원리조트를 비롯해 크라운해태와 NH농협카드, TS샴푸∙푸라닭이 7승7패로 공동 3위에 자리했다. SK렌터카와 휴온스는 5승9패에 그쳐 공동 7위 최하위로 밀려났다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;전기리그 마지막 라운드인 3라운드는 26일부터 새달 2일까지 같은 곳에서 열린다. 2라운드 직전 코로나19 확진으로 대회에 나서지 못한 필리포스 카시도코스타스(그리스)는 건강상의 이유로 3라운드에도 불참한다. 대체선수였던 이상대가 두 라운드 연속 그를 대신해 뛴다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우투더영투더우”…드라마 끝나도 여운 그대로, 대본집 인기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500067</guid>
      <pubDate>2022-09-23T13:28:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923132732_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342654 --&gt;드라마 ‘이상한 변호사 우영우’(이하 우영우)의 인기에 힘입어 출간된 대본집이 곧바로 베스트셀러 예술 분야 1위에 올랐다.&lt;br&gt;23일 교보문고가 집계한 9월 셋째 주 베스트셀러 순위에 따르면 ‘우영우’ 대본집은 출간과 함께 예술 1위, 종합 6위를 기록했다.&lt;br&gt;대본집 구매자 비중을 살펴보면 성별로는 여성(76.3%)이 남성(23.7%)보다 압도적으로 많았다. 연령별로는 30대(27.8%), 40대(26.2%), 20대(26.1%) 등에서 골고루 사랑받았다.&lt;!-- 그림 1341244 --&gt;작품은 자폐 스펙트럼을 지닌 우영우가 신입 변호사로서 다양한 사건과 인물을 맞닥뜨리며 ‘한바다’라는 대형 로펌의 일원으로, 사회인으로 성장해나가는 모습을 담았다. “나로만 이루어진 세계에 사는 데 더 익숙하다”라고 말하던 인물이 전혀 익숙하지 않은 상황에 놓이면서, 자신만의 방식으로 갈등을 해소하고 타인과 감정을 교류한다. 대본집에는 이 여정을 빠짐없이 담아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 소설가 김훈의 장편소설 ‘하얼빈’은 출간 이후 7주 연속 종합 1위를 유지했다. 유시민 전 노무현재단 이사장이 추천한 정지아의 신작 장편소설 ‘아버지의 해방일지’는 전주보다 57계단 상승해 15위를 기록했다. 소설 분야의 주요 독자층이 30∼40대 여성인 것에 비해 ‘아버지의 해방일지’는 50대 남성(20.9%)의 구매 비중이 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원 SK 회장, 뉴욕서 잠비아 대통령 면담…배터리 원재료 공급 협력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500073</guid>
      <pubDate>2022-09-23T13:59:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923135739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국을 방문 중인 최태원 SK그룹 회장이 하카인데 히칠레마 잠비아 대통령을 만나 원자재 공급 등 협력 방안을 논의했다.&lt;!-- 그림 1342660 --&gt;23일 SK에 따르면 최 회장은 지난 20일 미국 뉴욕에서 히칠레마 대통령과의 면담에서 배터리 분야 핵심 원재료 관련 민관협력 모델을 제안했다. 최 회장은 “SK그룹이 세계 1위의 동박 제조업체인 SK넥실리스를 관계사로 두고 있다”라면서 “전기차 배터리 제조의 핵심 소재인 동박 원재료를 공급하는 잠비아의 구리 광산은 SK에 흥미로운 기회가 될 것”이라고 말했다. 동박은 구리를 얇게 만든 막으로, 배터리를 구성하는 핵심 소재 중 하나다.&lt;br&gt;최 회장은 이어 “SK는 전기차 배터리 분야 협력 외에도 태양광·수력 등 그린 에너지를 활용한 잠비아의 에너지 전환을 돕는 역할을 할 수 있다”면서 “한국은 제조업 강국이기 때문에 잠비아의 제조 역량을 향상할 수 있는 좋은 파트너”라고 강조했다.&lt;br&gt;히칠레마 대통령은 “최 회장의 제안에 동의한다”면서 “SK와 잠비아의 사업 협력을 위해 구체적인 논의를 이어가기를 희망한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK그룹은 잠비아와의 협력이 구체화하면 글로벌 공급망 이슈라는 불확실성 속에서 전기차 배터리 원자재를 안정적으로 공급받을 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;잠비아는 풍부한 천연자원과 자연환경을 활용한 그린 비즈니스를 확대할 수 있을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최 회장은 히칠레마 대통령과의 면담을 마무리하면서 한국이 유치하려는 ‘2030 부산엑스포’의 강점을 소개하며 적극적인 지지도 요청했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>125년 전통 멕시코 무형유산이 온다… 마리아치 무료 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500074</guid>
      <pubDate>2022-09-23T14:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923133839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342656 --&gt;유네스코 세계인류무형유산이자 세계적으로 인기가 높은 멕시코 마리아치 공연이 무료로 열린다.&lt;br&gt;국립무형유산원은 오는 10월 7~8일 3회에 걸쳐 전북 전주에 있는 국립무형유산원 대공연장에서 마리아치 그룹 마리아치 바르가스 데 데칼리틀란(이하 바르가스)의 공연을 개최한다. 내년에 국립무형유산원 10주년을 맞아 올해 다양한 행사를 마련한 것 중의 하나로 편성됐다.&lt;br&gt;마리아치는 멕시코 전통 음악으로서 멕시코 문화의 근간을 이룬다. 전통적인 마리아치 그룹은 2명 이상의 멤버로 만들어지며, 지역색을 띤 변형된 차로(charro) 의상을 입고 현악기를 이용해 다양한 레퍼토리의 노래를 해석 연행한다. 현대적 마리아치를 연주하는 앙상블은 트럼펫, 바이올린, 비우엘라(기타와 비슷한 6현 악기) 및 기타론(베이스 기타)이 포함되며 4명 이상의 연주자로 이루어져 있다. 2011년 유네스코 세계유산에 등재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김용구 국립무형유산원 무형유산진흥과장은 “올해 한국과 멕스코 수교 60주년 기념한 행사로 의미가 크다”면서 “마리아치 공연은 한국과 멕시코의 무형유산을 고류하는 것으로 한국의 무형유산을 현지에 소개하는 것과 연계돼 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;바르가스의 명성은 세계적으로 자자하다. 페이스북 페이지에는 팔로워가 58만명에 달한다. 국립무형유산원 관계자는 “모시기 어려운 분들인데 섭외해서 우리도 놀랐다”면서 “한국에서 공연을 하고 곧바로 스페인으로 날아가야 할 정도로 바쁜 분들”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공연은 무료다. 사전예약은 오는 28일 오전 9시부터 가능하다.&lt;br&gt;이 밖에도 국립무형유산원이 준비한 영상축제, 학술대회 등 다양한 행사가 현재 진행 중이다. 대표 행사인 ‘2022 대한민국 무형유산대전’은 오는 30일부터 10월 2일까지 전주에서 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행, 5년간 중소기업 ‘편법 꺾기’ 의심거래 53조원 넘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500079</guid>
      <pubDate>2022-09-23T14:11:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/06/11/SSI_20200611105119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1090011 --&gt;시중은행들이 중소기업에 대출을 내주는 조건으로 예금이나 적금, 보험 등에 가입할 것을 요구하는 이른바 ‘꺾기’ 의심 거래가 지난 5년간 53조원 규모에 이르는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;23일 박재호 더불어민주당 의원실이 금융감독원에서 받은 자료에 따르면 2017년부터 올해 상반기까지 시중은행 16곳이 중소기업을 대상으로 한 ‘꺾기’ 의심 거래는 92만 4143건이었다. 금액으로 보면, 53조 6320억원 규모다. 중소기업과 거래가 많은 IBK기업은행이 전체 의심 거래의 31.8%인 29만 4202건을 차지하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;꺾기는 은행이 대출을 내주는 대신 예금이나 적금 등 상품 가입을 강요하는 행위다. 은행법에서는 이를 규제하고 있지만, 대출 실행일이 30일 지나고 가입하는 금융상품은 ‘꺾기’ 규제에 포함되지 않는다. 은행들은 한 달간 금지 기간을 피해 가입시키는 방식으로 편법 영업을 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어촌에 3조원 투자해 인구 200만명 늘린다… 정부, 어촌신활력증진사업 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500081</guid>
      <pubDate>2022-09-23T14:21:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923142139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342667 --&gt;정부가 소멸 위기에 처한 어촌에 5년간 3조원을 투자해 2030년까지 일자리 3만 6000개를 만들고 생활인구 200만명을 늘리겠다는 목표를 세웠다.&lt;br&gt;해양수산부는 23일 한덕수 국무총리 주재로 열린 국정현안관계장관회의에서 이러한 내용의 어촌신활력증진사업 추진 방안을 발표했다.&lt;br&gt;어촌은 어가 인구가 2000년 25만 1000명에서 2020년 9만 7000명으로 61.4% 감소했고, 2045년에는 어촌 지역 491개 중 87%가 소멸 고위험 지역에 진입할 것으로 예상되는 등 소멸 위기에 처해있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조승환 해수부 장관은 “2019년부터 어촌 뉴딜 300사업을 추진해 어촌의 생활 SOC(사회간접자본) 개선에 힘썼다면 이제 어촌 신활력 증진사업으로 어민들의 소득·생활 수준을 도시 수준까지 향상시킬 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;어촌신활력증진사업은 5년간 300개 어촌에 3조원을 투입해 어촌 경제플랫폼과 생활플랫폼을 조성, 안전인프라를 개선하는 등 세 가지 유형으로 추진된다. 해수부는 이를 통해 2020년 940만명인 어촌의 생활인구를 2030년 1150만명으로 늘리고 삶의 질 만족도는 2020년 4.4에서 2030년 6.0으로 끌어올리겠다는 계획이다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어촌 경제플랫폼 조성 사업은 2027년까지 어촌 경제·생활의 중심 역할을 하는 어촌 경제거점 25개소를 육성하는 사업이다. 해수부는 거점 당 300억원, 총 7500억원을 지원해 수산물 상품화 센터, 친수시설 등 기반 시설을 조성할 계획이다. 지역 특색을 고려해 수산물 유통·가공센터, 해양관광단지 등 부가가치를 창출할 수 있는 복합 시설에 민간 투자를 유치한다. 마트 등 수익 시설과 돌봄, 건강관리, 생활필수품을 제공하는 복지 시설이 융합된 생활서비스 복합 시설도 조성한다. 이 복합 시설은 어민공동체가 운영하도록 해 발생한 수익을 지역민의 생활서비스 제공에 재투자할 수 있도록 한다.&lt;br&gt;어촌 생활플랫폼 조성 사업은 어촌의 정주·경제 환경을 개선해 도시에 나가지 않아도 생활이 가능한 자립형 어촌 157개소를 형성하는 사업이다. 해수부는 개소 당 100억원, 총 1조 7500억원을 투자해 신규 소득원을 발굴하고 소득 형태 다변화를 지원하는 한편 주거 기반과 생활 서비스 공간도 지원할 계획이다. 자립형 어촌에는 민간 외부 전문가가 전체 사업 기간 동안 상주하면서 지역에 적합한 경제 활동과 생활서비스 지원 체계 등 개선 프로그램을 주민과 함께 만들어갈 예정이다.&lt;br&gt;어촌 안전인프라 개선을 위해 매년 20개소, 총 100곳의 소규모 어촌에 5000억원을 투자해 재해 안전시설과 어업 기반 시설을 정비하고 교통 편의 시설도 확충한다. 선착장, 방파제 등 여객선 접안 시설을 확충하고 대합실·매표소·화장실 등 여객 편의시설도 개선한다.&lt;br&gt;해수부는 2023년 신규사업 대상 60개소를 선정하기 위해 오는 26일부터 전국 지자체를 대상으로 사업 대상지 공모를 실시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조승환 장관은 “어촌 사회에 활력을 불어 넣고, 주민들의 삶의 질을 끌어올리는데 중점을 둘 계획”이라며 “어촌신활력증진사업을 차질없이 추진하여 어촌 경제에 새로운 활력을 주고 잘사는 어촌을 구현하도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코건설, 송도에서 공공조형물 전시회 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500087</guid>
      <pubDate>2022-09-23T14:31:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923143110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342675 --&gt;포스코건설이 인천 송도에 위치한 센트럴파크 공원에서 폐자원으로 제작한 공공조형물 전시회를 개최했다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;전시회는 전날부터 진행됐으며 작품은 28일까지 인천 송도 센트럴파크에서 전시된다. 24일에는 서울 영등포구 문래동에서 발생한 폐목재를 이용한 동물 만들기 체험 이벤트를 진행할 예정이다.&lt;br&gt;포스코건설은 “자원 업사이클링에 대한 대중들의 관심이 높아지고 있으나, 재활용 소재라는 이유로 저평가 받고 있어 정크아트를 통한 업사이클링의 확장성을 높이기 위해 이번 전시회를 개최했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘스틸아트 시즌3:공존X3’로 명명된 이번 전시회에는 실제 건설현장에서 쓰고 남은 고철과 문래동 철공소에서 사용하지 않고 있는 볼트, 너트, 철조각, 일상 생활에서 쓰고 버려진 수저통, 거름망 등을 활용해 만들어진 작품들을 선보였다.&lt;br&gt;생물다양성이라는 주제에 맞춰 기후 위기 시대에 생존을 위협받고 있는 꿀벌, 길고양이, 고래 등이 문래지역에서 작품 활동을 펼치고 있는 작가 3명 및 문래동 철공장인과 협업을 통해 작품으로 탄생하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시회가 종료되면 전시회에 사용했던 꿀벌 조형물은 송도 달빛공원에, 동네 고양이 조형물은 통영시 용호도 고양이 학교로 옮길 예정이다. 고래 조형물은 고래 서식지 인근 지자체와 협의해 설치할 계획이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>히틀러 콧수염 자랑한 美 의회 난동 가담자에 징역 4년형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500088</guid>
      <pubDate>2022-09-23T14:31:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923142959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342674 --&gt;지난해 1월 6일(이하 현지시간) 미국 의회 난동에 가담한 이들 가운데 가장 특이한 인물로 손꼽히는 사람 가운데 한 명이 티모시 헤일쿠사넬리(32)다. 그는 뉴저지주 출신으로 그곳 해군 무기보관소에서 근무하는 동안에도 히틀러를 흉내내는 콧수염을 기르고 자랑스럽게 사진을 찍어 여기저기 올렸다.&lt;br&gt;워싱턴 DC 지방법원의 트레버 맥파든 판사는 22일(현지시간) 헤일쿠사넬리에게 제기된 연방 범죄 혐의 다섯 건 모두에 유죄를 인정하고 실형을 선고했다. 배심원단은 지난 5월 이미 그의 유죄를 평결했다. 맥파든 판사는 그가 의회 난동에 가담한 것말고도 “여러 건의 위해 요소가 있음”을 인정했다. 그는 연방방위군으로 11년 정도 복무하고도 나치를 찬양하는 듯한 얼빠진 행동을 했는데도 버젓이 해군 시설에서 근무해 왔다. 더욱이 의회에 난입하는 과정에 정부 요원인 양 신분을 위장했다.&lt;br&gt;맥파든 판사는 그가 성차별, 인종차별에다 유대인 혐오 발언 등을 한 오랜 이력이 있는데도 의회 난동에 가담한 뒤에야 처음으로 책임을 지게 됐으며, 그것도 처음에는 책임을 인정하지 않으려 했다고 개탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 법무부도 이날 선고 공판을 앞두고 여러 쪽의 문서를 통해 그를 조건부 석방하면 안된다고 재판부에 촉구했다.&lt;br&gt;웃기는 일 중의 하나는 그가 자신을 변호한답시고 자신은 의회 건물인지 모르고 진입했다고 법원에서 진술한 것이었다. 그런데 그는 의회 난동 당시 한 경찰관을 밀치고 다른 시위 참가자의 진입을 도왔다. 그 경관은 정복 유니폼을 입고 있어 혼동할 여지가 전혀 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;헤일쿠사넬리는 판사에게 보낸 성명을 통해 의회 난동 때 자신의 행동에 대해 사과했다. “유니폼을 더럽혔고 나라를 불명예로 추락시켰다. 의회와 경찰 성원에 대해 깊은 사과를 드려야 한다. 은총을 바란다. 추악한 짓을 저질렀다고 말씀드린다. 어떤 변명도 하지 않겠다.” 이렇다 할 범죄 전력이 없는 그는 “다시는 내 얼굴 볼 일이 없을 것이다. 보장할 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그는 난동 후 얼마 지나지 않을 때 체포돼 수감됐는데 보석을 신청했다가 퇴짜를 맞았다. 34명의 직장 동료들은 그가 “유대인과 소수자, 여성들을 박해하려는 극단적인 견해를 갖고 있었다”고 증언했다.&lt;br&gt;항소심 과정에 헤일쿠사넬리는 장애를 갖고 태어난 아이들은 총에 맞는 것이 당연하며 “히틀러였다면 그 일을 끝냈을 것”이란 발언도 서슴찮았다. 캐스린 피필드 지방검사는 그가 혼자만의 “내전을” 치렀으며 난동 참가자들에게 “전진, 전진, 전진을 외쳤다”고 털어놓았다. 그는 조국에서 제2의 내전이 일어나야 한다고 믿었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;닉 스미스 변호인은 헤일쿠사넬리의 추악한 발언에 “빠져나갈 구멍이 전혀 없다”면서도 다른 수감자들로부터 살해 위협을 들었다며 감옥에 보내지 말아 달라고 호소했지만 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;연방 검찰은 지금까지 의회 난동과 관련해 870명 이상 체포돼 이 가운데 265명이 사법 방해 혐의 등으로 기소됐다고 밝혔다. 헤일쿠사넬리는 군대 종사자로서 단죄를 받은 일곱 번째 사례라고 BBC는 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 한국주택협회장에 윤영준 현대건설 대표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500089</guid>
      <pubDate>2022-09-23T14:34:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923143353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342677 --&gt;한국주택협회는 서울 강남구 논현동 건설회관에서 임시총회를 개최해 윤영준(사진) 현대건설 대표이사를 제14대 주택협회 회장으로 선출했다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;윤영준 회장은 취임사에서 “최근 주택산업 환경은 기후 및 인구 구조 변화로 주거 유형이 바뀌고 있다”며 “인공지능, 자동화 등의 첨단 디지털 기술도 도입되고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;그는 “우리 협회에서도 이런 변화에 기민하게 대처하고, 미래 주거문화 창출을 위해 정부 주무부처·관계기관과 긴밀히 소통해 할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “정부의 탄소중립기본법 시행에 적극 동참하고 해외주택관련 단체와의 교류 협력을 강화해 새로운 주택산업 발전에 앞장서겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진 외교부 장관 “윤 대통령 ‘이 XX’ 미국과 상관없어… 유감”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500093</guid>
      <pubDate>2022-09-23T14:43:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923141918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342665 --&gt;박진 외교부 장관이 윤석열 대통령의 미국 뉴욕 순방 중 비속어를 사용한 것에 대해 ‘유감’이라면서도 미국과는 상관없는 발언이라고 23일 주장했다.&lt;br&gt;욕설 당시 지근거리에서 윤 대통령의 발언을 직접 들은 박 장관은 외교부 출입 기자단에게 보낸 입장에서 이번 사안과 관련, “대통령의 사적 발언이 정치적 논란이 된 것에 대해 유감스럽게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;박 장관은 “영상에 나온 발언은 회의를 마치고 다음 일정을 위해 황급히 이동하는 과정에서 지나가는 말로 하신 것”이라며 “이것은 미국과는 상관없는 발언”이라고 강조했다. 이어 “바로 직전 조 바이든 미국 대통령과 짧지만 깊이 있고 친밀한 대화를 나누고 나오던 길이었는데 상식적으로 대통령께서 미국을 비난할 이유가 있겠나”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 윤 대통령의 발언 취지에 대해 “다른 나라들의 10억 달러 안팎 이상의 기여 규모를 볼 때 우리도 경제 규모에 걸맞은 책임을 지는 모습을 보여야 하지 않겠나 하는 의미로 받아들였다”며 “그래서 ‘내용을 잘 설명해서 예산이 통과되도록 하겠다’라는 취지로 대통령께 말씀드렸다”고 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 21일(현지시간) 바이든 대통령이 뉴욕서 주최한 ‘글로벌펀드 재정공약회의’를 마치고 회의장을 나서며 박 장관 등에게 “국회에서 이 XX들이 승인 안 해주면 바이든이 쪽팔려서 어떡하나”라고 말하는 듯한 장면이 영상 카메라에 포착돼 논란을 낳고 있다. 이에 대해 대통령실은 ‘바이든’이 아닌 ‘날리면’이라고 말한 것으로, 미 의회가 아닌 우리 국회를 가리킨 언급이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;야당인 더불어민주당은 국격 훼손이라며 강력 비난했다. 박홍근 원내대표는 이날 국회에서 열린 최고위원회의에서 “대통령실이 무려 13시간 만에 내놓은 것은 진실과 사과의 고백이 아닌 거짓 해명”이라며 “굴욕과 빈손 외교도 모자라 욕설 파문으로 국격을 깎아내리더니 급기야 거짓 해명으로 국민을 분노하게 한다”고 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘김여사 논문 의혹’ 국감 증인 채택 강행…與 “날치기, 폭거”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500096</guid>
      <pubDate>2022-09-23T14:49:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923144830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;유기홍 교육위원장 “국회법 따라 처리”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;국민의힘 “국감장, 정쟁의 장 이용 시도”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342680 --&gt;국회 교육위원회는 23일 윤석열 대통령 부인 김건희 여사 논문 표절 및 허위 학력 기재 의혹과 관련해 임홍재 국민대 총장과 장윤금 숙명여대 총장 등을 국정감사 증인으로 채택했다. 국민의힘은 합의되지 않은 증인 채택을 받아들일 수 없다며 강하게 반발했다.&lt;br&gt;이날 오전 교육위 전체회의에서 민주당 교육위 간사인 김영호 의원은 “원활한 국감을 위해 여당 간사와 합의를 도모했지만 안타깝게도 합의를 이루지 못했다”고 밝혔다. 여야는 지난 21일 전체회의에서도 국민대·숙명여대 관계자 10여명을 국정감사 증인으로 채택할지를 놓고 기싸움을 벌였다.&lt;br&gt;이견이 좁혀지지 않자 민주당 소속인 유기홍 교육위원장은 “이 문제는 이미 오랫동안 토론이 진행돼왔다”며 기립표결에 부쳤다. 민주당 의원들의 찬성으로 결국 임 총장 등에 대한 증인채택이 가결됐다.&lt;!-- 그림 1342681 --&gt;이 과정에서 국민의힘 소속 위원들은 유 위원장을 향해 “정치폭력이다”, “반민주적 행위”, “인정할 수 없다”며 거세게 항의해 소동이 벌어지기도 했다. 이에 유 위원장은 “국민들이 알고 싶어 하는 것을 대답해 주는 것이 국회의원과 국정감사의 도리”라며 “합의가 이뤄지지 않았을 때 국회법에 따라서 다수결의 원칙에 따라서 처리한 것을 폭력이라고 말씀하시면 그건 위원장으로서 수용할 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘 소속 교육위 의원들은 긴급 기자회견을 열고 즉각 항의했다. 같은 당 소속 간사 이태규 의원은 “국감장을 정쟁의 장으로 이용하려는 시도를 절대 용인하지 않겠다”며 “유 위원장과 민주당 위원들의 독단적·강압적 증인채택 날치기 처리는 의회민주주의를 무너뜨리는 폭거로써 결코 받아들일 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;이 의원은 유 위원장에 대해 “민주당의 전위대로서 편향성이 극에 달한 위원회 운영을 했다. 정치도 오래 하신 분이 반성하셔야 한다”고 비판하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 임오경 민주당 대변인은 “표절논문이 통과돼 박사학위를 받는 게 윤석열 정부가 말하는 공정과 상식이냐”며 “국민의힘은 논문 표절 의혹을 규명하기 위한 국정감사 증인에 협조하고 경찰과 검찰은 이제라도 제대로 수사하기를 바란다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 백악관, 尹대통령 비속어 논란에 “노코멘트”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500097</guid>
      <pubDate>2022-09-23T14:50:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922170452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342385 --&gt;미국 백악관은 22일(현지시간) 윤석열 대통령의 ‘비속어’ 발언 논란과 관련,무대응 기조를 보이며 한미 관계는 변함 없다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;백악관 국가안보회의(NSC) 대변인은 이날 성명에서 “‘켜진 마이크’(hot mic) 발언에 대해서는 언급하지 않겠다”고 밝혔다고 미 일간지 워싱턴포스트(WP)가 보도했다.&lt;br&gt;이 대변인은 이어 “우리의 한국과의 관계는 굳건하고 증진하고 있다”면서 “바이든 대통령은 윤 대통령을 핵심 동맹으로 여긴다. 두 정상은 어제 유엔 총회를 계기로 유익하고 생산적인 회동을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 앞서 전날 바이든 대통령이 주최한 ‘글로벌펀드 재정공약회의’를 마치고 회의장을 나서며 박진 외교부 장관 등에게 “국회에서 이 XX들이 승인 안 해주면 바이든이 쪽팔려서 어떡하나”라고 말하는 듯한 장면이 취재진 카메라에 포착돼 논란을 낳았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“바이든이 아닌 날리면이었다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 관련, 김은혜 홍보수석은 해당 발언 논란과 관련, 조 바이든 미국 대통령이나 미 의회를 겨냥한 것이 아니라 우리 야당에 대한 우려를 언급한 것이었다며 “윤 대통령은 이 회의에서 저개발 국가 질병 퇴출을 위한 1억 달러의 공여를 약속했다. 그러나 예산 심의권을 장악하고 있는 거대 야당이 이 같은 기조를 꺾고 국제사회에 대한 최소한의 의무를 다하지 못하면 나라의 면이 서지 못할 것이라고 박진 장관에게 전달했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “지금 다시 한번 들어봐 달라.국회에서 (이 XX들이) 승인 안 해주고 ‘날리면’이라고 돼 있다”며 ‘바이든’이 아니라 ‘날리면’이라고 얘기한 것이냐는 이어진 물음에 “그렇다”고 재확인했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반건설, 동반성장위와 ESG 우수 중소기업 현판식 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500106</guid>
      <pubDate>2022-09-23T15:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923152745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342688 --&gt;호반건설은 동반성장위원회와 함께 ‘ESG 우수 중소기업’ 현판식을 개최했다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;호반건설은 지난해 업계 최초로 동반위와 협력사 ESG 지원사업 협약을 체결하고, 협력사 ESG 대응 역량을 제고하기 위해 상생협력기금 1억원을 출연했다. 동반위는 중소기업 ESG 표준 가이드라인을 마련하고, 현장실사를 통해 ESG 지표 준수율이 우수한 중소기업을 선정했다.&lt;br&gt;이번에 선정된 호반건설의 우수 중소기업은 경우전기, 에스에프훼미리, 제이앤에스건설, 승일실업, 디지털에어시스템, 대원산업개발, 서원상협 등 7개사다. 선정된 우수기업에는 금융지원, 수출지원, 환경에너지 기술지원 등을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김세준 호반그룹 동반성장팀장은 “앞으로도 호반건설 등 호반그룹은 협력사와의 상생협력과 동반성장을 위해 다양한 노력을 할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“머리 끝부터 발끝까지”…뷔♥제니 또 유출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500107</guid>
      <pubDate>2022-09-23T15:28:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/29/SSI_20220829100514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1334470 --&gt;방탄소년단 뷔와 블랙핑크 제니의 열애 의혹이 사그라들지 않고 있다.&lt;br&gt;지난 22일 각종 온라인 커뮤니티에서는 뷔와 제니로 추정되는 남녀의 모습이 담긴 사진이 추가로 공개돼 빠르게 퍼졌다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 곰돌이 푸 캐릭터가 그려진 커플 티셔츠를 입은 남녀가 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 티셔츠는 지난 달 29일 유출된 사진에서 이들이 입고 있던 것과 동일한 디자인이라 더욱 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;두 사람이 오른쪽 손에 착용하고 있는 팔찌도 커플 아이템으로 보인다. 많은 이들은 “평소엔 머리 끝부터 발끝까지 커플템으로 하고 다니는 거 같다”, “보기 좋다”, “예쁘게 연애하는 20대 커플 느낌”이라고 반응했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“머리 끝부터 발끝까지”…뷔♥제니 또 유출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500107</guid>
      <pubDate>2022-09-23T15:28:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/29/SSI_20220829100514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1334470 --&gt;방탄소년단 뷔와 블랙핑크 제니의 열애 의혹이 사그라들지 않고 있다.&lt;br&gt;지난 22일 각종 온라인 커뮤니티에서는 뷔와 제니로 추정되는 남녀의 모습이 담긴 사진이 추가로 공개돼 빠르게 퍼졌다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 곰돌이 푸 캐릭터가 그려진 커플 티셔츠를 입은 남녀가 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 티셔츠는 지난 달 29일 유출된 사진에서 이들이 입고 있던 것과 동일한 디자인이라 더욱 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;두 사람이 오른쪽 손에 착용하고 있는 팔찌도 커플 아이템으로 보인다. 많은 이들은 “평소엔 머리 끝부터 발끝까지 커플템으로 하고 다니는 거 같다”, “보기 좋다”, “예쁘게 연애하는 20대 커플 느낌”이라고 반응했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제니 사생활 사진 유포, 소속사가 대응해라” 팬들 뿔났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500114</guid>
      <pubDate>2022-09-23T15:40:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904091258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336450 --&gt;걸그룹 블랙핑크(BLACKPINK) 멤버 제니의 일부 팬들이 온라인상 사진 유출 건에 대한 소속사 YG엔터테인먼트의 대응을 촉구하고 나섰다.&lt;br&gt;최근 온라인상에는 제니와 그의 열애설 상대인 방탄소년단 멤버 뷔가 함께 찍힌 것으로 추정되는 다량의 사진이 잇달아 유출됐다.&lt;br&gt;이를 두고 두 사람이 해킹 피해를 입은 것 아니냐는 우려의 시선이 이어지는 중이다. 하지만 제니 소속사 YG엔터테인먼트와 뷔 소속사 빅히트뮤직은 열애설 진위 및 사진 유출에 대한 별다른 입장을 내지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 가운데 자신들을 ‘제니 글로벌 팬 연합’이라고 밝힌 제니의 국내외 일부 팬들은 23일 성명문을 배포해 소속사의 대응을 촉구했다.&lt;br&gt;이들은 “지난 몇 주 동안 제니의 사생활 보호와 관련해 YG엔터테인먼트 및 관련 담당자들에게 끊임없이 해당 사안의 심각성을 전달했으나 팬들의 호소는 소용이 없었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “당사자의 의사와 무관하게 (사진이) 유포되고 있고, 많은 이들이 이를 악의적으로 소비하고 있다”며 “이건 YG엔터테인먼트가 법적으로 엄중히 대응해야 할 심각한 사생활 침해와 명예훼손 사안”이라고 강조했다.&lt;br&gt;아울러 이들은 “사안의 민감성을 알기에 당장 어떤 즉각적인 조치와 결과를 기대하는 것 또한 어렵다는 것을 한다. 그럼에도 YG엔터테인먼트의 계속되는 침묵은 납득하기 어렵다”는 입장을 드러냈다.&lt;br&gt;그러면서 “팬들이 바라는 것은 아티스트를 보호하겠다는 회사 입장을 공식적으로 명확히 해달라는 것이다. 해당 사안을 빌미로 제니에 대한 2차 가해를 일삼고 악성 루머를 퍼트리고, 음해하는 이들에 대한 공식적인 법적 대응 공지를 강력하게 요구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;끝으로 이들은 “소속 아티스트를 보호하는 것은 회사의 당연한 임무”라며 “팬들의 요구를 제발 이번만큼은 꼭 수용해주시길 바란다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제니 사생활 사진 유포, 소속사가 대응해라” 팬들 뿔났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500114</guid>
      <pubDate>2022-09-23T15:40:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/04/SSI_20220904091258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336450 --&gt;걸그룹 블랙핑크(BLACKPINK) 멤버 제니의 일부 팬들이 온라인상 사진 유출 건에 대한 소속사 YG엔터테인먼트의 대응을 촉구하고 나섰다.&lt;br&gt;최근 온라인상에는 제니와 그의 열애설 상대인 방탄소년단 멤버 뷔가 함께 찍힌 것으로 추정되는 다량의 사진이 잇달아 유출됐다.&lt;br&gt;이를 두고 두 사람이 해킹 피해를 입은 것 아니냐는 우려의 시선이 이어지는 중이다. 하지만 제니 소속사 YG엔터테인먼트와 뷔 소속사 빅히트뮤직은 열애설 진위 및 사진 유출에 대한 별다른 입장을 내지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 가운데 자신들을 ‘제니 글로벌 팬 연합’이라고 밝힌 제니의 국내외 일부 팬들은 23일 성명문을 배포해 소속사의 대응을 촉구했다.&lt;br&gt;이들은 “지난 몇 주 동안 제니의 사생활 보호와 관련해 YG엔터테인먼트 및 관련 담당자들에게 끊임없이 해당 사안의 심각성을 전달했으나 팬들의 호소는 소용이 없었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “당사자의 의사와 무관하게 (사진이) 유포되고 있고, 많은 이들이 이를 악의적으로 소비하고 있다”며 “이건 YG엔터테인먼트가 법적으로 엄중히 대응해야 할 심각한 사생활 침해와 명예훼손 사안”이라고 강조했다.&lt;br&gt;아울러 이들은 “사안의 민감성을 알기에 당장 어떤 즉각적인 조치와 결과를 기대하는 것 또한 어렵다는 것을 한다. 그럼에도 YG엔터테인먼트의 계속되는 침묵은 납득하기 어렵다”는 입장을 드러냈다.&lt;br&gt;그러면서 “팬들이 바라는 것은 아티스트를 보호하겠다는 회사 입장을 공식적으로 명확히 해달라는 것이다. 해당 사안을 빌미로 제니에 대한 2차 가해를 일삼고 악성 루머를 퍼트리고, 음해하는 이들에 대한 공식적인 법적 대응 공지를 강력하게 요구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;끝으로 이들은 “소속 아티스트를 보호하는 것은 회사의 당연한 임무”라며 “팬들의 요구를 제발 이번만큼은 꼭 수용해주시길 바란다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 부산항에 입항한 미 핵추진 항모 로널드 레이건호</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500120</guid>
      <pubDate>2022-09-23T15:58:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923155338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;23일 오전 미국 핵 추진 항공모함 로널드 레이건호(CVN-76)가 부산작전기지에 입항하고 있다. 레이건호를 포함한 미 항모강습단은 한미 양국 해군 간 우호협력 강화와 연합 해상훈련 참가를 위해 입항했다. 10만t급의 레이건호는 2003년 취역해 슈퍼호넷(F/A-18) 전투기, 공중조기경보기(E-2D)를 비롯한 각종 항공기 80여 대를 탑재하고 다녀 ‘떠다니는 군사기지’로 불린다.&lt;!-- 그림 1342693 --&gt;&lt;!-- 그림 1342695 --&gt;&lt;!-- 그림 1342697 --&gt;&lt;!-- 그림 1342698 --&gt;&lt;!-- 그림 1342694 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 외환당국-국민연금, 100억달러 한도 외환스와프 실시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500123</guid>
      <pubDate>2022-09-23T16:10:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[속보]외환당국-국민연금, 100억달러 한도 외환스와프 실시&lt;br&gt;23일 기획재정부&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정우성에게 “OO수술 했냐?” 물은 여가수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500126</guid>
      <pubDate>2022-09-23T16:14:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923161411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342705 --&gt;배우 정우성이 유튜브 웹예능에 출연했다가 다소 무례한 일을 겪고 말았다.&lt;br&gt;최근 정우성은 유튜브 웹예능 ‘정영진 최욱의 매불쇼’에 출연해 결혼 계획 및 영화와 관련된 이야기를 했다.&lt;br&gt;이날 정우성은 살면서 가장 재밌는 일이 무엇이냐는 질문에 “영화 현장이다. 현장 안에서 (캐릭터의) 감정과 교만에만 신경을 쓴다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “밖에 나오면 사회인으로서 신경 쓸 게 너무 많다”라며 “일상에서는 맛있는 음식을 먹고 술 한 잔 마시는 것도 즐거운 일”이라고 덧붙이며 소탈한 면모를 보였다.&lt;br&gt;가수 오윤혜는 아직 장가를 가지 않은 정우성에게 결혼에 대한 질문을 거침없이 던져 이목을 집중시켰다. 오윤혜는 “결혼을 안 하시는 이유가 아주 궁금하다. 계획도 없는 거냐. 인연을 만난다면”라고 직접적으로 물어 정우성을 당황하게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정우성이 “결혼을 안 한 건 아닌 것 같고 (결혼) 타이밍을 놓쳐서 그렇게 됐다”라고 답하기 무섭게 오윤혜는 놓친 건 아닌 것 같다고 또 직구를 날렸다.&lt;br&gt;보다 못한 패널들은 정우성의 편에 서서 “본인이 놓쳤다는데 왜 그러느냐. 네가 뭔데 컨설팅을 하느냐”라고 소리를 쳤다.&lt;br&gt;다소 혼란스러운 분위기 속에서도 정우성은 차분한 말투로 조금 더 젊은 나이에 결혼을 하지 못했기 때문에 타이밍을 놓친 것이라고 말했다.&lt;br&gt;그럼에도 오윤혜는 “결혼을 안 할 거냐”라고 거듭 물어봤고, 정우성은 “아니다. 할 건데”라며 말끝을 흐렸다. 이때 오윤혜는 “정관수술 이런 건 안 하시는 거냐”라고 갑자기 수위 높은 발언을 던져 보는 이들의 동공 지진을 유발했다. 깜짝 놀란 패널들도 상황을 수습하기 바빴다.&lt;br&gt;정우성은 아무 말도 하지 않은 채 웃기만 했고, 오윤혜는 “꼭 결혼 하셔서 정말 행복한 가정 이루시길 진심으로 기도한다”라고 급하게 마무리 멘트를 쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정우성에게 “OO수술 했냐?” 물은 여가수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500126</guid>
      <pubDate>2022-09-23T16:14:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923161411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342705 --&gt;배우 정우성이 유튜브 웹예능에 출연했다가 다소 무례한 일을 겪고 말았다.&lt;br&gt;최근 정우성은 유튜브 웹예능 ‘정영진 최욱의 매불쇼’에 출연해 결혼 계획 및 영화와 관련된 이야기를 했다.&lt;br&gt;이날 정우성은 살면서 가장 재밌는 일이 무엇이냐는 질문에 “영화 현장이다. 현장 안에서 (캐릭터의) 감정과 교만에만 신경을 쓴다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “밖에 나오면 사회인으로서 신경 쓸 게 너무 많다”라며 “일상에서는 맛있는 음식을 먹고 술 한 잔 마시는 것도 즐거운 일”이라고 덧붙이며 소탈한 면모를 보였다.&lt;br&gt;가수 오윤혜는 아직 장가를 가지 않은 정우성에게 결혼에 대한 질문을 거침없이 던져 이목을 집중시켰다. 오윤혜는 “결혼을 안 하시는 이유가 아주 궁금하다. 계획도 없는 거냐. 인연을 만난다면”라고 직접적으로 물어 정우성을 당황하게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정우성이 “결혼을 안 한 건 아닌 것 같고 (결혼) 타이밍을 놓쳐서 그렇게 됐다”라고 답하기 무섭게 오윤혜는 놓친 건 아닌 것 같다고 또 직구를 날렸다.&lt;br&gt;보다 못한 패널들은 정우성의 편에 서서 “본인이 놓쳤다는데 왜 그러느냐. 네가 뭔데 컨설팅을 하느냐”라고 소리를 쳤다.&lt;br&gt;다소 혼란스러운 분위기 속에서도 정우성은 차분한 말투로 조금 더 젊은 나이에 결혼을 하지 못했기 때문에 타이밍을 놓친 것이라고 말했다.&lt;br&gt;그럼에도 오윤혜는 “결혼을 안 할 거냐”라고 거듭 물어봤고, 정우성은 “아니다. 할 건데”라며 말끝을 흐렸다. 이때 오윤혜는 “정관수술 이런 건 안 하시는 거냐”라고 갑자기 수위 높은 발언을 던져 보는 이들의 동공 지진을 유발했다. 깜짝 놀란 패널들도 상황을 수습하기 바빴다.&lt;br&gt;정우성은 아무 말도 하지 않은 채 웃기만 했고, 오윤혜는 “꼭 결혼 하셔서 정말 행복한 가정 이루시길 진심으로 기도한다”라고 급하게 마무리 멘트를 쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀여운 디자인·무난한 주행…폭스바겐 전동화 이끌 ‘ID.4’[오경진의 전기차 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500129</guid>
      <pubDate>2022-09-23T16:22:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923162005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342706 --&gt;동글동글 귀여운 디자인에 주행은 전반적으로 무난했다. 조작이 복잡하지 않아서, 전기차에 익숙하지 않은 운전자도 금방 적응할 수 있는 정도였다. 회생제동도 부드러워 적어도 운전자가 느끼는 거부감은 없었다.&lt;br&gt;폭스바겐의 첫 번째 순수 전기 스포츠유틸리티차(SUV) ‘ID.4’를 22일 시승했다. 폭스바겐그룹 전동화 전략의 중추적인 역할을 할 것으로 기대되는 모델이다. 서울 광진구 그랜드워커힐에서 출발해 경기 가평의 양떼목장까지 왕복 120㎞ 코스다. 갈 때는 운전자로, 돌아올 땐 조수석과 뒷좌석에 앉아 각각 승차감을 점검했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;편안한 회생제동&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전기차를 시승할 때 가장 크게 신경이 쓰이는 부분이 바로 회생제동이다. 이 기능이 제대로 조절되지 않는 차량은 동승자는 물론 운전자도 멀미를 할 수 있어서다. ID.4는 계기반 우측 컬럼식 기어 셀렉터에서 두 가지 D(드라이브)와 B(브레이크) 두 가지 모드를 고를 수 있다. D 모드에서 달릴 땐 거의 내연기관차와 비슷한 수준의 주행 질감을 느낄 수 있다. 운전자가 브레이크를 밟을 때만 회생제동이 이뤄진다.&lt;!-- 그림 1342708 --&gt;반면 B 모드에서는 좀 더 강력한 회생제동이 이뤄진다. 다른 전기차처럼 가속페달에서 발을 떼기만 해도 회생제동이 걸린다. 물론 이 기능이 멀미를 유발하는 부분인데, ID.4는 상당히 부드럽게 제동을 거는 느낌이다. 차가 ‘울컥’하지 않고 서서히 제동되는 느낌이다. 이 모드에서는 정지 상태를 제외한 모든 주행 상황에서 전기 모터가 배터리로 전원을 공급하며, 강력한 제동력이 필요할 때만 유압식 브레이크가 작동한다는 게 폭스바겐의 설명이다.&lt;!-- 그림 1342709 --&gt;유럽에서는 듀얼모터 모델도 최근 나오고 있지만, 국내에는 아직 싱글모터 후륜구동으로만 출시됐다. 모터는 최고출력 150㎾로 204마력(ps)의 힘을 낸다. 국내에서는 현대자동차의 ‘아이오닉5’와 경쟁할 것으로 보인다. 아이오닉5에 탑재된 모터(168㎾)보다는 출력이 약하지만 일반인이 느낄 수 있는 정도는 아니다. 전기차답게 출발 즉시 최대토크(31.6㎏·m)를 발휘하며 ‘제로백’은 8.5초다. 배터리는 82㎾h의 고전압 배터리가 탑재됐다. 1회 충전 시 최대 주행가능 거리는 405㎞(복합)다. 135㎾ 급속충전과 11㎾의 완속충전 시스템 모두 사용할 수 있다. 5%에서 80%까지 급속충전으로 36분 만에 충전할 수 있다.&lt;br&gt;다만, 다른 전기차처럼 자동차 앞쪽에 트렁크를 제공하는 ‘프렁크’는 없다. 가격은 국내 전기차 국비 보조금 100% 지원 상한인 5500만원에 정확히 맞춘 5490만원부터 시작한다. 국비 보조금 651만원을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;CEO 바뀌어도 전동화는 계속&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;향후 전기차 시장의 패권은 ‘플랫폼’에 달렸다고 해도 과언이 아니다. 차별화된 전기차 플랫폼 개발 경쟁이 치열한 가운데 이 ID.4에 적용한 플랫폼도 폭스바겐의 전기차 전용 플랫폼 ‘MEB’다. 전기차에 최적화된 설계로 주행거리, 운동성, 효율성, 실내공간은 모든 전용 플랫폼들이 갖춰야 할 ‘기본소양’이다. 폭스바겐은 여기에 MEB만의 특장점으로 ‘유연성’을 꼽는다. 배터리 하우징, 휠베이스, 윤거를 간단하게 재구성할 수 있어 소형차부터 SUV, 밴까지 다양한 모델에 적용할 수 있다고 한다. 물론 프론트액슬쪽에 모터를 달아 사륜구동 시스템으로도 설계할 수도 있다.&lt;!-- 그림 1342710 --&gt;차의 크기뿐만 아니라 정체성이 다른 브랜드 간 공유도 가능하다. 바디와 섀시(차대)를 분리해 각 브랜드의 지향에 맞게 다양하게 개발할 수 있는 ‘확장성’도 큰 장점. 실제로 MEB 플랫폼은 폭스바겐그룹 산하에 있는 아우디가 최근 출시한 콤팩트 SUV ‘Q4 e-트론’에도 적용됐다.&lt;br&gt;MEB에서 끝나는 건 아니다. 차세대 전용 플랫폼을 여전히 개발하고 있다. 폭스바겐그룹은 고급 전기차를 위한 ‘PPE’ 플랫폼을 조만간 내놓을 계획이다. 맨 앞에 있는 ‘P’는 프리미엄의 약자다. 아울러 2026년에는 완전히 ‘디지털화’된 플랫폼 ‘SSP’도 선보인다는 계획이다.&lt;br&gt;최근 전기차 전환을 주도하던 최고경영자(CEO) 헤르베르트 디스가 교체되는 해프닝도 있었던 폭스바겐그룹이지만, 전동화에 대대적인 투자는 지속한다는 방침이다. 올해부터 2026년까지 전기차 전환에 520억유로(약 71조 7300억원)를 투자한다. 2030년까지 새로운 전기차 모델을 50여종 출시하고, 그룹 내 전기차의 비중도 50%까지 끌어올린다는 복안이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 코스피 2,300 내주며 마감, 원/달러 환율도 1,409원대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500131</guid>
      <pubDate>2022-09-23T16:27:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923162044_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342707 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[ITS 2022]국내 통신사 ‘지능형 교통체계’ 기술 선전…세계 대회서도 치열한 경쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500132</guid>
      <pubDate>2022-09-23T16:28:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923162544_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;KT·LG유플러스 ITS 세계총회서 K-ITS 선보여&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;강릉시, 2026년 ITS 세계총회 개최지로 선정&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342712 --&gt;출근길 교통 불편 해소 등 교통의 효율성과 안전성을 향상하기 위한 교통 체계 시스템을 도입하는 지방자치단체가 많아진 가운데 통신사들도 앞다퉈 지자체와 손잡고 해외에서 성과를 보이고 있다. &lt;br&gt;23일 통신업계에 따르면 KT와 LG유플러스는 이날 미국 로스앤젤레스에서 막을 내린 지능형 교통 체계(ITS) 세계총회에 참석해 최첨단 기술을 선보였다. ITS는 ‘교통 올림픽’, ‘교통 엑스포’라고 불리는 교통 분야 세계 최대 전시회이자 학술대회이다. ITS 월드 콩그레스는 1994년 프랑스 파리를 시작으로 매년 개최되고 있다.&lt;br&gt;국내에서는 서울(1998년), 부산(2010년)에서 열리기도 했다. 특히, 기업들은 최신 모빌리티 기술과 미래 운송 수단 등 정보를 교류하고 보유 기술을 홍보할 수 있는 기회가 된다. 강릉시는 지난 18일 LA컨벤션센터에서 경쟁도시인 대만 타이베이를 제치고 ‘2026 ITS 세계총회’ 개최지로 선정됐다.ITS는 서울시 우선 신호 사업, 세종·광주 자율주행 규제자유특구 사업에 이어 국내 최대 규모인 강릉시 ITS 기반 구축사업을 획득하면서 선도사업자로서의 입지를 공고히 해오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG유플러스는 지난해 6월 강릉시 ITS 구축사업자로 선정된 후 강릉시, 국토교통부 등과 유치조직위원회를 구성하고 적극적인 유치 활동을 전개해 왔다. 올해 7월 진행된 후보 도시 현지실사에서도 긴급차량 우선신 호, 자율주행차 시범 운행, 미래형 자율주행 셔틀 등을 선보이며 현지실사단의 호평을 끌어낸 바 있다.&lt;br&gt;이번 세계총회에서 LG유플러스는 강릉시와 함께 전시 부스를 구성해 렉스젠·바이다·서울로보틱스 등 유수의 ITS 전문기업과 함께 강릉시에 구축한 ▲스마트 교차로 ▲스마트 횡단보도 ▲주차장 혼잡예보 등 지능형 교통 서비스를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예를 들어 스마트 교차로는 도심 내 주요 교차로에 교통관제 시스템을 설치해 구간별 차량 교통량과 대기 행렬, 차종별 통행 데이터를 수집하고 사고 발생을 감지하는 시스템이다. 또 교차로 주변에 도로전광표지(VMS)가 설치되면 운전자가 여러 경로의 교통 현황을 한눈에 확인하고 우회도로를 선택할 수 있다. 이에 따라 운전자는 VMS로 해당 공영주차장에서 주차가 가능한 위치와 잔여 주차 공간 수 등을 확인한다.&lt;br&gt;강종오 LG유플러스 스마트모빌리티사업담당(상무)은 “이번 ‘2026 ITS 세계총회’ 유치와 앞으로 진행될 ITS 고도화 사업을 통해 강릉시가 세계적인 중소도시형 첨단 모빌리티 선도도시로 발돋움할 것으로 기대한다”며 “도시의 현실적인 교통 문제 해결은 물론 미래비전을 함께 만들어 나갈 수 있는 파트너로서 최선을 다하고 중소기업의 해외 진출도 적극적으로 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;●KT, 부천시와 손잡고 ITS 세계총회서 디지털 트윈 기술 선보여&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;KT도 ITS 세계총회에서 부천시와 함께 디지털 트윈·AI 기반 ‘지능형 교통 기술’을 소개했다. KT는 융합기술원에서 자체 개발 ‘KT 로드 트윈’을 부천시 실제 교통환경에 적용한 실증사례와 신호시스템을 최적화해 도심 내 교차로 통과 교통량이 효과적으로 개선된 실증결과를 전시했다.&lt;!-- 그림 1342713 --&gt;KT로드트윈은 광역 교통 네트워크의 교통흐름을 최적화해주는 기술이다. 이 기술은 현실의 모든 도로와 교통상황을 가상화하는 ‘광역 교통 시뮬레이터’와 교통 현황 신호체계를 사전에 학습해 최적화된 신호를 도출하는 ‘인공지능(AI) 최적신호 엔진’으로 구성돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KT는 해당 기술로 시범 도로 기준 연간 약 147억원에 달하는 교통혼잡비용과 약 1000톤의 탄소배출량을 줄일 수 있을 것으로 기대하고 있다. 부천시 전역의 288개 교차로로 확대할 시 연간 약 3505억원의 교통혼잡비용과 약 2만 3000여톤의 탄소 배출량을 줄이는 효과를 얻을 수 있다.&lt;br&gt;김봉기 KT 컨버전스연구소장은 “KT는 다양한 실증 결과를 바탕으로 국민 교통 경험 개선 및 불필요한 비용 감소 등 좋은 사례를 발굴하고 이와 함께 글로벌 서비스로 확대해 나가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태풍 피해 포항 막바지 도움 봉사 실천한 하나님의 교회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500134</guid>
      <pubDate>2022-09-23T16:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923162209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342711 --&gt;하나님의 교회 성도들이 태풍 ‘힌남노’가 휩쓸고 간 포항의 수해가정을 찾아 도움의 손길을 건넸다.&lt;br&gt;하나님의 교회는 23일 “세 차례(18일, 21일, 22일)에 걸쳐 침수가정 4세대에 도배와 장판, 싱크대 교체 봉사를 펼쳤다”고 전했다. 이 교회는 지난달 기록적 폭우로 피해가 발생한 서울과 수원에서도 반지하 등 침수가정의 토사와 오물을 걷어내고 가재도구 세척과 도배, 장판 교체 등을 도운 바 있다.&lt;br&gt;지난 18일 경북 포항시 오천읍의 가정을 찾은 25명의 신자들은 토사와 오물이 뒤섞인 가재도구들과 곰팡이가 핀 벽면 등을 살핀 후 일사분란하게 움직였다. 장정들이 손발을 맞춰 싱크대 상판과 상부장, 하부장, 기타 수납장을 떼어냈고 다른 신자들이 바닥을 닦고 약품으로 곰팡이와 악취를 제거했다. 21~22일에는 도배와 장판, 싱크대를 새로 설치하는 작업을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임순덕(56)씨는 “물에 잠긴 물건들이 다 못 쓰게 돼 폐기해야 했는데 우리 가족만으로는 너무 막막했다”면서 “이렇게 자원봉사자분들이 오셔서 제 일처럼 도와주고 철거와 설치까지 다 직접 해주시니 정말 감사하다”고 울먹였다. 오천읍에서 슈퍼마켓을 운영하는 김진옥(51) 씨는 “가게가 침수돼 상품이 유실되고, 안쪽 내실에 있는 석고보드 벽면까지 물에 잠겨 곰팡이와 악취가 심각한 상황이었다”면서 “복구작업이 막막하기만 했는데 봉사하는 분들이 얼굴 한번 찡그리지 않고 도와주셔서 정말 감사하다”고 전했다.&lt;br&gt;이번에 참가한 자원봉사자들은 한목소리로 빠른 일상회복을 기원했다. 하나님의 교회 김영도 목사는 “따뜻한 손길 하나하나가 모여 절망에 빠진 이웃을 일으키는 힘과 용기가 되고 있으니 다 같이 조금만 더 힘내자”고 격려했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이 훈육은 집에서…경찰서 데리고 오지 마세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500142</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:02:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923165503_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342719 --&gt;&lt;strong&gt;‘어린 아이를 혼내기 위해 경찰서에 데려 오시면 아이 마음에 상처만 남습니다. 아이의 입장에서 묻고, 듣고, 답해주는 인내의 시간보다 더 나은 훈육은 없습니다.’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 맘카페에는 한 경찰서 앞에 걸린 현수막 사진이 올라와 화제가 됐다. 글쓴이는 “경찰서 앞에 걸린 현수막 보고 기가 차네요”라며 “자식 훈육은 본인들이 해야지 왜 경찰관이 하나. 그동안 얼마나 많이 찾아왔으면 현수막까지 거는 걸까. 업무방해가 따로 없다”라며 황당해했다.&lt;br&gt;이를 본 네티즌들은 “실제로 꽤 많다고 들었다” “아이들이 경찰을 무서워하게 하면 안 된다고 한다. 실제로 위험한 상황에 처했을 때 도움을 청할 수 없게 되기 때문” “경찰 분들 바쁜데 무슨 민폐인지” 등 이해할 수 없는 행동이라고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“우리 아이 ‘이놈’ 해주세요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;실제로 지난해 9월 한 부모가 5살 남아를 경찰서에 데려가 “경찰 아저씨, 우리 아이 ‘이놈’ 해주세요”라며 아이의 훈육을 부탁한 일이 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부탁을 거절할 수 없던 경찰관이 아이와 대화를 위해 민원인 좌석에 앉히려 하자 아이는 지구대 밖으로 나가려 했고, 이를 출입구에서 제지하는 과정에서 아이 부모가 되려 ‘과잉대응’한다고 주장해 논란이 됐다.&lt;br&gt;아이의 부모는 경찰관이 말리는 과정에서 “X자로 잡은 채 강제로 눕히는 ‘과잉대응’”했다고 주장하면서 커뮤니티에 글을 올렸고, 해당 사건은 기사화됐다. 그러나 지구대측은 흥분한 아이가 밖으로 뛰쳐나가려 해 보호하기 위한 조치를 했을 뿐 과잉진압은 없었다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “경찰과 A씨 양측 주장이 다른 상황에서 지역 커뮤니티에 글을 올렸다. 공연하게 사실인 것처럼 퍼진다면 그에 따른 조치를 할 것”이라고 경고했다. 이어 “친절을 베풀려고 했던 것이 과잉진압으로 묘사돼 안타깝다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 아이를 훈육할 때는 아이의 입장을 반드시 듣고 대화를 통해 아이의 수준에서 이해시키도록 하는 것이 중요하다. 이 과정에서 체벌이나 강한 충격 요법을 주는 것은 바람직하지 않다. 함께 규칙을 정하고 책임감을 길러주는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무엇보다 다른 사람을 개입시키지 않는 것이 중요하다. “너 그렇게 하면 경찰 아저씨가 잡아간다” 등은 작은 협박일 뿐 훈육은 커녕 반발심만 커질 수 있어 주의해야 한다고 전문가들은 조언한다.  &lt;!-- 그림 1285130 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;오은영 “몸을 딱 잡고 훈육해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;정신과전문의 오은영 박사는 “아이는 3세부터 신경계가 불균형하게 발달하면서 자기감정을 조절하기 힘들다. 우선 아이를 훈육하기로 마음을 먹었다면 절대 그 자리를 뜨면 안 된다”며 “아이는 자기를 가둬놓거나 버리는 것으로 받아들일 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;그러면서 오 박사는 “아이가 떼를 쓰면서 공격적인 행동을 보이거나, 남을 위험하게 할 때, 욕 등을 할 때는 아이 몸을 딱 잡고 훈육하는 방법을 써야 한다”며 “하지만 부모들은 감정조절을 하지 못해 자신도 모르게 아이를 아프게 잡을 때가 있다. 아프게 하는 것은 훈육이 아니다”고 주의를 줬다. 이어 “잡는 것은 아이를 보호하고 훈육하기 위함이라는 것을 먼저 인지해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아이가 물건을 집어던지고, 엄마를 할퀴는 등 위협적인 행동을 하지 못하도록 두 손을 강하게 잡는 것도 필요하다. 그리고 아무 말도 하지 않고 조용히 아이를 기다려야 한다. 부모는 아이가 조용해 질 때까지 인내를 가지고 기다려야 한다.&lt;br&gt;오 박사는 “기다리는 동안 눈 흘기기, 팔짱을 끼고 한 숨 쉬기 등은 절대 하면 안 된다”라며 “자녀를 인간적으로 존중하기 때문에 교육을 시키는 것이다. ‘너를 사랑하고, 제대로 된 사람으로서 살아가기 위해 교육을 시키겠다’는 마음은 절대적 존중에서 생기는 것이다. 훈육은 부모의 권리가 아니라 의무다”라고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓배터리 업체들 캐나다 진출 가속…美IRA 수혜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500144</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:11:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923170827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●LG에너지솔루션, 코발트·리튬업체 3곳과 동시 업무협약&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342723 --&gt;국내 배터리 업체들이 캐나다 진출을 가속화하고 있다. 배터리 관련 핵심 원재료의 중국 의존도를 낮추려는 한국 기업들이 미국 인플레이션감축법(IRA) 발효에 맞춰 핵심 광물이 풍부한 캐나다의 유치 노력이 맞아떨어진 결과다. 게다가 캐나다는 전기차 거대 시장 미국과 가까운데다 관세 없이 통관이 가능한 자유무역협정(FTA)도 체결한 국가다.&lt;br&gt;23일 업계에 따르면 LG에너지솔루션이 캐나다 진출에 가장 적극적이다. LG에너지솔루션은 22일(현지시간) 캐나다 광물업체 일렉트라(2023년부터 3년간 황산코발트 7000톤), 아발론(2025년부터 수산화리튬 5만 5000톤), 스노우레이크(2025년부터 10년간 수산화리튬 10만톤)와 각각 업무협약을 맺고, 황산코발트·수산화리튬 등을 공급받기로 했다. 황산코발트는 코발트 전구체 화합물로 양극재의 중요 원료다. 수산화리튬은 고성능·고용량 전기차 배터리의 핵심 원료다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 앞서 지난 3월 캐나다 온타리오주 윈저에 스텔란티스와 함께 넥스트스타 에너지를 설립 공장을 짓기로 했다. 총 40억달러를 투자해 연간 45기가와트시(GWh) 규모의 배터리를 생산할 계획이다. 공장은 2024년 1분기 배터리 모듈, 2025년 1분기 배터리 전극·셀을 생산할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;●포스코케미칼, GM과 합작사…삼성SDI도 설립 러브콜 받아&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342724 --&gt;포스코케미칼은 지난 3월 제너럴모터스(GM)와 북미 양극재 합작사 얼티엄캠을 설립, 3억 2700만달러를 투자해 연산 3만t 규모의 하이니켈 양극재 합작 공장을 캐나다 퀘벡주 베캉쿠아에 건설하기로 했다고 밝혔다. 오는 2024년 하반기에 완공될 공장은 향후 GM의 전기차 사업 확대에 따라 단계적으로 증설을 추진한다.&lt;br&gt;삼성SDI도 최근 캐나다 온타리오 주정부로부터 전기차 배터리 공장 설립 러브콜을 받았다. 삼성SDI 핵심 관계자는 최근 방한했던 빅터 페델리 온타리오 주 경제개발 장관과 회동한 자리에서 배터리 생산 설비 투자와 관련된 논의를 깊이 있게 진행한 것으로 전해졌다. 페델리 장관은 온타리오 주 내에 스텔란티스 등 완성차 기업 공장이 다수 있고 우수한 인력도 있다는 점을 강조한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내 배터리 업게는 핵심 광물에 대한 중국 의존도가 80~90%에 이를 정도로 높다보니 공급망 불안 요소의 대안으로 캐나다를 주목하고 있다. 코트라(KOTRA) 토론토무역관에 따르면 전기차 배터리 생산에 있어 필수인 코발트·흑연·리튬 및 니켈 중 리튬의 경우 전 세계 매장량의 2.5%를 캐나다가 보유하고 있다. 코발트의 경우 작년 캐나다 광산에서 약 2억 캐나다 달러(약 2093억 8400만원)어치인 4000톤의 코발트가 선적됐다.&lt;!-- 그림 1342600 --&gt;IRA는 2023년부터 전기차 중고차에 대당 최대 4000달러, 신차에 최대 7500달러의 세액공제 혜택을 준다. 다만 북미에서 최종 조립하는 전기차여야 하고, 미국과 자유무역협정(FTA)을 체결한 국가의 배터리 광물조달비율(2023년 40%, 2027년 80%)을 맞춰야 하는 조건을 충족해야 한다. 캐나다는 미국·멕시코와 함께 2025년부터 발효되는 미국·멕시코·캐나다무역협정(USMCA)을 체결했다.&lt;br&gt;이와 관련, 코트라 토론토무역관은 ‘미국 IRA 통과와 캐나다의 역할’ 보고서에서 “캐나다는 풍부한 자원을 보유하고 있고 정부의 관련 지원책과 투자가 활발히 진행되고 있다”며 “우리 기업에게 기회의 땅이 될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘솔로’ 지드래곤 “지켜보고 있다” DM 보냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500147</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:18:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/03/SSI_20220903184406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336427 --&gt;빅뱅 지드래곤이 후배에게 직접 보낸 메시지가 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;Mnet ‘스트릿 맨 파이터’에 출연 중인 크루 YGX 권영득은 23일 자신의 인스타그램에 지드래곤으로부터 받은 긴 메시지를 공유했다. 그는 지드래곤에 대해 “진짜 내 인생 최고의 버팀목이자 롤모델이자 정신적 지주”라며 “매번 동생들 멘탈 챙겨주느라 바쁜 형. 든든하다 정말”이라고 감격했다.&lt;br&gt;그가 공유한 내용에 따르면 지드래곤은 Mnet ‘스트릿 맨 파이터’에서 권영득 출연 장면을 본 후 응원하기 위해 메시지를 보냈다. 그는 “잘 하고 있더라. 지켜보고 있다”라며 “우리 영득이가 리더라니 다 컸네 다 컸어. 너무 혼자 부담 갖지 말고 팀원들 믿고 서로 잘 챙겨주고 결과 신경 쓰지 말고 어디 가서 절대 주눅들지 말고 하던대로 오케이?”라고 격려했다. 또한 “다 같은 댄서니까 다른 팀들한테도 예의 바르게 잘 보고 배우고 알려주고 재밌게 놀다와. 형도 준비하고 있을게”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서도 “그래도 형의 동생이면 1등...(하면 좋겠다) 힘내 우리 동생”이라고 바람을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;신경 써서 보낸 듯한 메시지에는 지드래곤의 장난기 있는 평소 말투와 세심한 성품이 담겨 있는 것으로 보인다. 해당 인스타그램 스토리는 지드래곤의 스토리에도 리그램됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;YGX 크루는 YG엔터테인먼트 소속 안무 팀으로 권영득이 리더를 맡았다. 이들은 빅뱅의 무대에서 댄서로 함께 활동해 지드래곤과 오랜 인연이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘솔로’ 지드래곤 “지켜보고 있다” DM 보냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500147</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:18:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/03/SSI_20220903184406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336427 --&gt;빅뱅 지드래곤이 후배에게 직접 보낸 메시지가 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;Mnet ‘스트릿 맨 파이터’에 출연 중인 크루 YGX 권영득은 23일 자신의 인스타그램에 지드래곤으로부터 받은 긴 메시지를 공유했다. 그는 지드래곤에 대해 “진짜 내 인생 최고의 버팀목이자 롤모델이자 정신적 지주”라며 “매번 동생들 멘탈 챙겨주느라 바쁜 형. 든든하다 정말”이라고 감격했다.&lt;br&gt;그가 공유한 내용에 따르면 지드래곤은 Mnet ‘스트릿 맨 파이터’에서 권영득 출연 장면을 본 후 응원하기 위해 메시지를 보냈다. 그는 “잘 하고 있더라. 지켜보고 있다”라며 “우리 영득이가 리더라니 다 컸네 다 컸어. 너무 혼자 부담 갖지 말고 팀원들 믿고 서로 잘 챙겨주고 결과 신경 쓰지 말고 어디 가서 절대 주눅들지 말고 하던대로 오케이?”라고 격려했다. 또한 “다 같은 댄서니까 다른 팀들한테도 예의 바르게 잘 보고 배우고 알려주고 재밌게 놀다와. 형도 준비하고 있을게”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서도 “그래도 형의 동생이면 1등...(하면 좋겠다) 힘내 우리 동생”이라고 바람을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;신경 써서 보낸 듯한 메시지에는 지드래곤의 장난기 있는 평소 말투와 세심한 성품이 담겨 있는 것으로 보인다. 해당 인스타그램 스토리는 지드래곤의 스토리에도 리그램됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;YGX 크루는 YG엔터테인먼트 소속 안무 팀으로 권영득이 리더를 맡았다. 이들은 빅뱅의 무대에서 댄서로 함께 활동해 지드래곤과 오랜 인연이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐나다 동포 만난 尹, “韓加, 더 가까운 나라로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500149</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:21:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923171707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342727 --&gt;윤석열 대통령은 22일(현지시간) 캐나다 동포들과 만나 “우리 동포들이 긍지와 자부심을 느낄 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 캐나다 순방 첫날인 이날 토론토의 한 호텔에서 열린 동포간담회에서 “대한민국은 국제사회의 주요 일원으로 당당하게 자리매김 해왔고, 앞으로도 세계시민의 자유와 국제사회의 번영을 위해 책임있게 기여해 나갈 것”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 캐나다 이민 역사와 한국·캐나다간 우호 관계를 설명하며 “양국은 한층 더 가까운 나라로 다가가고 있다”고 강조했다. 이어 “나날이 발전하는 양국 관계가 동포 여러분들에게 큰 기회로 다가갈 수 있도록 정부도 세심히 살피겠다”고 말했다. 윤 대통령은 또 최근 현지에서 발생한 한인 경찰관 사망 사건을 언급하며 “고인의 명복을 빌며 유가족에게도 깊은 위로를 드린다”며 애도하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 행사에는 부인 김건희 여사가 앞서 뉴욕 동포간담회와 마찬가지로 쪽머리에 한복 차림을 하고 동석했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 동포간담회에 앞서 캐나다 방문 첫 일정으로 토론토대에서 딥러닝 알고리즘을 개발한 제프리 힌튼 교수 등 인공지능(AI) 석학들과 간담회를 가졌다. 캐나다는 정부 차원에서 AI 연구를 꾸준히 지원하며 AI 산업 강국 가운데 하나로 꼽히는 국가다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 이 자리에서 AI가 ‘디지털 핵심’임을 강조하며 캐나다처럼 한국도 AI 분야에 정책적 지원을 강화하겠다는 뜻을 밝혔다. 윤 대통령은 간담회 인사말에서 “한국과 캐나다 양국이 서로 협력한다면 인공지능 분야에서 새로운 도약을 이뤄낼 것으로 기대한다”며 “새 정부는 향후 양국 간 인공지능 분야에 대한 협력을 적극적으로 지원하겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1342729 --&gt;윤 대통령은 또 ‘디지털플랫폼 정부’ 구상과 전날 미 뉴욕대에서 제안한 ‘디지털 자유 시민을 위한 연대’ 구상 등을 소개하며 “한국이 전 세계의 전 세계 모든 나라들과 디지털 혜택을 공유하는 데 앞장서고 모범이 되겠다는 책임감과 다짐”이라고 강조했다. 이어 “이를 제대로 실현하려면 인공지능이 핵심”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;윤 대통령은 23일에 수도 오타와에서 쥐스탱 트뤼도 총리와 한·캐나다 정상회담을 갖는 것으로 영국·미국·캐나다 순방을 마무리한다. 윤 대통령은 현지 매체인 글로브앤메일과의 서면 인터뷰에서 “최근 중요성이 강조되고 있는 핵심 광물 공급망 협력을 통한 첨단 산업 분야의 교역 확대를 기대한다”고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘임신’ 허니제이 당당히 드러낸 ‘배’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500150</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923172106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342728 --&gt;결혼과 임신 소식을 동시에 발표한 댄서 허니제이가 올린 근황 사진에 눈길이 쏠렸다.&lt;br&gt;허니제이는 지난 22일 인스타그램에 “암굿(I‘m Good)”이라는 글과 함께 사진을 올렸다. 사진에는 독특한 올림머리를 하고 청청 패션을 소화한 허니제이 모습이 담겼다.&lt;br&gt;청조끼를 입은 허니제이는 아래 단추를 풀러 배를 드러낸 과감한 패션으로 시선을 사로잡았다. 허니제이는 카리스마 넘치는 표정으로 카메라를 바라보며 독보적인 분위기를 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허니제이는 최근 결혼과 임신 소식을 동시에 전해 큰 축하를 받았다. 그는 예비 신랑에 대해 “함께하는 미래를 꿈꾸고 싶게 만든 상대를 만나 평생을 약속하게 됐다”며 “늘 저를 첫 번째로 생각해주고 배려해주는 좋은 사람”이라며 애정을 드러냈다. 두 사람은 올해 안에 결혼식을 올릴 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘임신’ 허니제이 당당히 드러낸 ‘배’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500150</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923172106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342728 --&gt;결혼과 임신 소식을 동시에 발표한 댄서 허니제이가 올린 근황 사진에 눈길이 쏠렸다.&lt;br&gt;허니제이는 지난 22일 인스타그램에 “암굿(I‘m Good)”이라는 글과 함께 사진을 올렸다. 사진에는 독특한 올림머리를 하고 청청 패션을 소화한 허니제이 모습이 담겼다.&lt;br&gt;청조끼를 입은 허니제이는 아래 단추를 풀러 배를 드러낸 과감한 패션으로 시선을 사로잡았다. 허니제이는 카리스마 넘치는 표정으로 카메라를 바라보며 독보적인 분위기를 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허니제이는 최근 결혼과 임신 소식을 동시에 전해 큰 축하를 받았다. 그는 예비 신랑에 대해 “함께하는 미래를 꿈꾸고 싶게 만든 상대를 만나 평생을 약속하게 됐다”며 “늘 저를 첫 번째로 생각해주고 배려해주는 좋은 사람”이라며 애정을 드러냈다. 두 사람은 올해 안에 결혼식을 올릴 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT 소액주주, 전·현직 경영자 상대 572억원 손해배상 청구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500151</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:22:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923172208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;KT 전국민주동지회·노동인권센터 주주대표소송 제기&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;총 8명 대상…“입찰 담합·관리 부실 등으로 손해 끼쳐”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342730 --&gt;KT소액주주들이 전·현직 경영자 등을 상대로 500억 원대의 소송을 제기했다. 이들은 KT 임원들을 대상으로 공공분야 전용회선 입찰 담합과 단말기 유통법 반복 위반, 통신망 관리부실 등의 책임을 묻겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;23일 KT전국민주동지회와 KT노동인권센터는 “KT 소액주주 35명을 원고로 하는 손해배상 청구 소장을 22일 수원지법 성남지원에 냈다”고 밝혔다. 소송 대상은 황창규 전 회장과 구현모 현 대표, 사내 상임이사 등 전·현직 임원 총 8명이다. 원고들은 소장에서 “피고들은 KT의 전·현직 이사로 재직하면서 이사의 감시 의무를 위반해 회사에 막대한 손해를 끼쳤다”며 “총 572억 8300만원을 배상하라고 요구했다.&lt;br&gt;소송을 제기한 배경에는 세 가지 이유가 있다. 먼저 ▲ KT가 2015~2017년 공공분야 전용회선 입찰 담합을 벌인 혐의로 공정거래위원회로부터 2019년 7월 과징금을 부과받은 점 ▲단말기 유통법을 위반해 2020년 방송통신위원회로부터 과징금을 부과받고도 또 지난해 위반한 점 ▲지난해 10월 KT의 네트워크 관리·감독 소홀로 전국적인 네트워크 통신 장애 사고가 발생해 회사에 손해를 끼친 점 등을 이유로 배상청구 소송을 제기했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배상 청구액은 ▲공공분야 전용회선 입찰 담합 57억 4000여만원 ▲단말기유통법 반복 위반 154억원 ▲네트워크 관리·감독 부실 361억 4000여만원이다.&lt;br&gt;원고측은 “지난 8월 22일 소 제기를 청구했지만 한 달이 후에도 KT가 응하지 않자 주주대표소송을 제기했다”고 설명했다. 상법은 소액주주들이 해당 회사에 소 제기를 청구한 뒤 30일이 지나도 소 제기가 없으면 주주대표소송을 제기할 수 있도록 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;KT전국민주동지회와 KT노동인권센터는 “주주대표소송을 통해 KT에서 불법 경영을 근절시키고 정도 경영으로 나가도록 반드시 책임을 묻겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제14회 울산 환경박람회 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500152</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:23:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923172253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342732 --&gt;제14회 환경박람회가 24일 개막한다.&lt;br&gt;울산시는 24일부터 이틀간 울산대공원 남문광장 일원에서 ‘제14회 환경박람회(페어)’를 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;울산지속가능발전협의회 주관으로 열리는 이번 행사는 ‘회복으로의 전환(Bending the Curve)’이라는 주제로 26개의 시민·환경단체 회원 등이 참여한다. 환경체험·전시, 부대행사 등이 시민 주도형 행사로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시체험 부스에서는 공기정화식물 화분 만들기, 천연비누 만들기, 친환경 수세미 만들기 등 시민이 손쉽게 실천할 수 있는 다채로운 체험 행사를 선보인다. 24일 오후 2시부터 오후 7시까지, 25일 오후 1시부터 오후 5시까지 운영한다.&lt;br&gt;부대행사로는 24일 오후 7시 대공원 SK광장에서 가수 박상민, 조영남 등이 출연하는 ‘제23회 울산사랑 환경콘서트’가 열리고, 25일 오후 1시 대공원 SK광장에서 지역 중학생 200여명이 참가하는 ‘제16회 환경골든벨’이 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;울산시 관계자는 “환경박람회를 통해 지속가능한 발전과 2050 탄소중립도시 울산을 위한 시민의 역할을 고민하고, 세계적으로 다가온 기후위기의 심각성을 다시 한번 인식하는 계기가 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제14회 울산 환경박람회 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500152</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:23:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923172253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342732 --&gt;제14회 환경박람회가 24일 개막한다.&lt;br&gt;울산시는 24일부터 이틀간 울산대공원 남문광장 일원에서 ‘제14회 환경박람회(페어)’를 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;울산지속가능발전협의회 주관으로 열리는 이번 행사는 ‘회복으로의 전환(Bending the Curve)’이라는 주제로 26개의 시민·환경단체 회원 등이 참여한다. 환경체험·전시, 부대행사 등이 시민 주도형 행사로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시체험 부스에서는 공기정화식물 화분 만들기, 천연비누 만들기, 친환경 수세미 만들기 등 시민이 손쉽게 실천할 수 있는 다채로운 체험 행사를 선보인다. 24일 오후 2시부터 오후 7시까지, 25일 오후 1시부터 오후 5시까지 운영한다.&lt;br&gt;부대행사로는 24일 오후 7시 대공원 SK광장에서 가수 박상민, 조영남 등이 출연하는 ‘제23회 울산사랑 환경콘서트’가 열리고, 25일 오후 1시 대공원 SK광장에서 지역 중학생 200여명이 참가하는 ‘제16회 환경골든벨’이 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;울산시 관계자는 “환경박람회를 통해 지속가능한 발전과 2050 탄소중립도시 울산을 위한 시민의 역할을 고민하고, 세계적으로 다가온 기후위기의 심각성을 다시 한번 인식하는 계기가 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘월드스타’ 김효주 담 걸려도 3언더파… “팬 만날 수 있어 국내 경기 많이 나오려고요.”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500153</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:23:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923172218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342731 --&gt;“목에 담(痰)이 걸려서 평소보다 (비거리가) 덜 나가는 것 같다요. 팬들을 만날 수 있어 많이 나오려고요.”&lt;br&gt;23일부터 사흘 동안 충북 청주시 세레니티 컨트리클럽(파72·6739야드)에서 열리는 ‘OK 저축은행 박세리 인비테이셔널’(총상금 8억원)에 출전한 김효주(27)는 1라운드에서 3언더파 69타를 쳤다. 지난해 이 대회 우승자인 김효주는 경기 후 인터뷰에서 “컨디션이 좋지는 않았는데 그래도 60대 타수로 경기를 마쳐서 다행인 것 같다”면서 “중간에 아쉬운 순간도 있었지만 만족스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;컨디션 난조의 이유는 ‘담’ 때문이다. 김효주는 “사실 지난주에 연습하다가 목에 담이 왔다. 담 증세가 아직 남아 있다”면서 “비거리도 평소보다 덜 나가는 것 같다. 그래도 이 상황을 인지하고 있어서 남은 거리가 많이 남더라도 똑바로 쳐야겠다고 생각했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;담 이외에도 악재가 있었다. LPGA투어에서 늘 호흡을 맞췄던 캐디까지 대동하려 했으나 캐디의 아버지가 쓰러지는 바람에 병구완으로 하느라 오지 못했다.&lt;!-- 그림 1342734 --&gt;김효주는 미국프로골프(LPGA) 투어에서 활동하면서도 국내 대회에 자주 참여하는 것으로 유명하다.&lt;br&gt;국내 대회에 많이 참가하면 미국에서 뛸 때 부담이 되지 않냐는 질문에 대해선 “국내에 있을 때도 쉬지 않고 대회에 참가하기 때문에 미국에 돌아가서도 경기력에 영향을 주지는 않는다”면서 “국내 대회에 나오면 부모님도 좋아하시고 팬분들도 만날 수 있어서 많이 나오려고 한다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남은 라운드 공략에 대해선 “조금 덜 아프면 될 것 같다. 내일은 날이 따뜻한 오후에 경기를 시작한다”면서 “버디가 많이 나왔으면 좋겠다. 치료받고 틀어진 자세가 있는지 점검하면서 남은 라운드를 준비 하겠다”고 다짐했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울산 주택건설 심의 ‘통합’… 10개월 → 3개월로 ‘단축’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500156</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:30:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923172935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342736 --&gt;울산시는 주택건설 인허가를 통합해 심의 기간을 대폭 줄인다.&lt;br&gt;울산시는 그동안 도시, 교통, 경관, 건축 등 4단계 나눠 진행하던 주택건설 사업과 관련한 심의를 10월부터 통합해 최장 10개월 걸리던 심의 기간을 3개월 로 단축한다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;그동안 대규모 주택건설 사업은 사전에 도시계획 심의, 교통영향평가 심의, 경관위원회 심의, 건축위원회 심의 등 4차례 절차를 거쳐 진행돼 최장 10개월까지 소요됐다. 이 때문에 지가 상승과 금융 비용 증가가 발생해 사업성을 악화시킬 뿐 아니라 분양가 상승으로 이어져 시민들의 주택 구입 부담으로 작용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 시는 이번달 통합 심의위원회 운영 규정을 제정하고, 10월부터 시의 사업 계획 승인 대상인 500가구 이상 주택 건설 사업부터 통합 심의를 우선 시행하기로 했다.&lt;br&gt;통합 심의를 진행하면 주택건설 사업자가 신청한 통합 심의를 담당 부서 협의와 심의위원 검토를 거쳐 통합심의위원회에 상정해 심의를 거치게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 통합 심의의 경우 개별 심의와 비교해 깊이 있는 검토를 할 수 없다는 우려도 있으나 관련 부서 협의와 심의위원 사전 검토를 두 차례 실시해 사업자가 보완한 후 심의에 상정함으로써 충분한 내용 검토가 가능할 것으로 예상하고 있다. 또 통합 심의가 접수되면 회의 때마다 개별 위원회 위원장의 추천을 받은 위원을 통합심의 위원으로 구성해 합리적이고 심도 있는 심의를 진행한다는 계획이다.&lt;br&gt;시는 통합 심의 제도가 도입되면 기존보다 7개월이나 줄어든 최대 3개월이면 심의가 완료돼 10월에 심의 접수하는 경우 12월까지 심의가 완료될 것으로 전망하고 있다.&lt;br&gt;특히 통합 심의는 기존의 개별 심의 과정에서 보완 조치가 내려질 때 이미 완료한 심의를 다시 받아야 하는 비효율적인 문제가 없어질 것으로 기대된다. 또 분야별로 상충하는 사항도 도시계획, 교통, 경관, 건축 각 분야의 전문가가 상호 보완해 협의하면서 합리적인 해결 방안을 모색할 수 있다는 분석이다.&lt;br&gt;이와 함께 시는 내년 상반기 구·군 사업계획승인 대상인 500세대 미만에 대해서도 도시·교통·경관·건축 심의 중 하나라도 울산시 심의 대상에 해당하면 통합 심의를 확대 추진할 계획이다. 시 관계자는 “통합 심의는 대전에 이어 두 번째로 추진된다”며 “앞으로도 건축·주택 분야의 불필요한 규제를 지속적으로 발굴해 시민들이 체감할 수 있는 행정 서비스를 적극 추진하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울산 주택건설 심의 ‘통합’… 10개월 → 3개월로 ‘단축’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500156</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:30:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923172935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342736 --&gt;울산시는 주택건설 인허가를 통합해 심의 기간을 대폭 줄인다.&lt;br&gt;울산시는 그동안 도시, 교통, 경관, 건축 등 4단계 나눠 진행하던 주택건설 사업과 관련한 심의를 10월부터 통합해 최장 10개월 걸리던 심의 기간을 3개월 로 단축한다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;그동안 대규모 주택건설 사업은 사전에 도시계획 심의, 교통영향평가 심의, 경관위원회 심의, 건축위원회 심의 등 4차례 절차를 거쳐 진행돼 최장 10개월까지 소요됐다. 이 때문에 지가 상승과 금융 비용 증가가 발생해 사업성을 악화시킬 뿐 아니라 분양가 상승으로 이어져 시민들의 주택 구입 부담으로 작용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 시는 이번달 통합 심의위원회 운영 규정을 제정하고, 10월부터 시의 사업 계획 승인 대상인 500가구 이상 주택 건설 사업부터 통합 심의를 우선 시행하기로 했다.&lt;br&gt;통합 심의를 진행하면 주택건설 사업자가 신청한 통합 심의를 담당 부서 협의와 심의위원 검토를 거쳐 통합심의위원회에 상정해 심의를 거치게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 통합 심의의 경우 개별 심의와 비교해 깊이 있는 검토를 할 수 없다는 우려도 있으나 관련 부서 협의와 심의위원 사전 검토를 두 차례 실시해 사업자가 보완한 후 심의에 상정함으로써 충분한 내용 검토가 가능할 것으로 예상하고 있다. 또 통합 심의가 접수되면 회의 때마다 개별 위원회 위원장의 추천을 받은 위원을 통합심의 위원으로 구성해 합리적이고 심도 있는 심의를 진행한다는 계획이다.&lt;br&gt;시는 통합 심의 제도가 도입되면 기존보다 7개월이나 줄어든 최대 3개월이면 심의가 완료돼 10월에 심의 접수하는 경우 12월까지 심의가 완료될 것으로 전망하고 있다.&lt;br&gt;특히 통합 심의는 기존의 개별 심의 과정에서 보완 조치가 내려질 때 이미 완료한 심의를 다시 받아야 하는 비효율적인 문제가 없어질 것으로 기대된다. 또 분야별로 상충하는 사항도 도시계획, 교통, 경관, 건축 각 분야의 전문가가 상호 보완해 협의하면서 합리적인 해결 방안을 모색할 수 있다는 분석이다.&lt;br&gt;이와 함께 시는 내년 상반기 구·군 사업계획승인 대상인 500세대 미만에 대해서도 도시·교통·경관·건축 심의 중 하나라도 울산시 심의 대상에 해당하면 통합 심의를 확대 추진할 계획이다. 시 관계자는 “통합 심의는 대전에 이어 두 번째로 추진된다”며 “앞으로도 건축·주택 분야의 불필요한 규제를 지속적으로 발굴해 시민들이 체감할 수 있는 행정 서비스를 적극 추진하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB 아마추어 골프선수권 우승 유현조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500160</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:36:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923173601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;br&gt;골프 기대주 유현조(17)가 제15회 KB금융그룹배 여자 아마추어 골프선수권대회 정상에 올랐다.&lt;br&gt;천안 중앙방통고 2학년인 유현조는 23일 강원도 원주시 센추리 21 컨트리클럽(파72)에서 열린 대회 최종 라운드에서 2언더파 70타를 쳐 3라운드 합계 10언더파 206타로 우승했다. 유현조는 지난 8월 송암배 아마추어 선수권대회와 카카오 VX 매경 아마추어 선수권대회에서 두 번 연속 준우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 우승으로 유현조는 내년 한국여자프로골프(KLPGA)투어 메이저대회 KB금융 스타 챔피언십 출전권과 장학금 200만원을 받게 됐다. KB금융그룹은 이날 대한골프협회에 3억 원의 주니어 골프 육성 기금을 전달했다. 박인비(34), 전인지(28), 안송이(32) 등을 후원하는 KB금융그룹은 KLPGA투어 KB금융 스타챔피언십과 한국프로골프(KPGA)투어 KB금융 리브챔피언십을 개최하고 있다.&lt;!-- 그림 1342740 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뻔뻔한 ‘부산 여중생 성폭행’ 라이베리아 공무원…‘면책특권’ 요구(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500162</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:39:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923173916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;부산 국제행사 참여 라이베리아 공무원 2명&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;여중생 2명 호텔서 성폭행…피해자 친구가 신고&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;경찰, 비엔나 협약 대상 아닌 것으로 판단&lt;/strong&gt; &lt;!-- 그림 1342742 --&gt;부산에서 열리고 있는 국제행사에 참여한 라이베리아인 공무원 2명이 여중생 2명을 성폭행한 혐의로 긴급체포됐다. 이들 중 1명은 범행 뒤 뻔뻔하게 ‘외교관 면책특권’을 주장했으나 경찰은 정식 외교관이 아니어서 면책특권 대상이 아닌 것으로 판단하고 있다.&lt;br&gt;부산 동부경찰서는 라이베리아 국적인 50대 남성 A씨와 30대 남성 B씨를 체포해 조사하고 있다고 23일 밝혔다. 이들은 전날 오후 10시 55분쯤 부산 동구의 한 호텔에서 여중생 2명을 성폭행한 혐의를 받고 있다. A씨 등은 부산역 인근에서 우연히 만난 여중생 2명을 호텔로 데려간 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;피해 여중생 친구는 112 전화를 통해 “친구 2명이 외국인에게 잡혀있다”고 경찰에 신고했다. 경찰이 즉시 출동했지만, A씨 등이 호텔 객실 문을 바로 열어주지 않아 강제 개방했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;체포된 두 사람은 부산에서 열리는 ‘한국해사주간’ 행사에 참석하기 위해 부산을 방문한 것으로 알려졌다. 이 행사는 해양수산부와 국제해사기구(IMO)가 공동으로 주최했다. 두 사람은 라이베리아 소속 공무원으로, 교육 프로그램 참가자인 것으로 알려졌다. 이 가운데 B씨는 영국의 IMO에서 파견 근무를 하던 중 이 프로그램에 참여했다.&lt;br&gt;국제해사기구 근무자인 B씨는 외교관 여권을 소지하고 있었고, 경찰에 외교관 면책특권을 주장했다. 그러나 경찰은 B씨 등이 국내 근무 등을 위해 외교관 지위를 부여받은 게 아니어서 외교관 면책특권을 규정한 비엔나 협약 적용대상이 아닌 것으로 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 두 사람에 대한 수사가 어느 정도 완료되면 구속 영장을 신청할 예정이다. 경찰 관계자는 “피의자 등을 상대로 정확한 사건 경위를 조사하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뻔뻔한 ‘부산 여중생 성폭행’ 라이베리아 공무원…‘면책특권’ 요구(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500162</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:39:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923173916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;부산 국제행사 참여 라이베리아 공무원 2명&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;여중생 2명 호텔서 성폭행…피해자 친구가 신고&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;경찰, 비엔나 협약 대상 아닌 것으로 판단&lt;/strong&gt; &lt;!-- 그림 1342742 --&gt;부산에서 열리고 있는 국제행사에 참여한 라이베리아인 공무원 2명이 여중생 2명을 성폭행한 혐의로 긴급체포됐다. 이들 중 1명은 범행 뒤 뻔뻔하게 ‘외교관 면책특권’을 주장했으나 경찰은 정식 외교관이 아니어서 면책특권 대상이 아닌 것으로 판단하고 있다.&lt;br&gt;부산 동부경찰서는 라이베리아 국적인 50대 남성 A씨와 30대 남성 B씨를 체포해 조사하고 있다고 23일 밝혔다. 이들은 전날 오후 10시 55분쯤 부산 동구의 한 호텔에서 여중생 2명을 성폭행한 혐의를 받고 있다. A씨 등은 부산역 인근에서 우연히 만난 여중생 2명을 호텔로 데려간 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;피해 여중생 친구는 112 전화를 통해 “친구 2명이 외국인에게 잡혀있다”고 경찰에 신고했다. 경찰이 즉시 출동했지만, A씨 등이 호텔 객실 문을 바로 열어주지 않아 강제 개방했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;체포된 두 사람은 부산에서 열리는 ‘한국해사주간’ 행사에 참석하기 위해 부산을 방문한 것으로 알려졌다. 이 행사는 해양수산부와 국제해사기구(IMO)가 공동으로 주최했다. 두 사람은 라이베리아 소속 공무원으로, 교육 프로그램 참가자인 것으로 알려졌다. 이 가운데 B씨는 영국의 IMO에서 파견 근무를 하던 중 이 프로그램에 참여했다.&lt;br&gt;국제해사기구 근무자인 B씨는 외교관 여권을 소지하고 있었고, 경찰에 외교관 면책특권을 주장했다. 그러나 경찰은 B씨 등이 국내 근무 등을 위해 외교관 지위를 부여받은 게 아니어서 외교관 면책특권을 규정한 비엔나 협약 적용대상이 아닌 것으로 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 두 사람에 대한 수사가 어느 정도 완료되면 구속 영장을 신청할 예정이다. 경찰 관계자는 “피의자 등을 상대로 정확한 사건 경위를 조사하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 관리비 4800만원 ‘꿀꺽’… 관리소장 징역 6개월</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500163</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:41:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923174123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342745 --&gt;대구지법 형사1단독은 금융기관 입출금 전표를 위조해 아파트 관리비를 빼돌린 혐의(업무상횡령 등)로 기소된 A(67)씨에게 징역 6개월을 선고했다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 경북의 한 아파트 관리소장으로 근무하던 지난해 12월 3일 아파트 명의로 된 계좌에서 입주민들이 낸 관리비 640만원을 임의로 인출하는 등 총 5차례에 걸쳐 4800여만원을 빼돌린 혐의 등으로 재판에 넘겨졌다. 그는 금융기관에서 관리비를 인출하는 과정에서 아파트 운영위원회 위원장 명의로 입출금 전표를 위조한 혐의도 받고 있다.&lt;br&gt;재판부는 “범행 내용이나 수법을 보면 죄책이 가볍지 않고 피해 금액이 적지 않으나 같은 범행으로 처벌받은 적이 없는 점, 피해 금액 일부가 변제된 점 등을 고려했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 관리비 4800만원 ‘꿀꺽’… 관리소장 징역 6개월</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500163</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:41:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923174123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342745 --&gt;대구지법 형사1단독은 금융기관 입출금 전표를 위조해 아파트 관리비를 빼돌린 혐의(업무상횡령 등)로 기소된 A(67)씨에게 징역 6개월을 선고했다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 경북의 한 아파트 관리소장으로 근무하던 지난해 12월 3일 아파트 명의로 된 계좌에서 입주민들이 낸 관리비 640만원을 임의로 인출하는 등 총 5차례에 걸쳐 4800여만원을 빼돌린 혐의 등으로 재판에 넘겨졌다. 그는 금융기관에서 관리비를 인출하는 과정에서 아파트 운영위원회 위원장 명의로 입출금 전표를 위조한 혐의도 받고 있다.&lt;br&gt;재판부는 “범행 내용이나 수법을 보면 죄책이 가볍지 않고 피해 금액이 적지 않으나 같은 범행으로 처벌받은 적이 없는 점, 피해 금액 일부가 변제된 점 등을 고려했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정윤지 시즌 2승 정조준… 김효주 목에 담이 와도 3언더</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500168</guid>
      <pubDate>2022-09-23T17:57:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923172329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342734 --&gt;올해 한국여자프로골프(KLPGA) 생애 첫 우승을 거둔 정윤지(22)가 시즌 2승을 노릴 수 있는 발판을 마련했다. ‘월드스타’ 김효주(27)는 목에 담이 걸린 상태에서도 3언더파를 기록하며 ‘클라스’를 입증했다.&lt;br&gt;정윤지는 23일 충북 청주시 세레니티 컨트리클럽(파72·6739야드)에서 열린 KLPGA투어 OK금융그룹 박세리 인비테이셔널(총상금 8억원) 1라운드에서 5언더파 67타를 쳤다.&lt;br&gt;이날 정윤지는 보기 없이 버디만 5개를 솎아내는 깔끔한 경기를 펼쳤다. 10번 홀부터 경기에 나선 정윤지는 15번(파3) 홀에서 첫 버디를 잡았다. 그러나 17번(파3), 18번(파5) 홀 연속 버디를 낚으며 선두권에 진입했고, 후반 1번(파4) 홀, 5번(파5) 홀 버디로 리더보드 맨 윗줄을 차지했다. 정윤지는 “퍼트가 잘 됐다”면서 “그린을 놓쳤을 때도 퍼트 덕분에 보기 없이 경기를 마칠 수 있었다”고 말했다. 최근 상승세를 타고 있는 것에 대해선 “대회가 끝난 다음 날에는 최대한 효율적으로 시간을 사용해서 재정비했다. 재정비를 잘 할 수 있어서 좋은 감각을 계속 이어갈 수 있었다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1342750 --&gt;후반기 레이스의 강자 유해란(21)은 4언더파 68파를 쳐, 장은수(24), 이지현(24) 등과 함께 공동 2위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디펜딩 챔피언 김효주는 목 근육에 담이 와서 정상 컨디션이 아닌데도 버디 4개와 보기 1개를 묶어 3언더파 69타를 쳤다. 공동 5위로 1라운드를 마친 뒤 물리치료를 받은 뒤 연습에 나선 김효주는 “내일은 덜 아프길 바란다. 더 많은 버디를 잡았으면 좋겠다”며 타이틀 방어에 강한 의욕을 보였다.&lt;!-- 그림 1342751 --&gt;KB금융 스타 챔피언십에서 시즌 네 번째 우승을 거둔 박민지(24)는 버디 2개와 보기 2개를 기록하며 이븐파 72타로 1라운드를 마쳐, 두 대회 연속 우승의 가능성을 남겼다. 김가영(20)은 7번 홀(파3)에서 홀인원의 행운을 누렸다. 정규 대회에서 난생처음 홀인원을 했다는 김가영은 3000만 원짜리 고급 시계를 상품으로 받았다. 김가영은 버디 2개에 보기 2개를 보태 공동 5위(3언더파 69타)에 올라 첫 톱10 진입을 노린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이원석 검찰총장, 중앙지검 검사들과 경국대전 전시 찾은 이유는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500171</guid>
      <pubDate>2022-09-23T18:18:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923173641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342741 --&gt;이원석 검찰총장이 최근 ‘신당역 역무원 살인사건’ 보강수사를 맡은 서울중앙지검 검사들과 ‘경국대전 보물지정 특별전’을 찾아 관심을 끈다. 이 총장이 일선 검사들의 철저한 수사를 독려하면서 부드러운 리더십을 발휘하고 있다는 평이 나온다.&lt;br&gt;이 총장은 지난 22일 서울중앙지검 형사3부 검사들과 함께 점심시간을 활용해 대검찰청 인근 국립중앙도서관을 찾아 경국대전 보물지정 특별전으로 열린 ‘아! 조선법전의 놀라운 세계’를 관람했다.&lt;br&gt;도서관 관계자는 24일 “이 총장이 점심시간에 검사들과 함께 전시를 찾아 20여분간 관람 후 돌아갔다”고 전했다. 중앙지검 형사3부는 지난 21일 송치된 전주환(31·구속) 관련 보강수사를 위한 전담수사팀(팀장 김수민 형사3부장)을 구성한 상태다.&lt;!-- 그림 1342744 --&gt;이 총장은 이 자리에서 “사람의 목숨과 관련된 수사는 조심스럽고 공경스럽게 수사를 대해야 한다”며 “철저하게 수사하고 조그마한 증거자료도 놓치지 않아야 한다. 새로운 시각에서 검증하고 철저히 분석하라”고 지시한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전담수사팀은 지난 23일 서울 성동구 서울교통공사 내 정보운영센터, 구산역·증산역 역무실 등에 검사와 수사관을 보내 내부 전산기록 등을 확보했다.&lt;br&gt;전담수사팀은 이를 통해 전씨의 범행 동기와 범행 계획을 정밀하게 복원하는 한편 직위 해제된 전씨가 회사 내부망에 권한 없이 접근하게 된 경위와 서울교통공사의 직원 개인정보 관리현황, 전씨의 과거 근무내역 등을 확인한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 총장이 일선 검사들과 경국대전 전시를 찾은 이유는 가해자의 양형요소를 제출하는 데 있어서도 철저한 검증을 통해 피해자의 억울함이 없게 해야한다는 점을 강조하려는 취지로 보인다.&lt;!-- 그림 1342752 --&gt;전시에서는 조선시대 사형을 선고받은 죄인이 최종심을 임금에게 받는다는 역사적 고증을 바탕으로 한 영상을 감상할 수 있다. 정조 12년 실제 발생했던 우발적 음주 살인사건에 대해 덕치를 중요시했던 정조와 법의 공평한 적용을 관철했던 정약용의 가상 대화를 듣고 주취감형에 대한 의견을 투표하는 방식이다.&lt;!-- 그림 1342754 --&gt;이 총장은 검사들과 함께 한 투표에서 주취감형에 반대한 정약용을 택해 법의 공평한 적용에 더 중점을 둔 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이원석 검찰총장, 중앙지검 검사들과 경국대전 전시 찾은 이유는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500171</guid>
      <pubDate>2022-09-23T18:18:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923173641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342741 --&gt;이원석 검찰총장이 최근 ‘신당역 역무원 살인사건’ 보강수사를 맡은 서울중앙지검 검사들과 ‘경국대전 보물지정 특별전’을 찾아 관심을 끈다. 이 총장이 일선 검사들의 철저한 수사를 독려하면서 부드러운 리더십을 발휘하고 있다는 평이 나온다.&lt;br&gt;이 총장은 지난 22일 서울중앙지검 형사3부 검사들과 함께 점심시간을 활용해 대검찰청 인근 국립중앙도서관을 찾아 경국대전 보물지정 특별전으로 열린 ‘아! 조선법전의 놀라운 세계’를 관람했다.&lt;br&gt;도서관 관계자는 24일 “이 총장이 점심시간에 검사들과 함께 전시를 찾아 20여분간 관람 후 돌아갔다”고 전했다. 중앙지검 형사3부는 지난 21일 송치된 전주환(31·구속) 관련 보강수사를 위한 전담수사팀(팀장 김수민 형사3부장)을 구성한 상태다.&lt;!-- 그림 1342744 --&gt;이 총장은 이 자리에서 “사람의 목숨과 관련된 수사는 조심스럽고 공경스럽게 수사를 대해야 한다”며 “철저하게 수사하고 조그마한 증거자료도 놓치지 않아야 한다. 새로운 시각에서 검증하고 철저히 분석하라”고 지시한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전담수사팀은 지난 23일 서울 성동구 서울교통공사 내 정보운영센터, 구산역·증산역 역무실 등에 검사와 수사관을 보내 내부 전산기록 등을 확보했다.&lt;br&gt;전담수사팀은 이를 통해 전씨의 범행 동기와 범행 계획을 정밀하게 복원하는 한편 직위 해제된 전씨가 회사 내부망에 권한 없이 접근하게 된 경위와 서울교통공사의 직원 개인정보 관리현황, 전씨의 과거 근무내역 등을 확인한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 총장이 일선 검사들과 경국대전 전시를 찾은 이유는 가해자의 양형요소를 제출하는 데 있어서도 철저한 검증을 통해 피해자의 억울함이 없게 해야한다는 점을 강조하려는 취지로 보인다.&lt;!-- 그림 1342752 --&gt;전시에서는 조선시대 사형을 선고받은 죄인이 최종심을 임금에게 받는다는 역사적 고증을 바탕으로 한 영상을 감상할 수 있다. 정조 12년 실제 발생했던 우발적 음주 살인사건에 대해 덕치를 중요시했던 정조와 법의 공평한 적용을 관철했던 정약용의 가상 대화를 듣고 주취감형에 대한 의견을 투표하는 방식이다.&lt;!-- 그림 1342754 --&gt;이 총장은 검사들과 함께 한 투표에서 주취감형에 반대한 정약용을 택해 법의 공평한 적용에 더 중점을 둔 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펭수 NFT 제작자가 도슨트로…UDC ‘NFT 갤러리’ 가보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500173</guid>
      <pubDate>2022-09-23T18:39:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923183647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342758 --&gt;23일 이틀차를 맞이한 ‘업비트 개발자 콘퍼런스’(UDC)가 진행되고 있는 부산항국제전시컨벤션센터(BPEX)의 한 벽면에는 가로 8m, 높이 2m 60㎝ 의 거대한 미디어 월이 자리했다. 업비트 대체불가능토큰(NFT) 플랫폼에서 실제 사고 팔렸던 NFT 작품들이 간략한 설명과 함께 약 10초마다 돌아가면서 소개되는 갤러리다.&lt;br&gt;특히나 참가자들의 눈길을 끈 작품은 EBS의 ‘펭수’ 캐릭터 NFT다. 이날 펭수 NFT를 제작한 한결 EBS 미술 감독이 갤러리의 도슨트(박물관·미술관의 전문 해설사)로 나섰다. 한 감독은 판매 시작과 함께 2700만원에 낙찰되며 인기를 끌었던 ‘펭수의 하루’를 비롯해 ‘펭수 로봇’, ‘우주선 펭수’ 등의 제작 계기와 의미 등을 직접 설명했다. 펭수의 하루 NFT는 펭수의 일상을 보여주는 짧은 입체 애니메이션 형상을 하고 있다. 한 감독은 “크고 작은 펭수 형태를 통해 펭수의 활동을 하나하나 관찰할 수 있도록 만들었다”고 밝혔다. 펭수 NFT는 한 감독이 펭수 팬을 위해 지속적으로 좋은 경험을 선사하는 디지털 굿즈 형태를 고민한 결과다. 미디어 월 앞으로는 40여명의 UDC 참가자가 모여 한 감독의 설명을 들었다.&lt;br&gt;한 감독은 작품 설명을 마친 뒤 서울신문에 “NFT가 판매되어도 소유자를 직접 만날 수 없으니 갤러리에서 NFT에 관심이 있는 분들을 만나보고 싶었다”며 “앞으로도 NFT 작품들이 온·오프라인으로 적극적으로 전시되길 바란다”고 밝혔다. 동일한 작품이라도 디지털에 옮겨진 순간 가치가 절하되는 분위기는 그가 더 디지털 창작물에 몰두하고 이후 NFT까지 제작하게 된 계기가 됐다. 한 감독은 “캔버스에 그려진 그림처럼 실물이 있는 작품에 비해 디지털 작업물들이 가치를 인정받기 힘든 환경이 안타까웠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;펭수 NFT에 대한 응찰가(제안가)가 하락하면서 NFT 가격 거품론이 인 데 대해서는 “수백만원의 작품을 누군가 1원에 산다고 제시하더라도 실제 작품의 가치가 하락하는 것은 아니다”라며 “실제 펭수 NFT의 가격은 떨어지지 않았다”고 선을 그었다. 그는 앞으로도 다양한 펭수 NFT를 제작할 계획이다. 한 감독은 NFT를 발행한다는 사실 자체보다도 NFT 안에 담길 콘텐츠의 중요성을 강조했다.&lt;br&gt;한편 NFT는 올해 UDC가 주요하게 다루는 이슈 중 하나다. 이재상 하이브 아메리카 대표도 이날 연사로 서서 두나무와 세운 합작법인 ‘레벨스’를 통해 NFT 기술을 활용한 디지털 경제를 펼쳐나가겠다는 포부를 밝혔다. 글로벌 패션 잡지 및 블록체인 관계자들은 NFT를 패션과 어떻게 연관짓고 활용할 수 있을지 토론을 이어갔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, 이명박 전 대통령 일시 석방 3개월 연장....정경심 심의 일정은 ‘아직’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500177</guid>
      <pubDate>2022-09-23T19:24:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/29/SSI_20220629140633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1315875 --&gt;검찰이 징역형을 선고받은 이명박 전 대통령의 형집행정지 기간을 3개월 연장했다.&lt;br&gt;수원지검은 23일 형집행정지심의위원회를 열고 이같이 결정했다고 밝혔다. 이 전 대통령은 서울 강남구 논현동 자택에서 머물며 통원치료를 받고 있는 것으로 알려졌다. 뇌물·횡령 혐의로 징역 17년과 벌금 130억원을 선고받은 이 전 대통령은 건강상의 이유로 신청해 지난 6월 26일 3개월 간 형집행정지 결정을 받았다. 그러다 이달 26일 기간 종료가 임박하자 일시 석방 기간을 연장해 달라고 요청한 바 있다.&lt;br&gt;다만, 이 전 대통령의 행집행정지 기간이 연장되면서 조국 전 법무부 장관의 배우자 정경심 전 동양대 교수에 대한 일시 석방을 촉구하는 야권의 목소리도 커질 전망이다. 정 전 교수는 자녀 입시비리와 사모펀드 관련 자본시장법 위반 혐의로 징역 4년을 선고받고 복역 중인 지난달 1일 디스크 파열 및 협착, 하지마비 등을 이유로 형집행정지를 신청했으나 받아들여지지 않았다. 정 전 교수 측은 재차 일시 석방 후 수술을 받을 수 있도록 해달라고 신청했으나, 심의위원회 일정은 아직 잡히지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, 이명박 전 대통령 일시 석방 3개월 연장....정경심 심의 일정은 ‘아직’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500177</guid>
      <pubDate>2022-09-23T19:24:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/29/SSI_20220629140633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1315875 --&gt;검찰이 징역형을 선고받은 이명박 전 대통령의 형집행정지 기간을 3개월 연장했다.&lt;br&gt;수원지검은 23일 형집행정지심의위원회를 열고 이같이 결정했다고 밝혔다. 이 전 대통령은 서울 강남구 논현동 자택에서 머물며 통원치료를 받고 있는 것으로 알려졌다. 뇌물·횡령 혐의로 징역 17년과 벌금 130억원을 선고받은 이 전 대통령은 건강상의 이유로 신청해 지난 6월 26일 3개월 간 형집행정지 결정을 받았다. 그러다 이달 26일 기간 종료가 임박하자 일시 석방 기간을 연장해 달라고 요청한 바 있다.&lt;br&gt;다만, 이 전 대통령의 행집행정지 기간이 연장되면서 조국 전 법무부 장관의 배우자 정경심 전 동양대 교수에 대한 일시 석방을 촉구하는 야권의 목소리도 커질 전망이다. 정 전 교수는 자녀 입시비리와 사모펀드 관련 자본시장법 위반 혐의로 징역 4년을 선고받고 복역 중인 지난달 1일 디스크 파열 및 협착, 하지마비 등을 이유로 형집행정지를 신청했으나 받아들여지지 않았다. 정 전 교수 측은 재차 일시 석방 후 수술을 받을 수 있도록 해달라고 신청했으나, 심의위원회 일정은 아직 잡히지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작가, 새로운 세계 문 여는 열쇠와 같은 존재” 서울국제작가축제 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500178</guid>
      <pubDate>2022-09-23T19:40:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924081646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342802 --&gt;“작가는 삶과 정신의 지형도를 그리는 사람이자, 새로운 문을 여는 열쇠가 되는 사람입니다.”&lt;br&gt;올해로 11회를 맞이한 서울국제작가축제가 23일 서울생활문화센터 서교스퀘어에서 3년 만에 작가, 독자를 직접 만나며 개막했다. 서울국제작가축제는 한국문학과 세계문학이 서울을 무대로 쌍방향 교류하는 토대를 만들고 독자의 문학 향유기회를 확대하기 위해 2006년부터 열린 글로벌 문학 축제다.&lt;!-- 그림 1342803 --&gt;곽효환 한국문학번역원장은 개막사에서 이번 축제 주제인 ‘월담: 이야기 너머’에 담긴 의미를 소개했다. 그는 “우리는 디지털혁명과 함께 자국 우선주의와 신냉전 등으로 인한 지역주의의 등장, 극단화된 개인주의로 인해 과거와 다른 장벽과 경계에 부딪히고 있다”며 “문학의 본령이 경계를 넘고 서로를 잇고 소통하는 것이라고 할 때 이번 주제는 온전한 일상 회복을 향하고 있는 동시에 낯선 길을 가고 있는 우리에게 많은 질문을 던지며 사유하는 시간을 갖게할 것”이라고 설명했다. 이어 “문학은 한 시대와 집단의 삶과 정신의 지형도이자 결정체이며 작가는 그 삶과 정신의 지형도를 그리는 사람”이라며 “나아가 사람과 사람, 문화와 문화, 세계와 세계를 연결하고 마침내 새로운 문을 열어주는 열쇠가 되는 사람”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1342804 --&gt;이번 축제는 서울생활문화센터 서교를 비롯해 커뮤니티 하우스 마실, 인천공항에서 열리며 9개국 35명(국내 23명)의 작가가 참여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 개막 강연에는 아시아 여성 최초로 캐나다의 그리핀 시 문학상을 받은 김혜순 시인과 미국 언론·문학·음악 분야 최고의 권위를 가진 퓰리처상을 받은 포레스트 갠더(미국) 시인이 나섰다.&lt;!-- 그림 1342805 --&gt;두 시인은 각각 자신의 시학에 대해 쓴 에세이를 낭독했다. 김 시인은 “나에게는 자연 세계와 연결된 짐승으로의 몸이 있고, 이와 연결된 상상하는 몸이 있다. 이때, 일차적 경험과 이차적 경험, 혹은 감각적 경험과 상상적 경험이 상호작용한다”며 “상상적 경험은 지각 경험을 변용하며 시간이 나의 경험에 개입하면 감각 경험을 환원될 수 없는 모습으로 창발하며 나는 이것을 쓴다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;갠더는 “내 시적 언어는 인간적인 경험 속 명료함의 근본적 결핍에 기반한다고 말할 수 있다”며 “일상의 경험 안에서 나의 인식은 무뎌졌다가 예리해지기를 반복한다. 내 시 속에서 말들은 흐려지고, 소리와 음역, 리듬의 질감이 돼 어떤 의도를 향해 짜인다. 그리고 또 그 말을 관통해서 본다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1342806 --&gt;서로의 시에 대한 생각도 공유했다. 갠더는 “예술과 문학에는 사람들을 편안하게 위로하는 것보다 더 중요한 임무가 있는데, 익숙하지 않은 것, 설명되지 않은 것으로 우리를 이끄는 것”이라며 “김혜순 시의 궤도는 우리를 거칠게 다뤄 정신을 즐겁게 한다. 자신을 ‘여자 짐승’으로 묘사함으로써 인간과 인간이 아닌 존재를 나누고자 하는 서양식 구분법을 여지없이 깬다”고 평했다. 김혜순은 “갠더 시인의 글이 마치 내가 쓴 것처럼 동질성을 느꼈다”며 “특히 ‘상상된 가능성’이라는 말에 꽂혔다. 새로운 리얼리즘이라고 부를 수 있는 가능성을 내포하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;서울세계작가축제는 오는 30일까지 계속된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4인용에 샤워실·세탁기까지…‘군대 숙소’의 대변신 [포착]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500182</guid>
      <pubDate>2022-09-23T20:50:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923204708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342784 --&gt;&lt;!-- 그림 1342785 --&gt;국방부가 추진하고 있는 새로운 병사 생활관의 모습이 공개돼 네티즌들의 반응이 뜨겁다.&lt;br&gt;페이스북 ‘육군훈련소 대신 전해드립니다(육대전)’는 지난 22일 “현재 국방부에서 추진하고 있는 4인용 생활관 예상 사진”이라는 내용의 글과 함께 8장의 사진이 올라왔다.&lt;br&gt;경기 고양시 킨텍스 제2전시장에서는 지난 21일부터 DX코리아 2022(대한민국방위산업전)가 열리고 있다. 이번 DX코리아 2022엔 변경된 생활관 모습이 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;육대전 측은 “생활관 안에 화장실, 샤워실, 세탁기까지 구비돼 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 4인실에 개인 침대, 개인용 옷장, 세면대와 샤워실, 세탁기와 건조기가 설치 된 새로운 생활관의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 국방부는 지난달 30일 2023년 국방예산안을 발표하면서 “현재 8∼10인실인 병영생활관을 2∼4인실로 바꾸기로 했다”며 “우선 전체 300여동 생활관 가운데 52개동의 변경을 위한 설계비를 내년 예산안에 반영했다”고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 그림 1342786 --&gt;국방부가 추진하고 있는 간부 독신자 숙소 모습도 공개됐다.&lt;br&gt;공개된 간부 숙소는 마치 신축 ‘풀옵션’ 오피스텔을 떠올리게 하는 시설을 갖췄다. 침대와 책상, 대형 TV뿐 아니라 중형 냉장고, 세탁기와 건조기, 베란다까지 갖춘 형태다.&lt;br&gt;육대전 측은 해당 사진을 공유하며 “초급 간부들의 열악한 숙소 또한 신속히 개선되길 간절히 바란다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1342787 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4인용에 샤워실·세탁기까지…‘군대 숙소’의 대변신 [포착]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500182</guid>
      <pubDate>2022-09-23T20:50:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923204708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342784 --&gt;&lt;!-- 그림 1342785 --&gt;국방부가 추진하고 있는 새로운 병사 생활관의 모습이 공개돼 네티즌들의 반응이 뜨겁다.&lt;br&gt;페이스북 ‘육군훈련소 대신 전해드립니다(육대전)’는 지난 22일 “현재 국방부에서 추진하고 있는 4인용 생활관 예상 사진”이라는 내용의 글과 함께 8장의 사진이 올라왔다.&lt;br&gt;경기 고양시 킨텍스 제2전시장에서는 지난 21일부터 DX코리아 2022(대한민국방위산업전)가 열리고 있다. 이번 DX코리아 2022엔 변경된 생활관 모습이 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;육대전 측은 “생활관 안에 화장실, 샤워실, 세탁기까지 구비돼 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 4인실에 개인 침대, 개인용 옷장, 세면대와 샤워실, 세탁기와 건조기가 설치 된 새로운 생활관의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 국방부는 지난달 30일 2023년 국방예산안을 발표하면서 “현재 8∼10인실인 병영생활관을 2∼4인실로 바꾸기로 했다”며 “우선 전체 300여동 생활관 가운데 52개동의 변경을 위한 설계비를 내년 예산안에 반영했다”고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 그림 1342786 --&gt;국방부가 추진하고 있는 간부 독신자 숙소 모습도 공개됐다.&lt;br&gt;공개된 간부 숙소는 마치 신축 ‘풀옵션’ 오피스텔을 떠올리게 하는 시설을 갖췄다. 침대와 책상, 대형 TV뿐 아니라 중형 냉장고, 세탁기와 건조기, 베란다까지 갖춘 형태다.&lt;br&gt;육대전 측은 해당 사진을 공유하며 “초급 간부들의 열악한 숙소 또한 신속히 개선되길 간절히 바란다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1342787 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>36조에 ARM 인수한 손정의...125조 현금 보유한 삼성의 난관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500183</guid>
      <pubDate>2022-09-23T20:53:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923205324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이재용 삼성전자 부회장이 오는 10월 손정의 소프트뱅크 회장과 만나 소프트뱅크가 소유한 영국 반도체 설계 전문 기업 ARM 인수를 논의한다. 삼성전자는 125조원 규모의 현금성 자산을 보유해 ARM을 인수할 여건은 충분하지만, 업계에서는 규제당국의 제동 탓에서 ‘단독 인수’가 아닌 일부 지분 투자 형식의 협력 전망이 나온다.&lt;!-- 그림 1342788 --&gt;24일 반도체 업계에 따르면 소프트뱅크 그룹은 지난 22일 “자회사인 ARM과 관련해 한국 삼성전자와 전략적 제휴에 대해 협의한다”고 밝혔다. 손 회장은 이 부회장과의 협의를 위해 3년 만에 한국을 다시 방문할 예정이다.&lt;br&gt;ARM은 스마트폰의 ‘두뇌’로 불리는 AP칩 설계 핵심 기술을 보유한 기업으로 삼성전자와 퀄컴, 인텔 등 주요 글로벌 반도체 기업들에 설계도를 제공하고 있다. 2016년 234억 파운드(약 36조 4000억원)에 ARM을 인수한 소프트뱅크는 2020년 IT기업 투자 전문 ‘비전펀드’ 손실을 만회하기 위해 ARM을 다시 매물로 내놨다. 지난해 미국 엔비디아가 인수에 나섰으나 미국·영국의 반독점 기구가 특정 기업의 단독 인수를 반대하면서 무산된 바 있다.&lt;br&gt;반도체 기업들은 엔비디아 사례처럼 ARM 단독 인수 가능성은 낮다고 보고 복수의 기업이 컨소시엄을 구성해 공동으로 인수하거나 지분 투자 참여 방안 등을 검토하고 있다. 손 회장 역시 이 부회장에게 지분 투자 방안을 제안할 것으로 전망된다. 이 부회장은 지난 21일 해외출장을 마치고 돌아온 김포비즈니스항공센터에서 “다음 달 손 회장께서 서울에 오신다. 그때 (인수) 제안을 하실 것 같다”며 ARM 인수 관련 논의가 본격화 할 것임을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자 관계자는 “이 부회장과 손 회장은 오랜 기간 서로 신뢰하며 자주 만나고 협력해온 사이”라면서 “이 부회장이 일본어에 능통해 손 회장과 다양한 사업을 논의해온 것으로 안다”고 전했다. 일본 게이오기주쿠대에서 경영학을 전공한 이 부회장은 일본 경영계 전반에 방대한 인맥을 형성한 것으로도 유명하다. 앞서 손 회장은 2013년과 2014년, 2019년 각각 한국을 찾을 때마다 이 부회장을 만났다.&lt;br&gt;업계에서는 소프트뱅크가 손 회장의 서울 방문 계획을 밝히면서 ‘전략적 제휴’라고 언급했다는 점에서 ARM 지분을 삼성전자에 매각하면서 일부 지분은 전략적으로 소프트뱅크가 보유할 가능성도 거론된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연 끊은 딸 집 찾아가 “문 열어” 쾅쾅…법원 “스토킹” 인정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500185</guid>
      <pubDate>2022-09-23T21:25:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923212508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;연락 거부하는 딸 찾아가 초인종 눌러&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;배달부 따라가 주거 침입 혐의도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342789 --&gt;서울 서부지법 형사7단독 정철민 부장판사는 23일 딸을 스토킹한 어머니에게 벌금 300만원을 선고하고 스토킹 치료 프로그램 40시간 이수를 명령했다.&lt;br&gt;법원에 따르면 A씨는 지난해 12월 연락을 거부하는 딸의 아파트를 찾아내 초인종을누르고 현관문을 두드리며 위협한 혐의로 기소됐다. 배달부가 아파트 공동 현관을 출입할 때 따라 들어가 주거를 침입한 혐의도 받았다.&lt;br&gt;A씨는 딸이 오랫동안 연락되지 않아 걱정되는 마음에 집을 찾아갔다고 주장했다. 그러나 재판부는 딸의 주거지를 안 A씨가 약 1시간 동안 초인종을 누르고 현관문 비밀번호를 누르며 소리를 질렀다는 점을 중요한 행위로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 A씨가 스토킹처벌법 시행 이전에도 딸에게 전화나 문자로 폭언을 퍼부은 점을 거론하며 “지속적이고 반복적인 스토킹을 한 것으로 보인다”며 유죄를 인정했다.&lt;br&gt;재판부는 또 “피고인은 피해자가 연락을 거부하는 걸 잘 알면서도 피해자를 찾아가 주거침입과 스토킹을 했다”며 “딸이 걱정돼서 그랬다는 건 정당한 사유가 될 수 없다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연 끊은 딸 집 찾아가 “문 열어” 쾅쾅…법원 “스토킹” 인정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500185</guid>
      <pubDate>2022-09-23T21:25:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923212508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;연락 거부하는 딸 찾아가 초인종 눌러&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;배달부 따라가 주거 침입 혐의도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1342789 --&gt;서울 서부지법 형사7단독 정철민 부장판사는 23일 딸을 스토킹한 어머니에게 벌금 300만원을 선고하고 스토킹 치료 프로그램 40시간 이수를 명령했다.&lt;br&gt;법원에 따르면 A씨는 지난해 12월 연락을 거부하는 딸의 아파트를 찾아내 초인종을누르고 현관문을 두드리며 위협한 혐의로 기소됐다. 배달부가 아파트 공동 현관을 출입할 때 따라 들어가 주거를 침입한 혐의도 받았다.&lt;br&gt;A씨는 딸이 오랫동안 연락되지 않아 걱정되는 마음에 집을 찾아갔다고 주장했다. 그러나 재판부는 딸의 주거지를 안 A씨가 약 1시간 동안 초인종을 누르고 현관문 비밀번호를 누르며 소리를 질렀다는 점을 중요한 행위로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 A씨가 스토킹처벌법 시행 이전에도 딸에게 전화나 문자로 폭언을 퍼부은 점을 거론하며 “지속적이고 반복적인 스토킹을 한 것으로 보인다”며 유죄를 인정했다.&lt;br&gt;재판부는 또 “피고인은 피해자가 연락을 거부하는 걸 잘 알면서도 피해자를 찾아가 주거침입과 스토킹을 했다”며 “딸이 걱정돼서 그랬다는 건 정당한 사유가 될 수 없다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쇼미’ 출신 래퍼, 다이빙 사고로 전신마비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500187</guid>
      <pubDate>2022-09-23T21:34:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923213406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342790 --&gt;‘쇼미더머니’에 출연했던 래퍼 케이케이가 3년 전 불의의 사고로 전신마비가 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;23일 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에는 ‘[케이케이를 만나다] 전신마비 환자된 ’쇼미‘ 래퍼, 첫 인터뷰…집으로 가봤습니다’라는 영상이 업로드됐다.&lt;br&gt;케이케이는 2019년 3월 22일 태국의 한 수영장에서 다이빙 사고를 당해 경추 골절을 당했다. 이후 두 번의 수술과 재활을 거쳤지만 감각과 운동 능력을 회복하는 데 실패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케이케이는 “저는 운동이 안 되고 감각도 없고, 통증도 없다”며 “경추를 다쳤다. 5번 6번 목뼈를 다쳤고 경수 환자라고 해서 전신마비다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “운동 능력이 없고 겨드랑이 밑으로는 감각도 없다”며 “24시간 누군가가 전부 다 케어를 해주시지 않으면 삶을 살아갈 수가 없는 상태”라고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사고를 당했던 당시에 대해 케이케이는 “제가 놀러가서 다쳤다고 생각하시는 분들이 계신다. 한국에 있는 집이랑 차랑 다 정리를 하고 태국에 살려고 갔다”면서 “그런데 5개월 만에 사고가 났다. 숙소에 있던 수영장에서 다이빙 사고를 당했다”고 전했다.&lt;br&gt;케이케이는 긴 시간 재활을 통해 두 팔을 조금은 움직일 수 있게 됐다고 설명했다. 직접 얼굴을 만질 수 있고 보조기를 쓰면 식사까지 할 수 있는 상태다.&lt;br&gt;‘예전처럼 랩을 할 수 있는 것이냐’는 질문에 케이케이는 “발성에 필요한 근육을 마음대로 쓸 수 없으니까 랩을 못할 것이라고 생각했는데 다른 방식으로 랩을 해보니까 조금씩 돌아오더라”며 “예전처럼 빠른 랩은 힘들어도 훈련을 통해 점점 좋아지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 케이케이는 2008년 노래 ‘배치기-Skill Race’ 작곡으로 데뷔했다. 지난 2017년 Mnet ‘쇼미더머니6’에도 참가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쇼미’ 출신 래퍼, 다이빙 사고로 전신마비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500187</guid>
      <pubDate>2022-09-23T21:34:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923213406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342790 --&gt;‘쇼미더머니’에 출연했던 래퍼 케이케이가 3년 전 불의의 사고로 전신마비가 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;23일 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에는 ‘[케이케이를 만나다] 전신마비 환자된 ’쇼미‘ 래퍼, 첫 인터뷰…집으로 가봤습니다’라는 영상이 업로드됐다.&lt;br&gt;케이케이는 2019년 3월 22일 태국의 한 수영장에서 다이빙 사고를 당해 경추 골절을 당했다. 이후 두 번의 수술과 재활을 거쳤지만 감각과 운동 능력을 회복하는 데 실패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;케이케이는 “저는 운동이 안 되고 감각도 없고, 통증도 없다”며 “경추를 다쳤다. 5번 6번 목뼈를 다쳤고 경수 환자라고 해서 전신마비다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “운동 능력이 없고 겨드랑이 밑으로는 감각도 없다”며 “24시간 누군가가 전부 다 케어를 해주시지 않으면 삶을 살아갈 수가 없는 상태”라고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사고를 당했던 당시에 대해 케이케이는 “제가 놀러가서 다쳤다고 생각하시는 분들이 계신다. 한국에 있는 집이랑 차랑 다 정리를 하고 태국에 살려고 갔다”면서 “그런데 5개월 만에 사고가 났다. 숙소에 있던 수영장에서 다이빙 사고를 당했다”고 전했다.&lt;br&gt;케이케이는 긴 시간 재활을 통해 두 팔을 조금은 움직일 수 있게 됐다고 설명했다. 직접 얼굴을 만질 수 있고 보조기를 쓰면 식사까지 할 수 있는 상태다.&lt;br&gt;‘예전처럼 랩을 할 수 있는 것이냐’는 질문에 케이케이는 “발성에 필요한 근육을 마음대로 쓸 수 없으니까 랩을 못할 것이라고 생각했는데 다른 방식으로 랩을 해보니까 조금씩 돌아오더라”며 “예전처럼 빠른 랩은 힘들어도 훈련을 통해 점점 좋아지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 케이케이는 2008년 노래 ‘배치기-Skill Race’ 작곡으로 데뷔했다. 지난 2017년 Mnet ‘쇼미더머니6’에도 참가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동국 “입국 심사서 딸 재시와 허니문 오해받아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500189</guid>
      <pubDate>2022-09-23T21:50:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923215041_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342791 --&gt;축구선수 출신 방송인 이동국이 딸 재시와 신혼부부로 오해받은 에피소드를 공개했다.&lt;br&gt;23일 온라인을 통해 진행된 tvN ‘이젠 날 따라와’ 온라인 제작발표회에는 윤민수-윤후 부자, 이종혁-이준수 부자, 이동국-이재시 등이 함께 자리했다.&lt;br&gt;이동국은 출연 계기에 대해 “모든 걸 다 챙겨줘야 했는데 혼자 다 챙기는 모습을 볼 때 많이 컸다고 생각한다. 함께 하고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 딸과의 특별한 에피소드에 대해 “이번에 하와이 갔을 때 이미그레이션에서 갔을 때 허니문 왔냐고 묻더라”라며 “커플티 입고 가니까 결혼한 줄 알더라”라고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;그러면서 “재시가 아빠랑 허니문 왔다는 말 듣고부터 얘기를 안 하기 시작했다. 지금 많이 큰 것 같다”고 덧붙여 웃음을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이동국은 미스코리아 출신 이수진과 2005년에 결혼해 슬하에 4녀 1남을 두고 있다. 이동국과 딸 재시가 출연하는 tvN STORY, tvN ‘이젠 날 따라와’는 이날 오후 9시 첫 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동국 “입국 심사서 딸 재시와 허니문 오해받아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500189</guid>
      <pubDate>2022-09-23T21:50:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923215041_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342791 --&gt;축구선수 출신 방송인 이동국이 딸 재시와 신혼부부로 오해받은 에피소드를 공개했다.&lt;br&gt;23일 온라인을 통해 진행된 tvN ‘이젠 날 따라와’ 온라인 제작발표회에는 윤민수-윤후 부자, 이종혁-이준수 부자, 이동국-이재시 등이 함께 자리했다.&lt;br&gt;이동국은 출연 계기에 대해 “모든 걸 다 챙겨줘야 했는데 혼자 다 챙기는 모습을 볼 때 많이 컸다고 생각한다. 함께 하고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 딸과의 특별한 에피소드에 대해 “이번에 하와이 갔을 때 이미그레이션에서 갔을 때 허니문 왔냐고 묻더라”라며 “커플티 입고 가니까 결혼한 줄 알더라”라고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;그러면서 “재시가 아빠랑 허니문 왔다는 말 듣고부터 얘기를 안 하기 시작했다. 지금 많이 큰 것 같다”고 덧붙여 웃음을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이동국은 미스코리아 출신 이수진과 2005년에 결혼해 슬하에 4녀 1남을 두고 있다. 이동국과 딸 재시가 출연하는 tvN STORY, tvN ‘이젠 날 따라와’는 이날 오후 9시 첫 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유로존 경기지표 3개월 연속 기준치 밑돌아…침체 공포 커지나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500190</guid>
      <pubDate>2022-09-23T21:53:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156861 --&gt;유로화 사용 19개국인 유로존의 경기지표가 3개월 연속 기준치를 밑돌면서 경기침체에 대한 공포가 커지고 있다.&lt;br&gt;유로존의 9월 S&amp;amp;P글로벌 제조업·서비스업 합성 구매관리자지수(PMI)는 48.2로, 지난달(48.9)에 이어 3개월 연속 기준치인 50을 밑돌았다. 매달 기업의 구매담당 임원에게 현재 기업 상황과 앞으로의 경기 흐름에 대해 설문조사해 집계하는 PMI는 지수가 50을 밑돌면 경기 위축을, 50을 웃돌면 경기 확장을 의미한다. S&amp;amp;P글로벌마켓은 “이번달 유로존의 경기 하강이 심해지면서 경제활동이 3개월 연속 감소했다”고 말했다. 신규주문과 장래 기대 등 선행지표에 따르면 앞으로 몇 달간 감소 폭은 더 커질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;독일의 9월 제조업·서비스업 합성 PMI는 45.9로 떨어지면서 2020년 5월 이후 가장 낮은 수준을 기록했다. 크리스 윌리엄슨 S&amp;amp;P글로벌마켓 수석경제분석가는 AFP통신에 “기업들은 경기상황이 악화하고 있고, 에너지 가격 급등에 따른 가격압박이 심화하고 있다고 보고하고 있다”며 “유로존에 경기침체가 예상된다”고 말했다. 3분기 마이너스 성장은 물론 4분기에는 마이너스 성장의 폭이 더 커질 것이라는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유로존은 최근 치솟은 에너지 가격으로 생활비가 급등해 수요가 타격을 입고, 제조업 생산도 제한되고 있다. 유로존의 지난달 소비자물가 상승률은 9.1%를 기록하기도 했다. 통계 집계 이후 가장 높은 수준이다. 이에 유럽중앙은행(ECB)은 기준금리를 한 번에 0.75%포인트 인상하는 ‘자이언트 스텝’을 밟으면서 “물가 급등세를 억제하기 위해 할 수 있는 모든 것을 하겠다”고 밝히기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“24살 男배우, 친모 살해 혐의”…종신형 선고 받았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500192</guid>
      <pubDate>2022-09-23T22:49:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103092532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912591 --&gt;캐나다 배우 라이언 그랜댐(24)이 어머니를 살해한 혐의로 종신형을 선고 받았다는 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;22일(현지시간) 해외 매체 데드라인 등 외신은 “라이언 그랜댐이 지난 2020년 어머니 바바라 웨이트(64)를 총으로 살해한 혐의에 대해 종신형을 선고 받았다”고 보도했다.&lt;br&gt;당시 라이언 그랜댐은 어머니를 살해한 후 곧바로 경찰에 자수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1급 살인 혐의로 기소된 라이언 그랜댐은 지난 2년 반 동안 구금됐다. 그는 지난 21일 2급 살인형을 선고 받았다. 밴쿠버에서 2급 살인 혐의는 10년에서 25년 사이 가석방 자격이 없다.&lt;br&gt;라이언 그랜댐은 법정에서 “끔찍한 일이 벌어지고 사죄하는 것은 무의미하다”면서도 “내 존재 모든 부분에 죄송하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 라이언 그랜댐은 영화 ‘비커밍 데르우드’, ‘알래스카 대지진’, 넷플릭스 ‘리버데일’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“24살 男배우, 친모 살해 혐의”…종신형 선고 받았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500192</guid>
      <pubDate>2022-09-23T22:49:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103092532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912591 --&gt;캐나다 배우 라이언 그랜댐(24)이 어머니를 살해한 혐의로 종신형을 선고 받았다는 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;22일(현지시간) 해외 매체 데드라인 등 외신은 “라이언 그랜댐이 지난 2020년 어머니 바바라 웨이트(64)를 총으로 살해한 혐의에 대해 종신형을 선고 받았다”고 보도했다.&lt;br&gt;당시 라이언 그랜댐은 어머니를 살해한 후 곧바로 경찰에 자수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1급 살인 혐의로 기소된 라이언 그랜댐은 지난 2년 반 동안 구금됐다. 그는 지난 21일 2급 살인형을 선고 받았다. 밴쿠버에서 2급 살인 혐의는 10년에서 25년 사이 가석방 자격이 없다.&lt;br&gt;라이언 그랜댐은 법정에서 “끔찍한 일이 벌어지고 사죄하는 것은 무의미하다”면서도 “내 존재 모든 부분에 죄송하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 라이언 그랜댐은 영화 ‘비커밍 데르우드’, ‘알래스카 대지진’, 넷플릭스 ‘리버데일’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후진하다 ‘풍덩’…운전자 구조한 의인 “표창 원하지 않는다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500193</guid>
      <pubDate>2022-09-23T22:56:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923225610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342792 --&gt;한 시민이 물에 빠진 차 안에 있는 운전자를 구하고도 “(표창을) 원하지 않는다”며 홀연히 떠난 사실이 전해졌다.&lt;br&gt;대전소방본부에 따르면 지난 22일 오후 1시 45분쯤 중구 안영동 뿌리공원 주차장에 있던 흰색 승용차 1대가 후진해 2.5m 수심의 유등천으로 추락했다.&lt;br&gt;당시 승용차가 추락하는 모습을 목격한 시민 A씨는 물속으로 뛰어들었다. A씨는 차 안에 있는 운전자를 구한 뒤 무사한 것을 확인하고 현장을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;40대 운전자 B씨는 주차를 연습하던 중 후진기어를 넣은 것을 깜빡하고 가속페달을 밟은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;B씨 차량은 완전히 물에 잠겼지만, A씨의 발 빠른 구조로 큰 사고로 이어지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대전소방본부 관계자는 “구급대원이 시민분께 상장이나 표창을 드리려고 인적 사항을 물어봤지만 ‘원하지 않는다’고 말하고 떠났다”며 “이웃의 안전을 위해 적극적으로 도움을 주민 시민분께 감사드린다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후진하다 ‘풍덩’…운전자 구조한 의인 “표창 원하지 않는다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220923500193</guid>
      <pubDate>2022-09-23T22:56:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923225610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342792 --&gt;한 시민이 물에 빠진 차 안에 있는 운전자를 구하고도 “(표창을) 원하지 않는다”며 홀연히 떠난 사실이 전해졌다.&lt;br&gt;대전소방본부에 따르면 지난 22일 오후 1시 45분쯤 중구 안영동 뿌리공원 주차장에 있던 흰색 승용차 1대가 후진해 2.5m 수심의 유등천으로 추락했다.&lt;br&gt;당시 승용차가 추락하는 모습을 목격한 시민 A씨는 물속으로 뛰어들었다. A씨는 차 안에 있는 운전자를 구한 뒤 무사한 것을 확인하고 현장을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;40대 운전자 B씨는 주차를 연습하던 중 후진기어를 넣은 것을 깜빡하고 가속페달을 밟은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;B씨 차량은 완전히 물에 잠겼지만, A씨의 발 빠른 구조로 큰 사고로 이어지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대전소방본부 관계자는 “구급대원이 시민분께 상장이나 표창을 드리려고 인적 사항을 물어봤지만 ‘원하지 않는다’고 말하고 떠났다”며 “이웃의 안전을 위해 적극적으로 도움을 주민 시민분께 감사드린다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·캐나다 정상회담…광물 등 경제안보 공조 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500001</guid>
      <pubDate>2022-09-24T05:27:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924052407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342798 --&gt;한국과 캐나다가 광물자원 등 경제안보 분야에서 협력을 강화하기로 했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령과 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리는 23일(현지시간) 캐나다 수도 오타와에서 가진 정상회담 공동기자회견에서 ▲경제안보 공조 강화 ▲미래산업 성장 동력 창출 ▲인적·문화적 교류 확대 ▲역내 전략적 협력 강화 등을 주요 내용으로 하는 회담 결과를 발표했다. 양국은 이날 정상 성명에서 내년 수교 60주년을 앞두고 양국관계를 포괄적 전략적 동반자관계로 격상한다며 가치·안보·번영·지속가능성·보건 및 문화 등 우선 협력분야를 제시했다. 두 정상간 회담은 지난 6월말 나토(북대서양조약기구) 정상회의에 이어 두번째다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이 자리에서 “세계적인 광물 생산국인 캐나다와 반도체, 배터리 주요 생산국인 한국은 글로벌 공급망에서 중요한 역할을 담당하고 있다”며 “팬데믹 이후 안정적인 공급망 확보를 위해 양국 정부와 기업간 광물자원 분야 협력 체계를 구축해 나갈 것”이라고 경제안보에서 양국간 협력을 강화한다고 밝혔다. 이와 관련 양국 정부는 ‘외교·산업 2+2 고위급 경제안보대화’ 설립을 추진하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양국 정상은 미래산업과 관련, 인공지능(AI)과 탈탄소·친환경 분야 등에서 협력을 약속하며 고위급 공동위원회를 더욱 활성화하기로 했다. 윤 대통령은 “인공지능 선진국인 캐나다와 디지털 혁신국인 한국은 글로벌 디지털 전환을 위해 협력해 가기로 약속했다”고 했다. 트뤼도 총리는 모두발언에서 “캐나다와 한국은 모두 강력한 혁신 생태계를 보유했다”며 “첨단기술과 고성장 분야의 협력은 캐나다의 경쟁력을 제고하고, 양질의 고임금 일자리를 유치하는데 기여할 것”이라고 기대했다.&lt;!-- 그림 1342799 --&gt;양국 정상은 북한 비핵화를 위해 긴밀히 공조하고 인도·태평양 전략에서도 소통을 강화하기로 했다. 두 정상은 이날 발표한 성명에서 “우리는 북한의 완전한 비핵화라는 공동의 목표를 재천명했다”며 “윤 대통령은 한국의 ‘담대한 구상’을 설명했고, 트뤼도 총리는 비핵·평화·번영의 한반도를 실현하기 위한 윤 대통령의 노력에 대한 강력한 지지를 표명했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;또 양국이 내년에 수교 60주년을 맞이함에 따라 관련 행사를 추진하고 2024~2025년을 ‘한국·캐나다 상호 문화 교류의 해’로 지정하기로 했다. 코로나19로 주춤했던 ‘워킹홀리데이’ 제도도 다시 활성화한다. 윤 대통령은 이 자리에서 트뤼도 총리의 내년 방한도 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 이날 트뤼도 총리와의 정상회담에 앞서 오타와 현지 전쟁기념비에 참배하고 메리 사이먼 캐나다 총독 부부와 환담하는 시간을 가졌다. 사이먼 총독과의 환담에는 부인 김건희 여사도 함께 했다. 윤 대통령 부부는 이날 영국·미국·캐나다 5박7일 순방의 마지막 일정을 소화하고 귀국길에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건보공단 직원 46억원 횡령 후 해외로…아무도 몰랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500002</guid>
      <pubDate>2022-09-24T07:57:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924074402_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342801 --&gt;국민건강보험공단에서 46억원 규모 대형 횡령 사건이 발생했다. 공단 내부 최대 규모의 횡령으로, 이를 관리하지 못한 공단의 책임론도 강하게 제기될 것으로 보인다. 공단은 국민이 매달 내는 국민건강보험료와 그 밖의 징수금을 관리하는 곳이다.&lt;br&gt;공단은 자사 재정관리실 채권 담당 직원 최모씨의 약 46억원으로 추정되는 횡령을 확인해 즉시 해당 직원을 강원 원주경찰서에 형사 고발하고 계좌를 동결 조치했다고 지난 23일 밝혔다.&lt;br&gt;공단은 전날 오전 업무점검 과정에서 횡령을 확인했다. 지급이 보류된 채권에 대해 확인하는 과정에서다. 최씨는 채권자의 계좌정보를 조작해 진료비를 본인 계좌로 입금되도록 하는 방식으로 6개월 동안 공금을 빼돌렸다. 최씨는 올해 4~7월 1억원, 이달 16일 3억원, 이달 21일 42억원 등을 횡령한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최씨는 해외에 체류 중인 것으로 파악됐다. &lt;br&gt;공단은 현재 최씨의 업무 권한을 박탈했으며 내부 절차에 따라 징계를 내릴 방침이다. 또 피해 최소화를 위해 경찰과 긴밀히 협조하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 횡령 규모인 46억원은 공단 내부에서 발생한 범죄 중 가장 큰 규모 액수다.&lt;br&gt;2013년 국정감사에서는 2008∼2011년 공단 직원 8명이 보험료 과오납 환급금, 경매배당금, 요양비 공금, 보험료 등을 횡령해 5억1000만원을 가로챘다는 사실이 드러났다.&lt;br&gt;지난해에는 공단 직원이 2017∼2018년 공단이 발주하는 사업 입찰 관련으로 총 1억9000여만원의 뇌물을 받아 재판에서 10년 중형을 선고받았다.&lt;br&gt;공단은 비상대책반을 통한 현금 지급 수행 부서에 대한 특별점검을 진행하고, 재발방지대책을 수립한다는 방침이다. 업무 전반에 대해선 교차점검 프로세스 누락 여부를 점검한다는 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건보공단 직원 46억원 횡령 후 해외로…아무도 몰랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500002</guid>
      <pubDate>2022-09-24T07:57:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924074402_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342801 --&gt;국민건강보험공단에서 46억원 규모 대형 횡령 사건이 발생했다. 공단 내부 최대 규모의 횡령으로, 이를 관리하지 못한 공단의 책임론도 강하게 제기될 것으로 보인다. 공단은 국민이 매달 내는 국민건강보험료와 그 밖의 징수금을 관리하는 곳이다.&lt;br&gt;공단은 자사 재정관리실 채권 담당 직원 최모씨의 약 46억원으로 추정되는 횡령을 확인해 즉시 해당 직원을 강원 원주경찰서에 형사 고발하고 계좌를 동결 조치했다고 지난 23일 밝혔다.&lt;br&gt;공단은 전날 오전 업무점검 과정에서 횡령을 확인했다. 지급이 보류된 채권에 대해 확인하는 과정에서다. 최씨는 채권자의 계좌정보를 조작해 진료비를 본인 계좌로 입금되도록 하는 방식으로 6개월 동안 공금을 빼돌렸다. 최씨는 올해 4~7월 1억원, 이달 16일 3억원, 이달 21일 42억원 등을 횡령한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최씨는 해외에 체류 중인 것으로 파악됐다. &lt;br&gt;공단은 현재 최씨의 업무 권한을 박탈했으며 내부 절차에 따라 징계를 내릴 방침이다. 또 피해 최소화를 위해 경찰과 긴밀히 협조하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 횡령 규모인 46억원은 공단 내부에서 발생한 범죄 중 가장 큰 규모 액수다.&lt;br&gt;2013년 국정감사에서는 2008∼2011년 공단 직원 8명이 보험료 과오납 환급금, 경매배당금, 요양비 공금, 보험료 등을 횡령해 5억1000만원을 가로챘다는 사실이 드러났다.&lt;br&gt;지난해에는 공단 직원이 2017∼2018년 공단이 발주하는 사업 입찰 관련으로 총 1억9000여만원의 뇌물을 받아 재판에서 10년 중형을 선고받았다.&lt;br&gt;공단은 비상대책반을 통한 현금 지급 수행 부서에 대한 특별점검을 진행하고, 재발방지대책을 수립한다는 방침이다. 업무 전반에 대해선 교차점검 프로세스 누락 여부를 점검한다는 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배현진 “이 XX도 바이든도 없어…‘아 말리믄’으로 잘 들려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500003</guid>
      <pubDate>2022-09-24T08:45:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/29/SSI_20220729104526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1325722 --&gt;배현진 국민의힘 의원이 윤석열 대통령의 뉴욕발언과 관련해 ‘바이든’이라는 말 뿐 아니라 ‘이XX’도 없었다고 주장했다. &lt;br&gt;배 의원은 지난 23일 자신의 SNS에 “음성을 연구하는 모 대학에서 잡음을 최대한 제거한 음성이다”며 “‘국회의원 이 사람들이 승인 안해주고 아 말리믄 쪽팔려서 어떡하나’라고 아주 잘 들리더라”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “‘이XX’도 없었고 ‘바이든’도 없었다”며 “일 하러 간 대통령에게 하루가 멀다하고 이래야겠는가”라고 윤 대통령이 하지도 않은 말을 가지고 야당이 시비를 걸고 있다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 여당 의원들도 윤 대통령을 두둔했다. 친윤계로 분류되는 박수영 의원도 같은 날 페이스북에 “‘국회의원 이 사람들이 아 승인 안 해주면 쪽팔려서 어떡하나’ 대통령의 사적 발언에 대한 MBC의 보도를 둘러싼 논란을 보고 어이가 없었다”면서 “좌파는 ‘이XX, 바이든’ 우파는 ‘이 사람들, 날리면’이라고 각자 믿는대로 해석하고 논평했다”고 비판했다.&lt;!-- 그림 1342385 --&gt;유상범 의원 역시 같은 영상을 페이스북에 올리며 “과학적 입증을 통한 반론”이라고 했다.&lt;br&gt;앞서 김은혜 홍보수석은 미국 뉴욕 현지 브리핑에서 “(대통령 발언에서) 미국 이야기가 나올 리가 없고 바이든이라는 말을 할 이유는 더더욱 없다”고 말했다. 김 수석은 영상 속 윤 대통령의 음성을 다시 한번 들어봐달라며 “‘국회에서 승인 안 해주고 날리면’이라고 돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 조 바이든 대통령이 주최한 ‘글로벌펀드 재정공약회의’를 마치고 회의장을 나서며 박진 외교부 장관 등에게 “국회에서 이 XX들이 승인 안 해주면 바이든이 쪽팔려서 어떡하나”라고 말하는 듯한 장면이 취재진 카메라에 포착돼 논란을 낳았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리아킴 “남친에 결혼 얘기 못 꺼낸 이유? 아스퍼거 증후군 때문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500004</guid>
      <pubDate>2022-09-24T09:04:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924090302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342807 --&gt;리아킴이 결혼에 대한 두려움을 고백했다.&lt;br&gt;지난 23일 방송된 채널A 예능 프로그램 ‘오은영의 금쪽 상담소’에서는 안무가 리아킴이 출연, 오은영 박사에게 아스퍼거 증후군 상담을 받았다.&lt;br&gt;이날 방송에는 리아킴과 만난지 15년 됐다는 남자친구도 깜짝 등장했다. 그는 15년동안 리아킴을 사귀면서 이해하기 힘든 행동들이 많았다고 전했다. 지인을 소개하는 자리에서 갑자기 이어폰을 착용하고 음악을 듣는가 하면 식당에서는 항상 자신의 수저만 챙기고 절대 남자친구는 챙기지 않았다고.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “(리아킴과) 싸운 적 많다”라면서 “감정적인 기대를 할 수가 없다. 나도 기대고 싶을 때가 있는데 그럴 때마다 자괴감도 들었다. 근데 아스퍼거 증후군을 진단 받았을 때는 정말 큰 해방감을 느꼈다. ‘아 그래서 그런 거였구나’ 했다”라고 솔직히 털어놨다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 오은영 박사가 리아킴에게 “자주 다툰다던데 어떤 이유냐”라고 물었다. 리아킴은 “같이 차에서 내린 다음에 엘리베이터 타고 올라가야 하는데, 저는 남자친구를 안 기다리고 먼저 올라간다. ‘어떻게 그러냐’ 그 말을 많이 들었다. 요즘에는 그런 걸로 문제 삼지 않더라, 익숙해져서”라고 일화를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 MC 정형돈, 박나래, 이윤지는 “안 기다리고 먼저 가 버리냐”라며 다소 충격받은 모습이었다. 리아킴은 “남자친구가 그런 걸 서운해 한다. 감수성이 풍부한 남자친구”라면서 객관적인 성향의 자신과 다른 면이 있다고 알렸다.&lt;br&gt;특히 리아킴은 결혼 질문을 받아 이목을 집중시켰다. 오은영 박사는 결혼 계획이 있는지 물어봤다. 리아킴은 “결혼하게 되면 꼭 이 사람과 해야겠다 생각은 있었지만, 아스퍼거 증후군을 진단 받았을 때 ‘나랑 같이 사는 사람은 그 불편함을 안고 가야 하는구나’ 싶더라”라고 솔직한 마음을 고백했다.&lt;br&gt;이어 “그런 부분에 있어서 내가 먼저 결혼하자고 말할 수 있을까 그런 생각이 있었다. 또 아이를 낳았을 때 공감 못해주고, 제대로 상호작용도 못하면 그것 역시 문제가 아닐까 생각했다”라면서 “결혼해서 사는 사람이 평생 같이 (아스퍼거 증후군을) 안고 간다는 건 너무 어려운 일이 아닐까 해서 많이 고민했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이후 오은영 박사는 리아킴과 대화를 나눈 뒤 아스퍼거 증후군이 아니라고 봤다. “리아킴은 타인의 마음을 알고 나서는 기본적인 공감이 가능한 분이다. 눈맞춤 역시 어려움이 없다. 표정도 다양하고 상황에 맞게 나온다. 오늘 사회적인 의사소통에 전혀 문제가 없었다”라면서 아스퍼거 증후군이 아닌 성인 ADHD가 맞다는 진단을 내렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리아킴 “남친에 결혼 얘기 못 꺼낸 이유? 아스퍼거 증후군 때문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500004</guid>
      <pubDate>2022-09-24T09:04:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924090302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342807 --&gt;리아킴이 결혼에 대한 두려움을 고백했다.&lt;br&gt;지난 23일 방송된 채널A 예능 프로그램 ‘오은영의 금쪽 상담소’에서는 안무가 리아킴이 출연, 오은영 박사에게 아스퍼거 증후군 상담을 받았다.&lt;br&gt;이날 방송에는 리아킴과 만난지 15년 됐다는 남자친구도 깜짝 등장했다. 그는 15년동안 리아킴을 사귀면서 이해하기 힘든 행동들이 많았다고 전했다. 지인을 소개하는 자리에서 갑자기 이어폰을 착용하고 음악을 듣는가 하면 식당에서는 항상 자신의 수저만 챙기고 절대 남자친구는 챙기지 않았다고.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “(리아킴과) 싸운 적 많다”라면서 “감정적인 기대를 할 수가 없다. 나도 기대고 싶을 때가 있는데 그럴 때마다 자괴감도 들었다. 근데 아스퍼거 증후군을 진단 받았을 때는 정말 큰 해방감을 느꼈다. ‘아 그래서 그런 거였구나’ 했다”라고 솔직히 털어놨다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 오은영 박사가 리아킴에게 “자주 다툰다던데 어떤 이유냐”라고 물었다. 리아킴은 “같이 차에서 내린 다음에 엘리베이터 타고 올라가야 하는데, 저는 남자친구를 안 기다리고 먼저 올라간다. ‘어떻게 그러냐’ 그 말을 많이 들었다. 요즘에는 그런 걸로 문제 삼지 않더라, 익숙해져서”라고 일화를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 MC 정형돈, 박나래, 이윤지는 “안 기다리고 먼저 가 버리냐”라며 다소 충격받은 모습이었다. 리아킴은 “남자친구가 그런 걸 서운해 한다. 감수성이 풍부한 남자친구”라면서 객관적인 성향의 자신과 다른 면이 있다고 알렸다.&lt;br&gt;특히 리아킴은 결혼 질문을 받아 이목을 집중시켰다. 오은영 박사는 결혼 계획이 있는지 물어봤다. 리아킴은 “결혼하게 되면 꼭 이 사람과 해야겠다 생각은 있었지만, 아스퍼거 증후군을 진단 받았을 때 ‘나랑 같이 사는 사람은 그 불편함을 안고 가야 하는구나’ 싶더라”라고 솔직한 마음을 고백했다.&lt;br&gt;이어 “그런 부분에 있어서 내가 먼저 결혼하자고 말할 수 있을까 그런 생각이 있었다. 또 아이를 낳았을 때 공감 못해주고, 제대로 상호작용도 못하면 그것 역시 문제가 아닐까 생각했다”라면서 “결혼해서 사는 사람이 평생 같이 (아스퍼거 증후군을) 안고 간다는 건 너무 어려운 일이 아닐까 해서 많이 고민했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이후 오은영 박사는 리아킴과 대화를 나눈 뒤 아스퍼거 증후군이 아니라고 봤다. “리아킴은 타인의 마음을 알고 나서는 기본적인 공감이 가능한 분이다. 눈맞춤 역시 어려움이 없다. 표정도 다양하고 상황에 맞게 나온다. 오늘 사회적인 의사소통에 전혀 문제가 없었다”라면서 아스퍼거 증후군이 아닌 성인 ADHD가 맞다는 진단을 내렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허니제이 “예비신랑, 처음 만난 날부터 결혼 얘기…아기 태명은 러브”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500005</guid>
      <pubDate>2022-09-24T09:11:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924091107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342808 --&gt;허니제이가 결혼 뒷이야기를 공개했다.&lt;br&gt;23일 오후 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘나 혼자 산다’에서는 최근 결혼, 임신 발표로 주목받은 댄서 허니제이가 등장했다.&lt;br&gt;전현무는 축하 인사를 건네며 “솔직히 아무도 몰랐지 않냐”라고 했다. 박나래는 경사났다며 축하했다. 기안84가 꽃다발을 주자, 허니제이는 “진짜 감사하다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허니제이는 “(결혼, 출산에 대해) 실감이 안 나다가 조금씩 실감나고 있다”라고 털어놨다. “아기 태명 있냐”라는 물음에는 “러브”라고 답했다.&lt;br&gt;허니제이는 “2세 이름을 미리 지어 놨었다. 그 이름이 러브다”라면서 “그렇게 짓고 싶다고 (남자친구에게) 얘기한 적이 있다. 그리고 아기가 생긴 다음에 바로 (남자친구가) ‘너는 러브구나’ 하더라”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 허니제이는 러브스토리를 공개해 설렘을 유발했다. “다들 궁금해 하시는데 진짜 신기한 게 처음 만난 날부터 결혼 얘기를 자꾸 하더라”라고 털어놨다. 예비신랑에 대해서는 “밥 먹는데 생선을 다 발라준다. 저는 그런 남자 처음 봤다”라며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;“허니제이의 어떤 면에 반한 거라고 하냐”라는 질문도 나왔다. 허니제이는 “잘 모르겠다”라면서도 “제가 착해 보였다고 한다. 다 같이 있는 자리에서 누가 물을 쏟았는데 제가 휴지를 말아서 닦았다. 그걸 보더니 정말 착해 보였다고 하더라”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이를 들은 코드쿤스트는 “이미 좋아하니까 예뻐 보인 거네~”라며 부러워했다. 전현무는 “다시 한번 축하한다”라고 했고, 허니제이는 “감사하다”라고 또 한번 인사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허니제이 “예비신랑, 처음 만난 날부터 결혼 얘기…아기 태명은 러브”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500005</guid>
      <pubDate>2022-09-24T09:11:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924091107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342808 --&gt;허니제이가 결혼 뒷이야기를 공개했다.&lt;br&gt;23일 오후 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘나 혼자 산다’에서는 최근 결혼, 임신 발표로 주목받은 댄서 허니제이가 등장했다.&lt;br&gt;전현무는 축하 인사를 건네며 “솔직히 아무도 몰랐지 않냐”라고 했다. 박나래는 경사났다며 축하했다. 기안84가 꽃다발을 주자, 허니제이는 “진짜 감사하다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허니제이는 “(결혼, 출산에 대해) 실감이 안 나다가 조금씩 실감나고 있다”라고 털어놨다. “아기 태명 있냐”라는 물음에는 “러브”라고 답했다.&lt;br&gt;허니제이는 “2세 이름을 미리 지어 놨었다. 그 이름이 러브다”라면서 “그렇게 짓고 싶다고 (남자친구에게) 얘기한 적이 있다. 그리고 아기가 생긴 다음에 바로 (남자친구가) ‘너는 러브구나’ 하더라”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 허니제이는 러브스토리를 공개해 설렘을 유발했다. “다들 궁금해 하시는데 진짜 신기한 게 처음 만난 날부터 결혼 얘기를 자꾸 하더라”라고 털어놨다. 예비신랑에 대해서는 “밥 먹는데 생선을 다 발라준다. 저는 그런 남자 처음 봤다”라며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;“허니제이의 어떤 면에 반한 거라고 하냐”라는 질문도 나왔다. 허니제이는 “잘 모르겠다”라면서도 “제가 착해 보였다고 한다. 다 같이 있는 자리에서 누가 물을 쏟았는데 제가 휴지를 말아서 닦았다. 그걸 보더니 정말 착해 보였다고 하더라”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이를 들은 코드쿤스트는 “이미 좋아하니까 예뻐 보인 거네~”라며 부러워했다. 전현무는 “다시 한번 축하한다”라고 했고, 허니제이는 “감사하다”라고 또 한번 인사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소중이 찔렀다”…7살 여아 버스서 또래 남아들에 성추행 당해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500008</guid>
      <pubDate>2022-09-24T09:37:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924093644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342834 --&gt;7살 딸이 학원에서 또래 남성들에게 성추행을 당했다는 부모의 사연이 알려졌다.&lt;br&gt;23일 YTN은 7살 A양이 버스에서 같은 학원 남아들에게 성추행을 당했다는 사실을 제보받아 보도했다.&lt;br&gt;이에 따르면 두 달 전 A양은 학원 여름캠프에 참가했는데, 돌아오는 버스 안에서 같은 학원 남자 아이들에게 성추행을 당했다며 울음을 터뜨렸다. A 양이 지목한 사람은 7살 B군과 8살 C군으로, 버스에서 A양 옆자리에 앉아 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A양의 어머니는 딸이 검지 손가락을 표현하며 “똥침도 했고, ‘소중이’에도 똥침을 했다”고 말했다고 전했다. 이어 “다른 사람에게 알리면 더 괴롭힐 거라고 말해 딸이 소리조차 못 질렀다더라. ‘네 가방 빼앗아 갈거야. 아니면 네 가방 안에 있는 과자 빼앗아 갈거야’라며 협박했다”고 주장했다.&lt;br&gt;학원 관계자에 따르면 B군과 C군은 문제 행동을 한 사실을 인정했다. 그러나 경찰서에서는 아동들이 10살 미만 범법소년이라 신고해도 소용 없을 것이라는 말뿐이었다고.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 B군, C군 부모가 사실관계에 차이가 있다며 변호사를 선임하면서 민사 소송을 통해 공방을 벌이게 됐다.&lt;br&gt;앞서 2019년 경기 성남시 어린이집에서도 5세 여아가 같은 어린이집에 다니는 또래 원아에게 성추행당하는 사건이 있었다.&lt;br&gt;당시에도 가해 아동이 10세 미만이라 형사 처벌이 불가능했다. 사건은 민사소송으로 이어졌고, 결과는 가해 아동 부모가 피해 아동 부모에게 1500만원을 배상하라는 결과가 나왔다.&lt;br&gt;이후 지난 2020년 8월 교육부와 보건복지부, 여성가족부는 영유아의 성 행동문제 합동 대책 발표에 대한 조치로 ‘어린이집·유치원 영유아의 성 행동문제 관리·대응 매뉴얼’을 내놓은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소중이 찔렀다”…7살 여아 버스서 또래 남아들에 성추행 당해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500008</guid>
      <pubDate>2022-09-24T09:37:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924093644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342834 --&gt;7살 딸이 학원에서 또래 남성들에게 성추행을 당했다는 부모의 사연이 알려졌다.&lt;br&gt;23일 YTN은 7살 A양이 버스에서 같은 학원 남아들에게 성추행을 당했다는 사실을 제보받아 보도했다.&lt;br&gt;이에 따르면 두 달 전 A양은 학원 여름캠프에 참가했는데, 돌아오는 버스 안에서 같은 학원 남자 아이들에게 성추행을 당했다며 울음을 터뜨렸다. A 양이 지목한 사람은 7살 B군과 8살 C군으로, 버스에서 A양 옆자리에 앉아 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A양의 어머니는 딸이 검지 손가락을 표현하며 “똥침도 했고, ‘소중이’에도 똥침을 했다”고 말했다고 전했다. 이어 “다른 사람에게 알리면 더 괴롭힐 거라고 말해 딸이 소리조차 못 질렀다더라. ‘네 가방 빼앗아 갈거야. 아니면 네 가방 안에 있는 과자 빼앗아 갈거야’라며 협박했다”고 주장했다.&lt;br&gt;학원 관계자에 따르면 B군과 C군은 문제 행동을 한 사실을 인정했다. 그러나 경찰서에서는 아동들이 10살 미만 범법소년이라 신고해도 소용 없을 것이라는 말뿐이었다고.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 B군, C군 부모가 사실관계에 차이가 있다며 변호사를 선임하면서 민사 소송을 통해 공방을 벌이게 됐다.&lt;br&gt;앞서 2019년 경기 성남시 어린이집에서도 5세 여아가 같은 어린이집에 다니는 또래 원아에게 성추행당하는 사건이 있었다.&lt;br&gt;당시에도 가해 아동이 10세 미만이라 형사 처벌이 불가능했다. 사건은 민사소송으로 이어졌고, 결과는 가해 아동 부모가 피해 아동 부모에게 1500만원을 배상하라는 결과가 나왔다.&lt;br&gt;이후 지난 2020년 8월 교육부와 보건복지부, 여성가족부는 영유아의 성 행동문제 합동 대책 발표에 대한 조치로 ‘어린이집·유치원 영유아의 성 행동문제 관리·대응 매뉴얼’을 내놓은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쌀 것 같아” “따먹는 음료” 대학 축제 ‘음란 메뉴판’ 논란…학생만 징계?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500013</guid>
      <pubDate>2022-09-24T10:26:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/23/SSI_20220923075115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342585 --&gt;대전지역 한 대학교 학생들이 교내 축제 학과 주점에 선정적인 내용의 플래카드와 메뉴판을 내건 것과 관련해 해당 대학 측이 징계 절차에 들어갔다.&lt;br&gt;22일 대전의 한 대학교 익명 커뮤니티 ‘에브리타임’에는 “도대체 이 부스는 어느 과에서 만든 거냐”는 글과 함께 해당 주점 메뉴판 사진이 게재됐다.&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진을 보면, 흰색 배경에 빨간색 글씨로 ‘오빠 여기 쌀 것 같아’라고 적힌 현수막이 크게 걸려있다. 그 아래에는 작은 글씨로 ‘가격이’라는 단어가 쓰여있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;메뉴 이름들은 마치 음란물 제목을 연상케 할 정도로 선정적이었다. △[국산] 그녀의 두툼한 제육볶음 △[애니] 오뎅탕 돌려먹기 △[서양] 자고있는 김치전 몰래 먹기 △[일] DoKyoHoT 쏘야 △[러] 잘 익은 치킨너겟 △[하드코어] 츄릅 과일후르츠 △[유/모] 입가에 흘러넘치는 콘치즈 △[노/모] 따먹는 캔음료 등이다. 각 메뉴의 가격은 ‘천 원’ 대신 동영상의 크기를 의미하는 ‘GB’(기가바이트)로 적혀있다.&lt;!-- 그림 1342584 --&gt;해당 글이 확산되며 논란이 커지자 해당 대학 관계자는 “학생들의 항의가 있어서 바로 메뉴판 등을 제거했다. 추가 조사를 벌여 학칙에 따라 처리하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이와 관련해 해당 상황을 모두 지켜본 학생 B씨는 한 매체와의 통화에서 “해당 음식 부스는 논란을 일으킨 학생들이 익명 커뮤니티에 올라온 게시물을 보고 오후 1~2시쯤 자발적으로 철거했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “축제 첫날인 21일 총학생회에서 주류 판매 단속을 위해 수시로 다녔지만 한 번도 문제 제기한 적이 없다”며 “그날 정상적으로 영업을 마치고 나서 이제야 공론화가 되니까 자기들은 빠지고 해당 학생들만 처벌하려 한다”며 억울함을 호소했다.&lt;br&gt;이에 대해 총학생회 관계자는 “현수막과 메뉴판을 보고 문제를 제기했지만, 인력이 부족해 적절한 조치는 하지 못했다”고 해명했다.&lt;br&gt;대학 관계자는 “이른 시일 내에 학과 차원의 사과 및 재발 방지 대책을 발표할 것”이라며 해당 학과 학회장에 대한 징계 수위는 교내 규정과 절차에 따라 징계위원회에서 결정한다고 밝혔다.&lt;br&gt;현재 총학생회 측은 해당 학과와 함께 공식 사과문을 준비 중인 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왕릉에서 부활한 세종과 장영실… 가을밤 수놓은 드론쇼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500014</guid>
      <pubDate>2022-09-24T10:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924094208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342839 --&gt;“미수(전갈자리 별자리)에서 객성이 14일간이나 나타났다”&lt;br&gt;세종실록에는 1437년(세종 19년) 음력 2월 5일 어떤 반짝임에 대한 기록이 나타난다. 그저 단순한 관찰기에 지나지 않았던 이 기록은 2017년 국제 학술지 ‘네이처’의 한 논문이 전갈자리를 연구하며 해당 기록을 검토해 1437년 폭발한 신성의 흔적을 발견하면서 사실로 밝혀졌다. 이는 현재 ‘노바스코피 1437’로 불린다.&lt;br&gt;585년 전 밤하늘의 반짝임을 둘러싼 그날의 이야기가 가을밤에 다시 나타났다. 지난 23일 서울 노원구 태릉에서 열린 제3회 조선왕릉문화제 개막제에서다. 조선왕릉문화제는 문화재청 궁능유적본부와 한국문화재재단이 유네스코 세계문화유산인 조선왕릉의 가치를 널리 알리고자 기획한 행사다. 코로나19로 비대면으로 진행했던 1·2회와 달리 올해는 전면 대면으로 진행한다. 23일 개막제를 시작으로 10월 16일까지 9개 왕릉(동구릉, 홍유릉, 선정릉, 서오릉, 융건릉, 세종대왕릉, 태강릉, 헌인릉, 의릉)과 10월 22~23일 전주 경기전에서 개최한다.&lt;!-- 그림 1342844 --&gt;이날 개막제에서는 생황과 하프가 함께하는 퓨전 음악회가 현장을 찾은 수백명의 관람객을 먼저 맞았다. 이어 연설에 나선 최응천 문화재청장은 “조선왕릉문화제를 통해 조선왕릉의 역사적 의미를 널리 알리고, 왕릉이 국민에게 위로와 영감을 주는 힐링공간으로 새롭게 조명받을 수 있도록 노력하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 청장의 연설 후 하이라이트 공연인 ‘신들의 정원’이 선보였다. ‘신들의 정원’은 이승을 떠난 왕과 락, 석수가 삶과 죽음을 둘러싼 이야기를 전하는 무대다. 특히 연기자들이 아이돌 못지않은 군무에 화려한 이동형 프로젝션을 더하자 객석에선 연이은 탄성이 쏟아졌다. 추분을 맞아 가을밤은 16도까지 떨어져 쌀쌀했지만 왕릉의 열기는 뜨거웠다. &lt;!-- 그림 1342846 --&gt;공연이 끝나자 이날의 진짜 하이라이트였던 ‘노바스코피 1437’ 드론쇼가 펼쳐졌다. 정자각 옆에서 대기하던 400대의 드론이 오와 열을 맞춰 일제히 날아오르더니 밤하늘을 화려하게 수놓았다. 마치 그날 조선인들의 관찰했던 신성의 폭발처럼 드론에 달린 빛이 반짝반짝 빛났다.&lt;br&gt;세종과 장영실의 신분을 뛰어넘은 우정을 국가무형문화재 가곡 이수자 하윤주의 정가가 더해져 분위기는 절정에 달했다. 객석에선 연달아 박수와 감탄이 터져 나왔다. 이날 현장을 찾은 그리스 대사관, 헝가리와 벨라루스의 참사관도 색다른 K콘텐츠에 감탄사를 아끼지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가을밤을 캔버스로 세종과 장영실의 합작품인 자격루, 앙부일구, 측우기, 혼천의가 밤하늘에 연달아 나타나고 별의 폭발까지 형상화될 때 마치 시간여행을 하는 느낌까지 들었다. 세종과 장영실의 뒷모습이 나타나 두 사람의 대화가 이어질 땐 진실한 우정에 대해 생각하게 했다.&lt;!-- 그림 1342848 --&gt;&lt;!-- 그림 1342849 --&gt;&lt;!-- 그림 1342850 --&gt;&lt;!-- 그림 1342851 --&gt;&lt;!-- 그림 1342852 --&gt;드론쇼가 끝나고도 왕릉에는 진한 여운이 남아 가을밤의 깊이를 더했다. 가족, 친구와 함께 태릉을 찾은 초등학교 4학년 김윤영 군은 “재밌었고 감동적이었다. 드론쇼가 제일 재밌었다”는 소감을 전했다. 이보경씨는 “친구의 소개로 왔는데 짧은 시간 치고 굉장히 감동적이었다”면서 “집앞이라 자주 왔던 곳인데 밤에 이렇게 오니까 새롭고 좋다. 오늘 추운데 잘 온 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;올해 조선왕릉문화제의 주제인 ‘새로 보다, 조선 왕릉’처럼 이날 개막제를 시작으로 왕릉을 새롭게 볼 수 있는 다양한 문화행사가 준비돼 있다. 드론쇼는 10월 8~9일 세종대왕이 묻힌 세종대왕릉에서 펼쳐져 감동을 더하고, 이 밖에도 아별행, 왕릉포레스트, 왕의 숲길 나무이야기, 왕릉 어드벤처 등이 왕릉을 특별하게 즐길 수 있도록 할 예정이다. 자세한 내용은 조선왕릉문화제 홈페이지에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도 넘은 해킹범…제니, 욕실 사진까지 유출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500016</guid>
      <pubDate>2022-09-24T10:53:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924134947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342875 --&gt;그룹 블랙핑크 제니와 방탄소년단(BTS) 뷔로 추정되는 커플 사진이 온라인에 유출된 가운데, 제니가 욕실에서 찍은 것으로 보이는 사진까지 공개됐다.&lt;br&gt;최근 뷔와 제니의 사진을 유출하고 있는 해킹범 A씨는 지난 20일 텔레그램을 통해 다수의 사진을 공유했다.&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진은 제니와 뷔가 바다에서 함께 찍은 사진부터 커플 티셔츠를 입고 있는 사진까지 다양했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심지어는 제니가 욕조에 누워 반신욕을 하고 있는 사진까지 포함됐다. 공개된 사진 속 제니는 머리를 질끈 묶은 채 휴식을 즐기는 듯한 모습이었다.&lt;br&gt;A씨는 “사진이 유출되는 것을 막기에는 이미 둘의 사진이 너무 많이 노출됐다. 너무 늦었다. 이건 제니가 욕조에서 반신욕을 하는 사진이다. 커플티를 입고 있는 사진도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;계속해서 사진이 유출되고 있는 상황에도 양측 소속사는 “개인의 사생활”이라는 이유로 아무런 조처를 하지 않고 있는 상황이다.&lt;br&gt;이에 제니 글로벌 팬 연합은 22일 아티스트를 보호해달라는 성명을 내기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도 넘은 해킹범…제니, 욕실 사진까지 유출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500016</guid>
      <pubDate>2022-09-24T10:53:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924134947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342875 --&gt;그룹 블랙핑크 제니와 방탄소년단(BTS) 뷔로 추정되는 커플 사진이 온라인에 유출된 가운데, 제니가 욕실에서 찍은 것으로 보이는 사진까지 공개됐다.&lt;br&gt;최근 뷔와 제니의 사진을 유출하고 있는 해킹범 A씨는 지난 20일 텔레그램을 통해 다수의 사진을 공유했다.&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진은 제니와 뷔가 바다에서 함께 찍은 사진부터 커플 티셔츠를 입고 있는 사진까지 다양했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심지어는 제니가 욕조에 누워 반신욕을 하고 있는 사진까지 포함됐다. 공개된 사진 속 제니는 머리를 질끈 묶은 채 휴식을 즐기는 듯한 모습이었다.&lt;br&gt;A씨는 “사진이 유출되는 것을 막기에는 이미 둘의 사진이 너무 많이 노출됐다. 너무 늦었다. 이건 제니가 욕조에서 반신욕을 하는 사진이다. 커플티를 입고 있는 사진도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;계속해서 사진이 유출되고 있는 상황에도 양측 소속사는 “개인의 사생활”이라는 이유로 아무런 조처를 하지 않고 있는 상황이다.&lt;br&gt;이에 제니 글로벌 팬 연합은 22일 아티스트를 보호해달라는 성명을 내기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘女신체 촬영’ 몰카범 잡은 고교생 “여동생 생각에 무조건 잡았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500017</guid>
      <pubDate>2022-09-24T10:55:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/10/19/SSI_20181019143601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 887352 --&gt;등굣길 여고생을 몰래 촬영한 30대 남성을 붙잡은 고교생이 “무조건 잡아야겠다고 생각했다”며 기지를 발휘한 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;고교생 A군은 지난 23일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 범행이 일어났던 당시 상황과 소감을 전했다.&lt;br&gt;앞서 지난 21일 남성 B씨(36)는 지하철역 에스컬레이터를 타고 올라가는 여고생 뒤에 바짝 붙어 신체 부위를 불법 촬영했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨의 범행을 처음 목격한 한 여고생은 그에게 “뭐 하는 거냐”며 그의 가방을 움켜쥐었다. 이때 B씨는 도주를 시도했다가 근처에 있던 A군에게 붙잡혔다. 그는 증거를 없애기 위해 그 자리에서 휴대전화를 벽에 마구 내리쳤다.&lt;br&gt;B씨를 발견한 여고생을 도와 범죄자 검거에 힘쓴 A군은 “경찰관이 오길 기다리는 중에 남자분이 증거인멸을 하시길래 한 손으로 남자분을 잡고 한 손으로 증거 없애는 장면을 찍었다”고 회상했다. 당시 B씨는 아무 말도 하지 않고 계속 한숨만 쉬었다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A군은 당시 상황이 무섭지는 않았냐는 질문에 “놓치면 안 될 것 같다는 생각이 먼저 들어서 행동으로 옮겼다. 다시 이런 일이 일어나도 똑같이 행동할 것 같다”고 답했다.&lt;br&gt;이어 ‘(위험할 수 있다는 생각을) 아예 안 하지는 않았지만, 그 상황에서 가장 먼저 든 생각은 ’무조건 잡아야겠다‘는 거였다. 그냥 먼저 행동을 이어간 것 같다“고 말했다.&lt;br&gt;부모님 반응에 대해서는 ”처음에는 잘했다고 칭찬하셨는데 나중에 그런 일이 있으면 (가해자가) 흉기 등을 들고 다닐 수 있어 위험할 수 있으니 좀 더 신중하게 생각하고 행동하면 좋을 것 같다고 하셨다. 그럼에도 자랑스러워하셨다“고 전했다.&lt;br&gt;초등학생 여동생이 있는 A군은 동생이 그런 일을 당할 수 있다는 생각에 자기 일처럼 생각하면서 현장에 뛰어들었다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;끝으로 A군은 ”피해자는 누군가의 소중한 자녀이고 가족이다. 지나치지 마시고 꼭 도와주길 바란다“는 당부도 남겼다.&lt;br&gt;한편 경찰은 B씨를 불법 촬영 등 혐의로 입건했으며, 파손된 휴대전화 복구와 분석 작업에 들어갔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신현준, 12살 연하 아내 공개 ‘역대급 청순+단아 미모’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500018</guid>
      <pubDate>2022-09-24T10:57:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924105558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342860 --&gt;배우 신현준이 미모의 아내를 공개해 화제다.&lt;br&gt;24일 신현준은 자신의 인스타그램 스토리를 통해 근황을 담은 두 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 신현준이 아내 김경미씨와 찍은 광고 화보컷이 담겨 있다. 신현준보다 12살 어린 아내는 배우 뺨치는 단아한 미모를 자랑해 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 신현준은 지난 2013년 12세 연하의 첼리스트와 결혼했다. 지난해 5월 셋째 딸을 품에 안아 슬하에 2남 1녀를 두게 됐다. 또 최근 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신현준, 12살 연하 아내 공개 ‘역대급 청순+단아 미모’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500018</guid>
      <pubDate>2022-09-24T10:57:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924105558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342860 --&gt;배우 신현준이 미모의 아내를 공개해 화제다.&lt;br&gt;24일 신현준은 자신의 인스타그램 스토리를 통해 근황을 담은 두 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 신현준이 아내 김경미씨와 찍은 광고 화보컷이 담겨 있다. 신현준보다 12살 어린 아내는 배우 뺨치는 단아한 미모를 자랑해 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 신현준은 지난 2013년 12세 연하의 첼리스트와 결혼했다. 지난해 5월 셋째 딸을 품에 안아 슬하에 2남 1녀를 두게 됐다. 또 최근 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쇼미’ 출신 래퍼, 다이빙 사고로 전신마비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500019</guid>
      <pubDate>2022-09-24T11:05:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924110413_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342861 --&gt;래퍼 케이케이(KK)가 태국에서 다이빙 사고로 전신마비 판정을 받은 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;케이케이는 23일 공개된 유튜브 채널 근황올림픽에 출연했다.&lt;br&gt;케이케이는 지난 2019년 4월 태국에서 머물던 중 숙소 수영장에서 벌어진 다이빙 사고로 목뼈가 부러지는 큰 사고를 당해 전신마비 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3년 여 만에 근황을 전한 케이케이는 사고 당시 상황을 묻는 질문에 “그때 제가 놀러 갔다가 다쳤다고 생각하는 분들도 계시는데 그건 아니다. 한국 집과 차를 다 정리하고 태국에 살러 갔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “5개월 만에 사고가 났다. 숙소에 있던 수영장에서 다이빙 사고를 당했다. 머리가 꽝하고 부딪혔다. 손이 있어야 할 자리가 아니라 다른 곳에 있더라. 몸이 왜 이러지? 목이 부러졌다는 것을 굉장히 빨리 깨달았다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케이케이는 “사고 나서 실려 갔을 때쯤 영구적으로 몸이 불편해질 것이라는 것을 빨리 깨달았다. 제가 외국인 신분에다가 현지 보험도 없다 보니까 병원비랑 약값 포함해서 처음 5000만원 정도가 들었다. 그게 점점 불어서 6000, 7000, 8000까지 한도 끝도 없이 올라가더라”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “당장 한국의 제 집에서 그렇게 큰 금액을 지원해줄 수 있는 상황도 아니었다. 한국에 올 수 있는 비행기 티켓도 1000만원 가까이 들었던 것 같다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이에 네티즌들과 동료 뮤지션들이 도움의 손길을 전하며 케이케이의 안전한 귀국에 힘을 더했다고. 다만 소식을 전하는 과정에서 일부 부정적으로 바라보는 시선도 존재한 것도 사실이다.&lt;br&gt;케이케이는 “어떻게든 해결하려면 돈이 필요하니까 구걸이 맞다. SNS는 개인 공간이라고 생각했고, 기사화가 된 것이다. 그렇게 기사화가 될 줄은 몰랐다. 친구가 연락이 왔는데 절대 댓글을 보지 말라고 하더라. 부모님이나 가족을 걱정했는데 그게 문제가 아니라고 하더라. 안 좋게 보이는 시선을 알든 몰랐든 겨를이 없었다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1342862 --&gt;케이케이는 “이후 두 번의 수술과 재활을 거쳤지만 감각과 운동 능력을 회복하는 데 실패했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 해당 사고로 “5번, 6번 경추를 다쳤다. 경수 환자라고 해서 전신마비 판정을 받았다”며 “운동 능력이 없고 겨드랑이 밑으로는 감각도 없다. 대소변도 혼자 할 수 없어 소변 줄을 달았고 대변도 직접 할 수 없어 좌약을 쓰고 있다”고 고백했다.&lt;br&gt;이어 “자다가 자세를 바꾸는 것도 간병인께서 도와주셔야 한다”며 “계속 누워있다 보면 그 부분에 피가 흐르지 않아 괴사가 일어나기 때문에 24시간 누군가가 전부 다 케어해주지 않으면 혼자 삶을 살아갈 수 없다”고도 말해 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;다만 케이케이는 긴 시간 재활한 덕에 두 팔을 조금 움직일 수 있게 됐다며 직접 얼굴을 만질 수 있고 보조기를 쓰면 식사까지 할 수 있는 상태라고 알렸다.&lt;br&gt;한편 케이케이는 지난 2017년 Mnet ‘쇼미더머니6’에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여가부 “사실혼·동거, 가족 인정 안 한다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500020</guid>
      <pubDate>2022-09-24T11:31:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/20/SSI_20220920155302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341563 --&gt;여성가족부가 사실혼 및 동거 가구를 법적 가족으로 인정하겠다는 기존 입장을 뒤집고 현행 유지 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;24일 국민의힘 정경희 의원실에 따르면 의원실이 최근 가족의 법적 정의를 삭제하는 ‘건강가정기본법 개정안’에 대한 의견을 묻자 여가부는 “현행 유지가 필요하다”고 답변했다.&lt;br&gt;더불어민주당 남인순 의원 등이 발의한 해당 법안은 ‘혼인·혈연·입양으로 이뤄진 단위’로 가족을 규정하는 조항을 삭제하고 ‘건강가정’ 용어를 ‘가족’으로 수정하는 것을 골자로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여가부는 지난해 4월 비혼 동거 커플이나 아동학대 등으로 인한 위탁가족도 법률상 ‘가족’으로 인정하는 내용의 4차 건강가정기본계획(2021∼2025년)을 발표한 바 있다. 가족을 좁게 정의하는 법 조항을 삭제하고 가족형태에 따른 차별 방지 근거를 신설하겠다는 취지다.&lt;br&gt;그런데 새정부 들어 여가부는 “국가의 보호·지원 대상을 법에서 규정할 필요가 있다”는 이유를 들며 이 조항을 그대로 두겠다고 입장을 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘건강가정’이라는 용어도 현행대로 유지하겠다고 입장을 변경했다.&lt;br&gt;여가부는 지난해에는 건강가정기본법의 ‘건강가정’이라는 용어를 가치중립적인 용어로 변경하겠다고 했다. ‘건강가정’과 상반되는 ‘건강하지 않은 가정’이라는 개념을 도출시킨다는 국가인권위원회의 의견을 반영한 결과였다.&lt;br&gt;그러나 이번에는 “‘건강가정’ 용어는 추구하고자 하는 정책적 목표를 나타내며 ‘가정’, ‘가족’ 용어가 실생활과 법률에서도 혼용되므로 현행 유지가 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;여가부 관계자는 “다양한 형태의 가족을 포용하는 4차 건강가정기본계획은 그대로 추진한다”면서도 “다만 법률을 개정하는 데에는 사회적 합의가 필요하기 때문에 법에 포함되지 않는 형태의 가족들은 정책적으로 지원할 방침”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최초 또 최초… 블랙핑크, 英앨범차트·스포티파이 주간 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500027</guid>
      <pubDate>2022-09-24T14:33:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924143006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342876 --&gt;그룹 블랙핑크가 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’ 정상을 차지하며 케이팝 걸그룹 역사를 새로 썼다. 세계 최대 음원 스트리밍 플랫폼 스포티파이 주간 차트에서는 한국 가수 최초로 1위에 올랐다.&lt;br&gt;블랙핑크는 23일(현지시간) 공개된 최신 영국 오피셜 차트에서 정규 2집 ‘본 핑크’(Born Pink)로 스웨이드, 리나 사와야마 등 쟁쟁한 아티스트를 제치고 1위를 차지했다.&lt;br&gt;블랙핑크가 이 차트에서 거둔 종전 최고 순위는 2020년 정규 1집 ‘디 앨범’(The Album)으로 기록한 2위였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오피셜 차트는 이날 “블랙핑크의 앨범이 케이팝 걸그룹으로선 처음 차트 1위에 오르며 역사를 새로 썼다”는 제목의 기사와 함께 새 차트의 상위권에 오른 앨범들을 소개했다.&lt;br&gt;오피셜 차트는 미국 빌보드 차트와 더불어 팝 음악계 양대 차트로 꼽힌다. 한국 가수가 영국 오피셜 앨범 차트 정상에 오른 건 이제까지 그룹 방탄소년단이 유일했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오피셜 싱글 차트에선 가수 싸이가 지난 2012년 ‘강남스타일’로 1위에 오른 바 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1342877 --&gt;블랙핑크는 오피셜 싱글 차트 ‘톱 100’에도 2집 타이틀곡인 ‘셧 다운’(Shut Down)을 24위에, 선공개곡 ‘핑크 베놈’(Pink Venom)을 38위에 각각 올렸다.&lt;br&gt;블랙핑크는 또한 스포티파이의 ‘톱 송 글로벌 주간 차트’에서도 1위를 기록했다. ‘셧 다운’은 지난 일주일간 총 3918만 6127회 스트리밍된 것으로 집계됐다. 스포티파이 주간 차트에서 한국 가수가 1위를 기록한 것은 남녀를 통틀어 이번이 처음이다.&lt;br&gt;‘셧 다운’ 외에도 ‘핑크 베놈’ 5위, ‘타이파 걸’(Typa Girl) 14위, ‘하드 투 러브’(Hard to Love) 24위 등 앨범 전곡이 이 차트 톱 50에 진입했다.&lt;br&gt;블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’는 한터차트 기준 발매 첫 주 154만장 이상 판매됐다. 이에 따라 오는 26일 윤곽이 드러날 미국 빌보드 메인 앨범 차트인 ‘빌보드 200’에서도 최상위권 진입이 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“친모 총으로 살해 후 시신 촬영”…24세 배우 종신형 선고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500028</guid>
      <pubDate>2022-09-24T14:37:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924143331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342878 --&gt;캐나다 배우 라이언 그랜댐(24)이 어머니를 살해한 혐의로 종신형을 선고 받았다는 소식이 전해졌다.&lt;br&gt;22일 데드라인과 버라이어티 등 외신에 따르면 밴쿠버 브리티시 컬럼비아주 대법관 캐슬린 커는 라이언 그랜댐에게 2급 살인형을 선고했다.&lt;br&gt;라이언 그랜댐은 지난 2020년 3월31일 밴쿠버 북쪽에 위치한 자택에서 피아노를 연주하던 64세의 어머니 바바라 웨이트의 뒤통수를 총으로 쏜 뒤 경찰에 자수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 그는 1급 살인 혐의로 기소됐고 지난 2년 반 동안 구금돼 있었다. 이후 2급 살인형을 선고받아 14년간 가석방 자격을 박탈 당했다. 브리티시 컬럼비아주에서 2급 살인 혐의는 10~25년간 가석방 자격이 없다. 검찰은 최대 18년까지 가석방 자격을 박탈할 것을 권고했지만, 라이언 그랜댐 측은 12년을 제시했다.&lt;br&gt;라이언 그랜댐은 체포된 이후 정신 건강 프로그램에 참여하고 있으며, 더 영구적인 시설로 이송할 준비를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 사건 당시 어머니를 살해한 뒤 시신을 비디오로 촬영한 것으로 전해졌다. 또 캐나다 총리 쥐스탱 트뤼 살해도 시도하려 했으며, 자신이 재학한 밴쿠버의 사이먼 프레이저 대학교와 라이온스 게이트 브리지에서 총기 난사를 저지르는 것도 시도하려 했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;라이언 그랜댐은 법정에서 판사에게 “끔찍한 일 앞에서 사죄하는 것은 무의미해 보인다”며 “내 존재의 모든 부분에 대해 미안하다”고 사과했다.&lt;br&gt;한편 라이언 그랜댐은 1998년생으로, ‘비커밍 레드우드’(2012) ‘바리케이드’(2012) ‘웨이 오브 더 위키드’(2014) ‘알래스카 대지진’(2015) 등 영화에 출연했다. 넷플릭스 시리즈 ‘리버데일’에도 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘, 尹 비속어 논란에 “광우병 사태 다시” “이재명이 진짜 욕설”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500030</guid>
      <pubDate>2022-09-24T15:43:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/21/SSI_20220921020857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341798 --&gt;국민의힘은 윤석열 대통령의 해외 순방 중 비속어 논란에 대한 더불어민주당의 공격에 과거 ‘광우병 사태’를 언급하고, 민주당 이재명 대표의 과거 ‘형수 욕설’까지 소환하며 역공에 나섰다.&lt;br&gt;당권 도전을 공식화한 국민의힘 김기현 의원은 24일 부산을 찾은 자리에서 윤 대통령의 비속어 논란을 겨냥한 듯 “요즘 돌아가는 것을 보면 광우병 사태가 재현되는 것 같다”고 지적했다.&lt;br&gt;김 의원은 이날 오전 부산 영도구에서 당원들을 만나 “당시 미국산 쇠고기를 먹으면 뇌에 구멍이 숭숭 뚫리고 바람이 들어와 다 죽는다고 했다”며 “한·미FTA를 맺으면 죽는다고 난리를 쳤는데 지금 우리가 더 잘살게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 의원은 비속어 논란 영상을 뉴스 프로그램으로 보도한 MBC에 대해서도 언급을 이어갔다.&lt;br&gt;그는 “(당시 광우병 관련 보도) 방송을 MBC에서 앞장서서 했는데 지금 책임졌나”라며 “날거짓말로 국민들을 속였던 그 사람들 목적은 광우병으로부터 생명의 안전 위협을 막는 경고가 아니라 정권을 무너뜨리는 것이었다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “나중에 알고 보니 속은 것이었지만 이미 지나가 버린 것에 대해서는 아무도 책임을 지지 않았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그는 이날 페이스북에도 “조작된 광우병 사태를 다시 획책하려는 무리들이 스멀스멀 나타나 꿈틀거리고 있다”면서 “무책임한 선동과 속임수로 나라를 혼란에 빠뜨렸던 추억이 그리워지는 모양입니다만 두 번 다시 속지 않는다”고 적었다.&lt;br&gt;김 의원은 “정파적 이익에만 몰두해 가짜뉴스를 확대 재생산하고 있으면서도, 말로는 ‘국익이 걱정된다’느니 어쩌니 하며 떠드는 작태가 치졸한 파파라치 같다”면서 “국익은 온데간데없고 오로지 자기 진영의 이익만을 추구하는 못된 무리들이 다시는 발호하지 못하도록 저부터 최일선에서 온 몸을 던져 싸울 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 조수진 의원도 자신의 페이스북에 이 대표가 과거 형수에게 욕설한 내용을 다룬 기사를 공유하며 “이것이 진짜 욕설”이라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 다른 글에서는 “방송으로서의 MBC 문제는 제쳐놓더라도 이재명 대표가 언급할 자격이 있나요?”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;이는 이 대표가 지난 23일 “국민들은 망신살이고, 아마 엄청난 굴욕감과 자존감의 훼손을 느꼈을 것”이라고 윤 대통령을 비판한 것을 직격한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;배현진 “‘이 ××’도 없었고 ‘바이든’도 없었다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;당 일각에선 윤 대통령이 해당 영상에서 조 바이든 미국 대통령을 언급하지 않은 것은 물론 비속어도 쓰지 않았다는 주장도 제기됐다.&lt;br&gt;배현진 의원은 전날 밤 페이스북을 통해 “음성을 연구하는 모 대학에서 잡음을 최대한 제거한 음성이랍니다”라며 한 음성 파일을 올렸다.&lt;br&gt;배 의원은 그러면서 “국회의원 ‘이 사람들이’ 승인 안 해주고 ‘아 말리믄’ 쪽팔려서 어떡하나 라고 아주 잘 들린다”며 “‘이 ××’도 없었고 ‘바이든’도 없었다”고 주장했다.&lt;br&gt;배 의원은 “(윤 대통령이) 국회 욕한 적 없는데 욕 들었다거나 외교참사가 없었는데 외교참사 났다며 야당에서도 더 억울해할 일이 없도록 깔끔하게 됐다”며 “평화로운 결론입니다만, 일하러 간 대통령에게 하루가 멀다 하고 이래야겠나”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;윤 대통령이 비속어를 쓴 적 없다는 주장과 관련 영상은 전날 저녁 국민의힘 의원들의 단체 SNS 방에서도 공유된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;앞서 윤 대통령이 조 바이든 미국 대통령이 뉴욕에서 주최한 ‘글로벌펀드 재정공약회의’를 마치고 회의장을 나서며 박진 외교부 장관 등에게 “국회에서 이 ××들이 승인 안 해주면 바이든이 쪽팔려서 어떡하나”라고 말하는 듯한 장면이 취재진 카메라에 포착돼 논란을 낳았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사실혼·동거’ 가족서 제외? 여가부 “사실 아냐” 해명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500032</guid>
      <pubDate>2022-09-24T16:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/20/SSI_20220920155302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1341563 --&gt;여성가족부가 사실혼 및 동거 형태를 가족 개념에서 제외하기로 했다는 보도에 대해 사실이 아니라고 해명하고 나섰다.&lt;br&gt;여가부는 24일 “건강가정기본법 개정안의 ‘가족’ 정의규정에 대한 입장을 현행 유지로 변경하는 것이 사실혼·동거가족을 정책적 대상으로 인정하지 않겠다는 의미는 전혀 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “오히려 건강가정기본법 개정안으로 인한 소모적 논쟁을 지양하고, 가족형태가 급속하게 바뀌는 사회환경 변화를 고려해 사각지대가 발생하지 않도록 실질적인 지원을 확대하기 위함”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 여가부는 국민의힘 정경희 의원실이 가족의 법적 정의를 삭제하는 ‘건강가정기본법 개정안’에 대한 의견을 묻자 “현행 유지가 필요하다”는 취지로 답변한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;건강가정기본법 개정안은 가족의 정의를 ‘혼인·혈연·입양으로 이뤄진 단위’로 규정한 조항을 없애는 내용으로, 더불어민주당 남인순 의원 등이 발의했다. 지난해 4월 여가부는 ‘4차 건강가정기본계획’을 발표하며 비혼 동거 커플이나 위탁가족 등도 법적 가족 범위에 포함시키겠다고 발표했는데, 정권 교체 이후 입장이 바뀐 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여가부는 “사실혼 등 다양한 가족형태를 건강가정기본법에 규정하는 것은 사회적 합의를 기반으로 지속적으로 검토해 나갈 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “사실혼·동거가족을 포함해 새정부 국정과제인 ‘누구 하나 소외되지 않는 가족, 모두가 함께하는 사회 구현’을 실현하기 위해 노력해 나가고 있다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리아킴에 오은영 “아스퍼거 아닌 성인 ADHD” 진단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500034</guid>
      <pubDate>2022-09-24T16:24:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924162417_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342885 --&gt;오은영이 리아킴에게 성인 ADHD 진단을 내렸다.&lt;br&gt;23일 방송된 채널 A 예능 ‘오은영의 금쪽 상담소’는 세계적인 댄서 리아킴과 함께 했다.&lt;br&gt;리아킴은 세계적 댄스 크루 1MILLION(원밀리언)의 수장이자 안무가. 세계 댄스 대회에서 숱한 우승을 차지하고 SM, YG, JYP의 안무 트레이너로도 활약한 월드클래스 댄서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리아킴의 고민은 경증 자폐 스펙트럼을 진단받고 치료를 받고 있다는 것이었다. 리아킴은 당시를 회상하며 눈물을 참지 못했다. 리아킴은 “일주일 정도는 매일 울었다. 가까운 사람들이 느꼈을 고통에 미안한 마음이 제일 컸다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 방송에는 리아킴과 만난지 15년 됐다는 남자친구도 깜짝 등장했다. 그는 15년동안 리아킴을 사귀면서 이해하기 힘든 행동들이 많았다고 전했다. 지인을 소개하는 자리에서 갑자기 이어폰을 착용하고 음악을 듣는가 하면 식당에서는 항상 자신의 수저만 챙기고 절대 남자친구는 챙기지 않았다고.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 “싸운 적도 많다. 리아는 문제 해결을 이야기하고 난 감정 해소를 얘기한다. 스트레스가 극에 달해 집에 왔다. 리아가 ‘어떻게 도와줄까’라고 하는데 난 ‘미안하지만 넌 나를 도와줄 수 없어’라고 했다. 둘이 붙어 있지만 감정적인 기대를 할 수 없다. 이런 부분에서 자괴감도 든다. 근데 진단을 받은 이후엔 큰 해방감을 느꼈다. 감사한 마음이었다. 이런 마음이구나 싶었다”라고 답했다.&lt;br&gt;리아킴은 “제가 관계에 있어서 결핍이 있다, 사이코패스인가 싶다”라면서 “우울증까지 갈 정도로 뭔가 문제가 있다, 힘들어하고 있을 때 지인으로부터 ‘아스퍼거 증후군이 맞는 것 같다’ 이 말을 들었다”라고 전했다.&lt;br&gt;결혼에 대해서도 “막연하게 서로 결혼하면 ‘이 사람과 해야 한다’란 생각이 있었다. 내가 아스퍼거 진단을 받았을 때, 또 내가 문제가 있다고 느꼈을 때 같이 사는 사람은 불편함을 안고 가야한다. 내가 먼저 ‘하자’라고 말할 수 있을까 란 생각이 들었다. 장애가 있는 상태에서 아이를 낳았을 때 공감하지 못하고 제대로 상호작용하지 못하면 문제일 거라고 생각했다. 같이 결혼해서 산 사람이 평생 안고 가는 건 어려운 일이지 않을까 싶다”라고 고민했다.&lt;br&gt;이어 “주변에 이런 문제를 알렸더니 그제야 친구들이 용기내서 (저에 대해) 얘기하더라”라면서 “제가 싫어하는 줄 알았다고, 아니라는 걸 아니까 다행이라 하더라. 이걸 듣고는 제가 문제를 갖고 있다는 걸 앞으로 더욱 알려야겠다 생각했다. 그래야 사람들이 적어도 상처는 안 받겠다 싶더라”라고 밝혀 눈길을 모았다.&lt;br&gt;이에 오은영은 “리아킴은 아스퍼거 증후군이 아닌 성인 ADHD”라고 진단하며 “리아킴은 기본적인 공감이 가능한 사람”이라고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박시은, 유산 한 달 만에 전한 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500035</guid>
      <pubDate>2022-09-24T16:30:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924162950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342886 --&gt;배우 박시은이 근황을 전했다.&lt;br&gt;24일 오후 박시은은 자신의 인스타그램에 “안부인사~♥ 거의 한 달 만인가요~ 잘 지내시죠?”라고 시작되는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;그는 “제 소식 궁금해하시고 또 걱정도 하셔서 모두에게 소식 전해요”라며 “저는 파란 하늘, 넓은 바다, 푸른 나무들 보며 그 속에서 잘 지내고 있습니다. 태현씨와 함께 이른 아침 걷기 운동도 시작하고 몸도 마음도 잘 회복하고 있으니 걱정마세요. 자주 소식 전할게요”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진에서 박시은은 한 건물 위에 세워진 장식물과 함께 하이파이브를 하듯 오른팔을 뻗어 포즈를 취하고 있다. 남편 진태현도 하트 이모티콘을 댓글로 남기며 아내를 응원했다.&lt;br&gt;한편 박시은은 진태현과 지난 2015년 결혼한 뒤, 2019년 대학생인 첫째 딸을 입양했다. 이후 결혼 7년 만인 올해 2세를 임신했다고 밝혔으나, 출산을 약 20일 앞둔 지난달 19일 유산 소식을 알려 안타까움을 자아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김사랑 닮은꼴’ 옥순, 꼴초설 해명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500037</guid>
      <pubDate>2022-09-24T16:51:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924165053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342893 --&gt;‘나는 솔로’ 9기 옥순이 ‘꼴초설’에 해명했다.&lt;br&gt;9기 옥순은 23일 자신의 인스타그램 스토리에 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;옥순은 지인이 담배를 올려놓고 찍은 사진에 ‘옥순누나 꼴초썰?!’이라는 문구가 적혀 있자 “내 앞에 담배 놓고 물타기하는 거 보소. 저 비흡연자입니다!”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9기 옥순은 최근 ENA PLAY·SBS PULS ‘나는 SOLO’ 출연자로 ‘을지로 김사랑’이라는 별명으로 화제를 모았다. 1986년 생으로 직업은 외국계 광고회사 AE로 알려졌다.&lt;br&gt;지난 8일에는 ‘나는 SOLO, 그 후 사랑은 계속된다’ (이하 ‘나솔사계’) 특별 MC로 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘41세’ 이기우, 오늘 ♥비연예인과 결혼… 제주서 스몰웨딩</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500042</guid>
      <pubDate>2022-09-24T17:57:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924175656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342901 --&gt;배우 이기우(41)가 품절남 대열에 합류한다.&lt;br&gt;이기우는 이날 자신의 인스타그램에 “D-DAY”라는 글을 올리고 결혼식을 앞둔 설렘을 전했다.&lt;br&gt;이기우는 지난달 인스타그램을 통해 비연예인 연인과 제주도에서 결혼식을 올린다는 소식을 전했으나, 구체적인 결혼 날짜는 밝히지 않았었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소속사 네버다이엔터테인먼트 관계자는 다수의 연예매체에 “제주도에서 결혼식을 올린다”며 “가까운 가족과 동료, 지인들을 초대해 비공개 스몰웨딩으로 치를 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;이기우는 지난 18일엔 인스타그램에 북상 중이던 태풍 난마돌을 겨냥, “그냥 얌전히 가라. 나 다음 주에 장가 가야 된다”고 적으며 결혼식 장소에 대한 힌트를 남기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예비신부는 연하의 비연예인 여성으로 알려졌다. 이기우는 지난달 자필 편지를 통해 결혼 소식을 알리면서 “수년 전 저에게 큰 울림을 주는 지혜롭고 정의로운 사람을 만나게 됐다. 나눔에 인색하지 않고 베푸는 보람을 찾을 줄 아는 사람이다. 약자를 마주하면 스스럼없이 손을 내미는 따뜻함이 있고 잘 살기보다 바르게 살고자 하는 강단이 있는 사람이다”며 연인을 향한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;한편 이기우는 2003년 영화 ‘클래식’으로 데뷔했다. 이후 다수의 영화와 드라마 등에 출연하며 활약했다. 최근에는 JTBC ‘나의 해방일지’에서 조태훈 역을 맡아 열연을 펼쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종교인 과세 적다? 정의당 장혜영 의원에 반발한 한교총</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500043</guid>
      <pubDate>2022-09-24T18:41:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924182334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342902 --&gt;종교인의 실효세율이 1%도 안 된다는 정의당 장혜영 의원의 지적에 개신교 단체인 한국교회총연합회(한교총)에서 강하게 반발했다.&lt;br&gt;한교총은 24일 “보이지 않는 데에서 봉사하는 많은 종교인에 대한 격려나 지원 없이 단순 보이는 몇몇 수치만을 열거 비교하는 것은 종교인들의 고뇌를 저버리고 전 국가적으로는 불필요한 오해만을 일으킬 뿐”이라며 비판성명을 냈다.&lt;br&gt;이는 지난 21일 장 의원이 “2020년 종교인 과세 실효세율은 0.7%”라고 지적한 데 따른 것이다. 장 의원은 국세청 자료를 분석한 결과 2020년 9만 명의 종교인이 신고한 소득은 1조 6609원이고, 납부세액은 120억원, 1인당 납부 세액은 13만 3000원이라고 밝혔었다. 근로소득자의 실효세율은 5.9%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종교인의 실효세율이 낮은 현상에 대해 장 의원은 “이들의 소득신고액이 상대적으로 적기 때문이기도 하지만, 종교인들에게 유리한 제도에 기인하는 측면이 적지 않다”면서 “종교인은 일반 노동자들과 달리 기타소득과 근로소득 중 하나를 골라 신고할 수 있으며, 기타소득으로 신고하는 경우에는 필요 경비율이 80%까지 인정되어 높은 공제를 받을 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;장 의원이 “세금에서 종교인들이 특별히 우대받을 이유는 없다”고 지적하자 한교총은 자료를 통해 반박했다.&lt;!-- 그림 1342905 --&gt;한교총은 “과세 신고한 종교인이 9만명 정도로 추산되는 것을 보면 7대 종교에 포함된 종교인의 상당수가 종교인 소득이 거의 발생하지 않거나 봉사적 차원에서 종교활동을 하는 경우가 많다는 것을 예측할 수 있다”면서 “종교인소득과세 신고한 종교인이 9만명 정도라는 것은 기독교에서 대부분 종교인소득 신고가 이뤄졌다는 것도 예측 가능하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장 의원이 종교인의 모든 소득에 대해 필요 경비율이 80%라고 한 것도 구간별 차등 필요 경비율을 고려하지 않은 것이라고 한교총은 반박했다. 소득이 2000만원 이하일 땐 필요 경비 80%지만 이후 소득구간에 따라 필요 경비율이 다르다는 것이다. 6000만원을 초과할 경우 필요 경비율은 20%로 낮아진다. 장 의원이 종교인의 평균 경비율을 70.9%라고 한 것은 곧 종교인의 평균소득이 2870만원으로 3000만원이 채 안 된다는 것이다.&lt;br&gt;한교총은 “20대 국회에서 관련 소득세법 개정안이 부결돼 폐기됐다. 어떤 근거로 개정안이 통과됐다고 하는가”라며 “국민과 종교인 사이에 불신과 불화를 일으키는 가짜 뉴스 유포에 대해 공개 사과해야 한다”고 주장했다. 이어 “모든 종교를 통틀어 극히 일부인 상위 소득의 종교인을 제외하고 거의 대부분의 종교인은 저소득자이거나 또는 봉사 차원에서 사역하고 있는 상황”이라며 “종교인의 활동은 개인적 신념에 의한 봉사에 대한 사례비 지급의 요소와 근로소득의 성격이 상존하며 그 결과 종교인소득의 신고 방식이 기타소득과 근로소득으로 구분한 점은 종교라는 성격이 반영된 제도”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내외 OTT플랫폼 법적 대응 예고에 ‘OTT 쪼개 팔기’ 서비스 문닫나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500046</guid>
      <pubDate>2022-09-24T19:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924193048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342908 --&gt;온라인동영상서비스(OTT) 이용권을 하루 단위로 쪼개 판매해 인기를 끌었던 ‘페이센스’ 플랫폼이 문을 닫을 위기에 놓였다. 국내외 OTT 플랫폼들이 법적 대응을 예고하면서 주요 서비스가 사실상 모두 중단됐다.&lt;br&gt;24일 업계에 따르면 페이센스는 지난 21일 넷플릭스 1일권 판매를 중단했다. 앞서 지난 13일 넷플릭스는 지난달 말 페이센스에 약관 위반 사항 및 1일 판매권 중단을 요청하는 내용증명을 보냈다. 넷플릭스가 내용증명을 발송한 지 한 달이 채 되지 않아 해당 서비스가 중단된 것이다.&lt;br&gt;국내 OTT 3사(웨이브·티빙·왓챠)에 이어 넷플릭스의 서비스도 중단되면서 현재 페이센스에 남아있는 1일 이용권은 디즈니플러스와 최근 수익 배분 제휴를 맺은 토종 OTT인 비플릭스 등 2종이다. 다만, 디즈니플러스도 지난 16일 페이센스에 1일 이용권 판매 중단을 요청하는 내용증명을 보낸 만큼 디즈니플러스 서비스도 이른 시일 내에 종료될 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 OTT 3사가 대응에 나서면서 다른 서비스도 중단할 것으로 기대했지만, 페이센스는 한동안 지속적으로 넷플릭스와 디즈니플러스 1일 이용권을 판매했다. 그동안 별다른 조처를 하지 않았던 넷플릭스와 디즈니플러스가 대응에 나선 배경이다. 넷플릭스 서비스 종료에 이어 디즈니플러스도 조만간 중단될 것으로 보이는 만큼 페이센스 등장 이후 지속됐던 논란은 일단락될 것으로 보인다.&lt;br&gt;페이센스는 지난 5월부터 넷플릭스, 웨이브, 티빙, 왓챠, 디즈니플러스 등 주요 OTT의 1일 이용권을 400~600원 수준에 판매해 왔다. 페이센스는 한 달 이용권을 구매해야 하는 OTT 구독형 방식에 피로감이 커진 고객들을 대상으로 1일권 서비스를 출시해 이용자의 지지를 얻었지만, 동의 없이 OTT별 약관을 위반하는 등 위법 소지 문제로 비판도 키웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내 OTT 3사는 제일 먼저 지난 6월 페이센스에 서비스 중단을 요청하는 내용증명을 보냈다. OTT 3사가 가처분 신청을 내는 등 법적 절차를 밟자 페이센스는 서비스를 출시한 지 두 달여 만에 3사의 1일 이용권 판매를 중단했다. 당시 내용 증명서는 페이센스의 서비스가 ‘부정경쟁방지 및 영업비밀보호에 관한 법률’, ‘정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률’, 저작권법 등을 위반했다는 사실을 적시했다.&lt;br&gt;페이센스와 같은 서비스가 확산되면 구독자가 줄어드는 등 수익성 악화로 이어질 가능성이 있는 만큼 OTT업계가 발 빠르게 움직인 것으로 보인다. 최근 발표한 한국콘텐츠진흥원의 ‘OTT 서비스 변화와 이용 전망 분석’ 보고서를 보면 OTT 이용자 86.3%가 타인과 계정을 공유하고 있다. 특히 1020 세대 이용자들은 경제적인 이유로 타인과 계정 공유 시 구독료를 나눠 지불하는 경우가 대다수인 것으로 파악됐다. 가령 넷플릭스의 타인 간 계정 공유 금지 정책이 향후 시행되면 많은 이용자가 페이센스와 같은 서비스를 찾을 가능성이 커질 수 있다. 한 OTT 관계자는 “최근 젊은층에서 합리적인 소비 패턴을 보이며 타인과 계정을 공유하는 경우가 많은 만큼, 더 값싼 구독료로 서비스를 이용할 수 있다면 이를 마다하지 않을 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, 이란의 인터넷 차단에 대응 “스타링크 작동시키겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500047</guid>
      <pubDate>2022-09-24T20:22:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924202019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342909 --&gt;히잡을 거부한 여성이 의문사한 데 대한 항의시위가 걷잡을 수 없이 번져 이란 당국이 인터넷을 차단하자 일론 머스크가 위성 인터넷 서비스 스타링크를 이란에서 작동시킬 것이라고 공언했다. 미국 정부가 이란인들의 시위를 지원하겠다며 자국의 대(對) 이란 제재 적용을 면제받는 인터넷 서비스를 확대했는데 머스크가 이에 화답하고 나선 셈이다.&lt;br&gt;테슬라 최고경영자(CEO)이며 우주탐사기업 스페이스X 창업자인 머스크는 토니 블링컨 미국 국무장관이 23일(이하 현지시간) 트위터에 글을 올려 “(이란의) 인터넷 자유와 정보의 자유로운 흐름을 앞당기기 위해 미국이 움직이겠다”고 밝힌 것에 댓글을 달아 이런 뜻을 밝혔다고 로이터 통신이 전했다.&lt;br&gt;미국 재무부 관리는 관련 브리핑에서 취재진에게 “우리가 스타링크를 이해하기로는 그들은 상업적 차원에서 인터넷을 제공할 것이며 일반면허로는 하드웨어는 해당하지 않을 것이다. 해서 재무부에 서류만 제출하면 되는 일”이라고 설명했다. 국무부 대변인도 나중에 개정된 면허 규정은 자율집행하면 되는 것이라며 “이번 일반면허에 윤곽이 제시된 기준을 적용하는 누구나 추가 허가를 요청하지 않고도 움직여도 된다”고 밝혔다. 쉽게 말하면 방향만 맞으면 곧바로 움직여도 된다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 로이터는 머스크에게 직접 어떤 식으로 스타링크가 작동할 것인지 확인 요청을 했으나 답을 듣지 못했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 재무부는 이란 안에서의 인터넷 자유를 지원하기 위해 대 이란 제재 지침을 개정한다고 밝혔다. 새 지침은 미국 등의 사업자가 이란과 거래할 수 있는 품목에 소셜미디어 플랫폼, 화상회의 프로그램, 이란 정부의 인터넷 검열과 감시를 막는 데 필요한 서비스, 바이러스 및 악성프로그램 대응 소프트웨어 등을 추가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이란에서는 지난 16일 마흐사 아미니(22)가 히잡을 착용하지 않았다는 이유로 경찰 조사를 받다 숨진 이후 책임 규명 등을 요구하는 시위가 확산하고 있어 당국이 SNS 사용을 차단하는 등 인터넷 접속을 막았다. 인스타그램과 왓츠앱만 이용할 수 있고 다른 소셜미디어는 일체 금지돼 있다.&lt;br&gt;재무부는 “이란 정부가 세계 인터넷에 대한 접근을 차단하는 가운데 미국은 정보가 자유롭게 유통되고 이란인이 사실에 기반한 정보에 접근할 수 있도록 행동하고 있다”며 “개정된 지침은 기술기업이 이란인에게 더 안전한 외부 인터넷 플랫폼과 서비스를 제공하는 것을 허용한다”고 설명했다.&lt;br&gt;블링컨 장관은 성명을 내 “이란 정부는 평화로운 시위를 폭력적으로 진압하는 장면을 8000만 이란 인구 대부분과 세계가 보지 못하도록 인터넷을 차단했다”며 “우리는 이란인이 암흑 속에 고립되지 않도록 도울 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문경은, 허재 능가하는 ‘꼰대력’…전현무 “한마디 한마디가 주옥 같아” 디스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500048</guid>
      <pubDate>2022-09-24T20:31:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924203027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342910 --&gt;‘사장님 귀는 당나귀 귀’ 전현무가 문경은의 ‘꼰대력’에 놀란다.&lt;br&gt;오는 25일 방송되는 KBS 2TV ‘사장님 귀는 당나귀 귀’(이하 ‘당나귀 귀’)에서는 막내 MC 생활 3년 만에 보스로 찾아온 ‘농구 대통령’ 허재와 스페셜 MC로 함께 출연한 문경은의 못 말리는 티키타카가 펼쳐진다.&lt;br&gt;녹화 당시, MC 전현무와 김숙은 KBL 사상 최초로 선수 출신 구단주가 되어 보스석에 위풍당당하게 앉아 있는 허재를 보고 “MC석에 앉아 계실 때랑 느낌이 아예 다르다”며 낯설어했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 허재의 최측근이자 KBL 경기 본부장 문경은이 “구단주는 우승할 때만 한 번 봤다”고 증언하자 출연진은 “그렇게 높은 자리예요?”라며 만수르, 최태원, 정용진, 김택진 등 재벌 구단주들과 어깨를 나란히 하는, 클래스가 다른 구단주 허재의 위상에 놀랐다.&lt;br&gt;그런 가운데 문경은은 “모든 농구인들의 목표는 프로팀 감독인데 정말 대단하신 것 같다”며 한껏 띄워 주다가도 “요즘에는 눈도 잘 안 보이시는 것 같고, 귀도 잘 안 들리시는 것 같다” “야외 촬영하다 보면 주저앉기도 하신다”는 등 깨알 디스로 허재를 들었다 놨다 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러다 문경은은 허재를 능가하는 엄청난 ‘꼰대력’이 폭발했고, 전현무는 “한마디 한마디가 주옥같다”며 혀를 내둘렀다고 해 대체 무슨 일이 있었던 것인지 본 방송에 대한 궁금증을 증폭시킨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘차쥐뿔’ 크러쉬, 제이홉과 컬래버 비화→이영지에 곡 약속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500049</guid>
      <pubDate>2022-09-24T20:35:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924203334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342911 --&gt;가수 크러쉬(Crush)와 래퍼 이영지가 만났다.&lt;br&gt;크러쉬는 지난 23일 오후 공개된 유튜브 채널 이영지의 ‘차린 건 쥐뿔도 없지만’(이하 ‘차쥐뿔’)에서 솔직한 입담과 신곡 이야기를 전했다.&lt;br&gt;이날 크러쉬는 ‘차쥐뿔’ 등장과 동시에 이영지를 박장대소하게 만들었다. 이영지는 크러쉬 특유의 독보적인 화법에 “크러쉬처럼 바라만 봐도 신이 나고 재밌는 게 나의 목표”라며 엄지를 치켜세웠고, 크러쉬는 “한강 가면 ‘멍 때리기 대회’같은 거 하는데 한 번 하시고, 폭우 맞으면서 노래 한 번 하면 된다”며 자신의 개그 비법을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크러쉬의 신곡 ‘러시 아워’(Rush Hour, Feat. j-hope of BTS) 작업 일화도 전해졌다. 크러쉬는 “방탄소년단 제이홉 군이 자신의 솔로 정규 앨범이 나오기 전에 들려준 적이 있다”며 그 이후 “‘우리 뭔가를 같이 해보자’라고 해서 이번 신곡을 함께 하게 됐다”라고 덧붙였다. 또 “작업 후 너무 신이 나서 ‘우리 춤출까?’라고 말하기도 했다”며 방탄소년단 제이홉과 협업하게 된 이유와 안무곡으로 컴백한 비화를 밝혔다.&lt;br&gt;이어 크러쉬는 이영지에 “대한민국에 없는 음색이다. 음악적으로 유니크한 캐릭터다”라며 응원하고, 이영지의 음악적 고민에 진심 어린 조언을 건넸다. 특히 ‘뷰티풀’(Beautiful)을 발매했을 당시의 슬럼프를 언급하기도 했다. 그는 “대중적으로 너무 많은 사랑을 받았고 감사한 일인데 이상하게 마음 한구석이 공허했다”라며 “그때 처음 공황장애도 왔었다, 그 상태로 무대에서 ‘뷰티풀’을 부르는데 숨이 안 쉬어졌다”라고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;솔직함과 유쾌함을 오가는 토크로 분위기가 한껏 무르익은 가운데, 크러쉬는 이영지와의 컬래버레이션을 예고하며 팬들의 기대감을 높였다. 크러쉬가 이영지에게 러브콜을 보낸 것. 이에 이영지는 “곡 주시는 거죠?”라고 물었고, 크러쉬는 “원하신다면”이라고 답해 마지막까지 훈훈함을 자아냈다.&lt;br&gt;크러쉬는 지난 22일 새 싱글 ‘러시 아워’로 컴백, 발매와 동시에 벅스 실시간 차트 1위를 비롯해 국내 주요 음원사이트 최상위권을 기록했다. 아이튠즈 톱 송 차트에서는 23일 오전 기준 브라질, 칠레, 인도네시아, 멕시코, 필리핀 등 41개 지역 1위를 차지하고 총 68개 지역 톱 10에 오르는 등 ‘음원 강자’ 크러쉬의 면모를 다시 한번 느끼게 했다.&lt;br&gt;한편, 크러쉬는 24일 오후 4시40분 처음 방송하는 JTBC 새 음악 프로그램 ‘뮤직 유니버스 K-909’에서 ‘오아시스(Oasis)와 신곡 ’러시 아워‘ 라이브 무대를 방송 최초로 선보인다. 같은 날 오후 7시30분에는 tvN ’놀라운 토요일‘에 출연할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이국주, 과거 연애 추억 “그 남자 보러 필리핀에 2주에 한번씩 갔다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500050</guid>
      <pubDate>2022-09-24T20:38:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924203826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342914 --&gt;‘전지적 참견 시점’ 이국주가 과거 ‘썸남’과의 추억을 회상했다.&lt;br&gt;24일 오후 11시10분 방송되는 MBC ‘전지적 참견 시점’(이하 ‘전참시’) 218회에서는 서로 티격태격하며 캠핑을 즐기는 이국주와 매니저의 모습이 그려진다.&lt;br&gt;이날 방송에서 매니저는 “이국주가 남친들과 캠핑을 갔었다”고 깜짝 폭로하며 이목을 집중시켰고, 연이은 폭로로 이국주의 진땀을 유발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;간신히 평정심을 되찾은 이국주는 매니저와 함께 그동안 스쳐 간 남자들과의 추억을 소환했다. 특히 이국주는 “그 남자 보러 필리핀에 2주에 한 번씩 갔었다”고 고백해 참견인들을 놀라게 했다. 하지만 매니저의 추가 폭로가 이어지자 거친 말까지 내뱉으며 진짜로 당황했다는 후문이다.&lt;br&gt;그런가 하면 이국주는 본인이 요즘 즐겨듣는 노래들을 소개한 후 즉석 라이브까지 선보인다. 이에 매니저 역시 이국주에게 딱 어울리는 곡이 있다며 노래를 추천해주는데, 정작 당사자는 노래를 듣자마자 황당함을 감추지 못했다고 해 그 사연이 무엇일지 궁금증을 더한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘전참시’는 이날 오후 11시10분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신봉선 “양갱이, 끝까지 내게 효도…모든걸 해주고 떠나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500052</guid>
      <pubDate>2022-09-24T20:41:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924204150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342915 --&gt;방송인 신봉선이 반려견 양갱이와의 슬픈 이별 소식을 전했다.&lt;br&gt;신봉선은 지난 23일 자신의 인스타그램에 “안녕 양갱아, 무지개다리 건너 잘 도착해서 즐겁게 놀고 있니?”라며 “너무너무 보고 싶어서, 너무 안고 싶어서, 네 자리가 너무 커서 언니는 아직도 널 보내는 중이야”라는 글을 게재했다.&lt;br&gt;그는 이어 “너무나 부족한 언니한테 와줘서 위로해주고 사랑해주고 늘 내곁에서 날 지켜줘서 고마워”라며 “올해 여름 무더위를 이겨내고 갱이가 추석을 보냈으면 좋겠다 했는데 추석 마지막 날까지 있어 주고 병원 아닌 집에서 마음 편히 떠났음 좋겠다 했는데 언니 바람 들어주고 끝까지 언니한테 효도하고 떠나줬구나”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 신봉선은 “우리 착한 양갱아”라며 “많이 아프고 힘들었을 텐데 끝까지 언니에게 모든 걸 해주고 떠난 것 같아, 덕분에 너와 산책하면서 힘든 날을 이겨냈고 네가 뛰어 놀 때 함께 뛰어놀았어”라고 그리워했다. 이어 그는 “아직도 너 생각 하면 눈물이 쏟아지지만 나도 힘내서 잘 이겨낼게”라며 “너의 평생을 함께해서 언니는 행복이었어”라고 깊은 애정을 고백했다.&lt;br&gt;끝으로 신봉선은 “고맙고 사랑해 양갱아”라며 “아빠랑 만나서 즐겁게 놀고 있어! 고맙고 사랑해 정말, 정말 사랑해”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 신봉선은 MBC ‘놀면 뭐하니?’에 출연 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신동엽, 예능 많이하는 한해에 “너무 딘딘화 되고 있다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500053</guid>
      <pubDate>2022-09-24T21:03:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924210238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342916 --&gt;신동엽이 한해가 예능 프로그램을 많이 해서 희극인이 되고 있다며 놀렸다.&lt;br&gt;24일 방송된 tvN ‘놀라운 토요일’에는 가수 기리보이 크러쉬가 출연했다.&lt;br&gt;이날 기리보이는 가사에 ‘신동엽’을 언급했는데, 혹시나 신동엽이 디스로 생각하고 기분 나빠할까 봐 걱정하며 신동엽을 만나기를 기다렸다고 말했다. 신동엽은 “그런 걸 언급하면 인세 같은 게 조금”이라고 해 웃음을 줬다. 이를 들은 기리보이는 “그냥 가사에서 빼겠다”라고 받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크러쉬는 90년대 발라드에 자신 있다고 말했다. 기리보이도 발라드를 언급했다. 넉살은 “절대 안 나오는 것만 말하고 있다”며 웃었다. 한해는 크러쉬, 기리보이와 떨어져 앉았다. 이를 본 신동엽은 “한해가 너무 딘딘화 되는 것 아닌가” 하고 걱정했다. 한해는 부정했지만 붐은 “스케줄을 보라. 예능이 더 많다”고 지적했다. 신동엽은 “한해가 바깥에서는 왕이다”며 놀렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이병헌 등장한 ‘오겜’ 시즌2 예고? 넷플릭스, 신작 라인업 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500054</guid>
      <pubDate>2022-09-24T21:10:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924211038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342917 --&gt;투둠(TUDUM) 코리아 행사를 통해 세계적인 엔터테인먼트 스트리밍 서비스 넷플릭스(Netflix)의 올 하반기 및 내년 공개 예정작들이 소개됐다. ‘솔로지옥’ 시즌2 ‘피지컬: 100’ ‘코리아 넘버원’ 등 예능 프로그램과 ‘글리치’ ‘더 글로리’ ‘더 패뷸러스’ 등 시리즈물이 여기에 포함됐다.&lt;br&gt;24일 오전 11시(한국시간) 넷플릭스 글로벌 팬 이벤트인 ‘투둠 코리아’를 통해 예능 프로그램과 2022년 하반기 라인업, 그리고 미공개 클립 영상까지 넷플릭스 한국 작품의 정보가 최초 공개됐다.&lt;br&gt;지난해 겨울 센세이션을 일으켰던 ‘솔로지옥’에서 일편단심으로 화제를 모은 참가자 문세훈이 최종 커플이 되었던 신지연과 함께 지옥도로 다시 돌아가 시즌2의 모습을 미리 엿본다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가장 완벽한 피지컬을 찾아보기 위해 모인 ‘최강 피지컬’이라 자부하는 100인이 벌이는 극강의 서바이벌 게임 예능 ‘피지컬: 100’도 베일을 벗었다. 세상 어디에도 존재하지 않았던 거대한 공간에서 치열한 대결을 예고한 가운데 격투기 선수 추성훈과 스켈레톤 국가대표 윤성빈, 야구선수 더스틴 니퍼트의 얼굴을 볼 수 있어 궁금증을 자극한다.&lt;br&gt;한국의 넘버원 장인을 찾아가 체력도 정신력도 남김없이 쏟아부으며 전통 노동을 체험하고 그날의 넘버원이 되기 위해 고군분투하는 ‘코리아 넘버원’을 위해서는 각 분야의 ‘코리아 넘버원’이 뭉쳤다. 유재석, 이광수, 김연경이 작업복에 고추장을 잔뜩 묻힌 채 등장해 그 모습만으로도 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하반기 공개 예정작의 명단도 공개됐다. 사회를 맡은 최민호는 ‘더 패뷸러스’의 지우민 역으로도 등장, 채수빈과의 훈훈했던 촬영 현장을 공개했다.&lt;br&gt;패션계에서 일하는 청춘들의 꿈과 사랑과 우정을 찾아가는 하이퍼리얼리즘 로맨스를 보여줄 이들의 환상적 호흡에 관심이 모아진다. 소셜 커넥팅앱을 매개로 벌어지는 살인사건에 연루된 세 친구와 의문의 한 남자에 관한 이야기를 그려낼 정지우 감독의 첫 시리즈 ‘썸바디’, 김은숙 작가의 첫 장르물이자 장르의 대가 안길호 감독 합류, 송혜교, 이도현, 임지연 캐스팅으로 뜨거운 관심을 받고 있는 ‘더 글로리’도 올해 공개를 예고했다.&lt;br&gt;오는 10월7일 공개를 앞두고 있는 ‘글리치’는 하이라이트 영상을 공개했다. 지효(전여빈)를 둘러싼 컴퓨터가 ‘글리치’ 현상을 보이는 가운데 “지켜보고 있다”는 음성까지 더해져 어떤 일이 벌어지고 있는 것인지 궁금증을 더한다.&lt;br&gt;누구의 인생에나 단 한 번, 깊고 선명한 흔적을 남기는 통과의례인 첫사랑과 진한 우정의 순간들을 그려낼 김유정, 변우석 주연의 ‘20세기 소녀’의 선공개 영상도 공개됐다. 하반기 라인업 외에도 ‘D.P.’부터 ‘스위트홈’ ‘지금 우리 학교는’ 등 세계적인 화제를 모았던 작품들의 다음 시즌도 예고됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지옥행 고지라는 파격적이고 신선한 설정으로 시청자에게 충격과 전율을 선사한 ‘지옥’의 시즌2 제작도 발표됐다. 시즌1에서 충격적인 세계관을 공개하며 세계를 놀라게 했던 ‘지옥’은 더 확장되고 깊어진 이야기로 돌아온다. 세상에 없는 돈을 훔치려 했던 강도단의 일원이었던 이현우는 빨간 점프슈트를 입고 등장해 ‘종이의 집: 공동경제구역’ 파트2 영상을 깜짝 공개했다. 북측 특수요원 출신 차무혁(김성오)의 카리스마 넘치는 영상이 파트2에 대한 궁금증을 자극한다.&lt;br&gt;프라임타임 에미상 감독상, 남우주연상 등 6개 부문 수상을 비롯, 지난 1년여간 새로운 역사를 써 내려간 ‘오징어 게임’ 소식도 더해졌다. 황동혁 감독의 감사 인사와 시즌1 미공개 클립 영상까지 더해 시즌2에 대한 기대가 벌써부터 치솟고 있다. 특히 시즌1에서 모두를 놀라게 했던 프론트맨(이병헌)이 가면을 벗고 등장해 앞으로 이어질 이야기에 대한 목마름을 더했다.&lt;br&gt;한편 ‘투둠 코리아’는 넷플릭스 공식 유튜브 채널에서 다시 감상할 수 있으며, 이날과 25일 이틀에 걸쳐 투둠 인디아, 투둠 글로벌, 투둠 재팬까지 이어질 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] ‘뻐둥새‘에서 잭 니콜슨 괴롭힌 수간호사 플레처</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500055</guid>
      <pubDate>2022-09-24T21:31:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924213053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342918 --&gt;잭 니콜슨의 미친 연기로 인상 깊은 영화 ‘뻐꾸기 둥지 위로 날아간 새’(One Flew Over the Cuckoo‘s Nest)에는 속내를 도무지 알 수 없는 수간호사 밀드레드 랫치드가 나온다. 노역을 피하려고 정신병자인 것처럼 굴었던 맥머피(니콜슨)는 사사건건 잔인하고 계산적인 랫치드와 대립하다가 결국은 굴복하고 만다.&lt;br&gt;기성사회의 논리와 시스템에 저항하거나 따지는 젊은이들을 기성사회가 어떻게 다루고 굴복시키는지 폐쇄적인 정신병동에 은유했다. 기존 질서에 대드는 환자들에게 뇌 절제 시술 등으로 응징하는 수간호사는 체제의 수호자를 상징했다.&lt;br&gt;그 역으로 아카데미 여우주연상을 수상한 배우 루이스 플레처가 88세를 일기로 23일(현지시간) 세상을 떠났다. 고인은 프랑스 남부 몽두로스에 있는 자택에서 가족에 둘러싸인 채 잠을 자다 숨을 거뒀다고 AP 통신이 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;플레처는 앨라배마주 버밍햄 출신이었는데 배우가 되려고 로스앤젤레스(LA)로 이주한 뒤 TV 시리즈에서 단역으로 출연하다가 1960대 초 결혼해 두 아들을 낳으면서 11년 동안 연기를 중단했던 ‘경단녀’였다.&lt;br&gt;‘뻐꾸기 둥지 위로 날아간 새’는 켄 키지(1935~2001)의 1962년 베스트셀러가 원작이다. 밀로스 포먼 감독이 영화화를 결심하고 배우들을 캐스팅했는데 랫치드 캐릭터가 워낙 강렬해 맡으려 하지 않았다. 안젤라 랜스베리와 엘린 버스틴 같은 당대 최고의 스타들에게 퇴짜를 맞자 포먼 감독이 떠올린 것이 로버트 올트먼 감독의 영화 ‘우리같은 도둑들’(Thieves like us)을 통해 복귀했던 플레처였다. 당시 그녀의 이름은 캐스팅 명단에서 맨아래에 있었지만 배역을 따냈고, 그야말로 인생 역전을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국영화연구소는 수간호사 랫치드를 영화 사상 최악의 악당 순위 가운데 , 서쪽의 사악한 마녀(오즈의 마법사), 다스 베이더(스타워즈), 노먼 베이츠(사이코), 한니발 렉터 (양들의 침묵)다음에 매김할 정도다.&lt;br&gt;부모가 청각장애인이었던 그는 수상 소감을 수어로 전달하는, 당시로는 파격을 선보였는데 “여러분 모두가 나를 미워하는 것 같다”고 밝혀 큰 화제가 됐다. 불혹의 나이에 오스카상을 탄 뒤 여러 영화와 드라마에 출연했다. 드라마 ‘조안 오브 아카디아’와 ‘피켓 펜스’에 출연해 에미상 후보에 올랐고, ‘스타 트렉-딥 스페이스 나인’에서는 바조란의 종교 지도자 카이 윈 아다미 역을 맡았다.&lt;br&gt;그는 1960년대 프로듀서 제리 빅과 결혼해 1977년 이혼했는데 두 아들 존과 앤드루가 유족으로 남았다. 친구들과 팬들은 소셜미디어에 추모의 글을 나누고 있다.&lt;br&gt;고인과 피켓 펜스에서 호흡을 맞춘 청각장애 배우 마를리 매틀린은 트위터에 “영민한 여배우”라고 고인을 돌아본 뒤 오스카 수상 연설에 수어를 처음 사용한 배우라는 점을 강조했다. 스타 트렉: 딥스페이스 나인의 작가 휴잇 울프는 “루이스 플레처를 위해 대본을 쓴 것은 영예이자 즐거움이었다”고 애도했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1초가 급해” 굴착기 몰고 와 불길 속 엄마와 아기 구한 이웃들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220924500058</guid>
      <pubDate>2022-09-24T22:34:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/24/SSI_20220924225056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342923 --&gt;건설업체 직원들의 기지로 불이 나 집안에 고립됐던 엄마와 2살배기 아기가 무사히 구조됐다.&lt;br&gt;24일 대전소방본부와 목격자들에 따르면 이날 오후 2시쯤 대전 유성구 복용동 2층짜리 건물 1층에 있는 한 자동차 관련 업체에서 불이 났다.&lt;br&gt;이 불로 해당 건물 2층 주택에 있던 40대 여성 A씨와 2살짜리 아들이 계단을 타고 올라온 연기로 집안에 고립됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불이 나고 15분가량 뒤 A씨 모자가 고립된 것을 발견한 인근 건설업체 직원들이 즉시 구조에 나섰다. 인근 건설 현장에서 사용하던 굴착기를 동원해 버킷(굴착기 끝에 붙어 흙을 퍼 올리는 통)을 건물 2층 창문 바로 밑까지 펼친 것이다.&lt;br&gt;구조에 나섰던 SGC이테크건설 소속 노재동(41)씨는 연합뉴스와의 인터뷰에서 “1층 계단 옆쪽에서 불길이 보였고 연기도 계속 났다”며 “아무도 없는 줄 알았는데 갑자기 2층 창문이 열리면서 우왕좌왕하는 어머니와 아이가 보여 깜짝 놀랐다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노 씨는 “이들을 시급히 구해야 할 것 같아서 사다리를 찾다가 1초가 급하다는 생각에 눈앞에 보이는 굴착기를 몰고 왔다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원 “‘특정 대학 출신 특혜’ 하나은행, 5000만원 배상해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220925500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220925500002</guid>
      <pubDate>2022-09-25T07:20:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/12/17/SSI_20191217190138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1029381 --&gt;하나은행이 채용 과정에서 특정 지원자에게 특혜를 준 영향으로 탈락한 피해자에게 5000만원을 배상하라는 법원 판결이 나왔다.&lt;br&gt;24일 법조계에 따르면 서울중앙지법 민사합의45부(김경수 부장판사)는 A씨가 하나은행을 상대로 제기한 손해배상 청구 소송에서 이 같이 원고 일부 승소 판결을 내렸다.&lt;br&gt;A씨는 2016년도 하반기 신입 행원 채용에 지원해 서류심사, 인·적성 검사, 합숙 면접, 임원면접을 거쳐 내부적으로 작성된 최종 합격자 명단에 이름을 올렸다. 그러나 당시 인사부장은 합격자 명단을 확인한 뒤 실무진에게 ‘상위권 대학 지원자를 합격시키라’라고 지시했다. 실무진은 특정 대학 출신이나 ‘은행장 추천 지원자’ 등 14명의 면접점수를 올렸고, A씨는 최종 불합격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하나은행 측은 “재량권 범위에서 채용 절차가 진행됐다”며 “특정 대학 출신 지원자가 부족해 대학별 균형을 고려해 작업한 것이다”라고 주장했다. &lt;br&gt;재판부는 그러나 하나은행이 채용 절차의 객관성·공정성을 현저히 훼손해 재량권을 일탈·남용했다고 보고 이 같은 주장을 받아들이지 않았다. 또한 하나은행은 일반적인 사기업과 달리 금융위원회·금융감독원의 감독을 받고, 공적자금이 투입되는 등 국가로부터 감독·보호를 받는 금융기관이라고 판단했다. 또 채용 과정이 상당히 진행됐다면 응시자들의 기대를 저버리는 인사권자의 행위는 위법일 수 있다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재판부는 “원고가 자신의 노력에 대한 객관적이고 공정한 평가 기회를 박탈당해서 느꼈을 상실감과 좌절감은 상당할 것으로 보인다”고 판시했다. 다만 A씨가 은행과의 고용관계가 성립된 것은 아니라고 보고 임금 부분에 대한 배상은 인정하기 어렵다고 판단했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>