<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-10-11T00:12:56.425Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>촉법소년 진심 마주한 ‘우리가 만난 아이들’ 세종도서 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500071</guid>
      <pubDate>2022-10-07T12:45:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/07/SSI_20221007091632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347120 --&gt;소년범들에겐 잔혹함, 악마, 사회악과 같은 부정적 이미지가 따라다닌다. 어린 나이에 저지른 무서운 범죄는 성악설에 대한 믿음을 더 강화시키곤 한다. 하지만 이런 부정적인 이미지를 편견으로 갖기 전에 이들이 어쩌다 이런 일을 저지르게 됐는지를 알고 나면 한편으로 어른으로서의 책임감을 생각하게 된다.&lt;br&gt;소년범 100명을 만난 300일간의 기록이 담긴 ‘우리가 만난 아이들’이 2022년 하반기 세종도서에 꼽혔다. 세종도서는 한국출판문화산업진흥원에서 독서 문화 향상 및 출판활동 고취를 위해 선정한 책으로 전국공공도서관에 비치된다.&lt;br&gt;책은 서울신문에 2020년 11월 5회에 걸쳐 기획보도한 ‘소년범-죄의 기록’을 토대로 기사에 싣지 못한 이야기와 취재 후기, 기자 각자의 경험을 녹였다. 평범한 10대가 어떻게 범죄의 굴레에 갇히는지 다룬 시리즈는 소년범 문제를 다각도로 짚어내며 한국기자협회 제363회 이달의 기자상을 받는 등 언론계에서 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공들인 인터뷰와 자료 분석은 소년범을 제대로 들여다보게 한다. 통계를 통해 소년범죄가 흉포화·조직화된다는 통념을 깨고, 범죄 과정을 따라가 아이들의 사정을 알린다. 소년들은 기대고 고민을 터놓고 길을 이끌어줄 어른들이 없다는 사실에 대해 불안을 갖고 있었다.&lt;br&gt;세 기자의 기록을 통해 소년범에 대한 시선을 바꾸고 이들의 삶을 살피는 사회 시스템, 어른으로서의 책임감 등을 생각하게 된다. 공동 저자인 김정화씨는 “여전히 촉법소년 연령 하향, 소년범죄가 심각한 사회 문제인데 정작 해결 방안에 대한 논의는 제자리걸음인 게 안타깝다”면서 “책을 통해 소년범죄의 실태를 제대로 한번 들여다보는 기회가 되면 좋겠고 앞으로 소년범 논의에서도 아이들의 실제 현실과 현장의 목소리가 많이 반영됐으면 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도에서 최초 발견된 공룡화석 천연기념물 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500075</guid>
      <pubDate>2022-10-07T13:15:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/07/SSI_20221007130600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347169 --&gt;한국에서 최초로 발견된 신종 각룡류 골격화석인 ‘화석 뿔공룡(코리아케라톱스 화성엔시스) 골격 화석’이 7일 천연기념물로 지정됐다.&lt;br&gt;‘화성 뿔공룡 골격 화석’은 우리나라에서 하반신의 모든 뼈들이 제자리에 있는 완전한 형태로 발견된 거의 유일한 각룡류 공룡의 골격 화석이다. 원형 보존 상태가 좋고 신종 각룡류 공룡으로 국제적으로도 인정받은 대표 공룡 화석으로서 자연유산으로서 가치가 매우 높다. 영어 학명인 ‘코리아케라톱스 화성엔시스’는 ‘화성에서 발견된 한국 뿔 공룡’의 의미다.&lt;br&gt;그간 공룡발자국 화석산지와 공룡알 화석이 천연기념물로 지정된 것은 있으나 골격 화석은 이번이 처음이다. 2008년 화성 전곡항 방조제 주변 청소작업 도중 화성시청 공무원이 엉덩이뼈와 꼬리뼈, 양쪽 아래 다리뼈와 발뼈 등 하반신의 모든 뼈들이 제자리에 있는 완전한 형태로 발견했다. 이후 서울대 이융남 교수의 학술연구를 통해 국제적으로 우리나라에서 처음으로 발견된 신종 각룡류로 인정 받고 코리아케라톱스 화성엔시스로 이름이 붙었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 화석을 통해 약 1억 2000만 년 전 중생대 전기 백악기에도 한반도에 각룡류 공룡이 살았음을 알 수 있게 됐다. 전체 몸길이는 약 2.3m이고 이족 보행을 했던 것으로 추정되며 이융남 교수의 2022년 골격학 조직 연구에 따르면 대략 8살에 죽은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;문화재청은 2024년에 개관할 화성공룡자연과학센터(가칭)에서 전시 및 교육 자료로 활용할 방침이다. 문화재청은 “지방자치단체, 지역 주민과 함께 협력해 한반도 공룡 체험 및 교육의 소중한 자연유산이 될 것으로 기대하고 있다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한글문화연대, 2022년 우리말 사랑꾼 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500103</guid>
      <pubDate>2022-10-07T15:12:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한글문화연대는 7일 2022년 ‘우리말 사랑꾼’으로 울산시, 중소벤처기업부 등 기관 2곳과 박은주 국토교통부 사무관, 홍성진 산업통상자원부 주무관 등 개인 2명을 선정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;울산시는 우리말과 한글 사용에 앞장서며 쉬운 공공언어 쓰기에서 성과를 보였다는 평가를 받았다. 중소벤처기업부는 공문서에 많이 보이던 외국어 용어와 외국 문자를 획기적으로 줄였다.&lt;br&gt;국토부 박 사무관은 국어책임관으로서 쉬운 우리말로 보도자료를 작성하고 전문용어 표준화 작업을 북돋는 등 쉬운 공공언어 문화를 이끌었다는 점을 인정받았다. 산업부 홍 주무관은 어려운 한자어를 쉬운 우리말로 바꾸고 용례를 담은 교본을 만드는 등 공공언어 생산자의 본보기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박형준 부산시장과 하윤수 부산시교육감은 ‘우리말 해침꾼’으로 뽑혔다. 박 시장과 하 교육감은 업무협약을 맺고 부산을 영어상용도시로 만들겠다는 정책을 추진하고 있다.&lt;br&gt;한글문화연대는 해마다 한글날을 기념해 우리말 사랑꾼과 해침꾼을 발표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“드디어 한국에 갑니다” 2022 K-POP 커버댄스 페스티벌 인 태국 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500105</guid>
      <pubDate>2022-10-07T15:17:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/07/SSI_20221007151634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347220 --&gt;지난 1일 오후 2시(현지시간) 태국 방콕 북부에 위치한 퓨처파크 랑싯 쇼핑몰에서 ‘케이팝(K-POP) 커버댄스 페스티벌인 태국’ 행사가 열렸다.&lt;br&gt;문승현 주태국 대한민국 대사는 축사에서 “최근에는 한국과 태국이 함께 교류하는 아이돌들도 태국팬들의 사랑을 받고 있다. 이 같은 한태 교류는 양국의 우정을 투텁게 하고 소프트파워 성장에 좋은 동반자 역할을 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;코로나 이후 오프라인으로 3년 만에 개최된 이번 축제에 대한 관심은 참가자 뿐만 아니라 관객들의 큰 환호를 통해서도 알 수 있었다. 쇼핑몰 각층마다 곳곳에서 삼삼오오 자리를 잡고 보며 뜨거운 박수와 호응을 보냈다. 관객들의 열기는 시원한 실내를 뜨겁게 달구면서 지나가는 발걸음도 멈추고 함께 즐기는 모습도 가득했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조재일 주태국 한국문화원장은 “코로나 사태 이후 3년 만에 한국문화원, 서울신문, 한태교류센터가 힘을 모아 오프라인으로 개최하게 돼 기쁘게 생각한다”며 “뛰어난 실력을 가진 태국의 2PM 닉쿤, 블랙핑크 리사, 갓세븐 뱀뱀, NCT 텐, (여자)아이들 민니 등이 K팝 가수로 세계적인 인기를 얻고 있다. 전 세계와의 교류를 통해 지속적으로 발전하고 있어서 의미가 매우 크다” 전했다.&lt;br&gt;세븐틴의 고맙다를 커버한 13인조 ‘건스쿼드’(GunSquad)가 태국 우승을 거머쥐며 관객들의 열화와 같은 환호를 받았다. 10대 후반부터 20대 후반까지 구성된 건스쿼드는 학생, 엔지니어, 요리사 등 다양한 직업을 가지고 있으며, 이들을 한데 묶어주는 큰 공통점은 역시나 바로 케이팝을 사랑하는 마음이다.&lt;!-- 그림 1347221 --&gt;팀 리더 보스는 “같이 춤을 춘지 3년 정도 됐다”며 “예전부터 케이팝 커버댄스를 좋아해서 태국 대표로 참가하고 싶은 마음에 팀을 결성했는데, 실제로 태국 우승팀이 되어 매우 기쁘다”고 말했다. 이어 “멤버 전원이 한국에 한 번도 가본 적이 없어서 정말 많이 구경하고 싶고 무엇보다 서울에서 열리는 전세계 결승에서 최종 우승을 하고 싶다”는 각오도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마지막 소감을 전하고 우승팀은 관객석의 팬들에 둘러싸여 한참 동안 함께 사진을 찍어주며 태국 무대 우승을 즐겼다.&lt;br&gt;홍지희 한태교류센터 대표는 “코로나 이후 감격스러운 무대가 열린 것 같다. 팀들이 그 사이 더욱 발전한 것 같다”며 “상황이 어려운데도 다들 열심히 노력한 것 같아서 감동적”이라고 전했다.&lt;br&gt;올해로 12회째를 맞은 ‘2022 케이팝 커버댄스 페스티벌’은 세계 최초, 세계 최대의 케이팝 온·오프라인 한류 팬 소통 프로그램이다. 서울시, 한국연예제작자협회, 한국음악실연자연합회, 서울관광재단, 뉴에라, 올케이팝, 펜타클이 후원했다. 각국의 우승팀은 오는 15일 서울 월드 파이널 최종 결선에 초청돼 다국적 케이팝 팬들과 함께 뜨거운 교류의 무대를 즐기게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸으멍, 읽으멍, 놀멍… 시월愛 서귀포축제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500147</guid>
      <pubDate>2022-10-07T17:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/07/SSI_20221007173341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘가을이 무르익는 10월, 서귀포시와 함께 걸으멍 읽으멍 놀멍 축제에 빠져볼까요.’&lt;!-- 그림 1347277 --&gt;#자연을 닮은, 자연을 담는 8~9일 국제트레일러닝대회&lt;br&gt;서귀포시는 8, 9일 이틀간 2022 Trans Jeju 국제 트레일러닝대회를 표선면 가시리 마을목장 등 도내 일원에서 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;서귀포시가 주최하고 가시리 마을회 주관으로 열리는 이 대회는 포장되지 않은 길이나 산, 오솔길 등 자연을 걷거나 달리는 대회로서 누구나 참여할 수 있는 자연친화적인 스포츠로 최근 세계적인 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 유네스코가 인정한 천혜의 자연경관 한라산을 배경으로 펼쳐지는 본 대회는 2018~2021년 세계 최고의 트레일러닝 대회를 선정하는 미디어인 울트라트레일월드투어(UTWT)에도 소개되어 세계적인 대회로 성장하고 있다. 과거 문화체육관광부 국제대회 공모사업 우수대회로도 선정된 바 있는 대한민국 최고의 트레일러닝 대회다.&lt;br&gt;코스는 10㎞, 50㎞, 100㎞ 3개 코스로 나뉘어 진행되며 전 세계 27개국에서 외국인 참가자 160여명을 포함해 총 1600여명이 참가한다. 이는 대회가 최초 개최된 2016년 이례 역대 최대 참가 규모다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;10㎞는 억새가 아름다운 따라비 오름과 표선면 가시리 마을 목장에서 진행되며 50㎞와 100㎞는 제주월드컵경기장에서 출발해 치유의 숲, 영실코스, 윗세오름 등 한라산 둘레길에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;서귀포시 관계자는 “세계 각지에서 참여한 선수들의 안전을 위해 안전요원 및 구급차 배치, 방역활동을 지원하고 교통관리, 자원봉사자 활동 지원에 최선을 다하겠다”며 “향후 이 대회가 아름다운 제주의 자연환경을 국제적으로 홍보하는 대회가 될 수 있도록 지속적으로 성장 시키겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1347278 --&gt;#가을엔 독서… 책정원을 거닐다&lt;br&gt;같은날인 8일부터 9일까지 이틀간 서귀포 8개 도서관(삼매봉, 중앙, 동부, 서부, 기적, 성산일출, 안덕산방, 표선)에서는 2022 서귀포 베라벨 책정원을 개최한다.&lt;br&gt;올해로 4회를 맞이하는 베라벨 책 정원은 ‘공존’을 주제로 각 도서관에서 저마다의 모습으로 책 정원을 꾸려나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼매봉도서관은 ‘업사이클-버려지는 것들과의 공존’을 주제로 헌책 플리마켓, 업사이클 작품 전시, 업사이클 체험활동을 하며, 중앙도서관은 마을·주민·도서관의 공존을 주제로 주제도서 전시, 원화 전시, 제주 마을과 관련된 체험행사를, 동부도서관은 지구별 정원으로 지구 위기 관련 도서 전시, 영화 상영, 친환경 비누 만들기 체험이 이루어진다.&lt;br&gt;서부도서관에선 ‘시(詩)-공존을 노래하다’라는 주제로 동주의 방, 시가 있는 포토존, 작품 전시를, 기적의도서관은 놀이 공존을 주제로 클래식 공연과 그림책 인형극, 즉석사진 이벤트 등 기적의 책놀이터를 운영한다.&lt;br&gt;또한 성산일출도서관은 베라벨 가족정원으로 가족의 서재, 가족사진관, 가족영화관, 가족오락관을 운영한다. 안덕산방도서관은 자연정원으로 도서전시, 야외 책정원, 자연순환 체험프로그램 등을, 표선도서관은 세대공존을 주제로 도서전시와 낭독 버스킹, 천연 염색체험 등 청춘정원을 운영할 예정이다.&lt;!-- 그림 1347279 --&gt;#거리 퍼레이드, 불꽃쇼 그리고 쉼표… 서귀포칠십리축제&lt;br&gt;3년만에 대면으로 만나는 서귀포시의 대표축제인 제28회 서귀포칠십리 축제도 도민과 관광객을 유혹한다.&lt;br&gt;‘서귀포 칠십리, 새로운 희망을 잇다’라는 슬로건으로 오는 14일부터 16일까지 3일간 서귀포 자구리공원 및 시내 일원에서 개최된다.&lt;br&gt;이번 축제는 일상 회복에 발맞춰 다양한 현장 프로그램 구성 등으로 지역 경제와 공연 예술계에는 활력을 불어넣고, 서귀포 시민들에게는 희망의 메시지를 전하는 축제로 운영할 계획이다.&lt;br&gt;첫째 날인 14일에는 축제의 성공적 개최와 서귀포 시민의 무병장수를 기원하는 ‘남극노인성제 재현행사’를 시작으로 서귀포 17개 읍면동민이 각 마을의 설화, 자랑거리를 주제로 참여하는 ‘칠십리 퍼레이드’가 관내 주요 도심지(천지동주민센터 교차로→ 중정로→ 동문로터리→ 자구리공원 행사장) 약 1.4㎞에서 운영될 예정이다.&lt;br&gt;축제 개막식에는 서귀포시 자매도시 및 도민, 관광객 등이 참여한 가운데 식전행사, 퍼레이드 시상, 불꽃쇼, 축하공연이 화려하게 펼쳐진다.&lt;br&gt;칠십리가요제를 비롯, 웰니스 관광도시 서귀포시를 알리기 위한 ‘칠십리 웰니스 시간여행’ 및 웰니스 관광체험관, 서귀포 3분관광영화 상영관이 운영되며 문화도시, 귀농귀촌, 목재문화 등의 홍보관과 각종 체험, 판매관도 축제 기간 운영된다.&lt;br&gt;양광순 축제조직위원장은 “그동안 코로나19 여파로 정상적인 축제를 개최하지 못해 많은 아쉬움이 있었으나 이번 칠십리축제가 정말 오랜만에 많은 사람들이 함께 모여서 즐길 수 있는 현장 대면 행사로 열리게 되어 무척이나 기대된다”며 “남은 기간 축제 준비에 철저를 기해 방문객 모두에게 잊지 못할 추억을 선사하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대세가 된 글로벌 OTT, ‘사각지대’ 없앨 통합미디어법 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500039</guid>
      <pubDate>2022-10-09T12:27:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009122055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347492 --&gt;‘오징어 게임’ 등을 통해 기존 미디어 못지않게 영향력이 커진 온라인동영상서비스(OTT)를 비롯한 뉴 미디어들을 포괄하는 ‘시청각미디어서비스법’ 제정이 추진된다. 방송통신위원회는 사각지대를 제거하는 제정안을 연내에 성안해 국회에 제출할 예정이다.&lt;br&gt;현행 미디어 규제 체계는 방송법·IPTV법·전기통신사업법 등 네트워크별로 분산돼 있다. 법이 특정 테두리 안에 갇혀 있다 보니 기존 미디어 서비스가 확장하거나 OTT 같은 새로운 미디어의 등장에 효율적으로 대응하지 못하므로, 별도 법적 관리가 필요하다는 지적이 꾸준히 제기됐다.&lt;br&gt;실제로 OTT 사업자는 콘텐츠 유통뿐 아니라 제작 시장에까지 큰 영향을 미치고 있다. 지난해 넷플릭스는 매출액 약 6316억원, 영업이익 약 171억원을 기록했고 이용자도 1000만명을 넘어섰다. 글로벌 OTT에 대응하기 위한 정부의 역할 필요성이 강조되는 상황이다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방통위는 통합미디어법을 통해 시청각미디어서비스 전체를 포괄하고, 현행 방송법 상 불필요한 규젠ㄴ 재검토할 계획이다. 아울러 영화비디오법상 자율등급제나 전기통신사업법·정보통신망법상 금지행위처럼 OTT와 관련된 규율은 통합법제로 일원화해 규제 리스크를 완화한다는 구상이다.&lt;br&gt;방통위는 공공성과 공익성을 담보하는 일도 중요하지만 새로운 서비스에 대해서는 진흥 기본계획같은 산업 활성화 지원을 위한 법적 근거를 마련하는 것도 필요하다고 보고 있다. 급변하는 미디어 환경에 정부가 발 빠르게 대응함으로써 산업의 성장을 돕겠다는 것이다. 방통위는 지난 5월부터 외부 전문가로 정책연구반을 꾸려 주요 쟁점을 검토해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 시장 전반에 상당한 영향을 미칠 수 있는 사안인 만큼 방통위도 다양한 의견 수렴에 주력하고 있다. 새로운 법제로 국내 사업자들이 이중규체로 피해를 볼 수 있다는 우려도 있다.&lt;br&gt;이를 보완하기 위해 방통위는 해외 사업자라도 국내 시장에 영향을 미칠 경우 국내법을 적용하는 역외규정을 명문화해 규제 집행력을 확보할 계획이다. 또한 한국 법인이 없는 회사는 대리인을 두는 국내 대리인제도를 도입하는 방안도 검토하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘폭풍 버디’ 김주형 PGA 시즌 2승 정조준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500045</guid>
      <pubDate>2022-10-09T13:22:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009132105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347511 --&gt;지난 시즌 미국프로골프(PGA) 투어 ‘스타’로 등극한 김주형(20)이 ‘폭풍 버디’로 PGA 2승을 정조준했다.&lt;br&gt;김주형은 9일(한국시간) 미국 네바다주 라스베이거스의 TPC 서머린(파71·7255야드)에서 열린 ‘PGA 투어 슈라이너스 칠드런스 오픈’(총상금 800만 달러) 대회 3라운드에서 보기 없이 버디만 9개를 몰아쳤다. 중간 합계 19언더파 194타를 기록한 김주형은 패트릭 캔틀레이(미국)와 함께 공동 1위로 최종 라운드를 시작하게 됐다.&lt;br&gt;지난 8월 윈덤 챔피언십에서 PGA 투어 첫 승을 따낸 김주형은 불과 2개월 만에 2승째를 눈앞에 두게 됐따. 8월 윈덤 챔피언십은 2021-2022시즌 대회고, 이번 대회는 2022-2023시즌 대회로 분류된다.&lt;!-- 그림 1347512 --&gt;전반 3개의 버디를 낚은 김주형은 후반 13∼16번 홀에서 4연속 버디로 상승세를 탔다. 13번(파5) 홀에서 약 5ｍ 가까운 버디 퍼트를 넣은 김주형은 16번(파5) 홀에서 약 4ｍ 이글 퍼트를 노렸지만 오른쪽으로 살짝 빗나갔다. 하지만 마지막 18번(파4) 홀에서 잡으며 공동 선두로 3라운드를 마쳤다. 김주형 외에도 지난해 이 대회에서 우승한 임성재(24)가 투어 신인 김성현(24)과 함께 나란히 15언더파 198타로 공동 5위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임성재도 이날 버디 8개를 몰아치며 대회 2연패와 함께 투어 3승을 노리고 있다. 올 시즌 PGA 투어에 데뷔한 김성현은 앞서 두 차례 대회 공동 36위와 공동 13위에 이어 이번 대회에서는 ‘톱10’ 진입을 노린다. 여기에 김시우(27)도 14언더파 199타로 공동 7위를 달리고 있다.&lt;br&gt;경기 후 인터뷰에서 김주형은 “오늘 경기가 잘 풀렸고, 성적도 좋게 나왔다. 내일도 지금까지 한 것처럼 계속 경기를 잘 풀어가면 좋겠고, 오늘 결과에 만족스럽다”면서 “코스가 점수를 줄이기 쉬운 편이라 마지막 날에는 누구에게나 기회가 있을 것 같다. 나도 3라운드까지 잘했는데, 내일도 한 번 더 좋은 결과가 나오기를 바란다”며 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸그룹에 빠진 ‘여덕’… 옛말이 된 ‘삼촌팬’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500050</guid>
      <pubDate>2022-10-09T13:39:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009131118_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347506 --&gt;2세대 아이돌이 등장하기 시작한 2000년대 중반 이른 바 ‘삼촌팬’은 걸그룹 팬덤의 핵심축으로 부상했다. 걸그룹에 관심 없던 기존의 남성팬들이 동생뻘 혹은 조카뻘 되는 걸그룹에 관심을 갖고 열정을 보이면서 이들은 아이돌 팬덤에 새로 등장한 하나의 현상이 됐다.&lt;br&gt;이런 아이돌 팬덤 양상이 변화한 분위기다. ‘걸그룹=남성팬’, ‘보이그룹=여성팬’의 공식은 사라지고, 10~20대 여성의 아이돌 팬덤 비중이 상승하고 있다.&lt;br&gt;9일 온라인 음원 플랫폼 지니뮤직에 따르면 올해 7월부터 지난달 29일까지 3개월간 통계를 집계한 결과 올해 최고 히트곡 가운데 하나로 꼽히는 걸그룹 아이브의 ‘러브 다이브’의 이용자별 성별이 남성 45%·여성 55%인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;‘러브 다이브’는 다크 모던 팝 장르의 노래로 음원 차트와 지상파 음악 프로그램 1위를 휩쓸었다. 글로벌 인기의 척도인 유튜브 조회 수도 1억건을 넘겼다. 지난 8일 더팩트 뮤직 어워즈에선 신인상과 본상을 동시에 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최고의 인기를 누리는 걸그룹의 소비층이 남성보다 여성이 더 두터운 현상은 성별 이용자 비율을 연령별로 세분화해서 보면 더 뚜렷하다. 이 노래의 여성 이용자 비율은 10대 64%, 20대 62%, 30대 52%, 40대 48%, 50대 52%였다. 케이팝의 주된 소비층인 10∼20대에서 여성 청취자 비율이 60%를 넘겼다.&lt;!-- 그림 1347513 --&gt;올여름 데뷔 음반으로 선풍적인 인기를 끈 걸그룹 뉴진스도 마찬가지다. 뉴진스의 데뷔곡 ‘어텐션’(Attention)의 이용자 성비는 남성 35%·여성 65%로 여성 비율이 30%포인트 높다. 연령대별로는 10대 여성 이용자 비율이 77%, 20대가 75%에 달해 압도적인 지분을 차지했다.&lt;br&gt;‘러브 다이브’와 함께 올해 최고 히트곡 자리를 두고 경쟁하는 (여자)아이들의 ‘톰보이’(TOMBOY)는 남성 51%·여성 49%로 남성 이용자 비중이 더 컸지만 불과 2% 포인트 차이에 불과하다. 인터파크티켓에 따르면 (여자)아이들이 지난 6월 올림픽공원 올림픽홀에서 개최한 월드투어 서울 공연 예매자 가운데 여성 비율이 67%로 3분의2를 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 현상에 대해 전문가들은 걸그룹 멤버들이 주체적인 ‘나’를 강조하고, 소녀팬들에게 되고 싶은 모델로 자리매김한 영향이 크다는 분석이다. 과거의 노래가 오빠를 가사에 넣고 사랑을 구하는 내용이 많았다면, 요즘 노래 가사는 ‘원하면 감히 뛰어들어’(아이브 ‘러브 다이브’), ‘확실하게 나로 만들겠어’(뉴진스 ‘어텐션’), ‘난 독을 품은 꽃 네 혼을 빼앗은 다음’(블랙핑크 ‘핑크 베놈’) 등에서 주체성이 더 강조되고 있다.&lt;br&gt;다만 모든 음악 장르에서 여성 이용자가 더 많은 것은 아니다. 엠넷의 힙합 경연 프로그램 ‘쇼미더머니’ 경연곡의 경우 남성 이용자가 더 높게 나타나 아이돌 음악과 대조를 이뤘다.&lt;br&gt;지니뮤직에 따르면 지난해 하반기 큰 인기를 끈 ‘쇼미더머니 10’ 음원의 남성 이용자 비율은 비오 ‘리무진’ 59%, 소코도모 ‘회전목마’ 56%, 베이식 ‘만남은 쉽고 이별은 어려워’ 62%로 각각 조사됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바람의 아들-손자 KBO 최초 父子 타격 5관왕에 MVP까지 거머쥘까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500056</guid>
      <pubDate>2022-10-09T14:49:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009144350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘바람의 손자’, ‘타격 천재’ 이정후(24·키움 히어로즈)가 은퇴한 ‘조선의 4번 타자’ 이대호(40)에 이어 12년 만에 프로야구 타격 5관왕을 사실상 확정했다. 또 남은 2경기에서 대이변이 벌어지지 않는 한 이정후는 아버지 이종범(52) LG 트윈스 2군 감독과 함께 KBO(한국야구위원회) 리그 40년 역사상 최초로 ‘부자(父子) 타격 5관왕’이 된다.&lt;!-- 그림 1347529 --&gt;이정후는 타율 0.349, 193안타, 113타점, 장타율 0.575, 출루율 0.421로 5개 부문에서 선두로 정규 시즌을 마친 상태다. 9일 현재 LG와 NC 다이노스가 1경기씩, KT위즈가 2경기를 남겨둔 상황이지만, 각 부문 경쟁자들이 이정후를 제치는 것은 사실상 불가능하다.&lt;br&gt;타율 2위 호세 피렐라(0.342·삼성 라이온스)는 남은 경기가 없고, 0.336으로 3위인 NC 박건우가 남은 한 경기에서 9타수 9안타를 치지 않으면 이정후의 2년 연속 타격왕 등극을 막을 수 없다. 최다 안타 2위부터 7위까지는 남은 경기가 없고, 8위(163안타)인 LG 박해민이 1경기에서 30개 이상의 안타를 쳐야 1위에 오를 수 있다. 타점, 장타율, 출루율 부문도 상황은 비슷하다.&lt;br&gt;이정후가 타격 5관왕을 확정하면 지난 2010년 전무후무한 타격 7관왕(타율·홈런·안타·타점·득점·장타율·출루율)에 올랐던 이대호 이후 12년 만에 타격 5개 부문 1위에 오르게 된다. 물론 이대호 이전에도 1982년 MBC 백인천, 1988년 해태 김성한, 1991년 빙그레 장종훈, 1994년 해태 이종범, 1999년 삼성 이승엽 등 타격 5개 부문에서 1위에 올랐던 선수들이 있지만 당시에는 KBO가 안타(1990년부터)나 득점(2000년부터) 부문을 시상하지 않았다.&lt;!-- 그림 1347530 --&gt;또 이정후는 1994년 타격 5관왕(타율·안타·득점·도루·출루율)이었던 아버지 이종범에 이어 KBO리그 최초의 부자 타격 5관왕이 된다. 당시 득점 부문을 시상하지 않았지만, 5관왕과 다름없는 기록으로 볼 수 있다. 28년 전 현재 이정후와 같은 24세에 5관왕을 차지했던 이종범은 정규시즌 최우수선수(MVP)에도 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이정후가 올 시즌 MVP에 뽑히면 이종범-이정후 부자는 KBO리그 사상 최초의 ‘부자 MVP’가 된다. 이정후의 MVP 유력한 경쟁자는 키움 안우진이 전부다. 안우진은 국내 선수 한 시즌 최다 탈삼진(224개)을 달성하는 등 15승 8패 평균자책점 2.11의 성적으로 탈삼진 1위, 평균자책점 1위, 다승 공동 2위에 올라있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동네 편의점 다 털었다”… CU 미래에셋페이 이벤트 조기종료 왜 [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500065</guid>
      <pubDate>2022-10-09T15:22:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009151454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347535 --&gt;편의점 CU와 미래에셋증권이 10월 한 달간 진행하기로 했던 미래에셋페이 ‘편털’ 이벤트가 열흘도 안 돼 종료됐다. 이벤트 취약점을 눈치챈 일부 고객들이 헐값에 물건을 싹쓸이 하는 등 말 그대로 편털(편의점 털이)에 가세하면서다. 온라인상에서는 이에 대한 비판과 옹호가 맞섰다.&lt;br&gt;9일 온라인 커뮤니티 ‘뽐뿌’에는 CU 편의점에서 미래에셋페이 이벤트를 이용해 물건을 사왔다는 인증글이 줄을 이었다.&lt;br&gt;한 뽐뿌 이용자는 ‘미래에셋 수확 인증’이라는 제목의 글에 한 장의 사진을 올리며 “내일 낮 12시까지 된다는 말 있는데 저는 동네 다 털어서 이만 하렵니다. 내일까지 늦잠 자려구요”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 글에 첨부된 인증샷에는 라면 수십개를 비롯해 헤어왁스, 섬유유연제, 아이스크림, 사탕 등이 수북이 쌓여 있었다. 정가대로라면 십수만원에 이르렀을 상품들을 단돈 몇천원에 구매할 수 있어 벌어진 일이었다.&lt;br&gt;해당 이벤트는 당초 지난 1일부터 이달 말까지 진행할 예정이었다. CU에서 미래에셋페이로 5000원 이상 결제할 시 50%를 즉시 할인해주는 행사였다. 1회 할인 한도는 5000원으로 제한됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 이미 할인행사 중인 상품의 경우 할인 전 가격에서 50% 할인금액이 정해지는 오류가 있었고, 이것을 간파한 사람들이 온라인 카페와 커뮤니티 등을 통해 관련 내용을 공유하기 시작했다.&lt;br&gt;예컨대 3개 이상 구매 시 개당 950원에 판매 중인 라면(할인 전 1400원)의 경우 7개를 담으면 6650원인데, 할인 전 금액(7개 9800원) 기준 50%인 4900원을 할인 받을 수 있어 1750원에 7개를 살 수 있었다.&lt;br&gt;여기에 1회 할인 한도만 있고, 1일 구매·결제 횟수에는 제한을 두지 않아 무제한 ‘편털’이 가능했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1347536 --&gt;댓글 200여개가 달린 뽐뿌 인증글엔 비판 여론이 높았다. 뽐뿌 이용자들은 “해도 적당히 해야 하는데 솔직히 ‘뽐거지’라는 표현에 너무 부합하네요”, “박제돼서 전국 커뮤니티에 한 5년은 뽐거지 대표 인증짤로 돌아다닐 듯”, “사회적인 통념이란게 있죠. 한국에서 이벤트 같은 거 진행하려면 유의사항을 수십줄은 써 놔야함” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;글쓴이는 이 같은 비판 여론에 “배 아파하시는 분 많은데 굳이 대꾸할 필요없다고 생각하네요. 누가 뭐래도 저는 몇 개월 동안 생필품 걱정 없고 가정에 보탬이 돼서 행복하네요”라는 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“해봐야 얼마 된다고 대기업에서 그냥 지원금 뿌리는 건데. 철판 까는 작성자님 노력이 보여서 추천드립니다”, “이 정도 노력이면 먹을 자격 충분하다고 보네요” 등 일부 뽐뿌 이용자들의 옹호 댓글도 보였다.&lt;br&gt;이밖에도 뽐뿌에는 1만 1800원짜리 2ℓ 세탁세제를 900원에, 아이스크림 1만 800원어치를 900원에 결제했다는 영수증 인증 등이 올라왔다.&lt;br&gt;이같은 편의점 대란은 다른 온라인 커뮤니티로 전해지며 비판의 대상이 되기도 했다.&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 ‘더쿠’에서는 관련 글에 500개 넘는 댓글이 달렸다. “싹쓸이한 게 뭐가 자랑이라고”, “저래놓고 합리적인 소비자인 줄 앎”, “여러 사람들이 혜택 보게 하려고 한 이벤트에서 결국 특정 몇몇만 혜택 보고 조기종료된 거잖아. 어떻게 좋게 봐줘” 등 비판 여론이 주를 이뤘다.&lt;br&gt;일부 더쿠 이용자들은 “마케팅 담당자인데 이거 보는데 땀 난다. 저거 담당자 엄청 깨지겠네” 등 반응을 보이기도 했다.&lt;br&gt;한편 CU는 오는 31일까지 진행하기로 했던 미래에셋페이 할인 이벤트를 이날 오전 9시까지만 진행하고 조기종료한다고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청련사서 불교음악학회 학술세미나 “불교전통문화 디딤돌 되기를”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500088</guid>
      <pubDate>2022-10-09T17:01:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009170008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347590 --&gt;조계종 불교음악원이 주최하고, 태고종 청련사가 주관하는 불교음악학회 제4회 학술세미나가 지난 8일 경기 양주시 청련사 대적광전에서 열렸다.&lt;br&gt;이번 학술세미나는 ‘경제 동교범패 왕십리 청련사 범맥과 어장 상진 범음성 세계’를 주제로 개최됐다. 가장 먼저 양영진 국립국악원 학예연구사는 ‘청련사 예수재 홑소리의 연행과 특징’을 주제로 발표했다. 두 번째로 이용식 전남대 교수가 ‘청련사 예수재와 안채비소리 연구’에 대해 발표했다. 세 번째로는 위재영 국립국악관현악단 단원이 ‘청련사 예수시왕생칠재의 절차에 따른 기악곡 분석’을, 네 번째로는 고경희 목원대학교 교수가 ‘청련사 예수재 작법무 연구’를 발표했다.&lt;br&gt;청련사 예수제는 오랜 전통을 이어 왔음에도 역사적 근거를 찾지 못하다가 앞선 학술세미나를 통해 의례 절차가 예전의 전범을 잘 구현하고 있다는 사실과 그 범맥에 이르기까지 자세한 전모가 밝혀졌다. 대웅전에 봉안된 감로도의 도상(1880년 조성)에 보이는 예수재의 모습이 오늘날 행해지는 모습과 다름없음을 알게 되는 성과도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청련사 주지 상진 스님은 “예전의 연구가 그 역사의 문을 열었다면, 오늘은 그 안으로 들어가 본연의 모습을 찾아 나서는 귀중한 연구”라며 “이를 통해 청련사 예수재의 범맥이 잘 파악되어 오래 전승되는 계기를 마련하고자 한다. 또한 불교전통문화가 계승 발전하는 디딤돌을 놓는 기회가 되길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>106전 107기 김영수 생애 첫 우승… 박민지 연장 승부끝 시즌 5승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500108</guid>
      <pubDate>2022-10-09T17:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009175124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347628 --&gt;‘106전 107기.’&lt;br&gt;김영수(33)가 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 제네시스 챔피언십(총상금 15억원)에서 데뷔 후 첫 우승을 거뒀다. 9일 인천 연수구 잭 니클라우스 골프클럽 코리아(파72·7438야드)에서 열린 대회 최종 라운드에서 김영수는 버디 5개와 보기 2개를 묶어 3언더파 69타를 적어 냈다. 최종 합계 6언더파 282타를 기록한 김영수는 5언더파 283타를 친 함정우(28)를 한 타 차로 따돌리고 우승을 차지했다. 코리안투어 107번째 출전 만에 올린 우승이다.&lt;br&gt;이번 우승으로 김영수는 이달 열리는 CJ컵 출전 기회와 함께 내년 2월 제네시스 인비테이셔널과 7월 제네시스 스코티시 오픈에도 나설 수 있게 됐다. 최종 라운드를 공동 5위로 시작한 김영수는 이날 2번(파4) 홀과 3번(파5) 홀에서 연속 버디를 낚고, 7번(파5) 홀에서도 한 타를 줄여 전반에만 3언더파를 기록했다. 후반 12번(파4) 홀에서 보기를 범했지만 14번(파4) 홀과 15번(파5) 홀에서 연속 버디를 낚았다. 막판 17번(파3) 홀에서 티샷이 벙커에 빠진 데 이어 벙커샷도 홀컵에서 멀리 빗나가면서 보기를 범했지만 18번(파5) 홀에서 파를 지켜 내며 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2008년 국가대표를 지낸 김영수는 2007년 송암배, 익성배, 허정구배 등 주요 아마추어 대회를 휩쓸었으나 2011년 프로 데뷔 이후 코리안투어에서는 우승이 없었다.&lt;br&gt;이날 대회장에는 타이틀 스폰서 기업인 현대자동차그룹 정의선 회장이 방문해 경기를 관람하고 시상식도 주관했다.&lt;!-- 그림 1347630 --&gt;경기 여주시 블루헤런 골프클럽(파72·6763야드)에서 열린 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 시즌 마지막 메이저대회 하이트진로 챔피언십(총상금 12억원)에서는 두 번의 연장 끝에 박민지(24)가 시즌 다섯 번째 우승을 차지했다. KLPGA 통산 15승이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 박민지는 버디 2개와 보기 2개를 엮어 이븐파 72타를 쳐 최종 합계 2언더파 286타로 정윤지(22)와 동타를 기록해 18번(파5) 홀에서 연장전에 돌입했다. 두 번째 연장전에서 박민지가 버디를 잡으며 우승컵을 들어 올렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문자 넘어 예술이 되다… 한글의 변신은 무죄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010017007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010017007</guid>
      <pubDate>2022-10-09T19:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009223620_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347686 --&gt;문자로서의 한글을 기억하는 한글날, 패션과 공예 등에 활용된 예술 작품으로서의 한글을 들여다본다. 한글은 오브제로 태어났고, 예술가들은 한글의 폭을 넓히기 위한 상상력을 마음껏 발휘했다.&lt;br&gt;국립한글박물관이 576돌 한글날을 맞아 지난 7일부터 서울 용산구 국립한글박물관 기획전시실에서 ‘근대 한글 연구소’ 특별전을 시작했다. 한글을 디자인적 관점에서 재해석하고 예술 및 산업 콘텐츠로서의 가치를 조명하는 ‘한글실험프로젝트’의 네 번째 전시다. 앞서 2016년 ‘훈민정음과 한글 디자인’, 2017년 ‘소리×글자: 한글디자인’, 2019년 ‘한글디자인: 형태의 전환’처럼 한글이 소재인 것은 마찬가지지만 이번엔 박물관 소장자료를 토대로 재해석한 점이 차별화됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1443년 창제된 한글에 대한 연구가 본격적으로 활발해진 것은 근대에 들어서다. 한글 연구자들은 가로쓰기, 띄어쓰기, 한글 전용 글쓰기 등 다양한 의견을 제시했고 이를 문헌으로 남겼다. 이번 전시의 배경이 근대가 된 이유다. 전시를 맡은 윤지현 학예연구사는 “고종이 1894년 공문서에도 한글을 사용하도록 선포하면서 한글이 나라의 글로서 지위를 갖게 됐다”면서 “근대 시기에 한글 실험이 진행됐다는 점을 작품으로 재해석했다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1347744 --&gt;윤 학예사가 “한글의 다양한 가능성을 실험하고, 다른 분야를 만나면 어떻게 확장될 수 있는지 보여 주는 전시”라고 소개한 것처럼 시각, 제품·공예, 패션, 음악, 영상 등 다양한 장르로 뻗어 간 한글의 확장성은 거침없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1부 ‘동서말글연구실’은 한국과 소통하기 위한 외국인들의 사전과 학습서에서 영감을 얻은 작품이 전시됐다. ‘금단의 나라 조선’(1880), ‘한영자전’(1897) 등 동서양을 이으려 했던 기록들은 한글·한문·영어를 섞은 유현선 작가의 ME뉴板(메뉴판)이 됐고, 전통 한복 구조에 트렌치코트나 재킷 등을 결합한 이청청 작가의 옷으로 탄생했다.&lt;br&gt;2부 ‘한글맵시연구실’은 한글을 어떤 모양으로 조합하고 배열할 것인지에 대한 근대 지식인들의 고민을 작품에 녹였다. 한글학자 주시경이 ‘말의 소리’(1914)에서 주장한 가로쓰기는 윤새롬 작가의 선반이 됐고, 국어 교과서인 ‘신정심상소학’(1896)에서 띄어쓰기 역할을 한 둥근 점은 김무열 작가의 독특한 공예품이 됐다.&lt;!-- 그림 1347746 --&gt;2부와 3부 사이에는 작가들의 인터뷰 영상과 실제 소품 등으로 작품 제작 과정을 엿볼 수 있어 작품을 더 가깝게 이해하게 한다. 3부 ‘우리소리실험실’은 소리꾼의 목소리로 전해 오던 판소리가 근대 들어 소설로 출간된 ‘춘향전’, ‘흥부전’, ‘심청전’ 등을 소재로 했다. ‘심청전’의 대목을 옷에 활용한 김혜림 작가의 작품이나 각도에 따라 보이는 글자가 달라지는 김현진 작가의 작품은 한글 이야기가 어떻게 예술로 변신할 수 있는지를 보여 준다.&lt;br&gt;마지막 4부 ‘한글출판연구실’은 서울신문의 전신인 대한매일신보를 비롯한 대중적인 한글 인쇄물이 두터운 독자층을 만들고 대중문화를 이끌어 온 힘을 조명한다. 스튜디오 페시의 조합을 통해 완성되는 타일과 한글의 속성을 이중으로 중첩해 만든 자모타일 등 한글 출판물은 독특하고도 다양하게 변주됐다. 전시 끝에는 ‘주시경 선생 유고’(1939)와 함께 추모곡이 흘러나와 근대 한글 연구의 중심에 있던 그를 생각하게 한다. 전시는 내년 1월 29일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010016009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010016009</guid>
      <pubDate>2022-10-09T20:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009222539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347684 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11년 기다렸다… ‘106전 107기’ 김영수 데뷔 첫 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010019020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010019020</guid>
      <pubDate>2022-10-09T20:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009225723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347694 --&gt;‘106전 107기.’&lt;br&gt;김영수(33)가 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 제네시스 챔피언십(총상금 15억원)에서 데뷔 후 첫 우승을 거뒀다. 9일 인천 연수구 잭 니클라우스 골프클럽 코리아(파72·7438야드)에서 열린 대회 최종 라운드에서 김영수는 버디 5개와 보기 2개를 묶어 3언더파 69타를 적어 냈다. 최종 합계 6언더파 282타를 기록한 김영수는 5언더파 283타를 친 함정우(28)를 한 타 차로 따돌리고 우승을 차지했다. 코리안투어 107번째 출전 만에 올린 우승이다.&lt;br&gt;이번 우승으로 김영수는 이달 열리는 CJ컵 출전 기회와 함께 내년 2월 제네시스 인비테이셔널과 7월 제네시스 스코티시 오픈에도 나설 수 있게 됐다. 최종 라운드를 공동 5위로 시작한 김영수는 이날 2번(파4) 홀과 3번(파5) 홀에서 연속 버디를 낚고, 7번(파5) 홀에서도 한 타를 줄여 전반에만 3언더파를 기록했다. 후반 14번(파4) 홀과 15번(파5) 홀에서 연속 버디를 낚았다. 막판 17번(파3) 홀에서 티샷이 벙커에 빠진 데 이어 벙커샷도 빗나가면서 보기를 범했지만 18번(파5) 홀에서 파를 지켜 내며 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2008년 국가대표를 지낸 김영수는 2011년 프로 데뷔 이후 코리안투어에서는 우승이 없었다. 이날 대회장에는 타이틀 스폰서 기업인 현대자동차그룹 정의선 회장이 방문해 경기를 관람하고 시상식도 주관했다.&lt;br&gt;경기 여주시 블루헤런 골프클럽(파72·6763야드)에서 열린 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 시즌 마지막 메이저대회 하이트진로 챔피언십(총상금 12억원)에서는 두 번의 연장 끝에 박민지(24)가 시즌 다섯 번째 우승을 차지했다. KLPGA 통산 15승이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 박민지는 버디 2개와 보기 2개를 엮어 이븐파 72타를 쳐 최종 합계 2언더파 286타로 정윤지(22)와 동타를 기록해 18번(파5) 홀에서 연장전에 돌입했다. 두 번째 연장전에서 박민지가 버디를 잡으며 우승컵을 들어 올렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010019028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010019028</guid>
      <pubDate>2022-10-09T23:03:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●종합=제103회 전국체육대회(울산)&lt;br&gt;●프로야구=NC-kt(오후 2시·수원)&lt;br&gt;●테니스=ATP 서울오픈 국제남자챌린저대회(올림픽코트) ATF 하나증권 양구 국제주니어대회(양구테니스파크) &lt;br&gt;●볼링=양산컵 프로대회(오전 8시·양산 베스트, 마이티볼링경기장)&lt;br&gt;●산악=IFSC 서울 스포츠클라이밍 아시아선수권대회(오전 10시·잠원한강공원 스포츠클라이밍 특설경기장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모태범♥임사랑, 수영장서 포착…“허벅지를 저렇게 쓰네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500003</guid>
      <pubDate>2022-10-10T06:39:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010063743_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347717 --&gt;모태범 임사랑의 스킨십이 폭발했다.&lt;br&gt;최근 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업(이하 ‘신랑수업’)’에서는 모태범이 연인 임사랑에게 신혼 여행지를 물어보며 로맨스 강도를 올리는 장면이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 모태범 임사랑 커플은 여행 중 수영장 데이트를 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모태범은 물속에서 자신의 무릎에 임사랑을 앉히는 스킨십으로 스튜디오를 후끈 달아오르게 했다. 지상렬은 “허벅지를 저렇게 쓰네”라며 부러워했다.&lt;br&gt;욕조에 함께 들어간 커플은 자연스러운 스킨십으로 “저 정도면 부부 아니냐”는 반응을 이끌어냈다.&lt;!-- 그림 1347718 --&gt;모태범은 임사랑에게 “신혼여행지로 가고 싶은 곳 있어?”라고 프러포즈급 질문을 던져 모두를 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 숙소로 돌아온 두 사람은 커플 잠옷으로 갈아입었다.&lt;br&gt;모태범은 임사랑에게 마사지를 해주며 알콩달콩한 시간을 보내고, 함께 침실에 들어가 와인을 마시며 이날 하루를 마무리 했다.&lt;br&gt;다음날 아침 모태범은 먼저 일어나 임사랑을 위한 밥상을 차리고, 임사랑은 “되게 근사하다. 모달달, 모스윗이야”라고 극찬했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모태범♥임사랑, 수영장서 포착…“허벅지를 저렇게 쓰네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500003</guid>
      <pubDate>2022-10-10T06:39:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010063743_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347717 --&gt;모태범 임사랑의 스킨십이 폭발했다.&lt;br&gt;최근 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업(이하 ‘신랑수업’)’에서는 모태범이 연인 임사랑에게 신혼 여행지를 물어보며 로맨스 강도를 올리는 장면이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 모태범 임사랑 커플은 여행 중 수영장 데이트를 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모태범은 물속에서 자신의 무릎에 임사랑을 앉히는 스킨십으로 스튜디오를 후끈 달아오르게 했다. 지상렬은 “허벅지를 저렇게 쓰네”라며 부러워했다.&lt;br&gt;욕조에 함께 들어간 커플은 자연스러운 스킨십으로 “저 정도면 부부 아니냐”는 반응을 이끌어냈다.&lt;!-- 그림 1347718 --&gt;모태범은 임사랑에게 “신혼여행지로 가고 싶은 곳 있어?”라고 프러포즈급 질문을 던져 모두를 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 숙소로 돌아온 두 사람은 커플 잠옷으로 갈아입었다.&lt;br&gt;모태범은 임사랑에게 마사지를 해주며 알콩달콩한 시간을 보내고, 함께 침실에 들어가 와인을 마시며 이날 하루를 마무리 했다.&lt;br&gt;다음날 아침 모태범은 먼저 일어나 임사랑을 위한 밥상을 차리고, 임사랑은 “되게 근사하다. 모달달, 모스윗이야”라고 극찬했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영희, 출산 ‘한 달 만에’ 복귀…살 빠졌네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500005</guid>
      <pubDate>2022-10-10T07:00:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010065840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347719 --&gt;개그맨 김영희가 자녀에게 배신감을 느꼈다.&lt;br&gt;9일, 김영희는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “엄마는 춘천공연. 시즌 끝나고 일주일 쉬는 아빠가 해서 육아 중. 아이템 풀가동. 엄마보다 아빠가 낫네“라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속엔 깊은 단잠에 빠진 김영희의 자녀가 보인다. 김영희는 ”배신감! 낮에 안잤는데! 아빠랑 둘이 있을 때 분유먹고 낮잠을 자다니!“라 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김영희는 ”엄마랑 있을 때 낮잠 안자는데 아빠랑 있을 때 분유만 먹으믄 한시간씩 너무 잘잔다. 아빠랑 놀기 싫은 건지 아니면 아빠한테 효도 하는 건지. 우리집 와서 처음이다! 낮에 잘자는 거“라고 말했다.&lt;br&gt;한편 김영희는 10세 연하의 야구선수 윤승열과 지난해 1월 결혼했다. 그는 지난 달 8일 건강한 딸을 출산했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영희, 출산 ‘한 달 만에’ 복귀…살 빠졌네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500005</guid>
      <pubDate>2022-10-10T07:00:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010065840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347719 --&gt;개그맨 김영희가 자녀에게 배신감을 느꼈다.&lt;br&gt;9일, 김영희는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “엄마는 춘천공연. 시즌 끝나고 일주일 쉬는 아빠가 해서 육아 중. 아이템 풀가동. 엄마보다 아빠가 낫네“라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속엔 깊은 단잠에 빠진 김영희의 자녀가 보인다. 김영희는 ”배신감! 낮에 안잤는데! 아빠랑 둘이 있을 때 분유먹고 낮잠을 자다니!“라 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김영희는 ”엄마랑 있을 때 낮잠 안자는데 아빠랑 있을 때 분유만 먹으믄 한시간씩 너무 잘잔다. 아빠랑 놀기 싫은 건지 아니면 아빠한테 효도 하는 건지. 우리집 와서 처음이다! 낮에 잘자는 거“라고 말했다.&lt;br&gt;한편 김영희는 10세 연하의 야구선수 윤승열과 지난해 1월 결혼했다. 그는 지난 달 8일 건강한 딸을 출산했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박미선도…불꽃놀이 보려고 “5시간 버텼다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500006</guid>
      <pubDate>2022-10-10T07:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010070725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347720 --&gt;개그맨 박미선이 세계 불꽃 축제 관람 인증샷을 공개했다.&lt;br&gt;박미선은 8일 자신의 인스타그램에 “무려 땅바닥에서 5시간을 버티며 드디어 봤다. 이 정도면 난 진짜 불꽃놀이 좋아하는 거 맞죠? 집으로 돌아가는 길이 멀고 멀지만 많은 사람들이 꿈처럼 행복한 시간이었습니다. 내년에 또 가야지”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속 박미선은 여의도 한강공원에서 열린 세계 불꽃 축제를 보기 위해 돗자리를 깔고 누워서 대기하고 있다.&lt;!-- 그림 1347721 --&gt;또 다른 사진에는 밤하늘을 화려하게 수놓은 불꽃놀이를 관람하는 박미선의 뒷모습이 담겨 있다. 불꽃놀이에 푹 빠진 박미선의 순수한 모습이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 박미선은 개그맨 이봉원과 1993년에 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박미선도…불꽃놀이 보려고 “5시간 버텼다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500006</guid>
      <pubDate>2022-10-10T07:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010070725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347720 --&gt;개그맨 박미선이 세계 불꽃 축제 관람 인증샷을 공개했다.&lt;br&gt;박미선은 8일 자신의 인스타그램에 “무려 땅바닥에서 5시간을 버티며 드디어 봤다. 이 정도면 난 진짜 불꽃놀이 좋아하는 거 맞죠? 집으로 돌아가는 길이 멀고 멀지만 많은 사람들이 꿈처럼 행복한 시간이었습니다. 내년에 또 가야지”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속 박미선은 여의도 한강공원에서 열린 세계 불꽃 축제를 보기 위해 돗자리를 깔고 누워서 대기하고 있다.&lt;!-- 그림 1347721 --&gt;또 다른 사진에는 밤하늘을 화려하게 수놓은 불꽃놀이를 관람하는 박미선의 뒷모습이 담겨 있다. 불꽃놀이에 푹 빠진 박미선의 순수한 모습이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 박미선은 개그맨 이봉원과 1993년에 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄앵란, 지팡이 짚은 ‘충격’ 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500007</guid>
      <pubDate>2022-10-10T07:31:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010073051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347724 --&gt;배우 엄앵란 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;9일 방송된 TV조선 ‘스타다큐 마이웨이’에서는 가수 현미의 근황이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 현미는 오랜 절친인 배우 엄앵란을 만났다. 오랜만에 근황을 전하게 된 엄앵란은 지팡이에 몸을 의지해 걸음을 옮겼다. 엄앵란은 유방암 투병, 관절수술로 다리가 불편해졌다고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1347725 --&gt;현미는 “재수술 했는데도 다리가 계속 아파?”라고 걱정하며 엄앵란이 자신에게 의지해 걸을 수 있도록 도왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 엄앵란은 “4년 동안 집에만 있었다. 다리가 아파서. 촬영하다가 넘어져서 왼쪽 무릎을 다쳤다. 절뚝거리면서 나가면 좀 창피하지 않나. 그래서 4년을”이라며 “현미씨랑 같은 동네에 산다. 그런데 내가 이 집에 안 갔다. 창피해서”라고 고백했다.&lt;br&gt;이에 현미는 “아무리 친해도 자존심이라는 게 있지 않나. 걸음을 못 걸으니까. 얼음판에 넘어진 쇼크가 너무 큰 거다. 나이는 나이다. 아무리 젊게 살아도”라는 말로 현미의 마음에 공감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄앵란, 지팡이 짚은 ‘충격’ 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500007</guid>
      <pubDate>2022-10-10T07:31:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010073051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347724 --&gt;배우 엄앵란 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;9일 방송된 TV조선 ‘스타다큐 마이웨이’에서는 가수 현미의 근황이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 현미는 오랜 절친인 배우 엄앵란을 만났다. 오랜만에 근황을 전하게 된 엄앵란은 지팡이에 몸을 의지해 걸음을 옮겼다. 엄앵란은 유방암 투병, 관절수술로 다리가 불편해졌다고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1347725 --&gt;현미는 “재수술 했는데도 다리가 계속 아파?”라고 걱정하며 엄앵란이 자신에게 의지해 걸을 수 있도록 도왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 엄앵란은 “4년 동안 집에만 있었다. 다리가 아파서. 촬영하다가 넘어져서 왼쪽 무릎을 다쳤다. 절뚝거리면서 나가면 좀 창피하지 않나. 그래서 4년을”이라며 “현미씨랑 같은 동네에 산다. 그런데 내가 이 집에 안 갔다. 창피해서”라고 고백했다.&lt;br&gt;이에 현미는 “아무리 친해도 자존심이라는 게 있지 않나. 걸음을 못 걸으니까. 얼음판에 넘어진 쇼크가 너무 큰 거다. 나이는 나이다. 아무리 젊게 살아도”라는 말로 현미의 마음에 공감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문근영, 지나가면 못 알아볼 듯…반전 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500011</guid>
      <pubDate>2022-10-10T08:51:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010085122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347738 --&gt;배우 문근영이 화려한 이목구비를 뽐냈다.&lt;br&gt;문근영은 최근 자신의 인스타그램에 “안녕 BIFF. #고맙습니다 #소중한시간 #동네방네비프 #Day2576”라는 코멘트와 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 문근영은 화려한 롱 귀걸이를 한 채 화면에 얼굴이 가득찬 셀카 포즈를 취하고 있다. 뚜렷한 그녀의 이목구비가 보는 이들의 시선을 사로 잡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 문근영은 제18회 제천국제음악영화제 경쟁부문: 한국경쟁 섹션 심사위원으로 발탁돼 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문근영, 지나가면 못 알아볼 듯…반전 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500011</guid>
      <pubDate>2022-10-10T08:51:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010085122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347738 --&gt;배우 문근영이 화려한 이목구비를 뽐냈다.&lt;br&gt;문근영은 최근 자신의 인스타그램에 “안녕 BIFF. #고맙습니다 #소중한시간 #동네방네비프 #Day2576”라는 코멘트와 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 문근영은 화려한 롱 귀걸이를 한 채 화면에 얼굴이 가득찬 셀카 포즈를 취하고 있다. 뚜렷한 그녀의 이목구비가 보는 이들의 시선을 사로 잡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 문근영은 제18회 제천국제음악영화제 경쟁부문: 한국경쟁 섹션 심사위원으로 발탁돼 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“♥김준호와 떠밀려 결혼하지 마”…박미선 조언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500013</guid>
      <pubDate>2022-10-10T09:04:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010090437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347739 --&gt;박미선이 김준호와 공개 연애 중인 김지민에게 진심 어린 조언을 건넸다.&lt;br&gt;최근 개그맨 박미선의 유튜브 채널 ‘미선임파서블 MISUN:IMPOSSIBLE’에는 개그맨 김지민이 출연한 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에서 김지민은 김준호와의 공개 연애에 대해 “좋게 결말이 지어지면, 꼬리까지 되면 다행인데”라며, “선배님은 지금 결혼하셨지만 우리는 아직 안 한 상태다. 혼자 마인드 컨트롤을 해서 결심한 게 있다”라고 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 박미선이 결혼 결심인 줄 알고 깜짝 놀라자 김지민은 “결혼 이런 거 말고”라며 “할리우드 배우처럼 생활하자”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 김지민은 “이왕 까발려진 거 재미있게 다 털고 헤어지면 그냥 헤어졌다고 얘기하고”라며, “숨기는 게 생각해 보니까 더 꼴 보기 싫을 거 같다”라고 솔직한 심정을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 박미선은 “만난다고 해서 결혼까지 이루어지리라는 법은 없다. 만나봐라. 떠밀려 결혼하지 마”라고 김지민에게 조언했다.&lt;br&gt;이어 박미선은 “사람이 살면서 연애할 수도 있는 거고 사랑할 수도 있고 헤어질 수도 있는 거지. 왜 마치 결혼해야 되는 것처럼”이라며 김지민에게 김준호와 꼭 결혼을 해야 할 필요는 없다고 진심 어린 조언을 건넸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“♥김준호와 떠밀려 결혼하지 마”…박미선 조언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500013</guid>
      <pubDate>2022-10-10T09:04:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010090437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347739 --&gt;박미선이 김준호와 공개 연애 중인 김지민에게 진심 어린 조언을 건넸다.&lt;br&gt;최근 개그맨 박미선의 유튜브 채널 ‘미선임파서블 MISUN:IMPOSSIBLE’에는 개그맨 김지민이 출연한 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에서 김지민은 김준호와의 공개 연애에 대해 “좋게 결말이 지어지면, 꼬리까지 되면 다행인데”라며, “선배님은 지금 결혼하셨지만 우리는 아직 안 한 상태다. 혼자 마인드 컨트롤을 해서 결심한 게 있다”라고 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 박미선이 결혼 결심인 줄 알고 깜짝 놀라자 김지민은 “결혼 이런 거 말고”라며 “할리우드 배우처럼 생활하자”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 김지민은 “이왕 까발려진 거 재미있게 다 털고 헤어지면 그냥 헤어졌다고 얘기하고”라며, “숨기는 게 생각해 보니까 더 꼴 보기 싫을 거 같다”라고 솔직한 심정을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 박미선은 “만난다고 해서 결혼까지 이루어지리라는 법은 없다. 만나봐라. 떠밀려 결혼하지 마”라고 김지민에게 조언했다.&lt;br&gt;이어 박미선은 “사람이 살면서 연애할 수도 있는 거고 사랑할 수도 있고 헤어질 수도 있는 거지. 왜 마치 결혼해야 되는 것처럼”이라며 김지민에게 김준호와 꼭 결혼을 해야 할 필요는 없다고 진심 어린 조언을 건넸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤치 데우던 ‘후보’ 호날두, 프로 통산 700호 골</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500015</guid>
      <pubDate>2022-10-10T09:27:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010092556_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347743 --&gt;&lt;br /&gt;새 시즌 들어 벤치를 데우던 크리스티아누 호날두(37)가 새 새즌 리그 첫 골이자 프로 통산 700호 골을 터뜨리며 소속팀 맨체스터 유나이티드에 승점 3점을 안겼다.&lt;br&gt;호날두는 10일(한국시간) 영국 리버풀의 구디슨 파크에서 열린 2022~23시즌 잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 10라운드 에버턴과의 원정 경기에서 전반 교체 출전해 역전 결승골을 터뜨렸다.&lt;br&gt;지난시즌 맨유가 리그 6위에 그치며 유럽챔피언스리그(UCL) 진출에 실패하자 UCL에 나서고 싶다며 공공연히 이적을 추진했다가 실패한 호날두는 새새즌 텐 하흐 감독의 신임을 받지 못하고 정규리그에서 주로 교체 카드로 활용됐다. 앞서 맨유가 치른 EPL 7경기 가운데 딱 1경기 선발 출전했을 뿐이다. 후반 교체 출전 5경기 가운데 리버풀전에서는 경기 직전 그라운드를 밟았다. 맨체스터시티와의 맨더비에서는 팀이 3-6으로 대패하는 모습은 벤치에서만 우두커니 지켜봐야 했다. 호날두의 새 시즌 득점은 유로파리그(UEL) 3경기에 선발 출전해 페널티킥으로 뽑아낸 골이 유일했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그랬던 호날두가 이날은 동료의 부상이라는 행운(?)을 잡았다. 선발 출전했던 앙토니 마르시알이 부상을 당해 전반 29분 다소 일찍 투입된 것. 알렉스 이워비에게 선제골을 얻어맞은 맨유가 안토니의 동점골로 균형을 맞춘 상황이었다. 호날두는 전반 44분 결승골을 터뜨렸다. 스페인 레알 마드리드 시절 동료였던 카세미루가 앞으로 찔러준 공을 받은 호날두는 페널티 박스 왼쪽 모서리로 치고들어가 반대편 골대를 보는 대각선 왼발 슈팅으로 골망을 갈랐다. 호날두는 특유의 호우 세리머니를 하지 않았다. 동료들의 축하 인사에 다소 멋쩍어 하는 미소를 보였다. 그의 현재 처지를 보여주는 듯 했다.&lt;br&gt;이날 득점은 새 시즌 후보 신세가 되며 미뤄지던 프로 통산 700호 골이었다. 2002년 포르투갈 스포르팅에서 프로 데뷔한 1~5호골을 기록한 호날두는 2009년부터 2018년까지 뛴 레알 마드리드에서 가장 많은 450골을 넣었다. 2003~04시즌부터 2008~09시즌까지 활약하고 지난시즌 복귀한 맨유에서는 144골을 기록 중이다. 2018년부터 2022년까지 몸담았던 이탈리아 유벤투스에서는 101골을 넣었다. 호날두는 자신의 소셜미디어에 “훌륭한 승리다. 올바른 방향으로 또 한 걸음 나아갔다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 다른 팀 보다 1경기 덜치른 맨유는 이날 승리로 5승3패(승점 15점)를 기록해 5위에 올랐다. 리버풀을 3-2로 제압하고 8승1패(24점)를 기록, 선두를 질주한 아스널과는 승점 9점 차이지만 UCL 마지노선인 4위 첼시(16점)와는 1점 차다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“극단적 선택한 남편에게 내연녀가 있었네요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500017</guid>
      <pubDate>2022-10-10T09:41:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/27/SSI_20220927233329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343932 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;죽은 남편 유품에서 불륜 흔적…&lt;br /&gt;상간녀 소송 가능할까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;세상을 떠난 남편의 유품을 정리하다가 불륜 증거들을 발견했다. 아내 A씨는 내연녀에 대한 손해배상 소송을 고민 중이다.&lt;br&gt;10일 YTN라디오 ‘양소영의 변호사 상담소’에 따르면 극단적 선택으로 세상을 떠난 남편의 유품을 정리하다가 남편의 불륜 증거를 발견했다는 한 여셩의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 남편이 사망하기 전부터 불륜을 의심해왔고, 이로 인해 많이 다투기도 했다.&lt;br&gt;그는 “남편의 죽음이 저 때문이라고 자책하며 같이 죽을 생각까지 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 A씨는 유품을 정리하던 중 남편의 휴대전화에서 이니셜로 저장된 남편 내연녀 B씨의 연락처를 발견했다.&lt;br&gt;A씨는 “B씨와의 관계들이 줄줄이 나왔다”며 “B씨와 베트남 여행도 같이 갔고 B씨의 아파트를 제집처럼 드나들며 지냈더라”라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “얼마 전 B씨가 찾아와 무릎을 꿇으며 잘못을 빌었다”며 “여행과 집을 드나든 건 인정했다. 레스토랑과 모텔을 오간 자료도 나오는데 그건 극구 부인했다”고 말했다.&lt;br&gt;A씨는 “B씨의 말을 믿을 수 없다”며 “제가 B씨를 상대로 상간녀 소송을 할 수 있나. 그게 안 되면 회사를 찾아가 망신이라도 주고 싶다”며 조언을 구했다.&lt;!-- 그림 1343933 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“손해배상 소송, 이혼 소송과 별개”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇다면 A씨는 남편이 사망한 후 상간녀 대상 손해배상 소송을 제기할 수 있을까.&lt;br&gt;백수현 변호사는 “상간녀 혹은 상간남을 대상으로 하는 손해배상 소송은 결국 이혼 소송과 별개”라며 “배우자가 사망하였다고 하더라도, 제기할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;다만 “상대방이 기혼자임을 알면서도 상간녀가 부정적인 관계를 유지했다는 사실을 증명해야 한다”며 “이 사연에서 그 부분이 명확하게 드러나지는 않지만, B씨가 찾아와 무릎을 꿇고 잘못을 빌었다고 하는 것은 A씨의 남편이 유부남인 사실을 알고 있던 게 아닌가 짐작이 된다. 충분히 제기할 수 있다고 판단된다”고 부연했다.&lt;br&gt;이어 “법원은 ‘부정한 행위’에 대해 간통에 이르지는 아니하였다고 하더라도 부부의 정조의무에 충실하지 아니한 것으로 인정되는 일체의 부정행위를 의미한다고 판단하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;백 변호사는 “두 사람이 함께 해외여행을 다닌 것을 상간녀가 인정하고 있다”며 “남편이 상간녀 집을 제집 드나들 듯 드나든 사실이 인정된다면 그것만으로도 충분히 부정행위가 될 수 있을 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “불법행위로 인한 손해배상채권의 소멸시효가 정해져 있다”며 “손해 및 가해자를 안 날로부터 3년 또는 불법행위를 한 날로부터 10년으로 정해져 있기 때문에 소멸시효에 걸리지 않도록 유의할 필요가 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1325531 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“‘회사 찾아가 망신이라도 주고 싶다’…명예훼손 문제”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;다만 A씨가 ‘B씨의 회사를 찾아가 망신이라도 주고 싶다’고 한 것에 대해서는 “명예훼손 문제가 발생할 수 있다”며 “더 억울한 상황이 발생할 수도 있기 때문에, 감정적으로 대응하시기보다는 자제하시는 게 좋겠다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“형법 제307조(명예훼손) 공연히 사실을 적시하여 사람의 명예를 훼손한 자는 2년 이하의 징역이나 금고 500만원 이하의 벌금에 처한다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 온라인상에 ‘배우자가 바람을 폈는데 어떻게 복수할 수 있을까요?’ 등 내연남, 내연녀에게 복수할 방법을 묻는 게시물이 자주 등장한다.&lt;br&gt;하지만 한순간 화가 나 잘못된 방법으로 복수를 했다가는 처벌의 대상이 될 수 있다.&lt;br&gt;백 변호사는 “가장 중요한 것은 증거를 확보하는 것이지만 불법적으로 증거를 수집해서 제출하다가 오히려 고소를 당하는 경우가 있기 때문에 이 점 주의하실 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부모 빚투 추방’ 마이크로닷, 닭발집 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500018</guid>
      <pubDate>2022-10-10T09:47:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010094713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347745 --&gt;래퍼 마이크로닷의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;마이크로닷은 9일 소셜네트워크서비스(SNS)에 사진을 게제했다.&lt;br&gt;사진 속 마이크로닷은 닭발집에서 카메라를 쳐다보며 포즈를 취하고 있었다. 또 다른 사진에는 마이크로닷이 형 산체스와 닭발집 앞에서 인증샷을 찍은 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 마이크로닷과 산체스의 부모는 1990년부터 1998년까지 충북 제천에서 친인척과 이웃들에게 4억원을 빌린 후 1998년 뉴질랜드로 도주한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;이후 부친과 모친은 각각 징역 3년과 징역 1년을 선고받았으며 지난해 6월 복역을 마치고 출소, 뉴질랜드로 추방당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마이크로닷은 빚투 논란으로 한국에서 연예계 활동을 중단하고 베트남에서 프로듀서로 활동했다.&lt;br&gt;지난 8월에는 SNS에 “열심히 지내며 언젠간 짧은 미래에 음악을 전달해 드릴 예정. 더 멋진 모습으로”이라며 활동을 예고했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부모 빚투 추방’ 마이크로닷, 닭발집 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500018</guid>
      <pubDate>2022-10-10T09:47:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010094713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347745 --&gt;래퍼 마이크로닷의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;마이크로닷은 9일 소셜네트워크서비스(SNS)에 사진을 게제했다.&lt;br&gt;사진 속 마이크로닷은 닭발집에서 카메라를 쳐다보며 포즈를 취하고 있었다. 또 다른 사진에는 마이크로닷이 형 산체스와 닭발집 앞에서 인증샷을 찍은 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 마이크로닷과 산체스의 부모는 1990년부터 1998년까지 충북 제천에서 친인척과 이웃들에게 4억원을 빌린 후 1998년 뉴질랜드로 도주한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;이후 부친과 모친은 각각 징역 3년과 징역 1년을 선고받았으며 지난해 6월 복역을 마치고 출소, 뉴질랜드로 추방당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마이크로닷은 빚투 논란으로 한국에서 연예계 활동을 중단하고 베트남에서 프로듀서로 활동했다.&lt;br&gt;지난 8월에는 SNS에 “열심히 지내며 언젠간 짧은 미래에 음악을 전달해 드릴 예정. 더 멋진 모습으로”이라며 활동을 예고했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스무살 김주형, 우즈보다 빠르게 PGA 최연소 2승… 한국선수 4명 톱10에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500020</guid>
      <pubDate>2022-10-10T10:02:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010100148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347755 --&gt;스무살 김주형이 타이거 우즈(47)를 넘어 미국프로골프(PGA) 최연소 2승을 거뒀다.&lt;br&gt;김주형은 10일(한국시간) 미국 네바다주 라스베이거스의 TPC 서머린(파71)에서 열린 PGA투어 ‘슈라이너스 칠드런스 오픈’(총상금 800만 달러) 최종 라운드에서 5언더파 66타를 쳐 4라운드 합계 24언더파 260타로 우승했다. 지난 8월 윈덤 챔피언십에서 생애 첫 PGA투어 우승컵을 들어 올린데 이어 두 달 만에 우승이다.&lt;br&gt;특히 김주형은 20세 3개월의 나이로 PGA 2승을 거둬, 우즈(20세 9개월)가 가지고 있던 최연소 2승 기록을 깼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김주형은 공동 2위를 차지한 패트릭 캔틀레이(30)와 경기 마지막까지 경쟁을 벌였다. 김주형은 전반에만 3타를 줄여 단독 선두로 치고 나갔다. 4번(파4) 홀과 8번(파3) 홀, 9번(파5) 홀에서 1타씩을 줄인 김주형은 후반 들어 파 행진을 계속했다. 마지막 라운드에 공동선두로 출발한 캔틀레이는 전반엔 버디3개와 보기2개로 1타를 줄였다. 이후 후반 들어선 파4 홀인 11번과 12번홀에서 2연속 버디로 김주형과 다시 공동선두가 됐다.&lt;!-- 그림 1347759 --&gt;경기 후반에도 승부는 가려지지 않았다. 김주형은 13번(파5) 홀에 이어 14번(파3)홀 약 4m 거리에서 버디에 성공, 2연속 버디로로 캔클레이와의 격차를 2타차로 벌렸다. 하지만 캔틀레이가 바로 15번(파3) 홀과 16번(파4) 홀에서 연속 버디에 성공하면서 다시 동타가 됐다.&lt;br&gt;승부는 마지막 18번(파4) 홀에서 가려졌다. 캔틀레이는 18홀에서 티샷 실수를 했는데, 공이 덤불 사이에 볼이 박혀 버렸다. 여기에 4번째 샷을 한 공이 호수에 빠지면서, 우승은 김주형에게 돌아가게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이글 1개와 3연속 버디를 한 김성현(24)은 버디5개와 보기2개로 5타를 줄여 최종합계 20언더파 264타를 기록해 공동4위로 대회를 마감했다. 올시즌 데뷔한 김성현은 PGA 3번째 대회만에 톱5에 성공했다.&lt;br&gt;지난해 이 대회 우승자 임성재(24)는 19언더파 265타로 7위, 김시우는 공동8위(18언더파)를 했다. 이로써 김주형을 포함, 한국 선수들은 4명이 톱10을 기록했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재, 5경기 연속 풀타임…나폴리, 하루 만에 선두 탈환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500021</guid>
      <pubDate>2022-10-10T10:10:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010100209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347757 --&gt;이탈리아 프로축구 세리에A에서 뛰고 있는 김민재가 소속팀 나폴리의 리그 5연승 포함 공식전 8연승, 새 시즌 개막 12경기 연속 무패(10승 2무)를 거들었다.&lt;br&gt;김민재는 10일(한국시간) 이탈리아 크레모나의 스타디오 지오반니 치니에서 열린 2022~23시즌 세리에A 크레모네세와의 9라운드 원정 경기에서 풀타임을 뛰며 나폴리의 4-1 승리를 뒷받침했다.&lt;br&gt;김민재는 당초 체력 안배를 위해 휴식을 취할 것이라는 예상을 깨고 선발 출전했다. 김민재는 정규리그와 유럽챔피언스리그(UCL) 등 이번 시즌 나폴리가 치른 공식전 12경기 가운데 단 한 경기를 쉬었을 뿐 11경기에 선발 출전해 모두 풀타임을 뛰었다. A매치 2경기까지 포함하면 이날까지 7경기 연속 선발에 풀타임이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나폴리는 강등권 크레모네세를 상대로 어렵게 경기를 풀어갔다. 경기 막판에야 승리를 확신할 정도로 상대의 저항이 거셌다. 나폴리는 전반 26분 마테오 폴리타노의 페널티킥 득점으로 앞서나갔으나 후반 시작 2분 만에 시리에 데서스에게 동점골을 얻어맞았다. 나폴리는 후반 31분 교체 투입된 지오반니 시메오네의 헤더로 다시 달아났고 후반 추가시간 이르빙 로사노, 마티아스 올리베라의 연속골이 터지며 상대를 뿌리칠 수 있었다.&lt;br&gt;나폴리는 리그 5연승을 달리며 승점 23점(7승2무)을 쌓아 전날 경기를 치른 아탈란타(21점·6승3무)를 하루 만에 끌어내리고 1위를 찾았다. 나폴리는 UCL 조별리그 3연승까지 보태 12경기(10승2무) 연속 무패 행진을 이어갔다. 유럽축구통계전문 후스코어드닷컴은 김민재에게 평점 7.4점을 줬다. 나폴리 선수 중 세 번째,수비수 중에선 두 번째로 높았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘손편지’ 정동원, 11월 컴백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500024</guid>
      <pubDate>2022-10-10T10:35:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010103244_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347765 --&gt;가수 정동원이 오는 11월 컴백한다.&lt;br&gt;정동원 소속사 쇼플레이엔터테인먼트는 10일 “정동원이 오는 11월 새 미니앨범으로 컴백할 예정이다”라고 알렸다.&lt;br&gt;지난 4월 첫 번째 미니앨범 ‘손편지’ 이후 내는 이 앨범은 연말 선물 시리즈로 기획했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞선 앨범으로 ‘그리움, 아낌없이 주는 나무’와 ‘손편지’ 등 다양한 장르에 도전했던 연장선에서 준비했다는 게 소속사의 설명이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘손편지’ 정동원, 11월 컴백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500024</guid>
      <pubDate>2022-10-10T10:35:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010103244_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347765 --&gt;가수 정동원이 오는 11월 컴백한다.&lt;br&gt;정동원 소속사 쇼플레이엔터테인먼트는 10일 “정동원이 오는 11월 새 미니앨범으로 컴백할 예정이다”라고 알렸다.&lt;br&gt;지난 4월 첫 번째 미니앨범 ‘손편지’ 이후 내는 이 앨범은 연말 선물 시리즈로 기획했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞선 앨범으로 ‘그리움, 아낌없이 주는 나무’와 ‘손편지’ 등 다양한 장르에 도전했던 연장선에서 준비했다는 게 소속사의 설명이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강민경, ‘65억원 매입’ 건물로 쇼핑몰 이사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500028</guid>
      <pubDate>2022-10-10T10:56:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010105555_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347785 --&gt;가수 강민경이 쇼핑몰 사무실의 이사 계획을 전했다.&lt;br&gt;그는 지난 9일 자신의 유튜브 채널 ‘걍밍경’을 통해 ‘다사다망 강민경 브이로그’라는 제목의 새 영상을 올렸다.&lt;br&gt;강민경은 이 영상에서 쇼핑몰 사무실 이사를 준비하는 모습을 일부 공개했다. 신사옥 인테리어 미팅, 팀원들과의 회상, 이사를 앞둔 분위기 등을 내용에 포함했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “신사옥 인테리어 현장 미팅. 지금 보고 계신 층은 휴게층이다”라며 인테리어를 하고 있는 새 사무실을 공개했다. 그러면서 “곧 랜선 오피스투어로 공개하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 강민경은 지난 4월 서울 마포구 합정동의 한 건물을 65억원에 매입했다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강민경, ‘65억원 매입’ 건물로 쇼핑몰 이사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500028</guid>
      <pubDate>2022-10-10T10:56:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010105555_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347785 --&gt;가수 강민경이 쇼핑몰 사무실의 이사 계획을 전했다.&lt;br&gt;그는 지난 9일 자신의 유튜브 채널 ‘걍밍경’을 통해 ‘다사다망 강민경 브이로그’라는 제목의 새 영상을 올렸다.&lt;br&gt;강민경은 이 영상에서 쇼핑몰 사무실 이사를 준비하는 모습을 일부 공개했다. 신사옥 인테리어 미팅, 팀원들과의 회상, 이사를 앞둔 분위기 등을 내용에 포함했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “신사옥 인테리어 현장 미팅. 지금 보고 계신 층은 휴게층이다”라며 인테리어를 하고 있는 새 사무실을 공개했다. 그러면서 “곧 랜선 오피스투어로 공개하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 강민경은 지난 4월 서울 마포구 합정동의 한 건물을 65억원에 매입했다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 어록집 나온다… “검찰 두려워할 사람 범죄자뿐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500029</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:01:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010102951_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347764 --&gt;한동훈 법무부 장관의 발언을 모은 어록집이 출판된다.&lt;br&gt;10일 크라우드 펀딩 사이트 ‘텀블벅’에 따르면 민간 출판사 투나미스는 오는 15일부터 한 장관 발언을 모은 책 ‘한동훈 스피치’를 출간하기 위해 크라우드 펀딩을 시작한다.&lt;br&gt;출판사는 프로젝트 소개 글에서 한 장관에 대해 “(검찰에서) 특수통으로 근무하며 화려한 경력을 쌓았다”며 “여러 정재계 거물들을 수사하고 구속하여 조선제일검으로서의 명성을 쌓게 됐다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 장관 발언을 모아 책을 발간하게 된 배경에 대해선 “(한 장관의) 취임식 영상 조회수는 역대 장관 조회수를 합한 것보다 많다. 이미 사회적 현상”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1346948 --&gt;&lt;br&gt;책에 담길 한동훈 장관의 대표적 발언으로는 “할 일을 제대로 하는 검찰을 두려워할 사람은 범죄자뿐입니다”(기자회견), “경찰 장악하려면 민정수석 폐지했겠습니까?”(청문회), “정치가 국민을 지키는 도구여야지 수사받는 정치인을 지키는 도구여서는 안 됩니다” (기자회견) 등을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어록집은 1부 취임사, 2부 기자회견 발언, 3부 청문회 및 대정부 질문 발언으로 구성될 예정이다.&lt;br&gt;한편 한 장관은 정치권 진출에 대한 관심을 일축하고 있다. 한 장관은 지난 6일 국회 법제사법위원회 법무부 국정감사에 출석해 ‘출마 계획을 갖고 있느냐’는 권칠승 더불어민주당 의원 질의에 “제가 여기서 그런 말씀을 왜 들어야 하는지 모르겠지만 현재 그런 생각은 없다”고 일축했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG 고우석, 바람의 ‘손자사위’ 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500035</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010111112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347791 --&gt;프로야구 LG 트윈스의 마무리 투수 고우석(24)이 이종범 LG 2군 감독의 사위이자 절친 동갑내기인 키움 히어로즈 이정후의 매제가 된다.&lt;br&gt;고우석의 소속사인 리코스포츠에이전시는 10일 “고우석은 내년 1월 6일 서울에서 이종범 감독의 딸과 결혼한다”며 “예비 신부는 이정후의 친동생”이라고 전했다. 그러면서 “두 사람은 평소 알고 지내던 사이에서 연인으로 발전해 사랑의 결실을 보았다”고 소개했다. 고우석은 소속사를 통해 “훌륭한 사람과 평생을 함께하게 돼 행복하다”며 “멋진 남편이 될 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;고우석과 이정후는 1998년생 동갑내기로 오랜 기간 우정을 이어온 친구 사이로 알려졌다. 이정후는 올 시즌 타율, 최다안타, 타점, 출루율, 장타율 등 타격 5관왕을 사실상 확정했다. 고우석은 3승2패 42세이브의 성적으로 세이브왕 타이틀을 거머쥐었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘음주운전 자숙 중’ 리지, 근황 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500036</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:18:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010111641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347792 --&gt;가수 겸 연기자 리지가 새로운 증명사진을 공개했다.&lt;br&gt;리지는 10일 자신의 인스타그램에 새로운 증명사진을 공개하며 팬들과 소통했다.&lt;br&gt;리지가 공개한 증명사진에는 무표정과 미소 2가지 표정의 리지가 담겼다. 웃는 모습의 증명사진에 더 많은 호응이 이어지고 있다. 또 싱그러운 미소의 리지가 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 리지는 지난해 5월 서울 강남구 청담동에서 술을 마신 뒤 승용차를 운전하다 앞서가던 택시를 들이받는 사고를 냈다. 리지는 이후 공식 활동을 쉬며 자숙 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘음주운전 자숙 중’ 리지, 근황 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500036</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:18:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010111641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347792 --&gt;가수 겸 연기자 리지가 새로운 증명사진을 공개했다.&lt;br&gt;리지는 10일 자신의 인스타그램에 새로운 증명사진을 공개하며 팬들과 소통했다.&lt;br&gt;리지가 공개한 증명사진에는 무표정과 미소 2가지 표정의 리지가 담겼다. 웃는 모습의 증명사진에 더 많은 호응이 이어지고 있다. 또 싱그러운 미소의 리지가 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 리지는 지난해 5월 서울 강남구 청담동에서 술을 마신 뒤 승용차를 운전하다 앞서가던 택시를 들이받는 사고를 냈다. 리지는 이후 공식 활동을 쉬며 자숙 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아니’ 노벨상 덕분에…서점가 ‘아니 에르노’ 특수 기대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500047</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:38:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010113524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347801 --&gt;출판계와 서점가가 오랜만에 찾아온 ‘노벨상 특수’ 덕분에 반색하고 있다. 올해는 문학상 수상자 뿐만 아니라 과학상 분야에서도 베스트셀러 작가 2명이 포함돼 있기 때문이다.&lt;br&gt;특히 노벨문학상 수상자로 국내에서 이미 잘 알려져 있는 프랑스 작가 아니 에르노가 선정되면서 출판, 서점계는 2년 만에 찾아온 특수에 대한 기대감을 숨기지 못하고 있다.&lt;br&gt;최근 약 10년 동안 수상자들을 보면 수상 직후 책 판매량이 이전보다 수 백에서 많게는 1000배 이상 뛰는 경우도 많아 판권을 갖고 있는 출판사들은 ‘노벨상 대박’을 터뜨리곤 했다. 그렇지만 2020년 미국 시인 루이즈 글릭에 이어 지난해 탄자니아 출신 소설가 압둘라자크 구르나가 수상자로 선정되면서 출판계는 울상이었다. 국내에 출판된 책은 물론 판권을 가지고 있는 출판사마저 없었고 관련 연구를 하는 학자들도 극히 드물었기 때문이다. 이후 구르나의 소설은 번역돼 나왔지만 노벨상 특수를 노리기에는 시점이 너무 늦었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇지만 에르노는 1990년대 초부터 현재까지 책세상, 문학동네, 민음사, 열림원 등 여러 출판사에서 현재까지 17종의 작품이 나와 국내 독자들에게는 익숙한 작가이다. 이번 노벨문학상 수상자 발표와 함께 한글날 연휴가 이어지면서 서점가는 온·오프라인 할 것 없이 ‘아니 에르노 특별전’을 마련하고 특수를 대비했다.&lt;!-- 그림 1347803 --&gt;실제로 10일 기준으로 예스24에는 ‘단순한 열정’이 소설부문 베스트셀러 10위, 알라딘에서는 ‘단순한 열정’, ‘세월’, ‘빈 옷장’이 소설부문 각각 12, 13, 15에 포진했다. 온라인 교보문고에서도 ‘단순한 열정’이 소설부문 일간 베스트셀러 1위를 차지했고, ‘세월‘, ‘남자의 자리’, ‘한 여자’ 등도 꾸준히 순위가 상승하고 있다.&lt;br&gt;전문가들은 에르노의 작품은 자전적인 내용을 바탕으로 부모와 자식간의 관계, 세대간 갈등 등을 한국인들이 좋아할만한 내용들이 많아 ‘에르노 특수’는 한동안 이어질 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송기정 이화여대 불어불문학과 교수는 “에르노의 작품은 일상 속의 언어, 생활습관, 취향 등 사소한 문제들과 개인의 삶을 바탕으로 일상 속에 뿌리 박힌 갈등구조를 드러내 보여주는 특징이 있다”며 “그의 글은 보잘것 없는 사람들을 통해 20세기의 역사를 증언한다”고 설명했다.&lt;br&gt;송 교수는 “자식의 계급 상승을 욕망하고, 계급 상승된 자식과 중하층에 머물러 있는 부모와의 문화적 괴리감 같은 것을 냉철하고 객관적으로 드러내고 일상에서 드러나는 다양한 부조리나 불합리성을 보여주는 작품들이 많아 현재 한국 사회를 살고 있는 사람들이 공감할 부분이 많다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국선수 LPGA 12경기 연속 무관… BMW서 우승 가뭄 풀까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500049</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:46:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010114541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347805 --&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어에서 한국선수가 12개 대회 연속 우승을 차지하지 못 했다. 한국선수가 10개 대회 이상 연속으로 우승하지 못 한 것은 8년여 만이다.&lt;br&gt;10일(한국시간) 미국 캘리포니아주 소미스의 새티코이 클럽(파72·6551야드)에서 열린 LPGA 투어 메디힐 챔피언십(총상금 180만 달러) 대회 마지막 날 4라운드에서 조디 유어트 섀도프(잉글랜드)는 버디 3개와 보기 2개로 1언더파 71타를 쳤다. 최종합계 15언더파 273타를 기록한 유어트 섀도프는 2위 사소 유카(일본)를 1타 차로 따돌리고 정상에 올랐다. 유어트 섀도프는 1라운드부터 선두를 지켜 ‘와이어 투 와이어’로 우승을 차지했다.&lt;br&gt;2011년 LPGA 투어에 데뷔한 유어트 섀도프는 이번 대회까지 246차례 출전해, 준우승 세 번이 최고 성적이었다. 이번 우승으로 유어트 섀도프는 우승 상금 27만 달러(약 3억8000만원)를 받아, 투어 통산 상금 400만 달러를 돌파(425만6600달러)했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 유어트 섀도프는 15번(파4) 홀까지 폴라 레토(남아공)와 공동 선두를 달렸다. 하지만 레토가 16번(파4) 홀과 17(파4)번 홀에서 연달아 보기를 범하면서 단독 1위가 됐다. 이후 유어트 섀도프는 18번(파5) 홀을 파로 마무리하며 1타 차 승리를 지켜냈다.&lt;!-- 그림 1314991 --&gt;한국 선수 중에서는 최종 합계 11언더파 277타를 친 김세영(29)이 단독 7위에 올랐다. 한국 선수는 6월 메이저 대회 KPMG 여자 PGA 챔피언십 전인지(28) 이후 12개 대회 연속 LPGA 투어 대회 우승컵을 들지 못 하고 있다. 한국 선수가 LPGA 투어에서 10개 대회 이상 연속으로 우승하지 못한 것은 2013년 10월부터 2014년 6월까지 17개 대회 연속 이후 이번이 8년여 만이다.&lt;!-- 그림 1326509 --&gt;다음 LPGA 투어 대회는 20일부터 강원도 원주 강원도 원주 오크밸리 C.C에서 열리는 BMW 레이디스 챔피언십(총상금 200만 달러)이다. 한국 선수들은 국내에서 열리는 이 대회에서 그동안의 우승 가뭄을 풀겠다는 계획이다. MW 레이디스 챔피언십은 기본적으로 LPGA 투어 CME 글로브 포인트 68위(상위 미출전시 차순위)까지 출전하는 대회다. 세계 랭킹 톱 10으로 따지면 1위 고진영, 2위 아타야 티띠꾼(태국), 4위 이민지(호주), 5위 리디아 고(뉴질랜드), 7위 전인지, 9위 하타오카 나사(일본), 10위 김효주가 줄줄이 출격한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파친코 열풍’ 이을까…리사 시 ‘해녀들의 섬’, TV 시리즈로 제작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500050</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:48:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010114821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347806 --&gt;제주 해녀들의 끈끈한 우정과 색다른 공동체를 치밀하게 묘사한 프랑스 출신 미국 작가 리사 시(67)의 작품 ‘해녀들의 섬’이 TV 시리즈로 제작돼 ‘파친코’의 열풍을 이을지 주목된다.&lt;br&gt;국내 독립(인디) 드라마 제작사인 IMTV의 조지프 장 글로벌 콘텐트 책임자가 제27회 부산국제영화제(BIFF)에 참여하던 중 이런 계획을 털어놓았다고 미국 연예잡지 버라이어티가 지난 8일(현지시간) 단독 보도했다. 원작은 미국 일간 뉴욕 타임스(NYT) 베스트셀러였다.&lt;br&gt;한국인들에게는 tvN에서 방영된 ‘우리들의 블루스’를 통해 알려지기도 했고, 워낙 낯익은 소재이기도 하지만 미국과 유럽의 서구인들에게는 굉장히 낯설고 이국적인 한국 여인들에 대한 이야기로 비치기도 한다.&lt;br&gt;노벨평화상 수상 이후 여권과 인권 운동가로 활약하는 말랄라 유사프자이(25)가 최근 미국 인디 스튜디오 A24와 손 잡고 제주 해녀에 대한 다큐멘터리 프로젝트를 시작한 것도 이 드라마 제작 결정에 힘을 실었다.&lt;br&gt;반(半) 모계사회를 대표하는 이 여성들은 남정네들이 집안에 머무르는 동안 바다에서 물질로 생계를 꾸리는데 재산은 남자들끼리 상속되는 모순에 직면하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원작은 한국인이 읽기에도 놀라울 정도로 섬세한 감정 묘사가 돋보인다. 2016년에 제주도를 찾아 자료를 수집하고 해녀들을 인터뷰했다. 1938년부터 2008년까지 영숙과 미자 두 해녀가 스스로도 어쩌지 못하는 힘에 의해 우정을 저울질 당하지만 굳건한 믿음으로 이겨내는 줄거리다. ‘설화와 비밀의 부채’, ‘플라워 넷’, ‘피오니 인 러브’ 등 베스트셀러를 양산한 작가 본인이 드라마 제작 과정에 고문으로 함께할 것으로 조지프 장은 기대했다.&lt;br&gt;IMTV는 각색 작업을 맡길 작가와 접촉 중이며 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼들과 시리즈 기획 협의를 하고 있다. 조지프 장은 “스트리밍 회사들은 ‘파친코’ 같은 작품이 되겠다고 얘기하며 여러 시즌으로 제작하게 될 것이라고 말했다”고 전했다. 그는 “일제 치하는 물론, 4·3 항쟁으로 친지를 잃은 아픔, 한국전쟁으로 인한 고달픔 등이 그려진다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 한국 밖에서 제작된 콘텐트가 많지 않은 상황에 말랄라의 다큐 프로젝트가 믿을 수 없을 만큼 강인한 제주 해녀들의 모습과 그들의 문화를 널리 알린다면 대단한 일이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파친코 열풍’ 이을까…리사 시 ‘해녀들의 섬’, TV 시리즈로 제작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500050</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:48:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010114821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347806 --&gt;제주 해녀들의 끈끈한 우정과 색다른 공동체를 치밀하게 묘사한 프랑스 출신 미국 작가 리사 시(67)의 작품 ‘해녀들의 섬’이 TV 시리즈로 제작돼 ‘파친코’의 열풍을 이을지 주목된다.&lt;br&gt;국내 독립(인디) 드라마 제작사인 IMTV의 조지프 장 글로벌 콘텐트 책임자가 제27회 부산국제영화제(BIFF)에 참여하던 중 이런 계획을 털어놓았다고 미국 연예잡지 버라이어티가 지난 8일(현지시간) 단독 보도했다. 원작은 미국 일간 뉴욕 타임스(NYT) 베스트셀러였다.&lt;br&gt;한국인들에게는 tvN에서 방영된 ‘우리들의 블루스’를 통해 알려지기도 했고, 워낙 낯익은 소재이기도 하지만 미국과 유럽의 서구인들에게는 굉장히 낯설고 이국적인 한국 여인들에 대한 이야기로 비치기도 한다.&lt;br&gt;노벨평화상 수상 이후 여권과 인권 운동가로 활약하는 말랄라 유사프자이(25)가 최근 미국 인디 스튜디오 A24와 손 잡고 제주 해녀에 대한 다큐멘터리 프로젝트를 시작한 것도 이 드라마 제작 결정에 힘을 실었다.&lt;br&gt;반(半) 모계사회를 대표하는 이 여성들은 남정네들이 집안에 머무르는 동안 바다에서 물질로 생계를 꾸리는데 재산은 남자들끼리 상속되는 모순에 직면하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원작은 한국인이 읽기에도 놀라울 정도로 섬세한 감정 묘사가 돋보인다. 2016년에 제주도를 찾아 자료를 수집하고 해녀들을 인터뷰했다. 1938년부터 2008년까지 영숙과 미자 두 해녀가 스스로도 어쩌지 못하는 힘에 의해 우정을 저울질 당하지만 굳건한 믿음으로 이겨내는 줄거리다. ‘설화와 비밀의 부채’, ‘플라워 넷’, ‘피오니 인 러브’ 등 베스트셀러를 양산한 작가 본인이 드라마 제작 과정에 고문으로 함께할 것으로 조지프 장은 기대했다.&lt;br&gt;IMTV는 각색 작업을 맡길 작가와 접촉 중이며 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼들과 시리즈 기획 협의를 하고 있다. 조지프 장은 “스트리밍 회사들은 ‘파친코’ 같은 작품이 되겠다고 얘기하며 여러 시즌으로 제작하게 될 것이라고 말했다”고 전했다. 그는 “일제 치하는 물론, 4·3 항쟁으로 친지를 잃은 아픔, 한국전쟁으로 인한 고달픔 등이 그려진다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 한국 밖에서 제작된 콘텐트가 많지 않은 상황에 말랄라의 다큐 프로젝트가 믿을 수 없을 만큼 강인한 제주 해녀들의 모습과 그들의 문화를 널리 알린다면 대단한 일이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우즈보다 빨리 2승 김주형 “몇 달 전만해도 정식회원도 아니었는데, 꿈 같다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500053</guid>
      <pubDate>2022-10-10T12:23:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010121608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347811 --&gt;&lt;br /&gt;“몇 달 전만 해도 난 정식 회원도 아니었는데 꿈이 현실이 되고 있다.”&lt;br&gt;‘천재 푸우’ 김주형(20)이 골프 황제 타이거 우즈보다 어린 나이에 미국프로골프(PGA) 투어 2승 고지를 밟은 뒤 이렇게 말했다. &lt;br /&gt; 김주형은 10일(한국시간) 미국 네바다주 라스베이거스의 TPC 서머린(파71)에서 열린 PGA투어 슈라이너스 칠드런스 오픈(총상금 800만 달러) 최종 라운드에서 5언더파 66타를 쳤다. 나흘 내내 보기 하나 없이 24언더파 260타를 친 김주형은 패트릭 켄틀레이(미국) 등을 3타차로 제치고 리더보드 꼭대기에 이름을 올렸다. 우승 상금은 144만 달러(약 20억원). 지난 8월 윈덤 챔피언십에서 PGA투어 첫 승을 신고한지 불과 두 달 만이다. 만 20세 3개월의 김주형은 20세 9개월에 PGA투어 2승을 올린 우즈보다 더 빨리 2승 고지에 올랐다.&lt;br&gt;김주형은 우승 뒤 기자회견에서 새 기록에 대해 “정말 굉장한 일이다. 몇 달 전만해도 난 여기 정식 회원도 아니었는데, 이제는 두 번째 우승을 하고 인터뷰를 하고 있다”고 말했다. 그러면서 “나의 우상 타이거 우즈의 기록과 비교가 되고 있는 내 자신이 믿을 수가 없다”며 “정말 영광이고, 나의 꿈이 현실이 되고 있는 기분”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김주형은 지난 두 달 간 정말 눈 깜짝할 사이에 정말 믿을 수 없는 일들이 벌어졌다고 기뻐했다. 그는 “PGA 투어 임시회원이 되고, 윈덤에서 우승하고, 플레이오프에서 경기를 했고, 프레지던츠컵에서 뛰었다. 그리고는 오늘은 두 번째 우승을 했다. 정말 굉장하다”고 했다. 또 “난 그저 최선을 다해서 경기를 했을 뿐이고 이 바쁜 시기를 즐기려고 했고, 앞으로도 계속 그럴 것이다. 그리고 계속 우승하면 좋겠다”고 환하게 웃었다.&lt;br&gt;함께 대회를 뛴 임성재, 김시우, 이경훈 등 한국 선배들에 대한 인사도 잊지 않았다. 김주형은 “나를 위해 18번 그린에서 기다려줘서 정말 고마웠다”며 “형들이 있는 건 정말 특별하고 감사한 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;처음 경험하는 코스에 컨디션도 좋지 않아 김주형의 활약을 예상하기란 쉽지 않았다. 김주형도 “이번주 시작할 때 약간의 감기 기운이 있어서 연습 때 하루 9홀만 돌 수 있었다”고 토로하기도 했다. 그럼에도 보기 하나 없이 무결점 우승한 김주형은 “짧은 시간에 집중해서 코스를 파악하려 했는데 그때 코스가 나와 잘 맞는다는 느낌이 들었다”며 “전략을 잘 짜면 좋은 성적을 낼 수 있을 것 같은 느낌이 들어 그에 집중했다”고 설명했다.&lt;br&gt;캔틀레이와 쫓고 쫓기는 게임을 펼쳤던 김주형은 “우승할 수 있던 말던 내가 생각한 샷에 집중하고 내 계획대로 경기하려고 노력했다”며 “패트릭 같은 선수와 경쟁할 때는 2타의 리드는 아무것도 아니다. 패트릭은 정말 좋은 경기를 보여줬는데 내가 마지막에 운이 좋았을 뿐”이라고 말했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“그저 운이 좋아 일찍 우승한 것 같다. 아직 가야할 길이 멀다”고 한 김주형은 “타이거나 로리 맥길로이, 저스틴 토머스 같은 선수들과 비교하면 난 이제 시작이다. 그저 열심히 연습할 뿐이다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영어도 적응력도 엄지척... Z세대 김주형 PGA 최연소 2승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500056</guid>
      <pubDate>2022-10-10T13:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010100148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347755 --&gt;‘골프 황제’ 타이거 우즈(47)가 갖고 있던 미국프로골프(PGA) 투어 최연소 2승 기록이 새로 쓰여졌다. 주인공은 올 시즌 PGA를 ‘핫’한 신인 김주형(20)이다. 특히 이번 대회에선 김주형을 필두로 한국선수 4명이 톱10에 이름을 올려 한국골프 전성시대에 대한 기대감도 높였다.&lt;br&gt;김주형은 10일(한국시간) 미국 네바다주 라스베이거스 TPC 서머린(파71·7255야드)에서 열린 PGA 투어 ‘슈라이너스 칠드런스 오픈’(총상금 800만 달러) 최종 라운드에서 5언더파 66타를 쳐, 최종 합계 24언더파 260타로 우승했다. 지난 8월 ‘윈덤 챔피언십’에서 생애 첫 PGA투어 우승한지 두 달 만에 두 번째 우승컵을 들어 올린 것이다. PGA 투어에서 21세 전에 두 차례 우승한 선수는 1932년 랠프 걸달(미국), 1996년 우즈(미국)에 이어 김주형이 세 번째다.&lt;br&gt;특히 만 20세 3개월인 김주형은 우즈(20세 9개월)가 보유한 PGA 투어 최연소 기록도 경신했다. 김주형의 우승 속도가 ‘골프 황제’ 우즈보다 빠른 것이다.&lt;!-- 그림 1347811 --&gt;여기에 이번 대회에서 김주형은 보기를 하나도 기록하지 않았는 완벽한 경기력을 보였다. PGA 투어에서 노보기 우승은 1974년 리 트레비노(미국)과 2019년 J.T. 포스턴(미국)에 이어 김주형이 세번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김주형은 등장부터 화려했다. 김주형은 초청선수로 출전한 지난 7월 ‘제네시스 스코티시오픈’에서 3위에 올라 특별 임시회원 자격을 얻었다. 같은 달 열린 ‘로켓 모기지 클래식’에서 7위로 페덱스컵 포인트를 끌어올린 김주형은 지난 시즌 최종전인 ‘윈덤 챔피언십’에서 20세 1개월 17일의 나이로 우승해 2013년 조던 스피스(당시 19세 11개월 17일)에 이어 투어 사상 두 번째로 어린 우승자가 됐다.&lt;br&gt;김주형의 돌풍 이유는 뛰어난 적응력과 언어능력에 있다. 두 살 때부터 티칭 프로인 아버지를 따라 중국, 호주, 필리핀, 태국 등을 돌며 골프를 친 김주형은 언어는 물론, 적응력도 좋다.&lt;!-- 그림 1347815 --&gt;이날 김주형은 공동 2위를 차지한 패트릭 캔틀레이(30)와 경기 막판까지 우승 경쟁을 벌였다. 김주형이 도망을 가면, 캔틀레이가 추격전을 벌이는 모양새로 전개되던 경기는 마지막 18번(파4) 홀에서 승부가 갈렸다. 캔틀레이가 18홀 티샷 실수를 했는데, 공이 덤불 사이에 볼이 박혀 버렸다. 여기에 4번째 샷을 한 공이 호수에 빠지면서, 우승은 김주형에게 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경기 후 인터뷰에서 김주형은 우즈보다 2승 속도가 빠른 것에 대해 “우상인 타이거 우즈의 기록과 비교되다니 믿을 수 없다. 영광이고 꿈이 실현된 기분”이라면서도 “그저 운이 좋아서 일찍 우승을 한 것 같다. 아직 가야할 길이 멀다”고 말했다. 이어 “(우승에) 캐디 도움이 컸다. 팀워크가 좋았고 작전을 잘 세웠다”면서 “경기 내내 마음이 평온했다. 인내심, 자신감이 있었다”고 말해 강한 정신력을 드러내기도 했다.&lt;!-- 그림 1347816 --&gt;&lt;!-- 그림 1347820 --&gt;&lt;!-- 그림 1347821 --&gt;한편 올 시즌 PGA에 데뷔한 김성현(24)은 최종합계 20언더파 264타를 기록해 공동4위로 대회를 마감했다. 지난해 이 대회 우승자 임성재(24)는 19언더파 265타로 7위, 김시우는 공동8위(18언더파)를 했다. 이로써 김주형을 포함, 한국 선수들은 4명이 톱10을 기록했다. PGA투어 대회에서 한국 선수가 우승을 포함해 4명이나 톱10에 오른 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이천 화재현장서 끝까지 환자 지킨 고(故) 현은경 간호사에 ‘LG의인상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500063</guid>
      <pubDate>2022-10-10T13:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010134903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;LG복지재단은 경기도 이천 화재 현장에서 마지막까지 투석 환자를 돌보다 숨진 고(故) 현은경(50) 간호사에게 ‘LG 의인상’을 수여했다고 10일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1347834 --&gt;고인은 지난 8월 5일 경기도 이천의 4층짜리 건물 3층에서 불이 났을 당시 4층 신장투석전문병원에서 근무 중이었다. 병원은 바로 아래층에서 발생한 화재로 순식간에 유독가스와 연기로 가득 찼지만, 당시 4층 내부 폐쇄회로(CC)TV 영상을 보면 10여 명의 병원 관계자들은 끝까지 남아 환자들의 대피를 도왔다. 이 가운데 현 간호사는 마지막까지 거동이 불편한 환자들의 피신을 돕다 현장에서 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;대한간호협회가 개설한 온라인 추모관에는 ‘숭고한 이타적 자기희생 정신에 경의를 표합니다’ 등 3000여 개에 달하는 추모 글이 게재됐다.&lt;br&gt;고인의 딸은 “어머니는 평소에도 환자들과 가까이 지내셨고, 제게도 간호학과 진학을 권유할 만큼 하시는 일에 대한 자부심이 크셨기에 마지막까지 사명을 다하셨다고 생각한다”고 말했다. 고인의 남편은 “아내가 돌보던 환자들이 빈소에 와서 ‘현 선생님 좋은 분이셨는데 못 뵈어서 아쉽다’, ‘그날 현 선생님의 마지막 투석 환자였다’ 등 고마움을 표했다”라면서 “아내가 환자들에게 존경을 많이 받았던 것 같아 마음이 더 아팠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG 의인상은 2015년 ‘사회정의를 위해 자신을 희생한 의인에게 기업이 사회적 책임으로 보답한다’는 고 구본무 회장의 뜻을 반영해 제정됐다. 2018년 구광모 LG 대표 취임 이후에는 사회 곳곳에서 타인을 위해 묵묵히 봉사와 선행을 다 하는 일반 시민으로 수상 범위를 확대했다. 현재까지 181명의 ‘평범한 영웅’들이 LG 의인상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이천 화재현장서 끝까지 환자 지킨 고(故) 현은경 간호사에 ‘LG의인상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500063</guid>
      <pubDate>2022-10-10T13:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010134903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;LG복지재단은 경기도 이천 화재 현장에서 마지막까지 투석 환자를 돌보다 숨진 고(故) 현은경(50) 간호사에게 ‘LG 의인상’을 수여했다고 10일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1347834 --&gt;고인은 지난 8월 5일 경기도 이천의 4층짜리 건물 3층에서 불이 났을 당시 4층 신장투석전문병원에서 근무 중이었다. 병원은 바로 아래층에서 발생한 화재로 순식간에 유독가스와 연기로 가득 찼지만, 당시 4층 내부 폐쇄회로(CC)TV 영상을 보면 10여 명의 병원 관계자들은 끝까지 남아 환자들의 대피를 도왔다. 이 가운데 현 간호사는 마지막까지 거동이 불편한 환자들의 피신을 돕다 현장에서 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;대한간호협회가 개설한 온라인 추모관에는 ‘숭고한 이타적 자기희생 정신에 경의를 표합니다’ 등 3000여 개에 달하는 추모 글이 게재됐다.&lt;br&gt;고인의 딸은 “어머니는 평소에도 환자들과 가까이 지내셨고, 제게도 간호학과 진학을 권유할 만큼 하시는 일에 대한 자부심이 크셨기에 마지막까지 사명을 다하셨다고 생각한다”고 말했다. 고인의 남편은 “아내가 돌보던 환자들이 빈소에 와서 ‘현 선생님 좋은 분이셨는데 못 뵈어서 아쉽다’, ‘그날 현 선생님의 마지막 투석 환자였다’ 등 고마움을 표했다”라면서 “아내가 환자들에게 존경을 많이 받았던 것 같아 마음이 더 아팠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG 의인상은 2015년 ‘사회정의를 위해 자신을 희생한 의인에게 기업이 사회적 책임으로 보답한다’는 고 구본무 회장의 뜻을 반영해 제정됐다. 2018년 구광모 LG 대표 취임 이후에는 사회 곳곳에서 타인을 위해 묵묵히 봉사와 선행을 다 하는 일반 시민으로 수상 범위를 확대했다. 현재까지 181명의 ‘평범한 영웅’들이 LG 의인상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이천 화재현장서 끝까지 환자 지킨 고(故) 현은경 간호사에 ‘LG의인상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500063</guid>
      <pubDate>2022-10-10T13:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010134903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;LG복지재단은 경기도 이천 화재 현장에서 마지막까지 투석 환자를 돌보다 숨진 고(故) 현은경(50) 간호사에게 ‘LG 의인상’을 수여했다고 10일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1347834 --&gt;고인은 지난 8월 5일 경기도 이천의 4층짜리 건물 3층에서 불이 났을 당시 4층 신장투석전문병원에서 근무 중이었다. 병원은 바로 아래층에서 발생한 화재로 순식간에 유독가스와 연기로 가득 찼지만, 당시 4층 내부 폐쇄회로(CC)TV 영상을 보면 10여 명의 병원 관계자들은 끝까지 남아 환자들의 대피를 도왔다. 이 가운데 현 간호사는 마지막까지 거동이 불편한 환자들의 피신을 돕다 현장에서 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;대한간호협회가 개설한 온라인 추모관에는 ‘숭고한 이타적 자기희생 정신에 경의를 표합니다’ 등 3000여 개에 달하는 추모 글이 게재됐다.&lt;br&gt;고인의 딸은 “어머니는 평소에도 환자들과 가까이 지내셨고, 제게도 간호학과 진학을 권유할 만큼 하시는 일에 대한 자부심이 크셨기에 마지막까지 사명을 다하셨다고 생각한다”고 말했다. 고인의 남편은 “아내가 돌보던 환자들이 빈소에 와서 ‘현 선생님 좋은 분이셨는데 못 뵈어서 아쉽다’, ‘그날 현 선생님의 마지막 투석 환자였다’ 등 고마움을 표했다”라면서 “아내가 환자들에게 존경을 많이 받았던 것 같아 마음이 더 아팠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG 의인상은 2015년 ‘사회정의를 위해 자신을 희생한 의인에게 기업이 사회적 책임으로 보답한다’는 고 구본무 회장의 뜻을 반영해 제정됐다. 2018년 구광모 LG 대표 취임 이후에는 사회 곳곳에서 타인을 위해 묵묵히 봉사와 선행을 다 하는 일반 시민으로 수상 범위를 확대했다. 현재까지 181명의 ‘평범한 영웅’들이 LG 의인상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘네고왕 의혹’ 재해명한 명품 플랫폼 발란… 국감서 내놓은 대답은 [명품톡+]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500069</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:20:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001144624_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345062 --&gt;발란이 국정 감사를 통해 이른바 ‘소비자 기만 논란’에 대한 해명 기회를 얻었으나, 해명 내용이 달라져 ‘말 바꾸기’로 새 의혹을 낳았다는 지적이 나옵니다.&lt;br&gt;유튜브 채널 예능 프로그램 ‘네고왕’과 17% 할인을 약속했던 명품 판매 플랫폼 발란은 앞서 지난 7일 소비자 기만 논란에 휩싸인 것과 관련해 국정감사를 통해 설명 기회를 받았습니다. 그러나 이 업체 최형록 대표는 “사실과 다른 것 같다”며 입점업체에 책임을 전가하는 성격의 대답을 했습니다.&lt;br&gt;이날 서울 여의도 국회에서 진행된 공정거래위원회(공정위) 국감에는 명품 플랫폼 상위 3사에 속하는 발란·트렌비의 각 대표가 소환됐습니다. 최 대표는 네고왕 할인의 소비자 기만 문제에 대한 질문을 받았습니다. 그는 “입점업체들이 프로모션 정보를 인지하고 가격을 올렸는데, 이에 대처하지 못했다”며 입점업체의 탓으로 돌리는 대답을 했습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 해당 문제에 대해 홈페이지·모바일 앱 쿠폰 배포 과정에서 생긴 시스템상의 오류라고 했던 사측 해명과 다릅니다. 당시 네고왕과의 협의로 17% 할인된 가격에 제품을 판매하기로 했으나, 프로모션을 시작하며 제품의 가격이 상승해 네고왕의 취지가 바랬다는 불만이 일각서 나온 바 있습니다.&lt;br&gt;최 대표는 이날 입점업체부터 언급했습니다. 그의 발언을 정리하면, 프로모션을 앞두고 입점업체들에 공지사항을 전달하자 발란이 의도하지 않았는데도 이들 업체들이 자발적으로 가격을 올렸다는 겁니다. 앞선 해명과 달리 말을 바꿨다는 의혹이 제기될 만한 지점입니다. 자신들이 내놓았던 해명인 기술적 오류에 대한 설명 대신 다른 내용의 대답을 한 것입니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나아가, 이날 김 의원은 익명의 제보자에 따른 새 의혹을 제기합니다. 발란의 영업팀장이 입점업체에게 가격을 올리라고 통보했고, 이 같은 요구에 업체들이 반발하자 발란은 직접 가격을 올렸다는 겁니다. 나아가 할인쿠폰에 대한 비용을 입점업체에 전가하려고 했다는 의혹도 제기됐습니다.&lt;br&gt;이에 최 대표는 “사실과 다르나 지적한 부분은 다시 검토하겠다”며 에둘러 답했습니다. 네고왕은 기업을 다니며 홍보를 위해 가격을 대폭 할인한 가격에 판매하는 내용을 다루는 프로그램으로, 이 프로그램 출연진들은 가맹점 등에 할인에 따른 비용 전가를 하지 않는 것을 약속하곤 합니다.&lt;br&gt;실제 10일 패션 커뮤니티에 올라온 발란 관련 소비자의 지적을 종합하면, 발란은 타 유명 명품 플랫폼에서 판매하는 동일한 제품의 시세보다 높게 책정하고, 쿠폰을 적용해 값이 저렴한 것처럼 했다는 지적이 나옵니다.&lt;br&gt;그러나 이 같은 쿠폰 적용 후 가격도 타사가 판매하는 가격보다 다소 비싸다는 주장입니다. 앞선 네고왕 행사 후 올랐던 가격이 시일 지나 내려갔다는 증언도 이어집니다. “네고왕 쿠폰으로 구매했는데 행사 기간이 지나니 재고 소진으로 취소했다”, “쿠폰으로 산 사람들 상품은 다 취소됐다”, “할인가로 샀는데 오히려 비쌌다”는 등의 글을 쉽게 찾아볼 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김 의원은 이 같은 최 대표 대답에 “꼼수 할인이 기술적인 오류가 아닌 의도된 행위라면 공정위 차원에서 철저하게 조사하고 조치해야 한다”고 당부했습니다.&lt;br&gt;김 의원은 또한 이날 “플랫폼들의 문제가 시정되지 않으면 결국 피해는 소비자에게 전가된다”며 “인사청문회 당시 신규시장일수록 엄정히 법을 집행해 소비자를 보호하겠다고 밝힌 만큼, 공정위가 명품 플랫폼의 불공정 행위에 적극 나서달라”고 강조했습니다.&lt;br&gt;한편 익명을 요구한 한 관계자는 현 상황과 관련해 “다양하게 얽혀 있다”고 에둘러 입장을 전했습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘네고왕 의혹’ 재해명한 명품 플랫폼 발란… 국감서 내놓은 대답은 [명품톡+]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500069</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:20:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001144624_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345062 --&gt;발란이 국정 감사를 통해 이른바 ‘소비자 기만 논란’에 대한 해명 기회를 얻었으나, 해명 내용이 달라져 ‘말 바꾸기’로 새 의혹을 낳았다는 지적이 나옵니다.&lt;br&gt;유튜브 채널 예능 프로그램 ‘네고왕’과 17% 할인을 약속했던 명품 판매 플랫폼 발란은 앞서 지난 7일 소비자 기만 논란에 휩싸인 것과 관련해 국정감사를 통해 설명 기회를 받았습니다. 그러나 이 업체 최형록 대표는 “사실과 다른 것 같다”며 입점업체에 책임을 전가하는 성격의 대답을 했습니다.&lt;br&gt;이날 서울 여의도 국회에서 진행된 공정거래위원회(공정위) 국감에는 명품 플랫폼 상위 3사에 속하는 발란·트렌비의 각 대표가 소환됐습니다. 최 대표는 네고왕 할인의 소비자 기만 문제에 대한 질문을 받았습니다. 그는 “입점업체들이 프로모션 정보를 인지하고 가격을 올렸는데, 이에 대처하지 못했다”며 입점업체의 탓으로 돌리는 대답을 했습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 해당 문제에 대해 홈페이지·모바일 앱 쿠폰 배포 과정에서 생긴 시스템상의 오류라고 했던 사측 해명과 다릅니다. 당시 네고왕과의 협의로 17% 할인된 가격에 제품을 판매하기로 했으나, 프로모션을 시작하며 제품의 가격이 상승해 네고왕의 취지가 바랬다는 불만이 일각서 나온 바 있습니다.&lt;br&gt;최 대표는 이날 입점업체부터 언급했습니다. 그의 발언을 정리하면, 프로모션을 앞두고 입점업체들에 공지사항을 전달하자 발란이 의도하지 않았는데도 이들 업체들이 자발적으로 가격을 올렸다는 겁니다. 앞선 해명과 달리 말을 바꿨다는 의혹이 제기될 만한 지점입니다. 자신들이 내놓았던 해명인 기술적 오류에 대한 설명 대신 다른 내용의 대답을 한 것입니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나아가, 이날 김 의원은 익명의 제보자에 따른 새 의혹을 제기합니다. 발란의 영업팀장이 입점업체에게 가격을 올리라고 통보했고, 이 같은 요구에 업체들이 반발하자 발란은 직접 가격을 올렸다는 겁니다. 나아가 할인쿠폰에 대한 비용을 입점업체에 전가하려고 했다는 의혹도 제기됐습니다.&lt;br&gt;이에 최 대표는 “사실과 다르나 지적한 부분은 다시 검토하겠다”며 에둘러 답했습니다. 네고왕은 기업을 다니며 홍보를 위해 가격을 대폭 할인한 가격에 판매하는 내용을 다루는 프로그램으로, 이 프로그램 출연진들은 가맹점 등에 할인에 따른 비용 전가를 하지 않는 것을 약속하곤 합니다.&lt;br&gt;실제 10일 패션 커뮤니티에 올라온 발란 관련 소비자의 지적을 종합하면, 발란은 타 유명 명품 플랫폼에서 판매하는 동일한 제품의 시세보다 높게 책정하고, 쿠폰을 적용해 값이 저렴한 것처럼 했다는 지적이 나옵니다.&lt;br&gt;그러나 이 같은 쿠폰 적용 후 가격도 타사가 판매하는 가격보다 다소 비싸다는 주장입니다. 앞선 네고왕 행사 후 올랐던 가격이 시일 지나 내려갔다는 증언도 이어집니다. “네고왕 쿠폰으로 구매했는데 행사 기간이 지나니 재고 소진으로 취소했다”, “쿠폰으로 산 사람들 상품은 다 취소됐다”, “할인가로 샀는데 오히려 비쌌다”는 등의 글을 쉽게 찾아볼 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김 의원은 이 같은 최 대표 대답에 “꼼수 할인이 기술적인 오류가 아닌 의도된 행위라면 공정위 차원에서 철저하게 조사하고 조치해야 한다”고 당부했습니다.&lt;br&gt;김 의원은 또한 이날 “플랫폼들의 문제가 시정되지 않으면 결국 피해는 소비자에게 전가된다”며 “인사청문회 당시 신규시장일수록 엄정히 법을 집행해 소비자를 보호하겠다고 밝힌 만큼, 공정위가 명품 플랫폼의 불공정 행위에 적극 나서달라”고 강조했습니다.&lt;br&gt;한편 익명을 요구한 한 관계자는 현 상황과 관련해 “다양하게 얽혀 있다”고 에둘러 입장을 전했습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘네고왕 의혹’ 재해명한 명품 플랫폼 발란… 국감서 내놓은 대답은 [명품톡+]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500069</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:20:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001144624_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345062 --&gt;발란이 국정 감사를 통해 이른바 ‘소비자 기만 논란’에 대한 해명 기회를 얻었으나, 해명 내용이 달라져 ‘말 바꾸기’로 새 의혹을 낳았다는 지적이 나옵니다.&lt;br&gt;유튜브 채널 예능 프로그램 ‘네고왕’과 17% 할인을 약속했던 명품 판매 플랫폼 발란은 앞서 지난 7일 소비자 기만 논란에 휩싸인 것과 관련해 국정감사를 통해 설명 기회를 받았습니다. 그러나 이 업체 최형록 대표는 “사실과 다른 것 같다”며 입점업체에 책임을 전가하는 성격의 대답을 했습니다.&lt;br&gt;이날 서울 여의도 국회에서 진행된 공정거래위원회(공정위) 국감에는 명품 플랫폼 상위 3사에 속하는 발란·트렌비의 각 대표가 소환됐습니다. 최 대표는 네고왕 할인의 소비자 기만 문제에 대한 질문을 받았습니다. 그는 “입점업체들이 프로모션 정보를 인지하고 가격을 올렸는데, 이에 대처하지 못했다”며 입점업체의 탓으로 돌리는 대답을 했습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 해당 문제에 대해 홈페이지·모바일 앱 쿠폰 배포 과정에서 생긴 시스템상의 오류라고 했던 사측 해명과 다릅니다. 당시 네고왕과의 협의로 17% 할인된 가격에 제품을 판매하기로 했으나, 프로모션을 시작하며 제품의 가격이 상승해 네고왕의 취지가 바랬다는 불만이 일각서 나온 바 있습니다.&lt;br&gt;최 대표는 이날 입점업체부터 언급했습니다. 그의 발언을 정리하면, 프로모션을 앞두고 입점업체들에 공지사항을 전달하자 발란이 의도하지 않았는데도 이들 업체들이 자발적으로 가격을 올렸다는 겁니다. 앞선 해명과 달리 말을 바꿨다는 의혹이 제기될 만한 지점입니다. 자신들이 내놓았던 해명인 기술적 오류에 대한 설명 대신 다른 내용의 대답을 한 것입니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나아가, 이날 김 의원은 익명의 제보자에 따른 새 의혹을 제기합니다. 발란의 영업팀장이 입점업체에게 가격을 올리라고 통보했고, 이 같은 요구에 업체들이 반발하자 발란은 직접 가격을 올렸다는 겁니다. 나아가 할인쿠폰에 대한 비용을 입점업체에 전가하려고 했다는 의혹도 제기됐습니다.&lt;br&gt;이에 최 대표는 “사실과 다르나 지적한 부분은 다시 검토하겠다”며 에둘러 답했습니다. 네고왕은 기업을 다니며 홍보를 위해 가격을 대폭 할인한 가격에 판매하는 내용을 다루는 프로그램으로, 이 프로그램 출연진들은 가맹점 등에 할인에 따른 비용 전가를 하지 않는 것을 약속하곤 합니다.&lt;br&gt;실제 10일 패션 커뮤니티에 올라온 발란 관련 소비자의 지적을 종합하면, 발란은 타 유명 명품 플랫폼에서 판매하는 동일한 제품의 시세보다 높게 책정하고, 쿠폰을 적용해 값이 저렴한 것처럼 했다는 지적이 나옵니다.&lt;br&gt;그러나 이 같은 쿠폰 적용 후 가격도 타사가 판매하는 가격보다 다소 비싸다는 주장입니다. 앞선 네고왕 행사 후 올랐던 가격이 시일 지나 내려갔다는 증언도 이어집니다. “네고왕 쿠폰으로 구매했는데 행사 기간이 지나니 재고 소진으로 취소했다”, “쿠폰으로 산 사람들 상품은 다 취소됐다”, “할인가로 샀는데 오히려 비쌌다”는 등의 글을 쉽게 찾아볼 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김 의원은 이 같은 최 대표 대답에 “꼼수 할인이 기술적인 오류가 아닌 의도된 행위라면 공정위 차원에서 철저하게 조사하고 조치해야 한다”고 당부했습니다.&lt;br&gt;김 의원은 또한 이날 “플랫폼들의 문제가 시정되지 않으면 결국 피해는 소비자에게 전가된다”며 “인사청문회 당시 신규시장일수록 엄정히 법을 집행해 소비자를 보호하겠다고 밝힌 만큼, 공정위가 명품 플랫폼의 불공정 행위에 적극 나서달라”고 강조했습니다.&lt;br&gt;한편 익명을 요구한 한 관계자는 현 상황과 관련해 “다양하게 얽혀 있다”고 에둘러 입장을 전했습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>행안부·디플정위 ‘데이터 분석활용 공모전’ 18일까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500071</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:34:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010143303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347846 --&gt;행정안전부와 대통령 직속 디지털플랫폼정부위원회가 데이터에 기반한 사회문제 해결 아이디어를 발굴하고 데이터를 분석·활용한 우수사례 확산을 도모하기 위해 11~18일 ‘2022 데이터 분석활용 공모전’을 개최한다고 10일 밝혔다. 정부 중심의 기존 행사 운영체계와 다르게 이번 공모전은 네이버클라우드, 신한카드, SK텔레콤, 코리아크레딧뷰로(KCB)와 같은 민간기업도 참여하는 민·관 협업 형태로 진행된다.&lt;br&gt;공모는 데이터 분석 활용을 통해 사회문제를 해결하거나 주요 국정과제의 효과적 추진에 필요한 ▲(대국민) 아이디어 ▲직접분석 ▲(공공·행정 기관의) 우수 분석·활용 사례 등 3가지 분야로 나눠서 진행된다. 이 중 국민 아이디어와 직접분석 사례 분야는 탄소중립, 인구소멸, 재난안전, 보건복지, 지역경제 활성화 등 5대 분야를 주제로 진행된다. 행정·공공기관 우수사례는 최근 3년 이내의 데이터 분석 결과물로서 실제 정책 과정에 활용된 사례라면 주제 제한 없이 응모할 수 있다.&lt;br&gt;참여하는 민간기업 별로 네이버클라우드는 분석수행에 필요한 개인별 인터넷 기반 자원 공유(클라우드) 분석환경을 제공한다. SK텔레콤은 비식별화된 지역별 유동인구 및 모바일 생활양식(라이프스타일) 데이터를 활용할 수 있게 했다. 또 신한카드는 업종·지역·고객유형별 소비규모 데이터를, KCB는 소득·자산 및 연체 데이터 등을 제공한다. 이에 따라 참가자들은 기존에 공개된 공공데이터와 함께 민간기업의 데이터를 연계하여 활용할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;응모작 심사에는 관계부처, 전문가, 국민 평가단이 참여한다. 정책연계·파급 효과, 실현 가능성, 다른 기관으로의 확산 용이성 등을 종합적으로 평가한다.&lt;br&gt;최종 수상작은 예선 심사 및 12월 결선 발표대회를 거쳐 정해진다. 순위와 분야 별로 행정안전부 장관상, 디지털플랫폼정부위원회 위원장상, 한국지능정보사회진흥원장상, 참여기업 대표 상장과 총 2600만원의 상금을 수여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공모전에 대한 자세한 내용은 온(ON)국민소통(onsotong.go.kr)과 행안부, 한국지능정보사회진흥원 사이트에서 확인할 수 있다. 참가 희망자는 이 사이트들에서 신청서와 공모서식을 내려받아 작성한 뒤 이메일(datacontest@nia.or.kr)로 제출하면 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>행안부·디플정위 ‘데이터 분석활용 공모전’ 18일까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500071</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:34:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010143303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347846 --&gt;행정안전부와 대통령 직속 디지털플랫폼정부위원회가 데이터에 기반한 사회문제 해결 아이디어를 발굴하고 데이터를 분석·활용한 우수사례 확산을 도모하기 위해 11~18일 ‘2022 데이터 분석활용 공모전’을 개최한다고 10일 밝혔다. 정부 중심의 기존 행사 운영체계와 다르게 이번 공모전은 네이버클라우드, 신한카드, SK텔레콤, 코리아크레딧뷰로(KCB)와 같은 민간기업도 참여하는 민·관 협업 형태로 진행된다.&lt;br&gt;공모는 데이터 분석 활용을 통해 사회문제를 해결하거나 주요 국정과제의 효과적 추진에 필요한 ▲(대국민) 아이디어 ▲직접분석 ▲(공공·행정 기관의) 우수 분석·활용 사례 등 3가지 분야로 나눠서 진행된다. 이 중 국민 아이디어와 직접분석 사례 분야는 탄소중립, 인구소멸, 재난안전, 보건복지, 지역경제 활성화 등 5대 분야를 주제로 진행된다. 행정·공공기관 우수사례는 최근 3년 이내의 데이터 분석 결과물로서 실제 정책 과정에 활용된 사례라면 주제 제한 없이 응모할 수 있다.&lt;br&gt;참여하는 민간기업 별로 네이버클라우드는 분석수행에 필요한 개인별 인터넷 기반 자원 공유(클라우드) 분석환경을 제공한다. SK텔레콤은 비식별화된 지역별 유동인구 및 모바일 생활양식(라이프스타일) 데이터를 활용할 수 있게 했다. 또 신한카드는 업종·지역·고객유형별 소비규모 데이터를, KCB는 소득·자산 및 연체 데이터 등을 제공한다. 이에 따라 참가자들은 기존에 공개된 공공데이터와 함께 민간기업의 데이터를 연계하여 활용할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;응모작 심사에는 관계부처, 전문가, 국민 평가단이 참여한다. 정책연계·파급 효과, 실현 가능성, 다른 기관으로의 확산 용이성 등을 종합적으로 평가한다.&lt;br&gt;최종 수상작은 예선 심사 및 12월 결선 발표대회를 거쳐 정해진다. 순위와 분야 별로 행정안전부 장관상, 디지털플랫폼정부위원회 위원장상, 한국지능정보사회진흥원장상, 참여기업 대표 상장과 총 2600만원의 상금을 수여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공모전에 대한 자세한 내용은 온(ON)국민소통(onsotong.go.kr)과 행안부, 한국지능정보사회진흥원 사이트에서 확인할 수 있다. 참가 희망자는 이 사이트들에서 신청서와 공모서식을 내려받아 작성한 뒤 이메일(datacontest@nia.or.kr)로 제출하면 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통계물리학을 보면 모두가 만족하는 공정한 분배가 가능해진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500072</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:35:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010143309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347847 --&gt;루트비히 볼츠만은 평소 물리학에 관심을 조금이라도 가지고 있는 사람이라면 한 번쯤 들어봤음직한 이름이다. 볼츠만은 열역학, 고전 통계역학을 공부한 이공계 학생이라면 더욱 익숙하다. 볼츠만은 계(시스템)을 구성하는 입자의 에너지가 특정 수일 확률은 그 에너지를 가진 입자의 수나 에너지 상태에 존재하는 입자의 수에 비례한다는 ‘볼츠만 분배법칙’(균등분배법칙)을 만들었다.&lt;br&gt;과학자와 경제학자가 함께 볼츠만의 분배법칙을 이용해 자원을 공정하게 분배할 수 있는 원리를 찾아내 주목받고 있다.&lt;br&gt;울산과학기술원(UNIST) 물리학과, 울산대 경제학과 공동 연구팀은 통계물리학의 볼츠만 분포에 기반한 공정분배원칙을 고안하고 ‘볼츠만 공정분배원칙’을 만들었다고 10일 밝혔다. 이번 연구 결과는 기초과학 및 공학 분야 국제학술지 ‘사이언티픽 리포츠’에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공정분배는 사회정의와도 밀접하게 관련돼 있다. 이 때문에 인류가 지구에 등장한 이후부터 공정한 분배 문제에 관해 끊임없이 논쟁을 벌여왔다. 이 때문에 경제학자, 사회학자, 윤리학자 등은 공정한 분배 문제를 대표하는 케이크 자르기 문제를 풀기 위해 ‘내가 자르고, 네가 고르기’와 같은 분배 방법을 제안했다. 그렇지만 이 같은 기존 방법은 복잡한 계산이 필요하고 인간 행동에 대한 비현실적 가정 때문에 실제 문제에 적용하기 힘든 한계점을 갖고 있다.&lt;br&gt;이에 연구팀은 계의 상태를 통계적 방법론으로 해석하는 물리학 분야인 통계역학, 그 중 볼츠만 분포 개념을 공정 분배에 적용할 수 있을 것으로 착안했다. 볼츠만 공정분배원칙을 사용해 완전히 다른 관점에서 공정하게 한정된 자원을 자르는 방법을 연구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공정분배원칙의 수학적 모델은 동등 분배 문제, 차등 분배 문제 두 가지 모드에 적용할 수 있게 설계됐다. 연구팀은 볼츠만 분포에서 사용되는 물리학적 개념인 입자, 에너지 상태, 에너지 값을 경제학적 개념으로 바꿨다. 입자는 한정된 자원, 에너지 상태는 참여자는, 에너지 값은 참여자의 자원 생산에 대한 기여도로 전환했다. 연구팀은 볼츠만 공정분배원칙에 참가자들의 핵심요소인 기여도, 필요도, 선호도를 성공적으로 통합해 참가자들의 총효용 합을 극대화해 분배를 최적화시킨 것이다.&lt;br&gt;이번에 개발한 모델을 기존 분배방법과 비교해 본 결과 현실적 인적 요소를 통합할 수 있고 간단해서 여러 참가자의 문제로 쉽게 확장할 수 있는 장점이 있다. 특히 이번에 개발한 볼츠만 공정분배원칙은 각기 다른 상황에 처한 다수의 참여자에게 한정된 자원을 배분해야 하는 다양한 복잡한 문제에 적용할 수 있고 최근 문제가 되고 있는 극단적인 부의 양극화 현상, 기후변화 문제 대응 분담 해결에도 도움이 될 것으로 기대된다.&lt;br&gt;김채운 UNIST 교수는 “한정된 자원 분배 상황에서 참여자의 주관적 만족을 기준으로 삼는다면 합리적 분배원칙이 나오기 어렵지만 자원의 자연스러운 분포가 공정의 기준이 된다면 이야기가 달라진다”며 “볼츠만 공정분배원칙에 내포된 사회적 온도 값이 크면 참여자에게 폭넓게 자원이 배분되는 따뜻한 공동체가, 반대라면 소수의 참여자가 자원을 독식하는 사회가 될 수 있는 만큼 우리 사회가 따뜻한 공동체로 나가기 위한 정책 수립 등에 기준점이 될 수 있을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통계물리학을 보면 모두가 만족하는 공정한 분배가 가능해진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500072</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:35:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010143309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347847 --&gt;루트비히 볼츠만은 평소 물리학에 관심을 조금이라도 가지고 있는 사람이라면 한 번쯤 들어봤음직한 이름이다. 볼츠만은 열역학, 고전 통계역학을 공부한 이공계 학생이라면 더욱 익숙하다. 볼츠만은 계(시스템)을 구성하는 입자의 에너지가 특정 수일 확률은 그 에너지를 가진 입자의 수나 에너지 상태에 존재하는 입자의 수에 비례한다는 ‘볼츠만 분배법칙’(균등분배법칙)을 만들었다.&lt;br&gt;과학자와 경제학자가 함께 볼츠만의 분배법칙을 이용해 자원을 공정하게 분배할 수 있는 원리를 찾아내 주목받고 있다.&lt;br&gt;울산과학기술원(UNIST) 물리학과, 울산대 경제학과 공동 연구팀은 통계물리학의 볼츠만 분포에 기반한 공정분배원칙을 고안하고 ‘볼츠만 공정분배원칙’을 만들었다고 10일 밝혔다. 이번 연구 결과는 기초과학 및 공학 분야 국제학술지 ‘사이언티픽 리포츠’에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공정분배는 사회정의와도 밀접하게 관련돼 있다. 이 때문에 인류가 지구에 등장한 이후부터 공정한 분배 문제에 관해 끊임없이 논쟁을 벌여왔다. 이 때문에 경제학자, 사회학자, 윤리학자 등은 공정한 분배 문제를 대표하는 케이크 자르기 문제를 풀기 위해 ‘내가 자르고, 네가 고르기’와 같은 분배 방법을 제안했다. 그렇지만 이 같은 기존 방법은 복잡한 계산이 필요하고 인간 행동에 대한 비현실적 가정 때문에 실제 문제에 적용하기 힘든 한계점을 갖고 있다.&lt;br&gt;이에 연구팀은 계의 상태를 통계적 방법론으로 해석하는 물리학 분야인 통계역학, 그 중 볼츠만 분포 개념을 공정 분배에 적용할 수 있을 것으로 착안했다. 볼츠만 공정분배원칙을 사용해 완전히 다른 관점에서 공정하게 한정된 자원을 자르는 방법을 연구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공정분배원칙의 수학적 모델은 동등 분배 문제, 차등 분배 문제 두 가지 모드에 적용할 수 있게 설계됐다. 연구팀은 볼츠만 분포에서 사용되는 물리학적 개념인 입자, 에너지 상태, 에너지 값을 경제학적 개념으로 바꿨다. 입자는 한정된 자원, 에너지 상태는 참여자는, 에너지 값은 참여자의 자원 생산에 대한 기여도로 전환했다. 연구팀은 볼츠만 공정분배원칙에 참가자들의 핵심요소인 기여도, 필요도, 선호도를 성공적으로 통합해 참가자들의 총효용 합을 극대화해 분배를 최적화시킨 것이다.&lt;br&gt;이번에 개발한 모델을 기존 분배방법과 비교해 본 결과 현실적 인적 요소를 통합할 수 있고 간단해서 여러 참가자의 문제로 쉽게 확장할 수 있는 장점이 있다. 특히 이번에 개발한 볼츠만 공정분배원칙은 각기 다른 상황에 처한 다수의 참여자에게 한정된 자원을 배분해야 하는 다양한 복잡한 문제에 적용할 수 있고 최근 문제가 되고 있는 극단적인 부의 양극화 현상, 기후변화 문제 대응 분담 해결에도 도움이 될 것으로 기대된다.&lt;br&gt;김채운 UNIST 교수는 “한정된 자원 분배 상황에서 참여자의 주관적 만족을 기준으로 삼는다면 합리적 분배원칙이 나오기 어렵지만 자원의 자연스러운 분포가 공정의 기준이 된다면 이야기가 달라진다”며 “볼츠만 공정분배원칙에 내포된 사회적 온도 값이 크면 참여자에게 폭넓게 자원이 배분되는 따뜻한 공동체가, 반대라면 소수의 참여자가 자원을 독식하는 사회가 될 수 있는 만큼 우리 사회가 따뜻한 공동체로 나가기 위한 정책 수립 등에 기준점이 될 수 있을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 “연결과 개방성의 스마트싱스” vs LG “씽큐앱으로 LG 생태계 조성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500073</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:41:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010143955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;개별 기능과 기술, 디자인으로 승부하던 가전과 모바일 시장이 이제는 ‘초연결성’ 경쟁 시대로 접어들고 있다. 삼성전자와 LG전자 등 글로벌 가전 시장을 선도하는 두 기업은 물론 미국과 유럽의 주요 기업들도 사물인터넷(IoT) 기술 기반 ‘스마트홈’을 통한 브랜드 생태계 구축에 나섰다. TV, 냉장고, 스마트폰 등 개별 제품 판매를 넘어 기업이 소비자의 일상 속에 녹아들어가 차별화된 서비스와 경험을 제공하겠다는 전략이다.&lt;!-- 그림 1347848 --&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;strong&gt;삼성전자 “모든 가전 연결, 일상을 제어”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 지난 1월 세계 최대 가전·정보통신(IT) 전시회 ‘CES 2022’를 시작으로 업계 대형 행사마다 통합 연결 플랫폼 ‘스마트싱스’ 비전을 강조해오고 있다. 2018년 첫선을 보인 스마트싱스 앱은 TV와 냉장고, 에어컨, 세탁기, 공기청정기, 식기세척기 등 삼성전자의 생활가전을 통합해 스마트폰으로 제어하고 개별 기기의 상태를 확인할 수 있는 서비스다.&lt;br&gt;스마트싱스의 강점은 연결성과 개방성이다. 현재 스마트싱스에서 제공 중인 기능 가운데 ‘쿠킹’ 기능에서는 스마트폰으로 와인의 라벨을 촬영하면 해당 와인에 대한 정보 제공과 함께 어울리는 음식을 추천하고 신개념 조리기기 ‘비스포크 큐커’에 최적의 조리법을 전송해 음식을 조리할 수 있다. 또 스마트싱스를 통해 전동 커튼을 여닫거나 스마트 전구의 전원 제어는 물론 밝기까지 단계별로 조절할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자는 내년부터는 생활가전에 글로벌 가전 기업 연합인 HCA 표준을 적용해 13개 회원사 기기도 스마트싱스에 연동할 방침이다. HCA에는 LG전자는 비롯해 GE, 일렉트로룩스, 아르첼릭, 하이얼 등 글로벌 기업이 대거 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;strong&gt;LG전자 “가전 업그레이드부터 모빌리티까지 씽큐앱으로”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG전자는 삼성전자와 마찬가지로 스마트홈 플랫폼 ‘LG 씽큐앱’을 통해 타사 기기와의 호환·개방성을 추구하면서도 자사 제품에 대한 독점적 서비스 제공으로 차별화된 고객 경험을 제공한다는 전략을 세웠다. 이 전략의 중심에는 올해 초 LG전자의 가전 개발 전략을 획기적으로 전환한 ‘업(UP) 가전’ 비전이 있다.&lt;!-- 그림 1347849 --&gt;업가전은 고객이 제품을 한번 구매하면 씽큐앱을 통해 새로운 기능을 원격으로 제공하는 개념이다. 소프트웨어는 앱으로 업그레이드하고, 필요한 경우 하드웨어는 방문 기사가 기존 제품에 추가해주는 방식이다.&lt;br&gt;LG전자는 업가전 도입에 따라 올해 초 출시한 트롬 세탁기와 건조기, 미니워시 등에 출시 당시에는 없었던 ‘펫 케어 코스’ 기능을 추가로 제공한 바 있다. 해당 제품 이용자라면 씽큐앱의 ‘업가전 센터’에서 업그레이드 받을 수 있다.&lt;br&gt;지난해 7월 모바일 사업에서 철수한 이후 새로운 성장 동력으로 자동차 전장(전기·전자장비) 사업을 육성하고 있는 LG전자는 씽큐앱 생태계를 모빌리티 영역까지 확장할 방침이다. LG전자는 기존 기기 간 연결 외에 ‘모닝브리핑’ 기능을 씽큐앱에 추가했다. 사용자가 원하는 지역을 등록하면 실시간 날씨부터 차량과 연동한 예상 이동시간, 가장 빠른 이동 경로 등 각종 교통 정보 등을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;strong&gt;글로벌 스마트홈 표준 ‘매터’ 공개…플랫폼 경쟁 가속화&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스마트홈 플랫폼은 삼성과 LG 두 기업의 확장 경쟁 속에 최근 국제표준까지 마련되면서 더 큰 시장이 펼쳐질 전망이다. 스마트홈 국제표준 마련을 위한 기업 연합인 CSA는 지난 4일 국제 표준인 ‘매터 1.0 버전’과 함께 연결성 확인을 위한 테스트 방식과 인증 프로그램 등을 공개했다. CSA에는 삼성전자·LG전자·KT·LG유플러스 등이 참여하고 있고, 구글·아마존·애플·테슬라·월풀 등 해외 기업도 함께 표준화를 진행하고 있다. 매터는 스마트홈 플랫폼 구분없이 모든 제품과 서비스를 연결하는 완전한 개방형 스마트홈 생태계 구현을 목표로 한다.&lt;br&gt;시장조사기관 스태티스타에 따르면 글로벌 스마트홈 시장은 지난해 1155억 달러(164조원)에서 2025년 1963억 달러(279조원) 규모까지 성장할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;국내 기업 관계자는 “이제는 개별 제품에 대한 경쟁보다는 가정 내 가전은 물론 전구, 도어락, 자동차에 이르기까지 하나의 플랫폼에서 소비자의 일상 전반을 지원하는 스마트홈 경쟁 시대로 접어들었다”라면서 “스마트홈 연결성의 확대가 기업 이윤에 도움이 되느냐를 따지기보다는 이것은 이제 기업이 거스를 수 없는 거대한 흐름이 된 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시민안전보험금 만 15세부터 대상… 포항 중학생 한 살 적어 ‘제외’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500074</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:49:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010144846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347853 --&gt;지난달 제11호 태풍 힌남노 피해로 숨진 경북 포항의 중학생 유가족이 보험금을 받을 수 없는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;10일 포항시에 따르면 시는 지난달 6일 태풍 힌남노로 숨진 시민 9명에 대한 시민안전보험금을 계약 보험사에 청구할 방침이다. 시는 각종 자연재해 사망이나 폭발·화재·붕괴 상해사망·후유장애 등 피해를 봤을 때 보상받을 수 있도록 보험에 가입했다.&lt;br&gt;보장금액은 최대 2000만원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만, 숨진 10명 가운데 사망 당시 만 14세인 중학생 김모군은 보험가입대상에서 제외돼 보험금을 받을 수 없다. 자연재해 상해사고, 폭발·화재·붕괴 상해사고 보상 대상자가 만 15세 이상이기 때문이다.&lt;br&gt;상법 732조에는 15세 미만인 자 등의 사망을 보험사고로 한 보험계약은 무효로 한다는 규정이 있다. 이 조항은 보험금을 노리고 악용하는 범죄를 막으려고 마련된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 김군처럼 범죄와 직접 관련이 없는 경우에도 보험금을 받지 못하는 경우가 생기면서 법을 개정해야 한다는 논란이 일기도 했다.&lt;br&gt;김군은 지난달 6일 새벽 포항 남구 인덕동 아파트단지 지하주차장에 차를 빼러 가는 어머니가 걱정돼 함께 갔다가 숨졌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시민안전보험금 만 15세부터 대상… 포항 중학생 한 살 적어 ‘제외’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500074</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:49:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010144846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347853 --&gt;지난달 제11호 태풍 힌남노 피해로 숨진 경북 포항의 중학생 유가족이 보험금을 받을 수 없는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;10일 포항시에 따르면 시는 지난달 6일 태풍 힌남노로 숨진 시민 9명에 대한 시민안전보험금을 계약 보험사에 청구할 방침이다. 시는 각종 자연재해 사망이나 폭발·화재·붕괴 상해사망·후유장애 등 피해를 봤을 때 보상받을 수 있도록 보험에 가입했다.&lt;br&gt;보장금액은 최대 2000만원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만, 숨진 10명 가운데 사망 당시 만 14세인 중학생 김모군은 보험가입대상에서 제외돼 보험금을 받을 수 없다. 자연재해 상해사고, 폭발·화재·붕괴 상해사고 보상 대상자가 만 15세 이상이기 때문이다.&lt;br&gt;상법 732조에는 15세 미만인 자 등의 사망을 보험사고로 한 보험계약은 무효로 한다는 규정이 있다. 이 조항은 보험금을 노리고 악용하는 범죄를 막으려고 마련된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 김군처럼 범죄와 직접 관련이 없는 경우에도 보험금을 받지 못하는 경우가 생기면서 법을 개정해야 한다는 논란이 일기도 했다.&lt;br&gt;김군은 지난달 6일 새벽 포항 남구 인덕동 아파트단지 지하주차장에 차를 빼러 가는 어머니가 걱정돼 함께 갔다가 숨졌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빵에 진심 도시 천안, ‘빵빵데이’ 진심을 굽다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500075</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:53:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010145024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347859 --&gt;“동네빵집 발굴하고 빵에 담긴 스토리 등 빵의 진심을 천안 ‘빵빵데이’로 즐기세요.”&lt;br&gt;1934년 호두과자를 시작으로 충남 천안에는 50여 개의 호두과자점과 260여 개의 빵집이 있다. 하지만 홍보·마케팅 부족 등으로 천안 빵의 맛·역사·전통 등이 제대로 평가받지 못했다. 그래서 시작된 것이 천안의 ‘빵빵데이’다.&lt;br&gt;천안시와 대한제과협회 천안시지부는 9일 개막식으로 시작으로 10일까지 지역 빵집이 참여해 빵마켓·전국 베이커리 경연대회·빵굽기 체험 등 ‘빵의 축제’인 ‘2022 빵빵데이’를 진행했다.&lt;!-- 그림 1347862 --&gt;‘빵빵데이’는 빵을 하나의 푸드(food) 도시브랜드로 설정한 천안시와 제빵업소들이 브랜드의 전국적 확산과 빵 산업 활성화 등을 위해 지난해 첫 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘진심을 굽는 사람들’을 주제로 한 올해는 천안 260개 제과업소 중 100여 곳에서 10%까지 저렴하게 빵을 구매할 수 있다. 방문자에게는 천안에서 생산된 팥 300㎏으로 만든 팥양갱(4만 개)과 우유(3만 개)를 무료로 증정했다.&lt;!-- 그림 1347863 --&gt;30여 개의 동네빵집의 빵을 맛볼 수 있는 빵마켓과 호두과자 굽기 체험, 쿠키 아이싱 체험, 도전! 빵든벨 등이 마련된 전시행사와 전야제에는 1만 5000여 명 이상의 주민들이 참가했다.&lt;br&gt;전국에서 2392개 팀 6797명의 신청자가 몰린 빵지순례단은 올해 100개 팀 300여 명이 10일까지 무료로 지급받은 상품권으로 개인 SNS로 천안의 ‘숨은 빵 맛집’을 알린다. 천안시에 따르면 지난해 첫 ‘빵빵데이’는 참여 업소들은 행사기간 평균 27% 이상 매출을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;10월10일 숫자 ‘0’, 즉 ‘빵’이 두 번 반복한다는 점에서 착안한 ‘빵빵데이’는 지난해 천안시가 상표출원·등록을 마쳐 10년간 빵빵데이 독점적 사용 권한을 가지고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빵에 진심 도시 천안, ‘빵빵데이’ 진심을 굽다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500075</guid>
      <pubDate>2022-10-10T14:53:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010145024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347859 --&gt;“동네빵집 발굴하고 빵에 담긴 스토리 등 빵의 진심을 천안 ‘빵빵데이’로 즐기세요.”&lt;br&gt;1934년 호두과자를 시작으로 충남 천안에는 50여 개의 호두과자점과 260여 개의 빵집이 있다. 하지만 홍보·마케팅 부족 등으로 천안 빵의 맛·역사·전통 등이 제대로 평가받지 못했다. 그래서 시작된 것이 천안의 ‘빵빵데이’다.&lt;br&gt;천안시와 대한제과협회 천안시지부는 9일 개막식으로 시작으로 10일까지 지역 빵집이 참여해 빵마켓·전국 베이커리 경연대회·빵굽기 체험 등 ‘빵의 축제’인 ‘2022 빵빵데이’를 진행했다.&lt;!-- 그림 1347862 --&gt;‘빵빵데이’는 빵을 하나의 푸드(food) 도시브랜드로 설정한 천안시와 제빵업소들이 브랜드의 전국적 확산과 빵 산업 활성화 등을 위해 지난해 첫 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘진심을 굽는 사람들’을 주제로 한 올해는 천안 260개 제과업소 중 100여 곳에서 10%까지 저렴하게 빵을 구매할 수 있다. 방문자에게는 천안에서 생산된 팥 300㎏으로 만든 팥양갱(4만 개)과 우유(3만 개)를 무료로 증정했다.&lt;!-- 그림 1347863 --&gt;30여 개의 동네빵집의 빵을 맛볼 수 있는 빵마켓과 호두과자 굽기 체험, 쿠키 아이싱 체험, 도전! 빵든벨 등이 마련된 전시행사와 전야제에는 1만 5000여 명 이상의 주민들이 참가했다.&lt;br&gt;전국에서 2392개 팀 6797명의 신청자가 몰린 빵지순례단은 올해 100개 팀 300여 명이 10일까지 무료로 지급받은 상품권으로 개인 SNS로 천안의 ‘숨은 빵 맛집’을 알린다. 천안시에 따르면 지난해 첫 ‘빵빵데이’는 참여 업소들은 행사기간 평균 27% 이상 매출을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;10월10일 숫자 ‘0’, 즉 ‘빵’이 두 번 반복한다는 점에서 착안한 ‘빵빵데이’는 지난해 천안시가 상표출원·등록을 마쳐 10년간 빵빵데이 독점적 사용 권한을 가지고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘풀소유’ 논란 후 사라진 혜민스님, 2년만에 포착된 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500077</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:03:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/26/SSI_20220626110313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1314635 --&gt;서울 남산뷰 저택 공개 등 ‘풀(full) 소유’ 논란에 휩싸였던 혜민 스님의 근황이 전해졌다. 당시 비판 여론에 사과하고 활동 중단을 선언한 지 약 2년 만이다.&lt;br&gt;10일 더팩트에 따르면 혜민 스님은 지난달 27일 배식 봉사활동을 위해 조계사를 찾았다.&lt;br&gt;봉사에 앞서 잠시 대기하던 혜민 스님은 취재진이 “오랜만에 뵙는 거 같은데 무슨 행사인가요”라고 말을 건네자 당황스러운 표정과 함께 “네?”라고 되물었다. 그리고 카메라를 확인하고는 손사래를 저으며 취재진의 추가 질문에 아무런 답을 하지 않은 채 빠르게 자리를 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 조계사의 한 관계자는 더팩트 측에 “(혜민 스님 인터뷰는) 2~3년 뒤에나 하라. 그 사람이 받은 상처는 좋고 나쁘고를 떠나서 한 사람을 바보로 만들었다”고 밝혔다. 취재진이 ‘억울한 부분이 많을 것 같다’며 인터뷰를 재차 요청했지만 관계자는 “다음에 연락 달라. 스님도 이제는 괜찮겠다 싶으면 (만날 것)”이라며 “엄청 힘들어하더라”라고 거절했다.&lt;!-- 그림 1137208 --&gt;&lt;!-- 그림 1137205 --&gt;앞서 혜민 스님은 베스트셀러 ‘멈추면, 비로소 보이는 것들’로 대중적 인기를 누렸지만 한 방송에서 서울 삼청동 2층 주택과 직원이 많은 사무실이 공개된 뒤 ‘멈추면 보이는 남산뷰’, ‘멈추면 보이는 욕망들’과 같은 비판을 받았다.&lt;br&gt;2016년 한국 불교를 비판하고 한국을 떠난 숭산 스님의 미국인 제자 현각 스님도 혜민 스님을 강도 높게 비판했다. 혜민의 하버드대 선배인 현각 스님은 페이스북 글에서 “일체 석가모니의 가르침을 전혀 모르는 도둑놈뿐이야, 부처님의 가르침을 팔아먹는 지옥으로 가고 있는 기생충뿐이야”라고 비판했다. 특히 “진정한 참선 경험이 전혀 없다”며 “그의 책을 접하는 유럽 사람들은 선불교의 요점에 대해 매우 피상적인 감각을 가지고 있다고 불평한다”고 쓴소리를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 혜민 스님은 2020년 11월 15일 트위터를 통해 모든 활동 중단을 선언했다. 혜민 스님은 “이번 일로 상처받고 실망하신 모든 분께 참회한다”며 “모든 활동을 내려놓고, 대중 선원으로 돌아가 부처님 말씀을 다시 공부하고 수행기도 정진하겠다”고 밝혔다. 스님은 “출가 수행자로서 할 수 있는 방법으로 불법을 전하려 노력해 왔다고 생각하지만 부족함으로 인해 불편함을 드렸다”며 “승려 본분을 다 하지 못한 잘못이 크다”고 참회했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 “반일선동, 낡았다” vs 이재명 “욱일기 한반도 걸릴 수도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500078</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010145917_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347868 --&gt;동해상 한미일 군사훈련을 두고 여야가 다시 한 번 대립했다. 권성동 국민의힘 의원은 이재명 더불어민주당 대표를 향해 “낡아빠진 운동권의 이념”이라고 비판했고, 이 대표는 이날 자신의 유튜브 라이브 방송을 통해 “욱일승천기가 한반도에 걸리는 날이 올 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;권 의원은 한미일 군사합동훈련을 ‘극단적 친일행위’라고 비판한 이 대표·민주당에 대해 10일 ‘반일선동’으로 규정하고 “민주당의 반일선동은 낡아빠진 운동권의 이념, 자신의 죄악을 숨겨보려는 욕망, 반일감정을 자극해서 도덕적 우위에 서보겠다는 얄팍한 계산이 결합한 결과물이다”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “위기 처할 때마다 반일선동”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권 의원은 이날 자신의 페이스북을 통해 “이 대표가 동해상 한미일 합동훈련을 두고 ‘극단적 친일행위’·‘친일국방’이라는 망언을 쏟아냈고, 민주당 역시 여당의 ‘친일본색’을 운운하며 이 대표를 결사옹위하고 있다”며 이 같이 주장했다.&lt;br&gt;권 의원은 “대한민국 국민은 그 어떤 나라 국민보다 핵 위협에 노출돼 있다. 자유민주주의 국가와 연대해 안보를 지켜나가는 것은 당연하다”며 “한미일 합동훈련은 2017년 3국 국방부 장관 합의에 의한 것이다. 민주당 역시 이 사실을 모르지 않을 것이다”라고 썼다. 그러면서 “반일선동을 하는 이유는 따로 있다. 자신의 죄악을 향한 언론의 관심을 다른 곳으로 돌려보자는 심산이다. 피의자가 될 바에야 선동꾼이 되는 것이 낫다는 심보다”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;권 의원은 “민주당은 위기에 처할 때마다 반일선동이라는 정치적 마약에 의지했다”며 “문재인 정부 시절 ‘죽창가’가 있고, 그 뿌리는 80년대 운동권식 세계관”이라고 적었다. 이어 “낡은 운동권 이념은 모두 틀렸고, 민주당 대표와 그 측근의 범죄 의혹은 갈수록 실체를 드러내고 있으며, 민주당의 위선은 국민 앞에서 폭로되고 있다”며 “반일이라는 정치적 마약에 의지해서는 안 된다. 자신의 부패와 무능을 솔직하게 인정해야 공당으로 거듭날 수 있을 것이다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “나라가 어떻게 될지 걱정”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;반면 이 대표는 이날 자신의 유튜브 채널 라이브 방송을 통해 “우리 국민이 용인할 수 없는 자위대가 한반도에 침투하고, 욱일승천기가 다시 한반도에 걸리는 날이 올 수도 있다”며 “한미일 군사동맹으로 가는 징검다리가 하나씩 놓아지는 느낌이다”라고 재차 경고했다.&lt;br&gt;이 대표는 “이명박 정부 때도 그렇고, 박근혜 정부에서도 한일군사정보보호협정(GSOMIA·지소미아) 체결, ‘위안부’ 합의 등도 있었지만, 윤석열 정부는 갑자기 몇 발짝 더 나아가 독도에서 실전훈련으로 합동 군사훈련을 하겠다고 한다”며 “나라가 어떻게 될지 걱정이다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 “일본이 여전히 독도를 자기 땅이라고 우기고, 자위대는 일본을 지키는 일은 하지만 군대로서 교전하거나 공격할 수 없다는 것이 일본 헌법이다”라며 “최근 합동군사훈련, 그것도 독도 근처에서 하는 실전훈련은 자위대를 군대로 인정하는 행위다”라고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “일본은 우리나라를 침공하고도 진정성 있는 사과도 하지 않고, ‘위안부’ 강제동원에 대해 다른 이야기를 하고, 끝없이 도발하고, 최근에는 경제침략행위까지 했다”며 “이 같은 상태에서 일본 자위대와 한국군이 실전 합동훈련을 한다는 것이냐”고 말했다.&lt;br&gt;이 대표는 “한일관계는 멀고도 가까운 관계라고 하는데, 경쟁하되 협력하는 그 관계를 잘 유지해야 한다”며 “일본 자위대를 군대로 인정하고 손잡고 욱일기와 태극기를 휘날리며 합동훈련을 하는 것은 역사적으로 어떤 일의 단초가 될지 알 수 없다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고용부 지방청도 ‘불공정 채용’ …한시 공무원 채용에 ‘내부 응시자’만 합격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500082</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:17:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/05/SSI_20221005060753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1346101 --&gt;부산지방고용노동청이 최근 3년간 진행한 ‘한시임기제 공무원 경력경쟁채용시험’에서 32개 직위 전부에 내부응시자만 선발한 것으로 드러났다. 공정채용 문화 확산에 앞장서야 할 고용노동부 지방청에서 불공정 채용 의심 사례가 발생한 것이다.&lt;br&gt;노웅래 더불어민주당 의원은 고용부가 제출한 자료를 토대로 부산청은 2019년 3월부터 지난해 12월까지 한시임기제 공무원 경력경쟁채용 선발시험을 시행했다고 10일 밝혔다. 특정 업무를 수행할 인재를 뽑는 이 시험에는 노동청 내부 인사, 관련 경력 등이 있는 외부 인사가 모두 응시할 수 있다.&lt;br&gt;3년간 시험을 시행하는 과정에서 부산청은 내부 응시자가 있는데도 서류전형과 면접전형 평가위원을 내부 위원으로 위촉했다. 특히 내부 응시자와 같은 기관에서 함께 근무한 적이 있는 공무원을 평가위원에 앉힌 사례도 있었다. 시작부터 내부 응시자에게 유리한 기울어진 운동장이었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년 6월에는 부산청이 경력직 공무원을 채용하면서 서류평가 오류로 불합격자를 합격시킨 사건도 발생했다. 자격증 점수와 경력 평가 오류로 28위 응시자가 5위로, 14위가 2위로 올라서 서류전형에 합격했고, 이중 한 명이 최종 임용자로 결정됐다. 애초 서류전형에서 불합격돼야 했을 응시자가 채점 오류로 합격한 것이다. 이 채용 시험의 경쟁률은 125대 1이었다.&lt;br&gt;이와 같은 허술한 채용은 다른 지방청에서도 발생했다. 중부지방고용노동청이 2020년 한시임기제 선발 과정에서 자의적으로 서류전형 합격자를 줄여 선발될 수 있었던 응시자들이 탈락한 것이다. 면접시험에서도 적격 기준에 든 응시자를 멋대로 불합격 처리하는 등 규정 위반이 수차례 일어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 인사혁신처는 올해 고용부에 대한 인사 감사에서 서류전형 평가 문제로 면접 응시기회를 얻지 못한 응시자를 구제할 방안을 검토하라고 했지만, 고용부는 채용이 완료됐다는 이유로 응하지 않았다.&lt;br&gt;노 의원은 “불공정 채용이야말로 지원자를 두 번 울리는 일”이라며 “공정채용에 앞장서겠다면 내부 채용과 인사관리부터 점검해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고용부 지방청도 ‘불공정 채용’ …한시 공무원 채용에 ‘내부 응시자’만 합격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500082</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:17:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/05/SSI_20221005060753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1346101 --&gt;부산지방고용노동청이 최근 3년간 진행한 ‘한시임기제 공무원 경력경쟁채용시험’에서 32개 직위 전부에 내부응시자만 선발한 것으로 드러났다. 공정채용 문화 확산에 앞장서야 할 고용노동부 지방청에서 불공정 채용 의심 사례가 발생한 것이다.&lt;br&gt;노웅래 더불어민주당 의원은 고용부가 제출한 자료를 토대로 부산청은 2019년 3월부터 지난해 12월까지 한시임기제 공무원 경력경쟁채용 선발시험을 시행했다고 10일 밝혔다. 특정 업무를 수행할 인재를 뽑는 이 시험에는 노동청 내부 인사, 관련 경력 등이 있는 외부 인사가 모두 응시할 수 있다.&lt;br&gt;3년간 시험을 시행하는 과정에서 부산청은 내부 응시자가 있는데도 서류전형과 면접전형 평가위원을 내부 위원으로 위촉했다. 특히 내부 응시자와 같은 기관에서 함께 근무한 적이 있는 공무원을 평가위원에 앉힌 사례도 있었다. 시작부터 내부 응시자에게 유리한 기울어진 운동장이었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년 6월에는 부산청이 경력직 공무원을 채용하면서 서류평가 오류로 불합격자를 합격시킨 사건도 발생했다. 자격증 점수와 경력 평가 오류로 28위 응시자가 5위로, 14위가 2위로 올라서 서류전형에 합격했고, 이중 한 명이 최종 임용자로 결정됐다. 애초 서류전형에서 불합격돼야 했을 응시자가 채점 오류로 합격한 것이다. 이 채용 시험의 경쟁률은 125대 1이었다.&lt;br&gt;이와 같은 허술한 채용은 다른 지방청에서도 발생했다. 중부지방고용노동청이 2020년 한시임기제 선발 과정에서 자의적으로 서류전형 합격자를 줄여 선발될 수 있었던 응시자들이 탈락한 것이다. 면접시험에서도 적격 기준에 든 응시자를 멋대로 불합격 처리하는 등 규정 위반이 수차례 일어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 인사혁신처는 올해 고용부에 대한 인사 감사에서 서류전형 평가 문제로 면접 응시기회를 얻지 못한 응시자를 구제할 방안을 검토하라고 했지만, 고용부는 채용이 완료됐다는 이유로 응하지 않았다.&lt;br&gt;노 의원은 “불공정 채용이야말로 지원자를 두 번 울리는 일”이라며 “공정채용에 앞장서겠다면 내부 채용과 인사관리부터 점검해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재판서 유무죄 엇갈린 보이스피싱 ‘현금 인출책’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500084</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:29:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전화금융사기(보이스피싱) 피해자의 돈을 빼돌리는 데 가담한 현금 인출책에 대해 같은 법원에서도 유무죄 판단이 엇갈린 것으로 나타났다.&lt;br&gt;10일 법조계에 따르면 서울북부지법 형사8단독 김범준 판사는 지난 8월 컴퓨터 등 사용 사기, 전자금융거래법 위반 혐의로 기소된 A(35)씨에 대해 징역 6개월의 실형을 선고했다.&lt;br&gt;보이스 피싱 조직은 여러 피해자에게 문자메시지로 자녀라고 속여 휴대전화 원격제어 프로그램을 설치하라고 한 뒤 대포통장에 돈을 이체하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난해 3∼6월 이 조직의 일원에게 건네받은 체크카드로 총 2억 7000만원가량 찾아 전달한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;재판부는 “보이스피싱 범죄는 공범들이 개별적·조직적으로 연결돼 전체 범죄를 완성하는 구조로 어느 한 역할이 제대로 수행되지 않으면 범행의 성공을 기대하기 어렵다”면서 A씨에게 유죄를 선고했다. A씨가 동종 범죄 전력이 있으며 조직원들과 나눈 메시지 대화 내용 등을 통해 미필적으로나마 범행을 인식했다고 재판부는 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 서울북부지법 형사4단독 이종광 부장판사는 사기 혐의로 기소된 B(61)씨에게 최근 무죄를 선고했다. B씨는 지난해 9월 보이스피싱 조직원들과 회수금의 1%와 교통비를 받는 조건으로 단기 아르바이트를 하기로 계약했다. B씨는 피해자들에게 은행 직원으로 속여 900만원을 전달한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;B씨는 “내가 한 일이 보이스피싱인줄 몰랐다”고 주장했다.&lt;br&gt;이 부장판사는 “피싱 사기 범죄에서 엄격한 증명의 원칙과 의심스러울 때는 피고인에게 유리하게 원칙이 고수돼야 하는 이유”라며 “행동책은 아르바이트 시장에서 무한대로 조달될 수 있는 일회용 도구”라고 봤다.&lt;br&gt;그러면서 “과도한 처벌로 피해자 보호를 다하고 있다는 생각은 실태에 무지한 자아도취이며, 보이스피싱 사건이 전혀 줄지 않는 현 상황을 오히려 고착화한다”고 덧붙였다. B씨는 범행이 1회에 그쳤고, 외국 생활을 오래한 점도 무죄 선고에 참작됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재판서 유무죄 엇갈린 보이스피싱 ‘현금 인출책’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500084</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:29:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전화금융사기(보이스피싱) 피해자의 돈을 빼돌리는 데 가담한 현금 인출책에 대해 같은 법원에서도 유무죄 판단이 엇갈린 것으로 나타났다.&lt;br&gt;10일 법조계에 따르면 서울북부지법 형사8단독 김범준 판사는 지난 8월 컴퓨터 등 사용 사기, 전자금융거래법 위반 혐의로 기소된 A(35)씨에 대해 징역 6개월의 실형을 선고했다.&lt;br&gt;보이스 피싱 조직은 여러 피해자에게 문자메시지로 자녀라고 속여 휴대전화 원격제어 프로그램을 설치하라고 한 뒤 대포통장에 돈을 이체하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난해 3∼6월 이 조직의 일원에게 건네받은 체크카드로 총 2억 7000만원가량 찾아 전달한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;재판부는 “보이스피싱 범죄는 공범들이 개별적·조직적으로 연결돼 전체 범죄를 완성하는 구조로 어느 한 역할이 제대로 수행되지 않으면 범행의 성공을 기대하기 어렵다”면서 A씨에게 유죄를 선고했다. A씨가 동종 범죄 전력이 있으며 조직원들과 나눈 메시지 대화 내용 등을 통해 미필적으로나마 범행을 인식했다고 재판부는 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 서울북부지법 형사4단독 이종광 부장판사는 사기 혐의로 기소된 B(61)씨에게 최근 무죄를 선고했다. B씨는 지난해 9월 보이스피싱 조직원들과 회수금의 1%와 교통비를 받는 조건으로 단기 아르바이트를 하기로 계약했다. B씨는 피해자들에게 은행 직원으로 속여 900만원을 전달한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;B씨는 “내가 한 일이 보이스피싱인줄 몰랐다”고 주장했다.&lt;br&gt;이 부장판사는 “피싱 사기 범죄에서 엄격한 증명의 원칙과 의심스러울 때는 피고인에게 유리하게 원칙이 고수돼야 하는 이유”라며 “행동책은 아르바이트 시장에서 무한대로 조달될 수 있는 일회용 도구”라고 봤다.&lt;br&gt;그러면서 “과도한 처벌로 피해자 보호를 다하고 있다는 생각은 실태에 무지한 자아도취이며, 보이스피싱 사건이 전혀 줄지 않는 현 상황을 오히려 고착화한다”고 덧붙였다. B씨는 범행이 1회에 그쳤고, 외국 생활을 오래한 점도 무죄 선고에 참작됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장영란, 시아버지 생일에 현금 플렉스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500085</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:31:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010153017_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347878 --&gt;방송인 장영란이 시아버지에게 감동을 선물했다.&lt;br&gt;장영란의 남편 한창은 10일 자신의 인스타그램에 아버지 생일 파티 현장을 공개했다.&lt;br&gt;영상 속에는 장영란의 시아버지가 케이크 속 숨겨져 있던 돈다발을 뽑아내는 모습이 담겼다. 장영란의 시아버지는 감동 받은 듯 눈물을 흘리며 즐거워 하는 모습.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 장영란은 “아버님 계속 뽑으라”며 감동 받은 시아버지의 모습에 흐뭇한 리액션을 보인다.&lt;br&gt;장영란의 남편 한창은 “아버지 생신 맞이 가족 여행”이라며 “집에서부터 서프라이즈 선물 준비한 며느리”라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “이러한 가정을 꾸리게 해준 아버지 감사합니다”라며 “이렇게 행복하게 만들어준 영란씨 고마워요”라는 글을 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 장영란과 한창은 지난 2009년 결혼해 1남 1녀를 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장영란, 시아버지 생일에 현금 플렉스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500085</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:31:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010153017_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347878 --&gt;방송인 장영란이 시아버지에게 감동을 선물했다.&lt;br&gt;장영란의 남편 한창은 10일 자신의 인스타그램에 아버지 생일 파티 현장을 공개했다.&lt;br&gt;영상 속에는 장영란의 시아버지가 케이크 속 숨겨져 있던 돈다발을 뽑아내는 모습이 담겼다. 장영란의 시아버지는 감동 받은 듯 눈물을 흘리며 즐거워 하는 모습.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 장영란은 “아버님 계속 뽑으라”며 감동 받은 시아버지의 모습에 흐뭇한 리액션을 보인다.&lt;br&gt;장영란의 남편 한창은 “아버지 생신 맞이 가족 여행”이라며 “집에서부터 서프라이즈 선물 준비한 며느리”라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “이러한 가정을 꾸리게 해준 아버지 감사합니다”라며 “이렇게 행복하게 만들어준 영란씨 고마워요”라는 글을 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 장영란과 한창은 지난 2009년 결혼해 1남 1녀를 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘♥라이머’ 안현모, “원하는 삶 살아줄 여자 만나” 재혼 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500087</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:38:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010153605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347881 --&gt;댄스스포츠 부부동호회 tvN ‘우리들의 차차차’에서 안현모가 남편에게 재혼 이야기를 꺼내며 모두를 놀라게 한다.&lt;br&gt;지난 5일 공개된 9회 예고 영상에는 안현모가 라이머에게 “재혼해도 괜찮을까?”라는 질문을 던진다. 갑작스러운 질문에 라이머는 당혹감을 감추지 못한 가운데, 안현모는 “오빠가 원하는 삶을 같이 살아 줄 여자를 만났으면 좋겠어”라는 폭탄 발언으로 라이머를 더욱 당황케 만든다.&lt;br&gt;올해로 결혼 6년 차에 접어든 라이머와 안현모는 24시간이 모자란 워커홀릭 부부로, 같이 하는 시간이 거의 없을 정도였다. 특히 라이머는 일을 가장 최우선으로 생각하며 안현모에게는 무심함으로 일관, 서운함을 유발하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그랬던 부부가 ‘우리들의 차차차’를 통해 댄스스포츠라는 공통의 취미를 가지며 조금씩 달라졌다. 라이머는 아내의 말에 귀 기울이고, 관심과 애정을 적극적으로 표현하기 시작했고, 함께 하는 시간을 조금씩 늘려가며 서로에 대한 이해의 폭을 넓혀갔다. 게다가 지난 방송에서는 “나랑 산다는 게 쉽지 않은데 나랑 살아주는 것만으로도 고맙다”며 눈물의 진심을 전하기도 했다.&lt;br&gt;이렇듯 댄스스포츠를 함께 연습하며 부부 관계가 점점 더 좋아지고 있다고 믿었기에 안현모의 재혼 발언은 그 의중에 관심이 쏠린다. 과연 안현모가 재혼 이야기를 꺼내며, 남편에게 적극적으로 재혼을 권장하는 이유는 무엇일지, 그리고 아내의 폭탄 발언에 라이머는 어떤 반응을 보일지, 이 대화의 배경이 밝혀질 10일 본방송에 기대를 더한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성유리, 리콜남 충격적 행동에 “소름 끼쳐” 왜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500089</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:47:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010154547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347886 --&gt;‘이별도 리콜이 되나요?’ 성유리가 리콜남의 충격적 행동에 놀라움을 감추지 못한다.&lt;br&gt;10일 방송되는 KBS 2TV ‘이별도 리콜이 되나요?’에서는 ‘사랑의 적정 거리’라는 주제로 리콜남의 사연이 공개된다.&lt;br&gt;리콜남과 X는 연애를 하는 동안 서로 달라도 너무 다른 성향의 차이를 좁히지 못한다. 두 사람의 모습에 성유리는 “강아지와 고양이”라고 말하고, 양세형은 “불과 물이 아니라 용암과 얼음”이라고 비유한다. 리콜남은 불 같은 사랑을 원했고, X는 적정 거리를 지키는 사랑을 원했던 것.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리콜남은 X와 한 달 만에 리콜 식탁을 통해 마주한다. 리콜플래너들은 조금도 섞이지 않은 리콜남과 X의 대화 모습을 지켜보며 조마조마해한다. 성유리는 “서로 변하려는 의지가 없다, 어떻게 마무리가 될 지 가늠이 안된다”고 하고, 장영란은 “대화에 진전이 없다”면서 답답해한다.&lt;br&gt;리콜남과 X가 대화를 나누던 중 두 사람이 이별하게 된 결정적 계기가 등장한다. 리콜남은 부득이하게 X의 집에서 2주간 함께 지내게 된다. 개인 생활이 중요했던 X는 서재에 들어가지 말라고 부탁하지만, 리콜남은 궁금함을 참지 못하고 X의 서재에 몰래 들어간다. 그 안에서 대수롭지 않게 X의 ‘이것’을 사진으로 찍어 둔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리콜남의 상상을 초월하는 행동에 리콜플래너들은 충격에 빠진다. 더 놀라운 것은 여전히 별 일 아닌 것처럼 여기는 리콜남의 행동. 이에 장영란은 “정말 큰 실수를 한 것”이라고 충고하고, 성유리는 “(X의 입장에서 보면) 저는 너무 소름이 끼칠 것 같다”면서 말을 잇지 못한다. 모두를 경악하게 만든 리콜남의 충격적인 행동은 과연 무엇일지 궁금증을 자아낸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나는 네가 근무시간에 한 일을 알고 있다” 제3의 눈이 된 CCTV</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500091</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:50:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010172251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;서울신문·직장갑질119 공동기획&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;CCTV 감시 관련 제보 144건 분석 &lt;br /&gt;81% ‘근태감시’, 15% ‘징계 증거’&lt;br /&gt;설치 시 사전 동의조차 없어 불법&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347923 --&gt;&lt;strong&gt;생산직에서 일하는 중년 남성 박경문(가명)씨는 최근 화장실에도 마음대로 가지 못한다. 공장장이 화장실 가는 길목에 폐쇄회로(CC)TV를 설치해 놓고 화장실 이용 시간을 살펴보기 때문이다.&lt;/strong&gt; 공장장은 전체 회의 시간에 CCTV에 찍힌 다른 직원의 사진을 보여주며 “화장실에 간지 20분만에 나왔다. 다 지켜보고 있으니 주의하라”고 경고했다. 박씨는 &lt;strong&gt;“지난해 화재 감시용이라며 CCTV를 공장 곳곳에 설치한 뒤 실제로는 근태 관리에 활용하며 시말서를 쓰게 하겠다고 협박한다”면서도 “불이익이 있을까봐 신고하기도 어렵다”고 토로&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;직장 내 사무실에 설치된 CCTV가 상급자의 ‘제3의 눈’이 돼 노동자 감시 수단으로 활용&lt;/strong&gt;되고 있다. &lt;strong&gt;코로나19로 재택근무가 보편화되면서 원격 프로그램을 통한 통제 범위도 넓어지고 있는 만큼 사업장 전자 감시 규제를 놓고 적극적인 논의가 필요하다는 지적&lt;/strong&gt;이 나온다.&lt;br&gt;서울신문이 10일 직장갑질119과 함께 2017년 11월부터 지난달까지 이 단체에 접수된 제보를 분석한 결과 CCTV 관련 제보는 144건으로 집계됐다. 이 가운데 &lt;strong&gt;80.6%(116건)는 직원들의 출입 시간 같은 근태 관리와 관련된 내용이다. 14.6%(21건)는 특정 직원의 징계에 활용할 목적으로 근무 시간에 사적 업무를 하는 모습 등을 확대해 찍은 사례&lt;/strong&gt; 등이다.&lt;br&gt;현행 개인정보보호법이나 근로기준법상 근태 관리를 위해 사업장에 CCTV를 설치할 수 있다는 조항은 없다. 시설 안전과 화재 예방 등을 위해 정보 주체인 노동자의 동의를 받아 CCTV를 설치할 수 있지만 이 경우에도 수집되는 개인정보의 항목과 수집 목적, 보유 기간, 동의 거부 권리 등을 사전에 알리고 노동자에게 허가받아야 한다. 그러나 &lt;strong&gt;현실에서 이뤄지는 노동 감시는 대부분 노동자의 허락이나 의사와 관계 없이 이뤄지고 있다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최경진 가천대 법학과 교수는 “현행법상 CCTV를 설치하더라도 ‘개인정보 침해를 최소화하라’는 조항이 있지만 그 기준이 어느 정도인지 구체적이지 않고 &lt;strong&gt;사업자가 CCTV 설치를 요구하면 노동자는 현실적으로 동의를 안 할 수 없다&lt;/strong&gt;”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나는 네가 근무시간에 한 일을 알고 있다” 제3의 눈이 된 CCTV</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500091</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:50:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010172251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;서울신문·직장갑질119 공동기획&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;CCTV 감시 관련 제보 144건 분석 &lt;br /&gt;81% ‘근태감시’, 15% ‘징계 증거’&lt;br /&gt;설치 시 사전 동의조차 없어 불법&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347923 --&gt;&lt;strong&gt;생산직에서 일하는 중년 남성 박경문(가명)씨는 최근 화장실에도 마음대로 가지 못한다. 공장장이 화장실 가는 길목에 폐쇄회로(CC)TV를 설치해 놓고 화장실 이용 시간을 살펴보기 때문이다.&lt;/strong&gt; 공장장은 전체 회의 시간에 CCTV에 찍힌 다른 직원의 사진을 보여주며 “화장실에 간지 20분만에 나왔다. 다 지켜보고 있으니 주의하라”고 경고했다. 박씨는 &lt;strong&gt;“지난해 화재 감시용이라며 CCTV를 공장 곳곳에 설치한 뒤 실제로는 근태 관리에 활용하며 시말서를 쓰게 하겠다고 협박한다”면서도 “불이익이 있을까봐 신고하기도 어렵다”고 토로&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;직장 내 사무실에 설치된 CCTV가 상급자의 ‘제3의 눈’이 돼 노동자 감시 수단으로 활용&lt;/strong&gt;되고 있다. &lt;strong&gt;코로나19로 재택근무가 보편화되면서 원격 프로그램을 통한 통제 범위도 넓어지고 있는 만큼 사업장 전자 감시 규제를 놓고 적극적인 논의가 필요하다는 지적&lt;/strong&gt;이 나온다.&lt;br&gt;서울신문이 10일 직장갑질119과 함께 2017년 11월부터 지난달까지 이 단체에 접수된 제보를 분석한 결과 CCTV 관련 제보는 144건으로 집계됐다. 이 가운데 &lt;strong&gt;80.6%(116건)는 직원들의 출입 시간 같은 근태 관리와 관련된 내용이다. 14.6%(21건)는 특정 직원의 징계에 활용할 목적으로 근무 시간에 사적 업무를 하는 모습 등을 확대해 찍은 사례&lt;/strong&gt; 등이다.&lt;br&gt;현행 개인정보보호법이나 근로기준법상 근태 관리를 위해 사업장에 CCTV를 설치할 수 있다는 조항은 없다. 시설 안전과 화재 예방 등을 위해 정보 주체인 노동자의 동의를 받아 CCTV를 설치할 수 있지만 이 경우에도 수집되는 개인정보의 항목과 수집 목적, 보유 기간, 동의 거부 권리 등을 사전에 알리고 노동자에게 허가받아야 한다. 그러나 &lt;strong&gt;현실에서 이뤄지는 노동 감시는 대부분 노동자의 허락이나 의사와 관계 없이 이뤄지고 있다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최경진 가천대 법학과 교수는 “현행법상 CCTV를 설치하더라도 ‘개인정보 침해를 최소화하라’는 조항이 있지만 그 기준이 어느 정도인지 구체적이지 않고 &lt;strong&gt;사업자가 CCTV 설치를 요구하면 노동자는 현실적으로 동의를 안 할 수 없다&lt;/strong&gt;”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국계 앱의 日 웹툰 앱 시장 80% 석권 비결…‘스크롤 읽기’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500094</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:04:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010160226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347892 --&gt;4조원대 일본 전자 만화 시장에서 한국계 웹툰 애플리케이션이 웹툰 앱 점유율 80%를 선점했다. 비결로는 ‘스크롤 읽기’가 꼽힌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;일본 소비자 조사업체인 MMD연구소가 올해 6월 웹툰 앱의 사용 실태를 조사한 결과 ‘라인망가’(LINE만화)가 이용률 41.9%로 1위를, ‘픽코마’가 37.3%로 그 뒤를 이었다고 니혼게이자이신문이 10일 밝혔다.&lt;br&gt;라인망가와 픽코마는 모두 한국계 웹툰 앱으로, 일본 웹툰 앱 시장의 80% 가까이를 점유했다. 라인망가는 네이버의 일본 내 계열사인 라인디지털프론티어, 픽코마는 카카오의 일본 자회사인 카카오픽코마가 각각 출시한 웹툰 앱이다. 3위는 ‘주간소년점프’ 등 유명 만화 잡지를 출간하는 일본 출판사 슈에이샤의 ‘소년점프플러스’로 이용률은 23.4%였다.&lt;br&gt;한국계 웹툰 앱의 인기 비결은 만화 독자들의 읽기 방식을 바꾼 게 주효했던 것으로 분석됐다. 대표적인 변화가 ‘세로 스크롤 읽기’다. 종이 만화가 발달한 일본의 경우 전통적으로 오른쪽에서 왼쪽으로 읽은 후 아랫줄로 이동하는 게 일반적이다. 주간소년점프 앱에서 제공하는 만화도 이런 방식의 스크롤로 구성됐다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;반면 라인망가나 픽코마는 스마트폰에서 세로로 스크롤하며 읽기의 편의성을 더한 작품이 많다. 웹툰 화면도 여러 컷 분할보다는 한 장면씩 제공해 대사가 적어 읽기 좋다. 흑백보다는 풀컬러로 제작한 웹툰도 인기 요인이다.&lt;br&gt;니혼게이자이신문은 “라인망가 등은 통근 및 통학 등 틈새 시간에 스마트폰으로 콘텐츠를 즐기려고 하는 이용자의 요구 사항에 맞췄다”라고 비결을 설명했다.&lt;br&gt;라인망가는 2013년 서비스 시작 때 메신저 앱인 라인과 연동한 게 이용자 확대에 도움이 됐다. 픽코마는 경쟁 앱보다 뒤늦은 2016년 출시됐지만 23시간마다 1편씩 무료로 작품을 제공하는 ‘기다리면 0엔’ 서비스가 인기를 모았다.&lt;br&gt;정영훈 스튜디오예스원 본부장은 “일본의 만화가 여전히 펼쳐보는 방식의 출판을 위주로 한 흑백만화 중심인 반면, 한국의 웹툰은 컷을 잘라 내리면서 볼 수 있게 한 스크롤 방식을 사용하고 초반부터 컬러를 입혀 일본의 젊은층 공략에 성공했다”면서 “무엇보다 현실을 기반으로 판타지를 적절하게 가미해 드라마화에 적절한 이른바 ‘K스토리’가 차별성을 보인 게 주효했다”고 분석했다.&lt;br&gt;일본의 전자만화 시장의 성장세가 두드러지고 있는 만큼 웹툰 앱 경쟁도 더욱 치열해질 전망이다. 일본 출판과학연구소에 따르면 2016년 1491억엔(약 1조 4600억원) 규모였던 일본 전자만화 시장은 지난해 4114억엔(약 4조원)으로 5년 사이 약 2.8배 커졌다. 특히 종이 만화 시장(2645억엔, 약 2조 6000억원)의 1.5배를 넘어서기도 했다. 이처럼 전자만화 시장이 커지면서 ‘몬스터’ 등의 작품으로 한국에서도 유명한 작가 우라사와 나오키는 지난해 인터넷판 출시를 허용하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재택근무 중 ‘클릭 수’까지 실시간 체크… 거실까지 들이닥친 노동 감시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500095</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:09:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/25/SSI_20201125175654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;코로나19 이후 원격 통해 노동 감시 다양화&lt;br /&gt;“감시 프로그램의 영향력 논의 시작해야”&lt;br /&gt;“수집된 빅데이터 적절한 관리 지원책도”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1140524 --&gt;화학계열 대기업에서 근무하는 이정섭(28·가명)씨는 재택 근무할 때면 화장실에 갈 때마다 시계를 수시로 확인한다. &lt;strong&gt;5분간 업무용 노트북의 마우스를 움직이지 않으면 자동으로 노트북에 깔려있던 화면 보호 프로그램이 작동되고 회사에 ‘자리를 비웠다’고 보고되기 때문이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이씨는 10일 “해외 논문을 읽거나 화장실에 다녀오면 마우스 움직이는 것을 까먹을 때가 많았는데 인사 평가에 반영하겠다는 연락을 받은 이후로는 업무에 오래 집중하지 못하고 자꾸 시계를 확인하는 습관이 생겼다”며 “&lt;strong&gt;어쩌다 5분을 넘기기라도 하면 사수에게 ‘화장실에 다녀왔다’고 보고해야 해 불편하고 업무 효율도 떨어진다&lt;/strong&gt;”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;코로나19 이후 비대면 근무가 활성화하면서 원격 프로그램을 통해 마우스 클릭 횟수, 사내 프로그램 접속 여부를 확인하는 등 노동자를 감시하는 방법도 다양해지고 정교해졌다&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;IT계열 스타트업에서 근무하는 김세은(23·가명)씨는 재택근무 때마다 &lt;strong&gt;사내 메신저에 접속 중임을 알리는 ‘초록불’이 떠 있지 않으면 곧바로 상급자에게 연락이 온다.&lt;/strong&gt; 자리를 일정 시간 비우면 자동으로 꺼지기 때문에 수시로 초록불이 들어와 있는지 확인해야 한다. 김씨는 “&lt;strong&gt;매번 감시당하는 기분이 든다&lt;/strong&gt;”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;해외에서도 원격 감시 프로그램을 놓고 갑론을박이 이어지고 있다.&lt;/strong&gt; 월스트리트저널(WSJ)은 최근 “일부 감시 프로그램은 노동자의 컴퓨터 화면을 10분마다 한 번씩 캡처하고 직원이 이용한 웹사이트 목록과 방문 시간을 기록할 수 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이처럼 노동 감시 프로그램이 다양화하고 있지만 &lt;strong&gt;국내에선 이에 대한 논의가 부족한 실정이다&lt;/strong&gt;. 이병훈 중앙대 사회학과 교수는 “정상 범위 내에서 감시가 이뤄지는지, 그 과정에 개인정보가 악용되지 않고 개인 의사가 반영되는지 등 &lt;strong&gt;진화하는 감시 프로그램이 노동자에게 얼마나 위협적일 수 있는지 논의를 시작하고 필요한 규제를 마련해야 한다&lt;/strong&gt;”고 지적했다.&lt;br&gt;한국경영자총협회 관계자는 “&lt;strong&gt;모니터링 장치가 최근 직장 내 괴롭힘 증거자료로 쓰이는 순기능도 무시할 수 없는 만큼 사업장에서 수집되는 빅데이터를 제대로 수집하고 관리할 수 있는 지원책이 필요하다&lt;/strong&gt;”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재택근무 중 ‘클릭 수’까지 실시간 체크… 거실까지 들이닥친 노동 감시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500095</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:09:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/25/SSI_20201125175654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;코로나19 이후 원격 통해 노동 감시 다양화&lt;br /&gt;“감시 프로그램의 영향력 논의 시작해야”&lt;br /&gt;“수집된 빅데이터 적절한 관리 지원책도”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1140524 --&gt;화학계열 대기업에서 근무하는 이정섭(28·가명)씨는 재택 근무할 때면 화장실에 갈 때마다 시계를 수시로 확인한다. &lt;strong&gt;5분간 업무용 노트북의 마우스를 움직이지 않으면 자동으로 노트북에 깔려있던 화면 보호 프로그램이 작동되고 회사에 ‘자리를 비웠다’고 보고되기 때문이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이씨는 10일 “해외 논문을 읽거나 화장실에 다녀오면 마우스 움직이는 것을 까먹을 때가 많았는데 인사 평가에 반영하겠다는 연락을 받은 이후로는 업무에 오래 집중하지 못하고 자꾸 시계를 확인하는 습관이 생겼다”며 “&lt;strong&gt;어쩌다 5분을 넘기기라도 하면 사수에게 ‘화장실에 다녀왔다’고 보고해야 해 불편하고 업무 효율도 떨어진다&lt;/strong&gt;”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;코로나19 이후 비대면 근무가 활성화하면서 원격 프로그램을 통해 마우스 클릭 횟수, 사내 프로그램 접속 여부를 확인하는 등 노동자를 감시하는 방법도 다양해지고 정교해졌다&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;IT계열 스타트업에서 근무하는 김세은(23·가명)씨는 재택근무 때마다 &lt;strong&gt;사내 메신저에 접속 중임을 알리는 ‘초록불’이 떠 있지 않으면 곧바로 상급자에게 연락이 온다.&lt;/strong&gt; 자리를 일정 시간 비우면 자동으로 꺼지기 때문에 수시로 초록불이 들어와 있는지 확인해야 한다. 김씨는 “&lt;strong&gt;매번 감시당하는 기분이 든다&lt;/strong&gt;”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;해외에서도 원격 감시 프로그램을 놓고 갑론을박이 이어지고 있다.&lt;/strong&gt; 월스트리트저널(WSJ)은 최근 “일부 감시 프로그램은 노동자의 컴퓨터 화면을 10분마다 한 번씩 캡처하고 직원이 이용한 웹사이트 목록과 방문 시간을 기록할 수 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이처럼 노동 감시 프로그램이 다양화하고 있지만 &lt;strong&gt;국내에선 이에 대한 논의가 부족한 실정이다&lt;/strong&gt;. 이병훈 중앙대 사회학과 교수는 “정상 범위 내에서 감시가 이뤄지는지, 그 과정에 개인정보가 악용되지 않고 개인 의사가 반영되는지 등 &lt;strong&gt;진화하는 감시 프로그램이 노동자에게 얼마나 위협적일 수 있는지 논의를 시작하고 필요한 규제를 마련해야 한다&lt;/strong&gt;”고 지적했다.&lt;br&gt;한국경영자총협회 관계자는 “&lt;strong&gt;모니터링 장치가 최근 직장 내 괴롭힘 증거자료로 쓰이는 순기능도 무시할 수 없는 만큼 사업장에서 수집되는 빅데이터를 제대로 수집하고 관리할 수 있는 지원책이 필요하다&lt;/strong&gt;”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“화장실 가서 뭐했냐” “놀고 앉았네”…일거수일투족, 사장님이 보고 있다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500096</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:12:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010153223_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘CCTV 감옥’··· 숨 막히는 내 일터&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;부당지시 반대 뒤 일과 집중 감시&lt;br /&gt;분단위로 기재하며 사사건건 트집&lt;br /&gt;빈 꼬투리 잡아 사직 강요까지&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;동의 없는 활용 과태료 무용지물&lt;br /&gt;노동부·인권위 등 공권력 ‘한계’&lt;br /&gt;“CCTV 통제는 우울·불안증 유발&lt;br /&gt;정부 차원 정기점검 등 대책 시급”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347879 --&gt;보육교사 16년 차인 40대 박희주(가명)씨가 폐쇄회로(CC)TV로 일과를 감시당한 건 어린이집 원장의 부당한 지시에 반대 의견을 피력한 이후부터다. &lt;strong&gt;원장의 CCTV 모니터에는 박씨의 주요 동선이 잡히는 ‘8번 카메라’가 수시로 확대&lt;/strong&gt;됐다. 원장은 지난해 말부터 박씨를 수시로 불러 “왜 여기서 물을 마셨냐”, “왜 여기서 코를 풀었냐”, “다른 직원과 화장실에 같이 들어갔던데 무슨 이야기를 나눴냐”며 사사건건 트집을 잡았다. 올 초 원장은 &lt;strong&gt;박씨가 울고 있는 아이를 달래기 위해 5분 이상 안고 있는 장면을 CCTV로 보고 아동 학대라며 사직을 권했다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박씨는 10일 “출근한 순간부터 분 단위로 기재하면서 ‘이 시간에 뭐 했느냐’, ‘왜 그렇게 했냐’고 물어보는 원장을 보며 항상 긴장해야 했고, 하루 평균 5~6번 불러내 일에 집중할 수가 없었다”며 “결국 정신과 약까지 먹었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;CCTV로 자신의 일거수일투족을 지켜보고 있다는 사실을 알게 된 노동자에게 일터는 숨 막히는 감옥이 된다.&lt;/strong&gt; ‘파놉티콘’(원형 감옥)에 갇힌 죄수처럼 간수의 시선에서 벗어나지 못하는 노동자는 무력해질 수밖에 없는 데도 &lt;strong&gt;‘을’의 위치인 이들을 실질적으로 보호하고 구제할 수 있는 장치는 제대로 작동하지 않는 게 현실&lt;/strong&gt;이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2017년 11월부터 지난달까지 약 5년간 직장갑질119에 접수된 이메일 제보 144건을 보면 직장 내 CCTV 감시는 크게 네 가지 유형으로 나뉜다. &lt;strong&gt;CCTV를 통해 노동자 근태를 관리하거나 CCTV를 활용해 일을 지시하고 추가 감시를 경고해 압박하거나 실제로 징계를 내리는 일&lt;/strong&gt; 등이다.&lt;br&gt;우선 직원 동의를 받지 않거나 거짓으로 CCTV 설치 동의를 받는 유형이 있다. 범죄와 화재 예방, 시설 안전 목적으로 직원 동의를 받아 놓고서는 노동자 근태 관리에 CCTV를 활용하는 게 대표적이다.&lt;br&gt;단순히 CCTV를 통해 감시하는 걸 넘어 CCTV를 주시하다가 노동자에게 직접적으로 지시하는 때도 있었다. 간호사로 일하는 김현아(가명)씨는 2019년 다른 직원들과 간식을 나눠 먹으며 남은 업무를 보던 중 이 모습을 &lt;strong&gt;병원 내 CCTV로 지켜보던 병원장에게 “놀고 앉아 있다”는 폭언&lt;/strong&gt;을 들었다. 닷새 후 병원장은 &lt;strong&gt;전 직원 단체 메신저 방에 “앞으로 근무 중 음식 먹는 행위를 금지하겠다”며 김씨가 간식을 먹는 CCTV 캡처 화면을 올리고 “앞으로 적발되면 근무 태도 불량으로 사유서를 받겠다”고 경고&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;사장이 직원에게 CCTV로 감시 중이라는 사실을 알리거나 심지어 &lt;strong&gt;임금 체불, 직장 내 괴롭힘 등을 신고한 것에 대한 보복으로 CCTV를 돌려보면서 징계 근거를 찾는 사례도 있다&lt;/strong&gt;고 직장갑질119는 설명했다.&lt;!-- 그림 1347893 --&gt;&lt;strong&gt;개인정보보호법에 따르면 사업장 내 CCTV 설치와 운영 요건은 정보 주체의 동의를 반드시 받고 목적 외 활용이 엄격히 제한&lt;/strong&gt;된다. 동의 없이 근태 관리 등을 목적으로 CCTV를 설치하면 5000만원 이하의 과태료를 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;CCTV를 통한 노동 감시가 이뤄졌을 경우 구제처로 국가인권위원회와 고용노동부, 개인정보보호위원회(개보위) 등이 있지만 든든한 동아줄로 보기는 힘들다.&lt;br&gt;인권위에는 2019년 1월부터 지난달까지 사업장 내 전자노동감시(CCTV·위치정보시스템·지문인식·홍채 등)와 관련해 144건의 진정이 접수됐다. 인권위는 CCTV가 목적 외로 활용되지 않도록 시정 권고를 할 수 있지만 진정을 제기할 수 있는 자격이 국가기관, 지방자치단체, 공공기관 등 &lt;strong&gt;공공부문에서 발생한 개인정보 침해 사건으로 제한&lt;/strong&gt;된다.&lt;br&gt;고용노동부가 개입할 수 있는 권한은 &lt;strong&gt;CCTV 설치가 노사협의회 협의 사항으로 규정됐는지를 판단하는 수준이다. 노사 협의 없이 설치돼도 과태료나 벌칙 규정 없이 시정 조치에만 머무른다.&lt;/strong&gt; 이마저도 노사협의회가 없는 상시근로자 30인 미만 사업장에서는 논의조차 할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;사실상 개인정보침해신고센터를 통해 문제를 제기할 수밖에 없는데, 2019년 5월부터 지난달까지 접수된 CCTV 관련 신고 46건 중 과태료 부과는 4건에 그쳤다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전문가들은 고용부가 개보위와 함께 노동자 감시 관련 가이드라인을 만들고 정부 차원의 정기 점검도 시행할 필요가 있다고 지적했다. 개보위 관계자는 “CCTV나 전자기기 등을 통한 개인정보 처리를 어떻게 해야 하는지 노사 양측 입장을 모두 검토하고 있다”면서 “&lt;strong&gt;이를 ‘개인정보보호 가이드라인 인사노무편’에 반영해 연말 완성을 목표로 보완 중&lt;/strong&gt;”이라고 말했다.&lt;br&gt;최민 한국노동안전보건연구소 직업환경의학전문의는 “&lt;strong&gt;CCTV를 통한 통제와 감시가 심해지면 노동자 개인의 스트레스 수준이 높아지면서 우울 증상과 건강에 위험하다는 연구 결과가 많다&lt;/strong&gt;”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“화장실 가서 뭐했냐” “놀고 앉았네”…일거수일투족, 사장님이 보고 있다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500096</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:12:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010153223_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘CCTV 감옥’··· 숨 막히는 내 일터&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;부당지시 반대 뒤 일과 집중 감시&lt;br /&gt;분단위로 기재하며 사사건건 트집&lt;br /&gt;빈 꼬투리 잡아 사직 강요까지&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;동의 없는 활용 과태료 무용지물&lt;br /&gt;노동부·인권위 등 공권력 ‘한계’&lt;br /&gt;“CCTV 통제는 우울·불안증 유발&lt;br /&gt;정부 차원 정기점검 등 대책 시급”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347879 --&gt;보육교사 16년 차인 40대 박희주(가명)씨가 폐쇄회로(CC)TV로 일과를 감시당한 건 어린이집 원장의 부당한 지시에 반대 의견을 피력한 이후부터다. &lt;strong&gt;원장의 CCTV 모니터에는 박씨의 주요 동선이 잡히는 ‘8번 카메라’가 수시로 확대&lt;/strong&gt;됐다. 원장은 지난해 말부터 박씨를 수시로 불러 “왜 여기서 물을 마셨냐”, “왜 여기서 코를 풀었냐”, “다른 직원과 화장실에 같이 들어갔던데 무슨 이야기를 나눴냐”며 사사건건 트집을 잡았다. 올 초 원장은 &lt;strong&gt;박씨가 울고 있는 아이를 달래기 위해 5분 이상 안고 있는 장면을 CCTV로 보고 아동 학대라며 사직을 권했다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박씨는 10일 “출근한 순간부터 분 단위로 기재하면서 ‘이 시간에 뭐 했느냐’, ‘왜 그렇게 했냐’고 물어보는 원장을 보며 항상 긴장해야 했고, 하루 평균 5~6번 불러내 일에 집중할 수가 없었다”며 “결국 정신과 약까지 먹었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;CCTV로 자신의 일거수일투족을 지켜보고 있다는 사실을 알게 된 노동자에게 일터는 숨 막히는 감옥이 된다.&lt;/strong&gt; ‘파놉티콘’(원형 감옥)에 갇힌 죄수처럼 간수의 시선에서 벗어나지 못하는 노동자는 무력해질 수밖에 없는 데도 &lt;strong&gt;‘을’의 위치인 이들을 실질적으로 보호하고 구제할 수 있는 장치는 제대로 작동하지 않는 게 현실&lt;/strong&gt;이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2017년 11월부터 지난달까지 약 5년간 직장갑질119에 접수된 이메일 제보 144건을 보면 직장 내 CCTV 감시는 크게 네 가지 유형으로 나뉜다. &lt;strong&gt;CCTV를 통해 노동자 근태를 관리하거나 CCTV를 활용해 일을 지시하고 추가 감시를 경고해 압박하거나 실제로 징계를 내리는 일&lt;/strong&gt; 등이다.&lt;br&gt;우선 직원 동의를 받지 않거나 거짓으로 CCTV 설치 동의를 받는 유형이 있다. 범죄와 화재 예방, 시설 안전 목적으로 직원 동의를 받아 놓고서는 노동자 근태 관리에 CCTV를 활용하는 게 대표적이다.&lt;br&gt;단순히 CCTV를 통해 감시하는 걸 넘어 CCTV를 주시하다가 노동자에게 직접적으로 지시하는 때도 있었다. 간호사로 일하는 김현아(가명)씨는 2019년 다른 직원들과 간식을 나눠 먹으며 남은 업무를 보던 중 이 모습을 &lt;strong&gt;병원 내 CCTV로 지켜보던 병원장에게 “놀고 앉아 있다”는 폭언&lt;/strong&gt;을 들었다. 닷새 후 병원장은 &lt;strong&gt;전 직원 단체 메신저 방에 “앞으로 근무 중 음식 먹는 행위를 금지하겠다”며 김씨가 간식을 먹는 CCTV 캡처 화면을 올리고 “앞으로 적발되면 근무 태도 불량으로 사유서를 받겠다”고 경고&lt;/strong&gt;했다.&lt;br&gt;사장이 직원에게 CCTV로 감시 중이라는 사실을 알리거나 심지어 &lt;strong&gt;임금 체불, 직장 내 괴롭힘 등을 신고한 것에 대한 보복으로 CCTV를 돌려보면서 징계 근거를 찾는 사례도 있다&lt;/strong&gt;고 직장갑질119는 설명했다.&lt;!-- 그림 1347893 --&gt;&lt;strong&gt;개인정보보호법에 따르면 사업장 내 CCTV 설치와 운영 요건은 정보 주체의 동의를 반드시 받고 목적 외 활용이 엄격히 제한&lt;/strong&gt;된다. 동의 없이 근태 관리 등을 목적으로 CCTV를 설치하면 5000만원 이하의 과태료를 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;CCTV를 통한 노동 감시가 이뤄졌을 경우 구제처로 국가인권위원회와 고용노동부, 개인정보보호위원회(개보위) 등이 있지만 든든한 동아줄로 보기는 힘들다.&lt;br&gt;인권위에는 2019년 1월부터 지난달까지 사업장 내 전자노동감시(CCTV·위치정보시스템·지문인식·홍채 등)와 관련해 144건의 진정이 접수됐다. 인권위는 CCTV가 목적 외로 활용되지 않도록 시정 권고를 할 수 있지만 진정을 제기할 수 있는 자격이 국가기관, 지방자치단체, 공공기관 등 &lt;strong&gt;공공부문에서 발생한 개인정보 침해 사건으로 제한&lt;/strong&gt;된다.&lt;br&gt;고용노동부가 개입할 수 있는 권한은 &lt;strong&gt;CCTV 설치가 노사협의회 협의 사항으로 규정됐는지를 판단하는 수준이다. 노사 협의 없이 설치돼도 과태료나 벌칙 규정 없이 시정 조치에만 머무른다.&lt;/strong&gt; 이마저도 노사협의회가 없는 상시근로자 30인 미만 사업장에서는 논의조차 할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;사실상 개인정보침해신고센터를 통해 문제를 제기할 수밖에 없는데, 2019년 5월부터 지난달까지 접수된 CCTV 관련 신고 46건 중 과태료 부과는 4건에 그쳤다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전문가들은 고용부가 개보위와 함께 노동자 감시 관련 가이드라인을 만들고 정부 차원의 정기 점검도 시행할 필요가 있다고 지적했다. 개보위 관계자는 “CCTV나 전자기기 등을 통한 개인정보 처리를 어떻게 해야 하는지 노사 양측 입장을 모두 검토하고 있다”면서 “&lt;strong&gt;이를 ‘개인정보보호 가이드라인 인사노무편’에 반영해 연말 완성을 목표로 보완 중&lt;/strong&gt;”이라고 말했다.&lt;br&gt;최민 한국노동안전보건연구소 직업환경의학전문의는 “&lt;strong&gt;CCTV를 통한 통제와 감시가 심해지면 노동자 개인의 스트레스 수준이 높아지면서 우울 증상과 건강에 위험하다는 연구 결과가 많다&lt;/strong&gt;”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>RM “조만간 많은 것 정리”…하이브, BTS 의존도 줄일 수 있을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500098</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:15:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/06/SSI_20220806000308_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327792 --&gt;하이브는 방탄소년단(BTS)에 대한 의존도를 줄일 수 있을까.&lt;br&gt;소속 그룹 BTS의 군입대 공백 우려로 인해 엔터 대장주 하이브의 주가가 하락하고 있다. 하이브는 포트폴리오서 BTS에 대한 의존도를 줄이고 있다고 홍보하고 있으나, 지난 2분기 기준 실적은 이와 달랐다.&lt;br&gt;최근 공식석상에 나온 BTS의 리더 알엠(RM·본명 김남준)의 수상소감이 주목받으면서, 이 같은 사실이 팬들 사이서 다시 주목받고 있다. 10일 음악 커뮤니티 등에서는 “이제 정말 하이브 판이다”, “남자 아이돌 차트는 이미 확보했는데 여자 아이돌 차트에서도 뉴진스·르세라핌이 벌써 올라오고 있다”는 등의 글을 쉽게 찾아볼 수 있다. 그러나 어디까지나 아직은 가능성에 기댄 평가다. 하이브의 포트폴리오는 아직 BTS에 의존하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● BTS 의존도 ‘여전’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;하이브는 상장 당시 80%대였던 BTS에 대한 의존도를 현재 60%대까지 낮추는데는 성공했으나, 2분기 실적을 톺아보면 BTS의 성과를 지우기는 이르다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앨범 수익 기준으로 하이브는 지난 분기 2109억원의 수익을 올렸다. 이는 지난해 같은 기간 대비 97.1% 오른 수치다. 하이브가 써클차트를 기준으로 발표한 소속 아티스트들의 앨범 판매량은 853만장으로, 이중 BTS 앨범은 약 359만장이다. BTS는 이 기간 다른 소속 아티스트들에 비해 활발히 활동하지는 않았다.&lt;br&gt;메리츠증권에 따르면 하이브의 지난해 영업이익(연결기준) 1903억원 중 BTS의 레이블인 빅히트뮤직의 비중은 1160억원이다. 이는 전체 영업이익의 67%다. 하이브는 타 소속사를 추가하거나 플랫폼 사업을 확장하는 등 포트폴리오 다각화에 나서고 있으나, 빅히트뮤직의 비중을 아직 넘지 못하고 있다.&lt;br&gt;이 같은 상황에서 BTS의 향후 활동에 대한 우려가 커지면서 하이브의 주가는 가파르게 떨어지고 있다. BTS가 단체 활동을 쉬어간다는 소식이 유튜브를 통해 알려진 지난 6월 15일엔 시가총액 2조원가량이 증발하기도 했다. 올해 초만해도 35만원에 거래되던 주가는 12만원까지 하락했다.&lt;br&gt;하이브의 주가는 올해 들어 64.9% 내려온 상태다. 지난 8일 전 거래일 기준 6.11% 내려 마감한 하이브는 장중 12만 1000원까지 하락하며 52주째 신저가를 기록하기도 했다. 특히 지난해 11월 17일 고가를 기록했던 43만 1500원에 비하면 70% 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 주가 하락 과도하지만…&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;증권가는 현재 하이브의 주가 하락이 과도하다는 분석을 내놓고 있다. NH투자증권은 지난 6일 연구보고서를 통해 BTS 맏이 진(30·본명 김석진)의 군대 불확실성이 해소되는 것은 시간 문제라고 봤다.&lt;br&gt;그럼에도 불구하고, 이 같은 증권사들이 예측한 하이브 목표 주가는 내려온 상태다. NH투자증권은 25만원, 삼성증권은 21만원, 현대차증권은 21만원 등이다.&lt;br&gt;한편 RM은 앞서 지난 8일 서울 송파구 올림픽공원 케이스포돔에서 열린 ‘2022 더팩트 뮤직 어워즈’에서 대상을 받고 소감을 통해 “이 같은 자리에 오랜만에 나왔다. 많은 아티스트들이 있는데, 그 분들보다 좋은 활동을 했는지 잘 모르겠다”며 “조만간 많은 것들이 정리되면서 늘 솔직했던 우리의 모습을 보여드릴 수 있지 않을까 한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“블프 때 안 사요”… ‘킹달러 시대’ 달라진 해외 직구 풍경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500100</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:21:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010162121_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“아무래도 올해 ‘블랙프라이데이’(미국의 최대 할인 행사)는 조용히 보내야 할 것 같아요. 원달러 환율이 1100원대던 시절이 과연 있기는 했나 싶을 정도입니다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3차원(3D) 프린터로 작은 모형 만들기를 취미로 삼고 있는 회사원 김모(33)씨는 최근 부쩍 오른 환율에 즐거움이 줄었다. 빅세일 기간 해외 직구 사이트를 통해 저렴하게 마련했던 관련 장비나 재료 등 소모품 구입에 드는 비용이 많이 늘어났기 때문이다. 김씨는 “장비와 재료가 대부분 외국산이다 보니 환율 영향에 가격이 크게 올랐다는 걸 최근 체감하고 있다”면서 “요즘엔 엔화가 싸졌다 해서 일본 직구 사이트를 들여다보고 있다”고 말했다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘킹달러’ 여파에 해외 직구족들의 소비 패턴도 엇갈리고 있다. 달러 제품의 가격 경쟁력이 떨어지자 미국 직구족은 지갑을 닫고 있는 반면 엔저로 활기를 띠는 일본 시장으로 눈을 돌린 해외 쇼핑족은 늘어난 것으로 나타났다.&lt;!-- 그림 1347897 --&gt;10일 통계청과 우리은행 등에 따르면 지난 2분기(4~6월) 온라인쇼핑 해외직접구매액 가운데 미국 구매액은 5123억원으로 전년 동기 대비 6.4% 늘어나는 데 그쳤다. 이 수치는 주간 환율을 적용해 원화로 환산한 값이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 2분기 1100원 안팎이던 원달러 환율이 지난 2분기 1260원까지 치솟은 점을 고려하면 실질적인 미국 직구액은 오히려 줄어들었다는 해석이 나온다. 지난 7일 기준 원달러 환율은 1425원으로 높은 수준을 유지하고 있다.&lt;br&gt;같은 기간 일본 직구액은 전년 동기보다 31.1% 늘었다. 연초 1040원 정도였던 원엔화 환율은 2분기 985원, 현재 980원대로 떨어졌다. 신한카드 빅데이터 연구소 집계에 따르면 지난 1~7월 신한카드 고객의 일본 직구 결제 건수도 지난해 같은 기간 대비 21% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘강달러’ 현상이 계속되자 ‘리셀러’(되팔이꾼)가 해외 플랫폼을 찾는 ‘역’(逆) 현상도 일어나고 있다. 환차익으로 국내 거래보다 더 이익을 남길 수 있다는 판단에서다. 실제 이커머스 업체인 이베이에 따르면 올해 상반기 한국의 국가 간 거래에서 중고 명품 시계의 판매량은 지난해 같은 기간보다 12% 늘었다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “원달러 환율이 1400원 넘게 치솟은 3분기(7~9월)에는 직구 규모가 더 줄었을 것”이라면서 “미국의 블랙프라이데이 행사가 두 달여 앞으로 다가왔지만 환율 전망이 어두워 직구 시장 사정은 나아지지 않을 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;유통업계는 떠나는 해외 직구족 잡기에 나선다. 롯데온은 150개 인기 직구 상품을 미리 확보하고 10월 한 달간 할인 행사를 여는 등 환율 부담을 낮춘다. 아마존 글로벌 스토어를 운영하는 11번가도 다음달 7일까지 직접 제품을 만져볼 수 있는 오프라인 체험관을 운영한다. 롯데면세점은 자사 해외 직구 온라인몰에 아예 일본 직구관을 열었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 젤렌스키, 우크라 공습에 “우리를 완전히 파괴하려 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500101</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:21:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010162112_V.gif&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347896 --&gt;크림대교 폭발 사고 이틀 뒤인 10일 수도 키이우를 포함한 주요 도시들이 미사일 공습을 받자 우크라이나가 블라디미르 푸틴 러시아 대통령을 비판했다.&lt;br&gt;AP·로이터 통신 등에 따르면 드미트로 쿨레바 외무장관은 이날 공습 후 “푸틴은 미사일로 말하는 테러리스트”라고 비판했다. 쿨레바 장관은 “다수의 러시아 미사일이 우크라이나를 공격했다”고 지적했다.&lt;br&gt;그는 “푸틴의 유일한 전술은 평화로운 우크라이나 도시에 대한 테러지만, 그는 우크라이나를 부수지 못할 것이다”라며 “이것은 평화에 대해 논의하기를 바라는 모든 협상가들에 대한 그의 응답이다”라고 했다.&lt;br&gt;이날 오전 키이우·르비우·드니프로를 포함한 우크라이나 전역의 도시들은 폭격을 받아 키이우에서만 적어도 5명이 죽고, 12명이 다친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;우크라이나 국방부는 보복을 공언했다. 국방부는 이날 페이스북을 통해 “사람들 사이에서 희생과 파괴가 있었다”며 “적들은 우리 땅에 몰고 온 고통과 죽음에 대해 벌을 받을 것이다. 우리는 복수할 것이다”라고 했다.&lt;br&gt;안드리 예르마크 우크라이나 대통령 비서실장은 공습에 대해 “이것은 러시아 문제가 무력으로 해결돼야 한다고 문명세계에 보내는 또다른 신호다”라고 했다.&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 텔레그램을 통해 미사일 공격으로 사상자들이 나왔다고 밝혔다.&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 “그들은 우리를 파괴하고 완전히 말살하려 하고 있다”며 “그들은 자포리자의 집에서 자고 있던 우리 국민을 살해하고, 드니프로와 키이우에서 출근한 사람들을 죽이고 있다”고 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물고 물리는 與 당권주자 신경전…김기현 “차기 당대표, 대선 불출마 해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500102</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:24:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/29/SSI_20220329180037_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;　&lt;!-- 그림 1286230 --&gt;‘이준석 리스크’가 해소되면서 국민의힘 차기 당권주자들의 신경전이 치열해졌다. 주도권을 빼앗기지 않기 위해 기싸움을 벌이는 한편 서로 공격하고 견제하며 신경전이 맞물리는 양상이 벌어지고 있다.&lt;br&gt;　김기현 의원은 10일 페이스북에 “차기 당대표가 되고자 하는 사람은 2024년 총선을 자신의 대권가도를 위한 발판으로 삼으려 해서는 안 된다”고 지적했다. 이어 “차기 대선 불출마를 포함한 그 어떤 개인적 희생도 감수해야 한다”며 “자칭타칭 차기 대선 후보로 거론되는 분들은 명확하게 답해야 할 것”이라고 저격했다. 차기 당권 주자 가운데 대권 주자로 꼽히는 안철수 의원과 유승민 전 의원 등을 겨냥한 것으로 보인다. 당 일각에서 차출설이 거론되는 원희룡 국토교통부 장관 등에 대한 견제 의미도 숨어 있다.&lt;br&gt;　국민의힘 당헌당규는 당권과 대권을 분리하게 돼있는데, 내년에 선출되는 지도부는 이 조항을 적용받지 않는다. 차기 대선은 2027년 3월에 치러지는 만큼 2년의 당대표 임기를 모두 마쳐도 ‘대선 1년 6개월 전에 당직을 맡을 수 없다’는 규정과 무관하다. 이에 따라 더불어민주당 이재명 대표처럼 총선 공천권을 행사한 뒤 대선에 출마가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　김 의원은 대선 이후 ‘혁신24 새로운미래’라는 의원공부모임을 제일 먼저 시작했다. 안 의원도 ‘위기를 넘어 미래로, 민·당·정 토론회’를 시작하며 둘의 경쟁 구도가 뚜렷해졌다. 앞서 김 의원이 안 의원이 새정치민주연합(더불어민주당 전신) 대표를 지낸 사실과 당을 여러번 옮긴 이력을 지적하자, 윤상현 의원은 안 의원을 옹호하며 김 의원과 신경전을 벌였다.&lt;!-- 그림 1331449 --&gt;　안 의원과 나경원 전 의원은 유승민 전 의원을 견제하고 나섰다. 유 전 의원은 전날 페이스북에 국민의힘 차기 당대표 여론조사에서 자신이 7주 연속 선두를 달렸다는 내용의 기사를 올리며 당권 도전을 시사했다. 안 의원은 전날 MBN에서 유 전 의원이 지방선거 경기지사 경선에서 김은혜 홍보수석에게 패배한 일을 언급하며 “(당 대표 출마) 힘들 거라고 본다”고 깎아 내렸다. 지난해 전당대회에서 2위를 차지한 나경원 전 의원은 이날 페이스북에 “정권초기부터 이준석 전 대표가 대통령을 양두구육이라며 흔들어 대더니, 이제 유 전 의원이 뒤를 잇는가 보다. 대통령 당원도 징계하라 하니”라고 직격했다.&lt;br&gt;　내년 2월로 예상되는 전당대회를 4개월여 앞두고 열기가 과열되면서 우려의 목소리도 나온다. 김행 국민의힘 비상대책위원회 대변인은 서울신문과 통화에서 “시기도 아직 확실하지 않은데 조기 과열되면 윤석열 대통령의 지지율 회복에 도움이 되지 않는다”고 지적했다. 그러나 또다른 당 관계자는 “전당대회가 4개월 뒤면 그리 오래 남은 것도 아니다”며 “초반 기세에서 밀리면 언론의 관심 밖에서 멀어지고, 아예 거론되지 않는 수도 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　한편 지난해 전당대회에서 4위로 낙선한 조경태 의원은 이날 국회에서 기자회견을 열고 국회의원 면책특권을 폐지하자고 주장했다. 당권 주자들의 경쟁이 시작되면서 사실상 이재명 대표를 겨냥한 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최연소 PGA 2승 김주형… 세계랭킹 15위로 초고속 승진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500104</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:36:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010130500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347815 --&gt;미국프로골프(PGA) 투어에서 거침없는 질주를 하고 있는 김주형(20)이 세계랭킹 15위로 올라섰다.&lt;br&gt;10일 발표한 주간 남자 골프 세계랭킹에서 김주형은 지난주 21위에서 15위로 올라섰다. 이날 김주형은 슈라이너스 칠드런스 오픈에서 우승하며 2개월 만에 통산 2승 고지에 올랐다. 이번 우승으로 김주형은 최경주(8승), 김시우(3승), 양용은, 배상문, 임성재, 이경훈(이상 2승)에 이어 한국 선수로는 7번째로 PGA 투어 대회 다승자가 됐다.&lt;br&gt;올해 세계랭킹 131위로 시작한 김주형은 아시안프로골프투어에서 1위와 2위를 하면서 80위권으로 상승했다. 이후 김주형은 8월 PGA투어 윈덤 챔피언십에서 챔피언에 올라 21위로 뛰는 등 초고속으로 세계 랭킹을 높여갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이제까지 한국선수 중 세계랭킹이 가장 높았던 임성재는 19위에서 20위로 1계단 하락했다. 이경훈(31)이 43위를 지킨 가운데 김시우(27)는 79위에서 73위로 조금 올랐다. 또 슈라이너스 칠드런스 오픈에서 공동 4위에 오른 PGA투어 신인 김성현(24)이 168위에서 131위로 랭킹이 껑충 뛰었다.&lt;!-- 그림 1347838 --&gt;지난 9일 끝난 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 제네시스 챔피언십에서 우승한 김영수(33)는 554위에서 444위로 상승했다.&lt;br&gt;세계랭킹 1위는 스코티 셰플러(미국)가 자리를 지켰고, 캐머런 스미스(호주), 로리 매킬로이(북아일랜드), 패트릭 캔틀레이(미국), 욘 람(스페인)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손태승 회장, ESG 국제기구 방문…기후위기 협력 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500106</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:45:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010164342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347904 --&gt;손태승 우리금융그룹 회장이 지난 4일부터 3박 4일간 유럽을 방문해 환경·사회·지배구조(ESG) 국제기구와 기후위기 대응 방안을 논의했다고 10일 밝혔다. 손 회장은 유엔사막화방지협약(UNCCD), 유엔 환경계획 금융이니셔티브(UNEP FI), 세계자연보전연맹(IUCN), 세계보전기금(WWF) 등으로부터 초청을 받아 이들 국제기구를 공식 방문했다.&lt;br&gt;손 회장은 스위스 제네바 소재의 UNEP FI 본부에서 에릭 어셔 대표를 만나 자연 회복을 위한 국제적 협력에 대해 논의하고, ‘넷제로은행연합(NZBA) 이니셔티브’에 가입했다. NZBA는 2050년까지 넷제로(탄소중립)를 목표로 하는 글로벌 은행 간 리더십 연합체로, 전 세계 41개국 117개 은행이 참여하고 있다. 참여 은행의 총자산은 전 세계 은행 자산의 약 39%인 70조 달러(약 9경 9750조원)에 육박한다. 독일에서는 손 회장이 이브라힘 티아우 유엔 사무차장 겸 UNCCD 사무총장을 만나 지속가능한 토지 및 산림 관리 활동에 대해 의견을 나눴다. 손 회장은 글로벌 ESG 리더들과의 만남에서 “글로벌 에너지 위기 및 인플레이션 등 최근 불안정한 환경 속에서 국제사회와의 연대와 협력의 중요성이 날로 더해 가고 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모가 애 죽일까봐” 만든 법때문에...‘포항 중학생’ 보험금 거절 “연령제한 뺀 제도손질 필요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500107</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:46:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010164303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난달 태풍 ‘힌남노’가 몰고 온 폭우로 경북 &lt;strong&gt;포항시의 한 아파트 지하 주차장에서 숨진 중학생 김모군이 다른 피해자와 달리 사망보험금을 받을 수 없게 된 사실이 알려져 논란&lt;/strong&gt;이 일고 있다. 만 &lt;strong&gt;15세 미만은 상해사망 보험을 들 수 없는 현행법 탓으로 법조계에서는 제도 손질이 필요하다는 목소리&lt;/strong&gt;가 나온다.&lt;!-- 그림 1347901 --&gt;　10일 법조계에 따르면 포항시는 지난달 주차장 침수로 숨진 주민 10명의 시민안전보험을 청구했다. 시는 폭발·화재·붕괴 같은 재난과 감염병 등으로 피해를 본 시민을 돕고자 보험에 가입했다. 해당 계약에 따라 유족은 최대 2000만원의 보험금을 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;상법상 “만15세 미만은 사망담보 보험 무효”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　하지만 김군은 여기서 제외됐다. 상법 제732조 ‘만 15세 미만 어린이의 사망을 담보로 한 보험계약은 무효’라는 규정에 따라 만 14세인 김군은 계약이 유효하지 않다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　&lt;strong&gt;이 조항은 보험금을 노리고 미성년 자녀에게 위해를 가하는 범죄를 막기 위해 마련&lt;/strong&gt;됐다. 예컨대 1998년 9월 외환위기 당시 경제적 어려움을 겪던 남성이 보험금 1000만원을 받으려고 경남 창원의 주거지에서 아들의 손가락을 자른 사건이 대표적이다. 이후에도 보험금을 노리고 자녀에게 해를 가하는 범죄가 이어지자 금융감독원이 2009년 ‘어린이 사망보험’을 금지했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;세월호 이후 연령제한 개정안 발의됐으나 국회서 불발&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　2014년 세월호 참사 이후 해당 조항 탓에 유족이 보험금을 받지 못하자 20대 국회에는 연령 기준을 삭제하는 개정안이 발의됐지만 국회 문턱을 넘지는 못했다. &lt;strong&gt;보험금을 노리고 어린 자녀를 해치는 ‘악마 부모’가 늘어날 것이란 우려&lt;/strong&gt; 때문이다.&lt;br&gt;　하지만 법조계에서 김군 사례는 다르게 봐야 한다는 시각이 많다. &lt;strong&gt;지방자치단체가 보험료를 부담하는 시민안전보험은 ‘전 시민의 재난대비 및 사회복지’라는 특정 목적을 띤 공적인 ‘정책보험’이다. 여기에 민영보험과 똑같이 상법을 근거로 연령 제한을 두는 것은 부적절하다는 게 법조계의 목소리다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“정책보험은 전 시민대상으로 한 사회복지 성격인데 왜...”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　송기호 법무법인 수륜아시아 변호사는 “개인이 보험료를 내고 혜택을 받는 민영보험은 미성년자에게 위해를 가할 가능성이 있어 보험범죄 예방 차원에서 상법 732조 적용을 받는 것”이라면서 &lt;strong&gt;“하지만 자연재해, 재난에 의한 피해는 나이를 떠나 누구나 피해자가 될 수 있기에 모두가 시민안전보험 혜택을 누릴 수 있도록 해야 한다”&lt;/strong&gt;고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　참여연대 부집행위원장인 이강훈 변호사는 “시민안전보험이 도입된 지 오래되지 않아 상법 취지와 충돌되는 문제 등을 제대로 고려하지 않은 것으로 보인다”고 지적했다. 양홍석 법무법인 이공 변호사도 “&lt;strong&gt;법 개정을 통해 정책보험 가입 시 상법 732조를 적용하지 않거나 보험사가 15세 미만도 대상이 되는 보험 상품 개발에 나서는 것이 필요&lt;/strong&gt;하다”고 조언했다.&lt;br&gt;　다만 시기상조라는 반론도 나온다. 고정욱 법무법인 세한 변호사는 “포항 사례가 안타깝긴 하지만 &lt;strong&gt;예외를 두면 자칫 상법 732조 자체를 피해 가는 물꼬가 돼 범죄에 악용될까 우려되는 만큼 신중해야&lt;/strong&gt; 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모가 애 죽일까봐” 만든 법때문에...‘포항 중학생’ 보험금 거절 “연령제한 뺀 제도손질 필요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500107</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:46:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010164303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난달 태풍 ‘힌남노’가 몰고 온 폭우로 경북 &lt;strong&gt;포항시의 한 아파트 지하 주차장에서 숨진 중학생 김모군이 다른 피해자와 달리 사망보험금을 받을 수 없게 된 사실이 알려져 논란&lt;/strong&gt;이 일고 있다. 만 &lt;strong&gt;15세 미만은 상해사망 보험을 들 수 없는 현행법 탓으로 법조계에서는 제도 손질이 필요하다는 목소리&lt;/strong&gt;가 나온다.&lt;!-- 그림 1347901 --&gt;　10일 법조계에 따르면 포항시는 지난달 주차장 침수로 숨진 주민 10명의 시민안전보험을 청구했다. 시는 폭발·화재·붕괴 같은 재난과 감염병 등으로 피해를 본 시민을 돕고자 보험에 가입했다. 해당 계약에 따라 유족은 최대 2000만원의 보험금을 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;상법상 “만15세 미만은 사망담보 보험 무효”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　하지만 김군은 여기서 제외됐다. 상법 제732조 ‘만 15세 미만 어린이의 사망을 담보로 한 보험계약은 무효’라는 규정에 따라 만 14세인 김군은 계약이 유효하지 않다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　&lt;strong&gt;이 조항은 보험금을 노리고 미성년 자녀에게 위해를 가하는 범죄를 막기 위해 마련&lt;/strong&gt;됐다. 예컨대 1998년 9월 외환위기 당시 경제적 어려움을 겪던 남성이 보험금 1000만원을 받으려고 경남 창원의 주거지에서 아들의 손가락을 자른 사건이 대표적이다. 이후에도 보험금을 노리고 자녀에게 해를 가하는 범죄가 이어지자 금융감독원이 2009년 ‘어린이 사망보험’을 금지했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;세월호 이후 연령제한 개정안 발의됐으나 국회서 불발&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　2014년 세월호 참사 이후 해당 조항 탓에 유족이 보험금을 받지 못하자 20대 국회에는 연령 기준을 삭제하는 개정안이 발의됐지만 국회 문턱을 넘지는 못했다. &lt;strong&gt;보험금을 노리고 어린 자녀를 해치는 ‘악마 부모’가 늘어날 것이란 우려&lt;/strong&gt; 때문이다.&lt;br&gt;　하지만 법조계에서 김군 사례는 다르게 봐야 한다는 시각이 많다. &lt;strong&gt;지방자치단체가 보험료를 부담하는 시민안전보험은 ‘전 시민의 재난대비 및 사회복지’라는 특정 목적을 띤 공적인 ‘정책보험’이다. 여기에 민영보험과 똑같이 상법을 근거로 연령 제한을 두는 것은 부적절하다는 게 법조계의 목소리다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“정책보험은 전 시민대상으로 한 사회복지 성격인데 왜...”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　송기호 법무법인 수륜아시아 변호사는 “개인이 보험료를 내고 혜택을 받는 민영보험은 미성년자에게 위해를 가할 가능성이 있어 보험범죄 예방 차원에서 상법 732조 적용을 받는 것”이라면서 &lt;strong&gt;“하지만 자연재해, 재난에 의한 피해는 나이를 떠나 누구나 피해자가 될 수 있기에 모두가 시민안전보험 혜택을 누릴 수 있도록 해야 한다”&lt;/strong&gt;고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　참여연대 부집행위원장인 이강훈 변호사는 “시민안전보험이 도입된 지 오래되지 않아 상법 취지와 충돌되는 문제 등을 제대로 고려하지 않은 것으로 보인다”고 지적했다. 양홍석 법무법인 이공 변호사도 “&lt;strong&gt;법 개정을 통해 정책보험 가입 시 상법 732조를 적용하지 않거나 보험사가 15세 미만도 대상이 되는 보험 상품 개발에 나서는 것이 필요&lt;/strong&gt;하다”고 조언했다.&lt;br&gt;　다만 시기상조라는 반론도 나온다. 고정욱 법무법인 세한 변호사는 “포항 사례가 안타깝긴 하지만 &lt;strong&gt;예외를 두면 자칫 상법 732조 자체를 피해 가는 물꼬가 돼 범죄에 악용될까 우려되는 만큼 신중해야&lt;/strong&gt; 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령 지지율 32%...1주 만에 소폭 반등</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500108</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:49:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010083955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347732 --&gt;미국 순방 과정에서 불거진 비속어 논란으로 하락세를 보였던 윤석열 대통령의 지지율이 소폭 반등한 32%로 집계됐다는 여론조사가 10일 나왔다.&lt;br&gt;리얼미터가 이날 발표한 10월 1주차 여론조사 결과 윤 대통령의 국정 수행에 대한 긍정 평가는 32%(매우 잘함 18.3%, 잘하는 편 13.7%), 부정 평가는 65.8%(매우 잘못함 59.6%, 잘못하는 편 6.3%)로 각각 집계됐다. 긍정 평가는 전주와 비교해 0.8% 포인트 상승(31.2%→32%)하고, 부정 평가는 0.2% 포인트 하락(66%→65.8%)했다.&lt;br&gt;앞서 한국갤럽이 발표한 10월 1주차 여론조사에서도 윤 대통령이 직무수행을 ‘잘하고 있다’(긍정평가)는 응답이 29%, ‘잘못하고 있다’(부정평가)는 63%였다. 긍정 평가는 지난 2주 연속 하락(33%→28%→24%)해 최저치를 기록했다가 해당 조사에서 5% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배철호 리얼미터 수석전문위원은 “감사원의 문재인 전 대통령 서면조사 요구가 주요 이슈로 떠오르고 지지율 하락에 영향을 미친 ‘비속어 논란’이 사그라들고 있는 점이 영향을 미친 것으로 보인다”고 설명했다. 대통령실 관계자는 “외교 문제에서 북한의 도발 등 안보 문제로 이슈 전환이 이루어진 측면이 있다”고 했다.&lt;br&gt;배 수석전문위원은 “지난달 말 윤 대통령의 지지율 하락 국면에 위기감을 느낀 지지층이 결집한 측면도 있다”고 설명했다. 리얼미터 조사 결과 권역별로는 인천·경기(29.7%, 2.2% 포인트 증가), 대구·경북(45.7%, 1.7% 포인트 증가) 등에서, 지지 정당별로는 무당층(18.8%, 5.6% 포인트 증가)과 국민의힘 지지층(79.8%, 4.2% 포인트 증가)에서 지지율 반등세가 관측됐다. 갤럽 조사에서도 대구·경북 지역 지지율은 지난주보다 9% 포인트 오른 44%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 문 전 대통령 서면조사 이슈의 경우 더불어민주당의 지지층 결집에도 영향을 미친 것으로 보인다. 리얼미터 기준 민주당의 정당 지지도는 49.2%로 집계돼 전주(46.1%)보다 3.1% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도발 도미노 ‘일촉즉발’...대통령실, “안보는 말 아닌 현실 문제 ”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500110</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:51:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010164343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347903 --&gt;대통령실은 10일 최근 안보 상황과 관련해 “한반도와 동북아의 엄중한 안보 현실을 정확하게 인식하고 제대로 대비하는 것이 중요하다”고 밝혔다. 북한의 연이은 도발에 대한 대응 메시지이자 안보 이슈를 정쟁화하는 정치권 움직임에 대한 우려로도 읽힌다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 언론 공지에서 “국민의 생명과 안전을 지키는 것은 말이 아닌 현실의 문제”라며 이같이 말했다. 전날 김은혜 홍보수석이 “북한 핵미사일 위협에 한미동맹은 물론 한미일 3자 안보협력을 더 강화해 나가겠다”는 윤석열 대통령의 발언을 전하며 “굳건한 한미동맹과 한미일 3자 안보협력으로 국민을 지키겠다”고 밝힌 데 이어 연이틀 대북 메시지를 내놓은 것이다.&lt;br&gt;이날 메시지는 “적들과 대화할 내용도 없고 그럴 필요성도 느끼지 않는다”는 김정은 북한 국무위원장 발언에 대한 대응 성격인 동시에 동북아 안보 상황에 대한 위중한 인식을 드러낸 것으로 풀이된다. 특히 ‘한반도와 동북아’를 모두 언급한 대목은 남북 대치 상황과 더불어 러시아·우크라이나 전쟁과 중국·대만 갈등까지 포괄해 ‘한미일 대 북중러’의 신냉전 구도로 동북아 전체가 격랑에 빠지고 있는 상황을 강조하려는 의미로 읽힌다. 이같은 정세를 강조하며 한미일 3자 안보협력 강화 필요성도 자연스럽게 재차 부각됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실이 김 위원장 발언에 직접적인 입장을 내지 않는 것도 자칫 핵을 보유한 ‘북중러’의 ‘도발 도미노’가 연쇄적으로 일어날 수 있을 만큼 상황이 엄중하다고 판단했기 때문으로 풀이된다. 더불어 안보 위기 상황이 부각될 경우 경제 심리에 악영향을 미칠 수 있다는 판단에 따라 메시지 수위를 조절을 한 게 아니냐는 분석도 제기된다. 이미 전날 브리핑을 통해 북 도발에 대한 정부 입장이 충분히 설명됐다는 인식도 엿보인다.&lt;br&gt;일각에서는 안보가 ‘말이 아닌 현실의 문제’라고 밝힌 대목이 국내 정치를 겨냥한 게 아니냐는 해석도 나온다. 이재명 더불어민주당 대표가 한미일 동해 합동 훈련을 ‘극단적 친일 행위’라고 성토하며 정치권 공방이 거세지고 있는 가운데 안보를 정쟁화해서는 안 된다고 에둘러 비판한 게 아니냐는 의미다. 이에 대통령실 관계자는 “이 대표 발언 등을 염두에 둔 메시지가 아니다”라며 “안보에 대한 원칙론을 밝힌 것이고, 현재 상황이 얼마나 엄중한지를 강조한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현미 “밍크코트 하나 입고 도망 나와” 무슨 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500113</guid>
      <pubDate>2022-10-10T16:58:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010165312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347906 --&gt;현미와 엄앵란이 당대의 스타였던 남편들 때문에 마음고생했던 일화를 전했다.&lt;br&gt;지난 9일 방송된 TV조선 ‘스타다큐 마이웨이’에서는 가수 현미의 일상이 공개됐다.&lt;br&gt;현미는 작곡가 이봉조를 만나 숱한 히트곡을 발표했다. 이봉조는 미8군 부대에서 공연할 때 밴드마스터였다. 현미는 “잘생겼었다. 그런데 나한테 친절했다. 연애를 지독하게 했다. 매일 만났다”고 회상했다. 현미는 유부남인 줄도 모르고 만났다고 한다. 현미에게는 총각이라고 거짓말을 했다고. 그러나 현미는 임신을 했고, 이봉조는 현미를 선택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이봉조는 그러고도 본처와 사이에서 아이를 2명 더 낳았다. 현미는 “나는 그 사람을 본처한테 돌려보내야 한다고 생각했다. 그런데 그날 밤 술을 마시고 야구방망이로 살림을 부수기 시작했다. 무서웠다. 추운 겨울이었다. 잠옷 바람으로 밍크코트하나 입고 도망 나와 헤어졌다”고 전했다.&lt;br&gt;현미는 그럼에도 불구하고 이봉조를 그리워했다. 이봉조가 색소폰 부는 영상을 보며 눈물을 흘렸다. 현미는 “나한테 틀니를 보여주면서 ‘내가 이렇게 불쌍하게 살고 있는데 나를 안 받아줄 거냐’고 했다. 그래서 다시 살자고 했는데 심장마비로 세상을 떠났다”며 “운명이 거기까지밖에 안 된 것 같다. 지금 생각하면 너무 안 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현미는 엄앵란과 서울 용산구 동부이촌동에 이웃해 살면서 우정을 쌓았다. 두 사람은 멋진 식당에서 식사를 했다. 엄앵란은 남편들이 없어 아쉽다고 했다. 현미는 “다 갔는데 뭐”라며 “남편이 있으면 이렇게 못 먹는다”고 했다.&lt;br&gt;엄앵란은 남편 신성일을 회상했다. 그는 “산전수전 다 겪었다”고 말했다. 두 사람은 엄청난 인파 속에 세기의 결혼식을 했다. 그러나 신성일이 국회의원 선거에 출마하고, 정치자금법 때문에 수감되기도 했다. 엄앵란은 “면회를 하고 나오는데 간수가 꽃을 한 송이를 주면서 ‘신성일 씨가 주신 것이다’라고 하더라. 그게 미안하다는 소리다. 이 장미를 어떻게 해야 오래 볼 수 있을까 생각했다. 장미 한 번 보고, 하늘 한 번 보고 하면서 울었다. 창피한 줄도 몰랐다”고 회상했다. 현미는 “신성일은 영화계 대스타, 이봉조는 가요계 대스타였다. 워낙 대스타들을 모시고 살아서 속이 많이 썩었다며 ”그래도 항상 남편을 최고로 위했다“고 엄앵란의 인생에 공감했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] ‘삼성전자 입주’ 키이우 빌딩, 러 공습 피해(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500115</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:00:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010165949_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347908 --&gt;10일(현지시간) 우크라이나 수도 키이우에서 일어난 폭발로 삼성전자 우크라이나 지사가 입주해 있는 고층빌딩이 큰 피해를 입었다고 미국 뉴욕타임스(NYT) 등이 보도했다.&lt;br&gt;소셜미디어(SNS) 등에는 우크라이나 중앙역 인근에 위치한 해당 빌딩 주위로 연기가 피어오르는 모습을 담은 사진과 영상 등이 퍼지고 있다.&lt;br&gt;AFP·로이터통신 등에 따르면 이날 오전 8시 15분쯤 키이우에서 발생한 여러 차례의 폭발로 사망자와 부상자가 다수 발생했다.&lt;br&gt;현지 경찰은 이번 폭발로 최소 5명이 사망하고 12명이 부상했다고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1347911 --&gt;외신들은 이번 폭발이 러시아의 미사일 공습에 따른 것으로 보인다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 공습은 지난 8일 크림반도와 러시아 본토를 잇는 크림대교가 폭발로 일부 붕괴한 지 이틀 만에 일어났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB금융 3분기 나홀로 역성장 전망…이자장사 안 했나 못 했나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500116</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:02:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/02/07/SSI_20200207180903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1047450 --&gt;이달 3분기 실적 발표 시즌을 앞두고 4대 금융지주(KB·신한·하나·우리) 가운데 당기순이익(지배주주 순이익) 1위를 달리고 있는 KB금융지주가 순이자마진(NIM) 확대 둔화로 나홀로 역성장할 것이란 전망이 나온다. 그간 은행들이 고객을 상대로 이자장사를 해서 역대급 실적을 올렸다는 비판을 샀던 터라 KB금융의 실적 감소를 두고 리딩금융의 미덕이라는 평가와 함께 능력 부족이라는 시각이 엇갈린다.&lt;br&gt;10일 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 4대 금융지주 합산 당기순이익 추정치는 3분기 4조 5862억원으로 지난해 같은 기간보다 11.3% 증가했다. 이 가운데 KB금융만 당기순이익이 지난해 3분기보다 2.9% 줄어 나홀로 역성장했다. 통상 금융사들이 2, 3분기에 ‘한 해 장사’의 대부분이 되는 실적을 올리는 것과 달리 KB금융의 당기순이익은 올 들어 1분기 1조 4531억원에서 2분기 1조 3035억원으로 줄어드는 등 직전 분기와 비교해도 감소세가 관측된다.&lt;br&gt;금융지주들은 비은행 수익을 확대하려 애쓰고 있지만, 여전히 은행 이자이익 의존도가 큰 상황이다. 특히 NIM은 은행의 대표적인 수익성 지표로 실적에 큰 영향을 미친다. 하나증권(최정욱 연구원)에 따르면 3분기 KB국민은행의 경우 NIM이 직전 분기와 비교해 0.01~0.02% 포인트 상승하는 데 그쳐 경쟁사인 신한은행(0.05~0.06% 포인트 개선 전망) 등과 비교해 상당히 저조할 것이란 분석이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KB금융 관계자는 “5년간 금리가 유지되는 고정금리 여신 비중이 타사보다 높아 NIM이 빠르게 개선되기는 어려운 상황”이라고 말했다. 이에 더해 증시 부진과 태풍·집중호우 등의 영향으로 증권과 보험 등 KB는 비은행 계열사의 이익도 다소 저조할 것으로 추정된다.&lt;br&gt;4대 금융지주 가운데 나홀로 역성장한 KB금융의 3분기 당기순이익 추정치는 1조 2605억원으로 신한금융(1조 4714억원)에 2109억원 뒤져 금융지주 1위 자리를 내줄 전망이다. 신한금융은 서울 영등포구 신한투자증권 사옥 매각 차익이 3분기 실적에 반영되는 데다 지난 4월 신한은행이 48조원 규모의 서울시금고를 쟁취하면서 자금을 확보한 점이 실적 개선 요인이다. 우리금융은 8671억원, 하나금융은 9872억원의 당기순이익을 올려 하나금융이 뺏겼던 3위 자리를 다시 가져갈 것으로 보인다. 올해 상반기에는 우리금융이 1조 7614억원의 당기순이익으로 하나금융(1조 7274억원)을 앞선 바 있다. 연말 실적까지 합치면 4대 지주는 올 한 해 16조원이 넘는 당기순이익을 올릴 것이란 전망이 나온다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일제에 학살당한 제암교회… “다시는 아픔 오지 않도록 해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500117</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:06:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010170018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347912 --&gt;3·1운동의 들불이 전국으로 번져가던 1919년 4월 15일 일본군은 경기 수원군 향남면(현 화성시 향남읍) 제암리 교회에 15세 이상 마을 남성을 모이게 했다. 예배가 없는 날이었고, 앞서 벌였던 만세 시위를 강경진압한 것에 대해 사과하겠다고 공지했다. 교회당에 사람들이 모이자 일본군은 출입문과 창문을 잠그고 총을 난사했다.&lt;br&gt;22명의 교인 중 19명이 교회당에서 죽었다. 3명이 도망쳤고, 그중 2명이 죽었다. 소식 없는 남편을 찾으러 온 부인 2명도 죽었다. 이제 막 신앙을 품기 시작한 교인 23명이 사망한 이 사건은 ‘제암리 학살사건’로 불린다. 일본군은 시신을 교회 밖에서 태웠다.&lt;br&gt;“1980년 3월 25일 제암교회에 부임했을 때 역대 31대 교역자라고 했습니다. 3·1운동을 기념하는 교회에 31대 목사라는 데서 무거운 책임감을 갖게 됐어요. 제암리는 ‘예수 믿다 망한 동네’라는 가슴 아픈 소문이 퍼져 나갔는데 문을 닫지 않고 맥을 이어 오고 있다는 데서 고마움의 눈물을 흘릴 수밖에 없었습니다.”&lt;!-- 그림 1347915 --&gt;&lt;!-- 그림 1347913 --&gt;지난 5일 제암교회에서 만난 강신범 목사의 목소리에는 ‘제암리 학살사건’을 전해야 한다는 사명감이 느껴졌다. 강 목사가 처음 부임했을 당시 교인은 할머니 4명, 할아버지 2명으로 총 6명에 불과했다. 제암교회가 어디 있는지도 모른 채로 덜컥 부임한 그는 ‘예수 믿다 망한 교회’라는 제암교회가 유지되고 있음에 기뻐했고, 그때부터 제암교회를 위해 헌신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교인 중에는 사건 당시 남편을 잃은 전동례 할머니도 있었다. 할머니는 몰래 매장지를 다니며 희생자들이 어디에 묻혔는지 기억하고 있었다. 강 목사는 전동례 할머니의 증언을 따라 1982년 희생자들이 매장된 곳을 발굴했다. 찾아낸 유해는 교회 뒷동산 양지바른 곳에 묻었다.&lt;br&gt;교회의 일이다 보니 제암리 학살사건에는 여러 선교사가 관심을 보였다. 프랭크 스코필드(한국명 석호필) 선교사는 일제의 만행을 널리 알렸고, 이는 일제가 국제사회의 압박을 받는 계기로 이어졌다.&lt;!-- 그림 1347914 --&gt;103년이 지난 제암리 학살 현장에는 곳곳에 희생자들을 추모하는 공간이 마련돼 있었다. 제암교회는 1905년 안종옥 권사의 살림집에서 시작했고 이후 신축과 증·개축을 반복해 지금의 모습에 이르렀다. 3·1운동 100주년인 2019년에는 제암교회 예배당에서 일본 목회자 10여명이 단체로 엎드려 절을 하며 “일본인들을 용서해달라”며 절규했던 일은 한국과 일본인 모두의 마음을 울렸다. 작은 규모의 교회지만 제암교회가 전하는 메시지는 묵직했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2012년 은퇴한 강 목사는 지금도 제암교회의 슬픈 역사를 여기저기 전하고 있다. 강 목사는 “일본에서도 뜻있는 사람들이 순례를 오고, 불러주는 곳이 있으면 필요한 곳에 가서 말씀을 전한다”면서 “일본 가서 질의응답 시간을 가지면 ‘듣지도 배우지도 못했다’는 젊은이들이 많다”고 말했다. 제암교회의 이야기가 널리 알려지지 않기는 한국도 마찬가지다.&lt;br&gt;강 목사는 “과거 역사를 기억하며 다시는 아픔이 오지 않도록 뭔가 의미 있는 삶을 살아야지 않겠느냐”면서 “지금도 제암리 주민들은 제암리 사는 것을 보람 있게 생각하고 있고, 어디 가서나 제암리의 역사를 아는 대로 전하고 있다”고 말했다. 여든이 넘은 나이지만 제암리의 일을 전하는 강 목사의 모습은 여전히 강건했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파친코 열풍, 해녀들이 이을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021001</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010215000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347993 --&gt;제주 해녀들의 끈끈한 우정과 색다른 공동체를 치밀하게 묘사한 프랑스 출신 미국 작가 리사 시(67)의 작품 ‘해녀들의 섬’(사진)이 TV 시리즈로 제작된다.&lt;br&gt;국내 독립(인디) 드라마 제작사인 IMTV의 조지프 장 글로벌 콘텐츠 책임자가 제27회 부산국제영화제(BIFF)에 참여하던 중 이런 계획을 털어놓았다고 미국 연예잡지 버라이어티가 8일(현지시간) 단독 보도했다. 원작은 미국 일간 뉴욕타임스(NYT) 베스트셀러였다. 한국인들에게는 tvN에서 방영된 ‘우리들의 블루스’를 통해 알려지기도 했고, 워낙 낯익은 소재이기도 하지만 미국과 유럽의 서구인들에게는 굉장히 낯설고 이국적인 이야기로 비쳐질 수 있다.&lt;br&gt;노벨 평화상 수상 이후 여권과 인권 운동가로 활약하는 말랄라 유사프자이(25)가 최근 미국 인디 스튜디오 A24와 손잡고 제주 해녀에 대한 다큐멘터리 프로젝트를 시작한 것도 이 드라마 제작 결정에 힘을 실었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원작은 한국인이 읽기에도 놀라울 정도로 섬세한 감정 묘사가 돋보인다. 2016년에 제주도를 찾아 자료를 수집하고 해녀들을 인터뷰했다. 1938년부터 2008년까지 영숙과 미자 두 해녀가 스스로도 어쩌지 못하는 힘에 의해 우정을 저울질당하지만 굳건한 믿음으로 이겨 내는 줄거리다. 조지프 장은 ‘설화와 비밀의 부채’, ‘플라워 넷’, ‘피오니 인 러브’ 등 베스트셀러를 내놓은 작가가 드라마 제작에 고문으로 함께하길 기대했다.&lt;br&gt;IMTV는 각색 작업을 맡길 작가와 접촉 중이며 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼들과 시리즈 기획 협의를 하고 있다. 조지프 장은 “일제강점기는 물론 4·3 항쟁으로 친지를 잃은 아픔, 한국전쟁으로 인한 고달픔 등이 그려진다”면서 “‘파친코’ 같은 작품이 될 것으로 전망하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독립운동·의료헌신까지… 초심 찾아나선 교회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021004</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:24:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010215126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;일제 제암리 학살사건 알린 석호필&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;3·1운동 태극기 찍은 정동제일교회&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;한국 근대화에 교회의 헌신 보여줘&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;류영모 “교회 위기… 본질 찾아야”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347994 --&gt;3·1운동의 들불이 전국으로 번져 가던 1919년 4월 15일 일본군은 경기 수원군 향남면(현 화성시 향남읍) 제암리 교회에 15세 이상 마을 남성을 모이게 했다. 앞서 만세 시위를 강경진압한 것에 대해 사과하겠다고 했다. 그런데 교회당에 사람들이 모이자 일본군은 출입문과 창문을 잠그고 총을 난사했다. 남편을 찾으러 온 부인까지 포함해 23명이 사망한 이 사건은 ‘제암리 학살사건’으로 불린다.&lt;br&gt;“1980년 제암교회에 부임했을 때 역대 31대 교역자라고 했습니다. 3·1운동을 기념하는 교회의 31대 목사라는 데서 무거운 책임감을 갖게 됐어요. 제암리는 ‘예수 믿다 망한 동네’라는 가슴 아픈 소문이 퍼졌는데도 맥을 이어 오고 있다는 데 고마움의 눈물을 흘릴 수밖에 없었습니다.”&lt;br&gt;한국교회총연합(한교총)에서 지난 5일부터 3일간 진행한 근대기독교문화유산답사 중에 만난 제암교회 강신범 목사에겐 ‘제암리 학살사건’을 전해야 한다는 사명감이 느껴졌다. 제암교회 일대는 곳곳에 희생자들을 추모하는 공간이 마련돼 있다. 사건 당시 여러 선교사가 제암교회를 찾았고, 프랭크 스코필드(한국명 석호필) 선교사가 일제의 만행을 널리 알린 것은 일제가 국제사회의 압박을 받는 계기가 되기도 했다.&lt;!-- 그림 1347995 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독립운동에 교회와 선교사가 큰 역할을 한 것은 제암교회뿐만이 아니다. 미국의 선교사 헨리 아펜젤러가 1887년 서울 중구 정동에 세운 정동제일교회 강단엔 우리나라에서 가장 오래된 파이프오르간이 있다. 그 아래 좁은 공간에서 유관순과 동지들은 3·1운동 당시 태극기와 독립선언서를 인쇄했다. 비밀 공간이었기에 일제의 감시망을 피할 수 있었다. 호러스 그랜트 언더우드와 동료 선교사들이 암살 위협에 시달리는 고종을 위해 직접 불침번을 서는 등 한국을 사랑한 선교사들은 자발적으로 헌신하며 한국인들과 운명을 함께했다.&lt;br&gt;근대 한국에 교회와 선교사가 공헌한 분야로 의료를 빼놓을 수 없다. 지난 7일 개관한 전북 전주시 기독교근대역사기념관은 미국 남장로교 선교회에서 파송된 7인의 선교사가 의료 혜택을 전혀 못 받고 병들고 죽어 가던 한국인들을 구제하기 위한 헌신을 기억하는 장소다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 다른 순례지인 광주 호남신학대학교에선 대한간호협회를 창립한 엘리자베스 요한나 셰핑, 숭일학교와 수피아여고를 세운 유진 벨 선교사 등이 묻혀 있다. 김병내 광주 남구청장은 “오늘날 광주정신이라고 하는 것의 모태는 선교사님들의 희생정신”이라고 말했다.&lt;br&gt;답사의 마지막 장소였던 대구에선 대구제일교회와 YMCA회관, 대구 3·1운동의 중심지였던 청라언덕 등에 뿌린 선교사들의 씨앗이 오늘날 대구 근대문화골목으로 열매 맺은 모습을 볼 수 있다. 곳곳에서 만난 기독교문화유산은 한국의 근대화에 교회의 헌신이 결코 적지 않음을 보여 줬다.&lt;br&gt;이런 역사를 가졌음에도 불구하고 오늘날에는 정치권과 결탁해 이념 논쟁, 세대 분열 등 사회적 논란을 일으키는 일부의 행태로 개신교 전체가 비난받는 현실이다. 이번 답사는 이를 반성하고 초심으로 되돌아가기 위한 차원에서 진행됐다. 류영모 한교총 대표회장은 “교회는 지금이 가장 위기”라며 “다시 본질을 찾아야 한다”고 강조했다. “세상은 종교 없이 살아갈 수 있어도, 종교는 세상 없이 존재할 이유가 없다. 초대 역사를 되돌아보는 것은 교회가 돌아갈 출발점을 찾는 것이기도 하다”고 부연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 독자 사로잡은 ‘에르노’ 출판계 모처럼 ‘노벨상 특수’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021002</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:24:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010213417_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;올 문학상 작가 작품만 17종&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;세대 갈등 등 공감 이끌어내&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‘단순한 열정’ 베스트셀러 1위&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347989 --&gt;출판계와 서점가가 오랜만에 찾아온 ‘노벨상 특수’에 반색하고 있다. 올해는 문학상 수상자뿐만 아니라 과학상 분야에서도 베스트셀러 작가 2명이 포함돼 있기 때문이다. 특히 문학상을 받은 프랑스 작가 아니 에르노는 국내에서 이미 잘 알려져 있어 기대감이 더욱 크다.&lt;br&gt;노벨문학상의 경우 수상자 발표 직후 책 판매량이 이전보다 수백에서 많게는 1000배 이상 뛰는 경우도 많아 판권을 갖고 있는 출판사들은 ‘노벨상 대박’을 터뜨리곤 했다. 그렇지만 2020년 미국 시인 루이즈 글릭에 이어 지난해 탄자니아 출신 소설가 압둘라자크 구르나는 국내 출판된 책은 물론 판권을 가진 출판사조차 없어 출판계가 잠잠했다. 구르나의 소설은 지난 5월 번역돼 나왔지만 노벨상 특수를 노리기에는 시점이 너무 늦었다.&lt;!-- 그림 1347990 --&gt;&lt;!-- 그림 1347991 --&gt;&lt;!-- 그림 1347992 --&gt;그렇지만 에르노는 1990년대 초부터 현재까지 책세상, 문학동네, 민음사, 열림원, 1984BOOKS 등 여러 출판사에서 현재까지 17종의 작품이 나와 국내 독자들에게는 익숙한 작가다. 이번 노벨문학상 수상자 발표와 함께 한글날 연휴가 이어지면서 서점가는 온·오프라인 할 것 없이 ‘아니 에르노 특별전’을 마련하고 특수를 대비했다. 실제로 10일 기준으로 예스24에는 ‘단순한 열정’이 소설 부문 베스트셀러 10위, 알라딘에서는 ‘단순한 열정’, ‘세월’, ‘빈 옷장’이 소설 부문 각각 12, 13, 15위에 포진했다. 온라인 교보문고에서도 ‘단순한 열정’이 소설 부문 일간 베스트셀러 1위를 차지했고, ‘세월’, ‘남자의 자리’, ‘한 여자’ 등도 꾸준히 순위가 상승하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전문가들은 에르노의 작품은 자전적인 내용을 바탕으로 부모와 자식 간의 관계, 세대 간 갈등 등 한국인들이 좋아할 만한 내용들이 많아 ‘에르노 특수’는 한동안 이어질 것으로 전망했다.&lt;br&gt;송기정 이화여대 불어불문학과 교수는 “에르노의 작품은 일상 속의 언어, 생활습관, 취향 등 사소한 문제들과 개인의 삶을 바탕으로 일상 속에 뿌리 박힌 갈등구조를 드러내 보여 주는 특징이 있다”며 “그의 글은 보잘것없는 사람들을 통해 20세기의 역사를 증언한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “자식의 계급 상승을 욕망하고, 계급 상승된 자식과 중하층에 머물러 있는 부모와의 문화적 괴리감 같은 것을 냉철하고 객관적으로 드러내고 일상에서 드러나는 다양한 부조리나 불합리성을 보여 주는 작품들이 많아 현재 한국 사회를 살고 있는 사람들이 공감할 부분이 많다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원격으로 놀아주고 AI로 질병 진단까지…‘펫테크’ 시장 뛰어든 통신3사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500120</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:26:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010172258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;개나 고양이 등 반려동물을 키우는 가정이 증가하면서 이동통신 3사가 ‘펫테크’ 시장에 뛰어들고 있다. 올해 4조 1000억원대인 반려동물 시장이 2027년에는 6조원까지 성장할 것으로 전망되는 가운데 이미 각 사가 확보한 인공지능(AI)과 사물인터넷(IoT) 기술의 결합으로 다양한 사업 모델을 개발할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;2019년 원격 급식기와 간식로봇 등의 서비스를 선보이며 통신 3사 중 가장 먼저 반려동물 시장에 진출한 LG유플러스는 최근 반려동물 전문가와 함께 개발한 ‘펫토이’ 서비스를 출시했다. 간식을 숨긴 공을 펫토이에 넣은 뒤 유플러스 스마트홈 앱이나 기기 후면 버튼을 조작해 공놀이를 시작할 수 있다.&lt;!-- 그림 1347924 --&gt;보호자가 집에 없는 경우에도 반려동물이 놀면서 훈련하고, 우울감을 느끼지 않도록 기획·제작됐다. 반려동물은 펫토이에서 나온 노즈워크 공을 쫓아 냄새를 맡고, 공 안에 숨겨진 간식을 꺼내기 위해 움직이며 시간을 보낼 수 있다. 홈 폐쇄회로(CC)TV인 ‘AI 맘카’를 연결하면 반려동물이 펫토이와 놀이를 즐기는 모습을 실시간으로 확인할 수 있고 녹화도 가능하다.&lt;br&gt;SK텔레콤은 지난달 말 AI가 반려동물의 엑스레이 사진을 분석해 수의사의 진단을 돕는 ‘엑스칼리버’ 서비스를 상용화했다. 병원에서 반려견의 근골격이나 흉부 엑스레이 사진을 찍어 클라우드에 올리면 AI가 30초 안에 비정상 여부와 소견을 수의사에게 알려 준다. 클라우드와 웹서비스를 활용하기 때문에 병원은 따로 서버를 설치할 필요가 없다. 수의사들은 연동된 모바일 기기나 PC를 통해 언제 어디서든 AI가 제시하는 영상 진단 판독 결과를 받아 볼 수 있다. SK텔레콤은 이 서비스를 반려견을 대상으로 운용한 뒤 반려묘 진단으로 확대할 계획이다.&lt;!-- 그림 1347925 --&gt;KT는 올해 상반기에 5G 요금제와 반려견 기기를 결합한 ‘반려견 디바이스팩’을 출시했다. 디바이스팩은 웨어러블(착용형)과 자동급식기로 구성됐다. 웨어러블은 KT의 IoT 통신 기능을 탑재해 반려견의 활동량을 기록하고 자동급식기는 이를 기반으로 급식량을 조절해 건강관리를 돕는 방식이다. 5G 요금제를 이용하면 기기를 무료로 사용할 수 있다.&lt;!-- 그림 1347926 --&gt;KT는 월 1만원을 내면 반려견 의료비를 연 130만원까지 지원하는 반려견 의료비 지원 프로그램도 제공하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 국내 ‘아파트 쇼핑’ 3만채…이중 중국인이 62%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500122</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/23/SSI_20220623113119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1314013 --&gt;중국 국적의 8세 어린이가 자신의 명의로 1억 6000만원짜리 경기도 아파트를 사는가 하면, 미국 국적의 17세 청소년은 서울 용산구의 27억원짜리 아파트를 매수했다. 구입 자금의 편법 증여가 의심되는 사례다.&lt;br&gt;이처럼 부동산 투기가 의심되는 외국인 부동산 거래를 ‘정조준’하기 위해 정부가 외국인 투기성 거래 기획조사를 진행 중인 가운데 외국인의 국내 아파트 매입 통계가 처음 공개됐다.&lt;br&gt;10일 국회 기획재정위원회 소속 양경숙 더불어민주당 의원이 국토교통부와 한국부동산원을 통해 제출받은 연도별 외국인 아파트 매수 현황에 따르면 2015년부터 올해 8월까지 7년 8개월간 외국인이 사들인 전국 아파트는 모두 2만 9792건에 이르렀다. 이 가운데 62.0%(1만 8465건)는 중국인의 매입 건수였고 19.7%(5855건)는 미국인이 매입한 경우였다. 기타 국적의 외국인이 산 경우는 18.4%(5472건)였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외국인의 아파트 매입은 2015년(2979건)부터 상승세를 보이다 집값이 천정부지로 치솟은 2020년(5640건) 정점을 찍은 뒤 외국인 투기 논란이 본격화한 지난해(4931건)부터 올해 1~8월(2423건)까지 2년 연속 감소세를 보였다. 지역별로 보면 2015년부터 올해 8월까지 서울(미국인 37.1%, 중국인 32.1%)을 제외하고 모든 지역에서 중국인이 아파트를 가장 많이 사들였다. 특히 외국인이 사들인 아파트 가운데 중국인의 매입 비중이 가장 높은 곳은 87.0%(369건)를 기록한 울산이었다.&lt;br&gt;이달 말 국토부는 관계 부처와 합동으로 실시한 외국인의 투기성 부동산 거래에 대한 첫 기획조사 결과를 공개하고 외국인 투기 방지 대책도 발표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부가 외국인의 국내 아파트 매입 통계를 처음 공개하기로 한 것은 내국인에 대한 ‘역차별 논란’이 결정적 요인이 됐다. 그간 부동산 커뮤니티, 시민단체 등은 “내국인에 대해선 주택담보대출 제한과 다주택자 취득·양도소득세 중과 등 강력한 규제가 적용되는 반면, 외국인은 규제의 사각지대에 있다”며 대책 마련을 요구한 바 있다.&lt;br&gt;권혁진 국토부 주택토지실장은 “지난해 부동산거래분석기획단이 만들어지면서 외국인의 아파트 매입을 집중적으로 분석할 수 있게 됐다”며 “그간 외국인들이 내국인보다 쉽게 주택을 살 수 있었고 과세에서 자유로웠으나 앞으로는 내국인과 동일하게 세금을 부과하고 탈세를 막겠다는 취지”라고 설명했다.&lt;br&gt;이에 대해 박원갑 KB국민은행 부동산 수석전문위원은 “외국인에 대해 엄격한 부동산 취득 규제를 들이대면 상호주의 원칙에 따라 우리나라 국민이 외국에서 피해를 볼 수 있다는 점도 유의해야 한다”며 “부동산 투기가 우려되는 지역은 ‘거래허가구역’으로 지정하는 방안 등이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짝수년 출생자 국가건강검진 올해 꼭 챙기세요 [알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011019002</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156857 --&gt;Q. 올해 국가건강검진은 누가 받을 수 있나.&lt;br&gt;A. 국가에서 실시하는 일반검진에서는 심·뇌혈관 질환의 위험요인인 비만, 이상지질혈증, 고혈압, 당뇨병 등을 조기에 발견할 수 있도록 검사 항목을 구성해 검진을 실시하고 있다. 일반건강검진은 직장가입자, 가구주인 지역가입자, 20세 이상인 지역가입자 및 20세 이상인 피부양자가 대상이다. 건강검진 횟수는 2년마다 1회 실시하되 직장가입자 비사무직에 대해서는 1년에 1회 실시한다. 올해는 짝수연도 출생자가 대상이다.&lt;br&gt;Q. 국가건강검진은 어디서 받을 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 국가에서 지정한 병·의원에서 받을 수 있으며 자세한 위치는 ‘The건강보험’ 애플리케이션 또는 국민건강보험공단 홈페이지를 참고하면 된다. 다만 연말에는 검진자가 몰리니 조금 서둘러 검진을 받기를 추천한다.&lt;br&gt;Q. 건강검진 결과는 어떻게 확인할 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 병·의원은 건강검진을 완료한 후 결과통보서를 작성해 수검자에게 15일 이내에 우편·이메일로 통보하고 있다. 병·의원에서 검진비 청구 완료가 되면(평균 30일 소요) 수검자가 국민건강보험공단 홈페이지에서 최근 10년간의 검진결과 기록을 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또래보다 작은 아이, 잦은 복통까지… 늦기 전에 크론병 의심해 보세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011019001</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010215547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347996 --&gt;평소 설사로 고생하던 30대 직장인 A씨. 최근 들어선 혈변과 항문 통증, 복통 증상까지 생겨 조퇴가 잦아졌다. 자신의 증상을 치루로 판단해 차일피일 진료를 미루다 한참 뒤에 병원을 찾은 A씨는 이름도 생소한 ‘크론병’ 진단을 받았다.&lt;br&gt;크론병은 소화관에 생기는 만성 염증성 질환이다. 궤양성 대장염과 증상이 비슷하지만 대장뿐만 아니라 소화기 어디에서나 발병하는 게 특징이다. 치루 등 항문 질환이 함께 나타나는 일도 흔하다. 주로 대장과 소장에 생기고 위·식도·구강 등에서도 발생할 수 있다. 이로 인해 다른 질병으로 여기고 늦게 진단받는 바람에 근본 원인인 크론병 치료 시기를 놓쳐 증상이 악화하는 경우가 잦다.&lt;br&gt;최창환 중앙대병원 소화기내과 교수는 10일 “항문 밖으로 고름 등 분비물이 나오는 질환인 치루는 크론병의 대표적인 합병증으로, 우리나라 크론병 환자의 약 30~50%에서 이러한 항문 질환이 있는 것으로 알려졌다”고 설명했다. 크론병의 주된 증상은 복통, 설사, 체중 감소, 발열, 혈변 등이다. 우선 4주 이상 반복적으로 복통과 설사가 지속된다면 병원을 찾아 정확하게 진단받고 조기에 치료를 시작해야 한다. 치핵·치루·치열·항문 주위 농양 등으로 치료를 받았는데도 잘 낫지 않고 재발한다면 크론병일 가능성을 염두에 둬야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 병은 환자에 따라 증상이 매우 다양하다. 복통과 설사 외에도 항문 통증과 혈변, 매스꺼움, 구토, 식욕부진, 체중감소, 관절통증, 구강궤양, 피부염증 등이 생길 수 있다. 크론병 환자는 대개 일시적으로 증상이 악화되는 시기와 한동안 증상이 나타나지 않는 시기를 반복적으로 겪게 된다.&lt;br&gt;국소 합병증으로는 장이 좁아지거나 아예 막혀 버리는 장관 폐쇄 또는 협착이 있다. 또한 장이 터져 버리는 장 천공이 생길 수 있다. 장 천공이 발생하면 고름 주머니가 생기고 장이 덩어리처럼 만져지기도 한다. 항문 주위 질환으로 치루, 항문 주위 농양, 치열 등이 발생할 수 있다. 또한 드물게 독성 거대결장도 나타날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예병덕 서울아산병원 소화기내과 교수는 “독성 거대결장이 생기면 장이 제대로 움직이지 못해 풍선처럼 부풀어 올라 심한 복통이 생기고 열이 나며 맥박이 빨라지고 탈수 등의 현상이 나타나는데, 이는 드물지만 매우 위급한 상황이므로 빨리 조치해야 한다”고 강조했다. 전신 합병증으로는 영양 결핍, 소아의 성장 장애, 관절염과 관절통, 결절 홍반과 괴저농피증 같은 피부 병변, 홍채염, 상공막염, 포도막염과 같은 눈 병변, 담석, 원발성 경화 담관염, 췌장염 등과 같은 간담도 및 췌장 병변, 신장 결석, 정맥 혈전증이 생길 수 있다. 장기간 염증이 지속되면 대장암, 소장암 발생 위험도 증가한다.&lt;br&gt;만약 소아·청소년에게서 잦은 복통 등의 증상과 함께 또래보다 키가 작고 체중이 적은 성장 지체가 나타나면 크론병을 의심해 볼 수 있다. 김용주 한양대병원 소아청소년과 교수는 “아이의 성장이 너무 늦어 성장호르몬 주사를 맞고자 성장클리닉을 찾았다가 염증성 장질환이 의심돼 소아소화기 파트로 이관되는 경우가 종종 있다”면서 “혈변이 보일 정도면 부모들이 급히 병원문을 두드리지만 그렇지 않으면 오랜 기간 내버려두다 심해진 뒤에야 병원에 오는 경우가 많다”고 말했다.&lt;br&gt;크론병 환아가 잘 크지 않는 요인으로는 우선 만성적인 영양 부족이 꼽힌다. 배가 아플 것이란 두려움 때문에 제대로 식사하지 못하고, 밥을 먹어도 장 점막 병변을 통해 영양분이 소실된다. 최근에는 면역 세포가 분비하는 단백질인 사이토카인이 주범으로 지목됐다. 김 교수는 “염증 부위에서 방출되는 여러 사이토카인이 성장을 직접적으로 억제한다”면서 “염증성 장질환 환자들은 서서히 성장하지만 어느 시점에 가면 정상 키에 도달한다. 치료 효과가 발휘돼 영양 부족과 염증을 극복하면 증상이 좋아질 뿐만 아니라 키도 쑥쑥 크는 환자가 적지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;크론병 여부는 임상 증상만으로 판단할 수 없어 신체검진 소견과 혈액검사(빈혈, 저알부민혈증), 대변검사, 영상검사, 내시경검사 결과를 종합해 진단한다. 최 교수는 “대장내시경검사에서 종주성 궤양이나 조약돌이 깔려 있는 듯한 모양의 염증이 보이는 게 크론병의 특징”이라며 “염증이 소장과 대장을 모두 침범한 경우가 50~60%, 소장만 침범한 경우가 20~30%에 이르기 때문에 소장검사 결과 평가도 매우 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크론병이 잘 발생하는 연령대는 20대다. 국민건강보험공단의 건강보험 진료 현황을 보면 2020년 기준 전체 환자 2만 5532명 중 20대가 30.4%(7759명)로 가장 많았고 30대 22.6%(5774명), 40대 14.6%(3729명)의 순으로 나타났다. 육류와 패스트푸드 중심의 식습관이 젊은 세대의 발병률을 높인 것으로 추정된다. 크론병의 정확한 발병 원인은 아직 밝혀지지 않았지만 유전적인 소인, 이상면역반응, 장내세균 불균형과 여러 환경 요인이 복합적으로 작용해 발생하는 것으로 알려졌다. 크론병은 만성 질환이고 아직 완치할 방법은 없다. 따라서 약을 꾸준하게 복용해야 한다. 특히 흡연은 질병을 더 잘 일으키고, 수술 후 재발이나 증상 악화에도 영향을 미치기 때문에 반드시 금연해야 한다.&lt;br&gt;크론병 환자에게 도움이 되는 식이 요법은 딱히 정해진 게 없다. 환자 스스로 어떤 음식을 먹었을 때 증상이 심해지는지 관찰해 기록해 둬야 한다. 어느 환자는 유제품과 생과일, 채소 등 고섬유질 식품을 줄이면 복부 증상이 완화되고, 또 어느 환자는 고지방 식품을 줄였을 때 증상이 줄어든다. 같은 질병이라도 음식에 대한 반응이 환자마다 다르다. 예 교수는 “크론병 증상이 심하면 부드럽게 조리한 육류나 생선, 밥 또는 죽, 으깬 감자, 소화하기 쉽게 요리한 채소 등 섬유소가 적은 부드러운 음식을 먹는 게 좋다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모바일 만난 가전… 폰으로 제어하는  초연결 스마트홈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011018002</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010220040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;삼성, TV·세탁기 등 생활가전 &lt;br /&gt;‘스마트싱스’ 앱으로 상태 확인 &lt;br /&gt;LG ‘씽큐앱’ 타사 기기와 호환 &lt;br /&gt;앱으로 가전 업그레이드 가능 &lt;br /&gt;CSA, 국제표준 ‘매터 1.0’ 마련 &lt;br /&gt;구글·애플·월풀 등 표준화 진행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;개별 기능과 기술, 디자인으로 승부하던 가전과 모바일 시장이 이제는 ‘초연결성’ 경쟁 시대로 접어들고 있다. 삼성전자와 LG전자 등 글로벌 가전 시장을 선도하는 두 기업은 물론 미국과 유럽의 주요 기업들도 사물인터넷(IoT) 기술을 기반으로 하는 ‘스마트홈’을 통한 브랜드 생태계 구축에 나섰다. TV, 냉장고, 스마트폰 등 개별 제품 판매를 넘어 기업이 소비자의 일상 속에 녹아들어 가 차별화된 서비스와 경험을 제공하겠다는 전략이다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347998 --&gt;&lt;!-- 그림 1347997 --&gt;●삼성전자, 스마트하게 일상을 관리&lt;br&gt;삼성전자는 지난 1월 세계 최대 가전·정보통신(IT) 전시회 ‘CES 2022’를 시작으로 업계 대형 행사마다 통합 연결 플랫폼 ‘스마트싱스’ 비전을 강조해 오고 있다. 2018년 첫선을 보인 스마트싱스 앱은 TV와 냉장고, 에어컨, 세탁기, 공기청정기, 식기세척기 등 삼성전자의 생활가전을 통합해 스마트폰으로 제어하고 개별 기기의 상태를 확인할 수 있는 서비스다.&lt;br&gt;스마트싱스의 강점은 연결성과 개방성이다. 현재 스마트싱스에서 제공 중인 서비스 가운데 ‘쿠킹’ 기능에서는 스마트폰으로 와인의 라벨을 촬영하면 해당 와인에 대한 정보를 제공하는 동시에 어울리는 음식을 추천하고 신개념 조리기기 ‘비스포크 큐커’에 최적의 조리법을 전송해 음식을 조리할 수 있게 해 준다. 또 스마트싱스를 통해 전동 커튼을 여닫거나 스마트 전구의 전원을 제어하는 것은 물론 밝기까지 단계별로 조절할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자는 내년부터 생활가전에 글로벌 가전 기업 연합인 HCA 표준을 적용해 13개 회원사 기기도 스마트싱스에 연동할 방침이다. HCA에는 LG전자를 비롯해 GE, 일렉트로룩스, 아르첼릭, 하이얼 등 글로벌 기업이 대거 참여하고 있다.&lt;!-- 그림 1347999 --&gt;●LG전자, 모빌리티까지 영역 확대&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG전자는 삼성전자와 마찬가지로 스마트홈 플랫폼 ‘LG 씽큐앱’을 통해 타사 기기와의 호환·개방성을 추구하면서도 자사 제품에 대한 독점적 서비스 제공으로 차별화된 고객 경험을 제공한다는 전략을 세웠다. 이 전략의 중심에는 올해 초 LG전자의 가전 개발 전략을 획기적으로 전환한 ‘업(UP)가전’ 비전이 있다. 업가전은 고객이 제품을 한번 구매하면 씽큐앱을 통해 새로운 기능을 원격으로 제공하는 개념이다. 소프트웨어는 앱으로 업그레이드하고, 필요한 경우 하드웨어는 방문 기사가 기존 제품에 추가해 주는 방식이다.&lt;br&gt;LG전자는 업가전 도입에 따라 올해 초 출시한 트롬 세탁기와 건조기, 미니워시 등에 출시 당시에는 없었던 ‘펫케어 코스’ 기능을 추가로 제공한 바 있다. 해당 제품 이용자라면 씽큐앱의 ‘업가전 센터’에서 업그레이드받을 수 있다.&lt;!-- 그림 1348000 --&gt;지난해 7월 모바일 사업에서 철수한 이후 새로운 성장 동력으로 자동차 전장(전기·전자장비) 사업을 육성하고 있는 LG전자는 씽큐앱 생태계를 모빌리티 영역까지 확장할 방침이다. LG전자는 기존 기기 간 연결 외에 ‘모닝브리핑’ 기능을 씽큐앱에 추가했다. 사용자가 원하는 지역을 등록하면 실시간 날씨부터 차량과 연동한 예상 이동 시간, 가장 빠른 이동 경로 등 각종 교통정보 등을 제공한다.&lt;br&gt;●글로벌 기업들 플랫폼 경쟁 가속화&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스마트홈 플랫폼은 삼성과 LG 두 기업의 확장 경쟁 속에 최근 국제표준까지 마련되면서 더 큰 시장이 펼쳐질 것으로 보인다. 스마트홈 국제표준 마련을 위한 기업 연합인 CSA는 지난 4일 국제표준인 ‘매터 1.0 버전’과 함께 연결성 확인을 위한 테스트 방식과 인증 프로그램 등을 공개했다. CSA에는 삼성전자·LG전자·KT·LG유플러스 등이 참여하고 있으며, 구글·아마존·애플·테슬라·월풀 등 해외 기업도 함께 표준화를 진행 중이다.&lt;br&gt;매터는 스마트홈 플랫폼 구분 없이 모든 제품과 서비스를 연결하는 완전한 개방형 스마트홈 생태계 구현을 목표로 한다.&lt;br&gt;시장조사기관 스태티스타에 따르면 글로벌 스마트홈 시장은 지난해 1155억 달러(약 164조원)에서 2025년 1963억 달러(279조원) 규모까지 성장할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;한 국내 기업 관계자는 “이제는 개별 제품에 대한 경쟁보다는 가정 내 가전은 물론 전구, 도어록, 자동차에 이르기까지 하나의 플랫폼에서 소비자의 일상 전반을 지원하는 스마트홈 경쟁 시대로 접어들었다”며 “스마트홈 연결성의 확대가 기업 이윤에 도움이 되느냐를 따지는 것은 중요하지 않다. 이는 이제 기업이 거스를 수 없는 거대한 흐름이 된 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI로 질병 진단하고 외롭지 않게 놀아주고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011018001</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010172258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347924 --&gt;개나 고양이 등 반려동물을 키우는 가정이 증가하면서 이동통신 3사가 ‘펫테크’ 시장에 뛰어들고 있다. 올해 4조 1000억원대인 반려동물 시장이 2027년에는 6조원까지 성장할 것으로 전망되는 가운데 이미 각 사가 확보한 인공지능(AI)과 사물인터넷(IoT) 기술의 결합으로 다양한 사업 모델을 개발할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● LG유플러스 ‘펫토이’ 서비스&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2019년 원격 급식기와 간식로봇 등의 서비스를 선보이며 통신 3사 중 가장 먼저 반려동물 시장에 진출한 LG유플러스는 최근 반려동물 전문가와 함께 개발한 ‘펫토이’ 서비스를 출시했다. 간식을 숨긴 공을 펫토이에 넣은 뒤 유플러스 스마트홈 앱이나 기기 후면 버튼을 조작해 공놀이를 시작할 수 있다. 보호자가 집에 없는 경우에도 반려동물이 놀면서 훈련하고, 우울감을 느끼지 않도록 기획·제작됐다. 반려동물은 펫토이에서 나온 노즈워크 공을 쫓아 냄새를 맡고, 공 안에 숨겨진 간식을 꺼내기 위해 움직이며 시간을 보낼 수 있다. 홈 폐쇄회로(CC)TV인 ‘AI 맘카’를 연결하면 반려동물이 펫토이와 놀이를 즐기는 모습을 실시간으로 확인할 수 있고 녹화도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;● SK텔레콤 ‘엑스칼리버’ 상용화&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤은 지난달 말 AI가 반려동물의 엑스레이 사진을 분석해 수의사의 진단을 돕는 ‘엑스칼리버’ 서비스를 상용화했다. 병원에서 반려견의 근골격이나 흉부 엑스레이 사진을 찍어 클라우드에 올리면 AI가 30초 안에 비정상 여부와 소견을 수의사에게 알려 준다. 클라우드와 웹서비스를 활용하기 때문에 병원은 따로 서버를 설치할 필요가 없다. 수의사들은 연동된 모바일 기기나 PC를 통해 언제 어디서든 AI가 제시하는 영상 진단 판독 결과를 받아 볼 수 있다. SK텔레콤은 이 서비스를 반려견을 대상으로 운용한 뒤 반려묘 진단으로 확대할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;● KT, 요금제·반려견 기기 결합 ‘디바이스팩’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;KT는 올해 상반기에 5G 요금제와 반려견 기기를 결합한 ‘반려견 디바이스팩’을 출시했다. 디바이스팩은 웨어러블(착용형)과 자동급식기로 구성됐다. 웨어러블은 KT의 IoT 통신 기능을 탑재해 반려견의 활동량을 기록하고 자동급식기는 이를 기반으로 급식량을 조절해 건강관리를 돕는 방식이다. 5G 요금제를 이용하면 기기를 무료로 사용할 수 있다. KT는 월 1만원을 내면 반려견 의료비를 연 130만원까지 지원하는 반려견 의료비 지원 프로그램도 제공하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, “재외동포청 신설 적극 협력”…여가부 폐지, 최대 쟁점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500124</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/08/SSI_20221008110706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347332 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 10일 윤석열 정부의 정부조직 개편안과 관련해 ‘재외동포청 신설’에 대해 당 차원에서 적극 협력하겠다고 밝혔다. 그러나 이 대표가 여성가족부 폐지에 대해선 반대 입장을 밝힌 만큼 여가부 폐지 여부가 향후 정부조직 개편안의 국회 처리 과정에서 최대 쟁점이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 국회 의원회관에서 열린 ‘세계한인민주회의 2022년 콘퍼런스’에서 인사말을 통해 “재외동포청 설립은 한때 제 공약이기도 했지만 민주당이 앞으로 책임지고 확실하게 준비해 나가려 한다”며 “다행히 정부에서도 재외동포청 문제를 적극적으로 해나가려 해서 저희도 적극 협력하겠다”고 강조했다. 이어 “재외동포에 관한, 재외국민에 대한 법률을 실질적으로 처리하는 국가기구가 필요하다는 점에 동의한다”며 “해외에 나가 있는 동포들의 자긍심이 될 수 있도록 민주당은 확실히 책임지고 열성을 다할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;정부는 최근 여성가족부 폐지 및 관련 사무 보건복지부 이관, 국가보훈처의 국가보훈부 승격, 외교부 재외동포청 신설 등을 담은 정부조직 개정안을 발표했다. 여야는 여가부 폐지에 대해선 의견이 엇갈리지만, 보훈부 승격과 재외동포청 신설에 대해선 같은 목소리를 내고 있다. 이 대표는 지난 7일 비공개 최고위원회의에서 “여가부를 폐지하는 개편안은 정쟁의 소지가 강하다”며 여가부 폐지 반대 입장을 밝힌 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 전날엔 페이스북에서 여야 모두 중점 처리 법안으로 밝힌 ‘납품단가연동제’와 관련해 “윤석열 대통령의 공약이기도 한 만큼 여당의 조건 없는 협조를 부탁한다”며 “여야가 힘을 모아 이번 경제 위기를 상생의 가치를 실현할 기회로 만들자”고 제안하기도 했다. 납품단가연동제는 원자재 가격이 급등할 경우 이를 반영해 대기업 등에서 중소기업의 납품 단가를 인상해주는 제도다.&lt;br&gt;이 대표가 윤석열 정부 실정은 비판하되 민생 분야는 협조하는 ‘강온 전략’을 구사하는 것을 놓고 정치권에선 이 대표가 윤 정부 비판을 통해 지지층 결집을, 협조를 통해 중도 외연 확장을 노리고 있다는 분석이 나온다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핵 위협 극대화 노린 김정은, 한미 ‘강대강’ 해법 한계 왔나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500125</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:39:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010173839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;김정은 북한 국무위원장이 ‘핵 전투무력의 백방 강화’ 방침을 직접 밝혔다고 전한 10일 노동신문 보도는 지난달 ‘핵무력 법제화’ 이후 전술핵 보유 의지를 한층 명확히 드러낸 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;유엔 안전보장이사회를 비롯한 국제사회의 ‘대화의 틀’을 통한 해결도 불투명한 가운데, ‘확장억제 강화’를 앞세운 현재의 한미식 해법으론 이미 고착화된 한반도 긴장을 타개하기 어렵다는 우려가 높다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;30일째 행적이 공개되지 않았던 김 위원장은 지난달 25일부터 이날까지 이어진 ‘전술핵운용부대’의 훈련을 모두 참관하며 실전운용태세를 점검함으로써 핵 위협 극대화를 노렸다.&lt;br&gt;최용환 국가안보전략연구원 책임연구위원은 “북한은 전술핵 운용 부대의 ‘시험’이 아닌 ‘훈련’을 진행하고 실전 배치가 됐다는 점을 과시하며 억제 효과를 끌어올리고 있다”며 “북한이 새로운 전술핵 탄두를 만들었다면 한번은 실험을 거쳐야 하기 때문에 결국 최종 행로는 제7차 핵실험”이라고 내다봤다.&lt;!-- 그림 1347929 --&gt;문제는 북한의 ‘핵도발 위협’에 대응하는 윤석열 정부와 조 바이든 미 정부의 확장억제전략이 역으로 북한의 체제·안보 위협으로 작용하고 또 다시 안보 불안을 야기하는 역설적 상황을 초래하고 있다는 점이다.&lt;br&gt;홍민 통일연구원 북한연구실장은 “북한이 반발하는 미 핵 추진 항공모함 등 전략자산 전개는 미국으로선 대북 대응뿐 아니라 무역 갈등·인도태평양 전략, 우크라이나전으로 각각 대립 중인 중러까지 노린 전략이며 한반도 안보를 한층 복잡하게 하는 요소”라고 말했다.&lt;br&gt;지난 5일(현지시간) 북핵 문제로 소집된 유엔 안보리 역시 중러의 반대로 비난 성명조차 채택되지 못하는 등 무력한 모습을 보이고 있다. 우크라이나 전쟁과 무역 갈등으로 미국과 대립하는 중러의 연합이 한층 공고화된 속에 미국은 원칙적 대화론만 반복하고 있다.&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 9일(현지시간) 북한의 미사일 도발을 규탄하면서도 “우리는 김정은과 전제조건 없이 다시 대화에 나설 수 있으며, 외교적 해법을 찾기 위해 노력하고 있다”고 했다. 하지만 ‘전제조건 없는 대화’를 놓고 북미 간 입장차는 극명하다. 미국은 대화 자체를 위해 북한에 보상을 줄 수 없다는 입장이고, 북측은 앞서 지난해 9월 대화의 선조건으로 ‘적대시 정책 폐지’, 즉 한미연합훈련 및 미 전략자산 투입 영구 중단을 요구한 바 있다.&lt;br&gt;이런 이유로 확장억제 위주의 강대강 해법 또는 유엔 안보리 제재 위주의 해결 시도는 한계에 부딪칠 수 밖에 없다는 지적이 나온다. 그러나 대화를 통한 해법 또한 북한과 한미 중 어느 한 쪽의 전향적 양보·타협 없이 난망한 상황이다.&lt;br&gt;박원곤 이화여대 북한학과 교수는 “대북 군사적 대응과 유엔의 추가 제재는 모두 실효성이 낮다”며 “북한은 이미 미 항공모함 전개에도 연쇄도발하며 군사적 대응이 먹히지 않는 상황이고, 기존 제재 효과를 높이기 위해 중국에 세컨더리 보이콧(북한과 거래하는 제3국 단체·개인 제재) 카드를 꺼낸다 해도 중국의 반발로 미 경제가 더 어려워질 수 있다”고 했다. &lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;박 교수는 “결국 외교적 해법으로 북한의 요구사항을 들어줘야 하는데, 현재 한미의 ‘강대강’식 해법으론 외통수에 빠진 국면”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밖에서 더 인기 많은 K팝… 블랙핑크 유튜브 96%가 해외 시청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500126</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:44:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010173027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347928 --&gt;K팝이 세계적으로 흥행하면서 K팝의 해외 소비자층도 두터워지고 있는 것으로 나타났다. 출발은 한국에서 하지만 세계가 더 열광하는 분위기다.&lt;br&gt;10일 써클차트(옛 가온차트) 김진우 수석연구위원에 따르면 블랙핑크의 유튜브 콘텐츠 조회 수 가운데 우리나라에서 보는 비중은 3.7%에 그쳤다. 인도가 10.0%로 비중이 가장 컸고, 태국 8.4%, 인도네시아 6.9%, 필리핀 5.8%, 멕시코 5.5%, 베트남 5.1%, 브라질은 4.5%로 아시아 지역과 중남미의 비중이 높았다. 미국은 4.1%였다.&lt;br&gt;블랙핑크의 유튜브 구독자는 8210만명으로 전 세계 가수 가운데 가장 많다. 어느 나라에서 K팝을 즐겨 듣는지 가늠해볼 수 있는 충분한 숫자다. 2019년 블랙핑크의 유튜브 조회 수에서 국내 비중은 4.4%였던 점을 생각하면 그만큼 글로벌 팬덤이 확장한 것으로 해석할 수 있다. 인도만 10%를 차지했을 뿐 다른 나라도 고루 분포돼 있어 특정 국가에만 편중되지 않는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 현상은 다른 인기 걸그룹도 마찬가지다. 주요 걸그룹의 유튜브 조회 수 가운데 국내 비중은 아이브 24.6%, 뉴진스 36.9%, 르세라핌 17.8%, 에스파 21.2%, 트와이스 6.2%로 나타났다. 아이브, 뉴진스, 르세라핌은 데뷔 1년이 안 된 신인이라 해외 활동이 상대적으로 적었는데도 글로벌 비중이 더 높다.&lt;!-- 그림 1347930 --&gt;데뷔 7년을 맞은 트와이스는 연차에 맞게 세계적인 팬덤을 자랑하며 해외 비중이 93.8%에 달했다. 일본 멤버가 3명이나 있고 일본에서 큰 인기를 누려 일본 비중이 21.8%로 한국보다 비중이 훨씬 높다.&lt;br&gt;이런 상황 속에 기획사들도 해외 시장을 적극 노리고 있다. 2016년 K팝 음반 수출 대상국은 21개국에 불과했지만 올해는 95개국으로 4배 이상 증가한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;르세라핌과 프로미스나인 등이 입점한 팬 커뮤니티 위버스에서는 주요 공지사항을 한국어, 영어, 일본어, 중국어 등 4개 국어로 안내한다. 신곡을 낼 때도 해외 시장을 겨냥해 영어 가사 비중을 늘리는 경향도 나타난다. 블랙핑크는 아예 국내 음악 방송 출연은 최소화하고 해외 방송 프로그램이나 월드투어에 집중한다.&lt;br&gt;미국 빌보드도 온라인판 기사에서 블랙핑크의 ‘빌보드 200’ 1위를 분석하면서 “올해 1위를 찍은 다른 두 K팝 앨범(방탄소년단·스트레이 키즈)이 대부분 한국어로 돼 있는 것과 달리 블랙핑크 2집 ‘본 핑크’(BORN PINK)는 앨범 대부분이 영어로 돼 있다”고 소개한 바 있다.&lt;br&gt;기획사들 역시 걸그룹 멤버의 국적도 한국·미국·일본·중국에서 폭을 더 넓히고 있다. 걸그룹 라필루스의 샨티는 필리핀·아르헨티나 국적이고, 시크릿넘버의 디타는 인도네시아인이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임오경 “해외소재 우리 문화재 21만점, 현지조사 인력 단 두명 뿐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500127</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:46:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/10/14/SSI_20211014150954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1236263 --&gt;해외로 빠져나간 한국 문화재가 21만점이 넘지만, 인력 부족으로 실태조사조차 제대로 이뤄지지 않고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;10일 국회 문화체육관광위원회 소속 더불어민주당 임오경 의원이 국외소재문화재재단의 자료를 분석한 결과, 지난 1월 기준으로 국외에 소재한 한국 문화재는 21만 4208점에 이른다. 그러나 이를 실제로 보는(실견)하는 실태조사 전담 인력은 단 2명에 불과했다.&lt;br&gt;또 국외 소재 문화재에 대해 각 기관의 홈페이지나 전시·발간자료 등에 수록된 정보를 수집하고 검토하는 인력도 1명뿐이었다. 이처럼 인력이 부족하다 보니 현지 실태조사 완료율도 46.45%(9만 9508점)에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 재단은 현황조사 및 실태조사를 통해 총 47점의 환수를 완료했고, 미국의 개인이 소장한 150점 등의 환수를 추진하고 있다. 국외 소재 문화재의 국적, 시대 등 정확한 데이터는 실견을 통해서만 확보가 가능하므로 추가 인력 배치가 절실하다는 점에서 임 의원은 인력 증원의 문제점을 지적했다.&lt;br&gt;임 의원은 “국외 문화재 환수는 다각적인 정보 수집과 현지 전수조사를 통해 가능한데, 실태조사 인력의 부족은 재단의 존재 이유 자체를 흔드는 것”이라며 “문화체육관광부와 재단은 미주·유럽·일본 등 지역별로 각각 3명 이상을 추가 배치해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽음도 자신의 선택권이어야”···‘웰다잉’ 말하는 서울대 의대 교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500128</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:49:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010174758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;윤영호 서울대병원 의대 교수,&lt;br /&gt;인권위에 연명의료법 개정 권고 제안&lt;br /&gt;‘호스피스’ 확대해 ‘웰다잉 불평등’ 막아야&lt;br /&gt;“죽음도 자기 선택권, 사회 논의 시작하자”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347933 --&gt;존엄하게 생을 마감하는&lt;strong&gt; ‘웰다잉’을 보장하기 위해 호스피스 선택권을 확대해야 한다&lt;/strong&gt;는 주장이 나왔다. 호스피스는 의료진이 임종기 환자를 신체적, 심리적으로 돌보며 환자가 자연스러운 죽음을 맞도록 돕는 의료 제도를 뜻한다. 현행 연명의료결정법은 호스피스를 선택할 수 있는 임종기 환자의 질환을 암, 에이즈, 만성폐쇄성 호흡기질환, 만성 간경화 등으로 제한하고 있다.&lt;br&gt;윤영호(사진·58) 서울대병원 가정의학과 교수는 10일 전화 인터뷰에서 “현재 국내 5대 대형 병원 가운데 호스피스를 갖춘 병원은 서울성모병원 한 곳뿐이라 &lt;strong&gt;호스피스를 이용하려는 환자들이 한 달 이상 대기하거나 지역에 따라 이용하지 못하고 있다&lt;/strong&gt;”며 “전체 사망자의 6% 수준만 호스피스를 이용하는 등&lt;strong&gt; ‘웰다잉의 불평등’이 일어나고 있다&lt;/strong&gt;”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 윤 교수는 ‘호스피스의 날’(10월 8일)을 앞두고 지난 6일 최창석·김효붕 변호사와 함께 국가인권위원회를 찾아 회생 가능성이 없는 임종기의 환자에게 연명의료를 지속·중단할 선택권을 부여하는 &lt;strong&gt;연명의료결정법을 개정하도록 권고하라며 정책제안서를 인권위에 제출&lt;/strong&gt;했다. 회생 가능성이 없고 심한 고통을 겪는 말기 환자가 ‘의사 조력 사망’을 선택할 수 있는 법이 제정돼 있지 않은 것은 헌법 10조가 보장하는 행복추구권 박탈이자 인권 침해이므로 인권위가 이를 개선해야 한다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 교수는 질병의 종류와 진행도에 따라 호스피스 선택권을 제한하는 &lt;strong&gt;연명의료결정법이 그 외 질병을 앓고 있는&lt;/strong&gt; 환자의 자기결정권을 침해하고 개인에게 질병 부담을 전가한다고 주장한다.&lt;br&gt;호스피스 선택권이 확대되면 환자가 연명의료를 할지, 호스피스를 할지, ‘조력 존엄사’를 할지 등 선택지를 동등한 선에서 결정할 수 있는데 &lt;strong&gt;지금은 호스피스도 이용하지 못하고 연명의료는 비용이나 사회적 부담이 크다 보니 조력 존엄사로 떠밀린다는 설명&lt;/strong&gt;이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 교수는 “조력 존엄사를 생명 경시의 차원에서 찬성과 반대의 입장으로만 바라볼 게 아니라 &lt;strong&gt;죽음을 삶과 동등한 자기결정권의 차원에서 존중해야 한다&lt;/strong&gt;”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽음도 자신의 선택권이어야”···‘웰다잉’ 말하는 서울대 의대 교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500128</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:49:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010174758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;윤영호 서울대병원 의대 교수,&lt;br /&gt;인권위에 연명의료법 개정 권고 제안&lt;br /&gt;‘호스피스’ 확대해 ‘웰다잉 불평등’ 막아야&lt;br /&gt;“죽음도 자기 선택권, 사회 논의 시작하자”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347933 --&gt;존엄하게 생을 마감하는&lt;strong&gt; ‘웰다잉’을 보장하기 위해 호스피스 선택권을 확대해야 한다&lt;/strong&gt;는 주장이 나왔다. 호스피스는 의료진이 임종기 환자를 신체적, 심리적으로 돌보며 환자가 자연스러운 죽음을 맞도록 돕는 의료 제도를 뜻한다. 현행 연명의료결정법은 호스피스를 선택할 수 있는 임종기 환자의 질환을 암, 에이즈, 만성폐쇄성 호흡기질환, 만성 간경화 등으로 제한하고 있다.&lt;br&gt;윤영호(사진·58) 서울대병원 가정의학과 교수는 10일 전화 인터뷰에서 “현재 국내 5대 대형 병원 가운데 호스피스를 갖춘 병원은 서울성모병원 한 곳뿐이라 &lt;strong&gt;호스피스를 이용하려는 환자들이 한 달 이상 대기하거나 지역에 따라 이용하지 못하고 있다&lt;/strong&gt;”며 “전체 사망자의 6% 수준만 호스피스를 이용하는 등&lt;strong&gt; ‘웰다잉의 불평등’이 일어나고 있다&lt;/strong&gt;”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 윤 교수는 ‘호스피스의 날’(10월 8일)을 앞두고 지난 6일 최창석·김효붕 변호사와 함께 국가인권위원회를 찾아 회생 가능성이 없는 임종기의 환자에게 연명의료를 지속·중단할 선택권을 부여하는 &lt;strong&gt;연명의료결정법을 개정하도록 권고하라며 정책제안서를 인권위에 제출&lt;/strong&gt;했다. 회생 가능성이 없고 심한 고통을 겪는 말기 환자가 ‘의사 조력 사망’을 선택할 수 있는 법이 제정돼 있지 않은 것은 헌법 10조가 보장하는 행복추구권 박탈이자 인권 침해이므로 인권위가 이를 개선해야 한다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 교수는 질병의 종류와 진행도에 따라 호스피스 선택권을 제한하는 &lt;strong&gt;연명의료결정법이 그 외 질병을 앓고 있는&lt;/strong&gt; 환자의 자기결정권을 침해하고 개인에게 질병 부담을 전가한다고 주장한다.&lt;br&gt;호스피스 선택권이 확대되면 환자가 연명의료를 할지, 호스피스를 할지, ‘조력 존엄사’를 할지 등 선택지를 동등한 선에서 결정할 수 있는데 &lt;strong&gt;지금은 호스피스도 이용하지 못하고 연명의료는 비용이나 사회적 부담이 크다 보니 조력 존엄사로 떠밀린다는 설명&lt;/strong&gt;이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 교수는 “조력 존엄사를 생명 경시의 차원에서 찬성과 반대의 입장으로만 바라볼 게 아니라 &lt;strong&gt;죽음을 삶과 동등한 자기결정권의 차원에서 존중해야 한다&lt;/strong&gt;”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1%대 저금리로 2억 대출… 신의 직장엔 LTV도 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011004005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011004005</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156859 --&gt;금리 인상으로 시중은행 대출금리가 7%까지 치솟아 이자 부담에 곡소리가 나오지만 한국전력공사(한전) 등 27개 공기업에서는 직원들에게 연 1~2%대의 파격적인 저금리 ‘특혜 대출’ 제도를 유지 중인 것으로 파악됐다. 정부의 경고에도 ‘신의 직장’ 공기업의 ‘금리 프리미엄’이 지속되는 것이다.&lt;br&gt;기획재정부가 지난해 9월 ‘주택담보대출비율(LTV)을 반드시 준용토록 하고 주택구입자금 대출은 무주택자가 85㎡ 이하 주택을 구입할 때만 최대 7000만원 한도로 대출한다’는 등의 내용을 담아 공기업 혁신계획안을 통보했지만, 공기업 36곳 가운데 27곳(75%)이 이 지침을 지키지 않는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;지난 8월 말 제출된 공기업별 혁신계획안에 따르면 한전은 주택 매입의 경우 연 3% 금리에 1억원 한도, 임차의 경우 연 2.5% 금리에 8000만원 한도로 직원 대상 주택자금 대출 제도를 운영하고 있다. 한국지역난방공사는 주택 구입 시 연 1.67% 금리로 2억원까지, 주택도시보증공사는 연 1.5% 금리로 2억원까지 돈을 빌려준다. 이 기관들 모두 LTV 규제를 적용하지 않는다. 국토교통부 산하인 한국토지주택공사(LH)는 연 2.9% 금리에 한도 9000만원의 주택자금을, 한국도로공사는 LTV 없이 연 1.95% 금리로 7500만원 한도의 주택자금을 빌려준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국석유공사, 한국수력원자력, 한국수자원공사, 한국공항공사, 한국부동산원 등도 직원들의 주택자금 대출에 LTV를 적용하지 않거나 시중금리보다 낮은 금리 혜택을 주는 대출 제도를 운영하고 있다. 사내대출 제도 변경은 노사협의를 거쳐야 해 개선될지는 불투명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “권권유착·대감게이트”… 與 “文, 공무원 피살 조사받아야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011004006</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003171527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;민주 “대통령 하명감사 밝힐 것”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;감사위원 전원·이관섭 출석 요구&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;여당 “내로남불 개탄 금치 못해”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;4대강 사업 중립 훼손 추궁키로&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1345569 --&gt;윤석열 정부 첫 국정감사의 최대 격전지로 떠오른 감사원 국감을 하루 앞둔 10일 여야가 전·현 정부의 ‘감사원 독립’을 놓고 맞붙으면서 전운이 고조됐다. 더불어민주당은 유병호 감사원 사무총장이 이관섭 대통령실 국정기획수석에게 보낸 문자메시지를 ‘권권유착·대감 게이트’로 규정하며 대대적인 공세를 가했다. 국민의힘은 문재인 정부 때야말로 감사원 독립이 훼손됐으므로 오히려 문 전 대통령을 조사해야 한다고 맞불을 놨다.&lt;br&gt;국회 법제사법위원회 소속 민주당 의원들은 이날 국회에서 기자회견을 열고 “내일(11일) 예정된 감사원 국감은 대통령실 국정기획수석과 감사원 사무총장의 내통, 대통령실의 하명 감사, 청부 감사, 민간인 사찰 의혹의 진실을 밝히는 장이 돼야 한다”고 말했다. 그러면서 감사위원 6명 전원과 이 국정기획수석의 국감 출석, 감사위원회 회의록 등 자료 제출, 최재해 감사원장의 근태 검증을 요구하며 “여당이 이들 네 가지 요구사항을 거부하면 감사 거부 등 모든 방안을 열어 놓고 검토할 수밖에 없다”고 경고했다.&lt;br&gt;같은 당 장경태 최고위원은 CBS에서 “권력과 권력의 유착(권권유착)이고, 대통령실과 감사원의 게이트(대감 게이트)”라며 “감사원 사무총장이 대통령실 수석에게 보고하는 것 자체가 있을 수 없는, 사실상 또 하나의 국정농단”이라고 질타했다. 우상호 의원은 TBS에서 “(유 사무총장의 문자 내용은) ‘제가 해명 자료를 내서 언론과 야당에 무식한 소리 하지 말라고 꾸짖겠습니다’라는 식의 충성 맹세”라며 “이 정도로 딸랑딸랑하는 거면 정권 시녀 역할을 하는 것”이라고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 맞서 법사위 소속 국민의힘 의원들은 기자회견을 열고 “감사원과 대통령실의 문자 하나에도 침소봉대하면서 요구사항을 받으라는 민주당의 ‘내로남불’식 주장에 개탄을 금치 않을 수 없다”며 “내일 감사원 국감에선 서해 공무원 피살 관련 문 전 대통령 등 전 정부의 과오와 4대강 사업 등 감사원의 독립성과 중립성을 훼손한 부분에 대한 국민적 의혹을 말끔히 해소해야 한다”고 맞받았다.&lt;br&gt;같은 당 장동혁 원내대변인은 기자들에게 “문재인 정부는 감사원에 있던 분을 청와대로 보내고, 그분을 다시 감사원으로 불러오는 등 감사원과 청와대가 한 몸처럼 움직이면서 인사했다”며 “객관적인 내용이 아무것도 담겨 있지 않은 문자 하나로 호들갑 떠는 민주당을 보면 문재인 정부 당시 감사원을 청와대 발아래 두려고 했던 왜곡된 시각이 아직 있는 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비속어 논란 시들어… 尹 대통령 지지율 소폭 반등</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011006002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011006002</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010180952_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347950 --&gt;미국 순방 과정에서 불거진 비속어 논란으로 하락세를 보였던 윤석열 대통령의 지지율이 소폭 반등한 32%로 집계됐다는 여론조사 결과가 10일 나왔다.&lt;br&gt;리얼미터가 이날 발표한 10월 1주차 여론조사 결과 윤 대통령의 국정 수행에 대한 긍정 평가는 32%(매우 잘함 18.3%, 잘하는 편 13.7%), 부정 평가는 65.8%(매우 잘못함 59.6%, 잘못하는 편 6.3%)로 각각 집계됐다. 긍정 평가는 전주와 비교해 0.8% 포인트 상승(31.2%→32%)하고 부정 평가는 0.2% 포인트 하락(66%→65.8%)했다.&lt;br&gt;앞서 한국갤럽이 발표한 10월 1주차 여론조사에서도 윤 대통령이 직무수행을 ‘잘하고 있다’(긍정 평가)는 응답이 29%, ‘잘못하고 있다’(부정평가)는 63%였다. 긍정 평가는 지난 2주 연속 하락(33%→28%→24%)해 최저치를 기록했다가 해당 조사에서 5% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배철호 리얼미터 수석전문위원은 “감사원의 문재인 전 대통령 서면조사 요구가 주요 이슈로 떠오르고 지지율 하락에 영향을 미친 ‘비속어 논란’이 사그라들고 있는 점이 영향을 미친 것으로 보인다”고 설명했다. 대통령실 관계자는 “외교 문제에서 북한의 도발 등 안보 문제로 이슈 전환이 이루어진 측면이 있다”고 했다.&lt;br&gt;배 수석전문위원은 “지난달 말 윤 대통령의 지지율 하락 국면에 위기감을 느낀 지지층이 결집한 측면도 있다”고 설명했다. 리얼미터 조사 결과 권역별로는 인천·경기(29.7%, 2.2% 포인트 증가), 대구·경북(45.7%, 1.7% 포인트 증가) 등에서, 지지 정당별로는 무당층(18.8%, 5.6% 포인트 증가)과 국민의힘 지지층(79.8%, 4.2% 포인트 증가)에서 지지율 반등세가 관측됐다. 갤럽 조사에서도 대구·경북 지역 지지율은 지난주보다 9% 포인트 오른 44%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 문 전 대통령 서면조사 이슈의 경우 더불어민주당의 지지층 결집에도 영향을 미친 것으로 보인다. 리얼미터 기준 민주당의 정당 지지도는 49.2%로 집계돼 전주(46.1%)보다 3.1% 포인트 상승했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미중 갈등에 ‘미션 임파서블5’·‘분노의 질주7’ 등 할리우드에 밑천 댄 中 자본 사라져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500132</guid>
      <pubDate>2022-10-10T18:17:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/12/SSI_20220712215000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;2012년부터 시작된 中 폭풍 투자&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;2016년 고점찍고 中 규제 속 둔화&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1320032 --&gt;미국과 중국 간 갈등의 골이 갈수록 깊어지는 가운데 ‘미션 임파서블5’, ‘분노의 질주7’ 등을 탄생시킨 중국 자본이 할리우드에서 빠르게 사라지고 있다.&lt;br&gt;파이낸셜타임스(FT)는 2016년 48억 달러(약 6조 9000억원)로 정점에 달했던 중국 자본의 미 영화 투자가 이제는 거의 없다고 보도했다. 올해 최고 흥행 성적을 보인 ‘탑건2 매버릭’ 사례가 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세계 최대 인터넷 기업 가운데 하나인 텐센트는 탑건 제작사인 스카이댄스에 투자했다. 하지만 미국과 중국의 갈등 관계가 고조되자 텐센트는 미군을 미화하는 내용을 다루는 탑건 차기작이 중국 공산당의 심기를 거스를 수 있음을 우려해 투자에서 손을 땠다. 이 때문에 텐센트는 미국에서 역대 5번째, 전 세계적으로는 14억달러(2조 20억원) 이상을 벌어들인 흥행 대작을 놓쳤다.&lt;br&gt;중국 자본은 2012년부터 미국 미디어·엔터테인먼트 분야로 쏟아져 들어왔다. 시장조사업체 로디엄 그룹은 2016년 미 영화시장에 투입된 중국 자금의 대부분이 부동산 개발사인 완다그룹에서 나왔다고 밝혔다. 완다는 미국 최대 독립 제작사인 레전더리 엔터테인먼트에 35억 달러를 투자하기도 했다. 2000년에 설립된 레전더리는 ‘고질라’와 ‘300’, ‘맨 오브 스틸’, ‘다크 나이트’, ‘인터스텔라’, ‘인셉션’, ‘쥬라기 월드’ 등 다수 히트작을 만들었다. 완다 그룹은 레전더리 외에도 미국 최대 극장체인 AMC에 26억 달러를 투자했고 영화사 파라마운트 인수도 시도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에도 중국 알리바바픽처스는 ‘미션 임파서블5 로그네이션’(2015)을 공동 제작했다. 영화 곳곳에 등장하는 중국풍 배경은 모두 마윈의 입김 덕분이었다. 심지어 이 영화는 중국어 더빙 편의를 감안해 대사의 의미나 분량까지 조절했다. 중국 국영 영화배급사인 차이나필름그룹도 ‘분노의 질주7’(2015)에 투자해 중국에서 기록적인 수익을 거뒀다.&lt;br&gt;이처럼 한때 붐을 이루던 중국 자본의 할리우드 투자가 사라진 배경에 대해 FT는 미·중 갈등의 고조와 더불어 중국 영화사들이 이제는 자체 영화로 성공할 수 있다는 자신감이 자리잡고 있다고 분석했다. 마크 위츠케 로디엄그룹 애널리스트는 “중국 자본은 2017년 중국 규제 당국이 (해외 영화 투자를 까다롭게 하는) 새 규칙을 도입한 뒤로 둔화하기 시작했다”고 분석했다. 미국 내 중국계 최대 은행 이스트웨스트 뱅크의 베네트 포질 기업은행 부문 책임자도 “중국 정부 관계자들이 8억 5000만 달러의 수익을 올린 중국판 람보 ‘전랑2’를 기점으로 더 이상 할리우드로부터 배울 필요가 없다고 느꼈다고 했다”고 전했다.&lt;br&gt;그럼에도 코로나19 규제가 완화되면 중국은 할리우드 영화를 찾게 될 것이며 투자도 다소나마 재개될 것이라고 매체는 내다봤다. 로펌 필드피셔 로펌의 스티븐 숄츠만 국제 엔터테인먼트 그룹 대표는 “다만 정치적으로 문제없는 영화만 대상이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스타항공 승무원, 100여명 ‘부정채용’ 정황…내일 이상직 심문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500134</guid>
      <pubDate>2022-10-10T18:24:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010180531_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347948 --&gt;검찰이 이스타항공에서 100명 이상의 승무원이 ‘부정 채용’된 정황을 파악하고 이를 수사하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;10일 법조계에 따르면 전주지검 형사3부(권찬혁 부장검사)는 이스타항공 창업주인 이상직 전 더불어민주당 의원과 최종구 전 이스타항공 대표의 업무방해 혐의 사전구속영장 청구서에 이 같은 내용을 담은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;검찰은 이 전 의원 등이 2015년 말부터 2019년 초까지 서류 전형·면접 등 채용 절차에서 점수가 미달하는 지원자 100명 이상을 승무원으로 채용한 것으로 파악했다. 이 기간 신규 채용한 승무원은 약 500명으로, 약 20%다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 2014년∼2015년 상반기에도 이 전 의원 등이 정치인 등에게서 청탁받아 부정 채용에 개입한 정황을 확보했다. 그러나 공소시효(7년)가 끝나 구속영장 범죄사실에는 넣지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;윤창현 국민의힘 의원은 4일 국회 정무위원회 국정감사에서 ‘이스타항공 2014년 수습 부기장 입사지원자 명단’을 공개하며 청탁자로 의심되는 인물이 한명숙 전 국무총리, 이원욱·양기대 더불어민주당 의원이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 오는 14일 오후 2시 열리는 두 사람의 구속 전 피의자 심문을 통해 ▲부정 채용 규모 ▲지위에 따른 증거 인멸 우려 ▲금품 거래 등 연관 수사 필요성 등을 내세워 구속 수사가 필요하다고 호소할 것으로 보인다. 당초 심문 기일은 11일이었으나, 최 전 대표 측이 법원에 기일 연기를 신청한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이 전 의원은 그러나 지난 8월 취재진에게 “공기업처럼 30%를 지역 인재로 채용하는데 과정에서 추천을 받는다”며 “정부 정책을 이행한 것이고 청탁도 없었다”고 의혹을 부인했다.&lt;br&gt;그는 수백억원대 이스타항공 횡령·배임 사건으로도 기소돼 지난 1월 1심에서 징역 6년을 선고받고 법정 구속됐으나 이후 보석으로 풀려나 불구속 상태로 재판받고 있다. 2심 선고일은 다음달 25일이다.&lt;br&gt;부정 채용 의혹 수사는 지난해 4월 시민단체 사법시험준비생모임이 이 전 의원을 업무방해와 수뢰 후 부정처사, 배임수재 등의 혐의로 대검찰청에 고발하면서 시작됐다. 이 사건은 서울남부지검을 거쳐 서울 강서경찰서로 배당됐으나, 1년가량 사건을 들고 있던 경찰은 증거 불충분 등을 이유로 두 차례 무혐의 결론을 내렸다.&lt;br&gt;이후 고발인의 이의신청으로 기록이 검찰에 송치되면서 관련 사건이 계류돼 있던 전주지검에서 7월 말부터 함께 수사했다. 고발인 이의신청권은 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)의 영향으로 지난 9월부터 개정 시행된 형사소송법에서 삭제됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스타항공 승무원, 100여명 ‘부정채용’ 정황…내일 이상직 심문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500134</guid>
      <pubDate>2022-10-10T18:24:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010180531_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347948 --&gt;검찰이 이스타항공에서 100명 이상의 승무원이 ‘부정 채용’된 정황을 파악하고 이를 수사하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;10일 법조계에 따르면 전주지검 형사3부(권찬혁 부장검사)는 이스타항공 창업주인 이상직 전 더불어민주당 의원과 최종구 전 이스타항공 대표의 업무방해 혐의 사전구속영장 청구서에 이 같은 내용을 담은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;검찰은 이 전 의원 등이 2015년 말부터 2019년 초까지 서류 전형·면접 등 채용 절차에서 점수가 미달하는 지원자 100명 이상을 승무원으로 채용한 것으로 파악했다. 이 기간 신규 채용한 승무원은 약 500명으로, 약 20%다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 2014년∼2015년 상반기에도 이 전 의원 등이 정치인 등에게서 청탁받아 부정 채용에 개입한 정황을 확보했다. 그러나 공소시효(7년)가 끝나 구속영장 범죄사실에는 넣지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;윤창현 국민의힘 의원은 4일 국회 정무위원회 국정감사에서 ‘이스타항공 2014년 수습 부기장 입사지원자 명단’을 공개하며 청탁자로 의심되는 인물이 한명숙 전 국무총리, 이원욱·양기대 더불어민주당 의원이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 오는 14일 오후 2시 열리는 두 사람의 구속 전 피의자 심문을 통해 ▲부정 채용 규모 ▲지위에 따른 증거 인멸 우려 ▲금품 거래 등 연관 수사 필요성 등을 내세워 구속 수사가 필요하다고 호소할 것으로 보인다. 당초 심문 기일은 11일이었으나, 최 전 대표 측이 법원에 기일 연기를 신청한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이 전 의원은 그러나 지난 8월 취재진에게 “공기업처럼 30%를 지역 인재로 채용하는데 과정에서 추천을 받는다”며 “정부 정책을 이행한 것이고 청탁도 없었다”고 의혹을 부인했다.&lt;br&gt;그는 수백억원대 이스타항공 횡령·배임 사건으로도 기소돼 지난 1월 1심에서 징역 6년을 선고받고 법정 구속됐으나 이후 보석으로 풀려나 불구속 상태로 재판받고 있다. 2심 선고일은 다음달 25일이다.&lt;br&gt;부정 채용 의혹 수사는 지난해 4월 시민단체 사법시험준비생모임이 이 전 의원을 업무방해와 수뢰 후 부정처사, 배임수재 등의 혐의로 대검찰청에 고발하면서 시작됐다. 이 사건은 서울남부지검을 거쳐 서울 강서경찰서로 배당됐으나, 1년가량 사건을 들고 있던 경찰은 증거 불충분 등을 이유로 두 차례 무혐의 결론을 내렸다.&lt;br&gt;이후 고발인의 이의신청으로 기록이 검찰에 송치되면서 관련 사건이 계류돼 있던 전주지검에서 7월 말부터 함께 수사했다. 고발인 이의신청권은 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈)의 영향으로 지난 9월부터 개정 시행된 형사소송법에서 삭제됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 노벨경제학상에 벤 버냉키 전 미 연준 의장 등 3명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500138</guid>
      <pubDate>2022-10-10T19:00:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010185802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347971 --&gt;2022년 노벨경제학상의 영예는 벤 버냉키 전 미국 연방준비제도이사회(연준) 의장을 비롯해 은행과 금융위기 연구에 기여한 미국 경제학자 3명에게 돌아갔다.&lt;br&gt;10일(현지시간) 스웨덴 왕립과학원 노벨위원회는 버냉키 전 의장과 더글러스 다이아몬드, 필립 디비그 등 3명을 올해 경제학상 수상자로 발표했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘부’ 승격 앞둔 보훈처, 격 떨어진 제 식구 감싸기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011005008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011005008</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156860 --&gt;‘보훈부’ 승격을 앞둔 국가보훈처 산하 공공기관 ‘88관광개발’이 ‘감가상각 예치금’이라는 생소한 명목의 예산을 매년 수억원씩 편성한 것으로 드러났다. 통상 기관에 존재하지 않는 예산 항목을 만들어내 자금을 유용하는 ‘꼼수’를 쓴 것으로 보인다. 국가보훈처는 이를 몇 년간 수수방관해 ‘제 식구 감싸기’가 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;10일 국회 정무위원회 소속 양정숙 무소속 의원이 입수한 자료에 따르면 88관광개발은 재무상태표에 ‘감가상각 예치금’이라는 계정과목을 설정해 보훈처로부터 매년 받는 위탁수수료를 따로 빼돌린 뒤 비품 구입 등에 활용했다. 해당 기관의 결산보고서에서 감가상각 예치금의 잔액은 ▲2016년 5억 8000만원 ▲2017년 7억원 ▲2018년 6억원 ▲2019년 6억원 ▲2020년 3억 6000만원 ▲2021년 2억 4000만원 수준이었다.&lt;br&gt;그러나 회계 전문가들에 따르면 ‘감가상각 예치금’이라는 항목은 다른 회사에는 존재하지 않는 계정과목이다. 한 회계 전문가는 이날 서울신문에 “만일 불가피하게 그런 새로운 항목을 만들어야 할 경우, 명칭 그대로 ‘감가상각’만을 위해서만 사용해야 한다. 감가상각이 아닌 자산 구입에 사용한 것은 문제로 지적된다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 보훈처는 지난 2020년 감사에서 문제를 지적하며 불필요한 과목을 편성해 예산을 예치하지 않도록 경고했지만, 해당 기관은 이행하지 않았다. 기관 측은 이에 대한 의원실 질의에 “22년도 예산 편성 시 개선 방법을 모색했으나 비품 구입비, 기숙사 전세금 인상액 예산 부족으로 미실시했다”면서 “23년도 예산 편성 시 지적사항을 수용할 예정”이라고 답했다.&lt;br&gt;이런 부실 대응의 배경에 해당 기관의 보훈처 출신 임원들의 입김이 있었던 것 아니냐는 의혹이 제기된다. 역대 임원들의 경력을 보면 김홍식 전무이사는 보훈처 보훈선양국 국장, 홍인표 전무이사는 보훈처 보상정책과 과장, 윤건용 상임감사는 보훈심사위원회 상임위원을 지냈다. 또 지난 2018년 김진태 의원실 자료에 따르면 근 5년간 보훈처의 4급 이상 퇴직자 6명 중 3명이 88관광개발에 재취업했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;양 의원은 “88관광개발은 국가유공자 자립 및 복지증진 재원 마련을 위해 조성됐으므로 취지에 부합하게 운영돼야 한다”면서 “만약 예치금이 필요하다면 목적에 맞는 예치금을 편성하고 장부를 적절하게 기입해 잘못을 시정해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>규제에 막혀 집 사기 힘들 때 외국인은 3만채 아파트 쇼핑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011005007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011005007</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010180406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;중국인 62%, 미국인이 19.7%&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;울산 10채 중 9채 중국인이 사&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;내국인 대출·세금 등 역차별에&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;이달 말 외국인 투기 대책 발표&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347946 --&gt;중국 국적의 8세 어린이가 자신의 명의로 1억 6000만원짜리 경기도 아파트를 사는가 하면, 미국 국적의 17세 청소년은 서울 용산구의 27억원짜리 아파트를 매수했다. 구입 자금의 편법 증여가 의심되는 사례다.&lt;br&gt;이처럼 투기가 의심되는 외국인 부동산 거래를 ‘정조준’하기 위해 정부가 외국인 투기성 거래 기획조사를 진행 중인 가운데 외국인의 국내 아파트 매입 통계가 처음 공개됐다.&lt;br&gt;10일 국회 기획재정위원회 소속 양경숙 더불어민주당 의원이 국토교통부와 한국부동산원을 통해 제출받은 연도별 외국인 아파트 매수 현황에 따르면 2015년부터 올해 8월까지 7년 8개월간 외국인이 사들인 전국 아파트는 모두 2만 9792건에 이르렀다. 이 가운데 62.0%(1만 8465건)는 중국인의 매입 건수였고 19.7%(5855건)는 미국인이 매입한 경우였다. 기타 국적의 외국인이 산 경우는 18.4%(5472건)였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외국인의 아파트 매입은 2015년(2979건)부터 상승세를 보이다 집값이 천정부지로 치솟은 2020년(5640건) 정점을 찍은 뒤 투기 논란이 본격화한 지난해(4931건)부터 올해 1~8월(2423건)까지 2년 연속 감소세를 보였다. 지역별로 보면 2015년부터 올해 8월까지 서울(미국인 37.1%, 중국인 32.1%)을 제외하고 모든 지역에서 중국인이 가장 많이 사들였다. 특히 외국인이 사들인 아파트 가운데 중국인의 매입 비중이 가장 높은 곳은 87.0%(369건)를 기록한 울산이었다.&lt;br&gt;이달 말 국토부는 관계 부처와 합동으로 실시한 외국인의 투기성 부동산 거래에 대한 첫 기획조사 결과를 공개하고 외국인 투기 방지 대책도 발표한다. 또 내년 1분기부터 예산을 투입해 외국인 주택 보유·거래 통계를 국가승인통계로 만들어 공개하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부가 외국인의 국내 아파트 매입 통계를 처음 공개하기로 한 것은 내국인에 대한 ‘역차별 논란’이 결정적 요인이 됐다. 그간 부동산 커뮤니티, 시민단체 등은 “내국인에 대해선 주택담보대출 제한과 다주택자 취득·양도소득세 중과 등 강력한 규제가 적용되는 반면, 외국인은 규제의 사각지대에 있다”며 대책 마련을 요구한 바 있다.&lt;br&gt;권혁진 국토부 주택토지실장은 “지난해 부동산거래분석기획단이 만들어지면서 집중적으로 분석할 수 있게 됐다”며 “그간 외국인들이 내국인보다 쉽게 주택을 살 수 있었고 과세에서 자유로웠으나 앞으로는 탈세를 막겠다는 취지”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>킹달러에 접는 美직구… 엔저에 몰리는 日직구… 환차익 챙기는 리셀러</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011017007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011017007</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010220542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;달러 직구 6%, 엔화 31% 늘어&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;역직구 명품 거래량 12% 증가&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;업계, 할인 행사 등 직구족 잡기&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348001 --&gt;“아무래도 올해 ‘블랙프라이데이’(미국의 최대 할인 행사)는 조용히 보내야 할 것 같아요. 원달러 환율이 1100원대이던 시절이 과연 있기는 했나 싶을 정도입니다.”&lt;br&gt;3차원(3D) 프린터로 작은 모형 만들기를 취미로 삼고 있는 회사원 김모(33)씨는 최근 부쩍 오른 환율에 즐거움이 줄었다. 빅세일 기간 해외 직구 사이트를 통해 저렴하게 마련했던 관련 장비나 재료 등 소모품 구입에 드는 비용이 많이 늘어났기 때문이다. 김씨는 “환율 영향에 가격이 크게 올랐다는 걸 최근 체감하고 있다”면서 “요즘엔 엔화가 싸졌다 해서 일본 직구 사이트를 들여다보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;‘킹달러’ 여파에 해외 직구족의 소비 패턴도 엇갈리고 있다. 달러 제품의 가격 경쟁력이 떨어지자 미국 직구족은 지갑을 닫고 있는 반면 엔저로 활기를 띠는 일본 시장으로 눈을 돌린 해외 쇼핑족은 늘어난 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;10일 통계청과 우리은행 등에 따르면 지난 2분기(4~6월) 온라인쇼핑 해외직접구매액 가운데 미국 구매액은 5123억원으로 전년 동기 대비 6.4% 늘어나는 데 그쳤다. 이 수치는 주간 환율을 적용해 원화로 환산한 값이다.&lt;br&gt;지난해 2분기 1100원 안팎이던 원달러 환율이 지난 2분기 1260원까지 치솟은 점을 고려하면 실질적인 미국 직구액은 오히려 줄어들었다는 해석이 나온다. 지난 7일 기준 원달러 환율은 1425원으로 높은 수준을 유지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;같은 기간 일본 직구액은 전년 동기보다 31.1% 늘었다. 연초 1040원 정도였던 원엔화 환율은 2분기 985원, 현재 980원대로 떨어졌다. 신한카드 빅데이터 연구소 집계에 따르면 지난 1~7월 신한카드 고객의 일본 직구 결제 건수도 지난해 같은 기간 대비 21% 늘었다.&lt;br&gt;‘강달러’ 현상이 계속되자 ‘리셀러’(되팔이꾼)가 해외 플랫폼을 찾는 ‘역’(逆)현상도 일어나고 있다. 환차익으로 국내 거래보다 더 이익을 남길 수 있다는 판단에서다. 실제 이커머스 업체인 이베이의 올 상반기 한국의 국가 간 거래에서 중고 명품 시계의 판매량은 지난해 같은 기간보다 12% 늘었다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “미국의 블랙프라이데이 행사가 두 달여 앞으로 다가왔지만 환율 전망이 어두워 직구 시장 사정은 나아지지 않을 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;유통업계는 떠나는 해외 직구족 잡기에 나선다. 롯데온은 150개 인기 직구 상품을 미리 확보하고 10월 한 달간 할인 행사를 여는 등 환율 부담을 낮춘다. 아마존 글로벌 스토어를 운영하는 11번가도 다음달 7일까지 직접 제품을 만져 볼 수 있는 오프라인 체험관을 운영한다. 롯데면세점은 자사 해외 직구 온라인몰에 아예 일본 직구관을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공급망 위기에… 포스코·LG엔솔 ‘배터리 동맹’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011017010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011017010</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010220601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348002 --&gt;미국 인플레이션감축법(IRA) 등 짙어지는 글로벌 공급망 위기 속 최정우 포스코홀딩스 회장과 권영수 LG에너지솔루션 부회장이 의기투합했다. 이차전지 밸류체인 전반에서 협력을 강화하는 ‘배터리 동맹’을 맺었다.&lt;br&gt;양사는 지난 7일 각 사의 두 최고경영자(CEO)가 서울 여의도 파크원에서 만났다고 10일 밝혔다. 이차전지의 핵심 원자재인 리튬과 양·음극재 등 소재, 폐배터리를 재활용하는 리사이클링 분야에서 협력관계를 강화하는 내용의 ‘이차전지 소재 전략적 사업 협력을 위한 양해각서’를 체결하기 위해서다.&lt;br&gt;양사의 협력은 2012년으로 거슬러 올라간다. 당시 포스코그룹은 LG에너지솔루션이 분사하기 전인 LG화학에 양극재를 공급하기 시작했다. 이후 음극재까지 공급하면서 접점을 넓혔다. 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 LG에너지솔루션의 주요 원재료 구매처는 포스코그룹과 일본의 니치아 등이 있다. 두 ‘이차전지 공룡’이 이날 만난 것은 최근 미국 IRA 시행 이후 글로벌 공급망 재편 이슈가 급부상하고 있어서다. 권 부회장은 앞으로 7년간 LG에너지솔루션의 양·음극재 구매 규모를, 최 회장은 현재 추진 중인 권역별 증설 계획을 각각 공유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;IRA에 따르면 미국에서 전기차 세제 혜택을 받기 위해서는 탑재된 배터리의 핵심 광물이 일정 비율 이상 미국이나 미국의 자유무역협정(FTA) 체결국에서 추출·처리돼야 한다. 비율은 내년 40%로 시작해 2027년에는 80%로 단계적으로 오른다. 이날 각자의 상황을 공유한 양사는 연내 양·음극재 공급과 판매 관련 중장기 계약을 체결할 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>13초마다 냉장고 뚝딱… ‘등대공장’ LG의 심장은 10분 빨리 뛴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011017008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011017008</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010220635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;10분 뒤 미리 예측해 부품 적시 조달&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;AI·로봇·5G 접목해 자동화율 65%&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;자재 공급시간 25%·고장 96% 줄어&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;로봇팔 한 라인서 냉장고 58종 생산&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348003 --&gt;지난 6일 LG전자가 언론에 처음으로 공개한 경남 창원 LG스마트파크의 통합생산동. 광활한 생산라인에서 가장 먼저 눈에 띈 모습은 사람을 대신해 무거운 부품을 부지런히 옮기고 있는 물류로봇(AGV)이었다. 인공지능(AI)과 로봇 기술, 5세대(5G) 이동통신이 물류로봇에 집약됐다.&lt;br&gt;육상에서는 5G 센서를 장착한 물류로봇이 최대 600㎏의 적재함을 싣고 무인창고와 생산라인을 오가고 있었다. 주행 중 동선에서 사람이나 장애물을 감지하면 즉시 주행을 멈추고 비켜 달라는 의미의 경고 멜로디가 흘러나왔다. 로봇이 전달한 부품은 물류 엘리베이터가 전해 받아 천장 쪽으로 들어 올리고, 이어 고공 컨베이어에 연결된 부품 상자가 최대 30㎏씩 나눠 담아 각 부품이 필요한 라인으로 전달했다. 물류자동화를 통해 자재 공급시간은 자동화 이전 대비 25% 정도 단축됐고, 설비 고장에 따라 작업이 중단되는 시간은 96% 수준으로 급감했다.&lt;br&gt;3차원(3D) 카메라와 연동된 1.9m 크기의 대형 로봇팔은 LG전자의 냉장고 생산 능력을 세계 최고 수준으로 끌어올렸다. LG는 다른 기업들이 한 라인에서 단일 제품을 생산하는 것과 달리 다양한 모델을 생산하는 ‘혼류’ 방식을 운용하고 있다. 냉장고 문을 부착하는 공정에서는 로봇팔이 20㎏에 달하는 문짝을 본체에 부착하는데, 라인 상단에 설치된 3D 카메라가 로봇팔의 눈 역할을 한다. 규격이 다른 다양한 모델의 본체가 라인에 도착하더라도 3D 카메라 촬영을 통해 로봇팔은 본체 결함 홈의 정확한 위치를 찾아 문을 부착할 수 있다. 이런 방식으로 1개의 라인에서 최대 58종의 모델을 13초당 1대씩 생산할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG전자는 물류로봇과 전자팔 등을 도입해 전체 공정의 65%를 자동화했다. 이로써 현장 노동자들의 안전사고 위험도 크게 낮아졌다. 강명석 LG전자 키친어플라이언스생산선진화 태스크 리더는 “위험하고 까다로운 작업을 로봇이 맡고 작업자는 생산라인이나 로봇을 모니터링하고 관리하는 업무를 맡고 있다”며 “자동화의 목적은 무인화가 아니다. 창원 공장의 자동화는 결국 사람을 위한 자동화”라고 강조했다.&lt;br&gt;공장의 백미는 ‘디지털 트윈’ 기술로 완벽히 재현한 가상의 생산라인이었다. 디지털 트윈은 디지털 공간에 현실과 동일한 대상을 만들고 AI와 빅데이터 등을 활용해 다양한 상황을 분석·예측하는 기술이다. 대형 모니터를 통해 현재 가동 중인 생산라인과 부품 이동, 재고 현황, 설비 이상 유무, 제품 생산 실적 등을 한눈에 확인할 수 있다. LG전자는 30초마다 공장의 모든 데이터를 수집·분석해 10분 뒤 발생할 생산라인의 상황을 예측하는 시스템을 구축했다. 자재 소진을 예측하고 설비 이상 신호를 미리 포착해 대비하는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LG스마트파크는 제조 시설에 도입한 자동화·지능화·정보화를 바탕으로 지난 3월 세계경제포럼(WEF)이 ‘세계 제조업의 미래를 밝히는 공장’에 부여하는 ‘등대공장’에 선정됐다. 전 세계 103개 등대공장 가운데 한국 가전 기업은 LG전자가 유일하다. LG전자는 축구장 35개 규모에 달하는 스마트파크 1공장(대지 면적 25만 6000㎡)에 2025년까지 냉장고 생산라인 1개를 추가하고 오븐과 식기세척기 라인도 확대 구축한다. 스마트파크 2공장에서는 에어컨, 세탁기, 컴프레서, 모터 등을 생산하고 있다. LG전자 관계자는 “글로벌 생산거점에도 단계적으로 지능형 자율공장을 도입할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011022011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011022011</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●종합=제103회 전국체육대회(울산시 일원)&lt;br&gt;●프로야구=kt-LG(오후 6시 30분·잠실)&lt;br&gt;●프로축구=포항-울산(오후 3시·포항스틸야드) 전북-강원(오후 7시 30분·전주월드컵경기장) 인천-제주(오후 7시 30분·인천축구전용경기장)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=ATP 서울오픈 국제남자챌린저대회(올림픽코트) ATF 하나증권 양구 국제주니어대회(양구테니스파크)&lt;br&gt;●볼링=양산컵 프로대회(오전 8시·양산 베스트, 마이티볼링경기장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●바둑=제24회 농심신라면배 세계최강전 본선 1차전(온라인)&lt;br&gt;●산악=IFSC 서울 스포츠클라이밍 아시아선수권대회(오전 10시·잠원한강공원 스포츠클라이밍 특설경기장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강달러·보호무역… 바이든 경제정책에 들끓는 비난</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011014011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011014011</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010223751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348016 --&gt;미국 연방준비제도이사회(연준)의 고금리에 따른 글로벌 경기침체 우려, 보호주의 통상정책에 대한 동맹국들의 불만 등 조 바이든 정권의 경제정책에 대한 비난의 목소리가 높다. 중국이 망친 자유경제를 복원하고 인플레이션을 잡으려는 게 바이든 행정부 입장이지만, 이로 인한 미국 내 부작용도 적지 않은 상황이다.&lt;br&gt;10일 미국무역대표부(USTR)에 따르면 캐서린 타이 대표는 지난 7일 루스벨트연구소 콘퍼런스에서 “해외 파트너와 국내 비평가로부터 선진국들이 자신만을 위하는 세상으로 가려 한다는 얘기를 들었다. 바이든 행정부의 비전과 다른 방향”이라고 밝혔다. 이어 다자무역체제가 중국의 불투명한 국가주도 산업정책에 따른 시장 왜곡 등의 문제를 해결하지 못해 자유경제의 생존을 위협했다는 취지로 말한 뒤 “바이든 행정부의 산업정책은 다시 균형을 찾으려는 노력의 일환”이라고 주장했다.&lt;br&gt;미국의 통상정책에 대한 불만은 동맹국에서도 팽배하다. 북미산 전기차에만 7500달러(약 1000만원)의 세액공제를 제공하는 인플레이션 감축법(IRA)을 두고 한국, 일본, 유럽연합(EU) 등은 세계무역기구(WTO) 및 무역협정의 비차별 원칙에 어긋난다고 반발한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국은 또 지난 8월 반도체과학법에서 자국의 보조금을 받은 전 세계 기업에 10년간 중국의 최첨단 공장에 투자하는 것을 금지했고, 지난 7일에는 슈퍼컴퓨터용 반도체칩과 최첨단 반도체 생산장비의 중국 유입을 막았다. 이 역시 한국 등 미중 투자를 겸하는 미국의 대다수 동맹에 피해를 줄 전망이다.&lt;br&gt;연준의 3연속 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)으로 연일 심해지는 강달러도 개발도상국의 수입물가를 높이고 있다. 이를 두고 CNN은 “미국의 인플레이션을 타국에 수출하고 있다”고 지적했다. 유엔무역개발회의(UNCTAD)는 이달 초 “미국의 올해 금리 인상은 중국을 제외한 개도국 미래소득 중 3600억 달러(513조원)를 감소시킬 수 있다”며 “특히 취약계층에 큰 타격”이라고 했다. 각국 중앙은행이 연준과 발맞춰 금리 인상에 나서면서 글로벌 경기침체 우려는 더 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바이든식 보호무역과 연준의 긴축이 각각 대중 견제와 미국 내 인플레이션 완화를 위해 어쩔 수 없는 선택이었다는 분석도 있지만, 그 결과 자국의 피해도 현실로 나타나고 있다.&lt;br&gt;강달러는 미 기업들의 수출에 걸림돌로 부상했고, 제조업 공장들의 미국 유입에도 정작 구인난이 심각하다. 월스트리트저널은 “전자제품을 생산하는 월풀의 2분기 유럽·중동·아프리카 매출이 1년 전보다 19% 줄었고, 유럽·중동 수출이 많은 농업기기 생산업체 애그코는 올해 상반기 매출의 8.5%를 환차손으로 잃었다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 女외교장관들 “이란 여성 지지합니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011014010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011014010</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010223405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348013 --&gt;“자유와 미래를 위해 싸우는 이란 여성을 지지합니다.”&lt;br&gt;‘히잡 의문사’ 시위에 세계 주요국 여성 외무장관도 이란 정부에 대해 ‘여성 인권을 보장하라’고 요구하기로 하며 연대를 표명했다.&lt;br&gt;9일(현지시간) 캐나다 ‘내셔널포스트’에 따르면 멜라니 졸리 캐나다 외무장관은 “여성 외교장관들을 소집해 이란에 외교적 압력을 최대한 가할 것”이라며 “이란 시위가 사그라들지 않고 계속 이어질 수 있도록 하는 게 목표”라고 말했다. 회의는 이달 안에 화상회의 형식으로 개최될 예정이다.&lt;!-- 그림 1348014 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이미 지난주 졸리 장관의 공식 소셜네트워크서비스(SNS)에는 여러 나라의 여성 외무장관들이 ‘여성의 권리가 인권’이라는 메시지를 보내는 영상이 올라왔다. 이 영상에는 아날레나 베르보크 독일 장관, 졸리 캐나다 장관, 하자 라비브 벨기에 장관, 안 린데 스웨덴 장관, 카트린 콜로나 프랑스 장관, 안토니아 우레욜라 칠레 장관 등 6명의 여성 외무장관과 호세 마누엘 알바레스 스페인 외무장관이 참여했다.&lt;br&gt;현재 주요 7개국(G7) 가운데 여성 외무장관 재임국은 캐나다, 독일, 프랑스 등 3곳이다. 리즈 트러스 영국 총리도 지난달까지 영국 외무장관을 지냈다. 이외 유럽은 스웨덴, 벨기에, 아시아는 인도네시아, 호주, 남미는 칠레, 엘살바도르 등에서 여성 외무장관이 재임하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이란 정부에 대한 서방의 압박이 시작됐다. 캐나다 정부는 지난 7일 이란 정예군 혁명수비대(IRGC) 및 1만명이 넘는 이란 관료들의 입국을 차단하는 등 대이란 제재를 공표했다. 아울러 이란의 노벨평화상 수상자인 시린 에바디는 독일 정부에 테헤란 주재 독일대사의 본국 소환과 이란과의 관계를 영사급으로 격하해 달라는 요구를 제기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑과 함께할 상무위원 누가 될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011014012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011014012</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:12:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010223737_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348015 --&gt;오는 16일 열릴 제20차 중국 공산당 전국대표대회(당대회)에서 시진핑(69) 국가주석이 ‘10년 집권 뒤 퇴임’ 및 ‘7상8하’(67세는 유임, 68세는 퇴임) 관례를 깨고 3연임을 준비하는 가운데 향후 중국을 이끌 공산당 중앙정치국 상무위원회(시 주석 포함 7명) 인선에 관심이 모아진다. 시 주석의 ‘1인 지배체제’ 강화로 상무위원 7인의 집단지도체제가 유명무실해졌다는 의견에도 ‘중국을 이끄는 최고 파워엘리트 집단’이라는 이들의 정치적 위상은 변하지 않는다.&lt;br&gt;10일 베이징 외교가에 따르면 20차 당대회 이후 시 주석(서열 1위)·신임 국무원 총리(2위)와 중국을 이끌 ‘최고 지도부’(1~7위) 입성이 유력한 후보로 딩쉐샹 공산당 중앙판공청 주임과 천민얼 충칭시 당서기, 황쿤밍 공산당 중앙선전부장, 차이치 베이징시 당서기, 리창 상하이시 당서기 등이 거론된다. 딩쉐샹은 시 주석의 2014년 방한과 지난달 중앙아시아 순방에 동행할 만큼 두터운 신임을 받는다.&lt;br&gt;공산당 홍보 활동을 책임지는 황쿤밍은 20차 당대회를 앞두고 “시진핑 사상으로 전 인민을 무장시켜야 한다”며 공개적으로 시 주석을 찬양했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;천민얼은 2003년부터 약 4년간 시 주석이 저장일보에 게재한 칼럼의 초고를 작성해 ‘시진핑의 필사’로 불린다. 보시라이와 쑨정차이 등 전임자들이 부패 혐의로 낙마한 충칭시에서 당서기를 맡았다. 중국 양대도시인 베이징과 상하이를 각각 책임지는 차이치와 리창은 시 주석의 측근으로 구성된 가신그룹의 대표 주자들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>38만 가구 집 팔아도 빚 못 갚는다… 빅스텝 땐 주담대 8% 시대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016014</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010222951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;고위험군 금융부채 69조원 달해&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;기준금리 0.5%P 올린 3% 유력&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;대출이자 6조 5000억원 늘어나&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;1인당 평균이자 32만 7000원 발생&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“물가 잡으려면 긴축 기조 불가피”&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348012 --&gt;소득의 40% 이상을 원리금 상환에 쏟아붓고 있으며 집을 팔아도 대출을 갚을 수 없는 ‘부채 고위험’군이 38만여 가구에 달하는 것으로 나타났다. 이들이 짊어진 부채는 69조원에 달한다. 한국은행이 12일 ‘빅스텝’(한 번에 기준금리 0.5% 포인트 인상)을 단행하면 주택담보대출 금리가 연 8% 선도 넘을 것으로 예상되면서 대출자들의 빚 부담은 더욱 가중될 전망이다.&lt;br&gt;10일 한국은행이 국회 기획재정위원회 소속 강준현 더불어민주당 의원에게 제출한 가계부채 현황 자료에 따르면 지난해 말 기준 금융부채 고위험 가구는 총 38만 1000가구로, 전체 금융부채 보유 가구의 3.2%를 차지했다. 지난해 말(40만 3000가구·3.4%)보다는 줄었지만 2018년(30만 4000가구), 2019년(37만 6000가구)보다는 많다.&lt;br&gt;금융부채 고위험가구란 총부채원리금상환비율(DSR)이 40%를 초과하고 자산 대비 부채비율(DTA)이 100%를 넘는 가구로, 소득 대비 원리금 상환 부담이 크고 자산을 팔아도 대출을 다 갚을 수 없는 사람들을 말한다. 한은에 따르면 이들 고위험 가구가 짊어진 금융부채는 전체 금융부채의 6.2%인 69조 4000억원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고위험가구보다 범위가 넓은 ‘취약차주’(대출자)의 비중은 지난 2분기 말 기준 전체 대출자의 6.3%로, 지난해 말(6.0%)보다 증가했다. 취약차주는 3개 이상의 금융기관에서 대출을 받은 저소득(소득 하위 30%) 또는 저신용(신용점수 664점 이하) 대출자다.&lt;br&gt;이와 함께 한은이 12일 금융통화위원회 통화정책방향회의를 여는 가운데 기준금리를 0.5% 포인트 인상할 가능성이 확실시된다. 한은이 지난 7월에 이어 두 차례 연속 ‘빅스텝’을 단행하면 기준금리는 3.0%에 달한다. 한은의 분석에 따르면 기준금리가 0.5% 포인트 오르면 전체 대출자의 이자는 6조 5000억원 늘어나며 이 중 3000억원은 취약차주가 감당한다. 이 경우 차주 1인당 연간 평균 32만 7000원, 취약차주는 1인당 평균 25만 9000원의 추가 이자 부담이 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 8월 이후 일곱 차례에 걸쳐 기준금리가 인상(2% 포인트)되면서 1년 사이 불어난 가계 이자 부담은 27조원이 넘는다. 시중은행의 주택담보대출 고정형(혼합형) 금리 상단이 지난달 말 7%를 넘어선 가운데 기준금리 인상으로 8%대 주담대 시대마저 예고된다.&lt;br&gt;앞서 이창용 한은 총재는 지난 7일 국회 기획재정위원회 한은 국정감사에서 “금리 인상은 취약계층뿐 아니라 전 국민에게도 부담이지만 물가를 잡지 않으면 안 된다”며 금리 인상을 통한 긴축 기조가 불가피함을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB금융 3분기 혼자 역성장 전망… 신한금융은 올해 3년 만에 1위 탈환할 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016013</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010222748_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348011 --&gt;이달 3분기 실적 발표 시즌을 앞두고 4대 금융지주(KB·신한·하나·우리) 가운데 당기순이익(지배주주 순이익) 1위를 달리고 있는 KB금융지주가 순이자마진(NIM) 확대 둔화로 나홀로 역성장할 것이란 전망이 나온다. 신한금융지주는 3년 만에 1위 금융지주사 자리를 탈환할 것으로 보인다.&lt;br&gt;10일 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 4대 금융지주 합산 당기순이익 추정치는 3분기 4조 5862억원으로 지난해 같은 기간보다 11.3% 증가했다. 이 가운데 KB금융만 당기순이익이 지난해 3분기보다 2.9% 줄어 나홀로 역성장했다. 통상 금융사들이 2, 3분기에 ‘한 해 장사’의 대부분이 되는 실적을 올리는 것과 달리 KB금융의 당기순이익은 올 들어 1분기 1조 4531억원에서 2분기 1조 3035억원으로 줄어드는 등 직전 분기와 비교해도 감소세가 관측된다.&lt;br&gt;금융지주들은 비은행 수익을 확대하려 애쓰고 있지만, 여전히 은행 이자이익 의존도가 큰 상황이다. 특히 NIM은 은행의 대표적인 수익성 지표로 실적에 큰 영향을 미친다. 하나증권(최정욱 연구원)에 따르면 3분기 KB국민은행의 경우 NIM이 직전 분기와 비교해 0.01~0.02% 포인트 상승하는 데 그쳐 경쟁사인 신한은행(0.05~0.06% 포인트 개선 전망) 등과 비교해 상당히 저조할 것이란 분석이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융권 관계자는 “KB금융은 5년간 금리가 유지되는 고정금리 여신 비중이 타사보다 높아 NIM이 빠르게 개선되기는 어려운 상황”이라고 말했다. 이에 더해 증시 부진과 태풍·집중호우 등의 영향으로 증권과 보험 등 KB는 비은행 계열사의 이익도 다소 저조할 것으로 추정된다.&lt;br&gt;4대 금융지주 가운데 나홀로 역성장한 KB금융의 3분기 당기순이익 추정치는 1조 2605억원으로 신한금융(1조 4714억원)에 2109억원 뒤진다. 신한금융이 올해 2분기부터 KB금융을 소폭 앞선 터라 이번 3분기 실적까지 더하면 2019년 이후 3년 만에 연간 실적 1위 등극이 사실상 확정되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신한금융은 서울 영등포구 신한투자증권 사옥 매각 차익이 3분기 실적에 반영되는 데다 지난 4월 신한은행이 48조원 규모의 서울시금고를 쟁취하면서 자금을 확보한 점이 실적 개선 요인이다.&lt;br&gt;우리금융은 8671억원, 하나금융은 9872억원의 당기순이익을 올려 하나금융이 뺏겼던 3위 자리를 다시 가져갈 것으로 보인다. 올해 상반기에는 우리금융이 1조 7614억원의 당기순이익으로 하나금융(1조 7274억원)을 앞선 바 있다. 연말 실적까지 합치면 4대 지주는 올 한 해 16조원이 넘는 당기순이익을 올릴 것이란 전망이 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증시 한파에 IPO 찬바람… 컬리·케이뱅크 연내 상장 물건너가나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016012</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010174839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347934 --&gt;올 들어 약세장이 이어지면서 기업공개(IPO) 시장의 ‘대어’들이 잇달아 흥행에 참패하자 하반기 기대를 모았던 컬리와 케이뱅크도 상장을 내년으로 미룰 것이라는 관측이 나온다.&lt;br&gt;10일 금융투자업계에 따르면 한국거래소 상장예비심사를 통과한 컬리, 케이뱅크 등은 구체적인 상장 시기를 놓고 고심 중이다. 컬리는 지난 8월, 케이뱅크는 9월 상장예비심사 승인을 받았다. 각각 6개월 이내인 내년 2월, 3월까지 공모 일정을 마쳐야 한다.&lt;br&gt;컬리 등은 “시장 상황을 보며 최적의 시기를 고민하고 있다”는 입장이다. 그러나 하락장이 이어지는 데다 최근 신규 상장한 기업, 동종업계 비교 기업의 주가 약세까지 겹쳐 연내 상장은 사실상 물건너갔다는 시각이 지배적이다. 최근 현대오일뱅크와 SK쉴더스, 원스토어, CJ올리브영 등이 잇달아 상장을 철회한 것도 같은 맥락이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 지난 8월 상장한 쏘카는 시가총액 1조원을 노리며 입성했으나 기관 수요예측·청약 부진에 공모가를 낮췄다. 쏘카 주가는 계속 약세를 보이고 있다. 지난 7일 기준 시가총액은 5700억원이다. 2차전지 분리막 제조사로 지난달 30일 상장한 더블유씨피(WCP) 역시 주가가 4만 4200원으로, 공모가(6만원)보다 26% 낮은 수준까지 떨어졌다. 케이뱅크와 같은 인터넷은행인 카카오뱅크 주가는 올 초 5만 9100원에서 1만 8350원으로 추락했다.&lt;br&gt;경기침체로 향후 성장을 기대할 수 없게 된 상황도 문제다. 적자를 이어 가는 컬리가 회사 가치를 인정받으려면 가파른 매출 증가가 필수다. 하지만 코로나19 방역이 완화돼 배달 수요가 줄고 물가 인상에 지갑을 닫는 소비자가 늘어나면서 성장 가능성에 물음표가 찍혔다. 케이뱅크는 가상화폐 거래소 업비트와 계약하며 대규모 신규 고객을 유치하고 수수료를 벌어들였지만, 최근 가상화폐 열풍이 수그러들며 기대감이 축소됐다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;업계 관계자는 “대부분의 대형 기관투자가들은 12월 초 결산을 끝내고 IPO 딜에 참여하지 않기에 대규모 물량을 소화하기 어렵다. 11월이 아니면 내년으로 넘어가는 것인데, 주식시장이 악화하는 상황에서 당장 다음달에 상장하기는 쉽지 않아 보인다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌀값 하락 막아라… 총 90만t 매입 검사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016011</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922173627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342411 --&gt;남아도는 쌀로 인한 쌀값 하락을 막기 위해 유통 시장에서 격리(정부 매입)하는 시장격리곡 45t을 비롯해 올해 재배한 공공비축 포대벼 등 모두 90만t을 매입하기 위한 매입 검사가 진행된다.&lt;br&gt;국립농산물품질관리원은 11일부터 올해 말까지 2022년산 공공비축 포대벼 매입 검사를 전국 3500여개 검사장에서 시행한다고 10일 밝혔다. 농관원은 농림축산식품부의 ‘쌀 수확기 수급 안정 대책’에 따라 시장격리곡 45만t도 동시 매입 검사를 진행하기로 했다. 벼는 특·1·2·3등급으로 나누고 등급별로 매입 가격을 정한다.&lt;br&gt;한편 농식품부는 수입 가격이 급등한 밀가루를 대체할 가루쌀(분질미)을 생산할 내년도 생산단지 39곳을 처음 선정했다고 밝혔다. 전북 18곳, 전남 13곳, 충남 6곳, 경남 2곳 등이다. 가루쌀은 물에 불리지 않고 바로 빻아 가루로 만들 수 있는 쌀이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농식품부는 이번에 지정한 생산단지가 가루쌀을 안정적으로 재배할 수 있도록 교육과 컨설팅을 제공하고 단지당 최대 5억원 규모의 시설·장비 등을 지원한다. 김보람 농식품부 식량산업과장은 “가루쌀 생산단지를 200곳까지 늘려 갈 계획”이라면서 “쌀 수급 안정과 식량자급률 제고 효과가 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음식물쓰레기 처리비 ‘t당 13만원’ 담합 적발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016010</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/07/21/SSI_20200721091136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1101573 --&gt;국내 음식물 쓰레기 처리 업체의 약 43%가 소속된 사업자 단체가 최소 처리 단가의 인상을 담합한 사실이 공정거래위원회에 적발됐다.&lt;br&gt;공정위는 한국음식물자원화협회가 음식물류 폐기물의 최소 처리 단가를 결의하고 회원에게 이를 준수하도록 한 데 대해 시정명령과 함께 과징금 총 2억 4900만원을 부과하기로 결정했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;협회는 2018년 10월부터 2022년 1월까지 각종 이사회, 임시총회 등을 개최해 음식물류 폐기물의 최소 처리 단가를 t당 13만원으로 결의했다. 인상 전 처리 단가는 t당 11만~12만 5000원 수준이었다. 협회는 독립된 사업자인 회원에게 최소 처리 단가를 지킬 것을 요구했고, 회원이 준수하지 않을 시 제명 등 불이익을 준다는 안건도 결의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;협회에는 국내 음식물류 폐기물 처리 시설을 운영하는 사업자의 약 43%가 회원으로 가입돼 있고, 소속 회원은 민간 시설에서 연간 처리되는 음식물류 폐기물의 64%를 처리하고 있다.&lt;br&gt;공정위는 “이번 조치로 요식업자 등 다량배출사업자의 경제적 부담이 감소할 것으로 예상된다”며 “지자체가 민간 업체에 음식물류 폐기물의 처리 용역을 위탁할 때 적용되는 단가를 인하하는 데도 기여할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화디펜스 美 방산전시회 참가… K9 자주포·K10 탄약운반장갑차 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011016016</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:18:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010175025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347935 --&gt;한화디펜스는 10일(현지시간) 미국 워싱턴DC 워싱턴컨벤션센터에서 열리는 세계 최대 규모의 지상군 분야 방산전시회인 ‘AUSA 2022’에 참가해 K10 탄약운반장갑차(왼쪽)와 K9 자주포(오른쪽) 등 첨단 지상 장비를 선보인다. 12일까지 열리는 이 전시회는 미 육군협회가 주관하며 매년 미국과 독일, 영국 등 전 세계 800여개 주요 방산업체가 참가한다.&lt;br&gt;한화디펜스 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10기 옥순, 6년전 모습 공개됐다…‘반전’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500145</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010202212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347975 --&gt;ENA PLAY X SBS PLUS ‘나는 SOLO’ 10기 옥순의 앳된 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;10기 옥순은 최근 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 6년 전 태국에서 휴가를 보낸 사진을 올렸다. 현재 모습과는 사뭇다른 동안 외모가 관심을 모은다.&lt;br&gt;한편 지난 5일 방송한 ‘나는 SOLO’에서 옥순은 영식에게 “나는 항상 아이랑 같이 있다. 그래서 남자 여자로 데이트 할 수 있는 시간이 드물수도 있다. 우리 둘이 있을 수 있는 시간이 없을 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진과의 인터뷰에서도 “양육을 하면 아이를 떼놓을 수가 없다. 우린 알고 있다. 아이가 제일 소중하다”고 고백했다.&lt;br&gt;10기 옥순은 7세 아들을 키우고 있는 대기업 생산직 근로자라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하하♥’ 별, 막내딸 희귀병 투병 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500146</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:30:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010203027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347976 --&gt;가수 별이 막내딸의 회복 근황을 전했다.&lt;br&gt;별은 10일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “바라보고 있으면 그저 힐링, 댓글로 전해주신 따뜻한 마음들. 감사해요. 하나 하나 읽어보며. 힘이 났어요. 송이는 보시다시피 날로 날로 건강해지고 있답니다. 언제 아팠었나 싶을 만큼”이라는 글과 함께 사진 여러 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 별, 하하 부부의 셋째딸 송이 양의 모습이 담겨있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사랑스러운 송이의 미소가 보는 이들의 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;앞서 별은 딸 송이가 ‘길랑바레’라는 희귀병을 얻었다고 알렸다. 별은 “너무나 건강하던 아이에게 갑자기 일어난 일이라. 아픈 아이는 물론이고 저도 가족들도 무척 힘든 시간을 보냈습니다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;별은 많이 회복된 딸의 근황을 전하며 “누군가에게 건네는 작은 위로가 어떤 커다란 힘이 되어 그 사람을 일으켜줄지 우리는 알지 못하는 것 같아요. 받은 위로와 사랑 갚으며 전하며 살아갈게요! 이 글을 읽고 있을 위로가 필요한 누군가에게 제 마음이 닿길 바라며. 오늘 하루 좀 더 행복하세요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편, 별은 가수 겸 방송인 하하와 결혼해 슬하에 2남 1녀를 뒀다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일본은 제일 좋은 게 동영상”⋯해고된 교사, ‘선처’ 이유됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500147</guid>
      <pubDate>2022-10-10T20:34:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/06/25/SSI_20200625111437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1094158 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;상습 ‘성희롱’⋯학교에서 해고&lt;br /&gt;재판에서 ‘선처의 이유’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;고등학교 1학년 학생 17명에게 성희롱 발언을 서슴지 않았던 교사가 재판에 넘겨졌다. 이 교사는 벌금 200만원을 선고 받았다.&lt;br&gt;10일 법조계에 따르면 사회 과목을 가르쳤던 A씨는 피해 학생들이 필수적으로 들어야 하는 수업 시간에 범행을 저질렀다. 피해자들은 교사 A씨의 피할 수 없는 성희롱에 고통받아야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “발정 난 개”, “남자애들은 성욕이 활발하니 조심해라”, “일본은 다 싫은데 제일 좋은 게 일본 동영상이다. 진짜 반박할 수 없다”고 말하는 등 성적 불쾌감을 주는 말을 반복적으로 했다.&lt;br&gt;심지어 “여학생을 때렸다. 그런데 (그 학생의) 몸매가 좋아 기분이 좋았다”는 말도 했다. 견디지 못한 학생들이 학교에 신고했고, 결국 A씨는 해임됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“이미 상당한 불이익 받았다”⋯벌금 200만원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A씨는 아동복지범 위반 혐의를 받았다. 법원은 형량을 결정하면서 교직에서 물러난 A씨의 상황을 고려했다.&lt;br&gt;A씨가 제자들을 성희롱하여 학교에서 해고된 것이 재판에서 사실상 선처의 이유가 된 것이다.&lt;br&gt;해당 사건을 담당한 부산지법은 “교사로 근무하면서 아동⋅청소년에 대한 지도 및 보호 의무가 있음에도 학생들인 피해자들을 대상으로 성희롱을 하여 죄질이 좋지 않고, 사회 통념상 그 비난 가능성이 크다” 고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더불어 “피해자들은 장래 성장 과정에서 성적 정체성이나 가치관을 형성함에 있어, 피고인의 범행으로 인하여 부정적인 영향을 받을 수도 있을 것으로 보인다”도 했다.&lt;br&gt;다만 법원은 “교직에서 해임되는 등 A씨도 상당한 불이익을 받은 것으로 보인다”며 벌금형을 선고했다. 더불어 40시간의 성폭력 치료 강의를 수강하게 하고, 1년간의 아동⋅청소년 관련 기관 취업도 제한했다.&lt;br&gt;아동복지법 제17조 위반이 적용된 A씨가 법에 정해진 대로라면 받을 수 있었던 처벌은 10년 이하의 징역 또는 1억원 이하의 벌금이다.&lt;br&gt;하지만 최 판사는 징역형과 벌금형 중에서는 벌금형을, 그리고 1억 이하의 벌금형 중에서는 양형 기준이 마련되어 있지 않다는 이유로 벌금 200만원을 선고했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성 신체 만지고 도주…잡고보니 6급 교육공무원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500148</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:12:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/04/08/SSI_20210408185215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1180991 --&gt;버스 타는 여성의 신체 만지고 도주한 현직 교육공무원이 경찰에 입건됐다.&lt;br&gt;10일 청주 상당경찰서는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반 혐의로 충북도교육청 소속 6급 공무원 A씨를 불구속 입건해 조사하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난달 11일 오후 7시쯤 청주시 한 버스 정류장에서 버스에 올라타는 30대 여성 B씨의 특정 신체 부위를 만진 뒤 달아난 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨 신고를 접수한 경찰은 폐쇄회로(CC)TV 분석 등을 통해 피해 사실을 확인했다.&lt;br&gt;도 교육청 측은 “수사 결과에 따라 A씨 직위해제, 징계위 회부 여부 등을 결정할 방침”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신과 의사 “전현무, 저렇게 내려놓고 할 수 있나…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500149</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:21:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010212104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347984 --&gt;JTBC ‘톡파원 25시’가 가수 소유, ‘아이즈원’ 메인 댄서 출신 이채연과 흥미진진한 랜선 여행을 떠난다.&lt;br&gt;10일 오후 8시50분 방송되는 ‘톡파원 25시’(연출 홍상훈)는 ‘전 세계 축제’ 특집과 바이킹의 나라 노르웨이의 수도 오슬로 랜선 여행으로 안방극장을 찾는다. 특히 스튜디오에는 ‘톡파원 25시’ 찐팬임을 자처한 소유와 이채원이 함께한다.&lt;br&gt;녹화 당일 소유와 이채연은 서바이벌 예능 프로그램에서 스승과 제자로 만났던 인연을 자랑했다. 소유는 “경연 때 실력은 뛰어난데 주눅이 들어있는 듯해 안타까웠다. 결과가 좋아서 다행”이라며 반가워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 솔로 데뷔를 앞두고 있는 이채연에게 “대기실에서 가장 외로웠다. 선택장애가 있어 음식 고를 때 힘들다”며 경험담을 나누기도 했다.&lt;br&gt;MC 이찬원 역시 공감하며 “‘미스터트롯’ 당시 톱 7과 함께 있을 땐 막내 동원이가 분위기 메이커였지만 이제는 혼자라 대기실에서 제가 분위기를 띄운다”고 했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 방송에는 스페인, 노르웨이 ‘톡(Talk)파원’이 새롭게 합류한다. 정신과 의사로 일하고 있는 노르웨이 ‘톡’파원에게 MC 전현무가 본인의 정신 건강이 정상인지 웃픈(?) 질문을 던지자 노르웨이 톡파원은 “방송하는 걸 보면 저렇게 내려놓고 하실 수 있나 싶을 때가 있지만 정신은 건강해 보인다”고 유쾌하게 답해 전현무를 안심시킨다고.&lt;br&gt;‘톡파원 세계 탐구생활’ 코너에서는 스페인 톡파원이 발렌시아 여행의 하이라이트인 ‘라 토마티나’ 축제를, 영국 톡파원은 유럽 최대 거리 축제 ‘노팅힐 카니발’을, 미국 톡파원은 ‘뉴욕 패션 위크’의 백스테이지부터 런웨이까지 패션쇼의 구석구석을 파헤친다.&lt;br&gt;스페인 영상에서 스페인의 대표 음식 빠에야가 소개되자 이채연은 신곡 뮤직비디오 촬영 때문에 스페인을 방문했지만 철저한 자기 관리로 빠에야를 맛보지 못했던 아쉬움을 토로한다. 또한 미국 톡파원은 세계적인 톱 모델 최소라와 래퍼 빈지노를 비롯해 전 세계 셀럽들을 영상으로 담는가 하면 빈지노에게 즉석 인터뷰를 시도, 리포터로 깜짝 변신한다.&lt;br&gt;한편, 노르웨이 오슬로로 떠나는 ‘톡파원 직구’ 코너에서는 세계인의 관심이 집중되는 노벨 평화상의 시상식이 이루어지는 장소와 노르웨이의 바다를 즐기는 이색적인 방법, 노르웨이를 대표하는 화가이자 표현주의의 대가 뭉크의 대표작 ‘절규’가 있는 박물관 등 알찬 볼거리가 펼쳐진다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국정원 이어 경기교육청도 ‘신영복체’ 퇴출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011009010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011009010</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011061530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348049 --&gt;경기도교육청이 고 신영복 선생의 손글씨를 이용한 ‘신영복체’로 된 직인을 최근 변경했다. 신영복 선생은 대한민국 진보학계를 대표하는 인물인데, 보수성향 경기도교육감이 취임한 영향이라는 분석이 나온다. 앞서 국가정보원도 신영복체로 된 원훈을 교체한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;10일 도교육청에 따르면 도교육청은 지난달 1일 관보를 통해 신영복체로 된 경기도교육감인을 훈민정음체로 변경한다고 공고했다. 또 직인 중 전자이미지용 경기도교육감인과 ‘경기도교육감인 민원사무전용’, ‘경기도교육감인 제2부교육감담당사무전용’, ‘경기도교육감인 제2부교육감민원사무전용’ 등 4개 직인의 이미지도 변경했다.&lt;br&gt;기존 직인은 진보성향인 이재정 전 교육감 재직 당시인 2020년 11월 9일부터 사용됐다. 신영복 선생은 박정희 정부 시절인 1966년 ‘통일혁명당 사건’으로 구속돼 국가보안법 위반으로 20년간 복역했다. 그러나 그는 통일혁명당이라는 지하 정당과 그들이 추구하는 사상을 따른 것이 아닌 ‘양심의 명령’에 따른 선택이었다고 밝힌 바 있다. 1988년 특별가석방으로 출소해 1998년 사면 복권됐다. 서예에도 조예가 깊어 소주 브랜드 ‘처음처럼‘을 쓰기도 했다.&lt;br&gt;신영복 선생은 노무현 전 대통령 퇴임 전 ‘우공이산’(愚公移山) 글귀를 선물로 주기도 했으며, 문재인 전 대통령의 대선 슬로건 ‘사람이 먼저다’도 그의 글씨체로 쓰여졌다.&lt;br&gt;이런 이유 때문에 보수성향인 임태희 교육감이 취임한 영향으로 경기도교육청이 신영복체로 된 직인을 교체한 것 아니냐는 추측이 나오고 있다. 그러나 도교육청은 공문을 통해 “직인의 글씨체를 쉽고 간명하게 알아볼 수 있도록 변경한다”고 취지를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집안일도 마을 활동도 수당? 강기정 시장의 실험 통할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011009018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011009018</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156858 --&gt;광주시가 농민수당에 이어 가사수당과 시민참여수당 도입을 추진하면서 현실화 여부가 주목받고 있다. 이들 3개 수당은 강기정 시장의 핵심 공약인 ‘3대 공익가치 수당’으로, 농민수당은 다른 지방자치단체에서도 실시되고 있지만, 가사수당과 시민참여수당은 광주시가 처음 도입을 시도하고 있다.&lt;br&gt;가사수당은 가사노동의 사회·경제적 가치를 인정하자는 취지이며 시민참여수당은 공익적 시민참여 활동에 대해서도 지자체가 소정의 대가를 지급한다는 것이다. 다만 현금성 복지를 축소하려는 중앙정부의 흐름과 배치돼 실현되기까지는 난항이 예상된다.&lt;br&gt;광주시는 가사수당을 도입하기 위해 다음달부터 용역을 시작한다고 10일 밝혔다. 5000만원의 예산이 투입되는 이번 용역에선 가사노동의 가치와 세대별 가사노동 인구, 수당지급의 타당성, 지급 대상, 지급 액수 등을 검토하게 된다. 광주시는 가사수당 도입 검토를 위한 전담팀도 구성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광주시는 특히 청년수당이나 돌봄수당, 노인수당을 받는 세대를 제외한 40대의 경우 복지제도의 사각지대에 놓여 있다는 판단에 따라 우선 시범적으로 40대에 가사수당을 적용한다는 복안이다. 이와 관련, 강 시장은 공약을 통해 월 10만원 수준의 가사수당 지급을 검토하겠다고 밝힌 바 있다. 광주시는 보건복지부와 수당 신설 협의가 순조롭게 진행되고 지급 근거가 될 시의회 조례가 제정될 경우 오는 2024년부터는 지급이 가능할 것으로 전망하고 있다. 그러나 보건복지부는 난색을 표하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;현재 통계청에선 식사준비·설거지·간식 만들기 등 음식준비, 세탁·수선 등 의류관리, 청소 및 정리, 반려동물 돌보기, 일상용품 구입, 차량관리 등을 가사노동으로 분류하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공익적 가치활동에 참여하는 시민에게 지급하는 시민참여수당 도입 절차도 본격화된다. 마을 청년활동을 비롯해 자원순환해설, 문화재돌봄지킴, 환경정화활동 등 지역사회 공동의 이익을 위해 자발적으로 참여하는 활동이 포함된다. 일자리 제공이나 최저생계 보장을 위한 것이 아니라 지속적이고 건전한 공익활동을 촉진하기 위한 제도라는 것이 광주시의 설명이다.&lt;br&gt;광주시는 수당지급 대상 활동을 파악하기 위해 지난 8월부터 공익적 가치활동 지원사업에 대한 전수조사와 함께 신규 수요조사를 진행 중이다. 이와 함께 이달 중 제도 마련을 위한 TF 회의를 열어 시민참여수당의 기본 방향과 공익적 가치활동의 기준 및 지급 규모, 조례 제정 등을 검토한다는 방침이다. 강 시장은 공약을 통해 ‘시간당 생활임금 수준인 1만 920원 정도를 지급하는 방안’을 제시했었다.&lt;br&gt;광주시 관계자는 “시민참여수당은 자원봉사나 시장경제로 해결이 안 되는 공익적 활동을 촉진하기 위한 것으로 오는 2023년 지급이 목표”라며 “공익적 활동에 대한 대가를 지급하는 차원이어서 무조건적인 현금성 지원과는 다르다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 개량백신 맞으세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011009016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011009016</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/09/16/SSI_20200916230514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1119557 --&gt;코로나19 오미크론 변이에 효과가 있는 개량백신(2가 백신) 접종이 11일부터 시작된다. 이 백신은 원조 오미크론인 BA.1 기반의 모더나 2가 백신으로 기존 백신과 비교해 현재 유행하는 BA.5 변이에 1.69배 높은 중화능이 확인됐다. 예방 효과가 69%가량 높다는 의미다.&lt;br&gt;코로나19 예방접종추진단에 따르면 개량백신은 1순위인 면역저하자, 요양병원·시설 등 감염취약시설 입원·입소·이용·종사자, 60세 이상 고령층 등 건강취약계층부터 접종한다. 이에 맞춰 방역당국은 지난달 27일부터 우선 접종자를 대상으로 개량백신 사전예약을 받아 왔다. 개량 백신을 맞을 때는 마지막 접종일이나 코로나19 확진일로부터 120일 간격을 둬야 한다.&lt;br&gt;이날 0시 기준 코로나19 신규확진자 수는 8981명으로, 98일 만에 1만명 밑으로 떨어지는 등 유행 감소세가 뚜렷하지만, 겨울철 코로나19 재유행과 독감 동시유행에 대비하려면 추가 접종을 받아야 한다고 방역당국은 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태풍이 삼킨 아이, 그 보험금 막은 법… 이대로 괜찮을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011009014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011009014</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010182441_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;힌남노 참변 10명 ‘시민보험’ 청구&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;숨진 김군 만15세 미만이라 제외&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;보험금 노린 범죄 예방 취지 법률&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“공적인 정책 보험 등 예외 필요”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;일각 “범죄 악용 우려 커” 반론&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347961 --&gt;지난달 태풍 ‘힌남노’가 몰고 온 폭우로 경북 포항의 한 아파트 지하 주차장에서 숨진 중학생 김모군이 사망보험금을 받을 수 없게 된 사실이 알려져 논란이 일고 있다. 만 15세 미만은 상해사망 보험을 들 수 없는 현행법 탓으로 법조계에서는 제도 손질이 필요하다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;10일 법조계에 따르면 포항시는 지난달 주차장 침수로 숨진 주민 10명의 시민안전보험을 청구했다. 시는 폭발·화재·붕괴 같은 재난과 감염병 등으로 피해를 본 시민을 돕고자 보험에 가입했다. 해당 계약에 따라 유족은 최대 2000만원의 보험금을 받게 됐다.&lt;br&gt;하지만 김군은 여기서 제외됐다. 상법 제732조 ‘만 15세 미만 어린이의 사망을 담보로 한 보험계약은 무효’라는 규정에 따라 만 14세인 김군은 계약이 유효하지 않다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 조항은 보험금을 노리고 미성년 자녀에게 위해를 가하는 범죄를 막기 위해 마련됐다. 예컨대 1998년 9월 외환위기 당시 경제적 어려움을 겪던 남성이 보험금 1000만원을 받으려고 경남 창원의 주거지에서 아들의 손가락을 자른 사건이 대표적이다. 이후에도 보험금을 노리고 자녀에게 해를 가하는 범죄가 이어지자 금융감독원이 2009년 ‘어린이 사망보험’을 금지했다.&lt;br&gt;2014년 세월호 참사 이후 해당 조항 탓에 유족이 보험금을 받지 못하자 20대 국회에서는 연령 기준을 삭제하는 개정안이 발의됐지만 국회 문턱을 넘지는 못했다. 보험금을 노리고 어린 자녀를 해치는 ‘악마 부모’가 늘어날 것이란 우려 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 법조계에서 김군 사례는 다르게 봐야 한다는 시각이 많다. 지방자치단체가 보험료를 부담하는 시민안전보험은 ‘전 시민의 재난대비 및 사회복지’라는 특정 목적을 띤 공적인 ‘정책보험’이다. 여기에 민영보험과 똑같이 상법을 근거로 연령 제한을 두는 것은 부적절하다는 게 법조계의 목소리다. 송기호 법무법인 수륜아시아 변호사는 “개인이 보험료를 내고 혜택을 받는 민영보험은 미성년자에게 위해를 가할 가능성이 있어 보험범죄 예방 차원에서 상법 732조 적용을 받는 것”이라면서 “하지만 자연재해, 재난에 의한 피해는 나이를 떠나 누구나 피해자가 될 수 있기에 모두가 시민안전보험 혜택을 누릴 수 있도록 해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;참여연대 부집행위원장인 이강훈 변호사는 “시민안전보험이 도입된 지 오래되지 않아 상법 취지와 충돌되는 문제 등을 제대로 고려하지 않은 것으로 보인다”고 설명했다. 양홍석 법무법인 이공 변호사도 “법 개정을 통해 정책보험 가입 시 상법 732조를 적용하지 않거나 보험사가 15세 미만도 대상이 되는 보험 상품 개발에 나서는 것이 필요하다”고 조언했다.&lt;br&gt;다만 시기상조라는 반론도 나온다. 고정욱 법무법인 세한 변호사는 “포항 사례가 안타깝긴 하지만 예외를 두면 자칫 상법 732조 자체를 피해 가는 물꼬가 돼 범죄에 악용될까 우려되는 만큼 신중해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈, 이재명 수사 방미” vs “김의겸, 내부고발 하나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011006020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011006020</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:46:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/06/SSI_20221006173519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;金 “北과의 연결고리 수사가 목적&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;공수처가 수사, 사실 땐 탄핵 사유”&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;韓 “金대변인 범죄 신고하는 건지&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;범죄 드러나도 수사 말란 것인지”&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1346948 --&gt;한동훈 법무부 장관과 김의겸 더불어민주당 대변인이 한 장관의 미국 출장을 놓고 거친 장외 설전을 이어 갔다. 김 대변인은 “(미국 출장이) 이재명 더불어민주당 대표 수사 목적”이라고 주장하자 한 장관은 “범죄 신고나 내부고발을 하는 것이냐”고 반박했다. 둘 사이의 논쟁은 오는 24일 법무부 종합국정감사에서도 계속될 것으로 보인다.&lt;br&gt;김 대변인은 10일 TBS 라디오 ‘김어준의 뉴스공장’에 출연해 지난 7월 한 장관이 미국 뉴욕남부연방검찰청을 방문한 건 이 대표를 비롯해 민주당 인사들이 연루된 사건을 수사하기 위해서라고 주장했다.&lt;br&gt;2019년 북한을 방문한 암호화폐 이더리움의 개발자 버질 그리피스는 대북 제재를 회피하는 암호화폐 해외송금 기술을 소개했다가 징역 63개월을 선고받았다. 당시 그리피스와 한국 내 연락책이 주고받은 이메일에는 “한국의 서울시장과 성남시장이 북한의 암호화폐 거래 연결망 구축에 관심을 갖고 있다”는 내용이 등장한다. 이 때문에 한 장관이 이 사건에 주목하는 것 아니냐는 게 김 대변인의 주장이다. 김 대변인은 “정치적 반대자의 입장에서 보면 북한과의 연결고리를 잡아내 문재인 정부의 주요 인사들, 그리고 이 대표를 속된 말로 일망타진할 수 있는 계기”라고 주장했다. 그러면서 “법무부 장관이 사건을 지휘한 정도가 아니라 자신이 검사 본능을 발휘해 직접 수사하고 또 부장검사를 지휘한 것은 검찰청법 8조 위반”이라면서 “고위공직자범죄수사처가 수사해야 하며 사실로 드러나면 탄핵 사유”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 대변인은 지난 6일 법무부 국정감사에서도 한 장관에게 비슷한 취지의 질문을 한 적 있다. 당시 한 장관은 “암호화폐 수사와 관련해 미국과 공조하는 것은 맞지만 구체적 사건을 밝힐 순 없다”면서 “진짜 그런 문제가 있다면 범법 가능성이 큰데 조사하면 안 되는 것이냐”고 되물었다.&lt;br&gt;한 장관은 김 대변인이 이러한 의혹을 계속 제기하자 이날 법무부를 통해 입장문을 내고 반박했다. 그는 “김 대변인 말처럼 대한민국 정치인이 북한 가상화폐 범죄와 연계됐다면 범죄의 영역인데 김 대변인은 지금 ‘범죄 신고나 내부고발’을 하는 것인지, 아니면 나중에 저런 범죄가 드러나도 수사하지 말라고 미리 복선을 깔아두는 것인지 묻고 싶다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 장관은 또 “국제공조협력 업무는 법무부의 고유 업무이고 장관 해외 출장 때 실무담당부서장인 법무부 국제형사과장이 수행하는 것은 당연한 통상 업무 절차”라면서 “‘북한 가상화폐 사건과 이재명 대표가 관련 있는 것 아니냐는 의혹 제기’는 누구도 아닌 김 대변인 본인이 갑자기 국감에서 하신 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당 대표 되려면 대선 불출마해야”… 여, 차기 당권 경쟁 벌써 가열</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011006018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011006018</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:46:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010231659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;유승민 “여론 7주째 선두” 주장에&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;안철수 “경기지사 경선서 졌는데&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;유, 출마 힘들 것” 방송서 깎아내려&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;나경원 “대통령 당원 징계하라니&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;대통령 흔들기 이준석 뒤따르나”&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348031 --&gt;‘이준석 리스크’가 해소되면서 국민의힘 차기 당권 주자들의 신경전이 치열해졌다. 주도권을 빼앗기지 않기 위해 기싸움을 벌이는 한편 서로 공격하고 견제하며 신경전이 맞물리는 양상이 벌어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 김기현, 안철수·유승민 2인 겨냥한 듯&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;김기현 의원은 10일 페이스북에 “차기 당대표가 되고자 하는 사람은 2024년 총선을 자신의 대권가도를 위한 발판으로 삼으려 해서는 안 된다”고 지적했다. 이어 “차기 대선 불출마를 포함한 그 어떤 개인적 희생도 감수해야 한다”며 “자칭 타칭 차기 대선 후보로 거론되는 분들은 명확하게 답해야 할 것”이라고 저격했다. 차기 당권 주자 가운데 대권 주자로 꼽히는 안철수 의원과 유승민 전 의원 등을 겨냥한 것으로 보인다. 당 일각에서 차출설이 거론되는 원희룡 국토교통부 장관 등에 대한 견제 의미도 숨어 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘 당헌·당규는 당권과 대권을 분리하게 돼 있는데, 내년에 선출되는 지도부는 이 조항을 적용받지 않는다. 차기 대선은 2027년 3월에 치러지는 만큼 2년의 당대표 임기를 모두 마쳐도 ‘대선 1년 6개월 전에 당직을 맡을 수 없다’는 규정과 무관하다. 이에 따라 더불어민주당 이재명 대표처럼 총선 공천권을 행사한 뒤 대선 출마가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “과열 땐 尹지지율 회복 걸림돌” 우려&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 의원은 대선 이후 ‘혁신24 새로운미래’라는 의원공부모임을 제일 먼저 시작했다. 안 의원도 ‘위기를 넘어 미래로, 민·당·정 토론회’를 시작하며 둘의 경쟁 구도가 뚜렷해졌다. 앞서 김 의원이 안 의원이 새정치민주연합(더불어민주당 전신) 대표를 지낸 사실과 당을 여러 번 옮긴 이력을 지적하자, 윤상현 의원은 안 의원을 옹호하며 김 의원과 신경전을 벌였다. 안 의원과 나경원 전 의원은 유 전 의원을 견제하고 나섰다. 유 전 의원은 전날 페이스북에 국민의힘 차기 당대표 여론조사에서 자신이 7주 연속 선두를 달렸다는 내용의 기사를 올리며 당권 도전을 시사했다. 안 의원은 전날 MBN에서 유 전 의원이 지방선거 경기지사 경선에서 김은혜 홍보수석에게 패배한 일을 언급하며 “(당대표 출마) 힘들 거라고 본다”고 깎아내렸다. 지난해 전당대회에서 2위를 차지한 나 전 의원은 이날 페이스북에 “정권 초기부터 이준석 전 대표가 대통령을 양두구육이라며 흔들어 대더니, 이제 유 전 의원이 뒤를 잇는가 보다. 대통령 당원도 징계하라 하니”라고 직격했다.&lt;br&gt;내년 2월로 예상되는 전당대회를 4개월여 앞두고 열기가 과열되면서 우려의 목소리도 나온다. 김행 국민의힘 비상대책위원회 대변인은 서울신문과의 통화에서 “시기도 아직 확실하지 않은데 조기 과열되면 윤석열 대통령의 지지율 회복에 도움이 되지 않는다”고 지적했다. 그러나 또 다른 당 관계자는 “전당대회가 4개월 뒤면 그리 오래 남은 것도 아니다”라며 “초반 기세에서 밀리면 언론의 관심 밖으로 밀려나고, 아예 거론되지 않을 수도 있다”고 했다.&lt;br&gt;지난해 전당대회에서 4위로 낙선한 조경태 의원은 이날 국회에서 기자회견을 열고 국회의원 면책특권을 폐지하자고 주장했다. 당권 주자들의 경쟁이 시작되면서 사실상 이재명 대표를 겨냥한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 이준석 당원권 정지 가처분 신청 검토&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 당원권 정지 총 1년 6개월의 징계를 받은 이준석 전 대표는 가처분 신청을 검토하는 것으로 알려졌다. ‘정진석 비대위’를 향해 신청한 가처분 기각 결정은 받아들이되 윤리위 징계 결정은 별도라고 보는 것이다. 다만 가처분 신청을 하지 않을 가능성도 잔존한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020047</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1348004 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국어문기자협 세미나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020045</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국어문기자협회(회장 이정근)는 10월 13∼14일 충남 보령시 한화리조트 대천 파로스에서 ‘저널리즘의 신뢰와 언어’를 주제로 제43회 신문·방송 어문기자 세미나를 개최한다. 신지영 고려대 국어국문학과 교수가 ‘자극적인 언어와 언론의 신뢰: 심심한 사과가 던지는 도전적인 질문’ 을 주제로 발표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이천 화재 환자 지키다 숨진 故 현은경 간호사 LG의인상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020046</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010221918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348008 --&gt;경기 이천시 화재 현장에서 마지막까지 투석 환자를 돌보다가 숨진 현은경(50) 간호사가 ‘LG 의인상’의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;10일 LG복지재단은 “간호사로서 평생 선행의 삶을 실천한 고인의 숭고한 책임 의식과 희생정신을 기리기 위한 것”이라고 선정 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;고인은 지난 8월 이천의 4층짜리 건물 3층에서 불이 났을 당시 4층 신장투석전문병원에서 근무 중이었다. 현 간호사는 마지막까지 거동이 불편한 환자들의 피신을 돕다가 현장에서 목숨을 잃고 말았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“웰다잉 차원 ‘의사조력사망’ 제도화해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020065</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010221541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348005 --&gt;존엄하게 생을 마감하기 위한 자기 선택권 확대 차원에서 의사의 도움을 받아 스스로 삶을 마감하는 ‘의사조력사망’(조력 존엄사·의사조력자살)을 논의해 제도화하자는 주장이 나왔다. 의사조력사망은 회생 가능성이 없는 임종기의 환자가 본인 선택으로 의사의 도움을 받아 생을 마감하는 행위를 뜻한다.&lt;br&gt;현행 연명의료결정법은 환자와 보호자의 선택하에 ‘연명의료’ 절차를 중단할 수 있도록 규정하고 있다. 의사조력사망은 이보다 더 적극적인 단계로 환자가 담당 의사의 조력을 받아 스스로 삶을 종결하는 제도다.&lt;br&gt;윤영호(58) 서울대병원 가정의학과 교수는 10일 전화 인터뷰에서 “헌법 10조의 행복추구권을 보장받기 위해 누구나 삶의 마지막을 직접 선택할 수 있도록 의사조력사망을 입법화해야 한다”며 “이를 위해 의료진이 임종기 환자를 돌보며 환자가 자연스러운 죽음을 맞도록 돕는 ‘호스피스’를 함께 확대해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연명의료결정법은 호스피스를 선택할 수 있는 임종기 환자의 질환을 암, 에이즈, 만성폐쇄성 호흡기질환, 만성 간경화 등으로만 제한하고 있다.&lt;br&gt;앞서 윤 교수는 ‘호스피스의 날’(10월 8일)을 앞두고 지난 6일 최창석·김효붕 변호사와 함께 국가인권위원회를 찾아 회생 가능성이 없는 임종기의 환자에게 연명의료를 지속·중단할 선택권을 부여하는 연명의료결정법을 개정하도록 권고하라며 정책제안서를 인권위에 제출했다. 심한 고통을 겪는 말기 환자가 의사조력사망을 선택할 수 있는 법이 제정돼 있지 않은 것은 환자의 자기결정권 침해이므로 인권위가 이를 개선해야 한다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 교수는 현재 국내 전체 사망자의 6% 수준만 호스피스를 이용하는 등 ‘웰다잉(존엄한 죽음)의 불평등’이 일어나고 있어 환자의 자기결정권이 침해되고 질병 부담이 개인에게 전가되고 있다고 주장한다. 지금은 호스피스도 이용하지 못하고 연명의료는 경제적 부담이 크다 보니 조력 존엄사로 떠밀린다는 설명이다.&lt;br&gt;윤 교수는 “조력 존엄사를 생명 경시의 차원에서만 바라볼 게 아니라 삶과 동등한 죽음의 자기결정권 차원에서 존중해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘블랙이글스’ 창립 이희근 전 공군참모총장 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020062</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010221643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348006 --&gt;공군 특수비행팀 ‘블랙이글스’를 창립했던 이희근 예비역 공군 대장이 10일 숙환으로 별세했다. 93세.&lt;br&gt;고인은 1929년 대구 출생으로 1951년 공군사관학교 제1기로 임관해 공군사관학교장, 공군작전사령관, 공군참모차장 등을 역임하고 1981년 3월 10일∼1982년 6월 5일 공군참모총장을 지냈다. 제10전투비행단장으로 일하던 1967년 국군의날 행사에서 F5A 전투기로 블랙이글스를 처음 조직했으며, 참모총장 당시 한국군 전투력 증강계획인 1차 율곡사업을 성공적으로 수행해 공군 전력을 증강하는 데 이바지했다. 전투조종사들을 위한 공대지 사격훈련장인 필승사격장을 조성했고, 제6전술공수비행전대를 창설해 탐색구조작전과 공수지원체제를 확립했다. 이런 공로를 인정받아 1981년 보국훈장 통일장, 1980년 충무무공훈장 등 다수 훈장을 받았다.&lt;br&gt;유족으로는 부인 독고광숙씨와 장남 무창, 차남 무용, 장녀 경미씨가 있다. 장례식은 공군장으로 치러진다. 빈소는 서울성모병원 장례식장 14호실에 마련된다. 영결식은 12일 9시 서울성모병원 영결식장에서 열리며, 같은 날 오후 1시 40분 국립서울현충원에 안장할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘진짜 고수’ 최정·오유진 9단 초대 우승 노린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020061</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010222128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348009 --&gt;&lt;!-- 그림 1348010 --&gt;이제 진짜 고수(高手)들이 등장해 한중일 여자 바둑계의 최강국을 가린다.&lt;br&gt;오는 15일부터 21일까지 2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전(호반배) 본선 2차전이 온라인으로 열린다. 호반배는 남자 선수들의 ‘바둑 삼국지’인 농심신라면배와 마찬가지로 한국과 중국, 일본에서 5명씩 출전해 이긴 선수는 계속 두고 진 선수는 탈락하는 연승전 방식으로 우승국을 가리는 국가 대항전이다.&lt;br&gt;한국 여자 바둑의 정점을 다투는 최정·오유진 9단은 8∼14국에 출전한다. 지난 5월 진행된 본선 1차전에서 한국은 이슬주 초단과 허서현 3단이 1패, 김채영 7단이 1승1패를 하는 등 1승2패의 부진한 성적으로 최정, 오유진 2명만 남게 됐다. 일본도 한국과 마찬가지로 후지사와 리나 5단과 우에노 아사미 4단 2명뿐이다. 중국은 우이밍 4단이 파죽의 5연승을 거둬 위즈잉 7단, 저우훙위·루민취안 6단, 리허 5단까지 4명의 선수가 생존해 가장 유리한 고지를 점했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2차전 첫 경기인 15일 본선 8국은 중국의 리허와 일본의 후지사와의 대결로 열린다. 중일전의 승자는 오는 26일 한국의 네 번째 주자와 대결을 펼친다.&lt;br&gt;부동의 한국 여자 바둑 랭킹 1위인 ‘여제’ 최정은 “호반배 초대 우승컵을 반드시 가져오겠다”는 각오를 전했다. 한국의 네 번째 주자로는 오유진이 출전할 가능성이 크다. 최근 오청원배 세계여자바둑대회에서 우승하며 기세가 오른 오유진은 “한국이 조금 불리한 상황인데 최선을 다해 3승 이상을 할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;믿었던 주최 측 지명선수인 김채영이 후지사와에게 불의의 일격을 당하면서 전반적으로 한국이 어려운 상황에 놓이긴 했지만, 세계 여자 바둑의 정상을 지키고 있는 최정과 이에 도전하는 오유진이 한 팀으로 묶여 있기 때문에 한국의 초대 대회 우승을 의심하는 이들은 많지 않다. 최근 기세로 봤을 때는 한국의 네 번째 주자로 오유진이 나오면 파죽의 5연승으로 최정의 한 점 착수도 없이 우승할 수 있다는 관측도 나온다. 반대로 파격적으로 최정이 네 번째 주자로 나온다 해도 한 명이 대국에 나서지 않고 우승하는 결과는 마찬가지일 것이란 목소리도 있다. 이번 대국의 관전 포인트다.&lt;br&gt;호반건설그룹이 후원하고 서울신문과 한국기원이 공동 주최하는 대회의 총상금은 3억원, 우승 상금은 1억원이다. 본선 3연승 시 200만원의 연승 상금이 지급되고, 이후 1승 추가 때마다 200만원이 추가로 지급된다. 제한 시간은 각자 1시간에 초읽기 60초 1회가 주어진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리나 살라 갈로 피아노 콩쿠르… 최영선, 한국인으로는 첫 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020060</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010221756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348007 --&gt;피아니스트 최영선이 제26회 리나 살라 갈로 국제 피아노 콩쿠르에서 한국인 최초로 우승했다.&lt;br&gt;지난 8일(현지시간) 이탈리아 몬차 만초니극장에서 열린 폐막식에서 리나 살라 갈로 음악협회는 최영선을 1위 및 오케스트라 특별상, 쇼팽 특별상, 청중상 수상자로 호명했다. 최영선은 결선 무대에서 밀라노 심포니 오케스트라와 함께 베토벤 피아노 협주곡 4번을 연주했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넘기지 않고 내려읽는 K웹툰, ‘망가의 나라’가 홀딱 넘어갔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011002012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011002012</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011000859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348043 --&gt;일본 웹툰 이용자의 80%는 한국계 웹툰 애플리케이션(앱)을 이용하는 것으로 나타났다. 일본 전자 만화 시장이 4조원대로 급성장하고 있는 가운데 한국계 웹툰 앱이 선전하는 비결로는 ‘스크롤 읽기’와 ‘K스토리의 판타지 힘’이 꼽힌다.&lt;br&gt;일본 소비자 조사업체인 MMD연구소가 올해 6월 웹툰 앱 사용 실태를 조사한 결과 ‘라인망가’(LINE만화)가 이용률 41.9%로 1위를, ‘픽코마’가 37.3%로 뒤를 이었다고 니혼게이자이신문이 10일 밝혔다.&lt;br&gt;라인망가와 픽코마는 모두 한국계 웹툰 앱으로, 일본 웹툰 앱 시장의 80% 가까이를 점유했다. 라인망가는 네이버의 일본 내 계열사인 라인디지털프론티어, 픽코마는 카카오의 일본 자회사인 카카오픽코마가 각각 출시한 웹툰 앱이다. 3위는 ‘주간소년점프’ 등 유명 만화 잡지를 출간하는 일본 출판사 슈에이샤의 ‘소년점프플러스’로 이용률은 23.4%였다. 한국계 웹툰 앱의 인기 비결은 만화 독자들의 읽기 방식을 바꾼 게 주효했던 것으로 분석됐다. 대표적인 변화가 ‘세로 스크롤 읽기’다. 종이 만화가 발달한 일본의 경우 전통적으로 오른쪽에서 왼쪽으로 읽은 후 아랫줄로 이동하는 게 일반적이다. 주간소년점프 앱에서 제공하는 만화도 이런 방식의 스크롤로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 라인망가나 픽코마는 스마트폰에서 스크롤하며 읽기 편하도록 세로로 화면을 배치했다. 웹툰 화면도 여러 컷 분할보다는 한 장면씩 제공해 대사가 적어 읽기 좋다. 흑백보다는 풀컬러로 제작한 것도 인기 요인이다.&lt;br&gt;니혼게이자이신문은 “라인망가 등은 통근·통학 등 틈새 시간에 스마트폰으로 콘텐츠를 즐기는 이용자의 요구 사항에 맞췄다”고 비결을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;라인망가는 2013년 서비스 시작 때 메신저 앱인 라인과 연동한 게 이용자 확대에 도움이 됐다. 픽코마는 2016년 출시됐지만 23시간마다 1편씩 무료로 작품을 제공하는 ‘기다리면 0엔’ 서비스가 인기를 모았다.&lt;br&gt;정영훈 스튜디오예스원 본부장은 “무엇보다 현실을 기반으로 판타지를 가미해 드라마화하기에 적절한 이른바 ‘K스토리’가 차별성을 보인 게 주효했다”고 분석했다. 일본 출판과학연구소에 따르면 2016년 1491억엔(약 1조 4600억원) 규모였던 일본 전자만화 시장은 지난해 4114억엔(4조원)으로 5년 사이 약 2.8배 커졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루머·뱅크런·불황 관계 밝혀…금융위기 대응법 제시한 3인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011002014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011002014</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011000602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;정부의 개입 통한 예방 연구 &lt;br /&gt;현재 경제위기설 속 시사점&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348042 --&gt;올해 노벨 경제학상의 영예는 벤 버냉키(68·전 미 연방준비제도이사회 의장) 브루킹스연구소 상임연구원 등 3명에게 돌아갔다.&lt;br&gt;스웨덴 왕립과학원 노벨위원회는 10일(현지시간) 은행과 금융위기 연구에 기여했다며 버냉키 연구원과 더글러스 다이아몬드(69) 미 시카고대 교수, 필립 딥비그(67) 미 세인트루이스 워싱턴대 교수를 올해 노벨 경제학상 수상자로 발표했다. 노벨위원회는 “이들은 사회가 재정 위기에 대처하는 방법을 개선했다”면서 “은행의 붕괴가 어떻게 금융위기를 악화시키는지 명확히 했으며, 이들의 분석은 금융시장을 규제하고 금융위기에 대처하는 데에 실질적으로 중요했다”고 선정 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;2006년부터 2014년까지 8년간 연방준비제도이사회(연준)를 이끌었던 버냉키 전 의장은 학계에서 ‘대공황의 사나이’(Depression Man)라 불린 대공황 연구의 권위자다. 1983년 쓴 논문 ‘대공황의 확산에 따른 금융위기의 비통화적 영향’에서 그는 1930년대 대공황에 대한 분석을 통해 뱅크런(은행의 대규모 예금 인출 사태)이 금융위기를 장기화하는 결정적인 요인이 될 수 있음을 보여 줬다고 노벨위원회는 설명했다. 은행이 붕괴하자 저축을 투자로 전환하는 사회의 능력이 사라지고 통상적인 불황이 대공황으로 악화됐다는 게 그의 결론이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;버냉키 전 의장은 연준 재임 시절인 2008년 글로벌 금융위기를 맞게 되자 당시 미국의 기준금리를 제로금리까지 인하하고 돈을 무제한으로 푸는 ‘양적 완화’(QE) 정책을 밀어붙이며 ‘헬리콥터 벤’으로 불렸다. 버냉키 전 의장은 연준을 떠난 뒤 발간한 회고록에서 QE를 “전례 없고 새로운 대응책”이라고 표현하며 “새로운 대응책 덕분에 당시 미국과 유럽의 금융위기를 그나마 대침체 수준으로 막았다”고 자평했는데, 이 같은 정책의 뿌리가 교수 시절 연구에서 비롯됐던 셈이다.&lt;br&gt;다이아몬드 교수와 딥비그 교수는 금융 위기와 유동성 분야의 전문가다. 이들은 1983년 공동 저술한 논문 ‘뱅크런, 예금보험과 유동성’에서 은행이 파산할 것이라는 소문이 뱅크런으로 이어져 은행이 무너지는 과정을 분석하고 이를 막기 위한 예금보험 등 정부의 개입을 제시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;손욱 한국개발연구원(KDI) 국제정책대학원 교수는 “이들은 은행의 건전성을 높이기 위한 규제와 제도를 만드는 데 초석이 되는 이론을 설정했다”면서 “전 세계적으로 경제위기의 그림자가 드리우는 시점에서 주목받은 것 같다”고 분석했다. 이승협 KDI 연구위원은 “이들은 정부의 개입을 통한 금융위기 예방에 대해 연구했다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “안보에 일본은 필요 없다”  여당 “묻지마 친북, 김정은 웃게 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011004026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011004026</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/08/SSI_20221008110706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;李대표, 작심한 듯 유튜브 라이브&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“자위대 침투하고 욱일기 걸릴 것”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;오늘 국회 긴급안보대책회의 주재&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;與 “망국적 선동으로 안보 위협”&lt;br /&gt;양금희 “또 반일선동 정치적 마약”&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347332 --&gt;동해상 한미일 연합훈련을 “극단적 친일 국방”이라고 비판한 이재명 더불어민주당 대표가 10일 “우리 국민이 용인할 수 없는 자위대가 한반도에 침투하고, 욱일승천기가 다시 한반도에 걸리는 날이 올 수도 있다”며 기존 입장을 재확인했다. 국민의힘은 “김정은을 웃게 만드는 사람이 대한민국의 안보를 위협하는 범인”이라며 이 대표를 맹공했다.&lt;br&gt;지난 7일 ‘극단적 친일 국방’ 발언 이후 추가 입장을 내놓지 않던 이 대표는 이날 작심한 듯 이동차량 안에서 유튜브 라이브 방송을 켜고 관련 발언을 쏟아냈다. 이 대표는 “한미일 군사동맹으로 가는 징검다리가 하나씩 놓아지는 느낌”이라며 “이명박 정부 때도 그렇고, 박근혜 정부에서도 한일 군사정보보호협정(지소미아) 체결, 위안부 합의 등도 있었지만, 윤석열 정부는 갑자기 몇 발짝 더 나아가 독도에서 실전훈련으로 합동 군사훈련을 하겠다고 한다”고 말했다. 그러면서 “나라가 어떻게 될지 걱정”이라고 했다.&lt;br&gt;이 대표는 또 “일본은 우리나라를 침공하고도 진정성 있는 사과도 하지 않고, 위안부 강제동원에 대해 다른 이야기를 하고, 끝없이 도발하고, 최근에는 경제침략 행위까지 했다”며 “이런 상태에서 일본 자위대와 한국군이 실전 합동훈련을 한다는 것이냐”며 한숨을 내쉬었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한미일 국방 협력에 대해서도 이 대표는 반대 입장을 분명히 밝혔다. 이 대표는 “우리는 한미 동맹과 우리 자체 국방력으로 충분히 안보를 지킬 수 있다”며 “일본은 미국만을 위한 것이지 대한민국에는 필요하지 않다”고 말했다. 이 대표는 11일 국회에서 긴급 안보대책회의를 주재한다.&lt;br&gt;이 대표의 발언을 “제2의 죽창가”라며 강력 규탄해 온 국민의힘은 “갈등을 먹고사는 민주당의 망국적 선동이 급기야 국가 안보까지 저당 잡으려 들고 있다”고 했다. 양금희 수석대변인은 “위기에 몰릴 때마다 민주당은 반일선동이라는 정치적 마약을 사용했다”며 “이번에도 이 대표는 범죄 리스크의 현실도피를 위해 낡은 망상과 환각에서 벗어나지 못하고 죽창가를 꺼내들었다”고 했다. 또 “김정은을 웃게 만드는 행위가 바로 묻지마식 친북 행위”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공기업 슬림화하랬더니 36곳 정원 1.6% 감축뿐… SR·석유公 “인력 유지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011004027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011004027</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010175740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;철도公 313명, 한전 260명 보고&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;산업부 산하 1.1%, 평균 밑돌아&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;조폐공사 7.9% 조정 계획 ‘1위’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;부처·민간 전문가와 최종 조율&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347936 --&gt;공기업 36곳이 정부의 공공기관 혁신 가이드라인에 따라 정원의 1.6%를 감축하겠다고 보고했다. 다만 정부가 공공기관의 조직·인력을 슬림화하겠다고 천명한 만큼 공기업과의 협의 과정에서 더 강력한 감축을 요구할 것으로 보인다.&lt;br&gt;공기업 36곳은 현재 정원인 14만 9775명 가운데 2364명, 1.6%를 감축하는 혁신계획안을 정부에 보고한 것으로 10일 알려졌다.&lt;br&gt;앞서 정부는 지난 7월 공공기관 혁신 가이드라인을 제시하고 36개 공기업을 포함한 공공기관 350곳에 기능 축소, 조직·인력 감축 등을 포함한 혁신계획안을 제출하라고 요구한 바 있다. 정부는 각 기관 또는 전체 구조조정의 목표를 사전에 정하지 않고, 공공기관의 자체 혁신계획안을 토대로 해당 기관 및 부처, 민간전문가 등과 협의·검토를 통해 확정 지을 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 공공기관 350곳 전체 정원 44만 2777명의 약 3분의1을 차지하는 공기업이 1.6%의 정원 감축안을 제시한 데 대해 정부가 수용하긴 어려울 것이라는 관측이 나온다. 윤석열 정부는 전임 문재인 정부 당시 비대해진 공공기관의 인력을 감축하고, 정·현원 차의 최소화, 상위직 축소, 대부서화 등을 통해 조직과 인력을 슬림화하겠다는 계획이다. 따라서 공기업의 구조조정 목표치가 정부의 계획보다 현저히 낮다고 판단할 것으로 보인다.&lt;br&gt;개별 공기업을 살펴보면 최대 인력 공기업인 한국철도공사는 현재 정원 3만 1071명에서 313명, 전체의 1.0%를 감축하겠다고 보고했다. 한국전력도 정원 2만 3728명에서 260명, 1.1%를 줄이겠다고 했다. 인원 감축 규모를 0명으로 보고한 곳도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국수력원자력은 국정과제와 법령 재개정에 따른 재배치 필요, 한국석유공사는 국정과제 수행, SRT를 운영하는 SR은 핵심 기능 강화 등으로 인원 감축을 하지 않겠다고 했다.&lt;br&gt;공기업의 주무부처에 따라서도 감축 규모가 차이 났다. 산업통상자원부 산하 공기업 17곳이 제출한 평균 정원 감축 규모는 1.1%로, 전체 평균인 1.6%에 미달했다. 남동발전과 남부발전, 동서발전, 서부발전, 중부발전 등 5개 발전 자회사는 정원 감축 규모를 모두 1.0%로 가져왔다. 반면 해양수산부 산하 공기업 5곳의 평균 감축 규모는 5.5%였고, 기획재정부 산하 한국조폐공사의 감축 규모는 7.9%로 공기업 중 가장 높았다.&lt;br&gt;정부는 이달부터 12월까지 공공기관운영위원회에서 기관별 혁신계획을 차례대로 확정할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“층간소음 일으킨 윗집, 저를 ‘스토킹’으로 신고했습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500150</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:48:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/27/SSI_20220127183306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1267899 --&gt;날마다 ‘쿵쿵쿵’ 되는 윗집. 직접 이웃을 찾아가 하소연도 해보고, ‘잘 지내자’며 선물 공세도 해봤지만 소용없었다. 결국 화가난 A씨는 굳게 닫힌 이웃집 문 앞에서 욕설을 했고, 휴대전화로 문자도 보냈다.&lt;br&gt;얼마 후 윗집 사람은 “스토킹을 당하고 있다”며 A씨를 경찰에 신고했다. A씨는 처벌 받게 되는 것일까.&lt;br&gt;스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률(스토킹처벌법)은 정당한 이유 없이 불안감과 공포심을 일으키는 스토킹 범죄를 반복할 경우 3년 이하 징역 또는 3000만원 이하 벌금에 처한다(제18조 제1항).&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨로선 억울하겠지만 상대방 의사에 반해 찾아가거나 연락하는 등 행동은 스토킹 행위로 볼 여지가 있다.&lt;br&gt;해당 사건의 피고인은 층간소음을 낸 이웃을 찾아가 욕설을 하거나 현관문을 발로 찬 행위 등이 문제가 돼 재판에 넘겨진 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이 사건을 맡은 대전지법은 “가해자 행위가 폭력적이고 매우 부적절하나, 스토킹처벌법상 스토킹에는 해당하진 않는다”며 “그 행위에 정당한 이유가 없는 건 아니다”라고 10일 판시했다.&lt;!-- 그림 1180991 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“경찰에 17차례 신고”…재수사와 검찰 송치 요구&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;40대 여성 B씨는 한 연예인 집의 초인종을 눌렀다. 불안감을 느낀 해당 연예인은 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;경찰은 B씨를 현행범 체포했지만, 처음엔 해당 사건을 검찰에 넘기지 않았다.&lt;br&gt;지난해 10월 ‘스토킹 처벌법’ 이전에 일어난 범행에 대해선 범죄로 묶기 어렵다고 판단한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 해당 연예인은 지난해 3월부터 B씨 행위에 대해 17차례 112신고를 할 정도로 불안감을 드러낸 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;검찰은 지난 2월 범행은 1건이지만 B씨가 지난해 10월 이전에도 이와 동일한 동기·방법으로 불안감을 줬다고 판단해 재수사와 송치를 요구했다. 결국 경찰은 B씨 사건에 대해 불구속 상태로 검찰에 넘겼다.&lt;!-- 그림 1342547 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘스토킹 범죄’ 해석 모호…또 다른 피해 양산&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이렇듯 지난해 10월 스토킹 처벌법 시행 이후 검·경이 스토킹 범죄에 대해 각자 다른 해석을 해 피해자가 2차 피해를 보는 사례가 나왔다.&lt;br&gt;또 해당 법을 넓게 해석해 과도하게 형사처벌 하는 경우도 나오고 있다.&lt;!-- 그림 1346647 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“피의자가 구속되지 않았기 때문”…잔혹한 ‘스토킹범’ 못잡았다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;용혜인 의원이 경찰에서 받은 자료에 의하면 스토킹 처벌법 시행 이후 올해 7월까지 경찰에 접수된 신고는 총 2만 7234건에 이르는 것으로 드러났다.&lt;br&gt;그러나 이 가운데 경찰이 구속영장을 신청한 건은 351건에 불과했다.&lt;br&gt;용혜인 의원은 “스토킹 범죄가 피해자의 목숨을 빼앗는 범죄로 이어지는 사례를 보면 피의자가 구속되지 않았기 때문”이라며 “피해자의 개인정보를 알고서 스토킹 범죄를 저지르는 피의자를 도주나 증거인멸 우려가 없다는 이유로 구속영장 신청조차 않는 것은 직무유기”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;이어 용 의원은 “경찰의 스토킹 대응 매뉴얼에도 구속영장 신청에 대한 기준은 없다”며 “스토킹 범죄에 대한 경각심이 높아졌는데도 경찰은 여전히 스토킹의 특수성을 파악할 의지가 없는 것 아니냐”고 말했다&lt;br&gt;정작 피해자의 목숨까지 빼앗는 ‘스토킹범’은 못잡고, 다른 죄로 충분히 처벌할 수 있음에도 스토킹 처벌법 위반 혐의를 함께 적용해 기소한 사례들이 늘고 있는 것이다.&lt;br&gt;스토킹 범죄 정의를 명확히 해 당국이 수사력을 집중시키고 피해자 보호에 앞장서야 하는 이유다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“카녜이 웨스트 정신분열, 잠도 거의 못잔다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500152</guid>
      <pubDate>2022-10-10T23:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010232735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348033 --&gt;세계적 힙합스타 카녜이 웨스트(45)의 최근 이상행동이 정신분열의 결과라는 충격적 주장이 제기됐다.&lt;br&gt;페이지식스는 9일(현지시간) “내부자들은 최근 헤드라인을 장식하는 카녜이 웨스트의 행동이 정신 분열의 결과라는 것에 의심의 여지가 없으며, 그들은 그것이 그 래퍼가 겪은 가장 심각한 사건이라고 믿는다”고 보도했다.&lt;br&gt;소식통에 따르면, 그의 이상한 행동은 그가 지난 주 파리 패션쇼 홍보 담당자를 해고하고, 그 쇼에 대한 계획을 백지화했을 때부터 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 ‘백인 목숨도 소중하다’를 주제로 한 새로운 쇼를 서둘러 기획하기도 했다.&lt;br&gt;페이지식스는 “그 이후 카녜이 웨스트는 반유대주의 또는 인종차별주의자로 널리 간주되는 그의 생각에 동의하지 않거나 저항한 컨설턴트들과 고문들을 해고하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카녜이 웨스트는 현재 거의 잠을 못 자고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;또 “카녜이 웨스트는 정치에 맞춘 새로운 팀을 고용하기 위해 노력하고 있으며, 2024년에 두 번째 대선 출마를 위한 플랫폼을 마련하는 데 집중하고 싶다고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 웨스트는 2016년에 정신 건강 문제로 병원에 입원했고 2019년에 조울증을 앓고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용건, ‘♥39세 연인’ 출산한 아들 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500153</guid>
      <pubDate>2022-10-10T23:34:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010233405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348034 --&gt;배우 고두심과 김혜자가 김용건의 셋째 아들을 언급했다.&lt;br&gt;10일 방송된 tvN STORY 예능프로그램 ‘회장님네 사람들’에서는 김용건이 초대 손님에게 전화를 돌렸다.&lt;br&gt;김혜자는 김용건의 목소리를 듣자마자 “잘 있엇냐. 눈물이 나려고 한다. 너무 반갑다”라며 울먹거렸다. 김용건은 “우리가 ‘전원일기’ 한 번 모이자고 했다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김혜자는 “약간 다리가 아프다”라고 거절하는 내색을 보이자, 김용건은 “앉아만 계셔서 말만 하면 된다. 미용비도 내가 계좌로 하겠다. 청담동에 잘 하는 곳 있다”라고 설득했다.&lt;br&gt;김혜자는 갑작스럽게 “아기 잘 자라냐. 그게 너무 신기하다. 어머나”라고 하자, 김수미는 “금 한 돈 준비해라. 애기가 지 아빠를 똑 닮았다”라고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 고두심은 김용건의 목소리를 듣고 반가워하면서도 ‘회장님네 사람들’ 출연을 거절했다.&lt;br&gt;김용건은 “반나절만 내면 된다. 프로그램 4개 하고 있고 베트남도 가야한다”라고 강조하자, 고두심은 “더 큰일 저지르지 말고”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 김용건은 77세의 나이로, 지난해 39세 연하 A씨와 임신 스캔들에 휩싸였다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 11월 아들을 출산했다. 이후 김용건은 유전자 검사를 진행, 친자임을 확인하고 자신의 호적에 입적하는 절차를 밟았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유관순이 숨어서 태극기 찍던 이곳… 독립열망 품은 정동제일교회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500154</guid>
      <pubDate>2022-10-10T23:53:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010232257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348032 --&gt;잠겨 있던 문을 열자 작은 다락방 같은 공간이 나왔다. 사람이 있을 곳은 아니되, 몸을 피하고자 하면 또 그런대로 숨을만한 곳이었다. 독립운동을 위해 숨어서 뭔가를 하기에는 충분한 공간이기도 했다.&lt;br&gt;한국 개신교 최초의 서양식 예배당으로 알려진 서울 중구 정동제일교회의 ‘벧엘예배당’은 1887년 미국의 선교사 헨리 아펜젤러에 의해 세워진 곳이다. 이곳에는 1918년 설치돼 우리나라에서 가장 오래된 파이프오르간이 있다. 예배 때 활용하던 이 파이프오르간은 한국전쟁 중인 1951년 폭격에 소실됐다가 2003년 이 교회의 고(故) 이종덕 권사 유족이 마련한 헌금으로 원형대로 복원됐다.&lt;br&gt;교회의 역사가 담긴 파이프오르간에는 또 다른 숨은 역사가 있다. 파이프오르간 벽면 속에 감춰진 작은 공간인 송풍실은 바로 3·1운동의 상징인 유관순 열사가 일제의 감시를 피해 숨어 있던 곳이다. 이 송풍실에서 유관순은 태극기와 독립선언서를 몰래 인쇄하고 기도를 올린 것으로 전해진다.&lt;!-- 그림 1348035 --&gt;지난 5일 한국교회총연합회가 마련한 근대기독교문화유산답사의 일환으로 송풍실이 공개됐다. 잠긴 문을 열자 복층 구조의 공간이 보였다. 나무 계단을 밟고 올라가면 파이프오르간 틈으로 빛이 들어와 환했고, 아래쪽은 빛이 들지 않아 어두웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송풍실 내부로 들어간 한교총 대표회장 류영모 목사는 공간 좌우 폭을 재듯 양팔을 벌리면서 “3·1운동 당시 독립선언서를 몰래 등사한 곳이 바로 이 송풍실”이라며 “뒤쪽 공간이 역사적으로 굉장히 중요한 곳으로 송풍실은 3·1운동 이후에도 독립 관련 자료를 몰래 만드는 장소로 활용됐다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1348036 --&gt;&lt;!-- 그림 1348037 --&gt;&lt;!-- 그림 1348038 --&gt;정동제일교회는 아펜젤러 선교사가 학생, 외교관들과 성경을 공부하고 예배를 드리기 위해 마련한 곳이다. 서양식 건물로 완공된 이곳은 이전에 없던 건물 양식에 정동 일대의 명소가 됐던 것으로 알려졌다. 아펜젤러가 1902년 성서번역위원회 참석차 인천에서 목포로 가는 뱃길에 올랐다 사고로 세상을 떠났지만, 이 교회와 예배당은 독립을 꿈꿨던 이들의 교류 장소로 이어졌다.&lt;br&gt;파이프오르간 송풍실의 크기는 작지만 이곳에서 벌어진 일은 결코 가볍지 않았고, 이곳에서 꿈꾸던 독립에 대한 열망의 크기 또한 가늠할 수 없을 정도로 대단했다. 널리 알려지지 않았지만 한국독립운동사에 빼놓을 수 없는 장소로서 정동제일교회는 오늘도 독립운동을 펼치던 이들의 기지처럼 꼿꼿하게 자리를 지키고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 “잔인한 푸틴” 비난, 미군 개입 발언은 없었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500002</guid>
      <pubDate>2022-10-11T06:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011061500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;바이든 “러, 명분없는 전쟁 멈춰라”&lt;br /&gt;방공시스템 등 우크라 지원 재확인&lt;br /&gt;핵전쟁 우려한듯 미군 개입 언급안해&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;블링컨 “중립 명분 모호함 안된다”&lt;br /&gt;러시아 비판 삼간 중국 겨냥한 듯&lt;br /&gt;러 공격에 11명 사망, 64명 부상&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348048 --&gt;조 바이든 미국 대통령이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 무차별적 우크라이나 공격을 강하게 비판했다. 하지만 그간과 같이 우크라이나에 대한 무기 지원만 강조했고 미군의 직접 개입 발언은 없었다. 미러 전쟁으로 확전 시 핵전쟁으로 비화할 가능성 등을 염두한 것으로 읽힌다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 10일(현지시간) 성명에서 “미사일 공격으로 민간인이 숨지고 다쳤으며 군사 용도가 없는 표적이 파괴됐다”며 “미스터 푸틴(러시아 대통령)이 우크라이나 국민을 상대로 시작한 불법 전쟁의 잔인함을 다시 보여준다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “이런 공격은 우크라이나 국민과 함께하겠다는 우리의 약속을 더 강화할 뿐”이라며 “러시아가 명분 없는 적대행위를 중단하고 우크라이나에서 병력을 철수할 것을 다시 촉구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 대통령은 “우리는 동맹 및 파트너와 함께 계속해서 러시아가 침략에 대한 비용을 치르게 하고, 푸틴과 러시아가 잔혹 행위와 전쟁범죄에 대해 책임지게 하며, 우크라이나군이 조국과 자유를 지키는 데 필요한 지원을 제공할 것”이라고 도 했다.&lt;!-- 그림 1348046 --&gt;바이든 대통령은 이날 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령과 통화했다. 백악관은 바이든 대통령이 통화에서 첨단 방공시스템을 포함해 우크라이나를 방어하는 데 필요한 지원을 지속하겠다는 뜻을 재확인했다고 전했다.&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관도 “지금은 우크라이나를 위해 발언할 때지 기권하거나 회유하거나 중립을 지킨다는 명분으로 모호하게 말할 때가 아니다. 유엔 헌장의 핵심 원칙이 달려있다”며 중국을 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주요국들이 ‘전쟁범죄’라며 러시아를 비난한 것과 달리 마오닝 중국 외교부 대변인은 우크라이나 사태를 진정시키기 위한 협상을 촉구하며 “상황이 가능한 한 빨리 수그러들기를 바란다”고 했다. 러시아의 주요 동맹인 중국은 지금까지 러시아의 우크라이나 침공에 대해 비판을 자제해왔다.&lt;!-- 그림 1348047 --&gt;다만 바이든 대통령은 미군의 직접 개입에 대해서는 언급하지 않았다. 미국 내 일각에서는 미군 개입의 필요성을 제기하고 있지만, 미러 충돌시 핵전쟁 가능성이 급격히 높아진다는 점에서 선을 긋는 것으로 보인다.&lt;br&gt;미국은 러시아의 우크라이나 침공 초기부터 러시아군의 나토(북대서양조약기구) 회원국 진입 땐 직접 개입하겠다는 뜻을 분명히 했지만, 나토 가입국이 아닌 우크라이나 침공 시에는 무기를 제공하고 러시아에 경제제재를 하겠다고 밝혀왔다.&lt;br&gt;러시아는 전날 우크라이나의 수도 키이우 등 주요 거점에 무차별적인 미사일 공격을 감행했고, 이로 인해 11명이 사망하고 64명이 부상을 당했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헨리, 이마에 가득한 상처…“복수도 못하고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500004</guid>
      <pubDate>2022-10-11T06:24:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011062450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348050 --&gt;가수 헨리가 근황을 전했다.&lt;br&gt;헨리는 지난 10일 자신의 인스타그램에 “인생 최악의 날. 하지만 마침내 널 잡았다. 최고로 만족스러운 사냥”이라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;그는 “진짜 복수도 할 수 없고 어떡하냐”라고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속 헨리는 눈 부위를 비롯해 이마에 모기 물린 자국이 선명히 남아있다. 더불어 자신이 잡은 모기 사진까지 공개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오상진♥김소영, 아빠 쏙 닮은 ‘4살 딸 수아’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500005</guid>
      <pubDate>2022-10-11T06:30:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011063019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348051 --&gt;‘아나테이너’ 오상진-김소영 부부가 4살 딸을 공개했다.&lt;br&gt;지난 10일 방송된 SBS ‘동상이몽 시즌2-너는 내 운명’에서는 결혼 6년차 오상진 김소영 부부가 합류했다.&lt;br&gt;이날 방송에서는 두 사람의 4살 딸 수아의 모습이 최초 공개됐다. 수아는 등장하자마자 아빠와 똑 닮은 성향과 외모로 눈길을 사로잡았다. 김소영은 “주변에서는 외모랑 표정이 다 아빠 닮았다 하더라”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;딸 수아는 벌써부터 한글을 읽어 모두를 놀라게 했다. 이를 본 이지혜는 “5살 태리는 아직 책을 읽진 못하고 단어를 외운다. 조급해진다. 선생님을 알아봐야겠다”라 했고 오상진은 “수아도 처음엔 외우다가 나중엔 매치해서 읽더라”라고 끄덕였다.&lt;br&gt;오상진은 “아이 있는 선배들이 ‘이때 4살이 다시는 안 온다’고 하더라. 그때가 제일 예쁘다 했다. 어느 시기 지나면 널 거부할 거라고 했다. 그래서 많이 놀아주려고 한다. 아이 에너지는 거대하니까 가끔 귀찮고 지치지만 이 시기를 꼭 만끽해야겠다는 일념으로 견디고 있다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하하♥별, 막내딸 희귀병 투병 근황…“날로 건강해지고 있어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500006</guid>
      <pubDate>2022-10-11T06:33:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928094345_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344032 --&gt;가수 별이 막내딸의 근황을 전했다.&lt;br&gt;지난 10일 별은 자신의 인스타그램 계정에 막내딸 사진을 게재했다. 별은 사진과 함께 “바라보고 있으면 그저 힐링 내 송이. 댓글로 전해주신 따뜻한 마음들 감사해요. 하나 하나 읽어보며 힘이 났어요. 송이는 보시다시피 날로날로 건강해지고 있답니다. 언제 아팠었나 싶을 만큼”이라고 전했다.&lt;br&gt;이어 “누군가에게 건네는 작은 위로가 어떤 커다란 힘이 되어 그 사람을 일으켜줄지 우리는 알지 못하는 것 같아요. 받은 위로와 사랑 갚으며 전하며 살아갈게요”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 별은 “이 글을 읽고 있을 위로가 필요한 누군가에게 제 마음이 닿길 바라며 오늘 하루 좀 더 행복하세요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 별은 딸 송이가 ‘길랑바레’라는 희귀병을 얻었다고 알린 바 있다. 별은 “너무나 건강하던 아이에게 갑자기 일어난 일이라. 아픈 아이는 물론이고 저도 가족들도 무척 힘든 시간을 보냈습니다”라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우크라 테러보복” 러 폭격에 75명 사상…크림대교 폭파원인은 ‘미궁속’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500007</guid>
      <pubDate>2022-10-11T06:54:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011064713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;&lt;strong&gt;러 우크라 공습에 11명 사망, 64명 부상&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;푸틴 “향후 테러 반복시 가혹한 대응”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;CNN “러의 트럭폭탄 시나리오 이해안돼”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“다리 위 폭발로 무너뜨리는 방식 힘들어”&lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1348052 --&gt;러시아가 크림대교 폭발 사고에 대해 무차별 폭격이라고 주장하며 우크라이나 수도 키이우 등 주요지역을 공습했지만 정작 크림대교의 폭파원인은 러시아가 주장한 ‘트럭 폭탄’이 아닐 수 있다는 주장이 적지 않다.&lt;br&gt;러시아가 10일(현지시간) 우크라이나 출근길 도심의 민간인들을 무차별하게 타격한 이번 공습으로 11명 이상 숨지고 64명이 부상당했다고 우크라이나 경찰이 밝혔다. 피해 지역은 서부 르비우와 중부 드니프로, 동남부 자포리자, 북부 수미, 동북부 하르키우 등 10개 지역으로, 총 12개 도시에서 민간인 사상자가 나왔다.&lt;br&gt;에너지 시설 타격으로 곳곳에 정전이 잇따랐고, 우크라이나 대통령실은 이번 러시아의 공습에 이란산 무인공격기가 동원됐다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블라디미르 푸틴 대통령은 자국 안전보장이사회회의에서 “오늘 아침 국방부의 조언과 참모장의 계획에 따라 우크라이나의 에너지·통신 시설 및 군사지휘 시설 등을 고정밀 장거리 무기를 사용해 타격했다”면서 “크림대교 폭발은 우크라이나 특수부대가 배후인 테러 행위이며 우리 영토에서 이런 일이 계속되면 러시아의 대응은 가혹할 것”이라고 주장했다.&lt;!-- 그림 1348054 --&gt;하지만 실제 우크라이나의 테러인지는 불분명하다는 게 외신들의 보도다. 외려 동북부와 남부 전선에서 우크라이나군의 수복 작전에 고전한 러시아가 크림대교 폭발 사고를 명분으로 전면 공격에 나서 국면 전환을 꾀했다는 것이다. 푸틴 대통령은 크림대교 폭발을 명분으로 패퇴했던 키이우를 70여일만에 재공격했다.&lt;br&gt;CNN 보도에 따르면 러시아 수사관들은 크림대교 위를 건너던 트럭에 실린 폭탄이 터졌다고 봤다. 하지만 연구기관인 포렌직 아키텍처 관계자는 CNN에 “다리 위 폭발로 아래쪽 다리를 폭파하려면 엄청난 압력으로 눌러줘야 한다. 트럭 폭탄으로 이 정도의 피해를 입히기는 어렵다”고 말했다. 다른 전문가들도 트럭 폭탄은 이해가 쉽지 않은 시나리오라며 결국 무너지 교각들을 분석해야 정확한 이유를 알수 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령 역시 러시아의 이번 공격이 보복을 명분으로 한 전세 전환임을 강조했다. 그는 “그들(러시아)이 원하는 한 가지는 공포와 혼란, 에너지 시설의 파괴이며 또 다른 한가지는 사람들을 대상으로 가능한 한 큰 피해를 주는 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오토바이와 ‘툭’…“괜찮다”더니 병원 20번 가고 합의금 200만원 요구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500008</guid>
      <pubDate>2022-10-11T06:55:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011065357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348053 --&gt;신호대기 중 차량 앞에 서 있던 오토바이를 뒤에서 박은 차주가 “괜찮다”며 현장을 떠났던 오토바이 운전자가 뒤늦게 합의금을 요구했다며 억울함을 호소했다.&lt;br&gt;지난 4일 유튜브 채널 ‘한문철 TV’에는 ‘한방병원 20회 치료받고 합의금 200만원을 요구합니다. 서 있던 오토바이를 툭 했을 뿐인데’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;제보자 A씨에 따르면 사고는 지난 7월 18일 오후 5시쯤 경기도 광명시의 한 도로에서 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨가 공개한 영상을 보면 자동차가 신호대기 중 오토바이를 뒤에서 박는다. 오토바이 운전자는 내려서 오토바이를 살핀다. 오토바이 운전자는 이후 ‘죄송하다’고 사과하는 A씨를 향해 괜찮다는 듯 손을 들어 보이고는 떠난다.&lt;br&gt;사고 정도에 대해 한문철 변호사는 “‘쿵’이 아니라 ‘콩’”이라고 표현했다. 경미한 사고라는 의미다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 사고는 마무리된 것이 아니었다. 사고 당일 저녁 A씨는 경찰서로부터 “B씨가 몸이 아프다고 ‘대인 접수’를 해달라고 한다”는 연락을 받았다. 이에 A씨는 보험 접수를 했다.&lt;br&gt;A씨는 “오토바이 운전자는 한방병원 통원치료 2회를 받은 후 보험사에게 합의금으로 300만원을 요구했다”면서 “보험회사에서는 과한 금액이라 판단해 오토바이 운전자에게 몸이 불편하시면 치료를 더 받으라고 의견을 제시했고, 이후 오토바이 운전자는 2달 동안 18회 정도 추가 통원치료를 받으면서 다시 합의금으로 200만원을 요구했다”고 설명했다.&lt;br&gt;A씨는 “이런 치료를 받고 합의금 200만원을 요구해도 되는 합당한 상황인지 궁금하다”며 “보험사 담당자는 블랙박스 영상도 확인하지 않고 합의하자고 하는데, 담당자의 성의 없는 업무 처리도 화가 나지만, 터무니없는 합의금에 너무 속이 상한다”고 토로했다.&lt;br&gt;A씨의 사연에 한문철 변호사는 “20회 치료받았으면 어느 정도 충분한 치료를 받았을 듯하다”며 “보험 약관에는 통원 치료 하루에 교통비 8000원이기에 20일이면 16만원, 그리고 위자료 15만원을 합해서 31만원이면 (합의금이) 되는데, 왜 200만원을 주려 하는지 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “합의금을 주지 말고 치료가 더 필요하면 계속 더 치료받으라고 해보라”면서 “치료받으러 가는 것도 안 아프거나 바쁜 사람이 아니면 하루 8000원을 받기 위해 몇 시간씩 가지는 않을 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문재인 전 대통령, ‘문프셀러’ 현상에 “출판계 도움돼 기쁘다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500010</guid>
      <pubDate>2022-10-11T07:39:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011073821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348056 --&gt;추천했던 책이 잇따라 베스트셀러에 올라 ‘문프셀러’(프레지던트 문재인의 베스트셀러) 별명을 얻은 문재인 전 대통령이 “출판계에 도움이 돼 기쁘다”는 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 지난 10일 자신의 페이스북을 통해 “저의 책 추천이 어려움을 겪고 있는 출판계에 도움이 된다니 매우 기쁘다”며 “제가 오래 전부터 책을 추천해온 이유이고 목적이다. 하지만 베스트셀러는 저의 추천이 아니라 좋은 책이 만드는 것이다”라고 썼다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 “좋은 책은 저자·출판사가 만든 노력의 산물이다”라며 “제 추천은 독자가 좋은 책을 만나는 하나의 계기일 뿐이다”라고 강조했다. 앞서 문 전 대통령은 전날 자신의 페이스북을 통해 책 ‘나는 독일인입니다’(엘리)를 소개하며 “읽기를 멈출 수 없었고, 다 읽은 후에는 생각을 멈출 수 없었다는 책 평가를 그대로 빌리고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문 전 대통령은 “우리에게도 마음으로 청산하지 못한 역사의 상처가 많기에 더 공감하면서 많은 생각을 하게 된다”며 “그래픽 서사라는 작품 형식도 혁신적이고 흥미진진해서 재미있다”고 전했다. 독일 작가 노라 크루크가 쓴 이 책은 최초의 ‘아우슈비츠 교육’을 받은 세대인 독일인이 나치 정권 시절에 얽힌 가족 이야기를 정면 대응하기 위해 자신의 뿌리를 찾는 이야기를 일러스트 형식으로 담았다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 지난 5월 퇴임 후 자신의 페이스북을 통해 이 도서까지 포함해 총 10권의 책을 추천했다. 구체적으로, ‘짱깨주의의 탄생’·‘한 컷 한국사’·‘다정한 것이 살아남는다’·‘지정학의 힘’·‘시민의 한국사’·‘하얼빈’·‘쇳밥일지’·‘지극히 사적인 네팔’·‘우주시대에 오신 것을 환영합니다’ 등이다. 이 도서들은 모두 문 전 대통령의 추천 이후 판매량이 크게 상승했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장혁과 세 번째 호흡, 장나라 근황 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500011</guid>
      <pubDate>2022-10-11T07:47:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011074601_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348057 --&gt;배우 장나라가 근황을 공개했다.&lt;br&gt;장나라는 10일 자신의 인스타그램을 통해 “유라유라 강유라 입니다, 패밀리 파이팅!”이라며 사진과 글을 올렸다.&lt;br&gt;사진 속 장나라는 캐릭터로 분한 의상을 입고 포즈를 취했다. 연노란색 가디건을 입고 휴대폰을 보고 있거나 거울을 보고 스스로 사진을 찍었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 장나라는 배우 장혁과 드라마 ‘패밀리’에 출연한다고 알렸다. 이들은 SBS ‘명랑소녀 성공기’ MBC ‘운명처럼 널 사랑해’에 이어 이 작품으로 세 번째 만난다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘새삥’ 오토바이 안무, ‘또’ 원조 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500012</guid>
      <pubDate>2022-10-11T07:55:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/07/SSI_20220907074448_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337679 --&gt;엠넷 예능프로그램 ‘스트리트 맨 파이터’의 리더 계급으로 출연하고 있는 댄서 바타가 지코의 노래 ‘새삥’ 창작 안무 관련해 이른바 ‘표절’ 논란에 휩싸였다. 그는 댄스 크루 위댐보이즈 리더로, 해당 프로그램에서 투표를 통해 새삥의 안무 창작권을 따냈다. &lt;br&gt;에이티즈의 ‘Say My Name’ 안무 원작자인 안제 스크루브(Anze Skrube)는 10일 자신의 인스타그램 스토리를 통해 바타가 에이티즈 안무를 표절했다는 인용했다. 그는 제보자에게 해당 정보를 받았다고 설명했다. &lt;br&gt;특히 한 게시글엔 바타를 직접 언급, “바타와 산(에이티즈 멤버)은 친구로 알고 있다. 친구끼리 이러면 안 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;논란이 된 것은 안무 초반 부분으로, 오토바이를 타는 듯한 동작이다. 이 부분이 에이티즈의 ‘Say My Name’ 안무와 유사하다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;앞서 이 같은 주장이 일각에서 나왔으나, 춤의 저작권 기준이 모호하고 상징처럼 쓰이는 여러 동작이 많다는 점 등으로 표절 의혹에 휩싸이지는 않았다. 그러나 창작 안무가가 직접 나서면서 새 국면을 맞게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안무가는 지난 2019년 1월 에이티즈의 안무 시안 영상을 자신의 인스타그램 계정 상단에 고정했다.&lt;br&gt;전날엔 에이티즈가 대구에서 진행된 한 콘서트 무대에서 ‘Say My Name’ 무대를 선보였다. 멤버 우영은 댄스브레이크 부분에서 팔을 교차하는 동작을 선보였다. 이는 댄서씬에서 유사성을 제기할 때 하는 표현으로, 일각에서 이것이 새삥을 가리켜 항의하는 의미라는 주장이 나왔다. &lt;br&gt;에이티즈는 그룹 차원에서 이와 관련해 대응을 한 적은 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신화 신혜성, 도난차량 타고 음주측정 거부하다 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500013</guid>
      <pubDate>2022-10-11T08:03:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011075921_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348058 --&gt;그룹 신화의 멤버 신혜성(본명 정필교·43)씨가 음주측정을 거부하다가 현행범으로 체포됐다. 경찰은 신씨가 타고 있던 차량에 대해 도난 신고가 들어온 사실을 확인하고 절도 혐의도 수사하고 있다.&lt;br&gt;11일 경찰에 따르면 서울 송파경찰서는 이날 오전 1시 40분쯤 서울 송파구 탄천2교에서 신씨를 도로교통법상 음주측정거부 혐의로 체포했다.&lt;br&gt;경찰은 “도로 한복판에 차량이 정차해 있다”는 신고를 받고 출동해 차량 안에서 자고 있던 신씨에게 음주측정을 요구했지만 신씨는 거부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신씨가 타고 있던 차량은 도난됐다는 신고가 접수된 것으로 전해졌다. 경찰은 차주가 “신씨를 알지 못한다”는 취지로 진술한 것에 기반, 신씨가 이 차량에 탄 경위를 조사할 계획이다.&lt;br&gt;신씨는 앞서 2007년 4월에도 술을 마시고 운전하다가 적발된 적이 있다. 혈중알코올농도는 당시 기준 면허정지에 해당하는 0.097％였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신씨는 1998년 그룹 신화의 메인보컬로 데뷔했으며, 최근 예능 프로그램에도 출연하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘♥ 한복’ 김연아, 한복 자태 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500014</guid>
      <pubDate>2022-10-11T08:09:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011080758_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348059 --&gt;‘피겨 여왕’ 김연아가 한복 자태를 선뵀다.&lt;br&gt;김연아는 10일 자신의 인스타그램을 통해 “아름다운 한복”이라는 글과 사진을 여러 장 올렸다.&lt;br&gt;사진 속 김연아는 여러가지 디자인과 색상의 한복을 입었다. 하얀 한복을 입거나  원피스 디자인의 한복을 입고 다채로운 한복 패션을 선뵀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연아는 그룹 포레스텔라 멤버 고우림과 이달 중 결혼식을 올린다.&lt;!-- 그림 1348060 --&gt;&lt;!-- 그림 1348061 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“훈육 아닌 학대”… 청소용 밀대로 초등생 엉덩이 11대 때린 교사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500015</guid>
      <pubDate>2022-10-11T08:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011081059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348062 --&gt;청소용 밀대 자루로 초등학생의 엉덩이를 10여 차례 때린 20대 초등학교 교사가 법원으로부터 집행유예를 선고받았다.&lt;br&gt;지난 10일 춘천지법 원주지원 형사3단독 신교식 판사는 아동학대 범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반 혐의로 기소된 A(29)씨에게 징역 1년에 집행유예 2년을 선고했다. 또 40시간의 아동학대 치료 강의 수강과 3년간 아동 관련 기관의 취업 제한을 명령했다.&lt;br&gt;강원도 원주시 한 초등학교 교사인 A씨는 지난 6월 2일 오전 8시 40분쯤 학생 B(12)군의 엉덩이를 11차례 때린 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 B군이 영어숙제를 거짓으로 제출했다는 이유로 청소용 밀대로 B군의 엉덩이 부위를 때렸다.&lt;br&gt;A씨는 재판 과정에서 자신의 행위는 ‘학생을 훈육하기 위해 행해진 정당한 것’이라는 주장을 펼쳤지만, 재판부는 이를 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재판부는 피고인이 주장하는 사정을 고려하더라도 이는 정당행위라고 볼 수 없고, A씨가 초등학교 교사로 아동학대 신고의무자임에도 보호하던 아동을 학대했다고 판단했다.&lt;br&gt;초·중등교육법 시행령 31조 8항에 따르면 학칙으로 정하는 바에 따라 훈육·훈계할 수 있지만, 도구나 신체 등을 이용해 학생의 신체에 고통을 가하는 방법을 사용해선 안 된다.&lt;br&gt;재판부는 “피해자의 관계 등에 비춰 피고인의 죄질과 범정이 매우 무거운 점 등은 불리한 사정”이라면서도 “피고인에게 아무런 전과가 없고, 3300만원에 피해자 측과 합의해 피해자 측이 피고인의 처벌을 원치 않고 있는 점 등 제반사정을 두루 참작했다”고 양형 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남궁민♥’ 진아름, 웨딩드레스 공개 “예쁘게 살 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500016</guid>
      <pubDate>2022-10-11T08:17:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011081208_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348063 --&gt;배우 남궁민과 결혼식을 올린 모델 겸 연기자 진아름이 인사를 전했다.&lt;br&gt;그는 지난 10일 자신의 인스타그램을 통해 “안녕하세요 모델 진아름입니다”라며 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “축하, 응원, 도움주신 모든 분께 진심으로 감사드린다”며 “성숙하고 예쁘게 행복하게 살겠다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 진아름은 식장에서 드레스를 입고 있다. 이들 부부는 지난 7일 교제 7년만에 결혼했다.&lt;br&gt;이들은 지난 2015년 남씨가 연출을 맡은 영화 ‘라이트 마이 파이’를 통해 만났다. 이후 2016년 2월 열애 사실을 알렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새벽 한림읍 목조펜션서 화재… 투숙객 1명 구조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500017</guid>
      <pubDate>2022-10-11T08:24:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011082358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348066 --&gt;11일 0시 33분쯤 제주시 한림읍 월령리에 있는 3층짜리 목조펜션에서 불이 나 6시간 만에 진화됐다.&lt;br&gt;목조로 된 3층짜리 건물에서 발생한 불은 바로 옆 또다른 2층짜리 목조건물로 옮겨 붙어 펜션 2개동이 대부분 불에 탔다.&lt;br&gt;펜션에 머물던 50대 여성 투숙객 1명이 구조됐고 다른 투숙객은 스스로 탈출해 다행히 인명피해는 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방당국에 따르면 카페 직원이 외출했다가 차를 타고 숙소로 귀가 중 펜션에서 화염을 목격하고 119에 신고했다. 현장 도착 당시 가동 2~3층 목조건물이 화염에 휩싸여 있었으며 나동 건물로 불길이 번지고 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;소방당국은 불이 난 지 6시간 뒤인 오전 6시 32분쯤 불을 완전히 끄고 정확한 화재원인과 재산피해 규모를 조사하고 있다. 이날 0시 33분 펜션 북쪽 3층 지점에서 최초 발화하는 장면이 인근 폐쇄회로(CC)TV에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소방당국은 이날 오전 8시 국립과학수사연구원 등 유관기관과 합동으로 정확한 화재 원인을 조사할 방침이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흑인만 하이파이브 거부?…크러쉬 ‘인종차별’ 논란에 입 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500018</guid>
      <pubDate>2022-10-11T08:47:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011084614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348068 --&gt;가수 크러쉬가 공연 도중 팬들과 하이파이브를 하는 과정에서 인종차별을 했다는 논란에 휩싸였다. 피부가 검은 손만 하이파이브를 하지 않았다는 것인데 크러쉬는 “팬분들의 안전을 위해 조심하라는 제스처였다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “피부색 때문에 하이파이브 거절 당했다” 주장&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;크러쉬는 지난 9일 연세대학교 노천극장에서 열린 ‘2022 SOMEDAY PLEROMA’(썸데이 플레로마) 무대에 올라 공연을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 ‘Beautiful’ 무대를 꾸미던 중 무대 앞에 선 관객들과 손을 부딪치는 하이파이브 퍼포먼스를 이어갔다.&lt;br&gt;논란은 공연이 끝난 후 트위터에 ‘피부색 때문에 하이파이브를 거절당했다’는 글이 게재되면서 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;크러쉬의 오랜 외국인 팬이라고 밝힌 네티즌 A씨는 “크러쉬가 룸메이트와 나에게 ‘노(no)’라고 하는 이 영상을 올리기로 했다”며 “우리가 어두운 피부를 가지고 있기 때문에 악수를 거절당했다. 우리 옆의 관객들은 모두 손을 잡았는데, 우리만 건너뛰었다. 뻔뻔한 인종 차별”이라고 분노했다.&lt;br&gt;A씨가 올린 영상은 하루도 되지 않아 1만4000번 이상 리트윗 됐고, 4만7000명 이상이 ‘좋아요’를 눌렀다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 펜스 쪽으로 몰린 팬들…“조심하라는 제스쳐”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;논란이 거세지자 크러쉬는 이날 자신의 인스타그램에 해명 글을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크러쉬는 “어제 페스티벌에서 공연 도중 생긴 상황에 대해 오해가 더 커지지 않았으면 하는 마음에 글을 올린다”며 “공백기와 코로나로 인해 2년간 만나지 못했던 팬들을 직접 대면하게 되어 너무 기뻤고, 조금이라도 더 다가가고자 하는 마음이 앞서 지정 좌석에서 관람하던 팬들에게 다가가 하이파이브를 했다”고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;그는 “이 과정에서 저와 가까이하고자 하는 팬들이 펜스 앞쪽으로 몰렸고, 팬들의 안전을 위해 일정 구간에서 ‘조심하시라’는 제스처와 함께 지나치게 됐다”며 “저의 이러한 제스처가 하이파이브 거부의 의사로 비친 것 같다”고 해명했다.&lt;br&gt;크러쉬는 “누구보다 간절하게 팬들을 만나고 싶었다”면서 “오롯이 그러한 마음으로 팬들에게 조금 더 가까이 다가고자 함이 오히려 오해와 실망을 가져온 것 같아서 정말 많이 속상하고 마음이 무겁다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “제가 노래하고 무대에 설 수 있도록 저를 응원해주시는 모든 분들게 무한한 감사와 애정의 마음을 갖고 있다”며 “앞으로는 이런 오해가 생기지 않도록 더욱 주의를 기울이겠다”고 했다.&lt;br&gt;크러쉬의 과거 행보를 언급하며 그를 옹호하는 팬들도 있다. 크러쉬는 지난 2020년 미국에서 경찰의 과잉진압으로 사망한 흑인 남성 조지 플로이드의 장례비와 가족들의 소송 비용을 위해 만들어진 펀드에 기부금을 전한 바 있다.&lt;br&gt;또 한 네티즌은 다른 각도의 무대 영상을 올리며 “아무리 봐도 사람이 몰리니까 위험해서 취하는 제스처”라면서 “무대 앞쪽에서도 똑같은 제스처를 취한다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “크러시 팬이라면 이 아티스트가 흑인 음악을 얼마나 즐겨 듣고 존경하는 사람인지 알 수밖에 없는데 속상하다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>