<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-09-14T00:10:03.910Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>오타니 쇼헤이 LA 에인절스 사상 최고 구속… 트라우트는 6경기 연속 홈런</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220911500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220911500044</guid>
      <pubDate>2022-09-11T13:35:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/11/SSI_20220911133457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1338880 --&gt;미국프로야구 메이저리그(MLB)의 새 역사를 쓰고 있는 오타니 쇼헤이(28)가 로스앤젤레스 에일절스 사상 최고 구속을 찍었다.&lt;br&gt;오타니는 11일(한국시간) 미국 텍사스주 휴스턴 미닛메이드 파크에서 열린 2022 MLB 휴스턴 애스트로스와의 원정 경기에 선발 등판해 5이닝 동안 6안타 1실점 7탈삼진을 기록하며 시즌 12승(8패)을 거뒀다. 이날 오타니는 오른손 검지에 물집이 잡혀 5회까지만 던졌다. 하지만 팀이 6-1로 승리해 오타니는 선발승을 챙겼다.&lt;br&gt;특히 3회 2사 2, 3루 위기에서는 카일 터커를 시속 163㎞(101.4마일) 직구로 삼진 처리했는데, 이는 MLB가 투구 궤적추적시스템을 공식 도입한 2008년 이후 에인절스 투수가 찍은 최고 구속이다. 투타 겸업을 하는 오타니는 이날 타석에서는 부진한 모습을 보이며 4타수 무안타에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타선에서는 마이크 트라우트(31)가 맹활약했다. 트라우트는 2-1로 앞선 2회초 2사 1, 2루에서 상대 선발 호세 우르키디의 시속 150㎞ 직구를 받아쳐 왼쪽 담을 넘어가는 3점 홈런을 날렸다. 트라우트는 5일 휴스턴전에서 시작한 홈런 행진은 6경기로 늘렸다.&lt;br&gt;이는 1977년 보비 본즈가 세운 팀 연속 경기 홈런 기록(5경기)을 넘어선 것이다. MLB 연속 경기 홈런 기록은 켄 그리피 주니어, 돈 매팅리, 데일 롱이 보유한 8경기다. KBO리그에서는 이대호가 2010년 9경기 연속 홈런을 쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2개월 벼른 설욕전 마친 쿠드롱, 7번째 PBA 결승 갈까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220911500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220911500069</guid>
      <pubDate>2022-09-11T21:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/05/SSI_20220305001825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;2개월 별렀던 설욕에 성공한 ‘결승 불패’ 프레데릭 쿠드롱(벨기에) 프로당구(PBA) 투어 개인 통산 7번째 결승 진출을 노크한다.&lt;!-- 그림 1278638 --&gt;쿠드롱은 11일 경기 고양 소노캄호텔에서 열린 PBA 투어 TS샴푸·푸라닭치킨 챔피언십 8강전에서 노병찬을 56분 만에 3-0(15-9 15-9 15-5)으로 가볍게 제압하고 4강에 진출했다. 노병찬은 지난 7월 18일 하나카드 챔피언십 64강전에서 뼈아픈 승부치기패를 안겼던 주인공. 당시 쿠드롱은 세트 2-2로 팽팽히 맞서다 승부치기에 들어갔지만 0-1로 무릎을 꿇었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;쿠드롱의 초반 64강 탈락은 당시가 세 번째였다. 그는 4명 한 조의 서바이벌 방식으로 펼쳐진 2019~20시즌 3차, 5차 대회에서 쓴 잔을 들었지만 지난 시즌부터 세트제로 바뀐 64강 일대일 매치업에서 탈락한 건 그 때가 처음이었고, 그 장본인이 노병찬이었다.&lt;br&gt;2개월 만에 맞선 ‘리턴 매치’에서 쿠드롱은 칼을 간 듯 시작부터 노병찬을 매섭게 몰아쳤다. 첫 이닝을 공타로 몸을 푼 그는 8점 하이런으로 기선을 제압했다. 쿠드롱은 상대를 2점에 묶어두고 3뱅크샷과 넣어치기 원뱅크샷 등으로 순식간에 13-2로 앞서나갔다.&lt;!-- 그림 1123929 --&gt;쿠드롱은 노병찬이 비껴치기와 넣어치기 등으로 6점을 만회했지만 옆돌리기로 14-8 세트포인트를 만든 뒤 8이닝째 뒤돌리기로 24분 만에 먼저 세트를 가져왔다. 노병찬으로서는 6점 하이런 뒤 상승세에 물을 끼얹은 큐미스가 두고두고 아쉬웠다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;첫 세트를 어렵지 않게 푼 쿠드롱의 어깨는 한결 가벼워졌다. 2세트 초반 회전량 많은 옆돌리기 등으로 노병찬이 8-0으로 앞서갔지만 이후 두 이닝을 공타로 돌아선 사이 쿠드롱은 6점 하이런 등을 앞세워 9-8로 흐름을 뒤집었고, 3뱅크샷 두 방으로 간단하게 두 번째 세트마저 가져왔다.&lt;br&gt;3세트에도 쿠드롱은 초반 네 차례의 공격을 무위로 돌린 노병찬을 상대로 알토란같은 점수를 차곡차곡 쌓은 끝에 6이닝 만에 11-5로 앞서갔고, 한꺼번에 넉 점으로 쓸어담으며 설욕전에 마침표를 찍었다.&lt;!-- 그림 1121510 --&gt;이제 관심은 PBA 투어 최다 우승 기록을 보유한 쿠드롱의 정규대회 6번째 우승 여부로 쏠린다. 그는 PBA 투어 원년인 20191~20시즌과 다음 시즌 각 1차례 우승에 머물렀지만 지난 2021~22시즌에는 4~6차 대회에서 3차례 연속 정상에 선 데 이어 곧바로 이어진 왕중왕전인 월드챔피언십까지 제패, 4개 대회 연속 우승 기록을 수립했다. 모두 6차례에 결승 테이블 앞에 선 그는 한 번도 패한 적이 없는 ‘결승 불패’의 기록도 세웠다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;쿠드롱은 다비드 마르티네스(스페인)에 3-2 역전승을 거두고 4강에 먼저 오른 비롤 위마즈(튀르키예)와 12일 오후 3시 결승 길목에서 맞붙는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네 번 세계 정상에 섰던 히다 오리에, 15개월 걸려 첫 LPBA 제패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220912500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220912500001</guid>
      <pubDate>2022-09-12T00:23:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/11/SSI_20220911235744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;히다 오리에(46·일본)는 여자 3쿠션 아시아 최강이자 세계를 양분했던 ‘전설’이다. 네덜란드의 테레스 크롬펜하우어와 함계 세계선수권에서 나란히 4개의 우승컵을 수집한 그는 세계캐롬연맹(UMB) 세계랭킹 3위의 명찰을 달고 지난해 7월 여자프로당구(LPBA) 투어에 당당히 입성했다.&lt;!-- 그림 1338909 --&gt;그러나 1년이 넘도록 혹독한 시련을 겪었다. 2021~22시즌 개막전 예선 라운드 3위에 그쳐 본선 티켓을 놓치며 숱한 투어 선배들이 겪은 ‘데뷔전의 참혹사’를 이어갔다. 세 번째 대회를 마치고는 선천성 망막박리증이라는 질환 때문에 눈 수술도 받아야 했다. 안쓰던 안경도 쓰기 시작했다. 신변이 어수선하니 성적이 나올 리가 없었다. 3개 대회를 빼먹고 네 번 출전한 첫 시즌 최고 성적은 7차 대회의 32강이었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;첫 시즌을 마친 히다는 “다음 시즌 어느 정도까지 잘 할 수 있으리라 장담은 할 수 없지만 일단 첫 대회를 잘 통과해야 그 다음을 짐작할 수 있을 것”이라고 했다. 바뀐 시즌 히다는 과연 달라졌다. 개막전을 33위로 마쳤지만 2차 대회인 하나카드 챔피언십에선 8강에 입성했다.&lt;br&gt;그게 끝이 아니었다. 올 시즌 세 번째 대회인 TS샴푸·푸라닭 챔피언십에서는 세 차례의 서바이벌을 거뜬하게 통과한 뒤 16강에서 LPBA 투어 원년 개막전 챔피언 김갑선을, 8강에서는 투어 3승의 스롱 피아비를 제치더니 지난 11일 우승 후보 김보미와의 4강전에서도 승전가를 불렀다.&lt;!-- 그림 1338908 --&gt;12일 경기 고양 소노캄호텔에서 열린 결승에서 결국 히다는 51세의 ‘노장’ 이마리를 4-2(11-7 9-11 11-10 11-3 9-11 11-7 )로 제압하고 우승, ‘전설’이라는 자신의 이름값을 해냈다. LPBA 투어에 발을 내딛은 지 7개 대회 만이다. LPBA 최초의 일본 출신 챔피언이라는 타이틀을 덤이었다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;지난 시즌 43위에 그쳤던 에버리지(0.620)도 0.912로 끌어올렸다. 60만원에 불과했던 지난 시즌 상금의 서른 세 갑절이나 많은 2000만원의 우승 상금도 한 번에 챙겼다.&lt;br&gt;승부처는 3세트였다. 한 세트씩을 나눠가진 뒤 맞은 세 번째 세트 8-10으로 이마리에게 세트포인트를 허용해 벼랑에 몰린 히다는 길게치기로 한 점을 만회한 뒤 두 점짜리 3뱅크샷으로 단숨에 전세를 역전시키며 흐름을 자신에게 돌렸다.&lt;br&gt;첫 이닝 3점을 낸 이마리가 이후 10차례 내내 ‘공타늪‘에 빠진 동안 히다는 알토란같은 점수를 차곡차곡 쌓은 끝에 11-3으로 간단히 4세트를 마무리했고, 한 세트를 내준 뒤 맞은 여섯 번째 세트 7-7의 팽팽한 상황에서 두 개의 잇단 원뱅크샷으로 넉 점을 한꺼번에 뽑아내 145분간의 승부에 마침표를 찍었다.&lt;!-- 그림 1338910 --&gt;도쿄에서 나고 자란 그는 6세 때 처음 큐를 잡고 10살때 포볼(4구)로 처음 대회에 출전했다. 큐를 손에 쥔 지 올해로 벌써 41년째다. 그는 “아버지는 당구장으로 생계를 잇고 어머니는 지금도 아마추어 당구선수로 뛰는 등 집안이 당구가족”이라고 소개했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;프레데릭 쿠드롱(벨기에)의 경기 스타일을 좋아한다는 히다는 “기술에서는 쿠드롱이 단연 최고“라면서 “쿠드롱처럼 모두가 즐길 수 있는 당구를 하고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 ”일본의 당구도 한때 내기 등 어두운 면이 있었던 건 한국과 같지만 지금은 많은 사람들이 즐기고 있다. 10~15년 전 포켓볼 아마추어 리그가 활성화되면서 인식이 긍정적으로 많이 바뀌었고, 또 변하고 있는 중”이라고 소개했다.&lt;br&gt;그는 또 “특히 주인공 톰 크루즈가 주연해 1987년 개봉된 당구영화 ‘컬러 오브 머니’가 일본 흥행에 성공하면서 포켓볼 붐이 일었다. 그게 3쿠션에도 영향을 미쳤다”면서 “내가 여성의 몸으로 당구에 열중할 때도 만류가 없었던 건 물론이고 가족·집안, 주위의 전폭적인 지지를 얻었던 것도 이 때문이 아니었을까라고 생각한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정은 6개월만에 LPGA 톱10… “좋은 샷들 많아 앞으로 대회 기대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220912500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220912500035</guid>
      <pubDate>2022-09-12T11:37:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/12/SSI_20220912113710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1338953 --&gt;이정은이 미국여자프로골프(LPGA) 투어에서 6개월만에 톱10에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;이정은은 12일(한국시간) 미국 오하이오주 신시내티의 켄우드 컨트리클럽(파72·6515야드)에서 열린 크로거 퀸 시티 챔피언십(총상금 175만 달러) 대회 마지막 날 4라운드에서 버디 5개와 보기 3개를 묶어 2언더파 70타를 쳤다. 최종합계 14언더파 274타를 써낸 이정은은 4위로 이번 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;올 시즌 이정은은 2월 드라이브온 챔피언십(공동 9위), 3월 HSBC 위민스 월드 챔피언십(공동 4위), 혼다 타일랜드(공동 8위)에서 연이어 6개월만에 톱10에 올렸다. 1라운드를 4언더파 공동 11위로 시작한 이정은은 2라운드 버디만 9개를 몰아쳐 단독 선두로 나서며 LPGA 투어 통산 2승에 대한 기대감을 높였다. 하지만 3라운드에서 한 타를 잃어 공동 4위로 밀렸고, 결국 최종 라운드에서 단독 4위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 초반 6번 홀까지 보기만 2개에 그쳤던 이정은은 7번(파4) 홀에서 첫 버디를 적어냈고, 11번(파3) 홀과 13∼14번 홀에서도 버디를 잡아냈다.&lt;br&gt;15번(파5) 홀 보기로 흐름이 끊기는 듯했으나 마지막 18번(파4) 홀 까다로운 버디 퍼트에 성공하며 기분 좋게 경기를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경기 후 인터뷰에서 이정은은 “출발을 2개의 보기로 하면서 분위기가 좋지 않았는데, 후반에 최선을 다해서 버디를 잡았다. 마지막 홀에서 큰 선물을 받고 가는 것 같아서 기분이 좋다”면서 “오랜만에 톱5에 들어 만족스럽다. 앞으로의 대회가 기대될 만큼 좋은 샷들이 많았고, 좋은 퍼트도 많았다. 회복을 잘하고, 좋아지는 샷 감각을 연습으로 다잡으면 더 좋은 경기를 할 수 있을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;우승은 최종합계 22언더파 266타의 앨리 유잉(미국)에게 돌아갔다. 유잉은 2020년 10월 드라이브온 챔피언십-레이놀즈 레이크 오코니, 지난해 5월 뱅크 오브 호프 매치플레이에 이어 LPGA 투어 통산 3승을 달성했다. 우승 상금은 26만2500달러(약 3억6000만원)다.&lt;br&gt;앤드리아 리, 머리나 앨릭스(이상 미국)와 공동 5위(13언더파 275타)에 이름을 올린 김아림은 “이번 주 경기를 잘했으나 마지막 날 컨디션이 너무 안 좋았다”며 “아쉬운 만큼 다음 대회 준비를 잘하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달라진 이강인 레알 마드리드전 1도움… 벤투 부름 받나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220912500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220912500040</guid>
      <pubDate>2022-09-12T11:45:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/12/SSI_20220912114408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1338956 --&gt;‘여전한 세트 피스 능력과 달라진 수비 가담.’&lt;br&gt;스페인 프로축구 프리메라리가 마요르카에서 뛰고 있는 이강인이 레알 마드리드를 상대로 도움을 기록하며 상승세를 이어 가고 있다. 올 시즌 벌써 1골 3도움를 기록하면서 11월 카타르 월드컵을 향하는 벤투호 막차를 타는 것이 아니냐는 관측도 나온다.&lt;br&gt;11일(한국시간) 스페인 마드리드의 산티아고 베르나베우에서 열린 2022~2023시즌 스페인 프로축구 프리메라리가 5라운드 레알 마드리드와 원정 경기에 이강인은 선발 출전해 팀의 선제골을 어시스트했다. 이강인의 시즌 세번째 도움이자, 4경기 연속 공격 포인트다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전반 35분 이강인은 올린 오른쪽 프리킥을 베다트 무리키가 헤더로 연결해 골로 만들었다. 앞서 이강인은 지난달 28일 라요 바예카노와 3라운드 경기에서 골을 넣었고, 2라운드(레알 베티스 전), 4라운드(지로나 전)에서는 어시스트를 기록한데 이어, 이날 도움을 추가했다.&lt;br&gt;1골 3도움은 지난 시즌 이강인이 기록한 공격 포인트와 타이다. 축구 전문 통계 사이트 후스코어드닷컴은 이강인에게 평점 6.96점을 줘, 팀에서 유일하게 골을 넣은 무리키의 7.38점 다음으로 높은 평점을 부여했다.&lt;!-- 그림 1338957 --&gt;하지만 이날 경기는 레알 마드리드가 4-1로 역전승을 거두며, 개막 후 리그 경기 5연승을 달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1-0으로 앞서가던 마요르카는 전반 종료 직전 레알 마드리드의 페데리코 발베르데에게 동점 골을 내준 뒤, 후반에만 세 골을 내주며 패배했다. 이강인은 팀이 1-2로 끌려가던 후반 33분 교체됐다.&lt;br&gt;올 시즌 이강인의 상승세가 계속되면서 막판 벤투호 승선에도 관심이 쏠리고 있다. 벤투호는 이달 23일 코스타리카, 27일 카메룬을 상대로 국내에서 평가전을 치른다. 이를 위해 13일 소집 명단을 발표하는데, 이 명단에 들지 못 하면 사실상 11월 카타르 월드컵에 나가기는 어렵다.&lt;!-- 그림 1338958 --&gt;이강인은 지난해 3월 이후 파울루 벤투 감독의 부름을 받지 못 하고 있다. 단점인 수비 가담 능력이 발목을 잡았다. 하지만 최근에는 적극적으로 수비에 가담하는 모습을 보이고 있다. 이날 경기에서도 이강인은 전반 23분 레알의 세바요스에게 흘러가는 볼을 밖으로 걷어내는 결정적인 수비를 하기도 했다. 이런 변화를 이유로 일각에서는 이강인이 벤투 감독의 마지막 부름을 받을 가능성도 적지 않다고 본다. 특히 월드컵 조별리그 통과를 위해선 세트 피스 상황에 강한 이강인이 필요하다는 목소리가 커지고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤투호 13일 A매치 명단 공개... 이강인 승선 가능성은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220912500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220912500083</guid>
      <pubDate>2022-09-12T16:11:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/12/SSI_20220912114439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1338957 --&gt;‘여전한 세트피스 능력과 달라진 수비 가담.’&lt;br&gt;스페인 프로축구 프리메라리가 마요르카에서 뛰고 있는 이강인이 상승세를 이어 가면서 오는 11월 카타르 월드컵을 향하는 벤투호에 탑승할 수 있을지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;지난 11일(한국시간) 마드리드의 산티아고 베르나베우에서 열린 2022~23시즌 프리메라리가 5라운드 레알 마드리드와의 원정경기에 선발 출전한 이강인은 팀의 선제골을 어시스트했다. 이강인의 시즌 세 번째 도움이자 4경기 연속 공격 포인트다. 이강인의 활약에도 레알 마드리드가 4-1로 역전승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이강인은 전반 35분 오른쪽 페널티에어리어 밖에서 날카로운 프리킥을 올렸고, 베다트 무리키가 이를 헤더골로 연결했다. 이강인은 올 시즌 5경기에 출전해 1골 3도움을 기록, 지난 시즌 기록한 공격 포인트와 타이를 이뤘다. 이날 축구 전문 통계 사이트 후스코어드닷컴은 이강인에게 평점 6.96을 줬다. 팀에서 유일하게 골을 넣은 무리키(7.38)에 이어 두 번째로 높았다.&lt;!-- 그림 1338958 --&gt;올 시즌 이강인의 상승세가 계속되면서 막판 벤투호 승선 여부에도 관심이 집중된다. 파울루 벤투 감독이 이끄는 축구 국가대표팀은 13일 9월 A매치에 나설 선수 명단을 공개하고 기자회견을 진행한다. 대표팀은 오는 23일 고양종합운동장에서 코스타리카, 27일에는 서울월드컵경기장에서 카메룬과 평가전을 치른다. 지난 7월 동아시아축구연맹(EAFF) E1 챔피언십에선 K리거를 주축으로 팀을 꾸렸지만 이번 2연전에서는 손흥민(토트넘)을 필두로 김민재(나폴리), 황의조·황인범(이상 올림피아코스), 황희찬(울버햄프턴), 이재성(마인츠) 등 유럽파 핵심 자원도 가동할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;관심은 이강인의 재승선 여부다. 이강인은 지난해 3월 일본과의 평가전(0-3 패배) 이후 1년 6개월가량 벤투 감독의 부름을 받지 못했다. 단점인 수비 가담 능력이 발목을 잡았기 때문이다. 하지만 최근에는 적극적으로 수비에 가담하는 모습을 보이고 있다. 이날 레알 마드리드와의 경기에서도 이강인은 전반 23분 레알의 세바요스에게 흘러가는 볼을 밖으로 걷어내는 결정적 수비를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일각에서는 이런 변화를 근거로 이강인이 벤투 감독의 마지막 부름을 받을 가능성이 있다고 본다. 특히 월드컵 조별리그 통과를 위해선 세트피스 상황에 강한 이강인이 필요하다는 지적도 있다.&lt;br&gt;23일 대표팀과 경기를 치르는 코스타리카는 국제축구연맹(FIFA) 34위로 랭킹은 우리(28위)보다 낮지만 3회 연속 월드컵 본선에 진출할 정도로 저력이 있는 팀이다. FIFA 랭킹 38위 카메룬은 아프리카 전통의 강호로, 이번 월드컵 조별리그 상대인 가나에 대비한 스파링 파트너다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “무지개 물고기 30년 인기비결은 도전… 새 삽화 기법 찾기는 발명”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913021002</guid>
      <pubDate>2022-09-12T17:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913013217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;60개 언어 3000만부 이상 판매&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‘홀로그램 포일’ 통해 비늘 표현&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“감동 없는 반복은 예술의 죽음&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;팬데믹 후 韓독자 만나길 고대”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1339111 --&gt;바다에서 가장 아름답지만, 외톨이였던 물고기가 바다에서 가장 행복한 물고기가 되기까지 여정이 담긴 그림책 ‘무지개 물고기’가 출간 30주년을 맞았다. 그동안 ‘무지개 물고기’는 일련의 시리즈를 통해 모두 9권이 출간됐다. 이 책들은 전 세계 60여개 언어로 번역됐으며 3000만부 이상의 판매고를 올렸다.&lt;br&gt;국내에서도 ‘무지개 물고기’ 시리즈는 ‘어린이 필독서’로 빠지지 않고 꼽히고 뮤지컬로도 만들어질 정도로 큰 사랑을 받고 있다. 이런 인기를 반영하듯 30주년 기념 신작인 ‘무지개 물고기와 이야기꾼’은 지난 7월 전 세계에서 가장 먼저 우리나라에서 출간됐다.&lt;br&gt;신작 출간 이후 한 달간 휴가를 떠났다 돌아온 스위스 작가 마르쿠스 피스터(62)와 12일 서면으로 만나 이야기를 나눴다. 그는 먼저 꾸준한 사랑에 감사 인사를 전했다. “1992년 첫 책을 낼 당시 30년 후에도 여전히 ‘무지개 물고기’에 대해 이야기할 거라고는 전혀 생각하지 못했어요. 제가 아닌 독자가 ‘무지개 물고기’의 인기를 만들었지요. 제가 아무리 가슴 따뜻한 이야기를 쓴다고 해도 기꺼이 감동할 준비가 돼 있는 열린 마음의 독자가 없다면 소용없다고 생각합니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;꾸준한 인기에는 끊임없이 새로움을 추구하는 작가의 노력이 큰 역할을 했다. ‘무지개 물고기’의 반짝이는 비늘을 표현하기 위해 도입한 ‘홀로그램 포일’ 기법은 독자를 매료시키기에 충분했다. 그는 “홀로그램 포일 기법을 통해서만 ‘무지개 물고기’의 이야기가 제대로 전달될 거로 생각했다”며 “첫 삽화를 완성하고 홀로그램 인쇄를 전문으로 하는 스위스 베른의 작은 인쇄 회사에 부탁해 출판사를 설득할 만한 인쇄물을 만들수 있었다”고 했다.&lt;br&gt;하지만 곧 난관에 부딪혔다. 다른 그림책에 비해 인쇄 과정이 까다롭고 제작비가 많이 들기 때문이다. 그는 “결국 초판을 찍을 당시 결국 내 로열티의 50%를 포기하는 것으로 합의했다”면서 “시도해 볼 만한 가치가 있었다고 생각하지 않나요?”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 다른 책들을 통해서도 아크릴, 캔버스 위의 유화, 다이컷, 팝업, 폴딩 효과 등 새로운 기법을 꾸준히 시도해 왔다. “‘반복은 예술의 죽음’이라고 생각해요. 예술가로서 항상 새로운 작업을 위해 새로운 동기를 찾는 것이 매우 중요하지요. 요즘도 새로운 기술, 새로운 표현의 가능성을 찾고 있어요. 어쩌면 저는 일러스트레이터라기보다는 발명가일지도 모르겠습니다.”&lt;br&gt;피스터는 왜 하필 물고기를 주인공으로 삼았을까. 그는 “보편적인 물고기 그림에 모든 독자가 자신을 동일시하기 바랐다”고 밝혔다. ‘펭귄 피트’ 시리즈를 비롯해 ‘마쯔와 신비한 섬’, ‘비버 보리스의 하루’ 등에서도 동물을 주인공으로 내세운 그는 “이런 동물 그림들은 보편적이라 문화적인 세부 사항에 영향을 주지 않을 수 있다는 장점이 있다”고 했다.&lt;br&gt;‘무지개 물고기’는 시리즈를 거듭하며 주인공이 성장하는 모습을 보여 준다. 각각 나눔, 우정, 따돌림, 근거 없는 소문과 불안, 다름에 대한 인정, 인내 등의 주제를 담고 있다. 특히 신작 ‘무지개 물고기와 이야기꾼’에서는 함부로 남을 평가하지 않고 상대의 마음을 헤아려 공동체 일원으로 받아들이는 데까지 성장한 주인공의 모습을 보여 준다.&lt;br&gt;“주인공인 무지개 물고기를 항상 나약하고 소외된 ‘안티히어로’로 보이게 하려고 노력해요. 그는 다른 존재들처럼 실수하고 자기 잘못에 대해 배우지요. 그는 그렇게 성장을 했고 제가 쓴 모든 새로운 이야기에서 계속 성장하기를 바랍니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막으로 그는 한국 독자들에 대한 응원과 그리움을 전했다. “코로나19 팬데믹은 모두에게 매우 힘든 시간이었고, 이 이야기는 아직 끝나지 않은 것 같아요. 하지만 할 수 있는 최선을 다해 시간을 사용하라고 이야기하고 싶어요. 책을 읽고, 꿈을 꾸고, 꿈을 실현하기 위해 단계별로 노력하세요. 저 역시 저의 환상이 새로운 이야기를 만들 수 있게 해 주는 한 계속 책을 쓸 것입니다. 몇 해 전 서울에서 보여 준 뜨거운 환대를 잊지 못하고 있어요. 곧 다시 만날 수 있길 고대합니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40년 전 모습으로 날아오른 송골매… 관객 1만명과 함께 80년대 추억여행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913021001</guid>
      <pubDate>2022-09-12T17:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913013336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339112 --&gt;&lt;!-- 그림 1339113 --&gt;“반갑습니다. 송골매입니다. 40년 만에 송골매로 구창모하고 함께 섰습니다. 감회가 새롭다 그래야 되나….”(배철수)&lt;br&gt;“살이 떨릴 정도로 흥분됩니다. 저희가 한 무대를 할 줄은 꿈에도 생각 못 했어요.”(구창모)&lt;br&gt;“제가 된다 그랬잖아요.”(배철수)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1980년대 전설적인 밴드 송골매가 다시 날아올랐다. 지난 11일 서울 올림픽공원 케이스포돔(체조경기장)에서 시작한 전국 투어 콘서트 ‘열망’ 첫날, 송골매 멤버로 다시 한자리에 서게 된 배철수, 구창모는 무대 양쪽에서 등장해 하이파이브를 하며 화려한 부활을 알렸다.&lt;br&gt;1984년 4집 이후 구창모가 팀을 탈퇴한 지 38년, 배철수가 1990년 9집을 끝으로 밴드 활동을 중단한 지 32년 만이다. 각자 대학 밴드 동아리를 하다 팀을 결성한 둘은 1980년대 송골매의 아이콘으로 큰 인기를 끌었지만 휴식이 길었다. 그간 배철수는 라디오 DJ, 구창모는 사업가로 활동하며 전혀 다른 길을 걸었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 각각 검은 가죽점퍼와 흰 재킷에 80년대 청춘의 상징인 청바지를 입고 나타난 배철수, 구창모는 마치 40년 전으로 돌아간 것 같았다. 치렁치렁한 검은 장발은 어느새 백발이 됐고, 눈가엔 주름이 파였지만 가슴을 뜨겁게 울리는 열정은 그 시절 그대로였다. 송골매를 상징하는 커다란 날개 모양 무대에서 히트곡 ‘어쩌다 마주친 그대’, ‘모여라’로 힘차게 포문을 열어젖힌 이들은 3시간가량 이어진 무대를 쥐락펴락했다. 이날만 기다렸다는 듯 ‘처음 본 순간’, ‘빗물’, ‘세상 모르고 살았노라’, ‘세상만사’, ‘모두 다 사랑하리’ 등 모두 27곡을 줄줄이 열창했다.&lt;br&gt;그동안 볼 수 없었던 배철수, 구창모 ‘투샷’에 대한 아쉬움을 달래주듯 둘의 ‘티키타카 입담’은 큰 웃음을 줬다. 배철수는 항공대 밴드 활주로를 이끌던 1978년, TBC 해변가요제에서 홍익대 밴드 블랙테트라의 구창모와 만났던 시절을 “아직도 생생히 기억난다”고 돌아봤고, 방송 사상 최악의 사고로 꼽히는 1983년 KBS ‘젊음의 행진’ 감전사고 얘기도 털어놨다. 구창모 역시 배철수와의 첫 만남을 “일주일 동안 감지 않은 듯한 장발을 보고 ‘뭐야’ 하며 지나갔던 기억이 난다”고 말하는가 하면, 러시아에서 사업하던 시절 매일 현지 노래방을 찾아 송골매 노래를 부르며 외로움을 달랬다고 밝혀 감동을 자아냈다.&lt;br&gt;공연 중간중간 둘은 서로 대화를 주고받듯 독무대를 갖고 솔로곡도 선보였다. 특유의 미성을 자랑하는 구창모가 ‘방황’, ‘희나리’, ‘아득히 먼 곳’을 부를 때 무대는 아련한 발라드에 빠져들었고, 배철수의 허스키하면서도 장난스런 음색은 ‘이 빠진 동그라미’, ‘사랑 그 아름답고 소중한 얘기들’과 착 어우러졌다.&lt;br&gt;공연장을 찾은 약 1만명의 관객 역시 세월을 거슬러 추억의 시절로 시간 여행을 떠난 듯했다. 배철수가 “오늘 보니 한국 록 콘서트 중 관객 연령이 가장 높을 것 같다”고 너스레를 떨자 객석에선 웃음과 박수가 터져 나왔고 “뜨거운 열망이 가득했던 10대, 20대 때로 함께 돌아가 보자”는 말엔 커다란 환호성으로 화답했다. 송골매는 11, 12일 서울을 시작으로 부산, 대구, 광주, 인천 등 전국 투어를 한 뒤 내년 초 미국 공연도 한다. 앞서 배철수가 “미국 공연까지 마치면 더이상 음악을 하지 않으려 한다”고 했기에 이번 투어는 둘이 함께하는 마지막 공연이 될 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁·과거사도 잠시 접고 애도 물결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913003001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913003001</guid>
      <pubDate>2022-09-12T18:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/10/SSI_20220910114452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1338751 --&gt;엘리자베스 2세 영국 여왕이 지난 8일(현지시간) 서거하자 전 세계가 애도의 뜻을 보냈다. 세계 각국이 조기를 게양하고 조전을 보내는 등 애도했고 우크라이나 사태를 놓고 영국과 신경전을 벌이고 있는 러시아도 엘리자베스 2세 여왕을 추모했다.&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 “엘리자베스 2세 여왕은 미국과 영국의 동맹을 강화한 누구와도 비할 수 없는 위엄과 불변의 정치인”이라며 “군주를 넘어 시대를 정의했다. 여왕의 유산이 영국 역사와 전 세계사에 오래도록 남을 것”이라고 했다. 바이든 대통령은 백악관과 모든 공공장소 및 군부대에 조기를 게양하도록 지시했다.&lt;br&gt;유엔 안전보장이사회는 8일 의장국인 프랑스의 제안으로 회의 시작 전 여왕의 서거를 애도하며 묵념하기도 했다. 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령은 “나는 그를 프랑스의 친구이자 영국과 한 세기에 길이 남을 인상을 남긴 따뜻한 마음을 가진 여왕으로 기억할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식민 지배의 과거로 영국에 앙금이 남아 있는 아일랜드도 여왕을 애도했다. 미할 마틴 아일랜드 총리는 “2011년 여왕의 아일랜드 방문은 가장 가까운 이웃과의 관계 정상화에 중요한 단계가 됐다”고 밝혔다. 엘리자베스 2세 여왕은 2011년 영국 왕으로서는 처음으로 아일랜드를 방문해 과거사에 대해 유감을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;전쟁 중인 러시아와 우크라이나도 여왕을 추모했다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 “여왕 서거 소식은 깊은 슬픔”이라고 했다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령도 “어렵고 돌이킬 수 없는 상실에 직면한 이들이 용기로 이겨 내길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기시다 후미오 일본 총리는 “일본은 항상 영국과 함께 있다”고 조의를 전했다. 시진핑 중국 국가주석은 올해가 중국과 영국이 대사급 외교 관계를 수립한 지 50주년이 되는 해라는 점을 강조하며 “양국과 두 나라 국민을 이롭게 하는 동시에 세계 평화와 발전에 기여하기 위해 찰스 3세와 함께 노력할 준비가 됐다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구심점 잃은 ‘영연방’… 옛 식민지 “英 왕실과의 결별 원한다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913003002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913003002</guid>
      <pubDate>2022-09-12T18:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/12/SSI_20220912181828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;앤티가 바부다 “공화국 전환 투표”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;케냐·자메이카, 노예제 사과 요구&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;캐나다 67% “찰스 3세 인정 못해”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1339050 --&gt;영연방의 강력한 구심점인 엘리자베스 2세 여왕의 서거를 계기로 옛 식민지 영연방 국가들 사이에 탈군주제 움직임이 가시화되고 있다.&lt;br&gt;11일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ) 등에 따르면 카리브해 섬나라인 앤티가 바부다는 3년 내 공화국 전환을 결정하는 국민투표를 추진하기로 했다. 개스턴 브라운 앤티가 바부다 총리는 전날 영국 ITV와의 인터뷰에서 “(군주제 폐지는) 우리가 진정한 주권 국가임을 확실히 하고, 독립의 고리를 완성하기 위한 마지막 단계”라며 탈군주제에 대한 강력한 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;영연방은 영국 본국과 식민지였던 독립국 56개국으로 구성된 연합체다. 앤티가 바부다는 영국을 비롯해 캐나다, 호주, 뉴질랜드, 그레나다, 벨리즈, 자메이카, 바하마, 파푸아뉴기니, 세인트키츠 네비스, 세인트루시아, 세인트빈센트 그레나딘, 솔로몬제도, 투발루 등 영국 국왕이 국가 수장까지 맡는 15개 영연방 왕국 가운데 하나다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 영연방 국가 중 상당수도 영국 식민주의 유산과 결별하려고 한다. 찰스 3세의 장남인 윌리엄 왕세자가 지난 3월 방문한 자메이카의 앤드루 홀니스 총리는 이미 왕실과 결별하고 공화정 독립 의사를 분명히 했다. 앞서 지난해 독립 55년 만에 대통령을 선출한 바베이도스는 영연방에서 탈퇴했고 영국 여왕의 국가원수 지위도 삭제했다.&lt;br&gt;과거 영국의 식민 지배와 노예 무역에 대한 사과와 배상을 요구하는 곳도 있다. 영국의 식민지였던 케냐의 변호사 앨리스 무고는 트위터에 “우리 조부모 세대 대부분이 (영국에) 억압당했다. 나는 결코 애도할 수 없다”고 말했다. 자메이카의 시민활동가 나딘 스펜스는 “여왕은 과거의 노예 제도에 대해 (서거 전) 사과했어야 했다”며 유감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여왕 서거 직후 곧바로 찰스 3세를 새 국가원수로 선포한 캐나다, 뉴질랜드에서도 군주제 폐지 논의가 불붙고 있다.&lt;br&gt;캐나다 앵거스리드 연구소가 지난 4월 발표한 여론조사에서 캐나다인의 60%가 영국 왕실과의 관계 단절을 지지하는 것으로 나타났다. 응답자의 절반(51%)이 입헌군주 체제 유지에 반대했고, 찰스 3세를 국가원수로 인정할 수 없다는 응답도 67%에 달했다. 군주제 폐지를 요구하는 단체인 ‘캐나다 공화국을 위한 시민들’은 트위터에 “여왕의 서거에 조의를 표한다”면서도 “우리는 21세기에 더이상 군주제를 원하지 않는다”고 선언했다.&lt;br&gt;반면 여왕 서거 직후 2주간 국회를 중단하고, 연방 건물에 조기를 내건 호주의 앤서니 앨버니지 총리는 “지금은 엘리자베스 2세에게 경의를 표해야 할 때다. 첫 임기 동안 공화정 전환을 묻는 국민투표를 하지 않겠다”고 선을 그었다. 지난 5월 취임한 앨버니지 총리의 임기는 3년이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 5개월간 빼앗은 면적, 우크라 5일 만에 탈환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913015008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913015008</guid>
      <pubDate>2022-09-12T21:50:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/12/SSI_20220912184646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;제2도시 등 서울 5배 넘는 면적&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“러장병, 무기 버리고 자전거 탈출”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;푸틴 전쟁목표지 돈바스도 넘봐&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;자포리자 원전 완전히 가동 중단&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1339066 --&gt;침공 200일째인 11일(현지시간) 우크라이나가 러시아가 점령했던 국토 약 3500㎢를 수복했다. 우리나라 서울 면적(605㎢)의 5배가 넘는 규모다. 러시아 국경에서 불과 40㎞ 떨어진 제2의 도시 하르키우를 탈환한 데 이어 동부 돈바스의 러시아 점령지까지 되찾을 기세다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ) 등은 이날 우크라이나가 러시아군의 핵심 보급기지인 이지움을 되찾으면서 수천명의 러시아 장병이 탄약과 군사 장비를 버린 채 긴급히 철수했다고 보도했다. 일부 병사들은 총마저 버린 채 자전거를 타고 달아나는 모습이 목격됐다.&lt;br&gt;미국 싱크탱크 전쟁연구소(ISW)는 “우크라이나군이 일부 지역에서 러시아 방어선을 최대 70㎞까지 돌파했다”며 “지난 6일부터 대규모 (동북부) 반격에 나선 우크라이나가 지난 5일간 되찾은 영토가 러시아군이 지난 5개월여간 새로 점령한 면적보다 많다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 이날 전쟁 200일 연설에서 “우리는 승리를 확신한다”며 “지난 200일간 러시아의 탱크 2000대, 장갑차 4500대, 포대 1000문, 항공기 250대, 헬기 200대, 드론 1000대, 함정 15척을 파괴했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;우크라이나군의 거센 반격에 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 핵심 전쟁 목표로 내세운 돈바스 점령마저 위태롭다는 분석도 나온다. 러시아군이 지난 7월 이후 돈바스 지역의 도네츠크와 루한스크를 장악하는 데 절대적인 거점지가 이지움과 쿠피안스크였다. 러시아가 두 도시를 우크라이나에 반납하면서 돈바스 점령지에서도 전세 역전의 가능성이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우크라이나군 총참모부는 루한스크주 스바토베에 주둔 중인 러시아군의 철수설도 제기했다. 외신들은 현재 우크라이나가 공격하지 않았던 일부 북부 전선에서도 러시아군이 완전히 퇴각한 것으로 보인다고 전했다.&lt;br&gt;푸틴의 강력한 측근 지지자인 람잔 카디로프 체첸 자치공화국 정부 수장은 이날 텔레그램에 올린 11분 분량의 음성메시지에서 러시아군의 동북부 철수를 비판하며 푸틴 대통령이 전쟁 실상을 잘 모를 수 있다고 주장했다. 카디로프는 “그들이(러시아 국방부) 실수했다는 건 분명하다. 국방부가 (푸틴 대통령에게) 상황을 설명할 처지에 놓였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 이번 전쟁의 최대 지지층인 푸틴 충성파들의 불만이 극에 달한 상태이며, 러시아 내부에선 전쟁 실패를 지적하는 분노마저 터져 나오고 있다고 짚었다. 전쟁 초기의 수도 키이우 퇴각 때보다 더 잘 무장된 러시아군이 속수무책으로 고전하면서 우크라이나 전쟁 승리에 대한 확신이 무너지고 있다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;한편 우크라이나 자포리자 원자력 발전소의 마지막 원자로인 6호기도 이날 가동이 전면 중단됐다. 국영 운영사인 에네르고아톰은 성명을 통해 6호기 원자로를 ‘냉온 정지’(cold shutdown)의 안정 상태로 전환하는 준비가 이뤄지고 있다고 밝혔다. 크렘린은 푸틴 대통령이 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령과의 전화통화에서 자포리자 원전의 안전 문제를 논의했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 단풍·눈꽃 시즌 겨냥 자유여행 푸나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913015007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913015007</guid>
      <pubDate>2022-09-12T21:50:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/30/SSI_20220630155409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1316416 --&gt;연내 일본 자유여행이 가능해질 전망이다. 일본 정부가 2020년 3월 코로나19 확산 이후 제한한 외국인의 일본 여행을 2년여 만에 전면 재개하는 방향으로 검토하고 있다.&lt;br&gt;일본 정부 부대변인인 기하라 세이지 관방부장관은 지난 11일 후지TV 프로그램에 출연해 코로나19 입국 규제를 철폐하겠다는 방침을 밝혔다. 그는 “현재 엔화 약세 상황은 인바운드(일본 국내 관광)에 효과가 있다”며 “(일본 경제 활성화를 위해) 지금의 완화 정책으로는 충분하지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;기하라 부장관은 일본의 가을 단풍을 언급하며 본격적인 관광 시즌이 시작되는 가을에 맞춰 입국 규제를 해제할 수 있음을 시사했다. 그는 “이제 가을이 다가오는데 해외에서 일본에 오고 싶어 하는 외국인들이 많이 있다. 일일 입국자 수 상한 철폐와 단체 관광 이외의 개인 여행 허용 등을 곧 하게 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 정부는 지난 7일부터 일일 입국자 수 상한을 기존 2만명에서 5만명으로 확대했다. 관광 가이드가 동행하지 않는 패키지 여행도 허용했다. 코로나19 백신을 3차례 접종한 사람에 한해 일본 입국 시 코로나19 음성증명서를 제출하지 않아도 되는 등 빗장을 조금씩 풀고 있었으나 입국자 수 제한과 자유여행 금지로 의미 없는 규제 완화라는 지적이 많았다. 코로나19 확산 전 한국인은 비자 없이 최장 90일까지 일본에 체류할 수 있었지만 현재 비자 없이는 체류가 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LA ‘오징어 게임의 날’ 제정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913020020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913020020</guid>
      <pubDate>2022-09-12T21:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 캘리포니아주 로스앤젤레스(LA)시가 한국 넷플릭스 시리즈 ‘오징어 게임’을 기념하는 날을 제정했다.&lt;br&gt;12일 넷플릭스에 따르면 LA시는 지난 9일(현지시간) ‘오징어 게임의 날’ 제정 선포식을 개최하고 매년 9월 17일을 기념한다고 밝혔다. 앞서 지난달 LA 시의회는 드라마가 아시안·태평양 커뮤니티의 발전과 화합에 미친 공로가 크다며 결의안을 채택했다. 현지 행사에는 황동혁 감독과 주연 배우 이정재, 제작사 사이렌픽처스의 김지연 대표가 참석했다. 황 감독은 “영광스럽고 기쁘다”고 했고, 이정재는 “뜨겁게 화합하는 날이 되기를 소망한다”고 밝혔다. 한편 ‘오징어 게임’은 12일 열리는 제74회 에미상 시상식 13개 부문에서 14차례 후보에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘튀르키예 전사’ 비롤 위마즈, PBA 투어 입문 4년 만에 ‘추석 챔프’로 우뚝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220912500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220912500117</guid>
      <pubDate>2022-09-12T22:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/12/SSI_20220912234013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘튀르키예 전사’ 비롤 위마즈(36)가 프로당구(PBA) 투어 네 번째 ‘추석 챔프’로 우뚝 섰다.&lt;!-- 그림 1339095 --&gt;위마즈는 12일 경기 고양 소노캄호텔에서 열린 PBA 투어 TS삼푸-푸라닭 챔피언십 결승에서 김재근(50)을 4-1(15-12 15-7 5-15 15-14 15-14 *-*)로 제압하고 투어 입문 4년, 개인 통산 23개 대회 만에 생애 첫 챔피언 자리에 올랐다. 상금은 1억원이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;앞선 8강전에서 다비드 마르티네스(스페인)에 극적인 역전승을, 4강에서 팀리그 웰뱅 피닉스의 한솥밥을 먹고 있는 ‘최강’ 프레데릭 쿠드롱(벨기에)을 제치고 결승에 오른 위마즈는 역시 첫 결승에 오른 김재근마저 뿌리치고 추석 연휴 마지막날 감격의 첫 승을 신고했다.&lt;br&gt;네 번째 시즌을 보내고 있는 PBA 투어 추석 챔피언은 원년인 2019년과 이듬해 쿠드롱이 2연패한 데 이어 지난해에는 마르티네스가 한국 명절을 빛낸 또 한 명 ‘파란 눈의 챔피언’으로 이름을 올렸고, 이번에는 위마즈가 네 번째 ‘외인 챔프’가 됐다.&lt;!-- 그림 1339096 --&gt;종전 최고 성적은 2020~21시즌 3차 대회인 NH농협카드 챔피언십과 올 시즌 개막전인 블루원리조트 챔피언십에서 일궜던 두 차례의 4강이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;공교롭게도 에디 레펜스와 쿠드롱 등 나란히 벨기에의 우승 후보들을 4강에서 뿌리치고 나란히 첫 결승에 오른 김재근과 위마즈의 결승 대결은 위마즈의 일방적인 승리로 끝났다. 16강전에서 조재호를, 8강전에서 이상대를 제압한 김재근이었지만 더 단단한 위마즈의 당구를 당해내지 못했다.&lt;!-- 그림 1339089 --&gt;첫 세트 8이닝 만에 13-2로 크게 앞선 위마즈는 직후 김재근이 9번째 이닝 7점 하이런을 뿌리치고 35분 만에 첫 세트를 가져왔다. 두 번째 세트는 더 쉬웠다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;3이닝째 9점 하이런을 묶어 5이닝 만에 7점에 그친 김재근을 또 따돌린 위마즈는 반격에 나선 김재근에게 3세트를 내줬지만 이후 4, 5세트를 연달아 따내 자신의 생애 첫 우승을 확인했다. 그는 테이블 위에 한글로 또렷하게 ‘비롤’이라고 쓰는 챔피언 세리머니를 선보이기도 했다.&lt;!-- 그림 1339097 --&gt;위마즈는 경기 후 가진 우승 인터뷰에서 “이번 대회가 선수 생활 중 가장 기억에 남는 대회가 될 것임에 틀림없다”면서 “받은 상금은 투자에 쓸 예정이지만 집을 사려면 몇 번 더 우승해야 할 것”이라며 웃었다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마오쩌둥 연기했던 중국 톱스타 리이펑, 성매수 적발돼 광고 퇴출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500001</guid>
      <pubDate>2022-09-13T03:22:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913032222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339144 --&gt;지난해 중국 공산당의 역사를 다룬 블록버스터 영화 ‘개척자’에서 최고 지도자 마오쩌둥을 연기한 톱스타 배우 겸 가수 리이펑(35·李易峰)이 여러 차례 성매수에 나선 혐의로 적발돼 나락으로 떨어졌다고 영국 BBC가 12일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;이반 리로도 불렸고 웨이보 팔로워만 6000만명을 넘길 정도로 인기를 끈 리이펑이 성매수 적발로 최근 구류 처분을 받았으며, 경찰 조사를 받는 과정에 여러 차례 성매수에 나서 법을 어긴 사실을 인정했다고 중앙텔레비전(CCTV) 등이 전했다.&lt;br&gt;이 소식이 전해지자 세계적 패션 브랜드 프라다, 보석 브랜드 류푸주바오(六福珠寶) 등 적어도 11개 브랜드가 리이펑과의 광고 계약을 해지했다. 일부 고속철 열차는 객실 좌석 등받이에 붙어 있던 리이펑의 광고 사진들을 일일이 제거하는 모습이 눈에 띄기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관영 글로벌 타임스에 따르면 리이펑을 홍보대사로 기용했던 최고인민검찰원은 웨이보(微博·중국판 트위터) 계정에서 리이펑과 관련된 내용을 모두 삭제했고, 공익 활동 등에 적극적으로 나선 연예인을 시상하는 중국 화딩상 조직위원회는 수상자 명단에서 리이펑을 삭제했다고 발표했다.&lt;br&gt;그런데 경찰이 리이펑 조사 결과를 공표하기도 전에 리이펑에 대한 좋지 않은 얘기가 퍼지기 시작했다고 BBC는 전했다. 전날 밤부터 중국의 주요 포털사이트 바이두와 소셜미디어(SNS)의 주요 검색어 랭킹을 그의 이름이 점령하다시피했다. 소속사가 성명을 발표해 리이펑에게 아무런 잘못이 없다고 주장했다가 누리꾼들의 뭇매를 맞기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리이펑은 2007년 탤런트 선발대회 수상을 계기로 연예계에 입문, 연애공황증(2011)과 애니멀월드(2018)를 비롯한 여러 영화와 사랑의 레시피(2012)와 암야행자(2022) 등 드라마에 출연하고 가수로도 활동하면서 큰 인기를 끌었다. 2017년 중국 연예인 소득 순위에서 청룽(成龍) 바로 위인 4위에 자리했다.&lt;br&gt;이에 따라 이번 일은 중국인들에게 충격적인 일로 받아들여지고 있다. 지난해 피아니스트 리윈디의 성매수 사건과 국내 아이돌 그룹 엑소 출신의 크리스(중국 이름 우이판)의 성폭행 사건 등의 충격보다 못하지 않다. 또 시진핑 국가주석의 세 번째 연임이 결정될 제20차 공산당 전국대표대회(당 대회·10월 16일 개막)를 앞두고 사회 기강이 강조되는 분위기라 지난해 거세게 일어났던 연예계 ‘정풍’ 바람이 이번 일을 계기로 다시 거세질지도 주목된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이소라 “자기야 자꾸” 최동환과 럽스타</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500007</guid>
      <pubDate>2022-09-13T08:18:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913081826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339153 --&gt;‘돌싱글즈3’에 출연한 이소라가 최동환과 공개 열애를 시작했다.&lt;br&gt;이소라는 12일 자신의 인스타그램에 “안녕하세요. ‘돌싱글즈3’ 이소라입니다. 어제 몇번이나 글을 쓰고 지우고 하면서 생각 정리가 되지 않아서 이제야 인사드려요. 방송을 보시고 많이들 공감해주시고 안타까워하시기도, 속상해하시기도 응원들도 해주셔서 감사합니다. 부족한 점이 많지만 좋은 에너지와 긍정적인 모습을 많이 보여 드리도록 할게요. 앞으로도 잘 부탁드리겠습니다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 11일 방송된 MBN 예능 프로그램 ‘돌싱글즈3’에서는 출연자들의 근황이 공개 됐다. 앞서 케이블카 선택이 불발 됐던 이소라와 최동환은 녹화일 기준으로 사귄 지 85일 됐다는 소식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이소라는 “처음에 서로 감정은 있어서 계속 연락은 하고 지냈다. 단체 모임에서 다시 만났는데 ‘방송을 떠나서 만나보지 않을래?’ 하길래 ‘좋은 분 만났으면 좋겠다’고 했다. 오빠도 ‘두 번이나 차였는데 이제 됐다’고 하더라. (면접교섭 첫 이행) 애들 만나게 된 날, 슬프면서도 좋은 날이었는데 오빠가 몰래 추가한다고 집에 꽃다발을 보낸 거다. 그게 너무 감동적이었다. 그러고도 계속 연락하면서 좋아서 사귀게 됐다”라고 전했다.&lt;br&gt;열애 공개 전 온라인상에 데이트 목격담이 확산됐던 이소라는 방송 후 최동환과의 럽스타그램을 시작했다. 이소라는 자신의 인스타그램 스토리에 최동환과 카페에서 마주 보고 앉아 있는 사진을 게재하며 “자기야 자꾸 뒤로 갈래?”라는 글을 덧붙이며 애정을 과시했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이소라 “자기야 자꾸” 최동환과 럽스타</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500007</guid>
      <pubDate>2022-09-13T08:18:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913081826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339153 --&gt;‘돌싱글즈3’에 출연한 이소라가 최동환과 공개 열애를 시작했다.&lt;br&gt;이소라는 12일 자신의 인스타그램에 “안녕하세요. ‘돌싱글즈3’ 이소라입니다. 어제 몇번이나 글을 쓰고 지우고 하면서 생각 정리가 되지 않아서 이제야 인사드려요. 방송을 보시고 많이들 공감해주시고 안타까워하시기도, 속상해하시기도 응원들도 해주셔서 감사합니다. 부족한 점이 많지만 좋은 에너지와 긍정적인 모습을 많이 보여 드리도록 할게요. 앞으로도 잘 부탁드리겠습니다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 11일 방송된 MBN 예능 프로그램 ‘돌싱글즈3’에서는 출연자들의 근황이 공개 됐다. 앞서 케이블카 선택이 불발 됐던 이소라와 최동환은 녹화일 기준으로 사귄 지 85일 됐다는 소식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이소라는 “처음에 서로 감정은 있어서 계속 연락은 하고 지냈다. 단체 모임에서 다시 만났는데 ‘방송을 떠나서 만나보지 않을래?’ 하길래 ‘좋은 분 만났으면 좋겠다’고 했다. 오빠도 ‘두 번이나 차였는데 이제 됐다’고 하더라. (면접교섭 첫 이행) 애들 만나게 된 날, 슬프면서도 좋은 날이었는데 오빠가 몰래 추가한다고 집에 꽃다발을 보낸 거다. 그게 너무 감동적이었다. 그러고도 계속 연락하면서 좋아서 사귀게 됐다”라고 전했다.&lt;br&gt;열애 공개 전 온라인상에 데이트 목격담이 확산됐던 이소라는 방송 후 최동환과의 럽스타그램을 시작했다. 이소라는 자신의 인스타그램 스토리에 최동환과 카페에서 마주 보고 앉아 있는 사진을 게재하며 “자기야 자꾸 뒤로 갈래?”라는 글을 덧붙이며 애정을 과시했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이소라 “자기야 자꾸” 최동환과 럽스타</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500007</guid>
      <pubDate>2022-09-13T08:18:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913081826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339153 --&gt;‘돌싱글즈3’에 출연한 이소라가 최동환과 공개 열애를 시작했다.&lt;br&gt;이소라는 12일 자신의 인스타그램에 “안녕하세요. ‘돌싱글즈3’ 이소라입니다. 어제 몇번이나 글을 쓰고 지우고 하면서 생각 정리가 되지 않아서 이제야 인사드려요. 방송을 보시고 많이들 공감해주시고 안타까워하시기도, 속상해하시기도 응원들도 해주셔서 감사합니다. 부족한 점이 많지만 좋은 에너지와 긍정적인 모습을 많이 보여 드리도록 할게요. 앞으로도 잘 부탁드리겠습니다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 11일 방송된 MBN 예능 프로그램 ‘돌싱글즈3’에서는 출연자들의 근황이 공개 됐다. 앞서 케이블카 선택이 불발 됐던 이소라와 최동환은 녹화일 기준으로 사귄 지 85일 됐다는 소식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이소라는 “처음에 서로 감정은 있어서 계속 연락은 하고 지냈다. 단체 모임에서 다시 만났는데 ‘방송을 떠나서 만나보지 않을래?’ 하길래 ‘좋은 분 만났으면 좋겠다’고 했다. 오빠도 ‘두 번이나 차였는데 이제 됐다’고 하더라. (면접교섭 첫 이행) 애들 만나게 된 날, 슬프면서도 좋은 날이었는데 오빠가 몰래 추가한다고 집에 꽃다발을 보낸 거다. 그게 너무 감동적이었다. 그러고도 계속 연락하면서 좋아서 사귀게 됐다”라고 전했다.&lt;br&gt;열애 공개 전 온라인상에 데이트 목격담이 확산됐던 이소라는 방송 후 최동환과의 럽스타그램을 시작했다. 이소라는 자신의 인스타그램 스토리에 최동환과 카페에서 마주 보고 앉아 있는 사진을 게재하며 “자기야 자꾸 뒤로 갈래?”라는 글을 덧붙이며 애정을 과시했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기성용♥한혜진 ‘연예인 미모’ 딸 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500008</guid>
      <pubDate>2022-09-13T08:21:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913082152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339154 --&gt;FC서울의 기성용과 배우 한혜진의 ‘연예인급 미모’의 딸이 공개됐다.&lt;br&gt;한혜진은 11일 자신의 SNS를 통해 기성용과 딸 기시온 양이 지난 11일 FC서울과 수원FC의 K리그1 경기에서 손을 잡고 경기장에 함께 입장했음을 밝히며 사진을 공개했다.&lt;br&gt;한혜진은 “어제 수원FC전 아빠랑 같이 경기장 들어갔어요”라며 “아빠 40살까지 축구했으면 좋겠다고! 다음 경기 승리하자”라는 메시지를 남겼다. 시온 양은 에스코트 키즈로 기성용과 함께 선수 입장때 함께 입장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;FC서울 공식 유튜브에도 기성용과 딸 시온 양의 모습이 담겼고 경기장 입장전 기성용은 딸 시온 양에게 “떨려?”라고 묻자 시온 양은 고개를 젓자 귀여운지 기성용은 딸의 얼굴을 손으로 쓰다듬었다.&lt;br&gt;그동안 공식적으로 딸의 모습을 공개하진 않았던 기성용-한혜진 부부는 이번 FC서울의 에스코트 키즈 이벤트를 통해 딸의 모습을 공개했다. 기성용-한혜진 부부는 2013년 결혼해 2015년 딸 시온양을 얻었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘홍현희♥’ 제이쓴, 육아 고충 “방광 터질 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500010</guid>
      <pubDate>2022-09-13T08:30:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913083001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339157 --&gt;희극인 홍현희의 남편 제이쓴이 육아 일상을 공개했다.&lt;br&gt;제이쓴은 지난 12일 자신의 인스타그램 스토리에 아들을 안고 있는 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속에는 제이쓴의 아들이 그의 품에서 잠이 든 모습. 제이쓴은 “아빠 품에서 네 시간 자는 바람에 제이쓴 방광 터질 것 같아”라는 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 한 누리꾼은 “똥별이 기저귀 같이 차셔야겠네”라는 글을 보냈고 이에 제이쓴은 “이런 신박한 방법이”라며 유쾌하게 화답했다.&lt;br&gt;한편 홍현희와 제이쓴은 지난 2018년 결혼했으며, 올해 초 임신 소식을 전했다. 이후 지난달 5일 득남, 결혼 4년 만에 아이를 품에 안게 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘홍현희♥’ 제이쓴, 육아 고충 “방광 터질 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500010</guid>
      <pubDate>2022-09-13T08:30:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913083001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339157 --&gt;희극인 홍현희의 남편 제이쓴이 육아 일상을 공개했다.&lt;br&gt;제이쓴은 지난 12일 자신의 인스타그램 스토리에 아들을 안고 있는 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속에는 제이쓴의 아들이 그의 품에서 잠이 든 모습. 제이쓴은 “아빠 품에서 네 시간 자는 바람에 제이쓴 방광 터질 것 같아”라는 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 한 누리꾼은 “똥별이 기저귀 같이 차셔야겠네”라는 글을 보냈고 이에 제이쓴은 “이런 신박한 방법이”라며 유쾌하게 화답했다.&lt;br&gt;한편 홍현희와 제이쓴은 지난 2018년 결혼했으며, 올해 초 임신 소식을 전했다. 이후 지난달 5일 득남, 결혼 4년 만에 아이를 품에 안게 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘홍현희♥’ 제이쓴, 육아 고충 “방광 터질 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500010</guid>
      <pubDate>2022-09-13T08:30:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913083001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339157 --&gt;희극인 홍현희의 남편 제이쓴이 육아 일상을 공개했다.&lt;br&gt;제이쓴은 지난 12일 자신의 인스타그램 스토리에 아들을 안고 있는 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속에는 제이쓴의 아들이 그의 품에서 잠이 든 모습. 제이쓴은 “아빠 품에서 네 시간 자는 바람에 제이쓴 방광 터질 것 같아”라는 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 한 누리꾼은 “똥별이 기저귀 같이 차셔야겠네”라는 글을 보냈고 이에 제이쓴은 “이런 신박한 방법이”라며 유쾌하게 화답했다.&lt;br&gt;한편 홍현희와 제이쓴은 지난 2018년 결혼했으며, 올해 초 임신 소식을 전했다. 이후 지난달 5일 득남, 결혼 4년 만에 아이를 품에 안게 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김광규, 최성국 결혼 고백에 충격+현실 부정…“전우 잃은 느낌”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500011</guid>
      <pubDate>2022-09-13T08:38:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913083530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339164 --&gt;배우 김광규가 ‘노총각 동지’였던 배우 최성국의 결혼 소식을 듣고 충격에 휩싸였다.&lt;br&gt;지난 12일 오후에 방송된 TV조선 예능 프로그램 ‘조선의 사랑꾼’에서는 24세 연하 여자친구를 처음으로 공개한 최성국의 이야기가 담겼다.&lt;br&gt;여자친구 부모님에게 결혼을 승낙받은 최성국은 예식장을 예약하고 속전속결로 결혼을 진행했다. 이어 최성국은 “광규 형한테 뭐라고 해야할지 모르겠다, 다섯 번 얘기했지만 믿지 않는다, 왜 미안한지 모르겠다”라며 노총각 동지 김광규를 언급, 김광규를 찾아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;근황 인터뷰 촬영으로 알고 있는 김광규는 “여자친구가 생겼다”라는 최성국의 고백에 당황한 모습으로 눈길을 끌었다. 최성국은 “거짓말한 적 없다, 여자랑 있다고 해도 형이 웃으며 전화를 끊었다”라고 부연했고, 김광규는 최성국이 늘 여자와 함께 있다고 해서 믿지 않았다고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;이어 최성국은 김광규에게 “다다음 달에 결혼한다”라고 고백했다. 김광규는 최성국의 깜짝 고백에 “어디까지 믿어야 해?”라며 현실을 부정했고, “총 맞은 것 같다”, “전우를 잃은 느낌이 있다”라며 좌절, 분노 등 충격에 휩싸인 모습으로 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김광규는 감정을 추스르고 “축하한다 진심으로”라며 축하 인사를 건넸지만, 예식장을 예약했다는 소식에 다시 한번 좌절했다. 이어 최성국이 24세 연하의 여자친구 사진을 공개했고, 김광규는 곡소리를 내며 “너무 예쁘다”라고 부러워했다. 이후 김광규는 최성국의 예비 신부와 연락해 추후 만남을 약속했다.&lt;br&gt;한편 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’은 인생의 중대사 ‘결혼’을 눈앞에 둔 스타들, 그들의 달콤살벌한 결혼 준비 과정을 담은 리얼 다큐 예능 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김광규, 최성국 결혼 고백에 충격+현실 부정…“전우 잃은 느낌”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500011</guid>
      <pubDate>2022-09-13T08:38:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913083530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339164 --&gt;배우 김광규가 ‘노총각 동지’였던 배우 최성국의 결혼 소식을 듣고 충격에 휩싸였다.&lt;br&gt;지난 12일 오후에 방송된 TV조선 예능 프로그램 ‘조선의 사랑꾼’에서는 24세 연하 여자친구를 처음으로 공개한 최성국의 이야기가 담겼다.&lt;br&gt;여자친구 부모님에게 결혼을 승낙받은 최성국은 예식장을 예약하고 속전속결로 결혼을 진행했다. 이어 최성국은 “광규 형한테 뭐라고 해야할지 모르겠다, 다섯 번 얘기했지만 믿지 않는다, 왜 미안한지 모르겠다”라며 노총각 동지 김광규를 언급, 김광규를 찾아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;근황 인터뷰 촬영으로 알고 있는 김광규는 “여자친구가 생겼다”라는 최성국의 고백에 당황한 모습으로 눈길을 끌었다. 최성국은 “거짓말한 적 없다, 여자랑 있다고 해도 형이 웃으며 전화를 끊었다”라고 부연했고, 김광규는 최성국이 늘 여자와 함께 있다고 해서 믿지 않았다고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;이어 최성국은 김광규에게 “다다음 달에 결혼한다”라고 고백했다. 김광규는 최성국의 깜짝 고백에 “어디까지 믿어야 해?”라며 현실을 부정했고, “총 맞은 것 같다”, “전우를 잃은 느낌이 있다”라며 좌절, 분노 등 충격에 휩싸인 모습으로 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김광규는 감정을 추스르고 “축하한다 진심으로”라며 축하 인사를 건넸지만, 예식장을 예약했다는 소식에 다시 한번 좌절했다. 이어 최성국이 24세 연하의 여자친구 사진을 공개했고, 김광규는 곡소리를 내며 “너무 예쁘다”라고 부러워했다. 이후 김광규는 최성국의 예비 신부와 연락해 추후 만남을 약속했다.&lt;br&gt;한편 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’은 인생의 중대사 ‘결혼’을 눈앞에 둔 스타들, 그들의 달콤살벌한 결혼 준비 과정을 담은 리얼 다큐 예능 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김광규, 최성국 결혼 고백에 충격+현실 부정…“전우 잃은 느낌”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500011</guid>
      <pubDate>2022-09-13T08:38:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913083530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339164 --&gt;배우 김광규가 ‘노총각 동지’였던 배우 최성국의 결혼 소식을 듣고 충격에 휩싸였다.&lt;br&gt;지난 12일 오후에 방송된 TV조선 예능 프로그램 ‘조선의 사랑꾼’에서는 24세 연하 여자친구를 처음으로 공개한 최성국의 이야기가 담겼다.&lt;br&gt;여자친구 부모님에게 결혼을 승낙받은 최성국은 예식장을 예약하고 속전속결로 결혼을 진행했다. 이어 최성국은 “광규 형한테 뭐라고 해야할지 모르겠다, 다섯 번 얘기했지만 믿지 않는다, 왜 미안한지 모르겠다”라며 노총각 동지 김광규를 언급, 김광규를 찾아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;근황 인터뷰 촬영으로 알고 있는 김광규는 “여자친구가 생겼다”라는 최성국의 고백에 당황한 모습으로 눈길을 끌었다. 최성국은 “거짓말한 적 없다, 여자랑 있다고 해도 형이 웃으며 전화를 끊었다”라고 부연했고, 김광규는 최성국이 늘 여자와 함께 있다고 해서 믿지 않았다고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;이어 최성국은 김광규에게 “다다음 달에 결혼한다”라고 고백했다. 김광규는 최성국의 깜짝 고백에 “어디까지 믿어야 해?”라며 현실을 부정했고, “총 맞은 것 같다”, “전우를 잃은 느낌이 있다”라며 좌절, 분노 등 충격에 휩싸인 모습으로 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김광규는 감정을 추스르고 “축하한다 진심으로”라며 축하 인사를 건넸지만, 예식장을 예약했다는 소식에 다시 한번 좌절했다. 이어 최성국이 24세 연하의 여자친구 사진을 공개했고, 김광규는 곡소리를 내며 “너무 예쁘다”라고 부러워했다. 이후 김광규는 최성국의 예비 신부와 연락해 추후 만남을 약속했다.&lt;br&gt;한편 TV조선 ‘조선의 사랑꾼’은 인생의 중대사 ‘결혼’을 눈앞에 둔 스타들, 그들의 달콤살벌한 결혼 준비 과정을 담은 리얼 다큐 예능 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘51세’ 고소영♥장동건 추석 데이트 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500015</guid>
      <pubDate>2022-09-13T09:05:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913090525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339171 --&gt;배우 고소영(51)이 남편 장동건(51)과 근황을 전했다.&lt;br&gt;고소영은 13일 자신의 인스타그램 스토리에 사진을 게재했다.&lt;br&gt;해당 사진엔 백화점에서 거울 셀카를 남기는 고소영의 모습이 담겼다. 초미니 원피스를 입고 군살 없이 늘씬한 몸매를 과시, 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 고소영의 뒤로는 장동건의 비주얼도 포착되며 눈길을 끌었다. 화이트 티셔츠, 팬츠를 착용한 장동건 또한 훈훈한 미모를 드러냈다.&lt;br&gt;고소영과 장동건 부부는 지난 2010년 결혼했으며, 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘51세’ 고소영♥장동건 추석 데이트 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500015</guid>
      <pubDate>2022-09-13T09:05:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913090525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339171 --&gt;배우 고소영(51)이 남편 장동건(51)과 근황을 전했다.&lt;br&gt;고소영은 13일 자신의 인스타그램 스토리에 사진을 게재했다.&lt;br&gt;해당 사진엔 백화점에서 거울 셀카를 남기는 고소영의 모습이 담겼다. 초미니 원피스를 입고 군살 없이 늘씬한 몸매를 과시, 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 고소영의 뒤로는 장동건의 비주얼도 포착되며 눈길을 끌었다. 화이트 티셔츠, 팬츠를 착용한 장동건 또한 훈훈한 미모를 드러냈다.&lt;br&gt;고소영과 장동건 부부는 지난 2010년 결혼했으며, 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘51세’ 고소영♥장동건 추석 데이트 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500015</guid>
      <pubDate>2022-09-13T09:05:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913090525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339171 --&gt;배우 고소영(51)이 남편 장동건(51)과 근황을 전했다.&lt;br&gt;고소영은 13일 자신의 인스타그램 스토리에 사진을 게재했다.&lt;br&gt;해당 사진엔 백화점에서 거울 셀카를 남기는 고소영의 모습이 담겼다. 초미니 원피스를 입고 군살 없이 늘씬한 몸매를 과시, 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 고소영의 뒤로는 장동건의 비주얼도 포착되며 눈길을 끌었다. 화이트 티셔츠, 팬츠를 착용한 장동건 또한 훈훈한 미모를 드러냈다.&lt;br&gt;고소영과 장동건 부부는 지난 2010년 결혼했으며, 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정선희가 떠안은 ‘남편빚 5억’ 갚아준 연예인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500020</guid>
      <pubDate>2022-09-13T09:39:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913093935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339183 --&gt;정선희는 유튜브 채널 ‘호걸언니 이경실’에 출연해 동료들의 도움으로 빚을 다 갚았다고 밝힌 바 있다. 정선희와 안재환은 지난 2007년 결혼했고, 2008년 9월 안재환은 세상을 떠났다.&lt;br&gt;이날 이경실은 빚을 다 갚았다는 정선희에게 “(빚) 3억 5000만 원이 5억 원이 된 거 아니냐”라고 물어봤다.&lt;br&gt;정선희는 “집이 넘어갔다. 1차 경매가 끝났고 2차로 최후통첩이 온 거다. 그때 (이경실) 언니한테 전화가 온 거다. 그때 언니가 번개같은 속도로 다른 코미디언 동료들한테 바로 연락을 해서 그날 3억 5000만 원을 모아줬다”라고 모아준 거다“라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 정선희는 지난 2009년 SBS ‘좋은 아침’에 출연해 이경실이 통장에 있는 돈을 싹싹 긁어모아 도와줬다고 알린 바 있다.&lt;br&gt;당시 그는 “바로 박미선에게 전화를 했고 유재석, 김지선, 김제동, 신동엽, 김용만, 정준하가 힘을 보탰다”라며 “당시 김지선은 아파트 분양을 받아 분양금을 내고 있는 상황임에도 도움을 줬다”라고 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 그는 “돈을 입금해준 동료들 이름이 나와 있는 통장이 있다”라며 “단순히 금전의 개념이 아닌 우정과 믿음이라는 가치였다. 살아야겠다는 희망을 일깨워 줬다”라며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;정선희는 도움을 준 연예인 중 3명이 끝까지 계좌번호를 알려주지 않는다고 했다. 그는 “내가 마음이 안 편하다. 2, 3개월에 한 번씩 계좌 알려달라고 안부 문자 보내고 있다”라고 했다.&lt;br&gt;이경실이 “지금도 돈을 잘 버는 애들일 거다”라고 추측하자, 정선희는 “맞다. 그렇지만 그 액수만큼 (돈을) 갖고 있다. 그 돈은 내 돈이 아니기 때문에”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정선희가 떠안은 ‘남편빚 5억’ 갚아준 연예인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500020</guid>
      <pubDate>2022-09-13T09:39:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913093935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339183 --&gt;정선희는 유튜브 채널 ‘호걸언니 이경실’에 출연해 동료들의 도움으로 빚을 다 갚았다고 밝힌 바 있다. 정선희와 안재환은 지난 2007년 결혼했고, 2008년 9월 안재환은 세상을 떠났다.&lt;br&gt;이날 이경실은 빚을 다 갚았다는 정선희에게 “(빚) 3억 5000만 원이 5억 원이 된 거 아니냐”라고 물어봤다.&lt;br&gt;정선희는 “집이 넘어갔다. 1차 경매가 끝났고 2차로 최후통첩이 온 거다. 그때 (이경실) 언니한테 전화가 온 거다. 그때 언니가 번개같은 속도로 다른 코미디언 동료들한테 바로 연락을 해서 그날 3억 5000만 원을 모아줬다”라고 모아준 거다“라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 정선희는 지난 2009년 SBS ‘좋은 아침’에 출연해 이경실이 통장에 있는 돈을 싹싹 긁어모아 도와줬다고 알린 바 있다.&lt;br&gt;당시 그는 “바로 박미선에게 전화를 했고 유재석, 김지선, 김제동, 신동엽, 김용만, 정준하가 힘을 보탰다”라며 “당시 김지선은 아파트 분양을 받아 분양금을 내고 있는 상황임에도 도움을 줬다”라고 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 그는 “돈을 입금해준 동료들 이름이 나와 있는 통장이 있다”라며 “단순히 금전의 개념이 아닌 우정과 믿음이라는 가치였다. 살아야겠다는 희망을 일깨워 줬다”라며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;정선희는 도움을 준 연예인 중 3명이 끝까지 계좌번호를 알려주지 않는다고 했다. 그는 “내가 마음이 안 편하다. 2, 3개월에 한 번씩 계좌 알려달라고 안부 문자 보내고 있다”라고 했다.&lt;br&gt;이경실이 “지금도 돈을 잘 버는 애들일 거다”라고 추측하자, 정선희는 “맞다. 그렇지만 그 액수만큼 (돈을) 갖고 있다. 그 돈은 내 돈이 아니기 때문에”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정선희가 떠안은 ‘남편빚 5억’ 갚아준 연예인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500020</guid>
      <pubDate>2022-09-13T09:39:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913093935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339183 --&gt;정선희는 유튜브 채널 ‘호걸언니 이경실’에 출연해 동료들의 도움으로 빚을 다 갚았다고 밝힌 바 있다. 정선희와 안재환은 지난 2007년 결혼했고, 2008년 9월 안재환은 세상을 떠났다.&lt;br&gt;이날 이경실은 빚을 다 갚았다는 정선희에게 “(빚) 3억 5000만 원이 5억 원이 된 거 아니냐”라고 물어봤다.&lt;br&gt;정선희는 “집이 넘어갔다. 1차 경매가 끝났고 2차로 최후통첩이 온 거다. 그때 (이경실) 언니한테 전화가 온 거다. 그때 언니가 번개같은 속도로 다른 코미디언 동료들한테 바로 연락을 해서 그날 3억 5000만 원을 모아줬다”라고 모아준 거다“라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 정선희는 지난 2009년 SBS ‘좋은 아침’에 출연해 이경실이 통장에 있는 돈을 싹싹 긁어모아 도와줬다고 알린 바 있다.&lt;br&gt;당시 그는 “바로 박미선에게 전화를 했고 유재석, 김지선, 김제동, 신동엽, 김용만, 정준하가 힘을 보탰다”라며 “당시 김지선은 아파트 분양을 받아 분양금을 내고 있는 상황임에도 도움을 줬다”라고 고마운 마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 그는 “돈을 입금해준 동료들 이름이 나와 있는 통장이 있다”라며 “단순히 금전의 개념이 아닌 우정과 믿음이라는 가치였다. 살아야겠다는 희망을 일깨워 줬다”라며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;정선희는 도움을 준 연예인 중 3명이 끝까지 계좌번호를 알려주지 않는다고 했다. 그는 “내가 마음이 안 편하다. 2, 3개월에 한 번씩 계좌 알려달라고 안부 문자 보내고 있다”라고 했다.&lt;br&gt;이경실이 “지금도 돈을 잘 버는 애들일 거다”라고 추측하자, 정선희는 “맞다. 그렇지만 그 액수만큼 (돈을) 갖고 있다. 그 돈은 내 돈이 아니기 때문에”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 “이재명 벌금 100만원↑ 나오면 의원직 박탈…패당망신”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500022</guid>
      <pubDate>2022-09-13T10:12:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913101214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339196 --&gt;국민의힘 권성동 원내대표는 13일 더불어민주당을 두고 이재명 대표의 정치적 인질로 전락했다고 비판했다.&lt;br&gt;권 원내대표는 이날 오전 국회에서 열린 원내대책회의에서 “민주당은 추석 연휴 나흘동안 어김없이 이재명 대표 사당(私黨)으로서의 모습을 보여줬다. 철 지난 정치보복 프레임에 의지한 것을 넘어, 대통령 탄핵까지 암시했다”고 지적했다.&lt;br&gt;그는 “대선 당시 이재명 후보의 노골적 거짓말은 온 국민이 다 알고 있다”며 “수사와 보복을 의도적으로 교란시키는 이유가 무엇인가. 그렇게 억울한 사람이 20쪽 분량의 서면 질의서에 달랑 다섯 줄로 답변을 하느냐”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “이 대표는 대장동·백현동 개발사업 특혜 의혹, 성남 FC 후원금 의혹, 쌍방울의 변호사비 대납 의혹 등을 받고 있다”며 “이번 검찰 기소는 일부 의혹에 대한 허위사실 유포와 관련된 것뿐, 범죄 의혹에 대한 본격적 수사는 아직도 멀었다”고 했다.&lt;br&gt;권 원내대표는 “대장동 게이트 문제는 지난 대선 시기 민주당 경선 후보들도 제기했다. 이것도 정치보복이라고 할 수 있느냐”며 “민주당은 이 대표의 명백한 사법 리스크를 알면서도 스스로 눈을 가리고 귀를 막았다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “민주당은 대선 경선 및 대선 직후, 올해 보궐선거 직전, 당 대표 선거 등 정치인 이재명과 손절할 수 있는 기회를 제 발로 걷어찼다”며 “그 결과 정치인 개인의 정치적 인질로 전락해 ‘전쟁입니다’ 말 한마디에 정치적 옥쇄의 길을 가고 있는 것”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “이번에 선거법 위반으로 벌금 100만원 이상 나오면, 이 대표의 의원직 박탈은 물론 민주당은 선거 보전비용 434억원을 반환해야 한다”며 “그야마로 패당망신”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정정보도문] 영화감독 김기덕 미투사건 관련 보도를 바로잡습니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500023</guid>
      <pubDate>2022-09-13T10:14:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영화감독 김기덕 미투사건 관련 보도를 바로 잡습니다. 해당 정정보도는 영화 ‘뫼비우스’에서 하차한 여배우 A씨 측 요구에 따른 것입니다.&lt;br&gt;본지는 2017년 8월 3일 ‘김기덕 감독, 여배우에 ‘갑질’로 피소…뺨 때리고 베드신 강요?’라는 제목의 기사를 게재한 것을 비롯해, 약 20회에 걸쳐 “영화 ‘뫼비우스’에 출연했으나 중도에 하차한 여배우가 김기덕 감독으로부터 베드신 촬영을 강요당했다는 내용으로 김기덕을 형사 고소했다”고 전하고 ‘위 여배우가 김기덕으로부터 강간 피해를 입었다’는 취지로 보도했습니다. 아울러 ‘위 여배우가 주장한 김기덕 감독이 남자배우의 특정 신체를 만지도록 한 강요는 메이킹필름을 통해 사실이 아님이 확인됐다’는 취지로 보도했습니다.&lt;br&gt;그러나 사실 확인 결과, ‘뫼비우스’ 영화에 출연했다가 중도에 하차한 여배우는 ‘김기덕이 시나리오와 관계없이 배우 조재현의 신체 일부를 잡도록 강요하고 뺨을 3회 때렸다’는 등의 이유로 김기덕을 형사 고소했을 뿐, 베드신 촬영을 강요했다는 이유로 고소한 사실이 없고, 배우 조재현의 신체 일부를 잡도록 강요한 사실과 관련해서는 메이킹 필름이 제작된 사실도 없는 것으로 밝혀졌습니다. 그리고 위 여배우는 김기덕으로부터 강간 피해를 입은 사실이 없고, 김기덕으로부터 강간 피해를 입었다고 증언한 피해자는 제3자이므로 이를 바로잡습니다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정진석, 14일 가처분 심문에 “법원, 과도한 개입 말아야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500024</guid>
      <pubDate>2022-09-13T10:22:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913101108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339195 --&gt;국민의힘 정진석 비상대책위원장이 이준석 전 대표가 낸 비대위 효력정지 등의 가처분 심문과 관련해 심경을 밝혔다. 심문은 14일에 열린다.&lt;br&gt;정 위원장은 13일 국회 출근길에 기자들과 만나 “법원은 정당 안에서 자체적으로, 자율적으로 내린 결정에 대해선 과도한 개입을 하지 않는 게 바람직하다”면서 “이른바 사법자제의 원칙”을 강조했다.&lt;br&gt;그는 “사법자제의 선을 넘고 지켜지지 못할 경우 매우 우려스러운 일들이 발생한다”며 “결국 법원이 정치 위에 군림하게 되는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 위원장은 “가능하면 정치적 문제는 정치적으로 해결하는 게 옳다”며 “정치의 사법화를 유도하는 건, 그런 면에서 하책(下策) 중 하책”이라고 가처분 신청을 낸 이 전 대표를 겨냥했다.&lt;br&gt;그는 “내일 (법원) 심리에 당당하게 임할 것”이라며 “법원이 우려했던, 소위 비상 상황에 대한, 최고위 기능 상실 부분의 모호성이 해소됐다고 보기에 기각 판단을 자신하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이 전 대표 측은 지난 8일 ‘정진석 비상대책위원장의 직무를 정지하고, 새 비대위 설치도 무효로 해달라’는 취지의 가처분 신청을 법원에 제기했다. 이번이 네 번째 가처분이다.&lt;br&gt;법원은 오는 14일 이 전 대표 측이 제기한 전국위 개최금지, 효력정지 등 가처분 신청에 대한 일괄 심문을 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 “백악관 안 나가” 발언 이제껏 숨겼다니, NYT 기자에 역풍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500045</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:14:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913111333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339230 --&gt;“그래 좋아, 나라의 안전과 영속에 긴요한 다른 팩트가 있다. @maggieNYT는 자신의 책에 써먹으려고 일년 반은 아니더라도 여러 달이나 그것을 대중에게 숨겼구나.”&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 2020년 대선 패배 직후 백악관을 떠나지 않겠다고 적어도 두 참모에게 털어놓았다는 증언이 12일(이하 현지시간) 나왔다. 뉴욕 타임스(NYT) 정치부 기자이자 CNN 방송 해설위원인 매기 하버만이 다음달 초에 출간하는 신간 ‘신용사기꾼, 도널드 트럼프 만들기와 국가의 분열’ 일부를 입수했다며 CNN이 보도한 내용이다. 누구나 짐작할 수 있듯 하버만이 책 홍보에 도움을 받으려고 흘린 것으로 보인다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령이 대선 패배를 받아들이지 못한 채 이런 문제있는 발언을 했다면 심각한 발언이었다. 겉으로는 대선 결과를 받아들이겠다고 밝혔지만 속내로는 이를 받아들이지 못했다는 것을 하버만의 책은 보여준다. 문제의 발언이 곧바로 보도됐더라면 지난해 1월 6일 의회에 폭도들이 난입하는 상황을 막지는 못하더라도 예방하거나 차단할 수 있지 않았을까 상상해 볼 수 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞에 인용한 트위터 글은 케이블 채널 MSNBC의 간판 ‘독설가’로 이름난 민주당 지지 성향의 키스 올버만이 하버만이 취재 윤리에 어긋나는 잘못을 저질렀다고 꾸짖는 내용이다. 육두문자도 포함돼 있다. 일간 USA 투데이의 칼럼니스트인 마이클 스턴은 “언론인들이 향후 몇년 뒤에 자신의 책에 넣으려고 가치있는 정보를 묵히면 이해충돌이 일어난다. 고약하다(It stinks)”고 지적했다.&lt;br&gt;NYT도 입장이 난처해졌다. 대변인은 온라인매체 더랩(TheWrap)에 전한 성명을 통해 “하버만은 책을 쓰겠다며 회사에 휴가를 냈다. 그녀는 책을 쓰는 과정에 상당히 뉴스 가치가 있는 정보를 회사와 공유했다. 편집자들이 어떤 뉴스가 우리의 뉴스 보도에 가장 맞춤한지 결정했다”고 설명했다. 하버만이 트럼프의 발언을 입수한 것이 최근 일임을 시사하는 것 같기도 한데 확실하지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하버만이 책에 쓴 데 따르면 트럼프 전 대통령은 대선 패배 직후 참모들에게 “우리는 최선을 다했다”고 위로하면서 무엇이 잘못됐는지 말해달라고 했다. 하버만은 이를 두고 트럼프가 자신의 패배를 인식하고 있는 것 같았다고 썼다. 그는 참모들에게 당황한 기색을 보이면서도 “난 우리가 해냈다고 생각한다”고 발언했다.&lt;br&gt;하지만 어느 시점부터 트럼프 전 대통령은 자신이 백악관을 떠날 이유가 없다고 얘기하면서 분위기가 바뀌었다고 하버만은 전했다. 트럼프 전 대통령은 한 참모에게 ”난 백악관을 떠나지 않을 것“이라고 말했고, 다른 참모에게도 “선거에서 이겼는데 어떻게 떠날 수 있느냐”고 물었다. 그는 또 로나 맥대니얼 공화당 전국위원회 의장에게도 “그들이 나한테서 선거를 훔쳤다면 내가 왜 떠나야 하느냐”고 따졌다고 했다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 대선 패배 직후인 2020년 11월 26일 선거인단이 조 바이든 당시 당선인의 당선을 인증하면 백악관을 떠날지 묻는 기자 질문에 선거가 도둑맞았다는 주장을 반복하면서도 ”나는 확실히 그렇게 할 것“이라고 답한 일이 있다.&lt;br&gt;CNN은 “이번 폭로는 하원과 법무부의 트럼프 조사 와중에 나왔다”며 “백악관을 떠나지 않겠다는 트럼프의 주장은 1·6 의회 폭동으로 이어진 혼란스러운 대선 이후 상황에 새로운 세부 내용을 더하고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하버만은 백악관을 내주길 거부한 트럼프의 언급은 역사에 선례가 없는 것이었고, 그가 향후 뭘 할 것인지에 대한 불확실성을 참모들에게 남겼다고 썼다. 이어 에이브러햄 링컨 전 대통령 암살 후에도 한달가량 백악관을 비우지 않은 메리 토드 링컨 여사의 사례와 가장 비슷할 수 있다고 지적했다.&lt;br&gt;실제로 트럼프 전 대통령은 대선 패배를 부정하면서 이를 뒤집기 위해 각 주(州) 선거인단에 대한 회유와 협박을 일삼았다. 하지만 1·6 사태에 대한 국민적 비판에 직면하자 바이든 대통령 취임 당일인 지난해 1월 10일에야 백악관을 나왔다.&lt;br&gt;그는 고별 연설에서 “어떤 식으로든 돌아오겠다”는 의미심장한 말을 남겼다. 하원은 1·6 폭동을 방조·조장한 혐의로 트럼프 전 대통령 주변을 광범위하게 조사하고 있고, 수사당국 역시 트럼프의 대선 불복과 기밀문건 반출 혐의 등을 수사하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지성 ‘골때녀’ 올스타전 해설위원 출격…‘캡틴박’이 뽑은 MVP는 누구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500048</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913112056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339233 --&gt;‘골 때리는 그녀들’의 올스타전에 초특급 게스트로 박지성 해설위원이 특별 출연한다.&lt;br&gt;오는 14일 방송되는 SBS ‘골 때리는 그녀들’에서는 이번 리그의 피날레를 장식할 올스타전이 공개된다. 올스타전은 슈퍼리그와 챌린지리그의 대장정을 마무리하는 경기로, 그 어느 때보다도 화려한 볼거리가 가득할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;올스타전은 리그와 소속 팀의 구분 없이 총 10명의 에이스들이 ‘블루팀’과 ‘레드팀’으로 나뉘어 승리를 위한 대접전을 벌인다. 특히나 이번 올스타전의 승리팀에게는 역대급 우승 특전이 주어진다. 그 내용을 알게 된 멤버들은 연이어 ‘즐축(즐겁게 축구) 포기’ 선언을 외치고, 승리를 향한 각오를 다진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무엇보다 경기에는 초특급 해설위원이 등장한다. 2005년 영국의 명문 구단 맨체스터 유나이티드에 입단하며 한국인 최초 프리미어리거가 된 ‘두 개의 심장’ 박지성이 그 주인공이다.&lt;br&gt;2022 카타르 월드컵에서 SBS 해설위원으로 활약할 박지성은 녹화 당시, ‘골 때리는 그녀들’을 한 회도 놓치지 않고 챙겨본 골수팬이라는 사실을 고백하는 동시에 “멤버 중 가장 좋아하는 플레이 스타일의 선수가 있다”고 밝혀 모두의 이목을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 박지성은 시축으로 올스타전의 화려한 시작을 알렸다. 이와 함께 첫 골의 주인공에게 줄 특별한 선물까지 준비해 레드팀과 블루팀의 첫 골 쟁탈전에 불을 붙였다. 경기가 시작되자 멤버들의 열정과 실력에 놀란 그는 “프로축구를 보는 것 같다”며 놀라움을 감추지 못했다는 후문이다.&lt;br&gt;특히 한 선수의 슈팅을 보고서는 연거푸 감탄하며 MVP 선정을 적극 주장하기도 했다. 과연 올타임 레전드 박지성이 직접 뽑은 ‘올스타전 MVP’의 주인공은 누구일지 더욱 주목된다.&lt;br&gt;‘골 때리는 그녀들’은 이날 오후 9시 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지성 ‘골때녀’ 올스타전 해설위원 출격…‘캡틴박’이 뽑은 MVP는 누구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500048</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913112056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339233 --&gt;‘골 때리는 그녀들’의 올스타전에 초특급 게스트로 박지성 해설위원이 특별 출연한다.&lt;br&gt;오는 14일 방송되는 SBS ‘골 때리는 그녀들’에서는 이번 리그의 피날레를 장식할 올스타전이 공개된다. 올스타전은 슈퍼리그와 챌린지리그의 대장정을 마무리하는 경기로, 그 어느 때보다도 화려한 볼거리가 가득할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;올스타전은 리그와 소속 팀의 구분 없이 총 10명의 에이스들이 ‘블루팀’과 ‘레드팀’으로 나뉘어 승리를 위한 대접전을 벌인다. 특히나 이번 올스타전의 승리팀에게는 역대급 우승 특전이 주어진다. 그 내용을 알게 된 멤버들은 연이어 ‘즐축(즐겁게 축구) 포기’ 선언을 외치고, 승리를 향한 각오를 다진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무엇보다 경기에는 초특급 해설위원이 등장한다. 2005년 영국의 명문 구단 맨체스터 유나이티드에 입단하며 한국인 최초 프리미어리거가 된 ‘두 개의 심장’ 박지성이 그 주인공이다.&lt;br&gt;2022 카타르 월드컵에서 SBS 해설위원으로 활약할 박지성은 녹화 당시, ‘골 때리는 그녀들’을 한 회도 놓치지 않고 챙겨본 골수팬이라는 사실을 고백하는 동시에 “멤버 중 가장 좋아하는 플레이 스타일의 선수가 있다”고 밝혀 모두의 이목을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 박지성은 시축으로 올스타전의 화려한 시작을 알렸다. 이와 함께 첫 골의 주인공에게 줄 특별한 선물까지 준비해 레드팀과 블루팀의 첫 골 쟁탈전에 불을 붙였다. 경기가 시작되자 멤버들의 열정과 실력에 놀란 그는 “프로축구를 보는 것 같다”며 놀라움을 감추지 못했다는 후문이다.&lt;br&gt;특히 한 선수의 슈팅을 보고서는 연거푸 감탄하며 MVP 선정을 적극 주장하기도 했다. 과연 올타임 레전드 박지성이 직접 뽑은 ‘올스타전 MVP’의 주인공은 누구일지 더욱 주목된다.&lt;br&gt;‘골 때리는 그녀들’은 이날 오후 9시 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지성 ‘골때녀’ 올스타전 해설위원 출격…‘캡틴박’이 뽑은 MVP는 누구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500048</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913112056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339233 --&gt;‘골 때리는 그녀들’의 올스타전에 초특급 게스트로 박지성 해설위원이 특별 출연한다.&lt;br&gt;오는 14일 방송되는 SBS ‘골 때리는 그녀들’에서는 이번 리그의 피날레를 장식할 올스타전이 공개된다. 올스타전은 슈퍼리그와 챌린지리그의 대장정을 마무리하는 경기로, 그 어느 때보다도 화려한 볼거리가 가득할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;올스타전은 리그와 소속 팀의 구분 없이 총 10명의 에이스들이 ‘블루팀’과 ‘레드팀’으로 나뉘어 승리를 위한 대접전을 벌인다. 특히나 이번 올스타전의 승리팀에게는 역대급 우승 특전이 주어진다. 그 내용을 알게 된 멤버들은 연이어 ‘즐축(즐겁게 축구) 포기’ 선언을 외치고, 승리를 향한 각오를 다진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무엇보다 경기에는 초특급 해설위원이 등장한다. 2005년 영국의 명문 구단 맨체스터 유나이티드에 입단하며 한국인 최초 프리미어리거가 된 ‘두 개의 심장’ 박지성이 그 주인공이다.&lt;br&gt;2022 카타르 월드컵에서 SBS 해설위원으로 활약할 박지성은 녹화 당시, ‘골 때리는 그녀들’을 한 회도 놓치지 않고 챙겨본 골수팬이라는 사실을 고백하는 동시에 “멤버 중 가장 좋아하는 플레이 스타일의 선수가 있다”고 밝혀 모두의 이목을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 박지성은 시축으로 올스타전의 화려한 시작을 알렸다. 이와 함께 첫 골의 주인공에게 줄 특별한 선물까지 준비해 레드팀과 블루팀의 첫 골 쟁탈전에 불을 붙였다. 경기가 시작되자 멤버들의 열정과 실력에 놀란 그는 “프로축구를 보는 것 같다”며 놀라움을 감추지 못했다는 후문이다.&lt;br&gt;특히 한 선수의 슈팅을 보고서는 연거푸 감탄하며 MVP 선정을 적극 주장하기도 했다. 과연 올타임 레전드 박지성이 직접 뽑은 ‘올스타전 MVP’의 주인공은 누구일지 더욱 주목된다.&lt;br&gt;‘골 때리는 그녀들’은 이날 오후 9시 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짜증난 찰스 3세?…즉위식서 ‘이거 치워’ 손짓 포착 (영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500049</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:23:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913112135_V.gif&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339234 --&gt;&lt;!-- 그림 1339236 --&gt;영국 엘리자베스 2세의 서거로 왕위를 계승한 찰스 3세(73)의 행동 하나하나가 세간의 관심을 받고 있다. 지난 10일(현지시각) 거행된 즉위식에서 책상에 놓여있는 물건을 치우라고 지시하는 모습이 소셜네트워크서비스(SNS)에서 화제가 된 것이다.&lt;br&gt;영국 일간 인디펜던트 등에 따르면, 이날 찰스 3세는 성 제임스궁에서 열린 즉위식에서 즉위 선언문에 서명을 하고 국왕으로서의 맹세를 했다.&lt;br&gt;화제가 된 장면은 찰스 3세가 공식 문서에 서명하는 과정에서 나왔다. 당시 책상 위에는 즉위 선언문과 펜이 담긴 통, 잉크병 등이 놓여 있었다. 찰스 3세는 이 통에 준비된 펜을 쓰지 않고 자신의 재킷 안주머니에서 만년필을 꺼내 문서에 서명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 찰스 3세는 엘리자베스 2세 여왕의 장례식을 공휴일로 선포하고 이에 서명하기 위해 책상 앞에 앉으려고 했다. 그때 책상 가장자리에 놓인 잉크병과 만년필 통이 방해가 된다는 듯이 얼굴을 찡그리며 손을 휘저었다. 그러자 수행원은 물건을 책상에서 치웠다.&lt;!-- 그림 1339237 --&gt;비슷한 장면은 몇 분 후에 다시 포착됐다. 엘리자베스 2세 여왕의 장례식을 공휴일로 선포하고 이에 서명하는 과정에서였다. 다시 문서에 서명하기 위해 책상에 앉으려던 찰스 3세는 잉크병 등을 보더니 치우라는 듯이 손을 휘저었다. 그러자 수행원은 다시 물건을 치웠다.&lt;br&gt;해당 장면들은 언론에 생중계됐고, 트위터 등 SNS에서 잇따라 공유되며 화제가 됐다. 네티즌들은 “짜증난 표정이네”, “인성이 드러난 것이다” 등의 댓글을 달았다. 반면 모친의 사망 이후 예민해진 상태이고, 애초에 잉크병과 펜이 잘못 배치돼있었다는 지적도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 지난 8일 서거한 엘리자베스 2세 여왕의 장례식은 오는 19일 런던 웨스트민스터 사원에서 치러진다. 윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리 등 세계 각국 지도자들이 참석할 전망이다. 찰스 3세 국왕의 대관식은 수개월 뒤에 열릴 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오윤아, 절친 손예진·이민정과 이정현 신혼여행 동행…‘낄끼빠빠’ 실패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500052</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:25:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913112506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339240 --&gt;배우 오윤아가 절친한 친구 이민정, 손예진과 함께 이정현의 신혼여행에 동행한 사연을 털어놓는다.&lt;br&gt;오는 14일 오후 방송될 MBC 예능 프로그램 ‘라디오스타’에는 오윤아, 산다라박, 양재웅, 저스틴 하비가 게스트로 출연해 이야기를 나눈다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 오윤아는 꾸준한 몸매 관리 덕분에 노안에서 벗어나 새로운 동안 아이콘으로 주목받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 아들 민과 예능에 동반 출연한 후 달라진 점을 이야기했다. 그는 “아들이 해외에서도 인기가 많다”라며 팬심 인증한 월드클래스 팬도 생겼다고 이야기했다.&lt;br&gt;오윤아는 또 친구 이민정, 손예진과 함께 이정현의 신혼여행에 동행했다 ‘낄끼빠빠’(낄 때 끼고 빠질 때 빠지는 것)에 실패한 사연을 공개해 웃음을 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오윤아 등이 출연한 ‘라디오 스타’는 14일 오후 10시30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오윤아, 절친 손예진·이민정과 이정현 신혼여행 동행…‘낄끼빠빠’ 실패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500052</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:25:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913112506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339240 --&gt;배우 오윤아가 절친한 친구 이민정, 손예진과 함께 이정현의 신혼여행에 동행한 사연을 털어놓는다.&lt;br&gt;오는 14일 오후 방송될 MBC 예능 프로그램 ‘라디오스타’에는 오윤아, 산다라박, 양재웅, 저스틴 하비가 게스트로 출연해 이야기를 나눈다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 오윤아는 꾸준한 몸매 관리 덕분에 노안에서 벗어나 새로운 동안 아이콘으로 주목받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 아들 민과 예능에 동반 출연한 후 달라진 점을 이야기했다. 그는 “아들이 해외에서도 인기가 많다”라며 팬심 인증한 월드클래스 팬도 생겼다고 이야기했다.&lt;br&gt;오윤아는 또 친구 이민정, 손예진과 함께 이정현의 신혼여행에 동행했다 ‘낄끼빠빠’(낄 때 끼고 빠질 때 빠지는 것)에 실패한 사연을 공개해 웃음을 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오윤아 등이 출연한 ‘라디오 스타’는 14일 오후 10시30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오윤아, 절친 손예진·이민정과 이정현 신혼여행 동행…‘낄끼빠빠’ 실패</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500052</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:25:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913112506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339240 --&gt;배우 오윤아가 절친한 친구 이민정, 손예진과 함께 이정현의 신혼여행에 동행한 사연을 털어놓는다.&lt;br&gt;오는 14일 오후 방송될 MBC 예능 프로그램 ‘라디오스타’에는 오윤아, 산다라박, 양재웅, 저스틴 하비가 게스트로 출연해 이야기를 나눈다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 오윤아는 꾸준한 몸매 관리 덕분에 노안에서 벗어나 새로운 동안 아이콘으로 주목받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 아들 민과 예능에 동반 출연한 후 달라진 점을 이야기했다. 그는 “아들이 해외에서도 인기가 많다”라며 팬심 인증한 월드클래스 팬도 생겼다고 이야기했다.&lt;br&gt;오윤아는 또 친구 이민정, 손예진과 함께 이정현의 신혼여행에 동행했다 ‘낄끼빠빠’(낄 때 끼고 빠질 때 빠지는 것)에 실패한 사연을 공개해 웃음을 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오윤아 등이 출연한 ‘라디오 스타’는 14일 오후 10시30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김해준, 나이 적은 이은지에 ‘선배님’ 존칭…“선 넘을 것 같아서”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500054</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:29:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913112859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339244 --&gt;코미디언 김해준과 이은지가 ‘비즈니스 썸’ 관계에 관해 진실을 털어놓는다.&lt;br&gt;오는 14일 오후 8시30분에 방송되는 KBS 2TV 예능프로그램 ‘옥탑방의 문제아들’에 다양한 부캐릭터로 사랑받는 예능인 김해준, 이은지, 이상준이 출연해 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 김해준과 이은지는 두 사람의 ‘썸’ 관계에 관해 진실을 밝혔다. 김해준은 “사람들이 응원을 많이 해주신다”라고 했으며, 이은지는 “비즈니스 커플”이라고 해명했다. 이에 이상준은 “코너도 두 사람이 같이하면 반응이 좋더라, 서로 마음이 있어 결혼까지 간다면 엄청난 시너지가 있을 것 같다”라고 개그맨 부부 18호 탄생 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김해준은 자신보다 나이는 어리지만 코미디언 선배인 이은지에게 아직까지 말을 놓지 않고 ‘선배님’이라는 존칭을 쓴다고. 호칭을 쓰는 이유에 대해 “자칫 잘못하면 선을 넘을 것 같아서 존칭을 계속 쓰고 있다”라고 설명했다. 김해준은 “마지막 연애는 3년 전이다, 실제 이상형은 대화가 잘 되는 사람이 좋다”라고 실제 연애 스타일과 이상형을 공개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김해준, 나이 적은 이은지에 ‘선배님’ 존칭…“선 넘을 것 같아서”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500054</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:29:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913112859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339244 --&gt;코미디언 김해준과 이은지가 ‘비즈니스 썸’ 관계에 관해 진실을 털어놓는다.&lt;br&gt;오는 14일 오후 8시30분에 방송되는 KBS 2TV 예능프로그램 ‘옥탑방의 문제아들’에 다양한 부캐릭터로 사랑받는 예능인 김해준, 이은지, 이상준이 출연해 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 김해준과 이은지는 두 사람의 ‘썸’ 관계에 관해 진실을 밝혔다. 김해준은 “사람들이 응원을 많이 해주신다”라고 했으며, 이은지는 “비즈니스 커플”이라고 해명했다. 이에 이상준은 “코너도 두 사람이 같이하면 반응이 좋더라, 서로 마음이 있어 결혼까지 간다면 엄청난 시너지가 있을 것 같다”라고 개그맨 부부 18호 탄생 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김해준은 자신보다 나이는 어리지만 코미디언 선배인 이은지에게 아직까지 말을 놓지 않고 ‘선배님’이라는 존칭을 쓴다고. 호칭을 쓰는 이유에 대해 “자칫 잘못하면 선을 넘을 것 같아서 존칭을 계속 쓰고 있다”라고 설명했다. 김해준은 “마지막 연애는 3년 전이다, 실제 이상형은 대화가 잘 되는 사람이 좋다”라고 실제 연애 스타일과 이상형을 공개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김해준, 나이 적은 이은지에 ‘선배님’ 존칭…“선 넘을 것 같아서”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500054</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:29:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913112859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339244 --&gt;코미디언 김해준과 이은지가 ‘비즈니스 썸’ 관계에 관해 진실을 털어놓는다.&lt;br&gt;오는 14일 오후 8시30분에 방송되는 KBS 2TV 예능프로그램 ‘옥탑방의 문제아들’에 다양한 부캐릭터로 사랑받는 예능인 김해준, 이은지, 이상준이 출연해 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 김해준과 이은지는 두 사람의 ‘썸’ 관계에 관해 진실을 밝혔다. 김해준은 “사람들이 응원을 많이 해주신다”라고 했으며, 이은지는 “비즈니스 커플”이라고 해명했다. 이에 이상준은 “코너도 두 사람이 같이하면 반응이 좋더라, 서로 마음이 있어 결혼까지 간다면 엄청난 시너지가 있을 것 같다”라고 개그맨 부부 18호 탄생 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김해준은 자신보다 나이는 어리지만 코미디언 선배인 이은지에게 아직까지 말을 놓지 않고 ‘선배님’이라는 존칭을 쓴다고. 호칭을 쓰는 이유에 대해 “자칫 잘못하면 선을 넘을 것 같아서 존칭을 계속 쓰고 있다”라고 설명했다. 김해준은 “마지막 연애는 3년 전이다, 실제 이상형은 대화가 잘 되는 사람이 좋다”라고 실제 연애 스타일과 이상형을 공개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이경규 딸 이예림, 얼굴 다쳤다더니…코 성형도 같이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500055</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:30:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913113055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339250 --&gt;개그맨 이경규 딸 이예림이 코 성형을 고백했다.&lt;br&gt;13일 MBC ‘호적메이트’ 측은 ‘딸보러 창원에 온 경규! 예림의 외로운 창원살이?! 처음 입 떼는 거야’라는 제목의 선공개 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에는 이경규가 딸 이예림이 지내는 창원 집을 찾아간 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이경규는 “얼굴 다친 건 어떻게 됐냐. 기차에서 가방 내리다가 다쳤다며”라고 물었다. 이에 이예림은 기차에서 가방을 놓쳐서 얼굴을 다쳤다고 설명했다.&lt;br&gt;딸의 얼굴을 유심히 바라보던 이경규는 “코가 좀 뾰족해진 거 같다”고 말했고, 이예림은 “그렇다. 이왕 뚜껑 연 김에..”라며 쿨하게 성형을 고백해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;VCR을 지켜보던 딘딘은 “어쩐지 뭔가 달라졌더라”며 놀라워했고, 김정은도 “예쁘다고 생각했다”며 맞장구쳤다. 그러자 이경규는 “많이 부어서 뚜껑을 열었는데 닫으면서 쪼그렸다고 하더라”고 설명해 웃음을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이경규 딸 이예림, 얼굴 다쳤다더니…코 성형도 같이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500055</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:30:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913113055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339250 --&gt;개그맨 이경규 딸 이예림이 코 성형을 고백했다.&lt;br&gt;13일 MBC ‘호적메이트’ 측은 ‘딸보러 창원에 온 경규! 예림의 외로운 창원살이?! 처음 입 떼는 거야’라는 제목의 선공개 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에는 이경규가 딸 이예림이 지내는 창원 집을 찾아간 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이경규는 “얼굴 다친 건 어떻게 됐냐. 기차에서 가방 내리다가 다쳤다며”라고 물었다. 이에 이예림은 기차에서 가방을 놓쳐서 얼굴을 다쳤다고 설명했다.&lt;br&gt;딸의 얼굴을 유심히 바라보던 이경규는 “코가 좀 뾰족해진 거 같다”고 말했고, 이예림은 “그렇다. 이왕 뚜껑 연 김에..”라며 쿨하게 성형을 고백해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;VCR을 지켜보던 딘딘은 “어쩐지 뭔가 달라졌더라”며 놀라워했고, 김정은도 “예쁘다고 생각했다”며 맞장구쳤다. 그러자 이경규는 “많이 부어서 뚜껑을 열었는데 닫으면서 쪼그렸다고 하더라”고 설명해 웃음을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이경규 딸 이예림, 얼굴 다쳤다더니…코 성형도 같이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500055</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:30:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913113055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339250 --&gt;개그맨 이경규 딸 이예림이 코 성형을 고백했다.&lt;br&gt;13일 MBC ‘호적메이트’ 측은 ‘딸보러 창원에 온 경규! 예림의 외로운 창원살이?! 처음 입 떼는 거야’라는 제목의 선공개 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에는 이경규가 딸 이예림이 지내는 창원 집을 찾아간 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이경규는 “얼굴 다친 건 어떻게 됐냐. 기차에서 가방 내리다가 다쳤다며”라고 물었다. 이에 이예림은 기차에서 가방을 놓쳐서 얼굴을 다쳤다고 설명했다.&lt;br&gt;딸의 얼굴을 유심히 바라보던 이경규는 “코가 좀 뾰족해진 거 같다”고 말했고, 이예림은 “그렇다. 이왕 뚜껑 연 김에..”라며 쿨하게 성형을 고백해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;VCR을 지켜보던 딘딘은 “어쩐지 뭔가 달라졌더라”며 놀라워했고, 김정은도 “예쁘다고 생각했다”며 맞장구쳤다. 그러자 이경규는 “많이 부어서 뚜껑을 열었는데 닫으면서 쪼그렸다고 하더라”고 설명해 웃음을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고딩엄빠2’ 김다정, 사이비 종교단체 피해 고백 “영상 착취물 찍어 보관”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500056</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:33:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913113114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339251 --&gt;‘어른들은 모르는 고딩엄빠2’에서 사이비 종교단체의 실제 피해자인 김다정이 안타까운 일상을 공개한다.&lt;br&gt;13일 오후 10시20분 방송되는 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠2’(이하 ‘고딩엄빠2’) 15회에서는 19세에 엄마가 된 김다정이 과거의 트라우마로 인해 대인기피증에 시달리는 모습이 그려진다. 그는 과거 사회적 물의를 일으킨 종교단체의 실제 피해자임을 고백해 스튜디오를 충격에 빠뜨린다.&lt;br&gt;김다정은 현재 3세 아들을 키우고 있는 엄마다. 녹화 당시 그는 아들과의 일상을 공개했다. 공개된 일상에서 그는 누군가 초인종을 누르자 극도로 불안한 눈빛을 드러냈다. 이후 인터폰을 통해 낯선 이의 실루엣을 확인하자 바로 방으로 들어가 초조해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 김다정은 제작진과의 인터뷰에서 “과거 종교 시설에서 받은 상처 때문에 사람을 만나는 게 어렵다”며 대인기피증을 앓고 있다는 사실을 털어놨다.&lt;br&gt;이어 김다정은 같은 종교 시설에서 지냈던 한 친구를 만나 그때의 이야기를 어렵게 꺼냈다. 그는 “당시 (종교 단체에서) 영상 착취물을 찍어서 보관했었다”고 고백했다. ‘미성년자 영상 착취물’로 사회적 지탄을 받은 한 사이비 종교단체의 실제 피해자라는 사실을 밝힌 것. 이어 “아직도 그때 기억이 난다”며 정신적 고통을 호소하고, 이를 지켜보던 하하는 “범죄 중 최악의 범죄”라고 분노했다. 박미선은 “16세에 저런 끔찍한 일을 당하다니”라며 안타까움을 금치 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김다정의 친구 역시 “엄마가 한 달에 2000만원인 헌금을 못 내서, 내 얼굴에 X을 바르는 체벌을 받았다”고 당시 만행을 증언했다. 종교집단의 ‘인면수심’급 범죄 행위에 박미선은 “악마 집단”이라며 입을 다물지 못했다.&lt;br&gt;제작진은 “김다정이 과거의 트라우마로 인한 대인기피증 증상으로 온전한 일상생활을 할 수 없는 상황에 놓여 있다”며 “과거의 트라우마를 극복하고 아들과 함께 평범한 일상을 살고자 용기를 낸 김다정을 부디 따뜻한 시선으로 바라봐주시길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;‘고딩엄빠2’ 15회는 이날 오후 10시20분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고딩엄빠2’ 김다정, 사이비 종교단체 피해 고백 “영상 착취물 찍어 보관”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500056</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:33:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913113114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339251 --&gt;‘어른들은 모르는 고딩엄빠2’에서 사이비 종교단체의 실제 피해자인 김다정이 안타까운 일상을 공개한다.&lt;br&gt;13일 오후 10시20분 방송되는 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠2’(이하 ‘고딩엄빠2’) 15회에서는 19세에 엄마가 된 김다정이 과거의 트라우마로 인해 대인기피증에 시달리는 모습이 그려진다. 그는 과거 사회적 물의를 일으킨 종교단체의 실제 피해자임을 고백해 스튜디오를 충격에 빠뜨린다.&lt;br&gt;김다정은 현재 3세 아들을 키우고 있는 엄마다. 녹화 당시 그는 아들과의 일상을 공개했다. 공개된 일상에서 그는 누군가 초인종을 누르자 극도로 불안한 눈빛을 드러냈다. 이후 인터폰을 통해 낯선 이의 실루엣을 확인하자 바로 방으로 들어가 초조해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 김다정은 제작진과의 인터뷰에서 “과거 종교 시설에서 받은 상처 때문에 사람을 만나는 게 어렵다”며 대인기피증을 앓고 있다는 사실을 털어놨다.&lt;br&gt;이어 김다정은 같은 종교 시설에서 지냈던 한 친구를 만나 그때의 이야기를 어렵게 꺼냈다. 그는 “당시 (종교 단체에서) 영상 착취물을 찍어서 보관했었다”고 고백했다. ‘미성년자 영상 착취물’로 사회적 지탄을 받은 한 사이비 종교단체의 실제 피해자라는 사실을 밝힌 것. 이어 “아직도 그때 기억이 난다”며 정신적 고통을 호소하고, 이를 지켜보던 하하는 “범죄 중 최악의 범죄”라고 분노했다. 박미선은 “16세에 저런 끔찍한 일을 당하다니”라며 안타까움을 금치 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김다정의 친구 역시 “엄마가 한 달에 2000만원인 헌금을 못 내서, 내 얼굴에 X을 바르는 체벌을 받았다”고 당시 만행을 증언했다. 종교집단의 ‘인면수심’급 범죄 행위에 박미선은 “악마 집단”이라며 입을 다물지 못했다.&lt;br&gt;제작진은 “김다정이 과거의 트라우마로 인한 대인기피증 증상으로 온전한 일상생활을 할 수 없는 상황에 놓여 있다”며 “과거의 트라우마를 극복하고 아들과 함께 평범한 일상을 살고자 용기를 낸 김다정을 부디 따뜻한 시선으로 바라봐주시길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;‘고딩엄빠2’ 15회는 이날 오후 10시20분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고딩엄빠2’ 김다정, 사이비 종교단체 피해 고백 “영상 착취물 찍어 보관”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500056</guid>
      <pubDate>2022-09-13T11:33:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913113114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339251 --&gt;‘어른들은 모르는 고딩엄빠2’에서 사이비 종교단체의 실제 피해자인 김다정이 안타까운 일상을 공개한다.&lt;br&gt;13일 오후 10시20분 방송되는 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠2’(이하 ‘고딩엄빠2’) 15회에서는 19세에 엄마가 된 김다정이 과거의 트라우마로 인해 대인기피증에 시달리는 모습이 그려진다. 그는 과거 사회적 물의를 일으킨 종교단체의 실제 피해자임을 고백해 스튜디오를 충격에 빠뜨린다.&lt;br&gt;김다정은 현재 3세 아들을 키우고 있는 엄마다. 녹화 당시 그는 아들과의 일상을 공개했다. 공개된 일상에서 그는 누군가 초인종을 누르자 극도로 불안한 눈빛을 드러냈다. 이후 인터폰을 통해 낯선 이의 실루엣을 확인하자 바로 방으로 들어가 초조해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 김다정은 제작진과의 인터뷰에서 “과거 종교 시설에서 받은 상처 때문에 사람을 만나는 게 어렵다”며 대인기피증을 앓고 있다는 사실을 털어놨다.&lt;br&gt;이어 김다정은 같은 종교 시설에서 지냈던 한 친구를 만나 그때의 이야기를 어렵게 꺼냈다. 그는 “당시 (종교 단체에서) 영상 착취물을 찍어서 보관했었다”고 고백했다. ‘미성년자 영상 착취물’로 사회적 지탄을 받은 한 사이비 종교단체의 실제 피해자라는 사실을 밝힌 것. 이어 “아직도 그때 기억이 난다”며 정신적 고통을 호소하고, 이를 지켜보던 하하는 “범죄 중 최악의 범죄”라고 분노했다. 박미선은 “16세에 저런 끔찍한 일을 당하다니”라며 안타까움을 금치 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김다정의 친구 역시 “엄마가 한 달에 2000만원인 헌금을 못 내서, 내 얼굴에 X을 바르는 체벌을 받았다”고 당시 만행을 증언했다. 종교집단의 ‘인면수심’급 범죄 행위에 박미선은 “악마 집단”이라며 입을 다물지 못했다.&lt;br&gt;제작진은 “김다정이 과거의 트라우마로 인한 대인기피증 증상으로 온전한 일상생활을 할 수 없는 상황에 놓여 있다”며 “과거의 트라우마를 극복하고 아들과 함께 평범한 일상을 살고자 용기를 낸 김다정을 부디 따뜻한 시선으로 바라봐주시길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;‘고딩엄빠2’ 15회는 이날 오후 10시20분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 민주 강선우 의원, 지역사무소 ‘등신대 테러’ 경찰 신고…“일종의 협박인 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500068</guid>
      <pubDate>2022-09-13T12:20:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913145856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339334 --&gt;더불어민주당 강선우 의원실이 13일 서울 강서구 지역사무소에 세워둔 강 의원의 등신대를 훼손한 혐의로 한 남성을 경찰에 신고했다. 강 의원과 지역사무소 직원들은 이를 강 의원 및 민주당에 대한 ‘테러’로 규정하고 경계 태세를 늦추지 않는 상황이다.&lt;br&gt;강 의원실 관계자는 이날 서울신문과의 통화에서 “연휴 전에 지역사무소의 의원님 등신대를 파손한 ‘테러 아닌 테러’가 있었다. 그 남성을 오늘(13일) 오전 10시 강서경찰서 지구대에 신고했다”며 “연휴 기간 동안 고민하다가 직원들의 걱정이 크고 의원님도 감정적으로 힘든 상태여서 신고를 결정했다”고 밝혔다. 경찰은 해당 사건을 강서경찰서 형사과로 넘기고 이날 오후부터 수사관을 배정하는 등 수사를 시작할 예정이다.&lt;br&gt;의원실에 따르면, 이 남성은 지난 6일 새벽 1시37분쯤 모자와 마스크를 쓰고 지역사무소 입구에 위치한 강 의원 등신대의 허리 부분을 반으로 접어 훼손하고 곧장 건물을 빠져나갔다. 남성은 폐쇄회로TV(CCTV)를 통해 보이지 않는 사각지대 안에서 등신대를 파손한 뒤 엘리베이터를 타고 빠져나가는 모습이 CCTV에 잡힌 것으로 알려졌다. 다음날인 7일 출근한 지역사무소 사무국장이 해당 상황을 처음으로 포착하고 강 의원에게 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의원실 관계자는 “해당 등신대는 지역위원회 행사 등에서 당원과 사진을 찍기 위해 사용하던 것으로 일반 주민들께서 모양과 위치 등을 다 아시기 어렵다”면서 “새벽 시간을 이용해 등신대와 건물 내 CCTV 위치까지 알고 빠르게 움직였다는 점에서 지역위원장과 지역위원회를 향한 일종의 ‘협박’이라고 생각한다”고 말했다. 이어 “의원을 포함한 모두가 추석연휴 내내 지역에서 의원에게 먼저 다가와 인사하는 주민을 경계해야 하는 상황을 힘들어했다”며 “지역에서 근무하는 직원과 사무실을 자주 찾는 당원들의 안전도 우려돼 경찰에 신고할 수밖에 없었다”고 덧붙여 설명했다.&lt;br&gt;국회의원 지역사무소는 정치적 이유로 테러 위협에 종종 노출되는 만큼, 해당 남성이 테러를 벌인 배경에도 이같은 요인이 깔려있을 것으로 추정된다. 지난 6월 홍영표 민주당 의원의 인천 지역사무소에는 ‘치매가 걱정되니 병원을 가 보라’는 내용의 비난이 담긴 3m 길이의 대자보가 붙었다. 친문재인계로 분류되는 홍 의원은 6·1 지방선거 직후 ‘이재명 책임론’을 제기하며 이재명 민주당 대표 강성 지지층의 표적이 됐었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 2020년 총선 당시 김부겸 민주당 의원의 대구 지역사무소에서는 한밤 중 출입구에 계란을 투척하고 민주당과 문재인 대통령을 비난하는 글을 써붙이는 테러가 벌어지기도 했다. 이후 김 의원 사무실에 테러를 가한 남성은 우리공화당 지지자로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“본인 체취 담긴 물건을”…김지민, 스토킹 피해 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500082</guid>
      <pubDate>2022-09-13T13:46:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913134644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339293 --&gt;코미디언 김지민이 과거 스토킹 피해를 입었던 사실을 공개했다.&lt;br&gt;13일 오전 OTT 채널 바바요를 통해 공개된 ‘킹 받는 법정’ 3회에서는 최근 지속적으로 늘어나고 있는 스토킹 범죄에 대한 내용이 다뤄졌다.&lt;br&gt;이날 “우편, 전화, 팩스나 정보통신망을 이용해 물건, 글, 말 등을 도달하게 하는 행위도 스토킹에 해당한다”는 정혜진 변호사의 말에 김지민은 “나도 (스토킹을) 당한 적이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지민은 “회사로 팬이라는 사람이 보내준 박스가 왔었다”라며 “빈 스킨통과 립밤이 있었는데 그때는 웃겨서 버렸다. 생각해보니 자기가 썼던, 자기 체취가 담긴 걸 보냈다는 거라 오싹했다”고 전했다.&lt;br&gt;이 밖에도 김지민은 누군지 모르는 남성이 지속적으로 전화를 해와 ‘한 번만 더 하면 신고한다’는 내용의 글을 아예 공개적으로 SNS에 올렸던 일화도 언급했다,&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정혜진 변호사는 “스토킹은 더 큰 범죄인 강간, 살인으로 이어질 수 있는 전조 행위”라고 지적했다.&lt;br&gt;방송 말미 김지민은 입법 제안을 통해 “스토킹은 강력 범죄의 전조증상이기에 강력한 처벌은 비극을 예방하는 방법”이라며 “피해자에게 사설 경호를 붙여달라”고 촉구했다.&lt;br&gt;이와 함께 “스토킹 범죄자에게는 전자발찌를 평생 채워달라”며 “스토킹 피해자에게는 더 안전한 보호망을 만들어 달라”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“본인 체취 담긴 물건을”…김지민, 스토킹 피해 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500082</guid>
      <pubDate>2022-09-13T13:46:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913134644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339293 --&gt;코미디언 김지민이 과거 스토킹 피해를 입었던 사실을 공개했다.&lt;br&gt;13일 오전 OTT 채널 바바요를 통해 공개된 ‘킹 받는 법정’ 3회에서는 최근 지속적으로 늘어나고 있는 스토킹 범죄에 대한 내용이 다뤄졌다.&lt;br&gt;이날 “우편, 전화, 팩스나 정보통신망을 이용해 물건, 글, 말 등을 도달하게 하는 행위도 스토킹에 해당한다”는 정혜진 변호사의 말에 김지민은 “나도 (스토킹을) 당한 적이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지민은 “회사로 팬이라는 사람이 보내준 박스가 왔었다”라며 “빈 스킨통과 립밤이 있었는데 그때는 웃겨서 버렸다. 생각해보니 자기가 썼던, 자기 체취가 담긴 걸 보냈다는 거라 오싹했다”고 전했다.&lt;br&gt;이 밖에도 김지민은 누군지 모르는 남성이 지속적으로 전화를 해와 ‘한 번만 더 하면 신고한다’는 내용의 글을 아예 공개적으로 SNS에 올렸던 일화도 언급했다,&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정혜진 변호사는 “스토킹은 더 큰 범죄인 강간, 살인으로 이어질 수 있는 전조 행위”라고 지적했다.&lt;br&gt;방송 말미 김지민은 입법 제안을 통해 “스토킹은 강력 범죄의 전조증상이기에 강력한 처벌은 비극을 예방하는 방법”이라며 “피해자에게 사설 경호를 붙여달라”고 촉구했다.&lt;br&gt;이와 함께 “스토킹 범죄자에게는 전자발찌를 평생 채워달라”며 “스토킹 피해자에게는 더 안전한 보호망을 만들어 달라”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“본인 체취 담긴 물건을”…김지민, 스토킹 피해 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500082</guid>
      <pubDate>2022-09-13T13:46:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913134644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339293 --&gt;코미디언 김지민이 과거 스토킹 피해를 입었던 사실을 공개했다.&lt;br&gt;13일 오전 OTT 채널 바바요를 통해 공개된 ‘킹 받는 법정’ 3회에서는 최근 지속적으로 늘어나고 있는 스토킹 범죄에 대한 내용이 다뤄졌다.&lt;br&gt;이날 “우편, 전화, 팩스나 정보통신망을 이용해 물건, 글, 말 등을 도달하게 하는 행위도 스토킹에 해당한다”는 정혜진 변호사의 말에 김지민은 “나도 (스토킹을) 당한 적이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지민은 “회사로 팬이라는 사람이 보내준 박스가 왔었다”라며 “빈 스킨통과 립밤이 있었는데 그때는 웃겨서 버렸다. 생각해보니 자기가 썼던, 자기 체취가 담긴 걸 보냈다는 거라 오싹했다”고 전했다.&lt;br&gt;이 밖에도 김지민은 누군지 모르는 남성이 지속적으로 전화를 해와 ‘한 번만 더 하면 신고한다’는 내용의 글을 아예 공개적으로 SNS에 올렸던 일화도 언급했다,&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정혜진 변호사는 “스토킹은 더 큰 범죄인 강간, 살인으로 이어질 수 있는 전조 행위”라고 지적했다.&lt;br&gt;방송 말미 김지민은 입법 제안을 통해 “스토킹은 강력 범죄의 전조증상이기에 강력한 처벌은 비극을 예방하는 방법”이라며 “피해자에게 사설 경호를 붙여달라”고 촉구했다.&lt;br&gt;이와 함께 “스토킹 범죄자에게는 전자발찌를 평생 채워달라”며 “스토킹 피해자에게는 더 안전한 보호망을 만들어 달라”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자립준비청년 만난 尹, “청년 미래 준비 돕겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500087</guid>
      <pubDate>2022-09-13T13:57:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913135645_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339296 --&gt;윤석열 대통령은 13일 보호 종료 후 독립적인 생활을 준비하는 자립준비 청년들을 만나 정부의 관심과 지원을 약속했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 충남 아산의 충남자립지원전담기관을 방문해 자립준비 청년과 기관 관계자, 기업, 대학 관계자들을 만나 간담회를 가졌다. 충남자립지원전담기관은 삼성전자와 사회복지공동모금회, 지자체가 함께 자립준비 청년을 지원하는 전국 ‘삼성 희망디딤돌’ 가운데 한 곳으로 최대 2년간 1인 1실로 거주할 수 있는 20개의 독립된 주거공간과 각종 체험실을 갖추고 있다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이 자리에서 지난해 대선 때 운동선수인 자립준비 청년을 만났던 일을 언급하며 “내가 취임하면 하루아침에 당장 바꿀 수 없지만 자립준비 청년을 잘 살펴야 하겠다는 생각을 했다”며 “우리 정부가 경제 여건이 어려워서 긴축재정을 한다고 하더라도, 이런 부분(자립준비 청년 지원)에 대해서는 쓸 돈을 딱 써가면서 우리 청년들의 미래 준비를 위해서도 노력을 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실은 보도자료에서 이날 일정에 대해 “윤 대통령이 직접 자립준비 청년들을 만나 정부의 자립지원 정책에 대한 현장의 목소리를 듣고 청년들을 챙기겠다는 약자 복지, 민생 현장 행보의 일환”이라고 설명했다. 앞서 윤 대통령은 지난달 29일 수석비서관회의에서 당시 보육원 출신 청년들이 극단적인 선택을 한 사건이 잇따른 것과 관련해, “국가가 전적인 책임을 지고 자립준비 청년들이 사회에 적응할 수 있도록 부모의 심정으로 챙겨달라”고 주문한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국사 연표서 ‘고구려’ 지워버린 중국…국립중앙박물관 “수정‧사과 요구”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500096</guid>
      <pubDate>2022-09-13T14:25:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913142351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339313 --&gt;중국이 ‘한·중·일 고대 유물 전시회’에서 한국사 연표를 소개하면서 고구려와 발해를 고의적으로 삭제한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;13일 국립중앙박물관은 중국에서 진행하고 있는 ‘한·중·일 고대 청동기전’에서 고구려를 뺀 한국사연표가 전시되고 있는 것과 관련해 “중국 측이 중앙박물관에서 제공한 한국사연표를 임의로 편집했다”고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 중앙일보는 ‘한국사 연표서 고구려 쏙 뺐다…中박물관 동북공정 꼼수’라는 13일자 기사를 통해 중국 국가박물관이 고구려를 뺀 한국사 연대표를 전시하고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베이징에 위치한 중국 국가박물관은 한중 수교 30주년과 중일 국교 정상화 50주년을 맞아 지난 7월부터 ‘동방길금(東方吉金, 동방의 상서로운 금속) - 한중일 고대 청동기전’을 진행하고 있다.&lt;br&gt;문제가 된 것은 약 70만 년 전부터 1910년까지를 석기·청동기·철기로 나눈 ‘한국 고대 역사 연표’다. 청동기 시대를 고조선으로, 철기시대는 고조선 후기부터 신라·백제·가야·통일신라·고려·조선 순서로 구분했지만, 고구려와 발해가 적혀있지 않은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연표 아래에는 “본 연대표 내용은 한국 국립중앙박물관 제공”이라고 표기돼 있다. 하지만 이 연표는 중국이 한국 측이 제시한 자료를 임의로 수정한 것으로 밝혀졌다. 중국은 “고구려는 중국 변방의 소수민족”이라고 주장하며 고조선, 고구려, 발해 등 모든 역사를 중국 역사로 편입시키려는 ‘동북공정’을 끊임없이 시도 중이다.&lt;!-- 그림 1339314 --&gt;국립중앙박물관 측은 “통상 전시에 사용되는 자료는 제공한 측의 자료를 성실히 반영하는 것이 국제적 관례이지만 이번 중국 측 태도는 신뢰관계를 훼손하는 것으로 심히 우려하는 바”라면서 “박물관은 중국 측에 즉각적인 수정과 사과를 강력히 요구했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “앞으로도 한국의 역사와 문화를 외국에 올바르게 전달할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알기 쉬운 우리 새말] ‘네버 코비드’가 아닌 ‘코로나 비감염’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500097</guid>
      <pubDate>2022-09-13T14:31:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913143126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339320 --&gt;새로운 현상, 새로운 상황에 닥치면 이를 표현하기 위해 이전에 없던 새로운 언어가 만들어지곤 한다. 코로나의 세계적 대유행 역시 이 질병과 관련된 여러 신조어를 만들어 냈으니, 그중 하나가 오늘 살펴볼 ‘네버 코비드’(never COVID19)다.&lt;br&gt;‘네버 코비드’는 “코로나19에 한 번도 확진되지 않은 상태, 혹은 코로나에 한 번도 걸리지 않은 사람”을 뜻한다. 그런데 용례를 살펴보면 살짝 다른 두 가지 의미로 사용되고 있다. 하나는 “아직 코로나에 걸려 본 적이 없는(그러니까 언제라도 걸릴 가능성이 있는) 상태 혹은 사람”이란 뜻이다. “(코로나 재유행이 오면서) 2년이 넘도록 단 한 번도 코로나19에 안 걸린, ‘네버 코비드’ 시민들 불안도 높아지고 있다”(머니투데이 2022년 7월)란 기사가 그 예다.&lt;br&gt;한편 “네버 코비드란 코로나 바이러스에 노출돼도 코로나에 잘 걸리지 않는다는 것인데, 그 원인으로 다른 유형의 코로나 바이러스에 대한 교차 면역, 유전적 차이, 점막 면역 차이, 환경적 상황 차이가 있다”(동아일보 2022년 5월)는 기사를 보자. 앞선 기사의 맥락과 달리 ‘아직 안 걸린 게 아니라 감염 가능성 자체가 낮은 사람’을 뜻하는 말로도 쓰인다. 어떤 의미로 사용하든 우리 언론에 올 5월 처음으로 등장한 이래 최근까지 무려 1만 8000번 넘게 언급될 만큼 널리 사용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영어권에서는 얼마나 많이 쓰는 말일까. ‘네버 코비드’는 구글 영문판에서도 검색된다. ‘노비드’(Novid, No-covid의 축약어), ‘코비드 버진’(covid virgin) 등의 표현도 눈에 띈다. 하지만 “네버 해브/해드(have/had) 코비드”라고 풀어 쓴 경우에 비해 검색 수가 그렇게 많은 편은 아니다.&lt;br&gt;게다가 ‘네버 코비드’는 오해의 여지가 있는 표현이다. 미국 도널드 트럼프 전 대통령을 비판하는 사람들이 사용했던 ‘네버 트럼프’란 구호를 보면 알 수 있다. “트럼프는 (절대) 안 된다”라는 뜻이다. 보통 ‘네버’(never) 뒤에 명사가 붙으면 “~은 안 된다(반대한다)”로 해석된다. ‘네버 코비드’도 마찬가지다. ‘코비드’가 명사인 만큼 “코비드는 절대 안 된다”는 뜻으로 읽힐 수 있다. 철저한 방역을 다짐하는 구호로 해석될 여지가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데도 굳이 ‘네버 코비드’라는 표현을 써야 할까? 우리가 지금까지 이 지면에서 살펴본 다른 신종 외국어들과 마찬가지로, 이런 표현을 쓸 특별한 이유는 물론 없다. 시민들의 의견도 같았다. 여론조사에 따르면 응답자의 67.8%가 ‘네버 코비드’를 쉬운 우리말로 바꾸는 것이 좋다고 응답했다.&lt;br&gt;게다가 ‘네버 코비드’ 대신 적절한 우리말도 계속 쓰여 왔다. ‘코로나 비감염(자)’ 혹은 ‘미감염(자)’이 그것이다. 여론조사에 응답한 시민들 역시 ‘네버 코비드’를 ‘코로나 비감염’으로 바꾸는 데 77.2%가 적절하다고 답했다. 이 같은 여론조사 결과를 바탕으로 문화체육관광부는 ‘코로나 비감염’을 ‘네버 코비드’의 공식적인 대체어로 발표했다.&lt;br&gt;잠깐, 여기서 ‘비감염’과 ‘미감염’의 차이를 알아보자. 비슷한 표현이지만 다름이 아예 없지는 않다. 사전상 의미를 찾아보면 ‘비감염’은 “다른 개체로의 전염 가능성이 없는 것”을 뜻하고, ‘미감’(未感)은 “병 따위에 아직 감염되지 않음”을 나타낸다. 그러니까 앞서 ‘네버 코비드’의 두 가지 용례 중 ‘코로나 강력 면역체’는 ‘비감염자’에 해당되고, ‘아직 코로나에 걸리지 않은 사람’은 ‘미감염자’에 가깝다. 하지만 ‘코로나에 걸리지 않은 사람 일반’은 비단 강력 면역체가 아니라도 ‘현재 다른 사람에게 전염성이 없다’는 뜻에서 ‘비감염자’라는 표현을 써도 무관할 것이다.&lt;br&gt;앞서 새로운 시대 상황 혹은 현상이 새로운 말을 낳는다고 했다. 코로나 발발 이후 정말 많은 코로나 관련 신조어가 나타났다. ‘코로나’는 고유한 바이러스 이름이기 때문에 우리말 대체어로 바꿀 수 없어 그대로 사용하는 외국어다. 그런데 ‘코로나’라는 외국어를 쓰자 여기 덩달아 불필요하게 영어를 앞뒤로 붙이는 부작용이 속출했다. ‘롱 코비드’(코로나 장기화), ‘코로나 블루’(코로나로 인한 우울), ‘코로나 레드’(코로나로 인한 분노) 등이 그것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘코로나’라는 고유명사는 어쩔 수 없이 사용하지만, 그 때문에 우리말로 얼마든지 표현할 수 있는 형용사나 보통명사까지 영어로 덧붙여서야 되겠는가. 안 될 일이다. 게다가 이 같은 ‘나쁜 관습’은 앞으로도 새로운 영어 고유명사가 도입될 때 반복해 나타날 수 있다. 특별히 경계하고 멀리해야 마땅할 일이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DJ 시에나, ‘워터밤 여왕’의 핑크빛 유혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500098</guid>
      <pubDate>2022-09-13T14:32:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109198 --&gt;‘워터밤의 여왕’ DJ 시에나(박시현)가 마지막 여름에 팬들에게 뜨거움을 선사했다.&lt;br&gt;시에나는 최근 자신의 SNS에 짙은 핑크빛 비키니를 입고 절정의 매력을 선사했다.&lt;br&gt;한국은 물론 아시아에서 큰 인기를 끌고 있는 시에나는 링걸과 DJ는 물론 각종 워터밤의 진행자로 명성을 크게 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디제잉과 춤으로 특화된 매력을 여러 워터밤 행사에서 펼치며 ‘워터밤 여왕’이라는 애칭을 얻고 있다.&lt;br&gt;시에나는 한국을 대표하는 모터스포츠 대회인 CJ슈퍼레이스를 비롯해 지스타, 서울오토살롱 등에서 환상의 매력을 보여주며 수많은 팬의 사랑을 받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DJ 시에나, ‘워터밤 여왕’의 핑크빛 유혹</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500098</guid>
      <pubDate>2022-09-13T14:32:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109198 --&gt;‘워터밤의 여왕’ DJ 시에나(박시현)가 마지막 여름에 팬들에게 뜨거움을 선사했다.&lt;br&gt;시에나는 최근 자신의 SNS에 짙은 핑크빛 비키니를 입고 절정의 매력을 선사했다.&lt;br&gt;한국은 물론 아시아에서 큰 인기를 끌고 있는 시에나는 링걸과 DJ는 물론 각종 워터밤의 진행자로 명성을 크게 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디제잉과 춤으로 특화된 매력을 여러 워터밤 행사에서 펼치며 ‘워터밤 여왕’이라는 애칭을 얻고 있다.&lt;br&gt;시에나는 한국을 대표하는 모터스포츠 대회인 CJ슈퍼레이스를 비롯해 지스타, 서울오토살롱 등에서 환상의 매력을 보여주며 수많은 팬의 사랑을 받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨결·손결·연결… 보이지 않는 가치, 제주 무형문화재 대전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500110</guid>
      <pubDate>2022-09-13T15:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913150214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339336 --&gt;올 가을엔 눈에 보이지 않는 무형의 가치에 빠져볼까요.&lt;br&gt;제주특별자치도가 주최하는 ‘제주 무형문화재 대전’이 오는 22~24일 사흘간 제주목 관아와 도내 일원에서 처음으로 열린다.&lt;br&gt;제주 무형문화재 대전은 도내에서 전승되는 무형문화재의 공연, 전시, 체험 등을 두루 만날 수 있는 무형문화재 종합 축제로 ‘숨결, 손결, 연결’이라는 주제로 올해 처음 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 축제는 기존의 도내 무형문화재 행사와 달리 판소리, 북청사자놀음, 서도소리, 플라멩코, 탱고 등 국내외의 다양한 무형유산을 초청해 교류의 장을 마련하고, 도내 무형유산 역량을 도외로 확장하기 위한 시도도 이뤄진다.&lt;br&gt;22일 오후 6시 제주목 관아 메인무대에서 열리는 무형문화재 전승자들이 입장하는 퍼포먼스를 시작으로 화려하게 개막한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주의 무형문화재를 만날 수 있는 특별공연 ‘이어이어라, 이어도이어’는 23일 오후 4시, 24일 오후 2시에 열린다. 이번 공연은 조선시대 신목사의 도임 행차와 순력행차 테마극으로 렉처 콘서트(강연을 접목한 공연) 형태로 진행된다.&lt;br&gt;전통주와 전통 복식을 주제로 한 토크 콘서트도 열린다. 토크콘서트에는 무형문화재 전승자들과 함께 김진경 소장(배지근 연구소), 부경철 대표(이시보 양조장), 박린준 디자이너(해녀복연구소) 등이 참여한다.&lt;br&gt;제주목 관아~제주칠머리당영등굿전수관~갓전수교육관~성읍 고소리술공방으로 이어지는 무형유산의 전승 현장을 직접 찾아가는 투어 프로그램도 준비했다. 무형문화재 전문가의 해설로 진행되며 쉰다리(밥에 누룩을 넣어 발효시킨 저농도 알콜 음료) 만들기 등의 체험도 포함된다.&lt;br&gt;변덕승 제주도 세계유산본부장은 “이번 행사를 통해 고난 속에서 전통을 이어가는 전승자들이 전통문화 수호자로 자부심을 느끼도록 격려하는 한편, 도민은 잘 모르고 있던 무형문화재의 가치를 확인하는 계기가 되기를 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 도 세계유산본부는 지난해 이어 올해 보물 ‘탐라순력도’ 속 문화재를 주제로 ‘제주 역사문화재 랜선투어 가상현실(VR)’을 제작하고 도 누리집을 통해 공개했다.&lt;br&gt;제주 역사문화재 랜선투어 VR에서는 탐라순력도에 등장하는 문화재 중 2021년에 제작된 제주 성읍마을 등 6개소에 더해 제주 관덕정, 조천진성, 연북정, 성산일출봉, 산방산, 우도, 비양도까지 7개소를 추가 제작했다.&lt;br&gt;제주 관덕정에서는 진상을 위해 도내 각 목장에서 징발한 말을 제주목사가 최종 확인하는 모습이 담긴 ‘공마봉진(貢馬封進)’을, ‘연북정’과 ‘조천진성’에서는 제주 방어체계 9진 중 하나인 조천진과 그 안의 연북정 등 건물배치 상황 등을 살펴볼 수 있는 ‘조천조점(朝天操點)’을 만나볼 수 있다. 또 성산일출봉에서는 일출봉의 독특한 기암절벽 등과 함께 해 뜨는 장면을 살펴볼 수 있는 ‘성산관일(城山觀日)’, 산방산에서는 산방굴에서 배작의 광경을 그린 ‘산방배작(山房盃酌)’, 우도에서는 목장 내 말을 점검하는 모습인 ‘우도점마(牛島點馬)’, ‘비양도’에서는 생포한 사슴을 비양도에 방사하는 모습인 ‘비양방록(飛揚放鹿)’을 탐라순력도 그림과 문화재 현장을 접목한 VR로 감상할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 尹대통령, 자립준비청년들과 한 컷</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500113</guid>
      <pubDate>2022-09-13T15:12:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109199 --&gt;윤석열 대통령은 13일 보호종료 후 홀로서기를 앞둔 자립준비청년들을 만나 이들의 고충을 듣고 지원 의지를 재차 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 충남 아산시 배방읍에 위치한 충남자립지원전담기관을 방문, 자립준비청년의 주거공간인 자립생활관을 둘러봤다.&lt;br&gt;자립준비청년 및 전담기관 관계자들과의 간담회에서 윤 대통령은 “이야기를 들어보니 국가가 (자립준비청년) 목소리를 제대로 듣지는 못하고 너무 내팽개쳤더라. (그간 방침이) 18살이 되면 별 준비 없이 돈(자립정착금) 500만 원 딱 쥐여주고 ‘사회에 나가 알아서 살아라’였다”며 “대부분 소식이 끊겨 관리도 안 되니 사회에 정상적으로 적응할 수가 없는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “내가 취임하면 하루아침에 당장 바꿀 수 없지만 자립준비청년을 잘 살펴야 하겠다는 생각을 했다”며 “경제 여건이 어려워 긴축재정을 한다고 해도, 이런 부분에 관해 쓸 돈은 딱 써 가면서 우리 자립준비청년의 미래 준비를 위해 정부도 노력하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;윤 대통령이 방문한 충남자립지원전담기관은 아동복지시설 및 가정위탁 보호아동 중 보호종료 후 5년이 되지 않은 자립준비청년 등에게 1대1 관리와 자립지원 통합서비스 등을 제공하는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실 제공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주 출신 작가들이 밀려들다… 드림타워 ‘경험적 풍경’에 스며들다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500127</guid>
      <pubDate>2022-09-13T15:45:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913154500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339354 --&gt;제주 드림타워 복합리조트가 제주 출신 청년·중년 작가 6명을 초대해 기획전을 열고 있다.&lt;br&gt;롯데관광개발은 지난 1일부터 오는 10월 말까지 드림타워 로비 갤러리에서 ‘EMPIRICAL LANDSCAPE(경험적 풍경)’를 주제로 제주 출신 청년·중년 작가 기획전을 열고 있다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;제주지역 청년 작가들의 창작활동을 지원하기 위해 롯데관광개발이 사회공헌의 일환으로 준비한 것.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시에서는 제주를 넘어 전국 각지에서 활발하게 활동하는 김산, 김지훈, 박재윤, 양민희(이상 서양화), 유창훈(한국화), 현초인(부조·설치) 등 작가 6명의 작품을 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;‘경험적 풍경’을 주제로 한 이번 전시는 작품 창작자와 감상자가 서로가 겪은 경험을 하나의 감정으로 모아 새로운 경험과 자아를 발견할 수 있도록 기획됐다. 동서양 회화부터 부조, 설치까지 다양한 작품을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가 김산은 사회적 풍경이라는 큰 주제 안에서 무분별한 개발로 사라져가는 곶자왈 등을 리얼하게 재해석한 풍경을 선보이고 있다.&lt;br&gt;작가 김지훈은 팬데믹으로 무너진 일상을 고민하고 있으며, 양민희 작가는 어머니에 대한 그리움으로 시작한 연월(戀月) 시리즈에서 빛바랜 흑백사진의 색을 빌어 어머니의 고향인 서귀포의 풍경을 담았다. 캔버스에 모델링페이스트라는 재료를 사용해 제주 돌의 질감을 표현해냈다.&lt;br&gt;또 작가 유창훈은 핸드폰으로 찍은 사진자료들이 아닌 현장을 직접 다니며 사생을 해 작업하고 있다. 자연에서 부는 바람, 냄새, 감정 등 현장에서만 느낄 수 있는 오감들을 작품에 담아내며, 제주 자연이 갖고 있는 소중함에 대해 관객들과 소통한다.&lt;br&gt;롯데관광개발 관계자는 “드림타워 로비 갤러리라운지뿐만 아니라 드림타워 3층 드림갤러리에서도 지속해서 국내 작가 초대전을 개최하고 있다”면서 “이와 함께 드림타워 로비와 레스토랑, 객실 등 곳곳에서 다양한 작품을 만날 수 있어 도민 문화공간으로 거듭나고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방송서 자취 감춘 임현식 근황…“1천평 한옥서 전원생활”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500129</guid>
      <pubDate>2022-09-13T15:50:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913154906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339357 --&gt;구수한 입담과 연기로 사랑받았던 배우 임현식이 오랜만에 방송에 출연했다.&lt;br&gt;임현식은 지난 12일 방송된 MBN ‘한 번 더 체크타임’에 출연해 최근 전원생활을 하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 어머니가 남긴 땅 1000평에 한옥을 짓고 살고 있다고 했다. 공백기에 목공을 하며 지냈으며, 남은 땅 200평에 상추, 토마토, 가지, 사과 등을 키우고 있다고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “주력 상품은 사과나무다. 46그루를 키우는데 약을 8번 치고, 잡초도 다 제거해줘야 한다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1339358 --&gt;임현식은 농사 등으로 최근 어깨, 팔꿈치, 무릎 등에 통증이 있다고 털어놨다. 그는 “10분만 일하고 일어나도 벌떡 안 일어나진다. 아예 엉덩이를 땅에 붙이고 주저앉는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;또 7~8년 전 디스크로 드라마를 중단한 적이 있다며 “중요한 촬영이었는데 (통증으로) 100m도 못 걸었다. 50회 예정이던 드라마가 나 때문에 37회로 조기에 종영했다. 얼마나 죄송하던지”라고 고백하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1969년 MBC 1기 탤런트로 데뷔한 임현식은 음주 운전으로 무려 7차례 적발돼 처벌 받았다. 특히 음주운전으로 행인에게 중상을 입힌 사고도 있었으며, 사고 1년 만에 무면허 음주 운전으로 적발된 적도 있다.&lt;br&gt;그는 인터넷 보급 등의 영향으로 음주운전 전과가 크게 알려지지 않아 계속 활동할 수 있었다. 54년간 작품 1000여 편을 찍었으며, 자동차 광고에도 출연했다. 다만 최근 온라인 커뮤니티에서 그의 음주운전 전과가 재조명되며 2018년 CF를 끝으로 휴식기를 가져왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방송서 자취 감춘 임현식 근황…“1천평 한옥서 전원생활”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500129</guid>
      <pubDate>2022-09-13T15:50:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913154906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339357 --&gt;구수한 입담과 연기로 사랑받았던 배우 임현식이 오랜만에 방송에 출연했다.&lt;br&gt;임현식은 지난 12일 방송된 MBN ‘한 번 더 체크타임’에 출연해 최근 전원생활을 하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 어머니가 남긴 땅 1000평에 한옥을 짓고 살고 있다고 했다. 공백기에 목공을 하며 지냈으며, 남은 땅 200평에 상추, 토마토, 가지, 사과 등을 키우고 있다고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “주력 상품은 사과나무다. 46그루를 키우는데 약을 8번 치고, 잡초도 다 제거해줘야 한다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1339358 --&gt;임현식은 농사 등으로 최근 어깨, 팔꿈치, 무릎 등에 통증이 있다고 털어놨다. 그는 “10분만 일하고 일어나도 벌떡 안 일어나진다. 아예 엉덩이를 땅에 붙이고 주저앉는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;또 7~8년 전 디스크로 드라마를 중단한 적이 있다며 “중요한 촬영이었는데 (통증으로) 100m도 못 걸었다. 50회 예정이던 드라마가 나 때문에 37회로 조기에 종영했다. 얼마나 죄송하던지”라고 고백하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1969년 MBC 1기 탤런트로 데뷔한 임현식은 음주 운전으로 무려 7차례 적발돼 처벌 받았다. 특히 음주운전으로 행인에게 중상을 입힌 사고도 있었으며, 사고 1년 만에 무면허 음주 운전으로 적발된 적도 있다.&lt;br&gt;그는 인터넷 보급 등의 영향으로 음주운전 전과가 크게 알려지지 않아 계속 활동할 수 있었다. 54년간 작품 1000여 편을 찍었으며, 자동차 광고에도 출연했다. 다만 최근 온라인 커뮤니티에서 그의 음주운전 전과가 재조명되며 2018년 CF를 끝으로 휴식기를 가져왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사법에 갇힌 채 미래비전 안 보이는 위기의 집권여당</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500132</guid>
      <pubDate>2022-09-13T15:55:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/12/SSI_20220912181527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339047 --&gt;국민의힘 새 비상대책위원회가 출발했지만 이준석 전 대표가 가처분을 신청한 ‘사법 리스크’는 남아 있다. 새 지도부는 ‘민생’을 강조했지만 정기국회를 앞두고 집권여당의 미래 비전이 보이지 않는다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;정진석 비대위원장은 13일 “법원은 정당 안에서 자체적으로, 자율적으로 내린 결정에 대해 과도하게 개입하지 않는 게 바람직하다”며 법원에 경고했다. 정 위원장은 “사법자제의 선을 넘고 지켜지지 못할 경우 매우 우려스러운 일들이 발생한다”며 “결국 법원이 정치 위에 군림하게 되는 것”이라고 지적했다. 이 전 대표를 겨냥해서는 “가능하면 정치적 문제는 정치적으로 해결하는 게 옳다”며 “정치의 사법화를 유도하는 건, 그런 면에서 하책(下策) 중 하책”이라고 지적했다.&lt;br&gt;국민의힘은 이날 이 전 대표가 정 비대위원장을 상대로 제기한 직무집행 정지 가처분 심문 기일을 변경해달라고 신청했고, 14일에서 28일로 변경되며 시간을 벌었다. 만약 법원에서 이 전 대표의 손을 들어줄 경우 ‘정진석 비대위‘는 곧바로 좌초되며 국민의힘은 대혼란을 겪게 된다.&lt;br&gt;반대로 법원이 기각 혹은 각하한다고 해도 항고·재항고가 이어지면서 새 지도부가 자리잡기 어려울 수 있다. 신율 명지대 정치외교학과 교수는 “국민의힘은 사법에 갇힌 상태”라며 “법원이 인용 결정을 할 경우 당이 박살나게 된다. 비대위도 최고위도 돌아갈 수 없게 된다”고 했다. 당 관계자는 “가처분뿐만 아니라 본안 소송도 남아 있어서 새 전당대회 전까지는 계속 불안한 상황이 이어질수밖에 없다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 이날 정기국회를 겨냥해 민생경제위기대책위원회를 출범하는 등 분주한 모습이지만, 국민의힘은 교섭단체 대표연설자도 아직 정하지 못한 상황이다. 국민의힘은 지난 6월 물가민생안정특위를 출범했지만 유류세 인하 외에는 이렇다할 성과를 내지 못하고 있다.&lt;br&gt;정기국회를 앞두고 납품단가연동제, 종합부동산세 완화, 반도체특별법 등 100대 입법과제를 발표했지만 거대 야당을 상대로 성과를 낼 수 있을지는 미지수다. 한 초선 의원은 “원내대표, 정책위의장이 교체되는 상황에서 민주당의 공세를 제대로 대응할 수 있을지 의문이다”며 “맥 없이 끌려가지 않으면 다행”이라고 했다. 전계완 정치평론가는 “정치가 정상화돼야 민생을 챙길 수 있을 것”이라며 “현재 상태에서 민생을 챙긴다고 하면 허망한 선언적 행위에 불과하다”고 꼬집었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 인플레이션 기대 11개월 만에 최저…인플레 정점론에 증시 힘 받고 달러 약세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500137</guid>
      <pubDate>2022-09-13T16:03:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913160203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국 소비자들의 기대 인플레이션이 11개월 만에 최저치로 떨어졌다. 물가 상승 주범으로 꼽힌 휘발유 가격이 계속 하락하고, 금리 상승 등으로 주택 경기 둔화 전망이 커졌기 때문으로 분석된다. 하지만 시장에선 인플레이션 완화로 해석할 수 있는 지표가 뚜렷하게 나오지 않는 한, 연방준비제도이사회(연준)가 6·7월에 이어 오는 20~21일(현지시간) 열리는 연방공개시장위원회(FOMC) 회의에서 3회 연속 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)을 밟을 것이란 전망이 우세하다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;미국 시민  “향후1년 물가 5% 이어질 것” 전망&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;12일 뉴욕 연방준비은행(연은)이 매달 집계하는 소비자기대 조사 결과, 향후 1년간 예상되는 인플레이션율 중간값은 8월 5.7%로 나타났다. 사람들이 추후 1년은 5%대 물가 상승 국면이 이어질 수 있다고 본다는 의미다. 이는 지난해 9월(5.3%) 이후 가장 낮다. 6월 당시 사상 최고치인 6.8%로 정점을 찍은 이후 지난 7월 6.2%로 두 달 연속 하락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기대 인플레이션이 하락한 것은 유가 하락과 맞물려 있다. 미국 자동차협회(AAA)에 따르면 이날 기준 전국 휘발유 평균값은 1갤런(약 3.8ℓ)당 3.71달러로, 지난 6월 14일 5.02달러 대비 26%(1.3달러) 하락했다.&lt;br&gt;주택담보대출 금리가 치솟으면서 1년 후 주택 가격 중간값 상승 전망치도 전월보다 1.4% 포인트 하락한 2.1%를 기록했다. 이는 2020년 7월 이후 가장 낮은 수치다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인플레이션이 피크아웃(정점)에 달했다는 의견이 확산하면서 이날 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 다우존스30산업평균지수는 전장보다 0.71%, 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P)500지수는 1.06%, 나스닥 지수는 1.27% 각각 상승하며 마감했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;달러인덱스 보름여 만에 장중 107선까지 내줘&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;또 달러 가치도 소폭 떨어졌다. 이날 주요 6개국 통화 대비 달러 가치를 나타내는 달러인덱스(DXY)는 전장대비 0.87% 내린 108.050에 마감했다. 달러인덱스는 한때 107.567까지 내려가는 등 지난달 26일 이후 처음으로 장중 107선까지 내려갔다.&lt;br&gt;그러나 ‘물가 정점론’에 대해선 의견이 엇갈린다. 에너지 가격이 점차 둔화하고 있지만, 식료품과 서비스 등은 여전히 상방 압력이 높다는 이유에서다. 이 때문에 연준이 금리 상승 기조를 이어갈 것으로 시장은 예측하고 있다. 이날 시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물 시장에서도 9월 자이언트스텝 가능성이 92%로 점쳐졌다. 일주일 전 57.0%와 비교해 큰 폭으로 높아졌다. 앞서 제롬 파월 연준 의장이 지난 8일 워싱턴DC에서 열린 카토 연구소 주최 콘퍼런스에서 “목표를 달성할 때까지 이를(큰 폭의 금리 인상) 지속해야 한다”며 매파 정책 기조를 재확인한 것도 이를 뒷받침한다.&lt;!-- 그림 1339372 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>15년 만에 오른 데이비스컵 본선, 홍성찬이 첫 포문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500138</guid>
      <pubDate>2022-09-13T16:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913160955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘에이스’ 권순우의 동갑내기 홍성찬(25)이 남자테니스 국가대항전 데이비스컵 파이널스 첫 경기에서 한국 남자테니스 대표팀의 선봉에 나선다.&lt;!-- 그림 1339379 --&gt;박승규 감독(KDB산업은행)이 이끄는 한국은 13일(한국시간) 오후 11시 스페인 발렌시아의 파벨론 푸엔테 데 산 루이스에서 열리는 대회 B조 조별리그 1차전에서 캐나다와 맞붙는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;한국 남자테니스는 지난 3월 서울에서 열린 대회 예선 홈 경기에서 오스트리아를 3-1로 꺾고 2007년 이후 15년 만에 ‘테니스 세계 16강’ 격인 파이널스에 올랐다. 한국은 캐나다와의 1차전을 마친 뒤 15일 세르비아, 18일 스페인과 차례로 만난다.&lt;br&gt;한국은 세 팀 중 그나마 약체로 평가받는 캐나다전을 무조건 잡아야 조별리그 통과 가능성을 점칠 수 있다. 4개 조의 각 팀 1, 2위가 오는 11월 스페인 말라가에서 열리는 8강 토너먼트에 진출한다. 대표팀은 지난 4일 스페인 발렌시아로 출국해 일주일 간 현지 적응 훈련을 소화했다.&lt;br&gt;12일(현지시간) 공식 기자회견에 참석한 박 감독은 “시차와 컨디션 적응을 위해 훈련했다. 현재 베스트 컨디션을 유지하고 있다”면서 “이 대회는 국가대항전이면서 큰 대회이기 때문에 유럽 선수들의 파워를 대비해 선수들과 3월 이후 해외투어에서 준비를 했다. 당일 컨디션 및 변수가 있지만 지금까지 준비한 것을 발휘하면 충분히 좋은 결과를 얻을 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1339401 --&gt;각 경기 3세트 2단식1복식으로 진행되는 조별리그에서 기선을 잡기 위해서는 제1단식에 나서는 선수가 중요한데, 박 감독은 그 중책을 홍성찬에게 맡겼다. 그는 “경기 당일 전까지 선수 컨디션을 관찰해야 한다. 그래도 홍성찬을 1단식에서 믿어보기로 했다”고 밝혔다. 홍성찬이 데이비스컵 경기에 나서는 건 4년 만이다. 마지막 경기는 2018년 9월 뉴질랜드와 예선전이었다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;‘에이스’가 나서는 제2단식에서는 권순우가 오제르 알리아심을 상대한다. 세계 13위의 알리아심은 당초 엔트리에는 없었지만 최종 명단에 올랐다. &lt;br&gt;올해 국내외에서 여러차례 우승 트로피를 들어올리는 등 상승세를 타고 있는 홍성찬은 “열심히 준비했다. 절대 진다는 생각없이 경기할 것이다. (권)순우가 부담느끼지 않게 앞에서 잘 이끌어보겠다”고 각오를 다졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유학중’ 정형돈 쌍둥이딸, 모델급 기럭지…폭풍성장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500143</guid>
      <pubDate>2022-09-13T16:17:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913161545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339395 --&gt;이혜원이 개그맨 정형돈의 쌍둥이 딸의 근황을 전했다. 쌍둥이 딸은 미국에서 유학 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;7일 이혜원은 자신의 인스타그램 스토리를 통해 “캬 이제 아가씨들이네. 귀요미들”이라는 글과 함께 정형돈의 아내 한유라의 사진을 공유했다. 이어 “가방이 하나네. 이모가 잘못했네”라고 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 “숙제하다 밥때 놓쳐서 저녁 먹으러 나옴”이라는 글과 함께 쌍둥이 자매의 뒷모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정형돈 딸들의 폭풍 성장한 모습이 눈길을 끈다. 이에 이혜원은 “이제 아가씨들이네”라는 글을 올리며 놀란 모습을 보였다.&lt;br&gt;한편 한유라는 방송 작가 출신으로, 4살 연상의 개그맨 정형돈과 2009년 9월 결혼했다. 2012년 쌍둥이 딸 유주, 유하양을 낳으며 두 아이의 부모가 됐다. &lt;!-- 그림 1339396 --&gt;&lt;!-- 그림 1339398 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새 작품마다 쉬운 건 없어…연극은 소명, 무대는 생명 같죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500147</guid>
      <pubDate>2022-09-13T16:20:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913161708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339397 --&gt;“새 작품을 맡을 때마다 쉬운 적은 없어요. ‘라스트 세션’이나 ‘두 교황’ 모두 욕심이 나서 선뜻 동의했는데, 막상 대본을 보니까 어려울 것 같다는 생각에 고민을 많이 했죠. 그래도 연극을 일종의 소명이라고 생각하고 살아왔어요. 이게 무슨 음식처럼 좋아하고 말고 그런 게 아니고, 생명과 같은 것이라 봐야죠.”(신구)&lt;br&gt;“과거 신구 선생님이 ‘연극은 연습’이라는 말씀을 하셨는데 그 말의 의미를 알기 때문에 생각할 때마다 울컥해요. 선생님이 수녀와 길게 대화하는 장면이 있는데, 이 연세에 이러한 열정을 갖춘 사람은 드물지요.”(정동환)&lt;br&gt;598년 만에 스스로 교황직에서 물러난 베네딕토 16세와 그 뒤를 이은 프란치스코의 실화를 기반으로 한 연극 ‘두 교황’이 지난달 30일부터 서울 서초구 한전아트센터 대극장에서 관객들을 만나고 있다. 영화 ‘보헤미안 랩소디’의 극작가 앤서니 매카튼의 작품으로 2019년 영국에서 초연됐고, 넷플릭스 영화로도 제작됐다. 원로 배우 신구(86)는 보수적이지만 따뜻한 성품을 가진 베네딕토 16세 역을 맡았고, 정동환(73)은 축구와 탱고를 사랑하며 자유로운 성향의 프란치스코로 분해 호흡을 맞추고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 한전아트센터에서 두 사람을 만났다. 신구는 “제 연기 인생이 60년이라는데 지나고 보니 다 어제 같고 새로 시작하는 것 같다”고 소감을 말했다.&lt;br&gt;현재 신구와 정동환은 무대 위에 올려진 사건이 일어났을 때의 두 교황과 비슷한 나이이기도 하다. 정동환은 “자기 나이에 맞는 배역을 하기 때문에 너무나 자연스러운 게 큰 이점”이라고 말했다. 이어 “이 작품은 종교에 대한 신념을 다루는 게 아니고 종교를 빌려 인간 내면의 이야기를 진솔하게 하는 것”이라며 “우리는 갈등이 심한 사회에 살고 있는데, 갈등을 해소하는 길이 어디에 있느냐를 살피는 게 연극의 주제”라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1339400 --&gt;이들은 영화를 뛰어넘는 감동을 선사하겠다고 자신했다. 특히 정동환은 “영화에서는 잔잔한 영상 속에서 좋은 얘기가 그저 흘러가는 느낌이 들었다”며 “영화를 본 다음 극장에 오시면 왜 연극으로 만들 필요가 있었는지를 이해하게 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 작품은 추기경 은퇴를 고민하던 베르고글리오(프란치스코 교황)가 베네딕토 16세와 만나 대화를 나누는 내용이 주를 이뤄 사실상 2인극에 가깝고 외워야 할 대사량도 많다. 특히 지난 3월 연극 ‘라스트 세션’에서 프로이트 역할을 선보이던 중 건강 문제로 입원했던 신구를 향한 우려 섞인 시선도 있다.&lt;br&gt;신구는 “지난번에 생각지도 않던 심부전 증상으로 입원했는데, 건강은 좋지도 나쁘지도 않다”며 “사실 예전 같지는 않지만 그래도 좋아하고 해야겠다고 생각한 것이니 끝까지 책임지려 한다”고 전했다. 그는 “극본을 읽었을 때 마음에 들면 좋은 작품인데, ‘두 교황’이 그런 작품이라 맡고 싶었다”고 덧붙였다. 이어 “연극을 이끌어 가는 특별한 재주가 있는 건 아니고, 연습에 충실하면 자연히 발현되리라 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;신구는 최근 ‘방탄노년단’이라는 신조어가 등장할 정도로 원로 배우들이 연극 무대에서 활발하게 활동하는 것에 대해 “살다 보니 ‘원로’라는 말을 듣게 되는데 새삼스럽긴 하다”며 “그저 하고 싶은 것을 열심히 하고 노력하고 있는 것 외에 특별한 것은 없다”고 말했다. 이어 “대사가 많은 작품이라 쉽지 않지만 이번 공연을 마지막 작품이라고 내세우고 싶지는 않다”고 강조했다. 10월 23일까지.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국P&amp;amp;G “소외계층 위해 올해 누적 3억 7000만원 기부”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500157</guid>
      <pubDate>2022-09-13T16:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913164421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339414 --&gt;한국P&amp;amp;G는 자사 개별 브랜드들이 사회적 소외계층 가족에게 지난 8월말 기준 누적 3억 7000만원 상당의 생활용품과 성금을 지원했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;먼저 구강 관리 전문 브랜드 오랄비는 지난 5월 사회복지법인 아이들과미래재단에 약 1억 7000만원 상당의 오랄비 칫솔 제품과 현금 5500만원을 기부했다. 기부된 제품은 ▲한부모 가정의 생활·복지를 지원하는 서울시한부모가족복지시설협회 ▲다문화청소년 및 가족들에게 상담, 법률지원, 나눔사업 등을 진행하는 한국다문화청소년협회 등에 각각 전달됐다.&lt;br&gt;기저귀 브랜드 팸퍼스는 ‘세상 모든 아기의 시작은 행복해야 한다’는 슬로건 아래 지난해 7월부터 네이버의 온라인 기부 포털 해피빈과 손잡고 소외계층 가정을 위한 기부 캠페인을 펼치고 있다. 지난 2월과 5월 총 두 번의 캠페인을 통해 아동 보육 및 복지시설에 1억 5000만원 상당의 팸퍼스 대표 제품을 기부했으며, 캠페인 참여 소비자와의 기부금 매칭 펀드를 진행해 소비자들의 동참을 도왔다. 두 캠페인은 각각 3만 7000명과 4만명 이상의 소비자가 참여해 최대 모금액 600만원을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 앞서 한국P&amp;amp;G와 개별 브랜드들은 지난해 총 8억 6000만원 상당의 생활용품을 기부하기도 했다. 당시 아이들과미래재단 외에도 주한상공회의소(ECCK), 서울노숙인시설협회 등과 손잡고 오랄비와 팸퍼스, 다우니의 제품을 전국 한부모가족 복지시설과 서울시 보라매병원 등에 전달했다. 특히 서울시 보라매병원의 경우 어린이 환자와 그 가족들을 돕기 위해 출범한 사회공헌 활동인 ‘P&amp;amp;G 패밀리케어 프로그램’의 일환으로 병원 내 공용시설을 리모델링했으며 2019년부터 꾸준히 생활용품을 기부해오고 있다.&lt;br&gt;이지영 한국P&amp;amp;G 대표는 “P&amp;amp;G는 우리 사회에서 소외당하기 쉬운 가족들을 향한 사회적 인식 개선에 앞장서는 동시에 제품 및 성금 기부를 통해 실질적 도움을 제공하고자 노력한다”며 “책임 있는 기업시민으로, 다양한 형태의 가족들 모두 더 나은 삶을 누릴 수 있도록 앞으로도 기업과 브랜드 차원의 나눔 행보를 이어가겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남방큰돌고래 비봉이 바다 훈련 과정, 온라인에 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500159</guid>
      <pubDate>2022-09-13T16:48:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913164844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339416 --&gt;국내 수족관에 마지막으로 남아있다가 최근 바다로 돌아갈 준비를 하고 있는 남방큰돌고래 비봉이의 야생 적응 훈련 과정이 온라인에 공개됐다.&lt;br&gt;해양수산부는 13일 해양환경정보포털 누리집(meis.go.kr)에 비봉이의 야생 적응 훈련 과정이 담긴 사진과 동영상을 게재한다고 밝혔다.&lt;br&gt;제주 퍼시픽리솜 수족관에서 사육되던 비봉이는 지난달 4일 제주 바다에 위치한 가두리 훈련장에 이송돼 약 한 달간 야생 적응 훈련을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비봉이는 빠른 조류와 높은 파도 등 바다 환경에 잘 적응하고 있으며, 살아 있는 물고기를 사냥하는 데에도 익숙해진 것으로 확인됐다. 또 제주도 연안에 서식하고 있는 남방큰돌고래 무리와 접촉하는 모습도 매일 관찰됐다.&lt;br&gt;비봉이는 지난달 31일 태풍 힌남노의 북상에 대비해 퍼시픽리솜 수족관으로 긴급 이송됐고, 현재 수족관에서 야생 적응 훈련 중이다. 해수부는 해상 상황, 가두리 훈련장 보수 상황 등을 종합적으로 고려해 비봉이를 다시 해상 가두리로 보낼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해수부는 그동안 비봉이의 빠른 야생 적응을 위해 사람과의 접촉을 최소화하고 훈련과정을 공개하지 않았다. 하지만 국민의 관심이 높아진 점을 고려해 비봉이 방류 협의체 및 기술위원회와의 협의를 거쳐 훈련 진행 상황 등을 담은 일부 동영상과 사진을 공개하기로 결정했다.&lt;br&gt;해수부는 비봉이가 가두리 훈련장으로 복귀한 이후 야생 적응 훈련 모습을 영상과 사진으로 기록해 국민이 볼 수 있도록 공개할 예정이다.&lt;br&gt;이재영 해수부 해양생태과장은 “지난 한달 동안 비봉이의 야생적응 훈련이 성공적으로 진행됐다”며 “비봉이의 성공적인 방류와 빠른 야생적응을 위해 국민들의 지속적인 관심과 협조를 당부드린다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중수교 30주년 기념 전시회서 고구려·발해사 뺀 中</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500163</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913165945_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339420 --&gt;중국이 한중일 고대 유물 전시회에서 한국 고대사를 소개하며 고구려와 발해의 역사를 뺀 것으로 드러났다.&lt;br&gt;13일 베이징에 있는 중국 국가박물관은 한중 수교 30주년·중일 수교 50주년을 기념하고자 지난 7월부터 ‘동방의 상서로운 금속, 한중일 고대 청동기전’을 진행하고 있다. 그런데 전시회에 소개된 한국고대사 연표에서 신라·백제와 함께 삼국시대를 이끈 고구려가 빠졌다. 발해도 우리 고대사 연표에 포함되지 않았다. 고조선부터 조선까지 다른 나라의 건립 연도를 자세히 표기한 점 등을 볼 때 박물관 측에서 고구려와 발해를 의도적으로 누락한 것으로 보인다.&lt;br&gt;중국은 그러면서도 연대기표 하단에 “해당 내용은 한국 국립중앙박물관이 제공했다”고 적었다. 우리나라에서도 ‘고구려·발해는 중국사’로 인정했다고 오해할 수 있게 만드는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국은 1990년대까지만 해도 고구려와 발해를 ‘한민족의 역사’로 가르쳤지만, 2002년 시작된 동북공정 이후 시각을 바꿔 이들을 중국사로 편입했다. ‘현 중국 영토에서 생겨나고 사라진 고대 국가들은 모두 자신의 역사’라는 논리다. 중국 내 소수민족인 조선족의 정체성을 중국에 두게 하려는 동시에 남북한 통일 이후 불거질 수 있는 ‘간도 수복론’(한민족이 활동한 만주 지역을 되찾아야 한다는 주장)에도 대비하려는 의도다. 베이징의 경제·안보 지원이 절실한 북한은 중국의 역사 왜곡에 입을 굳게 닫고 있다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 “우리가 제공한 연대기표를 중국이 임의로 편집했다”며 “통상 전시에 사용하는 자료는 제공 기관의 자료를 성실히 반영하는 것이 국제적 관례다. 이번 중국의 태도는 신뢰 관계를 훼손하는 것이어서 즉각적인 사과와 수정을 요구했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산시교육청, ‘승강기 산업분야 인력양성을 위한 업무협약’ 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500165</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:02:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913170126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339421 --&gt;부산광역시교육청은 13일 부산시교육청 제1회의실에서 한국승강기안전공단과 ‘승강기 산업분야 인력양성을 위한 업무협약’을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;협약식에는 하윤수 부산교육청 교육감과 이용표 승강기안전공단 이사장을 비롯한 관계자가 참석해 승강기 산업분야 인력양성을 위한 프로그램 운영과 특성화고‧마이스터고 직업교육 지원 등을 위해 상호협력하기로 했다.&lt;br&gt;주요 협약 내용은 ▲승강기 산업분야 인력양성 프로그램 개발 및 운영 ▲선취업‧후학습 지원을 위한 교육과정 개발 ▲지역인재 발굴‧육성을 위한 상호협력 ▲참여 학생 취업 연계 기업 발굴 지원 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 협약을 계기로 부산시교육청은 승강기안전공단 부산경남지역본부와 함께 부산시 특성화고등학교 15개교(기계‧전기과)를 대상으로 승강기 산업과 비전, 지역 승강기 업계에 대한 설명회를 개최하고, 향후 승강기 설치 및 유지관리에 관한 전문 교육과정을 운영한다는 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>77세 호주 할아버지 반려동물로 기르던 캥거루 공격 받고 횡사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500169</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:12:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913170932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339430 --&gt;호주 서부 중심 도시 퍼스에서 400㎞ 떨어진 레드몬드에 사는 77세 남성이 반려 동물로 돌보던 캥거루의 공격을 받고 목숨을 잃었다고 영국 BBC가 13일(이하 현지시간) 전했다.&lt;br&gt;한 친척이 전날 자택에서 많이 다친 남성을 발견했는데 응급요원들이 현장에 도착했을 때 문제의 캥거루가 제대로 치료를 못하게 버티고 서서 훼방을 놓았다. 끝내 경찰은 총격을 가해 캥거루의 목숨을 빼앗고 말았다. 남성도 즉사했다.&lt;br&gt;경찰 대변인은 남성이 캥거루 공격을 받은 것으로 보인다고 취재진에게 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호주에는 5000만 마리정도의 캥거루가 살고 있지만 이렇게 사람을 공격하는 일은 흔치 않다. 사람 목숨을 빼앗는 캥거루의 공격 사건은 1936년 이후 유일했다.&lt;br&gt;캥거루는 날카로운 이, 주먹, 힘있게 뻗는 다리 등 많은 무기를 지니고 있다고 ?캥거루 행동 전문가 그레이엄 쿨슨이 ABC 방송에 털어놓았다. 쿨슨 부교수는 “코너에 몰렸다든가 극심한 스트레스를 받으면 아주 위험할 수 있다”며 “캥거루와 사람 사이에 생기는 문제는 둘 다 두 발로 똑바로 설 수 있다는 것인데 수컷 캥거루에겐 이런 자세가 도전적인 것으로 받아들여질 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 3월에는 뉴사우스웨일즈(NSW)주에서 세 살 소녀가 머리에 중상을 입은 적이 있다. 7월에도 캥거루 한 마리가 퀸즐랜드주에서 길을 걷던 67세 여성에게 찰과상을 입히고 다리를 부러뜨린 일이 있었다.&lt;br&gt;물론 캥거루가 이렇게 난폭해진 것에는 호주 전역의 도시가 많이 개발돼 야생 캥거루의 서식지를 파괴하는 일이 자리하고 있다고 방송은 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김비오, 서요섭...‘내가 먼저 3승’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500172</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913172038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올 시즌 한국프로골프(KPGA) 투어 다승 선두를 놓고 김비오(32)와 서요섭(26)의 맞대결이 펼쳐진다.&lt;br&gt;15일부터 나흘 동안 제주 블랙스톤CC에서 열리는 제3회 KPGA 코리안투어 ‘비즈플레이 전자신문 오픈’(총상금 7억원)에 국내 남자골프 무대에서 내로라하는 선수들이 빠짐없이 이름을 올렸다. 당초 이번 대회에 참가할 예정이었던 2022시즌 KPGA 투어 상금랭킹 1위(7억 4290만원) 김민규(21)가 빠진 것은 아쉬운 대목이다. 지난달 17일 교통사고에 따른 후유증 회복이 길어지고 있다. 하지만 김민규가 빠졌기 때문에 오히려 대결 구도가 명확해지고, 이번 대회의 결과에 따라 상금 순위와 다승왕 경쟁 구도도 요동칠 것으로 전망된다.&lt;!-- 그림 1339442 --&gt;상금랭킹 2위(6억 6718만원) 김비오는 시즌 3승에 도전한다. 올 시즌 GS칼텍스 매경오픈과 SK텔레콤 오픈에서 우승하며 가장 먼저 다승 레이스를 개시한 김비오는 우승 상금 1억 4000만원인 이번 대회에서 우승컵을 들어 올리면 시즌 첫 3승뿐 아니라 상금랭킹도 1위에 오른다.&lt;br&gt;바디프랜드 팬텀로보 군산CC 오픈과 LX 챔피언십에서 연승을 거두며 단숨에 다승 레이스에 뛰어든 서요섭도 출사표를 던졌다. 신한동해오픈에서 공동 14위에 그치며 기세를 이어 나가지 못한 서요섭은 그 아쉬움을 이번 대회에서 훌훌 떨쳐 버린다는 각오다. 서요섭도 이번 대회에서 우승하면 가장 먼저 시즌 3승 고지를 밟게 된다.&lt;!-- 그림 1339443 --&gt;지난달 21일 아시안투어 인터내셔널 코리아에서 데뷔 후 첫 우승을 차지한 ‘신성’ 옥태훈(24)도 이번 대회 정상을 노린다. 옥태훈은 지난해 이 대회에서 2위에 오르며 주목받았고, 올 시즌 더욱 향상된 기량을 선보이면서 아시안투어에서 프로 데뷔 첫 우승까지 맛봤다. 또 KPGA 투어 통산 5승의 베테랑 황인춘(48)도 이번 대회에서 화려한 부활을 예고하고 있다. 프로 데뷔 20년 차인 황인춘은 지난달 군산CC 오픈에서 서요섭과 3차 연장까지 가는 접전을 벌인 끝에 아쉽게 준우승에 그쳤다. 2017년 현대해상 최경주 인비테이셔널 우승 이후 5년 만에 정상에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국사회과교육연구학회장에 정용교 영남대 교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500173</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:21:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913171943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국사회과교육연구학회 제31대 회장에 영남대 사회학과 정용교(61)교수가선임됐다.&lt;br&gt;한국사회과교육연구학회는 역사교육과 지리교육, 일반사회교육을 아우르는 한국의 대표적인 사회과교육 관련 학회로 1962년 창립했다.&lt;br&gt;정 회장은 최근 지역소멸과 마을붕괴 현상을 바라보면서 ‘한국 농촌마을 어떻게 살릴 것인가’를 둘러싼 학문적 논의를 토대로 ‘마을살리기(활성화) 프로젝트’를 진행하고 있다.저서로는 ‘세계의 학교교육’, ‘사회윤리와 국가윤리’ ‘베트남 사회문화 교육의 이해’ ‘세계시민교육’ 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정용교 회장은 현재 영남대 글로벌평생교육원장, 다문화교육연구원장, 대구시교육청 대구다문화교육진흥위원회 부위원장, 경북도 경북인포럼 위원으로 활동하고 있다.&lt;!-- 그림 1339441 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국사회과교육연구학회장에 정용교 영남대 교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500173</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:21:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913171943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국사회과교육연구학회 제31대 회장에 영남대 사회학과 정용교(61)교수가선임됐다.&lt;br&gt;한국사회과교육연구학회는 역사교육과 지리교육, 일반사회교육을 아우르는 한국의 대표적인 사회과교육 관련 학회로 1962년 창립했다.&lt;br&gt;정 회장은 최근 지역소멸과 마을붕괴 현상을 바라보면서 ‘한국 농촌마을 어떻게 살릴 것인가’를 둘러싼 학문적 논의를 토대로 ‘마을살리기(활성화) 프로젝트’를 진행하고 있다.저서로는 ‘세계의 학교교육’, ‘사회윤리와 국가윤리’ ‘베트남 사회문화 교육의 이해’ ‘세계시민교육’ 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정용교 회장은 현재 영남대 글로벌평생교육원장, 다문화교육연구원장, 대구시교육청 대구다문화교육진흥위원회 부위원장, 경북도 경북인포럼 위원으로 활동하고 있다.&lt;!-- 그림 1339441 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국사회과교육연구학회장에 정용교 영남대 교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500173</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:21:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913171943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국사회과교육연구학회 제31대 회장에 영남대 사회학과 정용교(61)교수가선임됐다.&lt;br&gt;한국사회과교육연구학회는 역사교육과 지리교육, 일반사회교육을 아우르는 한국의 대표적인 사회과교육 관련 학회로 1962년 창립했다.&lt;br&gt;정 회장은 최근 지역소멸과 마을붕괴 현상을 바라보면서 ‘한국 농촌마을 어떻게 살릴 것인가’를 둘러싼 학문적 논의를 토대로 ‘마을살리기(활성화) 프로젝트’를 진행하고 있다.저서로는 ‘세계의 학교교육’, ‘사회윤리와 국가윤리’ ‘베트남 사회문화 교육의 이해’ ‘세계시민교육’ 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정용교 회장은 현재 영남대 글로벌평생교육원장, 다문화교육연구원장, 대구시교육청 대구다문화교육진흥위원회 부위원장, 경북도 경북인포럼 위원으로 활동하고 있다.&lt;!-- 그림 1339441 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심덕섭 고창군수, 선거법위반 무혐의 결정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500174</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경찰이 공직선거법 위반 혐의로 고발된 심덕섭 전북 고창군수에 대해 무혐의 결정을 내렸다.&lt;br&gt;전북 고창경찰서는 심 군수에 대해 ‘혐의없음’ 결론을 내리고 불송치를 결정했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;지난 6·1지방선거 당시 유기상 예비후보 선거사무소는 심 군수가 출판기념회, 기자회견 당시 부정 선거운동을 하고 허위 사실을 유포한 의혹이 있다며 공직선거법 위반 혐의로 고발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 심 군수는 “고발된 내용은 모두 선거관리위원회의 검토를 받고 진행돼 문제 될 게 없다”라고 반박했다.&lt;br&gt;고발장을 검토한 경찰은 심 군수의 혐의가 인정되지 않는다고 보고 지난 5일 불송치를 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “접수된 고발장 내용을 토대로 수사한 결과 불송치 결정으로 사건을 마무리했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심덕섭 고창군수, 선거법위반 무혐의 결정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500174</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경찰이 공직선거법 위반 혐의로 고발된 심덕섭 전북 고창군수에 대해 무혐의 결정을 내렸다.&lt;br&gt;전북 고창경찰서는 심 군수에 대해 ‘혐의없음’ 결론을 내리고 불송치를 결정했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;지난 6·1지방선거 당시 유기상 예비후보 선거사무소는 심 군수가 출판기념회, 기자회견 당시 부정 선거운동을 하고 허위 사실을 유포한 의혹이 있다며 공직선거법 위반 혐의로 고발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 심 군수는 “고발된 내용은 모두 선거관리위원회의 검토를 받고 진행돼 문제 될 게 없다”라고 반박했다.&lt;br&gt;고발장을 검토한 경찰은 심 군수의 혐의가 인정되지 않는다고 보고 지난 5일 불송치를 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “접수된 고발장 내용을 토대로 수사한 결과 불송치 결정으로 사건을 마무리했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통상교섭본부장 “IPEF 참여… K-콘텐츠·핀테크의 아세안 진출 기회”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500176</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:26:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913172254_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339444 --&gt;&lt;br /&gt;지난 8~9일(현지시간) 미국 로스앤젤레스에서 열린 인도·태평양 경제프레임워크(IPEF) 장관회의에 참가한 뒤 귀국한 안덕근 산업통상자원부 통상교섭본부장이 “디지털, 노동, 환경 등 규범 수립에 선제적으로 참여함으로써 우리 기업에 우호적인 역내 통상질서가 구축될 것”이라고 각료선언문의 의의를 설명했다.&lt;br&gt;구체적으로 K-콘텐츠·핀테크 등 아세안 디지털 시장 진출이 확대되고, 통관애로가 해소되거나 비용이 절감되고, 중소 수출기업의 역내 진출이 활발해지며, 식량공급망 및 농업기술협력 등을 기반으로 식량안보를 강화할 수 있는 기회라고 낙관했다.&lt;br&gt;안 본부장은 13일 정부세종청사에서 브리핑을 열고 IPEF 장관회의에서 합의한 각료선언문의 의미 및 한국이 쥘 수 있는 기회를 이처럼 세세하게 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안 본부장은 “향후 IPEF는 디지털 경제, 공급망, 기후변화 대응, 반부패 등 기존 자유무역협정(FTA)에서 다루기 어려웠던 신통상 분야 규범과 협력체계 마련에 나선다”면서 “통상교섭본부는 우리의 국익과 실리를 최우선 목표로 전략적·선제적 통상정책을 펼쳐 나갈 것”이라고 했다.&lt;br&gt;IPEF 참여국가인 한국, 중국, 일본, 인도, 호주, 뉴질랜드, 인도네시아, 태국, 필리핀, 싱가포르, 베트남, 말레이시아, 브루나이, 피지 등 14개국의 국내총생산(GDP)을 합치면 전 세계 GDP의 약 40%에 이른다. 14개국의 인구 역시 전 세계 인구의 30%에 달한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리가 방탄노년단? 무대는 생명 같아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914021003</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:28:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913211420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339506 --&gt;“새 작품을 맡을 때마다 쉬운 적은 없어요. ‘라스트 세션’이나 ‘두 교황’ 모두 욕심이 나서 선뜻 동의했는데, 막상 대본을 보니까 어려울 것 같다는 생각에 고민을 많이 했죠. 그래도 연극을 일종의 소명이라고 생각하고 살아왔어요. 이게 무슨 음식처럼 좋아하고 말고 그런 게 아니고, 생명과 같은 것이라 봐야죠.”(신구)&lt;br&gt;“과거 신구 선생님이 ‘연극은 연습’이라는 말씀을 하셨는데 그 말의 의미를 알기 때문에 생각할 때마다 울컥해요. 선생님이 수녀와 길게 대화하는 장면이 있는데, 이 연세에 이러한 열정을 갖춘 사람은 드물지요.”(정동환)&lt;br&gt;598년 만에 스스로 교황직에서 물러난 베네딕토 16세와 그 뒤를 이은 프란치스코의 실화를 기반으로 한 연극 ‘두 교황’이 지난달 30일부터 서울 서초구 한전아트센터 대극장에서 관객들을 만나고 있다. 영화 ‘보헤미안 랩소디’의 극작가 앤서니 매카튼의 작품으로 2019년 영국에서 초연됐고, 넷플릭스 영화로도 제작됐다. 원로 배우 신구(86)는 보수적이지만 따뜻한 성품을 가진 베네딕토 16세 역을 맡았고, 정동환(73)은 축구와 탱고를 사랑하며 자유로운 성향의 프란치스코로 분해 호흡을 맞추고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 한전아트센터에서 두 사람을 만났다. 신구는 “제 연기 인생이 60년이라는데 지나고 보니 다 어제 같고 새로 시작하는 것 같다”고 소감을 말했다.&lt;br&gt;현재 신구와 정동환은 무대 위에 올려진 사건이 일어났을 때의 두 교황과 비슷한 나이이기도 하다. 정동환은 “자기 나이에 맞는 배역을 하기 때문에 너무나 자연스러운 게 큰 이점”이라고 말했다. 이어 “이 작품은 종교에 대한 신념을 다루는 게 아니고 종교를 빌려 인간 내면의 이야기를 진솔하게 하는 것”이라며 “우리는 갈등이 심한 사회에 살고 있는데, 갈등을 해소하는 길이 어디에 있느냐를 살피는 게 연극의 주제”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 영화를 뛰어넘는 감동을 선사하겠다고 자신했다. 특히 정동환은 “영화에서는 잔잔한 영상 속에서 좋은 얘기가 그저 흘러가는 느낌이 들었다”며 “영화를 본 다음 극장에 오시면 왜 연극으로 만들 필요가 있었는지를 이해하게 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이 작품은 추기경 은퇴를 고민하던 베르고글리오(프란치스코 교황)가 베네딕토 16세와 만나 대화를 나누는 내용이 주를 이뤄 사실상 2인극에 가깝고 외워야 할 대사량도 많다. 특히 지난 3월 연극 ‘라스트 세션’에서 프로이트 역할을 선보이던 중 건강 문제로 입원했던 신구를 향한 우려 섞인 시선도 있다.&lt;!-- 그림 1339504 --&gt;신구는 “지난번에 생각지도 않던 심부전 증상으로 입원했는데, 건강은 좋지도 나쁘지도 않다”며 “사실 예전 같지는 않지만 그래도 좋아하고 해야겠다고 생각한 것이니 끝까지 책임지려 한다”고 전했다. 그는 “극본을 읽었을 때 마음에 들면 좋은 작품인데, ‘두 교황’이 그런 작품이라 맡고 싶었다”고 덧붙였다. 이어 “연극을 이끌어 가는 특별한 재주가 있는 건 아니고, 연습에 충실하면 자연히 발현되리라 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;신구는 최근 ‘방탄노년단’이라는 신조어가 등장할 정도로 원로 배우들이 연극 무대에서 활발하게 활동하는 것에 대해 “살다 보니 ‘원로’라는 말을 듣게 되는데 새삼스럽긴 하다”며 “그저 하고 싶은 것을 열심히 하고 노력하고 있는 것 외에 특별한 것은 없다”고 말했다. 이어 “대사가 많은 작품이라 쉽지 않지만 이번 공연을 마지막 작품이라고 내세우고 싶지는 않다”고 강조했다. 10월 23일까지.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국이 이끈 ‘치유 예술’ ITAC… “하나의 몸짓, 사람·세상 바꾼다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914021001</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:28:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913211348_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339502 --&gt;“한국 문화예술이라고 BTS(방탄소년단), 블랙핑크 등 케이팝만 떠올리는 건 아닙니다. 우리가 집중하는 예술교육은 나와 우리, 공동체를 만나며 돌봄과 치유를 꾀하는 매개체죠.”&lt;br&gt;최근 서울과 노르웨이 오슬로에서 온·오프라인으로 열린 국제예술교육실천가대회(ITAC6)에 참가한 김소연 한국문화예술교육진흥원 본부장은 서울신문과의 인터뷰에서 이렇게 밝혔다. ITAC 국제운영위원회가 주최하고 문화체육관광부와 예술교육진흥원이 주관하는 ITAC는 지역사회와 교육 현장 등에서 활동하는 전 세계 예술교육가들이 모이는 국제 대회다. 스스로 예술가가 아닌 예술교육실천가(TA·Teaching Artists)라고 부르는 이들은 2년에 한 번 열리는 ITAC에서 예술교육의 가치와 역할, 실천 방향 등을 함께 모색한다. 김 본부장은 “한국은 2020년 아시아권 최초로 ITAC5를 개최했고, 지난해 한국 ITAC 사무소를 공식 발족해 국내외 교류를 지속하고 있다”며 “빠르게 성장한 우리나라의 예술교육이 어디까지 발전할지에 대한 해외 국가들의 기대가 크다”고 전했다.&lt;br&gt;올해 ITAC6는 ‘변화와 촉매로서의 예술’을 주제로 해 36개국 200여명의 TA와 예술가가 모여 60여개의 세션과 워크숍을 진행했다. 그중 한국예술종합학교 무용원 객원교수인 제환정 디렉터는 현장에서 한국무용 TA 13명의 인터뷰 영상과 무용수 5인의 안무를 곁들인 공연형 프레젠테이션을 선보여 큰 호응을 이끌어 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인터뷰에 참여한 TA들은 초등학생부터 가정폭력 생존자, 지하철 청소 노동자 등과 함께 실제 워크숍을 진행하는 현장 실천형 무용가다. 단순히 멋진 춤과 동작을 선보이는 게 아니라 평소 사람들의 손동작과 발동작을 본떠 안무를 구성했다. 제 디렉터는 “예술이 직접 세상을 바꾸지는 못하지만 사람을 바꾸고, 결국 그 사람이 세상을 바꾼다”며 “유명인 한 명이 아닌 일상을 바꾸려는 이들의 목소리가 주는 생생한 울림이 컸다”고 돌아봤다. 이어 “아직도 TA라고 하면 아르바이트 정도로 생각하는 경향이 있는데, 사실은 각성한 예술가만 할 수 있는 일이다. 사회 최전방에서 예술교육으로 사람과 세상을 바꾸기 위해 외롭게 싸우고 있다”며 “이번 기회를 통해 손에 흙을 묻히는 예술가들의 목소리가 공유되기를 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;이들은 국제 교류 플랫폼으로서 한국 ITAC 사무소가 더욱 역할을 확장해 나가야 한다는 점도 강조했다. 김 본부장은 “스코틀랜드 문화외교부의 문화예술 프로젝트인 ‘크리에이티브 스코틀랜드’에서는 예술가와 문화기관, 사회적 기업의 협업체에 자금을 지원하는 프로그램을 운영하고, 18개월에 걸쳐 이를 시행한다”고 설명했다. 그는 “한국 역시 한 가지 주제에 대해 깊이 탐구할 기회, 시간, 비용을 지원하고, 교육 대상자와 함께 오랜 시간 호흡하며 보완해 나가야 한다”고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일회용품 없는 축제…이대에서 ‘양말 컵홀더’ 체험해보세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500177</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:28:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/08/01/SSI_20180801171721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 861823 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;서울시, 이대 축제 기간 ‘제로 캠퍼스’ 홍보&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서울시가 오는 14~16일 이화여대 축제 기간에 ‘제로 캠퍼스’ 사업을 홍보한다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;시는 일회용품 없는 캠퍼스를 만들기 위한 제로 캠퍼스 사업을 추진 중이다. 여기에는 이화여대를 포함한 15개 학교가 동참하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 축제에서 이화여대 내 환경동아리(이큐브, 이너지)는 서울의 쓰레기, 기후변화 등 환경문제를 최소화해 지속 가능한 탄소중립 도시를 만드는 ‘제로서울’ 사업을 소개한다.&lt;br&gt;이큐브는 양말 컵홀더 사용 체험, 이너지는 포장재 없는 리필 물품을 소개한다. 또 SKT는 이큐브와 함께 다회용컵 체험 이벤트를 진행하며 학생들의 다회용 컵 반납 편의를 위해 학생문화관에 다회용 컵 무인반납기를 설치한다. 시는 식음료 부스에 다회용 컵과 다회용기, 포크 등을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최철웅 서울시 자원순환과장은 “코로나19로 중단됐던 대학교 축제가 이제 본격적으로 시작되고 있다”며 “제로 캠퍼스 환경동아리, 제로서울 프렌즈와 함께 서울시도 일회용품 없는 대학 축제를 만들기 위해 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 故이예람 중사 특검팀, 100일 수사 결과 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500181</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:35:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913160311_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339373 --&gt;공군 성폭력 피해자 고(故) 이예람 중사 사망 사건을 100일간 수사한 안미영 특별검사가 13일 서울 서초구 서울지방변호사회관에서 수사 결과 발표를 발표하고 있다. 2022.9.13&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 국산 1호 코로나 백신 ‘스카이코비원‘ 접종 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500183</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:37:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913160334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339374 --&gt;SK바이오사이언스가 개발한 국산 1호 코로나19 백신 ‘스카이코비원멀티주’(스카이코비원) 사전에약자 접종이 시작된 13일 서울 송파구보건소에 관련 안내문이 붙여져 있다. 스카이코비원 잔여백신 및 당일 접종은 지난 5일 부터 이뤄지고 있다. 2022. 9. 13&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한라대학교 학생생활관 ‘예쁜방 콘테스트’·‘오픈 하우스’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500184</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:38:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913173726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339454 --&gt;한라대학교(총장 김응권) 학생생활관에서는 2022년 문필대동제를 맞이해 코로나 19로 인해 침체된 대학문화를 활성화하자는 취지에 따라 한라대학교 학생과 생활관 관생들이 친목을 도모하도록 하기 위해 ‘예쁜방 콘테스트’ 및 ‘오픈하우스’ 행사를 개최한다. &lt;!-- 그림 1339455 --&gt;오는 29일 한라대학교 학생생활관에서 개최되며 학생생활관 호실 중 예쁜방 콘테스트에 참가 신청한 8팀(남 4팀, 여 4팀)에 대한 심사(시상 포함)와 함께 생활관의 구조와 관생들의 생활 등을 직접 체험할 수 있도록 생활관 내부를 공개하는 오픈 하우스 행사가 진행된다.  &lt;br&gt;석부길 학생생활관 관장은 “3년 만에 이루어지는 이번 행사를 통해 학생들은 즐겁고 낭만 있는 대학생활을 만끽할 것이며, 학생생활관을 한층 더 가깝게 그리고 긍정적으로 느끼는 계기가 될 것”이라며 매년 지속적으로 행사를 개최하겠다고 말했다.  &lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 우수농산물 직거래장터 ‘농부의 시장’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500186</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913160550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339375 --&gt;13일 서울 마포구 상암문화광장 인근에서 우수농산물 직거래장터 ‘농부의 시장’이 열리고 있다. 서울시는 각 지자체에서 엄선해 추천한 우수 농산물을 시중가 대비 최대 30% 저렴하게 구매할 수 있는 직거래장터인 농부의 시장을 이날부터 11월 25일까지 만리동 광장, 마포구 DMC, 청계광장 등 5개소에서 연다고 밝혔다. 2022.9.13&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대카드, 애플 콧대 감당할까…단말기·수수료 과제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500187</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:41:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/02/SSI_20220502164236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1297264 --&gt;아이폰 사용자인 직장인 유모(27)씨는 최근 현대카드를 새로 발급받았다. 현대카드가 애플페이를 지원하면 카드를 발급받으려는 고객이 늘어나 카드를 받기까지 대기 시간이 길어지는 ‘대란’이 벌어질까 우려해서다. 유씨와 같은 아이폰 사용자들이 애플페이 국내 도입을 손꼽아 기다려 온 만큼 실제로 국내 서비스가 시작되면 간편결제시장이 요동칠 것으로 전망된다.&lt;br&gt;13일 카드업계에 따르면 현대카드는 애플페이의 국내 배타적 사용권을 갖는 내용의 계약을 마무리하고 이르면 연내 시범 서비스를 시행할 전망이다. 애플과 같은 휴대폰 제조사인 삼성전자의 삼성페이를 포함해 카카오페이, 네이버파이낸셜, 토스페이먼츠 등 전자금융업자, 금융사까지 뛰어든 간편결제시장은 춘추전국시대를 맞이할 것으로 보인다. 간편결제시장이 해마다 커지면서 사업자 간 경쟁도 치열해지는 모양새다. 간편결제 서비스 하루 평균 이용 금액은 지난해 기준 6065억원으로, 1년 전보다 35%나 늘어났다.&lt;br&gt;전자금융업계 관계자는 “애플페이가 국내 들어오면 간편결제시장에서 가장 무서운 경쟁자로 떠오를 것”이라고 말했다. 넘쳐나는 경쟁자에 업계는 결제를 넘어선 사업 다각화로 고객을 확보하기 위해 분주하다. 중고거래 플랫폼인 당근마켓은 최근 당근페이에 계좌송금 기능을 추가했다. 삼성전자는 삼성페이를 통해 국내 대학 모바일 학생증을 발급하기 시작하면서 신분 증명으로 영역을 확장했다. 학생증 사업은 카드사, 은행 등 금융권에서 고객 유입을 위해 활용하는 수단 중 하나다. 네이버파이낸셜은 오프라인 가맹점을 늘려 외부 결제처 확대에 공을 들이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;애플페이가 국내 도입되려면 근접무선통신(NFC) 호환 단말기 보급이라는 문제를 해결해야 한다. 애플페이는 스마트폰을 NFC 단말기에 갖다 대는 방식으로 결제가 이뤄질 전망인데, 국내 카드 전체 가맹점 300만여곳 중 호환 단말기를 갖춘 곳은 6만~7만곳에 그친다. 카드업계 관계자는 “현대카드가 NFC 단말기 보급을 확대하고자 지원금 형식으로 밴사(부가통신업자)에 일정 규모의 단말기 매입을 약속했을 가능성도 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;일각에서는 고객이 수수료 역풍을 맞을 수 있다는 우려도 제기된다. 오프라인 결제에 수수료를 부과하지 않는 삼성페이나 카카오페이와 달리 애플페이는 결제에 따른 수수료를 0.15% 정도로 책정해 이미 서비스를 시행하고 있는 해외 사업자들의 원성을 샀다. 이러한 수수료 부담이 고객 혜택 축소로 이어질 수 있다는 지적이다. 원달러 환율이 1380원을 넘나드는 강달러 상황도 위험 요소다. 수수료 계산에 쓰이는 환율이 높아지면 현대카드가 부담하는 비용이 늘어날 수밖에 없기 때문이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘재정 문지기’ 예타 제도, 면제 요건 강화해 면제 남발 막는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500188</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:44:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913173748_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339456 --&gt;정부가 예비타당성조사(예타) 면제사업 요건을 보다 구체화하고 사후 적정성 검토를 확대하는 등 한층 엄격하게 운영하기로 했다. 신규 복지사업에 대해선 시범사업 뒤 예타를 진행하고 사회간접자본(SOC)·연구개발(R&amp;amp;D) 사업의 예타 대상 총사업비 기준을 현행 500억원 이상에서 1000억원 이상으로 완화하기로 했다.&lt;br&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 13일 비상경제장관회의를 열고 이 같은 내용의 ‘예타 제도 개편방안’을 확정·발표했다. 추 부총리는 “예산 낭비를 사전에 방지하는 ‘재정의 문지기’ 역할을 충실히 수행하도록 예타의 신속·유연·투명성을 높이고자 한다”고 설명했다. 최근 5년간 예타 면제가 남발되던 관행과의 결별 선언인 셈이다. 이명박 정부 90건(61조 1000억원), 박근혜 정부 94건(25조원)이던 예타 면제 건수는 직전 문재인 정부에서 149건(120조 1000억원)으로 급증했다.&lt;br&gt;정부는 우선 예타 면제 대상인 ‘문화재 복원사업’이라도 주변 정비 사업이 전체 사업의 50% 이상을 차지한다면 예타 대상으로 삼기로 했다. ‘국방 관련 사업’에선 전투 능력과 무관한 사업을 면제 대상에서 제외한다. 재정이 한번 투입된 이후엔 사업을 중단하기 어려운 복지사업에 대해선 예타 착수 전 시범사업을 먼저 진행키로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예타 제도의 신속성과 유연성을 높이는 방안도 제시됐다. 대표적으로 SOC·R&amp;amp;D 사업의 예타 대상 총사업비 기준을 ‘총사업비 500억원, 국비 300억원’에서 ‘총사업비 1000억원, 국비 500억원’으로 올린 건 현행 기준이 1999년부터 23년간 유지돼 그 기간 동안의 물가상승률조차 반영되지 못했다는 지적에 따른 조치다. 정부는 또 조사 기간을 4개월 단축한 신속예타 절차를 도입하기로 했다. 일반 예타 기간은 최대 1년 6개월, 철도 사업은 2년을 넘지 않도록 제한한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로꼬, 깜짝 결혼 발표 “같은 동네서 자란 동갑내기 친구”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500189</guid>
      <pubDate>2022-09-13T17:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/06/24/SSI_20210624134423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1203339 --&gt;래퍼 로꼬(33)가 올가을 결혼을 깜짝 발표했다.&lt;br&gt;로꼬는 13일 자신의 인스타그램에 ‘하트(♡)’ 그림과 함께 “안녕하세요 여러분, 저의 개인적인 소식을 전달드리려고 한다”고 시작하는 장문의 글을 올렸다.&lt;br&gt;그는 “전역 직후, 어린 시절부터 같은 동네에서 자란 동갑내기 친구를 오랜만에 만나게 됐다, 왜인지 모르게 같이 보내는 시간이 설레기만 했고 금세 연인 사이로 발전했다”며 “그리고 지난 2년 동안 한결같이 서로의 일을 존중하며 소중하고 행복한 시간을 함께 나눴고, 너무나 자연스럽게 평생을 약속하게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로꼬는 연인에 대해서 “무대 밖에서는 늘 불안하고 자신감이 없던 저의 솔직한 모습을 그 누구보다도 잘 이해해 주는 친구다. 덕분에 이제는 저를 위한 선택을 두려워하지 않고 일상의 행복을 불안 없이 온전하게 느낄 수 있게 된 것 같다”면서 “아마 팬분들은 아시겠지만 제가 가사에서 자주 언급했던 ‘소이라떼’의 그녀이기도 하다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “아직은 코로나로 조심스러운 상황이지만, 이번 가을 가까운 가족과 지인들 앞에서 조용하게 식을 올리기로 했다”라며 “항상 저를 응원해 주시는 여러분들께 감사한 마음을 담아 이런 결정을 직접 말씀드리고 싶었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;끝으로 로꼬는 “어느덧 데뷔한지 10년이 지났다. 팬 여러분들 덕분에 늘 감사하고 벅찬 마음으로 활동을 이어가고 있다”며 “올해 계획했던 작업들은 예정대로 진행 중이고, 여느때와 마찬가지로 다양한 공연과 곧 발매할 앨범을 통해 여러분들을 계속 자주 뵙게 될 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 로꼬는 지난 2012년 엠넷 ‘쇼 미 더 머니 시즌1’의 우승자 출신이다. 같은 해 9월 싱글 ‘시 더 라이트’(See The Light)를 발매하며 정식 데뷔했다. 이후 ‘감아’, ‘니가 모르게’, ‘어썸’ ‘시간이 들겠지’ 등의 곡을 발표하며 인기를 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해의 우수 김치 8개 선정...‘사각사각총각김치’ 대상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500193</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:00:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913175801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;농림축산식품부·한국농수산식품유통공사(aT)가 주최하고 한국소비자단체협의회가 주관한 김치품평회에서 ‘사각사각 총각김치’(사진)가 대상을 받는 등 8개 브랜드가 올해의 우수 김치로 선정됐다고 농식품부가 13일 밝혔다. 김치의 품질·경쟁력 제고를 위해 2012년부터 열려 온 김치품평회는 올해로 11번째다. 그동안 배추김치만 출품받다가 올해부터 무김치도 심사 대상에 포함시켰다.&lt;!-- 그림 1339467 --&gt;지방자치단체 추천을 받아 예선을 통과한 24개 김치 브랜드 중 1·2차 심사를 거쳐 대상을 거머쥔 경기 파주시 도미솔식품의 사각사각 총각김치는 아삭한 총각무를 국산 특제 양념으로 버무려서 낸 깊고 시원한 맛으로 호평을 받았다.&lt;br&gt;최우수상은 선농종합식품의 ‘선농원 본 포기김치’에 돌아갔다. 우수상은 아워홈의 ‘아워홈 이남김치 갈치김치’, 농업회사법인 왕인식품의 ‘남도미가 포기김치’, 장애인생산품판매지원협회 제석근로사업장의 ‘석박김치’가 받았다. 또 제석근로사업장의 ‘자연담은 포기김치’, 옥과맛있는김치영농조합의 ‘김권태 농부의 맛있는 배추김치’, 신아푸드의 ‘총각김치’(신아김치)가 장려상에 선정됐다.&lt;br&gt;시상식은 오는 11월 22일 ‘제3회 김치의날’ 기념행사와 연계해 열린다. 선정된 업체들은 오픈마켓 입점 및 온라인 할인기획전, TV 홈쇼핑 생방송 지원 등의 혜택을 받는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무혐의 1년 만에… 경찰 “성남FC 의혹 이재명 제3자 뇌물공여”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914003002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914003002</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913170410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339427 --&gt;이재명 더불어민주당 대표의 ‘성남FC 후원금 의혹’을 수사한 경찰이 보완수사에서 결론을 뒤바꿨다. 경기 분당경찰서는 3년여간 수사 끝에 ‘무혐의’ 판단을 내렸지만 검찰 보완 수사 요구 후 1년 만에 ‘뇌물공여’로 결론 냈다. 두산건설이 2014년 성남시청에 보낸 공문이 결정적인 단서가 된 것으로 보인다. 검찰은 보완 수사 결과를 검토한 뒤 기소 여부 등을 결정할 예정이다.&lt;br&gt;경기남부경찰청 반부패·경제범죄수사대는 13일 이 대표를 특수범죄가중처벌법상 제3자 뇌물공여혐의로 검찰에 보완 수사 결과를 통보했다고 밝혔다. 또 두산건설 전 대표 A씨를 형법상 뇌물공여 혐의로 통보하고 실무자인 성남시청 공무원 B씨를 이 대표와 공동정범 혐의로 송치했다.&lt;br&gt;성남FC 후원금 의혹은 이 대표가 성남시장으로 재직하던 2015~2017년 관내 6개 기업으로부터 성남FC 후원금을 유치하는 대신 건축 인허가와 토지 용도 변경 등에 편의를 제공했다는 의혹이다. 당시 성남FC 구단주는 이 대표였다. 바른미래당은 2018년 지방선거 과정에서 성남FC가 두산건설과 네이버 등 6개 기업으로부터 광고비와 후원금 등 160억원을 지원받았다며 경찰에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;분당서는 3년여간 압수수색 등을 하지 않은 임의수사를 벌여 지난해 9월 증거불충분으로 ‘혐의없음’ 결정을 내리고 불송치했다. 그러나 수원지검 성남지청은 고발인 이의신청 등을 이유로 보완수사를 요구했다.&lt;br&gt;경찰은 올해 5월 성남시와 두산건설 본사를 압수수색하는 등 재수사 과정을 강제수사로 진행했다. 이 과정에서 확보한 두산건설의 ‘정자동 의료시설(종합병원) 용도변경 타당성 검토’ 공문이 대가성 입증의 결정적인 역할을 한 것으로 알려졌다. 두산건설은 2014년 10월 분당구 정자동 3000여평 병원 부지의 용도를 변경해 달라는 내용의 해당 공문을 성남시에 보냈다. 용도가 바뀔 경우 성남FC를 후원하는 방안을 적극 검토하겠다는 내용도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 성남시는 2015년 부지 용도를 병원용지에서 상업용지로 변경했고, 기부채납받기로 한 면적을 14.5%에서 10%로 축소했다. 두산은 해당 부지에 신사옥을 짓는 한편, 2016~2018년 성남FC에 후원금 약 53억원을 지원했다. 경기남부청 관계자는 “재수사 과정 중 (용도변경과 후원금 간 대가성을 입증할) 유의미한 진술을 확보해 보완 수사 결과를 통보했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;다만 경찰은 이번 재수사 과정 중 두산건설 전 대표 A씨는 소환조사를 한 반면, 이 대표는 서면조사를 한 뒤 결과를 검찰에 통보했다. 이에 대해 경찰은 “검찰의 보완 수사 요구서에 구체적인 요청 사항이 있었다”며 이 대표를 소환하지 않은 이유가 검찰의 요구가 없었기 때문이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 자립준비 청년 만나 복지행보… “방치해 부끄럽다, 과감하게 지원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914003004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914003004</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913170425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339428 --&gt;윤석열 대통령은 13일 보호 종료 후 독립적인 생활을 준비하는 자립준비 청년들을 만나 정부의 관심과 지원을 약속했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 충남 아산의 충남자립지원전담기관을 방문해 자립준비 청년과 기관 관계자, 기업, 대학 관계자들과 간담회를 가졌다. 윤 대통령은 이 자리에서 지난해 대선 때 운동선수인 자립준비 청년을 만났던 일을 언급하며 “지난 대선 과정에서 자립준비 청년을 만났는데, 지금까지 우리 사회가 이 문제를 방치한 것은 아닌지 부모세대로서 부끄러웠다”며 “자립준비 청년들에 대한 지원은 단순히 재정적으로 돕는 차원을 넘어 우리 미래를 위한 의무이자 배려다. 전보다 더욱 과감한 지원이 이뤄져야 한다”고 강조했다. 이어 “여기 있는 청년들의 능력과 열정에 국가가 좀더 기회를 준다면 이들 모두가 우리 사회의 소중한 인재로 성장할 수 있다”며 “자립준비 청년들에게 기회의 평등을 보장하는 게 국가의 역할이자 책임”이라고도 했다.&lt;br&gt;간담회에 참석한 청년들은 윤 대통령에게 어려운 현실을 직접 설명하기도 했다. 한 청년은 “사회생활을 하다가 자립준비 청년이라고 밝히면 주변의 시선이 달라지는 것을 느낀다”며 “그때마다 심리적으로 위축된다. 후배들은 이런 어려움을 겪지 않도록 자립준비 청년에 대한 사회적 인식 개선에 앞장서 달라”고 건의했다. 또 다른 청년은 “자립준비 청년들 사이에선 ‘자립은 치열한 정보 싸움’이라는 말이 있다. 집을 구하고, 일자리를 찾는 등 자립 준비 과정에서 다양한 정보가 제공됐으면 좋겠다”고 했다. 이날 일정은 윤 대통령의 연이은 ‘약자 복지’ 행보의 일환으로, 지난달 29일 수석비서관회의에서 자립준비 청년 문제가 논의되고 2주 뒤 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;충남자립지원전담기관은 삼성전자와 사회복지공동모금회, 지자체가 함께 자립준비 청년을 지원하는 전국 ‘삼성 희망디딤돌’ 가운데 한 곳으로, 최대 2년간 1인 1실로 거주할 수 있는 20개의 독립된 주거공간을 갖추고 있다. 삼성 희망디딤돌은 2013년 ‘삼성 신경영’ 선언 20주년을 맞아 삼성전자 임직원들이 직접 아이디어를 내고 기부한 돈에서 시작됐으며, 현재 전국에 9개 센터가 운영 중이다. 오는 11월에는 목포·순천에 전남센터, 내년 12월에는 청주에 충북 센터가 추가로 문을 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 “이재명 죽이기 3탄, 희대의 권력남용” 반발… 李는 침묵</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914003001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914003001</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905135316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336849 --&gt;더불어민주당은 13일 이재명 대표 관련 ‘성남FC 후원금’ 사건의 검찰 송치를 두고 ‘이재명 죽이기 3탄’이라며 반발했다. 다만 이 대표 본인은 침묵을 지켰다.&lt;br&gt;김의겸 대변인은 “이 사건은 경찰이 1년 전 혐의가 없다고 불송치 결정을 내린 바 있는데 대선이 임박해 검찰이 죽은 사건을 다시 살려내 경찰에 다시 수사하라고 요구했다”며 “그사이에 변한 것은 아무것도 없는데 결론이 180도 뒤집혔다”고 했다. 이어 “검찰은 추석 연휴를 겨냥해 ‘이재명 죽이기’ 1편과 2편(대장동, 백현동 관련)을 잇달아 내놓았지만 흥행에 실패했다”며 “그러자 성남FC로 소재만 살짝 바꿔 ‘이재명 죽이기’ 3탄을 내놓았다”고 했다.&lt;br&gt;또 “반복되는 시나리오로 3탄을 찍는다고 새로운 게 나올 리가 없다. 희대의 권력남용이라는 윤석열 검찰의 썩어문드러진 악취만 짙어질 뿐”이라며 “이런 일이 비슷하게 반복되는 한 (소환 조사에) 응할 생각이 없고, 법에 주어진 권한과 절차에 맞게 대응하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 대변인은 뇌물 등 부패 범죄로 기소될 경우 당헌 80조에 따라 당대표 직무가 정지될지 여부에 대해서는 “사무총장이 판단할 것”이라며 답을 피했다.&lt;br&gt;한 친문(친문재인) 의원은 “이제는 의원들 다 ‘친명’이다”며 “전당대회 때나 (대표직 후보로) 나오지 말라고 했지 이제는 다들 힘을 몰아 주고 있다고 본다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대표는 이날 국회에서 열린 당 민생경제위기 대책위원회 1차 회의에 참석해 모두발언을 마친 뒤 자리를 떴다. 기자들이 검찰 송치에 대한 입장과 대응 방안을 물었지만, 일절 답하지 않은 채 국회를 빠져나갔다. 앞서 이 대표는 전날 추가 수사·기소 가능성과 관련한 기자들의 질문에 “제가 뭘 또 잘못했나요?”라고 짧게 반문한 바 있다.&lt;br&gt;국민의힘은 “이 대표를 둘러싼 ‘빙산’이 이제 서서히 그 모습을 드러내고 있다”며 공세를 폈다. 박형수 원내대변인은 “대선, 민주당 대표 선거 등으로 잠시 주춤했던 검경의 수사가 본격화되면서, 이처럼 이 대표 연루 의혹이 있는 사건들의 실체가 하나하나 드러나고 있다”면서 “이 대표에게 돈이 흘러간 증거가 없다는 민주당의 주장은, 뇌물이 제3자에게 제공되면 성립하는 ‘제3자 뇌물죄’의 법리를 전혀 이해하지 못한 주장”이라고 했다.&lt;br&gt;박정하 수석대변인은 “사법 리스크는 수사를 통해 점차 진실을 향하고 있다”며 “하지만 여전히 민주당과 이 대표는 ‘사법 리스크’에서 국민들의 시선을 돌리고자 꼼수를 쓰고 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태풍 피해 복구 위해 12시간 더… 포스코 주 64시간 특별연장근로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914006012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914006012</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914060849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339558 --&gt;태풍 ‘힌남노’로 침수 피해를 입은 포항제철소가 압연(철강 반제품을 각종 용도에 맞게 가공하는 작업) 공정 라인 정상화에 난항을 겪는 가운데 포스코가 주 52시간에서 12시간 늘린 ‘특별연장근로’에 들어갔다.&lt;br&gt;13일 포스코와 고용노동부 등에 따르면 포스코는 고용부에 추석 연휴 직전인 지난 7일 제철소 소속 직원 7600명에 대한 특별연장근로를 신청해 곧바로 승인받았다.&lt;br&gt;이에 따라 포스코는 이날부터 직원을 대상으로 동의를 받아 주 64시간 근로에 들어갔다. 기간은 오는 10월 2일까지다. 사무직도 복구에 참여한다. 협력사는 별도로 특별연장근로를 신청할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특별연장근로는 재해·재난 수습 등 ‘특별한 사정’으로 주 52시간을 넘겨 일해야 할 때 근로자 동의와 고용부 장관의 인가를 거쳐 예외적으로 주 12시간까지 근로시간을 추가하는 제도다. 공식적으로 집계되진 않았지만 다수 직원이 제철소 조기 복구에 공감, 특별연장근로에 긍정적인 것으로 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;제철소 내 한 압연 공정 공장장은 “피해 직후 많은 직원이 ‘포항은 끝났다’며 절망했지만 연휴 기간 복구 작업을 하면서 조기 복구에 대한 희망을 본 것 같다”며 “특별한 사정이 있는 소수만 빼놓고 대부분 직원이 자발적으로 특별연장근로에 동참하는 분위기”라고 전했다. 그는 이어 “인력도 인력이지만 살수차와 준설차가 턱없이 부족하다. 정부와 포항시가 나서 줬으면 좋겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1980년 포항제철소에 들어와 정년퇴직 후 최근 다시 입사한 서광수씨는 “제2의 영일만 기적을 일구기 위해 선후배 할 것 없이 모두 진흙탕에서 고군분투하고 있다. 포스코의 저력을 보여 주겠다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 이날 포스코는 보유한 4개의 고로 중 지난해 수명이 다해 가동을 마친 1고로를 제외한 나머지 고로 3개가 정상 가동되고 있으며, 제강공장 15곳 중 8곳이 재가동 중이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘좋아요’ 많이 받으려 살아있는 ‘말벌’ 먹방…SNS 퇴출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500194</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913180633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339468 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘먹방 인플루언서’ 말벌 시식까지 해&lt;br /&gt;말벌 시식 후 심각하게 부어오른 얼굴&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한 먹방 인플루언서가 살아있는 말벌을 시식하는 영상을 소셜네트워크서비스(SNS) 더우인에 올렸다가 계정을 차단당했다.&lt;br&gt;13일 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 따르면 중국의 먹방(먹는 방송) 스타가 말벌을 먹다 결국 SNS에서 퇴출당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보도에 따르면 왕씨는 지난 주말 말벌 먹방을 선보였다. 그는 말벌을 먹기 전 “조금 겁이 난다”며 떨리는 심경을 전했다. 이후 말벌을 먹기 시작했고, 말벌에 쏘인 듯 뱉더니 괴로워했다.&lt;br&gt;며칠 후 왕찬의 입술과 오른쪽 눈은 원래의 이목구비를 알아볼 수 없을 정도로 퉁퉁 부어올랐다. 윗입술은 평소의 약 3~4배 크기로 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 영상은 구독자가 10만명을 돌파했고, 그는 일요일 다시 한번 도전할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이같은 영상이 나가자 어린이들이 따라 할 위험이 있다는 항의가 빗발쳤다.&lt;br&gt;비판 여론이 빗발치자 더우인 측은 그가 재도전을 약속한 시간 직전, 그의 계정을 폐쇄했다.&lt;br&gt;한편 SCMP에 따르면 최근 중국에서 특이한 음식을 먹는 인플루언서가 늘어난 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 말에도 수백만명의 팔로워를 거느린 여성 인플루언서가 멸종위기종인 백상아리를 구워먹는 영상을 올렸다가 계정을 차단당했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디자인 명문 파슨스와 손잡았다… LG AI, 세상에 없는 이미지 창조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914016017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914016017</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913203934_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339488 --&gt;#“꽃의 화사한 느낌을 강조하는 일러스트를 만들어 보자.” 화장품 패키지를 만드는 디자이너가 LG의 초거대 인공지능(AI) 엑사원을 기반으로 만들어진 창작 플랫폼 ‘엑사원 아틀리에’에 영어로 해당 문장을 입력하자 화면에 화사한 꽃다발이 등장한다. 3억 5000만장 이상의 고해상도 이미지 데이터를 학습한 AI가 직접 그린 그림이다. 뒤이어 “좀더 추상적으로 표현하면 좋겠어”라고 입력하자 이번엔 추상적인 형태의 꽃잎을 한가득 피워 낸다.&lt;br&gt;LG가 세계 3대 디자인 스쿨 중 하나인 파슨스와 ‘LG-파슨스 크리에이티브 AI 리서치 파트너십’을 맺고 이 같은 디자인 분야 AI 능력을 고도화한다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;‘엑사원 아틀리에’는 새롭고 참신한 이미지를 창조하려는 디자이너들이 자신의 머릿속에서 맴도는 아이디어를 현실에서 시각적인 이미지로 구현하는 작업에 많은 시간을 쏟고 있다는 점에 착안해 개발한 플랫폼이다. 엑사원 아틀리에는 언어의 맥락까지 이해해 기존에 없던 새로운 이미지를 창작해 낼 수 있다. 문장 하나만으로도 7분 만에 256장의 고해상도 이미지를 생성할 수 있다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG AI연구원은 파슨스와 디자인·예술 영역에서 활용할 수 있는 생성형 AI 기술과 방법론을 공동 연구한다. 이를 바탕으로 ‘전문 디자이너 및 예술가와 협업하는 AI 서비스’를 고도화하겠다는 계획이다. 오는 17일부터 이틀간은 파슨스 재학생들을 대상으로 구현하고 싶은 디자인을 엑사원 아틀리에를 활용해 작업한 뒤 결과물을 발표하는 해커톤도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스, 해외연수 같은 ‘근무 복지’ 눈길</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914016015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914016015</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914062154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339562 --&gt;재택근무의 상시 운용을 넘어 국내 휴양지에서 일정 기간 거주하며 업무를 병행하는 ‘워케이션’(일과 휴가의 합성어)과 같은 ‘근무 복지’가 해외로 영역을 확장하고 있다. 구성원들에게는 단기 해외 연수를 간접 체험할 수 있는 기회를 제공하면서 직원 개인의 업무 전문성을 높이고 해외 비즈니스 네트워크도 강화할 수 있다는 게 기업들의 시각이다.&lt;br&gt;SK하이닉스는 자사 해외 법인을 비롯해 네덜란드 ASML 등 해외 핵심 협력사에서 5주간 업무를 수행하는 사내 프로그램 ‘GXP’를 신설했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;GXP는 장기 출장과 유사한 개념이지만 회사의 필요에 따라 장소와 일정, 업무 등이 정해지던 기존 출장과 달리 직원 개인의 희망에 따라 해외 근무 회사와 업무를 결정할 수 있다. GXP에 선정되면 자신이 신청한 해외 사업장에서 본인이 국내에서 하던 기존의 업무와 현지의 새 업무를 병행하게 된다. 미국·중국·일본·독일 SK하이닉스 법인과 ASML, 미국 램리서치, 일본 도쿄 일렉트론 등 주요 협력사 등이 포함된다. 선정된 직원은 항공료과 숙박비, 렌터카 등을 지원받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK하이닉스 관계자는 “5주간 근무지를 해외로 옮겨 하루의 시간을 나눠 국내 업무와 해외 업무를 진행하는 개념”이라면서 “국내와 해외 업무 비중은 논의를 거쳐 유동적으로 조정할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;SK하이닉스의 협력사 가운데 ASML은 첨단 반도체 공정에 필수인 극자외선(EUV) 노광장비를 글로벌 시장에 독점적으로 공급하고 있는 ‘슈퍼을’로 불리는 회사다. 지난 3월 박정호 부회장이 ‘글로벌 거점 오피스’ 도입 검토를 언급한 SK하이닉스는 GXP 프로그램을 우선 운영하며 해외 근무 수요와 효과 등을 분석할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;온라인 플랫폼 기업들은 이보다 앞서 다양한 형태의 해외 원격 근무 시스템을 도입했다. 네이버 관계사인 라인플러스는 지난 7월부터 몰디브·괌·사이판·호주 등 한국과 시차가 4시간 이내인 국가라면 어디든지 최장 90일간 현지에서 근무할 수 있는 제도를 운용하고 있다. 지난해 6월 중 3주 기간으로 처음 워케이션을 도입한 택스(세금)테크 스타트업 자비스앤빌런즈는 올해부터는 6월부터 8월 중 1개월간 국내외 어디서든지 근무를 허용하는 방식으로 활용 보폭을 넓혔다. 여행 플랫폼 마이리얼트립 직원들은 1년 내내 해외에서 원격근무를 할 수 있다.&lt;br&gt;재계 관계자는 “코로나19를 계기로 일하는 방식의 변화가 활발해졌고 이는 직원 복지 향상에 더해 업무 효율성 증대라는 효과까지 내는 것으로 분석된다”며 “IT 기업을 중심으로 시작된 근무 실험은 더 다양한 업종으로 확산될 것으로 보인다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화병을 닮았네… LG전자, 프리미엄 무선 스피커 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914016020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914016020</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913233010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339527 --&gt;LG전자 모델이 프리미엄 무선 스피커 ‘LG 엑스붐 360’ 신제품으로 음악을 감상하고 있다. LG전자가 14일 출시하는 ‘LG 엑스붐 360’은 화병을 닮은 유선형 본체에 부드러운 색상의 패브릭을 써 어느 공간에 두어도 잘 어울린다.&lt;br&gt;LG전자 제공&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초코파이값도 오른다… 오리온 9년 만에 인상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914016018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914016018</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913203505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339487 --&gt;9년간 가격을 동결해 온 오리온도 원재료 가격 상승의 압박을 이겨 내지 못하고 최근 식품업계 가격 인상 행렬에 동참한다. 대표 제품인 ‘초코파이’(사진) 한 상자의 가격은 편의점 기준 4800원에서 5400원(12.4%)으로 오른다.&lt;br&gt;오리온은 15일부터 자사의 60개 제품 가운데 파이, 스낵, 비스킷 등 16개 제품의 가격을 평균 15.8% 인상한다고 13일 밝혔다. 오리온이 제품 가격을 올리는 것은 2013년 이후 9년 만이다. 오리온은 “지난해부터 유지류와 당류, 감자류 등 주요 원재료 가격이 급등하면서 원가 압박이 가중됐다”고 배경을 설명했다. 오리온에 따르면 지난 8월 원재료 가격은 지난해 동기보다 최대 70% 이상 상승했다. 제품을 생산할 때 사용하는 에너지 비용도 90% 이상 올랐다.&lt;br&gt;오리온의 대표 스낵인 ‘포카칩’(66g)과 ‘꼬북칩’(80g)은 편의점 판매가격 기준으로 각각 1500원에서 1700원으로 13.3% 오른다. ‘예감’(64g)은 1200원에서 1500원으로 25.0% 인상된다. ‘오징어땅콩’, ‘다이제’, ‘고래밥’, ‘마이구미’ 등 나머지 44개 제품의 가격은 동결한다. 회사 측은 앞으로 원부자재 가격과 에너지 비용이 하향 안정되면 제품의 양을 늘리거나 가격을 낮출 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개인택시 부제 해제, 호출료 인상, 심야 운행조 운영···심야 택시 난 해결 방안 이달 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500195</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913181009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339471 --&gt;정부가 심야 택시 승차난을 해결하기 위해 개인택시 부제(의무휴업제)를 해제하고, 호출료도 올리기로 했다. 야간에만 운행하는 ‘심야 운행조(組)’ 운영도 검토 중이다. 국토교통부는 이런 내용을 담은 심야 택시 승차난 완화 방안을 마련, 이달 중 발표하고 연말께부터 적용할 예정이다.&lt;br&gt;13일 국토부에 따르면 정부는 심야 택시난을 풀기 위해 급한 대로 택시업계를 떠난 기사들을 되돌아오게 하는 대책을 마련하고 있다. 심야에 택시 잡기가 어려운 원인이 택시 부족이 아닌 택시 기사 부족에 있다고 판단해서다.&lt;br&gt;서울의 경우 등록된 택시는 지난 6월 말 기준으로 7만 1764대에 이른다. 이 가운데 개인택시는 4만 9161대(68.5%)를 차지한다. 개인택시가 심야 운전을 하지 않으면 심야 택시난이 쉽게 풀리지 않는 구조다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 국토부는 개인택시 부제 전면 해제를 놓고 서울시와 협의 중이다. 택시 부제는 지자체마다 다른데, 서울시는 개인택시에 3부제를 운영하고 있다. 서울에서 개인택시 부제가 해제되면 휴무 중인 택시도 오후 9시부터 다음날 오전 4시까지 영업할 수 있다. 개인택시 기사는 이미 확보돼 부제 해제만으로 적어도 5000대 증차 효과가 나타날 것으로 국토부는 예상했다.&lt;br&gt;국토부는 ‘심야 탄력요금제’ 도입도 추진하고 있다. 현재 심야 시간 기준 3000원 수준인 호출료를 일률적으로 정하지 않고 시간·거리에 따라 경매 방식으로 차별화 해 사실상 기사 수입을 올려주는 방식이다. 국토부는 호출료를 인상하면 택시 기사의 월수입이 현재(법인택시 200만~230만원)보다 100만원 정도 늘어날 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부제 해제와 심야 탄력요금제가 도입되면, 개인택시 업계가 자율적으로 야간에만 운행하는 조(組)를 만드는 방안도 검토하고 있다. 5개 조를 운행하면 서울에서 하루 1만여대가 추가 투입된다.&lt;br&gt;‘목적지 미표시제’도 도입한다. 지금은 승객이 콜을 하면 앱에 목적지가 표시되는데, 앞으로는 승객 탑승 전까지는 기사가 목적지를 알 수 없게 하는 것이다. 기사가 단거리 승객의 콜을 받지 않거나 중간에서 운행을 거부하는 것을 막기 위해서다.&lt;br&gt;요금 인상, 자가용 운송 플랫폼 택시(우버) 허용, 법인택시의 개인택시 전환 등은 연말에 중장기 종합대책을 마련하면서 방향을 정하기로 했다. 원희룡 국토부 장관은 최근 택시 유튜버들과의 간담회에서 “법을 고치지 않고 기사를 늘릴 수 있는 방안은 즉시 추진하고, 법·제도를 대폭 손봐야 하는 문제는 중장기 과제로 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>佛 영화 전설 장 뤽 고다르 감독 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500196</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:15:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913181552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339474 --&gt;프랑스의 전설적인 감독 장 뤽 고다르(91)가 별세했다.&lt;br&gt;12일(현지시간) 로이터통신 등 외신은 프랑스 리베라티옹 보도를 인용해 장 뤽 고다르 감독이 사망했다고 전했다.&lt;br&gt;1930년생인 그는 카이예 뒤 시네마라는 잡지 평론가로 활동하다 1954년 영화 ‘콘크리트 작전‘으로 데뷔했다. 1959년 ‘네 멋대로 해라’로 널리 알려졌고, 1960년대 프랑스의 영화 운동 ‘누벨 바그‘(뉴 웨이브, 새로운 물결)를 이끈 핵심 인물로 평가받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 ‘비브르 사 비’, ‘경멸‘, ‘작은 병정’ 등의 작품으로 이름을 알린 그는 손에 쥐고 사용하는 핸드 헬드 카메라의 사용을 정착시키고, 영상을 일부러 흐름이 끊어지게끔 편집한 점프 컷 등 혁신적인 시도로 ‘영화 혁명가‘라고도 불렸다.&lt;br&gt;2018년 영화 ‘이미지 북’으로 칸 영화제 특별 황금종려상을 받은 그는 2011년 미국 아카데미 시상식에서 평생 공로상을 받기도 했다. 또 2년 전까지도 각본을 쓰는 등 누벨 바그의 마지막 감독으로서 왕성한 활동을 벌여왔으며, “영화란 현실이나 또 다른 예술 장르와 구별되어야 할 고유의 장르”라는 개념을 평생 충실히 지켰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김대기 실장, 직원들에  “모두가 대통령 돼라” 당부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500197</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:16:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913181540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339473 --&gt;김대기 대통령 비서실장이 13일 용산 대통령실 청사에서 전 직원을 대상으로 한 조회를 열었다. 김 비서실장이 주재한 첫 직원조회로, 대통령실 전 직원이 한 자리에 모인 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;이날 조회는 대통령실 강당에서 오전 9시 30분부터 10시 13분까지 40여분간 비공개로 진행됐다. 김 실장은 모두발언에서 직원들에게 공직자로서 국민에 헌신해줄 것을 거듭 당부했다고 한다. 김 실장은 “대통령실 근무가 다섯번째인데, 이렇게 여건이 나쁜 적이 없었다”며 “그럼에도 심기일전해서 사명감과 책임감을 갖고 임해달라. 여러분 모두가 대통령이 돼야 한다”고 강조한 것으로 알려졌다. 또 “눈에 보이는 리스크는 리스크가 아니다. 어디서 ‘짱돌’이 날아올지 모르니 항상 철저히 리스크를 점검해달라”라고도 했다. 이날 일정에서는 김 실장이 ‘대한민국’을 선창하고, 직원들이 ‘파이팅’으로 화답하는 구호도 함께 외쳤다.&lt;br&gt;김 실장의 발언에 이어서 대통령실 직원들과의 질의응답 순서도 있었다. 이진복 정무수석은 “다음에는 대통령도 참석해달라는 요청이 있었다”며 “직원들이 가족과 함께 대통령과 사진을 찍고 싶다고 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 직원조회는 앞서 윤석열 대통령 취임 100일을 전후로 본격화된 대통령실 내 인적·조직개편이 추석연휴를 앞두고 마무리된 뒤 이뤄졌다. 정책기획수석 신설과 홍보수석 교체에 이어 비서관급 중폭 교체, 행정관급 50여명이 바뀌는 개편으로 ‘2기 대통령실’이 새롭게 시작한 가운데 내부 기강을 다잡기 위한 목적으로도 해석된다. 대통령실 관계자는 “심기일전하자는 의미”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 “이재명 죽이기 3탄, 희대의 권력남용” 반발…李는 침묵</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500198</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:18:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/12/SSI_20220912205728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339075 --&gt;더불어민주당은 13일 이재명 대표 관련 ‘성남FC 후원금’ 사건의 검찰 송치를 두고 ‘이재명 죽이기 3탄’이라며 반발했다. 다만 이 대표 본인은 침묵을 지켰다.&lt;br&gt;김의겸 대변인은 “이 사건은 경찰이 1년 전 혐의가 없다고 불송치 결정을 내린 바 있는데 대선이 임박해 검찰이 죽은 사건을 다시 살려내 경찰에 다시 수사하라고 요구했다”며 “그사이에 변한 것은 아무것도 없는데 결론이 180도 뒤집혔다”고 했다. 이어 “검찰은 추석 연휴를 겨냥해 ‘이재명 죽이기’ 1편과 2편(대장동, 백현동 관련)을 잇달아 내놓았지만 흥행에 실패했다”며 “그러자 성남FC로 소재만 살짝 바꿔 ‘이재명 죽이기’ 3탄을 내놓았다”고 했다.&lt;br&gt;또 “반복되는 시나리오로 3탄을 찍는다고 새로운 게 나올 리가 없다. 희대의 권력남용이라는 윤석열 검찰의 썩어문드러진 악취만 짙어질 뿐”이라며 “이런 일이 비슷하게 반복되는 한 (소환 조사에) 응할 생각이 없고, 법에 주어진 권한과 절차에 맞게 대응하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 대변인은 뇌물 등 부패 범죄로 기소될 경우 당헌 80조에 따라 당대표 직무가 정지될지 여부에 대해서는 “사무총장이 판단할 것”이라며 답을 피했다.&lt;br&gt;한 친문(친문재인) 의원은 “이제는 의원들 다 ‘친명’이다”며 “전당대회 때나 (대표직 후보로) 나오지 말라고 했지 이제는 다들 힘을 몰아 주고 있다고 본다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대표는 이날 국회에서 열린 당 민생경제위기 대책위원회 1차 회의에 참석해 모두발언을 마친 뒤 자리를 떴다. 기자들이 검찰 송치에 대한 입장과 대응 방안을 물었지만, 일절 답하지 않은 채 국회를 빠져나갔다. 앞서 이 대표는 전날 추가 수사·기소 가능성과 관련한 기자들의 질문에 “제가 뭘 또 잘못했나요?”라고 짧게 반문한 바 있다.&lt;br&gt;국민의힘은 “이 대표를 둘러싼 ‘빙산’이 이제 서서히 그 모습을 드러내고 있다”며 공세를 폈다. 박형수 원내대변인은 “대선, 민주당 대표 선거 등으로 잠시 주춤했던 검경의 수사가 본격화되면서, 이처럼 이 대표 연루 의혹이 있는 사건들의 실체가 하나하나 드러나고 있다”면서 “이 대표에게 돈이 흘러간 증거가 없다는 민주당의 주장은, 뇌물이 제3자에게 제공되면 성립하는 ‘제3자 뇌물죄’의 법리를 전혀 이해하지 못한 주장”이라고 했다. 박정하 수석대변인은 “사법 리스크는 수사를 통해 점차 진실을 향하고 있다”며 “하지만 여전히 민주당과 이 대표는 ‘사법 리스크’에서 국민들의 시선을 돌리고자 꼼수를 쓰고 있다”고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 ‘성남FC 의혹’ 송치에…민주 “희대의 권력남용” 격앙</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500199</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:27:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/05/SSI_20220905135316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336849 --&gt;경찰이 이른바 ‘성남FC 후원금 의혹’과 관련해 이재명 대표를 기소 의견으로 검찰에 송치하자 더불어민주당이 “정치보복 수사가 노골화되고 있다”며 즉각 반발했다.&lt;br&gt;민주당 김의겸 대변인은 이날 오후 국회 브리핑을 통해 “경찰이 혐의를 입증하려면 광고비가 이 대표에게 흘러 들어갔다는 증거를 내보여야 하지만, 아무것도 나온 게 없다”며 “윤석열 대통령의 표현을 빌리자면 ‘10원 한 장이라도 나온 게 있느냐’”고 일갈했다.&lt;br&gt;김 대변인은 앞서 검찰이 이 대표를 공직선거법 위반 혐의로 기소한 건을 ‘이재명 죽이기’ 1편과 2편이라고 칭하며 “(여론몰이) 흥행에 실패하자 이번에는 성남FC로 소재만 살짝 바꿔 3탄을 내놓았다. 흥행 실패를 만회하고자 하는 몸부림”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “똑같은 감독(윤석열 대통령)에 똑같은 배우(한동훈 법무장관), 그들의 반복되는 시나리오로 3탄을 찍는다고 새로운 게 나올 리가 없다”며 “희대의 권력남용이라는 윤석열 검찰의 썩어 문드러진 악취만 짙어질 뿐”이라고 힐난했다.&lt;br&gt;민주당 내 강경파 의원 모임인 ‘처럼회’ 소속 김용민 의원은 페이스북에 “검찰과 경찰이 이재명 대통령이 됐어도 제3자 뇌물죄를 적용했을까”라고 반문하며 “수사기관이 (정권에 휘둘리지 말고) 바로 서야 한다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 현재 성남FC 사건 외에도 대장동·위례신도시 개발 의혹, 쌍방울 변호사비 대납 의혹 등을 수사하고 있다. 이에 따라 연이은 출석 요구와 기소, 재판 등으로 이 대표 관련 사건이 겹겹이 부각되면서 민주당의 부담이 가중될 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;일례로 이 대표가 2018년 지방선거 당시 이른바 ‘친형 강제입원’ 관련 발언으로 기소된 공직선거법 위반 사건의 경우 대법원의 무죄 취지 파기환송 선고까지 약 1년 7개월이 걸렸다. 즉, 이 대표 임기 중 절반 이상은 이제 ‘사법 리스크’와의 싸움이 되는 셈이다.&lt;br&gt;민주당이 검찰의 이 대표 출석 요구에 응하지 않기로 한 배경에도 이 대표가 검찰 포토라인에 서는 모습을 보이면서 입게 될 이미지 손상을 고려한 것으로 보인다. 일환으로 검찰 수사가 정치보복이라고 강조하는 동시에 ‘소환 불응은 피의자의 권리’라는 명분을 부각하는 등 여론전에 집중하는 모습을 보이고 있다.&lt;br&gt;김 대변인은 “한두 건에 그치지 않고 ‘이재명 죽이기’가 완성될 때까지 계속 소환조사와 기소가 있으리라 예상했기 때문에 추석 연휴 직전 소환조사에도 나가지 않았던 것”이라며 “법에 주어진 권한과 절차에 맞춰 당당하고 담담하게 대응하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 대표도 직접 대응은 자제하고 있다. 그는 이날 국회에서 열린 민생경제위기 대책위원회 출범식을 마친 뒤 경찰의 송치 결론에 대한 기자들의 질문에 침묵으로 일관했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘엄태웅♥’ 윤혜진, 말라도 너무 마른 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500200</guid>
      <pubDate>2022-09-13T18:32:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913183216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339479 --&gt;윤혜진 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;13일 엄태웅의 아내 윤혜진은 자신의 인스타그램 스토리를 통해 “Go”라는 글과 함께 동영상을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 동영상 속에는 윤혜진이 본격적으로 무용을 하기 전, 몸을 풀고 있는 모습이 담겨있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤혜진은 펑퍼짐한 바지를 입었음에도 불구하고 가려지지 않는 극세사 다리로 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;윤혜진은 평소에도 발레 무용가 다운 철저한 자기 관리를 보여준 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 윤혜진은 발레무용가 출신으로, 지난 2013년 배우 엄태웅과 결혼해 슬하에 1녀를 두고 있다. 또 윤혜진은 올해 1월 종영한 JTBC 예능 프로그램 ‘내가 나로 돌아가는 곳-해방 타운’에 출연해 화제를 모으기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네오위즈의 ‘P의 거짓’ 호평… K콘솔게임 새바람</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914017005</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913231756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339524 --&gt;최고의 액션 어드벤처 게임, 최고의 롤플레잉 게임, 가장 기대되는 플레이스테이션 게임까지…. 네오위즈가 개발하는 소울라이크 콘솔 게임 ‘P의 거짓’이 지난달 독일 쾰른에서 열린 글로벌 게임쇼 ‘게임스컴’에서 3관왕을 차지하면서 전 세계 게임업계의 화제로 떠올랐다.&lt;br&gt;소울라이크란 일본 프롬소프트웨어의 유명 액션 게임 ‘데몬즈 소울’과 ‘다크 소울’ 시리즈와 유사한 구성을 가진 게임이다. 우리나라에선 다소 생소한 장르지만 ‘콘솔 불모지’로 여겨진 국내에 새로운 바람을 일으킬 전망이다.&lt;br&gt;고전 ‘피노키오’를 모티브로 하는 ‘P의 거짓’은 기괴한 보스 몬스터와 박진감 넘치는 전투, 다양한 무기와 스킬을 활용한 화려한 액션을 보여 주는 콘솔 게임이다. 네오위즈가 선보인 플레이 영상에선 국내 게임에서 찾아보기 힘든 음산한 분위기의 도시 배경이 공개돼 관심을 모았다. 네오위즈는 내년 발매를 목표로 개발에 박차를 가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘배틀그라운드’로 유명한 크래프톤은 이달 말 턴제 전략 게임 ‘문브레이커’를 스팀을 통해 출시한다. 50종 이상의 유닛과 전함 지원 스킬을 조합해 부대를 편성하는 게임으로 실제 미니어처를 게임으로 구현해 보드게임을 하는 듯한 감성을 그대로 느낄 수 있다. 오는 12월엔 공상과학(SF) 호러 게임 ‘칼리스토 프로토콜’을 선보인다. 크래프톤 산하 스트라이킹 디스턴스 스튜디오(SDS)에서 개발하고 호러 게임 ‘데드 스페이스’ 제작자로 유명한 글렌 스코필드가 제작 총괄을 맡았다.&lt;br&gt;넥슨도 콘솔 게임을 잇달아 선보인다. 넥슨은 지난 1일부터 콘솔, PC, 모바일을 아우르는 레이싱 게임 ‘카트라이더: 드리프트’의 글로벌 테스트를 진행하고 있다. 자회사가 개발하는 루트슈터(슈팅 게임에 수집 요소를 더한 장르) 게임 ‘퍼스트 디센던트’와 1인칭 슈팅 게임 ‘더 파이널스’ 등도 최근 게임스컴 행사를 통해 전 세계에 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내 게임업계에 전례 없는 ‘콘솔 붐’이 부는 것은 시장 성장세가 뚜렷하기 때문이다. 한국콘텐츠진흥원에 따르면 콘솔 게임 시장의 규모는 2020년 558억 2600만 달러(약 76조 7000억원)에서 2023년 687억 2300만 달러(94조 4000억원)로 성장할 전망이다. 글로벌 시장을 공략하려면 콘솔 게임을 잡아야 한다는 전략이 세워진 것이다.&lt;br&gt;국내 게임에서 찾아볼 수 있는 특징인 ‘RPG 장르 일변도’에서도 벗어날 것으로 기대된다. 그간 국내 게임업계를 지배한 장르는 다중접속역할수행게임(MMORPG)였기 때문에 게임사가 달라도 ‘비슷하다’는 비판이 줄곧 이어졌다. 하지만 최근 발표된 주요 콘솔 게임 장르만 해도 소울라이크, 턴제 전략, 호러, 루트슈터 등으로 다양성이 추구되고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임, OST 오케스트라 공연·IP 활용 변주… 예술과 융합하며 진화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914017007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914017007</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913232136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339526 --&gt;지난 2일 저녁 서울 송파구 잠실 롯데콘서트홀. 언덕이 넘실대는 포도밭 정경을 닮은 콘서트홀에서 엔씨소프트의 대표 게임 ‘리니지’의 오리지널사운드트랙(OST)이 장중한 오케스트라 선율로 흘러나왔다. 리니지 시리즈의 로그인 화면에서 들을 수 있는 장엄한 분위기의 ‘피의 맹세’부터 시작해 ‘은둔자’, ‘새로운 희망’, ‘공성’, ‘저항할 수 없는 힘’, ‘별을 쫓아서’ 등 25년 역사의 리니지 시리즈와 함께한 40곡의 음악이 홀에 울려 퍼졌다. 게임 음악 전문 플랫폼 플래직과 경기도립 오케스트라 경기 필하모닉이 함께한 이날 공연은 정나라 공주시 충남교향악단 상임지휘자가 지휘를 맡았다.&lt;br&gt;●현장 관객 외 온라인 참여도 수십만명&lt;br&gt;게임 음악이 오케스트라 공연으로 재탄생한 것은 엔씨소프트만의 일이 아니다. 우리나라는 물론 해외에서도 게임 음악은 하나의 예술로 각광받고 있다. 신(新)문화예술인 게임과 기존 예술이 융합을 이뤄 가는 장면이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;넥슨은 지난 5월 게임과 전통 예술을 접목한 공연 ‘보더리스’를 선보였다. 이름 그대로 ‘경계를 허문’ 공연은 ‘메이플스토리’, ‘카트라이더’, ‘바람의나라’ 등 넥슨 대표 게임 콘텐츠를 활용해 전통 음악으로 재탄생시켜 호평을 받았다. 올 3월에는 코리안101 필하모닉 오케스트라와 함께 ‘메이플스토리’ OST를 연주하는 ‘심포니 오브 메이플스토리’ 공연을 열기도 했다. 당시에는 음악뿐 아니라 곡에 맞는 애니메이션과 게임 영상, 일러스트, 스토리 대사 등을 연출해 관람객들이 마치 게임 속 세상에 자리한 것 같은 몰입감을 안겨 줬다.&lt;br&gt;스마일게이트도 올해 6월 국내 정상급 오케스트라인 KBS교향악단을 비롯해 구리시립합창단, 천안시립합창단, 마포구립소년소녀합창단 등과 손잡고 자사 게임 ‘로스트아크’의 OST를 주제로 한 ‘디어 프렌즈’ 콘서트를 개최했다. 당시 콘서트홀에서는 현장을 찾은 1200명의 관람객뿐만 아니라 온라인 생중계로 참여한 수십만명의 게임 팬들과 예술을 통한 소통이 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;게임 OST의 오케스트라 공연은 해외에서도 어렵지 않게 찾아볼 수 있다. 지난달 영국 런던의 유명 콘서트홀인 로열 앨버트 홀에선 전례 없는 게임 음악 메들리가 연주됐다. 닌텐도의 대표 지식재산권(IP) ‘젤다의 전설’과 ‘포켓몬스터’부터 시작해 ‘파이널판타지8’, ‘완다와 거상’, ‘킹덤 하츠’, ‘배틀필드2042’ 등 유수의 게임에 수록된 OST가 로열 필하모닉 오케스트라의 공연으로 재탄생했다.&lt;br&gt;●英프롬스 127년 만에 첫 게임음악 연주&lt;br&gt;특히 이번 공연은 1895년부터 시작된 영국의 클래식 음악 축제 ‘프롬스’ 프로그램의 일환으로 열렸는데, 클래식이 아닌 게임 음악이 연주된 것은 프롬스의 127년 역사에서 처음 있는 일이었다. 게임 음악은 공연을 넘어 하나의 예술 장르로 인정받고 있다. 미국 최고 권위의 그래미 어워드도 내년 시상식부터 처음으로 ‘비디오 게임 및 인터랙티브 미디어 사운드트랙’ 부문을 신설해 상을 수여하기로 했다. 앞서 그래미 어워드는 2011년에 ‘문명4’ OST로 유명한 ‘바바 예투’(스와힐리어로 ‘우리 아버지’)를 최우수 편곡 보컬상으로, 올해엔 ‘별의 커비’ 시리즈 OST ‘메타나이트의 역습’ 리믹스를 최우수 편곡·기악곡·아카펠라상으로 선정했다. 하지만 게임 음악이 하나의 수상 부문으로 격상된 것은 1959년 첫 시상식이 개최된 이후 처음이다.&lt;!-- 그림 1339525 --&gt;●컴투스 ‘아이모’ 설치미술과 협업 전시&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게임의 예술로의 변신은 음악에만 국한되지 않는다. 지난 5일 라이엇게임즈의 유명 게임 ‘리그 오브 레전드’의 IP를 활용한 넷플릭스 애니메이션 ‘아케인’은 미국 방송계의 권위 있는 상인 에미상에서 ‘최우수 애니메이션상’을 수상했다. 최근 컴투스의 ‘아이모’는 아트선재센터 신규 기획전 ‘문경원&amp;amp;전준호: 서울 웨더 스테이션’ 내 설치 미술 작품과의 협업으로 전시되기도 했다.&lt;br&gt;게임업계에선 게임 IP를 활용한 변주가 앞으로 더욱 다양해질 것으로 전망하고 있다. 특히 지난 7일 조승래 더불어민주당 의원이 대표 발의한 ‘문화예술진흥법 일부개정안’이 국회 본회의를 통과해 문화예술의 범주에 게임이 공식적으로 추가되면서 관련 지원과 활동도 활발해질 것으로 보인다. 업계 관계자는 “게임과 예술의 접목은 단순히 마케팅적인 측면을 넘어서 게임에 대한 인식을 높이는 데도 기여할 것으로 기대된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, 민생 챙기며 尹·김건희 쌍끌이 공격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914004010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914004010</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/07/SSI_20220607194652_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1309168 --&gt;더불어민주당이 ‘민생 챙기기’와 이재명 대표 수사 대응 차원의 ‘윤석열·김건희 쌍끌이 공격’이라는 투트랙 기조를 한층 더 강화하고 있다. 민심도 얻고 이 대표를 향한 수사 칼날도 무디게 하겠다는 전략인데, 당 일각에선 “둘 다 망칠 수 있다”는 우려도 나온다.&lt;br&gt;이 대표는 취임 ‘1호 지시사항’인 3고(고물가·고금리·고환율) 대응 대책 기구인 ‘민생경제위기대책위원회’를 13일 출범시켰다. 위원장은 4선 김태년 의원이 맡았고, 김성환·홍성국·양이원영·조승래 의원 등이 참여했다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 위원회 출범 기자간담회에서 “윤 대통령께 여야·정파를 떠나 민생을 보호하기 위해 어떤 것이 필요한지 허심탄회하게 머리를 맞대고 논의할 수 있는 ‘민생·경제 영수회담’을 다시 한번 촉구한다”며 “절차나 형식에 구애받지 않겠다”고 했다. 이어 “민생엔 피아가 없다”며 “국민 삶을 대신 책임지는 대리인으로서 주권자에게 충직해야 하기 때문에 정쟁을 최소화하고 민생을 위한 실효적 정책을 협력해야 한다”고 말했다. 민주당은 주 1회 현장 최고위원회도 개최해 민생을 살필 계획이다. 지난 2일 광주에 이어 오는 16일엔 전북에서 최고위를 열 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표의 ‘민생 챙기기’와 별개로 민주당은 ‘김건희 특검’과 ‘대통령실 국정조사’를 두 축으로 대여 강경 투쟁 수위를 끌어올렸다. 박홍근 원내대표는 이날 원내대책회의에서 “정치보복은 없다는 정권이 대통령 배우자 의혹엔 ‘묻지마 무혐의’로 일관하고 전 정권 수사와 야당 탄압에만 혈안”이라며 “김건희 특검은 윤석열 정권의 도덕성 회복과 국정 정상화의 출발점으로, 여당도 민심을 거스르지 말고 특검을 당장 수용하라”고 촉구했다. 이어 “민주당은 내일(14일) 대통령실 의혹 관련 진상규명단을 출범시키고 국정조사 추진을 포함한 모든 절차적 방안을 강구하는 데 당의 총의를 모으겠다”고 했다.&lt;br&gt;반면 지도부 내 유일한 비명(비이재명)계인 고민정 최고위원은 KBS에서 당의 투트랙 전략과 관련, “제일 많이 하는 얘기가 투트랙 전략인데, 현실에선 투트랙이 동시에 일어나기는 정말 어렵다”며 “그러다 두 마리를 다 놓치는 경우가 많다”고 지적했다. 이어 “어디에 더 초점을 둘 것인지 선택하는 게 남아 있다”며 “정치적 이슈로 부상한 김건희 특검법이나 (한동훈·이상민) 장관 탄핵은 정치적 스케줄을 역순으로 따져 전략적으로 배치하고, 과도하다 싶을 만큼 민생에 힘을 기울여야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 사법에 갇히고 입법 성과 못 내고 ‘첩첩산중’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914004009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914004009</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/20/SSI_20220820142548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1332068 --&gt;국민의힘이 이준석 전 대표의 끝없는 ‘가처분 정치’에 발목이 잡히면서 연말 정기국회를 앞두고 집권여당의 비전이 보이지 않는다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;국민의힘은 13일 이 전 대표가 정진석 비상대책위원장을 상대로 제기한 직무집행 정지 가처분 심문 기일을 변경해 달라고 신청, 14일에서 28일로 연기되면서 시간을 벌었다. 정 위원장은 “법원은 정당 안에서 자체적으로, 자율적으로 내린 결정에 대해 과도하게 개입하지 않는 게 바람직하다”며 “사법 자제의 선을 넘고 지켜지지 못할 경우 매우 우려스러운 일들이 발생한다. 결국 법원이 정치 위에 군림하게 되는 것”이라고 했다. 정치권이 법원의 결정을 앞두고 노골적으로 압박하는 것은 매우 이례적인 일로, 지난번 ‘주호영 비대위’가 법원 결정으로 치명타를 입은 상황이 반복되는 것을 경계한 것으로 보인다.&lt;br&gt;만약 이번에도 법원이 이 전 대표의 손을 들어 줄 경우 정진석 비대위는 곧바로 좌초하며 대혼란을 겪을 수밖에 없기 때문에 윤석열 정권은 절박한 상황이다. 하지만 법원이 기각 혹은 각하한다고 해도 항고·재항고가 이어지면서 새 지도부가 자리잡기 어려울 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신율 명지대 정치외교학과 교수는 “국민의힘은 사법에 갇힌 상태”라며 “법원이 인용 결정을 할 경우 당이 박살 나게 된다. 비대위나 최고위로 돌아갈 수 없게 된다”고 했다. 당 관계자는 “가처분뿐만 아니라 본안 소송도 남아 있어서 새 전당대회 전까지는 계속 불안한 상황이 이어질 수밖에 없다”고 우려했다.&lt;br&gt;국민의힘이 정당 재량을 인정해 달라며 강조한 ‘사법 자제의 원칙’을 법원이 받아들일지 주목되는 가운데 법조계에서는 법원이 당헌에 규정된 ‘비상상황’을 어떻게 판단하느냐가 관건이라고 보고 있다. 개정 당헌에는 ‘선출직 최고위원 중 4명 이상 궐위가 된 경우’ 등이 비대위 요건으로 포함됐는데 지도부 체제 전환을 위해 끼워 맞추기식으로 비상상황을 설정한 것은 아닌지 따져 보겠다는 것이다. 차진아 고려대 법학전문대학원 교수는 “금융실명제 등 대통령의 긴급재정경제명령과 정당 내부 문제는 결이 달라 법원의 판단 대상이 된다”면서도 “상황에 대한 인식의 문제라면 법원이 정치적 판단을 존중하고 물러나야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘은 정기국회를 앞두고 납품단가연동제, 종합부동산세 완화, 반도체특별법 등 100대 입법과제를 발표했지만 당 내홍 속에 거대 야당을 상대로 성과를 낼 수 있을지는 미지수다. 지난 6월 출범한 물가민생안정특위는 유류세 인하 외에는 이렇다 할 성과를 내지 못하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 새 비대위 지역·원외 안배… 尹측근 주기환 90분 만에 자진 하차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914004008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914004008</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913171144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339431 --&gt;비상대책위원회 체제에 대한 사법부 판단의 불확실성에도 국민의힘이 13일 ‘정진석 비대위’ 인선을 완료했다. 1기 ‘주호영 비대위’에 합류했다가 2기 정진석 비대위에도 이름을 올린 윤석열 대통령의 측근 주기환 전 광주시장 후보는 인선 발표 90분 만에 자진 하차했다.&lt;br&gt;정 위원장은 당연직인 원내대표, 정책위의장과 6명의 비대위원으로 비대위를 꾸렸다. 3선의 김상훈(대구 서구) 의원, 정점식(재선, 경남 통영·고성) 의원이 비대위에 합류했다. 신임 원내대표 후보군으로도 거론된 김 의원은 계파색이 옅고 당내 신망이 두텁다는 평가를 받는다. 검사 출신의 정 의원은 안철수 의원이 국민의당 몫 최고위원으로 추천했으나 이준석 전 대표가 반대했던 인물이다. 비대위 전환을 둘러싼 이 전 대표와의 법적 다툼을 최전선에서 방어한다.&lt;!-- 그림 1339475 --&gt;주 전 후보는 이날 오전 10시 비대위원으로 공식 발표됐으나, 오전 11시 30분 인선이 번복됐다. 박형수 원내대변인은 “발표 후 주 비대위원이 정 위원장에게 간곡한 사의를 표명했다”며 “사의를 받아들이고 전주혜 의원을 비대위원으로 선정하기로 했다”고 했다. 정 위원장도 국회에서 기자들과 만나 “주 위원이 처음에 내가 제의할 때 긍정 반응을 보였는데, 갑자기 고사를 한 셈”이라며 “전 의원도 호남 연고이고 율사라 교체하게 됐다”고 설명했다. 결국 1기 비대위원이었던 전주혜(초선·비례대표) 의원이 비대위원으로 추가 선임됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원외에서는 6·1 지방선거 공천관리위원으로 정 위원장과 호흡을 맞췄던 김행 전 청와대 대변인, 최재형 혁신위원회 대변인을 맡고 있는 김종혁 전 중앙일보 편집국장이 비대위에 합류했다. 윤 대통령의 대선 당시 선대위 대변인을 맡았던 김병민 서울 광진갑 당협위원장도 이름을 올렸다. 반(反)이준석계로 분류되는 김 위원장은 이 전 대표와 수위 높은 설전을 이어 온 인물이다.&lt;br&gt;정 위원장은 비대위원 인선 배경에 대해 “지역을 안배해야 되겠다는 생각을 일단 했고, 정기국회를 관통하는 정치일정을 함께해야 하는 비대위인 만큼 정치 쟁점 사안에 대해서 기민하게 대응할 수 있는 구성을 해야겠다고 생각했다”며 “통합과 균형을 중시했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주요 당직 인선도 속전속결로 진행됐다. 정 위원장은 비서실장에 노용호(초선·비례대표) 의원을 임명했다. 앞서 주 전 위원장이 임명한 김석기(재선·경북 경주) 사무총장과 박정하(초선·강원 원주갑) 수석대변인은 유임됐다. 공석이던 조직부총장에는 1기 주호영 비대위에서 사퇴한 엄태영(초선, 충북 제천·단양) 의원을 임명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중대재해법은 대표 처벌 아닌 산업안전법 정착 위한 것”[경제人 라운지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914015033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914015033</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913171631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339440 --&gt;“노무사들은 중대재해처벌법(중대재해법)의 목표가 대표를 형사처벌하는 데에만 있다고 보지 않습니다. 산업안전보건법(산안법)의 취지가 현장에 제대로 반영돼 산업재해 예방이 이뤄지고 영세 사업장에서도 안전이 보장되도록 하는 것이 궁극적 목표라고 봅니다.”&lt;br&gt;중대재해법 시행 한 달 뒤인 지난 2월 문을 연 한국공인노무사회 산업안전보건지원센터 송치경(사진) 센터장은 13일 중대재해법이 기업들의 안전경영 역량을 높이고 근로자들의 사망·상해를 에방하는 계기가 돼야 한다며 이같이 말했다. 센터는 산업안전 연구와 현장 매뉴얼 개발, 산업안전 전문 노무사 배출을 위한 교육, 사업장 지도·점검 등의 업무를 수행한다. 특히 2024년부터 중대재해법 적용을 받지만 고가의 로펌 컨설팅을 받을 여력이 없는 5~49인 사업장들을 위해 세세한 현장 매뉴얼 구축에 주력하고 있다.&lt;br&gt;산업 현장에서 취해야 할 안전조치 등을 규정한 산안법에 더해 산재 발생 시 경영책임자를 형사처벌할 수 있게 한 조항을 담은 중대재해법이 시행된 지 9개월이 채 지나지 않았지만 정부는 이달 중 중대재해법 시행령 개정을 발표할 계획이다. 동시에 현장에서는 기업들의 관심이 ‘처벌 피하기’에서 ‘산재 예방역량 키우기’ 쪽으로 확산되는 분위기라고 송 센터장은 전했다. 중대재해법 시행 전 형사 전문 로펌 컨설팅을 주로 받던 기업들이 실질적인 안전 역량을 키우기 위해 노무사들에게 다시 컨설팅을 받기 시작했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송 센터장은 “재해 예방의 관점에서 보면 중대재해법은 산안법을 잘 작동시키기 위한 처벌 규정·특별법의 성격이 강하다”고 말했다. 이를테면 산안법에서 기업의 의무로 규정해 둔 위험성 평가가 중대재해법 시행을 계기로 실효성을 갖출 동력을 얻었다는 것이다. 중대재해법 자체가 산안법이 경영책임자와 법인에 제대로 된 책임을 묻지 못한다는 문제의식에서 제정된 법이란 점을 고려하면 당연한 귀결이라고 송 센터장은 부연했다.&lt;br&gt;중대재해법 시행은 산업 현장의 안전 관련 예산을 늘리는 촉매가 되고 있다. 고용노동부는 올해 2000곳, 112억원 규모였던 ‘50인 미만 사업장 대상 안전보건관리 체계 구축 컨설팅’을 1만 6000곳, 538억원 규모로 키우도록 내년 예산안을 편성했다. 원청이 협력사 안전 수준 향상을 도모하는 기술지원사업인 ‘공생협력 프로그램’ 지원 규모도 올해 5억원에서 내년 99억원으로 늘어난다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 같은 예산 증액에도 당장 50인 이상 상시 근로자를 둔 모든 기업이 업종·업태·운영 현장에 맞춰 안전경영체계를 구축하는 것은 쉽지 않은 상황이다. 송 센터장은 “현장마다 다른 위해 요인을 파악해 개선·감소시키는 데 노무사의 역할이 크다”고 말했다. 그는 “센터는 상반기 특성화고 실습 안전 교육체계, 중소기업을 위한 중대재해 대응 매뉴얼을 만들었다”며 “하반기에는 우리 기업에 안전 사각지대가 생기지 않도록 산업안전보건체계 홍보·계도와 함께 중소기업 안전보건체계 구축 컨설팅도 강화할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미분양 늘자… 부동산PF 연체 급증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914015032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914015032</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913174547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339460 --&gt;올해 들어 보험·증권·카드사 등이 취급하는 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 대출 연체 잔액이 급증하고 있다. 본격적인 금리 상승기에 부동산 시장 침체가 가시화되면서 금융사들의 부동산 PF 부실 위험이 커질 수 있다는 우려가 제기되고 있다.&lt;br&gt;13일 윤창현 국민의힘 의원이 금융감독원으로부터 받은 국정감사 자료에 따르면 보험사의 부동산 PF 대출 잔액은 지난 3월 말 기준 42조 2472억원으로 금융권에서 가장 많았다. 이 중 부동산 PF 연체 잔액은 지난 3월 말 기준 1298억원으로 지난해 말 305억원에서 4.3배 급증했다. 보험사의 부동산 PF 연체율도 같은 기간 기준 0.31%로, 지난해 말(0.07%)보다 0.24% 포인트 급등했다.&lt;br&gt;증권사의 부동산 PF 대출 잔액은 지난 3월 말 기준 4조 1760억원으로 나타났다. 이 중 부동산 PF 연체 잔액은 3월 말 기준 1968억원으로 지난해 말 1691억원보다 16.4% 증가했다. 같은 기간 연체율도 3.7%에서 1.0% 포인트 늘어 4.7%에 달했다. 카드사의 부동산 PF 대출 연체 잔액은 지난 6월 말 기준 2289억원으로 지난해 말(917억원)의 2.5배 수준으로 늘었다. 부동산 PF 대출 연체율도 같은 기간 0.5%에서 0.9%로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부동산 PF 대출은 부동산 경기가 호황인 시기에는 안정적 수익을 기대할 수 있지만 시장이 침체될 경우 부실 위험이 커진다. 특히 금리 인상기가 본격화하면 부동산 시장 침체로 미분양 물량이 늘어나 부동산 PF 대출을 취급한 금융사도 타격을 입을 수밖에 없다. 이에 금융위원회와 금융감독원은 금융권에 충분한 손실흡수 능력 확충을 강조하는 등 부동산 PF 대출 관리를 강화할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹에 카드사 웃었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914015028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914015028</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/04/03/SSI_20200403192232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1067221 --&gt;지난 4월 사회적 거리두기 전면 해제 영향으로 소비가 늘어나면서 올 상반기 카드사의 순이익이 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;13일 금융감독원이 발표한 카드사 영업실적에 따르면 올 상반기 대손준비금 적립 이후 카드사들의 당기순이익은 1조 3695억원으로, 1년 전보다 23.4% 증가했다. 대손준비금 적립 이전 기준의 당기순이익은 1년 전보다 8.7% 증가한 1조 6243억원으로 집계됐다.&lt;br&gt;상반기 신용·체크카드 이용액은 1년 전보다 11.5% 증가한 516조원이었다. 현금서비스 이용액은 같은 기간 3.7% 증가한 28조 2000억원, 카드론 이용액은 10.7% 감소한 25조 8000억원으로 집계됐다. 카드 사용이 늘면서 상반기 할부 카드 수수료 수익은 1271억원, 가맹점 수수료 수익은 1145억원 늘었다. 카드사 연체율은 6월 말 기준으로 1.05%로, 지난해 말과 비교해 0.04% 포인트 낮아졌고, 카드사들은 상반기 중 대손충당금을 4730억원 추가 적립했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 미국 등 주요국 긴축과 우크라이나 전쟁 등으로 글로벌 증시뿐 아니라 국내 증시가 흔들리면서 증권사 순이익은 1년 전과 비교해 절반 수준으로 줄었다. 금감원의 증권·선물회사 영업실적에 따르면 증권사 58곳의 상반기 당기순이익은 3조 1412억원으로, 1년 전보다 40.4% 감소했다. 게다가 올 1분기 2조 588억원이었던 순이익이 2분기에는 1조 825억원으로 47.4%나 줄었다. 갈수록 이익 감소가 뚜렷해지고 있다는 얘기다. 주식거래대금 감소로 수수료 수익이 1년 전보다 11.4%나 감소했고, 펀드 평가·처분 이익 감소, 금리 상승으로 채권 평가·처분 손실도 컸던 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K시장 흔드는‘애플페이’… 간편결제 판도 소용돌이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914015035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914015035</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:36:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913174441_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339459 --&gt;아이폰 사용자인 직장인 유모(27)씨는 최근 현대카드를 새로 발급받았다. 현대카드가 애플페이를 지원하면 카드를 발급받으려는 고객이 늘어나 카드를 받기까지 대기 시간이 길어지는 ‘대란’이 벌어질까 우려해서다. 유씨와 같은 아이폰 사용자들이 애플페이 국내 도입을 손꼽아 기다려 온 만큼 실제로 국내 서비스가 시작되면 간편결제시장이 요동칠 것으로 전망된다.&lt;br&gt;13일 카드업계에 따르면 현대카드는 애플페이의 국내 배타적 사용권을 갖는 내용의 계약을 마무리하고 이르면 연내 시범 서비스를 시행할 전망이다. 애플과 같은 휴대폰 제조사인 삼성전자의 삼성페이를 포함해 카카오페이, 네이버파이낸셜, 토스페이먼츠 등 전자금융업자, 금융사까지 뛰어든 간편결제시장은 춘추전국시대를 맞이할 것으로 보인다. 간편결제시장이 해마다 커지면서 사업자 간 경쟁도 치열해지는 모양새다. 간편결제 서비스 하루 평균 이용 금액은 지난해 기준 6065억원으로, 1년 전보다 35%나 늘어났다.&lt;br&gt;전자금융업계 관계자는 “애플페이가 국내 들어오면 간편결제시장에서 가장 무서운 경쟁자로 떠오를 것”이라고 말했다. 넘쳐나는 경쟁자에 업계는 결제를 넘어선 사업 다각화로 고객을 확보하기 위해 분주하다. 중고거래 플랫폼인 당근마켓은 최근 당근페이에 계좌송금 기능을 추가했다. 삼성전자는 삼성페이를 통해 국내 대학 모바일 학생증을 발급하기 시작하면서 신분 증명으로 영역을 확장했다. 학생증 사업은 카드사, 은행 등 금융권에서 고객 유입을 위해 활용하는 수단 중 하나다. 네이버파이낸셜은 오프라인 가맹점을 늘려 외부 결제처 확대에 공을 들이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;애플페이가 국내 도입되려면 근접무선통신(NFC) 호환 단말기 보급이라는 문제를 해결해야 한다. 애플페이는 스마트폰을 NFC 단말기에 갖다 대는 방식으로 결제가 이뤄질 전망인데, 국내 카드 전체 가맹점 300만여곳 중 호환 단말기를 갖춘 곳은 6만~7만곳에 그친다. 카드업계 관계자는 “현대카드가 NFC 단말기 보급을 확대하고자 지원금 형식으로 밴사(부가통신업자)에 일정 규모의 단말기 매입을 약속했을 가능성도 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;일각에서는 고객이 수수료 역풍을 맞을 수 있다는 우려도 제기된다. 오프라인 결제에 수수료를 부과하지 않는 삼성페이나 카카오페이와 달리 애플페이는 결제에 따른 수수료를 0.15% 정도로 책정해 이미 서비스를 시행하고 있는 해외 사업자들의 원성을 샀다. 이러한 수수료 부담이 고객 혜택 축소로 이어질 수 있다는 지적이다. 원달러 환율이 1380원을 넘나드는 강달러 상황도 위험 요소다. 수수료 계산에 쓰이는 환율이 높아지면 현대카드가 부담하는 비용이 늘어날 수밖에 없기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농지에 불법시설 짓고 무면허 사업자도 대출… 그늘진 태양광 사업</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914006017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914006017</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:36:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913171324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339434 --&gt;문재인 정부가 태양광 등 신재생에너지 보급 지원을 위해 전력산업기반기금사업에 총 12조원을 쏟아부었지만, 지자체 12곳에 대한 1차 표본조사에서만 12%에 이르는 2616억원이 부적절하게 사용된 것으로 드러났다. 국민 혈세인 전기요금의 3.7%를 징수해 전력산업기반기금으로 조성하고 산업통상자원부·한국전력공사가 각각 운용 및 기금 관리를 맡아 왔지만, 그동안 세부 집행 등에 대한 외부기관의 점검이 미흡하다는 지적이 많았다.&lt;br&gt;이번 조사는 전체 지자체의 5%만을 추출해 이뤄진 만큼, 전국적으로 허투루 쓰인 예산은 최대 수조 원에 이를 것으로 추산된다. 국무조정실 정부합동 부패예방추진단이 13일 발표한 실태점검 결과를 보면 신재생에너지 금융지원과 관련한 위법·부정 대출 사례는 1406건, 적발된 금액은 1847억원에 이르렀다. 이 중 공사비 뻥튀기, 전자세금계산서 대신 종이세금계산서를 제출해 대출받은 사례 등이 99건, 141억원에 달했다.&lt;br&gt;특히 태양광발전시설 설치 등 신재생에너지 지원사업에 대한 서류 전수조사 결과 17%에 이르는 1129건에서 무등록업체와 계약하거나 하도급 규정을 위반한 사례가 나왔다. 농지에 불법으로 태양광 시설을 설치하고 대출을 받은 사례도 4개 지자체에서 총 20곳(34억원) 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현행법상 농지에는 태양광 시설을 지을 수 없지만, 버섯 재배 또는 곤충사육 시설과 함께 설치하면 농지 용도를 바꾸지 않고도 태양광 시설을 지을 수 있다. 지자체들은 이 점을 악용해 농지에 가짜 버섯 재배·곤충 사육시설을 지은 뒤 그 위에 태양광 시설을 만들고 대출금을 타 갔다.&lt;br&gt;발전소 주변 지역 지원사업 관련 쪼개기 수의계약, 보조금 결산서 부정 작성 등 한전과 지자체의 보조금 집행도 도덕적 해이가 심각한 것으로 나타났다. 방문규 국무조정실장은 “특히 2019∼2021년 한국에너지공단에서 지원한 사업이 6500건인데 전기 면허 사업자에 대출을 해야 하는데도 긴급히 하다 보니 무면허 사업자가 대거 승인됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국조실은 부당 지급된 보조금은 보조금법을 통해 환수하고, 부당대출은 사기 범죄에 해당할 여지가 있어 수사 의뢰 후 민사 등 조치로 환수하는 방안을 찾겠다고 했다. 또 앞으로 조사 대상을 전국으로 확대해 추가 점검을 할 계획이다. 한덕수 국무총리는 ‘조사 내용이 전 정부 에너지 정책을 압박한다’는 기자들 질문에 “누구를 처벌하는 게 중요한 게 아니라 제도 개선 차원에서 시작한 것”이라며 “조사 시작은 이미 지난해부터 했다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가교육위 예산 89억원… 다른 위원회의 20% ‘푸대접’ 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914006021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914006021</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:36:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913181409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339472 --&gt;국가 장기 교육정책을 수립하기 위해 마련된 국가교육위원회(국교위)에 책정된 예산이 다른 위원회의 5분의1 수준인 것으로 나타나 ‘푸대접’ 논란이 빚어졌다.&lt;br&gt;13일 정의당 정책위원회에 따르면 국회에 제출된 국교위(3과 31명)의 내년도 예산안은 인건비 29억 5300만원, 기본경비 23억 3500만원, 운영지원 36억 300만원 등 총 88억 9100만원이다.&lt;br&gt;대통령 소속 합의제 행정위원회인 국교위는 방송통신위원회 493억 2300만원, 국가인권위원회 406억 9100만원, 개인정보보호위원회 585억 2400만원 등 다른 유사한 위원회에 비하면 예산 규모가 현저히 작다. 정원도 31명으로 방송통신위원회(281명)의 11.0%에 그친다. 조직 역시 국교위는 3과에 불과, 방송통신위원회 3국 2관 18과 3팀과는 확연한 차이를 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법률상 독립기구인 국가인권위원회와 견주면 정원은 12.4%, 예산은 21.9%다. 국무총리 소속 합의제 중앙행정기관인 개인정보보호위원회에 비하면 정원 19.0%, 예산 15.2% 수준이다.&lt;br&gt;법안 심의 단계의 추계와 비교해도 적다. 국회예산정책처는 국교위를 3국 13과 정원 95명으로 가정하면서 연평균 예산 규모를 152억 2200만원으로 산출했다. 추계와 비교해 조직은 3국에서 3과로 축소됐고, 정원과 예산은 각각 3분의1 및 절반 수준에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 ‘백년지대계’인 교육정책의 틀을 정하는 국교위의 무게감을 고려할 때 위상에 걸맞지 않은 푸대접이라는 비판이 나온다. 교육부는 시도교육청 등에서 인원을 파견받아 실무에 필요한 인력을 충원할 방침이다. 최근 국회와 교원단체 등이 위원 추천을 놓고 갈등을 빚는 등 국교위는 출범도 하기 전에 잡음이 이어지고 있다.&lt;br&gt;정의당 정책위원회는 “장관급 위원장을 포함해 국가교육위원이 21명이고 전문위원이 87명인데, 제대로 운영될 수 있을까 의구심이 들 정도로 조직 정원 예산이 적다”며 “인원은 파견받아 어느 정도 감당할 수 있겠지만 조직은 정부 노력이, 예산은 국회 증액이 요구된다”고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의무휴업 풀고 호출료 인상… 떠난 택시기사 돌아올까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914006019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914006019</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:36:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/01/04/SSI_20200104095434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1035390 --&gt;정부가 심야 택시 승차난을 해결하기 위해 개인택시 부제(의무휴업제)를 해제하고, 호출료도 올리기로 했다. 야간에만 운행하는 ‘심야 운행조(組)’ 운영도 검토 중이다. 국토교통부는 이런 내용을 담은 심야 택시 승차난 완화 방안을 마련, 이달 중 발표하고 연말쯤부터 적용할 예정이다.&lt;br&gt;13일 국토부에 따르면 정부는 심야 택시난을 풀기 위해 급한 대로 택시업계를 떠난 기사들을 되돌아오게 하는 대책을 마련하고 있다. 심야에 택시 잡기가 어려운 원인이 택시 부족이 아닌 택시기사 부족에 있다고 판단해서다.&lt;br&gt;서울의 경우 등록된 택시는 지난 6월 말 기준으로 7만 1764대에 이른다. 이 가운데 개인택시는 4만 9161대(68.5%)를 차지한다. 개인택시가 심야 운전을 하지 않으면 심야 택시난이 쉽게 풀리지 않는 구조다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 국토부는 개인택시 부제 전면 해제를 놓고 서울시와 협의 중이다. 택시 부제는 지자체마다 다른데, 서울시는 개인택시에 3부제를 운영하고 있다. 서울에서 개인택시 부제가 해제되면 휴무 중인 택시도 오후 9시부터 다음날 오전 4시까지 영업할 수 있다. 개인택시 기사는 이미 확보돼 부제 해제만으로 적어도 5000대 증차 효과가 나타날 것으로 국토부는 예상했다.&lt;br&gt;국토부는 ‘심야 탄력요금제’ 도입도 추진하고 있다. 현재 심야 시간 기준 3000원 수준인 호출료를 일률적으로 정하지 않고 시간·거리에 따라 경매 방식으로 차별화해 사실상 기사 수입을 올려 주는 방식이다. 국토부는 호출료를 인상하면 택시기사의 월수입이 현재(법인택시 200만~230만원)보다 100만원 정도 늘어날 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부제 해제와 심야 탄력요금제가 도입되면 개인택시 업계가 자율적으로 야간에만 운행하는 조(組)를 만드는 방안도 검토하고 있다. 5개 조를 운행하면 서울에서 하루 1만여대가 추가 투입된다.&lt;br&gt;‘목적지 미표시제’도 도입한다. 지금은 승객이 콜을 하면 앱에 목적지가 표시되는데, 앞으로는 승객 탑승 전까지는 기사가 목적지를 알 수 없게 하는 것이다. 기사가 단거리 승객의 콜을 받지 않거나 중간에 운행을 거부하는 것을 막기 위해서다.&lt;br&gt;요금 인상, 자가용 운송 플랫폼 택시(우버) 허용, 법인택시의 개인택시 전환 등은 연말에 중장기 종합대책을 마련하면서 방향을 정하기로 했다. 원희룡 국토부 장관은 최근 택시 유튜버들과의 간담회에서 “법을 고치지 않고 기사를 늘릴 수 있는 방안은 즉시 추진하고, 법·제도를 대폭 손봐야 하는 문제는 중장기 과제로 추진하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹정부, 7개 부처에 6급 청년보좌역 채용… 5급 공약서 하향 조정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914006020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914006020</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:36:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/12/17/SSI_20191217190138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1029381 --&gt;기획재정부 등 정부 부처 7곳이 기관장실에 소속돼 정책 조언을 맡을 ‘청년보좌역’ 채용을 시작한다. 윤석열 대통령은 청년보좌역을 5급 상당 별정직 공무원으로 채용하겠다고 공약한 바 있으나, 실제 채용은 6급 상당 별정직으로 하향 조정됐다.&lt;br&gt;국무조정실은 13일 기획재정부와 행정안전부, 문화체육관광부, 고용노동부, 국토교통부, 중소벤처기업부, 금융위원회가 14일부터 26일까지 기관별 청년보좌역 1명에 대한 공개 채용 지원을 받는다고 밝혔다. 교육부와 보건복지부는 장관 취임 후에 채용 절차를 진행한다.&lt;br&gt;만 19∼34세 청년이 지원할 수 있고, 학위나 경력 필수 자격 요건은 없다. 한 사람이 한 기관에만 지원해야 불이익을 받지 않는다. 청년보좌역은 각 기관장실 소속으로 주요 정책에 대한 청년 세대 의견을 수렴하고 기관장 직무를 보좌한다. 보수·수당은 6급 상당 공무원을 기준으로 지급되며, 자신을 임용한 기관장 임기가 만료될 때 자동 면직된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청년보좌역 제도는 국정에 청년 세대의 인식을 반영하는 통로를 마련하고 청년이 직접 정책 과정에 참여할 수 있도록 하겠다는 윤 대통령 공약 사항이다.&lt;br&gt;국조실은 “직급이 청년보좌역의 역할을 하는 데 제약이 되지는 않는다. 보좌역이 수행할 직무 난도 등을 참작해 이번엔 6급으로 시범 운영한다”면서 “시범운영 성과를 토대로 앞으로 제도를 본격적으로 운영할 때 필요하면 직급 등이 조정될 수 있다”고 밝혔다. 국조실은 “청년보좌역은 (특정) 직함을 부여했고, 직위에 따른 역할을 다할 수 있도록 공무원 조직의 계급별 위계에서 벗어나 독립적으로 업무를 수행하게 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안락사 시킬 것”…이웃집 개, 아이들 다가오자 그대로 덮쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500205</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:44:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913204153_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339489 --&gt;추석 연휴 가족과 친척 집을 방문한 4살 여자아이가 이웃집 개에 물려 크게 다쳤다.&lt;br&gt;A양(4세)은 지난 10일 낮 12시 30분쯤 언니인 B양(7세)과 전라북도 임실군의 증조할머니 댁 길가에서 뛰어놀던 중 옆집에 묶여있던 개에게 물렸다.&lt;br&gt;13일 A양의 어머니 C씨가 제공한 당시 폐쇄회로(CC)TV 영상을 보면, 사고 당시 개는 헐렁하게 묶여 있다가 아이들이 다가오자 덮친 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A양은 양쪽 귀가 찢어지고 머리와 목덜미 여러 곳도 개의 날카로운 이빨에 심하게 다치는 등 중상을 입었다.&lt;br&gt;B양은 동생이 개에게 물리자 개의 꼬리를 잡아당기고 개를 물면서 대항하다가 왼쪽 팔을 여러 차례 물렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A양은 아주대 병원 외상센터 중환자실에서 치료받고 일반병실로 옮겨졌다. B양은 현재 통원 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;C씨는 “아이가 개에 물린 상처 때문에 폐 쪽에도 문제가 생겼다. 상처는 영원히 남는다고 한다. 견주와는 잘 아는 이웃이라 좋게 해결하고 싶다. 하지만 아이들이 크게 다쳤는데 개를 삶아 먹겠다고 농담하는 사람이 있어 더 분통 터진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;견주 “동물보호소에서 돌아오면 안락사 시킬 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;견주는 “형님처럼 지내는 집 조카들이 다쳐 너무 안타깝다”며 “애들이 회복하는 게 우선이며, 보상도 원만하게 해결하려고 한다”고 말했다. 이어 “동물보호소에 잡아둔 개가 돌아오면 안락사하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 심민 임실 군수는 “사고를 낸 개가 광견병 예방주사를 맞지 않아 개에 물린 아이가 3주간 일반병실에서 더 경과를 봐야 한다고 들었다. 친척 집에 왔다가 우리 군에 있는 개에게 물렸으니 우리가 도움을 줄 방안을 찾고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하늘, 놀이공원 포착 “민낯인데 피부가…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500206</guid>
      <pubDate>2022-09-13T20:59:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913205854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339494 --&gt;배우 김하늘(44)이 청순 미모로 근황을 공개했다.&lt;br&gt;김하늘은 13일 인스타그램에 “추석 연휴는 건강히 잘 보내셨나요? 화창했던 지난 8월을 추억하며…”라고 적고 사진을 여러 장 게재했다.&lt;br&gt;김하늘은 놀이공원에서 찍은 것으로 보이는 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모자를 푹 눌러쓰고 검정색 민소매 차림인 김하늘은 고개를 살짝 치켜든 채 카메라를 향해 눈빛을 빛내고 있다.&lt;br&gt;특히 화장기 없는 민낯임에도 김하늘의 투명한 피부와 우월한 청순 미모가 놀라움을 안긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 김하늘은 2016년 1세 연하의 사업가와 결혼해 2018년 득녀했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 10기 현숙, 벌써 인플루언서 등극</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500207</guid>
      <pubDate>2022-09-13T21:15:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913211516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339511 --&gt;ENA PLAY X SBS PLUS ‘나는 SOLO’ 10기 현숙(가명)이 벌써부터 인플루언서에 등극했다.&lt;br&gt;현숙은 최근 자신의 인스타그램에 “오늘 날씨도 맑고 스맨파도 하고, 기분 좋은 화요일”이라는 글과 함께 사진 한 장을 올렸다.&lt;br&gt;사진 속 현숙은 햇볕 좋은 날 거리를 걷고 있는 모습이다. 브라운 오프숄더 블라우스와 검정 힛팬츠로 패션 센스를 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 한 팬은 “너무이뻐요”라는 댓글을 달았고, 현숙은 “우왓. 특급칭찬 감사합니다”라고 답하기도 했다.&lt;br&gt;한편 10기 현숙은 지난 7일 방송한 ‘나는 SOLO’의 자기 소개 시간에 31세 발레강사겸 K팝 댄스 강사라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]미국 8월 소비자물가 8.3%↑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500210</guid>
      <pubDate>2022-09-13T21:56:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913215559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339516 --&gt;미국 노동부는 8월 소비자물가지수(CPI)가 전년 동월보다 8.3% 올랐다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;블룸버그통신이 집계한 전문가 추정치인 8.1%는 웃돌았지만, 올해 직전 달보다는 0.2%포인트 하락한 수치다.&lt;br&gt;변동성이 큰 에너지·식품을 제외한 근원 CPI는 전년 동월보다 6.3% 오른 것으로 집계됐다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文정부 5년 신재생사업 ‘복마전’… 2616억 혈세 줄줄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914001020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914001020</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913171324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339434 --&gt;문재인 정부가 탈원전 정책과 연계해 5년간 12조원을 투입해 추진한 태양광 등 신재생에너지 사업에서 혈세와 보조금이 줄줄 샌 것으로 드러났다.&lt;br&gt;국무조정실 정부합동 부패예방추진단은 13일 지난해 9월부터 지난달까지 산업통상자원부와 합동으로 총 266개 지방자치단체 중 12개 지방자치단체와 한국전력, 한국에너지공단을 대상으로 전력산업기반기금사업 운용 실태에 대한 1차 표본조사를 한 결과 조사 대상 금액인 2조 1000억원의 12%에 해당하는 2267건, 총 2616억원이 불법 사용된 정황이 확인됐다. 태양광 사업 관련한 부당 대출만 1800억원대에 이르고, 농지에 불법으로 태양광 시설을 설치하고 돈을 빌린 사례도 20곳에 이르는 것으로 나타났다. 유형은 태양광 사업 관련 허위 세금계산서를 이용한 부당 대출, 쪼개기 수의계약, 입찰 담합 등 다양했다.&lt;br&gt;방문규 국무조정실장은 “신재생에너지 정책 드라이브를 강하게 걸다 보니 탄탄하게 준비할 시간적 여유가 없어 말단에서 집행되는 과정에서 부실 집행 사례가 대규모 확인된 것이 아닌가 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 이번 조사에서 드러난 위반 사례를 수사기관에 수사 의뢰하고 조사 대상을 전국으로 확대키로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘퍼주기식’ 예타 면제 사라진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914001023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914001023</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913173748_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339456 --&gt;정부가 예비타당성조사(예타) 면제사업 요건을 보다 구체화하고 사후 적정성 검토를 확대하는 등 한층 엄격하게 운영하기로 했다. 신규 복지사업에 대해선 시범사업 뒤 예타를 진행하고 사회간접자본(SOC)·연구개발(R&amp;amp;D) 사업의 예타 대상 총사업비 기준을 현행 500억원 이상에서 1000억원 이상으로 완화하기로 했다.&lt;br&gt;추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관은 13일 비상경제장관회의를 열고 이 같은 내용의 ‘예타 제도 개편방안’을 확정·발표했다. 추 부총리는 “예산 낭비를 사전에 방지하는 ‘재정의 문지기’ 역할을 충실히 수행하도록 예타의 신속·유연·투명성을 높이고자 한다”고 설명했다. 최근 5년간 예타 면제가 남발되던 관행과의 결별 선언인 셈이다. 이명박 정부 90건(61조 1000억원), 박근혜 정부 94건(25조원)이던 예타 면제 건수는 직전 문재인 정부에서 149건(120조 1000억원)으로 급증했다.&lt;br&gt;정부는 우선 예타 면제 대상인 ‘문화재 복원사업’이라도 주변 정비 사업이 전체 사업의 50% 이상을 차지한다면 예타 대상으로 삼기로 했다. ‘국방 관련 사업’에선 전투 능력과 무관한 사업을 면제 대상에서 제외한다. 재정이 한번 투입된 이후엔 사업을 중단하기 어려운 복지사업에 대해선 예타 착수 전 시범사업을 먼저 진행키로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예타 제도의 신속성과 유연성을 높이는 방안도 제시됐다. 대표적으로 SOC·R&amp;amp;D 사업의 예타 대상 총사업비 기준을 ‘총사업비 500억원, 국비 300억원’에서 ‘총사업비 1000억원, 국비 500억원’으로 올린 건 현행 기준이 1999년부터 23년간 유지돼 그 기간 동안의 물가상승률조차 반영되지 못했다는 지적에 따른 조치다. 정부는 또 조사 기간을 4개월 단축한 신속예타 절차를 도입하기로 했다. 일반 예타 기간은 최대 1년 6개월, 철도 사업은 2년을 넘지 않도록 제한한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤투호 못 탄 이승우, 선제골·극장골 분풀이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914022014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914022014</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914014029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339548 --&gt;벤투호의 부름을 받지 못한 수원FC 이승우가 김천 상무에 멀티골로 화풀이를 하면서 팀의 2년 연속 파이널A 진출 꿈을 살렸다.&lt;br&gt;수원FC는 13일 수원종합운동장에서 열린 ‘하나원큐 K리그1 2022 32라운드’ 김천과의 홈경기에서 이승우의 멀티골에 힘입어 2-1로 승리했다. 이번 승리로 수원FC는 승점 44(12승 8무 12패)를 기록해 FC서울에 패배한 강원FC를 제치고 6위로 올라섰다.&lt;br&gt;이날 카타르월드컵 평가전 대표팀 명단에 들지 못한 이승우는 파울루 벤투 국가대표팀 감독에게 무력 시위를 하듯 김천 골문을 맹폭했다. 전반 21분 후방에서 오른쪽 풀백 이용이 한 번에 길게 넘긴 공을 김천 수비수 최병찬이 걷어내지 못하자 이승우가 이를 잡아 페널티 지역 안 왼쪽에서 오른발 슛으로 골을 넣었다. 이승우는 득점 후 상의를 들어 올려 ‘상헌아 힘내라! 항상 곁에 있어 줄게’라고 쓴 속옷을 드러내 보이며 최근 모친상을 당한 동갑내기 이상헌(부산 아이파크)을 위로하는 세리머니도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 수원FC는 전반 40분 페널티 지역 왼쪽에서 수비가 실책성 플레이를 하면서 김천 김지현에게 동점골을 내줬다.&lt;br&gt;후반 들어 수원FC는 김천의 골문을 두드렸지만 번번이 김천 골키퍼 김정훈에게 막히면서 점수를 내지 못했다. 무승부로 끝날 것 같던 경기는 후반 45분 이승우가 페널티 지역 안 왼쪽에서 오른발 터닝슛으로 극장골을 터뜨리면서 수원FC가 2-1 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;FC서울은 조영욱의 결승골에 힘입어 강원FC를 1-0으로 꺾었다. 하지만 서울은 승점 41(10승11무11패)로 수원FC와의 승점 차가 3점이나 돼 파이널A 진출은 사실상 어렵게 됐다. 강원도 승점 42(12승6무14패)를 기록해 파이널A 진출이 쉽지 않게 됐다.&lt;br&gt;제주는 대구FC와의 홈경기에서 2-2로 비겼으나 2년 연속 파이널A 진출을 확정 지었다. 5위 제주는 승점 46(12승10무10패)을 쌓아 최소 6위 자리는 확보할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3승은 내 것… 다승왕 향한 ‘왕좌의 게임’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914022009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914022009</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914014635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339551 --&gt;올 시즌 한국프로골프(KPGA) 투어 다승 선두를 놓고 김비오(왼쪽·32)와 서요섭(오른쪽·26)의 맞대결이 펼쳐진다.&lt;br&gt;15일부터 나흘 동안 제주 블랙스톤CC에서 열리는 제3회 KPGA 코리안투어 ‘비즈플레이 전자신문 오픈’(총상금 7억원)에 국내 남자골프 무대에서 내로라하는 선수들이 빠짐없이 이름을 올렸다. 당초 이번 대회에 참가할 예정이었던 2022시즌 KPGA 투어 상금랭킹 1위(7억 4290만원) 김민규(21)가 빠진 것은 아쉬운 대목이다. 지난달 17일 교통사고에 따른 후유증 회복이 길어지고 있다. 하지만 김민규가 빠졌기 때문에 오히려 대결 구도가 명확해지고, 이번 대회의 결과에 따라 상금 순위와 다승왕 경쟁 구도도 요동칠 것으로 전망된다.&lt;br&gt;상금랭킹 2위(6억 6718만원) 김비오는 시즌 3승에 도전한다. 올 시즌 GS칼텍스 매경오픈과 SK텔레콤 오픈에서 우승하며 가장 먼저 다승 레이스를 개시한 김비오는 우승 상금 1억 4000만원인 이번 대회에서 우승컵을 들어 올리면 시즌 첫 3승뿐 아니라 상금랭킹도 1위에 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바디프랜드 팬텀로보 군산CC 오픈과 LX 챔피언십에서 연승을 거두며 단숨에 다승 레이스에 뛰어든 서요섭도 출사표를 던졌다. 신한동해오픈에서 공동 14위에 그치며 기세를 이어 나가지 못한 서요섭은 그 아쉬움을 이번 대회에서 훌훌 떨쳐 버린다는 각오다. 서요섭도 이번 대회에서 우승하면 가장 먼저 시즌 3승 고지를 밟게 된다.&lt;br&gt;지난달 21일 아시안투어 인터내셔널 코리아에서 데뷔 후 첫 우승을 차지한 ‘신성’ 옥태훈(24)도 이번 대회 정상을 노린다. 옥태훈은 지난해 이 대회에서 2위에 오르며 주목받았고, 올 시즌 더욱 향상된 기량을 선보이면서 아시안투어에서 프로 데뷔 첫 우승까지 맛봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 KPGA 투어 통산 5승의 베테랑 황인춘(48)도 이번 대회에서 화려한 부활을 예고하고 있다. 프로 데뷔 20년 차인 황인춘은 지난달 군산CC 오픈에서 서요섭과 3차 연장까지 가는 접전을 벌인 끝에 아쉽게 준우승에 그쳤다. 2017년 현대해상 최경주 인비테이셔널 우승 이후 5년 만에 정상에 도전한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤투호 탑승 못 한 이승우 화풀이 멀티골… 제주 2년 연속 파이널A 확정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500211</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:31:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913223143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339517 --&gt;벤투호의 부름을 받지 못한 수원FC 이승우가 김천 상무에 멀티골로 화풀이를 하면서 팀의 2년 연속 파이널A 진출 꿈을 살렸다.&lt;br&gt;수원FC는 13일 수원종합운동장에서 열린 ‘하나원큐 K리그1 2022 32라운드’ 김천과의 홈경기에서 이승우의 멀티골에 힘입어 2-1로 승리했다. 이번 승리로 수원FC는 승점 44(12승 8무 12패)를 기록해 FC서울에 패배한 강원FC를 제치고 6위로 올라섰다.&lt;br&gt;이날 카타르월드컵 평가전 대표팀 명단에 들지 못한 이승우는 파울루 벤투 국가대표팀 감독에게 무력 시위를 하듯 김천 골문을 맹폭했다. 전반 21분 후방에서 오른쪽 풀백 이용이 한 번에 길게 넘긴 공을 김천 수비수 최병찬이 걷어내지 못하자 이승우가 이를 잡아 페널티 지역 안 왼쪽에서 오른발 슛으로 골을 넣었다. 이승우는 득점 후 상의를 들어 올려 ‘상헌아 힘내라! 항상 곁에 있어 줄게’라고 쓴 속옷을 드러내 보이며 최근 모친상을 당한 동갑내기 이상헌(부산 아이파크)을 위로하는 세리머니도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 수원FC는 전반 40분 페널티 지역 왼쪽에서 수비가 실책성 플레이를 하면서 김천 김지현에게 동점골을 내줬다.&lt;br&gt;후반 들어 수원FC는 김천의 골문을 두드렸지만 번번이 김천 골키퍼 김정훈에게 막히면서 점수를 내지 못했다. 무승부로 끝날 것 같던 경기는 후반 45분 이승우가 페널티 지역 안 왼쪽에서 오른발 터닝슛으로 골문을 열면서 수원FC의 2-1 승리로 끝났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;FC서울은 조영욱의 결승골에 힘입어 강원FC를 1-0으로 꺾었다. 서울은 후반 28분 조영욱이 선제 결승골을 터뜨리고, 이후 수비를 두텁게 하는 전략으로 승리를 챙겼다. 하지만 서울은 승점 41(10승11무11패)로 수원FC와의 승점 차가 3점이나 돼 파이널A 진출은 사실상 어렵게 됐다. 서울에 일격을 당한 강원도 승점 42(12승6무14패)를 기록해 마지막 경기에서 승리하더라도 파이널A 진출이 쉽지 않게 됐다.&lt;br&gt;제주는 대구FC와의 홈경기에서 2-2로 비겼으나 2년 연속 파이널A 진출을 확정 지었다. 5위 제주는 승점 46(12승10무10패)을 쌓아 7위 강원에 4점 앞서 33라운드 결과에 상관없이 최소 6위 자리는 확보할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장례식장서 성범죄 저지른 사람, 또 있었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500212</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/23/SSI_20220323143834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1284272 --&gt;고교 동창 부모님이 돌아가시자 조문을 간 한 남성. 그런데 그곳에서 성범죄를 저질렀다. 피해자는 다름 아닌 상주(喪主)의 아내였다.&lt;br&gt;13일 법조계에 따르면 부산지법 동부지원 형사합의1부(최지경 부장판사)는 준유사강간 혐의로 재판에 넘겨진 A씨에게 징역 2년을 선고했다. 또 40시간의 성폭력 치료프로그램 이수와 아동·청소년 관련 기관에 각 3년간 취업제한도 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난 1월 27일 오전 3시 40분쯤 장례식장에서 친구 부인 B씨가 상복을 입은 채 잠을 자자 신체를 만지고 유사 강간한 혐의를 받고 있다. A씨는 심신미약 상태에서 범행을 저질렀다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상을 치르고 있는 유족을 상대로, 장례식장에서 범행을 했다는 점에서 많은 이들이 경악을 금치 못했다.&lt;br&gt;이러한 인면수심 범행을 저지른 건 비단 A씨만이 아니었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장례식장에 조문을 갔다가, 혹은 직접 상을 치르는 와중에도 성범죄를 자행한 이들이 전에도 있었다.&lt;!-- 그림 1336475 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;조문 가서 강제추행⋯2020년 제주에서도 있었다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A씨 범행과 흡사한 사건이 2020년 제주에서도 있었다. 똑같이 분향실에서 잠든 유족을 상대로 한 범죄였다.&lt;br&gt;가해 남성 C씨는 직장동료 부친상에 조문을 갔다가 함께 상을 치르고 있던 동료의 누나를 강제추행했다.&lt;br&gt;이 사건을 맡은 제주지법은 지난 2월 C씨에게 준강제추행 혐의를 적용, 징역 10개월을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 재판부는 “가장 경건하고 차분한 분위기로 고인을 애도해야 할 공간에서 패륜적이고 파렴치한 범행을 저질렀다”며 “피해자뿐 아니라 고인의 유족들 또한 평생 씻을 수 없는 모욕감을 입게 됐다”며 실형을 선고한 배경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;아내상 치르면서⋯조문 온 딸 친구 상대로 범행하기도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;상주 본인이 조문객을 대상으로 성범죄를 저지른 경우도 있었다. 그는 오랜 투병 생활 끝에 눈을 감은 아내상을 치르던 와중이었다.&lt;br&gt;가해자 D씨는 장례식장을 찾은 딸의 친구를 강제추행하다 기소됐다. 그는 이미 자신의 친자녀들을 상대로도 여러 차례 성적·신체적 학대를 일삼아온 상태였다.&lt;br&gt;다만, 1심에서 선고됐던 징역 7년은 항소심(2심)에 가면서 징역 4년으로 대폭 감형됐다.&lt;br&gt;지난 4월 서울고법은 “D씨에게 성폭력 습벽 위험이 있다고 단정하기 어렵다”면서 “피해자들과도 원만히 합의했다”는 이유를 들어 감형을 결정했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9월 이른 추석 탓에… 25년 만에 6개월 연속 무역적자 우려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914005015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914005015</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:34:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913175138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339464 --&gt;9월 들어 지난 10일까지 무역수지가 적자를 이어 가면서 25년 만에 6개월 연속 적자를 기록할 수 있다는 우려가 커졌다.&lt;br&gt;관세청은 이달 1~10일 수출액(통관 기준 잠정치)이 162억 달러(약 22조 3100억원), 수입액은 187억 달러라고 13일 밝혔다. 이 기간 조업 일수는 6.5일로 추석 연휴로 인해 지난해보다 2일 감소한 탓에 수출과 수입도 각각 16.6%, 10.9% 줄었다. 조업 일수를 고려한 일평균 수출과 수입은 각각 9.0%, 16.6% 늘었다. 수입 증가율은 지난해 6월부터 지난달까지 15개월 연속 수출 증가율을 상회하고 있다.&lt;br&gt;수출 품목별로 반도체는 지난해보다 7.9%, 석유제품은 11.7% 증가한 반면 승용차는 17.9%, 무선통신기기는 23.8%, 자동차부품은 15.8% 감소했다. 수출 국가별로는 중국으로의 수출이 20.9% 줄었다. 대중국 수출은 지난달까지 3개월 연속 감소세를 이어 가고 있다. 미국은 11.6%, 유럽연합은 23.6% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수입 품목별로 원유는 15.7%, 가스는 92.3% 늘어난 반면 반도체는 18.1%, 석유제품은 33.5%, 석탄은 1.2% 줄었다. 수입 국가별로 사우디아라비아로부터의 수입은 48.8% 증가했고, 중국은 24.2%, 미국은 27.8% 감소했다.&lt;br&gt;이달 1~10일 무역수지는 24억 4300만 달러 적자를 기록했다. 적자 규모는 지난해 같은 기간 14억 8300만 달러보다 커졌다. 무역수지는 지난 4월부터 지난달까지 적자를 나타내, 2007년 12월~2008년 4월 이후 14년여 만에 처음으로 5개월 연속 적자를 기록했다. 6개월 이상 연속 적자는 1995년 1월~1997년 5월 이후 약 25년간 없었다. 올해 들어 이달 10일까지 누적 무역적자는 275억 5100만 달러다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 8월 소비자물가 전망치 넘어 8.3% 올랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914005017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914005017</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:34:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914003610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339542 --&gt;미국의 8월 소비자물가지수(CPI)가 월가의 전망치(8.0%)보다 더 높은 8.3%(연율) 상승한 것으로 나타났다. 특히 에너지와 식료품을 제외한 근원 CPI가 한 달 사이 0.6% 오르며 여전히 인플레이션 압력이 강한 것으로 나타났다. 시장에선 인플레이션 완화 지표가 뚜렷하게 나오지 않는 한 연방준비제도이사회(연준)가 6, 7월에 이어 오는 20~21일(현지시간) 열리는 연방공개시장위원회(FOMC) 회의에서 3회 연속 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)을 밟을 것이란 전망이 우세하다.&lt;br&gt;미국 노동부는 13일(현지시간) 8월 CPI가 유가 하락에도 불구하고 전년 같은 달보다 8.3% 올랐다고 밝혔다. 6월에 9.1%로 고점을 찍었던 CPI 상승률이 7월(8.5%)에 이어 2개월 연속 둔화됐지만 미미한 감소세에 그치며 월스트리트저널(WSJ)과 다우존스가 각각 집계한 전문가 예상치(8.0%)를 상회했다. 유가가 떨어졌지만 임대료와 식료품비 상승으로 인해 8월 물가 상승률이 예상만큼 완만하지 않았다는 것을 보여 준다고 뉴욕타임스(NYT)가 이날 평가했다.&lt;br&gt;특히 근원 CPI는 전달보다 0.6% 오른 6.3%를 기록했다. 이는 시장 예상치(6.0%)를 상회한 것이다. 주로 주택 월세가 크게 오르는 등 서비스 물가가 상승세를 지속한 데 따른 것으로 분석된다. 전월과 비교한 소비자물가 상승률은 0.1%를 기록했다. 전월 대비 물가 상승률은 6월엔 1.3%였고 7월엔 0%였는데, 8월엔 7월보다 소폭 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 뉴욕연방준비은행이 발표한 8월 미국 소비자의 기대인플레이션율은 5.7%로 6월(6.8%), 7월(6.2%)과 대비해 눈에 띄게 낮아졌지만 이날 예상을 웃돈 CPI 상승률과 근원 CPI의 반등으로 월가 일부에서 나왔던 물가 정점론은 다소 힘을 잃으며 자이언트스텝 가능성에 힘이 실리는 분위기다.&lt;br&gt;12일 시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물시장에서도 9월 자이언트스텝 가능성이 92%로 예상됐다. 일주일 전 57.0%와 비교해 큰 폭으로 높아졌다. 앞서 제롬 파월 연준 의장이 지난 8일 워싱턴DC에서 열린 콘퍼런스에서 “목표를 달성할 때까지 이를(큰 폭의 금리 인상) 지속해야 한다”며 매파 정책 기조를 재확인한 것도 이를 뒷받침한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘믿을 수 없는 동창생들’ … “놀러가자” 유인 후 빈집들어가 1억 훔쳐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500213</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:40:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913224011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;초·중·고 동창을 집으로 들어가지 않토록 유인한 후 빈집에 들어가 1억원을 훔친 친구들이 경찰에 붙잡혔다.&lt;!-- 그림 1339518 --&gt;경기 파주경찰서는 13일 특수절도 혐의로 A(26)씨와 B(26)씨를 불구속 입건했다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 이들은 지난 6일 정오쯤 초·중·고 시절 내내 동창이었던 C(26)씨의 집안에 몰래 들어가 싱크대 밑에 보관중이던 현금 1억원을 훔친 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;가상화폐 투자 실패로 수천만원대 빚독촉에 시달리던 A씨와 B씨는 C씨가 복권에 당첨돼 9000만원을 받았지만 개인 사정상 은행에 입금 못하고 다른 현금과 함께 집안 싱크대 아래에 보관중이라는 사실을 알게 됐다. 두 사람은 범행 당일 C씨에게 전화를 걸어 “함께 놀러 가자”며 집으로 들어가지 않게 유도한 후 평소 파악해 둔 현관문 비밀번호를 누르고 집안에 들어가 돈을 훔친 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 도난 신고를 받고 폐쇄회로(CC)TV 조사 등을 통해 A씨와 B씨를 붙잡았다. 이어 훔친 1억원 중 4500만원은 회수했지만, 5500만원은 채무 변제 등에 사용한 사실을 확인했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>렌즈 뒤집힘 알려주는 케이스로 학생 발명왕</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914020059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914020059</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913211521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339512 --&gt;충북과학고 이호선(1학년)군과 경남 유어초 문재인(3학년)군이 제43회 전국학생과학발명품경진대회에서 각각 대통령상과 국무총리상을 받았다고 과학기술정보통신부가 13일 밝혔다.&lt;br&gt;이군은 ‘렌즈 안팎의 뒤집힘을 쉽게 확인할 수 있는 콘택트렌즈 케이스’를 출품했다. 콘택트렌즈를 케이스에서 꺼내 착용할 때 안팎이 뒤집힌 상태인지 빛의 굴절과 전반사 같은 특성을 이용해 쉽게 확인할 수 있도록 한 작품이다. 착용 시 앞뒤 구별이 쉽고 재착용 시 발생할 수 있는 보건위생상 문제점을 예방하는 렌즈 케이스는 완성도가 높고 실용성, 경제성이 큰 것으로 평가됐다.&lt;!-- 그림 1339510 --&gt;문군은 ‘물맺힘 걱정 없는 ABC 클린코크 정수기’를 개발했다. 기존 정수기는 물이 나오는 코크 끝부분에 물방울이 맺히기 때문에 물때가 생기거나 공기 중 먼지가 붙기 쉬워 위생상 문제가 발생할 수 있다. 문군은 작은 관에 작용하는 대기압, 물의 표면장력을 이용해 공기를 순환시키는 다공형(A형), 탄성력을 이용해 코크에 충격을 주는 펀치형(B형), 공기 통로를 확보하는 굴뚝형(C형) 3가지 코크를 제시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령상 수상자에게는 상금 800만원, 국무총리상 수상자에게는 상금 400만원이 주어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성기자協 ‘기자 되는 길’ 워크숍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914020058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914020058</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사단법인 한국여성기자협회가 오는 16일 오후 2시 언론사 취업 희망자를 위한 ‘2022 기자가 되는 길’ 워크숍을 개최한다.&lt;br&gt;1부에서는 ‘이런 인재를 원한다’를 주제로 류이근 한겨레 편집국장, 유투권 YTN 보도국장이 각 언론사가 원하는 인재상과 기자 직업에 대해 강연한다. 2부 ‘나는 이렇게 준비했다’에서는 김가현(서울신문), 양수민(중앙일보), 김지숙(KBS), 배태웅(한국경제신문) 기자가 입사 과정에 얽힌 경험담을 들려준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해의 김치 ‘사각사각 총각김치’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914020057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914020057</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>농림축산식품부·한국농수산식품유통공사(aT)가 주최하고 한국소비자단체협의회가 주관한 김치품평회에서 ‘사각사각 총각김치’가 대상을 받는 등 8개 브랜드가 올해의 우수 김치로 선정됐다고 농식품부가 13일 밝혔다. 김치의 품질·경쟁력 제고를 위해 2012년부터 열려 온 김치품평회는 올해로 11번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의  오늘의 운세] 2022년 9월 14일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914020060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914020060</guid>
      <pubDate>2022-09-13T22:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1339552 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3연속 ‘자이언트스텝’ 무게…美 8월 소비자물가, 8.3%↑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500214</guid>
      <pubDate>2022-09-13T23:16:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913231541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339522 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;올해 8월 CPI 물가 전년비 8.3% 상승&lt;br /&gt;유가 하락에도…식료품·집세·서비스↑&lt;br /&gt;일각서 나온 인플레 정점론 무색해져&lt;br /&gt;국채금리·달러값 폭등…미 증시 폭락&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국의 인플레이션이 예상보다 심각한 상황이다.&lt;br&gt;미 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 3연속 ‘자이언트 스텝’(한 번에 0.75%포인트 금리인상)을 밟을 가능성이 커진 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 노동부는 8월 소비자물가지수(CPI)가 전년 동월보다 8.3% 올랐다고 13일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;이로써 전년 동월 대비 CPI 상승률은 지난 6월 9.1%에서 7월 8.5%로 내려온 이후 두 달 연속 둔화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 지난달 상승폭은 다우존스가 집계한 전문가 전망치 8.0%를 상당히 웃돌았다.&lt;br&gt;전월 대비로도 0.1% 상승, 0.1% 하락할 것이라던 시장의 예상을 빗나가게 만들었다.&lt;br&gt;변동성이 큰 에너지·식품을 제외한 근원 소비자물가지수는 전년 동월보다 6.3%, 전월보다 0.6% 각각 오른 것으로 나타났다.&lt;br&gt;근원 CPI는 지난 7월(전년 동월 대비 5.9%, 전월 대비 0.3%)보다 상승폭을 늘린 것은 물론, 시장 전망치(전년 동월 대비 6.0%, 전월 대비 0.3%)를 크게 상회했다.&lt;!-- 그림 1339516 --&gt;국제 유가 하락에 힘입어 에너지 물가가 많이 떨어진 대신 주거 비용과 식료품 물가, 의료 비용이 치솟은 것이 전체 물가를 높은 수준에 머물게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에너지 물가는 휘발유(전월 대비 -10.6%) 하락에 힘입어 전월보다 5.0% 떨어졌으나, 식료품 물가는 전년 동월보다 11.4% 치솟아 1979년 5월 이후 43년 만에 가장 큰 폭의 상승을 기록했다. 에너지 중에서도 천연가스는 전월보다 3.5% 올랐고, 전기료의 경우 전년 동월보다 15.8% 급등해 1981년 8월 이후 최대폭 상승했다.&lt;br&gt;전체 CPI의 3분의 1을 차지하는 주거 비용은 전월보다 0.7%, 전년 동월보다 6.2% 각각 상승해 전반적인 물가 상승을 견인했다.&lt;br&gt;이처럼 높고 지속적인 물가상승률 추이는 인플레이션을 잡는 데 예상보다 오랜 시간이 걸릴 것임을 시사한다고 미 언론들은 분석했다.&lt;br&gt;따라서 연준이 오는 20∼21일 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의에서 또 다시 0.75%포인트의 금리인상을 단행할 것이라는 관측이 더욱 높아졌다.&lt;br&gt;시장 일각에서는 1.0%포인트의 금리인상 가능성까지 제기하고 있다.&lt;br&gt;제롬 파월 의장을 비롯한 연준 고위 인사들은 최근 공개 발언을 통해 잇따라 인플레이션 억제에 최우선 순위를 두겠다며 긴축적인 통화정책 유지 필요성을 부각한 바 있다.&lt;!-- 그림 1339523 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘매파 연준’ 가능성에 뉴욕증시 ‘털썩’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;예상을 넘은 소비자 물가가 연준의 매파(통화긴축 선호)적 정책으로 이어질 것을 염려한 시장은 크게 출렁이고 있다.&lt;br&gt;개장 전 시간외 거래에서 상승세를 보이던 뉴욕증시 3대 지수는 CPI 발표 이후 급락세로 반전, 2∼3%가량 하락 중이다.&lt;br&gt;또 11월 중간선거를 앞두고 지지율을 다소 회복하던 조 바이든 대통령과 민주당으로서는 다시 고개를 든 인플레이션 우려의 정치적 파장을 예의주시할 것으로 보인다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제이쓴 “母, 결혼 전 현희 사진 보고 미친 거 아니냐고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500215</guid>
      <pubDate>2022-09-13T23:34:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913233440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339529 --&gt;‘돌싱포맨’ 제이쓴이 홍현희를 처음 본 어머니의 반응을 말했다.&lt;br&gt;13일 방송된 SBS 예능프로그램 ‘돌싱포맨’에 제이쓴, 도경완, 주우재가 게스트로 등장했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 제이쓴은 “원래 비혼주의자였다”며 “부모님이 결혼 얘기할 때마다 선을 그었다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “근데 현희를 3개월 만나고 결혼을 하겠다고 말했다. 부모님이 깜짝 놀랐다”고 전했다.‘&lt;br&gt;또 “그때 당시만 해도 현희가 빨간색 이미지가 강했다. 엄마가 사진 보고 기겁했다. 미친 거 아니냐고”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “그러다 현희를 실제로 보고 우리 집 사람처럼 너무 예쁘고 사랑스럽다고 하셨다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전소미, ‘남자사진’ SNS에 올렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500216</guid>
      <pubDate>2022-09-13T23:39:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913233858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339531 --&gt;전소미가 아버지인 매튜 다우마의 과거 사진을 공개했다.&lt;br&gt;13일 가수 전소미는 자신의 인스타그램 스토리에 “내 아빠 왜 이렇게 멋있어”라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 전소미 아버지의 과거 사진이 담겼다. 드라마 ‘태양의 후예’에 출연하며 배우로도 활동했던 매튜 다우마인 만큼 모델을 연상하게 하는 훤칠한 비주얼과 빨래판 복근이 감탄을 불러일으킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;딸 전소미 역시 이를 보고 깜짝 놀란 듯한 모습이다.&lt;br&gt;한편 전소미는 프로젝트 그룹 아이오아이 멤버로 발탁돼 활동한 뒤 솔로 가수로 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>58살 니콜라스 케이지♥29살 일본인 아내, 득녀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220913500217</guid>
      <pubDate>2022-09-13T23:51:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913235111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339536 --&gt;할리우드 배우 니콜라스 케이지(58)가 30세 연하 일본인 아내와의 사이에서 딸을 얻었다.&lt;br&gt;13일 피플 등 외신에 따르면 니콜라스 케이지와 아내 시바타 리코(28)는 지난 7일 미국 로스앤젤레스의 한 병원에서 딸을 품에 안았다.&lt;br&gt;니콜라스 케이지 측은 피플에 “이들 딸의 탄생을 발표하게 돼 기쁘다”며 “모녀가 잘 지내고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 니콜라스 케이지는 시바타 리코와 지난해 2월 라스베이거스에서 결혼식을 올렸다. 시마타 리코는 니콜라스 케이지의 5번째 부인이다.&lt;br&gt;그는 1995년 배우 패트리샤 아퀘트와 결혼한 뒤 2001년 이혼했다. 2002년에는 엘비스 프레슬리의 딸 리사 마리 프레슬리와 부부의 연을 맺었지만 2년 만인 2004년 파경을 맞았다. 2004년에는 한국계 앨리스 김과 결혼했으나 12년 만인 2016년 6월에 헤어졌다. 2019년에는 일본계 여성 에리카 코이케와 결혼했지만 4일 만에 파경을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;케이지는 전처들 사이에서 아들 2명을 두고 있다. 이번에 출산한 딸은 케이지의 세번째 아이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“넷플릭스 ‘수리남’ 조봉행, 현재 수리남에 있다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500001</guid>
      <pubDate>2022-09-14T00:26:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914001929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339537 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘수리남’ 실화 조봉행 근황 주목&lt;br /&gt;출소 후 수리남으로 돌아가…&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 시리즈 ‘수리남’에 대한 관심이 뜨겁다.&lt;br&gt;14일 ‘수리남’이 TV쇼 부문 글로벌 6위에 오르는 등 인기를 얻으면서 실제 사건도 재조명받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘수리남’은 한국 마약상이었다가 남미의 작은 국가 수리남으로 도피해 해외 마약상이 된 전요환(황정민)과 그를 잡는 국정원 요원(박해수)의 작전에 투입된 민간인 사업가(하정우)의 이야기를 그렸다.&lt;br&gt;‘한국 출신 국제 마약왕’으로 불리며 2011년 구속기소된 조봉행(70)의 실화가 바탕이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조씨는 고국을 등진 후 남미 최대 마약조직 ‘칼리카르텔’과 연계해 사상 최대 규모 코카인(당시 시가 1600억원)을 취급한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;그는 지난 1990년대 말~2000년대 초까지 수리남에서 거주하면서 대규모 마약밀매조직을 운영했고 국정원과 미국 마약단속국, 브라질 경찰과의 공조 작전으로 2009년에 체포됐다.&lt;br&gt;이후 2011년에 징역 10년과 벌금 1억을 선고 받았다.&lt;br&gt;현재 조봉행은 출소 후 수리남으로 돌아가 별탈없이 조용히 지내는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1339538 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;박찬호 “저만 놀랐나요?”…‘수리남’ 보고 깜짝 놀랐다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 야구선수 박찬호는 ‘수리남’을 시청한 후 깜짝 놀랐다는 소감을 전하기도 했다.&lt;br&gt;박찬호는 13일 자신의 인스타그램에 ‘수리남’의 한 장면을 담은 사진과 함께 “‘수리남’ 이걸 보기 시작하면서 놀란 건 나뿐인가요? 내 사인볼이 등장하네요”라는 글을 남겼다.&lt;br&gt;박찬호는 이어 “그런데 친필 사인볼이네요, 친필 사인볼 가격이 꽤 비쌀 텐데 영화의 소품이 되는 건가요”라며 궁금증을 드러냈다.&lt;!-- 그림 1339539 --&gt;박찬호의 사인볼은 전요환(황정민 분)이 주인공 강인구(하정우 분)에게 선물한 주요 소품이다.&lt;br&gt;한편 이날 온라인 콘텐츠 서비스 순위 집계 사이트 플릭스패트롤에 따르면 ‘수리남’은 전날 기준 넷플릭스 TV 프로그램 부문 세계 6위를 기록했다.&lt;br&gt;국가별 순위를 보면 한국·말레이시아·베트남·싱가포르·홍콩·케냐 등 6개 국가에서 정상에 올랐다. 영미권인 미국에서는 7위, 캐나다에서는 6위, 호주에서는 6위에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“공군 집단적 2차 가해”… ‘몸통’은 못 밝혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914009028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914009028</guid>
      <pubDate>2022-09-14T01:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913180805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339470 --&gt;성폭력 피해를 입고 극단적 선택을 한 고 이예람 중사의 사망 전후로 공군 내 광범위한 2차 가해가 벌어진 사실이 특별검사를 통해 확인됐다.&lt;br&gt;안미영 특검팀은 사건 당시 직속 상관인 김모(44) 20비행단 대대장을 비롯해 7명을 불구속 기소하고 김모(35) 변호사는 구속 기소했다고 13일 밝혔다. 지난 6월 5일 수사에 착수한 뒤 법에 보장된 100일간 수사를 마친 결과다.&lt;br&gt;특검 수사 결과, 군내 수사 과정에서 이 중사는 상당한 정신적 고통을 호소했다. 당시 공군 20비행단에서 근무하며 ‘2차 가해’에 시달렸던 고인은 15비행단으로 옮겨 군생활을 이어 가려 했으나 이곳에서도 냉대를 받은 뒤 극단적 선택을 했다. 특검팀은 불구속 기소된 김모(29) 20비행단 중대장이 15비행단 중대장에게 ‘피해자가 좀 이상하다’는 등 허위사실을 전파한 것이 영향을 미쳤다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 김 대대장은 재판 중인 성폭력 가해자 장모(25·구속 수감 중) 전 부사관을 이 중사로부터 분리 조치하지 않았음에도 책임자에 대한 징계 등을 하지 않았다. 심지어 장 전 부사관은 ‘거짓 고소를 당했다’며 허위사실까지 유포한 것으로 드러나 명예훼손 혐의가 추가됐다.&lt;br&gt;당시 20비행단의 박모(29) 군검사는 이 중사가 심리적 고통을 호소했음에도 자신의 휴가를 핑계로 피해자 조사를 미뤄 직무유기 등의 혐의로 기소됐다. 안 특검은 “직업군인은 군대를 떠나면 어디 갈 곳이 없는 상황에서 극단적 선택에 이르렀다고 볼 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 이 중사가 사망한 뒤에 정모(45) 공군 공보장교는 피해자의 죽음이 부부 사이 문제 때문이라고 허위 사실을 유포한 혐의를 받았다.&lt;br&gt;다만 조직적 은폐 의혹의 핵심으로 지목된 전익수(52) 공군법무실장에 대해서는 일부 혐의만 인정됐다. 전 실장은 박 군검사에게 전화해 사건 관련 구속영장에 자신이 범행을 지시했다고 명시돼 있는 것이 잘못됐다고 추궁한 혐의로 불구속 기소됐다.&lt;br&gt;전 실장이 초동수사부터 불구속 수사를 압박했다는 의혹과 관련해서 안 특검은 “사실이라 볼 증거가 발견되지 않았다”고 밝혔다. 오히려 은폐 의혹의 핵심 증거로 꼽혔던 녹취록이 개인적 원한이 있었던 김 변호사에 의해 조작된 것으로 수사 결과 드러났다.&lt;br&gt;전 실장 측은 “녹취록이 조작에 의해 작성됐다고 밝힌 점은 의미가 있다”면서도 “끼워 맞추기식으로 기소한 것은 매우 유감”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 4월 여야 합의로 특검법이 처리되며 출범한 특검팀은 수사 기간 동안 164명을 조사하고 국방부와 군사법원 등 관련 기관에 대한 압수수색을 18회 실시했다. 특검팀이 국방부 조사 단계에서 밝혀내지 못해 2차 피해의 진상을 추가로 밝혀낸 것 등은 성과로 평가된다. 다만 윗선의 은폐 의혹 등을 충분히 입증하지 못한 점은 한계로 지적된다.&lt;br&gt;유족 측은 “특검 수사 결과에 아쉬움이 없지 않다”면서 “윗선을 법정에 세우지 못한 점은 유가족의 한으로 남을 것”이라고 호소했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 부산시 남자 공무원 더 뽑으려고 92명 무더기로 추가 합격시켰다[따져 봅시다!]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914009034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914009034</guid>
      <pubDate>2022-09-14T01:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/12/17/SSI_20191217190138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1029381 --&gt;올해 부산시 지방공무원 9급 일반행정직 선발 인원이 당초 예정보다 92명이나 늘었다. 공직사회의 성비 불균형을 해소하기 위해 남녀 양쪽에 최소 채용 비율을 설정한 ‘양성평등채용목표제’에 따라 남성 지원자가 대거 추가 합격한 까닭이다. 일부 여성 커뮤니티에서는 ‘남성할당제’라는 비판이 나오는 등 해당 제도를 둘러싸고 남녀 갈등이 빚어질 조짐이다.&lt;br&gt;시는 올해 지방공무원 채용에서 일반행정직 925명을 선발했다고 13일 밝혔다. 올해 1월 공고에서 밝힌 해당 직렬 채용 인원 833명보다 11%(92명) 증가했다. 양성평등채용목표제가 적용된 결과다.&lt;br&gt;이 제도는 남녀 어느 쪽이든 합격자 비율이 30% 미만이면 합격점을 최대 3점 낮춰 해당 성별 합격자를 늘리는 식으로 운영된다. 선발 인원이 5명 이상인 국가직 5~9급, 지방직 7~9급 채용시험 등에 적용된다. 이에 시가 남성 합격점을 낮추면서 남성 지원자 55명이 추가 합격했다. 최종 성비는 여성 69.3%(641명), 남성 30.7%(248명)가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;합격자가 90여명이나 늘면서 공시생 사이에서는 내년 선발인원이 줄 수 있다는 불만이 나온다. 특히 여초 커뮤니티에서는 ‘남성할당제’라는 비판까지 나온다. 한 여성 지원자는 “남성과 여성의 합격점이 다른 것은 문제”라고 말했다. 반면 한 남성 지원자는 “여성이 수혜를 보는 계급과 직렬도 있는데, 일부만 보고 남자에게 유리하다고 한다”며 불만을 토로했다.&lt;br&gt;인사혁신처의 ‘2021 균형인사 연차보고서’를 보면 2003~2020년 양성평등채용목표제 적용에 따른 추가 합격자는 국가직에서 여성이 365명으로 남성(219명)보다 많았다. 반면 지방직에서는 남성이 2120명으로 1380명인 여성을 추월했다. 국가직의 경우 여성이, 지방직은 남성이 혜택을 본 셈이다. 그러나 2011~2020년 사이 국가·지방직 7급 이상 추가 합격자는 여성이 142명, 남성이 36명이었다. 7급 이상은 여성이 더 많은 수혜를 입었다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시 관계자는 “규정에 따른 추가 채용이지만, 인원이 많다 보니 논란이 된 것 같다. 일몰제인 제도 연장 여부는 중앙부처가 올해 안에 결정할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기 차단 않고 공사… 5명 숨진 이천 상가 화재 ‘人災’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914009033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914009033</guid>
      <pubDate>2022-09-14T01:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/04/SSI_20211104173740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1242492 --&gt;5명의 목숨을 앗아 간 이천 관고동 건물화재 사건이 인재로 결론 났다. 투석전문 병원 아래층 내부 인테리어 공사를 하던 인부들은 덥다는 이유로 평소 쓰지 않던 에어컨·선풍기를 틀어 놓고 철거 작업을 했고, 불이 나자 방화문을 열어 둔 채 대피한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;경기남부경찰청은 관고동 화재와 관련해 철거업자 A씨를 구속 입건했다고 13일 밝혔다. 또 A씨를 비롯한 철거업자 3명, 불이 난 골프장 업주, 관리소장, 시공, 감리 등 7명을 업무상 과실치사상 등 혐의로 입건했다.&lt;br&gt;A씨 등은 지난달 5일 오전 10시 16분쯤 관고동 학산빌딩에서 발생한 화재로 4층 투석전문 병원에 있던 환자 4명과 현은경 간호사 등 5명이 질식해 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불은 창고로 이용하던 3층 스크린골프장 1번 방에서 전기적 요인으로 발생한 것으로 추정됐다. 철거업자들은 스크린골프장을 철거하며 전원을 차단하지 않은 채 에어컨과 선풍기를 켰고, 이에 스파크가 튀면서 화재가 발생한 것으로 조사됐다. 1번 방은 습기와 먼지가 많이 쌓여 화재 위험이 높은 상태였다. 또 공사 편의를 위해 항시 닫아 두어야 하는 3층과 4층 방화문에 소화기를 끼워 두고 작업을 했고, 화재 발생 후에도 치우지 않았다.&lt;br&gt;이와 함께 2003년 건물 신축 당시 불이 난 3층 창문과 천장 사이 빈 공간을 그대로 내버려 둔 점도 빠르게 연기가 번진 원인이었다. 방화구역 설정을 위해서는 공간을 벽돌과 모르타르로 채워야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “의료진이 33명의 환자를 대피시키기 위해 노력했으나 환자 1명과 의료진 1명이 사망했다”며 “구체적 범죄사실을 계속 수사 중”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“실내 마스크 벗기·확진자 격리 해제 이르면 내년 봄부터”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914009032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914009032</guid>
      <pubDate>2022-09-14T01:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914020046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339553 --&gt;내년 봄 코로나19가 안정기에 접어들면 실내마스크를 해제할 수 있을 것이란 전망이 나왔다.&lt;br&gt;중앙방역대책본부는 13일 브리핑에서 재유행이 안정기에 접어들기 전에는 실내마스크나 확진자 격리 등 여러 방역조치를 완화하는 데 신중할 필요가 있다고 전제한 뒤 “국내 유행상황이나 해외 정책동향, 연구 결과와 전문가 의견을 종합적으로 참고하며 검토할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;정기석 국가감염병위기대응자문위원장은 이날 “의료체계를 흔들리지 않게 유지한다면 내년 봄에는 마스크를 벗고 일상으로의 온전한 복귀가 가능하리라 기대한다”고 언급하면서 가능성을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 위원장은 최근 호흡기학회 참석차 유럽에 다녀온 일화를 소개하며 “코로나19를 진료하는 의사들이 모이는 학회였는데, 강의실에서도 마스크를 쓴 사람을 찾기 어려웠다”고 해외 분위기도 전했다.&lt;br&gt;감염병위기대응자문위에 참여하는 정재훈 가천대 의대 예방의학과 교수도 최근 페이스북에서 “아이들의 마스크 착용 해제에 대해 빠른 논의가 필요하고, 꼭 필요한 시설에서는 마스크를 착용하지만 나머지 영역은 규제를 해제하는 방향의 검토가 필요하다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일단 현재까지 방역상황은 안정적이다. 이날 오후 9시 기준 신규 확진자는 9만 1239명으로 전날 같은 시간대(5만 4731명)보다 3만 6508명 늘었지만, 이는 이동량이 많은 추석 연휴 이후에 나타날 수 있는 일시적인 현상으로 다소 증가하다가 감소세를 유지할 것으로 보인다. 비수도권의 코로나19 주간 위험도도 6주 만에 ‘중간’으로 하향 조정됐다. 임 단장은 “새로운 변이 확산과 같은 변수가 없는 한 당분간 큰 유행이 발생한 가능성은 낮다”고 봤다.&lt;br&gt;다만 당국은 코로나19와 독감이 동시에 유행하는 ‘트윈데믹’ 가능성이 크다고 보고 대응책을 찾고 있다. 독감 유행시기를 10월쯤으로 예상하는데, 증상이 비슷한 두 질병이 동시에 나타나면 진단 과정에서 혼선이 생긴다. 이에 따라 정부는 두 바이러스를 동시에 검출하는 유전자증폭(PCR) 검사법 도입을 검토 중이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트위터, 결국 머스크 품?… “주주 대부분 찬성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914014018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914014018</guid>
      <pubDate>2022-09-14T01:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914061535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339560 --&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)에 대한 트위터의 매각안이 조만간 승인될 전망이라고 월스트리트저널(WSJ)이 12일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;WSJ에 따르면 트위터 주주의 다수가 최근 회사를 440억 달러(약 60조 7000억원)에 매각하는 안에 찬성표를 던졌다. 전체 주식의 약 20％를 관리하는 인덱스펀드 매니저를 포함한 주요 대주주들이 머스크와의 인수 거래를 지지하고 있다는 후문이다.&lt;br&gt;로이터통신도 트위터 주총 마감일은 13일이지만 이미 투표 결과가 확실시될 만큼 충분한 투자자가 투표에 참여한 상태여서 매각안이 승인될 것이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머스크는 지난 4월 트위터를 1주당 54.2달러(약 7만 5000원)에 매입하기로 했다가 7월 트위터가 가짜 계정 현황에 대한 정보를 충분히 제공하지 않았다는 등의 이유로 돌연 계약 파기를 선언했다. 트위터의 현재 주가는 41.41달러로, 매각 예정 금액보다 24％ 가까이 낮다. 다만 트위터 주식의 10％가량을 보유한 머스크는 이날 오후까지 투표하지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;한편 머스크와 트위터 간 법정 공방은 다음달 17일부터 닷새간 진행된다. 미 상원 법제사법위원회는 주주총회 당일인 13일 트위터 내부고발자인 피터 잣코 전 보안책임자가 출석한 청문회를 열 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 한중수교 30주년 전시회서 고구려·발해 쏙 뺐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914014021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914014021</guid>
      <pubDate>2022-09-14T01:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914061322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339559 --&gt;중국이 한중일 고대 유물 전시회에서 한국 고대사를 소개하며 고구려와 발해의 역사를 뺀 것으로 드러났다.&lt;br&gt;13일 베이징에 있는 중국 국가박물관은 한중 수교 30주년·중일 수교 50주년을 기념하고자 지난 7월부터 ‘동방의 상서로운 금속, 한중일 고대 청동기전’을 진행하고 있다. 그런데 전시회에 소개된 한국고대사 연표에서 신라·백제와 함께 삼국시대를 이끈 고구려가 빠졌다. 발해도 우리 고대사 연표에 포함되지 않았다. 고조선부터 조선까지 건립 연도를 자세히 표기한 점 등을 볼 때 박물관 측에서 고구려와 발해를 의도적으로 누락한 것으로 보인다.&lt;br&gt;중국은 그러면서도 연대기표 하단에 “해당 내용은 한국 국립중앙박물관이 제공했다”고 적었다. 우리나라에서도 ‘고구려·발해는 중국사’로 인정했다고 오해할 수 있게 만드는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국은 1990년대까지만 해도 고구려와 발해를 ‘한민족의 역사’로 가르쳤지만, 2002년 시작된 동북공정 이후 시각을 바꿔 이들을 중국사로 편입했다. ‘현 중국 영토에서 생겨나고 사라진 고대 국가들은 모두 자신의 역사’라는 논리다. 중국 내 소수민족인 조선족의 정체성을 중국에 두게 하려는 동시에 남북한 통일 이후 불거질 수 있는 ‘간도 수복론’(한민족이 활동한 만주 지역을 되찾아야 한다는 주장)에도 대비하려는 의도다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 “우리가 제공한 연대기표를 중국이 임의로 편집했다”며 “이번 중국의 태도는 신뢰 관계를 훼손하는 것이어서 즉각적인 사과와 수정을 요구했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>15년 추적 끝에 이스라엘이 되찾은 고대 동전 값어치가 14억원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500003</guid>
      <pubDate>2022-09-14T05:04:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914050120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339557 --&gt;이스라엘이 15년에 가까운 노력 끝에 100만 달러(약 13억 9000만원) 값어치가 있는 것으로 알려진 2000년 전의 동전을 미국에서 돌려받았다고 영국 BBC가 13일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;한 미국 관리는 전날 뉴욕 맨해튼 지방검찰청에서 이스라엘에 동전들을 돌려주는 의식 도중 “역사를 고이 간직한 것들이 마침내 집으로 돌아간다”고 말했다.&lt;br&gt;이 자그마한 동전은 유대인이 로마제국에 맞서 봉기한 네 번째 해인 서기 69년에 주조된 것으로 상징하는 바가 적지 않다. 2002년에 이스라엘 유물청(IAA)은 예루살렘 남쪽 엘라 계곡에서 팔레스타인 도굴꾼들이 고대 동전을 도굴했다는 사실을 알게 됐다. IAA는 그 뒤 15년 동안 이 동전이 어디 있는지 추적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;알고 보니 이스라엘과 요르단, 영국의 골동품 시장을 거쳐 2017년 콜로라도주 덴버에서 열린 한 경매에서 이 동전이 미국인 손에 들어간 것이 확인됐다. IAA는 미국 국토안보부 조사국(HSI)에 신고해 이 동전을 행정적으로 압류해 달라고 요구했다. 맨해튼 지방검찰의 유물추적반(ATU)은 다섯 나라 정보원들의 제보와 유럽과 중동 당국들의 협조를 통해 이 동전이 약탈된 것이라며 원주인에게 돌려줄 것을 명령하는 법원 명령을 얻어냈다.&lt;br&gt;전날 반환 의식에는 미국과 이스라엘 관리들은 물론 길라드 에르단 미국 주재 이스라엘 대사도 자리했다. HSI의 리키 J 파텔 요원은 “오늘 우리는 파트너들과 함께 이스라엘 역사에 믿기 어렵게 희귀한 조각, 25 셰켈 동전인데 현대 이스라엘이라고 불리는 곳을 로마가 점령했을 때 독립을 상징하는 것이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유대인 모티브들이 들어간 이 은화는 현재 남아 있는 것이 4개 밖에 되지 않는다. IAA의 일란 하다드는 이런 동전을 주조했다는 것은 “이스라엘의 땅에서 유대인들이 자신들 앞에 버티고 서 있는 막강한 제국을 상대로 독립을 선포한 것이나 마찬가지였다”고 의미를 돌아봤다.&lt;br&gt;로마의 압제에 맞서 일어난 유대인 봉기는 20세기에야 이스라엘 건국으로 현실이 됐다. 하지만 봉기는 서기 70년 로마가 예루살렘을 파괴하고 두 번째 유대인 사원을 파괴하면서 막을 내렸다. 이 과정에 살해된 유대인 숫자는 10만명에서 100만명 사이로 추정된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혜영, 이정도 친분이라니…‘에미상’ 이정재에게 받은 문자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500005</guid>
      <pubDate>2022-09-14T06:25:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914062602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339564 --&gt;&lt;!-- 그림 1339563 --&gt;배우 이혜영(50)이 미국 에미상을 거머쥔 배우 이정재(49)와 주고받은 문자메시지를 공개했다.&lt;br&gt;이혜영은 지난 13일 인스타그램에 “세상 자랑스런 나의친구 ‘정재’ 님이 이 바쁘고 정신 없을텐데 바로 답장!!! #축하해진짜너무 #자랑질 #오래된우정 #자랑스런배우 #emmyawards2022” 등의 글과 함께 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 문자에는 이혜영이 이모티콘과 함께 “축하합니다!”라고 문자를 보내자 이정재는 ‘감사’라는 이모티콘으로 답장한 내용이 담겼다. 두 사람의 남다른 우애가 고스란히 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 넷플릭스 ‘오징어게임’ 주인공 이정재는 미국 로스앤젤레스 마이크로소프트 극장에서 열린 제74회 프라임타임 에미상 시상식에서 TV 드라마 부문 남우주연상을 수상하는 기염을 토했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정은표 아들 정지웅, “서울대 입시 성공 비결 5할은 ‘이 사람’”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500006</guid>
      <pubDate>2022-09-14T06:28:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914062855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339565 --&gt;배우 정은표의 아들인 정지웅이 서울대 합격 비결로 걸그룹 프로미스나인을 꼽았다.&lt;br&gt;지난 13일 오후 방송된 MBC 예능프로그램 ‘호적메이트’에서는 정은표의 아들인 정지웅-정지훤 형제의 일상이 그러졌다.&lt;br&gt;이날 방송에서 정지웅은 일어나자마자 프로미스나인의 뮤직비디오를 시청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정지웅은 제작진과의 인터뷰에서 “제가 고3 수험생 시절 너무 힘들 때 힐링을 시켜줬던 게 프로미스나인이었다. 제 서울대 입시 성공 비결의 4~5할 정도는 차지하고 있지 않나”라고 고백했다.&lt;br&gt;정지웅이 서울대 입시에 성공한 것은 본인의 덕이 7할이라고 주장했던 이경규는 영상을 보며 머쓱해 해 웃음을 더했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사이비 종교에 11년 갇혔던 ‘19살 엄마’…“학교 간 적 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500007</guid>
      <pubDate>2022-09-14T06:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914063310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339566 --&gt;학교에 단 한 번도 다닌 적이 없는 21살 고딩엄마가 등장했다.&lt;br&gt;지난 13일 방송된 MBN ‘고딩엄빠’ 시즌2에 사이비 종교단체에서 학대 당한 고딩엄마가 출연했다.&lt;br&gt;사연의 주인공은 김다정양이다. 그는 11년간 사이비 종교단체에 갇혀있다가 17살에 탈출한 후 사회에서 한 남성을 만나 임신, 출산해 고딩엄마가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김다정은 “예전부터 교복을 한 번 입어보고 싶었는데 입어보니 묘한 느낌이다”라고 출연 소감을 밝혔다. 그는 “8살에 시설에 들어가서 교육다운 교육은 받은 적이 없고 학습 만화를 본 게 전부다. 학교에 간 적은 없다”고 털어놔 충격을 자아냈다.&lt;br&gt;하하는 “‘고딩’이라는 단어 자체가 특별할 것 같다”고 조심스럽게 말했고 김다정은 “그래서 저는 고딩엄빠라기보다는 10대 엄마가 맞지 않나 이런 생각이 든다. 보통 학교 밖 청소년이라고 불렸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;출연 이유를 묻는 질문에 김다정은 “어떻게든 살아보려고. 사람들이 편견을 버리고 예쁘게 봐줬으면 하는 생각에 나오게 됐다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예?” 되묻자 날아온 주먹…“반말한 줄” 착각해 대리기사 폭행한 손님</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500008</guid>
      <pubDate>2022-09-14T07:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914065701_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339568 --&gt;술에 취해 운전 중인 대리기사를 폭행한 50대 남성이 경찰에 붙잡혔다. 폭행을 당한 대리기사는 “억울하고 우울하다”며 고통을 토로했다.&lt;br&gt;지난 충북 진천경찰서는 특정범죄가중특별법상 운전자 폭행 혐의로 A씨(59)를 불구속 입건했다. A씨는 지난 4일 오후 8시36분쯤 진천군 이월면 한 도로에서 대리기사 B씨(37)의 얼굴 등을 여러 차례 때려 다치게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 피해 대리기사 “억울해서 잠도 안 와”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사건은 B씨가 지난 11일 온라인 커뮤니티 ‘보배드림’에 직접 피해를 호소하며 알려졌다.&lt;br&gt;해당 글에 따르면, B씨는 지난 4일 오후 8시 10분경 대리운전 콜을 잡고 A씨를 만났다. 팁까지 주겠다는 말에 B씨는 기분좋게 운전을 했지만, 목적지에 거의 도착했을 무렵 사건은 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨는 “거의 도착할 때쯤 갑자기 혼잣말인지, 전화하는 건지, 저에게 하는 말인지, 무슨 말을 하는데 발음도 정확하지 않았고 애매하게 들려 ‘예?’라고 답했다”며 “그때부터 제 머리를 잡아당기며 분노에 가득 찬 주먹질이 시작됐다”고 주장했다.&lt;br&gt;갑작스러운 폭행에 놀란 B씨가 “왜 그러시냐”고 물었으나 A씨는 아무런 대답을 하지 않고 계속 주먹을 휘둘렀다. B씨는 “이렇게 맞다간 죽을 것 같아 달리는 차 문을 열고 뛰어내리려 했는데, 안전벨트 때문에 도망치지 못했다”며 “그 후 더 세게 뒤로 잡아당기며 수십 차례 주먹으로 폭행을 당했다”고 했다.&lt;br&gt;결국 B씨는 도로 위에 주차된 트럭 차량을 들이받은 후에야 A씨로부터 달아날 수 있었다.&lt;br&gt;현재 B씨는 3주 상해 진단을 받고 병원에 입원 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 폭행 직후 촬영한 피해 사진도 공개했다. 사진에는 오른쪽 귀 등 얼굴 측면에 피가 흥건한 모습이 담겼다.&lt;br&gt;B씨는 폭행으로 인한 우울감을 토로하기도 했다. 그는 “억울하고 우울해서 잠도 안 온다. 수면제를 먹고 자더라도 2~3시간이면 잠에서 깬다”며 “정신적으로 굉장히 괴로운 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;그러면서 “투잡 대리기사인데 입원 기간이 길어져 회사마저 잃을까 두렵다”며 “현재 무슨 말을 들어도 집중도 안 되는 맹한 상태로 지내고 있다. 도무지 폭행당한 이유를 알 수 없어 감정조절이 안 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;경찰 조사에서 A씨는 B씨가 자신에게 반말한 것으로 착각해 폭행했다고 진술한 것으로 전해다. 경찰은 A씨를 상대로 정확한 사건 경위를 조사하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자연과 일체” 박범계 의원이 전한 文과의 시간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500010</guid>
      <pubDate>2022-09-14T08:17:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914081220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339570 --&gt;박범계 더불어민주당 의원은 “추석 명절 뒤 문재인 전 대통령님 내외분을 부인과 찾아 뵈었다”라며 문 전 대통령과 촬영한 사진을 공개했다. &lt;br&gt;박 의원은 지난 13일 자신의 페이스북을 통해 이렇게 밝히며 사진 6장을 게재했다. 사진 속 문 전 대통령은 갈색 모시옷 반팔 티셔츠·반바지를 입고 있다. 박 의원은 문 전 대통령과 평상에서 담소를 나누는 등의 모습을 보였다. 문 전 대통령의 반려견 토리가 누워 있는 모습도 눈에 띈다.&lt;br&gt;박 의원은 “구릿빛 얼굴에 자연과 일체가 되신 모습에 마음이 한결 가벼워졌다”며 “토리는 연신 반가움을 표하면서 평상에 누워 손님을 맞이했다. 문 전 대통령은 코스모스밭에 핀 메밀꽃을 설명하시면서 ‘너무 작은것이 애처롭다’고 하셨다”고 적었다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 의원은 “사저 내 아주 작은 연못에 핀 연꽃이 보라색을 띤 것을 보고 내외 분께 중통외직(中通外直)을 설명드리고 제 좌우명이라고 말씀드렸다”며 “우리도 그러하면 좋겠다”고 덧붙였다. 중통외직은 연의 속은 비어있지만 겉은 단단하다는 뜻으로 군자의 넒은 마음·단정한 행동을 일컫는 말이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예뻐서 산책시키려고”…오토바이에 반려견 끌고 다닌 견주의 변명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500011</guid>
      <pubDate>2022-09-14T08:19:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914081729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339571 --&gt;반려견을 오토바이 뒤에 매달아 끌고 다닌 견주가 경찰 수사를 받고 있다. 해당 견주가 “강아지가 예뻐서 산책시키려고 그랬다”고 진술했다는 소식이 전해지면서 네티즌들의 공분을 샀다.&lt;br&gt;지난 13일 충남 금산경찰서는 동물보호법 위반 혐의로 70대 A씨를 불구속 입건해 조사하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난달 21일 금산군 복수면에서 자신이 타고 다니는 사륜 오토바이 뒤에 반려견을 쇠사슬 줄로 연결해 끌고 다녀 (반려견의) 발을 심하게 다치게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반려견 학대 사실은 한 동물보호 유튜버가 찍은 영상을 통해 알려졌다.&lt;br&gt;영상에는 반려견의 목이 쇠사슬 줄에 묶여 있는 모습이 담겼다. 반려견의 발바닥은 돌바닥에 무참히 까져 피투성이가 돼 너덜너덜해진 상태다. 길바닥에는 피로 연상되는 빨간 자국도 선명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;처참한 현장에 “신고하겠다. 이게 운동이냐”며 분노에 차 떨리는 목소리로 말하는 유튜버의 목소리도 담겼다.&lt;br&gt;경찰 조사에서 A씨는 “반려견이 예뻐서 산책시키려고 그랬다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;A씨는 다친 반려견을 포함해 자신이 키우던 다른 반려견 총 3마리에 대한 소유권을 포기했다. 반려견들은 치료 후 동물보호 유튜버를 통해 다른 가정으로 입양됐다.&lt;br&gt;경찰은 A씨를 곧 검찰에 송치할 예정이다.&lt;br&gt;한편 올해 2월 11일 동물보호법 개정 시행에 따르면, 동물을 죽음에 이르게 하는 학대행위는 3년 이하의 징역 또는 3000만 원 이하의 벌금에 처한다. 동물에 상해를 입히거나 질병 유발 학대행위는 2년 이하의 징역 또는 2000만 원 이하의 벌금, 동물을 유기한 자는 300만 원 이하의 벌금이 부과된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김준호, 김지민과 결혼 계획…“조만간 상견례”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500012</guid>
      <pubDate>2022-09-14T08:25:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914082529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339572 --&gt;코미디언 김준호가 공개 열애 중인 김지민과 내년 초 상견례를 치르겠다고 깜짝 발표했다.&lt;br&gt;지난 13일 방송된 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’(이하 ‘돌싱포맨’)에서는 방송인 도경완, 인테리어 디자이너 제이쓴, 모델 주우재가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 도경완은 ‘장회장님’인 장윤정과의 결혼을 앞두고 상견례를 한 비하인드를 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 김준호는 “나도 조만간 상견례를 해야 한다”며 김지민과의 결혼 계획을 드러냈다.&lt;br&gt;이에 탁재훈은 놀라면서 “(김지민과) 결혼을 하려고 하냐”고 물었고, 김준호는 “그럼 안 하냐”며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김준호는 “(김지민의 가족에게 인사하려) 이번 추석에 가려고 했는데 오지 말라고 했다”며 “다음 명절인 내년 설에 오라고 했다”면서 내년에는 상견례 및 결혼을 추진하겠다는 의지를 내비쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진 “연인간 민낯 공개, 바로 가능…실망하면 헤어져”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500013</guid>
      <pubDate>2022-09-14T08:29:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914082947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339573 --&gt;모델 한혜진이 연인과의 민낯 공개에 대해 소신을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 13일 방송된 KBS Joy 예능프로그램 ‘연애의 참견 시즌3’에서는 사귄 지 100일 된 커플의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 방송에서 한혜진은 “사귄 지 100일, 남자친구가 연락도 없이 집 앞에 자꾸 찾아온다. 그럴 때마다 생얼도 예쁘다고 그런다. 문제는 찍어 바를 건 다 바른 거란 말이다. 어떻게 해야 남자친구를 실망시키지 않고 제 찐 민낯을 드러낼 수 있을까”라는 사연을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김숙은 한혜진에게 “민낯 공개 얼마만에 가능하냐”고 물었다. 한혜진은 “바로. 어차피 다음날 아침에 보게 된다”고 쿨하게 답해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한혜진은 “어쩔 수 없다. 생밍아웃을 한 번 해야 된다. 그리고 남자친구가 실망하면 헤어져라”고 조언했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손님 몰리는 경쟁 낚시 어선에 불 지른 선장 징역 6년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500014</guid>
      <pubDate>2022-09-14T08:57:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914085656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339574 --&gt;경쟁 낚시어선에 손님이 몰리는 것을 시샘해 선박에 불을 지른 선장과 공범들이 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;울산지법 제11형사부(부장 박현배)는 일반선박방화 등의 혐의로 재판에 넘겨진 낚시어선 선장 A(48)씨에게 징역 6년을 선고하고, 공범 B(49)씨와 C(48)씨에게 징역 5년과 징역 2년을 각각 선고했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 12월 초 경쟁하던 낚시어선에 손님이 몰리자, 배를 불태우기로 마음먹고 친구인 B씨와 범행을 공모했다. 이들은 지난 2월 3일 새벽 울산 남구 성외항에 정박한 경쟁 낚시어선에 인화물질을 뿌리고 불을 붙인 혐의로 기소됐다. 당시 불길이 번지면서 인근에 정박해 있던 다른 어선과 레저보트 등으로 번져 모두 7척이 불에 3억 1000만원 상당의 재산피해가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공범 C씨는 친구 B씨를 차량에 태워 이동시키는 수법으로 도주를 도왔다. A씨 일당은 앞서 지난 1월에도 범행을 시도했다가 실패한 것으로 해경 조사 결과 드러났다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인들이 처음 방화를 시도했다가 실패했는데도 다시 시도해 결국 많은 선박이 불에 탔다”며 “범행 가담 정도를 고려해 선고했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>