<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-08-04T00:07:21.135Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘13연패 부진’ 삼성 허삼영 감독 자진사퇴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802022024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802022024</guid>
      <pubDate>2022-08-01T22:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801225216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326511 --&gt;“팬들과 선수, 구단에 죄송한 마음뿐입니다.”&lt;br&gt;허삼영(50) 삼성 라이온즈 감독이 성적 부진을 이유로 계약기간 3년을 채우지 못하고 1일 사퇴했다. 고민 끝에 자진사퇴 의사를 밝힌 허 전 감독은 “나는 팀을 떠나지만, 우리 선수들은 끝까지 열심히 뛸 것이다. 팬들께서도 우리 선수들을 응원해 주셨으면 한다”고 말했다. 현재 삼성은 38승 2무 54패, 승률 0.413으로 9위를 기록하고 있다.&lt;br&gt;2020년 부임해 첫 시즌을 8위로 마친 허 전 감독은 2021년 삼성을 정규시즌 2위에 올려놓으며 팀에 2015년 이후 6년 만에 포스트시즌(PS) 출전권을 선물했다. 하지만 올 시즌 구단 역사상 최다인 13연패를 당하는 등 부진을 거듭하면서 결국 자진사퇴했다. 남은 50경기는 박진만(전 퓨처스팀 감독) 감독대행이 이끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍준학 삼성 단장은 “7월 31일 경기(대구 롯데 자이언츠전)가 끝난 뒤, 허삼영 감독이 면담을 요청하고서 사퇴 의사를 밝혔다”며 “오늘 오전에 여러 보고 과정을 거쳐 박진만 감독대행 체제로 남은 시즌을 치르기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;투수 출신인 허 전 감독은 1991년 삼성 고졸 연고구단 자유계약 선수로 입단해 5년간 현역으로 뛰었다. 1군 통산 성적은 4경기, 2와3분의1이닝, 평균자책점 15.43으로 볼품이 없었다. 허 전 감독은 “삼성에 32년째 몸담았다. 힘든 시간도 있었지만 좋은 기억이 더 많다”며 “나를 비판했던 분들의 마음도 이해한다. 그리고 죄송하다”고 미안함과 아쉬움을 가득 담은 작별 인사를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女축구선수 ‘상의 탈의’ 세리머니 화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500006</guid>
      <pubDate>2022-08-02T07:18:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802071807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326553 --&gt;&lt;!-- 그림 1326554 --&gt;잉글랜드가 2022 여자 유럽축구선수권대회(여자 유로 2022)에서 연장 혈투 끝에 독일을 꺾고 첫 정상에 오른 가운데 결승 골을 넣은 클로이 켈리(24)의 화끈한 세리머니가 화제다.&lt;br&gt;잉글랜드는 1일(한국시간) 영국 런던의 웸블리 스타디움에서 열린 대회 결승전에서 독일을 2-1로 제압했다.&lt;br&gt;잉글랜드는 1-1로 팽팽하던 연장 후반 5분 켈리가 극적인 결승 골을 뽑아내며 메이저 대회 첫 우승의 감격을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연장전 후반 5분 코너킥 후 문전 혼전 상황에서 켈리는 골키퍼가 놓친 공을 밀어 넣어 결승 골을 터트렸다.&lt;br&gt;우승을 확신하고 흥분한 켈리는 상의 탈의 세리머니를 선보였다. 켈리는 옐로카드를 받았지만 기쁨을 주체하지 못했다. 남자 축구 경기에서 골을 넣은 선수의 상의 탈의는 종종 벌어지지만, 노출에 민감한 여자 축구 경기에서는 극히 드문 일이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이로써 대회 준우승만 두 번 있었던 잉글랜드는 숙적 독일을 꺾고 홈에서 첫 우승의 쾌거를 달성했다. 반면 8회 우승으로 최다우승국인 독일은 준우승에 만족해야 했다.&lt;br&gt;이날 결승전이 열린 웸블리 스타디움에는 무려 8만7000여명의 팬들이 몰려 여자 축구 역대 최다 관중 신기록을 수립했다. 대회 개최국인 잉글랜드가 결승에 오르면서 홈 팬들의 열띤 응원이 이어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고 김운용 WT 창설 총재… WT 명예의 전당에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500035</guid>
      <pubDate>2022-08-02T10:56:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802105603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326605 --&gt;고 김운용 세계태권도연맹(WT) 창설 총재와 고 후안 안토니오 사마란치 전 국제올림픽위원회(IOC) 위원장 등이 태권도의 세계화에 기여한 공로로 초대 ‘WT 명예의 전당’에 헌액됐다.&lt;br&gt;WT는 1일(한국시각) 불가리아 소피아에서 ‘명예의 전당’ 헌액식을 개최했다. 코로나19로 인해 2019년 이후 3년 만에 대면으로 열린 이번 총회에는 90개국에서 200여 명의 대표단이 참석했다. ‘WT 명예의 전당’은 태권도를 빛낸 분야별 주역을 평생 기억하기 위해 마련됐다. 명예의 전당 헌액자는 선수, 임원, 평생공로 세 부문으로 나눠 선정한다.&lt;br&gt;초대 명예의 전당 헌액자는 2020년 6월 ‘명예의 전당 심사위원회’에서 추천한 후보자를 WT 집행위원회가 최종 승인했다. 평생공로 부문에서는 태권도가 올림픽 종목으로 채택되는 데 앞장 선 고 김운용 WT 초대 총재와 고 사마란치 전 IOC 위원장이 헌액됐다. 김 전 총재는 1971년 대한태권도협회장을 맡은 뒤 태권도 통합과 세계화를 위해 1972년 국기원과 1973년 세계태권도연맹을 차례로 창설해 태권도 발전을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남녀 선수 부문 초대 헌액자는 서울 올림픽 시범종목 금메달과 세계태권도선수권대회 사상 첫 4연패를 달성한 정국현 WT 집행위원과 2000년 시드니· 2004년 아테네 올림픽에서 2연패를 달성한 중국의 천중이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LIV 시리즈 자극 받은 PGA 투어 “대회 총상금 5428억으로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500091</guid>
      <pubDate>2022-08-02T14:14:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802141437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326667 --&gt;미국프로골프(PGA) 투어가 사우디아라비아의 지원을 받는 ‘LIV 골프 인비테이셔널 시리즈’ 공세에 대응하기 위해 다음 시즌 대회 상금 규모를 키우고, 일정과 출전권 획득 방식에도 변화를 줬다.&lt;br&gt;PGA 투어는 2일(한국시간) 44개의 정규 시즌 대회와 3개의 페덱스컵 플레이오프 등 총 47개의 대회가 치러지는 2022-2023 시즌 일정을 발표했다. 다음 달 15일 포티넷 챔피언십으로 새 시즌이 시작되고, 내년 8월 27일 투어 챔피언십을 끝으로 페덱스컵의 주인공이 가려진다.&lt;br&gt;PGA 투어는 거액의 상금을 내건 LIV 시리즈에 맞서기 위해 대회 총상금 규모를 4억1500만 달러(약 5428억원)으로 대폭 늘렸다. 또 주요 8개 대회의 총상금을 1500만 달러에서 2500만 달러로 인상하고, 총 1억4500만 달러의 보너스 상금을 페덱스컵 포인트와 선수 영향력 프로그램을 통해 선수에게 지급하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;PGA 투어 제이 모나한 커미셔너는 “팬들이 페덱스 컵 정규 시즌과 페덱스 컵 플레이오프에서 더 많은 경쟁을 원한다는 것을 알게 됐다”며 “2022-2023시즌을 준비하면서 매주 대회가 각각의 특징과 스토리를 가질 수 있도록 하는 등 더욱 흥미 있는 시즌이 되도록 준비했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이를 위해 페덱스컵 플레이오프 1차전 페덱스 세인트 주드 챔피언십 출전 선수를 125명에서 70명으로 줄이고, 2차전인 BMW 챔피언십에는 50명, 최종전인 투어 챔피언십에는 30명만 출전하도록 조정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 함께 2024년부터는 PGA 투어를 1년 단위 일정으로 전환한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펠로시 대만 방문에 뿔난 中, 돌연 “대만 100여개 기업 식품 수입 금지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500133</guid>
      <pubDate>2022-08-02T16:10:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802161023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326706 --&gt;낸시 펠로시 미 하원의장의 대만 방문으로 대만해협의 긴장이 최고조에 이른 가운데, 중국이 돌연 대만의 100여개 기업의 식품에 대한 수입 금지 조치를 내렸다.&lt;br&gt;2일 대만 연합신문망에 따르면 중국 해관총서는 1일 밤 늦게 이같은 조치를 발표했다. 이번 조치는 펑리수로 유명한 비고르 코보(웨이거 빙자), 1867년 창업한 대만 최고(最古) 베이커리인 곽원익 식품, 우육면 라면 등을 주력으로 하는 웨이리 식품 등 한국 관광객들에게도 익숙한 유명 식품회사들을 겨냥했다.&lt;br&gt;중국 해관총서는 이들 기업이 중국에 식품을 수출하려는 해외 식품제조업체들이 등록을 갱신해야 한다는 규정을 위반했다고 설명했다. 이번 수입금지 조치로 가공식품 업계 뿐 아니라 농·수산업도 직접적인 영향을 받게 될 것이라고 연합신문망은 전했다.&lt;br&gt;베이징의 한 소식통은 “펠로시의 대만 방문을 하루 앞두고 갑작스레 이같은 결정을 내린 것이 무엇을 겨냥했는지는 명확하다”면서 펠로시의 대만 방문과의 연관성을 부인하면서도 중국의 대만 관련 부서들이 이같은 조치가 양안관계에 미칠 영향에 대해 잘 알고 있다고 전했다고 연합신문망은 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국은 지난해 2월 대만산 파인애플에서 유해생물이 검출됐다며 수입을 금지한 데 이어 우럭바리(석반어)와 망고, 갈치 등 대만의 농·수산물에 대한 전방위적인 금지 조치를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메이저 퀸’ 전인지 AIG서 커리어 그랜드 슬램 도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500137</guid>
      <pubDate>2022-08-02T16:15:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/27/SSI_20220627111625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1314991 --&gt;‘메이저 퀸’ 전인지(28)가 한국 여자골프 사상 두 번째 ‘커리어 그랜드 슬램’(메이저대회 5개 중 4개를 석권)이라는 대기록에 도전한다.&lt;br&gt;전인지는 4일(한국시간) 영국 스코틀랜드 이스트로디언 뮤어필드(파71·6728야드)에서 열리는 미국여자프로골프(LPGA) 투어 올 시즌 마지막 메이저대회인 ‘AIG 위민스 오픈’(총상금 680만 달러)에 출전한다. 2015년 ‘US여자오픈’, 2016년 ‘에비앙 챔피언십’에서 우승컵을 들어 올린 전인지는 지난 6월 ‘KPMG 위민스 PGA 챔피언십’까지 제패하며 메이저대회 5개 중 3개를 석권했다.&lt;br&gt;이에 따라 전인지는 ‘셰브론 챔피언십’과 ‘AIG 위민스 오픈’ 둘 중 하나만 우승해도 2015년 박인비(34) 이후 7년 만에 한국인으로선 두 번째로 커리어 그랜드 슬램을 달성하게 된다. 이제까지 커리어 그랜드 슬램을 달성한 선수는 5개 대회에서 모두 우승해 ‘슈퍼 그랜드 슬램’을 기록한 카리 웹(48·호주)을 포함, 안니카 소렌스탐(52·스웨덴)과 박인비 등 7명밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전인지는 “커리어 그랜드 슬램에 도전할 수 있는 위치에 있어 기쁘다. 조금 부담이 느껴지는 것도 사실이지만 이런 기회가 있다는 것만으로도 행복한 일”이라며 “부담감을 있는 그대로 받아들이고 피하려고도 하지 않고 내가 할 수 있는 것에 집중해 목표와 꿈을 향해 나아가고 싶다”고 각오를 박혔다.&lt;br&gt;전인지는 뮤어필드와 비슷한 링크스 코스에서 열린 지난주 스코틀랜드 오픈에서 공동 11위에 오르며 컨디션을 조절했다. 스코틀랜드 오픈 후 인터뷰에서 전인지는 “최종일 조금 아쉬운 부분도 있었지만 전체적인 그림으로 보면 메이저대회를 앞두고 링크스에서 워밍업을 잘하고 가는 것 같다”며 자신감을 내비치기도 했다.&lt;!-- 그림 1326509 --&gt;최근 2주 연속 공동 3위에 오르며 날카로운 샷을 자랑하고 있는 김효주(27)도 2014년 에비앙 챔피언십 이후 8년 만에 생애 두 번째 메이저 타이틀을 노리고 있다. 김효주가 직전 대회인 스코틀랜드 오픈 마지막 라운드에서 6언더파를 몰아친 기세를 이어 갈 경우 우승도 충분히 가능하다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2019년 이후 메이저대회 우승이 없는 세계랭킹 1위 고진영(27)도 이번 대회에 출전한다. 여기에 맏언니 지은희(36)가 시즌 2승을 노리고 있고, 루키 최혜진(23)과 안나린(26)도 자신의 LPGA 첫 우승을 메이저로 장식하려고 준비하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늦장 외국인 교체 롯데… 가을야구 불씨 살아있나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500141</guid>
      <pubDate>2022-08-02T16:23:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/13/SSI_20220513172733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1301111 --&gt;프로야구 롯데 자이언츠가 후반기 외국인 선수 두 명을 모두 교체하며 분위기 쇄신에 나서고 있다. 하지만 너무 늦은 교체 결정이라 가을야구 경쟁에서 얼마나 효과를 볼 것인지는 미지수다.&lt;br&gt;롯데는 지난달 31일 한국야구위원회(KBO)에 외국인 투수 글렌 스파크맨(30)의 웨이버 공시를 요청했다. 지난 1일 기준 5위 KIA 타이거즈와 7.5경기 차인 점을 생각하면 늦장 교체라는 평가다.&lt;br&gt;스파크맨은 총액 80만 달러(연봉 50만 달러·옵션 30만 달러)에 올해 롯데와 계약했다. 당초 롯데는 스파크맨이 팀의 에이스 역할을 할 것으로 기대했지만 뚜껑을 열어 보니 찰리 반즈(27)에게 밀리는 것은 물론 팀의 4·5선발 투수들보다 부진한 성적을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올 시즌 스파크맨은 19경기에 나와 84와3분의2이닝을 던져 2승4패 평균자책점 5.31을 기록했다. 팀 승리의 발판이 되는 ‘퀄리티스타트’(선발 6이닝 이상 3자책점 이하)는 5차례에 불과했다. 스파크맨이 기대 이하의 활약을 한 이유는 다양하다. 코로나19 확진으로 팀 합류가 늦어졌고, 옆구리 부상으로 개막 엔트리에도 들지 못했다. 또 시즌 초반에는 꽃가루 알레르기를 호소하기도 했다.&lt;br&gt;롯데는 앞서 지난달 17일 외국인 타자 DJ 피터스(27)도 교체했다. 피터스는 13개의 홈런을 때려냈지만 타율이 0.228에 그치며 팀 타선에 도움이 되지 않았다. KBO 관계자는 “이유야 어떻게 됐든 교체 결정이 늦은 것은 분명하다”면서 “두 명의 외국인 선수 교체가 팀 분위기를 얼마나 바꿀 수 있을지는 지켜봐야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일단 피터스와 교체된 잭 렉스(29)는 7경기에서 타율 0.433(30타수 13안타), 1홈런, 3타점을 기록하며 합격점을 받았다. 렉스가 리그에 빠르게 적응하면서 이대호(40)와 한동희(23), 전준우(36), 안치홍(32) 등으로 이어지는 타선은 5강 경쟁을 벌이기에 손색이 없다는 평가다. 1일 기준 롯데의 팀타율은 0.261로 리그 4위, 홈런은 69개로 5위다.&lt;br&gt;문제는 마운드다. 전반기 에이스 역할을 하던 반즈가 최근 10경기에서 3승6패로 부진하고, 박세웅(27)도 2승5패로 좋지 않은 모습을 보이고 있다. 한마디로 교체된 외국인 투수가 확실한 에이스 역할을 해 주지 않으면 가을야구는 어렵다는 뜻이다.&lt;br&gt;스파크맨의 대체 선수로는 2020년과 지난해 롯데에서 뛰었던 댄 스트레일리(34)가 유력한 것으로 알려졌다. 2020년 롯데에서 15승(4패) 평균자책점 2.50, 지난해 10승(12패) 평균자책점 4.07을 기록한 스트레일리는 KBO 리그 경험이 있어 경기가 많이 남지 않은 롯데 입장에선 안전한 선택지가 될 수 있다는 평가다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재 ‘하이재킹’ 당한 스타드 렌, 토트넘 조 로든 영입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500157</guid>
      <pubDate>2022-08-02T17:06:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802170619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국 남자축구 대표팀의 중앙수비수 김민재(26) 영입에 나섰다가 이탈리아 프로축구 세리에A의 SSC나폴리에 뺏긴 프랑스 프로축구 리그1의 스타드 렌이 손흥민(30)의 토트넘 홋스퍼 동료 조 로든(25)을 영입했다.&lt;br&gt;렌은 2일(한국시간) 홈페이지를 통해 웨일스 축구대표팀의 주전 중앙수비수 로든과의 계약을 공식 발표했다. 계약 조건에는 2022~23시즌 임대 뒤 완전 영입 옵션이 포함됐다.&lt;!-- 그림 1326725 --&gt;당초 렌의 이번 여름 이적시장 타깃은 김민재였다. 지난 시즌 리그1을 4위로 마쳐 유럽축구연맹(UEFA) 유로파리그 출전권을 확보한 렌은 스쿼드 보강을 위해 김민재가 베이징 궈안에서 뛸 때 지도했던 브뤼노 제네시오 감독과의 인연을 앞세워 적극적인 영입 작업을 펼쳤다. 구단주가 이스탄불까지 날아가는 등 영입이 목전에 이르렀다. 하지만 이적료 지불 방식을 놓고 밀고 당기는 사이 나폴리가 ‘쿨거래’로 김민재를 데려가 버렸다.&lt;br&gt;렌은 다른 수비 자원 물색에 나선 끝에 로든의 임대 영입을 성사시켰다. 웨일스를 64년 만에 월드컵 본선 무대에 올려놓은 로든은 토트넘에서 개러스 베일, 벤 데이비스 등과 함께 ‘웨일스 마피아’로 불리며 팬들의 사랑을 받았다. 하지만 로든은 확실한 주전을 꿰찬 크리스티안 로메로 등에게 밀려 지난 시즌 토트넘에서 공식전 10경기 514분 출전에 그쳤다. 잉글랜드 프리미어리그(EPL)에선 한 시즌 통틀어 86분밖에 뛰지 못했고, 대부분 FA컵과 리그컵 등 컵대회에서 기회를 얻었다. 렌으로의 임대는 오는 11월 카타르 월드컵을 앞두고 실전 감각을 끌어올려야 하는 로든에게도 나쁘지 않은 이적인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 후유증엔 라벨이죠” 지휘봉 든 MZ 특별 처방전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803021003</guid>
      <pubDate>2022-08-02T17:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803015733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“팬데믹에 지친 관객 위로 바라 &lt;br /&gt;개막, 차이콥스키로 수미쌍관 &lt;br /&gt;대미는 대편성곡으로 신나게 &lt;br /&gt;일상에 항상 음악 녹아 있기를”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1326811 --&gt;“코로나19 때문에 한국에서 들을 기회가 많이 없었던 라벨의 음악 등으로 마음이 치유되는 느낌을 받길 바랍니다.”&lt;br&gt;서울 예술의전당이 오는 24일부터 28일까지 ‘2022 여름음악축제’를 연다. 클래식 음악계의 발전을 위해 기획돼 올해가 두 번째인 이번 축제에선 16개 팀의 공연을 선보인다. 특히 개막과 폐막 공연을 위해 구성된 SAC 페스티벌 오케스트라의 지휘는 28대1의 경쟁 끝에 차세대 지휘자로 떠오르는 김유원(34)이 맡았다.&lt;br&gt;최근 예술의전당에서 만난 김유원은 “지난해 이승원 지휘자가 이끈 폐막 공연의 젊은 에너지가 부러워 잠을 이루지 못했다”면서도 “지난해 성공적이었던 축제를 이어 가야 한다는 부담이 있다”고 웃으며 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SAC 페스티벌 오케스트라는 축제 첫날 개막 공연에서 차이콥스키 오페라 ‘예브게니 오네긴’ 중 폴로네즈, 비올리스트 신경식이 협연하는 힌데미트 비올라 협주곡 ‘백조 고기를 굽는 사나이’, 차이콥스키 교향곡 5번을 연주한다. 나흘 뒤 폐막 공연에서는 바이올리니스트 김동현이 협연하는 시벨리우스 바이올린 협주곡, 리하르트 슈트라우스 교향시 ‘돈 후안’과 라벨의 ‘다프니스와 클로에 모음곡’ 2번을 들려준다.&lt;br&gt;김유원은 “개막 공연의 폴로네즈와 교향곡 5번은 같은 작곡가가 쓴 비슷한 분위기의 곡으로 ‘수미쌍관’ 느낌이 나도록 편성했다”며 “폐막 공연의 메인인 ‘다프니스와 클로에 모음곡’ 2번은 베이스 드럼, 팀파니, 트라이앵글 등 타악기 8개가 등장하는 대편성곡으로 자연의 소리를 묘사하며 신나게 대미를 장식한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2014년 미국 애스펀 음악제에서 한국인 최초로 우수 지휘자에게 주어지는 로버트 스파노 지휘자상을 받은 김유원은 4년 뒤 노르웨이 프린세스 아스트리드 국제 음악 콩쿠르에서도 한국인 최초로 우승했다. 2019~2020년 미국 로스앤젤레스 필하모닉 객원 보조 지휘자로 활동한 그는 올해 미국오케스트라협회가 주최하는 ‘브루노 발터 지휘자 프리뷰’ 행사에서 미국 음악계를 이끌 차세대 지휘자 6인 중 한 명으로 소개됐다.&lt;br&gt;어렸을 때부터 음악 영재는 아니었다. 교내 합창대회에서 우연히 지휘를 맡아 재미를 느끼며 꿈을 갖게 된 대구의 여중생은 서울 선화예고와 서울대 음대 작곡과를 거쳐 오스트리아 잘츠부르크 모차르테움 국립음대, 미국 커티스 음악원으로 배움을 이어 갔다. 김유원은 “개인적으로는 악기를 하는 것보다 사람들과 함께 소리를 하나로 모으는 것이 의미 있다”고 말했다. 특히 2011년 서울대 아마추어 오케스트라 ‘스누포’의 지휘를 맡아 비전공자들이 뼈를 깎는 노력을 통해 브람스 교향곡 1번을 완성하는 순간을 봤을 때는 지휘자로서 잊을 수 없는 보람과 감동을 느꼈다.&lt;br&gt;김유원은 “지휘자에게 가장 중요한 덕목은 음악을 해석하고 효과적으로 전달하는 음악성이다. 카리스마도 그 음악을 얼마나 많이 아느냐에서 나온다”고 강조했다. 이어 “처음 보는 단원들과 첫 리허설을 할 때 제 음악적 해석이 어느 정도인가를 보여 줘야 하기에 가장 부담스럽다”며 “지휘도 결국 소통의 문제이기 때문에 영어든 독일어든 언어가 장애가 되면 안 된다”고 했다. 특히 그는 “음악이 일상에 항상 녹아 있는 음악가, 스스로 좋다고 생각하는 음악들을 관객도 좋다고 느끼게 해 주는 음악가가 되고 싶다”고 포부를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀여운 노랑이들 만날까, 하늘 나는 ‘슈퍼독’ 만날까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803021002</guid>
      <pubDate>2022-08-02T17:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803015616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326809 --&gt;여름철 극장가 성수기를 맞아 ‘한산’, ‘비상선언’ 등 한국 영화가 격돌을 벌이는 가운데 가족 관객과 마니아층을 겨냥한 애니메이션도 줄줄이 관객을 찾는다. 할리우드 인기 캐릭터부터 국내 작품들까지 다양하다.&lt;br&gt;할리우드 애니메이션 ‘미니언즈2’는 올해 국내 개봉 애니메이션 최초로 150만 관객을 돌파하며 흥행을 이어 가고 있다. 노란색 몸통에 귀여움을 뽐내는 미니언들은 ‘슈퍼 배드’ 시리즈에서 관객의 시선을 한 번에 사로잡은 캐릭터다. 이번 영화는 2015년 스핀오프 영화 ‘미니언즈’ 이후 7년 만에 나온 속편이다. ‘더 라이즈 오브 그루’라는 부제처럼 ‘슈퍼 배드’ 주인공이자 미니언들의 보스인 그루가 성장하는 이야기다.&lt;!-- 그림 1326810 --&gt;드웨인 존슨, 케빈 하트, 키아누 리브스 등이 성우로 출연한 ‘DC 리그 오브 슈퍼 펫’은 오는 10일 국내 개봉을 앞두고 북미 개봉 첫 주 박스오피스 1위에 등극해 기대감을 모은다. 영화는 DC코믹스 유니버스의 세계관을 바탕으로 하는데, 악당 렉스 루터와 기니피그 룰루의 계략으로 위험에 빠진 슈퍼맨과 히어로들을 구하기 위해 ‘슈퍼 펫’들이 나선다는 내용이다. 슈퍼독 크립토부터 불독 에이스, 돼지 피비, 거북이 머튼, 다람쥐 칩 등 귀여운 캐릭터들이 눈길을 사로잡는다. 국내 더빙은 정준하, 하하 등이 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인기 TV 시리즈를 영화로 만든 작품들도 관객을 찾는다. 10일 개봉을 앞둔 ‘극장판 살아남기 시리즈: 인체에서 살아남기’는 뛰어난 생존 능력을 가진 지오가 뇌 박사와 함께 우연히 친구 피피의 몸속으로 들어가면서 벌어지는 일을 그린 서바이벌 어드벤처다. 심장의 혈류 운동, 위의 소화 작용 등 신체 기관의 특징을 만화로 그대로 살리는 한편 액션을 가미해 몰입도를 높인다.&lt;br&gt;권정생 동화 원작에 국내 단편 애니로 유명한 ‘엄마 까투리’는 TV 시리즈에 이어 극장판 영화로 관객을 만난다. 다음달 개봉 예정인 ‘극장판 엄마 까투리: 도시로 간 까투리 가족’은 위험천만한 대도시로 떠나게 된 엄마 까투리와 꺼병이 4남매의 위대한 여정을 다룬 이야기다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난달 개봉한 ‘명탐정 코난: 할로윈의 신부’는 40만 관객을 넘으며 팬들 사이에서 꾸준히 인기를 끌고 있다. 사립 탐정이자 카페 아르바이트생, 공안 경찰, 검은조직 조직원 등으로 활약하는 아무로 토오루와 명탐정 코난이 공조해 폭파범을 막는다. 극장판의 인기를 등에 업고 최근 넷플릭스는 공식 스핀오프 애니메이션 ‘명탐정 코난: 제로의 일상’도 공개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정우성이 쓴 책, 정우성이 읽어 준다니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803021001</guid>
      <pubDate>2022-08-02T17:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803150029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;밀리의 서재, 김초엽 신작 공개&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;윌라, 김혜수 등 낭독 오디오북&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;물놀이 때 볼 수 있는 ‘방수책’도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;배우 정우성이 읽어 주는 책을 들으며 운전하고 시원한 바람이 부는 나무 그늘에서 태블릿으로 김초엽 작가의 신작을 보는 건 어떨까. 계곡에 발을 담그거나 튜브에 누워 워터프루프 책을 즐길 수도 있다.&lt;!-- 그림 1326985 --&gt;본격적인 여름 휴가철을 맞아 ‘북캉스’족을 공략하는 다양한 서비스가 눈길을 끈다. 전자책 플랫폼들은 차별화 전략으로 독자를 유혹한다. 밀리의 서재는 단독 콘텐츠와 스테디셀러에 주력하고 있다. 김초엽 작가의 신작 ‘수브다니의 여름휴가’가 대표적이다. 지난달 11일 독점 공개된 이 책은 출간 2주 만에 2만개 이상의 독자 서재에 담기고 플랫폼 내 ‘7월의 서재’ 차트에서 1위를 차지할 정도로 인기가 높다. 밀리의 서재 관계자는 “단독 콘텐츠와 스테디셀러를 중심으로 휴가 기간 몰입해서 읽기 좋은 소설, 여행 에세이, 오디오북 등이 여름 휴가철을 맞아 주목받고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이동하면서 듣거나 휴가지에서도 편안하게 즐길 수 있는 오디오북 역시 큰 사랑을 받고 있다. 윌라의 경우 전문 성우나 좋아하는 배우의 목소리로 책을 들을 수 있는 서비스를 제공한다. 2019년 정우성이 쓴 ‘내가 본 것을 당신도 볼 수 있다면’, 유명 북튜버 김겨울이 지난해 출간한 ‘책의 말들’ 등 저자가 직접 낭독한 책부터 김혜수, 박정민 등 유명 배우가 낭독한 책까지 골라 들을 수 있다. 윌라는 최근 영화, OTT 시리즈로 주목받은 김동하 작가의 장편소설 ‘한산’과 이탈리아 대표 작가 엘레나 페란테의 ‘나의 눈부신 친구’도 오디오북으로 출시해 화제를 불러일으켰다. 방학을 맞은 어린이를 위한 전자책 구독 서비스도 있다. 젤리페이지는 어린이에게 인기 있는 서바이벌 과학 학습 만화 ‘위기탈출 넘버원’ 39종을 웹툰으로 제작해 단독 연재한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘종이책파’를 위한 방수책도 있다. 친환경 방수 종이 ‘미네랄 페이퍼’로 제작된 워터프루프북은 물에 완전히 젖더라도 변형 없이 다시 말려 보관할 수 있기 때문에 해변, 수영장, 계곡 등에서 부담 없이 즐길 수 있다. 민음사는 2018년부터 매년 여름 다채로운 큐레이션으로 독자에게 워터프루프북을 제공하고 있다. 올해는 ‘가족’과 ‘물’이라는 키워드로 묶인 6편의 단편을 선보였다. ‘가족이란 이름을 한 꺼풀 벗겨 내면’에는 최진영, 박서련, 조남주 작가의 작품이 실렸으며 ‘우리가 푸른 물에 가까이 가면’에는 김기창, 민병훈, 정영문 작가의 작품이 수록됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비욘세 신곡에 ‘장애인 비하’ 단어 뭐길래…“다른 단어로 대체할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500167</guid>
      <pubDate>2022-08-02T17:30:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802172759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326732 --&gt;6년 만에 정규 앨범으로 돌아온 미국 팝 슈퍼스타 비욘세(41)가 신곡을 공개한 뒤 장애인 비하 논란에 휩싸였다. 비욘세 측은 가사를 수정해 재녹음하겠다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;1일(현지시간) 뉴욕타임스, BBC 방송 등에 따르면, 비욘세는 지난달 29일 발매한 정규 7집 ‘르네상스’ 수록곡 ‘히티드(Heated)’의 노랫말을 수정하고 재녹음하기로 했다.&lt;br&gt;신곡에서 문제가 된 부분은 ‘얼간이’, ‘발작’ 등의 의미를 지닌 ‘스파즈(Spaz)’라는 은어가 포함된 가사다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 단어는 뇌성마비의 한 형태로 다리나 팔에 운동 장애를 일으키는 경련성 뇌성마비(spastic cerebral palsy)를 비하하는 표현이다.&lt;br&gt;앞서 팝스타 리조(Lizzo)도 6월 신곡에서 같은 표현을 사용했다가 장애인 인권 운동가들의 반발을 샀다. 리조는 문제가 된 부분을 삭제하겠다고 사과문을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;호주 작가 겸 장애인 인권 활동가인 한나 디비니는 리조가 이 단어를 사용했을 당시 “내가 가진 장애인 뇌성마비는 ‘경직성 마비’로 끝나지 않은 고통스런 긴장을 뜻한다. ‘스파즈’는 ‘기절한다’라는 뜻이 아닌 비하”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;그러면서 디비니는 비욘세의 신곡에 같은 단어기 사용됐다는 것을 알았을 때 “가슴이 내려앉았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;영국에서 장애인 평등 캠페인을 벌이는 단체 스코프(Scope)도 트위터에 “장애인들의 경험은 노래 가사를 위한 사료가 아니다”라며 비욘세가 리조의 삭제 조치를 따를 것을 요구했다.&lt;br&gt;논란이 일자 비욘세의 대변인은 “의도적으로 사용한 단어가 아니다. 다른 단어로 대체할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 스코프 측은 “경솔한 가사에 대한 장애인들의 비판에 비욘세가 매우 신속히 행동한 것을 옳은 결정”이라며 “막강한 영향력이 있는 가수들은 물론이고 그 누구라도 이제 그런 표현을 사용하지 않기를 바란다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 우승 도전 女청소년 핸드볼 2연승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220802500168</guid>
      <pubDate>2022-08-02T17:30:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802172924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;세계선수권대회 첫 우승에 도전하는 한국 여자핸드볼 청소년 대표팀이 쾌조의 2연승을 달렸다.&lt;br&gt;김진순(인천비즈니스고) 감독이 지휘하는 한국은 1일(현지시간) 북마케도니아 스코페에서 열린 제9회 세계여자청소년 핸드볼선수권대회 사흘째 조별리그 F조 2차전에서 독일을 34-28로 꺾었다. 앞서 스위스와의 1차전을 32-28로 이겼던 한국은 2승으로 조 선두를 달리며 결선리그 진출을 확정했다.&lt;!-- 그림 1326733 --&gt;한국은 이날 2014년 이 대회 준우승, 최근 유럽선수권 2위에 오른 강호 독일을 맞아 전반에만 7골이나 앞서며 예상 밖의 대승을 거뒀다.&lt;br&gt;한국은 경기 시작과 함께 성공적인 수비에 이은 빠른 공격으로 기선을 제압했다. 차서연, 김서진(이상 일신여고)의 연속 득점이 터지며 3-0으로 리드를 잡은 대표팀은 신장이 좋은 독일을 빠른 스피드로 압도하며 한 번의 역전도 허용하지 않았다. 김서진과 차서연이 전반에만 6득점으로 팀을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;후반전 초반 잠시 방심한 사이 독일의 중거리 슛을 막지 못해 21-18 3점 차까지 추격을 허용했고, 한 점씩 시소게임을 하던 후반 20분 김지아(일신여고)의 패스가 상대에게 막히고 곧바로 실점하며 27-25 2점 차까지 좁혀졌다. 그러나 한국은 작전타임 뒤 김민서(황지정보산업고)와 박수정(휘경여고)까지 득점에 가세, 후반 29분 34-25로 이날 경기 최다 점수 차를 만들어 냈다. 9분 동안 한국이 7골을 넣는 사이 독일은 한 골도 넣지 못했다. 34-28로 마무리한 이날 경기 MVP는 8득점 4어시스트로 활약한 에이스 김민서가 차지했다.&lt;!-- 그림 1326734 --&gt;18세 이하 선수들이 실력을 겨루는 청소년 세계선수권 대회는 32개국이 출전해 8개 조로 나눠 조별리그를 치른다. 각 조 상위 2개 팀이 3일부터 시작되는 본선리그에 참가하고, 이후 8강 토너먼트로 우승 팀을 가린다.&lt;br&gt;이번 대회에서 첫 우승을 노리는 청소년 대표팀은 2006년 대회에서 준우승, 2016년과 2018년 대회에선 연속 3위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 8월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803020008</guid>
      <pubDate>2022-08-02T18:06:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1326813 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美, 中에 반도체 장비 수출제한 검토”… 삼성·SK 타격 우려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803012010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803012010</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802183618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326765 --&gt;중국의 ‘반도체 굴기’를 차단하기 위한 미국의 공세가 갈수록 거세지는 가운데 미국이 자국산 낸드플래시(낸드) 메모리 반도체 장비의 중국 수출을 통제하는 방안을 검토 중이라는 보도가 나왔다. 이 경우 중국에서 낸드플래시 칩을 생산하는 삼성전자와 SK하이닉스에 악영향이 미칠 수 있다는 우려가 나오고 있다.&lt;br&gt;로이터통신은 1일(현지시간) 복수 소식통의 말을 인용해 “미 정부가 중국 낸드 제조사 창장메모리(YMTC)를 포함해 중국에서 메모리 반도체를 생산하는 기업에 미국산 제조 장비 수출을 제한하는 방안을 검토 중”이라고 전했다. 수출 제한 검토 대상은 128단 이상의 고성능 낸드 생산에 쓰이는 반도체 장비로, 스마트폰이나 데이터센터 등 첨단 기기에 탑재되는 낸드 분야를 겨냥한 모양새다.&lt;br&gt;미국의 장비 없이는 어느 나라도 반도체 양산이 불가능하다는 점을 감안하면 사실상 이번 조치는 워싱턴이 중국의 낸드 기술 성장의 한계를 ‘128단’으로 못박았다고 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 조치가 시행되면 중국에서 낸드 제품을 생산하는 삼성전자와 SK하이닉스도 타격을 받을 수 있다고 매체는 예상했다. 삼성전자는 중국 시안에 낸드 생산 시설이 있다. SK하이닉스도 중국 우시에 D램 공장, 랴오닝성 다롄에 미 인텔에서 인수한 낸드 공장을 갖고 있다.&lt;br&gt;낸드는 D램과 함께 데이터를 저장하는 메모리 반도체의 양대 축이다. YMTC는 2016년 설립돼 중국 정부의 파격적 지원에 힘입어 빠르게 성장하고 있다. 블룸버그통신은 “이미 YMTC가 196단 낸드 칩을 개발해 애플 아이폰에 납품할 계획”이라고 타전했다. 이에 조 바이든 미 행정부가 ‘더 놔두면 자국 기업이 무너질 수 있다’고 보고 결단에 나선 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국의 반도체 기업을 겨냥한 미국의 규제 조치는 크게 두 가지 경로로 추진된다. 하나는 미 국방부가 중국군에 반도체를 납품하는 기업을 리스트에 올리면 상무부가 이를 검토해 개별 기업을 골라서 통제하는 방식이다. 또 하나는 상무부가 중국 반도체 산업 전반을 견제하고자 예외 없이 광범위한 수출통제 방안을 내는 것이다. 이는 중국에서 반도체를 생산하는 모든 기업에 동일하게 적용된다. 다만 로이터는 “미 행정부의 검토가 초기 단계이며 규제에 관한 초안조차 마련되지 않은 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;반도체 업계 관계자도 서울신문에 “아직 미 정부가 구체적인 내용을 공개한 것이 없다. 반도체 기업들에 어떤 영향이 미칠지 분석하기에 너무 이르다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>332% 뛰었다… 저개발국 혹독한 ‘밥상물가’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803012009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803012009</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803032020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326830 --&gt;지난 2월 러시아의 우크라이나 침공 이후 레바논의 식량 가격이 332% 폭등하는 등 저개발 국가들이 혹독한 ‘밥상 물가’로 고통을 겪는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;세계은행(WB)의 ‘식량안보’ 보고서에 따르면 레바논의 지난 6월 식량 가격은 지난해 같은 기간보다 332% 올랐다고 가디언이 1일(현지시간) 보도했다. 레바논은 2020년 베이루트항구 폭발로 자국의 곡물 저장·유통 인프라가 크게 훼손되며 우크라이나 전쟁의 타격을 크게 받은 것으로 분석된다. 아프리카 짐바브웨의 식량 가격 상승률도 한 해 전보다 255% 치솟았다. 이어 베네수엘라 155%, 튀르키예(터키) 94%, 이란 86%, 스리랑카 80% 등의 순이었다.&lt;br&gt;올 들어 150%대의 물가인상률을 기록한 레바논의 경우 ‘실질 식량가 상승률’도 지난해 대비 122%로 세계 최고 수준이었다. 실질 식량가 상승률은 물가인상률에서 식량가 상승률을 뺀 수치로, 레바논은 화폐 가치도 하락하면서 식량 가격 부담을 거의 4배나 짊어졌다고 WB가 분석했다. 레바논의 뒤를 이어 이란(33%), 스리랑카(26%), 짐바브웨(23%) 등이 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;WB는 저소득 국가의 93.8%와 중간소득 국가의 89.1%가 식량 가격이 5% 이상 올랐다고 밝혔다. 반면 고소득 국가 중 5% 이상 식량 가격이 오른 나라는 전체의 78.6%로 대비됐다. 특히 식량 가격의 폭등은 저개발 국가에 ‘부채의 악순환’ 현상을 일으키고 있다. 국가 채무 부담이 이미 큰 제3세계 국가들이 식량 가격을 지불하기 위해 다시 빚을 지게 되는 ‘외채 위기’가 가중되고 있기 때문이다. WB에 따르면 예멘, 아프가니스탄, 소말리아, 수단, 에리트레아, 모리타니, 타지키스탄 등 7개국이 밀·옥수수·쌀 등의 수입을 위해 지출하는 비용이 국내총생산(GDP)의 1%를 넘은 상황이다. 우크라이나 전쟁 이전 이들 국가들의 곡물 수입 비용 증가분은 GDP의 0.5% 수준이었다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조선총독부 청사 철거 진행… 주돈식 전 문체부 장관 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803019023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803019023</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803020450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326816 --&gt;언론인 출신인 주돈식 전 문화체육부 장관이 2일 별세했다. 85세.&lt;br&gt;충남 천안 출신인 주 전 장관은 1965년 조선일보에 입사해 편집국장을 지냈으며 대통령 정무수석비서관, 공보수석비서관(1993), 문화체육부 장관(1994~1995), 정무제1장관(1995~1996)을 역임했다.&lt;br&gt;문민정부 시절 옛 조선총독부 청사 철거를 진행하는 등 중책을 수행했으며 1996년 근정훈장, 2006년 세종언론상 등을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유족으로는 영찬·연경·선경씨가 있다. 빈소는 분당 서울대학교병원 장례식장 1호실이며 발인은 4일 오전 7시. 031) 787-1500.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘차 없는 마을’ 美레스턴 타운… 서울 상륙작전명 ‘세운상가’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803019022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803019022</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803020550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;사무실·아파트·상가 하나로 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;당시 차일석 부시장 아이디어 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;서울광장 1983년에 이미 기획 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;안보 등 이유로 20년 지나 완성&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1326817 --&gt;“세운상가는 미국 버지니아주의 ‘레스턴 타운’을 참조했습니다. 레스턴 타운은 마을 안에 차가 없어 도보로 이동하며 생활할 수 있는 곳입니다. 세운상가를 하나의 건물 안에 오피스와 아파트, 상가가 있어 차 없이 걸어서 생활할 수 있는 공간으로 구상했던 겁니다.”&lt;br&gt;종로 세운상가 건설 당시 서울시 제2부시장을 지낸 차일석(85) 전 부시장은 세운상가의 아이디어를 레스턴 타운에서 따왔다고 회고한다. 당대 최고 건축가였던 김수근이 설계한 세운상가는 주거와 일터, 상가가 복합된 최고급 ‘도심 맨션’으로 지어졌다. 지금은 보편화된 주상복합 건물인 셈이다.&lt;br&gt;서울역사편찬원은 1960~70년대 경제성장기에 서울시 도시계획을 수립하고 집행한 당시 공무원들의 구술이 채록·정리된 ‘서울의 도시계획을 말하다’를 발간했다고 2일 밝혔다. 서울역사구술자료집 제14권으로 만들어진 이 책에는 총 7명의 당시 서울시 도시계획 담당 공무원이 풀어내는 도시계획의 과정과 비화가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차 전 부시장은 오늘날 개발사업의 전형이 된 공공사업에서 민간자본을 이용하는 방식과 개발을 통해 얻어지는 체비지(개발비 충당을 위해 남겨 뒀다가 매각하는 땅)로 개발 자금을 조달하는 정책을 도입하기도 했다.&lt;br&gt;김정근(87) 전 서대문구 도시정비과장은 서울시 토목과와 도시계획과에서 근무하며 청계천 복개 공사를 맡았던 이야기를 전한다. 당시 판자촌이 가득했던 청계천의 복개를 위해 현장을 찾아 철거민들의 이야기를 직접 들었던 이야기 등이 책에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍종민(77) 전 서울시 도시철도공사 사장은 1983년 서울시 시설계획과장을 지내며 시민들이 자유롭게 이용할 수 있는 ‘시청광장’을 조성할 계획을 세웠다. 홍 전 사장은 당시 안보 문제와 교통 체증 등을 이유로 실현되지 못했지만 20여년이 지난 2004년에야 서울광장으로 문을 열었다고 전했다.&lt;br&gt;이상배 서울역사편찬원장은 “이 책을 통해 서울시 도시계획의 구상과 수립 과정 그리고 각종 개발사업 추진을 위해 현장을 뛰어다녔던 공무원들의 모습을 생생히 엿볼 수 있다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태권도 세계화 주역 故김운용 ‘태권도 명예의 전당’ 헌액</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803019021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803019021</guid>
      <pubDate>2022-08-02T20:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803020350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326815 --&gt;고 김운용 세계태권도연맹(WT) 창설 총재와 고 후안 안토니오 사마란치 전 국제올림픽위원회(IOC) 위원장 등이 태권도의 세계화에 기여한 공로로 초대 ‘WT 명예의 전당’에 헌액됐다.&lt;br&gt;WT는 1일(현지시간) 불가리아 소피아에서 ‘명예의 전당’ 헌액식을 개최했다. ‘WT 명예의 전당’은 태권도를 빛낸 분야별 주역을 평생 기억하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;코로나19로 인해 3년 만에 대면으로 열린 이번 총회에는 90개국 200여명의 대표단이 참석했다. 명예의 전당 헌액자는 선수, 임원, 평생공로 세 부문으로 나눠 선정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;초대 명예의 전당 헌액자는 2020년 6월 ‘명예의 전당 심사위원회’에서 추천한 후보자를 WT 집행위원회가 최종 승인했다. 평생공로 부문에서는 태권도가 올림픽 종목으로 채택되는 데 앞장선 김 전 총재와 사마란치 전 위원장이 헌액됐다. 김 전 총재는 1971년 대한태권도협회장을 맡은 뒤 태권도 통합과 세계화를 위해 1972년 국기원과 1973년 세계태권도연맹을 차례로 창설해 태권도 발전을 이끌었다.&lt;br&gt;남녀 선수 부문 초대 헌액자는 서울올림픽 시범종목 금메달과 세계태권도선수권대회 사상 첫 4연패를 달성한 정국현 WT 집행위원과 2000년 시드니·2004년 아테네 올림픽에서 2연패를 달성한 중국의 천중이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포항, 3경기 만에 ‘승점 3’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803022017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803022017</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포항 스틸러스가 김천 상무를 잡고 3경기 만에 ‘승점 3’을 신고했다.&lt;br&gt;포항은 2일 김천종합운동장에서 열린 K리그1 26라운드 원정에서 전반 47분 그랜트의 결승골로 김천을 1-0으로 돌려세웠다. 포항은 최근 홈 3연전에서 1승1무1패의 불만스런 성적표를 받아들었지만 3경기 만에 비로소 온전한 승점 3을 따냈다. 순위는 3위(승점 40·11승7무 6패)를 유지했다. 김천은 4경기째 무승(1무3패)에 빠졌고 순위도 그대로 10위(승점 23·5승8무10패)에 머물렀다. 득점 랭킹 2위(12골)를 달리는 조규성이 2경기 연속 결장한 김천은 권창훈을 앞세워 포항을 몰아붙였다. 그러나 전반 4분과 7분 권창훈의 두 차례의 결정적인 왼발 슈팅이 포항 골키퍼 강현무에게 거푸 막힌 이후 김천은 이렇다 할 골 기회를 만들지 못했다.&lt;br&gt;강현무 덕에 초반 위기를 넘긴 포항은 점차 점유율을 높여 나가면서도 공격의 맥이 끊기는 바람에 득점 기회를 만들지는 못했지만 전반 막판 결승골이 터졌다. 전반 47분 왼쪽에서 올라온 코너킥을 골포스트에 있던 권기표가 백헤더로 넘겼고, 이를 수비수 그랜트가 골문 정면에서 머리로 방향만 바꿔 김천의 골망을 흔들었다. 그랜트는 자신의 올 시즌 첫 득점이 결승골이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성남은 제주 원정에서 뮬리치가 2골을 몰아쳐 홈팀 제주를 2-1로 따돌렸다. 시즌 첫 연승이자 4승째. 성남은 최하위인 12위(승점 18·4승6무14패)를 벗어나진 못했지만 11위 수원 삼성(승점 21·4승9무10패)과의 격차를 승점 3으로 좁혀 ‘꼴찌 탈출’의 희망가를 불렀다.&lt;br&gt;지난 시즌 13골을 뽑아내 성남의 K리그1 잔류에 일등공신이 됐지만 올 시즌 3득점의 부진 탓에 ‘계륵’으로 전락한 뮬리치는 전반 25분과 후반 2분 멀티골을 뽑아내 김남일 감독의 얼굴이 모처럼 피게 했다. 제주는 후반 39분 주민규가 머리로 1골을 만회했지만 따라붙기에는 시간이 모자랐다. FC서울을 안방으로 불러들인 리그 선두 울산은 후반 4분 ‘이적생’ 일류첸코의 선제골을 7분 뒤 바코의 동점골로 바꿔 1-1로 승부를 가리지 못했다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 투타 다 바꾼 롯데… ‘가을야구’ 마지막 불씨 살려라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803022011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803022011</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803015037_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;지난달 외국인 타자 피터스 교체&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;성적 부진 투수 스파크맨도 방출&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;작년에 뛰었던 스트레일리 영입&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;마운드 부진 넘어설 에이스 필요&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1326806 --&gt;프로야구 롯데 자이언츠가 부진을 거듭하던 투수 글렌 스파크맨(30)을 대신해 지난 시즌까지 롯데에서 뛴 댄 스트레일리(34)를 영입하며 막판 가을야구 경쟁에 뛰어들 준비를 하고 있다. 하지만 너무 늦은 교체 결정이라 가을야구 경쟁에서 얼마나 효과를 볼 것인지는 미지수다.&lt;br&gt;2일 롯데는 2020년과 지난해 롯데에서 뛴 투수 스트레일리와 총액 40만 달러(약 5억 2000만원)에 계약했다고 밝혔다. 지난달 31일 한국야구위원회(KBO)에 웨이버 공시한 스파크맨 대신 검증된 스트레일리를 영입한 것이다.&lt;br&gt;스트레일리는 2020년 롯데에서 15승(4패) 평균자책점 2.50, 지난해 10승(12패) 평균자책점 4.07을 기록하는 등 준수한 성적을 거뒀다. 특히 2020년에는 205개의 탈삼진으로 리그 1위를 차지하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올 시즌을 앞두고 스트레일리는 메이저리그에 도전하기 위해 롯데를 떠났다. 하지만 애리조나 다이아몬드백스에서 14경기 2승4패 평균자책점 9.82로 부진한 성적을 낸 끝에 다시 롯데로 오게 됐다. 롯데는 “스트레일리는 KBO와 한국 문화, 구단을 이미 경험한 데다 안정적 경기 운영이 가능한 선수”라며 “빠른 시간 내에 좋은 성과를 낼 수 있을 것으로 기대하고 있다”고 영입 배경을 설명했다.&lt;br&gt;롯데는 앞서 지난달 17일 외국인 타자 DJ 피터스(27)도 교체했다. 피터스는 13개의 홈런을 때려냈지만 타율이 0.228에 그치며 팀 타선에 도움이 되지 않았다. KBO 관계자는 “이유야 어떻게 됐든 교체 결정이 늦은 것은 분명하다”면서 “두 명의 외국인 선수 교체가 팀 분위기를 얼마나 바꿀 수 있을지는 지켜봐야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일단 피터스와 교체된 잭 렉스(29)는 7경기에서 타율 0.433(30타수 13안타), 1홈런, 3타점을 기록하며 합격점을 받았다. 렉스가 리그에 빠르게 적응하면서 이대호(40)와 한동희(23), 전준우(36), 안치홍(32) 등으로 이어지는 타선은 5강 경쟁을 벌이기에 손색이 없다는 평가다. 지난 1일 기준 롯데의 팀타율은 0.261로 리그 4위, 홈런은 69개로 5위다.&lt;br&gt;문제는 마운드다. 전반기 에이스 역할을 하던 찰리 반즈(27)가 최근 10경기에서 3승6패로 부진하고, 박세웅(27)도 2승5패로 좋지 않은 모습을 보이고 있다. 한마디로 교체된 스트레일리가 확실한 에이스 역할을 해 주지 않으면 올 시즌 가을야구는 어렵다는 뜻이다. 1일 기준 7위를 달리고 있는 롯데는 5위 KIA 타이거즈에 7.5경기 뒤져 있다. KBO 관계자는 “선발과 불펜이 어느 정도 역할을 해 준다면 막판 5위 경쟁이 불가능한 것은 아니다”라고 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>獨 꺾은 청소년女핸드볼… 세계선수권 우승 한발짝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803022010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803022010</guid>
      <pubDate>2022-08-02T22:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계선수권대회 첫 우승에 도전하는 한국 여자핸드볼 청소년 대표팀이 쾌조의 2연승을 달렸다. 김진순(인천비즈니스고) 감독이 지휘하는 한국은 1일(현지시간) 북마케도니아 스코페에서 열린 제9회 세계여자청소년 핸드볼선수권대회 사흘째 조별리그 F조 2차전에서 독일을 34-28로 꺾었다. 앞서 스위스와의 1차전을 32-28로 이겼던 한국은 2승으로 조 선두를 달리며 결선리그 진출을 확정했다.&lt;br&gt;한국은 이날 2014년 이 대회 준우승, 최근 유럽선수권 2위에 오른 강호 독일을 맞아 전반에만 7골이나 앞서며 예상 밖의 대승을 거뒀다. 한국은 경기 시작과 함께 성공적인 수비에 이은 빠른 공격으로 기선을 제압했다. 차서연, 김서진(이상 일신여고)의 연속 득점이 터지며 3-0으로 리드를 잡은 대표팀은 독일을 빠른 스피드로 압도하며 한 번의 역전도 허용하지 않았다.&lt;br&gt;후반전 초반 잠시 방심한 사이 독일의 중거리 슛을 막지 못해 21-18 3점 차까지 추격을 허용했고, 후반 20분 김지아(일신여고)의 패스가 상대에게 막히고 곧바로 실점하며 27-25 2점 차까지 좁혀졌다. 그러나 한국은 작전타임 뒤 김민서(황지정보산업고)와 박수정(휘경여고)까지 득점에 가세, 후반 29분 34-25로 이날 경기 최다 점수 차를 만들어 냈다. 9분 동안 한국이 7골을 넣는 사이 독일은 한 골도 넣지 못했다. 34-28로 마무리한 이날 경기 MVP는 에이스 김민서가 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양안 긴장 최고조인데… “하나의 중국” 외친 케이팝 아이돌들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500005</guid>
      <pubDate>2022-08-03T06:40:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803063931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326846 --&gt;미국 권력 서열 3위인 낸시 펠로시 미 하원의장이 중국의 반발에도 지난 2일 대만 땅을 밟으면서 양안(중국과 대만) 긴장감이 최고조에 이른 가운데 일부 케이팝 그룹 중국인 멤버들이 소셜미디어(SNS)에 “하나의 중국”을 지지하는 게시물을 올려 국내 케이팝 팬들의 눈총을 사고 있다.&lt;br&gt;3일 NCT 겸 웨이션브이(WayV) 멤버인 윈윈은 중국판 트위터로 불리는 ‘웨이보’에 ‘#중국은 하나뿐이다’는 해시태그가 달린 중국 CCTV 중앙TV뉴스(央視新聞) 게시물을 공유했다.&lt;br&gt;해당 게시물에는 커다란 글씨의 한자로 ‘중국’이라고 적혀 있고 그 위로 대만 섬이 작게 나타나 있었다. 붉은 배경에는 중국 오성홍기의 별 다섯 개가 거대하게 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그룹 에어글로우 멤버인 왕이런도 웨이보에 같은 게시물을 공유하면서 ‘#중국은 하나뿐이다’를 해시태그했다.&lt;br&gt;왕이런은 지난해 3월 중국의 신장위구르 탄압 문제가 불거지던 때에 웨이보에 ‘신장 목화지지’ 글을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 대만에서는 웨이보와 중국의 포털사이트 ‘시나닷컴’ 운영이 일시적으로 중단됐다.&lt;br&gt;전날 대만 기술전문매체인 IT즈자에 따르면 시나닷컴과 이 회사가 운영하는 웨이보는 전날부터 대만에서 접속이 차단됐다.&lt;br&gt;시나닷컴 측은 “회사 운영 전략상 대만 시장 운영을 중단하고, 8월 1일부터 시나닷컴 대만 사이트 운영을 중단했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오래된 앨범 속 추억을 꺼내듯…변해석 사진전 ‘나의 살던 고향은’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500029</guid>
      <pubDate>2022-08-03T10:16:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803101019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326883 --&gt;2021년도 고은포토1826 올해의 작가로 선정된 변해석의 개인전 ‘나의 살던 고향은’이 부산 프랑스문화원 아트 스페이스(ART SPACE)에서 오는 7일까지 열린다.&lt;br&gt;2012년 결성된 고은포토1826은 고은사진 아카데미 수료생으로 구성된 사진연구단체로, 고은사진미술관의 지원을 받아 매년 올해의 작가를 선정해 오고 있다.&lt;br&gt;이번 전시는 다섯 살 무렵부터 중·고등 학창 시절까지 함께한 그의 고향을 바라본 변해석의 시선이다. 변 작가의 고향은 부산의 관광지로 잘 알려진 감천문화마을과 서구 아미동의 산복도로와 연결되는 천마산 아래 초장동이다. 부산의 과거와 현재의 모습을 아우른 동네로 이제는 이곳도 점차 변화되어 옛 모습이 사라져 가고 있다.&lt;!-- 그림 1326884 --&gt;첨단화 시대로 극변하는 부산의 도시 풍경과는 달리, 아직도 변 작가의 기억 속 고향은 변함없이 소박하다. 그의 사진은 한 편의 일기처럼 있는 그대로의 담담하고 소소하면서도 독특한 초장동의 모습을 담아내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사라져가는 모든 것들은 공간의 부재로 인해 우리의 기억 속에서 잊혀질지 모르지만, 변 작가는 그 기억을 사진 속에 저장하며 과거를 자신만의 방식으로 추억하고 이를 우리와 공유한다. 우리는 작가의 시선을 잠시 빌려 책장 구석 방치되어 있던 앨범을 꺼내 펼쳐보며 깨닫게 되는 옛 것에 대한 아쉬움과 소중함을 느끼게 될 것이다.&lt;!-- 그림 1326885 --&gt;변해석 작가는 전시 기획자, 사진기자 등으로 활동한 바 있으며, 1997 제12회 부일국제사진전 흑백부문상, 2013 제1회 독도문화예술제 최우수상, 2015 제2회 최민식 사진상 특별상부문, 2021 제9회 고은포토1826 올해의 작가상 등을 수상했다. 개인전을 비롯해 다수의 단체전에 참여하며 꾸준한 활동을 이어오고 있다.&lt;br&gt;변해석 작가의 사진전 ‘나의 살던 고향은’은 부산 프랑스문화원 아트 스페이스(ART SPACE)에서 7월 7일부터 8월 7일까지다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제40회 대한민국연극제 밀양 ‘연극, 그 해맑은 상상’…지난달 30일 막 내려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500034</guid>
      <pubDate>2022-08-03T10:30:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803102438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326891 --&gt;제40회 대한민국연극제 밀양 ‘연극, 그 해맑은 상상’이 지난달 30일 막을 내렸다. 대전지회 극단 손수의 ‘투견’이 대상(대통령상)을 수상한 가운데, 연극제는 지난 7월 8일부터 밀양시 일원에서 23일간 펼쳐졌다.&lt;br&gt;제40회 대한민국연극제 밀양에는 109개 예술단체가 참여해 총 218회의 공연과 행사가 열렸다. 본선 경연 관람객만 7399명에 전시 및 프린지페스티벌 등 다양한 행사에 2만여명의 관람객이 참여했다. 이번 연극제를 통해 밀양시는 연극의 도시로 확실하게 자리매김했다.&lt;br&gt;특히 연극인만의 축제가 아닌, 지역을 담고 지역민과 함께하는 지역화합형 축제로서 나아가고자 한 의지가 돋보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;본선 경연에는 전국 16개 시·도에서 총 111개 단체가 참여한 예선을 거쳐 16개 단체가 밀양아리랑아트센터 대공연장과 해맑은상상홀(밀양시청소년수련관)에서 공연을 펼쳤다.&lt;!-- 그림 1326894 --&gt;본선 경연 심사위원장인 심재찬 연출은 심사총평에서 “특히 올해는 사실주의극부터 역사물, 우화극, 연극 속에서 연극인 스스로를 성찰하는 메타극 등 다양한 시도가 있어 대한민국연극제가 다변화를 시도하고 있다는 인상을 받았다”며, “여기에 한 걸음 더 나아가 창작극에 국한된 심사의 제한을 풀고 번역극까지 포함해 경계를 넓힌다면 대한민국연극제의 수준이나 다양성이 한층 더 강화되리라 생각한다”고 평했다.&lt;br&gt;단체상에는 대전지회 극단 손수의 ‘투견’이 대상(대통령상)을 수상했다. 금상은 경남지회 (사)극단 현장의 ‘나는 이렇게 들었다’와 경기지회 극단 예지촌의 ‘거주자 우선 주차구역’ 등 2팀이 뽑혔다. 은상은 부산지회 극단 이야기의 ‘슬픔이 찬란한 이유’, 서울지회 극단 혈우의 ‘작가노트, 사라져가는 잔상들’, 충북지회 극단 청년극장의 ‘그놈 이야기’, 인천지회 극단 태풍의 ‘가족’ 등 4팀이 수상했다.&lt;!-- 그림 1326895 --&gt;개인상에는 경남지회 (사)극단현장의 고능석 연출이 연출상을 수상했다. 대전지회 극단 손수의 장지영 배우가 최우수연기상을 받았다. 연기상에는 경남지회 (사)극단 현장의 김헌근 배우, 제주지회 극단 세이레의 설승혜 배우, 경기지회 극단 예지촌의 차미경 배우, 강원지회 씨어터컴퍼니 웃끼의 이석표 배우, 충북지회 극단 청년극장 유혜빈 배우 등 총 5명이 뽑혔다. 또 희곡상에는 서울지회 극단 혈우의 한민규 작가 및 연출이, 무대예술상은 대전지회 극단 손수의 윤진영 조명감독이 수상했다. 신인연기상에는 충남지회 극단 예촌의 이다운 배우, 인천지회 극단 태풍의 임헌주 배우, 부산지회 극단 이야기의 박영준 배우, 전북지회 극단 까치동의 조민지 배우가 수상의 영예를 차지했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매달 사탕 3500개 맛보면 연봉 1억… 5세 이상 지원 가능”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500040</guid>
      <pubDate>2022-08-03T10:52:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803105003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326909 --&gt;북미의 한 사탕 기업이 연봉 1억원을 받을 수 있는 ‘캔디 최고 책임자’(Chief Candy Officer·CCO)를 모집하고 있어 관심을 모으고 있다.&lt;br&gt;온라인 사탕 판매업체인 ‘캔디 펀하우스’는 지난달 19일 구인·구직 사이트 링크드인 등을 통해 CCO 채용공고를 냈다.&lt;br&gt;CCO의 핵심 업무는 사탕 맛을 평가하는 것으로, 매달 3500개에 이르는 사탕 제품들을 맛봐야 하며 신제품의 승인 권한을 갖는다. 또한 회사 이사회도 이끌게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회사는 치과 치료 보장을 제공되는 복지 중 하나로 제시했다.&lt;br&gt;5세 이상이면 지원 자격이 있으며, 연봉은 10만 캐나다달러(약 1억원)다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;회사 측은 사탕 등 과자류에 끊임없는 열정과 열망을 가졌고, 새로운 도전에 적극적이고 창의적인 인재를 찾고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;캔디 펀하우스 최고경영자(CEO)인 자말 헤자지는 CNBC와의 인터뷰에서 미성년자가 아니라면 주 40시간의 정규 근무를 하게 되며, 미성년자가 채용될 경우에는 법규에 맞춰 근무 형태가 달라질 수 있다고 설명했다.&lt;br&gt;CCO가 되면 캔디 펀하우스 본사가 있는 캐나다 토론토 또는 미국 뉴저지에서 하거나 재택근무를 할 수도 있다.&lt;br&gt;헤자지는 너무 어린 사람이 이사회를 이끌게 되면 조금 혼란스러울 수도 있겠지만 아이들의 편견 없는 의견과 창의적인 상상력이 캔디 펀하우스에 큰 자산이 되리라 생각한다고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지금부터 여행작가’ 수강생 모집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500044</guid>
      <pubDate>2022-08-03T11:08:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803110726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326914 --&gt;콘텐츠 연구소 ‘얼론 앤 어라운드’와 여행자 카페 ‘언제라도 여행’은 ‘지금부터 여행작가’ 1기 수강생을 모집한다. 여행작가를 꿈꾸는 이들을 위한 글쓰기와 사진 찍기, 여행책 기획하기 등 실용적이고 전문적인 커리큘럼으로 구성했다.&lt;br&gt;여행잡지 ‘트래비’에서 오랫동안 현장 기자로 활동한 천소현 전 ‘트래비’ 부편집장, 소셜네트워크서비스(SNS)에서 ‘우쓰라’로 유명한 김경우 사진작가, 허태우 ‘론리 플래닛’ 전 편집장을 비롯해, 태원준, 박은하, 최갑수 등 스타 여행작가들이 강사로 나선다. 출판사 ‘두사람’의 김준영 대표는 차별화된 여행책 만드는 노하우를 전해준다.&lt;br&gt;강의는 30일부터 매주 화요일 오후 7~9시, 10주에 걸쳐 진행된다. 장소는 서울 지하철 2호선 합정역 2번 출구 인근의 여행 북카페 ‘언제라도 여행’이다. 모집인원은 30명(선착순), 수강료는 55만원이다. 2명 이상 동반 신청 시 10% 할인된다. 수강 신청은 ‘두사람’ 누리집(smartstore.naver.com/twopeople)에서 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손원천 기자&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최진실 딸’ 최준희 “왜 엄마는 돌아오지 않을까요” 그리움</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500048</guid>
      <pubDate>2022-08-03T11:11:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/28/SSI_20220628235446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1315700 --&gt;최준희가 엄마인 고 최진실에 대한 절절한 마음을 내비쳤다.&lt;br&gt;최준희는 지난 2일 자신의 인스타그램을 통해 ‘슬쩍 스포하기’라는 글과 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;해당 사진에는 최준희의 자필 시가 담겨 있었다. 내용은 “굳은살 속 가득 찬 원망들”이라는 제목으로 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “하나님 왜일까요. 아름답고 잔인한 세상은 슬퍼하는 자를 지켜주지 않을까요. 우리 집에는 십자가가 이렇게나 많은데 이불을 입 속에 욱여넣고 매일 울면서 찬송가를 불러도 왜 우리 엄마는 돌아오지 않는 걸까요”라는 내용이 담겨 있어 보는 이들을 뭉클하게 만들었다.&lt;br&gt;한편 최준희는 지난달 6일, 소속사 와이블룸과의 전속계약 체결 3개월 만에 해지 소식을 알려 화제를 모았다. 현재는 에세이 집필에 전념하고 있는 모습이다.&lt;!-- 그림 1326917 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최진실 딸’ 최준희 “왜 엄마는 돌아오지 않을까요” 그리움</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500048</guid>
      <pubDate>2022-08-03T11:11:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/28/SSI_20220628235446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1315700 --&gt;최준희가 엄마인 고 최진실에 대한 절절한 마음을 내비쳤다.&lt;br&gt;최준희는 지난 2일 자신의 인스타그램을 통해 ‘슬쩍 스포하기’라는 글과 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;해당 사진에는 최준희의 자필 시가 담겨 있었다. 내용은 “굳은살 속 가득 찬 원망들”이라는 제목으로 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “하나님 왜일까요. 아름답고 잔인한 세상은 슬퍼하는 자를 지켜주지 않을까요. 우리 집에는 십자가가 이렇게나 많은데 이불을 입 속에 욱여넣고 매일 울면서 찬송가를 불러도 왜 우리 엄마는 돌아오지 않는 걸까요”라는 내용이 담겨 있어 보는 이들을 뭉클하게 만들었다.&lt;br&gt;한편 최준희는 지난달 6일, 소속사 와이블룸과의 전속계약 체결 3개월 만에 해지 소식을 알려 화제를 모았다. 현재는 에세이 집필에 전념하고 있는 모습이다.&lt;!-- 그림 1326917 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도네시아 한류 열기 다시 깨운 ‘2022 K팝 커버댄스 페스티벌’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500050</guid>
      <pubDate>2022-08-03T11:22:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803112054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 동영상 29081 --&gt;전 세계 K팝(K-POP) 팬들의 대축제 ‘2022 K팝 커버댄스 페스티벌’의 인도네시아 지역 결선이 지난 30일(현지시간) 인도네시아 수도 자카르타에서 화려하게 펼쳐졌다.&lt;br&gt;2019년 이후 3년 만에 오프라인 결선이 열린 이번 인도네시아 대회는 K팝과 한류 콘텐츠에 대한 현지인들의 갈증을 드러내듯 큰 관심을 모았다. 자카르타 중심부에 위치한 ‘롯데 쇼핑 에브뉴’에서 열린 이번 대회는 관객 입장 3시간 전부터 공연 관람객들이 줄을 서는 진풍경이 연출되기도 했다.&lt;!-- 그림 1326918 --&gt;특히 총 300여개가 넘는 팀들이 접수해 예년의 기록을 훌쩍 넘었고, 치열한 사전 심사를 통해 단 12개 팀만이 초청을 받아 인도네시아 결선 사상 최고의 경쟁률을 기록하기도 했다. 총 2시간여에 걸친 열띤 경연 끝에 JYP 신인 걸그룹 엔믹스(NMIXX)의 ‘O.O’를 커버한 여성 7인조 그룹 마브로즈(MAVROZ)가 대망의 한국 결선행 티켓의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;올해로 12회째를 맞은 ‘K팝 커버댄스 페스티벌’은 세계 최초, 세계 최대의 케이팝 온·오프라인 한류융합콘텐츠다. 한류 문화의 확산에 기여하고 한류 팬들과의 소통과 공감을 목적으로 한 K팝 팬 캠페인으로 평가받는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다비치 이해리, 결혼 후 파격 노출… “됐다 찢었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500053</guid>
      <pubDate>2022-08-03T11:23:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803112238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326919 --&gt;다비치 멤버 이해리가 여름 여행 일상과 함께 과감한 여름 패션을 선보였다.&lt;br&gt;이해리는 2일 자신의 인스타그램을 통해 “모자 필수, 원피스 필수, 바다 필수, 내 기분 마치 백수…됐다 찢었다”라는 문구를 게재했다. &lt;br&gt;공개된 사진속 이해리는 바다를 배경으로 포즈를 취하는 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 늘씬한 각선미가 돋보이는 민소매 원피스와 챙 넓은 모자로 휴양지 분위기를 자아냈다.&lt;br&gt;특히나 활짝 웃는 모습으로 팬들에게 밝은 에너지를 선사했다.&lt;!-- 그림 1326921 --&gt;이를 본 팬들은 댓글로 “유부녀가 이리 아름다우면 아직 유부녀가 아닌 강민경은 어떻게 따라갑니까”, “어딘지 모르겠으나 풍경이 너무 멋지다”, “전 와이프(강민경)가 찍어준 건가요? 아니면 현 남편이 찍어준 건가요?” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이해리는 2008년 강민경과 그룹 다비치로 데뷔, 국내를 대표하는 여성 듀오 가수로 활약해왔다. 두 사람은 올해로 14년째 다비치로 활동 중으로 국내 2인조 여성 발라드 듀오 가수 중 최장수 기록이다.&lt;br&gt;한편, 이해리는 지난달 비연예인 남자친구와 결혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다비치 이해리, 결혼 후 파격 노출… “됐다 찢었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500053</guid>
      <pubDate>2022-08-03T11:23:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803112238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326919 --&gt;다비치 멤버 이해리가 여름 여행 일상과 함께 과감한 여름 패션을 선보였다.&lt;br&gt;이해리는 2일 자신의 인스타그램을 통해 “모자 필수, 원피스 필수, 바다 필수, 내 기분 마치 백수…됐다 찢었다”라는 문구를 게재했다. &lt;br&gt;공개된 사진속 이해리는 바다를 배경으로 포즈를 취하는 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 늘씬한 각선미가 돋보이는 민소매 원피스와 챙 넓은 모자로 휴양지 분위기를 자아냈다.&lt;br&gt;특히나 활짝 웃는 모습으로 팬들에게 밝은 에너지를 선사했다.&lt;!-- 그림 1326921 --&gt;이를 본 팬들은 댓글로 “유부녀가 이리 아름다우면 아직 유부녀가 아닌 강민경은 어떻게 따라갑니까”, “어딘지 모르겠으나 풍경이 너무 멋지다”, “전 와이프(강민경)가 찍어준 건가요? 아니면 현 남편이 찍어준 건가요?” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이해리는 2008년 강민경과 그룹 다비치로 데뷔, 국내를 대표하는 여성 듀오 가수로 활약해왔다. 두 사람은 올해로 14년째 다비치로 활동 중으로 국내 2인조 여성 발라드 듀오 가수 중 최장수 기록이다.&lt;br&gt;한편, 이해리는 지난달 비연예인 남자친구와 결혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, 펠로시 대만방문에 “평화안정 기조, 당사국들과 소통”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500055</guid>
      <pubDate>2022-08-03T11:26:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803105258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326911 --&gt;대통령실은 3일 미중 갈등의 중심에 놓인 낸시 펠로시 미국 하원의장 대만 방문에 대해 “우리 정부는 대화와 협력을 통한 역내 평화와 안정이 필요하다는 기조 하에 역내 당사국들과 제반 현안에 관해 긴밀한 소통을 유지하겠다는 입장”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 브리핑에서 “펠로시 하원의장의 동아시아 순방 일정이 예정대로 순조롭게 마무리되길 바란다. 당연히 하원의장의 방한을 환영하며 (4일) 한미 양국 국회의장 협의를 통해 많은 성과가 있기를 바란다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;펠로시 의장은 이날 밤 한국에 도착할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이러한 입장 표명은 ‘펠로시 의장의 대만 방문 이후 미중 갈등이 심화하고 긴장이 고조되고 있다. (대만에 이어) 한국을 방문하는데 대통령실은 어떻게 바라보고 있느냐’는 기자의 물음에 따른 것이다.&lt;br&gt;대통령실은 펠로시 하원의장 방한시 윤석열 대통령과 만나는 일정은 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실 관계자는 관련 질문에 “당초 펠로시 미 하원의장 방한 일정이 윤 대통령 휴가와 겹쳤기 때문에 윤 대통령을 만나는 일정은 잡지 않았다”며 대통령실 내 다른 인사들과의 별도 면담 일정도 없다고 말했다.&lt;!-- 그림 1326546 --&gt;이어 “대신 펠로시 하원의장이 국회를 방문해 김진표 국회의장과 회담·오찬 일정을 추진하는 것으로 안다”고 설명했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 1일부터 닷새 일정으로 첫 여름휴가를 보내는 중이다.&lt;br&gt;앞서 펠로시 하원의장은 전날 밤 타이베이 쑹산 공항에 도착한 직후 낸 성명에서 “미 의회 대표단의 대만 방문은 대만의 힘찬 민주주의를 지원하려는 미국의 확고한 약속에 따른 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “전 세계가 독재와 민주주의 사이에서 선택을 마주한 상황에서 2300만 대만 국민에 대한 미국의 연대는 오늘날 그 어느 때보다 중요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 내 권력 서열 3위인 자신의 대만 방문이 공산국가인 중국에 맞선 미국의 민주주의 수호 차원이라는 점을 분명히 한 것으로 해석된다. &lt;br&gt;중국 정부는 즉각 반발했다. 니컬러스 번스 주중 미국대사를 심야에 초치해 낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문에 대해 항의한 것이다.&lt;br&gt;셰펑 중국 외교부 부부장이 전날 심야에 번스 대사를 긴급 초치한 자리에서 “펠로시가 온 세상이 비난할 일을 저지르고 고의로 불장난을 도발하고, ‘하나의 중국’ 원칙과 3대 중·미 공동성명 규정을 심각하게 위반했다”고 비판했다고 관영 통신 신화사가 3일 보도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국정원 ‘前원장 고발 보고’에… 박지원 “尹대통령 또 거짓말, 대통령실 기획”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500056</guid>
      <pubDate>2022-08-03T11:33:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803112651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326922 --&gt;박지원 전 국가정보원장은 3일 국정원이 자신과 서훈 전 원장을 검찰 고발한 건을 윤석열 대통령에게 보고했다고 밝힌 것과 관련, “청와대(대통령실)가 기획해서 지시하고, 국정원이 고발하고, 검찰이 수사한 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;박 전 원장은 이날 오전 MBC 라디오 ‘김종배의 시선집중’에 출연해 “이 3대 기관을 총동원해 두 (전직) 국정원장을, 국정원을 헤집어 보고 있지만 결과적으로 나올 게 없을 것”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;그는 “윤석열 대통령은 ‘나는 당무에 관여하지 않습니다’라고 했는데 (권성동 국민의힘 원내대표에게 보낸) 문자를 보면 ‘내부총질하는 당 대표’를 운운했다. 거짓말한 것”이라며 “이번에 또 한 번의 거짓말을 한 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 김규현 국정원장은 전날 비공개로 진행된 국회 정보위 전체회의에서 ‘국정원장이 전직 국정원장 고발 관련 사실을 대통령에게 보고했느냐’라는 질문에 “고발 관련 사실을 윤 대통령에게 보고했고, 대통령이 승인했다”고 답한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;다만 국정원은 이후 “정보위에서 (김) 원장의 ‘승인’ 발언은 국정원이 대통령실에 고발 방침을 통보했다는 사실을 설명하는 과정에서 사용된 표현일 뿐이며, 국정원이 대통령실로부터 고발을 허가받거나 양해받은 사실도 없고, 이와 관련한 어떤 협의도 없었다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 전 원장은 “저는 다른 사건으로도 노무현·이명박·박근혜 정권 15년간 검찰 조사와 재판을 받았다”면서 “웃고 있지만 속은 아주 괴롭다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 그러면서 “돈도 들어가고 변호사도 사야 한다. 그러한 형벌이 저는 오히려 감옥에 간 것보다 더 크다고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;박 전 원장은 최근 초등학교 입학 연령을 만 5세로 현행보다 1년 앞당기는 등의 정부 학제 개편안을 두고는 “교육부 장관 뭡니까. 느닷없이 다섯 살을 학교에 입학시키겠다고 대통령에게 보고하니, 대통령은 빨리하라고 했다가 국민 (반대) 여론이 비등하니 지금 다 바꿨다”며 과거 ‘만취 운전’을 했던 박순애 사회부총리 겸 교육부 장관에 빗대 “음주 교육정책”이라고 비판했다.&lt;br&gt;박 전 원장은 3파전으로 치러지고 있는 더불어민주당 당권 경쟁에 대해서는 “큰 이변은 없을 것이다. 광주·전남에 전화해 보니 어대명(어차피 대표는 이재명)이 아니라 확대명(확실히 대표는 이재명)이라고 한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9살 연상♥ 손연재 예비신랑 직업은 CEO</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500062</guid>
      <pubDate>2022-08-03T12:14:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/29/SSI_20220529084552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1306247 --&gt;결혼을 예고한 리듬체조 국가대표 출신 손연재의 예비 신랑이 촉망받는 글로벌헤지펀드 한국법인 대표인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;손연재와 8월 중 결혼을 앞둔 예비 신랑 A씨는 1985년생으로 일반 회사원이 아닌 글로벌헤지펀드 한국법인 대표직을 맡고 있다. 앞서 손연재의 예비신랑은 9살 연상의 회사원으로 전해졌으나 이는 사실이 아닌 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;올해 초 연인으로 발전한 손연재와 A씨는 8월 중 비공개로 결혼식을 올린다. 두 사람의 결혼 소식이 알려진 지난 5월 이들은 이미 웨딩촬영을 마치고 지인들에게 결혼을 알려왔던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2016년 리우 올림픽 국가대표 선수로 활약한 손연재는 리듬체조 월드컵 시리즈 동메달을 따내는 성적을 일궜다. 선수 생활 은퇴 이후 손연재는 리듬체조 스튜디오 CEO로 나서며 제2의 인생을 걷고 있다. 예비 신랑인 A씨 또한 대표직으로 사실상 CEO 부부가 탄생하는 부분 또한 대중의 이목을 끌고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9살 연상♥ 손연재 예비신랑 직업은 CEO</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500062</guid>
      <pubDate>2022-08-03T12:14:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/29/SSI_20220529084552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1306247 --&gt;결혼을 예고한 리듬체조 국가대표 출신 손연재의 예비 신랑이 촉망받는 글로벌헤지펀드 한국법인 대표인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;손연재와 8월 중 결혼을 앞둔 예비 신랑 A씨는 1985년생으로 일반 회사원이 아닌 글로벌헤지펀드 한국법인 대표직을 맡고 있다. 앞서 손연재의 예비신랑은 9살 연상의 회사원으로 전해졌으나 이는 사실이 아닌 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;올해 초 연인으로 발전한 손연재와 A씨는 8월 중 비공개로 결혼식을 올린다. 두 사람의 결혼 소식이 알려진 지난 5월 이들은 이미 웨딩촬영을 마치고 지인들에게 결혼을 알려왔던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2016년 리우 올림픽 국가대표 선수로 활약한 손연재는 리듬체조 월드컵 시리즈 동메달을 따내는 성적을 일궜다. 선수 생활 은퇴 이후 손연재는 리듬체조 스튜디오 CEO로 나서며 제2의 인생을 걷고 있다. 예비 신랑인 A씨 또한 대표직으로 사실상 CEO 부부가 탄생하는 부분 또한 대중의 이목을 끌고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손담비 ‘손절설’ 정려원과 한솥밥 먹는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500063</guid>
      <pubDate>2022-08-03T12:18:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/08/28/SSI_20210828192035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1222930 --&gt;배우 손담비가 현 소속사 H&amp;amp;엔터테인먼트와 재계약을 체결했다. &lt;br&gt;3일 H&amp;amp;엔터테인먼트와 재계약 소식을 전한 손담비는 드라마, 영화, 예능 등에서 큰 활약을 펼치고 있다.&lt;br&gt;손담비는 드라마 ‘동백꽃 필 무렵’ ‘가족끼리 왜 이래’ ‘미세스 캅2’ ‘빛과 그림자’, 영화 ‘탐정: 리턴즈’ ‘배반의 장미’ 등 다양한 작품 활동은 물론, 연극 ‘스페셜 라이어’ 등 브라운관과 스크린, 그리고 무대까지 다방면에서 활약을 펼치며 자신의 필모그래피를 차근차근 쌓아가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;H&amp;amp;엔터테인먼트 홍민기 대표는 “손담비와 오랜 기간 쌓아온 신뢰를 바탕으로 계속해서 인연을 이어가게 돼 기쁘다. 손담비는 다방면에서 활약 가능한 배우”라며, “좋은 파트너이자 조력자로서 앞으로도 다양한 활동을 이어나갈 수 있도록 도울 예정이니 많은 기대 부탁 드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;H&amp;amp;엔터테인먼트는 손담비를 비롯해, 인교진, 소이현, 정려원까지 재계약 소식을 전하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손담비 ‘손절설’ 정려원과 한솥밥 먹는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500063</guid>
      <pubDate>2022-08-03T12:18:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/08/28/SSI_20210828192035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1222930 --&gt;배우 손담비가 현 소속사 H&amp;amp;엔터테인먼트와 재계약을 체결했다. &lt;br&gt;3일 H&amp;amp;엔터테인먼트와 재계약 소식을 전한 손담비는 드라마, 영화, 예능 등에서 큰 활약을 펼치고 있다.&lt;br&gt;손담비는 드라마 ‘동백꽃 필 무렵’ ‘가족끼리 왜 이래’ ‘미세스 캅2’ ‘빛과 그림자’, 영화 ‘탐정: 리턴즈’ ‘배반의 장미’ 등 다양한 작품 활동은 물론, 연극 ‘스페셜 라이어’ 등 브라운관과 스크린, 그리고 무대까지 다방면에서 활약을 펼치며 자신의 필모그래피를 차근차근 쌓아가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;H&amp;amp;엔터테인먼트 홍민기 대표는 “손담비와 오랜 기간 쌓아온 신뢰를 바탕으로 계속해서 인연을 이어가게 돼 기쁘다. 손담비는 다방면에서 활약 가능한 배우”라며, “좋은 파트너이자 조력자로서 앞으로도 다양한 활동을 이어나갈 수 있도록 도울 예정이니 많은 기대 부탁 드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;H&amp;amp;엔터테인먼트는 손담비를 비롯해, 인교진, 소이현, 정려원까지 재계약 소식을 전하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약물로 키운 23인치 근육… ‘브라질 헐크’ 55세로 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500064</guid>
      <pubDate>2022-08-03T12:43:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803124317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326928 --&gt;헐크같은 근육질 몸매로 유명세를 탄 ‘브라질 헐크’ 발디르 세가토가 55번째 생일에 숨졌다.&lt;br&gt;뉴욕포스트는 2일(현지시간) 브라질 보디빌더 세가토가 55세의 나이로 사망했다고 보도했다. 세가토는 어린 시절 깡마른 몸매를 가지고 있었고, 아놀드 슈워제네거와 헐크같은 거대한 근육질 몸매를 가지고 싶어 헬스를 시작했다.&lt;br&gt;헬스를 하면서 ‘신톨(Synthol)’이라는 약물을 소개받은 그는 어느새 약물의 효과에 중독됐다. 신톨은 보디빌딩에서 사용되는 약물중 한가지로 근육에 직접 주사하여 근육을 풍선처럼 부풀리는 약물이다. 주로 현역 보디빌더들이 시합 나가기 하루 이틀전에 약간 모자란다 싶은 부분에 주사한다고 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세가토는 2016년 이두박근, 가슴, 등 모든 근육에 25kg에 달하는 신톨 오일(Synthol Oil)을 주입했고, 그의 이두박근은 무려 23인치까지 부풀어 올랐다. 당시 의사들이 약물을 계속 주입할 경우 신체 절단, 신경 손상 등의 부작용에 직면할 것이라면서 중단하라고 경고했지만 그는 그만두지 않았다.&lt;br&gt;결국 그는 자신의 생일이었던 지난달 26일 브라질 남동부에 있는 자택에서 고통을 호소하다 병원에 실려 갔고 심장마비로 숨졌다. 이웃들은 그가 SNS에서는 수백만명의 팬을 보유하고 있었지만 몇 년동안 친구나 방문객 없이 은둔자처럼 생활했다고 전했다. 4개월 전에도 숨 가쁜 증상으로 병원을 간 적이 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신톨은 기름, 벤질 알코올, 리도카인 등의 혼합물로 구성됐으며 즉각적으로 근육 조직을 단단하게 하지만, 결국 이를 손상시키고 약하게 한다. 신경 손상, 폐동맥의 기름 색전증, 폐동맥의 폐색 심근경색, 뇌중풍 및 감염성 합병증 등의 부작용을 일으키고 최악의 경우 생명을 위협한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비상상황 볼 수 없다” 최재형 與혁신위원장, 비대위 공개 반대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500067</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:19:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/03/SSI_20220703181323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1317046 --&gt;국민의힘 혁신위원장인 최재형 의원은 3일 “비상상황에 대한 당대표를 비롯한 지도부 전체의 공감대 없이 비대위 설치를 강행할 경우 당은 더 혼란에 빠질 수 있다”며 ‘비대위 체제’에 공개 반대했다.&lt;br&gt;최 의원은 이날 페이스북에서 “원내대표의 말실수와 사적 대화가 담긴 텔레그램 유출로 원내대표의 지도력이 약화한 상황은 해당자가 책임을 지면 되는 것이지 그 자체를 비상상황이라고 볼 수는 없다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;또 “최고위원의 자진사퇴로 비상상황을 야기해 언제든 자의적으로 비대위로 전환할 수 있다고 한다면, 이는 당원 민주주의에도 반하는 일”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권성동 원내대표 등이 ‘당 대표 궐위 또는 최고위 기능 상실 등 비상상황이 발생한 경우 비대위를 둘 수 있다’는 당헌을 근거로 비대위 드라이브를 걸고 있지만 애초 전제 조건인 ‘비상상황’이 성립하지 않는다는 것이 최 의원의 지적이다.&lt;br&gt;일부 최고위원이 사퇴하더라도 전국위 보궐선거를 통해 최고위원을 선출할 수 있기 때문에 ‘최고위 기능 상실’에 해당하지도 않는다고 최 의원은 언급했다.&lt;!-- 그림 1322998 --&gt;최 의원은 “당 대표의 거취는 앞으로 있을 사법기관의 수사 결과에 따라 자연스럽게 정리될 것”이라며 “지금은 당권 다툼할 때가 아니라 당이 처한 어려움을 극복하고 윤석열 정부의 성공적인 국정 수행을 뒷받침하기 위해서 스스로 혁신하고 힘을 모아야 할 때”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감사원장 출신 초선인 최 의원은 이준석 대표가 ‘당원권 정지’ 징계 전 주도했던 당 혁신위원회에서 위원장을 맡아 내부 혁신 작업을 진행해왔다.&lt;br&gt;홍준표 대구시장도 전날 페이스북을 통해 국민의힘 최고위원회가 당 비대위 전환을 추인한 데 대해 “이준석 대표가 마음에 들지 않는다고 당까지 혼란으로 밀어 넣어서야 되겠냐”면서 “그렇게 해서 대통령의 지지율이 회복 되겠냐”고 비꼬았다.&lt;br&gt;그는 “이미 만신창이가 되어 당을 이끌어갈 동력을 상실한 지도부라면 지도부는 총사퇴하고 원내대표를 다시 선출해서 새 원내대표에게 지도부 구성권을 일임해 당대표 거취가 결정될 때까지 비상대책위원회를 꾸리는 것이 법적 분쟁없는 상식적인 해결책이 될텐데 왜 자꾸 꼼수로 돌파 하려고 하는지 참 안타깝다”고 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반그룹, 육군 3군단에 5000만원 상당 위문금·물품 전달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500073</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803134755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326949 --&gt;호반그룹이 강원 인제군 육군 3군단 사령부에 5000만원 상당의 위문금과 위문품을 전달했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;전달식에는 김대헌 호반그룹 기획총괄 사장 등 호반그룹 관계자와 김봉수 육군 3군단장 등이 참석했다. 후원금은 코로나19 확진 장병 지원과 부대 복리 증진 등에 쓰일 예정이다.&lt;br&gt;호반건설과 육군 3군단은 2015년 ‘1사 1병영’ 협약을 체결한 뒤 꾸준히 교류를 이어오고 있다. 장병 건강증진을 위한 체력단련실 조성, 코로나19 확산 방지 열화상 카메라 전달 등 호반그룹은 지금까지 총 3억원 상당의 후원금과 물품을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 3군단장은 “호반그룹과 3군단의 인연이 벌써 7년째다. 한결같이 장병들의 복무 여건 향상을 위해 든든히 지원해주셔서 감사하다”면서 “후원에 힘입어 우리 군과 장병들은 최전방에서 임무 수행에 최선을 다하겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;김 사장은 “험준한 동부전선에서 헌신하는 장병들의 노고에 감사드린다”면서 “무더위에도 훈련에 임하고 있는 3군단 장병들에게 작은 보탬이 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반그룹, 육군 3군단에 5000만원 상당 위문금·물품 전달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500073</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803134755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326949 --&gt;호반그룹이 강원 인제군 육군 3군단 사령부에 5000만원 상당의 위문금과 위문품을 전달했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;전달식에는 김대헌 호반그룹 기획총괄 사장 등 호반그룹 관계자와 김봉수 육군 3군단장 등이 참석했다. 후원금은 코로나19 확진 장병 지원과 부대 복리 증진 등에 쓰일 예정이다.&lt;br&gt;호반건설과 육군 3군단은 2015년 ‘1사 1병영’ 협약을 체결한 뒤 꾸준히 교류를 이어오고 있다. 장병 건강증진을 위한 체력단련실 조성, 코로나19 확산 방지 열화상 카메라 전달 등 호반그룹은 지금까지 총 3억원 상당의 후원금과 물품을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 3군단장은 “호반그룹과 3군단의 인연이 벌써 7년째다. 한결같이 장병들의 복무 여건 향상을 위해 든든히 지원해주셔서 감사하다”면서 “후원에 힘입어 우리 군과 장병들은 최전방에서 임무 수행에 최선을 다하겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;김 사장은 “험준한 동부전선에서 헌신하는 장병들의 노고에 감사드린다”면서 “무더위에도 훈련에 임하고 있는 3군단 장병들에게 작은 보탬이 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반그룹, 육군 3군단에 5000만원 상당 위문금·물품 전달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500073</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803134755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326949 --&gt;호반그룹이 강원 인제군 육군 3군단 사령부에 5000만원 상당의 위문금과 위문품을 전달했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;전달식에는 김대헌 호반그룹 기획총괄 사장 등 호반그룹 관계자와 김봉수 육군 3군단장 등이 참석했다. 후원금은 코로나19 확진 장병 지원과 부대 복리 증진 등에 쓰일 예정이다.&lt;br&gt;호반건설과 육군 3군단은 2015년 ‘1사 1병영’ 협약을 체결한 뒤 꾸준히 교류를 이어오고 있다. 장병 건강증진을 위한 체력단련실 조성, 코로나19 확산 방지 열화상 카메라 전달 등 호반그룹은 지금까지 총 3억원 상당의 후원금과 물품을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 3군단장은 “호반그룹과 3군단의 인연이 벌써 7년째다. 한결같이 장병들의 복무 여건 향상을 위해 든든히 지원해주셔서 감사하다”면서 “후원에 힘입어 우리 군과 장병들은 최전방에서 임무 수행에 최선을 다하겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;김 사장은 “험준한 동부전선에서 헌신하는 장병들의 노고에 감사드린다”면서 “무더위에도 훈련에 임하고 있는 3군단 장병들에게 작은 보탬이 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우’ 박은빈♥강태오, 핑크빛 만남 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500074</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:48:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803134832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326952 --&gt;우영우를 연기하는 배우 박은빈이 일과 사랑에서 새로운 전환점을 맞는다.&lt;br&gt;3일 오후 9시에 방송되는 ENA ‘이상한 변호사 우영우’ 11회에서 우영우(박은빈)는 도박 자금으로 구입한 로또의 1등 당첨금을 둘러싼 당첨금 분배 소송을 맡는다. 어떤 수를 써서라도 자신에게 유리한 결과를 얻어내려는 의뢰인과 달리, 어떤 수도 통하지 않는 원칙주의자 변호사 우영우의 반전 활약이 펼쳐질 예정이다.&lt;br&gt;지난 방송에서 우영우는 장애가 있으면 좋아하는 마음만으로 충분하지 않다는 것을 깨달았지만 이준호(강태오)는 현실의 벽을 뛰어넘기로 다짐했다. 이후 두 사람은 연인으로 새로운 시작을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속 ‘고래커플’ 우영우와 이준호 사이에 핑크빛 기류가 흐른다. 한바다 로비에서 출근 전인 이준호를 기다리는 우영우와 뜻밖의 만남에 행복을 감추지 못하는 이준호의 미소가 풋풋한 설렘을 자아낸다. 이어진 사진에는 어두운 조명이 드리워진 도박장에 경계 태세로 들어선 우영우와 누군가에게 간곡한 부탁을 청하는 의뢰인의 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;제작진은 “우영우는 낯설고 어려운 사랑을 이준호 또한 쉽지만은 않은 현실을 마주하게 됐지만 서로를 향해 깊어지는 마음을 깨달으며 설렘 지수를 더욱 높일 것”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우’ 박은빈♥강태오, 핑크빛 만남 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500074</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:48:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803134832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326952 --&gt;우영우를 연기하는 배우 박은빈이 일과 사랑에서 새로운 전환점을 맞는다.&lt;br&gt;3일 오후 9시에 방송되는 ENA ‘이상한 변호사 우영우’ 11회에서 우영우(박은빈)는 도박 자금으로 구입한 로또의 1등 당첨금을 둘러싼 당첨금 분배 소송을 맡는다. 어떤 수를 써서라도 자신에게 유리한 결과를 얻어내려는 의뢰인과 달리, 어떤 수도 통하지 않는 원칙주의자 변호사 우영우의 반전 활약이 펼쳐질 예정이다.&lt;br&gt;지난 방송에서 우영우는 장애가 있으면 좋아하는 마음만으로 충분하지 않다는 것을 깨달았지만 이준호(강태오)는 현실의 벽을 뛰어넘기로 다짐했다. 이후 두 사람은 연인으로 새로운 시작을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속 ‘고래커플’ 우영우와 이준호 사이에 핑크빛 기류가 흐른다. 한바다 로비에서 출근 전인 이준호를 기다리는 우영우와 뜻밖의 만남에 행복을 감추지 못하는 이준호의 미소가 풋풋한 설렘을 자아낸다. 이어진 사진에는 어두운 조명이 드리워진 도박장에 경계 태세로 들어선 우영우와 누군가에게 간곡한 부탁을 청하는 의뢰인의 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;제작진은 “우영우는 낯설고 어려운 사랑을 이준호 또한 쉽지만은 않은 현실을 마주하게 됐지만 서로를 향해 깊어지는 마음을 깨달으며 설렘 지수를 더욱 높일 것”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박효신, 뮤지컬 ‘웃는 남자’ 취소 사과 “죄송한 마음 뿐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500075</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803135117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326954 --&gt;가수 박효신이 코로나19 여파로 뮤지컬 ‘웃는 남자’의 공연이 취소된 것에 대해 사과했다.&lt;br&gt;박효신은 3일 “많은 분께서 염려해주시는 덕분에 어제부터 받은 검사 결과는 다행히 괜찮습니다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “다만 함께하고 있는 동료들께 대한 걱정과 귀한 시간 내주신 많은 분께 너무나 죄송한 마음 뿐입니다”라며 “부디 건강 조심하시고 아프지 마세요, 모두가 다시 건강한 모습으로 만나는 날을 기도합니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박효신이 출연 중인 뮤지컬 ‘웃는 남자’의 공연은 코로나19 여파로 6일간 취소됐다. ‘웃는 남자’ 제작사 EMK뮤지컬컴퍼니는 지난 2일 공식 소셜네트워크서비스(SNS) 계정을 통해 “출연 배우와 스태프 중 일부가 코로나19 양성 판정을 받아 이날부터 7일까지 공연을 취소하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “9일부터 정상적으로 공연이 진행될 예정”이라며 “마지막까지 건강하고 안전한 공연 환경 조성을 위한 최선의 노력을 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘웃는 남자’는 빅토르 위고의 동명 소설을 원작으로 만든 창작 뮤지컬이다. 박효신과 박은태, 박강현, 민영기, 양준모, 신영숙, 김소향, 이수빈, 유소리 등이 출연 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박효신, 뮤지컬 ‘웃는 남자’ 취소 사과 “죄송한 마음 뿐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500075</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803135117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326954 --&gt;가수 박효신이 코로나19 여파로 뮤지컬 ‘웃는 남자’의 공연이 취소된 것에 대해 사과했다.&lt;br&gt;박효신은 3일 “많은 분께서 염려해주시는 덕분에 어제부터 받은 검사 결과는 다행히 괜찮습니다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “다만 함께하고 있는 동료들께 대한 걱정과 귀한 시간 내주신 많은 분께 너무나 죄송한 마음 뿐입니다”라며 “부디 건강 조심하시고 아프지 마세요, 모두가 다시 건강한 모습으로 만나는 날을 기도합니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박효신이 출연 중인 뮤지컬 ‘웃는 남자’의 공연은 코로나19 여파로 6일간 취소됐다. ‘웃는 남자’ 제작사 EMK뮤지컬컴퍼니는 지난 2일 공식 소셜네트워크서비스(SNS) 계정을 통해 “출연 배우와 스태프 중 일부가 코로나19 양성 판정을 받아 이날부터 7일까지 공연을 취소하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “9일부터 정상적으로 공연이 진행될 예정”이라며 “마지막까지 건강하고 안전한 공연 환경 조성을 위한 최선의 노력을 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘웃는 남자’는 빅토르 위고의 동명 소설을 원작으로 만든 창작 뮤지컬이다. 박효신과 박은태, 박강현, 민영기, 양준모, 신영숙, 김소향, 이수빈, 유소리 등이 출연 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비혼식 축의금’ 낼 의향 있으신가요? [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500076</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:52:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803134345_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326942 --&gt;‘비혼주의’가 더는 낯선 용어가 아니게 되고, 1인 가구가 급증하는 등 우리 사회가 빠르게 변화하면서 ‘비혼식 축의금’을 고민하는 사람들도 점차 늘어나고 있다. 온라인에서는 이 문제를 둘러싸고 최근 또 한 번 갑론을박이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;지난 1일 ‘네이트판’에는 ‘비혼식 할 테니 축의금 달라는 친구’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;36세라고 밝힌 글쓴이는 고등학교 동창 무리 13명이 있는데 자칭 비혼주의인 1명을 제외하고는 모두 결혼했고, 결혼할 때마다 12명이 30만원씩 모아 가전제품을 사고 남은 금액은 한 봉투에 넣어 축의금으로 줬다고 배경 설명을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 비혼인 친구가 집들이 일정을 잡더니 ‘비혼식 모바일 청첩장’을 돌린 데서 시작됐다. 글쓴이는 “청첩장 하단에 계좌번호를 적어놨더라. 처음엔 농담인 줄 알고 (단톡방에서) ‘1원 보내면 되는 거냐’고 장난치니까 ‘자기 아직 워시타워 안 샀다’면서 무슨 색깔이 마음이 드는지 알려주더라”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “읽음 확인 숫자는 줄어드는데 단톡방 전체가 조용했다. 보다 못한 제가 ‘진심으로 하는 말이야’고 물었더니 돌아온 대답이 ‘그럼 너네 나는 결혼 안 하니까 아무것도 안 해줄 생각이었던 거야? 서운하다’였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 글쓴이는 ‘그럼 너도 (현재 남자친구와) 결혼하면 되지 않냐. 결혼할 때 축의금을 하는 이유는 결혼 과정에 나가는 돈이 워낙 많으니 조금이라도 보탬이 되라고 주는 거다’고 주장했다. 그러자 친구는 ‘결혼 비용에 보태라는 생각으로 낸 돈이 아니라 인생의 새로운 시작점을 맞는 친구를 응원하는 의미로 낸 돈’이었다며 자신도 36년 만에 부모로부터 독립하고 새 출발이므로 축하받고 싶다고 답했다.&lt;br&gt;글쓴이는 “솔직히 그냥 나간 돈 회수하겠다는 심보잖냐. 저희 12명은 다들 당황스러운 상황”이라고 글을 마쳤다.&lt;br&gt;네이트판에 올라온 이 글은 여러 온라인 커뮤니티로 퍼지며 뜨거운 관심과 갑론을박의 대상이 됐다. 해당 글의 사실 여부는 확인되지 않았지만, 미혼율이 해마다 급증하고 결혼을 더 이상 필수가 아닌 선택 사항으로 보는 인식이 확산되는 요즘 비혼식 축의금은 한 번쯤 생각해볼 만한 문제로 읽힌다.&lt;br&gt;글쓴이는 공감을 구하는 듯한 마무리에도 네이트판 이용자들 사이에서는 글쓴이에 대한 비난 목소리가 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“받은 30만원 돌려주는 것도 아까울 정도의 경제력인 인간들이 결혼은 왜 하고 애는 왜 낳았냐”, “친구 말이 맞다. 축의금은 밥값+축하 의미로 주는 돈인데 비혼인 친구가 홀로서기 한다고 하면 응원의 의미로 해줄 수 있잖냐”, “그럼 친구가 장소 대관해서 비혼식 하면 되겠다. 글쓴이 기준에서는 ‘식’ 자체가 중요하니까” 등 비판 의견들이 각각 수백개의 공감을 얻었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1326950 --&gt;글쓴이는 이후 해당 글을 삭제했지만 다른 이용자가 해당 글을 캡처해 다시 올리면서 네이트판에서는 비혼식 축의금 논쟁이 계속 이어지고 있다.&lt;br&gt;네이트판 이용자들은 “친구라고 있는 것들이 받을 생각만 하고 ‘너는 결혼 안 하냐’ 구박만 해대니 최후의 수단으로 원금 회수라도 하겠다는 건데 오죽하면 저랬겠냐”, “애초에 품앗이 개념이고 받은 만큼 베풀 줄도 알아야 하는데 애가 뭘 배울지 심히 걱정임” 등 댓글이 많았다.&lt;br&gt;글쓴이를 비난하는 의견만 있는 건 아니었다. 성별이 남성으로 표시된 한 이용자는 “글쓴이 옹호가 많을 줄 알았는데 비혼 옹호가 대세? 고작 36살에 돈 달라는 사람이 이상한 거 아닌가. 40살 넘어 생각 바뀌고 결혼하면 어쩔 거냐”고 적었다. 또 다른 남성 이용자들도 “비혼식이라고? 360만원 받고 친구들한테 손절당하겠다”, “13명 중에 혼자 튀는 거면 그 1명이 이상하다고 의심해야 하는 거 아닌가” 등 댓글을 달았다.&lt;br&gt;비혼식 축의금 논쟁은 커뮤니티별로 다수 의견이 달랐다. 대체로 여초 커뮤니티에서는 ‘비혼식 축의금을 요구하면 줘야 한다’는 의견이 지배적인 반면, 남초 커뮤니티에서는 의견이 분분했다.&lt;br&gt;남초 커뮤니티인 ‘에펨코리아’(펨코)에서는 관련 글에 “결혼을 축하해서 축의금 주는 건데 결혼 안 하는데 돈을 왜 줘”라는 의견과 “축의금보다는 계에 가깝다고 보여진다. 나만 못 먹게 생겼으니 달라는 거 아닌가”라는 의견이 맞섰다.&lt;br&gt;“그럼 돌잔치에서 나간 돈은 내 강아지 돌잔치 때 달라고 해도 되냐”는 비판에 “아이 안 낳고 딩크로 살면 그래도 되겠죠”라는 반박이 달리기도 했다.&lt;br&gt;여초 커뮤니티의 분위기는 달랐다. 다음 카페 ‘여성시대’에는 관련 글에 댓글이 400개 넘게 달린 가운데 “독립해도 가구·가전 다 새로 사면 돈 많이 드는 건 똑같다”, “12명이 입 싹 닫았다는 게 소름이다”, “비혼 친구는 360만원 쓰고 욕먹는 사람 됐다”, “비혼인 사람한테 결혼하라니 무시도 정도껏 해야지” 등 의견이 쏟아졌고 글쓴이 옹호 의견은 찾아볼 수 없었다.&lt;br&gt;한편 연예계에서 비혼식을 한 인물로는 ‘연반인’ 재재가 유명하다. 재재는 2018년 스브스뉴스의 유튜브 콘텐츠 ‘문명특급’을 시작하면서 첫 에피소드로 비혼식을 선택해 직접 ‘체험’했다.&lt;br&gt;재재는 지난해 1월 KBS2 예능 ‘옥탑방의 문제아들’에 출연해 당시 경험에 대해 “‘문명특급’은 신문명을 전파하는 게 목표였다”며 “결혼 안 한 친구들은 ‘그동안 낸 축의금 어떻게 돌려받지?’라고 생각한다. 결혼은 선택의 영역이다. 결혼에 대해 생각해 본 적 없다”고 소신을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;지난해 9월 발표된 통계청 ‘2020년 인구주택총조사’에 따르면 2020년 기준 30대 미혼 인구는 281만 5227명으로 30대 전체의 42.5%에 이르렀다. 특히 30대 남성의 경우 2015년(44.2%)보다 6.6%포인트 높아진 50.8%로 사상 처음 50%를 넘어섰다. 30대 여성 미혼율은 33.6%로 같은 기간 5.5%포인트 늘었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아쿠아슈즈 신은 文·래쉬가드 김정숙 여사…제주서 물놀이 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500077</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803134431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326943 --&gt;여름휴가를 떠난 문재인 전 대통령 부부가 2일 제주도의 한 해수욕장에서 포착됐다.&lt;br&gt;이날 클리앙 등 온라인 커뮤니티를 통해 문 전 대통령과 김정숙 여사가 해변가에 자리를 잡고 휴가를 즐기는 사진이 공개됐다. 사진에는 탁현민 전 청와대 의전비서관의 모습도 담겼다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 검정색 티셔츠에 반바지 차림을 하고 있으며 아쿠아 샌들을 신고 있다. 김 여사 또한 아쿠아 슈즈를 신고 래쉬가드를 입어 물놀이 준비에 만반인 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탁 전 비서관이 문 전 대통령 부부의 휴가에 함께했다는 점이 눈길을 끈다. 탁 전 비서관은 문 전 대통령의 최측근 인사로 분류된다. 그는 1일 밤 페이스북에 “그리웠던 사람을 만났다”란 글을 올려 문 전 대통령 부부와 만났다는 점을 알린 바 있다.&lt;br&gt;탁 전 비서관은 지난 5월부터 제주도에서 살고 있다. 문 전 대통령이 제주도를 휴가지로 선택한 데는 탁 전 비서관과의 인연이 작용했을 것이라는 추측도 나온다.&lt;!-- 그림 1326947 --&gt;온라인 커뮤니티를 통해 공개된 또 다른 사진에는 문 전 대통령 부부와 동행한 이들이 물에 들어가 해수욕을 즐기는 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 문 전 대통령은 가족들과 약 3시간가량 이 곳에 머물며 수상놀이기구도 즐긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;물놀이를 마친 문 전 대통령은 “태어나서 처음 타봤는데 재밌네요. 허허허”라고 말한 것으로 알려졌다. 목격자에 따르면 곁에 있던 김정숙 여사도 남편을 향해 “재밌지요?”를 연발하며 만족감을 나타냈다.&lt;br&gt;한편 문 전 대통령 부부는 1일 오후 부산발 대한항공 항공편으로 제주공항에 도착해 일주일간의 휴가를 제주에서 보내는 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강석우, 백신 후유증 ‘실명 위기’ 극복…“걱정해줘 감사, 다 나았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500079</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:54:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803135423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326956 --&gt;코로나19 백신 추가 접종 이후 시력 저하를 호소한 배우 강석우가 건강해진 근황을 전했다.&lt;br&gt;오는 7일 방송되는 MBN 시사교양 프로그램 ‘강석우의 종점여행’ 1회에서 강석우는 강원도 정선으로 떠난다.&lt;br&gt;최근 촬영에서 정선 시내를 걷던 MC 강석우는 한 약재 가게 앞에서 발걸음을 멈췄다. 그를 보고 놀란 정선 사람들이 강석우에게 반갑게 인사를 건넸기 때문이다. 그에게서 눈을 떼지 못하던 한 시민은 “아주 핸섬, 잘생겼어요”라고 칭찬했다. 또한 “우리 사진 한 번만 찍으면 안 될까요?”라고 조심스레 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곁에 있던 또 다른 시민은 “눈 안 좋다더니 괜찮아지셨어요?”라고 걱정스레 안부를 묻는다. 강석우는 지난 1월 코로나19 백신 3차 접종 이후 시력 저하를 호소한 바 있다. 이에 강석우는 “걱정해 주셔서 감사하다, 눈은 다 나았다”라고 안심시키며 동네 사람들과 화기애애한 분위기 속에서 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;본격적인 버스 여행의 시작을 위해 발길을 옮긴 버스 정류장에서도 그의 인기는 식지 않았다. 버스 정류장에 있던 승객들은 그를 에워싸고 너도나도 질문을 던졌다. 강석우가 “살면서 정선에는 처음 와봤네”라고 하자 한 승객은 “시원해서 좋죠?”라고 동네를 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바쁜 일상을 잠시 뒤로한 뒤, 버스를 타고 무작정 종점으로 떠나보는 무공해 힐링 여행 프로그램 ‘강석우의 종점여행’은 오는 7일 처음 방송된 뒤 매주 일요일 오후 12시10분 시청자들을 찾아간다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강석우, 백신 후유증 ‘실명 위기’ 극복…“걱정해줘 감사, 다 나았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500079</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:54:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803135423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326956 --&gt;코로나19 백신 추가 접종 이후 시력 저하를 호소한 배우 강석우가 건강해진 근황을 전했다.&lt;br&gt;오는 7일 방송되는 MBN 시사교양 프로그램 ‘강석우의 종점여행’ 1회에서 강석우는 강원도 정선으로 떠난다.&lt;br&gt;최근 촬영에서 정선 시내를 걷던 MC 강석우는 한 약재 가게 앞에서 발걸음을 멈췄다. 그를 보고 놀란 정선 사람들이 강석우에게 반갑게 인사를 건넸기 때문이다. 그에게서 눈을 떼지 못하던 한 시민은 “아주 핸섬, 잘생겼어요”라고 칭찬했다. 또한 “우리 사진 한 번만 찍으면 안 될까요?”라고 조심스레 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곁에 있던 또 다른 시민은 “눈 안 좋다더니 괜찮아지셨어요?”라고 걱정스레 안부를 묻는다. 강석우는 지난 1월 코로나19 백신 3차 접종 이후 시력 저하를 호소한 바 있다. 이에 강석우는 “걱정해 주셔서 감사하다, 눈은 다 나았다”라고 안심시키며 동네 사람들과 화기애애한 분위기 속에서 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;본격적인 버스 여행의 시작을 위해 발길을 옮긴 버스 정류장에서도 그의 인기는 식지 않았다. 버스 정류장에 있던 승객들은 그를 에워싸고 너도나도 질문을 던졌다. 강석우가 “살면서 정선에는 처음 와봤네”라고 하자 한 승객은 “시원해서 좋죠?”라고 동네를 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바쁜 일상을 잠시 뒤로한 뒤, 버스를 타고 무작정 종점으로 떠나보는 무공해 힐링 여행 프로그램 ‘강석우의 종점여행’은 오는 7일 처음 방송된 뒤 매주 일요일 오후 12시10분 시청자들을 찾아간다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건설공사 불공정행위 전담 신고센터 운영…포상금 최대 50만원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500080</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:57:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건설공사를 하면서 발생하는 불공정 행위 신고·조사 전담 신고센터가 본격적으로 운영된다. 국토교통부는 건설기술인의 부당행위 신고 업무를 수행하기 위해 5개 지방국토관리청(서울·원주·대전·익산·부산)에서 운영 중인 ‘공정건설지원센터’를 4일부터는 건설공사 관련 불공정 행위 전반에 걸친 신고 업무까지 수행한다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;이는 지난 2월 개정된 건설산업기본법이 4일부터 시행됨에 따라 공정건설지원센터의 업무 범위를 확대하는 차원이다. 개정 법률에 따라 누구나 지역별 공정건설지원센터에 건설공사와 관련한 불공정 행위를 신고할 수 있다. 전화(1577-8221)나 우편, 지방국토관리청 홈페이지로 신고하면 된다.&lt;br&gt;신고 내용이 사실로 밝혀져 관할 관청에서 행정처분이 이뤄지면 불공정 행위 사실과 증거 자료를 최초로 제출한 신고자에게 처분 후 3개월 안에 최대 50만원의 신고포상금을 지급한다. 포상 금액은 지방국토관리청 포상금지급심사위원회 심의를 거쳐 결정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건설공사 불공정행위 전담 신고센터 운영…포상금 최대 50만원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500080</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:57:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건설공사를 하면서 발생하는 불공정 행위 신고·조사 전담 신고센터가 본격적으로 운영된다. 국토교통부는 건설기술인의 부당행위 신고 업무를 수행하기 위해 5개 지방국토관리청(서울·원주·대전·익산·부산)에서 운영 중인 ‘공정건설지원센터’를 4일부터는 건설공사 관련 불공정 행위 전반에 걸친 신고 업무까지 수행한다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;이는 지난 2월 개정된 건설산업기본법이 4일부터 시행됨에 따라 공정건설지원센터의 업무 범위를 확대하는 차원이다. 개정 법률에 따라 누구나 지역별 공정건설지원센터에 건설공사와 관련한 불공정 행위를 신고할 수 있다. 전화(1577-8221)나 우편, 지방국토관리청 홈페이지로 신고하면 된다.&lt;br&gt;신고 내용이 사실로 밝혀져 관할 관청에서 행정처분이 이뤄지면 불공정 행위 사실과 증거 자료를 최초로 제출한 신고자에게 처분 후 3개월 안에 최대 50만원의 신고포상금을 지급한다. 포상 금액은 지방국토관리청 포상금지급심사위원회 심의를 거쳐 결정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건설공사 불공정행위 전담 신고센터 운영…포상금 최대 50만원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500080</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:57:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건설공사를 하면서 발생하는 불공정 행위 신고·조사 전담 신고센터가 본격적으로 운영된다. 국토교통부는 건설기술인의 부당행위 신고 업무를 수행하기 위해 5개 지방국토관리청(서울·원주·대전·익산·부산)에서 운영 중인 ‘공정건설지원센터’를 4일부터는 건설공사 관련 불공정 행위 전반에 걸친 신고 업무까지 수행한다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;이는 지난 2월 개정된 건설산업기본법이 4일부터 시행됨에 따라 공정건설지원센터의 업무 범위를 확대하는 차원이다. 개정 법률에 따라 누구나 지역별 공정건설지원센터에 건설공사와 관련한 불공정 행위를 신고할 수 있다. 전화(1577-8221)나 우편, 지방국토관리청 홈페이지로 신고하면 된다.&lt;br&gt;신고 내용이 사실로 밝혀져 관할 관청에서 행정처분이 이뤄지면 불공정 행위 사실과 증거 자료를 최초로 제출한 신고자에게 처분 후 3개월 안에 최대 50만원의 신고포상금을 지급한다. 포상 금액은 지방국토관리청 포상금지급심사위원회 심의를 거쳐 결정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후반기 KLPGA도 민지 천하?… 유해란, 박지영, 조아연 나도 있어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500081</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:59:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/08/SSI_20220708152042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1318882 --&gt;올 전반기 한국여자프로골프(KLPGA)를 ‘민지 천하’로 만들었던 박민지(24)가 미국여자프로골프(LPGA) 맛을 보고 오는 동안, 경쟁자들의 추격이 거세졌다. 상금·다승·대상에서 막강한 경쟁자들이 나타나면서 후반기에는 ‘민지 천하’가 어려울 수 있다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;지난달 24일 막을 내린 ‘호반 서울신문 위민스 클래식’ 이후 휴식기를 가진 KLPGA 투어는 4일부터 나흘간 제주시 애월읍의 엘리시안 제주(파72·6654야드)에서 열리는 ‘제주삼다수 마스터스’(총상금 9억원)로 후반기 일정을 시작한다. 이 대회부터 11월 11∼13일 열리는 시즌 최종전인 SK쉴더스·SK텔레콤 챔피언십까지 15주 연속 대회가 이어진다.&lt;br&gt;하반기에도 가장 주목을 받는 선수는 박민지다. 지난 시즌 6승에 이어 올 시즌에도 전반기에만 3승을 올리며 ‘민지 천하’를 이어갔다. 하지만 박민지가 지난달 21일 열린 LPGA 투어 메이저대회인 에비앙 챔피언십에 출전하고 돌아오는 동안 경쟁자들이 전방위로 추격전을 펼쳐 상금과 대상포인트, 다승에서 치열한 경쟁이 예상된다.&lt;!-- 그림 1323712 --&gt;먼저 상금에서는 박민지(26·1위·6억5051만원)을 박지영(5억3898만원)이 바짝 쫓고 있고, 대상 포인트는 유해란(21·420점)이 박민지(392점)를 제치고 1위로 올라선 상태다. 다승에서는 조아연(22)이 2승으로 추격전을 펼치고 있다. 박민지는 “코스가 까다로운 해외 투어에 다녀오고 나서 쇼트 게임을 보완해야겠다는 생각과 함께 나도 충분히 할 수 있다고 느꼈다”며 “타이틀 경쟁이 더욱 치열해졌는데, 오히려 재미있을 것 같다”고 기대감을 밝혔다.&lt;!-- 그림 1324002 --&gt;유해란은 삼다수 마스터스에서만 세 번째 우승을 노린다. 유해란은 2부 투어에서 뛰던 2019년 초청 선수로 출전해 이 대회 우승을 차지했고, 정규 투어에 데뷔한 이듬해에도 정상에 올랐다. 올 시즌 4월 넥센·세인트나인 마스터즈에서 1승을 거둔 그는 최근 출전한 3개 대회에서 연속 톱10을 기록하고 있다. 유해란과 더불어 오지현(26)도 제주삼다수 마스터스에서 시즌 첫 승을 노리고 있다. 또 직전 대회인 호반 서울신문 위민스 클래식에서 우승해 시즌 2승을 수확한 조아연도 유력 우승 후보다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이은형, 이혼 탁재훈에 “오빠 결혼 때 그 끝이 보였다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500082</guid>
      <pubDate>2022-08-03T13:59:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803135837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326957 --&gt;개그우먼 이은형이 가수 탁재훈의 이혼에 대해 “그 끝을 미리 예상했다”라고 밝혀 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;지난 2일 방송된 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’에는 개그우먼 이은형, 엄지윤, 풍자가 출연했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 이은형은 “내가 진짜 너무 재훈 오빠 찐팬이다. ‘상상플러스’부터 시작해서. 내가 어느 정도로 오빠를 좋아했냐면, 오빠 결혼했을 때 울었다”고 팬심을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이은형은 본인이 눈물을 흘린 이유에 대해 “사실 그 끝이 너무 보였다”라고 설명해 폭소를 안겼다.&lt;br&gt;탁재훈은 중견 식품업체 회장의 딸인 이효림씨와 지난 2001년 결혼, 슬하에 1남 1녀를 뒀지만 2015년 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 이은형은 “오빠가 옛날에 기무라 타쿠야 같은 느낌이 있었다”면서도 “왁스 광고에서. 그런데 지금은 김무스 느낌”이라고 갑작스러운 공격을 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;그러면서 이은형은 “남편 강재준과 제주도에 도착해 걷던 중 김준호로부터 ‘재훈 형이 너 봤다더라. 연락해 봐’라는 전화가 왔다”며 “평소 탁재훈의 팬이어서 같이 술 마시고 집까지 갔다. 노래도 불러주셨다”고 설명해 다시금 팬심을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;한편 이은형과 강재준은 코미디언 데뷔 전 대학로 극단에서 만나 인연을 맺었다. 두 사람은 2011년 열애를 인정한 뒤 2017년 결혼식을 올리며 부부가 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트랜스젠더 유튜버 풍자 “월 2000만원 넘게 번다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500084</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803140501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326958 --&gt;트랜스젠더 유튜버 겸 방송인 풍자가 월수입을 공개했다. 풍자는 거침없는 입담으로 70만명의 유튜브 구독자를 보유하고 있다.&lt;br&gt;풍자는 지난 2일 방송된 SBS 예능 ‘신발 벗고 돌싱포맨’에 출연했다.&lt;br&gt;MC 이상민은 “솔직히 말해서 유튜브를 아예 안 보니까 풍자를 몰랐다. 스타가 돼 가장 좋은 점은 뭐냐”고 물었고, 풍자는 “돈 잘 벌어서 좋다”고 솔직하게 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 이상민은 “그게 현실적인 정답”이라면서 “개인적으로 알고 싶다. 한 달에 얼마 버느냐”고 궁금증을 드러냈다.&lt;br&gt;풍자는 자신이 유튜브 채널 지분을 모두 갖고 있다면서 “탁재훈 오빠는 나만 보면 ‘너 100만 원은 버냐’고 묻는다. 내가 ‘저 좀 벌어요’라고 하니까 오빠가 ‘에휴, 한 달에 200만원은 버나 보다’ 이러더라”고 말해 좌중을 웃겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;풍자는 이어 “내 구독자 수가 70만명 정도에 최대 조회수가 306만뷰다. 그래서 수익이 월 2000만원 이상”이라고 털어놨다.&lt;br&gt;이날 방송에서 풍자는 최악의 연애를 언급해 눈길을 끌었다. 풍자는 “연애하며 ‘똥차’를 너무 많이 만나봤다. 돈 들고 튄 남자도 있었다. 500만원이었는데 그분에게 돈을 받으려고 통기타로 후려쳤다”는 일화를 공개하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 지도부, 국회 세종의사당·대통령집무실 설치 의지 재확인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500091</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:19:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803141903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326969 --&gt;권성동 원내대표와 정진석 국회 부의장 등 국민의힘 지도부가 3일 ‘공약 파기’ 논란이 제기된 ‘대통령 세종 집무실 설치’와 관련해 “예정된 2027년까지 국회 세종의사당과 동시에 설치될 수 있도록 노력하겠다”며 공약 이행 의지를 재확인했다.&lt;br&gt;국민의힘 지도부는 이날 오전 세종시 ‘국회 세종의사당’ 예정부지를 찾아 “대통령 집무실과 세종의사당은 앞으로 충청이 대한민국의 새로운 도약을 하는 데 중심이 되고, 국민과의 약속을 지키고 국민이 새 희망을 품을 수 있는 출발점이 될 것”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;대통령 세종 집무실 설치는 윤석열 정부의 국정과제로 최종 채택됐지만, 행정안전부가 지난달 정부 세종청사 중앙동에 대통령 임시 집무실 설치를 하지 않기로 하면서 공약 파기 논란이 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령직인수위에서 ‘1단계로 청사 1동 국무회의장 우선 활용 후 2단계 세종청사 중앙동에 임시 집무실 설치, 3단계 2027년 세종 집무실 건립’이라는 3단계 로드맵을 발표했던 것에서 2단계가 생략됐기 때문이다.&lt;!-- 그림 1326970 --&gt;권 대행은 이날 “윤석열 대통령의 공약인 세종 제2집무실 설치와 관련해 2단계인 ‘세종청사 중앙동 임시 집무실 설치’를 민생 경제 위기에 150억 원 예산을 절감하는 게 낫겠다고 해 3단계로 바로 넘어가는 걸로 당정이 합의했다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “민주당이 진의를 왜곡해 우리 당이 세종 집무실 설치 계획을 철회·취소했다고 호도하면서 악의적으로 정치공세를 폈다”며 “윤석열 정부의 약속을 반드시 이행할 수 있도록 예산반영에 심혈을 기울이겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원희룡 국토교통부 장관도 “세종의사당을 세계적인 민주주의의 전당이 될 수 있게끔 2027년 이전까지 잘 짓겠다고 약속한다”며 “대통령 세종 집무실 설치는 국토부, 행안부, 행복도시청에서 권 대행과 대통령 당부 사항을 받아서 구체적인 진행 계획과 실행 착수 조치를 발표하기 위해 준비해놓고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;최민호 시장은 현장에서 브리핑을 통해 국회 세종의사당 건립 현황 등을 설명하고, 여당인 국민의힘이 국회 세종의사당의 조속한 건립에 적극적으로 나서 줄 것을 요청했다. 최 시장은 “국회 세종의사당 건립은 미래전략수도 완성의 시작점으로, 현 정부의 국정과제인 ‘어디서나 살기 좋은 지방 시대’를 선도하기 위해 최선을 다하겠다”라며 “행정수도 그 이상의 미래전략수도 완성을 목표로 윤석열 정부와의 적극적인 공조를 통해 국회 세종의사당 건립을 조속히 추진하겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;이날 현장 방문에는 국회 세종의사당 설치·대통령 세종 집무실 설치 법안을 발의한 정진석 국회부의장과 원희룡 국토교통부 장관, 최민호 세종시장, 홍형선 국회사무차장, 최병권 국회사무처 기획조정실장 등이 참석해 국회 세종의사당 건립 추진경과, 현황 청취 등으로 진행됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중소벤처 전용 M&amp;amp;A 펀드 대형화 필요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500092</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:20:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803163322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;중기부 장관, 벤처투자업계와 간담회&lt;br /&gt;“상반기 벤처투자·펀드결성액 4조원↑&lt;br /&gt;… 경기침체에 창업 생태계 위축 우려”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1327035 --&gt;고금리 기조가 이어지고 경제침체 우려가 커지면서 벤처·창업 생태계로의 자금유입이 둔화될 것이란 전망 속에서 이영 중소벤처기업부 장관이 벤처투자업계와의 간담회를 개최했다. 이 장관은 3일 서울 서초구 한국벤처투자 회의실에서 지성배 한국벤처캐피탈협회장, 벤처투자사 대표들을 만나 창업 기업들의 지속적인 성장 방안에 대한 제언을 청취했다.&lt;br&gt;이 장관은 모두발언에서 “상반기 벤처투자액과 펀드결성액이 최초로 4조원을 돌파한 것은 그간 벤처·창업 생태계가 일군 고무적인 성과”라면서도 “최근 세계적인 투자심리 위축으로 국내 벤처·창업 생태계의 지속적인 성장에 우려가 있다”고 진단했다. 이어 “이 같은 위기를 극복하고 오히려 한 단계 도약할 수 있는 계기를 만들어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벤처투자업계에선 이날 다양한 의견이 제시됐다. 업계는 일단 우선 최근 글로벌 경제위기 속에서 민간모펀드 등 신규 투자자금 공급원에 대한 적극적 검토가 필요하다고 요청했다. 펀드 자금을 관리하는 수탁기관들이 벤처투자조합의 수탁을 거부하거나, 조합 운용사에게 불리한 내용으로 수탁 계약을 체결하고 있다는 성토도 나왔다.&lt;br&gt;경기침체 상황에서 인수합병(M&amp;amp;A) 및 구조조정 필요성이 높아지고 있는 상황임을 고려, 현재 영세한 수준인 ‘중소벤처 전용 M&amp;amp;A 펀드’들이 대형화될 필요가 있다는 제언도 제시됐다. 특히 지역 소재 벤처·창업기업들이 성장기에 접어들면 자금이 풍부한 수도권으로의 이전 수요가 높아지는 현상을 감안, 지역기업을 성장 단계 별로 지원하는 지역 스케일업 펀드가 필요하다는 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 장관은 “어려운 대내외 경제 여건 극복을 위해서는 불확실성과 위험에도 벤처·창업기업에 대한 벤처투자업계의 과감하고 적극적인 투자가 중요하다”면서 “정부 역시 글로벌 창업·벤처 생태계 구현을 위한 지원방안 마련, 민간 모펀드 조성 기반 구축 등 벤처투자업계의 투자활동을 확실히 뒷받침할 수 있는 정책을 마련할 계획”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중소벤처 전용 M&amp;amp;A 펀드 대형화 필요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500092</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:20:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803163322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;중기부 장관, 벤처투자업계와 간담회&lt;br /&gt;“상반기 벤처투자·펀드결성액 4조원↑&lt;br /&gt;… 경기침체에 창업 생태계 위축 우려”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1327035 --&gt;고금리 기조가 이어지고 경제침체 우려가 커지면서 벤처·창업 생태계로의 자금유입이 둔화될 것이란 전망 속에서 이영 중소벤처기업부 장관이 벤처투자업계와의 간담회를 개최했다. 이 장관은 3일 서울 서초구 한국벤처투자 회의실에서 지성배 한국벤처캐피탈협회장, 벤처투자사 대표들을 만나 창업 기업들의 지속적인 성장 방안에 대한 제언을 청취했다.&lt;br&gt;이 장관은 모두발언에서 “상반기 벤처투자액과 펀드결성액이 최초로 4조원을 돌파한 것은 그간 벤처·창업 생태계가 일군 고무적인 성과”라면서도 “최근 세계적인 투자심리 위축으로 국내 벤처·창업 생태계의 지속적인 성장에 우려가 있다”고 진단했다. 이어 “이 같은 위기를 극복하고 오히려 한 단계 도약할 수 있는 계기를 만들어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벤처투자업계에선 이날 다양한 의견이 제시됐다. 업계는 일단 우선 최근 글로벌 경제위기 속에서 민간모펀드 등 신규 투자자금 공급원에 대한 적극적 검토가 필요하다고 요청했다. 펀드 자금을 관리하는 수탁기관들이 벤처투자조합의 수탁을 거부하거나, 조합 운용사에게 불리한 내용으로 수탁 계약을 체결하고 있다는 성토도 나왔다.&lt;br&gt;경기침체 상황에서 인수합병(M&amp;amp;A) 및 구조조정 필요성이 높아지고 있는 상황임을 고려, 현재 영세한 수준인 ‘중소벤처 전용 M&amp;amp;A 펀드’들이 대형화될 필요가 있다는 제언도 제시됐다. 특히 지역 소재 벤처·창업기업들이 성장기에 접어들면 자금이 풍부한 수도권으로의 이전 수요가 높아지는 현상을 감안, 지역기업을 성장 단계 별로 지원하는 지역 스케일업 펀드가 필요하다는 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 장관은 “어려운 대내외 경제 여건 극복을 위해서는 불확실성과 위험에도 벤처·창업기업에 대한 벤처투자업계의 과감하고 적극적인 투자가 중요하다”면서 “정부 역시 글로벌 창업·벤처 생태계 구현을 위한 지원방안 마련, 민간 모펀드 조성 기반 구축 등 벤처투자업계의 투자활동을 확실히 뒷받침할 수 있는 정책을 마련할 계획”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중소벤처 전용 M&amp;amp;A 펀드 대형화 필요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500092</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:20:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803163322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;중기부 장관, 벤처투자업계와 간담회&lt;br /&gt;“상반기 벤처투자·펀드결성액 4조원↑&lt;br /&gt;… 경기침체에 창업 생태계 위축 우려”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1327035 --&gt;고금리 기조가 이어지고 경제침체 우려가 커지면서 벤처·창업 생태계로의 자금유입이 둔화될 것이란 전망 속에서 이영 중소벤처기업부 장관이 벤처투자업계와의 간담회를 개최했다. 이 장관은 3일 서울 서초구 한국벤처투자 회의실에서 지성배 한국벤처캐피탈협회장, 벤처투자사 대표들을 만나 창업 기업들의 지속적인 성장 방안에 대한 제언을 청취했다.&lt;br&gt;이 장관은 모두발언에서 “상반기 벤처투자액과 펀드결성액이 최초로 4조원을 돌파한 것은 그간 벤처·창업 생태계가 일군 고무적인 성과”라면서도 “최근 세계적인 투자심리 위축으로 국내 벤처·창업 생태계의 지속적인 성장에 우려가 있다”고 진단했다. 이어 “이 같은 위기를 극복하고 오히려 한 단계 도약할 수 있는 계기를 만들어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벤처투자업계에선 이날 다양한 의견이 제시됐다. 업계는 일단 우선 최근 글로벌 경제위기 속에서 민간모펀드 등 신규 투자자금 공급원에 대한 적극적 검토가 필요하다고 요청했다. 펀드 자금을 관리하는 수탁기관들이 벤처투자조합의 수탁을 거부하거나, 조합 운용사에게 불리한 내용으로 수탁 계약을 체결하고 있다는 성토도 나왔다.&lt;br&gt;경기침체 상황에서 인수합병(M&amp;amp;A) 및 구조조정 필요성이 높아지고 있는 상황임을 고려, 현재 영세한 수준인 ‘중소벤처 전용 M&amp;amp;A 펀드’들이 대형화될 필요가 있다는 제언도 제시됐다. 특히 지역 소재 벤처·창업기업들이 성장기에 접어들면 자금이 풍부한 수도권으로의 이전 수요가 높아지는 현상을 감안, 지역기업을 성장 단계 별로 지원하는 지역 스케일업 펀드가 필요하다는 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 장관은 “어려운 대내외 경제 여건 극복을 위해서는 불확실성과 위험에도 벤처·창업기업에 대한 벤처투자업계의 과감하고 적극적인 투자가 중요하다”면서 “정부 역시 글로벌 창업·벤처 생태계 구현을 위한 지원방안 마련, 민간 모펀드 조성 기반 구축 등 벤처투자업계의 투자활동을 확실히 뒷받침할 수 있는 정책을 마련할 계획”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사업재편 승인과 동시에 정책금융 지원 안내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500093</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803173312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;산업부·금융위 ‘사업재편-정책금융 연계 전략회의’&lt;br /&gt;사업재편 종합안내 담당 종합지원센터 연내 출범&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1327059 --&gt;산업통상자원부와 금융위원회가 3일 서울 중구 대한상의에서 ‘제1차 사업재편-정책금융 연계 전략회의’를 열었다. 사후적 기업 구조조정에 따른 경제·사회적 비용을 예방하기 위해 2016년부터 정부가 정상기업의 선제적·자발적 사업재편을 지원해 왔지만 주무부처인 산업부가 금융 당국과 전략회의를 개최한 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;정부는 이날 회의를 계기로 사업재편 심의와 정책금융 여신 프로세스의 연계를 강화하기로 했다. 기존에는 사업재편계획 승인을 받아도 정책금융기관에 일일이 찾아가서 금융지원 가능 여부를 확인해야 했지만, 이제 사업재편 심의절차 안에서 기술신용평가(TCB)를 진행해 이 기준을 통과한 기업엔 사업재편계획 승인과 동시에 정책금융기관 금융지원 제도를 안내하기로 했다. 이같은 방식은 다음달 말 개최할 예정인 제 35차 사업재편계획 심의위원회에서 시범적용되며, 내년부터 전면적으로 확대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사업재편종합지원센터도 구성된다. 대한상의, 산업기술진흥원, 생산성본부, 산업은행, 기업은행, 신용보증기금, 자동차부품재단 등의 기관 직원들로 구성될 사업재편 종합지원센터는 사업재편 승인기업에 각종 안내 업무를 맡는다.&lt;br&gt;산업부와 금융위는 또 사업재편 승인기업을 대상으로 다양한 금융 프로그램을 운영할 계획이라고 밝혔다. 두 부처는 750억원 규모의 사업재편 혁신펀드를 공동 조성 중인데, 올해 하반기에 펀드를 결성해 첫 투자기업 선정을 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장영진 산업부 차관은 “지난해 108개사가 사업재편 승인·지원을 받았다”면서 “이번에 정책금융 지원이 더해지고 사업재편 종합지원센터가 출범함에 따라 사업재편제도가 중소·중견기업의 성장 토대가 될 것으로 기대한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사업재편 승인과 동시에 정책금융 지원 안내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500093</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803173312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;산업부·금융위 ‘사업재편-정책금융 연계 전략회의’&lt;br /&gt;사업재편 종합안내 담당 종합지원센터 연내 출범&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1327059 --&gt;산업통상자원부와 금융위원회가 3일 서울 중구 대한상의에서 ‘제1차 사업재편-정책금융 연계 전략회의’를 열었다. 사후적 기업 구조조정에 따른 경제·사회적 비용을 예방하기 위해 2016년부터 정부가 정상기업의 선제적·자발적 사업재편을 지원해 왔지만 주무부처인 산업부가 금융 당국과 전략회의를 개최한 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;정부는 이날 회의를 계기로 사업재편 심의와 정책금융 여신 프로세스의 연계를 강화하기로 했다. 기존에는 사업재편계획 승인을 받아도 정책금융기관에 일일이 찾아가서 금융지원 가능 여부를 확인해야 했지만, 이제 사업재편 심의절차 안에서 기술신용평가(TCB)를 진행해 이 기준을 통과한 기업엔 사업재편계획 승인과 동시에 정책금융기관 금융지원 제도를 안내하기로 했다. 이같은 방식은 다음달 말 개최할 예정인 제 35차 사업재편계획 심의위원회에서 시범적용되며, 내년부터 전면적으로 확대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사업재편종합지원센터도 구성된다. 대한상의, 산업기술진흥원, 생산성본부, 산업은행, 기업은행, 신용보증기금, 자동차부품재단 등의 기관 직원들로 구성될 사업재편 종합지원센터는 사업재편 승인기업에 각종 안내 업무를 맡는다.&lt;br&gt;산업부와 금융위는 또 사업재편 승인기업을 대상으로 다양한 금융 프로그램을 운영할 계획이라고 밝혔다. 두 부처는 750억원 규모의 사업재편 혁신펀드를 공동 조성 중인데, 올해 하반기에 펀드를 결성해 첫 투자기업 선정을 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장영진 산업부 차관은 “지난해 108개사가 사업재편 승인·지원을 받았다”면서 “이번에 정책금융 지원이 더해지고 사업재편 종합지원센터가 출범함에 따라 사업재편제도가 중소·중견기업의 성장 토대가 될 것으로 기대한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사업재편 승인과 동시에 정책금융 지원 안내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500093</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803173312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;산업부·금융위 ‘사업재편-정책금융 연계 전략회의’&lt;br /&gt;사업재편 종합안내 담당 종합지원센터 연내 출범&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1327059 --&gt;산업통상자원부와 금융위원회가 3일 서울 중구 대한상의에서 ‘제1차 사업재편-정책금융 연계 전략회의’를 열었다. 사후적 기업 구조조정에 따른 경제·사회적 비용을 예방하기 위해 2016년부터 정부가 정상기업의 선제적·자발적 사업재편을 지원해 왔지만 주무부처인 산업부가 금융 당국과 전략회의를 개최한 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;정부는 이날 회의를 계기로 사업재편 심의와 정책금융 여신 프로세스의 연계를 강화하기로 했다. 기존에는 사업재편계획 승인을 받아도 정책금융기관에 일일이 찾아가서 금융지원 가능 여부를 확인해야 했지만, 이제 사업재편 심의절차 안에서 기술신용평가(TCB)를 진행해 이 기준을 통과한 기업엔 사업재편계획 승인과 동시에 정책금융기관 금융지원 제도를 안내하기로 했다. 이같은 방식은 다음달 말 개최할 예정인 제 35차 사업재편계획 심의위원회에서 시범적용되며, 내년부터 전면적으로 확대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사업재편종합지원센터도 구성된다. 대한상의, 산업기술진흥원, 생산성본부, 산업은행, 기업은행, 신용보증기금, 자동차부품재단 등의 기관 직원들로 구성될 사업재편 종합지원센터는 사업재편 승인기업에 각종 안내 업무를 맡는다.&lt;br&gt;산업부와 금융위는 또 사업재편 승인기업을 대상으로 다양한 금융 프로그램을 운영할 계획이라고 밝혔다. 두 부처는 750억원 규모의 사업재편 혁신펀드를 공동 조성 중인데, 올해 하반기에 펀드를 결성해 첫 투자기업 선정을 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장영진 산업부 차관은 “지난해 108개사가 사업재편 승인·지원을 받았다”면서 “이번에 정책금융 지원이 더해지고 사업재편 종합지원센터가 출범함에 따라 사업재편제도가 중소·중견기업의 성장 토대가 될 것으로 기대한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수족관 남은 마지막 남방큰돌고래 ‘비봉이’, 바다로 돌아간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500094</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:29:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803142752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326972 --&gt;국내 수족관에 남은 마지막 남방큰돌고래 ‘비봉이’가 고향인 제주 바다로 돌아간다. 2005년에 붙잡혀 17년 넘게 수족관에 갇혀 지냈던 비봉이는 제주 연안에서 야생 적응 훈련을 마치는 대로 이르면 올해 안에 바다에 방류될 예정이다.&lt;br&gt;해양수산부는 3일 비봉이의 해양 방류를 위한 본격적인 준비를 시작한다고 밝혔다. 해수부는 조만간 제주 퍼시픽리솜(구 퍼시픽랜드)에 있는 비봉이를 제주 서귀포시 대정읍 인근 연안에 설치된 가두리로 이송해 야생 적응 훈련을 할 계획이다.&lt;br&gt;비봉이의 해양 방류는 방류 가능성 진단 및 방류 계획 수립, 사육 수조 내 적응 훈련, 가두리 설치 및 이송, 가두리 내 야생 적응 훈련, 방류 및 사후 모니터링 등 다섯 단계로 진행된다. 해수부는 현재 첫 번째 단계를 마치고 두 번째 단계를 이행하고 있는데, 전문가로 구성된 기술위원회는 비봉이의 해양방류가 가능한 상태인 것을 확인했다. 비봉이는 사육 수조 내 적응 훈련을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비봉이는 가두리로 이송된 후 야생 환경 적응 훈련과 함께 야생 돌고래 무리와 접촉 및 교감을 시도할 예정이다. 해수부는 방류 시기를 사전에 정하지 않고, 기술위원회가 건강 상태 및 훈련 성과 등을 종합 평가해 결정한다는 계획이다. 훈련과 평가가 순조롭게 이뤄진다면 빠르면 올해 안에 비봉이가 방류될 것으로 보인다.&lt;br&gt;다만 비봉이가 수족관에서 생활했던 기간이 17년으로 너무 길어 야생에 적응하지 못할 수 있다는 우려도 나온다. 앞서 해양에 방류돼 야생 무리에 합류한 남방큰돌고래 제돌이와 춘삼이, 삼팔이, 태산이, 복순이는 수족관 생활 기간이 4~6년이었다. 반면 수족관 생활 기간이 각각 19, 20년이었던 금등이와 대포는 2017년 방류된 이후 지금까지 실종된 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 해수부는 비봉이를 방류할 때 GPS 위치추적장치를 부착해 향후 1년 이상 장기 모니터링한다는 방침이다. 또 육안으로도 식별할 수 있도록 등지느러미에 인식번호(8번)를 표식하고, 선박이나 드론 등을 통해 야생 생태계 적응 여부에 대한 관찰도 지속 실시한다. 아울러 야생 적응 훈련 과정에서 비봉이의 해양 방류가 불가하다고 판단될 경우에 대비해 별도의 보호·관리를 위한 대안도 마련할 계획이다.&lt;!-- 그림 1326973 --&gt;국제적 멸종 위기종인 남방큰돌고래는 2012년 국내에서 해양보호생물로 지정됐다. 지정 당시 국내 수족관에는 비봉이를 포함해 8마리가 사육되고 있었는데, 모두 퍼시픽랜드가 불법 포획된 돌고래를 구입해 사육하거나 서울대공원 등에 넘긴 경우였다.&lt;br&gt;대법원은 2013년 판결을 통해 2009~2010년 불법 포획된 복순이와 춘삼이, 태산이, 삼팔이를 퍼시픽랜드로부터 몰수했지만, 2005년 포획된 비봉이는 오래전에 잡혔다는 이유로 몰수 대상에서 제외됐다. 춘삼이, 삼팔이, 그리고 서울대공원에 있었던 제돌이는 2013년, 태산이와 복순이는 2015년 바다로 돌아갔고, 1997년과 1998년 각각 포획된 대포와 금등이도 2017년 방류됐다.&lt;br&gt;비봉이는 퍼시픽랜드에서 홀로 남아 돌고래쇼, 전시 등에 동원돼왔으며, 이후 퍼시픽랜드에서 사명을 변경한 퍼시픽리솜은 지난해 말 돌고래쇼를 중단하면서 비봉이를 방류하겠다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;남방큰돌고래는 최근 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’에서 자페 스펙트럼을 가진 변호사이자 ‘고래 매니아’인 우영우가 언급해 대중의 관심을 모으기도 했다. 우영우는 극 중에서 “제주도 서귀포시 대정읍에 가면 삼팔이, 춘삼이, 복순이가 아기 돌고래들과 함께 헤엄치는 모습을 자주 볼 수 있다고 합니다. 수족관에 붙잡혀 돌고래쇼를 하다가 대법원 판결에 의해 제주 바다로 돌아간 남방큰돌고래들입니다. 언젠가는 꼭 보러 갈 겁니다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘, 상임전국위 5일·전국위 9일 개최…비대위 전환 판단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500095</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:31:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802103455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326589 --&gt;국민의힘이 비상대책위원회 체제 전환을 위한 당헌·당규 개정을 논의하고자, 상임전국위와 전국위를 5일과 9일 각각 개최하기로 했다.&lt;br&gt;전국위 의장을 맡은 서병수 의원은 3일 오후 국회에서 “당헌 개정으로 올릴 안을 심사하는 상임전국위를 5일 오전 10시 30분 국회 의원회관 1소회의실에서 개최하겠다”고 밝혔다. 또 전국위는 9일 오전 9시 열어 당헌 개정안을 의결할 것이라고 했다.&lt;br&gt;서 의원은 “상임전국위를 먼저 열고 현재 국민의힘 상황이 비상 상황인지에 대한 유권해석을 하고, 전국위에서 당헌 개정으로 올릴 안에 대해 심사한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “가급적 8월 9일, 늦어도 10일까지는 상임전국위, 전국위에서 해야 할 모든 절차를 마무리할 예정”이라며 “다만 실무적으로 준비하고 확인하는데 조금 복잡한 절차가 필요해 하루 이틀 늦어질 수는 있다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“빗물만 먹고 40일 버텼다”…컨테이너에 갇힌 ‘기적의 개’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500096</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:32:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803143127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326974 --&gt;선박 컨테이너 안에 한 달 넘게 갇혀 있던 개가 기적처럼 생존했다.&lt;br&gt;3일 AFP통신 등에 따르면, 생후 1년 된 개 ‘밀리’는 올해 초 중미 국가 파나마에 있는 아틀란티코 항구에 도착한 선박 컨테이너 안에서 발견됐다.&lt;br&gt;해당 컨테이너는 스페인 안달루시아 항구에서 대서양을 건너왔다. 컨테이너는 20일 만에 도착했지만 계류되면서 밀리는 20일 더 컨테이너 안에서 견뎌야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;밀리는 컨테이너 일부가 부식돼 생긴 작은 구멍으로 들어온 빗물을 마시며 버틴 것으로 보인다.&lt;br&gt;그렇게 살아 남은 밀리는 발견 직후 병원으로 옮겨져 치료 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;발견 당시 몸무게 4㎏였던 밀리는 최근 12㎏까지 불어나며 건강을 회복했다.&lt;br&gt;사람들은 기적을 뜻하는 스페인어 밀라그로스(Milagros)를 줄여 밀리라는 이름을 붙였다.&lt;br&gt;파나마 농축산개발부(MIDA)는 밀리가 ‘제2의 삶’을 살 수 있도록 탐지견 훈련을 받게 했다. 훈련을 무사히 마친 밀리는 파나마 시티 국제공항 검역팀에 배속됐다.&lt;br&gt;세실리아 데 에스코바르 MIDA 검역국장은 “누구에게나 삶의 목적이 있다고 하지만 밀리의 목적은 파나마에서 탐지견이 되는 것이었는지도 모른다”고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임성재 “PGA 투어가 최고, LIV 관심 없어… 다음 시즌 PGA 톱10 목표”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500099</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:45:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/25/SSI_20220725125508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1324180 --&gt;“제게는 미국프로골프(PGA) 투어가 최고의 투어입니다. LIV 골프 인비테이셔널 시리즈는 관심이 없습니다.”&lt;br&gt;2021-2022시즌 미국프로골프(PGA) 투어 최종전을 앞둔 임성재(24)가 2일 국내 언론과 가진 온라인 기자회견에서 PGA 투어에 대한 확실한 지지를 보냈다. 오는 5일 미국 노스캐롤라이나주 그린즈버러의 세지필드 컨트리클럽(파70·7131야드)에서 열리는 윈덤 챔피언십(총상금 730만 달러)에 출전을 준비하고 있다.&lt;br&gt;최근 커지고 있는 PGA 투어와 LIV 시리즈 간의 갈등에 대해 임성재는 “어렸을 때부터 PGA 투어를 꿈꿨고 그 무대에서 경기하는 것이 꿈이었다”면서 “저는 항상 PGA 투어에서 많은 우승을 하고 계속 커리어를 쌓고 싶다”며 지지 의사를 확실히 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 시즌 페덱스컵 순위 15위인 임성재는 이변이 없는 한 4시즌 연속 투어 챔피언십에 출전할 것으로 전망된다. 꾸준한 성적을 거두고 있는 비결에 대해 임성재는 “연습하기 전에 스트레칭을 30분 이상 하면서 몸을 풀고, 몸이 힘든 상태에서도 항상 회복 운동을 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;임성재는 “현재 21위인 세계 랭킹을 다음 시즌에는 톱10까지 끌어 올리고 싶다”면서 “10위까지 가는 길에 벽이 있는 것 같다. 벽을 넘기 위해선 메이저 대회에서 좋은 성적을 내야 할 것 같다. 아무래도 메이저 대회에 조금 더 신경을 써야 할 것 같다”고 말했다. 이를 위해 스스로 부족하다고 생각하는 퍼트에 대한 연습량도 늘릴 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임성재는 “코로나19와 등 부상을 극복한 뒤 따낸 3M오픈 준우승이 지난해 10월 슈라이너스 칠드런스오픈 우승보다 더 기뻤다”면서 “시즌 종료 후 열리는 프레지던츠컵에 인터내셔널 팀으로 출전해서 좋은 성적을 낼 것”이라고 다짐했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KDI “중소기업 적합업종제도 실효성 낮아… 점진적 폐지해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500102</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:49:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대기업 진입을 제한해 중소기업의 경쟁력을 높이려는 중소기업 적합업종제도의 실효성이 낮아 점진적으로 폐지할 필요가 있다는 국책연구원의 제언이 나왔다.&lt;br&gt;김민호 한국개발연구원(KDI) 연구위원은 3일 ‘KDI 정책포럼’에 게재한 ‘중소기업 적합업종제도의 경제적 효과와 정책방향 보고서’에서 “적합업종 제도는 사업체의 퇴출 확률을 낮춰 사업을 유지하는 측면에서의 보호 역할은 했으나 중소기업의 성과 혹은 경쟁력 제고에는 한계를 보였다”고 진단했다.&lt;br&gt;김 연구위원은 통계청의 2008~2018년 ‘광업·제조업조사’를 활용해 적합업종 선정 품목을 생산하는 중소기업과 다른 품목을 생산하는 중소기업의 성과를 비교하는 방식으로 연구를 진행했다. 비교 결과 생산액, 부가가치, 노동생산성, 총요소생산성 등에서 두 집단 간 유의미한 차이가 없다는 게 김 연구위원 연구의 결론이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만, 적합업종 품목을 생산하는 사업체의 퇴출 확률은 통계적으로 유의미하게 낮았다.&lt;br&gt;김 연구위원은 “적합업종 제도가 보호 기간 중소기업의 생산활동에 일부 긍정적인 영향을 줄 수 있으나 대기업의 생산활동을 위축시켜 산업 전반에는 긍정적인 영향을 미치지 못한 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중소기업 적합업종제도는 2011년 도입됐다. 중소기업자 단체 등이 특정 업종과 품목에 대해 적합업종 지정을 신청하면, 동반성장위원회가 심의·의결을 거쳐 적합업종을 선정해 대기업의 신규 시장 진출이나 확장을 제한하는 제도다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KDI “중소기업 적합업종제도 실효성 낮아… 점진적 폐지해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500102</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:49:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대기업 진입을 제한해 중소기업의 경쟁력을 높이려는 중소기업 적합업종제도의 실효성이 낮아 점진적으로 폐지할 필요가 있다는 국책연구원의 제언이 나왔다.&lt;br&gt;김민호 한국개발연구원(KDI) 연구위원은 3일 ‘KDI 정책포럼’에 게재한 ‘중소기업 적합업종제도의 경제적 효과와 정책방향 보고서’에서 “적합업종 제도는 사업체의 퇴출 확률을 낮춰 사업을 유지하는 측면에서의 보호 역할은 했으나 중소기업의 성과 혹은 경쟁력 제고에는 한계를 보였다”고 진단했다.&lt;br&gt;김 연구위원은 통계청의 2008~2018년 ‘광업·제조업조사’를 활용해 적합업종 선정 품목을 생산하는 중소기업과 다른 품목을 생산하는 중소기업의 성과를 비교하는 방식으로 연구를 진행했다. 비교 결과 생산액, 부가가치, 노동생산성, 총요소생산성 등에서 두 집단 간 유의미한 차이가 없다는 게 김 연구위원 연구의 결론이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만, 적합업종 품목을 생산하는 사업체의 퇴출 확률은 통계적으로 유의미하게 낮았다.&lt;br&gt;김 연구위원은 “적합업종 제도가 보호 기간 중소기업의 생산활동에 일부 긍정적인 영향을 줄 수 있으나 대기업의 생산활동을 위축시켜 산업 전반에는 긍정적인 영향을 미치지 못한 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중소기업 적합업종제도는 2011년 도입됐다. 중소기업자 단체 등이 특정 업종과 품목에 대해 적합업종 지정을 신청하면, 동반성장위원회가 심의·의결을 거쳐 적합업종을 선정해 대기업의 신규 시장 진출이나 확장을 제한하는 제도다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KDI “중소기업 적합업종제도 실효성 낮아… 점진적 폐지해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500102</guid>
      <pubDate>2022-08-03T14:49:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대기업 진입을 제한해 중소기업의 경쟁력을 높이려는 중소기업 적합업종제도의 실효성이 낮아 점진적으로 폐지할 필요가 있다는 국책연구원의 제언이 나왔다.&lt;br&gt;김민호 한국개발연구원(KDI) 연구위원은 3일 ‘KDI 정책포럼’에 게재한 ‘중소기업 적합업종제도의 경제적 효과와 정책방향 보고서’에서 “적합업종 제도는 사업체의 퇴출 확률을 낮춰 사업을 유지하는 측면에서의 보호 역할은 했으나 중소기업의 성과 혹은 경쟁력 제고에는 한계를 보였다”고 진단했다.&lt;br&gt;김 연구위원은 통계청의 2008~2018년 ‘광업·제조업조사’를 활용해 적합업종 선정 품목을 생산하는 중소기업과 다른 품목을 생산하는 중소기업의 성과를 비교하는 방식으로 연구를 진행했다. 비교 결과 생산액, 부가가치, 노동생산성, 총요소생산성 등에서 두 집단 간 유의미한 차이가 없다는 게 김 연구위원 연구의 결론이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만, 적합업종 품목을 생산하는 사업체의 퇴출 확률은 통계적으로 유의미하게 낮았다.&lt;br&gt;김 연구위원은 “적합업종 제도가 보호 기간 중소기업의 생산활동에 일부 긍정적인 영향을 줄 수 있으나 대기업의 생산활동을 위축시켜 산업 전반에는 긍정적인 영향을 미치지 못한 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중소기업 적합업종제도는 2011년 도입됐다. 중소기업자 단체 등이 특정 업종과 품목에 대해 적합업종 지정을 신청하면, 동반성장위원회가 심의·의결을 거쳐 적합업종을 선정해 대기업의 신규 시장 진출이나 확장을 제한하는 제도다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1살·2살 자녀 차안에 두고 남자 만나러 간 日여성…폭염에 모두 사망 ‘비극’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500110</guid>
      <pubDate>2022-08-03T15:00:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803145637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326983 --&gt;일본의 20대 여성이 각각 1세와 2세인 아들과 딸을 승용차 안에 방치한 채 지인을 만나러 갔다가 이들을 열사병으로 숨지게 한 혐의로 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;3일 교도통신 등에 따르면 일본 가나가와현 아쓰기시에 사는 주부 나가사와 레나(21)는 지난달 29일 오후 시내 한 공원 근처에 자신의 승용차를 세워두고 평소 알고 지내던 남성의 집을 방문했다.&lt;br&gt;나가사와는 승용차 시동을 끄고 문을 닫은 뒤 뒷좌석에 딸(2)과 아들(1)이 뉘여 놓고 차를 떠났다. 한여름 불볕더위 속에 에어컨도 가동되지 않는 밀폐된 차 안에서 두 영아는 이내 혼수상태에 빠졌다. 나가사와가 약 1시간 만에 차로 되돌아왔을 때 아들은 이미 숨이 멎어 있었다. 딸은 병원으로 옮겨졌으나 나흘 만인 이달 2일 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나가사와는 경찰에서 “지인 남성의 집 근처에 차를 세우고 만나러 갔다가 약 1시간 후에 돌아와 보니 아이들이 의식을 잃은 상태였다”며 “급히 차를 공원 주차장으로 이동시키고 119에 신고했다”고 진술했다.&lt;br&gt;자신의 잘못으로 아이들이 변을 당한 사실이 들통날까 두려웠던 나가사와는 당초에는 경찰에 “(시동을 걸고 주차해 있으면 주변에 민폐가 되기 때문에) 30분 정도 시동을 끈 상태로 뒷좌석에 아이들을 눕혀놓고 재웠고 나는 앞좌석에서 스마트폰을 만지고 있었는데 이런 일이 발생했다”라고 허위진술을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나가사와는 지난달 8일에도 차 안에 아들을 두고 쇼핑을 갔다가 아이가 고통스럽게 우는 모습을 목격한 시민의 신고로 경찰 조사를 받기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우’ 박지연, 박은빈 의뢰인으로 등장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500112</guid>
      <pubDate>2022-08-03T15:02:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803150221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326987 --&gt;배우 박지연이 ‘이상한 변호사 우영우’ 출연을 예고했다.&lt;br&gt;ENA채널 ‘이상한 변호사 우영우’는 천재적인 두뇌와 자폐스펙트럼을 동시에 가진 신입 변호사 우영우(박은빈 분)의 대형 로펌 생존기이다.&lt;br&gt;박지연은 3일 방송되는 ‘이상한 변호사 우영우’ 11회에 로또 당첨금 분배 관련 재판의 고소인 성은지로 등장해 열연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 11회 예고편에서 박지연은 애절한 눈빛과 호소력 짙은 목소리로 “저, 그 14억 꼭 필요합니다”라고 말해 궁금증을 높였다.&lt;br&gt;영화와 드라마를 오가며 남다른 존재감을 빛내온 박지연은 주어지는 작품마다 톡톡 튀는 신스틸러 활약을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;MBC ‘검은 태양’에서는 탈북자로 등장해 리얼한 연기로 극의 미스터리를 더했던 박지연은 화제작 넷플릭스 ‘소년심판’에서는 임산부임에도 똑부러지는 일처리로 눈길을 모은 판사 보좌 주임으로 등장했다.&lt;br&gt;이에 ‘이상한 변호사 우영우’에서는 또 어떤 활약을 펼칠 지 귀추가 주목된다. 3일 오후 9시 방송.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘초등 입학 연령 하향, 100명 중 98명 반대’…민주, “尹 책임지고 철회해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500115</guid>
      <pubDate>2022-08-03T15:11:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당은 교육부의 ‘초등학교 입학 연령 만 5세 하향’ 학제개편안이 ‘추진→공론화→폐기 가능’으로 후퇴한 데 대해 “백년지대계인 교육 정책을 두고 오락가락 행보를 보이면서 국민 혼란만 부추겼다”고 비판했다.&lt;br&gt;박홍근 원내대표는 3일 비대위 회의에서 “교육부가 만 5세로 초등학교 입학 연령을 하향하는 방안을 추진하며 국면전환을 노렸지만 학부모들의 역대급 분노를 자초하며 본전도 찾지 못했다”고 질타했다. 박순애 사회부총리 겸 교육부 장관을 겨냥해선 “부적격 인사를 청문회 없이 임명하면서 교육 현장이 쑥대밭이 됐다”며 “물러나야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;민주당의 ‘초등학교 입학 연령 만 5세 하향 방안’과 관련한 조사에선 학생·학부모·교직원 등 교육 주체 100명 중 98명이 반대하는 것으로 나타났다. 국회 교육위원회 소속 민주당 강득구 의원에 따르면 지난 1~3일 전국 교직원·학생·학부모 등 13만 1070명을 상대로 설문 조사한 결과, 응답자의 97.9%가 이 정책에 동의하지 않는다고 답했다. 전체 응답자 중 ‘매우 동의하지 않는다’고 답한 비율은 95.2%였다. 강 의원은 “대다수 국민들이 반대한다는 점이 수치로 확인됐다”며 “오라가락 행보로 국민 혼란만 부추기지 말고 대통령이 책임지고 하루빨리 정책을 철회해야 한다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안나’ 편집 논란에 쿠팡플레이 “감독판 8월 중 공개”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500116</guid>
      <pubDate>2022-08-03T15:13:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/08/SSI_20220608003849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1309205 --&gt;온라인 동영상 서비스(OTT) 플랫폼 쿠팡플레이가 8부작으로 제작된 작품 ‘안나’를 감독 동의 없이 6부작으로 일방적으로 편집에 공개했다는 주장에 대해 “8부작의 감독판을 8월 중 공개하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;쿠팡플레이는 3일 입장문을 내고 이같은 내용을 밝혔다. ‘안나’는 사소한 거짓말을 시작으로 완전히 다른 사람의 인생을 살게 된 여자의 이야기를 그린다. 가수 겸 배우 수지의 열연과 감독의 섬세한 연출력으로 화제를 모았다.&lt;br&gt;그런데 지난 2일 ‘안나’의 극본을 쓰고 연출은 맡았던 이주영 감독은 “쿠팡플레이가 감독을 배제하고 ‘안나’를 일방적으로 편집해 작품을 훼손했다”고 주장했다. 법률 대리인인 법무법인 시우를 통해 공개한 입장문에서 그는 “제작사도 아닌 쿠팡플레이가 8부작을 6부작으로 편집해 제가 연출한 것과 같은 것이라고 볼 수 없을 정도로 작품이 훼손됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 감독은 2017년 11월 8일부터 지난해 7월 12일까지 3년 8개월에 걸쳐 드라마 ‘안나’ 8부작을 집필했고, 지난해 10월 15일부터 올해 3월 말까지 촬영을 마쳤다고 한다. 쿠팡플레이가 승인한 최종고대로 촬영을 진행했고, 촬영이 완료될 때까지도 쿠팡플레이 측은 1∼4부 가편집본에 대해 별다른 수정 의견을 제시하지 않았다는 게 감독의 주장이다. 그러다 지난 6월 7일 쿠팡플레이가 다른 연출자와 다른 후반작업 업체를 통해 재편집하겠다고 통보했다고 한다.&lt;!-- 그림 1326708 --&gt;이런 주장에 대해 쿠팡플레이는 “감독과 제작진에 대한 전폭적인 지지와 신뢰를 보내왔다”면서 “하지만 감독의 편집 방향은 당초 쿠팡플레이, 감독, 제작사 간에 상호 협의된 방향과 현저히 다르다는 걸 알게 됐다”고 했다. 이어 “수개월에 걸쳐 감독에게 구체적인 수정 요청을 전달했으나, 수정을 거부했다”며 “제작사 동의를 얻고, 계약에 명시된 권리에 따라 쿠팡플레이는 원래 제작 의도와 부합하도록 작품을 편집했다. 그 결과 시청자들의 큰 호평을 받는 작품이 제작됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “감독의 편집 방향성을 존중하는 차원에서 지난 7월 8일 공식화한 것처럼 총 8부작의 ‘안나’ 감독판을 8월 중 공개할 것”이라며 “영상물등급위원회 심의가 완료되는 즉시 선보이겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;한편 이날 ‘안나’ 의 김정훈 편집감독 역시 페이스북에 글을 써 “6월 24일에 공개된 안나는 내가 감독과 밤을 지새우며 편집한 게 아니었다”며 쿠팡플레이 측을 비판했다. &lt;br&gt;그는 “‘안나’는 창작자와 스태프의 노력을 배제한 채, 비밀리에 누군가에 의해서 일방적으로 만들어졌다”며 “나도 이주영 감독님처럼 내 이름을 크레딧에서 빼달라고 요구했지만 지금도 이름이 남아 있다”고 주장했다. 이어 “내가 편집한 것이 아닌, 누가 편집했는지도 모르는 작품에 내 이름이 올라가 있는 것을 견디기 어렵다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>린제이 브루어, 탄탄한 라인 뽐내는 비키니 자태</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500120</guid>
      <pubDate>2022-08-03T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 108866 --&gt;180만 명의 팔로워가 따르는 등 전 세계 여성 레이서 중 가장 많은 인기를 자랑하는 미국의 인디카 레이서 겸 모델인 린제이 브루어(25)가 화려한 자태로 남성 팬들의 ‘좋아요’ 사인을 무수히 받았다.&lt;br&gt;브루어는 최근 자신의 SNS에 빨간색 비키니를 입고 절정의 매력을 과시했다. 청초한 얼굴이 섹시한 비키니와 결합해 반전 효과를 일으키며 더욱 팬들의 시선을 사로잡았다. 특히 레이싱으로 다져진 군살 하나 없는 탄탄한 라인이 매력을 더 했다.&lt;br&gt;미국 콜로라도주 아바다에서 태어난 브루어는 11살부터 레이싱을 시작했다. 로택스 미니 맥스와 인터마운틴 리저널 챔피언십 등에 출전하다 2015년과 2016년에 성인 무대인 ‘U.S. Legend Car Championship Semi Pro’에서 우승하며 실력을 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 브루어는 지난해부터 미국의 대표적인 모터스포츠 대회인 ‘TC America Series Race’에 참가하며 프로 레이서의 위용을 과시하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘청년 안중근’을 쓰다… ‘하얼빈’으로 돌아온 소설가 김훈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500132</guid>
      <pubDate>2022-08-03T15:38:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803153435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327003 --&gt;“청춘은 정말로 찬란하구나. 완성된 세월을 기다리는 게 아니라 그 순간에 완성돼서 폭발하는 것이구나…. 안중근의 청춘과 영혼, 생명력을 소설로 한번 묘사해 보고 싶다는 게 저의 소망이었습니다.”&lt;br&gt;그동안 안중근의 영웅적 면모를 다룬 책은 많았다. 한국과 북한은 물론 중국, 일본, 심지어 서양에서도 그의 삶을 조명했다. 하지만 ‘안중근 신문기록’을 읽어 내려가던 청년 김훈이 무릎을 친 부분은 따로 있었다. 안중근과 안중근의 동지이며 공범인 우덕순이 일관되게 직업을 진술하는 부분이었다. 안중근은 ‘포수’ 혹은 ‘무직’이라고 했으며 우덕순은 ‘담배팔이’라고 했다. 김훈은 “이 세 단어의 순수성이 소설을 쓰는 동안 등대처럼 나를 인도해 줬다. 이 세 단어는 생명의 육질로 살아 있었고, 세상의 그 어떤 위력에도 기대고 있지 않았다. 이것은 청춘의 언어였다”고 말했다.&lt;br&gt;그런 그가 안중근의 빛나는 청춘이 담긴 장편소설 ‘하얼빈’을 들고 독자들을 찾아왔다. 3일 서울 마포구의 한 카페에서 진행된 기자간담회에서 김훈은 “청년 시절부터 안중근의 짧고 강렬했던 생애를 소설로 쓰려는 구상을 품고 있었지만 엄두가 나지 않아 일생 동안 방치하며 뭉개고 있었다”면서 “지난해 몸이 아픈 후 여생의 시간을 생각했고, 더이상 미룰 수 없다는 절박함이 벼락처럼 나를 때려 바로 시작했다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1327004 --&gt;작품은 의병활동에 희망이 없다고 생각한 안중근이 의열투쟁으로 전환하는 모습부터 시작한다. 1909년 10월 26일 안중근이 이토 히로부미를 저격한 순간과 그 전후의 짧은 나날에 초점을 맞춰 안중근과 이토가 각각 하얼빈으로 향하는 행로를 따라간다. 김훈은 “안중근과 우덕순이 만나 ‘이토가 온다는데 죽이러 가자’고 이야기하며 대의명분에 대해서는 단 한 마디도 토론하지 않는다. 하얼빈이라는 거대한 대도시에 가 본 적도 없는 두 젊은이의 시대에 대한 고뇌는 무겁지만, 처신은 가볍다”며 “이 부분이 놀랍고 그 청춘이 기가 막히게 아름답다고 생각했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 작품에도 이런 면모가 잘 드러나 있다. 두 사람이 블라디보스토크의 등대가 바라보이는 술집에서 이토를 저격하기로 결단한 순간, 우덕순의 집에서 구체적인 일정을 세우는 과정에서도 총알이 몇 발 있는지, 여비가 얼마 있는지 등을 얘기할 뿐이다. 동일한 목적을 공유한 두 청년의 망설임 없는 의기투합이 간결한 대화를 통해 전달되며 묵직한 인상을 남긴다.&lt;!-- 그림 1327007 --&gt;작품에는 크게 세 가지 갈등 구조가 있는데, 이토와 안중근의 갈등, 문명개화의 측면과 약육강식의 문제, 천주교 신자였던 안중근과 천주교 사제와의 갈등이 그것이다. 특히 일본 형법에 근거한 재판으로 사형을 선고받고 죽음을 앞둔 안중근에게 세례를 준 빌렘 신부는 그에게 고해성사를 베풀어 주려 하지만 한국 교회를 통솔하는 뮈텔 주교가 한국에 겨우 자리잡은 천주교의 뿌리가 흔들리는 것을 막기 위해 이에 반대하는 부분은 그동안 부각되지 않던 장면이다.&lt;br&gt;이토 히로부미라는 인물의 행로를 자세하게 그린 것도 인상적이다. 김훈은 “일본에 가서 이토의 어릴 때부터 전성기까지의 족적을 다 취재했다. 물론 소설에 전부 반영되지는 못했지만 이토라는 인물과 시대의 분위기를 이해하는 데 도움이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책의 말미, 작가의 말에서 그는 “안중근을 그의 시대 안에 가두어 놓을 수 없다”고 썼다. “안중근이 외친 동양 평화의 명분은 지금도 살아 있습니다. 그의 시대와 지금을 비교하면 우리는 더욱 고통스러운 시대에 살고 있지요. 강대국이 된 중국과 핵무기로 무장한 북한 그리고 거기에 대응하는 일본까지 동양 평화는 위기에 처해 있다고 해도 과언이 아니지요. 그렇기 때문에 안중근을 그의 시대에 가두어 놓을 수 없는 겁니다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천안, ‘2023년 AFC 아시안컵’ 개최 후보도시 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500139</guid>
      <pubDate>2022-08-03T15:50:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803154952_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327016 --&gt;충남 천안시가 대한민국이 유치를 노리는 ‘2023 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵’ 경기의 개최 후보 도시에 선정됐다.&lt;br&gt;천안시는 지난 6월 30일 아시안컵 개최 의향서를 제출해 대한축구협회로부터 개최 후보도시로 선정됐다고 3일 밝혔다. 이에 따라 9월 중 AFC 실사단의 현장 실사를 거쳐 대한민국이 개최국으로 선정되면 AFC 아시안컵 경기가 천안에서 열리게 된다.&lt;br&gt;AFC이 주최하는 아시안컵은 아시아권(호주 포함) 최대 규모의 축구대회로, 1956년 홍콩을 시작으로 4년마다 열리고 있다. 2019년 아랍에미리트 대회부터 16개국에서 24개국으로 참가국 규모가 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당초 ‘2023 아시안컵’은 내년 6월부터 중국에서 개최하기로 되어있었지만, 코로나19 확산을 이유로 개최권을 포기해 우리나라는 1960년 열린 제2회 아시아컵 개최 이후 63년 만에 대회 유치를 노리고 있다.&lt;br&gt;대회는 한국을 포함해 인도네시아·카타르·호주 4개국이 경쟁을 펼쳐 10월 AFC 집행위원회에서 개최국이 최종 결정될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천안시는 대한민국 축구종합센터를 건립 중이며, 그동안 FIFA가 주관하는 U-17, U-20 월드컵과 국가대표 A매치 개최 등 국제축구대회를 운영한 경험과 우수한 축구 인프라를 보유하고 있다는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;천안시 관계자는 “이번 AFC 아시안컵 국제대회 유치를 통해 축구 메카 천안의 이미지를 확고히 하고 코로나19로 힘든 시간을 보낸 시민에게 감동과 재미를 주는 일을 마련할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 “건진법사, 대선 때 사달 난다 경고…관저 공사, 의혹 구린내 진동”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500148</guid>
      <pubDate>2022-08-03T16:09:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803161051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327021 --&gt;더불어민주당은 3일 윤석열 대통령 부부와 친분이 있는 것으로 알려진 ‘무속인 건진법사의 이권 개입’ 의혹과 김건희 여사의 코바나컨텐츠 운영 당시 후원 업체가 일부 공사를 맡았다는 ‘대통령 관저 시공’ 의혹에 파상 공세를 퍼부었다.&lt;br&gt;우상호 비상대책위원장은 이날 CBS에서 건진법사의 이권 개입 의혹과 관련해 “대통령실 조사까지 들어갈 정도면 이건 이미 시작된 일”이라며 “아무런 관련 첩보도 없이 대통령실이 조사에 나섰다는 보도가 나올 리 있느냐”고 했다. 이어 “대선 때부터 이상한 사람들 신세를 지게 되면 그 사람들에게 꼬이는 이상한 이권의 무리들 때문에 반드시 사달이 난다고 경고했다”고 했다.&lt;br&gt;우 위원장은 비대위 회의에서도 건진법사·관저 의혹을 거론하며 “대한민국이 어쩌다 이렇게 후진적인 국가로 전락하는지 이해할 수 없다”고 비판했다. 그는 “통상 정권 후반기에나 나타날 법한 일들이 임기 80여일 만에 발생하고 있다. 대통령실 공적 시스템이 붕괴된 것”이라며 “대통령 주변 인물들이 대형 사고를 치기 전에 특별감찰관 임명을 서둘러야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박홍근 원내대표도 비대위 회의에서 관저 의혹과 관련해 “사적 계약으로 누더기가 됐고 불법·비리 의혹 온상으로 전락했다”며 “법이 정한 절차에 따라 공수처(고위공직자범죄수사처)가 공명정대하게 수사해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;박 원내대표는 “실무자의 단순 실수라고 믿기에는 비리 의혹의 구린내가 용궁에 진동하고 있다”며 “국민은 업체 선정에 김건희 여사의 입김이 작용했는지를 묻고 있는데, 대통령실은 (공사업체 정보에 대해) ‘보안상 공개가 어렵다’는 엉뚱한 대답을 내놨다”고 비판했다.&lt;br&gt;이어 “윤 대통령이 수시로 비교하는 전임 정권은 발주 계약 정보를 공개했다. 대체 용궁에서 무슨 일이 벌어지기에 업체 정보가 보안인 것인가. 대통령실이 스스로 밝히는 것을 꺼린다면 수사를 해서라도 밝혀야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 언론 브리핑에서 건진법사 이권 개입 의혹을 둘러싼 대통령실 조치와 관련해 “공직기강비서관실에서 하는 그 업무의 성격상 특정인, 특정 사안에 대해서 어떤 조치를 취한다는 것은 확인해 드릴 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민주당은 전날 김규현 국정원장의 ‘전직 국정원장 고발, 윤 대통령에게 보고·승인’ 발언도 문제 삼았다. 박지원 전 국가정보원장은 MBC에서 “대통령실에선 지금까지, 두 국정원장 고발 문제에 대해 ‘보도자료를 보고 처음 알았다’고 했는데 이번에도 또 한 번 윤 대통령이 거짓말하신 것”이라며 “제가 볼 땐 대통령실에서 기획해서 지시했고 국정원이 고발했고 검찰이 수사를 하는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;우 위원장은 “문재인 정부를 겨냥한 신북풍몰이와 보복 수사가 윤 대통령 지시로 시작됐다는 것이 만천하에 폭로된 것”이라며 “윤 대통령은 전임 대통령을 포토라인에 세우고 망신 주겠다는 망상을 접고 민생 챙기기에 전념하시길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 국민의힘 양금희 원내대변인은 논평에서 “사태의 본질을 외면한 채 답변 과정의 용어를 침소봉대하고 정쟁화시키려는 행태”라며 “국정원은 고발 방침을 통보했을 뿐 허가나 승인을 받은 것이 아니며 고발 전후로 대통령실과 아무런 협의나 논의가 없었다는 입장을 밝혔다. 그럼에도 민주당 우상호 비대위원장과 박지원 전 원장은 ‘대통령 지시로 시작’, ‘대통령실 기획·지시’를 운운하며 진실을 호도하고 있다”고 반박했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한소희, 촬영 사고로 응급실…얼굴수술 염두</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500153</guid>
      <pubDate>2022-08-03T16:16:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/02/27/SSI_20220227170655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1276781 --&gt;배우 한소희가 액션신을 촬영하던 중 안면에 부상을 입었다.&lt;br&gt;한소희는 3일 드라마 ‘경성크리처’(강은경 극본, 정동윤 연출)를 촬영하던 중 얼굴에 부상을 입고 현재 응급실로 향했다”고 밝혔다. 눈 부근에 부상을 입은 상태로 수술 가능성까지 열어두고 있는 상황이다.&lt;br&gt;‘경성크리처’는 시대의 어둠이 가장 짙었던 1945년의 봄, 생존이 전부였던 두 청춘이 탐욕 위에 탄생한 괴물과 맞서는 크리처 스릴러를 그리는 작품. 생과 사의 경계에서 뜨거운 사투를 벌이는 주인공들의 이야기를 담아내기 때문에 한소희의 액션 신 분량이 특히 많은 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드라마 내의 과반 이상이 액션으로 이뤄졌기에 부상의 위험도 높았던 바. 결국 한소희가 부상을 입으며 촬영 중단이 되는 등의 사태를 겪고 있다. 한소희는 부상을 수습하고 회복한 뒤 촬영에 나설 것으로 예상돼 촬영 공백 역시 피할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;‘경성크리처’는 한소희와 박서준이 선택해 화제를 모은 드라마로, ‘낭만닥터 김사부’ 시리즈를 완성한 강은경 작가와 ‘스토브리그’의 정동윤 감독이 함께한다. 오는 2023년 공개를 앞두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김남일 ‘페로몬’ 효과, 2연승 성남FC ‘탈꼴찌’ 눈 앞</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500155</guid>
      <pubDate>2022-08-03T16:19:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803161708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;성남FC 김남일(45) 감독에겐 20년 전 2002년 한·일 월드컵 당시 거스 히딩크(76) 감독이 지어줬던 ‘진공청소기’, 2년 전 성남FC 팬들이 붙여 준 ‘남메오네’(김 감독과 똑같이 검은 옷만 입고 나오는 아틀레티코 마드리드의 디에고 시메오네 감독 이름을 합성한 것)라는 별명이 있다. 그리고 올 초 성남FC 선수들은 김 감독에게 ‘페로몬’(같은 종의 동물끼리의 의사소통에 사용되는 화학적 신호)이라는 새 별명을 붙였다. 잔소리 없이 강렬한 눈빛과 풍기는 분위기만으로 감독이 원하는대로 선수들을 움직이게 만든다는 뜻이었다.&lt;!-- 그림 1327023 --&gt;하지만 감독의 카리스마만으로 2022시즌 성남FC의 좋은 성적을 기대하긴 어려웠다. 올 시즌 K리그1 12개 구단 중 최저 연봉팀인 성남FC는 시즌 중반까지 정치적 이슈에 휘말려 경찰 수사를 받으며 압수수색까지 수 차례 당했다. 그러다보니 연패를 거듭했고, 순위는 최하위로 곤두박질쳤다.&lt;br&gt;그랬던 성남FC가 최근 상위팀과의 연속 2경기를 모두 승리하며 당면 목표인 ‘탈꼴찌’를 목전에 뒀다. 성남FC는 지난달 30일 인천 유나이티드를 3-1로 꺾었고, 지난 2일에는 제주 유나이티드에 2-1 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;성남FC가 제주를 꺾은 것은 지난 2019년 11월 30일(스코어 3-1) 이후 무려 977일 만이다. 연승을 달린 것도 지난해 10월 30일(울산전 2-1 승, 포항전 1-0 승) 이후 277일 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2연승을 달린 성남FC는 승점 18점으로 바로 앞 11위 수원 삼성(21점)과의 승점 차를 3점, 10위 김천 상무(23점)에는 5점 차로 따라 붙었다. 맞대결이 아니라도 1, 2경기만 승패가 엇갈리면 곧바로 꼴찌에서 탈출할 수 있는 상황이다. 그런데 성남FC는 오는 5일 탄천종합운동장에서 10위 김천과 홈경기, 14일에는 수원월드컵경기장에서 수원 삼성과 어웨이경기를 앞두고 있다. 두 경기를 모두 승리하면 확실하게 강등권 탈출이 가능하다.&lt;!-- 그림 1327026 --&gt;뭘해도 안될 것 같았던 성남FC의 분위기가 바뀐 것은 2022 동아시아축구연맹(EAFF) E-1 챔피언십에 따른 2주 간의 리그 휴식기 동안 김 감독과 정경호(42) 수석코치를 비롯한 코칭스태프들의 적극적인 소통 행보 덕분이다. 김 감독을 비롯한 코칭스태프들은 이 기간에 선수들에게 ‘익명 페이퍼’를 받았다. 평소 하지 못했던 이야기와 불만을 털어 놓을 수 있게 한 것이다. 또 신입, 중진, 고참급 선수들을 구분해 마련한 식사자리에서 팀이 가야할 방향만이 아니라 선수 개개인의 고민 또한 경청하고 공유했다. 올 시즌 초 선수들이 붙여준 김 감독의 별명인 ‘페로몬’의 효과가 위기 상황에서 발휘되기 시작한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 아이돌 커플, 양다리 사각관계 ‘충격’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500156</guid>
      <pubDate>2022-08-03T16:19:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803161917_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327028 --&gt;일본의 아이돌 7 MEN 사무라이의 멤버 모토다카 카츠키와 노기자카46 출신 사이토 유리가 서로 양다리를 걸치고 있었다는 소식이 나와 충격을 준다.&lt;br&gt;지난 2일 일본의 주간문춘은 모토다카 카츠키와 사이토 유리가 데이트를 즐기는 사진을 공개하면서 두 사람이 열애 중임을 알렸다.&lt;br&gt;두 사람의 지인은 주간문춘에 “2020년 3월 함께한 공연을 통해 두 사람이 친분을 쌓았다. 당시 사이토는 남자친구가 있었지만 결별 후 모토다카와 교제를 시작했다. 그 때가 2020년 6월경”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇게 두 사람은 2년 째 건강한 연애를 이어가고 있는 것으로 보였으나, 주간문춘은 두 사람이 각자 다른 사람과의 관계를 이어오고 있다고 밝혔다. 두 사람이 서로 양다리를 걸치고 있다는 초유의 사각관계 스캔들로 인해 많은 이들이 충격적이라는 반응을 보이고 있다.&lt;br&gt;사이토 유리는 비연예인인 익명의 샐러리맨과 데이트를 즐기는 것이 포착됐다. 해당 남성은 사이토 유리의 허리에 팔을 감싸는가 하면, 손으로 엉덩이를 만지는 등의 행동도 서슴지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1998년생으로 만 24세가 되는 모토다카 카츠키는 쟈니스 주니어 출신으로, 와세다대 창조이공학부를 졸업한 대표 브레인으로 활동 중이다. 최근 와세다 대학교 대학원에 진학하면서 더욱 주목을 받았다.&lt;br&gt;1993년생으로 만 29세인 사이토 유리는 노기자카46 출신으로, 2021년 연예계 은퇴를 선언했으나 최근 인플루언서로서 활동하면서 다시금 연예계에 발을 들인 상태다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당대표 적합도 1위 국힘 이준석 26.1%·민주 이재명 44.2%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500160</guid>
      <pubDate>2022-08-03T16:20:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803161801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327024 --&gt;국민의힘이 비상대책위원회 체제로 수순을 밟고 있는 가운데 차기 당대표 후보로 이준석 대표가 가장 적합하다는 여론조사 결과가 3일 나왔다. 더불어민주당 대표로는 이재명 의원이 1위를 차지했다.&lt;br&gt;여론조사 업체 조원씨앤아이가 스트레이트 뉴스 의뢰로 지난달 30일부터 이달 1일까지 전국 만 18세 이상 남녀 1001명을 대상으로 여권 당대표 후보 적합도를 물은 결과, 이 대표가 26.1%를 기록했다.&lt;br&gt;안철수 의원이 19.4%로 2위를 차지했으며 나경원 전 의원(11.1%), 김기현 의원(5%), 장제원 의원(3.3%), 권영세 통일부 장관(2.7%)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표의 경우 대부분 지역에서 가장 많은 지지를 받았지만, 부산·울산·경남(25.7%)과 강원·제주(13.9%)에서는 안 의원에 각 2.1%포인트, 16.9%포인트 차이로 밀린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;8·28 전당대회 당대표 경선을 진행 중인 민주당의 경우 이 의원이 44.2%로 크게 앞섰다. 97세대 (90년대 학번·70년대생) 주자인 박용진 의원은 25.1%, 강훈식 의원은 5.4%로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 의원은 모든 성별, 연령, 지역에서 다른 후보들보다 높은 지지율을 기록했다. 특히 민주당 지지층에서는 74.1%로 박 의원과 강 의원을 크게 앞섰다.&lt;br&gt;이번 조사는 유·무선 RDD를 이용한 자동응답(ARS) 방식으로 실시했다. 응답률은 3.4%며, 표본오차는 95% 신뢰 수준에서 ±3.1%포인트다. 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참고하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 첫 5연타석 홈런 터졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500165</guid>
      <pubDate>2022-08-03T16:33:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803163242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;일본프로야구(NPB)에서 한미일 야구 역사상 최초로 5연타석 홈런이 터졌다.&lt;br&gt;야쿠르트 스왈로스의 내야수 무라카미 무네타카(22)는 지난 2일 일본 도쿄 메이지 진구구장에서 열린 주니치 드래건스와의 정규리그 경기에서 1회 솔로홈런에 이어 3회 타석에서 두 점짜리 홈런을 잇달아 터뜨렸다.&lt;!-- 그림 1327031 --&gt;이날 2개의 홈런으로 무라카미는 지난 31일 한신 타이거스전에서 7회와 9회 각 솔로홈런, 연장 11회 결승 2점포로 잇달아 담장을 넘긴 3연타석 홈런에 이어 5연타석 홈런이라는 전인미답의 기록을 세웠다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;올 시즌 홈런 39개를 넘겨 이 부문 1위를 질주 중인 무라카미는 경기 후 인터뷰에서 “홈런을 날리는 꿈을 꿔서, 혹시 치는 것 아닌가 하는 생각을 했다. 4연타석은 의식하고 있었지만 5연타석 홈런은 생각하지 않았다. 꿈이 이뤄졌다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;5연타석 홈런은 일본은 물론 미국프로야구(MLB)와 한국프로야구(KBO)에서도 찾을 수 없었던 기록이다. MLB에선 2020년 호세 아브레우(시카고 화이트삭스) 등 총 43번의 4연타석 홈런이 기록됐지만 5연타석 홈런은 나오지 않았다.&lt;br&gt;KBO리그에서도 2000년 박경완(현대 유니콘스), 2014년 야마이코 나바로(삼성 라이온즈), 2017년 윌린 로사리오(한화 이글스) 등 총 3차례 4연타석 홈런이 나왔지만 5타석에서 잇달아 담장을 넘긴 적은 없었다.&lt;br&gt;무라카미는 올 시즌 .321의 고타율에 39홈런 98타점 71득점을 기록 중이다. 그는 센트럴리그, 퍼시픽리그 등 양대 리그를 통틀어 압도적인 홈런과 타점, 출루율(0.452), 장타율(0.721), OPS(1.174) 부문 1위를 달리고 있다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;3일 현재 소속팀 야쿠르트는 48게임을 남겨놓고 있는데, 무라카미는 지난해 센트럴리그 홈런 공동 1위 기록인 홈런 39개를 이날 넘어섰다. 그가 최근의 타격감을 이어간다면 올 시즌 56홈런까지 가능하다. 이렇게 되면 1964년 오 사다하루(왕정치)의 일본인 선수 한 시즌 최다 55홈런 기록도 갈아치울 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정우성, 일반인女에 프러포즈설…“꽃 보냈다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500173</guid>
      <pubDate>2022-08-03T16:51:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803165058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327045 --&gt;배우 정우성이 자신을 둘러싼 각종 미담과 ‘습관성 프러포즈설’에 대해 해명했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 ‘문명특급’ 채널에는 ‘미담만 뿌리고 다니던 정우성, 김혜수한테는 꽤나 시크했던 걸? 왜 그랬대. 궁금해 죽겠네’라는 제목의 TV판 선공개 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;해당 영상에는 영화 ‘헌트’의 홍보를 위해 배우 정우성과 전혜진, 그리고 연출과 주연을 겸한 이정재가 게스트로 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 MC재재는 각종 온라인 커뮤니티를 뒤흔들었던 ‘정우성 프러포즈 일화’에 대해 이야기를 꺼내며 그가 ‘유죄행동’을 일삼고 다닌다고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;최근 한 직장인 A씨가 정우성으로부터 꽃과 커다란 케이크를 선물 받았다는 글이 재조명됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “인터뷰 때문에 정우성을 일회성으로 잠깐 만났었는데, 윗사람이 정우성한테만 음료랑 케이크를 제공했다”며 “내가 케이크를 빤히 쳐다보니까 (정우성이) ‘먹고 싶어요?’라고 물어보더라”고 말했다.&lt;br&gt;A씨는 이어 “괜찮다고 했는데, 다음 날 우리 회사에 꽃이랑 그 케이크 큰 걸로 배송 왔다. 나한테 고백하는 걸로 착각할 만했다”라고 말해 여심을 뒤흔들었다.&lt;br&gt;이에 정우성은 “배우들이 인터뷰하고 그럴 때, 배려가 우리에게만 쏠리는 경우가 있다”며 “그런 것들 중의 한 장면이었을 것”이라고 겸손한 태도를 보였다.&lt;br&gt;그러면서도 왜 하필 다음날 케이크를 보냈냐는 질문에는 “그러게요. 내가 왜 그랬지”라며 능글맞은 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 항공사 신입사원이 에스코트를 제때 하지 못해 일등석으로 가야 하는데 이코노미 클래스 뒷줄에서 15분가량 기다리는 상황에서도 “신입이냐”, “기다리기 지루한데 재밌는 얘기해줄까요”라며 이런저런 얘기를 하다가 탑승하면서 “잘 다녀올게요”, “덕분에 감사했습니다”라고 말한 사연이 알려져 훈훈함을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이영애, 유럽 성당서 포착…‘똑닮은 청순미모’ 딸 동행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500178</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:15:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803171124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327054 --&gt;배우 이영애가 유럽에서의 근황을 전해 화제다.&lt;br&gt;이영애는 2일 자신의 SNS에 “Peace Concert”라는 글과 함께 영상 여러 개를 게재했다.&lt;br&gt;영상에는 유럽의 한 대성당의 내부 모습이 담겨있다. 이영애는 성가대가 부르는 노래를 들으며 성당 이곳저곳을 둘러봤다. 이영애는 독실한 천주교 신자로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이영애의 소속사 측은 이영애의 유럽 방문에 대해 “이영애의 딸 승빈 양이 속한 빈 소년합창단음악원의 Korea Kinderchor(한국어린이합창단)이 최근 오스트리아 빈의 유엔본부에서 공연을 펼쳤고, 이를 관람하기 위해 방문한 것”이라면서 “다른 특별한 사유는 없고, 현재 휴식을 취하는 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;한편 이영애는 2009년 20살 연상의 재미교포 사업가 정호영 씨와 결혼해 슬하에 이란성 쌍둥이 남매 승권 군, 승빈 양을 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 종영한 드라마 ‘구경이’ 이후 휴식을 취하고 있다.&lt;!-- 그림 1200965 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라이더·특고·인턴도 통계로 잡힌다… 통계청, 59년만 고용통계 전면 개편</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500182</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:26:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/04/27/SSI_20220427180440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1295832 --&gt;그동안 국가 고용통계에서 외면받았던 배달 라이더를 비롯한 플랫폼 노동자와 특수형태근로종사자(특고), 인턴 등에 대한 고용 현황이 개별 통계로 잡힌다. 정부가 시대상의 변화에 따라 새롭게 등장한 노동 형태를 공식 인정하고 이들을 위한 정부 차원의 정책을 체계적으로 펼쳐 나가겠다는 의미다.&lt;br&gt;통계청은 올해 7월 경제활동인구조사부터 ‘신(新)종사상 지위’를 반영한 조사를 시작하며 고용 통계를 전면 개편한다고 3일 밝혔다. 고용통계 분류 체계가 바뀌는 건 관련 기준이 도입된 1963년 이후 59년 만이다. 종사상 지위란 근로자가 직장에서 지니는 신분을 뜻한다.&lt;br&gt;통계청은 새로운 종사상 지위를 크게 일자리에 대한 통제권이 있는 ‘독립 취업자’와 통제권이 없는 ‘의존 취업자’로 나눴다. 통상 고용주는 독립 취업자, 근로자는 의존 취업자로 분류된다. 통계청은 의존 취업자 하위 항목에 임금근로자와 자영업자 중간 영역에 있는 ‘의존 계약자’를 신설하고, 여기에 배달 라이더 등 플랫폼 노동자와 보험 모집인·방문 판매원 등 특고를 포함하기로 했다. 의존 계약자는 ‘재화나 서비스를 제공하기 위해 상업적 계약을 체결했으나, 사실상 다른 경제 단위에 의존하는 근로자’로 정의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현행 분류 체계에서 특고 일부는 임금근로자로, 일부는 자영업자로 분류돼 고용 현황 통계가 부정확하다는 지적이 많았다. 그간 배달원은 단순 노무 종사자 가운데 운송 관련 단순 노무직으로 분류됐는데, 배달 대행업체에 소속된 플랫폼 노동자는 정확한 규모를 파악하기가 어려웠다. 통계청은 “의존 계약자 항목 신설로 종전까지 제대로 포착되지 않았던 다양한 노동자의 통계 데이터가 확보될 것으로 기대한다”고 밝혔다. 아울러 임시·일용직으로 분류됐던 유급 견습생·훈련생·인턴도 재분류돼 개별 통계로 잡힌다.&lt;br&gt;통계청은 또 정해진 근로 기간이 없는 비기간제 근로자와 계약 기간이 정해진 기간제 근로자를 별도로 분류하기로 했다. 기간제 근로자 등 비정규직 근로자의 근로 실태를 명확하게 파악하기 위해서다. 기간제 근로자는 1년 이상 장기 근로자, 3개월~1년 미만 단기 근로자, 3개월 미만 단기 임시 근로자로 나눠 조사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;통계청이 종사상 지위 기준을 개편하는 건 다양한 형태의 노동이 전 세계에서 새롭게 등장하면서 국제 고용 통계 분류가 변경됐기 때문이다. 앞서 국제노동기구(ILO)는 1993년 채택한 국제종사상지위분류(ICSE)를 25년 만인 2018년 전면 개정했다.&lt;br&gt;통계청은 앞으로 2~3년 조사 결과를 축적해 이르면 2025년에 새로운 분류 기준을 적용한 고용 통계를 발표할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라이더·특고·인턴도 통계로 잡힌다… 통계청, 59년만 고용통계 전면 개편</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500182</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:26:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/04/27/SSI_20220427180440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1295832 --&gt;그동안 국가 고용통계에서 외면받았던 배달 라이더를 비롯한 플랫폼 노동자와 특수형태근로종사자(특고), 인턴 등에 대한 고용 현황이 개별 통계로 잡힌다. 정부가 시대상의 변화에 따라 새롭게 등장한 노동 형태를 공식 인정하고 이들을 위한 정부 차원의 정책을 체계적으로 펼쳐 나가겠다는 의미다.&lt;br&gt;통계청은 올해 7월 경제활동인구조사부터 ‘신(新)종사상 지위’를 반영한 조사를 시작하며 고용 통계를 전면 개편한다고 3일 밝혔다. 고용통계 분류 체계가 바뀌는 건 관련 기준이 도입된 1963년 이후 59년 만이다. 종사상 지위란 근로자가 직장에서 지니는 신분을 뜻한다.&lt;br&gt;통계청은 새로운 종사상 지위를 크게 일자리에 대한 통제권이 있는 ‘독립 취업자’와 통제권이 없는 ‘의존 취업자’로 나눴다. 통상 고용주는 독립 취업자, 근로자는 의존 취업자로 분류된다. 통계청은 의존 취업자 하위 항목에 임금근로자와 자영업자 중간 영역에 있는 ‘의존 계약자’를 신설하고, 여기에 배달 라이더 등 플랫폼 노동자와 보험 모집인·방문 판매원 등 특고를 포함하기로 했다. 의존 계약자는 ‘재화나 서비스를 제공하기 위해 상업적 계약을 체결했으나, 사실상 다른 경제 단위에 의존하는 근로자’로 정의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현행 분류 체계에서 특고 일부는 임금근로자로, 일부는 자영업자로 분류돼 고용 현황 통계가 부정확하다는 지적이 많았다. 그간 배달원은 단순 노무 종사자 가운데 운송 관련 단순 노무직으로 분류됐는데, 배달 대행업체에 소속된 플랫폼 노동자는 정확한 규모를 파악하기가 어려웠다. 통계청은 “의존 계약자 항목 신설로 종전까지 제대로 포착되지 않았던 다양한 노동자의 통계 데이터가 확보될 것으로 기대한다”고 밝혔다. 아울러 임시·일용직으로 분류됐던 유급 견습생·훈련생·인턴도 재분류돼 개별 통계로 잡힌다.&lt;br&gt;통계청은 또 정해진 근로 기간이 없는 비기간제 근로자와 계약 기간이 정해진 기간제 근로자를 별도로 분류하기로 했다. 기간제 근로자 등 비정규직 근로자의 근로 실태를 명확하게 파악하기 위해서다. 기간제 근로자는 1년 이상 장기 근로자, 3개월~1년 미만 단기 근로자, 3개월 미만 단기 임시 근로자로 나눠 조사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;통계청이 종사상 지위 기준을 개편하는 건 다양한 형태의 노동이 전 세계에서 새롭게 등장하면서 국제 고용 통계 분류가 변경됐기 때문이다. 앞서 국제노동기구(ILO)는 1993년 채택한 국제종사상지위분류(ICSE)를 25년 만인 2018년 전면 개정했다.&lt;br&gt;통계청은 앞으로 2~3년 조사 결과를 축적해 이르면 2025년에 새로운 분류 기준을 적용한 고용 통계를 발표할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라이더·특고·인턴도 통계로 잡힌다… 통계청, 59년만 고용통계 전면 개편</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500182</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:26:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/04/27/SSI_20220427180440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1295832 --&gt;그동안 국가 고용통계에서 외면받았던 배달 라이더를 비롯한 플랫폼 노동자와 특수형태근로종사자(특고), 인턴 등에 대한 고용 현황이 개별 통계로 잡힌다. 정부가 시대상의 변화에 따라 새롭게 등장한 노동 형태를 공식 인정하고 이들을 위한 정부 차원의 정책을 체계적으로 펼쳐 나가겠다는 의미다.&lt;br&gt;통계청은 올해 7월 경제활동인구조사부터 ‘신(新)종사상 지위’를 반영한 조사를 시작하며 고용 통계를 전면 개편한다고 3일 밝혔다. 고용통계 분류 체계가 바뀌는 건 관련 기준이 도입된 1963년 이후 59년 만이다. 종사상 지위란 근로자가 직장에서 지니는 신분을 뜻한다.&lt;br&gt;통계청은 새로운 종사상 지위를 크게 일자리에 대한 통제권이 있는 ‘독립 취업자’와 통제권이 없는 ‘의존 취업자’로 나눴다. 통상 고용주는 독립 취업자, 근로자는 의존 취업자로 분류된다. 통계청은 의존 취업자 하위 항목에 임금근로자와 자영업자 중간 영역에 있는 ‘의존 계약자’를 신설하고, 여기에 배달 라이더 등 플랫폼 노동자와 보험 모집인·방문 판매원 등 특고를 포함하기로 했다. 의존 계약자는 ‘재화나 서비스를 제공하기 위해 상업적 계약을 체결했으나, 사실상 다른 경제 단위에 의존하는 근로자’로 정의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현행 분류 체계에서 특고 일부는 임금근로자로, 일부는 자영업자로 분류돼 고용 현황 통계가 부정확하다는 지적이 많았다. 그간 배달원은 단순 노무 종사자 가운데 운송 관련 단순 노무직으로 분류됐는데, 배달 대행업체에 소속된 플랫폼 노동자는 정확한 규모를 파악하기가 어려웠다. 통계청은 “의존 계약자 항목 신설로 종전까지 제대로 포착되지 않았던 다양한 노동자의 통계 데이터가 확보될 것으로 기대한다”고 밝혔다. 아울러 임시·일용직으로 분류됐던 유급 견습생·훈련생·인턴도 재분류돼 개별 통계로 잡힌다.&lt;br&gt;통계청은 또 정해진 근로 기간이 없는 비기간제 근로자와 계약 기간이 정해진 기간제 근로자를 별도로 분류하기로 했다. 기간제 근로자 등 비정규직 근로자의 근로 실태를 명확하게 파악하기 위해서다. 기간제 근로자는 1년 이상 장기 근로자, 3개월~1년 미만 단기 근로자, 3개월 미만 단기 임시 근로자로 나눠 조사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;통계청이 종사상 지위 기준을 개편하는 건 다양한 형태의 노동이 전 세계에서 새롭게 등장하면서 국제 고용 통계 분류가 변경됐기 때문이다. 앞서 국제노동기구(ILO)는 1993년 채택한 국제종사상지위분류(ICSE)를 25년 만인 2018년 전면 개정했다.&lt;br&gt;통계청은 앞으로 2~3년 조사 결과를 축적해 이르면 2025년에 새로운 분류 기준을 적용한 고용 통계를 발표할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업은행, 청년연계형 내일채움공제 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804018003</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803175244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327080 --&gt;IBK기업은행이 ‘청년연계형 내일채움공제’(사진)를 판매한다고 3일 밝혔다. ‘청년연계형 내일채움공제’는 중소기업 우수근로자의 장기재직과 유입을 위해 운영하는 정책성 공제상품이다. 기업과 근로자가 공동으로 적립해 일정 기간 이상 재직한 근로자에게 성과보상금 형태로 지급할 수 있다. 중소기업에는 핵심 인력의 장기 재직을 유도할 수 있고, 근로자에게는 목돈 마련의 기회가 돼 기업과 근로자 모두에게 호평을 받고 있다.&lt;br&gt;고용노동부가 판매한 ‘청년내일채움공제’ 가입자 중 상품 만기가 도래한 근로자면 이 상품에 가입할 수 있다. 단 해당 기업에 계속 근무 중이어야 한다. 가입 부담을 줄이고자 가입기간을 기존 ‘청년내일채움공제’의 5년에서 3년으로, 중소기업 월 납입금액은 평균 24만원에서 14만원으로 낮췄다. 기업과 근로자가 매달 14만원씩 납입하고, 3년 후 근로자는 1008만원과 함께 이자까지 받을 수 있다. 자신이 낸 금액의 약 2배를 받는 것이다. 정부정책 사업인 터라 세제 혜택도 받을 수 있다. 기업은 근로자를 위해 납입한 금액의 25%를 인력·연구개발비 항목으로 세액공제받을 수 있고, 근로자는 만기금 재예치 시 기업이 납입한 금액에 대해 근로소득세의 50%를 감면받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리은행 “가계대출 우대금리 쉽게 확인하세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804018002</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156858 --&gt;우리은행은 신용대출, 전세대출, 부동산담보대출 등 가계대출 상품을 이용 중인 고객이 대출 우대금리 세부 현황을 쉽게 확인할 수 있는 서비스를 시행한다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;우리WON뱅킹에서 우대금리 조회 서비스를 이용하면 거래 실적에 따라 변동되는 우대금리 내역과 현재 적용받고 있는 가계대출의 우대금리 현황을 확인할 수 있고, 우대금리 항목들이 실제 금리에 반영되는 날짜를 볼 수 있다. 또 항목별 우대금리 충족 여부를 통해 급여이체, 신용카드 및 자동이체 실적과 같은 우대 항목이 대출금리에 정상적으로 적용 중인지를 확인할 수 있고 실적이 충족되지 않았다면 이를 채울 수 있는 상품이나 서비스에 가입할 수도 있다. 우리은행은 향후 매달 우대금리 현황을 카카오톡 알림으로 발송해 우리WON뱅킹에 접속하지 않고도 금리 변동내역을 확인할 수 있게 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DB손보 ‘나에게 맞춘 간편 건강보험’ 잘나가네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804018001</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/04/03/SSI_20200403192232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1067221 --&gt;DB손해보험이 창립 60주년을 기념해 지난달 1일 출시한 ‘나에게 맞춘 간편 건강보험’이 출시 한 달 만에 5만여건이나 팔려 업계의 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;이 보험은 출시 한 달 만에 초회 보험료만 45억원을 기록했고, 하루 평균 2400명의 고객이 가입했다고 DB손해보험이 3일 밝혔다. 기존의 간편 고지 보험은 3개월 내 의상 소견 등 단일한 유형의 병력 질문을 운영해 병력자들의 보험 가입이 쉽지 않았는데, 이 보험은 다섯 가지 간편 고지 유형을 통해 병력을 고려한 맞춤형 보험서비스를 제공해 호응을 얻고 있는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;또 병력 사항을 변경하면 기존 상품들은 해지 이후 재가입해야 했지만, 이 보험은 계약 전환을 통해 면책 및 감액 없이 보험료 인하 효과를 누릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일제에 고통받았던 선조들 모습…주권 회복 열망 2편으로 재조명[TV 하이라이트]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804020003</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:30:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803225501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327159 --&gt;●다큐 인사이트(KBS1 오후 10시)&lt;br&gt;세계 곳곳에 나뉘어 보관되던 우리 현대사 자료들을 수집·공개하는 ‘현대사 아카이브 프로젝트’의 일환으로, 개화기부터 해방까지 조상들이 겪었던 수난의 역사와 그 속에서도 견지해 온 주권 회복의 열망을 두 편에 걸쳐 재구성한다. 영국 영화사 브리티시 파테와 미국 의회도서관에서 새로 수집한 영상에는 개화기 조선의 풍경과 생활상, 일제에 고통받았던 선조들의 모습이 담겨 있다. 또한 미국 국립문서기록관리청(NARA), 호주 국립영화및녹음보관소(NFSA) 등을 통해 최초 발굴한 영상에 담긴 뉴기니 전투·오키나와 전투, 연합군 포로수용소 등에서 전쟁에 강제 동원돼 희생을 강요당했던 실상과 루스벨트 라이브러리 등에서 수집한 영상에 담긴 국권 회복 운동의 해외 현장 등을 살펴본다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고물가에 맞서 ‘무지출 챌린지’… 짠테크 열풍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804018005</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:30:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803175022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327079 --&gt;고(高)물가 시대가 도래하면서 하루 지출 0원을 실천하는 ‘무(無)지출 챌린지’를 비롯해 가계부 작성, 냉장고 털이 등 한 푼이라도 씀씀이를 줄이려는 소비 형태가 늘고 있다. 이른바 ‘짠테크’(짠돌이+재테크) 열풍이 불면서 매일 퀴즈를 풀거나 설문조사 참여, 도보 수 늘리기, 리뷰 작성 등 애플리케이션(앱)에서 요구하는 사항을 수행해 포인트를 받는 ‘앱테크’(앱+재테크)나 유통기한이 임박한 물건을 싸게 사는 마감세일, B급상품 구입, 할인구독 서비스와 같은 방법이 주목받고 있다.&lt;br&gt;통계청이 집계한 지난달 소비자물가 상승률은 6.3%를 기록했다. 지난 6월 6.0%를 기록한 데 이어 두 달 연속 6%대 고공행진을 이어 간 것이다. 6.3%는 외환위기였던 1998년 11월(6.8%) 이후 가장 높은 상승률이기도 하다. 가파른 물가 오름세에 다른 재테크보다는 당장 소비·지출을 줄이려는 이들이 늘고 있다. 직장인 김모(32)씨는 일주일 가운데 이틀을 무지출을 실천하는 날로 정해 돈을 한 푼도 쓰지 않았다는 것을 재테크 관련 온라인 커뮤니티에 인증한다. 김씨는 3일 “가계부 앱을 쓰기 시작한 이후로 쓸데없는 지출을 줄였고, 한 달에 100만원 넘게 나오던 카드값이 100만원 아래로 줄었다”며 “무지출 챌린지를 시작한 만큼 앞으로 소비를 더 줄일 수 있을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;지난달 자주 구매하는 품목 위주로 구성돼 체감물가에 더 가까운 생활물가지수는 7.9%나 올랐다. 소비자들이 체감하는 물가 상승에 따른 고통은 더 크다는 얘기다. 이에 소비자들은 할인 구매가 가능한 마트 상품권을 구입하거나 각종 혜택을 감안해 더 유리한 결제수단으로 장을 보기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;점심과 인플레이션의 합성어인 ‘런치인플레이션’이라는 단어가 등장할 정도로 외식비 오름세 역시 가파르다. 지난달에도 외식 물가는 8.4%나 오른 것으로 집계됐다. 식비를 아끼려고 냉장고에 묵혀 뒀던 각종 식재료를 꺼내 직접 요리하는 ‘냉장고 털이’는 물론 외식비와 배달 수수료 인상으로 배달 음식을 먹기가 부담스러워지면서 아예 휴대전화에서 배달 앱을 삭제하는 소비자들도 생겨났다.&lt;br&gt;물가의 고공행진이 오는 10월까지 이어질 것으로 예상되면서 짠테크 열풍도 더 거세질 것으로 보인다. 직장인 박모(29·여)씨는 “특별한 약속이 없는 날에는 편의점 도시락이나 패스트푸드 등으로 간단하게 점심을 해결한다”며 “앞으로는 일주일에 2~3일 정도는 도시락을 싸서 다닐까 고민하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 8월 4일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804020008</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:30:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1327083 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조수진 이어 홍문표 “윤핵관, 뒤로 물러서라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500183</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:31:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803172807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국민의힘 4선 중진으로 계파색이 옅은 홍문표 의원이 3일 “윤핵관(윤석열 대통령 측 핵심 관계자)은 뒤로 물러서서 진짜 윤석열 정부가 잘 되기 위한 방법을 새롭게 도모해야한다”고 주장했다. 지난달 31일 친윤(친윤석열) 조수진 의원이 윤핵관 2선 퇴진론을 처음 주장한 이후 또다시 같은 주장이 공개적으로 제기된 것이다.&lt;!-- 그림 1327056 --&gt;홍 의원은 이날 KBS에서 당 비상대책위원장을 내부에서 찾아야 한다면서도 “윤핵관은 좀 비켜 갔으면 좋겠다. 오늘의 사태에 한 축을 이뤘는데 그분들이 다시 또 뭘 하는 것은 국민 정서에 맞지 않는다”고 했다. 이어 “이준석 대표와, 갈등했던 윤핵관 이 두 부류의 분들은 잠시 당을 위해서 좀 자숙하고 새로운 전기를 마련해주는 토양이 되어야 한다”고 했다. 홍 의원은 전날 권성동 원내대표와 중진의원 오찬 자리에도 참석했다.&lt;br&gt;윤핵관 2선 후퇴를 요구하며 최고위원에서 사퇴한 조수진 의원은 전날 CBS에서 윤 대통령이 ‘이준석 대표 내부총질’ 문자메시지를 노출한 권성동 원내대표에게 지난달 28일 “고생했다”고 격려했다는 보도에 대해 “사실이 아닌 걸로 알려지고 있다”며 “권 원내대표를 돕기 위해서 누군가 말씀하신 게 과장·왜곡돼서 전달되지 않았나. 그런 게 돕는 게 아니다”라고 했다. 그는 “(권 원내대표가) 죄송하다고 계속하니까 대통령이 ‘기운 내라’ 정도 하지 않으셨을까 생각한다”며 “실수가 드러나고 예기치 못했던 상황에 대해 송구하게 생각하고 국민의 눈높이에서 접근을 해야 됐다. 감수성이 부족하다”고 비판했다.&lt;br&gt;대표 직무대행직을 내려놓은 권 원내대표는 이날 당내 일각의 쓴소리에도 여당 원내대표로서의 역할에 집중했다. 권 원내대표는 세종시 국회세종의사당 건립 예정부지를 찾아 “세종 의사당과 대통령집무실 설치가 빨리 진행될 수 있도록 예산 과정에 심혈 기울이겠다”고 말했다. 대전시에서 열린 ‘국민의힘 충청권 예산정책협의회’에서는 “우리 당과 윤 정부는 시도지사와 협력해 충청 발전을 적극 뒷받침하겠다고 약속 드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강제동원 피해자 측, “신뢰관계 파탄” 민관협의회 불참 통보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500187</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:39:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803173659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;일제강점기 강제동원 피해자 측이 외교부의 대법원 의견서 제출로 신뢰 관계가 파탄났다면서 민관협의회 불참을 통보했다. 외교부가 한일 관계 최대 현안인 강제징용 해법 모색을 위한 민관협의회를 구성한 지 한 달 만에 피해자 측이 모두 빠지면서 해법 도출이 난항에 부딪힐 것으로 전망된다.&lt;br&gt;일본제철·미쓰비시중공업·후지코시 강제징용 피해자 지원단체와 법률대리인은 3일 서울 종로구 외교부 청사 앞에서 기자회견을 열고 “피해자 측에 사전에 어떠한 논의나 통지도 없이 의견서가 제출됐다”며 “절차적으로 피해자 측의 신뢰관계를 완전히 저버리는 행위”라고 비판했다. 앞서 외교부는 지난달 26일 강제동원 피해자 양금덕·김성주 할머니가 미쓰비시 중공업을 상대로 낸 상표권·특허권 특별 현금화 명령 사건을 심리중인 대법원에 의견서를 제출했다.&lt;!-- 그림 1327065 --&gt;이어 “사실상 대한민국 정부가 대법원에 판단을 유보하라는 취지로 의견서를 제출했다고 판단한다”며 “법원이 보장한 신속한 재판을 받을 권리를 침해한 것”이라고 강조했다. 그러면서 “외교부 의견서 제출로 인해 신뢰가 훼손되었기에 민관협의회의 불참을 통보한다”고 밝혔다. 다만 “피해자 측은 이후 정부 안이 확정되면, 이에 대한 동의여부 절차에는 협조할 것”이라며 향후 정부가 해결안을 내놓을 경우 검토할 여지는 열어놨다.&lt;br&gt;외교부는 피해자 측의 불참에도 민관협의회를 계속 진행하고 배상 문제 해결책을 찾겠다는 입장이다. 외교부 관계자는 “원고 측을 비롯한 국내 각계각층의 의견을 수렴하는 등 진정성 있는 노력을 경주해 나간다는 입장에는 변함이 없다”며 “3차 민관협의회는 8월 중 이른 시점에 개최하는 것으로 검토 중”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명품 뺨치네… 한중일 판화 한자리에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804021004</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803225039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327158 --&gt;“창조는 모방을 통해 만들어집니다. 옛 판화 문양을 보고 루이비통 문양보다 더 뛰어난 문양을 만들어 낼 수 있지 않을까요.”&lt;br&gt;목판에 새긴 정교한 문양은 종이는 기본이고 책과 벽지, 이불보 등 생활 곳곳에 쓰였다. 민무늬로 두면 큰일이라도 나는 것처럼 옛사람들은 판화의 문양을 곳곳에 남겼고, 심심해질 수 있는 물건을 명품처럼 만들어 냈다.&lt;br&gt;강원 원주시 명주사 고판화박물관에서 한중수교 30주년을 기념해 오는 28일까지 진행하는 ‘한·중 전통 문양 판화의 세계 특별전’은 한국과 중국에 더해 일본의 판화까지 한자리에서 볼 수 있는 전시다. 압인된 책 표지 등을 포함해 100여점을 만나 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1327191 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시에 소개된 한국의 전통 문양 판화는 능화판(옛 책의 표지에 무늬를 장식하기 위해 만든 목판)을 위주로 한다. 책에 먹물을 발라 찍은 것도 있고, 먹물 없이 문양이 찍힌 책도 있어 오늘날 다양하고 화려해진 책 표지의 원조를 보여 준다. 다만 책에만 쓰인 것이 아니라 보자기, 벽지 등에도 쓰였고 해당 유물을 전시에서 볼 수 있다.&lt;br&gt;중국의 경우에는 목판을 활용해 천에 염색을 들이거나 포장지, 서예용 종이 등을 아름답게 만들기 위해 화지(花紙)라는 문양 목판화를 사용했다. 한국의 목판이 세밀한 패턴을 가지고 개인적인 물건에 주로 사용됐다면, 중국의 목판은 용이나 나비 등 화려한 그림이 특징으로 상업용으로 많이 사용됐다.&lt;br&gt;일본 작품 중에서는 당지(唐紙)라 하여 목판화 문양을 세계적인 디자인으로 키우는 가라카미 판목과 기모노 문양을 찍은 것이 눈길을 끈다. 흑백으로 찍어 냈던 한국과 달리 일본과 중국은 여러 색을 사용해 좀더 화려하게 문양을 찍어 낸 것을 알 수 있다.&lt;!-- 그림 1327192 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한선학(66) 고판화박물관장은 “한중일은 비슷해 보이면서도 서로 다른 개성을 지녔다”면서 “판화를 찍어 내기 위한 수단으로 제작됐지만 지금 전해 오는 문양 판목들은 현대인에게 새로운 영감을 주고 또 다른 창작으로 이어질 수 있을 것”이라고 말했다. 이번 특별전 기간에는 한 관장이 진행하는 ‘지역 명사와 함께하는 숲속 판화여행’도 열려 색다른 즐거움을 느낄 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포수, 무직… ‘청년 안중근’을 쓰다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804021001</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803223946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327156 --&gt;“청춘은 정말로 찬란하구나. 완성된 세월을 기다리는 게 아니라 그 순간에 완성돼서 폭발하는 것이구나…. 안중근의 청춘과 영혼, 생명력을 소설로 한번 묘사해 보고 싶다는 게 저의 소망이었습니다.”&lt;br&gt;그동안 안중근의 영웅적 면모를 다룬 책은 많았다. 한국과 북한은 물론 중국, 일본, 심지어 서양에서도 그의 삶을 조명했다. 하지만 ‘안중근 신문기록’을 읽어 내려가던 청년 김훈이 무릎을 친 부분은 따로 있었다. 안중근과 안중근의 동지이며 공범인 우덕순이 일관되게 직업을 진술하는 부분이었다. 안중근은 ‘포수’ 혹은 ‘무직’이라고 했으며 우덕순은 ‘담배팔이’라고 했다. 김훈은 “이 세 단어의 순수성이 소설을 쓰는 동안 등대처럼 나를 인도해 줬다. 이 세 단어는 생명의 육질로 살아 있었고, 세상의 그 어떤 위력에도 기대고 있지 않았다. 이것은 청춘의 언어였다”고 말했다.&lt;br&gt;그런 그가 안중근의 빛나는 청춘이 담긴 장편소설 ‘하얼빈’을 들고 독자들을 찾아왔다. 3일 서울 마포구의 한 카페에서 진행된 기자간담회에서 김훈은 “청년 시절부터 안중근의 짧고 강렬했던 생애를 소설로 쓰려는 구상을 품고 있었지만 엄두가 나지 않아 일생 동안 방치하며 뭉개고 있었다”면서 “지난해 몸이 아픈 후 여생의 시간을 생각했고, 더이상 미룰 수 없다는 절박함이 벼락처럼 나를 때려 바로 시작했다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작품은 의병활동에 희망이 없다고 생각한 안중근이 의열투쟁으로 전환하는 모습부터 시작한다. 1909년 10월 26일 안중근이 이토 히로부미를 저격한 순간과 그 전후의 짧은 나날에 초점을 맞춰 안중근과 이토가 각각 하얼빈으로 향하는 행로를 따라간다. 김훈은 “안중근과 우덕순이 만나 ‘이토가 온다는데 죽이러 가자’고 이야기하며 대의명분에 대해서는 단 한 마디도 토론하지 않는다. 하얼빈이라는 거대한 대도시에 가 본 적도 없는 두 젊은이의 시대에 대한 고뇌는 무겁지만, 처신은 가볍다”며 “이 부분이 놀랍고 그 청춘이 기가 막히게 아름답다고 생각했다”고 설명했다.&lt;br&gt;실제로 작품에도 이런 면모가 잘 드러나 있다. 두 사람이 블라디보스토크의 등대가 바라보이는 술집에서 이토를 저격하기로 결단한 순간, 우덕순의 집에서 구체적인 일정을 세우는 과정에서도 총알이 몇 발 있는지, 여비가 얼마 있는지 등을 얘기할 뿐이다. 동일한 목적을 공유한 두 청년의 망설임 없는 의기투합이 간결한 대화를 통해 전달되며 묵직한 인상을 남긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작품에는 크게 세 가지 갈등 구조가 있는데, 이토와 안중근의 갈등, 문명개화의 측면과 약육강식의 문제, 천주교 신자였던 안중근과 천주교 사제와의 갈등이 그것이다. 특히 일본 형법에 근거한 재판으로 사형을 선고받고 죽음을 앞둔 안중근에게 세례를 준 빌렘 신부는 그에게 고해성사를 베풀어 주려 하지만 한국 교회를 통솔하는 뮈텔 주교가 한국에 겨우 자리잡은 천주교의 뿌리가 흔들리는 것을 막기 위해 이에 반대하는 부분은 그동안 부각되지 않던 장면이다.&lt;br&gt;이토 히로부미라는 인물의 행로를 자세하게 그린 것도 인상적이다. 김훈은 “일본에 가서 이토의 어릴 때부터 전성기까지의 족적을 다 취재했다. 물론 소설에 전부 반영되지는 못했지만 이토라는 인물과 시대의 분위기를 이해하는 데 도움이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;책의 말미, 작가의 말에서 그는 “안중근을 그의 시대 안에 가두어 놓을 수 없다”고 썼다. “안중근이 외친 동양 평화의 명분은 지금도 살아 있습니다. 그의 시대와 지금을 비교하면 우리는 더욱 고통스러운 시대에 살고 있지요. 강대국이 된 중국과 핵무기로 무장한 북한 그리고 거기에 대응하는 일본까지 동양 평화는 위기에 처해 있다고 해도 과언이 아니지요. 그렇기 때문에 안중근을 그의 시대에 가두어 놓을 수 없는 겁니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요즘 걸그룹 데뷔도 컴백도 색다른걸~</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804021005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804021005</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803224849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327157 --&gt;“아이돌 앨범을 이렇게 기다려 본 건 처음이다.”&lt;br&gt;하이브 산하 레이블 어도어의 신인 걸그룹 뉴진스가 데뷔 직후 가요계에 돌풍을 일으키고 있다. SM엔터테인먼트 출신 민희진 대표이사가 하이브로 옮긴 뒤 직접 기획한 첫 걸그룹인데, 기존 케이팝 그룹들과는 다른 감성과 콘셉트를 선보이며 화제성과 음반 판매량을 모두 잡았다.&lt;br&gt;3일 어도어에 따르면 뉴진스의 데뷔곡 ‘어텐션’은 한국 스포티파이 차트에서 1위를 차지했다. 지난달 22일 유튜브 영상으로 ‘깜짝 데뷔’한 이들은 팀명이나 멤버 구성, 데뷔 일자 등 모든 게 알려지지 않은 상태에서 뮤직비디오를 가장 먼저 공개하는 파격 행보를 보였다. 보통 신인 아이돌은 티저와 사진 등으로 ‘예열’ 단계를 거치는데, 이런 관행을 과감히 깨뜨린 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앨범과 뮤직비디오 역시 기존 그룹과는 차별성을 띤다. 데뷔 앨범 ‘뉴 진스’에는 ‘어텐션’을 포함해 ‘하이프 보이’, ‘쿠키’, ‘허트’ 등 4곡이 수록됐는데 이 중 ‘허트’를 제외한 3곡을 타이틀곡으로 내세웠다. 거기다 프로모션으로 공개한 뮤직비디오만 8편에 달하는 등 볼거리와 들을 거리를 두루 제공한다. 오는 8일 발매를 앞두고 예약 판매 사흘 만에 44만장이 선주문된 기록은 이런 신선한 시도에 대한 기대를 잘 보여 준다. “‘음악’이 곧 팀이 추구하는 콘셉트이자 색깔”이라는 게 멤버 선발부터 기획, 음악, 제작, 안무까지 전 과정을 진두지휘한 민 대표의 설명이다.&lt;br&gt;가요계 컴백을 앞둔 다른 그룹들도 이색 이벤트로 팬들의 마음을 설레게 한다. 4세대 걸그룹의 대표 주자로 자리잡은 아이브는 새 앨범을 예고하며 정세랑 작가와의 컬래버레이션을 선보여 눈길을 끌었다. ‘보건교사 안은영’, ‘시선으로부터’ 등 소설로 유명한 정 작가의 대본에 아이브 멤버들의 내레이션이 어우러진 영상을 공개했다. “질투보단 복잡해, 가끔 네가 되고 싶은 것 같아”, “우리가 변해 버릴 거라는 사람들에게 틀렸다고 말해 줄 거야. 우리가 그대로인 걸 보여 줄 거야” 등 진솔한 글로 아련하고 뭉클한 감성을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;블랙핑크는 컴백을 앞두고 유튜브에서 3차원(3D) 아바타 뮤직비디오를 공개해 기대감을 부풀렸다. 모바일 게임 배틀그라운드 내에서 진행된 ‘인게임 콘서트’에서 멤버들이 3D 아바타로 등장한 곡인데, 정식 음원으로 발표된 곡이 아닌데도 24시간 동안 조회수가 1571만회를 넘어서는 등 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교육부 ‘부랴부랴’ 공론화 작업 착수… “폐기는 앞서나간 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500194</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:57:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803175449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327081 --&gt;교육부가 ‘만 5세 입학’을 핵심으로 한 학제개편 방안에 대해 뒤늦게 공론화 작업에 착수했다. 지난 2일 박순애 사회부총리 겸 교육부 장관이 여러 발언 중에 “국민이 반대하는 정책은 폐기할 수 있다”고 했지만, 3일 장상윤 교육부 차관은 “폐기는 너무 앞서나간 것”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;박 부총리는 이날 정부세종청사에서 전국 시·도 교육감들과 영상 간담회를 열어 “사회적 논의의 시작 단계”라며 “앞으로 교육감들과 긴밀히 협의하고 공론화를 거쳐 구체적 추진방향을 결정해 나갈 예정”이라고 말했다. 간담회는 당초 2학기 학교방역과 학사 운영 방안을 논의하는 자리로 마련됐다가 뒤늦게 학제개편 안건이 추가됐다.&lt;br&gt;이에 교육감들 대부분은 ‘교육청 패싱’을 언급하며 부정적인 반응을 나타낸 것으로 알려졌다. 전국시도교육감협의회장인 조희연 서울시교육감은 ‘소통의 중요성’에 대해 운을 띄운 뒤 “시도 교육청과 교육부가 논의하지 않고 무심코 발표하는 정책은 교육 현장에 혼란만 가져다준다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 성명을 낸 노옥희 울산시교육감은 “교육계와 학부모가 원하지 않는 초등학교 입학 연령 하향 정책은 즉시 폐기되는 것이 마땅하다”고 했다. 다만 임태희 경기도교육감은 이날 취재진과 만난 자리에서 “학부모님들의 우려를 깊이 공감한다”면서도 “저출산 고령화 문제와 교육격차를 해소하기 위해 현 시점에서 취학연령 하향 조정 논의를 시작할 필요가 있다”며 다른 목소리를 냈다.&lt;br&gt;장 차관은 이날 정부서울청사에서 유치원 학부모들과 간담회를 갖고 의견 청취에 나섰다. 학부모들은 초등학교 취학 연령을 5세로 낮출 경우 아이와 부모 모두에게 부담을 줄 것이라며 즉각 철회를 요구했다. 장 차관은 “놀이나 체험 중심으로 교과를 재구조화하려고 한다”, “한글을 배우는 시간을 확대해보자는 게 교육과정에 들어가 있다”며 적극 방어에 나섰다. 장 차관은 KBS 라디오 ‘최경영의 최강시사’에도 출연해 “폐기라고 보면 너무 앞서 나가는 것”이라며 “만에 하나 ‘하지 말자’라는 결론이 나오더라도 그게 국민의 뜻이라면 저희는 받아들이겠다는 의미로 이해해달라”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육부는 이달 안에 구성하겠다고 발표했던 학제개편 태스크포스(TF)를 이르면 이번 주 내로 구성해 공론화를 추진할 계획이다. 당초 교육과정과 대입제도 의견 수렴을 위해 9월에 하겠다고 밝힌 ‘수요자 중심의 여론조사’에 학제개편안도 담길 것으로 보인다.&lt;br&gt;‘5세 초등취학 저지를 위한 범국민연대’는 이날도 서울 용산 전쟁기념관 앞에서 반대 집회를 이어갔다. 이 자리에서 “대한민국 교육을 책임지는 수장이 어떻게 이렇게 무책임하게 얘기할 수 있는가”(전희영 전국교직원노동조합 위원장), “교육적 화두를 전혀 파악하지 못했다”(전은영 서울혁신교육학부모네트워크 공동대표)고 지적했다. 이어 “가을까지 의견수렴과 공론화를 이유로 많은 시간과 예산만 낭비하는 결과가 예상된다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;한편 국회 교육위원회 소속 더불어민주당 강득구 의원에 따르면 지난 1~3일 전국의 교사·학생·학부모 등 13만 1070명을 대상으로 설문조사한 결과 응답자의 97.9%가 ‘동의하지 않는다’고 답했다. 입학 연령 하향 시 2018∼2022년생을 25%씩 분할해 정원을 늘려 입학하는 방안에 대해서도 97.9%가 ‘동의하지 않는다’고 응답했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교육부 ‘부랴부랴’ 공론화 작업 착수… “폐기는 앞서나간 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500194</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:57:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803175449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327081 --&gt;교육부가 ‘만 5세 입학’을 핵심으로 한 학제개편 방안에 대해 뒤늦게 공론화 작업에 착수했다. 지난 2일 박순애 사회부총리 겸 교육부 장관이 여러 발언 중에 “국민이 반대하는 정책은 폐기할 수 있다”고 했지만, 3일 장상윤 교육부 차관은 “폐기는 너무 앞서나간 것”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;박 부총리는 이날 정부세종청사에서 전국 시·도 교육감들과 영상 간담회를 열어 “사회적 논의의 시작 단계”라며 “앞으로 교육감들과 긴밀히 협의하고 공론화를 거쳐 구체적 추진방향을 결정해 나갈 예정”이라고 말했다. 간담회는 당초 2학기 학교방역과 학사 운영 방안을 논의하는 자리로 마련됐다가 뒤늦게 학제개편 안건이 추가됐다.&lt;br&gt;이에 교육감들 대부분은 ‘교육청 패싱’을 언급하며 부정적인 반응을 나타낸 것으로 알려졌다. 전국시도교육감협의회장인 조희연 서울시교육감은 ‘소통의 중요성’에 대해 운을 띄운 뒤 “시도 교육청과 교육부가 논의하지 않고 무심코 발표하는 정책은 교육 현장에 혼란만 가져다준다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 성명을 낸 노옥희 울산시교육감은 “교육계와 학부모가 원하지 않는 초등학교 입학 연령 하향 정책은 즉시 폐기되는 것이 마땅하다”고 했다. 다만 임태희 경기도교육감은 이날 취재진과 만난 자리에서 “학부모님들의 우려를 깊이 공감한다”면서도 “저출산 고령화 문제와 교육격차를 해소하기 위해 현 시점에서 취학연령 하향 조정 논의를 시작할 필요가 있다”며 다른 목소리를 냈다.&lt;br&gt;장 차관은 이날 정부서울청사에서 유치원 학부모들과 간담회를 갖고 의견 청취에 나섰다. 학부모들은 초등학교 취학 연령을 5세로 낮출 경우 아이와 부모 모두에게 부담을 줄 것이라며 즉각 철회를 요구했다. 장 차관은 “놀이나 체험 중심으로 교과를 재구조화하려고 한다”, “한글을 배우는 시간을 확대해보자는 게 교육과정에 들어가 있다”며 적극 방어에 나섰다. 장 차관은 KBS 라디오 ‘최경영의 최강시사’에도 출연해 “폐기라고 보면 너무 앞서 나가는 것”이라며 “만에 하나 ‘하지 말자’라는 결론이 나오더라도 그게 국민의 뜻이라면 저희는 받아들이겠다는 의미로 이해해달라”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육부는 이달 안에 구성하겠다고 발표했던 학제개편 태스크포스(TF)를 이르면 이번 주 내로 구성해 공론화를 추진할 계획이다. 당초 교육과정과 대입제도 의견 수렴을 위해 9월에 하겠다고 밝힌 ‘수요자 중심의 여론조사’에 학제개편안도 담길 것으로 보인다.&lt;br&gt;‘5세 초등취학 저지를 위한 범국민연대’는 이날도 서울 용산 전쟁기념관 앞에서 반대 집회를 이어갔다. 이 자리에서 “대한민국 교육을 책임지는 수장이 어떻게 이렇게 무책임하게 얘기할 수 있는가”(전희영 전국교직원노동조합 위원장), “교육적 화두를 전혀 파악하지 못했다”(전은영 서울혁신교육학부모네트워크 공동대표)고 지적했다. 이어 “가을까지 의견수렴과 공론화를 이유로 많은 시간과 예산만 낭비하는 결과가 예상된다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;한편 국회 교육위원회 소속 더불어민주당 강득구 의원에 따르면 지난 1~3일 전국의 교사·학생·학부모 등 13만 1070명을 대상으로 설문조사한 결과 응답자의 97.9%가 ‘동의하지 않는다’고 답했다. 입학 연령 하향 시 2018∼2022년생을 25%씩 분할해 정원을 늘려 입학하는 방안에 대해서도 97.9%가 ‘동의하지 않는다’고 응답했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>군인들, 말년 다가올수록 소비 늘어…나라사랑카드 매출 분석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500195</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:58:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803175635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327082 --&gt;입대 이후 사병들의 소비가 급감했다가 ‘말년’이 다가올수록 점진적으로 증가하는 양상이 나라사랑카드 매출 데이터로 확인됐다.&lt;br&gt;KB국민카드는 지난 2020년 1월부터 올해 6월까지 2년 6개월 동안 나라사랑카드 발급 회원의 매출 데이터를 분석한 결과 입대 이후 1~2개월 시점에 월 신용·체크카드 이용금액이 입대 전과 비교해 35% 감소했다고 밝혔다. 이후 3~8개월과 9~14개월 시점에는 이용금액이 입대 전보다 각각 12%, 16% 증가했고, 입대 후 15~18개월이 지나 사회로의 복귀를 준비하는 시점에는 입대 전보다 80%나 더 많은 금액을 사용했다. 한편 월 이용 건수는 입대 직후에도 18% 증가해 이용금액과 달리 감소하지 않았는데 국민카드는 소액을 여러 번 결제하는 소비패턴이 관측된다고 분석했다.&lt;br&gt;전체 군 복무 기간을 통틀어 카드 소비의 37%가량은 군부대 내 매점인 PX에서 이뤄졌다. 입대 후 3~8개월 시점의 PX 이용금액과 건수 비중은 각각 44%, 46%로 이 시기에 가장 많이 PX를 이용했다. 복무 기간 인터넷·PC방(-61%), 대중교통(-46%), 음식점(-40%), 편의점·슈퍼마켓(-33%) 등에서의 이용금액은 모두 크게 줄었지만 전자상거래 이용금액은 입대 전보다 23% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온라인 쇼핑 금액 가운데는 입대 전후와 상관없이 의류·신발, 상품권·포인트충전, 디지털 소품 순으로 비중이 높았다. 1위인 의류·신발 이용금액 비중은 입대 전 24%에서 입대 후 29%로 늘었고, 상품권·포인트충전 이용금액 비중은 20%에서 15%로 낮아졌다.&lt;br&gt;KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 “나라사랑카드를 통해 Z세대 병사들의 소비 트렌드를 파악할 수 있었다”며 “향후에도 다양한 세대에 대해 더 심층적으로 이해하기 위한 분석 작업을 꾸준히 진행할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>군인들, 말년 다가올수록 소비 늘어…나라사랑카드 매출 분석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500195</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:58:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803175635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327082 --&gt;입대 이후 사병들의 소비가 급감했다가 ‘말년’이 다가올수록 점진적으로 증가하는 양상이 나라사랑카드 매출 데이터로 확인됐다.&lt;br&gt;KB국민카드는 지난 2020년 1월부터 올해 6월까지 2년 6개월 동안 나라사랑카드 발급 회원의 매출 데이터를 분석한 결과 입대 이후 1~2개월 시점에 월 신용·체크카드 이용금액이 입대 전과 비교해 35% 감소했다고 밝혔다. 이후 3~8개월과 9~14개월 시점에는 이용금액이 입대 전보다 각각 12%, 16% 증가했고, 입대 후 15~18개월이 지나 사회로의 복귀를 준비하는 시점에는 입대 전보다 80%나 더 많은 금액을 사용했다. 한편 월 이용 건수는 입대 직후에도 18% 증가해 이용금액과 달리 감소하지 않았는데 국민카드는 소액을 여러 번 결제하는 소비패턴이 관측된다고 분석했다.&lt;br&gt;전체 군 복무 기간을 통틀어 카드 소비의 37%가량은 군부대 내 매점인 PX에서 이뤄졌다. 입대 후 3~8개월 시점의 PX 이용금액과 건수 비중은 각각 44%, 46%로 이 시기에 가장 많이 PX를 이용했다. 복무 기간 인터넷·PC방(-61%), 대중교통(-46%), 음식점(-40%), 편의점·슈퍼마켓(-33%) 등에서의 이용금액은 모두 크게 줄었지만 전자상거래 이용금액은 입대 전보다 23% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온라인 쇼핑 금액 가운데는 입대 전후와 상관없이 의류·신발, 상품권·포인트충전, 디지털 소품 순으로 비중이 높았다. 1위인 의류·신발 이용금액 비중은 입대 전 24%에서 입대 후 29%로 늘었고, 상품권·포인트충전 이용금액 비중은 20%에서 15%로 낮아졌다.&lt;br&gt;KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 “나라사랑카드를 통해 Z세대 병사들의 소비 트렌드를 파악할 수 있었다”며 “향후에도 다양한 세대에 대해 더 심층적으로 이해하기 위한 분석 작업을 꾸준히 진행할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>군인들, 말년 다가올수록 소비 늘어…나라사랑카드 매출 분석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500195</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:58:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803175635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327082 --&gt;입대 이후 사병들의 소비가 급감했다가 ‘말년’이 다가올수록 점진적으로 증가하는 양상이 나라사랑카드 매출 데이터로 확인됐다.&lt;br&gt;KB국민카드는 지난 2020년 1월부터 올해 6월까지 2년 6개월 동안 나라사랑카드 발급 회원의 매출 데이터를 분석한 결과 입대 이후 1~2개월 시점에 월 신용·체크카드 이용금액이 입대 전과 비교해 35% 감소했다고 밝혔다. 이후 3~8개월과 9~14개월 시점에는 이용금액이 입대 전보다 각각 12%, 16% 증가했고, 입대 후 15~18개월이 지나 사회로의 복귀를 준비하는 시점에는 입대 전보다 80%나 더 많은 금액을 사용했다. 한편 월 이용 건수는 입대 직후에도 18% 증가해 이용금액과 달리 감소하지 않았는데 국민카드는 소액을 여러 번 결제하는 소비패턴이 관측된다고 분석했다.&lt;br&gt;전체 군 복무 기간을 통틀어 카드 소비의 37%가량은 군부대 내 매점인 PX에서 이뤄졌다. 입대 후 3~8개월 시점의 PX 이용금액과 건수 비중은 각각 44%, 46%로 이 시기에 가장 많이 PX를 이용했다. 복무 기간 인터넷·PC방(-61%), 대중교통(-46%), 음식점(-40%), 편의점·슈퍼마켓(-33%) 등에서의 이용금액은 모두 크게 줄었지만 전자상거래 이용금액은 입대 전보다 23% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온라인 쇼핑 금액 가운데는 입대 전후와 상관없이 의류·신발, 상품권·포인트충전, 디지털 소품 순으로 비중이 높았다. 1위인 의류·신발 이용금액 비중은 입대 전 24%에서 입대 후 29%로 늘었고, 상품권·포인트충전 이용금액 비중은 20%에서 15%로 낮아졌다.&lt;br&gt;KB국민카드 데이터전략그룹 관계자는 “나라사랑카드를 통해 Z세대 병사들의 소비 트렌드를 파악할 수 있었다”며 “향후에도 다양한 세대에 대해 더 심층적으로 이해하기 위한 분석 작업을 꾸준히 진행할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“선생님과 둘이서만 볼 수 있어 좋아요”… 탈북학생들의 여름방학학교</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500196</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:59:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803175859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327086 --&gt;“학교에서는 애들이랑 다같이 선생님을 보는데, 여기선 선생님이랑 둘이서만 만날 수 있어서 좋아요. 공부 이해도 더 잘되는 것 같고요.”(초등학교 5학년 김다희(가명))&lt;br&gt;넓은 교실 맨 앞자리, 선생님과 학생이 둘이서 수학 문제를 풀기 위해 머리를 맞댄다. 서울시교육청에서 지난 1일부터 오는 6일까지 닷새간 운영하는 ‘탈북학생 여름방학학교’의 모습이다. 초·중·고 탈북학생 53명과 교원 68명, 자원봉사자 8명이 참여하는 여름방학학교는 신곡초와 노원구의 당현초 등 초등학교 두 곳과 경기 이천의 자연나라 청소년수련원에서 이뤄진다. 다희의 멘토 양모(49)교사는 “탈북학생들도 교실에서 만나는 아이들처럼 아이돌 노래 좋아하는 평범한 학생들”이라며 “단, 한국에서 보낸 절대적인 시간이 부족하다보니 기초적인 지식이 부족할 때가 있는데 그런 걸 보충해주기 위해 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;탈북학생들의 학교 적응과 학업을 돕기 위해 시작된 여름방학학교는 학생과 교원이 1대 1로 만나 수학·사회·과학 등 부족한 학업을 보충한다. 이어 적응활동, 진로체험, 상담, 사제동행 문화체험, 현장체험활동이 진행된다. 적응활동으로는 게임을 통해 타인에게 자신을 소개하거나, 내 마음을 나타내는 색깔·모양을 나타내는 카드를 찾는 놀이로 나와 타인을 이해하는 시간을 갖는다. 4차 산업 혁명 시대의 직업들에 관한 체험이나 상담 전문 강사와의 1대 1 상담, 멘토 교사와 함꼐 하는 영화 관람과 수련원에서 진행되는 명랑 운동회 등이 예정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 방학학교는 코로나19 팬데믹 기간 비대면·대면 학습을 병행하던 방식에서 대면 학습으로 변경됐다. 5년째 여름방학학교를 함께 하고 있는 배화여중 교사 신호현씨는 “아이들이 학교에 가서 수업을 잘 따라갈 수 있도록, 학업의 끈을 놓지 않도록 북돋는 게 여름방학학교의 역할”이라고 말했다. 여름방학학교에 여러번 참가한다는 다희는 “온라인으로 하는 수업도 참여해보았지만, 선생님과 직접 만나서 하는 것이 모르는 것도 잘 물어볼 수 있고 더 좋다”며 “예년에 다른 친구들과 함께 수수께끼를 내며 놀던 장기자랑이 즐거웠는데, 올해도 하고 싶다”며 방긋 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“선생님과 둘이서만 볼 수 있어 좋아요”… 탈북학생들의 여름방학학교</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500196</guid>
      <pubDate>2022-08-03T17:59:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803175859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327086 --&gt;“학교에서는 애들이랑 다같이 선생님을 보는데, 여기선 선생님이랑 둘이서만 만날 수 있어서 좋아요. 공부 이해도 더 잘되는 것 같고요.”(초등학교 5학년 김다희(가명))&lt;br&gt;넓은 교실 맨 앞자리, 선생님과 학생이 둘이서 수학 문제를 풀기 위해 머리를 맞댄다. 서울시교육청에서 지난 1일부터 오는 6일까지 닷새간 운영하는 ‘탈북학생 여름방학학교’의 모습이다. 초·중·고 탈북학생 53명과 교원 68명, 자원봉사자 8명이 참여하는 여름방학학교는 신곡초와 노원구의 당현초 등 초등학교 두 곳과 경기 이천의 자연나라 청소년수련원에서 이뤄진다. 다희의 멘토 양모(49)교사는 “탈북학생들도 교실에서 만나는 아이들처럼 아이돌 노래 좋아하는 평범한 학생들”이라며 “단, 한국에서 보낸 절대적인 시간이 부족하다보니 기초적인 지식이 부족할 때가 있는데 그런 걸 보충해주기 위해 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;탈북학생들의 학교 적응과 학업을 돕기 위해 시작된 여름방학학교는 학생과 교원이 1대 1로 만나 수학·사회·과학 등 부족한 학업을 보충한다. 이어 적응활동, 진로체험, 상담, 사제동행 문화체험, 현장체험활동이 진행된다. 적응활동으로는 게임을 통해 타인에게 자신을 소개하거나, 내 마음을 나타내는 색깔·모양을 나타내는 카드를 찾는 놀이로 나와 타인을 이해하는 시간을 갖는다. 4차 산업 혁명 시대의 직업들에 관한 체험이나 상담 전문 강사와의 1대 1 상담, 멘토 교사와 함꼐 하는 영화 관람과 수련원에서 진행되는 명랑 운동회 등이 예정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 방학학교는 코로나19 팬데믹 기간 비대면·대면 학습을 병행하던 방식에서 대면 학습으로 변경됐다. 5년째 여름방학학교를 함께 하고 있는 배화여중 교사 신호현씨는 “아이들이 학교에 가서 수업을 잘 따라갈 수 있도록, 학업의 끈을 놓지 않도록 북돋는 게 여름방학학교의 역할”이라고 말했다. 여름방학학교에 여러번 참가한다는 다희는 “온라인으로 하는 수업도 참여해보았지만, 선생님과 직접 만나서 하는 것이 모르는 것도 잘 물어볼 수 있고 더 좋다”며 “예년에 다른 친구들과 함께 수수께끼를 내며 놀던 장기자랑이 즐거웠는데, 올해도 하고 싶다”며 방긋 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “오락가락 교육정책, 국민 혼란만 부추겨” 맹공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804005004</guid>
      <pubDate>2022-08-03T18:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803154909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327015 --&gt;더불어민주당은 교육부의 ‘초등학교 입학 연령 만 5세 하향’ 학제개편안이 ‘추진→공론화→폐기 가능’으로 후퇴한 데 대해 “백년지대계인 교육 정책을 두고 오락가락 행보를 보이면서 국민 혼란만 부추겼다”고 비판했다.&lt;br&gt;박홍근 원내대표는 3일 비상대책위원회 회의에서 “교육부가 만 5세로 초등학교 입학 연령을 하향하는 방안을 추진하며 국면 전환을 노렸지만 학부모들의 역대급 분노를 자초하며 본전도 찾지 못했다”고 질타했다. 박순애 사회부총리 겸 교육부 장관을 겨냥해선 “부적격 인사를 청문회 없이 임명하면서 교육 현장이 쑥대밭이 됐다”며 “물러나야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;민주당의 ‘초등학교 입학 연령 만 5세 하향 방안’과 관련한 조사에선 학생·학부모·교직원 등 교육 주체 100명 중 98명이 반대하는 것으로 나타났다. 국회 교육위원회 소속 강득구 민주당 의원에 따르면 지난 1~3일 전국 교직원·학생·학부모 등 13만 1070명을 상대로 설문 조사한 결과 응답자의 97.9%가 이 정책에 동의하지 않는다고 답했다. 전체 응답자 중 ‘매우 동의하지 않는다’고 답한 비율은 95.2%였다. 강 의원은 “대다수 국민들이 반대한다는 점이 수치로 확인됐다”며 “대통령이 책임지고 하루빨리 정책을 철회해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산 부경대, 반도체학과 신설 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500198</guid>
      <pubDate>2022-08-03T18:08:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803180822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327100 --&gt;부산지역 국립대학교인 부경대학교가 반도체학과와 대학원 설립을 추진한다.&lt;br&gt;부경대는 학부 50명, 대학원 200명 규모로 반도체학과와 전문 대학원 신설을 추진한다고 3일 밝혔다. 2024학년도부터 신입생을 모집한다는 계획이다. 부경대는 나노융합공학과, 재료공학 전공, 신소재시스템공학 전공, 디스플레이반도체공학 전공, 반도체 전공 트랙 사업, 스마트 그린 융복합소재 인재육성 연구단 등을 운영하면서 반도체 학과·대학원 설립에 필요한 인적·물적 기반을 갖췄다고 판단했다.&lt;br&gt;반도체 기업이 지원하기로 한 60억 원 상당의 장비를 활용해 부경대 용당캠퍼스 건물 단독건물로 실험·실습실도 조성한다. 이곳에는 인근 대학과 기업의 반도체 전문가들이 공동으로 실무교육을 할 수 있는 인프라를 구축할 계획이다. 최근에는 경북대, 고려대, 금오공대, 서울과학기술대, 연세대, 한양대, KAIST 등 반도체 분야에 강점을 보유한 대학과 협약을 맺어 학점 교류 등 학술교류 체계도 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 이차전지 등 에너지 소재 분야, 해양 모빌리티 분야의 전문인력을 키우기 위한 융합전공 또는 전공트랙을 개설하고, 디지털금융 분야 학과도 신설해 첨단산업 분야 인재를 양성하기로 했다. 장영수 부경대 총장은 “국립대학으로서 첨단 신산업 분야 인재를 양성하겠다는 정부 정책에 부응하기 위해 반도체학과, 대학원의 신설을 추진하게 됐다. 연구 성과를 산업현장에 적용해 지역 산업의 성장과 발전에도 기여하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산 부경대, 반도체학과 신설 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500198</guid>
      <pubDate>2022-08-03T18:08:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803180822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327100 --&gt;부산지역 국립대학교인 부경대학교가 반도체학과와 대학원 설립을 추진한다.&lt;br&gt;부경대는 학부 50명, 대학원 200명 규모로 반도체학과와 전문 대학원 신설을 추진한다고 3일 밝혔다. 2024학년도부터 신입생을 모집한다는 계획이다. 부경대는 나노융합공학과, 재료공학 전공, 신소재시스템공학 전공, 디스플레이반도체공학 전공, 반도체 전공 트랙 사업, 스마트 그린 융복합소재 인재육성 연구단 등을 운영하면서 반도체 학과·대학원 설립에 필요한 인적·물적 기반을 갖췄다고 판단했다.&lt;br&gt;반도체 기업이 지원하기로 한 60억 원 상당의 장비를 활용해 부경대 용당캠퍼스 건물 단독건물로 실험·실습실도 조성한다. 이곳에는 인근 대학과 기업의 반도체 전문가들이 공동으로 실무교육을 할 수 있는 인프라를 구축할 계획이다. 최근에는 경북대, 고려대, 금오공대, 서울과학기술대, 연세대, 한양대, KAIST 등 반도체 분야에 강점을 보유한 대학과 협약을 맺어 학점 교류 등 학술교류 체계도 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 이차전지 등 에너지 소재 분야, 해양 모빌리티 분야의 전문인력을 키우기 위한 융합전공 또는 전공트랙을 개설하고, 디지털금융 분야 학과도 신설해 첨단산업 분야 인재를 양성하기로 했다. 장영수 부경대 총장은 “국립대학으로서 첨단 신산업 분야 인재를 양성하겠다는 정부 정책에 부응하기 위해 반도체학과, 대학원의 신설을 추진하게 됐다. 연구 성과를 산업현장에 적용해 지역 산업의 성장과 발전에도 기여하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민선8기 제주도정 첫 정기인사… ‘도민 중심 일하는 도정’에 무게</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500199</guid>
      <pubDate>2022-08-03T18:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803181844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327102 --&gt;제주특별자치도가 조직 안정화와 능력 중심 인력 배치 등에 초점을 맞춘 2022년 하반기 정기인사를 3일 발표했다.&lt;br&gt;제주시 부시장에 안우진 상하수도본부장, 서귀포시 부시장에 오임수 자치행정과장을, 전임 도정에서 개방형 직위로 채워졌던 소통혁신정책관에는 제주국제컨벤션센터로 파견돼 있던 강승철 부이사관을 임명했다. 특별자치행정국장에는 행정고시 출신인 조상범 부이사관이 발령됐으며 문화체육대외협력국장에는 오성율 강정공동체사업추진단장이, 교통항공국장에는 이상헌 제주시 부시장, 해양수산국장에는 고종석 특별자치제도추진단장이 각각 전보됐다. 한인수 농축산식품국장은 직급 승진으로 직무대리 꼬리표를 뗐다.&lt;br&gt;상하수도본부장에는 총무과장을 역임한 강재섭 서기관이 직위 승진했고 인재개발원장은 김승배 특별자치행정국장이 맡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 인사는 민선 8기 도정 첫 정기인사로 코로나19 및 지역경제 위기 극복과 현안 대응능력 강화를 위해 ‘도민 중심 일하는 도정’으로 체감형 정책 추진에 무게를 뒀다. 총 461명 규모로 승진 126명, 전보 333명, 신규 2명 등이다.&lt;br&gt;특히 제주도정 최초로 도시계획직 4급 승진과 함께 도시건설국 주무과장으로 전진 배치하고 특별자치도 출범 이후 16년만에 처음으로 보건복지여성국 주무과장에 사회복지직을 전격 발탁한 것도 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;도 최초로 인사팀장과 예산총괄팀장에는 여성공무원을 전면 배치한 것도 눈에 띈다. 또한 핵심 공약 사업 추진에 있어 도민과의 소통과 전문성 강화 등을 위해 소통담당관과 15분도시팀장 등은 개방형 직위로 지정히고 제주형 청년보장제 추진과 연계해 청년주권팀장에는 젊은 감각의 사무관을 전진 배치했다.&lt;br&gt;오 지사는 “이번 인사는 코로나19 및 지역경제 위기 극복과 현안 대응능력 강화에 초점을 맞춰 도민을 위해 일하는 도정을 만드는 조직 다듬기와 인력 배치에 주력했다”며 “균형과 조화를 이루면서 일하는 공직자들이 인정을 받으면서 도민을 위해 봉사할 수 있는 공직문화를 만들어가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1327112 --&gt;이에 앞서 도는 이날 오전 정무특보에 김태윤(61), 대외협력특보에 김태형(55), 개방형직위로 지정된 서울본부장에 정원태(59), 공보관에 여창수(55)씨를 임명했다. 지난 6·1지방선거에서 오 지사를 도운 핵심 4인방으로 알려졌다.&lt;br&gt;한편 이번 인사에서 일자리과 소속이었던 고용센터가 따로 분리돼 나가고, 일자리과와 경제과가 통합되는 조직개편이 이뤄졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민선8기 제주도정 첫 정기인사… ‘도민 중심 일하는 도정’에 무게</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500199</guid>
      <pubDate>2022-08-03T18:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803181844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327102 --&gt;제주특별자치도가 조직 안정화와 능력 중심 인력 배치 등에 초점을 맞춘 2022년 하반기 정기인사를 3일 발표했다.&lt;br&gt;제주시 부시장에 안우진 상하수도본부장, 서귀포시 부시장에 오임수 자치행정과장을, 전임 도정에서 개방형 직위로 채워졌던 소통혁신정책관에는 제주국제컨벤션센터로 파견돼 있던 강승철 부이사관을 임명했다. 특별자치행정국장에는 행정고시 출신인 조상범 부이사관이 발령됐으며 문화체육대외협력국장에는 오성율 강정공동체사업추진단장이, 교통항공국장에는 이상헌 제주시 부시장, 해양수산국장에는 고종석 특별자치제도추진단장이 각각 전보됐다. 한인수 농축산식품국장은 직급 승진으로 직무대리 꼬리표를 뗐다.&lt;br&gt;상하수도본부장에는 총무과장을 역임한 강재섭 서기관이 직위 승진했고 인재개발원장은 김승배 특별자치행정국장이 맡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 인사는 민선 8기 도정 첫 정기인사로 코로나19 및 지역경제 위기 극복과 현안 대응능력 강화를 위해 ‘도민 중심 일하는 도정’으로 체감형 정책 추진에 무게를 뒀다. 총 461명 규모로 승진 126명, 전보 333명, 신규 2명 등이다.&lt;br&gt;특히 제주도정 최초로 도시계획직 4급 승진과 함께 도시건설국 주무과장으로 전진 배치하고 특별자치도 출범 이후 16년만에 처음으로 보건복지여성국 주무과장에 사회복지직을 전격 발탁한 것도 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;도 최초로 인사팀장과 예산총괄팀장에는 여성공무원을 전면 배치한 것도 눈에 띈다. 또한 핵심 공약 사업 추진에 있어 도민과의 소통과 전문성 강화 등을 위해 소통담당관과 15분도시팀장 등은 개방형 직위로 지정히고 제주형 청년보장제 추진과 연계해 청년주권팀장에는 젊은 감각의 사무관을 전진 배치했다.&lt;br&gt;오 지사는 “이번 인사는 코로나19 및 지역경제 위기 극복과 현안 대응능력 강화에 초점을 맞춰 도민을 위해 일하는 도정을 만드는 조직 다듬기와 인력 배치에 주력했다”며 “균형과 조화를 이루면서 일하는 공직자들이 인정을 받으면서 도민을 위해 봉사할 수 있는 공직문화를 만들어가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1327112 --&gt;이에 앞서 도는 이날 오전 정무특보에 김태윤(61), 대외협력특보에 김태형(55), 개방형직위로 지정된 서울본부장에 정원태(59), 공보관에 여창수(55)씨를 임명했다. 지난 6·1지방선거에서 오 지사를 도운 핵심 4인방으로 알려졌다.&lt;br&gt;한편 이번 인사에서 일자리과 소속이었던 고용센터가 따로 분리돼 나가고, 일자리과와 경제과가 통합되는 조직개편이 이뤄졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안정환 딸’ 리원, 친구와 진한 뽀뽀…뉴욕대 퀸카 인기 남달라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500202</guid>
      <pubDate>2022-08-03T19:25:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803192317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327113 --&gt;미 명문대에 입학한 전 축구선수 안정환과 전 미스코리아 이혜원의 딸 안리원양이 친구와 행복한 일상을 공유했다.&lt;br&gt;리원양은 3일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)인 인스타그램에 “Happy 19th my love”라는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 친구들과 즐거운 시간을 보내고 있는 리원양의 모습이 담겨있다. 그는 친구에게 뽀뽀까지 받으며 절친한 사이를 뽐내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 안정환 이혜원 부부는 2001년 결혼했으며 슬하에 딸 리원, 아들 리환을 두고 있다. 리원양은 최근 미국 명문 뉴욕대학교에 합격한 소식을 전해 많은 축하를 받았었다.&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1305403 --&gt;&lt;!-- 그림 1327114 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우영우♥’ 강태오, 한바다 송무팀 ‘이준호’ 증명사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500203</guid>
      <pubDate>2022-08-03T19:36:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803193320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327115 --&gt;ENA채널 수목드라마 ‘이상한 변호사 우영우’ 속 강태오(28)의 증명사진이 공개됐다.&lt;br&gt;3일 강태오 소속사 맨오브크리에이션 공식 인스타그램에는 “섭섭해하실까봐 법무법인 한바다 송무팀 이준호씨의 사원증 증명사진을 공유드린다”는 글이 올라왔다.&lt;br&gt;게시글에는 “강폭스” “직진폭스남” “유죄인간” “유죄남”이라는 이준호 캐릭터 애칭을 적은 해시태그와 함께 그의 증명사진이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진에서 강태오는 이준호 캐릭터의 매력다운 반듯한 비주얼로 훈훈함을 자아내고 있다.&lt;br&gt;강태오는 현재 ‘이상한 변호사 우영우’에서 법무법인 한바다의 송무팀 이준호로 활약하고 있다. 이준호는 주인공이자 변호사인 우영우(박은빈 분)와 러브라인을 이어가고 있다. 우영우와의 로맨스에서 끼를 부리는 모습으로 ‘폭스남’이라는 애칭을 얻었다.&lt;br&gt;강태오는 건국대 영화학과를 졸업한 뒤 2013년 웹드라마 ‘방과 후 복불복’로 데뷔했다.&lt;br&gt;2019년 KBS 연기대상 남자 신인상(조선로코-녹두전)을 수상하며 연기력을 인정받았다. &lt;br&gt;한편 ‘이상한 변호사 우영우’는 매주 수·목요일 오후 9시 방송된다. &lt;!-- 그림 1327116 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5만년 전 충돌… 1400메가톤급 폭발, 섭리에 전율하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804015009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804015009</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804005427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327201 --&gt;대략 5만년 전. 빙하기 끝자락의 어느 날. 경남 합천에 살던 구석기인들은 아마 하늘에서 불기둥이 떨어지는 장면을 목격했을 것이다. 지름이 200m나 되는 거대한 운석이 날아와 지표면과 충돌했으니 말이다. 땅은 순식간에 불구덩이가 됐을 테고, 하늘은 잿빛 먼지구름으로 뒤덮였을 것이다. 지구 최후의 날 ‘둠스데이’가 꼭 이런 모습이겠지. 시간이 흘러 불구덩이는 거대한 분지가 됐고, 사람들이 정착해 살면서 비옥한 땅으로 변했다. 바로 ‘운석충돌관광지’로 이름을 얻고 있는 합천 초계분지다.&lt;br&gt;나라 안에 화채 그릇 모양의 분지가 두 곳 있다. 강원 양구의 펀치볼과 합천 초계분지다. 두 곳 모두 거대한 분화구 형태를 하고 있는 건 같지만, 형성 과정은 전혀 다르다. 펀치볼은 오랜 기간 차별침식으로 형성됐다는 게 정설이다. 반면 초계분지는 차별침식설, 운석충돌설 등 몇몇 견해로 갈렸다. 논란이 사그라든 건 2020년이다. 한국지질자원연구원이 땅속 142m까지 시추해 얻은 암석 기둥에서 운석충돌의 직접 증거를 찾아낸 것이다.&lt;!-- 그림 1327202 --&gt;공식적으로 확인된 운석충돌구는 전 세계 200여곳이라고 한다. 한반도에선 최초, 극동 지역에선 중국 랴오닝성의 슈옌(岫岩)에 이어 두 번째다. 슈옌 운석구가 지름 1.5㎞ 정도인 것에 견줘 초계분지는 동서 약 8㎞, 남북 약 5㎞로 몇 배 더 크다. 충돌 당시 폭발력은 약 1400Mt(메가톤)이었던 것으로 추정된다. 15~16kt(킬로톤)이었다는 일본 히로시마 원폭의 약 8만 7500~9만 3400배에 달하는 규모다. 충돌 이후로도 운석구는 수만년 동안 호수 형태로 남았다. 그러다 어느 시점에 물길이 열리며 담수가 모두 빠져나가고 지금과 같은 분지가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;초계분지의 거대한 규모를 확인할 수 있는 곳은 대암산이다. 정상(591m) 부근의 패러글라이딩 활공장에 서면 초계분지 전체가 한눈에 들어온다. 가슴이 뻥 뚫릴 만큼 시원한 풍경이다.&lt;br&gt;대암산 활공장까지는 초계면 원당마을이나 반대편 대양면 장지마을에서 임도를 따라 오를 수 있다. 원당마을 쪽은 승용차로도 오를 만한데, 장지마을 쪽은 도로 폭이 좁고 급경사 구간이 있어 사륜구동 차량으로 올라야 한다. 두 마을을 각각 진·출입로로 정하고 임도를 일방통행으로 운용하면 좀더 안전하고 수월하게 돌아볼 수 있지 않을까 싶다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재까지 초계분지를 즐길 만한 관광 시설은 종전의 활공장이 거의 전부다. 이제 막 태동한 관광지라 그렇다. 초계분지는 여름철 ‘은하수 맛집’으로 등극할 가능성이 매우 높다. 운석이 만든 분지 위로 은하수가 펼쳐지는 모습은 얼마나 낭만적일까. 황매산, 황계폭포 등 익히 알려진 ‘은하수 맛집’과 묶어 홍보한다면 합천의 효자 관광지로 떠오르지 싶다.&lt;!-- 그림 1327203 --&gt;여름을 시원하게 보낼 만한 합천의 여행지를 몇 곳 덧붙이자. 황매산은 산정의 기온이 평지보다 10도 가까이 낮아 피서지로 그만이다. 황매산 정상에 최근 전기 카트 두 대가 배치됐다. 문화관광해설사의 안내를 받으며 너른 황매평원 일대를 수월하게 돌아볼 수 있다. 시범 운용 중이어서 현재까지는 일반인도 신청만 하면 탑승할 수 있다. 황매평원 아래에도 오토캠핑장 등 각종 시설이 잘 조성돼 있다. 합천을 관통하는 황강은 너른 모래밭에서 ‘강수욕’을 즐기기 딱 좋다. 오는 7일까지 합천바캉스축제도 열린다. 카누 등을 무료로 빌릴 수 있다. 나무 보트를 타고 함벽루 일대를 두둥실 떠다니는 재미가 쏠쏠하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진심 담긴 한 끼 생각날 땐 이 책 드셔보세요[책갈피 풍경]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804015008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804015008</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804005648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327204 --&gt;누구나 뜻밖의 맛집을 발견할 때가 있다. 좋은 재료와 정성 깃든 손맛으로 버무려진 음식을 접하고 나면 자연스레 친한 이들에게도 소개하고 싶은 생각이 들게 마련이다. 삶이 나를 삐치게 하는 날, 음식으로 위로받으려는 이들도 있다. 새 책 ‘오늘 한 끼 어떠셨나요?’(사진)는 그런 이들에게 딱 맞는 책이다. ‘진심으로’ 잘 먹고 잘 노는 방법을 연구하겠다며 ‘놀고먹기연구소’를 차린 이우석 소장이 썼다.&lt;br&gt;책엔 모두 230곳의 맛집이 나온다. 밥, 술, 제철 별미, 분식 등 네 가지 테마로 나눠 다양한 음식을 담았다. 전국에 산재한 해당 음식의 맛집도 일일이 소개했다.&lt;br&gt;음식은 이야기로도 맛을 낸다. 국민 대다수가 애정하는 순대 이야기 한 자락. 원래 순대는 몽골 기마병의 전투식량에서 유래했다고 한다. 몽골의 순대는 내장 속에 몸(살)이 들어간다. 살았을 때의 모습과 뒤바뀐 셈이다. 이런 ‘육식성’ 순대가 농경 민족인 우리에게 전파되며 당면 등으로 속을 채운 순대로 바뀌게 된다. 책엔 이처럼 재밌는 이야기들이 가득하다. 물론 독자 모두가 저자가 소개한 집들에서 위로받을 수는 없을 터다. 저마다의 입맛이 다를 수 있기 때문이다. 하지만 누구도 실패하지 않는 건 딱 하나 있다. 모두 맛에 ‘진심’인 집들이라는 것. 책 말미엔 230곳 음식점을 지역별로 분류했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>800년 세월… 8만 1258번의 가르침, 기적을 직관하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804014006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804014006</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804003946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327193 --&gt;아마도 인연이었을 것이다. 해인사를 찾게 된 것은. 어쩌면 불자들의 표현처럼 부처의 가피를 입은 것일 수도 있겠다. 경남 합천군청 행사가 해인사에서 열린다는 걸 우연히 귀동냥으로 주워들었고, 그 덕에 팔만대장경과 경내 암자까지 돌아볼 수 있었으니 말이다. 해인(海印)이란 이름에 담긴 뜻을 깨닫는 데만 평생이 걸릴 수 있다는데, 겨우 반나절 돌아본 것이 뭐 그리 대단할까만, 법보(法寶)라는 팔만대장경을 범부들이 ‘직관’할 수 있다는 걸 알게 된 것만으로도 그 반나절의 값어치는 금새를 뛰어넘는다.&lt;br&gt;해인사는 지난해부터 ‘팔만대장경 순례’ 프로그램을 운영하고 있다. 이 프로그램에 참여하면 스님의 안내로 해인사도 둘러보고 팔만대장경도 친견할 수 있다. 채 1시간이 못 되는 짧은 시간이지만, 해인사에 대한 안목을 넓히는 데 적잖은 도움이 된다. 이날 합천군 행사에선 팔만대장경 연구원에서 보존국장을 맡고 있는 일한 스님이 안내자로 나섰다.&lt;!-- 그림 1327194 --&gt;장경판전으로 곧장 간다. 팔만대장경이 있는 당우다. 네 동의 건물이 직사각형 형태를 이루고 있다. 들머리 구실을 하는 남쪽 건물은 수다라장(修多羅藏), 마당을 두고 마주한 북쪽 건물은 법보전(法寶殿)이다. 동쪽과 서쪽엔 상대적으로 작은 규모의 사간판전이 있다. 길게 뻗은 남북 건물은 국간판전, 동서 건물은 사간판전이다. 국가기관인 대장도감에서 새긴 목판을 보관한 곳은 국간판전, 사찰이나 지방 관청에서 새긴 목판을 보관한 곳은 사간판전이라 부른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장경판전 구역에만 국보가 셋이다. 흔히 팔만대장경으로 알려진 ‘대장경판’과 남북의 ‘장경판전’ 건물, 그리고 동·서사간판전에 봉안된 ‘고려목판’ 등이다. 장경판전은 1995년, 대장경 등 목판들은 2007년에 각각 유네스코 세계유산에 등재됐다. 현재 일반인이 볼 수 있는 건 법보전 내부와 팔만대장경이다. 석가고행도, 고승들의 문집 등을 새겼다는 고려목판과 소승불교 경판이 보관된 수다라장은 공개되지 않고 있다. 대한민국 국민 누구나 그렇듯 언젠가 이들과도 ‘인연’이 닿길 희망한다. 예약하지 않는 관람객은 법보전 앞마당까지만 갈 수 있고, 법보전 창살 사이로 팔만대장경을 봐야 한다.&lt;!-- 그림 1327195 --&gt;춘분과 추분에 연꽃 모양의 그림자를 남긴다는 수다라장 연화문을 지나면 곧 법보전이다. 낡은 기둥에 매달린 두 개의 주렴이 여행자를 맞는다. 각각 원각도량하처(圓覺道場何處)와 현금생사즉시(現今生死卽是)란 문구가 새겨졌다. 일한 스님은 이를 “깨달음의 도량은 어디인가, 지금 나고 죽는 이 세상이 바로 그곳”이라고 해석했다. 삶의 모든 순간은 첫 순간이면서 마지막 순간이고 유일한 순간이다. ‘지금’과 ‘여기’가 무엇보다 중요하다는 것이다. 그러니 한 시인의 표현처럼 어제의 비로 오늘의 옷을 적실 까닭이 없고, 내일의 비를 위해 오늘의 우산을 펼 이유도 없는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;법보전 건물은 안팎이 수수하다. 장식성 짙은 공포와 화려한 단청으로 법보를 감싸고 있을 법한데, 뜻밖에 여염의 건물보다도 소박하다. 법보전의 진정한 가치는 놀라울 만큼 과학적인 구조에 있다. 아마 우리 국민 누구나 학창 시절 수없이 듣고 외웠을 터다. 건물 정면과 후면 창살의 모양, 위치, 크기 등이 다른 건 원활한 공기 흐름을 위해서라는 것, 바닥에 황토와 숯, 횟가루, 소금 등을 섞어 다져 습도를 조절했다는 것 등 말이다. 일한 스님은 “그 덕에 20여년 동안 청소를 하지 않아도 거미줄 하나 보이지 않을 정도로 쾌적한 상태를 유지하고 있다”고 소개했다.&lt;br&gt;그리고 마침내 팔만대장경. 무려 780여년 전에 제작된 목판들이 마치 어제 가져다 놓은 양 단정하게 5층 판가(板袈·경판꽂이)를 채우고 있다. 경판의 숫자가 8만 1258장, 8만 4000개의 법문을 실었다고 해 팔만대장경이다. 불가에선 종종 ‘팔만 사천’을 ‘많음’의 의미로 쓴다. 그러니 팔만대장경엔 경판과&lt;!-- 그림 1327196 --&gt;법문의 개수 외에도 ‘부처의 깨달음과 법문이 헤아릴 수 없이 많다’는 의미가 담겼다고도 볼 수 있다.&lt;br&gt;경판 하나하나에 담긴 정성과 지혜 역시 헤아릴 수 없이 깊다. 대장경판은 가로 약 70㎝, 세로 약 24㎝ 크기다. 두께는 어른 손가락 두 마디 정도. 양옆의 손잡이는 경판보다 5㎜ 정도 더 두껍다. 그 덕에 모든 경판 사이사이로 바람이 지날 수 있고, 경판을 넣고 꺼낼 때 글자들끼리 부딪히지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글자수는 5272만 자다. 글자 하나를 새길 때마다 각수(刻手)들이 삼배를 올렸다고 한다. 그러니 글자를 모두 새기기까지 얼추 1억 6000번 가까이 절을 올렸을 것이다.&lt;br&gt;대장경은 고려 시대에 두 차례 제작됐다. 11세기에 만든 초조대장경은 몽골군의 침입으로 소실됐고, 해인사에 보관된 경판은 두 번째로 만든 재조대장경이다. 고려 고종 19년인 1237년에 조성이 시작돼 1248년에 완성됐다. 준비 기간까지 합하면 총 16년이 걸린 것으로 전해진다.&lt;br&gt;나무로 만든 대장경판이 오늘에까지 이를 수 있었던 건 기적이다. 해인사에 일곱 번 화마가 덮쳐도, 6·25전쟁 등 수많은 전란을 겪고도, 800년 가까운 세월 동안 습기, 추위와 싸우면서도 온전히 살아 부처의 진리를 전할 수 있었던 건 기적이라는 단어로밖에 달리 설명할 방도가 없다. 우리 선조들이 경판을 새기고, 장경판전을 세울 지혜와 정성을 갖게 된 것 역시 기적적인 일이지 싶다.&lt;br&gt;대장경의 여운은 강렬했다. 저물녘 범종 소리까지 들은 뒤라야 산사에서 발걸음을 뗄 수 있을 듯했다. 그사이 암자 순례에 나섰다. 해인사의 산내 암자는 모두 16개다. 하루에 돌아볼 수는 없어, 해인사 동쪽 코스의 암자 3곳을 묶어 돌아봤다.&lt;br&gt;백련암은 ‘가야산 호랑이’ 성철 스님이 주석하던 암자다. 경내에 비석처럼 서 있는 불면석이 독특하다. 희랑대는 꽃계단(花階)이 아름답고, 금강산 보덕굴에 비견되는 지족암은 뒤 산자락에 불족도를 토대로 조각한 불족바위가 인상적이다.&lt;!-- 그림 1327197 --&gt;어둑어둑해질 무렵 사람들이 해인사 범종각 앞에 모였다. 템플스테이에 참가한 내외국인, 여행객 등이 뒤섞였다. 두 스님은 법고와 범종, 목어, 운판의 순서로 쳤다. 법고는 지상의 생명들, 범종은 지하의 생명들, 목어는 물속 짐승들, 운판은 날짐승들에게 전하는 구원의 소리란다.&lt;br&gt;여행자에게 범종이란 일종의 축객령과 같은 것. 이제 해인사를 내려갈 때다. 기분 탓일까. 땀과 홍진에 절어 까매진 목깃이 그제야 말끔하게 씻겨진 듯하다.&lt;br&gt;■ &lt;strong&gt;여행수첩&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;매주 월요일 예약 사이트 ‘광클’ 전쟁&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-‘해인사 팔만대장경 순례’ 프로그램은 매주 토·일요일, 오전 10시와 오후 2시에 진행된다. 회당 최대 20명까지 신청을 받는다. 매주 월요일에 누리집예약 사이트를 오픈하는데, ‘광클’ 전쟁이 벌어진다고 한다.&lt;br&gt;-물병 등 액체류, 라이터 등 화기류, 삼각대 등 카메라 장비, 가방 등은 일절 법보전 안으로 가져갈 수 없다. 슬리퍼, 하이힐, 반바지, 민소매, 레깅스 등의 차림으로도 입장할 수 없다.&lt;br&gt;-대장경에 가려 못 보기 십상인데, 법보전 안의 비로자나불상도 보물이다. 국내 최고(最古) 목조 불상이다. 화재나 도난이 감지되면 고급 외제차의 엠블럼처럼 순식간에 특수장치가 부착된 단 아래로 사라진다고 한다.&lt;br&gt;-범종 타종 시간은 하안거, 동안거 등 시기에 따라 다르다. 미리 종무소에 확인해야 한다. 요즘엔 오후 7시 30분쯤 범종을 친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘배달의 시대’ 이륜차 교통사고 8.5% 늘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804009027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804009027</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/02/28/SSI_20210228190326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1168692 --&gt;전체 교통사고 건수는 감소했지만, 이륜차 교통사고 건수는 되레 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;3일 국회 국토교통위원회 소속 국민의힘 조명희 의원실이 국토교통부와 경찰청 통계를 분석한 결과 지난해 전체 교통사고 건수는 5년 전과 비교해 승용차는 10.3%, 승합차는 29.7%, 화물차는 1.9% 각각 줄어들었지만 이륜차는 8.5% 증가했다.&lt;br&gt;최근 5년간 교통사고 사망자 수 역시 30% 이상 줄었지만, 이륜차 사고 사망자가 차지하는 비중은 오히려 늘어났다. 지난해 교통사고 사망자 수는 2916명으로 2016년(4292명)에 비해 32.1% 감소했다. 그러나 이륜차 사망사고는 2016년 614명에서 지난해 459명으로 25.2% 감소하는 데 그쳤다. 전체 사망자에서 이륜차 사고 사망자가 차지하는 비중은 2016년 14.3%에서 지난해 15.7%로 늘었다. 5년간 전체 연평균 교통사고 사망자 감소율은 7.5%였지만 이륜차는 5.7%에 그쳤다. 지난해 기준 교통수단별 교통사고 치사율(사고당 사망자 수)도 이륜차(2.2%)와 화물차(2.6%)가 2%대를 웃돌아 여전히 승용차(1.0%), 승합차(1.5%)보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 이륜차 산업과 관련된 법령에 안전 의무를 규정해 관리자의 안전 관리 의무나 운전자의 안전운행 준수 의무를 강화해야 한다는 지적이 나왔다. 조 의원은 “이륜차 택배와 소화물 배송대행 관련 시장이 새롭게 정착됨에 따라 안전 관련 제도를 마련할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“통신조회, 기소 정해지면 통보” “수사 편의주의… 기간 명시해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804009024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804009024</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2017/11/28/SSI_20171128091503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 770354 --&gt;지난달 헌법재판소에서 수사·정보기관이 이동통신사에 가입자 정보를 요청하면서도 ‘사후통지 절차’를 두지 않은 현행법이 헌법에 어긋난다고 판단함에 따라 이에 대한 개선 방안을 놓고 법조계에서 의견이 분분하다.&lt;br&gt;통보 주체와 시기, 내용과 관련해 수사·정보기관에서는 수사의 밀행성을 최대한 해치지 않는 수준이 돼야 한다고 하지만 일각에선 수사편의주의를 지적하며 필요한 사실을 충분히 공개해야 한다는 반론도 나온다.&lt;br&gt;수사·정보기관이 헌법불합치 판정을 받은 전기통신사업법 82조 3항에 의거해 가입자의 이름과 주민등록번호, 주소 등을 이통사로부터 제공받은 뒤 이것을 어느 시기에 통보해야 하는지가 이번 논쟁의 최대 쟁점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰이나 경찰 등에서는 조사가 한창 진행 중일 때 관련자에게 ‘통신 조회’ 사실을 알리면 도주·증거 인멸이 일어날 것을 우려하고 있다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 3일 “수사의 핵심인 밀행성을 해치면서까지 정보를 공개해선 안 된다”면서 “공소를 제기하거나 무혐의 처리가 결정됐을 때 한꺼번에 그동안의 통신 조회 사실을 알리는 방식으로 바꿔야 수사에 영향이 적을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 기소·불기소가 정해진 뒤 통보하면 헌재가 헌법불합치 사유로 지적한 개인정보 자기결정권이 충분히 지켜지지 않을 것이란 반론도 있다.&lt;br&gt;서울 서초동의 한 변호사는 “수사가 몇 년에 걸쳐 하염없이 길어지면 통신 조회 결과를 언제 받을지 알 수 없게 된다”면서 “지나친 수사편의주의”라고 지적했다. 지방의 한 차장검사는 “금융정보 조회의 경우 6개월간의 유예기간을 거쳐 통보된다”면서 “기간을 정하려면 근거가 있어야 하는데 금융정보 조회에 준해서 하는 것이 바람직할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;통보 주체도 이통사인지, 수사·정보기관인지 의견이 엇갈린다. 법무부는 이미 국회에 발의돼 있던 전기통신사업법 일부 개정안과 관련해 올 초 직접 통보를 하려면 관리 인력과 예산이 더 필요하다고 의견을 낸 적이 있다.&lt;br&gt;또 다른 검찰 관계자는 “통지 주체는 통신사가 하는 것이 효율적”이라면서 “반발이 나올 수 있지만 국가에서 세금으로 통신사에 비용을 지원해 주면 어떨까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통지할 때 내용을 어디까지 알려할지도 쟁점이다. 최소한 조회한 부서명이나 사건담당자까지는 함께 알려 줘야 정보의 주체가 누구인지 전화해서 물어볼 수 있지 않겠냐는 것이다.&lt;br&gt;한편 과학기술정보통신부와 검찰, 경찰, 고위공직자범죄수사처(공수처)의 실무자 10여명은 이날 통신자료 수집 제도 개선을 위한 비공개 회의를 처음으로 열었다. 2시간가량 논의한 이들은 추후 몇 차례 더 논의를 이어 갈 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘배달의 시대’ 이륜차 교통사고 8.5% 늘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804009027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804009027</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/02/28/SSI_20210228190326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1168692 --&gt;전체 교통사고 건수는 감소했지만, 이륜차 교통사고 건수는 되레 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;3일 국회 국토교통위원회 소속 국민의힘 조명희 의원실이 국토교통부와 경찰청 통계를 분석한 결과 지난해 전체 교통사고 건수는 5년 전과 비교해 승용차는 10.3%, 승합차는 29.7%, 화물차는 1.9% 각각 줄어들었지만 이륜차는 8.5% 증가했다.&lt;br&gt;최근 5년간 교통사고 사망자 수 역시 30% 이상 줄었지만, 이륜차 사고 사망자가 차지하는 비중은 오히려 늘어났다. 지난해 교통사고 사망자 수는 2916명으로 2016년(4292명)에 비해 32.1% 감소했다. 그러나 이륜차 사망사고는 2016년 614명에서 지난해 459명으로 25.2% 감소하는 데 그쳤다. 전체 사망자에서 이륜차 사고 사망자가 차지하는 비중은 2016년 14.3%에서 지난해 15.7%로 늘었다. 5년간 전체 연평균 교통사고 사망자 감소율은 7.5%였지만 이륜차는 5.7%에 그쳤다. 지난해 기준 교통수단별 교통사고 치사율(사고당 사망자 수)도 이륜차(2.2%)와 화물차(2.6%)가 2%대를 웃돌아 여전히 승용차(1.0%), 승합차(1.5%)보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 이륜차 산업과 관련된 법령에 안전 의무를 규정해 관리자의 안전 관리 의무나 운전자의 안전운행 준수 의무를 강화해야 한다는 지적이 나왔다. 조 의원은 “이륜차 택배와 소화물 배송대행 관련 시장이 새롭게 정착됨에 따라 안전 관련 제도를 마련할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“통신조회, 기소 정해지면 통보” “수사 편의주의… 기간 명시해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804009024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804009024</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2017/11/28/SSI_20171128091503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 770354 --&gt;지난달 헌법재판소에서 수사·정보기관이 이동통신사에 가입자 정보를 요청하면서도 ‘사후통지 절차’를 두지 않은 현행법이 헌법에 어긋난다고 판단함에 따라 이에 대한 개선 방안을 놓고 법조계에서 의견이 분분하다.&lt;br&gt;통보 주체와 시기, 내용과 관련해 수사·정보기관에서는 수사의 밀행성을 최대한 해치지 않는 수준이 돼야 한다고 하지만 일각에선 수사편의주의를 지적하며 필요한 사실을 충분히 공개해야 한다는 반론도 나온다.&lt;br&gt;수사·정보기관이 헌법불합치 판정을 받은 전기통신사업법 82조 3항에 의거해 가입자의 이름과 주민등록번호, 주소 등을 이통사로부터 제공받은 뒤 이것을 어느 시기에 통보해야 하는지가 이번 논쟁의 최대 쟁점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰이나 경찰 등에서는 조사가 한창 진행 중일 때 관련자에게 ‘통신 조회’ 사실을 알리면 도주·증거 인멸이 일어날 것을 우려하고 있다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 3일 “수사의 핵심인 밀행성을 해치면서까지 정보를 공개해선 안 된다”면서 “공소를 제기하거나 무혐의 처리가 결정됐을 때 한꺼번에 그동안의 통신 조회 사실을 알리는 방식으로 바꿔야 수사에 영향이 적을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 기소·불기소가 정해진 뒤 통보하면 헌재가 헌법불합치 사유로 지적한 개인정보 자기결정권이 충분히 지켜지지 않을 것이란 반론도 있다.&lt;br&gt;서울 서초동의 한 변호사는 “수사가 몇 년에 걸쳐 하염없이 길어지면 통신 조회 결과를 언제 받을지 알 수 없게 된다”면서 “지나친 수사편의주의”라고 지적했다. 지방의 한 차장검사는 “금융정보 조회의 경우 6개월간의 유예기간을 거쳐 통보된다”면서 “기간을 정하려면 근거가 있어야 하는데 금융정보 조회에 준해서 하는 것이 바람직할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;통보 주체도 이통사인지, 수사·정보기관인지 의견이 엇갈린다. 법무부는 이미 국회에 발의돼 있던 전기통신사업법 일부 개정안과 관련해 올 초 직접 통보를 하려면 관리 인력과 예산이 더 필요하다고 의견을 낸 적이 있다.&lt;br&gt;또 다른 검찰 관계자는 “통지 주체는 통신사가 하는 것이 효율적”이라면서 “반발이 나올 수 있지만 국가에서 세금으로 통신사에 비용을 지원해 주면 어떨까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통지할 때 내용을 어디까지 알려할지도 쟁점이다. 최소한 조회한 부서명이나 사건담당자까지는 함께 알려 줘야 정보의 주체가 누구인지 전화해서 물어볼 수 있지 않겠냐는 것이다.&lt;br&gt;한편 과학기술정보통신부와 검찰, 경찰, 고위공직자범죄수사처(공수처)의 실무자 10여명은 이날 통신자료 수집 제도 개선을 위한 비공개 회의를 처음으로 열었다. 2시간가량 논의한 이들은 추후 몇 차례 더 논의를 이어 갈 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>①임용시험 ②대학원 전환 ③경찰학과 강화… 기로에 선 경찰대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804009030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804009030</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803180149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327097 --&gt;경찰 핵심 조직으로 떠오른 행정안전부의 경찰국 구성원 16명(경찰 출신 12명) 중 경찰대 출신이 1명에 그친 것은 윤석열 정부의 경찰대 개혁 신호탄으로 볼 수 있다. 정부는 이달 출범하는 국무총리 산하 경찰제도발전위원회에서 경찰대 개혁을 본격 추진한다는 방침이다.&lt;br&gt;경찰대 개혁은 이상민 행안부 장관이 경찰대 출신을 ‘특정 세력’으로 지목하면서 촉발됐으나 이 논의 자체가 새로운 것은 아니다.&lt;br&gt;경찰대 개혁 방안은 ▲기존 경찰대 기능을 유지하되 경위 임용시험 도입 ▲전문대학원 등 간부 양성 재교육 기관으로 전환 ▲경찰대를 폐지하고 일반 대학의 경찰 관련 학과 경쟁력 강화 등 크게 세 가지 방향에서 논의될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우선 경찰대 졸업 후 바로 경위에 임용되는 것이 아니라 교원 임용시험처럼 별도의 채용 시험을 보게 하는 것이다. 이 장관도 “경찰대를 졸업하고 남들처럼 시험을 봐서 경위로 임관하면 아무런 문제가 없다”고 밝힌 만큼 경찰대 폐지보다는 그 기능을 유지하되 경위 임용시험을 도입할 가능성이 크다.&lt;br&gt;다만 졸업 후 6급에 해당하는 경위 임용이 보장됐던 특전이 사라지면 경찰대 매력도 크게 줄어들면서 경쟁률과 함께 신입생 경쟁력도 떨어질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문재인 정부 시절 이뤄진 경찰대 개혁추진위원회에서도 학비 전액 지원 및 병역의무 면제를 폐지하고 입학생(100명)의 절반을 편입생으로 모집하는 내용의 권고안을 내놓아 일부 시행 중이지만 임용과 관련해선 건드리지 않았다.&lt;br&gt;경찰대가 신설된 1980년대와 달리 전국 4년제 대학에 100여개의 경찰 관련 학과가 개설되면서 형평성 논란도 끊임없이 제기되고 있는 실정이다. 한영선 경기대 경찰행정학과 교수는 3일 “전국의 4년제 대학 경찰행정학과 학생은 경찰대와 동일한 학사 과정을 거치는 데도 경찰대 학생은 임용시험을 치르지 않는 반면 경찰행정학과 학생은 간부후보생 시험을 봐서 들어가야 하는 것은 불합리하다”면서 “이제는 경찰대를 폐지하고 입직 경로를 다양화할 때가 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;경찰대 개혁 논의가 경찰 조직의 고위직 독점 문제에서 비롯된 만큼 경찰 계급을 대폭 축소하고 경찰대 대신 간부 양성 재교육 기관으로 탈바꿈해야 한다는 의견도 나온다. 이명박 정부 시절에 7기 국가경찰위원회 경찰위원을 지낸 이윤호 고려사이버대 경찰학과 석좌교수는 “경찰 입직 경로가 다양해지고 계급이 너무 많다 보니 실제 현장에서 도둑을 잡는 경찰은 순경·경장·경사 세 계급에 불과하고 이를 관리감독하는 계급이 8개나 된다”면서 “입직 경로를 순경으로 일원화하고 대신 현장 경찰의 전문성을 높일 수 있도록 경찰대를 전문대학원 형식의 간부 양성 기관으로 만드는 것이 바람직하다”고 제언했다.&lt;br&gt;올해 입직별 승진 비율을 보면 경위에서 경정까지 일반 공채 출신의 비중이 훨씬 높지만 경쟁이 가장 치열한 총경에서 치안감 사이는 경찰대 출신 비율이 크게 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰대 출신의 반박도 있다. 통계상 고위직에서 경찰대 출신이 차지하는 비율이 높긴 해도 그만큼 내부 경쟁이 치열하다는 것이다. 경찰대 출신 한 간부는 “한 기수에 120명이 배출됐지만 그중 60%는 총경을 달지 못한 채 은퇴한다”면서 “위로 올라갈수록 경찰대 출신이 승진에서 불리한 셈”이라고 토로했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K에너지드림팀’·말레이시아 탄소 포집·활용 사업에 맞손</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016019</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156857 --&gt;국내 대표 에너지 기업들이 이산화탄소 포집과 활용(CCS)을 위해 말레이시아 국영 기업과 의기투합했다. 삼성엔지니어링, 삼성중공업, 롯데케미칼, GS에너지, SK에너지, SK어스온은 말레이시아 페트로나스와 함께 한국·말레이시아 간 탄소 포집·운송·저장 사업인 ‘셰퍼드 CCS 프로젝트’ 개발 공동 협력에 대한 업무협약을 맺었다고 3일 밝혔다. 협약식은 전날 말레이시아 쿠알라룸푸르의 페트로나스 트윈타워에서 열렸다.&lt;br&gt;이번 사업은 국내 여러 산업 단지에서 발생한 이산화탄소를 포집해 국내 허브에 모은 후 말레이시아로 이송·저장한다. 참여사들은 말레이시아 현지 저장소 탐색부터 국내 탄소의 포집·이송·저장에 이르는 CCS의 밸류체인(부가가치 생성 과정)에서의 모든 주기를 개발한다.&lt;br&gt;국내에는 탄소 저장 공간이 부족한 까닭에 해외 저장소를 확보하는 게 관건이었다. 말레이시아는 세계적인 규모의 저장 용량를 갖춘 데다 지리적 접근성도 좋아 최적의 입지로 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이번 사업은 국경을 초월한 아시아의 첫 CCS 허브 프로젝트로, 밸류체인 전체를 한꺼번에 개발한다는 점에서 의미가 크다. 여러 기업이 배출한 탄소를 한꺼번에 처리할 수 있어 경제성을 높이는 동시에 국가 차원으로 탄소를 관리하는 데도 효율적이다.&lt;br&gt;사업 개발 주관은 삼성엔지니어링, 탄소 포집은 SK에너지·롯데케미칼·GS에너지, 이송은 삼성중공업, 저장소 탐색 및 운영은 SK어스온과 페트로나스가 각각 맡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박천홍 삼성엔지니어링 솔루션사업본부장 부사장은 “여러 프로젝트 협업으로 관계를 다져 온 페트로나스는 물론 참여사들과의 팀워크를 바탕으로 프로젝트를 성공적으로 이끌겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘IPO 한파’에도 직진하는 쏘카</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016016</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156860 --&gt;주식시장 침체로 수개월째 얼어붙은 기업공개(IPO) 시장에 차량 공유 플랫폼 쏘카가 도전장을 낸다. 올 상반기에만 ‘최대어’로 주목받은 현대엔지니어링, SK쉴더스, 원스토어, 현대오일뱅크 등이 흥행 실패로 연거푸 상장 계획을 거두며 쏘카가 ‘후퇴 없는 전진’을 계속할 수 있을지 시장의 눈길이 쏠린다.&lt;br&gt;박재욱 쏘카 대표는 3일 서울 여의도 콘래드호텔에서 열린 기자간담회에서 “적시에 IPO를 진행해 인수합병, 신사업, 기술 투자 등을 통해 한 단계 멀리 가는 것이 기다리는 것보다 나은 선택이라 판단했다”고 밝히며 철회할 뜻이 없음을 분명히 했다.&lt;br&gt;업계의 관심은 쏘카가 IPO 한파를 뚫어 낼 수 있을지다. 최근 CJ올리브영도 예비심사 청구 없이 상장 연기를 결정할 정도로 투자 심리는 잔뜩 위축돼 있다. 박 대표 역시 “시장이 어려운 상황은 맞다”고 인정하면서도 “모빌리티 영역 자체가 빠른 속도로 진화하고 있어 중요한 시기를 놓칠 수 없었다”고 말했다. 특히 모빌리티 업계에서 쏘카가 유일하게 흑자 전환을 앞두고 있다는 점도 강행 이유 가운데 하나다. 그는 “그랩, 고투, 리프트, 우버 등 해외 모빌리티 기업 대다수가 두 자릿수 적자를 기록하고 있지만 쏘카는 이미 수익 구간에 접어들었다”면서 “올해 2분기 14억원으로 흑자 전환에 성공했고, 연간 영업이익 흑자도 충분히 거둘 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쏘카는 이번 공모자금의 60%를 모빌리티 관련 업체 인수합병에 투입할 계획이다. 20%는 신사업으로 개발하는 차량 관제 시스템(FMS) 확장에, 20%는 신기술 투자에 쓴다. 박 대표는 “아직 구체적인 대상을 밝힐 수 없지만 쏘카 앱을 통해 쏘카의 모든 서비스를 이용할 수 있는 ‘슈퍼 앱’으로 나아가는 데 도움이 되는 회사들이 인수합병의 주요 타깃”이라고 설명했다.&lt;br&gt;쏘카는 4~5일 기관투자자를 대상으로 수요 예측을 진행해 공모가를 정한다. 오는 10~11일에는 일반청약을 진행한다. 쏘카의 공모주식 수는 총 455만주(신주 100%)로 주당 공모 희망가 범위는 3만 4000~4만 5000원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행권에 금리인하 요구하라더니 10건중 7.4건 ‘거절’… 이유도 몰라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016015</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803184050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327108 --&gt;금융 당국이 금융 소비자 보호를 위해 금리인하요구권 확대에 나서고 있지만 지난해 은행권의 수용률은 26%대에 불과했던 것으로 나타났다. 이달부터 금융사의 금리인하요구권 운영 실적이 비교 공시되는 만큼 효과가 있을지 주목된다.&lt;br&gt;3일 금융감독원이 윤창현 국민의힘 의원실에 제출한 자료에 따르면 주요 시중은행과 지방은행, 인터넷은행의 지난해 금리인하요구권 수용률은 전년도(28.2%)보다 1.6% 포인트 낮은 26.6%에 그쳤다. 접수된 건수는 모두 88만 2047건이었지만 수용된 건이 23만 4652건에 불과했다. KB국민·신한·우리·하나은행 등 4대 시중은행만 놓고 보면 하락폭이 더 크다. 2018년 93.8%에 달했던 수용률은 이듬해 86.4%를 기록했고, 2020년 57.3%로 급감한 뒤 지난해 39.6%로 다시 크게 떨어졌다. 금리인하요구권 수용률이 떨어진 건 2019년 6월 법제화된 이후 금융 소비자의 인식이 높아지며 신청 수가 크게 늘어나서다. 특히 일부 은행에서 비대면으로 금리 인하를 요구할 수 있도록 한 영향도 컸다. 신청인이 반려된 이유를 뚜렷하게 알 수 없다는 점이 한계로 꼽히자 금융 당국은 반려 이유를 알기 쉽게 표준화된 문구로 안내하도록 했다.&lt;br&gt;소비자의 금리 인하 요구를 외면한 은행들은 지난 3년간 임원들에게 1000억원 이상의 성과급 잔치를 벌인 것으로 나타났다. 김종민 더불어민주당 의원이 금감원으로부터 받은 자료에 따르면 2020년부터 올해 5월까지 4대 시중은행 임원 1047명이 받은 성과급은 1083억원으로 집계됐다. 은행별로는 우리은행이 347억 4000만원, 국민은행 299억원, 신한은행 254억원, 하나은행 183억원이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은發 집값 하락 경보… “금리 1%P 오르면 2년 뒤 최대 2.8% 내려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016014</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/12/SSI_20210712221303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1208776 --&gt;기준금리가 1% 포인트 오르면 2년 뒤 집값이 최대 2.8% 하락한다는 연구 결과가 나왔다. 물가 상승과 주요국의 긴축 움직임에 따라 금리 인상 기조가 이어지는 가운데 집값 하락 압력이 더 높아질 것으로 보인다.&lt;br&gt;한국은행 조사국 물가연구팀·동향분석팀·전망모형팀은 3일 발표한 ‘주택시장 리스크 평가’ 보고서에서 “주택가격이 최근 하락세로 돌아선 가운데 시장에서는 기준금리가 올해 여러 차례 추가로 인상될 것이라는 전망이 나온다”며 “주택가격 하방 요인이 점차 강해질 것”이라고 밝혔다. 보고서에 따르면 기준금리가 1% 포인트 인상되면 금리가 현재 수준을 유지할 때와 비교해 전국의 집값은 1년 뒤 0.4~0.7%, 2년 뒤에는 0.9~2.8% 정도 내리는 것으로 분석됐다. 한은은 지난달 기준금리를 한 번에 0.5% 포인트 인상하는 ‘빅스텝’을 밟았다. 집값이 10억원이라면 빅스텝의 영향만으로 2년 뒤 1400만원이 떨어진다는 얘기다. 김대용 물가연구팀 차장은 “다른 조건이 유지되고 금리만 인상된다고 했을 때 주택가격의 변화를 나타낸 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1327109 --&gt;한은은 보고서에서 “일반적으로 금리 인상은 주택가격을 하락시키는 요인으로 작용한다고 알려져 있다”며 “가계부채 규모가 크거나 변동금리 대출 비중이 높으면 금리 인상이 주택가격에 미치는 영향은 더 컸다”고 밝혔다. 우리나라의 경우 2019년(4.0%)을 제외하면 2003년 이후 연간 가계부채 증가율이 지속적으로 5%를 웃돈다. 올 1분기 기준 우리나라 가계 빚은 1859조 4000억원 수준이다. 변동금리 대출 비중도 지난 6월 예금은행 잔액 기준으로 78.1%에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 전국 집값 상승세는 멈췄다. KB국민은행의 주택가격 동향 조사로는 지난달 전국 주택의 평균 매매가 상승률은 0%였다. KB 조사 기준으로 전국 집값 상승세가 멈춘 것은 2019년 7월(-0.01%) 이후 3년 만이다. 한국부동산원의 통계로는 이미 지난 6월(-0.01%) 집값은 하락 전환했다. 아울러 서울의 아파트값은 지난주까지 9주 연속 하락했다.&lt;br&gt;이러한 집값 하락은 당분간 이어질 것으로 전망된다. 보고서는 “소득, 임대료와 비교했을 때 전국 주택가격은 과거 평균을 크게 웃돌고 있어 고점에 다다랐다는 인식이 있다”며 “금리 인상뿐 아니라 가계부채에 대한 규제가 강화된 점도 주택가격 하방 요인으로 작용할 것”이라고 설명했다. 다만 정부의 규제 완화, 정비사업 활성화 가능성, 신규 공급 부족 등은 주택가격 하방 압력을 제한하는 요인으로 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘적층기술’ 세계 정상 오른 SK하이닉스…차세대 메모리 솔루션 쏟아낸 삼성전자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016021</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803180759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327099 --&gt;SK하이닉스가 세계 최초로 업계 최고층인 238단 낸드플래시 개발에 성공했다. 메모리 3위 업체인 미국 마이크론테크놀로지가 지난달부터 양산에 들어간 232단을 뛰어넘으며 낸드플래시의 핵심 경쟁력인 ‘적층 기술’에서 한발 앞서게 됐다.&lt;br&gt;SK하이닉스는 최근 238단 512Gb(기가비트) 4D 낸드플래시(사진) 샘플을 고객에게 출시했다고 3일 밝혔다. 내년 상반기부터 본격적인 양산에 들어간다.&lt;br&gt;낸드플래시는 스마트폰·PC 등 전자기기에 탑재돼 전원이 꺼져도 데이터를 저장해 주는 메모리 반도체로, 데이터 저장공간인 셀(Cell)을 수직으로 쌓는 적층 기술이 경쟁력의 척도로 꼽힌다. 4D는 기존 3D보다 단위당 셀 면적은 줄이면서 생산 효율은 높인 기술로, 이번 238단은 단수가 높아졌을 뿐만 아니라 세계에서 가장 작은 크기로 만들어졌다. 이에 전 세대인 176단보다 생산성이 34% 개선됐다. 데이터 전송 속도는 초당 2.4Gb로 이전 세대보다 50% 빨라졌다. 칩이 데이터를 읽을 때 쓰는 에너지 사용량은 기존보다 21% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK하이닉스는 이날 미국 캘리포니아주 샌타클래라에서 개막한 ‘플래시 메모리 서밋 2022’에서 이 제품을 공개했다. 최정달 SK하이닉스 부사장(낸드 개발 담당)은 기조연설에서 “당사는 4D 낸드 기술력을 바탕으로 개발한 238단을 통해 원가, 성능, 품질 측면에서 글로벌 톱클래스의 경쟁력을 확보했다”며 “앞으로도 기술 한계를 돌파하기 위해 혁신을 거듭해 나가겠다”고 강조했다. SK하이닉스는 내년에 현재의 512Gb보다 용량을 2배 높인 1TB(테라바이트) 제품도 선보일 예정이다.&lt;br&gt;2002년부터 20년 연속 낸드플래시 점유율 세계 1위를 수성하고 있는 삼성전자는 이 행사에서 차세대 낸드플래시 기술을 대거 선보였다. 최진혁 삼성전자 메모리사업부 부사장은 ‘빅데이터 시대의 메모리 혁신’을 주제로 한 기조연설에서 “최근 폭발적인 데이터 증가가 메모리 업계에 큰 도전이 되고 있다. 삼성전자는 데이터의 이동·저장·처리·관리 등 분야에 맞는 혁신적인 반도체 솔루션으로 인공지능과 머신러닝 등 다양한 시장을 선도해 나가겠다”며 개발 중인 차세대 메모리 솔루션을 대거 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 1000조 바이트급 저장 시스템인 ‘페타바이트 스토리지’ 구축 계획을 공개했다. 1페타바이트는 6GB 영화 17만 4000편을 담을 수 있는 용량이다. 지난 5월 업계 최초로 개발한 차세대 메모리반도체 규격 ‘UFS 4.0’ 메모리는 이달부터 양산한다고 밝혔다. 신속한 대용량 처리가 필요한 플래그십 스마트폰에 우선 적용된다. AR(증강현실)·VR(가상현실) 기기에도 탑재될 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카뱅 상반기 최대 실적에도 주주는 ‘울상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804016020</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:48:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156859 --&gt;카카오뱅크가 상반기 기준 역대 최대 규모의 실적을 올렸다. 그러나 주가는 여전히 공모가를 한참 밑돌면서 일반주주뿐 아니라 우리사주를 사들인 직원들의 손실도 불어나 웃지 못할 상황에 놓였다.&lt;br&gt;카카오뱅크는 3일 상반기 당기순이익이 1년 전 같은 기간보다 6.8% 증가한 1238억원, 영업이익은 21.7% 증가한 1628억원으로 집계됐다고 밝혔다. 상반기 기준 당기순이익과 영업이익 모두 역대 최대 규모다. 기준금리 상승과 중저신용자 대상 대출 확대로 이자이익이 늘어나 수익성 강화에 이바지했다는 설명이다.&lt;br&gt;카카오뱅크의 이날 주가는 전날보다 3.46% 상승한 3만 1400원에 마감했다. 여전히 공모가(3만 9000원)보다 19.5% 낮은 수준이다. 카카오뱅크 우리사주 의무예탁 기간은 오는 6일 만료된다. 직원들이 보호예수(록업)로 묶여 있던 우리사주를 시장에 매도할 수 있게 된다는 얘기다. 카카오뱅크는 지난해 8월 상장 당시 우리사주조합에 전체 공모 물량의 19.5%에 해당하는 1274만 3642주를 공모가에 배정했다. 당시 직원 한 명당 평균 4억 9011만원어치를 매입한 셈이다. 그러나 이날 기준 평가 가치는 3억 9460만원으로 1년여 만에 9551만원가량 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성남 꼴찌 탈출 기적, 이 손끝서 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804022014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804022014</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803221817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327152 --&gt;성남FC 김남일(45) 감독에겐 20년 전 2002년 한일 월드컵 당시 거스 히딩크(76) 감독이 지어 줬던 ‘진공청소기’, 2년 전 성남FC 팬들이 붙여 준 ‘남메오네’(김 감독과 그와 똑같이 검은 옷만 입고 나오는 디에고 시메오네 아틀레티코 마드리드 감독의 이름을 합성한 것)라는 별명이 있다. 그리고 올 초 성남FC 선수들은 김 감독에게 ‘페로몬’(같은 종의 동물끼리의 의사소통에 사용되는 화학적 신호)이라는 새 별명을 붙였다. 잔소리 없이 강렬한 눈빛과 풍기는 분위기만으로 감독이 원하는 대로 선수들을 움직이게 만든다는 뜻이었다.&lt;br&gt;하지만 감독의 카리스마만으로 2022시즌 성남FC의 좋은 성적을 기대하긴 어려웠다. 올 시즌 K리그1 12개 구단 중 최저 연봉팀인 성남FC는 시즌 중반까지 정치적 이슈에 휘말려 경찰 수사를 받으며 압수수색도 수차례 당했다. 그러다 보니 연패를 거듭했고, 순위는 최하위로 곤두박질쳤다.&lt;br&gt;그랬던 성남FC가 최근 상위팀과의 연속 2경기에서 모두 승리하며 당면 목표인 ‘탈꼴찌’를 목전에 뒀다. 성남FC는 지난달 30일 인천 유나이티드를 3-1로 꺾었고, 지난 2일에는 제주 유나이티드에 2-1 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성남FC가 제주를 꺾은 것은 2019년 11월 30일(스코어 3-1) 이후 무려 977일 만이다. 연승을 달린 것도 지난해 10월 30일(울산전 2-1 승, 포항전 1-0 승) 이후 277일 만이다.&lt;br&gt;2연승을 달린 성남FC는 승점 18점으로 바로 앞 11위 수원 삼성(21점)에 승점 차 3점, 10위 김천 상무(23점)에는 5점 차로 따라붙었다. 맞대결이 아니라도 1, 2경기만 승패가 엇갈리면 곧바로 꼴찌에서 탈출할 수 있는 상황이다. 그런데 성남FC는 5일 탄천종합운동장에서 10위 김천과의 홈경기, 14일에는 수원월드컵경기장에서 수원 삼성과의 어웨이경기를 앞두고 있다. 두 경기에서 모두 승리하면 확실하게 강등권 탈출이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뭘 해도 안될 것 같았던 성남FC의 분위기가 바뀐 것은 2022 동아시아축구연맹(EAFF) E1 챔피언십에 따른 2주간의 리그 휴식기 동안 김 감독과 정경호(42) 수석코치를 비롯한 코칭스태프가 적극적인 소통 행보를 벌인 덕분이다. 김 감독을 비롯한 코칭스태프는 이 기간 선수들에게 ‘익명 페이퍼’를 받았다. 평소 하지 못했던 이야기와 불만을 털어놓을 수 있게 한 것이다. 또 신입, 중진, 고참급 선수들을 구분해 마련한 식사 자리에서 팀이 가야 할 방향만이 아니라 선수 개개인의 고민 또한 경청하고 공유했다. 올 시즌 초 선수들이 붙여 준 김 감독의 별명인 ‘페로몬’의 효과가 위기 상황에서 발휘되기 시작한 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 무라카미 사상 첫 5연타석 홈런</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804022011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804022011</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본프로야구(NPB)에서 한미일 야구 역사상 최초로 5연타석 홈런이 터졌다.&lt;br&gt;야쿠르트 스왈로스의 내야수 무라카미 무네타카(22)는 지난 2일 일본 도쿄 메이지 진구구장에서 열린 주니치 드래건스와의 정규리그 경기에서 1회 솔로홈런에 이어 3회 타석에서 두 점짜리 홈런을 터뜨렸다. 이날 2개의 홈런으로 무라카미는 지난달 31일 한신 타이거스전에서 3연타석 홈런에 이어 5연타석 홈런이라는 전인미답의 기록을 세웠다.&lt;br&gt;올 시즌 홈런 39개를 넘겨 이 부문 1위를 질주 중인 무라카미는 경기 후 인터뷰에서 “홈런을 날리는 꿈을 꿔서 혹시 치는 것 아닌가 하는 생각을 했다. 4연타석은 의식하고 있었지만 5연타석 홈런은 생각하지 않았다. 꿈이 이뤄졌다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5연타석 홈런은 일본은 물론 미국프로야구 메이저리그(MLB)와 한국야구위원회(KBO) 리그에서도 찾을 수 없었던 기록이다. MLB에선 2020년 호세 아브레우(시카고 화이트삭스) 등 총 43번의 4연타석 홈런이 기록됐지만 5연타석 홈런은 나오지 않았다.&lt;br&gt;KBO 리그에서도 2000년 박경완(현대 유니콘스), 2014년 야마이코 나바로(삼성 라이온즈), 2017년 윌린 로사리오(한화 이글스) 등 총 3차례 4연타석 홈런이 나왔지만 5타석에서 잇달아 담장을 넘긴 적은 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라이더·특고·인턴도 국가 고용통계에 넣는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804002006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804002006</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/02/28/SSI_20210228190326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1168692 --&gt;그동안 국가 고용통계에서 외면받았던 배달 라이더를 비롯한 플랫폼 노동자와 특수형태근로종사자(특고), 인턴 등에 대한 고용 현황이 개별 통계로 잡힌다. 시대상의 변화에 따라 새롭게 등장한 노동 형태를 공식 인정하고 이들을 위한 정부 차원의 정책을 체계적으로 펼쳐 나가겠다는 의미다.&lt;br&gt;통계청은 올해 7월 경제활동인구조사부터 ‘신(新)종사상 지위’를 반영한 조사를 시작하며 고용 통계를 전면 개편한다고 3일 밝혔다. 고용통계 분류 체계가 바뀌는 건 관련 기준이 도입된 1963년 이후 59년 만이다.&lt;br&gt;통계청은 새로운 종사상 지위를 크게 일자리에 대한 통제권이 있는 ‘독립 취업자’(고용주)와 통제권이 없는 ‘의존 취업자’(근로자)로 나눴다. 이 중 의존 취업자 하위 항목에 임금근로자와 자영업자 중간 영역에 있는 ‘의존 계약자’를 신설하고, 여기에 배달 라이더 등 플랫폼 노동자와 보험 모집인·방문 판매원 등 특고를 포함하기로 했다. 의존 계약자는 ‘재화나 서비스를 제공하기 위해 상업적 계약을 체결했으나 사실상 다른 경제 단위에 의존하는 근로자’로 정의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현행 분류 체계에서 특고 일부는 임금근로자로, 일부는 자영업자로 분류돼 고용 현황 통계가 부정확하다는 지적이 많았다. 예컨대 배달원은 운송 관련 단순 노무직으로 일괄 분류돼 배달 대항업체에 소속된 플랫폼 노동자의 정확한 규모를 파악하기가 어려웠다.&lt;br&gt;임시·일용직으로 분류했던 유급 견습생·훈련생·인턴도 재분류한다. 통계청은 또 비정규직 근로자의 실태를 명확하게 파악하기 위해 정해진 근로 기간이 없는 비기간제 근로자와 계약 기간이 정해진 기간제 근로자를 별도로 분류하기로 했다. 통계청은 2~3년 조사 결과를 축적해 이르면 2025년 새로운 분류 기준을 적용한 고용 통계를 발표할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채소값 껑충·곡물가 꿈틀… 추석물가 한달 전 잡는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804002005</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803234948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327183 --&gt;추석을 한 달여 앞두고 먹거리 물가가 솟구치고 있다. 폭염과 장마의 영향으로 작황이 부진하고 생산비까지 상승하면서 채소값은 천정부지로 뛰어올랐다. 정부도 농축수산물 가격 상승세가 심상치 않다는 판단 아래 이르면 다음주 선제적으로 민생대책을 발표하고 추석물가 잡기에 나선다.&lt;br&gt;통계청은 지난 7월 신선채소 가격은 지난해 같은 달보다 26.0% 급등했다고 3일 집계했다. 배추 72.7%, 오이 73.0%, 시금치 70.6%, 상추 63.1%, 파 48.5% 등 채소값 상승률은 소비자물가 평균 상승률인 6.3%를 크게 웃돌았다. 채소 이름 앞에 금(金)을 붙여도 손색이 없을 정도로 급등한 것이다. 고온다습한 날씨와 유류비·비료값 인상이 가격 상승을 이끌었다.&lt;br&gt;여기에 올해 3분기 밀, 옥수수, 쌀 등 곡물 수입단가는 더욱 오를 조짐이다. 한국농촌경제연구원은 “우크라이나 사태와 미국의 파종 지연 등으로 국제 곡물가격이 높았던 2분기에 이뤄진 계약 물량이 3분기에 도입되고, 원달러 환율이 1300원대로 치솟으면서 3분기 곡물 수입단가는 더 오를 수밖에 없다”면서 “3분기 식용 곡물 수입단가 지수는 2분기보다 15.9%, 사료용 곡물은 16.6% 상승할 것”이라고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곡물 수입단가가 오르면 연쇄적으로 식품가격 인상도 불가피해진다. 밀 수입가격이 상승하면 밀가루를 주원료로 하는 과자, 빵, 라면값이 덩달아 오르는 식이다. 옥수수 수입가격 상승은 사료값 인상으로 이어져 축산물과 육가공품 가격을 인상하는 요인이 된다. 지난 7월 식품값은 8.8%, 빵값은 12.6%, 외식비는 8.4% 급등했다.&lt;br&gt;추석을 앞두고 모든 먹거리값이 오를 일만 남았다는 지적에 정부는 추석 물가 안정을 최대 현안으로 보고 기획재정부와 농림축산식품부를 중심으로 대응책 마련에 나섰다. 기재부 관계자는 “소비자물가가 9~10월쯤 정점을 찍고 나서 하향 안정될 것이란 예측이 현실화하는 데 추석 물가가 분수령이 될 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;추경호 경제부총리 겸 기재부 장관은 최근 국회 업무보고에서 “예년보다 이른 추석에 대비해 밥상물가 안정과 필수 생계비 경감 방안을 담은 추석 민생안정 대책을 이달 중으로 발표할 계획”이라고 밝혔다. 정황근 농식품부 장관도 “원자재 가격 상승에 따른 농가의 부담을 완화하고자 비료·사료값 등 생산비 절감을 지원하고 철저한 재해 대응을 통해 국내 생산이 안정될 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;정부의 추석 민생안정 대책에는 명절 성수품 보급 확대, 할당관세 적용 품목 확대, 수입 밀가루 가격 인상분 보조 지원, 농축수산물 소비 촉진을 위한 할인쿠폰 지원 등의 방안이 담길 것으로 보인다. 정부가 물가 상승 상황을 고려해 부정청탁 및 금품 등 수수 금지법(청탁금지법)상 허용되는 농수산물 선물 가액 기준을 높일지 관심이 쏠린다. 현행법상 명절 30일 전부터 명절 이후 7일까지 농수산물 선물 상한액은 평상시의 2배인 20만원이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우씨, 수족관 속 남방큰돌고래 ‘비봉이’ 17년 만에 고향 가요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804002007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804002007</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803165005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327042 --&gt;국내 수족관에 남은 마지막 남방큰돌고래 ‘비봉이’가 고향인 제주 바다로 돌아간다. 2005년에 제주 비양도 근처에서 붙잡혀 17년 넘게 수족관에 갇혀 지냈던 비봉이는 제주 연안에서 야생 적응 훈련을 마치는 대로 이르면 올해 안에 바다에 방류될 예정이다.&lt;br&gt;해양수산부는 3일 비봉이의 해양 방류를 위한 본격적인 준비를 시작한다고 밝혔다. 해수부는 조만간 제주 퍼시픽리솜(구 퍼시픽랜드)에 있는 비봉이를 제주 서귀포시 대정읍 인근 연안에 설치된 가두리로 이송해 야생 적응 훈련을 진행하고 야생 돌고래 무리와의 접촉 및 교감을 시도할 계획이다. 비봉이의 해양 방류는 방류 가능성 진단, 사육 수조 내 적응 훈련, 가두리 이송, 가두리 내 야생 적응 훈련, 방류 및 사후 모니터링 등 다섯 단계로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비봉이는 건강 상태가 양호해 해양 방류가 가능한 것으로 확인됐으며, 사육 수조 내에서 살아 있는 먹이를 직접 사냥해서 먹는 등 1·2단계를 성공적으로 마쳤다.&lt;br&gt;해수부는 방류 시기를 사전에 정하지 않고, 방류 기술위원회가 건강 상태 및 훈련 성과 등을 종합 평가해 결정하기로 했다. 훈련과 평가가 순조롭게 이뤄질 경우 빠르면 올해 안에 방류될 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1327049 --&gt;다만 비봉이가 수족관에서 생활했던 기간이 17년으로 너무 길어 야생에 적응하지 못할 수 있다는 우려도 나온다. 앞서 해양에 방류돼 야생 무리에 합류한 남방큰돌고래 제돌이와 춘삼이, 삼팔이, 태산이, 복순이 등 다섯 마리는 수족관 생활 기간이 4~6년이었다. 반면 수족관 생활 기간이 각각 19, 20년이었던 금등이와 대포 등 두 마리는 2017년 방류된 이후 지금까지 실종된 상태다.&lt;br&gt;이에 해수부는 비봉이를 방류할 때 위치추적장치(GPS)를 부착해 향후 1년 이상 모니터링한다는 방침이다. 또 육안으로도 식별할 수 있도록 등지느러미에 인식번호 ‘8번’을 표시하고, 선박이나 드론 등을 통해 야생 생태계 적응 여부에 대한 관찰도 지속 실시한다. 아울러 야생 적응 훈련 과정에서 비봉이의 해양 방류가 불가하다고 판단될 경우에 대비해 별도의 보호·관리를 위한 대안도 마련할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국제적 멸종 위기종인 남방큰돌고래는 2012년 국내에서 해양보호생물로 지정됐다. 지정 당시 국내 수족관에는 비봉이를 포함해 8마리가 사육되고 있었는데, 모두 퍼시픽랜드가 불법 포획된 돌고래를 구입해 사육하거나 서울대공원 등에 넘긴 경우였다.&lt;br&gt;대법원은 2013년 판결을 통해 2009~2010년 불법 포획된 복순이와 춘삼이, 태산이, 삼팔이를 퍼시픽랜드로부터 몰수했지만, 2005년 포획된 비봉이는 오래전에 잡몰수 대상에서 제외됐다. 춘삼이, 삼팔이 그리고 서울대공원에 있었던 제돌이는 2013년, 태산이와 복순이는 2015년 바다로 돌아갔고, 1997년과 1998년 각각 포획된 대포와 금등이도 2017년 방류됐다.&lt;br&gt;최근 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’에서 자폐 스펙트럼을 가진 변호사이자 ‘고래 마니아’인 우영우가 ‘제주 바다로 돌아간 남방큰돌고래들을 언젠가는 꼭 보러 갈 것’이라고 지칭했던 돌고래가 바로 이 돌고래들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라이더·특고·인턴도 국가 고용통계에 넣는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804002006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804002006</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/02/28/SSI_20210228190326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1168692 --&gt;그동안 국가 고용통계에서 외면받았던 배달 라이더를 비롯한 플랫폼 노동자와 특수형태근로종사자(특고), 인턴 등에 대한 고용 현황이 개별 통계로 잡힌다. 시대상의 변화에 따라 새롭게 등장한 노동 형태를 공식 인정하고 이들을 위한 정부 차원의 정책을 체계적으로 펼쳐 나가겠다는 의미다.&lt;br&gt;통계청은 올해 7월 경제활동인구조사부터 ‘신(新)종사상 지위’를 반영한 조사를 시작하며 고용 통계를 전면 개편한다고 3일 밝혔다. 고용통계 분류 체계가 바뀌는 건 관련 기준이 도입된 1963년 이후 59년 만이다.&lt;br&gt;통계청은 새로운 종사상 지위를 크게 일자리에 대한 통제권이 있는 ‘독립 취업자’(고용주)와 통제권이 없는 ‘의존 취업자’(근로자)로 나눴다. 이 중 의존 취업자 하위 항목에 임금근로자와 자영업자 중간 영역에 있는 ‘의존 계약자’를 신설하고, 여기에 배달 라이더 등 플랫폼 노동자와 보험 모집인·방문 판매원 등 특고를 포함하기로 했다. 의존 계약자는 ‘재화나 서비스를 제공하기 위해 상업적 계약을 체결했으나 사실상 다른 경제 단위에 의존하는 근로자’로 정의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현행 분류 체계에서 특고 일부는 임금근로자로, 일부는 자영업자로 분류돼 고용 현황 통계가 부정확하다는 지적이 많았다. 예컨대 배달원은 운송 관련 단순 노무직으로 일괄 분류돼 배달 대항업체에 소속된 플랫폼 노동자의 정확한 규모를 파악하기가 어려웠다.&lt;br&gt;임시·일용직으로 분류했던 유급 견습생·훈련생·인턴도 재분류한다. 통계청은 또 비정규직 근로자의 실태를 명확하게 파악하기 위해 정해진 근로 기간이 없는 비기간제 근로자와 계약 기간이 정해진 기간제 근로자를 별도로 분류하기로 했다. 통계청은 2~3년 조사 결과를 축적해 이르면 2025년 새로운 분류 기준을 적용한 고용 통계를 발표할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채소값 껑충·곡물가 꿈틀… 추석물가 한달 전 잡는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804002005</guid>
      <pubDate>2022-08-03T20:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803234948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327183 --&gt;추석을 한 달여 앞두고 먹거리 물가가 솟구치고 있다. 폭염과 장마의 영향으로 작황이 부진하고 생산비까지 상승하면서 채소값은 천정부지로 뛰어올랐다. 정부도 농축수산물 가격 상승세가 심상치 않다는 판단 아래 이르면 다음주 선제적으로 민생대책을 발표하고 추석물가 잡기에 나선다.&lt;br&gt;통계청은 지난 7월 신선채소 가격은 지난해 같은 달보다 26.0% 급등했다고 3일 집계했다. 배추 72.7%, 오이 73.0%, 시금치 70.6%, 상추 63.1%, 파 48.5% 등 채소값 상승률은 소비자물가 평균 상승률인 6.3%를 크게 웃돌았다. 채소 이름 앞에 금(金)을 붙여도 손색이 없을 정도로 급등한 것이다. 고온다습한 날씨와 유류비·비료값 인상이 가격 상승을 이끌었다.&lt;br&gt;여기에 올해 3분기 밀, 옥수수, 쌀 등 곡물 수입단가는 더욱 오를 조짐이다. 한국농촌경제연구원은 “우크라이나 사태와 미국의 파종 지연 등으로 국제 곡물가격이 높았던 2분기에 이뤄진 계약 물량이 3분기에 도입되고, 원달러 환율이 1300원대로 치솟으면서 3분기 곡물 수입단가는 더 오를 수밖에 없다”면서 “3분기 식용 곡물 수입단가 지수는 2분기보다 15.9%, 사료용 곡물은 16.6% 상승할 것”이라고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곡물 수입단가가 오르면 연쇄적으로 식품가격 인상도 불가피해진다. 밀 수입가격이 상승하면 밀가루를 주원료로 하는 과자, 빵, 라면값이 덩달아 오르는 식이다. 옥수수 수입가격 상승은 사료값 인상으로 이어져 축산물과 육가공품 가격을 인상하는 요인이 된다. 지난 7월 식품값은 8.8%, 빵값은 12.6%, 외식비는 8.4% 급등했다.&lt;br&gt;추석을 앞두고 모든 먹거리값이 오를 일만 남았다는 지적에 정부는 추석 물가 안정을 최대 현안으로 보고 기획재정부와 농림축산식품부를 중심으로 대응책 마련에 나섰다. 기재부 관계자는 “소비자물가가 9~10월쯤 정점을 찍고 나서 하향 안정될 것이란 예측이 현실화하는 데 추석 물가가 분수령이 될 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;추경호 경제부총리 겸 기재부 장관은 최근 국회 업무보고에서 “예년보다 이른 추석에 대비해 밥상물가 안정과 필수 생계비 경감 방안을 담은 추석 민생안정 대책을 이달 중으로 발표할 계획”이라고 밝혔다. 정황근 농식품부 장관도 “원자재 가격 상승에 따른 농가의 부담을 완화하고자 비료·사료값 등 생산비 절감을 지원하고 철저한 재해 대응을 통해 국내 생산이 안정될 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;정부의 추석 민생안정 대책에는 명절 성수품 보급 확대, 할당관세 적용 품목 확대, 수입 밀가루 가격 인상분 보조 지원, 농축수산물 소비 촉진을 위한 할인쿠폰 지원 등의 방안이 담길 것으로 보인다. 정부가 물가 상승 상황을 고려해 부정청탁 및 금품 등 수수 금지법(청탁금지법)상 허용되는 농수산물 선물 가액 기준을 높일지 관심이 쏠린다. 현행법상 명절 30일 전부터 명절 이후 7일까지 농수산물 선물 상한액은 평상시의 2배인 20만원이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차예련, 40.5도 고열에 응급실행…“피해 안 주려 했는데”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500207</guid>
      <pubDate>2022-08-03T21:22:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803212142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327135 --&gt;&lt;!-- 그림 1327136 --&gt;배우 차예련이 40도가 넘는 고열로 응급실에 실려갔다.&lt;br&gt;차예련은 3일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)인 인스타그램에 “결국 응급실. 늘 웃으려고 하고, 늘 아프지 않기 위해, 늘 피해를 주지 않기 위해 늘 씩씩한 척 애를 썼지만… 열만 떨어져라”라는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 40.5도가 찍힌 온도계의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차예련은 이날 고열로 응급실을 찾은 것으로 보인다.&lt;br&gt;한편, 차예련은 현재 KBS 2TV 드라마 ‘황금가면’에 출연하고 있다.&lt;!-- 그림 1327137 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경찰 나부랭이들” 비하 글 올린 인천시의장 … 경찰 직협 “고발할것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500210</guid>
      <pubDate>2022-08-03T21:54:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803215056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;허식 인천시의회 의장이 행정안전부의 ‘경찰국 신설’에 반대하는 경찰관들을 비하 하는 글을 사회관계망서비스(SNS)에 올려 논란이 되고 있다.&lt;!-- 그림 1327143 --&gt;3일 인천경찰 직장협의회에 따르면 허 의장은 지난달 27일 자신의 SNS에 경찰국 신설을 반대하는 사람들을 비난하는 글을 올리는 과정에서 “경찰 나부랭이들” 등의 비하성 단어를 사용했다.&lt;br&gt;그는 “지금 당장 문재인부터 잡아넣어라.가능한 모든 수단 동원해 구속해라. 경찰 나부랭이들 그때도 까불면 전부 형사 처벌해라.이건 내전 상황이다”는 글을 올렸다. 또 다른 글에는 “노조와 같은 경찰 직장협의회는 2020년에 만들어졌다.만든 X이 바로 문재인이다.나라를 망가뜨리려는 간첩질의 일환이다”는 내용도 담았다.&lt;br&gt;이와 관련 인천경찰 직장협의회는 허 의장을 사이버 명예훼손 혐의로 고소할 예정이라고 밝혔다. 일선 현장에서 국민의 생명과 재산을 지키기 위해 노력하는 경찰관들의 명예를 허 의장이 심각하게 훼손했다고 판단한 것이다. 직장협의회는 4일 오후 2시 30분 허 의장과 항의 면담을 하고 면담 결과와 관계없이 고소를 진행하기로 내부 방침을 정한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경찰 나부랭이들” 비하 글 올린 인천시의장 … 경찰 직협 “고발할것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500210</guid>
      <pubDate>2022-08-03T21:54:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803215056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;허식 인천시의회 의장이 행정안전부의 ‘경찰국 신설’에 반대하는 경찰관들을 비하 하는 글을 사회관계망서비스(SNS)에 올려 논란이 되고 있다.&lt;!-- 그림 1327143 --&gt;3일 인천경찰 직장협의회에 따르면 허 의장은 지난달 27일 자신의 SNS에 경찰국 신설을 반대하는 사람들을 비난하는 글을 올리는 과정에서 “경찰 나부랭이들” 등의 비하성 단어를 사용했다.&lt;br&gt;그는 “지금 당장 문재인부터 잡아넣어라.가능한 모든 수단 동원해 구속해라. 경찰 나부랭이들 그때도 까불면 전부 형사 처벌해라.이건 내전 상황이다”는 글을 올렸다. 또 다른 글에는 “노조와 같은 경찰 직장협의회는 2020년에 만들어졌다.만든 X이 바로 문재인이다.나라를 망가뜨리려는 간첩질의 일환이다”는 내용도 담았다.&lt;br&gt;이와 관련 인천경찰 직장협의회는 허 의장을 사이버 명예훼손 혐의로 고소할 예정이라고 밝혔다. 일선 현장에서 국민의 생명과 재산을 지키기 위해 노력하는 경찰관들의 명예를 허 의장이 심각하게 훼손했다고 판단한 것이다. 직장협의회는 4일 오후 2시 30분 허 의장과 항의 면담을 하고 면담 결과와 관계없이 고소를 진행하기로 내부 방침을 정한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이서현 삼성글로벌리서치 고문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019027</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803231408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327176 --&gt;고 이건희 전 삼성그룹 회장의 둘째 딸인 이서현(49) 삼성복지재단 이사장이 최근 삼성글로벌리서치(전 삼성경제연구소) CSR연구실 고문으로 선임됐다. 3일 재계에 따르면 이 이사장은 지난달 1일자로 인사가 나면서 겸직하고 있다.&lt;br&gt;CSR연구실은 사회적 책임(CSR) 이행 전략 수립과 사업 개발, 글로벌 동향 연구를 맡고 있다. 이 이사장은 2019년 1월부터 삼성복지재단을 이끌며 체득한 경험을 토대로 그룹의 사회공헌 활동을 자문한다. 재계 관계자는 “총수 일가가 참여하게 되면서 삼성의 사회공헌 활동에 더욱 힘이 실릴 것으로 보인다”며 “열악한 환경에 있는 청소년의 역량을 키워 주는 드림클래스 등을 운영하며 쌓은 노하우 등으로 그룹의 사회공헌 활동을 체계화하는 데 역할을 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양정필 예일 대표세무사 취임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019028</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:32:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803231308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327175 --&gt;양정필(56) 전 영등포세무서장이 예일세무법인 대표세무사로 취임한다. 3일 예일세무법인에 따르면 지난 6월 퇴임한 양 전 서장은 오는 9일부터 예일세무법인 대표세무사로 활동한다. 제주세무서에서 공직 생활을 시작한 양 세무사는 국세청 운영지원과·조사기획과, 서울지방국세청 조사2국, 울산·북부산·남대문·영등포세무서장을 지냈다. 조세심판원 파견 근무, 도봉세무서 납세자보호담당관 등 25년간 공직에서 다양한 경험을 쌓은 국세행정 전문가로 평가받는다. 양 세무사는 “공직 경험을 통해 익힌 세무 노하우를 바탕으로 납세자 권익보호를 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광화문에 호랑이가…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019029</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:32:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803225733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327160 --&gt;‘광화문에 호랑이가?’&lt;br&gt;서울 광화문 일대에 기술과 융합한 실감 콘텐츠를 선보이는 프로젝트 ‘광화시대’의 신규 콘텐츠가 공개된다.&lt;br&gt;문화체육관광부와 한국콘텐츠진흥원은 5일 ‘광화벽화’ 2편, ‘광화원’ 5편 등 7편과 광화벽화 공모전 대상작을 공개한다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한민국역사박물관 외벽에 미디어 캔버스로 구축한 광화벽화에는 역동적으로 새벽 숲을 거니는 호랑이를 입체적으로 묘사한 ‘타이거’를 비롯해 번개·구름 등 자연 현상을 3차원(3D) 착시효과 기법으로 실감나게 표현한 ‘라이트닝’을 선보인다. ‘내가 그리는 광화벽화’를 주제로 한 매체예술 영상 공모전 대상작 ‘노스탤지어’도 함께 공개된다.&lt;br&gt;경복궁역 메트로미술관 2관에 있는 광화원 내부 전시장에서는 자연의 생명력이 깃든 숲을 구현한 ‘포레스트’, 물의 정원에서 관람자의 손길로 꽃을 피우는 상호 교감 콘텐츠 ‘워터 가든’, 첨성대와 황룡사 9층 목탑 등 문화재 7종을 3D 스캔해 매체예술로 표현한 ‘어제의 내일’ 등을 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울서 케이팝 공연 한다니 벌써 행복해요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019030</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:32:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803225958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327164 --&gt;“전 세계 다른 나라 친구들과 함께 케이팝 공연을 할 수 있다는 생각만으로도 너무 설레고 행복해요.”&lt;br&gt;지난 2일 오후(현지시간) 베트남 호찌민 젬센터(Gem Center)에 도착하자 경쾌한 케이팝 음악과 관객들의 환호성이 뒤섞여 들렸다. 5층 공연장에 들어서니 1000여명의 베트남 젊은이들로 인산인해를 이루고 있었다. 손에는 ‘마이 소울 서울’(My Soul Seoul)이라는 문구가 적힌 야광봉과 각자가 좋아하는 케이팝 스타들을 응원하는 팻말 등을 들고 있었다. 이윽고 케이팝 커버밴드들이 블랙핑크 등의 곡에 맞춰 커버댄스를 추자 관객들은 환호성을 질렀다.&lt;br&gt;이날 열린 행사는 전 세계 케이팝 팬들의 대축제 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌 인 베트남’이었다. 케이팝에 빠진 외국인들이 한국 아이돌그룹의 춤을 따라 하는 무대다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울신문 주최로 올해로 12회째를 맞은 케이팝 커버댄스 페스티벌은 세계 최초이자 최대의 케이팝 온·오프라인 행사다. 이날 베트남 본선을 포함해 14개국에서 우승자를 뽑은 뒤 오는 10월 서울에서 결승전을 연다.&lt;br&gt;최경주 서울시 관광체육국장은 “9000여명이 신청했는데 코로나19와 안전 문제 때문에 900명만 추렸다. ‘(북부인) 하노이에서 호찌민으로 가려고 비행기 티켓까지 끊어 놨는데 들여보내 주면 안 되냐’는 등의 항의를 받을 정도로 현지에서 큰 관심을 끌었다”고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 베트남 본선 무대에서는 총 9개 팀이 치열한 경쟁을 벌인 결과 6인조 커버댄스 팀 헤븐(HE:aven)이 우승을 차지했다. 이들은 블랙핑크 멤버 리사의 첫 싱글 앨범 수록곡인 ‘라리사’와 ‘머니’를 커버했다. LGBT(레즈비언·게이·양성애자·트랜스젠더) 멤버가 포함된 이 그룹은 2015년 결성된 뒤 7년간 꾸준히 함께 활동하고 있다.&lt;br&gt;헤븐 팀 멤버들은 “열정을 쏟아부은 힘든 시간을 위로받는 듯해 눈물이 멈추지 않고 쏟아졌다”고 말했다. 팀 리더 빈응우옌은 “전 세계 친구들과 함께 무대에 설 수 있다는 생각만으로도 너무 설레고 행복하다”면서 “한국을 찾아 아이돌 소속사를 방문하고, 서울 거리를 걸으며 떡볶이와 어묵을 먹고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;케이팝 커버댄스 페스티벌은 ‘마이 소울 서울’ 행사의 일환으로 열렸다. 코로나19로 침체됐던 서울 관광의 재도약을 꾀하기 위해 서울시가 ‘뷰티·패션·케이팝’을 키워드로 마련한 자리다.&lt;!-- 그림 1327168 --&gt;오세훈 시장은 커버댄스 행사 전에 열린 ‘미니 패션쇼’에 흰 도포 자락을 휘날리며 런웨이에 ‘깜짝’ 등장했다. 현지 관객들은 오 시장이 등장하자 한동안 ‘오세훈’을 연호했다. 오 시장은 신기한 듯 ‘오’ 하며 함박웃음을 지었다. 오 시장은 “베트남에서 ‘가장 방문하고 싶은 외국’으로 한국을 제일 많이 꼽는다는 이야기를 듣고 눈물겹도록 고마웠다. 멋지게 즐길 수 있는 공간을 많이 마련해 여러분들의 서울 사랑에 보답하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>석촌호수 헤엄치고, 롯데월드타워 오르고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019034</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:32:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803230954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327173 --&gt;오는 7일 석촌호수에서 헤엄치고 123층의 롯데월드타워를 오르는 도심 속 이색 스포츠 대회가 열린다.&lt;br&gt;롯데물산은 친환경 스포츠 행사 플랫폼 ‘Oe’와 함께 서울 송파구 롯데월드타워와 석촌호수에서 ‘2022 롯데 Oe 레이스’(포스터)를 연다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;행사는 석촌호수에서 1.5㎞를 수영하고 롯데타워 123층 2917개 계단을 오르는 수직 마라톤으로 진행된다. 안전을 위해 철인·수영 동호회 회원만 참가할 수 있다. 예상 경기 시간은 1시간 안팎이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;석촌호수에서 수영대회가 열리는 것은 처음이다. 롯데는 지난해 송파구와 함께 석촌호수 수질 개선 작업을 펼쳐 왔다.&lt;br&gt;롯데물산 측은 “수질개선 작업으로 가시 깊이가 0.6m에서 약 1.5m로 좋아졌고 최근 수질검사에서는 국제 트라이애슬론연맹 기준 ‘매우 좋은 수질’ 판정을 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美대사 “난 등산가… 박진 장관과 아름다운 북한산 올랐다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019032</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:32:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803230702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327169 --&gt;필립 골드버그 신임 주한 미국대사가 지난 주말 박진 외교부 장관과 북한산을 등반한 사실을 공개했다.&lt;br&gt;골드버그 대사는 3일 트위터에 올린 글에 “일요일 아침 박 장관과 북한산에 다녀왔다”며 “아름다운 자연과 문화 유적지의 완벽한 조화가 인상 깊었다”고 소감을 남겼다. 이어 “비 때문에 길이 미끄러웠는데 다음엔 등산 스틱이 필수겠다”면서 “한국을 더 알아볼 생각에 기대가 크다. 여러분이 가장 좋아하는 장소를 댓글로 알려 달라”고 부탁하기도 했다. 박 장관이 골드버그 대사에게 북한산 등산로를 설명하는 모습과 두 사람이 북한산 구기동 마애여래좌상 앞에 서 있는 모습이 담긴 사진도 올렸다.&lt;br&gt;등산 애호가인 박 장관과 트위터에 자신을 ‘등산가’로 소개한 골드버그 대사가 공통 관심사를 바탕으로 한 외교에 나선 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 10일 한국에 부임한 골드버그 대사는 트위터 계정을 개설해 다양한 한국 문화를 접하는 모습을 알리고 있다. 골드버그 대사는 최근 북촌 한옥마을을 방문한 사진과 불고기 상추쌈을 먹는 사진 등을 게시했다. 그는 지난달 30일 윤석열 대통령으로부터 공식 신임장을 받은 소식을 전하면서 “이제 한국 문화의 끝판왕이 될 일만 남았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반그룹, 육군 3군단에 5000만원 위문금·품 전달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804019035</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803230826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327172 --&gt;호반그룹이 강원 인제군 육군 3군단 사령부에 5000만원 상당의 위문금과 위문품을 전달했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;전달식에는 김대헌 호반그룹 기획총괄 사장과 김봉수 육군 3군단장 등 호반그룹과 군 관계자들이 참석했다. 후원금은 코로나19 확진 장병 지원과 부대 복리 증진 등에 쓰인다.&lt;br&gt;호반건설과 육군 3군단은 2015년 ‘1사 1병영’ 협약을 체결한 뒤교류를 이어 오고 있다. 호반그룹은 장병들이 건강을 돌볼 수 있게 체력단련실을 만들어 줬다. 또 코로나19 확산 방지 열화상 카메라를 제공하는 등 지금까지 총 3억원 상당의 후원금과 물품을 전했다. 김 사장은 “험준한 동부전선에서 헌신하는 장병들의 노고에 감사드린다”면서 “무더위에도 훈련에 임하고 있는 장병들에게 작은 보탬이 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 부부 휴가 중 연극 관람… 배우들과 만찬도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006025</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803231942_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327178 --&gt;지난 1일부터 닷새간 여름휴가 중인 윤석열 대통령과 부인 김건희(뒷줄 오른쪽에서 네 번째) 여사가 3일 저녁 서울 종로구 대학로에 있는 한 극장에서 연극 ‘2호선 세입자’를 관람한 뒤 배우들과 기념 촬영을 하고 있다. 윤 대통령 부부는 연극 관람 후 인근 식당에서 배우들과 식사를 하며 연극계의 어려운 사정에 대해 듣고 이들을 격려했다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;대통령실 제공&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍문표 “윤핵관 뒤로 물러나 尹 성공 도모해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006023</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803180114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327093 --&gt;국민의힘 4선 중진으로 계파색이 옅은 홍문표 의원이 3일 “윤핵관(윤석열 대통령 측 핵심 관계자)은 뒤로 물러서서 진짜 윤석열 정부가 잘되기 위한 방법을 새롭게 도모해야 한다”고 주장했다. 지난달 31일 친윤(친윤석열) 조수진 의원이 윤핵관 2선 퇴진론을 처음 주장한 이후 또다시 같은 주장이 공개적으로 제기된 것이다.&lt;br&gt;홍 의원은 이날 KBS에서 당 비상대책위원장을 내부에서 찾아야 한다면서도 “윤핵관은 좀 비켜 갔으면 좋겠다. 오늘의 사태에 한 축을 이뤘는데 그분들이 다시 또 뭘 하는 것은 국민 정서에 맞지 않는다”고 했다. 이어 “이준석 대표와, 갈등했던 윤핵관 이 두 부류의 분들은 잠시 당을 위해서 좀 자숙하고 새로운 전기를 마련해 주는 토양이 돼야 한다”고 했다. 홍 의원은 전날 권성동 원내대표와 중진의원 오찬 자리에도 참석했다.&lt;br&gt;윤핵관 2선 후퇴를 요구하며 최고위원에서 사퇴한 조 의원은 전날 CBS에서 윤 대통령이 ‘이준석 대표 내부총질’ 문자메시지를 노출한 권 원내대표에게 지난달 28일 “고생했다”고 격려했다는 보도에 대해 “사실이 아닌 걸로 알려지고 있다”며 “권 원내대표를 돕기 위해서 누군가 말씀하신 게 과장·왜곡돼서 전달되지 않았나. 그런 게 돕는 게 아니다”라고 했다. 그는 “(권 원내대표가) 죄송하다고 계속 하니까 대통령이 ‘기운 내라’ 정도 하지 않으셨을까 생각한다”며 “실수가 드러나고 예기치 못했던 상황에 대해 송구하게 생각하고 국민의 눈높이에서 접근을 해야 됐다. 감수성이 부족하다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대표 직무대행직을 내려놓은 권 원내대표는 이날 당내 일각의 쓴소리에도 여당 원내대표로서의 역할에 집중했다. 권 원내대표는 세종시 국회세종의사당 건립 예정 부지를 찾아 “세종 의사당과 대통령집무실 설치가 빨리 진행될 수 있도록 예산 과정에 심혈을 기울이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;대전시에서 열린 ‘국민의힘 충청권 예산정책협의회’에서는 “우리 당과 윤 정부는 시도지사와 협력해 충청 발전을 적극 뒷받침하겠다고 약속 드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 비꼰 이준석 “용피셜하게 비상상태 아니다… 내 복귀 막자는 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006022</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803180054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327091 --&gt;국민의힘 비상대책위원회 전환의 키를 쥐고 있는 전국위원회 의장 서병수 의원이 3일 비대위 전환 후 이준석 대표의 복귀는 불가능하다는 결론을 내고 비대위 전환 절차에 착수했다. 이에 이 대표가 정면으로 반발하고 나서면서 국민의힘 내홍이 정점으로 치닫고 있다.&lt;br&gt;서 의원은 이날 국회 기자회견에서 5일 상임전국위원회, 오는 9일 전국위원회를 열어 비대위 전환을 논의·의결하겠다고 밝혔다. 상임전국위에서는 먼저 현재 상황이 당헌·당규상 비대위로 전환해야 하는 비상 상황이 맞는지를 토론해 유권 해석을 내린다. 비대위로 결론이 나면 비대위원장 임명 권한에 ‘당대표 직무대행’을 추가하는 당헌 개정안을 마련해 권성동 원내대표가 비대위원장을 지명할 수 있도록 한다. 이후 전국위에서 개정안 의결, 비대위원장 임명 절차가 진행된다.&lt;br&gt;서 의원은 비대위 출범 이후 이 대표의 복귀 가능성에 대한 질문에 “그건 불가능하다”며 “당헌·당규상 비대위가 출범하면 최고위라는 지도부가 해산하도록 돼 있다. 자동적으로 이 대표도 해임이 되는 것”이라고 답했다. 다만 이 대표가 법원에 효력정지 가처분 신청 등 법적 대응에 나설 가능성에 대해 서 의원은 “그 부분을 사실 걱정을 좀 하고 있다”며 “지도부 결정 권한을 갖는 몇 분에게 너무 적대적으로 대치하기보다는 소통을 통해 이 대표가 명예롭게 사퇴하고 향후 정치적인 걸 계속할 방안을 찾아 매듭을 짓는 것이 필요하지 않나 말씀드렸다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;복귀 가능성이 차단되자 이 대표는 윤석열 대통령을 직접 겨냥하며 반격에 나섰다. 이 대표는 페이스북에 “용피셜(용산 대통령실+오피셜)하게 우리 당은 비상 상태가 아니다. 내부 총질하던 당대표가 바뀌니 참 달라졌고 참 잘하는 당 아니냐”며 윤 대통령이 권 원내대표에게 보낸 문자메시지를 거론했다. 또 “비상이 아니라고 해서 지난 3주 동안 이준석은 지역을 돌면서 당원 만난 것밖에 없는데, 그사이에 끼리끼리 이준석 욕하다가 문자가 카메라에 찍히고 지지율 떨어지니 내놓은 해법은 이준석의 복귀를 막는다는 판단”이라며 “당헌·당규도 바꾸고 비상 아니라더니 비상을 선포한다”고 했다.&lt;br&gt;이 대표는 또 다른 페이스북 글에서 “이 모든 난장판의 첫 단계인 초선모임 성명서부터 살펴보니 익명으로 의원들이 참여해서 숫자를 채웠다”며 “정리해서 앞으로 모든 내용은 기록으로 남겨 공개하겠다”고 했다. 특히 “곧 필요할 듯해서”라고 덧붙여 법적 대응을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘GPS 화물낙하산’ 17년 만에 내년 전력화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006021</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803180126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327094 --&gt;유사시 적 후방 깊숙이 침투한 우리 군의 특수부대에 안정적으로 장비·물자를 공중 보급하는 ‘위성항법장치(GPS) 화물낙하산’이 내년쯤 전력화될 전망이다. 최종적으로 전력화된다면 도입 결정 이후 17년 만에 구매 사업을 마무리하게 된다.&lt;br&gt;3일 방위사업청 등에 따르면 GPS 화물낙하산 사업 추진 안건이 지난달 28일 방위사업추진위원회 방위사업기획·관리분과위에서 의결됐다. 방사청은 향후 미국 ‘와모어’사와 구매계약을 맺고, 내년 중 수락검사를 거쳐 GPS 화물낙하산을 인도받는다는 계획이다.&lt;br&gt;GPS 화물낙하산 사업은 낙하산에 장착된 GPS 장치에 화물 투하 위치를 사전 입력하거나 지상통제소에서 원격 조종함으로써 적 후방에 침투한 특수부대에 탄약 등 전투 장비와 식량 등 물자를 보급하는 것을 목적으로 한다. 군 당국은 GPS 화물낙하산이 전력화되면 관련 작전 수행 시 적진 내 아군의 작전 지속 능력을 높일 수 있다고 보고 있다. 또 방공망이 있는 적 지역에 우리 항공기를 투입할 필요도 없어 인명 피해를 줄일 수 있을 것으로도 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 “검경 대장동 수사는 국기문란, 특정세력 정치 이익에 복무”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006019</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803232226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327179 --&gt;더불어민주당 대표 선거에 출마한 이재명 후보는 3일 대장동·백현동 개발 특혜 의혹, 변호사비 대납 의혹 등 자신을 향한 검경 수사에 대해 “가장 심각한 국기문란”이라고 말했다.&lt;br&gt;이 후보는 이날 국회의원이 된 이후 첫 기자간담회에서 “정치·경제 선진국 중 범죄를 찾아 처벌하는, 그야말로 그 사회의 가장 초보적 질서 유지를 담당하는 기소, 수사권을 가진 검경이 그 권한을 갖고 정치에 개입하고 정치에 영향을 주고 특정 세력의 정치 이익에 복무하는 나라는 없다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;이 후보는 부인 김혜경씨의 ‘법인카드 유용 의혹’과 관련한 경찰 수사에 대해선 “전당대회에 맞춰 8월 중순까지 수사를 끝내겠다는 보도를 봤는데, 사실이 아니길 바란다”며 “대놓고 정치에 개입하겠다는 건데, 수사에도 균형과 형평성이 필요하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 자신을 향한 당내 ‘사법 리스크’ 공세에 대해선 “국민의힘 고발에 따라 수사하는 것을 사법 리스크라고 표현하는 것 자체에 매우 유감스럽고 서글프기도 하다”며 “국민의힘과 검경이 쓰는 공격적 언어를 우리 안에서 듣는 것 자체가 참 안타깝다”고 했다.&lt;br&gt;이 후보는 ‘의원 욕하는 온라인 플랫폼’ 논란과 관련해선 “강연 중 재밌으라고 과장한 게 문제가 됐다”며 “앞으로 좀더 신중하도록 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 후보는 이날 제주MBC 주관 민주당 당대표 후보 토론회에선 이상민 행정안전부 장관 탄핵을 놓고 박용진 후보와 설전을 주고받았다. 이 후보는 “헌법과 법률에 위반되는 행정을 하게 되면 그에 따른 책임을 묻는 제도가 있는데, 탄핵”이라며 “현 정부가 법과 그 상위 규범인 헌법을 위반해 정부조직법에 없는 경찰국을 만들겠다고 하는데, 강력한 탄핵 발의라든지 이런 걸 해야 한다”고 했다. 그러나 박 후보는 “이 후보가 당대표가 되면 이 장관 탄핵 카드를 꺼낼 것처럼 말하는데, 그러면 이슈가 탄핵이냐 아니냐로 간다”며 “경찰이 반발하고, 시민이 반발하고 전문가들이 우려하는 상황에서 윤석열 정부의 무능함과 무도함을 드러낼 수 있는 상황에서 탄핵을 꺼내면 국면이 달라진다”고 반박했다.&lt;br&gt;한편 민주당은 의원들을 대상으로 한 악성 문자 피해를 방지하기 위해 당내에 ‘악성문자 방지센터’를 설치하기로 했다. 조오섭 대변인은 기자들과 만나 “중앙당 민원법률국에 (악성 문자 신고) 접수처가 만들어지면 심의위원회가 구성된다”며 “심각 정도에 따라 경고, 조사의뢰, 고발 등 심의 단계가 결정될 것”이라고 했다. 그동안 당내에선 강성 당원들이 의원들에게 퍼붓는 ‘문자 폭탄’ 폐해를 바로잡아야 한다는 주장이 제기돼 왔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령 관저공사 ‘金여사 개입’… 野 “공수처 선정 과정 수사해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804006018</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802103700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326598 --&gt;더불어민주당은 3일 ‘무속인 건진법사’의 이권 개입 의혹과 대통령 관저 시공 의혹에 대해 파상 공세를 퍼부었다.&lt;br&gt;우상호 비상대책위원장은 비대위 회의에서 “과거 김건희 여사를 후원한 것으로 알려진 업체들이 대통령 관저 공사에 참여했다고 하고, 다른 업체들 선정 과정에도 김 여사가 개입했다는 증언이 나온다”며 “대한민국이 어쩌다 이렇게 후진국으로 전락하고 있는지 이해할 수가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;우 위원장은 “건진법사로 알려진 무속인이 대통령 부부와의 친분을 앞세워 세무조사 무마를 청탁했다는 보도도 나온다”며 “통상 정권 후반기에나 나타날 법한 이런 일들이 임기 80여일 만에 도처에서 발생하고 있다”고도 했다. 그러면서 “대통령 주변 인물들이 대형 사고를 치기 전에 특별감찰관 임명을 서둘러야 한다”고 촉구했다. 우 위원장은 CBS 라디오에 출연해서는 건진법사 이권 개입 의혹과 관련해 “대선 때부터 이상한 사람들의 신세를 지게 되면 그 사람들에게 꼬이는 이상한 이권의 무리들 때문에 반드시 사달이 난다고 경고했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박홍근 원내대표도 비대위 회의에서 관저 시공 의혹과 관련해 “사적 계약으로 누더기가 됐고 불법·비리 의혹의 온상으로 전락했다. 비리 의혹 구린내가 용궁에 진동하고 있다”며 “법이 정한 절차에 따라 고위공직자범죄수사처가 공명정대하게 수사해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;민주당은 전날 김규현 국가정보원장의 ‘전직 국정원장 고발, 윤석열 대통령에게 보고·승인’ 발언도 문제 삼았다. 박지원 전 국정원장은 MBC 라디오에서 “대통령실에선 지금까지 두 국정원장 고발 문제에 대해 ‘보도자료를 보고 처음 알았다’고 했는데 이번에도 또 한 번 윤 대통령이 거짓말하신 것”이라며 “제가 볼 땐 대통령실에서 기획해서 지시했고, 국정원이 고발했고, 검찰이 수사를 하는 것”이라고 했다. 이에 국민의힘 양금희 원내대변인은 논평에서 “사태의 본질을 외면한 채 답변 과정의 용어를 침소봉대하고 정쟁화시키려는 행태”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실은 이날 이기정 전 YTN 선임기자가 대통령실 홍보기획비서관으로 내정됐다고 발표했다. 대통령실 관계자는 기자들이 ‘윤 대통령 휴가 중 추가 인선을 발표한 것이 일각에서 요구하는 인적 쇄신이 없을 것이란 의미인가’라고 묻자 “특별히 어떤 뜻으로 해석될 만한 일은 아니다”라고 답했다.&lt;br&gt;한편 이 내정자는 지난해 김 여사와 친분이 있는 인사들과 함께 대한민국장애인국제무용제(KIADA) 조직위원회에서 활동한 것으로 나타났다. KIADA 홈페이지에는 지난달까지 김 여사 팬클럽 ‘건희사랑’ 회장을 맡았던 강신업 변호사, 지난 6월 김 여사의 노무현 전 대통령 묘역 참배에 동행한 김량영(전 코바나컨텐츠 전무) 충남대 무용학과 겸임교수가 조직위원으로 함께 이름을 올렸다. 현재 홈페이지에 해당 내용은 지워진 상태다. 이 내정자는 이날 서울신문과의 통화에서 “해당 단체는 각계각층의 다양한 사람이 와서 좋은 의도로 봉사하는 곳”이라며 “강 변호사, 김 전무와는 서로 만나는 사이가 아니다”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 표적방역… 알맹이 없는 ‘말잔치 방역’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001006</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804055024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327209 --&gt;과학방역 기치를 내세웠던 윤석열 정부가 이번에는 ‘표적방역’을 들고 나왔다. 인원이나 시간제한 등의 일괄적 거리두기 조치를 하지 않고 데이터에 기반해 취약그룹을 찾아 집중 대응하겠다는 것인데, 기존 방역 정책과의 차이가 보이지 않는다. 하루 신규 확진자가 12만명에 육박하고, ‘각자도생 방역’ 논란이 계속되는 상황에서도 정부는 ‘말잔치 방역’을 하고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;표적방역은 과학방역만큼이나 개념이 불분명하다. 이기일(보건복지부 2차관) 중앙재난안전대책본부(중대본) 제1총괄조정관은 3일 중대본 회의에서 “확진자가 많이 나오는 곳을 집중적으로 관리하는 방역”이라고 설명했다. 이에 앞서 윤석열 대통령은 지난달 29일 중대본 회의에서 표적방역을 처음 언급하며 “꼭 필요한 부분에 필요한 만큼의 조치가 이뤄지는 표적화된 정밀방역”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손영래 중앙사고수습본부 사회전략반장은 매주 코로나19 위험도 분석을 통해 나오는 확진자·위중증 환자 발생과 변동 양상 등에 대한 심층적인 자료들이 표적방역에 활용된다고 설명했다.&lt;br&gt;손 반장은 “표적방역의 가장 중요한 목적인 중증화와 사망률 발생 방지를 위해 어느 그룹이 위험하고 어떤 식으로 변동이 나타나는지 분석해 거기에 방역대응을 집중하는 것”이라고 말했다. 하지만 어떤 식으로 방역을 강화하겠다는 것인지 정부는 구체적으로 설명하지 못했다. 다만 표적방역이 거리두기와 다른 개념이란 점만은 분명히 했다.&lt;br&gt;표적방역을 해야 할 대표적인 감염 취약집단은 요양병원·시설이다. 코로나19 확산세가 가파르던 지난달 25일에서야 정부가 뒤늦게 접촉 면회를 중단해 이들 시설은 또다시 집단감염의 중심지가 됐다. 7월 첫째 주 15건·23.1명, 둘째 주 42건·23.2명, 셋째 주 51건·19.1명, 넷째 주 8건·18.9명으로 증가 추세가 나타나고 있다. 늑장방역으로 피해를 키운 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞으로 어떻게 더 달라진 모습을 보일지 정부의 청사진이 모호하다. 기존 정책과 다르지 않다면 결국 표적방역도 레토릭(수사)에 가까울 수밖에 없다.&lt;br&gt;국가감염병 위기대응 자문위원장인 정기석 한림대 호흡기내과 교수는 “예를 들어 40대보다 치명률이 높은 50대를 표적화해 4차 접종을 권장하고, 전국의 기저질환자를 데이터화해 그들에게 안내를 하는 등 필요한 곳에 표적방역을 하겠다는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이날 0시 기준 신규 확진자는 11만 9922명 늘어 누적 환자가 전 국민의 38.8%에 해당하는 2005만 2305명이 됐다. BA.2.75 변이(일명 ‘켄타우로스’) 국내 확진자도 5명 추가로 확인돼 누적 확진자가 14명으로 늘었다. 모두 인도(4명)나 네팔(1명)에서 온 해외 유입 사례다. 정부는 이날 중대본 내에 코로나19 특별대응단장을 신설하고, 단장으로 정 교수를 임명했다. 민간전문가의 역할을 강화하겠다는 취지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교육부 ‘만 5세 입학’ 지각 공론화… 교육감·학부모 반발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001005</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803154909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327015 --&gt;교육부가 ‘만 5세 입학’을 핵심으로 한 학제개편 방안에 대해 뒤늦게 공론화 작업에 착수했다. 지난 2일 박순애 사회부총리 겸 교육부 장관이 여러 발언 중에 “국민이 반대하는 정책은 폐기할 수 있다”고 했지만, 3일 장상윤 교육부 차관은 “폐기는 너무 앞서 나간 것”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;박 부총리는 이날 정부세종청사에서 전국 시도 교육감들과 영상 간담회를 열어 “사회적 논의의 시작 단계”라며 “앞으로 교육감들과 긴밀히 협의하고 공론화를 거쳐 구체적 추진 방향을 결정해 나갈 예정”이라고 말했다. 간담회는 당초 2학기 학교방역과 학사 운영 방안을 논의하는 자리로 마련됐다가 뒤늦게 학제개편 안건이 추가됐다.&lt;br&gt;이에 교육감들 대부분은 ‘교육청 패싱’을 언급하며 부정적인 반응을 나타낸 것으로 알려졌다. 전국시도교육감협의회장인 조희연 서울시교육감은 ‘소통의 중요성’에 대해 운을 띄운 뒤 “시도 교육청과 교육부가 논의하지 않고 무심코 발표하는 정책은 교육 현장에 혼란만 가져다준다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 성명을 낸 노옥희 울산시교육감은 “교육계와 학부모가 원하지 않는 초등학교 입학 연령 하향 정책은 즉시 폐기되는 것이 마땅하다”고 했다. 다만 임태희 경기도교육감은 이날 취재진과 만난 자리에서 “학부모님들의 우려를 깊이 공감한다”면서도 “저출산 고령화 문제와 교육 격차를 해소하기 위해 현 시점에서 취학 연령 하향 조정 논의를 시작할 필요가 있다”며 다른 목소리를 냈다.&lt;br&gt;장 차관은 이날 정부서울청사에서 유치원 학부모들과 간담회를 갖고 의견 청취에 나섰다. 학부모들은 초등학교 취학 연령을 5세로 낮출 경우 아이와 부모 모두에게 부담을 줄 것이라며 즉각 철회를 요구했다.&lt;br&gt;장 차관은 “놀이나 체험 중심으로 교과를 재구조화하려고 한다”, “한글을 배우는 시간을 확대해 보자는 게 교육 과정에 들어가 있다”며 적극 방어에 나섰다. 장 차관은 KBS 라디오 ‘최경영의 최강시사’에도 출연해 “폐기라고 보면 너무 앞서 나가는 것”이라며 “만에 하나 ‘하지 말자’라는 결론이 나오더라도 그게 국민의 뜻이라면 저희는 받아들이겠다는 의미로 이해해 달라”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육부는 이달 안에 구성하겠다고 발표했던 학제개편 태스크포스(TF)를 이르면 이번 주 내로 구성해 공론화를 추진할 계획이다. 당초 교육 과정과 대입제도 의견 수렴을 위해 9월에 하겠다고 밝힌 ‘수요자 중심의 여론조사’에 학제개편안도 담길 것으로 보인다.&lt;br&gt;‘5세 초등취학 저지를 위한 범국민연대’는 이날도 서울 용산 전쟁기념관 앞에서 반대 집회를 이어 갔다. 이 자리에서 “대한민국 교육을 책임지는 수장이 어떻게 이렇게 무책임하게 얘기할 수 있는가”(전희영 전국교직원노동조합 위원장), “교육적 화두를 전혀 파악하지 못했다”(전은영 서울혁신교육학부모네트워크 공동대표)고 지적했다. 이어 “가을까지 의견수렴과 공론화를 이유로 많은 시간과 예산만 낭비하는 결과가 예상된다”고 꼬집었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중대재해법 손질 10월까지 로드맵</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001007</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/26/SSI_20220126131013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1267199 --&gt;정부가 중대재해처벌법의 모호한 규정을 정비하고 현장에서의 불확실성을 줄이기 위해 올 하반기에 시행령 개정을 추진한다. 또 중대재해 감축 패러다임을 자율과 예방 중심으로 전환하는 로드맵을 오는 10월 중 마련하기로 했다.&lt;br&gt;이정식 고용노동부 장관은 3일 국회 환경노동위원회 업무보고에서 “현장 노사의 참여를 통해 기업별 안전보건관리체계를 구축하도록 지원해 중대재해처벌법의 현장 수용성을 높여 나가겠다”며 이같이 밝혔다. 예를 들면 법 조문에 ‘충실히’ 등으로 모호하게 규정된 부분을 손질하고, 시행령 5조에 있는 ‘안전·보건 관계 법령에 따른 의무이행에 필요한 관리상 조치’에서 ‘관계 법령’을 더 구체화하는 식이다.&lt;br&gt;이 장관은 중대재해처벌법 관련 수사의 주요 결과를 올해 하반기에 발표하는 등 현장에서 안전보건 조치를 준수하도록 분위기를 이끌겠다는 의지도 보였다. 고용부에 따르면 지난 1일 현재 중대재해처벌법 위반으로 입건된 사례는 49건이며, 19건에 대해서는 압수수색을 실시하고 17건은 기소 의견으로 송치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 장관은 이어 “소규모 사업장 등 산재 사망사고 취약 분야를 중심으로 사전 예방 중심의 감독과 1조 1000억원 규모의 재정을 집중 지원한다”고 언급했다.&lt;br&gt;이날 이 장관은 사업장 불법 점거와 부당 노동행위 등 불법 행위에 대해서는 노사를 불문하고 엄정 대응한다는 원칙도 재확인했다. 대우조선해양 파업 당시 정부가 내세운 법과 원칙의 기조를 유지하되 대화와 타협을 통한 상생의 노사 관계는 적극 지원하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 표적방역… 알맹이 없는 ‘말잔치 방역’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001006</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804055024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327209 --&gt;과학방역 기치를 내세웠던 윤석열 정부가 이번에는 ‘표적방역’을 들고 나왔다. 인원이나 시간제한 등의 일괄적 거리두기 조치를 하지 않고 데이터에 기반해 취약그룹을 찾아 집중 대응하겠다는 것인데, 기존 방역 정책과의 차이가 보이지 않는다. 하루 신규 확진자가 12만명에 육박하고, ‘각자도생 방역’ 논란이 계속되는 상황에서도 정부는 ‘말잔치 방역’을 하고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;표적방역은 과학방역만큼이나 개념이 불분명하다. 이기일(보건복지부 2차관) 중앙재난안전대책본부(중대본) 제1총괄조정관은 3일 중대본 회의에서 “확진자가 많이 나오는 곳을 집중적으로 관리하는 방역”이라고 설명했다. 이에 앞서 윤석열 대통령은 지난달 29일 중대본 회의에서 표적방역을 처음 언급하며 “꼭 필요한 부분에 필요한 만큼의 조치가 이뤄지는 표적화된 정밀방역”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손영래 중앙사고수습본부 사회전략반장은 매주 코로나19 위험도 분석을 통해 나오는 확진자·위중증 환자 발생과 변동 양상 등에 대한 심층적인 자료들이 표적방역에 활용된다고 설명했다.&lt;br&gt;손 반장은 “표적방역의 가장 중요한 목적인 중증화와 사망률 발생 방지를 위해 어느 그룹이 위험하고 어떤 식으로 변동이 나타나는지 분석해 거기에 방역대응을 집중하는 것”이라고 말했다. 하지만 어떤 식으로 방역을 강화하겠다는 것인지 정부는 구체적으로 설명하지 못했다. 다만 표적방역이 거리두기와 다른 개념이란 점만은 분명히 했다.&lt;br&gt;표적방역을 해야 할 대표적인 감염 취약집단은 요양병원·시설이다. 코로나19 확산세가 가파르던 지난달 25일에서야 정부가 뒤늦게 접촉 면회를 중단해 이들 시설은 또다시 집단감염의 중심지가 됐다. 7월 첫째 주 15건·23.1명, 둘째 주 42건·23.2명, 셋째 주 51건·19.1명, 넷째 주 8건·18.9명으로 증가 추세가 나타나고 있다. 늑장방역으로 피해를 키운 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞으로 어떻게 더 달라진 모습을 보일지 정부의 청사진이 모호하다. 기존 정책과 다르지 않다면 결국 표적방역도 레토릭(수사)에 가까울 수밖에 없다.&lt;br&gt;국가감염병 위기대응 자문위원장인 정기석 한림대 호흡기내과 교수는 “예를 들어 40대보다 치명률이 높은 50대를 표적화해 4차 접종을 권장하고, 전국의 기저질환자를 데이터화해 그들에게 안내를 하는 등 필요한 곳에 표적방역을 하겠다는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이날 0시 기준 신규 확진자는 11만 9922명 늘어 누적 환자가 전 국민의 38.8%에 해당하는 2005만 2305명이 됐다. BA.2.75 변이(일명 ‘켄타우로스’) 국내 확진자도 5명 추가로 확인돼 누적 확진자가 14명으로 늘었다. 모두 인도(4명)나 네팔(1명)에서 온 해외 유입 사례다. 정부는 이날 중대본 내에 코로나19 특별대응단장을 신설하고, 단장으로 정 교수를 임명했다. 민간전문가의 역할을 강화하겠다는 취지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교육부 ‘만 5세 입학’ 지각 공론화… 교육감·학부모 반발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001005</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803154909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327015 --&gt;교육부가 ‘만 5세 입학’을 핵심으로 한 학제개편 방안에 대해 뒤늦게 공론화 작업에 착수했다. 지난 2일 박순애 사회부총리 겸 교육부 장관이 여러 발언 중에 “국민이 반대하는 정책은 폐기할 수 있다”고 했지만, 3일 장상윤 교육부 차관은 “폐기는 너무 앞서 나간 것”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;박 부총리는 이날 정부세종청사에서 전국 시도 교육감들과 영상 간담회를 열어 “사회적 논의의 시작 단계”라며 “앞으로 교육감들과 긴밀히 협의하고 공론화를 거쳐 구체적 추진 방향을 결정해 나갈 예정”이라고 말했다. 간담회는 당초 2학기 학교방역과 학사 운영 방안을 논의하는 자리로 마련됐다가 뒤늦게 학제개편 안건이 추가됐다.&lt;br&gt;이에 교육감들 대부분은 ‘교육청 패싱’을 언급하며 부정적인 반응을 나타낸 것으로 알려졌다. 전국시도교육감협의회장인 조희연 서울시교육감은 ‘소통의 중요성’에 대해 운을 띄운 뒤 “시도 교육청과 교육부가 논의하지 않고 무심코 발표하는 정책은 교육 현장에 혼란만 가져다준다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 성명을 낸 노옥희 울산시교육감은 “교육계와 학부모가 원하지 않는 초등학교 입학 연령 하향 정책은 즉시 폐기되는 것이 마땅하다”고 했다. 다만 임태희 경기도교육감은 이날 취재진과 만난 자리에서 “학부모님들의 우려를 깊이 공감한다”면서도 “저출산 고령화 문제와 교육 격차를 해소하기 위해 현 시점에서 취학 연령 하향 조정 논의를 시작할 필요가 있다”며 다른 목소리를 냈다.&lt;br&gt;장 차관은 이날 정부서울청사에서 유치원 학부모들과 간담회를 갖고 의견 청취에 나섰다. 학부모들은 초등학교 취학 연령을 5세로 낮출 경우 아이와 부모 모두에게 부담을 줄 것이라며 즉각 철회를 요구했다.&lt;br&gt;장 차관은 “놀이나 체험 중심으로 교과를 재구조화하려고 한다”, “한글을 배우는 시간을 확대해 보자는 게 교육 과정에 들어가 있다”며 적극 방어에 나섰다. 장 차관은 KBS 라디오 ‘최경영의 최강시사’에도 출연해 “폐기라고 보면 너무 앞서 나가는 것”이라며 “만에 하나 ‘하지 말자’라는 결론이 나오더라도 그게 국민의 뜻이라면 저희는 받아들이겠다는 의미로 이해해 달라”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육부는 이달 안에 구성하겠다고 발표했던 학제개편 태스크포스(TF)를 이르면 이번 주 내로 구성해 공론화를 추진할 계획이다. 당초 교육 과정과 대입제도 의견 수렴을 위해 9월에 하겠다고 밝힌 ‘수요자 중심의 여론조사’에 학제개편안도 담길 것으로 보인다.&lt;br&gt;‘5세 초등취학 저지를 위한 범국민연대’는 이날도 서울 용산 전쟁기념관 앞에서 반대 집회를 이어 갔다. 이 자리에서 “대한민국 교육을 책임지는 수장이 어떻게 이렇게 무책임하게 얘기할 수 있는가”(전희영 전국교직원노동조합 위원장), “교육적 화두를 전혀 파악하지 못했다”(전은영 서울혁신교육학부모네트워크 공동대표)고 지적했다. 이어 “가을까지 의견수렴과 공론화를 이유로 많은 시간과 예산만 낭비하는 결과가 예상된다”고 꼬집었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중대재해법 손질 10월까지 로드맵</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001007</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/26/SSI_20220126131013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1267199 --&gt;정부가 중대재해처벌법의 모호한 규정을 정비하고 현장에서의 불확실성을 줄이기 위해 올 하반기에 시행령 개정을 추진한다. 또 중대재해 감축 패러다임을 자율과 예방 중심으로 전환하는 로드맵을 오는 10월 중 마련하기로 했다.&lt;br&gt;이정식 고용노동부 장관은 3일 국회 환경노동위원회 업무보고에서 “현장 노사의 참여를 통해 기업별 안전보건관리체계를 구축하도록 지원해 중대재해처벌법의 현장 수용성을 높여 나가겠다”며 이같이 밝혔다. 예를 들면 법 조문에 ‘충실히’ 등으로 모호하게 규정된 부분을 손질하고, 시행령 5조에 있는 ‘안전·보건 관계 법령에 따른 의무이행에 필요한 관리상 조치’에서 ‘관계 법령’을 더 구체화하는 식이다.&lt;br&gt;이 장관은 중대재해처벌법 관련 수사의 주요 결과를 올해 하반기에 발표하는 등 현장에서 안전보건 조치를 준수하도록 분위기를 이끌겠다는 의지도 보였다. 고용부에 따르면 지난 1일 현재 중대재해처벌법 위반으로 입건된 사례는 49건이며, 19건에 대해서는 압수수색을 실시하고 17건은 기소 의견으로 송치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 장관은 이어 “소규모 사업장 등 산재 사망사고 취약 분야를 중심으로 사전 예방 중심의 감독과 1조 1000억원 규모의 재정을 집중 지원한다”고 언급했다.&lt;br&gt;이날 이 장관은 사업장 불법 점거와 부당 노동행위 등 불법 행위에 대해서는 노사를 불문하고 엄정 대응한다는 원칙도 재확인했다. 대우조선해양 파업 당시 정부가 내세운 법과 원칙의 기조를 유지하되 대화와 타협을 통한 상생의 노사 관계는 적극 지원하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중대재해법 손질 10월까지 로드맵</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804001007</guid>
      <pubDate>2022-08-03T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/26/SSI_20220126131013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1267199 --&gt;정부가 중대재해처벌법의 모호한 규정을 정비하고 현장에서의 불확실성을 줄이기 위해 올 하반기에 시행령 개정을 추진한다. 또 중대재해 감축 패러다임을 자율과 예방 중심으로 전환하는 로드맵을 오는 10월 중 마련하기로 했다.&lt;br&gt;이정식 고용노동부 장관은 3일 국회 환경노동위원회 업무보고에서 “현장 노사의 참여를 통해 기업별 안전보건관리체계를 구축하도록 지원해 중대재해처벌법의 현장 수용성을 높여 나가겠다”며 이같이 밝혔다. 예를 들면 법 조문에 ‘충실히’ 등으로 모호하게 규정된 부분을 손질하고, 시행령 5조에 있는 ‘안전·보건 관계 법령에 따른 의무이행에 필요한 관리상 조치’에서 ‘관계 법령’을 더 구체화하는 식이다.&lt;br&gt;이 장관은 중대재해처벌법 관련 수사의 주요 결과를 올해 하반기에 발표하는 등 현장에서 안전보건 조치를 준수하도록 분위기를 이끌겠다는 의지도 보였다. 고용부에 따르면 지난 1일 현재 중대재해처벌법 위반으로 입건된 사례는 49건이며, 19건에 대해서는 압수수색을 실시하고 17건은 기소 의견으로 송치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 장관은 이어 “소규모 사업장 등 산재 사망사고 취약 분야를 중심으로 사전 예방 중심의 감독과 1조 1000억원 규모의 재정을 집중 지원한다”고 언급했다.&lt;br&gt;이날 이 장관은 사업장 불법 점거와 부당 노동행위 등 불법 행위에 대해서는 노사를 불문하고 엄정 대응한다는 원칙도 재확인했다. 대우조선해양 파업 당시 정부가 내세운 법과 원칙의 기조를 유지하되 대화와 타협을 통한 상생의 노사 관계는 적극 지원하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘-30kg’ 뺀 조세호, 너무 슬림해 못 알아보겠네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220803500215</guid>
      <pubDate>2022-08-03T23:27:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/03/SSI_20220803232659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327180 --&gt;조세호가 3일 자신의 인스타그램에 “선물 고마워요!!^^”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에서 조세호는 모자를 쓴 채 청바지 위에 흰 반팔티를 입고 여러 포즈를 취하고 있다. 조세호는 카메라를 향해 미소를 지으며 남다른 패션 센스를 선보였다.&lt;br&gt;특히 조세호는 다이어트 성공 후 슬림핏 몸매를 뽐내는 모습에 시선을 사로 잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 조세호는 tvN 예능 ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에 출연 중이며 현재 유재석과 함께 여름방학에 들어갔다. 또한 조세호는 30㎏ 감량에 성공해 화제를 모았었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교황도 축하하는 가톨릭 언론인들 축제 서울서 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500002</guid>
      <pubDate>2022-08-04T00:34:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804003221_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327190 --&gt;전 세계 가톨릭 언론인들의 축제인 ‘2022 서울 시그니스 세계총회’(SWC2022)가 오는 15∼18일 서울 마포구 서강대에서 열린다.&lt;br&gt;김승월 SWC2022 조직위원회 집행위원장은 3일 서울 중구 한국프레스센터에서 열린 기자간담회에서 “‘디지털 세상의 평화’를 주제로 메타버스 환경을 통해 전 세계 많은 참가자가 한국의 IT 기술력을 체험할 수 있는 자리를 마련했다”면서 “웹사이트와 유튜브를 비롯한 다양한 온라인 서비스를 제공하는 명실상부한 하이브리드 총회로 진행할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;시그니스는 TV, 라디오, 영화, 저널리즘, 인터넷, 미디어 교육 분야 등에서 복음화를 실천하는 가톨릭 평신도 언론인들과 커뮤니케이터들이 함께하는 교황청 공인 단체다. 전 세계 시그니스 가입국은 100여 개국이고, 우리나라에서는 600명 정도의 회원이 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4년마다 열리는 세계총회는 이번이 여섯 번째로 지난해 코로나19 여파로 개최가 1년 연기됐다. 한국에서는 처음 열린다. 김 위원장은 “다양한 오프라인 행사는 물론 세계 여러 나라의 가톨릭 현황, 가톨릭 영화, 가톨릭미디어를 소개하는 전시회와 한국의 성지 순례도 메타버스 가상 세상 안에서 펼쳐진다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 행사에는 헬렌 오스만 시그니스 월드 회장을 비롯해 전 세계 30여 개국 200여명의 가톨릭 언론인 등이 참석한다. 지난해 노벨평화상 수상자인 러시아 언론인 드미트리 무라토프 안드레예비치가 화상으로 참석하고, 가톨릭교회 역사상 처음으로 평신도 출신 교황청 장관에 임명된 파울로 루피니 박사가 기조 강연에 나선다. 참가자들은 대회 기간 오두산전망대와 경복궁, 서울타워, 명동대성당 일대 등을 둘러보며 한국을 더 깊이 이해하는 시간도 가진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모태범♥임사랑, 첫 뽀뽀… 입 떡 벌어진 손호영×영탁 “너무 부러워”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500003</guid>
      <pubDate>2022-08-04T00:53:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804005022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327198 --&gt;‘요즘 남자 라이프-신랑수업’ 커플 모태범과 임사랑이 수줍은 첫 뽀뽀를 공개했다.&lt;br&gt;3일 방영된 채널A 예능 ‘요즘 남자 라이프-신랑수업’에서 모태범, 임사랑 커플은 임사랑의 친구이자 국립발레단 무용수인 김희현과 발레를 배우는 시간을 가졌다. 이전 방송에서 임사랑에게 파드되로 발레를 잠깐 배웠던 모태범은 임사랑이 본격적으로 합을 맞춰 발레를 추는 모습을 처음 봤다. 이승철이 “사랑씨가 다른 남자랑 발레 하는 걸 봐도 질투 안 나겠냐”라는 질문에 모태범은 “예술은 예술로 봐야 한다”라며 딱 잘라 말했지만, 정작 발레 스트레칭을 처음 보고 놀라서 입이 떡 벌어졌다.&lt;br&gt;이후 모태범은 임사랑을 요즘 유행하는 데이트 코스인 셀프 사진관으로 데려갔다. 이들은 다소 딱딱하지만 이내 부드러운 미소를 지으며 사진 촬영에 임했다.&lt;!-- 그림 1327199 --&gt;반전은 곧바로 모태범이 임사랑의 볼에 뽀뽀를 한 것. 임사랑은 정말 깜짝 놀라 했지만 이내 행복한 웃음을 터뜨렸다. 이어진 촬영 때 임사랑은 모태범에게 화답하듯 뺨에 키스를 남겼다. 스튜디오는 당연히 초토화가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 지켜보던 영탁과 손호영은 입을 틀어막고 설레 어쩔 줄 몰라 했다. 모태범은 “입에 파리 들어가, 입 다물어!”라며 이들을 다그쳤으나, 이들은 요지부동이었다. &lt;br&gt;신봉선은 “이거 너무 부럽지 않아?”라고 묻자 영탁과 손호영은 고개를 연신 끄덕였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;모태범은 “진짜 깜짝 놀랐잖아”라며 임사랑을 한참이나 사랑스럽게 바라봐 두 커플의 미래에 대한 기대를 불러일으켰다.&lt;!-- 그림 1327200 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김국진♥’ 강수지, 으리으리한 집…“남편 쓰는 방” 인테리어 감탄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500004</guid>
      <pubDate>2022-08-04T01:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804010220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327205 --&gt;개그맨 김국진의 부인 가수 강수지가 다용도로 사용하고 있는 집의 한 공간을 소개했다.&lt;br&gt;3일 유튜브 강수지tv ‘살며사랑하며배우며’ 채널에는 ‘이것만 있으면 깔끔하고 정리를 쉽게 할 수 있다?’는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;강수지는 “오랜만에 저희 집 맨 끝 방”이라며 깔끔한 화이트톤에 아기자기한 방을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 영상을 촬영하는 배경이 된 장소에 대해 강수지는 “TV방 겸 운동 방 겸, 마사지 체어가 있다. 주로 남편이 쓰는 방”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1327206 --&gt;이어 “남편이 없을 땐 제가 자전거도 탄다. 좁은데 긴 방이다. 드레스룸까지 다양한 용도로 사용하고 있다”고 말했다. 이 방은 다용도로 쓰고 있음에도 감각적인 인테리어를 자랑해 감탄을 안겼다.&lt;br&gt;또 그는 “코로나로 인해 집에 있는 시간이 많아 인테리어에 관심을 많이 쏟고 있는 몇 년인 것 같다”며 자신만의 인테리어 포인트를 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강수지는 “저는 정리할 때 쟁반을 활용한다”며 다양한 크기의 쟁반을 음식을 내놓을 때 이외에도 액세서리 보관, 소품 받침 등으로 사용하고 있는 팁을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유깻잎, 가슴 성형 후 바비인형 비키니 몸매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500005</guid>
      <pubDate>2022-08-04T01:22:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804011837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327208 --&gt;유튜버 유깻잎이 비키니를 입고 바비 인형 몸매를 뽐냈다.&lt;br&gt;유깻잎은 3일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)인 인스타그램에 “생애 첫 비키니”라며 두 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에서 유깻잎은 야외 수영장으로 추정되는 곳에서 비키니를 입고 완벽한 S라인 몸매를 뽐내고 있다. 흰 피부에 올림머리를 한 유깻잎은 편안한 미소를 짓고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유깻잎은 2016년 유튜버 최고기와 결혼해 딸 솔잎양을 얻었지만 2020년 이혼했다. 이후 2020년 11월~2021년 2월 방송된 TV조선 예능 프로그램 ‘우리 이혼했어요 시즌1’에 출연해 주목을 받았다.&lt;br&gt;최근 가슴 성형과 얼굴 지방 이식 수술 고백, 연애사도 쿨하게 밝히며 연일 화제를 모았다.&lt;!-- 그림 1321927 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황당한 軍성폭력 실태조사…아무나 참여 가능</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500007</guid>
      <pubDate>2022-08-04T07:01:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804070004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327210 --&gt;국방부가 군대 성희롱·성폭력 실태를 파악하고 예방·개선 방안을 찾겠다며 올해부터 시행하는 ‘군 성폭력 실태조사’에 참여자를 제한하지 않았다가 뒤늦게 조사를 멈췄다.&lt;br&gt;4일 군에 따르면 국방부는 지난 6월부터 ‘군 성폭력 실태조사’를 온라인으로 시행하고 있다. 군인은 일과시간 중 PC나 스마트폰으로 개별 접속해 참여 가능하다.&lt;br&gt;국방부는 “조사 과정에서 일절 개인정보를 수집하지 않고 응답 결과로 인한 어떠한 불이익도 발생하지 않는다”고 조사 안내문에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 문제는 응답자가 군인인지, 이미 참여하지는 않았는지 확인하는 절차가 없었다는 점이다.&lt;br&gt;실제로 전날 공개된 조사 웹페이지에 접속해 조사에서는 모든 문항에 응답을 마치기까지 군인이 아닌 사람을 걸러내는 장치가 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;출생연도, 소속 군, 숫자 코드로 표시한 소속 부대, 현 계급, 입대 시기 등에 대한 질문이 있기는 하나 임의로 입력해도 설문 참여에는 지장이 없다.&lt;br&gt;이 때문에 일반인의 조사 참여뿐만 아니라 군인이 중복으로 응답할 가능성도 있다.&lt;br&gt;이날 현재 조사 사이트에는 “온라인 조사 시스템 정비 문제로 조사가 일시 중단됐다”며 “정비 완료 시 부대 조사 담당자에게 전파하고 조사가 재개될 예정”이라는 공지가 게재됐다.&lt;br&gt;군 성폭력 실태조사는 2020∼2024 제1차 여성폭력방지정책 기본계획에 따른 2022년 시행계획에 세부과제로 포함됐으며 올해부터 매년 시행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조사는 응답자에게 지휘관·상급자의 성희롱·성폭력 근절 노력, 성희롱·성폭력 사건의 비밀 보장 여부, 피해자에 대한 보호조치와 지원 여부 등을 묻는다.&lt;br&gt;또 성폭력 예방대응담당관, 각 군 성고충예방대응센터, 고충심의위원회 등 군이 운영하는 성희롱·성폭력 예방 및 피해자 보호·지원 조치를 알고 있는지, 안다면 제대로 운영되는지 등을 질문한다.&lt;br&gt;이어 최근 1년간의 성희롱·성폭행 피해, 가해, 목격 경험을 물어보는 방식으로 구성됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>페라리 뺑소니에 마약까지 ‘무죄’ 레드불 3세 ‘공분’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500008</guid>
      <pubDate>2022-08-04T07:01:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2017/05/06/SSI_20170506143313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 701294 --&gt;음주운전 상태로 페라리를 몰아 경찰관을 숨지게 하고 기소되지 않았던 태국 재벌이 이번에는 마약 복용 혐의도 피하게 됐다. 연이은 유전무죄(有錢無罪) 판결에 “가난한 사람만 감옥가나”라며 많은 이들이 공분하고 있다.&lt;br&gt;태국 검찰은 3일(현지시간) 세계적 스포츠 음료 ‘레드불(Red Bull)’ 창업주의 손자 오라윳 유위티야(37)의 코카인 불법 복용 혐의에 대한 공소시효가 마약법 개정으로 만료됐다고 밝혔다. 1979년 제정된 마약법에 따르면 코카인 불법 복용자는 징역 6개월~3년형, 공소시효는 10년이다.&lt;br&gt;오라윳의 공소시효는 다음달 3일로 끝날 예정이었지만 지난해 12월 개정된 마약법이 발효되면서 공소시효는 5년으로 줄었다. 검찰은 오라윳의 코카인 불법 복용 혐의 공소시효도 자연스레 소멸했다고 설명했다. 유위티야 일가의 재산은 우리 돈으로 23조 원으로 태국에서 두 번째 부호로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;●8년 전 페라리 뺑소니 사건&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;오라윳은 27세였던 2012년 9월 방콕 도심에서 검은색 페라리를 몰고 과속하다 오토바이를 타고 근무 중이던 경찰관을 치어 숨지게 한 뒤 달아났다. 당시 페라리는 경찰관과 부딪친 후 약 200ｍ를 더 주행한 뒤 멈췄으며 경찰관은 승용차에 끌려가다 목과 뼈가 부러져 사망했다. 오라윳은 사고 직후 도주했다 자신의 집에서 체포됐다. 사건 발생 후 측정된 오라윳의 혈중알코올농도는 0.065%로 법적 운전 허용치를 초과했고, 과속(시속 177㎞)과 코카인 복용이 의심되는 상황이었으나 보석금 50만밧(약 1900만원)을 내고 풀려났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;음주 운전으로 사망사고를 내고 뺑소니까지 했지만, 피해자가 동료 경찰관인데도 불구하고 경찰은 오라윳의 음주운전 혐의를 인정하지 않았다. 오라윳은 검찰의 7차례 소환 조사에 단 한 차례도 응하지 않았다. 강제 구인도 없었다. 전용기를 타고 영국·일본 등 최소 9개 국가를 방문하고, 포뮬러원(F1) 대회를 보러 가거나 유람선 여행을 했다.&lt;br&gt;태국 국민들이 반정부 집회까지 하며 반발하자, 그제서야 경찰은 강제 구인에 나섰다. 오라윳은 싱가포르로 건너가 다시 해외로 도주했다. 인터폴 명단에 올랐지만 알 수 없는 이유로 오라윳의 이름이 사라졌다. 재조사를 통해 검찰과 경찰의 조직적인 비호가 있었다는 정황이 나왔지만 처벌은 이뤄지지 않았다. 과속 및 음주운전 혐의는 공소시효가 끝났고, 부주의한 운전에 의한 과실치사 혐의에 대한 공소시효는 2027년까지 5년이 남아있지만 검찰은 경찰이 체포해 오기 전까지는 기소할 수 없다고 소극적인 태도를 보이고 있다. 네티즌들은 SNS상에서 ‘레드불에 노라고 말하라’(#saynotoredbull)라는 해시태그를 퍼 나르며 비판 여론을 키웠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>13년 남친♥ ‘원나잇’ 알게 된 여성 결국…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500009</guid>
      <pubDate>2022-08-04T07:05:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804070454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327211 --&gt;남자친구가 결혼 준비 중 ‘원나잇’ 한 걸 알게 된 여성이 고민 끝에 결혼을 선택했다.&lt;br&gt;지난 2일 방송된 KBS Joy ‘연애의 참견 시즌3’에서는 동갑내기 남자친구 A 씨가 결혼을 준비하던 중 ‘원나잇’ 한 것을 알게 된 여성 B 씨 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 방송에 따르면, B 씨는 A 씨와 초등학교 6학년 때부터 13년째 연애하고 있었다. 오래 사귄 만큼 ‘권태기’를 겪었지만, A 씨와 B 씨는 결혼 준비를 하며 이겨내려 애썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러던 어느 날, A 씨에게 호감을 드러내는 여성이 등장했다. A 씨가 자주 들리는 카페의 주인이었다. 급격히 가까워진 두 사람은 술을 먹다가 하룻밤을 같이 보내게 됐다.&lt;br&gt;B 씨는 이 사실을 우연히 알게 됐다. A 씨는 거짓말로 상황을 수습하려고 했지만 B 씨는 아무 일도 없었던 것처럼 결혼 준비를 계속했다. 알면서도 모른 척하는 B 씨의 모습에 A 씨는 죄책감을 느끼고 결국 이별을 통보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B 씨는 “미안하니까 헤어지자고? 미안하면 나한테 잘할 생각을 해라. 결혼해서도 그 마음 잊지 말고 나한테 잘해라”라며 울부짖었다. A 씨의 잘못을 알면서도 결혼하기로 마음을 먹은 것이다.&lt;br&gt;사연을 접한 MC 한혜진은 “연인이 있는데 다른 이성과 사랑을 나눴다는 건 어떤 변명을 해도 빠져나갈 수 없다. 서로에게 고통이 될 거다. 헤어질 시기가 왔다고 생각한다”라고 충고했다.&lt;br&gt;MC 서장훈은 “13년이면 인생의 반을 같이 한 사람이다. 상대가 떠난다면 도저히 버틸 용기가 없는 거다”라며 안타까워했다. 이어 “헤어지는 것을 너무 두려워하지 말아라. 겁이 난다고 참고 결혼할 필요 없다”라고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이휘재♥ 문정원, 층간소음 논란 후 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500010</guid>
      <pubDate>2022-08-04T07:07:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/15/SSI_20210115162742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156518 --&gt;방송인 이휘재의 아내이자 플로리스트 문정원이 논란 19개월 만에 SNS를 재개했다.&lt;br&gt;문정원은 3일 자신의 SNS를 통해 “지난 시간의 기록”이라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다. 공개된 사진 속에는 문정원이 직접 찍은 듯한 벤치 사진이 담겼다. 문정원의 SNS 활동은 지난해 1월 논란 후 19개월 만이다.&lt;br&gt;인플루언서로 활발히 활동하던 문정원은 지난해 1월 층간 소음 문제부터 장난감 값을 내지 않았다는 이른바 먹튀 논란이 불거지며 논란이 됐다. 모든 활동을 중단한 문정원은 지난해 6월 SNS 계정을 복구했으나 논란을 의식했는지 다시 비공개로 전환했다. 다시 침묵을 깬 문정원이 이번에는 본격적으로 SNS로 팬들과 소통할지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 문정원은 2010년 방송인 이휘재와 결혼, 슬하 쌍둥이 아들을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤계상 “신랑감 손호영? 마이너스 100점”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500011</guid>
      <pubDate>2022-08-04T07:11:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804071100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327212 --&gt;배우 윤계상이 자신이 생각하는 손호영의 신랑감 점수를 공개했다.&lt;br&gt;3일 방송된 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업’에는 손호영이 출연했다.&lt;br&gt;이날 손호영은 윤계상에게 전화를 해 “내가 먼저 결혼을 할 거 같냐 아니면 데니 형이 먼저 할 거 같냐”라고 물었다. 윤계상은 주저 없이 “너. 데니는 결혼 생각이 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손호영은 “형이 생각하는 신랑으로서의 내 점수는 몇 점이냐”라고 물었고, 윤계상은 “마이너스 100점이다. 너무 잘해줘도 안 된다. 너무 과하게 해 주다가 한 번에 터지지 않냐. 있는 만큼만 해줘라”라고 충고했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비서 성폭행’ 안희정 前지사, 오늘 만기출소…피선거권 10년 박탈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500013</guid>
      <pubDate>2022-08-04T07:48:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804073846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327213 --&gt;수행비서를 성폭행한 혐의로 실형을 선고받은 안희정 전 충남도지사가 4일 출소한다.&lt;br&gt;안 전 지사는 이날 오전 경기 여주교도소에서 3년 6개월의 형기를 마치고 만기 출소한다. 당초 출소 시간은 이날 오전 5시였지만 늦어지고 있다. &lt;br&gt;안 전 지사는 2017년 7월부터 2018년 2월까지 수행비서를 4차례 성폭행하고 5차례 기습 추행하고, 업무상 위력을 이용해 1차례 추행한 혐의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안 전 지사는 2018년 8월 1심에서는 무죄를 선고받았다.&lt;br&gt;그러나 2019년 1월 항소심에서 징역 3년 6개월로 유죄를 선고받았고 같은해 9월 대법원에서 확정돼 복역했다.&lt;br&gt;공직선거법과 형의 실효에 관한 법률에 따라 안 전 지사는 형 집행이 종료된 이후부터 10년간 선거에 출마할 수 없다. &lt;br&gt;성범죄로 실형을 산 만큼 다시 정치 활동에 나서기는 어려울 것이라는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안 전 지사는 수감 중에 모친상으로 2020년 7월, 부친상으로 지난 3월 각각 형집행정지를 신청해 받아들여지면서 일시석방 되기도 했다.&lt;br&gt;지난해 9월에는 수감 중 부인과 협의이혼 했다.&lt;br&gt;안 전 지사는 출소 후 경기 양평에 마련한 거처에서 지낼 예정인 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대신 입덧하고 이상행동…‘쿠바드증후군’ 고백하는 남편들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500014</guid>
      <pubDate>2022-08-04T08:12:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804080757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327214 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;예비아빠 30%가 입덧·요통 호소&lt;br /&gt;심리적 요인과 호르몬 변화 요인&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;방송인 정형돈이 남성에게만 나타나는 이상 증세인 ‘쿠바드 증후군’을 겪었던 일화를 전했다. 정형돈은 “출산 일주일 전 자다가 와이프 목을 한번 조른 적 있다. 너무 긴장했다. 쌍둥이에 한 아이는 역산이었다. 굉장히 신경이 많이 쓰였다. 꿈에서 (아내가) 앞으로 넘어지는 꿈을 꾸는 바람에 넘어지는 아내를 잡은 건데 현실에서는 목을 조르고 있었다”라고 전했다. 아내가 너무 놀랐다는 정형돈은 “그것 때문에 큰 위기가 올 뻔했다”라고 말했다.&lt;br&gt;봉태규 또한 쿠바드 증후군을 겪었다고 이야기했다. 봉태규는 “긴장을 엄청 한다. 병원 갈 때마다 혹시나 하는 마음이 있었고 검사받을 때 속 시원하게 말을 안 해주신다. 잘 못 먹겠더라. 진짜 메스껍고 잠도 잘 못 잤다”라고 말했다. 정형돈은 아내가 임신했을 때는 남편도 신경이 굉장히 날카로워진다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개그우먼 홍현희의 남편 제이쓴 또한 방송에 출연해 입덧으로 힘들어하고 있다고 고백했다. 제이쓴은 냉장고 냄새 하나에도 고통받는 것은 물론 커피 대신 오미자청, 팬케이크 대신 얼큰한 순두부찌개를 찾는 등 입맛도 변했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;쿠바드 증후군은 무엇일까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 입덧, 요통, 식욕 증가 등 임신한 아내와 육체적, 심리적으로 비슷한 증상을 보이는 ‘쿠바드 증후군(Couvade Syndrome)’은 ‘알을 낳다’는 뜻의 프랑스어(couver)에서 나온 말이다. ‘환상 임신’, ‘동정 임신’이라고도 일컫는다. 통계상 예비 아빠의 30% 이상에서 나타날 만큼 흔한 증상이다. 대부분 임신 3개월 무렵 시작되고 완화되었다가 출산이 가까워지면 다시 악화되는 경향이 있다.&lt;br&gt;2007년 영국 런던 세인트 조지스대의 아서 브레넌 박사 연구팀이 예비 아빠 282명을 대상으로 실시한 조사 결과에 따르면 이 중 20여 명이 입덧 요통 불안 불면증 치통 피로감 등 임신한 아내가 겪는 증상을 똑같이 겪는 것으로 나타났다. 심한 경우 아기를 밴 것처럼 배가 부풀어 오르는가 하면 허기진 사람처럼 음식을 마구 먹기도 했다. 이들 중 11명은 이런 갑작스러운 증세 때문에 병원을 찾았지만 아무런 이상이 발견되지 않았다.&lt;br&gt;여성 호르몬의 영향, 남편이 아내를 너무 사랑해서 등 여러 가지 설들이 많지만, 심리적 요인과 호르몬 변화가 가장 주된 요인으로 추정된다. 심리적 요인은 파트너의 임신에 대한 공감을 바탕으로 나타난다. 이 때문에 후진국보다는 선진국, 여성에 더 공감하는 경향 등 사회문화적 요소와 관련해 바라보는 시각도 있다.&lt;!-- 그림 1214649 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;충분한 휴식과 명상활동 도움&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;쿠바드 증후군을 겪는 대다수의 남편에게는 호르몬 변화가 생긴다. 임신 중 남편들은 테스토스테론 수치가 3분의 1로 떨어지면서 피로감과 우울 증세를 보이며, 스트레스 호르몬으로 알려진 코르티솔 수치는 올라간다. 구체적인 치료법은 없지만 대부분 출산과 함께 증상이 사라지므로 크게 걱정하지 않아도 된다는 게 전문가들의 의견이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;증상이 의심될 때는 충분한 휴식을 취하고 음주를 삼가는 것이 좋다. 쿠바드 증후군은 불안증세가 동반될 때 악화할 수 있으므로 부부간 유대감을 나눌 수 있는 대화를 생활화하고 태교와 함께 요가와 명상과 같은 수련 활동도 도움이 될 수 있다.&lt;br&gt;비타민B6를 다량 함유한 녹황색 야채와 콩이 원료인 음식이 도움이 된다. 자율신경계 조절에 도움을 주는 신경전달 물질 도파민을 활성화해 구토를 줄여주는 효과가 있다. 돼지고기 쇠고기 어패류 등에 들어있는 비타민B12도 신경을 안정시키는 효과가 있다. 생강차는 입덧이 진정시키는 효능이 있기 때문에 따뜻하게 끓여 먹는 것이 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남들도 다 그대로 버린다?… 안덕게곡으로 흘러 들어간 농약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500015</guid>
      <pubDate>2022-08-04T08:25:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804082512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327216 --&gt;쓰다가 남은 농약 희석액 200여ℓ를 무단 방류한 70대 농부가 적발됐다.&lt;br&gt;제주특별자치도 자치경찰단은 장마 이후 감귤나무 방제철에 살균 목적으로 살포하고 남은 농약 희석액 200여 ℓ를 공공수역인 안덕면 창고천에 투기한 농업인 A씨를 물환경보전법 위반으로 입건해 수사하고 있다.&lt;br&gt;안덕면 일대에서 감귤농사를 짓는 A씨는 사용하고 남은 ‘다이센’ 농약을 하천에 투기하기 위해 마을 공동운영 관정이 있는 지대가 높은 곳에서 지하수를 섞은 뒤 우수로를 통해 하천으로 유입시킨 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 농약 희석액을 물과 섞어 도로에 흘려보내면 하천으로 유입될 수 있다는 사실을 알고 있으면서도 ‘다이센’ 농약은 특별한 문제를 일으키지 않고, 다른 농업인들도 이와 같은 방법으로 농약을 투기한다고 변명으로 일관하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;창고천 하류 1.5㎞ 지점은 희귀식물이 자생하는 등 학술적 가치가 높고 천연기념물인 원앙 서식지로도 유명한 안덕계곡이 자리잡고 있다. 농약 무단 투기로 인한 하천 오염은 제주 생태계를 훼손할 뿐만 아니라 청정 제주 이미지에도 큰 타격을 입힐 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전용식 서귀포자치경찰대장은 “장마 이후 농작물 방제철을 맞아 하천 내 농약 투기 행위를 엄단할 것”이라며 “천혜의 제주 환경을 지키기 위해 농약 관리 등에 각별한 주의가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신경외과 교수의 호소 “아산병원 간호사 사망, 본질 봐달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220804500017</guid>
      <pubDate>2022-08-04T08:30:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/04/SSI_20220804082801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1327218 --&gt;서울아산병원 간호사가 지난달 24일 근무 중 뇌출혈로 쓰러져 숨진 사건이 의료계의 구조적인 문제로 확대되고 있다. 국내 최고 상급종합병원에 당시 집도할 뇌혈관외과 의사가 없었다는 사실에 많은 이들이 주목하자 방재승 분당서울대병원 신경외과(뇌혈관외과) 교수는 “본질을 봐달라”고 호소했다.&lt;br&gt;3일 한 인터넷 커뮤니티 자유게시판에는 방 교수가 이번 사건 기사에 단 댓글이 게재됐다. 방 교수는 자신의 실명을 밝히며 “아산병원 현직 간호사분이 그것도 근무 중에 쓰려졌는데 수술을 집도할 의사가 없어 서울대병원으로 전원해 수술했으나 사망했다는 사실 자체는 매우 안타깝고 충격적인 일”이라고 위로의 말을 먼저 적었다.&lt;br&gt;이어 “그 큰 병원에 수술 집도할 의사가 학회, 지방 출장으로 부재 중인데 공분해 의사들에게 책임을 전가하는 내용이 많아 나이 50대 중반의 뇌혈관외과 교수로서 참담한 심정으로 말씀드린다”고 댓글을 단 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방 교수는 “국내 ‘빅5’ 병원에 뇌혈관외과 교수는 고작 2, 3명이 전부이고 아산병원도 뇌혈관외과 교수는 2명밖에 없다”며 “본질은 우리나라 ‘빅5’ 병원에 뇌혈관외과 교수는 기껏해야 2~3명이 전부라는 현실이며 큰 아산병원도 뇌혈관 외과 교수는 2명 밖에 없어 밤에 국민들이 뇌출혈로 급히 병원을 찾았을 때 실력있는 뇌혈관 의사가 날밤을 새고 수술하러 나올 수 있는 병원이 전국에 거의 없다는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “사고 당일 한 분은 해외 학회 참석 중이셨고 또 한 분은 지방 출장 중이셔서 뇌혈관외과 교수가 아닌, 뇌혈관 내시술 전문 교수가 어떻게든 환자를 살려보려고 색전술로 최대한 노력했지만, 결국 출혈 부위를 막을 수 없었고 머리 여는 개두술을 할 수 있는 의사가 병원에 없어 환자를 살려보려고 수소문해 서울대병원에서 수술을 하게 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “큰 아산병원에서 뇌혈관외과 교수 달랑 2명이서 1년 365일을 퐁당퐁당 당직을 서고 있는데, 과연 국민 중 몇 프로가 50살을 넘어서까지 인생을 바쳐서 과로하면서 근무할 수 있다고 생각하느냐”고 묻기도 했다.&lt;br&gt;또 “뇌혈관 수술의 위험도와 중증도에 비해 턱없이 낮은 의료수가(진료비)로 인해 지원자도 급감해 없는 한국 현실에서 뇌혈관외과 의사를 전임의까지 양성해 놓으면 대부분이 머리 열고 수술하지 않는 코일 색전술, 스텐트 등 뇌혈관내시술(신경중재시술)을 하는 의사의 길을 선택하고 있다”며 “큰 대학병원에는 뇌혈관외과 교수가 그나마 2~3명이라도 있지, 중소병원이나 지방 대학병원에는 1명만 있거나 아예 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;그는 “한국에서 40대 이상 실력있는 뇌혈관외과 의사는 거의 고갈된 상태”라며 “신경외과 전공의들도 전공의 4년을 마치고 나면 현실의 벽에 절망하며 대부분 척추 전문의가 돼 한일합방시대 독립운동을 하는 느낌이 들 때가 많다”고 토로했다.&lt;br&gt;방 교수는 “보건복지부와 정치권에서 중증의료를 얘기하지만, 정작 신경외과는 필수진료과인 내과, 외과, 소아과, 산부인과에서 빠져 있는 상황이여서 허공에 대고 이야기하는 것 같다”며 “책임자를 처벌하고 끝나는 식이 아니라 고갈돼 가고 있는 뇌혈관외과 의사를 보호하고 실력있는 후학을 양성할 수 있는 제도를 개선하는 것만이 근본 대책”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의료계에 따르면 지난달 24일 서울아산병원에 근무하던 30대 간호사 A씨는 지난달 오전 출근 직후 극심한 두통 증상으로 같은 건물 1층에 있는 응급실을 찾았다.&lt;br&gt;응급실 의료진은 A씨에 대해 뇌출혈로 진단하고 곧바로 혈류를 막는 색전술 처치를 했지만, 출혈이 멈추지 않자 서울대병원 응급실로 긴급 전원 조치했다. 당시 서울아산병원 응급실에 뇌출혈 수술을 할 수 있는 신경외과 의사가 없어서 서울대병원으로 전원했다는 게 병원 측 설명이다.&lt;br&gt;A씨는 서울대병원으로 옮겨진 후에도 회복하지 못하고 숨을 거뒀다.&lt;br&gt;병원 관계자는 “해당 간호사에게는 일차적으로 출혈을 막기 위한 색전술 등의 광범위한 처치가 적절히 시행됐지만, 이미 출혈 부위가 워낙 커진 상황이었다”라며 “당시로서는 전원이 불가피한 측면이 있었지만, 이를 떠나 이번 사건을 계기로 응급시스템을 재점검해 직원과 환자 안전에 더 큰 노력을 기울이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 일이 의료인력 부족 등 의료환경 문제로 공론화하자 정부도 진상조사를 예고했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>