<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-05-25T00:07:56.436Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>다음달 20일 테일러메이드 드림챌린지 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500104</guid>
      <pubDate>2023-05-23T13:49:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523134916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436057 --&gt;제2회 테이러메이드 드림챌린지가 경기도 포천의 포천힐스 컨트리클럽에서 다음 달 20일 열린다. 아마추어 골퍼를 대상으로 한 이번 대회는 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 BC카드 한경 레이디스컵 출전권이 걸려있다.&lt;br&gt;여자 골프 유망 선수 발굴과 후원을 위해 마련한 이 대회의 참가자 모집은 6월 2일까지다. 하지만 공인 핸디캡 3.0 이하의 14세 이상 여자 아마추어 골프 선수 90명만 출전할 수 있어 조기 마감 될 수 있다.&lt;br&gt;대회 때 KLPGA 투어 선수 1명이 아마추어 선수 3명과 동반 플레이를 펼친다. KLPGA투어 선수의 경기 모습을 바로 옆에서 보고 배울 기회다. 우승자는 다음 달 23일 개막하는 BC카드 한경 레이디스컵에 출전할 수 있다. 또 테일러메이드 아마추어 선수 후원 계약을 하고 프로 골퍼 수준의 후원을 한다. 포천힐스 컨트리클럽 기간별 무제한 이용권도 제공된다. 2, 3위 선수도 테일러메이드 아마추어 선수 후원 계약을 한다. 참가자에게는 테일러메이드 TP5 골프공 1다스, 모자, 장갑, 골프가방을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;테일러메이드 임헌영 한국지사장은 “골프의 기준을 높여온 테일러메이드가 우리나라 여자 골프 발전을 위해 제2회 테일러메이드 드림 챌린지를 개최한다”면서 “미래의 주역 선수들이 이번 대회를 통해 한 단계 이상 성장하기를 바란다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신유빈-임종훈 더반세계선수권 남녀·혼합복식 16강 진출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500115</guid>
      <pubDate>2023-05-23T14:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523141600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;세계탁구선수권대회 혼합복식 우승에 도전하는 임종훈(한국거래소)-신유빈(대한항공) 조가 남아공 더반 대회 16강에 올랐다.&lt;!-- 그림 1436073 --&gt;세계랭킹 8위의 임종훈-신유빈 조는 22일(이하 현지 시각) 대회 사흘째 혼합복식 2회전(32강)에서 아이도스 켄지굴로프-자우레시 아카셰바 조(177위·카자흐스탄)를 3-0(11-9 11-2 11-8)으로 제압했다. 둘은 싱가포르의 팡유엔코엔-웡신루 조(67위·싱가포르)와 23일 8강 진출을 다툰다.&lt;br&gt;지난해 월드데이블테니스(WTT)에서 금메달 1개, 올해 은메달 2개를 합작한 임-신 조는 이번 대회 메달 후보다. 대한탁구협회는 힘과 경험을 갖춘 임종훈과 패기 넘치는 신유빈이 이번 대회에서 메이저 대회 첫 메달을 따내고, 나아가 2024 파리올림픽 메달에 도전하기를 기대하고 있다.&lt;br&gt;임종훈과 신유빈이 싱가포르 조를 넘으면 8강에서 일본을 만나는 등 본격적으로 강호들을 상대할 전망이다. 특히 둘은 이번 대회 3개 종목 모두에서 이날까지 살아남아 선수단 분위기를  끌어올렸다. 한국 대표팀에서 3종목 모두에 출전한 선수는 둘 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임종훈은 이날 장우진(미래에셋증권)과 짝을 이뤄 나선 남자복식 2회전(32강)에서 에마뉘엘 르베송-캔 아쿠주 조(프랑스)에 3-2(9-11 5-11 11-8 11-9 12-10)로, 신유빈은 전지희(미래에셋증권)와 호흡을 맞춘 여자복식 2회전에서 크로아티아를 3-0(11-6 11-8 11-8)으로 제쳤다. 또 남녀 단식에서도 임종훈은 3회전(32강), 신유빈은 2회전(64강)으로 뛰어올라 23일 다음 단계에 도전한다.&lt;br&gt;2년 전 미국 휴스턴 대회에서 손목 부상에 많은 경기를 못 치르고 기권해야 했던  신유빈은 이날 경기를 마치고 “재작년에는 한 경기 하고 아파서 매우 힘들기도 했는데 지금은 경기를 많이 소화하다 보니 좀 더 행복한 것 같다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1436074 --&gt;‘겁 없는 신예’ 조대성(삼성생명)-김나영(포스코인터내셔널) 조(48위)도 유진 왕-모 장 조(104위·캐나다)롤 제압하고 혼합복식 16강(3회전)에 진출했다. 다음 상대는 ‘중국 탁구의 미래’로 불리는 콰이만-린스둥 조(7위)다. 한국과 중국의 남녀 ‘차세대 에이스 대결’이 펼쳐지는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김나영은 지난해 6월 크로아티아 자그레브에서 열린 WTT 대회 여자단식  16강에서 콰이만에 승리한 경험이 있다. 이날 경기를 치른 대부분의 한국 선수가 승전고를 울린 가운데 조승민(49위·삼성생명)은 남자 단식 2회전에서 지난 대회 준우승자인 트룰스 뫼레고드(7위·스웨덴)에 1-4(8-11 1-11 9-11 18-16 8-11)로 패했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새달 3일 서원밸리 그린 콘서트… 트로트부터 K팝 스타까지 총출동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500151</guid>
      <pubDate>2023-05-23T15:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523154600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436154 --&gt;골프장에서 열리는 K-팝 축제인 ‘서원밸리 그린 콘서트’가 오는 다음 달 3일 경기도 파주시 서원밸리 골프클럽에서 열린다. 2000년 시작부터 시작한 서원밸리 그린 콘서트는 골프장 페어웨이와 그린을 무대와 객석으로 꾸미고, 국내 최고의 뮤지션이 공연을 펼치며 거액의 자선기금을 마련하는 것으로 유명하다.&lt;br&gt;국내는 물론 중국, 일본과 동남아시아뿐만 아니라 미국과 남미, 유럽 등에서도 콘서트를 보기 위해 선원밸리를 찾는 이들도 있다. 서원밸리 관계자는 “K-팝 팬들 사이에서 입소문이 나면서 그린콘서트를 찾는 외국인이 3000~4000여명 정도 된다”면서 “해마다 4만여명이 객석을 꽉꽉 채우고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;그린 콘서트는 지역 경제에도 적지 않은 도움이 되고 있다. 콘서트 기간 주변 숙박업소, 음식점, 택시, 주유소 매출이 증가하기 때문이다. 서원밸리 골프클럽은 이날 하루는 영업을 중단하고 9개 홀을 주차장으로 내준다. 자선기금을 마련하기 위한 행사라서 출연료를 받지 않지만, 출연 뮤지션은 늘 화려하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 서원밸리 그린 콘서트는 최근 두터운 팬을 확보한 트로트 공연을 더 확대한 게 특징이다. 장민호, 박군, 진성, 김태연, 황우림이 무대에 오른다. 또 김연지, 백지영, 서도밴드 등 가창력이 뛰어난 뮤지션의 열창도 기대된다.&lt;br&gt;K-팝 스타로는 펜타곤, AB6IX, 슈퍼주니어(이특·신동), 베리베리, 탄, 유나이트, 위클리, 빌리, 김재환, 에스페로, 김원준, 하동균, 정동하 등이 출연한다. 콘서트에 앞서 낮에는 캘러웨이골프가 주관하는 클럽 체험 이벤트가 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서원밸리는 올해 누적 입장객이 50만명이 넘길 것으로 예상한다. 서원밸리 관계자는 “50만번째 입장객을 대상으로 특별한 선물도 준비했다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류현진 복귀 준비 속도… 불펜 투구 소화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500157</guid>
      <pubDate>2023-05-23T15:55:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523155553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436162 --&gt;미국프로야구 메이저리그(MLB) 토론토 블루제이스 류현진(36)이 리그 복귀 준비를 앞두고 있다.&lt;br&gt;23일(한국시간) 토론토 팬 사이트 ‘블루버드 밴터’에 따르면 류현진은 이날 미국 플로리다주 세인트피터즈버그의 트로피카나필드에서 열리는 탬파베이 레이스와의 방문 경기에 동행했다. 한동안 구단 스프링캠프 시설이 있는 플로리다주 더니든에서 재활에 집중하던 류현진이 선수단 동행에 나선 것이다.&lt;br&gt;토론토 구단도 공식 트위터에 류현진이 트로피카나필드에서 ‘브이’(V) 포즈를 하는 영상을 올렸다. 게시글에는 한국어로 “안녕하세요 친구”라고 적었다. 블루버드 밴터는 “류현진은 불펜 투구를 소화할 것”이라며 “아직 구체적인 등판 일정은 잡히지 않았으나 복귀를 위한 준비 과정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;류현진은 이날 불펜 투구를 소화했다. 이후 류현진은 라이브 피칭, 실전 투구를 차근차근 거친 뒤 올해 7월 중순쯤 마운드에 복귀할 전망이다. 로스 앳킨스 토론토 단장은 지난 16일 “류현진과 그린이 다음 달 타자들을 상대로 실전에서 공을 던질 예정”이라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;류현진은 지난해 6월 왼쪽 팔꿈치 인대 접합 수술(토미 존 수술)을 받고 2022시즌을 접은 채 재활에 집중하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>씨름 괴물 김민재, 백두급 정상 복귀…다시 연승 시동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500186</guid>
      <pubDate>2023-05-23T16:57:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523165719_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436215 --&gt;‘씨름 괴물’ 김민재(영암군민속씨름단)가 약 석 달 만에 백두급 정상에 복귀했다.&lt;br&gt;김민재는 23일 충북 보은국민체육센터에서 열린 2023 민속씨름리그 3차 보은장사씨름대회 백두장사(140㎏ 이하) 결정전(5판3승제)에서 서남근(수원특례시청)을 3-0으로 제압했다. 첫째 판은 맞배지기로 불꽃이 튀었으나 김민재의 배지기가 더 강했다. 정규 시간 1분에 승부를 가리지 못한 둘째 판은 30초 연장에서 김민재가 전광석화 같은 들배지기로 따냈고 셋째 판은 들배지기에 이은 왼덧걸이로 마무리했다.&lt;br&gt;김민재는 서남근을 상대로 지난해 11월 천하장사 대회 결승, 4월 평창 대회 3·4위전에 이어 3연승을 달렸다. 이로써 김민재는 개인 통산 5번째 장사 타이틀(백두 4회+천하 1회)을 품었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장성우(MG새마을금고)와의 8강전이 사실상 결승이었다. 앞서 평창 대회 4강에서 김민재는 장성우에 민속씨름 데뷔 첫 패를 당하며 울산대 2학년 때인 지난해부터 올해 2월 말 문경 대회까지 이어오던 연속 우승 기록을 4개 대회에서 멈춰야 했다. 한 달여 만에 장성우를 다시 만난 김민재는 잡채기에 당해 첫째 판을 내줬으나 들배지기와 밀어치기로 거푸 두 판을 따내 설욕에 성공했다. 김민재는 4강에선 고교 시절 맞수 최성민(태안군청)을 2-1로 제쳤다. 고교 때는 최성민에 밀렸다던 김민재가 민속씨름 무대에서 2연승을 거두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1436216 --&gt;김민재는 우승 뒤 “평창 대회에서 연승이 끊겼는데 다시 연승으로 갈 기회를 얻어 기분이 좋다”면서 “5연패를 하지 못하고 끊겼으니 다시 5연패에 도전하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 단체전 결승에서는 영암군민속씨름단이 울주군청을 4-3으로 제치고 우승했다. 2월 말 문경 대회에서 우승했던 영암군민속씨름단은 4월 평창 대회에선 수원특례시청에 우승을 내줬으나 2개 대회 만에 정상에 복귀했다. 울주군청과의 상대 전적에서는 9승5패를 기록했다. 단체전은 체급별 7명이 승부를 겨뤄 4번을 이겨야 한다. 3-3으로 팽팽히 맞선 상황에서 치러진 7번째 한라급 경기에서 차민수가 송성범을 2-0으로 제압해 승부에 마침표를 찍었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PBA 팀리그 드래프트, 살아 남거나 살아 돌아오거나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500189</guid>
      <pubDate>2023-05-23T17:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/08/SSC_20230208165143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;벼랑 끝에 매달렸던 ‘베테랑’ 엄상필(46)과 김병호(50)가 살아 돌아왔다. 한 시즌 옷을 벗었던 ‘비운’의 주인공 오태준(31)도 유니폼을 되찾았다. 양고기를 팔던 ‘땜방’ 이상대는 어엿한 ‘정식’ 선수로 거듭났다. 프로당구(PBA) 팀리그 2023~24시즌 드래프트 얘기다.&lt;!-- 그림 1393790 --&gt;엄상필과 김병호는 23일 서울프레스센터에서 열린 PBA 드래프트에서 나란히 4순위로 소속팀인 블루원리조트와 하나카드에 각각 지명됐다. 이들이 지명 절차를 거쳐 팀에 잔류한 건 다시 구단의 신임을 받았기 때문으로 풀이된다. 스토리는 구구절절하다.&lt;br&gt;둘은 지난 시즌 1부 생존 여부가 갈린 PBA 정규투어(개인전) 최종전인에서 모자란 랭킹포인트를 채우지 못해 시드를 잃었다. 개인전 시드를 잃은 선수는 팀리그에서도 뛸 수 없다는 PBA 팀리그 규정 때문에 둘은 일단 팀을 떠났다.&lt;br&gt;그러다 이달 초 치러진 퀄리파잉스쿨(Q스쿨)을 통해 시드를 회복하는 데 성공했다. 그러나 구단으로부터의 재신임받는 절차가 필요했다. 결국 둘은 이날 드래프트를 통해 원래의 둥지로 다시 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팀리더였던 엄상필은 지난 시즌 블루원리조트 우승의 PBA 팀리그 우승을 이끈 공로를 인정받았다. 하나카드 캡틴이었던 ‘보미 아빠’ 김병호의 복귀 역시 젊은 후배들을 아우르고 토닥이는 ‘아빠 리더십’이 3명이나 빠져나간 팀의 재건에 필요한 요소임을 입증받았다.&lt;!-- 그림 1393789 --&gt;엄상필과 김병호가 Q스쿨을 통해 복귀했다면 오태준은 ‘와신상담’ 1년의 각고 끝에 팀리그 유니폼을 되찾은 케이스다. 그는 두 시즌 전 투어 시드를 잃고 소속팀 NH농협카드에서도 방출됐다. Q스쿨을 통해 시드를 되찾았지만 정작 드래프트에서는 친정팀의 선택을 받지 못했다. 이를 앙다물었다.&lt;br&gt;지난 시즌 초반만 해도 10위권 성적을 내며 고만고만했지만 5차 대회인 하이원리조트 챔피언십 준우승으로 눈길을 자신에게 돌렸다. 이어 상위 32명만 출전한 최종전 월드챔피언십에서도 9위의 준수한 성적을 내며 올 시즌 복귀를 예고했고, 이날 마침내 크라운해태의 지명을 받아 팀리그로 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;양고기구이 식당과 투어를 겸업하던 이상대는 꽃가마를 타고 ‘직장 선수’로 돌아왔다. 이전 최고 성적이 16강에 불과했던 이상대는 지난 시즌 입국 길에 탈이 나 팀리그 합류가 늦어진 필리포스 카시도코스타스(그리스)를 대신해 ‘임시직’으로 하나카드의 큐를 잡았다.&lt;!-- 그림 1436222 --&gt;이상대는 2라운드까지 10승4패로 1위를 달리던 하나카드에 든든한 기관차 역할을 했다. 총 7경기,9 세트에 출전해 7승2패의 좋은 호성적으로 깊은 인상을 남긴 이상대에게 하나카드는 3라운드에도 함께 갈 것을 권유했다. 줄곧 그를 눈여겨 보던 웰뱅저축은행은 이날 아예 그에게 정식 유니폼을 입혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세븐, 이다해가 군복무시절 언급하자 보인 반응</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500209</guid>
      <pubDate>2023-05-23T17:46:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523174615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436289 --&gt;배우 이다해(39)가 남편 세븐(39·본명 최동욱)의 과거 군 복무 시절에 대해 언급하자 세븐이 나름의 반응을 내놓았다.&lt;br&gt;22일 방송된 SBS ‘동상이몽 시즌2- 너는 내 운명’에는 세븐과 이다해가 비밀연애를 하던 시절을 회상하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;이날 세븐과 이다해 두 사람은 연애시절 찍힌 사진에 대해 “체크인 기다리며 티타임하던 때, 그 찰나에 사진 찍혔다”라고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;출연진이 연애 공개 후 주변 반응을 묻자 두 사람은 “초반에 되게 안 어울린다고 해 욕밖에 없었다. 별로 반응 안 좋아 속상했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이다해는 “그때 (세븐이) 욕을 많이 먹고 있던 상황”이라며 군복무 시절 세븐의 논란에 대해 언급했다. 이에 세븐은 “저보다 다해가 상처 많이 받았을 거라서 저 때문에 다해가 욕먹는 상황이 계속 너무 미안했다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이다해는 “연애 때문이라 생각지 않는데 열애 공개 후 공교롭게 활동이 뜸해져, (세븐이)자신 때문에 (이다해의) 일이 안 되는 것 같다고 미안해했다”면서 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;그러면서 두 사람은 “사실 세월이 가면서 점점 더 축복받는 커플이 됐다. 지금은 8년 세월 연애해서 그런지 둘이 잘 어울리고 닮았다는 말 많이 듣는다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;세븐은 군 복무 중이던 2013년 6월 안마시술소에 출입하는 모습이 포착돼 성매매 의혹을 받은 바 있다. 그는 2016년 소셜미디어(SNS)를 통해 “근무지 이탈 및 군 품위 훼손 외에 다른 혐의가 없었다”면서 성매매 의혹을 부인했다. 해당 사건은 증거 부족으로 무혐의 종결됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세븐, 이다해가 군복무시절 언급하자 보인 반응</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500209</guid>
      <pubDate>2023-05-23T17:46:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523174615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436289 --&gt;배우 이다해(39)가 남편 세븐(39·본명 최동욱)의 과거 군 복무 시절에 대해 언급하자 세븐이 나름의 반응을 내놓았다.&lt;br&gt;22일 방송된 SBS ‘동상이몽 시즌2- 너는 내 운명’에는 세븐과 이다해가 비밀연애를 하던 시절을 회상하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;이날 세븐과 이다해 두 사람은 연애시절 찍힌 사진에 대해 “체크인 기다리며 티타임하던 때, 그 찰나에 사진 찍혔다”라고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;출연진이 연애 공개 후 주변 반응을 묻자 두 사람은 “초반에 되게 안 어울린다고 해 욕밖에 없었다. 별로 반응 안 좋아 속상했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이다해는 “그때 (세븐이) 욕을 많이 먹고 있던 상황”이라며 군복무 시절 세븐의 논란에 대해 언급했다. 이에 세븐은 “저보다 다해가 상처 많이 받았을 거라서 저 때문에 다해가 욕먹는 상황이 계속 너무 미안했다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이다해는 “연애 때문이라 생각지 않는데 열애 공개 후 공교롭게 활동이 뜸해져, (세븐이)자신 때문에 (이다해의) 일이 안 되는 것 같다고 미안해했다”면서 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;그러면서 두 사람은 “사실 세월이 가면서 점점 더 축복받는 커플이 됐다. 지금은 8년 세월 연애해서 그런지 둘이 잘 어울리고 닮았다는 말 많이 듣는다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;세븐은 군 복무 중이던 2013년 6월 안마시술소에 출입하는 모습이 포착돼 성매매 의혹을 받은 바 있다. 그는 2016년 소셜미디어(SNS)를 통해 “근무지 이탈 및 군 품위 훼손 외에 다른 혐의가 없었다”면서 성매매 의혹을 부인했다. 해당 사건은 증거 부족으로 무혐의 종결됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신유빈, 더반세계탁구선수권 여자단식 32강 진출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230523500229</guid>
      <pubDate>2023-05-23T20:29:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523202935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;신유빈(26위·대한항공)이 남아공 더반 세계탁구선수권대회 여자 단식 3회전(32강)에 진출했다.&lt;!-- 그림 1436355 --&gt;신유빈은 23일 대회 여자 단식 2회전(64강)에서 오드리 자리프(94위·프랑스)에게 4-1(7-11 11-8 11-4 11-6 11-6)로  역전승했다.&lt;br&gt;랭킹에서 작지 않은 격차가 나는 자리프에게 2게임까지 고전하다 경기를 뒤집은 신유빈은 경기 뒤 “끝날 때까지 내가 할 수 있는 것을 다 못 했던 것 같고,  적극성도 부족했다”면서 “다음 경기에서는 더 좋은 내용을 만들겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;이번 대회 주력 종목은 혼합복식이지만, 단식에서도 ‘깜짝 메달’에 도전하는 신유빈은 3회전부터 본격적으로 강자들을 상대할 전망이다. 신유빈은 3회전에서 지 아난 유안(18위·프랑스)-바르보라 발라조바(44위·슬로바키아) 경기 승자와 맞선다.&lt;!-- 그림 1436356 --&gt;유안과는 2020년 독일오픈 예선에서 만나 0-4로 완패했다. 발라조바와는 이번이 첫 대결이다.  3회전을 통과하면 중국의 쑨잉사(1위)와 8강 진출을 다퉈야 할 가능성이 크다. 신유빈은 쑨잉사와 2018년 오스트리아오픈에서 한 차례 대결해 0-4로 완패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대회 출전한 모든 종목에서 살아남은 신유빈은 이날 임종훈(한국거래소)과 혼합복식 16강전, 전지희(미래에셋증권)와 여자복식 16강전에 출격한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난임 건보 적용 소득 무관대상자 연령 제한도 없애[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524022001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:53:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 소득기준 초과로 지자체 난임 시술비 지원 대상이 아닌데 건강보험 급여 적용은 가능한가.&lt;br&gt;A. 국민건강보험공단에서는 진료비 부담이 높은 난임 시술에 건강보험을 적용하고 있으며, 난임 환자의 경제적 부담 완화를 위해 지원 대상과 규모를 꾸준히 늘리고 있다. 건강보험 적용은 소득과는 별개로 가능하며, 대상자 연령 제한은 2019년 7월 폐지됐다. 난임 시술 지정 병원에서 대상자로 등록한 후 급여 적용을 받을 수 있다.&lt;br&gt;Q. 혼인신고를 못 했는데 지원이 될까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 사실혼 관계의 난임부부도 지원받을 수 있다. 다만 사실혼의 경우 관할 보건소를 방문해 지원결정통지서를 발부받아 사실혼을 확인할 수 있는 가족관계증명서, 신분증 등과 함께 병원에 제출해야 건강보험 적용이 가능하다. 시술 중 법률혼 관계로 전환될 시에는 이전의 적용 횟수가 모두 합산된다.&lt;br&gt;Q. 건보 적용이 되는 시술과 횟수는.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 보조생식술, 진찰비, 마취비, 시술비, 약제 등 난임 시술과 관련된 비용에 대해 건강보험 적용을 받을 수 있다. 현재를 기준으로 체외수정은 16회(신선배아 9회, 동결배아 7회), 인공수정은 5회로 최대 21회까지 급여 적용이 가능하다.&lt;br&gt;Q. 본인부담률은 얼마인가.&lt;br&gt;A. 연령을 기준으로 만 45세 미만은 첫 진료일 기준 일괄 30%, 만 45세 이상은 선별급여로 50%의 본인부담률이 적용된다. 공단 홈페이지 또는 모바일 앱(The건강보험)을 통해 시술 유형·잔여 횟수 등 시술 내역을 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괜~찮아 하는 그때 딱! 여름 식중독 특별경계발령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524022002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523235357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436404 --&gt;‘물이나 음식물에 들어 있는 독성물질로 인해 발생하는 급성 위장병과 신경장애 등의 중독 증상… 세균이나 바이러스와 같은 미생물이 오염된 음식 등을 통해 우리 몸에 들어오면 72시간 안에 복통, 발열, 설사, 구토 등을 일으키는 증상.’ 식중독이 무엇인지 물으면 의사들은 이렇게 설명한다. 식중독으로 고생해 본 사람들은 안다. 일단 식중독에 걸리면 저렇게 긴 식중독의 원인과 증세를 읽어 낼 정신도 없을 정도로 탈진 상태가 되고 만다.&lt;br&gt;●위생불량 인식에 병원 꺼리는 건 금물&lt;br&gt;식중독에 걸린 환자가 부딪히는 가장 난감한 고민은 발병 초기 병원을 가야 하는지, 말아야 하는지에 관한 것이다. 일단 걸리면 화장실을 들락날락해야 하고 몸에 힘이 빠지며 일상생활이 불가능할 지경이 된다. 그럼에도 물을 충분히 마시는 대증요법으로 버텨야 할지, 항생제나 지사제를 먹으며 이겨 내야 할지, 병원에 가서 의사를 만나야 할지 고민이 되는 것이다. 어려서부터 ‘식중독=위생 상태가 좋지 않을 때 생기는 질환’이란 식으로 배우게 되니 식중독에 걸린 것이 마치 위생을 철저히 하지 못한 자신의 잘못처럼 여겨지면 병원에 가는 게 과한 것 같다는 생각마저 든다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 식중독을 일으키는 외부 요인은 한둘이 아니며 증상의 정도에 따라 병원 응급실이나 동네 병의원을 찾는 등의 적극적인 조치가 필요할 수 있다. 도재혁 중앙대병원 소화기내과 교수는 23일 “오염된 음식을 섭취하고 12~24시간 정도 지나 식중독 증세가 발현되면 심한 복통, 설사, 구토, 발열, 오한이 발생하고 심한 경우 사망에 이를 수도 있다”고 경고했다. 요즘 같은 시대엔 흔한 일이 아닐지라도 식중독 역시 ‘죽음에 이르는 병’의 범주 안에 포함될 수 있다는 얘기다.&lt;br&gt;●다양한 원인… 심각한 상황 가능성&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정지원 서울아산병원 감염내과 교수는 식중독을 일으키는 세균으로 포도상구균, 살모넬라균, 이질균, 장염비브리오균 등 다양한 세균이 있다고 설명했다. 이 중 증상이 가장 빨리 나타나는 게 포도상구균에 의한 식중독이다. 정 교수는 “포도상구균 독소에 오염된 음식물을 먹으면 1시간에서 6시간 내에 구토와 설사를 하게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;이와 다르게 장티푸스에 감염되면 1~2주 정도 잠복기를 거치게 된다. 40도 안팎의 고열과 두통, 설사에 몸이 오들오들 떨리고 머리와 팔다리 관절이 쑤시는 게 장티푸스 증세다. 감기와 비슷한 증상이라고 생각하기 쉽지만 심하면 장출혈, 뇌막염 등의 합병증을 일으키기도 한다.&lt;br&gt;살모넬라균의 가장 흔한 감염원은 닭, 오리 등 가금류다. 달걀 역시 감염원이 될 수 있다. 살모넬라균은 열에 취약해 62~65도에서 30분만 가열하면 사멸된다. 결국 달걀을 익혀 먹으면 감염을 피할 수 있다.&lt;br&gt;이질은 용변 등으로 오염된 물과 변질된 음식을 통해 감염된다. 전염성이 특히 강한 질환으로 이질균은 물속에서 2~6주, 흙에서는 몇 개월 동안 살 수 있다. 이질균은 위산으로도 죽이기 어려운 세균으로 손에 조금만 묻어 있어도 이질을 앓을 수 있다. 구역질, 구토 같은 초기 증세에 이어 3~6주 동안 하루 몇 차례 설사가 일어난다. 어린이나 노약자의 경우엔 탈수 현상을 보여 혼수상태에 빠질 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비브리오 패혈증은 치료를 하더라도 환자 절반 이상이 사망하는 무서운 병이다. 바닷물에서 서식하는 비브리오균은 해수 온도가 올라가는 여름에 급격히 증식한다. 국내에선 주로 생선회나 생굴 등 날해산물을 먹은 만성간염, 간경변증 환자에게 비브리오 패혈증이 발생한다. 따라서 이런 지병이 있는 사람은 해산물을 반드시 익혀 먹어야 한다.&lt;br&gt;●여름철 쇼핑 뒤 잦은 이동 주의&lt;br&gt;콜레라는 장마 끝에 주의해야 할 대표적인 전염병이다. 분변, 구토물, 오염된 물이나 음식물을 통해 감염된다. 오염된 손으로 음식을 만들거나 밥을 먹을 때 감염될 수 있다. 콜레라균에 감염되면 보통 2~4일 동안의 잠복기가 있고 이후 심한 설사와 갈증을 호소하게 된다. 시간이 지날수록 혈압이 떨어지면서 피부가 푸른색으로 변하고 정신 상태가 불안해질 수도 있다.&lt;br&gt;식중독만큼 예방 활동이 중요하게 취급되는 질병은 드물다. 음식을 가려 먹고 위생을 철저히 하는 만큼 식중독 걱정을 덜 수 있다. 손다혜 연세대 강남세브란스병원 가정의학과 교수는 “일상생활 전반에서 위생관리 노력을 기울여야 한다”며 “예를 들어 날씨가 더워졌을 때 마트에서 장을 본 뒤 자동차로 여기저기 이동하다 보면 자동차 내부 온도가 높아져 구입한 육류나 어패류, 우유, 달걀 등이 쉽게 부패할 위험이 있는데 이럴 때 아이스박스를 활용하는 등의 대비가 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;여름철 어패류는 특히 조심해야 한다. 원산지와 유통 조건 등을 까다롭게 확인하고 신선한 것을 잘 골라 구입해야 한다. 냉동했던 어패류를 해동해 사용할 때는 필요한 만큼만 꺼내 쓰고 해동했던 어패류를 다시 냉동하는 일이 없도록 해야 한다.&lt;br&gt;●칼과 도마 용도 구분해 사용해야&lt;br&gt;음식은 충분히 가열해서 먹고 남은 음식을 장기간 보관하지 않도록 주의해야 한다. 식재료를 잘 씻어서 조리하는 것도 중요하다. 칼과 도마는 가능한 한 용도를 구분해 사용하고 세균이 증식하지 않도록 위생관리를 철저히 해야 한다. 조리하는 손의 위생도 중요하다. 손 씻기를 생활화할수록 식중독의 위험에서 멀어지는 셈이다.&lt;br&gt;식중독에 걸렸을 때 병원을 찾는 걸 망설이게 되는 이유는 근본적인 치료가 구토나 설사로 인한 체내 수분 손실 보충에 있기 때문이다. 즉, 대증요법과 의사의 처방에 공통점이 있어서다. 그러나 살펴봤듯이 식중독의 원인균은 다양하고 심할 경우 사망 가능성이 있는 질환이란 점을 염두에 둬야 한다. 증상이 심하거나 장기화되면 의료기관을 찾아야 한다.&lt;br&gt;●식중독 땐 끓인 물에 설탕 효과적&lt;br&gt;손 교수는 “식중독 환자는 장 점막이 손상되고 소화 흡수 기능이 감소된 상태일 수 있어서 적절한 치료를 받지 않은 채 음식을 먹으면 소화흡수 장애로 인해 설사가 악화될 수 있다”고 말했다. 이어 “포도당이나 전해질이 포함된 물은 그냥 물에 비해 흡수가 더 빠르기 때문에 식중독에 걸렸다면 끓인 물에 설탕이나 소금을 타서 마시거나 시중의 이온음료를 마시는 것이 도움이 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;설사가 줄어들면 미음이나 쌀죽 등 기름기 없는 음식부터 섭취해야 한다. 탈수가 너무 심해 쇠약해지거나 구토 때문에 물을 마실 수 없는 경우엔 의료기관에서 정맥주사를 통해 수액 공급을 받는 것도 필요하다. 혈변이나 발열이 심한 경우라면 병원을 찾아 항생제 처방을 받는 것이 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백조의 호수부터 창작품까지… 화려한 발레의 향연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524094427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436478 --&gt;‘백조의 호수’로 시작해 창작 발레까지 다양한 작품을 감상할 수 있는 ‘제13회 대한민국발레축제’가 오는 6월 8일부터 서울 예술의전당에서 화려한 발레 향연을 펼친다.&lt;br&gt;이번 축제는 8개 단체가 참여해 오페라극장, CJ토월극장, 자유소극장에서 11개 작품을 선보인다. 23일 예술의전당에서 열린 기자간담회에서 박인자 대한민국발레축제추진단 조직위윈장 겸 예술감독은 “발레축제가 올해로 13회차를 맞았다”면서 “그동안 발레 관객층이 많이 두터워졌고 티켓 오픈 후 상당히 빠른 시간 내에 매진이 되는 등 축제에 대한 관객들의 기대도 커졌다”고 했다.&lt;br&gt;축제의 시작을 여는 작품은 유니버설발레단의 ‘백조의 호수’로 벌써 전 회차가 매진됐다. 유니버설발레단 버전은 마지막에 흑조 군무를 추가해 백조와 흑조의 서사가 극명하게 대조되는 게 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고전발레 외에도 공모를 통해 선정된 작품들이 기다린다. CJ토월극장에서 서울발레시어터의 ‘클라라 슈만’, 윤전일 댄스 이모션의 ‘첫 번째 게임’이 오른다. ‘첫 번째 게임’은 온라인동영상서비스(OTT) 드라마 ‘종이의 집’에서 영감을 받았다.&lt;br&gt;자유소극장에서는 유회웅리버티홀의 ‘커튼콜’, 프로젝트클라우드나인의 ‘콤비네이션 2.0’ 등 공모공연에 선정된 6개 작품이 팬들에게 신선한 매력을 전한다. 한국의 유일한 시립발레단인 광주시립발레단은 ‘돈키호테’(6월 24~25일)를 통해 탄탄한 실력을 증명한다. 부대행사로 ‘관객과의 대화’, ‘발레 일러스트전’, ‘발레무용수와 함께하는 NO 플라스틱 캠페인’도 진행한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도난당했던 불교문화재 32점 ‘고향’으로 간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524094628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436479 --&gt;어느 날 사찰에서 조용히 사라졌던 불교문화재 32점이 환수 고불식을 치르고 고향으로 돌아갈 채비를 마쳤다.&lt;br&gt;대한불교조계종이 23일 서울 종로구 한국불교역사문화기념관에서 환수 고불식을 올린 문화재들은 1988~2004년 사이 경북 포항 보경사 등 전국 14개 사찰에서 도난당한 유물들이다. 2020년 1월 모 경매사에 불화 2점이 출품되면서 수사가 시작됐고 수사 과정에서 장기간 은닉해 오던 불상과 불화 30점이 추가로 발견됐다.&lt;br&gt;보경사 주지이자 조계종 문화부장인 탄원 스님은 “7개월 동안 수사를 통해 총 16건 32점의 도난 성보를 발견해 임시로 국립고궁박물관에 보관했다”면서 “2022년 6월 3일 1심 재판부는 피의자에게 징역 1년과 압수물 몰수를 선고했고, 2022년 9월 29일 2심 재판부도 징역 1년에 집행유예 2년, 압수물 몰수를 선고해 재판이 종결됐다”고 말했다. 지난 4월 문화재청이 종단에 환부 결정을 통보하면서 유물들이 제자리로 돌아갈 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 고불식에서 가운데 크게 걸려 있던 보경사 영산회상도를 비롯해 몇몇 유물은 국가지정문화재 가능성까지 거론된다. 조계종 관계자는 “조사를 해 봐야겠지만 최소 10점 정도는 지정되지 않을까 한다”고 전망했다. 유물들은 조사 과정을 마치는 대로 본사찰로 돌아갈 예정이다.&lt;br&gt;조계종 총무원장 진우 스님은 “종단을 대표해 관계 기관에 심심한 감사의 마음을 전한다”면서 “성보들은 본래의 자리에서 불성의 상징이자 존귀한 예경의 대상으로 자리를 지키게 될 것”이라고 말했다. 최응천 문화재청장은 “아직 알려지지 않은 도난 문화유산들이 본래 자리를 찾아갈 수 있도록 적극적인 지원과 노력을 다하겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진 외교장관 초청 ‘편집인 포럼’ 열려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023006</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523235403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436408 --&gt;박진(앞줄 왼쪽 다섯 번째) 외교부 장관이 23일 서울 중구 한국프레스센터에서 열린 한국신문방송편집인협회 초청 ‘편집인 포럼’에서 참석자들과 기념사진을 찍고 있다. 박 장관 왼쪽은 협회장인 추승호 연합뉴스TV 보도본부장, 박 장관 오른쪽은 협회 부회장으로 이날 사회를 맡은 이종락 서울신문 편집인.&lt;br&gt;한국신문방송편집인협회 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524024001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524024001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=KIA-한화(대전) LG-SSG(인천) NC-롯데(부산) 삼성-두산(잠실) 키움-kt(수원·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●축구=대한축구협회컵 16강 인천-경남(인천전용경기장) 수원-대구(수원월드컵경기장) 전남-울산(광양축구전용구장) 제주-대전(제주월드컵경기장) 성남-포항(탄천종합운동장) 김포-강원(김포솔터축구장) 전북-파주시민축구단(전주월드컵경기장) 서울E-광주(목동종합운동장·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●테니스=ITF NH농협은행 국제여자대회(오전 9시·고양 농협대학코트)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백두산도 들 기세… ‘씨름 괴물’ 석 달 만에 정상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524024003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524024003</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523165719_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436215 --&gt;‘씨름 괴물’ 김민재(영암군민속씨름단)가 약 석 달 만에 백두급 정상에 복귀했다.&lt;br&gt;김민재는 23일 충북 보은국민체육센터에서 열린 2023 민속씨름리그 3차 보은장사씨름대회 백두장사(140㎏ 이하) 결정전(5판 3승제)에서 서남근(수원특례시청)을 3-0으로 제압했다. 첫째 판은 맞배지기로 불꽃이 튀었으나 김민재의 배지기가 더 강했다. 정규시간 1분에 승부를 가리지 못한 둘째 판은 30초 연장에서 김민재가 전광석화 같은 들배지기로 따냈고 셋째 판은 들배지기에 이은 왼덧걸이로 마무리했다.&lt;br&gt;김민재는 서남근을 상대로 지난해 11월 천하장사 대회 결승, 4월 평창 대회 3·4위전에 이어 3연승을 달렸다. 이로써 김민재는 개인 통산 다섯 번째 장사 타이틀(백두 4회+천하 1회)을 품었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장성우(MG새마을금고)와의 8강전이 사실상 결승이었다. 앞서 평창 대회 4강에서 김민재는 장성우에게 민속씨름 데뷔 후 첫 패를 당하며 울산대 2학년 때인 지난해부터 올해 2월 말 문경 대회까지 이어 오던 연속 우승 기록을 4개 대회에서 멈춰야 했다. 한 달여 만에 장성우를 다시 만난 김민재는 잡채기에 당해 첫째 판을 내줬으나 들배지기와 밀어치기로 거푸 두 판을 따내 설욕에 성공했다.&lt;br&gt;김민재는 4강에선 고교 시절 맞수 최성민(태안군청)을 2-1로 제쳤다. 고교 때는 최성민에게 밀렸다던 김민재가 민속씨름 무대에서 2연승을 거두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김민재는 우승 뒤 “평창 대회에서 연승이 끊겼는데 다시 연승으로 갈 기회를 얻어 기분이 좋다”면서 “5연패를 하지 못하고 끊겼으니 다시 5연패에 도전하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 단체전 결승에서는 영암군민속씨름단이 울주군청을 4-3으로 제치고 우승했다. 2월 말 문경 대회에서 우승했던 영암군민속씨름단은 4월 평창 대회에선 수원특례시청에 우승을 내줬으나 2개 대회 만에 정상에 복귀했다. 울주군청과의 상대 전적에서는 9승5패를 기록했다. 단체전은 체급별 7명이 승부를 겨뤄 4번을 이겨야 한다. 3-3으로 팽팽히 맞선 상황에서 치러진 일곱 번째 한라급 경기에서 차민수가 송성범을 2-0으로 제압해 승부에 마침표를 찍었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불문학의 정수 맛볼 기회… 25일부터 공쿠르 수상작展</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1916년 앙리 바르뷔스 ‘포화’, 1954년 시몬 드 보부아르 ‘레 망다랭’, 1975년 에밀 아자르(로맹 가리) ‘자기 앞의 생’, 1978년 파트리크 모디아노 ‘어두운 상점들의 거리’, 2020년 에르베 르 텔리에 ‘아노말리’, 2021년 모하메드 음부가르 사르 ‘인간들의 가장 은밀한 기억’까지. 우리에게 익숙한 이 작품들은 모두 프랑스 공쿠르상 수상작이다.&lt;br&gt;국립중앙도서관과 주한프랑스대사관이 25일부터 다음달 25일까지 국립중앙도서관 본관 1층 전시실에서 ‘담대한 프랑스 문학세계, 프랑스 공쿠르상 수상작전’을 공동 개최한다.&lt;br&gt;공쿠르상은 1903년 에드몽 드 공쿠르가 제정한 프랑스 문학상으로 스웨덴 노벨문학상, 영국 부커상과 함께 통칭 ‘세계 3대 문학상’으로 부른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시에서는 공쿠르상 제정 개요, 역대 수상 작가 소개, 프랑스어 원서와 번역서로 된 수상작 80여점 등을 관람할 수 있다. 한국 독자가 선정하는 공쿠르상인 ‘제1회 공쿠르 문학상 in 한국’도 소개한다.&lt;br&gt;개막식은 25일 오후 3시 국립중앙도서관 본관 1층에서 진행한다. 국립중앙도서관은 전시회 동안 매주 목요일 3시 상세 설명을 할 계획이다. 전시설명회에 보다 많은 관람객이 참여할 수 있도록 지하철역과 도서관 간 셔틀 차량도 운영한다. 조설희 국제교류홍보팀장은 “프랑스와의 문학적 공유를 기반으로 한 이번 전시를 통해 양국의 문화 교류가 더욱 활발해지길 기대한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“애들이나 읽는 공상 취급에 이 땅에서 SF는 크지 못했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523102029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“문단의 리얼리즘 전통이 강한 국내에서 SF는 정착하기 쉽지 않았다. 또 1960년대 이후 ‘과학소설과 공상과학소설’ 용어를 둘러싼 대립과 논쟁의 틈바구니에서 SF의 발달이 지연됐다.” 최애순 계명대 교수는 최근 내놓은 ‘한국 과학소설사’(소명출판)라는 학술서에서 이렇게 분석했다. ‘한국 SF의 엉뚱한 상상의 계보’는 지난해 발간한 ‘공상과학의 재발견’이라는 학술서의 쌍둥이다. 최 교수는 일제강점기부터 1980년대까지 흔히 장르문학으로 부르는 영역의 계보를 오랫동안 추적해 왔다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1435977 --&gt;1907년 쥘 베른의 ‘해저여행기담’ 번역으로 한국 과학소설의 역사는 시작됐다. 이후 한국 SF의 효시로 알려져 있으며 똥으로 식량을 만든다는 상상력을 발휘한 김동인의 1929년 작 ‘K박사의 연구’를 탄생시켰고 1930년대 잡지 ‘과학조선’ 창간으로 이어졌다.&lt;br&gt;그러나 1950년대 후반에 들어서면서 과학소설은 과학적 사실을 바탕으로 해야 한다는 주장과 함께 상상력이 더 많이 포함된 아동청소년 과학소설을 허무맹랑한 이야기라고 몰아붙이는 기존 문단과의 대립 논쟁에 빠지며 수난 시대가 시작됐다. 과학소설이 공상이 더해진 아동청소년문학으로 취급받는 중에도 명맥이 끊기지 않을 수 있었던 것은 한낙원, 오민영 같은 과학소설가와 청소년 잡지 ‘학원’, 청소년 전문 과학잡지 ‘학생과학’ 덕분이라는 평가가 나온다.&lt;!-- 그림 1435979 --&gt;2020년대 한국 SF 전성시대로 넘어오기 직전 1990~2010년대에는 SF에서도 하위 장르인 대체역사소설이 빈자리를 메우고 당당한 하나의 장르로 성장했다. 이는 1987년 문학과지성사를 통해 발표된 복거일의 ‘비명을 찾아서’가 시발점이다. 복거일은 본격 문단과 대중문학 과학소설의 교집합을 대체역사에서 찾은 것이라고 최 교수는 분석했다.&lt;!-- 그림 1435980 --&gt;한편 최 교수는 2010년대까지도 SF가 대중에게 관심을 얻지 못한 것은 등장인물들이 우리 곁에서 만날 수 있는 이웃이 아니기에 낯설고 생소해서 불편했기 때문이라고 진단했다. 또 디스토피아든 유토피아든 미래를 다루는 SF에서 정작 미래 세대인 아동청소년을 만나기 쉽지 않다는 점도 한국 SF의 아쉬운 점이라고 지적했다. 그러나 2020년대 전후로 등장한 김초엽, 천선란, 정세랑, 김준녕 등을 중심으로 아동청소년 인물을 내세우고 있다는 점은 긍정적이라고 평가했다.&lt;br&gt;최 교수는 SF가 연구자나 마니아만 읽는 장르라는 선입견을 넘어 더 널리 읽히기 위해서는 ‘재미’를 찾아야 한다고 조언했다. 그는 “외국 SF는 미래 세계를 상상하는 데 주력하며 가볍게 만들어 즐기고 있다면 한국 SF는 즐기기보다 문제의식이나 미래 사회 대안을 찾는 데 지나치게 집중하고 있다”면서 “한국 SF가 미래 세대에 관심을 기울이고 문제의식의 무게를 재미와 유희 쪽으로 살짝 기울일 준비가 돼 있다면 미래 확장적 K-SF로 나갈 수 있을 것”이라고 조언했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오셀로의 파멸은 그의 행복… 손상규는 이아고 자체였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027003</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523235416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436417 --&gt;인생은 때로 나의 행복보다 남의 불행이 더 중요할 때가 있다. 누군가를 괴롭히고 불행에 빠뜨리는 일에는 어떤 희열 같은 것이 숨어 있어서 기어코 파멸에 이를 때까지 멈추지 못하기도 한다. 이아고처럼.&lt;br&gt;셰익스피어의 4대 비극 중 하나인 ‘오셀로’를 요약하면 그 파멸의 이야기다. 제목은 ‘오셀로’지만 최선을 다해 오셀로의 불행을 도모하는 이아고의 복수가 핵심이라 제목이 ‘이아고’여야 하지 않느냐는 의문도 종종 달린다.&lt;br&gt;‘오셀로’의 작품성을 결정하는 건 결국 이아고의 연기력이다. 예술의전당 전관 개관 30주년 기념 연극으로 서울 예술의전당 CJ토월극장에서 오는 6월 4일까지 공연하는 ‘오셀로’ 역시 이아고를 맡은 손상규의 존재감이 강렬하다. 연기 경력 22년 차에 처음 하는 역할인데도 그의 연기력은 객석을 휘어잡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 18일 예술의전당에서 만난 손상규는 “어떻게 하면 가장 평범하고 저열한 이아고를 만들까 많이 고민했다”고 말했다. 이아고는 자신의 악행이 남들에게 안 걸릴 만큼만 나쁜 짓을 벌인다. “사람이라면 누구나 작정하면 할 수 있는 일”로 표현한 손상규의 이아고에서 관객들은 누군가를 향한 질투심에 불타올랐던 평범한 자신을 보게 된다.&lt;br&gt;이아고는 선악이 공존하는 존재가 아니라 악 그 자체를 사랑하는 악인으로 평가받는다. 철저한 미움에 사로잡혀 오로지 상대의 파멸을 목적으로 움직이기 때문이다. 손상규의 이아고 역시 선에 대한 의지가 없는 악인이지만 대신 번뜩이는 유머가 있다. 어두운 무대에서 비극적 결말로 치닫는 이야기가 마냥 무겁게 가라앉지 않게 틈틈이 웃음을 유발한다.&lt;!-- 그림 1436759 --&gt;손상규는 “셰익스피어의 작품에는 위트가 있다. 그걸 한국어로 어떻게 살릴 수 있을까 고민했다”고 말했다. 연습하며 선보인 애드리브가 그대로 대사가 되기도 했다. 작품을 왜곡하는 게 아니라 정확한 연기에 위트를 더해 경계선을 잘 지키는 게 손상규의 이아고가 가진 매력이다. 오셀로의 마음에 의심을 키워 오셀로가 부인 데스데모나를 살해하게 만드는 악역이지만 손상규는 이아고를 마냥 미워할 수 없게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;손상규는 20대 중반 사법시험을 준비하는 고시생이었다가 연극배우로 전향한 독특한 이력의 소유자다. 주변의 반대와 우려에도 2016년 유인촌신인연기상을 수상하고, 1인극 ‘살아 있는 자를 수선하기’ 등에서 탄탄한 연기력을 선보이며 놓칠 수 없는 배우로 자리매김했다. 손상규는 “지금 하는 일이 틀리지 않았다고 알게 되는 게 큰 용기를 준다”며 “작품마다 삶의 비밀들을 풀어 가면서 인간으로서도 조금씩 성장해 나가는 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;‘오셀로’에 대해 “저를 훈련시키는 작품”이라고 한 그는 “관객들이 짧은 시간 안에 좋은 여행을 할 수 있었으면 좋겠다”는 바람을 전했다. 이어 “멈추지 않고 계속 질문을 던지면서 정신이 혼미해질 때까지 후퇴하지 않고 성장하고 싶다”는 목표도 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500003</guid>
      <pubDate>2023-05-24T00:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;좋은 색상 : 주황색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;36년생 : 모든 일이 순조롭구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;48년생 : 욕심부리면 큰 손해 있다.&lt;br&gt;60년생 : 기다리던 연락은 없고 일만 쌓인다.&lt;br&gt;72년생 : 자신을 주장하는 완고한 성격이 화를 부른다.&lt;br&gt;84년생 : 관록운이 좋아 윗사람의 인정받겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 9&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;37년생 : 약속을 저버리는 중대한 실수가 있겠다.&lt;br&gt;49년생 : 당신의 비밀을 들키게 된다.&lt;br&gt;61년생 : 솔직하게 처신하면 좋은 결과 있다.&lt;br&gt;73년생 : 누군가에게 선물해야 할 일 생긴다.&lt;br&gt;85년생 : 마음을 밝게 가지면 운도 풀린다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;좋은 색상 : 청색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;38년생 : 가정에 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;50년생 : 자녀에게 애정을 표시하라.&lt;br&gt;62년생 : 작은 것에 만족하라.&lt;br&gt;74년생 : 자신의 실력 발휘하라.&lt;br&gt;86년생 : 여유 있는 마음 필요&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;좋은 색상 : 적색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 9&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;39년생 : 장기적인 투자는 대길하다.&lt;br&gt;51년생 : 가는데 마다 찰거머리 친구가 있다.&lt;br&gt;63년생 : 장기적인 투자는 대길하다.&lt;br&gt;75년생 : 갑자기 약속이 취소되어 버린다.&lt;br&gt;87년생 : 작은 실수가 큰일에 손해를 부른다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;좋은 색상 : 검정색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;40년생 : 분수에 맞게 사는 것이 길하다.&lt;br&gt;52년생 : 상대를 얕보면 실패한다.&lt;br&gt;64년생 : 새로운 분위기에 적응하는 것이 좋을 듯하다.&lt;br&gt;76년생 : 남의 일에 간섭하다 구설수&lt;br&gt;88년생 : 연장자로부터 꾸중을 들을 수 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;좋은 색상 : 적색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 7&lt;br&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;41년생 : 여자에겐 행운이 있겠다.&lt;br&gt;53년생 : 기쁨이 있으니 가족의 도움 받는다.&lt;br&gt;65년생 : 주변 사람들과의 갈등이 고조된다.&lt;br&gt;77년생 : 많은 사람들로부터 칭찬을 듣는다.&lt;br&gt;89년생 : 계획하는 일 재검토하는 것 좋겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;좋은 색상 : 보라색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;42년생 : 생활도 안정되고 가정도 화목.&lt;br&gt;54년생 : 큰 욕심은 버리고 맡은바 충실이 최선이다.&lt;br&gt;66년생 : 일이 해결되나 또다시 문제 발생.&lt;br&gt;78년생 : 동쪽에서 문제가 발생한다.&lt;br&gt;90년생 : 계획하는 일 재검토하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;좋은 색상 : 청색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;43년생 : 베푼 만큼 이득이 있으니 욕심 자제하라.&lt;br&gt;55년생 : 남과 다투지 마라. 커다란 손해 있다.&lt;br&gt;67년생 : 꾸준히 노력하라. 더없이 행운이 온다.&lt;br&gt;79년생 : 다음 기회를 기다리는 것이 좋다.&lt;br&gt;91년생 : 주변 상황이 자신에게 유리하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;좋은 색상 : 베이지색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 2&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;44년생 : 여행의 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;56년생 : 많은 사람을 만나나 너무 분위기에 편승되지 마라,&lt;br&gt;68년생 : 주변의 감언이설에 주의하라.&lt;br&gt;80년생 : 금전운이 가득하니 풍족하다.&lt;br&gt;92년생 : 서두르다 망신수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 8&lt;br&gt;좋은 방향 : 서쪽&lt;br&gt;45년생 : 자기 주관대로 일을 만들지 말라.&lt;br&gt;57년생 : 오랜 지인으로부터 소식 있다&lt;br&gt;69년생 : 남의 말에 귀 기울이며 조언과 충고를 들어라.&lt;br&gt;81년생 : 일이 잘 풀리지 않는구나.&lt;br&gt;93년생 : 새로운 일 벌여도 순조롭다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;좋은 색상 : 회색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;46년생 : 구설수가 있으니 운수불길하다.&lt;br&gt;58년생 : 희망을 가져도 좋겠다.&lt;br&gt;70년생 : 경사가 있겠구나.&lt;br&gt;82년생 : 이성으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;94년생 : 많은 사람으로부터 존경받는다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;47년생 : 일이 무리 없이 잘 진행된다.&lt;br&gt;59년생 : 가까운 사람만 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 차츰 운이 상승할 것이다.&lt;br&gt;83년생 : 일 추진 미루는 게 좋다.&lt;br&gt;95년생 : 주변 사람들의 말에 귀 기울여라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>H유진, 피투성이 얼굴로… 격투기 한일전 소감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500004</guid>
      <pubDate>2023-05-24T00:55:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524005519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436435 --&gt;가수 H유진(본명 허유진·44)이 격투기 한일전에 나선 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;H유진은 지난 22일 자신의 인스타그램에 “격투기를 얕보고 시합에 나간 건 절대 아니지만, 경험 부족으로 진 것 같다. 겸손하게 운동 더 열심히 하겠다”는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 H유진은 얼굴이 피투성이가 된 채 입을 굳게 다물고 카메라를 응시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;H유진은 “추성훈 형님, 토미, 또한 우리 한국팀 선수들에게 죄송하다”며 “승리한 한국 선수들 축하한다. 응원해 주신 분들께 죄송하고 위로해준 지인들 감사하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 H유진은 지난 21일 일본 도쿄 도쿄돔 시티 프리즘홀에서 열린 ‘브레이킹 다운 8’ 한일전 대회에 참가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘브레이킹 다운’ 시리즈는 일본 유명 격투기 선수이자 유튜버인 아사쿠라 미쿠루가 만든 격투기 콘텐츠다.&lt;br&gt;H유진은 윤형빈과 함께 한일전에 나섰다. 추성훈이 멘토 역할을 맡아 대회 준비를 돕기도 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;H유진은 일본 코메오와의 대결에서 연장전까지 갔으나 아쉽게 TKO 패했다.&lt;br&gt;한편 윤형빈은 일본 인기 격투가 반 나카무라를 상대로 4-0 판정승을 거뒀다. 윤형빈은 2014년 로드FC 데뷔전 이후 10년 만의 복귀전에서 승리해 ‘무패’ 타이틀을 지켜냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>H유진, 피투성이 얼굴로… 격투기 한일전 소감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500004</guid>
      <pubDate>2023-05-24T00:55:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524005519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436435 --&gt;가수 H유진(본명 허유진·44)이 격투기 한일전에 나선 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;H유진은 지난 22일 자신의 인스타그램에 “격투기를 얕보고 시합에 나간 건 절대 아니지만, 경험 부족으로 진 것 같다. 겸손하게 운동 더 열심히 하겠다”는 글과 함께 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 H유진은 얼굴이 피투성이가 된 채 입을 굳게 다물고 카메라를 응시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;H유진은 “추성훈 형님, 토미, 또한 우리 한국팀 선수들에게 죄송하다”며 “승리한 한국 선수들 축하한다. 응원해 주신 분들께 죄송하고 위로해준 지인들 감사하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 H유진은 지난 21일 일본 도쿄 도쿄돔 시티 프리즘홀에서 열린 ‘브레이킹 다운 8’ 한일전 대회에 참가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘브레이킹 다운’ 시리즈는 일본 유명 격투기 선수이자 유튜버인 아사쿠라 미쿠루가 만든 격투기 콘텐츠다.&lt;br&gt;H유진은 윤형빈과 함께 한일전에 나섰다. 추성훈이 멘토 역할을 맡아 대회 준비를 돕기도 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;H유진은 일본 코메오와의 대결에서 연장전까지 갔으나 아쉽게 TKO 패했다.&lt;br&gt;한편 윤형빈은 일본 인기 격투가 반 나카무라를 상대로 4-0 판정승을 거뒀다. 윤형빈은 2014년 로드FC 데뷔전 이후 10년 만의 복귀전에서 승리해 ‘무패’ 타이틀을 지켜냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이나영의 ‘박하경 여행기’ 여러분의 옆자리를 찾아갑니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500006</guid>
      <pubDate>2023-05-24T05:49:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524054907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436439 --&gt;결국 여행이란 낯선 곳에서의 새로운 만남을 의미한다는 깨달음을 안기는 웨이브 오리지널 드라마가 뜬다. 19세기 프랑스에 출현했다는 ‘미치광이 여행자’를 연상시키듯 모두가 ‘걷고 먹고 멍 때리는’ 여행의 묘미에 붙들려 있다. 여행 예능 프로그램도 넘쳐나는 이 때 드라마로 나올 법하다 싶었는데 24일 오전 11시 1~4편이 공개되고, 오는 31일 나머지 5~8편이 공개되는 ‘박하경 여행기’(손미 극본, 이종필 연출)가 그 틈을 메운다.&lt;br&gt;고등학교 국어 교사인 박하경(이나영)이 “갑자기 사라지고 싶어” 토요일 하루 당일치기로 여행을 떠나면서 벌어지는 일을 다룬다. 편마다 25분이라 짧다. 편마다 여행지가 달라진다. 해외로 떠돌지 않고 다 국내다. 이종필 감독은 꼭 그 도시여야 할 이유가 있는 곳도 있었지만 그렇지 않은 곳도 있었다고 했다.&lt;br&gt;4년 만에 드라마 복귀작으로 택한 이나영은 딱 그에 어울리는 드라마를 골랐다. 이나영 아니었으면 로드 무비를 표방하면서도 이처럼 수채화처럼 맑게, 광고처럼 매력적이게 열차나 버스 안에서 조는 모습까지도 예쁘게 나올 수 있을까 싶다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관광지 풍광에 휩쓸리거나 부산 밀면으로 유명한 그 식당처럼 군침 돌게 하는 장면이 없는 것은 아니지만 과도한 ‘먹방’에 취하지 않는 점도 좋았다. 박하경은 뜻하지 않은 사람들을 만나 평소 느끼지 못한 감정의 회오리를 겪는다. 개인적으로 가장 좋았던 장면은 4편의 고속버스 안에서 박하경이 갑자기 눈물이 복받치는 대목이었다. 터미널에서 버스를 기다리다 어르신(박인환)과 언쟁을 벌였는데 마침 같은 버스를 타고 서울로 돌아오게 됐다. 내내 불편했던 박하경은 뒷자리에 앉은 어르신 부부가 손녀와 영상 통화를 하는 것을 듣다가 갑자기 아버지와 통화한 내용이 떠올라 눈물이 쏟아진다. 뭔지 모를 씁쓸함, 고독, 우울이 여행 중에 밀려드는 경험을 감각적으로 포착했다. 이 감독의 깔끔한 연출력이 이 회차를 마무리하는 김 부각에 맥주 한 잔을 들이키는 시원함으로 마무리된다.&lt;br&gt;전날 서울의 한 극장에서 1~4편을 먼저 공개하고 기자간담회를 가졌는데 4년 만에 드라마로 복귀하는 이나영은 “시나리오가 굉장히 신선하고도 담백해서 요즘 너무 잘 어울리는 작품이 아닐까 싶어 고민 없이 출연을 결정하게 됐다”고 말했다. 이어 “다들 굉장히 빠르게, 최근 특히 더 빠르게 흘러가는 시대다. 그냥 우리가 잠시라도 ‘멍’ 때리는 시간이 필요한 것 같다.  그럴 때 거하지 않게 그냥 편하게 보면서 공감할 수 있는 작품인 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2010년 ‘아저씨’의 형사 역할로 배우 데뷔해 2013년 이경규가 제작한 ‘전국노래자랑’과 ‘도리화’가 잇따라 흥행에 실패한 뒤 2020년 영화 ‘삼진그룹 영어토익반’으로 평단과 관객들로부터 좋은 평가를 들은 이종필 감독은 “대본 작업 때부터 막연하게 이나영 배우가 나왔으면 좋겠다고 생각했다”며 “박하경이라는 캐릭터는 편안한 사람에게 잘 어울리고, 더 정확히 말하면 편하게 보이는 연기를 잘 할 수 있는 분이 필요했는데 이나영과 작업하다보니 정말로 박하경에 딱이었다”고 달뜨게 설명했다.&lt;br&gt;박하경이 여행 중 마주치는 인물 중에도 인상적인 배우들이 적지 않았다. 이나영은 “회차마다 다른 배우들과의 만남이 설렜고 좋았다”고 돌아봤다. 1회에는 배우 서현우가 절에서 템플스테이 중인 소설가로, 배우 선우정아가 묵언수행자로 출연하고, 2회에는 배우 한예리가 박하경의 옛 제자로 나온다. 3회에는 구교환이 부산국제영화제를 보러 갔다가 박하경과 썸 타는 사내로 출연한다. 수복동 고서점 골목이 반가웠다.&lt;br&gt;이나영은 연기가 처음이라는 선우정아와 호흡을 맞추는 데 너무 설렜는데 “촬영에 들어가니 오히려 선우정아의 눈빛에 내 연기를 맞추고 있더라”며 상당히 놀라운 연기 내공을 목격했다고 털어놓았다.&lt;br&gt;5~8회에는 길해연, 박세완, 신현지, 심은경, 조현철 등이 출연한다. 이종필 감독은 짧은 분량에도 흔쾌히 출연해준 모든 이에게 출연을 결심하게 된 이유를 물었더니 공통적으로 “대본이 좋았고, 이나영과 함께 할 수 있어서 라고 답하더라”고 전했다.&lt;br&gt;그의 바람은 뭘까? “회차마다 다르게 만들려고 노력했다. 이 드라마는 언제 보느냐에 따라 아주 느낌이 달라질 수 있다. 해서 여러분이 몇 번이고 이 드라마를 반복해서 봐주셨으면 한다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“8년 동안 다섯 쌍둥이를 낳았어요. 내 자궁은 강철이래요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500011</guid>
      <pubDate>2023-05-24T07:31:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524073128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436459 --&gt;미국 여성 제니퍼 워터스는 다섯 쌍둥이를 낳았다. 두 쌍둥이는 친자녀이고, 나머지 세 쌍둥이는 대리모로 세상에 내놓았다. 쌍둥이들의 나이는 여섯 살부터 열네 살이다. 다시 말해 그는 8년 동안 다섯 차례나 임신하고 분만하는 일을 거듭했던 셈이다.&lt;br&gt;열 아이 모두 건강하게 태어나 자라는 점이 전율이 돋을 정도로 좋다고 23일(현지시간) 인사이더 닷컴의 말한대로(as-told-to) 에세이를 통해 밝혔다. 이 코너는 문답 형식으로 옮기지 않고 그저 화자가 말하는 대로 옮긴다.&lt;br&gt;나는 임신하는 것이 좋았다. 그리고 임신도 나를 좋아했다. 8년 동안 다섯 쌍둥이를 낳은 이유 가운데 하나였다. 다른 사람도 돕고 싶었다. 해서 세 쌍둥이를 대리모로 낳았다. 난임으로 힘겨워하는 두 부부에게 아이를 선물한 것도 좋았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 일란성 쌍둥이 잭슨과 조엘을 2008년 낳으면서 모든 일이 시작됐다. 남편 존과 결혼한 지 2년 반 만의 일이었다. 처음에 쌍둥이가 태어날 것이란 얘기를 듣고 엄청 충격을 받았다. 임신 내내 일주일에 한 번은 토하곤 했지만 개의치 않았다. 의사는 임신 교과서대로만 하면 아무일도 안 생길 것이라고 했다.&lt;br&gt;아홉 달 동안 먹고 싶은 것을 마음대로 먹고 싶었다. 몸무게가 13㎏ 늘었는데 다음 임신 때도 모두 똑같았다. 매번 애를 낳은 뒤에는 원래 체중으로 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;잭슨과 조엘은 38주 닷새 만에 태어났다. 정상 분만했다. 고향이 아이오와주에서는 쌍둥이를 가졌는데 뭔가 잘못될까봐 수술실에 들어가야 한다. 그런데 나는 모든 것이 괜찮아 3분 간격으로 아들들을 낳았다.&lt;br&gt;2010년 다시 임신한 것을 알게 됐다. 형제가 두 살이 거의 된 시점이라 난 한 아이를 가졌는지, 둘을 가졌는지 알고 싶어 죽을 지경이었다. 어떤 일이 벌어지고 있는지 알아야 했다. 처음 초음파 검사를 받았는데 머리가 둘 보였다. “제길, 또 쌍뚱이네.”&lt;br&gt;주치의가 “로또라도 사세요”라고 농을 했는데 “로또 살 돈도 없어요”라고 대꾸했다.&lt;br&gt;이란성 쌍둥이였다. 인공수정이 아니라 무심코 임신한다면 두 쌍의 쌍둥이를 갖는 일은 아주아주 드문 일이라고 했다. 어린 아들들이 돌아다니니 나도 열심히 움직일 수밖에 없었다. 더욱이 나는 변호사 보조로 일했다. 해서 아들들은 주간보호센터에 맡겼다.&lt;!-- 그림 1436460 --&gt;임신 36주 만인 2011년 5월 유도분만으로 줄리안과 조슬린을 건강하게 출산했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세 살이 안된 네 아이들과 사는 일은 쉽지 않아 근처 조부모들로부터 많은 도움을 받았다. 임신하는 일이 너무 좋았다는 이유 때문에라도 나는 대리모가 되겠다고 생각했다. 우리 엄마도 친구를 위해 대리모를 하겠다고 마음먹은 적이 있었다. 하지만 엄마는 응급자궁적제술을 받아야 해 할 수가 없었다. 하지만 나는 엄마가 다른 사람을 돕고 싶어했다는 점이 대단하다고 항상 생각했다.&lt;br&gt;두 쌍둥이들을 키우는 엄마로서 겪은 일들을 블로그에 올리기 시작했다. 한 친구를 통해 메건과 마이크 안드레 커플이 자신들의 대리모가 되는 것에 관심있는지 물어왔다. 우리는 금세 친해졌다. 내가 그들을 돕고 싶어한다는 것을 알게 됐다.&lt;br&gt;존은 “우리는 두 쌍둥이로 두 번이나 축복받았다”며 “다른 누군가를 도울 수 있다면 그렇게 합시다”라고 말했다.&lt;br&gt;에이전시를 통하지는 않았다. 우리 변호사들이 계약서와 보상 계획서초안을 만들었다. 아들딸 쌍둥이를 가졌다는 소식에 그들은 기뻐했다. 매주 배 사진을 찍어 보내줬다. 전화로 얘기했다. 그들도 임신에 가담한 것처럼 느꼈을 것이다.&lt;br&gt;댁스와 아이비가 2013년 12월 제왕절개로 태어났다. 마이크와 메건이 처음 아기들을 만났을 때 얼굴 표정을 절대 잊지 못할 것이다. 그들에게 그런 기쁨을 안긴 데 자부심을 느꼈다.&lt;br&gt;주치의가 두 번째 대리모 출산을 주선했다. 그는 자신의 환자들인 하이디와 스펜서 고에츠(Goettsch) 커플을 소개했는데 그들은 아들 그래디를 본 뒤 아이를 더 가질 수 없어 안타까워했다. 우리는 수락했다. 친구들은 말렸다. 자궁이 망가질 것이라고 했다. 나는 웃으며 “의 사 선생님이 말하길 난 강철의 자궁을 가졌대. 괜찮을 거야”라고 답했다.&lt;br&gt;이번에는 딸아들 쌍둥이 리스와 퀸튼이 세상에 나왔다. 2015년 2월이었다. 두 번째 제왕절개 수술을 했다. 하이디와 스펜서에게 아기들을 건네면서 “제발 가서 이 아름다운 아이들과 즐겁게 지내요. 그리고 행운을 빌어요!”라고 말해줬다.&lt;br&gt;이듬해 마이크와 메건이 한 번만 더 대리모를 할 수 있는지 물어왔다. 그들은 가족 수를 늘리고 싶어했다. 생각할 이유도 없었다.&lt;br&gt;시험관 시술을 하는 의사는 배아를 착상시키며 “기적의 자궁에 넣자구”라고 말했다. 아들딸 쌍둥이 게이지와 바이올릿이 2016년 10월 태어났다. 제왕절개를 하다 자연분만했다. 내 나이 마흔인데 이만큼 아이들을 낳았다.&lt;br&gt;안드레와 고에츠 가족은 우리와 긴밀한 관계를 맺고 있다. 나는 아마추어 사진작가로 일하는데 지난 1월 사진을 찍기 위해 모두 한자리에 모였다. 댁스와 아이비, 리스와 퀸튼, 게이지와 바이올릿이 내게 작은 카드 하나를 내밀었다. 그들은 자신을 낳아준 데 대해 감사하다고 했다. 내 가슴은 자부심으로 가득하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정용화 예능출연 직전 취소…中 ‘한한령’ 다시 조이나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500012</guid>
      <pubDate>2023-05-24T07:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524075059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436461 --&gt;최근 한중관계 악화 흐름 속에 한국 가수 겸 배우 정용화가 중국 예능 프로그램 출연을 위해 중국을 찾았으나 돌연 출연이 취소된 것으로 지난 23일 파악됐다.&lt;br&gt;중국 매체 신경보 등은 정용화가 중국 유명 온라인 동영상 서비스(OTT) ‘아이치이’의 새 오디션 프로그램 ‘분투하라 신입생 1반’에 출연할 것이라고 지난 10일 보도했다.&lt;br&gt;이어 정용화는 17일 베이징 도착 후 소셜미디어(SNS)에 공항 도착 사진 등을 올리면서 그의 출연은 기정사실로 여겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 최근 중국 온라인에는 베이징시 라디오TV국이 정용화 출연 관련 네티즌의 질의에 답하면서 밝혔다는 내용이 유포됐다.&lt;br&gt;이에 따르면 베이징시 라디오TV국은 “아이치이에 확인한 결과 정용화가 베이징에서 예능 프로그램을 촬영한다는 소식은 사실이 아니다”라며 “해당 프로그램은 앞으로도 정용화를 게스트로 쓰지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 텅쉰망 등 온라인 매체들은 23일 중국 네티즌들이 정용화의 출연 계획을 방송 주관 당국에 신고한 것이 출연 불발로 연결됐다고 보도했다. 일부 온라인 매체는 ‘한한령’(한류제한령)이 철회되지 않았음이 확인됐다고 소개했다.&lt;br&gt;정용화의 소속사 관계자는 23일 연합뉴스의 질의에 “밝힐 입장이 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스, 미국에서 계정 공유 금지…한국은 언제부터? 주가는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500013</guid>
      <pubDate>2023-05-24T07:52:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524075207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436462 --&gt;넷플릭스가 미국 시장에서 가구 구성원이 아닌 구독자들과 계정을 공유하는 일을 단속하기 시작했다. 한국 시장에서는 언제 이런 조치가 시작될지 궁금한데 이에 대해서는 아직 공개한 것이 없다.&lt;br&gt;넷플릭스는 23일(현지시간) 자사 블로그에 “오늘부터 미국에서 가구 구성원이 아닌 사람과 계정을 공유하는 회원들에게 이메일을 보낼 것”이라며 넷플릭스 계정이 한 가구 안에서만 공유되도록 하겠다고 공지했다. 넷플릭스는 이메일에다 “당신의 계정에 등록된 기기를 검토하고 접근 권한이 없는 기기를 삭제하거나 비밀번호를 바꾸는 방안을 고려하라”고 권고했다.&lt;br&gt;또 “당신이 가구 구성원이 아닌 누군가와 계정을 공유하길 원한다면 그들이 직접 요금을 지불하도록 새 멤버십으로 프로필을 이전하거나,추가 회원 요금을 지불하라”고 안내했다. 기존 계정에 가구 구성원이 아닌 사람을 추가하려면 한 달에 7.99달러(약 1만원) 이상을 내야 한다고 넷플릭스는 안내했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블룸버그 통신은 이런 요금으로 이용자를 추가할 수 있는 옵션은 기본적으로 월 15.49달러(약 2만원)를 내는 스탠더드와 월 19.99달러(약 2만 6000원)를 내는 프리미엄 버전 구독자에 한정된다고 전했다.&lt;br&gt;넷플릭스는 지난해 11월 구독자 확대를 위해 월 6.99달러(약 9천원)의 광고 시청 요금제를 출시한 바 있다. 광고가 없는 베이식 요금은 월 9.99달러(약 1만 3000원)다. 요금 수준에 따라 동시 접속 가능 인원이 달라지는 체계다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;넷플릭스는 그동안 전 세계적으로 구독자들이 계정을 공유해 공짜 시청자들이 많아지면서 수익성 개선에 어려움을 겪고 있다며 계정 공유를 단속하겠다는 방침을 여러 차례 밝힌 바 있다. 또 지난달 1분기 실적 발표 때 이런 조치를 2분기부터 시작하겠다고 못박았다.&lt;br&gt;넷플릭스는 앞서 일부 남미 국가에서 시범적으로 계정 공유를 금지한 결과 단기적으로는 가입자 수가 줄었지만, 시간이 흐르며 가입자 수가 다시 늘었다면서 “장기적으로는 더 큰 수익 기반을 보장할 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;그러나 정작 이날 미국 증시에서 넷플릭스 주가는 1.93% 떨어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘재능기부 논란’ 김태리, 노동착취 논란에 심경 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500025</guid>
      <pubDate>2023-05-24T09:48:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523082552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1435933 --&gt;배우 김태리(33)가 팬들에게 ‘재능기부’를 요구한 것에 대해 직접 사과했다.&lt;br&gt;앞서 김태리는 지난 22일 자신의 인스타그램을 통해 유튜브 채널 영상을 다양한 나라의 언어로 번역하는 재능기부를 받는다고 글을 남겼다가 네티즌들의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;논란이 일자 매니지먼트mmm측은 “다양한 언어 자막 번역에 대한 도움을 요청드린 것 역시 더 많은 해외 팬분들이 영상을 즐겨주셨으면 하는 마음만으로 시작한 일이었다”며 “이러한 마음과는 다르게 저희의 부족함으로 다수의 분들에게 불편함을 드리게 되어 진심으로 죄송한 마음을 전한다”고 사과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김태리 역시 “저를 사랑해 주시는 분들께 재능 기부라는 형식으로 다가갔으면 안 됐다. 분명한 잘못이며 제 스스로가 인지하지 못하고 있었다는 사실을 깨닫고 깊이 반성한다”는 장문의 사과문을 인스타그램에 게재했다.&lt;br&gt;김태리는 “저의 짧은 생각과 행동으로 인해 마음 불편하셨을 모든 분들께 죄송하다. 앞으로는 이런 불편함 드리는 일이 없도록 더욱 세심하게 살피고 또 살피겠다”고 사과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 그는 “그 무엇보다 지금은 진심 어린 사과가 먼저라는 생각이 들었다. 좋은 마음으로 번역에 지원해 주신 모든 분들께 한 분 한 분 사과 메일을 드렸다”며 다시 한번 진심으로 죄송하다“고 재차 고개를 숙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하트시그널’ 박지현, 결혼 현장사진 뒤늦게 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500026</guid>
      <pubDate>2023-05-24T09:52:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524095212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436482 --&gt;‘하트시그널3’ 박지현이 결혼식 현장사진을 뒤늦게 공개했다.&lt;br&gt;지난 23일 박지현은 자신의 인스타그램에 “좋은 봄날에 0325”라는 글과 함께 여러장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 박지현은 웨딩드레스를 입은 채 식장을 걷고 있다. 남편의 손을 맞잡은 그는 뒤를 돌아보며  환한 미소를 짓고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 박지현은 2020년 방송된 채널A 연애 예능 ‘하트시그널’ 시즌3에 출연해 얼굴을 알렸으며 지난 3월 연상의 사업가와 결혼식을 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천명관 부커상 불발했지만, 한국문학 잘 나간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500028</guid>
      <pubDate>2023-05-24T09:53:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524095333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436484 --&gt;천명관 작가 ‘고래’가 부커상 수상에 불발한 가운데, 올 상반기 외국 문학상 후보에 오른 한국 작품이 모두 8편에 이르는 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;문화체육관광부 한국문학번역원은 부커상을 비롯해 올 상반기 영미권 권위 있는 문학상인 국제 더블린 문학상, 만화계 아카데미 상이라 일컬어지는 미국 아이스너 상 등 유력 문학상 후보 소식이 이어졌다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;번역원은 이날 ‘고래’가 부커상 인터내셔널 부문 최종 수상작으로 선정되지는 않았지만, 최종후보에 오른 만큼 긍정적 파급효과가 상당할 것으로 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 최고 권위를 자랑하는 부커상은 스웨덴 노벨문학상, 프랑스 공쿠르문학상과 함께 통칭 ‘세계 3대 문학상’으로 불린다. 1969년 영국 부커사가 제정했으며, 작가 국적과 상관없이 영국에서 출간된 영문 소설을 대상으로 선정한다. 2005년부터 비영어권 작가들을 대상으로 하는 인터내셔널 부문(국제상)이 신설됐다.&lt;br&gt;한국문학의 부커상 인터내셔널 부문 입후보·수상은 2016년 한강 ‘채식주의자’와 2018년 ‘흰’, 2019년 황석영 ‘해질 무렵’, 2022년 박상영 ‘대도시의 사랑법’과 정보라 ‘저주토끼’에 이어 이번이 여섯 번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에 다양한 한국문학이 주목 받는 외국 문학상 후보에 올라 있다. 지난해 부커상 후보였던 박상영 작가 ‘대도시의 사랑법’이 국제 더블린 문학상 롱리스트, 번역가 안톤 허가 번역한 신경숙 ‘바이올렛’이 전미도서비평가협회상 번역문학 롱리스트에 입후보했다.&lt;br&gt;또, 김애란 ‘바깥은 여름’과 정이현 ‘상냥한 폭력의 시대’가 러시아 야스나야 폴랴나 문학상 해외문학 부문 후보로 올라 올 10월 결과를 기다리고 있다. 김초엽·김원영 에세이 ‘사이보그가 되다’가 일본번역대상 후보, 손원평 ‘프리즘’이 일본서점대상 후보로 선정돼 일본 내 한국문학의 인기를 다시금 증명했다.&lt;br&gt;연상호·최규석 만화 ‘지옥’이 ‘만화계의 아카데미상’이라 불리는 아이스너상 아시아작품상 후보도 선정돼 최종 결과를 앞두고 있다.&lt;br&gt;번역원은 “한강 작가의 부커상 수상 이후 7년 동안 한국문학의 국제적 인지도와 영향력이 괄목할 만큼 높아졌다”면서 “작가는 물론 번역가들의 뛰어난 역량, 보편적 감수성과 문화적 개성이 절묘하게 조화된 한국문학만의 매력이 빛을 발했기 때문”이라 평가했다. 그러면서 “다양한 장르의 다채로운 한국문학 작품이 폭넓게 소개되도록 지원하겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>90만장 숙박 할인권이 쏟아진다…이달 말부터 ‘숙박·놀이공원 할인대전’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500029</guid>
      <pubDate>2023-05-24T09:55:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524095440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436485 --&gt;전국의 숙박 할인 혜택을 제공하는 ‘2023 대한민국 숙박세일 페스타’가 오는 30일부터, ‘놀이공원 할인 대전’은 31일부터 시작된다. 문화체육관광부와 한국관광공사는 “침체된 국내 소비를 되살리고 지역관광을 활성화하기 위해 ‘6월 여행가는 달’ 기간에 맞춰 각종 할인 이벤트를 추진한다”고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;‘숙박세일 페스타’는 지역편과 전국편으로 나뉘어 진행된다. 국내 주요 호텔과 콘도, 모텔, 농어촌민박 등 숙박시설을 대상으로 총 90만장의 할인쿠폰을 배포한다. 지역편은 12개 광역 시도의 숙박시설이 참여하는 프로모션이며, 대상 지역은 강원과 경기, 경남, 경북, 대구, 대전, 부산, 인천, 전남, 전북, 충남, 충북 지역이다. 지역편의 할인쿠폰 발급은 30일~6월 1일 진행되며, 총 19개 온라인여행사를 통해 7만원 초과 숙박상품 구매 시 5만원 할인쿠폰을 1인당 1회에 한해 선착순 제공한다. 숙박 기간은 7월 14일까지다.&lt;br&gt;전국편은 6월 2일~30일 진행된다. 총 34개 온라인 여행사를 통해 국내 전 지역의 5만원 초과 숙박상품 구매 시 3만원 할인 쿠폰을 제공한다. 숙박 기간은 7월 14일까지다.&lt;!-- 그림 1436486 --&gt;중소여행사 판촉 지원을 위한 중소전문관(11번가 내 15개 사 입점)도 별도로 운영된다. 장애인 고객 전용 콜센터와 오픈채널(인터파크)을 통해 관광취약계층도 숙박할인 혜택을 누릴 수 있도록 할 예정이다. 숙박시설이 행사 시기에 맞춰 합리적인 이유 없이 과도하게 가격을 올리는 경우 참여를 제한할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;할인쿠폰은 2004년 1월 1일 이전 출생자가 발급 대상이다. 발급은 1인 1매가 원칙이다. 쿠폰 발급과 사용은 매일 오전 10시부터 다음 날 오전 7시까지 할 수 있다. 지역편 쿠폰을 사용했을 경우 전국편 쿠폰은 발급이 안 된다. 모든 수량이 소진되면 행사도 조기 종료된다. 참여사마다 다양한 추가 할인쿠폰과 카드사 할인, 경품 이벤트 등을 준비하고 있으니 꼼꼼하게 비교해 쿠폰을 사용하는 것이 좋다. 자세한 사항은 누리집(ktostay.visitkorea.or.kr) 참조.&lt;br&gt;1만원 쿠폰(1인 2매)을 제공하는 놀이공원 할인 대전은 31일~7월 31일 진행된다. 3개 온라인 여행사(여기어때, G마켓, 위메프)를 통해 전국 각지에서 운영되고 있는 유원시설 입장권 상품을 구매할 경우 쿠폰이 제공된다. 각 온라인 여행사별로 추가할인 등을 준비하고 있다. 자세한 사항은 한국관광공사 누리집(korean.visitkorea.or.kr) 내 ‘놀이공원 할인 대전’ 페이지 참조.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가짜 한국여권’으로 미국 가려던 중국인, 파나마서 적발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500031</guid>
      <pubDate>2023-05-24T10:00:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524100046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436489 --&gt;가짜 한국 여권을 이용해 미국에 입국하려던 중국인 남성이 파나마에서 적발됐다.&lt;br&gt;파나마 이민청은 23일(현지시간) 공식 페이스북을 통해 “가짜 한국 여권을 제시하며 여행 경로를 변경하려 한 중국 시민을 출발지인 에콰도르 키토로 돌려보냈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 중국인 남성은 에콰도르 키토에서 출발해 파나마 토쿠멘 국제공항에서 환승하려고 했던 것으로 조사됐다. 애초 이 남성은 네덜란드 암스테르담행 비행기표를 끊고 파나마에 왔으나, 미국 마이애미로 목적지를 바꾸려 시도했던 것으로 나타났다.&lt;!-- 그림 1436490 --&gt;이민청은 이 남성이 가지고 있던 한국 여권과 본래 중국 여권을 함께 펼쳐놓고 녹화한 영상을 공개했다. 영상에는 이민청 직원의 감시를 받으며 출국장으로 향하는 남성의 뒷모습도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이민청은 이외에도 위조된 영국 비자를 가지고 멕시코로 환승하려던 중국인 3명도 붙잡아 출발지로 다시 가도록 명령했다.&lt;br&gt;가짜 캐나다 비자를 가지고 튀르기예에서 멕시코 캉쿤으로 가려던 인도인 2명 역시 이민청에 적발돼 이스탄불로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;파나마 수도 파나마시티 중심부에서 24㎞ 정도 떨어진 곳에 있는 토쿠멘 공항은 미주 대륙 항공 허브 중 하나다. 2019년 기준 연간 1600만명 안팎의 승객이 이용한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공효진 남편 ♥케빈오, 프러포즈 이유가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500032</guid>
      <pubDate>2023-05-24T10:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524100204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436491 --&gt;‘원더 버스킹’ 케빈오가 아내인 배우 공효진과의 러브스토리를 공개한다.&lt;br&gt;오는 26일 오후 8시 방송되는 TBS ‘원더 버스킹’ 봄 특집 ‘바람이 불어오는 곳’ 편에서는 가수 정인, 수란, 케빈오가 출연한다. ‘원더 버스킹’은 전문 뮤지션인 ‘원더 버스커즈’와 시민 버스커인 ‘원더 마이크’ 참여자들이 함께 노래하는 특별한 버스킹 프로그램이다.&lt;br&gt;이번 공연은 ‘2023 차 없는 잠수교 뚜벅뚜벅 축제’를 배경으로 한강에서 펼쳐진다. 반포대교 달빛무지개분수쇼와 함께 노을부터 야경까지 시시각각 아름답게 변화하는 한강의 풍경을 음악과 함께 감상할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 봄 특집 테마는 5월의 봄 날씨를 느끼며 축제를 즐기러 나온 시민들에게 들려주는 ‘산책을 위한 플레이리스트’로 꾸며진다. 저마다의 이유로 한강을 찾아 산책을 즐기는 사람들과 소통하고 위로와 응원의 메시지를 전할 예정이다.&lt;br&gt;특히 이번 공연에서는 감미로운 보이스로 사랑받고 있는 싱어송라이터 케빈오가 처음 등장한다. 케빈오는 기존 멤버 정인, 수란의 호소력 깊은 음색에 새로운 색깔을 더하며 공연을 더욱 풍성하게 만들어 갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;무엇보다 케빈오는 과거 산책을 싫어했으나 최고의 산책 메이트인 공효진을 만나 산책이 좋아졌다고 밝히며, 고백부터 프러포즈에 이르기까지의 러브스토리를 공개한다.&lt;br&gt;‘원더 버스킹’ 봄 특집 ‘바람이 불어오는 곳’ 편은 이날 오후 오후 8시 TBS TV와 유튜브 채널 ‘TBS 시민의 방송’ 채널에서 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>43년 전 오늘 ‘송암동’의 총성, 전우원과 전재수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500035</guid>
      <pubDate>2023-05-24T10:20:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524102029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436495 --&gt;43년 전 오늘 낮 광주 송암동에 여러 발의 총성이 울렸다. 광주에서 목포나 나주로 나아가는 길목인 효천역 주변이다. 초등학교 4학년이던 전재수 군이 1980년 계엄군의 총격에 놀라 숨을 곳을 찾다가 형이 사준 고무신을 되찾으려고 돌아서다 흉탄에 스러진 날이다.&lt;br&gt;이 사건이 왜 중요하나면 계엄군이 시위나 저들의 말마따나 폭동에 가담하지도 않은 민간인, 그것도 전재수, 방정남 같은 어린 아이들까지 무자비하게 살육해 인도주의적 범죄 현장이기 때문이다.&lt;br&gt;그런데 그 대량 학살의 최고 책임자라 할 수 있는 전두환의 손자 전우원 씨가 지난달 31일 광주를 처음 찾아 광주시 북구 운정동 5·18 광주민주묘역에 잠든 영령들을 위로했던 모습들을 기억하고 있을 것이다. 그날 마침 야속하게도 비가 내려 묘비가 젖는 것을 본 우원씨가 옷을 벗어 닦아주던 묘비의 주인공이 바로 전재수 군이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진상규명조사위원회를 통해 간접적으로 알아보니 황일봉 광주부상자동지회 부회장은 “할아버지가 이런 어린 학생들까지 무참히 죽였다는 사실을 우원 씨에게 알려주고 싶어서 전재수 군의 묘비를 안내했다”란 답을 들려줬다.&lt;br&gt;전재수 군의 억울한 죽음은 하반기 개봉을 타진하고 있는 논픽션 시네마 ‘송암동’(이조훈 감독)에 잘 그려져 있다. 서울과 광주에서 각각 지난 15일과 18일 한 차례 특별 상영했고, 다음달 2일(금) 저녁 8시 CGV용산 6관, 다음달 3일 광주극장에서 한 차례씩 더 볼 수 있다. 영화와 광주, 특히 송암동 학살에 대한 관심을 환기하며 펀딩도 할 목적으로 특별 상영이 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송암동에서 산 하나만 넘으면 되는 동네에서 어린 시절을 보낸 이조훈 감독은 ‘광주비디오: 사라진 4시간’(2020)을 연출하며 송암동 학살을 알게 돼 5·18 광주민주화운동 진상규명조사위원회와 함께 피해자들의 증언을 들으며 몸서리처지는 진실을 쫓게 됐다. 워낙 학살 주장을 뒷받침할 영상이나 사진 등 물리적 증거가 부족하고 전언 증거만 있어 본인이 가장 잘하는 다큐멘터리 대신 드라마로 꾸미고 중간중간 광주 청문회 자료들을 덧댔다.&lt;!-- 그림 1436496 --&gt;시민군으로 총기를 회수하는 일을 하던 최진수 씨는 일행 다섯과 함께 희생자 시신을 운반하는 일을 마친 뒤 총기를 회수하러 송암동 동네를 찾아온다. 영화는 최진수가 트럭에서 맨발로 내려 마을 주민들과 대화하러 다가오는 장면으로 시작한다.&lt;br&gt;시민군들과 공수부대원들이 마주치며 파도처럼 사건이 꼬리에 꼬리를 물고 일어나 많은 이들이 죽고 다친다. 당시 특전사는 송암동에서 사살된 이가 6명에 불과하다고 거짓 보고하고 청문회에서도 위증했다. 진상규명위가 4명, 조금 더 시간이 지나 당시 공수부대원 가운데 양심적인 이들이 제보해 수십명의 희생자가 추가돼 지금도 계속 조사가 진행되고 있다.&lt;br&gt;시민군은 애초에 교전할 생각도 없는 이들이었다. 최진수 씨 등이 피신한 집안 어르신이 “왜 우리집에는 총탄이 안 날아오느냐”고 해 최씨가 바깥을 내다보는 장면이 나온다. 공수부대원들이 전투교육사령부 교도대 소속 계엄군들, 다시 말해 아군과 총부리를 서로 겨누고 있었기 때문이다. 공수부대원 9명이 죽자 군인들은 눈이 뒤집혀 마을사람들을 닥치는 대로 때리고 끌고 가고 총을 쏜다. 집단 처형하듯 20여명의 뒤에서 권총을 쏴 사람들을 거꾸러뜨리는 충격적인 장면도 나온다.&lt;br&gt;이 감독은 지난 8일 서울 용산 CGV 아이파크몰에서 시사회를 가진 뒤 기자간담회 도중 “그 해 5월 21일 옛 전남도청 앞에서의 집단 발포에 시선을 집중해 왔지만 외곽에서 벌어져 잘 드러나지 않은 송암동 학살의 진상을 규명할 필요성도 못지 않다”고 말했다. 영화 말미에 “오인 교전이 그냥 착오가 아니라 (의도된) 사건이란 제보가 있다”고 소개하는데 이 감독은 이 대목을 집중 조사하는 후속작을 생각하고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기록과 증언을 토대로 드라마를 꾸미고 증언자의 심리적 깊이와 주변인들과의 교감까지 전달한다. 소리로 주변을 전하고 갇힌 공간에서 배우들이 주고받는 대사와 눈길 등이 연극을 보는 것 같은 몰입감을 선사한다. 23년 차 다큐멘터리스트가 어쩔 수 없이 선택한 드라마란  한계도 분명한데 조금만 마음의 문을 열면 그의 외침에 귀기울이게 될 것이다.&lt;br&gt;진상규명위는 활동 기한이 3년이라 올해 가을쯤 조사를 마무리하고 보고서 작성에 집중, 내년 여름쯤 끝나게 된다. 위원회는 여순사건 등 다른 진상 규명이 미흡했던 역사적 참극과 병합해 활동 기한을 연장하려 한다. 모두의 관심이 필요하며 이 영화를 통해 그 길을 여는 데 조금이라도 힘을 보탰으면 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공유·이동욱, 여자 때문에 난투극?…공유 입장 밝혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500044</guid>
      <pubDate>2023-05-24T10:46:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524104642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436520 --&gt;배우 공유가 절친 이동욱과의 루머에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;공유는 지난 23일 웹예능 ‘살롱드립’에 출연해 개그우먼 장도연과 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 공유는 “도연씨가 재밌는 프로그램을 하신다고 해서 팬심으로 축하해 드리려고 나왔다”고 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장도연은 공유의 루머를 언급하며 “흉흉한 소문 하나가 돌더라. 죽마고우 배우 이동욱씨와 불화설이 있다”며 “여자 한 명 때문에 낚시터에서 발차기하고 싸웠다던데”라고 질문했다.&lt;br&gt;그러자 공유는 “그 여자가 너(장도연)는 아니잖아요”라고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런가 하면 장도연은 배우 손석구가 자신을 이상형으로 꼽았다고 밝혔다. 이에 공유는 “어디서요? 진짜예요?”라고 놀라워했다.&lt;br&gt;장도연은 “가짜뉴스가 아니다. 팩트체크했다”고 강조했고, 공유는 “제가 (가짜뉴스) 피해자다. 가짜뉴스에 너무 노출되다 보니까 다 믿을 수가 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김지민, ♥김준호 누드화 제안받았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500045</guid>
      <pubDate>2023-05-24T10:46:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524104649_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436521 --&gt;KBS2 ‘노머니 노아트’ 아트 큐레이터 김지민이 남자친구 김준호의 누드화를 제안 받는다.&lt;br&gt;오는 25일 방송되는 KBS 2TV ‘노머니 노아트’ 최종회는 파이널에 진출한 미술 작가인 이사라-미미-태우-심봉민의 ‘피날레 경연’이 진행된다. 그동안의 방송에서 가장 높은 낙찰가를 기록한 순으로 피날레 무대에 진출한 TOP4는 이날 ‘노머니 노아트’에 함께 출연했던 도전 작가를 비롯해, 미대생과 미술 관계자 등 200명의 관객 앞에서 최종 경연을 펼친다.&lt;br&gt;대망의 ‘피날레 무대’에 앞서, 아트 큐레이터 김지민과 개코는 이사라-태우 작가를 만나 특별 미션 수행을 위해 어디론가 향한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함께 차로 이동하던 중 김지민은 “밥 로스에게서 영감을 받아 미술 공부를 시작했다”고 이야기하고, 이사라 작가는 “혹시 인물화도 그리냐?”라고 묻는다. “아직”이라는 김지민의 대답에 이사라는 “남자친구(김준호)를 시범 삼아 그려보라. 누드화를 그려서 아트 페어에 내는 것은 어떠냐”고 돌발 제안한다.&lt;br&gt;김지민은 “누드화요? 으악!”이라며 격한 반응을 보이지만 이내 “왠지 비싸게 팔릴 것 같다. 희소가치가 있다”며 숨겨왔던 야망(?)을 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;25일 오후 9시 50분 방송.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한창 “♥장영란 돈으로 병원 차렸다? 기분 나빠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500046</guid>
      <pubDate>2023-05-24T10:49:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524104951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436523 --&gt;방송인 장영란의 남편이자 한의사 한창이 솔직한 입담을 뽐냈다.&lt;br&gt;23일 유튜브 채널 ‘A급 장영란’에 따르면 장영란은 최근 남편 한창과 인터뷰를 진행했다.&lt;br&gt;이 자리에서 한창은 “장영란 남편이라서 너무 스트레스 받는다”며 “저는 실력 있고 열심히 수련한 17년 차 한의사인데 맨날 소개할 때 장영란 남편이라고 소개된다”며 고충을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “가장 기억에 남는 악플이 뭐냐”는 질문에 “고생시켜서 영란씨가 번 돈으로 병원 차렸다고 한다. 사정을 잘 모르니까 할 수 있는 얘기지만 기분이 나쁘다고 하면 나쁜 부분”이라고 말했다.&lt;br&gt;한창은 장영란과 연애를 시작하게 된 계기를 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “때가 맞아떨어졌다. 대구에서 학교 다니다가 서울로 상경해서 친구도 없었고, 너무 좋아서 올인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어  “다시 태어나도 장영란과 결혼하겠냐”는 질문에 “그렇다”고 답했다.&lt;br&gt;그는 장영란을 처음 봤을 때를 떠올리며 “착하고 순수해 보였다”고 했다. 장영란이 “듣기로는 당일날 바로 술 먹자고 연락했다던데”라고 묻자, 한창은 “맞다. 그런데 장영란이 거절했다. 꽤 힘들게 봤다. 고백하고 그런 과정에서도 바로바로 피드백 안 주고 밀당했다. 저도 나름 잘난 편인데 ‘이 여자 왜 이렇게 튕기지?’ 생각했다”고 말해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김구라子’ 그리 “혼인신고서 작성했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500052</guid>
      <pubDate>2023-05-24T10:57:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524105717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436534 --&gt;&lt;br&gt;개그맨 김구라의 아들 ‘그리’(25·본명 김동현)가 혼인신고서를 작성했다고 밝혀 선배 연예인들을 놀라게 했다.&lt;br&gt;23일 방송된 SBS ‘돌싱포맨’에는 그리가 출연해 탁재훈·태항호·임원희와 결혼과 연애에 대해 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 그리는 출연진들이 ‘결혼을 빨리 하고 싶냐’라는 질문에 “나는 하고 싶다”면서 “100개가 좋아도 1개가 나쁘면 그 (나쁜 점을) 이야기를 하지 않느냐. (결혼은) 100개가 좋다고 믿는다”라고 망설임 없이 말했다. 그러자 태항호는 “반대인데 결혼은?”이라며 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이어 그리는 “나는 나한테 돈 쓰는 것보다 남한테 돈 쓰는 걸 좋아한다”면서 “지나가는 말로 ‘휴대전화 터치가 왜 안 되지’라고 하면 기억하고 있다가 편지로 ‘터치 잘 안된다며’라고 이러면서 딱 주는 거다. 그런 멘트를 해줘야 ‘아, 내가 터치 안 된다고 했었구나’하고 알게 된다”라고 자신의 연애법도 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 그리는 출연진에게 MZ세대의 이별에 대해서도 이야기했다. 그는 “사실 옛날에는 연락이 자주 안 됐다. 요즘에는 답장 안 하는 걸로 싸우기도 하고 연락이 잘 돼야 하는 시대다”면서 “너무 서로가 붙어있으니까 헤어지는 게 익숙하지 않아서 헤어진 상태로 일주일 정도 연락만 하는 친구들도 있다”라고 말했다.&lt;br&gt;그리는 이날 여자친구와 혼인신고서도 써봤다고 밝혔다. 그는 “동사무소에 갈 일이 있었는데 혼인신고서가 있더라. 한 장 빼와서 ‘우리 써보자 한번’이라고 했다. 제출은 안 했다. 지갑에 갖고 다녔다”면서 “여자친구도 써놓고 내 것도 써놓고 언제든지 낼 수 있게 만들어 넣겠다고 지갑에 넣고 다녔다”라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1436535 --&gt;이에 탁재훈은 “그런 걸로 장난치는 거 아니다. 너 아직 어리다. 그런 거 알면 아빠 걱정하신다. 아빠도 충분히 아실 분이다. 아실만한 분”이라고 잔소리를 했다. 반면 김준호는 “이거는 삼촌이 좀 써 먹어도 되느냐. 혼인신고 딱 써서 지갑에 가지고 다니면 느낌 있어 보인다”라고 말해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신유빈-임종훈 세계선수권 혼합복식 8강에서 한·일전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500058</guid>
      <pubDate>2023-05-24T11:08:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524110810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;신유빈(대한항공)-임종훈(한국거래소) 조(세계 7위)가 세계선수권대회 메달로 향하는 길목에서 한일전을 치른다.&lt;!-- 그림 1436548 --&gt;신유빈-임종훈 조는 23일(이하 현지 시각) 남아프리카공화국 더반에서 열린 국제탁구연맹(ITTF) 개인전 세계탁구선수권대회 혼합복식 16강전에서 팡유엔코엔-웡신루 조(60위·싱가포르)를 3-0(11-3 11-4 11-9)으로 완파했다.&lt;br&gt;‘무실게임 행진’을 벌이며 8강까지 오른 신유빈-임종훈 조의 다음 상대는 일본의 세계 2위 하야타 히나-하리모토 도모카즈 조다. 둘은 여기서 승리하면 동메달을 확보한다. 2021년 휴스턴 대회에서 부상으로 기권한 신유빈에게는 생애 첫 세계선수권 메달이다.&lt;br&gt;하야타는 이토 미마와 함께 일본 여자탁구의 ‘쌍두마차’로 불린다. 중국 선수가 점령하다시피 한 여자단식 ‘톱10’가운데 3명의 비(非)중국 선수 중 2명이 하야타(10위)와 이토(7위)다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하리모토는 일본 남자탁구의 ‘특급 에이스’다. 2020도쿄올림픽에서 남자 단체전 동메달 획득에 앞장선 현재 남자단식 세계 4위다. 단식으로 맞붙는다면 버거운 상대이지만, 혼합복식은 변수가 많고 무엇보다 두 선수의 호흡이 중요한 종목이라 신-임 조가 확연하게 열세라고 단정 짓기는 어렵다.&lt;!-- 그림 1436549 --&gt;신-임 조가 하야타-하리모토 조와 테이블에서 마주 서는 건 이번이 처음이다. 신유빈은 “상대가 실력이 좋은 선수들이지만, 우리 것만 착실하게 준비하면 좋은 결과를 만들어낼 수 있을 것”이라며 자신감을 보였다.&lt;br&gt;임종훈과 신유빈은 이날 남녀 복식에서도 승리 행진을 이어갔다. 장우진(미래에셋증권)과 호흡을 맞춘 임종훈은 로베르트 가르도스-다니엘 하베손 조(오스트리아)에 3-0(11-8 11-8 11-5)으로 이겨 남자복식 8강에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전지희(미래에셋증권)와 짝을 맞춘 신유빈 역시 린다 베리스트룀-크리스티나  칼베리 조(스웨덴)를 3-0(13-11 11-9 11-3)승을 합작해 여자복식 8강을 밟았다. 임종훈과 신유빈은 단식에서도 각각 3회전(32강)까지 올라가 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스 美 타임 ‘차세대 리더’로…피프티 피프티 ‘핫 100’ 9주 머물러</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500064</guid>
      <pubDate>2023-05-24T11:16:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524111632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436556 --&gt;걸그룹 뉴진스가 미국의 시사주간 타임(TIME)이 선정한 ‘2023 차세대 리더’에 이름을 올렸다고 소속사 어도어가 24일 밝혔다.&lt;br&gt;타임은 매년 트렌드를 이끄는 리더와 선구자를 선정해 발표하는데 뉴진스는 현지시간으로 전날 공개된 올해 명단에 케이팝 아티스트로는 유일하게 이름을 올렸다. 뉴진스 외에 영국의 배우 플로렌스 퓨, 브라질의 활동가 르네 실바 등이 함께 뽑혔다.&lt;br&gt;타임은 “뉴진스는 어느 케이팝 선배 아티스트보다 훨씬 빨리 글로벌 이정표에 도달하며 케이팝과 전 세계를 강타하고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타임은 노래 ‘OMG’와 ‘디토’로 올해 빌보드 싱글 메인 차트인 ‘핫 100’에 5주 동안 머무르고 케이팝 그룹 최단기간 스포티파이 합산 누적 10억 스트리밍을 달성하는 등 뉴진스가 데뷔 후 일년이 채 되지 않았는데도 이룬 성과가 대단하다고 전했다.&lt;br&gt;뉴진스는 타임과의 인터뷰를 통해 “우리는 항상 신선한 분위기를 보여주기 위해 노력한다”며 “케이팝 시장이 워낙 빠르게 변하는 만큼 미래를 예측할 순 없겠지만, 그 과정을 즐기며 우리가 좋아하는 음악을 하려고 노력한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타임이 주목한 것은 어도어의 민희진 대표였다. 이미 다수의 유명 그룹 브랜딩을 맡아 이름을 알린 민 대표는 뉴진스를 통해 케이팝의 새로운 패러다임을 제시했다는 평가를 받고 있다. 멤버들은 “저희는 저희가 좋아하는 음악에 각자 춤을 추고 있다고 생각한다”며 “물론 정해진 안무가 있지만 각자 본인이 들리는대로 표현하고 있다. (이 때문에) 다른 분들이 프리스타일 같다고 느끼실 때가 있는 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 다른 걸그룹 피프티 피프티는 빌보드 ‘핫 100’에 9주 연속 이름을 올려 케이팝 걸그룹 사상 최장 진입 기록을 경신했다. 최신 차트에 따르면 피프티 피프티의 히트곡 ‘큐피드’(CUPID)는 ‘핫 100’에서 전주보다 한 계단 하락한 18위를 기록했다.&lt;br&gt;종전 케이팝 걸그룹 최장 진입 기록은 2020년 블랙핑크가 셀레나 고메즈와 협업한 ‘아이스크림’이 작성한 8주였다.&lt;br&gt;‘큐피드’는 빌보드 ‘글로벌’(미국 제외)에서는 전주보다 한 계단 올라 1위 고지를 밟았다. 케이팝 그룹이 이 차트 정상에 오른 것은 방탄소년단(BTS)과 블랙핑크에 이어 세 번째다.&lt;br&gt;소속사 어트랙트는 “피프티 피프티는 이 차트에 처음 진입한 노래로 1위까지 오른 세계 최초의 걸그룹이 됐다”고 소개했다. 이들은 ‘글로벌 200’에서는 전주보다 한 계단 오른 2위를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 콘서트 간 中연예인, ‘블랙리스트’ 올랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500074</guid>
      <pubDate>2023-05-24T11:32:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524113227_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436569 --&gt;블랙핑크 콘서트에 방문한 중국 연예인들을 향한 중국인들의 비난이 거세다.&lt;br&gt;최근 중국 소셜네트워크서비스(SNS) 웨이보에는 블랙핑크 콘서트 현장을 찾은 중국 연예인, 인플루언서의 명단이 공개됐다. 중국 네티즌들을 이들을 찾아가 악플 세례를 하거나 이들의 출연 작품 및 광고하는 제품의 보이콧을 예고하기도 했다.&lt;br&gt;지난 1월 중화권 영화배우 안젤라 베이비는 홍콩에서 열린 블랙핑크 콘서트를 관람한 사실이 알려지면서 웨이보 실시간 검색어 1위에 오르기까지 했다. 중국 네티즌들은 그에게 “중국 배우가 한국 걸그룹 콘서트에 가도 되냐”면서 ‘매국노’ 취급하는 악플을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 외에도 K팝 걸그룹 우주소녀 출신의 성소와 구준엽의 아내인 대만 배우 서희제 등도 블랙핑크 콘서트에 다녀왔다는 이유로 비난받고 있다.&lt;br&gt;한편 블랙핑크는 지난 20일과 21일 마카오에서 월드투어 ‘본 핑크(BORN PINK)’를 진행했다. 홍콩과 마카오에서 개최된 블랙핑크의 콘서트는 티켓 예매와 동시에 매진을 이루고 높은 가격의 암표가 기승을 부리는 등 현지에서 뜨거운 인기를 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그럼에도 다시 한한령 분위기를 조성하는 상황이 연이어 전해지면서 우려의 목소리도 나오고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 “北 핵·미사일 개발은 종전보다 한층 중대하고 임박한 위협”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500101</guid>
      <pubDate>2023-05-24T14:00:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524140036_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436614 --&gt;일본 정부가 올해 방위백서에 북한의 핵·미사일 개발에 대해 “종전보다 한층 중대하고 임박한 위협”이라고 평가한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;24일 일본 언론에 따르면 일본 방위성은 오는 7월쯤 발간할 ‘2023 방위백서’ 초안에 이러한 내용을 담았다. 방위성은 매년 7월쯤 일본 방위 정책 방향과 주변국 군사 동향 등을 담은 방위백서를 발간한다.&lt;br&gt;지난해 7월 발간한 방위백서에서는 북한 핵·미사일 개발에 대해 “우리나라(일본)의 안전에 대한 중대하고 임박한 위협”이라고 썼다. 올해는 이에 대해 ‘종전보다 한층 더’라는 표현을 추가함으로써 북한의 상황을 좀 더 위협적이라고 분석했다. 또 북한의 미사일 발사에 대해 “더 실전적 형태로 도발 행위를 단계적으로 강화하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 방위성은 이러한 북한의 미사일 개발, 중국과 러시아의 군사력 강화 등 안보 환경에 대해 “새로운 위기의 시대 돌입”이라고 규정했다. 러시아에 대해서는 중국과 연계를 강화하는 것에 대한 우려를 드러냈다. 특히 중국에 대해서는 “국제사회의 심각한 우려 사항으로 지금까지 없었던 최대 전략적 도전”이라고 평가했다.&lt;br&gt;중국의 압박이 거세지는 대만해협에 대해서는 “국제사회 전체에서 급속히 우려가 커지고 있다”고 했다. 이어 중국과 대만의 군사적 균형에 대해 “중국 측에 유리한 방향으로 급속히 기우는 형태로 변하고 있다”며 지난해 방위백서 때보다 균형이 더 깨지고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본 방위성은 이 외에도 방위백서에 지난해 말 일본 정부가 결정한 적 기지를 공격할 수 있는 ‘반격능력’을 보유 내용을 밝히면서 방위비를 올해부터 5년간 약 43조엔 증액하기로 한 데 대해 “지금까지와는 전혀 다른 수준의 예산 규모”라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아시아 모터 스포츠 카니발, 6월 4일 영암 서킷에서 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500103</guid>
      <pubDate>2023-05-24T14:02:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524140242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘2023 아시아 모터스포츠 카니발’이 다음 달 4일 전남 영암군 국제자동차경주장(KIC)에서 열린다.&lt;!-- 그림 1436616 --&gt;이 행사는 아시아 모터스포츠 문화 교류를 목표로 2014년 처음 시작됐다. 올해에는 ‘포르쉐 카레라컵 아시아’와 ‘가와사키 닌자컵’이  치러진다. 올해 대회는 같은 날 CJ대한통운 슈퍼레이스 챔피언십 3라운드와 함께 치러진다.&lt;br&gt;‘포르쉐 카레라 컵 아시아’는 포르쉐 911 GT3 컵(3996㏄·510마력) 차량으로 진행되는 원메이크(동일 차종) 대회로 중국, 홍콩, 말레이시아, 뉴질랜드 등  6개국에서 21명의 외국인 드라이버가 참가한다. 아시아 지역을 순회하며 치러지는 이번 대회는 지난달 말레이시아 세팡 인터내셔널 서킷에서 개막해 내달 3~4일 영암 KIC에서 3~4라운드를 치른다.&lt;br&gt;‘가와사키 닌자컵’은 동일 사양의 바이크로 진행되는 레이스다. 일본 로드 레이스 챔피언십 J-GP3 클래스에서 2021시즌과 지난 시즌 종합 챔피언에 오른 일본인 라이더 히로키 오노 등 총 21명이 엔트리에 이름을 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 제이홉, 신병교육 수료 ‘인증’…이병 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500108</guid>
      <pubDate>2023-05-24T14:17:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524141707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436623 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 제이홉(본명 정호석)이 신병교육을 수료했다.&lt;br&gt;24일 제이홉은 방탄소년단 팬 플랫폼 위버스에 “아미 여러분! 잘 수료했습니다. 여러분이 보내주신 편지, 응원 정말 큰 도움이 돼 열심히 훈련받을 수 있었습니다!”라면서 “앞으로 남은 군 복무도 열심히 생활해서 좋은 모습 보여드리겠습니다. 사랑합니다.♥”라고 전했다.&lt;br&gt;이어 “핸드폰이 신기합니다. 하하하하”라고 말해 웃음을 자아내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제이홉은 글과 함께 사진 두 장을 공개했다. 사진 속 제이홉은 군복과 베레모를 갖춰 입고 경례하고 있다.&lt;!-- 그림 1436624 --&gt;앞서 방탄소년단 소속사 빅히트 뮤직은 23일 공식 입장을 통해 “제이홉이 현재 신병교육 종료를 앞두고 있다”면서 “신병교육 종료 및 자대 배치 이후에도 편지, 선물 등의 우편 배송은 자제해달라”고 했다.&lt;br&gt;이어 “팬분들의 편지, 선물이 한꺼번에 집중적으로 전달될 경우 보관이 어렵고, 분실의 위험이 있다”고 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “아티스트에게 따뜻한 메시지를 보내실 때 위버스 내 해시태그를 활용해 메시지를 남겨 주시면 아티스트가 직접 확인할 수 있도록 당사가 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 제이홉은 지난달 18일 강원 원주의 제36보병사단 백호신병교육대에 입소했다. 이날 기초군사훈련을 마치고 자대배치를 받은 후 현역으로 복무할 예정이다. 제이홉의 전역 예정일은 2024년 10월 17일이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이강인에  EPL 맨유에 이어 세리에A AC 밀란도 군침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500111</guid>
      <pubDate>2023-05-24T14:19:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524141856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;스페인 프리메라리가 마요르카에서 뛰는 이강인(22)의 여름 이적 가능성이 점점 짙어지고 있다. 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 맨체스터 유나이티드(이하 맨유)에 이어 이탈리아 세리에A의 AC 밀란(이탈리아) 등 빅클럽들의 움직임이 심상치 않다.&lt;!-- 그림 1436628 --&gt;스페인 매체 ‘피차헤스’는 24일(한국시간) “이탈리아 세리에A 명가 AC밀란이 이강인 영입을 검토 중”이라면서 “AC밀란은 팀을 떠날 브라힘 디아스의 대체자로 이강인을 낙점했었다. 이 구단은 아시아 국가 선수 영입을 원하고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;올 시즌 마요르카에서 주전으로 활약 중인 이강인은 6골4도움을 기록하며 팀 공격을 이끌고 있다. 이강인은 눈에 보이는 공격 포인트뿐만 아니라 정확한 패스와 킥, 기술을 통한 드리블 돌파 능력으로 팀 공격의 핵심 역할을 맡고 있다.&lt;br&gt;특히 그동안 약점으로 지적받았던 수비력과 기동력에서 발전된 모습을 보이면서 이강인을 향한 평가는 높아졌다. 이런 이강인의 활약에 프리메라리가 사무국은 2022-23시즌 올해의 팀 선수 후보로 이강인을 선정하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이강인의 활약에 프리메라리가 강호 아틀레티코 마드리드를 비롯해 EPL의 애스턴 빌라, 브라이튼, 뉴캐슬, 번리 등이 진작에 영입 의사를 피력했는데, 최근에는 맨유까지 이강인에게 관심을 보인다는 보도가 나왔다. 여기에 이탈리아를 대표하는 AC밀란까지 이강인 영입 경쟁에 뛰어들 태세다.&lt;br&gt;이강인의 바이아웃(이적가능 최소 금액)은 2000만유로(약 290억원)로 알려졌다. 유럽 빅클럽 입장에서는 그다지 부담스럽지 않은 금액이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계간 ‘창비’ 200호...“젊은 층 다가가도록 노력”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500117</guid>
      <pubDate>2023-05-24T14:45:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524144535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436643 --&gt;“지금까지 전통을 이어가되, 젊은 층에게 한발짝 더 다가가도록 노력하겠다.”&lt;br&gt;출판사 창비가 발행하는 계간지 ‘창작과 비평’이 200호를 맞아 24일 서울 망원동 창비 본사에서 기념 간담회를 열고 앞으로 행보를 밝혔다.&lt;br&gt;창비는 1966년 창간 후 1980년 신군부 때 폐간, 이어 1985년에는 출판사 등록 취소를 겪었다. 1988년 복간하면서 출판사 명의 회복을 거쳐 창간 57주년째인 올해 200호를 발간했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문예지이지만 민족문학론, 리얼리즘론, 분단체제론 등 담론을 내놓으면서 문학과 정론을 결합한 비판적 종합지로 자리를 지켜왔다. 백낙청 명예편집인과 편집고문 등 편집위원 6인과 비상임편집위원 15명 29명이 만들고 있으며, 전업 출판 편집자 3명이 참여한다.&lt;br&gt;창비 측은 “1만부씩 꾸준히 나간다. 이 가운데 정기 구독자가 절반 정도이며, 최근엔 온라인 구독도 상당수”라고 밝혔다. 이남주 편집주간은 이를 두고 “문예와 정론을 겸하는 종합지로서 200호까지 맞이한 사례는 세계적으로도 드문 일”이라며 “그간 한국 사회 전환을 위한 담론 발신의 장을 추구해왔다”고 의의를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘창비’는 2016년 50주년 기념호(2016년 봄호)를 내면서 ‘대전환’을 가장 중요한 키워드로 삼아왔다. 바로 그해(2016년) 10월부터 촛불대항쟁이 시작돼 박근혜정부의 탄핵이 있었다. IMF 위기였던 1998년 100호에서는 이데올로기에서 어느 정도 벗어나 자본주의 극복을 향한 실현 가능한 길을 찾는 여러 담론을 내놨다고 자평했다.&lt;br&gt;창비 측은 문학 분야에서 대전환 화두를 유지하되, 생태 위기와 자본주의의 위기에 민감하게 반응하고 있다는 점을 주목할 만한 변화로 꼽았다. “이미 세상은 끝났다거나 끝나야 마땅하다는 식의 비판에 그칠 위험을 경계하며, ‘다음’을 준비하는 ‘이행’의 문학을 지향하겠다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1436644 --&gt;창비 측은 이어지는 200호 이후 방향에 관해 “윤석열정부의 출범 이후 여러 퇴행에 맞서는 논의를 지면에 반영해왔다(2022 가을호 특집 ‘대선 이후 촛불의 갈 길’)”면서 “단기적 시야에만 매몰되지 않고 중장기적으로 한국 사회를 대전환으로 이끌 방안을 고민하는 일 또한 긴요하며, 이러한 취지를 이번 200호 특집에 반영했다”고 설명했다. 특집 인터뷰 ‘새로운 25년을 향하여’와 논단 ‘대전환의 한국 사회, 무엇을 어떻게 변화시킬 것인가’ 등에서도 이런 내용이 부각됐다.&lt;br&gt;이 편집주간은 앞으로의 변화를 예고했다. 그는 “과거에 비해 잡지의 아우라도 줄었고, 주 독자층의 독서 방식도 바뀌었다. 다만 종이 잡지 형식으로 계속 구현할 수 있는 내용이 분명히 있다고 생각한다”면서 “잡지와 최근의 뉴 미디어를 어떻게 할 것인가를 고민한다. 예컨대 대화 형식 인터뷰를 조금 더 생생하게 보여주는 것, 형식적으론 젊은 독자들을 위한 편집의 강화, 에세이 증대 등을 통해 독자층을 넓혀갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;이 주간은 이를 가리켜 “지난 100호 기념간담회 때에도 한결같지만 늘 새롭다는 의미의 ‘법고창신’을 내세웠는데, 200호를 맞은 창비의 갈 길 역시 그때와 마찬가지”라면서 “지향점은 그대로 견지하되, 시대 상황과 변화, 감수성에 맞춰 시대가 요구하는 과제의 변화를 찾아가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;백지연 부주간은 “2015~2016년 한국 사회 중요한 화두였던 여성들 목소리와 소수자 이야기 등을 풍부하게 담아내지 못했다. 종이 매체로서, 슬로우 매체로서 여성, 돌봄, 생태 대전환 주제와 맞물려 계속 연결하고 구체화 하는 게 숙제”라고 꼽았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>36세에 할머니 된 ‘고딩엄마’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500123</guid>
      <pubDate>2023-05-24T14:55:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524145531_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436652 --&gt;‘어른들은 모르는 고딩엄빠3’에 36세에 할머니가 된 ‘고딩할머니’가 등장한다.&lt;br&gt;24일 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠3’에서는 19세에 엄마가 된 고딩엄마 이희연이 남편 이상우와 함께 출연해 생후 한 달 된 아들을 키우고 있는 일상과 남모를 고민이 공개된다.&lt;br&gt;최근 녹화에서 이희연은 두세 시간마다 깨는 신생아를 혼자 돌보는 것은 물론 살림까지 도맡느라 지친 기색을 보였다. 여기에 남편까지 쫓아다니며 잔소리를 퍼부어 박미선, 하하, 인교진 등 3MC마저 숨 막히게 만든다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이때 ‘구원투수’로 이희연의 친정엄마가 집을 방문해, 딸과 사위를 위한 반찬을 한가득 안겼다. 이후 이희연의 친정엄마는 “현재 나이가 36세”라고 자신을 소개했고, 스튜디오에서 이를 지켜보던 인교진과 하하는 “나보다도 훨씬 어린, 역대 최연소 ‘고딩할머니’네”라고 충격을 감추지 못했다.&lt;br&gt;이와 관련, 이희연의 친정엄마는 “고1에 아이를 임신해 고2에 출산했다”며 “첫 딸인 희연이가 (부모의) 반대를 무릅쓰고 낳은 아이라 애착이 많이 간다”라고 본인 역시 ‘고딩엄마’였음을 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;잠시 후, 이상우가 출근하자 모녀는 모처럼 깊은 대화를 나눴다. 이때 친정엄마는 출산한 지 한 달밖에 되지 않은 딸의 몸 상태를 살핀 뒤, “엄마가 하고 싶은 거 다 하고 천천히 가라고 했잖아”라며 안쓰러워했다. 급기야 친정엄마는 자신과 비슷하게 일찍 출산한 딸의 모습이 가슴 아팠는지 눈물을 쏟았다고. 그러면서 딸 이희연의 출산을 쉽게 반대하지 못했던 이유를 털어놓아 스튜디오를 눈물바다로 만들었다.&lt;br&gt;제작진은 “이희연의 친정엄마가 딸의 집을 방문하자마자 ‘불심검문’에 나서며, 이희연 남편에 못지않게 잔소리를 퍼부어 딸의 한숨을 유발한다”라며 “하지만 17세 나이차가 나는 모녀가 누구보다 편안하게 깊은 대화를 이어나가 ‘친구 사이 같다’는 감탄이 터져 나왔다, 서로에게 든든한 버팀목이 되어준 모녀에게는 어떤 사연이 있는 것인지 따뜻한 시선으로 지켜봐 달라”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 시찰단 오염수 점검 마무리…‘후쿠시마산 수입 재개’ 여론전 펼치는 日</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500128</guid>
      <pubDate>2023-05-24T15:11:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/06/SSC_20230406161839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1416691 --&gt;일본 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 처리 과정을 점검하는 한국 정부 시찰단이 24일 원전을 이틀째 방문해 오염수 방류 설비를 점검했다. 한국 시찰단의 현장 점검이 이날로 마무리된 가운데 일본 측은 이번 시찰이 오염수 방류와 한국 내 후쿠시마산 수산물 수입 재개의 기회가 될 것이라며 여론몰이 중이다.&lt;br&gt;한국 시찰단은 이날 방사능 분석실험실, 삼중수소(트리튬) 희석 설비, 오염수 방류 설비를 살펴봤다. 전날 다핵종제거설비(ALPS)를 포함해 중앙감시제어실, 오염수를 저장하고 핵종을 측정하는 K4 탱크를 살펴본 데 이어 이날까지 시찰단이 계획한 원전 내 시설을 두루 살펴본 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;전날 시찰단장인 유국희 원자력안전위원장은 시찰을 마친 뒤 기자들과 만나 “당초 보려고 계획한 설비들은 다 봤다”고 밝힌 바 있다. 시찰단은 25일 일본 정부와 심층 기술회의 및 질의응답을 가진 뒤 26일 귀국할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 단장은 이날 시찰할 곳에 대해 “어떤 절차에 따라 핵종을 분석하고 그 분석 장비는 무엇인지 보겠다”고 설명했다. 이어 “또 (오염수와) 바닷물과의 희석은 어떤 방식으로 하고 (오염수) 방류 설비는 어떻게 구성돼 있는지 이런 것들도 확인할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이러한 한국 시찰단 활동에 대해 일본 측에서는 한국 측이 원하는 대로 후쿠시마 제1원전 오염수 방류 시설 등을 확인한 만큼 일본 정부의 방류 계획을 이해하게 될 것이라고 자평하고 있다. 나아가 한국의 후쿠시마산 수산물 재개의 계기가 될 수 있을 것이라는 분위기 조성까지 유도하고 있다. 현재 우리나라는 2011년 3월 11일 동일본대지진 당시 후쿠시마 제1원전 폭발 사고 후 후쿠시마현을 포함해 주변 8개 현(광역자치단체)의 모든 어종의 수산물 수입을 전면 금지하고 있다. 또 후쿠시마현 쌀과 버섯류 등 14개 현 농산품 27개 품목 역시 수입을 금지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전날 노무라 데쓰로 농림수산상은 각의(국무회의) 후 기자회견에서 “이번 시찰은 처리수 조사가 중심이라고 하지만 그것과 함께 수입제한 해제도 요청하고 싶다”고 말해 논란을 일으켰다. 일본에서는 원전에서 발생한 오염수를 ALPS로 처리했다며 처리수라고 부른다.&lt;br&gt;산케이신문은 이번 시찰에 대해 보도하면서 “일본 정부는 시찰단 파견이 윤석열 정부의 처리수 방류 허용과 후쿠시마산 수산물 수입 금지 조치 해제로 이어지길 기대한다”고 했다. 이어 “총리 관저 간부는 ‘이번 시찰은 일본의 양보가 아닌 문제(오염수 방류 반대)를 해결하기 위한 것’이라고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;오염수 처리 방법을 검토한 일본 정부 소위원회 위원을 지낸 후쿠시마대의 고야마 료타 교수는 NHK에 이번 시찰을 계기로 한국의 수산물 수입 규제 철폐가 이뤄져야 한다며 “국제원자력기구(IAEA)의 의견만으로 안전하다고 강조할 게 아니라 한국 측과 함께 검증하며 논의하는 게 바람직하다”고 주장하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역사상 최악 상처” 마지막 위안부 사망…일본 향한 사과·보상 요구 계속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500132</guid>
      <pubDate>2023-05-24T15:16:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524151617_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436664 --&gt;대만 정부가 지난 10일(현지시간) 자국의 마지막 생존 위안부 피해자 사망을 계기로 일본 정부에 대한 사과와 보상 요구 방침을 24일 확고히 했다.&lt;br&gt;대만 인권다체인 부녀구원기금회는 지난 22일 홈페이지를 통해 “5월 10일 저녁 92세의 나이로 하늘의 부름을 받은 대만의 마지막 남은 ‘위안부’ 할머니의 사망 소식을 알린다”면서 “할머니는 생전에 방해받고 싶어 하지 않았기 때문에 발인이 끝날 때까지 (사망 공개를) 기다렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이와 관련해 제프 류 대만 외교부 대변인은 이날 일본군 위안부 문제를 가리켜 “인류 역사상 최악의 상처”라고 비판했다. 류 대변인은 “대만 정부는 일본 정부에 대한 우려를 계속 표명할 것이며, 일본 측이 위안부 피해자 및 가족들에게 사과와 보상을 하라는 우리의 요구를 받아들이도록 요구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1895~1945년 일본의 지배를 받았던 대만에서는 59명의 여성이 위안부 피해자로 자신을 드러냈다. 하지만 부녀구원기금회는 전체 약 2000명의 피해자가 있는 것으로 추정한다. 일본군으로부터 성적 학대를 당한 위안부 피해자는 한국에 가장 많고 대만, 중국, 인도네시아, 필리핀, 네덜란드 등을 합쳐 모두 20만명 이상으로 추산된다.&lt;br&gt;현지 언론인 중국시보는 대만에서 1992년부터 위안부 피해자 등록을 시작해 당시 59명이 정부의 인정을 받았으며, 이번에 세상을 뜬 마지막 생존자는 최연소 피해자였다고 전했다. 정부에 등록한 피해자 가운데 12명이 원주민이었고 ‘차이’ 할머니로 알려진 마지막 생존자도 대만 동북부 화롄 원주민이라고 덧붙였다. 2018년에는 정부 등록 위안부 가운데 2명만이 생존했고, 차이 할머니마저 세상을 뜨면서 모든 피해자가 사망했지만 부녀구원기금회는 “할머니의 모습과 정신은 우리 마음속에 영원히 남아있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부녀구원기금회는 “할머니들의 죽음으로 위안부 피해 역사가 사라지지 않도록 대만의 교과 과정, 국립 역사 박물관 및 역사 책에 일본군 성노예에 대한 역사적 진실을 기록해야 한다”고 주장했다. 또 전쟁중 성폭력에 의한 여성 살해 등에 대해 계속 교육하고 홍보할 것이라고 덧붙였다. 이 단체는 2017년부터 한국 시민단체와도 협력해 위안부 역사를 교과서에 싣자는 캠페인을 진행하고 있다.&lt;br&gt;일본 정부는 1995년 ‘여성을 위한 아시아 평화 국민 기금’을 발족했으며 당시 한국과 대만의 위안부 피해자 한 사람당 300만엔의 의료 및 복지 지원을 발표한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수업중에 왜 자꾸 돌아다니냐”…접착테이프로 의자에 초등학생 칭칭 감아 묶은 日교사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500133</guid>
      <pubDate>2023-05-24T15:16:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524151659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436665 --&gt;일본의 한 초등학교 교사가 수업 중에 자꾸 자리에서 이탈한다는 이유로 자기 반 어린이를 접착테이프로 의자에 묶어두는 가혹행위를 했다가 다른 학부모의 신고로 적발됐다.&lt;br&gt;일본 시즈오카현 시즈오카시 교육위원회는 23일 “관내 초등학교에 근무하는 교사가 수업 중 학생의 허벅지를 접착테이프로 의자에 고정하는 부적절한 지도를 했다”며 사과했다.&lt;br&gt;가혹행위가 일어난 곳은 시즈오카시 시미즈구의 한 초등학교 저학년 학급이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시 교육위원회에 따르면 이 학급 담임 A교사는 지난달 하순 자기 반 어린이가 수업 도중 여러 차례에 걸쳐 의자에서 일어나 자리를 옮기자 천으로 된 접착테이프를 가져와 양다리 허벅지를 의자에 돌려 감아 고정시켰다.&lt;br&gt;이 사실은 지난 12일 같은 반 학생 보호자의 신고로 학교 측에 알려졌다.&lt;!-- 그림 1401455 --&gt;A교사는 교육당국 조사에서 “수업 중에 학생이 자리를 뜬 데 대해 그러지 말라고 주의를 주었음에도 계속 말을 안 듣고 이동을 거듭해 과도한 행위를 하게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시 교육위원회는 A교사의 행동이 ‘체벌’에 해당할 가능성이 있다고 보고 조치를 검토하는 한편 재발 방지를 위해 일선 학교에 대해 적절한 지도를 당부하는 연수를 실시하기로 했다.&lt;br&gt;아카호리 후미노부 시즈오카시 교육장은 “부적절한 지도가 이뤄졌다”며 “해당 아동과 그 자리에 같이 있던 다른 아동 및 보호자에게 깊은 사과의 말씀을 드린다”고 했다.&lt;!-- 그림 1426764 --&gt;일본에서는 지난달에도 자리를 떠나 교실을 돌아다닌다는 이유로 교사가 초등학생을 줄넘기 줄로 의자에 묶어두는 체벌을 가한 사실이 드러나 파문이 일었다.&lt;br&gt;사이타마현 교육위원회는 지난달 13일 관내 한 초등학교 특별학급에 다니는 남자 어린이를 의자에 비끄러매는 체벌을 가한 남성 교사 B(44)씨에 대해 감봉 1개월의 징계 처분을 내렸다.&lt;br&gt;B교사는 지난해 12월 7일 점심 급식시간 중에 지적장애가 있는 특수학급 2학년 남자 어린이가 자리를 떠나 이리저리 옮겨 다니는 데 발끈, 교실 안에 있던 줄넘기용 줄로 어린이의 허리 부분을 의자에 동여맸다.&lt;br&gt;B교사는 “자리를 옮기지 말라고 구두로 2, 3차례 주의를 주었지만 듣지 않아 감정적으로 돼 버렸다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클럽나인브릿지 아시아·퍼시픽 골프장 순위 12위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500139</guid>
      <pubDate>2023-05-24T15:30:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524153053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436675 --&gt;미국 골프 전문 매체 골프매거진과 골프닷컴이 선정한 아시아·태평양 100대 골프 코스에 국내 골프장 7곳이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;골프매거진 한국판인 골프매거진코리아 6월호에 나온 골프매거진과 골프닷컴 선정 아시아 태평양 코스는 아시아와 호주, 뉴질랜드의 주요 골프장 100곳이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;아시아·태평양 골프 코스 1위로 뽑힌 곳은 호주의 로열 멜버른이다. 호주는 로열 멜버른 등 38곳이 100대 골프 코스에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내에서는 클럽나인브릿지가 12위를 기록했다. 이어 사우스케이프오너스클럽(14위), 휘슬링락(37위), 파인비치(50위), 잭니클라우스코리아 골프클럽(74위), 해슬리나인브릿지(88위), 안양CC(97위) 등 7곳이 포함됐다.&lt;br&gt;1959년 창간한 골프매거진은 그동안 세계 100대 코스와 미국 100대 코스를 발표해왔으며 아시아·태평양 100대 코스를 추린 것은 이번이 처음이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세르히오 가르시아 24년 연속 US오픈행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500151</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:00:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524160024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436690 --&gt;다음 달 열릴 US오픈에 LIV 골프 시리즈에서 뛰는 세르히오 가르시아가 출전한다.&lt;br&gt;가르시아 24일(한국시간) 미국 텍사스주 댈러스에서 36홀 스트로크 플레이로 열린 US오픈 지역 최종 예선에서 공동 4위로 US오픈 출전권을 땄다. 이번 US오픈에는 브룩스 켑카, 더스틴 존슨, 브라이슨 디섐보, 필 미컬슨, 캐머런 스미스 등 LIV 시리즈에서 뛰는 선수들이 대거 출전한다.&lt;br&gt;가르시아는 마스터스는 우승 경력으로 평생 출전권을 갖고 있다. 하지만 다른 메이저대회는 LIV 합류 이후 세계랭킹이 추락하면서 출전권이 없다. 지난 21일 끝난 PGA 챔피언십에 나가지 못해 24년 연속 메이저대회 전 경기 출장 기록이 중단됐던 그는 이번 예선 통과로 US오픈에 24년 연속 출전하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가르시아는 오는 27일부터 사흘 동안 미국 버지니아주 스털링의 트럼프 내셔널 골프클럽(파72)에서 열리는 LIV 골프 7차 대회에 나선다. 가르시아가 참가한 예선에는 8장의 US오픈 출전권이 걸렸는데 2010년 US오픈 챔피언 그레임 맥다월은 1타가 모자라 연장전에 나가지 못해 US오픈 출전이 무산됐다.&lt;br&gt;예선 1위는 미국프로골프(PGA)투어 신인 카슨 영이 코스 레코드인 62타로 차지했다. 시즌 세 번째 메이저대회인 US오픈은 오는 6월 16일 미국 캘리포니아주 로스앤젤레스 컨트리클럽에서 개막한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송지효, 前소속사 대표 횡령 혐의로 고발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500152</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:08:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524160847_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436691 --&gt;배우 송지효가 전 소속사 우쥬록스 대표를 횡령 혐의로 고발했다.&lt;br&gt;24일 연예계에 따르면 송지효 측은 “전날 법률대리인을 통해 우쥬록스 대표 박모씨를 특정경제범죄 가중처벌 등에 관한 법률(횡령) 위반 혐의로 강남경찰서에 고발장을 접수했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “계약기간 중에 광고수익금을 얻게 되는데 우쥬록스 법인 계좌에 돈이 들어왔으면 정상적인 절차로 돈을 지급해야 맞는 것”이라면서 “하지만 우쥬록스 측에서는 계좌가 압류돼 이용이 어렵다고 주장했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “직원에 대한 임금체불까지 발생한 만큼 또 다른 피해자가 발생하지 않도록 빠른 수사를 촉구하는 의미로 조치를 취하게 됐다”고 고소 배경을 설명했다.&lt;br&gt;송지효 측에 따르면 횡령금액 규모는 12억원으로, 이 중에는 송지효가 우쥬록스와의 계약 관계에서 남아 있는 최종 정산금 9억여원이 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우쥬록스는 최근 소속 연예인과의 미정산금 갈등으로 주목받았다.&lt;br&gt;송지효는 지난해 10월 우쥬록스와 전속계약을 체결했으나, 이후 정산금 미지급 등의 사태가 벌어지면서 지난 4월 계약 6개월만에 전속계약을 해지했다.&lt;br&gt;당시 우쥬록스는 “콘텐츠 기반의 다양한 사업 분야를 운영하는 데 있어 급격한 확장으로 인한 실수를 인정한다”면서 “기존 사업을 응원해주고 힘이 되어주는 많은 분들께 심려를 끼쳐드린 것에 대해 사과 말씀을 드린다”고 전했다.&lt;br&gt;최근 박씨는 소속 연예인 정산금·직원 임금 체불에 관한 책임을 지고 대표직에서 물러난 상태인 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅히트가 손 내밀었던 댄스 컴퍼니 첫 내한 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500158</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:26:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524162623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436698 --&gt;현대무용의 최전선에 있는 예테보리 오페라 댄스컴퍼니가 오는 26~27일 서울 강서구 LG아트센터에서 첫 내한 공연을 연다.&lt;br&gt;예테보리 오페라 댄스컴퍼니는 유럽 최고의 현대무용단 중 하나로 꼽힌다. 고전 발레를 하는 클래식 발레단으로 출발해 2010년대부터 혁신적인 레퍼토리를 선보이는 현대무용단으로 변신했다. 2016년부터는 카트린 할 예술감독이 이끌고 있으며 20개국에서 온 38명의 무용수가 독특한 예술성을 발휘해 창의적이고 역동적인 춤을 선보이고 있다.&lt;br&gt;24일 LG아트센터에서 만난 할 감독은 “북유럽에서 가장 큰 규모를 자랑하는 댄스 컴퍼니로 사회적으로 시의성 있고 예측 불가한 예술을 선보이는 것이 목적”이라며 “전 세계에 투어를 다니는데 한국에서 공연을 선보이게 돼서 기쁘게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 내한 공연에 선보이는 작품은 다미안 잘레의 ‘Kites’(카이츠)와 샤론 에얄의 ‘SAABA’(사바)다. ‘카이츠’는 지난해 3월 스웨덴 예테보리 오페라하우스에서 초연한 작품으로 예테보리 오페라 댄스컴퍼니가 ‘Skid’(스키드)의 성공 이후 5년 만에 다시 잘레와 협업했다. 끊어질 듯 흔들리면서도 매 순간 폭발적이고 예측할 수 없는 움직임이 펼쳐진다.&lt;!-- 그림 1436699 --&gt;‘사바’는 에얄과 예테보리 오페라 댄스컴퍼니의 세 번째 협업 작품으로 2021년 초연했다. 명품 브랜드 디올의 크리에이티브 디렉터 마리아 그라치아 치우리가 의상을 디자인했고, 육감적이고 매혹적인 몸짓과 뇌쇄적인 표정으로 관객들을 사로잡는 작품이다.&lt;br&gt;할 감독은 “‘카이츠’는 ‘스키드’의 많은 요소를 새로운 측면으로 가져오면서 ‘스키드’의 흥미로운 점을 이어가는 작품”이라고 설명했다. ‘카이츠’ 공연에 참석하는 발레리아 쿠즈미카는 “이 작품은 자연이 가진 힘을 들여다보는 작품으로 자연이 담고 있는 힘을 정교하게 기획된 음악을 사용해 안무를 표현한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘사바’에 출연하는 이치노세 히로키는 “안무가가 예테보리 오페라 댄스컴퍼니를 위해 만든 작품으로 무용수가 가진 본질적인 면에 초점을 맞춰 작품을 완성했다”면서 “개개인의 초점을 맞추는 동시에 전체를 아우르는 집단성도 엿볼 수 있다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1436700 --&gt;예테보리는 한국에서 멀리 떨어진 스웨덴의 낯선 도시지만 예테보리 댄스 컴퍼니는 한국과 인연이 깊다. 할 감독은 “K팝 기획사가 뮤직비디오를 같이 만들자고 제안했다”고 말했다. 코로나19로 논의가 흐지부지됐지만 할 감독은 “어떻게 될지 아느냐”며 앞으로 협업이 성사될 가능성을 시사했다. 그 기획사가 바로 방탄소년단이 속한 빅히트 뮤직이다.&lt;br&gt;이날 간담회에 함께 참석한 히로키는 “11살에 K팝 에이전시의 오디션을 본 적이 있다”고 소개하며 “작품에서 K팝 동작을 만들면서 못다 이룬 K팝의 꿈을 풀고 있다”고 말했다. 내년에는 한국인 무용수 김다영이 합류해 활약할 예정이다.&lt;br&gt;히로키는 “우리는 현대무용과 대중문화 사이의 가교 역할을 하고 있다고 생각한다”면서 “무용수로서 대면 관객과의 교류를 중요하게 생각하는데 한국 관객들과의 만남이 기대가 크다. 관객과의 교류를 통해 동작의 본질을 깊게 전달하고 이를 통해 인간의 의지와 사회에서 중요하게 생각하는 면들을 전달할 수 있다고 생각한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김흥국, 미국 맨해튼 한복판에서 눈물 쏟은 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500160</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:27:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524162715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436703 --&gt;가수 김흥국(64)이 미국 뉴욕의 맨해튼 한복판에서 기쁨의 눈물을 쏟았다고 밝혔다.&lt;br&gt;김흥국 측에 따르면 지난 21일(현지시간) 김흥국의 막내딸 김주현 양이 미국 뉴욕 맨하탄 라디오시티 뮤직홀에서 열린 ‘스쿨 오브 비주얼 아츠’(SVA)를 졸업했다.&lt;!-- 그림 1436704 --&gt;김흥국은 “졸업생들과 전 세계에서 모인 가족 1000여명 참석한 가운데 대학 총장이 졸업생들의 이름을 일일이 호명했다”면서 당시 현장 상황을 전했다.&lt;br&gt;이어 “딸의 이름이 호명된 뒤 졸업장을 받는 순간 너무 좋아서 집사람을 비롯한 가족을 얼싸안고 감동의 눈물을 흘렸다”면서 “너무 감사하고 행복하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김흥국은 1990년 미스코리아 대전·충남 진 출신 윤태영과 결혼해 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS 교향악단이 정기연주회 다음날 평창 계촌마을 찾는 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500165</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:36:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524163616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436708 --&gt;서울에서 영동고속도로를 타고 달리다 둔내 나들목으로 나와 웰리힐리 파크 지나 내처 달리면 강원도 평창군 방림면 계촌마을이 나온다.서울시청에서 자동차로 2시간 30분쯤 걸린다. 해발고도 700m에 위치한 전형적인 시골마을이다. 백덕산 아래 반딧불이가 서식할 정도로 맑고 신선한 공기로 가득한 곳이다.&lt;br&gt;KBS 교향악단이 지난해에 이어 올해도 이 마을을 찾는다. 90인이나 되는 연주단이 강원도 시골 마을에 웬일인가 싶을 것이다. 더욱이 이 교향악단은 전날 서울 롯데콘서트홀에서 제790회 정기연주회를 마치고 지친 몸을 이끌고 평창 산골까지 이동하게 된다.&lt;br&gt;지난해에는 반클라이번 콩쿠르 최연소 우승자로 세계 클래식계에 신드롬을 일으켰던 피아니스트 임윤찬 때문에 1만여명이 이 마을을 찾아 뜨거운 클래식 열기를 돋웠다. 당시가 한여름밤의 꿈을 장식했다면 올해는 신록의 싱그러움을 한껏 맛보며 클래식 음악의 진수를 맛보는 소중한 기회를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대차 정몽구 재단이 주최하고, 한국예술종합학교가 주관하며, 강원도 평창군이 함께하는 제9회 계촌 클래식 축제가 26일부터 28일까지 이어진다. 일상 속 문화예술의 확산, 예술마을 프로젝트의 일환으로 열리는 이번 축제는 지난 3년여 힘들었던 코로나19 팬데믹의 시간을 마감하고 마을과 축제의 회복을 위해 예전대로 사흘 동안 이어진다. 무더위와 우천 가능성을 피해 8월 말에서 푸르르고 청량한 5월 말로 앞당겨졌다.&lt;br&gt;계촌마을 별빛무대에서 저녁 7시부터 8시 30분까지 ‘한밤의 별빛 콘서트’가 사흘 내내 이어지는데 KBS 교향악단이 첫 문을 연다. 핀란드를 대표하는 지휘자 피에타리 잉키넨이 지휘하며 2007년 퀸 엘리자베스콩쿠르 우승자 안나 비니츠카야가 협연한다. 27일에는 2021년 부소니 국제 피아노 콩쿠르 우승자 박재홍, 한국예술종합학교 이석준 교수가 이끄는 70인조 크누아 윈드 오케스트라가 선사할 웅장한 사운드는 별빛 콘서트를 찾은 관객에게 어디에서도 경험하지 못할 감동을 안길 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마지막 28일 피날레 공연은 스페인 마리아 카날스 콩쿠르 우승자이며 감성과 지성을 겸비한 피아니스트 조재혁, 2023년 모차르트 국제 콩쿠르 우승에 빗나는 아레테 콰르텟의 아름다운 현악사중주로 닫는다.&lt;br&gt;‘한밤의 별빛 콘서트’가 열리는 계촌마을 별빛무대는 기존 야외 주차장에서 지난해 리뉴얼을 통해 푸른 잔디밭으로 조성돼 더욱 편안한 관람 분위기를 제공하게 된다.&lt;br&gt;메인 공연 말고도 다양한 프로그램을 통해 참여하는 즐거움이 가득한 축제가 될 것으로 보인다. 석양으로 물드는 계촌 풍경 속을 달리며 상쾌한 저녁 공기와 클래식 음악을 즐기는 ‘계촌 선셋 런’, 아이들에게 멋진 그림책을 읽어주면서 이야기를 나누는 ‘보고 읽는 그림책’ 등 다양한 퍼블릭 프로그램이 계촌초등학교에서 진행된다.&lt;br&gt;지난해 ‘계촌 산수’가 따가운 여름 햇살을 아늑하게 순화시켜 관람객이 시원한 산들바람 맞으며 공연을 즐기게 했다면, ‘바람에 움직이는 직물‘을 컨셉으로 한 서성협 작가의 ‘계촌 산수 시즌2’는 계촌클래식공원을 찾는 관객에게 따듯하고 포근한 5월의 석양을 선사할 예정이다. 올해 파크 콘서트는 언제나처럼 계촌 클래식 축제의 마스코트 ‘계촌별빛오케스트라’가 연다. 5월로 변경된 공연인 만큼, 연초부터 계촌초등학교와 계촌중학교 학생들이 어느 해보다 열심히 연습에 매달린 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에다 국내 최정상급 현악 연주자로 구성된 실내 악단 및 챔버오케스트라 ‘에드 무지카’, 폭넓은 음악 장르를 넘나드는 크로스 오버 그룹 ‘포마스’, 현대차 정몽구 재단의 문화예술 인재 양성 프로그램 ‘온드림 앙상블’ 공연은 김현미(바이올리니스트) 한국예술종합학교 교수와 성재창(트럼펫터) 서울대 교수가 함께 한다.&lt;br&gt;이달 초까지 네이버 예약을 통해 사연을 접수한 이들을 초청했으나 당일 현장을 찾아도 공연을 즐길 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사관생도 성교육 교재 새로 만드는 이유는...국방부 양성평등교육 연구용역 발주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500168</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:42:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사관생도들의 성인지(양성평등) 감수성을 높이기 위한 표준교재 개발이 시작됐다.&lt;br&gt;24일 군에 따르면 국방부는 최근 ‘사관학교 성인지 교육 표준교안 개발’ 연구용역을 입찰 공고했다. 군은 이달 안에 연구용역 기관을 선정하면 오는 8월 1차 중간보고, 10월 2차 중간보고를 거쳐 11월 말 최종안을 완성할 예정이다.&lt;br&gt;현재 육·해·공군 사관학교와 3사관학교는 2019년부터, 간호사관학교는 2020년부터 ‘성인지 리더십의 이해와 실천’이라는 과목을 교양필수로 편성하고 있다. 하지만 교재를 만든 후 대두된 각종 현안을 반영한 새로운 커리큘럼을 만들 필요가 높아졌다고 국방부는 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 새 교재에는 데이트 폭력, 스토킹, 성역할 고정관념, 차이와 차별의 의미 등을 보강하고 동성에 의한 성희롱·성폭력 예방과 대응 지침도 비중 있게 담을 예정이다. 디지털 성폭력 예방과 대응 교육도 다룬다. 최근 사회를 경악하게 한 이른바 ‘n번방’ 사건에는 현역 육군 장교도 가담한 것으로 드러나 군 안팎에 충격을 주기도 했다.&lt;br&gt;군은 새 교재를 토대로 생도들이 성인지 감수성을 갖추고 지휘·관리역량을 기르면 양성평등한 조직문화를 갖추는 데 도움이 될 것으로 기대하고 있다. 국방부는 제안서에서 “국방 분야의 특수성과 최근 사회 변화를 고려해 기존 교재를 보완할 필요가 커졌다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“학생들 보는 줄도 모르고”…수업중 버젓이 여학생 추행한 日40대 교사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500169</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524164700_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436712 --&gt;일본의 40대 남성 교사가 수업 도중에 자기 반 여학생을 성추행했다가 경찰에 체포됐다. 이 교사는 다른 학생들이 보고 있는데도 버젓이 범행을 저지른 것으로 드러났다.&lt;br&gt;24일 마이니치신문 등에 따르면 일본 후쿠오카현 가스야경찰서는 23일 관내 시메마치의 초등학교 교사 시오즈카 아키히토(45)를 강제추행 혐의로 체포해 조사 중이다.&lt;br&gt;시오즈카 용의자는지난해 10월 13일 학교 교실에서 수업을 하던 중 한 여학생의 허벅지 등 하반신을 만지는 등 2차례에 걸쳐 성추행한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피해 여학생은 “수업 도중에 질문을 했는데, 선생님이 내 옆에 붙어 앉더니 책상 밑에서 손을 넣어 나의 허벅지 등을 만졌다”고 말했다. 이 장면은 같은 반 다른 어린이들에 의해 목격됐다.&lt;br&gt;시오즈카 용의자는 피해 어린이가 등교 전 “선생님이 다리를 만지기 때문에 치마 대신에 바지를 입고 학교에 가겠다”고 자기 어머니에게 말하면서 범행이 발각됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 시오즈카 용의자에게 비슷한 수법으로 성추행을 당했다고 말하는 여학생과 “우리 딸도 당한 것 같다”고 말하는 학부모가 나타남에 따라 여죄를 캐고 있다.&lt;br&gt;그는 “여학생의 다리 위에 손을 놓은 것은 맞지만, 음란한 의도로 그러지는 않았”며 혐의 사실을 부인하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황재균♥지연 370억 신혼집 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500172</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:49:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524164926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436717 --&gt;야구선수 황재균과 그룹 티아라 출신 배우 지연의 신혼집이 소개됐다.&lt;br&gt;24일 tvN ‘프리한 닥터’는 ‘야수와 미녀의 만남, 황재균♥지연 랜선 집들이 초대합니다’라는 제목으로 방송 예고 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에 따르면 황재균♥지연 부부의 신혼집은 역대 최고가인 370억(분양가격)이라고 한다. 해당 아파트에는 지상 42층에 헬스장, 골프장, 식당 등 어마어마한 부대시설이 있어 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 오상진은 “집에 산소가 약간 희박할 수 있다”고 말해 웃음을 자아내기도 했다.&lt;br&gt;해당 아파트는 엘리베이터를 두 번 갈아타야 집에 들어갈 수 있을 만큼 보안이 철저하다. 또 독일 명품 전자제품이 기본 옵션으로 설치돼 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이지혜는 “AS 힘들다”고 지적했다가 “배 아파서 그랬다”며 부러움을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;한편 황재균과 지연은 지난해 12월 결혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다큐 ‘문재인입니다’, 文 임기 중 지원금 1억 받아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500180</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:06:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/11/SSC_20230511100951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1431037 --&gt;문재인 전 대통령의 일상을 담은 다큐멘터리 영화 ‘문재인입니다’가 문 전 대통령 임기 중이던 2021년 11월 전주국제영화제 영화제작 지원사업에 선정돼 1억원을 지원받은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;24일 국회 문화체육관광위원회 소속 김승수 국민의힘 의원이 전주국제영화제 조직위원회로부터 제출받은 자료에 따르면, ‘문재인입니다’는 당시 ‘M PROJECT’라는 프로젝트명으로 2021년 하반기 전주시네마프로젝트 공모사업에 신청해 같은 해 11월 최종 선정됐다.&lt;br&gt;해당 공모에는 총 30편의 작품이 응모했고 이 가운데 3편이 최종 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조직위는 ‘문재인입니다’ 선정 사유에 대해 “정치적 색깔이 반복되는 작품이라는 우려가 있지만 이런 이야기를 하는 것이 전주국제영화제의 색깔”, “정치에 대한 가치관과 태도로 장편 영화가 흥미로울 수 있을지 우려가 있지만 사전 기획이 탄탄하고 준비 시간이 많아 작품의 완성도가 기대된다” 등 이유를 들었다.&lt;br&gt;선정 심사는 심사위원 전체가 참여하는 토론 심사를 통해 의견을 수렴한 이후 최종 선정하는 방식으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 정량적인 선정 기준이나 평가표 없이 토론만으로 작품을 선정한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;내부 심사위원 6명 중 이준동 집행위원장은 지난해 2월 이재명 더불어민주당 대통령 후보에 대한 영화인 253명 지지 선언에 이름을 올린 바 있다.&lt;br&gt;제작진이 제출한 기획서에는 연출자인 이창재 감독과 문재인 당시 대통령의 인연을 감독의 ‘특·장점’이라고 표현했다.&lt;br&gt;또 ▲청와대 촬영 시 발생할 수 있는 보안 등 잡음 미연 방지 ▲2013년 문재인 당대표 시절 이 감독의 영화를 관람하고 트위터에 글을 남긴 인연 ▲부마항쟁 40주년 기념식 총감독으로 행사에 참석한 대통령님과 인사한 인연 등도 특·장점으로 언급됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기획 의도에는 ‘문 대통령에 헌화’ 등 정치적 해석이 가능한 표현도 썼다.&lt;br&gt;김 의원은 “2020년 1월 문재인 당시 대통령은 신년 기자회견에서 임기 후 ‘잊힌 사람으로 돌아가고 싶다’고 했는데, 1년 뒤 ‘문재인입니다’ 제작진은 영화 촬영을 위해 청와대와 협의한 정황이 있다”며 “퇴임 후 개봉할 문 전 대통령 영화 제작 과정에 청와대가 어떤 역할을 했는지도 밝혀야 한다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 ,‘돈봉투 의혹’ 윤관석·이성만 의원 구속영장 청구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500183</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:07:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524170752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436733 --&gt;더불어민주당의 2021년 전당대회 ‘돈봉투 살포·수수 의혹을 수사 중인 검찰이 윤관석·이성만 무소속 의원에 대해 24일 구속영장을 청구했다. 검찰이 이 의혹과 관련해 현역 의원에 대한 구속영장을 청구한 건 처음이다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 이날 윤 의원과 이 의원에 대해 각각 정당법 위반 혐의로 사전 구속영장을 청구했다고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 의원은 2021년 5월 전당대회에서 당시 송영길 후보를 당선시키기 위해 4월 말쯤 경선캠프 관계자에게 ‘국회의원을 상대로 금품을 제공하려고 하니 돈을 달라’는 취지로 언급한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 의원은 경선캠프 관계자로부터 2회에 걸쳐 현금 6000만원을 수수한 후 국회의원들에게 각 지역 대의원을 상대로 투표할 후보자를 제시하는 내용의 소위 ‘오더’를 내리거나 지지를 유지해달라는 명목으로 각 300만원씩 들어 있는 봉투 20개를 제공한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;이 의원도 같은 해 3월 중순쯤 경선캠프 관계자에게 100만원을 주고, 같은 달 말쯤 경선캠프 관계자에게 현금 1000만원을 제공한 것으로 파악됐다. 또 이 의원은 4월 말쯤 윤 의원으로부터 ‘오더’ 명목으로 300만원을 수수한 혐의도 받는다. 반면 두 의원은 혐의를 전면 부인하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 송영길 전 대표는 이날 고위공직자범죄수사처에 해당 의혹을 수사 중인 서울중앙지검 반부패수사2부 소속 성명불상 검사를 공무상비밀누설 혐의로 고발했다. 검찰이 직무상 비밀에 해당하는 이정근 전 민주당 사무부총장의 녹취파일을 특정 언론에 흘렸다는 것이 송 전 대표 측 주장이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北 위성발사장 공사장에 하루만에 새 지붕..설비 은폐 용”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500184</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524171500_V.png&apos; width=100px align=left&gt;북한 군사정찰위성 발사 장소로 유력하게 거론되는 서해위성발사장에서 새 발사대 시설 공사가 빠르게 진행되는 가운데, 이동식 건물의 파란색 지붕이 하루만에 완성됐다고 자유아시아방송(RFA)이 24일 보도했다. 이 지붕은 로켓 조립 과정을 가리기 위한 용도로 분석됐다.&lt;br&gt;RFA는 미국의 상업위성 플래닛랩스가 전날 평안북도 철산군 동창리 서해위성발사장을 촬영한 위성사진을 바탕으로 하루만에 이동식 구조물을 덮은 파란색 지붕이 완성됐다고 했다. 그러면서 “위성을 실은 로켓을 발사장으로 옮기기 전 로켓을 조립하는 등 준비단계를 외부 세계에 들키지 않고 진행하기 위한 용도로 분석된다”고 했다.&lt;!-- 그림 1436747 --&gt;RFA는 또 새 발사장 인근에서 이전과 달리 액체 연료 주입 시설들을 찾아볼 수 없다고 지적했다. 이에 고체연료를 사용한 신형 대륙간탄도미사일(ICBM) 시험발사에 나선 북한이 고체연료 추진 로켓을 활용해 정찰위성을 발사할 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;북한 서해위성발사장에선 이달 들어 새로운 발사장 건설 공사가 빠르게 진척되는 모습이 포착됐다. 지난달 말 위성사진에는 흙바닥이 그대로 드러났지만 지난달 16일 사진에는 콘크리트 타설 공사가 완료됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김정은 북한 국무위원장은 지난 16일 정찰위성 발사준비위원회 사업을 현지지도하고 ‘차후 행동 계획’을 승인한 바 있다. 통일부는 이날 국회 외교통일위원회 현안 보고에서 “김 위원장이 향후 준비 상황을 감안해 적정 발사 시기를 선택할 것으로 예상된다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 단독으로 노란봉투법 본회의 직회부… 與 ‘입법독주’ 비판하며 헌재에 권한쟁의 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500185</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:17:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524171716_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436750 --&gt;파업 노동자에게 기업의 과도한 손해배상 청구를 제한하는 내용 등을 골자로 하는 일명 ‘노란봉투법’(노동조합 및 노동관계조정법 개정안)이 야당 단독으로 24일 국회 본회의에 직회부됐다. 표결에 반발하며 전원 퇴장한 여당은 대통령의 거부권 건의, 헌법재판소 권한쟁의 심판 등 법안 처리를 막기 위한 후속 조치를 예고했다. 정부와 경제계도 노동시장과 산업 현장에 가져올 파장을 우려했다.&lt;br&gt;국회 환경노동위원회는 이날 국회에서 전체회의를 열고 재석 10인 전원 찬성으로 노란봉투법의 본회의 부의 요구의 건을 통과시켰다. 국회법에 따르면 소관 상임위에서 법제사법위원회로 넘어간 법안이 60일간 논의 없이 계류될 경우 다시 상임위 투표를 거쳐 본회의에 직회부할 수 있다. 이 경우 재적 위원 5분의3 이상의 찬성이 필요하다. 환노위 재적위원은 16명이다.&lt;br&gt;더불어민주당 소속인 전해철 환노위원장은 “60일이 충족되는 시간은 지난달 21일이었지만 한 달 이상 직회부 절차를 밟지 않은 것은 실질적으로 협의와 합의의 과정이 있을 것으로 기대했기 때문”이라며 “그러나 아무런 조치가 안 됐고, 같은 입장만 반복되고 있어 환노위는 국회법에 따른 절차를 할 수밖에 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여당 간사인 임이자 국민의힘 의원은 “민주당이 돈봉투 사건과 김남국 코인 게이트 사태의 국면 전환용으로 이렇게 하는 것은 맞지 않는다”고 맞섰다.&lt;br&gt;야당 주도로 직회부 부의 표결이 시작되자 여당 의원들은 모두 퇴장했다. 환노위 여당 의원들은 퇴장 후 “국회법을 무시한 다수 야당의 횡포이자 우리 국회에서 유례를 찾아보기 어려운 폭거”라고 비판했다. 노란봉투법은 하도급 노동자에 대한 원청 기업의 책임 강화와 쟁의행위 탄압 목적의 손해배상과 가압류를 금지하는 내용 등을 담고 있다. 지난해 7월 노사 합의로 타결된 대우조선해양 하청 노동자들의 파업 사태와 관련해 사측이 노조 집행부를 상대로 470억원의 손해배상을 청구하면서 촉발됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여당은 향후 헌법재판소 권한쟁의 심판 청구 등 법안 처리를 막기 위해 다양한 방법을 고려할 것이라고 예고했다. 임 의원은 “본회의장에서의 필리버스터도 있고 헌재 권한쟁의 심판을 청구하면 결정에 시간이 걸릴 것이니, 여러 측면에서 논의해 볼 것”이라고 말했다. 국민의힘 법사위원들도 입장문을 내고 “법사위에서 심사를 하지 않았다는 민주당의 주장은 허위사실”이라고 반박했다. 대통령실도 노란봉투법에 대한 재의요구권(거부권) 행사를 검토하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;정부도 노동시장 혼란을 이유로 입법 재고를 요구했다. 이정식 고용노동부 장관은 정부서울청사에서 “여러 법리상의 문제와 노동 현장에 가져올 큰 파장과 혼란이 너무나 명백해 반대할 수밖에 없다”며 “개정안이 시행되면 소수 기득권만 강화해 다수 미조직 근로자와의 격차를 오히려 확대하는 결과를 초래하고 노사 관계와 경제 전반에 큰 혼란을 초래할 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;경제계는 즉각 반발하며 국회에 노란봉투법의 본회의 상정을 중단하고 법안이 가져올 산업 현장의 혼란에 대해 다시 한번 숙고해 줄 것을 강력하게 요청했다. 한국경영자총협회, 대한상공회의소, 전국경제인연합회, 한국무역협회, 중소기업중앙회, 한국중견기업연합회 등 경제6단체는 공동성명을 통해 “개정안은 사용자 개념을 무분별하게 확대해 원·하청 간 산업 생태계를 붕괴시키고 산업 경쟁력을 심각하게 저하시킬 것”이라고 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지지부진 1기 신도시 특별법에 주민 ‘희망고문’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500186</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524171747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436751 --&gt;24일 경기 안양 동안구 평촌동 초원마을 대림아파트 입구. 지난 13일 이 단지의 리모델링 공사를 수주한 현대엔지니어링의 플래카드와 ‘조합원 성원에 감사한다’는 내용이 적힌 리모델링 조합의 플래카드가 나란히 걸려 있었다.&lt;br&gt;지난 1월 초원마을 세경아파트에 이어 지난달 향촌마을 롯데3차·현대4차까지 리모델링 시공사 선정이 이어지면서 ‘평촌 일대 리모델링이 속도를 내는 것 아니냐’는 기대가 흘러나오고 있다.&lt;br&gt;하지만 외부 기대와 달리 부동산 시장은 잠잠하고 주민들은 복잡한 심경을 드러냈다. 지난 2월 정부가 발표한 ‘노후 계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법’ 때문이다. 인근 부동산중개업소 관계자는 “특별법만 통과되면 리모델링보다 재건축을 하는 게 훨씬 사업성이 좋다는 것을 알지만, 정부가 구체적인 내용도 없고 청사진만 던져 놓은 상태라 오히려 주민 갈등만 증폭되고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1436752 --&gt;윤석열 대통령의 대선 공약이기도 했던 특별법에는 1기 신도시(안양 평촌, 군포 산본, 성남 분당, 고양 일산, 부천 중동)를 포함한 전국 49곳의 노후 택지지구에 대한 재정비에 혜택을 지원하는 내용을 담고 있다. 특히 용적률 최대 500%, 안전진단 면제 혹은 완화 등 파격적인 혜택 안도 담겼다. 정부 발표 이후 원희룡 국토교통부 장관이 직접 1기 신도시를 돌며 주민과 만나는 등 한껏 기대감을 높였지만 법안은 2개월 넘게 국회에서 계류 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 와중에 리모델링 추진이 흐지부지된 단지도 있다. 호계동 무궁화금호아파트의 경우 지난해 리모델링 추진을 위한 주민 투표까지 진행했지만 이날 찾아간 리모델링 추진위원회 문은 굳게 잠겨 있었다. 추진위 입간판도 구석으로 치워진 상태였다. 금호아파트 한 주민은 “용적률을 500%까지 허용하면 도로 등 기반 시설 문제는 어떻게 할 것이며 이주 문제는 어떤 식으로 할 것인지 아무런 대안도 없는 상태에서 ‘희망고문’ 같은 정부 발표에 리모델링이 추진력을 잃었다”며 “새집에서 살아 보겠다는 희망은 접어 둔 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;군포 산본도 상황은 마찬가지다. 산본동 우륵 주공7단지 아파트 리모델링 조합 관계자는 “결국은 얼마나 빨리 사업이 진행되느냐가 관건인데, 그 부분이 보장이 안 되는 데다 여러 단지를 통합해서 진행하는 방안 등은 실효성이 떨어질 수밖에 없다”며 “우리 단지도 81% 주민이 이미 리모델링에 동의한 상태지만, 정부 발표 이후 ‘지금이라도 재건축해야 하는 것 아니냐’는 주민들이 있어 (리모델링) 추진에 타격을 입고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송승현 도시와경제 대표는 “특정 지역(1기 신도시)에 선심성 정책이 개입하면서 여러 부작용이 나타나고 있다”며 “정부가 올해 초 전방위적 규제 완화를 한 상태에서 지방의 청약 수요가 서울로 몰리듯 결국 재건축 사업도 사업성이 높은 서울로 집중될 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지지부진 1기 신도시 특별법에 주민 ‘희망고문’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500186</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524171747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436751 --&gt;24일 경기 안양 동안구 평촌동 초원마을 대림아파트 입구. 지난 13일 이 단지의 리모델링 공사를 수주한 현대엔지니어링의 플래카드와 ‘조합원 성원에 감사한다’는 내용이 적힌 리모델링 조합의 플래카드가 나란히 걸려 있었다.&lt;br&gt;지난 1월 초원마을 세경아파트에 이어 지난달 향촌마을 롯데3차·현대4차까지 리모델링 시공사 선정이 이어지면서 ‘평촌 일대 리모델링이 속도를 내는 것 아니냐’는 기대가 흘러나오고 있다.&lt;br&gt;하지만 외부 기대와 달리 부동산 시장은 잠잠하고 주민들은 복잡한 심경을 드러냈다. 지난 2월 정부가 발표한 ‘노후 계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법’ 때문이다. 인근 부동산중개업소 관계자는 “특별법만 통과되면 리모델링보다 재건축을 하는 게 훨씬 사업성이 좋다는 것을 알지만, 정부가 구체적인 내용도 없고 청사진만 던져 놓은 상태라 오히려 주민 갈등만 증폭되고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1436752 --&gt;윤석열 대통령의 대선 공약이기도 했던 특별법에는 1기 신도시(안양 평촌, 군포 산본, 성남 분당, 고양 일산, 부천 중동)를 포함한 전국 49곳의 노후 택지지구에 대한 재정비에 혜택을 지원하는 내용을 담고 있다. 특히 용적률 최대 500%, 안전진단 면제 혹은 완화 등 파격적인 혜택 안도 담겼다. 정부 발표 이후 원희룡 국토교통부 장관이 직접 1기 신도시를 돌며 주민과 만나는 등 한껏 기대감을 높였지만 법안은 2개월 넘게 국회에서 계류 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 와중에 리모델링 추진이 흐지부지된 단지도 있다. 호계동 무궁화금호아파트의 경우 지난해 리모델링 추진을 위한 주민 투표까지 진행했지만 이날 찾아간 리모델링 추진위원회 문은 굳게 잠겨 있었다. 추진위 입간판도 구석으로 치워진 상태였다. 금호아파트 한 주민은 “용적률을 500%까지 허용하면 도로 등 기반 시설 문제는 어떻게 할 것이며 이주 문제는 어떤 식으로 할 것인지 아무런 대안도 없는 상태에서 ‘희망고문’ 같은 정부 발표에 리모델링이 추진력을 잃었다”며 “새집에서 살아 보겠다는 희망은 접어 둔 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;군포 산본도 상황은 마찬가지다. 산본동 우륵 주공7단지 아파트 리모델링 조합 관계자는 “결국은 얼마나 빨리 사업이 진행되느냐가 관건인데, 그 부분이 보장이 안 되는 데다 여러 단지를 통합해서 진행하는 방안 등은 실효성이 떨어질 수밖에 없다”며 “우리 단지도 81% 주민이 이미 리모델링에 동의한 상태지만, 정부 발표 이후 ‘지금이라도 재건축해야 하는 것 아니냐’는 주민들이 있어 (리모델링) 추진에 타격을 입고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송승현 도시와경제 대표는 “특정 지역(1기 신도시)에 선심성 정책이 개입하면서 여러 부작용이 나타나고 있다”며 “정부가 올해 초 전방위적 규제 완화를 한 상태에서 지방의 청약 수요가 서울로 몰리듯 결국 재건축 사업도 사업성이 높은 서울로 집중될 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지지부진 1기 신도시 특별법에 주민 ‘희망고문’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500186</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524171747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436751 --&gt;24일 경기 안양 동안구 평촌동 초원마을 대림아파트 입구. 지난 13일 이 단지의 리모델링 공사를 수주한 현대엔지니어링의 플래카드와 ‘조합원 성원에 감사한다’는 내용이 적힌 리모델링 조합의 플래카드가 나란히 걸려 있었다.&lt;br&gt;지난 1월 초원마을 세경아파트에 이어 지난달 향촌마을 롯데3차·현대4차까지 리모델링 시공사 선정이 이어지면서 ‘평촌 일대 리모델링이 속도를 내는 것 아니냐’는 기대가 흘러나오고 있다.&lt;br&gt;하지만 외부 기대와 달리 부동산 시장은 잠잠하고 주민들은 복잡한 심경을 드러냈다. 지난 2월 정부가 발표한 ‘노후 계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법’ 때문이다. 인근 부동산중개업소 관계자는 “특별법만 통과되면 리모델링보다 재건축을 하는 게 훨씬 사업성이 좋다는 것을 알지만, 정부가 구체적인 내용도 없고 청사진만 던져 놓은 상태라 오히려 주민 갈등만 증폭되고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1436752 --&gt;윤석열 대통령의 대선 공약이기도 했던 특별법에는 1기 신도시(안양 평촌, 군포 산본, 성남 분당, 고양 일산, 부천 중동)를 포함한 전국 49곳의 노후 택지지구에 대한 재정비에 혜택을 지원하는 내용을 담고 있다. 특히 용적률 최대 500%, 안전진단 면제 혹은 완화 등 파격적인 혜택 안도 담겼다. 정부 발표 이후 원희룡 국토교통부 장관이 직접 1기 신도시를 돌며 주민과 만나는 등 한껏 기대감을 높였지만 법안은 2개월 넘게 국회에서 계류 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 와중에 리모델링 추진이 흐지부지된 단지도 있다. 호계동 무궁화금호아파트의 경우 지난해 리모델링 추진을 위한 주민 투표까지 진행했지만 이날 찾아간 리모델링 추진위원회 문은 굳게 잠겨 있었다. 추진위 입간판도 구석으로 치워진 상태였다. 금호아파트 한 주민은 “용적률을 500%까지 허용하면 도로 등 기반 시설 문제는 어떻게 할 것이며 이주 문제는 어떤 식으로 할 것인지 아무런 대안도 없는 상태에서 ‘희망고문’ 같은 정부 발표에 리모델링이 추진력을 잃었다”며 “새집에서 살아 보겠다는 희망은 접어 둔 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;군포 산본도 상황은 마찬가지다. 산본동 우륵 주공7단지 아파트 리모델링 조합 관계자는 “결국은 얼마나 빨리 사업이 진행되느냐가 관건인데, 그 부분이 보장이 안 되는 데다 여러 단지를 통합해서 진행하는 방안 등은 실효성이 떨어질 수밖에 없다”며 “우리 단지도 81% 주민이 이미 리모델링에 동의한 상태지만, 정부 발표 이후 ‘지금이라도 재건축해야 하는 것 아니냐’는 주민들이 있어 (리모델링) 추진에 타격을 입고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송승현 도시와경제 대표는 “특정 지역(1기 신도시)에 선심성 정책이 개입하면서 여러 부작용이 나타나고 있다”며 “정부가 올해 초 전방위적 규제 완화를 한 상태에서 지방의 청약 수요가 서울로 몰리듯 결국 재건축 사업도 사업성이 높은 서울로 집중될 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지지부진 1기 신도시 특별법에 주민 ‘희망고문’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500186</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524171747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436751 --&gt;24일 경기 안양 동안구 평촌동 초원마을 대림아파트 입구. 지난 13일 이 단지의 리모델링 공사를 수주한 현대엔지니어링의 플래카드와 ‘조합원 성원에 감사한다’는 내용이 적힌 리모델링 조합의 플래카드가 나란히 걸려 있었다.&lt;br&gt;지난 1월 초원마을 세경아파트에 이어 지난달 향촌마을 롯데3차·현대4차까지 리모델링 시공사 선정이 이어지면서 ‘평촌 일대 리모델링이 속도를 내는 것 아니냐’는 기대가 흘러나오고 있다.&lt;br&gt;하지만 외부 기대와 달리 부동산 시장은 잠잠하고 주민들은 복잡한 심경을 드러냈다. 지난 2월 정부가 발표한 ‘노후 계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법’ 때문이다. 인근 부동산중개업소 관계자는 “특별법만 통과되면 리모델링보다 재건축을 하는 게 훨씬 사업성이 좋다는 것을 알지만, 정부가 구체적인 내용도 없고 청사진만 던져 놓은 상태라 오히려 주민 갈등만 증폭되고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1436752 --&gt;윤석열 대통령의 대선 공약이기도 했던 특별법에는 1기 신도시(안양 평촌, 군포 산본, 성남 분당, 고양 일산, 부천 중동)를 포함한 전국 49곳의 노후 택지지구에 대한 재정비에 혜택을 지원하는 내용을 담고 있다. 특히 용적률 최대 500%, 안전진단 면제 혹은 완화 등 파격적인 혜택 안도 담겼다. 정부 발표 이후 원희룡 국토교통부 장관이 직접 1기 신도시를 돌며 주민과 만나는 등 한껏 기대감을 높였지만 법안은 2개월 넘게 국회에서 계류 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 와중에 리모델링 추진이 흐지부지된 단지도 있다. 호계동 무궁화금호아파트의 경우 지난해 리모델링 추진을 위한 주민 투표까지 진행했지만 이날 찾아간 리모델링 추진위원회 문은 굳게 잠겨 있었다. 추진위 입간판도 구석으로 치워진 상태였다. 금호아파트 한 주민은 “용적률을 500%까지 허용하면 도로 등 기반 시설 문제는 어떻게 할 것이며 이주 문제는 어떤 식으로 할 것인지 아무런 대안도 없는 상태에서 ‘희망고문’ 같은 정부 발표에 리모델링이 추진력을 잃었다”며 “새집에서 살아 보겠다는 희망은 접어 둔 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;군포 산본도 상황은 마찬가지다. 산본동 우륵 주공7단지 아파트 리모델링 조합 관계자는 “결국은 얼마나 빨리 사업이 진행되느냐가 관건인데, 그 부분이 보장이 안 되는 데다 여러 단지를 통합해서 진행하는 방안 등은 실효성이 떨어질 수밖에 없다”며 “우리 단지도 81% 주민이 이미 리모델링에 동의한 상태지만, 정부 발표 이후 ‘지금이라도 재건축해야 하는 것 아니냐’는 주민들이 있어 (리모델링) 추진에 타격을 입고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송승현 도시와경제 대표는 “특정 지역(1기 신도시)에 선심성 정책이 개입하면서 여러 부작용이 나타나고 있다”며 “정부가 올해 초 전방위적 규제 완화를 한 상태에서 지방의 청약 수요가 서울로 몰리듯 결국 재건축 사업도 사업성이 높은 서울로 집중될 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지지부진 1기 신도시 특별법에 주민 ‘희망고문’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500186</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524171747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436751 --&gt;24일 경기 안양 동안구 평촌동 초원마을 대림아파트 입구. 지난 13일 이 단지의 리모델링 공사를 수주한 현대엔지니어링의 플래카드와 ‘조합원 성원에 감사한다’는 내용이 적힌 리모델링 조합의 플래카드가 나란히 걸려 있었다.&lt;br&gt;지난 1월 초원마을 세경아파트에 이어 지난달 향촌마을 롯데3차·현대4차까지 리모델링 시공사 선정이 이어지면서 ‘평촌 일대 리모델링이 속도를 내는 것 아니냐’는 기대가 흘러나오고 있다.&lt;br&gt;하지만 외부 기대와 달리 부동산 시장은 잠잠하고 주민들은 복잡한 심경을 드러냈다. 지난 2월 정부가 발표한 ‘노후 계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법’ 때문이다. 인근 부동산중개업소 관계자는 “특별법만 통과되면 리모델링보다 재건축을 하는 게 훨씬 사업성이 좋다는 것을 알지만, 정부가 구체적인 내용도 없고 청사진만 던져 놓은 상태라 오히려 주민 갈등만 증폭되고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1436752 --&gt;윤석열 대통령의 대선 공약이기도 했던 특별법에는 1기 신도시(안양 평촌, 군포 산본, 성남 분당, 고양 일산, 부천 중동)를 포함한 전국 49곳의 노후 택지지구에 대한 재정비에 혜택을 지원하는 내용을 담고 있다. 특히 용적률 최대 500%, 안전진단 면제 혹은 완화 등 파격적인 혜택 안도 담겼다. 정부 발표 이후 원희룡 국토교통부 장관이 직접 1기 신도시를 돌며 주민과 만나는 등 한껏 기대감을 높였지만 법안은 2개월 넘게 국회에서 계류 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 와중에 리모델링 추진이 흐지부지된 단지도 있다. 호계동 무궁화금호아파트의 경우 지난해 리모델링 추진을 위한 주민 투표까지 진행했지만 이날 찾아간 리모델링 추진위원회 문은 굳게 잠겨 있었다. 추진위 입간판도 구석으로 치워진 상태였다. 금호아파트 한 주민은 “용적률을 500%까지 허용하면 도로 등 기반 시설 문제는 어떻게 할 것이며 이주 문제는 어떤 식으로 할 것인지 아무런 대안도 없는 상태에서 ‘희망고문’ 같은 정부 발표에 리모델링이 추진력을 잃었다”며 “새집에서 살아 보겠다는 희망은 접어 둔 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;군포 산본도 상황은 마찬가지다. 산본동 우륵 주공7단지 아파트 리모델링 조합 관계자는 “결국은 얼마나 빨리 사업이 진행되느냐가 관건인데, 그 부분이 보장이 안 되는 데다 여러 단지를 통합해서 진행하는 방안 등은 실효성이 떨어질 수밖에 없다”며 “우리 단지도 81% 주민이 이미 리모델링에 동의한 상태지만, 정부 발표 이후 ‘지금이라도 재건축해야 하는 것 아니냐’는 주민들이 있어 (리모델링) 추진에 타격을 입고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송승현 도시와경제 대표는 “특정 지역(1기 신도시)에 선심성 정책이 개입하면서 여러 부작용이 나타나고 있다”며 “정부가 올해 초 전방위적 규제 완화를 한 상태에서 지방의 청약 수요가 서울로 몰리듯 결국 재건축 사업도 사업성이 높은 서울로 집중될 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코브라골프, 볼리션 스페셜 에디션 드라이버 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500187</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:18:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524171818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436753 --&gt;글로벌 스포츠 브랜드 푸마(PUMA)의 골프 클럽 브랜드 ‘코브라 골프’가 에어로젯 스페셜 에디션 드라이버를 24일 내놨다. 이번 모델은 미국 볼리션아메리카와 협업한 볼리션 스페셜 에디션이다.&lt;br&gt;볼리션 아메리카는 미국의 군인 가족을 지원하기 위해 단체로, 지난 몇 년간 코브라 푸마 골프와 협업하여 스페셜 에디션 제품들을 출시해오고 있다.&lt;br&gt;볼리션 스페셜 에디션 모델은 에어로젯 헤드에 스페셜 레드컬러, 흰색, 파란색을 배색했다. 또 새틴 피코트 블루컬러를 크라운과 솔을 배치하고, 토우에는 ‘볼리션 아메리카(Volition America)’ 로고를 추가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 스페셜 에디션은 코브라골프 카카오톡채널에서 제품 이미지를 확인할 수 있다. 출시일에 맞춰 24일부터는 카카오채널 이벤트도 함께 진행한다. 코브라골프 공식 카카오채널에서 진행하는 이벤트는 채널을 추가한 모든 고객을 대상으로 진행한다.&lt;br&gt;24일부터 다음달 7일까지 약 2주간 진행되며, 추첨을 통해 코브라골프 모자를 10명에게 제공한다. 신청방법은 카카오채널 추가 후, 1:1채팅으로 ‘참여완료’ 메세지를 발송하기만 하면 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출퇴근 시간 도심 집회 막는다…경찰, 6년만 불법집회 해산 훈련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500188</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:18:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524171823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436754 --&gt;국민의힘과 정부는 24일 민주노총 건설노조의 1박2일 노숙집회에서 촉발된 각종 불법 논란을 계기로 집회·시위에 대한 강화된 규제 방침을 내놨다. 불법 전력이 있는 단체가 집회·시위 개최 계획을 신고할 경우 이를 허가하지 않는 방안을 검토한다. 출퇴근 시간대 도심에서 여는 집회·시위도 신고단계에서 제한하는 방안이 검토된다. 이에 대해 야당은 집회·결사의 자유를 침해하는 위헌적 발상이라며 강도 높게 반발했다.&lt;br&gt;당정은 이날 국회에서 ‘공공질서 확립과 국민 권익 보호를 위한 당정협의회’를 개최하고 집회·시위에 대한 구체적인 대응 강화 방침을 논의했다. 윤석열 대통령이 전날 국무회의에서 불법시위에 대한 엄정 대응을 지시한 지 하루만이다. 윤재옥 원내대표 등 당 지도부와 한동훈 법무부 장관, 강승규 시민사회수석 등 정부와 대통령실의 핵심 인사들이 참석했다.&lt;br&gt;먼저 당정은 출퇴근 시간대 주요 도심 도로에서 교통 불편을 초래할 가능성이 있는 집회 신고를 제한하고, 야간집회의 경우 오전 0시부터 6시까지 옥외 집회를 원천 제한하는 내용의 집회 및 시위에 관한 법률(집시법) 개정안 처리를 추진하겠다고 밝혔다. 또 불법 전력이 있는 단체가 불법 시위를 또 시도할 가능성이 있을 경우 관할 경찰서 신고 단계부터 이를 제한할 수 있도록 하는 방안을 검토하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단체가 ‘야간 문화제’ 등의 형태로 모임을 진행하는 등 우회적 방법을 사용할 가능성에 대해서도 집시법을 적극적으로 해석해 집회·시위의 연장으로 보고 대응하며 소음 허용치도 현행보다 5~10데시벨(dB)가량 낮추기로 했다.&lt;br&gt;아울러 현장에서 경찰의 물리력 행사를 강화할 수 있는 조치를 추진해 나갈 예정이다. 윤 원내대표는 이날 브리핑에서 “정당한 공권력 행사를 위축시킨 지난 정부의 매뉴얼이나 잘못된 관행을 개선해야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이러한 기조에 발맞춰 경찰은 25일부터 다음 달 12일까지 ‘불법 집회 해산 훈련’을 6년 만에 실시한다. 기동부대 역량 강화 차원에서 강도 높은 훈련을 예고했다. 해산 명령에 불응하는 상황을 가정한 강제 해산과 불법 행위자 검거에 초점이 맞춰질 것으로 보인다.&lt;br&gt;정부는 실질적인 후속 조치를 위해 국무총리실에 ‘공공질서 확립과 국민권익 보호 태스크포스(TF)’를 설치하고 실무 작업을 이어갈 계획이다. 한 장관은 “앞으로도 우리 정부는 그 집회와 시위의 자유를 합법적인 한에서는 최대한 보장하고, 오히려 권장할 것”이라면서도 “합법이 아닌 불법 집회는 시민의 일상과 안전을 위협한다. 불법 집회 반복의 악순환을 근절시킬 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;한편 민주당은 당정의 이번 조치에 대해 “민주주의 후퇴”라며 강하게 반발해 여야 합의가 필수적인 집시법 개정안 처리 등에서는 난항이 예상된다. 이재명 민주당 대표는 이날 최고위원회의에서 “집회·시위에 관한 법률이 대체 대한민국 정치발전과 민생경제에 무슨 해악을 끼쳤는가”라며 “국민의 입을 틀어막는다고 정권의 실정이 가려지지는 않을 것”이라고 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조세호 “20대에 99㎏까지 쪘던 건 마음이 아파서”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500189</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:19:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524171958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436755 --&gt;개그맨 조세호가 20대 시절 마음의 병을 얻어 급격히 살이 쪄 은퇴까지 고민했었다고 밝혔다.&lt;br&gt;25일 방송하는 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘홍김동전’에서는 이화여자대학교에서 출연진들이 토크콘서트를 연 모습이 전해진다.&lt;br&gt;이날 조세호는 “나의 20대는 위로받고 싶었던 일들만 있었다”며 몸무게가 99kg까지 나갔던 시절에 대해 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “나는 욕심 많은 아이였고 그런 욕심이 있었기에 성인이 되자마자 응시한 개그맨 시험에 단번에 붙었다”라며 신인 시절을 떠올렸다. 조세호는 지난 2001년 ‘SBS 신인 개그맨 선발대회’에서 약 4000대 1의 경쟁률을 뚫고 1위에 오른 바 있다.&lt;br&gt;이어 조세호는 신인 시절 “7주 만에 프로그램 폐지가 결정된 후 모든 게 달라졌다. 친구도 안 만나고 (이 자리에서) 처음 고백하는데 공허한 마음을 채울 게 입에 넣는 거밖에 없더라”라며 폭식증후군에 걸렸다고 밝혔다. 이로 인해 몸무게가 급격하게 늘어 끝내 33살에는 은퇴까지 생각했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 조세호는 2001년 SBS 공채 개그맨 6기로 데뷔해 오랫동안 양배추라는 예명을 썼다. 2011년 공익근무요원 복무를 마치고 돌아와 본명 조세호로 활동을 시작했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소년범이라 구속 못 해”…나이 믿고 ‘막 나간 중학생들’ 실형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500190</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:20:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524172045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436756 --&gt;주차된 차량에서 금품을 훔친 혐의로 경찰 조사를 받던 중 반성 없이 무면허 운전하고 경찰관을 폭행한 중학생들이 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;24일 법조계에 따르면 제주지법 형사3단독 강란주 판사는 이날 특수절도와 도로교통법 위반 등의 혐의로 구속기소 된 A(15)군에게 징역 장기 1년 6개월·단기 1년 2개월을 선고했다.&lt;br&gt;또 같은 혐의로 재판에 넘겨진 B(15)군에게 징역 장기 1년 4개월·단기 1년, C(15)군에게 징역 장기 10개월·단기 8개월을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 지난해 10월부터 12월까지 제주공항 주차타워와 제주 유명 호텔 주차장 등에서 문이 잠기지 않는 차량을 노려 총 8대의 차량을 탈취, 무면허 운전한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;A군 등은 또 차에서 금품을 훔치거나 훔친 카드로 산 물품을 인터넷 중고 사이트에 판매해 마련한 3400만원의 현금을 유흥비 등에 탕진한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 A군과 B군은 차량 내 금품 등을 훔친 혐의로 경찰 수사를 받는 상황에서도 자신들은 소년범이라 구속되지 않을 것이라 생각하고 다른 절도와 무면허 운전 등 범죄를 저지른 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;C군은 다른 4명과 함께 지난해 11월 27일 오후 제주시 내에서 오토바이 난폭운전을 하다가 신고를 받고 출동한 경찰관 얼굴을 들이받아 다치게 하는 등 공무집행을 방해한 혐의로도 기소됐다.&lt;br&gt;재판부는 “C군은 공무집행방해에 이어 경찰관을 때리기까지 했다. 심지어 체포된 이후에도 경찰관에게 모욕적인 욕설을 했다”며 “나머지 피고인 2명 역시 경찰 조사를 받고 곧장 또 다른 범행을 저질렀고, 피해도 대부분 회복되지 않았다”고 판시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리가 진정 오르지 못한 山, 근대…안치운의 신간 ‘침묵하는 산’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500191</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524172521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436757 --&gt;누구나 대한민국이 근대를 지나왔다고 생각한다. 하지만 진짜 그럴까? 착각하는 것은 아닐까? 적어도 그렇게 믿고 싶어하는 것은 아닐까?&lt;br&gt;저자가 이 책을 쓰게 된 것은 한 장의 흑백사진 때문이었다. 1940년 11월 3일에 서울 북한산 인수봉 정상 아래 왼쪽 비탈에 58명이 도열해 찍혔다. 조선인인지 일본인인지 분간할 수가 없다. 누구 하나 웃지 않는다. 저자는 이들이 왜 곁눈질하며 만나 점심을 먹고 재빨리 하강해야 했는지 궁금해 했다. 누구 하나 이 사진의 비밀을 궁금해 하지 않는 것도 마냥 신기한 일이었다.&lt;br&gt;우리가 근대를 겪은 것은 일본 제국주의란 타의에 의해서였다. 산마저 그랬다. 조선 지식인들도 산을 찾아 즐겼지만 시나 그림으로 즐겼을 뿐 기록을 남기지 않았다. 엄홍길이나 고(故) 박영석 같은 유명 산악인들도 도무지 자신의 등반을 기록하지 않았다. 기록하지 않는 산행은 시간을 뛰어넘어 공유될 수 없고, 그 의미를 되새길 수도 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일제가 지배하던 시절 산에 갈 수 있었고 기록을 남긴 이들은 일제에 힘을 보탠 이들이었다. 침탈의 의도로 산을 오른 일본인들에 의해 쓰인 산의 역사는 진정한 우리 역사가 아니다. 그 빼앗긴 내력을 돌아보지 않은 우리는 진정 우리의 산을 갖고 있지 못하다고 이 책 ‘침묵하는 산’(한길사)은 준엄하게 꾸짖고 있다.&lt;!-- 그림 1436760 --&gt;한국연극학회 회장을 역임한 안치운 전 호서대 예술학부 교수는 예외적이고 특출했지만 어쩔 수 없이 일제에 협조할 수 밖에 없었던 산악인 김정태를 집중 조명한다. 김정태는 황국 신민화를 위한 체력 증진을 목적으로 등산을 적극 장려했던 총독부 방침에 부응, 일본인 중심의 조선산악회에 가입해 왕성하게 활동했다. 1942년부터 해방 때까지 ‘타츠미 야스오’란 일본 이름으로 일제의 등반 행사를 주도했다. 만주 침략, 태평양전쟁에도 그는 동원되지 않고 금강산, 백두산, 북수백산 등을 초등(初登)하며 명성을 얻었다. 해방 후에는 1946년부터 1954년까지 열한 차례 국토 구명 사업에 참여했다. 강점기 때의 등반 업적을 기반으로 그는 한국 근대 산악계의 거목이 됐다.&lt;br&gt;저자는 김정태가 남긴 글과 자료들을 샅샅이 뒤져 식민지 조선인이란 정체성과 자의식을 찾아볼 수 없다고 비판한다. “친일은 일본과 친한 것이 아니라 일본을 종주국으로 여기는 태도를 뜻한다. 일제 강점기를 지내면서 한국 사회의 뿌리는 뽑혔고, 친일의 전면성과 총체성은 온 사회의 얼굴이 되었다. 일본 제국주의를 통해서 서구 근대 알피니즘(등반)을 알게 된 이즈음, 산을 오르는 이들과 방식 그리고 기록을 포함하는 산악 등반의 역사도 이 친일과의 친연성을 무시할 수 없다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책은 김정태뿐 아니라 조선 산악인들과 함께 했던 일본인 이이야마 다츠오, 이즈미 세이치, 이시이 요시오 등의 삶도 함께 조명한다. 이이야마 다츠오는 일본에 대해 절망하고 조선에 대한 애착을 드러냈고, 이즈미 세이치는 한국의 산을 무척이나 사랑했던 문화인류학자였다.&lt;br&gt;저자는 한국의 산을 좋아했던 이들 모두 불행한 존재들일 수밖에 없었다고 지적한다. 개인을 사회적, 역사적으로 종속시킨 제국주의라는 시대의 굴레에 억눌려야 했기 때문이다. 가해자든 피해자든 진정한 근대를 통과하지 못한 채 자본주의 질서에 편입돼 안중근 의사가 꿈꾸는 동북아 평화는 멀어졌고, 지금도 그 그늘에서 신음하고 있다.&lt;br&gt;등산과 산의 역사를 제대로 쓰는 일이 우리 근대를 바로 세우는 일이란 저자의 결론에 탄복하며 이런 일을 뒤늦게 해낸 저자의 노고에 박수를 보낸다. 저자는 산악 작가 박인식 선생과 변기태 한국산악회 회장에 대한 고마움을 서문에 적어놓았다. 이 노작(勞作)을 읽고 진정한 근대에 대한 고민이 깊어졌으면 한다.&lt;br&gt;504쪽 2만 8000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주한미군기지 처음 찾은 국군귀환포로들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500192</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:25:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“오랜 포로 생활과 탈출을 통해 보여준 여러분의 희생과 헌신을 잊지 않겠습니다.”&lt;br&gt;주한미8군 조셉 디코스타 부사령관은  24일 경기 평택시 주한미군 험프리스 기지를 방문한 6·25전쟁 국군포로들에게 특별한 감사인사를 건넸다. 국방부 초청으로 주한미군기지를 방문한 ‘귀환 국군용사’ 9명과 동반 가족 등 30여명과 만난 디코스타 부사령관은 한미동맹 70주년을 강조하며 “함께 굳건한 한미동맹을 발전시키자”고 말했다. 귀환 국군용사들이 주한미군기지를 방문한 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;이날 자리는 국방부가 6·25 전쟁에 참전해 포로가 됐다가 북한에서 탈출해 한국으로 돌아온 귀환 국군용사들을 위한 초청행사를 마련하면서 성사됐다. 초청행사 첫날인 이날 평택 주한미군기지를 방문한 귀환 국군용사들은 미 2사단 역사박물관 등 기지를 둘러봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;귀환 국군용사들은 이날 경기 평택시에 있는 해군호텔에서 묵은 뒤 25일 경기 안성시 농심 공장을 찾아 경제강국으로 성장한 우리나라의 발전상을 눈으로 확인하는 시간도 가질 예정이다.&lt;br&gt;현재 생존한 귀환 국군용사 13명 가운데 2명이 6·25전쟁 발발 전 주한미군부대에 근무한 경험이 있어 이번 미군기지 첫 방문은 특별한 의미가 있다고 국방부는 설명했다. 관계자는 다만 “북한에 남겨둔 가족들이 있는 분들도 있기 때문에 사진 등 인적 사항이 드러날 수 있는 내용은 비공개했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국방부는 귀환 국군용사의 헌신을 기리기 위해 2001년부터 해마다 초청행사를 개최했지만 2020년 이후 코로나19 여파로 행사를 중단했다가 지난해 재개했다. 국방부 관계자는 “정전협정 70주년을 맞아 귀환 국군포로와의 간담회 등을 통해 국군포로들의 희생과 헌신에 대해 감사의 마음을 전달하고 애로사항을 청취하는 등 소통의 시간을 마련할 것”이라며 “앞으로도 귀환 국군포로들에 대한 예우를 다하고 국가가 끝까지 책임지는 자세로 그분들의 안정적인 정착 지원을 지속해나갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국회 외통위, 오염수 시찰단 ‘들러리’ 공방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500193</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:29:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524172957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국회 외교통일위원회에서 일본 후쿠시마 원전 오염수 시찰단 활동을 놓고 ‘들러리’ 공방이 벌어졌다. 24일 열린 전체회의에서 더불어민주당은 시찰단 파견이 오염수 방류를 용인하려는 수순이라며 의구심을 표한 반면, 국민의힘은 국민들의 공포를 조장하는 ‘정치선동’이라며 반발했다.&lt;br&gt;김상희 민주당 의원은 시찰단의 원전 방문에 대해 “밖에서 기계를 보면 뭘 할 것인가, 일본의 보고만 듣는 것 아닌가”라고 지적했다. 우상호 민주당 의원은 정부 시찰단을 “들러리”로 표현했다. 이에 박진 외교부 장관은 “필요한 자료는 전부 요구하고 있고, 기술회의를 통해 의문점이 있는 사항은 꼼꼼히 체크해 하나도 빠짐없이 확인하고 있다”고 답변했다.&lt;!-- 그림 1436761 --&gt;윤상현 국민의힘 의원은 문재인 정부도 국제원자력기구(IAEA) 기준에 맞으면 일본 오염수 방류에 반대하지 않겠다는 입장이었던 점을 지적하며 “그때와 달라진 것은 정권이 바뀐 것밖에 없다. 너무 정치 선동을 하고 공포를 조장하고 있다”고 주장했다. 특히 윤 의원은 박 장관에게 “원전 오염수가 방류되면 장관님께서 1리터라도 마시겠다는 의지가 있어야 한다”고 강조했다. 이에 박 장관은 “IAEA가 검증하고 있지만 우리 전문가들이 현장에 가서 눈으로 직접 확인해 결과를 국민에게 알려 드릴 것”이라고 했다.&lt;br&gt;후쿠시마산 수산물 수입 가능성에 대해서도 여야는 맞붙었다. 김경협 민주당 의원이 “일본 어민들과 환경단체도 방류를 반대한다”고 지적하자, 박 장관은 “수산물 문제는 국민의 생명과 안전에 직결된 것”이라며 “우려가 해소되지 않는 한 수입 재개는 없다는 게 정부 입장”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘처리수’ 용어 사용 논란에 대해 박 장관은 “우리 입장에선 처리가 돼서 안전한지 여부가 검증이 나올 때까지는 오염수로 부르고 있다”고 했다.&lt;br&gt;한편 이날 국회 과학기술정보방송통신위에 출석한 주한규 한국원자력연구원장은 “후쿠시마 오염수는 음용수 기준을 훨씬 넘기 때문에 마시면 안 된다는 것이 공식적인 입장”이라고 밝혔다. 주 원장은 최근 논란이 된 웨이드 앨리슨 영국 옥스퍼드대 명예교수의 “1리터가 아니라 10리터도 마실 수 있다”는 발언에 대한 질문에 대해 “앨리슨 교수의 발언은 개인적인 돌출 발언이다. 연구원은 상시 음용을 하면 안 된다는 보도자료를 낼 예정”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 외교부, ‘마이크론 제재 보복’ 美 의회에 “필요한 조치로 권익수호”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500195</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:34:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524173458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436770 --&gt;중국 외교부는 미국 최대 메모리 반도체 기업 마이크론 제재를 두고 미 의회에서 ‘보복’ 목소리가 나오자 “결연히 반대한다”며 대응 조치를 예고했다. 필요하다면 추가 조치를 취할 수 있다는 경고다.&lt;br&gt;마오닝 중국 외교부 대변인은 24일 정례 브리핑에서 미 의회가 “중국 반도체 생산업체 창신메모리테크놀로지스(CXMT)에 대한 제재를 요청하고 한국 기업들이 중국 시장 내 마이크론의 공백을 메우지 못하게 해야 한다”고 주장한 데 대해 “미국 측이 국가 안보 개념을 확장하고 국가 역량을 남용해 중국 기업을 부당하게 억압하는 것을 결연히 반대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;마오 대변인은 “이러한 차별적이고 불공평한 처사는 중국과 미국의 정상적인 경제·무역 거래와 협력, 시장 규칙과 국제 경제·무역 질서를 심각하게 훼손하고 전 세계 산업망과 공급망의 안정을 엄중하게 교란할 것”이라며 “중국은 필요한 조치를 취해 중국 기업과 기관의 합법적인 권익을 결연히 수호할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 중국 국가인터넷정보판공실 산하 인터넷안보심사판공실(CAC)은 주요 7개국(G7) 정상회의 마지막 날인 지난 21일 “마이크론 제품에서 심각한 보안 문제가 발견돼 안보 심사를 통과하지 못했다”며 중요 정보 인프라 운영자들에게 이 회사 제품 구매를 중단하라고 지시했다. 마이크론이 만드는 D램과 낸드플래시 가운데 첨단 제품은 한국의 삼성전자·SK하이닉스가, 구형 제품은 자국 업체가 대신 공급할 수 있다는 계산에 따른 것이다.&lt;br&gt;이에 마이크 갤러거 미 하원 ‘미국과 중국공산당 간 전략 경쟁에 관한 특별위원회’ 위원장은 23일(현지시간) “미 상무부가 중국 CXMT에 대해 무역규제에 나서야 한다”고 주장했다. 중국에 진출한 해외 메모리 반도체 기업들이 마이크론의 공백을 메우지 못하게 해야 한다고도 했다. 중국의 계산을 간파하고 이를 무너뜨리려는 의도다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국에는 CXMT와 양쯔메모리테크놀로지(YMTC) 등 메모리 반도체 기업이 있다. CXMT는 17나노미터(㎚·10억분의 1ｍ) D램을, YMTC는 192단 3차원(3D) 낸드플래시를 양산한다. D램 반도체 기술은 삼성전자·SK하이닉스와 다소 차이가 있으나 낸드플래시는 격차가 크지 않은 것으로 평가된다. 이런 이유로 중국 당국이 마이크론 제품 구매 중단 지시를 내리자 중국·홍콩 증시에서 자국 메모리 반도체 관련 기업들의 주가가 급등했다.&lt;br&gt;그러나 중국 본토 기업들이 거대한 시장과 중국 정부의 전폭적 지원을 받더라도 마이크론을 완전히 대체하기 힘들다는 견해도 다수다. 반도체 산업 전문가인 스라반 쿤도잘라는 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 “CXMT나 YMTC가 장족의 발전을 이뤘지만 미국의 장비 제한을 받고 있어 마이크론을 추월하기가 힘들다”고 분석했다. 중국 기업들이 ‘차포’ 떼고 세계 시장에서 경쟁하고 있어 장기적인 성장에 한계가 있을 수밖에 없다는 설명이다.&lt;br&gt;블룸버그통신도 “마이크론의 대안은 중국 본토 기업이 아니라 한국이나 일본의 메모리 제조업체가 될 가능성이 높다”며 “미국의 대중 반도체 수출 규제로 중국 본토 기업이 세계 최고 메모리 기업이 될 가능성은 점점 낮아지고 있다”고 진단했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>센서 일체형 골프 시뮬레이터 VSE-A 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500196</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:37:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524173733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436772 --&gt;골프 IT 전문기업 브이씨가 센서 일체형 골프 시뮬레이터 ‘VSE-A’를 출시했다.&lt;br&gt;이번에 출시된 ‘VSE-A’는 키오스크와 천장 센서가 합해진 일체형으로, 기존 천장에 설치됐던 초고속 카메라 센서가 키오스크 정면에 내장돼 볼의 스핀을 읽는다는 점이 가장 큰 특징이다. 이렇게 되면 별도의 천장 센서 설치공사가 필요 없이, 손쉽게 기기를 설치할 수 있는 것은 물론 유지 관리도 한결 쉬워진다.&lt;br&gt;이에 따라 실내 연습장, 골프 아카데미 이외에 개인 주거 공간 및 사무실에서도 쉽게 설치할 수 있다. 브이씨 관계자는 “출시 이전부터 해외에서 큰 관심을 받고 있다. 현재 미국과의 수출 계약을 맺고 이달 출하를 앞두고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘VSE-A’ 는 좀 더 편하게 설치를 할 수 있었으면 좋겠다는 매장 점주들의 요구와 보이스캐디만의 정확한 분석데이터 기법을 바탕으로 만들어졌다. 특히 일체형으로 제품을 설계해 설치 공간의 효율을 높이는 것은 물론 사용의 편리성도 더했다. 여기에 보이스캐디VSE만이 가진 32인치 세로형 풀HD 화면으로 자신의 스윙을 크고 선명하고 쉽게 확인할 수 있다는 독자성은 유지하였다.&lt;br&gt;또한 기존 골프 시뮬레이터들이 볼의 비행 궤적을 보여주는 데 집중했다면 보이스캐디 VSE는 골프 학습기로서 사용자가 자신의 스윙 분석에만 집중할 수 있다. 특히 동작 인식 솔루션인 ‘V모션 솔루션’으로 스윙 시 자동으로 가이드라인을 제공하여 혼자서도 쉽게 자신의 스윙을 점검, 교정할 수 있다. VSE 전용 애플리케이션도 지원하여 골퍼들이 자신의 연습 결과와 스윙 영상을 언제 어디서든 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이러한 장점에 힘입어 현재 VSE 설치 매장들은 월 평균 150명 이상의 회원을 유치하고 있고, 80%이상의 회원 재등록률을 보이는 등 높은 고객 만족도를 보인다. 현재 보이스캐디VSE는 6개의 직영 아카데미 포함 151개 골프연습장에 설치되어 있다.&lt;br&gt;브이씨 김준오 대표는 “VSE-A는 골프연습장뿐만 아니라 사무실, 주거 공간까지 쉬운 설치와 관리로 골퍼들이 언제 어디서나 쉽게 연습할 수 있는 일체형 키오스크로 개발하였다”며 “보이스캐디 VSE는 앞으로도 골퍼들에게 보다 쉽고 효율적인 연습으로 진정한 실력향상을 위한 연구개발을 아끼지 않을 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이승기♥이다인 신혼집 봤더니… 363평 대저택 “12대 주차 가능”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500197</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:42:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524174204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436774 --&gt;스타 부부들의 으리으리한 신혼집이 공개된다.&lt;br&gt;오는 29일 방송되는 tvN 예능 ‘프리한 닥터’ 103화는 ‘스타 부부의 랜선 집들이 특집’으로 진행될 예정이다.&lt;br&gt;본방송을 앞두고 맛보기로 공개된 예고편에서는 이승기·이다인, 현빈·손예진, 황재균·지연 부부의 신혼집이 나와 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결혼 2개월 차를 맞은 이승기·이다인 부부의 신혼집은 363평에 이르는 대저택으로 알려졌다.&lt;br&gt;개인 주차장에는 자동차를 12대까지 주차할 수 있는 규모로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1436775 --&gt;최근 득남 소식을 전한 현빈·손예진 부부의 펜트하우스에는 숨겨진 비밀 공간이 있었다.&lt;br&gt;비밀 공간을 본 오상진은 “우리 집 안방보다 더 크다”고 말해 궁금증을 자아냈다.&lt;br&gt;황재균·지연 부부의 신혼집 분양 가격은 370억원인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;해당 지상 42층 규모로 휘트니스센터, 실내 골프장, 카페테리아 등 부대시설을 갖추고 있었으며 엘리베이터를 두 번 갈아타야 하는 철저한 보안을 자랑하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이지혜는 고가의 독일 가구들로 꾸민 인테리어를 보고 “애프터서비스(AS)가 힘들지 않냐”며 부러워하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월세 밀려 쫓겨나자 집주인 차로 들이받은 세입자 ‘살인미수’ 기소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500199</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524174357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436779 --&gt;월세를 내지 않아 쫓겨나게 되자 앙심을 품고 집주인 가족을 차로 들이 받은 50대 남성이 구속 상태에서 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;부산지검 동부지청 여성강력범죄전담부는 50대 남성 A씨를 살인미수, 특수상해, 특수재물손괴 등 혐의로 구속기소했다고 24일 밝혔다. A씨는 지난달 27일 오후 3시 50분쯤 부산 기장군 한 빌라 앞 도로에서 차를 운전해 자신이 세들어 살던 건물의 건물주 부부와 아들 내외 등 4명을 여러차례 고의로 들이받은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;검찰에 따르면 A씨가 10개월 동안 월세를 내지 않아 집주인 B씨가 명도 소송을 내 승소했고, 사건 발생 당일은 강제퇴거가 집행됐다. A씨는 강제퇴거 종료 후 짐 처리 문제로 집주인 가족과 실랑이를 벌이다 자신의 승용차로 집주인 아들을 들이받으며 벽면으로 돌진하고, 이를 가로막는 배우자도 승용차로 들이받아 6주간 치료가 필요한 상해를 가했다. 이어 집주인 부부도 들이받아 전치 2주 상해를 가했다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 탓에 아들 부부는 척추 손상과 골절 등 중상을 입었다. 검찰은 피해자들 치료비 등을 지원하기 위한 절차를 진행 중이다. 검찰 관계자는 “공판과정에서 A씨에게 죄에 상응하는 형벌이 선고될 수 있도록 엄정 대응하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 외교부장, 네덜란드에 반도체 디커플링 ‘만류’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500202</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:48:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524174805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436785 --&gt;중국이 미국이 이끄는 대중국 첨단기술 디커플링(탈동조화)에 동참하려는 네덜란드를 적극 만류했다. 중국 시장에 더 자유롭게 접근할 수 있게 도울테니 반도체 장비 판매를 중단하지 말라는 신호다.&lt;br&gt;24일 중국 외교부에 따르면 친강 중국 외교담당 국무위원 겸 외교부장은 전날 베이징에서 웝크 훅스트라 네덜란드 부총리 겸 외무장관을 만나 글로벌 공급망과 산업망 안정을 강조했다. 친 국무위원은 “중국과 네덜란드는 경제 세계화 및 자유무역의 수혜자이자 지지자”라며 “양국은 디커플링에 반대하고 산업망·공급망 안정을 유지하며 세계무역기구(WTO) 규칙을 지켜 경제 회복을 촉진하길 바란다”고 말했다. 그는 “네덜란드가 중국 시장에 더 쉽게 접근할 수 있도록 지식재산권 보호를 강화할 것이다. 네덜란드 기업이 중국에 투자하는 것을 환영한다”고 강조했다.&lt;br&gt;네덜란드 정부는 미국의 대중국 규제에 동참해 2019년부터 ASML이 생산하는 최첨단 극자외선(EUV) 노광장비 수출을 금지했다. 대신 이전 세대 제품인 심자외선(DUV) 노광장비 수출은 허용해 왔다. DUV 장비는 스마트폰이나 PC 등에 쓰이는 범용 반도체 칩을 만드는 데 쓰인다. 현재 미국은 ASML이 중국에 DUV 장비 판매도 중단하길 원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;친 국무위원이 직접 ‘미국’이나 ‘반도체’라는 표현을 쓰진 않았지만 ‘산업망 및 공급망 안정’을 강조함으로써 중국의 ‘반도체 굴기’를 막으려는 워싱턴의 움직임에 합세하지 말라는 속내를 우회적으로 드러낸 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;훅스트라 부총리는 “네덜란드는 ‘하나의 중국’ 정책을 견지한다”며 “중국과 함께 시장 원칙을 견지하고 농업·혁신 등 분야 협력을 심화하고 교류를 확대하기를 원한다”고 답했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 새 주미 중국대사에 ‘온건파’ 셰펑 지명…“중미관계 정상궤도 돌려놔야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500203</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:53:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524175323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436788 --&gt;셰펑(59) 신임 주미 중국대사가 23일(현지시간) 미국에 부임했다. 지난해 12월 30일 친강 당시 대사가 외교부장으로 승진해 공석이 된지 5개월 만으로 이는 1979년 미중 수교 이후 주미 중국대사의 공백기로는 최장 기간이었다.&lt;br&gt;직전까지 외교부 부부장을 역임한 셰 대사는 ‘베테랑 미국통’으로 꼽힌다.  중국 ‘전랑(늑대전사)외교’에서 온건파로 분류되는 그의 부임으로 얼어붙은 미중 관계가 새로운 국면을 맞을지 주목된다.&lt;br&gt;24일 중국중앙(CC)TV에 따르면 셰 신임 대사는 이날 뉴욕 존 F 케네디공항에 입국해 가진 기자회견에서 “나는 중국 인민의 대표로 중국의 이익을 지키려고 왔다. 이것은 나의 신성한 책무”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “현재 중미 관계가 심각한 어려움과 도전에 직면해 큰 책임감을 느낀다”며 미국을 향해 “대만 등 중요하고 민감한 문제를 적절히 처리하고 대화를 통해 양국 관계를 정상 궤도로 돌려놓기를 희망한다”고도 했다.&lt;br&gt;셰 대사는 주미대사관 공사와 북미대양주사(司) 사장(국장), 미국 담당 외교부 부부장(차관) 등을 지낸 ‘미국통’이다. 시진핑 2기(2017년 10월~2022년 10월) 중국 외교 사령탑을 맡은 양제츠 전 공산당 중앙정치국원이 그를 특별히 아낀 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미 정치매체 폴리티코는 중국 지도부가 대미외교 ‘비둘기파’인 셰펑의 낙점을 두고 “양국 간 경색 국면을 풀어 보려는 목적이 있다”고 해석했다. 시진핑 주석이 양국 간 소통 채널 복원을 위해 ‘투쟁가’보다 ‘메신저’ 역할에 적합한 인물을 보냈다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;베이징 외교가에서는 셰 대사를 두고 전임자인 친 외교부장보다 부드러운 이미지를 가졌다고 평가한다. 그러나 미국의 전방위적 압박에 물러서지 않는 시 주석의 ‘강대강’ 외교 기조에 따라 그의 개인적 성향이 투영될 공간이 크지 않다는 회의론도 존재한다.&lt;br&gt;셰 대사는 2021년 중남미·카리브해 국가들의 주중 외교단을 이끌고 신장위구르자치구를 방문한 자리에서 “반중 세력이 신장을 혼란스럽게 만들고 종교·민족 갈등을 부추기려고 거짓말을 만들어 낸다”며 서구세계 인권 탄압 비판을 일축했다. 2021년 7월 웬디 셔먼 당시 미 국무부 부장관과의 회담에서 미국을 강하게 질타했고, 지난해 8월 낸시 펠로시 당시 미 하원의장이 대만을 방문하자 한밤 중에 니컬러스 번스 주중 미국대사를 불러 들여 강력 항의한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면직 임박 한상혁 “기소만으로 면직 부당”…법적 대응 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500204</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:58:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524175816_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436796 --&gt;윤석열 대통령의 면직안 재가가 임박한 한상혁 방송통신위원장이 24일 면직 절차가 부당하다며 법적 대응을 예고했다. 윤 대통령은 방송통신위원회의 TV조선 재승인 심사에서 의도적으로 점수를 낮추는 조작에 관여한 혐의로 기소된 한 위원장의 면직안을 이르면 이번 주 재가할 예정이다.&lt;br&gt;한 위원장은 이날 국회 과학기술정보방송통신위 전체회의에 출석했다. 사실상 한 위원장의 마지막 국회 출석이다. 윤 대통령 취임 이후 줄곧 한 위원장의 자진 사퇴를 압박해 온 국민의힘은 더불어민주당 소속 정청래 위원장이 한 위원장에게 신상 발언을 지시하자 “변명의 기회”를 주고 있다고 반발하기도 했다.&lt;br&gt;한 위원장은 “방통위원장 지위에 대해서는 방통위 설치법에서 엄격하게 신분보장 제도를 두고 있다”며 “단순히 기소됐다는 사실만으로 면직 처분을 진행한다는 건 매우 부당하다”고 말했다. 이어 “이런 신분보장제도 취지에 따라 (향후 면직 등) 행정처분이 행해진다면 저로선 그에 맞는 법적 대응을 할 수밖에 없다는 말씀을 드린다”며 “취소소송, 집행정지 신청 등 가능한 법적 대응방안을 모색해 나갈 것”이라고 밝혔다. 또 “신분보장 제도를 둔 이유는 방통위원장 개인의 독립성이 중요한 게 아니고 방송자유, 언론기관 독립 같은 부분이 우리 헌법 가치이기 때문”이라고도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여당 간사인 박성중 국민의힘 의원은 한 위원장 발언 직후 의사진행 발언을 통해 “한 위원장 (사법 리스크 때문에) 방통위 자체가 제 기능을 못 하고 있다”며 “이런 상태에서 양심도 없이 그런 (신상 관련) 발언하는 자체가 (위원장) 자격이 없다는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;민주당은 윤석열 정부가 한 위원장 면직 등 ‘언론 탄압’을 하고 있다고 맞섰다. 고민정 의원은 “1심조차 나오지 않은 기소다. 대통령 마음에 안 들면 잘라버리겠다는 것으로 들린다”고 했다. 윤영찬 의원은 “과거 이명박 정부에서 있었던 KBS 사장 해임 과정과 비슷하다”면서 “감사원 감사, 그것도 국민 감사 청구를 기반으로 고발하고 검찰 수사 후 유죄 판결이 나오지도 않았는데 면직 먼저 진행하는 게 맞느냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 한 위원장에 대한 인사혁신처의 면직 요청을 이르면 이번 주 중 재가할 것으로 알려졌다. 윤 대통령은 한 위원장 면직 재가 후 곧장 차기 위원장을 임명하기보다, 한 위원장의 잔여 임기가 종료되는 7월 말까지 대행 체제로 운영하는 방안을 검토 중이다. 대통령실 관계자는 서울신문과의 통화에서 “보궐로 위원장을 임명할 경우, 국회 인사청문회를 두 번 해야 하므로 대행 체제에 대한 의견이 나오고 있다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다 먹었는데”…日컵우동서 살아있는 개구리 나왔다(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500206</guid>
      <pubDate>2023-05-24T18:00:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524180006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436800 --&gt;20만개가 넘게 팔린 일본 컵 우동에서 살아있는 개구리가 발견됐다.&lt;br&gt;24일(현지시간) 일본 교도통신 등 현지 매체에 따르면 마루가메제면 본사는 한 소비자가 구매한 컵 우동에서 살아있는 개구리가 나온 것과 관련해 “큰 걱정과 폐를 끼쳐 깊은 사과 말씀드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 지난 22일 일본의 한 누리꾼은 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “(마루가메제면) 우동을 먹었더니 느닷없이 개구리가 나왔다. 바닥까지 먹고 나서야 눈치를 챘다”면서 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;논란이 된 제품은 지난 16일부터 해당 업체가 테이크아웃 전용으로 판매한 컵 우동인 ‘매콤 탄탄 샐러드 우동’으로, 3일 만에 누적 판매량 20만개를 넘겼다. 재료가 들어간 세로형 컵 용기를 흔들어 먹는 ‘쉐이크 우동’ 라인이다.&lt;br&gt;이 제품을 제공한 것은 나가사키 이사하야점이었으나, 개구리는 해당 가게가 아닌 원재료 채소 가공 공장에서부터 들어간 것으로 파악됐다는 것이 업체 측의 설명이다. 업체는 거래처의 모든 공장에서 검사를 실시하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;업체는 오는 25일까지 생채소가 들어간 모든 상품 판매를 중단할 예정이다.&lt;!-- 그림 1436801 --&gt;현지 BBS산인방송은 전문가들의 말을 인용해 “5월 하순부터 6월까지는 동면에서 깨어난 개구리가 가장 활발한 번식 시기에 접어든 상태”라고 설명했다.&lt;br&gt;한편 마루가메제면은 전 세계에 1000개 이상 점포를 운영 중인 대형 체인으로 알려져 있다. 한국에서는 2012년 서울 마포구 오픈한 1호점을 시작으로 최대 12개 점포를 운영했으나, 2019년 한국 내 일본 제품 불매 운동으로 실적이 악화해 한국에 남은 점포를 모두 폐쇄했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>33만명 홀린 삼척 장미축제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500207</guid>
      <pubDate>2023-05-24T18:02:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524180227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436804 --&gt;강원 삼척시는 4년 만에 정상 개최한 2023 장미축제에 33만명이 다녀갔다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;지난 20일부터 24일까지 닷새간 오십천 장미공원 일원에서 ‘다 함께 로∼즈’를 주제로 열린 장미축제에서는 시민들이 장미를 형상화한 의상을 입고 마칭밴드를 따라 축제장을 행진하는 꽃길런 퍼레이드가 주목을 받았다.&lt;br&gt;천만송이 장미가요제, 시민 열정 콘서트, 지역 예술인 공연, 로즈 콘서트 등 공연도 잇달아 열려 축제 분위기를 돋웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빛 터널, 환상의 숲, 빛의 정원, 은하수 로드, LED 포토존 등은 아름다운 야경을 선사했고, 오십천 부교도 인기를 끌었다.&lt;br&gt;홍금화 시 관광정책과장은 “올해는 야간 볼거리를 보완하고 푸드트럭을 조화롭게 배치해 호응을 얻었다”며 “내년에는 더 알찬 축제로 찾아오겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1436805 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인류 역사 최악 상처”…끝내 日사과 못 받은 채</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525014001</guid>
      <pubDate>2023-05-24T18:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524151617_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436664 --&gt;대만 정부가 지난 10일(현지시간) 자국의 마지막 생존 위안부 피해자 사망을 계기로 일본 정부에 대한 사과와 보상 요구 방침을 24일 확고히 했다.&lt;br&gt;대만 인권단체인 부녀구원기금회는 지난 22일 홈페이지를 통해 “5월 10일 저녁 92세의 나이로 하늘의 부름을 받은 대만의 마지막 남은 ‘위안부’ 할머니의 사망 소식을 알린다”면서 “할머니는 생전에 방해받고 싶어 하지 않았기 때문에 발인이 끝날 때까지 (사망 공개를) 기다렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이와 관련해 제프 류 대만 외교부 대변인은 이날 일본군 위안부 문제를 가리켜 “인류 역사상 최악의 상처”라고 비판했다. 류 대변인은 “대만 정부는 일본 정부에 대한 우려를 계속 표명할 것이며, 일본 측이 위안부 피해자 및 가족들에게 사과와 보상을 하라는 우리의 요구를 받아들이도록 요구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1895~1945년 일본의 지배를 받았던 대만에서는 59명의 여성이 위안부 피해자로 자신을 드러냈다. 하지만 부녀구원기금회는 전체 약 2000명의 피해자가 있는 것으로 추정한다. 일본군으로부터 성적 학대를 당한 위안부 피해자는 한국에 가장 많고 대만, 중국, 인도네시아, 필리핀, 네덜란드 등을 합쳐 모두 20만명 이상으로 추산된다.&lt;br&gt;현지 언론인 중국시보는 대만에서 1992년부터 위안부 피해자 등록을 시작해 당시 59명이 정부의 인정을 받았으며, 이번에 세상을 뜬 마지막 생존자는 최연소 피해자였다고 전했다. 정부에 등록한 피해자 가운데 12명이 원주민이었고 ‘차이’ 할머니로 알려진 마지막 생존자도 대만 동북부 화롄 원주민이라고 덧붙였다. 2018년에는 정부 등록 위안부 가운데 2명만이 생존했고, 차이 할머니마저 세상을 뜨면서 모든 피해자가 사망했지만 부녀구원기금회는 “할머니의 모습과 정신은 우리 마음속에 영원히 남아 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부녀구원기금회는 “할머니들의 죽음으로 위안부 피해 역사가 사라지지 않도록 대만의 교과 과정, 국립역사박물관 및 역사 책에 일본군 성노예에 대한 역사적 진실을 기록해야 한다”고 주장했다. 또 전쟁 중 성폭력에 의한 여성 살해 등에 대해 계속 교육하고 홍보할 것이라고 덧붙였다. 이 단체는 2017년부터 한국 시민단체와도 협력해 위안부 역사를 교과서에 싣자는 캠페인을 진행하고 있다.&lt;br&gt;일본 정부는 1995년 ‘여성을 위한 아시아 평화 국민 기금’을 발족했으며 당시 한국과 대만의 위안부 피해자 한 사람당 300만엔의 의료 및 복지 지원을 발표한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스, 美 등 103개국 ‘계정 나눠쓰기’ 금지… 한국은 아직 포함 안 돼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525002002</guid>
      <pubDate>2023-05-24T18:10:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/13/SSC_20230513080214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1431955 --&gt;넷플릭스가 미국을 비롯한 전 세계 103개국에서 계정 공유 금지 조치를 시행하면서 소비자의 외면을 받을지 구독 수요를 더 창출할 수 있을지 시험대에 섰다.&lt;br&gt;로이터통신에 따르면 넷플릭스는 23일(현지시간) “오늘부터 미국에서 가구 구성원이 아닌 사람과 계정을 공유하는 회원에게 이메일을 보낼 것”이라며 103개국 사용자의 계정 비밀번호 공유를 금지하기로 했다. 이번 단속 대상 국가에 한국은 아직 포함되지 않았으나 곧 관련 조치가 적용될 것으로 보인다.&lt;br&gt;넷플릭스는 새로운 정책에 따라 한 가구에 속한 사람들은 넷플릭스 계정을 여전히 공유할 수 있으며 여행 중에도 다양한 기기에서 사용할 수 있다고 설명했다. 다만 가구 구성원이 아닌 사람을 계정에 추가하려면 미국의 경우 이날부터 한 달에 7.99달러(1만원)를 더 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2007년부터 글로벌 시장에 진출한 온라인동영상서비스(OTT) 선구자인 넷플릭스는 과거 계정 공유를 장려하며 글로벌 OTT 시장 점유율을 높여 왔다. 하지만 코로나 팬데믹 이후 가입자 수가 정점에 달하면서 지난해부터 계정 공유 제한 조치를 예고해 왔다. 이는 계정 공유를 금지함으로써 계정을 공유해 오던 사람들의 추가 가입을 유도해 수익을 늘리겠다는 복안이다.&lt;br&gt;넷플릭스는 지난달 1분기 실적 발표 때 “2분기부터 단속을 시작하겠다”고 밝혔다. 지난 3월 말 기준 넷플릭스의 유료고객은 전 세계 2억 3250만명에 달한다. 넷플릭스는 이 중 1억 가구 이상이 가구 밖의 지인에게 계정을 공유하고 있는 것으로 추정하고 있다. 넷플릭스 1계정당 4명이 공유할 수 있는 점을 고려하면 단순 계산으로 3억명이 잠재적 고객이 될 수 있는 셈이다. 넷플릭스는 앞서 일부 남미 국가에서 계정 공유 금지 정책을 시범 시행한 결과 단기적으로는 가입자 수가 감소했지만 시간이 지나면서 다시 늘어난 점에 주목했다. 그레그 피터스 넷플릭스 공동 최고경영자(CEO)는 “장기적으로 계정 공유 금지가 더 큰 수익 기반을 보장할 것”이라고 자신했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1분기 출산율 0.81명…또 역대 최저치 기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525002003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525002003</guid>
      <pubDate>2023-05-24T18:10:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524181050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436825 --&gt;올해 1분기 합계 출산율이 1분기 기준 또다시 역대 최저를 기록했다.&lt;br&gt;24일 통계청이 발표한 ‘2023년 3월 인구동향’에 따르면 가임여성 1명이 평생 낳을 것으로 예상되는 합계 출산율은 올해 1∼3월 0.81명을 기록했다.&lt;br&gt;이는 1분기 기준으로 역대 가장 적은 수준으로 기존 최저치인 지난해 1분기(0.87명)보다도 0.06명 적다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;합계 출산율은 2019년 1분기 1.02명을 기록한 이후 16개 분기 연속 1명을 밑돌고 있다. 1분기 출생아 수 6만 4256명도 지난해 동기보다 4116명(6.0%) 줄어 1분기 기준 역대 최저치였다.&lt;br&gt;3월 출생아 수는 2만 1138명으로 작년 같은 달보다 1864명(8.1%) 줄어 동월 기준 역대 최저를 기록했다. 둘째·셋째를 낳지 않는 경향도 계속됐다. 1분기 출생아 수 구성비를 보면 첫째 아이가 전체의 63.8%를 차지해 작년 동기 대비 2.1% 포인트 늘었다. 둘째와 셋째 아이 이상은 각각 1.7% 포인트, 0.4% 포인트 감소했다. 시도별 합계 출산율은 전남을 제외한 모든 시도에서 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 3월 사망자 수가 출생아 수를 웃돌면서 인구는 41개월째 감소했다. 1분기 사망자 수는 8만 9015명으로 지난해 동기보다 1만 4738명(14.2%) 감소했다. 3월 기준 사망자 수도 2만 8922명으로 작년 동월보다 1만 5689명(35.2%) 줄었다.&lt;br&gt;한편 지난달 국내에서 이동한 인구가 1년 전보다 5% 넘게 줄면서 30년 만에 최저 수준을 나타냈다.&lt;br&gt;통계청이 이날 발표한 ‘2023년 4월 국내인구이동통계’에 따르면 지난달 이동자 수는 45만 5000명으로 1년 전보다 5.6%(2만 7000명) 감소했다. 국내 이동자 수는 지난 3월 58만 9000명으로 1년 전보다 0.3% 늘며 2020년 12월(11.1%) 이후 처음 증가를 기록했지만, 한 달 만에 다시 감소로 전환했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이슨, 물걸레 헤드 무선청소기 등 신제품 3종 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018005</guid>
      <pubDate>2023-05-24T18:16:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524145109_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436648 --&gt;다이슨이 24일 처음으로 물걸레 헤드를 탑재한 무선청소기 등 전에 없던 기능을 탑재한 신제품 3종(사진)을 공개했다. 신제품은 다이슨이 축적해 온 필터, 공기 흐름, 모터, 소프트웨어와 로보틱스의 전문성을 기반으로 ‘클린홈의 미래’에 대한 비전을 발표하면서 함께 공개됐다.&lt;br&gt;‘다이슨 360 비즈 나브’ 로봇청소기는 자사 ‘옴니-글라이드’의 흡입력을 갖춘 강력한 로봇청소기다. 내장된 센서가 실내 모서리를 감지하고 흡입 방향을 조정, 로봇청소기의 취약점인 모서리 청소 문제를 해결했다.&lt;br&gt;‘다이슨 빅+콰이엇 포름알데히드’ 공기청정기는 정화된 공기를 10m 이상 보낼 수 있어 넓은 공간에서 사용할 수 있다. 그러면서 소음을 다이슨 제품 중 최저 수준인 56㏈로 낮췄다. 이산화탄소 센서가 새로 추가됐으며, 휘발성유기화합물(VOCs) 속에서 포름알데히드를 정확하게 감지해 고유의 선택적 촉매 산화 필터로 제거한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘다이슨 V12s 디텍트 슬림 서브마린’ 무선청소기엔 다이슨 최초로 물걸레 청소 헤드가 적용됐다. 물청소 헤드는 바닥이 과하게 축축하지 않도록 내부에 8개의 분사구를 둬 롤러 브러시 전체에 물이 고르게 분사되도록 설계했다. 신제품들은 신기술 소개 차원에서 공개됐으며 출시 일정은 정해지지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누리호 발사 연기··· 아쉬운 발걸음 [포토多이슈]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500215</guid>
      <pubDate>2023-05-24T19:17:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524191620_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1436841 --&gt;24일 오후 6시 24분으로 예정됐던 한국형 발사체 누리호(KSLV-Ⅱ) 3차 발사가 예정 시각을 2시간여 앞두고 기술적 문제로 연기됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1436842 --&gt;&lt;!-- 그림 1436843 --&gt;오태석 과학기술정보통신부 1차관은 이날 호우 4시 10분 전남 고흥군 나로우주센터 브리핑에서 “오늘 누리호 3차 발사 준비 과정 중 저온 헬륨 공급 밸브 제어 과정에서 발사 제어 컴퓨터와 발사대 설비 제어 컴퓨터 간 통신 이상이 발생했다”며 발사 무산 경위를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1436844 --&gt;&lt;!-- 그림 1436845 --&gt;&lt;!-- 그림 1436846 --&gt;이날 누리호 발사를 보기 위해 전남 고흥과 여수에 방문한 시민들은 아쉬운 마음으로 발걸음을 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1436847 --&gt;과기부와 항우연(한국항공우주연구원)은 원인을 파악하고 재발 방지 대책을 마련해, 이르면 25일 오후 다시 누리호 발사를 추진할 방침이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주운전·초과근무 허위 입력… 울산경찰 ‘왜 이러나’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500217</guid>
      <pubDate>2023-05-24T19:55:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524195549_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436849 --&gt;울산경찰청 소속 경찰관이 부서 회식 후 음주운전을 하다가 적발됐고, 함께 회식을 했던 일부 동료들은 초과근무를 허위로 입력한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;울산경찰청은 소속 모 부서 A경장을 음주운전 혐의로 조사하고 있다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;A경장은 지난 9일 밤 울산 중구의 한 식당에서 부서 회식을 마친 후 자신의 차를 몰다가 음주단속에 걸렸다. 당시 A경장의 혈중알코올농도는 면허취소 수치를 훌쩍 넘는 0.125%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 A경장을 조사하는 과정에서 함께 회식한 직원 여러 명이 회식 후 울산경찰청으로 되돌아와 초과근무를 한 것처럼 지문 입력을 한 정황도 파악했다.&lt;br&gt;경찰은 실제 초과수당이 지급되지는 않도록 조치한 상태이다. 경찰은 초과수당 허위 입력자가 몇 명인지와 실제 근무 시간 등을 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “음주 운전자는 법에 따라 처벌될 것”이라며 “허위 초과근무 입력 문제는 전 직원을 대상으로 점검을 확대할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘더 글로리’ 여배우 오지율, 남친 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500220</guid>
      <pubDate>2023-05-24T20:27:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524202714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436852 --&gt;아역배우 오지율(10)이 남자친구가 있다고 고백해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;오지율은 지난 23일 방송된 SBS 예능 ‘강심장리그’에 허동원을 응원하기 위해 깜짝 출연했다. 두 사람은 넷플릭스 시리즈 ‘더 글로리’에서 각각 하예솔, 추선생 역을 맞아 인연을 맺었다.&lt;br&gt;이날 오지율은 토크 썸네일로 ‘더 글로리’ 예솔이도 연애 중‘이라는 이미지를 띄웠다. 출연자들은 “여배우의 열애설이다”, “진짜냐”라며 놀라운 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이지혜가 “남자친구 있냐”고 묻자, 오지율은 “네, 옆 반이에요”라고 수줍게 답했다. 누가 고백했냐는 질문에는 “방과 후에 집이 비슷해서 같이 오고 있었다. 그때까지는 남사친이었다. 고백은 안 했고 내가 반대로 ‘너 나 좋아해?’라고 말했는데, 걔가 ‘응’이라고 했다“며 ”그리고 남자친구가 ‘사귈래?’하고 물어서 제가 조금 뒤에 정신 차리고 ‘응’이라고 했다“고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 오지율은 “운동을 되게 잘한다. 그리고 내가 TV 나와서 좋아하는 거 아니라고 하더라. 달리지 말라고 넘어진다고도 한다”며 남자친구에 대한 애정을 드러내 훈훈함을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아빠는 오지율의 열애 소식에 속상해한다고. 오지율은 영상 편지 요청에 ”아빠 남자친구 생겨서 미안해. 그래도 어쩔 수 없어“라고 말해 폭소를 자아냈다.&lt;br&gt;한편 ‘더 글로리’에선 이미 열애를 고백한 배우들이 있다. 오지율과 드라마에 함께 출연한 이도현과 임지연은 촬영 중 실제 연인으로 발전, 지난 달부터 공개 열애 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 배우, ‘성추행’ 논란 후 극단적 선택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500221</guid>
      <pubDate>2023-05-24T20:37:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524203704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436853 --&gt;일본 유명 배우 이치카와 엔노스케가 부모와 극단적 선택 후 혼자 살아남았고 성추행과 갑질 의혹을 부인했다.&lt;br&gt;24일 이치카와 엔노스케의 소속사는 배우의 성추행과 괴롭힘 논란에 관련해서 입을 열었다.&lt;br&gt;소속사 측은 “복수의 매니저에게 확인한 결과, 사실과 다르다”라고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “얼마 전부터 일련의 사건에 대한 다양한 보도가 나오고 있어 신중하게 각 방면으로 파악 중이다. 이치카와 엔노스케와 관련된 여러 매니저와 이야기 나눴는데, 현장에서 그런 사실은 없었다. 앞으로 신중하게 조사에 참여할 예정이다”라고 발표했다.&lt;br&gt;소속사에 따르면 개인의 사생활에 관한 질문에는 답변이 어렵다면서 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 지난 18일 일본 매체 포스트 세븐은 이치카와 엔노스케가 배우, 극장 스태프, 제자를 상대로 성추행과 괴롭힘 등 갑질을 벌였다고 보도한 바 있다.&lt;br&gt;같은 날 이치카와 엔노스케는 부모와 함께 극단적인 선택을 시도했다.&lt;br&gt;복수의 일본 매체에 따르면 이날 오전 10시쯤 도쿄의 자택에서 쓰러져 있는 이치카와 엔노스케와 양친을 그의 매니저가 발견했다. 이치카와는 지하에서 발견됐으며 그의 부모는 자택 2층 거실에 쓰러져 있었다.&lt;br&gt;이치카와는 병원으로 이송되어 목숨을 건졌고, 그의 어머니는 이미 사망한 상태였다. 그의 아버지는 의식불명 상태로 병원으로 옮겨졌으나 숨졌다. 세 사람 모두 눈에 띄는 외상은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자택에서 이치카와 엔노스케의 유서가 발견돼 현지 당국은 이를 토대로 세 사람이 극단적 시도를 한 것으로 보고 조사 중에 있다. 이치카와 엔노스키가 극단적 시도를 한 이유는 현재 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;한편 이치카와 엔노스케는 TBS ‘한자와 나오키’에 출연해 국내에서 얼굴을 알리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 1577 0199, 희망의 전화 129, 생명의 전화 1588 9191, 청소년 전화 1388 등에서 24시간 전문가 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하시4’ 김지영, 대한항공 승무원 시절 ‘깜짝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500222</guid>
      <pubDate>2023-05-24T20:43:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524204357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436854 --&gt;‘하트시그널4’ 김지영의 승무원 시절 사진이 주목받고 있다.&lt;br&gt;24일 소셜네트워크서비스(SNS)에는 채널A ‘하트시그널’ 시즌4에 출연하고 있는 김지영이 대한항공 승무원 유니폼을 입고 촬영한 사진이 올라왔다.&lt;br&gt;사진 속 김지영은 청순한 미모를 자랑하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지영은 1995년생으로 29세다. 김지영은 대한항공 승무원으로 일한 이력이 있으며 퇴사한 뒤 모델, 인플루언서 등으로 활동하고 있다. 헤어, 뷰티 모델로 활발하게 활동하고 있다.&lt;br&gt;김지영은 ‘하트시그널’ 첫 등장부터 남성 출연진들의 시선을 한 몸에 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;첫 방송 전 김지영은 의사 남자친구가 있는 상황에서 프로그램에 출연했다는 의혹에 휩싸였지만 채널A 측은 “출연자 모두 열애 상대가 없는 채로 촬영이 진행됐다”라고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현직 경찰관, ‘성매매 업소’ 있다가…단속반에 적발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500223</guid>
      <pubDate>2023-05-24T21:02:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524210207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436855 --&gt;현직 경찰관이 성매매 현장에서 경찰에 적발돼 수사받고 있다.&lt;br&gt;24일 서울경찰청 풍속단속계는 서울 성동경찰서 수사과 소속 40대 A경위를 성매매특별법 위반 혐의로 입건했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A경위는 지난달 초 노원구의 한 유흥주점에서 술자리를 가진 뒤 성매매를 위해 이동한 모텔에서 단속반에 적발돼 현행범 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 유흥주점과 모텔 관계자 등을 상대로 자세한 사건 경위를 수사중이다.&lt;br&gt;한편 A경위는 현재 대기발령 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하부 리그의 반란… 울산도 전북도 진땀승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500225</guid>
      <pubDate>2023-05-24T22:16:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524221605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436856 --&gt;프로축구 K리그1의 강자인 울산 현대와 전북 현대가 하부리그 팀들과 연장 혈투 끝에 진땀승을 거두며 대한축구협회(FA)컵 8강에 겨우 안착했다. 부자간 맞대결로 관심을 끈 포항 스틸러스와 성남FC의 대결은 아들 이호재의 활약에 힘입어 포항이 3-0으로 승리했다.&lt;br&gt;울산은 24일 광양축구전용구장에서 열린 2023 하나원큐 FA컵 4라운드(16강) 원정 경기에서 연장전 끝에 전남 드래곤즈에 2-1로 신승을 거뒀다. K리그1에서 최근 6연승으로 선두를 질주하고 있는 울산이 K리그2 10위 팀인 전남에 고전하다가 겨우 승리를 챙긴 것이다.&lt;br&gt;울산뿐만 아니라 전북도 3부리그 격인 K3의 파주시민축구단과 연장 승부 끝에 5-2 승리를 거뒀다. 전후반 90분을 2-2로 비긴 전북은 연장 전반 13분 구스타보의 결승골과 연장 후반 6분 박진섭의 쐐기골에 이어 3분 후 구스타보의 추가골에 힘입어 겨우 8강에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인천은 경남FC를 홈으로 불러들여 3-0으로 완파하며 8강에 올랐다. 인천이 FA컵 8강에 오른 것은 2013년 이후 10년 만이다.&lt;br&gt;그라운드에서 펼쳐진 부자(父子)간의 맞대결에선 아들이 웃었다. 경기 탄천종합운동장에서 열린 포항과 성남의 경기에서는 포항 공격수 이호재가 아버지 이기형 감독이 이끄는 성남에 멀티 골을 터뜨리는 불효를 저지르며 팀을 3-0 승리로 이끌었다. 지난해 12월 성남 지휘봉을 잡은 이기형 감독은 2021년 포항 유니폼을 입고 프로 무대에 데뷔한 이호재와 공식전에서 첫 경기를 치렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수원월드컵경기장에서는 수원 삼성이 신인 김주찬의 프로 데뷔골에 힘입어 대구FC를 1-0으로 제압하고 8년 연속 FA컵 8강에 진출했다. 2016년부터 FA컵 8강에 진출한 수원은 2016년과 2019년에는 정상에 올랐다. 수원은 K리그1 4경기 포함, 최근 5경기에서 3승2패를 거두며 팀 분위기를 끌어올리고 있다.&lt;br&gt;최용수 감독이 이끄는 강원FC는 김포 솔터체육공원 축구장에서 김포FC에 3-2 진땀승을 거두며 8강에 겨우 올랐다. 이 밖에 제주 유나이티드는 대전 하나시티즌과 난타전 끝에 4-3 승리를 거뒀고, 광주FC는 허율의 극장골에 힘입어 서울이랜드FC를 1-0으로 누르고 8강에 안착했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“둘리야, 너가 이제 마흔이구나”…고길동 아저씨 ‘편지’ 나왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500227</guid>
      <pubDate>2023-05-24T22:25:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524222537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436858 --&gt;&lt;b&gt;“둘리야. 철들지 말 거라. 네 모습 그대로 아름다웠다고 말해주고 싶다”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;만화 ‘아기공룡 둘리’의 빌런 캐릭터 고길동이 둘리와 팬들에게 가슴 뭉클해지는 편지를 보냈다.&lt;br&gt;‘아기공룡 둘리’ 탄생 40주년을 맞아 재개봉하는 영화 ‘아기공룡 둘리 : 얼음별 대모험 리마스터링’의 배급사인 워터홀컴퍼니는 24일 고길동의 편지를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;편지에는 과거 ‘아기공룡 둘리’를 보며 자라온 팬들에게 보내는 고길동 아저씨의 따뜻한 진심이 담겨 있어 감동을 안기고 있다.&lt;br&gt;고길동 캐릭터는 과거 괴팍한 성격으로 만화 팬들에게 악역이라는 평을 받았다. 하지만 시간이 지나 어른이 된 팬들에게 진정한 성인이라는 재평가를 받은 캐릭터로 유명하다.&lt;!-- 그림 1436859 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“한 때를 추억하는 바로 지금이 내 미래의 가장 그리운 과거가 됩니다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;편지에서 고길동 아저씨는 “안녕하세요, 고길동입니다. 껄껄껄. 오랜만이란 말조차 무색할 만큼 세월이 흘렀습니다. 우리 어린이들, 모두 그동안 잘 있으셨는지”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;그는 “제가 ‘아기공룡 둘리’에서 동명의 역할 고길동을 연기한 지 40년이 되었다고 합니다. 그 오랜 시간을 일일이 세지는 않았으나 시간은 공평하게 제 어깨 위에 내려앉았습니다. 그런데 이제 다들 제 역할을 이해한다면서요? 제가 악역이 아니라 진정한 성인이었다는 말을 들을 줄이야, 껄껄”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이어 “대뜸 30여 년 전 쌍문시장에서 어떤 꼬마 녀석이 어묵 꼬챙이로 저를 막 찌르면서 공격하던 일이 생각나네요. 그 녀석도 이제는 저를 이해한다고 할지요? 반가운 웃음과 세월의 섭섭함이 교차합니다. 인생이란 그런 것입니다. 이해하지 못한 상대를 이해해 나가는 것. 내가 그 입장이 될 수 있음을 인정하는 것. 그 모든 거절과 후회가 나를 여기로 이끌었음을 아는 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1436860 --&gt;또 “나이가 들어가며 얻는 혜안은 거부하기엔 값진 것입니다. 그렇다고 행여 둘리와 친구들을 나쁘게 보지는 말아주세요. 그 녀석들과 함께 한 시간은 제 인생의 가장 멋진 하이라이트로 남겨져 있습니다. 보고 싶다고 백번을 말하면, 보고 싶다고 천 번을 말하면 다시 만날 수 있을까요…이뤄지지 않을 그리움은 바람이 되어 저의 가슴을 스쳐 갑니다”라고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “마지막으로 꼰대 같지만 그럼에도 한 마디 남기니 잊지 마십시오. ‘한 때를 추억하는 바로 지금이 내 미래의 가장 그리운 과거가 된다’는 것을”이라고 말해 감동을 안겼다.&lt;!-- 그림 1436861 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;고길동 아저씨, ‘둘리’에게도 편지 남겼다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고길동 아저씨는 둘리에게도 편지를 남겼다.&lt;br&gt;그는 둘리에게 “둘리야. 네가 이제 마흔이라니, 철 좀 들었는지 모르겠구나 껄껄. 철들지 말 거라. 네 모습 그대로 그립고 아름다웠다고 말해주고 싶다. 건강해라. 그리고 오래오래 모두의 기억 속에 살아가 주렴”이라고 적혀 있었다.&lt;br&gt;‘아기공룡 둘리’는 1983년 4월부터 1998년 9월까지 만화잡지 ‘보물섬’에 연재한 김수정 작가의 만화가 원작이다.&lt;br&gt;당시 최고의 인기를 누렸던 ‘둘리’는 1987년 KBS에서 애니메이션으로 방송돼 사랑 받았다. 1996년에는 극장용 애니메이션인 ‘아기공룡 둘리:얼음별 대모험’으로 제작됐다.&lt;br&gt;이번 재개봉은 한국영상자료원이 당시 필름을 해외에서 어렵게 수급해 디지털 복원을 통해 4K로 선보이는 것이다. ‘둘리’를 보고 자란 세대가 30~40대가 된 시점에서 부모와 자녀가 함께 보는 한국 대표 IP로 손색이 없다는 평가다.&lt;!-- 그림 1436862 --&gt;한편 둘리는 영화 ‘아기공룡 둘리: 얼음별 대모험 리마스터링’ 개봉을 맞아 단행본으도 출간된다.&lt;br&gt;책은 옛 기억 속 ‘나쁜 아저씨’로 여겨졌던 고길동을 주목했다. 말썽꾸러기 식구를 끝내 내치지 않은 따뜻하고 친절한 마음씨의 소유자이자 여러 식구의 가장이었던 그를 중심으로 한 따뜻한 이야기로 채워졌다.&lt;br&gt;회사와 집을 오가는 고달픈 삶을 살아가는 이 시대의 고길동에게 둘리는 타인과 비교하지 않는 법, 온전히 나 자신을 사랑하는 법, 자신이 진정 원하는 것을 찾는 법 등 어린 시절 만화에서 발견하지 못했던 교훈을 전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍진호, 열애설도 없었는데…전격 결혼 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500230</guid>
      <pubDate>2023-05-24T23:37:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524233750_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436867 --&gt;프로게이머 출신 방송인 홍진호(40)가 결혼 소식을 전했다.&lt;br&gt;24일 MBC ‘라디오스타’ 제작진에 따르면 홍진호는 최근 녹화에서 “저도 결혼하려고 준비 중”이라며 커플링을 깜짝 공개했다.&lt;br&gt;이같은 홍진호의 고백 영상은 ‘라디오스타’ 제작진이 온라인에 선공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 홍진호는 “(여자친구와)결혼을 하려고 준비 중”이라면서 “저는 숨기는 것을 안 좋아해서 항상 차고 다닌다‘며 자신의 커플링을 가리켜 모두를 놀라게 했다.&lt;br&gt;홍진호의 결혼 발표 깜짝 고백은 과거 홍진호와 방송에서 ’러브라인‘을 이뤘던 가수 레이디제인(38) 관련 대화 중 나온 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;레이디제인은 보이그룹 빅플로 출신 배우 임현태(29)와 오는 10월 14일에 결혼 예정이다.&lt;br&gt;홍진호가 결혼을 전격 발표하며 예비신부가 누구일지에도 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;홍진호는 지난 2018년에 ’라디오스타‘에 출연했을 때에는 자신의 이상형에 대해 언급하기도 했다.&lt;br&gt;당시 홍진호는 ”첫눈에 반한다는 기준은 없다“며 ”계속 보면서 느낌이 좋은 사람이다. 머리는 생머리였으면 좋겠고, 키는 저보다 조금 작았으면 좋겠고, 귀여운 상이면 좋겠다“고 고백했다.&lt;br&gt;한편, 한국을 대표하는 프로게이머 중 한 명인 홍진호는 여러 방송에서 능청스러운 입담과 남다른 예능감을 발휘해 사랑 받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전현무와 영통하자” 기안84 말에…한혜진 폭발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500233</guid>
      <pubDate>2023-05-24T23:55:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524235515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436872 --&gt;웹툰 작가 겸 방송인 기안84가 모델 겸 방송인 한혜진에 금기어인 전 남친 전현무를 언급했다.&lt;br&gt;23일 한혜진은 자신의 채널에 기안84와 함께 강화도 고려산 동반 등산 영상을 업로드 했다.&lt;br&gt;티격태격 남매 케미를 보여준 두 사람은 다음화 예고편에서 폭탄 발언을 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜진은 “이런 곳은 남자친구랑 와야하는데...”라고 읊조렸고, 기안84는 “이제 그만 남친 공개해라”라고 있는 남친 숨겨둔게 아니냐고 찔러봤다.&lt;br&gt;기안84는 그러면서 “나혼산 나와요”라고 핵폭탄급 발언을 이어갔다. 이어 기안84는 “영통이라도 한 번 할까요?”라고 한혜진의 전 남친 전현무를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한혜진은 “너 지금 제 정신이 아닌 것 같아. 바람이라도 쐬고 오라”며 추가 발언을 막기에 급급했다.&lt;br&gt;한편 한혜진과 전현무는 ‘나혼자산다’ 공개 연인에서 결별을 하면서 MC인 전현무가 하차하고 2년 정도 공백기를 가졌다. 대신 박나래가 MC를 이어 맡으며 ‘나혼자산다’을 지켜갔고, 이후 한혜진이 자연스럽게 하차하면서 전현무가 복귀하는 수순이 이어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지리·경제학적 고민… K반도체 “中서 10% 증산” 美에 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525001004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525001004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/18/SSC_20230518103312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434079 --&gt;한국 정부가 미국 반도체법(CHIPS Act) 보조금을 받는 기업에 대한 중국 내 반도체 생산능력의 확장 기준을 10%까지 두 배로 늘려 달라고 미국 정부에 공식 요청했다.&lt;br&gt;한국이 미국 주도의 대중 견제 반도체 공급망에 적극 참여하는 상황에서, 안보를 위협하지 않는 수준에서 한국 기업이 중국 내 사업을 진행하는 것은 이해하라는 취지로 읽힌다.&lt;br&gt;23일(현지시간) 미 행정부 관보에 따르면 한국 정부는 미국 상무부가 지난 3월 21일 공개한 반도체법 ‘가드레일’(안전장치) 조항 세부 규정안에 대해 공식 의견을 제출했다. 핵심 취지는 “가드레일 조항을 미국에 투자하는 기업에 부당한 부담을 주는 방식으로 이행해서는 안 된다”는 점이다. 정부 중에서는 한국만 의견서를 냈고 중국에서 반도체 공장을 운영하는 삼성전자, SK하이닉스와 대만 TSMC 등도 제출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이른바 미국의 ‘가드레일’ 규정에는 자국 보조금을 받은 기업에 대해 중국 내 첨단 반도체 생산능력을 향후 10년간 5% 이상 늘릴 수 없다는 독소 조항을 담고 있다. 이를 어기면 보조금이 회수된다. 그러면서 실질적인 확장을 첨단 반도체의 경우 5% 이상, 이전 세대의 범용 반도체는 10% 이상으로 규정했다.&lt;br&gt;정부는 우선 ‘첨단 반도체의 실질적인 확장 기준을 기존의 5%에서 10%로 늘려 달라’고 요청했다. 국내 반도체 업계 역시 공장을 운영하면서 생기는 자연적인 확장만 해도 10년간 5%를 넘는다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 이번 의견서에 “미국의 규정에서 ‘실질적인 확장’과 ‘범용 반도체’ 등 핵심 용어의 정의를 재검토할 것을 요청한다”고 했다. 미국이 첨단 반도체의 대중 판매를 제한하는 상황에서 범용 반도체의 정의가 넓을수록 한국 기업의 중국 내 사업 영역도 증가하게 된다.&lt;br&gt;이 외에 중국 내 우려 기업과의 공동 연구나 기술 라이선싱(특허사용계약)을 하면 보조금을 회수하는 조항도 명확히 기준을 정해야 한다는 입장을 제시했다. 업계에서는 단순 라이선싱까지 막거나 기존에 진행 중인 중국 기업과의 공동연구까지 미국이 모두 막는 것은 과도하다는 불만이 적지 않다.&lt;br&gt;정부는 향후 미 상무부 등과 이번 의견서를 토대로 협의를 진행한다. 워싱턴DC 외교가에서는 한국 반도체 기업의 중국 내 사업이 축소될 경우 미국의 바람과 달리 중국 기업의 이익이 증가할 것이라는 분석도 나온다. 또 한국 기업의 중국 내 사업이 인공지능(AI)·슈퍼컴퓨터용 반도체 등 중국의 기술 굴기를 촉진하는 영역이 아니라는 점에서다. 한국 반도체산업협회(KSIA)도 상무부에 의견서를 제출하고 특허사용계약은 ‘기술 환수’ 조항의 ‘공동 연구’에서 제외해 달라고 요구했다.&lt;br&gt;삼성전자와 SK하이닉스는 양국 정부 간 추가 협상에 기대를 걸고 있다. 업계 관계자는 “미 관보에 구체적인 내용까지 공개되지 않았지만 정부가 기업의 입장을 충분히 반영한 것으로 안다”면서 “양국의 소통 분위기 자체는 나쁘지 않은 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 지정학적인 측면에서 미중 갈등과 엮일 경우 한국 정부의 요청이 수용되기 힘들 것이라는 우려도 커진다. 특히 중국이 미국 반도체 기업인 마이크론에 대해 최근 판매금지 제재를 내린 이후 삼성전자와 SK하이닉스가 반사이익을 얻으려 움직일지 여부에 미국의 관심이 쏠린 상황이다.&lt;br&gt;미 하원의 마이크 갤러거 미중전략경쟁특위 위원장은 23일 “미국은 미국 기업이나 동맹에 대한 경제적 강압을 용납하지 않을 것임을 중국에 분명히 해야 한다”며 “최근 몇 년간 중국의 경제적 강압을 직접 경험한 동맹국인 한국도 빈자리 채우는 것을 차단하기 위해 행동해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;미국은 중국의 마이크론 판매금지 조치를 안보 문제로 보고 있다. 중국이 마이크론을 제재하면 반도체 공급이 부족해 안보 불안을 초래할 것임을 알면서도 단행한 건, 이미 삼성전자와 SK하이닉스가 대체 공급해 줄 것을 확신했다는 것이다. 이런 민감한 상황을 고려한 듯 삼성전자와 SK하이닉스는 마이크론 문제와 관련해서는 말을 아꼈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지리·경제학적 고민… K반도체 “中서 10% 증산” 美에 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525001004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525001004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/18/SSC_20230518103312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434079 --&gt;한국 정부가 미국 반도체법(CHIPS Act) 보조금을 받는 기업에 대한 중국 내 반도체 생산능력의 확장 기준을 10%까지 두 배로 늘려 달라고 미국 정부에 공식 요청했다.&lt;br&gt;한국이 미국 주도의 대중 견제 반도체 공급망에 적극 참여하는 상황에서, 안보를 위협하지 않는 수준에서 한국 기업이 중국 내 사업을 진행하는 것은 이해하라는 취지로 읽힌다.&lt;br&gt;23일(현지시간) 미 행정부 관보에 따르면 한국 정부는 미국 상무부가 지난 3월 21일 공개한 반도체법 ‘가드레일’(안전장치) 조항 세부 규정안에 대해 공식 의견을 제출했다. 핵심 취지는 “가드레일 조항을 미국에 투자하는 기업에 부당한 부담을 주는 방식으로 이행해서는 안 된다”는 점이다. 정부 중에서는 한국만 의견서를 냈고 중국에서 반도체 공장을 운영하는 삼성전자, SK하이닉스와 대만 TSMC 등도 제출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이른바 미국의 ‘가드레일’ 규정에는 자국 보조금을 받은 기업에 대해 중국 내 첨단 반도체 생산능력을 향후 10년간 5% 이상 늘릴 수 없다는 독소 조항을 담고 있다. 이를 어기면 보조금이 회수된다. 그러면서 실질적인 확장을 첨단 반도체의 경우 5% 이상, 이전 세대의 범용 반도체는 10% 이상으로 규정했다.&lt;br&gt;정부는 우선 ‘첨단 반도체의 실질적인 확장 기준을 기존의 5%에서 10%로 늘려 달라’고 요청했다. 국내 반도체 업계 역시 공장을 운영하면서 생기는 자연적인 확장만 해도 10년간 5%를 넘는다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 이번 의견서에 “미국의 규정에서 ‘실질적인 확장’과 ‘범용 반도체’ 등 핵심 용어의 정의를 재검토할 것을 요청한다”고 했다. 미국이 첨단 반도체의 대중 판매를 제한하는 상황에서 범용 반도체의 정의가 넓을수록 한국 기업의 중국 내 사업 영역도 증가하게 된다.&lt;br&gt;이 외에 중국 내 우려 기업과의 공동 연구나 기술 라이선싱(특허사용계약)을 하면 보조금을 회수하는 조항도 명확히 기준을 정해야 한다는 입장을 제시했다. 업계에서는 단순 라이선싱까지 막거나 기존에 진행 중인 중국 기업과의 공동연구까지 미국이 모두 막는 것은 과도하다는 불만이 적지 않다.&lt;br&gt;정부는 향후 미 상무부 등과 이번 의견서를 토대로 협의를 진행한다. 워싱턴DC 외교가에서는 한국 반도체 기업의 중국 내 사업이 축소될 경우 미국의 바람과 달리 중국 기업의 이익이 증가할 것이라는 분석도 나온다. 또 한국 기업의 중국 내 사업이 인공지능(AI)·슈퍼컴퓨터용 반도체 등 중국의 기술 굴기를 촉진하는 영역이 아니라는 점에서다. 한국 반도체산업협회(KSIA)도 상무부에 의견서를 제출하고 특허사용계약은 ‘기술 환수’ 조항의 ‘공동 연구’에서 제외해 달라고 요구했다.&lt;br&gt;삼성전자와 SK하이닉스는 양국 정부 간 추가 협상에 기대를 걸고 있다. 업계 관계자는 “미 관보에 구체적인 내용까지 공개되지 않았지만 정부가 기업의 입장을 충분히 반영한 것으로 안다”면서 “양국의 소통 분위기 자체는 나쁘지 않은 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 지정학적인 측면에서 미중 갈등과 엮일 경우 한국 정부의 요청이 수용되기 힘들 것이라는 우려도 커진다. 특히 중국이 미국 반도체 기업인 마이크론에 대해 최근 판매금지 제재를 내린 이후 삼성전자와 SK하이닉스가 반사이익을 얻으려 움직일지 여부에 미국의 관심이 쏠린 상황이다.&lt;br&gt;미 하원의 마이크 갤러거 미중전략경쟁특위 위원장은 23일 “미국은 미국 기업이나 동맹에 대한 경제적 강압을 용납하지 않을 것임을 중국에 분명히 해야 한다”며 “최근 몇 년간 중국의 경제적 강압을 직접 경험한 동맹국인 한국도 빈자리 채우는 것을 차단하기 위해 행동해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;미국은 중국의 마이크론 판매금지 조치를 안보 문제로 보고 있다. 중국이 마이크론을 제재하면 반도체 공급이 부족해 안보 불안을 초래할 것임을 알면서도 단행한 건, 이미 삼성전자와 SK하이닉스가 대체 공급해 줄 것을 확신했다는 것이다. 이런 민감한 상황을 고려한 듯 삼성전자와 SK하이닉스는 마이크론 문제와 관련해서는 말을 아꼈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지리·경제학적 고민… K반도체 “中서 10% 증산” 美에 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525001004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525001004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/18/SSC_20230518103312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434079 --&gt;한국 정부가 미국 반도체법(CHIPS Act) 보조금을 받는 기업에 대한 중국 내 반도체 생산능력의 확장 기준을 10%까지 두 배로 늘려 달라고 미국 정부에 공식 요청했다.&lt;br&gt;한국이 미국 주도의 대중 견제 반도체 공급망에 적극 참여하는 상황에서, 안보를 위협하지 않는 수준에서 한국 기업이 중국 내 사업을 진행하는 것은 이해하라는 취지로 읽힌다.&lt;br&gt;23일(현지시간) 미 행정부 관보에 따르면 한국 정부는 미국 상무부가 지난 3월 21일 공개한 반도체법 ‘가드레일’(안전장치) 조항 세부 규정안에 대해 공식 의견을 제출했다. 핵심 취지는 “가드레일 조항을 미국에 투자하는 기업에 부당한 부담을 주는 방식으로 이행해서는 안 된다”는 점이다. 정부 중에서는 한국만 의견서를 냈고 중국에서 반도체 공장을 운영하는 삼성전자, SK하이닉스와 대만 TSMC 등도 제출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이른바 미국의 ‘가드레일’ 규정에는 자국 보조금을 받은 기업에 대해 중국 내 첨단 반도체 생산능력을 향후 10년간 5% 이상 늘릴 수 없다는 독소 조항을 담고 있다. 이를 어기면 보조금이 회수된다. 그러면서 실질적인 확장을 첨단 반도체의 경우 5% 이상, 이전 세대의 범용 반도체는 10% 이상으로 규정했다.&lt;br&gt;정부는 우선 ‘첨단 반도체의 실질적인 확장 기준을 기존의 5%에서 10%로 늘려 달라’고 요청했다. 국내 반도체 업계 역시 공장을 운영하면서 생기는 자연적인 확장만 해도 10년간 5%를 넘는다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 이번 의견서에 “미국의 규정에서 ‘실질적인 확장’과 ‘범용 반도체’ 등 핵심 용어의 정의를 재검토할 것을 요청한다”고 했다. 미국이 첨단 반도체의 대중 판매를 제한하는 상황에서 범용 반도체의 정의가 넓을수록 한국 기업의 중국 내 사업 영역도 증가하게 된다.&lt;br&gt;이 외에 중국 내 우려 기업과의 공동 연구나 기술 라이선싱(특허사용계약)을 하면 보조금을 회수하는 조항도 명확히 기준을 정해야 한다는 입장을 제시했다. 업계에서는 단순 라이선싱까지 막거나 기존에 진행 중인 중국 기업과의 공동연구까지 미국이 모두 막는 것은 과도하다는 불만이 적지 않다.&lt;br&gt;정부는 향후 미 상무부 등과 이번 의견서를 토대로 협의를 진행한다. 워싱턴DC 외교가에서는 한국 반도체 기업의 중국 내 사업이 축소될 경우 미국의 바람과 달리 중국 기업의 이익이 증가할 것이라는 분석도 나온다. 또 한국 기업의 중국 내 사업이 인공지능(AI)·슈퍼컴퓨터용 반도체 등 중국의 기술 굴기를 촉진하는 영역이 아니라는 점에서다. 한국 반도체산업협회(KSIA)도 상무부에 의견서를 제출하고 특허사용계약은 ‘기술 환수’ 조항의 ‘공동 연구’에서 제외해 달라고 요구했다.&lt;br&gt;삼성전자와 SK하이닉스는 양국 정부 간 추가 협상에 기대를 걸고 있다. 업계 관계자는 “미 관보에 구체적인 내용까지 공개되지 않았지만 정부가 기업의 입장을 충분히 반영한 것으로 안다”면서 “양국의 소통 분위기 자체는 나쁘지 않은 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 지정학적인 측면에서 미중 갈등과 엮일 경우 한국 정부의 요청이 수용되기 힘들 것이라는 우려도 커진다. 특히 중국이 미국 반도체 기업인 마이크론에 대해 최근 판매금지 제재를 내린 이후 삼성전자와 SK하이닉스가 반사이익을 얻으려 움직일지 여부에 미국의 관심이 쏠린 상황이다.&lt;br&gt;미 하원의 마이크 갤러거 미중전략경쟁특위 위원장은 23일 “미국은 미국 기업이나 동맹에 대한 경제적 강압을 용납하지 않을 것임을 중국에 분명히 해야 한다”며 “최근 몇 년간 중국의 경제적 강압을 직접 경험한 동맹국인 한국도 빈자리 채우는 것을 차단하기 위해 행동해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;미국은 중국의 마이크론 판매금지 조치를 안보 문제로 보고 있다. 중국이 마이크론을 제재하면 반도체 공급이 부족해 안보 불안을 초래할 것임을 알면서도 단행한 건, 이미 삼성전자와 SK하이닉스가 대체 공급해 줄 것을 확신했다는 것이다. 이런 민감한 상황을 고려한 듯 삼성전자와 SK하이닉스는 마이크론 문제와 관련해서는 말을 아꼈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지리·경제학적 고민… K반도체 “中서 10% 증산” 美에 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525001004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525001004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/18/SSC_20230518103312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434079 --&gt;한국 정부가 미국 반도체법(CHIPS Act) 보조금을 받는 기업에 대한 중국 내 반도체 생산능력의 확장 기준을 10%까지 두 배로 늘려 달라고 미국 정부에 공식 요청했다.&lt;br&gt;한국이 미국 주도의 대중 견제 반도체 공급망에 적극 참여하는 상황에서, 안보를 위협하지 않는 수준에서 한국 기업이 중국 내 사업을 진행하는 것은 이해하라는 취지로 읽힌다.&lt;br&gt;23일(현지시간) 미 행정부 관보에 따르면 한국 정부는 미국 상무부가 지난 3월 21일 공개한 반도체법 ‘가드레일’(안전장치) 조항 세부 규정안에 대해 공식 의견을 제출했다. 핵심 취지는 “가드레일 조항을 미국에 투자하는 기업에 부당한 부담을 주는 방식으로 이행해서는 안 된다”는 점이다. 정부 중에서는 한국만 의견서를 냈고 중국에서 반도체 공장을 운영하는 삼성전자, SK하이닉스와 대만 TSMC 등도 제출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이른바 미국의 ‘가드레일’ 규정에는 자국 보조금을 받은 기업에 대해 중국 내 첨단 반도체 생산능력을 향후 10년간 5% 이상 늘릴 수 없다는 독소 조항을 담고 있다. 이를 어기면 보조금이 회수된다. 그러면서 실질적인 확장을 첨단 반도체의 경우 5% 이상, 이전 세대의 범용 반도체는 10% 이상으로 규정했다.&lt;br&gt;정부는 우선 ‘첨단 반도체의 실질적인 확장 기준을 기존의 5%에서 10%로 늘려 달라’고 요청했다. 국내 반도체 업계 역시 공장을 운영하면서 생기는 자연적인 확장만 해도 10년간 5%를 넘는다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 이번 의견서에 “미국의 규정에서 ‘실질적인 확장’과 ‘범용 반도체’ 등 핵심 용어의 정의를 재검토할 것을 요청한다”고 했다. 미국이 첨단 반도체의 대중 판매를 제한하는 상황에서 범용 반도체의 정의가 넓을수록 한국 기업의 중국 내 사업 영역도 증가하게 된다.&lt;br&gt;이 외에 중국 내 우려 기업과의 공동 연구나 기술 라이선싱(특허사용계약)을 하면 보조금을 회수하는 조항도 명확히 기준을 정해야 한다는 입장을 제시했다. 업계에서는 단순 라이선싱까지 막거나 기존에 진행 중인 중국 기업과의 공동연구까지 미국이 모두 막는 것은 과도하다는 불만이 적지 않다.&lt;br&gt;정부는 향후 미 상무부 등과 이번 의견서를 토대로 협의를 진행한다. 워싱턴DC 외교가에서는 한국 반도체 기업의 중국 내 사업이 축소될 경우 미국의 바람과 달리 중국 기업의 이익이 증가할 것이라는 분석도 나온다. 또 한국 기업의 중국 내 사업이 인공지능(AI)·슈퍼컴퓨터용 반도체 등 중국의 기술 굴기를 촉진하는 영역이 아니라는 점에서다. 한국 반도체산업협회(KSIA)도 상무부에 의견서를 제출하고 특허사용계약은 ‘기술 환수’ 조항의 ‘공동 연구’에서 제외해 달라고 요구했다.&lt;br&gt;삼성전자와 SK하이닉스는 양국 정부 간 추가 협상에 기대를 걸고 있다. 업계 관계자는 “미 관보에 구체적인 내용까지 공개되지 않았지만 정부가 기업의 입장을 충분히 반영한 것으로 안다”면서 “양국의 소통 분위기 자체는 나쁘지 않은 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 지정학적인 측면에서 미중 갈등과 엮일 경우 한국 정부의 요청이 수용되기 힘들 것이라는 우려도 커진다. 특히 중국이 미국 반도체 기업인 마이크론에 대해 최근 판매금지 제재를 내린 이후 삼성전자와 SK하이닉스가 반사이익을 얻으려 움직일지 여부에 미국의 관심이 쏠린 상황이다.&lt;br&gt;미 하원의 마이크 갤러거 미중전략경쟁특위 위원장은 23일 “미국은 미국 기업이나 동맹에 대한 경제적 강압을 용납하지 않을 것임을 중국에 분명히 해야 한다”며 “최근 몇 년간 중국의 경제적 강압을 직접 경험한 동맹국인 한국도 빈자리 채우는 것을 차단하기 위해 행동해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;미국은 중국의 마이크론 판매금지 조치를 안보 문제로 보고 있다. 중국이 마이크론을 제재하면 반도체 공급이 부족해 안보 불안을 초래할 것임을 알면서도 단행한 건, 이미 삼성전자와 SK하이닉스가 대체 공급해 줄 것을 확신했다는 것이다. 이런 민감한 상황을 고려한 듯 삼성전자와 SK하이닉스는 마이크론 문제와 관련해서는 말을 아꼈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지리·경제학적 고민… K반도체 “中서 10% 증산” 美에 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525001004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525001004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/18/SSC_20230518103312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1434079 --&gt;한국 정부가 미국 반도체법(CHIPS Act) 보조금을 받는 기업에 대한 중국 내 반도체 생산능력의 확장 기준을 10%까지 두 배로 늘려 달라고 미국 정부에 공식 요청했다.&lt;br&gt;한국이 미국 주도의 대중 견제 반도체 공급망에 적극 참여하는 상황에서, 안보를 위협하지 않는 수준에서 한국 기업이 중국 내 사업을 진행하는 것은 이해하라는 취지로 읽힌다.&lt;br&gt;23일(현지시간) 미 행정부 관보에 따르면 한국 정부는 미국 상무부가 지난 3월 21일 공개한 반도체법 ‘가드레일’(안전장치) 조항 세부 규정안에 대해 공식 의견을 제출했다. 핵심 취지는 “가드레일 조항을 미국에 투자하는 기업에 부당한 부담을 주는 방식으로 이행해서는 안 된다”는 점이다. 정부 중에서는 한국만 의견서를 냈고 중국에서 반도체 공장을 운영하는 삼성전자, SK하이닉스와 대만 TSMC 등도 제출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이른바 미국의 ‘가드레일’ 규정에는 자국 보조금을 받은 기업에 대해 중국 내 첨단 반도체 생산능력을 향후 10년간 5% 이상 늘릴 수 없다는 독소 조항을 담고 있다. 이를 어기면 보조금이 회수된다. 그러면서 실질적인 확장을 첨단 반도체의 경우 5% 이상, 이전 세대의 범용 반도체는 10% 이상으로 규정했다.&lt;br&gt;정부는 우선 ‘첨단 반도체의 실질적인 확장 기준을 기존의 5%에서 10%로 늘려 달라’고 요청했다. 국내 반도체 업계 역시 공장을 운영하면서 생기는 자연적인 확장만 해도 10년간 5%를 넘는다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 이번 의견서에 “미국의 규정에서 ‘실질적인 확장’과 ‘범용 반도체’ 등 핵심 용어의 정의를 재검토할 것을 요청한다”고 했다. 미국이 첨단 반도체의 대중 판매를 제한하는 상황에서 범용 반도체의 정의가 넓을수록 한국 기업의 중국 내 사업 영역도 증가하게 된다.&lt;br&gt;이 외에 중국 내 우려 기업과의 공동 연구나 기술 라이선싱(특허사용계약)을 하면 보조금을 회수하는 조항도 명확히 기준을 정해야 한다는 입장을 제시했다. 업계에서는 단순 라이선싱까지 막거나 기존에 진행 중인 중국 기업과의 공동연구까지 미국이 모두 막는 것은 과도하다는 불만이 적지 않다.&lt;br&gt;정부는 향후 미 상무부 등과 이번 의견서를 토대로 협의를 진행한다. 워싱턴DC 외교가에서는 한국 반도체 기업의 중국 내 사업이 축소될 경우 미국의 바람과 달리 중국 기업의 이익이 증가할 것이라는 분석도 나온다. 또 한국 기업의 중국 내 사업이 인공지능(AI)·슈퍼컴퓨터용 반도체 등 중국의 기술 굴기를 촉진하는 영역이 아니라는 점에서다. 한국 반도체산업협회(KSIA)도 상무부에 의견서를 제출하고 특허사용계약은 ‘기술 환수’ 조항의 ‘공동 연구’에서 제외해 달라고 요구했다.&lt;br&gt;삼성전자와 SK하이닉스는 양국 정부 간 추가 협상에 기대를 걸고 있다. 업계 관계자는 “미 관보에 구체적인 내용까지 공개되지 않았지만 정부가 기업의 입장을 충분히 반영한 것으로 안다”면서 “양국의 소통 분위기 자체는 나쁘지 않은 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 지정학적인 측면에서 미중 갈등과 엮일 경우 한국 정부의 요청이 수용되기 힘들 것이라는 우려도 커진다. 특히 중국이 미국 반도체 기업인 마이크론에 대해 최근 판매금지 제재를 내린 이후 삼성전자와 SK하이닉스가 반사이익을 얻으려 움직일지 여부에 미국의 관심이 쏠린 상황이다.&lt;br&gt;미 하원의 마이크 갤러거 미중전략경쟁특위 위원장은 23일 “미국은 미국 기업이나 동맹에 대한 경제적 강압을 용납하지 않을 것임을 중국에 분명히 해야 한다”며 “최근 몇 년간 중국의 경제적 강압을 직접 경험한 동맹국인 한국도 빈자리 채우는 것을 차단하기 위해 행동해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;미국은 중국의 마이크론 판매금지 조치를 안보 문제로 보고 있다. 중국이 마이크론을 제재하면 반도체 공급이 부족해 안보 불안을 초래할 것임을 알면서도 단행한 건, 이미 삼성전자와 SK하이닉스가 대체 공급해 줄 것을 확신했다는 것이다. 이런 민감한 상황을 고려한 듯 삼성전자와 SK하이닉스는 마이크론 문제와 관련해서는 말을 아꼈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조태용, 文정부 겨냥 “가짜 평화”… 민주 “안보실, 보고서로 거짓말”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525003005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525003005</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524181450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436830 --&gt;국회 운영위원회가 24일 전체회의를 열고 대통령실에 대한 현안 질의를 진행한 가운데 야당 의원과 대통령실 참모진이 시작과 동시에 부딪치며 사안마다 충돌을 반복했다.&lt;br&gt;조태용 국가안보실장은 이날 운영위 질의에 앞서 업무보고에서 “상대의 선의에 기대는 가짜 평화가 아닌 압도적인 힘의 평화로 미래 세대들이 안심하고 꿈을 키워 나갈 수 있는 튼튼한 안보를 구축할 것”이라고 말했다. 이에 대해 김병주 더불어민주당 의원은 “보고서를 쓸 땐 거짓말을 하지 말아야 한다”면서 “왜 안보실이 국민을 대상으로 거짓말을 하고 군과 과거를 폄훼하느냐”고 비판했다. 조 실장은 “가짜 평화라고 저는 생각한다. 지난번 정부에서는 대통령이 북한 비핵화 의지를 보장하면서 경제 제재를 해제해 달라고 했다”고 반박했다.&lt;br&gt;조 실장과 김 의원은 미국 정보기관의 대통령실 도·감청 논란을 두고도 대립했다. ‘미국에서 대통령실을 도청했다고 하는데 인정하나’라는 김 의원의 질의에 조 실장은 “인정하지 않는다. 사실관계를 파악해 보니 사실이 아닌 부분이 많이 드러났다”면서 “도청인지 아닌지는 조금 더 파악해 봐야 결론을 내릴 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여야는 일본의 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제를 놓고 맞붙었다. 김영식 국민의힘 의원은 “삼중수소가 세슘보다 2배 위험하다는 주장은 거짓이다. 왜곡 정보와 가짜뉴스가 국민을 불안하게 한다”고 주장했다. 이관섭 대통령실 국정기획수석은 “가짜뉴스”라며 사회 혼란에 대해 우려했다.&lt;br&gt;김영배 민주당 의원은 “해양 오염수가 인체에 미치는 영향이 확인도 안 됐고 임산부들이 공포에 떨고 있다”고 지적했다. 김대기 대통령실 비서실장은 “(오염수) 시료는 세 차례에 걸쳐 분석하고 있다”면서 “6월 말쯤 나올 (결과를) 기다려 보시면 어떨까”라고 말했다. 우리 정부의 후쿠시마 원전 오염수 시찰단에 대해 ‘(앞서 방문했던) 대만 시찰단과는 다른 시설이나 데이터를 공개하겠다는 약속이 있었나’라는 서동용 민주당 의원의 질문에 최상목 대통령실 경제수석은 “다른 것이 있을 것”이라고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강승규 대통령실 시민사회수석은 충남 예산 지역 행사에 참석하거나 화환을 보내는 게 총선 출마를 염두에 둔 것으로 보인다는 장철민 민주당 의원의 주장을 부인했다. 강 수석은 “조화나 화환이 1개당 10만원 정도 하기 때문에 비용을 줄이기 위해 조기와 축기를 보낸 것”이라며 “조기와 축기는 개인 비용으로, 조화나 화환은 수석실 경비를 사용했다”고 설명했다. 앞서 강 수석은 국회에서 기자들과 만나 총선 출마 여부를 묻는 질문에는 “지금 고려하지 않고 있다”고 답변했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지자체특별법 왜 목매나… 강원특별법, 행안위 통과된 사연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525004007</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여야 갈등으로 처리가 불투명했던 강원특별자치도 설치 등에 관한 특별법 개정안(강원특별법)이 24일 국회 행정안전위원회 전체회의를 통과했다. 강원도가 ‘천막 투쟁’을 불사하며 압박했고, 장제원 국회 행정안전위원장이 유감을 표명하며 여야가 합의했다.&lt;br&gt;강원특별법은 지난 22일 행안위 법안1소위에서 여야 갈등으로 상정이 불발됐다. 6월 출범을 고려하면 5월 임시국회에서 개정안이 처리돼야 한다는 게 강원도의 입장이다. 여야 이견이 없던 강원특별법은 지난 16일 국회 행안위 전체회의에서 뜻밖의 암초를 만났다. 국민의힘 소속인 장 위원장과 ‘돈봉투 의혹’으로 민주당을 탈당한 이성만 의원이 설전을 벌이면서 회의가 파행됐고, 민주당이 장 위원장의 사과를 요구하며 법안 심사를 ‘보이콧’했다.&lt;br&gt;김진태 강원지사 등 강원도민들은 지난 22일 국회 본청 앞 계단에서 대규모 상경 집회 후 ‘천막 농성’을 벌였다. 집회에 참석한 강원 지역 국회의원들은 “국회 다수 의석인 민주당이 심사를 거부하고 있다”(국민의힘), “장제원 위원장이 유감 표명을 한 번 하면 일사천리로 통과된다”(민주당)고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 23일 밤 여야 간사인 이만희· 김교흥 의원은 저녁식사를 하면서 2시간가량 논의한 끝에 24일 법안1소위와 전체회의를 개최하기로 했다. 이 과정에서 장 위원장의 역할도 있던 것으로 알려졌다. 장 위원장은 이날 오후 전체회의에서 “강원도민의 염원을 이뤄 드리고 대통령의 약속을 실현할 수 있다면 법안 통과의 최종 책임을 져야 할 위원장으로서 민주당의 요구를 수용하기로 했다”며 “지난 상임위에서 제 발언에 상처받은 의원이 있다면 유감으로 생각한다”고 말했다. 이 의원도 “저도 16일에 큰소리를 내는 등 바람직하게 행동했다고 생각하지 않는다. 유감스럽게 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 이날 천막을 찾아 국회 통과에 적극적으로 협력하겠다고 밝혔다. 김 대표는 김 지사에게 “터무니없이 강원특별법을 정치적 공세로 희생 삼아서 유감스럽다”고 말했다. 강원 지역 국민의힘 의원인 이철규 사무총장, 한기호 국방위원장, 노용호 의원 등도 자리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강원특별자치도는 제주특별자치도, 세종특별자치시에 이어 다음달 세 번째로 출범한다. 내년에 출범하는 전북특별자치도까지 고려하면 전국 17개 시도 가운데 네 개의 특별지자체가 생기는 것이다. 지자체가 ‘특별자치’에 사활을 거는 것은 자체적인 권한이 늘어나는 데다 개발 등 규제 완화에 유리하기 때문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “국가시험 미채점 답안 파쇄 책임, ‘文 낙하산’ 어수봉 이사장 사퇴해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525004006</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524174352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436778 --&gt;국민의힘은 24일 국가기술자격 시험 답안지 600여건을 채점 전 파쇄한 한국산업인력공단을 향해 “문재인 정부의 낙하산 인사인 어수봉 이사장이 사퇴로 책임지라”며 압박 수위를 높였다.&lt;br&gt;국회 환경노동위원회 국민의힘 간사인 임이자 의원은 이날 국회에서 기자회견을 갖고 “어수봉 이사장은 문재인 정부의 낙하산 인사로 한국산업인력 공단에 부임한 후 2년 3개월 동안 부실한 국가자격시험 관리로 지속적인 지탄을 받아 왔다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;그러면서 “참혹하고도 부끄러운 참사에도 불구하고 자진 사퇴를 안 하는 것은 자격 검증을 위해 수많은 시간 동안 노력한 수험생들에 대한 조롱”이라며 “어 이사장은 사태의 엄중함을 인식해 바로 사퇴하는 것만이 국민에게 용서를 구하는 유일한 길”이라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강민국 국민의힘 수석대변인도 전날 논평에서 “문재인 정부 시절 최저임금위원장까지 지낸 어 이사장은 정작 그 최저임금이라도 받기 위해 땀 흘려 온 청년들의 꿈과 희망을 짓밟았다”면서 “국가기술자격 시행 과정 전반에 대한 점검은 당연하거니와, 무능과 몰염치로 일관한 어 이사장은 즉각 사퇴하라”고 비판했다.&lt;br&gt;공단에 따르면 지난달 23일 서울 은평구 연서중학교에서 시행된 ‘2023년 정기 기사·산업기사 제1회 실기시험’의 필답형 답안지 609건이 채점 전 파쇄됐다. 고사장에서 서울서부지사로 답안지가 운반되는 과정에서 착오가 생기면서다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;답안지 인수인계 과정에서도 이를 인지하지 못한 공단 본부는 지난 20일에야 답안지가 사라진 사실을 파악했다. 이와 관련해 공단은 다음달 1~4일 추가시험 기회를 제공하고 교통비도 보전하기로 했다.&lt;br&gt;그러나 국가기술자격 시험 특성상 취업이나 생계를 목적으로 준비하는 경우가 대부분인 만큼 재시험 기회와 비용 보상만으로는 부족하다는 비판이다. 절대평가 시험이지만 시간이 흐른 만큼 다시 응시하는 상황 자체가 형평성에 어긋난다는 지적도 있다.&lt;br&gt;산업인력공단은 2021년 세무사 시험에서도 부실채점·출제 논란으로 ‘공정성 논란’을 일으켰고 지난해 치러진 행정사 시험에서도 공무원 출신이 면제받는 ‘행정사 실무법’에서 유례없는 과락률(70.35%)로 구설에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 방위백서 “북핵, 종전보다 한층 중대하고 임박한 위협”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525005004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525071014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436931 --&gt;일본 정부가 올해 방위백서에서 북한의 핵·미사일 개발을 “종전보다 한층 중대하고 임박한 위협”으로 평가했다.&lt;br&gt;24일 일본 언론에 따르면 일본 방위성은 오는 7월쯤 발간할 ‘2023 방위백서’ 초안에 이 같은 대북 평가를 담았다. 방위성은 매년 7월 일본 방위 정책 방향과 주변국 군사 동향 등을 담은 방위백서를 발간한다.&lt;br&gt;지난해 7월 발간한 방위백서에서는 북한 핵·미사일 개발과 관련해 “우리나라(일본)의 안전에 대한 중대하고 임박한 위협”이라고 썼다. 올해는 ‘종전보다 한층’이라는 표현을 추가함으로써 북한의 현 대량살상무기 개발 상황을 더 위협적으로 분석한 것이다. 또 북한의 미사일 발사에 대해 “더 실전적 형태로 도발 행위를 단계적으로 강화하고 있다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 방위성은 북한의 미사일 개발, 중국과 러시아의 군사력 강화 등 안보 환경을 가리켜 “새로운 위기의 시대 돌입”이라고 규정했다. 러시아와 중국의 연계 강화에 대한 강한 우려도 담길 것으로 알려졌다. 중국의 군사적 압력이 거세지는 대만해협에 대해선 “국제사회 전체에서 급속히 우려가 커지고 있다”며 “지난해 방위백서 때보다 양안 간 균형이 더 깨지고 있다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北 불법 환적 막아라”… 제주서 다국적 해상차단훈련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525006004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525006004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한의 대량살상무기(WMD) 확산과 선박 간 불법 환적을 차단하기 위한 국제 공동 해상차단훈련(이스턴 엔데버 23)이 제주도 남방 공해상에서 우리 군 주관으로 열린다.&lt;br&gt;24일 국방부에 따르면 이번 해양차단훈련은 오는 30일부터 다음달 2일까지 제주에서 열리는 ‘확산방지구상’(PSI) 출범 20주년 고위급회의를 계기로 31일 실시된다. 해양차단훈련에는 한미일과 호주 4개국의 수상함 7척과 항공기 6대를 비롯해 승선검색임무를 수행하는 특임대 6개 팀, 다국적 협조본부인원 20여명 등이 참가한다. 우리 해군 7기동전단장이 지휘한다. 우리 군이 해상차단훈련을 주관하는 것은 2010년과 2012년에 이어 세 번째다.&lt;br&gt;PSI 고위급회의 참가자 등 각국 대표들은 대형수송함인 마라도함에 승선해 해양차단훈련을 참관한다. 훈련을 마친 뒤에는 해상 사열도 한다. 이종섭 국방부 장관은 우리 해군 소속 왕건함, 미국 밀리우스함, 일본 하마기리함, 호주 안작함, 한국 해양경찰청 5002함 순으로 훈련에 참여한 수상함을 사열한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2003년 출범한 국제협력체제인 PSI는 핵과 생화학무기 등 대량살상무기, 운반 수단, 관련 물품의 불법 확산 방지를 목적으로 한다. 5년마다 고위급회의가 열리는데 미국(5주년), 폴란드(10주년), 프랑스(15주년)에 이어 20주년을 맞아 제주도에서 개최된다. 우리나라 개최는 PSI 고위급회의로는 아시아 최초다. 고위급회의에는 보니 젱킨스 미 국무부 군비통제·국제안보 차관을 비롯해 일본, 호주 등 70여개국에서 대표단이 참여한다.&lt;br&gt;정부는 PSI 비참여국인 중국에도 회의 계획을 사전에 알렸지만 중국 측은 올해 초 불참 의사를 밝혀 왔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;PSI는 특정 국가를 겨냥한 협력체는 아니지만 북한의 핵·미사일 개발이 현재 국제사회의 대표적 비확산 현안이라는 것을 고려하면 이번 회의에서 북핵·미사일 문제가 비중 있게 다뤄질 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여의도 350m 이상 초고층 허용…서울 스카이라인이 확 바뀐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008005</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>24일 서울시가 발표한 ‘여의도 금융중심 지구단위계획(안)’에 따르면 여의도는 현재 한국거래소 서울사무소가 위치한 금융특정개발진흥지구를 중심으로 초고밀도 개발이 이뤄질 전망이다. 70~80층에 달하는 350m 이상의 초고층 건물이 들어서면 주변의 파크원(69층·333.7m)과 IFC서울(56층·283m) 등과 함께 여의도의 스카이라인도 뒤바뀔 것으로 보인다.&lt;br&gt;시는 앞서 금융특정개발진흥지구를 일반상업지역에서 중심상업지역으로 조정할 수 있도록 용도지역 조정 가능지로 지정하는 한편 일반상업지역을 유지하더라도 권장업종을 도입할 경우 도입 비율에 따라 최대 1.2배까지 용적률을 완화해 주기로 했다. 해당 지역 민간 개발자가 350m 이상의 초고층 건축물을 지을 수 있도록 최대한 유도한다는 것이다.&lt;br&gt;시는 금융특정개발진흥지구 주변에도 중층 건물을 개발할 수 있도록 했다. KBS 별관 주변의 금융·업무지원지구에는 중소 규모 금융시설과 금융지원시설, 상업공간 등을 확보하고 금융·업무지원지구의 동쪽과 남쪽에 위치한 도심기능 지원지구에는 공공시설 및 생활편익·주거 시설이 들어갈 수 있도록 건축물 용도 제한을 최소화했다. 여의도를 업무와 함께 상업 주거 시설로 활성화해 도심 공동화 현상을 최소화하기 위한 목적이다. 고준석 제이에듀투자자문 대표는 “도시가 가꿔져야 하고 각종 규제가 완화돼야 한다는 입장에서 인프라 좋은 여의도에 금융중심 지구단위계획안이 나온 것은 환영할 만한 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;초고밀도 개발과 함께 도심 내 녹지공간과 보행로 확보 계획도 세웠다. 한강과 샛강을 남북으로 연결하는 주요 가로변에 개방형 녹지공간을 도입하고 가로변 공공보행통로와 스트리트몰(거리상가)을 조성해 보행 환경을 강화할 예정이다.&lt;br&gt;여의도 금융중심 지구단위계획(안)은 다음달 8일까지 열람공고된 뒤 전략환경영향평가와 교통영향평가 심의를 거친다. 이후 서울시 도시건축공동위원회 심의를 통과하면 이르면 연말 고시될 예정이다. 계획대로라면 내년부터는 본격적인 개발 작업에 착수할 수 있게 된다. 다만 최근 경기침체 상황 등을 고려할 때 계획대로 개발이 이뤄질 수 있을지 지켜봐야 한다는 의견도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상업용 부동산 업계 한 관계자는 “현재 여의도는 공실률도 서울의 타 지역에 비해 낮고 새로 짓고 있는 건물에 대한 임차 수요도 상당히 있는 것으로 조사된다”면서도 “과거 여의도 서울국제금융센터(IFC)의 경우 글로벌 금융위기에 준공 직후 2~3년간 장기 공실이 이어지는 등 어려움을 겪은 것처럼 경기 침체에 대한 우려의 목소리가 나오는 현시점에서 계획안이 얼마나 실효성이 있을지는 의문”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 방통위원장 면직 재가 임박… 한상혁 “법적 대응” 버티기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525003006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525003006</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524175816_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436796 --&gt;윤석열 대통령의 면직안 재가가 임박한 한상혁 방송통신위원장이 24일 면직 절차가 부당하다며 법적 대응을 예고했다. 윤 대통령은 방송통신위원회의 TV조선 재승인 심사에서 의도적으로 점수를 낮추는 조작에 관여한 혐의로 기소된 한 위원장의 면직안을 이르면 이번 주 재가할 예정이다.&lt;br&gt;한 위원장은 이날 국회 과학기술정보방송통신위 전체회의에 출석했다. 사실상 한 위원장의 마지막 국회 출석이다. 윤 대통령 취임 이후 줄곧 한 위원장의 자진 사퇴를 압박해 온 국민의힘은 더불어민주당 소속 정청래 위원장이 한 위원장에게 신상 발언을 지시하자 “변명의 기회”를 주고 있다고 반발하기도 했다.&lt;br&gt;한 위원장은 “방통위원장 지위에 대해서는 방통위 설치법에서 엄격하게 신분보장 제도를 두고 있다”며 “단순히 기소됐다는 사실만으로 면직 처분을 진행한다는 건 매우 부당하다”고 말했다. 이어 “이런 신분보장제도 취지에 따라 (향후 면직 등) 행정처분이 행해진다면 저로선 그에 맞는 법적 대응을 할 수밖에 없다는 말씀을 드린다”며 “취소소송, 집행정지 신청 등 가능한 법적 대응방안을 모색해 나갈 것”이라고 밝혔다. 또 “신분보장 제도를 둔 이유는 방통위원장 개인의 독립성이 중요한 게 아니고 방송자유, 언론기관 독립 같은 부분이 우리 헌법 가치이기 때문”이라고도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여당 간사인 박성중 국민의힘 의원은 한 위원장 발언 직후 의사진행 발언을 통해 “한 위원장 (사법 리스크 때문에) 방통위 자체가 제 기능을 못 하고 있다”며 “이런 상태에서 양심도 없이 그런 (신상 관련) 발언하는 자체가 (위원장) 자격이 없다는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;민주당은 윤석열 정부가 한 위원장 면직 등 ‘언론 탄압’을 하고 있다고 맞섰다. 고민정 의원은 “1심조차 나오지 않은 기소다. 대통령 마음에 안 들면 잘라버리겠다는 것으로 들린다”고 했다. 윤영찬 의원은 “과거 이명박 정부에서 있었던 KBS 사장 해임 과정과 비슷하다”면서 “감사원 감사, 그것도 국민 감사 청구를 기반으로 고발하고 검찰 수사 후 유죄 판결이 나오지도 않았는데 면직 먼저 진행하는 게 맞느냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 한 위원장에 대한 인사혁신처의 면직 요청을 이르면 이번 주 중 재가할 것으로 알려졌다. 윤 대통령은 한 위원장 면직 재가 후 곧장 차기 위원장을 임명하기보다, 한 위원장의 잔여 임기가 종료되는 7월 말까지 대행 체제로 운영하는 방안을 검토 중이다. 대통령실 관계자는 서울신문과의 통화에서 “보궐로 위원장을 임명할 경우, 국회 인사청문회를 두 번 해야 하므로 대행 체제에 대한 의견이 나오고 있다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 네덜란드에 반도체 디커플링 동참 만류</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008006</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/19/SSC_20230419111155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1421739 --&gt;중국이 미국 주도의 대중 첨단기술 디커플링(탈동조화)에 동참하려는 네덜란드를 적극 만류했다. 중국 시장에 더 자유로이 접근할 수 있게 도울 테니 반도체 장비 판매를 중단하지 말라는 신호다.&lt;br&gt;24일 중국 외교부에 따르면 친강 중국 외교담당 국무위원 겸 외교부장은 전날 베이징에서 봅케스트라 네덜란드 부총리 겸 외무장관을 만나 글로벌 공급망과 산업망 안정을 강조했다. 친 국무위원은 “중국과 네덜란드는 경제 세계화 및 자유무역의 수혜자이자 지지자”라며 “양국은 디커플링에 반대하고 산업망·공급망 안정을 유지하며 세계무역기구(WTO) 규칙을 지켜 경제 회복을 촉진하길 바란다”고 말했다. 그는 “네덜란드가 중국 시장에 더 쉽게 접근할 수 있도록 지식재산권 보호를 강화할 것이다. 네덜란드 기업이 중국에 투자하는 것을 환영한다”고 강조했다.&lt;br&gt;네덜란드 정부는 미국의 대중 규제에 동참해 2019년부터 ASML이 생산하는 최첨단 극자외선(EUV) 노광장비 수출을 금지했다. 대신 이전 세대 제품인 심자외선(DUV) 노광장비 수출은 허용해 왔다. DUV 장비는 스마트폰이나 PC 등에 쓰이는 범용 반도체 칩을 만드는 데 쓰인다. 현재 미국은 ASML이 중국에 대한 DUV 장비 판매도 중단하길 원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;친 국무위원이 직접 ‘미국’이나 ‘반도체’라는 표현을 쓰진 않았지만 ‘산업망 및 공급망 안정’을 강조함으로써 중국의 ‘반도체 굴기’를 막으려는 워싱턴의 움직임에 합세하지 않았으면 하는 속내를 우회적으로 드러낸 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;훅스트라 부총리는 “네덜란드는 ‘하나의 중국’ 정책을 견지한다”며 “중국과 함께 시장 원칙을 견지하고 농업·혁신 등 분야의 협력을 심화하고 교류를 확대하기를 원한다”고 답했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“취업가능 기간에 예상 군복무 포함”… 국가배상 ‘남성 차별’ 없앤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525009007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525009007</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524175335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436790 --&gt;군대를 다녀오지 않은 남성이 국가책임으로 숨지거나 다쳤을 때 예상 군 복무기간까지 포함한 국가배상금을 받을 수 있게 된다. 또 전사하거나 순직한 군인·경찰의 유족도 재해보상금·유족연금·상이연금 보상과는 별개로 국가를 상대로 위자료를 청구할 수 있는 근거도 마련된다.&lt;br&gt;법무부는 24일 이런 내용의 국가배상법과 시행령 개정안을 오는 7월 4일까지 입법 예고한다고 밝혔다.&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관은 이날 정부과천청사에서 브리핑을 갖고 “병역의무를 다하는 것은 동료 시민과 국가에 대한 봉사이자 희생이기 때문에 존경과 보답을 받아야 마땅하다”며 “법무부는 오히려 병역의무를 다하는 사람들이 불이익을 받는 제도를 찾아서 개선하고자 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법무부는 국가배상 액수를 산정할 때 병역의무 대상 남자에 대한 차별을 폐지하는 시행령 개정을 추진하기로 했다. 현재 재판과 국가배상심의회에서 국가배상액을 산정하는 경우 여성과 다르게 병역의무 대상인 남성은 군 복무기간(현재 육군 기준 18개월)을 잃어버린 장래 소득(일실수익) 계산을 위한 취업 가능 기간에서 제외하고 있다.&lt;br&gt;예를 들어 사고 당시 9세인 여아가 사망한 경우 취업 가능 기간을 46년(19세부터+46년=65세 기준, 552개월)으로 계산한 일실수익 5억 1300여만원을 받을 수 있지만, 9세 남아가 사망한 경우 군 복무 18개월을 제외한 44년 6개월(534개월)로 계산된 4억 8600여만원에 그친다. 이를 법무부는 남성이 병역의무 이행을 이유로 2600여만원의 차별을 받고 있다고 본 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 장관은 “현재는 국가의 잘못으로 남학생과 여학생이 크게 다치거나 죽으면 남학생이 여학생보다 대부분은 적은 액수의 국가배상을 받는다”며 “누구든지 병역의무 이행으로 인해 불이익 처우를 받지 않는다는 헌법의 취지에도 반할 뿐만 아니라 그 자체로도 정의와 상식에 맞지 않는다”고 강조했다.&lt;br&gt;법무부는 이를 해결하기 위해 군 복무기간을 취업 가능 기간에 산입한다는 명시적인 내용을 국가배상법 시행령에 규정한다는 방침이다.&lt;br&gt;또 법무부는 전사·순직한 군인과 경찰 유족이 국가를 상대로 유족 고유의 위자료를 청구할 수 있는 근거를 규정하는 국가배상법 개정도 추진한다.&lt;br&gt;현행 헌법은 군인·군무원·경찰공무원, 기타 법률이 정하는 자가 전투·훈련 등 직무 집행과 관련해 받은 손해에 대해 법률이 정하는 보상 외에 국가배상 청구를 불허하고 있다. 국가배상법은 전사·순직한 군경 본인은 물론 유족의 국가배상 청구도 금지하고 있다.&lt;br&gt;한 장관은 “최근에 있었던 여러 사회적 참사로 인한 피해 보상이나 배상과 비교해 볼 때 이게 얼마나 불합리한지는 금방 이해할 수 있을 것”이라며“헌법의 테두리 안에서 법률을 개정해 유족 고유의 정신적 고통으로 인한 위자료 청구를 법적으로 가능하게 하려는 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 ‘돈봉투 의혹’ 윤관석·이성만 구속영장 청구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525009011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525009011</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당의 2021년 전당대회 돈봉투 살포·수수 의혹을 수사 중인 검찰이 윤관석·이성만 무소속 의원에 대해 24일 구속영장을 청구했다. 검찰이 돈봉투 의혹과 관련해 현역 의원에 대한 구속영장을 청구한 건 처음이다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 이날 윤 의원과 이 의원에 대해 각각 정당법 위반 혐의로 사전 구속영장을 청구했다고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 의원은 2021년 5월 전당대회에서 당시 송영길 후보를 당선시키기 위해 4월 말쯤 경선캠프 관계자에게 ‘국회의원을 상대로 금품을 제공하려고 하니 돈을 달라’는 취지로 언급한 것으로 조사됐다. 윤 의원은 경선캠프 관계자로부터 2회에 걸쳐 현금 6000만원을 수수한 후 국회의원들에게 각 지역 대의원을 상대로 투표할 후보자를 제시하는 내용의 소위 ‘오더’를 내리거나 지지를 유지해 달라는 명목으로 각 300만원씩 들어 있는 봉투 20개를 제공한 혐의를 받는다. 이 의원도 같은 해 3월 중순쯤 경선캠프 관계자에게 100만원을 주고, 같은 달 말쯤 경선캠프 관계자에게 현금 1000만원을 제공한 것으로 파악됐다.  반면 두 의원은 혐의를 전면 부인하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 송영길 전 대표는 이날 고위공직자범죄수사처에 해당 의혹을 수사 중인 서울중앙지검 반부패수사2부 소속 성명불상 검사를 공무상비밀누설 혐의로 고발했다. 검찰이 직무상 비밀에 해당하는 이정근 전 민주당 사무부총장의 녹취파일을 특정 언론에 흘렸다는 것이 송 전 대표 측 주장이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘통신 이상’ 누리호 발사 연기… “기립 상태서 문제 해결할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525006006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525006006</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524175809_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436795 --&gt;한국형 발사체 ‘누리호’가 실전 투입을 눈앞에 두고 컴퓨터 소프트웨어 이상으로 발목을 잡혔다.&lt;br&gt;과학기술정보통신부와 한국항공우주연구원은 24일 오후 4시 10분 전남 고흥 나로우주센터에서 브리핑을 열고 ‘발사 제어 컴퓨터 간 통신 이상’ 이유로 누리호 3차 발사를 연기했다고 밝혔다. 긴급 발사관리위원회를 마치고 브리핑에 나선 오태석 과기부 제1차관은 “추진제 충전을 위한 밸브를 조절하는 발사제어 컴퓨터와 발사대설비제어 컴퓨터 간 통신 이상이 발생했다. 누리호 하드웨어 자체 문제가 아니기 때문에 현재 기립 상태에서 문제 해결을 시도하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;발사 연기 가능성은 누리호 추진제(연료, 산화제) 충전을 시작하기 직전인 오후 3시 30분 발사 준비 과정 중 기술적 문제로 긴급 위원회를 연다는 소식이 전해지면서 감지됐다. 이날 과기부와 항우연은 오후 2시 ‘누리호 3차 발사관리위원회’를 열고 발사 시간을 애초 계획대로 오후 6시 24분으로 정했지만 2시간도 지나지 않아 발사에 제동이 걸린 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오 차관과 함께 브리핑에 나선 고정환 항우연 한국형발사체고도화사업단장은 “낮 12시 24분부터 발사 운용 절차를 시작하고 발사체 내부 추진기관 점검을 하던 중에 이상이 감지됐다”며 “2차 발사 때와 달리 하드웨어 문제가 아니라 소프트웨어 문제이기 때문에 세워 둔 채 작업이 가능하며 내일(25일) 오전까지 원인 파악과 재발 방지 조치가 완료된다면 오후 6시 24분에 바로 발사도 가능하다”고 부연했다. 추후 발사 일정을 묻자 오 차관은 “안전하고 성공적인 누리호 3차 발사를 위해 25일 오전 중 발사관리위원회를 개최해 상황을 종합 검토한 후 발사 일정을 다시 발표할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;문제 해결에 시간이 걸린다면 누리호 기체와 3단부에 실린 위성들에 부담이 되기 때문에 누리호를 눕혀 다시 나로우주센터 내 발사체종합조립동으로 이동시켜야 한다. 이렇게 되면 누리호 발사는 다음주로 넘어갈 수도 있다. 현재 과기부와 항우연에서 정한 발사 예비일은 25일부터 오는 31일까지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;발사 날짜가 다음주로 넘어갈 경우 변수는 날씨다. 기상청의 중기예보에 따르면 일요일인 오는 28일 오후부터 나로우주센터가 있는 고흥군 일대에 구름이 많이 끼고 29일에는 하루 종일 비가 내린다. 지난해 6월 누리호 2차 발사 때도 제2발사대 주변에 강풍이 불면서 연기됐고 다시 전기적 문제가 발생해 일정이 예정보다 늦춰졌다.&lt;br&gt;한국형 첫 우주발사체 ‘나로호’도 2009년 1차 발사를 앞두고 소프트웨어 결함으로 발사가 연기됐고, 2010년 2차 때는 발사체 옆 소방시설의 소화 용액 분출, 전기 케이블 마스트 문제로 지연됐다. 3차 발사도 부품 결함, 제어기 결함으로 2차례 연기된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“특별법에 리모델링 미적… 주민 희망고문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008007</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524180338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436807 --&gt;24일 경기 안양 동안구 평촌동 초원마을 대림아파트 입구. 지난 13일 이 단지의 리모델링 공사를 수주한 현대엔지니어링의 플래카드와 ‘조합원 성원에 감사한다’는 내용이 적힌 리모델링 조합의 플래카드가 나란히 걸려 있었다.&lt;br&gt;지난 1월 초원마을 세경아파트에 이어 지난달 향촌마을 롯데3차·현대4차까지 리모델링 시공사 선정이 이어지면서 ‘평촌 일대 리모델링이 속도를 내는 것 아니냐’는 기대가 흘러나오고 있다.&lt;br&gt;하지만 외부 기대와 달리 부동산 시장은 잠잠하고 주민들은 복잡한 심경을 드러냈다. 지난 2월 정부가 발표한 ‘노후 계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법’ 때문이다. 인근 부동산중개업소 관계자는 “특별법만 통과되면 리모델링보다 재건축을 하는 게 훨씬 사업성이 좋다는 것을 알지만, 정부가 구체적인 내용도 없고 청사진만 던져 놓은 상태라 오히려 주민 갈등만 증폭되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령의 대선 공약이기도 했던 특별법에는 1기 신도시(안양 평촌, 군포 산본, 성남 분당, 고양 일산, 부천 중동)를 포함한 전국 49곳의 노후 택지지구에 대한 재정비에 혜택을 지원하는 내용을 담고 있다. 특히 용적률 최대 500%, 안전진단 면제 혹은 완화 등 파격적인 혜택 안도 담겼다. 정부 발표 이후 원희룡 국토교통부 장관이 직접 1기 신도시를 돌며 주민과 만나는 등 한껏 기대감을 높였지만 법안은 2개월 넘게 국회에 계류 중이다.&lt;br&gt;이 와중에 리모델링 추진이 흐지부지된 단지도 있다. 호계동 무궁화금호아파트의 경우 지난해 리모델링 추진을 위한 주민 투표까지 진행했지만 이날 찾아간 리모델링 추진위원회 문은 굳게 잠겨 있었다. 추진위 입간판도 구석으로 치워진 상태였다. 금호아파트 한 주민은 “용적률을 500%까지 허용하면 도로 등 기반 시설 문제는 어떻게 할 것이며 이주 문제는 어떤 식으로 할 것인지 아무런 대안도 없는 상태에서 ‘희망고문’ 같은 정부 발표에 리모델링이 추진력을 잃었다”며 “새집에서 살아 보겠다는 희망은 접어 둔 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;군포 산본도 상황은 마찬가지다. 산본동 우륵 주공7단지 아파트 리모델링 조합 관계자는 “결국은 얼마나 빨리 사업이 진행되느냐가 관건인데, 그 부분이 보장이 안 되는 데다 여러 단지를 통합해서 진행하는 방안 등은 실효성이 떨어질 수밖에 없다”며 “우리 단지도 81% 주민이 이미 리모델링에 동의한 상태지만, 정부 발표 이후 ‘지금이라도 재건축해야 하는 것 아니냐’는 주민들이 있어 (리모델링) 추진에 타격을 입고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;송승현 도시와경제 대표는 “특정 지역(1기 신도시)에 선심성 정책이 개입하면서 여러 부작용이 나타나고 있다”며 “정부가 올해 초 전방위적 규제 완화를 한 상태에서 지방의 청약 수요가 서울로 몰리듯 결국 재건축 사업도 사업성이 높은 서울로 집중될 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“특별법에 리모델링 미적… 주민 희망고문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008007</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524180338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436807 --&gt;24일 경기 안양 동안구 평촌동 초원마을 대림아파트 입구. 지난 13일 이 단지의 리모델링 공사를 수주한 현대엔지니어링의 플래카드와 ‘조합원 성원에 감사한다’는 내용이 적힌 리모델링 조합의 플래카드가 나란히 걸려 있었다.&lt;br&gt;지난 1월 초원마을 세경아파트에 이어 지난달 향촌마을 롯데3차·현대4차까지 리모델링 시공사 선정이 이어지면서 ‘평촌 일대 리모델링이 속도를 내는 것 아니냐’는 기대가 흘러나오고 있다.&lt;br&gt;하지만 외부 기대와 달리 부동산 시장은 잠잠하고 주민들은 복잡한 심경을 드러냈다. 지난 2월 정부가 발표한 ‘노후 계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법’ 때문이다. 인근 부동산중개업소 관계자는 “특별법만 통과되면 리모델링보다 재건축을 하는 게 훨씬 사업성이 좋다는 것을 알지만, 정부가 구체적인 내용도 없고 청사진만 던져 놓은 상태라 오히려 주민 갈등만 증폭되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령의 대선 공약이기도 했던 특별법에는 1기 신도시(안양 평촌, 군포 산본, 성남 분당, 고양 일산, 부천 중동)를 포함한 전국 49곳의 노후 택지지구에 대한 재정비에 혜택을 지원하는 내용을 담고 있다. 특히 용적률 최대 500%, 안전진단 면제 혹은 완화 등 파격적인 혜택 안도 담겼다. 정부 발표 이후 원희룡 국토교통부 장관이 직접 1기 신도시를 돌며 주민과 만나는 등 한껏 기대감을 높였지만 법안은 2개월 넘게 국회에 계류 중이다.&lt;br&gt;이 와중에 리모델링 추진이 흐지부지된 단지도 있다. 호계동 무궁화금호아파트의 경우 지난해 리모델링 추진을 위한 주민 투표까지 진행했지만 이날 찾아간 리모델링 추진위원회 문은 굳게 잠겨 있었다. 추진위 입간판도 구석으로 치워진 상태였다. 금호아파트 한 주민은 “용적률을 500%까지 허용하면 도로 등 기반 시설 문제는 어떻게 할 것이며 이주 문제는 어떤 식으로 할 것인지 아무런 대안도 없는 상태에서 ‘희망고문’ 같은 정부 발표에 리모델링이 추진력을 잃었다”며 “새집에서 살아 보겠다는 희망은 접어 둔 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;군포 산본도 상황은 마찬가지다. 산본동 우륵 주공7단지 아파트 리모델링 조합 관계자는 “결국은 얼마나 빨리 사업이 진행되느냐가 관건인데, 그 부분이 보장이 안 되는 데다 여러 단지를 통합해서 진행하는 방안 등은 실효성이 떨어질 수밖에 없다”며 “우리 단지도 81% 주민이 이미 리모델링에 동의한 상태지만, 정부 발표 이후 ‘지금이라도 재건축해야 하는 것 아니냐’는 주민들이 있어 (리모델링) 추진에 타격을 입고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;송승현 도시와경제 대표는 “특정 지역(1기 신도시)에 선심성 정책이 개입하면서 여러 부작용이 나타나고 있다”며 “정부가 올해 초 전방위적 규제 완화를 한 상태에서 지방의 청약 수요가 서울로 몰리듯 결국 재건축 사업도 사업성이 높은 서울로 집중될 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“특별법에 리모델링 미적… 주민 희망고문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008007</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524180338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436807 --&gt;24일 경기 안양 동안구 평촌동 초원마을 대림아파트 입구. 지난 13일 이 단지의 리모델링 공사를 수주한 현대엔지니어링의 플래카드와 ‘조합원 성원에 감사한다’는 내용이 적힌 리모델링 조합의 플래카드가 나란히 걸려 있었다.&lt;br&gt;지난 1월 초원마을 세경아파트에 이어 지난달 향촌마을 롯데3차·현대4차까지 리모델링 시공사 선정이 이어지면서 ‘평촌 일대 리모델링이 속도를 내는 것 아니냐’는 기대가 흘러나오고 있다.&lt;br&gt;하지만 외부 기대와 달리 부동산 시장은 잠잠하고 주민들은 복잡한 심경을 드러냈다. 지난 2월 정부가 발표한 ‘노후 계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법’ 때문이다. 인근 부동산중개업소 관계자는 “특별법만 통과되면 리모델링보다 재건축을 하는 게 훨씬 사업성이 좋다는 것을 알지만, 정부가 구체적인 내용도 없고 청사진만 던져 놓은 상태라 오히려 주민 갈등만 증폭되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령의 대선 공약이기도 했던 특별법에는 1기 신도시(안양 평촌, 군포 산본, 성남 분당, 고양 일산, 부천 중동)를 포함한 전국 49곳의 노후 택지지구에 대한 재정비에 혜택을 지원하는 내용을 담고 있다. 특히 용적률 최대 500%, 안전진단 면제 혹은 완화 등 파격적인 혜택 안도 담겼다. 정부 발표 이후 원희룡 국토교통부 장관이 직접 1기 신도시를 돌며 주민과 만나는 등 한껏 기대감을 높였지만 법안은 2개월 넘게 국회에 계류 중이다.&lt;br&gt;이 와중에 리모델링 추진이 흐지부지된 단지도 있다. 호계동 무궁화금호아파트의 경우 지난해 리모델링 추진을 위한 주민 투표까지 진행했지만 이날 찾아간 리모델링 추진위원회 문은 굳게 잠겨 있었다. 추진위 입간판도 구석으로 치워진 상태였다. 금호아파트 한 주민은 “용적률을 500%까지 허용하면 도로 등 기반 시설 문제는 어떻게 할 것이며 이주 문제는 어떤 식으로 할 것인지 아무런 대안도 없는 상태에서 ‘희망고문’ 같은 정부 발표에 리모델링이 추진력을 잃었다”며 “새집에서 살아 보겠다는 희망은 접어 둔 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;군포 산본도 상황은 마찬가지다. 산본동 우륵 주공7단지 아파트 리모델링 조합 관계자는 “결국은 얼마나 빨리 사업이 진행되느냐가 관건인데, 그 부분이 보장이 안 되는 데다 여러 단지를 통합해서 진행하는 방안 등은 실효성이 떨어질 수밖에 없다”며 “우리 단지도 81% 주민이 이미 리모델링에 동의한 상태지만, 정부 발표 이후 ‘지금이라도 재건축해야 하는 것 아니냐’는 주민들이 있어 (리모델링) 추진에 타격을 입고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;송승현 도시와경제 대표는 “특정 지역(1기 신도시)에 선심성 정책이 개입하면서 여러 부작용이 나타나고 있다”며 “정부가 올해 초 전방위적 규제 완화를 한 상태에서 지방의 청약 수요가 서울로 몰리듯 결국 재건축 사업도 사업성이 높은 서울로 집중될 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“특별법에 리모델링 미적… 주민 희망고문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008007</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524180338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436807 --&gt;24일 경기 안양 동안구 평촌동 초원마을 대림아파트 입구. 지난 13일 이 단지의 리모델링 공사를 수주한 현대엔지니어링의 플래카드와 ‘조합원 성원에 감사한다’는 내용이 적힌 리모델링 조합의 플래카드가 나란히 걸려 있었다.&lt;br&gt;지난 1월 초원마을 세경아파트에 이어 지난달 향촌마을 롯데3차·현대4차까지 리모델링 시공사 선정이 이어지면서 ‘평촌 일대 리모델링이 속도를 내는 것 아니냐’는 기대가 흘러나오고 있다.&lt;br&gt;하지만 외부 기대와 달리 부동산 시장은 잠잠하고 주민들은 복잡한 심경을 드러냈다. 지난 2월 정부가 발표한 ‘노후 계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법’ 때문이다. 인근 부동산중개업소 관계자는 “특별법만 통과되면 리모델링보다 재건축을 하는 게 훨씬 사업성이 좋다는 것을 알지만, 정부가 구체적인 내용도 없고 청사진만 던져 놓은 상태라 오히려 주민 갈등만 증폭되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령의 대선 공약이기도 했던 특별법에는 1기 신도시(안양 평촌, 군포 산본, 성남 분당, 고양 일산, 부천 중동)를 포함한 전국 49곳의 노후 택지지구에 대한 재정비에 혜택을 지원하는 내용을 담고 있다. 특히 용적률 최대 500%, 안전진단 면제 혹은 완화 등 파격적인 혜택 안도 담겼다. 정부 발표 이후 원희룡 국토교통부 장관이 직접 1기 신도시를 돌며 주민과 만나는 등 한껏 기대감을 높였지만 법안은 2개월 넘게 국회에 계류 중이다.&lt;br&gt;이 와중에 리모델링 추진이 흐지부지된 단지도 있다. 호계동 무궁화금호아파트의 경우 지난해 리모델링 추진을 위한 주민 투표까지 진행했지만 이날 찾아간 리모델링 추진위원회 문은 굳게 잠겨 있었다. 추진위 입간판도 구석으로 치워진 상태였다. 금호아파트 한 주민은 “용적률을 500%까지 허용하면 도로 등 기반 시설 문제는 어떻게 할 것이며 이주 문제는 어떤 식으로 할 것인지 아무런 대안도 없는 상태에서 ‘희망고문’ 같은 정부 발표에 리모델링이 추진력을 잃었다”며 “새집에서 살아 보겠다는 희망은 접어 둔 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;군포 산본도 상황은 마찬가지다. 산본동 우륵 주공7단지 아파트 리모델링 조합 관계자는 “결국은 얼마나 빨리 사업이 진행되느냐가 관건인데, 그 부분이 보장이 안 되는 데다 여러 단지를 통합해서 진행하는 방안 등은 실효성이 떨어질 수밖에 없다”며 “우리 단지도 81% 주민이 이미 리모델링에 동의한 상태지만, 정부 발표 이후 ‘지금이라도 재건축해야 하는 것 아니냐’는 주민들이 있어 (리모델링) 추진에 타격을 입고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;송승현 도시와경제 대표는 “특정 지역(1기 신도시)에 선심성 정책이 개입하면서 여러 부작용이 나타나고 있다”며 “정부가 올해 초 전방위적 규제 완화를 한 상태에서 지방의 청약 수요가 서울로 몰리듯 결국 재건축 사업도 사업성이 높은 서울로 집중될 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“특별법에 리모델링 미적… 주민 희망고문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008007</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524180338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436807 --&gt;24일 경기 안양 동안구 평촌동 초원마을 대림아파트 입구. 지난 13일 이 단지의 리모델링 공사를 수주한 현대엔지니어링의 플래카드와 ‘조합원 성원에 감사한다’는 내용이 적힌 리모델링 조합의 플래카드가 나란히 걸려 있었다.&lt;br&gt;지난 1월 초원마을 세경아파트에 이어 지난달 향촌마을 롯데3차·현대4차까지 리모델링 시공사 선정이 이어지면서 ‘평촌 일대 리모델링이 속도를 내는 것 아니냐’는 기대가 흘러나오고 있다.&lt;br&gt;하지만 외부 기대와 달리 부동산 시장은 잠잠하고 주민들은 복잡한 심경을 드러냈다. 지난 2월 정부가 발표한 ‘노후 계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법’ 때문이다. 인근 부동산중개업소 관계자는 “특별법만 통과되면 리모델링보다 재건축을 하는 게 훨씬 사업성이 좋다는 것을 알지만, 정부가 구체적인 내용도 없고 청사진만 던져 놓은 상태라 오히려 주민 갈등만 증폭되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령의 대선 공약이기도 했던 특별법에는 1기 신도시(안양 평촌, 군포 산본, 성남 분당, 고양 일산, 부천 중동)를 포함한 전국 49곳의 노후 택지지구에 대한 재정비에 혜택을 지원하는 내용을 담고 있다. 특히 용적률 최대 500%, 안전진단 면제 혹은 완화 등 파격적인 혜택 안도 담겼다. 정부 발표 이후 원희룡 국토교통부 장관이 직접 1기 신도시를 돌며 주민과 만나는 등 한껏 기대감을 높였지만 법안은 2개월 넘게 국회에 계류 중이다.&lt;br&gt;이 와중에 리모델링 추진이 흐지부지된 단지도 있다. 호계동 무궁화금호아파트의 경우 지난해 리모델링 추진을 위한 주민 투표까지 진행했지만 이날 찾아간 리모델링 추진위원회 문은 굳게 잠겨 있었다. 추진위 입간판도 구석으로 치워진 상태였다. 금호아파트 한 주민은 “용적률을 500%까지 허용하면 도로 등 기반 시설 문제는 어떻게 할 것이며 이주 문제는 어떤 식으로 할 것인지 아무런 대안도 없는 상태에서 ‘희망고문’ 같은 정부 발표에 리모델링이 추진력을 잃었다”며 “새집에서 살아 보겠다는 희망은 접어 둔 상태”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;군포 산본도 상황은 마찬가지다. 산본동 우륵 주공7단지 아파트 리모델링 조합 관계자는 “결국은 얼마나 빨리 사업이 진행되느냐가 관건인데, 그 부분이 보장이 안 되는 데다 여러 단지를 통합해서 진행하는 방안 등은 실효성이 떨어질 수밖에 없다”며 “우리 단지도 81% 주민이 이미 리모델링에 동의한 상태지만, 정부 발표 이후 ‘지금이라도 재건축해야 하는 것 아니냐’는 주민들이 있어 (리모델링) 추진에 타격을 입고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;송승현 도시와경제 대표는 “특정 지역(1기 신도시)에 선심성 정책이 개입하면서 여러 부작용이 나타나고 있다”며 “정부가 올해 초 전방위적 규제 완화를 한 상태에서 지방의 청약 수요가 서울로 몰리듯 결국 재건축 사업도 사업성이 높은 서울로 집중될 수밖에 없을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세종시 세종동을 국가 상징 공간으로 조성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008008</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524104948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436524 --&gt;“통합된 상징 공간을 조성하겠습니다.”&lt;br&gt;지금은 허허벌판과 다름없는 세종동 부지에서 지난 23일 이상래 행정중심복합도시건설청장이 야심 찬 포부를 밝혔다. 아직 첫 삽도 뜨지 않아 황량한 모습이지만 세종동 부지엔 대통령 제2집무실과 국회세종의사당이 들어설 예정이다. 동쪽엔 충청의 젖줄인 금강이 흐르고 주변에 원수산과 전월산이 위치한 세종동 부지에 국정 및 입법 기능을 추가해 행정수도 세종시 완성의 방점을 찍는다는 계획이다.&lt;br&gt;애초 행복도시 건설계획엔 대통령 제2집무실이 포함되지 않았지만, 윤석열 대통령이 대선 후보 시절 공약으로 내세웠다. 정부 출범 후엔 국정과제에 반영하며 속도를 높였다. 지난해 5월 법적 근거가 마련됐고, 8월 관계부처 합동으로 건립 로드맵을 발표했다. 그해 9월 추진단이 발족했다. 행복청은 현재 대통령 제2집무실 건립 방안 기획연구용역을 통해 걸맞은 입지와 기능, 규모 등을 검토 중이다. 올해 중 용역이 완료되면 구체적인 사업계획 수립에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국회세종의사당은 2028년 건립이 목표다. 국회 11개 상임위원회와 국회사무처 일부 등이 이전 대상이다. 관련 국회법 개정안은 2021년 9월 본회의 문턱을 넘었다. 현재 관련 규칙이 국회 운영위에 상정돼 있다. 건립 예산 내 부지보상비는 350억원이 반영됐다. 추진단은 지난 4월 국회사무처 내에 설치됐다. 국회세종의사당 예정 부지는 약 19만평으로 여의도 국회 부지(10만평)의 두 배 규모다.&lt;br&gt;이 청장은 “향후 국회 전체가 이전하는 것을 어느 정도 상정하고 있는 것”이라면서 “그러지 않더라도 충분한 면적을 확보해 놓는 것이 여러 부대시설 건립에 유리하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나아가 이 청장은 대통령 제2집무실과 국회세종의사당 건립을 넘어 미국 워싱턴의 내셔널몰, 캐나다 오타와의 팔리아멘트힐과 같이 세종동을 국가 정체성이 담긴 ‘국가 상징 공간’으로 조성해 세계적 명소로 만들겠다는 계획을 내놨다. 다만 이를 위해선 세종동 전체를 대상으로 하는 통합마스터플랜 수립이 필요하다. 이는 국회 동의가 필요한 만큼 행복청은 국회와 적극 소통하겠다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미중 공들인 ‘마지막 블루오션’… 태평양섬나라 밀착외교 판 키운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525005006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525005006</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524175349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436791 --&gt;‘태평양 외딴 섬나라’에서 지구상 ‘마지막 블루오션’으로 떠오른 태평양도서국(태도국)으로 한국의 외교 영역이 확장된다. 정부가 오는 29~30일 서울에서 개최하는 제1회 한·태도국 정상회의와 맞물려 이 지역의 외교, 안보, 경제적 전략 가치가 부상하고 있다.&lt;br&gt;태도국은 태평양 중·서부와 남태평양에 위치한 14개국을 일컫는다. 여기에 호주·뉴질랜드, 프랑스 자치령인 뉴칼레도니아·프렌치 폴리네시아 등 총 18개국이 태도국 협의체인 ‘태평양도서국포럼’(PIF)의 일원으로 참여하고 있다.&lt;br&gt;24일 외교부에 따르면 PIF 국가들에 초청장을 보낸 정부는 최종적으로 18개국 정상 전원 참석을 확정했다. 여기에 헨리 푸나 PIF 사무총장까지 더하면 총 19명의 정상급 인사가 한국을 찾는다. 이번 회의는 윤석열 정부 들어 국내에서 개최되는 첫 다자 정상회의다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국이 태도국에 주목하는 것은 지난해 말 발표한 인도태평양 전략과 맞물려 이 지역이 미중 전략 경쟁의 요충지로 떠올랐기 때문이다. 지정학적 위치상 태도국들은 대대로 미국의 영향권 안에 있었다. 풍부한 어족과 망간단괴 등 광물자원, 광활한 배타적경제수역(약 4000만㎢) 등 ‘숨은 진주’ 같은 지역이었지만 한국엔 상대적으로 관심 밖에 있었다.&lt;br&gt;그러다가 중국이 지난해 4월 솔로몬제도와 안보협정을 체결한 것을 기점으로 태도국에 경제·외교안보적으로 손을 뻗치면서 미국과 호주가 크게 긴장하는 등 전략적 가치가 급상승했다. 중국을 의식한 미국은 지난해 열린 미·태도국 정상회의에서 1조원대 경제적 지원을 약속하기도 했다.&lt;!-- 그림 1436792 --&gt;이런 와중에 정부도 인태 전략 출범과 맞물려 이 지역에 눈길을 돌리고 있다. 우리 인태 전략은 태도국을 기후변화, 보건의료, 해양수산, 재생에너지 등 실질 수요에 기반한 주요 협력 대상국으로 꼽았다. 그런 만큼 이번 정상회의는 인태 전략의 지역별 이행을 본격화하는 신호탄으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;태도국과의 정부 차원 공식 협의는 2011년으로 거슬러 올라간다. 그해 태도국과의 첫 외교장관 회의를 시작으로 그간 5차례의 외교장관 회의를 개최했고, 지난해 5차 회의에선 올해 한국에서 제1차 정상회의를 개최하기로 합의했다. 정부는 2008년 이후 한·태도국 협력기금을 설립하고 지난해까지 총 1240만 달러(약 163억원)를 약정하는 등 지난해 기준 해마다 150만 달러를 지원하고 있다. 양자 공적개발원조(ODA)는 1987년부터 2020년까지 총 1억 4050만 달러 규모를 지원했다.&lt;br&gt;정상회의 준비기획단장인 최영삼 외교부 차관보는 이날 통화에서 “태도국들이 미국, 중국과 달리 한국을 향해서는 ‘전략적 목적을 품고 있다’는 시각을 떠나 순수하게 바라보는 측면이 크다”며 “태도국들과 함께 국제사회에서 협력을 추구할 공간이 많다”고 말했다. 그는 이어 “원양어업, 광물자원 수급 등 기존 중상주의 정책을 떠나 기후변화, 환경오염 등 공동의 우려에 대처하고, 우리가 과거 받았던 국제 공여를 개발 경험·행정 역량 전수로 나눠주며 마약·해적 차단 등에서 힘을 합칠 필요성도 커졌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;예컨대 지리적으로는 멀지만 기후변화로 인한 투발루의 해수면 상승은 더이상 남의 나라 얘기가 아니다. ‘세계행복지수 1위’ 국가인 바누아투는 한국 예능 프로그램에 등장한 이래 한국인 신혼여행객이 급증했다. 마셜제도의 경찰차는 대부분 한국산 경찰차에 문양만 바꿔 단 것이라고 한다.&lt;br&gt;회의 첫날인 29일 참석 정상들은 ‘공동번영을 향한 항해: 푸른 태평양 협력 강화’를 주제로 한 정상회의와 윤석열 대통령 부부가 주최하는 공식 만찬에 참석한다. 이튿날에는 부산으로 이동해 부대 행사에 참석할 예정이다.&lt;br&gt;이번 정상회의는 또 2030 세계박람회(엑스포) 선거전에서 캐스팅보트를 쥔 태도국들에 부산 개최에 대한 ‘한 표’를 호소할 기회가 될 것으로 전망된다. 일본이 후쿠시마 원전 오염수를 여름쯤 방류할 예정인 가운데 한국과 이해를 같이하는 태도국들이 정상회의에서 내놓을 발언 수준에도 관심이 모인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세종시 세종동을 국가 상징 공간으로 조성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008008</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524104948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436524 --&gt;“통합된 상징 공간을 조성하겠습니다.”&lt;br&gt;지금은 허허벌판과 다름없는 세종동 부지에서 지난 23일 이상래 행정중심복합도시건설청장이 야심 찬 포부를 밝혔다. 아직 첫 삽도 뜨지 않아 황량한 모습이지만 세종동 부지엔 대통령 제2집무실과 국회세종의사당이 들어설 예정이다. 동쪽엔 충청의 젖줄인 금강이 흐르고 주변에 원수산과 전월산이 위치한 세종동 부지에 국정 및 입법 기능을 추가해 행정수도 세종시 완성의 방점을 찍는다는 계획이다.&lt;br&gt;애초 행복도시 건설계획엔 대통령 제2집무실이 포함되지 않았지만, 윤석열 대통령이 대선 후보 시절 공약으로 내세웠다. 정부 출범 후엔 국정과제에 반영하며 속도를 높였다. 지난해 5월 법적 근거가 마련됐고, 8월 관계부처 합동으로 건립 로드맵을 발표했다. 그해 9월 추진단이 발족했다. 행복청은 현재 대통령 제2집무실 건립 방안 기획연구용역을 통해 걸맞은 입지와 기능, 규모 등을 검토 중이다. 올해 중 용역이 완료되면 구체적인 사업계획 수립에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국회세종의사당은 2028년 건립이 목표다. 국회 11개 상임위원회와 국회사무처 일부 등이 이전 대상이다. 관련 국회법 개정안은 2021년 9월 본회의 문턱을 넘었다. 현재 관련 규칙이 국회 운영위에 상정돼 있다. 건립 예산 내 부지보상비는 350억원이 반영됐다. 추진단은 지난 4월 국회사무처 내에 설치됐다. 국회세종의사당 예정 부지는 약 19만평으로 여의도 국회 부지(10만평)의 두 배 규모다.&lt;br&gt;이 청장은 “향후 국회 전체가 이전하는 것을 어느 정도 상정하고 있는 것”이라면서 “그러지 않더라도 충분한 면적을 확보해 놓는 것이 여러 부대시설 건립에 유리하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나아가 이 청장은 대통령 제2집무실과 국회세종의사당 건립을 넘어 미국 워싱턴의 내셔널몰, 캐나다 오타와의 팔리아멘트힐과 같이 세종동을 국가 정체성이 담긴 ‘국가 상징 공간’으로 조성해 세계적 명소로 만들겠다는 계획을 내놨다. 다만 이를 위해선 세종동 전체를 대상으로 하는 통합마스터플랜 수립이 필요하다. 이는 국회 동의가 필요한 만큼 행복청은 국회와 적극 소통하겠다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세종시 세종동을 국가 상징 공간으로 조성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008008</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524104948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436524 --&gt;“통합된 상징 공간을 조성하겠습니다.”&lt;br&gt;지금은 허허벌판과 다름없는 세종동 부지에서 지난 23일 이상래 행정중심복합도시건설청장이 야심 찬 포부를 밝혔다. 아직 첫 삽도 뜨지 않아 황량한 모습이지만 세종동 부지엔 대통령 제2집무실과 국회세종의사당이 들어설 예정이다. 동쪽엔 충청의 젖줄인 금강이 흐르고 주변에 원수산과 전월산이 위치한 세종동 부지에 국정 및 입법 기능을 추가해 행정수도 세종시 완성의 방점을 찍는다는 계획이다.&lt;br&gt;애초 행복도시 건설계획엔 대통령 제2집무실이 포함되지 않았지만, 윤석열 대통령이 대선 후보 시절 공약으로 내세웠다. 정부 출범 후엔 국정과제에 반영하며 속도를 높였다. 지난해 5월 법적 근거가 마련됐고, 8월 관계부처 합동으로 건립 로드맵을 발표했다. 그해 9월 추진단이 발족했다. 행복청은 현재 대통령 제2집무실 건립 방안 기획연구용역을 통해 걸맞은 입지와 기능, 규모 등을 검토 중이다. 올해 중 용역이 완료되면 구체적인 사업계획 수립에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국회세종의사당은 2028년 건립이 목표다. 국회 11개 상임위원회와 국회사무처 일부 등이 이전 대상이다. 관련 국회법 개정안은 2021년 9월 본회의 문턱을 넘었다. 현재 관련 규칙이 국회 운영위에 상정돼 있다. 건립 예산 내 부지보상비는 350억원이 반영됐다. 추진단은 지난 4월 국회사무처 내에 설치됐다. 국회세종의사당 예정 부지는 약 19만평으로 여의도 국회 부지(10만평)의 두 배 규모다.&lt;br&gt;이 청장은 “향후 국회 전체가 이전하는 것을 어느 정도 상정하고 있는 것”이라면서 “그러지 않더라도 충분한 면적을 확보해 놓는 것이 여러 부대시설 건립에 유리하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나아가 이 청장은 대통령 제2집무실과 국회세종의사당 건립을 넘어 미국 워싱턴의 내셔널몰, 캐나다 오타와의 팔리아멘트힐과 같이 세종동을 국가 정체성이 담긴 ‘국가 상징 공간’으로 조성해 세계적 명소로 만들겠다는 계획을 내놨다. 다만 이를 위해선 세종동 전체를 대상으로 하는 통합마스터플랜 수립이 필요하다. 이는 국회 동의가 필요한 만큼 행복청은 국회와 적극 소통하겠다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세종시 세종동을 국가 상징 공간으로 조성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008008</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524104948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436524 --&gt;“통합된 상징 공간을 조성하겠습니다.”&lt;br&gt;지금은 허허벌판과 다름없는 세종동 부지에서 지난 23일 이상래 행정중심복합도시건설청장이 야심 찬 포부를 밝혔다. 아직 첫 삽도 뜨지 않아 황량한 모습이지만 세종동 부지엔 대통령 제2집무실과 국회세종의사당이 들어설 예정이다. 동쪽엔 충청의 젖줄인 금강이 흐르고 주변에 원수산과 전월산이 위치한 세종동 부지에 국정 및 입법 기능을 추가해 행정수도 세종시 완성의 방점을 찍는다는 계획이다.&lt;br&gt;애초 행복도시 건설계획엔 대통령 제2집무실이 포함되지 않았지만, 윤석열 대통령이 대선 후보 시절 공약으로 내세웠다. 정부 출범 후엔 국정과제에 반영하며 속도를 높였다. 지난해 5월 법적 근거가 마련됐고, 8월 관계부처 합동으로 건립 로드맵을 발표했다. 그해 9월 추진단이 발족했다. 행복청은 현재 대통령 제2집무실 건립 방안 기획연구용역을 통해 걸맞은 입지와 기능, 규모 등을 검토 중이다. 올해 중 용역이 완료되면 구체적인 사업계획 수립에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국회세종의사당은 2028년 건립이 목표다. 국회 11개 상임위원회와 국회사무처 일부 등이 이전 대상이다. 관련 국회법 개정안은 2021년 9월 본회의 문턱을 넘었다. 현재 관련 규칙이 국회 운영위에 상정돼 있다. 건립 예산 내 부지보상비는 350억원이 반영됐다. 추진단은 지난 4월 국회사무처 내에 설치됐다. 국회세종의사당 예정 부지는 약 19만평으로 여의도 국회 부지(10만평)의 두 배 규모다.&lt;br&gt;이 청장은 “향후 국회 전체가 이전하는 것을 어느 정도 상정하고 있는 것”이라면서 “그러지 않더라도 충분한 면적을 확보해 놓는 것이 여러 부대시설 건립에 유리하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나아가 이 청장은 대통령 제2집무실과 국회세종의사당 건립을 넘어 미국 워싱턴의 내셔널몰, 캐나다 오타와의 팔리아멘트힐과 같이 세종동을 국가 정체성이 담긴 ‘국가 상징 공간’으로 조성해 세계적 명소로 만들겠다는 계획을 내놨다. 다만 이를 위해선 세종동 전체를 대상으로 하는 통합마스터플랜 수립이 필요하다. 이는 국회 동의가 필요한 만큼 행복청은 국회와 적극 소통하겠다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세종시 세종동을 국가 상징 공간으로 조성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008008</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524104948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436524 --&gt;“통합된 상징 공간을 조성하겠습니다.”&lt;br&gt;지금은 허허벌판과 다름없는 세종동 부지에서 지난 23일 이상래 행정중심복합도시건설청장이 야심 찬 포부를 밝혔다. 아직 첫 삽도 뜨지 않아 황량한 모습이지만 세종동 부지엔 대통령 제2집무실과 국회세종의사당이 들어설 예정이다. 동쪽엔 충청의 젖줄인 금강이 흐르고 주변에 원수산과 전월산이 위치한 세종동 부지에 국정 및 입법 기능을 추가해 행정수도 세종시 완성의 방점을 찍는다는 계획이다.&lt;br&gt;애초 행복도시 건설계획엔 대통령 제2집무실이 포함되지 않았지만, 윤석열 대통령이 대선 후보 시절 공약으로 내세웠다. 정부 출범 후엔 국정과제에 반영하며 속도를 높였다. 지난해 5월 법적 근거가 마련됐고, 8월 관계부처 합동으로 건립 로드맵을 발표했다. 그해 9월 추진단이 발족했다. 행복청은 현재 대통령 제2집무실 건립 방안 기획연구용역을 통해 걸맞은 입지와 기능, 규모 등을 검토 중이다. 올해 중 용역이 완료되면 구체적인 사업계획 수립에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국회세종의사당은 2028년 건립이 목표다. 국회 11개 상임위원회와 국회사무처 일부 등이 이전 대상이다. 관련 국회법 개정안은 2021년 9월 본회의 문턱을 넘었다. 현재 관련 규칙이 국회 운영위에 상정돼 있다. 건립 예산 내 부지보상비는 350억원이 반영됐다. 추진단은 지난 4월 국회사무처 내에 설치됐다. 국회세종의사당 예정 부지는 약 19만평으로 여의도 국회 부지(10만평)의 두 배 규모다.&lt;br&gt;이 청장은 “향후 국회 전체가 이전하는 것을 어느 정도 상정하고 있는 것”이라면서 “그러지 않더라도 충분한 면적을 확보해 놓는 것이 여러 부대시설 건립에 유리하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나아가 이 청장은 대통령 제2집무실과 국회세종의사당 건립을 넘어 미국 워싱턴의 내셔널몰, 캐나다 오타와의 팔리아멘트힐과 같이 세종동을 국가 정체성이 담긴 ‘국가 상징 공간’으로 조성해 세계적 명소로 만들겠다는 계획을 내놨다. 다만 이를 위해선 세종동 전체를 대상으로 하는 통합마스터플랜 수립이 필요하다. 이는 국회 동의가 필요한 만큼 행복청은 국회와 적극 소통하겠다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라와 재건 사업 협력 MOU 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008009</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436880 --&gt;원희룡(오른쪽 가운데) 국토교통부 장관이 23일(현지시간) 폴란드 바르샤바에서 올렉산드르 아자르키나 우크라이나 공동체·영토·인프라개발부 차관과 우크라이나 재건 사업 협력에 대해 면담하고 있다. 양국은 이날 우크라이나 재건 사업 협력에 대한 업무협약(MOU)을 체결했다.&lt;br&gt;국토교통부 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외통위 ‘후쿠시마 시찰단’ 공방… 野 “들러리” 與 “정치 선동”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525004009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525004009</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436881 --&gt;국회 외교통일위원회에서 일본 후쿠시마 원전 오염수 시찰단 활동을 놓고 ‘들러리’ 공방이 벌어졌다. 24일 열린 전체회의에서 더불어민주당은 시찰단 파견이 오염수 방류를 용인하려는 수순이라며 의구심을 표한 반면, 국민의힘은 국민들의 공포를 조장하는 ‘정치 선동’이라며 반발했다.&lt;br&gt;김상희 민주당 의원은 시찰단의 원전 방문에 대해 “밖에서 기계를 보면 뭘 할 것인가, 일본의 보고만 듣는 것 아닌가”라고 지적했다. 우상호 민주당 의원은 정부 시찰단을 “들러리”로 표현했다. 이에 박진 외교부 장관은 “필요한 자료는 전부 요구하고 있고, 기술회의를 통해 의문점이 있는 사항은 꼼꼼히 체크해 하나도 빠짐없이 확인하고 있다”고 답변했다.&lt;br&gt;윤상현 국민의힘 의원은 문재인 정부도 국제원자력기구(IAEA) 기준에 맞으면 일본 오염수 방류에 반대하지 않겠다는 입장이었던 점을 지적하며 “그때와 달라진 것은 정권이 바뀐 것밖에 없다. 너무 정치 선동을 하고 공포를 조장하고 있다”고 주장했다. 특히 윤 의원은 박 장관에게 “원전 오염수가 방류되면 장관님께서 1리터라도 마시겠다는 의지가 있어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 박 장관은 “IAEA가 검증하고 있지만 우리 전문가들이 현장에 가서 눈으로 직접 확인해 결과를 국민에게 알려 드릴 것”이라고 했다.&lt;br&gt;후쿠시마산 수산물 수입 가능성에 대해서도 여야는 맞붙었다. 김경협 민주당 의원이 “일본 어민들과 환경단체도 방류를 반대한다”고 지적하자, 박 장관은 “수산물 문제는 국민의 생명과 안전에 직결된 것”이라며 “우려가 해소되지 않는 한 수입 재개는 없다는 게 정부 입장”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘처리수’ 용어 사용 논란에 대해 박 장관은 “우리 입장에선 처리가 돼서 안전한지 여부가 검증이 나올 때까지는 오염수로 부르고 있다”고 했다.&lt;br&gt;한편 이날 국회 과학기술정보방송통신위에 출석한 주한규 한국원자력연구원장은 “후쿠시마 오염수는 음용수 기준을 훨씬 넘기 때문에 마시면 안 된다는 게 공식적인 입장”이라고 밝혔다. 주 원장은 최근 논란이 된 웨이드 앨리슨 영국 옥스퍼드대 명예교수의 “1리터가 아니라 10리터도 마실 수 있다”는 발언을 둘러싼 질문에 “앨리슨 교수의 발언은 개인적인 돌출 발언이다. 연구원은 상시 음용을 하면 안 된다는 보도자료를 낼 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라와 재건 사업 협력 MOU 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008009</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436880 --&gt;원희룡(오른쪽 가운데) 국토교통부 장관이 23일(현지시간) 폴란드 바르샤바에서 올렉산드르 아자르키나 우크라이나 공동체·영토·인프라개발부 차관과 우크라이나 재건 사업 협력에 대해 면담하고 있다. 양국은 이날 우크라이나 재건 사업 협력에 대한 업무협약(MOU)을 체결했다.&lt;br&gt;국토교통부 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라와 재건 사업 협력 MOU 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008009</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436880 --&gt;원희룡(오른쪽 가운데) 국토교통부 장관이 23일(현지시간) 폴란드 바르샤바에서 올렉산드르 아자르키나 우크라이나 공동체·영토·인프라개발부 차관과 우크라이나 재건 사업 협력에 대해 면담하고 있다. 양국은 이날 우크라이나 재건 사업 협력에 대한 업무협약(MOU)을 체결했다.&lt;br&gt;국토교통부 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라와 재건 사업 협력 MOU 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008009</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436880 --&gt;원희룡(오른쪽 가운데) 국토교통부 장관이 23일(현지시간) 폴란드 바르샤바에서 올렉산드르 아자르키나 우크라이나 공동체·영토·인프라개발부 차관과 우크라이나 재건 사업 협력에 대해 면담하고 있다. 양국은 이날 우크라이나 재건 사업 협력에 대한 업무협약(MOU)을 체결했다.&lt;br&gt;국토교통부 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라와 재건 사업 협력 MOU 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525008009</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:12:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436880 --&gt;원희룡(오른쪽 가운데) 국토교통부 장관이 23일(현지시간) 폴란드 바르샤바에서 올렉산드르 아자르키나 우크라이나 공동체·영토·인프라개발부 차관과 우크라이나 재건 사업 협력에 대해 면담하고 있다. 양국은 이날 우크라이나 재건 사업 협력에 대한 업무협약(MOU)을 체결했다.&lt;br&gt;국토교통부 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업 채권 몸값 넘은 단기 국채</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525014002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525014002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최고의 안전자산으로 평가되는 미국 단기 국채의 이율이 마이크로소프트(MS)의 회사채 이율보다 높은 이례적인 ‘금리 역전’ 현상이 발생했다. 미국 ‘부채한도 상향’ 협상이 공전하면서 다음달 1일 역대 첫 연방정부의 채무불이행(디폴트)이 현실화할 수 있다는 우려 때문에 투자자들이 국채를 우량기업 회사채보다도 불안하게 평가한 것이다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 23일(현지시간) “채권시장 정보업체(솔브데이터)에 따르면 오는 8월 8일이 만기인 MS 회사채 이율은 4%를 살짝 웃돌았지만, 오는 8월 6일 만기인 국채 이율은 5.2%를 웃돈다”고 전했다.&lt;br&gt;미 국채는 통상 부도 위험이 ‘제로’(0)에 가깝기 때문에 회사채 금리보다 낮게 거래되지만 연내 만기가 돌아오는 미 국채 금리가 최근 회사채 금리보다 높아진 건 그만큼 안정성이 나빠졌다는 의미다. 특히 디폴트가 현실화할 경우 바로 충격을 받을 다음달 6일 만기인 1년 이하의 초단기 국채(T-bill) 이율은 장중 6%를 넘어 역대 최고 수준을 기록했다. 연방준비제도이사회(연준)의 기준금리인 5~5.25%보다도 월등히 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 미 연방 정부가 채권 이자를 제대로 지급하지 못할 수 있다는 우려가 반영된 결과다. 역사적으로 부채한도 상향에 실패한 적이 없고, 디폴트만은 막겠다는 정치권의 의지 등을 고려할 때 디폴트 가능성은 크지 않다는 분석이 우세하지만 시장은 ‘만일의 사태’에 대비했다.&lt;br&gt;이날 뉴욕증시에서 다우존스30산업평균지수는 전 거래일보다 231.07포인트(0.69%) 하락한 3만 3055.51을 기록했고, 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P)500지수와 나스닥 지수는 각각 1.12%, 1.26% 급락했다. 공포지수로 불리는 시카고옵션거래소(CBOE) 변동성 지수(VIX)는 전날보다 7.67% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조 바이든 대통령과 공화당 소속 케빈 매카시 하원의장은 전날 ‘부채한도 상향’을 위한 세 번째 협상에서도 타협점을 찾지 못했다. 뉴욕타임스(NYT)는 싱크탱크 초당적정책센터(BPC)를 인용해 재닛 옐런 재무장관이 디폴트 데드라인으로 언급한 다음달 1일까지 합의가 없을 경우 이튿날인 2일부터 13일 사이에 위험이 고조될 것으로 봤다. 또 골드만삭스는 다음달 7∼9일에 디폴트 가능성이 있다고 예측했고, JP모건도 다음달 7일까지 재무부의 가용자원이 바닥날 것으로 봤다.&lt;br&gt;공화당 소속 칩 로이 하원의원은 옐런 재무장관의 디폴트 경고는 공화당의 양보를 끌어내려 만들어진 위기라며 “우리는 돈이 있다. 디폴트로 가지 않을 것”이라고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 민간 달착륙선, 달 표면 60∼80ｍ에 추락 흔적 남겨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525014003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525014003</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436889 --&gt;민간기업 최초로 달 착륙을 시도했다가 실패한 일본 벤처 우주기업 ‘아이스페이스’의 무인 달 착륙선 ‘하쿠토’가 달 표면 60∼80ｍ에 걸쳐 추락 흔적을 남기고 부서진 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;미국 항공우주국(NASA)은 24일 ‘달정찰궤도선’(LRO)이 하쿠토의 추락 흔적을 포착한 사진을 공개했다. 초속 1.6㎞로 비행하며 달의 남북극을 통과하는 극궤도를 두 시간 주기로 도는 LRO는 추락 당일 협각카메라로 착륙 목표 지점 주변 40×45㎞를 사진 10장에 담았다. 촬영팀은 이를 이전에 촬영된 사진과 비교해 추락한 동체의 잔해를 4개 이상 찾아냈다.&lt;br&gt;흰토끼란 뜻의 하쿠토는 지난해 12월 11일 스페이스X의 팰컨9 로켓에 실려 발사된 뒤 약 4개월에 걸친 비행 끝에 지난달 26일 착륙 목표 지점에 서서히 하강하다가 연락이 끊겼다. 하쿠토는 높이 2.3ｍ, 폭 2.6ｍ 크기로 제작됐으며, 무게는 340㎏에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추락 이후 촬영된 사진 중앙에는 상단 좌측으로는 반사율이 높아지고 하단 우측으로는 어두워진 장면이 포착됐다. 이는 동체 추락으로 만들어진 작은 충돌구이거나 동체 잔해인 것으로 분석됐다. 하쿠토가 착륙에 성공했다면 일본은 러시아, 미국, 중국에 이어 세계 네 번째 달 착륙 국가가 될 수 있었다. 이번 실패에도 아이스페이스는 내년과 2025년에 달 착륙선을 발사할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이자소득세 15% 비과세 쏠쏠 ‘혁신 연금’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016001</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436890 --&gt;비과세 혜택과 상품 유지 보너스를 받을 수 있는 삼성생명 ‘삼성 인터넷 뉴 연금보험’이 주목받고 있다.&lt;br&gt;24일 삼성생명에 따르면 이 상품은 5년납, 10년 이상 유지 등 요건을 충족하면 이자소득세 15.4%가 비과세된다. 경과이자에서 일정 사업비를 차감한 뒤 연복리 효과를 누릴 수도 있다. 또 가입기간과 상관없이 언제 해약하더라도 납입보험료의 100% 이상을 해약환급금으로 받을 수 있다. 삼성생명은 지난달 이 상품을 출시했다.&lt;br&gt;상품을 오래 유지하면 추가 보너스를 적립액에 가산해 연금 수령액이 늘어난다. 유지 보너스는 계약일로부터 5년, 10년, 20년이 되는 시점에 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종신연금형 외에도 상황에 따라 연금을 지급받는 시기, 기간, 형태 등을 선택할 수 있다. 연금 개시 전일까지 확정기간연금플러스형, 조기집중연금형, 종신연금플러스형, 상속연금형 등 연금 지급 형태를 변경할 수 있다.&lt;br&gt;또한 이 상품은 중도 인출과 추가 납입도 가능하다. 개인의 경제적 상황에 맞춰 여유가 있을 때는 추가 납입을 하고 급할 때는 중도인출을 하는 등 자금을 유연하게 운용하면 된다. 인터넷 전용 상품으로 20세부터 최대 65세까지 가입할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이자소득세 15% 비과세 쏠쏠 ‘혁신 연금’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016001</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436890 --&gt;비과세 혜택과 상품 유지 보너스를 받을 수 있는 삼성생명 ‘삼성 인터넷 뉴 연금보험’이 주목받고 있다.&lt;br&gt;24일 삼성생명에 따르면 이 상품은 5년납, 10년 이상 유지 등 요건을 충족하면 이자소득세 15.4%가 비과세된다. 경과이자에서 일정 사업비를 차감한 뒤 연복리 효과를 누릴 수도 있다. 또 가입기간과 상관없이 언제 해약하더라도 납입보험료의 100% 이상을 해약환급금으로 받을 수 있다. 삼성생명은 지난달 이 상품을 출시했다.&lt;br&gt;상품을 오래 유지하면 추가 보너스를 적립액에 가산해 연금 수령액이 늘어난다. 유지 보너스는 계약일로부터 5년, 10년, 20년이 되는 시점에 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종신연금형 외에도 상황에 따라 연금을 지급받는 시기, 기간, 형태 등을 선택할 수 있다. 연금 개시 전일까지 확정기간연금플러스형, 조기집중연금형, 종신연금플러스형, 상속연금형 등 연금 지급 형태를 변경할 수 있다.&lt;br&gt;또한 이 상품은 중도 인출과 추가 납입도 가능하다. 개인의 경제적 상황에 맞춰 여유가 있을 때는 추가 납입을 하고 급할 때는 중도인출을 하는 등 자금을 유연하게 운용하면 된다. 인터넷 전용 상품으로 20세부터 최대 65세까지 가입할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이자소득세 15% 비과세 쏠쏠 ‘혁신 연금’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016001</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436890 --&gt;비과세 혜택과 상품 유지 보너스를 받을 수 있는 삼성생명 ‘삼성 인터넷 뉴 연금보험’이 주목받고 있다.&lt;br&gt;24일 삼성생명에 따르면 이 상품은 5년납, 10년 이상 유지 등 요건을 충족하면 이자소득세 15.4%가 비과세된다. 경과이자에서 일정 사업비를 차감한 뒤 연복리 효과를 누릴 수도 있다. 또 가입기간과 상관없이 언제 해약하더라도 납입보험료의 100% 이상을 해약환급금으로 받을 수 있다. 삼성생명은 지난달 이 상품을 출시했다.&lt;br&gt;상품을 오래 유지하면 추가 보너스를 적립액에 가산해 연금 수령액이 늘어난다. 유지 보너스는 계약일로부터 5년, 10년, 20년이 되는 시점에 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종신연금형 외에도 상황에 따라 연금을 지급받는 시기, 기간, 형태 등을 선택할 수 있다. 연금 개시 전일까지 확정기간연금플러스형, 조기집중연금형, 종신연금플러스형, 상속연금형 등 연금 지급 형태를 변경할 수 있다.&lt;br&gt;또한 이 상품은 중도 인출과 추가 납입도 가능하다. 개인의 경제적 상황에 맞춰 여유가 있을 때는 추가 납입을 하고 급할 때는 중도인출을 하는 등 자금을 유연하게 운용하면 된다. 인터넷 전용 상품으로 20세부터 최대 65세까지 가입할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40대·수입차 운전자들 원스톱 갱신 ‘착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436891 --&gt;삼성화재는 ‘다이렉트 착 자동차보험’ 재가입률이 90%로 집계됐다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;삼성화재 다이렉트 자동차보험에 가입했던 고객 10명 중 약 9명은 갱신 시점에 보험사를 바꾸지 않고 다시 가입했다는 의미다. 삼성화재 관계자는 “합리적인 선택을 중요하게 생각하는 40대와 수입차 운전자들 사이에서 평균보다 높은 재가입률을 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;다이렉트 착 자동차보험 재가입 고객은 그 이유로 가입 편리성, 저렴한 보험료, 보상서비스 등을 주로 꼽았다. 특히 원스톱 갱신서비스는 고객이 수신한 갱신 안내 문자를 클릭 뒤, 본인 확인만 거치면 바로 보험료 확인 및 결제가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다이렉트 착 자동차보험 가입자 수는 2014년 122만명에서 지난해 326만명으로 8년 사이 167% 증가했다. 다이렉트 자동차보험 시장에서는 가입자 수 기준으로 9년 연속 1위를 차지하고 있다.&lt;br&gt;삼성화재 관계자는 “다이렉트 착 자동차보험의 재가입률은 업계 최고 수준으로 이는 고객 만족의 명확한 증거”라며 “앞으로도 좋은 가격과 서비스로 다시 가입하지 않은 열 명 중 한 명까지도 꼭 돌아올 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40대·수입차 운전자들 원스톱 갱신 ‘착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436891 --&gt;삼성화재는 ‘다이렉트 착 자동차보험’ 재가입률이 90%로 집계됐다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;삼성화재 다이렉트 자동차보험에 가입했던 고객 10명 중 약 9명은 갱신 시점에 보험사를 바꾸지 않고 다시 가입했다는 의미다. 삼성화재 관계자는 “합리적인 선택을 중요하게 생각하는 40대와 수입차 운전자들 사이에서 평균보다 높은 재가입률을 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;다이렉트 착 자동차보험 재가입 고객은 그 이유로 가입 편리성, 저렴한 보험료, 보상서비스 등을 주로 꼽았다. 특히 원스톱 갱신서비스는 고객이 수신한 갱신 안내 문자를 클릭 뒤, 본인 확인만 거치면 바로 보험료 확인 및 결제가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다이렉트 착 자동차보험 가입자 수는 2014년 122만명에서 지난해 326만명으로 8년 사이 167% 증가했다. 다이렉트 자동차보험 시장에서는 가입자 수 기준으로 9년 연속 1위를 차지하고 있다.&lt;br&gt;삼성화재 관계자는 “다이렉트 착 자동차보험의 재가입률은 업계 최고 수준으로 이는 고객 만족의 명확한 증거”라며 “앞으로도 좋은 가격과 서비스로 다시 가입하지 않은 열 명 중 한 명까지도 꼭 돌아올 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40대·수입차 운전자들 원스톱 갱신 ‘착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436891 --&gt;삼성화재는 ‘다이렉트 착 자동차보험’ 재가입률이 90%로 집계됐다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;삼성화재 다이렉트 자동차보험에 가입했던 고객 10명 중 약 9명은 갱신 시점에 보험사를 바꾸지 않고 다시 가입했다는 의미다. 삼성화재 관계자는 “합리적인 선택을 중요하게 생각하는 40대와 수입차 운전자들 사이에서 평균보다 높은 재가입률을 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;다이렉트 착 자동차보험 재가입 고객은 그 이유로 가입 편리성, 저렴한 보험료, 보상서비스 등을 주로 꼽았다. 특히 원스톱 갱신서비스는 고객이 수신한 갱신 안내 문자를 클릭 뒤, 본인 확인만 거치면 바로 보험료 확인 및 결제가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다이렉트 착 자동차보험 가입자 수는 2014년 122만명에서 지난해 326만명으로 8년 사이 167% 증가했다. 다이렉트 자동차보험 시장에서는 가입자 수 기준으로 9년 연속 1위를 차지하고 있다.&lt;br&gt;삼성화재 관계자는 “다이렉트 착 자동차보험의 재가입률은 업계 최고 수준으로 이는 고객 만족의 명확한 증거”라며 “앞으로도 좋은 가격과 서비스로 다시 가입하지 않은 열 명 중 한 명까지도 꼭 돌아올 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보험 하나로 뇌·심장 질환 한번에 해결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016003</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436892 --&gt;교보생명이 최근 보험 하나로 뇌·심장질환 예방부터 검사, 수술, 치료 후 합병증까지 보장하는 ‘교보뇌·심장건강보험’(무배당·갱신형)을 출시했다고 24일 밝혔다. 이 상품은 뇌·심장질환 특화보장보험으로, 주계약과 다양한 특약을 통해 뇌혈관질환과 심장질환의 치료 여정별 맞춤 보장을 받을 수 있다.&lt;br&gt;주계약에서는 뇌·심장질환 진단, 수술, 입원 보장은 물론 검사와 경증질환 진단까지 신규 보장을 강화했다. 주계약 가입만으로 뇌혈관질환, 허혈심장질환 진단과 함께 일과성뇌허혈발작, 양성뇌종양, 부정맥, 특정심근병증 등 경증질환 진단, 중증질환자 뇌혈관질환·심장질환 산정특례를 보장한다. 24종의 특약을 통해 예방, 치료, 회복 관리까지 뇌·심장질환 치료 전 과정을 보장하는 점도 눈길을 끈다. 고혈압, 당뇨 등 전조질환부터 협심증, 뇌출혈·뇌경색증은 물론 뇌정위적방사선수술, 특정뇌동맥질환혈관색전수술, 심장부정맥·고주파냉각절제수술 등을 보장한다. 또한 재활치료와 합병증, 간병 등 후유증을 보장하는 특약도 확대했다.&lt;br&gt;80세까지 가입이 가능하고 갱신을 통해 최대 100세까지 보장받을 수 있다. 뇌출혈, 급성심근경색증으로 진단받거나 장해지급률이 50% 이상인 장해 상태가 될 경우 주계약 및 특약 보험료 납입이 면제된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보험 하나로 뇌·심장 질환 한번에 해결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016003</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436892 --&gt;교보생명이 최근 보험 하나로 뇌·심장질환 예방부터 검사, 수술, 치료 후 합병증까지 보장하는 ‘교보뇌·심장건강보험’(무배당·갱신형)을 출시했다고 24일 밝혔다. 이 상품은 뇌·심장질환 특화보장보험으로, 주계약과 다양한 특약을 통해 뇌혈관질환과 심장질환의 치료 여정별 맞춤 보장을 받을 수 있다.&lt;br&gt;주계약에서는 뇌·심장질환 진단, 수술, 입원 보장은 물론 검사와 경증질환 진단까지 신규 보장을 강화했다. 주계약 가입만으로 뇌혈관질환, 허혈심장질환 진단과 함께 일과성뇌허혈발작, 양성뇌종양, 부정맥, 특정심근병증 등 경증질환 진단, 중증질환자 뇌혈관질환·심장질환 산정특례를 보장한다. 24종의 특약을 통해 예방, 치료, 회복 관리까지 뇌·심장질환 치료 전 과정을 보장하는 점도 눈길을 끈다. 고혈압, 당뇨 등 전조질환부터 협심증, 뇌출혈·뇌경색증은 물론 뇌정위적방사선수술, 특정뇌동맥질환혈관색전수술, 심장부정맥·고주파냉각절제수술 등을 보장한다. 또한 재활치료와 합병증, 간병 등 후유증을 보장하는 특약도 확대했다.&lt;br&gt;80세까지 가입이 가능하고 갱신을 통해 최대 100세까지 보장받을 수 있다. 뇌출혈, 급성심근경색증으로 진단받거나 장해지급률이 50% 이상인 장해 상태가 될 경우 주계약 및 특약 보험료 납입이 면제된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보험 하나로 뇌·심장 질환 한번에 해결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016003</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436892 --&gt;교보생명이 최근 보험 하나로 뇌·심장질환 예방부터 검사, 수술, 치료 후 합병증까지 보장하는 ‘교보뇌·심장건강보험’(무배당·갱신형)을 출시했다고 24일 밝혔다. 이 상품은 뇌·심장질환 특화보장보험으로, 주계약과 다양한 특약을 통해 뇌혈관질환과 심장질환의 치료 여정별 맞춤 보장을 받을 수 있다.&lt;br&gt;주계약에서는 뇌·심장질환 진단, 수술, 입원 보장은 물론 검사와 경증질환 진단까지 신규 보장을 강화했다. 주계약 가입만으로 뇌혈관질환, 허혈심장질환 진단과 함께 일과성뇌허혈발작, 양성뇌종양, 부정맥, 특정심근병증 등 경증질환 진단, 중증질환자 뇌혈관질환·심장질환 산정특례를 보장한다. 24종의 특약을 통해 예방, 치료, 회복 관리까지 뇌·심장질환 치료 전 과정을 보장하는 점도 눈길을 끈다. 고혈압, 당뇨 등 전조질환부터 협심증, 뇌출혈·뇌경색증은 물론 뇌정위적방사선수술, 특정뇌동맥질환혈관색전수술, 심장부정맥·고주파냉각절제수술 등을 보장한다. 또한 재활치료와 합병증, 간병 등 후유증을 보장하는 특약도 확대했다.&lt;br&gt;80세까지 가입이 가능하고 갱신을 통해 최대 100세까지 보장받을 수 있다. 뇌출혈, 급성심근경색증으로 진단받거나 장해지급률이 50% 이상인 장해 상태가 될 경우 주계약 및 특약 보험료 납입이 면제된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>컬리 가맹점서 카드 쓰면 최대 12% 적립</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436894 --&gt;BC카드는 새벽배송 플랫폼 ‘마켓컬리’를 운영하는 컬리와 손잡고 출시한 ‘컬리카드’를 24일 추천했다.&lt;br&gt;이 상품은 상업자 표시 신용카드(PLCC)로 컬리에서 운영 중인 가맹점에서 결제 시 기본 혜택(5%)과 멤버십 추가 혜택(최대 7%)을 더해 최대 12%까지 적립금을 쌓을 수 있다.&lt;br&gt;기본 혜택은 전월 실적에 따라 30만, 50만, 100만원 이상에 각각 1만 5000, 2만, 4만 적립금이 제공된다. 컬리 멤버십 등급에 따라 최대 7%까지 추가 적립금이 제공된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;컬리 외 가맹점에서 이용할 경우에도 전월 실적 조건 없이 국내 사용은 1%, 해외 사용은 2%씩 적립금을 쌓을 수 있다.&lt;br&gt;연회비는 국내와 해외 모두 1만 2000원이다. 브랜드는 각각 BC와 아멕스(AMEX)로 발급된다. 페이북 및 컬리 앱을 통해 5종류의 카드 디자인 중 1개를 선택해 발급 신청 가능하며 여행, 호텔, 다이닝 등 다양한 특화 혜택을 제공하는 AMEX 서비스도 이용할 수 있다. BC카드는 이 카드를 지난달 출시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;PLCC는 카드사가 제휴사와 함께 운영해 비용을 절감하면서도 차별화된 혜택을 갖출 수 있어 카드사와 제휴사 고객 입장에서 모두 매력적인 선택이라는 설명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>컬리 가맹점서 카드 쓰면 최대 12% 적립</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436894 --&gt;BC카드는 새벽배송 플랫폼 ‘마켓컬리’를 운영하는 컬리와 손잡고 출시한 ‘컬리카드’를 24일 추천했다.&lt;br&gt;이 상품은 상업자 표시 신용카드(PLCC)로 컬리에서 운영 중인 가맹점에서 결제 시 기본 혜택(5%)과 멤버십 추가 혜택(최대 7%)을 더해 최대 12%까지 적립금을 쌓을 수 있다.&lt;br&gt;기본 혜택은 전월 실적에 따라 30만, 50만, 100만원 이상에 각각 1만 5000, 2만, 4만 적립금이 제공된다. 컬리 멤버십 등급에 따라 최대 7%까지 추가 적립금이 제공된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;컬리 외 가맹점에서 이용할 경우에도 전월 실적 조건 없이 국내 사용은 1%, 해외 사용은 2%씩 적립금을 쌓을 수 있다.&lt;br&gt;연회비는 국내와 해외 모두 1만 2000원이다. 브랜드는 각각 BC와 아멕스(AMEX)로 발급된다. 페이북 및 컬리 앱을 통해 5종류의 카드 디자인 중 1개를 선택해 발급 신청 가능하며 여행, 호텔, 다이닝 등 다양한 특화 혜택을 제공하는 AMEX 서비스도 이용할 수 있다. BC카드는 이 카드를 지난달 출시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;PLCC는 카드사가 제휴사와 함께 운영해 비용을 절감하면서도 차별화된 혜택을 갖출 수 있어 카드사와 제휴사 고객 입장에서 모두 매력적인 선택이라는 설명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>컬리 가맹점서 카드 쓰면 최대 12% 적립</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436894 --&gt;BC카드는 새벽배송 플랫폼 ‘마켓컬리’를 운영하는 컬리와 손잡고 출시한 ‘컬리카드’를 24일 추천했다.&lt;br&gt;이 상품은 상업자 표시 신용카드(PLCC)로 컬리에서 운영 중인 가맹점에서 결제 시 기본 혜택(5%)과 멤버십 추가 혜택(최대 7%)을 더해 최대 12%까지 적립금을 쌓을 수 있다.&lt;br&gt;기본 혜택은 전월 실적에 따라 30만, 50만, 100만원 이상에 각각 1만 5000, 2만, 4만 적립금이 제공된다. 컬리 멤버십 등급에 따라 최대 7%까지 추가 적립금이 제공된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;컬리 외 가맹점에서 이용할 경우에도 전월 실적 조건 없이 국내 사용은 1%, 해외 사용은 2%씩 적립금을 쌓을 수 있다.&lt;br&gt;연회비는 국내와 해외 모두 1만 2000원이다. 브랜드는 각각 BC와 아멕스(AMEX)로 발급된다. 페이북 및 컬리 앱을 통해 5종류의 카드 디자인 중 1개를 선택해 발급 신청 가능하며 여행, 호텔, 다이닝 등 다양한 특화 혜택을 제공하는 AMEX 서비스도 이용할 수 있다. BC카드는 이 카드를 지난달 출시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;PLCC는 카드사가 제휴사와 함께 운영해 비용을 절감하면서도 차별화된 혜택을 갖출 수 있어 카드사와 제휴사 고객 입장에서 모두 매력적인 선택이라는 설명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 한 번 자동 매매로 365일 이자 수익</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016005</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011310_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436897 --&gt;메리츠증권이 지난해 12월 출시한 비대면 전용 종합 투자계좌 ‘슈퍼365계좌’ 내 예탁자산이 최근 500억원을 돌파했다고 24일 밝혔다. 메리츠증권은 리테일 사업 시장 지위가 낮다는 점이 약점으로 꼽히는데 이를 극복하고자 디지털 비즈니스에 주력하고 있다.&lt;br&gt;슈퍼365계좌는 투자를 하지 않아도 보유한 현금에 일복리 이자수익을 제공하는 ‘환매조건부채권(RP) 자동투자 서비스’를 비롯해 국내해외주식, 펀드, 채권 등 다양한 금융투자상품을 비교적 낮은 수수료로 거래할 수 있는 온라인 전용 종합 투자계좌다. 상품 설계 단계에서부터 비대면 증권계좌 고객 1000명을 대상으로 설문조사를 진행해 이자수익과 수수료를 중요시하는 고객 수요를 반영했다.&lt;br&gt;핵심 서비스인 RP 자동투자는 계좌 내 보유 현금을 매 영업일 기준 하루에 한 번 지정된 시간에 자동으로 투자하고 다음날 자동 매도해 일복리 투자를 가능하게 하는 서비스다. 매번 별도의 종합자산관리계좌(CMA)로 현금을 이체하거나 수시 RP상품을 매매해야 하는 단점을 개선했다는 설명이다. 아울러 언제든지 주식 및 상품 매매와 출금이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보유한 대기자금에 제공되는 금리는 원화 연 3.15%, 달러 4.0% 수준이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 한 번 자동 매매로 365일 이자 수익</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016005</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011310_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436897 --&gt;메리츠증권이 지난해 12월 출시한 비대면 전용 종합 투자계좌 ‘슈퍼365계좌’ 내 예탁자산이 최근 500억원을 돌파했다고 24일 밝혔다. 메리츠증권은 리테일 사업 시장 지위가 낮다는 점이 약점으로 꼽히는데 이를 극복하고자 디지털 비즈니스에 주력하고 있다.&lt;br&gt;슈퍼365계좌는 투자를 하지 않아도 보유한 현금에 일복리 이자수익을 제공하는 ‘환매조건부채권(RP) 자동투자 서비스’를 비롯해 국내해외주식, 펀드, 채권 등 다양한 금융투자상품을 비교적 낮은 수수료로 거래할 수 있는 온라인 전용 종합 투자계좌다. 상품 설계 단계에서부터 비대면 증권계좌 고객 1000명을 대상으로 설문조사를 진행해 이자수익과 수수료를 중요시하는 고객 수요를 반영했다.&lt;br&gt;핵심 서비스인 RP 자동투자는 계좌 내 보유 현금을 매 영업일 기준 하루에 한 번 지정된 시간에 자동으로 투자하고 다음날 자동 매도해 일복리 투자를 가능하게 하는 서비스다. 매번 별도의 종합자산관리계좌(CMA)로 현금을 이체하거나 수시 RP상품을 매매해야 하는 단점을 개선했다는 설명이다. 아울러 언제든지 주식 및 상품 매매와 출금이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보유한 대기자금에 제공되는 금리는 원화 연 3.15%, 달러 4.0% 수준이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입석 없는 광역버스, 한 주 전에 편하게 예약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016006</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436898 --&gt;광역버스 입석 금지로 출퇴근 대란이 이어지고 있는 가운데 롯데카드는 디지로카앱 모빌리티 서비스에 광역버스 예약 서비스를 추가했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;원하는 광역버스 노선, 탑승 정류장, 출발 일시와 좌석을 선택한 다음 탑승 시 이용할 교통카드를 등록한 후 예치금을 결제하면 예약이 완료된다. 예약한 광역버스에 탑승해 등록한 교통카드를 접촉하면 예치금이 자동 반환된다. 탑승 카드 등록과 예치금 충전은 롯데카드와 함께 타사 신용·체크카드로도 가능하다.&lt;br&gt;매일 탑승하는 노선은 ‘마이 버스’로 등록해 ‘빠른예약’ 기능을 이용할 수 있다. 빠른예약은 매번 노선, 탑승지, 탑승시간, 좌석 등을 검색할 필요 없이 예치금과 탑승카드가 등록돼 있다면 클릭 한 번으로 예약이 완료되는 기능이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광역버스 예약은 탑승일 일주일 전부터 가능하다. 노선 예약 오픈 알림과 취소석 알림도 받아 볼 수 있다. 현재 예약 가능 노선은 총 42개이며, 추후 추가될 예정이다. 다음달 15일까지 이벤트 응모 후 빠른예약 광역버스를 탑승하면 엘포인트 1000점을 주는 이벤트도 진행한다. 아울러 출발지와 도착지를 입력해 최적 경로는 물론 최소 시간 등을 확인할 수 있는 ‘로카 길찾기’ 서비스도 제공하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입석 없는 광역버스, 한 주 전에 편하게 예약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016006</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436898 --&gt;광역버스 입석 금지로 출퇴근 대란이 이어지고 있는 가운데 롯데카드는 디지로카앱 모빌리티 서비스에 광역버스 예약 서비스를 추가했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;원하는 광역버스 노선, 탑승 정류장, 출발 일시와 좌석을 선택한 다음 탑승 시 이용할 교통카드를 등록한 후 예치금을 결제하면 예약이 완료된다. 예약한 광역버스에 탑승해 등록한 교통카드를 접촉하면 예치금이 자동 반환된다. 탑승 카드 등록과 예치금 충전은 롯데카드와 함께 타사 신용·체크카드로도 가능하다.&lt;br&gt;매일 탑승하는 노선은 ‘마이 버스’로 등록해 ‘빠른예약’ 기능을 이용할 수 있다. 빠른예약은 매번 노선, 탑승지, 탑승시간, 좌석 등을 검색할 필요 없이 예치금과 탑승카드가 등록돼 있다면 클릭 한 번으로 예약이 완료되는 기능이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광역버스 예약은 탑승일 일주일 전부터 가능하다. 노선 예약 오픈 알림과 취소석 알림도 받아 볼 수 있다. 현재 예약 가능 노선은 총 42개이며, 추후 추가될 예정이다. 다음달 15일까지 이벤트 응모 후 빠른예약 광역버스를 탑승하면 엘포인트 1000점을 주는 이벤트도 진행한다. 아울러 출발지와 도착지를 입력해 최적 경로는 물론 최소 시간 등을 확인할 수 있는 ‘로카 길찾기’ 서비스도 제공하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바닥 찍은 반도체” 반색에도…中, 美 마이크론 제재에 불안</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018008</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524181255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436827 --&gt;글로벌 반도체 업황이 ‘바닥’을 찍었다는 기대감에 산업계가 반색하고 있다. 제조업 체감경기가 개선되고 증시에서는 이른바 ‘7만 전자’와 ‘10만 닉스’가 눈앞에 다가왔다. 그럼에도 미중 갈등이라는 고래싸움에 국내 반도체 업계가 휘말릴 가능성이 불안 요소로 남아 있다.&lt;br&gt;한국은행이 24일 발표한 ‘5월 기업경기실사지수(BSI)’ 조사 결과에 따르면 이달 제조업 업황 BSI는 전월보다 3포인트 상승한 73으로 집계됐다. 제조업 업황 BSI는 지난해 11월 74를 기록한 이후 3개월 연속 하락하다 지난 3월 70으로 반등했다. 특히 반도체 제조장비 업체의 납품 실적이 양호한 수준을 나타내고 전자·영상·통신장비의 BSI가 12포인트 오르며 제조업 업황 BSI의 상승을 이끌었다. 황희진 한은 통계조사팀장은 “반도체 업황이 여전히 좋지 않은 것은 사실”이라면서도 “반도체 제조장비들의 납품 실적은 계속 이어지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 지난 23일 전국경제인연합회(전경련)가 매출액 기준 600대 기업을 대상으로 조사해 발표한 6월 BSI 전망치는 90.9로 전월(93.8) 대비 하락했지만 반도체가 포함된 전자·통신장비(95.2) BSI는 전월 대비 23포인트 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한은과 한국개발연구원(KDI)은 반도체 경기가 2~3분기에 저점을 다지고 주요 반도체 업계의 감산으로 재고 조정이 진행돼 하반기에는 반도체 경기가 개선될 것으로 내다보고 있다. 이 같은 전망에 삼성전자 주가는 이날 전 거래일 대비 0.15% 상승한 6만 8500원에 마감돼 연초(1월 2일 종가 5만 5500원) 대비 23.6% 올랐으며, SK하이닉스 주가는 연초 저점(1월 3일 종가 7만 3100원) 대비 33.6% 올랐다.&lt;br&gt;다만 중국 당국이 미국 마이크론의 중국 내 반도체 판매를 금지한 것이 반도체 업계에 찬물을 끼얹을 수 있다는 전망도 나온다. 도현우 NH투자증권 연구원은 “단기적으로는 삼성전자, SK하이닉스 제품의 중국 내 수요가 늘면서 수혜가 가능하지만, 장기적으로는 중국 기업들이 외산 제품을 대체할 가능성이 높다”고 말했다．&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년마다 선도 기업 발굴, 50년간 맺은 결실</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016007</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436899 --&gt;대신증권이 증시 변동성을 대비하기 위한 장기투자상품으로 해외 주식형 펀드인 ‘대신-캐피탈그룹 글로벌 뉴트렌드’ 펀드를 24일 추천했다. 글로벌 자산운용사인 캐피탈그룹이 운용하는 ‘뉴 퍼스펙티브 펀드’에 100% 투자하는 재간접 주식형 펀드다.&lt;br&gt;이 상품은 10년마다 트렌드를 선도할 기업을 발굴해 장기 투자하는 액티브 전략을 구사한다. 글로벌 매출액 비중으로 종목을 선별한다. 특히 멀티매니저 시스템으로 펀드매니저 리스크를 줄였다. 국가·성별·나이 등에 따라 분포된 9명의 운용역이 각자 특화된 영역의 포트폴리오를 운용한다. 뉴 퍼스펙티브 펀드는 1973년 출시돼 50년간 비교지수(MSCI ACWI)를 꾸준히 상회하는 성과를 기록하고 있다.&lt;br&gt;대신-캐피탈그룹 글로벌 뉴트렌드 펀드는 환 노출형과 헤지형 두 종류로 출시됐다. 총보수는 A클래스 기준 연간 1.69%이며, 환매수수료는 없다. 김동국 대신증권 상품솔루션부장은 “투자자들의 포트폴리오에 중장기적 핵심 상품이 필요한 때”라고 말했다. 투자자는 손실이 발생할 수 있다는 점을 유의해야 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년마다 선도 기업 발굴, 50년간 맺은 결실</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016007</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436899 --&gt;대신증권이 증시 변동성을 대비하기 위한 장기투자상품으로 해외 주식형 펀드인 ‘대신-캐피탈그룹 글로벌 뉴트렌드’ 펀드를 24일 추천했다. 글로벌 자산운용사인 캐피탈그룹이 운용하는 ‘뉴 퍼스펙티브 펀드’에 100% 투자하는 재간접 주식형 펀드다.&lt;br&gt;이 상품은 10년마다 트렌드를 선도할 기업을 발굴해 장기 투자하는 액티브 전략을 구사한다. 글로벌 매출액 비중으로 종목을 선별한다. 특히 멀티매니저 시스템으로 펀드매니저 리스크를 줄였다. 국가·성별·나이 등에 따라 분포된 9명의 운용역이 각자 특화된 영역의 포트폴리오를 운용한다. 뉴 퍼스펙티브 펀드는 1973년 출시돼 50년간 비교지수(MSCI ACWI)를 꾸준히 상회하는 성과를 기록하고 있다.&lt;br&gt;대신-캐피탈그룹 글로벌 뉴트렌드 펀드는 환 노출형과 헤지형 두 종류로 출시됐다. 총보수는 A클래스 기준 연간 1.69%이며, 환매수수료는 없다. 김동국 대신증권 상품솔루션부장은 “투자자들의 포트폴리오에 중장기적 핵심 상품이 필요한 때”라고 말했다. 투자자는 손실이 발생할 수 있다는 점을 유의해야 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>함영주 “생물다양성 분야 투자 확대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018009</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524181436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436829 --&gt;“아시아·태평양 지역의 지속가능한 금융을 위해 생물다양성 분야 투자를 확대하겠습니다.”&lt;br&gt;함영주 하나금융지주 회장이 24일 서울 여의도에서 열린 ‘유엔환경계획(UNEP) 금융이니셔티브(FI)’ 아시아·태평양 라운드테이블 기조연설에서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;함 회장은 “팬데믹과 자원고갈 등의 이슈로 생물다양성에 대한 중요성이 커지고 있다. 올해 자연 관련 재무정보공개협의체(TNFD), 생물다양성회계금융연합(PBAF)에 적극 참여할 예정”이라면서 “거대한 잠재력을 가진 생물다양성 보전 분야에 대한 정책 수립 및 투자 확대를 통해 환경과 사회적 책임을 위한 금융의 역할을 다할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함 회장은 또 “급속도로 진행된 디지털 전환으로 지역·국가적 경계가 허물어지며 금융회사와 관련된 이해관계자의 범위는 더욱 확대되고 있다.&lt;br&gt;하나금융그룹은 금융의 사회적 영향력이 확대됨에 따라 환경과 사회적 이슈에 대해서도 책임을 가지고 지속가능한 투자와 공동의 가치 창출을 위한 노력을 계속해 나갈 것”이라고 밝혔다. 하나금융은 2007년 UNEP FI에 가입했고 2018년 UNEP FI의 글로벌 30개 금융사에 선정됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버·MZ세대와 녹색 세상 만들어 가요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016008</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436900 --&gt;한화투자증권은 온라인 기부사이트 네이버 해피빈과 최근 친환경 사회공헌 캠페인을 위한 업무협약을 체결했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;서울 영등포구에 위치한 한화투자증권 본사에서 열린 협약식에는 김종술 한화투자증권 커뮤니케이션팀장과 이미경 네이버 해피빈 리더 등이 참석했다. 이번 친환경 사회공헌 캠페인은 다음달 5일 ‘환경의 날’을 맞이해 6월 한 달간 네이버 해피빈 플랫폼에서 진행한다.&lt;br&gt;특히 MZ세대(20~30대)들이 친환경, 환경·사회·지배구조(ESG) 관련 퀴즈에 참여해 환경에 대한 인식 제고 및 공감대를 형성하는 데 초점을 맞출 예정이다. 한화투자증권은 캠페인 종료 후 참여자들이 응원하는 환경단체 2곳을 선정해 기부금을 전달할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신충섭 한화투자증권 경영지원실 상무는 “MZ세대를 대상으로 친환경의 중요성을 알리고자 이번 사회공헌 캠페인을 준비했다”며 “앞으로도 금융회사로서 사회적 책임을 다하기 위해 녹색금융 실천과 더불어 다양한 친환경 활동을 추진해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버·MZ세대와 녹색 세상 만들어 가요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525016008</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436900 --&gt;한화투자증권은 온라인 기부사이트 네이버 해피빈과 최근 친환경 사회공헌 캠페인을 위한 업무협약을 체결했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;서울 영등포구에 위치한 한화투자증권 본사에서 열린 협약식에는 김종술 한화투자증권 커뮤니케이션팀장과 이미경 네이버 해피빈 리더 등이 참석했다. 이번 친환경 사회공헌 캠페인은 다음달 5일 ‘환경의 날’을 맞이해 6월 한 달간 네이버 해피빈 플랫폼에서 진행한다.&lt;br&gt;특히 MZ세대(20~30대)들이 친환경, 환경·사회·지배구조(ESG) 관련 퀴즈에 참여해 환경에 대한 인식 제고 및 공감대를 형성하는 데 초점을 맞출 예정이다. 한화투자증권은 캠페인 종료 후 참여자들이 응원하는 환경단체 2곳을 선정해 기부금을 전달할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신충섭 한화투자증권 경영지원실 상무는 “MZ세대를 대상으로 친환경의 중요성을 알리고자 이번 사회공헌 캠페인을 준비했다”며 “앞으로도 금융회사로서 사회적 책임을 다하기 위해 녹색금융 실천과 더불어 다양한 친환경 활동을 추진해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진옥동 “ESG 경영 실행력 강화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018011</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524181536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436831 --&gt;진옥동 신한금융그룹 회장은 24일 “ESG(환경·사회·지배구조)는 계획보다 실행이 중요하다”면서 “아시아·태평양 지역에서 ‘지속가능 금융’에 대한 관심을 불러일으키고 실행력을 강화하는 데 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;진 회장은 이날 서울 여의도에서 열린 ‘유엔환경계획(UNEP) 금융이니셔티브(FI)’ 아시아·태평양 회의에서 기조연설을 통해 ESG 경영 실천의 중요성을 강조했다.&lt;br&gt;UNEP는 지속가능한 발전, 기후변화 대응과 관련한 민간금융의 역할 강화를 목표로 1992년 공식 산하 기관인 UNEP FI를 설립했다. 신한금융은 2008년부터 UNEP FI의 회원사로서 활동해 왔다. 2021년에는 국내 금융기관 최초로 UNEP FI 공식 제휴 기구인 ‘리더십위원회’ 멤버로도 선정됐다. 리더십위원회는 UNEP FI가 환경 문제에 대한 글로벌 금융사들의 역할 수행을 촉구하고자 신설한 최고경영자(CEO)들의 협의체다. 이번 행사는 코로나19 이후 처음 오프라인으로 개최되는 UNEP FI의 공식 국내 행사로 한국은행, 녹색기후기금(GCF), 세계자연기금(WWF), 싱가포르거래소(SGX) 등과 함께 홍콩 최대 은행인 HSBC 등 UNEP FI의 국내외 회원사들이 참가했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK온 1.2조 추가 투자유치… “배터리 글로벌 확장 탄력”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018010</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK온이 1조 2400억원의 투자금을 추가로 확보했다고 밝혔다. 이로써 회사가 확보한 누적 투자금은 4조 4400억원으로 목표액(4조원)을 훌쩍 넘겼다. 아직 배터리 사업에서 적자를 기록하고 있지만, 300조원에 가까운 탄탄한 수주물량을 바탕으로 향후 실적 개선이 기대된다는 평가다.&lt;br&gt;SK온의 모회사인 SK이노베이션은 24일 이사회에서 SK온 투자 유치를 위한 주주 간 계약 체결 안건을 승인했다고 밝혔다. 이번 계약은 SK이노베이션과 SK온, MBK컨소시엄 사이에 체결된다. 규모는 8억 달러(약 1조 500억원)다. 여기에 사우디아라비아 최대 상업은행인 사우디국립은행의 자회사 SNB캐피탈에서도 최대 1억 4400만 달러(약 1900억원)를 투자받는다. 지난 3월까지 SK온이 확보했던 투자금은 3조 2000억원이었다.&lt;br&gt;SK온은 “지난해부터 배터리 사업의 성장과 글로벌 경쟁 속 선제적인 투자 재원 확보를 위해 장기 재무적 투자자를 유치해 왔으며, 관련 작업이 차질 없이 진행되고 있는 것”이라고 말했다. 최근 세계 금융 시장이 경색되면서 신규 자본을 유치하는 데 어려움이 있다. 하지만 전기차 시장이 급성장하는 만큼 배터리 사업은 전망이 나쁘지 않아 투자를 유치하는 데 성공한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 SK이노베이션은 이날 SK온이 현대차와 기아에서 총 2조원을 차입하는 것에 대한 채무 보증을 결정했다고 공시했다. 업계에서는 이번에 차입한 자금이 현대차그룹과 함께 추진하는 북미 합작법인(JV) 투자에 사용될 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;현대차그룹과 SK온은 총 6조 5000억원을 투자해 2025년 하반기 가동 목표로 미국 조지아주 바토우 카운티에 연간 35기가와트시(GWh) 규모의 전기차 배터리셀을 생산할 수 있는 합작공장을 설립할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코오롱, 경력단절 여성 복귀 돕는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018012</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524113154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436566 --&gt;코오롱그룹은 경력단절 여성의 재취업을 지원하고자 여성 사회 재진출 지원 플랫폼 기업 ‘부켓’과 스폰서십 협약을 체결했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;두 회사는 일터로 다시 돌아가기를 원하는 여성들에게 일과 가정의 균형을 맞춰 갈 수 있는 최적의 일자리를 제공하는 데 협력하기로 했다. 양사는 출산과 육아로 경력을 이어 가는 데 어려움을 겪은 여성들에게 채용 정보를 제공하고, 전문성을 갖추는 데 도움을 주는 ‘재능공유마켓’ 등의 프로그램을 운영할 예정이다.&lt;br&gt;코오롱그룹은 이번 지원 프로그램을 통해 여성인력이 육아와 일을 동시에 충족할 수 있는 탄력적인 일자리 제공에 나선다. 단순 재취업 기회 제공을 넘어 전문성을 갖춘 여성인력이 개인과 기업 성장에 역할을 할 수 있도록 돕는다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김영철 코오롱그룹 인사실장은 “재취업을 원하는 전문성 있는 여성인력이 다양한 분야에서 성장할 수 있도록 기회를 제공해 나갈 예정”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가상의 배경도 진짜처럼… ‘LG 매그니트’ 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525018013</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436901 --&gt;LG전자가 버추얼 프로덕션에 최적화한 마이크로 발광다이오드(LED) 사이니지 ‘LG 매그니트’를 24일 글로벌 시장에 출시했다. 버추얼 프로덕션은 기존 크로마키 촬영에 컴퓨터그래픽(CG)을 합성하는 것과 달리 초대형 디스플레이를 배경으로 구현해 등장인물과 배경을 동시에 촬영하는 방식이다. LG전자는 제품 디스플레이 표면 코팅을 통해 내구성을 높였고, 색감의 선명도도 더욱 개선했다. 사진은 LG 매그니트로 구현한 배경 앞에서 콘텐츠를 촬영하고 있는 모습.&lt;br&gt;LG전자 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인구소멸 지역 中企에 스마트공장…삼성 이재용표 ‘상생 경영’ 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525019001</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436902 --&gt;삼성전자가 지방 소재 중소기업을 육성하기 위해 해마다 100억원씩 3년간 총 300억원을 투자한다. 인구소멸 위기 지역의 중소기업을 중점적으로 지원해 기업의 성장에 따른 지역경제 활성화를 도모하고, 지역균형발전까지 끌어낸다는 게 삼성의 비전이다.&lt;br&gt;삼성전자는 인공지능(AI)과 데이터 기술을 활용해 중소기업 제조 현장을 지능형 공장으로 고도화하는 ‘스마트공장 3.0’ 사업을 시작한다고 24일 밝혔다. 스마트공장 구축 사업은 ‘같이 나누고 함께 성장하는 것이 세계 최고를 향한 길’이라는 이재용 회장의 ‘상생 경영’ 철학에 따라 추진해 온 삼성전자의 대표적인 ‘기업의 사회적 책임’(CSR) 사업이다.&lt;br&gt;삼성전자는 1단계 사업으로 2015년 경북 지역 중소기업을 대상으로 스마트공장을 지원하기 시작한 뒤 2016년부터 이 사업을 전국으로 확대했다. 지난해까지 8년간 전국 3000여개의 중소기업이 삼성전자의 지원을 받아 스마트공장을 구축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자는 새롭게 시작하는 3단계 사업에서는 이미 스마트공장 사업에 참여해 기초 데이터 기반 자동화 시스템을 갖춘 업체들을 대상으로 스마트공장 고도화를 추진한다. AI 기술을 활용해 생산 데이터를 실시간 수집·분석해 현장의 문제점에 선제 대응하고 이를 개선하는 ‘지능형 공장’ 수준으로 업그레이드할 계획이다.&lt;br&gt;삼성전자는 3기 사업을 추진하면서 중소기업의 성장에서 나아가 지역균형발전에도 방점을 뒀다. 인구소멸 위험 지역에 있는 중소기업을 우선 지원해 기업의 성장에 따른 지역 인재 취업 기회를 확대하고, 궁극적으로 해당 지역을 인구소멸 위기에서 벗어나도록 하겠다는 전략이다. 이 사업을 전담하는 별도 조직도 구성해 안전한 작업 환경 조성, 에너지 절감과 친환경 소재 활용을 통한 탄소배출 감소 등 중소기업이 자체 역량으로 감당하기 어려운 분야를 지속적으로 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;삼성전자는 스마트공장 구축 사업을 비롯해 앞으로 10년간 총 3조 6000억원을 중소기업 지원 및 지역균형발전을 위한 상생 프로그램에 쓸 예정이다. 이는 삼성이 지난 3월 발표한 지역균형발전 60조 투자에 포함되지 않은 별개의 사회공헌 사업에 해당한다.&lt;br&gt;그간 대기업과 중소기업의 상생과 동행을 강조해 온 이 회장은 회장직 취임 직후인 지난해 11월 스마트공장 지원을 받은 부산 소재 도금기업 ‘동아플레이팅’을 방문해 “건강한 (산업) 생태계를 조성해 상생의 선순환을 이뤄야 한다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;이 회장은 전날 용산 대통령실에서 열린 중소기업인대회에서도 “경기가 어렵지만 우리 모두가 원팀이 돼 노력하면 이 긴 터널도 곧 지나가리라 믿는다”며 대기업과 중소기업의 상생·협력을 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농협하나로마트 연중무휴 24시간 영업 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525019003</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436904 --&gt;24일 서울 서초구 농협하나로마트 양재점에서 직원들이 연중무휴 24시간 영업에 대해 소개하고 있다. 농협유통·농협하나로유통은 여름철 소비자 쇼핑 편의를 위해 밤 10시 이후 야간 쇼핑 할인을 시작한다고 밝혔다.&lt;br&gt;농협유통 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MS, 챗GPT에 검색엔진 ‘빙’ 탑재… 오픈AI로 구글에 도전장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525019002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436903 --&gt;마이크로소프트(MS)가 자사 검색엔진인 빙을 오픈AI의 인공지능(AI) 챗봇 서비스인 챗GPT에 탑재한다고 밝혔다. 구글이 대부분을 차지하고 있는 검색엔진 시장에서 AI를 앞세워 본격적으로 점유율 경쟁을 시작하려는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;MS는 23일(현지시간) 미국 시애틀에서 열린 개발자 콘퍼런스에서 유료 서비스인 ‘챗GPT 플러스’에 빙 검색 엔진이 포함될 예정이며, 이후 일반 버전에도 빙을 적용한다고 밝혔다. 빙이 적용되면 2021년 9월 20일까지의 데이터만 학습한 챗GPT에서도 최신 정보를 얻을 수 있을 거라는 설명이다.&lt;br&gt;지금까지는 오픈AI의 AI 기술이 독점 제휴 관계인 MS의 제품과 서비스에 적용돼 왔다. 반대로 오픈AI의 서비스에 MS의 기술이 적용되는 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MS는 챗GPT의 단점을 빙으로 보완할 수 있는 것처럼 설명했지만, 업계는 월 활성이용자 수가 1억명에 달하는 챗GPT에 빙이 적용되면 검색엔진 시장에서 MS가 점유율 상승효과를 볼 수 있을 것으로 예상한다.&lt;br&gt;MS는 당초 빙에 챗GPT를 적용하면서 구글 사용자를 뺏어 오려는 노력을 계속해 왔다. 챗GPT가 적용된 빙이 출시되기 전에는 대기열에 등록한 뒤 자사 브라우저인 MS엣지를 설치하고 PC의 기본 검색엔진을 빙으로 바꿔야 빨리 서비스를 이용할 수 있었다. 빙에서 ‘구글’을 검색하면 맨 위에 표출된 자사 검색 창에 “여기서 검색해 보세요”라는 문구가 뜬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그럼에도 최근까지 검색엔진 시장에서 유의미한 점유율 변화는 일어나지 않았다. 스태티스타에 따르면 지난 3월 데스크톱 기준 글로벌 검색엔진 시장 점유율은 구글 85.53%, 빙 8.23%로, 챗GPT가 출시된 직후인 지난해 11월(구글 83.78%·빙 9.64%)에 견줘 빙의 점유율은 오히려 떨어졌다.&lt;br&gt;반면 블룸버그에 따르면 MS의 클라우드 서비스인 ‘애저’를 사용하는 고객사는 지난 분기 말 2500여개에서 오픈AI의 서비스를 도입한 뒤 4500여개로 가파르게 증가했다. ‘애저 오픈AI’는 현재 볼보, 이케아, 메르세데스벤츠, 셸 등 글로벌 기업이 사용하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>103세 노모 돌보던 60대 딸… 4명에 새 생명 선물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020001</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524115337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436578 --&gt;103세 노모를 돌보던 60대 여성이 뇌사장기기증으로 4명에게 새 생명을 주고 세상을 떠났다. 고인이 쓰러진 날은 생일 하루 전이었다.&lt;br&gt;한국장기조직기증원은 24일 뇌사 상태였던 길금자(67)씨가 지난 11일 인하대병원에서 신장과 간장, 좌우 안구를 기증했다고 밝혔다.&lt;br&gt;길씨는 지난달 23일 외출했다가 의식을 잃고 쓰러져 병원에 이송된 뒤 뇌사 상태에 빠졌다. 길씨의 생일잔치를 위해 모인 가족들은 생일날 병상에 누운 길씨의 모습을 지켜봐야 했다. 유족에 따르면 길씨는 충남 금산에서 4남 2녀 중 장녀로 태어나 어린 시절 아버지가 돌아가신 후 어머니를 도와 동생 5명을 챙기며 어려운 가정을 함께 꾸렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;103세 어머니가 치매 증세를 보이자 집으로 모셔 돌봤고, 이웃에 사는 친척이 건강 악화로 거동이 불편해지자 15년 넘게 식사와 집안일을 돕기도 했다. 길씨 자신도 젊은 시절 연탄을 갈다가 몸 전체에 3도 화상을 입었고, 인공관절 때문에 거동이 쉽지 않은 상황에서 나눔과 봉사를 멈추지 않았다. 가족들은 길씨가 평소 “죽으면 흙으로 가는데 마지막 떠나는 길에 기증을 통해 다른 이를 살리고 싶다”고 했다며 그 뜻을 따라 고인의 장기를 기증하기로 뜻을 모았다고 밝혔다.&lt;br&gt;딸 이주하씨는 “엄마 딸로 47년을 살 수 있어서 고맙고 행복했어”라고 마지막 인사를 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀환 국군용사에 대하여 ‘받들어 총’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“오랜 포로 생활과 탈출을 통해 보여 준 여러분의 희생과 헌신을 잊지 않겠습니다.”&lt;br&gt;주한미8군 조지프 디코스타 부사령관은 24일 경기 평택 주한미군 험프리스 기지를 방문한 6·25전쟁 국군 포로들에게 특별한 감사 인사를 건넸다.&lt;br&gt;국방부 초청으로 주한미군기지를 방문한 ‘귀환 국군용사’ 9명과 동반 가족 등 30여명과 만난 디코스타 부사령관은 한미동맹 70주년을 강조하며 “함께 굳건한 한미동맹을 발전시키자”라고 말했다. 귀환 국군용사들이 주한미군기지를 방문한 건 이번이 처음이다. 이날 자리는 국방부가 6·25전쟁에 참전해 포로가 됐다가 북한에서 탈출해 한국으로 돌아온 귀환 국군용사들을 위한 초청 행사를 마련하면서 성사됐다. 초청 행사 첫날인 이날 평택 주한미군기지를 방문한 귀환 국군용사들은 미 2사단 역사박물관 등을 둘러봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 생존한 귀환 국군용사 13명 가운데 2명이 6·25전쟁 발발 전 주한미군부대에 근무한 경험이 있어 이번 미군기지 첫 방문은 특별한 의미가 있다고 국방부는 설명했다. 다만 관계자는 “북한에 남겨 둔 가족이 있는 분들도 있기 때문에 사진 등 인적 사항이 드러날 수 있는 내용은 비공개했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;국방부 관계자는 “앞으로도 귀환 국군 포로들에 대한 예우를 다하고 국가가 끝까지 책임지는 자세로 안정적인 정착 지원을 지속해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>냉장고 문 달고, 냉감 이불 덮고… ‘전기료 절약’ 기업·가계 한마음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525019004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436906 --&gt;“이달 전기요금이 작년보다 7만원이나 더 나왔네요. 봄이라 에어컨도 안 썼는데 올여름 큰일입니다.”&lt;br&gt;24일 자영업자들이 모이는 온라인 커뮤니티. 부쩍 오른 전기요금을 걱정하는 모습을 찾아보기 어렵지 않다. 올해 들어 전기요금이 두 차례에 걸쳐 ◇(킬로와트시)당 21.1원 오른 탓이다. 특히 이른 더위가 찾아오면서 동네 편의점부터 대형 호텔까지 전기료 고민이 깊어지고 있다.&lt;br&gt;편의점 업계는 가맹점주와의 상생을 고려해 전기료 절감 방안 마련에 적극적으로 나서고 있다. CU, GS25, 세븐일레븐 등 업계 주요 3사는 모두 삼각김밥이나 유음료 등 냉장 상품을 진열하는 개방형 냉장고에 문을 다는 방안 등을 강구하고 있다. CU는 완전 밀폐형 냉장고를 일부 점포에 시범 도입했는데, 지난 4월 한 달간 하루 평균 전력 소모량이 약 63% 줄었다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 일부 점주들은 소비자 편의에 맞추려다 보면 절전 시설 투자비만큼 에너지 절감 효과를 얻기가 어렵다고 입을 모은다.&lt;br&gt;서울 금천구에서 편의점을 운영하는 A씨는 “지난해 여름 전기요금 98만원이 나오길래 70만원을 주고 오픈 쇼케이스에 여닫이문을 달았는데, 손님들이 열고 다녀서 결국 일주일 만에 다 걷어 냈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;호텔도 여름철 전기료 고민이 깊은 업종 중 하나다. 서울 한 특급호텔에 따르면 전기요금은 무더위가 한창인 7~8월에 연평균 대비 30%가량 늘면서 고점을 기록한다. 호텔업계 관계자는 “에너지 절약 캠페인을 펼치고 있지만 호캉스를 즐기러 온 소비자에게 객실 내부 절전까지 유도하기는 어렵다”고 토로했다.&lt;br&gt;가정에서도 전기요금을 아낄 수 있는 고효율 냉방기기나 ‘냉감’ 소재가 인기를 끄는 모습이다. 롯데하이마트는 올해 들어 에너지 소모량이 적은 고효율 에어컨의 매출이 지난해 동기 대비 3.4배 늘었다고 밝혔다. GS샵은 전기료 인상 발표 이후인 지난 16일부터 21일까지 냉감 침구 매출이 전년 동기 대비 263% 증가했다고 밝혔다. 이 밖에도 코오롱FnC, 신세계인터내셔날을 비롯해 의류 업계 전반에서는 냉감 기능성 의류가 잇따라 출시되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연대 수업 참관 정의선, 뒤풀이선 ‘소맥 소통’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524151215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436660 --&gt;정의선 현대자동차그룹 회장이 연세대 경영대학 수업에 깜짝 방문해 토론 강의를 참관한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;연세대와 현대차그룹에 따르면 정 회장은 지난 11일 연세대 경영대학 이무원 교수의 ‘조직학습: 기회와 함정’ 수업에서 경영학과 학생들의 토론을 참관했다.&lt;br&gt;이날 강의는 이무원 교수가 스탠퍼드대 경영대학원 및 지속가능대학 윌리엄 바넷 석좌교수, 명지대 경영학과 김재구 교수와 공동 집필한 사례 연구인 ‘현대차그룹: 패스트팔로어에서 게임 체인저로’를 중심으로 진행됐다. 학생들은 미래 모빌리티 산업을 주도하기 위한 현대차그룹의 혁신에 주목하면서 현대차그룹의 신사업, 비전, 경영 성과, 기업 문화, 도전 과제 등에 대해 100여분간 토론을 펼쳤다. 정의선 회장은 현대차그룹의 혁신 전략에 대한 학생들의 열띤 토론과 다양한 평가 및 분석을 경청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정의선 회장은 이 자리에서 “여러분들의 현대차그룹에 대한 이해도가 높아 놀랍고 고맙다”며 “현대차그룹이 앞으로 더 열심히 잘해야겠다는 생각을 하게 됐다”고 밝혔다. 이어 “현대차그룹은 모든 사람을 편안하게 해 드리고 싶다. 그렇게 되면 많은 사람들이 생산적인 활동을 할 수 있고, 그 과정에서 더 좋은 아이디어가 나와서 세상이 좀더 평화로워질 수 있지 않을까 생각한다”며 평소 추구하는 기업의 역할을 설명했다.&lt;br&gt;강의가 끝난 뒤 정 회장은 학생들과 함께 저녁 식사를 함께하며 다양한 주제로 대화를 나눴다. 주종은 소주와 맥주를 섞은 ‘소맥’이었으며, 정 회장이 직접 테이블마다 잔을 들고 다니는 등 학생들과 격의 없이 대화를 나눴다고 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        DB손보, 난치병 어린이 지원
        고객 모금액 3000만원 전달
      </title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020005</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524110718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436544 --&gt;DB손해보험은 고객 모금을 통해 마련한 희귀난치성질환 어린이 의료비 지원금 3000만원을 한국희귀난치성질환연합회에 전달했다고 24일 밝혔다. 지난 13년간 희귀난치성 질환을 앓는 어린이 830여명에게 총 4억 1000만원의 후원금을 지원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무형문화재 ‘완초장’ 이상재 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020006</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011335_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436908 --&gt;국가무형문화재 완초장 이상재 보유자가 24일 별세했다. 80세. 흔히 왕골로 불리는 완초는 습지에서 자라는 한해살이풀이다. 완초장은 왕골로 기물을 만드는 장인을 의미한다. 왕골로 만든 제품으로는 돗자리, 방석, 송동이(작은 바구니) 등이 있다. 조선시대에는 궁중이나 상류층에서 쓰는 귀한 물건으로 여겨졌다.&lt;br&gt;1943년 강화도 교동에서 태어난 고인은 완초 제조를 하던 조부와 어머니의 영향으로 초등학교 졸업 이후 기술을 전수받았다. 1996년 국가무형문화재가 됐고 평생을 완초 제작 보존과 전승에 심혈을 기울였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종합 비타민제 복용으로 인지기능 개선[과학계는 지금]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525021001</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525071626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436932 --&gt;미국 컬럼비아대, 뉴욕 주립정신과학연구소, 하버드대, 브리검여성병원 공동 연구팀이 노화로 인한 인지능력 감퇴를 종합 비타민제 복용으로 막을 수 있다고 밝혔다. 이번 연구 결과는 식품영양학 분야 국제 학술지 ‘미국 임상 영양학’ 5월 25일자에 실렸다.&lt;br&gt;연구팀은 60세 이상 성인 남녀 3500명에게 3년 동안 매일 종합 비타민제를 복용하게 한 다음 섭취하지 않은 사람들과 인지 능력 변화를 매년 비교했다. 그 결과 종합 비타민제를 복용한 사람들은 섭취하지 않은 사람들에 비해 기억력 감퇴 속도가 늦춰지는 것이 확인됐다.&lt;br&gt;이런 결과는 특히 심혈관 질환을 앓는 사람들에게서 효과가 있는 것으로 나타났다. 심혈관 질환이 있는 사람은 체내 미량 영양소 수치가 일반인보다 낮아 기억력, 주의력 등 인지능력이 더 빨리 떨어지기 때문이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>200호 맞은 창비 “젊은층과도 소통”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022001</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“전통을 이어 가되 젊은층에 한발 더 다가가도록 노력하겠습니다.”&lt;br&gt;출판사 창비의 계간지 ‘창작과 비평’이 200호를 맞아 24일 서울 망원동 창비 본사에서 진행한 기념 간담회에서 앞으로의 행보를 밝혔다.&lt;br&gt;●정기·온라인 구독 힘입어 1만부 판매&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1966년 창간한 ‘창작과 비평’은 문예지이지만 민족문학론, 리얼리즘론, 분단체제론 등의 담론을 내놓으면서 문학과 정론을 결합한 비판적 종합지로 자리를 지켜 왔다. 1980년 신군부 때 폐간됐다. 1985년 출판사 등록 취소를 겪었다. 1988년 복간하면서 출판사 명의 회복을 거쳐 창간 57주년째인 올해 200호를 발간했다.&lt;br&gt;잡지들이 위기를 겪는 현재에도 1만부씩 꾸준히 나간다. 절반은 정기 구독자이고, 온라인 구독자도 상당수다. 이남주 편집주간은 “문예와 정론을 겸하는 종합지로서 200호까지 맞이한 사례는 세계적으로도 드문 일”이라며 “그간 한국 사회 전환을 위한 담론 발신의 장을 추구해 왔다”고 의의를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;창비 측은 200호와 관련해 “윤석열 정부 출범 이후 여러 퇴행에 맞서는 논의를 지면에 반영해 왔다(2022 가을호 특집 ‘대선 이후 촛불의 갈 길’). 단기적 시야에만 매몰되지 않고 중장기적으로 한국 사회를 대전환으로 이끌 방안을 고민하는 일이 필요하다. 이런 취지를 200호 특집에 반영했다”고 설명했다. 특집 인터뷰 ‘새로운 25년을 향하여’와 논단 ‘대전환의 한국 사회, 무엇을 어떻게 변화시킬 것인가’ 등도 이런 사례다.&lt;br&gt;●“종이 매체로서 여성·돌봄 연구할 것”&lt;br&gt;그러면서 이 편집주간은 젊은층에 다가가는 노력을 강조했다. 그는 “잡지와 뉴미디어를 어떻게 할 것인가를 고민하고 있다. 예컨대 대화 형식 인터뷰를 조금 더 생생하게 보여 주는 것, 형식적으론 젊은 독자를 위한 편집의 강화나 에세이 증대 등을 통해 독자층을 넓혀 갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;백지연 부주간은 “2015~2016년 한국 사회의 중요한 화두였던 여성들 목소리와 소수자 이야기 등을 풍부하게 담아내지 못했다”면서 “종이 매체로서, 슬로 매체로서 여성, 돌봄, 생태 대전환 주제와 맞물려 계속 연결하고 구체화하는 게 숙제”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고래’ 부커상 수상은 불발됐지만… K문학 8편 외국문학상 후보에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011356_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436911 --&gt;천명관 작가 ‘고래’의 부커상 수상은 불발됐지만 올 상반기 외국 문학상 후보에 한국 작품이 8편 올라 세계 속 K문학의 입지를 확인시키고 있다.&lt;br&gt;문화체육관광부 한국문학번역원은 올 상반기 부커상을 비롯해 영미권에서 권위 있는 문학상인 국제 더블린 문학상, 만화계 아카데미 상이라 일컬어지는 미국 아이스너상 등 유력 문학상 후보 소식이 이어졌다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;번역원은 이날 ‘고래’가 부커상 인터내셔널 부문 최종 수상작으로 선정되지는 않았지만 최종 후보에 오른 만큼 긍정적 파급효과가 상당할 것으로 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 부커상은 스웨덴 노벨문학상, 프랑스 공쿠르상과 함께 ‘세계 3대 문학상’으로 불린다. 1969년 영국 부커사가 제정했으며, 작가 국적과 상관없이 영국에서 출간된 영문 소설을 대상으로 선정한다. 2005년부터 비영어권 작가를 대상으로 하는 인터내셔널 부문(국제상)이 신설됐다.&lt;br&gt;한강 작가는 2016년 ‘채식주의자’로 인터내셔널 부문 상을 수상한 데 이어 2018년 ‘흰’이 이 부문 후보에 오르며 세계의 주목을 받았다. 2019년에는 ‘해질 무렵’(황석영), 2022년엔 ‘대도시의 사랑법’(박상영)과 ‘저주토끼’(정보라)가 인터내셔널 부문 후보에 올랐고 이번이 여섯 번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘대도시의 사랑법’은 올해 국제 더블린 문학상 롱리스트(예비후보), 번역가 안톤 허가 번역한 신경숙 ‘바이올렛’은 전미도서비평가협회상 번역문학 롱리스트에 있다.&lt;br&gt;또, ‘바깥은 여름’(김애란)과 ‘상냥한 폭력의 시대’(정이현)가 러시아 야스나야 폴랴나 문학상 해외문학 부문 후보로 올라 올 10월 결과를 기다리고 있다. 에세이 ‘사이보그가 되다’(김초엽·김원영)는 일본번역대상 후보, ‘프리즘’(손원평)은 일본서점대상 후보로 선정돼 일본 내 한국문학의 인기를 다시금 증명했다.&lt;br&gt;연상호·최규석 만화 ‘지옥’이 만화계의 아카데미상이라 불리는 아이스너상 아시아작품상 후보에 선정돼 최종 결과를 앞두고 있다.&lt;br&gt;번역원은 “한강 작가의 부커상 수상 이후 7년 동안 한국문학의 국제적 인지도와 영향력이 괄목할 만큼 높아졌다”면서 “작가는 물론 번역가들의 뛰어난 역량, 보편적 감수성과 문화적 개성이 절묘하게 조화된 한국문학만의 매력이 빛을 발했기 때문”이라고 평가했다. 그러면서 “다양한 장르의 다채로운 한국문학 작품이 폭넓게 소개되도록 지원하겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전신마비 환자가 서고 걷기 시작했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525021003</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436910 --&gt;‘슈퍼맨’이라고 하면 요즘은 DC코믹스의 ‘저스티스 리그’에 등장한 배우 헨리 카빌을 떠올린다. 카빌이 등장하기 전까지 슈퍼맨은 ‘크리스토퍼 리브’(1952~2004)로 전 세계인의 머릿속에 각인됐었다. 승마를 즐겼던 리브는 1995년 낙마 사고를 당해 얼굴을 제외하고 전신마비가 됐다. 전신마비가 된 지 5년 만인 2000년에 스스로의 의지로 손가락 하나를 움직이는 데 성공하면서 전 미국인을 흥분시키기도 했다.&lt;br&gt;전신마비는 리브처럼 낙상, 충돌사고 같은 외상이나 척수종양, 척수염 등 질병으로 척수에 손상이 가해져 신호 전달이 끊기면서 생기는 증상이다.&lt;br&gt;스위스 로잔연방공과대(EPFL) 뉴로X 연구소, 로잔대병원 임상신경과학과, EPFL 중개신경치료센터, 로잔 온워드 메디컬, 프랑스 그로노블 알프스대, 영국 옥스퍼드대, 네덜란드 신트 마르텐스 클리닉 공동 연구팀은 뇌와 척수 간 신경 신호 전달을 회복시킬 수 있는 장치를 개발했다고 밝혔다. 실제로 이번 기술을 활용해 척수 손상으로 팔, 다리가 마비된 환자가 자연스럽게 일어서고 걸을 수 있게 했다. 이번 연구 결과는 과학저널 ‘네이처’ 5월 25일자에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;많은 과학자가 전신마비 환자의 의사소통을 위한 기술 개발에 나서고 있다. SF에 등장하는 것처럼 생각만으로 의사소통하고 사물을 움직이는 ‘뇌·컴퓨터 인터페이스’(BCI) 기술이 대표적이다.&lt;!-- 그림 1436912 --&gt;전신마비 환자들의 움직임에 도움을 주기 위한 연구들도 진행되고 있다. 척수 손상 부위 주변을 전기적으로 자극해 운동성을 일시적으로 확보하거나 줄기세포를 이용해 문제가 생긴 척수 부위를 재생하려는 방식이 그것이다. 그러나 줄기세포를 이용한 전신마비 치료는 아직 걸음마 단계이고 전기적·기계적 방식은 전신마비 환자에게 복잡하고 거추장스러운 모션 센서를 장착시켜야 하는 불편함이 따랐다. 또 평지가 아니라 일상에서 접하는 다양한 지형지물에 따라 다리를 움직이는 데도 기술적 제약이 있었다.&lt;br&gt;이에 연구팀은 뇌와 척수를 디지털 방식으로 연결하는 것에 착안했다. 디지털 방식은 실시간으로 근육 활동의 타이밍과 진폭을 제어함으로써 지형지물에 따라 환자의 서기와 걷기를 자연스럽게 제어할 수 있는 장점이 있다고 연구팀은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구팀은 척수 손상으로 인한 전신마비 상태 환자의 좌뇌와 우뇌에 가로 95㎜, 세로 50㎜, 두께 7~12㎜의 ‘뇌·척수 인터페이스’(BSI) 장치를 각각 이식하고 척수에도 신경자극이 가능한 짧은 막대 형태의 장치를 심었다. 연구팀이 이번에 개발한 장치에는 환자가 등에 메고 있으면 지형 상황을 인식해 디지털 신호로 바꾼 다음 블루투스로 척수와 뇌에 전기자극을 전달하는 얇은 배낭도 포함돼 있다. 연구팀은 이번 실험에 참여한 환자에게 BSI 이식 수술 뒤 5개월 동안 장치에 대한 적응 및 재활 훈련을 시킨 다음 2년 동안 정밀 추적 조사를 했다.&lt;br&gt;그 결과 환자는 BSI를 통해 다리의 움직임을 일반인과 거의 비슷하게 제어해 서고, 걷고, 계단을 오르고, 가벼운 등산을 하는 데도 성공했다. BSI를 이용한 신경 재활로 신경학적 회복에도 성공해 BSI가 꺼진 상태에서도 혼자 휠체어를 움직이거나 목발을 짚고 걷는 것이 관찰됐다.&lt;br&gt;연구를 이끈 그레고르 쿠르틴 EPFL 교수는 “이번에 개발한 BSI 기술은 뇌와 척수 사이에 끊어지거나 손상된 연결 고리를 이어 주는 ‘디지털 브리지’ 개념”이라며 “신경 장애로 인한 전신 또는 부분 마비, 운동 결함을 치료하는 데 도움이 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>페냐·산체스 훨훨…양 날개 편 독수리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525023001</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436913 --&gt;지난 2년 동안 제대로 된 외국인 선발투수 ‘원투펀치’가 없었던 한국프로야구(KBO) 리그 한화 이글스가 이제야 좌우 날개를 갖추고 날 수 있게 됐다. 지난달 부진했던 우완 펠릭스 페냐(왼쪽·33)가 이달 정상 궤도에 올랐고, 급하게 영입한 좌완 리카르도 산체스(오른쪽·26)도 기대 이상의 인상적 호투를 이어 가고 있기 때문이다.&lt;br&gt;산체스는 지난 23일 대전 한화생명이글스파크에서 열린 KIA 타이거즈와의 홈경기에 선발 등판해 5이닝 3피안타 무사사구 8탈삼진으로 한화의 9-5 승리를 이끌었다. 평균자책점도 1.00에서 0.64로 끌어내렸다.&lt;br&gt;산체스의 첫 승이었지만 한화는 산체스가 KBO 리그 데뷔 뒤 등판한 3경기를 모두 이겼다. 이전 2경기는 산체스의 리그 적응을 위해 투구 수를 늘려 가는 과정이었다. 지난 11일 삼성 라이온즈와의 경기에선 53개의 공을 던지며 4이닝을 무실점으로 막았고, 17일 롯데 자이언츠전에선 투구 수 71개, 5이닝 1실점으로 선방했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그리고 이날 93개의 공을 던지며 한국 무대 적응을 끝내는 동시에 첫 선발승을 올렸다. 산체스는 최고 시속 153㎞, 평균 150㎞의 직구(43개)를 중심으로 슬라이더(24개), 체인지업(15개), 커브(9개), 투심(2개) 등 노련한 완급 조절로 상대 타선을 완벽하게 요리했다. 게다가 1회 안타에 이은 견제 실책으로 득점권 위기에 몰렸으나 KIA의 이어지는 베테랑 김선빈과 최형우를 깔끔하게 처리하는 위기관리 능력도 뽐냈다.&lt;br&gt;산체스는 “개인적인 승리도 좋지만 항상 팀이 승리하는 게 최우선”이라면서 “지난 경기 뒤 베테랑 선수들에게 많은 질문을 했고, 상황별로 어떤 변화구를 사용하면 좋을지에 대한 조언을 얻어 적용한 것이 좋은 결과로 이어졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;4월 평균자책점 5.48에 1승3패로 버치 스미스와 함께 방출설까지 나돌았던 페냐도 5월 선발로 나선 4경기 모두 퀄리티스타트(6이닝 이상 3실점 이하)를 기록하며 에이스로 우뚝 섰다. 5월 2승1패로 비록 지난 21일 LG 트윈스와의 경기(1-4 패)에 패전투수로 기록됐으나 그날 경기 또한 6이닝 동안 3실점으로 퀄리티스타트를 기록하며 전혀 타선의 도움을 받지 못하는 가운데도 ‘이닝이터’로 제 몫을 다했다.&lt;br&gt;한화가 이렇게 제대로 된 외국인 투수 원투펀치를 갖게 된 것은 2년 만이다. 지난해 닉 킹험과 라이언 카펜터가 모두 부상으로 제대로 뛰지 못하며 사실상 외국인 투수 없이 시즌을 치렀다. 산체스와 페냐가 지금처럼만 던진다면 꼴찌에서 탈출한 한화의 중위권 도약도 머지않아 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525023002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=KIA-한화(대전) LG-SSG(인천) NC-롯데(부산) 삼성-두산(잠실) 키움-kt(수원·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●골프=코리안투어 KB금융 리브챔피언십(블랙스톤 이천GC)&lt;br&gt;●테니스=ITF NH농협은행 국제여자대회(고양 농협대학코트)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●육상=예천 2023 전국실업대회(오전 8시·예천스타디움)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원조 흙신 떠났다… 새 흙신 두고 각축전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525023004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436915 --&gt;나달 없는 롤랑가로스에서 새 ‘흙신’은 누가 될까.&lt;br&gt;라파엘 나달(37·스페인)이 최근 은퇴를 예고하면서 세계 남자 테니스는 새 시대로 접어들었다. 그는 오는 28일(현지시간) 프랑스 파리 롤랑가로스 경기장에서 개막하는 시즌 두 번째 메이저대회인 프랑스오픈에 불참하며 2024시즌을 끝으로 은퇴한다고 발표했다.&lt;br&gt;지난 1월 호주오픈 이후 멈췄던 대회 출전 재개 시점에 대해서도 뚜렷하게 밝히지 않았다. 이래저래 2024년은 나달에게 고별의 해가 될 것이 확실해졌다. “롤랑가로스를 밟지 못하는 건 내가 아니라 내 몸이 내린 결정”이라고 밝힌 나달의 불참은 테니스 팬들에게는 일대 사건이나 마찬가지다. 2005년 이 대회에 데뷔한 이래 18년 동안 한 번도 빼놓지 않고 출전했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;클레이코트에 유독 강해 ‘흙신’이라는 별명이 붙은 그는 프랑스오픈에서만 통산 14차례 우승했다. 메이저대회 우승 횟수(22회)의 절반 이상을 프랑스오픈에서 따냈다. 115차례 경기에 나서 승률 97%를 기록했다. 이긴 경기는 무려 112번인데 패한 건 딱 3번뿐이었다.&lt;br&gt;“선수는 왔다 가지만 프랑스오픈은 영원할 것”이라며 롤랑가로스에 작별을 고한 나달의 은퇴 예고는 20년 가까이 남자 테니스 코트를 쥐락펴락한 ‘빅3’ 시대의 끝이 다가왔다는 의미이기도 하다. 앞서 로저 페더러(42·스위스)가 지난해 은퇴한 까닭에 당분간 코트에서 볼 수 있는 선수는 노바크 조코비치(36·세르비아) 하나뿐이다. 하지만 그마저도 올해 호주오픈 이후로 좀처럼 힘을 내지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나달이 물러나고 조코비치가 부진한 모습을 보이면서 이번 프랑스오픈에서는 새로운 세대의 우승 경쟁이 어느 때보다 뜨겁게 펼쳐질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;다음주 세계 1위 복귀를 예약한 ‘제2의 나달’ 카를로스 알카라스(스페인)가 강력한 우승 후보로 꼽힌다. 그는 지난해 미국 마이애미와 스페인 마드리드에서 마스터스 1000 시리즈 최연소 우승을 잇달아 차지한 뒤 US오픈에서 생애 첫 메이저대회 우승을 기록하며 시즌을 화려하게 마무리했다.&lt;br&gt;조코비치에게 최근 2연승을 거둔 덴마크의 ‘샛별’ 홀게르 루네도 우승 후보다. 빠른 발과 지구력을 앞세운 끈질긴 코트 커버가 조코비치와 비슷하다는 평가를 받는 루네는 188㎝의 큰 키에서 나오는 강한 서브와 공격적인 리턴이 일품이다. 이 밖에 2021년 프랑스오픈 준우승자인 스테파노스 치치파스(그리스), 지난 대회 결승에서 나달에게 14번째 우승길을 내줬던 카스페르 루드(노르웨이) 등도 롤랑가로스의 붉은 흙바닥에서 트로피를 들어 올리기에 부족함이 없는 선수다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식겁한 현대家 형제… 2부·3부 팀 상대 ‘연장 진땀승’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525023005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525023005</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:14:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프로축구 K리그1의 강자인 울산 현대와 전북 현대가 하부리그 팀들과 연장 혈투 끝에 진땀승을 거두며 대한축구협회(FA)컵 8강에 겨우 안착했다.&lt;br&gt;부자간 맞대결로 관심을 끈 포항 스틸러스와 성남FC의 대결은 아들 이호재의 활약에 힘입어 포항이 3-0으로 승리했다.&lt;br&gt;울산은 24일 광양축구전용구장에서 열린 2023 하나원큐 FA컵 4라운드(16강) 원정 경기에서 연장전 끝에 전남 드래곤즈에 2-1로 신승을 거뒀다. K리그1에서 최근 6연승으로 선두를 질주하고 있는 울산이 K리그2 10위 팀인 전남에 고전하다가 겨우 승리를 챙긴 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;울산뿐만 아니라 전북도 3부리그 격인 K3의 파주시민축구단과 연장 승부 끝에 5-2 승리를 거뒀다. 전·후반 90분을 2-2로 비긴 전북은 연장 전반 13분 구스타보의 결승골과 연장 후반 6분 박진섭의 쐐기골에 이어 3분 후 구스타보의 추가골에 힘입어 겨우 8강에 올랐다.&lt;br&gt;인천은 경남FC를 홈으로 불러들여 3-0으로 완파하며 8강에 올랐다. 인천이 FA컵 8강에 오른 것은 2013년 이후 10년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그라운드에서 펼쳐진 부자(父子)간의 맞대결에선 아들이 웃었다. 경기 탄천종합운동장에서 열린 포항과 성남의 경기에서는 포항 공격수 이호재가 아버지 이기형 감독이 이끄는 성남에 멀티 골을 터뜨리는 불효를 저지르며 팀을 3-0 승리로 이끌었다. 지난해 12월 성남 지휘봉을 잡은 이기형 감독은 2021년 포항 유니폼을 입고 프로 무대에 데뷔한 이호재와 공식전에서 첫 경기를 치렀다.&lt;br&gt;수원월드컵경기장에서는 수원 삼성이 신인 김주찬의 프로 데뷔골에 힘입어 대구FC를 1-0으로 제압하고 8년 연속 FA컵 8강에 진출했다. 2016년부터 FA컵 8강에 진출한 수원은 2016년과 2019년에는 정상에 올랐다. 수원은 K리그1 4경기 포함, 최근 5경기에서 3승2패를 거두며 팀 분위기를 끌어올리고 있다.&lt;br&gt;최용수 감독이 이끄는 강원FC는 김포 솔터체육공원 축구장에서 김포FC에 3-2 진땀승을 거두며 8강에 겨우 올랐다. 이 밖에 제주 유나이티드는 대전 하나시티즌과 난타전 끝에 4-3 승리를 거뒀고, 광주FC는 허율의 극장골에 힘입어 서울이랜드FC를 1-0으로 누르고 8강에 안착했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T02:17:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;좋은 색상 : 주황색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;36년생 : 모든 일이 순조롭구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;48년생 : 욕심부리면 큰 손해 있다.&lt;br&gt;60년생 : 기다리던 연락은 없고 일만 쌓인다.&lt;br&gt;72년생 : 자신을 주장하는 완고한 성격이 화를 부른다.&lt;br&gt;84년생 : 관록운이 좋아 윗사람의 인정받겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 9&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;37년생 : 약속을 저버리는 중대한 실수가 있겠다.&lt;br&gt;49년생 : 당신의 비밀을 들키게 된다.&lt;br&gt;61년생 : 솔직하게 처신하면 좋은 결과 있다.&lt;br&gt;73년생 : 누군가에게 선물해야 할 일 생긴다.&lt;br&gt;85년생 : 마음을 밝게 가지면 운도 풀린다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;좋은 색상 : 청색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;38년생 : 가정에 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;50년생 : 자녀에게 애정을 표시하라.&lt;br&gt;62년생 : 작은 것에 만족하라.&lt;br&gt;74년생 : 자신의 실력 발휘하라.&lt;br&gt;86년생 : 여유 있는 마음 필요&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;좋은 색상 : 적색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 9&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;39년생 : 장기적인 투자는 대길하다.&lt;br&gt;51년생 : 가는데 마다 찰거머리 친구가 있다.&lt;br&gt;63년생 : 장기적인 투자는 대길하다.&lt;br&gt;75년생 : 갑자기 약속이 취소되어 버린다.&lt;br&gt;87년생 : 작은 실수가 큰일에 손해를 부른다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;좋은 색상 : 검정색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;40년생 : 분수에 맞게 사는 것이 길하다.&lt;br&gt;52년생 : 상대를 얕보면 실패한다.&lt;br&gt;64년생 : 새로운 분위기에 적응하는 것이 좋을 듯하다.&lt;br&gt;76년생 : 남의 일에 간섭하다 구설수&lt;br&gt;88년생 : 연장자로부터 꾸중을 들을 수 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;좋은 색상 : 적색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 7&lt;br&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;41년생 : 여자에겐 행운이 있겠다.&lt;br&gt;53년생 : 기쁨이 있으니 가족의 도움 받는다.&lt;br&gt;65년생 : 주변 사람들과의 갈등이 고조된다.&lt;br&gt;77년생 : 많은 사람들로부터 칭찬을 듣는다.&lt;br&gt;89년생 : 계획하는 일 재검토하는 것 좋겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;좋은 색상 : 보라색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;42년생 : 생활도 안정되고 가정도 화목.&lt;br&gt;54년생 : 큰 욕심은 버리고 맡은바 충실이 최선이다.&lt;br&gt;66년생 : 일이 해결되나 또다시 문제 발생.&lt;br&gt;78년생 : 동쪽에서 문제가 발생한다.&lt;br&gt;90년생 : 계획하는 일 재검토하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;좋은 색상 : 청색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;43년생 : 베푼 만큼 이득이 있으니 욕심 자제하라.&lt;br&gt;55년생 : 남과 다투지 마라. 커다란 손해 있다.&lt;br&gt;67년생 : 꾸준히 노력하라. 더없이 행운이 온다.&lt;br&gt;79년생 : 다음 기회를 기다리는 것이 좋다.&lt;br&gt;91년생 : 주변 상황이 자신에게 유리하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;좋은 색상 : 베이지색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 2&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;44년생 : 여행의 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;56년생 : 많은 사람을 만나나 너무 분위기에 편승되지 마라,&lt;br&gt;68년생 : 주변의 감언이설에 주의하라.&lt;br&gt;80년생 : 금전운이 가득하니 풍족하다.&lt;br&gt;92년생 : 서두르다 망신수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 8&lt;br&gt;좋은 방향 : 서쪽&lt;br&gt;45년생 : 자기 주관대로 일을 만들지 말라.&lt;br&gt;57년생 : 오랜 지인으로부터 소식 있다&lt;br&gt;69년생 : 남의 말에 귀 기울이며 조언과 충고를 들어라.&lt;br&gt;81년생 : 일이 잘 풀리지 않는구나.&lt;br&gt;93년생 : 새로운 일 벌여도 순조롭다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;좋은 색상 : 회색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;46년생 : 구설수가 있으니 운수불길하다.&lt;br&gt;58년생 : 희망을 가져도 좋겠다.&lt;br&gt;70년생 : 경사가 있겠구나.&lt;br&gt;82년생 : 이성으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;94년생 : 많은 사람으로부터 존경받는다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;47년생 : 일이 무리 없이 잘 진행된다.&lt;br&gt;59년생 : 가까운 사람만 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 차츰 운이 상승할 것이다.&lt;br&gt;83년생 : 일 추진 미루는 게 좋다.&lt;br&gt;95년생 : 주변 사람들의 말에 귀 기울여라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흙 속에서 천년, 신라의 부처를 만나다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022003</guid>
      <pubDate>2023-05-25T02:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525022439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436924 --&gt;오는 27일 부처님오신날을 맞아 전국의 불교 관련 박물관들이 명품 전시를 선보이고 있다. 최근에 발굴했거나 수집한 유물이 최초 공개되는 것은 물론 오랫동안 일반에 공개되지 않았던 작품도 나와 눈길을 끈다.&lt;br&gt;서울 종로구 불교중앙박물관에서 지난 12일 개막한 ‘명작: 흙 속에서 찾은 불교문화’ 특별전에서는 강원 양양 선림원지에서 출토된 ①‘금동보살입상’을 볼 수 있다. 선림원지는 신라시대 억성사라는 사찰이 있던 곳으로, 이 불상은 승방지(스님들이 생활했던 공간)로 추정되는 장소에 1000년 넘게 묻혀 있다가 발굴됐다. 2015년 10월 발굴 당시 녹이 두껍게 뒤엉켜 있던 것을 5년간의 보존 처리 작업을 거쳐 일반에 공개했다.&lt;!-- 그림 1436925 --&gt;이 불상은 안료와 먹으로 머리카락, 눈썹 등을 그려 다른 불상과 다른 특징들을 갖췄다. 장신구를 일체형으로 제작했던 기존의 불상들과 달리 목걸이, 팔찌 등을 따로 제작해 출토 직후부터 국보급 걸작으로 평가받았다. 박물관 관계자는 “통일신라시대 금동보살입상을 대표할 수 있을 만한 유물”이라고 말했다. 함께 전시된 경북 군위 인각사지와 강원 삼척 흥전리사지에서 출토된 정병 4점도 통일신라시대 공예 기술의 정수가 담긴 유물로 가치가 높다.&lt;br&gt;충남 청양 장곡사의 국보들은 서울로 나들이 중이다. 지난해 국보로 승격된 ‘금동약사여래좌상’이 6월 25일까지 불교중앙박물관에서 전시되고, 또 다른 국보인 ‘장곡사 괘불’은 지난달부터 국립중앙박물관에서 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강원 원주 고판화박물관은 17일 ‘불교 도상의 향연 - 동아시아 밀교 만다라’를 개막했다. 전시는 대승불교의 한 분야로 7세기경 인도에서 성립한 밀교 미술을 다룬다. 박물관이 약 5년 전에 수집한 ②‘승적비사문천왕’은 중국 당나라 시기에 나온 작품을 일본에서 판화로 복각한 것으로 이번에 처음 공개된다.&lt;!-- 그림 1436926 --&gt;경남 양산 통도사 성보박물관은 20일 개막한 ‘진면목: 생사여시, 생사가 이러하네’ 특별전을 통해 통도사 영각에 있는 고승 진영 80여점을 처음으로 일반에 공개했다. 합천 해인사 성보박물관은 최근 보존 처리를 마친 ③‘해인사 영산회괘불도’ 친견 전시를 11일 개막했다. 전남 순천 국립순천대 박물관 특별전에서는 유네스코 세계유산인 순천 선암사의 유물을 오는 10월 27일까지 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭발적인 가창력 ‘로큰롤의 여왕’ 티나 터너 83세로 [메멘토 모리]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500003</guid>
      <pubDate>2023-05-25T05:51:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525055139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436927 --&gt;‘로큰롤의 여왕’으로 불리던 미국 가수 티나 터너가 24일(현지시간) 83세로 타계했다.&lt;br&gt;영국 BBC에 따르면 터너의 대변인은 그가 스위스 취리히 근처 쿠스낙트 자택에서 평화롭게 눈을 감았다고 밝혔다. 고인은 2016년 암 판정을 받았고, 이듬해 신장 이식도 받는 등 병마와 싸웠다.&lt;br&gt;30년 넘게 고인과 연을 맺은 로저 데이비스 대변인은 스카이뉴스에 전한 성명을 통해 “매우 비통하게도 티나 터너가 별세 했음을 알린다”면서 “그의 음악과 끝없는 삶의 열정으로 그는 전 세계 수많은 팬들에게 감명을 줬고, 미래 스타들에게는 영감을 불어 넣었다”고 밝혔다. 이어 “세계는 음악의 전설이자 롤모델 한 명을 잃었다”면서 “오늘 우리는 위대한 업적, 바로 그의 음악을 남기고 간 벗에게 작별 인사를 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카린 장피에르 백악관 대변인은 이날 브리핑에서 터너의 부고에 대해 “믿을 수 없을 정도로 슬픈 소식”이라며 “그를 사랑한 공동체와 음악산업에 막대한 손실”이라고 애도했다.&lt;br&gt;터너는 60년이 넘는 가수 활동을 하며 ‘리버 딥 마운틴 하이’, ‘프라우드 메리’ ‘더 베스트’, ‘왓츠 러브 갓 투 두 위드 잇’ 같은 명곡을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;테네시주의 소작농 집안에서 태어난 그는 남편 아이크 터너의 밴드 ‘킹스 오브 리듬’의 백코러스 가수로 일하다 두각을 나타냈다. 허스키하면서도 파워 넘치는 독특한 목소리가 한몫 했음은 물론이다. 이내 밴드의 간판이 됐으며 두 사람은 ‘풀 인 러브’와 ‘잇츠 고나 워크 아웃 파인’ 같은 노래들로 1960년대 초반 미국 차트에 올라가는 등 상업적 성공을 거뒀다. 그들의 다른 히트곡으로는 1973년 ‘넛부시 시티 리미츠(Nutbush City Limits)’가 있는데 티나가 태어난 작은 마을이 넛부시였다.&lt;br&gt;아이크는 티나에게 주먹을 휘두르는가 하면 심리적으로 완벽하게 통제했다. 어느 정도였느냐 하면 본명인 애나 메이 불록을 티나 터너란 예명으로 바꾸면서 한마디 상의도 하지 않았다.&lt;br&gt;2018년 회고록 ‘마이 러브 스토리’에 아이크와의 관계가 남긴 트라우마를 돌아봤는데 그와의 성관계를 “일종의 강간”이었다고 했다. “그는 내 코를 샌드백처럼 이용했다. 하도 많이 맞아 나는 노래를 부르며 목을 타고 내려가는 피맛을 볼 정도였다.”&lt;!-- 그림 1436944 --&gt;결국 1976년 이혼했고 생존자로 홀로 서는 데 성공했다. 마침 MTV에서 뮤직비디오가 방영되기 시작하면서 폭발적인 무대 매너로 유명했던 그의 인기는 치솟기 시작했다. 1980년대와 90년대 팝과 로큰롤 모두에서 최고의 스타가 됐다. 이 시기 ‘렛츠 스테이 투게더’, ‘스티미 윈도즈’, ‘프라이비트 댄서’, 007 영화 주제가 ‘골든아이’, 로드 스튜어트와의 듀엣 곡 ‘아이 던트 워너 파이트’와 ‘잇 테이크스 투’ 등을 히트시켰다.&lt;br&gt;1985년 영화 ‘매드 맥스 비욘드 선더돔’ 주연으로 출연해 ‘위 던트 니드 어나더 히어로’ 같은 히트곡을 남겼고. 록그룹 ‘더 후’의 1975년 록오페라 ‘토미’에 애시드 퀸 역할로 얼굴을 내밀었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;생전에 8개의 그래미상을 수상했고 로큰롤 명예의전당에 1991년 전 남편 아이크와 함께 입회했다가 2021년 솔로 아티스트로 이름을 다시 올렸다. 1988년 브라질 리우데자네이루에서 열린 쇼에는 18만명을 모아 단독 콘서트에서 가장 많은 관객을 모은 사례 가운데 하나가 됐다.&lt;br&gt;로이터 통신은 터너의 히트곡 대부분은 다른 사람이 만든 것이지만 뉴욕타임스(NYT)의 음악평론가 존 파렐스는 ‘팝에서 가장 독특한 악기들 중 하나’라고 불렀던 그의 목소리가 곡을 활기차게 만들었다고 평가했다고 전했다.&lt;br&gt;독일 음악 경영인 에르빈 박이 두 번째 남편이었는데 그와의 재혼을 통해 진정한 행복을 느꼈던 것으로 보인다. 1980년대 중반부터 데이트를 시작해 마침내 2013년 결혼했다. 터너가 스위스 시민권을 획득하면서 그곳에서 함께 살았다. 이혼한 뒤인 2017년 터너가 신장에 문제가 생기자 어윈이 한 쪽을 떼내줬다.&lt;br&gt;다음해 맏아들 크레이그가 극단을 선택해 참척의 슬픔을 겪었다. 크레이그의 친아버지는 터너의 밴드 메이트였던 레이몬드 힐이었다. 다른 아들 로니는 지난해 세상을 떠난 아이크의 친아들이다. 티나는 두 아들을 입양했는데 아이크가 이전 여성들과 사이에 가진 아이크 주니어와 마이클을 받아들인 것이었다.&lt;br&gt;고인의 인생 얘기는 1993년 자전 영화 ‘왓츠 러브 갓 투 두 위드 잇’에 펼쳐져 있는데 주연 앤젤라 바셋이 오스카 후보로 지명됐다. 뮤지컬 ‘티나: 더뮤지컬’로도 만들어졌다. 2021년 HBO 채널의 다큐멘터리 ‘티나’도 제작됐다.&lt;br&gt;2018년 마리 클레르 남아공판 인터뷰를 통해 고인은 이런 말을 남겼다. “사람들은 내 일생이 힘겨웠다고 생각한다. 하지만 나는 대단한 여정이었다고 생각한다. 나이가 들수록 어떤 일이 일어났느냐보다 그걸 어떻게 다루느냐가 더 중요하다는 것을 깨닫는다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송중기 데뷔 15년 만에 처음 칸 레드카펫…만삭 아내는 시사회 빠져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T06:49:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525064918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436928 --&gt;배우 송중기가 데뷔 15년 만에 처음으로 세계 최고 권위의 영화제인 칸국제영화제의 레드카펫을 밟았다.&lt;br&gt;송중기는 24일(현지시간) 오후 9시쯤 제76회 칸영화제가 열리는 뤼미에르 대극장 앞 레드카펫 행사에 모습을 드러냈다고 연합뉴스가 전했다. 검정색 턱시도 차림으로 나타난 송중기는 영화 ‘화란’에서 호흡을 맞춘 배우 홍사빈·김형서(비비)와 김창훈 감독, 공동제작자인 한재덕 사나이픽처스 대표, 황기용 하이지음스튜디오 대표와 함께 레드카펫을 밟았다. 이 영화는 칸영화제가 새로운 경향의 작품을 소개하는 ‘주목할 만한 시선’ 부문에 초청됐다.&lt;br&gt;극장 근처와 앞 거리를 가득 채운 수백명의 팬들은 환호와 박수로 맞았다. 일부 팬들은 한글로 ‘송중기’라고 적힌 손팻말을 든 채로 일찍부터 그를 기다렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송중기가 모습을 드러내자 이곳저곳에서 휴대전화 카메라 셔터 소리가 들렸다. 그는 자신의 이름을 연호하는 팬들을 바라보며 손인사로 화답했다.&lt;br&gt;사진 촬영 행사에서도 후배 배우들과 신인 감독인 김창훈 감독을 이끌고 여유롭게 포즈를 취했다. 카메라를 보고 손가락으로 ‘브이’ 자를 만들거나 배우들과 어깨를 겯기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘화란’은 앞서 이날 오전 드뷔시 극장에서 월드 프리미어로 상영됐고 , 1000여 객석은 거의 만석인 채였다. 송중기는 상영 전 김 감독을 비롯해 김형서, 홍사빈 등과 무대에 올라 관객에게 인사를 건넸다. 애초 시사회 참석이 예정됐던 송중기의 아내 케이티 루이즈 손더스는 나타나지 않았다. 임신 9개월인 그는 영화에 폭력적인 장면이 많은 점을 고려해 관람하지 않기로 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;‘화란’은 지옥 같은 삶을 살던 소년 연규(홍사빈)가 범죄조직에 발을 들이며 벌어지는 이야기를 그린 누아르로, 송중기는 이 조직의 중간 보스 치건을 연기했다. 이날 시사회 도중 혈흔이 튀는 폭행 장면이 여러 차례 나와 관객들이 숨을 죽이며 스크린을 응시했다. 몇몇 관객은 손으로 눈을 가리거나 탄식을 내뱉기도 했다.&lt;br&gt;영화가 끝나자 1·2층에 빼곡히 앉은 관객들은 배우·제작진에게 박수를 보냈다. 장내가 밝아진 후 시작된 기립 박수는 약 4분간 계속됐다.&lt;br&gt;송중기는 배급사 플러스엠엔터테인먼트를 통해 “영화를 보고 나니 대본에서 느꼈던 감정보다 더 깊은 것 같아 만족스럽다”며 “이 영화 하기를 잘했구나 하는 생각이 들었다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4천톤급 러軍 거대 함정, 우크라 ‘꼬마 무인정’에 또 당할 뻔 [포착]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500005</guid>
      <pubDate>2023-05-25T07:53:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525075351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436935 --&gt;우크라이나 고속무인정이 흑해함대 정찰함을 공격하려다 실패했다고 24일(현지시간) 러시아 국방부가 발표했다.&lt;br&gt;이고르 코나셴코프 러시아 국방부 대변인은 이날 브리핑에서 “오늘 오전 5시 30분, 우크라이나군이 튀르키예 배타적 경제수역에서 ‘터키스트림’과 ‘블루스트림’ 가스관 안전 보장 임무를 수행하는 흑해함대 ‘이반 쿠르스함’을 무인쾌속정으로 공격하려 했으나 실패했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;세르게이 쇼이구 국방장관도 이날 이사회 회의에서 해당 사실을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아 국방부는 우크라이나 고속무인정 3척이 보스포루스 해협에서 북동쪽으로  140㎞ 떨어진 흑해 공해상에서 임무 중인 이반 쿠르스함으로 돌진했으나, 모두 파괴했다고 전했다. 이와 함께 고속무인정 파괴 장면을 담은 6초짜리 동영상도 공개했다.&lt;br&gt;영상에는 고속무인정 한 대가 러시아 군함의 사격을 피해 빠르게 수면을 가로지르다 직격탄을 맞고 끝내 거대한 화염에 휩싸이는 모습이 담겨 있었다.&lt;!-- 그림 1436936 --&gt;&lt;!-- 그림 1436937 --&gt;러시아 코메르산트 보도에 따르면 이반 쿠르스함은 정찰·전자전, 미사일방어시스템 추적·감시 임무를 수행하는 정보수집함이다. 배수량 4000t, 길이 96m, 함폭 16m 규모로 최대 항속거리는 1만 2800㎞ 정도다. 탑승인원은 131명까지다. 14.5㎜ MTPU 기관총 2~4정과 공중방어 미사일을 탑재하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;러시아에서 가장 현대적이고 희귀한 군함 중 하나로, 2013년 건조 후 2018년 러시아 해군에 인도됐다.&lt;br&gt;자유유럽방송(라디오 스보보다)는 우크라이나 고속무인정이 이반 쿠르스함에 탑재된 기관총에 의해 파괴됐을 것으로 추정했다.&lt;br&gt;러시아 국방부는 이반 쿠르스함이 ‘터키스트림’(투르크스트림)과 ‘블루스트림’ 가스관 안전 보장 임무를 수행하다 우크라이나 고속무인정 공격을 받았다고 했다.&lt;br&gt;터키스트림과 블루스트림은 러시아에서 흑해 해저 터널을 거쳐  튀르키예와 불가리아, 헝가리로 천연가스를 공급한다.&lt;!-- 그림 1436938 --&gt;한편 우크라이나 고속무인정이 러시아의 거대 군함을 공격한 사례는 이번이 처음이 아니다. 지난해 10월 말에는 흑해 크림반도 세바스토폴 항구 인근에 있던 러시아 전함을 7척의 고속무인정과 해상 드론, 9대의 공중 드론을 동원해 대규모 공격했다. 공격 대상은 흑해함대 기함 ‘마카로프 제독함’으로 추정됐다. 마카로프 제독함은 우크라이나군 미사일 공격으로 격침한 모스크바함을 대신해 기함 역할을 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 온라인에는 적외선 카메라를 장착한 우크라이나 해상 드론이 카마로프 제독함으로 추정되는 거대 선박에 돌진하는 동영상이 속속 게시됐다.&lt;br&gt;러시아 정부는 그때 공격으로 기뢰 제거 임무를 수행하는 소해선 중 한 척이 경미한 피해를 입었을 뿐이라고 했으나, 흑해를 통한 우크라이나산 곡물 수출을 잠시 중단시켰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘곧 결혼’ 홍진호, 前썸녀 레이디제인에 “오랜만이야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500007</guid>
      <pubDate>2023-05-25T08:17:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525081729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436940 --&gt;홍진호가 전(前) ‘썸녀’ 레이디 제인에게 영상 편지를 보냈다.&lt;br&gt;지난 24일 방송된 MBC ‘라디오스타’에서는 프로게이머 출신 홍진호가 게스트로 출연, 프로 포커 플레이어로 활약 중인 근황을 공개했다.&lt;br&gt;특히 이 자리에서 결혼 얘기가 나와 이목을 집중시켰다. 먼저 MC 김구라가 가수 레이디 제인을 언급했다. 레이디 제인과 홍진호는 오래 전 연애 프로그램을 통해 ‘썸’을 타던 사이로 잘 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김구라가 “항상 연관 검색어에 레이디 제인이 있지 않았냐. 요즘은 연락 잘 안 하냐”라고 묻자, 홍진호는 “연락 안 한지 오래됐다. 연애 프로그램 이후 뜸했다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 현재 만나는 사람이 있다고 알렸다. 홍진호는 “(여자친구와) 결혼하려고 준비하고 있다. 제가 원래 숨기는 걸 안 좋아해서 이렇게 항상 커플링을 하고 다닌다”라며 당당하게 커플링을 선보여 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이때 김구라가 “레이디 제인에게 영상 편지 한번 보내라”라고 제안해 폭소를 유발했다. “둘이 한때 인연이 있지 않았냐, 본인도 곧 결혼할 거니까 괜찮다”라며 설득했다.&lt;br&gt;김구라의 얘기에 넘어간 홍진호는 “아 갑작스럽게 해볼까요?”라더니 곧바로 카메라를 바라봐 웃음을 샀다. 그는 “안녕, 오랜만이야. 올해 결혼한다고 들었다. 축하한다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “우리가 서로 SNS 팔로우 하고 있는데 워낙 썸 이슈가 예전에 있었다 보니까 서로 ‘좋아요’도 안 누르지 않냐”라고 솔직히 털어놔 웃음을 더했다. 그러면서 “너도 10월에 가는 거 축하하고, 이제 서로 ‘좋아요’도 누르면서 지내자. 축하해”라고 해 훈훈함을 선사했다.&lt;br&gt;한편 홍진호는 프로 포커 선수로 맹활약 중인 근황도 전했다. 지난해 다수의 대회에 나가 우승을 차지했다는 말에 모두가 놀라워했다.&lt;br&gt;이 가운데 김구라는 “작년 포커로 벌어들인 상금이 총 얼마냐”라며 궁금해 했다. 그러자 홍진호는 “작년에만 한 20억 원 정도 된다”라고 밝혀 놀라움을 자아냈다. 아울러 대회에서 받은 우승 트로피와 팔찌까지 공개해 주목받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라, 재혼한 아내 언급 “OOO씨 엄청 좋아해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500008</guid>
      <pubDate>2023-05-25T08:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525082658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436941 --&gt;김구라가 재혼한 아내를 언급하며 김창옥의 팬이라고 밝혔다.&lt;br&gt;24일 오후 방송된 MBC ‘라디오스타’에서는 소통 강의로 유명한 김창옥 강사가 게스트로 나와 이목을 끌었다.&lt;br&gt;이 자리에서 김창옥은 “(김)구라 선배님 덕분에 출연을 결심했다”라고 밝혔다. 특히 “(김구라) 아내 분이랑 같이 (강연하는 곳에) 오셨는데 제 강연을 좋아한다더라”라고 전했다. 이를 들은 김구라는 “맞다”라며 “아내가 김창옥씨 엄청 좋아한다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김창옥은 남편 김구라의 모습이 평소와 전혀 다르다고 얘기했다. “아내 분을 위해 작게나마 그런 자리를 선물해 주려 하신 것”이라며 “그때 ‘따뜻한 남자구나’ 했다. 평소 방송 이미지와는 많이 다르더라. 방송할 때는 ‘왜 말을 저렇게 하지?’ 그랬다”라고 솔직히 고백해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이후 김구라는 김창옥에 대해 “강연으로 많은 분들을 울리고 웃기는 분 아니냐. 조회 수를 신경 안 쓸 수 없는데 오늘 방송 출연 분량은 자신 있냐”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김창옥은 “지금까지 조회 수가 잘 나온 건 모두 저 혼자 말한 거였다. 사실 제가 소통에 대해 말하지만 저는 반쪽짜리 소통을 하는 것 같다. 그래서 이렇게 여러 사람과 말하는 걸 잘 못한다. 오늘 좋은 기회가 왔으니 한번 도전해 보려고 나왔다”라고 해 눈길을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한전선, 쿠웨이트서 6500만弗 전력망 프로젝트 수주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500009</guid>
      <pubDate>2023-05-25T08:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525083758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436943 --&gt;대한전선이 쿠웨이트 수전력청(MEW)이 발주한 초고압 전력망 턴키 프로젝트를 수주했다고 25일 밝혔다. 수주 금액은 6500만달러(857억원)에 이른다.&lt;br&gt;이번 사업은 쿠웨이트의 수도인 쿠웨이트시티의 전력 수요 증가에 원활하게 대응하기 위해 기설(旣設) 변전소 사이에 지중 전력망을 구축하는 것이다. 턴키(Turn-key) 방식으로 진행되는 프로젝트로, 대한전선은 300kV급 초고압 케이블과 접속재 등 자재 공급과 전력망 설계, 포설, 접속 및 시험까지 일괄 수행한다.&lt;br&gt;쿠웨이트는 중동지역에서 입찰 조건이 까다로운 국가로, 300~400kV급 초고압 전력망의 경우에는 유럽, 일본 등 소수의 기업만이 입찰 자격을 갖추고 있다는 게 회사 측의 설명이다. 대한전선은 쿠웨이트 수전력청이 발주한 다수의 초고압 턴키 프로젝트를 성공적으로 완수하며 쌓아온 프로젝트 수행 능력과 기술력 등을 기반으로, 글로벌 유수 기업과의 치열한 경쟁을 뚫고 이번 프로젝트를 수주했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한전선 관계자는 “중동 시장에서 50년 이상 케이블을 공급하며 구축해 온 공고한 네트워크와 경쟁력을 바탕으로 지속적으로 수주를 이어가고 있다”며 “쿠웨이트는 국가 발전 전략인 ‘뉴 쿠웨이트 비전2035’ 추진에 따라 전력망 수요 확대가 예상되고 있어, 이번 수주를 발판으로 다른 입찰에서 경쟁 우위를 확보할 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 대한전선은 올해 초 쿠웨이트 최초의 광케이블 생산 법인인 대한쿠웨이트의 공장을 착공하고, 연내 준공 및 매출 실현을 목표로 공사를 진행하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>28일까지 동행축제… 소진공, 대전서 ‘온누리 ON 페스타’로 힘 보탠다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500010</guid>
      <pubDate>2023-05-25T08:58:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525085824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436945 --&gt;소상공인진흥공단(이사장 박성효)이 오는 28일까지 진행되는 동행축제의 성공적인 뒷받침을 위해 점검회의를 개최했다고 25일 밝혔다. 권대수 소진공 부이사장 주도로 전날 열린 회의에서 올해 성공사례와 남은 과제를 논의했다.&lt;br&gt;중소벤처기업부 주관으로 범정부 차원에서 진행되는 동행축제는 대기업과 중소기업, 소상공인, 전통시장, 상점가 등이 모두 참여하는 소비활성화 캠페인이다. 이번 5월 동행축제에 이어 9월, 12월까지 올해에는 3회 동행축제가 열린다.&lt;br&gt;소진공은 5월 동행축제에서 O2O(온라인 to 오프라인) 플랫폼 지원사업, 소상공인 협동조합 온라인 기획전, 백년가게 소비인증 이벤트, 온누리상품권 특별판매 등 다양한 지원사업을 기획했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지원사업의 일환으로 지난 9일엔 위메프와 협업해 유튜버 ‘입짧은 햇님’과 소상공인 협동조합 제품 라이브커머스를 진행했는데, 이날 소개된 솜씨협동조합의 물비빔국수는 당일에만 3400만원의 매출을 올렸다. 지난 8일부터 15일까지 대전역, 서대전역, 중앙로지하상가에서 소진공 직원들이 직접 홍보부스를 운영하며 약 1만명의 시민을 대상으로 리플렛과 소비활성화 장바구니를 배포하기도 했다.&lt;br&gt;소진공은 남은 동행축제 기간 동안 온누리상품권 판매 활성화를 위해 지역별 고객 체험형 온누리상품권 부스를 운영한다. 26일엔 대전 엑스포광장에서 ‘온누리 ON 페스타’를 개최, 소비촉진 활동에 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소진공은 지난해 충전식 카드형 온누리상품권을 선보이는 등 사용 편의를 높여오고 있다. 충전식 카드형 온누리 상품권은 소비자가 보유하고 있는 신용카드나 체크카드를 온누리상품권 모바일 앱에 등록, 편하게 상품권을 구매·충전할 수 있게 한 상품이다. 올 연말까지 10% 상시 할인을 진행 중으로, 개인 월 구매한도는 150만원이다.&lt;br&gt;박성효 소진공 이사장은 “공단은 이번 동행축제에서 민관 협력으로 라이브커머스, 이벤트, 기획전 등 다양한 사업을 운영했다”면서 “동행축제가 성공적으로 마무리될 수 있도록 종료일까지 공단 직원들이 힘을 합쳐 지원하겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>