<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-10-03T00:12:29.868Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>이탈리아 세리에A 첫 여성 주심 데뷔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500071</guid>
      <pubDate>2022-09-29T12:58:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929125814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이탈리아 프로축구 세리에A에서 이번 주말 처음으로 여성 심판이 주심을 맡는다.&lt;!-- 그림 1344534 --&gt;이탈리아심판협회가 28일(현지시간) 발표한 2022~23시즌 8라운드 심판 명단에 따르면 다음달 2일 레조 에밀리아의 마페이 스타디움에서 열리는 사수올로와 살레르니타나의 경기에 여성인 마리아 솔레 페리에리 카푸티(32) 심판이 주심으로 배정됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;페리에리 카푸티 심판은 이번 시즌을 앞두고 7월 세리에A 주심 팀으로 승격했는데, 세리에A 경기 휘슬을 부는 건 이번이 처음이다. 그가 데뷔하면 이탈리아 프로축구 최상위리그 최초의 여성 주심으로 이름을 올리게 된다.&lt;br&gt;2007년 이탈리아심판협회에 등록한 페리에리 카푸티 심판은 지역 리그에서 활동하다 2015년부터 4부리그 격인 세리에D 경기에서 주심을 봤다. 2019년에는 유럽여자축구선수권대회 예선 두 경기를 맡았고, 2020년 세리에C를 거쳐 지난해 세리에B 주심으로 올라섰다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;지난해 12월에는 세리에A 팀인 칼리아리와 세리에B 팀인 치타델라의 코파 이탈리아전 휘슬을 불어 세리에A 팀 공식 경기의 주심을 맡은 최초의 여성 심판이 된 바 있다. 알프레도 트렌탈란제 이탈리아심판협회장은 “페리에리 카푸티 심판은 지름길 없이 자신의 능력과 기술로 세리에A에 데뷔할 것”이라며 “역사적인 순간을 맞이하려 한다. 우리는 어떤 특권도 주지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헤세의 언어로 책 읽기를 권하다 [장동석의 뉴스 품은 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018004</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929213928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344756 --&gt;전국 곳곳에서 책 읽기를 권하는 축제가 한창이다. 지난주에는 강원도 원주에서 ‘2022 대한민국 독서대전’이 성황리에 개최됐고, 이번 주말에는 전북 전주시와 제주시가 주최하는 독서대전이 각각 열린다. 여러 지방자치단체에서도 다양한 독서 관련 행사를 마련하고 함께 책을 읽자고 권하고 있다. 그런가 하면 사시사철 책 읽기를 권하는 다양한 책들이 서점 한 곳에서 독자들의 손길을 기다리고 있다. 책 읽기를 제안하는 책들 중 가장 앞자리에 두는 책은 ‘헤르만 헤세의 책이라는 세계’다.&lt;br&gt;헤세는 책 서두에서 세상의 모든 책이 저절로 행복을 가져다주지는 않는다고 명토 박는다. 다만 “그대 자신 속으로 돌아가는 길”을 가만히 알려 줄 뿐이다. 덮인 책은 그 자체로 박제된 지식 혹은 지혜일 뿐, 그것을 펼쳐 읽지 않는 한 우리는 우리 자신 속으로 돌아갈 수 없음을 헤세는 명징한 문장으로 알려 준다. 그런가 하면 작가로서 책이 많이 팔렸으면 하는 속내를, 그러나 진정한 독자를 만나는 기쁨을 “사람들이 책을 많이 읽는다는 것은 우리 같은 작가들에게 반가운 일이지, 불평하는 것은 오히려 어리석은 태도일지 모르겠다”는 말로 솔직하게 표현한다. 하지만 이어지는 문장에 그의 진심이 담겨 있다. “길게 보면 어떤 직업이든 온통 오해받고 오용되는 게 달가울 리 없듯이, 인세 수입이 대폭 줄어들지언정 심드렁한 독자 수천보다는 단 열 명이라도 제대로 알아주는 독자들이 더 고맙고 기쁘다.” 어떤 작가가 이 말에 아니라 반박할 수 있을까.&lt;br&gt;헤세는 독자들에게 권하는 글도 빠뜨리지 않는다. 기실 그 자신에게 하는 말일지도 모른다. 그는 “책을 통해 스스로를 도야하고 정신적으로 성장해 나가고자 하는 데는 오직 하나의 원칙과 길이 있다”면서 다음과 같이 썼다. “그것은 읽는 글에 대한 경의, 이해하고자 하는 인내, 수용하고 경청하려는 겸손함이다.” 스크롤 한 번에 읽을 수 있는 글이어야만 읽힌다고 말하는 시대, 하여 글 쓰는 사람마저 그렇게 변해야 한다고 말하는 시대에, 헤세는 경의·인내·겸손을 강조하며 다시 책으로 돌아갈 것을 두루 권면한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헤세는 다양한 문학 작품을 읽는 것이 얼마나 값진 일인가에 대해서도 말한다. 박학한 사람이라도 몇 가지 정도의 언어만 구사할 줄 아는데, “너무나 경이롭고 귀중한 문학 작품”들로 인해 우리는 풍성한 언어의 세계는 물론 다양한 갈래로 뻗은 새로운 길과 만날 수 있다는 것이다. ‘헤르만 헤세의 책이라는 세계’는 책과 그것을 읽는 행위의 위의(威儀)와 가치를 단지 고운 언어로만 재현한 책은 아니다. 헤세는 그의 오롯한 독서 경험을 응축된 언어로 전하며 독자들의 편에 서서 정답게 책을 읽자고 권한다. 책과 책 읽기를 권하는 곳이면 어디든 달려가 책 한 권 사들고 오기 좋은 주말이다.&lt;br&gt;장동석 출판도시문화재단 사무처장&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파친코’는 가족을, 내 작품은 나라를 다뤘지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930018005</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929214103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344759 --&gt;“제2의 ‘파친코’로 비교되는 것은 영광이지만, ‘파친코’가 가족을 위한 생존 소설이라면 제 작품은 나라를 위한 투쟁 소설이죠.”&lt;br&gt;지난해 12월, 한국계 미국인 작가 김주혜(35)가 쓴 ‘작은 땅의 야수들’이 미국 출간과 동시에 화제가 됐다. 즉시 아마존 ‘이달의 책’에 오르는가 하면 더 타임스를 비롯해 전미 40여개 매체에서 추천 도서로 소개됐다. 10여개가 넘는 나라에 판권이 팔렸고 세계 평화에 기여한 문학 작품에 수여하는 ‘데이턴문학평화상’ 최종 후보에 올랐다.&lt;br&gt;이 작품의 한국어판 출간을 기념해 지난 28일 열린 온라인 기자간담회에서 그는 기쁨을 감추지 못했다. “제 가치관과 영혼을 심어 준 한국어로 책이 다시 태어나는 것을 보는 건 예술가로서 가장 뿌듯하고 행복한 순간이었어요. 대사 같은 경우는 사실 한국어로 먼저 생각한 다음에 영어로 옮겨 썼는데, (한국어판에서) 말맛이 살아났죠. 의성어, 의태어를 통해 감칠맛 나는 표현, 따스한 촉감이 강조됐어요.”&lt;!-- 그림 1344758 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘작은 땅의 야수들’은 1917~1965년을 시대적 배경으로 삼으며 백두대간부터 한라산 자락까지를 공간적 배경으로 둔다. 독립 투쟁과 격동의 세월 속에서 힘겹게 살아가는 사람들의 이야기를 그렸다. 가난 탓에 기생으로 팔려 간 ‘옥희’와 호랑이 사냥꾼 ‘경수’, 독립운동군 ‘명보’ 등이 격동의 시대를 감당해 내는 모습을 담았다. 일제강점기 한국인이 겪었던 뒤틀린 운명을 다뤘다는 점에서 동시대를 배경으로 한 이민진 작가의 ‘파친코’를 떠오르게 한다. 그에게 ‘제2의 이민진’이란 수식어가 붙은 이유다. 그는 “비교된다는 것은 큰 영광”이라면서도 “두 소설은 각각의 독창적인 예술 작품”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;김 작가는 이런 소설을 쓴 배경에는 독립운동을 한 외할아버지의 영향이 컸다고 털어놓았다. 그는 “눈 쌓인 공원을 달리다가 어릴 때 어머니에게서 들은 외할아버지의 호랑이 같은 기개가 떠올랐어요.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 또 인종 차별이 한국인에 대한 이야기를 쓰게 했다고 전했다. “직장에서 ‘너는 하인이야’, ‘너 같은 건 글 쓸 생각하지 마라’라는 소리도 들었지만 꿋꿋이 내 것(뿌리)이 자랑스럽다고 생각했어요. 차별이 오히려 한국 이야기를 쓰도록 부추긴 것 같아요.”&lt;br&gt;화려한 데뷔에 이어 그는 두 번째 소설을 집필 중이다. “한 예술가와 그의 예술에 관한 러브스토리로 발레에 대한 내용을 쓰고 있어요. 첫 장편이 저의 조상으로부터, 피로 내려온 이야기라면 두 번째 이야기에는 예술에 대한 저의 사랑을 담을 예정입니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상처도 위로도 주고받는다, 인간이니까 [OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930019005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930019005</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929213630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올해 74번째 생일을 맞이한 미국의 드라마 축제 에미상 시상식이 한국에서 큰 관심을 받았다. 넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘오징어 게임’이 6관왕에 올랐기 때문이다. 이정재의 남우주연상과 황동혁의 감독상 수상 등 한국, 아시아 그리고 비영어권 최초의 기록을 쓰며 화제를 모았다.&lt;!-- 그림 1344754 --&gt;우리에겐 ‘오징어 게임’에 가려졌지만 올해 에미상에서 갈채를 받은 두 편 시리즈를 소개하고자 한다. 10관왕에 오르며 에미상 TV리미티드 시리즈를 석권한 ‘화이트 로투스’(HBO)는 지상낙원 하와이 해변에 위치한 호텔에서 펼쳐지는 블랙코미디다. 국내에서는 웨이브를 통해 만나 볼 수 있다. 총 6부작으로, 회차당 러닝타임은 1시간이다. 원래 단일 시즌으로 마무리되는 리미티드 시리즈였는데 평단의 극찬과 높은 시청률에 힘입어 두 번째 시즌이 제작됐고, 조만간 공개를 앞두고 있다.&lt;br&gt;‘화이트 로투스’는 드라마 명가 HBO 특유의 무게감 있는 주제를 다루면서도 장르적인 매력을 잃지 않는 작품이다. 이 작품이 주목하는 건 인간관계의 영역이다. 서로의 영역이 겹쳐지는 순간 느껴지는 염증을 신혼부부, 가족, 혼자가 된 여성을 통해 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하와이에서 가장 로맨틱한 초호화 호텔 ‘화이트 로투스’에 모인 이들은 달달한 순간을 공유하는 대신 서로에게 불만을 내비친다. 저널리스트 레이철은 번갯불에 콩 볶아 먹듯 부동산 재벌 2세 셰인과 결혼한다. 두 사람은 각자 다른 영역에서 서로를 바라보고 있음을 신혼여행에서 알게 된다. 레이철은 자신의 커리어를 유지하면서 금전적인 문제에서 해방되는 상황을 꿈꾼다. 반면 셰인은 레이철이 자신에게 충실한 ‘트로피 와이프’의 역할을 수행해 주길 고대한다.&lt;br&gt;가정을 꾸린다는 건 각자의 영역 안에서 필연적으로 충돌을 겪는다는 의미이기도 하다. 이를 잘 보여 주는 게 니콜의 가족이다. 능력 있는 여성 최고경영자(CEO)인 그녀는 정작 가족 내에서는 무시의 대상이 된다. 남편은 열등감을 품고 있고, 딸은 냉소적이며, 아들은 무기력하다. 단란한 가정을 꿈꿨던 니콜의 영역 안에서 가족들은 사랑 대신 공격적인 반응으로 상처를 준다. 레이철과 니콜의 모습만 보면 인간관계의 영역은 염증으로만 가득 찬 것 같다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어머니를 잃은 타니아가 계속해서 새로운 만남을 추구하는 것은 그럼에도 우리가 끊임없이 영역의 교집합을 만드는 이유를 보여 준다. 상처를 주는 것이 관계이기도 하지만 치유와 위안을 주는 것 역시 관계이기 때문이다. 맑은 하늘에 번개가 치고, 고요한 해변에 파도가 밀려오듯 위험을 핑계로 자신을 가두면 찬란한 순간과 마주할 수 없다. 달콤쌉싸름한 초콜릿 같은 맛을 선사하는 이 작품은 블랙코미디와 가족 드라마의 매력을 동시에 아우른다.&lt;!-- 그림 1344755 --&gt;애플TV+ ‘테드 래소’는 지난해 7관왕에 이어 올해 4관왕으로 2년 연속 에미상 TV코미디 부문 작품상을 수상하는 등 플랫폼 간판 시리즈로서의 입지를 굳혔다. 회차당 30분 분량으로 시즌1 10부작, 시즌2 12부작까지 제작됐다. 전 세계적으로 인기를 끌고 있는 잉글랜드 프리미어리그(EPL)를 소재로 골 때리는 웃음을 선사한다. 아마추어 미식축구팀을 우승시킨 미국인 감독 테드 래소는 EPL 팀 AFC리치먼드의 새 감독으로 부임한다. 축구의 ‘축’ 자도 모르는 그의 부임에 팬들은 물론 언론 역시 폭동에 가까운 반감을 보인다.&lt;br&gt;테드가 부임한 이유는 단 하나. 팀을 망치기 위해서다. 전남편과 이혼하며 새 구단주가 된 리베카는 전남편이 유일하게 사랑한 이 축구팀을 전소시키기 위해 테드를 감독으로 임명한다. 그런데 테드는 전술형 감독이 아닌 관리형 감독으로 팀을 성공으로 이끌고자 한다. 그가 주력하는 건 라커룸의 분위기다. 특유의 파이팅 넘치는 에너지와 선수를 향한 배려로 점점 팀을 하나로 만들어 간다.&lt;!-- 그림 1278291 --&gt;유쾌한 테드의 성격은 모든 일은 마음먹기에 달렸다는 걸 보여 주며 시청자들에게 신박한 재미를 준다. 동시에 선한 사람은 보답을 받는다는 따뜻한 교훈도 전한다. 시즌2에서는 아내와의 이혼, 공황장애 등을 겪는 테드의 모습을 통해 인간적인 모습을 더하며 다채로운 매력을 선사한다. ‘화이트 로투스’는 청소년 관람불가, ‘테드 래소’는 12세 이상 관람가.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삶의 옳은 태도란 무엇일까 [웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930019003</guid>
      <pubDate>2022-09-29T17:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929213253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344751 --&gt;요즘 웹툰의 세계에서 작품의 소재나 배경으로 가장 많이 쓰이는 것이 아마 ‘이세계’(異世界)일 것이다. 말 그대로 지금 우리가 사는 세계가 아닌 다른 세계를 일컫는 말인데, 국어사전에 등재되지 않은 비표준어이며 표준어로는 별세계(別世界), 별천지(別天地) 혹은 별계(別界)라 한다. 사실 ‘이세계’는 일본 창작물에서 넘어온 용어로 언제부터 사용됐는지 정확한 유래는 알 수 없으나 핵심은 ‘현실과는 다른, 신비한 것들이 존재하는 세계’를 지칭한다는 것이다.&lt;br&gt;오늘 소개할 작품인 ‘미래의 골동품 가게’(사진·구아진 글·그림)는 이런 이세계 장르에서도 가장 정통파의 영역이라 할 수 있는 ‘구마’(驅魔) 또는 퇴마(退魔), 악귀나 마귀를 몰아 내쫓는 것에 관한 이야기다. 네이버 웹툰에서 2020년 3월부터 매주 수요일 연재되고 있는 이 작품은 지난해 3월 시즌1이 종료됐고 같은 해 9월 시즌2가 시작돼 현재까지 진행 중인 작품이다.&lt;br&gt;●선한 주인공들이 악귀 물리쳐&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이제는 거의 사람이 살지 않는 남해의 먼바다 ‘무어도’, 일명 ‘해말섬’이라고 불리는 외딴 섬에서 무당으로 일하는 할머니 연화와 그녀를 돕는 칠성 할배 그리고 그들과 함께 사는 어린 소녀 미래로부터 이야기는 시작된다. 55화까지 이어지는 시즌1에서는 주인공 미래의 ‘독특하고 섬뜩한 성장 과정’과 연화와 칠성의 과거 이야기가 주를 이루고 있다. 시즌2에서는 섬을 벗어난 미래가 섬과 자신, 엄마와 할머니에게까지 얽혀 있는 ‘거대한 저주를 풀기 위해’ 본격적으로 구마를 하는 과정이 높은 수준의 작화와 더불어 밀도 있고 묵직하게 다뤄진다. 강력한 신력(神力)을 가진 선한 주인공들이 남에게 해를 가하는 악귀들을 하나하나 물리쳐 가며 ‘거대한 저주’(또는 거대한 악)와 맞선다는 ‘정통파 퇴마 장르’의 서사 구조를 가지고 있으면서, 무엇보다 ‘우리가 삶에서 가져야 하는 옳은 태도란 과연 무엇인가’라는 주제 의식을 이야기의 저변에서 놓치지 않고 독자들에게 전달하는 점이 이 작품이 갖고 있는 힘이다.&lt;!-- 그림 1344753 --&gt;●천하대장군 등 한국 무속이 ‘뿌리’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가는 시즌1 후기에서 ‘무협지 등을 통해 익숙한 중국식 도학이나 애니메이션이나 만화로 잘 알려진 일본식 도학이 아닌 우리나라의 토속신앙과 도학, 역리에 작품의 가치관이 뿌리내리고 있음’을 알리고 싶었다고 말한다. 실제로 이 작품은 ‘한국적 설정’이 도드라지는데, 마을을 지키는 장승 ‘천하대장군’과 ‘지하여장군’, 산삼의 모습으로 땅을 다스리는 ‘토백’, 인간에게 큰 도움을 주지만 장난기 가득한 ‘도깨비’(산대감) 등등 한국의 무속에서 따온 캐릭터들이 다수 등장해 작품의 재미를 더한다. 또한 구한말 조선의 왕실을 뒤에서 흔들었다는 무당 ‘진령군’ 같은 실존 인물이나 역사적 사실을 단순히 설정으로만 소개하는 것이 아니라 스토리의 중요한 축으로 잡으면서 실제 역사와 작가의 상상을 섞어 매우 뛰어난 ‘팩션’을 만들어 낸다.&lt;br&gt;‘미래의 골동품 가게’는 2022년 부천만화대상과 인기상을 받아 작품성과 대중성을 모두 거머쥔 웹툰이다. 30일 개막하는 부천국제만화축제에서 수상작 전시로도 만나 볼 수 있다. ‘한국의 무속’을 훌륭한 작품으로 탄생시킨 이 작품을 올가을 만화축제를 통해서도 즐겨 보길 바란다.&lt;br&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍정민 시즌 두 번째 우승 정조준… 하나금융 챔피언십 1라운드 선두</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220929500196</guid>
      <pubDate>2022-09-29T18:20:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929181842_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344710 --&gt;올 시즌 생애 첫 승을 신고한 홍정민(20)이 시즌 2승을 정조준했다.&lt;br&gt;홍정민은 29일 인천 베어즈베스트 청라 골프클럽에서 열린 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 하나금융그룹 챔피언십(총상금 15억원) 1라운드에서 버디 7개와 보기 1개로 6언더파 66타를 적어내 단독 1위를 달리고 있다. 유해란과 배수연은 5언더파 67타로 공동 2위를 달리고 있다. 지난해 후반기에만 2승을 거둔 유해란은 올 시즌에도 ‘슬로우 스타터’의 모습을 보여주고 있다.&lt;br&gt;2021년 데뷔 첫해 준우승 두 차례, ‘톱10’에 일곱 차례 진입하면서 신인 랭킹 2위에 올랐던 홍정민은 지난 5월 두산 매치플레이 챔피언십에서 첫 우승을 차지하며 올 시즌 2년차 징크스를 완벽히 털어내며 낸 분위기다. 이번 시즌 초반 4차례 대회에서 컷 탈락만 3번 당하는 난조를 보였지만&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍정민은 1번(파3) 홀부터 버디를 잡았고, 4번(파5) 홀과 7번(파4) 홀에서 버디를 추가했다. 8번(파4) 홀에서는 보기를 범했지만 9번(파5) 홀에서 버디로 바로 만회했고, 후반 라운드에 버디 3개를 추가했다.&lt;!-- 그림 1344712 --&gt;홍정민은 경기 후 “바람이 조금 있어서 어려웠지만 잘 마무리했다”면서 “첫날 5언더파를 목표로 나왔는데 한 타를 더 줄여 만족스럽다”고 소감을 밝혔다. 이어 “단독 선두로 1라운드를 끝낸 건 처음이라 새롭다”면서 “남은 라운드도 긴장감을 갖고 열심히 치겠다”고 덧붙였다. 이어 “지난 번 우승은 말 그대로 매치플레이 대회”라며 “스트로크 대회에서도 우승해야 스스로에게 인정이 될 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;올 시즌 미국여자프로골프(LPGA) 투어에서 US여자오픈을 제패하는 등 시즌 2승을 기록하며 상금랭킹 1위를 달리고 있는 이민지(호주)는 3오버파 79타로 공동 79위에 그쳤다. 올 시즌 KLPGA 투어 4승을 기록하면서 ‘대세’로 확실히 자리잡은 박민지는 1오버타 73타로 공동 51위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 장타를 앞세워 ANA 인스피레이션 정상에 오르는 등 LPGA 투어 신인왕을 차지했던 패티 타와타나낏(태국)은 1언더파 27타로 공동 17위에 올랐다. LPGA 투어에서 활약하는 김효주 역시 3오버파 79타를 기록, 공동 79위로 부진했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국문화축제, 모든 ‘K’를 통합한다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021020</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:22:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/29/SSI_20220929212134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344746 --&gt;“한류 종주국으로서 한국문화축제를 글로벌 문화교류 플랫폼으로 만들고 싶습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　30일 개막하는 ‘2022 한국문화축제‘를 총지휘하는 황병국 예술감독은 설레는 마음으로 이번 축제를 준비하고 있다. 드라마와 케이팝은 물론 음식, 뷰티, 패션 등 K컬처를 총망라하는 제3회 한국문화축제가 지난 2년간 코로나19 때문에 언택트로 열리다가 올해 처음 오프라인으로 정상 개최되기 때문이다.&lt;br&gt;　이번 축제는 다음달 8일까지 서울 광화문광장과 잠실종합운동장 일원에서 9일간 열리며 다채로운 프로그램으로 국내외 한류 팬들을 맞을 채비를 마쳤다. 29일 광화문 프레스센터에서 만난 황 감독은 “한국문화축제가 모든 K를 통합하는 차세대 K문화 플랫폼으로서 자리잡도록 하는 것이 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;　“지금 케이팝은 물론 드라마와 영화까지 K콘텐츠가 정점을 지나고 있습니다. 이후 행보가 더 중요한데, K컬처에 대한 다양한 스펙트럼을 담고 있는 이번 축제가 방향 제시에 일조할 수 있을 겁니다. K콘텐츠와 대표적이고 다양한 문화 콘텐츠의 만남을 대면·비대면으로 병행하는 등 대표성·확장성·다양성을 갖고 있는 축제이기 때문입니다.”&lt;br&gt;　황 감독은 88서울올림픽 전야제, 2002월드컵 유치 프로모션, 2001년 인천국제공항 개항식 등 대규모 국가적 행사를 성공적으로 이끈 국내 대표적인 문화 이벤트 연출가다.&lt;br&gt;　이번 축제는 ‘인투 더 케이’(INTO THE K)라는 슬로건을 내걸고 국내외 팬들이 한류 행성 ‘더 케이’를 탐험하는 콘셉트로 준비됐다. 30일 전야제에서는 한국 고유의 수묵 크로키 공연, 클래식 연주 등 과거와 현재가 공존하는 무대를 선보이며, 다음달 2~8일에는 한식과 패션, 캐릭터 등 한국 문화를 체험할 수 있는 박람회 ‘더 케이 팬 페어’가 열린다. 7일에는 몬스타엑스, NCT드림, 아이브, 위너 등 국내 정상급 케이팝 스타들이 총출동하는 ‘더케이 콘서트’도 열린다. 황 감독은 이 가운데 축제 마지막 날인 8일에 열리는 ‘더 케이 퍼레이드’를 하이라이트로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　“종로5가에서 광화문광장까지 약 2.6㎞에 달하는 퍼레이드에는 사물놀이부터 태권도, 의장대, 타악 및 힙합 퍼포먼스, 스트리트댄스, 케이팝 팬덤과 각종 캐릭터 등이 총출동합니다. K컬처를 총망라할 뿐만 아니라 지역 상권에도 큰 도움이 될 것으로 기대하고 있습니다.”&lt;br&gt;　황 감독은 “이번 축제는 문화, 관광 등의 부가가치뿐 아니라 일자리 창출 등의 경제 효과만 2900억원에 달한다”면서 “장기적으로 전 세계의 명물이 된 영국 에든버러 축제처럼 우리나라를 대표하는 국제적인 축제로 성장시키고 싶다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 30일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021021</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:24:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1344748 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 1일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021022</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:25:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1344749 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 2일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930021023</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:26:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1344750 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>런던 주인은 나! 아스널 손본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022016</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>돌아온 손흥민의 골 결정력이 북런던의 라이벌 아스널 골문을 향한다.&lt;br&gt;잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 토트넘 홋스퍼의 손흥민이 다음달 1일 아스널과의 2022~23시즌 EPL 9라운드 원정경기에 나선다. 지난 18일 레스터 시티와의 경기에서 골 가뭄을 해결하고, 대표팀에서 치른 A매치 두 경기에서 모두 골을 기록한 손흥민은 이번 아스널전에서 지난해 득점왕으로서의 명예를 되찾겠다는 계획이다.&lt;br&gt;●시즌 첫 북런던 더비… 선두권 경쟁&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 경기는 시즌 첫 ‘북런던 더비’로 자존심이 걸린 라이벌전을 넘어 리그 선두권 경쟁에서도 중요한 변곡점이 될 것으로 보인다. 현재 토트넘은 4승2무(승점 17)로 맨체스터 시티와 승점이 같지만 골득실에서 뒤져 리그 3위를 달리고 있다. 아스널은 6승1패(승점 18)로 리그 1위다.&lt;br&gt;토트넘이 아스널에 승리를 거두면 리그 선두권 순위가 바뀔 수 있다. 지난 28일 영국 런던으로 돌아간 손흥민은 아스널을 상대로 시즌 4호골을 노린다. 개막 후 EPL 6경기, 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그 조별리그 2경기 등 8경기에서 골 사냥에 실패했던 손흥민은18일 레스터 시티와의 리그전에서 해트트릭을 기록하며 골 가뭄에서 벗어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;레스터 시티전 이후 손흥민의 골 결정력은 상승세를 타고 있다. 파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 축구대표팀에서 손흥민은 코스타리카전과 카메룬전에서 각각 1골씩 넣었다. 지난 23일 코스타리카전에선 팀이 1-2로 뒤진 후반 41분 환상적인 오른발 프리킥을 성공시켰고, 27일 카메룬전에선 전반 35분 잘 쓰지 않는 머리로 결승골을 넣었다.&lt;br&gt;아스널전에서 손흥민이 골을 넣는다면 팀 상승 분위기를 이끄는 것뿐 아니라 흔들리던 팀 내 입지도 완전히 회복할 수 있다.&lt;br&gt;분위기는 좋다. 손흥민은 2015년 토트넘 입단 후 아스널과 총 16번 만나 총 10개의 공격 포인트(5골 5도움)를 기록했다. 또 지난 시즌 EPL 22라운드 순연 경기에서도 손흥민은 리그 21호골과 함께 상대 수비수 롭 홀딩의 퇴장까지 유도해 냈다.&lt;br&gt;●SNS에 “행복한 A매치 시간 감사”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 29일(한국시간) 소셜네트워크서비스(SNS)에 “대한민국 축구 국가대표팀의 2경기 동안 행복한 시간을 만들어 주셔서 감사합니다. 더 잘 준비해 팀으로서, 선수로서 더 좋은 모습을 보여 드리기 위해 노력하겠습니다. 감사합니다”라는 글을 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022015</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=롯데-한화(대전) NC-LG(잠실) 두산-삼성(대구) 키움-SSG(인천·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●골프=KLPGA 투어 하나금융그룹 챔피언십(오전 8시·인천 베어즈베스트 청라)&lt;br&gt;●테니스=ATP 투어 코리아오픈(낮 12시·서울올림픽공원)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●사격=제31회 경찰청장기 전국대회(오전 9시·청주종합사격장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>61년 걸렸지 61호 쏘았지… 저지, 더 믿지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930022021</guid>
      <pubDate>2022-09-29T21:56:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;strong&gt;본즈·맥과이어·소사보다 적지만&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;금지 약물 논란 없어 가치 높아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국프로야구 메이저리그(MLB) 뉴욕 양키스의 거포 에런 저지(30)가 시즌 61번째 홈런포로 아메리칸리그(AL) 한 시즌 최다 홈런 기록과 타이를 이뤘다. 저지는 이제 남은 7경기에서 홈런을 칠 때마다 새 기록을 남긴다. AL 최우수선수(MVP)에도 한 걸음 더 다가섰다.&lt;br&gt;저지는 29일(한국시간) 캐나다 토론토의 로저스센터에서 열린 토론토 블루제이스와의 원정경기에서 7회초 투런 홈런을 터트렸다. 3-3으로 팽팽히 맞선 7회초 무사 1루에서 타석에 선 저지는 토론토의 세 번째 투수인 좌완 팀 메이자의 6구째 94.8마일(152.6㎞)짜리 싱커를 정통으로 걷어 올려 왼쪽 담장을 넘어가는 홈런을 날렸다. 지난 21일 피츠버그 파이리츠전에서 60호를 기록한 후 8경기 만에 나온 홈런이다.&lt;br&gt;이로써 저지는 1961년 로저 메리스(뉴욕 양키스) 이후 61년 만에 AL에서 한 시즌 61개 홈런을 친 선수로 역사에 이름을 남겼다. ESPN은 메리스가 1961년 정규리그 마지막 날인 10월 2일에 61번째 홈런을 쳤는데, 저지는 155경기째에 타이 기록을 낸 것이라 남은 7경기에서 신기록을 세울 가능성이 높다고 소개했다. MLB 공식 홈페이지는 저지의 타격 페이스로 볼 때 63호 홈런까지 칠 것이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 로저스센터에서 나란히 앉아 경기를 관전하던 저지의 어머니와 메리스의 아들은 저지의 홈런이 터지자 함께 일어나 포옹하며 기뻐했다. 양키스 동료들도 저지가 홈에 들어오자 더그아웃 바깥에 도열해 차례로 껴안으며 축하했다. 61호 홈런볼을 최초로 받아 낸 토론토의 불펜코치 맷 부시먼은 공을 저지에게 돌려줬고, 저지는 자신을 키워 준 어머니에게 이 공을 바쳤다.&lt;br&gt;저지는 경기 뒤 “무척 멋진 경험이었고 전혀 예상하지 못했다”면서 “동료들이 보낸 사랑을 보고 그들을 위해 내가 해야 할 것을 했으며 팀도 승리해 지금 기분을 형언하기 힘들다”고 말했다. 전날 AL 동부지구 우승을 확정한 양키스는 이날도 8-3으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이제 한 시즌에 저지보다 많은 홈런을 친 선수는 배리 본즈(73개), 마크 맥과이어(70개·65개), 새미 소사(66개·64개·63개) 3명뿐이다. 하지만 이 3명은 금지약물을 복용했던 사실이 뒤늦게 밝혀졌다. 그래서 MLB는 저지의 기록에 더 큰 의미를 부여하고 있다. 저지는 또 29일 현재 AL 타격(타율 0.313), 홈런, 타점(130개) 1위로 루 게릭(1934년), 미키 맨틀(1956년)에 이어 양키스 선수로는 세 번째, 2012년 미겔 카브레라(디트로이트 타이거스) 이후 10년 만에 ‘트리플 크라운’을 노리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사흘이면 결판난다, 피 말리는 PBA 팀리그 전기리그 우승 경쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500004</guid>
      <pubDate>2022-09-30T02:46:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930024151_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;남은 경기는 단 세 개. 전기리그 우승 향방은 ‘며느리’도 모른다. 프로당구(PBA) 팀리그 얘기다.&lt;!-- 그림 1344806 --&gt;29일까지 3라운드 4경기를 치른 PBA 팀리그 8개팀의 순위는 하나하나가 절박하다. 하나카드 원큐페이가 3라운드 합계 11승7패로 1위를 지키고 있지만 바닥은 여차하면 깨지는 살얼음판이다. 휴온즈 헬스케어 레전드와 SK렌터카 다이렉트가 나란히 7승11패로 공동 꼴찌로 밀려나 플레이오프 (이하 PO) 직행에 1차 실패한 것을 제외하면 나머지 6개팀이 벌이는 ‘육파전’은 생존경쟁이나 다름없다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;전기리그 우승·준우승은 매우 중요하다. 전·후기리그 각 1 ,2위팀들이 포스트시즌을 일찌감치 예약할 수 있기 때문이다. 포스트시즌은 ‘4강전’이다. 다시 전·후기 합산 성적을 따져 1위가 파이널(챔피언결정전)에 진출하고 차 순위 별로 PO와 준PO 자격을 부여받는다. 때문에 전기리그 1,2위를 했다고 마냥 느긋해할 일은 아니지만 일단 포스트시즌에 이름을 올렸다는 이유 만으로도 즐길 이유는 충분하다.&lt;!-- 그림 1344808 --&gt;그래서 29일 3라운드 4차전에서 SK렌터카를 4-1로 제치고 (공동)2위를 꿰찬 웰컴저축은행 웰뱅 피닉스의 약진은 의미가 있다. 지난해 전기리그를 1위로, 후기를 2위로 마쳐 합산 순위 1위로 챔프전에 직행한 뒤 블루원 엔젤스를 제치고 우승까지 일궈낸 웰뱅은 이날 팀리그 2연패의 교두보를 마련할 가능성을 엿봤기 때문이다. 팀리더 프레데릭 쿠드롱, 비롤 위마즈 등 간판들이 척탄병 노릇을 하고 5세트 만에 서현민이 마무리했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;‘역전의 명수’ 별명을 얻으면서 단독 2위를 지키다 공동 순위를 내준 크라운해태 라온이 바짝 긴장한 건 당연하다. 이날 블루원에 2-4로 일격을 당해 3연승 행진을 멈춰선 크라운해태는 상승세에 다시 불을 댕겨야 한다. 당장은 2위 싸움이 볼 만 하다.&lt;!-- 그림 1344809 --&gt;2위 싸움이 도드라지지만 나머지 중위권의 반격도 그냥 지나칠 일은 아니다. 블루원 엔젤스와 NH농협카드, TS샴푸·푸라닭 히어로즈 등 2위 그룹과의 승차가 ‘1’에 불과한 나머지 세 팀들은 산술적으로 따져도 언제든 2위는 물론리고 1위까지도 넘볼 잠재력을 지녔기 때문이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;이날 아빠 김병호(하나카드)와 팀리그 통산 세 번째 맞대결을 마친 NH농협카드의 김보미는 “하루가 다르게 시시각각 바뀌는, 피말리는 순위 변동 때문에 숨을 제대로 쉴 수 없을 정도”라고 털어놨다. 전기리그 우승 싸움은 사흘 남았다. 당사자들은 피가 마르지만 관중은 흥미진진하다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주올레, 영화 ‘맘마미아’ 촬영지 그리스 스키아토스와 우정의 길 맺다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500013</guid>
      <pubDate>2022-09-30T08:43:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930084240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344821 --&gt;제주올레가 영화 ‘맘마미아’의 촬영지로 유명한 그리스 스키아토스와 우정의 길 12번째 협약을 맺었다.&lt;br&gt;사단법인 제주올레(이사장 서명숙)는 지난 29일 오후 영화 ‘맘마미아’의 촬영지로 유명한 그리스 스키아토스와 우정의 길 열두 번째 협약을 맺었다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;우정의 길은 (사)제주올레와 해외 도보여행 운영 기관이 한 코스 또는 한 구간을 지정해 공동 홍보마케팅을 진행하는 제주올레의 글로벌 프로젝트다. 이번에 우정의 길 코스를 맺을 구간은 스키아토스 트레일의 &lt;route st6=the= roads=of= kastro=&gt; 구간과 제주올레 길 ‘18-2코스의 하추자 올레’다.그리스와 맺는 우정의 길 협약식은 코로나19 상황인 점을 고려해서 스키아토스 THEODOROS TZOUMAS 시장과 제주올레 서명숙 이사장이 화상으로 치러졌다. 두 트레일은 코로나19 상황이 나아지면 두 길에서 함께 우정의 길 함께 걷기 행사를 개최할 예정이다.&lt;/route&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우정의 길로 지정된 코스 시작점에는 상대 도보여행길의 상징물과 소개 글이 담긴 표지판을 설치하고, 홈페이지와 가이드북에 코스 정보를 넣는 등 해당 지역 여행자에게 각 단체의 길을 홍보한다.&lt;br&gt;그리스의 작은 섬인 스키아토스는 지중해의 대표적인 휴양지이자 영화 ‘맘마미아’의 촬영지로 많이 알려진 곳으로 우정의 길로 지정된 &lt;route st6=the= roads=of= kastro=&gt; 구간은 지중해의 코발트색 바다와 우거진 숲을 지나며 천혜의 자연을 만날 수 있는 길이 13.1㎞의 도보 여행길이다. &lt;/route&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;route st6=the= roads=of= kastro=&gt;제주올레의 ‘18-2 하추자’ 구간은 신양항부터 추자면사무소까지 아늑한 해안길과 산, 마을을 두루 걸으며 역시 고요한 생명력을 느낄 수 있는 길이다. &lt;/route&gt;&lt;br&gt;서 이사장은 “우리나라의 추자도와 그리스 스키아토스는 섬 중에서도 풍광이 아름답기로 손꼽히는 곳으로, 이번 우정의 길 협약을 통해 더 많은 도보 여행자들이 가보지 못한 길에 대한 관심을 갖고 걸음을 옮길 것으로 기대한다“고 말했다.&lt;br&gt;제주올레는 전 세계 트레일과 긴밀한 관계를 맺으며 도보여행문화를 세계적으로 확산하는데 많은 노력을 기울여왔다. 유럽과 북미, 호주, 아시아 등에 위치한 트레일과 ‘우정의 길’ 협약을 맺고 상호간의 홍보 사업을 추진해 온 것이 대표적인 사례로 꼽힌다.&lt;br&gt;제주올레 우정의 길은 이번에 협약을 체결한 그리스 스키아토스 1곳을 포함해 스페인 산티아고 순례길, 캐나다 브루스 트레일, 영국 코츠월드 웨이 등 총 12곳이다. 관련한 자세한 정보는 제주올레 공식 홈페이지(www.jejuolle.org)를 통해서 확인 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주로스앤젤레스 한국문화원, 케이팝 아티스트 ‘킹덤’과 ‘케이팝 댄스 워크샵’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500032</guid>
      <pubDate>2022-09-30T10:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930100650_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344844 --&gt;지난 22일(현지시간) 오후 6시 미국 로스앤젤레스 한국문화원에서 케이팝(K-POP) 댄스 워크샵이 열렸다. 주로스앤젤레스 한국문화원(원장 정상원)은 “미국 한류 팬들을 위해 준비한 특별한 시간이 케이팝 팬들에게 큰 선물이 됐다. 댄스 워크샵을 공지하고 선착순 마감으로 접수를 받자마자 10분 만에 마감이 될 정도로 뜨거운 호응이 있었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;땀을 흠뻑 흘리며 열심히 배웠다는 참가자 레이첼(25)은 “일방향으로 동작을 가르쳐 주는 정도의 다른 여느 워크샵과 비슷할 줄 알았는데 실제로 킹덤 멤버들이 함께 땀을 흘리며 플로어에서 같이 평소에 연습하듯이 한동작 한동작을 친절하게 알려주는 모습에 너무 놀라고 감동을 받았다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이팝 커버댄스 페스티벌 in USA, 미국 USC 캠퍼스에서 ‘감동의 축제’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500038</guid>
      <pubDate>2022-09-30T10:43:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930103640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344850 --&gt;지난 23일(현지시간) 오후 6시 미국 로스앤젤레스 USC(서던 캘리포니아 대학교) 캠퍼스 특설무대에서 ‘케이팝(K-POP) 커버댄스 페스티벌 in USA’가 뜨거운 함성과 함께 개최됐다.&lt;br&gt;주로스앤젤레스 한국문화원(원장 정상원)과 서울신문이 주최하는 축제는 한미 수교 140주년 기념의 일환으로 문화체육관광부·한국국제문화교류진흥원·USC(서던 캘리포니아 대학교)가 함께한 ‘케이팝 페스타’와 협력 행사로 진행됐다.&lt;br&gt;이날 USC 캠퍼스 특설무대에는 LA를 필두로 뉴욕, 시카고, 샌디에고 등 다양한 도시는 물론, 애리조나, 유타, 뉴저지, 미네소타 등 미국 전역에서 케이팝 커버댄스 팀들이 참가하여 관객들로 하여금 미국이 모두 한자리에 모였다는 찬사를 받기도 했다.&lt;!-- 그림 1344851 --&gt;정상원 주로스앤젤레스 문화원장은 “오늘 밤 함께 공연을 한 모든 팀들에게 감사하다. 모두가 케이팝을 얼마나 사랑하는지 바로 느낄 수 있었다”며 “케이팝 아이돌 못지않은 춤사위가 너무 멋있고 US 파이널을 준비하느라 많은 시간과 노력을 기울였다는 것을 느낄 수 있었다”고 소감을 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4000여명의 관객들이 모인 USC 교정에 큰 함성과 뜨거운 열기가 가득한 가운데 남성 아이돌 그룹 ’더보이즈‘의 매버릭을 완벽하게 커버한 혼성 8인조 ‘프리즘 크루’가 미국 우승을 차지했다. 부드럽고 강한 동작이 반복되며 세련된 춤선이 살아있는 칼군무로 유명한 더보이즈의 안무를 잘 소화해냈다는 평가를 받았다.&lt;!-- 그림 1344852 --&gt;프리즘 크루 리더 샐리(27)는 “9년 동안 팀을 이어오면서 매년 한국에 가는 것을 꿈꿔왔다.”고 설명했다. “이런 영광이 우리에게 일어날 것이라고는 생각지도 못했다”며 “전세계의 친구들을 만나서 함께 무대에 서고 올해 무대를 위해 열심히 준비 한 것을 모두에게 보여주고 싶다”고 각오를 다졌다.&lt;!-- 그림 1344853 --&gt;아울러 가수와 배우 두 영역 모두를 완벽하게 소화해내고 있는 김세정과 급부상하고 있는 신인 아이돌 킹덤이 팬들과 진심을 담아 소통하며 공연무대를 선사하는 등 자리를 빛냈다.&lt;br&gt;올해로 12회째를 맞은 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌’은 세계 최초이자 세계 최대의 케이팝 온·오프라인 한류 팬 소통 프로그램이다. 각국 우승팀은 오는 10월 15일 서울에서 열리는 월드 파이널 최종 결선에 초청된다. 본 페스티벌은 서울특별시, 한국연예제작자협회, 한국음악실연자연합회, 서울관광재단, 뉴에라, 올케이팝, 펜타클이 후원했다.&lt;!-- 그림 1344854 --&gt;한편, 함께 진행된 학술 포럼은 세계적으로 각광받고 있는 케이팝과 한류 문화에 대해 강연과 향후 방향에 대한 대담 등이 진행됐다. USC 대학원생들 간의 토론도 이어지며 다양한 시선으로 케이팝을 이해하는 시간이 됐다는 평가다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내가 조선의 수문장이다’ 전국 수문장 다 모인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500054</guid>
      <pubDate>2022-09-30T11:27:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930110955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344864 --&gt;경복궁 수문장 교대의식 20주년을 맞아 전국의 수문장이 다 모인다.&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부 30일 “개천절인 10월 3일 오후 2시 경복궁 흥례문 광장에서 수문장 임명의식 특별행사를 진행한다”면서 “이번 행사는 문화재청이 2002년 경복궁에서 재현을 시작한 수문장 임명의식의 20주년을 기념하는 행사로 전국의 수문장들이 경복궁 흥례문 광장에 모두 모여 국왕의 임명을 받는 것으로 시작된다”고 알렸다.&lt;br&gt;‘조선왕조실록’ 예종 1년(1469년)에는 수문장 제도를 최초로 시행했다는 기록이 나와있다. 추천받은 고위 관원의 명단 중에서 국왕은 자신이 가장 신뢰하는 이의 이름에 점을 찍는 낙점(落點) 과정을 거쳐 수문장을 임명했고, 이렇게 임명된 수문장은 궁궐과 도성 문의 방비 등 궁궐 호위의 최일선을 책임졌다고 한다. 문화재청은 이 기록을 근거로 현재의 수문장 교대의식을 재현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 행사에는 전국의 수문장이 다 모여 의미를 더한다. 1996년에 시작해 지금까지 가장 오랜 역사를 자랑하는 덕수궁의 왕궁 수문장 교대의식과 조선 국왕들이 가장 애용했던 궁궐인 창덕궁의 돈화문 수문장 호위의식, 제주도를 지키는 제주목 관아 수문장 교대식, 인천국제공항의 안전을 상징적으로 맡은 공항 수문장 교대식에 참가하는 전국의 수문장이 지역별 특색을 선보인다.&lt;!-- 그림 1344870 --&gt;공연과 체험 행사도 같이 마련됐다. 한국문화재재단 예술단의 가인전목단과 진주 검무 등 아름다운 전통 공연과 제주목 관아 수문군의 선 굵은 단체검 축하공연이 준비됐다. 행사 당일인 10월 3일 오전 10시와 오후 1시에는 조선시대 왕을 보위하는 정예군인인 갑사(조선 전기 왕을 보위하는 정예군인) 체험도 할 수 있다. 관람객은 갑사 선발 과정인 창술 시험과 활을 쏘는 곡궁 시험 두 가지를 체험할 수 있다. 곡궁 시험에서 높은 점수를 받으면 조선시대 갑사로 선발돼 기념품도 받을 수 있다.&lt;br&gt;가을궁중문화축전과 연계된 창덕궁 돈화문 수문장 호위의식은 10월 1일부터 16일까지 특별한 일정으로 진행된다. 오전 10시와 오후 2시에는 호위의식(궁궐 지킴)이, 오전 11시와 오후 1시에는 파수의식(도성 문을 지킴)이 진행되며, 근무 교대 후 수문장들은 창덕궁 수호를 위해 돈화문에서 서서 입직 근무를 한다. 자세한 사항은 문화재청 궁능유적본부 홈페이지나 한국문화재재단 홈페이지에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피아니스트 박연민, 리스트 위트레흐트 콩쿠르 공동 2위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500070</guid>
      <pubDate>2022-09-30T13:23:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930131854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344880 --&gt;피아니스트 박연민(32)이 29일(현지시간) 네덜란드 위트레흐트에서 폐막한 2022 리스트 위트레흐트 콩쿠르에서 공동 2위 및 청중상을 받았다고 금호문화재단이 30일 전했다.&lt;br&gt;리스트 위트레흐트 콩쿠르는 기존의 프란츠 리스트 국제 피아노 콩쿠르가 올해부터 이름을 바꿔 열린 대회다. 프란츠 리스트(1881~1886)의 서거 100주기를 기념해 1986년 창설됐다.&lt;br&gt;박연민은 결선 무대에서 네덜란드 라디오 필하모닉 오케스트라와 함께 리스트가 편곡한 ‘슈베르트의 피아노를 위한 환상곡 C장조 방랑자’를 연주했다. 미국의 데렉 왕이 공동 2위에 올랐고, 일본의 구로키 유키네가 1위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역대 우승자로는 1989년 엔리코 파체, 1996년 이고르 로마 등이 있다. 2017년에는 홍민수가 2위를 차지했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립발레단 ‘백조의 호수’ 3년 만에 돌아온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500073</guid>
      <pubDate>2022-09-30T13:44:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930134201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344882 --&gt;국립발레단이 3년 만에 ‘백조의 호수’ 무대로 관객과 만난다.&lt;br&gt;국립발레단은 30일 “유리 그리고로비치의 ‘백조의 호수’를 10월 12∼16일 서울 서초구 예술의전당 오페라극장에서 공연한다”고 밝혔다. ‘백조의 호수’는 악마 로트바르트의 저주에 걸려 낮에는 백조로, 밤에는 사람으로 변하는 오데트 공주와 지그프리트 왕자의 동화 같은 사랑을 그린 이야기로 클래식 발레를 대표하는 작품으로 꼽힌다.&lt;br&gt;이번 공연에는 국립발레단 단원 박슬기, 한나래, 심현희, 조연재가 오데트 공주로 무대에 오른다. 박슬기를 제외한 세 명의 발레리나들은 이번 공연에서 처음으로 백조 역할을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립발레단이 이번에 선보이는 안무는 러시아 안무가 유리 그리고로비치의 버전이다. 그리고로비치의 ‘백조의 호수’는 오데트 공주와 왕자가 모두 죽음에 이르는 비극적인 결말 대신 진정한 사랑으로 운명을 극복하는 해피 엔딩을 선보인다. 1막 후반에는 왕자와 악마가 함께 추는 ‘그림자 춤’ 등 다른 버전에서는 볼 수 없는 장면도 만날 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오빠들이 온다’ god 4년 만에 단독 콘서트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220930500095</guid>
      <pubDate>2022-09-30T15:51:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930154729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344902 --&gt;그룹 god가 오는 12월 9∼11일 서울 올림픽공원 체조경기장에서 단독 콘서트로 돌아온다.&lt;br&gt;이번 공연은 god의 2018년 20주년 콘서트 이후 4년 만이다. god는 1999년 1월 1집 타이틀곡 ‘어머님께’로 데뷔해 이후 ‘사랑해 그리고 기억해’, ‘애수’, ‘거짓말’, ‘길’ 등으로 전 국민적인 인기를 얻었다.&lt;br&gt;박준형, 데니안, 윤계상, 손호영, 김태우 등 다섯 멤버 전원이 참여한다. 공연 주관사인 아이오케이컴퍼니가 30일 “이번 콘서트로 god는 데뷔 이후 선보인 수많은 히트곡을 선보이고 팬들과 쌓았던 추억을 되돌아볼 것”이라며 “코로나19로 오랫동안 완전체로 만나지 못한 팬들을 위해 한층 더 업그레이드된 무대와 퍼포먼스, 밝은 에너지와 감동을 선사할 예정”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나카드 원큐페이, PBA 팀리그 전기 우승 눈 앞</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500012</guid>
      <pubDate>2022-10-01T09:51:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001094759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로당구(PBA) 팀리그 ‘신생팀’ 하나카드가 PBA팀리그 전기리그 우승에 8부 능선을 넘었다.&lt;!-- 그림 1344979 --&gt;하나카드는 30일 강원 춘천의 엘리시안강촌에서 열린 웰컴저축은행 PBA 팀리그 2022~23 3라운드 5일차 경기에서 하나카드는 풀세트 접전 끝에 SK렌터카에 4-3 역전승리를 거두고 최근 전기리그 우승을 눈 앞에 두게 됐다. 최근 2연패 탈출에 성공하며 흔들거리던 1리그 1위 자리도 지켜냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;출발은 불안했다. 하나카드는 초반 두 세트를 내줬지만 3세트 응우옌 꾸억 응우옌(베트남)이 강동궁의 ‘대체 선수’신대권을 15-11으로 따돌린 데 이어 김병호-김진아 조가 혼합복식엣 조건휘-임정숙 조를 9이닝까지 가는 접전 끝에 만에 9-8, 한 점차 역전승을 거두며 승부를 원점으로 돌렸다.&lt;br&gt;하나카드는 5세트서 이상대가 에디 레펜스(벨기에)에 패배하며 다시 한 세트를 끌려갔으나, 김가영과 신정주가 나란히 6,7세트서 히다 오리에(일본), 응고 딘 나이(베트남)을 돌려세우며 환호했다.&lt;!-- 그림 1344980 --&gt;지난 시즌 전기리그 우승팀 웰컴저축은행 웰뱅 피닉스는 블루원 엔젤스를 4-2로 돌려세워 3라운드 2연패 뒤 3연승을 내달리며 크라운해태 라온을 끌어내리고 단독 2위(11승8패)로 올라서며 시즌 말 4강이 겨루는 포스트시즌 직행 가능성을 높였다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;웰뱅은 첫 세트 남자복식에 나선 프레데릭 쿠드롱(벨기에)-한지승 조가 다비드 사파타(스페인)-찬차팍(튀르키예) 조를 6이닝 만에 11-10로 제쳤지만 2세트 여자복식에서 김예은-오수정이, 4세트 혼합복식에서는 서현민-오수정이 서한솔-김민영, 강민구-스롱 피아비(캄보디아)에 져 1-2로 끌려갔다.&lt;br&gt;하지만 3세트 비롤 위마즈(튀르키예)가 사파타에 15-6으로 꺾어 균형을 맞춘 웰뱅은 5,6세트에서 각각 서현민과 김예은이 강민구와 스롱을 잇달아 11-7(3이닝), 9-5(12이닝)으로 제압하면서 4-2 승리를 완성했다.&lt;!-- 그림 1344981 --&gt;TS샴푸∙푸라닭 히어로즈와 NH농협카드 그린포스는 각각 크라운해태 라온과 휴온스 헬스케어 레전드를 나란히 4-2로 제압하며 공동 3위(10승9패)로 뛰어올라 포스트시즌 진출의 마지노선인 2위 쟁탈전에 마지막 힘을 쏟는다. TS에 져 3위 그룹으로 떨어진 크라운해태도 2위 복귀에 나선다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;전기리그 남은 두 경기 가운데 ‘승차 1’로 선두를 달리는 하나카드가 1일 휴온스를 제치고 2위 웰뱅이 TS에게 지면 승차가 ‘2’로 벌어지면서 하나카드는 남은 1경기 결과에 관계없이 우승을 확정한다. 그러나 웰뱅이 이겨 1승을 보태면 우승의 향방은 최종일에 결정된다. 포스트시즌 직행 티켓을 마련하기 위한 나머지 팀들의 2위 쟁탈전도 더욱 뜨거워질 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사랑이 좋아하는 것 같아” 아빠 말 반박한 준수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500025</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:17:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001131650_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345023 --&gt;‘이젠 날 따라와’ 배우 이종혁 아들 이준수가 좋아하는 친구가 있다고 말했다.&lt;br&gt;지난달 30일 방송된 tvN STORY 프로그램 ‘이젠 날 따라와’에서는 2일차 일정을 마친 뒤 밤에 혼자 야식을 먹는 이준수의 모습이 그려졌다. 이 때 이종혁은 홀로 방에서 부인과 영상통화를 하며 “준수가 사랑이를 좋아하는 것 같아”라고 했다.&lt;br&gt;이를 들은 이준수는 “나 좋아하는 애 있어”라고 응수했다. 이종혁은 “네가 좋아하는 애가 있다고? 같이 학원 다니는 애?”라고 되물었다. 이준수는 “응”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 해당 방송에는 윤후, 이준수, 이재시, 추사랑 등 과거 육아 프로그램에 출연했던 연예인들의 자녀들이 나오고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사랑이 좋아하는 것 같아” 아빠 말 반박한 준수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500025</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:17:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001131650_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345023 --&gt;‘이젠 날 따라와’ 배우 이종혁 아들 이준수가 좋아하는 친구가 있다고 말했다.&lt;br&gt;지난달 30일 방송된 tvN STORY 프로그램 ‘이젠 날 따라와’에서는 2일차 일정을 마친 뒤 밤에 혼자 야식을 먹는 이준수의 모습이 그려졌다. 이 때 이종혁은 홀로 방에서 부인과 영상통화를 하며 “준수가 사랑이를 좋아하는 것 같아”라고 했다.&lt;br&gt;이를 들은 이준수는 “나 좋아하는 애 있어”라고 응수했다. 이종혁은 “네가 좋아하는 애가 있다고? 같이 학원 다니는 애?”라고 되물었다. 이준수는 “응”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 해당 방송에는 윤후, 이준수, 이재시, 추사랑 등 과거 육아 프로그램에 출연했던 연예인들의 자녀들이 나오고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사랑이 좋아하는 것 같아” 아빠 말 반박한 준수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500025</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:17:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001131650_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345023 --&gt;‘이젠 날 따라와’ 배우 이종혁 아들 이준수가 좋아하는 친구가 있다고 말했다.&lt;br&gt;지난달 30일 방송된 tvN STORY 프로그램 ‘이젠 날 따라와’에서는 2일차 일정을 마친 뒤 밤에 혼자 야식을 먹는 이준수의 모습이 그려졌다. 이 때 이종혁은 홀로 방에서 부인과 영상통화를 하며 “준수가 사랑이를 좋아하는 것 같아”라고 했다.&lt;br&gt;이를 들은 이준수는 “나 좋아하는 애 있어”라고 응수했다. 이종혁은 “네가 좋아하는 애가 있다고? 같이 학원 다니는 애?”라고 되물었다. 이준수는 “응”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 해당 방송에는 윤후, 이준수, 이재시, 추사랑 등 과거 육아 프로그램에 출연했던 연예인들의 자녀들이 나오고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼 앞둔 아유미, 웨딩화보 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500026</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:22:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001131917_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345024 --&gt;그룹 슈가 출신 방송인 아유미가 남편과 찍은 웨딩화보를 공개했다.&lt;br&gt;아유미는 지난달 30일 자신의 인스타그램에 여러 장의 사진들을 게재했다. 아유미는 오는 30일 결혼식을 올린다. 아유미의 예비신랑은 2세 연상의 한국 비연예인이다.&lt;br&gt;사진 속 아유미는 숲속, 해변 등 배경에서 드레스를 입고 남편과 포즈를 취하고 있다. &lt;!-- 그림 1345025 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼 앞둔 아유미, 웨딩화보 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500026</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:22:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001131917_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345024 --&gt;그룹 슈가 출신 방송인 아유미가 남편과 찍은 웨딩화보를 공개했다.&lt;br&gt;아유미는 지난달 30일 자신의 인스타그램에 여러 장의 사진들을 게재했다. 아유미는 오는 30일 결혼식을 올린다. 아유미의 예비신랑은 2세 연상의 한국 비연예인이다.&lt;br&gt;사진 속 아유미는 숲속, 해변 등 배경에서 드레스를 입고 남편과 포즈를 취하고 있다. &lt;!-- 그림 1345025 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼 앞둔 아유미, 웨딩화보 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500026</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:22:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001131917_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345024 --&gt;그룹 슈가 출신 방송인 아유미가 남편과 찍은 웨딩화보를 공개했다.&lt;br&gt;아유미는 지난달 30일 자신의 인스타그램에 여러 장의 사진들을 게재했다. 아유미는 오는 30일 결혼식을 올린다. 아유미의 예비신랑은 2세 연상의 한국 비연예인이다.&lt;br&gt;사진 속 아유미는 숲속, 해변 등 배경에서 드레스를 입고 남편과 포즈를 취하고 있다. &lt;!-- 그림 1345025 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 2집 英앨범 차트 37위…전주 대비 하락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500027</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:29:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926232936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343531 --&gt;걸그룹 블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’(BORN PINK)가 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’에 2주 연속 진입했지만 지난주 대비 하락세를 보였다.&lt;br&gt;30일(현지시간) 공개된 최신 차트에 따르면 ‘본 핑크’는 ‘톱 100’ 차트에서 전 주의 1위 기록에 비해 36계단 떨어진 37위다. 앞서 블랙핑크는 K팝 걸그룹 최초로 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’ 정상에 올랐다.&lt;br&gt;오피셜 싱글 차트 ‘톱 100’에는 2곡이 들었다. 정규 2집의 타이틀곡 ‘셧 다운’은 영국 오피셜 싱글 차트 ‘톱 100’에서 전주보다 19계단 떨어진 43위에 오르며 2주 연속 차트에 진입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선공개 곡 ‘핑크 베놈’(Pink Venom)은 61위를 기록하며 6주 연속 ‘톱 100’에 들었다. 영국 오피셜 차트는 미국 빌보드 차트와 더불어 세계적인 권위를 지닌 양대 차트다. ‘셧 다운’은 세계 최대 음원 플랫폼 스포티파이의 ‘톱 송 글로벌 주간 차트’에서 지난주 1위에서 6계단 하락한 7위를 기록하며 2주 연속 차트에 진입했다.&lt;br&gt;이 노래는 지난 일주일간 2903만 4799회 스트리밍된 걸로 나타났다. ‘셧 다운’ 외에도 ‘핑크 베놈’은 전주보다 8계단 떨어진 13위에 올랐다. ‘핑크 베놈’은 세계 최대 음원 플랫폼 스포티파이에서 42일 만에 2억 스트리밍을 달성해 K팝 여성 아티스트 최단 기록을 경신하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 2집 英앨범 차트 37위…전주 대비 하락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500027</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:29:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926232936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343531 --&gt;걸그룹 블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’(BORN PINK)가 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’에 2주 연속 진입했지만 지난주 대비 하락세를 보였다.&lt;br&gt;30일(현지시간) 공개된 최신 차트에 따르면 ‘본 핑크’는 ‘톱 100’ 차트에서 전 주의 1위 기록에 비해 36계단 떨어진 37위다. 앞서 블랙핑크는 K팝 걸그룹 최초로 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’ 정상에 올랐다.&lt;br&gt;오피셜 싱글 차트 ‘톱 100’에는 2곡이 들었다. 정규 2집의 타이틀곡 ‘셧 다운’은 영국 오피셜 싱글 차트 ‘톱 100’에서 전주보다 19계단 떨어진 43위에 오르며 2주 연속 차트에 진입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선공개 곡 ‘핑크 베놈’(Pink Venom)은 61위를 기록하며 6주 연속 ‘톱 100’에 들었다. 영국 오피셜 차트는 미국 빌보드 차트와 더불어 세계적인 권위를 지닌 양대 차트다. ‘셧 다운’은 세계 최대 음원 플랫폼 스포티파이의 ‘톱 송 글로벌 주간 차트’에서 지난주 1위에서 6계단 하락한 7위를 기록하며 2주 연속 차트에 진입했다.&lt;br&gt;이 노래는 지난 일주일간 2903만 4799회 스트리밍된 걸로 나타났다. ‘셧 다운’ 외에도 ‘핑크 베놈’은 전주보다 8계단 떨어진 13위에 올랐다. ‘핑크 베놈’은 세계 최대 음원 플랫폼 스포티파이에서 42일 만에 2억 스트리밍을 달성해 K팝 여성 아티스트 최단 기록을 경신하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 2집 英앨범 차트 37위…전주 대비 하락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500027</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:29:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/26/SSI_20220926232936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343531 --&gt;걸그룹 블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’(BORN PINK)가 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’에 2주 연속 진입했지만 지난주 대비 하락세를 보였다.&lt;br&gt;30일(현지시간) 공개된 최신 차트에 따르면 ‘본 핑크’는 ‘톱 100’ 차트에서 전 주의 1위 기록에 비해 36계단 떨어진 37위다. 앞서 블랙핑크는 K팝 걸그룹 최초로 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’ 정상에 올랐다.&lt;br&gt;오피셜 싱글 차트 ‘톱 100’에는 2곡이 들었다. 정규 2집의 타이틀곡 ‘셧 다운’은 영국 오피셜 싱글 차트 ‘톱 100’에서 전주보다 19계단 떨어진 43위에 오르며 2주 연속 차트에 진입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선공개 곡 ‘핑크 베놈’(Pink Venom)은 61위를 기록하며 6주 연속 ‘톱 100’에 들었다. 영국 오피셜 차트는 미국 빌보드 차트와 더불어 세계적인 권위를 지닌 양대 차트다. ‘셧 다운’은 세계 최대 음원 플랫폼 스포티파이의 ‘톱 송 글로벌 주간 차트’에서 지난주 1위에서 6계단 하락한 7위를 기록하며 2주 연속 차트에 진입했다.&lt;br&gt;이 노래는 지난 일주일간 2903만 4799회 스트리밍된 걸로 나타났다. ‘셧 다운’ 외에도 ‘핑크 베놈’은 전주보다 8계단 떨어진 13위에 올랐다. ‘핑크 베놈’은 세계 최대 음원 플랫폼 스포티파이에서 42일 만에 2억 스트리밍을 달성해 K팝 여성 아티스트 최단 기록을 경신하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박명수♥’ 한수민, 근황 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500028</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:36:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001133539_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345030 --&gt;개그맨 박명수의 아내로 예능 프로그램에 출연하면서 얼굴을 알린 의사 한수민이 자신의 근황을 담은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;1일 한씨는 자신의 인스타그램 스토리를 통해 근황을 담은 사진을 게재했다. 공개된 사진 속 한수민은 지인과 그림을 관람하고 있다.&lt;br&gt;한편 이들 부부는 지난 2008년 결혼해 슬하에 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박명수♥’ 한수민, 근황 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500028</guid>
      <pubDate>2022-10-01T13:36:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001133539_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345030 --&gt;개그맨 박명수의 아내로 예능 프로그램에 출연하면서 얼굴을 알린 의사 한수민이 자신의 근황을 담은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;1일 한씨는 자신의 인스타그램 스토리를 통해 근황을 담은 사진을 게재했다. 공개된 사진 속 한수민은 지인과 그림을 관람하고 있다.&lt;br&gt;한편 이들 부부는 지난 2008년 결혼해 슬하에 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박은빈, 미국비평가협회 주관 행사 ‘라이징 스타상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500034</guid>
      <pubDate>2022-10-01T16:41:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823181619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333009 --&gt;배우 박은빈이 미국비평가협회(CCA) 주관 행사에서 라이징 스타상을 받았다.&lt;br&gt;미국비평가협회는 지난 30일 공식 SNS 계정을 통해 아시아 태평양 시네마＆TV 창립 기념 행사(Asian Pacific Cinema ＆ Television, 이하 ‘APCT’)의 수상자를 발표했다. 박은빈은 라이징 스타(Rising Star Award for TV) 수상자로 선정됐다.&lt;br&gt;영화 ‘헤어질 결심’의 박찬욱 감독은 디렉터 어워드(Director Award)를, 드라마 ‘오징어 게임’ 황동혁 감독은 TV부문 디렉터 어워드(Director Award for TV)를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;APCT는 올 한해 아시아 태평양 지역에서 주목할 만한 성과를 거둔 영화, 방송 작품을 대상으로 하는 시상식이다. 크리틱스초이스 어워즈 등을 주관하는 미국비평가협회에서 올해 새로 열었다. APCT는 새달 4일 미국 로스앤젤레스 페어몬트 센추리 플라자 호텔에서 개최된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박은빈, 미국비평가협회 주관 행사 ‘라이징 스타상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500034</guid>
      <pubDate>2022-10-01T16:41:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823181619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333009 --&gt;배우 박은빈이 미국비평가협회(CCA) 주관 행사에서 라이징 스타상을 받았다.&lt;br&gt;미국비평가협회는 지난 30일 공식 SNS 계정을 통해 아시아 태평양 시네마＆TV 창립 기념 행사(Asian Pacific Cinema ＆ Television, 이하 ‘APCT’)의 수상자를 발표했다. 박은빈은 라이징 스타(Rising Star Award for TV) 수상자로 선정됐다.&lt;br&gt;영화 ‘헤어질 결심’의 박찬욱 감독은 디렉터 어워드(Director Award)를, 드라마 ‘오징어 게임’ 황동혁 감독은 TV부문 디렉터 어워드(Director Award for TV)를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;APCT는 올 한해 아시아 태평양 지역에서 주목할 만한 성과를 거둔 영화, 방송 작품을 대상으로 하는 시상식이다. 크리틱스초이스 어워즈 등을 주관하는 미국비평가협회에서 올해 새로 열었다. APCT는 새달 4일 미국 로스앤젤레스 페어몬트 센추리 플라자 호텔에서 개최된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마약 누명 벗은’ 배우 이상보, “잘 헤쳐나가겠다” 심경 전해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500035</guid>
      <pubDate>2022-10-01T16:45:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915013018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339947 --&gt;마약 투약 혐의를 벗은 배우 이상보(41)가 심경을 전했다.&lt;br&gt;이상보는 1일 자신의 인스타그램을 통해 “달랑 문자 하나에 통보로, 진실이 쉽게 묻히지 않길”이라며 “하나씩 하나씩 수많은 이름 모를 분들의 격려와 응원에 힘을 얻어 순리대로 잘 헤쳐나가겠습니다”라고 적었다.&lt;br&gt;앞서 지난달 30일 서울 강남경찰서는 마약 투약 혐의로 긴급 체포된 이상보에 대해 수사한 결과 혐의가 확인되지 않아 ‘혐의없음’으로 불송치 처분을 내렸다. 이에 앞서 같은달 10일 경찰은 “약에 취한 것으로 보이는 남성이 걸어다닌다”는 신고를 받고 출동해 이상보를 자택에서 마약류관리에관한법률 위반 혐의로 입건해 수사했다. 당시 ‘40대 배우가 마약 투약 혐의로 입건됐다’는 보도가 나왔고, 이에 일부 미디어를 통해 이상보가 지목됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 이상보는 마약을 투약한 사실이 없다고 반박했다. 그는 가족을 잃는 등 안 좋은 가족사가 있어 정신적으로 힘든 상태였고 병원을 다니며 약물 치료를 받고 있던 것이 오해를 불러 일으킨 것 같다는 설명이다. 당시 이상보의 간이시약 검사에서 ‘양성’이 나오자 경찰은 국립과학수사대에 이상보의 소변·모발 정밀 검사를 의뢰했다. 그러나 감정 결과 그가 병원서 처방받았던 약 외에 ‘모르핀’ 성분은 검출되지 않았다. 경찰 관계자는 “마약을 투약했다고 볼 증거가 없어 불송치 종결 예정이다”라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마약 누명 벗은’ 배우 이상보, “잘 헤쳐나가겠다” 심경 전해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500035</guid>
      <pubDate>2022-10-01T16:45:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915013018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339947 --&gt;마약 투약 혐의를 벗은 배우 이상보(41)가 심경을 전했다.&lt;br&gt;이상보는 1일 자신의 인스타그램을 통해 “달랑 문자 하나에 통보로, 진실이 쉽게 묻히지 않길”이라며 “하나씩 하나씩 수많은 이름 모를 분들의 격려와 응원에 힘을 얻어 순리대로 잘 헤쳐나가겠습니다”라고 적었다.&lt;br&gt;앞서 지난달 30일 서울 강남경찰서는 마약 투약 혐의로 긴급 체포된 이상보에 대해 수사한 결과 혐의가 확인되지 않아 ‘혐의없음’으로 불송치 처분을 내렸다. 이에 앞서 같은달 10일 경찰은 “약에 취한 것으로 보이는 남성이 걸어다닌다”는 신고를 받고 출동해 이상보를 자택에서 마약류관리에관한법률 위반 혐의로 입건해 수사했다. 당시 ‘40대 배우가 마약 투약 혐의로 입건됐다’는 보도가 나왔고, 이에 일부 미디어를 통해 이상보가 지목됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 이상보는 마약을 투약한 사실이 없다고 반박했다. 그는 가족을 잃는 등 안 좋은 가족사가 있어 정신적으로 힘든 상태였고 병원을 다니며 약물 치료를 받고 있던 것이 오해를 불러 일으킨 것 같다는 설명이다. 당시 이상보의 간이시약 검사에서 ‘양성’이 나오자 경찰은 국립과학수사대에 이상보의 소변·모발 정밀 검사를 의뢰했다. 그러나 감정 결과 그가 병원서 처방받았던 약 외에 ‘모르핀’ 성분은 검출되지 않았다. 경찰 관계자는 “마약을 투약했다고 볼 증거가 없어 불송치 종결 예정이다”라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘♥다홍이’ 박수홍, 유기동물 봉사 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500036</guid>
      <pubDate>2022-10-01T16:51:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001165046_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345085 --&gt;반려묘로부터 많은 위안을 받았다고 밝혀온 방송인 박수홍이 유기동물을 위한 봉사를 하는 영상을 올렸다.&lt;br&gt;1일 유튜브 채널 ‘검은고양이 다홍’에는 ‘구조해 다홍’ ‘박수홍x청년회장x국경없는 수의사회’라는 제목의 영상이 올라왔다. 이 영상에는 의료 보조로 온 박수홍과 일반 봉사로 온 손헌수의 모습이 담겼다. &lt;br&gt;박수홍은 봉사자들을 향해 “후배, 지인들과 봉사할 수 있어 기쁘다”며 “많이 배우겠다”고 인사했다. 손헌수는 “열심히 하겠다”고 했고, 사람들은 박수를 보냈다. 박수홍과 손헌수는 반려묘 다홍이가 그려진 티셔츠에 사인하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유기견들의 모습도 공개됐다. 박수홍은 봉사자들과 함께 수레에 흙을 옮기며 일했다. 유기견들은 박수홍을 보며 꼬리를 흔드는 등 크게 반겼다. 손헌수는 “모래를 옮기는 것만 스물두 번째 왔다 갔다 하고 있다”며 “땀은 거짓말을 하지 않는다”고 즐겁게 말했다.&lt;br&gt;박수홍은 소속사 대표이기도 한 형 박모씨와 긴 법적 다툼을 이어오고 있다. 이들의 갈등은 지난해 3월 외부에 알려졌으며 당시 박수홍은 자신의 인스타그램을 통해 친형과 형수로부터 금전적 피해를 입었다고 주장했지만 친형 측은 횡령 의혹을 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 박수홍 측은 친형 부부가 법인 자금을 횡령하고 출연료를 개인 생활비 등으로 무단 사용했다며 서울서부지방검찰청에 지난해 4월 고소장을 냈다. 또한 같은해 6월에는 86억원의 손해배상을 청구하는 소송을 제기했고, 검찰 조사 과정에서 추가 횡령 정황이 발견됐다며 손해배상 요구액을 116억원으로 증액했다. 이에 서울서부지검은 지난달 8일 박수홍 친형에 대한 구속영장을 청구했으며 법원은 증거 인멸과 도주가 우려된다는 이유로 구속 결정을 내렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘♥다홍이’ 박수홍, 유기동물 봉사 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500036</guid>
      <pubDate>2022-10-01T16:51:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001165046_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345085 --&gt;반려묘로부터 많은 위안을 받았다고 밝혀온 방송인 박수홍이 유기동물을 위한 봉사를 하는 영상을 올렸다.&lt;br&gt;1일 유튜브 채널 ‘검은고양이 다홍’에는 ‘구조해 다홍’ ‘박수홍x청년회장x국경없는 수의사회’라는 제목의 영상이 올라왔다. 이 영상에는 의료 보조로 온 박수홍과 일반 봉사로 온 손헌수의 모습이 담겼다. &lt;br&gt;박수홍은 봉사자들을 향해 “후배, 지인들과 봉사할 수 있어 기쁘다”며 “많이 배우겠다”고 인사했다. 손헌수는 “열심히 하겠다”고 했고, 사람들은 박수를 보냈다. 박수홍과 손헌수는 반려묘 다홍이가 그려진 티셔츠에 사인하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유기견들의 모습도 공개됐다. 박수홍은 봉사자들과 함께 수레에 흙을 옮기며 일했다. 유기견들은 박수홍을 보며 꼬리를 흔드는 등 크게 반겼다. 손헌수는 “모래를 옮기는 것만 스물두 번째 왔다 갔다 하고 있다”며 “땀은 거짓말을 하지 않는다”고 즐겁게 말했다.&lt;br&gt;박수홍은 소속사 대표이기도 한 형 박모씨와 긴 법적 다툼을 이어오고 있다. 이들의 갈등은 지난해 3월 외부에 알려졌으며 당시 박수홍은 자신의 인스타그램을 통해 친형과 형수로부터 금전적 피해를 입었다고 주장했지만 친형 측은 횡령 의혹을 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 박수홍 측은 친형 부부가 법인 자금을 횡령하고 출연료를 개인 생활비 등으로 무단 사용했다며 서울서부지방검찰청에 지난해 4월 고소장을 냈다. 또한 같은해 6월에는 86억원의 손해배상을 청구하는 소송을 제기했고, 검찰 조사 과정에서 추가 횡령 정황이 발견됐다며 손해배상 요구액을 116억원으로 증액했다. 이에 서울서부지검은 지난달 8일 박수홍 친형에 대한 구속영장을 청구했으며 법원은 증거 인멸과 도주가 우려된다는 이유로 구속 결정을 내렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여신강림’ 야옹이, 완결 소감 “외전 풀 계획”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500039</guid>
      <pubDate>2022-10-01T17:50:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001174931_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345096 --&gt;최근 유명 웹툰 ‘여신강림’을 마무리 지은 야옹이 작가가 1일 팬들과 만나 완결 소회를 전했다.&lt;br&gt;야옹이 작가는 1일 경기도 부천에서 열린 부천국제만화축제 ‘야옹강림’ 행사를 통해 “완결 회차를 그릴 때는 정말 많이 힘들었다”며 “아름다운 마무리를 지어야 한다는 압박감과 중압감이 있어서 하루하루 떨면서 그렸다”고 했다. ‘여신강림’은 2018년 연재를 시작해 국내는 물론 전세계에서 큰 인기를 끌고 올해 9월 완결됐다. &lt;br&gt;그는 “그 내용은 연재 초반에 짜본 것인데 그 에피소드를 보고 감동했다고 해주시는 분들도 주변에 많았다”고 말했다. 초기 구상과는 달리 연재하면서 설정이 달라진 캐릭터로는 ‘수진’을 꼽았다. 야옹이 작가는 “처음에는 악역 포지션이었는데 연재를 계속하고 서사를 부여하다 보니 초반과는 설정이 제일 많이 달라졌다”고 했다. 또 “에이든이라는 캐릭터도 사실은 입체적인 캐릭터였는데 연재하다 보니 그냥 데뷔하고서 없어져서 좀 안타깝다”며 “아쉬웠던 스토리나 등장시키지 못했던 캐릭터는 다 외전에서 풀어보려고 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘여신강림’의 그림체와 스토리 등은 독자들의 반응을 확인하며 조금씩 다듬어왔다고 설명했다. 야옹이 작가는 “작가주의 작품은 아니다”라며 “대중적인 작품이라 독자들의 의견을 무시하면서 그림을 그릴 수 없고, 웹툰 특성상 바로 피드백을 받을 수 있기 때문에 배워가면서 연재를 한다고 생각한다”고 했다. 그는 “초반과는 달리 좀 더 예쁘게 사람들의 요구에 맞춰서 그리게 된 것 같다”며 “요즘 유행하는 메이크업이나 트렌디한 것들을 많이 파악하고 연구하면서 다 만화에 녹여냈다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여신강림’ 야옹이, 완결 소감 “외전 풀 계획”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500039</guid>
      <pubDate>2022-10-01T17:50:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001174931_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345096 --&gt;최근 유명 웹툰 ‘여신강림’을 마무리 지은 야옹이 작가가 1일 팬들과 만나 완결 소회를 전했다.&lt;br&gt;야옹이 작가는 1일 경기도 부천에서 열린 부천국제만화축제 ‘야옹강림’ 행사를 통해 “완결 회차를 그릴 때는 정말 많이 힘들었다”며 “아름다운 마무리를 지어야 한다는 압박감과 중압감이 있어서 하루하루 떨면서 그렸다”고 했다. ‘여신강림’은 2018년 연재를 시작해 국내는 물론 전세계에서 큰 인기를 끌고 올해 9월 완결됐다. &lt;br&gt;그는 “그 내용은 연재 초반에 짜본 것인데 그 에피소드를 보고 감동했다고 해주시는 분들도 주변에 많았다”고 말했다. 초기 구상과는 달리 연재하면서 설정이 달라진 캐릭터로는 ‘수진’을 꼽았다. 야옹이 작가는 “처음에는 악역 포지션이었는데 연재를 계속하고 서사를 부여하다 보니 초반과는 설정이 제일 많이 달라졌다”고 했다. 또 “에이든이라는 캐릭터도 사실은 입체적인 캐릭터였는데 연재하다 보니 그냥 데뷔하고서 없어져서 좀 안타깝다”며 “아쉬웠던 스토리나 등장시키지 못했던 캐릭터는 다 외전에서 풀어보려고 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘여신강림’의 그림체와 스토리 등은 독자들의 반응을 확인하며 조금씩 다듬어왔다고 설명했다. 야옹이 작가는 “작가주의 작품은 아니다”라며 “대중적인 작품이라 독자들의 의견을 무시하면서 그림을 그릴 수 없고, 웹툰 특성상 바로 피드백을 받을 수 있기 때문에 배워가면서 연재를 한다고 생각한다”고 했다. 그는 “초반과는 달리 좀 더 예쁘게 사람들의 요구에 맞춰서 그리게 된 것 같다”며 “요즘 유행하는 메이크업이나 트렌디한 것들을 많이 파악하고 연구하면서 다 만화에 녹여냈다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위아래’ EXID, 과거 회상 ‘눈물’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500040</guid>
      <pubDate>2022-10-01T17:55:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001175538_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345097 --&gt;EXID 멤버들이 과거를 회상하며 눈물을 쏟았다.&lt;br&gt;패션매거진 GQ 코리아가 1일 유튜브 채널에 공개한 영상을 통해 EXID 멤버들이 출연해 자신의 가방 속에 있는 물건들을 소개했다. 정화는 “연습생 때 데뷔를 준비하며 쓴 글이다”라며 과거 자신이 썼던 글이 담긴 노트를 멤버들에게 보여줬다. 노트에는 “세상에서 제일 중요한 것은 어떻게 하면 내가 나다워질 수 있는지 아는 것이다”, “어디로 노를 저어야 할지 모르는 사람에게는 어떤 바람도 순풍이 아니다”라고 적었다.&lt;br&gt;모두들 웃으며 읽었지만 하니는 눈시울을 붉혔다. 하니는 “정화가 자신이 앞으로 가져야 할 마음가짐, 태도를 7개 적었는데 여기 마음이 아픈 문장이 있었다”며 “‘사회에 발을 들였기 때문에 더 이상 어리광은 금물이다’라고 적혀 있다, 한창 어리광 부려야 할 나이인데”라며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;EXID는 데뷔 10주년을 맞아 지난달 29일 10주년 기념 앨범 ‘X’를 발표했다. EXID는 솔지, 엘리(LE), 하니, 혜린, 정화 다섯 명의 멤버로 구성된 그룹이다. 팬덤 문화에서 빼놓을 수 없는 ‘직캠’ 열풍의 시발점으로 여겨지고 있다. 대표곡 ‘위아래’의 역주행 이후 지금까지 큰 사랑을 받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위아래’ EXID, 과거 회상 ‘눈물’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500040</guid>
      <pubDate>2022-10-01T17:55:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001175538_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345097 --&gt;EXID 멤버들이 과거를 회상하며 눈물을 쏟았다.&lt;br&gt;패션매거진 GQ 코리아가 1일 유튜브 채널에 공개한 영상을 통해 EXID 멤버들이 출연해 자신의 가방 속에 있는 물건들을 소개했다. 정화는 “연습생 때 데뷔를 준비하며 쓴 글이다”라며 과거 자신이 썼던 글이 담긴 노트를 멤버들에게 보여줬다. 노트에는 “세상에서 제일 중요한 것은 어떻게 하면 내가 나다워질 수 있는지 아는 것이다”, “어디로 노를 저어야 할지 모르는 사람에게는 어떤 바람도 순풍이 아니다”라고 적었다.&lt;br&gt;모두들 웃으며 읽었지만 하니는 눈시울을 붉혔다. 하니는 “정화가 자신이 앞으로 가져야 할 마음가짐, 태도를 7개 적었는데 여기 마음이 아픈 문장이 있었다”며 “‘사회에 발을 들였기 때문에 더 이상 어리광은 금물이다’라고 적혀 있다, 한창 어리광 부려야 할 나이인데”라며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;EXID는 데뷔 10주년을 맞아 지난달 29일 10주년 기념 앨범 ‘X’를 발표했다. EXID는 솔지, 엘리(LE), 하니, 혜린, 정화 다섯 명의 멤버로 구성된 그룹이다. 팬덤 문화에서 빼놓을 수 없는 ‘직캠’ 열풍의 시발점으로 여겨지고 있다. 대표곡 ‘위아래’의 역주행 이후 지금까지 큰 사랑을 받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재재 “안 쉬고 일해 힘들었다…번아웃”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500041</guid>
      <pubDate>2022-10-01T18:00:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001175936_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345098 --&gt;유튜브 크리에이터 재재(본명 이은재)가 휴식기 근황을 전했다.&lt;br&gt;1일 방영되는 JTBC 프로그램 ‘아는 형님’에는 크러쉬, 재재, 비비가 전학생으로 등장해 솔직하고 유쾌한 입담으로 그간 활동하면서 생긴 에피소드를 공개했다. 이날 재재는 번아웃이 왔다고 말했다. 재재는 “쉬지 않고 계속 일만 하다 보니 힘이 들어 번아웃이 왔다”며 ‘문명특급’ 휴식기의 배경을 전했다. &lt;br&gt;약 2년 만에 컴백한 크러쉬는 최근 신곡 ‘러시 아워(Rush Hour)’를 함께 작업한 방탄소년단 제이홉과의 협업 비하인드 스토리를 공개할 예정이다. 크러쉬의 말에 고정 출연진들은 “왜 우리 결혼식엔 안 왔냐”라며 농담했다. 비비는 “나도 신곡 홍보하러 왔는데 방송 부적격이라 할 수 없다”고 농담 섞인 말을 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘아는 형님’은 이날 오후 8시 50분 방영된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재재 “안 쉬고 일해 힘들었다…번아웃”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500041</guid>
      <pubDate>2022-10-01T18:00:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001175936_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345098 --&gt;유튜브 크리에이터 재재(본명 이은재)가 휴식기 근황을 전했다.&lt;br&gt;1일 방영되는 JTBC 프로그램 ‘아는 형님’에는 크러쉬, 재재, 비비가 전학생으로 등장해 솔직하고 유쾌한 입담으로 그간 활동하면서 생긴 에피소드를 공개했다. 이날 재재는 번아웃이 왔다고 말했다. 재재는 “쉬지 않고 계속 일만 하다 보니 힘이 들어 번아웃이 왔다”며 ‘문명특급’ 휴식기의 배경을 전했다. &lt;br&gt;약 2년 만에 컴백한 크러쉬는 최근 신곡 ‘러시 아워(Rush Hour)’를 함께 작업한 방탄소년단 제이홉과의 협업 비하인드 스토리를 공개할 예정이다. 크러쉬의 말에 고정 출연진들은 “왜 우리 결혼식엔 안 왔냐”라며 농담했다. 비비는 “나도 신곡 홍보하러 왔는데 방송 부적격이라 할 수 없다”고 농담 섞인 말을 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘아는 형님’은 이날 오후 8시 50분 방영된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘놀뭐’ 이이경, 주인 없는 집들이…왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500042</guid>
      <pubDate>2022-10-01T18:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001180255_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345099 --&gt;‘집주인 없는 집들이’라는 황당한 상황이 펼쳐진다.&lt;br&gt;1일 방영하는 MBC TV 예능 프로그램 ‘놀면 뭐하니?’에는 유재석, 정준하, 하하, 신봉선, 박진주, 이미주가 최근 이사한 이이경을 위해 깜짝 집들이 하는 내용이 담긴다. 이날 멤버들은 각자 준비한 선물까지 야무지게 들고 나타나 서프라이즈 집들이에 한껏 신이난 모습을 선봰다.&lt;br&gt;집안 곳곳을 돌아다니며 사라진 이이경을 찾는 멤버들의 모습에 이이경은 도대체 어디에 있는 것인지 궁금증이 더해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유재석은 “혹시 우리 중 여기 먼저 온 사람 있는 거 아냐?”라며 러브라인을 예상한다. 이에 유재석, 정준하, 하하는 “이미주냐 박진주냐?”라고 ‘명탐정 셜록’이 돼 수사망을 좁혀간다. &lt;br&gt;해당 방송은 이날 오후 6시 25분에 방영된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘태양의 서커스’ 연출가 심장마비로 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500047</guid>
      <pubDate>2022-10-01T21:01:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001205635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345104 --&gt;세계적인 아트 서커스 그룹 ‘태양의 서커스’의 간판 연출가 프랑코 드라고네가 지난 30일(현지시간) 이집트 카이로에서 심장마비로 별세했다. 69세.&lt;br&gt;드라고네는 1985년부터 1998년까지 ‘태양의 서커스’의 거의 모든 공연을 연출하며 흥행을 주도했다. 주요 작품으로는 ‘알레그리아’(1994), ‘퀴담’(1996), ‘O’(1998) 등이 있다.&lt;br&gt;1952년 남부 이탈리아에서 태어난 드라고네는 어린 시절 벨기에로 이주해 벨기에 몽스 왕립 예술학교에서 연극을 공부했다. 2000년에는 자신의 이름을 건 공연 제작사 ‘드라고네’를 창립하고 작품 활동을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작사 ‘드라고네’는 캐나다의 팝스타 셀린 디옹의 콘서트 연출을 맡기도 했으며 미국 라스베이거스와 홍콩 마카오 등에서 여러 수중 쇼를 제작해 공연해왔다.&lt;br&gt;‘태양의 서커스’는 소셜미디어를 통해 “그는 엔터테인먼트 산업의 아이콘이자 선구자이였다”면서 “‘태양의 서커스’를 전 세계적으로 성공하는 데에 귀중한 기여를 했다. 그의 죽음으로 업계는 큰 별을 잃었다”고 애도했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경복궁에서 디제잉 파티… 한복 덕후들의 한복 사랑 한마당</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500050</guid>
      <pubDate>2022-10-01T22:01:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001213728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345106 --&gt;지난 7월 국가무형문화재로 지정된 ‘한복생활’을 기념하기 위해 한복 덕후들의 한복 사랑 한마당이 경복궁에서 열렸다.&lt;br&gt;문화재청과 한국문화재재단은 ‘한복생활’의 지정 의의를 알리기 위해 1일 오후 3시 경복궁 흥복전 일원에서 기념행사를 개최했다. 이날 행사는 최응천 문화재청장, 이형호 한국한복진흥원장, 김태훈 한국공예·디자인문화진흥원장, 김소현 배화여대 교수와 한복을 아끼는 많은 이가 참가해 한복생활에 대한 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;문경새재아리랑보존회의 ‘다듬이아리랑’ 공연이 선보인 후 내빈들의 인사가 이어졌다. 이후 ‘나의 한복생활’을 주제로 최 청장과 김 교수, 한복활동가로 이름을 알린 권미루 작가, 덕성여대 ‘꽃신을 신고’ 이승하 회장, 패션을 전공하는 고등학생 김태리 양이 참가한 토론회가 열렸다.&lt;!-- 그림 1345107 --&gt;국가무형문화재로 지정된 종목은 한복 자체가 아니라 ‘한복생활’이다. 이름 그대로 한복을 입고 생활하는 것에 방점이 찍혀 있다. 김 교수는 “우리 민족 정체성과 가치가 아주 잘 담긴 생활양식과 전통지식을 품고 있는 한복생활은 박제된 유물이 아니라 오늘을 사는 우리가 향유하면서 문화를 만들어가는 데 더 큰 가치가 있다”면서 ‘한복생활’의 지정 의의에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과거 생활복이었던 한복은 이제는 특별한 날에 입는 옷이 됐다. 그러나 이날 토론 참가자들의 한복에 대한 욕심은 보통의 날까지 확장됐다.&lt;br&gt;한복을 입고 세계여행을 했던 권 작가는 “외국인들이 의외의 장소에서 대단한 옷을 만났다는 반응이었다”면서 “나는 여행에 편한 옷을 입고 왔다고 생각했는데 사람들은 드레스를 입고 왔다고 하더라”고 말했다. 권 작가는 여행을 위해 전통 한복뿐만 아니라 생활한복 등 다양하게 입을 수 있는 한복을 활용했다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1345108 --&gt;5명의 토론자들은 저마다 한복에 대한 애착을 드러냈다. 최 청장은 “K컬처의 원동력”으로 한복을 정의하며 참가자들의 호응을 이끌어냈다. ‘한복생활’ 4행시를 지은 김 교수는 “&lt;strong&gt;한&lt;/strong&gt;국인의 멋진 옷, &lt;strong&gt;복&lt;/strong&gt; 짓는 우리 옷, &lt;strong&gt;생&lt;/strong&gt;생하게, &lt;strong&gt;활&lt;/strong&gt;력을 찾아갈 겁니다”라고 말해 박수를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;MZ세대를 대표하는 이 회장은 “한복문화가 발전해 한복파티도 이색축제가 아닌 축제가 될 수 있도록 쉽게 즐길 수 있는 옷이 됐으면 좋겠다”고 소망했다. 김 양은 “한복은 다른 전통에서 볼 수 없는 색감과 고고한 느낌이 있어 소중하다”고 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;토론이 끝난 후엔 DJ의 음악에 따라 한복을 입은 참가자들이 춤을 추는 특별한 시간도 진행됐다. 젊은 참가자들은 눈치를 보지 않고 한복을 입은 채 흥을 발산했고, 많은 외국인이 이들을 관심 있게 지켜보는 진풍경을 연출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금수저’ 이이경, 전 LG 사장 父 언급…“인생 달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500051</guid>
      <pubDate>2022-10-01T22:21:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001222022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345109 --&gt;배우 이이경이 ‘금수저’ 언급에 솔직하게 말했다.&lt;br&gt;1일 저녁 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘놀면 뭐하니?’에서 유재석은 ‘기상 캐스터’ 코너를 맞아 이이경의 집을 찾아갔다.&lt;br&gt;이이경은 추석 명절에도 일을 했다고. 유재석이 안쓰러워 하자, 이이경은 “일이 뭐가 힘드냐, 가난이 힘들지”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 유재석은 “너 집안 부유하지 않냐”라고 했다. 이이경의 아버지는 대기업 CEO 출신으로 알려진 바 있다. 이에 이이경은 “요즘 그 이야기가 다시 올라오더라. 아버지도 월급 받으신다. 아버지와 나는 인생이 다르다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 아버지가 지원해주실 수 있지 않냐라는 말에 “내가 이사 가는데 아버지는 제가 어디로 이사가는 지도 모르신다. 늘 ‘네 인생은 스스로 책임지는 거다’라고 하신다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이이경은 명절에 만난 아버지가 유재석에게 준 선물을 전달했다. 선물은 이이경의 아버지가 쓴 책으로, 유재석은 앞장에 쓰인 편지부터 남다르다며 감탄했다.&lt;br&gt;이날 유재석은 이이경에 “요즘 가장 많이 하고 있는 고민은 뭐냐”라며 질문했다. 이이경은 “요즘 사실 이런 생각을 많이 했다. 지금까지 일을 정말 쉼 없이 했는데 저는 번아웃이라는 게 안 올 줄 알았다. 늘 에너지가 넘쳐서 ‘난 또 할 수 있어’라고 했다. 외롭지는 않은데 적적하고 심심함이 막 달려들더라”고 고백했다.&lt;br&gt;유재석은 “인생을 살다 보면 이런 헛헛함이 온다. 이런 번아웃이 오지 않도록 본인을 컨트롤해야 하는데 그게 쉽지 않다”라며 공감했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정민 “만삭에 나 대신 차에 치인 엄마”…가정폭력父 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500052</guid>
      <pubDate>2022-10-01T22:32:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001222655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345110 --&gt;방송인 겸 배우 김정민이 아버지의 가정폭력으로 힘들었던 유년시절을 고백했다.&lt;br&gt;지난달 30일 방송된 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’에서 김정민은 어머니와 함께 출연해 한없이 어렵기만한 모녀 관계를 고백했다. 김정민은 엄마에게 옷부터 반찬 담는 것까지 하나하나를 지적하고, 엄마는 그런 김정민의 지적에 대체로 순응하는 듯 조금은 색다른 모녀였다.&lt;br&gt;이런 모습에 대해 김정민의 어머니는 “(김정민이) 15세부터 경제적 독립을 했다. 동생까지 케어를 했다. 미안함이 크다. 내가 가진 게 더 많았다면”이라고 고백했다. 이어진 스튜디오 인터뷰에서 그는 술만 마시면 폭력을 휘둘렀던 남편 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제의 아버지는 김정민의 어머니와 자녀들까지 무차별적으로 폭행을 하던 폭군같은 존재였다. 김정민의 어머니는 “술만 먹고 들어오면 너무 행패를 부리고 그 생활을 10년 가까이 살았다. 정민이가 맨날 바닥에 ‘엄마 그냥 도망가’를 썼다. ‘그럼 너는 어떡해’ 했더니 ‘나는 괜찮다’더라. 결국 홀로 나갔다. 그래서 내가 정민이한테 할 말이 없다. 사는게 사는 게 아니었다”라며 눈물지었다.&lt;br&gt;엄마의 말을 담담히 듣고있던 김정민은 “우리 때문에 엄마가 고통받고 산다는 생각이 들었다. 나와 동생까지 따라나갈 수는 없었다. 아빠를 미워하시니까 외가에서 우리도 싫어했다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “매번 매맞는 엄마를 보는 나도 고통스럽기도 했다. 얼마전에 아빠가 돌아가셨다. 그러니까 이제 엄마가 이렇게 죄인처럼 살지 않았으면 좋겠다”라며 자신에게 주눅든 어머니를 보기 힘들다고 말했다.&lt;br&gt;오은영 박사가 “어머니가 집을 나가신 뒤 아버지가 정민씨나 동생을 때리지는 않았냐”고 묻자 김정민은 “점점 천천히 오더라”며 그 역시 폭행에 시달렸음을 고백했다.&lt;br&gt;김정민은 “그런데 같은 짓을 내가 했다. ‘누나가 데리러 올게’하고 나도 집을 나왔다. 그게 더 상처다. 엄마가 날 두고간 것보다”라며 홀로 집에 남겨졌던 남동생을 떠올리며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;그는 “거기선 미래도 없고 학교도 안 보내고 있었으니까. 내가 없으면 어떻게 될지 알지만 다 주저앉을 수는 없으니까. 엄마한테 원망이나 미움은 없었다. 동생도 나 원망 안 한다고 하더라. 우린 서로의 아픔을 너무 가까이서 지켜봤기 때문에”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김정민은 “그때가 열네살 정도다. 서울 올라와서 얼마 되지 않아 지하철 주변에서 길거리 캐스팅이 됐다. 1~2년 있다가 남동생을 데리고 왔다”고 전했다.&lt;br&gt;그날 이후 김정민은 아버지와 연락을 두절한 채 어머니와 동생들을 지키기 위해 백방으로 뛰었다. 김정민은 지난 2019년 1월 부친상을 전하면서 “15년간 연락 안 하고 지내던 아버지의 장례를 오늘 알았다”며 소식을 알린 바 있다.&lt;br&gt;오 박사는 “엄마를 때리는 아빠를 보는 자녀들도 굉장히 자존감이 떨어지게 된다. 우리가 태어나 내 조건과 상관없이 부모에게만큼은 소중한 사람이라는게 자존감이 되는 건데”라고 설명했다.&lt;br&gt;김정민은 “그때는 사는 게 전부고 저녁 되면 무섭고, 아침에 멀쩡한 아버지를 보면 혼란스럽고 그런 반복이었다. 내가 외모가 출중하다거나 나만의 장점이 있다고 생각한 적이 없다. 연예계에서도 그저 주변을 따라가기 바빴다. 내가 남을 맞추기 바빴다”고 말했다.&lt;br&gt;종종 자신의 낮은 자존감의 원인을 되짚어 과거를 떠올리는 일에 대해서도 그는 “비겁한 것 같다. 내가 핑계일까봐”라며 스스로에게 가혹한 면을 보였다.&lt;br&gt;오 박사는 “우리가 부모에 대한 애정이 있으면 부모를 닮은 점이 있으면 자긍심을 느낀다. 좋아하는 엄마가 아빠한테 맞으면 너무 가여운데 한편은 왜 저러고 살지 그런 마음이 든다. ‘나 우리 엄마 딸이거든’ 이런 마음이 잘 안 드는 거다. 그런 부분에서 깊은 타격이 있었던 것 같다”며 위로했다.&lt;br&gt;김정민은 “엄마가 엄마의 몸으로 나를 (폭행에서) 막아주는데, 내가 그러지 못하는게 너무 모멸감이 들었다. 나 스스로가 너무 비참하고. 용기를 내지 못한 내 자신이”라며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;오 박사는 “공포감에 어머니를 폭력에서 막아주지 못한 것에 대한 자책이 자기 자신에 대한 부정으로 가는 거다. 내가 용기 없고 구질구질한 사람이라고 생각하는 게 존엄성을 해치는 거다. 그건 어린 정민이 해결할 수 없는 문제다”라고 위로했다.&lt;br&gt;김정민은 또 “남자친구와 이별하는게 너무 힘들다. 남겨지고 떠나는데 굉장히 민감하다”라고 말했고, 오 박사는 “정민씨는 가까운 사람이 주는 공포감, 버려짐에 대한 공포가 있다”라고 말했다.&lt;br&gt;김정민의 어머니는 김정민과 전 남자친구가 소송 중이라는 기사를 본 뒤 공황장애가 생겼다고 말했다.&lt;br&gt;그는 “내가 병원에 입원해 있을 때 기사가 났다. 그때 정민이가 왔는데, 뭐라 물어보지도 못했다. 한 마디 없이 갔는데 나는 그때 당시만 해도 엄마를 마지막으로 보러 온 걸까 그런 생각을 하면서 혹시라도 그럴까봐 항상 기도했다”면서 눈물을 쏟았다.&lt;br&gt;김정민은 “엄마를 생각하면 늘 죄책감이 든다. 어릴 때 엄마가 남동생 갖고 만삭이었을 때 길을 가는데 반대편에서 우리를 향해 차가 달려왔다. 그때 엄마가 나를 휙 던져서 엄마가 차에 치이셨다. 어린 마음에 병원에 입원한 엄마 병실에 가지도 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “엄마가 나에게 보내준 사랑은 너무나 희생적이라서 놀랍다. 어떻게 나를 이렇게 목숨처럼 사랑하실 수 있나 그런 생각이 든다”라고 말했고 이를 듣던 어머니도 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;서로 너무 사랑하지만 미안함이 너무 커서 진심에 닿지 못했던 두 모녀는 꼭 껴안으며 마음 깊이 다가섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김호영, 붐 저격 “방송 굉장히 성의 없이 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500053</guid>
      <pubDate>2022-10-01T22:41:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001223704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345111 --&gt;김호영이 붐과 키를 능가하는 에너지를 자랑했다.&lt;br&gt;1일 방송된 tvN ‘놀라운 토요일’에는 라치카의 가비와 뮤지컬 배우 김호영이 출연했다.&lt;br&gt;김호영은 “방송으로 볼 때도 붐이 굉장히 성의 없이 하더라”며 “라디오 할 때는 일어서서 하더니 어딜 앉아있느냐”고 호통을 쳤다. 키는 공감하며 “일 좀 줄이라고 해라”라고 말했다. 김호영은 이에 그치지 않고 “‘놀토’ 분위기 다운될 때 다 네 탓이다”고 말해 다른 출연진의 열띤 호응을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김호영은 뮤지컬 ‘킹키부츠’에 나온다. 김호영은 “제 첫 공연이 전석 매진이었다. 그래서 ‘흥행 배우’가 아니겠느냐”고 말했다. 키는 김호영의 엄청난 활력에 힘들어하면서 “기운이 싸운다”고 말했다. 김호영은 무슨 말이냐며 키의 옆에 가서 “우린 친해질 수 있다. 텐션 끌어올려라”고 했다.&lt;br&gt;가비는 ‘놀토’ 멤버들의 댄스를 교정하고 싶다고 말했다. 가비는 박나래가 춤을 제일 잘 춘다고 생각한다고 했다. 김동현에 대해서는 테크닉이 좋다고 평가했다. 문세윤은 춤을 잘 따라 하고 춤 선이 예쁘다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가비가 말한 교정 대상은 바로 신동엽이었다. 가비는 “춤을 출 때 표정이 중요하다. 그런데 표정이 늘 새침하다. 땅을 보고 있다”고 했다. 신동엽은 “속으로 늘 ‘지금 이게 뭐 하는 짓이지’ 생각한다. ‘그래, 일하자’라고 생각하며 한다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이에 가비는 표정을 쓰지 않아도 되는 댄스 동작을 알려줬다. 골반을 튕기는 안무였다. 신동엽은 망설였지만 주변의 동생들이 “일하자”고 부추겨 신동엽을 일으켰다. 신동엽은 무표정으로 골반 튕기는 댄스를 선보여 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정일우, 9년째 뇌동맥류 투병 “죽음 걱정도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221001500056</guid>
      <pubDate>2022-10-01T23:51:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001234942_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345113 --&gt;ENA 수목드라마 ‘굿잡’에서 재벌 탐정 은선우 역을 맡아 열연한 배우 정일우가 9년째 뇌동맥류 투병 중임을 알렸다.&lt;br&gt;정일우는 1일 공개된 ‘굿잡’ 종영 인터뷰에서 “뇌동맥류 추적검사는 계속하고 있다. 아직도 액션을 하거나 뛸 때는 두통이 심하게 온다. 죽음에 대한 걱정은 있지만, 그것만 부여잡고 있을 수는 없다. 최대한 건강을 많이 챙기려 하고 조심하고 있다. 일을 하지 않을 때는 스트레스를 최대한 받지 않으려고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;정일우는 2013년 27살 나이에 뇌동맥류 진단을 받았다. 이에 우울증으로 칩거 하던 정일우는 한 달 뒤 산티아고 순레길을 올랐고, 걷는 재미에 빠지게 됐다. 그는 “예전부터 산티아고를 걷고 싶다고 생각했다. 하루에 40km 걷다 보면 아무 생각이 안 든다. 죽겠다는 생각밖에. 거기서 만나는 사람들, 자유로움, 편안함이 너무 좋았다. 수십명의 스태프들과 전쟁처럼 살다가 혼자만의 시간을 보내니 그 시간이 감사하더라. 내 인생에 가장 행복했던 시간이 아닌가 싶다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;투병 이후 삶의 변화도 컸다. 정일우는 “그전까지는 조급함도 많고 부정적인 생각도 많이 했는데, 긍정적으로 바뀌었다. 감사하게 생각하면서 인생을 즐기기로 했다. 소소한 행복이 뭔지도 알게 됐다. 큰 데서 행복이 오지 않는다는 걸 깨달았다”고 전했다.&lt;br&gt;29일 종영하는 ‘굿잡’은 재벌 탐정 은선우와 초시력 능력자 돈세라(권유리 분)가 함께 펼치는 히어로맨틱(Hero+Romantic) 수사극이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정일우는 “꼬박 1년 동안 ‘굿잡’ 준비와 촬영을 했다. 이번 작품은 배우로서 느끼는 게 많았던 작품이었다. 현장에서 감독님과 같이 대본의 대사, 상황들을 바꿔가면서 촬영한 것도 많고, 애드리브도 많았다. 변장을 하다 보니 대본에 없었던 것들을 만들어가는 작업을 많이 해서 어느 작품보다 애정을 쏟았고, 배우들 간의 케미도 좋았다. 촬영이 끝나니 헛헛하더라. 여운이 오래갈 것 같다”고 종영을 앞둔 소감을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박민영, 3억대 ‘벤틀리’ 타고 다닌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500002</guid>
      <pubDate>2022-10-02T06:33:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002063212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345114 --&gt;‘로코퀸’ 박민영(37)의 자동차가 화제다.&lt;br&gt;2일 화제된 내용에 따르면 박민영은 과거 자신의 유튜브를 통해 자신의 애마를 구입하기 위해 노력한 과정을 팬들에게 털어놨다.&lt;br&gt;박민영이 현재 소유한 차량은 벤틀리의 SUV ‘벤테이가’로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벤테이가의 가격은 3억원 대로, 가장 빠른 SUV로 꼽힌다.&lt;br&gt;벤테이가는 550마력, 78.5㎏f·m의 강력한 성능과 스포티한 드라이빙 질감을 자랑하는 4리터 트윈터보 V8 가솔린 엔진이 탑재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 세계 최초의 전자식 액티브 롤 컨트롤 기술인 벤틀리 다이내믹 라이드가 탑재돼 코너링 시에도 동급 최강의 차체 안정성 및 편안한 승차감, 핸들링 성능을 제공한다.&lt;br&gt;최고속도는 290㎞/h이며 정지상태에서 시속 100㎞까지 이르는 데 4.5초 걸린다.&lt;br&gt;박민영은 유튜브에서 “드림카가 있었고, 평생 그걸 꼭 사고 싶어 쉬지 않고 일해 샀다”며 “큰 목표였고, 저 차를 가질 수 있을까 했는데 사게 된 날 기분이 너무 좋았고, 아직까지도 이 차가 제일 좋다”며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정겨운♥김우림, 10살 연하 아내 미모가…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500005</guid>
      <pubDate>2022-10-02T07:27:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002072655_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345117 --&gt;배우 정겨운과 배우자 김우림이 결혼기념일을 맞았다.&lt;br&gt;1일 김우림은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “어느덧 7년차. 지지고 볶고 그럼에도 불구하고 잘해왔소. 자네 앞으로도 잘 부탁해“는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 둘은 웨딩드레스와 정장을 입고 결혼기념일을 자축하는 모습이다. 어느덧 닮아 보이는 둘의 함박웃음에서도 훈훈한 사랑꾼 면모가 드러난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김우림은 배우 정겨운과 지난 2017년 9월 결혼했다.&lt;br&gt;당시 김우림은 정겨운보다 10살 연하인 미모의 아내로 화제를 모았다. 이들은 SBS 예능 프로그램 ‘동상이몽 시즌2-너는 내 운명’에 출연해 일상을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새벽 1시에 편의점으로 도망친 女…엉엉 울더라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500006</guid>
      <pubDate>2022-10-02T07:41:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/19/SSI_20211219083337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1256224 --&gt;전 여자친구를 감금하고 성폭행한 혐의를 받는 30대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;2일 서울 관악경찰서에 따르면 스토킹처벌법위반, 성폭행, 감금 등 혐의를 받는 30대 남성 A씨를 조사 중이다.&lt;br&gt;A씨는 관악구의 한 지하철역에서 전 여자친구 B씨의 퇴근을 기다린 뒤 B씨의 집까지 따라가 감금 및 성폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 B씨가 만남 거부 의사를 밝혔음에도 계속해서 B씨에게 연락을 한 것으로 전해졌다. 그러다 B씨가 연락을 차단하자 피해자를 찾아가 이 같은 범행을 저지른 것으로 드러났다.&lt;br&gt;당시 피해자는 인근 편의점을 찾아가 울며 도움을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인근 주민은 채널A와의 인터뷰에서 “여자가 새벽 1시 정도에 엉엉 울고 있었다. 남자는 저기 서 있고 나중에는 여자가 길 쪽으로 나갔다”라고 당시를 회상했다.&lt;br&gt;경찰은 스토킹 범죄 피해자 안전조치 후 잠정조치 4호를 법원에 신청했다. 잠정조치 4호는 최대 한 달간 가해자를 유치장 유치 또는 구치소에 수감하는 조치다.&lt;!-- 그림 1342546 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“스토킹 피의자 절반은 법정 안 섰다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 ‘스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률’ 시행 이후 스토킹 범죄가 가장 자주 발생한 지역은 서울인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;하지만 서울에서 스토킹 범죄 혐의로 법정에 서는 비율은 절반 가량으로 전국 최하위였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘 장동혁 의원이 경찰청에서 받은 ‘스토킹처벌법 범죄 현황’ 등에 따르면 법이 시행된 지난해 10월부터 올 8월까지 전국에서 스토킹 범죄가 가장 자주 발생한 지역은 서울로 범죄 건수가 1845건에 달했다.&lt;br&gt;경기 남부가 1437건으로 그 뒤를 이었고, 인천(592건)·부산(459건)·경기 북부(442건) 등 순이었다.&lt;br&gt;반면 스토킹 피의자를 재판에 넘기는 기소율은 서울이 전국에서 가장 낮았다.&lt;br&gt;법 시행 이후 서울에서 검거된 스토킹 피의자 1719명 중 재판에 넘겨진 수는 994명(57.8％)에 불과했다. 스토킹 범죄를 저지르고도 절반 가까운 수가 법정에조차 서지 않은 셈이다.&lt;br&gt;특히 스토킹 범죄를 예방하기 위해 내려지는 긴급응급조치·잠정조치도 10건 중 1건꼴로 지켜지지 않았다.&lt;br&gt;피해자 주거지 100ｍ 내 접근금지, 전기통신을 이용한 접근금지 명령 등을 할 수 있는 ‘긴급응급조치’는 스토킹처벌법 시행 이후 모두 2753이 내려졌으나 이 중 356건(12.9％)은 제대로 이행되지 않았던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍현희, 수면마취 풀리자마자 한 말</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500007</guid>
      <pubDate>2022-10-02T09:18:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002091836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345118 --&gt;제이쓴이 출산 후 아내 홍현희의 반응을 전했다.&lt;br&gt;2일 채널A ‘요즘 육아-금쪽같은 내새끼’(이하 금쪽)에서는 스마트폰에 빠진 가족의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 오프닝에서 제이쓴은 “똥별이(태명)에게 이름이 생겼다. 연준범이다”며 아들의 이름을 지었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 MC들은 “무슨 뜻이냐”고 물었고, 제이쓴은 “저도 봐야 된다. 작명소에서 받아왔다”고 답했다.&lt;br&gt;또 제이쓴은 “아이를 안았을 때 기분이 어땠냐”는 질문에 “솔직히 말해서 하늘에서 선물처럼 뚝 떨어진 느낌이었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “현희가 마취에서 깨어나자마자 ‘선생님. 코는 괜찮나요?’라고 물었다”며 “아직까지 누구를 닮은지 모르겠다”고 덧붙여 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]“인도네시아 축구장 난동으로 127명 사망”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500009</guid>
      <pubDate>2022-10-02T09:36:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002093532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345120 --&gt;인도네시아에서 축구장 난동이 일어나 최소 127명이 사망한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;2일 외신에 따르면 인도네시아 경찰은 이날(현지시간) 동부 자바에서 열린 축구 경기에서 폭동이 일어나 대규모 사망자가 발생했다고 밝혔다.&lt;br&gt;보도에 따르면 지고 있던 팀의 팬들이 경기장에 난입해 당국이 최루탄을 발사했고, 이에 사람들이 몰리며 압사하고 질식하는 상황이 발생한 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리조 200년 된 플루트 연주했는데 공화 지지자들 웬 난리?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500015</guid>
      <pubDate>2022-10-02T10:48:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002104433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345132 --&gt;미국 팝스타 리조가 지난달 27일(현지시간) 워싱턴 DC에 있는 의회 도서관 홀과 캐피탈 아레나 공연 도중 제임스 매디슨 전 대통령의 200년 된 크리스탈 플루트를 연주한 일을 두고 공화당 지지자들이 열을 내고 있다.&lt;br&gt;원래 클래식 연주 훈련을 받았던 리조는 이날 공연 도중 의회 도서관 관계자로부터 1813년 매디슨 전 대통령이 두 번째 임기를 시작하면서 프랑스로부터 선물 받아 지금껏 전해지는 플루트를 받아든 뒤 평소 잘하는, 성행위를 연상시키는 엉덩이짓(Twerking)을 하면서 몇 소절을 들려줬다. 도서관 홀에서도 마찬가지 동작을 했지만 당시는 반(半) 정장 차림이었다. 반면 공연에는 요란한 반짝이 옷을 입은 데다 맨살이 훤히 드러나 보여 한층 선정적으로 비쳤다.&lt;br&gt;당연하게도 생전의 매디슨 전 대통령은 한 번도 이 플루트를 연주해 본 적이 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그녀의 발언도 입길에 올랐다. “Bxxxx 난 방금 트워킹을 했고 제임스 매디슨의 1800년대 크리스탈 플루트를 불어 봤어요! 우리는 오늘밤 역사를 만들었어요! 우리 역사를 보전해 역사를 소름끼치게 만들어준 의회도서관에 감사드려요! 여러분 역사도 소름끼치게 멋지네요!”&lt;br&gt;공화당원들은 트위터에 불평을 쏟아냈다. 한 누리꾼은 누구라도 “리조에게 플루트를 빌려주도록 허락한 데 관여한 이들은 추방될 필요가 있다”고 적었다. 뉴욕주에서 의회 선거에 출마한 적이 있다는 앤드루 맥카시는 “그들이 우리 국적인지 여부는 상관없다. 어디로든 추방하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우파 시사평론가 벤 샤피로는 ‘페이스 타투 현상(Face Tattoo Phenomenon)’이라며 “관심을 끌려고 의도적으로 논란이 될 만한 일을 저지르고 사람들이 주목할 때 뭔가를 저지르는 일”이라고 했다. 그는 이어 “우리 모두 리조가 정장에 가까운 차림으로 의회 도서관 홀에서 플루트를 연주하는 동영상을 봤다면 어깨만 움칠하고 말 것”이라며 “하지만 그 동영상은 모두가 획기적이라고 떠받들 만하지 않다. 그것은 그녀가 선정적인 트워킹을 뻐기는 동영상일 뿐”이라고 지적했다.&lt;br&gt;스스로를 “이론가 파시스트”라고 묘사한 맷 월시는 의회 도서관이 리조에게 플루트를 대여함으로써 “그 자체로 미국 역사를 모독한 것”이라고 꾸짖었다. 아울러 무대에서 이 플루트를 연주한 것이 “그녀에게 영광이었다면 욕설을 날리고는 싶지 않다면서도 의회 도서관이 “일종의 인종적 배려”로 플루트를 빌려준 것이라고 짐작했다.&lt;br&gt;많은 보수파 베스트셀러를 내놓은 닉 애덤스는 “리조는 매디슨이 한때 소유했던 크리스탈 플루트는 말할 것도 없고 아마존에서 파는 20달러 짜리 야마하 플라스틱 리코더로도 음악을 들려줄 만큼의 재능도 없었다”고 깎아내렸다. 이어 “바이든 행정부가 이 나라를 조롱거리로 전락시켰다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 대통령의 법률 업무를 봤던 것으로 유명한 젠나 엘리스는 다음날 자신의 토크쇼 도중 리조가 “기본적으로 유명하긴 한데, 내 생각엔, 세상에서 가장 병적으로 뚱뚱한 사람”이라면서 “이번 일은 의도적으로 미국역사를 모독한 것이며 좌파가 미국역사를 얼마나 조롱하는지 보여줄 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캘리포니아주 상원의원에 출마한 제임스 브래들리는 리조의 연주를 “성조기에 오물을 끼얹는” 모습에 비유했다.&lt;br&gt;의회 도서관은 공화당 지지자들의 반응에 대한 코멘트 요청을 거절했다. 다만 그날 밤 늦게 트위터에 “우리는 방금 DNA 검사를 했다. 그 결과 리조가 연주한 플루트가 우리가 소장한 것이 틀림없음이 밝혀졌다. 지금 우리 도서관으로 안전하게 돌아왔다”고 밝혔다. 별도의 보도자료를 통해 “리조가 수천명의 팬들 앞에서 플루트를 연주할 수 있는지 물어왔을 때 콜렉션과 보존팀, 경호팀은 난제에 맞닥뜨렸다. 특별 주문한 용기에 담아 큐레이터와 보안요원이 동행해 철저히 이송 과정을 점검했다”고 설명했다.&lt;br&gt;리조의 홍보 대리인은 코멘트 요청에 즉각 응하지 않았다고 비즈니스 인사이더는 전했다.&lt;!-- 동영상 29109 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비키니끈 풀린 무대’ 언급한 비비, 19금 웃음 승화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500021</guid>
      <pubDate>2022-10-02T11:38:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002113651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345147 --&gt;가수 비비(본명 김형서·24)가 ‘워터밤 페스티벌’ 무대 도중 벌어졌던 아찔했던 기억을 털어놨다.&lt;br&gt;1일 방송된 JTBC 예능 ‘아는 형님’에 크러쉬, 재재와 함께 전학생으로 출연한 비비는 지난 6월 무대 위에서 겪었던 에피소드를 고백했다.&lt;br&gt;비비는 “물과 관련한 아찔한 순간이 있었다”며 당시 일을 떠올렸다. 비비는 “물총과 함께 하는 축제에서 티셔츠를 딱 벗었는데 상의 끈이 풀려서 큰일 날 뻔했다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1345149 --&gt;이어 “원래 스티커 같은 걸 안 붙이는데 그날따라 (스태프가) 붙이라고 저를 설득하더라”며 “그래서 등과 가슴에 스티커를 붙였는데 뒤에는 물에 젖어 풀리고 앞에만 남아 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비비는 그러면서 “앞쪽마저 떨어졌으면 바로 ‘찌찌비비’해서 (인터넷에 올라왔을 것)”이라며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;크러쉬는 비비의 수위 높은 농담에 “죄송한데 자리 바꿔주시면 안 되냐”며 난처해했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1345150 --&gt;이날 ‘아는 형님’의 형님들은 크러쉬, 재재, 비비 사이의 인연을 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;크러쉬는 “앨범 작업을 같이 했다”며 비비를 쳐다봤다. 그러자 비비는 “근데 나 여자친구 있는 남자랑 안 친하다”며 거리를 둬 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;크러쉬는 ‘여자친구 있냐’는 질문에 ‘동공 지진’을 일으켰다. 크러쉬는 그룹 레드벨벳의 조이와 지난해 8월부터 공개 연애 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국대서 1분도 못 뛴 이강인 팀내 최고평점 펄펄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500022</guid>
      <pubDate>2022-10-02T11:38:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002113509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345145 --&gt;9월 A매치 축구 국가대표팀에 소집 됐지만 끝내 파울루 벤투 대표팀 감독으로부터 외면을 받았던 이강인이 소속팀 복귀 후 첫 경기에서 보란듯 뛰어난 활약을 펼쳤다. 하지만 이강인이 속한 마요르카는 ‘거함’ FC바르셀로나에 안타깝게 패배했다.&lt;br&gt;마요르카는 2일(한국시간) 스페인 마요르카의 비지트 마요르카 스타디움에서 열린 2022-2023시즌 스페인 라리가 7라운드 홈 경기에서 로베르트 레반도프스키가 결승골을 넣은 바르셀로나에 0-1로 무릎을 꿇었다. 이번 패배로 마요르카는 10위(승점 8·2승 2무 3패)가 됐다.&lt;br&gt;시즌 6연승, 개막 7경기 무패를 달린 바르셀로나는 선두(승점 19·6승 1무)로 올라섰다. 하지만 2위 레알 마드리드(승점 18·6승)가 바르셀로나보다 한 경기를 덜 치른 상태라 순위는 언제나 바뀔 수 있다.&lt;!-- 그림 1345148 --&gt;이강인은 9월 A매치 대표팀 명단에 이름을 올렸다. 하지만 지난달 23일 코스타리카 전에 이어 27일 카메룬과의 경기에서도 그라운드를 밟지 못 했다. 카메룬 전이 끝난 뒤 인터뷰에서 벤투 감독은 전술적 이유로 이강인을 선택하지 않았다고 설명했지만, 벤투의 ‘빌드업 축구’(높은 볼 점유율을 바탕으로 공격 기회를 만들어 가는 축구 전략)에 이강인이 맞지 않다고 판단했다는 평가다. ‘캡틴’ 손흥민이 “이강인을 위한 팀이 되선 안된다”고 말한 것도 같은 취지의 발언으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이처럼 국가대표팀에선 1분도 뛰지 못 했지만, 이강인은 이날 활발하게 공격에 가담하며 자신의 존재 가치를 증명했다. 2경기 연속 풀타임으로 경기를 뛴 이강인은 올 시즌 1골 3도움을 기록하고 있다.&lt;br&gt;이강인은 전반 11분 기습적인 중거리 슈팅을 때렸지만, 수비를 맞고 골대 위로 살짝 빗나갔다. 이강인은 여러 차례 여러 차례 좋은 패스를 성공시키기며 최전방 스트라이커 베다트 무리키 등에게 득점 찬스를 만들어주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;축구 통계 사이트 후스코어드닷컴에 따르면 이강인은 이날 3차례 드리블 돌파를 시도해 모두 성공했다. 또 약점으로 지적되는 수비 가담에도 적극적으로 나서 4차례 경합을 시도해 2번 공 소유권을 빼앗아왔다.&lt;!-- 그림 1345151 --&gt;경기는 전반 20분 ‘득점 기계’ 레반도프스키가 결승골을 넣은 바르셀로나가 0-1로 승리했다. 시즌 9호골을 넣은 레반도프스키는 리그 득점 랭킹 단독 선두 자리를 굳게 지켰다. 레반도프스키는 6경기 연속골을 기록 중이다.&lt;br&gt;후스코어드닷컴은 이강인에게 마요르카에서 두 번째로 높은 6.9점의 평점을 부여했고, 풋몹은 이강인에게 팀에서 가장 높은 7.1점을 매겼다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오타니, 에인절스와 이별 대금 3000만 달러</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500026</guid>
      <pubDate>2022-10-02T12:13:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002120957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국프로야구(MLB)를 뒤흔들고 있는 오타니 쇼헤이(28)가 LA 에인절스와 계약 마지막 해인 2023년에 3000만 달러(약 432억원)의 연봉을 받는다. 최근 5년간 받은 연봉 총액의 세 배에 달하는 규모다.&lt;!-- 그림 1345154 --&gt;MLB닷컴과 ESPN 등 미국 언론은 오타니가 구단과 연봉 조정까지는 가지 않고 2023년 1년간 3000만 달러 계약에 합의했다고 2일(한국시간) 일제히 보도했다. 연봉 조정 신청 자격을 지닌 선수로서는 역대 최대 규모다. 오타니는 이번 계약으로 2020년 1월 무키 베츠(LA 다저스)가 보스턴 레드삭스와 계약할 때 세운 기존 최고 기록(2700만 달러)을 가볍게 갈아치웠다.&lt;br&gt;올해 550만 달러인 오타니의 연봉은 내년 5.45배로 껑충 뛰었다. 에인절스와 6년 계약을 맺고 2018년 MLB에 데뷔한 오타니는 내년 시즌을 마치면 자유계약선수(FA) 자격을 얻는다. 또 다른 천재 마이크 트라우트까지 거느렸음에도 하위권을 전전하는 에인절스의 상황을 보면 오타니는 월드시리즈 우승에 도전할 수 있는 새 팀과의 FA 계약을 맺으며 대박을 터뜨릴 가능성이 높다.&lt;br&gt;오타니는 25세 미만으로 MLB에 진출하는 바람에 기량에 견줘 헐값 연봉을 받고 있다는 평가가 많았다. 2018년 54만 5000달러(최저 연봉)로 시작해  2019년 65만 달러, 2020년 70만 달러(코로나19 단축 시즌 37% 감액), 2021년 300만 달러(연봉 조정 신청 뒤 2년 850만 달러 계약) 등을 받아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오타니는 만화에서나 볼 수 있는 투타 겸업으로 일본프로야구에 이어 MLB까지 접수하며 ‘베이브 루스’의 재림이라는 평가를 받는다. 지난해 타자로 홈런 46방에 100타점과 도루 26개를 수확하고 투수로는 9승2패, 평균자책점 3.18이라는 빼어난 성적을 거두며 아메리칸리그 최우수선수(MVP)에 만장일치로 등극했다. 올해는 1일까지 타자로 홈런 34개(리그 4위)에 타점 94점(7위), 투수로는 15승(4위)8패, 평균자책점 2.35(4위), 탈삼진 213개(3위)를 기록하며 61년 만에 아메리칸리그 시즌 최다 홈런(61개) 타이기록을 내고 타격 3관왕을 노리는 에런 저지(뉴욕 양키스)와 MVP 경쟁을 벌이고 있다.&lt;br&gt;특히 오타니는 올해 30홈런-200탈삼진이라는 이정표를 세웠고, 1918년 베이브 루스(13승-11홈런)에 이어 104년 만에 단일 시즌 10승-10홈런을 동시에 기록하는 진기록도 남겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통장에 1원씩 681회 입금하며 스토킹한 40대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500031</guid>
      <pubDate>2022-10-02T12:32:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002122836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345157 --&gt;사귀던 여성이 다른 남자를 만난다고 의심해 여성 계좌에 1원씩 수백차례 돈을 넣으며 입금자명에 공포심을 유발하는 말을 적은 40대가 항소심에서 1심보다 무거운 형을 선고받았다.&lt;br&gt;춘천지법 형사1부(부장 김청미)는 스토킹 처벌법과 마약류관리법 위반, 상해 혐의로 재판에 넘겨진 A씨의 항소심에서 징역 1년 6개월을 선고했다고 2일 밝혔다. 앞서 1심 재판부는 A씨에 대해 “피해자를 지속해서 위협하며 괴롭히는 등 스토킹 범죄를 저지른 죄질이 가볍지 않고, 상해 범행도 죄질이 불량하다”며 징역 8개월과 약물중독 재활교육 프로그램, 스토킹 치료프로그램 각각 40시간씩 이수를 명령했었다.&lt;br&gt;그러자 A씨는 “형이 무겁다”며, 검찰은 “형이 가볍다”며 모두 항소했지만 재판부는 검찰의 손을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;항소심 재판부는 “범행 수법과 내용, 스토킹 범행 횟수와 기간, 상해 정도, 취급한 마약류 양 등을 고려할 때 죄질이 나쁘고 죄책이 무겁다”고 밝혔다. 재판부는 마약범죄에 대한 엄벌의 필요성, 피해자에게 스토킹범죄를 용서받지 못한 점 등도 양형에 반영했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 10월부터 지인 소개로 피해자인 B씨와 만남을 시작했다. 그러던 중 B씨가 다른 남자를 만난다고 의심해 그해 12월부터 한 달여 간 문자메시지 607통을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨를 무서움에 떨게 한 건 이뿐만이 아니다. A씨는 지난해 11월 중순부터 이듬해 1월 말까지 B씨 계좌에 1원씩 보내면서 입금자명에 ‘끝내자, 전화해라’, ‘두고봐라’, ‘밤에가서불확싸’ 같은 공포스러운 말을 적었다. 이런 수법으로 B씨를 협박한 횟수가 무려 681회에 달한다.&lt;br&gt;A씨는 올해 1월 30일 자정쯤 서울의 한 공터에서 B씨를 자신에게 소개해준 C씨에게 폭력을 휘둘러 전치 2주의 상해도 입혔다. C씨가 B씨에게 다른 남자를 소개했다고 오인했기 때문이다.&lt;br&gt;조사 결과 A씨는 필로폰 투약 등 마약범죄까지 저지른 것으로 드러났다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통장에 1원씩 681회 입금하며 스토킹한 40대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500031</guid>
      <pubDate>2022-10-02T12:32:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002122836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345157 --&gt;사귀던 여성이 다른 남자를 만난다고 의심해 여성 계좌에 1원씩 수백차례 돈을 넣으며 입금자명에 공포심을 유발하는 말을 적은 40대가 항소심에서 1심보다 무거운 형을 선고받았다.&lt;br&gt;춘천지법 형사1부(부장 김청미)는 스토킹 처벌법과 마약류관리법 위반, 상해 혐의로 재판에 넘겨진 A씨의 항소심에서 징역 1년 6개월을 선고했다고 2일 밝혔다. 앞서 1심 재판부는 A씨에 대해 “피해자를 지속해서 위협하며 괴롭히는 등 스토킹 범죄를 저지른 죄질이 가볍지 않고, 상해 범행도 죄질이 불량하다”며 징역 8개월과 약물중독 재활교육 프로그램, 스토킹 치료프로그램 각각 40시간씩 이수를 명령했었다.&lt;br&gt;그러자 A씨는 “형이 무겁다”며, 검찰은 “형이 가볍다”며 모두 항소했지만 재판부는 검찰의 손을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;항소심 재판부는 “범행 수법과 내용, 스토킹 범행 횟수와 기간, 상해 정도, 취급한 마약류 양 등을 고려할 때 죄질이 나쁘고 죄책이 무겁다”고 밝혔다. 재판부는 마약범죄에 대한 엄벌의 필요성, 피해자에게 스토킹범죄를 용서받지 못한 점 등도 양형에 반영했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 10월부터 지인 소개로 피해자인 B씨와 만남을 시작했다. 그러던 중 B씨가 다른 남자를 만난다고 의심해 그해 12월부터 한 달여 간 문자메시지 607통을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨를 무서움에 떨게 한 건 이뿐만이 아니다. A씨는 지난해 11월 중순부터 이듬해 1월 말까지 B씨 계좌에 1원씩 보내면서 입금자명에 ‘끝내자, 전화해라’, ‘두고봐라’, ‘밤에가서불확싸’ 같은 공포스러운 말을 적었다. 이런 수법으로 B씨를 협박한 횟수가 무려 681회에 달한다.&lt;br&gt;A씨는 올해 1월 30일 자정쯤 서울의 한 공터에서 B씨를 자신에게 소개해준 C씨에게 폭력을 휘둘러 전치 2주의 상해도 입혔다. C씨가 B씨에게 다른 남자를 소개했다고 오인했기 때문이다.&lt;br&gt;조사 결과 A씨는 필로폰 투약 등 마약범죄까지 저지른 것으로 드러났다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통장에 1원씩 681회 입금하며 스토킹한 40대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500031</guid>
      <pubDate>2022-10-02T12:32:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002122836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345157 --&gt;사귀던 여성이 다른 남자를 만난다고 의심해 여성 계좌에 1원씩 수백차례 돈을 넣으며 입금자명에 공포심을 유발하는 말을 적은 40대가 항소심에서 1심보다 무거운 형을 선고받았다.&lt;br&gt;춘천지법 형사1부(부장 김청미)는 스토킹 처벌법과 마약류관리법 위반, 상해 혐의로 재판에 넘겨진 A씨의 항소심에서 징역 1년 6개월을 선고했다고 2일 밝혔다. 앞서 1심 재판부는 A씨에 대해 “피해자를 지속해서 위협하며 괴롭히는 등 스토킹 범죄를 저지른 죄질이 가볍지 않고, 상해 범행도 죄질이 불량하다”며 징역 8개월과 약물중독 재활교육 프로그램, 스토킹 치료프로그램 각각 40시간씩 이수를 명령했었다.&lt;br&gt;그러자 A씨는 “형이 무겁다”며, 검찰은 “형이 가볍다”며 모두 항소했지만 재판부는 검찰의 손을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;항소심 재판부는 “범행 수법과 내용, 스토킹 범행 횟수와 기간, 상해 정도, 취급한 마약류 양 등을 고려할 때 죄질이 나쁘고 죄책이 무겁다”고 밝혔다. 재판부는 마약범죄에 대한 엄벌의 필요성, 피해자에게 스토킹범죄를 용서받지 못한 점 등도 양형에 반영했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 10월부터 지인 소개로 피해자인 B씨와 만남을 시작했다. 그러던 중 B씨가 다른 남자를 만난다고 의심해 그해 12월부터 한 달여 간 문자메시지 607통을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨를 무서움에 떨게 한 건 이뿐만이 아니다. A씨는 지난해 11월 중순부터 이듬해 1월 말까지 B씨 계좌에 1원씩 보내면서 입금자명에 ‘끝내자, 전화해라’, ‘두고봐라’, ‘밤에가서불확싸’ 같은 공포스러운 말을 적었다. 이런 수법으로 B씨를 협박한 횟수가 무려 681회에 달한다.&lt;br&gt;A씨는 올해 1월 30일 자정쯤 서울의 한 공터에서 B씨를 자신에게 소개해준 C씨에게 폭력을 휘둘러 전치 2주의 상해도 입혔다. C씨가 B씨에게 다른 남자를 소개했다고 오인했기 때문이다.&lt;br&gt;조사 결과 A씨는 필로폰 투약 등 마약범죄까지 저지른 것으로 드러났다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천대교서 차량 세우고 사라진 30대...숨진채 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500033</guid>
      <pubDate>2022-10-02T12:41:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002124105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345160 --&gt;지난달 30일 인천대교에 차량을 세우고 사라진 30대 남성이 숨진채 발견됐다.&lt;br&gt;2일 인천해양경찰서에 따르면 전날 오전 11시 36분쯤 인천시 중구 운서동 영종해안남로 인근 방조제 앞에서 긴바지에 티셔츠를 착용한 남성의 시신이 발견됐다.&lt;br&gt;해경이 시신을 인양해 확인한 결과 이 남성은 지난달 30일 오전 4시쯤 인천시 중구 인천대교 위에 차량을 세워두고 사라진 30대 남성으로 확인됐다. 범죄 흔적은 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 정확한 사인 분석을 위해 국과수 부검 여부를 유가족과 협의할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천대교서 차량 세우고 사라진 30대...숨진채 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500033</guid>
      <pubDate>2022-10-02T12:41:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002124105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345160 --&gt;지난달 30일 인천대교에 차량을 세우고 사라진 30대 남성이 숨진채 발견됐다.&lt;br&gt;2일 인천해양경찰서에 따르면 전날 오전 11시 36분쯤 인천시 중구 운서동 영종해안남로 인근 방조제 앞에서 긴바지에 티셔츠를 착용한 남성의 시신이 발견됐다.&lt;br&gt;해경이 시신을 인양해 확인한 결과 이 남성은 지난달 30일 오전 4시쯤 인천시 중구 인천대교 위에 차량을 세워두고 사라진 30대 남성으로 확인됐다. 범죄 흔적은 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 정확한 사인 분석을 위해 국과수 부검 여부를 유가족과 협의할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>A매치 피로감도 없나… 괴물 수비수 김민재 또 ‘벽민재’ 시전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500036</guid>
      <pubDate>2022-10-02T12:52:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002125223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345162 --&gt;이탈리아 프로축구 세리에A 이달의 선수로 뽑힌 ‘괴물 수비수’ 김민재가 풀타임 활약을 펼치며 소속팀 나폴리의 개막 8경기 무패 행진을 이끌었다.&lt;br&gt;나폴리는 1일(한국시간) 이탈리아 나폴리의 디에고 아르만도 마라도나 스타디움에서 열린 토리노와의 ‘2022~2023시즌 세리에A’ 8라운드 홈 경기에서 3-1로 승리했다. 나폴리는 최근 리그 4연승과 함께 개막 8경기 무패(6승2무·승점 20)를 기록하며 선두를 질주했다. 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그 조별리그(2승)까지 포함하면 나폴리는 올 시즌 10경기 연속 무패를 달리고 있다. 반면 리그 3연패에 빠진 토리노는 9위(승점 10)에 머물렀다.&lt;br&gt;김민재는 국내에서 열린 9월 A매치 2경기를 모두 풀타임 소화하고 소속팀에 복귀했지만 장거리 비행과 연속 출장으로 인한 피로감은 없어 보였다. 김민재는 경기 전 홈 팬들 앞에서 세리에A 9월의 선수상도 수상했다. 2019~2020시즌부터 시작된 세리에A 이달의 선수상에 아시아 국적 선수가 뽑힌 것은 김민재가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날도 김민재는 자신이 왜 ‘괴물 수비수’, ‘벽민재’라고 불리는 가를 그대로 보여줬다. 몸을 사리지 않는 수비로 토리노의 결정적인 슛 기회를 두 차례나 막아내는 것을 포함해 걷어내기 7회, 가로채기 2회, 슛 블록 4회 등을 기록했다.&lt;br&gt;김민재가 철벽 수비를 보여준 가운데 나폴리는 전반에만 3골을 몰아치며 일찌감치 승기를 잡았다. 전반 6분과 12분에는 잠보 앙귀사가 멀티골을 터트렸고, 전반 37분에는 흐비차 크바라츠헬리아가 단독 돌파 후 팀에 세 번째 골을 안겼다. 나폴리는 전반 44분 토리노의 안토니오 사나브리아에 만회골을 내줬지만, 추가 실점 없이 경기를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 토트넘 홋스퍼와 아스널 간의 ‘북런던 더비’에서는, 토트넘이 1-3으로 패배했다. 손흥민은 선발 출전해 후반 27분까지 뛰었으나 슈팅 0개로 침묵했다. 토트넘은 올 시즌 정규리그 무패 행진(5승 2무)을 마감하고 첫 패배를 기록했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국산 전기차 차별 美 의회 내 논의, 11월 중순으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500043</guid>
      <pubDate>2022-10-02T14:17:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002141622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;미 의회 마지막 안건으로 임시예산 처리&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;양당 11월 8일 중간선거 체제 돌입해 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;한국산 전기차 논의도 11월 재개 전망&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1345175 --&gt;미국 의회가 행정부의 ‘셧다운’(일시적 업무정지) 방지를 위한 임시 예산안을 중간선거(11월 8일) 전 마지막 안건으로 처리하면서 한국산 전기차 차별과 관련한 인플레이션 감축법(IRA) 개정 논의가 11월 중순 이후로 미뤄졌다.&lt;br&gt;미 민주당이 다수인 하원은 회계연도 종료일인 지난달 30일(현지시간) 임시지출 예산안(CR)을 찬성 230표, 반대 201표로 통과시켰다. 전날 상원도 CR을 마지막 안건으로 처리하면서 민주·공화 양당은 중간선거 체제에 돌입했다. 허리케인 등 재난 위기 대응 예산(188억 달러), 우크라이나 지원(124억 달러), 저소득층 에너지 지원(10억 달러) 등이 포함된 CR의 효력은 12월 16일까지로, 양측은 이 전에 본예산을 합의해야 한다.&lt;br&gt;상원의 다음 표결은 11월 14일로 예정됐다. 다만, 오는 11일에 주한미군을 현행 2만 8500명으로 유지하는 조항이 포함된 국방수권법(NDAA)을 논의한다. 하원도 중간선거 이후에 표결을 재개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 북미산 전기차에만 7500달러(약 1000만원)의 세액공제 혜택을 부여해 한국산 전기차를 차별한 IRA 독소조항의 개정 논의는 중간선거 이후에나 진행될 전망이다.&lt;br&gt;이번 중간선거에서 상원의원 100명 중 35명, 하원 의원 435명 전원이 다시 선출된다. 이들의 임기가 시작되는 내년 1월까지는 이른바 ‘레임덕 세션’으로 분류된다. IRA 개정 논의는 새 의회에서 다뤄질 수 밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난달 29일 방한한 카멀라 해리스 미 부통령은 “법률 집행 과정에서 한국 측 우려를 해소할 방안이 마련되도록 잘 챙겨보겠다”고 했고, 래피얼 워녹 상원의원은 같은날 IRA 조항을 현대차의 전기차 공장이 조지아주에 들어선 후인 2026년으로 유예하는 법안을 제출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>F1 레이싱, 코걸이 값이 4000만원?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500044</guid>
      <pubDate>2022-10-02T14:19:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002141706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘포뮬러원(F1) 황제’ 루이스 해밀턴(37·영국))이 ‘코걸이’를 했다는 이유로 소속팀 메르세데스로부터 4000만원의 벌금을 얻어맞았다.&lt;!-- 그림 1345176 --&gt;F1을 운영하는 국제자동차연맹(FIA)은 2일(이하 한국시간) 메르세데스가 드라이버의 장신구 착용을 금지하는 동의서에 서명하고도 이를 지키지 않았다며 벌금 2만 5000 파운드(약 4000만원)를 부과했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;해밀턴은 원래 장신구 착용을 즐기는 선수다. 귀걸이는 물론 코 왼쪽에 코걸이도 했다. 그런데 사실상 ‘사문화’ 돼 있었던 드라이버의 장신구 착용 금지 규정을 F1이 올 시즌부터 철저하게 적용키로 했다. 각 팀으로부터 해당 규정을 철저하게 지키겠다는 동의서도 받았다. 해밀턴도 F1의 방침에 따라 지난 7월 영국 그랑프리부터는 장신구를 빼고 레이스에 나섰다.&lt;br&gt;그러나 지난 1일 열린 싱가포르 그랑프리에서 해밀턴은 다시 코걸이를 하고 나타나 예선 레이스를 마쳤다. 그는 스튜어드(심판진)에게 불려가 조사까지 받아야 했다. 해밀턴은 현지 취재진에게 “감염 때문에 어쩔 수 없이 다시 코걸이를 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;“늘 하던 코걸이를 뺐더니 해당 부위에 고름이 찼다”면서 “의사가 당분간 치료를 위해 다시 코걸이를 착용하라고 조언했다”는 게 해밀턴의 해명이다. 그는 “코걸이를 하고 2주가 지나자 거의 나았다”면서 “의사의 소견을 담은 문서도 가지고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1345178 --&gt;각종 장신구를 하고 지금까지 아무런 문제 없이 수많은 우승컵을 들어 올린 해밀턴은 갑작스럽게 규정을 강화한 FIA를 비판하기도 했다. 해밀턴은 “이렇게나 사소한 일이 문제가 되는 것은 정말 미친 짓”이라면서 “솔직히 말해 나는 (해당 규정에 대해) 신경도 안 쓴다”고 말했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;FIA는 해밀턴이 제시한 ‘의료적 이유’를 인정하고 그에게 징계를 내리지는 않기로 했다. 그러나 메르세데스에는 해밀턴의 코 상태를 제대로 확인하지 않고 동의서를 낸 잘못이 있다고 보고 벌금 징계를 내렸다.&lt;br&gt;한편 지난 시즌 준우승을 한 해밀턴은 올 시즌 거듭된 부진 끝에 드라이버 랭킹 6위로 처져 있다. 팀 동료 조지 러셀(영국)보다도 2계단 아래다. 싱가포르 그랑프리 예선에서는 샤를 르클레르(페라리·모나코), 세르히오 페레스(레드불·멕시코)에 이어 3위를 해 결선을 3번째 그리드에서 시작한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2~5세기 형성된 ‘마한 최대 주거 유적지’ 사적된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500048</guid>
      <pubDate>2022-10-02T14:53:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002145035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345184 --&gt;2~5세기 마한 시대 최대 취락지 유적으로 추정되는 전남 ‘담양 응용리와 태목리 유적’이 국가지정문화재 사적으로 지정된다.&lt;br&gt;2일 학계에 따르면 문화재청은 지난달 초 관보에 전남 담양군에 위치한 담양 응용리와 태목리 유적을 사적으로 지정 예고한다고 고시했다. 담양 응용리와 태목리 유적은 2017년 사적 지정을 신청한 뒤 한 차례 부결됐지만 재도전해 지난 8월 문화재위원회 회의에서 안건이 통과됐다.&lt;br&gt;마한은 한반도에 고구려, 신라, 백제 3국이 자리잡기 전 한반도 남쪽에 진한, 변한과 함께 삼한을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;담양 응용리와 태목리 유적은 2~5세기 영산강변에 형성된 마한 시대 대규모 취락 유적으로 2000기가 넘는 주거지가 확인된 전남도 지정문화재다. 학계에서는 유적지에서 마한 시대 생활상과 사회 구조를 복원하는 데 중요한 고고학적 자료가 발굴됐고, 다양한 문화가 공존한 문화 교차지로서 역사적 가치가 크다고 판단하고 있다.&lt;!-- 그림 1345186 --&gt;유적지는 영산강과 대전천 지류가 만나는 곳에 있어 서로 다른 문화가 만나 상호작용하는 ‘문화 접변’의 중심지가 될 수 있는 환경을 갖춘 것으로 평가되고 있다. 실제로 마한 문화권의 영향을 받은 방형(사각형)계 주거 형태와 가야 문화권의 영향을 받은 원형계 주거 형태가 혼재된 것이 확인돼 삼한 사회의 생활사를 복원하는 데 적합한 유적이다.&lt;br&gt;사적 지정 현지 조사에 참여한 전문가들은 “담양 응용리와 태목리 유적은 삼국 시대 한반도 중서부와 서남부 지역 토착 세력 취락지로 당시 마을 구조와 대외 관계 등을 볼 수 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문화재청은 각계 의견을 수렴한 뒤 문화재위원회 최종 심의를 거쳐 사적 지정 여부를 확정할 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도네시아서 축구장 폭동…최소 174명 참사, 어쩌다 일어났나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500050</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:01:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_2022100214204600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345179 --&gt;인도네시아 프로축구 경기 도중 팬들의 난동으로 최소 174명이 숨지고 수백명이 다치는 대규모 인명 피해가 발생했다.&lt;br&gt;2일 로이터통신 등에 따르면 전날 밤 인도네시아 동부 자바주 말랑 리젠시의 칸주루한 축구장에서 4만여명이 관람하던 ‘아르마 FC’와 ‘페르세바야 수라바야’ 팀 간의 경기 종료 직후 참사가 일어났다. 홈팀 아르마 FC가 2-3으로 무릎을 꿇자 흥분한 아르마 서포터스 약 3000명이 그라운드로 뛰어들었다. 아르마가 홈에서 페르세바야에 패한 것은 23년 만의 일이다.&lt;br&gt;제지에 나선 경찰이 쏜 최루탄에 놀란 관중들이 다급히 출구 쪽으로 달려 나가면서 뒤엉켜 넘어져 현장은 아수라장이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에밀 엘레스티안토 다르닥 동부 자바주 부지사는 현지 언론과의 인터뷰에서 사망자가 당초 알려진 129명에서 174명으로 늘어났다고 밝혔다.&lt;br&gt;니코 아핀타 동부 자바주 경찰서장도 이날 기자회견에서 “현장은 무정부 상태가 됐다”며 “군중들이 경찰관과 차들을 공격하기 시작했고 팬들이 출구 게이트로 도망가면서 충돌이 발생했다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1345177 --&gt;소셜미디어에 올려진 경기장 내부 영상에는 파란색 옷을 입은 아르마 팬들과 빨간색의 페르세바야 팬들이 경기장을 향해 돌진하고 진압복을 입은 경찰과 충돌하는 모습이 담겼다. 영상 속 경기장은 자욱한 최루탄 연기 속에서 탈출하려는 군중들로 매우 혼란스러웠다.&lt;br&gt;이날 경기를 펼친 페르세바야와 아르마는 인도네시아의 프로축구 1부 리그인 BRI LIGA1에서 각각 10위와 9위를 기록한 라이벌이다. 인도네시아 축구협회(PSSI)는 일주일간 리그를 중단하고 진상조사에 착수했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기재부 세제개편안, 지주회사 세제혜택 후퇴”… 공정위 반대 입장 냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500051</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:02:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/09/01/SSI_20210901113523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1224044 --&gt;공정거래위원회가 기업 배당금의 이중과세를 합리화하는 내용의 기획재정부 세제 개편안에 반대 의견을 냈던 것으로 확인됐다. 기재부의 세제 개편안이 오히려 지주회사의 세제 혜택을 감소시킬 수 있다는 이유에서다.&lt;br&gt;국회 정무위원회 소속 더불어민주당 강병원 의원이 2일 공정위에서 받은 자료에 따르면, 공정위는 익금불산입 제도를 단순화하는 법인세법 개정안을 신중히 검토해야 한다는 의견을 담은 공문을 기재부에 보냈다.&lt;br&gt;앞서 기재부는 지난 7월 발표한 올해 세제 개편안의 법인세법 개정안을 통해 기업이 국내외 자회사로부터 받은 배당금에 대한 세금을 줄여주기 위해 익금 불산입률을 단순화하고 상향하기로 했다. 익금 불산입은 배당금 등의 특정 수익을 익금에서 제외하고 법인세법상 과세 소득을 산출하는 것을 의미한다. 개정안에서 일반법인과 지주회사, 상장과 비상장법인 구분 없이 자회사 지분율 50% 이상은 배당금의 익금 불산입률 100%, 30~50%는 80%, 30% 미만은 30%를 적용한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 공정위는 지주회사의 상장 자회사에 대한 익금 불산입률이 축소되므로 지주회사에 대한 세제 혜택을 확대해 온 정책의 일관성을 저해하고 이를 신뢰해 지주회사 전환을 추진한 기업의 이익도 해친다고 봤다.&lt;br&gt;공정위는 지주회사의 익금불산입 특례를 유지해 상장법인에 대해서는 기존의 익금 불산임률을 유지해달라고 기재부에 요구했다. 하지만 공정위의 요구사항은 국회에 제출된 개정안에 반영되지 못했고, 익금 불산입률 관련 조항의 유예 기간이 2년에서 4년으로 연장되는 데 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강 의원은 “정부는 IMF 외환위기 이후 순환출자 해소와 소유구조의 단순 투명화를 위해 지주회사 전환을 장려해왔는데, 이번 법인세법 개정안은 그동안의 정부 정책을 명백히 거스른다”고 말했다. 이에 대해 정부 관계자는 “부처 협의를 통해 유예기간을 4년으로 늘리는 데 공정위도 동의했다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3연임 앞둔 시진핑, 국산 여객기 띄우기 나선 이유는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500053</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:05:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002150123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345188 --&gt;시진핑 중국 국가주석이 3연임을 확정하는 제20차 공산당 전국대표대회(당대회)를 앞두고 자국산 중대형 여객기 띄우기에 나섰다. ‘시 주석 10년 통치로 세상이 이만큼 좋아졌으니 그가 한 번 더 집권하면 조국이 더 좋아질 것’이라는 선전 메시지의 일환으로 풀이된다.&lt;br&gt;2일 신화통신에 따르면 지난달 30일 시 주석은 베이징 인민대회당에서 국산 여객기 C919 개발에 참여한 이들을 만나 성과를 치하했다. 그는 “국산 대형 여객기가 하늘을 나는 것은 국가의 의지와 꿈, 국민의 기대를 품고 있는 것”이라며 “첨단 장비 제조 및 핵심 기술 개발 영역에서 더 많은 (자립의) 돌파구를 만들라”고 주문했다.&lt;br&gt;C919는 중국상용항공기(COMAC)가 2006년부터 개발에 착수해 16년 만인 지난달 29일 형식 인증(항공기 설계가 주요 기준을 충족했다는 증명)을 받았다. 160개 안팎의 좌석을 설치할 수 있는 항공기로 항속거리 4075~5555㎞, 최대이륙중량 70t이다. 동방항공이 공시를 통해 밝힌 C919 가격은 9900만 달러(약 1400억원)로, 경쟁기종인 에어버스(유럽) A320 시리즈·보잉(미국) B737 시리즈(최대 1억 3000억 달러)보다도 30%가량 저렴하다. COMAC은 국내 28개 항공사에서 815대를 주문 받아 올해 말부터 제품을 인도할 예정이라고 신화통신은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 아시아 지역을 중심으로 200명 안팎을 태우고 단거리 노선을 운행하는 저비용항공사(LCC)가 늘면서 이들을 위한 중형 항공기 수요도 급증하고 있다. C919는 중국이 이 시장에 도전장을 내미는 동시에 보잉과 에어버스로 양분된 여객기 시장에 뛰어들고자 기술 축적에 나선다는 의미도 있다.&lt;!-- 그림 1345194 --&gt;시 주석이 C919를 각별하게 챙기는 이유는 자신의 ‘트레이드 마크’라 할 수 있는 ‘중국 제조 2025’(중국을 2025년까지 제조업 초강대국으로 키운다는 목표) 대표 성과물이기 때문이다. 미국이 첨단기술 공급망에서 중국을 배제하려는 움직임을 보이는 상황에서도 어렵사리 일궈냈기에 의미가 남다를 수밖에 없다.&lt;br&gt;다만 C919의 주요 부품이 여전히 미국산이어서 워싱턴이 마음만 먹으면 공급을 차단할 수 있다는 점이 걸림돌이다. 검증되지 않은 안전성 문제도 넘어야 할 산이다. 로이터통신은 “C919가 중국에서 만들었지만 엔진과 전자기기 등을 서방 기업들에 의존하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미성년자 성폭행’ 김근식 17일 출소…청소년 등교시간에 외출 못한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500054</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:09:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002112523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345141 --&gt;미성년자 11명을 성폭행한 혐의로 15년을 복역하고 오는 17일 출소하는 김근식(54)의 외출 금지 시간에 아동·청소년 등교 시간도 포함됐다. 등굣길 아동·청소년을 대상으로 한 범행을 막기 위한 선제 조치로 풀이된다.&lt;br&gt;서울남부지법은 김씨의 위치추적 전자장치(전자발찌) 부착명령 준수사항 가운데 외출 금지 시간을 오전 9시까지 늘려달라는 검찰 청구를 받아들였다고 2일 밝혔다. 이에 따라 김씨의 외출 금지 시간은 기존 ‘오후 10시~오전 6시’에서 ‘오후 10시~오전 9시’로 3시간 더 늘어났다.&lt;br&gt;검찰은 김씨가 출소 직후 어느 곳에 머물지 정해지지 않은 점을 감안해 주거지도 제한하기로 했다. 김씨에게 안정적인 주거지가 없을 경우 보호관찰관이 지정하는 장소에 머물도록 한 것이다. 또 주거지 시군구가 아닌 지역을 여행하거나 방문할 땐 담당 보호관찰관에게 사유, 기간, 행신지 등을 구체적으로 신고하고 허가를 받도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 2006년 5~9월 인천 서구, 계양구와 경기 고양, 시흥, 파주시 등에서 미성년자 11명을 잇달아 성폭행한 혐의로 징역 15년형을 선고받았다. 김씨는 2000년 강간치상죄로 5년 복역 후 2006년 5월 출소한 지 16일 만에 범행을 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;김씨 출소를 앞두고 과거 범행 지역 주민들이 불안에 떨자 정부는 김씨에 대한 관리·감독 강화 대책을 내놓고 있다. 법무부는 김씨를 ‘1대 1 전자감독 대상자’로 지정해 전담 보호관찰관이 출소 직후부터 24시간 밀착 관리하도록 했다. 과거 범죄 수법을 고려해 ‘19세 미만 여성 접촉금지’ 준수사항도 정하고, 출소일에 맞춰 ‘성범죄자 알림e’에 김씨 사진과 실거주지 등 신상정보도 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;법무부는 김씨가 준수사항을 어길 경우 현행범 체포·부착 기간 연장 조치를 하고 김씨의 왜곡된 성인식과 범죄 성향을 개선하기 위해 개별 심리치료도 병행할 계획이다. 경찰청도 김씨의 주거 예정지가 확인되는 대로 폐쇄회로(CC)TV, 경찰 초소를 설치하고 주거지 주변의 치안 활동을 강화하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미성년자 성폭행’ 김근식 17일 출소…청소년 등교시간에 외출 못한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500054</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:09:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002112523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345141 --&gt;미성년자 11명을 성폭행한 혐의로 15년을 복역하고 오는 17일 출소하는 김근식(54)의 외출 금지 시간에 아동·청소년 등교 시간도 포함됐다. 등굣길 아동·청소년을 대상으로 한 범행을 막기 위한 선제 조치로 풀이된다.&lt;br&gt;서울남부지법은 김씨의 위치추적 전자장치(전자발찌) 부착명령 준수사항 가운데 외출 금지 시간을 오전 9시까지 늘려달라는 검찰 청구를 받아들였다고 2일 밝혔다. 이에 따라 김씨의 외출 금지 시간은 기존 ‘오후 10시~오전 6시’에서 ‘오후 10시~오전 9시’로 3시간 더 늘어났다.&lt;br&gt;검찰은 김씨가 출소 직후 어느 곳에 머물지 정해지지 않은 점을 감안해 주거지도 제한하기로 했다. 김씨에게 안정적인 주거지가 없을 경우 보호관찰관이 지정하는 장소에 머물도록 한 것이다. 또 주거지 시군구가 아닌 지역을 여행하거나 방문할 땐 담당 보호관찰관에게 사유, 기간, 행신지 등을 구체적으로 신고하고 허가를 받도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 2006년 5~9월 인천 서구, 계양구와 경기 고양, 시흥, 파주시 등에서 미성년자 11명을 잇달아 성폭행한 혐의로 징역 15년형을 선고받았다. 김씨는 2000년 강간치상죄로 5년 복역 후 2006년 5월 출소한 지 16일 만에 범행을 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;김씨 출소를 앞두고 과거 범행 지역 주민들이 불안에 떨자 정부는 김씨에 대한 관리·감독 강화 대책을 내놓고 있다. 법무부는 김씨를 ‘1대 1 전자감독 대상자’로 지정해 전담 보호관찰관이 출소 직후부터 24시간 밀착 관리하도록 했다. 과거 범죄 수법을 고려해 ‘19세 미만 여성 접촉금지’ 준수사항도 정하고, 출소일에 맞춰 ‘성범죄자 알림e’에 김씨 사진과 실거주지 등 신상정보도 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;법무부는 김씨가 준수사항을 어길 경우 현행범 체포·부착 기간 연장 조치를 하고 김씨의 왜곡된 성인식과 범죄 성향을 개선하기 위해 개별 심리치료도 병행할 계획이다. 경찰청도 김씨의 주거 예정지가 확인되는 대로 폐쇄회로(CC)TV, 경찰 초소를 설치하고 주거지 주변의 치안 활동을 강화하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 재무장관 “유동성 공급 준비”… 통화스와프 한층 다급해진 韓</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500057</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:24:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/20/SSI_20220720183619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1322762 --&gt;원달러 환율이 지난주 13년 6개월 만에 장중 1440원을 돌파하는 등 외환시장이 불안정해짐에 따라 한미 재무장관이 필요하면 유동성 공급을 위해 협력하겠다는 입장을 재확인했다. 고환율이 연말까지 지속될 것이란 관측 속에서 한미 통화스와프 추진의 득과 실을 따지는 의견들이 다시 봇물을 이루게 될 지 주목된다.&lt;br&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관과 재닛 옐런 미국 재무장관은 지난달 30일 컨퍼런스콜을 통해 원달러 환율의 급격한 상승에도 불구하고 한국 경제는 양호한 외환 유동성 상황, 충분한 외환보유액 등에 힘입어 여전히 견조한 대외건전성을 유지하고 있다고 평가했다고 기재부가 1일 밝혔다. 두 장관은 한국을 포함한 주요국의 유동성 경색 확산으로 금융 불안이 심화하는 등 필요한 경우에는 유동성 공급 장치를 실행하기 위해 양국이 긴밀히 협력할 준비가 돼 있음을 확인하고 관련 논의를 지속하기로 했다.&lt;br&gt;유동성 공급에 대한 공감대는 앞서 지난달 19~21일 윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령이 런던과 뉴욕에서 세 차례 만났을 때에도 논의된 바 있다. 이에 대해 최상목 대통령실 경제수석은 유동성 공급 장치에는 한미 통화스와프도 포함된다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 한미 양국이 통화스와프 재개를 위한 논의에 본격 착수하지는 않은 것으로 보인다. 한미 통화스와프 재개 시 논의 당사자인 이창용 한국은행 총재는 지난달 26일 국회 기획재정위원회 전체회의에서 “(통화스와프 관련) 정보 교환이 있다”면서도 “통화스와프 조건을 보면 연준의 내부 기준이 있다. 때가 되면 국제적으로 논의가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이번 컨퍼런스콜은 미국 재무부의 요청으로 이뤄졌다. 두 사람이 공식적으로 대화한 것은 추 부총리 취임 이후 네 번째이자 마지막 만남인 지난 7월 19일 한미 재무장관회의 이후 두 달여 만이다. 추 부총리와 옐런 장관은 글로벌 유동성 축소, 러시아·우크라이나 전쟁 장기화 등으로 글로벌 실물 경제와 금융시장의 불확실성이 확대되고 있다는 데 공감했다. 특히 러시아발 유럽 에너지 위기, 신흥국 부채 지속가능성 문제 등 추가적인 하방 리스크가 잠재하는 상황에서 양국 간 긴밀한 소통과 조율을 지속하자고 합의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “대북 전달 살포 자제해달라” 부탁에도…야밤 살포한 탈북자단체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500058</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:27:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002152535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345197 --&gt;정부가 최근 대북 전단 살포를 자제해달라고 요청했지만 탈북자단체가 접경지역에서 또다시 김정은 체제를 비꼬는 내용이 포함된 대형 풍선을 날렸다. 통일부는 북한이 지난 2020년 6월 대북전단 살포에 반발해 남북 통신연락선을 모조리 차단하는 등 신경질적인 반응을 보이고 있고, 최근 연일 동해상 미사일 추정 물체를 발사하는 상황 등을 고려해 대북 전단 살포 자제를 요청한 바 있다.&lt;br&gt;탈북자단체인 자유북한운동연합은 지난 1일 오후 10시쯤 경기 파주시에서 마스크와 타이레놀, 비타민C, 북한 정권 비방 전단지, 지난 50년 동안 대한민국 경제사회문화 발전 역사를 수록한 소책자, 미국 상·하원 의원이 북한의 인권 상황을 알리는 동영상이 담긴 이동 저장장치 등을 담은 대형 애드벌룬을 북으로 보냈다고 2일 밝혔다. 이들 탈북자단체는 ‘김정일선군독재정권 타도’, ‘북한인민 해방’ 등을 목적으로 표방하며 활동하는 단체로 과거에도 수차례 같은 방법으로 대북 전단을 살포했다.&lt;br&gt;대형 애드벌룬에는 ‘핵 미사일로 대한민국을 선제 타격하겠다는 김정은을 인류가 규탄한다’는 내용의 문구가 적힌 현수막도 함께 달렸으며, 김정은 북한 국무위원장을 우수꽝스럽게 묘사된 그림도 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 대북 전단 살포 첩보를 입수하고 풍선을 날리던 현장에 도착해 이들을 제지했다. 이 과정에서 욕설과 몸싸움 등 다소 소란이 있던 것으로 전해진다. 경찰은 공무집행 방해 및 남북관계 발전법 위반 혐의로 이들은 현행범으로 체포해 조사한 뒤 귀가 조처했다. 추후 이들을 다시 불러 폭행 등 구체적인 조사를 벌일 방침이다.&lt;br&gt;이들 단체는 제19회 북한자유주간(9월25일~10월1일)을 맞아 지난달 25일부터 전날까지 북한 김정은 체제를 비판하고 코로나 방역 물품을 담은 대형풍선을 비공개로 날려온 것으로 조사됐다.&lt;!-- 그림 1345198 --&gt;앞서 통일부는 불필요한 자극을 피하기 위해 대북 전단 살포를 자제해 달라고 요청한 바 있다. 김효정 통일부 부대변인은 지난달 23일 정부서울청사에서 기자회견을 통해 “정부는 국민들의 생명과 안전을 지킬 최우선 의무가 있으므로, 불필요한 위험을 초래할 수 있는 해당 행위(대북 전단 살포) 자제를 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;통일부 발표전인 지난 8월 북의 김여정 조선노동당 중앙위 부부장은 “남조선 지역으로부터 (삐라 등) 오물들이 계속 쓸어들어오는 현실을 수수방관해둘 수만은 없다”며 “아주 강력한 보복성 대응을 가해야 한다”고 말한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “대북 전달 살포 자제해달라” 부탁에도…야밤 살포한 탈북자단체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500058</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:27:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002152535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345197 --&gt;정부가 최근 대북 전단 살포를 자제해달라고 요청했지만 탈북자단체가 접경지역에서 또다시 김정은 체제를 비꼬는 내용이 포함된 대형 풍선을 날렸다. 통일부는 북한이 지난 2020년 6월 대북전단 살포에 반발해 남북 통신연락선을 모조리 차단하는 등 신경질적인 반응을 보이고 있고, 최근 연일 동해상 미사일 추정 물체를 발사하는 상황 등을 고려해 대북 전단 살포 자제를 요청한 바 있다.&lt;br&gt;탈북자단체인 자유북한운동연합은 지난 1일 오후 10시쯤 경기 파주시에서 마스크와 타이레놀, 비타민C, 북한 정권 비방 전단지, 지난 50년 동안 대한민국 경제사회문화 발전 역사를 수록한 소책자, 미국 상·하원 의원이 북한의 인권 상황을 알리는 동영상이 담긴 이동 저장장치 등을 담은 대형 애드벌룬을 북으로 보냈다고 2일 밝혔다. 이들 탈북자단체는 ‘김정일선군독재정권 타도’, ‘북한인민 해방’ 등을 목적으로 표방하며 활동하는 단체로 과거에도 수차례 같은 방법으로 대북 전단을 살포했다.&lt;br&gt;대형 애드벌룬에는 ‘핵 미사일로 대한민국을 선제 타격하겠다는 김정은을 인류가 규탄한다’는 내용의 문구가 적힌 현수막도 함께 달렸으며, 김정은 북한 국무위원장을 우수꽝스럽게 묘사된 그림도 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 대북 전단 살포 첩보를 입수하고 풍선을 날리던 현장에 도착해 이들을 제지했다. 이 과정에서 욕설과 몸싸움 등 다소 소란이 있던 것으로 전해진다. 경찰은 공무집행 방해 및 남북관계 발전법 위반 혐의로 이들은 현행범으로 체포해 조사한 뒤 귀가 조처했다. 추후 이들을 다시 불러 폭행 등 구체적인 조사를 벌일 방침이다.&lt;br&gt;이들 단체는 제19회 북한자유주간(9월25일~10월1일)을 맞아 지난달 25일부터 전날까지 북한 김정은 체제를 비판하고 코로나 방역 물품을 담은 대형풍선을 비공개로 날려온 것으로 조사됐다.&lt;!-- 그림 1345198 --&gt;앞서 통일부는 불필요한 자극을 피하기 위해 대북 전단 살포를 자제해 달라고 요청한 바 있다. 김효정 통일부 부대변인은 지난달 23일 정부서울청사에서 기자회견을 통해 “정부는 국민들의 생명과 안전을 지킬 최우선 의무가 있으므로, 불필요한 위험을 초래할 수 있는 해당 행위(대북 전단 살포) 자제를 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;통일부 발표전인 지난 8월 북의 김여정 조선노동당 중앙위 부부장은 “남조선 지역으로부터 (삐라 등) 오물들이 계속 쓸어들어오는 현실을 수수방관해둘 수만은 없다”며 “아주 강력한 보복성 대응을 가해야 한다”고 말한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이주호 교육장관 후보자 “고교학점제 필요...AI 보조교사 도입”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500059</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:38:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930204512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;공저 등에서 소신 밝혀 “학점제 확대 필요”&lt;br /&gt;교원 단체 “교원 충원 등 선결 과제 해결해야”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344961 --&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관 후보자가 고교학점제 정착이 필요하다는 의견을 밝혔다. 윤석열 정부가 고교학점제 추진·보완을 국정과제로 세운 만큼 이 후보자가 청문회를 통과하면 고교학점제 시행에 탄력이 붙을 것으로 보인다.&lt;br&gt;2일 교육계에 따르면 이 후보자는 지난해 정제영 이화여대 교수, 정영식 전주교대 교수와 교육제도에 대한 의견을 담은 책 ‘AI 교육혁명’을 펴냈다. 이 저서에서 이 후보자는 “학생들이 입시 위주의 경쟁적인 교육에서 벗어나 각자의 특성에 맞는 맞춤형 교육을 받을 수 있도록 유연한 교육체제를 수립해야 할 때”라며 “교육 장벽을 허물고 행복한 성장을 도우려면 고교학점제가 정착되어야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 후보자는 이 책에서 개인의 학업 성취도와 관계없이 똑같은 교육과정과 ‘6-3-3 학제’를 거쳐 졸업하는 한국 교육제도의 경직성을 지적했다. 그는 “현행 고등학교 학년제, 단위제는 표준화된 교육의 전형인데 고교 교육과정은 유연한 진로 탐색형 체제를 지향하고 있다. 이런 체제에 적합한 이수제도는 기존의 학년제가 아닌 학점제”라며 “고교학점제가 정착되고 중학교 수준에도 무학년제와 연계된 학점제가 확대될 필요가 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고교학점제는 대학처럼 학생이 직접 과목을 선택해서 듣고 학점을 받아 졸업할 수 있도록 하는 제도다. 문재인 정부의 1호 교육 공약으로 추진해 왔으며 2025년 전면 도입된다. 윤석열 정부가 들어서면서 고교학점제를 전면 재검토하거나 도입을 미룰 수 있다는 전망도 있었지만 국정과제 중 하나로 정해져 시행이 확정됐다.&lt;br&gt;그러나 준비 부족과 교원 업무 부담, 소규모 학교에서 다양한 과목 개설이 어렵다는 점에서 우려가 나와 세부 방향은 예측하기 어렵다. 17개 시도 교육감들은 제도를 유예하거나 속도를 조절해 보완해야 한다는 의견이 많고, 교총과 전교조 등 교원단체들도 도농 격차와 과목 쏠림 등을 이유로 재검토를 요구하고 있다. 전교조 관계자는 “고교학점제를 하기 위해서는 교원 충원 등 선결 과제를 먼저 이행할 구체적인 방안이 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 후보자는 인공지능(AI) 보조교사 활용의 필요성도 강조했다. 지난달 30일 이 후보자는 서울 여의도 한국교육시설안전원에 마련된 인사청문회 준비단 사무실로 출근하면서 “AI 교사, IB 제도(국제 바칼로레아) 등 혁신적인 방안을 통해 교육 격차를 해소하는 데 집중할 생각”이라고 말했다. AI 보조교사를 통해 학생들의 기초학력을 제고하고 학력 격차를 해소하겠다는 것으로, 학생 개개인의 이해도와 성취도를 진단해 맞춤형 교육을 할 수 있다는 게 이 후보자의 생각이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이주호 교육장관 후보자 “고교학점제 필요...AI 보조교사 도입”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500059</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:38:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930204512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;공저 등에서 소신 밝혀 “학점제 확대 필요”&lt;br /&gt;교원 단체 “교원 충원 등 선결 과제 해결해야”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1344961 --&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관 후보자가 고교학점제 정착이 필요하다는 의견을 밝혔다. 윤석열 정부가 고교학점제 추진·보완을 국정과제로 세운 만큼 이 후보자가 청문회를 통과하면 고교학점제 시행에 탄력이 붙을 것으로 보인다.&lt;br&gt;2일 교육계에 따르면 이 후보자는 지난해 정제영 이화여대 교수, 정영식 전주교대 교수와 교육제도에 대한 의견을 담은 책 ‘AI 교육혁명’을 펴냈다. 이 저서에서 이 후보자는 “학생들이 입시 위주의 경쟁적인 교육에서 벗어나 각자의 특성에 맞는 맞춤형 교육을 받을 수 있도록 유연한 교육체제를 수립해야 할 때”라며 “교육 장벽을 허물고 행복한 성장을 도우려면 고교학점제가 정착되어야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 후보자는 이 책에서 개인의 학업 성취도와 관계없이 똑같은 교육과정과 ‘6-3-3 학제’를 거쳐 졸업하는 한국 교육제도의 경직성을 지적했다. 그는 “현행 고등학교 학년제, 단위제는 표준화된 교육의 전형인데 고교 교육과정은 유연한 진로 탐색형 체제를 지향하고 있다. 이런 체제에 적합한 이수제도는 기존의 학년제가 아닌 학점제”라며 “고교학점제가 정착되고 중학교 수준에도 무학년제와 연계된 학점제가 확대될 필요가 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고교학점제는 대학처럼 학생이 직접 과목을 선택해서 듣고 학점을 받아 졸업할 수 있도록 하는 제도다. 문재인 정부의 1호 교육 공약으로 추진해 왔으며 2025년 전면 도입된다. 윤석열 정부가 들어서면서 고교학점제를 전면 재검토하거나 도입을 미룰 수 있다는 전망도 있었지만 국정과제 중 하나로 정해져 시행이 확정됐다.&lt;br&gt;그러나 준비 부족과 교원 업무 부담, 소규모 학교에서 다양한 과목 개설이 어렵다는 점에서 우려가 나와 세부 방향은 예측하기 어렵다. 17개 시도 교육감들은 제도를 유예하거나 속도를 조절해 보완해야 한다는 의견이 많고, 교총과 전교조 등 교원단체들도 도농 격차와 과목 쏠림 등을 이유로 재검토를 요구하고 있다. 전교조 관계자는 “고교학점제를 하기 위해서는 교원 충원 등 선결 과제를 먼저 이행할 구체적인 방안이 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 후보자는 인공지능(AI) 보조교사 활용의 필요성도 강조했다. 지난달 30일 이 후보자는 서울 여의도 한국교육시설안전원에 마련된 인사청문회 준비단 사무실로 출근하면서 “AI 교사, IB 제도(국제 바칼로레아) 등 혁신적인 방안을 통해 교육 격차를 해소하는 데 집중할 생각”이라고 말했다. AI 보조교사를 통해 학생들의 기초학력을 제고하고 학력 격차를 해소하겠다는 것으로, 학생 개개인의 이해도와 성취도를 진단해 맞춤형 교육을 할 수 있다는 게 이 후보자의 생각이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10월 배추 10㎏ 도매가 9000원… 1년 전의 1.5배 수준”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500061</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:42:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;strong class=subTitle_s2&gt;농촌경제연구원 ‘농업관측 엽근채소 10월호’ &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난달 추석을 전후 해서부터 지금까지 배추 가격이 1년 전보다 크게 오른 가운데 10월 도매가격 역시 지난해의 1.5배 수준이 될 것이란 전망이 나왔다. ‘김치 보릿고개’가 이달 말까지 두달여 기간 동안 이어질 전망이다.&lt;br&gt;한국농촌경제연구원은 2일 ‘농업관측 엽근채소 10월호’ 보고서에서 이달 배추 출하량이 평년보다 감소해 도매가격이 10㎏(상품) 기준 9000원이 되겠다고 예측했다. 지난해 10월 도매가 5821원의 1.5배, 평년 가격인 7159원의 1.3배 수준으로 높은 가격을 형성할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지금 나오는 배추는 김장배추는 아니다. 김장배추는 이달 중순부터 본격적으로 수확하는 가을배추인데, 올해 가을배추 재배면적은 평년에 비해 다소 넓어졌다. 이에 연구원은 김장용 가을배추가 본격 공급되는 다음달에는 도매가격이 평년 수준으로 안정화될 전망이라고 내다봤다.&lt;br&gt;한편 배추 외 다른 채소들의 도매가도 당분간 고공행진을 이어갈 예정이다. 이달 무 도매가격은 20㎏(상품)에 2만 1000원으로 1년 전인 9134원에 비해 2.3배, 당근 도매가격은 20㎏(상품) 기준 지난해 같은달 6만 5000원의 2.7배 정도라고 연구원은 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남구, 스마트도시 정책학교 성과 공유 “주민 체감 정책 시행”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500062</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:43:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002154305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345202 --&gt;서울 강남구는 주민과 공무원, 전문가들이 머리를 맞대고 새로운 정책 아이디어를 만드는 ‘스마트도시 민관 거버넌스 정책학교’ 운영 성과를 공유했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;구는 지난달 20일 구청에서 스마트 도시 정책에 대한 아이디어를 공유하는 성과 공유회를 열었다. 지난 8월 주민과 공무원으로 구성된 정책참여단 50명이 모여 발대식을 갖고 총 6회에 걸친 교육에 참가했다. 8월 한달간 정책 아카데미에 참여해 정보통신기술(ICT)를 활용해 지역 문제를 해결할 수 있는 역량 강화교육을 받고 워크숍을 열었다. 9월에는 참여자들의 아이디어를 구체화할 수 있는 리빙랩을 운영해 조별 토론을 이어나갔다.&lt;br&gt;이번 성과공유회에서는 ▲편안한 숨을 보장하기 위한 악취 프리코스 서비스 안내 모니터링 ▲스마트 숲 버스(이동하는 숲) ▲재난정보 실시간 장소·상황 공유 페이지 개설 ▲쉽고 완벽하고 스마트한 투명페트병 분리배출 복합기 ▲외로운 개인을 위한 다양한 니즈를 해결하기 위한 플랫폼 구축 등 주제별 아이디어를 공유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조성명 강남구청장은 “주민들이 의견을 내고 열띤 토론을 펼쳐서 도출한 소중한 아이디어를 바탕으로 주민이 체감하는 정책을 실현하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3·1운동보다 5개월 먼저 일어난 항거...무오법정사 항일항쟁 104주년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500064</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:43:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002154032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345200 --&gt;제주특별자치도는 2일 오전 11시 서귀포시 법정악 의열사에서 제주도내 최초이자 1910년대 전국 최대 규모의 무장항일운동인 무오법정사 항일항쟁을 기리는 기념식을 거행했다.&lt;br&gt;올해 104주기를 맞은 무오법정사 항일항쟁운동은 1918년 10월 7일 새벽에 시작됐다.&lt;br&gt;불교계 승려들이 중심이 되어 신도와 선도교도, 민간인 등 700여명이 집단으로 무장한 가운데 이틀간 대한민국 주권 회복을 위해 일제에 항거했다. 무오법정사 항일항쟁 운동은 ‘기미(1919년) 3·1운동’보다 5개월 먼저 일어난 제주도내 최초의 항일운동으로 그 횃불은 이듬해인 1919년 3월 1일 조천 만세운동, 1932년 제주 해녀 항일운동까지 이어지는 등 민족 항일 의식을 전국적으로 확산시킨 선구적 역할을 한 것으로 평가받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오영훈 지사는 기념사를 통해 “제주 역사상 최초·최대 무장 항일운동은 도민들의 항일의식을 일깨웠고, 일제 항거의 구심점이자 제주인의 민족정신과 독립 의지를 키우는 역사적인 분수령이 됐다”며 무오법정사 항일운동의 역사적 의미를 강조했다.&lt;br&gt;이어 “자랑스러운 제주 항일의 역사는 우리 제주인의 자부심이자 소중한 유산”이라며 “순국선열과 애국지사의 숭고한 정신을 이어받아 무오법정사 항일의 역사를 후손에게 계승하고 새로운 제주의 빛나는 미래 100년을 준비하겠다”고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 도는 무오법정사 항일항쟁 성역화사업 추진과 법정사 내 항일교육장 및 전시 공간 조성사업 등을 통해 항일의 역사를 계승하고, 법정사 항일운동가 및 유족에 대한 예우를 높여나갈 방침이다.&lt;br&gt;항일운동의 발상지인 법정사는 면적 87.3㎡의 작은 절로 ‘법정악’ 능선 해발 680m 지점에 있다. 사찰 법당은 우진각 지붕으로 된 초당이었으나, 당시 일본순사들이 항일지사들을 체포하면서 불태웠고 지금은 축대 등 건물의 흔적만 남아 있다.&lt;br&gt;지금은 의열사와 상징탑 등이 만들어져 있다. 기념탑은 무오법정사 항일운동에 참여한 700여명에 대한 뜻을 기리기 위해 건립됐으며, ‘항일운동 송치자 66인 형사사건과 수형인 명부’와 무오 법정사 항일운동에 대한 설명, 관련 기념조각들이 새겨져 있다. 의열사는 무오법정사 항일운동에 참여해 송치된 66명의 신위를 모신 사당으로 현재는 초상화들이 전시돼 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기재부 산하 4개 공공기관 185명 감축 추진… 조폐공사 118명 최다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500065</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘한국조폐공사 118명, 한국수출입은행 36명, 한국재정정보원 21명, 한국투자공사 10명….’&lt;br&gt;윤석열 정부의 공공기관 혁신계획에 따라 기획재정부가 산하 기관별로 대규모 인력 감축을 추진 중인 사실이 2일 확인됐다. 국회 기획재정위원회 소속 서영교 더불어민주당 의원은 기획재정부가 제출한 자료를 인용해 “산하기관별로 10~118명씩 총 185명의 인력 감축을 계획 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;가장 많은 인력감축 계획을 보고한 조폐공사는 4~6급 직원 115명과 업무지원 직원 3명 등을 줄일 예정인데, 이는 총정원의 7.9%에 달한다. 직역별로 화폐본부 제조부문(인쇄처·주화처) 직원 535명 중 50명(9.3%), 제지,본부 제조부문(생산처) 직원 173명 중 17명(9.8%)이 감축 인원에 포함될 예정이다. 조폐공사는 3급 이상 직원은 감축 대상에 포함시키지 않을 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국수출입은행에서는 G3급 직원 16명과 무기직 직원 12명 등 36명이 감축 대상이며 임원은 감축 대상에서 배제됐다.&lt;br&gt;서 의원은 “윤석열 정부의 공공기관 혁신 방향이 공공성 보다 효율성과 생산성 제고에만 맞춰져 있다”면서 “국민 일상생활에 필수적인 공공서비스 기능 축소나 민영화로 이어지지 않도록 국정감사를 하겠다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 장갑차가 왜? 국군의날 먹칠…체면 구긴 국방부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500066</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:47:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002154545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345203 --&gt;국군의 날 기념식 영상에 뜬금없이 중국 장갑차가 등장한 것과 관련해 국방부가 뒤늦게 실수를 인정하고 수습에 나섰다. 2일 국방부는 제74주년 국군의 날 행사장에서 방송된 영상에 중국군 무기 사진이 사용된 것을 확인했다며 유감을 표했다.&lt;br&gt;국방부는 “동영상 속 사진은 우리 군의 장비가 아니”라며 동영상 제작 과정에서 잘못된 사진이 포함됐음을 인정했다. 이어 온라인에 유통된 영상에서 해당 부분을 수정해달라고 각 방송사에 요청했다고 설명했다.&lt;!-- 그림 1345205 --&gt;&lt;!-- 그림 1345209 --&gt;&lt;!-- 그림 1345208 --&gt;국방부는 1일 충남 계룡대에서 열린 국군의 날 기념식에서 육해공군의 조국 수호 각오를 담은 ‘국군의 결의’라는 제목의 1분 10초짜리 영상을 생방송으로 내보냈다. 문제는 육군의 태세를 과시하는 순서에서 뜬금없이 중국군 무기가 등장했다는 점이다. 영상에는 약 3초 간 중국군 보병 전투차(ZSL-92)가 노출됐다.&lt;br&gt;이후 온라인상에서는 국군의 날 동영상에 중국 무기가 등장한 것에 대한 질타가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;논란이 일자 국방부는 “사전에 걸러내지 못한 점에 대해 유감스럽게 생각한다”며 “차후 이런 일이 재발하지 않도록 각별히 유의하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1345206 --&gt;하지만 국군의 날 기념식을 둘러싼 논란은 군가 문제로 확대됐다. 기념식에서 군가 ‘멸공의 횃불’이 바뀐 제목과 가사로 소개된 것에 대한 비판이 제기된 것이다.&lt;br&gt;기념식 중계방송에서 KBS·MBC·SBS 지상파방송 3사와 KTV 등은 행사 말미에 울려 퍼진 군가 ‘멸공의 횃불’을 ‘승리의 횃불’로 자막 표기했다. 군가 후렴구 “멸공의 횃불 아래 목숨을 건다” 중 ‘멸공’도 ‘승리’로 바꾸어 내보냈다. 그러나 실제 현장에선 해당 부분 가사가 ‘승리’가 아닌 ‘멸공’으로 제창돼 온라인상에선 “방송사의 자막 실수냐”, “가사가 바뀐 거냐” 등 의문이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 국방부는 “‘멸공’은 오래 전부터 우리 군이 북한에 대해 써왔던 용어”라며 “이번 행사에선 일부 초청된 외빈 및 외국군 대표를 배려해 ‘멸공’ 대신 ‘승리’ 용어로 단어만 바꾼 것이다”라고 설명했다. ‘멸공’(滅共)은 ‘공산주의 또는 공산주의자를 멸한다’는 의미다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>군 성범죄 재판 건수 4년 간 77.6% 증가 왜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500067</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:47:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002154648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;군대에서 발생한 성범죄를 다룬 재판 건수가 최근 4년간 77.6%나 증가한 것으로 나타났다. 재판 결과 실형 선고건수는 전체 재판 가운데 10% 안팎에 불과했다. 아동·청소년보호법 위반 사건이 같은 기간 6배 이상 늘었다.&lt;br&gt;2일 국회 법제사법위원회 소속 김승원 더불어민주당 의원이 군사법원으로부터 받은 자료에 따르면 지난 2018년부터 올해 6월까지 현역군인을 대상으로 한 성범죄 재판은 모두 2536건으로 집계됐다. 연도별로 보면 성범죄 재판 건수는 2018년 443건, 2019년 434건, 2020년 521건, 2021년 787건으로 해마다 늘고 있다. 올해도 6월 말까지 351건이나 됐다. 이에 비해 실형을 선고한 건수는 2018년 43건, 2019년 50건, 2020년 59건, 2021년 95건에 그쳤다. 올해 상반기도 16건에 불과했다.&lt;br&gt;아동·청소년 등을 대상으로 한 성범죄로 인한 재판 건수는 2018년 28건에서 지난해 188건으로 6배 이상으로 뛰었다. 올해 상반기에는 54건이었다. 현역 군인을 대상으로 한 성범죄(군형법 위반)에 따른 재판 역시 2018년 134건에서 지난해 249건으로 2배 가까이 늘었다. 항소건수는 역시 2018년 163건에서 2019년 172건, 2020년 181건, 2021년 224건 등으로 증가 추세였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판 처리 결과를 보면 ▲벌금형 758건 ▲집행유예 639건 ▲이송 449건 ▲실형 263건 ▲재판 중 164건 ▲무죄 134건 ▲공소기각 65건 ▲선고유예 64건 등이었다. 2536건 가운데 유죄 판결이 1724건(무죄, 공소기각, 이송 등 제외)으로 10건 중 7건(67.9%) 가까운 재판에 유죄 판결이 나온 셈이다. 김 의원은 “성범죄 재판 증가는 군대에서 성범죄가 여전히 근절되지 못한 채 지속적으로 발생하고 있다는 것을 보여준다”며 “군대 내 성범죄 근절을 위한 철저한 진상조사와 가해자에 대한 일벌백계가 이뤄져야 할 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1345207 --&gt;&lt;!-- 그림 1345204 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작황 부진에 킹달러까지 ‘커피값’ 또 불안하다?… “생두 가격 내렸는데 가격 왜 못내리나”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500068</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:55:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002155501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;#A원두 공급 업체는 지난 2월 생두(볶지 않은 원두) 가격을 10% 올린 데 이어 7월과 9월 원두 제품, 드립백 등의 가격을 차례로 올렸다. 이 업체 관계자는 “가격은 올렸지만, 이익은 현상 유지거나 되려 준 상황”이라면서 “생두는 100% 수입에 의존하고 있고 우리는 내수만 하고 있다 보니 고환율 상황이 달갑지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;세계 최대 원두 생산국인 브라질의 작황이 올해도 부진한 가운데 원 달러 환율까지 거세게 오르며 커피 업계의 시름이 깊어지고 있다. 정부는 생두 수입가가 진정세로 돌아선데다 세제 혜택을 주는 만큼 기업에 가격 안정을 요청하고 있지만 이들은 “원두 가격뿐만 아니라 원자재 수입 가격이 전방위로 오르고 있다”며 난감한 표정을 짓고 있다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2일 업계 등에 따르면 국제 원두가격은 2020년 말부터 상승세가 지속되고 있다. 가뭄과 서리 등 이상 기후 여파로 브라질 원두 작황이 좋지 않고 코로나19 이후 커피 수요가 크게 늘면서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제 아라비카 원두의 국제원료가격은 2020년 1t당 2455.48달러에서 올해 5009.95달러로 104% 올랐다. 같은 기간 로부스터 원두도 1293.37달러에서 2141.14달러로 65.5% 가격이 상승했다. 여기에 1500원에 육박한 환율도 원두 수입에 부담으로 작용한다. 업계는 고환율 영향만 따져도 평균 7~10% 전후로 원가 부담이 높아진다고 설명한다.&lt;br&gt;B업체 관계자는 “올여름 브라질 커피 농가의 수확이 본격화되면서 원두 선물가가 잠시 감소세를 보였는데 최근 다시 가격이 오르고 있다”면서 “생두는 연 단위로 선물을 거래해 당장 원가 상승은 크지 않지만 고공행진하는 환율이 변수”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1345212 --&gt;정부는 앞서 지난 7월 20일 생두 할당관세를 0%로 떨어트린 만큼 가격 인상을 자제해달라고 기업에 강하게 요구하고 있는 것으로 알려졌다. 그러나 업체들은 사실상 혜택이 없다고 입을 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리나라가 주로 원두를 수입하는 미국, 콜롬비아, 베트남, 유럽 등은 이미 자유무역협정(FTA)을 체결해 관세가 없고 그 외 국가도 관세 비율은 2%에 불과하다는 설명이다. 생두가 아닌 볶은 원두 등은 면세 대상에도 제외된다.&lt;br&gt;커피 가맹점 업체 관계자는 “한파를 맞은 커피나무는 다시 커피를 생산하는 데 최소 3년에서 5년의 회복 기간이 필요하다”면서 “작황 부진에 고환율 여파까지 불확실성이 너무 커 (정부의) 가격 인상 자제 요청에 확답을 할 수 없는 상태”라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초·중학교 여성 교사 77%…남성교사 없는 학교 107곳</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500070</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:56:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002183043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345314 --&gt;전국에 ‘남자 선생님’이 없는 학교가 107개교로 나타났다.&lt;br&gt;김병욱 국민의힘 의원이 2일 교육부에서 받은 국정감사 자료에 따르면 남성 교사가 단 한 명도 없는 학교는 2018년 전국 77개교에서 올해 107개교로 지난 4년 사이 39.0% 증가한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;이 자료에 따르면 올해 초등학교 여성 교사 비율은 77.0%였다. 초등교사 15만 1720명 중 여성 교사는 11만 6768명(77.0%)이었다. 중학교 교사 성비도 초등학교와 비슷한 76.4%(5만 2264명)로 남성 교사(1만 6103명)보다 약 3배 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고등학교 남성 교사 비율은 35.8%로 초·중교보다 다소 높았지만 2018년 39.3%, 2019년 38.3%, 2020년 37.4%, 지난해 36.6%로 감소세다.&lt;br&gt;학교급·지역별로 남성교사 비율이 가장 낮은 곳은 초등학교의 경우 대전(10.8%), 서울(11.5%), 경기(19.5%) 순이었고, 중학교는 경기(19.9%), 부산(20.8%), 서울·대구(21.0%) 순이었다. 고등학교는 경기(28.8%), 서울(30.9%), 울산(32.6%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 의원은 “할당제를 비롯해 인위적으로 비율을 높이는 방법보다 전체 교사에 대한 처우 개선 등을 통해 남성 교직 진출을 유도할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘역사상 최장수 美 대통령’ 지미 카터 98세 생일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500072</guid>
      <pubDate>2022-10-02T15:59:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002155928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345214 --&gt;미국 역사상 ‘최장수 대통령’으로 남아있는 지미 카터 전 대통령이 1일(현지시간) 98번째 생일을 맞았다.&lt;br&gt;미 제39대 대통령을 지낸 카터 전 대통령은 2018년 말 조지 H.W 부시 전 대통령이 94세로 숨지면서 이미 역대 최고령 대통령으로 이름을 올렸다. 1924년 조지아주에서 태어난 그는 땅콩 농부와 해군 중위를 거쳐 1976년 조지아 주지사를 지내고 1977년부터 1981년까지 미 대통령을 역임했다. 2002년에는 평화와 인권·공중보건 증진을 위해 전 세계를 누빈 공로를 인정받아 노벨평화상을 수상했다.&lt;br&gt;CNN과 AP통신 등 미국 언론에 따르면 이날 카터 전 대통령은 아내 로잘린(95) 여사와 함께 고향 조지아주의 작은 마을 플레인스에서 열린 행사에서 자녀와 손주, 증손주, 시민들과 함께 기념했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페이지 알렉산더 카터 센터 소장은 “센터 설립 이후 지금까지 113개국의 선거를 모니터링하는 활동을 펼쳤고, 카터 전 대통령은 개별적으로 많은 국가들에서 중재자 역할도 했다”고 밝혔다. 그는 카터 센터의 노력으로 오염된 식수를 통해 전파되는 기생충인 기니 벌레(guinea worm)가 거의 퇴치됐다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 공세 막아라...대통령실, 국감 ‘대응모드’로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500075</guid>
      <pubDate>2022-10-02T16:07:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002160653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345217 --&gt;윤석열 정부 첫 국회 국정감사가 오는 4일 시작되면서 대통령실이 본격적인 대응 태세에 들어갔다. 이번 국감은 정권 교체 후 처음으로 치러지면서 5년 만에 야당 신분이 된 더불어민주당의 공세 수위가 한층 더 높아질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 2일 서울신문에 “곧 국감이 시작하는 만큼 야당 공세에 대한 대응에도 집중해야 한다”고 말했다. 윤석열 대통령의 지지율이 20%대까지 떨어진 가운데 국감 기간 야권의 공격에 제대로 대응하지 못할 경우 국정 운영의 동력을 찾기가 한층 더 어려울 것이라는 우려다.&lt;br&gt;이번 국감에서 민주당은 윤 대통령 관련 이슈에 더욱 집중하는 모습이다. 특히 집무실 이전 문제와 부인 김건희 여사 논란, 관저 등이 이번 국감의 ‘단골 이슈’가 될 것이라는 게 대체적인 시각이다. 앞서 내년도 예산안에 반영됐다가 윤 대통령이 직접 철회를 지시하며 일단락된 영빈관 신축 예산 논란과 같은 사례가 이번 국감 기간 내내 반복될 수 있다는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실은 최근 대통령실 이전과 관련한 야당의 공세에 적극적으로 반박하고 나섰다. 민주당 ‘대통령실 관련 의혹 진상규명단’이 지난달 30일 대통령실 용산 이전 비용이 1조원이 넘는다는 자체 추계 자료를 내자 대통령실은 “용산 이전과 관련이 없는 비용까지 전부 이전 비용에 포함시킨 것”이라는 입장문을 발빠르게 내며 대응했다.&lt;br&gt;더불어 이번 국감에서는 윤 대통령의 지난 해외 순방을 둘러싼 논란이 집중적으로 다뤄질 것으로 예상되면서 대통령실은 관련 대응에도 신경을 곤두세우고 있다. 대통령실은 윤 대통령이 순방에서 귀국하고 8일이 지난 이날 순방 성과를 다시 한 번 강조하며 일각의 외교 참사 비판을 재차 일축하고 나섰다. 김은혜 홍보수석은 서면브리핑에서 “윤 대통령은 뉴욕, 캐나다 순방과 카멀라 해리스 미국 부통령 방한을 통해 대한민국의 외교 방향을 명확하게 선언했다”며 “아울러 인플레이션 감축법(IRA) 대응, 금융 안정을 위한 유동성 공급, 대북 확장 억제 등 당면 문제의 해결 가능성을 높였다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주운전도 아닌데… 광주 제2순환도로 상부회전구간에서 70대 행인 치어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500076</guid>
      <pubDate>2022-10-02T16:08:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002160836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345220 --&gt;광주 제2순환도로 상부 회전구간에서 70대 행인을 치어 숨지게 한 50대 운전자가 입건됐다.&lt;br&gt;광주 서부경찰서는 2일 행인을 치어 숨지게 한 혐의(교통사고처리특례법 위반)로 50대 스포츠유틸리티차(SUV) 운전자 A씨를 입건했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 7시 39분쯤 서구 매월동 광주 제2순환도로 상부 회전구간서 70대 행인을 치어 숨지게 한 혐의를 받는다. 이 행인은 심정지 상태에서 119구급대에 의해 병원으로 옮겨졌지만 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SUV 운전자는 운전면허를 소지했고 음주 상태는 아니었던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;경찰은 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘현무’ 탄도미사일 ‘살짝’ 공개 왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500079</guid>
      <pubDate>2022-10-02T16:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002161449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;최근 북한이 단거리 탄도미사일을 잇따라 발사하자 우리 군이 현무 탄도미사일을 의도적으로 ‘살짝’ 공개하며 맞불을 놨다.&lt;br&gt;국방부는 지난 1일 충남 계룡대 대연병장에서 개최한 국군의 날 기념행사에서 3축 체계를 설명하는 영상에서 “여기에는 세계 최대 탄두 중량을 자랑하는 고위력 현무 탄도미사일도 포함된다”면서 현무 미사일 발사 장면을 짧게 노출했다. 북한이 핵을 사용했을 때 응징하는 수단으로 활용할 최신 미사일의 발사 영상을 처음으로 공개한 것이다. 3축이란 북한 핵·미사일을 탐지하는 킬 체인, 발사된 미사일을 조기에 탐지·요격하는 한국형 미사일방어, 타격 능력으로 응징·보복에 나서는 한국형 대량응징보복(KMPR)을 말한다.&lt;br&gt;탄두 중량 추정치가 9t까지 제시된 적 있는 이 ‘괴물’ 미사일은 2020년 시험발사에 성공했고 지난해 9월 350㎞를 날아가 3ｍ 가량 되는 표적을 맞추는 영상을 군이 공개한 적이 있다. 하지만 당시에도 영상 자체는 현무 계열의 다른 미사일로 대체했을 정도로 구체 제원이 극비사항이다. 이례적으로 현무 탄도미사일 발사 장면을 공개한 것은 이날 행사가 열리기 약 4시간 전에 북한이 동해로 단거리 탄도미사일 2발을 발사하는 등 최근 일주일 동안 4차례에 걸쳐 7발을 발사한 것에 대한 경고성 메시지로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1345221 --&gt;탄두 중량 9t은 전세계를 통틀어 유례가 없다고 할 수 있다. 지난해 3월 발사된 북한판 이스칸데르(KN-23) 개량형이 2.5t이었고, 미국과 중국, 러시아 등이 보유한 단거리 탄도미사일도 1t 수준이다. 군 관계자에 따르면 현무 탄도미사일 10발을 동시에 발사하면 그 파괴력이 전술 핵무기에 맞먹는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상을 보면 미사일은 공중으로 솟아오르다가 엔진이 점화되는 ‘콜드 론치’ 방식이었다. 콜드 론치는 압축 기체를 이용해 미사일을 튀어 오르게 한 뒤 연료를 사용하는 방식으로, 보통은 수중에서 발사하는 잠수함발사탄도미사일(SLBM)에 적용한다. 영상에는 미사일 발사 플랫폼이 등장하지 않았지만 현무는 일부 파생형을 제외하면 일반적으로 지대지 미사일로 이동식 발사대(TEL)에서 발사한다. 현무 미사일은 지하 벙커 등을 파괴할 목적으로 탄두부가 쐐기 형태로 돼 있다. 하단에서는 엔진이 점화될 때 날개가 펼쳐지는 듯한 모습이 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘생후 24일’ 딸 공개한 김영희 “회도 먹을 것 같은 식성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500082</guid>
      <pubDate>2022-10-02T16:40:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345235 --&gt;코미디언 김영희(39)가 생후 24일 된 딸을 공개해 화제다.&lt;br&gt;2일 김영희는 자신의 인스타그램에 “얼마 만에 회인가. 아빠 엄마 오붓하게 비닐을 뜯는데… 바로 눈을 뜨고 울어버리심! 결국 교대로 회를 먹은… 함께 있어도 혼밥. 막판에 힐튼이도 함께한 식사 시간. 회도 먹을 거 같은 힐튼이 식성! 어플로도 안되는 힐튼이 볼살”이라고 적었다.&lt;br&gt;이어 “그나저나 인생 24일차 너무 빠른건지… 분유 90-100에 수유텀 종종 네 시간일 때도 있던데 괜찮나요??!!”라며 사진과 영상을 함께 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진과 영상 속에서 김영희는 사랑스러운 딸을 품에 안고 있다. 이와 함께 회 사진 인증샷도 올렸다.&lt;br&gt;한편 김영희는 2021년 1월 10세 연하 프로야구선수 출신 윤승열과 결혼했으며, 지난 8일 첫 아이를 품에 안아 많은 축하를 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美英中 G3 정책실패에 짙어가는 ‘S의 공포’… 투자 피난처가 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500083</guid>
      <pubDate>2022-10-02T16:41:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002163915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;미, 연준 인플레이션 대응 실기 후 초긴축&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;영, 금융위기 공포 감세정책 고수 입장&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;중, 코로나19 제로 정책 고수로 경기둔화&lt;br /&gt;세계은행 총재 “퍼펙트 스톰” 위기 강조&lt;br /&gt;주식, 채권, 금, 코인 등 모두 하락 ‘한숨’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1345233 --&gt;미국, 영국, 중국 등 주요 3개국(G3) 정부의 경제정책 실패가 전세계 ‘스태그플레이션’(고물가·저성장) 공포를 가중시키고 있다. 미 연방준비제도(연준)는 지난해부터 발신된 인플레이션 경고음에도 조기 대응에 실기했다는 비판을 받고 있다. 중국의 ‘제로 코로나’ 정책은 경기침체를 부추겼고, 영국의 감세 정책은 글로벌 금융시장을 혼돈에 빠뜨렸다. 이에 따른 금융시장의 전방위 위축에 투자 피난처도 사라졌다.&lt;br&gt;올해 들어 뉴욕증시의 주요 지표들은 지난달 30일(현지시간)까지 다우존스30산업평균지수 21.48%, 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P)500지수 25.25%, 나스닥지수는 33.20% 추락했다. 2002년 이후 최대 낙폭이다. 지난달만 봐도 다우지수는 8.8%, S&amp;amp;P500지수는 9.3%, 나스닥지수는 10.5%로 2020년 3월 이후 가장 큰 내림세를 기록했다.&lt;br&gt;지난달까지 3차례 연속 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75%포인트 인상)을 단행한 연준의 긴축 기조 때문이다. 제레미 시걸 펜실베이니아대 와튼스쿨 교수는 최근 CNBC에 “(연준이) 1년전 호황 때는 인플레이션이 위협이 안 된다”더니 “지금은 슈퍼긴축 발언들로 시장을 극단으로 몰아가고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그럼에도 물가는 쉽게 잡히지 않고 있다. 미 상무부가 이날 발표한 8월 개인소비지출(PCE) 물가지수는 전월비 0.3% 증가했다. 7월에 2020년 4월 이후 첫 감소세를 기록했다가 다시 증가세로 돌아섰다. 연준이 금리결정에 참고하는 PCE 근원물가지수(에너지·식료품 제외)는 전년동월대비 4.9% 상승해 연준의 인플레이션 목표치인 연 2%의 2배를 넘었다.&lt;br&gt;미 정부는 ‘연착륙 가능성’을 강조하지만 래리 서머스 전 재무장관은 워싱턴포스트 인터뷰에서 “(연착륙이) 경기 침체나 실업률 증가가 없는 것을 의미한다면, 그럴 가능성은 거의 없다”고 잘라 말했다. CNN도 추수감사절부터 연말까지 이어지는 쇼핑 대목에 “지난해 15만명의 정규직을 채용했던 월마트가 올해는 4만명의 계절적 고용에 그칠 것”이라며 경기침체 경고 신호로 해석했다.&lt;!-- 그림 1345238 --&gt;리즈 트러스 영국 총리는 전세계에 ‘영국발(發) 금융위기’ 공포를 확산시킨 감세 정책의 고수 입장을 지난달 29일 재확인했다. 국제신용평가사 S&amp;amp;P는 영국의 국가신용등급 전망을 ‘AA’로 유지하면서도 등급전망을 ‘안정적’에서 ‘부정적’으로 하향 조정했다. 영국 더타임스 일요판 선데이타임스는 이날 “인플레이션 상승, (정부) 신뢰 약화, 파운드화 변동성이 (영국의) 전면적인 경제 위기에 대한 두려움을 불러일으키고 있다”고 전했다. 영국의 9월 물가상승률도 9.9%나 돼 스태그플레이션 위험에 직면해 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국은 ‘코로나19 봉쇄’ 정책 장기화로 자국 경제 뿐 아니라 전 세계에 시름을 더하고 있다. 올해 중국의 경제성장률 전망치(세계은행)는 지난 4월 5%에서 2.8%로 대폭 낮춰진 상태다.&lt;br&gt;데이비드 맬패스 세계은행 총재는 최근 “스태그플레이션이나 저성장, 고물가 등의 시기가 길어질 수 있다”며 현 경제상황을 ‘퍼펙트 스톰’(Perfect Storm)이라고 했다. CNN은 올해 주식, 채권, 금, 비트코인 등도 모두 폭락해 “안전한 투자 피난처가 없어진 상황”이라고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원 “지점장, 은행 창구로 보낸 인사는 부당”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500084</guid>
      <pubDate>2022-10-02T16:46:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>뛰어난 실적을 올렸던 지점장을 순환 근무 명분으로 다른 지점의 여신(대출업무) 창구로 보낸 금융사의 인사는 부당해 이를 취소해야 한다는 판결이 나왔다.&lt;br&gt;2일 법원에 따르면 서울행정법원 행정13부(부장 박정대)는 제2금융권 A사가 ‘직원 B씨의 전보를 부당 인사로 인정한 재심 판정을 취소하라’며 중앙노동위원회를 상대로 낸 소송을 최근 원고 패소로 판결했다.&lt;br&gt;A사는 2020년 10월 2년 넘게 지점장으로 일해온 B씨를 다른 지점 여신팀장으로 전보시켰다. 그간 해오던 관리 업무와 달리 B씨는 팀원 없이 직접 창구에서 고객을 상대로 여신 업무를 처리해야 했고, 기존에 받았던 차량 유지비나 수당도 받지 못하게 됐다. 또 전보 후 전부터 앓던 적응장애 증세가 악화돼 근로복지공단에서 업무상 질병 판정을 받았고, 결국 노동위원회에 구제를 신청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨의 신청을 받은 지방노동위원회가 ‘부당 전보’로 판정하자 A사는 불복해 재심을 제기했고, 중앙노동위원회에서 재심마저 기각되자 지난해 9월 “인사 적체를 해소하려면 직위와 능력을 불문하고 순환 근무가 필요하다”고 주장하며 행정소송을 냈다.&lt;br&gt;그러나 재판부는 ‘인사권을 남용한 부당 전보가 맞다’며 재심 판정에 위법이 없다고 판단했다. 재판부는 “원고는 B씨의 전보 처분에 앞서 성실한 협의를 거쳐야 할 신의칙상 의무가 있으나 양측의 사전 협의가 있었다고 볼 아무런 증거가 없다”며 “또 B씨는 지점장 재직 기간 해당 지점의 평가를 비약적으로 상승시켰고, 순환 근무 필요성을 인정하더라도 유독 B씨에게 지점 여신팀장으로 순환 근무를 명할 합리적 이유를 찾아볼 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “B씨는 2007년을 끝으로 여신과 수신 실무를 떠나 2008년부터 본점 총무팀 직원과 감사실장, 지점장 등 관리 업무를 해왔다”며 “이런 사람에게 여신 업무를 맡기는 것이 효율적인지도 의문”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 ‘운명의 한주’… 정진석 비대위·이준석 희비 갈릴 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500085</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:02:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/28/SSI_20220928141114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국민의힘 ‘정진석 비상대책위원회’와 이준석 전 대표가 ‘운명의 한 주’를 맞는다. 법원의 가처분과 당 중앙 윤리위원회의 징계 여부 결과에 따라 이들의 정치적 희비가 엇갈릴 전망이다.&lt;!-- 그림 1344185 --&gt;2일 국민의힘에 따르면, 국민의힘 윤리위는 오는 6일 이 전 대표에 대한 추가 징계를 심의 진행한다. 법원은 오는 4일 이후 이 전 대표가 국민의힘을 상대로 제기한 3~5차 가처분 신청에 대해 결론을 내릴 방침이다. 재판부는 지난달 28일 심문을 종결한 뒤 “국민의힘 관련 가처분 사건 결정은 다음 주(10월 4일) 이후에 이뤄질 예정”이라고 공지했다. 이 전 대표가 신청한 3~5차 가처분 내용은 ‘비상상황’ 당헌 개정 전국위원회의 효력 정지, 정진석 비대위원장·비대위원 6명의 직무집행정지 등이다.&lt;br&gt;최대 변수는 법원의 결정이다. 법원이 가처분을 기각하면 이 전 대표는 정치적 입지에 치명상을 입게 되는 반면, 국민의힘은 정진석 비대위와 주호영 원내대표 체제를 유지하며 당 정상화 수순을 밟을 수 있다. 반면 법원이 이 전 대표의 손을 들어준다면 안정을 찾아가던 국민의힘은 다시 혼란에 빠질 것으로 예상된다. 다만 기존 비대위와 같은 혼란으로까지 이어지지는 않을 것으로 관측된다. 대신 주호영 원내대표가 대표 직무대행을 맡아 최고위원회를 복원하는 방안이 언급된다.&lt;br&gt;윤리위에서는 이 전 대표에 대한 중징계 관측에 무게가 실린다. 국민의힘 당헌당규상 추가 징계에는 앞선 징계보다 무거운 징계를 하게 돼있어 당원권 정지 6개월 처분을 받은 이 전 대표의 징계에는 최소 당원권 정지 3년부터 최대 제명까지 거론된다. 윤리위가 당 연찬회 음주 및 노래 논란으로 징계를 개시한 권성동 전 당대표 직무대행 겸 원내대표를 같은 날 불러 소명하게 한 것도 이 전 대표 중징계를 위한 포석이라는 해석이 나온다. 앞서 윤리위는 지난달 18일 이 전 대표가 윤석열 대통령과 당내 인사들을 향해 ‘신군부·양두구육’ 등 표현으로 해당 행위를 했다며 추가 징계를 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 이 전 대표는 이날 페이스북에 사사오입 개헌과 이양희 윤리위원장의 부친인 이철승씨를 거론하며 윤리위를 압박했다. 이 전 대표는 “사사오입 개헌은 상식적으로 말이 안되는 이야기였다”면서 “사사오입 개헌을 막기 위해 단상에 올라가 국회부의장의 멱살을 잡으며 ‘야이 나쁜놈들아’를 외쳤던 분이 소석 이철승 선생”이라고 했다. 이 전 대표는 또한 “결과적으로 자유당에서 일부 양심적인 의원들이 탈당하게 된다”라고 썼는데, 이를 두고 일각에서는 이 전 대표가 탈당을 암시한 것이라는 분석도 나온다.&lt;br&gt;이 전 대표는 지난 1일에는 페이스북에 “요즘 영남쪽 의원들이 냄비 속에서도 서서히 물이 따뜻해진다는 것을 체감하고 있다고 한다”면서 당 위기론에 불을 지폈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘러 합병 선포’ 하루만에 리만 탈환한 우크라… 러, 핵무기 사용 위협 고조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500087</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:04:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002170122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345270 --&gt;우크라이나가 러시아의 점령지 병합 선언 하루 만에 동부 도네츠크주의 관문 도시 리만을 탈환하면서 전세가 급변하고 있다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 “모든 수단을 동원할 것”이라는 공언대로 크렘린 충성파의 핵위협도 고조되고 있다.&lt;br&gt;1일(현지시간) 로이터통신 등에 따르면 우크라이나 대통령 비서실장은 자국 군인들이 ‘리만(Lyman)’이라고 적힌 표지판에 우크라이나 국기를 붙이는 영상을 공개했다. 가디언 등은 전날 푸틴 대통령이 도네츠크·루한스크(돈바스)·자포리자·헤르손 등 우크라이나 4개 주의 합병을 선언하고 러시아 영토로 편입한 조약에 서명한 지 하루 만에 굴욕적인 타격을 입게 됐다고 전했다. 러시아 국방부는 텔레그램을 통해 자국군이 “포위될 위협에 처했다”면서 리만 철수를 공식화했다.&lt;br&gt;우크라이나의 리만 수복은 지난달 북서부 하르카우 지역에서 러시아군을 패퇴시킨 이후 최대 전과로 꼽힌다. 돈바스 내 러시아군 주요 보급로이자 철도·물류 중심지인 리만을 되찾은 우크라이나는 루한스크 진격의 길을 열게 됐다. 세르히 체레바티 우크라이나 동부군 대변인은 “리만은 돈바스 해방을 향한 첫 단계”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우크라이나군은 리만에서 동쪽으로 향하는 간선도로에 접한 소도시 토르스케마저 탈환하면서 거침없는 진격을 보이고 있다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 영상 연설에서 “지난주 돈바스 지역 내에서 우크라이나 깃발이 늘고 있다“며 “한 주 뒤에 깃발 수는 더 불어날 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;러시아의 핵무기 사용 가능성도 제기되고 있다. 푸틴 대통령은 전날 “모든 수단을 동원해 러시아 영토를 지키겠다. 핵무기는 미국이 (일본에) 사용한 전례가 있다”며 또 다시 핵 사용 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;푸틴 충성파인 람잔 카디로프 체첸 자치공화국 정부 수장은 “국경 지역에 계엄령을 선포하고 저위력 핵무기를 사용하는 등 더 과감한 조처를 해야 한다”고 핵무기 투입을 직접적으로 거론했다.&lt;br&gt;드미트리 메드베데프 러시아 국가안보회의 부의장 등 푸틴 측근들이 그동안 핵위협을 해 왔지만 카디로프 수장만큼 핵 사용을 노골적으로 촉구한 이는 없었다.&lt;br&gt;이와 관련해 뉴욕타임스는 잇따른 패배와 징집령 등으로 인한 내부 불만을 잠재우기 위해 푸틴 대통령이 전술핵을 사용할 수 있다는 우려가 전쟁 초기보다 훨씬 커지고 있다고 우려했다.&lt;br&gt;그러나 러시아가 실제 핵 전쟁을 감행하기에는 군의 역량이 부족하다는 분석도 나온다. 로이터는 미국 싱크탱크인 전쟁연구소(ISW)를 인용해, “현 상태의 러시아군은 전장에서 핵을 사용한 작전을 수행할 수 없는 것이 거의 확실하다”고 전했다. ISW는 “현재 러시아 지상군의 병력 구성은 지쳐버린 계약제 병사, 급히 동원된 예비군, 징집병 및 용병 등의 혼란스러운 집합”이라며 “핵 전장에서 기능할 수 없다”고 봤다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실어증에 은퇴한 브루스 윌리스, 러 딥페이크 회사에 얼굴 권리 판매?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500088</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:05:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002170314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345271 --&gt;할리우드 액션 스타 브루스 윌리스(67)는 지난 5월 실어증(aphasia)을 앓고 있다며 연기 은퇴를 선언해 많은 이들을 안타깝게 했다.&lt;br&gt;그런데 영국 일간 데일리 메일은 윌리스와 러시아의 딥페이크 기술 회사인 딥케이크 사이에 계약이 성사됐다고 지난달 27일(이하 현지시간)전했다. 기사는 “두 차례 에미상을 수상한 브루스 윌리스가 딥케이크에 얼굴에 대한 권리를 판매한 뒤 계속 영화에 나올 수 있게 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;딥페이크 기술은 인공지능(AI)과 기계의 학습 기술을 활용해 실제 동영상을 만드는 기술인데 유명인들과 정치인들도 가끔 이용하고 있다. 더 이상 연기할 수 없는 배우들에게 이 기술은 게임의 규칙을 바꿀 잠재력을 지닌 것으로 받아들여진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일간 텔레그래프를 비롯해 여러 다른 매체도 데일리 메일의 보도를 따라 갔다.텔레그래프는 “브루스 윌리스가 자기 권리를 팔아 ‘디지털 쌍둥이’가 스크린에 등장할 수 있도록 허용한 최초의 할리우드 연기자가 될 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;아직은 그런 단계에 접어든 것으로 보이지 않는다. 지난해 러시아 통신회사 메가폰 광고에 이미 윌리스가 딥케이크의 딥페이크 기술을 응용해 등장한 것이 부풀려진 것으로 보이기 때문이다. 당시 딥케이크는 윌리스 팀과 긴밀히 협력했다고 밝혔다. 회사는 “그가 정확히 했던 일은 디지털 쌍둥이를 만들도록 동의한 일”이라면서 자신들이 “유명인, 인플루언서, 역사적 인물들의 고해상도에다 독창적인 라이브러리를 보유하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홈페이지에는 윌리스의 언급이라며 홍보의 글을 띄워 놓았는데 “내 캐릭터를 적확하게 드러내 좋다. 제때 내 모습으로 돌아갈 수 있는 것은 엄청난 기회다. ‘다이 하드’와 ’제5 원소’ 콘텐트를 통해 신경망은 교육받은 것이어서 내 캐릭터는 그 시절 이미지와도 비슷하다”고 돼 있다.&lt;br&gt;하지만 윌리스의 에이전트는 2일 영국 BBC 방송에 “브루스는 이 딥케이크 회사와 어떤 파트너십이나 합의도 한 적이 없다는 점을 제발 알아달라”고 하소연했다. 방송은 윌리스가 딥케이크와 한 번도 함께 일한 적이 없는지, 또 그 회사가 인용한 그의 언급이 정확한지에 대해 질의했지만 어떤 답도 듣지 못했다고 했다.&lt;br&gt;딥케이크도 성명을 통해 윌리스의 얼굴에 대한 권리를 사들였다는 일부 보도는 정확하지 않다고 딱 잘랐다. “권리란 단어는 잘못 됐다. 브루스는 어떤 권리도 판매할 수 없었다. 그 권리는 부전승으로 그의 것이다.”&lt;br&gt;이번 혼란은 이 기술이 얼마나 새로운 것인지, 명확한 규정이 얼마나 결여돼 있는지 명확히 보여준다고 방송은 전했다. AI가 인간을 대체하는 일이 늘어나는 추세인 것은 맞다. 영화 ‘스타 워즈’의 다스 베이더를 연기한 제임스 얼 존스는 그 유명한 캐릭터를 해낼 수 없어 은퇴했지만 그의 목소리는 여전히 힘을 받고 있다. 다른 AI 회사인 리스피처(Respeecher)는 아카이브에 저장된 재료들과 알고리즘을 활용해 베이더 목소리를 복사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 여름 디즈니는 ‘스타 워즈’의 최근 스핀오프 ‘오비-완 케노비’를 배급했다. 리스피처의 기술을 활용해 베이더의 웅변 모습을 재현한 것은 물론, 그의 목소리를 좀 더 젊을 적의 것으로 둔갑시켰다.&lt;br&gt;하지만 AI 대체 기술은 논란을 낳는다. 지난 4월 영국의 연기 노동자 노동조합인 에퀴티(Equity)는 광고 캠페인 ‘AI가 쇼 훔치는 일 막기(Stop AI Stealing The Show)’를 시작했는데 일부 연기자들은 AI의 딥페이크 기술이 종국에는 자신들의 일자리를 빼앗을 것이며 자신의 얼굴과 목소리마저 대체할 날이 올지 모른다고 걱정하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국만화영상진흥원, 웹툰 작가가 직접 소개하는 ‘webtoon to OSME 피칭쇼’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500091</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:10:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002170957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345278 --&gt;한국만화영상진흥원은 국내 17개 웹툰을 소개하는 ‘Webtoon to OSMU 피칭쇼’를 열었다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 피칭쇼는 제25회 부천국제만화축제 프로그램의 일환으로 1일 100여명의 방문자와 콘텐츠 제작 및 투자 18개 기업이 참석한 가운데 열렸다. 주요 관계사로는 키이스트, 오콘, 와이렙, 컬처홀릭 등이 참석했고, 42건의 비즈니스 미팅을 통해 웹툰 작가와 사업체 간 사업전 논의 자리를 마련했다.&lt;br&gt;피칭쇼는 OSMU(one soure multi-use;하나의 소재를 서로 다른 장르에 적용해 파급효과를 노리는 전략)으로 진행돼 부천국제만화축제의 지원사업으로 제작된 웹툰을 영화와 드라마, 연극 등 다양한 분야로 활동 분야를 넓히기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피칭쇼가 진행되는 1일에는 홍보부스에서 실시간 라이브 방송을 진행해 관람객에게 더 많은 정보를 전달하기도 했다. 지하 2층에 마련된 마켓관 홍보부스에는 다양성만화 제작지원, 창작 초기단계 지원, 만화 독립 출판지원, 만화콘텐츠 다각화 지원, 수출작품 번역 지원사업 등의 결과물을 전시하기도 했고, 관련 작품을 실제 감상할 수 있는 기회도 제공했다.&lt;br&gt;신종철 한국만화영상진흥원 원장은 “피칭쇼를 통해 진흥원이 지원한 작가분들의 작품이 게임, 드라마, 영화, 연극 등 다양한 매체로 실제 사업화돼 성공적 모델이 만들어지길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은평구 구민의 날 기념식, 주민 1만여명 몰려 성황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500092</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:19:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002171915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345279 --&gt;서울 은평구에서 코로나19 이후 3년만에 대규모 대면 행사로 개최한 ‘제27회 은평구민의 날 기념식’에 주민 1만여명이 몰리며 성황을 이뤘다.&lt;br&gt;구는 지난 1일 불광천 수상무대에서 개최한 은평구민의 날 기념식을 지역 대표축제 ‘파발제·은평누리축제’와 연계해 3년 만에 대면 행사로 마련했다고 2일 밝혔다. 이번 행사에는 은평 최고 권위의 상인 ‘제42회 은평대상 시상식’이 진행됐다. 효행상, 봉사상, 경제인상, 아름다운 기부상, 특별상 등 5개 부문별 수상자들을 시상했다.&lt;br&gt;은평구민의 날 기념식과 함께 같은 날 ‘주민자치회 어울림 한마당’도 열렸다. 은평구 주민자치회 활동과 우수사례를 홍보하고, 지역주민과 소통하는 자리를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불광천 특설 수상무대서 열린 ‘자치회관 프로그램 발표회’에서는 자치회관 수강생들이 댄스, 악기, 각종 공연 등을 선보이며 그동안 갈고닦은 솜씨를 뽐냈다.&lt;br&gt;구민의 날 기념식 마지막 무대에는 은평구 홍보대사이자 국민가수인 김연자를 비롯해 김현정, 박강성, 박남정, 조관우 등 인기 가수들이 총출동해 무대 한마당을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김미경 은평구청장은 “코로나19와 풍수해 등 힘든 시기를 이겨낼 수 있었던 것은 구민의 헌신과 노력이 있었기에 가능했다”며 “구민 모두 한자리에 모여 화합을 다짐하고 감동을 나누는 뜻깊은 시간이 됐길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 덴버서 처음 만난 벤츠 순수전기 SUV ‘더 뉴 EQS’[오경진의 전기차 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003017002</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345248 --&gt;병풍처럼 산을 감싼 기암괴석에 나무들이 위태롭게 뿌리를 내렸다. 깎아지른 돌산과 푸르른 초원이 공존하는 독특한 식생은 초가을 화창한 햇볕 아래 장관을 연출했다. 지난달 16일(현지시간) 미국 로키산맥 동쪽 기슭, 콜로라도의 주도(主都) 덴버를 찾았다. 독일 럭셔리 자동차 회사 메르세데스벤츠의 하이엔드 순수전기 스포츠유틸리티차(SUV) ‘더 뉴 EQS SUV’를 세계 최초로 시승해 보기 위해서다.&lt;br&gt;해발고도 1마일(1.6㎞)에 자리해 ‘마일하이시티’라는 애칭으로 불리는 덴버 시내를 떠나 산맥으로 향하는 길은 심하게 굽이쳤다. 고도가 높아질수록 호흡이 거칠어지고 귀가 먹먹해졌지만, 여정 가운데 간간이 모습을 드러내는 아늑한 산정호수가 운전의 멀미와 피로를 가시게 했다.&lt;!-- 그림 1345247 --&gt;●이음새를 최소화한 심리스 디자인&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘천의무봉’, 선녀의 옷에는 바느질 자국이 없다고 했던가. 탑승에 앞서 길이 5125㎜에 너비 1959㎜에 이르는 웅장함보다 먼저 눈에 들어온 것은 차체의 이음새를 최소화하려는 벤츠의 디자인 모토 ‘심리스’를 위한 노력이었다. 전면 ‘블랙 패널 라디에이터 그릴’부터 후면의 리어램프까지 물 흐르듯 곡선으로 이어졌다. 내연기관 시절의 기함급(플래그십) SUV ‘GLS’에 대응하는 모델로 3열까지 7명을 태울 수 있다. 2열 시트를 접으면 최대 2100ℓ의 트렁크 공간을 확보할 수 있다. 성인 5명을 태우고도 골프백을 4개나 실을 정도로 여유롭다.&lt;br&gt;정숙하고 부드러우면서도 가속페달을 밟자마자 최대 토크의 힘을 발휘하는 것은 엔진 없이 모터로 달리는 전기차 공통의 성질이다. 이 차도 다르지 않다. 차별점은 시속 130㎞ 이상 고속 주행에서 발휘됐다. 노면의 충격이나 풍절음이 거의 들리지 않아 마치 저속으로 달리는 듯 안락하게 느껴졌다. 드라이빙 모드나 속도의 하중에 따라 각 휠을 개별적으로 제어하는 ‘어댑티브 댐핑’ 시스템이 도로의 상황을 막론하고 편안한 시스템을 돕는다고 한다. 이날 탑승한 차량은 앞뒤로 전기모터가 두 대 달린 사륜구동 모델이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전기차 주행의 질감을 결정하는 회생제동은 총 3단계로 조절할 수 있다. 스티어링휠 뒤에 달린 변속 패들로 조절한다. 도로와 주행 상태에 따라 자동차가 알아서 회생제동 강도를 조절하는 ‘에코 어시스트 시스템’도 있다. 장시간 비행으로 피로한 탓에 회생제동을 약하게 걸어 놓고 달리다가 에코 어시스트 시스템을 활용해 봤는데, 신호등이나 전방 차량을 감지했을 때를 제외하고는 부담스럽지 않은 수준에서 제동이 이뤄졌다.&lt;!-- 그림 1345249 --&gt;●독일 회사가 만든 미국적인 전기차&lt;br&gt;시승식의 백미는 로키산맥 한가운데서 경험한 오프로드 코스. 사륜구동 모델에서 지원하는 오프로드 주행 모드를 작동시키니 차체가 살짝 떴다. 약 25㎜ 높아진 것이라고 한다. 벤츠의 전문가가 조수석에 탑승해 길을 안내했다. ‘도저히 무리일 것 같다’는 표정을 지으며 반쯤은 의심한 상태로 나아갔다. 돌을 비롯한 여러 장애물을 지나가며 한쪽 바퀴가 떨어지고 미끄러지는 주행 상황에서도 나머지 바퀴들이 단단하게 중심을 잡으며 막힘 없이 산길을 오르내렸다. 20분간의 주행을 끝내고 안도의 한숨을 내쉬며 ‘그런데 누가 벤츠를 타고 오프로드를 달리겠습니까’ 물었다. 돌아온 대답은 “여기는 미국입니다”였다.&lt;br&gt;그렇다. 그의 대답처럼 이곳은 미국이다. 여기서 떠오른 의문 하나. ‘왜 미국인가’다. 독일을 대표하는 브랜드 벤츠가 글로벌 시승식을 하필 미국에서 열게 된 경위를 이어서 질문했다. 이에 벤츠 관계자는 “이 차가 미국에서 만들어지기 때문”이라고 답했다. EQS SUV는 벤츠의 미국 생산 기지인 투스칼로사 공장에서 생산된다. 차에 탑재되는 107.8킬로와트시(㎾h)짜리 고용량 리튬이온 배터리 역시 근처에 있는 벤츠의 비브카운티 공장에서 제작된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국이 생산기지로 낙점된 이유는 크게 두 가지다. 미국 소비자들이 크고 웅장한 SUV를 선호하는 데다, 소득 수준이 높아 럭셔리 전기차에 대한 수요가 커지고 있어서다. 올해 미국을 시작으로 내년 초에는 한국에도 출시될 예정이다.&lt;br&gt;완성차 회사들 사이에 ‘전용 플랫폼’ 경쟁이 치열한 가운데 EQS SUV가 가지는 의미는 남다르다. 앞서 출시된 전기 세단 ‘더 뉴 EQS’와 ‘더 뉴 EQE’에 이어 벤츠의 전기차 전용 플랫폼 ‘EVA2’를 기반으로 만들어진 세 번째 모델이라서다. SUV 모델 가운데서는 최초의 전용 전기차이기도 하다. 널찍한 실내 공간과 압도적인 1회 충전 시 주행거리(600㎞ 이상, 유엔 유럽경제위원회 기준)는 전용 플랫폼으로 효율을 최대한 끌어올린 덕분이다. 2025년에는 세 가지(MB.EA, AMG.EA, VAN.EA) 차세대 플랫폼 개발을 마치고 이후 새롭게 선보이는 모든 신차를 전기차 전용 플랫폼 기반으로 개발한다는 게 벤츠의 구상이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보조금보다 중요한 건 브랜드… 전기차 시대에도 벤츠는 럭셔리로 승부”[오경진의 전기차 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003017001</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164432_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345250 --&gt;“자동차는 한 번 구매하면 오랜 시간 함께하는 물건이다. 보조금 영향도 있겠지만 다른 여러 요소를 아울러 고려해 신중한 선택을 하지 않겠는가.”&lt;br&gt;메르세데스벤츠라는 ‘네임밸류’에서 오는 자신감이었다. 지난 16일(현지시간) 미국 콜로라도주 덴버에서 열린 ‘더 뉴 EQS SUV’ 글로벌 시승식에서 만난 코트 그로네펠트 메르세데스벤츠 제품·홍보 총괄에게 미국 인플레이션 감축법(IRA)에 따른 보조금 문제를 물어보자 돌려준 대답이다.&lt;br&gt;그로네펠트 총괄은 “(EQS SUV가 미국에서 생산되더라도) 올해는 보조금을 받을 수 있지만, 내년부터는 확실하지 않다”면서도 “럭셔리 자동차 시장은 전 세계적으로 급격하게 성장하고 있고 우리 고객들은 보조금 외에도 다양한 요소를 감안해 차를 선택할 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보조금보다 중요한 건 자동차 회사의 브랜드파워라는 게 그의 주장이다. 그는 “럭셔리 브랜드로서 벤츠는 강력한 영향력을 지니고 있고 전기차 시대에도 그 위상을 공고히 할 것”이라면서 “이는 전동화 시대를 맞는 우리의 핵심 전략이기도 하다”고 강조했다. 이는 독일 브랜드인 벤츠가 미국, 그중에서도 콜로라도주 덴버를 시승식 장소로 선정한 이유이기도 하다. 그는 “로키 산맥으로 둘러싸인 덴버는 삶의 수준이 높은 도시”라면서 “EQS SUV가 추구하는 진보적이면서도 고급스러운 이미지와 잘 맞아떨어진다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;벤츠는 전동화 전략인 ‘앰비션 2039’를 앞서 발표한 바 있다. 이에 따르면 벤츠는 2025년부터 모든 전기차 신차를 개발 중인 차세대 전용 플랫폼(아키텍처) 기반으로 만든다. 8년 뒤인 2030년부터는 시장의 상황이 허락하는 한 아예 모든 라인업을 순수전기차(BEV)로 전환한다는 게 계획의 핵심이다. “전기차로 나아가는 시대는 ‘익사이팅 타임’(흥분되는 시간)”이라고 말한 그로네펠트 총괄은 “기존 ‘G클래스’의 전기차 버전인 ‘EQG’ 콘셉트 모델도 조만간 상용화될 예정이니 기대해 달라”고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;벤츠의 모든 전기차에는 이름 앞에 ‘EQ’가 붙는다. 현재는 내연기관차와 구분하기 위해 별도의 브랜드를 붙이지만, 벤츠의 계획대로 앞으로 모든 라인업을 전기차로 바꾼다면 불필요해지는 명칭이기도 하다. 그는 “그때쯤엔 새로운 브랜드 네이밍 전략이 필요할 것이다. 당장 확언하긴 어렵지만, 내년쯤엔 좀더 많은 이야기를 할 수 있을 것”이라고 여지를 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 정부 첫 국정감사 4일 시작…문재인 실정vs윤석열 발언 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500093</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:22:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001155328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345065 --&gt;윤석열 정부의 첫 국정감사가 오는 4일 시작된다. 정부 출범 5개월 만에 열리는 국감에서 여당은 전임 문재인 정부의 실정, 야당은 윤 대통령의 ‘비속어 논란’에 대한 공격을 예고했다. 여야의 대치가 격화하면서 정쟁 국감에 그칠 것이라는 우려가 나온다.&lt;br&gt;　장동혁 국민의힘 원내대변인은 2일 통화에서 “야당의 공격에 단호하게 팩트체크로 대응하는 한편, 문재인 정부의 5년간 정책 실패를 따져묻겠다”고 밝혔다. 위성곤 더불어민주당 원내정책수석부대표는 “문재인 정부에 대한 여당의 터무니 없거나 과도한 공격은 막고, 대통령실 관저 의혹과 외교 참사에 대해서는 시정할 수 있도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;　첫 번째 대치 전선은 윤 대통령의 비속어 논란과 이를 최초 보도한 MBC에 대한 공방이다. 4일 열리는 국회 외교통일위원회의 외교부 국정감사에서 야당은 박진 장관을 상대로 십자포화를 쏟아낼 전망이다. 반면 여당은 13일 열리는 국회 과학기술정보방송통신위원회의 MBC 대주주인 방송문화진흥회 국감을 벼르고 있다. 14일에는 MBC의 비공개 업무보고도 예정돼 있다. 야당은 윤 대통령이 박 장관에 대한 해임 건의안을 거부한 것에 대해 국회를 무시한 처사라고 비판하는 한편 박 장관의 자진 사퇴 등 외교·안보 라인 경질을 거듭 촉구할 예정이다. 국민의힘은 민주당의 단독 처리를 비판하고 야당과 MBC의 행태가 ‘국익 위해 행위’라는 점을 부각할 것으로 보인다. 국민의힘 관계자는 “민주당이 먼저 윤 대통령의 발언을 문제 삼는다면 우리도 MBC 문제를 짚고 넘어가지 않을 수 없다”며 “윤 대통령의 사과 문제를 떠나서 자막 조작은 언론이 각성해야 한다”고 주장했다.&lt;!-- 그림 1344856 --&gt;　대통령실 이전을 둘러싼 치열한 공방도 예상된다. 대통령실을 담당하는 국회 운영위원회는 다음달 3일 대통령비서실, 경호처 국감을 실시한다. 민주당은 지난달 30일 대통령실의 용산 이전으로 인해 발생하는 총 비용이 1조원을 넘길 것이라고 밝혔다. 이밖에도 민주당은 대통령 사저 이전 관련 사적 수주 의혹, 윤 대통령의 부인 김건희 여사의 지인으로 알려진 건진법사의 이권 개입 의혹 등도 제기할 방침이다. 민주당 관계자는 “국가 안보상 이야기할 수 없는 예산까지 합치면 총비용이 1조 5000억원이 넘어갈 것으로 보인다”며 “대통령실은 국가 권력 핵심의 요체인데 안정적, 항구적으로 갈 수 있느냐에 대한 검토가 필요하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　검찰 수사를 받고 있는 이재명 민주당 대표의 ‘사법 리스크’도 또다른 대치 지점이다. 국회 법제사법위원회 국감에서 여당은 ‘성남FC 의혹’ 관련 이재명 대표 문제를, 야당은 ‘도이치모터스 주가 조작’ 관련 김 여사를 두고 공방을 주고 받을 것으로 보인다. ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈) 권한쟁의 헌법재판소의 공개 변론 이후 민주당이 한동훈 법무부 장관을 고발한 만큼 6일 법무부 국감에서는 민주당과 한 장관의 설전도 예상된다.&lt;br&gt;　윤 대통령의 비속어 논란 이후 여야의 강대강 대치는 국감 내내 지속될 것으로 예상된다. 신율 명지대 정치외교학과 교수는 “정권 출범 5개월만에 실시하는 국감이라 여당이 국정 주도권을 쥘 수 있었으나, 윤 대통령의 발언 문제를 키우면서 야당에게 유리한 국면이 펼쳐졌다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]경찰, 스토킹 가해자 상담치료 해보니…84명 치료 동의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500094</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:22:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/19/SSI_20211219083337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;서울경찰청 ‘스토킹 가해자 상담 프로그램’&lt;br /&gt;지난 4월부터 시범운영돼 84명 상담 받아&lt;br /&gt;정신질환으로 접근 등 장점 있지만&lt;br /&gt;강제성 없고 악용 여지도···“보완 필요”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1256224 --&gt;&lt;strong&gt;스토킹 가해자 84명이 경찰서를 방문해 전문 상담사로부터 상담치료&lt;/strong&gt;를 받은 것으로 2일 파악됐다. 경찰은 지난해 말 스토킹 사건을 ‘주의’, ‘위기’, ‘심각’ 등 3단계로 나눈 뒤, 위기와 심각 단계의 가해자가 ‘동의’를 하면 상담치료를 받을 수 있도록 했다. &lt;strong&gt;경찰 차원에서 스토킹 가해자 상담치료 프로그램을 운영한 것은 처음&lt;/strong&gt;이다.&lt;br&gt;서울경찰청이 더불어민주당 이형석 의원실에 제출한 자료를 보면 지난 4월 22일부터 지난달 12일까지 스토킹 가해자 76명이 상담치료를 받았다. 가해자 1명당 상담 횟수는 평균 5.9회다. 상담을 진행 중인 가해자도 8명으로 집계됐다.&lt;br&gt;앞서 서울경찰청은 지난해 11월 서울 중구의 한 오피스텔에서 신변보호를 받던 여성이 살해되는 사건이 발생한 뒤 &lt;strong&gt;종합대책을 내놓으면서 ‘가해자 상담치료 프로그램’을 도입하겠다고&lt;/strong&gt; 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 경찰은 전문상담사 71명(한국상담심리학회, 가정폭력상담소)으로 구성된 인력풀을 짠 뒤 일선 경찰서별로 2~3명씩 상담사를 위촉해 가해자 상담치료를 해 왔다.&lt;br&gt;치료 대상자는 경찰이 스토킹 사건의 ‘위험성’에 따라 분류한 &lt;strong&gt;위기와 심각 단계에 해당하는 가해자&lt;/strong&gt;다. 위기 단계는 스토킹 범죄가 1회 이상 있고, 최근 5년 이내 신고·수사·범죄 경력이 2회 이상 있거나 상해·폭행·주거 침입 등 직접적인 물리력 행사가 있는 경우에 해당된다. 피해자 또는 주변인에게 위해를 가하겠다는 협박을 했을 때도 즉시 위기 단계에 편입된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심각 단계는 위기 단계에 해당하고 추가로 ‘정신 병력 또는 약물 중독 증상이 있는 경우’ 또는 긴급응급조치·잠정조치를 위반했을 때 분류된다. 경찰이 지난 1월부터 8월까지 스토킹 위험경보판단회의를 개최한 결과, 위기·심각 단계는 각각 852건, 158건으로 잠정 집계됐다.&lt;br&gt;경찰 일선에서는 상담 치료가 어느 정도 효과를 보고 있다는 평가가 나온다. ‘자신의 행위가 범죄인줄 몰랐다가 &lt;strong&gt;상담을 통해 스토킹 범죄 행위에 해당한다는 것을 알게 됐다&lt;/strong&gt;’, ‘상담을 거치면서 더 이상 범행을 하지 않게 됐다’고 말하는 가해자도 있었다고 한다.&lt;br&gt;전문적인 상담 자격증이나 관련 박사 학위를 가진 상담사가 상담 치료를 진행하기 때문에 상담 과정에서 단순히 범죄 행위만을 따지지 않고 &lt;strong&gt;정신질환의 징후나 증상을 포착해 정신의학적인 치료로 연계할 수 있다&lt;/strong&gt;는 장점도 있다.&lt;br&gt;다만 이러한 심리치료 프로그램의 장점을 극대화하려면 &lt;strong&gt;재범 위험성이 높은 가해자가 상담 치료를 이수하도록 강제성을 보완해야 한다는 지적&lt;/strong&gt;이 나온다. 법원의 결정으로 실시하는 치료 명령과 달리 이 프로그램은 경찰 수사 단계에서 사전적으로 진행하는 행정 조치에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 치료를 받으면 수사 서류에 첨부해 양형에 참고할 수 있도록 하겠다고 밝혔지만 재범 우려가 높더라도 가해 당사자가 동의하지 않으면 상담 치료를 받을 수 없다는 맹점이 있다.&lt;br&gt;상담치료 프로그램을 담당하는 경찰관에게 추가 수당 지급 등 관련 제도가 마련돼 있지 않아&lt;strong&gt; 이 프로그램을 활성화할 유인이 부족한 것&lt;/strong&gt;도 해결이 필요한 부분이다.&lt;br&gt;상담 치료를 시작하기 전 대상자를 선정하거나 상담 일정과 장소를 조율하는 등 행정적인 절차를 경찰이 도맡고 있어 일선 경찰의 업무 부담이 큰 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;윤정숙 한국형사법무정책연구원 범죄분석조사연구실장은 “스토킹 가해자는 거절에 두려움이 크고 관계에 집착하는 심리적인 문제가 있다”면서 “외국의 연구 사례를 보면 스토킹 가해자의 경우 정신적, 의학적 문제가 있고 성격 장애를 가지고 있다는 연구가 많은 만큼 정신 치료의 관점에서도 연구와 대책이 확대돼야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;한민경 경찰대 교수는 “가해자가 실제로 반성하려는 의사가 없는데도 &lt;strong&gt;선처나 양형에의 참작, 잠정조치 미연장 등을 노리고 상담을 악용하는 부작용이 발생할 수 있는&lt;/strong&gt; 만큼 보완이 필요하다”면서 “상담사 역시 스토킹 가해자에 대한 상담 경험이 많지 않기 때문에 &lt;strong&gt;상담 과정에서 추가 범행 계획 등이 알려졌을 경우&lt;/strong&gt;의 대응 방법&lt;strong&gt;, &lt;/strong&gt;상담에 참여해도 잠정 조치 등&lt;strong&gt; 수사 상황에는 영향이 없다고 명시하는 사전 동의서&lt;/strong&gt; 등 매뉴얼 정비가 필요하다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 이재명 성남 FC 의혹에 “뇌물 참사” 총공세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500095</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:25:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002172340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345282 --&gt;국민의힘은 2일 이재명 더불어민주당 대표가 ‘성남FC 후원금 의혹’ 사건 공소장에 공모자로 적시됐다는 언론 보도와 관련, 이 대표 사퇴까지 촉구하면서 비판 수위를 끌어올렸다. 이 대표의 ‘사법 리스크’에 대한 총력 공세에 나선 양상이다.&lt;br&gt;양금희 수석대변인은 이날 “(검찰이 공소장에) ‘공모’를 적시했다는 것은 의혹의 중심에 사실상 민주당 이재명 대표가 있다는 점을 확인한 것”이라고 주장하고 “언론 선동과 의회 폭거로도 이재명 대표의 ‘사법리스크’를 향한 진실의 칼날은 피할 수 없다”고 말했다. 그러면서 “민주당이 이 대표 구하기 방탄에만 몰두하면 자멸할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;장동혁 원내대변인도 “증거가 차고 넘치는 데도 민주당은 ‘윤석열 정부가 실정을 감추려는 검찰의 정치쇼’라고 공격하고 있다”며 “169석이라는 숫자로도 이재명 대표의 죄를 덮을 수는 없다”고 꼬집었다. 당권 주자인 김기현 의원은 페이스북에서 “‘뇌물 참사’의 몸통 이재명 대표는 부정부패 비리 의혹에 책임을 지고 당장 사퇴하라”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여당의 집중적인 ‘이재명 때리기’는 민주당이 윤석열 대통령의 해외 순방 과정에서 불거진 각종 논란을 ‘외교 참사’라고 주장하며 공세를 펴는 상황에서 국면 전환을 시도하려는 의도로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가을 여왕’ 김수지 올 시즌 첫 2연승 성공… 14년 만에 3주 연속 우승 도전!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500096</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002172211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345281 --&gt;‘가을 여왕’ 김수지(26)가 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 최고 상금이 걸린 ‘하나금융그룹 챔피언십’(총상금 15억원)을 제패하며 2주 연속 우승컵을 들어 올렸다.&lt;br&gt;2일 인천 서구의 베어즈베스트 청라 골프클럽(파72·6745야드)에서 열린 대회 최종 4라운드에서 김수지는 버디 4개와 보기 3개를 묶어 1언더파 71타를 쳤다. 최종 합계 14언더파 274타를 기록한 김수지는 공동 2위 홍정민(20), 이예원(19)을 1타 차로 꺾고 우승을 차지했다. 우승 상금 2억 7000만원을 받은 김수지는 올 시즌 상금 랭킹 2위(누적 상금 9억 2270만원)로 올라섰다.&lt;br&gt;이번 우승으로 김수지는 시즌 첫 2연승에 성공한 선수가 됐다. 이번 시즌 KLPGA 투어에서 ‘다승’을 거둔 선수는 4승을 기록한 박민지(24), 2승을 올린 조아연(22)에 이어 김수지가 세 번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김수지는 ‘가을 여왕’으로 불릴 만큼 후반기에 강한 모습을 보이고 있다. 최근 6개 대회에서 2승을 챙긴 것을 비롯해 지난달 KB금융 스타챔피언십(11위)을 제외하면 모두 톱5에 들었다.&lt;br&gt;이날 경기에선 초반 기선 제압에 성공한 김수지가 역전 드라마를 써 내려갔다. 홍정민에게 2타 뒤진 2위로 마지막 라운드를 시작한 김수지는 1번(파3) 홀부터 버디를 잡더니 3번(파4)과 4번(파5) 홀에서도 연이어 버디를 낚았다. 반면 홍정민은 4번 홀에서 보기를 기록하더니 8번(파4)과 9번(파5) 홀에서도 보기를 범하는 등 전반에만 3타를 잃으며 역전당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김수지는 후반 들어 홍정민과 2~3타 차이를 유지하며 여유롭게 우승하는 듯했다. 하지만 17번(파5) 홀에서 홍정민이 16m 버디 퍼팅에 성공하고, 앞 조에서 경기를 하던 이예원까지 18번(파4) 홀에서 이글을 기록하며 승부는 다시 안갯속으로 빠져들었다. 하지만 마지막 18번 홀에서 김수지와 홍정민이 모두 파를 기록하면서 결국 우승컵은 김수지에게 돌아갔다.&lt;!-- 그림 1345283 --&gt;김수지는 오는 6일 개막하는 시즌 마지막 메이저대회 하이트진로 챔피언십에서 타이틀 방어와 함께 3주 연속 우승에 도전한다. KLPGA 투어에서 3주 연속 우승을 차지한 선수는 박세리(45·1996년), 김미현(45·1997년), 서희경(36·2008년)뿐이다.&lt;br&gt;홍정민과 함께 공동 2위가 된 이예원은 이날 버디 4개와 이글 1개를 기록하는 등 분전했지만 17번 홀 보기를 기록하면서 우승 문턱에서 주저앉았다.&lt;br&gt;공동 4위는 최종 합계 11언더파 277타를 친 이소미(23)와 성유진(22)이 차지했다. 이번 시즌 4승으로 상금·다승 1위를 달리는 박민지는 최종 라운드를 앞두고 감기·몸살 증세로 기권했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자연에 녹아든다, 세월에 녹슬어 가는 모습마저도[건축 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003021001</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002215450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345340 --&gt;&lt;strong&gt;하늘은 높고, 맑은 바람이 부는 가을이다. 찬란하지만 가장 짧은 계절 가을, 화려한 단풍구경도 좋지만 억새를 보러 가는 것이 낭만을 찾는 이들에겐 제격이다. 경남 합천에 있는 황매산(해발 1113m)의 가을은 산 전체를 뒤덮고 있는 억새 군락이 장관을 이룬다. 온몸으로 바람을 맞으며 이리저리 일렁이는 억새 언덕에 서면 어떠한 시련에도 과감하게 맞설 수 있는 용기가 솟는 것 같다. 위대한 자연으로부터 우리는 힘을 얻는다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1345232 --&gt;해발 850m 등산로의 길목에 위치한 관광휴게소 ‘철쭉과 억새 사이’는 가을이면 억새 군락이, 봄이면 철쭉 군락이 펼쳐지는 황매산 군립공원의 랜드마크다. 햇빛 피할 곳이 마땅치 않은 산등성이에서 잠시 쉬어 갈 수 있는 그늘과 휴식 공간을 제공하며 장엄한 자연으로 들어가는 대문 역할을 하는 반원형의 나지막한 암갈색 건축물은 자연의 산세를 거스르지 않으면서 한없이 겸손한 모습으로 서 있다. ‘철쭉과 억새 사이’를 디자인한 건축가 임영환 홍익대 건축학과 교수(디림건축사사무소)는 “자연의 기록에 사람의 흔적을 최대한 남기지 않는 건축방식은 무엇일지 고민한 결과”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1345237 --&gt;● &lt;strong&gt;사람 흔적 최대한 남기지 않도록&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“처음 황매산으로 올랐을 때가 늦은 가을이었어요. 서쪽으로 기울어진 햇빛을 뒤로 받은 억새밭이 작은 바람에도 은빛 비늘처럼 일렁이는 모습이 너무 강렬했습니다. 억새를 보기 위해 반드시 지나가야 하는 길목에서 건축이 할 수 있는 일은 별로 없어 보였습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소백산맥의 고봉인 황매산의 억새 군락은 정상부근 700~900m 지대, 이름하여 황매평전에 펼쳐져 있다. 평평한 둔덕 위에 뭉툭한 봉우리들을 얹어 놓은 듯한 형상을 한 황매평전은 한동안 젖소 방목지로 사용되면서 일대가 민둥산이 되어 버렸다. 하지만 세월이 흐르고 산 위 평야에 억새가 자라기 시작했고 언제부터인가 철쭉과 억새가 산 전체를 뒤덮게 됐다. 자연이 더욱 위대한 이유는 이처럼 스스로 복원하는 힘을 지녔기 때문이다.&lt;br&gt;황매산 가는 길은 멀다. 서울에서 자동차로 4시간 반은 족히 걸린다. 기차를 이용할 경우 서울역에서 KTX를 타고 동대구역까지 간 후 렌터카를 빌려 다시 2시간 가까이 가야 도착할 수 있다. 접근이 어려운 덕분에 온전하게 자연 그대로의 모습으로 남아 있는 건지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임 교수는 “목장이 운영되는 동안 황폐해진 산의 식생이 자연의 복원력에 의해 되살아난 것이었는데 여기에 또 다른 인간의 흔적을 남기는 작업을 해야 하는 것이 부담스러웠다”면서 “자연과 인간의 경계 역할을 하게 되는 건물인 만큼 모양과 재료가 자연에 거스르지 않도록 디자인했다”고 설명했다.&lt;br&gt;황매평전과 작은 계곡 사이에 위치한 건축물은 산 위에서 내려다보면 정확하게 반원의 형태다. 암갈색으로 자연스럽게 녹이 생긴 내후성 강판과 유리로 된 건축물은 고래 모양으로 툭 튀어나온 황매산을 배경으로, 사계절 내내 물이 마르지 않는다는 계곡을 등지고 서 있다. 계곡이 흐르는 선을 따라 반원 형태를 하고 있는 데다 높이가 3m로 낮아서 주변의 부드러운 산세를 거스르지 않는다.&lt;!-- 그림 1345236 --&gt;●&lt;strong&gt;조약돌 앞마당, 발소리도 자연의 소리&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지붕은 반원의 형태로 연결되어 있지만 아래 공간은 군데군데 비어 있어 마치 문을 열어 놓은 것 같다. 임 교수는 “산으로 올라가는 동선이 건물로 인해 막히지 않고 어디로든 연결되고 봄에는 철쭉이, 가을에는 억새가 사이사이 틈새로 언뜻언뜻 보이는 것을 상상하며 디자인한 것”이라고 설명했다. 철판으로 경계를 표시한 바닥 안쪽에는 회색 조약돌이 깔려 있다. 걷기에는 다소 불편하지만 비교적 바위가 많은 황매산에서 산행할 때 느껴지는 감각과 유사한 효과를 내기 위해 자박자박 소리를 내는 조약돌을 사용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;건물은 콘크리트 뼈대에 철과 유리를 입힌 형태다. 억새 사이로 있는 듯 없는 듯 보이는 이유다. 콘크리트와 철은 시간이 흐르면서 자연에 동화되는 재료들이다.&lt;br&gt;강판은 처음엔 단색의 검정이지만 자연스럽게 표면이 부식되면서 밝은 오렌지색으로 변했다가 사계절을 거치면서 붉은색이 강해지다가 결국 암적색으로 정착한다. 노출되는 정도, 햇빛의 강도에 따라 부식의 정도가 다르고 사람의 손길이 닿는 곳과 아닌 곳의 색감이 달라진다. 시간이 흐르면서 자연스럽게 녹이 스는 특징이 있는 내후성 강판은 건축가들이 즐겨 사용하는 외장재이지만 산골짜기에 세워지는 공공건축에서 사용하기까지 우여곡절이 많았다고 임 교수는 후일담을 털어놓는다.&lt;br&gt;억새군락 40헥타르, 철쭉 군락 30헥타르의 어마어마한 자원을 품은 황매산이 전국적인 관광명소로 떠오르며 군립공원으로 지정됐지만 낡은 단층짜리 식당건물 말고는 변변한 휴게시설이 없었다. 어디 내놓아도 부끄럽지 않은 건물을 짓기 위해 건축가를 물색한 끝에 합천군에서는 임 교수를 초청했다. 발주는 합천군청이 했지만 원래 이곳에서 식당과 캠핑장을 운영하고 있던 지역주민 181명이 만든 영농조합에서 십시일반으로 돈을 모아 건축비의 절반가량을 부담했다. 설계와 공사과정에서 주민들의 관심이 대단했던 만큼 과정은 결코 순탄치는 않았다. 특히 건물 모양과 재료에서 주민들은 강한 의구심을 표했다.&lt;!-- 그림 1345234 --&gt;●&lt;strong&gt;초심 지켜냈기에 성공한 공공건축&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“기왕에 짓는 것이니 가능하면 높고 크게 지어졌으면 하는 것은 당연합니다. 하지만 세월의 힘으로 많은 것을 되돌려 놓은 자연의 섭리를 거스르고 싶지 않았습니다. 단층으로 낮게 깔려 있는 데다 군데군데 비어 있는 건물 모양에 대부분 주민들은 공감하지 않았어요. 왜 아까운 공간을 낭비하느냐고 호통을 치기도 했지요. 건축 외장 재료로 녹이 스는 내후성 강판을 사용하는 데도 거부감을 보였습니다.”&lt;br&gt;합천군 농업기술센터 배길우 녹지조경계장 등 담당 공무원들이 적극적으로 나서 방패막이가 되어 주었다. 수차례 주민 설명회를 열고 건축가의 의도를 알리고 주민들을 설득해 가면서 한 발 한 발 나아갔다. 독특한 모양과 소재를 이해할 수 있도록 건물 입구에 건축가의 설계 의도를 적은 글과 내후성 강판의 특성에 대한 안내문을 세우는 것으로 타협했다. 준공 직후의 검은색은 오렌지 빛을 띠다가 지금은 암적색으로 바뀌어 있다. 봄철의 철쭉과도 잘 어울리고, 지금 계절에는 은빛 억새와 멋지게 어울린다.&lt;br&gt;임 교수는 “건물이 완공되고 시간이 지나면서 내후성 강판의 색감이 주변 자연, 계절과 조화롭게 변화하는 것을 보는 것이 건축가로서는 너무 즐겁다”면서 “지금은 웃으면서 얘기하는데 건물 감리하러 올 때마다 주민들을 피해 다니곤 했을 정도로 반대가 극심했다. 자연에 부응하는 디자인을 양보할 수 없었고, 내후성 강판이야말로 황매산의 다채로운 날씨와 계절을 표현하는 데 제격인 재료라고 생각해서 끝까지 고수했다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1160808 --&gt;우리나라에서는 어지간해서 공공건축이 성공하기가 쉽지 않다. 건축가가 아무리 좋은 계획안으로 시작을 해도 주변의 입김 등 여러 가지 변수들 때문에 초기의 설계 의도는 변질되기 일쑤이기 때문이다. 반면 건축가의 설계 의도를 제대로 살릴 수 있었던 ‘철쭉과 억새 사이’는 공공과 민간이 함께 만들어 낸 흔치 않은 프로젝트로 꼽힌다. 규모는 작지만 지역 주민도, 공무원도, 건축가도 모두가 행복한 성공한 공공건축이다. 지난해 한국건축가협회상과 경상남도 최우수 건축상, 대한민국 공간문화대상의 대통령상까지 휩쓸었다. 우리나라에서 보기 어려운 독특한 풍광의 황매산은 사진 애호가들의 출사 장소로, ‘미스터 선샤인’ 같은 역사물의 촬영 장소로 각광받고 있다. 카페, 사무실, 화장실, 식당을 갖추고 지역 주민들이 재배한 지역 특산물도 살 수 있는 황매산의 랜드마크 ‘철쭉과 억새사이’가 방문객을 맞는다.&lt;br&gt;“‘철쭉과 억새 사이’라는 건축물의 이름은 건물의 틈으로 철쭉과 억새가 보이는 디자인에서 영감을 받아 지은 이름이지만 한편으로는 철쭉을 보러 갈까, 억새를 보러 가을 여행을 갈까 고민하는 우리의 마음을 은유하기도 합니다.”&lt;br&gt;●&lt;strong&gt;임영환 교수 “눈 내린 황매산 좋아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;철쭉이 피는 4월 말부터 5월 초의 모습도 궁금하다. 임 교수는 개인적으로 눈이 내린 겨울의 황매산을 가장 좋아한다고 했다. 그뿐인가. 철쭉은 지고, 억새는 아직 피지 않은 5, 6월의 맑은 밤이면 황매평전의 별빛언덕에서 은하수를 처음부터 끝까지 온전하게 볼 수 있다고 한다. 철쭉과 억새의 사이 계절에 바라보는 밤하늘의 은하수는 얼마나 장관일까. 사계절 시간이 지나면서 ‘철쭉과 억새 사이’는 자연 풍광의 일부처럼 녹아들고 있다.&lt;br&gt;함혜리 칼럼니스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여성이 처한 현실에 공명… 젠더 이상의 큰 시선에 감명”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003020001</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345239 --&gt;여성이 느끼는 불안과 혐오를 거침없이 질주하는 서사로 삼켜 버리는 두 작가가 한자리에서 만났다. 소설가 강화길(36)과 일본 소설가 무라타 사야카(43)가 그 주인공이다.&lt;br&gt;두 사람은 최근 서울신문과의 인터뷰에 앞서 지난달 25일 서울국제작가축제에서 ‘불안과 매혹 사이’라는 주제로 대담을 벌였다. 행사를 마친 소회를 묻자 두 사람은 같은 지점을 바라보고 글을 쓰는 작가를 만난 것에 대한 기쁨을 감추지 않았다. 강 작가는 “다른 나라에 살아도 글을 쓴다는 점으로 연결될 수 있어 기뻤다. 여성이 처한 현실 등에 대해 (무라타 작가가) 느낀 점들이 한국에서 소설을 쓰고 있는 제가 느끼고 있는 것과 크게 다르지 않았다”고 했다. 무라타 작가는 “공명(共鳴)을 느꼈으며 소설에 성실하게 임하는 강 작가의 태도와 여성, 젠더, 불온함이라는 주제 이상의 큰 시선에 감명받았다”고 답했다.&lt;br&gt;두 사람은 유독 소설 제목에 ‘사람’, ‘인간’이란 말을 반복해 넣었다. 강 작가가 ‘괜찮은 사람’, ‘다른 사람’ 등을 통해 성폭력, 혐오 범죄, 데이트 폭력 등 여성에게 가해지는 수많은 폭력의 형태를 날카롭고 집요하게 추적했다면, 무라타 작가는 ‘편의점 인간’, ‘지구별 인간’ 등을 통해 정상과 비정상의 경계에 대해 끊임없이 질문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무라타 작가는 자신의 구원이자 종교인 ‘소설’에 닿게 된 이야기를 하면서 어린 시절을 꺼냈다. 성적 피해를 겪고 어머니로부터 저주에 가까운 말을 듣고 자라며 ‘죽고 싶다’는 생각을 했던 시절이다. “목숨을 부지할 수 있게 한 건 상상 속 친구 30명”이라고 한 그는 “그중 5~6명 정도가 아직 남아 있고 제가 소설을 쓸 때 여러 영감을 준다”고 했다. “한 꺼풀 벗겨 낸 곳에 불편한 진실, 저를 갉아먹고 있는 것들의 정체가 그곳에 있다고 생각해 닿고 싶었다”면서 “소설은 제게 교회 같은 것이고 신에 대한 강렬한 기도처럼 홀린 듯 소설을 써 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;강 작가는 “지금 현재 자신에게 진실되고 중요하며 외면할 수 없는 것에 대해 쓰는 것이 내가 할 수 있는 최선”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 사람은 우리 주변에 만연한 남녀 또는 사람과 사람 사이의 폭력을 그린다는 점에서 비슷하지만, 소설을 쓰는 과정은 판이하다. 강 작가는 “커다란 점토 덩어리를 매만지며 떼어 내는 과정을 거친다”며 “초고를 빨리 쓰고 오랫동안 퇴고한다. 다듬어지지 않은 발화, 인물 등 점점 작은 점토 덩어리들을 떼어 낸다”고 소개했다. 이어 “결과가 처음 생각했던 방향과 다를 때도 있지만 (소설이) 하나의 형상으로 드러나는 그 순간을 향해서 쓴다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;반면 무라타 작가는 “빈 수조를 채우며 소설을 완성한다. 노트에 인물 스케치를 그리고 완성되면 수조 안에 주인공을 넣고, 다음에 주변 인물이나 무대 등을 담는다”며 “그렇게 되면 어느 순간 내 손을 벗어나 인물이 마음대로 움직이는 순간이 오고, 그 장면을 적어 내려간다”고 설명했다. 특별히 수조라는 표현을 선택한 이유에 관해 묻자 “바깥 공기와 다른 공기를 가진 공간이면서도 투명한 유리를 통해 그쪽 세계를 바라볼 수 있기 때문”이라고 답했다.&lt;br&gt;두 작가가 점토를 빚고 수조를 채워 찾아올 다음 소설은 어떤 모습일까. 강 작가는 “지금 형태를 찾기 위해 굉장히 노력 중”이라면서도 “치열하게 사는 주인공에게 용기를 주는 작품을 쓰고 싶다”고 말했다. 무라타 작가는 “오랫동안 쓰고 있고 아직 끝이 보이지 않아 언제까지 써야 할지도 모르는 작품이지만 폭력의 가해자 입장을 그린 소설을 쓰고 있다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불교 문구에서 가장 가까운 가구로… ‘경상’의 모든 것</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003020004</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345240 --&gt;책상에 두루마리 형태의 경전을 올려놓으면 쉽게 굴러떨어진다. 책상의 양 끝인 귀를 올리자 두루마리가 떨어지는 것을 막을 수 있었다. 사소한 아이디어처럼 보이지만 널리 퍼지면서 생활 깊이 문화로 자리잡게 됐다. 바로 ‘경상’(經床)이다.&lt;br&gt;서울 종로구 북촌박물관에서 지난달 21일 개막한 전시회 ‘경상, 귀를 올리다’에서는 경상 13점을 비롯해 목가구 60여점을 볼 수 있다. 경상은 한반도에 불교가 전해지면서 사용된 가구로 알려져 있다. 두루마리 경전이 굴러떨어지는 것을 막기 위해 사찰에서 처음 쓰였는데, 불교 국가였던 고려에서는 왕실과 귀족 계층에서도 경상을 사용했다. 이런 흐름은 유교 국가인 조선으로 이어져 부유한 양반 계층도 경상을 사용했다.&lt;br&gt;전시는 1부 ‘생활로 스며들다’, 2부 ‘중심에 놓이다’, 3부 ‘취향이 드러나다’로 구성돼 경상의 역사를 쉽게 이해할 수 있게 했다. 1부는 불교 문구였던 경상이 생활 속에 스며든 이야기를 담았다. 양쪽 귀가 없는 일직선 형태의 서안(書案)이 나란히 전시돼 경상 양쪽 끝 곡선의 효용을 한눈에 볼 수 있다. 서안에 귀를 붙여 경상으로 만든 것도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2부에선 사랑방에 놓인 경상의 역할을 알 수 있다. 다른 가구들은 가장자리에 붙어 있는 형태로 배치됐지만, 경상은 방 가운데에 놓여 주인과 손님의 자리를 확인시켜 주는 구실을 했다. 북촌박물관 관계자는 “사랑방 한가운데서 주인과 가장 가까운 가구이다 보니 주인의 취향과 권위를 알려 주는 역할도 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;3부로 가면 ‘전국경상자랑’을 보는 것 같다. 제작자의 필요와 재능에 따라 경상에 더해진 화려함은 책보다 책상에 빠져 과거 공부를 못 했을 양반들을 상상하게 만드는 재미가 있다. 자물쇠가 달려 책을 보는 본래의 용도보다 책을 감추는 부차적인 용도가 더 돋보이는 경상도 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단순하고 크지 않은 물건이지만 다양한 경상은 당시 사람들의 방 안 풍경과 가치관을 보여 준다. 박물관 관계자는 “불교에서 사용한 경상부터 일반 사랑방 경상까지 한 공간에 모아 보여 주는 전시는 이번이 처음”이라고 말했다. 전시는 오는 11월 30일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2~5세기에 살았던 ‘마한 주거 유적지’… 사적으로 지정된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003020003</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345241 --&gt;2~5세기 마한 시대 최대 취락지 유적으로 추정되는 전남 ‘담양 응용리와 태목리 유적’이 국가지정문화재 사적으로 지정된다.&lt;br&gt;2일 학계에 따르면 문화재청은 지난달 초 관보에 전남 담양군에 위치한 담양 응용리와 태목리 유적을 사적으로 지정 예고한다고 고시했다. 담양 응용리와 태목리 유적은 2017년 사적 지정을 신청한 뒤 한 차례 부결됐지만 재도전해 지난 8월 문화재위원회 회의에서 안건이 통과됐다.&lt;br&gt;●담양 응용리·태목리 유적지 고시&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마한은 한반도에 고구려, 신라, 백제 3국이 자리잡기 전 한반도 남쪽에 진한, 변한과 함께 삼한을 이뤘다.&lt;br&gt;담양 응용리와 태목리 유적은 2~5세기 영산강변에 형성된 마한 시대 대규모 취락 유적으로 2000기가 넘는 주거지가 확인된 전남도 지정문화재다. 학계에서는 유적지에서 마한 시대 생활상과 사회 구조를 복원하는 데 중요한 고고학적 자료가 발굴됐고, 다양한 문화가 공존한 문화 교차지로서 역사적 가치가 크다고 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●문화 교차지로 역사적 가치&lt;br&gt;유적지는 영산강과 대전천 지류가 만나는 곳에 있어 다른 문화가 만나 상호작용하는 ‘문화 접변’의 중심지가 될 수 있는 환경을 갖춘 것으로 평가되고 있다. 실제로 마한 문화권의 영향을 받은 방형(사각형)계 주거 형태와 가야 문화권의 영향을 받은 원형계 주거 형태가 혼재된 것이 확인돼 삼한 사회의 생활사를 복원하는 데 적합한 유적이다.&lt;br&gt;사적 지정 현지 조사에 참여한 전문가들은 “담양 응용리와 태목리 유적은 삼국 시대 한반도 중서부와 서남부 지역 토착 세력 취락지로 당시 마을 구조와 대외 관계 등을 볼 수 있다”고 평가했다. 문화재청은 각계 의견을 수렴한 뒤 문화재위원회 최종 심의를 거쳐 사적 지정 여부를 확정할 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 박사논문 심사위원 5명 서명, 한 명이 다했다” 필적감정 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500099</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:29:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002172458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345284 --&gt;김건희 여사 박사논문을 심사한 5명의 서명을 한 사람이 다했다는 주장이 제기됐다. 2일 국회 교육위원회 민형배(무소속) 의원은 보도쟈료를 통해 이런 내용이 담긴 필적감정결과를 공개했다.&lt;br&gt;민 의원 의뢰로 김 여사 국민대 박사논문 심사위원 5명의 필적감정을 맡은 민간연구소 A는 “감정물에 기재된 5명의 서명이 모두 동일인에 의해 기재된 것으로 추정된다”고 결론내렸다. 해당 연구소는 5명의 서명 필적이 모두 굵은 촉 사인펜으로 추정되는 동일한 필기구로 기재됐다고 분석했다.&lt;br&gt;연구소는 필기 환경상 발생할 수 있는 필적의 변화를 감안한 거시적 분석 방법, 공통의 문자와 자모음을 발췌하여 운필 등을 대조하는 미시적 분석 방법에 따라 필적을 감정했다. 감정에는 입체 현미경과 마이크로렌즈가 장착된 디지털카메라를 동원했다.&lt;!-- 그림 1345285 --&gt;연구소는 “전체적인 배자 형태,자획의 구성미 및 운필(펜의 움직임)의 숙련 정도 등의 안목 검사에서 상호 유사한 형태 수준의 필적으로 분석된다”고 덧붙였다. 또 “초성 ㅅ,ㅎ,ㅈ의 작성 각도와 종성 ㄴ의 작성 형태,중성 ㅘ,ㅓ의 형태 등에서 상호 유사점이 관찰된다”는 의견을 감정서에 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 민 의원은 “필적감정을 통해 김 여사의 논문이 내용, 형식 모두 함량 미달이라는 점이 드러났다”며 “자격 없는 논문으로 시민을 기만한 김 여사와 심사위원, 권력 비호에 바쁜 국민대학교는 하루빨리 진실을 밝히고 사죄해야 한다”고 주장했다.&lt;!-- 그림 1345286 --&gt;이 같은 동일인 서명 주장에 대해 국민대는 심사위원 서명을 당사자가 직접 작성한 것은 아니라고 처음 시인했다. 국민대는 오마이뉴스에 보낸 서면 답변에서 “(논문 인증서의 서명) 필체가 같은 것은 당시 담당자가 수기로 작성했기 때문”이라고 해명했다. 다만 “해당 심사위원들의 성함을 타이핑으로 출력할 수도 있었던 것이기 때문에 문제가 되지 않는다”고 주장했다.&lt;br&gt;교육부도 비슷한 설명을 내놨다. 교육부는 이날 보도자료를 내고 “지난해 7월 관련 의혹이 언론에서 제기돼 국민대 특정감사를 벌여 절차상 하자가 없다고 판단했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “서명 편의를 위해 당시 조교가 논문 인준서 서명란에 심사위원들 성명을 미리 적어뒀으나 날인은 심사위원들이 심사에 참여한 후 모두 직접 했다”며 “심사위원 이름을 수기 또는 타이핑으로 일괄 기재하는 것은 일반적인 절차”라고 설명했다.&lt;br&gt;교육부는 또 “다른 학생 논문의 경우 타이핑된 심사위원 성명 옆에 심사위원들이 날인한 사례도 다수 발견됐다”며 “특별히 이 건만 문제가 된다고 볼 수 없다”고 부연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체중 보통·마른 사람, 살 빼면 건강 ‘역효과’ [과학계는 지금]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003018004</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002174736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345302 --&gt;미국 하버드대 보건대 영양학과, 역학과, 생물통계학, 브리검여성병원 내분비·당뇨·고혈압진료부, 원격의학부 공동연구팀은 체중이 보통이거나 마른 사람이 다이어트를 할 경우 오히려 체중이 늘고 성인 당뇨가 생길 수 있다고 2일 경고했다. 이 같은 연구 결과는 미국 공공과학도서관에서 발행하는 의학분야 국제학술지 ‘플로스 메디신’ 9월 27일자에 실렸다.&lt;br&gt;연구팀은 1988~2017년에 시행된 3개의 코호트 연구에 참여한 19만 7290명을 대상으로 연구를 실시했다. 특히 4.5㎏ 이상 살을 뺀 사람들의 다이어트 방법을 일곱 가지로 분류해 건강과 다이어트 간 상관관계를 분석했다. 그 결과 과체중이거나 비만인 사람은 운동으로 체중을 조절하는 것이 가장 효과적이고 요요현상도 가장 적은 것으로 확인됐다. 그런데 마르거나 보통 체중인 사람이 어떤 방식으로든 살을 빼는 것은 건강상 이점이 전혀 없는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닥치고 암기?… 자기통제력 있는 ‘전략적 공부’가 성적 더 높다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003018003</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345244 --&gt;2023학년도 대학수학능력시험(수능)이 45일 앞으로 다가왔다. 많은 수험생이 수능 당일까지 1점이라도 더 올리기 위해 책상 앞에 좀더 오래 앉아 있고, 조금이라도 더 기억하려고 반복해서 외우고 공부한다.&lt;br&gt;많은 학부모와 교사들은 공부를 잘할 수 있는 비결을 ‘반복 학습’과 ‘무거운 엉덩이’로 알고 있다. 오랜 시간을 투자해 학습 내용이 몸에 체화되는 게 중요하다는 의미다. 학습심리학자, 뇌신경학자, 수학자들도 이런 방식이 맞는지 궁금했던 것 같다.&lt;br&gt;미국 미시건대, 펜실베이니아대, 텍사스 오스틴대, 스탠퍼드대 심리학과와 펜실베이니아 웨스트체스터대 수학과 연구자로 구성된 연구팀은 순수한 의지력에 의존해 억지로 참고 공부하는 학생들보다 목표 의식을 갖고 전략적으로 자기통제를 할 수 있는 학생들의 성적이 더 높은 것을 확인했다고 2일 밝혔다. 이번 연구 결과는 미국 공공과학도서관에서 발행하는 국제 학술지 ‘플로스 원’ 9월 28일자에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구팀은 미국의 대학입학자격시험 SAT를 앞두고 있는 1만 9882명의 고등학생을 대상으로 추적 조사를 했다. 연구팀은 SAT를 보기 전 학생들에게 주변의 수많은 유혹을 어떻게 피하고 공부했는지, 공부에 대한 동기부여는 어떤 방식으로 했는지와 관련한 설문조사를 했다. 그다음 학생들의 SAT 성적과 설문조사 결과를 비교 분석했다.&lt;!-- 그림 1345245 --&gt;그 결과 무조건 ‘참고 견디며’ 오랜 시간 공부한 엉덩이 무거운 학생들은 학습 일정과 시간을 짜 일정 시간 집중적으로 공부한 학생들에 비해 성적이 낮았다. 뻔한 얘기 같지만 자신이 집중할 수 있는 시간과 장소를 파악해 공부 시간만큼은 주변의 모든 유혹을 떨치고 집중적으로 공부하는 것이 학습효율을 높인다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앤절라 더크워스 펜실베이니아대 교수(행동심리학)는 “이번 연구 결과는 학습효율을 높이기 위해서는 목표 달성을 위한 계획과 전략적 자기통제 전략을 갖고 있어야 한다는 것을 보여 주고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;인내심처럼 기억에도 전략이 필요하다는 연구 결과도 나왔다. 뉴욕대 신경과학연구센터, 인문학연구센터 연구팀은 장기기억은 경험의 반복 횟수만큼이나 자극의 강도 순서에 따라 결정되는 경향이 크다고 이날 밝혔다. 이 같은 연구 결과는 미국 국립과학원에서 발행하는 국제 학술지 ‘PNAS’ 9월 27일자에 실렸다.&lt;br&gt;연구팀은 캘리포니아 바다민달팽이에게 전기충격을 주면서 장기기억 형성 실험을 했다. 캘리포니아 바다민달팽이는 기억 메커니즘을 분자·세포 수준에서 파악할 때 많이 쓰이는 동물이다. 실험 결과 반복 자극보다는 자극 패턴에 따라 장기기억이 훨씬 쉽게 형성되는 것으로 확인됐다. 자극의 순서가 ‘약-강’일 때가 ‘강-약’보다 쉽게 장기기억으로 바뀐다는 것이다. 사람의 학습에 적용한다면 자신이 좋아하는 공부를 한 뒤 어려운 공부로 넘어가는 것이, 어려운 과목 공부로 힘을 뺀 뒤 쉬운 과목을 공부하는 것보다 학습효율이 높고 내용도 오래 기억할 수 있다는 말이다.&lt;br&gt;토머스 카레브 뉴욕대 교수(신경과학)는 “이번 연구에서 장기기억은 사건이 단순히 반복되면서 축적돼 생기는 게 아니라 어떤 순서로 자극을 주는가에 영향을 받았다”며 “사람의 학습에 적용한다면 무조건 반복해 외운다고 잘 기억할 수 있는 게 아니라 강약 조절을 통한 전략적 기억법을 사용해야 한다는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI는 공정할까… “사람과 AI가 함께 내린 결정이 가장 공정”[유용하 기자의 사이언스 톡]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003018001</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345246 --&gt;‘무전유죄 유전무죄’, ‘전관예우’ 같은 단어는 인간의 판단은 신뢰할 수 없다는 의미를 품고 있습니다. 인공지능(AI) 판사 도입에 대한 목소리가 높아지고 있는 것도 이런 이유 때문일 것입니다. 실제로 미국 LA경찰국에서는 영화 ‘마이너리티 리포트’처럼 범죄 가능성을 사전에 예측하는 프로그램을 활용하고 있고, 또 다른 주에서는 AI를 이용해 범죄자의 가석방 결정을 내리기도 하고 있습니다. 대출 심사, 채용 등 사람을 대신해 AI가 판단을 내리도록 하려는 시도는 점점 늘고 있습니다.&lt;br&gt;AI와 빅데이터가 모든 어려운 문제를 해결할 수 있을 것처럼 이야기되는 요즘 독일 만하임대 사회과학부, 유럽 사회연구만하임센터, 루트비히 막시밀리안스 뮌헨대 통계학과, 미국 메릴랜드대 조사방법론 협동과정 공동연구팀은 누구나 한 번쯤 가졌을 것 같은 질문을 사람들에게 던졌습니다. “인공지능은 항상 인간보다 공정한 결정을 내릴까”라는 겁니다.&lt;br&gt;●“사람의 결론 가장 공정하지 않아”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구팀은 사람들이 정말로 AI처럼 자동화된 의사 결정을 공정하다고 생각하는지를 알아보기 위해 16~75세의 독일인 남녀 3930명을 무작위로 선정했습니다. 이들에게 은행 대출, 취업, 법원 판결, 실업수당 등 다양한 가상의 시나리오를 보여 주고 판단의 공정성에 대해 어떻게 생각하는지 물었습니다. 제시된 시나리오의 최종 결론은 사람이 내린 것, 인공지능이 내린 것, 사람과 인공지능이 함께 내린 것을 섞었습니다.&lt;br&gt;데이터 과학 분야 국제학술지 ‘패턴스’ 9월 30일자에 실린 결과를 보면 예상했던 대로 실험 참가자들은 전적으로 사람이 내린 결론이 가장 공정하지 않다고 판단했습니다. 그렇다고 인공지능이 내린 결론이 가장 공정하다고만 생각하지도 않았습니다. 오히려 사람과 인공지능이 함께 결정을 내렸을 때가 가장 공정하다고 봤습니다. 인간의 감독하에 인공지능이나 컴퓨터가 결정을 내릴 때 사람들이 이상적으로 생각하는 공정성에 가까워진다는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 인공지능이 잘못된 결정을 내리거나 사람만큼이나 편견을 드러내는 사례들이 알려지면서 과거처럼 AI의 판단이 인간보다 훨씬 나을 것이란 생각이 줄었기 때문이기도 할 것입니다. 그동안은 AI의 공정성을 높이기 위해 입력되는 데이터와 알고리즘에 집중했지만, 앞으로는 ‘대중들이 무엇을 공정하다고 생각하는가’를 AI가 인식할 수 있도록 만드는 것이 더 중요하다고 연구팀은 조언했습니다.&lt;br&gt;●AI 데이터 처리 방식 감시 필요&lt;br&gt;연구를 이끈 크리스토퍼 컨 메릴랜드대 교수(통계방법론)는 “AI 의사결정 시스템을 제대로 활용하고 폭넓게 사용하기 위해서는 데이터들이 어떤 방식으로 처리돼 그런 결정이 나오는지 대중에게 충분히 설명할 수 있어야 할 것”이라고 말했습니다.&lt;br&gt;사실 AI가 어떤 결정을 내리는지에 대한 중간 과정은 전문가들도 정확히 알지 못해 ‘블랙박스’라고 부릅니다. 현재 활용되고 있는 AI 시스템의 중간 처리 과정이 블랙박스라고 하더라도 인간이 정하는 초기 데이터에 따라 결과가 좌우된다는 것은 분명합니다. 좀더 공정한 결과를 얻기 위해서는 어떤 데이터가 어떻게 활용되는지에 대한 대중의 감시가 필요합니다. 과학은 전문가들이나 하는 어려운 분야라고 외면하기보다 끊임없이 관심을 갖고 이해하면서도 감시하는 것이 필요한 이유입니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“금마초 졸업생 ‘김상사’를 찾습니다”…월남 간 금마초 동창들이 말하는 ‘진짜 전쟁’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500102</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:44:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002173424_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;석미화 평화활동가·양정석 참전군인,&lt;br /&gt;동창생 찾아 월남전 얘기 듣는 연구 진행&lt;br /&gt;참전 군인 개인의 삶으로 전쟁에 접근&lt;br /&gt;“힘겨워도 말해야” 평화 활동으로 연결&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1345287 --&gt;시장, 감자밭, 방앗간 등 시내 곳곳을 돌아다니며 &lt;strong&gt;월남전에 참전한 군인을 찾아다니는&lt;/strong&gt; 연구자들이 있다. 올해 한·베트남 수교 30주년을 맞아 ‘&lt;strong&gt;월남으로 간 동창생들&lt;/strong&gt;’ 구술 연구를 진행 중인 평화활동가 석미화(48)씨와 참전 군인 양정석(75)씨가 그 주인공이다.&lt;br&gt;10년간 월남전 진상규명 활동을 하던 석씨는 &lt;strong&gt;월남전을 참전 군인 개인의 삶을 통해 바라보고자 했다&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;석씨는 2일 “지금까지 월남전은 국가적 기억으로만 해석될 뿐&lt;strong&gt; 참전 군인 개인이나 마을 공동체의 관점에서는 다뤄지지 않았다&lt;/strong&gt;”며 “&lt;strong&gt;참전 군인 개인의 기억을 듣고 사회적으로 확장해야&lt;/strong&gt; 전쟁을 평화 교육으로 연결할 수 있다고 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 그에게 양씨가 자신이 졸업한 전북 익산 금마초등학교 동창생 중 &lt;strong&gt;월남전에 간 친구들 명단이라며 ‘노란 포스트잇’&lt;/strong&gt;을 건넸다. 손바닥만 한 포스트잇에는 전화기 너머로 고향 친구들이 읊어준 &lt;strong&gt;참전 동창생 12명의 이름과 소속 부대, 계급 등이 빼곡하게 적혀 있었다&lt;/strong&gt;. 양씨는 1960년 2월 금마초를 졸업하고 1969년과 1971년 두 차례 월남전에 참전했다.&lt;!-- 그림 1345289 --&gt;양씨는 “그해 졸업한 남자 동창생 10명 중 1명꼴로 많은 친구들이 월남을 갔다는 사실에 놀랐고 &lt;strong&gt;전쟁 이후에 어떻게 살았는지 속마음을 터놓고 이야기를 나누고 싶었다&lt;/strong&gt;”고 말했다.&lt;br&gt;석씨와 양씨는 인근 대안학교 청소년들과 연구팀을 꾸리고 지난 6월부터 익산 금마면 일대에서 이들을 만나 참전을 하게 된 배경과 전쟁 이후의 삶 등 전쟁이 개인에게 어떤 영향을 미쳤는지를 듣기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방앗간에서 만나 얘기를 듣기로 했다가 “마음이 바뀌었다”며 바람을 맞거나 “뭐 좋은 일이라고 얘기를 하냐”며 거절을 당하는 일도 있었다. 그래도 “&lt;strong&gt;평생 월남전 경험을 입 밖으로 꺼낸 적이 없는데 이번엔 이야기하고 싶다&lt;/strong&gt;”며 마음을 연 동창생 덕분에 연구를 이어갈 수 있었다. 지금까지 만난 5명의 참전 동창생들은 저마다 다른 5개의 전쟁을 지니고 있었다.&lt;!-- 그림 1345294 --&gt;청룡부대에서 전투병으로 복무했던 김모(76)씨는 지금도 부대의 단체 사진을 보면&lt;strong&gt; 폭탄 사고가 일어난 날 누가 전사했는지&lt;/strong&gt; 손으로 짚는다. 파편이 전방향에 연쇄적으로 터지는 ‘크레모아’(KM-18A1·클레이모어) 폭탄이 훈련 도중 갑작스럽게 터진 사고였다. 김씨는 그날 훈련장을 돌며 흩어진 시신의 살점을 주웠다고 했다.&lt;br&gt;백마부대에 있었던 임모(77)씨는 월남전 참전 후 사진관을 운영하다 9년 전 뇌출혈과 고혈압으로 갑작스럽게 쓰러졌다고 했다. &lt;strong&gt;고엽제 후유증&lt;/strong&gt;이었다. 전쟁이 &lt;strong&gt;40년 만에 다시 임씨의 삶에 영향을 미치기 시작&lt;/strong&gt;한 것이다.&lt;br&gt;양씨도 월남전 당시&lt;strong&gt; ‘아버지’를 부르며 울부짖던 현지 아이들의 목소리&lt;/strong&gt;가 지금도 귓전에 맴돈다고 했다. 실수로 작전 구역에 들어왔다가 사망한 한 베트남인의 집에서 새어나오던 울음소리였다. 부산항에서 배를 타고 월남전에 가는 꿈을 꾸다가 &lt;strong&gt;식은땀에 젖은 채 손발을 구르고 소리를 지르다 잠에서 깨어난 적도&lt;/strong&gt; 있다.&lt;br&gt;양씨는 괴로운 기억이지만 &lt;strong&gt;“그래도 말해야 한다”&lt;/strong&gt;고 강조한다. 양씨는 “전쟁의 참혹함을 &lt;strong&gt;직접 겪었던 참전 군인들이 계속 증언을 해야&lt;/strong&gt; 지금 세대와 ‘전쟁은 미친 짓’이라는 공감대를 형성할 수 있다”면서 “힘의 논리로 일어나는 전쟁으로 &lt;strong&gt;결국 피해를 보는 건 약자와 자연, 후손&lt;/strong&gt;이라는 걸 간절한 마음으로 털어놓고 싶다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>좌파 대부 ‘룰라’ 브라질 대선 우세 속 1차 완승이냐 결선이냐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500103</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:45:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002174454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;브라질 여론조사, 룰라 과반 지지 얻어&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;사상 최초 중남미 6개국 좌파정권 되나&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;‘제 2 핑크타이드’ 완성에 대한 기대감↑&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1345301 --&gt;극심한 좌우 대립 현상에 빠진 브라질 대선(1차)을 하루 앞둔 1일(현지시간) 양대 여론조사에서 ‘좌파 대부’ 루이스 이나시우 룰라 다시우바(76) 전 대통령(노동자당)이 유효 투표수의 과반 지지를 얻은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;브라질 양대 여론조사기관인 IPEC와 다타폴랴에 따르면 룰라 전 대통령은 각각 유효투표(기권과 미결정 투표수 제외)의 51%, 50%를 얻을 것으로 전망됐다.&lt;br&gt;로이터통신은 두 조사 모두 룰라가 2% 포인트의 오차 범위 밖에서 현 자이르 보우소나루(67) 대통령(자유당)을 14% 포인트 차로 앞선다고 전했다. 다타폴랴는 지난달 들어 룰라 전 대통령의 지지율이 보우소나루 대통령을 12~15% 포인트 크게 앞서고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 다른 여론조사업체에서는 1차 당선 기준인 절반에 약간 못 미쳤지만, ‘완전한 승리’의 오차 범위 내에서 결과값이 나왔다. 룰라 전 대통령 지지율은 지니얼퀘스트(Genial/Quaest)에서 49%로, MDA가 전국교통연맹(CNT)의 의뢰로 진행해 나온 조사에서는 48%를 기록했다.&lt;br&gt;브라질은 1차 투표에서 유효 투표수의 절반보다 한 표라도 더 확보한 후보가 나오면 결선투표 없이 곧바로 당선이 확정된다. 다만 과반 득표자가 없으면 1·2위 후보만으로 30일 결선투표를 치러 최종 당선자를 가려야 한다. &lt;br&gt;브라질 대선 투표는 수도 브라질리아 기준 2일 오전 8시부터 오후 5시까지 진행한다. 투표 결과는 이르면 당일 오후 9시(한국 시간 3일 오전 9시)쯤 나온다.  &lt;!-- 그림 1345297 --&gt;보우소나루 대통령은 종교계 결집 등을 통해 막판 뒤집기를 준비하고 있다. 하지만 그가 브라질 전자 투표시스템에 대한 불신을 표하며 패배 시 불복 의사를 드러내 일각에서는 극심한 정치적 혼란 가능성도 제기된다. 이에 따라 지난해 미국 도널드 트럼프 전 대통령의 불복과 지지층의 ‘1·6의회난입 사태’가 재현되는 게 아니냐는 우려도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우파 정당의 육군 장교 출신인 보우소나루 대통령은 강력한 부패 척결과 깨끗한 정치 등을 내세워 2019년 당선됐지만, 임기 내내 막말과 코로나19 대처 실패 등 사회경제적 분열과 갈등으로 지지율이 추락해 왔다.&lt;br&gt;반면 룰라 전 대통령은 2003~2010년 대통령 재임 기간 진보적 사회프로그램 등을 실시해 빈곤층의 소득을 끌어올려 퇴임 전 지지율 80%를 기록하기도 했다. 그는 퇴임 뒤 2017년 대형 부패 스캔들에 연루되면서 10년형을 선고받았지만, 지난해 4월 대법원의 무죄 판결을 받으면서 이번 대선에 도전했다.&lt;br&gt;이번 선거는 브라질 역사상 가장 극단적인 이념 대립을 보인 선거라는 평가를 받는다. 뉴욕타임스(NYT)는 “그 둘은 브라질에서 가장 양극화된 인물”이라며 “보우소나루 대통령은 브라질 국영 석유 회사를 매각하고 총기 규제를 완화하는 등 보다 더 보수적인 가치를 도입하기를 원하는 반면 룰라 전 대통령은 사회 안전망 확대와 최저 임금 인상 등을 약속하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한경연 “올 무역적자 480억弗 전망… IMF 직전의 2.3배”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003002001</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원달러 환율 폭등과 글로벌 인플레이션 등으로 수입물가가 치솟으면서 올해 무역적자가 역대 최대치인 480억 달러(약 69조 1680억원)에 달할 것이라는 전망이 나왔다. 이는 IMF 외환위기 직전인 1996년 무역적자 206억 2000만 달러의 2.3배에 해당한다.&lt;br&gt;전국경제인연합회 산하 한국경제연구원이 2일 발표한 ‘2022년 무역수지 전망 및 시사점’ 보고서에 따르면 우리나라의 무역수지는 올해 4월 24억 8000만 달러 적자를 기록한 이후 9월까지 6개월 내리 적자행진을 이어 가고 있다. 지난달 20일까지 누계 기준 무역수지 적자는 292억 1000만 달러다.&lt;br&gt;한경연은 원달러 환율의 꾸준한 상승세에도 무역수지가 악화하고 있는 배경으로 국제 원자재 가격 상승에 따른 수입물가 급증을 꼽았다. 한경연이 2020년 1분기~2022년 2분기 무역수지를 수출입 물량요인과 단가요인으로 나눠 분석한 결과 물량 측면에서는 흑자를 보였음에도 수입단가 상승폭이 수출단가 상승폭을 크게 웃돌아 무역수지가 적자를 기록한 것으로 확인됐다. 원달러 환율, 수출입물가 상승률 등으로 무역수지를 설명하는 ‘실증분석’에서도 수입물가 상승률이 1% 포인트 높아지면 무역수지는 8억 8000만 달러 악화하는 결과가 나왔다. 여기에 올 3~4분기 환율, 수출입 물가상승률 등 변수를 종합적으로 반영한 결과 올 하반기 무역수지는 374억 5600만 달러 적자, 연간으로는 480억 달러 적자라는 결과값이 나왔다는 게 한경연 측 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추광호 한경연 경제정책실장은 “해외 자원개발 활성화 등 공급망 안정과 해외 유보 기업자산의 국내 환류 유도, 주요국과의 통화스와프 확대 등 환율 안정을 위한 정책적 노력이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작황부진에 킹달러… 속 쓰린 커피업계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003016002</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>#A 원두 공급 업체는 지난 2월 생두(볶지 않은 원두) 가격을 10% 올린 데 이어 7월과 9월 원두 제품, 드립백 등의 가격을 차례로 올렸다. 업체 측은 “가격은 올렸지만 이익은 줄었다”며 “생두는 100% 수입에 의존하고 있어 고환율이 달갑지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;세계 최대 원두 생산국인 브라질의 작황이 올해도 부진한 가운데 원달러 환율까지 거세게 오르며 커피 업계의 시름이 깊다. 정부는 생두 수입가가 진정세로 돌아선 데다 세제 혜택까지 준다며 기업에 가격 안정을 요청하고 있지만 이들은 “원두 가격뿐만 아니라 원자재 수입 가격이 전방위로 오르고 있다”며 난감한 표정이다.&lt;br&gt;2일 업계 등에 따르면 국제 원두 가격은 2020년 말부터 상승세가 이어지고 있다. 가뭄과 서리 등 이상 기후의 여파로 브라질의 원두 작황이 나빠졌고 코로나19 이후 커피 수요도 크게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제 아라비카 원두의 국제 원료 가격은 2020년 1t당 2455.48달러에서 올해 5009.95달러로 104% 올랐다. 같은 기간 로부스타 원두도 1293.37달러에서 2141.14달러로 65.5% 가격이 상승했다. 업계는 1달러당 1500원에 육박한 환율의 영향만 따져도 평균 7~10% 전후로 원가 부담이 높아진다고 설명한다.&lt;br&gt;B 업체 관계자는 “올여름 브라질 커피 농가의 수확이 본격화되면서 원두 선물가가 잠시 감소세를 보였는데 최근 다시 가격이 오르고 있다”며 난색을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부는 앞서 지난 7월 20일 생두 할당관세를 0%로 떨어뜨린 만큼 가격 인상을 자제해 달라고 기업에 강하게 요구하고 있는 것으로 알려졌다. 그러나 업체들은 사실상 혜택이 없다고 입을 모은다.&lt;br&gt;우리나라가 주로 원두를 수입하는 미국, 콜롬비아, 베트남, 유럽 등은 이미 자유무역협정(FTA)을 체결해 관세가 없다. 커피 가맹점 업체 관계자는 “작황 부진에다 고환율 영향으로 (정부의) 가격 인상 자제 요청에 확답을 할 수 없는 상태”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아이폰13 미니’ 9만원?… 신작 뜨자 구형 뒷거래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003016001</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>애플의 신작 ‘아이폰14’가 지난달 30일부터 사전 예약에 돌입한 가운데 구형 모델인 ‘아이폰13’과 ‘아이폰12’의 불법 판매가 기승을 부리고 있다.&lt;br&gt;2일 휴대전화 판매업계에 따르면 일부 유통망에서 ‘아이폰13 미니’는 10만원 이하의 가격으로 팔리고, ‘아이폰12 미니’는 심지어 현금 22만원을 받고서 살 수 있다.&lt;br&gt;스마트폰 구매 시 공시지원금 할인을 선택하면 통신사가 기기나 요금제별로 책정한 공시지원금과 유통업체 등이 지원하는 추가 지원금(통신사 공시지원금의 15%)을 받을 수 있다. 이를 초과해 지원금을 주는 것은 불법이나 일부 통신사가 기존 물량을 밀어내려고 불법적으로 보조금을 뿌리고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 이런 유통망에 접근할 수 없는 소비자들은 순식간에 ‘호갱’으로 전락한다는 점이다. 아이폰13 미니의 공식 가격은 저장 용량에 따라 95~136만원에 이른다. 현재 이동통신 3사의 아이폰13 미니 공시지원금은 40만원 수준으로, 유통업체의 추가 지원금을 합쳐도 최소 49만원 이상을 내야 한다. 하지만 온라인 커뮤니티, 카카오톡 비밀 채팅 등에서는 번호이동, 기기변경에 따라 아이폰13 미니를 9만원에, 아이폰12 미니는 소비자가 18~22만원의 현금을 받으며 살 수 있는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;이들은 매일 다른 시세표를 만들어 커뮤니티나 채팅방에 들어온 소비자에게 은밀하게 가격을 공유한다. 요금제는 ‘욕’, 무료는 ‘빵’ 등의 용어를 쓰며 스마트폰 가격을 안내하고 단속망을 피하고자 ‘가격 언급 시 즉시 상담 종료 후 차단’이라는 경고 문구를 내걸기도 한다. 암암리에 거래하다 보니 불법 지원금을 약속한 뒤 연락이 끊기는 등의 피해를 보는 소비자도 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고민정 녹색소비자연대 사무총장은 “정보취약계층을 보호하고자 만든 단말기 유통구조 개선법(단통법)이 오히려 소비자의 선택권을 제한하는 일이 벌어지고 있다”며 “점진적으로 단통법 추가 지원금의 한도를 늘리면서 장기적으로는 단통법을 없애야 한다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4만 전자’ 위기 맞은 삼성전자… 코스피 2000선 붕괴 가능성도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003002002</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002165525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345267 --&gt;미국발 ‘초긴축 펀치’로 촉발된 전 세계의 금리 인상과 ‘킹달러’ 현상, 경기침체의 암운이 국내 증시를 공포로 몰아넣고 있다. 고점에서 이미 40% 가까이 미끄러진 코스피는 오는 4분기 2000선도 위태롭다는 비관론이 퍼진다.&lt;br&gt;2일 한국거래소에 따르면 코스피 지수는 지난달 30일 장중 2134.77까지 떨어져 연저점을 경신했다. 지난해 기록한 사상 최고치에서 1181.31(35.6%) 하락했다. 코스피는 지난해 6월 25일 장중 3316.08을 찍은 뒤 긴축 기조로 하락을 거듭했다. 코스피 시가총액은 지난해 말 2203조 3660억원에서 지난달 30일 1698조 4500억원으로 9개월 새 504조 9160억원 증발했다. 코스닥 지수도 같은 날 장중 661.65까지 하락해 지난해 8월 6일 장중 기록했던 사상 최고치(1062.03)에서 37.7% 하락했다.&lt;br&gt;미 증시에 불어닥친 ‘잔인한 9월’은 국내 증시도 피해 가지 못했다. 코스피 지수는 종가 기준 8월 31일(2415.61)에서 9월 30일(2155.49)로 9월 한 달 동안 10.7% 내려앉았다. 이 기간 동안 코스피 시가총액은 12.81% 증발했다. 한국거래소와 대신증권, 미 블룸버그통신 등은 올해 들어 지난달까지 주요 20개국(G20) 가운데 코스피 지수가 가장 큰 낙폭을 기록했다는 분석을 내놓은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 ‘킹달러’ 현상이 낙폭을 키우고 있다. 원달러 환율은 지난달 30일 종가 기준 1430.2원으로 연초보다 20% 치솟았다. 외인의 국내 증시 이탈이 가속화하고 있다. 한국거래소에 따르면 외국인은 9월 한 달간 코스피 시장에서 1조 9216억원을 순매도했다. 한국 증시의 변동성을 예측하는 이른바 ‘공포지수’인 코스피200 변동성지수(VKOSPI)는 지난달 30일 전일 대비 4.74% 급등한 27.91포인트에 마감했다.&lt;br&gt;‘동학개미’들의 시름도 깊어지고 있다. 지난 6월 ‘5만전자’로 주저앉은 삼성전자 주가는 지난달 30일 장중 5만 1800원으로 52주 신저가를 경신하며 ‘4만전자’를 바라보고 있다. 삼성전자 주가는 9월 한 달 동안 약 10% 떨어졌다. 반도체 업황의 불확실성이 계속되고 스마트폰 등의 글로벌 수요가 둔화되면서 현재의 주가도 바닥이 아니라는 진단이 나온다. 증권가는 8만~8만 8000원 사이였던 삼성전자의 목표 주가를 두고 하이투자증권은 4만 6300원까지도 떨어질 수 있다고 전망했다. 코로나19 시기 ‘유동성 파티’의 상징과도 같았던 네이버는 지난달 30일 장중 한때 19만 500원, 카카오는 5만 5000원까지 떨어지며 나란히 올 초 대비 ‘반 토막’이 났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;증권가에서는 코스피 2000선 붕괴는 시간문제라는 전망이 힘을 얻고 있다. 삼성증권은 4분기 코스피 하단을 2000선으로 전망했으며 한국투자증권, 하나증권 등은 10월 코스피 하단을 2100선으로 내다봤다. 유진투자증권은 경기 침체로 내년 기업 이익이 5~10% 감소하며 코스피가 1920선까지 밀릴 수 있다고 경고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 따뜻해지는 바다… 아열대 어종 출현 급증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003008006</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:48:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기후변화로 우리나라 주변 바다 수온이 높아지면서 아열대성 어종 출현 빈도도 증가하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;2일 국립수산과학원이 발간한 ‘2022 수산부문 기후변화 영향 및 연구 보고서’에 따르면 우리나라 해역 수온은 지난 54년간(1968~2021년) 섭씨 1.35도 상승했다. 같은 기간 세계 평균 표층수온은 섭씨 0.52도 상승해 우리나라 해역 수온 상승률이 2.5배 높았다.&lt;br&gt;수과원은 제주 연안 아열대 어종 출현 상황을 확인하기 위해 2012년부터 2021년까지 통발과 자망을 이용한 어획 시험을 진행했다. 어획물 분석결과 10년간 177종, 2만 5446개체 어류를 잡았고 이 가운데 아열대 어류는 74종 10만 266개체로 전체 어획종 가운데 42%를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식용 가능한 아열대 어종은 호박돔, 독가시치, 황놀래기, 긴꼬리벵에돔, 강담돔 등의 순으로 어획량이 많았다. 아열대 어종 출현 종수는 2013년과 2019년, 2020년에 35종으로 가장 많았고, 출현율은 2020년에 47%로 가장 높았다. 동해안에서도 4차례(2008년, 2014년, 2015년, 2021년) 실험을 한 결과 2008년에는 전체 어종 92종 가운데 아열대어종이 5종(5%)이었으나, 지난해에는 134종 가운데 11종(8%)으로 늘었다.&lt;br&gt;열대 및 아열대 해역(대만, 오키나와)에서 서식하는 맹독성 해양생물의 출현도 잦아졌다. 맹독성 문어인 파란선 문어는 2012년 제주 연안에서 처음 발견된 뒤 출현 지역이 확대되면서 지난해까지 제주에서 9마리, 부산서 4마리, 울산 2마리, 경남 남해·거제 2마리, 전남 여수 1마리 등 모두 18마리가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG, 세계최대 올레드TV로 북미 시장 판 키운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003016004</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:48:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345251 --&gt;LG전자가 세계 최대 올레드 TV인 97형 올레드 에보 갤러리 에디션을 앞세워 북미 프리미엄 TV 시장을 공략한다. LG전자는 미국 텍사스주 댈러스에서 지난달 29일(현지시간)부터 사흘간 열린 영상가전 전시회 ‘CEDIA 2022’에 참가해 혁신 TV 제품군을 대거 소개했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;LG전자는 이번 전시에서 97형(화면 대각선 약 245㎝) 올레드 TV를 북미 시장에 처음 공개하며 본격적인 판매에 들어갔다. 화면을 자유롭게 구부렸다 펴는 벤더블 올레드 TV ‘플렉스’와 무선 이동식 스크린 ‘스탠바이미’ 등 이달 미국 출시를 앞둔 혁신 제품도 소개했다. LG전자 최상위 브랜드 ‘LG 시그니처’의 홍보대사인 가수 존 레전드는 직접 사용하고 있는 LG전자의 제품을 소개하며 많은 관객의 주목을 받았다.&lt;br&gt;LG전자는 오는 11월 블랙프라이데이, 그다음 달 성탄절로 이어지는 북미 최대 소비철을 맞아 현지에 신제품을 잇달아 출시하며 프리미엄 TV 수요를 공략할 계획이다. LG전자 북미지역대표 윤태봉 부사장은 “차별화된 경험을 제공하는 다양한 혁신 제품을 앞세워 프리미엄 시장에서의 리더십을 강화해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3高에 3苦… 벼랑 끝 몰린 中企</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003016003</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:48:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“달러 환율이 계속 오르면서 펄프값이 연초보다 50~60% 뛰었다. 펄프가 너무 올라 세 달째 수입을 중단했다. 화장지 제조업을 중단할까 고민 중이다.”(수도권 화장지 제조사 A 대표)&lt;br&gt;“목재 수입 가격이 올 1월보다 40% 이상 올랐다. 목재를 공급받는 가구회사는 급등한 목재 수입 가격을 반영해 주지 않고 있다. 납품 계약이 연간 단위여서 적자만 쌓이고 있다. 공장을 계속 돌려야 하나 싶다.”(수도권 목재회사 B 대표)&lt;br&gt;‘3고’(고환율·고금리·고물가) 직격탄을 맞은 중소기업들이 생존의 벼랑 끝에 내몰리고 있다. 빚으로 코로나19 사태를 겨우 건너왔는데 최근의 3고로 적자가 누적되면서 줄도산 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2일 중소기업중앙회에 따르면 국내 중소기업 대다수(76.6%)는 고환율에 따른 ‘원자재 가격 급등’을 가장 부담스러워하는 것으로 조사됐다. 이어 고금리로 인한 ‘금융비용(이자) 부담 증가’(13.5%), ‘환율 상승’(7.1 % ), ‘인력난 심화’(2.8%) 순이었다. 중소기업중앙회가 지난달 7~20일 중소기업 500곳을 대상으로 조사한 결과다.&lt;br&gt;중소기업 절대다수(86.8%)는 이번 위기가 1년 이상 장기화할 것으로 보고 있다. 위기가 내년 하반기까지 계속될 것(50.2%)에 이어 2024년 이후에도 지속될 것(36.6%)이라는 답변도 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중소기업들은 정부에 환율이 급등해도 개별 기업 차원에서 대응하기 어려운 ‘물류운임·선박 공간 확대’(60. 4 %)를 가장 많이 원했다. 이어 ‘수출입 금융·보험 지원’(42.8%), ‘환변동보험 확대’(20.6%), ‘환율 안정화 조치’(19.0 %) 등이 필요하다고 밝혔다.&lt;br&gt;중소기업이 직면한 위기를 극복하기 위해 납품가 연동제를 주장하는 목소리도 높다. 중소레미콘업계에선 시멘트사들이 올 들어 최대 35%까지 가격을 인상하면서 원가 부담이 가중됐지만 납품단가를 보장받지 못한다고 주장했다. 레미콘업계는 시멘트사가 가격 인상에 대한 입장을 바꾸지 않는다면 오는 10일부터 조업 중단이 불가피하다고 강조했다.&lt;br&gt;3고로 이자조차 부담하지 못해 한계 상황에 이른 중소기업도 늘고 있다. 한국경제연구원에 따르면 중소기업의 한계 기업이 코로나19 이전인 2019년 1891개사에서 지난해 말 2372개사로 2년 만에 25.4% 늘었다.&lt;br&gt;이와 관련해 박경열 한국공간정보산업협동조합 이사장은 “고환율 복합 위기 속에서 기업들은 목숨을 걸고 처절하게 노력하고 있다”며 “우리만의 노력으로 될 게 아니라 정치권과 정부 모두 노력해 극복해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 70대 스토커, 10대女 집앞에서 기다리다 체포…“손녀뻘에” 국민들 분노</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500105</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:50:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/22/SSI_20220922231459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1342546 --&gt;지난달 발생한 ‘신당역 살인사건’으로 스토킹 관련 법률이나 규제가 피해자 보호를 제대로 하지 못한다는 지적이 나오는 가운데 일본에서도 70대 남성이 10대 여성을 괴롭히다 반복적으로 체포되는 일이 발생해 국내에서와 비슷한 비판이 일고 있다.&lt;br&gt;도쿄도에 인접한 일본 수도권 사이타마현 경찰은 지난달 30일 관내 가와지마정에 사는 71세 남성 A(무직)씨를 스토커규제법 위반 혐의로 체포해 조사 중이다.&lt;br&gt;2일 사이타마신문에 따르면 A씨는 지난달 27일부터 30일까지 자신이 따라다녀온 10대 여성의 집 주변에 몰래 숨어 여성을 기다리는 등 스토킹 범죄를 저지른 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 피해여성과 아무런 관계도 없었으나 일방적으로 호감을 느껴 지난해 12월부터 집요한 스토킹을 시작했다. A씨의 지속적인 괴롭힘에 위협을 느낀 여성은 지난 4월 A씨를 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;경찰은 스토킹규제법을 적용해 A씨에게 여성에 대한 접근 금지 명령을 내렸으나 이후로도 그는 스토킹 행위를 멈추지 않아 2차례에 걸쳐 경찰에 체포됐다. 이번에 3번째 체포된 그는 “여성이 너무 보고 싶어 집 근처에서 기다리고 있었다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본 내에서는 이번 일에 대해 스토커규제법이 얼마나 유명무실한지를 입증하는 것이라는 비판이 나오고 있다. 손녀뻘 되는 여성을 상대로 스토킹을 받복하다 2차례나 체포되고도 다시 풀려나 범행을 이어간 것은 피해자 보호가 제대로 이뤄지지 않고 있는 치안 현실을 그대로 보여주는 것이라는 지적이다.&lt;br&gt;한 네티즌은 “남성으로부터 스토킹 피해를 당한 여성과 그의 가족들은 굉장히 힘들었을 것”이라면서 “결국 경찰은 아무 것도 하고 있지 않다는 얘기인데, 이상한 사람에게 찍혀 버리면 그대로 끝장인 셈”이라고 비판했다.&lt;br&gt;경찰이 A씨의 이름을 비공개로 하는 데 대해서도 불만이 나오고 있다. 한 네티즌은 “같은 범죄로 3차례나 체포됐는데도 이름을 밝히지 않는 것은 옳지 않다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사이다 본능’ 되살아난 이재명...與, ‘성남FC’ 의혹으로 맞불</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500106</guid>
      <pubDate>2022-10-02T17:54:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002172340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345282 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 한동안 자제해왔던 대여 강경 발언을 ‘봉인해제’하며 잠재웠던 ‘사이다 본능’을 되살리는 모습이다. 윤석열 대통령의 미국 순방을 계기로 이 대표가 정부·여당을 향해 본격적으로 선명한 대립각을 세우는 것이라는 관측이 나온다. 이에 맞서 국민의힘은 이 대표의 ‘성남FC 후원금 의혹’ 사건과 관련한 공세를 최고 수위로 끌어올렸다.&lt;br&gt;이 대표는 지난달 30일 전남도청에서 주재한 현장 최고위원회의에서 “지금 들어도 바이든 맞지 않나. 욕하지 않았나. 적절하지 않은 말 하지 않았나”라며 윤 대통령의 뉴욕 순방 당시 ‘비속어 발언’을 직격했다. 국민의힘 측에서 해당 발언을 처음 보도한 MBC를 향해 공세를 펴는 것에 대해서도 “어떻게 언론사를 겁박하고 책임을 묻겠다는 말을 쉽게 하는가”라고 강력 비판했다.&lt;br&gt;이 대표는 취임 이후 줄곧 ‘민생 우선’ 원칙을 강조하며 직접적인 대여 공격 및 현안에 대한 언급을 피해왔다. 이는 수권 정당으로서의 면모를 부각하는 한편, 여권에서 이 대표의 ‘사법리스크’를 단골 공격 소재로 삼으면서 국회가 정쟁화되자 이에 대한 책임을 비껴가기 위한 복안이었던 것으로 풀이된다. 이 대표의 발언이 여권에게는 또다른 공격의 빌미가 될 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 이 대표가 윤 대통령의 뉴욕 발언을 직격하고 나서자, 국민의힘도 이 대표의 사법 리스크를 부각하며 역공에 나섰다. 국민의힘은 이날 더불어민주당 이재명 대표가 ‘성남FC 후원금 의혹’ 사건 공소장에 공모자로 적시됐다는 언론 보도와 관련, 이 대표 사퇴까지 촉구하면서 비판 수위를 끌어올렸다.&lt;br&gt;양금희 수석대변인은 이날 “(검찰이 공소장에) ‘공모’를 적시했다는 것은 의혹의 중심에 사실상 민주당 이재명 대표가 있다는 점을 확인한 것”이라고 주장하고 “언론 선동과 의회 폭거로도 이재명 대표의 ‘사법리스크’를 향한 진실의 칼날은 피할 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장동혁 원내대변인도 “증거가 차고 넘치는 데도 민주당은 ‘윤석열 정부가 실정을 감추려는 검찰의 정치쇼’라고 공격하고 있다”며 “169석이라는 숫자로도 이재명 대표의 죄를 덮을 수는 없다”고 꼬집었다. 당권 주자인 김기현 의원은 페이스북에서 “‘뇌물 참사’의 몸통 이재명 대표는 부정부패 비리 의혹에 책임을 지고 당장 사퇴하라”고 주장했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘저격 본능’ 앞세우는 與 당권주자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003004005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003004005</guid>
      <pubDate>2022-10-02T18:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 차기 당권 주자들이 윤석열 대통령의 ‘뉴욕 발언’ 논란에 상반된 평가와 해법을 내놓으며 민심과 당심 접근법을 차별화하고 있다. 잠재적 경쟁자들의 발언을 ‘실명 저격’하는 신경전도 달아오르고 있다.&lt;br&gt;김기현 의원은 연일 이재명 더불어민주당 대표를 강도 높게 비판하며 거야(巨野)에 맞설 여당 대표로서의 자질을 부각하고 있다. 윤 대통령의 ‘뉴욕 발언’이 조작돼 보도됐다는 당내 친윤(친윤석열) 주류와 의견이 일치한다.&lt;br&gt;김 의원은 2일 페이스북에 이 대표를 겨냥해 “도둑이 큰소리치는 세상을 더이상 그냥 묵과할 수 없다”고 썼다. 또 “조작뉴스를 만들어 자기와 자기 진영의 철밥통을 지키는 데 골몰하는 일부 몰지각한 자들이 떠벌리는 언론 자유니 뭐니 하는 헛소리에 두루뭉술 대응해서는 안 된다”며 보다 강한 대응을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안철수 의원은 윤 대통령의 발언이나 관련 보도 자체에 대한 평가보다 “외교는 ‘원보이스’가 기본 원칙”이라며 여야의 정쟁화를 비판하는 입장이다. 안 의원은 지난 1일 KBS에서도 “저는 이 문제를 키우는 것보다는 오히려 빨리 정리하고 마무리 짓자고 초기부터 주장을 했었던 사람”이라고 강조했다.&lt;br&gt;반면 유승민 전 의원은 대통령실과 국민의힘의 대응 방식을 “국민을 개돼지로 취급하는 코미디 같은 일”이라며 고강도 비판을 이어 가고 있다. 유 전 의원이 이날 페이스북에 자신이 1위를 기록한 ‘당대표 후보 지지율’ 여론조사 섬네일 동영상을 올리자 당권 도전을 굳힌 것 아니냐는 해석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;잠재적 경쟁자들의 견제구도 물고 물리는 모양새다. 김 의원은 지난달 28일 유 전 의원을 향해 “내부총질에 익숙한 배신의 정치”, 안 의원에게는 “그때그때 간을 보다가 여야 논쟁이 치열해지면 뒤로 숨어버리는 비겁한 정치”라고 했다. 안 의원은 지난 1일 “유 전 의원은 당원들의 신뢰를 잃었다”고 일축했고, 한동훈 법무부 장관 차출설에는 “장관 된 지 몇 달 만에 그만두고 나오는 것보다는 정치적인 경험들을 더 쌓으시면 가능성이 풍부할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;차기 당권 주자는 아니지만, 홍준표 대구시장의 장외 훈수도 계속되고 있다. 홍 시장은 발언 논란 초기에는 “거짓말은 안 된다”며 윤 대통령을 비판했으나, 여권이 ‘조작 뉴스’ 역공에 나서자 유 전 의원에게 화살을 돌렸다. 홍 시장은 지난 1일 “대통령께서 내 생각과 다른 방향으로 정면 돌파하는 것을 보고 나는 침묵하는 게 옳다고 생각했다”며 “우리 내부를 흔드는 탄핵 때 같은 세력이 또 있다는 느낌이 드는 것은 왜일까”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정진석 비대위·이준석 ‘운명의 한 주’… 법원 판단이 정치생명 가른다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003004001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003004001</guid>
      <pubDate>2022-10-02T18:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002165357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345265 --&gt;국민의힘 ‘정진석 비상대책위원회’와 이준석 전 대표가 ‘운명의 한 주’를 맞는다. 법원의 가처분과 당 중앙 윤리위원회의 징계 여부 결과에 따라 이들의 정치적 희비가 엇갈릴 전망이다.&lt;br&gt;2일 국민의힘에 따르면 국민의힘 윤리위는 오는 6일 이 전 대표에 대한 추가 징계를 심의 진행한다. 법원은 4일 이후 이 전 대표가 국민의힘을 상대로 제기한 3~5차 가처분 신청에 대해 결론을 내릴 방침이다.&lt;br&gt;재판부는 지난달 28일 심문을 종결한 뒤 “국민의힘 관련 가처분 사건 결정은 다음주(10월 4일) 이후에 이뤄질 예정”이라고 공지했다. 이 전 대표가 신청한 3~5차 가처분 내용은 ‘비상상황’ 당헌 개정 전국위원회의 효력 정지, 정진석 비대위원장·비대위원 6명의 직무집행정지 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최대 변수는 법원의 결정이다. 법원이 가처분을 기각하면 이 전 대표는 정치적 입지에 치명상을 입게 되는 반면 국민의힘은 정진석 비대위와 주호영 원내대표 체제를 유지하며 당 정상화 수순을 밟을 수 있다. 반면 법원이 이 전 대표의 손을 들어 준다면 안정을 찾아가던 국민의힘은 다시 혼란에 빠질 것으로 예상된다. 다만 기존 비대위와 같은 혼란으로까지 이어지지는 않을 것으로 관측된다. 대신 주 원내대표가 대표 직무대행을 맡아 최고위원회를 복원하는 방안이 언급된다.&lt;br&gt;윤리위에서는 이 전 대표에 대한 중징계 관측에 무게가 실린다. 국민의힘 당헌 당규상 추가 징계에는 앞선 징계보다 무거운 징계를 하게 돼 있어 당원권 정지 6개월 처분을 받은 이 전 대표의 징계에는 최소 당원권 정지 3년부터 최대 제명까지 거론된다. 윤리위가 당 연찬회 음주 및 노래 논란으로 징계를 개시한 권성동 전 당대표 직무대행 겸 원내대표를 같은 날 불러 소명하게 한 것도 이 전 대표 중징계를 위한 포석이라는 해석이 나온다. 앞서 윤리위는 지난달 18일 이 전 대표가 윤석열 대통령과 당내 인사들을 향해 ‘신군부·양두구육’ 등의 표현으로 해당 행위를 했다며 추가 징계를 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이 전 대표는 페이스북에 사사오입 개헌과 이양희 윤리위원장의 부친인 이철승씨를 거론하며 윤리위를 압박했다. 이 전 대표는 “사사오입 개헌은 상식적으로 말이 안 되는 이야기였다”면서 “사사오입 개헌을 막기 위해 단상에 올라가 국회부의장의 멱살을 잡으며 ‘야이 나쁜놈들아’를 외쳤던 분이 소석 이철승 선생”이라고 했다. 이 전 대표는 또한 “결과적으로 자유당에서 일부 양심적인 의원들이 탈당하게 된다”라고 썼는데, 이를 두고 일각에서는 이 전 대표가 탈당을 암시한 것이라는 분석도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국군의 날 ‘강대강’ 치닫는 남북...잇단 탄도미사일 발사에 윤통 “압도적 대응” 천명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500107</guid>
      <pubDate>2022-10-02T18:00:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002175651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;북한이 제74주년 국군의 날인 지난 1일 동해상으로 단거리탄도미사일(SRBM) 2발을 발사하며 전례를 찾기 어려운 1주일 새 4연속 도발을 감행했다. 윤석열 대통령은 이날 ‘북핵 위협에 대해 한미 간 압도적 대응으로 맞서겠다’는 강경 메시지로 대북 경고에 나서며 임박한 것으로 관측된 북한의 제7차 핵실험을 앞두고 한반도 긴장이 한층 고조되고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;합동참모본부에 따르면 북한은 이날 오전 6시 45분~7시 3분 사이 평양 순안 일대에서 동해상으로 단거리 탄도미사일(SRBM) 2발을 발사했다. 이번 미사일은 고도 약 30㎞, 비행 거리 약 350㎞에 속도는 마하 6(음속 6배) 정도로 탐지됐다. 이날 비행거리로 남한을 겨냥할 경우 국군의 날 기념식이 열린 국군의 ‘심장부’ 충남 계룡대까지 타격 범위에 들어간 셈이다. 북한이 국군의 날 당일에 탄도미사일 도발에 나선 것은 거의 전례없는 일이다.&lt;!-- 그림 1345306 --&gt;특히 북한은 지난달 25일부터 1주일 사이 탄도미사일을 네 차례나 쏘아 올리며 연이은 도발을 이어가는 모양새다. 앞서 북한은 지난달 25일 평북 태천에서 SRBM 1발, 28일 평양 순안 일대에서 SRBM 2발을 발사한 데 이어 29일에도 평남 순천에서 SRBM 2발을 쏘아올렸다. 1일 도발은 올해 들어 26번째 무력 시위이자, 윤석열 정부 들어 미사일 발사로는 8번째다.&lt;br&gt;이는 지난달 30일 동해 공해상에서 5년 만에 재개된 한미일 대잠수함전 훈련, 23일 미 핵 추진 항공모함 로널드 레이건호(CVN-76) 등 항모강습단의 한미 해군 연합훈련에 정면 반발하는 것으로 ‘핵무력 법제화’와 병행한 행보로 분석된다. 이날 국군의 날 기념식이 북한 핵·미사일 위협에 대응하는 ‘한국형 3축 체계’ 전력을 대내외에 과시한 자리로 준비된 만큼 이를 겨눴다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 아침 북 도발 직후 군 통수권자로서 처음 참석한 국군의날 기념식에서 “우리 군은 확고한 군사 대비태세를 유지하며 북한의 어떠한 도발과 위협에도 국민의 생명과 재산을 지켜낼 것”이라며 “북한이 핵무기 사용을 기도한다면 한미동맹과 우리 군의 결연하고 압도적인 대응에 직면하게 될 것”이라고 경고 메시지를 보냈다. 윤 대통령은 “한미동맹의 확장억제 실행력을 제고하면서 북한의 도발 위협에 강력히 대응하는 ‘행동하는 동맹’을 구현해 나갈 것”이라며 한미연합훈련·연습을 더욱 강화하겠다는 의지도 밝혔다. 그러면서 북한 당국을 향해 “이제라도 비핵화의 결단을 내려야 한다”며 핵 포기를 촉구했다.&lt;!-- 그림 1345308 --&gt;한미·한일 북핵 수석대표 역시 이날까지 1주일 새 4번 전화 통화를 하며 공조하는 한편 북한의 잇따른 탄도미사일 발사를 규탄했다. 권영세 통일부 장관은 2일 독일 정부 공식 초청으로 출국길에서 오르면서 북한의 도발에 대해 “새 정부를 길들이려는 의도”라며 “의도가 무엇이든 간에 우리 정부는 훨씬 단호하게 대처하게 될 것”이라고 했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;한편 박근혜 정부 때인 2016년 이후 6년 만에 3군 본부가 있는 계룡대에서 거행된 이날 기념행사는 주한미군 항공기가 공군전력 사열에 최초로 참여하는 등 역대 최대 규모로 치러졌다. 1호 열병차에 올라 사열한 윤 대통령은 부대별로 거수경례로 화답하며 우리 군에 신뢰를 보냈다. 특히 윤 대통령은 ‘세계 최대 탄두 중량’에 핵무기에 버금가는 위력으로 소개된 ‘괴물 미사일’ 현무 앞에서 엄지 손가락을 치켜 세웠다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조폐공사 등 기재부 산하 공공기관 인원 줄인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003003005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003003005</guid>
      <pubDate>2022-10-02T18:05:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부의 공공기관 혁신계획에 따라 기획재정부가 산하 기관별로 대규모 인력 감축을 추진 중인 사실이 2일 확인됐다. 국회 기획재정위원회 소속 서영교 더불어민주당 의원은 기재부에서 제출한 자료를 인용해 “산하 기관별로 10~118명씩 총 185명의 인력 감축을 계획 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;이 가운데 조폐공사가 4~6급 직원 115명과 업무지원 직원 3명을 합쳐 118명을 줄일 예정이어서 가장 많았다. 총정원의 7.9%에 달한다. 직역별로 화폐본부 제조부문(인쇄처·주화처) 직원 535명 중 50명, 제지본부 제조부문(생산처) 직원 173명 중 17명이 감축 인원에 포함될 예정이다. 조폐공사는 3급 이상 직원은 감축 대상에 포함시키지 않을 방침이다. 한국수출입은행에서는 G3급 직원 16명과 무기직 직원 12명 등 36명이 감축 대상이다. 이 밖에도 한국재정정보원 21명, 한국투자공사 10명이다. 서 의원은 “윤석열 정부의 공공기관 혁신 방향이 공공성보다 효율성과 생산성 제고에만 맞춰졌다”면서 “국민 일상생활에 필수적인 공공서비스 기능 축소나 민영화로 이어지지 않도록 국정감사를 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SRT 율현터널 수직대피구 엘리베이터 두 달째 보수중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015038</guid>
      <pubDate>2022-10-02T18:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SRT 수서평택고속철도 율현터널의 수직대피구에 설치된 엘리베이터 2대가 두 달여째 고장 상태인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;국회 국토교통위원회 김민기(더불어민주당) 위원장이 한국철도공사로부터 제출받은 ‘율현터널 엘리베이터 점검 결과’ 자료에 따르면 17개 수직대피구에 설치된 17대의 엘리베이터 중 2대가 지난 8월 폭우 피해로 현재까지 멈춘 것으로 나타났다.&lt;br&gt;율현터널은 SRT 수서평택고속선 60여㎞ 구간 중 50.3㎞를 지나는 지하 40~65m 깊이의 대심도 터널. 화재·지진 등 재난에 대비해 약 3㎞ 간격으로 모두 17개의 수직대피구와 엘리베이터가 설치됐다. 율현터널 엘리베이터는 터널 개통 초기부터 고장을 반복했다. 개통 이듬해인 2017년에는 14대, 이후 2019년에는 8대가 관리 소홀과 습기 등으로 고장나 가동을 멈췄다. 이번 고장은 지난 8월 수도권 집중호우 때 하천범람과 배수 역류에 따른 침수 때문이다. 철도공사는 엘리베이터를 고치는 데 건조와 부품수급 등으로 두 달 정도 걸려 불가피하다지만, 만일의 사태에 엘리베이터가 제 기능을 못 해 피해가 더 커질 수 있다는 우려도 나온다. 김 의원은 “유사한 고장이 없도록 호우 피해 예방 대책을 철저히 마련해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003019008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003019008</guid>
      <pubDate>2022-10-02T18:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1345331 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 독자제재 비웃는 러..안보리 결의안도 거부권 행사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500108</guid>
      <pubDate>2022-10-02T18:07:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002175649_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345305 --&gt;러시아의 우크라이나 내 점령지 병합 선언에 대한 쏟아지는 비판에도 국제사회 제재가 ‘반쪽짜리’에 그칠 것으로 전망된다. 러시아 병합을 규탄하는 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의안도 안보리 상임이사국이자 당사국인 러시아의 반대로 무산됐다.&lt;br&gt;1일(현지시간) 뉴욕타임스는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 크렘린에서 “러시아에 4개 지역이 새로 생겼다. 이곳 주민들은 영원히 우리 시민이 됐다는 걸 우크라이나와 서방이 듣기를 바란다”고 강조했다고 전했다. 미국의 전방위적 압박에도 병합 지역을 포기하지 않겠다는 의지의 표현이다.&lt;br&gt;앞서 미국은 주요 정부 부처가 총출동해 대러 독자 제재에 나섰다. 재무부는 지난달 30일(현지시간) 옐비라 나비울리나 러시아 중앙은행 총재와 알렉산드르 노바크 부총리, 하원(국가두마) 의원 109명, 연방평의회 의원 169명 등 푸틴 체제의 수뇌부 대부분을 제재 명단에 올렸다. 재무부는 러시아 방산업체를 지원한 중국 시노전자 등도 제재 대상에 올리면서 “러시아에 정치·경제적 지원을 하면 누구든 제재할 것”이라고 경고했다. 국무부도 우크라이나 전쟁 포로를 고문한 러시아·벨라루스군 관계자 수백명의 비자를 제한했고, 상무부 역시 57개 기업과 단체를 제재 대상에 올릴 것이라고 예고했다. 조 바이든 미 대통령은 “미국과 나토(북대서양조약기구) 동맹은 단 한 치의 영토도 내줄 생각이 없다. 미스터 푸틴, 내 말을 제대로 이해하기를 바란다”고 일갈했다.&lt;!-- 그림 1345310 --&gt;그러나 미국 등 서방 각국의 독자 제재 단행에도 유엔에서는 러시아의 영토 변경을 거부하는 내용의 결의안이 좌초됐다. 이날 미국과 알바니아의 발의로 뉴욕 유엔본부에서 열린 안보리 회의 표결에서 전쟁 당사자이자 안보리 상임이사국인 러시아는 예상대로 반대표를 던졌다. ‘깐부’(같은 편)인 중국은 인도·브라질과 함께 기권했다. 결의안은 러시아의 4개 점령지에서 시행된 병합 주민투표를 “효력이 없다”고 규정하고 모든 유엔 회원국에 주민투표 결과를 승인하지 말라고 촉구하는 내용이었다. 러시아 입장에서는 안보리 상임이사국의 특권이라 할 수 있는 ‘거부권’을 십분 활용해 위기에서 벗어날 수 있었다. 중국 역시 결의안에 찬성하면 러시아와의 관계가 훼손될 가능성이 크고, 그렇다고 반대하면 대만이 독립을 위한 주민투표를 개시해도 이를 저지할 명분이 떨어지는 만큼 전략적으로 기권을 택했다. 앞서 중국은 2014년 3월 크림반도를 러시아령으로 귀속하는 주민투표를 무효화하는 안보리 결의안 때도 기권했다. 푸틴 대통령이 미국에 굴하지 않겠다는 의지를 천명하면서 우크라이나 전쟁이 장기화하는 게 아니냐는 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서구세계를 중심으로 ‘세계 평화를 위협하는 러시아를 유엔 상임이사국에서 퇴출시키자’는 목소리가 커지고 있지만 유엔 헌장을 개정하려면 전체 193개 회원국 가운데 3분의 2가 찬성하는 동시에 5개 상임이사국 모두가 동의해야 한다. 사실상 현 상황에서는 러시아를 쫒아낼 수 없다. 미국·영국·프랑스와 중국·러시아 간 대립이 고착화되면서 유엔 안보리가 의미있는 성과를 내놓지 못하는 구도가 장기간 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아줌마잖아, 넌 돈이 안 돼” 이천수, 워킹맘 비하?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500109</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500109</guid>
      <pubDate>2022-10-02T18:15:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002181418_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345312 --&gt;숱한 막말 논란에 휘말렸던 전 축구선수 이천수가 아내 심하은의 강단 복귀를 극구 반대했다.&lt;br&gt;1일 방송된 KBS 2TV ‘살림하는 남자들 시즌2’에서 이천수는 아내 심하은에 대한 불편한 심기를 그대로 드러냈다.&lt;br&gt;심하은이 집을 비운 사이 혼자 라면을 끓여 먹던 이천수는 아내가 귀가하자 “내가 라면 먹고 있어야 하느냐. 너 뭐하고 다니는 거야, 도대체”라고 버럭했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심지어 심하은 복장을 지적하며 “아줌마잖아”라고 비하했다. 심하은이 “무슨 아줌마냐. 요즘 아줌마도 다 직업이 있다”라고 반박했지만, 이천수는 “넌 지금 일 없잖아. 직업도 없으면서”라고 깔봤다.&lt;br&gt;사실 심하은은 강단 복귀를 저울질 중이었다. 모델을 그만두고 5년을 몸담은 학교에서 특강 제안을 받고 스케줄과 급여를 조정하고 온 차였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심하은이 남산, 강남, 동대문 쪽에서 강의를 하게 됐다고 밝히자 이천수는 대뜸 “가지 마라. 차비가 더 든다”라고 반대하고 나섰다. 심하은은 자신의 커리어를 무시하는 이천수에게 발끈했지만 이천수는 “아르바이트 아니냐. 하지 마라”고 강조했다.&lt;br&gt;이후 이천수는 “일할 때 아내가 힘들어 해서 그렇다”고 해명했으나 심하은은 “오빠는 축구선수 할 때 안 힘들어했나. 지금 하는 일 안 힘드나. 맨날 힘들다고 징징대면서”라고 반박했다.&lt;br&gt;그러자 이천수는 “힘들어도 난 돈이라도 벌잖아. 넌 돈이 안 되잖아. 벌써 네가 일을 하지도 않았는데 나는 라면을 먹고 있다. 김치 안 보내주셨으면 김치도 없다”며 “나한테는 소홀해도 된다. 원래 소홀했으니까. 근데 애들한테 소홀해지면 안 된다”라고 주장해 충격을 더했다.&lt;!-- 그림 1345313 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 품은 용산 아파트값, 송파 제쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500110</guid>
      <pubDate>2022-10-02T18:20:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/11/SSI_20220511144422_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1300230 --&gt;서울 용산구 아파트 3.3㎡(평)당 가격이 지난달 송파구를 넘어선 것으로 조사됐다. 대통령실 이전이 호재로 작용했다는 분석이 따른다.&lt;br&gt;2일 KB부동산 주택가격동향에 따르면 9월 용산구 아파트 3.3㎡당 평균 매매가격은 6120만원으로 집계됐다. 전월(6106만원)보다 14만원 오른 수준이다.&lt;br&gt;용산구 아파트 3.3㎡당 매매가격은 윤석열 대통령이 취임한 지난 5월 6000만원을 돌파한 이후 4개월간 1.9% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령 집무실 용산 이전과 용산 정비창 개발 추진 등에 대한 기대감이 반영됐다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;반면 9월 송파구 아파트 3.3㎡당 평균 매매가격은 6103만원으로 전월(6135만원) 대비 0.5% 내렸다. 서울 25개 구 가운데 낙폭이 가장 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울에서 아파트 값이 가장 비싼 강남구와 서초구는 3.3㎡당 평균 매매가격이 각각 8491만원, 7828만원으로 조사됐다.&lt;br&gt;한편 9월 서울 전체 아파트의 3.3㎡당 평균 매매가격은 3개월 연속 내림세를 이어가며 5093만원으로 집계됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울역서 모텔에 불지른 30대, 현행범 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500112</guid>
      <pubDate>2022-10-02T19:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/06/10/SSI_20200610000643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1089507 --&gt;서울 남대문경찰서는 2일 서울역 인근 모텔에서 자신이 투숙하던 객실에 불을 지른 30대 여성 A씨를 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 10시쯤 3층짜리 모텔의 2층 객실에 투숙하며 라이터로 객실 내부에 불을 지른 혐의(현주건조물방화)를 받는다.&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 신변을 비관해 불을 질렀다고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불은 20여분만에 꺼졌지만 불이 난 객실 1곳이 전소했다.&lt;br&gt;소방당국은 1명을 구조하고 2명을 대피시켰다. 투숙객 등 25명은 스스로 대피했고 인명 피해는 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “투숙 당시 A씨는 일행이 없었고 노숙인은 아닌 것으로 파악하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프로농구 쌍둥이 감독 희비…동생은 울고, 형은 웃고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500113</guid>
      <pubDate>2022-10-02T19:35:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002193304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘동생은 울고 형은 웃고’&lt;!-- 그림 1345329 --&gt;쌍둥이 농구 스타 출신이자 농구대잔치 마지막 세대로 유명한 조동현 신임 울산 현대모비스 감독, 조상현 신임 창원 LG 감독이 공식전 신고식에서 희비가 엇갈렸다.&lt;br&gt;쌍둥이 동생 조동현 감독이 이끄는 현대모비스는 2일 통영체육관에서 열린 ‘2022 MG새마을금고 KBL 컵대회’ D조 첫 경기에서 대구 한국가스공사에 80-87로 무릎을 꿇었다. 새 시즌 정규리그의 전초전 격인 컵대회는 프로 10개 구단과 상무까지 11개 팀이 4개 조로 나뉘어 조별리그를 치른 뒤 각 조 1위가 4강에 올라 토너먼트로 우승팀을 정한다.&lt;br&gt;과거 부산 KT(현 수원 kt)에서 두 시즌 사령탑을 경험한 조동현 감독은 이날이 프로농구 사령탑 공식 복귀전이었다. 그는 현대모비스 코치를 맡아오다 지난 6월 유재학 감독이 지휘봉을 내려놓자 뒤를 이었다.&lt;!-- 그림 1345330 --&gt;조동현 감독으로서는 가스공사에 새로 합류한 국가대표 가드 이대성을 막지 못한 게 패인이었다. 이대성(27점 4어시스트 4리바운드)은 2쿼터, 3쿼터에만 18점을 몰아치며 경기를 뒤흔들었다. 조동현 감독으로서는 아시아쿼터 제도로 KBL에 입성한 필리핀 포인트가드 론 제이 아바리엔토스가 17점 10어시스트로 팀 내 최고 활약을 펼친 게 위안거리였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쌍둥이 형 조상현 LG 감독은 전날 상무와 C조 첫 경기에서 106-79로 대승을 거뒀다. 남자농구 국가대표팀을 지휘하다 지난 4월 LG에 합류한 그는 프로농구 사령탑 공식 경기 데뷔에서 승리를 따내는 기쁨을 누렸다. LG는 지난 시즌 ‘리바운드 왕’ 아셈 마레이(19점 10리바운드)와 미프로농구(NBA) 출신 단테 커닝햄(12점)을 비롯해 이재도(19점·3점슛 5개), 이승우(14점), 이관희(11점·3점슛 3개), 한상혁(10점) 등 국내 선수까지 고르게 활약했다. 외국인 선수가 없는 상무는 허훈(22점)과 김낙현(12점) 등이 분전했으나 높이의 열세를 곱씹어야 했다.&lt;br&gt;김승기 감독이 이끄는 신생팀 고양 캐롯도 전날 A조 경기에서 서울 삼성을 66-58로 누르고 공식전 첫 승을 신고했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김치 보릿고개 어쩌나… 배추 도매가 1.5배 올라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015048</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:10:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 추석을 전후해서부터 지금까지 배추 가격이 1년 전보다 크게 오른 가운데 10월 도매가격 역시 지난해의 1.5배 수준이 될 것이란 전망이 나왔다. ‘김치 보릿고개’가 이달 말까지 두 달여 이어질 전망이다.&lt;br&gt;한국농촌경제연구원은 2일 ‘농업관측 엽근채소 10월호’ 보고서에서 이달 배추 출하량이 평년보다 감소해 도매가격이 10㎏(상품) 기준 9000원이 되겠다고 예측했다. 지난해 10월 도매가 5821원의 1.5배, 평년 가격인 7159원의 1.3배 수준으로 높은 가격이 형성될 전망이다.&lt;br&gt;지금 나오는 배추는 김장 배추는 아니다. 김장 배추는 이달 중순부터 본격적으로 수확되는 가을배추인데, 올해 가을배추 재배 면적은 평년과 비교하면 다소 넓어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 연구원은 김장용 가을배추가 본격 공급되는 다음달에는 도매가격이 평년 수준으로 안정화될 것이라고 내다봤다.&lt;br&gt;한편 배추 외 다른 채소들의 도매가도 당분간 고공행진을 이어 갈 예정이다. 이달 무 도매가격은 20㎏(상품)에 2만 1000원으로 1년 전인 9134원에 견줘 2.3배, 당근 도매가격은 20㎏(상품) 기준 지난해 같은 달 6만 5000원의 2.7배 정도라고 연구원은 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토스, 80만명 개인정보 팔아 292억 챙겨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015055</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올 상반기 고객의 개인정보를 1인당 6만 9000원에 판매해 논란이 일었던 토스가 80만명분의 개인정보를 팔아 300억원에 가까운 이익을 낸 것으로 나타났다. 토스는 은행·보험·증권·신용카드사 등에 흩어진 금융 정보를 모아 한눈에 보여 주는 ‘마이데이터’ 사업자의 경우 개인정보를 합법적으로 판매할 수 있기 때문에 문제가 없다는 입장이다. 다만 이용자도 모르는 새 정보가 판매될 수 있어 정치권에서는 이를 막을 방안을 마련하고 있다.&lt;br&gt;2일 국회 정무위원회 소속 황운하 더불어민주당 의원에 따르면 토스는 2018년부터 올해까지 여러 법인보험대리점(GA)과 보험설계사에게 82만명분의 개인정보를 팔아 총 292억원을 벌었다. 토스는 약관 등을 통해 고객들로부터 동의를 받았고, 2020년 이후 개인정보 판매업을 함께 시행할 수 있는 마이데이터 사업권을 얻었기 때문에 불법이 아니라는 입장이다.&lt;br&gt;토스를 포함해 금융위원회로부터 마이데이터 사업권을 획득한 금융기관은 모두 33곳이다. 마이데이터 서비스에는 특정 소비자의 이름이나 나이, 주소와 같은 기본 정보부터 자산 상태, 보험 등 민감한 금융 정보가 모두 담겨 있다. 마이데이터 사업자 중 개인정보를 팔아 돈을 버는 곳은 현재까지 토스 한 곳뿐이다. 정치권은 금융기관이 무분별한 개인정보 판매에 나서지 않도록 관련법 개정안 등 제동 장치 마련에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금통위 두 번 남았는데… 8% 넘보는 주담대 금리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015054</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002181103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345311 --&gt;미국발 기준금리 인상 여파로 가계대출의 가장 큰 비중을 차지하는 주택담보대출(주담대)과 전세자금대출 금리도 치솟고 있다. 지난해 말 5%에도 못 미쳤던 시중은행의 주담대 상단은 8%대를 목전에 두고 있고, 전세자금대출 금리도 7%대에 육박하는 상태다. 오는 12일과 다음달 예정된 금융통화위원회에서 한국은행이 기준금리를 인상할 것으로 예상되고 있어 ‘영끌족’(영혼까지 끌어모아 대출받은 차주)과 전세 세입자들의 시름은 더욱 깊어질 전망이다.&lt;br&gt;2일 금융권에 따르면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협 등 5대 시중은행의 고정형(혼합형) 주담대 금리는 연 4.93~7.60%로 상단금리가 7% 중반을 훌쩍 넘었고, 하단금리 또한 5%대를 향하고 있다. 주담대 금리가 7%를 넘어선 건 이번이 처음은 아니다. 지난 6월에도 7% 고지를 밟았지만 채권 금리가 안정되고 은행권이 예대금리차 축소에 나서면서 6%대 초반까지 떨어졌다. 그러나 지표금리인 은행채 5년물(무보증·AAA) 금리가 최근 12년 만에 5%를 넘어서며 다시 7%대로 올라선 것이다. 지난달 30일 한은이 발표한 ‘2022년 8월 금융기관 가중평균금리’에 따르면 지난 8월 예금은행의 주담대 평균 금리는 연 4.35%로 지난해 12월(3.63%) 대비 0.72% 포인트나 상승했다.&lt;br&gt;지난해 말 연 2% 초반에서 3% 중후반 수준이던 시중은행의 전세대출 최고금리도 연 7%선에 근접하고 있다. 이날 하나은행 대표 전세대출인 ‘우량주택전세론’ 금리는 연 5.517~6.817%(신규 코픽스·6개월 변동)까지 올랐고, 신한은행의 ‘신한전세대출’(서울보증) 금리도 4.42~6.42%로 상단이 6% 중반에 이르렀다. NH농협은행과 KB국민은행 또한 전세대출 최고 금리가 연 6%를 웃돈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융권에선 주담대와 전세대출의 금리가 올해 내 각각 8%, 7%를 돌파할 가능성이 높을 것으로 보고 있다. 미국 연방준비제도이사회(연준)가 지난달까지 3회 연속 자이언트스텝(기준금리 0.75% 포인트 인상)을 단행한 이후 한미 금리 역전 우려에도 점진적 인상 기조를 고집하던 한은이 이달과 다음달 금통위를 통한 기준금리 추가 인상을 저울질하고 있어서다. 금융시장은 한은이 한미 간 기준금리 격차를 고려해 10월과 11월 잇따라 빅스텝(기준금리 0.50% 포인트 인상)에 나설 수도 있다는 전망이 나온다. 이 경우 연말 우리 기준금리는 연 3.50%까지 올라가게 된다.&lt;br&gt;정부는 변동금리 주담대를 저리의 장기·고정금리로 바꿔 주는 ‘안심전환대출’을 시행하고 있지만 4억원 이하 주택을 대상으로 하고 있어 신청자가 많지 않은 상황이다. 금융권 관계자는 “주담대와 전세대출을 포함한 대출금리 상승은 당분간 불가피한 추세”라면서 “당국 또한 모니터링을 강화할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화생명 빅3 탈락...피플라이프 인수로 반전할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015051</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345252 --&gt;총자산규모 126조원에 달하는 업계 2위 생명보험사 한화생명의 여승주 대표가 1년 사이 이익이 반토막 난 초라한 성적표를 받아들면서 리더십이 시험대에 올랐다. 내년 3월로 두 번째 임기 종료를 앞두고 첫 임기 말에 꺼내든 법인보험대리점(GA) ‘피플라이프’ 인수 카드를 다시 만지작거리며 승부수를 띄우고 있지만 급변하는 시장 상황 속에 성공 여부를 장담하기 어렵다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;2일 보험업계에 따르면 여 대표는 최근 피플라이프를 인수하기로 최종 확정하고 조만간 주식매매계약(SPA)을 체결할 예정이다. 인수가는 2000억원대 중후반으로 알려졌다. GA란 특정 보험회사에 소속되지 않고 여러 보험회사와 제휴를 맺어 다양한 보험상품을 취급하는 대리점이다.&lt;!-- 그림 1345323 --&gt;여 대표의 피플라이프 인수 시도는 이번이 두 번째다. 2020년 인수 시도 당시에는 지분 가격 이견과 피플라이프의 기업공개(IPO) 계획 등으로 무산됐다. 대신 한화생명은 같은 해 12월 자회사형 GA인 한화라이프에셋(현 한화라이프랩)과 한화금융에셋을 합병했고, 이어 지난해 4월에는 별도의 전속 GA인 한화생명금융서비스(한금서)를 출범시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1985년 한화그룹에 입사한 여 대표는 옛 대한생명(한화생명) 인수와 삼성그룹 방산·화학 계열사 인수합병(M&amp;amp;A)을 주도한 기획통으로, 이번 인수전 역시 재신임 가능성을 염두에 둔 ‘특기 발휘’가 아니냐는 시선이 나온다. 그는 김승연 한화그룹 회장의 차남인 김동원 한화생명 부사장의 경영 스승으로도 알려져 있다.&lt;br&gt;다만 여 대표의 GA 카드는 이미 약발이 신통치 않다는 평가를 받는다. 한금서 설계사 수는 약 1만 9000여명으로 업계 최대 수준이지만 한금서는 물론 모회사인 한화생명 역시 규모 대비 수익성은 떨어지는 편이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 한화생명이 최근 공개한 상반기 잠정 실적에 따르면 한화생명의 상반기 순이익은 별도 기준 1067억원으로 지난해 같은 기간(2508억원)에 비해 57.4% 감소했다.&lt;br&gt;한화생명은 자산 규모와 연결 당기순이익 면에서는 삼성생명에 이은 업계 2위다. 그러나 자회사를 제외한 별도 기준 당기순이익으로는 지난해 말 업계 2위에서 올해 상반기 업계 9위로 밀려나 ‘빅3’에서 탈락했다. 한화생명의 상반기 별도 기준 당기순이익은 해당 기준 업계 2위인 교보생명(2743억원)의 절반 수준이다. 연결 기준 당기순이익은 1년 전보다 17% 하락한 4174억원인데, 이는 연결 대상 자회사의 후광 효과를 제외하면 한화생명 자체의 내부 동력이 부족하다는 이야기다.&lt;br&gt;이미 출범시킨 보험설계사 2만명 규모의 대형 GA로도 별다른 재미를 보지 못했는데, 추가로 GA를 인수해 영업을 강화하더라도 전망이 밝을지는 미지수다. 빠르면 이달부터 네이버·카카오·토스 등 빅테크의 GA 격인 보험상품 비교·추천 서비스가 출범하는데 온라인보다 싸게 가져갈 수 있다는 보장이 없다. 기준금리 인상 기조 속 건전성 확보와 리스크 관리도 과제다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6년째 나홀로 1.8%… 고금리 비웃는 청약통장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015050</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>모든 금리가 올랐는데 주택청약 예금 이자만 잠자고 있다는 주장이 제기됐다. 국회 국토교통위원회 소속 맹성규(더불어민주당) 의원이 2일 국토교통부와 한국부동산원으로부터 제출받은 청약통장 가입자 현황 자료에 따르면 올해 8월 말 기준 현재 청약통장 예치금은 105조원, 가입계좌는 2856만개에 달했다.&lt;br&gt;2012년 연 4.0%였던 청약통장 이자율은 2013년 3.3%, 2014년 3.0%, 2015년 2.8%로 하락했다. 이후 2016년 8월 연 1.8%까지 하락한 이래로 현재까지 동결 상태다.&lt;br&gt;최근의 청약통장 가입 감소세 역시 이 같은 금리 동결에 영향을 미쳤을 것이라는 분석이 나온다. 2009년 처음 생긴 이래로 계속해서 증가세를 보였던 청약통장 가입자 수는 지난 8월 처음으로 감소한 데 이어 9월까지 두 달 연속 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국은행이 ‘빅스텝’(기준금리 0.5% 포인트 인상)을 밟는 등 ‘고금리’ 기조가 유지되는 상황에서 청약통장의 이자율이 계속 ‘동결’ 상태를 유지하는 건 개선할 필요가 있다는 게 맹 의원의 지적이다. 국토부가 시중금리, 기금 대출금리 및 재정건전성 등을 고려해 국토부 장관 명의로 청약저축 이자율을 고시하는 현행 방식도 개선해야 한다는 지적이 제기된다.&lt;br&gt;맹 의원은 “내 집 마련의 꿈을 담은 105조원이 기약 없이 잠자고 있다”며 “청약통장의 순위 변별력도 크지 않다는 지적이 나오는 만큼 고금리 상황에 맞게 이율을 조정하고 청약제도도 손봐야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>품질미달·가짜석유 판매 등 143곳… 석유공사 알뜰주유소 위법 ‘최다’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003015049</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국석유공사가 운영하는 알뜰주유소의 품질 미달·가짜석유 판매 등 석유사업법 위반 행위가 심각한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;2일 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 소속 국민의힘 엄태영 의원이 석유공사와 한국석유관리원으로부터 제출받은 국정감사 자료에 따르면 2017년부터 올해 8월까지 석유사업법 위반으로 적발된 석유공사 자영 알뜰주유소가 143곳에 달했다.&lt;br&gt;이는 농협 알뜰주유소(90곳)에 비해 1.6배, 한국도로공사 알뜰주유소(9곳)와 비교하면 16배나 많은 규모다. 위반행위별로는 품질 부적합(53개), 유통질서 저해(38개), 가짜석유 판매(21개), 정량 미달(19개), 등유 불법 주유(12개) 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;석유사업법 위반으로 공급계약이 해지된 사례도 37건에 달했다. 가짜석유 판매 및 유통질서 저해 위반 등으로 과징금 이상의 행정처분이 확정되면 공급계약을 해지하는데 가짜석유 판매가 14건, 유통질서 저해행위가 23건이었다.&lt;br&gt;위반행위에 대한 민원·신고 건수도 석유공사 자영 알뜰주유소가 가장 많은 것으로 나타났다. 지난해 소비자신고 중 석유공사 알뜰주유소가 49%를 차지했고 올해는 8월 현재까지 52%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;알뜰주유소는 소비자 부담 완화를 위해 2011년 도입됐다. 정부가 지원하는 알뜰주유소에서의 가짜석유 판매 등은 소비자 신뢰 훼손으로 이어질 수 있어 엄중한 관리가 필요하다.&lt;br&gt;엄 의원은 “고유가·고물가로 국민의 어려움이 가중되는 상황에서 소비자 편익 증진을 위해 정부 지원을 받는 알뜰주유소의 불법행위가 끊이지 않고 있다”며 “불법행위 근절을 위해 알뜰주유소에 대한 상시 점검과 지속적인 품질관리 등 철저한 사전예방 조치가 필요하다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최장수 미국 대통령… 카터 98세 생일맞아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003019016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003019016</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:10:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345243 --&gt;미국 역사상 ‘최장수 대통령’으로 남아 있는 지미 카터 전 대통령이 1일(현지시간) 98번째 생일을 맞았다.&lt;br&gt;미 제39대 대통령을 지낸 카터 전 대통령은 2018년 말 조지 HW 부시 전 대통령이 94세로 숨지면서 이미 역대 최고령 대통령으로 이름을 올렸다. 1924년 조지아주에서 태어난 그는 땅콩 농부와 해군 중위를 거쳐 1976년 조지아 주지사를 지내고 1977년부터 1981년까지 미 대통령을 역임했다. 2002년에는 평화와 인권·공중보건 증진을 위해 전 세계를 누빈 공로를 인정받아 노벨평화상을 수상했다.&lt;br&gt;CNN과 AP통신 등 미국 언론에 따르면 이날 카터 전 대통령은 아내 로절린(95) 여사와 함께 고향 조지아주의 작은 마을 플레인스에서 열린 행사에서 자녀와 손주, 증손주, 시민들과 함께 생일을 기념했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페이지 알렉산더 카터 센터 소장은 “센터 설립 이후 지금까지 113개국의 선거를 모니터링하는 활동을 펼쳤고, 카터 전 대통령은 개별적으로 많은 국가들에서 중재자 역할도 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월남전 상흔… “1960년 금마초 졸업생 찾습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003019019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003019019</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:10:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345242 --&gt;시장, 감자밭, 방앗간 등 시내 곳곳을 돌아다니며 월남전에 참전한 군인을 찾아다니는 연구자들이 있다. 올해 한국·베트남 수교 30주년을 맞아 ‘월남으로 간 동창생들’ 구술 연구를 진행 중인 평화활동가 석미화(48)씨와 참전 군인 양정석(75)씨가 그 주인공이다.&lt;br&gt;10년간 월남전 진상 규명 활동을 하던 석씨는 참전 군인 개인의 삶을 통해 월남전을 바라보고자 했다. 이런 그에게 양씨가 전북 익산 금마초등학교 동창생 가운데 월남전에 간 친구들 명단이라며 노란 포스트잇을 건넸다. 손바닥만 한 포스트잇에는 전화기 너머로 고향 친구들이 읊어 준 참전 동창생 12명의 이름과 소속 부대, 계급 등이 빼곡히 적혀 있었다. 양씨는 1960년 2월 금마초를 졸업하고 1969년과 1971년 두 차례 월남전에 참전했다.&lt;br&gt;석씨와 양씨는 인근 대안학교 청소년들과 연구팀을 꾸리고 지난 6월부터 익산 금마면 일대에서 이들을 만나 전쟁이 개인에게 어떤 영향을 미쳤는지를 듣기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;석씨는 2일 “지금까지 월남전은 국가적 기억으로만 해석될 뿐 참전 군인 개인이나 마을 공동체의 관점에서는 다뤄지지 않았다”며 “참전 군인 개인의 기억을 듣고 사회적으로 확장해야 전쟁을 평화 교육으로 연결할 수 있다고 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;방앗간에서 만나 얘기를 듣기로 했다가 “마음이 바뀌었다”며 바람을 맞거나 “뭐 좋은 일이라고 얘기를 하냐”며 거절을 당하는 일도 있었다. 그래도 “평생 월남전 경험을 입 밖으로 꺼낸 적이 없는데 이번엔 이야기하고 싶다”며 마음을 연 동창생 덕분에 연구를 이어 갈 수 있었다. 지금까지 만난 5명의 참전 동창생들은 각자 자신만의 전쟁을 회고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;청룡부대에서 전투병으로 복무했던 김모(76)씨는 지금도 부대의 단체 사진을 보면 폭탄 사고가 일어난 날 누가 전사했는지 손으로 짚는다. 김씨는 그날 훈련장을 돌며 흩어진 시신의 살점을 주웠다고 했다. 백마부대에 있었던 임모(77)씨는 월남전 참전 후 사진관을 운영하다 9년 전 뇌출혈과 고혈압으로 갑작스럽게 쓰러졌다고 했다. 고엽제 후유증이었다.&lt;br&gt;양씨도 월남전 당시 ‘아버지’를 부르며 울부짖던 아이들의 목소리가 지금도 귓전에 맴돈다고 했다. 실수로 작전 구역에 들어왔다가 사망한 한 베트남인의 집에서 새어 나오던 울음소리였다. 부산항에서 배를 타고 월남에 가는 꿈을 꾸다가 식은땀에 젖은 채 손발을 구르고 소리를 지르다 잠에서 깨어난 적도 있다.&lt;br&gt;양씨는 괴로운 기억이지만 “그래도 말해야 한다”고 강조한다. 양씨는 “전쟁의 참혹함을 직접 겪었던 참전 군인들이 계속 증언을 해야 지금 세대와 ‘전쟁은 미친 짓’이라는 공감대를 형성할 수 있다”면서 “힘의 논리로 일어나는 전쟁으로 결국 피해를 보는 건 약자와 자연, 후손이라는 걸 간절한 마음으로 털어놓고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송혜교 포착, 누구랑 점심 데이트했나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500115</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:45:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002204527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345332 --&gt;배우 송혜교가 여유로운 점심 데이트를 즐겼다.&lt;br&gt;송혜교는 2일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 한 장의 사진을 게재했다. 공개된 사진에는 송혜교의 셀카가 담겼다.&lt;br&gt;지인과 점심 데이트를 즐기는 송혜교는 차려 입지 않아도 독보적인 미모를 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 배우 송혜교는 김은숙 작가의 신작 ‘더 글로리’에 출연한다.&lt;br&gt;‘더 글로리’는 건축가를 꿈꾸던 여주인공이 고등학교 시절 잔인한 학교 폭력으로 자퇴한 후 가해자 아이가 초등학교에 입학할 때까지 기다렸다가 그 아이의 교사로 부임해 벌이는 처절한 복수극이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>54세 김완선, 이런 옷 가능? 치골까지 드러냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500116</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:47:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002204703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345333 --&gt;김완선이 날씬한 몸매를 자랑했다.&lt;br&gt;2일 김완선은 자신의 인스타그램을 통해 “#사과꽃 #신곡 #newsong #appleflower #김완선tv #10월25일 #음원공개 #happysunday”라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 김완선은 몸매 라인이 드러난 의상을 입은 채 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그녀의 잘록한 허리라인이 눈길을 끌며, 섹시한 매력이 돋보인다.&lt;br&gt;한편, 1969년생으로 만 53세인 김완선은 1986년 가수로 데뷔했으며, SBS ‘불타는 청춘’에 출연하면서 다시금 많은 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최강희, ‘금주·금연’ 실패 고백했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500117</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:48:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002204847_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345334 --&gt;배우 최강희가 금주, 금연 선언 후 근황을 공개했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘새롭게 하소서 CBS’를 통해 ‘새롭게 그 후, 440만 조회수의 최강희를 찾아가 근황을 묻다. 새롭게 하소서’ 라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;최강희는 지난 2016년 해당 유튜브 채널에 출연해 금주, 금연을 선언한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 최강희는 “금연, 금주 하루도 못 했다. 담배 같은 경우는 ‘이거 괜히 피는 거 같은데?’ 라면서 좀 끊어 보기로 했다. 뭐라도 끊고 괜찮은 사람이 되고 싶었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “술 담배도 끊고 우울증도 낫고 하면 다른 사람이 되는 줄 알았다”며 “그런데 똑같은 죄로 다시 넘어졌다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 최강희는 “이제 누구도 정죄하지 않는다. ‘할 수 있어, 이렇게 하면 돼’  같은 정답 같은 말 하지 않는다. 그냥 (누군가를) 응원한다”고 언급해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화생명 ‘빅3’ 탈락…피플라이프 인수로 반전할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500119</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002164522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345252 --&gt;총자산규모 126조원에 달하는 업계 2위 생명보험사 한화생명의 여승주 대표가 1년 사이 이익이 반토막 난 초라한 성적표를 받아들면서 리더십이 시험대에 올랐다. 내년 3월로 두 번째 임기 종료를 앞두고 첫 임기 말에 꺼내든 법인보험대리점(GA) ‘피플라이프’ 인수 카드를 다시 만지작거리며 승부수를 띄우고 있지만 급변하는 시장 상황 속에 성공 여부를 장담하기 어렵다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;2일 보험업계에 따르면 여 대표는 최근 피플라이프를 인수하기로 최종 확정하고 조만간 주식매매계약(SPA)을 체결할 예정이다. 인수가는 2000억원대 중후반으로 알려졌다. GA란 특정 보험회사에 소속되지 않고 여러 보험회사와 제휴를 맺어 다양한 보험상품을 취급하는 대리점이다.&lt;br&gt;여 대표의 피플라이프 인수 시도는 이번이 두 번째다. 2020년 인수 시도 당시에는 지분 가격 이견과 피플라이프의 기업공개(IPO) 계획 등으로 무산됐다. 대신 한화생명은 같은 해 12월 자회사형 GA인 한화라이프에셋(현 한화라이프랩)과 한화금융에셋을 합병했고, 이어 지난해 4월에는 별도의 전속 GA인 한화생명금융서비스(한금서)를 출범시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1985년 한화그룹에 입사한 여 대표는 옛 대한생명(한화생명) 인수와 삼성그룹 방산·화학 계열사 인수합병(M&amp;amp;A)을 주도한 기획통으로, 이번 인수전 역시 재신임 가능성을 염두에 둔 ‘특기 발휘’가 아니냐는 시선이 나온다. 그는 김승연 한화그룹 회장의 차남인 김동원 한화생명 부사장의 경영 스승으로도 알려져 있다.&lt;br&gt;다만 여 대표의 GA 카드는 이미 약발이 신통치 않다는 평가를 받는다. 한금서 설계사 수는 약 1만 9000여명으로 업계 최대 수준이지만 한금서는 물론 모회사인 한화생명 역시 규모 대비 수익성은 떨어지는 편이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 한화생명이 최근 공개한 상반기 잠정 실적에 따르면 한화생명의 상반기 순이익은 별도 기준 1067억원으로 지난해 같은 기간(2508억원)에 비해 57.4% 감소했다.&lt;br&gt;한화생명은 자산 규모와 연결 당기순이익 면에서는 삼성생명에 이은 업계 2위다. 그러나 자회사를 제외한 별도 기준 당기순이익으로는 지난해 말 업계 2위에서 올해 상반기 업계 9위로 밀려나 ‘빅3’에서 탈락했다. 한화생명의 상반기 별도 기준 당기순이익은 해당 기준 업계 2위인 교보생명(2743억원)의 절반 수준이다. 연결 기준 당기순이익은 1년 전보다 17% 하락한 4174억원인데, 이는 연결 대상 자회사의 후광 효과를 제외하면 한화생명 자체의 내부 동력이 부족하다는 이야기다.&lt;br&gt;이미 출범시킨 보험설계사 2만명 규모의 대형 GA로도 별다른 재미를 보지 못했는데, 추가로 GA를 인수해 영업을 강화하더라도 전망이 밝을지는 미지수다. 빠르면 이달부터 네이버·카카오·토스 등 빅테크의 GA 격인 보험상품 비교·추천 서비스가 출범하는데 온라인보다 싸게 가져갈 수 있다는 보장이 없다. 기준금리 인상 기조 속 건전성 확보와 리스크 관리도 과제다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사원, 서면조사 통보… 文, 불쾌감 표출하며 반송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003003046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003003046</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>감사원이 문재인 전 대통령에게 서해 공무원 피격 사건과 관련해 서면 조사를 통보한 것으로 확인됐다. 문 전 대통령 측은 강한 불쾌감을 표시하며 이를 반송한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;2일 문 전 대통령 측에 따르면 감사원은 지난달 28일 문 전 대통령 측에 전화와 이메일을 통해 서면 조사에 응하라고 통보했다. 문 전 대통령에 대한 직접 서면 조사는 감사원이 서해 공무원 피격 사건에 대한 감사에 착수한 지 두 달 반 만이다. 서해 공무원 피격·탈북 어민 강제 북송 사건을 놓고 검찰·감사원이 전 정부 인사들과 관련한 수사 및 감사를 진행 중이지만 문 전 대통령에 대한 직접 조사는 처음이다.&lt;br&gt;그러나 문 전 대통령은 이를 거부했다. 문 전 대통령 측 관계자는 “(감사원이) 유선전화로 ‘서면 조사를 위해 질문서를 보내겠다’고 했으나 거부했고, 같은 내용의 메일이 왔을 때도 반송의 의미를 담아 돌려보냈다”고 했다. 더불어민주당에 따르면 문 전 대통령 측은 강한 불쾌감을 표시하며 감사원이 보내온 메일을 반송 처리한 것으로 알려졌다. 이에 대해 감사원 측은 “구체적인 사실관계를 확인해 주기 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;감사원은 앞서 지난 7월 이 사건과 관련해 청와대 국가안보실과 국정원, 국방부, 해양수산부, 해경 등 9개 기관을 대상으로 본감사에 착수했다. 2020년 서해 표류 중 북한군 총격에 숨진 뒤 시신이 불태워진 해수부 공무원 이대준씨가 ‘월북했다’고 단정한 경위를 파헤치고 있다.&lt;br&gt;여야의 반응은 엇갈렸다. 박성준 민주당 대변인은 “퇴임한 대통령을 욕보이려 감사원을 앞세운 정치 보복에 분노를 금할 수 없다”며 “서해 공무원 피격은 논란의 여지가 없는 사건으로, 윤석열 정권은 국민의 분노를 각오해야 할 것”이라고 비판했다. 그러나 양금희 국민의힘 수석대변인은 “국가가 국민의 생명을 지키지 못했을 뿐 아니라 월북으로 몰아 명예 살인까지 자행한 사건으로, 당시 대통령의 역할에 대해 사실관계를 확인하는 것은 당연한 절차”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민주당 윤석열정권 정치탄압 대책위원회는 3일 국회에서 규탄 기자회견을 열고, 감사원 조치의 적절성을 추궁한다는 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙박스 담긴 택시기사 목소리…전기택시 ‘급발진’ 일까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500120</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:44:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/06/10/SSI_20200610000643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1089507 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;전기택시 연쇄 추돌사고…&lt;br /&gt;운전사는 “급발진” 주장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전기택시가 다른 차량을 잇달아 들이박았다. 운전사는 사고가 급발진 현상 때문이라고 주장했다.&lt;br&gt;2일 전남 순천경찰서에 따르면 전날 오후 6시 10분쯤 순천시 조례동 한 교차로에서 A(63)씨가 몰던 전기택시가 반대편 차로에서 신호를 기다리던 승용차를 추돌했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전기택시는 다른 차들을 더 들이박는 후속 사고를 냈고, 또 다른 차량과 추돌해 뒤집히고 나서야 멈춰 섰다.&lt;br&gt;이 사고로 A씨와 택시 승객, 다른 차량 운전자 등 3명이 병원으로 옮겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;택시 내부 블랙박스 영상에는 교차로 근처에서 갑자기 차량 속도가 오르고 당황하는 듯한 A씨의 음성이 담겼다.&lt;br&gt;A씨는 경찰에서 “차가 급발진했다”고 주장했다.&lt;br&gt;한편 경찰은 주변 폐쇄회로(CC)TV 영상과 자동차 사고기록장치(EDR) 자료를 토대로 정확한 사고 경위를 파악할 방침이다. 필요하면 국립과학수사연구원에 정밀감정도 의뢰할 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가족보다 친구가 더 좋아… 노인 사회적 관계 변했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003008024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003008024</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국 노인의 사회적 관계망이 가족 중심에서 동년배 친구, 이웃 등 ‘주변인’으로 변화하면서 노인 정책의 변화 필요성이 제시됐다.&lt;br&gt;한국보건사회연구원 김세진·이선희 부연구위원은 2008∼2020년 노인실태조사 자료를 바탕으로 ‘한국 노인의 사회적 관계·활동의 변화’를 분석한 보고서를 통해 2008년 이후 단독 가구 증가가 고착화돼 노인 혼자 또는 부부가 생활하는 변화가 뚜렷했다고 2일 설명했다. 기능적 측면에서는 왕래보다 연락을 중심으로 한 교류가 늘었는데 특히 2020년대 들어 가족 간 접촉 빈도는 감소하고 있다.&lt;br&gt;보고서는 노인이 배우자, 자녀와 맺는 관계에 대해 “상호 호혜적이기는 하지만, 가사 지원을 중심으로 한 도구적 지원은 여성 배우자가 일방적으로 제공하고 있다. 수발 및 경제적 지원은 자녀를 중심으로 이뤄지고 있다”고 분석했다. 이어 “배우자 유무와 관계없이 노인에게 친구나 이웃 중심의 관계망이 나타났고 이 같은 경향성이 더욱 뚜렷해지고 있다”며 “배우자가 없는 노인에게는 신뢰할 수 있는 동년배 친구가 중추적이고 핵심적 역할을 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2011년 이후 한국 노인의 사회참여 활동은 평균 1.5∼1.6개였으며 친목·학습·자원봉사 활동을 중심으로 참여를 희망하는 비율이 높았다. 친목 단체활동 희망률은 2011년 37.5%에서 2020년 81.1%로, 학습활동은 14.6%에서 43.1%로, 자원봉사활동 희망률도 9.9%에서 45.6%로 증가했다.&lt;br&gt;보고서는 “가족 구조의 변화로 앞으로 한국 노인의 노년기 사회적 관계망은 동년배가 주축을 이룰 것으로 보인다”며 “동년배 관계 증진을 위해 지역사회 모임 활성화를 위한 지원 등 사회적 체계를 강화해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은퇴 후에 접하는 사회 서비스가 본인의 기대·욕구보다 떨어져 멀어지지 않도록 노인에게 제공되는 서비스 종류나 방식을 다양화하고, 학력 수준이 높은 신규 노인층 유입에 맞춰 대학을 통한 평생교육 활성화 방안 등을 제언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미성년자 11명 성폭행’ 김근식 17일 출소… 등교 시간엔 외출 못 한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003008029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003008029</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002165120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345260 --&gt;미성년자 11명을 성폭행한 혐의로 15년을 복역하고 오는 17일 출소하는 김근식(54)의 외출 금지 시간에 아동·청소년 등교 시간도 포함됐다. 등굣길 아동·청소년을 대상으로 한 범행을 막기 위한 선제 조치로 풀이된다.&lt;br&gt;서울남부지법은 김씨의 위치추적 전자장치(전자발찌) 부착명령 준수사항 가운데 외출 금지 시간을 오전 9시까지 늘려 달라는 검찰 청구를 받아들였다고 2일 밝혔다. 이에 따라 김씨의 외출 금지 시간은 기존 ‘오후 10시~오전 6시’에서 ‘오후 10시~오전 9시’로 3시간 더 늘어났다.&lt;br&gt;검찰은 김씨가 출소 직후 어느 곳에 머물지 정해지지 않은 점을 감안해 주거지도 제한하기로 했다. 김씨에게 안정적인 주거지가 없을 경우 보호관찰관이 지정하는 장소에 머물도록 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 주거지 시군구가 아닌 지역을 여행하거나 방문할 땐 담당 보호관찰관에게 사유, 기간, 행신지 등을 구체적으로 신고하고 허가를 받도록 했다.&lt;br&gt;김씨는 2006년 5~9월 인천 서구, 계양구와 경기 고양, 시흥, 파주 등에서 미성년자 11명을 잇달아 성폭행한 혐의로 징역 15년형을 선고받았다. 김씨는 2000년 강간치상죄로 5년 복역 후 2006년 5월 출소한 지 16일 만에 범행을 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김씨 출소를 앞두고 과거 범행 지역 주민들이 불안에 떨자 정부는 김씨에 대한 관리·감독 강화 대책을 내놓고 있다. 법무부는 김씨를 ‘1대1 전자감독 대상자’로 지정해 전담 보호관찰관이 출소 직후부터 24시간 밀착 관리하도록 했다. 과거 범죄 수법을 고려해 ‘19세 미만 여성 접촉금지’ 준수사항도 정하고, 출소일에 맞춰 ‘성범죄자 알림e’에 김씨 사진과 실거주지 등 신상정보도 공개한다.&lt;br&gt;법무부는 김씨가 준수사항을 어길 경우 현행범 체포·부착 기간 연장 조치를 하고 김씨의 왜곡된 성인식과 범죄 성향을 개선하기 위해 개별 심리치료도 병행할 계획이다. 경찰청도 김씨의 주거 예정지가 확인되는 대로 폐쇄회로(CC)TV, 경찰 초소를 설치하고 주거지 주변의 치안 활동을 강화하겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>軍 성범죄 관련 재판 4년간 78% 급증… 실형 선고율은 10% 그쳐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003008028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003008028</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>군대에서 발생한 성범죄를 다룬 재판 건수가 최근 4년간 77.6%나 증가한 것으로 나타났다. 재판 결과 실형 선고건수는 전체 재판 가운데 10% 안팎에 불과했다. 아동·청소년보호법 위반 사건은 같은 기간 6배 이상 늘었다.&lt;br&gt;2일 국회 법제사법위원회 소속 김승원 더불어민주당 의원이 군사법원으로부터 받은 자료에 따르면 2018년부터 올해 6월까지 현역군인을 대상으로 한 성범죄 재판은 모두 2536건으로 집계됐다.&lt;br&gt;연도별로 보면 성범죄 재판 건수는 2018년 443건, 2019년 434건, 2020년 521건, 2021년 787건으로 해마다 늘고 있다. 올해도 6월 말까지 351건이나 됐다. 이에 비해 실형을 선고한 건수는 2018년 43건, 2019년 50건, 2020년 59건, 2021년 95건에 그쳤다. 올해 상반기도 16건에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아동·청소년 등을 대상으로 한 성범죄로 인한 재판 건수는 2018년 28건에서 지난해 188건으로 6배 이상 뛰었다. 올해 상반기에는 54건이었다. 현역 군인을 대상으로 한 성범죄(군형법 위반)에 따른 재판 역시 2018년 134건에서 지난해 249건으로 2배 가까이 늘었다. 항소건수는 역시 2018년 163건에서 2019년 172건, 2020년 181건, 2021년 224건 등으로 증가 추세였다.&lt;br&gt;재판 처리 결과를 보면 ▲벌금형 758건 ▲집행유예 639건 ▲이송 449건 ▲실형 263건 ▲재판 중 164건 ▲무죄 134건 ▲공소기각 65건 ▲선고유예 64건 등이었다. 2536건 가운데 유죄 판결이 1724건(무죄, 공소기각, 이송 등 제외)으로 10건 중 7건(67.9%) 가까운 재판에 유죄 판결이 나온 셈이다. 김 의원은 “성범죄 재판 증가는 군대에서 성범죄가 여전히 근절되지 못한 채 지속적으로 발생하고 있다는 것을 보여 준다”며 “군대 내 성범죄 근절을 위한 철저한 진상조사와 가해자에 대한 일벌백계가 이뤄져야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일까지 우산 꼭!… 중부 호우특보 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003008027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003008027</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>개천절인 3일 전국적으로 비가 내린 뒤 기온이 뚝 떨어지면서 쌀쌀한 가을 날씨가 예상된다. 중부지방엔 호우특보 발령 가능성도 있다.&lt;br&gt;2일 기상청에 따르면 4일까지 수도권과 충남 북부 서해안·서해5도에는 50~100㎜의 비가 내릴 전망이다. 인천과 경기 북서부에는 많게는 120㎜ 이상의 비가 오는 곳도 있겠다.&lt;br&gt;강원 영서·충남 남부 서해안·충청 북부 내륙 30~80㎜, 강원 영동·충청 남부 내륙·경북 북부·전북 북부·울릉도·독도 10~60㎜, 경북 남부·경남·전북 남부·전남·제주 5~30㎜의 비가 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 2일 밤부터 3일 아침 사이에는 중부 서해안을 중심으로 시간당 20~30㎜의 세찬 비가 내릴 전망이다. 비구름대가 좁은 구역에서 강하게 발달하기 때문에 중부지방에 호우특보가 발령될 가능성도 있다. 이후 빗줄기가 잠시 가늘어졌다가 북서쪽에서 우리나라로 다가오는 찬 공기가 이미 들어와 있는 따뜻한 공기와 충돌하면서 3일 밤부터 다시 거센 비를 뿌릴 것으로 보인다. 3일 밤과 4일 새벽 사이에도 중부지방을 중심으로 시간당 20~30㎜의 비가 예상된다. 다만 비구름대가 빠르게 이동하면서 4일 강수량은 2~3일에 비해 많지 않겠다. 강원 내륙·강원 산지·충북 북부·경북 동부 내륙·동해안은 4일 밤까지도 비가 올 수 있다고 기상청은 내다봤다.&lt;br&gt;서해안은 2일 밤부터, 서해안 외 지역에서는 3일 오전부터 순간 풍속이 시속 55㎞에 달하는 강풍이 불겠다. 특히 강원 산지와 섬 지역엔 3일 밤부터 순간 풍속이 시속 70㎞에 달할 때가 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;비가 그친 뒤 찬 바람이 불면서 기온이 큰 폭으로 떨어질 것으로 예상된다. 기상청은 평년보다 기온이 2~4도 낮은 날씨가 일주일가량 이어질 것으로 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피로도 패배도 잊었다… 세리에A 공인한 ‘K철벽’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003022022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003022022</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003003156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345365 --&gt;이탈리아 프로축구 세리에A 이달의 선수로 뽑힌 ‘괴물 수비수’ 김민재가 풀타임 활약을 펼치며 소속팀 나폴리의 개막 8경기 무패 행진을 이끌었다.&lt;br&gt;나폴리는 1일(한국시간) 이탈리아 나폴리의 디에고 아르만도 마라도나 스타디움에서 열린 토리노와의 ‘2022~23시즌 세리에A’ 8라운드 홈경기에서 3-1로 승리했다. 나폴리는 최근 리그 4연승과 함께 개막 8경기 무패(6승2무·승점 20)를 기록하며 선두를 질주했다. 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그 조별리그(2승)까지 포함하면 나폴리는 올 시즌 10경기 연속 무패를 달리고 있다. 반면 리그 3연패에 빠진 토리노는 9위(승점 10)에 머물렀다.&lt;br&gt;김민재는 국내에서 열린 9월 A매치 2경기를 모두 풀타임 소화하고 소속팀에 복귀했지만 장거리 비행과 연속 출장으로 인한 피로감은 없어 보였다. 김민재는 경기 전 홈팬들 앞에서 세리에A 9월의 선수상도 수상했다. 2019~20시즌부터 시작된 세리에A 이달의 선수상에 아시아 국적 선수가 뽑힌 것은 김민재가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날도 김민재는 자신이 왜 ‘괴물 수비수’, ‘벽민재’라고 불리는지를 그대로 보여 줬다. 몸을 사리지 않는 수비로 토리노의 결정적인 슛 기회를 두 차례나 막아내는 것을 포함해 걷어내기 7회, 가로채기 2회, 슛 블록 4회 등을 기록했다.&lt;br&gt;김민재가 철벽 수비를 보여 준 가운데 나폴리는 전반에만 3골을 몰아치며 일찌감치 승기를 잡았다. 전반 6분과 12분에는 잠보 앙귀사가 멀티골을 터트렸고, 전반 37분에는 흐비차 크바라츠헬리아가 단독 돌파 후 팀에 세 번째 골을 안겼다. 나폴리는 전반 44분 토리노의 안토니오 사나브리아에게 만회골을 내줬지만 추가 실점 없이 경기를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 토트넘 홋스퍼와 아스널 간의 ‘북런던 더비’에서는 토트넘이 1-3으로 패배했다. 손흥민은 선발 출전해 후반 27분까지 뛰었으나 슈팅 0개로 침묵했다. 토트넘은 올 시즌 정규리그 무패 행진(5승2무)을 마감하고 첫 패배를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003022027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003022027</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:50:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=KIA-LG(잠실) NC-kt(수원) 두산-롯데(부산) SSG-한화(대전·이상 오후 2시)&lt;br&gt;●프로축구=성남-수원(오후 2시·탄천종합운)&lt;br&gt;●프로농구=MG새마을금고 KBL 컵대회 인삼공사-LG(오후 2시) SK-캐롯(오후 4시·이상 통영체)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=광주오픈 국제남자 챌린저(광주진월국제코트)&lt;br&gt;●볼링=영월컵 프로대회(오전 8시·영월경기장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5위 굳히는 KIA… 가을 꿈 멀어진 이대호</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003022025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003022025</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:50:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프로야구 KIA 타이거즈가 꼴찌 한화 이글스를 제물 삼아 가을 야구에 한발 더 다가섰다. 막차 경쟁 중인 NC 다이노스는 2연승을 달리며 뒤집기 희망을 이어 갔다. 롯데 자이언츠 이대호는 마지막 가을 야구의 꿈이 사실상 좌절됐다.&lt;br&gt;KIA는 2일 대전 한화생명이글스파크에서 열린 2022 KBO리그 정규시즌 방문경기에서 선발 션 놀린의 5이닝 3피안타 무실점 호투와 기회마다 장단 12안타를 집중한 타선 응집력에 힘입어 한화를 10-1로 꺾었다. 67승71패1무를 기록한 5위 KIA는 이날 2위 LG 트윈스를 2-0으로 누른 6위 NC(64승72패3무)와의 간격을 2경기로 유지했다. KIA는 남은 5경기에서 3번만 이기면 2018년 이후 4년 만의 포스트시즌 티켓을 자력으로 따낸다. 한화는 6연패에 허덕이며 95패(44승)를 기록했다. LG가 2연패하며 이날 경기가 없던 1위 SSG 랜더스는 한국시리즈 직행 매직 넘버를 1로 줄였다.&lt;br&gt;승부는 3회초 일찌감치 갈렸다. 앞서 6타자 연속 범타 처리한 한화 선발 박준영이 크게 흔들렸다. KIA는 볼넷 2개와 2루타 1개를 포함해 안타 4개를 집중시켜 대거 5점을 뽑았다. 특히 노장 최형우가 3-0으로 앞서던 2사 1·2루 상황에서 바뀐 투수 윤대경을 상대로 2타점 2루타를 뿜어내며 ‘빅이닝’을 완성했다. 최형우는 6회초 선두타자로 나와 2루타를 치고 나간 뒤 황대인의 홈런으로 홈까지 밟는 등 맹활약했다. KIA는 이후 연속 볼넷으로 얻은 2사 1·2루 기회에서 고종욱의 2루타로 1점을 보태 승부에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 한화는 4~6회 거듭 찾아온 반격 기회를 번번이 놓쳤다. 4회말 2사 2·3루에서 장진혁의 잘 맞은 타구가 소크라테스 브리토의 호수비에 막혔다. 5회말 1사 1·2루에서는 유상빈이 삼진, 노시환이 뜬공으로 물러났고 6회말 1사 만루에서는 허관회가 삼진, 이도윤이 포수 파울 플라이로 주저앉았다. 9회말 밀어내기 볼넷으로 영패를 간신히 면했다.&lt;br&gt;롯데는 부산 홈경기에서 고승민의 2점 홈런 등을 앞세워 두산 베어스를 3-1로 누르고 2연승을 달리며 삼성 라이온즈(잔여 5경기)와 공동 7위가 됐으나 KIA와의 승차(3.5경기)를 좁히지 못해 포스트시즌 진출에 사실상 실패했다. 롯데가 남은 3경기를 전승하고 KIA가 남은 5경기를 전패하면 산술적으로 5위가 가능하나 확률적으로 희박하다. 은퇴 시즌 맹타를 휘두르고 있는 이대호는 이날 4타수 무안타에 그쳤지만 7회 1사 1·2루 때 유격수 앞 땅볼을 치고 전력 질주, 출루에 성공해 박수를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 ‘수지’맞았네!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003022028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003022028</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:50:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003003742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345367 --&gt;‘가을 여왕’ 김수지(26)가 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 최고 상금이 걸린 ‘하나금융그룹 챔피언십’(총상금 15억원)을 제패하며 2주 연속 우승컵을 들어 올렸다.&lt;br&gt;2일 인천 서구의 베어즈베스트 청라 골프클럽(파72·6745야드)에서 열린 대회 최종 4라운드에서 김수지는 버디 4개와 보기 3개를 묶어 1언더파 71타를 쳤다. 최종 합계 14언더파 274타를 기록한 김수지는 공동 2위 홍정민(20), 이예원(19)을 1타 차로 꺾고 우승을 차지했다. 우승 상금 2억 7000만원을 받은 김수지는 올 시즌 상금 랭킹 2위(누적 상금 9억 2270만원)로 올라섰다. 이번 우승으로 김수지는 시즌 첫 2연승에 성공한 선수가 됐다. 이번 시즌 KLPGA 투어에서 ‘다승’을 거둔 선수는 4승을 기록한 박민지(24), 2승을 올린 조아연(22)에 이어 김수지가 세 번째다.&lt;br&gt;김수지는 ‘가을 여왕’으로 불릴 만큼 후반기에 강한 모습을 보이고 있다. 최근 6개 대회에서 2승을 챙긴 것을 비롯해 지난달 KB금융 스타챔피언십(11위)을 제외하면 모두 톱5에 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 경기에선 초반 기선 제압에 성공한 김수지가 역전 드라마를 써 내려갔다. 홍정민에게 2타 뒤진 2위로 마지막 라운드를 시작한 김수지는 1번(파3) 홀부터 버디를 잡더니 3번(파4)과 4번(파5) 홀에서도 연이어 버디를 낚았다. 반면 홍정민은 4번 홀에서 보기를 기록하더니 8번(파4)과 9번(파5) 홀에서도 보기를 범하는 등 전반에만 3타를 잃으며 역전당했다.&lt;br&gt;김수지는 후반 들어 홍정민과 2~3타 차이를 유지하며 여유롭게 우승하는 듯했다. 하지만 17번(파5) 홀에서 홍정민이 16m 버디 퍼팅에 성공하고, 앞 조에서 경기를 하던 이예원까지 18번(파4) 홀에서 이글을 기록하며 승부는 다시 안갯속으로 빠져들었다. 하지만 마지막 18번 홀에서 김수지와 홍정민이 모두 파를 기록하면서 결국 우승컵은 김수지에게 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김수지는 오는 6일 시즌 마지막 메이저대회 하이트진로 챔피언십에서 타이틀 방어와 함께 3주 연속 우승에 도전한다. KLPGA 투어 3주 연속 우승은 박세리(45·1996년), 김미현(45·1997년), 서희경(36·2008년)뿐이다.&lt;br&gt;홍정민과 함께 공동 2위가 된 이예원은 이날 버디 4개와 이글 1개를 기록하는 등 분전했지만 17번 홀 보기로 우승 문턱에서 주저앉았다. 공동 4위는 최종 합계 11언더파 277타를 친 이소미(23)와 성유진(22)이 차지했다. 이번 시즌 4승으로 상금·다승 1위를 달리는 박민지는 최종 라운드를 앞두고 감기·몸살 증세로 기권했다.&lt;br&gt;한국프로골프(KPGA) 코리안투어 ‘현대해상 최경주 인비테이셔널’(총상금 12억 5000만원)에선 연장 끝에 이형준(30)이 이동민(37)을 제치고 우승을 차지했다. 2019년 데상트코리아 매치 플레이 제패 이후 40개월 만에 우승한 이형준은 통산 6승 고지에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>브라질 ‘좌파 대부’ 귀환?… 룰라, 1차 투표서 끝낼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003014032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003014032</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:50:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003001459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345363 --&gt;극심한 좌우 대립 현상에 빠진 브라질 대선(1차)을 하루 앞둔 1일(현지시간) 양대 여론조사에서 ‘좌파 대부’ 루이스 이나시우 룰라 다시우바(76) 전 대통령(노동자당)이 유효 투표수의 과반 지지를 얻은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;브라질 양대 여론조사기관인 IPEC와 다타폴랴에 따르면 룰라 전 대통령은 각각 유효 투표(기권과 미결정 투표수 제외)의 51%, 50%를 얻을 것으로 전망됐다.&lt;br&gt;로이터통신은 두 조사 모두 룰라가 2% 포인트의 오차 범위 밖에서 현 자이르 보우소나루(67) 대통령(자유당)을 14% 포인트 차로 앞선다고 전했다. 다타폴랴는 지난달 들어 룰라 전 대통령의 지지율이 보우소나루 대통령을 12~15% 포인트 크게 앞서고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브라질은 1차 투표에서 유효 투표수의 절반보다 한 표라도 더 확보한 후보가 나오면 결선투표 없이 곧바로 당선이 확정된다. 다만 과반 득표자가 없으면 1·2위 후보만으로 오는 30일 결선투표를 치러 최종 당선자를 가려야 한다. 1차 대선 결과는 2일 오후 9시(한국시간 3일 오전 9시)쯤 나온다.&lt;br&gt;보우소나루 대통령은 종교계 결집 등을 통해 막판 뒤집기를 준비하고 있다. 하지만 그가 브라질 전자 투표시스템에 대한 불신을 표하며 패배 시 불복 의사를 드러내 일각에서는 극심한 정치적 혼란 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우파 정당의 육군 장교 출신인 보우소나루 대통령은 강력한 부패 척결과 깨끗한 정치 등을 내세워 2019년 당선됐지만, 임기 내내 막말과 코로나19 대처 실패 등 사회·경제적 분열과 갈등으로 지지율이 추락했다. 반면 룰라 전 대통령은 2003~2010년 대통령 재임 기간 진보적 사회프로그램 등을 실시해 빈곤층의 소득을 끌어올려 퇴임 전 지지율 80%를 기록하기도 했다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “두 후보는 브라질에서 가장 양극화된 인물”이라며 “보우소나루 대통령은 국영 석유회사를 매각하고 총기 규제를 완화하는 등 보수적 가치의 도입을 원하는 반면 룰라 전 대통령은 사회 안전망 확대와 최저 임금 인상 등을 약속하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 병합 선언에도 ‘반쪽 제재’… 유엔 안보리 결의안 또 무산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003014031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003014031</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:50:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>러시아의 우크라이나 내 점령지 병합 선언에 대한 쏟아지는 비판에도 국제사회 제재가 ‘반쪽짜리’에 그칠 것으로 전망된다. 러시아 병합을 규탄하는 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의안도 안보리 상임이사국이자 당사국인 러시아의 반대로 무산됐다.&lt;br&gt;1일(현지시간) 뉴욕타임스는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 크렘린에서 “러시아에 4개 지역이 새로 생겼다. 이곳 주민들은 영원히 우리 시민이 됐다는 걸 우크라이나와 서방이 듣기를 바란다”고 강조했다고 전했다. 미국의 전방위적 압박에도 병합 지역을 포기하지 않겠다는 의지의 표현이다.&lt;br&gt;앞서 미국은 주요 정부 부처가 총출동해 대러 독자 제재에 나섰다. 재무부는 지난달 30일(현지시간) 옐비라 나비울리나 러시아 중앙은행 총재와 알렉산드르 노바크 부총리, 하원(국가두마) 의원 109명, 연방평의회 의원 169명 등 푸틴 체제의 수뇌부 대부분을 제재 명단에 올렸다. 재무부는 러시아 방산업체를 지원한 중국 시노전자 등도 제재 대상에 올리면서 “러시아에 정치·경제적 지원을 하면 누구든 제재할 것”이라고 경고했다. 국무부도 우크라이나 전쟁 포로를 고문한 러시아·벨라루스군 관계자 수백명의 비자를 제한했고, 상무부 역시 57개 기업과 단체를 제재 대상에 올릴 것이라고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 바이든 미 대통령은 “미국과 나토(북대서양조약기구) 동맹은 단 한 치의 영토도 내줄 생각이 없다. 미스터 푸틴, 내 말을 제대로 이해하기를 바란다”고 일갈했다.&lt;br&gt;그러나 미국 등 서방 각국의 독자 제재 단행에도 유엔에서는 러시아의 영토 변경을 거부하는 내용의 결의안이 좌초됐다. 이날 미국과 알바니아의 발의로 뉴욕 유엔본부에서 열린 안보리 회의 표결에서 전쟁 당사자이자 안보리 상임이사국인 러시아는 예상대로 반대표를 던졌다. ‘깐부’(같은 편)인 중국은 인도·브라질과 함께 기권했다. 결의안은 러시아의 4개 점령지에서 시행된 병합 주민투표를 “효력이 없다”고 규정하고 모든 유엔 회원국에 주민투표 결과를 승인하지 말라고 촉구하는 내용이었다. 러시아 입장에서는 안보리 상임이사국의 특권이라 할 수 있는 ‘거부권’을 십분 활용해 위기에서 벗어날 수 있었다. 중국 역시 결의안에 찬성하면 러시아와의 관계가 훼손될 가능성이 크고, 그렇다고 반대하면 대만이 독립을 위한 주민투표를 개시해도 이를 저지할 명분이 떨어지는 만큼 전략적으로 기권을 택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>軍, 핵 맞먹는 ‘현무’로 北미사일에 맞불… “세계 최대 탄두 중량”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003005016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003005016</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002180107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345309 --&gt;최근 북한이 단거리탄도미사일을 잇달아 발사하자 우리 군이 현무 탄도미사일을 의도적으로 ‘살짝’ 공개하며 맞불을 놨다. 하지만 국군의날 기념식에 중국군 장갑차 이미지를 사용하는 바람에 빛이 바랬다.&lt;br&gt;국방부는 지난 1일 충남 계룡대에서 개최한 국군의날 기념행사에서 3축 체계를 설명하는 영상을 통해 “여기에는 세계 최대 탄두 중량을 자랑하는 고위력 현무 탄도미사일도 포함된다”며 현무 미사일 발사 장면을 짧게 노출했다. 북한이 핵을 사용했을 때 응징하는 수단으로 활용할 최신 미사일의 발사 영상을 처음으로 공개한 것이다. 3축이란 북한 핵·미사일을 탐지하는 킬체인, 발사된 미사일을 조기에 탐지·요격하는 한국형 미사일방어, 타격 능력으로 응징·보복에 나서는 한국형 대량응징보복(KMPR)을 말한다.&lt;br&gt;탄두 중량 추정치가 9t까지 제시된 적 있는 이 ‘괴물’ 미사일은 2020년 시험발사에 성공했고 지난해 9월 350㎞를 날아가 3ｍ 이내의 정확도로 표적을 맞히는 영상을 군이 공개하기도 했다. 하지만 당시에도 영상 자체는 현무 계열의 다른 미사일로 대체했을 정도로 구체 제원이 극비 사항이다. 탄두 중량 9t은 전 세계를 통틀어 유례가 없는 것이다. 지난해 3월 발사된 북한판 이스칸데르(KN23) 개량형이 2.5t, 미국과 중국 등이 보유한 단거리탄도미사일도 1t 수준이다. 군 관계자에 따르면 현무 탄도미사일 10발을 동시에 발사하면 파괴력이 전술 핵무기에 맞먹는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국방부는 의도적으로 현무 탄도미사일을 노출하며 대북 경고성 메시지를 보냈지만 정작 기념식 뒤 생방송에 포함된 ‘국군의 결의’ 영상에서 국군의 다양한 최신 무기를 보여 주다가 중국군 보병 전투차(ZSL92)를 써서 부랴부랴 수정하며 체면을 구겼다. 국방부는 논란이 확산되자 실수를 인정하고 유감을 표명한 뒤 각 방송사에 온라인 영상 수정(편집)을 요청했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;국방부는 “동영상 속 사진은 우리 군의 장비가 아니며 동영상 제작 과정에서 잘못된 사진이 포함됐다”면서 “사전에 걸러 내지 못한 점에 대해 유감스럽게 생각하며 이런 일이 재발하지 않도록 각별히 유의하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일주일간 미사일 7발 나눠 쏜 北… 남측 겨냥 단거리 성능 시험?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003005015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003005015</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002165315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345263 --&gt;북한이 국군의날인 지난 1일 지대지 단거리탄도미사일(SRBM) 2발을 발사하는 등 일주일 새 4번의 SRBM 발사 무력 도발을 했다.&lt;br&gt;북한의 연쇄 미사일 발사는 로널드레이건함이 한미 해상 연합훈련에 참가하기 위해 지난달 23일 부산에 입항한 뒤 시작됐다. 25일 오전 7시쯤 평북 태천에서 SRBM 1발, 28일에는 오후 6시쯤 SRBM 2발이 포착됐다.&lt;br&gt;특히 방한한 카멀라 해리스 미 부통령이 비무장지대(DMZ)를 방문한 직후인 29일 오후 9시쯤에도 북한은 SRBM 2발을 발사했다. 해리스 부통령이 “북한에는 악랄한 독재정권, 불법적인 무기 프로그램, 인권침해가 있다”고 강경한 메시지를 보낸 뒤였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한이 일주일 동안 탄도미사일 7발을 네 차례로 나눠 발사한 것은 상당히 이례적인 일이다. 북한은 통상 미국의 핵추진 항공모함 전개 시 미사일 발사 등 도발에 나서지 않았으나 이번에는 달랐다. 동해상에서 미국의 전략자산인 레이건함이 포함된 한미 연합 해상훈련이 5년 만에 재개되고 한미일 연합 대잠수함 훈련도 5년 만에 다시 열린 것을 겨냥한 무력 도발로 풀이된다. 북한 대외선전매체 ‘우리민족끼리’도 2일 레이건함을 향해 “그 어떤 ‘떠다니는 군사기지’도 파철덩이로밖에 보지 않는다”고 맹비난했다.&lt;br&gt;4번 모두 공통적으로 동해상으로 발사됐지만 발사 장소는 태천, 평양 순안, 평남 순천 등 다양하다. 사거리는 300~600㎞로, 남측을 겨냥해 정확도 등 성능 시험에 나섰다는 분석도 나온다. 군 당국은 세부 제원을 분석하고 있다. 사거리와 발사 장소를 고려하면 ‘북한판 이스칸데르’ KN23, ‘북한판 에이태큼스’(ATACMS) KN24, ‘초대형방사포’ KN25 계열로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신종우 한국국방안보포럼 사무국장은 “4번 중 300㎞ 전후 비행거리의 3번 미사일 발사는 KN24를 이용해 함경도 길주군 무수단리 앞바다 알섬을 정밀 타격한 것으로 관측되며, 그동안 북한이 개발에 힘써 온 단거리미사일에 대한 자신감을 과시하는 것 같다”면서 “한미의 대응 전략에 따라 북한의 도발 수위가 더 강해질 것으로 전망된다”고 분석했다. 양무진 북한대학원대 교수는 “향후 핵실험의 길 닦기용으로서 미사일 발사가 지속될 것으로 보인다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文 실정 vs 尹 논란… 전운 감도는 국감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003001025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003001025</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부의 첫 국정감사가 4일 시작된다. 정부 출범 5개월 만에 열리는 국감에서 여당은 전임 문재인 정부의 실정, 야당은 윤 대통령의 ‘비속어 논란’에 대한 공격을 예고했다. 여야의 대치가 격화하면서 정쟁 국감에 그칠 것이라는 우려가 나온다.&lt;br&gt;장동혁 국민의힘 원내대변인은 2일 통화에서 “야당의 공격에 단호하게 팩트 체크로 대응하는 한편 문재인 정부의 5년간 정책 실패를 따져 묻겠다”고 밝혔다. 위성곤 더불어민주당 원내정책수석부대표는 “문재인 정부에 대한 여당의 터무니없거나 과도한 공격은 막고, 대통령실 관저 의혹과 외교 참사에 대해서는 시정할 수 있도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;첫 번째 대치 전선은 윤 대통령의 비속어 논란과 이를 최초 보도한 MBC에 대한 공방이다. 4일 열리는 국회 외교통일위원회의 외교부 국정감사에서 야당은 박진 장관을 상대로 십자포화를 쏟아낼 전망이다. 반면 여당은 13일 열리는 국회 과학기술정보방송통신위원회의 MBC 대주주인 방송문화진흥회 국감을 벼르고 있다. 14일에는 MBC의 비공개 업무보고도 예정돼 있다. 야당은 윤 대통령이 박 장관에 대한 해임 건의안을 거부한 것에 대해 국회를 무시한 처사라고 비판하는 한편 박 장관의 자진 사퇴 등 외교·안보 라인 경질을 거듭 촉구할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; &lt;br&gt;국민의힘은 민주당의 단독 처리를 비판하고 야당과 MBC의 행태가 ‘국익 위해 행위’라는 점을 부각할 것으로 보인다. 국민의힘 관계자는 “민주당이 먼저 윤 대통령의 발언을 문제 삼는다면 우리도 MBC 문제를 짚고 넘어가지 않을 수 없다”며 “윤 대통령의 사과 문제를 떠나서 자막 조작은 언론이 각성해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;대통령실 이전을 둘러싼 치열한 공방도 예상된다. 대통령실을 담당하는 국회 운영위원회는 다음달 3일 대통령비서실, 경호처 국감을 실시한다. 민주당은 지난달 30일 대통령실의 용산 이전으로 인해 발생하는 총비용이 1조원을 넘길 것이라고 밝혔다. 이 밖에도 민주당은 대통령 사저 이전 관련 사적 수주 의혹, 윤 대통령의 부인 김건희 여사의 지인으로 알려진 건진법사의 이권 개입 의혹 등도 제기할 방침이다. 민주당 관계자는 “국가 안보상 이야기할 수 없는 예산까지 합치면 총비용이 1조 5000억원이 넘어갈 것으로 보인다”며 “대통령실은 국가 권력 핵심의 요체인데 안정적, 항구적으로 갈 수 있느냐에 대한 검토가 필요하다”고 했다.&lt;br&gt;검찰 수사를 받고 있는 이재명 민주당 대표의 ‘사법 리스크’도 또 다른 대치 지점이다. 국회 법제사법위원회 국감에서 여당은 ‘성남FC 의혹’ 관련 이 대표 문제를, 야당은 ‘도이치모터스 주가 조작’ 관련 김 여사를 두고 공방을 주고받을 것으로 보인다. ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈) 권한쟁의 헌법재판소의 공개 변론 이후 민주당이 한동훈 법무부 장관을 고발한 만큼 6일 법무부 국감에서는 민주당과 한 장관의 설전도 예상된다. 윤 대통령의 비속어 논란 이후 여야의 강대강 대치는 국감 내내 지속될 것으로 예상된다. 신율 명지대 정치외교학과 교수는 “정권 출범 5개월 만에 실시하는 국감이라 여당이 국정 주도권을 쥘 수 있었으나, 윤 대통령의 발언 문제를 키우면서 야당에 유리한 국면이 펼쳐졌다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 1주일 새 4번 ‘미사일 도발’… 尹 “한미 간 압도적 대응”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003001024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003001024</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 제74주년 국군의날인 지난 1일 동해상으로 단거리탄도미사일(SRBM) 2발을 발사하며 전례를 찾기 어려운 1주일 새 4연속 도발을 감행했다. 윤석열 대통령은 이날 ‘북핵 위협에 대해 한미 간 압도적 대응으로 맞서겠다’는 강경 메시지로 대북 경고에 나서며 임박한 것으로 관측된 북한의 제7차 핵실험을 앞두고 한반도 긴장이 한층 고조되고 있다.&lt;br&gt;합동참모본부에 따르면 북한은 이날 오전 6시 45분~7시 3분 사이 평양 순안 일대에서 동해상으로 단거리 탄도미사일(SRBM) 2발을 발사했다. 이번 미사일은 고도 약 30㎞, 비행 거리 약 350㎞에 속도는 마하 6(음속 6배) 정도로 탐지됐다. 이날 비행거리로 남한을 겨냥할 경우 국군의날 기념식이 열린 국군의 ‘심장부’ 충남 계룡대까지 타격 범위에 들어간 셈이다. 북한이 국군의날 당일에 탄도미사일 도발에 나선 것은 거의 전례 없는 일이다.&lt;br&gt;특히 북한은 지난달 25일부터 1주일 사이 탄도미사일을 네 차례나 쏘아 올리며 연이은 도발을 이어 가는 모양새다. 앞서 북한은 지난달 25일 평북 태천에서 SRBM 1발, 28일 평양 순안 일대에서 SRBM 2발을 발사한 데 이어 29일에도 평남 순천에서 SRBM 2발을 쏘아 올렸다. 1일 도발은 올해 들어 26번째 무력 시위이자 윤석열 정부 들어 미사일 발사로는 8번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;이는 지난달 30일 동해 공해상에서 5년 만에 재개된 한미일 대잠수함전 훈련, 23일 미 핵 추진 항공모함 로널드레이건함(CVN 76) 등 항모강습단의 한미 해군 연합훈련에 정면 반발하는 것으로 ‘핵무력 법제화’와 병행한 행보로 분석된다. 이날 국군의날 기념식이 북한 핵·미사일 위협에 대응하는 ‘한국형 3축 체계’ 전력을 대내외에 과시한 자리로 준비된 만큼 이를 겨눴다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 아침 북 도발 직후 군 통수권자로서 처음 참석한 국군의날 기념식에서 “우리 군은 확고한 군사 대비 태세를 유지하며 북한의 어떠한 도발과 위협에도 국민의 생명과 재산을 지켜 낼 것”이라며 “북한이 핵무기 사용을 기도한다면 한미동맹과 우리 군의 결연하고 압도적인 대응에 직면하게 될 것”이라고 경고 메시지를 보냈다. 윤 대통령은 “한미동맹의 확장억제 실행력을 제고하면서 북한의 도발 위협에 강력히 대응하는 ‘행동하는 동맹’을 구현해 나갈 것”이라며 한미연합훈련·연습을 더욱 강화하겠다는 의지도 밝혔다. 그러면서 북한 당국을 향해 “이제라도 비핵화의 결단을 내려야 한다”며 핵 포기를 촉구했다.&lt;br&gt;한미·한일 북핵 수석대표 역시 이날까지 1주일 새 4번 전화 통화를 하며 공조하는 한편 북한의 잇따른 탄도미사일 발사를 규탄했다. 권영세 통일부 장관은 2일 독일 정부 공식 초청으로 출국길에 오르면서 북한의 도발에 대해 “새 정부를 길들이려는 의도”라며 “의도가 무엇이든 간에 우리 정부는 훨씬 단호하게 대처하게 될 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 박근혜 정부 때인 2016년 이후 6년 만에 3군 본부가 있는 계룡대에서 거행된 이날 기념행사는 주한미군 항공기가 공군전력 사열에 최초로 참여하는 등 역대 최대 규모로 치러졌다. 1호 열병차에 올라 사열한 윤 대통령은 부대별로 거수경례로 화답하며 우리 군에 신뢰를 보냈다. 특히 윤 대통령은 ‘세계 최대 탄두 중량’에 핵무기에 버금가는 위력으로 소개된 ‘괴물 미사일’ 현무 앞에서 엄지손가락을 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北핵실험 버튼 임박에… 한미일, 군사훈련 확대 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003005014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003005014</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 탄도미사일을 잇달아 발사하자 한국과 미국, 일본이 합동 군사훈련을 확대하는 방안을 검토하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;일본 니혼게이자이신문은 2일 케네스 윌스백 미 태평양공군사령관이 지난달 30일 “한미일 군사훈련 확대가 북한에 대한 대항 조치가 된다”고 말했다고 전했다. 새뮤얼 퍼파로 미 태평양함대사령관도 “위협에 대해 3개국이 더 연계해야 한다”며 한미일 군사훈련 확대를 시사했다. 한미일은 지난달 30일 동해 공해상에서 2017년 4월 이후 5년 만에 연합 대잠수함 훈련을 실시했다.&lt;br&gt;이처럼 한미일 군사훈련 확대가 검토되는 것은 북한이 탄도미사일 발사 외에도 조만간 7차 핵실험을 할 가능성이 커졌기 때문이다. 이 신문은 “미국 당국자는 (북한에) 16일 시작하는 중국 공산당 대회가 끝날 때까지는 ‘중국으로부터 (핵실험을 하지 말라는) 압력이 가해지고 있다’고 말했다”고 전했다. 중국 공산당 대회가 끝난 뒤 북한의 핵실험이 실행될 가능성이 거론되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 국무부는 동맹국과 협력해 북한의 위협에 맞서겠다고 강조했다. 이날 공영방송인 미국의소리(VOA)에 따르면 네드 프라이스 미 국무부 대변인은 “불법적인 탄도미사일과 대량살상무기(WMD) 프로그램을 진전시킬 수 있는 북한의 능력을 제한하기 위해 동맹 및 파트너들과 계속 협력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짙어진 ‘S공포’ 피난처가 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003001028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003001028</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:58:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002174132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345295 --&gt;주요 3개국(G3)으로 불리는 미국, 영국, 중국 정부의 경제정책 실패가 전 세계 ‘스태그플레이션’(고물가·저성장) 공포를 가중시키고 있다. 미 연방준비제도이사회(연준)는 지난해부터 발신된 인플레이션 경고음에도 조기 대응에 실기했다는 비판을 받고 있다. 중국의 ‘제로 코로나’ 정책은 경기침체를 부추겼고 영국의 감세 정책은 글로벌 금융시장을 혼돈에 빠뜨렸다. 이에 따른 금융시장의 전방위 위축에 투자 피난처도 사라졌다.&lt;br&gt;올해 들어 뉴욕증시의 주요 지표들은 지난달 30일(현지시간)까지 다우존스30산업평균지수 21.48%, 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P)500지수 25.25%, 나스닥지수는 33.20% 추락했다. 2002년 이후 최대 낙폭이다. 지난달만 봐도 다우지수는 8.8%, S&amp;amp;P500지수는 9.3%, 나스닥지수는 10.5%로 2020년 3월 이후 가장 큰 내림세를 기록했다.&lt;br&gt;지난달까지 3차례 연속 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)을 단행한 연준의 긴축 기조 때문이다. 제러미 시걸 펜실베이니아대 와튼스쿨 교수는 최근 CNBC에 “(연준이) 1년 전 호황 때는 인플레이션이 위협이 안 된다더니 지금은 슈퍼긴축 발언들로 시장을 극단으로 몰아가고 있다”고 비판했다. 그럼에도 물가는 쉽게 잡히지 않고 있다. 미 상무부가 이날 발표한 8월 개인소비지출(PCE) 물가지수는 전월비 0.3% 증가했다. 7월에 2020년 4월 이후 첫 감소세를 기록했다가 다시 증가세로 돌아섰다. 연준이 금리 결정에 참고하는 PCE 근원물가지수(에너지·식료품 제외)는 전년 동월 대비 4.9% 상승해 연준의 인플레이션 목표치인 연 2%의 2배를 넘었다. 미 정부는 ‘연착륙 가능성’을 강조하지만 래리 서머스 전 재무장관은 워싱턴포스트 인터뷰에서 “(연착륙이) 경기 침체나 실업률 증가가 없는 것을 의미한다면, 그럴 가능성은 거의 없다”고 잘라 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리즈 트러스 영국 총리는 전 세계에 ‘영국발(發) 금융위기’ 공포를 확산시킨 감세 정책의 고수 입장을 지난달 29일 재확인했다. 국제신용평가사 S&amp;amp;P는 영국의 국가신용등급 전망을 ‘AA’로 유지하면서도 등급 전망을 ‘안정적’에서 ‘부정적’으로 하향 조정했다. 영국 더타임스 일요판 선데이타임스는 이날 “인플레이션 상승, (정부) 신뢰 약화, 파운드화 변동성이 (영국의) 전면적인 경제 위기에 대한 두려움을 불러일으키고 있다”고 전했다. 영국의 9월 물가상승률도 9.9%나 돼 스태그플레이션 위험에 직면해 있다.&lt;br&gt;중국은 ‘코로나19 봉쇄’ 정책 장기화로 자국 경제뿐 아니라 전 세계에 시름을 더하고 있다. 올해 중국의 경제성장률 전망치(세계은행)는 지난 4월 5%에서 2.8%로 대폭 낮춰진 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;데이비드 맬패스 세계은행 총재는 최근 “스태그플레이션이나 저성장, 고물가 등의 시기가 길어질 수 있다”며 현 경제상황을 ‘퍼펙트 스톰’이라고 했다. CNN은 “안전한 투자 피난처가 없어진 상황”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴 병합선언 다음날… 우크라, 리만 탈환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003001027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003001027</guid>
      <pubDate>2022-10-02T21:58:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002184647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345315 --&gt;우크라이나가 러시아의 점령지 병합 선언 하루 만에 동부 도네츠크주의 관문 도시 리만을 탈환하면서 전세가 급변하고 있다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 “모든 수단을 동원할 것”이라고 공언한 대로 크렘린 충성파의 핵위협도 고조되고 있다.&lt;br&gt;1일(현지시간) 로이터통신 등에 따르면 우크라이나 대통령 비서실장은 자국 군인들이 ‘리만’이라고 적힌 표지판에 우크라이나 국기를 붙이는 영상을 공개했다. 영국 일간지 가디언 등은 전날 푸틴 대통령이 도네츠크·루한스크(돈바스)·자포리자·헤르손 등 우크라이나 4개 주의 합병을 선언하고 러시아 영토로 편입하는 조약에 서명한 지 하루 만에 굴욕적인 타격을 입게 됐다고 전했다. 러시아 국방부는 텔레그램을 통해 자국군이 “포위될 위협에 처했다”면서 리만 철수를 공식화했다.&lt;!-- 그림 1345319 --&gt;우크라이나의 리만 수복은 지난달 북서부 하르키우 지역에서 러시아군을 패퇴시킨 이후 최대 전과로 꼽힌다. 돈바스 내 러시아군 주요 보급로이자 철도·물류 중심지인 리만을 되찾은 우크라이나는 루한스크 진격의 길을 열게 됐다. 세르히 체레바티 우크라이나 동부군 대변인은 “리만은 돈바스 해방을 향한 첫 단계”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;우크라이나군은 리만에서 동쪽으로 향하는 간선도로에 접한 소도시 토르스케마저 탈환하면서 거침없는 진격을 보이고 있다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 영상 연설에서 “지난주부터 돈바스 지역 내에서 우크라이나 깃발이 늘고 있다”며 “한 주 뒤에 깃발 수는 더 불어날 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;러시아의 핵무기 사용 가능성도 제기되고 있다. 푸틴 대통령은 “모든 수단을 동원해 영토를 지키겠다. 핵무기의 경우 미국이 (일본에) 사용한 전례가 있다”며 또다시 핵 사용 가능성을 시사했다. 푸틴 충성파인 람잔 카디로프 체첸자치공화국 정부 수장은 “국경 지역에 계엄령을 선포하고 저위력 핵무기를 사용하는 등 더 과감한 조처를 해야 한다”고 핵무기 투입을 직접 거론했다.&lt;br&gt;이와 관련해 뉴욕타임스(NYT)는 잇따른 패배와 징집령 등으로 인한 내부 불만을 잠재우기 위해 푸틴 대통령이 전술핵을 사용할 수 있다는 우려가 전쟁 초기보다 훨씬 커지고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 러시아가 실제 핵전쟁을 감행하기에는 역량이 부족하다는 분석도 나온다. 미국 싱크탱크 전쟁연구소(ISW)는 “현 상태의 러시아군은 전장에서 핵을 사용한 작전을 수행하기 어려워 보인다”고 봤다. 2일(현지시간) 러시아 헌법재판소는 영토합병 조약에 대해 합헌으로 판단했다고 AFP통신이 보도했다.&lt;br&gt;한편 외교부는 지난 1일 임수석 대변인 명의로 성명을 내고 “우리 정부는 유엔헌장을 위배하는 러시아의 우크라이나 침공을 강력히 규탄한다”며 “우리 정부는 러시아의 우크라이나 영토 병합을 인정하지 않는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·현대차·LG·SK… 韓대표들 미래 좌표는 인도네시아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003006020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003006020</guid>
      <pubDate>2022-10-02T22:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002185957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345318 --&gt;값싼 인건비와 토지, 풍부한 광물 등 최고의 제조 조건으로 인해 앞다퉈 중국으로 몰려들었던 기업들이 이제는 ‘탈중국’ 전략 마련에 부심하고 있다. 미국의 핵심 산업에 대한 중국 견제 정책에다가 ‘제로(0) 코로나19’를 표방한 중국 정부의 지역 봉쇄까지 이어지면서 중국이 기회의 땅에서 갈등과 불확실성의 땅으로 전락했기 때문이다. 국내 주요 기업들은 중국을 대체할 시장으로 인도네시아를 주목하고 있다.&lt;br&gt;2일 재계에 따르면 인도네시아 서부 자바섬 치카랑에 스마트폰 공장을 운영하고 있는 삼성전자는 이곳에 5000만 달러(약 720억원) 규모의 추가 투자 방안을 검토 중인 것으로 전해졌다. 삼성전자는 현재 연간 스마트폰 생산 능력 1200만대 규모로 전량 현지 내수용 생산을 위해 가동 중인 이 공장의 생산 규모를 확대해 아시아 지역의 공급 허브로 활용할 계획인 것으로 알려졌다. 앞서 2018년부터 현지 인건비 상승과 첨단기술 유출 우려, 시장 점유율 하락 등을 이유로 중국 스마트폰 공장 폐쇄를 이어 온 삼성전자는 생산기지 다변화를 모색하던 중 안정적인 제품 생산과 아시아 지역 판매 강화를 위한 최적지로 인도네시아를 낙점했다.&lt;!-- 그림 1345321 --&gt;올해 3월부터 인도네시아 생산법인 델타마스공단 내 완성차 공장 가동을 시작한 현대차그룹은 LG에너지솔루션과 함께 인도네시아에 1조 3000억원을 투자해 합작 배터리 공장을 짓고 있다. 2024년 상반기 완공을 목표로 하고 있는 배터리셀 합작공장은 현대차 공장과 가까운 카라왕 산업단지에 들어설 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 최태원 회장의 주도로 신재생에너지 사업 발굴을 강화하고 있는 SK그룹은 지난 4월 인도네시아 수도 자카르타에 SK 지사를 설립해 신규 투자처를 물색하고 있다.&lt;br&gt;재계에서는 인도네시아의 산업 입지적 강점으로 저렴한 인건비와 풍부한 천연자원, 거대 내수 시장을 꼽는다. 신윤성 산업연구원 연구위원은 지난달 28일 자카르타에서 대한무역투자진흥공사(코트라) 주관으로 열린 ‘한·인니 미래 신산업 비즈니스 플라자’에서 “전 세계 경제가 둔화하며 침체 위기에 빠진 상황에서도 인도네시아가 제조업 강국으로 부상하고 있다”면서 “그동안 중국이 세계 공장의 역할을 했지만, 인건비가 상승하고 경제구조도 제조업에서 서비스업으로 옮겨지면서 제조업 분야의 투자가 상당 부분 아세안으로 넘어오고 있다”고 분석했다. 신 연구위원은 이어 “이런 상황에서 아세안 내 총생산(GDP)의 약 35%를 차지하는 인도네시아가 가장 큰 수혜를 보고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인도네시아 투자부(BKPM)에 따르면 올 상반기 인도네시아 내 외국인직접투자(FDI)는 약 198억 달러로 전년 대비 35.5% 증가했다. 이는 최근 10년 동안 가장 높은 증가율로, 2018년 6억 8000만 달러 규모였던 한국의 인도네시아 투자는 지난해 18억 달러로 사상 최고치를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아이 빌리브 아이 캔 플라이’ 가수…미성년자 성착취 동영상 찍었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221002500121</guid>
      <pubDate>2022-10-02T22:16:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002221508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345344 --&gt;가수 알켈리(55)가 미성년자 성착취로 징역 30년을 받은데 이어 성착취 동영상 제작 혐의도 유죄 판결을 받았다.&lt;br&gt;최근 뉴욕포스트 등에 따르면 미국 연방법원 일리노이 북부지원(시카고 연방법원) 배심원단은 11시간의 긴 심의 끝에 알켈리가 2002년 당시 14세 소녀를 성적 학대 대상으로 삼은 포르노 동영상 3건을 제작한 혐의에 대해 유죄 평결했다.&lt;br&gt;다만 배심원들은 알켈리가 2008년 또 다른 아동 포르노 사건에서 무죄를 받은 것과 관련, 재판을 조작했다고 주장하는 음모 혐의는 무죄로 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 그가 아동 포르노를 받기 위해 공모한 세 가지 혐의와 두 가지 추가 유인 혐의에 대해서도 무죄 평결했다.&lt;br&gt;피해자 측 변호사는 평결이 낭독된 후 “알켈리가 마침내 14세 대녀를 학대한 책임을 지게 된 것을 기쁘게 생각한다”면서 앞서 알켈리가 다른 연방 사건에서 30년 징역형을 받은 데 형을 추가하도록 요청할 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 판결은 지난 6월 뉴욕 연방법원이 미성년자 성매매와 공갈 등 혐의로 알켈리에게 징역 30년과 벌금 10만달러(약 1억4000만원)을 선고한지 석달 여 만에 나왔다.&lt;br&gt;한편 1992년 데뷔한 알 켈리는 ‘아이 빌리브 아이 캔 플라이’ 등 다수의 히트곡으로 국내에도 유명한 R&amp;amp;B 스타다.&lt;br&gt;하지만 1997년 한 여성에게 미성년자 성폭력과 성희롱 혐의로 고소당하는 등 1990년대부터 미성년자들을 성폭행 했다는 루머에 휩싸여왔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끊임없는 연주 끊임없는 박수… 백건우가 선사한 특별한 가을밤</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500001</guid>
      <pubDate>2022-10-03T00:07:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002235035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345359 --&gt;연주가 끝나자 박수를 참아야 했던 관객들의 박수가 쏟아졌다. 관객에게 화답하듯 백건우는 들어갔다 나오길 몇 번이나 반복했다. ‘건반 위의 구도자’가 만든 가을밤은 그만큼 자신에게도, 관객들에게도 특별했다.&lt;br&gt;지난 1일 백건우는 서울 마포구 마포아트센터 아트홀맥에서 ‘M소나타시리즈’ 4번째 공연을 선보였다. ‘M소나타시리즈’는 마포문화재단에서 최정상급 피아니스트 6인의 릴레이 리사이틀로 지난 5월 김선욱을 시작으로 7월 선우예권, 9월 박재홍에 이어 이날 백건우가 무대에 올랐다.&lt;br&gt;이날 공연장에 들어서기 전 관객들은 “중간 박수가 없다”는 공지를 받았다. 백건우가 연주한 ‘고예스카스’는 스페인을 대표하는 작곡가 엔리케 그라나도스(1867~1916)가 스페인 화가 프란시스코 고야의 전시회를 본 뒤 얻은 영감을 음악으로 구현해 낸 작품이다. 미술 작품을 감상하듯 스페인의 색채를 곳곳에서 느낄 수 있다. 백건우는 7곡으로 구성된 이번 공연에서 인터미션 없이 70여 분을 연주했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 간담회에서 백건우는 “고예스카스는 감정 표현에서 자유로운 곡인 것 같다”며 “우리가 갑자기 플라멩코 댄서가 될 수 없듯이 제가 이 곡을 느끼는 대로 표현하는 것이 옳은 해석”이라고 강조한 바 있다.&lt;!-- 그림 1345360 --&gt;숨죽인 채 진행되던 연주가 끝나자 관객들은 참았다는 듯이 박수를 쏟아냈다. 백건우도 감회에 젖은 표정으로 관객들에게 폴더 인사로 화답했다. 박수가 좀처럼 그치질 않자 백건우가 또 나와 인사하는 일이 5번이나 반복되면서 커튼콜이 길게 이어졌다.&lt;br&gt;공연 후 팬들은 앨범을 구매하는 한편 백건우에게 사인을 받기 위해 긴 줄도 마다하지 않았다. 관객들의 줄은 공연장 밖으로까지 이어져 인기를 실감하게 했다. 마포문화재단 관계자는 “이렇게 줄이 길게 바깥까지 선 것은 이례적인 일”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;백건우는 이후 경기 광주 남한산성아트홀(6일), 강릉아트센터(19일)에서도 공연을 할 예정이다. 마포문화재단의 ‘M소나타시리즈’는 김도현(30일)과 문지영(11월 24일)의 리사이틀로 관객들을 초대한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘승수 부자’ 하나카드, 최종전 지고도 PBA 팀리그 전기리그 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500002</guid>
      <pubDate>2022-10-03T00:40:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/01/SSI_20221001094759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;눈 한번 깜빡하면 순위가 요동치는 막판 대혼전 끝에 하나카드 원큐페이가 프로당구(PBA) 팀리그 2022~23시즌 전기리그 우승을 차지했다.&lt;!-- 그림 1344979 --&gt;신생팀 하나카드는 2일 강원 춘천 엘리시안강촌 리조트에서 열린 대회 3라운드 최종일 경기에서 블루원 엔젤스에 2-4로 져 1~3라운드 합계 12승9패로 승수를 보태지 못했지만 공동 2위 웰컴저축은행 웰뱅 피닉스 역시 NH농협카드 그린포스에 2-4로 패해 승차 ‘1’을 줄이지 못하면서 우승을 확정했다. TS샴푸·푸라닭 히어로즈는 5연승의 대약진 끝에 하위권을 박차고 2위를 꿰차 상위 두 팀에게 부여하는 포스트시즌 직행 티켓을 따냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;하나카드의 우승은 인적 구성으로만 보면 그리 놀랄 일은 아니다. 신생팀이긴 하지만 지난 시즌을 마치고 해체된 신한금융의 주요 멤버였던 김가영, TS샴푸에서 새 둥지를 튼 필리포스 카시도코스타스(그리스) 등 팀 간판들이 제 역할을 잘 해냈다. &lt;br&gt;1년 만에 돌아온 팀리더 김병호(49)와 ‘젊은 당구’의 선두주자 신정주(26) 등의 신구 조화도 팀의 상승세에 기폭제 역할을 했다. ‘대체 선수’ 이상대의 괄목할 만한 활약도 빼놓을 수 없다.&lt;!-- 그림 1328553 --&gt;3라운드 2승5패, 최근 5경기에서 1승4패로 부진했지만 앞서 1라운드와 2라운드 각 5승2패로 알토란같은 승수를  부지런히 수집해 부동의 1위 자리를 구축한 것도 우승의 디딤돌이 됐다.  &lt;!-- MobileAdNew center --&gt; &lt;br&gt;TS는 이날 마지막 7차전에서 SK렌터카 다이렉트를 4-2로 제쳐 12승9패로 하나카드와 어깨를 나란히 했지만 동률일 경우 상대전적을 따진다는 규정에 따라 1위 자리를 하나카드에 넘겨줬다.&lt;br&gt;TS는 하나카드와의 전기리그 3경기에서 1승2패로 뒤진다. ‘역전의 명수’라는 반가운 별명을 얻으면서도 등락을 거듭했던 크라운해태는 최종전에서 휴온스 헬스케어 레전드에 2-4로 져 11승10패, 공동 3위로 전반기를 마쳤다.&lt;br&gt;P&lt;!-- 그림 1345368 --&gt;BA 경기위원 7명이 기록을 토대로 선정하는 전기리그 최우수선수(MVP)는 하나카드 응우옌 꾸억 응우옌(베트남)에게 돌아갔다.&lt;br&gt;PBA 데뷔 1년차의 응우옌은 팀리그 3개 라운드에서 총 21승17패(단식 11승8패·복식 10승9패)의 걸출한 성적으로 소속팀 하나카드의 전기리그 우승을 이끌었다. 그는 “아내가 아이를 가져 힘든 상황 속에서도 뒷바라지를 잘해준 덕”이라고 공을 돌렸다. 상금은 300만원이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손예진♥현빈, 심야 영화 데이트 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500003</guid>
      <pubDate>2022-10-03T06:44:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003064357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345369 --&gt;배우 손예진(본명 손언진·40)이 남편 현빈(본명 김태평·40)을 향한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;손예진은 2일 자신의 인스타그램에 “Confidential Assignment2 International”이라 적고 사진을 공유했다. 손예진은 현빈 주연 영화인 ‘공조2: 인터내셔날’을 봤다.&lt;br&gt;공개된 티켓에 따르면, 손예진은 2일 일요일 밤 9시 40분 심야 영화를 관람했다. 특히 두 자리가 예매되어 있어 데이트 현장임을 짐작케 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손예진의 ‘알콩달콩’ 행복한 신혼 일상이 네티즌에 부러움을 안긴다.&lt;br&gt;‘공조2: 인터내셔날’은 글로벌 범죄 조직을 잡기 위해 다시 만난 북한 형사 림철령(현빈)과 남한 형사 강진태(유해진), 여기에 뉴페이스 해외파 FBI 잭(다니엘 헤니)까지, 각자의 목적으로 뭉친 형사들의 예측불허 삼각 공조 수사를 그린 영화다. 개봉 26일 째인 10월 2일 600만 관객을 넘어서며 흥행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 손예진과 현빈은 지난 3월 31일 결혼했다. 2018년 영화 ‘협상’과 2019년 드라마 ‘사랑의 불시착’으로 호흡을 맞췄던 이들은 지난해 1월 공개 연애를 시작하며 화제를 모았다.&lt;br&gt;또한 손예진은 지난 6월 임신 소식을 알려 네티즌의 축하를 받은 바 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이국주 “생선 가시에 죽을 뻔”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500004</guid>
      <pubDate>2022-10-03T06:45:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003064551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345370 --&gt;개그우먼 이국주가 아찔했던 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;이국주는 2일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “생선 가시에 죽을 뻔 맛있게 잘 먹다가 마지막에 가시가 덜컥! 눈물 흘렸네…그런데 역시 생선 가시는 밥 한 숟가락. 맛있게 잘 먹었습니다”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 이국주의 셀카와 이국주를 힘들게 했던 생선 사진이 담겼다. 생선구이와 찌개를 맛있게 먹던 이국주는 생선 가시가 목에 걸리는 사고를 겪었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자칫하면 큰일날 뻔한 일화에 팬들도 가슴을 쓸어내렸다.&lt;br&gt;한편 개그우먼 이국주는 최근 MBC ‘전지적 참견 시점’ 등의 프로그램에 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금주·금연 실패’ 최강희, 지하철서 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500005</guid>
      <pubDate>2022-10-03T06:56:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003065458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345371 --&gt;배우 최강희가 살짝 살이 오른 근황을 전했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘새롭게 하소서CBS’에서는 ‘새롭게 그 후-440만 조회수의 최강희를 찾아가 근황을 묻다-새롭게 하소서’라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;공개된 영상에서 최강희는 “담배 끊고 싶은 일반인들이 (제 영상을) 많이 봤고, 이 방법이 좋은 거 같다고 그래서 ‘아 정말 말 잘했다’는 생각을 했다”며 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 최강희는 “저는 저때 완전 거룩해진 줄 알았다. (그런데 그 후에) 그리고 제가 자빠졌다. 눈물이 났다”라고 솔직하게 밝히기도 했다.&lt;br&gt;앞서 최강희는 이전과는 살짝 달라진 듯한 비주얼로 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지하철에서 포착된 최강희는 마스크로 가린 채 자유롭게 대중교통을 타고 다녔다.&lt;br&gt;당시 최강희는 체격보다 살짝 큰 옷을 입은 듯 “뚱뚱해 보인다고 연락쇄도, 인생몸무게 갱신 중”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이날 영상에서 최강희는 “술 담배도 끊고 우울증도 낫고 다 해결된 줄 알았다. 그런데 똑같은 죄로 다시 넘어졌다”면서 “문제가 생긴 일에 뚜껑을 덮어놓은 상태로 있었다”고 고백하면서 힘들었던 근황을 전했다.&lt;br&gt;이어 그는 “(그러던 중) 떠오른 분이 이성미 선배다. 선배님 연락처를 물어봐서 연락을 드렸다”며 “연예인들이 하는 성경공부에 나가게 됐고 그러다 회복이 됐다”라고 치유가 됐음을 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] 할리우드 별들이 드나든 ‘마담 우의 가든’ 여주인 106세에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500007</guid>
      <pubDate>2022-10-03T07:52:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003075157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345372 --&gt;40년 남짓 수많은 할리우드의 ‘별’들이 드나들었던 미국 캘리포니아주 샌타모니카의 유명 레스토랑 ‘마담 우의 가든’을 운영했던 여주인 실비아 우가 106세를 일기로 세상을 떠났다고 AP 통신이 여러 매체를 인용해 2일(이하 현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;이 레스토랑은 서울 강남에 △△ 가든 식의 식당들이 잇따라 문을 열게 하는 본보기가 됐다. 샌타모니카의 윌셔 블루바드에 1959년 문을 열자마자 유명인들의 회식이나 축하 모임 자리로 각광을 받았다. 음식도 음식이었지만 파고다(탑)들이 잔뜩 들어선 것이나 청동 동상들, 인공폭포와 잉어와 금붕어가 가득한 분수 등으로 손님들에게 색다른 볼거리와 위안을 제공한 것이 주효했다.&lt;br&gt;생전의 고인은 늘 바닥에 끌리는 실크 가운을 걸친 채 손님들을 환한 미소로 맞으며 손님이 주문한 요리를 전화 수화기에 대고 주방에 전달하는 것으로 유명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인이 숨을 거둔 것은 지난달 29일이었는데 로스앤젤레스(LA) 타임스가 전날 그녀의 부음을 맨처음 세상에 알렸다. AP는 지난달 19일이라고 잘못 표기했다.&lt;br&gt;마담 우가 식당을 열겠다고 마음먹은 것은 미국 사람들이 기름기 많은 광둥 요리를 중국 요리의 전부로 착각하고 먹는 것이었다. 그녀는 일간 USA 투데이에 미국에 건너온 중국인 노무자들이 즐겨 먹던 요리인 “찹수이(Chop suey)가 어디에나 있었다. 여러분은 찹수이 가게만 볼 수 있었다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 LA 타임스에 따르면 할리우드 스타들이 마담 우의 가든에서 새로운 중국 요리를 즐겨 먹으면서 미국인들의 입맛을 바꿨다. 메이 웨스트가 수박 화채를 즐겼고, 그레고리 펙과 폴 뉴먼이 멘보샤를, 모나코 왕비 그레이스 켈리가 베이징덕을 특히 좋아했다. 프랭크 시나트라가 젊은 부인 미아 패로를 데리고 나타나기도 했다. 이들 외에도 캐리 그랜트, 엘리자베스 테일러, 자니 카슨, 캐롤 버넷, 월터 매도, 로버트 레드포드, 톰 크루즈, 스티븐 스필버그 등이 이곳을 들락거렸다. &lt;br&gt;이미 고인이 된 텔레비전 사회자 머브 그리핀은 “이 마을의 모두가 마담 우를 알고 있었다. 내가 알던 가장 친근하고 다정하며 우아한 여성이었다”고 신문에 돌아본 적이 있었다.&lt;br&gt;가든 문을 닫은 것은 1998년이었다. 곧바로 고인은 폐업 결정을 후회하며 이번에는 마담 우의 아시안 비스트로 앤드 스시를 개업했다. 오래 버티지 못했지만 마담 우의 영향력은 건재했다. 2014년 100세 생일을 호텔 볼룸에서 열었을 때 오랜 손님들이 가득 메웠다.&lt;br&gt;본명이 실비아 청인 고인은 1915년 10월 24일 중국 저장성에서 태어나 어린 시절을 그곳에서 보냈다. 상하이에서 요리를 배웠는데 하녀가 부유했던 자기 가족의 식사를 준비하는 모습을 보면서 자랐다. 가족은 나중에 홍콩으로 이주했는데 2차 세계대전이 터지자 혈혈단신 태평양을 건너 뉴욕으로 향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인은 생전에 “어디에서 그런 용기가 생겼는지 모르겠다. 미국에 가족 한 명 없었다. 배 여행에 40일이 걸렸는데 전쟁 통이라 늘 어두컴컴했다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;컬럼비아 대학에서 교육학 공부를 하면서 화학학자로 성공한 킹 얀 우를 만나 결혼해 세 자녀를 뒀다. 남편이 휴즈 항공회사에 엔지니어 일을 구하면서 LA로 옮겨왔고 그녀는 레스토랑 여주인이 됐다.&lt;br&gt;요리책도 여러 권 냈고, 정규적으로 텔레비전에 얼굴을 내밀었으며. 자선 사업에도 적극적이었다. 딸 로레타가 34세 젊은 나이에 유방암으로 세상을 등지자 시티 호프 암센터 설립에 두 손을 걷어붙였다.&lt;br&gt;유족으로는 두 아들 조지와 패트릭, 많은 손주들을 남겼다. 남편은 2011년 먼저 세상을 떠나 두 사람은 67년을 해로했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나이키, 국내기업에 갑질해도 하도급법 적용 회피”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500008</guid>
      <pubDate>2022-10-03T07:56:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003075554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345373 --&gt;외국 기업이 거래 대행사를 끼고 국내 업체와 하도급 거래를 맺는 경우 ‘갑질’에도 공정거래위원회의 제재를 피할 우려가 있어 사각지대를 해소해야 한다는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;3일 국회 정무위원회 소속 더불어민주당 박성준 의원이 받은 국정감사 자료에 따르면 공정위는 석영텍스타일이 나이키 등을 하도급법 위반 혐의로 신고한 사건에 대해 “법 적용 대상에 해당하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;해당 사건은 올해 초 심사 절차를 종결됐다. 피조사인이 외국 사업자여서 하도급법의 사업자 요건을 충족하지 않는다는 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하도급법은 공정거래법과 달리 ‘국외에서 이뤄진 행위라도 그 행위가 국내 시장에 영향을 미치는 경우 이 법을 적용한다’는 역외적용 조항을 별도로 두고 있지 않다.&lt;br&gt;석영텍스타일은 거래대행사를 끼고 나이키에 신발 소재를 납품해왔는데, 이 기간 나이키와 나이키의 주문자 상표 부착 생산(OEM) 업체들이 납품단가를 후려치고 손실 비용을 부당하게 떠넘겼다고 호소한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;형식적으로는 거래대행사와 계약을 맺었지만, 실질적으로는 제품 생산방식 등 모든 것을 나이키가 결정했다는 게 업체의 주장이다.&lt;br&gt;하도급법은 우회적인 방법으로 하도급법 적용을 피하려는 행위를 금지하고 있다.&lt;br&gt;박 의원실에 따르면 외국계 기업의 한국 지사가 하도급법 위반으로 공정위 제재를 받은 사례도 많지 않다.&lt;br&gt;2018년 이후 최근 5년간 하도급법 위반 신고사건 조치 내역을 보면 673건이 경고·시정명령·과징금 등의 처분을 받았는데 외국계 기업은 5곳뿐이었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]尹대통령 지지도 34.6%→31.2%(리얼미터)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221003500009</guid>
      <pubDate>2022-10-03T08:23:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/30/SSI_20220930111551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1344867 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>