<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 스포츠</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_sports.xml</link>
    <description>서울신문 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-09-07T00:09:41.384Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>분노한 남편인가 관음증 환자인가…한 편의 소동극이 캔버스에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500145</guid>
      <pubDate>2023-09-05T14:22:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905142221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479213 --&gt;한 쌍의 남녀가 득의만만한 미소를 지으며 서로를 끌어안고 있다. 이 모습을 줄무늬 잠옷 혹은 죄수복을 입은 한 남자가 의기소침한 표정으로 바라보고 있다. 그는 아내의 노골적인 불륜 행각에 분노하는 남편일까. 타인의 사생활을 몰래 훔쳐보는 관음증 환자일까.&lt;br&gt;흑백의 인물들 사이를 갈라놓은 건 한 그루의 나무다. 아래에는 위의 소동극과는 전혀 관련 없는 이질적 추상이 자리해 있다. 상상을 여러 갈래로 뻗어나가게 하는 ‘한 편의 연극’이 캔버스에 담긴 셈이다.&lt;br&gt;미국 화가이자 저자, 큐레이터인 데이비드 살레가 2020년부터 작업해온 ‘생명의 나무’ 연작이 서울 한남동 리먼머핀 갤러리에서 가지를 펼쳤다.&lt;!-- 그림 1479214 --&gt;작가는 다양한 관계로 얼기설기 엮인 인물들은 주로 흑백으로 처리한 반면, 화면을 분할하는 나무와 하단의 토르소 등 추상적 표현은 다채로운 색채로 감각적인 화면을 빚어냈다. 이는 작가가 뉴요커지의 ‘한 컷 만화’로 인기를 얻은 삽화가 피터 아르노의 영향을 받은 것이다. 아르노의 상류사회 엘리트들의 위선에 대한 세련된 풍자, 독창적인 스타일에서 영향을 받은 그림들은 무채색의 인물들이 맞닥뜨린 사건을 연상할수록, 대담한 색채의 조화의 집중할수록, 생동감을 더해간다.&lt;!-- 그림 1479215 --&gt;위선적인 인물들을 갈라놓는 역할을 하는 나무는 작가가 창조의 근원, 아담과 이브의 선악과 나무에서 영감을 받은 것이다. 한꺼번에 섞였을 때 혼돈을 일으키는 서로 다른 이미지들은 관람객들의 시선이 이 장면들을 어떻게 받아들이고 이야기를 이어나갈지 시험에 들게 하는 듯하다. 작가는 이런 불협화음과 극적 연출을 통해 보는 이의 시선이 캔버스 전체게 고르게, 오랜 시간 머물게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안유정 리만머핀 큐레이터는 “작가가 이번 전시로 ‘트리 오브 라이프’ 연작을 마감하고 새로운 작업에 나설 예정이라 이번 전시가 해당 작품을 두루 볼 수 있는 마지막 기회가 될 것”이라고 귀띔했다.&lt;!-- 그림 1479216 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주 워케이션 설명회, 서울까지 사로잡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500178</guid>
      <pubDate>2023-09-05T15:29:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905152939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479261 --&gt;워케이션 성지 제주, 이번엔 서울을 사로 잡았다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 5일 오후 서울 명동에서 개최한 ‘2023 제주 워케이션 설명회 in 서울’을 50개사 102명이 참석하는 등 수도권 기업들의 폭발적인 관심 속에 성황리에 개최했다고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 도는 지난 6월 1일 판교에서 수도권 기업을 대상으로 첫 워케이션 설명회를 진행했으며, 설명회에 참석한 대기업 등 10개 사는 7월 초 제주를 찾아 워케이션 기반시설을 돌아보는 팸투어에 참여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 하반기부터 본격 운영하는 서귀포 혁신도시 등 공공 오피스 3개소 및 제주관광공사와 협업한 여가 프로그램인 ‘러닝 홀리데이 인 제주(Learning Holiday in Jeju)’ 등 공공 워케이션 패키지에 대한 설명으로 주목을 받았다.&lt;br&gt;이날 세화 질그랭이센터, 디어먼데이 제주점, 리플로우 제주, 스페이스모노, 코사이어티 빌리지 제주, 바나나오피스 등 제주도·민간 워케이션 시설 12개소와 관심 기업 간 진행된 1대 1 개별 상담회에는 40건의 상담이 이뤄졌으며, 오는 21~22일 제주 현지 팸투어에도 30개사가 신청, 반응이 뜨거웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 설명회는 도내외 언론 외 NHK월드에서 현장 촬영을 하는 등 일본에서도 제주 워케이션에 대한 관심이 큰 것을 확인할 수 있었다.&lt;br&gt;오영훈 제주도지사는 이날 환영사를 통해 “제주는 그린수소·민간 우주산업, 도심항공교통(UAM)등 다양한 미래 신산업을 추진하고 있다”며 “다양한 분야의 연구개발자들이 제주에서 일하고, 서로 만나면서 높은 업무효율은 물론 새로운 성과를 만들 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;한편, 도는 이달부터 수도권 기업에서 지정된 민간 워케이션 시설을 이용할 경우 직원 1인당 최대 52만 원 상당의 오피스 및 여가프로그램 이용 바우처를 제공하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바람핀 아내 용서했더니…“5년 후 같은 남자와 또 외도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500188</guid>
      <pubDate>2023-09-05T15:51:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/23/SSC_20230723063604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1460661 --&gt;&lt;b&gt;“아이들 눈에 밟혀 믿어주려고 했는데…”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;결혼 15년차인 남성이 “아내가 5년 전 외도했던 남성과 또다시 바람이 났다”라며 이혼을 계획 중인 사연이 알려졌다.&lt;br&gt;A씨는 4일 YTN라디오 ‘조인섭 변호사의 상담소’에 “지금으로부터 5년 전 아내가 다른 남자와 바람을 피웠다. 아내는 실수를 했다면서 한 번만 용서해 달라고 하더라. 배신감 때문에 당장 이혼을 하고 싶었지만, 아이들이 눈에 밟혀 결국 아내를 한 번만 믿어주기로 했다”라며 아내가 바람을 피운 상간남을 상대로 위자료 청구 소송을 해서 손해배상금을 지급받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇게 세월이 흘러 A씨는 아내가 과거 상간남과 또 다시 바람을 피운 사실을 알게 됐다. A씨는 “예전에 아내가 바람을 피웠던 상간남의 부인에게 전화가 와 ‘당신의 아내가 내 남편과 또다시 바람을 피우니 집안일에 신경 좀 쓰라’고 했다”라며 “아내에게 확인해 보니 아니나 다를까 아내가 예전에 바람피웠던 남자를 또다시 만나고 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;이혼을 결심했다는 A씨는 아내와 바람을 피운 상간남에게 위자료를 재청구할 수 있는지 조언을 구했다. A씨는 “상간남의 아내가 이제 와서 자신이 착각했다며 남편을 감싸고 도는데 어떻게 해야 하는지 모르겠다. 또 아이들이 바람피운 엄마를 두 번 다시 못 만나게 할 수는 없는지 알고 싶다”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;다시 위자료지급청구소송 가능&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서정민 변호사는 위자료지급청구소송을 다시 제기할 수 있다고 답했다. 그는 “이전 소송에서 대상이 되는 범위는 이전 소송의 사실심 변론 종결 시까지 발생한 부정행위에 대해서 판단을 받은 것이고, 그 이후에 발생한 부정행위에 대해서는 새로운 불법 행위가 되기 때문에 새로 소송을 제기할 수 있다. 한 번 법원의 판단을 받았다고 해서 다시 소제기를 할 수 없다면 무척 억울한 상황일 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;상간남의 아내가 뒤늦게 자신의 남편을 감싸고 도는 것에 대해서 서 변호사는 “부정행위의 증거가 뚜렷하게 존재하는 경우에는 부정행위가 인정될 수 있다”라며 “만약 다른 증거가 없는 경우에는 불리하게 작용할 수는 있지만, 증거가 없이 소송하는 경우가 드물고 변호사의 조력을 받으셔서 증명을 하신다면 충분히 증명 가능한 문제라고 생각한다”고 조언했다.&lt;!-- 그림 1467178 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;친권 및 양육권 문제는 별개 문제&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그러나 친권 및 양육권의 문제는 자녀의 복리를 기준으로 판단하는 것이기 때문에 유책배우자의 문제는 혼인 파탄의 귀책사유가 부부 중 누구에게 있는지 판단하는 것이어서 전혀 별개의 문제라고 말했다.&lt;br&gt;서 변호사는 “유책배우자라고 하더라도 자녀와의 친밀도가 높고, 양육에 필요한 경제적 능력도 잘 갖추고 있으며, 자녀들이 유책배우자와 함께 살기를 원한다면 친권 및 양육권을 유책배우자가 가질 수 있다”라며 “유책배우자가 친권 및 양육권을 가지지 않더라도 면접교섭권을 박탈할 수는 없으므로 사연자분의 생각처럼 아이들을 엄마와 못 만나게 할 수는 없을 것으로 보인다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개짖음’ 항의에…“전투기 소리에는 어찌 사냐” 적반하장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500191</guid>
      <pubDate>2023-09-05T15:54:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905155416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479280 --&gt;개 소음에 쪽지를 썼더니 견주에게 “전투기 소리만큼 강아지 소리가 클까요?”라는 내용의 반박문을 받았다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;5일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘개가 너무 짖어서 쪽지를 남겼더니’라는 제목의 글이 게재됐다.&lt;br&gt;해당 글을 올린 작성자 A씨는 견주가 붙인 것으로 보이는 내용의 반박문 사진과 함께 “아무래도 짖었던 건 개 주인 쪽이었나 보다”라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;견주는 반박문에서 “강아지 XXX호에서 키우고 있다. 할 말 있으시면 이렇게 종이 붙여놓지 말고 직접 찾아와서 말하시라”며 “밤낮 가리지 않고 울어대는 통에 창문을 못 연다고 하는데 귀가 있으면 똑바로 말하라”고 적었다.&lt;br&gt;그러면서 “잠깐 강아지 울음소리가 시끄러우면 전투기 소리에는 어떻게 사는지 궁금하다. 전투기 소리만큼 강아지 소리가 크겠나”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 견주는 “글을 보아하니 외부인 같은데 강아지가 짖고 운 점은 정말 죄송하다. 하지만 사실만을 말해 달라. 집을 밤낮으로 비우지를 않는데 강아지가 언제 밤낮으로 짖었다는 말이냐”고 되물었다.&lt;!-- 그림 1479281 --&gt;해당 사연에 네티즌은 “원래 견주는 개 짖는 소리가 시끄러운 걸 알지 못한다”, “보통 견주가 집을 비울 때 짖는다”등 A씨 의견에 동의한다는 의견이 많았다.&lt;br&gt;소음·진동관리법상 소음은 사람의 활동으로 인해 발생하는 소리를 말하는데, 개는 물건에 해당해 조정 및 소음 측정 대상에서 제외된다.&lt;br&gt;최근 법원에서는 개 짖는 소리가 법령상 층간소음 기준에는 못 미친다 해도 매일 반복된다면 피해 주민에게 정신적 손해를 배상해야 한다는 판결이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“스트레스와 수면장애 호소”…법원 100만원 지급 명령&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 판결의 당사자인 주민 B씨는 지난해 3월 광주의 한 아파트로 이사 간 이후 개 짖는 소리에 몇 달 동안 시달리다 관리사무소에 민원을 제기했다.&lt;br&gt;그러자 견주 C씨는 관리사무소를 통해 “두 마리 중 한 마리는 임시보호 중인 유기견이니 이해해 달라”라고 전했다.&lt;br&gt;하지만 이후에도 개들이 매일 5시간 이상 짖자 B씨는 직접 C씨에게 문자메시지와 전화를 남겨 “몸이 불편해 누워 있을 수밖에 없으니 추가 조치해 달라”라고 부탁했다.&lt;!-- 그림 1479282 --&gt;그럼에도 소음은 계속됐고 B씨는 스트레스와 수면장애를 호소했다. 집까지 내놓았으나 팔리지 않았다.&lt;br&gt;또 개 성대 수술 등 소음 저감 조치를 지속적으로 요구했지만 C씨는 방음 케이지를 설치했다고 맞섰다.&lt;br&gt;결국 B씨는 C씨에게 위자료 300만원을 청구했고, 법원은 B씨에게 100만원을 지급하라고 명령했다.&lt;br&gt;재판부는 “개 짖는 소리가 매일 반복되면 듣는 사람은 상당한 스트레스를 받는다”며 “이는 타인에 대한 불법 행위”라고 판단했다.&lt;br&gt;이어 “소송 제기 이후로도 피고가 개 관리를 잘하지 못해 원고에게 피해를 준다면 원고는 다시 손해배상 청구를 할 수 있다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뚜르 드 디엠지 폐막…닷새간 533㎞ 질주 개인 종합 우승은 미국 네프, 단체 종합 우승 일본 국대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500205</guid>
      <pubDate>2023-09-05T16:18:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905161849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479306 --&gt;‘뚜르 드 디엠지(Tour de DMZ) 2023’ 국제 청소년 도로 자전거대회가 닷새간 대장정을 마무리한 가운데 헨리 네프(미국)가 개인 종합 우승을 차지했다.&lt;br&gt;네프는 5일 강원도 고성 통일안보공원을 출발해 양구종합운동장에 이르는 대회 마지막 날 5구간(122.4㎞) 경주에서 2시간 59분 23초의 기록으로 3위에 자리했으나 인천 강화도에서 양구에 이르는 1~5구간 합계 532.6㎞를 12시간 50분 15초에 주파해 개인 종합 우승을 차지했다.&lt;br&gt;5구간 1위 카스트 아이마(네덜란드)도 같은 기록을 냈으나 구간 순위 합산에서 뒤져 2위에 자리했다. 캐스퍼 보르맨스(핀란드)가 12시간 50분 46초로 3위. 한국 선수 중에서는 양양고등학교 임종원이 개인 종합 14위(12시간 51분 43초)로 가장 좋은 성적을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단체 종합 우승은 일본 국가대표팀이 차지했다. 아이마가 속한 네덜란드 게프라-워터스레이 팀과 카자흐스탄 국가대표팀은 각각 2, 3위로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1479307 --&gt;구간 단체 1위는 게프라-워터스레이 팀이 차지했고, 네프가 속한 미국 이에프 에듀케이션 온투 팀과 인도네시아 국가대표팀이 각각 2, 3위에 자리했다. 산악 구간에서 가장 많은 점수를 획득한 선수에게 돌아가는 산악왕 종합 우승은 핀란드 국가대표팀 보르맨스가 영광을 안았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한반도 평화와 화합을 기원하며 비무장지대(DMZ) 접경 지역을 달리는 ‘뚜르 드 디엠지’는 2016년 시작해 올해 6회를 맞았다. 올해 국제 청소년 도로 자전거 대회에는 한국을 비롯해 미국, 일본, 네덜란드 등 13개국 20개팀 176명이 출전해 열정의 레이스를 펼쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박세리+소렌스탐, 10월 한국에서 주니어 대회 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500220</guid>
      <pubDate>2023-09-05T16:59:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905165941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479325 --&gt;‘골프 전설’ 박세리와 안니카 소렌스탐(스웨덴)이 다음 달 국내에서 주니어 골프 대회를 개최한다.&lt;br&gt;박세리희망재단은 “10월 3일부터 사흘간 충북 청주 세리니티 골프 앤드 리조트에서 ‘박세리 &amp;amp; 안니카 인비테이셔널 아시아’를 연다”고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;이 대회는 박세리가 이사장으로 있는 박세리희망재단과 ‘골프 여제’로 군림했던 소렌스탐이 세운 안니카 재단이 골프 유망주들을 위해 아시아 최초로 한국에서 공동 개최하는 주니어 대회다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 R&amp;amp;A와 대한골프협회가 공식 후원하는 이 대회에는 한국과 태국, 중국, 대만, 필리핀, 일본 등 아시아 주니어 선수 78명이 출전한다.&lt;br&gt;우승자에게는 미국주니어골프협회(AJGA)가 개최하는 대회 출전 자격을 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예비신랑, 무좀있는 발 만지고 스킨십 시도…제가 예민한가요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500239</guid>
      <pubDate>2023-09-05T17:53:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905175336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479358 --&gt;결혼을 앞둔 한 여성이 예비 남편의 생활 습관 때문에 결혼이 망설여진다는 사연을 전했다.&lt;br&gt;10년 넘게 교제한 남자친구와 결혼을 앞두고 있다는 여성 A씨는 5일 한 온라인 커뮤니티에 ‘예비 남편의 더러운 생활 습관’이라는 제목의 글을 통해 고민을 토로했다.&lt;br&gt;A씨는 남자친구와 최근 함께 여행을 다녀왔다고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “(예비 남편) 생활 습관이 저랑 너무 안 맞는다. 제가 예민하게 받아들이는 건지 아니면 보통 남자들 다 이러는데 제가 몰랐던 건지 도저히 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “소변보는데 변기 커버 올리고 보라고 했더니 샤워 부스(공간)에서 볼일을 보고 물을 뿌린다”며 “샤워부스에서 소변 보면 냄새난다고 했더니 변기 커버도 안 올리고 그 장면을 본 이상 변기에 앉고 싶지 않다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “대변 보고 변기에 묻으면 보통 물 한두 번 더 내려야 정상 아니냐. 변이 묻어있는데도 안 내리고 버젓이 놔둔다. 아침에 일어나서 소변보려고 하다 그 장면을 봤는데 계속 머릿속에 떠올라서 비위가 상해 미치겠다”고 털어놨다.&lt;br&gt;A씨는 “아침에 눈떠서 조식 먹으려고 나가는데 양치 안 하고 먹는다. 샤워하는 데 걸리는 시간은 3분이다. 3분도 길다. 양치하는데 하는 둥 마는 둥 거의 안 하는 수준이다. 40세인데 스케일링 평생 1번 했으면 말 다 했다”고 말했다.&lt;br&gt;또 “발톱이랑 발바닥 전체에 무좀이 있다. 발을 자주 만지고 뜯는다. 무좀 치료 받으라고 하는데 아프다고 무섭다고 치료를 안 받는다. 그 손으로 스킨십을 시도한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 A씨는 “밥 먹는데 쩝쩝거리는 거 기본이고 덜어 먹자고 하는데도 숟가락 푹 담근다. 음식 먹을 때 항상 흘린다”며 “흡연하는데 담배 한 모금 빨아들일 때마다 후 뱉고 나서 항상 침을 뱉는다. 그 침이 옷에 묻고 얼굴에도 가끔 흘리는데 손으로 닦는다”고 했다.&lt;!-- 그림 1479357 --&gt;이어 “샤워하고 늘 옷을 안 입는다. 여러 번 말을 했는데도 고쳐지지 않는다. 샤워 후 늘 맨몸으로 다니고 항상 발가벗고 잠을 잔다”며 “여행 가서 간식을 먹는데 중요 부위를 내놓고 먹고 앉아있길래 ‘좀 가려라’ 그랬더니 ‘왜?’ 이러더라”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사연을 접한 네티즌은 “위생 관념은 정말 고치기 힘들다”, “10년을 어떻게 만났지 신기하다”, “애정이 사라진 것 같다. 진지하게 다시 생각해봐야할 듯”등 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“결혼 전 치명적 결점이 발견된다면?”…62%가 파혼 결심&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;결혼정보회사 가연이 2021년 미혼남녀 314명(남성 148명·여성 166명)을 대상으로 진행한 ‘결혼 전 미래 배우자에게 치명적 결점이 발견된다면 어떻게 할 것인가’ 설문조사에서 응답자의 62%가 파혼을 결심한다고 밝혔다.&lt;br&gt;또 결혼정보회사 듀오(대표 박수경)가 최근 미혼남녀 총 300명(남성 150명·여성 150명)을 대상으로 설문조사를 실시한 결과, 결혼 전 동거에 대해 응답자의 과반이 ‘필요하다’(남 53.3%, 여 61.3%)고 대답했다.&lt;br&gt;결혼 전 동거가 가장 필요한 이유는 ‘상대방의 모르는 부분을 알기 위해서’(남 50.0%, 여 48.9%)였다.&lt;br&gt;이외에 ‘서로의 생활 패턴을 조정하기 위해서’(남 25.0%, 여 25.0%), ‘동거를 통해 결혼 여부를 결정하기 위해서’(남 18.8%, 여 26.1%) 등의 의견이 이어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더CJ컵, 79년 전통 ‘바이런 넬슨’과 손잡고 가을 시리즈에서 늦봄 정규 시즌으로 이동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500254</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500254</guid>
      <pubDate>2023-09-05T18:14:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905181434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479391 --&gt;미국프로골프(PGA) 투어 더CJ컵이 ‘더CJ컵 바이런 넬슨’으로 변신해 가을 시리즈에서 늦봄 정규 시즌으로 옮겨간다.&lt;br&gt;CJ그룹(회장 이재현)은 1944년 시작해 79년 역사를 지닌 대회 바이런 넬슨의 타이틀 스폰서로 나선다고 5일 밝혔다. CJ는 내년부터 2033년까지 10년 동안 더CJ컵 바이런 넬슨 대회를 주최한다.&lt;br&gt;2017년 시작한 더CJ컵은 한국에서 열리는 유일한 PGA 투어 대회였다. 3년 동안 제주도 나인브릿지에서 열리다가 코로나19 팬데믹으로 2020년부터 지난해까지는 미국 네바다주와 사우스 캐롤라이나주를 오갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시즌 최종전인 플레이오프 투어 챔피언십이 끝난 뒤 가을 시리즈에서 열렸던 더CJ컵은 올해는 가을 시리즈에서 빠지고 내년 5월 ‘더CJ컵 바이런 넬슨’으로 돌아온다. 5월 2일부터 나흘 동안 텍사스주 댈러스 인근 매킨니의 TPC 크레이그 랜치(파72)에서 열린다. 총상금은 950만 달러(약 126억원).&lt;br&gt;PGA 투어는 내년부터 단년제 시즌으로 복귀한다. 1월부터 8월까지는 정규 시즌과 플레이오프를 진행하고, 9~12월은 다음 연도 투어 출전 자격을 확정하는 가을 시즌을 진행한다. 정규 시즌은 메이저 대회, 시그니처 대회, 풀-필드(Full-field) 대회로 구성된다. ‘더CJ컵 바이런 넬슨’은 풀-필드 대회에 해당한다. 우승자에게는 500점의 페덱스컵 포인트와 2년의 투어 시드, 그리고 그해 시그니처 대회 출전 자격이 주어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기존 바이런 넬슨 대회는 PGA 투어에서 11연승이라는 대기록을 세운 미국 골프의 전설적 인물 바이런 넬슨(1912~2006)의 이름을 땄다. 2013년 배상문, 2019년 강성훈, 2021년과 2022년 이경훈 등 한국 선수가 4차례나 우승하며 국내 골프 팬에게도 널리 알려진 대회다.&lt;br&gt;댈러스 지역을 대표하는 대회로 처음 20여년 동안은 여러 이름으로 개최되다가 1968년부터 넬슨의 이름을 걸고 열렸다. PGA 투어 사상 선수 이름이 들어간 최초의 대회이기도 하다. 텍사스에서 태어나 텍사스를 떠나지 않았던 넬슨은 텍사스에서 가장 사랑받는 스포츠맨으로 유명하다. 때문에 버라이즌, HP, EDS, AT&amp;amp;T 등 텍사스에 기반을 둔 기업이 타이틀 스폰서를 맡아왔다. 미국에서 네 번째로 인구가 많은 댈러스 지역 축제 성격의 이 대회는 지난해 갤러리 20만명을 모았다.&lt;br&gt;다만 앞서 6차례 열렸던 더CJ컵은 CJ 단독 주최였지만 더CJ컵 바이런 넬슨은 대회 주최권을 가진 댈러스 지역 커뮤니티 세일즈맨십 클럽 오브 댈러스와 공동 주최하게 된다.&lt;br&gt;CJ는 “미국에서 대회를 연 지난 3년 동안 미국 시장에서 매출 신장과 기업 이미지가 상당히 높아졌기에 미국 현지 마케팅 활동 강화 차원에서 결정했다”면서 “국내 남자 골프 선수들의 세계 무대 도전에 대한 지원을 이어가고 대한민국 골프와 골프 산업 발전에 기여하기 위한 방안도 마련할 계획”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뭘 좋아할지 몰라 다 준비한 국립무용단 ‘온춤’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500266</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500266</guid>
      <pubDate>2023-09-05T19:18:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905191831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479422 --&gt;국립무용단이 뭘 좋아할지 몰라 다 준비한 완벽한 애인 같은 무대로 전통춤의 매력을 한껏 뽐냈다.&lt;br&gt;국립무용단은 지난 1~3일 서울 중구 국립극장 달오름극장에서 ‘온춤’을 선보였다. 국립무용단이 새롭게 앞으로의 전통을 만들기 위해 2020년 시작한 ‘홀춤’ 시리즈부터 선보인 작품들을 집대성했다. 오랜 시간 몸에 우리 춤을 익힌 국립무용단원 10인의 안무가가 혼자 추는 춤부터 화려한 군무까지 9편의 종합선물 세트를 준비해 관람객들에게 건넸다.&lt;br&gt;독무를 뜻하는 ‘홀춤’, 이인무를 뜻하는 ‘겹춤’, 군무를 뜻하는 ‘다춤’으로 구성된 이번 공연에서 무용수들은 한량무·진도북춤·진쇠춤·살풀이춤·신칼대신무·바라춤·사랑가·검무 등 전통춤을 현대적 미감으로 풀어냈다. 특히 박재순의 ‘보듬고’, 정관영의 ‘너설풀이’, 김은이의 ‘바라거리’, 김회정의 ‘단심_합’은 독무나 이인무에서 출발해 군무로 확장한 사례로 원작보다 더 많은 인원에서 오는 집단적인 에너지를 강렬하게 뿜어내며 객석을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독무 작품이었던 윤성철의 ‘산산수수’, 정소연의 ‘다시살춤’, 정현숙의 ‘심향지전무’에서 각 무용수는 다양한 감정을 표출하며 혼자서도 넓은 무대를 부족함 없이 꽉 채웠다. 이인무 작품이던 박기환과 박지은의 ‘월하정인’은 신윤복의 그림 속 정분을 나누던 남녀를 무대로 소환해냈고, 황태인과 이도윤의 ‘산수놀음’은 분홍신을 곱게 신은 선비들이 요즘의 클럽 부럽지 않은 조선시대 자연에서 노니는 모습을 신선하게 그려냈다.&lt;!-- 그림 1479423 --&gt;각각 1부와 2부 공연의 대미를 장식한 ‘너설풀이’와 ‘보듬고’는 전 세계 어디 내놔도 관객들을 들썩이게 만들 수 있을 정도로 흥겨운 춤판을 벌였다. 경기·충청지역 농악의 짝쇠 기법을 바탕으로 한 ‘너설풀이’는 너설(꽹과리채에 달린 긴 천)처럼 부드럽고 강한 움직임을 선보였다. 4인의 남성 무용수가 힘차게 움직이는 매력이 돋보였다.&lt;br&gt;승무 북가락과 진도북춤을 접목한 ‘보듬고’는 5명의 남성 무용수가 북을 두드리며 춤을 춰 전통무용 그 이상의 무언가를 보여줬다. 특히 중간에 리드미컬하게 북을 두드리는 솜씨는 관객들의 엉덩이와 손바닥을 도저히 가만히 둘 수 없게 할 정도로 호응이 뜨거웠다. 말이 통하지 않더라도 즐겁게 볼 수 있다는 점은 세계 무대에서도 통할 수 있으리란 기대감을 품게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국립무용단 김종덕 예술감독 겸 단장은 “전통은 박제된 것이 아니라 시대와 호흡하며 계속해서 진화하고 생명력을 이어가는 것이기에 국립무용단은 앞으로도 꾸준히 새로운 전통 쓰기를 해나갈 계획”이라며 앞으로도 무궁무진하게 탄생할 전통춤의 미래를 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SNS스타 ‘꽃스님’ 누구길래…화엄사 사찰 체험 ‘선착순 마감’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500280</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500280</guid>
      <pubDate>2023-09-05T22:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905221641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479453 --&gt;대한불교조계종 19교구 본사 지리산 대화엄사가 주최하는 야간 사찰 탐방 프로그램이 접수 4시간 만에 선착순 마감됐다. 이번 프로그램에는 소셜미디어(SNS)에서 ‘꽃스님’이라는 별명으로 잘 알려진 범정 스님을 볼 수 있다는 입소문이 퍼지면서 주목받았다.&lt;br&gt;5일 지리산 화엄사는 야간 사찰 탐방 프로그램 화야몽(華夜夢) 신청자를 오전 11시부터 선착순으로 접수해 오후 3시 마감했다.&lt;br&gt;화야몽 프로그램은 ▲스님과 차담 ▲지금 가장 간절하게 원하는 기도 서원 쓰기 ▲범정 스님에게 묻다 ‘이럴 땐 어떻게 해요?’ ▲사사자삼층석탑 설명 ▲각자 간절한 기도 발원 및 스님 축원 등으로 구성됐다.&lt;!-- 그림 1479454 --&gt;특히 첫번째 특별 편성 프로그램의 지도 법사는 ‘꽃스님’ 범정 스님이 맡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SNS에서 ‘꽃스님’으로 활동하는 범정 스님은 머리카락 한 올 없이도 눈에 띄는 외모를 자랑하는 것으로 유명하다. 범정 스님은 자신의 인스타그램에 “수행자는 꽃이며, 꽃이 되어야 한다고 생각한다. 기약없는 누군가에게 제가 품은 향을 맡게 해주는 꽃다운 수행자요. 그래서 저는 꽃이 되고자 한다”며 ‘꽃스님’ 별명에 대해 설명했다.&lt;br&gt;화엄사는 지난달 1일부터 오후 9시까지 개방하던 산문 시간을 3시간 연장해 자정까지 개방했다. 특히 야간 조명을 설치한 후 8월 한 달 야간 개방 방문 결과는 이전과 비교해 월 5000여명에서 1만 5000여명으로 3배 이상 대폭 증가했다. 한 달간 6차례에 걸쳐 화야몽 프로그램 예약자 120명 중 100명이 참석할 정도로 높은 호응을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;화엄사는 프로그램 호응도가 높자 매월 1회씩 특별 편성키로 했다. 이번 달에는 오는 22일 오후 8~10시에 편성했고 모집된 참가자는 모두 22명이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 화엄사 ‘이색행보’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지리산 대화엄사는 그동안 홍매화 사진 찍기 대회, 세계요가의 날 기념 요가 대회, 모기장 영화음악회, 화엄 문화제 등을 통해 일반 대중과 가깝게 다가가는 다양한 시도를 해왔다. 7080에게는 추억의 소풍 장소로, MZ세대에게는 핫 플레이스로 떠올랐다.&lt;!-- 그림 1479455 --&gt;지난 2일에는 세계 최초의 ‘비건 버거’를 출시한다고 발표해 화제를 모으기도 했다.&lt;br&gt;이와 관련해 덕문 화엄사 주지스님은 “그동안 산사와 사찰은 스님들만의 독점적 장소였다면 이제는 모든 국민이 함께 향유하고 그들에게 도움 주는 공간으로 변화해야 한다”며 “화엄사의 브랜드비건 버거를 통해 신뢰와 건강을 국민들에게 나누어드리고 싶다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부, 내년 ‘K관광’ 예산 10.7% 대폭 증액</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906006010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906006010</guid>
      <pubDate>2023-09-06T00:47:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/30/SSC_20230830104816_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1476487 --&gt;문화체육관광부가 2024년 관광 분야 정부 예산안을 1조 3664억원으로 편성했다고 5일 밝혔다. 올해 대비 10.7% 증가한 것으로, 정부지출 평균 증가율 2.8%를 훨씬 웃도는 규모다.&lt;br&gt;‘2024 한국방문의 해’ 관련 예산을 78억원 증액한 178억원으로 편성하고, 인천공항 내 K관광 컬처존을 조성하는 데 30억원을 신규로 투입하기로 했다. 해외 주요 25개 도시에서 개최하는 ‘K관광 메가 로드쇼’ 사업은 31억원 증액한 76억원을 배정했다. 또 40억원을 신규 투입해 방한 수요가 높을 것으로 예상되는 신흥·잠재시장을 공략할 방침이다.&lt;br&gt;세계적 수준의 의료와 K뷰티 열기를 활용해 ‘치유관광’ 시장을 선점할 수 있도록 125억원을 지원한다. 이 밖에 고부가가치 K마이스(기업 회의·포상관광·컨벤션·전시) 지원 사업에 304억원을 편성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글로벌 축제를 육성하는 사업에는 25억원, 코리아 둘레길의 글로벌 브랜드화 사업에는 13억원을 각각 새롭게 투입한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압·당뇨·폐결핵 의심자, 일반검진 후 확진검사 무료[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906023001</guid>
      <pubDate>2023-09-06T00:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 공단의 일반건강검진 후 고혈압, 당뇨 고위험군이라는 안내문을 받았다.&lt;br&gt;A. 국민건강보험공단에서는 일반건강검진 결과 고혈압, 당뇨병, 폐결핵 질환 의심 수치에 해당하는 고위험군 대상 확진 검사를 지원하고 있다. 요양기관에서 확진 검사를 받고 질환의 치료까지 연계해 만성질환의 조기 발견·치료와 합병증 예방 등 건강관리로 이어질 수 있도록 검사비를 지원 중이다.&lt;br&gt;Q. 확진검사 대상은.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 일반건강검진 결과의 건강위험요인 보유자 중 폐결핵 의심 소견을 받거나 수축기혈압 140㎜/Hg 이상 또는 이완기혈압 90㎜/Hg 이상, 공복혈당이 126㎎/dl 이상으로 고혈압과 당뇨병이 의심되는 사람이다. 단 최근 1년간 고혈압, 당뇨병 진료 내역이 있거나 만성질환 건강지원서비스 대상자는 제외된다. 검진 실시 다음 연도 1월 31일까지 진료비를 지원받을 수 있다. 최초 1회에 한해 본인부담금이 면제되며, 추가 실시된 다른 검사비용 및 처방에 따른 약제비 등은 지원 대상이 아니다.&lt;br&gt;Q. 의심질환별 받는 검사 종류는.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 고혈압 의심자는 진찰과 혈압측정을, 당뇨병 의심자는 진찰과 효소법 또는 자가혈당 측정기를 이용한 혈당검사를 받는다. 폐결핵 의심자의 경우 가래를 이용한 도말(현미경)검사·배양검사, 결핵균 핵산증폭검사를 받게 된다.&lt;br&gt;Q. 필요한 서류 및 검사 가능한 의료기관은.&lt;br&gt;A. 검진결과통보서와 신분증을 가지고 가까운 병·의원에 방문해 확진검사를 위한 방문임을 알리고 진료를 받으면 된다. 고혈압과 당뇨병 확진검사는 병·의원에서만, 폐결핵은 보건소를 포함한 모든 의료기관에서 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황달·명치 통증 지속… 갑자기 당뇨 악화된다면 췌장암일 수도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906023002</guid>
      <pubDate>2023-09-06T00:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906004941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479515 --&gt;얼마 전 당뇨 판정을 받은 A(50)씨는 기름진 것만 먹으면 소화가 안 되고 배가 아파 병원을 찾았다. 위·대장 내시경, 혈액 검사도 해 보았지만 혈당이 높은 것 외에는 별다른 이상이 없었다. 그런데도 배앓이는 그칠 줄 몰랐다. A씨는 최근에 한 복부 컴퓨터단층촬영(CT) 검사에서 췌장암 진단을 받았다.&lt;br&gt;췌장암은 다른 암에 비해 발생 빈도가 낮지만 조기 진단이 어렵고 주변 장기나 림프절로 쉽게 전이돼 5년 생존율이 15.2%(2016~2020년 암 발생자)에 불과한 무서운 암이다. 2020년 국가암등록통계에 따르면 췌장암 발생률은 3.4%로 전체 암 중 여덟 번째이지만 점차 증가하는 추세를 보이고 있다. 국립암센터 간담도췌장암센터 연구팀은 국내 암등록데이터와 통계청의 사망데이터를 기반으로 2040년까지 췌장암 발생률을 예측한 결과 2040년 국내 췌장암 발생자 수가 2017년 7032명 대비 2.3배로 증가한 1만 6170명에 이를 것으로 추정했다.&lt;br&gt;조기 진단이 어려운 이유는 초기 증상이 없는 데다 정확한 발병 원인을 알지 못하기 때문인데, 최근 당뇨병의 급격한 악화가 췌장암의 경고 신호일 수 있다는 국내외 연구 결과들이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도재혁 중앙대병원 소화기내과 교수는 5일 “5년 이상 당뇨를 앓고 있는 환자의 경우 췌장암 발생률이 증가한다는 보고와 함께 췌장암이 발견될 당시 약 50~60%의 환자에게서 당뇨병이 동반되거나 절반 이상이 2년 이내에 당뇨병이 생긴다는 보고가 있다”고 말했다. 도 교수는 “당뇨병에 의해 췌장암이 발생한 건지, 췌장암에 의해 당뇨병이 발생한 것인지에 대해서는 아직 확실한 연구 결과는 없지만 가족력이 없는데 갑자기 당뇨병 진단을 받았거나 잘 조절되던 당뇨가 갑자기 조절되지 않으면 췌장암 검사를 받아 보는 게 좋다”고 설명했다.&lt;br&gt;우리나라 췌장암 환자의 당뇨병 유병률은 28~30%로 일반인의 3배 이상이다. 반대로 당뇨병이 있는 경우 췌장암 위험이 약 2배 정도 큰 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;췌장은 명치 끝과 배꼽 사이에 있는 소화기관으로, 각종 소화효소와 인슐린을 분비해 음식물을 분해하고 혈당을 조절하는 기능을 한다. 혈당을 조절하는 인슐린 기능에 문제가 생기는 것이 당뇨병이어서 당뇨병과 췌장암은 밀접한 연관이 있다.&lt;br&gt;당뇨 외 위험 인자는 흡연, 술, 비만 등이다. 흡연을 하면 췌장암 위험도가 2~5배 증가한다. 췌장암의 3분의1가량이 흡연으로 인한 것이며, 흡연자의 췌장암 발생 위험도는 비흡연자의 1.7배라는 연구 결과도 있다. 담배를 끊더라도 10년 이상이 지나야 췌장암에 걸릴 위험이 담배를 피운 적이 없는 사람만큼 낮아진다고 한다. 비만이어도 췌장암 위험도가 증가한다고 알려졌으나, 연구 결과가 일치하지 않아 단정하기는 어렵다.&lt;br&gt;담배만큼은 아니지만 술도 위험 인자로 꼽힌다. 만성췌장염 원인의 40~64%가 만성적인 음주이고, 췌장에 만성 염증이 있으면 췌장암이 발생할 수 있어 간접적인 연관성이 있다.&lt;br&gt;장성일 강남세브란스병원 소화기내과 교수는 “만성췌장염이 생기면 혈당 조절이 되지 않아 당뇨병이 발생할 수 있고, 췌장의 만성 염증은 췌장암의 위험인자”라면서 “만성췌장염 환자에게서 심한 복부 불편감, 체중 감소, 황달 등이 발생하면 췌장암을 의심해 봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고령의 나이도 위험 요인이다. 췌장암의 90% 이상은 55세 이상에서 발생한다. 췌장암 발생 평균 나이는 65세로, 30세 이전에 발생하는 경우는 드물며 50세 이하 환자도 많지 않다. 또한 직계가족 중 췌장암 환자가 한 명이라도 있으면 발생 위험이 9배 증가하며, 3명이 있으면 32배로 올라간다. 따라서 전문가들은 이런 위험 요인을 갖춘 고위험군에게 복부 CT 검진을 권한다.&lt;br&gt;윤재훈 한양대병원 소화기내과 교수는 “건강검진을 할 때 복부 초음파를 많이 하는데, 이 검사로는 췌장암을 발견하는 데 한계가 있다”면서 “췌장은 복강 안쪽에 있어 잘 보이지 않고 췌장 머리 부분에서 꼬리까지 전체를 관찰하기가 어려우며, 췌장암 크기가 작은 경우 진단이 쉽지 않을 때가 많다”고 설명했다.&lt;br&gt;췌장암을 의심해 볼 수 있는 대표 증상은 당뇨병, 복통, 소화불량, 체중 감소, 소화장애, 황달 등이다. 췌장암 환자의 약 90%에서 명치 통증이 나타나지만 초기 증상이 애매해 진료를 받지 않고 넘어가는 환자가 많다. 뚜렷한 이유 없는 체중 감소도 흔한 증상이다. 대개는 짧은 기간 내에 체중의 10% 이상이 줄어든다. 췌장 머리 쪽에 암이 생긴 환자는 대부분 황달 증상을 보인다. 윤 교수는 “종양 때문에 담즙이 제대로 흐르지 못해 황달이 발생하고 소변색이 진한 갈색이나 붉은색이 되는데, 자신에게 황달이 있다는 사실은 모른 채 소변 색 이상을 먼저 호소하는 환자가 많다”고 밝혔다. 윤 교수는 “상부 위장관 검사나 다른 소화기 검사에서 별다른 이상이 발견되지 않았는데도 소화장애가 지속될 때가 있는데, 이는 췌장암이 자라면서 십이지장으로 흘러가는 소화액(췌액과 담즙) 통로를 막아 지방을 소화하는 데 문제가 생겼기 때문일 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;눈에 띄는 황달 증상으로 췌장암을 일찍 발견했다면 그나마 다행스런 경우다. 몸통이나 꼬리 부분에 생긴 암은 초기 증상이 거의 없어 시간이 꽤 지나서야 발견되는 일이 많다. 환자의 70~80%는 진단됐을 때 이미 수술이 불가능한 상태라고 한다. 수술이 가능한 1기(암 세포가 췌장에만 있는 상태)나 2기(주위 조직이나 림프절에 전이되지 않은 상태) 환자는 전체 췌장암 환자의 30%에 그친다.&lt;br&gt;다만 초기에 발견하기만 하면 수술로 치료할 수 있다. 이승은 중앙대병원 간담췌외과 교수는 “일반적으로 예후가 극히 불량하다고 알려진 췌장암이지만, 암이 전이되지 않고 크기도 1㎝ 이하일 때 수술하면 60% 이상의 5년 생존율을 기대할 수 있으며, 진단 당시 수술이 불가능한 췌장암 환자도 항암 치료나 방사선 치료 등 적절한 치료를 하면 생존율 향상을 기대할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;췌장암을 예방하려면 과일과 채소 중심으로 식단을 꾸려야 한다. 금연, 절주는 필수다. 윤 교수는 “감귤류, 통곡 식품, 강황이 풍부한 음식, 엽산이 풍부한 채소, 튀기지 않은 생선 등을 섭취하고 가공육이나 너무 익힌 고기는 되도록 피하는 게 좋다”고 권고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5시간 꽉 채웠다… 잔혹한 복수, 위로·용기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906025001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906025001</guid>
      <pubDate>2023-09-06T01:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906010243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479520 --&gt;오후 5시 30분에 시작해 2시간이 지난 오후 7시 22분에 끝난다. 어지간한 연극 하나 끝날 시간인데 이제 1부 종료다. 오후 7시 37분에 시작한 2부는 오후 9시 13분에 끝. 웬만한 오페라 대작 하나 끝날 시간인데 아직 더 있다. 3부는 오후 9시 28분부터 오후 10시 27분까지. 연극을 다 보고 나면 스스로 대견하다고 칭찬하게 된다.&lt;br&gt;국립극단이 장장 5시간에 걸친 ‘이 불안한 집’을 지난달 31일 서울 중구 명동예술극장에서 개막했다. 고대 그리스 비극의 아버지라 불리는 아이스킬로스(기원전 525~456)의 ‘오레스테이아 3부작’을 영국의 극작가 지니 해리스가 현대적으로 재해석한 작품이다. 트로이 전쟁에 나선 그리스 총사령관 아가멤논이 딸 이피지니아를 여신에게 제물로 바치자 이를 원망한 아내 클리템네스트라가 원한을 품은 데서 벌어지는 가족 간의 비극을 그렸다. 아이스킬로스는 이 작품으로 기원전 458년 고대 그리스 디오니소스 축제 비극 경연 대회에서 그의 13번째이자 마지막 우승을 거머쥐었다.&lt;!-- 그림 1479521 --&gt;아내가 남편을 죽이고, 자녀들이 아버지를 살해한 어머니를 죽이는 잔혹한 복수극이 제목처럼 불안함을 가득 안은 채 전개된다. 그리스 신화는 아무리 인간이 의지를 발휘해 자기 운명을 통제하려 해도 결국 어떻게든 신탁이 이뤄지는 서사가 담겨있다. 이 작품 역시 “내 운명은 내가 정해”라고 외치면서도 망령에 시달리는 인물들이 몇몇 징조들에 계속 불안해하며 결국 저주를 실현한다는 점에서 2500년 가까이 된 희랍극(그리스 시대 고전 연극)의 매력을 느끼게 한다.&lt;br&gt;김정 연출은 지난달 기자간담회에서 “대본을 받았을 때 엄청나게 전율했고 헛웃음이 날 정도로 잘 쓴 작품이라 생각했다”라면서 “원작의 틀을 지키면서 지금의 관객들에게 익숙하거나 편안한 호흡을 가지고 간다는 점이 매력적이다. 내가 가진 트라우마를 벗어나려고 하는 게 동시대적으로 느껴졌다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그의 말대로 1, 2부의 고전적 내용은 3부에 현대의 어느 정신병원으로 옮겨오면서 오늘날과 접점을 만들어낸다. 비과학적인 망령에 시달리던 인물들이 실은 내면의 깊은 상처를 가진, 오늘날의 용어로 ‘트라우마’에 시달리고 있었고 그것을 제대로 치유하지 못해 평생을 비극적으로 살았다는 점이 주변 누군가 혹은 나의 이야기처럼 아프게 다가온다. 배우들이 상처 입은 내면을 몸짓으로 표현해낼 때 “나는 친구처럼 있을 거야. 그러니까 아무것도 두려워하지 않아도 돼. 살아갈 수 있어”라는 대사는 ‘그럼에도 불구하고’ 살아가야 하는 인생에 따뜻한 위로와 용기를 전한다.&lt;br&gt;공연이 길어 자칫 지루해질 수 있지만 중간중간 유머를 곁들인 덕에 몰입감이 높다. 5시간에 걸쳐 쏟아지면서도 NG 없는 현란한 대사를 보는 재미, 20~60대의 배우 15명 누구 하나 존재감이 뒤지지 않게 펼쳐내는 명품연기는 어려운 결심이 필요한 이 작품을 볼만하게 만드는 요소다. 24일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘절규’의 화가 뭉크 명작, 내년 서울서 만난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906024003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906024003</guid>
      <pubDate>2023-09-06T01:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906011154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479522 --&gt;‘절규’의 화가 에드바르 뭉크(1863~1944)의 역작들이 내년 서울에 온다.&lt;br&gt;서울신문이 내년 창간 120주년을 맞아 서울 서초구 예술의전당 한가람미술관에서 인간의 내면을 깊이 응시하는 뭉크의 다채로운 작품세계를 국내 관람객들에게 선보인다.&lt;br&gt;내년 5월 22일부터 9월 19일까지 이어질 전시에는 세계 각지 미술관뿐 아니라 개인 소장자들을 설득해 가져온 뭉크의 회화 70여점과 판화 27점 등 100여점의 작품이 한자리에 모일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조억헌 부회장, 곽태헌 사장, 이종락 콘텐츠본부장 등 서울신문 경영진은 5일 서울 서초구 우면동 사옥에서 전시 기획을 맡은 디터 부흐하르트 큐레이터, 미국 뉴욕의 미술 전문 로펌 ‘댄지거, 댄지거&amp;amp;무로’의 공동 설립자 찰스 댄지거와 전시 계약을 체결했다.&lt;br&gt;이날 서울신문을 찾은 부흐하르트 큐레이터는 “뭉크는 그간 불우한 유년 시절과 공포, 불안 등의 경험, 이런 영향을 받은 작품들로 주목받아 왔지만, 살아생전 유명세를 누린 드문 화가이자 다양한 방식과 소재를 활용한 실험으로 미술사에 급진적이고 혁명적인 변화를 일으킨 주인공”이라고 소개했다. 그는 “내년 서울신문 120주년 기념전에서는 한국 관람객들이 작품 자체에 집중하며 뭉크의 새롭고 다채로운 면모를 체감할 수 있게 하겠다”며 “모든 세대가 예술로 공감할 수 있고, 젊은 창작가들에게 풍부한 영감을 주는 자리가 될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OTT 여름대전 승자는 넷플릭스·디즈니+</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906025002</guid>
      <pubDate>2023-09-06T01:17:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905110424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479092 --&gt;올여름 온라인동영상서비스(OTT) 콘텐츠 대전의 승자는 부동의 1위 넷플릭스와 한 달 사이 가장 많은 일간 활성 이용자수(DAU) 증가율을 기록한 디즈니+로 조사됐다.&lt;br&gt;5일 모바일인덱스에 따르면 국내외 OTT의 지난 8월 DAU는 넷플릭스가 평균 291만명으로 1위에 올랐고, 티빙이 126만명으로 뒤를 이었다. 이어 웨이브 111만명, 쿠팡플레이 71만명, 디즈니+ 37만명 순이었다. 특히 디즈니+는 ‘한국형 히어로물’을 표방하는 신작 드라마 ‘무빙’의 인기로 지난 7월 하루 평균 25만명에서 8월 37만명으로 전달 대비 이용자가 48%나 늘었다. 넷플릭스는 7월 28일 드라마 ‘D.P.’ 시즌2를 출격시킨 후 8월 18일 ‘마스크걸’ 공개 후 하루 평균 이용자 수를 3% 늘렸다. 마스크걸은 8월 3주차 전 세계 3위를 기록하고, 넷플릭스 톱10의 전 세계 비영어 부문 TV 시리즈 2위를 차지했다.&lt;br&gt;디즈니+는 지난 8월 9일부터 강풀 작가의 인기 웹툰을 원작으로 한 ‘무빙’을 공개하며 화제를 뿌리고 있다. ‘무빙’ 공개 후 디즈니+는 2주간 이용자를 32% 더 모아 드라마 ‘카지노’보다 높은 국내 시청 시간을 기록하며 일본, 홍콩 등 5개국 1위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;티빙은 지난 8월 26일 독점 중계한 ‘코리안 좀비’ 정찬성의 UFC 복귀전으로 8월 중 일간 최고 이용자 수(140만명)를 기록하며 토종 OTT 가운데 선두를 지켰다.&lt;br&gt;휴가철과 장마 시즌이 겹친 8월에는 모든 OTT의 월간 활성 이용자수(MAU)가 증가한 것으로 집계됐다. 넷플릭스가 1233만명(전달 대비 4% 증가)으로 MAU가 가장 많았고, 뒤를 이어 쿠팡플레이 563만명(8%), 티빙 540만명(3%), 웨이브 439만명(10%), 디즈니+ 269만명(40%)으로 나타났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화난 남편인가, 관음증 환자인가… 캔버스에 펼쳐진 연극</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906025003</guid>
      <pubDate>2023-09-06T01:18:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906011753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479523 --&gt;한 쌍의 남녀가 득의만만한 미소를 지으며 서로를 끌어안고 있다. 이 모습을 줄무늬 잠옷 혹은 죄수복을 입은 한 남자가 의기소침한 표정으로 바라보고 있다. 이 남자는 아내의 노골적인 불륜 행각에 분노하는 남편일까, 타인의 사생활을 몰래 훔쳐보는 관음증 환자일까.&lt;!-- 그림 1479524 --&gt;흑백의 인물들 사이를 갈라놓은 건 한 그루의 나무다. 아래에는 위의 소동극과는 전혀 관련 없는 이질적 추상이 자리해 있다. 상상을 여러 갈래로 뻗어 나가게 하는 ‘한 편의 연극’이 캔버스에 담긴 셈이다.&lt;!-- 그림 1479525 --&gt;미국 화가이자 저자, 큐레이터인 데이비드 살레가 2020년부터 작업해 온 ‘생명의 나무’ 연작이 서울 용산구 한남동 리만머핀 갤러리에서 가지를 펼쳤다.&lt;br&gt;작가는 다양한 관계로 얼기설기 엮인 인물들은 주로 흑백으로 처리한 반면 화면을 나누는 나무와 하단의 토르소 등 추상적 표현은 다채로운 색채로 감각적인 화면을 빚어냈다. 이는 작가가 뉴요커지의 ‘한 컷 만화’로 인기를 얻은 삽화가 피터 아르노의 영향을 받은 것이다. 아르노의 상류사회 엘리트들의 위선에 대한 세련된 풍자, 독창적인 스타일에서 영향을 받은 그림들은 무채색의 인물들이 맞닥뜨린 사건을 연상할수록, 대담한 색채의 조화에 집중할수록 생동감을 더해 간다.&lt;br&gt;위선적인 인물들을 갈라놓는 역할을 하는 나무는 작가가 창조의 근원, 아담과 이브의 선악과나무에서 영감을 받은 것이다. 한꺼번에 섞였을 때 혼동을 일으키는 서로 다른 이미지들은 관람객들의 시선이 이 장면들을 어떻게 받아들이고 이야기를 이어 나갈지 시험에 들게 하는 듯하다. 작가는 이런 불협화음과 극적 연출을 통해 보는 이의 시선이 캔버스 전체에 고르게, 오랜 시간 머물게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안유정 리만머핀 큐레이터는 “작가가 이번 전시를 마지막으로 ‘트리 오브 라이프’ 연작을 마감하고 새로운 작업에 나설 예정이라 이번 전시가 해당 작품을 두루 볼 수 있는 마지막 기회가 될 것”이라고 귀띔했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906027002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906027002</guid>
      <pubDate>2023-09-06T01:19:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=KIA-두산(잠실) LG-kt(수원) SSG-한화(대전) 삼성-롯데(울산) 키움-NC(창원·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●축구=23세 이하 아시안컵 예선 B조 미얀마-키르기스스탄(오후 4시) 대한민국-카타르(오후 8시·이상 창원축구센터)&lt;br&gt;●탁구=평창 아시아선수권대회(오전 9시·평창돔)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●근대5종=대한체육회장배 전국대회(오전 8시 20분·국군체육부대)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한 ‘스타 한일전’ 인기 적금… KB ‘민지 vs 인지’ 재미 보증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906027001</guid>
      <pubDate>2023-09-06T01:19:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국프로골프(KPGA) 코리안투어의 메이저급 대회와 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 메이저 대회가 이번 주말 흥행 대결을 벌인다.&lt;br&gt;7일부터 나흘간 열리는 신한동해오픈과 KB금융 스타챔피언십이다. 코리안투어와 KLPGA 투어의 메이저(급) 대회가 종종 함께 열리기는 하는데 국내 ‘리딩뱅크’를 다투는 금융사 주최 대회가 겹친 것은 드문 일이다. 더욱이 각각 14억원, 12억원의 굵직한 상금이 걸려 있고, 1만~2만명의 갤러리를 쉽게 끌어모으는 인기 대회라 더욱 주목된다.&lt;br&gt;인천 영종도의 클럽72 컨트리클럽 오션코스(파72·7204야드)에서 열리는 제39회 신한동해오픈은 코리안투어 시즌 마지막 메이저급 대회다. 코로나19 이후 4년 만에 국내 갤러리를 초대하는데 서울에서 접근성이 좋은 대회장이라 기대를 부풀리고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아시안투어, 일본프로골프투어(JGTO)와 공동 주관해 17개국 138명이 출전하는 가운데 특히 한일 대결이 불꽃을 일으킬 것으로 전망된다. 제네시스 대상 포인트 1위 이재경(3550점)과 지난주 LX 챔피언십에서 우승한 김비오, 상금 1위 한승수, 37회 대회 우승자 서요섭, 34회 대회 우승자 박상현, 최근 JGTO에서 우승한 송영한 등 한국 스타들이 총출동한다. 해외 선수로는 JGTO 상금 2위를 달리는 나카지마 게이타, 괴력의 장타를 뽐내는 가와모토 리키(이상 일본), 아시안투어 3승의 미겔 타부에나(필리핀) 등이 눈에 띈다.&lt;br&gt;특히 한국과 일본을 거쳐 올해부터 미국프로골프(PGA) 투어에서 뛰는 김성현과 JGTO 통산 20승까지 2승을 남긴 이시카와 료의 첫날 동반 라운드 대결도 관심을 끈다. 세계 주요 투어 대회에서 58타가 모두 네 번 나왔는데 그중 두 번을 김성현과 이시카와가 JGTO에서 작성해 둘은 ‘58타 사나이’로 통한다. ‘코리안 특급’ 박찬호가 추천 선수로 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경기 이천의 블랙스톤 이천 골프클럽(파72·6668야드)에서 펼쳐지는 제18회 KB금융 스타챔피언십은 KLPGA 투어 시즌 네 번째 메이저 대회다. 국내파와 해외파의 대결이 뜨거울 것으로 전망된다. 국내파 대표는 디펜딩 챔피언 박민지다. KLPGA 투어 통산 18승을 자랑하는 그는 5번 타이틀 방어를 했는데 올해에만 두 번 성공했다. 이번이 세 번째 도전이다.&lt;br&gt;해외파 대표는 1년 만에 국내 무대를 밟는 전인지다. 2015년 이 대회 우승자인 전인지는 미국여자프로골프(LPGA) 투어 통산 4승 중 3승을 메이저 타이틀로 장식한 ‘메이저 퀸’이다. 전인지는 자신의 메인 스폰서가 주최하는 이번 대회에서 KLPGA 투어 통산 10승째를 노린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금 3개 목표론 부족하다… 명사수 4남매, 전관왕 정조준[주목! 항저우 스타]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906027005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906027005</guid>
      <pubDate>2023-09-06T01:20:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906011924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479528 --&gt;사격은 아시안게임에서 전통의 효자종목이었다. 특히 2010 광저우아시안게임에선 금메달 13개로 역대 최고 성적을 냈고, 2014년 인천 대회에서도 금메달 8개를 포함해 은 11, 동 8 모두 27개의 메달을 쓸어 왔다. 하지만 2018 팔렘방·자카르타 대회에선 금메달 3개(은 4, 동 5)를 따는 데 그쳤고, 한국도 1994년 히로시마 대회 이후 24년 만에 일본에 종합 2위 자리를 내줬다.&lt;br&gt;2022 항저우아시안게임에 출전하는 한국 사격 대표팀의 목표는 최소 3개 이상의 금메달이다. 홍승표 한국 사격 대표팀 총감독은 5일 창원사격장에서 열린 미디어데이에서 “지난 대회에서 금메달 3개를 획득했는데, 이번에도 3개를 목표로 하겠다”며 “최근 세계선수권에 출전해 보니 중국과 인도가 우리보다 경기력이 한 단계 위였다. 그래도 대표팀 전체가 많은 준비를 하고 있다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1479531 --&gt;금메달 후보는 10m 러닝타깃 정유진(청주시청), 25m 속사권총 송종호(IBK기업은행), 소총 이은서(서산시청) 등이다. 하지만 선수들은 홍 감독의 예상보다 더 많은 금메달을 겨냥하고 있다. 지난 팔렘방·자카르타 대회 러닝타깃에서 금메달을 목에 걸었던 정유진은 항저우에서 10m 러닝타깃 정상, 10m 러닝타깃 혼합 두 종목에 출전한다.&lt;br&gt;정유진은 “아시안게임 2연패와 전관왕 석권을 노리고 있다”며 “진종오 선배에 이어 국민이 사격(러닝타깃) 하면 정유진을 떠올릴 수 있는 기억에 남는 선수가 되고 싶다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2014 인천 대회 금메달 이후 리우올림픽 선발전 탈락과 팔렘방·자카르타 대회 결선 진출 실패, 도쿄올림픽 본선 실격 등 부진과 불운에 울었던 속사권총의 송종호도 이번 대회 금메달을 정조준하고 있다. 송종호는 “일단 완주가 목표다. 개인전과 단체전 모두 석권하는 것을 목표로 하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1479533 --&gt;50m 소총 3자세와 10m 공기소총에 출전하는 이은서는 “첫 메이저 대회 출전이지만 50m 3자세에 자신이 있다”고 말했다. 10m 공기권총에 출전하는 김보미(IBK기업은행)는 도쿄올림픽 본선 2차전 진출 실패의 쓰라린 기억을 떠올리며 “똑같은 실수를 반복하지 않고 과정에 집중하다 보면 결과는 자연스레 따라올 것”이라고 다짐했다.&lt;!-- 그림 1479534 --&gt;이번 대회 사격은 33개 세부 종목으로 치러지며 개인전 15개, 단체전 15개, 혼성단체에 3개의 금메달이 걸려 있다. 한국은 30개 세부 종목에 모두 35명이 참가한다. 경기는 오는 24일부터 10월 1일까지 푸양 실버 레이크 스포츠센터에서 열린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 6일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500004</guid>
      <pubDate>2023-09-06T02:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 집안에 기쁨이 가득하다.&lt;br&gt;48년생 : 움직임에 행운 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 분수 지켜야 희망 있다.&lt;br&gt;72년생 : 기쁜 일이 연달아 생기겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 이동에 행운 따른다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 놀랄 일 있으나 안심하라.&lt;br&gt;49년생 : 좋은 기운이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 재물운이 풍성하다.&lt;br&gt;73년생 : 노력해온 일에 성과 보인다.&lt;br&gt;85년생 : 작은 투자로 큰 소득 있겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 질병에 각별히 주의하라.&lt;br&gt;50년생 : 행운이 넘친다.&lt;br&gt;62년생 : 우쭐대다 망신수가 있다.&lt;br&gt;74년생 : 심신이 피곤하겠구나.&lt;br&gt;86년생 : 기다리면 원하는 일 이루어진다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 상황에 만족하면 즐거운 하루.&lt;br&gt;51년생 : 뜻밖의 반가운 손님을 만난다.&lt;br&gt;63년생 : 만사가 형통한다.&lt;br&gt;75년생 : 은인의 도움 있겠다.&lt;br&gt;87년생 : 기분 좋은 일이 생긴다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 귀인의 만남을 소중히 하라.&lt;br&gt;52년생 : 소득이 좋아져 주머니가 두둑하다.&lt;br&gt;64년생 : 성실한 일에 보답 있겠다.&lt;br&gt;76년생 : 뜻이 같은 사람과 함께 하라.&lt;br&gt;88년생 : 앞으로 기회는 얼마든지 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 충돌은 되도록 피하라.&lt;br&gt;53년생 : 기다리던 때가 왔다.&lt;br&gt;65년생 : 인간관계에 신중하라.&lt;br&gt;77년생 : 힘을 내고 추진하라.&lt;br&gt;89년생 : 친구 간에 말조심하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 좋은 뜻을 가지고 베풀어라.&lt;br&gt;54년생 : 시작이 반이다.&lt;br&gt;66년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;78년생 : 맡은 바 책임을 완수하라.&lt;br&gt;90년생 : 마음을 굳세게 먹어라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 인기와 신뢰가 넘치겠구나.&lt;br&gt;55년생 : 행운이 들어온다.&lt;br&gt;67년생 : 많은 일로 힘든 하루.&lt;br&gt;79년생 : 매사 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;91년생 : 만사형통하니 재물 넘친다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 아랫사람으로부터 기쁜 일 듣는다.&lt;br&gt;56년생 : 분수 지켜야 희망 있다.&lt;br&gt;68년생 : 가는 곳마다 이익이 있겠구나.&lt;br&gt;80년생 : 계획대로 얻겠다.&lt;br&gt;92년생 : 여유를 가지고 건강을 유지하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 심신이 불안하구나.&lt;br&gt;57년생 : 문서와 금전 관계를 조심하라.&lt;br&gt;69년생 : 고생 끝에 낙이 오겠다.&lt;br&gt;81년생 : 경쟁자가 나타나니 신중히 처신하라.&lt;br&gt;93년생 : 허전한 마음을 느끼는 날이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 기다리는 게 상책이다.&lt;br&gt;58년생 : 일을 방해하는 것이 생긴다.&lt;br&gt;70년생 : 마음과 몸이 안정된다.&lt;br&gt;82년생 : 커다란 책임이 주어진다.&lt;br&gt;94년생 : 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 부지런하게 움직여라.&lt;br&gt;59년생 : 너무 큰일은 꾸미지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 대외 활동에 유리한 날.&lt;br&gt;83년생 : 성공이 눈앞에 보인다.&lt;br&gt;95년생 : 운이 좋으니 기대해도 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 운전자 “다른 차가 역주행” 신고했는데 알고 보니 자신이…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500011</guid>
      <pubDate>2023-09-06T07:42:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906074205_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479554 --&gt;“저는 북쪽으로 달리고 있는데, 다른 차량이 길을 잘못 들었는지 역주행하고 있어요.”&lt;br&gt;지난 3월의 어느날 밤에 미국 네브래스카주 랭커스터 카운티 911 센터는 이 지역의 77번 고속도로를 달리고 있다는 운전자로부터 신고 전화를 받았다. 이 운전자는 “엉뚱한 방향으로 달려오는 차량 운전자가 전조등을 번쩍이며 방금 내 차를 거의 칠 뻔하며 지나갔다”고 911 응대요원에 욕설을 섞어 털어놓았다.&lt;br&gt;사실이라면 고속도로에서 대형 참사로 이어질 수 있는 상황. 경찰은 구조대의 연락을 받고 즉시 현장으로 출동했는데 정말로 아찔한 ‘곡예’를 하는 차 한 대를 발견했다. 이 차량은 정말 마주 달리는 차량이 전조등을 깜빡거리며 경고를 하는데도 아랑곳하지 않고 질주하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 속도를 높여 해당 차량에 바짝 따라붙은 뒤 한 쪽에 세우도록 했다.밤늦은 시간에 차량이 많지 않아 다행히 사고로는 이어지지 않았고, 다친 사람도 없었다.&lt;br&gt;경찰이 다가가 운전자에게 “왜 정차시켰는지 아느냐”고 물었는데,  이 운전자는 그제야 정신이 온전히 돌아왔는지 “내가 역주행하고 있어서요”라고 답했다. 이어 “출구를 못 나간 것이 틀림없다”고 덧붙였다. 그 뒤 경찰이 운전자에게 “당신이 신고했나요?”라고 묻자, 그는 자신있게 “옙”이라고 답했다. 왜 신고했느냐고 묻자 “다른 운전자가 역주행한다고 생각했으니까”라고 답했다. 이에 경관이 “그런데 결국 당신이 역주행한 것으로 밝혀졌다”고 일러주자 이 운전자는 욕설을 섞어 “완전 멍청한 짓을 했네”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당연히 이 운전자는 즉시 체포됐고, 측정 결과 혈중 알코올농도는 법적 허용치의 두 배가 넘었다고 경찰은 전했다.&lt;br&gt;지난 3월에 발생한 일인데 왜 폭스뉴스 등은 최근 이를 보도했을까? 네브래스카 경찰이 4일(현지시간) 끝난 노동절 연휴 기간 음주운전을 하지 말 것을 상기시키기 위해 뒤늦게 공개했다는 것이다.&lt;!-- 동영상 30006 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英 챌린저2 우크라서 첫 소실, 무덤이 된 지뢰밭…엇갈린 반격 평가 (영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500034</guid>
      <pubDate>2023-09-06T09:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906093639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479590 --&gt;영국이 지원한 챌린저 전차가 우크라이나에서 러시아군 공격으로 소실됐다.&lt;br&gt;5일(현지시간) BBC, 텔레그래프 등 영국 매체는 우크라이나 전선에 투입된 챌린저2 전차가 복구 불능 수준으로 파괴됐다고 국방 소식통을 인용해 보도했다. 우크라이나에서 챌린저2가 격파된 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;BBC 소식통에 따르면 챌린저2는 러시아가 ‘전방보안지대’라고 부르던 우크라이나 남부 자포리자주 로보티네에서 러시아군 지뢰에 당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소식통은 “지뢰 폭발로 전차 뒤쪽 연료 탱크에서 화재가 발생했고, 승무원들이 대피했다. 러시아군은 란셋 무인기로 버려진 탱크를 격파했다”고 전했다.&lt;br&gt;텔레그래프 소식통도 러시아군의 공격 수단이 무엇이었는지 정확하진 않지만, 포탄 또는 자폭드론에 당한 것 같다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 관련해 소셜미디어(SNS)에는 열화(烈火)에 소실된 챌린저2 모습이 담긴 51초 분량의 동영상이 돌고 있다.&lt;br&gt;영국 국방 소식통과 전문가들은 포탑 형태와 외부 연류 컨테이너 등 전차의 특징을 볼 때 동영상 속 전차는 챌린저2가 맞다고 확인했다.&lt;br&gt;한 소식통은 BBC에 “챌린저2 전차가 맞다. 다만 승무원 4명은 생존했다”고 전했다.&lt;br&gt;군사정보회사 제인의 지상무기체계 선임연구원 소니 버터워스는 “우크라이나에서 기록된 첫 챌린저2 손실이라는 점에서 주목된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현장에서는 챌린저2 외에 미국산 M113 장갑차와 BMP-1 보병전투차도 파괴된 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1479591 --&gt;&lt;!-- 그림 1479592 --&gt;올해 초 영국은 방사성 피폭 등 인체 유해성 논란이 꾸준히 제기된 열화우라늄탄과 함께 챌린저2 전차 14대를 우크라이나 제82공중강습여단에 제공했다.&lt;br&gt;당시 리시 수낵 영국 총리는 챌린저2 전차가 우크라이나에서 러시아군을 철수시키는데 도움이 될 것이라고 강조했었다.&lt;br&gt;챌린저2를 인도받은 우크라이나군도 이 전차가 러시아의 동급 전차보다 회복력이 더 뛰어나다고 홍보해왔다.&lt;br&gt;실제로 1994년 처음 배치된 챌린저2는 2003년 이라크에서 아군 사격 사고로 한 대가 파괴된 전적 외에는 전투에서 손실된 적이 없다. 물론 챌린저2 제작 대수 및 배치 지역이 한정적이긴 했다.&lt;br&gt;다만 챌린저2의 정확한 파괴 시점은 알려지지 않았다. 앞서 4일 미국 월스트리트저널(WSJ)은 우크라이나군이 자포리자주 로보티네를 탈환하고 요새화된 인근 도시 베르보베를 향해 진군하는 주목할만한 전과를 거뒀다고 전한 바 있다.&lt;!-- 그림 1479593 --&gt;&lt;!-- 그림 1479791 --&gt;WSJ에 따르면 우크라이나군은 자포리자주에서 러시아의 방어선을 뚫고 아조우해 해안까지 진격, 러시아가 2014년부터 점령한 크림반도와 러시아 본토를 연결하는 육상 통로를 차단하는데 주력하고 있다.&lt;br&gt;우크라이나군은 지난달 28일 자포리자주 로보티네를 탈환하고 남부 최강 방어선을 돌파했다. 미국도 우크라이나가 이 지역에서 성과를 냈다고 확인했다.&lt;br&gt;세르게이 쇼이구 러시아 국방부 장관도 5일 러시아군 고위 간부들과 전화회의에서 “자포리자주는 가장 긴박한 곳”이라며 “우크라이나가 서방 교관에게 훈련받은 전투여단을 전략적 예비부대로부터 이 지역에 투입했다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1479597 --&gt;다만 우크라이나군이 돌파해야 할 러시아 방어선이 아직 많이 남았다는 것은 우크라이나와 미국의 공통된 분석이다.&lt;br&gt;챌린저2를 집어삼킨 지뢰밭은 물론 견고한 러시아군의 참호는 계속 진격의 걸림돌로 작용할 것이라는 관측이다.&lt;br&gt;쇼이구 러시아 장관도 우크라이나의 대반격은 “완전히 실패적”이라고 평가절하했다. 그러면서 “적(우크라이나)은 소위 ‘반격’을 시작한 이후 6만6천명 이상의 병력과 7천600개 이상의 무기를 잃었다”고 했다.&lt;br&gt;앞서 블라디미르 푸틴 러시아 대통령도 4일 소치에서 레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령과 정상회담을 마친 뒤 기자회견을 열고 “우크라이나의 대반격은 실패했다”고 평가한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배윤정 “성의없는 걸그룹, 지적했더니…” 돌아온 ‘충격답변’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500036</guid>
      <pubDate>2023-09-06T09:42:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906094218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479598 --&gt;안무가 배윤정이 걸그룹과 관련한 에피소드를 공개했다.&lt;br&gt;배윤정은 지난 5일 방송한 MBC every1 ‘나는 지금 화가 나 있어’에 출연해 “평소 화는 내되 짜증은 내지 말자는 주의”라고 말했다.&lt;br&gt;배윤정은 “예전에 시상식이 있었는데, 제가 한창 바쁠 때였다. 정신없이 밤새워서 하는데 리허설 때 한 걸그룹에 있는 아이가 춤을 너무 대충 췄다. 동선과 안무를 확인해주러 새벽에 갔는데 한 친구가 너무 성의 없이 대충 춰서 화가 났다”며 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “무대 끝나고 오라고 해서 ‘너 그렇게 리허설 하는 자리에서 대충 하는 게 맞냐’고 했더니 죄송하다는 말보다 ‘나 말고 다른 애들도 그렇게 했는데요’라고 하더라. 너무 화가 났다”고 전했다.&lt;br&gt;배윤정은 “(이후) 기획사 사장에게 전화해 ‘이렇게 개념 없는 친구들과 일 못 한다. 나에게 안무 맡기지 말고, 보내지도 말라’고 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박명수가 “나중에 그 친구가 죄송하다고 했냐”고 묻자 배윤정은 “그러지 않았고 대표님이 계속 전화해서 편을 드는데 나머지 애들은 무슨 잘못이냐. ‘그럼 그 친구 빼고 보내라’고 했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배윤정 “성의없는 걸그룹, 지적했더니…” 돌아온 ‘충격답변’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500036</guid>
      <pubDate>2023-09-06T09:42:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906094218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479598 --&gt;안무가 배윤정이 걸그룹과 관련한 에피소드를 공개했다.&lt;br&gt;배윤정은 지난 5일 방송한 MBC every1 ‘나는 지금 화가 나 있어’에 출연해 “평소 화는 내되 짜증은 내지 말자는 주의”라고 말했다.&lt;br&gt;배윤정은 “예전에 시상식이 있었는데, 제가 한창 바쁠 때였다. 정신없이 밤새워서 하는데 리허설 때 한 걸그룹에 있는 아이가 춤을 너무 대충 췄다. 동선과 안무를 확인해주러 새벽에 갔는데 한 친구가 너무 성의 없이 대충 춰서 화가 났다”며 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “무대 끝나고 오라고 해서 ‘너 그렇게 리허설 하는 자리에서 대충 하는 게 맞냐’고 했더니 죄송하다는 말보다 ‘나 말고 다른 애들도 그렇게 했는데요’라고 하더라. 너무 화가 났다”고 전했다.&lt;br&gt;배윤정은 “(이후) 기획사 사장에게 전화해 ‘이렇게 개념 없는 친구들과 일 못 한다. 나에게 안무 맡기지 말고, 보내지도 말라’고 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박명수가 “나중에 그 친구가 죄송하다고 했냐”고 묻자 배윤정은 “그러지 않았고 대표님이 계속 전화해서 편을 드는데 나머지 애들은 무슨 잘못이냐. ‘그럼 그 친구 빼고 보내라’고 했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배윤정 “성의없는 걸그룹, 지적했더니…” 돌아온 ‘충격답변’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500036</guid>
      <pubDate>2023-09-06T09:42:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906094218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479598 --&gt;안무가 배윤정이 걸그룹과 관련한 에피소드를 공개했다.&lt;br&gt;배윤정은 지난 5일 방송한 MBC every1 ‘나는 지금 화가 나 있어’에 출연해 “평소 화는 내되 짜증은 내지 말자는 주의”라고 말했다.&lt;br&gt;배윤정은 “예전에 시상식이 있었는데, 제가 한창 바쁠 때였다. 정신없이 밤새워서 하는데 리허설 때 한 걸그룹에 있는 아이가 춤을 너무 대충 췄다. 동선과 안무를 확인해주러 새벽에 갔는데 한 친구가 너무 성의 없이 대충 춰서 화가 났다”며 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “무대 끝나고 오라고 해서 ‘너 그렇게 리허설 하는 자리에서 대충 하는 게 맞냐’고 했더니 죄송하다는 말보다 ‘나 말고 다른 애들도 그렇게 했는데요’라고 하더라. 너무 화가 났다”고 전했다.&lt;br&gt;배윤정은 “(이후) 기획사 사장에게 전화해 ‘이렇게 개념 없는 친구들과 일 못 한다. 나에게 안무 맡기지 말고, 보내지도 말라’고 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박명수가 “나중에 그 친구가 죄송하다고 했냐”고 묻자 배윤정은 “그러지 않았고 대표님이 계속 전화해서 편을 드는데 나머지 애들은 무슨 잘못이냐. ‘그럼 그 친구 빼고 보내라’고 했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이대호 “올림픽서 만난 박태환, 헤드폰 끼고 눈도 안 마주쳐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500046</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:19:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906101916_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479613 --&gt;‘구해줘 홈즈’ 이대호가 박태환과의 첫 만남을 회상한다.&lt;br&gt;오는 7일 방송되는 MBC 예능 프로그램 ‘구해줘 홈즈’에서는 ‘조선의 4번 타자’ 전 국가대표 야구선수 이대호와 전 국가대표 수영선수 박태환이 딸 부잣집 6인 가족의 첫 이사를 위해 부산으로 출격한다.&lt;br&gt;이날 방송에는 결혼 후 첫 이사를 앞둔 부산 딸 부잣집 가족이 의뢰인으로 등장한다. 10세 8세 6세 그리고 20개월 막내까지 네 딸과 부산에서 살고 있다는 의뢰인은 10년째 신혼집에서 거주 중이라고 말한다. 이들은 턱없이 부족한 살림 공간과 자라나는 아이들을 위한 공간 마련을 위해 이사를 결심했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지역은 남편의 직장이 있는 부산 서구 송도까지 대중교통으로 30~40분 내외의 곳을 희망했으며 방이 3~4개 이상, 넉넉한 수납공간을 필요로 했다. 또, 도보권에 아이들을 위한 유치원과 학교가 있길 바랐으며, 예산은 매매가 최대 5억 원대 초반까지 가능하다고 밝혔다.&lt;br&gt;덕팀에서는 이대호와 박태환이 출격한다. 덕팀의 히든코디로 출격한 이대호는 박태환의 첫인상을 회상하며 “2008년 베이징 올림픽 때 박태환과 인사하고 싶었지만, 헤드폰 끼고 고개만 숙이고 다녔다. 선배들과 눈도 안 마주쳤다”고 말한다. 이에 박태환은 당황하며 “일부러 헤드폰을 끼고 피한 건 아니다”고 말한다. 이후에도 이대호는 박태환을 헤드폰으로 놀렸고, 김숙은 “부산 사람들이 좋아하는 사람에게 말하는 방식”이라고 대변해 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박태환과 이대호는 부산시 서구 암남동으로 향한다. 부산 토박이 이대호는 “암남동이지만, 부산에서는 이곳을 그냥 ‘송도’라고 부른다”고 말하며, 눈 앞에 펼쳐진 송도 해수욕장은 1913년 개장한 우리나라 최고령 해수욕장이라고 소개한다.&lt;br&gt;박태환은 이번 매물의 특징으로 ‘직주근접’을 강조하며, 남편 직장까지 거리가 777m로 도보 10분이면 도착한다고 말해 기대를 모은다. 실제로 매물 거실의 통창으로 송도 해수욕장과 남편 직장이 한눈에 내려다보여 모두를 놀라게 했다는 후문이다.&lt;br&gt;이대호는 매물명을 부산 사투리로 소개하는 박태환을 위해 사투리 일타 강사로 변신한다. 명쾌한 이대호의 사투리 시범에 박수를 보내며, 너도나도 ‘부산 사투리 따라잡기’에 나섰다고 한다. 또, 이대호는 부산 야구팀의 찰진 사투리 응원을 궁금해하는 박태환에게 ‘마!’ ‘쌔리라!’ 등을 친절하게 설명했다고 한다.&lt;br&gt;방을 둘러보던 박태환은 이대호에게 ‘이대호 판박이’로 유명한 딸 예서의 근황을 묻는다. 이에 이대호는 “옛날 예서 사진을 한 번씩 본다. 그때는 우리 딸이 세상에서 제일 예쁘다고 생각했는데 사진 보니 아니더라”고 말해 웃음을 자아낸다. 이어 이대호는 둘째 아들에 대해 “아들 예승이가 8살이 되면서 야구를 시작했다. 냉정하게 봐도 운동 감각이 뛰어나고 소질이 넘친다”고 말해 모두의 눈길을 끌었다는 후문이다.&lt;br&gt;7일 밤 10시 방송.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이대호 “올림픽서 만난 박태환, 헤드폰 끼고 눈도 안 마주쳐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500046</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:19:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906101916_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479613 --&gt;‘구해줘 홈즈’ 이대호가 박태환과의 첫 만남을 회상한다.&lt;br&gt;오는 7일 방송되는 MBC 예능 프로그램 ‘구해줘 홈즈’에서는 ‘조선의 4번 타자’ 전 국가대표 야구선수 이대호와 전 국가대표 수영선수 박태환이 딸 부잣집 6인 가족의 첫 이사를 위해 부산으로 출격한다.&lt;br&gt;이날 방송에는 결혼 후 첫 이사를 앞둔 부산 딸 부잣집 가족이 의뢰인으로 등장한다. 10세 8세 6세 그리고 20개월 막내까지 네 딸과 부산에서 살고 있다는 의뢰인은 10년째 신혼집에서 거주 중이라고 말한다. 이들은 턱없이 부족한 살림 공간과 자라나는 아이들을 위한 공간 마련을 위해 이사를 결심했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지역은 남편의 직장이 있는 부산 서구 송도까지 대중교통으로 30~40분 내외의 곳을 희망했으며 방이 3~4개 이상, 넉넉한 수납공간을 필요로 했다. 또, 도보권에 아이들을 위한 유치원과 학교가 있길 바랐으며, 예산은 매매가 최대 5억 원대 초반까지 가능하다고 밝혔다.&lt;br&gt;덕팀에서는 이대호와 박태환이 출격한다. 덕팀의 히든코디로 출격한 이대호는 박태환의 첫인상을 회상하며 “2008년 베이징 올림픽 때 박태환과 인사하고 싶었지만, 헤드폰 끼고 고개만 숙이고 다녔다. 선배들과 눈도 안 마주쳤다”고 말한다. 이에 박태환은 당황하며 “일부러 헤드폰을 끼고 피한 건 아니다”고 말한다. 이후에도 이대호는 박태환을 헤드폰으로 놀렸고, 김숙은 “부산 사람들이 좋아하는 사람에게 말하는 방식”이라고 대변해 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박태환과 이대호는 부산시 서구 암남동으로 향한다. 부산 토박이 이대호는 “암남동이지만, 부산에서는 이곳을 그냥 ‘송도’라고 부른다”고 말하며, 눈 앞에 펼쳐진 송도 해수욕장은 1913년 개장한 우리나라 최고령 해수욕장이라고 소개한다.&lt;br&gt;박태환은 이번 매물의 특징으로 ‘직주근접’을 강조하며, 남편 직장까지 거리가 777m로 도보 10분이면 도착한다고 말해 기대를 모은다. 실제로 매물 거실의 통창으로 송도 해수욕장과 남편 직장이 한눈에 내려다보여 모두를 놀라게 했다는 후문이다.&lt;br&gt;이대호는 매물명을 부산 사투리로 소개하는 박태환을 위해 사투리 일타 강사로 변신한다. 명쾌한 이대호의 사투리 시범에 박수를 보내며, 너도나도 ‘부산 사투리 따라잡기’에 나섰다고 한다. 또, 이대호는 부산 야구팀의 찰진 사투리 응원을 궁금해하는 박태환에게 ‘마!’ ‘쌔리라!’ 등을 친절하게 설명했다고 한다.&lt;br&gt;방을 둘러보던 박태환은 이대호에게 ‘이대호 판박이’로 유명한 딸 예서의 근황을 묻는다. 이에 이대호는 “옛날 예서 사진을 한 번씩 본다. 그때는 우리 딸이 세상에서 제일 예쁘다고 생각했는데 사진 보니 아니더라”고 말해 웃음을 자아낸다. 이어 이대호는 둘째 아들에 대해 “아들 예승이가 8살이 되면서 야구를 시작했다. 냉정하게 봐도 운동 감각이 뛰어나고 소질이 넘친다”고 말해 모두의 눈길을 끌었다는 후문이다.&lt;br&gt;7일 밤 10시 방송.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미스코리아·특전사·국가대표 모두 ‘이 사람’…최종 목표는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500048</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906102358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479615 --&gt;&lt;!-- 그림 1479616 --&gt;&lt;b&gt;“특전사 군복과 맞바꾼 대회다. 반드시 아시아 정상에 서겠다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;아시안게임에 출전하는 카바디 여자 국가대표 우희준(29)이 화려한 이력으로 화제를 모으고 있다.&lt;br&gt;우희준은 2016년 울산대에 입학해 700 대 1의 경쟁률을 뚫고 2019년 미스코리아 선으로 뽑혔다. 미스코리아 지원 당시에도 “비인기종목인 카바디를 알릴 수 있다”는 생각에 참가를 결심했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우희준은 졸업 후 2020년 ROTC 59기로 임관했다. 2021년부터 육군특수전사령부 국제평화지원단에서 근무했다. 이 기간 그는 통역 장교로 레바논 파병을 다녀오기도 했다. 입대 후에도 소대원들에게 카바디를 알려주던 그는 국가대표의 꿈을 위해 지난 6월 중위로 전역했다.&lt;br&gt;우희준은 “아시아선수권 대회나 다른 대회에서는 금메달이나 1위를 한 경험이 있지만 가장 큰 대회에서 메달이 없다는 게 선수 입장에서 아쉬움이 너무 크게 남았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이름조차 생소한 카바디는 힌디어로 숨을 참는다는 뜻으로 술래잡기와 격투기가 섞인 종목이다. 7명씩 이뤄진 두 팀이 경기를 하며 한 팀의 공격수가 수비수를 터치한 뒤 자기 진영으로 무사히 되돌아오면 점수를 얻는다.&lt;br&gt;반대로 터치 당한 수비수들이 그 공격수가 자기 진영까지 가지 못하도록 막으면 되려 점수를 얻는 방식으로 진행한다. 공격수가 상대 진영으로 넘어갈 때면 ‘카바디’라는 말을 반복적으로 외쳐야 하는 것도 큰 특징이다.&lt;!-- 그림 1479617 --&gt;우희준은 최근 SBS 예능프로그램 ‘강심장리그’에 출연해 “아버지가 전 태권도 선수셨고, 강력계 형사 생활을 오래 하셨다. 그래서 어렸을 때부터 막연하게 나도 언젠가 아버지처럼 국위선양을 하는 일을 하고 싶다는 꿈을 꿨다”며 국가대표로서의 자부심을 드러냈다.&lt;br&gt;지난 2018년 자카르타-팔렘방 아시안게임에서는 우리 남자팀이 종주국 인도를 물리치며 은메달을 목에 걸었다. 당시 우희준이 출전했던 여자팀은 역대 최고 성적인 5위에 올랐다.&lt;br&gt;4년 만에 태극마크를 단 우희준은 오는 9월 개막하는 항저우 아시안게임 금메달을 목표로 부산에서 맹훈련 중이다. 제19회 중국 항저우 아시안게임은 2022년에 열릴 예정이었으나 코로나바이러스 감염증의 여파로 연기돼 올해 열린다. 이달 23일 시작해 10월 8일에 막을 내린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업혁명 발상지 英 버밍엄시 사실상 파산 선언…동일임금 패소가 결정적</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500049</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:24:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906102458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;i&gt;도쿄와 워싱턴, 베이징 특파원이 정리한 일본과 미국, 중국 지방정부의 파산 사례를 종합해 6일 오후 3시 30분쯤 업데이트합니다.&lt;/i&gt;&lt;!-- 그림 1479618 --&gt;영국 버밍엄시가 5일(현지시간) 사실상 파산을 선언했다. 산업혁명의 발상지이며 유럽 최대의 지방자치단체, 인구 110만여명으로 영국에서 두 번째로 큰 도시가 파산해 놀라움을 안긴다. 더욱이 남녀 동일임금 관련 재판에서 패배한 것이 파산을 선언하게 된 결정적인 원인이란 점은 충격을 더한다.&lt;br&gt;잉글랜드 중부 버밍엄시 의회는 이날 지방정부재정법에 따라 필수 서비스 외 모든 지출을 금지한다고 밝혔다. 시의회는 올해 예산이 32억 파운드(약 5조 4000억원)인데 이 중 8700만 파운드(1459억원)가 빈다고 했다. 이런 판국에 동일 임금 판결에 따라 최대 7억 6000만 파운드(1조 7000억원)를 소급 지급해야 하는데 그럴 재원이 없어 파산을 선언하기에 이르렀다는 것이다.&lt;br&gt;2012년 대법원은 버밍엄 시의회에서 교육 보조, 급식 등의 업무를 한 여성 170여명이 낸 소송에서 이들에게도 동일한 상여금을 지급하라고 판결했다. 과거 시의회는 쓰레기 수거와 환경 미화에 종사하는 남성들이 많은 직종에만 상여금을 줬다. 시의회는 이와 관련해 이미 11억 파운드를 지출한 데다 미국 오라클 사가 맡고 있는 새로운 정보통신(IT) 시스템 비용까지 필요한 상황이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에다 물가 상승, 성인 사회복지 수요 확대, 법인세 세수 급감 등도 전례 없는 재정난의 배경이라고 말했다.&lt;br&gt;더불어 지난 10여년 보수당 정부가 지방에 보내는 예산을 줄인 탓도 있다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;내각제인 영국은 각 지역도 의회 중심으로 운영되며, 버밍엄 시의회는 노동당이 집권당이다. 영국 지자체는 지출 약속을 지킬 수 없다고 판단될 때 이런 조치를 취할 수 있으며, 그 뒤 수정 예산을 통해 서비스 지출을 줄이는 방식으로 대응한다고 BBC는 전했다. 앞서 크로이든, 워킹 등 몇몇 지자체도 균형 예산을 운영할 수 없게 됐다며 역시 파산 선언을 했다.&lt;br&gt;리시 수낵 총리의 대변인은 예산 관리는 지방정부의 몫이라면서도, 버밍엄시가 특수한 문제를 갖고 있다는 점을 인정한다고 말했다.&lt;br&gt;버밍엄 시의회의 리더 존 코튼은 “거침없고 확고한 결정들”이 내려질 것이라면서 법에 따라 의료나 취약계층 돌봄 등 필수 서비스는 계속 주민들에게 제공될 것이라고 다짐했다. 하지만 도로와 공원, 도서관, 문화 프로젝트 관련 예산이 삭감되지 않을까 하는 걱정하는 이들이 많고, 특히 2026년 유럽육상선수권에 대한 재정부담을 어떻게 질 것인가를 놓고 우려하는 시선이 많다고 BBC는 지적했다.&lt;!-- 그림 1479842 --&gt;‘유바리국제판타스틱영화제’로도 유명한 일본 홋카이도 유바리 시의 사례는 이미 널리 알려져 있다. 유바리 시는 1960~70년대까지만 해도 탄광촌으로 유명했지만 쇠락해 2006년 6월 파산했다. 탄광산업 호황 덕에 12만명에 가까웠던 유바리시 인구는 현재 6000여명으로 무려 95%나 감소했다.&lt;br&gt;6일 유바리시 홈페이지를 보면 ‘빚 시계’ 코너가 있는데 현재 얼마나 빚을 갚았고 빚이 얼마 남아 있는지 실시간으로 확인할 수 있다. 이날 현재 264억 8367만엔(2396억원)의 빚을 갚았지만 여전히 88억 4972만엔(800억원)의 빚이 남은 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시대 변화를 읽지 못한 투자가 원인으로 지목됐다. 석탄에서 석유로 에너지 정책이 바뀌면서 광산업은 내리막을 걸었다. 유바리시는 관광산업에 사활을 걸고 투자했는데 폐광에 따른 인구 급감으로 세수 확보는 어려워지면서 지방채 발행에 의존할 수밖에 없었다. 유바리상공회의소는 “스키장 등에 많은 투자를 한 것이 엄청난 적자가 발생하게 만들었다”고 분석했다.&lt;br&gt;미국은 1930년대 대공황을 겪은 이후 지자체 파산제를 처음 도입했다. 지자체 별로 연방법원에 파산을 신청하는 방식과 상급 정부가 파산을 선고하는 방식 둘 중 하나로 운용 중이다.&lt;br&gt;지난해 파산을 신청한 푸에르토리코 자치정부는 정식 주는 아니지만 총 부채 1200억 달러(143조원)로, 미국 공공 부문의 최대 채무 재조정 기록을 남겼다. 푸에르토리코는 2006년 경기 침체 이후 경상비 충당을 위해 차입을 늘렸고, 그 와중에 2017년 거푸 허리케인 피해를 당하며 파산의 늪에 빠져들었다.&lt;br&gt;이전까지 미국 지자체 가운데 최대 규모 파산은 2013년 180억 달러(당시 21조원)의 빚을 진 디트로이트시였다. 디트로이트는 지역 경제를 먹여살렸던 자동차 산업이 1950년대 이후 내리막길을 걷고, 기업들은 강성 노조와 높은 인건비를 피해 다른 주와 외국으로 우후죽순처럼 빠져나가며 결국 파산했다.&lt;br&gt;중국도 지방정부 재정 상황이 심상찮다. 지난 3년에 걸친 ‘제로 코로나’ 여파로 내수 침체가 이어진 데다 부동산 시장 붕괴로 지방정부 재정의 40%를 차지하는 토지사용권 매각 수입도 쪼그라들었기 때문이다. 기업 활력 저하로 이어져 법인세 수입도 줄었다.&lt;br&gt;2021년 중국은 31개 성시 가운데 상하이를 제외한 모든 지방정부가 적자를 기록했다. 중앙정부는 9조 8000억 위안(1910조원)을 지방에 보조했고, 기업 세금 감면도 2조 5000억 위안(485조원)에 달했다. 중앙정부는 ‘코로나19 대유행 국면에서 지방정부와 기업들에 통 큰 혜택을 제공했다’는 취지로 선전했지만, 실은 ‘지방정부 재정이 악화돼 중앙정부에 대한 의존이 늘었고 기업들의 도산도 늘어 세금을 제대로 걷지 못했다’는 뜻이 담겨 있다.&lt;br&gt;이런 상황을 반영하듯 ‘코로나19 진원지‘로 알려진 후베이성 우한시는 지난 5월 국유기업과 연구소 등의 채무 독촉 공고를 게재했다. 모두 259곳이 대상으로 4년 이상 연체된 빚들이다. 중국 지방정부가 자기 소유 국유기업과 구정부 등에 채무를 갚으라고 공개적으로 요구하는 것은 매우 이례적이다. 그만큼 지방정부 재정난이 절박한 상황이라고 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꽈추형 “연예인들이 제일 황당” 솔직 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500050</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:27:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906102717_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479619 --&gt;비뇨의학과 전문의 ‘꽈추형’ 홍성우가 화를 많이 내면 성 기능이 떨어진다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 5일 방송된 MBC every1·라이프타임채널 ‘나는 지금 화가 나 있어’에서는 화와 성 기능의 상관관계에 대한 이야기가 전파를 탔다.&lt;br&gt;이날 박명수가 “화와 꽈추의 상관관계가 있냐”고 묻자, 홍성우는 “하드웨어는 괜찮은데 소프트웨어에 문제가 생기는 거다. 쉽게 말하면 화가 엄청나 있으면 우리 몸은 긴장하고 살기 위해서 파이팅한다. 그런 상황에서 굳이 꽈추까지 키우겠냐. 얘는 버린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “화가 나고 스트레스를 많이 받고 반복이 되면 꽈추도 자기 할 일을 잊어버린다. 그래서 결국 발기부전이 오는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;홍성우는 ‘실질적으로 화를 많이 내면 성 기능이 사라지냐’는 질문에 “당연하다. 화를 많이 내면 몸에서 좋은 호르몬이 나올 수가 없다”고 한 번 더 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 홍성우는 성기를 키우는 수술에 대해 “자기가 가장 많이 써야 할 때 수술하는 게 좋다. 참고로 작게 하는 수술은 안 된다. 60~70대도 많이 한다”고 말했다.&lt;br&gt;‘수술 후 크기에 대한 컴플레인은 없냐’는 물음에 홍성우는 “수술한 남성의 배우자가 오는 경우가 많다. ‘왜 해줬냐’, ‘바람나서 집 나갔다’고 컴플레인을 건다”고 답했다.&lt;br&gt;홍성우는 “스포츠, 연예인들도 많이 한다. 근데 연예인들이 제일 황당한 게 돈도 잘 벌면서 싸게 해달라고 한다”며 버럭 화를 냈다.&lt;br&gt;그러면서 “오히려 연예인 할증을 붙여야 하는 이유가 (연예인들은) 환자들 다 나가고 난 뒤에 마지막으로 수술해야 하고 비밀도 지켜줘야 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꽈추형 “연예인들이 제일 황당” 솔직 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500050</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:27:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906102717_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479619 --&gt;비뇨의학과 전문의 ‘꽈추형’ 홍성우가 화를 많이 내면 성 기능이 떨어진다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 5일 방송된 MBC every1·라이프타임채널 ‘나는 지금 화가 나 있어’에서는 화와 성 기능의 상관관계에 대한 이야기가 전파를 탔다.&lt;br&gt;이날 박명수가 “화와 꽈추의 상관관계가 있냐”고 묻자, 홍성우는 “하드웨어는 괜찮은데 소프트웨어에 문제가 생기는 거다. 쉽게 말하면 화가 엄청나 있으면 우리 몸은 긴장하고 살기 위해서 파이팅한다. 그런 상황에서 굳이 꽈추까지 키우겠냐. 얘는 버린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “화가 나고 스트레스를 많이 받고 반복이 되면 꽈추도 자기 할 일을 잊어버린다. 그래서 결국 발기부전이 오는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;홍성우는 ‘실질적으로 화를 많이 내면 성 기능이 사라지냐’는 질문에 “당연하다. 화를 많이 내면 몸에서 좋은 호르몬이 나올 수가 없다”고 한 번 더 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 홍성우는 성기를 키우는 수술에 대해 “자기가 가장 많이 써야 할 때 수술하는 게 좋다. 참고로 작게 하는 수술은 안 된다. 60~70대도 많이 한다”고 말했다.&lt;br&gt;‘수술 후 크기에 대한 컴플레인은 없냐’는 물음에 홍성우는 “수술한 남성의 배우자가 오는 경우가 많다. ‘왜 해줬냐’, ‘바람나서 집 나갔다’고 컴플레인을 건다”고 답했다.&lt;br&gt;홍성우는 “스포츠, 연예인들도 많이 한다. 근데 연예인들이 제일 황당한 게 돈도 잘 벌면서 싸게 해달라고 한다”며 버럭 화를 냈다.&lt;br&gt;그러면서 “오히려 연예인 할증을 붙여야 하는 이유가 (연예인들은) 환자들 다 나가고 난 뒤에 마지막으로 수술해야 하고 비밀도 지켜줘야 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박명수, ‘붕어빵’ 딸 외모 평가… “무용해도 아이돌은 못 돼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500059</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:41:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906104131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479631 --&gt;개그맨 박명수가 딸 민서의 외모에 대한 언급으로 출연자들을 멘붕에 빠지게 했다.&lt;br&gt;지난 5일 방송한 MBC 에브리원 ‘나는 지금 화가 나 있어’에는 윤혜진 배윤정이 출연해 솔직한 입담을 과시했다.&lt;!-- 그림 1479632 --&gt;무용과 댄스를 전공한 두 엄마는 독박 육아와 출산 우울증으로 몸매도 망가지고 정신적으로 힘들어 정신과 상담을 받기도 했던 시간을 털어놓았다.&lt;br&gt;남편의 “고마워”라는 말 한마디가 약이라는 말에 덱스는 박명수에게 “따님도 현대무용 전공하시지 않나. 아내분에게 고맙다는 말을 하시냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박명수는 “현대무용 아니고 한국무용이다. 현대무용으로 바꿀수도 있지. 아이돌도 될수 있지 않겠나”라고 말하다가 “아이돌은 안될 것 같다. 얼굴이 너무 박명수다. 나랑 붕어빵이다”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 윤혜진 배윤정이 “왜 그러냐”라고 항의하자 박명수는 “내 새끼가 아빠 닮았다는데 왜 주변에서 뭐라고 하냐”라고 오히려 버럭 화를 내 웃음을 유발했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박명수, ‘붕어빵’ 딸 외모 평가… “무용해도 아이돌은 못 돼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500059</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:41:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906104131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479631 --&gt;개그맨 박명수가 딸 민서의 외모에 대한 언급으로 출연자들을 멘붕에 빠지게 했다.&lt;br&gt;지난 5일 방송한 MBC 에브리원 ‘나는 지금 화가 나 있어’에는 윤혜진 배윤정이 출연해 솔직한 입담을 과시했다.&lt;!-- 그림 1479632 --&gt;무용과 댄스를 전공한 두 엄마는 독박 육아와 출산 우울증으로 몸매도 망가지고 정신적으로 힘들어 정신과 상담을 받기도 했던 시간을 털어놓았다.&lt;br&gt;남편의 “고마워”라는 말 한마디가 약이라는 말에 덱스는 박명수에게 “따님도 현대무용 전공하시지 않나. 아내분에게 고맙다는 말을 하시냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박명수는 “현대무용 아니고 한국무용이다. 현대무용으로 바꿀수도 있지. 아이돌도 될수 있지 않겠나”라고 말하다가 “아이돌은 안될 것 같다. 얼굴이 너무 박명수다. 나랑 붕어빵이다”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 윤혜진 배윤정이 “왜 그러냐”라고 항의하자 박명수는 “내 새끼가 아빠 닮았다는데 왜 주변에서 뭐라고 하냐”라고 오히려 버럭 화를 내 웃음을 유발했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젖소 66마리 습격한 日악마곰 비참한 최후…숯불구이 변신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500062</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:45:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906104535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479635 --&gt;일본 홋카이도의 산간 지역에서 4년에 걸쳐 66마리의 젖소를 공격, 이 중 32마리를 죽게 한 공포의 불곰이 결국 사살됐다.&lt;br&gt;불곰의 사체는 해체 후 곰고기로 팔려 도쿄의 음식점에서 숯불구이 등 요리로 제공됐다.&lt;br&gt;6일 산케이신문에 따르면 지난 4년간 방목 젖소들을 공격해 지역 낙농가를 공포에 떨게 했던 불곰 한 마리가 지난 7월 30일 오전 5시쯤 홋카이도 구시로군 구시로정의 목장 부근에서 현지 사냥꾼에 의해 사살됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사살된 불곰의 DNA를 과거 피해 지역에서 발견된 곰 털 DNA 등과 대조한 결과 ‘최흉’(最凶), ‘닌자곰’ 등으로 불렸던 악명 높은 곰이라는 사실이 지난달 18일 최종 확인됐다. 곰의 나이는 10세 이상으로 추정됐다.&lt;!-- 그림 1479637 --&gt;몸길이 2.1m, 몸무게 330kg의 이 수컷 불곰은 2019년 여름부터 올해 여름까지 홋카이도 동부 가와카미군 시베차정과 앗케시정 등에서 66마리의 방목 젖소를 습격했다. 이 중 32마리가 죽었다.&lt;br&gt;많은 소들이 등뼈가 두동강 나거나 배가 찢기는 등 처참한 상태로 죽은 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사살되기 한 달쯤 전인 6월 24일에도 66번째 젖소를 공격해 죽였다.&lt;br&gt;홋카이도 당국은 피해가 커지자 이 불곰에 ‘오소18’(OSO18)이라는 코드명까지 붙여 추적했지만, 경계심이 워낙 강하고 민첩해 번번이 제거에 실패했다.&lt;br&gt;코드명 OSO18은 불곰의 공격이 처음 발생한 지역명(시베차정 오소쓰베쓰)에 불곰 발자국을 통해 측정한 발바닥 가로 폭(18cm) 수치를 결합한 것이었다.&lt;br&gt;OSO18은 사살된 지 20여일만인 지난달 20일쯤 해체돼 도쿄도내 음식점에서 숯불구이 등으로 팔렸다.&lt;br&gt;도쿄 닌교초의 사냥 음식 전문점 ‘아마카라쿠마카라’는 OSO18의 남은 고기를 이달 중순부터 홋카이도식 전통 전골로 만들어 손님들에게 제공할 예정이다. 식당 관계자는 “9월 예약은 거의 꽉 차 있는 상태”라며 “많은 소를 죽인 곰이지만, 정성껏 가공해 손님들에게 맛있게 먹을 기회를 제공할 것”이라고 산케이에 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수영복 입고 파티하다 구조물 ‘붕괴’…수십명 물에 빠진 美(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500064</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:52:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906105251_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479641 --&gt;미국의 한 대학 근처 호수에서 대학생들이 파티를 즐기던 중 갑자기 구조물이 붕괴하는 사고가 발생했다. 이 사고로 수십명의 학생들이 물에 빠지는 등 부상을 당했다.&lt;br&gt;5일(현지시간) 뉴욕포스트 등 현지 언론에 따르면 전날 오후 2시 30분쯤 미국 위스콘신주 매디슨에 있는 위스콘신대학(UW)에서 호수 위 철제 구조물이 붕괴했다.&lt;br&gt;사고는 위스콘신대 캠퍼스 북쪽 학생회관 앞의 멘도타 호수에서 발생했다. 당시 대학생 60~80명이 다리 모양의 구조물 ‘메모리얼 유니언 피어’(Memorial Union Pier) 위를 빽빽이 메우고 서서 야외 파티를 즐기고 있었다. 그러던 중 갑자기 구조물이 차례로 주저앉으며 위에 있던 모두가 물속으로 빠졌다.&lt;!-- 그림 1479642 --&gt;매디슨 소방당국은 “이 가운데 최소 25명이 다쳐 1명은 병원 치료까지 받았다”며 “다행히 심각한 부상자는 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사고 목격자는 “구조물 위에 너무 많은 사람이 올라가 있었다. 그런데 누구도 주의를 주지 않았다”고 당시 상황을 설명했다. 그는 “한순간 구조물이 붕괴해 비명이 터져 나왔고, 모두가 물속으로 빠졌다”면서 “일부는 헤엄쳐서 물가로 나오고 일부는 구조물에 의지한 채 구조를 기다렸다”고 말했다.&lt;br&gt;경찰은 “사고 당시 대다수 학생이 노트북 또는 스마트폰을 소지하고 있었다. 분실물들을 찾고 있다”면서 “정확한 사고 경위는 조사 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 지역 매체 밀워키 저널 센티널에 따르면 지난 2005년 10월에도 멘도타 호수 위 구조물이 군중의 무게를 감당하지 못해 휘면서 20여명이 물에 빠지는 사고가 있었다. 당시는 호박 축제가 진행 중이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아바야’ 입고 298명 佛 공립학교 등교, 67명 못 갈아입는다 버텨 귀가 조치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500081</guid>
      <pubDate>2023-09-06T11:19:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906111916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479675 --&gt;프랑스 교육부가 공립학교에서 특정 종교를 표방하는 의상을 입으면 안된다는 정책을 무시하고 298명의 학생들이 지난 4일(현지시간) 무슬림들의 긴 드레스인 아바야를 걸치고 등교했다고 다음날 집계했다.&lt;br&gt;15세 이상 소녀들이 대부분이었는데 학생들은 학교 직원들과 상담한 뒤 다른 옷으로 갈아 입는 데 동의해 수업에 들어갈 수 있었지만 67명은 못 갈아 입는다고 버텨 부득이하게 귀가 조치됐다고 영국 BBC가 전했다.&lt;br&gt;학교 당국은 가족들과 상의해 학생이 교육당국의 방침에 따르게 설득할 요량이지만 안 되면 부득이하게 제적할 것이라고 밝혔다. 정부는 1200만명의 학생들이 새 학기를 시작했다며 특정 종교 의상 금지가 폭넓게 받아들여졌다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 일부 무슬림을 대변하는 그룹들은 이날 오후 법원에 이번 조치에 대한 법적 이의를 제기하는 서류를 제출할 예정이다.&lt;br&gt;앞서 가브리엘 아탈 프랑스 교육부 장관은 지난달 말 아바야가 종교 의복이라며 향후 교내 착용을 금지하겠다고 밝혀 좌파 진영의 격렬한 반발을 불렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프랑스는 19세기부터 공공교육에 가톨릭이 지나치게 간여하지 않도록 하기 위해 학교에서 대형 십자가 같은 기독교 상징물을 설치하지 않도록 하는 엄격한 법을 집행해 왔다. 정교 분리의 명확한 원칙을 헌법 1조에 규정, 2004년 3월 초등 및 중등 교육기관에서 종교적인 복장과 상징 착용을 금지하는 법을 제정했다. 이후 무슬림 인구가 계속 늘어나는 현실을 반영해 2010년부터 무슬림 여성이 머리에 두르는 히잡이나 차도르, 유대교의 전통모자 키파 등을 쓰는 것은 초중고교에서 전면 금지됐는데 아바야는 지금까지 일종의 법률적 미비로 예외가 돼 왔다.&lt;br&gt;한편 아탈 장관은 “교복 착용이 모든 문제를 해결할 기적 같은 해결책이 되지 않겠지만 한 번 시도해 볼 만한 가치가 있다고 생각한다”면서 일부 공립학교에 교복 도입을 의무화하는 실험을 하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;교복 의무화 시도는 학생들의 절제력 부족과 규율 불량, 성적 하락, 최근 아바야 착용 금지 등으로 야기된 갈등 등을 한꺼번에 해결하려는 시도로 풀이된다. 교복 의무화는 규율 문제와 교사 부족, 공립학교 성적 하락 등의 이유로 보수파와 중도파 정치인을 중심으로 꾸준히 도입해야 한다는 목소리가 나왔다.&lt;br&gt;특히 극우 성향의 마린 르펜 국민연합(RN) 의원은 모두가 교복을 입으면 가장 비싸고, 가장 고급스럽고, 가장 유행하는 옷을 입는 경쟁을 끝낼 수 있다며 교복 의무화를 강력히 주장하고 있다. 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령의 부인 브리지트 마크롱 여사도 지난 1월 교복이 단순하고 너무 칙칙하지 않다면 학교에서 입는 것을 찬성한다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고교 교사 출신으로 20년 동안 라틴어와 문학을 가르쳤던 마크롱 여사는  어렸을 때 교복을 입고 학교를 다녀 만족스러웠다며, 학생들 사이에 차이점을 없애주고 시간과 돈을 아껴준다는 장점이 있다고 설명했다.&lt;br&gt;그러나 대부분의 교원 단체는 자금과 교원 부족, 관리 부실 등과 같은 중요한  문제에 대한 해결책이 될 수 없다며 교복 의무화에 반대하고 있다.&lt;br&gt;아탈 장관의 전임자인 팝 은디아예 전 장관도 교복 의무화에 반대했다.&lt;br&gt;프랑스에서는 1968년 학생들이 주도한 시위 이후 공립 학교의 교복 착용 관행이 사라졌으며, 현재는 사관학교와 일부 사립학교에서만 교복을 입고 있다. 본토를 벗어난 프랑스령 지역에서는 학교에서 교복을 입는 문화가 흔한 편이다. 예를 들어 마르티니크에서는 공립학교 3분의 1이 교복 착용을 의무화하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문성곤에 송교창까지…AG 남자농구 대표팀, ‘부상 관리’ 핵심 변수로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500091</guid>
      <pubDate>2023-09-06T11:57:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906115750_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479690 --&gt;발목 부상으로 항저우 아시안게임 출전이 불발된 ‘수비의 핵’ 문성곤(수원 KT)에 이어 송교창(상무)까지 무릎을 다치면서 남자농구 대표팀에 비상등이 켜졌다.&lt;br&gt;6일 대한농구협회에 따르면 추승일 감독이 이끄는 대표팀은 송교창을 제외한 채 일본으로 전지훈련을 떠났다. 이어 후쿠시마 파이어본즈, 아키타 노던 해피니스, 이와테 빅불스 등 일본 리그 구단들과 차례로 연습경기를 치를 예정이다.&lt;br&gt;송교창은 지난달 31일 서울 삼성과의 경기에서 레이업 슛하고 내려오면서 상대 선수에게 깔려 무릎 부상을 당했다. 두 차례 검진 끝에 후방 십자인대가 부분 파열됐다는 진단을 받았는데 다행히 큰 부상은 피해 2~3주간 경과를 지켜본 뒤 대표팀 훈련에 합류할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송교창은 대표팀 공격의 중심이다. 지난 7월 22일과 23일 서울 잠실학생체육관에서 열린 일본과의 평가전에서도 하윤기와 함께 두 경기에서 모두 두 자릿수 득점을 기록했다. 특히 에이스 허훈(상무)과 전성현(고양 소노)이 각각 5득점, 3득점으로 침묵한 2차전에선 13득점으로 내외곽 공격을 이끌었다.&lt;!-- 그림 1479691 --&gt;상무 입대 전엔 전주 KCC 소속으로 KBL을 호령하기도 했다. 최우수선수(MVP)로 선정된 2021~22시즌에는 허훈에 이어 국내 선수 득점 2위(15.13점), 그 전 시즌엔 1위(15.05점)에 올랐다.&lt;br&gt;지난달 23일 문성곤이 발목 부상으로 빠지면서 수비 리더를 잃은 대표팀에 ‘부상’이 핵심 변수로 떠올랐다. 당시 추일승 감독은 문성곤의 대체 선수로 양홍석(창원 LG)을 선택하며 “수비는 한순간에 좋아지지 않는다. 외곽과 골 밑 모두 공격적으로 상대를 제압한다는 생각으로 훈련하겠다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 오세근(서울 SK)이 아킬레스건을 다쳐 최종 명단에서 빠진 상황에서 공격 농구를 펼치기 위해선 송교창의 부상 관리가 필수적이다. 대한농구협회 관계자는 이날 서울신문과의 통화에서 “재활을 진행하고 대표팀이 돌아오면 같이 훈련하면서 상태를 확인할 예정”이라면서 “현재는 수술이나 명단 교체 필요성은 없다고 판단하고 있다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주 운전 중 가드레일 들이받고 ‘쿨쿨’… 배우 진예솔 검찰 송치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500108</guid>
      <pubDate>2023-09-06T13:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613134404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444230 --&gt;만취 상태로 차를 몰다 가드레일을 들이받고 잠이 든 채 경찰에 적발된 배우 진예솔이 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;6일 뉴스1에 따르면 서울 강동경찰서는 지난달 29일 진예솔을 도로교통법상 음주운전 혐의로 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;진예솔은 지난 6월 12일 밤 10시 30분쯤 서울 강남구 신사동의 한 음식점에서 술을 마신 뒤 동승자 없이 18㎞가량 운전했고, 서울 올림픽대로 하남 방면으로 달리면서 송파구와 강동구 지점의 가드레일을 두 차례 들이받은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 경찰은 “음주 운전 의심 차량을 발견했다”는 신고받고 출동해 진씨의 차량을 추격했고, 신고 30분 만인 12일 밤 11시쯤 서울 강동구 고덕동의 한 삼거리에서 기어를 주행(D) 상태로 놓고 신호 대기를 하다 운전석에서 잠든 채 적발됐다.&lt;br&gt;다행히 사고로 인해 다친 사람은 없었다. 경찰의 음주 측정 결과 진씨의 혈중알코올농도는 면허 취소 수치였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사고 다음 날인 지난 6월 13일 진예솔 소속사 디아이엔터테인먼트는 “우선 불미스러운 일로 심려를 끼쳐 드린 점에 대해 깊은 사죄의 말씀 드린다”며 “음주운전을 한 사실과 운전한 진예솔의 행동은 변명의 여지가 없으며 진예솔과 소속사는 깊은 책임을 통감하며 자숙하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;진예솔 역시 자신의 인스타그램을 통해 자필로 된 사과문을 올렸다. 그는 “공인으로서 제 모든 행동에 책임감을 갖고 더 신중히 판단했어야 했는데 잠시 안일한 판단으로 절대 하지 말아야 할 큰 잘못을 했다”며 “저를 응원해주시는 모든 분께 거듭 죄송하다는 말씀드린다. 앞으로 반성하며 자숙하도록 하겠다. 너무 죄송하고 부끄럽다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;진예솔은 2009년 SBS 11기 공채 탤런트로 데뷔해 드라마 ‘천만번 사랑해’, ‘당신은 선물’, ‘비켜라 운명아’, ‘찬란한 내 인생’, ‘오늘의 웹툰’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주 운전 중 가드레일 들이받고 ‘쿨쿨’… 배우 진예솔 검찰 송치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500108</guid>
      <pubDate>2023-09-06T13:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613134404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444230 --&gt;만취 상태로 차를 몰다 가드레일을 들이받고 잠이 든 채 경찰에 적발된 배우 진예솔이 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;6일 뉴스1에 따르면 서울 강동경찰서는 지난달 29일 진예솔을 도로교통법상 음주운전 혐의로 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;진예솔은 지난 6월 12일 밤 10시 30분쯤 서울 강남구 신사동의 한 음식점에서 술을 마신 뒤 동승자 없이 18㎞가량 운전했고, 서울 올림픽대로 하남 방면으로 달리면서 송파구와 강동구 지점의 가드레일을 두 차례 들이받은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 경찰은 “음주 운전 의심 차량을 발견했다”는 신고받고 출동해 진씨의 차량을 추격했고, 신고 30분 만인 12일 밤 11시쯤 서울 강동구 고덕동의 한 삼거리에서 기어를 주행(D) 상태로 놓고 신호 대기를 하다 운전석에서 잠든 채 적발됐다.&lt;br&gt;다행히 사고로 인해 다친 사람은 없었다. 경찰의 음주 측정 결과 진씨의 혈중알코올농도는 면허 취소 수치였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사고 다음 날인 지난 6월 13일 진예솔 소속사 디아이엔터테인먼트는 “우선 불미스러운 일로 심려를 끼쳐 드린 점에 대해 깊은 사죄의 말씀 드린다”며 “음주운전을 한 사실과 운전한 진예솔의 행동은 변명의 여지가 없으며 진예솔과 소속사는 깊은 책임을 통감하며 자숙하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;진예솔 역시 자신의 인스타그램을 통해 자필로 된 사과문을 올렸다. 그는 “공인으로서 제 모든 행동에 책임감을 갖고 더 신중히 판단했어야 했는데 잠시 안일한 판단으로 절대 하지 말아야 할 큰 잘못을 했다”며 “저를 응원해주시는 모든 분께 거듭 죄송하다는 말씀드린다. 앞으로 반성하며 자숙하도록 하겠다. 너무 죄송하고 부끄럽다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;진예솔은 2009년 SBS 11기 공채 탤런트로 데뷔해 드라마 ‘천만번 사랑해’, ‘당신은 선물’, ‘비켜라 운명아’, ‘찬란한 내 인생’, ‘오늘의 웹툰’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘 어울려…차은우, 송혜교와 찍은 사진 올렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500115</guid>
      <pubDate>2023-09-06T13:34:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906133411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;송혜교X차은우, 얼굴 천재들의 만남…눈호강 투샷&lt;!-- 그림 1479725 --&gt;배우 차은우가 6일 별다른 멘트 없이 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;차은우는 행사장에서 송혜교와 함께한 모습이다. 다정하게 어깨를 맞댄 두 사람은 ‘얼굴 천재’라는 별명에 걸맞은 완벽한 비주얼로 시선을 모았다.&lt;br&gt;두 사람은 지난 1월 유트브발 가짜 열애설에 휩싸이기도 했었다. 한 연예 유튜브 채널은 송혜교가 16세 연하인 차은우와 열애 중이라며 두 사람이 촬영 현장에서 스킨십을 나눴다는 루머까지 퍼트렸다. 하지만 이는 모두 사실이 아닌 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 42세인 송혜교와 27세인 차은우는 16세 차이가 난다. 차은우는 2014년 개봉한 영화 ‘두근두근 내 인생’에서 주인공 강동원과 송혜교의 상상 속 아들 역할로 등장하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘 어울려…차은우, 송혜교와 찍은 사진 올렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500115</guid>
      <pubDate>2023-09-06T13:34:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906133411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;송혜교X차은우, 얼굴 천재들의 만남…눈호강 투샷&lt;!-- 그림 1479725 --&gt;배우 차은우가 6일 별다른 멘트 없이 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;차은우는 행사장에서 송혜교와 함께한 모습이다. 다정하게 어깨를 맞댄 두 사람은 ‘얼굴 천재’라는 별명에 걸맞은 완벽한 비주얼로 시선을 모았다.&lt;br&gt;두 사람은 지난 1월 유트브발 가짜 열애설에 휩싸이기도 했었다. 한 연예 유튜브 채널은 송혜교가 16세 연하인 차은우와 열애 중이라며 두 사람이 촬영 현장에서 스킨십을 나눴다는 루머까지 퍼트렸다. 하지만 이는 모두 사실이 아닌 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 42세인 송혜교와 27세인 차은우는 16세 차이가 난다. 차은우는 2014년 개봉한 영화 ‘두근두근 내 인생’에서 주인공 강동원과 송혜교의 상상 속 아들 역할로 등장하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최근 생겼다…” 에릭남, ‘반가운 소식’ 전해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500124</guid>
      <pubDate>2023-09-06T13:50:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906135057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479745 --&gt;가수 에릭남이 최근 조카가 생긴 소식을 전했다.&lt;br&gt;6일 방송된 SBS 파워FM ‘김영철의 파워FM’에는 아나운서 김다영, 에릭남이 출연했다.&lt;br&gt;이날 DJ 김영철이 “에릭남은 용돈 주는 조카가 있냐”고 묻자 에릭남은 “최근에 생겼다. 이번 달 말에 돌이다. 너무 예쁘고 귀엽다”면서 “둘째 동생의 아들인데 혼혈이다. 그런데 완전 한국 애 같다. 되게 많은 사랑을 받고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김영철이 “에릭남은 사회생활 몇 년 차냐”라고 묻자 에릭남은 “10년 넘었다”고 답했다. “초창기에는 부모님께 용돈 좀 받았냐”는 질문에 그는 “조금씩 받았다. 지금은 안 받는다. 부모님께 용돈을 드리지는 않지만, 선물을 종종 사드린다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 에릭남은 오는 8일 공개 예정인 신곡 ‘Only For a Moment’를 미리 공개하기도 했다. 이에 김영철은 “이거 불법 아니냐”고 했고, 에릭남은 “제가 만든 노래”라고 설명해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 에릭남은 신곡에 대해 “영국 듀엣 혼네랑 같이 작업한 노래”라면서 “어느 순간 누가 나타나서 미래를 상상하고 사랑에 빠지는 러브송”이라고 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최근 생겼다…” 에릭남, ‘반가운 소식’ 전해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500124</guid>
      <pubDate>2023-09-06T13:50:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906135057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479745 --&gt;가수 에릭남이 최근 조카가 생긴 소식을 전했다.&lt;br&gt;6일 방송된 SBS 파워FM ‘김영철의 파워FM’에는 아나운서 김다영, 에릭남이 출연했다.&lt;br&gt;이날 DJ 김영철이 “에릭남은 용돈 주는 조카가 있냐”고 묻자 에릭남은 “최근에 생겼다. 이번 달 말에 돌이다. 너무 예쁘고 귀엽다”면서 “둘째 동생의 아들인데 혼혈이다. 그런데 완전 한국 애 같다. 되게 많은 사랑을 받고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김영철이 “에릭남은 사회생활 몇 년 차냐”라고 묻자 에릭남은 “10년 넘었다”고 답했다. “초창기에는 부모님께 용돈 좀 받았냐”는 질문에 그는 “조금씩 받았다. 지금은 안 받는다. 부모님께 용돈을 드리지는 않지만, 선물을 종종 사드린다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 에릭남은 오는 8일 공개 예정인 신곡 ‘Only For a Moment’를 미리 공개하기도 했다. 이에 김영철은 “이거 불법 아니냐”고 했고, 에릭남은 “제가 만든 노래”라고 설명해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 에릭남은 신곡에 대해 “영국 듀엣 혼네랑 같이 작업한 노래”라면서 “어느 순간 누가 나타나서 미래를 상상하고 사랑에 빠지는 러브송”이라고 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세븐틴, 일본 돔 투어로 51만 5000명 만난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500129</guid>
      <pubDate>2023-09-06T13:56:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906135555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479759 --&gt;보이그룹 세븐틴이 6일부터 일본 도쿄 돔 공연을 시작으로 51만 5000명을 동원하는 돔 투어 ‘세븐틴 투어 팔로우 투 재팬’(SEVENTEEN TOUR FOLLOW TO JAPAN)을 펼친다.&lt;br&gt;세븐틴은 6~7일 도쿄 돔 공연에 이어 11월 23∼24일 사이타마 베루나 돔, 11월 30일·12월 2∼3일 반테린 돔 나고야, 12월 7·9∼10일 교세라 돔 오사카, 12월 16∼17일 후쿠오카 페이페이 돔 등 총 12회에 걸친 장정에 나선다.&lt;br&gt;이번이 두 번째 일본 돔 투어인 세븐틴은 자체 최대 규모인 51만여명의 관객과 만난다. 세븐틴은 지난달 23일 발매한 첫 일본 베스트 앨범 ‘올웨이즈 유어스’(ALWAYS YOURS)로 발매 첫 주에 50만장 판매를 기록하며 인기를 끌고 있다. 전작 ‘FML’(55만 2000장)에 이어 일본에서 해외 가수로는 처음으로 2개 앨범 연속 첫 주 판매량 1,2위를 석권했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;플레디스엔터테인먼트는 “세븐틴은 이번 공연을 통해 팀 특유의 긍정 에너지를 전파하며 ‘공연 장인’다운 무대로 팬들을 사로잡을 것”이라고 기대했다.&lt;!-- 그림 1479760 --&gt;오는 13~14일 도교 돔 공연에 나서는 그룹 엔하이픈은 일본 오리콘 차트 정상에 올랐다. 엔하이픈의 일본 세 번째 싱글 ‘유우’(結 -YOU-)는 발매 첫날 27만여장이 팔리며 오리콘의 ‘데일리 싱글 랭킹’ 1위를 차지했다. 이로써 엔하이픈은 ‘보더 : 하카나이’ 등 일본에서 발매한 싱글 3개 모두 ‘데일리 싱글 랭킹’ 정상에 올렸다.&lt;br&gt;엔하이픈은 K팝 보이그룹으로는 데뷔 후 최단기간 도쿄 돔에 입성하는 기록도 세운다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장윤정, 망사스타킹 파격에…“도경완 다시 반하겠네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500133</guid>
      <pubDate>2023-09-06T13:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906135947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479775 --&gt;가수 장윤정이 마틸다로 완벽 변신했다. 장윤정은 5일 자신의 소셜미디어(SNS)에 “방송 때문에 변장했지 뭐예요. 스태프들이 인스타그램 올리라고 사진 찍어줬어요”라고 적고 ‘앞머리 가발’이라는 해시태그를 덧붙였다.&lt;br&gt;함께 공개한 사진에는 영화 ‘레옹’ 속 마틸다로 변신한 모습이 담겼다. 사진 속 장윤정은 망사 스타킹에 앞머리 가발을 쓰고 있다. 그간 선보였던 스타일링과 확연히 달라 이목을 끌었다.&lt;br&gt;동료 연예인들의 반응도 뜨거웠다. 그룹 ‘코요태’ 멤버 신지는 “우리 자기 피드 퀄리티 마이 늘었네”라고 댓글을 달았고, 후배 가수 이찬원은 “어쩌다 마틸다가 되셨을까”라고 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 본 누리꾼들은 “보자마자 깜짝 놀랐다”, “너무 귀여우시다”, “도경완이 다시 반하겠다”, “무슨 방송이길래 이렇게 예쁘게 하셨나요” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;가수 장윤정은 KBS 아나운서 출신 방송인 도경완과 2013년 결혼해 1남 1녀를 뒀다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장윤정, 망사스타킹 파격에…“도경완 다시 반하겠네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500133</guid>
      <pubDate>2023-09-06T13:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906135947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479775 --&gt;가수 장윤정이 마틸다로 완벽 변신했다. 장윤정은 5일 자신의 소셜미디어(SNS)에 “방송 때문에 변장했지 뭐예요. 스태프들이 인스타그램 올리라고 사진 찍어줬어요”라고 적고 ‘앞머리 가발’이라는 해시태그를 덧붙였다.&lt;br&gt;함께 공개한 사진에는 영화 ‘레옹’ 속 마틸다로 변신한 모습이 담겼다. 사진 속 장윤정은 망사 스타킹에 앞머리 가발을 쓰고 있다. 그간 선보였던 스타일링과 확연히 달라 이목을 끌었다.&lt;br&gt;동료 연예인들의 반응도 뜨거웠다. 그룹 ‘코요태’ 멤버 신지는 “우리 자기 피드 퀄리티 마이 늘었네”라고 댓글을 달았고, 후배 가수 이찬원은 “어쩌다 마틸다가 되셨을까”라고 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 본 누리꾼들은 “보자마자 깜짝 놀랐다”, “너무 귀여우시다”, “도경완이 다시 반하겠다”, “무슨 방송이길래 이렇게 예쁘게 하셨나요” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;가수 장윤정은 KBS 아나운서 출신 방송인 도경완과 2013년 결혼해 1남 1녀를 뒀다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장영란, 10일 만에 4㎏ 뺐다… 홀쭉해진 뱃살 눈길</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500134</guid>
      <pubDate>2023-09-06T14:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906140105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479776 --&gt;방송인 장영란이 자신의 성공적인 다이어트 결과를 직접 공개했다.&lt;br&gt;장영란은 지난 5일 유튜브 채널 ‘A급 장영란’을 통해 ‘장영란이 10일 만에 XXkg 뺀 기적의 다이어트 최초 공개 (살 빨리 빼는 법)’이라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;!-- 그림 1479777 --&gt;영상에서 장영란은 “‘여성조선’ 커버를 찍게 됐다. 10㎏ 빼야 한다”라며 다이어트 의지를 내비쳤다. 영상 촬영 당시 장영란은 키 168.2cm, 몸무게 59.3㎏였고 체질량 지수는 31.5%이었다. 장영란은 지난 3월 체질량 지수 25%였다며 “열흘 만에 5㎏를 뺄 수 있을까”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1479778 --&gt;이후 장영란은 10일 다이어트에 도전하는 과정을 영상에 담으며 식단 조절과 유산소 운동을 하고 있음을 전했다.&lt;br&gt;이후 장영란은 4.4㎏ 감량에 성공했고 포토샵 없는 전후 사진에서도 변화가 눈에 띄었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장영란, 10일 만에 4㎏ 뺐다… 홀쭉해진 뱃살 눈길</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500134</guid>
      <pubDate>2023-09-06T14:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906140105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479776 --&gt;방송인 장영란이 자신의 성공적인 다이어트 결과를 직접 공개했다.&lt;br&gt;장영란은 지난 5일 유튜브 채널 ‘A급 장영란’을 통해 ‘장영란이 10일 만에 XXkg 뺀 기적의 다이어트 최초 공개 (살 빨리 빼는 법)’이라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;!-- 그림 1479777 --&gt;영상에서 장영란은 “‘여성조선’ 커버를 찍게 됐다. 10㎏ 빼야 한다”라며 다이어트 의지를 내비쳤다. 영상 촬영 당시 장영란은 키 168.2cm, 몸무게 59.3㎏였고 체질량 지수는 31.5%이었다. 장영란은 지난 3월 체질량 지수 25%였다며 “열흘 만에 5㎏를 뺄 수 있을까”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1479778 --&gt;이후 장영란은 10일 다이어트에 도전하는 과정을 영상에 담으며 식단 조절과 유산소 운동을 하고 있음을 전했다.&lt;br&gt;이후 장영란은 4.4㎏ 감량에 성공했고 포토샵 없는 전후 사진에서도 변화가 눈에 띄었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누나 동거남 살해 후 ‘100년형’…美 한인 장기수 석방될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500140</guid>
      <pubDate>2023-09-06T14:24:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906142413_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;19세 때 누나 사주로 누나의 동거남 총격 살해, 한인 앤드루 서&lt;br/&gt;30년간 모범수 복역 “6개월 전 직업 훈련 제공 교도소 이감”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1479783 --&gt;만 열아홉살 때 누나의 동거남을 총격 살해한 혐의로 미국에서 징역 100년형을 선고받고 30년째 복역 중인 한인 장기수(長期囚) 앤드루 서(49·한국명 서승모)씨의 사면 청원. 이번엔 받아들여질까.&lt;br&gt;5일(현지시간) 미국 시카고 트리뷴은 1993년 시카고에서 발생한 살인사건과 관련, 서씨가 J.B.프리츠커 일리노이주지사에게 특별사면 청원을 제출했으나 수개월째 계류 중이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “서씨는 교도소에서 30년을 살며 보인 모범적 모습이 용서와 자비를 얻을 수 있기를 바라고 있고 쿡 카운티 검찰 역시 사면에 반대하지 않는 입장”이라고 전했다.&lt;br&gt;프리츠커 주지사가 사면 대상자를 언제 최종 결정할 지는 불투명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 서씨 후원자들은 지난 3월 서씨가 수감기간이 얼마 남지 않은 모범수들에게 직업 훈련 프로그램을 제공하는 교도소로 이감된 것을 고무적 신호로 받아들이고 있다.&lt;br&gt;서씨도 매체와의 서면 인터뷰에서 최근 이감을 ‘게임체인저’(game changer)‘로 표현하며 “내 인생의 다음 단계를 시작할 준비가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;매체는 “서씨의 사면 청원이 이번에 또 받아들여지지 않는다 해도 1993년 제정된 법에 따라 그가 모범수로서 쌓은 신용, 교도소 내 노동 시간, 재활 프로그램 이수 등을 인정받아 약 6년 후면 자유의 몸이 될 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ ‘아메리칸 드림’ 쫓아 고국 떠난 한인 가족의 비극&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울에서 태어난 서씨는 두살때인 1976년 군 장교 출신 아버지와 약사 출신 어머니를 따라 미국 시카고로 이민했다.&lt;br&gt;그러나 서씨가 열한살이던 1985년 아버지가 암으로 세상을 떠났고 2년 후인 1987년 어머니마저 자신이 운영하던 세탁소에서 37차례 흉기에 찔려 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;졸지에 고아가 된 서씨는 다섯살 위인 누나 캐서린, 누나의 동거남에 의지해 살았다. 셋이 함께 같은 집으로 이사도 했다.&lt;br&gt;어린 나이에 부모를 잃었지만 서씨는 유명 사립고등학교 로욜라 아카데미에서 학생회장을 지냈고 미식축구 선수로 활약했다.&lt;br&gt;장학생으로 대학에 진학, 경제학과 일본어를 공부하며 새로운 꿈도 꿨다.&lt;br&gt;하지만 대학 2학년 때 누나의 사주로 동거남을 살해, 누나와 나란히 교도소에 갇혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ “동거남이 어머니 살해범” 누나 사주로 범행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1993년 9월 25일, 미국 일리노이주 시카고 벅타운 소재 고급아파트 서 캐서린의 동거남이었던 로버트 오두베인(당시 31세)이 목과 머리에 총을 맞고 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;오두베인의 동거녀였던 캐서린은 경찰 조사에서 오두베인이 거액의 도박 빚을 지고 있었다고 진술하며 용의선상에서 제외되길 기대했다.&lt;br&gt;그러나 경찰은 캐서린이 로드아일랜드주 소재 프로비던스 칼리지에서 공부 중이던 남동생 서씨와 사건 몇주 전부터 정기적으로 통화한 사실을 발견했다.&lt;br&gt;경찰은 또 캐서린이 서씨에게 프로비던스발 시카고행 ‘편도’ 항공 티켓을 끊어줬으나 서씨의 행방은 묘연한 것에 주목했다.&lt;br&gt;그리고 얼마 후, 서씨가 댈러스포트워스국제공항에서 붙잡혔다. 서씨 가방에는 숨진 오두베인의 신분증과 현금 6만 5000달러가 들어 있었다.&lt;br&gt;체포된 서씨는 경찰 조사에서 누나 사주로 오두베인을 살해했다고 자백했다.&lt;br&gt;서씨에 따르면 누나 캐서린은 “오두베인이 엄마를 죽인 범인이며, (어머니 사후) 상속 재산은 도박 빚으로 탕진하며 나를 학대한다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 오두베인을 죽여 가족의 명예를 회복해달라고 남동생을 부추겼다.&lt;br&gt;결국 서씨는 누나 지시대로 검은색 옷을 입고 갈아입을 옷까지 챙겨 누나와 동거남의 아파트 주차장으로 향했다.&lt;br&gt;주차장에는 누나가 미리 준비해둔 권총과 도주용 항공권이 있었다.&lt;br&gt;그 시각 캐서린과 오두베인은 각자의 연인과 시간을 보내고 있었다. 캐서린은 밖에서 데이트를 즐기고 있었고, 오두베인은 집에서 여자친구와 전화 통화 중이었다. 현지언론은 두 사람이 동거하면서도 다른 사람과의 관계를 인정하는 ‘오픈 릴레이션십’을 추구했다고 전했다.&lt;br&gt;캐서린은 이때 집에 있는 오두베인에게 차가 고장났으니 데리러 와달라고 전화를 걸었다. 캐서린을 데리러 가기 위해 주차장으로 향한 오두베인은 그곳에 숨어있던 캐서린의 남동생, 서씨가 쏜 총에 맞아 사망했다.&lt;br&gt;서씨는 누나가 오두베인을 주차장으로 유인할 때까지 몇 시간을 숨죽여 기다리다 오두베인이 나타나자 그의 목에 한 발, 확인 사살용으로 머리에 한 발 총을 쏜 뒤 콜택시를 타고 도주했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 보험금 노리고 어머니에 이어 동거남까지 살해?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;당시 검찰은 서씨 남매가 오두베인 명의의 생명보험금 25만 달러(약 3억 3000만원)를 노리고 범행을 저질렀다고 발표했다.&lt;br&gt;특히 남매의 어머니가 사망했을 당시 80만 달러(약 10억원) 생명보험금 수혜자였던 누나 캐서린이 용의 선상에 올랐던 것에 주목했다.&lt;br&gt;서씨는 오두베인이 어머니를 죽였다는 누나의 말에 속아 범행을 저질렀지만, 사실 누나가 보험금 때문에 어머니에 이어 오두베인까지 살해한 것이라는 추정이 나돌았다.&lt;br&gt;오두베인의 유족도 캐서린이 평소 돈에 대한 집착이 유별났다며 보험금을 노린 계획 살인임을 주장했다.&lt;br&gt;서씨도 2010년 이 사건을 다룬 다큐멘터리 영화 ’하우스 오브 서‘(House of Suh)에서 “어머니의 원수를 갚고 누나를 보호하는 길이라 생각했다. 가족을 위해 옳은 일을 하는 거라 생각했다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;이어 2017년 트리뷴과의 인터뷰에서 누나 캐서린이 생명보험금을 받기 위해 돈 문제로 갈등을 빚던 어머니를 살해했다는 확신을 갖게 됐다고 진술했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 캐서린은 어머니 사건 때 용의선상에 올랐으나 동거남 오두베인과 서로 알리바이를 보장해줘 수사에서 제외됐고, 어머니 사건은 미제로 남았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;■ 한인 남매의 비극…‘모범수’ 남동생 사면 청원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서씨의 누나 캐서린은 오두베인 사건과 관련해 1급 살인, 무장강도 등의 혐의로 기소됐으나 하와이에서 2년 넘게 도피생활을 이어갔다.&lt;br&gt;1996년 1월 방송에서 자신의 사건을 다루는 것을 보고 같은해 3월 자수, 가석방 없는 종신형을 선고받고 수감됐다. 압송 당시 캐서린은 “시카고 정치는 부패했으며 나는 결백하다”고 했다.&lt;br&gt;캐서린은 가석방 없는 종신형을 선고받고 수감됐으며, 현재는 일리노이주 교도소 전환치료병동(정신과 치료시설)에 있다.&lt;br&gt;과거 재판에서 간호 감독관은 “캐서린은 누구에게도, 어떤 것도 존중할 능력이 없다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;한편 동생 서씨는 1995년 재판에서 100년형을 선고받았으나 항소심에서 80년형으로 감형됐다. 그러나 2002년, 2017년, 2020년 세차례에 걸친 사면 청원은 모두 거부됐다.&lt;br&gt;서씨가 올해 넣은 사면 청원은 지난 4월 일리노이 수감자 심사 위원회(IPRB) 심의를 거쳐 주지사에게 전달됐다.&lt;br&gt;서씨의 변론을 맡은 ‘일리노이 교도소 프로젝트’(IPP) 캔디스 캠블리스 변호사는 “2019년 발효된 법을 적용하면 서씨는 2015년에 가석방 자격이 주어졌을 것”이라며 “청소년은 두뇌가 충분히 발달하지 않은 상태여서 의사 결정 능력을 결여할 수 있음을 인정한 법”이라고 설명했다.&lt;br&gt;변호인은 “주하원의원·교정국 직원 포함 50여 명으로부터 서씨 사면 지지 서명을 받아 주지사실에 보냈다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성병숙 “두 번째 前남편 부도로 100억 빚”… 딸과 함께 ‘눈물’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500144</guid>
      <pubDate>2023-09-06T14:28:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906142827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479786 --&gt;배우 성병숙(68)이 두 번째 전 남편의 사업 부도로 100억원대 빚을 떠안았다고 털어놨다.&lt;br&gt;지난 5일 방송된 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’의 다음주 예고에는 ‘빚이 자그마치 100억, 모두를 울린 성병숙 모녀의 아픔’이라는 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상엔 배우 성병숙과 그의 딸 서송희씨가 게스트로 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 정신건강의학과 전문의 오은영 박사와 만나 지나간 가정사를 털어놨다.&lt;br&gt;성병숙은 “전 남편이 과거 사업을 하다 부도가 나서 100억원의 빚이 생겼다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “가진 걸 다 털어 월세로 갔다. 나는 차에서 자면서 지냈다”며 “그 돈을 다 벌어야 했기 때문에 송희를 케어 못했다”며 갑작스럽게 닥친 비극으로 인해 딸에게 미안한 마음이 남았음을 밝혔다.&lt;br&gt;이에 송희씨는 “할머니가 늘 저한테 그랬다. ‘너희 엄마가 널 버리고 갔다’고”라며 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;오 박사는 “가족이 힘들어지게 된 결과물이 본인 탓이라고 생각하는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1479787 --&gt;송희씨는 “내가 조금만 더 예쁘고, 착한 아이였다면 이런 일이 안 일어나지 않았을까 하는 생각을 굉장히 많이했다”고 힘들었던 시절을 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성병숙은 “엄마가 미안하다. 내가 잘못했다”며 사과해 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;성병숙은 1977년 TBC 공채 성우로 데뷔, 이후 MC, DJ, 뮤지컬, 연극 등 다양한 분야에서 왕성한 활동을 펼쳐왔다.&lt;br&gt;그는 27세에 첫 번째 남편과 결혼해 3년 만에 성격 차이로 이혼했다. 이후 37세에 사업가와 재혼했지만, 외환위기 당시 남편이 100억원 규모의 부도를 내면서 또 한 번 파경을 맞았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성병숙 “두 번째 前남편 부도로 100억 빚”… 딸과 함께 ‘눈물’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500144</guid>
      <pubDate>2023-09-06T14:28:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906142827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479786 --&gt;배우 성병숙(68)이 두 번째 전 남편의 사업 부도로 100억원대 빚을 떠안았다고 털어놨다.&lt;br&gt;지난 5일 방송된 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’의 다음주 예고에는 ‘빚이 자그마치 100억, 모두를 울린 성병숙 모녀의 아픔’이라는 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상엔 배우 성병숙과 그의 딸 서송희씨가 게스트로 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 정신건강의학과 전문의 오은영 박사와 만나 지나간 가정사를 털어놨다.&lt;br&gt;성병숙은 “전 남편이 과거 사업을 하다 부도가 나서 100억원의 빚이 생겼다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “가진 걸 다 털어 월세로 갔다. 나는 차에서 자면서 지냈다”며 “그 돈을 다 벌어야 했기 때문에 송희를 케어 못했다”며 갑작스럽게 닥친 비극으로 인해 딸에게 미안한 마음이 남았음을 밝혔다.&lt;br&gt;이에 송희씨는 “할머니가 늘 저한테 그랬다. ‘너희 엄마가 널 버리고 갔다’고”라며 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;오 박사는 “가족이 힘들어지게 된 결과물이 본인 탓이라고 생각하는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1479787 --&gt;송희씨는 “내가 조금만 더 예쁘고, 착한 아이였다면 이런 일이 안 일어나지 않았을까 하는 생각을 굉장히 많이했다”고 힘들었던 시절을 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성병숙은 “엄마가 미안하다. 내가 잘못했다”며 사과해 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;성병숙은 1977년 TBC 공채 성우로 데뷔, 이후 MC, DJ, 뮤지컬, 연극 등 다양한 분야에서 왕성한 활동을 펼쳐왔다.&lt;br&gt;그는 27세에 첫 번째 남편과 결혼해 3년 만에 성격 차이로 이혼했다. 이후 37세에 사업가와 재혼했지만, 외환위기 당시 남편이 100억원 규모의 부도를 내면서 또 한 번 파경을 맞았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김히어라 ‘일진’ 의혹에 불똥…‘SNL코리아’ 결방 결정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500150</guid>
      <pubDate>2023-09-06T14:37:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906143721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479794 --&gt;넷플릭스 시리즈 ‘더 글로리’에서 학교폭력 가해자 역할을 맡았던 배우 김히어라가 학창시절 소위 ‘일진’이었다는 보도가 나오면서 출연이 예정됐던 방송이 취소됐다.&lt;br&gt;온라인동영상서비스(OTT) 쿠팡플레이는 오는 9일 공개할 예정이었던 ‘SNL코리아’ 시즌4 9회 ‘김히어라 편’을 취소, 결방하기로 6일 결정했다.&lt;br&gt;쿠팡플레이에 따르면 김히어라는 지난달 SNL코리아 출연을 제의받았고, 드라마 ‘경이로운 소문’ 시즌2 종료 뒤인 9일 출연하기로 했다.&lt;!-- 그림 1479795 --&gt;그러나 이날 연예매체 디스패치가 김히어라의 학창 시절 의혹을 보도하면서 결방으로 이어졌다. 디스패치는 김히어라가 중학생 때 교내의 한 무리 중 한 명이었으며, 김히어라 본인이 이를 인정했다고 보도했다. 다만 김히어라는 “일진이 아니었으며, 폭언이나 폭행을 ‘방관’했어도 동참하거나 주도하진 않았다”고 해명했다. 디스패치 측은 김히어라의 학폭 의혹 취재가 지난 6월에 끝났지만 김히어라 측 요청으로 ‘경이로운 소문2’ 방영 이후로 보도를 미뤘다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김히어라가 출연한 뮤지컬 ‘프리다’도 곤혹스러운 입장에 처했다. ‘프리다’ 측은 오는 18일 김히어라의 언론사 인터뷰를 추진하던 중 디스패치 보도가 나오면서 인터뷰 신청 접수를 중단했다.&lt;br&gt;김히어라는 ‘더 글로리’에서 학교폭력 가해자이자 마약 중독자인 ‘이사라’ 역으로 인지도를 크게 높였다. 지난 3일 종영한 ‘경이로운 소문2’에서는 악귀 ‘겔리’로 등장했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빽가 “팬에게 선물 받고 화냈다” 무슨 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500160</guid>
      <pubDate>2023-09-06T14:53:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906145318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479807 --&gt;그룹 코요태 빽가가 팬에게 고가의 외제차를 선물받은 적이 있다고 이야기했다.&lt;br&gt;6일 오전 방송된 KBS 쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’에는 모델 이현이와 가수 빽가가 출연히 DJ 박명수와 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 방송에서 빽가는 “팬이 차를 선물해준 적이 있었다”라고 말했다. 이어 “종민이 형과 합숙 생활할 때 저는 국산차를 타고 있었다”라며 “숙소 위치를 팬분들이 다 안다, ‘빽가 오빠’해서 불러서 갔더니 선물이라고 (외제차) B사 차키를 줬다”라고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빽가는 “저 이거 못받는다고, 이거 너무 과하다고 했다”라며 “결국 거절하고 마지막에는 화를 냈다”라고 했다. 그러면서 “(팬에게) 이렇게까지 하는 것은 아닌 것 같다고 했다. 마음만 받겠다고 했다”라고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빽가 “팬에게 선물 받고 화냈다” 무슨 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500160</guid>
      <pubDate>2023-09-06T14:53:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906145318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479807 --&gt;그룹 코요태 빽가가 팬에게 고가의 외제차를 선물받은 적이 있다고 이야기했다.&lt;br&gt;6일 오전 방송된 KBS 쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’에는 모델 이현이와 가수 빽가가 출연히 DJ 박명수와 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 방송에서 빽가는 “팬이 차를 선물해준 적이 있었다”라고 말했다. 이어 “종민이 형과 합숙 생활할 때 저는 국산차를 타고 있었다”라며 “숙소 위치를 팬분들이 다 안다, ‘빽가 오빠’해서 불러서 갔더니 선물이라고 (외제차) B사 차키를 줬다”라고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빽가는 “저 이거 못받는다고, 이거 너무 과하다고 했다”라며 “결국 거절하고 마지막에는 화를 냈다”라고 했다. 그러면서 “(팬에게) 이렇게까지 하는 것은 아닌 것 같다고 했다. 마음만 받겠다고 했다”라고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 의회난입 주동 타리오에 징역 22년형…그래도 법정 떠나며 ‘V 자’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500162</guid>
      <pubDate>2023-09-06T14:54:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906145454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479809 --&gt;도널드 트럼프 전 대통령이 패한 2020년 미국 대통령선거 결과에 불복해 이듬해 1·6 의회 난입 사태를 불러 온 엔리케 타리오(39)에게 징역 22년의 중형이 선고됐다.&lt;br&gt;워싱턴DC 연방지방법원의 티모시 켈리 판사는 5일(현지시간) 선고 공판에서 의회 난입을 주도한 극우 단체 ‘프라우드 보이스’의 전 리더 타리오에게 1·6 사태 관련자들이 받은 1심 형량 가운데 가장 무거운 책임을 지웠다. 종전 최고 형량은 지난 5월 다른 극우 단체 ‘오스 키퍼스(Oath Keepers)’의 설립자 스튜어트 로즈에게 선고된 18년형이었다. 지난주 이선 노르딘에게도 같은 형량이 선고됐다.&lt;br&gt;또 프라우드 보이스의 다른 세 멤버, 해병대원 출신 도미니크 페졸라와 자카리 렐이 각각 10년형과 15년형을, 육군 참전용사 출신 조 빅스가 17년형을 언도받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;내년 대선의 공화당 유력 후보인 트럼프 전 대통령은 다시 집권하면 이들 범죄를 모두 사면하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;오렌지색 죄수복을 입고 이날 법정에 모습을 드러낸 타리오는 1·6 사태 당일 군중들이 법 집행 담당자들에게 가한 폭력에 대해 “극도로 부끄럽고 실망했다”면서 “(2021년) 1월 5일 발생한 일은 국가적으로 당혹스러운 일”이라고 말했다. 이어 “남은 평생 부끄러움 속에 살아가야 한다”면서 “내 자신이 최악의 적이었다”고 자책하면서 “나의 교만이 스스로를 피해자이며 불공정하게 다뤄졌다고 확신하게 만들었다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;선고 전에 어머니가 재판부에 관용을 베풀어줄 것을 간청하자 그는 잠시 눈물을 비치기도 했다. 중형이 선고된 순간, 그는 잠깐 고개를 떨궜지만 법정을 떠나면서는 손가락으로 ‘브이(V)’ 자를 만들어 보였다고 AP 통신은 전했다.&lt;br&gt;타리오의 변호인들은 그가 사태 당일 워싱턴에 없었고, 볼티모어에 있었다며 소요에 직접적 영향을 행사하지 않았다고 주장했지만 재판을 진행한 켈리 판사는 그가 1·6 사태의 “궁극적 리더”이자 “혁명적 열망으로 동기가 부여된 궁극적 조직자”라고 판단했다고 설명했다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 1·6 사태 며칠 전에 “이번 대선은 미국 역사에 최대의 사기극이었다”며 “그날 워싱턴DC에서 만나자”고 소셜미디어(SNS)에 올린 글을 통해 선동했다. 이와 관련, 지난 달 연방 대배심은 대선 결과를 뒤집기 위한 사기 모의, 선거 방해 모의 등의 혐의로 트럼프 전 대통령에 대한 기소를 결정했다.&lt;br&gt;한편 트럼프 전 대통령과 나란히 법정에 서게 된 측근이나 주변 인물들이  ‘주군’에 등을 돌리기 시작했다고 미국 정치전문 매체 폴리티코가 이날 보도했다. ‘각자도생’하며 트럼프에게 책임을 돌리려는 태도까지 보인다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트럼프 전 대통령의 플로리다주 자택인 마러라고에서 정보기술(IT) 분야 업무를 담당해 온 인사는 지난달 말에 국가기밀 유출 및 불법보관 혐의와 관련한 잭 스미스 특검의 조사에 협조하기로 했다고 폴리티코는 전했다. 매체는 그가 마러라고의 감시 카메라 영상 삭제 시도에 대한 기존 입장을 극적으로  뒤집었다고 소개했다.&lt;br&gt;또 조지아주 검찰이 대선 뒤집기 시도 사건의 공범으로 기소된 마크 메도스 전 백악관 비서실장은 트럼프 전 대통령이 2021년 1월 당시 조지아주 국무장관에게 전화로 압력을 행사한 혐의와 관련, 자신과 트럼프의 역할을 대조하며 역시 ‘주군’에게 책임을 돌리는 주장을 폈다. 그의 변호인은 최근 심리에서 메도스가 트럼프 전 대통령과 조지아주 국무장관의 통화 일정을 잡은 것은 사실이나 통화와 관련한 메도스의 역할은 트럼프에 견줘 미미했고, 덜 도발적이었다고 주장했다.&lt;br&gt;또 같은 주에서 대선 결과 뒤집기 시도 혐의로 덩달아 기소된 데이비드 샤퍼, 캐슬린 래텀, 션 스틸 등도 범죄 혐의를 받는 자신들의 행위 대다수가 트럼프 전 대통령과 그의 변호사들 지시에 따른 것이라고 목소리를 높였다. 과거 트럼프 전 대통령의 개인 변호사였다가 지금은 대척점에 서 있는 마이클 코언은 폴리티코에 “역사는 트럼프가 자신만 생각한다는 사실을 보여줬다”고 말했다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령이 공범으로 기소된 측근들의 소송 비용 등을 대주지 않고 본인 구명과 대선 캠페인에만 신경을 쓰면서 측근들이 제 살길을 찾기 시작했다는 분석도 가능하다.&lt;br&gt;아울러 잭 스미스 특검팀은 트럼프 주변 인사들이 부정 선거 의혹을 제기하기 위해 전자 개표기 시스템에 접근을 시도한 과정을 둘러싼 자금 흐름도 들여다보고 있다고 CNN이 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘베트남전 영웅’에 훈장주며 중국 포위전략 완성한 바이든 대통령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500163</guid>
      <pubDate>2023-09-06T14:57:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906145738_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479810 --&gt;오는 10일(현지시간) 베트남 방문을 앞둔 조 바이든 미국 대통령이 5일 베트남전 참전 용사에게 미군 최고 무공 훈장인 ‘명예훈장’(Medal of Honor)을 수여했다. 이번주 주요 20개국(G20) 정상회의 참석 차 인도에 이어 베트남을 방문하는 바이든 대통령은 베트남과 ‘포괄적 전략적 동반자 관계’(CSP)로 거듭나며 동남아에서 대중국 포위망 및 인도태평양 전략을 완성하겠다는 포석이다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 백악관 이스트룸에서 헬기 조종사로 베트남전에 참전, 1968년 6월 생명의 위험을 무릅 쓴 채 미군 정찰팀원 4명을 포위망에서 구출해낸 래리 테일러 예비역 대위에게 명예 훈장을 수여했다.&lt;br&gt;수여식에서 바이든 대통령은 “테일러의 헬기가 여러 차례 공격을 받았고 철수 지시도 받았지만, 도움이 필요한 동료들을 살리기 위해 자기 목숨을 아끼지 않았다”며 “그것이 용맹”이라고 치하했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 훈장 수여는 바이든 대통령이 냉전 시기 적대국이었던 베트남과 최우방 관계를 맺기 위한 국빈 방문을 5일 앞두고 이뤄졌다. 베트남전은 미국으로선 20세기 이후 패배한 유일한 대규모 전쟁으로, 미군 5만명 이상이 희생된 뼈아픈 기억이다. 베트남전 용사 훈장 수여는 아직 전쟁 상흔을 안고 있는 국내 전사자 유족 및 여론을 의식한 행보로 풀이된다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 오는 7~10일 G20 정상회의 참석을 위해 인도 뉴델리를 방문하며 10일 하루 일정으로 베트남을 찾는다. 이번 순방은 오커스(미국·영국·호주 외교안보협의체), 쿼드(미국·일본·인도·호주 안보협의체)와 한미일 캠프 데이비드 회담으로 인도태평양 지역에서 대중국 포위망을 쌓은 미국이 나머지 거점인 동남아에서 인도태평양 전략을 완성한다는 의미가 크다.&lt;!-- 그림 1479811 --&gt;아울러 비동맹국가인 인도, 사회주의 국가이면서도 반중 정서가 강한 베트남을 거점으로 아세안(동남아시아국가연합)을 공략함으로써 이 지역에서 국방안보 분야부터 경제·문화 협력까지 다지겠다는 계산이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국은 버락 오바마 행정부 당시인 2013년 7월 베트남과 포괄적 동반자 관계를 구축했는데, 10년 만에 전략적 동반자 관계를 건너뛰고 가장 수준 높은 포괄적 전략적 동반자 관계로 가는 셈이다. 조약 동맹국이 없는 베트남은 양자 관계 격상에 통상 수년이 걸린다는 점을 고려하면 파격에 가깝다. 베트남이 지금껏 포괄적 전략적 동반자 관계를 구축한 나라는 한국, 중국, 러시아, 인도 등 4개 국가다.&lt;br&gt;국방안보 분야에서 미국은 무기 판매, 항공모함 베트남 입항 등 군사관계 강화를 노리고 있고, 산업분야에서도 탈중국 공급망을 찾는 미국과 인공지능(AI), 첨단기술 강화를 노리는 베트남이 서로 윈윈 효과를 기대할 수 있다.&lt;br&gt;다만 베트남이 중국과 영토분쟁 등 감정의 골이 깊은 가운데서도 전략적 동반자 관계를 맺고 있다는 점에서, 바이든 대통령 순방을 계기로 미중 사이 균형외교를 추구하려는 전략도 있을 것으로 관측된다.&lt;br&gt;워싱턴포스트는 5일 “바이든은 고(故) 존 매케인 공화당 상원의원처럼 베트남 복무 경력도 없고, 로버트 F 케네디와 달리 반전 연설도 했지만, 양국 관계는 한때 가장 양극화됐던 전쟁에서 중추적 동맹으로 놀라운 변화를 확고히 할 수 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;인도 역시 미국이 인태 전략에서 ‘인도의 지속적 부상과 역내 리더십을 지원한다’고 언급한 만큼 8일 모디 총리와의 양자 정상회담에서 소형 모듈형 원자로 핵협정, 드론 거래 등 국방 거래, 민간 교류 등 성과가 나올 것으로 보인다. 인도는 중국과 함께 ‘브릭스’로 대표되는 신흥 경제성장국으로 묶이지만, 국경 분쟁 및 동남아 국가들에 대한 영향력 행사 등으로 인해 서로 긴장관계이기도 하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현재 300평대 카페 주인” 前아이돌 근황 ‘깜짝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500165</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:03:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906150338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479813 --&gt;투야 출신 안진경의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;5일 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에는 ‘새만금에 3만평 카페…연예계 비리 스캔들로 희생된 최강 비주얼 3인조 멤버 근황’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상에서 안진경은 현재 카페를 운영 중이라고 밝혔다. 이어 “카페를 오픈한 지 1달 정도 됐다. 카페가 3층까지 있는데, 주차는 100대 정도 가능하다. 건물 자체만 300평대가 된다. 부지가 전체 다 합하면 3만평 정도 된다. 농어촌공사 소유의 땅인데, 입찰공고를 보고 입찰이 되어서 임대를 하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안진경은 “투야를 역대 최고의 비주얼 걸그룹이라고 꼽는 분들도 많다. 단 한 번의 활동으로 20년째 회자되고 있다”는 말에 “그랬나. 맞다. 타이틀곡 내고 후속곡 활동하면서 접었다. 그 당시 연예계 큰 비리 사건이 터졌다. 굉장히 슬픈 일이지만 어쩔 수 없이 회사 문을 닫았고 저희도 갈라질 수밖에 없었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “세 분이 처음 만났을 때 첫인상이 어땠냐”는 질문에 “언니들 미모가 너무 뛰어났다. 제가 막내였다. 가운데 지혜 언니를 처음 봤을 때는 제가 굉장히 좋아했던 잡지에서 보던 모델이었다. 같은 동급으로 보질 않았다”며 “저는 시골에서 갓 상경한 가수의 꿈을 가진 소녀였고 언니는 떠오르는 스타였기 때문에 언니랑 팀을 한다고 해서 너무 설레고 기분 좋았다. 여신이었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팀 해체 후 극심한 우울증을 겪었다는 그는 “정말 심한 우울증을 겪었다. 너무 어린 나이에 큰 사랑을 받았다. 갑자기 사라지고 내가 아무것도 아니라는 생각이 들고 깨어 있는 시간이 너무 괴롭다는 느낌이었다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “그래서 정말 ‘어떻게 하면 빨리 죽을 수 있을까’라는 그런 여러 가지 상상을 했던 것 같다. 숙소 생활을 하다가 회사가 없어지니까 자취를 했다. 반지하 생활도 해보고. 나는 투야였는데 누가 나를 대형 기획사에서 불러주지 않을까라는 기대를 했었던 거 같다. 자만하기도 했다”며 울먹였다.&lt;br&gt;그는 “심한 우울감이 와서 어디 목매달 데 없나 맨날 천장을 보면서 다녔던 것 같다. 수면제를 과다 복용하고 잔 적 있는데 옆에 안 계신데 아빠 목소리가 들렸다. ‘진경아, 정신 차려’라고 소리를 지르시더라. 그걸 듣는 순간 나는 살아야겠다. 정신이 번쩍 들더라”고 했다.&lt;br&gt;이후 대형 기획사 오디션에서 베이비복스 리브 멤버로 발탁돼 활동 했고 안마 의자 브랜드 지점장 등 다양한 사회 생활을 하다 현재는 결혼해 5세 딸아이를 키우고 있다.&lt;br&gt;안진경은 “올해 12월에 투야가 다시 뭉치게 됐다”며 “아이한테 엄마도 한때 이랬다는 걸 보여주고 싶다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현재 300평대 카페 주인” 前아이돌 근황 ‘깜짝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500165</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:03:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906150338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479813 --&gt;투야 출신 안진경의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;5일 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에는 ‘새만금에 3만평 카페…연예계 비리 스캔들로 희생된 최강 비주얼 3인조 멤버 근황’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상에서 안진경은 현재 카페를 운영 중이라고 밝혔다. 이어 “카페를 오픈한 지 1달 정도 됐다. 카페가 3층까지 있는데, 주차는 100대 정도 가능하다. 건물 자체만 300평대가 된다. 부지가 전체 다 합하면 3만평 정도 된다. 농어촌공사 소유의 땅인데, 입찰공고를 보고 입찰이 되어서 임대를 하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안진경은 “투야를 역대 최고의 비주얼 걸그룹이라고 꼽는 분들도 많다. 단 한 번의 활동으로 20년째 회자되고 있다”는 말에 “그랬나. 맞다. 타이틀곡 내고 후속곡 활동하면서 접었다. 그 당시 연예계 큰 비리 사건이 터졌다. 굉장히 슬픈 일이지만 어쩔 수 없이 회사 문을 닫았고 저희도 갈라질 수밖에 없었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “세 분이 처음 만났을 때 첫인상이 어땠냐”는 질문에 “언니들 미모가 너무 뛰어났다. 제가 막내였다. 가운데 지혜 언니를 처음 봤을 때는 제가 굉장히 좋아했던 잡지에서 보던 모델이었다. 같은 동급으로 보질 않았다”며 “저는 시골에서 갓 상경한 가수의 꿈을 가진 소녀였고 언니는 떠오르는 스타였기 때문에 언니랑 팀을 한다고 해서 너무 설레고 기분 좋았다. 여신이었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팀 해체 후 극심한 우울증을 겪었다는 그는 “정말 심한 우울증을 겪었다. 너무 어린 나이에 큰 사랑을 받았다. 갑자기 사라지고 내가 아무것도 아니라는 생각이 들고 깨어 있는 시간이 너무 괴롭다는 느낌이었다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “그래서 정말 ‘어떻게 하면 빨리 죽을 수 있을까’라는 그런 여러 가지 상상을 했던 것 같다. 숙소 생활을 하다가 회사가 없어지니까 자취를 했다. 반지하 생활도 해보고. 나는 투야였는데 누가 나를 대형 기획사에서 불러주지 않을까라는 기대를 했었던 거 같다. 자만하기도 했다”며 울먹였다.&lt;br&gt;그는 “심한 우울감이 와서 어디 목매달 데 없나 맨날 천장을 보면서 다녔던 것 같다. 수면제를 과다 복용하고 잔 적 있는데 옆에 안 계신데 아빠 목소리가 들렸다. ‘진경아, 정신 차려’라고 소리를 지르시더라. 그걸 듣는 순간 나는 살아야겠다. 정신이 번쩍 들더라”고 했다.&lt;br&gt;이후 대형 기획사 오디션에서 베이비복스 리브 멤버로 발탁돼 활동 했고 안마 의자 브랜드 지점장 등 다양한 사회 생활을 하다 현재는 결혼해 5세 딸아이를 키우고 있다.&lt;br&gt;안진경은 “올해 12월에 투야가 다시 뭉치게 됐다”며 “아이한테 엄마도 한때 이랬다는 걸 보여주고 싶다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국방산, 폴란드에서 KF-21, 잠수함 등 판매올인…한화와 KAI 등 두다이 대통령 만나 설명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500166</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906150851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479819 --&gt;폴란드 키엘체에서 열리는 국제방위산업전시회(MSPO)에 참가한 한화와 한국항공우주(KAI) 등이 3000t급 잠수함, FA-50, KF-21에 대한 마케팅을 강화하고 있다.&lt;br&gt;현장을 방문한 안제이 두다 폴란드 대통령을 상대로 김동관 한화 부회장과 강구영 KAI 사장 등이 제품의 장점을 설명하면서 폴란드 외에 다른 유럽국가와의 방산 협력 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;김 부회장은 5일(현지시간) 한화 전시장을 찾은 두다 대통령에게 육·해·공을 아우르는 한화의 첨단 기술력과 폴란드 지역에 특화된 맞춤형 솔루션 등을 설명했다고 한화가 6일 밝혔다. 김 부회장은 특히 한화오션의 3000t급 잠수함인 ‘장보고-III 배치(Batch)-II’ 우수한 잠항 능력과 다목적 수직 발사관 등의 기술력을 두다이 대통령에게 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;폴란드는 현재 3000t급 잠수함 3~4척을 신규 도입하는 오르카 프로젝트를 진행 중이다. 사업 규모만도 3조원대로 예상된다. 이번 잠수함 수주전은 캐나다 해군이 도입하려는 3000t급 잠수함 12척 도입계획에도 영향을 미칠 수 있다.&lt;!-- 그림 1479820 --&gt;폴란드는 최근 입찰의향 타진(예비 입찰)을 받았는데 HD현대중공업을 비롯해 잠수함 강국 독일(티센크루프마린시스템), 프랑스(나발그룹), 이탈리아(핀칸티에리) 등 11개업체가 참여했다.&lt;br&gt;김 부회장은 특히 두다 대통령에게 한화와 폴란드 방산업체간의 합작 제품 기술 지원방안과 현지 조선소 활용 등의 협력 체계 구축, 유지보수(MRO) 사업 등에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;KAI 역시 폴란드 수출형 FA-50PL 전투기와 KF-21전투기, 소형무장헬기(LAH), 수직이착륙무인기 등의 모형을 선보이며 유럽 시장 공략에 주력했다. 강구영 KAI 사장은 “전 세계 전투기 중 FA-50의 가격 대비 성능과 가동률을 따라올 비행기가 없다”며 “더욱 적극적인 홍보로 세계에 KF-21의 가치를 알릴 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;두다 대통령은 “폴란드는 KAI와 협력해 FA-50의 유럽 및 북대서양조약기구 시장 진출 기회를 함께 모색할 것”이라며 “KAI의 빠른 납품에 따른 폴란드 공군 조기전력화에 매우 만족한다”고 말했다.&lt;br&gt;KAI는 이번 전시회에서 폴란드 국영방산업체 PGZ사와 정비 유지 후속지원 등에 관한 포괄적 업무협약(MOU)을 체결했다. 지난해 FA-50 수출 계약이 ‘유럽 지역 진출 확대’를 향한 교두보라면 이번 MSPO에선 내실을 다지게 된 셈이다.&lt;br&gt;이번 협약을 통해 FA-50 후속지원을 위한 MRO와 지원장비의 생산·구매, 현대화 사업 등에도 사업기회가 생길 것으로 보인다. 무기의 기능과 전력을 유지하기 위해 들어가는 금액은 수십 년간 최초 플랫폼 대비 최대 8배에 달한다.&lt;br&gt;이밖에도 LIG넥스원은 항공탑재유도무기인 한국형 GPS유도폭탄인 KGGB와 장거리 공대지  유도탄, 현궁·신궁 등 지상 유도 무기, 드론 제품을 공개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국방산, 폴란드에서 KF-21, 잠수함 등 판매올인…한화와 KAI 등 두다이 대통령 만나 설명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500166</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906150851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479819 --&gt;폴란드 키엘체에서 열리는 국제방위산업전시회(MSPO)에 참가한 한화와 한국항공우주(KAI) 등이 3000t급 잠수함, FA-50, KF-21에 대한 마케팅을 강화하고 있다.&lt;br&gt;현장을 방문한 안제이 두다 폴란드 대통령을 상대로 김동관 한화 부회장과 강구영 KAI 사장 등이 제품의 장점을 설명하면서 폴란드 외에 다른 유럽국가와의 방산 협력 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;김 부회장은 5일(현지시간) 한화 전시장을 찾은 두다 대통령에게 육·해·공을 아우르는 한화의 첨단 기술력과 폴란드 지역에 특화된 맞춤형 솔루션 등을 설명했다고 한화가 6일 밝혔다. 김 부회장은 특히 한화오션의 3000t급 잠수함인 ‘장보고-III 배치(Batch)-II’ 우수한 잠항 능력과 다목적 수직 발사관 등의 기술력을 두다이 대통령에게 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;폴란드는 현재 3000t급 잠수함 3~4척을 신규 도입하는 오르카 프로젝트를 진행 중이다. 사업 규모만도 3조원대로 예상된다. 이번 잠수함 수주전은 캐나다 해군이 도입하려는 3000t급 잠수함 12척 도입계획에도 영향을 미칠 수 있다.&lt;!-- 그림 1479820 --&gt;폴란드는 최근 입찰의향 타진(예비 입찰)을 받았는데 HD현대중공업을 비롯해 잠수함 강국 독일(티센크루프마린시스템), 프랑스(나발그룹), 이탈리아(핀칸티에리) 등 11개업체가 참여했다.&lt;br&gt;김 부회장은 특히 두다 대통령에게 한화와 폴란드 방산업체간의 합작 제품 기술 지원방안과 현지 조선소 활용 등의 협력 체계 구축, 유지보수(MRO) 사업 등에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;KAI 역시 폴란드 수출형 FA-50PL 전투기와 KF-21전투기, 소형무장헬기(LAH), 수직이착륙무인기 등의 모형을 선보이며 유럽 시장 공략에 주력했다. 강구영 KAI 사장은 “전 세계 전투기 중 FA-50의 가격 대비 성능과 가동률을 따라올 비행기가 없다”며 “더욱 적극적인 홍보로 세계에 KF-21의 가치를 알릴 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;두다 대통령은 “폴란드는 KAI와 협력해 FA-50의 유럽 및 북대서양조약기구 시장 진출 기회를 함께 모색할 것”이라며 “KAI의 빠른 납품에 따른 폴란드 공군 조기전력화에 매우 만족한다”고 말했다.&lt;br&gt;KAI는 이번 전시회에서 폴란드 국영방산업체 PGZ사와 정비 유지 후속지원 등에 관한 포괄적 업무협약(MOU)을 체결했다. 지난해 FA-50 수출 계약이 ‘유럽 지역 진출 확대’를 향한 교두보라면 이번 MSPO에선 내실을 다지게 된 셈이다.&lt;br&gt;이번 협약을 통해 FA-50 후속지원을 위한 MRO와 지원장비의 생산·구매, 현대화 사업 등에도 사업기회가 생길 것으로 보인다. 무기의 기능과 전력을 유지하기 위해 들어가는 금액은 수십 년간 최초 플랫폼 대비 최대 8배에 달한다.&lt;br&gt;이밖에도 LIG넥스원은 항공탑재유도무기인 한국형 GPS유도폭탄인 KGGB와 장거리 공대지  유도탄, 현궁·신궁 등 지상 유도 무기, 드론 제품을 공개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국방산, 폴란드에서 KF-21, 잠수함 등 판매올인…한화와 KAI 등 두다이 대통령 만나 설명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500166</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906150851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479819 --&gt;폴란드 키엘체에서 열리는 국제방위산업전시회(MSPO)에 참가한 한화와 한국항공우주(KAI) 등이 3000t급 잠수함, FA-50, KF-21에 대한 마케팅을 강화하고 있다.&lt;br&gt;현장을 방문한 안제이 두다 폴란드 대통령을 상대로 김동관 한화 부회장과 강구영 KAI 사장 등이 제품의 장점을 설명하면서 폴란드 외에 다른 유럽국가와의 방산 협력 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;김 부회장은 5일(현지시간) 한화 전시장을 찾은 두다 대통령에게 육·해·공을 아우르는 한화의 첨단 기술력과 폴란드 지역에 특화된 맞춤형 솔루션 등을 설명했다고 한화가 6일 밝혔다. 김 부회장은 특히 한화오션의 3000t급 잠수함인 ‘장보고-III 배치(Batch)-II’ 우수한 잠항 능력과 다목적 수직 발사관 등의 기술력을 두다이 대통령에게 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;폴란드는 현재 3000t급 잠수함 3~4척을 신규 도입하는 오르카 프로젝트를 진행 중이다. 사업 규모만도 3조원대로 예상된다. 이번 잠수함 수주전은 캐나다 해군이 도입하려는 3000t급 잠수함 12척 도입계획에도 영향을 미칠 수 있다.&lt;!-- 그림 1479820 --&gt;폴란드는 최근 입찰의향 타진(예비 입찰)을 받았는데 HD현대중공업을 비롯해 잠수함 강국 독일(티센크루프마린시스템), 프랑스(나발그룹), 이탈리아(핀칸티에리) 등 11개업체가 참여했다.&lt;br&gt;김 부회장은 특히 두다 대통령에게 한화와 폴란드 방산업체간의 합작 제품 기술 지원방안과 현지 조선소 활용 등의 협력 체계 구축, 유지보수(MRO) 사업 등에 대해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;KAI 역시 폴란드 수출형 FA-50PL 전투기와 KF-21전투기, 소형무장헬기(LAH), 수직이착륙무인기 등의 모형을 선보이며 유럽 시장 공략에 주력했다. 강구영 KAI 사장은 “전 세계 전투기 중 FA-50의 가격 대비 성능과 가동률을 따라올 비행기가 없다”며 “더욱 적극적인 홍보로 세계에 KF-21의 가치를 알릴 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;두다 대통령은 “폴란드는 KAI와 협력해 FA-50의 유럽 및 북대서양조약기구 시장 진출 기회를 함께 모색할 것”이라며 “KAI의 빠른 납품에 따른 폴란드 공군 조기전력화에 매우 만족한다”고 말했다.&lt;br&gt;KAI는 이번 전시회에서 폴란드 국영방산업체 PGZ사와 정비 유지 후속지원 등에 관한 포괄적 업무협약(MOU)을 체결했다. 지난해 FA-50 수출 계약이 ‘유럽 지역 진출 확대’를 향한 교두보라면 이번 MSPO에선 내실을 다지게 된 셈이다.&lt;br&gt;이번 협약을 통해 FA-50 후속지원을 위한 MRO와 지원장비의 생산·구매, 현대화 사업 등에도 사업기회가 생길 것으로 보인다. 무기의 기능과 전력을 유지하기 위해 들어가는 금액은 수십 년간 최초 플랫폼 대비 최대 8배에 달한다.&lt;br&gt;이밖에도 LIG넥스원은 항공탑재유도무기인 한국형 GPS유도폭탄인 KGGB와 장거리 공대지  유도탄, 현궁·신궁 등 지상 유도 무기, 드론 제품을 공개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ACC아시아문화주간 15~24일 개최…풍성한 프로그램 준비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500168</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:11:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906151115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;문화행사·공연·전시·체험 등 총 21개 프로그램 운영 &lt;br/&gt;열흘간 문화전당 일대…‘아시아 공동체’ 구현 주목&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1479825 --&gt;아시아의 다양한 문화와 열정을 체험할 수 있는 국내 유일의 아시아축제가 국립아시아문화전당에서 펼쳐진다. 문화체육관광부 국립아시아문화전당(ACC·전당장 이강현)이 ‘함께 가는 아시아, 동행’을 주제로 ‘2023 아시아문화주간’을 오는 15일부터 24일까지 10일간 ACC 일대에서 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;ACC는 이번 아시아문화주간 기간 동안 아시아인의 문화교류 열정을 담은 문화행사 및 다양한 체험 프로그램을 선보인다. 아시아 공연과 전시, 국제회의, 포럼 등으로 아시아인의 삶을 엿보고 아시아의 도시와 그 속에서 문화를 만들어가는 현장을 시민이 체험할 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 아시아문화광장 일대에 아시아 13개국 50여개의 체험 부스와 청년주간 관련 부스를 운영한다. 지난해보다 규모를 확대한 아시아아트마켓은 관람객과 소통을 위한 다양한 체험프로그램과 아시아 전통공연 등으로 다채롭게 구성했다. 양쿠라, 한석경 작가와 함께 아시아의 도시와 환경을 주제로 체험 행사를 진행하고 태국 치앙마이의 마켓 공예가와 판매자를 초청해 현지 시장을 재현한다. 키르기스스탄 대사관과 협력해 전통 이동식 천막집인 유르트를 소개하고 인도의 차이티와 태국식 커피를 체험하는 등 아시아 각국 문화를 탐방하는 듯 한 경험을 제공한다.&lt;br&gt;관객의 눈과 귀를 사로잡을 이색 공연 무대도 마련했다. 한국과 인도네시아 수교 50주년을 맞아 오는 17일 ‘올 데이 인도네시아’ 행사를 하루 동안 펼친다. 밤에는 한국과 아세안 10개국 전통 음악인으로 구성된 ‘아시아 전통 오케스트라’ 인도네시아 공연이 시민을 찾아간다. 인도네시아 전통 음악 가믈란 장인과 그래미상 수상 가수 주디스 힐이 발리의 음악과 춤을 알리고자 협업하는 과정을 담은 ‘발리: 천상의 울림’ 영화도 예술극장 야외무대에서 상영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 축제 기간 동안 아시아무용커뮤니티는 스크린댄스 상영과 방글라데시 민속 무용 공연, 심포지엄을 개최한다. 평소 접하지 못한 동남아시아와 남아시아 무용을 영상으로 즐길 수 있는 ‘아시아 스크린 댄스’는 오는 22~24일 미디어월과 극장3에서 선보인다.&lt;br&gt;오는 23~24일 예술극장 극장1에선 ACC 국제공동 창, 제작 공연 ‘남편 없는 부두’의 막이 오른다. ACC가 사단법인 한국공연프로듀서협 베트남국립극장과 공동으로 마련한 이번 공연은 베트남 소설인 ‘남편 없는 부두’를 원작으로 전쟁 후 고통 속에서도 더 나은 삶을 향해 전진하는 인간의 의지를 그려낸다. 국내는 물론 베트남 현지에서도 많은 관심을 가지고 있는 이번 작품은 공연의 배경이 되는 ‘딘 강’을 실제 물을 이용해 무대를 연출하고 베트남의 자연을 몽환적인 영상과 색감으로 구현했다. 한국의 정가와 전통 무용, 피아노와 첼로, 바이올린과 가야금, 베트남의 쩨오 등 라이브 연주가 어우러진 무대 연출도 선보일 예정이다.&lt;!-- 그림 1479826 --&gt;한국과 수교 50주년을 기념해 인도, 인도네시아 작가를 초청해 국가별 작품의 특색을 드러내면서도 작가들 간의 협업으로 완성한 ‘아시아 파노라마’가 오는 24일까지 대나무정원에 60m 벽화 형식으로 전시된다. 참여 작가는 황인숙(한국), B. Ajay(인도), 인디게릴라(인도네시아)로 전시는 이들의 신작들로 구성해 아시아문화주간 기간 동안 관람객을 맞는다. 방글라데시 민속 무용 공연과 인도의 춤을 감상할 수 있는 인도 특별 프로그램도 극장3에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;야외에서는 환경파괴와 기후위기 시대의 미학적 실천을 모색하는 ‘하늬풍경’ 전시가 열린다. 문화창조원 복합전시6관에서는 일상풍경을 주제로 20세기 한국과 서아시아 거장을 조명하는 전시 ‘일상첨화’가, 예술극장 로비에서는 ACC 공모전시 ‘틈이 내게 말을 걸어올 때’가 ‘틈’을 주제로 ACC 내부 공용공간의 색다른 시선과 해석들을 보여준다.&lt;br&gt;아시아 문학을 즐길 수 있는 장도 마련됐다. 가장 먼저 오는 16일 ‘2023 아시아문학포럼’이 국제회의실에서 열린다. 문학에 관심 있는 시민을 대상으로 아시아문학의 이해를 돕고 참여와 관심을 높이기 위한 이번 포럼에서는 아시아의 한국, 대만, 베트남, 일본, 중국 작가들과 번역가들 출판 종사들과 함께 ‘아시아 도시와 문학, 젊은 작가들을 만나다’는 주제로 시민에게 문학의 즐거움을 선사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 18일엔 ‘2023 아시아전통음악위원회 회의’가 비공개로 개최된다. 이 자리에선 한국과 아세안 10개국 정부 관계자와 전문위원들이 한자리에 모여 ‘아시아 전통음악’을 주제로 지속가능한 교류 및 협력 사업 아이템 현황을 공유하며 향후 협력 사업 발굴한다. 이어 오는 19일엔 ‘아시아무용커뮤니티 심포지엄’을 개최한다. 이날 학술행사에선 한국의 탈춤, 태국의 콘뿐만 아니라 네팔, 방글라데시 등의 탈춤 사례를 이야기한다. 지난해 유네스코 무형유산에 탈춤이 등재된 것을 계기로 아시아 공통의 독특한 실천인 마스크 댄스 가치와 의의를 살펴본다.&lt;br&gt;ACC는 오는 19~22일 키르기스스탄 및 라오스 문화부 관계자 25명을 초청해 ACC가 원조사업으로 구축을 지원하고 있는 디지털문화자원관리시스템 활용 관련 역량강화 공동워크숍을 개최한다. ACC는 아날로그 형태로 보관한 아시아국가 박물관, 미술관, 도서관의 유·무형 문화자원을 디지털아카이빙하고 디지털자원을 기반으로 문화콘텐츠를 개발할 수 있도록 돕는다.&lt;br&gt;국립아시아문화전당 이강현 전당장은 “올해 아시아문화주간은 ‘함께 가는 아시아, 동행’을 주제로 아시아의 다양한 문화와 예술 그리고 아시아 도심 속 일상을 체험하고 공감할 수 있는 다양한 프로그램을 풍성하게 준비했다”면서 “각종 프로그램별 일정을 확인하고 문화전당 곳곳에서 이뤄지는 행사들을 빠짐없이 즐기며 하나가 되는 아시아 공동체를 만들어 갔으면 한다”는 바람을 나타냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 아파트 10건 중 4건 10억원 이상 거래…“똘똘한 한 채 선호 영향”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500171</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:12:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906151210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올해 1~7월 서울에서 매매된 아파트 10채 중 4채는 실거래가가 10억원이 넘는 거래인 것으로 확인됐다. ‘똘똘한 한 채’ 선호 영향과 부동산 규제 완화 등으로 고가 아파트 거래 비중이 늘어난 것으로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1479832 --&gt;&lt;br&gt;부동산 정보제공 업체 경제만랩이 국토교통부 실거래가 공개시스템을 살펴본 결과, 올해 1~7월 서울 아파트 매매 거래량 2만 1629건 가운데 10억원 이상 거래량은 8562건으로 집계됐다.&lt;br&gt;10억원 이상 거래가 전체 거래에서 차지하는 비중은 39.6%로, 국토교통부 실거래가 공개시스템이 관련 통계를 집계하기 시작한 2006년(1~7월 기준) 이래로 가장 높은 수치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자치구별 10억원 이상 아파트 거래 비중이 가장 높은 곳은 서초구로 10건 중 9건(89.3%)이 10억원 이상 거래였다. 이어 용산구는 아파트 매매 거래 290건 가운데 10억원 이상 거래가 250건으로 86.2% 비중을 보였고, 강남구 85.5%, 송파구 77.4%, 성동구 67.4%, 마포구 63.9%, 광진구 60.2%, 종로구 57.5%, 강동구 53.9% 순으로 나타났다.&lt;br&gt;10억원 이상 거래 비중이 가장 낮은 자치구는 강북구로 나타났다. 올해 1~7월 강북구의 아파트 매매 거래량 447건 가운데 5건이 10억원 이상 거래돼 1.1%의 비중을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황한솔 경제만랩 리서치연구원은 “똘똘한 한 채 선호 경향으로 입지가 우수한 고가 아파트에 대한 수요가 지속되고 있으며 15억원 초과 아파트 대출도 허용돼 10억원 이상 아파트 거래 비중이 늘어나고 있는 것으로 보인다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 아파트 10건 중 4건 10억원 이상 거래…“똘똘한 한 채 선호 영향”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500171</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:12:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906151210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올해 1~7월 서울에서 매매된 아파트 10채 중 4채는 실거래가가 10억원이 넘는 거래인 것으로 확인됐다. ‘똘똘한 한 채’ 선호 영향과 부동산 규제 완화 등으로 고가 아파트 거래 비중이 늘어난 것으로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1479832 --&gt;&lt;br&gt;부동산 정보제공 업체 경제만랩이 국토교통부 실거래가 공개시스템을 살펴본 결과, 올해 1~7월 서울 아파트 매매 거래량 2만 1629건 가운데 10억원 이상 거래량은 8562건으로 집계됐다.&lt;br&gt;10억원 이상 거래가 전체 거래에서 차지하는 비중은 39.6%로, 국토교통부 실거래가 공개시스템이 관련 통계를 집계하기 시작한 2006년(1~7월 기준) 이래로 가장 높은 수치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자치구별 10억원 이상 아파트 거래 비중이 가장 높은 곳은 서초구로 10건 중 9건(89.3%)이 10억원 이상 거래였다. 이어 용산구는 아파트 매매 거래 290건 가운데 10억원 이상 거래가 250건으로 86.2% 비중을 보였고, 강남구 85.5%, 송파구 77.4%, 성동구 67.4%, 마포구 63.9%, 광진구 60.2%, 종로구 57.5%, 강동구 53.9% 순으로 나타났다.&lt;br&gt;10억원 이상 거래 비중이 가장 낮은 자치구는 강북구로 나타났다. 올해 1~7월 강북구의 아파트 매매 거래량 447건 가운데 5건이 10억원 이상 거래돼 1.1%의 비중을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황한솔 경제만랩 리서치연구원은 “똘똘한 한 채 선호 경향으로 입지가 우수한 고가 아파트에 대한 수요가 지속되고 있으며 15억원 초과 아파트 대출도 허용돼 10억원 이상 아파트 거래 비중이 늘어나고 있는 것으로 보인다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 아파트 10건 중 4건 10억원 이상 거래…“똘똘한 한 채 선호 영향”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500171</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:12:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906151210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올해 1~7월 서울에서 매매된 아파트 10채 중 4채는 실거래가가 10억원이 넘는 거래인 것으로 확인됐다. ‘똘똘한 한 채’ 선호 영향과 부동산 규제 완화 등으로 고가 아파트 거래 비중이 늘어난 것으로 풀이된다.&lt;!-- 그림 1479832 --&gt;&lt;br&gt;부동산 정보제공 업체 경제만랩이 국토교통부 실거래가 공개시스템을 살펴본 결과, 올해 1~7월 서울 아파트 매매 거래량 2만 1629건 가운데 10억원 이상 거래량은 8562건으로 집계됐다.&lt;br&gt;10억원 이상 거래가 전체 거래에서 차지하는 비중은 39.6%로, 국토교통부 실거래가 공개시스템이 관련 통계를 집계하기 시작한 2006년(1~7월 기준) 이래로 가장 높은 수치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자치구별 10억원 이상 아파트 거래 비중이 가장 높은 곳은 서초구로 10건 중 9건(89.3%)이 10억원 이상 거래였다. 이어 용산구는 아파트 매매 거래 290건 가운데 10억원 이상 거래가 250건으로 86.2% 비중을 보였고, 강남구 85.5%, 송파구 77.4%, 성동구 67.4%, 마포구 63.9%, 광진구 60.2%, 종로구 57.5%, 강동구 53.9% 순으로 나타났다.&lt;br&gt;10억원 이상 거래 비중이 가장 낮은 자치구는 강북구로 나타났다. 올해 1~7월 강북구의 아파트 매매 거래량 447건 가운데 5건이 10억원 이상 거래돼 1.1%의 비중을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황한솔 경제만랩 리서치연구원은 “똘똘한 한 채 선호 경향으로 입지가 우수한 고가 아파트에 대한 수요가 지속되고 있으며 15억원 초과 아파트 대출도 허용돼 10억원 이상 아파트 거래 비중이 늘어나고 있는 것으로 보인다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘31세’ 나나, 초미니 원피스 몸매… 옅어진 ‘전신 타투’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500175</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:19:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906151918_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479837 --&gt;그룹 애프터스쿨 출신 배우 나나(31)가 늘씬한 몸매와 함께 옅어진 타투 근황을 전했다.&lt;br&gt;나나는 지난 5일 자신의 인스타그램에 “기분 좋은 날”이라는 글과 함께 여러 장의 사진과 짧은 동영상을 올렸다.&lt;br&gt;나나는 한 주얼리 브랜드 광고 촬영 현장에서 핑크색 초미니 원피스를 입은 채 자신감 넘치는 포즈를 취해 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나나의 탄탄한 몸매 못지않게 눈길을 끈 것은 눈에 띄게 옅어진 전신 타투였다.&lt;br&gt;나나는 지난해 영화 ‘자백’ 제작발표회 당시 팔뚝과 등, 쇄골 부위 등 곳곳에 타투를 하고 나타나 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 나나는 지난달 14일 유튜브 채널 ‘조현아의 목요일밤’에 출연해 타투를 지우는 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;나나는 “타투를 했을 때 당시가 심적으로 힘들었다. 타투를 하는 게 나만의 감정 표현이었다”고 타투를 하게 된 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;이어 시간이 흐른 뒤 타투를 지우기로 한 데 대해서는 “엄마가 깨끗한 몸을 다시 보고 싶다고 부탁하더라. 타투 할 때도 엄마가 허락은 해주셨다. 그래서 (지우라고 했을 때도) 흔쾌히 지우게 됐다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘31세’ 나나, 초미니 원피스 몸매… 옅어진 ‘전신 타투’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500175</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:19:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906151918_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479837 --&gt;그룹 애프터스쿨 출신 배우 나나(31)가 늘씬한 몸매와 함께 옅어진 타투 근황을 전했다.&lt;br&gt;나나는 지난 5일 자신의 인스타그램에 “기분 좋은 날”이라는 글과 함께 여러 장의 사진과 짧은 동영상을 올렸다.&lt;br&gt;나나는 한 주얼리 브랜드 광고 촬영 현장에서 핑크색 초미니 원피스를 입은 채 자신감 넘치는 포즈를 취해 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나나의 탄탄한 몸매 못지않게 눈길을 끈 것은 눈에 띄게 옅어진 전신 타투였다.&lt;br&gt;나나는 지난해 영화 ‘자백’ 제작발표회 당시 팔뚝과 등, 쇄골 부위 등 곳곳에 타투를 하고 나타나 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 나나는 지난달 14일 유튜브 채널 ‘조현아의 목요일밤’에 출연해 타투를 지우는 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;나나는 “타투를 했을 때 당시가 심적으로 힘들었다. 타투를 하는 게 나만의 감정 표현이었다”고 타투를 하게 된 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;이어 시간이 흐른 뒤 타투를 지우기로 한 데 대해서는 “엄마가 깨끗한 몸을 다시 보고 싶다고 부탁하더라. 타투 할 때도 엄마가 허락은 해주셨다. 그래서 (지우라고 했을 때도) 흔쾌히 지우게 됐다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“男연예인들 성기 확대수술 많이 해…싸게 해달라고 요구”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500177</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906152401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479839 --&gt;비뇨의학과 전문의 ‘꽈추형’ 홍성우가 화를 많이 내는 사람은 성 기능이 떨어진다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 5일 방송된 MBC every1·라이프타임채널 ‘나는 지금 화가 나 있어’에서는 화와 성 기능의 상관관계에 대한 이야기가 그려졌다.&lt;br&gt;이날 박명수가 “화와 꽈추의 상관관계가 있냐”고 묻자 홍성우는 “하드웨어는 괜찮은데 소프트웨어에 문제가 생기는 거다. 쉽게 말하면 화가 엄청나 있으면 우리 몸은 긴장하고 살기 위해서 파이팅한다. 그런 상황에서 굳이 꽈추까지 키우겠냐. 얘는 버린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “화가 나고 스트레스를 많이 받고 반복이 되면 꽈추도 자기 할 일을 잊어버린다. 그래서 결국 발기부전이 오는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;홍성우는 ‘실질적으로 화를 많이 내면 성 기능이 사라지냐’는 질문에 “당연하다. 화를 많이 내면 몸에서 좋은 호르몬이 나올 수가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 홍성우는 성기를 키우는 수술에 대해 “자기가 가장 많이 써야 할 때 수술하는 게 좋다. 60~70대도 많이 한다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “연예인들도 많이 한다. 그런데 제일 황당한 게 돈도 잘 벌면서 싸게 해달라고 한다”며 버럭 화를 내 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“男연예인들 성기 확대수술 많이 해…싸게 해달라고 요구”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500177</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906152401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479839 --&gt;비뇨의학과 전문의 ‘꽈추형’ 홍성우가 화를 많이 내는 사람은 성 기능이 떨어진다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 5일 방송된 MBC every1·라이프타임채널 ‘나는 지금 화가 나 있어’에서는 화와 성 기능의 상관관계에 대한 이야기가 그려졌다.&lt;br&gt;이날 박명수가 “화와 꽈추의 상관관계가 있냐”고 묻자 홍성우는 “하드웨어는 괜찮은데 소프트웨어에 문제가 생기는 거다. 쉽게 말하면 화가 엄청나 있으면 우리 몸은 긴장하고 살기 위해서 파이팅한다. 그런 상황에서 굳이 꽈추까지 키우겠냐. 얘는 버린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “화가 나고 스트레스를 많이 받고 반복이 되면 꽈추도 자기 할 일을 잊어버린다. 그래서 결국 발기부전이 오는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;홍성우는 ‘실질적으로 화를 많이 내면 성 기능이 사라지냐’는 질문에 “당연하다. 화를 많이 내면 몸에서 좋은 호르몬이 나올 수가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 홍성우는 성기를 키우는 수술에 대해 “자기가 가장 많이 써야 할 때 수술하는 게 좋다. 60~70대도 많이 한다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “연예인들도 많이 한다. 그런데 제일 황당한 게 돈도 잘 벌면서 싸게 해달라고 한다”며 버럭 화를 내 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신인상 앞둔 인기 배우, 영화제서 ‘성폭행 혐의’로 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500183</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:37:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906153734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479853 --&gt;제80회 베니스 국제 영화제에 참석한 스페인 출신 배우 가브리엘 게바라(22)가 성폭행 혐의로 체포됐다.&lt;br&gt;지난 2일(현지시간) 미국 버라이어티, 영국 데일리메일 등 외신에 따르면 이날 가브리엘 게바라(22)는 제80회 베니스 국제 영화제에서 성폭행 혐의로 체포됐다. 그는 프랑스에서 성폭행한 혐의로 국제 체포 영장을 발부받은 후 이탈리아 경찰에 의해 구금됐다.&lt;br&gt;사건과 관련된 자세한 사항은 아직 공개되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게바라는 이탈리아 촬영 협회가 수여하는 최고의 신인 배우상을 받을 예정이었다. 협회는 그의 체포 소식을 듣자마자 수상을 취소했다.&lt;br&gt;해당 소식이 보도된 뒤 베니스 영화제 측은 “최근 일부 언론에서 체포된 것으로 보도된 스페인 배우 가브리엘 게바라는 제80회 베니스 국제 영화제의 어떤 활동이나 제작과도 관련이 없음을 분명히 밝히고자 한다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 게바라는 2018년 방영된 하이틴 드라마 ‘스페인 스캄’(Skam Espana) 시즌 1, 2에 출연해 얼굴을 알렸으며 지난 6월 아마존 프라임에서 공개된 영화 ‘My Fault’ 출연 이후 스타덤에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신인상 앞둔 인기 배우, 영화제서 ‘성폭행 혐의’로 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500183</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:37:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906153734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479853 --&gt;제80회 베니스 국제 영화제에 참석한 스페인 출신 배우 가브리엘 게바라(22)가 성폭행 혐의로 체포됐다.&lt;br&gt;지난 2일(현지시간) 미국 버라이어티, 영국 데일리메일 등 외신에 따르면 이날 가브리엘 게바라(22)는 제80회 베니스 국제 영화제에서 성폭행 혐의로 체포됐다. 그는 프랑스에서 성폭행한 혐의로 국제 체포 영장을 발부받은 후 이탈리아 경찰에 의해 구금됐다.&lt;br&gt;사건과 관련된 자세한 사항은 아직 공개되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게바라는 이탈리아 촬영 협회가 수여하는 최고의 신인 배우상을 받을 예정이었다. 협회는 그의 체포 소식을 듣자마자 수상을 취소했다.&lt;br&gt;해당 소식이 보도된 뒤 베니스 영화제 측은 “최근 일부 언론에서 체포된 것으로 보도된 스페인 배우 가브리엘 게바라는 제80회 베니스 국제 영화제의 어떤 활동이나 제작과도 관련이 없음을 분명히 밝히고자 한다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 게바라는 2018년 방영된 하이틴 드라마 ‘스페인 스캄’(Skam Espana) 시즌 1, 2에 출연해 얼굴을 알렸으며 지난 6월 아마존 프라임에서 공개된 영화 ‘My Fault’ 출연 이후 스타덤에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재, 육군 현역 입대한다…어디서 복무하나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500185</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:41:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906154115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479858 --&gt;배우 김민재가 입대 소식을 전했다.&lt;br&gt;김민재 소속사 냠냠엔터테인먼트는 6일 “김민재가 오는 18일 국방의 의무를 이행하기 위해 군에 입대한다”고 밝혔다. 이어 “건강하게 군 생활을 마치고 복귀하는 날까지 변함없는 사랑과 따뜻한 응원 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;김민재 역시 이날 오후 자신의 팬카페를 통해 소감을 전했다. 그는 “오늘은 여러분에게 직접 전하고 싶은 이야기가 있다. 많은 분이 궁금해하셨을 것 같은데, 제가 9월 18일 국방의 의무를 다하기 위해 군 입대를 하게 됐다”며 직접 입대 날짜를 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “육군 군악대로 가게 됐는데 여러분과 잠시 못 보게 된다고 생각하면 굉장히 섭섭하고 아쉬운 마음이지만, 군 생활을 통해 더 많은 것을 경험하고 배울 수 있을 것 같아 설레고 감사한 마음도 크다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “걱정해 주시는 소중한 마음들 잊지 않고 더 단단하고 풍부한 사람으로 돌아와 여러분의 사랑에 꼭 보답하는 배우 김민재가 되도록 하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 2014년 데뷔해 올해로 10년 차를 맞은 김민재는 드라마 ‘낭만닥터 김사부’, ‘브람스를 좋아하세요?’, ‘조선 정신과 의사 유세풍’ 등으로 얼굴을 알렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재, 육군 현역 입대한다…어디서 복무하나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500185</guid>
      <pubDate>2023-09-06T15:41:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906154115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479858 --&gt;배우 김민재가 입대 소식을 전했다.&lt;br&gt;김민재 소속사 냠냠엔터테인먼트는 6일 “김민재가 오는 18일 국방의 의무를 이행하기 위해 군에 입대한다”고 밝혔다. 이어 “건강하게 군 생활을 마치고 복귀하는 날까지 변함없는 사랑과 따뜻한 응원 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;김민재 역시 이날 오후 자신의 팬카페를 통해 소감을 전했다. 그는 “오늘은 여러분에게 직접 전하고 싶은 이야기가 있다. 많은 분이 궁금해하셨을 것 같은데, 제가 9월 18일 국방의 의무를 다하기 위해 군 입대를 하게 됐다”며 직접 입대 날짜를 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “육군 군악대로 가게 됐는데 여러분과 잠시 못 보게 된다고 생각하면 굉장히 섭섭하고 아쉬운 마음이지만, 군 생활을 통해 더 많은 것을 경험하고 배울 수 있을 것 같아 설레고 감사한 마음도 크다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “걱정해 주시는 소중한 마음들 잊지 않고 더 단단하고 풍부한 사람으로 돌아와 여러분의 사랑에 꼭 보답하는 배우 김민재가 되도록 하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 2014년 데뷔해 올해로 10년 차를 맞은 김민재는 드라마 ‘낭만닥터 김사부’, ‘브람스를 좋아하세요?’, ‘조선 정신과 의사 유세풍’ 등으로 얼굴을 알렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한살림 ‘유리병 재사용・종이팩 재활용’으로 자원순환 실천 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500195</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:06:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906160605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479871 --&gt;&lt;!-- 그림 1479872 --&gt;6일 서울 강남구 대치동 한살림 대치매장에서 조합원들이 유리병 포장 재사용 및 우유갑・멸균팩  회수 재활용을 권장하는 행사를 진행하고 있다.&lt;br&gt;한살림은 이날 제15회 자원순환의 날을 맞이해 자원순환 운동을 전개하며 환경보전에 기여한 공로로 환경부장관상을 수상했다.&lt;br&gt;한살림은 1990년부터 유리병 포장을 재사용하는 병재사용운동을, 2020년부터는 전국 매장에 ‘종이팩되살림함’을 설치하고 매장과 온라인 공급으로 우유갑과 멸균팩을 수거하는 등 조합원과 생활 속에서 꾸준히 실천할 수 있는 자원순환 활동을 전개해왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한살림 ‘유리병 재사용・종이팩 재활용’으로 자원순환 실천 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500195</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:06:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906160605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479871 --&gt;&lt;!-- 그림 1479872 --&gt;6일 서울 강남구 대치동 한살림 대치매장에서 조합원들이 유리병 포장 재사용 및 우유갑・멸균팩  회수 재활용을 권장하는 행사를 진행하고 있다.&lt;br&gt;한살림은 이날 제15회 자원순환의 날을 맞이해 자원순환 운동을 전개하며 환경보전에 기여한 공로로 환경부장관상을 수상했다.&lt;br&gt;한살림은 1990년부터 유리병 포장을 재사용하는 병재사용운동을, 2020년부터는 전국 매장에 ‘종이팩되살림함’을 설치하고 매장과 온라인 공급으로 우유갑과 멸균팩을 수거하는 등 조합원과 생활 속에서 꾸준히 실천할 수 있는 자원순환 활동을 전개해왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] (여자)아이들 미연, 인형 미모에 볼륨 몸매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500200</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:14:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 112430 --&gt;걸그룹 (여자)아이들 멤버 미연이 레전드 화보를 선보였다.&lt;br&gt;미연은 자신의 채널에 최근 촬영한 패션 화보를 공개했다.&lt;br&gt;(여자)아이들의 비주얼 담당 멤버라고 해도 손색없는 아름다운 미모를 자랑하는 그는 또 한 번 화려한 비주얼로 명성을 입증했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미연의 뚜렷한 이목구비에 고혹적인 눈빛이 더해져 시선을 사로잡는다. 은근한 볼륨감을 드러낸 섹시한 블랙 의상과 여성스러운 화이트 의상으로 상반되는 매력을 선보이고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑 넘치던 일가 4명 차로 치어 죽인 캐나다 남성 “살해 의도 없었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500202</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:15:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906161552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479884 --&gt;캐나다 온타리오주 런던에 거주하는 남성이 2021년 운전하던 차량으로 일부러 무슬림 가족 3대(代) 4명을 받아 살해했다는 검찰의 기소 내용에 대해 무죄라고 항변했다.&lt;br&gt;너새니얼 벨트맨(22)이 5일(현지시간) 온타리오주 최고법원에서 시작한 재판에서 종교적 신념 때문에 무슬림 가족들을 살해했다는 검찰의 기소 내용을 전면 부인했다. 현지 CBC 뉴스는 배심원단 선임이 이뤄졌다며 피고인 벨트맨은 말 없이 법정에 서 있었다고 전했다.&lt;br&gt;영국 BBC는 벨트맨의 재판이 3개월가량 이어질 것이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 해 6월 6일 저녁 파키스탄 출신 살만(46)과 그의 부인 마디하 살만(44), 부부의 딸 윰나(15), 살만의 모친 탈랏(74)은 런던에서 가장 오래 된 모스크 예배를 마치고 저녁 공기를 마시며 산책하다 벨트맨의 차에 치이는 변을 당했다. 당시 아홉 살인 윰나의 남동생도 중상을 입었지만 목숨을 건졌다.&lt;br&gt;벨트맨은 곧바로 체포됐는데 방탄복을 입고 헬멧을 쓰고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 참변이 알려지자 캐나다 전역의 무슬림들이 큰 충격과 비탄에 잠겼다. 결속력 강하기로 이름난 런던의 무슬림 공동체는 많은 이들의 사랑을 받던 가족의 비극을 제 일마냥 안타까워했다.&lt;br&gt;벨트맨은 살인과 살인 미수, 여기에 테러 혐의까지 네 차례 기소됐다. 테러혐의로 기소됐다는 것은 검찰이 그의 범행이 고의성이 있으며 사전에 치밀하게 기획됐으며 정치적, 종교적, 이념적 동기에서 비롯됐다는 점을 입증해야 한다는 것을 의미한다고 영국 BBC는 지적했다.&lt;br&gt;런던 이맘회의의 아브드 알파타 트와칼 의장은 법원 밖에서 “내일이면 이 참담한 비극이 런던의 무슬림 사회를 뒤흔든 지 정확히 2년 3개월이 된다. 우리가 공동체로서 계속 치유할 수 있게 되고 이 재판의 말미에 이르러 어느 정도 일단락되기를 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권상우·손태영, 25억 大저택 보유… 시세차익도 어마어마</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500203</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906162049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479888 --&gt;배우 권상우·손태영 부부의 미국 저택 규모가 공개됐다.&lt;br&gt;지난 4일 방송된 tvN 예능 ‘프리한 닥터’에서는 ‘스타의 해외 부동산 특집’이 전파를 탔다.&lt;br&gt;권상우와 손태영은 2020년 미국 뉴저지 북부 클로스터로 이주해 생활하고 있다. 권상우는 한국과 미국으로 오가며 활동 중이고 손태영은 미국에서 아이들의 교육에 전념 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들이 거주 중인 뉴저지는 뉴욕 맨해튼과 가까워 수요가 높으며 80년대부터 교육 환경이 좋아 한국인이 대거 유입, 자녀들이 공부하기 아주 좋은 환경을 갖추고 있다.&lt;!-- 그림 1479892 --&gt;이들 부부는 2018년 저택을 150만 달러에 매입했다. 부동산 전문가는 현재 시세 기준, 저택이 한화로 약 25억원으로 추정되며 환율을 고려했을 때 4년 만에 60% 시세 차익을 냈을 것이라고 봤다.&lt;br&gt;한편 권상우와 손태영은 2008년 결혼했으며 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “민주당 침묵, ‘김만배 대선 공작’ 연루 시인”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500207</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:31:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906163138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;김만배-신학림 ‘대장동 허위 인터뷰’ 일파만파&lt;br/&gt;윤재옥 “尹-&amp;gt; 이재명 ‘당선자 바꿔치기’ 공작”&lt;br/&gt;김기현 “선거 조작 전문당, 철저히 수사해야”&lt;br/&gt;민주당 “여권의 국정 무능 프레임 전환카드”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1479893 --&gt;국민의힘은 6일 화천대유 대주주 김만배씨와 신학림 전 언론노조위원장의 대장동 허위 인터뷰를 ‘대선 공작 게이트’로 규정하고 더불어민주당의 연루 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;국민의힘은 이날 오전 9시 김기현 대표와 윤재옥 원내대표 등 지도부가 참석한 비공개회의 후 윤 원내대표 주재로 공개 긴급 대책회의를 열었다. 윤 원내대표는 “상식적으로 민주당의 연루를 의심할 수밖에 없는 상황”이라며 “이 사건의 본질은 가짜뉴스로 대선 결과를 바꿔치기하려 한 희대의 대선 공작”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 원내대표는 특히 “당선자를 윤석열에서 이재명으로 바꾸기 위해 자행된 중대한 국기문란이자 반민주적, 반헌법적 범죄”라고 했다. 민주당을 향해 “유독 이 사건에 대해서는 일언반구도 없이 입을 다물고 있는데 민주당의 침묵이 계속 길어진다면 이는 김만배와 신학림의 대선 공작에 연루돼 있다고 시인하는 것과 다르지 않다”고 했다. 국민의힘 원내지도부는 소속 의원들에게 오는 8일 국회 교육·사회·문화 분야 대정부질문에서 집중 질의도 주문한 것으로 전해진다.&lt;br&gt;김기현 대표도 국회에서 기자들과 만나 “민주당은 과거 ‘김대업 병풍’, ‘드루킹 댓글 조작’, ‘울산 시장 선거 조작’ 사건의 몸통으로서 늘 ‘선거 조작 전문당’ 역할을 해 왔다”며 “이 사건의 배후에 민주당이 있는지도 철저하게 수사해야 할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국민의힘은 당 미디어정책조정특위를 통해 진상규명은 물론 뉴스타파 등 인터뷰 보도 매체들에 대한 고발 조치도 검토하기로 했다.&lt;br&gt;반면 민주당은 “국민의힘에서 국면 전환용 카드로 쓰려고 프레임 전환을 하는 것”이라고 반박했다. 박성준 민주당 대변인은 “(여권이) 홍범도 장군 흉상 이전 논란 등 이념·친일 프레임에서 벗어나려 모색하고 있다”며 “인터뷰 내용을 이재명 대표와 연결해 대선 공작 프레임으로 전환, 국정 무능 프레임을 전환하려는 카드로 비친다”고 했다. 그러면서 “민주당이 말려들 필요가 어디 있나”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈 감은 이재명 대표 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500209</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906164346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479895 --&gt;더불어민주당 이재명 대표가 6일 국회 앞 단식투쟁 천막에서 열린 최고위원회의에서 잠시 눈을 감고 있다.&lt;br&gt;이날 이 대표는 최근 당 일각에서 윤 대통령에 대한 ‘탄핵’ 주장이 나온 것을 염두에 두고 “정말로 국민들을 위해서 일하는지를 우리 국민들이 감시하고 잘못할 경우에는 지적하고 정말로 국민의 뜻에, 국리민복(國利民福)에 반하는 행위를 하면 끌어내려야 하는 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특별한맛주식회사, ‘2023 뉴욕 K-FOOD FAIR’ 수출상담회 참가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500210</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:45:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906164532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479896 --&gt;장류 및 저당, 저염 소스류를 제조하는 특별한맛주식회사(대표 지현준)가 미국 뉴욕에서 열린 ‘2023 뉴욕 K-FOOD FAIR’ 수출 상담회에 참가하고 돌아왔다.&lt;br&gt;특별한맛은 지난 29~30일 열린 수출상담회 참가를 통해 프리미엄 저당 장류 브랜드 ‘고맙당 고추장’과 수출용 ‘그랜마(GrandMa’s) 소스’ 4종을 현지에 선보이고 가시적인 성과를 내는 등 좋은 반응을 얻었다.&lt;br&gt;‘고맙당 고추장’은 일반 고추장에 단맛과 감칠맛을 내기 위해 주로 사용하는 설탕이나 물엿 등을 배제하고 대체당인 알룰로스를 첨가한 저당, 저탄수화물 제품으로 저칼로리, 비건, KETO 등 다양한 소스에 대한 이해가 높은 미주 시장을 공략하고 있는 제품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘그랜마 소스’는 1965년 창립해 3대를 이어온 지현준 대표의 할머니 레시피를 바탕으로 한 비빔장, 떡볶이소스, 쌈장, 미소된장의 총 4종 제품으로, 간편한 용기와 디자인으로 아마존을 비롯한 해외 시장을 염두에 두고 출시한 제품이다.&lt;!-- 그림 1479897 --&gt;특히 이번 ‘2023 뉴욕 K-FOOD FAIR’ 상담회에서는 특별한맛의 상품성을 높이 평가한 Lotte Mart chile와 MOU를 맺고 10월 중 ‘그랜마 소스’에 대한 첫 수출계약을 체결하기도 했다. 또한 캐나다 Sandol Enterprise Ltd.와 ‘고맙당고추장’ 공급 계약도 체결했다.&lt;br&gt;특별한맛은 오는 11월 코엑스 푸드위크(제18회 서울국제식품산업전)에 참가해 ‘그랜마 소스’ 4종을 국내에도 선보일 예정이다. 또한 한국농업기술진흥원 농식품 벤처육성기업으로써 장류를 기본으로 한 다양한 저당 소스류의 연구 개발도 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특별한맛 봉아름 이사는 “이번 상담회는 자사 상품의 해외 시장성을 현지에서 파악할 수 있는 좋은 기회였다”며 “수출 상담회 참가를 계기로 전 세계에서 한국의 장류에 대한 수요가 있다는 것을 알았으며 앞으로 한국의 장을 알리기 위해 노력할 것”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특별한맛주식회사, ‘2023 뉴욕 K-FOOD FAIR’ 수출상담회 참가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500210</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:45:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906164532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479896 --&gt;장류 및 저당, 저염 소스류를 제조하는 특별한맛주식회사(대표 지현준)가 미국 뉴욕에서 열린 ‘2023 뉴욕 K-FOOD FAIR’ 수출 상담회에 참가하고 돌아왔다.&lt;br&gt;특별한맛은 지난 29~30일 열린 수출상담회 참가를 통해 프리미엄 저당 장류 브랜드 ‘고맙당 고추장’과 수출용 ‘그랜마(GrandMa’s) 소스’ 4종을 현지에 선보이고 가시적인 성과를 내는 등 좋은 반응을 얻었다.&lt;br&gt;‘고맙당 고추장’은 일반 고추장에 단맛과 감칠맛을 내기 위해 주로 사용하는 설탕이나 물엿 등을 배제하고 대체당인 알룰로스를 첨가한 저당, 저탄수화물 제품으로 저칼로리, 비건, KETO 등 다양한 소스에 대한 이해가 높은 미주 시장을 공략하고 있는 제품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘그랜마 소스’는 1965년 창립해 3대를 이어온 지현준 대표의 할머니 레시피를 바탕으로 한 비빔장, 떡볶이소스, 쌈장, 미소된장의 총 4종 제품으로, 간편한 용기와 디자인으로 아마존을 비롯한 해외 시장을 염두에 두고 출시한 제품이다.&lt;!-- 그림 1479897 --&gt;특히 이번 ‘2023 뉴욕 K-FOOD FAIR’ 상담회에서는 특별한맛의 상품성을 높이 평가한 Lotte Mart chile와 MOU를 맺고 10월 중 ‘그랜마 소스’에 대한 첫 수출계약을 체결하기도 했다. 또한 캐나다 Sandol Enterprise Ltd.와 ‘고맙당고추장’ 공급 계약도 체결했다.&lt;br&gt;특별한맛은 오는 11월 코엑스 푸드위크(제18회 서울국제식품산업전)에 참가해 ‘그랜마 소스’ 4종을 국내에도 선보일 예정이다. 또한 한국농업기술진흥원 농식품 벤처육성기업으로써 장류를 기본으로 한 다양한 저당 소스류의 연구 개발도 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특별한맛 봉아름 이사는 “이번 상담회는 자사 상품의 해외 시장성을 현지에서 파악할 수 있는 좋은 기회였다”며 “수출 상담회 참가를 계기로 전 세계에서 한국의 장류에 대한 수요가 있다는 것을 알았으며 앞으로 한국의 장을 알리기 위해 노력할 것”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘축구의 神’ 메시, 베트남 가수 뮤비 등장…출연료 33억?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500213</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906164940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479901 --&gt;베트남 인기 가수의 뮤직비디오에 ‘축구의 신’ 리오넬 메시가 깜짝 등장한 이후 출연료 규모에 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;6일 현지 매체 VN익스프레스에 따르면 올해 26살인 가수 잭(Jack)이 최근 선보인 ‘내가 태어난 곳으로부터’(Tu Noi Toi Sinh Ra) 뮤직비디오에는 메시가 10초가량 등장한다.&lt;br&gt;이를 두고 일각에서는 메시가 출연료로 600억 동(약 33억원)을 받았다는 설이 나돌고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 잭의 변호인 레 떤 신은 “일부 조직과 개인들이 허위 정보를 퍼뜨리고 있는데 이는 비방·명예 훼손에 해당한다”고 대응에 나섰다.&lt;br&gt;한때 축구 선수를 지망했던 잭은 지인의 주선으로 프랑스에서 자신이 어릴 적부터 동경하던 메시를 만났다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 자신의 신곡 뮤직비디오에 함께 있는 장면을 삽입해도 되는지 묻자, 메시는 종교·정치적으로 논란이 되거나 상업적으로 활용하지만 않으면 가능하다고 답했다고 전했다.&lt;br&gt;이에 따라 젊은이들에게 희망을 불어넣기 위해 뮤직비디오에 메시와 만난 장면을 넣었다는 게 그의 설명이다.&lt;br&gt;남부 벤쩨성 출신인 잭의 본명은 찐 쩐 프엉 뚜언이며 그룹 활동을 하다가 2019년 솔로로 데뷔했다.&lt;br&gt;메시는 현재 미국프로축구(MLS) 소속팀인 인터 마이애미에서 뛰고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 與 현수막 ‘정쟁서 민생으로’…총선 앞 수도권 겨냥한 듯 [여의도 블로그]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500215</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:55:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906165548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479903 --&gt;‘유급 육아휴직 최대 18개월로 확대’&lt;br&gt;‘농어촌 살리는 직불금 3조원 시대 개막’&lt;br&gt;국민의힘이 이번 주부터 게시한 현수막 내용이다. 정쟁성 문구를 지양하고 민생 정책 메시지를 담아 중도층 표심을 겨냥하고 추석 민심을 다지겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;6일 정치권에 따르면 국민의힘은 현수막 메시지 변화에 이어 로고도 변경할 계획이다. 현수막 내용의 변화는 김병민 최고위원이 건의하고 김기현 대표가 수용했으며, 제일기획 광고팀장 출신인 송상헌 홍보본부장이 실무를 진행했다.&lt;br&gt;정치권에서는 민생을 강조하는 여당의 행보가 총선을 앞두고 정쟁에 거부감을 느끼는 무당층을 끌어오기 위한 ‘쇄신책’이라는 분석이 나온다. 여당은 그간 더불어민주당을 탈당한 김남국 무소속 의원의 ‘코인 논란’과 이재명 대표의 사법 리스크를 겨냥해 현수막을 내걸었지만, 현장에서는 어느 당도 지지하지 않는 무당층을 타깃으로 이념·명분보다는 민생을 강조한 실용적 메시지가 필요하다는 의견을 지속적으로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수도권 지역의 한 의원은 서울신문과의 통화에서 “당이 민의를 수용하고 시대 상황에 맞는 일 잘하는 유능한 정당으로 이미지 변신을 해야 한다”면서 “내년 총선은 민생 문제 해결사로서의 능력과 자세를 누가 더 잘 갖췄느냐, 그런 싸움이 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;수도권의 원외 당협위원장들 역시 ‘정쟁 현수막’이 수도권 위기론 해결에 전혀 도움되지 않는다는 목소리를 꾸준히 내왔다. 이들 중 일부는 아예 중앙당에서 내려왔던 정쟁성 현수막 대신 다른 메시지를 자체 제작해 현수막을 게시하기도 했다. 서울의 한 당협위원장은 “이번에는 (중앙당에서 보내온 것 중) 몇 개 메시지를 골라 제작에 들어갔다”고 했고, 다른 당협위원장은 “반응이 괜찮다”고 말했다.&lt;br&gt;다만, 국회에서 이념 논쟁은 더욱 치열해지고 있어 여당의 민생 강조 메시지가 실제 표심 확대로 이어질지는 아직 미지수라는 분석도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“상상인, 행정소송으로 매각 명령 이행 시간 벌기 나설 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500216</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:56:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906165616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479904 --&gt;&lt;br&gt;상상인그룹이 저축은행을 매각하지 않는 방안을 고심 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;6일 저축은행업계에 따르면 상상인저축은행, 상상인플러스저축은행은 이번 주까지 대주주 적격성 문제를 해결해야 한다. 금융위원회가 지난달 30일 정례회의서 상상인 계열의 두 저축은행에게 ‘대주주 적격성 충족 명령’을 했기 때문이다. 금융위는 약 열흘의 말미를 준 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 이 두 저축은행의 대주주는 유준원 상상인 대표다. 두 저축은행들이 이번주 내로 대주주 적격성을 충족하지 못하면 대주주 자격을 이미 상실한 유 대표는 6개월 안에 보유 지분을 10% 이하로 남기고 모두 강제 매각해야만 한다. 상상인저축은행과 상상인플러스저축은행의 지분은 지주사 격인 상상인이 100% 보유하고 있다. 상상인 대주주는 지분 23.44%를 보유한 유 대표다.&lt;br&gt;금융위의 이번 명령은 대법원 판결에 따른 것이다. 대법원은 유 대표와 두 저축은행이 금융위를 상대로 낸 과징금 취소 소송에서 대법원이 금융위 징계가 적법하다고 지난 5월 판결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;금융위는 2019년 상상인저축은행 및 상상인플러스저축은행, 유 대표에 대해 영업구역 내 의무대출 비율 미준수 및 허위보고, 불법 대출 혐의로 과징금 15억 2100만원과 직무정지 3개월의 중징계 처분을 내린 바 있다. 중징계를 받으면 향후 4년간 금융권 재취업이 불가능해진다.&lt;br&gt;자산순위 업계 7위인 대형 저축은행이 매물로 나올 수도 있어 시장은 술렁이고 있다. 시장에서는 이 두 저축은행이 대주주 적격성을 충족하기에는 시간이 너무 촉박해 결국 매각 수순을 밟을 것이라는 관측이 많다.&lt;br&gt;상상인 입장에서는 그룹의 캐시카우 격인 두 저축은행을 포기하기 어려운 입장이다. 일단 행정소송으로 시간 벌기에 나설 것이라는 분석에 무게가 실린다. 업계 관계자는 “유 대표 우호세력에게 지분을 매각해 지배력을 유지하거나 ‘효력정지 가처분 신청’ 행정소송을 내는 카드가 거론된다”고 말했다.&lt;br&gt;상상인이 행정소송을 낼 명분은 있다고 업계는 보고 있다. 그간 당국은 매년 9월 말까지 대주주 적격성 심사를 실시하고 그해 12월 금융위 안건으로 올려왔다. 상상인 건을 8월에 처리한 것은 이례적이라는 평가다.&lt;br&gt;명령 이행 기간으로 약 10일을 준 것도 너무 짧다는 반응이다. 상호저축은행법에 따르면 금융위는 대주주에 대해 6개월 이내의 기간을 정해 대주주적격성유지요건을 충족할 것을 명령할 수 있다. 이에 상상인 측은 그간 내년 상반기를 기한으로 보고 적격성 확보를 준비해온 것으로 전해진다. 따라서 유 대표 측에서 금융위의 절차를 문제삼을 가능성이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성스토어 수지 그랜드 오픈…원스톱 서비스 제공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500225</guid>
      <pubDate>2023-09-06T17:13:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906171312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;대규모 단일층 매장서 제품 상담·체험·구매·서비스 &lt;br/&gt;사전예약 방문 고객 선착순 100명에게 추가 사은품&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1479926 --&gt;‘삼성스토어 수지’가 고객 체험 중심 공간으로 리뉴얼을 마치고 8일 새롭게 오픈한다고 밝혔다.&lt;br&gt;기존 수지구청역 인근에 위치했던 삼성스토어 수지는 배후 세대 규모가 크고 생활 인프라가 우수한 신분당선 성복역으로 확장 이전했다. 강남에서 30분대 이동이 가능한 신분당선과 용인서울고속도로가 연결돼 고객 접근성이 뛰어난 곳으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성스토어 수지는 이번 리뉴얼 오픈을 통해 고객 편의 공간을 마련하고 동선을 최적화해 고객 경험을 강화했다. 총면적 1620㎡ 대규모의 단일층 매장에서는 제품 상담부터 제품 체험, 구매까지 원스톱으로 쇼핑을 즐길 수 있고 삼성전자서비스를 동시 입점해 고객 편리성을 높였다.&lt;br&gt;특히 매장 내 라운지 공간을 조성해 상담 진행 외에도 고객들이 자유롭게 소통하고 휴식을 취할 수 있게 했다. 삼성 가전, 모바일, IT 제품 등을 품목별로 진열해 고객 동선을 효율적으로 설계했으며 진열 제품 간격을 여유롭게 조정해 더욱 편안하고 쾌적한 체험이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 방문 고객들이 특별한 브랜드 경험을 즐길 수 있도록 차별화된 교육 서비스를 제공한다. 별도의 교육장을 활용한 ‘삼성 컬처랩’과 갤럭시 컨설턴트가 진행하는 모바일 클래스가 운영될 예정이다.&lt;!-- 그림 1479927 --&gt;한편 삼성스토어 수지는 이번 그랜드 오픈을 기념해 매장 방문 및 구매 고객 대상으로 다양한 혜택을 마련했다. 7일까지 네이버 사전예약 후 오픈 당일부터 이달 30일까지 방문 구매한 선착순 100명의 고객에게는 얼리버드 혜택으로 금액대별 추가 사은품을 증정한다.&lt;br&gt;또 30일까지 삼성스토어 수지에서 2~17개 이상 품목의 스마트 패키지를 구매 시 최대 560만원 상당의 혜택을, 가전과 가구를 동시에 구매 고객에게는 최대 70만원 상당의 혜택을 제공한다. 이밖에도 혼수·입주 고객은 600만원 이상 구매 시 최대 80만 포인트 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;삼성전자판매 황용성 상무는 “삼성스토어 수지는 고객 가치를 최우선으로 하여 제품 외에도 공간이 주는 즐거움을 함께 경험할 수 있도록 큰 노력을 기울였다”며 “향후에도 차별화된 매장 경험을 위해 고객 체험 프로그램을 확대하는 등 경쟁력을 높일 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>500대 1 뚫은 예원 ‘파격 베드신’…황정민도 칭찬</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500229</guid>
      <pubDate>2023-09-06T17:27:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906172707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479932 --&gt;가수 겸 탤런트 예원이 드라마 ‘수리남’ 속 베드신을 언급했다.&lt;br&gt;지난 5일 방송된 SBS 예능 ‘신발벗고 돌싱포맨’(이하 ‘돌싱포맨’)에서는 김종민, 낸시랭, 박광재, 예원이 출연했다.&lt;br&gt;이날 이상민은 “최근에 ‘수리남’에서 황정민 연인으로 나왔다. 경쟁률이 500대 1이었다. 어떻게 붙은 거냐”고 물었다. 예원은 넷플릭스 ‘수리남’에서 황정민(전요환 역) 연인으로 등장해 베드신으로 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예원은 “코로나 때라서 오디션 영상을 비대면으로 찍어 보내 드렸는데 감독님이 최종으로 보고 싶다고 해서 갔더니 3명이 있었다. 3명 중에 제가 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;극중 붉은색 속옷만 입고 호텔 침대 위에 누워있는 등 파격적인 노출과 베드신이 걱정이 되지는 않았을까. 이상민이 “노출신이 걱정되지는 않았냐”라고 묻자 예원은 “제가 거기에서 잘 못할까봐 걱정이었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 예원은 황정민에게서 “부담됐을 텐데 너무 잘했다”는 칭찬을 들었다며 감사를 표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국보급 유물의 귀환… 800년 베일 벗은 ‘나전국화넝쿨무늬상자’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500231</guid>
      <pubDate>2023-09-06T17:31:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906173049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479933 --&gt;800년간 베일에 가려 있던 귀한 고려 나전칠기가 마침내 얼굴을 드러냈다.&lt;br&gt;문화재청과 국외소재문화재재단은 6일 서울 종로구 국립고궁박물관에서 ‘나전국화넝쿨무늬상자’를 공개했다. 이번에 환수한 유물은 일본 개인 소장가의 창고에서 100년 이상 보관된 것으로 최근까지 일본에서도 그 존재가 감춰져 있었다. 3년 전 이를 사들인 고미술 관계자가 지난해 7월 재단에 존재를 알렸고 1년여 간의 조사와 협상을 거쳐 7월 국내로 환수했다.&lt;br&gt;나전칠기는 전복, 소라, 조개와 같은 패류의 껍데기를 갈아 얇게 가공한 자개로 무늬를 장식하고 칠을 한 공예품이다. 작게 오려낸 자개를 일일이 붙여 꽃과 잎의 문양을 장식하는 기술이 필요해 공예 기술의 집약체로 일컬어진다. 송나라 사신 서긍(1091~1153)은 ‘고려도경’에 “나전 솜씨가 세밀하여 가히 귀하다”는 기록을 남기기도 했다. 주변국에도 인기가 많아 선물 품목에 포함되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고려 나전칠기는 청자, 불화와 함께 고려시대 미술의 정수로 꼽히지만 현재 전 세계에 20점도 안 남았다. 목재를 쓰는 재료의 특성상 수백 년의 세월을 견디기가 쉽지 않았을 가능성이 크다. 박영규 용인대 명예교수는 “기존에 확인된 유물 가운데 제작 시기가 분명하고 상태가 양호한 건 총 15점”이라고 설명했다. 일본에 7점이 있고 국내에는 3점이 국립중앙박물관에 있다. 두루마리 형태의 불교 경전을 보관하던 상자인 ‘나전경함’이 2018년 보물로 지정됐다.&lt;!-- 그림 1479934 --&gt;이날 공개된 ‘나전국화넝쿨무늬상자’는 13세기 작품으로 추정된다. 유물의 크기는 가로 33.0㎝, 세로 18.5㎝, 높이 19.4㎝다. 전체 면에 자개로 770개의 국화 넝쿨무늬를 장식하고 천판(뚜껑 윗면) 테두리 좁은 면에는 약 30개의 모란 넝쿨무늬를, 외곽에는 약 1670개의 연주 무늬(점이나 작은 원을 구슬을 꿰맨 듯 연결해 만든 무늬)를 촘촘히 둘렀다. 사용된 자개의 수만 약 4만 5000개에 달한다.&lt;br&gt;넝쿨 줄기는 C자 형태의 금속선으로 표현했고 국화 꽃무늬는 중심원이 약 1.7㎜, 꽃잎 하나 크기는 약 2.5㎜에 불과한데도 꽃잎 하나하나 음각으로 선을 새겨 정교하게 묘사해 빼어난 작품성을 자랑한다. 또 나전 본래의 무지갯빛과 광택이 살아있어 오색의 영롱함을 보여줄 뿐 아니라 장식 재료의 보존상태가 현재까지 알려진 고려나전 중에서도 매우 탁월해 국보급 유물로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이용희 전 국립중앙박물관 보존과학부장은 “고려 나전칠기의 핵심적인 무늬와 구성 요소가 잘 남아있으며 세밀한 문양 표현과 빛나는 색감이 탁월하다. 국내에 있는 나전칠기 유물 중 완전히 같은 문양을 찾아볼 수 없는 데다 보존상태도 탁월해 향후 연구 및 전시 자료로 활용 가치가 크다”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1479935 --&gt;이번 환수 과정에서는 과학기술도 중요한 역할을 했다. 매입하기 전인 지난 5월 유물을 국내로 들여와 국립고궁박물관에서 X선 촬영 등 과학적 분석을 진행했다. 그 결과 목재에 직물을 입히고 칠을 한 우리나라 전통 칠기 제작기법이 사용된 것을 확인할 수 있었다. 최응천 문화재청장은 “혹시 새로 만든 유물이거나 보존·수리 과정을 많이 거친 유물일 수 있다는 생각에 두 달 정도 낱낱이 분석했다. 유물을 사기 전 이렇게 조사한 건 최초”라고 강조했다.&lt;br&gt;‘나전국화넝쿨무늬상자’는 앞으로 국립고궁박물관에서 보관·관리하며 정밀 조사를 할 예정이다. 문화재청은 “향후 우리나라 나전칠기의 전통 기술 복원을 위한 연구와 국민의 문화유산 향유 확대를 위한 전시 등에 다양하게 활용될 것으로 기대된다”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프리즈’ ‘키아프’ 동시 개막..전세계 컬렉터 모인다 [포토多이슈]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500232</guid>
      <pubDate>2023-09-06T17:33:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906173158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/b&gt;&lt;br&gt;세계 3대 아트페어 ‘프리즈 서울’과 아시아 최대 규모 키아프(한국국제아트페어)가 6일 동시 개막했다.&lt;br&gt;지난해에 이어 올해 두 번째로 열리는 ‘프리즈 서울’에는 가고시안과 하우저앤워스 등 세계 최정상급 갤러리를 비롯해 지난해보다 10여곳 늘어난 120여개 갤러리가 참여해 9일까지 유명 작가들의 작품을 전시·판매한다.&lt;!-- 그림 1479936 --&gt;아시아 최초로 서울에서 개최된 ‘프리즈 서울’은 갤러리 섹션과 포커스 아시아 섹션, 프리즈 마스터스 섹션으로 나눠져 120여 개 글로벌 갤러리의 작품을 만나볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1479937 --&gt;아시아 지역 갤러리 작가 10명의 솔로 부스로 구성된 ‘포커스 아시아’ 섹션과 고대부터 20세기 중반 작품까지 걸작을 소개하는 ‘프리즈 마스터스’ 섹션도 진행된다. 한국 갤러리로는 갤러리 현대와 학고재가 마스터스 섹션에 참여한다.&lt;!-- 그림 1479938 --&gt;지난해 프리즈 서울을 전후해 세계 컬렉터와 미술계 인사 등 8000여명이 한국을 찾은 것으로 알려진 가운데 올해는 중국 컬렉터 등을 포함해 1만여명이 방한할 것이란 관측도 나온다.&lt;!-- 그림 1479939 --&gt;동시 개최한 ‘키아프(한국국제아트페어)’는 아시아 최대 아트 마켓으로 현대미술부터 최신 트렌드, 시각예술 분야 강연 등 1300여 명의 국내외 작가들의 작품을 만나볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1479940 --&gt;지난해 ‘프리즈 쏠림’으로 상대적으로 위축됐던 키아프는 올해 210개 갤러리와 함께 ‘역습’에 나선다. 황달성 한국화랑협회 회장은 프리즈 서울과의 차별화를 꾀하기 위해 ‘젊고 역동적인 기획’에 무게를 뒀다는 점을 강조하며 “가급적 신작을 중심으로 행사를 꾸렸다. 젊은 작가들을 찾아내려면 서울, 키아프로 올 수 있도록 이끌겠다”고 했다.&lt;!-- 그림 1479941 --&gt;지난해 프리즈 서울에 비해 상대적으로 관심도가 떨어졌다는 평가를 받았던 키아프가 올해 얼마나 차별화에 성공하며 흥행할 수 있을지도 주목된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차세대 건설 기술 공유의 장 열렸다…건설산업비전포럼 20주년 세미나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500235</guid>
      <pubDate>2023-09-06T17:44:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906174407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;변화의 물결에 적응하지 못하면 도태되는 상황에 처한 건설 산업을 구제하고 디지털 시대를 선도할 차세대 건설 기술을 함께 고민하는 자리가 마련됐다.&lt;br&gt;건설산업비전포럼은 6일 서울 강남구 한국과학기술회관에서 ‘디지털 전환 시대와 건설 산업의 미래’를 주제로 창립 20주년 국내외 세미나 및 기술발표회를 열었다. 김선규 호반건설 회장, 강호인 전 국토교통부 장관, 이현수 서울대 명예교수가 공동대표를 맡고 있는 포럼은 2003년 설립돼 지난 20년간 230여 회에 달하는 세미나 등을 개최하며 대한민국의 건설 산업을 대표하는 포럼으로 자리 잡았다.&lt;!-- 그림 1479945 --&gt;개회사에 나선 강 전 장관은 “시대변화에 발맞춰 건설의 역할을 시급히 재정비하고 건설이 더 이상 노동집약적 산업이 돼선 안 되고 혁신할 필요가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;첫 발제자로 나선 박승기 국토교통과학기술진흥원(KAIA) 원장은 2050년 미래 도시 모습을 ‘넥서스 시티’로 제안하며 장기전략 마련과 미래 도전 기술의 중요성을 강조했다. 이를 위해, 전통적 토목·건축기술에 건설정보모델링(BIM), 사물인터넷(IoT), AI 등 스마트 기술이 융합, 생산성 및 안전성을 향상시키는 스마트 건설 기술의 필요성에 대해 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 번째 발제자로 나선 이복남 서울대 건설환경종합연구소 특임연구위원은 “부정, 부패, 부실로 건설의 이미지가 더 악화되는 악순환이 지속되고 있다”며 “아날로그 기반의 건설 생태계에서 벗어난 새로운 생태계 구축이 불가피한 시점”이라고 설명했다. 이에 제도와 공공 주도에 길들여진 산업계에서 벗어나 민간 주도로 디지털 건설 강국 전략을 수립해야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;이날 행사에는 현대건설, 삼성물산, GS건설, 포스코이앤씨, DL이앤씨, 대우건설, 한미글로벌 등 국내 주요 건설사들도 참석해 디지털 혁신 사례를 발표했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기모노 입은 女 체포했던 중국 “민족감정 해치는 옷 입으면 구류”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500237</guid>
      <pubDate>2023-09-06T17:44:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906174437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479950 --&gt;중국 정부가 ‘민족정신을 훼손하는 의상’을 착용했을 때 최대 15일 구류에 처하는 법률 개정안을 내놓았다. 일각에서는 중국에서 일본 전통의상인 기모노를 입은 여성들이 비판받는 일이 종종 발생했다고 언급하며 “최근 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 방류로 촉각을 세우고 있는 일본을 겨냥한 것이 아니냐”는 의견도 나오고 있다.&lt;br&gt;지난 1일 중국 정부는 공식 홈페이지를 통해 ‘치안관리처벌법’(개정 초안)을 발표했다. 당국은 오는 9일까지 주민 의견을 구하는데, 이 법률 개정안은 시험 부정행위, 다단계 판매, 대중교통 운전 방해, 무허가 드론 비행 등에 대한 벌칙 조항이 추가됐다.&lt;br&gt;중국 누리꾼들은 이 중에서 ‘공공장소에서 중화민족의 정신을 훼손하고 감정을 해치는 의상·표식을 착용하거나 착용을 강요하는 행위’, ‘중화민족의 정신을 훼손하고 감정을 해치는 물품이나 글을 제작·전파·유포하는 행위’ 등을 위법 행위로 명시해 놓은 대목에 주목했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개정안에 따르면 이러한 행위는 최대 10일 이상 15일 이하의 구류와 함께 5000위안(약 91만원) 이하의 벌금에 처할 수 있다. 다만 ‘중화민족 정신을 훼손하는 의상’이나 ‘중화민족 감정을 해치는 글’에 대한 구체적인 정의는 나타나 있지 않다.&lt;br&gt;자유아시아방송(RFA)은 중국 내에서 이 개정안을 두고 ‘이제부터 외국에 대한 좋은 말을 하면 안 된다’, ‘모든 수입이 금지될 것이다’라고 조롱하고 있다고 전했다. 반면 ‘법으로 허점을 막는 것은 좋은 일이다’, ‘사악한 세력은 반드시 금지돼야 한다’ 등 긍정적인 반응도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“오염수 방류한 일본 겨냥했다는 해석도”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;일각에서 이 개정안이 후쿠시마 원전 오염수 방류를 계기로 일본을 겨냥한 것이라는 해석도 나오고 있다. 중국 내 반일 감정에 호응하는 개정안이라는 것이다.&lt;br&gt;대만의 중국 반체제 인사인 공위젠은 RFA에 “새로 추가된 ‘국민정서 훼손 금지’ 조항이 후쿠시마 원전 오염수로 인해 반일 감정이 고조되는 것과 반드시 연관돼 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;중국에서는 기모노를 입었다가 ‘민족의 원한을 부추기는 옷차림’이라고 비판받는 일이 종종 발생했다. 지난 2월 윈난성 다리시에서 중국인 여성이 기모노를 입고 관광지에 입장하려다 경비원으로부터 제지받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 8월 장쑤성 쑤저우시에서도 한 여성이 기모노를 입고 사진을 찍다가 주변 사람들의 신고로 경찰에 붙잡혔다. 당시 중국 소셜미디어(SNS) 웨이보에는 현장 영상이 올라오기도 했다. 중국 공안은 이 여성에게 “중국옷을 입었다면 아무 말도 안 했을 것이다. 그런데 당신은 기모노를 입고 있다. 중국인이 맞느냐”고 소리쳤다. 이에 여성이 “왜 고함을 치냐”며 항의하자 공안은 “공안과 말다툼하고 문제를 일으켰기 때문”이라고 답했다.&lt;br&gt;이 여성은 약 5시간 동안 경찰서에서 심문을 받았다고 주장했다. 아울러 이 과정에서 휴대전화 검열과 기모노 압수 등 부당한 일을 겪었고, 공안으로부터 해당 일을 온라인에 유포하지 말라는 경고도 들었다고 했다.&lt;br&gt;앞서 저장성 하이닝시에서도 한 여성이 기모노를 입고 거리를 걷다가 주민 신고로 공안이 출동하는 일도 있었다. 2021년 랴오닝성 다롄에서는 부동산 업체가 60억 위안(약 1조원)을 들여 일본풍 거리를 조성했으나 거센 비판 여론에 직면해 영업 시작 2주도 안 돼 문을 닫기도 했다.&lt;br&gt;한편 공위젠은 “이 개정안이 중국 내 민족주의 정서를 선동하고 있으며 중국인의 옷, 음식, 주거 및 교통을 엄격히 통제하고 있다”면서 “중국인들은 자유가 없다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국제 유가 90달러 돌파… 들썩이는 물가에 ‘기름’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907016002</guid>
      <pubDate>2023-09-06T17:54:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906175441_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479957 --&gt;주요 산유국인 사우디아라비아와 러시아의 감산이 둔화되던 인플레이션에 다시 기름을 붓고 있다. 양국의 감산에 국제 유가가 10개월 만에 배럴당 90달러를 돌파하면서 이 같은 추세가 연말까지 이어질 경우 물가상승률은 당국의 전망보다 높게 반등할 가능성이 있다.&lt;br&gt;5일(현지시간) 로이터통신 등에 따르면 사우디아라비아는 하루 100만 배럴의 자발적 감산 정책을 12월까지 연장하기로 했다고 밝혔다. 사우디는 지난 7월부터 하루 100만 배럴 감산 조치를 통해 하루 원유 생산량을 900만 배럴로 유지하고 있다. 러시아도 이를 따라 하루 30만 배럴 감산 조치를 연말까지 연장하기로 했다. 알렉산드르 노바크 러시아 부총리는 원유 시장 안정과 균형을 유지하기 위해 감산 조치를 연장한다고 밝혔다.&lt;br&gt;사우디와 러시아의 총 130만 배럴에 달하는 감산 조치가 연말까지 이어진다는 소식에 국제 유가는 급등했다. 이날 런던 ICE 상업거래소에서 북해산 브렌트유 선물은 전 거래일 대비 1.2% 오른 배럴당 90.04달러, 우리나라의 주요 수입 유종인 두바이유 현물은 1.3% 오른 배럴당 90.80달러에 거래를 마쳐 나란히 배럴당 90달러를 돌파했다. 두 유종의 배럴당 가격이 90달러를 돌파한 건 지난해 11월 이후 10개월 만이다. 뉴욕상업거래소에서 10월 인도분 서부텍사스산원유(WTI) 가격은 전 거래일 대비 1.3% 상승한 배럴당 86.69달러에 거래를 마쳐 지난해 11월 15일 이후 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국제 유가가 배럴당 100달러까지 오를 수 있다는 관측도 나온다. 미 블룸버그통신은 “국제 유가가 100달러에 육박하거나 그 이상 될 수 있다”는 전문가의 말을 인용해 올여름 가파르게 오른 휘발유 가격이 인플레이션을 자극해 재선을 노리는 조 바이든 대통령의 발목을 잡을 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;우리나라 역시 추석 귀성길에 휘발유값 부담은 물론 지난달에 이어 물가상승률이 재차 반등할 우려가 커졌다. 한국석유공사 오피넷에 따르면 이날 전국 평균 휘발유 판매가격은 리터당 1750.6원으로 두 달 전인 7월 6일(1568.9원)보다 11.6% 뛰었다. 여기에 국제 유가 상승의 영향이 2~3주 시차를 두고 국내 석유제품에 반영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상반기에 국제 유가 하락으로 물가상승률이 2%대까지 둔화됐지만, 이에 대한 기저효과로 지난달 물가상승률은 다시 3%대에 진입했다. 이정익 한국은행 물가고용부장은 “국제 유가가 연말까지 90달러대를 유지한다면 물가상승률은 예상보다 더 높을 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레고랜드 사태 1년… 고금리 예금 만기 앞두고 ‘특판 전쟁’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907016003</guid>
      <pubDate>2023-09-06T17:55:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906175519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479958 --&gt;지난해 9월 ‘레고랜드 사태’ 이후 은행권의 ‘수신 전쟁’으로 빨아들였던 고금리 예금의 만기가 이달부터 차례로 다가온다. 뭉칫돈이 빠져나가는 것을 막고자 은행권이 다시 예금 금리 경쟁에 나서면서 수신 경쟁이 과열될 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;6일 한국은행에 따르면 1년 이상 2년 미만 정기예금(신규취급액 기준) 수신금리는 지난해 7월, 8월 각각 연 3.34%, 3.36% 수준이었는데 9월 들어 3.84%로 올랐다. 9월 28일 레고랜드 사태로 채권시장이 얼어붙으면서 자금 조달이 어려워지자 은행들이 앞다퉈 수신금리를 올리면서 10월에는 4.52%, 11월에는 4.96%까지 치솟았다. 이후 하향 추세였는데 올해 5월 3.61%로 반등해 6월 3.77%, 7월 3.81%로 다시 오름세다. 금융권에서는 지난해 9~11월 유입된 1년 만기 정기예금 규모가 100조원 이상 될 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;당시 유입된 정기예금의 만기가 올가을부터 대거 돌아올 것으로 예상돼 우려의 목소리가 나오는 상황이다. 이경록 신영증권 연구원은 최근 보고서에서 “예금 만기에 대해 재수신을 위한 조달금리 상승 압력이 나타나면서 예금금리 상승 또는 은행채 발행 증가로 이어질 수 있기에 과도한 수신금리 경쟁이 벌어지지 않도록 모니터링이 필요한 상황”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이미 2금융권을 중심으로 고금리 예적금 특판 경쟁이 시작되는 모습이다. 최근 대구 대신새마을금고는 오는 15일까지 매달 200만원씩 납입할 수 있는 연 6.8%, 1년 만기 정기적금 특판 상품을 내놨다. 경기 성남 분당신협과 경기 광명동부새마을금고도 연 6%, 1년 만기 적금 특판을 출시했다.&lt;br&gt;1금융권에서도 한동안 자취를 감췄던 연 4%대 금리(만기 12개월 기준)의 정기예금 상품이 부활하고 있다. SC제일은행의 ‘e그린세이브예금’은 연 4.10%의 금리를 적용한다. DGB대구은행의 ‘DGB함께예금’은 연 4.05%, Sh수협은행의 ‘Sh첫만남우대예금’은 연 4.02%의 금리를 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은행권 수신금리 경쟁은 안 그래도 최근 오름세를 보이고 있는 은행채 금리 상승을 압박할 수 있다. 금융권 관계자는 “수신 금리가 오르는 만큼 은행들은 채권 발행을 늘리게 된다”면서 “은행채 금리 상승으로 조달 비용이 늘면서 대출금리 상승에도 영향을 미칠 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 아파트 10채 중 4채 ‘실거래가 10억’ 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907016004</guid>
      <pubDate>2023-09-06T17:55:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907064318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480092 --&gt;올해 1~7월 서울에서 매매된 아파트 10채 중 4채는 실거래가가 10억원이 넘는 거래인 것으로 확인됐다. ‘똘똘한 한 채’ 선호 영향과 부동산 규제완화 등으로 고가 아파트 거래 비중이 늘어난 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;부동산 정보제공 업체 경제만랩이 국토교통부 실거래가 공개 시스템을 살펴본 결과 올해 1~7월 서울 아파트 매매 거래량 2만 1629건 가운데 10억원 이상 거래량은 8562건으로 집계됐다.&lt;br&gt;10억원 이상 거래가 전체 거래에서 차지하는 비중은 39.6%로, 국토교통부 실거래가 공개 시스템이 관련 통계를 집계하기 시작한 2006년(1~7월 기준) 이래 가장 높은 수치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자치구별 10억원 이상 아파트 거래 비중이 가장 높은 곳은 서초구로 10건 중 9건(89.3%)이 10억원 이상 거래였다. 이어 용산구는 아파트 매매 거래 290건 가운데 10억원 이상 거래가 250건으로 86.2% 비중을 보였고, 강남구 85.5%, 송파구 77.4%, 성동구 67.4%, 마포구 63.9%, 광진구 60.2%, 종로구 57.5%, 강동구 53.9% 등으로 나타났다.&lt;br&gt;10억원 이상 거래 비중이 가장 낮은 자치구는 강북구로 나타났다. 올해 1~7월 강북구의 아파트 매매 거래량 447건 가운데 5건이 10억원 이상 거래돼 1.1%의 비중을 보였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기상변화 최후의 보루’…해발 1100m 안반데기까지 배추 찾아간 롯데마트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500241</guid>
      <pubDate>2023-09-06T18:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906180313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“여름 배추의 고질적인 문제가 내부 부패가 심하다는 겁니다. 폭우, 폭염에 예민해요. 해마다 태풍에 요즘은 국지성 호우까지 더해지면서 기존 산지에서 품질 관리하는 데 애를 먹어왔습니다.”&lt;br&gt;올해로 10년째 채소 구매를 맡고있는 백승훈 롯데마트 채소팀 MD는 해마다 싱싱한 배추를 확보하기 위해 강원도 산골짜기부터 땅끝마을 해남까지 동분서주하고 있다.&lt;!-- 그림 1479964 --&gt;특히 추석이 다가오는 이맘때 강원도 여름 배추 출하가 시작되는데, 최근 이상기후 영향으로 겉잎만 보고서는 알 수 없는 품질 저하 문제로 골머리를 앓아왔다. 롯데마트가 대형마트 3사 중 유일하게 강릉 안반데기 마을의 배추 대체 산지를 발굴해 판매하게 된 배경이다.&lt;br&gt;강릉 안반데기는 ‘여름 배추의 최후의 보루’로 불리는 곳이다. 해발고도 1100m에 달하는 고랭지로 서늘한 기온 탓에 폭염 피해가 상대적으로 적고, 스키장처럼 가파른 경사면에 밭이 있어 물 빠짐이 좋아 비 피해도 덜하다는 장점이 있다. 같은 기후 조건에서 수확량이 높은 편에 속해 안정적인 공급이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 도로 사정이 좋지 않아 물류비용이 높다는 점이다. 이 때문에 통상적으로 영동고속도로에서 가까운 산지를 선호해 왔던 대형마트의 구매(소싱) 장소로는 적합하지 않았던 곳이다.&lt;!-- 그림 1479965 --&gt;하지만 최근 들어 폭우, 폭염 등 이상기후가 반복되면서 기존 산지의 작황이 급격히 나빠졌고, 대체 산지의 필요성이 커졌다. 롯데마트는 기존에 거래하던 평창 농가를 설득해 안반데기로 이동시키면서 약 16만 5000㎡ 넓이의 공급처를 확보했다. 지난해 안반데기가 롯데마트 연간 배추 매출액의 20%를 차지하는 등 소비자 호응도 높다.&lt;br&gt;6일 기준 한국농수산식품공사(aT) 농산물유통정보에 따르면 고랭지 배추 소매가격은 평균 5521원으로, 작황 부진으로 강보합세를 보이는 상황이다. 롯데마트는 오는 14일부터 1포기에 4200원으로 시세보다 약 20% 저렴하게 판매할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안반데기 배추가 소비자 호응을 얻고 있지만 마트는 계속해서 대체 산지를 발굴해야 하는 처지다. 매년 변동 폭이 커지는 농산물 가격 탓에 소비 위축을 막기 위해 유통업계가 진땀을 흘리는 것이다.&lt;br&gt;백 MD는 “이상기후 영향이 커지고, 국내 농경지는 노후한 곳이 많아 매해 작황이 다르기 때문에 산지는 끊임없이 이동할 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;대형마트 업계는 일부 작물에 스마트팜, 장기저장(CA) 등 첨단기술을 적용해 환경 변화에 대응하고 있지만 배추, 무 등 노지 채소 재배에까지 이를 활용하기엔 한계가 있다. 최근 사과, 배 등 추석을 앞두고 가격이 폭등한 과일의 경우에는 대체 산지나 물량 확보로도 모자라 ‘샤인머스캣’ 등 대체 품목으로 선물 세트를 구성하는 경우도 늘고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블라인드 가짜 계정 만들어 판 IT 개발자… ‘살인예고’ 경찰 사칭범도 구매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907009005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907009005</guid>
      <pubDate>2023-09-06T18:04:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907063623_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480088 --&gt;직장인 온라인 커뮤니티 ‘블라인드’ 게시판에 접속할 수 있는 가짜 계정을 판매한 정보기술(IT)업체 직원이 덜미를 잡혔다. 지난달 경찰 직원 계정으로 흉기 난동을 예고하는 글을 올린 30대 회사원도 이 IT업체 직원에게 가짜 계정을 구매한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;경찰청 사이버테러수사대는 지난 6월 말부터 8월 초까지 자체 개발한 프로그램을 이용해 블라인드 계정 100개를 만들어 판 혐의(정보통신망법상 침입·위계에 의한 업무방해 등)로 A(35)씨를 검거했다고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;직장인 익명 게시판으로 활용되는 블라인드는 해당 직장에 재직 중이라는 사실을 이메일 등으로 인증해야 가입할 수 있다. 하지만 A씨는 회사나 공공기관의 이메일 주소를 허위로 만든 뒤 자체 개발한 프로그램을 이용해 가입 인증 메일을 블라인드에 보내는 방법으로 가짜 계정을 생성했다. A씨가 만든 가짜 계정은 삼성, LG, SK 등 국내 주요 대기업은 물론 경찰청, 교육부 등 정부 기관까지 소속이 다양했다. A씨는 가짜 계정을 개인 간 거래 사이트를 통해 개당 4만~5만원에 팔았고, 약 500만원을 챙긴 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 A씨에게서 경찰청 계정을 구입한 30대 회사원 B씨는 지난달 21일 블라인드 게시판에 ‘오늘 저녁 강남역 1번 출구에서 칼부림한다’는 제목의 글을 올렸다. 가짜 블라인드 계정으로 경찰관을 사칭한 범죄까지 일어난 것이다.&lt;br&gt;B씨는 경찰 조사에서 계정 구매 이유에 대해 “블라인드 내에서 이성과의 만남을 원활하게 할 수 있고, 신뢰감을 줄 수 있는 직업이 경찰이라 생각했다”고 진술했다. 다른 구매자들은 ‘취업 준비에 도움이 된다’는 이유로 가짜 계정을 산 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백선엽 친일 놓고 충돌…박민식 “부친 친일파냐” 발언에 文 ‘고발’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500244</guid>
      <pubDate>2023-09-06T18:07:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906180726_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479970 --&gt;박민식 국가보훈부 장관이 6일 고 백선엽 장군의 친일 행위 여부를 묻는 야당 의원의 질의에 답변하는 과정에서 문재인 전 대통령의 부친을 거론해 거센 반발을 불렀다. 문 전 대통령 측은 박 장관을 ‘사자에 대한 명예훼손’으로 고발하기로 했다.&lt;br&gt;박 장관은 이날 국회 정무위원회 전체회의에 출석해 백 장군과 문 전 대통령 부친 고 문용형 씨가 같은 1920년생이라는 점을 들어 “백 장군이 만주군관학교 소위를 했던 스물 몇 살 때 친일파라고 한다면 문 씨도 당시 흥남시 농업계장을 했는데 그건 친일파가 아닌가, 어떤 근거로 한쪽은 친일파가 되어야 하고 한쪽은 안 되어야 하나”라고 언급했다. 박 장관의 발언은 “백선엽이 친일반민족행위를 했다고 한 건 특별법과 정부가 운영하는 위원회에서 내린 결론”이라는 김성주 더불어민주당 의원 주장을 반박하는 과정에서 나왔다.&lt;br&gt;민주당 측에선 항의가 쏟아졌다. 정무위원장을 맡고 있는 백혜련 의원은 “장관께서 너무 오버하시는 것 같다”고 했고, 박재호 의원도 “비교를 할 게 있고 안 할 게 있다. 논쟁을 만드는 게 즐겁고 좋으냐”고 지적했다. 반면 국민의힘 윤한홍 의원은 “문 전 대통령 부친이 일제시대 관직을 했는데 우리가 친일이라고 한 번이라도 공격한 적 있느냐”며 박 장관을 거들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 장관의 발언은 지난 대선 당시 국민의힘 예비후보였던 최재형 의원 주장의 ‘재탕’이다. 당시 최 후보는 자신의 증조부·조부에 대한 친일 의혹이 제기되자 “그런 식이라면 흥남에서 농업계장을 한 문 대통령 부친도 친일파 논란에서 벗어날 수 없다”고 주장했다가 청와대가 반박하자 “문 대통령 선친이 친일을 했다고 주장하는 게 아니다”라고 말을 바꿨었다.&lt;!-- 그림 1479971 --&gt;문재인 정부 청와대 국정상황실장을 지낸 민주당 윤건영 의원은 기자회견에서 “문 전 대통령의 부친이 흥남시청 농업계장을 하신 것은 해방 후의 일”이라며 “고인에 대한 악의적인 사자에 대한 명예훼손으로, 문 전 대통령이 고발할 계획”이라고 전했다. 김성주 의원은 “윤석열 대통령이 진두지휘하는 이념전쟁과 역사전쟁의 선두에서 복무할 뿐, 친일 청산의 고통스러운 역사를 부정하는 국가보훈부 장관은 필요없다”며 사퇴를 촉구했다.&lt;br&gt;국회 외교·통일·안보 분야 대정부질문에서도 이념 공방이 이어졌다. 김병주 민주당 의원은 “윤석열 정부가 50년 전 이념 전쟁에 갇혀 분열과 갈등을 조장하고 있다”며 “우리 힘을 키우는 데는 동의하지만 경술국치일에 어떻게 일본 자위대함과 연합훈련을 할 수 있는가”라고 비판했다. 한덕수 국무총리는 “일본과 독도에 대한 국민 감정을 이해하지만 과거사에 얽매여서는 안 된다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍범도 장군 흉상 이전 논란도 계속됐다. 김병주 의원이 “이번 논란은 졸속 검토였다. 백지화를 잘하는 정부니까 이번에도 보여달라”고 비꼬자 한 총리가 “좋은 충고를 줘서 감사하다”고 맞받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤재옥 원내대표 “대장동 허위 인터뷰는 희대의 대선 공작” [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500245</guid>
      <pubDate>2023-09-06T18:13:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906181323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479976 --&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표가 6일 국회에서 열린 ‘대선 공작 게이트’ 대응 긴급 대책회의에서 발언하고 있다.&lt;br&gt;윤 원내대표는 6일 화천대유 대주주 김만배 씨와 신학림 전 언론노조 위원장의 뉴스타파 ‘대장동 허위 인터뷰 의혹’에 대해 “상식적으로 민주당의 연루를 의심할 수밖에 없는 상황”이라며 “이 사건의 본질은 가짜뉴스로 대선 결과를 바꿔치기하려 한 희대의 대선 공작”이라고 말했다.&lt;br&gt;뉴스타파는 지난 대선 직전 윤석열 대통령이 지난 2011년 ‘대장동 관련 불법 대출 정황을 포착하고도 사건을 덮었다’는 취지의 화천대유 대주주 김만배 씨의 육성 보도가 금품수수 거래로 기획된 ‘가짜 뉴스’라는 혐의를 받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 강서구청장 보궐선거 후보 공천장 수여 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500246</guid>
      <pubDate>2023-09-06T18:13:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906181334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479979 --&gt;더불어민주당 이재명 대표(왼쪽)가 6일 서울 여의도 국회 본청 앞 단식투쟁천막에서 열린 강서구청장 보궐선거 후보자 공천장 수여식에서 진교훈 후보에게 공천장을 수여 한뒤 기념촬영을 하고 있다.&lt;br&gt;이 대표는 “진 후보는 여러 측면에서 나무랄 데 없는 훌륭한 인재”라며 “당에서 오래 활동한 분은 아니지만 경쟁력과 확장력 측면에서 여러 강점을 가지고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;진 후보는 “정치 신인으로서 두렵고 떨리는 심정으로 이 자리에 섰다”며 “강서부터 정권교체를 시작하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진 후보는 문재인 정부 시절 경찰청 차장을 지냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방위 서 밖으로 나서는 이재명 대표 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500247</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500247</guid>
      <pubDate>2023-09-06T18:14:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906181320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479975 --&gt;단식 7일차를 맞은 이재명 더불어민주당 대표가 6일 국회 국방위원회에 참석했다.&lt;br&gt;야당 간사인 김병주 민주당 의원은 “이 대표께서 단식 7일차다. 안보·경제·민생 위기를 타개해야 하는데 온몸을 던져서 저항하고 계시는데 오늘 힘도 없고 기운도 없으신데 국방위에 와주셔서 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;이에 대해 한기호 국방위원장은 “특별히 말씀드릴게 없다”고 답했다. 이후 이 대표는 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이헌승 국민의힘 의원은 “이 대표께서 단식을 하는 와중에 국방위에 참석해 주신 것은 대단히 감사하지만 국회의원의 직무를 이행한다는 차원에서 당연한 일”이라며 “국방위가 아니라 민주당 의원총회에서 하실 말씀을 국방위에서 하시니 심히 유감”이라고 전했다.&lt;br&gt;국방위는 이날 오전 전체회의를 열고 국정감사 계획서 채택건, 국정감사 보고 및 서류제출 요구건, 국정감사 증인 출석 요구건 등 안건을 처리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1479978 --&gt;&lt;!-- 그림 1479980 --&gt;&lt;!-- 그림 1479981 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혐의자 특정 말라” 박 대령 영장엔 장관 지시… 국방부 “장관 직접 언급 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500250</guid>
      <pubDate>2023-09-06T18:38:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905132402_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이종섭 국방부 장관에게서 ‘채 모 상병 조사보고서에 혐의자를 특정하지 말라’는 지시를 받았다는 해병대 사령관 진술이 박정훈 전 해병대 수사단장(대령) 구속영장청구서에 포함된 것으로 6일 확인됐다. 이 장관이 그런 지시를 한 적이 없다는 국방부 공식입장과는 배치되는 것이어서 파장이 예상된다&lt;br&gt;박 전 단장 측 김정민 변호사가 공개한 국방부 검찰단의 구속영장청구서에 따르면 ‘정종범 해병대 부사령관은 (해병대 수사단의 수사결과 언론브리핑이 취소된 직후인) 7월 31일 오후 2시 10분쯤 국방부에 들어가 우즈베키스탄 출장 직전이던 장관으로부터 이첩 보류 지시를 받고 사령부로 복귀했다’고 돼있다. 정 부사령관은 같은 날 오후 4시쯤 김계환 해병대 사령관, 박 전 단장 등이 참석한 회의에서 장관 지시사항을 전달했는데 여기에 ‘혐의자를 특정하지 않고, 경찰에 필요한 자료만 주면 된다’라는 내용이 담겼다는 김 사령관의 진술이 적시됐다.&lt;br&gt;문서로 된 장관의 이첩보류 지시가 없었다는 박 전 단장 측 주장을 반박하기 위한 내용이지만, 지난 4일 국회에서 “혐의자를 포함시키지 않고 보내야 한다는 이야기는 한 적이 없다”는 이 장관의 발언과는 달라 논란이 더 커졌다. 그러자 국방부는 “군검사가 해병대 부사령관의 진술서를 바탕으로 요약한 것으로 확인했다”며 “이 장관이 직접 언급한 내용이 아니다”라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 변호사는 이날 군검찰에 제출한 의견서에서 “군검사는 ‘혐의사실, 혐의내용을 다 빼라’고 하는 지시가 적법한 수사지휘에 해당한다는 전제에서 피의자를 입건하고 구속영장까지 청구했다”면서 “혐의사실을 특정하지 말라는 지시는 결국 범죄를 입건하지 말라는 뜻으로 노골적 수사방해, 개입에 해당하는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;한편 이 사건을 둘러싼 외압 의혹에 대한 부적절한 대처로 이 장관의 경질설이 제기되는 데 대해 한덕수 국무총리는 국회 대정부질문 답변에서 “조사도 되지 않은 상태에서 그런 조치를 할 수 있는지, 적절하지 않다고 생각한다. 그 문제에 대해 (제가) 언급하는 것도 적절하지 않다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1479173 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통일부 특보된 고영환 “북한 붕괴시키자? 철지난 소리”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500251</guid>
      <pubDate>2023-09-06T18:55:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906185506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479992 --&gt;&lt;br&gt;북한 외교관 출신 첫 탈북민인 고영환(70) 전 국가안보전략연구원 부원장이 6일 신설된 통일부 장관 특별보좌역에 임명됐다.&lt;br&gt;고 특보는 이날 정부서울청사에서 열린 위촉식에서 “윤석열 정부의 대북·통일정책이 성공해 남북관계가 호혜적이고 평등하고 대등하게 이뤄지는 데 노력하겠다”면서 “통일부가 대북지원부가 돼서는 안 된다는 대통령 말씀에 공감한다”고 말했다. 그는 위촉식 후 취재진과 만나 “북한을 무찌르자, 붕괴시키자, 이런 것은 철 지난 소리”라며 “남북이 대등한 관계에서, 북한이 정상 국가로 한 걸음씩 나오도록 하면 북한도 변화할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고 특보는 평양외국어대 불어과를 졸업한 뒤 외교관의 길로 들어서 김일성의 불어 통역을 맡았다. 북한의 아프리카 외교 거점인 콩고(옛 자이르) 주재 대사관 1등 서기관과 참사관, 외무성 아프리카국 과장 등을 역임했다. 그는 1991년 귀순 기자회견에서 “사회주의가 하루아침에 무너지는 것을 보면서 북한 체제에 회의를 갖고 있던 데다 김정일이 40여국 대사관에 국가보위부 무관을 파견, 사상동향을 감시했는데 신변 (숙청) 위협을 느꼈다”고 설명했다. 귀순 이후 국가정보원 산하 국가안보전략연구원 부원장을 지냈고, 현재 통일부 통일미래기획위원회 국제협력분과 위원으로 활동하고 있다.&lt;br&gt;고 특보는 김 장관이 성신여대 재직 시절 운영하던 유튜브 채널 ‘김영호 교수의 세상읽기’에 출연하면서 인연을 맺은 것으로 알려졌다. 특보는 탈북민과 북한정보 분석 등에 대해 자문에 응하고 강연으로 북한 실상을 알리는 역할을 한다. 김 장관은 위촉식에서 “통일부의 정책능력에 고 특보의 전문성이 가미되면 통일부 역량이 획기적으로 강화될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘청양고추 220배’ 매운과자 먹기 도전…美14세 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500252</guid>
      <pubDate>2023-09-06T18:57:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906185731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479993 --&gt;청양고추보다 220배 매운 ‘캐롤라이나 리퍼’ 고추가 들어간 토르티야칩을 먹는 챌린지에 도전한 한 10대 소년이 사망했다.&lt;br&gt;6일(한국시간) NBC보스턴 등 현지 언론 등에 따르면 미국 매사추세츠주 우스터 출신의 소년 해리스 윌로바(14)가 지난 3일 사망한 사건이 발생했다. 정확한 사인은 아직 드러나지 않았으나, 유족들은 이 챌린지 때문이라고 주장했다.&lt;br&gt;‘원칩 챌린지’는 미국 토르티야 칩 제조업체 ‘파퀴칩스’가 판매하는 매운 과자를 먹은 뒤, 일정 시간 동안 어떤 음료도 마시지 않고 버티는 챌린지다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윌로바는 사망 당일 학교에서 친구가 준 과자를 먹으며 ‘원칩 챌린지’에 도전했다가 극심한 복통을 호소하며 조퇴한 뒤, 집에서 안정을 찾은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;윌로바의 어머니는 “아들의 사망은 온라인에서 퍼지고 있는 극도로 매운 칩을 먹는 챌린지로 인한 합병증에서 비롯됐다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “아들이 양호실에 다녀온 후 집이 아닌 병원으로 보냈어야 했다”며 “더는 이런 비극이 일어나지 않기 위해 다른 사람들이 ‘원칩 챌린지’의 위험성에 대해 알았으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;현지 경찰은 아직 정확한 사인이 드러나지 않았으며, 이를 파악하기 위해 부검을 하고 있다고 밝혔다. 부검 결과가 나오는 대로 추가 수사에 돌입한다는 계획이다.&lt;br&gt;한편 리퍼 고추는 ‘스코빌 지수(매운맛의 척도)’가 약 220만에 달한 것으로 알려져 있다. 우리나라의 청양고추의 스코빌 지수는 4000에서 1만 사이다.&lt;br&gt;실제 미국에서는 일부 학생들과 유튜버들이 ‘원칩 챌린지’에 도전했다가 응급실에 실려 가는 사건이 종종 발생하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현 대표 “후보를 내는 것이 책임 있는 자세” [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500254</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500254</guid>
      <pubDate>2023-09-06T19:43:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906194253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479996 --&gt;김기현 국민의힘 대표가 6일 국회에서 기자들과 만나 백브리핑을 진행했다.&lt;br&gt;이날 김대표는 기자들을 만나 다음 달 11일로 예정된 서울 강서구청장 보궐선거와 관련해 “후보를 내는 것이 집권 여당으로서 책임 있는 자세”라고 밝혔다.&lt;br&gt;현재 국민의힘 예비후보로는 김태우 전 서울 강서구청장과 김진선 강서병 당협위원장, 김용성 전 서울시의원 등이 등록을 마친 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 보궐선거는 지난해 6월 지방선거에서 국민의힘 후보로 출마해 당선됐던 김 전 구청장이 구청장직을 상실하면서 실시되는 선거이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쏟아진 질문에 답하는 이종섭 국방부 장관 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500255</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500255</guid>
      <pubDate>2023-09-06T19:43:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906194240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479995 --&gt;6일 국회에서 열린 본회의 대정부질문에서 여·야당 의원들이 이종섭 국방부 장관에게 질문을 쏟아냈다.&lt;br&gt;이날 이 장관은 “불의의 사고를 겪게 된 유가족분들께 송구하다는 말씀을 드리고, 국민들께는 이러한 혼란이 야기된 점에 대해 안타깝게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;정의당 강은미 의원이 “국민이 우려하는 것은 장관이 장병들의 안전보다 대통령 심기를 더 중요하게 생각하는 것 아닌가 하는 것”이라며 항명 혐의를 받는 박정훈 전 해병대 수사단장이 기소된 것을 거론하자 이 장관은 “그렇게 생각하지 않는다”고 강하게 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이틀째 이어진 대정부질문에서는 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류 조치와 ‘채상병 수사외압 의혹’ 등을 두고 정부·여당과 야당이 공방을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1479997 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반기문재단·스탠퍼드대 공동 13~14일 ‘환태평양’ 콘퍼런스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500256</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500256</guid>
      <pubDate>2023-09-06T19:50:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906195011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;반기문재단과 미국 스탠퍼드대가 오는 13~14일 서울에서 아시아태평양 지역의 지속가능한 발전과 에너지 위기 대응 문제를 논의하는 ‘환태평양 지속가능 대화’ 국제 컨퍼런스를 개최한다.&lt;br&gt;6일 반기문재단에 따르면 이번 컨퍼런스에는 반기문 전 유엔 사무총장, 김진표 국회의장, 검버자브 잔당샤타르 몽골 국회의장, 후지이 테루오 일본 도쿄대 총장, 스티븐 추 전 미국 에너지부 장관, 엄우종 아시아개발은행(ADB) 사무총장, 신기욱 스탠퍼드대 아태연구소장, 김은미 이화여대 총장 등이 참석한다. 특히 배우 차인표가 홍보대사를 맡아 12일 서울 롯데호텔에서 열리는 환영저녁에서 축사를 한다.&lt;!-- 그림 1479998 --&gt;&lt;br&gt;서울 플라자호텔에서 열리는 13일 행사에서는 ‘에너지 위기의 글로벌 상황’, ‘국제정세와 에너지 위기’, ‘청정 에너지를 통한 아태 지역의 에너지 안보’ 등을 주제로 한 세션이 열린다. 이어 이화여대에서 열리는 14일 행사에서는 ‘효율적 에너지 기술’, ‘미래세대를 위한 에너지 안보 교육과 에너지 평등’에 대해 참석자들이 토론을 할 예정이다. 반 전 총장은 “이번 행사가 아시아 지역국가들이 지속가능목표 달성과 에너지 위기 대응에 보다 과감하게 노력하는 계기가 될 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풀스펙트럼 피팅에 스크린까지…‘제스타임@ 도산’ 문 열어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500258</guid>
      <pubDate>2023-09-06T19:56:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906195626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480000 --&gt;피팅 전문 클럽 브랜드 제스타임(대표 김형엽)이 서울 강남 도산대로에 전문 피팅 센터 ‘제스타임 @도산’을 연다고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;‘제스타임 @도산’은 피팅 전문 클럽 라제스타임과 완성형 클럽 제스타임 모델을 포함해 제스타임 전 라인업을 체험하고 피팅할 수 있는 공간으로 구성되어 고객들에게 풀 스펙트럼의 경험을 제공한다.&lt;br&gt;‘제스타임 @도산’에서는 제스타임의 헤드와 샤프트부터 그립 디자인까지 자신의 취향대로 제품을 직접 고르고, 피팅 전문가의 도움을 받아 자신의 스윙과 체형에 맞는 최적의 맞춤형 클럽을 구매할 수 있다. 곧 출시 예정인 제스타임 완성형 클럽도 ‘제스타임 @도산’에서 가장 먼저 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘제스타임 @도산’에는 최신식 론치 모니터 트랙맨을 갖춘 시타실과 골프 퍼팅 훈련 장비 투어펏이 설치된 연습장이 마련되어 있어 이를 활용한 온갖 데이터를 기반으로 피팅 서비스를 제공하게 된다.  더불어 제스타임의 모든 라인업으로 골프존 스크린 타석에서 경기를 즐길 수 있어 ‘제스타임 @도산’을 찾는 또 다른 즐거움을 선사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480001 --&gt;제스타임 관계자는 “최근 클럽 피팅에 대한 관심과 수요가 증가해 나만을 위한 맞춤형 클럽을 찾고자 하는 고객들이 늘고 있다”면서 “지난 7월 인천 영종도 클럽72에 ‘제스타임 @클럽72’을 연 데 이어 서울에서도 고객 니즈를 맞추고 만족감을 더할 서비스 제공이 필요하다고 판단해 ‘제스타임 @도산’을 새롭게 오픈했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제스타임은 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 현역 최다 11승을 기록하고 있는 강경남이 2022시즌부터 사용하는 클럽이기도 하다. 강경남은 “헤드 크기부터 톱라인, 솔 두께까지 모든 요소를 내 기준에 완벽하게 부합하도록 커스텀할 수 있다는 게 정말 마음에 든다”면서 “내가 원하는 느낌과 성능을 그대로 담아낸 아이언에 확신을 가지고 코리안투어 15승의 대기록을 달성하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;한편, ‘제스타임 @도산’은 매일 오전 9시부터 오후 8시까지 마제스티골프 고객서비스 센터와 함께 운영된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공유, ‘연예인’과 투샷 냉장고에 붙였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500259</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500259</guid>
      <pubDate>2023-09-06T20:13:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906201337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480002 --&gt;공유가 이동욱과의 투샷을 공개했다.&lt;br&gt;배우 공유는 6일 자신의 소셜미디어(SNS)에 “저기. 욱동아. 지갑에 계속 넣고 다니긴 좀 부담스러워서 냉장고에 붙였어”라고 전했다.&lt;br&gt;이번에 함께 공개된 사진에는 공유가 절친인 배우 이동욱과 찍은 폴라로이드 사진을 집 냉장고에 붙인 순간이 담겨있다. 두 사람은 똑같은 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 공유는 넷플릭스 시리즈 ‘트렁크’를 차기작으로 선택했다.&lt;br&gt;‘트렁크’는 호숫가에 떠오른 트렁크로 인해 밝혀지기 시작한 비밀스러운 결혼 서비스와 그 안에 놓인 두 남녀의 이상한 결혼 이야기를 그린 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>G20 만찬 초청장에 ‘India’ 대신 ‘Bharat’…국명 변경 이어질까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500260</guid>
      <pubDate>2023-09-06T20:17:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906202918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480004 --&gt;인도 정부가 오는 9일(현지시간) 뉴델리에서 열리는 주요 20개국(G20) 정상회의 만찬에 각국 정상을 초대하는 초청장을 5일 발송하며 나라 이름을 공식 영문 표기인 인디아(India) 대신 바라트(Bharat)라고 표기해 눈길을 사로잡았다.&lt;br&gt;초청 주체를 ‘인디아 대통령’(인도 총리)이 아니라 ‘바라트 대통령’(바라트 총리)라고 적었다고 외신들이 일제히 전했다. 같은 날 인도 집권당인 인도인민당(BJP)의 삼빗 파트라 대변인은 소셜미디어 엑스(X, 옛 트위터)에 나렌드라 모디 총리를 인도가 아닌 ‘바라트 총리’라고 표기한 공식 카드를 공유했다.&lt;br&gt;미국 일간 워싱턴포스트(WP)에 따르면 ‘바라트’는 고대 산스크리트어로 인도를 가리키는 말이다. 인도 헌법 1장 1조에 ‘인도, 즉 바라트는 연방국가’라고 규정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 모디 총리와 집권당 BJP가 선호하면서 이 용어는 차츰 정치적인 의미를 띠게 됐다. BJP를 비롯한 힌두 민족주의 우파 진영에서는 “인도라는 말에는 식민주의의 흔적이 남아 있다”며 “바라트로 대체해야 한다”고 주장하고 있다. 현지 언론들은 정부가 G20 회의 종료 후 예정된 의회 특별회기 때 국명 교체를 추진할 것이라고 보도했다.&lt;br&gt;반면, 야당에서는 ”인도인민당이 굳이 바라트를 쓰는 것은 과거 힌두인과 힌두 문화만 존재했던 나라를 상기시켜, 이미 전체 인구의 14%(1억 7000만명)를 차지하는 이슬람 인구를 배제하려는 의도”라고 경계하고 있다. 실제로 인도인민당은 일부 이슬람 문화의 흔적이 남아 있는 도시의 이름을 힌두식으로 바꾸는 작업을 해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예를 들어 인도인민당 정부는 2018년 북부 도시 알라하바드의 이름을 산스크리트어인 프라야그라지로 바꿨다. 프라야그라지는 400년 전 무굴제국 때 알라하바드로 개명되기 전 이름이었다.&lt;br&gt;역시 찬반 논란이 불붙게 됐다. 집권 인도인민당 소속인 우타라칸드주 수석장관 푸쉬카르 싱 다미는 엑스에 “인디아라는 말이 식민주의와 노예제를 연상시킨다”는 인도인민당의 주장을 인용하면서 “바라트라는 말의 사용이 노예 심리에 대한 또 다른 타격”이라고 반겼다. 반면 인도 공산당 대표인 시타람 예추리는 “그들이 왜 그렇게 인디아란 말을 싫어하는지 모르겠다”고 불편한 기색을 드러냈다.&lt;br&gt;이번 용어 변경이 현실적인 정치적 동기에서 비롯한 것이라는 관측도 나온다. 내년 봄 총선을 앞두고 모디 총리의 3연임을 저지하기 위해 인도국민회의(INC) 등 20여개 야당이 지난 7월 ‘전국인도발전포괄연합’이란 대규모 연대 조직을 발족했는데, 공교롭게도 이 조직의 영문 약자가 인디아(INDIA)이다. 이런 이유로 인도인민당이 더욱 인디아 사용을 꺼리게 된 것 아니냐는 억측도 나오고 있다.&lt;br&gt;샤시 타루어 INC 의원은 “정부가 몇 세기 동안 헤아리기 어려운 가치를 쌓아온 ‘인도’를 배제할 정도로 어리석지 않길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정유미, 이서진 결별 후 홍콩행에 대한 입장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500262</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500262</guid>
      <pubDate>2023-09-06T20:45:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906204524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480007 --&gt;정유미가 이서진의 과거 결별을 언급했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 ‘채널 십오야’ 측은 ‘깜짝방문한동생이랑급나불’이라는 제목으로 영상을 게재했다.&lt;br&gt;이날 정유미는 “사람들이 (이서진) 오빠가 되게 차갑다고 생각하지 않나. 근데 차가운 거 같아 보이지만 안 차갑다. 완전 T라고 생각하는데 감성적인 것 같다”라며 “사랑 때문에 그렇게까지 간 거면 감성적인 거 아니냐”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 과거 이서진이 결별 후 2개월 간 홍콩에서 지낸 것을 언급한 것이다.&lt;br&gt;또 최근 ‘서진이네’ 팀과 오랜만에 만났다는 정유미는 “애들은 셋이 친하니까 자기들끼리 보는데 같이는 항상 오빠가 집합을 시켜야 본다. 안그러면 볼 일이 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나영석은 “내가 볼 땐 유미도 결국 올드보이로 간 것”이라고 놀렸고, 정유미는 “아니다”라고 손사래를 쳐 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;정유미는 “항상 오빠가 1년에 한두번씩, 많으면 세번 이렇게 (모이게 한다) 그렇게 안하면 진짜 볼 일이 없다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기어 ‘D’로 놓고 잠든 채 적발된 여배우…검찰 송치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500264</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500264</guid>
      <pubDate>2023-09-06T21:43:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906214301_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480012 --&gt;만취 상태로 차를 몰다 가드레일을 들이받고 잠이 든 채 경찰에 적발된 배우 진예솔(38)이 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;6일 서울 강동경찰서는 지난달 29일 진예솔을 도로교통법상 음주운전 혐의로 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;진예솔은 지난 6월 12일 오후 10시 30분쯤 음주를 한 상태에서 올림픽대로를 타고 하남 방향을 달리던 중 가드레일을 두 차례 들이받는 사고를 내고 30분 뒤 인근 삼거리에서 신호 대기 중 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 경찰은 “음주 운전 의심 차량을 발견했다”는 신고를 받고 출동해 진예솔의 차량을 추격했다.&lt;br&gt;진예솔은 기어를 주행(D) 상태로 놓고 신호 대기를 하다 운전석에서 잠든 채 적발되 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사고로 인한 인명 피해는 없었다. 경찰의 음주 측정 결과 진씨의 혈중알코올농도는 면허 취소 수치였다.&lt;!-- 그림 1480013 --&gt;사고 다음 날 소속사 디아이엔터테인먼트는 “우선 불미스러운 일로 심려를 끼쳐 드린 점에 대해 깊은 사죄의 말씀 드린다”며 “음주운전을 한 사실과 운전한 진예솔의 행동은 변명의 여지가 없으며 진예솔과 소속사는 깊은 책임을 통감하며 자숙하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;진예솔 또한 자신의 인스타그램을 통해 자필로 된 사과문을 게재했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김히어라 측 “일진 아니고, 학교폭력 안했다”[전문]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500270</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230906500270</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:33:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906233317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480028 --&gt;배우 김히어라(34)가 학교폭력 및 일진 의혹에 공식 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;6일 김히어라의 소속사 그램엔터테인먼트는 “오늘 김히어라 배우에 대한 갑작스러운 소식으로 심려를 끼쳐드리게 돼 송구한 마음”이라며 언론에 보도자료를 배포해 입장 밝혔다.&lt;br&gt;소속사는 “김히어라 배우가 상지여자중학교 재학 시절 친구들끼리 만든 빅상지라는 네이밍의 카페에 가입하였고, 그 일원들과 어울렸던 것은 사실”이라면서도 “그러나 이것 외 해당 언론사에서 보도하거나 제기한 의혹 내용에 대해서 모두 사실이 아님을 밝히고자 한다”라고 학교폭력 의혹을 부인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이날 디스패치가 김히어라가 강원 원주시 상지여자중학교 재학 당시 일진 그룹인 일명 ‘빅상지’ 멤버였다며 학교폭력 의혹을 보도해 파문이 일었다.&lt;br&gt;특히 디스패치에서 김히어라의 학폭 의혹 취재를 6월에 마쳤으나, 김히어라가 케이블채널 tvN 드라마 ‘경이로운 소문2: 카운터 펀치’를 걱정하며 “개인사로 드라마에 폐를 끼치고 싶지 않다”고 디스패치에 부탁한 사실도 공개해 논란은 증폭됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김히어라는 넷플릭스 시리즈 ‘더 글로리 파트1’에선 학교폭력 가해자 이사라 역으로 출연하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;▲이하 김히어라 소속사 입장 전문.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;안녕하세요. 배우 김히어라의 소속사 그램엔터테인먼트 입니다.&lt;br&gt;무엇보다 오늘 김히어라 배우에 대한 갑작스러운 소식으로 심려를 끼쳐드리게 돼 송구한 마음입니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김히어라 배우에 대한 언론보도와 관련하여 아래와 같이 소속사의 입장을 전합니다.&lt;br&gt;먼저 김히어라 배우에 대한 보도가 나오게 된 경위와 해당 언론 보도가 제기한 학교폭력 의혹에 관하여 있는 그대로 솔직하게 말씀드리고자 합니다.&lt;br&gt;김히어라 배우가 상지여자중학교 재학 시절 친구들끼리 만든 빅상지라는 네이밍의 카페에 가입하였고, 그 일원들과 어울렸던 것은 사실입니다.&lt;br&gt;그러나 이것 외 해당 언론사에서 보도하거나 제기한 의혹 내용에 대해서 모두 사실이 아님을 밝히고자 합니다.&lt;br&gt;해당 언론사에서는 김히어라 배우와 관련한 제보가 있었으며 이를 검토하여 기사화하기를 원한다고 연락 주셨고, 당사자인 배우의 기억과 제보자의 기억이 엇갈리면서 이를 해명하기 위해 배우가 당시의 기억에 대해 이야기를 하는 자리가 마련되었습니다.&lt;br&gt;배우는 소속사 관계자를 대동하지 않고 혼자 해당 언론사를 찾았고 세 명의 기자분들 사이에 앉아 묻는 질문에 솔직히 답했습니다.&lt;br&gt;오늘 단독으로 보도된 해당 기사의 선동적인 제목과 달리 김히어라 배우는 일진 활동을 인정한 적도 일진 활동을 한 적도 없습니다.&lt;br&gt;학교폭력에 가담한 적도 없습니다. 이러한 사실은 언론사를 찾은 김히어라 배우가 모두 이야기 한 부분임을 다시 한번 말씀드립니다.&lt;br&gt;또한 해당 언론사에 연락했던 제보자들의 김히어라 배우에 대한 언급 내용이 착오와 오해에서 비롯된 것임을 언론사와 배우 모두 알게 되었습니다.&lt;br&gt;제보자분들은 오해를 풀고 배우에게 사과를 했고, 언론사에게도 이런 사실을 알렸습니다. 하여 당시의 일들이 오해와 해프닝으로 마무리되었다고 생각했습니다.&lt;br&gt;언론보도와는 달리 빅상지 카페가 일진 모임도 아니었고 거기에 가입한 평범한 학생들도 많았습니다. 이 부분에 대하여도 향후 구체적으로 반박하겠습니다.&lt;br&gt;김히어라 배우는 당시에도 매체 기자분들께 해명하였고, 현재도 사실이 아닌 내용에 대해 떳떳하게 모두 말씀드리고자 함은 변함이 없습니다.&lt;br&gt;그런데 유감스럽게도 해당 언론사는 다수의 제보를 바탕으로 했다는 억측성 기사를 오늘 게재하였습니다.&lt;br&gt;다시한번 강조 드리지만, 김히어라 배우는 일진 활동을 한 적이 없으며 일진으로 활동한 점에 대해 인정한 적도 학교폭력에 가담한 적도 없습니다.&lt;br&gt;이번 추측성 보도와 이어지는 사실이 아닌 의혹들에 대해 면면히, 그리고 상세히 자료를 공개하며 적극적으로 해명해 나가겠습니다.&lt;br&gt;마지막으로 무분별한 추측과 허위사실을 유포, 재생산하는 행위는 멈춰줄 것을 당부하며, 당사는 소속 배우의 명예를 훼손하는 악의적 행위에 대해 강력하게 법적 대응할 것임을 밝힙니다.&lt;br&gt;언론매체 관계자분들께 향후 사실이 아닌 억측성 보도에 대한 자제를 간곡히 부탁드리며, 오늘 많은 분들께 실망을 안겨드린 점 다시한번 죄송스럽다는 말씀을 전합니다.&lt;br&gt;늦은 시간까지 기다려주셔서 감사합니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU ‘빅테크 규제법’ 삼성만 제외됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907001006</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:54:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907061004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480074 --&gt;알파벳(구글 모회사), 애플, 메타(페이스북 모회사), 아마존, 마이크로소프트(MS), 바이트댄스(틱톡 모회사) 등 6개 업체가 내년부터 유럽연합(EU) 역내에서 우월적 시장지위 남용을 방지하기 위해 마련된 ‘특별 규제’를 받는다. 의무 불이행 시 전체 연간 매출액의 최대 10% 과징금이 부과될 수 있다. 반복적인 위반이 확인되면 과징금이 최대 20%까지 상향 조정될 수 있다.&lt;br&gt;EU 집행위원회는 새로 시행되는 디지털시장법(DMA)에 의해 특별 규제를 받게 될 대형 플랫폼 사업자를 의미하는 ‘게이트키퍼’ 기업 6곳을 확정했다고 6일(현지시간) 밝혔다. 지난 7월 자진신고했던 7개 글로벌 빅테크(거대 정보기술 기업) 중 삼성전자만 제외됐다. 이들이 제공하는 소셜미디어(SNS) 플랫폼, 앱스토어, 운영체제(OS) 등 총 22개 주요 서비스가 규제 대상이다.&lt;br&gt;EU 관계자는 게이트키퍼에 대해 “다수의 사용자를 입점업체 등 다수의 사업자와 장기간에 걸쳐 연결하며 지배적 중개자 지위를 인정받은 플랫폼”이라고 설명했다. 구체적으로는 플랫폼의 EU 활성 사용자가 최소 월 4500만명이고 지난 3개 회계연도 매출액 75억 유로(약 10조 7000억원), 시가총액 750억 유로(약 107조 1000억원) 이상인 경우다. 이런 기준에 들어가지 않아도 플랫폼이 시장에서 확고하고 지속성 있는 지위로 판단되면 지정할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최종 명단에서 빠진 삼성의 경우 갤럭시 휴대전화에 탑재된 삼성 웹브라우저 서비스를 이유로 EU에 정량적 요건을 충족한다고 신고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;EU, 내년 3월부터 빅테크 규제&lt;br/&gt;“요건 안 된다는 정당한 논거 제시”&lt;br/&gt;6곳 자사 서비스 끼워팔기 금지&lt;br/&gt;삼성 “사업전략 영향 없다” 반색&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;EU는 삼성 측에서 시장지배력 남용 우려가 있는 게이트키퍼 요건에 해당하지 않는다는 것과 관련한 ‘충분히 정당한 논거’를 제공해 최종 제외했다고 밝혔다.&lt;br&gt;게이트키퍼로 지정된 기업은 자사 서비스를 통해 획득한 이용자의 개인 정보를 사업에 활용하는 게 엄격히 금지되며 반드시 이용자 동의를 받아야 한다. 구글이나 애플의 경우 기존에 자사 앱스토어에서만 이용할 수 있는 앱을 상호간 내려받을 수 있도록 개방해야 한다.&lt;br&gt;해당 기업에는 이날부터 6개월간 유예기간이 주어지며 내년 3월부터 본격 규제를 받게 된다.&lt;br&gt;아울러 ‘조직적인 침해’로 간주되는 경우 사업부문 일부를 의무적으로 매각하도록 하는 등 더 강력한 제재도 가할 수 있다고 EU 집행위는 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성은 EU의 결정에 대해 “사업 전략엔 영향이 없다”며 반기는 분위기다. 최대 경쟁자인 애플이 규제 대상에 포함됐기 때문에 삼성에 다소 유리한 상황으로 관측된다.&lt;br&gt;EU의 규제안 취지가 플랫폼 사업자들의 역내 시장지배력을 제어하겠다는 것이라 스마트폰 제조사인 삼성전자와는 거리가 있다. 다만 갤럭시 스마트폰엔 인터넷 브라우저인 ‘삼성인터넷’이 탑재돼 있다. 이에 EU 역내 인터넷 서비스 이용자 규모가 신고대상 기준에 포함됐던 것이다.&lt;br&gt;업계 관계자는 “삼성인터넷은 플랫폼 사업이 아니라는 점을 인정하고 하드웨어 제조사로 판단해 제외한 것 같다”며 “구체적인 내용을 봐야 알겠지만, 애플에 대한 규제도 제한적일 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국어 문학 풀이 오래 걸려… 수학 쉬워져 실수 치명적”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907002003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907002003</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:54:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907061141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480075 --&gt;2024학년도 대학수학능력시험(수능) 9월 모의평가를 치른 수험생 사이에선 과거와 같은 유형의 ‘킬러 문항’(초고난도 문항)은 찾기 어려웠지만 출제 경향이 달라지면서 당혹스러웠다는 분위기가 감지됐다. 국어에선 예전과 달리 비문학이 아닌 문학의 난도가 올라갔고 수학은 평이해지면서 계산 실수가 치명적으로 작용한다는 것이다.&lt;br&gt;6일 시험이 끝난 뒤 수험생 커뮤니티에는 “국어 영역 변별력을 유지하기 위해서인지 문학 문제를 푸는 데 전보다 오래 걸렸다”, “문학에서 틀린 문제가 많다”는 반응이 올라왔다. 과거 정보량이 많고 추론을 요구하는 독서(비문학) 지문에서 킬러 문항이 출제돼 수험생들이 고전했던 것과 대조적이다.&lt;br&gt;수학 영역은 상대적으로 쉽게 출제됐다는 평가다. 그러나 수험생들은 “등급 컷이 올라갈 텐데 그만큼 점수가 잘 나오지 못했다”거나 “계산 실수만으로 등급이 뒤바뀌겠다”며 두 달 앞으로 다가온 수능에 대한 긴장감을 토로했다. 영어 영역도 어려운 단어가 쓰이지는 않았지만 수험생들이 답을 찾는 과정은 만만치 않았다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 이날 EBSi에서 진행된 ‘체감 난이도 조사’에서는 전반적으로 ‘매우 어려웠다’는 응답이 51.8%(오후 7시쯤 기준)로 가장 많았다. ‘약간 어려웠다’가 34.4%, ‘보통이었다’ 9.6%, ‘약간 쉬웠다’ 3.1%, ‘매우 쉬웠다’가 1.1% 순이었다. 또 ‘체감 연계도 조사’에서는 ‘약간 높았다’는 응답이 43.1%로 가장 많았다. 이어 ‘보통이었다’(30.7%), ‘매우 높았다’(17.3%), ‘약간 낮았다’(5.7%), ‘매우 낮았다’(3.1%) 순으로 나타났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국어에 과학지문 접목… 수학 복잡한 계산 없어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907002004</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:54:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906181452_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479982 --&gt;2024학년도 대학수학능력시험 9월 모의평가에서는 ‘킬러 문항’(초고난도 문항)은 아니지만 수험생들을 혼란에 빠뜨리는 문항으로 변별력을 확보했다. 국어에서는 과학과 인문독서 지문을 이해한 뒤 접목하는 문제가, 수학에서는 개념을 종합적으로 이해해야 하는 문제가 눈에 띄었다. 그러면서도 EBS 교재를 활용했고 복잡한 계산을 요구하지 않았다는 평가다.&lt;br&gt;●국어, 정보량 많고 추론 난도 높아&lt;br&gt;EBS와 입시업체들은 6일 9월 모의평가 문제를 분석한 결과 국어 11번과 16번을 고난도 문항으로 꼽았다. 11번은 기체의 농도를 감지하는 원리에 대한 지문을 읽은 뒤 이를 구체적인 사례에 적용해야 하는 문항이었다. 16번은 조선 후기 신분제를 다룬 지문을 읽고 이를 바탕으로 유토피아 사상에 대한 글을 이해했는지 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 문항은 지문에 담긴 정보량이 많고 추론의 난도가 높은 데다 선택지를 꼼꼼히 읽어야 풀 수 있었다. EBS ‘수능특강’에선 다양한 저울의 측정 원리를, EBS ‘수능완성’에서는 정약용의 개혁론을 다뤘기에 수험생에게 익숙한 내용이었다.&lt;br&gt;●수학, 까다로운 30번 문제 변수로&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수학 영역에서는 30번 문항이 까다롭게 출제됐다. 확률과 통계에서는 중복조합의 개념을 바탕으로 조건에 맞는 가능한 순서쌍 경우를 모두 찾아 개수를 계산하는 문항이 출제됐다. 미적분에서는 삼각함수를 이용해 삼각형의 넓이를 표시한 뒤 미분계수를 구하는 문항이었다. 메가스터디는 “낯선 형태인 데다 삼각함수와 음함수의 미분법을 이용해야 했다”고 평가했다. 기하는 평면벡터의 정의를 활용해 조건을 만족시키는 벡터의 크기와 최솟값을 구하도록 요구했다.&lt;br&gt;●영어, 사진과 그림 비교서 실수 유도&lt;br&gt;영어는 제목 추론 24번, 빈칸 추론 33번과 34번이 변별력 있는 문항으로 꼽혔다. 사진과 그림을 비교 분석하는 34번은 문장 구조가 어렵지 않았지만 이투스는 “실수를 유도하는 함정이 있다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친숙한 지문, 까다로운 선지… “비슷” “하락” 난도 분석은 엇갈려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907002005</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906181455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479983 --&gt;지난 6월 ‘킬러 문항’(초고난도 문항) 문제가 불거진 뒤 처음 킬러 문항 없이 출제된 2024학년도 대학수학능력시험(수능) 9월 모의평가에서는 변별력 확보가 최대 관건으로 꼽혔다. 전문 지식을 요구하거나 생소한 소재를 활용하는 대신 친숙한 지문을 출제하면서 까다로운 선지로 변별력을 확보했다는 분석이 나온다. 다만 EBS 대표 강사들은 국어·수학·영어 모두 지난해 수능과 비슷한 수준이었다고 평가한 반면 입시업계는 수학의 난도가 다소 하락했다고 봤다.&lt;br&gt;국어 영역은 ‘독서’에서 과도한 추론이나 전문용어에 대한 지식, 난도 높은 지문이 배제됐다. 상대적으로 어려운 문제도 EBS와 연계했다. 지난해 수능에는 ‘클라이버의 기초대사량 연구’처럼 낯선 개념이 등장한 킬러 문항이 있었는데 이번 모의평가에서는 익숙하지 않은 소재가 아닌 선택지의 정교함으로 변별력을 확보했다. 유웨이교육평가연구소는 6일 “지문의 난도보다 선택지의 난도가 더 있었다”며 “킬러 문항은 없었으나 준킬러급 문항들이 난도를 높게 만들었다”고 분석했다.&lt;br&gt;수학 영역에서도 기존의 킬러 문항은 없었다는 평가다. 6월 모의평가 이후 정부가 킬러 문항 유형으로 지목한 ▲세 가지 이상의 수학적 개념 결합 ▲ 미적분 같은 특정 과목 선택 수험생에게 유리한 문항 ▲고교 수준 이상의 학습자에게 유리한 문항은 출제되지 않았다. 대신 개념을 확실히 이해하면 풀 수 있는 문항으로 출제됐다.&lt;!-- 그림 1480030 --&gt;심주석(인천 하늘고) EBS 수학 대표 강사는 “특정 단원에서 다루는 내용을 정확한 해결 과정으로 풀도록 하는 방식의 변별력을 확보했다”며 “22번이나 30번 문제를 포기하는 학생들도 있었지만 교육 과정과 EBS 연계 교재를 충분히 학습한다면 모든 문항이 도전해 풀 수 있는 정도”라고 밝혔다. 예를 들어 지난해 킬러 문항으로 꼽힌 미적분 30번 문항은 지수함수와 삼각함수를 합성시킨 함수의 증가와 감소, 극대·극소를 종합적으로 해석해야 했는데 이번 9월 모의평가의 30번은 미분법 2단원에 개념이 집중돼 해결 과정을 알면 풀 수 있다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;입시업계에서는 수학 영역에 킬러 문항이 없어 최상위권의 변별력 확보가 어렵다는 분석도 나왔다. 종로학원은 “표본조사 결과 수학 미적분 6월 평가원 모의평가와 비교해 미적분 원점수가 4.4점 상승했다”며 “최상위권 만점자와 동점자가 크게 증가할 수도 있다”고 전망했다. 지난해 수능 수학 만점자 표준점수는 145점이었으나 6월 모의평가는 151점으로 더 어렵다고 평가됐다.&lt;br&gt;영어 영역은 추상적인 지문이 줄고 어휘 수준도 평이했다는 평가가 공통적이다. 대신 ‘매력적 오답’이 있거나 문제 풀이 과정에서 생각을 요구하는 문항이 많았다. 김보라(삼각산고) EBS 영어 대표 강사는 “한국어로 번역해도 이해하기 어려울 만큼 과도하게 추상적인 표현이나 관념적인 소재는 제외됐다. 하지만 소재가 친숙해졌다고 해서 시험이 쉬워졌다는 건 아니다”며 “(지문의) 어떤 부분만 봐선 안 되고 통합적으로 생각해 분석해야 하는 문제가 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영어 난도는 올해 6월 모의평가와 지난해 수능보다 비슷하거나 다소 어렵다는 평가가 나왔다. 이투스 교육평가연구소는 “독해 후에 답을 찾는 과정에서 다소 생각을 요구하거나 매력적인 오답이 포함된 문제들이 많아 수험생들의 체감 난도가 아주 낮지는 않았을 것”이라고 했다. 절대 평가인 영어 영역은 올해 6월 모의평가에서 1등급(원점수 90점 이상) 비율이 7.62%로 지난해 수능(7.83%)과 비슷했다.&lt;br&gt;이날 모의평가는 전국 2139개 고등학교(교육청 포함)와 485개 학원에서 치러졌으며 지원자는 47만 5825명으로 지난해 9월 모의평가 때보다 1만 3545명 줄었다. 재학생은 37만 1448명(78.1%), 졸업생과 검정고시생은 10만 4377명(21.9%)으로 졸업생 비중이 13년 만에 가장 높았다. 9월 모의평가 성적은 다음달 5일 통보된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 겨냥한 尹 “평화 해치는 北과 군사협력 중단을”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907001007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907001007</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480031 --&gt;윤석열 대통령은 6일 인도네시아 자카르타에서 열린 한·아세안(동남아국가연합) 정상회의에서 “국제사회의 평화를 해치는 북한과의 군사협력 시도는 즉각 중단돼야 한다”고 밝혔다. 김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 북러 정상회담 전망과 함께 북한이 우크라이나 전쟁에서 사용될 무기를 러시아에 제공할 가능성이 제기되는 것과 관련, 러시아를 겨냥해 북한과 무기·핵심기술 거래에 나서지 말라고 경고한 것이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 열린 한·아세안 정상회의에서 북한의 핵·미사일 위협에 맞선 아세안 등 국제사회의 공조를 당부하며 이같이 말했다. 그는 북한 무기 개발의 주요 자금원인 가상자산 불법 탈취와 노동자 송출을 차단하는 데 아세안이 적극 동참해 줄 것을 주문하며 “어떠한 유엔 회원국도 불법 무기 거래 금지 등 유엔 안보리가 규정한 대북한 제재 의무를 저버려서는 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 기시다 후미오 일본 총리와 리창 중국 총리가 참석한 아세안+3(한중일) 회의에서도 “북한은 전례 없는 빈도로 도발을 지속하고 있다”며 “국제사회가 단합해 북한의 핵·미사일 개발을 좌시하지 않는다는 것을 분명하게 보여줘야 한다”고 촉구했다. 그는 이 자리에서 “북한 핵 ·미사일 개발의 자금원으로 활용되는 해외노동자 송출과 불법 사이버 활동의 차단을 위한 공조에 여러분의 관심과 협력을 부탁드린다”고 재차 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 한·아세안 정상회의와 아세안+3(한중일) 정상회의는 미국 캠프 데이비드 한미일 정상회의 이후 처음 열린 다자외교 일정으로 윤 대통령은 이날 회의에서 한미일 3국 협력 강화의 성과를 부각하며 아세안과의 안보 협력을 약속했다. 윤 대통령은 아세안 국가들과 “국방, 방산 분야는 물론 사이버 안보, 마약, 테러 등 초국가 범죄 대응을 위한 협력도 강화해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 이어 아세안+3 정상회의에서 “최근 한일관계 개선을 통해 한미일 3국 협력의 새로운 장이 열렸듯이 한일중 3국 협력의 활성화는 아세안+3 협력의 새로운 도약을 위한 발판이 될 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영장엔 “국방장관, 혐의자 특정 말라 지시”… 국방부 “직접 언급 안 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907004007</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907061543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480078 --&gt;이종섭 국방부 장관에게서 ‘채모 상병 조사보고서에 혐의자를 특정하지 말라’는 지시를 받았다는 해병대 사령관 진술이 박정훈 전 해병대 수사단장(대령) 구속영장청구서에 포함된 것으로 6일 확인됐다. 이 장관은 그런 지시를 한 적이 없다는 국방부 공식 입장과는 배치되는 것이어서 파장이 예상된다.&lt;br&gt;박 전 단장 측 김정민 변호사가 공개한 국방부 검찰단의 구속영장청구서에 따르면 ‘정종범 해병대 부사령관은 (해병대 수사단의 수사 결과 언론 브리핑이 취소된 직후인) 7월 31일 오후 2시 10분쯤 국방부에 들어가 우즈베키스탄 출장 직전이던 장관으로부터 이첩 보류 지시를 받고 사령부로 복귀했다’고 돼 있다.&lt;br&gt;정 부사령관은 같은 날 오후 4시쯤 김계환 해병대 사령관, 박 전 단장 등이 참석한 회의에서 장관 지시 사항을 전달했는데 여기에 ‘혐의자를 특정하지 않고, 경찰에 필요한 자료만 주면 된다’는 내용이 담겼다는 김 사령관의 진술이 적시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문서로 된 장관의 이첩 보류 지시가 없었다는 박 전 단장 측 주장을 반박하기 위한 내용이지만 지난 4일 국회에서 “혐의자를 포함시키지 않고 보내야 한다는 이야기는 한 적이 없다”는 이 장관의 발언과는 달라 논란이 더 커졌다. 그러자 국방부는 “군검사가 해병대 부사령관의 진술서를 바탕으로 요약한 것으로 확인했다”며 “이 장관이 직접 언급한 내용이 아니다”라고 해명했다.&lt;br&gt;김 변호사는 이날 군검찰에 제출한 의견서에서 “군검사는 ‘혐의 사실, 혐의 내용을 다 빼라’고 하는 지시가 적법한 수사지휘에 해당한다는 전제에서 피의자를 입건하고 구속영장까지 청구했다”며 “혐의 사실을 특정하지 말라는 지시는 결국 범죄를 입건하지 말라는 뜻으로 노골적 수사 방해, 개입에 해당하는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이 사건을 둘러싼 외압 의혹에 대한 부적절한 대처로 이 장관의 경질설이 제기되는 것과 관련해 한덕수 국무총리는 국회 대정부질문 답변에서 “조사도 되지 않은 상태에서 그런 조치를 할 수 있는지, 적절하지 않다고 생각한다. 그 문제에 대해 (제가) 언급하는 것도 적절하지 않다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘총선 전초전’ 강서구청장 보선…김태우 vs 진교훈 검경 대결?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907004008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907004008</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480032 --&gt;국민의힘이 다음달 11일 열리는 서울 강서구청장 보궐선거에 후보를 내기로 했다. 검찰 수사관 출신 김태우(왼쪽) 전 강서구청장과 문재인 정부에서 경찰청 차장을 지낸 진교훈(오른쪽) 더불어민주당 강서구청장 후보의 ‘검경 대결’이 성사될지 관심이 쏠린다. 이번 보궐선거는 내년 총선의 수도권 민심을 예측할 수 있는 ‘바로미터’가 될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 6일 국회에서 기자들과 만나 “여론조사 결과를 보면 쉽지 않은 선거로 예견되지만 후보를 내는 것이 집권여당으로서 책임 있는 자세라고 판단돼 공천관리위원회를 내일 발족한다”고 말했다. 이어 “우리 구민의 삶을 잘 챙길 수 있는 사람, 잃어버린 강서구의 12년을 되찾을 사람을 후보로 내세울 것”이라고 했다.&lt;br&gt;무공천 기류를 이어 오던 국민이힘이 공천으로 급선회한 데는 용산 대통령실의 의중이 작용한 것으로 보인다. 당 지도부에는 무공천파와 공천파가 나뉘었는데, 김 전 구청장이 광복절 특사로 사면된 이후부터 분위기가 바뀌었다는 것이다. 수도권 위기론이 불거지면서 권영세 의원, 김성태 전 의원 등 공천을 주장하는 목소리가 커진 것이 영향을 미쳤다는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 김 전 구청장을 ‘전략공천’하기보다는 경선을 하는 방안이 유력하다. 김 전 구청장은 채널A ‘라디오 쇼 정치 시그널’에서 “(전략공천과 경선 중) 어떤 쪽이든지 당에서 결정하는 대로 따르는 게 제 입장이고 자신이 있다”고 밝혔다. 국민의힘 관계자는 “먼저 뛰고 있던 김진선 강서병 당협위원장과의 형평성 등을 고려하면 경선을 해야 한다는 의견이 우세하다”고 전했다.&lt;br&gt;민주당은 이날 진 전 차장에게 공천장을 수여했다. 이재명 대표는 “강서구청장 선거 승리로 윤석열 정권의 무도한 폭주와 퇴행을 경고할 수 있도록 국민들께 요청할 것”이라면서 “반드시 이겨야 한다”고 강조했다. 진 후보는 공천이 유력한 김 전 구청장을 겨냥해 “이번 보궐선거로 40억원의 세금이 낭비됐다. 운동장에서 반칙으로 퇴장당한 선수가 다시 선수로 뛸 수는 없는 것 아니겠느냐”고 비판했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지구상 가장 위험한 브로맨스’ 김정은·푸틴 무기 협상 이후 시나리오 셋[뉴스 분석]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907006003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907006003</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906181336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479977 --&gt;국제사회에서 고립된 김정은(왼쪽) 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴(오른쪽) 러시아 대통령이 이르면 다음주 블라디보스토크에서 정상회담을 가질 것이라고 미국 측이 선제적으로 공개한 가운데 북러 정상의 ‘위험한 브로맨스(남자들의 우정)’가 동아시아 안보 지형 및 신냉전 구도에 미칠 파장에 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;●“고립 풀기 위한 서로의 절묘한 선택”&lt;br&gt;유엔의 장기 제재에 따른 경제·식량난과 강화된 한미일의 안보 공조까지 더해 ‘코너’로 몰리고 있는 김 위원장과 우크라이나 침공으로 ‘왕따’ 신세가 된 푸틴 대통령의 결속은 예견된 수순이었다. 김 위원장으로선 군수 물자를 지원하는 대가로 대륙간탄도미사일(ICBM)과 군사정찰위성 등 핵무력 고도화를 위한 군사기술을 얻어내고 유엔 안전보장이사회의 추가 제재를 막아줄 바람막이를 유지할 수 있다면 바랄 나위가 없다. 길어지는 전쟁과 측근 반란까지 더해 리더십이 흔들린 푸틴 대통령으로선 포탄과 탄약의 ‘수혈’을 받을 곳으로 북한이 거의 유일하다. 고립무원의 상황에서 돌파구가 될 수도 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조한범 통일연구원 선임연구위원은 6일 통화에서 “당장 고립 상황이 해소될 여지가 크지 않으니, 서로가 궁극적인 해법은 아니지만 ‘목 마른데 얻을 샘’을 찾고 있다 절묘한 경우의 수를 만난 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;●“러 기술로 북핵 마지막 퍼즐 맞출 수도”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;군사협력 가속화로 북한이 핵무력의 마지막 퍼즐을 맞춘다면 동북아 안보 지형의 ‘게임 체인저’가 될 수 있다는 점에서 한미일은 촉각을 곤두세우고 있다. 권용수 전 국방대 교수는 “무기 거래보다 더 무서운 건 러시아의 기술적 조언”이라고 지적했다. 그는 “북한의 핵잠수함, 탄도미사일 중 다탄두 개별목표설정 재진입체(MIRV)와 대기권 재진입체, 초대형 핵탄두 등은 러시아가 조금만 조언해 주면 손쉽게 도약할 수 있다”며 “미국이 느끼는 안보 위협은 훨씬 심각해질 것”이라고 우려했다. 정성장 세종연구소 통일전략연구실장도 “러시아는 북한이 핵잠수함을 완성한다면 미국의 관심을 우크라이나에서 동북아로 돌릴 수 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;다만 북러의 전략적 제휴가 제한적일 수밖에 없다는 시각도 적지 않다. 김정 북한대학원대학교 교수는 “지금은 ‘오월동주(적끼리 협력하는 상황)’일 뿐 사소한 정세 변화에도 금방 흔들릴 수 있는 관계”라고 지적했다. 김 교수는 “우크라이나가 정전 협상에 나서면 러시아는 북한과의 무기 거래가 필요하지 않고, 북한도 경제적 곤궁이 더 심해졌을 때 한미일에서 ‘딜’을 제시한다면 무기 수출의 리스크를 떠안으며 마다할 이유는 없을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “북러 연대는 국제사회에 ‘불량 국가’들이 뭉쳤다는 부정적 인식을 강화하고 북한은 유엔에 이어 유럽연합(EU)의 제재까지 받는 등 고립이 심화돼 김 위원장의 ‘자충수’가 될 것”이라고 말했다. 일시적으론 이해관계가 맞아떨어지겠지만 향후 국제사회에서 치러야 할 비용과 부담이 너무 크다는 것이다.&lt;br&gt;●“이해 복잡 자충수 우려… 中 태도 변수”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국의 태도도 변수다. 미중 갈등 상황에서도 중국은 한미와 고위급 교류를 이어가고 있다. 중국 또한 미국과 더 이상의 관계 악화는 원하지 않는 만큼 북중러 연대로 나아가기에는 걸림돌이 많다는 얘기다. 전날 필립 골드버그 주한 미국대사도 “중국은 러시아와의 우호 관계와 상관없이 자국의 이해관계가 있다”며 북러와 결이 다르다고 강조했다.&lt;br&gt;한편 이종섭 국방부 장관은 이날 국회 대정부질문에서 북러 정상회담에 대해 “가능성이 있다고 보고 있다”며 “분명한 유엔 제재 위반”이라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1년 새 19% 뛴 택시요금… 24년 만에 최대폭 인상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907008005</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907062755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480081 --&gt;지난 8월 전국 택시 요금이 1년 전보다 20% 가까이 오른 것으로 나타났다. 요금 부담이 커지면서 택시에 붙은 ‘서민의 발’이라는 별명이 무색해졌다.&lt;br&gt;통계청이 조사한 지난달 공공서비스 물가 가운데 택시료 지수는 1년 전보다 19.1% 상승한 120.19(2020년=100)로 집계된 것으로 6일 확인됐다. 외환위기를 겪었던 1999년 1월 21.0% 오른 이후 24년 만의 최대 상승폭이다.&lt;br&gt;지난해 11월까지 0%대에 머물렀던 전년 동월 대비 택시 요금 상승률은 12월 지역별 택시 요금 인상이 본격화하면서 급상승하기 시작했다. 이후 전국의 택시 요금 인상 효과가 누적되면서 지난 7월 전년 대비 17.8% 오른 데 이어 지난달 19.1%까지 상승률이 치솟았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;택시 요금은 올해 전국 대부분 지역에서 차례대로 올랐다. 서울의 택시 기본요금은 지난 2월 중형택시 기준 3800원에서 4800원으로 26.3% 인상됐다. 기본요금이 적용되는 거리는 2㎞에서 1.6㎞로 줄었고, 이후 100원씩 올라가는 거리는 132m에서 131m로, 시간은 31초에서 30초로 짧아졌다. 경기·부산의 기본요금도 전국 최고 수준인 4800원으로 올랐고, 인천은 4700원이 적용되고 있다.&lt;br&gt;택시뿐만 아니라 시내·시외버스 요금도 상승세다. 8월 기준 시내버스는 1년 전보다 8.1%, 시외버스 요금은 10.2% 올랐다. 유가와 인건비 상승에 따른 택시·버스요금 인상으로 경직성이 큰 공공서비스 물가까지 들썩이고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 5m 모자란다고… 중대재해법 대상서 빠진 지하차도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907008006</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906175736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479959 --&gt;지난달 말 개통된 제주공항 앞 지하차도가 5m 차이로 중대재해처벌법 적용 대상에서 제외됐다. 이 지하차도가 고의로 법을 회피한 것은 아니지만, 100m 안팎의 지하차도나 터널, 교량을 건설할 경우 처벌 규정이 강한 중대재해처벌법을 피하기 위해 길이를 약간 줄이는 ‘꼼수’가 활용될 우려도 있다.&lt;br&gt;6일 제주시에 따르면 제주공항 앞 지하차도는 터널구간이 95m이다. 5m가 모자라 중대재해처벌법 상 중대시민재해 대상에 포함되지 않았다. 중대시민재해는 원료 또는 제조물·공중이용시설·공중 교통수단의 설계·제조·설치·관리상의 결함으로 발생하는 재해로, 관련 공무원은 물론 단체장까지 처벌될 수 있다. 제주공항 지하차도의 경우 중대시민재해에 해당되지 않아 사망사고가 발생해도 일반사고로 처리될 가능성이 크다.&lt;br&gt;중대시민재해 대상이 되는 공중이용시설은 교량, 지하도, 고가교 등인데 기준 길이가 100m이다. 지난 7월 14명이 숨진 오송 지하차도 참사 이후 지하도와 터널 등에 대한 안전 우려가 부쩍 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;터널 구간이 100m 이하일 때와 100m 이상일 때는 시설물 설치도 달라진다. 100m 이하이면 소화기와 조명시설 등만 설치하면 되지만, 100m 이상이면 환풍구와 탈출구 시설 등을 추가해야 한다. 오영훈 제주지사는 오송 지하차도 참사 직후 제주공항 지하차도 현장점검에 나서 폐쇄회로(CC)TV, 자동차단시설 등을 갖춰 인명사고가 발생하지 않도록 주문했고, 제주시가 부랴부랴 이를 설치했다.&lt;br&gt;공하성 우석대 소방방재학과 교수는 “예전에는 지하구가 500m 이내의 경우 소화기나 스프링클러, 화재경보기 등이 설치되지 않아도 됐다”면서 “그러나 대형 화재가 난 뒤 이같은 기준을 없애고 모두 설치하게 했다”고 말했다. 이어 “중대재해처벌법에 대해 잘 아는 경우 의도적으로 길이를 줄일 가능성도 배제할 수 없다”면서 “안전을 최우선하는 중대재해처벌법에 길이 제한을 왜 둬야 하는지 의문”이라고 반문했다. 하지만, 관련 당국은 “설계와 시공을 할 때부터 결함이 생기면 큰 리스크를 떠안아야 하는데 고의적으로 터널 길이를 줄이는 등 잔꾀를 부릴 가능성은 매우 희박하다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>때리는 남편 할퀸 아내가 폭행죄?…헌재 “정당방위 여부 살펴봤어야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907009008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907009008</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907063142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480084 --&gt;남편에게 폭행당하던 아내가 손톱으로 남편 팔을 할퀸 사건을 기소유예한 사건에 대해 정당방위 여부를 살펴볼 필요가 있었다며 처분을 취소하는 헌법재판소 결정이 나왔다.&lt;br&gt;헌재는 6일 재판관 전원일치 의견으로 A씨가 인천지검 검사가 내린 기소유예 처분이 자신의 평등권과 행복추구권을 침해한다며 처분 취소를 청구한 헌법소원 사건에서 인용 결정을 내렸다고 밝혔다.&lt;br&gt;2020년 5월 결혼한 A씨와 남편 B씨는 2021년 1월 22일 오전 9시쯤 인천 남동구의 집에서 서로 다투게 됐다. 경찰관이 출동했을 당시 B씨는 오른팔에 긁힌 모양의 상처가 있었고, A씨는 약 28일간의 치료가 필요한 요추 골절상 등을 입었다. 검찰은 ‘A씨가 남편과 말다툼하다가 112에 신고하기 위해 남편이 들고 있던 휴대전화를 빼앗는 과정에서 손톱으로 남편의 팔 부위를 할퀴는 방법으로 폭행했다’고 조사했다. 이후 검찰은 A씨의 폭행 피의 사실과 B씨의 상해 피의 사실을 모두 기소유예했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 A씨는 일방적인 폭행을 당했을 뿐이지 B씨를 폭행한 사실이 없고, 설사 팔을 뿌리치는 과정에서 상처가 났다고 하더라도 이는 정당방위에 해당함에도 불구하고 기소유예 처분을 함으로써 평등권과 행복추구권을 침해했다며 헌법소원을 제기했다. 헌재는 “당시 상황을 더 면밀히 살펴 정당행위나 정당방위에 해당하는지를 밝혀 봤어야 함에도 별다른 고려 없이 바로 A씨에 대한 폭행 혐의를 인정한 잘못이 있다”며 “기소유예 처분은 그 결정에 영향을 미친 중대한 수사 미진과 법리 오해의 잘못이 있었다”고 판단했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女 근속연수 늘어나자, 남녀 임금격차 줄었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907008007</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906180050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479963 --&gt;전국 2700여개 민간기업에서 일하는 남성과 여성의 임금격차가 2019년 이후 최대 폭으로 줄었다. 여성 고용률이 처음으로 60%대에 진입하는 등 여성의 사회 진출이 늘면서 남녀 임금격차는 물론 근속연수 차이를 좁히는 데 영향을 준 것으로 풀이된다. 다만 여전히 여성 저임금(중위 임금의 3분의2 미만) 근로자 비율은 남성의 2배에 가까운 것으로 나타났다.&lt;br&gt;6일 여성가족부가 공개한 상장법인과 공공기관 근로자의 성별 임금격차 조사 결과를 보면 지난해 상장법인에 종사하는 남성 평균임금은 8678만원, 여성 평균임금은 6015만원으로 격차가 30.7%로 집계됐다. 전년 대비 7.4% 포인트 감소한 것인데, 이는 여가부가 성별 임금격차를 처음 공개한 2019년 이래 최대 감소폭이다.&lt;br&gt;남녀 임금격차가 줄어든 이유는 남성의 근속연수는 감소한 반면 여성은 늘어났기 때문이다. 둘의 평균 근속연수 차이는 32.6%, 31.2%, 25.1%로 매년 감소해 왔다. 반대로 남성 근속연수가 여성보다 50% 이상 많은 기업 323곳을 보면 임금격차가 43.6% 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공공기관의 경우 민간기업보다 성별 임금격차는 작지만 근속연수는 비교적 크게 차이 났다. 남성과 여성의 1인당 평균임금은 각각 7887만원, 5896만원으로 둘의 임금격차는 25.2%다. 전년보다 1.1% 포인트 감소한 수치다. 또 전체 공공기관의 평균 근속연수는 남성 13.9년, 여성 9.5년으로 격차는 31.5%로 나타났다.&lt;br&gt;아울러 여성 임금 근로자 가운데 저임금 근로자는 22.8%로 남성 저임금 근로자 비율(11.8%)의 2배가량인 것으로 집계됐다. 이날 여가부가 발표한 ‘2023 통계로 보는 남녀의 삶’을 보면 저임금 근로자 비율은 2010년 남성 16.2%, 여성 39.8%였는데, 12년 새 각각 4.4% 포인트, 17.0% 포인트 줄었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추락사 경찰이 ‘마약 파티’ 준비한 정황… 이태원 클럽 압수수색</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907009009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907009009</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907063357_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480086 --&gt;서울 용산구의 한 아파트에서 떨어져 숨진 현직 경찰관이 ‘집단 마약 파티’에 연루됐다는 의혹을 수사 중인 경찰이 이태원 클럽을 압수수색했다. 단순 추락 사고가 아닌 집단 마약 투약 사건으로 커진 가운데 숨진 경찰관이 마약을 구입한 정황이 드러나면서 경찰 수사로 풀어야 할 의문점도 늘어난 상황이다.&lt;br&gt;6일 경찰에 따르면 서울 용산경찰서는 전날 이태원의 한 클럽에 수사관을 보내 클럽 내부 폐쇄회로(CC)TV와 관련 자료 등을 확보했다. 이 클럽은 사망한 강원경찰청 제1기동대 소속 경장 A(30)씨를 제외한 모임 참석자 일부가 방문했던 곳이다. 경찰은 모임 참석자 중 한 명이 이 클럽에서 마약 수십만원 어치를 구매했다는 진술을 확보한 것으로 전해졌다. 경찰은 확보한 자료를 바탕으로 클럽을 방문한 이들의 동선, 클럽에서 마약 유통이 이뤄졌는지 등을 조사할 방침이다.&lt;br&gt;A씨는 지난달 27일 오전 5시쯤 용산구 원효로 1가의 한 아파트 14층에서 추락해 숨졌다. A씨가 사망하기 전날인 26일 오후 10시부터 모임이 시작됐고 의사, 헤어디자이너, 헬스트레이너 등 다양한 직업을 가진 이들이 모여 있었다. 현재까지 모임에 참석한 15명 가운데 5명은 마약 간이시약 검사에서 MDMA(엑스터시), 케타민, 필로폰 등 마약류 양성 반응이, 10명은 음성 반응이 나왔다. 경찰 관계자는 “마약류 간이시약 검사와 정밀검사 결과는 다를 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 A씨의 휴대전화 포렌식에서 마약을 직접 구매한 정황을 포착한 만큼 이에 대한 수사도 이어가고 있다. A씨는 휴대전화로 모임 참석자들에게서 검출된 케타민 등을 검색했고 온라인에서 엑스터시의 은어로 통하는 ‘캔디’를 구매하려 한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동물권 강화” vs “개체수 급증 우려”[생각나눔]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907009011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907009011</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907063527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480087 --&gt;충남 천안시의회가 전국 처음으로 ‘길고양이 보호’를 명시한 조례 제정에 나섰다. ‘실질적 동물복지 실현’이라는 찬성 의견과 ‘세금으로 길고양이만 보호하는 조례가 바람직한가’라는 반대 의견이 맞서고 있다.&lt;br&gt;시의회는 지난달 28일부터 ‘천안시 길고양이 보호 및 관리 조례안’을 입법예고했다. 더불어민주당 소속 복아영 시의원이 대표 발의한 조례안은 길고양이의 보호·관리와 교육·홍보, 급식시설 설치, 중성화 사업을 시장의 책무로 명시했다.&lt;br&gt;전국 처음으로 길고양이 보호 관련 조례가 마련된다는 소식에 시의회 홈페이지에는 7일간 1000여건의 의견이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 누리꾼은 “많은 지방자치단체의 본보기가 될 것”이라며 “공존을 생각하는 따뜻한 시와 시민이라는 자부심을 가진 도시를 기대한다”고 말했다. “길고양이도 공존해야 하는 소중한 생명”, “시의 철저한 관리로 강화되는 동물권을 기대한다” 등의 의견도 있었다.&lt;br&gt;반대 의견도 있다. 길고양이만 위해 급식소를 마련하고 사료를 주는 등 세금으로 지원해 주는 것을 이해할 수 없다는 반응이다. 한 누리꾼은 “야생 고양이는 각종 인수 공통 전염병의 매개체”라며 “안락사 등을 통해 고양이 숫자를 다른 동물과 비슷하게 줄여야 한다”고 했다. “개체수를 늘려 시민의 피해를 증가시키려는 의도를 모르겠다”, “차라리 노숙자들에게 더 많은 지원을 하라” 등의 의견도 있었다. 조례안은 오는 13일 천안시의회의 심의를 앞두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9월 폭염… 주말까지 한여름 날씨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907009012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907009012</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:55:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480034 --&gt;이달 들어 전국 대부분 지역의 낮 최고기온이 30도를 웃돌며 늦더위가 기승을 부리는 가운데 한동안 더운 날씨가 이어질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;6일 기상청에 따르면 전날 서울의 평균 기온은 28.5도로 역대 9월 날씨(일평균 기준) 중 가장 더웠다. 특히 서울, 인천, 청주, 군산, 여수, 제주도 등 전국 곳곳에서는 이례적인 9월 열대야가 나타나기도 했다. 9월임에도 오후 6시부터 다음날 오전 9시까지 최저기온이 25도 이상을 기록한 것이다. 서울에서 9월 열대야가 나타난 건 기상 관측을 시작한 1907년 이후 네 번째다.&lt;br&gt;기상청은 늦더위의 원인을 ‘따뜻한 동풍’으로 보고 있다. 중국 동북부에 자리한 고기압 가장자리를 타고 부는 동풍이 태백산맥을 넘으며 뜨거워지면서 서쪽 지방을 중심으로 후덥지근한 날씨가 이어진다는 얘기다. 태백산맥 동쪽에 있는 강원 영동을 제외한 전국 대부분 지역에서 늦더위가 나타나는 이유다. 동풍이 산맥 서쪽의 기온을 올리는 현상은 당분간 지속될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;7일은 전국이 대체로 맑은 가운데 낮 최고기온이 최고 32도까지 오르겠다. 서울, 경기, 강원 내륙, 충청권과 전라권, 경상권, 제주도 일부 지역에는 폭염특보가 발효될 것으로 보인다. 특히 습도까지 높아 체감온도는 33도를 웃돌겠다. 8일에도 전국이 맑은 가운데 무더위가 이어지겠다. 주말인 9~10일에도 늦더위는 계속될 것으로 보인다. 주말 아침 최저기온은 15~22도, 낮 최고기온은 25~31도로 예보됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英 산업혁명 발상지, 버밍엄 사실상 파산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907014004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907014004</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906102458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479618 --&gt;‘산업혁명의 발상지’인 영국 버밍엄시가 5일(현지시간) 사실상 파산을 선언했다. 버밍엄은 인구 110만여명의 영국 두 번째 도시였는데 최근 맨체스터에 그 자리를 내줬다. 이번 파산은 남녀 동일임금 관련 재판에서 패배해 상여금을 소급 적용해야 하는 것이 결정적 계기였다.&lt;br&gt;잉글랜드 중부 버밍엄시 의회는 이날 지방정부재정법에 따라 필수 서비스 외 모든 지출을 금지한다고 밝혔다. 올해 예산이 32억 파운드(약 5조 4000억원)인데 이 중 8700만 파운드(1459억원)가 부족하다는 것이다. 재정난 와중에 동일임금 판결에 따라 최대 7억 6000만 파운드를 소급 지급해야 하는데 그럴 비용이 없어 파산 선언에 이르렀다.&lt;br&gt;2012년 대법원은 교육 보조, 급식 등의 업무를 한 여성 170여명에게 남성과 동일한 상여금을 지급하라고 판결했다. 과거 시의회는 쓰레기 수거와 환경 미화 등 남성들이 많이 종사하는 직종에만 상여금 혜택을 부여했다. 시의회는 물가 상승, 성인 복지수요 확대, 법인세 급감 등도 전례 없는 재정난의 배경이라고 밝혔다. 여기에다 지난 10여년 보수당 정부가 지방에 보내는 예산을 줄인 탓도 있다고 비판했다. 노동당이 집권당인 시의회가 보수당 정부를 파산 원흉으로 지목하면서 영국 사회 갈등이 고조될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 지자체는 지출 약속을 지킬 수 없다고 판단될 때 파산을 선언한 뒤 추경 예산안을 통해 서비스 지출을 줄이는 방식으로 대응한다고 BBC는 전했다. 앞서 크로이든, 워킹 등 몇몇 지자체도 균형 예산을 운용할 수 없게 됐다며 역시 파산 선언을 했다.&lt;br&gt;버밍엄 시의회의 리더 존 코튼은 “거침없고 확고한 결정들”이 내려질 것이라면서 의료나 취약계층 돌봄 등 필수 서비스는 계속 제공될 것이라고 다짐했다. 하지만 도로와 공원, 도서관, 문화 프로젝트 관련 예산이 삭감되지 않을까 걱정하는 이들이 많다고 BBC는 지적했다. 2026년 유럽 육상 선수권대회를 위해 써야 하는 자금도 불확실해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국은 1930년대 대공황을 겪은 이후 지자체 파산제를 처음 도입했다. 지자체별로 연방법원에 파산을 신청하는 방식과 상급 정부가 파산을 선고하는 방식이 있다.&lt;br&gt;지난해 파산을 신청한 푸에르토리코 자치정부는 정식 주는 아니지만 총부채 1200억 달러(143조원)로 미국 공공 부문의 최대 채무 재조정 기록을 남겼다. 이전까지 미국 지자체 가운데 최대 규모 파산은 2013년 180억 달러(당시 21조원)의 빚을 진 디트로이트시였다.&lt;br&gt;국제판타스틱영화제로 유명한 일본 홋카이도 유바리의 사례는 널리 알려져 있다. 유바리시는 1960~ 70년대까지만 해도 탄광촌으로 유명했지만 이후 쇠락해 2006년 6월 파산했다. 탄광산업 덕에 12만명 가까웠던 시 인구는 현재 6000여명으로 격감했다. 6일 유바리시 홈페이지를 보면 ‘빚 시계’ 코너가 있는데 264억 8367만엔(2396억원)의 빚을 갚았지만 여전히 88억 4972만엔의 채무가 남아 있다. 시대 변화를 읽지 못한 투자가 원인으로 지목됐다. 석탄에서 석유로 에너지 정책이 바뀌면서 탄광산업은 내리막을 걸었다. 인구 급감으로 세수 확보가 어렵자 지방채를 발행해 스키장 등에 많은 투자를 한 것이 적자로 돌아왔다.&lt;br&gt;중국도 심상찮다. 지난 3년에 걸친 ‘제로 코로나’ 여파로 내수 침체가 이어진 데다 부동산시장 붕괴로 지방정부 재정의 40%를 차지하는 토지사용권 매각 수입도 쪼그라들었기 때문이다. 2021년 중국에서는 31개 성시 가운데 상하이를 제외한 모든 지방정부가 적자를 기록했다. 중앙정부는 9조 8000억 위안(1910조원)을 지방에 보조했고 기업 세금 감면도 2조 5000억 위안에 달했다.&lt;br&gt;국제부 종합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기회의 땅’ 인니 찾은 총수들… “공급망 강화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907018001</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정의선 현대자동차그룹 회장과 구광모 LG그룹 회장, 신동빈 롯데그룹 회장 등 국내 주요 그룹 총수들이 첨단산업 공급망 강화와 신사업 투자 등을 위해 인도네시아 출장길에 올랐다. 인구와 자원 대국인 인도네시아는 글로벌 산업 전반의 ‘탈중국’ 흐름 속에 새로운 기회의 땅으로 급부상하고 있다.&lt;br&gt;6일 재계에 따르면 정 회장 등 한국 기업인 20여명은 7일 인도네시아 자카르타에서 현지 기업 대표들과 한국·인도네시아 비즈니스 라운드테이블 행사를 열고 산업별로 공동 협력을 위한 양해각서(MOU) 등을 교환한다. 윤석열 대통령의 인도네시아 방문에 맞춰 진행되는 기업인들의 민간 외교에는 정 회장 외에도 구자은 LS그룹 회장, 최윤범 고려아연 회장, 박상규 SK엔무브 사장 등도 참여한다. 이재용 삼성전자 회장과 최태원 SK그룹 회장은 각각 국내 재판 출석 일정과 부산엑스포 유치 지원 활동 등의 이유로 인도네시아 비즈니스엔 동참하지 않는다.&lt;br&gt;인구 2억 7753만명으로 세계 4위인 인도네시아는 니켈과 코발트 등 첨단산업 핵심 광물이 풍부해 글로벌 전기차 시장 경쟁의 격전지로도 주목받고 있다. 현대차는 이런 이점을 극대화하기 위해 인도네시아 현지 투자에 집중하고 있다. 수석부회장 시절부터 현대차의 동남아 성장 거점으로 인도네시아를 주목한 정 회장은 회장 취임 이후 현지를 3번 방문하며 사업을 챙겼다. 현대차는 지난해 자카르타 외곽에 연간 15만대를 생산할 수 있는 공장을 세워 양산에 들어갔으며, 인근 지역에는 LG에너지솔루션과 배터리셀 합작공장을 짓고 있다. 현대차는 인도네시아 전기차 시장에서 1위를 달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1990년 LG전자의 가전 합작공장 건립을 시작으로 인도네시아에 진출한 LG는 이후 LG이노텍과 LG CNS, LG에너지솔루션, LG화학 등 주요 계열사들이 차례로 현지에 진출하며 4개의 생산 공장과 8개의 법인을 운영하고 있다. 구 회장은 이번 출장에서 현대차와의 배터리셀 합작공장 건설 현황을 점검하고 배터리와 전장 사업 확대 방안을 모색할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;2008년 롯데마트를 필두로 한국 유통업계 최초로 인도네시아 시장에 뛰어든 롯데는 인도네시아 전역에서 50개의 롯데마트 매장을 운영하고 있다. 롯데백화점은 2013년 복합쇼핑몰 ‘롯데쇼핑 에비뉴점’이 인도네시아에서 문을 열었고, 롯데케미칼은 39억 달러(약 5조 2000억원)를 투자해 인도네시아 찔레곤에 대규모 석유화학단지를 조성하고 있다. 롯데는 오는 8일까지 대한무역투자진흥공사(KOTRA)와 함께 자카르타에서 ‘대한민국 브랜드 엑스포’도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재계에서는 첨단산업 공급망 구축을 위해 인도네시아와의 협력을 더욱 강화해야 한다는 목소리가 나온다. 박준 대한상공회의소 아주통상팀장은 “수교 50주년이자 한·인도 경제동반자협정(CEPA)이 발효된 올해를 기점으로 신도시, 공급망, 디지털, 전기차 등 모든 분야에서 양국이 협력을 더 확대해 나가길 기대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美텍사스 6억t 탄소저장소…포스코인터, 국내 첫 확보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907018002</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>포스코인터내셔널이 미국에 6억t 이상의 이산화탄소를 저장할 수 있는 공간을 마련했다. 우리나라의 연간 탄소 배출량에 달하는 규모다.&lt;br&gt;6일 포스코인터내셔널은 미국 텍사스주 토지관리국이 주관하는 탄소포집저장(CCS) 사업 국제입찰에서 우선협상대상자로 선정됐다고 밝혔다. 국내 기업 최초로 미국 해상 탄소저장소 개발에 나선 것이다.&lt;br&gt;스페인 렙솔, 미국 카본버트, 일본 미쓰이 미국법인 등과 글로벌 컨소시엄을 구성해 입찰에 참여했으며, 지분은 10%다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사업 대상 지역은 텍사스 코퍼스크리스티 인근 해상 578㎢로 서울시 면적과 비슷한 수준이다.&lt;br&gt;개발이 확정되면 시추, 플랫폼과 해저 파이프라인 설치를 거쳐 수십년간 저장소에 이산화탄소를 주입할 수 있게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;포스코인터내셔널은 이달 중 미국에 새 회사 ‘포스코인터내셔널 CCS USA LLC’를 설립하고, 이번 사업 외에도 향후 추가 CCS 사업을 본격 추진할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반등 기대감 솔솔… 반도체·조선·방산업 주목하세요[양은희 PB의 생활 속 재테크]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907019001</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 글로벌 증시는 지지부진한 흐름을 나타냈다. 지난달 미국 연방공개시장위원회(FOMC) 위원들이 추가 금리 인상이 필요할 수 있다는 의견을 제시한 7월 의사록이 공개되며 금리 인상 우려가 재부각됐다.&lt;br&gt;지난 한 달 동안 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P)500지수와 나스닥지수는 각각 1.76%, 1.33% 하락했다. 중화권 증시는 중국 경기침체 우려에 부동산 개발 업체 디폴트(채무불이행) 위기까지 겹쳐 크게 휘청였다. 같은 기간 홍콩항셍지수는 8.14%, 중국상하이종합지수는 5.20% 급락했다. 국제 유가 상승에 따른 인플레이션 리스크도 글로벌 증시에 악재로 작용했다.&lt;br&gt;국내 증시도 덩달아 하방 압력을 받았다. 올 초부터 상승장을 주도해 온 이차전지와 중국발(發) 리오프닝 수혜로 급등했던 소비재를 중심으로 차익 실현 매물이 쏟아진 탓에 코스피와 코스닥지수가 각각 4.15%, 1.20% 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 국내 증시 흐름이 하락 추세로 돌아서지는 않을 것으로 전망된다. 단기적으로는 중국발 악재에 따른 하방 압력이 존재하지만 중국 정부가 시장에 강한 통제력을 행사하고 은행권 부동산 익스포저(위험 노출액) 역시 하락하고 있으며 부동산 관련 파생상품도 적다는 점을 고려할 때 현재의 부동산 침체가 전반적인 시스템 리스크로 번질 가능성은 낮다는 판단이다.&lt;br&gt;미국 인공지능(AI) 반도체 기업 엔비디아발 호재도 잇따르며 국내 증시에 훈풍을 불어넣고 있다. 지난달 엔비디아가 발표한 2분기 매출은 135억 1000만 달러로 전년 같은 기간보다 2배 늘었다. 뒤이어 국내 반도체 업체들의 실적 개선 기대가 부각됐고, 코스피시장 ‘대들보’ 역할을 하는 삼성전자가 AI용 그래픽처리장치(GPU) 반도체에 쓰이는 고대역폭메모리(HBM3)를 이르면 다음달부터 엔비디아에 공급한다는 소식이 전해지며 주가를 밀어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 글로벌 증시 불확실성이 커진 만큼 리스크 관리는 필요하다. 금융시장 변동성 확대를 경계하며 현금 비중을 늘리는 동시에 미국 국고채 금리가 하향 안정된 이후 반등이 기대되는 성장주를 중심으로 투자 포트폴리오를 다변화하는 전략을 권한다. 특히 하반기 실적 개선이 기대되는 반도체, 조선, 방산 등의 종목에 분산 투자하는 방안을 추천한다.&lt;br&gt;국내 조선업종은 국제해사기구(IMO) 등 유엔 산하 전문기구의 탄소배출 저감 규제 강화 움직임에 힘입어 친환경 연료 추진 선박 수요 증가의 수혜를 입을 전망이다. 우크라이나와 러시아 간 전쟁으로 에너지 시장이 불안해지며 액화천연가스(LNG) 확보도 중요해진 터라 해양플랜트 발주 확대는 국내 조선주 상승을 이끌 것으로 보인다.&lt;br&gt;한국투자증권 송파PB센터 영업팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염 걱정 없는 안반데기 배추…산골까지 누벼 찾은 대형마트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907018003</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906180315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479965 --&gt;“여름 배추의 고질적인 문제는 내부 부패가 심하다는 겁니다. 폭우, 폭염에 예민해요. 해마다 태풍에 요즘은 국지성 호우까지 더해지면서 기존 산지에서 품질 관리하는 데 애를 먹어 왔습니다.”&lt;br&gt;올해로 10년째 채소 구매를 맡고 있는 백승훈 롯데마트 채소팀 MD는 매년 싱싱한 배추를 확보하기 위해 강원 산골짜기부터 땅끝마을 전남 해남까지 동분서주하고 있다. 특히 추석이 다가오는 이맘때 강원 여름 배추 출하가 시작되는데, 최근 이상기후의 영향으로 겉잎만 보고서는 알 수 없는 품질 저하 문제로 골머리를 앓아 왔다. 롯데마트가 대형마트 3사 중 유일하게 강릉 안반데기 마을에서 배추 대체 산지를 발굴해 판매하게 된 배경이다.&lt;br&gt;강릉 안반데기는 ‘여름 배추 최후의 보루’로 불리는 곳이다. 해발고도 1100m에 달하는 고랭지로 서늘한 기온 탓에 폭염 피해가 상대적으로 적고, 스키장처럼 가파른 경사면에 밭이 있어 물 빠짐이 좋아 비 피해도 덜하다는 장점이 있다. 같은 기후 조건에서 수확량이 높은 편에 속해 안정적인 공급이 가능하다. 문제는 도로 사정이 좋지 않아 물류비용이 높다는 점이다. 이 때문에 통상적으로 영동고속도로에서 가까운 산지를 선호해 왔던 대형마트의 구매(소싱) 장소로는 적합하지 않았던 곳이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 최근 들어 폭우와 폭염 등 이상기후가 반복되면서 기존 산지의 작황이 급격히 나빠졌고, 대체 산지의 필요성이 높아졌다. 롯데마트는 그동안 거래하던 평창 농가를 설득해 안반데기로 이동시키면서 약 16만 5000㎡ 넓이의 공급처를 확보했다. 지난해 안반데기가 롯데마트 연간 배추 매출액의 20%를 차지하는 등 소비자 호응도 높다. 6일 기준 한국농수산식품유통공사(aT) 농산물유통정보에 따르면 고랭지 배추 소매가격은 평균 5521원으로, 작황 부진 탓에 강보합세를 보이는 상황이다. 롯데마트는 오는 14일부터 1포기에 4200원으로 시세보다 약 20% 저렴하게 판매할 계획이다.&lt;br&gt;안반데기 배추가 소비자 호응을 얻고 있지만 마트는 계속해서 대체 산지를 발굴해야 하는 처지다. 매년 변동 폭이 커지는 농산물 가격 탓에 소비 위축을 막기 위해 유통업계가 진땀을 흘리는 것이다. 백 MD는 “이상기후 영향이 커지는 데다 국내 농경지 가운데 노후한 곳이 많아 매해 작황이 다르기 때문에 산지는 끊임없이 이동할 수밖에 없다”고 말했다. 대형마트 업계는 일부 작물에 스마트팜, 장기저장(CA) 등의 첨단기술을 적용해 환경 변화에 대응하고 있지만 배추, 무 등 노지 채소 재배에까지 이를 활용하기에는 한계가 있다. 최근 사과, 배 등 추석을 앞두고 가격이 폭등한 과일의 경우에는 대체 산지나 물량 확보로도 모자라 ‘샤인머스캣’ 등의 대체 품목으로 선물 세트를 구성하는 경우도 늘고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“건설에 AI 접목… 스마트 기술로 혁신”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907018004</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906174407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479945 --&gt;변화의 물결에 적응하지 못하면 도태되는 상황에 처한 건설 산업을 구제하고 디지털 시대를 선도할 차세대 건설 을 함께 고민하는 자리가 마련됐다.&lt;br&gt;건설산업비전포럼은 6일 서울 강남구 한국과학기술회관에서 ‘디지털 전환 시대와 건설 산업의 미래’를 주제로 창립 20주년 국내외 세미나 및 기술발표회를 열었다. 김선규 호반그룹 회장, 강호인 전 국토교통부 장관, 이현수 서울대 명예교수가 공동대표를 맡고 있는 포럼은 2003년 설립돼 지난 20년간 230여회에 달하는 세미나 등을 개최하며 한국 건설 산업을 대표하는 포럼으로 자리잡았다.&lt;br&gt;개회사에 나선 강 전 장관은 “시대 변화에 발맞춰 건설의 역할을 시급히 재정비해야 한다. 건설이 더이상 노동집약적 산업이 돼서는 안 되고 혁신할 필요가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 발제자로 나선 박승기 국토교통과학기술진흥원(KAIA) 원장은 2050년 미래 도시 모습을 ‘넥서스 시티’로 제안하며 장기 전략 마련과 미래 도전 기술의 중요성을 강조했다. 이를 위해 전통적 토목·건축 기술에 건설정보모델링(BIM), 사물인터넷(IoT), 인공지능(AI) 등 스마트 기술을 융합해 생산성 및 안전성을 향상시키는 스마트 건설 기술의 필요성에 대해 말했다.&lt;br&gt;두 번째 발제자로 나선 이복남 서울대 건설환경종합연구소 특임연구위원은 “부정, 부패, 부실로 건설의 이미지가 악화되는 악순환이 지속되고 있다”며 “아날로그 기반의 건설 생태계에서 벗어난 새로운 생태계 구축이 불가피한 시점”이라고 했다. 이에 제도와 공공 주도에 길들여진 산업계에서 벗어나 민간 주도로 디지털 건설 강국 전략을 수립해야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 행사에는 현대건설, 삼성물산, GS건설, 포스코이앤씨, DL이앤씨, 대우건설, 한미글로벌 등 국내 주요 건설사들도 참석해 디지털 혁신 사례를 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나금융 회장, 홍콩서 기업설명회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907019002</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480050 --&gt;하나금융그룹은 함영주 회장이 지난 5일부터 6일까지 홍콩에서 해외 투자자를 대상으로 기업설명회(IR)를 열었다고 6일 밝혔다. 지난 5월 싱가포르에 이은 연내 두 번째 IR 행사다.&lt;br&gt;함 회장은 이번 IR 행사에서 이틀에 걸쳐 10여개 투자기관 최고책임자를 만나 마라톤 회의를 열어 그룹 재무 성과와 자산건전성, 중장기 성장 전략, 환경·사회·지배구조(ESG) 경영을 소개하고 주주 환원 정책을 공유했다. 글로벌 경기 경착륙 가능성과 중국 경기침체 우려가 대두되며 투자자 불안 심리가 커지는 가운데 함 회장이 직접 홍콩 현지 투자자와 만나 경영 계획을 설명하는 자리를 마련해 현장 소통 강화에 나섰다는 설명이다.&lt;br&gt;함 회장은 “하나금융이 대한민국을 넘어 아시아 최고 금융그룹으로 도약할 수 있도록 투자자들과의 소통을 강화하고, 다양하고 적극적인 글로벌 커뮤니케이션 활동을 통해 K금융 홍보에 앞장서겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고유가 시대 생존법… 할인카드·주유 앱 챙겨라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907019003</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480051 --&gt;고물가 시대 휘발유값마저 치솟아 소비자들의 지갑은 더 얄팍해졌다. 신용카드, 지역사랑상품권, 애플리케이션(앱)을 활용한 ‘짠테크’(짠돌이+재테크)를 소개한다.&lt;br&gt;6일 한국석유공사 유가정보서비스 오피넷에 따르면 지난달 전국 주유소에서 판매된 휘발유 월평균 가격은 리터당 1716.76원을 기록했다. 지난해 9월(1730.00원) 이후 11개월 만에 가장 높은 수준이다. 지난 7월 6일만 하더라도 1568.88원이었던 휘발유 가격은 이후 가파른 상승 그래프를 그리며 연중 최고치를 갈아 치우는 중이다. 지난 4일 기준 두바이유와 브렌트유 가격은 배럴당 각각 89.47달러, 89.00달러로 연중 최고치를 나타낸 만큼 국제 유가와 2~3주가량의 시차를 두고 반영되는 국내 휘발유 가격 역시 고공행진을 이어 갈 가능성이 크다.&lt;br&gt;주유비 할인 혜택을 제공하는 신용카드를 매달 사용하면 휘발유값 부담을 낮출 수 있다. 하나카드 ‘멀티오일 모바일카드’는 월 최대 1만 5000원, 1일 1회 10만원 조건으로 SK에너지·GS칼텍스·현대오일뱅크·에쓰오일 등 4대 주유소 이용 금액의 10%를 할인해 준다. KB국민카드 ‘탄탄대로 온리유카드’는 전 주유소에서 리터당 포인트 110~150점을 적립해 주며 신한카드의 ‘딥 오일 카드’는 4대 주유소 가운데 1곳에서 이용 금액의 10%를 깎아 준다. IBK기업은행 ‘오일 앤 라이프 카드’를 이용하면 1일 1회, 월 4회에 한해 GS칼텍스 리터당 120원 할인 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지역사랑상품권을 적극적으로 사용하는 방법도 있다. 액면가의 5~10%를 할인해 판매하는 지역사랑상품권을 통해 그만큼 휘발유값을 아끼는 효과를 누릴 수 있기 때문이다. 단 지역사랑상품권은 구입 지역 내 가맹점에서만 사용할 수 있으므로 미리 제로페이 등 웹사이트를 통해 해당 상품권 취급 주유소를 찾는 것이 좋다.&lt;br&gt;SK에너지 ‘머핀’, HD현대오일뱅크 ‘카앤’, GS칼텍스 ‘에너지플러스’, 에쓰오일 ‘에쓰오일앱’ 등 정유사 앱에서 포인트나 주유 할인 쿠폰을 챙기는 방법도 있다. 현대오일뱅크는 오는 20일까지 카앤 앱에서 토스페이로 주유비를 처음 결제하는 고객에게 1만원을 즉시 할인하는 행사를 진행한다. GS칼텍스, 에쓰오일은 앱에 결제 수단을 미리 등록한 뒤 자사 주유소에서 사용하는 고객을 대상으로 할인 쿠폰을 증정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이도 저도 마땅치 않을 땐 휘발유값 비교 앱을 활용해 인근에서 기름값을 가장 싸게 파는 주유소를 찾을 수 있다. 한국석유공사 오피넷, 오일나우, 주유도우미 등은 사용자가 위치를 설정하면 인근 3~5㎞ 이내 주유소와 휘발유 판매 가격을 최저가 순으로 정렬해 준다. 관심 주유소를 지정하거나 목적지까지 경로를 안내해 주는 서비스도 활용할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이웃 돕는 아름다운 손’ 예완숙씨, 서울시 복지대상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907020001</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235613_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480053 --&gt;서울시는 제21회 서울시 복지상 대상에 14년 동안 저소득 장애인, 홀몸 어르신, 미혼모 등 생활환경이 어려운 이웃에게 직접 손으로 만든 물품을 기부해 온 예완숙씨를 선정했다고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;시는 이날 서울시청에서 ‘2023 서울사회복지대회’를 열고 예씨를 포함해 자원봉사자, 후원자, 종사자 등 3개 부문 총 10명(단체)의 수상자에게 복지상을 시상했다.&lt;br&gt;예씨는 14년간 ‘손까樂(락) 봉사단’과 ‘배냇저고리 봉사단’ 활동을 통해 소외 어르신을 위한 효드림 카네이션, 생리대가 부족한 취약계층 소녀들을 위한 주머니, 미혼모 아이들을 위한 배냇저고리 만들기 등의 봉사활동을 해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최우수상은 자원봉사로 제2의 인생을 설계하는 ‘은퇴자 봉사회’, 웃음을 주는 개그맨에서 희망을 주는 ‘키다리 아저씨’가 된 개그맨 조정현씨, 25년간 저소득계층·사각지대 사례 관리를 해 온 신내종합사회복지관 서지연 과장이 수상했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세븐틴, 日 돔투어 시작… 51만여 관객 사로잡는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907020003</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480056 --&gt;보이그룹 세븐틴이 6일부터 일본 도쿄 돔 공연을 시작으로 51만 5000명을 동원하는 돔 투어 ‘세븐틴 투어 팔로우 투 재팬’(포스터)에 나선다.&lt;br&gt;세븐틴은 6~7일 도쿄 돔 공연에 이어 오는 11월 23~24일 사이타마 베루나 돔, 11월 30일·12월 2~3일 반테린 돔 나고야, 12월 7·9~10일 교세라 돔 오사카, 12월 16~17일 후쿠오카 페이페이 돔 등 총 12회에 걸친 장정에 나선다.&lt;br&gt;이번으로 두 번째 일본 돔 투어에 나선 세븐틴은 자체 최대 규모인 51만여명의 관객과 만날 예정이다. 세븐틴은 지난달 23일 발매한 첫 일본 베스트 앨범 ‘올웨이즈 유어스’로 첫 주에 50만장 판매를 기록하며 인기를 끌고 있다. 전작 ‘FML’(55만 2000장)에 이어 일본에서 해외 가수로는 처음으로 2개 앨범 연속 첫 주 판매량 1, 2위를 석권했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;플레디스엔터테인먼트는 “세븐틴은 이번 공연을 통해 팀 특유의 긍정 에너지를 전파하며 ‘공연 장인’다운 무대로 팬들을 사로잡을 것”이라고 기대했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바티칸에 김대건 신부 성상 설치… 16일 기념 미사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907020002</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480055 --&gt;최초의 한국인 사제 성 김대건(1821~ 1846) 안드레아 신부의 조각상이 5일(현지시간) 바티칸 성 베드로 대성전에 세워졌다. 성 베드로 대성전 외부 벽감(벽면을 파서 만든 공간)에 동양 성인의 성상이 설치된 것은 사상 처음이다.&lt;br&gt;김 신부의 조각상 설치는 탄생 200주년을 기념해 교황청 성직자부 장관 유흥식(72) 추기경이 프란치스코(87) 교황에게 성상 봉헌 의사를 밝히고 교황이 이를 수락하면서 이뤄졌다. 한진섭(67) 작가가 지난 1월부터 이탈리아 서북부 도시 피에르타 산타에 머물며 8개월에 걸쳐 조각상을 만들었다.&lt;br&gt;성상은 높이 3.7m, 가로 1.83m, 세로 1.2m 크기로 갓을 쓰고 도포를 입은 모습이다. 김 신부가 두 팔 벌려 모든 것을 수용하고 받아들이는 자세를 표현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 16일 바티칸 성 베드로 대성전에서 기념 미사가 봉헌되고 이후 성상이 설치된 장소에서 축복식이 거행된다. 한국에서는 한국천주교주교회의 의장 이용훈(72) 주교, 염수정(79) 추기경 등이 참석한다.&lt;br&gt;한국천주교주교회의는 한 작가가 별도 제작한 김 신부의 성상 모형 원형을 프란치스코 교황에게 선물할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SC제일은행, 연 3.6% 혜택 ‘EZ통장’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907019004</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480054 --&gt;SC제일은행은 첫 거래 고객이 하루만 돈을 맡겨도 최고 연 3.6%(세전) 금리를 제공하는 ‘제일EZ통장’ 광고 캠페인을 진행한다고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;제일EZ통장 기본금리는 2.6%다. 첫 거래 고객에게는 계좌 개설일로부터 6개월간 별도 조건이나 금액 제한 없이 1.0% 포인트 추가 우대금리 제공한다. 따라서 최고 3.6%의 금리를 받을 수 있다. 파킹 통장 가운데 시중은행권 최고 수준 금리라는 설명이다. 인터넷·모바일뱅킹 이체 수수료, 타행자동화기기 인출 수수료(월 10회), 영업시간 외 자동화기기 인출 수수료, 타행 자동이체 수수료 등 각종 수수료도 면제된다.&lt;br&gt;SC제일은행은 배우 김영옥을 모델로 내세운 이번 광고를 통해 고금리 파킹 통장인 제일EZ통장의 장점을 알릴 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배순창 SC제일은행 수신상품부 이사대우는 “제일EZ통장이 고금리 파킹 통장으로 입소문이 나면서 신규 고객이 꾸준히 늘고 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반기문재단·스탠퍼드대 공동, 13~14일 ‘환태평양’ 콘퍼런스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907020005</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반기문재단과 미국 스탠퍼드대가 오는 13~14일 서울에서 아시아태평양 지역의 지속가능한 발전과 에너지 위기 대응 문제를 논의하는 ‘환태평양 지속가능 대화’ 국제 콘퍼런스를 개최한다.&lt;br&gt;6일 반기문재단에 따르면 이번 콘퍼런스에는 반기문 전 유엔 사무총장, 김진표 국회의장, 검버자브 잔당샤타르 몽골 국회의장, 후지이 테루오 일본 도쿄대 총장, 스티븐 추 전 미국 에너지부 장관, 엄우종 아시아개발은행(ADB) 사무총장, 신기욱 스탠퍼드대 아태연구소장, 김은미 이화여대 총장 등이 참석한다. 특히 배우 차인표가 홍보대사를 맡아 오는 12일 서울 롯데호텔에서 열리는 환영만찬에서 축사를 한다.&lt;br&gt;서울 플라자호텔에서 열리는 13일 행사에서는 ‘국제정세와 에너지 위기’, ‘청정 에너지를 통한 아태 지역의 에너지 안보’ 등을 주제로 한 세션이 열린다. 이어 이화여대에서 열리는 14일 행사에서는 ‘효율적 에너지 기술’을 주제로 참석자들이 토론을 벌일 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>19번보다 91번 선수가 뚱뚱? 당신은 이미 함정에 빠졌군요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907021001</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480057 --&gt;어떤 일을 한 뒤 결과가 좋지 않을 때 주위 사람이나 환경 탓을 하곤 한다. 반대로 타인의 실패나 실수는 실력이 부족하고 미숙하기 때문이라고 생각한다. 우리 속담에 ‘잘되면 내 탓, 못되면 조상 탓’이라고 하는 말과 같은 맥락이다.&lt;br&gt;이처럼 사람들은 자신의 의견을 지지하는 자료에는 주목하는 반면 의견에 반대되는 자료는 무시하는 경향이 크다. 인지심리학에서는 이를 확증편향 또는 인지편향이라고 한다.&lt;br&gt;미국 캘리포니아 로스앤젤레스대(UCLA) 신경과학과 연구팀은 인지편향에 관한 재미있는 사례를 찾아내 미 공공과학도서관에서 발행하는 국제학술지 ‘플로스 원’ 9월 7일자에 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국의 스포츠 전문 케이블채널 ESPN은 2019년 미식축구 와이드 리시버의 등번호를 조사했다. 미식축구에서 와이드 리시버는 쿼터백이 던져 주는 공을 받아 터치다운으로 연결하는 선수로 축구로 따지면 스트라이커 같은 역할이다. 그 결과 대부분의 와이드 리시버가 10~19번 사이의 등번호를 선호하며 그 이유는 낮은 번호가 높은 번호보다 더 빠르고 날렵한 느낌을 준다고 생각하기 때문이라는 사실을 확인했다. 미국 내셔널풋볼리그(NFL) 규정상 와이드 리시버는 80~89번 사이의 등번호를 달았지만 2004년 낮은 등번호를 선택할 수 있도록 허용됐다. 2019년 기준 80% 이상의 와이드 리시버가 10~19번 사이의 등번호를 붙인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;이후에도 선수들이 낮은 등번호를 선호한다는 사실이 확인된 적은 많지만 신경과학적으로 그 이유에 관해 분석한 연구는 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구팀은 미식축구 선수와 일반인들을 대상으로 신체 조건이 똑같은 사람들이 등번호 10~19번을 단 유니폼을 입은 사진과 80~89번 유니폼을 입은 사진을 보여 주고 날렵하고 빨라 보이는 사람을 선택하도록 했다. 그 결과 ESPN의 조사처럼 10~19번을 달고 있는 선수들이 날렵해 보인다는 답이 압도적이었다.&lt;br&gt;연구팀은 신체 조건과 피부색, 유니폼 색깔은 달리하고 같은 자세를 취한 선수들의 이미지(이모티콘)를 보여 준 뒤 날렵해 보이는 이미지를 선택하는 온라인 실험을 했다. 대신 연구팀은 똑같은 이미지에 등번호만 높은 숫자, 낮은 숫자로 바꿔 가면서 노출했다.&lt;br&gt;그 결과 등번호가 10~19번인 선수가 신체 조건, 피부색, 유니폼 색깔과 관계없이 등번호가 80~89번인 선수보다 더 재빨라 보인다고 인식했다.&lt;br&gt;이에 연구팀은 숫자 8이 1보다 넓어 유니폼에서 차지하는 공간이 더 크기 때문에 선수가 더 크고 둔해 보일 수 있다는 점을 고려해 다른 실험을 했다. 17과 71, 18과 81, 19와 91 등 같은 숫자를 사용하되 어떤 숫자가 먼저 오는지에만 변화를 주고 판단하도록 했다. 이 실험에서도 참가자들은 숫자가 낮은 선수들이 훨씬 날렵해 보인다고 답했다.&lt;br&gt;연구팀은 이번 연구 결과 신체 조건이나 운동 능력을 판단할 때 뇌가 기존에 숫자와 물체 크기 속성 사이에 학습된 성질에 의존한다고 설명했다. 즉 숫자가 큰 것이 물체 크기 속성도 더 크다고 인식하게 만든다는 것이다. 연구를 이끈 라단 샴스 UCLA 교수(인지신경과학)는 “이번 연구 결과는 인지편향이 사람이나 사회집단에 관한 판단과 결정, 행동에 영향을 미칠 수 있음을 보여 준다”며 “어떤 집단이 부정적 특성과 자주 연관되면 인식하든 인식하지 못하든 간에 그 같은 편향적 사고에 영향을 받을 수밖에 없다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자투리 공간이라도… 멸종위기 식물 지키는 정원의 힘[과학계는 지금]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907021003</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235621_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480060 --&gt;독일 라이프니츠대 생물학연구소, 라이프니츠대 식물원, 통합 생물다양성 연구센터(iDiv) 공동 연구팀은 도시와 시골 자투리 공간에 조성하는 정원이 식물 다양성 손실 문제를 해결할 수 있다고 6일 밝혔다. 이번 연구 결과는 기초과학 및 공학 분야 국제 학술지 ‘사이언티픽 리포츠’ 9월 1일자에 실렸다.&lt;br&gt;연구팀은 독일 16개 주에서 멸종 위기에 처한 식물과 멸종 취약 식물 종에 대한 데이터베이스를 만들고 이 중 정원 가꾸기에 적합한 종을 분류했다.&lt;br&gt;그 결과 주(州)별로 멸종 위기 및 취약종은 515~1123종인 것으로 조사됐다. 또 정원 조성을 통해 보전할 수 있는 식물 종은 29~66%로 확인됐다. 이번 결과는 멸종 위기에 처한 많은 식물 종들이 원예에 적합하고 상업적으로 이용할 수 있는 만큼 정원 조성을 통해 다양성 보전이 가능하다는 것을 보여 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1.2조 AI 예산 생활 디지털 박차”…기재부 ‘디지털 이코노미 포럼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907020006</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480061 --&gt;김병환 기획재정부 1차관은 “내년 인공지능(AI) 기술과 서비스 개발에 올해보다 15.8% 늘어난 1조 2000억원 이상의 예산을 투입할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;김 차관은 6일 서울 강남구 보코서울강남에서 열린 ‘제6회 디지털 이코노미 포럼’ 개회사에서 “법률·세무와 같은 전문 영역뿐만 아니라 의료·돌봄 등 일상생활에서까지 국민 각자의 ‘내 삶 속 디지털’을 실현하겠다”며 이렇게 말했다. 김 차관은 또 “벤처·스타트업 활성화를 위해 내년 모태펀드 예산을 1조원으로 확대하고 민간과 함께 ‘스타트업 코리아 펀드’를 2조원 이상 규모로 조성할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907023001</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=KIA-두산(잠실) LG-kt(수원) SSG-한화(대전) 삼성-롯데(울산) 키움-NC(창원·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●골프=코리안투어 신한동해오픈(인천 클럽72) KLPGA 투어 KB금융 스타챔피언십(블랙스톤 이천) 허정구배 제69회 한국아마추어선수권대회(남서울CC)&lt;br&gt;●탁구=평창 아시아선수권대회(오전 9시·평창돔)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=ITF 제2차 영월국제여자대회(영월스포츠파크)&lt;br&gt;●육상=전국실업단대항대회(오전 9시·서천종합운동장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●펜싱=김창환배 전국남녀선수권대회(오전 9시·익산체육관)&lt;br&gt;●핸드볼=전국대학통합선수권대회(낮 12시·고원체육관)&lt;br&gt;●요트=제주 국제 카이트보딩챔피언십(오전 10시·제주 종달리해변)&lt;br&gt;●볼링=대한체육회장기 전국단체대항대회(오전 9시·목포 시네마, 국제, 드림 볼링경기장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4만 5000개의 빛… 800년 잠든 ‘고려 나전칠기’가 깨어났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907022002</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480063 --&gt;800년간 베일에 가려 있던 귀한 고려 나전칠기가 마침내 얼굴을 드러냈다.&lt;br&gt;문화재청과 국외소재문화재재단은 6일 서울 종로구 국립고궁박물관에서 ‘나전국화넝쿨무늬상자’를 공개했다. 이번에 환수한 유물은 일본 개인 소장가의 창고에서 100년 이상 보관돼 있던 것으로 최근까지 일본에서도 그 존재가 감춰져 있었다. 3년 전 이를 사들인 고미술 관계자가 지난해 재단에 존재를 알렸고 1년여간의 조사와 협상을 거쳐 7월 국내로 환수했다.&lt;br&gt;나전칠기는 전복, 소라, 조개와 같은 패류의 껍데기를 갈아 얇게 가공한 자개를 일일이 붙여 문양을 장식하는 기술이 필요해 공예 기술의 집약체로 일컬어진다. 송나라 사신 서긍(1091~1153)은 ‘고려도경’에 “나전 솜씨가 세밀해 가히 귀하다”는 기록을 남기기도 했다. 주변국에도 인기가 많아 선물 품목에 포함되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고려 나전칠기는 청자, 불화와 함께 고려시대 미술의 정수로 꼽히지만 전 세계에 20점도 안 남았다. 박영규 용인대 명예교수는 “기존에 확인된 유물 가운데 제작 시기가 분명하고 상태가 양호한 건 총 15점”이라고 설명했다. 국내에는 2020년 일본에서 환수한 ‘나전국화넝쿨무늬합’ 등 3점이 국립중앙박물관에 있다. 이번에 환수한 유물은 13세기 작품으로 추정된다. 크기는 가로 33.0㎝, 세로 18.5㎝, 높이 19.4㎝다. 전체 면에 자개로 770개의 국화 넝쿨무늬를 장식하고 천판(뚜껑 윗면) 테두리 좁은 면에 약 30개의 모란 넝쿨무늬를, 외곽에 약 1670개의 연주 무늬(점이나 작은 원을 구슬을 꿴 듯 연결해 만든 무늬)를 촘촘히 둘렀다. 사용된 자개만 약 4만 5000개에 달한다.&lt;br&gt;국화 꽃무늬는 중심원이 약 1.7㎜, 꽃잎 하나 크기는 약 2.5㎜에 불과한데도 꽃잎 하나하나 음각으로 정교하게 새겼다. 나전 본래의 무지갯빛과 광택이 살아 있어 오색의 영롱함을 보여 줄 뿐 아니라 보존 상태도 매우 좋아 국보급 유물로 거론된다. 이용희 전 국립중앙박물관 보존과학부장은 “고려 나전칠기의 핵심적인 무늬와 구성 요소가 잘 남아 있으며 세밀한 문양 표현과 빛나는 색감이 탁월하다. 국내에 있는 나전칠기 유물 중 완전히 같은 문양을 찾아볼 수 없는 데다 보존 상태도 탁월해 향후 연구 및 전시 자료로서 활용 가치가 크다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 환수 과정에서는 과학기술도 중요한 역할을 했다. 매입하기 전인 지난 5월 유물을 국내로 들여와 국립고궁박물관에서 X선 촬영 등 과학적 분석을 진행했다. 최응천 문화재청장은 “혹시 새로 만든 유물이거나 보존·수리 과정을 많이 거친 유물일 수 있다는 생각에 두 달 정도 낱낱이 분석했다. 유물을 사기 전 이렇게 조사한 건 최초”라고 강조했다. ‘나전국화넝쿨무늬상자’는 앞으로 국립고궁박물관에서 보관·관리하며 정밀 조사를 할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K3→K2→K1→AG 대표팀…그 축구 동화는 현재진행형[주목! 항저우 스타]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907023002</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906235632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480065 --&gt;3부 리그에서 선수 생활을 시작해 항저우아시안게임 국가대표팀까지 올라온 박진섭(28·전북 현대)의 동화는 현재진행형이다.&lt;br&gt;“와일드카드(24세 초과) 박진섭.” 지난 7월 14일 황선홍 감독이 아시안게임 남자축구 대표팀 최종 명단을 발표했던 순간을 박진섭은 잊지 못한다. 그는 지난달 29일 진행한 전화 인터뷰에서 “축구를 시작했을 때부터 꿈꿨던 일이 이뤄져 감격스럽다”며 “그동안 쌓아 온 경험과 수비력을 바탕으로 어린 선수들을 잘 이끌어 반드시 금메달을 따내겠다”고 전했다.&lt;br&gt;박진섭의 최대 강점은 ‘멀티 포지션 능력’이다. 올 시즌 소속팀 전북에서 4월까지는 중앙 수비수, 5월부터는 미드필더로 경기를 소화하고 있다. 이에 대해 “아시안게임에선 센터백으로 뛸 가능성이 높다. 대인 방어와 수비 커버, 선수 간격 유지에 집중하고 있다”며 “감독님이 미드필더로 뛸 때는 수비적인 측면과 위치 선정에 신경써 달라고 주문했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 호흡을 맞출 동료들에 대해 언급했다. 지난달 3일 쿠팡플레이 시리즈 파리 생제르맹(PSG)과의 경기를 통해 이강인과 처음 만난 박진섭은 “대표팀에서 잘해 보자고 짧게 얘기를 나눴다”며 “이강인의 플레이를 직접 보고 나서 함께 발을 맞추면 시너지를 낼 수 있겠다고 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;또 다른 와일드카드 백승호(전북)에 대해서는 “국제대회 경험이 많은 (백)승호에게 의지하고 있다. 소속팀에서도 끊임없이 소통하며 공수 균형을 맞춘다”면서 “공격 재능이 넘치는 선수이기 때문에 수비 부담을 덜어 주기 위해 노력하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동기부여도 확실하다. 지난해 상무 입대가 불발되며 지원 기준 나이를 넘긴 박진섭에겐 이번 대회가 병역 혜택을 받을 수 있는 사실상 마지막 기회다. “전투력을 상승시켜야 한다”면서 웃음을 보인 그는 “동기부여가 굉장히 중요하다. 무조건 금메달을 목에 건다는 의지로 아시안게임에 임하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;프로(K리그1, 2) 무대 진출이 좌절된 뒤 2017년 내셔널리그(2019시즌 이후 K3리그에 흡수)부터 한 계단씩 올라와 태극마크까지 단 박진섭은 위기를 이겨 낸 원동력으로 ‘꾸준함’을 꼽았다. 그는 “프로팀에 입단하지 못했을 때 다른 선수들과 비교하며 힘든 시기를 보냈다”면서도 “축구를 좋아하는 마음과 누군가는 알아봐 준다는 확신을 가지고 계속 노력했던 게 조금씩 빛을 발한 것 같다”고 회상했다.&lt;br&gt;박진섭의 목표는 항저우아시안게임 금메달 그리고 2026년 북중미월드컵이다. 이번 대회 활약을 통해 A대표팀 중앙 미드필더 정우영(칼리즈 FC)의 장기적인 대체자로 위르겐 클린스만 감독의 눈도장을 받겠다는 포부다. 자신감에 찬 목소리로 말을 시작한 박진섭은 “같은 포지션에 선수가 필요하다는 기사를 접하고 있다. 기회는 반드시 온다”며 “좋은 모습으로 아시안게임에서 우승한 뒤 월드컵까지 출전하겠다는 각오로 경기에 나서겠다”고 다짐했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5년 만에 한일전 복수 기회… ‘고강도’ 벨호 명예 회복할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907023004</guid>
      <pubDate>2023-09-06T23:56:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906111557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479671 --&gt;2018 자카르타·팔렘방아시안게임에서 금메달을 노렸던 한국 여자축구 대표팀은 준결승전에서 일본의 벽을 넘지 못하고 3회 연속 동메달에 만족해야 했다.&lt;br&gt;당시 일본에 선제골을 내준 뒤 반격에 나선 한국은 이민아의 헤더골로 승부를 원점으로 돌려놓았다. 하지만 종료 4분을 남기고 자책골을 허용하면서 대표팀은 고개를 떨궈야 했다. 결국 간절히 원했던 금메달은 일본이 가져갔다.&lt;br&gt;드디어 5년이 지나 대표팀에 복수의 기회가 왔다. 항저우아시안게임 조별리그 D조에 속한 한국은 오는 22일 미얀마, 25일 필리핀, 28일 홍콩과 차례로 맞붙는다. 전력상 한국이 1위로 8강에 진출할 가능성이 높다. E조에 속한 일본도 이변이 없는 한 1위로 올라올 가능성이 크다. D조 1위와 E조 1위는 8강에서 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대표팀을 이끄는 콜린 벨 감독은 1위끼리 대결하게 하는 대진 방식에 대해 “이해할 수 없다”고 했지만 우승을 목표로 했으면 일본을 꺾어야 한다. 중국, 북한과 더불어 ‘강팀’으로 분류되는 일본은 2023 호주·뉴질랜드 여자 월드컵에서 8강에 올랐다. 우승팀인 스페인과의 조별리그에서도 빠른 역습으로 4-0 승리를 거뒀다. 1무2패로 조별리그에서 탈락한 한국과의 실력 차이를 보여 줬지만 아시안게임을 준비하는 벨 감독은 지난 5일 취재진에게 “월드컵은 끝났고 이제 앞으로 나아간다”며 “계속 승리하는 게 이번 대회 목표”라고 자신감을 보였다.&lt;br&gt;5년 전 아시안게임 ‘한일전’ 동점골의 주인공 이민아가 복귀한 건 대표팀에도 큰 힘이 될 전망이다. 부상에서 회복해 이번에 합류한 이민아는 초심으로 돌아가 “팀에 보탬이 되고 싶다”며 강한 의지를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 여자 월드컵 독일과의 조별리그 3차전에 선발로 나와 강한 인상을 남긴 ‘천메시’ 천가람도 “아시안게임 결승전에서 결승골을 넣을 수 있는 선수가 되도록 준비하겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;대표팀은 경기 파주 축구국가대표트레이닝센터(NFC)에서 5일부터 집중 훈련을 시작했다. 2주의 훈련을 마치는 19일 중국 저장성 원저우로 이동한다. 강한 체력을 중시하는 벨 감독의 ‘고강도 축구’가 이번에는 통할지 주목된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10만원 받고 마약 운반했다…범인은 ‘승무원’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500001</guid>
      <pubDate>2023-09-07T00:12:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907001200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480068 --&gt;외국 항공사 승무원들이 국내에 마약을 반입했다가 구속된 사실이 알려졌다.&lt;br&gt;6일 인천 서부경찰서는 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 베트남 국적의 20대 여성 A씨 등 2명을 구속해 검찰에 송치했다고 밝혔다.&lt;br&gt;외국 항공사 승무원인 A씨 등은 지난 2월 두 차례에 걸쳐 총 3억원 상당의 액상 대마를 화장품 통에 숨겨 국내로 들여온 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 국내 마약 운반책을 수사하는 과정에서 이 같은 사실을 확인했고, 조사 결과 이들은 베트남에서 한국으로 물건을 운반하는 대가로 1회당 10만원 가량을 받은 것으로 드러났다.&lt;br&gt;A씨 “운반하는 물건이 마약인지 몰랐다”며 혐의를 부인한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 또 다른 승무원 1명도 마약을 운반한 정황을 확인하고 인터폴에 적색수배를 요청한 상태다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엘리베이터 잡아줬더니 당연하듯이 타는 유모차 2대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500004</guid>
      <pubDate>2023-09-07T00:47:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907004706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480072 --&gt;아기 엄마들을 배려해줬다가 감사할 줄 모르는 모습에 기분이 상했다는 여성이 불만을 토로했다.&lt;br&gt;결혼을 앞둔 30대 여성 A씨는 6일 한 온라인 커뮤니티에 “‘감사합니다’ 할줄 모르던 애 엄마들, 역시 친구는 끼리끼리”라는 제목으로 최근 백화점에서 엘리베이터를 이용하다 겪은 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;A씨는 백화점을 갔다가 엘리베이터를 타고 지하주차장으로 가던 중 유모차를 끄는 아기 엄마 2명이 급히 뛰어오는 것을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 모습을 보고 A씨는 ‘열림’ 버튼을 누르며 기다렸고, 이에 유모차를 끈 아기 엄마 2명과 6세 정도로 보이는 아이가 탑승할 수 있었다.&lt;br&gt;A씨는 “저와 예비신랑이 계속 기다려줬지만, 둘은 그냥 엘리베이터에 당연하듯이 타더라. 감사하다는 말 한마디 없었다”고 태도를 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “어찌 보면 배려를 받은 건데, 고개 하나 까딱하지 않는 모습이 참 인상적이었다”고 말했다.&lt;br&gt;이에 A씨는 “내가 어릴 때는 나 대신 누군가 나를 위해 배려를 해주면 그게 작든 크든 ‘감사합니다’라는 말 한마디는 했던 거 같다. 유치원 때부터 배우지 않나?”라면서 “무언가 바라고 한 행동은 아니지만 저렇게 당연한 듯 행동하는 태도는 좀 밉상이다”고 불편한 심기를 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 “어른 혼자였으면 ‘그런 사람인가 보다’ 하고 넘기겠지만 옆에 아이가 빤히 보고 있는데도 저렇게 행동하는 걸 보니 참 답답했다”며 “아이가 옆에서 보고 배우는데, 기본적인 예의범절은 지키는 게 좋은 것 같다”고 지적했다.&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌은 “저런 기본 예의를 안 배우고 자란 애들은 커서 부모랑 똑같이 크겠죠?”, “요즘 당연하다는 듯 대중교통서 자리 양보 받으려는 어른도 있습니다”, “생색낼 일은 아니라고 생각한다”등 다양한 반응을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 7일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500005</guid>
      <pubDate>2023-09-07T01:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 큰 경사가 있다.&lt;br&gt;48년생 : 유혹에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 이사, 이동, 변동하지 마라.&lt;br&gt;72년생 : 행운과 이익이 많이 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 좌절하지 말고 때를 기다려라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 서서히 행운이 다가오는구나.&lt;br&gt;49년생 : 어렵던 일들이 순탄하게 풀린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;73년생 : 사업운이 좋은 날이다.&lt;br&gt;85년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 친구가 귀인이 되어줄 듯.&lt;br&gt;50년생 : 좋은 소식이 들려온다.&lt;br&gt;62년생 : 마음을 최대한 즐겁게 가져라.&lt;br&gt;74년생 : 너무 큰 목표를 세우면 실망한다.&lt;br&gt;86년생 : 오늘은 모든 운이 좋다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 아랫사람으로부터 좋은 소식.&lt;br&gt;51년생 : 모든 일에 행운이 깃든다.&lt;br&gt;63년생 : 지나친 경쟁은 삼가는 게 좋다.&lt;br&gt;75년생 : 걱정은 할수록 그 크기가 커진다.&lt;br&gt;87년생 : 일부러라도 긍정적인 마음 가져라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 욕망이 강하면 실망도 크다.&lt;br&gt;52년생 : 하루종일 분주하다.&lt;br&gt;64년생 : 건강만 잘 지키면 만사형통.&lt;br&gt;76년생 : 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;88년생 : 남의 얘기를 새겨들으면 행운이 온다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 생활에 풍요로움이 따른다.&lt;br&gt;53년생 : 타인과 즐거운 만남.&lt;br&gt;65년생 : 일에 발전과 성공이 있다.&lt;br&gt;77년생 : 인기 상승이 따르겠구나.&lt;br&gt;89년생 : 갈등과 불화가 예상된다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 협동하면 성과가 크겠다.&lt;br&gt;54년생 : 여유 있는 마음이 필요하다.&lt;br&gt;66년생 : 맡은 일에 충실하면 이득이 생긴다.&lt;br&gt;78년생 : 귀인의 도움으로 일이 해결된다.&lt;br&gt;90년생 : 다치지 않도록 조심하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 투자 계획을 미루어라.&lt;br&gt;55년생 : 문서로 득이 있겠구나.&lt;br&gt;67년생 : 지출이 있는 하루가 된다.&lt;br&gt;79년생 : 희망의 빛이 보인다.&lt;br&gt;91년생 : 다 때가 있으니 지나친 조바심 삼가.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 허전한 마음을 느끼는 날이다.&lt;br&gt;56년생 : 겸손하면 인정받는다.&lt;br&gt;68년생 : 모든 일에 인정받는구나.&lt;br&gt;80년생 : 능률이 오른다.&lt;br&gt;92년생 : 우연히 행운을 얻는다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 기쁨이 집안에 넘친다.&lt;br&gt;57년생 : 마음이 조급해져 의욕만 앞선다.&lt;br&gt;69년생 : 협동하면 성과가 크겠다.&lt;br&gt;81년생 : 새로운 것에 도전하면 성공 있다.&lt;br&gt;93년생 : 시비를 조심하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 명예운 풍족하다.&lt;br&gt;58년생 : 충고를 받아들이면 기쁜 날이 된다.&lt;br&gt;70년생 : 현상 유지에 힘써라.&lt;br&gt;82년생 : 자신의 능력을 과대평가하지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 건강에 특별히 신경 써라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;59년생 : 가족의 의견을 존중해야 한다.&lt;br&gt;71년생 : 주변 사람과 의논하면 좋다.&lt;br&gt;83년생 : 며칠만 참으면 운이 호전된다.&lt;br&gt;95년생 : 금전을 잃어버리기 쉽다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가게서 담배 피우며 “죽이겠다”… “나가달라” 하니 식칼 꺼내 폭행한 40대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500006</guid>
      <pubDate>2023-09-07T06:41:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907064128_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480090 --&gt;경기 시흥의 한 술집에서 업주를 때리고 흉기를 꺼내 위협한 40대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;5일 경기 시흥경찰서는 지난 3일 오후 11시 30분쯤 시흥시 거모동 술집에서 술집 사장 A씨를 폭행하고 집기를 집어던진 혐의로 40대 B씨를 입건했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 사건 발생 다음날 자영업자들이 모인 네이버 카페 ‘아프니까 사장이다’에 ‘9월 3일 저녁에 가게에서 폭행을 당했습니다’라는 제목의 글을 올려 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시흥에서 작은 호프집을 운영한다고 밝힌 A씨는 “오후 11시가 넘어서 남자 손님 두 분이 들어왔다. 일요일이라 일찍 끝낼까 고민하던 중에 받았는데 주문은 안 하고 둘이서 심각하게 얘기한 하더라”며 “한참 얘기하다가 한 명이 눈치가 보였는지 소주 1병만 주문하고 계속 얘기를 했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “가게가 크지 않다 보니 어느 정도 얘기가 들리는데 ‘가게를 정리했다. 누구를 끝내겠다. 죽이겠다. 계산해 보니까 10년은 살아야 한다’ 이런 무서운 얘기들을 하더라”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 이들 일행이 가게 안에서 담배를 피우길래 ‘안 된다’고 말했지만 얘기를 듣지 않았다고 했다.&lt;br&gt;이에 A씨는 ‘가게 끝났다. 나가 달라’ 요청했으나, 이들은 ‘손님을 받고 왜 나가라고 하느냐. 무시하는 거냐’며 언성을 높였다.&lt;br&gt;A씨는 “얘기하는 중에 손님이 가져온 대형 부직포 쇼핑백 안을 보니 부엌칼 같은 게 들어있었다. ‘소줏값도 안 받겠다. 그냥 빨리 나가달라’ 하고 내보내려고 하는데 그때부터 폭행을 시작했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480097 --&gt;A씨에 따르면 B씨는 테이블에 있는 램프를 A씨를 향해 집어 던지고 가지고 온 칼을 들고 위협하는가 하면 ‘너도 죽이겠다’며 폭행을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 B씨는 일행 C씨와 함께 자리를 떠났고, A씨는 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;A씨는 “요즘 칼부림 기사가 많았지만 주변에는 없어서 크게 와닿지는 않았는데 직접 칼을 가지고 다니면서 ‘누군가를 죽일 거다’라는 얘기를 듣고 당해보니까 남자가 일하는 가게도 이럴 진대 여자 혼자 일하는 가게는 더 심각하겠다는 생각이 들었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;A씨는 그러면서 두 장의 사진을 올려 자신의 목덜미 등에 붉은 상처가 난 모습을 공유했다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 B씨는 범행 2시간여 만인 4일 오전 2시쯤 안산 지역에서 일행 C씨에게 주먹을 휘두르다 경찰에 입건됐다.&lt;br&gt;경찰은 조사 과정에서 B씨가 앞서 A씨를 폭행한 뒤 현장을 이탈한 용의자라는 점을 확인했으며, 구체적인 사건 경위를 조사하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “우크라에 열화우라늄탄” 더러운 폭탄!…러 미사일에 17명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500007</guid>
      <pubDate>2023-09-07T06:49:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907064923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480098 --&gt;미국이 전차나 장갑차 철판을 뚫을 수 있는 가공할 파괴력을 지녔지만 방사성 먼지와 독성 물질 때문에 ‘더러운 폭탄’(dirty bomb)으로 통하는 열화우라늄탄을 우크라이나에 제공하기로 했다. 토니 블링컨 국무장관이 우크라이나를 ‘깜짝 방문’하는 것을 계기로 10억 달러(약 1조 3000억원) 이상의 추가 지원 계획을 밝혔는데 여기에 열화우라늄탄이 포함돼 있어 러시아의 강한 반발이 예상된다.&lt;br&gt;AFP와 로이터 통신 등에 따르면 블링컨 장관은 6일(현지시간) 키이우에서 드미트로 쿨레바 우크라이나 외무장관과 진행한 공동 기자회견에서 6억 6550만 달러(8871억원)의 군사 및 민간 안보 지원을 포함해 우크라이나에 10억 달러 이상의 지원을 할 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;미국 국방부는 이번 지원 패키지에 에이브럼스탱크에 장착될 120㎜ 열화우라늄탄을 포함한 대전차 무기와 포탄, 방공 무기 등이 포함된다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;열화우라늄탄은 우라늄 농축 과정에 발생한 열화우라늄을 사용한 전차 포탄으로, 포격전이 상당한 비중을 차지하는 우크라이나 전쟁에서 ‘게임체인저’가 될지 주목된다.&lt;br&gt;아울러 블링컨 장관은 지뢰 제거와 관련한 중대한 지원이 이번 패키지에 포함돼 있다고 소개했다. 우크라이나가 지난 6월부터 본격화한 대러시아 반격에 박차를 가할 수 있도록 혈을 뚫어주는 지원을 하겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 외에도 고속 기동 다연장 로켓인 하이마스 로켓 발사 시스템, 대전차 공격용 재블린 미사일, 에이브럼스 탱크 등이 지원 품목 목록에 포함됐다고 카린 장피에르 백악관 대변인이 브리핑에서 밝혔다.&lt;br&gt;개전 이후 네 번째로 우크라이나를 찾은 블링컨 장관은 또 젤렌스키 대통령을 만난 자리에서 “우리는 지금 (러시아에 대한 우크라이나의) 반격에서 중요한 진전이 이뤄지고 있는 것을 보고 있다”며 “그것은 매우, 매우 고무적”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;블링컨 장관은 이어 “바이든 대통령은 (우크라이나에 대한) 지원 입장을 강하게 재확인하고, 우리(미국)가 하고 있는 노력을 극대화하고 있음을 분명히 할 것을 내게 요구했다”고 소개했다. 이에 젤렌스키 대통령은 “힘든 겨울을 앞두고 있다. 그러나 우리(우크라이나)는 이번 겨울 혼자이지 않아서 행복하다”며 “우리는 우리의 파트너들과 함께 해낼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;또 블링컨 장관은 쿨레바 장관에게 우크라이나가 당면한 대러시아 반격 뿐 아니라 장기적으로 강력한 억지력을 갖도록 하기 위해 필요한 지원을 할 것이라고 약속했다. 그는 이날 쿨레바 장관과 함께 키이우의 맥도날드 매장을 찾아 감자튀김를 함께 먹는 모습을 언론에 공개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 블링컨 장관의 방문 당일 우크라이나 동부 도네츠크주 코스티안티니우카의 도심 시장이 러시아에 의한 것으로 추정되는 미사일 공격을 받았다.이 공격으로 어린이를 포함해 최소 17명이 사망하고 32명이 다쳤다고 우크라이나 당국자가 밝혔다. 젤렌스키 대통령은 “공격을 받은 곳은 평범한 시장과 가게, 약국이었다. 아무 잘못도 하지 않은 사람들 다수가 다쳤다”면서 “사악한 러시아를 최대한 빨리 물리쳐야 한다”고 비난했다.&lt;br&gt;장피에르 백악관 대변인은 “러시아의 이런 잔인한 공격은 우크라이나 국민들을 계속 지원하는 일의 중요성을 부각했다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도 G20 정상회의 이틀 앞…기후변화 등 논의하는데 공동선언 미지수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500008</guid>
      <pubDate>2023-09-07T06:57:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907065755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480099 --&gt;9일 막을 올려 다음날까지 인도 수도 뉴델리에서 개최되는 주요 20개국(G20) 정상회의 슬로건은 ‘하나의 지구·하나의 가족·하나의 미래’(One Earth·One Family·One Future)다. ‘세계는 한 가족이다’라는 의미의 고대 산스크리트어 문헌 표현을 인용해 이번 정상회의에서 모든 인간과 동물·식물·미생물의 가치가 소중하고 이들이 지구와 더 광활한 우주에서 서로 연결돼 있음을 강조한다. 이 슬로건 아래 지속 가능한 발전, 선진국과 개발도상국의 균형 잡힌 성장 등을 논의하자는 것이다.&lt;br&gt;기후 변화와 우크라이나 전쟁 대처, 채무국 조정 논의 등이 테이블에 오르는데 공동성언에 어떤 내용이 담길지 예측하기 어렵다. 한국 등 G20 회원국과 스페인을 비롯한 9개 초청국, 유엔 등 국제기구가 참가하는데 사안마다 주요 7개국(G7)과 중국·러시아가 대립하고 있어서다. 여기에다 시진핑 중국 국가주석과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 불참해 회의의 중량감을 떨어뜨렸다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;나렌드라 모디 인도 총리는 지난달 언론 인터뷰를 통해 구체적으로 이번 G20 회의에서 기후변화, 채무국 채무 조정, 가상화폐 규제 등이 집중 논의될 것이라고 밝혔다. 그는 이들 문제가 ‘글로벌 사우스’(Global South·남반구에 위치한 신흥국과 개도국을 통칭)의 우려를 반영해 인간 중심적 발전 방향으로 논의됐으면 한다는 바람도 피력했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 각종 현안에서 G7과 중국·러시아는 이해를 달리해 충돌하고 있다. 모디 총리는 지난 3일 언론 인터뷰에서 G20 회원국들이 단합해 지구촌 현안 해결에 힘을 모아달라고 호소하기도 했다.&lt;br&gt;글로벌 사우스 리더를 자임하는 G20 의장국 인도는 다극화한 오늘의 세계를 고려해 세계은행(WB), 아시아개발은행(ADB) 같은 다자 개발은행을 개혁해 우선 과제를 빈곤 퇴치에서 기후변화 등 글로벌 사안 해결로 전환해야 한다는 입장을 견지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;G20 정상회의가 끝난 뒤에도 사안별 실무급 회의 등이 예정돼 있다.&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 특히 시 주석의 불참 소식에 안타까움을 드러냈다. 지난달 남아프리카공화국에서 열린 브릭스(BRICS) 정상회의에 참가해 모디 총리와 즉석 대화를 나누기도 한 시 주석은 G20 정상회의에도 참석할 것으로 기대를 모았다.&lt;br&gt;그러나 결국 불참하고 리창 총리가 대신 참석하는 것으로 정리됐다. 중국 외교부는 시 주석의 불참 이유를 명쾌하게 설명하지 않았는데 글로벌 사우스에서의 영향력 경쟁을 벌이는 인도가 G20 정상회의의 성공적 개최를 통해 세계를 이끌어가는 나라로 올라서는 기회를 주지 않으려는 훼방 의도가 있다는 것이다. 인도와 중국의 해묵은 국경 갈등이 최근 다시 두드러지는 점도 영향을 미쳤을 것이란 분석이다.&lt;br&gt;중국은 최근 발간한 ‘공식 표준 지도’에 인도와 중국이 각각 실효지배 중인 아루나찰프라데시와 악사이친 지역을 자국 영토로 표시해 인도가 반발하고 있다. 인도는 11일의 일정으로 중국과 파키스탄 경계 부근에서 대대적인 공군 훈련을 지난 4일 개시했다. 훈련은 G20 정상회의 기간에도 계속된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;푸틴 대통령은 지난해 11월 인도네시아 발리 G20 정상회의에 불참한 데 이어 지난달 남아공 브릭스 정상회의에는 화상으로 참가했다. 그는 지난달 말 모디 총리와 전화 통화를 통해 자신이 불참하는 대신 세르게이 라브로프 외교장관이 참석한다고 밝혔다.&lt;br&gt;인도는 러시아와 전통적으로 우호 관계를 유지하며 국제사회 제재에도 러시아산 원유 등을 수입하고 있다. 그러면서도 미국과 호주, 일본과 함께 안보협의체 ‘쿼드’에도 참가하는 등 등거리 실리 외교를 하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남자한테 좋다? 지름 30㎝ ‘댕구알버섯’ 벌초길에 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500010</guid>
      <pubDate>2023-09-07T07:16:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907071622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480103 --&gt;세계적인 희귀종으로 알려진 ‘댕구알버섯’이 충남 홍성군 야산에서 산소 벌초를 하러 가던 주민에 의해 발견됐다.&lt;br&gt;6일 홍성군에 따르면 금마면 화양리에 사는 서기석(73)씨는 추석을 앞두고 벌초를 하러 가다가 야산에서 대형 1개와 주먹 크기 1개 등 흰색 댕구알버섯 2개를 발견했다.&lt;br&gt;댕구알버섯은 둥그런 겉모양 때문에 눈깔사탕이라는 뜻의 ‘댕구알’로 불린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 발견된 버섯은 지름 약 30㎝로 무게는 2㎏에 이른다.&lt;br&gt;댕구알버섯은 기후나 환경 조건이 급격히 바뀔 때 꽃을 피우며 하룻밤 사이 급격하게 커지는 특징이 있다. 보통 유기질이 많은 대나무밭이나 풀밭, 잡목림 등에서 자란다. 지혈이나 해독 등에 효과가 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내뿐 아니라 세계적으로도 희귀해 식용이 일반적이진 않으며, 구체적인 성분과 효능에 대해서는 아직 연구가 더 필요하다.&lt;br&gt;스위스에서 발간한 ‘버섯도감’에 따르면 크기가 커지기 전 딱딱한 상태에서 먹을 수 있다.&lt;br&gt;댕구알버섯은 크기가 큰 것은 5000만원대 거래되는 것으로 알려졌다. 남성 성 기능 개선 효과가 있다는 속설이 퍼지면서 고가로 판매되나 명확한 유용성은 알려지지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480104 --&gt;앞서 지난 7월에는 전북 남원시 지리산 자락의 사과밭에서 댕구알버섯이 10년 연속으로 발견되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남원시에 따르면 산내면 입석마을 주지환(60)씨의 사과밭에서 둥근 공 모양에 지름 약 22㎝, 연한 갈색을 띈 댕구알버섯 1개가 나왔다.&lt;br&gt;주씨는 “보통 7월 말에서 8월 초에 나왔는데 기후변화 탓인지 올해는 열흘에서 보름 정도 이르다”고 전했다.&lt;br&gt;이 과수원에서는 2014년 이후 해마다 댕구알버섯이 발견되고 있다.&lt;br&gt;첫해에 2개, 2015년 2개, 2016년 8개, 2017년 2개, 2018년 3개, 2019년 1개, 2022년 2개 등 지금까지 모두 20개 이상이 나왔다.&lt;br&gt;전문가들은 이 과수원에 댕구알버섯 균사가 남아 있다가 매년 여름에 생육 조건이 갖춰지면 성장하는 것으로 보고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“말을 너무 많이 하지 말라” 새 앨범 내놓은 롤링 스톤즈 ‘한 몸’ 비결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500011</guid>
      <pubDate>2023-09-07T07:23:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907072334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480105 --&gt;“말을 너무 많이 하지 말라.”&lt;br&gt;지난해 데뷔 60주년을 맞았던 록 밴드 롤링 스톤즈가 6일(현지시간) 런던 해크니 엠파이어 극장에서 새 앨범 ‘해크니 다이아몬즈’(Hackney Diamonds)를 공개하며 노익장을 과시했는데 이렇게 오래 밴드 활동을 할 수 있었던 비결을 묻자 믹 재거(80)가 이렇게 조언했다.&lt;br&gt;리드보컬 재거, 칠순의 기타리스트 키스 리처즈와 론 우드는 미국 유명 토크쇼 사회자 지미 팰런이 진행하는 행사에서 새 앨범을 소개하고, 신곡 12곡 중 ‘앵그리’(Angry)를 처음 선보였다. 다음 달 20일 발매되는 이 앨범은 밴드가 18년 만에 발표하는 신곡 앨범이자, 2021년 드러머 찰리 와츠가 사망한 후 내놓는 첫 앨범이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앨범 제목은 도둑을 맞아 자동차 앞유리창이 깨진 것을 뜻하는 속어이고, 해크니는 런던 동부의 슬럼가였으나 도시 재생을 거쳐 문화 예술 중심지로 거듭난 지역이다. 롤링 스톤즈는 지난달 이 지역 무가지에 유리창 수리 광고를 내는 장난을 치며 앨범 발표에 대한 관심을 유도했다. 앵그리 뮤직비디오에는 배우 시드니 스위니가 빨간색 컨버터블을 타고 미국 LA의 선셋대로를 달리는 모습이 나온다.&lt;br&gt;롤링 스톤즈는 지난해 크리스마스 직전에 아이디어를 모았고 빠른 속도로 녹음 작업을 했다고 말했다. 두 곡은 2019년 와츠와 함께 녹음했고 나머지는 드러머 스티브 조던이 맡았다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 또 레이디 가가가 참여했다는 소문이 사실이라고 확인했다. 과거 찰리 채플린 등이 공연했던 화려한 극장에서 열린 이날 행사를 위해 세계 각지에서 팬들이 몰려와 일찌감치 줄을 늘어섰다고 BBC 등이 전했다. 행사는 유튜브로도 생중계됐다.&lt;br&gt;재거는 오랜만에 앨범을 내는 이유가 게을러서라고 농을 했다. 그는 이어 “거창하게 굴고 싶지 않지만 정말 좋아하지 않았으면 이 앨범을 내놓지 않았을 것”이라며 “우리 스스로 정말 좋아하는 음반을 만들어야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시상식 같아” 심형탁♥사야 결혼식, 하객 면면 보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500012</guid>
      <pubDate>2023-09-07T07:44:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907074405_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480106 --&gt;심형탁, 사야의 결혼식이 시상식 못지않은 하객 라인업을 자랑했다.&lt;br&gt;지난 6일 방송된 채널A 예능 프로그램 ‘요즘 남자 라이프 - 신랑수업’에서는 배우 심형탁, 일본인 아내 사야의 한국 결혼식이 공개됐다.&lt;br&gt;결혼식 시작 전 하객들이 속속 도착했다. 배우 김영호부터 심형탁과 절친 사이인 이상우, 이상윤이 줄줄이 등장했다. 심형탁은 격한 환영 인사와 함께 “잘 살게”라며 고마움을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송인 전현무도 도착했다. 방송을 통해 친해진 동갑내기를 보자마자 심형탁이 또 울컥했다. 전현무가 울지 말라면서 달랬다. 이때 개그맨 김국진이 나타났다. 이번에는 심형탁이 90도로 인사해 폭소를 유발했다.&lt;br&gt;이 영상을 지켜보던 패널들이 “한 명씩 올 때마다 리액션이 엄청나다”라며 웃었다. 그러자 심형탁은 “제가 연락을 다 끊었다가 오랜만에 만나게 돼서 너무 반가웠다. 이게 내 진심이었다”라고 속내를 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에도 개그맨 김태균, 문세윤과 가수 이승철, 신성이 결혼식장에 도착했다. 특히 이승철은 “난 줄서서 신랑한테 인사해 보긴 처음이야”라며 하객들이 많이 왔다고 밝혔다. 신성이 시상식 못지않았다면서 공감했다. “여기가 영화 시상식인가 할 정도로 배우 분들도 많고 깜짝 놀랐다”라고 당시 분위기를 전했다.&lt;br&gt;연예계 대표 잉꼬부부 최수종, 하희라까지 등장했다. 두 사람을 보고 울컥한 심형탁은 “진심으로 감사하다”라며 연신 감사 인사를 건넸다. 배우 안재욱, 김지훈, 이민우, 오정세는 물론 가수 션, 김재중도 축하하는 마음을 전했다.&lt;br&gt;뒤이어 배우 이동욱이 도착했다. 심형탁이 깜짝 놀라 “대박!”이라고 외쳤다. 이에 대해 심형탁은 “먼저 전화했는데 제 전화 받고 ‘갈게요’ 하더라. 그렇게 말하고 안 오신 분들도 있는데 딱 와서 자리를 지켜주더라”라며 고마워했다.&lt;br&gt;이동욱은 심형탁에게 “형 얼굴이 엄청나게 좋아졌다”라고 말했다. 아울러 “일본에서도 하고 결혼식 두번 하지 않았냐”라는 등 근황까지 알고 있는 모습으로 훈훈함을 선사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘40세’ 이은형 “섹스리스? ♥강재준 26㎏ 빼고 신체적으로 올라와”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500013</guid>
      <pubDate>2023-09-07T07:53:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907075316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480107 --&gt;코미디언 이은형(40)이 ‘섹스리스 부부’라는 수식어에 대해 해명했다.&lt;br&gt;6일 유튜브 채널 ‘비보티비’에는 ‘유부녀 세 명이 모이면?’이라는 제목의 ‘개세모’ 1화 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;영상에서 이은형은 “어쩌다 보니 섹스리스의 대명사가 됐다”며 얼마전 채널A ‘오은영의 금쪽 상담소’에 출연했던 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 이은형은 남편 강재준(40)과 오은영 박사에서 상담을 받으며 “올해 관계가 없었다”고 고민을 털어놓은 바 있다.&lt;br&gt;이은형은 “성격에 대한 이야기를 하다가 부부관계에 대한 얘기가 살짝 나와서 얘기를 한 거였다”며 “영상 썸네일에 내가 내 성격에 대해 답답하다며 울고 있는 모습이 나왔는데 내가 안 해줘서 그런 것처럼 보이더라”라고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1480108 --&gt;그는 이어 “오은영 선생님이 저명한 학자이시지 않나. 생각 없이 얘기한 게 있었는데 갑자기 ‘이 두 부부는 섹스리스가 맞습니다’라고 하셨다. 그 이후로 하다가도 터진다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “이걸 해명하기도 뭐 하더라. 재준이가 다이어트로 26㎏을 빼서 요즘 신체적으로 올라왔다. 진짜 요즘에 되게 좋아졌다”며 “이걸 설명할 길이 없다. 라이브 방송으로 할 수도 없지 않나. 지금은 차 리스밖에 없다”라고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프랑스 여배우 엠마누엘 베아르 다큐 발표하며 “근친상간 피해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500014</guid>
      <pubDate>2023-09-07T07:55:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907075507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480109 --&gt;영화 ‘미션 임파서블’(1996)에서 존 보이트(톰 크루즈)의 아내 역을 연기한 프랑스 여배우 엠마누엘 베아르(60)가 어린 시절 근친상간 피해를 당했다고 털어놓았다.&lt;br&gt;베아르는 ‘그토록 울림있는 침묵’(Such a Resounding Silence)이란 제목의 다큐멘터리에 근친상간에 관한 내용을 담았는데 4일(현지시간) 파리에서 진행된 제작 발표회에 참석하지 않고, 대신 영상 메시지를 남겼다. 그는 처음에는 자신의 이야기를 하고 싶지 않았지만 다른 피해자들의 솔직함과 용기에 자신도 목소리를 내고 싶다는 용기를 얻었다고 설명했다.&lt;br&gt;베아르는 떨리는 목소리로 학대를 가한 것으로 추정되는 사람을 향해 “부모님, 친구들 아무도 알아차리지 못해서 당신은 (나에게) 또다시 같은 행위를 할 수 있었다”고 말했다. 이어 그는 할머니가 자신을 학대로부터 구원했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다큐멘터리를 함께 연출한 아나스타샤 미코바는 베아르를 대신해 기자회견에서 베아르를 가해한 사람은 2015년 85세를 일기로 세상을 떠난 아버지이자 가수 기 베아르가 아니라고 전했다. 미코바 감독은 가해자가 누구인지 비아르가 끝내 밝히지 않을 것이라면서 근친상간 행위는 베아르가 11살이었을 때 시작해 15살 때까지 지속됐다고 말했다.&lt;br&gt;오는 24일 프렌치 채널을 통해 방송될 예정인 이 다큐멘터리에는 근친상간 피해를 당한 3명의 여성, 한 명의 남성 얘기를 담았으며, 베아르의 기고문도 들어 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프랑스 정부가 설립한 성폭력 피해자 보호위원회 ‘Ciivise’에 따르면 이 나라에서는 매년 약 16만명의 어린이가 성폭행을 당하고, 성인 550만명이 어린 시절에 성폭행을 당한 경험이 있다고 고백했다.&lt;br&gt;미국 매체 피플은 미국의 비슷한 단체 RAINN(the Rape, Abuse and Incest National Network) 통계를 전했다. 이에 따르면 18세 미만 소녀 9명 중 한 명, 소년 20명 중 한 명 꼴로 성추행이나 성폭행을 당한다. 어린이 성폭력 피해자의 34%정도가 가족으로부터 피해를 입는 것으로 추정된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NHK “러 정부 관계자, 북러 정상회담 블라디보스토크 개최 조율 확인”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500015</guid>
      <pubDate>2023-09-07T08:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907080554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480110 --&gt;러시아 정부 관계자가 최근 미국 언론이 보도한 김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 정상회담 개최를 위한 조율이 러시아 극동지역에서 진행되고 있다고 확인했다고 일본 NHK 방송이 7일 보도했다.&lt;br&gt;이 관계자는 전날 NHK에 양국 정상회담을 위한 조율이 진행 중이며 장소로는 블라디보스토크 앞바다 섬에 있는 대학(극동연방대)도 포함해 검토되고 있다고 말했다.&lt;br&gt;또 두 정상이 러시아 극동에 있는 군 시설을 방문하는 방안도 검토되고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아 정부 관계자는 “북한 측은 지금까지도 예정을 변경해 왔다”고 말해 앞으로도 회담 일정과 장소에 변경될 여지가 적지 않은 것으로 보인다.&lt;br&gt;김 위원장은 푸틴 대통령과의 회담에서 러시아의 우크라이나 침공과 관련한 무기 거래 문제를 논의할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 미국 일간 뉴욕타임스(NYT)는 지난 4일(현지시간) 김 위원장이 이달 중 러시아를 방문하는 방안을 검토하고 있다면서, 10∼13일 동방경제포럼(EEF) 행사가 열리는 블라디보스토크 극동연방대에서 푸틴 대통령과 회담할 가능성을 거론했다. 미국 블룸버그 통신도 다음 날 익명의 소식통을 인용해 김 위원장이 동방경제포럼 기간 푸틴 대통령을 만날 것이라고 보도했다.&lt;br&gt;김 위원장은 전용열차 등을 이용해 10∼13일 블라디보스토크 극동연방대로 이동한 뒤 푸틴 대통령과 회담할 가능성이 높아 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>철로 떨어진 60대 취객 구하고 홀연히 떠난 ‘시민 영웅들’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500016</guid>
      <pubDate>2023-09-07T08:08:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907080848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480111 --&gt;술에 취해 철로에 떨어진 60대 남성이 시민들의 도움을 받아 구조됐다.&lt;br&gt;서울 도봉소방서는 지난 3일 오후 8시 25분쯤 수도권 지하철 1호선 도봉산역에서 술 취한 남성이 철로에 떨어졌다는 신고가 접수했다.&lt;br&gt;소방에 따르면 A씨는 술에 취해 비틀거리던 중 철로로 추락한 것으로 전해졌다. 다행히 열차가 진입하는 선로가 아닌 대피 열차용 선로로 추락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨가 떨어진 것을 본 남성 승객 2명이 뛰어들어 그를 일으켜 승강장으로 올렸고, 주변에 다른 남성 1명과 여성 2명이 도왔다.&lt;br&gt;A씨는 현장에서 약 30분 동안 응급처치를 받은 후 인근 병원으로 이송됐다. 다행히 머리와 전신에 타박상을 입은 것 외에는 생명에는 지장이 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구조에 나섰던 승객 5명은 A씨의 안전을 확인한 후 곧바로 현장을 떠났다. 경찰 관계자는 “도움을 준 승객들이 연락처를 남기지 않아, 신원 확인은 어렵다”고 전했다．</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘허위 사실’ 전한 16기 영자, 결국 사과 “부끄럽고 반성”(나는 솔로)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500017</guid>
      <pubDate>2023-09-07T08:14:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907081434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480112 --&gt;ENA·SBS 플러스 ‘나는 솔로’에 출연 중인 16기 영자가 자신의 언행에 대해 사과했다.&lt;br&gt;7일 영자는 자신의 인스타그램에 “죄송하다. 데이트를 망치고 와서 정확하지 않은 말을 제 생각대로 아무렇게나 말하는 영자의 모습을 오늘 방송으로 보니 부끄럽고 반성하게 된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “앞으로는 언행에 더욱 주의하여 행동하는 사람이 되겠다”며 “저 때문에 기분 나쁘신 분 모든 분들에게 다시 한번 사과드린다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영자는 지난 6일 방송된 ‘나는 솔로’ 113회에서 영철에게 “아무리 지금 우리끼리 광수님이 어쩌고 저쩌고 해도 (옥순님이) 영수님한테는 어제 데이트에서 ‘너였다’고 말했다”라고 허위 사실을 전했다.&lt;br&gt;이를 들은 이이경은 “있지도 않은 얘기를 왜 하는 건데”라며 분노했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 영자는 영수와 데이트 후 눈물을 보이며 속상한 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;이후 여성 출연진 숙소에서는 “영수님은 옥순님이랑 서로 잘되고 있는 것 같다. 옥순님이 영수님이래”라며 자신의 생각을 사실처럼 말하기도 했다.&lt;br&gt;이를 들은 데프콘은 “제발 그만. 왜 자꾸 꼬여”라며 소리치기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천안시의회, ‘디지털 성범죄 지원’ 조례안 등 심사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500018</guid>
      <pubDate>2023-09-07T08:18:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907081818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480113 --&gt;충남 천안시의회는 7일부터 15일까지 제262회 임시회를 열고 제2회 추경안과 ‘길고양이 보호 및 관리 조례안’ 등의 안건을 처리한다.&lt;br&gt;시의회에 따르면 7일 개회하는 이번 임시회에서 ‘2023년도 제2회 추가경정예산안’ 등을 처리하고 5분 발언을 통해 시정 현안에 대해 대안을 제시할 계획이다.&lt;br&gt;상임위원회에서는 △천안시 학교폭력 예방 및 교육지원 특별위원회 구성 결의안 △천안시 보조금지원 표지판 설치에 관한 조례 일부개정조례안 △천안시 공유재산 관리 조례 일부개정조례안 △천안시 디지털 성범죄 방지 및 피해 지원에 관한 조례안 등의 안건을 심사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;13일에는 전국 처음으로 ‘길고양이 보호’를 명시한 조례안 심의가 열릴 예정이다.&lt;br&gt;정도희 의장은 “초심을 잊지 않고 천안시민 삶이 더욱 행복해질 수 있도록 더욱 세심하게 민생 곳곳을 살필 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘역대급 막장’에 시청률 대박… ‘나는 솔로’ 5.9% 자체 최고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500020</guid>
      <pubDate>2023-09-07T08:38:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907083835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480115 --&gt;출연진 간 이간질과 로맨스 파국 등으로 화제를 모으고 있는 ENA·SBS 플러스 ‘나는 솔로’가 연일 시청률 고공행진을 이어가고 있다.&lt;br&gt;7일 시청률 조사업체 닐슨코리아에 따르면 전날 오후 방송된 ‘나는 솔로’ 113회 시청률은 전국 유료플랫폼 가입 가구 기준 SBS플러스와 ENA에서 각각 3.7%와 2.2%를 기록했다.&lt;br&gt;SBS플러스와 ENA 시청률을 합산하면 5.9%에 이르는 것으로, 종전 자체 최고 시청률인 10기 ‘돌싱 특집’ 마지막 방송분(2022년 10월 26일, 5.7%)을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;돌싱 특집으로 진행되고 있는 ‘나는 솔로’ 16기 방송은 혼돈과 논란 속에 매주 높은 화제성을 보여주고 있다.&lt;br&gt;전날 방송에서는 가짜뉴스로 갈등과 오해가 더욱 커지는 솔로남녀들의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 광수는 슈퍼 데이트권을 옥순이 아닌 정숙에게 사용했다.&lt;br&gt;이에 옥순은 “광수님이 나한테 확실하게 최종 선택하겠다고 해놓고. 나 여기서 갑자기 호감이 뚝 떨어졌다”라며 황당하다는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480116 --&gt;영자가 허위 사실을 전달하는 상황도 연출됐다.&lt;br&gt;영자는 영수와 데이트 후 눈물을 보이며 속상한 마음을 드러냈다. 이후 여성 출연진 숙소에서는 “영수님은 옥순님이랑 서로 잘되고 있는 것 같다. 옥순님이 영수님이래”라며 자신의 생각을 사실처럼 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 방송에서 이야기가 와전돼 전달되며 출연진들의 관계가 파국을 맞이한 가운데 영자는 방송 후 자신의 인스타그램을 통해 “데이트를 망치고 와서 정확하지 않은 말을 제 생각대로 아무렇게나 말하는 영자의 모습을 오늘 방송으로 보니 부끄럽고 반성하게 된다”며 사과문을 올리기도 했다.&lt;br&gt;앞서 16기 출연진들은 여러 차례 사과문과 입장문 등을 작성해왔다.&lt;br&gt;앞선 방송에서 영숙이 옥순에 대한 일방적인 오해로 화제가 되자 “날 보고 많이 불편하셨으리라 잘 알고 인지하고 있다”며 광수와 옥순, 그리고 시청자들을 향해 사과한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나체로 화장실 가요”…섹시 女가수 속사정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500021</guid>
      <pubDate>2023-09-07T08:47:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907084705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480117 --&gt;마마무 화사가 전신 타이즈 의상의 단점을 공개했다.&lt;br&gt;지난 6일 방송된 MBC 예능 ‘라디오스타’에는 코요태 김종민, 빽가와 존박, 화사, 판타지보이즈 홍성민이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 화사는 자신에게 가장 잘 어울리는 ‘착붙’ 의상으로 독일 투어 때 입은 ‘천하장사 소시지 룩’을 언급했다. 공개된 사진 속엔 과감한 전신 타이즈 패션이 담겨 있어 MC들이 입을 떡 벌리게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화사는 옆에 있는 레오파드 의상도 멋있다는 말에 “이건 엄정화 선배님 ‘호피무늬’ 무대 의상인데 호피도 전신 타이즈로 입었다”며 “주변에서 은근히 놀리더라”고 말했다.&lt;br&gt;이어 전신 타이즈 의상의 불편함이 없냐고 묻자 “화장실 갈 때 불편하다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “다 벗어야 해서. 저는 의상이 보통 다 벗어야 하는 옷들이다. 화장실을 가면 가끔은 ‘현타’가 온다. 화장실에 앉아있으면 나체니까”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멕시코시티 마라톤 1만 1000명 실격…해발 2200m에서 3시간 달리면…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500022</guid>
      <pubDate>2023-09-07T08:47:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907084734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480118 --&gt;멕시코 수도 멕시코시티의 해발 고도는 2200m다. 예민한 사람은 가만히 앉아만 있어도 고산병을 겪을 수 있다. 달리는 일, 더욱이 마라톤 풀코스라면  얼마나 힘들지 짐작도 하기 어렵다. 해서 2017년과 2018년에도 ‘꼼수 완주’로 각각 5800여명과 3000여명이 완주 메달을 박탈당했는데 올해는 무려 1만 1000여명이 실격 처리된 것으로 알려져 놀라움을 더한다.&lt;br&gt;6일(현지시간) 멕시코 방송 ‘adn40’과 일간 레포르마 등에 따르면 지난달 27일 멕시코시티 도심에서 열린 제40회 멕시코시티 마라톤 대회에서 전체 참가자 3만여명의 3분의 1에 해당하는 인원이 제대로 달리지 않고 완주한 것처럼 속인 것으로 뒤늦게 드러났다.&lt;br&gt;부정 행위자들은 42.195㎞ 코스 중 5㎞마다 설치된 체크 포인트를 모두 통과하지 못한 것으로 드러났다. 모두 일반 참가자인 것으로 알려졌는데, 이들은 중간중간 자동차나 대중교통으로 이동하거나 자전거를 타고 움직인 것으로 주최 측은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 나라 소셜미디어에는 관련 의혹을 제기하는 게시물이 공유되기도 했다.한창 뛰어야 할 시간에 선수 복장을 한 사람들이 식당에 앉아 음식을 먹는다든지 공유 자전거에 오르는 모습 등을 포착한 사진들이 올라왔다.&lt;br&gt;사실 이런 꼼수는 기록 단축 목적보다 그냥 완주 메달을 받기 위한 것으로 보인다. 일부 여성 참가자는 미국 보스턴마라톤 대회 출전 자격을 얻기 위해자신보다 기록이 조금 나은 남성에게 자신의 참가번호로 뛰게 한 일도 있었다고 레포르마는 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;멕시코시티 마라톤은 가장 엄격한 기준을 준수하는 대회에 국제육상경기연맹(IAAF)이 부여하는 ‘골드라벨’ 등급인데도 매년 이런 볼썽사나운 일이 반복되고 있다. 완주하기에 너무 힘든 코스인데 완주 메달은 필요하니 꼼수를 부리는 것인데 안타깝기도 하고, 어처구니없기도 하다.&lt;br&gt;그러나 달림이 전문잡지 ‘러너스 월드’의 한 기자는 선수들이 차는 트래커 장치가 제대로 작동하지 않는다는 불평을 터뜨렸다며 장비 불량이 역대급 ‘꼼수 완주’로 연결될 수 있다고 의혹을 제기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 직격한 조국 “깨어보니 후진국, 일제시대 느낌”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500024</guid>
      <pubDate>2023-09-07T08:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907085602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480120 --&gt;조국 전 법무부 장관은 지난 6일 윤석열 정부를 겨냥해 “지금은 깨어보니 후진국, 깨어보니 일제시대 느낌”이라고 비판했다.&lt;br&gt;조 전 장관은 이날 오후 서울 종로구 노무현시민센터에서 최강욱 더불어민주당 의원 사회로 열린 신간 ‘디케의 눈물’ 출간 북 콘서트에서 ‘촛불시민에게 당부할 말이 있느냐’는 질문에 “문재인 정부 들어 ‘깨어보니 선진국’이라 했다. 모든 지표가 경제협력개발기구(OECD) 상위 선진국이었다”라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “임기를 다 채운다고 전제해도 윤석열 정부도 이제 3년 반 남았다. 또 다음 총선 뒤에는 어떤 일이 생길지 아무도 모른다. 일단은 버티기”라며 “이런 암울한 현실이 오래가지는 않을 것이라 생각한다. 같이 손잡고 가다 보면 상황은 다시 바뀔 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 조 전 장관은 최근 윤석열 대통령의 전체주의 발언도 비판했다. 조 전 장관은 “(윤석열 정부의) 정책이 교과서적으로 우리가 알고 있는 전체주의”라며 “오히려 용산(대통령실)이 전체주의에 장악돼있는 게 아니냐”라고 말했다.&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 지난달 29일 민주평화통일자문회의 간부위원들과의 대화 자리에서 “공산전체주의 세력, 그 맹종 세력과 기회주의적 추종 세력들은 허위조작, 선전 선동으로 자유사회를 교란하려는 심리전을 일삼고 있다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 조 전 장관은 “공산 전체주의는 어디서도 들어보지 못한 말인데, 누가 제시한 것인가”라며 “나는 처음에 잘못 듣고 ‘용산 전체주의’인가 싶었다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;아울러 고(故) 채모 해병대 상병 사망 사건을 수사하던 박정훈 전 해병대 수사단장을 언급하며 “비유하자면 박 대령은 과거 아주 우리가 박수받았던 (검사) 윤석열의 모습을 지금 보이는 건데, 대통령 윤석열은 자신의 모습을 보여주는 박 대령을 수사하고 감찰하려는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “이는 과거 윤석열 검사가 보였던 모습이 둘 중 하나라는 것”이라며 “애초부터 거짓말, 허상이었다거나, 아니면 그때 윤석열 검사와 윤 대통령은 다른 사람이거나”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;또 “내가 보기에 현 정부가 얘기하는 법치는 완전히 가짜, 사이비 법치”라며 “법의 지배와 법을 이용한 지배는 완전히 다른 것인데 윤 대통령과 정부는 이 둘을 완전히 뒤집어서 (반대로) 쓰고 있다”고 거듭 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이근 전 대위, 무면허운전 입건…이렇게 적발됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230907500026</guid>
      <pubDate>2023-09-07T09:01:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907090137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480122 --&gt;전쟁중인 우크라이나에 무단 입국한 혐의로 최근 징역형의 집행유예를 선고받은 이근(39) 전 대위가 면허 없이 차를 운전해 입건됐다.&lt;br&gt;7일 경찰에 따르면 이씨는 전날 오후 6시 10분쯤 경기도 수원시 영통구 매탄동 자택에서 매탄동 수원남부경찰서까지 자신의 차로 무면허 운전한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;이씨는 지난해 7월 서울 시내에서 차를 운전하다가 오토바이와 사고를 낸 뒤 구조 조치 없이 현장을 떠난 혐의(특가법상 도주치상)로 수사를 받고 있어 현재 면허가 취소된 상태이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 다른 사건으로 수원남부경찰서를 찾았다가 경찰서 내 순찰차량 자리에 주차하면서 덜미를 잡혔다.&lt;br&gt;순찰차량에 일반차량이 주차한 것을 목격한 경찰이 차량이동 요청을 위해 차량 내 휴대전화 연락처를 찾으려 했으나 발견할 수 없어 부득이 차적 조회를 하는 과정에서 무면허 운전이 적발된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이씨는 우크라이나 전쟁 발발 직후인 지난해 3월 출국해 우크라이나의 외국인 부대 ‘국토방위군 국제여단’에 합류했다.&lt;br&gt;이후 전장에서 다쳤다며 그해 5월 치료를 위해 귀국했고 우크라이나에 무단 입국한 혐의로 재판에 넘겨져 지난달 징역 1년 6개월에 집행유예 3년을 선고받기도 했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>