<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-10-27T00:10:21.888Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘원조 가을 여왕’ 김수지 vs 가을까지 강해진 ‘대세’ 박민지 “가을여왕 가리자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500038</guid>
      <pubDate>2022-10-25T10:41:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003003742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345367 --&gt;‘원조 가을 여왕’과 가을까지 강해진 ‘대세’가 맞붙는다.&lt;br&gt;올 가을 대회를 양분 하다시피 하고 있는 박민지(24)와 김수지(26)가 27일부터 나흘 동안 제주 서귀포시 핀크스 골프클럽(파72·6727야드)에서 열리는 한국여자프로골프(KLPGA)투어 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식(총상금 8억원)에서 ‘가을 여왕’ 자리를 두고 진검 승부를 벌인다. 9월 이후 둘은 나란히 2차례씩 우승을 기록하고 있다.&lt;br&gt;지난해까지 박민지는 가을이 되면 리더보드 상단에서 이름을 찾기 어려웠다. 하지만 9월에 열린 메이저대회 KB금융 스타 챔피언십에서 가을 징크스를 극복하더니 하이트 진로 챔피언십에서는 ‘가을 강자’로 등극했다.&lt;!-- 그림 1340617 --&gt;김수지는 지난해 가을에 2승을 거두며 혜성처럼 등장했다. 올해도 9월 한 달 동안 최고 상금 대회 하나금융그룹 챔피언십을 포함해 2승을 따내 원조 ‘가을 여왕’의 위력을 과시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이번 대전은 올 시즌 상금왕을 가리는 승부처가 될 전망이다. 김수지는 올 시즌 상금이 12억6458만원으로 박민지보다 2억5253만원 뒤져있다. 때문에 박민지가 이 대회 우승 상금 1억4400만원을 타게 되면 이후 대회에 상관 없이 상금왕이 된다. 반면 김수지가 우승컵을 들어 올리면 남은 2개 대회에서도 상금왕 경쟁이 치열하게 전개된다.&lt;br&gt;이번 대회에는 이 둘만 있는 것이 아니다. 박민지와 김수지는 디펜딩 챔피언 김효주(27)를 넘어야 한다. 미국 여자프로골프(LPGA) 투어에서 5차례 우승한 김효주는 KLPGA투어에서도 14차례나 정상에 올라 국내 무대에 유난히 강하다. 특히 지난 23일 끝난 LPGA투어 BMW 레이디스 챔피언십에서 우승 경쟁 끝에 공동 3위를 차지하는 등 컨디션이 나쁘지 않다.&lt;!-- 그림 1352654 --&gt;지난주 위믹스 챔피언십에서 깜짝 우승해 6년 무명 신세를 벗어던진 유효주(25)도 우승을 노린다. 이밖에 우승 없이 상금랭킹 3위에 올라 있는 이예원(19)과 유해란(21), 임희정(22), 박지영(26), 정윤지(22), 지한솔(26), 홍정민(20), 이가영(23) 등 상금랭킹 10걸이 모두 출전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대들보 부재, 톱스타 이적, WNBA 상륙…혼돈의 여자농구 왕좌의 게임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500065</guid>
      <pubDate>2022-10-25T11:44:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025114154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353563 --&gt;&lt;!-- 그림 1353564 --&gt;한국 여자농구의 대들보 박지수가 건강 문제로 잠시 쉬어간다. 여자농구 톱스타 김단비는 유니폼을 갈아입었다. 미국여자프로농구(WNBA)에서 뛰는 ‘하프 코리안’ 키아나 스미스가 국내 코트에 상륙한다.&lt;br&gt;여느 때보다 심상치 않은 변화가 많은 2022~23 여자프로농구가 30일 인천 신한은행과 청주 KB의 개막전을 시작으로 5개월의 대장정에 돌입한다.&lt;br&gt;25일 WKBL이 6개 팀 선수 전원과 팬, 미디어를 대상으로 실시한 설문조사를 보면 아산 우리은행이 우승 1순위다. 디펜딩 챔피언 KB가 그 다음.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2012년부터 위성우 감독이 이끌고 있는 우리은행은 6시즌 연속 올스타 팬 투표 1위를 차지한 ‘멀티플레이어’ 김단비를 영입했다. 보상 선수로 김소니아를 신한은행으로 보내긴 했지만 김단비와 박혜진, 박지현, 김정은 등 기존 선수들의 시너지가 강력할 것으로 보인다.&lt;br&gt;김완수 감독이 지휘봉을 잡은 지난 시즌 정규리그와 챔피언결정전을 휩쓸며 통합 우승을 이룬 KB는 공황 장애 진단을 받은 박지수 없이 시즌을 시작해야 한다. 최근 박지수가 팀 연습경기를 관전하는 모습이 포착되기는 했으나 복귀 시점은 불투명하다. 이와 관련 위 감독은 “여자농구의 기둥인 박지수가 건강 이상으로 못 나온다고 하니 이런 평가가 나온 것 같다”며 “시즌 뒤 옳은 평가였다는 이야기를 들을 수 있게 최선을 다하겠다”고 말했다. 김 감독은 “비시즌 때 다른 선수들이 열심히 해줬기 때문에, (박지수의 부재는) 위기가 아니라 기회가 될 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외국 국적 동포 선수로는 사상 처음 WKBL 신입 선수 선발회 전체 1순위로 지명되어 용인 삼성생명 유니폼을 입은 가드 스미스의 활약도 관심이다. 미국인 아버지와 한국인 어머니 사이에서 태어난 그는 올해 초 루이빌 대학을 전미대학체육협회(NCAA) 여자농구 톱4로 올려 놓았고, 여세를 몰아 WNBA 신인 드래프트 전체 16순위로 LA 스파크스에 입단해 데뷔 시즌을 무난하게 소화했다. 기량은 이미 인정받고 있는 만큼 한국 농구에 얼마나 적응하느냐가 관건일 것으로 보인다. 임근배 삼성생명 감독은 해결사 역할을 기대했다. 임 감독은 “팀의 가려운 부분을 긁어줄 수 있는 선수”라며 “팀이 힘든 상황에 처했을 때 그 부분을 해결해 줄 것”이라고 치켜세웠다.&lt;br&gt;새 시즌 유일한 신임 사령탑인 김도완 부천 하나원큐 감독은 팀이 최하위 평가를 받자 “뚜껑을 열어보면 다를 것”이라며 “잡초처럼 어려운 상황을 꿋꿋하게 이겨내겠다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, 분데스리가-프리미어리그 이어 이번엔 프리메라리가?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500067</guid>
      <pubDate>2022-10-25T12:00:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025115440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘독일 분데스리가, 잉글랜드 프리미어리그(EPL)에 이어 이번엔 스페인 프리메라리가로?’. 손흥민(30)의 이적설이 또 수면 위로 떠올랐다.&lt;!-- 그림 1353566 --&gt;독일 스포르트1은 25일(한국시간) ‘손흥민이 레알 마드리드로 날아갈 수 있을까?’라는 제목의 기사에서 “토트넘에서 월드클래스가 된 그는 다음 단계의 빅클럽으로 향할 수 있다”면서 “레알 마드리드 카를로 안첼로티 감독이 그를 주시하고 있다”고 전했다. 이 매체는 이어 “손흥민은 속도, 기술 등에서 최고 수준”이라면서 “76개의 도움이 말해주듯 뛰어난 시야도 갖고 있다. 입장료를 지불하고 볼 가치가 있는 선수”라고 평가했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;스포르트1은 또 “최고의 기량을 갖췄지만 토트넘에서 트로피를 들어올리지 못한 손흥민의 우승 갈증이 빅클럽 이적 가능성을 부추기고 있다”고 분석했다. 이 매체는 “얼마나 오래 우승을 기다려야 할까. 손흥민은 함부르크와 레버쿠젠(이상 독일), 토트넘에서 우승을 맛보지 못했다. 그는 지금 의심할 바 없는 월드클래스급의 선수”라고 강조한 뒤 “향후 몇 달 동안 손흥민은 자신의 입지를 신중하게 고려할 것”이라고 내다봤다.&lt;!-- 그림 1349095 --&gt;손흥민의 소속팀 토트넘은 2018~19시즌 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 결승에 올랐지만 리버풀(잉글랜드)에 패했고, 2020~21시즌에도 리그컵(카라바오컵) 결승전에서 맨체스터시티에 져 준우승에 머물렀다. 그러나 손흥민 자신은 지난 시즌 EPL에서 23골을 터뜨려 ‘골든 부트(득점왕 트로피)’를 차지하는 등 최고의 선수로 인정받고 있다. 토트넘 8시즌 동안 136골 76도움을 기록 중이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;영국 데일리메일은 “손흥민은 유럽에서 가장 위협적인 공격수”라면서도 “손흥민을 보유한 토트넘은 그러나 최근 맨체스터 유나이티드, 아스널과 같은 경쟁 팀들을 밀어냈지만 우승 후보로 여겨지진 않는다”고 전했다. 이어 “토트넘 구단은 계약 종료가 1년도 채 남지 않은 안토니오 콘테 감독과도 새로운 계약에 서명하지 않았다. 구단의 이러한 확신 부족은 팀 내 스타들의 연쇄 이동을 낳을 수 있다”고 예상했다.&lt;!-- 그림 1349096 --&gt;손흥민의 이적설은 이번이 처음은 아니다. 지난해 4월 ‘바이에른 뮌헨이 2023년 6월 토트넘과의 계약이 끝나는 손흥민을 노리고 있다’는 현지 보도가 나왔고, 올해 5월에는 맨체스터 유나이티드 출신의 TV 해설가 개리 네빌이 “호날두의 대체자로 손흥민을 영입해야 한다”고 주장하기도 했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지지대 더비’를 아시나요, 안양-수원 승강PO에서 격돌</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500086</guid>
      <pubDate>2022-10-25T13:35:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025131810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘승격이냐, 잔류냐.’ 프로축구 K리그2 FC안양과 K리그1 수원 삼성이 ‘지지대 고개’에서 사활을 건 싸움을 펼친다.&lt;!-- 그림 1353583 --&gt;안양과 수원은 26일과 오는 29일 두 차례 펼쳐지는 K리그 승강 플레이오프(PO)에 나선다. K리그2(2부)를 3위로 마친 뒤 내부 PO를 통과한 안양은 K리그1에서 10위에 머문 수원을 상대로 창단 13년 만의 첫 1부 리그 승격을 노크한다. 반면 FA컵과 리그컵 각 5회와 6회 등 최다 우승을 차지하고 리그 트로피도 4개나 수집한 ‘왕년의 명가’ 수원은 창단 27년 만의 첫 강등 위기에 방어막을 친다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;두 팀의 대결은 안양과 수원을 잇는 고개 ‘지지대’의 이름을 딴 ‘지지대 더비’다. 과거 수원은 FC서울의 전신인 안양LG와 뜨거운 라이벌 관계였다. 2003년 LG의 연고지 이전 이후 시민구단 안양이 2013년 새로 창단하면서 지지대 더비가 부활했지만 그동안 걸어온 길이 달라 이번이 세 번째다.&lt;br&gt;2013년과 지난해 대한축구협회 FA컵에서 두 팀이 맞대결을 펼쳤는데, 두 경기 모두 수원이 접전 끝에 이겼다.&lt;!-- 그림 1353593 --&gt;이번에도 객관적 전력만 놓고 보면 단연 수원이 우세하다. 특히 국가대표팀에 승선한 오현규와 베테랑 안병준으로 이뤄진 수원의 최전방은 안양 수비진이 막기 버거워 보인다. 그러나 조나탄(9골 4도움), 안드리고(7골 4도움), 그리고 K리그2 도움왕 아코스티(7골 11도움) 등 외국인 선수들을 앞세운 안양의 공격력도 매섭다. 다만 ‘공격의 핵’으로 활약하던 안드리고가 부상에서 완전히 회복하지 못한 건 아쉬운 대목이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;1차전은 안양의 홈인 안양종합운동장에서 26일 오후 7시 30분에, 2차전은 29일 오후 2시 수원월드컵경기장에서 킥오프한다.&lt;br&gt;또 다른 승강 PO의 주인공 대전하나시티즌은 군경 구단인 김천 상무를 상대로 2020년 재창단 이후 첫 승격에 도전한다. 김천을 제치면 시민구단 시절이던 2015년 강등의 고배를 마신 이후 8년 만에 K리그1 무대를 밟게 된다.&lt;!-- 그림 1353595 --&gt;하지만 김천은 승강 PO에 유독 강한 모습을 보였다. 2013년과 2017년 두 차례 승강 PO에서 모두 웃었다. 승강제가 첫 도입된 2013년 강원FC를 꺾고 2부(챌린지)에서 1부로 승격한 첫 2부팀이 된 김천은 클래식 소속이던 2017년에는 챌린지 부산을 승부차기 끝에 제압하고 1부에 잔류했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;1, 2차전은 각각 대전월드컵경기장, 김천종합운동장에서 킥오프한다. 승강 PO에는 원정 다득점 원칙이 적용되지 않는다. 1, 2차전에서 승부가 갈리지 않으면 곧바로 연장전을 치르고, 그래도 승부가 갈리지 않으면 승부차기에 들어간다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내달 13일 ‘2022 양양 강변 전국마라톤대회’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500098</guid>
      <pubDate>2022-10-25T14:05:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025140454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353632 --&gt;양양군이 르네상스사업을 통해 새롭게 탈바꿈한 남대천과 동해 바다를 돌아 달리는 ‘2022 양양 강변 전국 마라톤 대회’ 참가 접수를 받는다.&lt;br&gt;다음달 13일 열리는 이번 대회는 양양군과 대한육상연맹, G1방송이 주최하고 강원도 육상연맹과 G1방송 주관, 서울신문 후원으로 남대천과 낙산해변·동호해변을 두루 체험하며 즐길 수 있는 코스로 추진된다.&lt;br&gt;일반부 하프(Half), 10㎞, 5㎞로 나뉘어 열린다. 코스는 양양 웰컴 센터를 출발해 남대천 일출로와 낙산대교를 거쳐 동호해변을 반환점으로 한다. 남대천 르네상스 프로젝트를 통해 지역 문화와 청정 자연이 조화를 이룬 힐링 공간으로 재탄생한 남대천 일원의 아름다운 모습을 전국의 400만 마라톤 동호인을 통해 널리 알리기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 이번 대회는 ‘2022 전국중고교 마라톤대회’와 함께 열리며, 동호인 가족 및 동반자를 위한 이벤트 행사로 남대천길 걷기도 운영한다.&lt;br&gt;참가자 전원에게는 완주 메달과 트랙수트, 양양 특산품 ‘해뜨미’쌀, 양양 서핑 체험 할인권(20%) 등 참가기념품을 제공하며, 일반부와 엘리트부를 합쳐 4000만원의 상금과 부상 등이 수여된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참가 방법은 ‘2022 양양 강변 전국 마라톤 대회’ 공식 홈페이지를 통해 접수하면 된다. 참가비는 일반부 하프 3만 5000원, 10㎞와 5㎞는 3만원이며, 수도권 참가자들에게는 무료 셔틀버스 서비스가 제공된다.&lt;br&gt;김진하 양양군수는 “이번 대회를 통해 가을의 정취와 함께 양양 남대천의 새롭게 변화된 모습과, 명품 관광 도시 양양의 아름다움을 두루 느껴보시길 바란다”며 “많은 분들의 관심과 참여를 부탁드린다”고 말했다. 자세한 사항은 공식 홈페이지나 운영사무국에 전화로 문의하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MK글로리아·오씨네 공동제작 드라마 ‘썬글맨’ 시리즈 KT와 판권 계약 체결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500116</guid>
      <pubDate>2022-10-25T14:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025144137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353657 --&gt;MK글로리아(회장 장민기)와 오씨네가 공동 제작한 국내 첫 독립드라마로 새로운 지평을 열 드라마 ‘썬글맨:소녀복수극’이 국내 콘텐츠 최대 유통회사인 ‘KT 알파’와 판권 제공 계약을 성공리에 체결했다. ‘썬글맨:소녀복수극’은 영화 ‘마음이’, ‘하늘과바다’, ‘구라베토벤’ 등의 연출을 맡은 봉수 감독의 작품이다.&lt;br&gt;봉수 감독은 기획단계부터 각본, 촬영, 연출, 제작, 배급, 편성까지 자체적으로 소화하는 시스템으로 작품을 제작하며 국내 손꼽히는 대형 메이져 배급사인 KT 알파와 유통계약을 체결함으로써 시리즈 드라마인 ‘썬글맨:소녀복수극 1탄’ 후속 차기작 ‘썬글맨:사기복수극 2탄’의 제작까지 탄력을 받고 있다. 드라마 ‘썬글맨:소녀복수극’ 은 올해 하반기에 KT 알파를 통해 배급될 예정이다.&lt;!-- 그림 1353656 --&gt;한편, 공동제작자인 MK글로리아는 토탈 솔루션기업으로 인재육성을 통한 지속적인 발전과 노블리스 오블리제 실천에 앞장서고 있으며, 지역경제 발전과 문화 산업발전을 위한 다양한 사회공헌 사업으로 주목받고 있는 기업이다.&lt;br&gt;MK글로리아의 계열사인 MK엔터테인먼트에는 배우 조재윤, 차순배, 장원영, 동현배, 김재인, 유현종, 한수림, 서주 등이 소속돼 있으며, 소속아티스트들은 영화 한산, 마녀2, 드라마 환혼, 모범형사2, 남편의 죽음을 알리지마라 등 스크린과 브라운관, 연극을 비롯한 다양한 분야에서 활약중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 합스부르크 600년, 매혹의 걸작들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500124</guid>
      <pubDate>2022-10-25T14:59:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025144710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 멀티미디어부 연재물&lt;br&gt;국립중앙박물관은 한국과 오스트리아 수교 130주년을 기념하여 오스트리아 빈미술사박물관 대표 소장품전을 개최했다.&lt;!-- 그림 1353672 --&gt;&lt;!-- 그림 1353683 --&gt;합스부르크 왕가는 13세기 신성로마제국 황제를 배출한 이후 15~20세기 초까지 600여년 간 신성로마제국과 오스트리아 영토를 다스리는 황제로 군림한 가문이며 유럽의 정세에 가장 영향력 있던 명문가 중 하나이다.&lt;!-- 그림 1353679 --&gt;이번 전시에서는 15~20세기까지 합스부르크 왕가가 수집한 르네상스, 바로크미술 시기 대표 소장품을 통해 오스트리아의 역사와 문화를 조명하는 회화, 공예, 갑옷, 태피스트리 등 96점의 전시품이 소개됩니다. 피터르 파울 루벤스, 디에고 벨라스케스, 틴토레토, 베로네세, 안토니 반 다이크, 얀 스테인 등 빈미술사박물관 소장 서양미술 거장들의 명화도 직접 만나볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1353675 --&gt;&lt;!-- 그림 1353676 --&gt;&lt;!-- 그림 1353681 --&gt;&lt;!-- 그림 1353680 --&gt;&lt;!-- 그림 1353678 --&gt;&lt;!-- 그림 1353677 --&gt;&lt;!-- 그림 1353682 --&gt;특히 1892년 수교 당시 고종이 오스트리아 프란츠 요제프 1세에게 선물했던 조선의 갑옷과 투구도 이번 전시에 선보이고 있다. 수교 130주년 기념의 의미도 되새기는 전시가 될 것으로 기대된다.&lt;!-- 그림 1353673 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포틀랜드, 요키치의 덴버 발판 개막 4연승…‘슈퍼 트리오’ 브루클린은 멤피스에 덜미</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500138</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:32:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025152441_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353709 --&gt;미국프로농구(NBA) 포틀랜드 트레일블레이저스가 개막 4연승을 질주했다. 필라델피아 세븐티식서스는 개막 3연패에서 벗어났다.&lt;br&gt;포틀랜드는 미국 오리건주 포틀랜드 모다 센터에서 열린 2022~23 NBA 홈 경기에서 지난 시즌 정규리그 최우수선수(MVP) 니콜라 요키치가 버틴 덴버 너기츠를 135-110으로 대파하고 개막 4연승을 달렸다. 이날 유타 재즈와 보스턴 셀틱스가 각각 휴스턴 로키츠에 108-114, 시카고 불스에 102-120으로 패하며 4승에 선착하게 된 포틀랜드는 서부 콘퍼런스 1위를 단단히 지켰다.&lt;br&gt;이날 포틀랜드에서는 데이미언 릴러드가 31점 8어시스트로 맹활약했다. 앤퍼니 사이먼스도 29점을 거들었다. 덴버는 애런 고든(26점 6리바운드)과 마이클 포터 주니어(18점·3점슛 4개)가 분전했으나 요키치(9리바운드 9어시스트)의 득점(9점)이 아쉬웠다. 전반을 55-61로 뒤졌던 포틀랜드는 3쿼터에만 사이먼스가 22점을 책임지는 등 모두 44점을 몰아넣으며 승기를 잡았다. 4쿼터에는 릴러드가 혼자 11점을 집중시키며 덴버를 주저 앉혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우승 후보 중 하나인 필라델피아는 홈 경기에서 제임스 하든(29점·3점슛 5개 9리바운드 11어시스트)의 트리블더블급 활약에 힘입어 인디애나 페이서스를 120-106으로 제압하고 개막 3연패를 끊어냈다. 동부 콘퍼런스 공동 최하위까지 밀리며 체면을 구겼던 필라델피아는 3점슛 19개를 쏘아올리며 반등의 발판을 마련했다. 하든과 함께 필라델피아의 원투펀치인 조엘 엠비드도 26점 5리바운드로 활약했다.&lt;br&gt;케빈 듀랜트, 카이리 어빙, 벤 시먼스 ‘삼각 편대’가 출격한 브루클린 네츠는 원정 경기에서 멤피스 그리즐리스에 124-134로 덜미를 잡혔다. 듀랜트(5리바운드)와 어빙(8리바운드 5어시스트)이 나란히 37점을 올렸으나 멤피스의 자 모란트(8리바운드 7어시스트)와 데스먼드 베인(7어시스트)이 각각 38점으로 맞불을 놨다. 베인은 특히 팀이 성공한 3점슛 16개 가운데 절반을 책임졌다. 네츠로서는 시먼스가 7점 3리바운드에 그친 점이 아쉬웠다. 장기 부상에서 돌아온 시먼스는 이번 시즌 3경기에서 평균 5.7점에 그치고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 앙데팡당korea 국제 아트페어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500143</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:39:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025152534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 멀티미디어부 연재물&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1353714 --&gt;25일 일산 킨텍스 2전시장 6홀에서 해외 유명작가와 국내작가가 참여하는 앙데팡당korea 국제 아트페어가 개막했다 .&lt;!-- 그림 1353713 --&gt;홍보대사인 화가이며 배우인 윤송아 작가와 I museum전속작가 등이 대내외 홍보와 유명인들의 참가를 도모하며 아트페어 풍성한 볼거리를 제공한다.&lt;!-- 그림 1353721 --&gt;&lt;!-- 그림 1353712 --&gt;&lt;!-- 그림 1353711 --&gt;&lt;!-- 그림 1353710 --&gt;&lt;!-- 그림 1353716 --&gt;이한우 화백의 첫 유고작 “아름다운 우리강산”에디션(판화)를 한정판 100매 제작으로 일반에게 선착순 판매된다.&lt;!-- 그림 1353707 --&gt;&lt;!-- 그림 1353708 --&gt;국내 유명 중견작가와 청년작가 80여명 참가해 국내 작가들의 침체를 벗어나기 위해 작품 판매와 미술관 소장품을 동시 전시하여 작품의 다양성을 보여줘 방문객들이 작품이해와 구매로 미술작품의 투자와 수익을 동시에 잡는 기회가 될 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역시 아이스 퀸” 올림픽 홈페이지도 주목한 김연아 결혼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500148</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:47:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025154633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353738 --&gt;올림픽 공식 홈페이지(https://olympics.com/)가 25일(한국시간) ‘피겨 여왕’ 김연아(32)의 결혼을 조명하며 축하 메시지를 전했다.&lt;br&gt;올림픽 홈페이지는 “올림픽 피겨스케이팅 스타 김연아가 아름다운 웨딩 사진을 공유했다”는 제목의 기사를 올렸다. 올림픽 홈페이지는 “2010 밴쿠버 올림픽 금메달, 2014 소치 올림픽 은메달을 딴 김연아가 22일 성악가 고우림과 서울 신라호텔에서 결혼했다”며 “김연아는 자신의 소셜미디어를 통해 결혼사진을 공개했다”고 전했다. 올림픽 홈페이지는 김연아가 공개한 사진 2장을 곁들이며 “흰색 웨딩드레스를 입은 김연아의 모습은 자신의 별명인 ‘아이스 퀸’ 같았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;올림픽 홈페이지는 김연아의 결혼 소감과 남편을 만나게 된 계기 등도 자세하게 전하며 김연아가 결혼 이후에도 올림픽 관련 활동을 계속 이어갈 예정이라고 소개했다. 올림픽 홈페이지는 “김연아는 2024 강원동계청소년올림픽대회 공식 홍보대사”라며 “김연아는 다음 세대에게 올림픽의 가치를 알리고 홍보할 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유홍준 “내 이야기, 시대의 증언 될 수도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500149</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:53:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025155310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353743 --&gt;“제가 쓴 이야기들이 한 시대의 삶에 대한 증언이 될 수 있을 것이라 생각하며 글을 썼습니다.”&lt;br&gt;유홍준 한국학중앙연구원 이사장이 25일 서울 마포구 창비서교빌딩에서 진행한 출간 기자간담회에서 ‘나의 문화유산 답사기 서울편’(창비) 3, 4권에 대해 이렇게 설명했다.&lt;br&gt;유 이사장의 ‘나의 문화유산 답사기’는 1993년부터 29년 동안 이어진 역사기행 시리즈다. 한국편 10권, 일본편 5권, 실크로드편 3권 이후 이번 책은 서울편 마지막이자, 전체 시리즈로는 11, 12권에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“궁 바깥은 사람들이 살고 있어 문화유산이라 보기도 어렵다”고 밝힌 그는 “현재 (역사가) 진행되는 것에 옛날이야기를 쓴다는 게 어려워 사실 9, 10권을 궁궐 중심으로 쓴 뒤 서울 답사기를 마칠까 생각했다”고 했다.&lt;br&gt;그러나 100년 후 사람들에게는 자신의 책이 기록이자 증언으로 남지 않을까 싶은 생각이 들었다고 했다. 그래서 고고학을 오늘날에 적용하는 ‘고현학’ 방식으로 글을 썼다. 고고학자들이 과거의 유물과 유적으로 과거를 재구성하듯, 오늘날 남겨진 흔적을 되짚어 서울이 형성된 과정을 탐구했다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 관련 소설가 박태원의 ‘천변풍경’을 언급하며 “고고학이 과거의 인물을 가지고 (그 시대를) 연구를 하는 것이라면 고현학은 현재의 것으로 현대를 연구하는 방법론”이라 설명했다.&lt;br&gt;11권은 서촌, 북촌, 인사동 등 서울 사대문 안의 오랜 동네를, 12권은 성북동과 선정릉, 망우리 별곡 등을 살핀다.&lt;br&gt;서울 서촌 창성동에서 태어난 그는 11권에서 어린 시절 살았던 적산가옥을 떠올리고 인사동이 60년대 고서점 거리에서 화랑 거리로, 이어 쌈지길로 변해가는 과정을 돌아본다. 12권에서는 조선왕조의 수도였던 한양이 왕조 멸망 이후에도 수도로서 지위를 유지하는 이유로 한양도성 밖으로 팽창할 수 있는 넓은 들판이 있기 때문이라 했다.&lt;br&gt;유 이사장은 전체 시리즈 완결 계획도 이날 밝혔다. “30년을 이어온 답사기에 쉽게 마침표로 끝내기 힘들다”면서도 “현재는 15권을 끝으로 생각하고 있다. 연천 전곡리 선사시대 유적지를 돌고 독도에 가서 마지막 이야기를 끝내려 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 논란을 빚은 윤석열 정부의 청와대 개방에 대해 “개방하는 것은 좋은 것”이라면서도 “헐 것과 남길 것, 복원할 것을 정확하게 구분할 필요가 있다. 뛰어난 건축가 등 전문가에게 관련 작업을 맡기고, 국민 여론도 수렴해 가면서 일을 추진해 나가는 게 올바른 방향”이라고 꼬집었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘굿바이’ 최나연 “제 골프 인생요? 100점이죠… 스포츠 심리학 공부해 후배들에게 도움 주고 싶어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500156</guid>
      <pubDate>2022-10-25T15:59:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025155628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353750 --&gt;“제 골프 인생이 몇점이냐고요? 지금은 100점요.”&lt;br&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어 은퇴를 선언한 최나연은 25일 가진 기자간담회에서 자신의 골프 인생에 100점을 줬다. 최나연은 지난 23일 강원 원주 오크밸리 컨트리클럽에서 열린 LPGA 투어 BMW 레이디스 챔피언십을 끝으로 LPGA 대회를 은퇴했다.&lt;br&gt;최나연은 “BMW 대회 전까지 점수를 준다면 70점을 줄 것 같다. 하지만 이번 대회에서 팬들과 함께 정말 기쁘게 골프를 했다. 이번 BMW 대회가 가장 기뻤던 대회였던 것 같다”면서 “US 오픈에서 우승을 했을 때는 명예롭고 영광스러운 느낌이었다. 하지만 이번에는 골프 인생 중에서 가장 행복했다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최나연의 은퇴 후 첫 작업은 자신의 청춘이 담긴 책을 쓰는 것이다. 최나연은 “제 청춘을 바친 LPGA 투어에 대한 기억이 지워지기 전에 책을 한번 써보려고 한다. 한권의 책으로 제 10대와 20대, 30대를 볼 수 있게 하고 싶다”고 말했다. 이어 “은퇴를 생각하며 제일 먼저 생각한 것이 책이었다”면서 “어떤 마음으로 살아갈 것인지도 책에 담을 것”이라며 저술 계획을 밝혔다.&lt;br&gt;마지막 LPGA 투어였던 BMW 레이디스 챔피언십에서 홀인원을 한 것에 대해 묻자 최나연은 “대회장에서 하늘을 보는데 울컥울컥해서 조금 진정시키면서 쳤다”면서 “(마지막이라고 생각해서) 한샷 한샷 더 집중하며 쳤더니 홀인원도 나왔다. 사실 마지막날 후반에 오케이버디도 하나 나오고 샷이 좋았다. 이런 샷들과 퍼팅을 합치면 내년에 우승도 가능 할 것 같다는 생각에 그만 두는 것이 맞나 잠시 생각도 했다”며 웃었다.&lt;!-- 그림 1352593 --&gt;최나연은 은퇴 이후에도 꾸준히 골프 연습을 할 계획이다. 최나연은 “집에 지하에 골프채와 트로피로 채워진 공간이 있는데 거기 연습장을 차릴 생각”이라면서 “은퇴를 했다고 골프를 못 친다는 이야기는 듣고 싶지 않다”며 여전한 골프에 대한 애정을 드러냈다. 이어 “이제는 골프를 좀 재미있게 즐기려고 한다. 집에 왼손잡이 클럽이 있는데, 왼손으로 골프를 쳐볼까도 생각하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은퇴 이후 초청 선수로 대회에서 모습을 보여줄 생각이 없냐는 질문에는 “정규 대회에는 나가지 않을 생각”이라면서도 “얼마전 박세리 프로가 인천에서 ‘LG전자 박세리월드매치’를 하는 것을 보고 멋있고, 부럽다고 생각했다. 나중에 기회가 되면 친구들과 그런 것을 할 수 있지 않을까 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;골프 예능에 출연할 생각이 있냐는 질문에는 “예능을 하려면 웃겨야 하는데, 웃긴 캐릭터가 아니다”라면서 “골프를 좀 더 진지하게 계속 대하고 싶다”며 한발을 뺐다.&lt;!-- 그림 1352655 --&gt;최나연은 자신처럼 슬럼프나 심리적 스트레스로 제 기량을 보여주지 못 하는 후배들을 돕고 싶다는 생각도 밝혔다. 이를 위해 학교에서 스포츠 심리학을 공부하는 것도 고민하고 있다. 최나연은 “공부를 만약 한다면 골프 심리학, 골프 멘탈 부분을 공부하고 싶다”면서 “어떤 선생님께서 기술적인 부분에서 골프를 가르쳐 줄 수 있는 실력은 충분하니, 몇 년 공부를 해서 멘탈까지 잡아줄 수 있다면 세계 최고의 코치가 되지 않겠냐고 하셔서 저도 생각을 해보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;오랜 기간 이어진 슬럼프 당시 힘들었던 이야기도 쏟아냈다. 그는 “드라이버를 쳤는데 공이 옆에 코스로 날라간 적도 있다. 그런 샷이 한번 나오면 그 다음에 플레이를 하는 것이 두려워졌다. 경기가 끝나고 나서 채를 모두 부러뜨린 적도 있다”면서 “한번은 드라이버를 치는데 심박수가 170이 넘은 적도 있었다”며 5년 가까이 이어진 부진 당시 힘들었던 마음을 웃으며 털어놨다.&lt;br&gt;“경기 중 선글래스를 끼고 눈물을 쏟은 적도 많았다”는 최나연은 “앞으로는 골프를 즐기겠다”며 은퇴 기자간담회를 마쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바위 처럼” FIFA도 주목한 통곡의 벽 김민재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500193</guid>
      <pubDate>2022-10-25T16:57:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025165427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353786 --&gt;국제축구연맹(FIFA)도 이탈리아 세리에A와 A매치를 휘젓고 있는 ‘괴물 수비수’ 김민재(26)의 활약에 찬사를 보냈다.&lt;br&gt;FIFA는 24일(현지시간) 트위터 등 공식 소셜미디어를 통해 김민재를 조명했다. FIFA는 푸른색 나폴리, 붉은색 한국 대표팀 유니폼이 절반씩 섞인 유니폼을 입고 있는 김민재의 합성 사진을 곁들이며 “바위 같은 수비, 리그 최고,카타르 준비 완료”라고 썼다. 바위 같이 단단한 수비로 이탈리아 세리에A에 데뷔하자마자 리그 최고 수비수로 인정받고 있는 김민재가 카타르 월드컵에서도 활약할 것이라는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;김민재는 지난 7월 나폴리 유니폼을 입고 유럽 빅리그에 진출했다. 김민재는 리그 1경기를 쉬었을 뿐 리그 10경기, 유럽 챔피언스리그 4경기 등 모두 14경기서 나폴리 수비의 핵으로 풀타임 활약을 펼치고 있다. 또 세리에A 경기에선 두 골을 넣으며 공격도 거들고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김민재의 활약에 나폴리는 패배를 잊은 모양새다. 공식전 11연승 포함 개막 15경기 연속 무패(13승2무)를 달리고 있다. 세리에A에선 9승2무(승점 29점)로 1위, 유럽 챔피언스리그(UCL) 조별리그 A조에선 4전 전승(12점)으로 1위를 달리고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한예종 30주년…향후 목표는 ‘대학원 설립’, ‘통합 캠퍼스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500194</guid>
      <pubDate>2022-10-25T16:57:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025165639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353792 --&gt;개교 30주년을 맞은 한국예술종합학교(한예종)가 대학원 설립과 통합 캠퍼스 건립을 목표로 내걸었다.&lt;br&gt;김대진 총장은 25일 서울 성북구 한예종 석관캠퍼스 예술극장에서 열린 개교 30주년 기념 기자간담회에서 “전 세계에서 유학 오는 학교 만들겠다”면서 이렇게 밝혔다.&lt;br&gt;한예종은 1992년 국립예술교육기관을 목표로 설립되고서 피아니스트 손열음, 발레리나 박세은 등 다양한 분야에서 세계적인 스타들을 배출했다. 그러나 ‘한국예술종합학교설치령’에 근거해 현재 고등교육법상 대학이 아닌 ‘각종 학교’에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;석사 과정에 해당하는 예술전문사 과정을 운영하며, 과정을 마치며 ‘수료’여서 석사학위를 받을 수 없다. 이에 따라 타 대학 박사 과정에 입학 시에는 석사학위에 상응하는 학력으로 ‘인정’해준다.&lt;br&gt;김 총장은 “한예종이 외국 유학생을 더 유치하려면 한예종의 대학원 설립을 가능하게 하는 내용의 설치법 제정이 필요하다”고 말했다. 다만 “기존 예술전문사 정원 내에서 석·박사과정을 운영해 전체 정원 증가는 없을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 석관동과 서초동, 대학로 등 세 군데에 나뉘어 있는 캠퍼스 부지를 한 곳으로 통합하고 외국인 교수와 유학생 유치 확대, 예술영재교육원의 지역 캠퍼스 추가 설치 등을 앞으로 과제로 제시했다.&lt;br&gt;현재 한예종은 석관동 캠퍼스 부지가 능선에 포함된 조선 왕릉이 2009년 유네스코 세계문화유산에 등재되면서 캠퍼스 이전을 앞두고 있다. 가장 관심이 쏠리는 부분은 어디에 통합 캠퍼스를 두느냐다.&lt;br&gt;김 총장은 “2021년 문체부에서 연구용역을 의뢰해 진행한 연구에 따르면 한예종 구성원의 80% 이상이 수도권에 있어야 한다고 답한 설문 결과가 나왔다”면서 “이를 문화체육관광부가 인지하고 있을 것으로 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;한편, 이날 간담회에 앞서 석관캠퍼스 내 예술극장을 ‘이어령예술극장’으로 명명하는 현판식이 진행됐다. 한예종 측은 1992년 한예종 설치령 제정 당시 문체부 장관으로 재직 중이던 고 이어령 초대 문화부 장관을 기리고자 지난 6월 예술극장의 명칭을 이어령예술극장으로 변경했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루벤스·벨라스케스 작품부터 조선 갑옷·투구까지… 600년 왕가의 보물 상자를 열다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026020004</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025211155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353932 --&gt;예술을 사랑한 합스부르크 왕가 사람들은 언제 어떤 상황에서든 예술을 소중히 하는 마음을 잊지 않았다. 그들은 예술가들을 적극적으로 지원했고, 수없이 많은 예술품을 수집했으며, 오스트리아 이외 지역에서 왕가의 혈통이 끊기는 상황에서도 예술품을 수도 빈으로 보낼 정도로 예술에 진심이었다. 약 600년간 유럽 역사의 중심에 있던 그들이 남긴 유산을 한자리에서 만날 수 있는 전시가 한국에 마련됐다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 한국과 오스트리아 수교 130주년을 기념해 빈미술사박물관과 함께 25일부터 ‘합스부르크 600년, 매혹의 걸작들’ 특별전을 시작했다. 합스부르크 왕가가 빈미술사박물관에 남긴 유산 중 96점의 미술품이 전시됐다. 대부분이 한국에 처음 공개되는 것으로 작품 보험료만 수억원에 달한다.&lt;br&gt;합스부르크 왕가는 예술이 곧 힘이자 지식이고 권력이라는 사실을 잘 알았다. 순탄하지 않은 역사 속에서도 예술에 대한 열정은 식지 않았고, 이들이 수집한 작품은 빈미술사박물관의 유산으로 남아 오늘날에 전하고 있다.&lt;!-- 그림 1353933 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5부로 구성된 전시는 유럽 어느 박물관을 방문한 듯한 인상을 준다. 클래식으로 유명한 도시답게 전시관에 음악도 함께 흐른다. 루돌프 2세의 궁정악장이었던 필리프 드 몽테의 미사곡이라든지 빈을 대표하는 음악가 볼프강 아마데우스 모차르트의 음악도 들을 수 있다. 전시 중간 마리아 테레지아 여왕의 초상화가 걸린 공간은 긴 공간에 큰 그림 몇 개가 걸린 구조로 돼 있는데, 이는 그가 사랑한 쇤브룬 궁전에서 영감을 얻어 꾸며졌다.&lt;br&gt;전시 1부에서는 프라하에 수도를 두고 예술품을 수집했던 16세기 루돌프 2세 황제 시대를 다룬다. 공예를 사랑했던 그는 다양한 공예품을 모았고, 이는 현재 빈미술사박물관 공예관의 기초가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2부는 페르디난트 2세 대공을 소개한다. 그는 오스트리아 서쪽 지역인 티롤의 암브라스성에 전용 건물을 지었고 진열장 설계와 전시품 배치도 직접 했을 정도로 열정이 남달랐다. 16세기 유럽에 전해진 야자열매로 제작한 공예품도 볼 수 있는데, 전 세계에 남은 6개 중 빈미술사박물관에 3개가 있고 이번에 2개가 한국에 왔다.&lt;!-- 그림 1353931 --&gt;3부는 빈미술사박물관의 회화로 채워져 관람의 절정을 이룬다. 디에고 벨라스케스의 ‘흰 옷을 입은 마르가리타 테레사 공주’나 페테르 파울 루벤스의 ‘주피터와 머큐리를 대접하는 필레몬과 바우키스’는 이번 전시에서 꼭 봐야 하는 대작으로 꼽힌다. 4부에서는 대중에게 박물관이 열린 마리아 테레지아 시대를, 5부는 프란츠 요제프 1세 시대를 조명한다. 전시 끝에는 한국과 오스트리아 수교 기념으로 고종이 요제프 1세에게 선물한 조선의 갑옷과 투구가 있어 양국 수교의 의미를 되새긴다.&lt;br&gt;전시를 준비한 양승미 학예연구사는 “세계사 속에서 배웠던 유럽 왕가가 아닌, 예술 수집가로서의 면모를 통해 합스부르크를 이해하는 계기가 됐으면 한다”면서 “왕이 바뀌어도 열심히 수집품을 모은 역사를 통해 예술이 가진 힘에 대해 생각해 볼 시간이 됐으면 좋겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘웰빙’보다 ‘웰다잉’… 죽음 파고든 드라마 봇물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026020001</guid>
      <pubDate>2022-10-25T17:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025211257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353935 --&gt;오랜 시간과 큰 비용을 투자해 만드는 공상과학(SF) 장르가 드라마 시리즈로도 파고들었다. 수준 높은 컴퓨터그래픽(CG)으로 무장해 시선을 사로잡는다. 여기에 살아온 날을 아름답게 마무리하려는 ‘웰다잉’(Well Dying) 문화가 접목돼 죽음을 바라보는 다양한 시각과 고민을 풀어내고 있다.&lt;br&gt;세상을 떠난 아내의 기억으로 설계된 가상공간에서 아내와 재회해 이승에서 얻지 못한 아들을 안아 본다는 내용의 ‘욘더’(이준익 감독)가 특히 온라인동영상서비스(OTT) 티빙에서 상당한 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;‘욘더’는 김장환 작가의 원작 소설 ‘굿바이, 욘더’를 휴먼 멜로와 스릴러, SF를 섞어 버무린 이 감독의 솜씨가 돋보였다. 2032년 안락사법 통과로 죽음 이후의 세계에 눈을 뜬 사회의 모습을 설득력 있게 그려 냈다. 닥터K(정진영 분)와 세이렌(이정은)을 향해 재현(신하균)이 던지는 “당신들이 말하는 천국이 이런 것이냐”는 물음 등 죽음과 그 뒤를 둘러싸고 고민해 볼 철학적인 질문들을 고루 담아냈다.&lt;!-- 그림 1353937 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화와 지상파 드라마, 케이블 예능까지 죽음을 다룬 콘텐츠가 확산하고 있다. 영화 ‘나를 죽여줘’(최익환 감독)는 선천적 지체 장애를 가진 아들(안승균)과 그에게 헌신하는 유명 작가 아버지(장현성)가 서로 특별한 보호자가 된다는 내용으로 안락사를 정면 해부한다. 아버지가 자신의 몸에 이상이 생긴 것을 알게 되면서 장애인의 삶, 존엄한 죽음에 대해 치열하게 고민하는 과정이 그려진다.&lt;!-- 그림 1353936 --&gt;KBS2에서 최근 종영된 수목드라마 ‘당신이 소원을 말하면’은 고비에 내몰린 청년이 호스피스 병동에서 사람들의 마지막 소원을 들어주며 위로를 선사한다는 줄거리였다. 지난주 시작한 MBC 수목드라마 ‘일당백집사’는 죽은 사람과 대화할 수 있는 장례지도사 백동주(이혜리)가 죽음을 앞두거나 죽은 사람들의 사연에 귀 기울인다는 내용이다. 심소연 PD는 “슬플 수 있는 이야기를 담백하고 유쾌하게 풀어내려고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;IHQ의 OTT 바바요에서는 체험 예능 ‘죽여주는 서비스’가 시즌2까지 제작됐다. ‘부고 문자’를 보낸 뒤 장례식장에 설치된 관에 들어가는 등 몰래카메라를 진행하면서 죽음을 마주하는 내용이다. 지난주에는 탈북민이 죽음을 앞두고 미리 정리하는 두 편이 공개됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“헤어롤 말고있는 女직원, 보기 싫은데…저 꼰대인가요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500242</guid>
      <pubDate>2022-10-25T18:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025183713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353890 --&gt;&lt;strong&gt;“회사에서 하루종일 앞머리에 헤어롤을 말고 있는 직원이 있습니다. 보기 싫은데 이런 제가 꼰대인가요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;25일 한 온라인 커뮤니티에 회사 사무실에서 헤어롤을 말고 있는 여직원의 행동을 지적했다는 A씨의 사연이 올라왔다.&lt;br&gt;A씨의 글에 온라인상에는 갑론을박이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개 장소에서 왜 헤어롤을 말고 있는지 이해하지 못하겠다는 네티즌은 “집에서 정리 하고 오지 업무시간 내내 그러는 건 좀 아니지 않나”, “지하철에서 헤어롤 말고 있는 여성 보면 이상하다”, “이해가 안간다”등 반응을 보였다.&lt;br&gt;이같은 의견에 일부 네티즌은 “그런 생각이 든다면 본인은 꼰대 맞다”, “보기 싫으면 안 보면 되는 것”, “남한테 피해를 주는 것도 아닌데”등 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 또다른 온라인 게시판에는 “신입 직원이 이어폰을 낀 채 밥을 먹어 이를 지적했습니다. 제가 꼰대인가요?”란 글이 올라오기도 했다.&lt;br&gt;작성자 B씨는 “3개월 된 직원이랑 현장에서 단둘이 밥을 먹는 데 이어폰을 끼고 있었다”며 “이건 아니다 싶어 지적했더니 ‘점심시간에 잠깐 하는 건데 안 되냐’고 한다. 이걸 이해해야 하냐”고 적었다.&lt;br&gt;해당 글에는 “선 넘은 행동이다”, “사회성이 너무 없는 듯”, “저러면 같이 밥 먹을 이유가 있을까” 등의 글이 달리며 신입 직원의 행동을 비판했다.&lt;!-- 그림 1353891 --&gt;직원들에게 지적한 A, B씨가 꼰대일까.&lt;br&gt;꼰대는 권위적인 어른을 낮춰 부르는 학생들의 은어였다. 하지만 최근엔 세대 갈등을 대표하는 단어가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비교적 어린 나이인데도 그보다 어린 사람에게 권위적으로 대하는 ‘젊은 꼰대’, 어떤 조언도 모두 꼰대로 치부해버리는 ‘역 꼰대’ 등 꼰대에서 파생된 단어나 표현도 다양하다.&lt;br&gt;기업에서는 MZ세대(1980~2000년대 출생 세대) 직원 비중이 늘어남에 따라 수평적 커뮤니케이션을 촉진하는 다양한 방식을 시도해야한다는 의견이 나온다.&lt;br&gt;같은 30대라도 20대 앞에선 꼰대가 될 수 있고, 40대인 꼰대를 만날 수도 있는 것이다.&lt;br&gt;한 경제계 전문가는 “시대적 흐름에 발맞춰 기업들은 이들의 요구와 의견을 청취하고 여러가지 소통창구를 개설해 조직문화를 혁신하는 것이 중요하다”고 언급했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장애는 극복 대상이 아닌 그 사람의 정체성”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019015</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025220218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353959 --&gt;“장애는 극복의 대상이 아니라 그 사람의 정체성이라는 걸 알아 줬으면 좋겠어요.”&lt;br&gt;책 ‘불편하지만 사는 데 지장 없습니다’(설렘)를 펴낸 작가 백순심(42)씨는 25일 서울신문과의 인터뷰에서 이렇게 강조했다. 사회복지사로 일하는 20년 차 직장인이자 초등학생 쌍둥이를 키우는 백씨는 지체장애 5급 판정을 받은 장애인이다.&lt;br&gt;2020년부터 네이버 카페 ‘엄마의 꿈방‘에 장애인 엄마로서의 삶과 직접 겪은 차별을 이야기로 풀어 연재하기 시작했는데, ‘우리만 보기 아깝다’는 성원에 직접 책까지 펴냈다. 이 책은 문화체육관광부와 한국문화예술위원회의 ‘나의 첫 책 프로젝트’에도 선정돼 도서 보급 사업에 활용되고 있다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백씨는 “아이들이 크면서 요즈음 엄마가 장애인인 것에 대해 묻곤 하는데 거기에 대해 항상 ‘불편하지만 불행하진 않다’고 답한다”며 “이 책이 비장애인이 장애인을 이해하는 통로가 됐으면 좋겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;백씨는 태어날 때부터 뇌병변 장애를 앓았다. 손이 약간 떨리고 말이 어눌한 정도지만 그 조그만 ‘차이’도 사회에선 큰 ‘차별’이 됐다. 그는 “대학에서 사회복지학을 전공했는데도 결국 장애인은 취업 시장에서 받아 주지 않더라”며 “원래 집이 부산인데 도저히 취업이 안 돼 결국 강원도까지 왔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장애인이라는 점은 일할 때도, 결혼할 때도 걸림돌이 됐다. 백씨는 “결혼을 앞두고 남편 동료들이 남편에게 ‘결혼을 다시 생각해 보라’는 말까지 했다”며 “이런 갑갑함이 쌓여 항상 내 얘기를 쓰고 싶다고 생각했다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;숱한 아픔과 차별이 있었지만 그 경험은 모두 책을 쓰는 데는 좋은 거름이 됐다. 사회복지사로 일하며 장애인 차별을 개인적 고민이 아닌 사회적 문제로 받아들이는 시각 역시 한층 단단해졌다.&lt;br&gt;백씨는 “시설 식구들과 지하철 탑승 활동 체험을 하러 간 적이 있는데 그때 한 시민이 ‘아침부터 장애인을 봐서 재수 없다’고 하더라”며 “단순히 대중교통을 이용하는 건데 왜 그런 차별을 받아야 하나. 이건 사회구조의 잘못”이라고 말했다.&lt;br&gt;타자 속도가 느린 그는 A4 용지 한 장 분량의 이야기를 치는 데도 1시간이 걸린다. 남들은 10분이면 끝내고도 남을 양이다. 어쩌면 고되고 힘든 작업인데도 그가 계속하는 이유는 결국 장애인으로서 이 세상에 할 말이 많기 때문이다.&lt;br&gt;“우리 사회에선 장애인이 무조건 못한다고만 생각하는 것 같아요. 같은 일을 해도 속도가 느리면 숙달될 때까지 기다려 주지 않죠. 하지만 비장애인 기준에 모든 걸 맞추지 말고, 개개인의 기준에 맞춰 바라본다면 어떨까요. 장애인도 더 많은 기회를 얻는 사회가 됐으면 합니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유홍준 “제가 쓴 이야기 한 시대의 증언 될 수도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019020</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025220302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353961 --&gt;“제가 쓴 이야기들이 한 시대의 삶에 대한 증언이 될 수 있을 겁니다.”&lt;br&gt;유홍준 한국학중앙연구원 이사장은 25일 서울 마포구 창비서교빌딩에서 진행한 ‘나의 문화유산답사기 서울편’(창비) 3, 4권 출간 기자간담회에서 책을 쓴 이유를 이렇게 설명했다.&lt;br&gt;‘나의 문화유산답사기’는 1993년부터 29년 동안 이어진 역사기행 시리즈다. 한국편 10권, 일본편 5권, 실크로드편 3권 이후 낸 이번 책은 서울편의 마지막이자 전체 시리즈로는 11, 12권에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 이사장은 “현재 (역사가) 진행되는 것에 옛날이야기를 쓴다는 게 어려워 사실 한국편 9, 10권을 궁궐 중심으로 쓴 뒤 서울 답사기를 마칠까 생각했다”면서도 “100년 후 사람들에게 내 책이 기록이자 증언으로 남을 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;글은 ‘고현학’ 방식으로 풀어냈다. 고고학자들이 과거의 유물과 유적으로 과거를 재구성하듯 오늘날 남은 흔적을 되짚어 서울이 형성된 과정을 탐구했다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;11권은 서촌, 북촌, 인사동 등 서울 사대문 안의 오랜 동네를 살핀다. 서촌 창성동에서 태어난 그는 어린 시절 살았던 적산가옥을 떠올리고 인사동이 1960년대 고서점 거리에서 화랑 거리로, 이어 쌈지길로 변해 가는 과정을 돌아본다. 12권은 성북동과 선정릉, 망우리 별곡 등을 거닐며 썼다. 조선왕조의 수도였던 한양이 왕조 멸망 이후에도 수도로서 지위를 유지하는 이유에 대해 한양도성 밖으로 넓은 들판이 있어서라고 설명한다.&lt;br&gt;유 이사장은 이날 시리즈 완결 계획에 대해 “15권을 끝으로 생각하고 있다. 연천 전곡리 선사시대 유적지를 돌고 독도에 가서 마지막 이야기를 끝낼 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 26일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026019016</guid>
      <pubDate>2022-10-25T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1353963 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원조냐 대세냐 ‘가을 여왕 대전’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026021012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026021012</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025223137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353970 --&gt;‘원조 가을 여왕’과 가을까지 강해진 ‘대세’가 맞붙는다.&lt;br&gt;올가을 대회를 양분하다시피 한 박민지(24)와 김수지(26)가 27일부터 나흘 동안 제주 서귀포시 핀크스 골프클럽(파72·6727야드)에서 열리는 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식(총상금 8억원)에서 ‘가을 여왕’ 자리를 두고 진검 승부를 벌인다. 9월 이후 둘은 나란히 2차례씩 우승을 기록하고 있다.&lt;br&gt;지난해까지 박민지는 가을이 되면 리더보드 상단에서 이름을 찾기 어려웠다. 하지만 9월에 열린 메이저대회 KB금융 스타챔피언십에서 가을 징크스를 극복하더니 하이트진로 챔피언십에서는 ‘가을 강자’로 등극했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김수지는 지난해 가을에 2승을 거두며 혜성처럼 등장했다. 올해도 9월 한 달 동안 최고 상금 대회인 하나금융그룹 챔피언십을 포함해 2승을 따내 원조 ‘가을 여왕’의 위력을 과시하고 있다.&lt;!-- 그림 1353971 --&gt;특히 이번 대전은 올 시즌 상금왕을 가리는 승부처가 될 것으로 전망된다. 김수지는 올 시즌 상금이 12억 6458만원으로, 박민지보다 2억 5253만원 적다. 이 때문에 박민지가 이 대회 우승 상금 1억 4400만원을 타게 되면 이후 대회에 상관없이 상금왕이 된다. 반면 김수지가 우승컵을 들어 올리면 남은 2개 대회에서도 상금왕 경쟁이 치열하게 전개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 대회에는 이 둘만 있는 것이 아니다. 박민지와 김수지는 디펜딩 챔피언 김효주(27)를 넘어야 한다. 미국여자프로골프(LPGA) 투어에서 5차례 우승한 김효주는 KLPGA 투어에서도 14차례나 정상에 오르는 등 국내 무대에 유난히 강하다. 특히 지난 23일 끝난 LPGA투어 BMW 레이디스 챔피언십에서 우승 경쟁 끝에 공동 3위를 차지하는 등 컨디션이 나쁘지 않다.&lt;br&gt;지난주 위믹스 챔피언십에서 깜짝 우승해 6년 무명 신세를 벗어던진 유효주(25)도 우승을 노린다. 이 밖에 우승 없이 상금 랭킹 3위에 올라 있는 이예원(19)과 유해란(21), 임희정(22), 박지영(26), 정윤지(22), 지한솔(26), 홍정민(20), 이가영(23) 등 상금 랭킹 10걸이 모두 출전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026021011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026021011</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:16:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로축구=승강 플레이오프 1차전 대전-김천(대전월드컵경기장) 안양-수원(안양종합운동장·이상 오후 7시 30분)&lt;br&gt;●프로배구=IBK기업은행-KGC인삼공사(화성종합실내체육관) OK금융그룹-우리카드(안산상록수체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●테니스=하나증권 제77회 한국선수권대회(김천종합스포츠타운) ITF 이덕희배 국제주니어대회(춘천송암국제코트)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●육상=목포투척경기대회(오전 10시·목포축구센터)&lt;br&gt;●볼링=태백산컵 여자프로대회(오전 11시 30분·태백볼링경기장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독도도 알아야 지킨다… 독도의 날에 개관한 ‘독도체험관’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500266</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500266</guid>
      <pubDate>2022-10-25T22:57:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025222714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353964 --&gt;서울에서 독도를 가깝게 체험할 수 있는 독도체험관이 서울 영등포구 타임스퀘어에서 정식 개관했다.&lt;br&gt;동북아역사재단은 ‘독도의 날’인 25일 ‘우리 곁에 있는 독도’를 슬로건으로 독도체험관의 확장·이전을 기념하는 개관식을 개최했다. 독도체험관은 독도의 현재와 역사, 자연환경 등을 체험할 수 있는 공간으로 2012년 서대문에 개관했다가 이번에 영등포 타임스퀘어로 옮겼다. 2021년 이전 사업을 시작한 지 약 1년 반 만의 결실이다.&lt;br&gt;체험관 규모는 1320㎡로 이전 서대문 체험관(575㎡) 보다 배 이상 커졌다. ‘독도의 현재’ ‘독도의 역사’ ‘독도의 자연’ ‘독도의 미래’ 등 4개의 주제 전시관으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘독도의 현재’는 독도에 가기 전 반드시 들러야 하는 울릉도와 옛부터 울릉도와 하나의 생활권으로 인식됐던 독도의 현재 이야기를 담고 있다. 울릉도 독도전망대에서 바라본 도동마을의 모습도 실시간으로 볼 수 있다.&lt;br&gt;‘독도의 역사’는 1500년 독도의 역사를 연표와 함께 자료, 지도 등 50여개의 유물과 주제 영상으로 독도의 역사를 깊이 이해할 수 있도록 했다. 특히 실물 크기로 복제해 대형 터치모니터에서 확대하거나 축소해서 볼 수 있는 국내외 고지도들에서 동해와 독도를 찾아볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1353981 --&gt;‘독도의 자연’에 전시된 독도모형은 국내의 실내에 있는 독도 모형들 중에서는 가장 큰 축척(1:100)으로 제작됐다. 전문가들의 고증을 거쳐 동·서도와 주변의 바위, 각종 지형지물을 있는 그대로 구현해 관람객들이 실감 나게 독도를 조감하고 느낄 수 있다. 여기에 4계절 동안 독도에서 만날 수 있는 하늘, 땅, 바다의 동식물과 바다생물을 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘독도의 미래’는 지속 가능한 이용을 위해 우리가 해야 할 일들과 관련된 다양한 이야기를 담았다. 주제별로 구성된 6대의 대형 모니터를 통해 독도에 관한 많은 정보를 확인할 수 있다.&lt;br&gt;이 밖에도 입구에 설치된 대형 미디어월은 한반도-울릉도-독도를 형상화한 미디어 아트 영상으로 관람객의 눈길을 끈다. 관람객들의 눈높이에 맞춘 다양한 체험활동도 준비돼 있다. 한국과학기술원이 독도 바다에서 채취해 기증한 암석의 실물도 볼 수 있다.&lt;br&gt;독도체험관은 26일부터 일반 관람이 가능하다. 평일은 오전 10시 30분부터 오후 7시, 주말은 오전 11시부터 오후 6시까지 운영한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초구 때린 이용규, 무너진 LG 플럿코… 키움 PO2차전 진땀승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500267</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500267</guid>
      <pubDate>2022-10-25T23:26:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025232426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353988 --&gt;프로야구 키움 히어로즈가 플레이오프 2차전을 가져가며 승부의 균형을 맞췄다. LG는 막판 추격전을 펼쳤지만 마지막 한 점을 뽑아내지 못 해 아쉬운 패배를 당했다. ‘용규 놀이’라는 별명이 붙을 정도로 끈질긴 승부를 하는 키움 이용규가 이번엔 초구를 때려 팀 공격의 활로를 뚫어냈다.&lt;br&gt;키움은 25일 잠실야구장에서 열린 ‘2022 신한은행 SOL KBO리그’ LG 트윈스와의 플레이오프 2차전에서 7-6 한점 차 승리를 거뒀다. 이로써 시리즈 전적은 1승 1패로 원점이 됐다.&lt;br&gt;초반 분위기는 키움이 가져 갔다. 1회초 공격에서 1사 후 이용규가 잘 치지 않는 초구를 때려 팀 공격의 선봉장 역할을 했다. 이어 이정후의 연속 안타로 1, 3루를 만든 키움은 후속 타자 김혜성 타석에서 포일이 나오면서 3루 주자 이용규가 홈을 밟아 득점에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2회 1사 2루에서 송성문의 적시타로 2-0을 만든 키움은 2사 2,3루에서 이용규의 2타점 적시타와 이정후의 적시 2루타로 5-0으로 점수 차를 벌렸다. 2사 2루에서 김혜성의 안타 때 포수 송구 미스로 6-0을 만들면서 LG 선발 플럿코를 마운드에서 끌어내렸다. 9월 말 이후 한달 여만에 마운드에 오른 LG 선발 플럿코는 1과3분의2이닝 동안 8안타 1탈삼진 6실점(4자책)으로 데뷔 후 최악의 피칭을 했다.&lt;!-- 그림 1353989 --&gt;3회 LG도 반격에 나섰다. 1사 1, 2루 찬스에서 채은성이 친 타구가 절묘하게 왼쪽 라인 안쪽에 떨어졌고, 2루 주자 박해민이 홈에 들어왔다. 여기서 키움 좌익수 김준완이 펜스를 맞고 튀어나온 공을 제대로 잡지 못했고, 3루에 간 김현수가 홈에 내달려 추가점을 뽑았다. 키움도 4회초 1점을 추가해 7-2를 만들었다. 그리고 경기는 그렇게 끝나는 듯 했다.&lt;br&gt;하지만 ‘야구는 끝날 때까지 끝난 것이 아니다’라는 격언처럼 5회말 LG의 분위기가 갑자기 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;5회말 LG는 김현수의 1타점 적시타에 이어 요키시의 송구 실책으로 무사 2, 3루를 만들었고, 오지환의 1타점 희생플라이로 1점을 추가했다. 이어 계속된 1사 만루에서 유강남의 밀어내기 볼넷, 그리고 대타 이재원의 1타점 희생플라이로 5회말에만 4점을 뽑아 7-6까지 따라갔다.&lt;br&gt;경기 중반까지 치열한 난타전이 펼쳐졌다면 후반부는 양팀 불펜의 투수전이 진행됐다.&lt;br&gt;키움은 6회부터 필승조를 가동시켰다. 6회 등판한 최원태는 최고 152㎞ 투심과 145㎞ 슬라이더로 2이닝을 1안타 무실점으로 막아냈다. 8회 마운드에 오른 김동혁은 LG 상위타선을 삼자범퇴로 돌려세웠다. 그리고 9회 등판한 마무리 김재웅이 1점 차 리드를 지키며 플레이오프 첫 세이브를 기록했다.&lt;!-- 그림 1353990 --&gt;LG도 7명의 불펜진을 동원하며 추격전을 펼쳤다. 6회초 1사 3루에서 불펜 에이스 정우영을 투입해 무실점으로 막은 뒤 8회 2사 1,2루에서도 고우석을 조기투입해 불을 껐다. 하지만 타선이 점수를 뽑지 못하면서 결국 2차전을 내줘야했다.&lt;br&gt;키움에서는 베테랑 이용규가 4타수 2안타 2타점 2득점으로 맹활약 했고, 푸이그는 4회 그림 같은 수비로 팬들의 탄성을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이유 모를 강한 끌림, 지금도 생생해”…김연아가 밝힌 첫 만남</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500268</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221025500268</guid>
      <pubDate>2022-10-25T23:50:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025234908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353991 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;최다빈 “연아 언니가 허락한 영상”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전 피겨스케이팅 선수 김연아와 성악가 고우림의 결혼식 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;25일 피겨 스케이팅 선수 최다빈의 유튜브 채널 ‘다빈 초이스 : Dabin Choi’s‘에 김연아 고우림 부부의 결혼식 현장을 담은 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연아의 허락을 받고 올렸다는 이 영상에는 결혼식 당일 현장이 모습이 상세하게 담겼다.&lt;br&gt;먼저 고우림과 함께 버진로드를 걷는 김연아가 등장한다.&lt;!-- 그림 1353992 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단상에 선 김연아는 “서로에 대한 큰 기대 없이 마주한 날, 저희는 이유 모를 강한 끌림을 느꼈습니다”라며 고우림과 첫 만남을 회상했다.&lt;br&gt;이어 “동그랗게 뜬 눈으로 내 눈을 바라보던 그가 당황스럽기는 했지만, 그저 ‘내가 신기한가 보다’ 생각하고 넘겼는데 그 짧은 장면은 지금도 생생할 만큼 뚜렷하고 우리 시작을 알린 신호였을까 생각하게 됩니다”라고 말했다.&lt;br&gt;이후 김연아와 고우림은 “늘 진실한 마음으로 사랑을 주는 남편과 아내가 될 것을 약속하겠습니다”라는 내용의 혼인 서약서를 함께 낭독했다.&lt;br&gt;포레스텔라가 축가를 부르는 모습도 공개됐다. 신랑 고우림도 함께 축가를 불렀고, 김연아는 행복한 눈빛으로 이를 바라봤다.&lt;br&gt;퇴장을 하며 김연아는 호탕한 웃음과 함께 씩씩하게 버진로드를 걸었다. 이어 입맞춤 순간도 담겨 눈길을 끌었다.&lt;!-- 그림 1353993 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“본식보다 편안한 모습”…김연아, 다른 드레스 입고 등장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2부 피로연에서 김연아와 고우림이 각각 다른 드레스와 예복을 입고 등장한 모습도 공개됐다.&lt;br&gt;예복을 갈아입은 두 사람을 보며 최다빈은 “두 분 다 본식보다 편안한 모습이었다”고 했다.&lt;br&gt;최다빈은 “진짜 예뻤다”면서 “어른들이 결혼식 가서 왜 눈물을 흘리는지 알겠다, 본식 드레스가 너무 예뻤다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 김연아가 하객들을 위해 준비한 명품 브랜드 ‘디올’의 화장품 세트도 공개했다.&lt;br&gt;한편 김연아의 결혼 후 첫 일정은 스포츠 아카데미에서의 강사 활동인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;2018평창기념재단(이사장 유승민)은 “김연아는 내달부터 평창올림픽 시설과 전국 스키리조트 등에서 열리는 ‘플레이윈터 스포츠아카데미’ 행사에 피겨 부문 강사로 함께할 예정이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정호연과 합의했나”…한혜진 ‘후배와 불화설’ 무슨 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500005</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:24:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026062407_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354005 --&gt;모델 한혜진이 정호연과의 불화설을 언급했다.&lt;br&gt;22일 오후 유튜브 채널 ‘한혜진’에는 ‘소문과 진실! 솔직하게 다 말하는 한혜진 QnA(연애,다이어트,꿀팁)’라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 ‘정호연님과 원만한 합의를 봤냐’는 질문에 한혜진은 “이거 무슨 말이냐”고 당황하더니 “이거 ‘데빌스 런웨이’ 때문이죠?”라고 프로그램을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜진은 “호연이는 굉장히 아끼는 후배 모델이고 그때 당시에도 좋은 관계였고 촬영하면서도 자주 보고 쇼에서도 자주 본다”면서 “어느 프로그램이나 다 어느 정도는 그 제작진, 프로그램 성향에 맞춰 편집이 되기 때문에 아무리 좋은 말을 해도 다 날라간다”고 지적했다.&lt;br&gt;그러면서 “나쁜 게 없다. 합의할 게 없다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 한혜진, 정호연은 지난 2016년 방송된 On Style 예능 ‘devil’s RUNWAY‘에 출연했다. 한혜진과 수주가 멘토가 돼 신인 모델들과 함께 크루를 결성해 매 회 팀 대결을 펼치는 모델 서바이벌 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정호연과 합의했나”…한혜진 ‘후배와 불화설’ 무슨 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500005</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:24:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026062407_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354005 --&gt;모델 한혜진이 정호연과의 불화설을 언급했다.&lt;br&gt;22일 오후 유튜브 채널 ‘한혜진’에는 ‘소문과 진실! 솔직하게 다 말하는 한혜진 QnA(연애,다이어트,꿀팁)’라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 ‘정호연님과 원만한 합의를 봤냐’는 질문에 한혜진은 “이거 무슨 말이냐”고 당황하더니 “이거 ‘데빌스 런웨이’ 때문이죠?”라고 프로그램을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜진은 “호연이는 굉장히 아끼는 후배 모델이고 그때 당시에도 좋은 관계였고 촬영하면서도 자주 보고 쇼에서도 자주 본다”면서 “어느 프로그램이나 다 어느 정도는 그 제작진, 프로그램 성향에 맞춰 편집이 되기 때문에 아무리 좋은 말을 해도 다 날라간다”고 지적했다.&lt;br&gt;그러면서 “나쁜 게 없다. 합의할 게 없다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 한혜진, 정호연은 지난 2016년 방송된 On Style 예능 ‘devil’s RUNWAY‘에 출연했다. 한혜진과 수주가 멘토가 돼 신인 모델들과 함께 크루를 결성해 매 회 팀 대결을 펼치는 모델 서바이벌 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정호연과 합의했나”…한혜진 ‘후배와 불화설’ 무슨 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500005</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:24:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026062407_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354005 --&gt;모델 한혜진이 정호연과의 불화설을 언급했다.&lt;br&gt;22일 오후 유튜브 채널 ‘한혜진’에는 ‘소문과 진실! 솔직하게 다 말하는 한혜진 QnA(연애,다이어트,꿀팁)’라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 ‘정호연님과 원만한 합의를 봤냐’는 질문에 한혜진은 “이거 무슨 말이냐”고 당황하더니 “이거 ‘데빌스 런웨이’ 때문이죠?”라고 프로그램을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜진은 “호연이는 굉장히 아끼는 후배 모델이고 그때 당시에도 좋은 관계였고 촬영하면서도 자주 보고 쇼에서도 자주 본다”면서 “어느 프로그램이나 다 어느 정도는 그 제작진, 프로그램 성향에 맞춰 편집이 되기 때문에 아무리 좋은 말을 해도 다 날라간다”고 지적했다.&lt;br&gt;그러면서 “나쁜 게 없다. 합의할 게 없다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 한혜진, 정호연은 지난 2016년 방송된 On Style 예능 ‘devil’s RUNWAY‘에 출연했다. 한혜진과 수주가 멘토가 돼 신인 모델들과 함께 크루를 결성해 매 회 팀 대결을 펼치는 모델 서바이벌 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전신타투 진짜였네…대놓고 자랑한 걸그룹 출신 배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500006</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:26:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026062618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354007 --&gt;그룹 애프터스쿨 출신 배우 나나가 파격 전신타투를 공개했다.&lt;br&gt;25일 나나는 인스타그램을 통해 “자백”이라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 영화 ‘자백’ 시사회 현장에서 인증샷을 남기고 있는 나나의 모습이 담겼다. 뚜렷한 이목구비와 전신타투가 보는 이들의 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 나나는 오는 26일 ‘자백’ 개봉을 앞두고 있다. ‘자백’은 밀실 살인 사건의 용의자로 지목된 유망한 사업가 ‘유민호’와 그의 무죄를 입증하려는 승률 100% 변호사 ‘양신애’가 숨겨진 사건의 조각을 맞춰나가며 벌어지는 이야기를 그린 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전신타투 진짜였네…대놓고 자랑한 걸그룹 출신 배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500006</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:26:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026062618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354007 --&gt;그룹 애프터스쿨 출신 배우 나나가 파격 전신타투를 공개했다.&lt;br&gt;25일 나나는 인스타그램을 통해 “자백”이라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 영화 ‘자백’ 시사회 현장에서 인증샷을 남기고 있는 나나의 모습이 담겼다. 뚜렷한 이목구비와 전신타투가 보는 이들의 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 나나는 오는 26일 ‘자백’ 개봉을 앞두고 있다. ‘자백’은 밀실 살인 사건의 용의자로 지목된 유망한 사업가 ‘유민호’와 그의 무죄를 입증하려는 승률 100% 변호사 ‘양신애’가 숨겨진 사건의 조각을 맞춰나가며 벌어지는 이야기를 그린 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송은이·김숙, 성공했네…7층 신사옥 최초 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500007</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:28:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026062834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354008 --&gt;코미디언 송은이와 김숙이 소속사 비보(VIVO)의 신사옥을 공개했다.&lt;br&gt;25일 유튜브 채널 ‘비보티비’에는 ‘SM, JYP, 하이브 게 섰거라! 떠오르는 엔터업계 신흥 강자 VIVO의 신사옥 최초 공개!!’라는 제목으로 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 송은이와 김숙은 공사 중인 신사옥으로 향했다. 소속사 이사임에도 제대로 된 방이 없었다는 김숙은 “내 방 있지? 나 너무 기대된다. 전에는 책상도 없었다”며 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서로 고생했다며 격려하던 중 김숙은 “이게 빚이 얼마지?”라고 물었고, 송은이는 “거의 다 은행꺼라고 보면 된다”며 웃음을 터뜨렸다. 이에 김숙은 “이제 벌면 된다”고 씩씩하게 말했다.&lt;br&gt;이어 공개된 비보의 신사옥은 무려 7층짜리 건물로 웅장한 크기를 자랑해 눈길을 끌었다. 그러나 옆면은 다소 얄쌍했고, 이를 확인한 김숙은 “이거 사기꾼이네. 엄청 큰 건물인척하더니 여기서 보니까 없다”며 돌직구를 날렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 두 사람은 본격적으로 신사옥 탐방에 나섰다. 1층은 카페 공간으로 한창 공사가 진행 중이었다. 2층은 촬영 스튜디오와 대기실, 매니저실, 쿠킹 스튜디오였다. 3층은 편집실과 대회의실, 직원을 위한 휴게 공간이었고, 4층은 넓은 녹음실과 회의실에 테라스까지 갖추고 있었다.&lt;br&gt;직원들을 위한 5층 사무공간에 이어 사옥 최고층에 위치한 펜트하우스급 공간이 나오자 김숙은 “비보 7년 차에 처음으로 내 방이 생긴다”며 감동했다.&lt;br&gt;하지만 송은이는 “여기가 네 방이고, 내 방이다. 같이 쓰자”고 설명했고, 울컥한 김숙은 “그럼 네 방이잖아”라며 멱살을 움켜쥐어 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송은이·김숙, 성공했네…7층 신사옥 최초 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500007</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:28:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026062834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354008 --&gt;코미디언 송은이와 김숙이 소속사 비보(VIVO)의 신사옥을 공개했다.&lt;br&gt;25일 유튜브 채널 ‘비보티비’에는 ‘SM, JYP, 하이브 게 섰거라! 떠오르는 엔터업계 신흥 강자 VIVO의 신사옥 최초 공개!!’라는 제목으로 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 송은이와 김숙은 공사 중인 신사옥으로 향했다. 소속사 이사임에도 제대로 된 방이 없었다는 김숙은 “내 방 있지? 나 너무 기대된다. 전에는 책상도 없었다”며 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서로 고생했다며 격려하던 중 김숙은 “이게 빚이 얼마지?”라고 물었고, 송은이는 “거의 다 은행꺼라고 보면 된다”며 웃음을 터뜨렸다. 이에 김숙은 “이제 벌면 된다”고 씩씩하게 말했다.&lt;br&gt;이어 공개된 비보의 신사옥은 무려 7층짜리 건물로 웅장한 크기를 자랑해 눈길을 끌었다. 그러나 옆면은 다소 얄쌍했고, 이를 확인한 김숙은 “이거 사기꾼이네. 엄청 큰 건물인척하더니 여기서 보니까 없다”며 돌직구를 날렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 두 사람은 본격적으로 신사옥 탐방에 나섰다. 1층은 카페 공간으로 한창 공사가 진행 중이었다. 2층은 촬영 스튜디오와 대기실, 매니저실, 쿠킹 스튜디오였다. 3층은 편집실과 대회의실, 직원을 위한 휴게 공간이었고, 4층은 넓은 녹음실과 회의실에 테라스까지 갖추고 있었다.&lt;br&gt;직원들을 위한 5층 사무공간에 이어 사옥 최고층에 위치한 펜트하우스급 공간이 나오자 김숙은 “비보 7년 차에 처음으로 내 방이 생긴다”며 감동했다.&lt;br&gt;하지만 송은이는 “여기가 네 방이고, 내 방이다. 같이 쓰자”고 설명했고, 울컥한 김숙은 “그럼 네 방이잖아”라며 멱살을 움켜쥐어 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테일러 스위프트 새 앨범 ‘미드나잇츠’ 사흘 만에 120만장 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500008</guid>
      <pubDate>2022-10-26T06:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026064602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354010 --&gt;미국 팝스타 테일러 스위프트의 새 앨범 ‘미드나잇츠’가 발매 사흘 만에 판매량 100만장을 돌파했다. 미국에서도 한 앨범이 발매 이후 일주일 안에 100만장 판매를 넘어선 것은 5년 만의 일인데 종전 기록은 본인의 2017년 앨범 ‘레퓨테이션’이었다.&lt;br&gt;미국 연예매체 버라이어티는 25일(현지시간) 엔터테인먼트 데이터 분석업체 루미네이트를 인용해 스위프트의 정규 10집인 이 앨범의 21∼23일 판매량이 120만장을 기록했다고 보도했다. ‘미드나잇츠’는 발매되자마자 ‘밀리언셀러’로 올라서며 올해 미국에서 가장 많이 팔린 앨범 타이틀도 차지했다.&lt;br&gt;또 이 앨범의 바이닐(LP) 판매량은 50만장에 육박했다. 이것은 루미네이트가 1991년 음반 판매량 집계를 시작한 이후 주간 기준 최다 LP 판매 기록이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘미드나잇츠’는 스트리밍 기록도 갈아치울 태세다. 이 앨범은 21∼23일 각종 스트리밍 플랫폼에서 2억 8400만회 스트리밍됐다. 버라이어티는 스위프트의 새 앨범이 올해 주간 단위 최다 스트리밍 앨범인 배드 버니의 ‘운 베라노 신 티’(3억 5655만회)를 넘어설 것으로 예측했다.&lt;br&gt;앞서 ‘미드나잇츠’는 발매 당일 세계 최대 음원 플랫폼 스포티파이에서 하루 동안 가장 많이 스트리밍된 앨범에 올랐고, 애플뮤직과 아마존뮤직에서도 스트리밍 1위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 앨범은 스위프트가 심적인 아픔과 고뇌로 잠을 이루지 못한 순간들을 기억하며 만든 자전적 앨범이다. 현 시대를 대표하는 팝스타로 평가받는 그는 지금까지 ‘그래미 어워즈’에서 11차례 수상했고, ‘빌보드 뮤직 어워즈’와 ‘아메리칸 뮤직 어워즈’에서 각각 29회, 34회 상을 받았다.&lt;br&gt;한편 그와 헤어진 네 살 연하 남자친구이며 로버트 케네디 전 법무장관의 손자인 코너 케네디(28)가 최근 아프가니스탄 국제여단에 자원 입대, 동북부 전선에 전투병으로 참전한 뒤 미국으로 돌아왔다고 인스타그램에 최근 글을 올린 일로도 주목되고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브 인기 ‘통대창’ 먹방…“먹어보고 싶다” vs “혈관 괜찮나요” [이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500018</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:33:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026082614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354020 --&gt;‘먹방’(먹는 방송)은 유튜브의 인기 장르 중 하나죠. 먹방이 처음 등장했을 때만 해도 삼겹살이나, 매운 라면 등 시중에서 흔히 볼 수 있는 음식을 맛있게 먹는 콘텐츠가 인기였습니다. 그러나 먹방을 하는 유튜버가 늘어나면서 보다 특이하고 이색적이고 자극적인 콘텐츠가 성행입니다. 최근 유튜브 ‘먹방’ 인기 콘텐츠는 ‘통대창’ 먹방입니다. &lt;br&gt;지난 25일 각종 온라인 커뮤니티 등에는 “요즘 유행하는 통대창 먹방”이라는 제목의 글이 공유됐습니다. 글에는 ‘통대창’ 먹방을 하는 여러 유튜버들의 모습이 담겼습니다.&lt;br&gt;통대창 먹방의 핵심은 자르지 않는 것입니다. 대창은 보통 잘라서 구워먹지만, 자르지 않고 통으로 바삭하게 구워먹는 것이 포인트죠.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 유튜브 채널에 ‘통대창 먹방’을 검색하면 관련 영상이 쏟아져 나옵니다. 조회수 100만을 넘긴 영상은 쉽게 찾아볼 수 있고, 900만을 넘어선 영상도 있을 만큼 ‘통대창 먹방’은 인기입니다.&lt;br&gt;네티즌들은 대체로 “먹어보고 싶다”면서도 “건강이 걱정된다”는 반응입니다. ‘통대창 먹방’ 관련 글에는 “안 먹을 거지만 대리만족 된다”, “그냥 잘라먹지”, “보기만 해도 느글거린다”, “혈관 막힐 것 같아”, “소리가 예술이다” 등의 댓글이 달렸습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 대창, 의사들은 안 먹는다?&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;대창은 소의 큰창자로, 곱창보다 겉에 내장지방이 많이 붙어있습니다. 대창을 손질할 때는 소의 큰창자를 뒤집어서 겉에 잇는 소 기름이 안에 들어가도록 하죠.&lt;br&gt;‘기름덩어리’라는 인식 때문에 항간에는 의사들도 절대 안 먹는 음식 중 하나로 대창이 꼽히기도 합니다. 의사들이 운영하는 유튜브 채널 ‘닥터프렌즈’에서도 “의사들은 절대 안 먹는 음식”이라는 주제로 토론하면서 “대창”을 언급했습니다. 내과 전문의 우창윤씨는 영상에서 “대창을 진짜 좋아했다”면서 “그냥 기름덩어리지만 레지던트 때 (교수가) 그만 먹으라고 할 정도로 많이 먹었다”고 회상했습니다. 하지만 지난 1년간 대창을 먹지 않았다고 밝힌 우씨는 “(고지혈증 진단받고) 거의 안 먹는다”고 말했습니다.&lt;!-- 그림 1354021 --&gt;우리가 먹는 대표적인 지방은 포화 지방과 불포화 지방으로 좋은 지방은 불포화 지방, 나쁜 지방은 포화 지방으로 나눌 수 있습니다. 포화 지방은 체내에서 합성이 가능한 동물성 지방으로, 총콜레스테롤과 나쁜 콜레스테롤(LDL)을 증가시키는 특징이 있습니다.&lt;br&gt;대창의 지방은 대부분 동물성 포화지방입니다. 포화 지방을 과다 섭취할 경우 심혈관 질환, 비만, 당뇨병의 주요 원인이 될 수 있습니다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식약처가 정한 포화지방의 하루 섭취권장량은 15g입니다. 그러나 2020년 질병관리청에서 발표한 국민건강영양조사에 따르면 국내 포화지방산 1일 섭취량은 17.04g인 것으로 나타났죠. 고지혈증이 있는 경우 섭취에 유의해야 하고, 혈액순환계 질병이 있는 성인은 섭취를 줄이는 것이 좋습니다.&lt;br&gt;대창을 먹어야 한다면 원재료의 위생을 꼭 신경 써야 합니다. 소와 같은 반추동물의 대장은 소화되지 않은 음식물들이 지나가는 마지막 통로기 때문에 꼼꼼한 세척 과정이 필수입니다.&lt;br&gt;횡성군이 횡성한우 부산물 브랜드인 ‘별우별미’를 활용한 레시피북에 따르면, 신선한 대창을 쌀뜨물에 5~10분 정도 담가두었다가 지방 조직과 기름기를 제거한 후, 소금과 밀가루를 넣고서 세게 비벼 씻는 것이 좋습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아 결혼식 모자이크 논란…강남, 입 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500020</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:43:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026083959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354025 --&gt;방송인 강남이 일명 ‘김연아 결혼식 모자이크 굴욕’에 대해 해명했다.&lt;br&gt;유튜브 채널 ‘동네친구 강나미’에서는 지난 25일 ‘모자이크 논란, 해명하겠습니다’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상 속 강남은 제작진과 긴급 만남을 가졌다. 지난 22일 열린 김연아 고우림 부부의 결혼식에 이상화가 참석 사진이 올라왔는데, 이상화 옆에 있는 남성이 모자이크처리가 됐다. 이에 네티즌들은 이 남자가 강남이라고 추측했고, 온라인상에는 ‘강남 모자이크 굴욕’이라는 글이 공유됏다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진을 만난 강남은 “연락이 너무 많이 온다. 오늘도 미용실 갔는데 다들 인사도 없이 ‘어떻게 된 거예요?’ (라더라) 모든 단체 카톡 내용이 다 그거다. 가만히 있었는데 어떻게 이런 일이 생기냐. 굳이 ‘나 아닌데’ 하는 것도 웃기다”라고 억울해했다.&lt;br&gt;“(모자이크 된) 그 분이 누구냐”는 제작진의 질문에 강남은 “그래서 오늘 불렀다”고 했고, 곧이어 누군가 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사진 속 남성은 알고 보니 이상화의 매니저였다. 강남은 “저랑도 사실 오래됐다. 어이없어서 처음에 얘한테도 전화 안 했다. 너무 많이 연락 와서 전화했더니 ‘형 어떡해요?’ 라더라”라며 웃었다.&lt;br&gt;매니저 역시 “처음엔 이러다 말겠지 했는데 친척들도 연락이 온다”며 “지인들은 다 안다. 딱 봐도 너라더라”라고 밝혔다.&lt;br&gt;강남은 “저도 가려 했는데 일 때문에 못 갔다”고 스케줄 문제로 결혼식도 못 갔다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아 결혼식 모자이크 논란…강남, 입 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500020</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:43:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026083959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354025 --&gt;방송인 강남이 일명 ‘김연아 결혼식 모자이크 굴욕’에 대해 해명했다.&lt;br&gt;유튜브 채널 ‘동네친구 강나미’에서는 지난 25일 ‘모자이크 논란, 해명하겠습니다’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상 속 강남은 제작진과 긴급 만남을 가졌다. 지난 22일 열린 김연아 고우림 부부의 결혼식에 이상화가 참석 사진이 올라왔는데, 이상화 옆에 있는 남성이 모자이크처리가 됐다. 이에 네티즌들은 이 남자가 강남이라고 추측했고, 온라인상에는 ‘강남 모자이크 굴욕’이라는 글이 공유됏다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진을 만난 강남은 “연락이 너무 많이 온다. 오늘도 미용실 갔는데 다들 인사도 없이 ‘어떻게 된 거예요?’ (라더라) 모든 단체 카톡 내용이 다 그거다. 가만히 있었는데 어떻게 이런 일이 생기냐. 굳이 ‘나 아닌데’ 하는 것도 웃기다”라고 억울해했다.&lt;br&gt;“(모자이크 된) 그 분이 누구냐”는 제작진의 질문에 강남은 “그래서 오늘 불렀다”고 했고, 곧이어 누군가 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사진 속 남성은 알고 보니 이상화의 매니저였다. 강남은 “저랑도 사실 오래됐다. 어이없어서 처음에 얘한테도 전화 안 했다. 너무 많이 연락 와서 전화했더니 ‘형 어떡해요?’ 라더라”라며 웃었다.&lt;br&gt;매니저 역시 “처음엔 이러다 말겠지 했는데 친척들도 연락이 온다”며 “지인들은 다 안다. 딱 봐도 너라더라”라고 밝혔다.&lt;br&gt;강남은 “저도 가려 했는데 일 때문에 못 갔다”고 스케줄 문제로 결혼식도 못 갔다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개콘 나가고 ‘100억 자산가’ 된 개그맨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500021</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:43:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026084406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354026 --&gt;코미디언 황현희가 100억 자산가가 된 과정을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 25일 방송된 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’에서는 황현희가 100억 자산가 투자 전문가로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 황현희는 “일을 안 해도 경제적으로 어렵지 않은 상황이다”라고 말해 모두를 놀라게 만들었다. 황현희는 “개그맨 활동할 때 금액은 준호형도 알고 계실 거다. 개그맨 시절 수입은 아무 일도 안 해도 매달 들어온다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;황현희는 개그맨에서 투자전문가가 된 계기에 대해 “개그맨을 평생 할 줄 알았다. 재능을 인정받았고 평생 먹고 살 줄 알았는데 2014년에 나가라고, 재미가 없다고 하더라”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황현희는 “10년 동안 했던 일이 없어졌다. 6개월 은둔형 외톨이처럼 지냈다. 얼굴 알려져 알바도 못 한다”며 “고민하다 통장을 들여다봤다. 통장에 들어있는 돈은 소유할 수 있다. 일은 소유할 수 없다. 아무리 열심히 살아도 오늘 밤에 술 먹고 실수 한 번 하면 이 방송 없어진다. 그게 현실이다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “2년 동안 투자 안하고 공부만 했다. 대학원에 진학했다. 개론부터 배우기 시작했다. 미시, 거시부터 통계학. 공부하다 투자를 시작했다. 용인 아파트를 분양 받고 성동구 갭 투자하고”라면서 “지금은 상상이 안 가실 텐데 그 때 당시 가능했다. 2년간 시간을 쓰고 확신이 있었다”고 투자방법을 설명했다.&lt;br&gt;이에 김준호는 “사실 난 너 꽁트하는 것 같다. 돈 없지? 너 뻥치고 다니는 거지?”라며 의심했고 황현희는 “이래서 내가 예능 안 한다고 했다. 듣지를 않는다 인간들이”라고 웃으며 분노했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개콘 나가고 ‘100억 자산가’ 된 개그맨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500021</guid>
      <pubDate>2022-10-26T08:43:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026084406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354026 --&gt;코미디언 황현희가 100억 자산가가 된 과정을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 25일 방송된 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’에서는 황현희가 100억 자산가 투자 전문가로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 황현희는 “일을 안 해도 경제적으로 어렵지 않은 상황이다”라고 말해 모두를 놀라게 만들었다. 황현희는 “개그맨 활동할 때 금액은 준호형도 알고 계실 거다. 개그맨 시절 수입은 아무 일도 안 해도 매달 들어온다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;황현희는 개그맨에서 투자전문가가 된 계기에 대해 “개그맨을 평생 할 줄 알았다. 재능을 인정받았고 평생 먹고 살 줄 알았는데 2014년에 나가라고, 재미가 없다고 하더라”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황현희는 “10년 동안 했던 일이 없어졌다. 6개월 은둔형 외톨이처럼 지냈다. 얼굴 알려져 알바도 못 한다”며 “고민하다 통장을 들여다봤다. 통장에 들어있는 돈은 소유할 수 있다. 일은 소유할 수 없다. 아무리 열심히 살아도 오늘 밤에 술 먹고 실수 한 번 하면 이 방송 없어진다. 그게 현실이다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “2년 동안 투자 안하고 공부만 했다. 대학원에 진학했다. 개론부터 배우기 시작했다. 미시, 거시부터 통계학. 공부하다 투자를 시작했다. 용인 아파트를 분양 받고 성동구 갭 투자하고”라면서 “지금은 상상이 안 가실 텐데 그 때 당시 가능했다. 2년간 시간을 쓰고 확신이 있었다”고 투자방법을 설명했다.&lt;br&gt;이에 김준호는 “사실 난 너 꽁트하는 것 같다. 돈 없지? 너 뻥치고 다니는 거지?”라며 의심했고 황현희는 “이래서 내가 예능 안 한다고 했다. 듣지를 않는다 인간들이”라고 웃으며 분노했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로이킴, ‘정준영 단톡방’ 오해 언급 “4년 공백기에 많은 일”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500023</guid>
      <pubDate>2022-10-26T09:15:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026091438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354028 --&gt;가수 로이킴(본명 김상우·29)이 정준영 단톡방 루머에 대해 언급했다.&lt;br&gt;로이킴은 25일 오후 4번째 정규앨범 ‘그리고’ 발매 기념 온라인 미디어 간담회에서 2019년 당시 불거진 오해에 대한 질문을 받고 “4년 동안 공백기를 가지면서 많은 일들이 있었다”며 그간의 심경을 에둘러 표현했다.&lt;br&gt;로이킴은 “힘들고 지치는 순간도 있고, 군대도 다녀왔고, 그 사이에 어떤 모습으로 다시 돌아올까 하는 생각도 했다”면서 “기다려준 만큼 몇배로 더 열심히 활동도 하고 음악도 만들어서 팬들을 위해 노력하는 것이 정답이라는 생각이 들었다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1354029 --&gt;로이킴은 불법 동영상 촬영 및 유포 혐의로 구속된 정준영의 단톡방 멤버라는 주장에 휩싸이며 한 차례 곤욕을 치른 바 있다. 조사 결과 로이킴은 문제의 단톡방 멤버가 아닌, 정준영의 다른 단톡방 멤버란 사실이 밝혀졌고 단톡방에 공유한 캡처 사진 역시 과거 한 블로그에 게재된 연예인 음란물 사진이 합성된 것임을 알리고자 했던 것으로 알려졌다. 로이킴은 2020년 2월 기소유예 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로이킴은 4년만에 공연을 하는 것에 대해 “팬들도 많이 기다렸고, 나도 기대하고 상상했던 순간”이라며 “걱정도 많이 된다, 이 자리도 긴장되는데 콘서트는 얼마나 긴장될까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “울컥할 것 같다”며 “타인 앞에서 눈물을 보이는 스타일은 아닌데, 울음이 억지로 낸다고 나오는 것이 아니기 때문에 일단은 해봐야될 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1354030 --&gt;‘그리고’는 로이킴이 2015년 발매한 3번째 정규앨범 ‘북두칠성’ 이후 약 7년 만에 발매하는 정규앨범이다. 로이킴은 전곡의 작사·작곡을 맡아 자신의 삶의 태도와도 맞닿아있는 소중한 사람들에 대한 메시지를 앨범에 녹여냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타이틀곡 ‘괜찮을거야’는 우리 모두에게 다 괜찮을 거라며 위로를 전하는 곡으로 로이킴의 단단하고 깊은 보컬이 인상적인 곡이다. 이외에 그리움이라는 감정을 희망찬 멜로디로 풀어낸 ‘그대에게 닿을 때까지’, 이별 후 남은 감정의 여운을 담담하게 내뱉는 ‘그냥 그때’ 등 총 9곡이 수록됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로이킴, ‘정준영 단톡방’ 오해 언급 “4년 공백기에 많은 일”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500023</guid>
      <pubDate>2022-10-26T09:15:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026091438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354028 --&gt;가수 로이킴(본명 김상우·29)이 정준영 단톡방 루머에 대해 언급했다.&lt;br&gt;로이킴은 25일 오후 4번째 정규앨범 ‘그리고’ 발매 기념 온라인 미디어 간담회에서 2019년 당시 불거진 오해에 대한 질문을 받고 “4년 동안 공백기를 가지면서 많은 일들이 있었다”며 그간의 심경을 에둘러 표현했다.&lt;br&gt;로이킴은 “힘들고 지치는 순간도 있고, 군대도 다녀왔고, 그 사이에 어떤 모습으로 다시 돌아올까 하는 생각도 했다”면서 “기다려준 만큼 몇배로 더 열심히 활동도 하고 음악도 만들어서 팬들을 위해 노력하는 것이 정답이라는 생각이 들었다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1354029 --&gt;로이킴은 불법 동영상 촬영 및 유포 혐의로 구속된 정준영의 단톡방 멤버라는 주장에 휩싸이며 한 차례 곤욕을 치른 바 있다. 조사 결과 로이킴은 문제의 단톡방 멤버가 아닌, 정준영의 다른 단톡방 멤버란 사실이 밝혀졌고 단톡방에 공유한 캡처 사진 역시 과거 한 블로그에 게재된 연예인 음란물 사진이 합성된 것임을 알리고자 했던 것으로 알려졌다. 로이킴은 2020년 2월 기소유예 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로이킴은 4년만에 공연을 하는 것에 대해 “팬들도 많이 기다렸고, 나도 기대하고 상상했던 순간”이라며 “걱정도 많이 된다, 이 자리도 긴장되는데 콘서트는 얼마나 긴장될까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “울컥할 것 같다”며 “타인 앞에서 눈물을 보이는 스타일은 아닌데, 울음이 억지로 낸다고 나오는 것이 아니기 때문에 일단은 해봐야될 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1354030 --&gt;‘그리고’는 로이킴이 2015년 발매한 3번째 정규앨범 ‘북두칠성’ 이후 약 7년 만에 발매하는 정규앨범이다. 로이킴은 전곡의 작사·작곡을 맡아 자신의 삶의 태도와도 맞닿아있는 소중한 사람들에 대한 메시지를 앨범에 녹여냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타이틀곡 ‘괜찮을거야’는 우리 모두에게 다 괜찮을 거라며 위로를 전하는 곡으로 로이킴의 단단하고 깊은 보컬이 인상적인 곡이다. 이외에 그리움이라는 감정을 희망찬 멜로디로 풀어낸 ‘그대에게 닿을 때까지’, 이별 후 남은 감정의 여운을 담담하게 내뱉는 ‘그냥 그때’ 등 총 9곡이 수록됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서희원 “구준엽이 허벅지에 직접 타투 새겨줘”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500028</guid>
      <pubDate>2022-10-26T09:32:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026093217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354034 --&gt;&lt;br&gt;신혼을 즐기고 있는 가수 구준엽과 대만배우 쉬시위안(서희원)이 알콩달콩한 Q&amp;amp;A를 진행했다.&lt;br&gt;25일 쉬시위안은 자신의 인스타그램에 “그 어떤 영화, 드라마보다 로맨틱한 러브스토리가 바로 쉬시위안과 구준엽”이라는 글과 함께 보그와 함께 진행한 인터뷰를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인터뷰 영상 속 구준엽과 쉬시위안은 누가 가장 상대에게 잘 해주냐는 물음에 구준엽을 꼽았다. 이에 대해 구준엽은 “솔직히 희원이가 저한테 너무 잘 해주는데 제가 더 포용력이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;또한 누가 외출 시간이 더 오래 걸리냐는 물음에도 구준엽은 자신이라고 했다. 구준엽은 “나는 이것저것 갈아 입어서 시간이 걸리는데, 희원이는 일어나자마자 옷입고 귀걸이하고 립스틱하고 바로 나온다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구준엽은 쉬시위안의 몸에 있는 타투갯수가 몇 개냐는 물음에 9개라고 답했다. 이에 쉬시위안은 “이 타투는 오빠가 직접 해준 건데도 까먹었나봐”라며 허벅지를 가리켰다.&lt;br&gt;그러면서 쉬시위안은 “저희는 결혼반지를 타투로 하기로 했다”라며 “그래서 오빠가 타투 기계 한 대를 샀고, 직접 해줬다”고 밝혔다. 이어 쉬시위안은 “허벅지에 오래된 화상흉터를 구준엽이 작은 사람으로 그려줬다”며 “오빠는 자기 몸에 직접 해보고 괜찮으면 제 몸에 새겨준다”고 자상한 매력을 자랑했다.&lt;br&gt;한편 구준엽은 지난 1998년 쉬시위안과 만나 1년여간 열애했다. 이후 20년 만에 다시 연락하기 시작해 올해 부부의 연을 맺었다. 지난 3월 구준엽은 쉬시위안과 혼인 신고 소식을 전한 후, 대만으로 가서 재회했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서희원 “구준엽이 허벅지에 직접 타투 새겨줘”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500028</guid>
      <pubDate>2022-10-26T09:32:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026093217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354034 --&gt;&lt;br&gt;신혼을 즐기고 있는 가수 구준엽과 대만배우 쉬시위안(서희원)이 알콩달콩한 Q&amp;amp;A를 진행했다.&lt;br&gt;25일 쉬시위안은 자신의 인스타그램에 “그 어떤 영화, 드라마보다 로맨틱한 러브스토리가 바로 쉬시위안과 구준엽”이라는 글과 함께 보그와 함께 진행한 인터뷰를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인터뷰 영상 속 구준엽과 쉬시위안은 누가 가장 상대에게 잘 해주냐는 물음에 구준엽을 꼽았다. 이에 대해 구준엽은 “솔직히 희원이가 저한테 너무 잘 해주는데 제가 더 포용력이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;또한 누가 외출 시간이 더 오래 걸리냐는 물음에도 구준엽은 자신이라고 했다. 구준엽은 “나는 이것저것 갈아 입어서 시간이 걸리는데, 희원이는 일어나자마자 옷입고 귀걸이하고 립스틱하고 바로 나온다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구준엽은 쉬시위안의 몸에 있는 타투갯수가 몇 개냐는 물음에 9개라고 답했다. 이에 쉬시위안은 “이 타투는 오빠가 직접 해준 건데도 까먹었나봐”라며 허벅지를 가리켰다.&lt;br&gt;그러면서 쉬시위안은 “저희는 결혼반지를 타투로 하기로 했다”라며 “그래서 오빠가 타투 기계 한 대를 샀고, 직접 해줬다”고 밝혔다. 이어 쉬시위안은 “허벅지에 오래된 화상흉터를 구준엽이 작은 사람으로 그려줬다”며 “오빠는 자기 몸에 직접 해보고 괜찮으면 제 몸에 새겨준다”고 자상한 매력을 자랑했다.&lt;br&gt;한편 구준엽은 지난 1998년 쉬시위안과 만나 1년여간 열애했다. 이후 20년 만에 다시 연락하기 시작해 올해 부부의 연을 맺었다. 지난 3월 구준엽은 쉬시위안과 혼인 신고 소식을 전한 후, 대만으로 가서 재회했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사이 좋게’ 메시2골 음바페 2골 네이마르 사실상 2골..PSG 빅뱅</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500038</guid>
      <pubDate>2022-10-26T10:16:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026095554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354045 --&gt;프랑스 파리 생제르맹(PSG)이 리오넬 메시와 킬리안 음바페, 네이마르 삼각 편대의 활약을 앞세워 2022~23시즌 유럽 챔피언스리그(UCL) 16강에 합류했다.&lt;br&gt;PSG는 26일(한국시간) 프랑스 파리 파르크 데 프랭스에서 열린 대회 조별리그 H조 5차전 마카비 하이파(이스라엘)와의 홈 경기에서 메시와 음바페(이상 2골 2도움), 네이마르(1골·자책골 유도) 등의 융단 폭격으로 7-2 대승을 거뒀다. PSG는 3승2무로 승점 11점을 기록, 이날 유벤투스(이탈리아)를 4-3으로 꺾고 역시 11점을 쌓은 벤피카(포르투갈)와 최종 6차전 결과에 관계 없이 16강 합류를 확정했다. 같은 조 유벤투스와 마카비 하이파가 각각 1승4패(3점)에 그치고 있기 때문이다. PSG와 벤피카는 조별리그 두 차례 맞대결에서 모두 1-1로 비겨 상대 전적도 같았으나 전체 골 득실에서 벤피카(+4)에 앞선 PSG(+8)가 조 1위.&lt;!-- 그림 1354046 --&gt;지난 11일 안방에서 열린 벤피카와의 4차전에 1-1로 비겼던 PSG는 이날 작심한 듯 상대 골문을 두들겼다. 메시와 음바페, 네이마르가 서로 주고받는 패스들이 예술이었다. 전반 19분 메시가 먼저 골문을 열어젖혔다. 골 지역 왼쪽에서 음바페가 건네 준 공을 감각적인 왼발 아웃프런트 킥으로 연결했다. 전반 32분에는 음바페가 메시에게 건네주려던 공이 상대 수비에 걸려 되돌아오자 메시의 선제골 장면과 비슷한 위치에서 오른발 감아차기 슛을 성공시켰다. 3분 뒤에는 음바페의 패스를 받은 메시가 네이마르에게 공을 건넸고, 네이마르는 상대 골키퍼가 나오는 것을 보고 골문 구석으로 공을 찔러 넣었다. PSG는 전반 38분 프리킥 상황에서 압둘라예 셰크에게 헤더 골을 내줬으나 6분 뒤 페널티 아크에서 음바페와 패스를 주고 받던 메시가 왼발 중거리슛을 성공시켜 4-1로 전반을 마무리 했다.&lt;br&gt;PSG는 후반 초반 마카비 하이파에 공세에 휘말려 주춤했다. 연이어 슈팅을 허용하다가 후반 5분 코너킥에서 이어진 문전 혼전 상황에서 셰크에게 재차 헤더 골을 내줬다. 그러나 후반 19분 골 지역 왼쪽에서 아쉬샤프 하키미의 긴 크로스를 건네 받은 음바페가 다시 오른발 감아차기를 반대쪽 골문 안에 꽂아 상대 기세를 누그러뜨렸다. 3분 뒤에는 상대 왼쪽 측면을 파고 들어 골문에 접근한 네이마르가 상대 자책골을 유도했다. 메시는 후반 30분 음바페의 공간 패스를 받아 슛을 날렸으나 크로스바를 때리는 바람에 해트트릭을 달성하지 못했다. 그러나 후반 39분 컷백으로 카를로스 솔레르의 골을 거들며 대승에 마침표를 찍었다. 메시는 이날 UCL 역사상 한 경기 ‘멀티 골’과 ‘멀티 도움’을 동시에 기록한 최고령(35세 123일) 선수로 이름을 올렸다.&lt;!-- 그림 1354048 --&gt;지난 시즌 메시가 PSG에 합류한 뒤 PSG가 한 경기에서 7골을 넣은 것은 지난 8월 릴과의 리그앙 경기에 이어 이번이 두 번째다. 당시 음바페가 해트트릭, 네이마르가 2골, 메시와 하키미가 각각 1골을 넣어 7-1로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;맨체스터 시티(잉글랜드)는 G조 5차전 원정 경기에서 도르트문트(독일)와 0-0으로 비겼다. 3승2무로 승점 11점을 쌓은 맨시티는 조 1위, 2승2무1패로 승점 8점을 기록한 도르트문트는 2위로 16강 진출을 확정했다. 이날 경기는 엘링 홀란의 귀향 경기로 관심을 모았으나 홀란은 침묵을 지키다 후반에 교체됐다. 맨시티는 후반 12분 리야드 마레즈가 페널티킥을 얻어내 직접 찼으나 상대 골키퍼에게 막힌 게 뼈아팠다.&lt;br&gt;E조의 첼시(잉글랜드)는 잘츠부르크(오스트리아)와의 원정 경기에서 2-1로 승리해 조 1위(승점 10점·3승 1무 1패)로 16강 진출을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날까지 16강행을 확정한 팀은 A조 나폴리(이탈리아), B조 클뤼프 브뤼허(벨기에), C조 바이에른 뮌헨(독일), E조 첼시, F조 레알 마드리드(스페인), G조 맨시티와 도르트문트, H조 PSG와  벤피카 등 9개 팀이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벌써 환갑’ 안문숙 근황 “털 많은 남자 좋아했다가…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500040</guid>
      <pubDate>2022-10-26T10:19:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026101913_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354057 --&gt;배우 안문숙이 결혼에 대한 희망을 버리지 않았다고 말했다.&lt;br&gt;25일 방송된 KBS 2TV ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’에서는 새로 합류한 안문숙이 김청과 동갑이라고 나이부터 밝히며 이미 환갑을 치렀다고 털어놨다.&lt;br&gt;박원숙이 “너 옛날에 털 많은 남자 좋아했지?”라고 묻자 안문숙은 “요새는 옵션이다. 있어도 좋고 없으면 그만이다. 왜 가슴털이 좋냐고 했냐면 너무 궁금했다. 거품을 한 번 내보고 싶었다. 남의 가슴에 거품 낼 수 없지 않느냐”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “학교 다닐 때 선생님이 가슴에 털이 많았다. 모시 와이셔츠를 입으면 다 보였다. 그게 남자의 상으로 딱 박혔다. 면도하면 푸르스름한 게 멋있어서 꽂혔다”고 털어놨다.&lt;br&gt;안문숙은 “내가 이렇게 늦게 결혼할 거라고는 상상 못했다. 저는 희망 안 버렸다. 독신주의자가 아니다. 한번 정도는 경험을 해봐야지. 조언 좀 해달라. 결혼 꼭 하라고”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 박원숙은 “만나면 만나고 좋아서 살려면 살고 네 마음대로 해라. 내가 이것저것 다 해봤는데 내 마음대로 안 된다”고 조언했다.&lt;br&gt;박원숙이 “좀 어렵겠다”고 말하자 안문숙은 “어려운 것 안다. 확률이 좁아질 것 안다. 그래도 꿈은 갖고 있다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘작은 아씨들’ 넷플릭스 비영어권 드라마 주간 최다 시청 3위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500044</guid>
      <pubDate>2022-10-26T10:32:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026103221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354064 --&gt;tvN 드라마 ‘작은 아씨들’이 넷플릭스 주간 집계에서 비영어권 드라마 3위를 차지했다.&lt;br&gt;지난 17~23일(현지시간) 스트리밍 시간이 1550만 시간으로 집계돼 비영어권 드라마 톱 10을 7주째 지켰다. ‘이상한 변호사 우영우’는 비영어권 드라마 톱 10에 16주째 자리를 지키며 8위를 차지했다. 시청시간은 1440만 시간이었다.&lt;br&gt;지난 주말 공개된 넷플릭스 오리지널 영화 ‘20세기 소녀’는 800만 시간 시청되며 비영어권 영화 가운데 2위로 뛰어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영어권 드라마 시리즈로는 라이언 머피 사단의 강세가 이어졌다. ‘어둠 속의 감시자’(The Watcher)가 이 사단의 전작 ‘다머, 몬스터 제프리 다머 스토리’를 2주째 2위로 따돌렸다. 주간 시청시간은 1억 4820만 시간으로 ‘다머’(6911만 시간)의 곱절을 넘겼다.&lt;br&gt;‘어둠 속의 감시자‘는 머피가 이언 브레넌과 손잡고 제작했는데 2018년 뉴욕 매거진이 떠들썩하게 보도한 실화를 옮겼다. 나오미 왓츠와 바비 카너베일 주연으로 뉴욕에서 살다 뉴저지주의 은퇴 마을로 이사 온 부부가 집에 숨어 있는 악령 스토커와 맞서는 얘기를 골자로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘다머’는 이달 초에 누적 시청시간 7억 140만 시간을 돌파하면서 ‘스트레인저 딩스’ 시즌 4의 뒤를 이어 역대 영어권 최다 시청 드라마 2위 자리를 굳건히 지켰다.&lt;br&gt;제임스 카메론 감독의 ‘아바타’로 이름을 알린 조이 살다나가 주연한 로맨틱 드라마 ‘프롬 스크래치’는 공개 사흘 만에 3220만 시간을 기록하며 단숨에 3위로 진입했다. 그 뒤는 ‘러브 이즈 블라인드’ 시즌 3가 차지했는데 짝짓기 예능인 이 시리즈는 스트리밍 닷새 만에 2490만 시간을 기록했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS ‘프루프’ 3주째 ‘역주행’…블랙핑크 뮤비도 4억·2억 뷰 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500048</guid>
      <pubDate>2022-10-26T10:54:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026105354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354068 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 앤솔러지(선집) 음반 ‘프루프’(Proof)가 미국 빌보드의 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’ 순위에서 3주째 ‘역주행’을 이어갔다.&lt;br&gt;25일(현지시간) 공개된 최신 차트에 따르면 ‘프루프’는 전 주보다 12계단 오른 46위로 19주 연속 머물렀다. 이 앨범은 최근 3주 동안 77위, 58위, 46위로 계속 순위를 끌어올렸다. 이 밖에도 ‘월드 앨범’ 2위, ‘톱 커런트 앨범 세일즈’ 20위, ‘톱 앨범 세일즈’ 22위를 차지했다.&lt;br&gt;‘러브 유어셀프 결(結) 앤서’ 앨범은 ‘월드 앨범’ 12위, ‘톱 앨범 세일즈’ 86위를 기록했다. ‘프루프’ 앨범 수록곡 ‘달려라 방탄’은 ‘월드 디지털 송 세일즈’ 6위, ‘글로벌’(미국 제외) 194위에 각각 올랐다. ‘글로벌 200’에서는 ‘다이너마이트’가 142위를, ‘마이 유니버스’가 192위를 차지했다. ‘글로벌’(미국 제외)에서는 ‘다이너마이트’ 101위, ‘마이 유니버스’ 115위, ‘버터’ 130위였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;멤버 정국이 미국 싱어송라이터 찰리 푸스와 협업한 ‘레프트 앤드 라이트’는 메인 싱글 차트 ‘핫 100’에서 85위로 17주 연속 머물렀다. 이 노래는 ‘팝 에어플레이’ 35위, ‘디지털 송 세일즈’ 37위, ‘글로벌’(미국 제외) 49위, ‘글로벌 200’ 57위에도 각각 랭크됐다.&lt;br&gt;지난주 1위를 차지했던 스트레이 키즈의 새 미니음반 ‘맥시던트’는 이번주 10계단 떨어진 11위를 기록했다. 타이틀곡 ‘케이스 143’은 ‘글로벌 200’에서 전 주보다 78계단 하락한 137위를 기록했다. 스트레이 키즈는 이 밖에도 ‘아티스트 100’ 차트 6위, ‘월드 앨범’ 차트 1위, ‘톱 커런트 앨범 세일즈’ 차트 2위에 올랐다.&lt;br&gt;한편 걸그룹 블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’에 실린 ‘핑크 베놈’과 ‘셧 다운’ 뮤직비디오 유튜브 조회 수가 각각 4억 건과 2억 건을 넘겼다고 소속사 YG엔터테인먼트가 26일 밝혔다. ‘핑크 베놈’ 뮤직비디오는 전날 오후 9시 37분쯤 4억뷰를 넘겼는데 8월 19일 공개된 지 68일 만이다. 이 뮤직비디오는 24시간 만에 유튜브 9040만 조회를 기록해 케이팝 걸그룹 가운데 가장 빠른 속도인 29시간 35분 만에 1억뷰를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타이틀곡 ‘셧 다운’ 뮤직비디오는 공개 41일 만인 이날 0시 34분쯤 2억뷰를 넘어섰다. 블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’는 ‘빌보드 200’과 영국 오피셜 앨범 차트 ‘톱 100’ 모두 1위에 올랐다. 이 걸그룹은 두 나라 차트를 동시에 석권한 첫 아시아 여성 아티스트란 영예도 누렸다.&lt;br&gt;‘본 핑크’는 ‘빌보드 200’에서 68위를 기록하며 5주 연속 흥행을 이어갔다. ‘셧 다운’은 ‘글로벌 200’ 차트에서 전 주보다 다섯 계단 떨어진 18위에 올랐다. ‘핑크 베놈’은 같은 차트의 27위를 기록하며 9주 연속 머물렀다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공개 구혼 나선 여배우 “삼남매 출산 가능”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500063</guid>
      <pubDate>2022-10-26T11:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026112831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354099 --&gt;배우 고은아가 김수미를 이을 ‘종가집 며느리상’에 등극한다.&lt;br&gt;27일 MBN ‘무작정 투어-원하는대로’ 10회에서는 ‘여행 가이드’ 신애라-박하선과 연예계 절친 배우 이유리-고은아, ‘인턴 가이드’ 김종현이 뭉친 충북 제천 여행기 2탄이 공개된다.&lt;br&gt;여행 첫날 산악‘익스트림 체험’을 진행한 이들은 숙소로 돌아와 고은아가 차려준 요리로 저녁 식사를 먹는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이때 고은아는 매운 어묵과 마늘 보쌈 등 고난도 요리들을 척척 해내는 모습으로 언니들의 감탄을 자아낸다. 이에 고은아는 “이렇게 결혼할 준비가 되어 있는 나인데!”라며 미래의 예비 신랑에게 영상 편지를 보내기 시작한다. 급기야 고은아는 “삼남매 출산도 가능하다”며 강력한 매력 어필에 나선다.&lt;br&gt;‘원하는대로’ 충북 제천편 2탄은 오는 27일(목) 밤 10시 20분 방송된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샤넬백 든 ‘안정환 아내’에 악플…이혜원 호소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500064</guid>
      <pubDate>2022-10-26T11:28:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/01/SSI_20220701155147_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1316753 --&gt;전 축구선수 안정환의 아내 이혜원이 악플러를 향해 분노를 드러냈다.&lt;br&gt;26일 이혜원은 인스타그램에 장문의 게시글을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 글에서 이혜원은 “먹방 꿈나무”라며 “그냥 웃으려고 찍었는데 오늘 같은 날은 그냥 같이 웃어요 몰라몰라”라고 알렸다.&lt;br&gt;이어 그는 “이 나이에 뭐 인생 뭐 있냐. 웃으며 삽시다”라며 “C사? 샤넬? 왜 저는 들면 안 되나요?“라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 이혜원은 “이제 고만 미워하셔요”라며 “마이 묵었다 아이가. 화가 웃음으로 갱년기 올 나이. 무서울 것이 없음 주의”라고 덧붙였다. 명품백을 든 자신을 향한 질투 어린 시선에 불쾌감을 드러낸 것으로 보인다.&lt;br&gt;한편 이혜원은 2001년 안정환과 결혼해 슬하에 딸 리원, 아들 리환을 두고 있다. 리원 양은 올 여름 미국 대학에 진학할 예정임을 알리기도 했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청와대 영빈관에서 클래식 공연…김선욱·손열음 등 출연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500071</guid>
      <pubDate>2022-10-26T11:48:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026114743_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354106 --&gt;문화체육관광부는 다음 달 1~11일 청와대 영빈관 2층에서 ‘청와대 가을을 물들이는 K-클래식’ 음악회를 4차례에 걸쳐 연다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;예술의전당, 국립심포니오케스트라와 함께 여는 이번 음악회에는 피아니스트 김선욱·손열음·선우예권, 바이올리니스트 양인모가 공연한다.&lt;br&gt;2006년 리즈 콩쿠르 최연소 우승자 김선욱이 11월 1일 오후 3시 독주회로 문을 연다. 슈베르트 ‘네 개의 즉흥곡’과 리스트 소나타 나(B) 단조 등을 연주한다. 다음날인 4일 오후 3시에는 2017년 한국인 최초로 밴 클라이번 콩쿠르에서 우승한 선우예권이 국립심포니오케스트라와 나란히 무대에 오른다. 선우예권은 차이콥스키 ‘사계’ 중 10월, 라흐마니노프 ‘코렐리 주제에 의한 변주곡’을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;7일 오후 7시에는 올해 5월 한국인 최초로 장 시벨리우스 콩쿠르에서 우승한 바이올리니스트 양인모와 국립심포니오케스트라가 공연한다. 양인모는 모차르트 바이올린 소나타 K301, 시벨리우스 ‘바이올린과 피아노를 위한 5개의 작품’을 들려준다. 마지막 날인 11일 오후 7시에는 평창대관령음악제 예술감독인 피아니스트 손열음이 카푸스틴 변주곡 작품 41과 히르츠 ‘오즈의 마법사 환상곡’ 등을 연주한다.&lt;br&gt;영빈관은 과거 외교행사에서 각국 대통령, 총리 등 국빈 만찬을 진행하고 공연을 펼치던 곳이다. 문체부는 이번 음악회를 통해 국민이 문화예술을 즐기는 공간으로 거듭나게 할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공연에는 예술가를 꿈꾸는 장애인, 문화누리카드 수기 입상자, 청년예술인 등을 우선 초대한다. 일반 관람 신청은 26~27일 온라인으로 진행한다. 자세한 상황은 인터파크 홈페이지에서 확인할 수 있다. 1인당 1회 공연만 신청할 수 있으며 매 공연 50명씩 모두 200명을 무작위로 추첨해 선정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슈퍼 맥스’ 페르스타펀, F1 한시즌 최다승 시동 ‘부르릉’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500072</guid>
      <pubDate>2022-10-26T11:52:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026115029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354107 --&gt;&lt;br /&gt;‘슈퍼 맥스’ 막스 페르스타펀(25·레드불·네덜란드)이 세계 초고속을 겨루는 자동차 경주 대회 포뮬러 원(F1) 역대 한 시즌 최다승을 향해 시동을 건다. 오는 30~31일(한국시간) 멕시코시티 에르마노스 로드리게스 서킷(4.304㎞·71랩)에서 열리는 2022 F1 월드챔피언십 20라운드 멕시코 그랑프리에서다.&lt;br&gt;이번 시즌 페르스타펀은 압도적인 레이스를 펼치고 있다. 5연승을 포함해 시즌 13승(통산 33승)을 올렸다. 특히 지난 주말 19라운드 미국 그랑프리 우승으로 ‘F1 황제’ 미하엘 슈마허(당시 페라리·독일)와 ‘4회 월드챔피언’ 제바스티안 페텔(당시 레드불·독일)이 각각 2004년과 2013년 작성한 한 시즌 최다승 기록과 어깨를 나란히 했다. 이제 1승만 추가하면 페르스타펀은 신기록의 주인공이 된다.&lt;br&gt;2015년 역대 최연소로 F1에 데뷔해 이듬해 레드불로 팀을 옮긴 뒤 역대 최연소 우승으로 첫승을 신고한 페르스타펀은 해마다 2승 안팎을 적립해 오다 최근 들어 무시무시한 기세로 승수를 쌓고 있다. 지난해 무려 10승을 따내며 생애 첫 F1 월드챔피언에 올랐다. 슈마허의 7회 월드챔피언 기록을 뛰어넘어 개인 통산 8번째 월드챔피언에 등극하려던 루이스 해밀턴(37·메르세데스·영국)은 페르스타펀에 가로 막혀 8승에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;슈마허 시대 이후 새 황제로 등극했던 해밀턴이 올해 급격하게 하강 곡선을 그리며 무승에 그치고 있어 페르스타펀의 적수를 찾기 힘들 정도다. 페르스타펀은 이달 초 18라운드 일본 그랑프리에서 우승하며 시즌 3승의 샤를 르클레르(25·페라리)를 멀찌감치 따돌리고 월드챔피언 2연패를 확정했다.&lt;br&gt;이제 남은 것은 한 시즌 최다승 신기록이다. 앞으로 멕시코 그랑프리를 포함해 3개 대회가 남아 있어 기록 경신은 기정사실로 굳어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정작 페르스타펀은 기록에 신경 쓰지 않는 눈치다. 그는 미국 그랑프리 우승 뒤 “(과거보다) 1년에 더 많은 경주를 하고 있기 때문에 신기록이라는 건 온당하지 않다”며 “많은 레이스에서 우승한 게 자랑스럽긴 하지만 기록을 의식하지는 않는다. 그저 레이스에서 우승한 것만으로도 행복하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마지막 90초 아마 배우들의 표정 연기 찬란한 ‘알카라스의 여름’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500073</guid>
      <pubDate>2022-10-26T11:56:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026115542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354108 --&gt;마지막 1분 30초 남짓, 감독이 여러 축제 현장을 누비며 물색해 기용했다는아마추어 배우들의 표정 연기가 모든 것을 함축한다.&lt;br&gt;제72회 베를린국제영화제 황금곰상을 수상한 ‘알카라스의 여름’ 시사회가 시작되자 처음 느낀 것은 생경한 언어였다. 스페인의 작은 마을 알카라스에서 납작복숭아를 재배하는 3대 농민 얘기란 정도만 사전 지식으로 알고 갔는데 들려온 언어는 뜻밖의 것이었다. 스페인 안의 딴나라로 이해될 정도로, 프리메라리가 FC 바르셀로나가 레알 마드리드로 대표되는 공화주의 세력과 얼마나 적대적인가 돌아보면 에스파냐어 대신 카탈루냐어로 영화를 만든 카를라 시몬 감독의 뚝심 같은 것이 읽혔다.&lt;br&gt;영화 초중반은 상당히 지루했다. 로헬리오(요셉 아바드) 할아버지의 3대가 흙을 일구며 건강하고 행복한 가정을 일구는 모습을 느릿하게 보여준다. 성장영화인가 싶을 정도였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로헬리오의 두 아들 키메트(조르디 푸홀 돌체트)와 나티(몽세 오로)는 아버지의 뜻을 이으려고 열심이었고, 가족에게 보탬이 되려 애쓰지만 틈만 나면 번잡한 도회지의 삶을 꿈꾸며 철딱서니 없이 구는 10대들과 요즘 우리네 아이들과 달리 흙먼지 잔뜩 뒤집어 쓰며 뛰노는 어린 아이들까지 건강하고 화목한 가정의 모습이었다.&lt;br&gt;그런데 이 집안에 문제가 있었다. 로헬리오가 일평생 일군 복숭아밭 주인임을 증명할 계약서가 없다는 것이었다. 스페인 내전 당시 피뇰 가족의 목숨을 구해준 대가로 땅을 받은 로헬리오가 계약서를 쓰지 않고 구두로만 약속받은 것이 화근이었다. 땅을 상속받은 피뇰의 아들은 ‘여름이 끝날 때까지 떠나야 한다’는 통지문을 보낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아이들이 버려진 차 안에서 놀며 떠들어대던 외계인, 키메트가 술에 취해 되뇌이는 외계인이 복숭아나무를 뽑아내고 태양광 전지를 심으라고 을러대는 피뇰의 아들 등임을 어렵지 않게 짐작할 수 있다. 당연히 키메트는 “난 농부지 잡역부가 아니다”며 상당한 보상 제안을 뿌리친다.&lt;br&gt;여름의 끝이 다가올수록 가족은 분열한다. 한사코 농사를 짓겠다는 키메트는 태양광 전지 제안을 수용하자는 동생 나티와 드잡이까지 벌인다. 형제를 중재한다며 바르셀로나에 사는 동생 글로리아(베르타 피포)가 찾아오지만 잘 되지 않는다. 글로리아에게 다정하게 굴었던 키메트는 나티 얘기를 진지하게 들어보라는 말에 불같이 역정을 내고, 글로리아도 화가 치밀어 바르셀로나로 돌아간다.&lt;br&gt;3대가 다른 농민들과 함께 트랙터를 몰고 지자체 건물 앞에 몰려가 납작복숭아를 길바닥에 퍼부은 뒤 트랙터 바퀴로 짓밟고 대형 유통업체를 겨냥해 “공정한 가격”을 외치며 복숭아를 집어던져 보지만 하릴없는 저항일 뿐이다.&lt;br&gt;속절 없이 시간은 흐른다. 어느날 온 가족이 집 주변에 모여 마지막 수확한 복숭아로 절임 캔 포장에 열심인데 계속 굉음이 들려온다. 카메라는 절대로 포클레인을 보여주지 않으려 하는 것 같다. 굉음이 조금씩 가까워지면서 가족들의 얼굴이 일그러진다. 분노와 체념이 뒤섞이고 비장함이 어릴 즈음, 드론 카메라는 하늘로 솟아 주택을 중심으로 한 농장 전체 모습을 조감하며 영화는 막을 내린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시몬 감독은 “누구에게나 가족이 있고 모든 나라에 농업이 있다. 이것은 보편적인 주제”라고 연출 의도를 전했다. 국내에서도 재생에너지 이슈 때문에라도 이런 일이 많고, 농산물의 공정 가격을 둘러싼 농민의 저항과 분노가 만만찮은 상황이다. 그런데 이런 문제 제기를 정치적, 이념적으로 하는 것이 아니라 한 농가의 여름에 있었던 일로 풀어내는 연출 솜씨가 빼어났다.&lt;br&gt;시사회의 청중이 모두 빠져나갈 즈음, 엔딩 크레딧과 함께 로헬리오와 손녀 이리스(아이네트 주누)가 극 중반에 부르던 노래가 다시 들려오는데 막바지 가사 자막이 눈길을 붙든다. “난 내 목소리를 뽐내려 노래하지 않아요. 난 내 땅을 위해 노래해요. 단단한 땅 나의 사랑”&lt;br&gt;11월 3일 개봉&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑갑한 원룸에서 상상해낸 핏빛 소동인데 웃긴다 ‘옆집사람‘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500090</guid>
      <pubDate>2022-10-26T13:38:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026133655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354132 --&gt;원룸에 갇혀 오랜 시간을 견뎌본 이들은 안다. 희망 찬 미래 따위 없다는 것을,&lt;br&gt;해서 93분 영화에 시종 넘쳐나는 욕설과 프리스타일 랩이 거슬리지만은 않았다. 경찰공무원 시험을 5년 동안 준비해 온 찬우(오동민)가 지긋지긋한 원룸 생활을 끝내는 데 중차대한 하루를 망가뜨린 과정을 그린 영화 ‘옆집사람’은 감독 ‘입봉’의 달콤함을 맛보려고 오랜 시간을 버텼을 감독 염지호가 겹쳐지는 작품이었다.&lt;br&gt;찬우는 시험 접수비 단돈 만원을 빌리려고 친구 모임에 나갔다가 진탕 술을 마셔 필름이 끊기고 만다. 눈 떠보니 옆에 피칠갑을 한 남성이 바닥에 엎드려 있는 것이었다. 어젯밤 기억을 더듬어 보려 하지만 도무지 되지 않는다. 문을 열고 나와보니 그토록 자신이 미워해 죽이고 싶어했던 ‘소음러’가 사는 옆집 404호다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;염 감독은 25일 시사회를 마친 뒤 기자간담에서 “내 자신이 자취로 단련된 터라 원룸은 자연스럽게 영화의 주된 소재가 됐다. 평소 노트에 한 줄짜리 아이디어를 적어놓곤 했는데, 어느 날 보니 ‘자고 일어났는데 시체가 있다면’이란 문구가 눈에 확 들어왔다. 시나리오 작업에 몰입하는 계기가 됐다”고 털어놓았다. 이어 “어차피 저예산으로 영화를 만들어야 하는 상황이었다. 원룸이란 공간이 갑갑하긴 하지만 적은 예산으로 괜찮게 찍을 수 있는 시나리오에 맞춤이었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;원룸에 갇혀 본 이들이 상상할 만한 사건들이 줄을 잇는다. 그런데 얘기를 풀어내는 솜씨가 예사롭지 않다. 일단 재미있다. 욕설이 난무하는 것도 시나브로 익숙해졌다. 찬우의 랩이나 허세 가득한 혼잣말이 처음에는 듣기 싫었는데 그것도 편해졌다. 찬우와 404호 세입자 현민(최희진)과 그녀의 남자친구 기철(이정현)이 뒤엉켜 벌이는 슬랩스틱 코미디와 스릴러 기법이 절묘하게 맞닿는다. 빠른 호흡의 편집도 절묘했다.&lt;!-- 그림 1354133 --&gt;여러 단편들에서 될 성 부른 떡잎 소리를 들었던 염 감독은 오동민과 이정현의 캐스팅은 어렵지 않게 결정할 수 있었는데 둘을 연결하며 대립시키는 현민의 캐스팅이 관건이라고 생각했다고 털어놓았다. 천연덕스럽게 애교를 떨다가도 소시오패스 성향을 드러내며 표변하는 현민의 캐릭터를 소화해낼 수 있겠는지 두려웠다는 것이었다. 어느 정도 합격점을 받을 만했다. 셋이 원룸에 갇혀 벌이는 실랑이와 싸움 장면은 여러 교과서를 충실히 학습한 티를 드러내긴 했지만 절묘했고, 영리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일인드라마 같은 찬우의 캐릭터를 충실하게 살려낸 오동민의 연기는 발군이었다. 2008년 연극 ‘nabis 햄릿’으로 데뷔해 숱한 연기경력을 쌓고 2019년 영화 ‘타짜, 원 아이드 잭’과 2020년 KBS2 수목드라마 ‘출사표’에 얼굴을 내밀고, 이날 종영된 KBS2 월화드라마 ‘법대로 사랑하라’ 주연을 소화한 그의 연기 내공이 빛을 발한 느낌이다.&lt;br&gt;오동민은 “시나리오를 받았을 때 드디어 올 것이 왔구나 싶었다. 너무 재미있게 읽었다”며 “쉽게 접하기 힘든 장르다. 마음을 열고서 관대한 마음으로 즐겼으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;염지호 감독의 한국예술종합학교 졸업작품이다. 그는 흥행에 상관 없이 극장에서 영화가 개봉한 것만으로도 행복하다고 했다. “극장이 안 좋은 시기에 개봉했다. 난 개봉한 것자체가 좋아 관객이 많이 들어오지 않아도 상관없다고 얘기하고 싶지만 그러면 안될 것 같다. 솔직히 내 심정이 그렇다. 개봉했으니 실망할 것은 없다고 해야겠다.” 가장 어려웠던 점은 출연진 스케줄 때문에 극의 흐름과 관계 없이 촬영할 수 밖에 없었는데 극의 연속성과 일관성을 어떻게 살리느냐였다고 했다.&lt;br&gt;배우의 길을 걷기 시작했을 때 이 작품을 만나 행복했다는 최희진 배우는 관객 1만명이 들길 바란다며 웃었다. 워낙 연기력을 인정받은 이정현 배우는 좁은 공간에서 싸움 장면을 촬영할 때 많은 도움을 줬다고 오동진 배우는 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한예종 졸업작품이 상업 개봉하는 것은 흔치 않은 일이다. 작은 영화제와의 인연이 염 감독의 장편 데뷔작을 상업 개봉으로 이끄는 데 도움이 됐을 것 같다. 제26회 부천국제판타스틱영화제에서 NH농협상과 코리안 판타스틱 배우상 심사위원 특별언급(오동민) 2관왕에다 제40회 브뤼셀국제판타스틱영화제, 제21회 뉴욕아시안영화제, 제42회 하와이국제영화제 등에 잇따라 초청돼 발빠른 팬들에게 상당한 입소문이 나 있는 상태다.&lt;br&gt;몇몇 흠결이 있지만 오동민의 말마따나 청춘들의 열정에 마음을 열어 뜨거운 박수를 보태고 싶어지는 영화다.&lt;br&gt;11월 3일 개봉&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초고층 주상복합 최고가 잇따라 갱신… “인기 여전하네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500102</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:02:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026140005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354166 --&gt;초고층 주상복합 아파트들의 선호도가 여전한 가운데 주요 랜드마크 주상복합이 올해 속속 실거래가를 갱신하고 있다.&lt;br&gt;서울부동산정보광장에 따르면 지난 9월 서울 목동 ‘하이페리온’ 전용 167.44㎡가 33억원에 거래됐다. 2020년 6월 21억 7000만원에 비해 10억원 이상 뛴 가격이다. 지방 공동주택으로는 유일하게 2022년 공시가격 상위 10위 내 이름을 올린 ‘해운대 엘시티더샵’은 지난 3월 전용 161.98㎡가 48억 5000만원에 팔리며 최고 거래가를 갱신했다.&lt;br&gt;분양시장에서의 경쟁률도 두드러진다. 지난해 5월 경기도 화성시 동탄2신도시에서 분양한 최고 49층 높이의 주상복합단지 ‘동탄역 디에트르 퍼스티지’는 1순위 청약에서 평균 809.08대 1의 경쟁률을 기록했다. 지난 2월 경북 포항에서 분양한 45층 주상복합단지 ‘포항자이 디오션’ 역시 평균 124.02대 1의 경쟁률로 1순위 청약 마감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부동산업계 한 관계자는 “초고층 주상복합은 사생활 보호에 유리하고, 조망권과 일조권을 갖춰 꾸준한 선호도를 보이고 있다”며 “주로 준주거 입지에 지어지는 만큼 교통망과 생활 인프라가 잘 조성되고, 단지 내부에 주거와 상업시설이 공존해 편리한 생활을 누릴 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이런 인기를 바탕으로 공급 중이거나 분양을 앞둔 주요 주상복합 단지가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;먼저 현대건설이 대전 중구 선화동 일원에 짓는 ‘힐스테이트 선화 더와이즈’다. 다음달 분양을 앞둔 이 단지는 지하 5층~지상 49층의 5개동, 전용면적 84㎡~174㎡ 총 851가구 규모로 조성된다. 전 가구가 희소가치가 높은 중대형 평형으로 구성됐다. 단지가 들어서는 대전 선화동 일대는 재개발·재건축 등을 통해 약 2만여 가구의 대규모 신흥주거타운으로 바뀔 예정이다. 입주 예정인 아파트를 포함해 약 3000가구의 초고층 아파트가 스카이라인을 형성하고 있으며, 단지는 지상 최고 49층의 초고층 높이의 랜드마크로 선화동 일대의 스카이라인을 이끌 것으로 기대된다.&lt;br&gt;동부건설은 초고층 주상복합 ‘대구역 센트레빌 더 오페라’를 분양 중이다. 단지는 지하 4층~지상 최고 44층 2개동, 아파트 245가구와 오피스텔 44실 총 289가구 규모로 들어서며, 근린생활시설도 함께 마련된다. 대구역 센트레빌 더 오페라는 대구지하철 1호선과 경부선이 지나는 대구역이 걸어서 500m에 있는 역세권 단지며, 대구역을 통해 KTX·SRT가 지나는 동대구역까지 3정거장이면 이동 가능하다. 대구지하철 3호선 달성공원역도 가깝다.&lt;br&gt;일성건설㈜은 충남 천안 동남구 문화동 일대에 지하 6층~지상 43층의 고층 주상복합 아파트 ‘트루엘 시그니처 천안역’을 공급한다. 최고 43층 높이의 고층에 독창적인 외관 설계가 적용된 하이엔드 주거 공간이다. 전용 78㎡, 84㎡, 146㎡, 152㎡ 중대형 타입의 아파트 236가구와 오피스텔 30실로 구성되며 피트니스센터, GX룸, 클럽하우스 등의 커뮤니티시설이 들어선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초고층 주상복합 최고가 잇따라 갱신… “인기 여전하네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500102</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:02:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026140005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354166 --&gt;초고층 주상복합 아파트들의 선호도가 여전한 가운데 주요 랜드마크 주상복합이 올해 속속 실거래가를 갱신하고 있다.&lt;br&gt;서울부동산정보광장에 따르면 지난 9월 서울 목동 ‘하이페리온’ 전용 167.44㎡가 33억원에 거래됐다. 2020년 6월 21억 7000만원에 비해 10억원 이상 뛴 가격이다. 지방 공동주택으로는 유일하게 2022년 공시가격 상위 10위 내 이름을 올린 ‘해운대 엘시티더샵’은 지난 3월 전용 161.98㎡가 48억 5000만원에 팔리며 최고 거래가를 갱신했다.&lt;br&gt;분양시장에서의 경쟁률도 두드러진다. 지난해 5월 경기도 화성시 동탄2신도시에서 분양한 최고 49층 높이의 주상복합단지 ‘동탄역 디에트르 퍼스티지’는 1순위 청약에서 평균 809.08대 1의 경쟁률을 기록했다. 지난 2월 경북 포항에서 분양한 45층 주상복합단지 ‘포항자이 디오션’ 역시 평균 124.02대 1의 경쟁률로 1순위 청약 마감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부동산업계 한 관계자는 “초고층 주상복합은 사생활 보호에 유리하고, 조망권과 일조권을 갖춰 꾸준한 선호도를 보이고 있다”며 “주로 준주거 입지에 지어지는 만큼 교통망과 생활 인프라가 잘 조성되고, 단지 내부에 주거와 상업시설이 공존해 편리한 생활을 누릴 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이런 인기를 바탕으로 공급 중이거나 분양을 앞둔 주요 주상복합 단지가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;먼저 현대건설이 대전 중구 선화동 일원에 짓는 ‘힐스테이트 선화 더와이즈’다. 다음달 분양을 앞둔 이 단지는 지하 5층~지상 49층의 5개동, 전용면적 84㎡~174㎡ 총 851가구 규모로 조성된다. 전 가구가 희소가치가 높은 중대형 평형으로 구성됐다. 단지가 들어서는 대전 선화동 일대는 재개발·재건축 등을 통해 약 2만여 가구의 대규모 신흥주거타운으로 바뀔 예정이다. 입주 예정인 아파트를 포함해 약 3000가구의 초고층 아파트가 스카이라인을 형성하고 있으며, 단지는 지상 최고 49층의 초고층 높이의 랜드마크로 선화동 일대의 스카이라인을 이끌 것으로 기대된다.&lt;br&gt;동부건설은 초고층 주상복합 ‘대구역 센트레빌 더 오페라’를 분양 중이다. 단지는 지하 4층~지상 최고 44층 2개동, 아파트 245가구와 오피스텔 44실 총 289가구 규모로 들어서며, 근린생활시설도 함께 마련된다. 대구역 센트레빌 더 오페라는 대구지하철 1호선과 경부선이 지나는 대구역이 걸어서 500m에 있는 역세권 단지며, 대구역을 통해 KTX·SRT가 지나는 동대구역까지 3정거장이면 이동 가능하다. 대구지하철 3호선 달성공원역도 가깝다.&lt;br&gt;일성건설㈜은 충남 천안 동남구 문화동 일대에 지하 6층~지상 43층의 고층 주상복합 아파트 ‘트루엘 시그니처 천안역’을 공급한다. 최고 43층 높이의 고층에 독창적인 외관 설계가 적용된 하이엔드 주거 공간이다. 전용 78㎡, 84㎡, 146㎡, 152㎡ 중대형 타입의 아파트 236가구와 오피스텔 30실로 구성되며 피트니스센터, GX룸, 클럽하우스 등의 커뮤니티시설이 들어선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초고층 주상복합 최고가 잇따라 갱신… “인기 여전하네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500102</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:02:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026140005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354166 --&gt;초고층 주상복합 아파트들의 선호도가 여전한 가운데 주요 랜드마크 주상복합이 올해 속속 실거래가를 갱신하고 있다.&lt;br&gt;서울부동산정보광장에 따르면 지난 9월 서울 목동 ‘하이페리온’ 전용 167.44㎡가 33억원에 거래됐다. 2020년 6월 21억 7000만원에 비해 10억원 이상 뛴 가격이다. 지방 공동주택으로는 유일하게 2022년 공시가격 상위 10위 내 이름을 올린 ‘해운대 엘시티더샵’은 지난 3월 전용 161.98㎡가 48억 5000만원에 팔리며 최고 거래가를 갱신했다.&lt;br&gt;분양시장에서의 경쟁률도 두드러진다. 지난해 5월 경기도 화성시 동탄2신도시에서 분양한 최고 49층 높이의 주상복합단지 ‘동탄역 디에트르 퍼스티지’는 1순위 청약에서 평균 809.08대 1의 경쟁률을 기록했다. 지난 2월 경북 포항에서 분양한 45층 주상복합단지 ‘포항자이 디오션’ 역시 평균 124.02대 1의 경쟁률로 1순위 청약 마감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부동산업계 한 관계자는 “초고층 주상복합은 사생활 보호에 유리하고, 조망권과 일조권을 갖춰 꾸준한 선호도를 보이고 있다”며 “주로 준주거 입지에 지어지는 만큼 교통망과 생활 인프라가 잘 조성되고, 단지 내부에 주거와 상업시설이 공존해 편리한 생활을 누릴 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이런 인기를 바탕으로 공급 중이거나 분양을 앞둔 주요 주상복합 단지가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;먼저 현대건설이 대전 중구 선화동 일원에 짓는 ‘힐스테이트 선화 더와이즈’다. 다음달 분양을 앞둔 이 단지는 지하 5층~지상 49층의 5개동, 전용면적 84㎡~174㎡ 총 851가구 규모로 조성된다. 전 가구가 희소가치가 높은 중대형 평형으로 구성됐다. 단지가 들어서는 대전 선화동 일대는 재개발·재건축 등을 통해 약 2만여 가구의 대규모 신흥주거타운으로 바뀔 예정이다. 입주 예정인 아파트를 포함해 약 3000가구의 초고층 아파트가 스카이라인을 형성하고 있으며, 단지는 지상 최고 49층의 초고층 높이의 랜드마크로 선화동 일대의 스카이라인을 이끌 것으로 기대된다.&lt;br&gt;동부건설은 초고층 주상복합 ‘대구역 센트레빌 더 오페라’를 분양 중이다. 단지는 지하 4층~지상 최고 44층 2개동, 아파트 245가구와 오피스텔 44실 총 289가구 규모로 들어서며, 근린생활시설도 함께 마련된다. 대구역 센트레빌 더 오페라는 대구지하철 1호선과 경부선이 지나는 대구역이 걸어서 500m에 있는 역세권 단지며, 대구역을 통해 KTX·SRT가 지나는 동대구역까지 3정거장이면 이동 가능하다. 대구지하철 3호선 달성공원역도 가깝다.&lt;br&gt;일성건설㈜은 충남 천안 동남구 문화동 일대에 지하 6층~지상 43층의 고층 주상복합 아파트 ‘트루엘 시그니처 천안역’을 공급한다. 최고 43층 높이의 고층에 독창적인 외관 설계가 적용된 하이엔드 주거 공간이다. 전용 78㎡, 84㎡, 146㎡, 152㎡ 중대형 타입의 아파트 236가구와 오피스텔 30실로 구성되며 피트니스센터, GX룸, 클럽하우스 등의 커뮤니티시설이 들어선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해녀와 예술이 하나되는 마을브랜드 공연 떴다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500106</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:07:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026140646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354170 --&gt;해녀와 예술이 하나되는 마을브랜드 공연이 만들어져 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 제주해녀문화를 마을의 고유 브랜드로 육성하는 해녀문화예술 지역특성화 사업을 조천읍 북촌리, 한림읍 협재리, 애월읍 고내리에서 진행하고 있다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;지난해부터 시작한 이번 사업은 어촌계와 예술단체의 협업을 통해 마을의 이야기가 담긴 공연을 제작·발표하는 축제형 공연 육성사업으로 올해 3개 어촌계와 3개 공연단체가 함께 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북촌어촌계와 놀이패 한라산은 지난 8월과 9월 북촌포구 일원에서 북촌 해녀들의 이야기를 담은 ‘뒷개 할망 춤추다’를 2회에 걸쳐 선보였다.&lt;br&gt;7명의 해녀와 예술가들이 수개월간 연습한 노래와 공연을 선보여 뜨거운 박수갈채를 받았으며, 지난해보다 공연의 질이 한껏 높아졌다는 평을 받았다. ‘뒷개할망 춤추자’는 북촌해녀들의 이야기를 소재로 다루면서, 북촌어촌계와 시민들과 함께 제작한 일종의 지역 친화적 참여형 공연을 표방했다. 특히 ‘뒷개할망 춤추자’에는 손으로 드는 작은 곰새기(돌고래) 모형을 비롯해 더 큰 대형 모형도 제작했다. 바다에서 운명을 달리한 외로운 넋·혼이라는 ‘수중고혼(水中孤魂)’을 돌고래를 통해 보여줘 호응을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;협재어촌계는 올해 처음 선정된 어촌계로 극단 이어도와 함께 지난 9월 협재 해녀만의 이야기인 독도 출향해녀를 소재로 한 ‘협재리 트위스트’를 공연했다.&lt;br&gt;독도 출항기와 협재리 해녀의 삶을 영상, 체험, 공연 등으로 풀어냈다. 2차 공연은 오는 29일 오후 3시 협재리 마을회관 잔디마당에서 진행될 예정이다.&lt;br&gt;고내어촌계와 사우스카니발의 ‘까파치기’는 고내리 해녀의 삶을 음악으로 풀어낸 공연으로 지난 9월에 이어 오는 30일 오후 6시 고내포구에서 열린다.&lt;br&gt;고종석 도 해양수산국장은 “해녀문화예술 지역특성화 지원사업을 통해 도내 어촌계마다 지닌 독특한 이야기를 다양한 예술 장르로 풀어내 마을 브랜드로 키우도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“선글라스 낀 신부”…공효진, 뉴욕 결혼식 첫 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500107</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:18:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026141557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354175 --&gt;배우 공효진이 웨딩드레스 자태를 자랑했다.&lt;br&gt;공효진은 26일 “아빠, 엄마. 멋진사람으로 키워주셔서 감사합니다. 더 좋은 사람이 되겠습니다”라는 글과 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 뉴욕 결혼식에서 부모님과 포즈를 취하고 있는 공효진의 모습이 담겼다. 웨딩드레스를 입은 공효진은 부모님의 손을 잡고 환하게 웃고 있다. 훤칠한 키의 아버지와 미모의 어머니가 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 공효진은 “15년 넘게 늘 나를 이쁘게 찍어준 태은언니, 상미, 기곤이. 이 멀리와서 맘에 쏙 드는 웨딩사진까지. 많이많이 고마워”라는 글과 함께 웨딩드레스를 입고 선글라스를 착용한 사진을 추가로 공개했다.&lt;!-- 그림 1354223 --&gt;앞서 공효진은 지난 11일(현지시간) 미국 뉴욕에서 10살 연하인 가수 케빈오와 결혼식을 올렸다. 공효진이 결혼식 현장과 웨딩드레스를 입은 모습을 공개한 것은 처음이다.&lt;br&gt;지난 18일 한국에 입국한 공효진은 차기작인 드라마 ‘별들에게 물어봐’ 촬영에 집중할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“방사능 피폭에도 전투 가능”…러시아, 자신있게 말하는 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500116</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:37:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026143609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354189 --&gt;러시아가 대규모 핵전쟁 훈련인 ‘그롬’을 실시할 예정이다.&lt;br&gt;25일(현지시간) AP·로이터 통신 등에 따르면 패트릭 라이더 미국 국방부 대변인은 브리핑에서 “러시아로부터 연례적으로 실시하는 일상적인 그롬 훈련에 대한 통지를 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;다만 구체적인 일정, 장소, 전력 규모 등은 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아는 매년 10월 말에 핵전쟁 훈련을 했다. 다만 올해는 지난 2월 중순 우크라이나 침공 직전에 대규모 핵전쟁 훈련을 하면서 한해에 두 번이나 실시하게 됐다.&lt;br&gt;미국은 이전 핵전쟁 훈련과 비슷한 수준의 훈련이 시행될 것으로 예상한다고 로이터가 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 러시아가 공개적으로 핵 위협을 가하고, ‘더티밤’(방사능 물질이 든 재래식 폭탄)을 사용할 가능성이 제기된 와중에 핵전쟁 훈련을 실시하면서 군사훈련을 빌미로 핵무기를 이동하거나 실제로 핵무기를 시험할 수도 있다는 우려가 나오고 있다.&lt;!-- 그림 1354190 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;바이든 “전술 핵무기 사용한다면…심각한 실수 될 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;네드 프라이스 미국 국무부 대변인은 “러시아가 무모한 핵 발언을 하고 있지만, 이 같은 통보 조치로 핵과 관련한 오해의 위험을 줄였다”고 했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 러시아가 핵무기나 더티밤 배치를 준비하고 있느냐는 언론 질문에 “아직 모른다. (핵무기 사용을 위한) 거짓 깃발 작전인지는 아직 확실하지 않다”면서 “러시아가 전술 핵무기를 사용한다면 러시아는 믿을 수 없을 정도로 심각한 실수가 될 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1354192 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;러 “방사능 오염돼도 임무 수행할 군인들 준비돼 있다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 러시아는 방사능으로 오염된 전장에서도 임무를 수행할 군인들이 준비돼 있다고 발표한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로이터통신에 따르면 러시아 국방부 화생방전 방어사령관 이고르 키릴로프 중장은 24일 기자회견에서 “우크라이나의 더티밤 도발 가능성을 염두에 두고 국방부 차원에서 준비를 진행했다”며 “우리는 피폭에 대비해 문제없이 전투할 수 있도록 군 자원을 준비시켰다”고 발표했다.&lt;br&gt;이번 발표는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 핵 긴장 고조 발언 이후 처음 나온 러시아군 전투준비태세에 대한 입장이다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 지난 달 우크라이나 점령지 네 곳(도네츠크·루한스크·헤르손·자포리자주)합병 과정에서 “핵무기를 포함한 모든 수단을 동원해 우리의 영토를 지키겠다”고 선언한 바 있다.&lt;!-- 그림 1350543 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“러시아 징집 신병, 며칠 만에 전사 속출…총알받이 신세”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;일각에서는 푸틴 대통령이 언급한 ‘임무 수행할 군인들’이 동원령으로 징집한 신병들일 가능성이 있다고 추측했다.&lt;br&gt;앞서 뉴욕타임스(NYT) 보도에 따르면 징집된 신병이 전장에 투입된 지 며칠 만에 전사하는 사례가 늘고 있다.&lt;br&gt;일례로 한 신병은 동원된 지 단 11일 만에 우크라이나 동부 전선으로 배치됐다.&lt;br&gt;유포된 영상을 보면 모스크바 제1전차연대에 속한 한 신병은 “연대 사령관이 사격 연습이나 이론 훈련조차 하지 않을 것이라고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;러시아군 전문가 윌리엄 알베르크 국제전략연구소(IISS) 연구원은 “기껏해야 기본적인 것을 주고, 최악의 경우 아무것도 주지 않은 채 신병을 전투에 투입하고 있다. 신병들은 말 그대로 총알받이라는 뜻”이라고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평정심 잃은 탐슨 퇴장에 29점 차 대패한 GSW</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500123</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:53:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026145302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354204 --&gt;미국프로농구(NBA) 피닉스 선즈가 디펜딩챔피언 골든스테이트 워리어스를 대파하고 2연승을 달렸다.&lt;br&gt;피닉스는 26일(한국시간) 애리조나주 피닉스의 풋프린트 센터에서 열린 2022~23 NBA 정규리그 홈 경기에서 골든스테이트를 134-105로 대파하고 시즌 첫 연승을 신고했다. 올시즌 한 경기 최다 득점을 올리며 3승1패가 된 피닉스는 포틀랜드 트레일블레이저스(4승)에 이어 서부 콘퍼런스 2위로 뛰어올랐다.&lt;br&gt;‘에이스’ 데빈 부커가 3점슛 3개 포함 34점 7어시스트 3스틸로 앞장서고, 조크 랜데일(17점 7리바운드), 미칼 브리지스(17점 6리바운드), 디안드레 에이튼(16점 14리바운드), 크리스 폴(16점·3점슛 4개 9어시스트 7리바운드)이 고르게 뒤를 받쳤다. 2승2패의 골든스테이트는 8위.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서부 퍼시픽 디비전 라이벌의 새 시즌 첫 만남은 플레이오프처럼 열기가 뜨거웠다. 피닉스는 개막 4경기 만에 안방인 샌프란시스코를 떠나온 골든스테이트를 맞아 1쿼터 초반 리드를 내줬을 뿐 3경기 연속 30점 이상을 기록한 부커의 활약에 곧바로 경기를 뒤집어 앞서나갔다. 5점 안팎으로 쫓고 쫓기던 흐름은 3쿼터 중반 피닉스로 급격하게 넘어갔다. 경기 내내 부커와 신경전을 펼치던 클레이 탐슨(2점)이 테크니컬 파울 2개를 받고 퇴장당했기 때문이다. 탐슨 퇴장 전 6점 차였으나 3쿼터 종료 부저가 울렸을 때는 부커와 폴, 브리지스가 림을 공략한 피닉스가 105-86으로 19점 앞서 있었다.&lt;br&gt;골든스테이트는 경기 종료 3분 여를 앞두고 점수 차가 20점 안팎을 유지하자 스테픈 커리 등 주전을 대거 벤치에 앉히며 패배를 맞이했다. 커리는 3점슛 4개를 포함해 21점 8어시스트 7리바운드로 분전했으나 팀의 대패를 막지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 워싱턴 위저즈는 카일 쿠즈마(25점 6리바운드), 크리스탑스 포르징기스(20점 7리바운드)를 앞세워 디트로이트 피스턴스를 120-99로 제압하고 3승1패를 기록, 밀워키 벅스(2승)에 이어 동부 2위에 올랐다. 1승 뒤 3연패에 빠진 디트로이트는 13위.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데, ‘안경 에이스’ 박세웅과 5년 90억원 계약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500128</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:56:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026145640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로야구 롯데 자이언츠의 오른손 투수 박세웅(27)이 한국프로야구 사상 6번째 비(非) FA(자유계약선수) 다년 계약의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;롯데 구단은 26일 “박세웅과 5년 총액 90억원에 다년 계약을 했다”고 발표했다. 90억원 중 연봉 보장액은 70억원, 옵션은 20억원이다.&lt;!-- 그림 1354208 --&gt;2014년 KT 위즈의 1차 지명 선수로 입단해 2015년 트레이드로 롯데 유니폼을 입은 박세웅은 2022년까지 190경기에 출장해 973이닝 동안 53승, 평균자책점 4.75, 삼진 778개를 기록했다. 특히 지난해와 올해 2년 연속 두 자릿수 승리를 달성하며 팀의 간판 선발투수로 활약 중이며, 2017년에는 12승 7패 평균자책점 3.68로 롯데의 포스트시즌 진출을 이끌었다. 그때 붙여진 별명이 ‘안경 에이스’다. 1984년 롯데의 첫 우승을 이끈 고(故) 최동원, 1992년 롯데의 마지막 우승을 견인한 염종석(49) 동의과학대학교 감독처럼 다시 롯데를 정상에 올려 놓을 것이란 기대를 담은 것이다&lt;br&gt;박세웅은 한 시즌만 더 채우면 FA 자격을 취득한다. 이에 롯데 구단은 시즌 10승을 기대할 수 있는 우완 정통파 국내 선발 자원을 안정적으로 확보하기 위해 한 발 앞서 FA에 준하는 수준의 다년 계약을 제안했고, 박세웅이 이에 응한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박세웅은 구단을 통해 “다년 계약을 제시해준 구단에 감사드린다. 계속해서 롯데 유니폼을 입고 뛸 수 있어서 기쁘다”면서 “구단이 저를 믿어주신 만큼 책임감을 느끼고 팀이 더 높은 곳을 향해 전진하는데 보탬이 되겠다. 열정적인 팬들을 위해서도 좋은 결과로 보답하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;박세웅의 비 FA 장기 계약은 롯데 구단 역사상 최초로 KBO리그에서 여섯 번째다. KBO리그 1호 ‘비 FA 장기 계약’은 지난해 12월 SSG 랜더스와 사인한 박종훈(31)과 문승원(33)이다. 3호는 SSG의 한유섬(33), 4호는 삼성 라이온즈의 구자욱(29), 5호는 SSG 김광현(34)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아직 병역을 마치지 않은 박세웅은 올 시즌 막판 국군체육부대(상무)에 지원해 서류 전형에 합격한 상황이다. 하지만 이번 계약으로 상무 입대를 포기했다. 박세웅은 내년으로 연기된 2022 항저우 아시안게임에 출전해 금메달을 따면 병역 특례를 받을 수 있다. 그러나 KBO가 항저우 아시안게임 대표팀을 ‘만 24세·3년 차 이하’를 기준으로 정하면서 내년 28세가 되는 박세웅은 와일드카드를 통해서만 출전이 가능하다. 만약 박세웅이 5년 계약 기간에 입대한다면, 계약 만료는 2년 유예될 전망이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대 16번째 K스포츠 영웅에 국민 마라토너 이봉주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500129</guid>
      <pubDate>2022-10-26T14:59:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026145823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354210 --&gt;‘국민 마라토너’ 이봉주(52)가 올해 대한민국 스포츠 영웅으로 선정됐다.&lt;br&gt;대한체육회는 지난 25일 제8차 스포츠영웅선정위원회를 열고 이봉주와 김수녕(양궁), 박항서(축구), 고 최동원(야구) 등 최종 후보자 4명을 놓고 심사한 결과 이봉주를 2022년 대한민국 스포츠 영웅으로 최종 선정했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;선정위는 이봉주가 대한민국을 대표하는 육상인으로, 1996년 애틀랜타올림픽 남자 마라톤 은메달을 획득하고 한국 신기록을 세 번 수립하는 등 한국을 전 세계에 알리고 국민에게 꿈과 희망을 전한 점을 높이 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이봉주는 1998년 방콕 아시안게임 마라톤 금메달, 2001년 보스턴 마라톤대회 우승, 2002년 부산 아시안게임 마라톤 금메달 등을 획득했다. 또 1992년 도쿄 국제하프마라톤대회, 1998년 로테르담 마라톤대회, 2000년 도쿄 국제마라톤대회에서 한국 신기록을 수립했다. 2009년 체육훈장 청룡장을 받은 이봉주는 최근 원인을 알 수 없는 희소병 ‘근육긴장 이상증’을 앓고 있는 사실이 알려져 국민의 안타까움을 사기도 했다.&lt;br&gt;역대 스포츠 영웅은 2011년 고 손기정(육상)을 시작으로 이봉주까지 16명이 선정됐다. 이봉주의 스포츠 영웅 헌액식은 다음달 29일 서울 송파구 올림픽파크텔 올림피아홀에서 진행된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3분기 건설현장 사고로 61명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500131</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:02:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>3분기 건설현장에서 안전관리 미흡으로 사고가 발생해 61명이 목숨을 잃었다. 국토교통부는 올해 3분기 중 사망사고가 발생한 100대 건설사는 14곳이라고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;시공능력평가 상위 100대 대형 건설사 현장에서만 18명이 숨졌다. 중대재해처벌법이 시행됐는데도 여전히 대형 건설사들의 안전관리가 미흡해 사망 사고가 늘어나고 있다고 국토부는 지적했다.&lt;br&gt;DL이앤씨, 대우건설, 계룡건설산업, 호반산업 현장에서 각각 2명씩, 모두 8명의 노동자가 목숨을 잃었다. 현대엔지니어링과 디엘건설, 금호건설, 코오롱글로벌, 서희건설, 엘티삼보, 화성산업, 일성건설, 대우조선해양건설, 삼환기업 공사 현장에서도 각 1명씩 10명의 노동자가 사망했다. 시공능력평가 3위인 DL이앤씨 건설현장에서는 4개 분기 연속으로 사망 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공공공사에서 발생한 사망자는 22명으로 지난해 같은 기간보다 2명 늘었다. 민간공사 현장에서는 노동자 39명이 사망했다. 사망자가 가장 많았던 인허가 기관은 아산시였다. 3명의 건설 노동자가 숨졌다.&lt;br&gt;국토부는 사망 사고가 발생한 대형건설사와 하도급사에 대해 12월까지 특별점검을 하기로 했다. DL이앤씨처럼 사망 사고 발생 빈도가 높은 업체에 대해선 집중 점검에 들어갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3분기 건설현장 사고로 61명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500131</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:02:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>3분기 건설현장에서 안전관리 미흡으로 사고가 발생해 61명이 목숨을 잃었다. 국토교통부는 올해 3분기 중 사망사고가 발생한 100대 건설사는 14곳이라고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;시공능력평가 상위 100대 대형 건설사 현장에서만 18명이 숨졌다. 중대재해처벌법이 시행됐는데도 여전히 대형 건설사들의 안전관리가 미흡해 사망 사고가 늘어나고 있다고 국토부는 지적했다.&lt;br&gt;DL이앤씨, 대우건설, 계룡건설산업, 호반산업 현장에서 각각 2명씩, 모두 8명의 노동자가 목숨을 잃었다. 현대엔지니어링과 디엘건설, 금호건설, 코오롱글로벌, 서희건설, 엘티삼보, 화성산업, 일성건설, 대우조선해양건설, 삼환기업 공사 현장에서도 각 1명씩 10명의 노동자가 사망했다. 시공능력평가 3위인 DL이앤씨 건설현장에서는 4개 분기 연속으로 사망 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공공공사에서 발생한 사망자는 22명으로 지난해 같은 기간보다 2명 늘었다. 민간공사 현장에서는 노동자 39명이 사망했다. 사망자가 가장 많았던 인허가 기관은 아산시였다. 3명의 건설 노동자가 숨졌다.&lt;br&gt;국토부는 사망 사고가 발생한 대형건설사와 하도급사에 대해 12월까지 특별점검을 하기로 했다. DL이앤씨처럼 사망 사고 발생 빈도가 높은 업체에 대해선 집중 점검에 들어갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3분기 건설현장 사고로 61명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500131</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:02:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>3분기 건설현장에서 안전관리 미흡으로 사고가 발생해 61명이 목숨을 잃었다. 국토교통부는 올해 3분기 중 사망사고가 발생한 100대 건설사는 14곳이라고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;시공능력평가 상위 100대 대형 건설사 현장에서만 18명이 숨졌다. 중대재해처벌법이 시행됐는데도 여전히 대형 건설사들의 안전관리가 미흡해 사망 사고가 늘어나고 있다고 국토부는 지적했다.&lt;br&gt;DL이앤씨, 대우건설, 계룡건설산업, 호반산업 현장에서 각각 2명씩, 모두 8명의 노동자가 목숨을 잃었다. 현대엔지니어링과 디엘건설, 금호건설, 코오롱글로벌, 서희건설, 엘티삼보, 화성산업, 일성건설, 대우조선해양건설, 삼환기업 공사 현장에서도 각 1명씩 10명의 노동자가 사망했다. 시공능력평가 3위인 DL이앤씨 건설현장에서는 4개 분기 연속으로 사망 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공공공사에서 발생한 사망자는 22명으로 지난해 같은 기간보다 2명 늘었다. 민간공사 현장에서는 노동자 39명이 사망했다. 사망자가 가장 많았던 인허가 기관은 아산시였다. 3명의 건설 노동자가 숨졌다.&lt;br&gt;국토부는 사망 사고가 발생한 대형건설사와 하도급사에 대해 12월까지 특별점검을 하기로 했다. DL이앤씨처럼 사망 사고 발생 빈도가 높은 업체에 대해선 집중 점검에 들어갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 브랜드, 입지만큼 소비자가 중요하게 여기는 점은…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500135</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:06:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/27/SSI_20220127183828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;층간소음 여부가 아파트 구매 시 주요 고려 사항인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;26일 한국소비자원은 최근 5년 이내에 500세대 이상의 아파트를 구매한 경험이 있는 소비자 500명을 대상으로 온라인 설문 조사를 진행한 결과 이같이 나타났다고 26일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1267903 --&gt;소비자들은 성능 부분에서는 층간소음이나 외부 소음 등과 관련된 방음 수준(4.15점/5점 기준)을 가장 중요하게 고려하는 것으로 나타났다. 이어 화재·소방 안전(4.03점), 내구성(3.98점), 에너지 효율(3.87점)순이었다.&lt;br&gt;성능 이외의 부분에서는 가격이 가장 중요했다. 아파트 구매 가격 및 향후 가격 전망(4.28점)이 가장 크게 고려됐고 본인이나 가족의 직장·학교 접근 용이성(4.27점), 주변 시설(4.21점)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;500세대 이상의 아파트를 공급하는 사업자는 주택법에 따라 소음과 구조 등에 대한 공동주택 성능 등급 인증서를 발급받아 입주자 모집 공고 때 표시해야 하지만 제대로 이뤄지지 않고 있는 것으로도 조사됐다. 소비자원이 지난해 나온 500세대 이상 아파트의 입주자 모집공고 100개를 분석한 결과 공동주택 성능 등급 인증서를 표시하지 않은 경우가 23%였다.&lt;br&gt;인증서를 표시한 77개 아파트도 57.1%는 크기가 작게 표시돼있어 내용을 알아보기 어려웠다. 이런 제도를 알고 있는 소비자도 35.6%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소비자원 관계자는 “아파트 성능인증제도에 대한 소비자 인지도를 높이기 위해 카드 뉴스 등을 통한 정보 제공을 강화할 것”이라며 “아파트 성능 인증 표시 누락을 방지하기 위해 지방자치단체에 입주자 모집 공고에 대한 승인 심사 강화를 요청할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 건설업계는 소비자들의 이런 성향을 파악하고 최근 층간소음에 대한 연구 전담부서를 따로 만드는 등 신기술 개발에 매진하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 브랜드, 입지만큼 소비자가 중요하게 여기는 점은…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500135</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:06:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/27/SSI_20220127183828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;층간소음 여부가 아파트 구매 시 주요 고려 사항인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;26일 한국소비자원은 최근 5년 이내에 500세대 이상의 아파트를 구매한 경험이 있는 소비자 500명을 대상으로 온라인 설문 조사를 진행한 결과 이같이 나타났다고 26일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1267903 --&gt;소비자들은 성능 부분에서는 층간소음이나 외부 소음 등과 관련된 방음 수준(4.15점/5점 기준)을 가장 중요하게 고려하는 것으로 나타났다. 이어 화재·소방 안전(4.03점), 내구성(3.98점), 에너지 효율(3.87점)순이었다.&lt;br&gt;성능 이외의 부분에서는 가격이 가장 중요했다. 아파트 구매 가격 및 향후 가격 전망(4.28점)이 가장 크게 고려됐고 본인이나 가족의 직장·학교 접근 용이성(4.27점), 주변 시설(4.21점)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;500세대 이상의 아파트를 공급하는 사업자는 주택법에 따라 소음과 구조 등에 대한 공동주택 성능 등급 인증서를 발급받아 입주자 모집 공고 때 표시해야 하지만 제대로 이뤄지지 않고 있는 것으로도 조사됐다. 소비자원이 지난해 나온 500세대 이상 아파트의 입주자 모집공고 100개를 분석한 결과 공동주택 성능 등급 인증서를 표시하지 않은 경우가 23%였다.&lt;br&gt;인증서를 표시한 77개 아파트도 57.1%는 크기가 작게 표시돼있어 내용을 알아보기 어려웠다. 이런 제도를 알고 있는 소비자도 35.6%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소비자원 관계자는 “아파트 성능인증제도에 대한 소비자 인지도를 높이기 위해 카드 뉴스 등을 통한 정보 제공을 강화할 것”이라며 “아파트 성능 인증 표시 누락을 방지하기 위해 지방자치단체에 입주자 모집 공고에 대한 승인 심사 강화를 요청할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 건설업계는 소비자들의 이런 성향을 파악하고 최근 층간소음에 대한 연구 전담부서를 따로 만드는 등 신기술 개발에 매진하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 브랜드, 입지만큼 소비자가 중요하게 여기는 점은…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500135</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:06:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/27/SSI_20220127183828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;층간소음 여부가 아파트 구매 시 주요 고려 사항인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;26일 한국소비자원은 최근 5년 이내에 500세대 이상의 아파트를 구매한 경험이 있는 소비자 500명을 대상으로 온라인 설문 조사를 진행한 결과 이같이 나타났다고 26일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1267903 --&gt;소비자들은 성능 부분에서는 층간소음이나 외부 소음 등과 관련된 방음 수준(4.15점/5점 기준)을 가장 중요하게 고려하는 것으로 나타났다. 이어 화재·소방 안전(4.03점), 내구성(3.98점), 에너지 효율(3.87점)순이었다.&lt;br&gt;성능 이외의 부분에서는 가격이 가장 중요했다. 아파트 구매 가격 및 향후 가격 전망(4.28점)이 가장 크게 고려됐고 본인이나 가족의 직장·학교 접근 용이성(4.27점), 주변 시설(4.21점)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;500세대 이상의 아파트를 공급하는 사업자는 주택법에 따라 소음과 구조 등에 대한 공동주택 성능 등급 인증서를 발급받아 입주자 모집 공고 때 표시해야 하지만 제대로 이뤄지지 않고 있는 것으로도 조사됐다. 소비자원이 지난해 나온 500세대 이상 아파트의 입주자 모집공고 100개를 분석한 결과 공동주택 성능 등급 인증서를 표시하지 않은 경우가 23%였다.&lt;br&gt;인증서를 표시한 77개 아파트도 57.1%는 크기가 작게 표시돼있어 내용을 알아보기 어려웠다. 이런 제도를 알고 있는 소비자도 35.6%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소비자원 관계자는 “아파트 성능인증제도에 대한 소비자 인지도를 높이기 위해 카드 뉴스 등을 통한 정보 제공을 강화할 것”이라며 “아파트 성능 인증 표시 누락을 방지하기 위해 지방자치단체에 입주자 모집 공고에 대한 승인 심사 강화를 요청할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 건설업계는 소비자들의 이런 성향을 파악하고 최근 층간소음에 대한 연구 전담부서를 따로 만드는 등 신기술 개발에 매진하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만에서 쿠팡 ‘로켓직구’ 통할까...K셀러 해외 판로 연다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500137</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:09:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026150912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;쿠팡의 글로벌 모기업 쿠팡 Inc.는 대만 전역에서 ‘로켓직구’ 서비스(사진)를 시작한다고 26일 밝혔다. 쿠팡이 로켓직구 서비스를 해외에서 선보이는 것은 처음이다. 후발주자인 만큼 ‘배송 경쟁력’을 극대화해 인구 밀도 대비 이커머스 보급률이 낮은 대만 시장 공략을 본격화한다는 전략이다.&lt;!-- 그림 1354226 --&gt;쿠팡에 따르면 대만 고객은 690 대만달러(한화 약 3만 1200원) 이상 구매 시 상품을 무료로 받아볼 수 있다. 최소주문 금액은 195 대만달러(약 8700원)로 소액의 배송비만 내면 된다. 주문 상품은 다음 날 첫 비행편으로 발송돼 평균 7일 내외로 도착한다.&lt;br&gt;주문 후 배송까지 평균 3주 이상이 소요되는 저렴한 국제 배송 서비스나 가격에 따라 배송비 할증이 있는 경쟁업체 서비스와 달리 한국과 동일한 수준의 가격과 서비스 상품을 제공한다는 점에서 경쟁력을 갖출 것으로 회사 측은 기대했다.&lt;br&gt;실제 대만에서 서비스 중인 ‘아마존’와 ‘아이허브’는 주문 후 배송까지 7~10일, ‘쇼피’는 통상 2주가 걸리는 것으로 알려졌다. 아마존과 아이허브의 무료배송 기준은 쿠팡보다 50~60% 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 쿠팡 측은 물류와 통관, 수입세 징수 등 해외 판매와 관련된 절차를 쿠팡에서 처리해주는 만큼 국내 소상공인들이 추가적인 비용 부담 없이 판로를 넓힐 수 있다고 강조했다. 대만으로 로켓직구가 제공되는 상품은 90% 이상이 한국에서 발송되는 제품으로 이 가운데 절반 이상이 중소기업 제품이다.&lt;br&gt;미국 상무부 국제 무역국 자료에 따르면 대만은 인터넷 이용률이 세계에서 가장 높은 국가 중 하나다. 한국보다 인구밀도는 높지만, 이커머스 보급률은 아직 낮다. 지난해 이커머스 부문 성장률은 24.5%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;쿠팡은 이런 점을 고려해 식료품과 생필품 등 수만개 제품을 다음날 배송 하는 로켓배송 서비스도 대만 내에서 시험하고 있다. 한국과 유사한 형태로 490 대만달러(약 2만 3000원) 이상 주문하면 다음날까지 무료 배송한다. 최소금액 미만 주문 배송비는 75 대만달러(약 3300원)다.&lt;br&gt;쿠팡 관계자는 “글로벌 사업 확장이 국내 소상공인들에게도 새로운 성장의 기회가 될 것”이라며 “앞으로도 지속해서 글로벌 비즈니스를 확장해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;명희진 기자&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만에서 쿠팡 ‘로켓직구’ 통할까...K셀러 해외 판로 연다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500137</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:09:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026150912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;쿠팡의 글로벌 모기업 쿠팡 Inc.는 대만 전역에서 ‘로켓직구’ 서비스(사진)를 시작한다고 26일 밝혔다. 쿠팡이 로켓직구 서비스를 해외에서 선보이는 것은 처음이다. 후발주자인 만큼 ‘배송 경쟁력’을 극대화해 인구 밀도 대비 이커머스 보급률이 낮은 대만 시장 공략을 본격화한다는 전략이다.&lt;!-- 그림 1354226 --&gt;쿠팡에 따르면 대만 고객은 690 대만달러(한화 약 3만 1200원) 이상 구매 시 상품을 무료로 받아볼 수 있다. 최소주문 금액은 195 대만달러(약 8700원)로 소액의 배송비만 내면 된다. 주문 상품은 다음 날 첫 비행편으로 발송돼 평균 7일 내외로 도착한다.&lt;br&gt;주문 후 배송까지 평균 3주 이상이 소요되는 저렴한 국제 배송 서비스나 가격에 따라 배송비 할증이 있는 경쟁업체 서비스와 달리 한국과 동일한 수준의 가격과 서비스 상품을 제공한다는 점에서 경쟁력을 갖출 것으로 회사 측은 기대했다.&lt;br&gt;실제 대만에서 서비스 중인 ‘아마존’와 ‘아이허브’는 주문 후 배송까지 7~10일, ‘쇼피’는 통상 2주가 걸리는 것으로 알려졌다. 아마존과 아이허브의 무료배송 기준은 쿠팡보다 50~60% 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 쿠팡 측은 물류와 통관, 수입세 징수 등 해외 판매와 관련된 절차를 쿠팡에서 처리해주는 만큼 국내 소상공인들이 추가적인 비용 부담 없이 판로를 넓힐 수 있다고 강조했다. 대만으로 로켓직구가 제공되는 상품은 90% 이상이 한국에서 발송되는 제품으로 이 가운데 절반 이상이 중소기업 제품이다.&lt;br&gt;미국 상무부 국제 무역국 자료에 따르면 대만은 인터넷 이용률이 세계에서 가장 높은 국가 중 하나다. 한국보다 인구밀도는 높지만, 이커머스 보급률은 아직 낮다. 지난해 이커머스 부문 성장률은 24.5%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;쿠팡은 이런 점을 고려해 식료품과 생필품 등 수만개 제품을 다음날 배송 하는 로켓배송 서비스도 대만 내에서 시험하고 있다. 한국과 유사한 형태로 490 대만달러(약 2만 3000원) 이상 주문하면 다음날까지 무료 배송한다. 최소금액 미만 주문 배송비는 75 대만달러(약 3300원)다.&lt;br&gt;쿠팡 관계자는 “글로벌 사업 확장이 국내 소상공인들에게도 새로운 성장의 기회가 될 것”이라며 “앞으로도 지속해서 글로벌 비즈니스를 확장해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;명희진 기자&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만에서 쿠팡 ‘로켓직구’ 통할까...K셀러 해외 판로 연다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500137</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:09:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026150912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;쿠팡의 글로벌 모기업 쿠팡 Inc.는 대만 전역에서 ‘로켓직구’ 서비스(사진)를 시작한다고 26일 밝혔다. 쿠팡이 로켓직구 서비스를 해외에서 선보이는 것은 처음이다. 후발주자인 만큼 ‘배송 경쟁력’을 극대화해 인구 밀도 대비 이커머스 보급률이 낮은 대만 시장 공략을 본격화한다는 전략이다.&lt;!-- 그림 1354226 --&gt;쿠팡에 따르면 대만 고객은 690 대만달러(한화 약 3만 1200원) 이상 구매 시 상품을 무료로 받아볼 수 있다. 최소주문 금액은 195 대만달러(약 8700원)로 소액의 배송비만 내면 된다. 주문 상품은 다음 날 첫 비행편으로 발송돼 평균 7일 내외로 도착한다.&lt;br&gt;주문 후 배송까지 평균 3주 이상이 소요되는 저렴한 국제 배송 서비스나 가격에 따라 배송비 할증이 있는 경쟁업체 서비스와 달리 한국과 동일한 수준의 가격과 서비스 상품을 제공한다는 점에서 경쟁력을 갖출 것으로 회사 측은 기대했다.&lt;br&gt;실제 대만에서 서비스 중인 ‘아마존’와 ‘아이허브’는 주문 후 배송까지 7~10일, ‘쇼피’는 통상 2주가 걸리는 것으로 알려졌다. 아마존과 아이허브의 무료배송 기준은 쿠팡보다 50~60% 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 쿠팡 측은 물류와 통관, 수입세 징수 등 해외 판매와 관련된 절차를 쿠팡에서 처리해주는 만큼 국내 소상공인들이 추가적인 비용 부담 없이 판로를 넓힐 수 있다고 강조했다. 대만으로 로켓직구가 제공되는 상품은 90% 이상이 한국에서 발송되는 제품으로 이 가운데 절반 이상이 중소기업 제품이다.&lt;br&gt;미국 상무부 국제 무역국 자료에 따르면 대만은 인터넷 이용률이 세계에서 가장 높은 국가 중 하나다. 한국보다 인구밀도는 높지만, 이커머스 보급률은 아직 낮다. 지난해 이커머스 부문 성장률은 24.5%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;쿠팡은 이런 점을 고려해 식료품과 생필품 등 수만개 제품을 다음날 배송 하는 로켓배송 서비스도 대만 내에서 시험하고 있다. 한국과 유사한 형태로 490 대만달러(약 2만 3000원) 이상 주문하면 다음날까지 무료 배송한다. 최소금액 미만 주문 배송비는 75 대만달러(약 3300원)다.&lt;br&gt;쿠팡 관계자는 “글로벌 사업 확장이 국내 소상공인들에게도 새로운 성장의 기회가 될 것”이라며 “앞으로도 지속해서 글로벌 비즈니스를 확장해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;명희진 기자&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남자들 있는데 갑자기 바지 내린 강소연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500140</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:16:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/01/09/SSI_20180109154024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 785150 --&gt;넷플릭스 연예 리얼리티 ‘솔로지옥’에 출연해 매력을 발산한 배우 겸 모델 강소연의 파격 영상이 ‘화제의 짤’로 빠르게 확산되고 있다.&lt;br&gt;강소연은 야외에서 갑자기 바지를 내리고 탈의해 사람들을 깜짝 놀라게 했다. 강소연은 테니스를 배운 지 약 3개월 만에 테니스 대회에 출전하게 됐다고 밝혔다. 그는 장비를 챙겨 들고 한강공원에 있는 테니스장에 도착했다.&lt;br&gt;그는 대회가 열리는 테니스장을 둘러본 뒤 갑자기 주위를 살폈다. 그러더니 “더우니까 옷 좀 벗어야지”라고 말했다. 당시 옆에는 남자들도 있었다. 강소연은 눈치를 보더니 “여기서 벗어도 되나”라며 갑자기 입고 있던 바지를 훌러덩 벗어 버렸다. 갑작스러운 ‘야외 탈의’에 장면을 본 네티즌들은 화들짝 놀라고 말았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강소연은 테니스 대회를 위해 바지 속에 테니스용 하의를 입고 왔다. 그는 순간 민망한 듯 웃음을 터뜨렸다. 그러면서 “이런 거지 뭐... (안에) 다 입고 왔어요”라고 말했다. 강소연은 뛰어난 운동 실력을 발휘해 당시 대회에서 준우승을 차지했다.&lt;br&gt;미모와 건강미를 겸비한 강소연은 작품 및 방송 활동을 활발히 하고 있다. tvN STORY와 ENA가 공동 제작한 ‘씨름의 여왕’에 최근 출연했다. 현재 SBS ‘골 때리는 그녀들’에 출연하고 있다. 유튜브 채널 ‘소연에 반하다’와 인스타그램을 통해서도 팬들과 소통하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제시카, 중국에서 ‘파격 노출’ 속옷 화보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500144</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:22:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026152227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354247 --&gt;소녀시대 출신 가수 제시카가 데뷔 이래 최고 노출을 선보여 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;제시카는 지난 25일 자신의 인스타그램에 “헬로 잇츠 미(hello, it’s me)”라는 글과 함께 속옷 화보 사진 여러 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진은 제시카가 한 이너웨어 브랜드와 협업하며 촬영한 것으로 보인다. 사진 속 제시카는 검은색 바지에 진 재킷만 걸치고 안에 입고 있는 속옷을 노출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검은 컬러의 브래지어를 착용한 채 포즈를 취하며 아찔한 몸매를 과감하게 드러내 시선을 사로잡았다. 소녀시대 활동 당시에는 좀처럼 볼 수 없던 파격적인 노출이 감탄을 자아낸다.&lt;br&gt;제시카는 2007년 그룹 소녀시대 멤버로 데뷔했다. 2014년 팀 탈퇴 이후 솔로 가수와 사업가로 활동했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8월 혼인 3달만에 증가… 출생은 역대 최저·사망은 최대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500147</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:29:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026152924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354262 --&gt;올해 8월 혼인 건수가 3개월 만에 다시 증가했다. 출생아 수는 역대 최저치를 경신한 반면 사망자 수는 최대를 기록했다.&lt;br&gt;통계청은 26일 발표한 8월 인구동향에서 지난 8월 혼인 건수가 1만 5718건으로 지난해 같은 달보다 6.8% 증가했다고 밝혔다. 혼인 건수는 지난 5월 5.5% 증가했으나, 6월 감소세로 전환되며 7월에는 같은 달 기준 최저치를 나타냈다.&lt;br&gt;혼인 건수가 8월에 다시 증가로 돌아선 것은 코로나19 시기 혼인이 대폭 감소했던 기저효과와 연기했던 결혼이 사회적 거리두기 해제 이후 다시 진행되는 추세 등이 영향을 미친 것으로 풀이된다. 또 올해 8월 영업일 기준 신고 일수가 하루 늘어난 효과도 작용했다고 통계청은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;8월 출생아 수는 2만 1758명으로 지난해보다 2.4% 감소했다. 2016년 4월부터 77개월 연속 같은 달 기준 최저치를 이어가고 있다. 인구 1000명당 출생아 수를 나타내는 조출생률은 5.0명으로 역시 최저였다. 반면 8월 사망자 수는 3만 1명으로 지난해보다 15.8% 증가했다. 같은 달 기준 역대 최대이며, 증가 폭 역시 가장 컸다. 이에 8월 인구는 8243명 자연 감소했다.&lt;br&gt;한편 통계청이 이날 발표한 9월 국내 인구이동통계에서 지난 3분기 국내 인구 이동은 143만 6000명으로 지난해보다 16.5% 줄었다. 1973년 124만 4000명 이후 49년 만에 가장 적었다. 지난 7~8월 주택 거래량이 지난해 같은 기간보다 50% 넘게 감소하는 등 주택 매매가 급감하고 인구 고령화가 지속되면서 인구이동이 줄어든 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8월 혼인 3달만에 증가… 출생은 역대 최저·사망은 최대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500147</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:29:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026152924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354262 --&gt;올해 8월 혼인 건수가 3개월 만에 다시 증가했다. 출생아 수는 역대 최저치를 경신한 반면 사망자 수는 최대를 기록했다.&lt;br&gt;통계청은 26일 발표한 8월 인구동향에서 지난 8월 혼인 건수가 1만 5718건으로 지난해 같은 달보다 6.8% 증가했다고 밝혔다. 혼인 건수는 지난 5월 5.5% 증가했으나, 6월 감소세로 전환되며 7월에는 같은 달 기준 최저치를 나타냈다.&lt;br&gt;혼인 건수가 8월에 다시 증가로 돌아선 것은 코로나19 시기 혼인이 대폭 감소했던 기저효과와 연기했던 결혼이 사회적 거리두기 해제 이후 다시 진행되는 추세 등이 영향을 미친 것으로 풀이된다. 또 올해 8월 영업일 기준 신고 일수가 하루 늘어난 효과도 작용했다고 통계청은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;8월 출생아 수는 2만 1758명으로 지난해보다 2.4% 감소했다. 2016년 4월부터 77개월 연속 같은 달 기준 최저치를 이어가고 있다. 인구 1000명당 출생아 수를 나타내는 조출생률은 5.0명으로 역시 최저였다. 반면 8월 사망자 수는 3만 1명으로 지난해보다 15.8% 증가했다. 같은 달 기준 역대 최대이며, 증가 폭 역시 가장 컸다. 이에 8월 인구는 8243명 자연 감소했다.&lt;br&gt;한편 통계청이 이날 발표한 9월 국내 인구이동통계에서 지난 3분기 국내 인구 이동은 143만 6000명으로 지난해보다 16.5% 줄었다. 1973년 124만 4000명 이후 49년 만에 가장 적었다. 지난 7~8월 주택 거래량이 지난해 같은 기간보다 50% 넘게 감소하는 등 주택 매매가 급감하고 인구 고령화가 지속되면서 인구이동이 줄어든 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8월 혼인 3달만에 증가… 출생은 역대 최저·사망은 최대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500147</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:29:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026152924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354262 --&gt;올해 8월 혼인 건수가 3개월 만에 다시 증가했다. 출생아 수는 역대 최저치를 경신한 반면 사망자 수는 최대를 기록했다.&lt;br&gt;통계청은 26일 발표한 8월 인구동향에서 지난 8월 혼인 건수가 1만 5718건으로 지난해 같은 달보다 6.8% 증가했다고 밝혔다. 혼인 건수는 지난 5월 5.5% 증가했으나, 6월 감소세로 전환되며 7월에는 같은 달 기준 최저치를 나타냈다.&lt;br&gt;혼인 건수가 8월에 다시 증가로 돌아선 것은 코로나19 시기 혼인이 대폭 감소했던 기저효과와 연기했던 결혼이 사회적 거리두기 해제 이후 다시 진행되는 추세 등이 영향을 미친 것으로 풀이된다. 또 올해 8월 영업일 기준 신고 일수가 하루 늘어난 효과도 작용했다고 통계청은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;8월 출생아 수는 2만 1758명으로 지난해보다 2.4% 감소했다. 2016년 4월부터 77개월 연속 같은 달 기준 최저치를 이어가고 있다. 인구 1000명당 출생아 수를 나타내는 조출생률은 5.0명으로 역시 최저였다. 반면 8월 사망자 수는 3만 1명으로 지난해보다 15.8% 증가했다. 같은 달 기준 역대 최대이며, 증가 폭 역시 가장 컸다. 이에 8월 인구는 8243명 자연 감소했다.&lt;br&gt;한편 통계청이 이날 발표한 9월 국내 인구이동통계에서 지난 3분기 국내 인구 이동은 143만 6000명으로 지난해보다 16.5% 줄었다. 1973년 124만 4000명 이후 49년 만에 가장 적었다. 지난 7~8월 주택 거래량이 지난해 같은 기간보다 50% 넘게 감소하는 등 주택 매매가 급감하고 인구 고령화가 지속되면서 인구이동이 줄어든 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차 전기차공장 첫삽에 美 감사하다지만… 한국산 차별 해소는 ‘불투명’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500148</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:30:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026152508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;바이든 “이른 착공 기쁘다”… 전기차 차별 언급 없어&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;옐런 전날 “법대로 시행해야”… 시행지침 반영 선그어 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;조태용 카터 의원과 만찬협의 등 법 개정에 집중 양상&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;중간선거 이후 레임덕 세션이라 가능성 높지는 않아&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354254 --&gt;현대자동차가 25일(현지시간) 미국 조지아주에서 전기차 전용공장 기공식을 개최했다. 이날 기공식에 참석한 미국 행정·입법부 인사들은 현대차의 대미 투자에 고마움을 표시했다. 하지만 인플레이션 감축법(IRA) 상 한국산 전기차 차별이 해소될지는 여전히 불투명하다.&lt;br&gt;브라이언 켐프 주지사는 이날 연설에서 “현대차그룹과 지역 파트너, 조지아주의 파트너 덕분에 그 미래는 이곳에서 만들어질 것이다. 오늘 우리 주에서 역사를 만들어줘서 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;돈 그레이브스 상무부 부장관은 “조지아뿐 아니라 미국에 역사적인 투자를 하는 현대차에 행정부 전체를 대신해 축하를 전할 수 있어 기쁘다”고 했다. 이어 그는 한국은 미국의 최대 교역국 중 하나라며 “이런 긴밀한 경제관계는 양국 모두에 대규모 일자리 창출을 지원하고 양국의 번영에 기여하며 양국이 글로벌 기후 위기에 대응하는 데 도움 될 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;●바이든 “내 경제정책이 조지아주에서 성과 낸다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;하지만 조 바이든 미국 대통령은 이날 성명에서  “미국의 제조업과 인프라를 재건하기 위해 민주당이 의회에서 처리한 나의 경제 정책이 이번에는 조지아주에서 성과를 내고 있다. (공장) 착공이 계획보다 먼저 이뤄져 기쁘다”며 현대차 공장 착공을 자신의 치적으로 강조했지만 IRA 독소조항 논란에 대해서는 전혀 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재닛 옐런 미 재무장관도 전날 “한국과 유럽의 우려를 많이 들었고 이를 분명 고려할 것”이라면서도 “우리는 법이 써진 대로 시행해야 한다”고 말했다. 재무부가 다음달 4일까지 의견수렴으로 마련하는 IRA의 세부 지침이 북미산 전기차에만 7500달러(약 1000만원)의 세액공제를 해주는 법 조항을 뛰어 넘을 수 없다는 점을 분명히 한 것이다.&lt;!-- 그림 1354261 --&gt;우리나라는 이날 기공식을 연 현대차의 전기차 공장이 완공되는 2025년까지 독소조항을 2년 유예하거나 세액공제 대상을 한국 등 미국과 자유무역협정(FTA)을 체결한 국가로 확대하는 것을 원하지만, 이런 방안 역시 법 개정이 필수다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;●조태용 “IRA는 한미 경제협력, 미국 소비자 모두에 좋지 않다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이에 한국은 이날 기공식을 계기로 미국 중간선거(11월 8일) 이후 독소조항 개정을 위해 미국 의원들을 설득하는데 집중하는 모습이었다. 기공식에 참석한 조태용 주미한국대사는 이날 페이스북에 “24일 조지아주가 지역구인 버디 카터 연방 하원의원과 만찬협의 했다. (그는) IRA 문제에 깊은 관심을 보이며 향후 이 문제의 해결을 위해 적극 노력해 나가겠다고 했다”고 썼다. 또 조 대사는 이날 기공식에서 “IRA는 한미 경제협력뿐 아니라 조지아주에 좋지 않고 소비자 선택을 제한해 기후변화 대응에도 좋지 않다”며 조속한 해결을 촉구했다.&lt;br&gt;정 회장도 기공식에서 브라이언 켐프 조지아주 주지사, 라파엘 워녹 상원의원 등과 한동안 대화를 나누는 모습이 포착됐다. 워녹 의원은 지난달 말 한국산 전기차 차별 조항을 2026년으로 유예하는 내용의 IRA 개정안을 발의한 바 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, 6년만에 ‘가습기살균제 허위광고’ 제재… 애경·SK 검찰 고발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500152</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:35:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/09/01/SSI_20210901113523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1224044 --&gt;애경과 SK케미칼(현재 SK케미칼과 SK디스커버리로 분할)이 광고성 인터넷 기사를 통해 독성 성분을 함유한 가습기살균제를 인체에 무해하다고 광고한 데 대해 공정거래위원회가 기존의 판단을 뒤집고 6년 만에 제재 결정을 내렸다.&lt;br&gt;공정위는 지난 24일 전원회의에서 애경과 SK케미칼이 가습기살균제를 거짓·광고한 행위에 대해 재발 방지 시정명령, 제재 사실 공표 명령, 광고 삭제 요청 명령과 함께 각각 과징금 7500만원과 3500만원을 부과하기로 결정했다고 26일 밝혔다. 또 애경 법인과 전직 대표이사 1명, SK케미칼 법인과 전직 대표이사 2명을 검찰에 고발했다.&lt;br&gt;공정위는 2016년 가습기살균제 피해자가 애경과 SK케미칼을 부당 광고 혐의로 신고했을 당시에는 인터넷 기사는 광고가 아니라고 보고 심사 대상에서 제외했다. 이후 헌법재판소가 지난달 29일 공정위의 판단은 평등권과 재판절차진술권을 침해해 위헌이라고 결정하자 공정위가 이달 재조사에 착수해 한 달도 안돼 제재 결정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공정위의 재조사 결과에 따르면, SK케미칼과 애경은 상호 협의 하에 CMIT/MIT 성분을 함유한 가습기살균제인 홈크리닉 가습기 메이트를 개발하고 2002년 솔잎향, 2005년 라벤더향을 각각 출시했다. 애경은 출시 당시 ‘인체에 무해한 향균제를 사용한 것이 특징’, ‘인체에 안전한 성분으로 온 가족의 건강을 돕는다’ 등의 문구를 담은 보도자료를 배포했고, 인터넷 기사를 통해 이러한 내용이 그대로 소비자에게 전달됐다.&lt;br&gt;그러나 해당 제품이 인체에 무해하고 안전하다고 객관적으로 실증된 자료는 없었고, 오히려 인체 위해 가능성이 있었다. 출시 당시 안전성의 근거로 주장된 서울대 실험보고서에서는 유해 가능성이 확인됐고, SK케미칼이 작성한 물질안전보건자료에서도 흡입·섭취 시 ‘피부점막 및 체세포에 치명적인 손상을 준다’, ‘LD50’(공기 중에 0.33㎎/L의 상태로 4시간 노출되면 실험쥐의 50%가 사망한다는 의미)이라고 기재돼 있었다. 또 영국 전문기관 헌팅던 라이프 사이언스에서 원료 물질의 저독성을 인정받았다고 광고했으나 관련 자료는 확인되지 않았다. 실제 제품을 사용한 소비자들은 폐질환 등 인체 피해를 겪었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공정위는 “광고에서 주장하는 사실에 관한 사항에 대한 입증 책임은 사업자에게 있다”며 “애경과 SK케미칼이 객관적·합리적 근거 없이 사실과 다르게 광고한 거짓·과장성이 인정된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 공정위는 2016년 SK케미칼과 애경의 부당 광고 혐의에 대해 인터넷 기사는 광고가 아니라는 이유로, 홈페이지 광고 등에 대해서는 ‘인체 위해성 연구·조사가 진행 중’이라는 이유로 결론 없이 심의를 종료했다. 이후 환경부가 인체 위해성을 인정하자 공정위는 재조사해 2018년 홈페이지 광고 등에 대해서만 SK케미칼과 애경을 제재하고 검찰에 고발했다.&lt;br&gt;헌재는 지난달 29일 공정위가 인터넷 기사를 심의하지 않은 것은 위헌이라고 결정하면서 “심의 절차까지 나아갔더라면 시정명령과 과징금 등 행정처분을 부과됐을 가능성이 있고 고발, 형사처벌도 이뤄질 수 있었다”고 지적했다. 공정위는 이 사건의 처분시효와 공소시효가 이달 30일 만료된다고 보고 헌재 결정 이후 재조사해 제재 결정을 내렸다.&lt;br&gt;남동일 공정위 소비자정책국장은 “결과적으로 사건 처리가 상당히 늦어졌다”며 “헌재가 결정한 취지 정도의 조금 더 적극적인 판단이 부족했던 것은 저희도 아프게 생각한다. 이런 점을 감안해서 조금 더 엄정하게 심사했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 한기정 공정위원장은 지난 24일 애경과 SK케미칼의 가습기살균제 부당 광고 사건 심의에 참석하지 않은 것으로 26일 확인됐다. 한 위원장은 공정위 감사담당관실에 피심인 측 법률대리인이 속한 로펌에 보험계약 해석과 관련해 법리적 의견을 제공한 사실을 신고하고 심의 회피 신청을 했다.&lt;br&gt;이해충돌방지법에 따르면 사건의 심판·결정 등을 수행하는 공직자는 직무관련자가 사적 이해관계자임을 안 경우 14일 이내에 그 사실을 신고해야 한다. 공직자로 채용·임용되기 전 2년 이내에 공직자 자신이 대리하거나 고문·자문 등을 제공했던 개인이나 법인 또는 단체는 사적 이해관계자에 해당한다.&lt;br&gt;공정위 감사담당관은 사적 이해관계의 밀접성, 내용적 관련성, 금전적 이해관계 등을 고려해 한 위원장이 가습기살균제 사건 직무를 수행하는 데 지장이 없다고 판단했다. 다만 감사담당관의 이러한 결론이 심의가 시작된 이후인 24일 오후에 나와 한 위원장이 심의에 참석하지는 못했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, 6년만에 ‘가습기살균제 허위광고’ 제재… 애경·SK 검찰 고발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500152</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:35:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/09/01/SSI_20210901113523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1224044 --&gt;애경과 SK케미칼(현재 SK케미칼과 SK디스커버리로 분할)이 광고성 인터넷 기사를 통해 독성 성분을 함유한 가습기살균제를 인체에 무해하다고 광고한 데 대해 공정거래위원회가 기존의 판단을 뒤집고 6년 만에 제재 결정을 내렸다.&lt;br&gt;공정위는 지난 24일 전원회의에서 애경과 SK케미칼이 가습기살균제를 거짓·광고한 행위에 대해 재발 방지 시정명령, 제재 사실 공표 명령, 광고 삭제 요청 명령과 함께 각각 과징금 7500만원과 3500만원을 부과하기로 결정했다고 26일 밝혔다. 또 애경 법인과 전직 대표이사 1명, SK케미칼 법인과 전직 대표이사 2명을 검찰에 고발했다.&lt;br&gt;공정위는 2016년 가습기살균제 피해자가 애경과 SK케미칼을 부당 광고 혐의로 신고했을 당시에는 인터넷 기사는 광고가 아니라고 보고 심사 대상에서 제외했다. 이후 헌법재판소가 지난달 29일 공정위의 판단은 평등권과 재판절차진술권을 침해해 위헌이라고 결정하자 공정위가 이달 재조사에 착수해 한 달도 안돼 제재 결정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공정위의 재조사 결과에 따르면, SK케미칼과 애경은 상호 협의 하에 CMIT/MIT 성분을 함유한 가습기살균제인 홈크리닉 가습기 메이트를 개발하고 2002년 솔잎향, 2005년 라벤더향을 각각 출시했다. 애경은 출시 당시 ‘인체에 무해한 향균제를 사용한 것이 특징’, ‘인체에 안전한 성분으로 온 가족의 건강을 돕는다’ 등의 문구를 담은 보도자료를 배포했고, 인터넷 기사를 통해 이러한 내용이 그대로 소비자에게 전달됐다.&lt;br&gt;그러나 해당 제품이 인체에 무해하고 안전하다고 객관적으로 실증된 자료는 없었고, 오히려 인체 위해 가능성이 있었다. 출시 당시 안전성의 근거로 주장된 서울대 실험보고서에서는 유해 가능성이 확인됐고, SK케미칼이 작성한 물질안전보건자료에서도 흡입·섭취 시 ‘피부점막 및 체세포에 치명적인 손상을 준다’, ‘LD50’(공기 중에 0.33㎎/L의 상태로 4시간 노출되면 실험쥐의 50%가 사망한다는 의미)이라고 기재돼 있었다. 또 영국 전문기관 헌팅던 라이프 사이언스에서 원료 물질의 저독성을 인정받았다고 광고했으나 관련 자료는 확인되지 않았다. 실제 제품을 사용한 소비자들은 폐질환 등 인체 피해를 겪었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공정위는 “광고에서 주장하는 사실에 관한 사항에 대한 입증 책임은 사업자에게 있다”며 “애경과 SK케미칼이 객관적·합리적 근거 없이 사실과 다르게 광고한 거짓·과장성이 인정된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 공정위는 2016년 SK케미칼과 애경의 부당 광고 혐의에 대해 인터넷 기사는 광고가 아니라는 이유로, 홈페이지 광고 등에 대해서는 ‘인체 위해성 연구·조사가 진행 중’이라는 이유로 결론 없이 심의를 종료했다. 이후 환경부가 인체 위해성을 인정하자 공정위는 재조사해 2018년 홈페이지 광고 등에 대해서만 SK케미칼과 애경을 제재하고 검찰에 고발했다.&lt;br&gt;헌재는 지난달 29일 공정위가 인터넷 기사를 심의하지 않은 것은 위헌이라고 결정하면서 “심의 절차까지 나아갔더라면 시정명령과 과징금 등 행정처분을 부과됐을 가능성이 있고 고발, 형사처벌도 이뤄질 수 있었다”고 지적했다. 공정위는 이 사건의 처분시효와 공소시효가 이달 30일 만료된다고 보고 헌재 결정 이후 재조사해 제재 결정을 내렸다.&lt;br&gt;남동일 공정위 소비자정책국장은 “결과적으로 사건 처리가 상당히 늦어졌다”며 “헌재가 결정한 취지 정도의 조금 더 적극적인 판단이 부족했던 것은 저희도 아프게 생각한다. 이런 점을 감안해서 조금 더 엄정하게 심사했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 한기정 공정위원장은 지난 24일 애경과 SK케미칼의 가습기살균제 부당 광고 사건 심의에 참석하지 않은 것으로 26일 확인됐다. 한 위원장은 공정위 감사담당관실에 피심인 측 법률대리인이 속한 로펌에 보험계약 해석과 관련해 법리적 의견을 제공한 사실을 신고하고 심의 회피 신청을 했다.&lt;br&gt;이해충돌방지법에 따르면 사건의 심판·결정 등을 수행하는 공직자는 직무관련자가 사적 이해관계자임을 안 경우 14일 이내에 그 사실을 신고해야 한다. 공직자로 채용·임용되기 전 2년 이내에 공직자 자신이 대리하거나 고문·자문 등을 제공했던 개인이나 법인 또는 단체는 사적 이해관계자에 해당한다.&lt;br&gt;공정위 감사담당관은 사적 이해관계의 밀접성, 내용적 관련성, 금전적 이해관계 등을 고려해 한 위원장이 가습기살균제 사건 직무를 수행하는 데 지장이 없다고 판단했다. 다만 감사담당관의 이러한 결론이 심의가 시작된 이후인 24일 오후에 나와 한 위원장이 심의에 참석하지는 못했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, 6년만에 ‘가습기살균제 허위광고’ 제재… 애경·SK 검찰 고발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500152</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:35:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/09/01/SSI_20210901113523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1224044 --&gt;애경과 SK케미칼(현재 SK케미칼과 SK디스커버리로 분할)이 광고성 인터넷 기사를 통해 독성 성분을 함유한 가습기살균제를 인체에 무해하다고 광고한 데 대해 공정거래위원회가 기존의 판단을 뒤집고 6년 만에 제재 결정을 내렸다.&lt;br&gt;공정위는 지난 24일 전원회의에서 애경과 SK케미칼이 가습기살균제를 거짓·광고한 행위에 대해 재발 방지 시정명령, 제재 사실 공표 명령, 광고 삭제 요청 명령과 함께 각각 과징금 7500만원과 3500만원을 부과하기로 결정했다고 26일 밝혔다. 또 애경 법인과 전직 대표이사 1명, SK케미칼 법인과 전직 대표이사 2명을 검찰에 고발했다.&lt;br&gt;공정위는 2016년 가습기살균제 피해자가 애경과 SK케미칼을 부당 광고 혐의로 신고했을 당시에는 인터넷 기사는 광고가 아니라고 보고 심사 대상에서 제외했다. 이후 헌법재판소가 지난달 29일 공정위의 판단은 평등권과 재판절차진술권을 침해해 위헌이라고 결정하자 공정위가 이달 재조사에 착수해 한 달도 안돼 제재 결정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공정위의 재조사 결과에 따르면, SK케미칼과 애경은 상호 협의 하에 CMIT/MIT 성분을 함유한 가습기살균제인 홈크리닉 가습기 메이트를 개발하고 2002년 솔잎향, 2005년 라벤더향을 각각 출시했다. 애경은 출시 당시 ‘인체에 무해한 향균제를 사용한 것이 특징’, ‘인체에 안전한 성분으로 온 가족의 건강을 돕는다’ 등의 문구를 담은 보도자료를 배포했고, 인터넷 기사를 통해 이러한 내용이 그대로 소비자에게 전달됐다.&lt;br&gt;그러나 해당 제품이 인체에 무해하고 안전하다고 객관적으로 실증된 자료는 없었고, 오히려 인체 위해 가능성이 있었다. 출시 당시 안전성의 근거로 주장된 서울대 실험보고서에서는 유해 가능성이 확인됐고, SK케미칼이 작성한 물질안전보건자료에서도 흡입·섭취 시 ‘피부점막 및 체세포에 치명적인 손상을 준다’, ‘LD50’(공기 중에 0.33㎎/L의 상태로 4시간 노출되면 실험쥐의 50%가 사망한다는 의미)이라고 기재돼 있었다. 또 영국 전문기관 헌팅던 라이프 사이언스에서 원료 물질의 저독성을 인정받았다고 광고했으나 관련 자료는 확인되지 않았다. 실제 제품을 사용한 소비자들은 폐질환 등 인체 피해를 겪었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공정위는 “광고에서 주장하는 사실에 관한 사항에 대한 입증 책임은 사업자에게 있다”며 “애경과 SK케미칼이 객관적·합리적 근거 없이 사실과 다르게 광고한 거짓·과장성이 인정된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 공정위는 2016년 SK케미칼과 애경의 부당 광고 혐의에 대해 인터넷 기사는 광고가 아니라는 이유로, 홈페이지 광고 등에 대해서는 ‘인체 위해성 연구·조사가 진행 중’이라는 이유로 결론 없이 심의를 종료했다. 이후 환경부가 인체 위해성을 인정하자 공정위는 재조사해 2018년 홈페이지 광고 등에 대해서만 SK케미칼과 애경을 제재하고 검찰에 고발했다.&lt;br&gt;헌재는 지난달 29일 공정위가 인터넷 기사를 심의하지 않은 것은 위헌이라고 결정하면서 “심의 절차까지 나아갔더라면 시정명령과 과징금 등 행정처분을 부과됐을 가능성이 있고 고발, 형사처벌도 이뤄질 수 있었다”고 지적했다. 공정위는 이 사건의 처분시효와 공소시효가 이달 30일 만료된다고 보고 헌재 결정 이후 재조사해 제재 결정을 내렸다.&lt;br&gt;남동일 공정위 소비자정책국장은 “결과적으로 사건 처리가 상당히 늦어졌다”며 “헌재가 결정한 취지 정도의 조금 더 적극적인 판단이 부족했던 것은 저희도 아프게 생각한다. 이런 점을 감안해서 조금 더 엄정하게 심사했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 한기정 공정위원장은 지난 24일 애경과 SK케미칼의 가습기살균제 부당 광고 사건 심의에 참석하지 않은 것으로 26일 확인됐다. 한 위원장은 공정위 감사담당관실에 피심인 측 법률대리인이 속한 로펌에 보험계약 해석과 관련해 법리적 의견을 제공한 사실을 신고하고 심의 회피 신청을 했다.&lt;br&gt;이해충돌방지법에 따르면 사건의 심판·결정 등을 수행하는 공직자는 직무관련자가 사적 이해관계자임을 안 경우 14일 이내에 그 사실을 신고해야 한다. 공직자로 채용·임용되기 전 2년 이내에 공직자 자신이 대리하거나 고문·자문 등을 제공했던 개인이나 법인 또는 단체는 사적 이해관계자에 해당한다.&lt;br&gt;공정위 감사담당관은 사적 이해관계의 밀접성, 내용적 관련성, 금전적 이해관계 등을 고려해 한 위원장이 가습기살균제 사건 직무를 수행하는 데 지장이 없다고 판단했다. 다만 감사담당관의 이러한 결론이 심의가 시작된 이후인 24일 오후에 나와 한 위원장이 심의에 참석하지는 못했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진 “전 남자친구, 바람 피워서 헤어졌다” 폭탄 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500157</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:44:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026154401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354274 --&gt;모델 한혜진이 전 남자친구가 바람을 피워 헤어진 적이 있다고 고백했다.&lt;br&gt;한혜진은 25일 자신의 유튜브 채널에 ‘소문과 진실! 솔직하게 다 말하는 한혜진 QNA’라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;해당 영상에서 한혜진은 최악의 이별에 대해 얘기해달라는 요청에 “모든 이별은 다 최악이다. 아름다운 이별은 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “(전 남친이) 바람 피우다 걸린 것이 아무래도 최악의 이별이라고 해야 할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;‘환승이별과 잠수이별 중에서 어떤 게 더 싫은가’라는 질문엔 “환승이별”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;환승이별은 연인과 헤어지자마자 다른 사람을 사귀는 것, 잠수이별은 헤어지자는 통보도 없이 모든 연락을 끊는 방식으로 이별하는 것을 뜻한다.&lt;br&gt;한혜진은 “난 모르는 게 약이라고 생각한다. 잠수이별 안에 환승이별이 있다. 누군가가 생겨서 잠수를 타는 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금영엔터테인먼트, 자체 개발 ‘읽어주는 노래방’ 서비스 美특허 취득</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500160</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:46:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026154203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354271 --&gt;금영엔터테인먼트는 자체 개발한 ‘읽어주는 노래방’ 서비스가 국내와 캐나다 특허에 이어 미국 특허를 취득했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;‘읽어주는 노래방’은 가사를 미리 읽어주는 형태의 서비스로, ‘음원 파일 구조와 이를 기록한 기록매체 및 음원 파일 제작 방법’을 포함하는 권리범위 특허’로 등록됐다. 기술신용평가기관인 나이스디앤비 TCB평가로 부터 기술성, 시장성, 사업성에서 인정받아 중소기업이 받을 수 있는 최고의 기술등급인 ‘T2 등급’을 획득했다. 한국어를 모국어로 사용하지 않는 국가에서 케이팝(K-POP)을 쉽게 따라 부를 수 있도록 해주는 획기적 비즈니스 모델이라는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;현재 ‘읽어주는 노래방’은 삼성 스마트폰에서 이용 가능한 빅스비, SK 누구(NUGU) 스피커, T맵 누구(NUGU)에서 서비스 중이다. 또 현재 18개 국가에서 서비스 중인 삼성 스마트 TV 금영노래방(글로벌 서비스명 K-araoke)에서도 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전재유 금영엔터테인먼트 대표이사는 “한국, 캐나다에 이어 세 번째 특허 취득인 이번 미국 특허를 통해 세계 음악의 중심인 미국 시장에서 금영의 저력을 보여줄 수 있는 계기로 삼겠다”며 “금영엔터테인먼트가 보유하고 있는 콘텐츠의 무한한 가능성을 통해 글로벌 시장을 더욱 넓혀 나가겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금영엔터테인먼트, 자체 개발 ‘읽어주는 노래방’ 서비스 美특허 취득</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500160</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:46:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026154203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354271 --&gt;금영엔터테인먼트는 자체 개발한 ‘읽어주는 노래방’ 서비스가 국내와 캐나다 특허에 이어 미국 특허를 취득했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;‘읽어주는 노래방’은 가사를 미리 읽어주는 형태의 서비스로, ‘음원 파일 구조와 이를 기록한 기록매체 및 음원 파일 제작 방법’을 포함하는 권리범위 특허’로 등록됐다. 기술신용평가기관인 나이스디앤비 TCB평가로 부터 기술성, 시장성, 사업성에서 인정받아 중소기업이 받을 수 있는 최고의 기술등급인 ‘T2 등급’을 획득했다. 한국어를 모국어로 사용하지 않는 국가에서 케이팝(K-POP)을 쉽게 따라 부를 수 있도록 해주는 획기적 비즈니스 모델이라는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;현재 ‘읽어주는 노래방’은 삼성 스마트폰에서 이용 가능한 빅스비, SK 누구(NUGU) 스피커, T맵 누구(NUGU)에서 서비스 중이다. 또 현재 18개 국가에서 서비스 중인 삼성 스마트 TV 금영노래방(글로벌 서비스명 K-araoke)에서도 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전재유 금영엔터테인먼트 대표이사는 “한국, 캐나다에 이어 세 번째 특허 취득인 이번 미국 특허를 통해 세계 음악의 중심인 미국 시장에서 금영의 저력을 보여줄 수 있는 계기로 삼겠다”며 “금영엔터테인먼트가 보유하고 있는 콘텐츠의 무한한 가능성을 통해 글로벌 시장을 더욱 넓혀 나가겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금영엔터테인먼트, 자체 개발 ‘읽어주는 노래방’ 서비스 美특허 취득</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500160</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:46:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026154203_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354271 --&gt;금영엔터테인먼트는 자체 개발한 ‘읽어주는 노래방’ 서비스가 국내와 캐나다 특허에 이어 미국 특허를 취득했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;‘읽어주는 노래방’은 가사를 미리 읽어주는 형태의 서비스로, ‘음원 파일 구조와 이를 기록한 기록매체 및 음원 파일 제작 방법’을 포함하는 권리범위 특허’로 등록됐다. 기술신용평가기관인 나이스디앤비 TCB평가로 부터 기술성, 시장성, 사업성에서 인정받아 중소기업이 받을 수 있는 최고의 기술등급인 ‘T2 등급’을 획득했다. 한국어를 모국어로 사용하지 않는 국가에서 케이팝(K-POP)을 쉽게 따라 부를 수 있도록 해주는 획기적 비즈니스 모델이라는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;현재 ‘읽어주는 노래방’은 삼성 스마트폰에서 이용 가능한 빅스비, SK 누구(NUGU) 스피커, T맵 누구(NUGU)에서 서비스 중이다. 또 현재 18개 국가에서 서비스 중인 삼성 스마트 TV 금영노래방(글로벌 서비스명 K-araoke)에서도 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전재유 금영엔터테인먼트 대표이사는 “한국, 캐나다에 이어 세 번째 특허 취득인 이번 미국 특허를 통해 세계 음악의 중심인 미국 시장에서 금영의 저력을 보여줄 수 있는 계기로 삼겠다”며 “금영엔터테인먼트가 보유하고 있는 콘텐츠의 무한한 가능성을 통해 글로벌 시장을 더욱 넓혀 나가겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피니랩 “콘텐츠 제작지원 후 유치원·학교 학습교구 문의 증가”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500162</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:53:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026155325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354279 --&gt;중소기업유통센터가 추진하는 ‘콘텐츠 제작지원 사업’으로 도움을 받은 ‘피니랩’(대표 이용하)이 유치원, 어린이집, 학교 등에서 학습교구 전문기업으로 거듭나고 있어 눈길을 끈다.&lt;br&gt;‘피니랩’은 친환경 목재를 사용해 완구와 코딩을 함께 즐길 수 있는 ‘스마트 토이’를 제작하고 있으며 2017년 설립 후 성장 중인 기업이다.&lt;br&gt;콘텐츠 제작지원 사업은 소상공인의 제품을 온라인 판매 플랫폼, 소셜네트워크서비스(SNS) 및 오프라인 등에 활용 가능한 홍보영상을 제작해 온라인광고, TV광고 형태로 송출해주고 유명인이 직접 사용해 제품 신뢰도를 높여주는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;콘텐츠 제작지원을 받은 피니랩은 2020년에 ‘어떰유통’ 콘텐츠 출연을 계기로 교구·완구 대형 유통업체와 계약을 진행하며 매출이 조금씩 증가했고 지난해는 ‘벤자민권’에도 지원했다.&lt;br&gt;지원 이후 약 400여곳 이상의 유치원, 어린이집, 학교 등에서 학습 교구로 활용되기 시작했으며, 현재도 전국의 학교로부터 문의가 증가하고 있다고 회사 측은 설명했다. 또 각종 라이브 커머스 참여와 배달의민족 B마트에서 기획한 공산품 카테고리에 입점하며 사업 참여 이전 대비 매출이 대폭 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이용하 피니랩 대표는 “다른 소상공인분들에게 빨리 사업을 신청해서 기회를 잡으라고 말해주고 싶다”며 “유치원, 학교는 특히 진입장벽이 높은데, 사업을 통해 공신력이 생겨 진입이 가능했다. 다른 소상공인 대표님들께서도 고민하지 말고 사업에 꼭 참여했으면 좋겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 또 “제공받은 영상을 앞으로도 상세페이지, SNS 등에 계속 활용할 계획이며 카카오 톡딜, G마켓 슈퍼딜 등 온라인 행사에도 활용하고자 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피니랩 “콘텐츠 제작지원 후 유치원·학교 학습교구 문의 증가”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500162</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:53:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026155325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354279 --&gt;중소기업유통센터가 추진하는 ‘콘텐츠 제작지원 사업’으로 도움을 받은 ‘피니랩’(대표 이용하)이 유치원, 어린이집, 학교 등에서 학습교구 전문기업으로 거듭나고 있어 눈길을 끈다.&lt;br&gt;‘피니랩’은 친환경 목재를 사용해 완구와 코딩을 함께 즐길 수 있는 ‘스마트 토이’를 제작하고 있으며 2017년 설립 후 성장 중인 기업이다.&lt;br&gt;콘텐츠 제작지원 사업은 소상공인의 제품을 온라인 판매 플랫폼, 소셜네트워크서비스(SNS) 및 오프라인 등에 활용 가능한 홍보영상을 제작해 온라인광고, TV광고 형태로 송출해주고 유명인이 직접 사용해 제품 신뢰도를 높여주는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;콘텐츠 제작지원을 받은 피니랩은 2020년에 ‘어떰유통’ 콘텐츠 출연을 계기로 교구·완구 대형 유통업체와 계약을 진행하며 매출이 조금씩 증가했고 지난해는 ‘벤자민권’에도 지원했다.&lt;br&gt;지원 이후 약 400여곳 이상의 유치원, 어린이집, 학교 등에서 학습 교구로 활용되기 시작했으며, 현재도 전국의 학교로부터 문의가 증가하고 있다고 회사 측은 설명했다. 또 각종 라이브 커머스 참여와 배달의민족 B마트에서 기획한 공산품 카테고리에 입점하며 사업 참여 이전 대비 매출이 대폭 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이용하 피니랩 대표는 “다른 소상공인분들에게 빨리 사업을 신청해서 기회를 잡으라고 말해주고 싶다”며 “유치원, 학교는 특히 진입장벽이 높은데, 사업을 통해 공신력이 생겨 진입이 가능했다. 다른 소상공인 대표님들께서도 고민하지 말고 사업에 꼭 참여했으면 좋겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 또 “제공받은 영상을 앞으로도 상세페이지, SNS 등에 계속 활용할 계획이며 카카오 톡딜, G마켓 슈퍼딜 등 온라인 행사에도 활용하고자 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피니랩 “콘텐츠 제작지원 후 유치원·학교 학습교구 문의 증가”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500162</guid>
      <pubDate>2022-10-26T15:53:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026155325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354279 --&gt;중소기업유통센터가 추진하는 ‘콘텐츠 제작지원 사업’으로 도움을 받은 ‘피니랩’(대표 이용하)이 유치원, 어린이집, 학교 등에서 학습교구 전문기업으로 거듭나고 있어 눈길을 끈다.&lt;br&gt;‘피니랩’은 친환경 목재를 사용해 완구와 코딩을 함께 즐길 수 있는 ‘스마트 토이’를 제작하고 있으며 2017년 설립 후 성장 중인 기업이다.&lt;br&gt;콘텐츠 제작지원 사업은 소상공인의 제품을 온라인 판매 플랫폼, 소셜네트워크서비스(SNS) 및 오프라인 등에 활용 가능한 홍보영상을 제작해 온라인광고, TV광고 형태로 송출해주고 유명인이 직접 사용해 제품 신뢰도를 높여주는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;콘텐츠 제작지원을 받은 피니랩은 2020년에 ‘어떰유통’ 콘텐츠 출연을 계기로 교구·완구 대형 유통업체와 계약을 진행하며 매출이 조금씩 증가했고 지난해는 ‘벤자민권’에도 지원했다.&lt;br&gt;지원 이후 약 400여곳 이상의 유치원, 어린이집, 학교 등에서 학습 교구로 활용되기 시작했으며, 현재도 전국의 학교로부터 문의가 증가하고 있다고 회사 측은 설명했다. 또 각종 라이브 커머스 참여와 배달의민족 B마트에서 기획한 공산품 카테고리에 입점하며 사업 참여 이전 대비 매출이 대폭 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이용하 피니랩 대표는 “다른 소상공인분들에게 빨리 사업을 신청해서 기회를 잡으라고 말해주고 싶다”며 “유치원, 학교는 특히 진입장벽이 높은데, 사업을 통해 공신력이 생겨 진입이 가능했다. 다른 소상공인 대표님들께서도 고민하지 말고 사업에 꼭 참여했으면 좋겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 또 “제공받은 영상을 앞으로도 상세페이지, SNS 등에 계속 활용할 계획이며 카카오 톡딜, G마켓 슈퍼딜 등 온라인 행사에도 활용하고자 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“ 전통 가구 모던 디자인 적용” 가구회사 구룸, 한옥 인테리어 활용 다양한 콜라보 시도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500165</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026160035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354280 --&gt;‘가장 한국적인 것이 가장 세계적인 것’이라는 말이 점점 현실화되고 있는 가운데 전통가구를 제작하는 구룸(대표 김동규)은 조선 가구의 비례미와 모던 디자인의 편리함을 접목한 인테리어 가구로 시장 공략을 준비하고 있다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;글로벌 OTT 서비스에서 우리나라 사극이 연이어 인기몰이를 하면서 한옥과 한복 등 한국적인 디자인이 세계인의 뇌리에 각인되고 있다.&lt;br&gt;김동규 구룸 대표는 2017년 ‘국가무형문화재 소목장 이수자’로 지정돼 지난해 용산공예관에서 초대전을 가진 전통가구 명인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 4월 구룸을 창업한 배경에 대해 그는 “실용성이 극대화된 저가 가구와 유명 디자이너가 설계한 고가 가구로 양분된 가구 시장 속에서 전통가구 제작 및 판매 환경이 점점 어려워진다는 안타까움 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;김동규 대표의 최종 목표는 전통가구의 글로벌 시장 진출이다. 그는 “‘K컬처’가 하나의 글로벌 트렌드가 되고 있어, 향후 ‘K인테리어’에 대한 관심도 높아질 것으로 본다”며 “조선 목가구의 비례미를 극대화하면서도 서양 가구처럼 실용성이 높은 디자인을 접목한 전통가구를 선보일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한자 ‘아홉 구’(九)와 영어 ‘룸’(room)을 접목해 만든 회사 이름처럼 다양한 ‘콜라보’를 선보일 계획도 갖고 있다. 현재 한옥 디자인을 적용해 현대식 건물을 설계하는 회사와 함께 전통가구 디자인이 반영된 인테리어 콜라보레이션에 대해 논의하고 있다. 우리나라 뿐만 아니라 외국에서도 한옥 디자인을 건물 외관과 인테리어에 반영되는 사례가 늘고 있어 콜라보는 점점 확대될 전망이다.&lt;br&gt;구룸은 한국공예디자인문화진흥원의 ‘2022 전통문화 청년 초기창업기업 지원 사업’을 통해 다양한 비즈니스 확대 지원도 받고 있다. 김 대표는 “세계 유명 건물 안에서 구룸의 전통가구들을 볼 수 있는 날이 오도록 해보겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘옥타곤걸’ 카힐리 블런들, 섹시 만점 비키니 몸매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500166</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:04:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109528 --&gt;UFC 옥타곤걸이자 호주 비키니여신으로 유명한 카힐리 블런들이 환상의 자태를 뽐냈다.&lt;br&gt;블런들은 최근 자신의 SNS에 비키니와 란제리 등 섹시 만점의 사진을 게시하며 남성 팬들을 들뜨게 했다.&lt;br&gt;호즈 시드니 출신인 블런들은 2011년 비키니 모델 선발대회에서 우승하며 이름을 알렸다. 모델로서는 작다고 할 수 있는 157cm의 신장을 가졌지만 화려한 S라인과 넘치는 볼륨감으로 많은 팬의 사랑을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블런들은 모델 외에 영양사와 피트니스 모델로서 건강을 전파하고 있다. 특히 40세를 잊게 만드는 초 동안 미모와 탄탄한 라인으로 워너비 모델로 이름 높다.&lt;br&gt;지난주 중동 아랍에미리트 아부다비에서 열린 UFC 280에는 동료 옥타곤걸인 제니 안드라데, 칼리 베이커 등과 함께 케이지에 올라 팬들의 박수갈채를 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이처모빌리티, 일본 현지여행 플랫폼 스마트박스 인수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500167</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026155114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354277 --&gt;제주첨단과학기술단지내 혁신성장센터에 입주해 있는 네이처모빌리티가 일본 현지여행 플랫폼 기업 스마트박스를 인수했다.&lt;br&gt;제주국제자유도시개발센터(JDC)는 제주혁신성장센터 Route330 미래 모빌리티 분야(KAIST 위탁 운영) 입주 기업인 네이처모빌리티가 일본 현지 여행 플랫폼 기업 스마트박스를 인수했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;네이처모빌리티는 모빌리티 전문기업으로 렌터카 가격 비교 서비스인 ‘찜카’를 주요 서비스로 운영 중이다. 반면 스마트박스는 일본 오키나와에 있는 여행 플랫폼 기업으로 ‘오키나와 오박사’와 ‘고고투어’ 여행 전문 플랫폼을 운영하는 16년된 현지 기업이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네이처모빌리티는 지난 12일 유한회사인 스마트박스를 주식회사로 변경하며 발행하는 주식의 과반수를 매입하는 조건의 주식인수계약을 체결했다.&lt;br&gt;일본 주요 관광지의 렌터카, 레저 스포츠 네트워크를 가진 업체 인수로 글로벌 확장에 크게 탄력을 받을 것으로 보인다. 최근 엔저 및 일본 무비자 입국 재개를 통한 수요 급증으로 네이처모빌리티의 빠른 해외 시장 침투가 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현지 렌터카, 콘텐츠 등 복잡한 고민 없이 가볍게 떠날 수 있도록 고객의 편의를 제공하여 동반 성장하겠다는 두 기업의 지향점이 맞아 떨어졌다는 분석이다.&lt;br&gt;네이처모빌리티 관계자는 “글로벌 사업 확장에 있어 JDC의 전략적 자문과 지원이 주요했다”며 “앞으로도 JDC와 긴밀히 협업하여 제주 대표 기업으로서의 위상을 널리 알릴 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 JDC는 제주첨단과기단지 내 제주혁신성장센터 Route330에서 ICT, 미래 모빌리티 분야의 유망한 기업을 육성하고 있으며, 2022년 10월 현재 61개 사가 입주해 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남부여성새로일하기센터, ‘경력단절 예방 지원사업’ 실시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500169</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:06:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026160625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354288 --&gt;서울시남부여성발전센터∙남부여성새로일하기센터는 ‘경력단절 예방 지원사업’으로 여성의 경력단절을 예방하고 일과 삶의 균형을 위한 다양한 프로그램을 실시한다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;경력단절 예방 지원사업은 여성이 결혼·출산·육아에도 지속적으로 일할 수 있는 가정, 기업, 사회 문화를 조성하기 위해 여성가족부 지원으로, 여성새로일하기센터에서 여성과 기업을 대상으로 상담 및 교육·컨설팅 등을 시행하는 사업이다.&lt;br&gt;남부여성새로일하기센터는 재직중이거나 구직여성들을 대상으로 ▲직무역량강화교육 ▲여성생애주기별 맞춤 커리어설계 워크숍 ▲일하는 여성 라이프 워크숍 등 다양한 프로그램을 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;직무능력과 전문성 향상을 위한 직무역량강화교육 ‘커리어개발 워크 스킬업’은 우선 26일 세무회계 분야 ‘세법실무 스킬업’으로 시작해 27일 창업 분야인 ‘쇼핑몰 창업 스킬업’, 다음달 3일은 홍보 분야의 ‘망고보드를 활용한 홍보 스킬업’을 진행하는 등 총 3회차로 운영한다.&lt;br&gt;다음달에는 신입직원(청년여성), 육아기 재직여성, 여성중간관리자로 대상을 구분해 지속적인 경력개발과 직장적응을 위한 ‘여성 생애주기별 맞춤 커리어설계 워크숍’을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마지막으로 ‘일하는 여성 라이프 워크숍’은 일하는 여성이 생활영역에서 자기돌봄 역량강화를 할 수 있는 체험형 워크숍으로 안정적으로 일과 생활을 영위함으로써 경력을 유지할 수 있도록 지원하는 프로그램이다. 지난 10월 ‘몸의 구석구석을 깨우는 운동처방’에 이어 다음달 10일에는 비대면 온라인으로 ‘일하는 여성 정리수납 알려 줌(ZOOM)’ 이 진행된다. 해당 프로그램은 정리수납의 이해, 옷장, 신발장, 냉장고 정리 등의 내용으로 진행된다.&lt;br&gt;센터 관계자는 “남부여성새로일하기센터에서는 여성의 경력단절을 예방하고자 다양한 프로그램을 진행해오고 있다”며 “이번에 진행하는 프로그램 외에도 경력 개발을 위한 커리어코칭, 직장 적응을 위한 직종별 취업자 간담회 등이 예정되어 있으니 많은 관심 부탁드린다”고 말했다.&lt;br&gt;한편, 해당 프로그램 관련 자세한 내용 및 문의사항은 남부여성발전센터 홈페이지 또는 전화 문의를 통해 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남부여성새로일하기센터, ‘경력단절 예방 지원사업’ 실시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500169</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:06:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026160625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354288 --&gt;서울시남부여성발전센터∙남부여성새로일하기센터는 ‘경력단절 예방 지원사업’으로 여성의 경력단절을 예방하고 일과 삶의 균형을 위한 다양한 프로그램을 실시한다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;경력단절 예방 지원사업은 여성이 결혼·출산·육아에도 지속적으로 일할 수 있는 가정, 기업, 사회 문화를 조성하기 위해 여성가족부 지원으로, 여성새로일하기센터에서 여성과 기업을 대상으로 상담 및 교육·컨설팅 등을 시행하는 사업이다.&lt;br&gt;남부여성새로일하기센터는 재직중이거나 구직여성들을 대상으로 ▲직무역량강화교육 ▲여성생애주기별 맞춤 커리어설계 워크숍 ▲일하는 여성 라이프 워크숍 등 다양한 프로그램을 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;직무능력과 전문성 향상을 위한 직무역량강화교육 ‘커리어개발 워크 스킬업’은 우선 26일 세무회계 분야 ‘세법실무 스킬업’으로 시작해 27일 창업 분야인 ‘쇼핑몰 창업 스킬업’, 다음달 3일은 홍보 분야의 ‘망고보드를 활용한 홍보 스킬업’을 진행하는 등 총 3회차로 운영한다.&lt;br&gt;다음달에는 신입직원(청년여성), 육아기 재직여성, 여성중간관리자로 대상을 구분해 지속적인 경력개발과 직장적응을 위한 ‘여성 생애주기별 맞춤 커리어설계 워크숍’을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마지막으로 ‘일하는 여성 라이프 워크숍’은 일하는 여성이 생활영역에서 자기돌봄 역량강화를 할 수 있는 체험형 워크숍으로 안정적으로 일과 생활을 영위함으로써 경력을 유지할 수 있도록 지원하는 프로그램이다. 지난 10월 ‘몸의 구석구석을 깨우는 운동처방’에 이어 다음달 10일에는 비대면 온라인으로 ‘일하는 여성 정리수납 알려 줌(ZOOM)’ 이 진행된다. 해당 프로그램은 정리수납의 이해, 옷장, 신발장, 냉장고 정리 등의 내용으로 진행된다.&lt;br&gt;센터 관계자는 “남부여성새로일하기센터에서는 여성의 경력단절을 예방하고자 다양한 프로그램을 진행해오고 있다”며 “이번에 진행하는 프로그램 외에도 경력 개발을 위한 커리어코칭, 직장 적응을 위한 직종별 취업자 간담회 등이 예정되어 있으니 많은 관심 부탁드린다”고 말했다.&lt;br&gt;한편, 해당 프로그램 관련 자세한 내용 및 문의사항은 남부여성발전센터 홈페이지 또는 전화 문의를 통해 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한삼화 ㈜삼한씨원 회장 명예공학박사 학위 수여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500170</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:12:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026161115_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354291 --&gt;한삼화 ㈜삼한씨원 회장이 계명대 명예공학박사학위를 받았다.&lt;br&gt;한 회장은 1990년 ㈜삼한씨원 대표이사 회장으로 취임한 이래 대구상공회의소 제18대 의원(2003-2006), 대한적십자 경상북도지사 상임위원(2005-2009), 제17기 민주평화통일자문회의 경북 부의장(2015-2017) 직을 맡아왔으며, 제38회 세정의 날 산업포장(2004), 폴란드 문화공로훈장(2008), 민주평화통일자문회의 공로장(2009), 국민훈장 동백장(2009), 제44회 국가생산성대회 은탑산업훈장(2020) 등을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;신일희 계명대 총장은 수여사를 통해 “수많은 공적과 기업가로서의 이력만으로도 우리는 한 회장님께서 탁월한 경영인이자 국가와 지역 사회에 대한 헌신이 남다른 분이라는 것을 알 수 있다. 이런 분을 계명의 가족으로 모실 수 있어 영광으로 생각하고, 큰 힘이 될 것이다.”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 회장은 “계명대학교에서 명예공학박사학위를 받는다는 것은 저에게 너무나 과분하고 더없이 큰 영예로 감사하고 영광스럽게 생각한다“고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승부는 원점, 운명은 토종 에이스 어깨에 달렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500171</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:12:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026161155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;2022시즌 한국프로야구(KBO) 플레이오프(PO·5전 3승제) 1, 2차전 모두 외인 선발로 맞대결을 펼친 LG 트윈스와 키움 히어로즈의 승부는 1승 1패, 원점으로 돌아왔다. 그리고 3차전에선 양팀의 ‘토종 에이스’들이 승부에 방점을 찍기 위해 출격한다.&lt;br&gt;LG와 키움은 27일 서울 고척스카이돔에서 열리는 PO 3차전 선발로 각각 김윤식과 안우진을 예고했다.&lt;!-- 그림 1354292 --&gt;LG의 ‘왼손 영건’ 김윤식은 이번 PO 3차전에서 포스트시즌 처음으로 선발 등판한다. 2020년과 지난해 준PO에서 각각 한 번씩 중간 계투로 등판했던 프로 3년 차 김윤식은 올해 좌완 선발 자원으로 완벽한 변신에 성공했다. 정규시즌 23경기에 모두 선발 등판해 8승 5패 평균자책점 3.31을 올렸다.&lt;br&gt;특히 전반기(12경기 3승 3패 평균자책점 3.92)보다 후반기(11경기 5승 2패 평균자책점 2.68) 성적이 훨씬 좋았다. 올해 키움전에서도 4경기 1승 1패 평균자책점 2.38로 잘 던졌다. 키움 타선을 이끌고 있는 ‘타격 5관왕’ 이정후에는 9타수 2안타(타율 0.222), ‘야생마’ 야시엘 푸이그는 7타수 무안타로 강점을 보여왔다. 6타수 3안타(0.500)의 김휘집만 주의하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2019년부터 LG에서 포스트시즌 선발승을 거둔 투수는 케이시 켈리, 딱 한 명뿐이다. LG는 2019년부터 올해 PO 2차전까지 포스트시즌 13경기에서 켈리가 선발 등판한 5경기에선 모두 이겼지만, 다른 8경기에서는 모두 졌다. 김윤식은 이 징크스도 깨야한다.&lt;!-- 그림 1354293 --&gt;‘업셋’(뒤집기)을 노리는 키움은 ‘필승카드’ 안우진을 선발로 내밀었다. KT 위즈와의 준PO에서 최우수선수(MVP)를 차지했던 안우진은 정규시즌에 15승 8패 평균자책점 2.11 224탈삼진으로 다승 공동 2위, 평균자책점과 탈삼진 1위에 올랐다.&lt;br&gt;안우진은 올해 정규시즌 LG전에서 3경기 1승 1패 평균자책점 1.89로 김윤식과 마찬가지로 좋은 모습을 보였다. LG 타선을 이끄는 김현수를 9타수 2안타(타율 0.222), 오지환을 7타수 1안타(0.143)로 압도했다. 하지만 PO 1번 타자 테이블세터로 나오고 있는 박해민에게 8타수 3안타(0.375), 채은성에게 6타수 2안타(0.333)로 다소 약한 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1차전 잇따른 실책으로 스스로 무너졌던 키움은 2차전에서 맹렬하게 추격하는 LG를 간신히 떨쳐내고 승부의 균형을 맞췄다. 업셋을 위해선 안우진이 마운드에서 긴 이닝 LG 타선을 완벽히 봉쇄하는 에이스의 면모를 보여주는 것이 절실하다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이순희 강북구청장, 시민단체로부터 직무유기 등 경찰고발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500173</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:16:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/25/SSI_20221025183332_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1353887 --&gt;시민단체가 서울에 폭우가 쏟아졌던 지난 8월 당시 폭우 현장을 방문했다는 ‘거짓 업무일정’ 공개로 논란을 빚고 있는 이순희 강북구청장을 직무유기 등 혐의로 경찰에 고발했다.&lt;br&gt;26일 시민단체 서민민생대책위원회는 이 구청장을 직무유기와 허위공문서작성, 업무상 배임, 국고손실 등으로 서울경찰청에 고발했다. 이 단체는 고발장을 통해 “이 구청장이 지난 8월, 80년 만에 수도권의 기록적인 집중폭우라는 재난 속에서 회식을 강행하면서 수해현장을 직접 다녀오지 않고 동선을 허위 기재한 사실 등은 직무유기, 허위공문서작성, 업무상배임, 국고손실 등에 해당된다”고 주장했다.&lt;br&gt;김순환 서민민생대책위 사무총장은 “폭우로 주민들은 공포에 부들부들 떨던 날 구민 세금을 구청장이 쌈짓돈처럼 쓰면서 회식을 하고, 이러한 사실이 들통 날 것을 두려워해 거짓말과 허위 문서 작성을 한 만행에 경악을 금할 수 없다”고 이 구청장을 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 구청장은 폭우가 쏟아졌던 지난 8월 8일과 9일 저녁 정보공개를 통해 우이천과 인수천 폭우 현장을 방문했다고 밝혔지만, 비슷한 시간 인근 다른 식당에서 간담회를 열고 업무추진비를 결제한 것으로 확인됐다.&amp;lt;서울신문 10월 25일자 1·9면&amp;gt; 강북구청은 이에 대한 해명 과정에서도 말을 바꾸고 폭우 현장 방문 일정을 뒤늦게 업무일정에서 삭제하는 등&amp;lt;서울신문 10월 26일자 1·8면&amp;gt; 의혹을 키우고 있다.&lt;br&gt;강북구는 이날 해당 보도에 대한 입장에서 “이 구청장은 8월 8~9일 수해피해 위험지역 현장에서 수해 대응에 나섰다. 현업 부서의 문서 작성에 시간적 오류가 있었다는 점을 설명했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 폭우가 쏟아지고 한창 복구 작업이 진행되던 이틀 동안 내외부 인사와 굳이 저녁 식사를 하고, 전화로 보고 받은 시간을 현장 방문 시간으로 허위 작성하고, 추후 취재가 시작되자 이 구청장의 동선을 누락하려 했다는 등의 핵심 의혹에 대해서는 별다른 해명이 없었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마드라스체크, 협업툴 플로우 페스티벌 ‘flower2022’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500174</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:20:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026162016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354297 --&gt;마드라스체크는 다음달 8일부터 9일까지 양일간 페스티벌형 협업툴 컨퍼런스 ‘flower 2022-better work team festa’(더 나은 일을 만드는 팀의 페스티벌)를 잠실롯데호텔에서 개최한다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 행사는 ‘디지털 워크숍 구축을 성공한 기업들의 혁신 사례’ 발표와 2023 미래형 업무 환경 구축을 돕는 다양한 IT 솔루션 체험 부스로 구성돼 있다. 이 외에도 축하공연 및 직장인들의 협업 점수를 알아보는 직장인 협업 고사 등 다양한 볼거리와 배울 거리를 선보인다.&lt;br&gt;이번 행사의 대표적인 프로그램은 ▲K워크트렌드 전문가 컨퍼런스 ▲디지털워크플레이스 성공 사례 발표 ▲IT 솔루션 체험 부스 ▲직장인 협업고사 ▲베스팀 어워즈 ▲협업툴 게임 ▲직장인 이벤트 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;플로우팀에 관계자에 따르면 이번 ‘flower2022’ 행사는 오픈 3일 만에 2000여명이 넘는 전국의 기업 관리자들이 신청하며 큰 호응을 얻고 있다.&lt;br&gt;다소 딱딱하게 느껴질 수 있는 소프트웨어(SW) 개발사에서 고객 경험을 극대화하기 위한 대규모 참여형 ‘페스티벌’을 개최해 특별한 방식으로 협업툴 체험을 제공한다는 점을 장점으로 꼽고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;첫번째 세션 ‘새로운 업무 시대가 온다’에서는 ▲마드라스체크 이학준 대표 ▲비즈플레이 기획마케팅실 심우진 실장 ▲Zoom SE팀 이덕주 이사 ▲삼정 KPMG 이준기 상무이사가 업무 트렌드와 디지털워크플레이스 기술 동향에 관한 의견을 나눈다.&lt;br&gt;두번째 세션 ‘세상을 바꾼 스페셜 리스트’에서는 ▲우아한형제들 피플 안연주 실장 ▲천인우 스페셜 연사 ▲야놀자·숙박컨설팅본부 전영욱 총괄팀장 ▲주언규 스페셜 연사가 실무에서 효율적인 업무 체계를 설립하기 위한 조직문화와 업무루틴를 만드는 노하우 등을 공유하는 시간을 갖는다.&lt;br&gt;세번째 세션 ‘성과를 이끄는 협업 데이터’에서는 ▲KT Cloud 김민선 팀장 ▲네오테크 이준명 대표 ▲겐츠 권동인 부장 ▲IT 기획부 손정완 부장이 협업시스템 구축을 통해 업무 생산성을 높이는 방안을 공유한다.&lt;br&gt;특히 이번 행사에는 디지털 경비 지출 관리 전문 기업인 비즈플레이도 참여해 ▲DX시대, 업무 자동화를 위한 첫번째 단계 ▲비즈플레이+플로우 협업 원플레이스 성공전략을 주제로 발표 세션을 진행하고, AI 기반의 모바일 경비처리 앱 ‘비즈플레이 4.0’의 다양한 기능을 시연하고 사용해 볼 수 있는 체험 부스를 설치, 행사에 풍성함을 더할 예정이다.&lt;br&gt;마드라스체크가 주관하고 웹케시그룹이 후원하는 ‘flower 2022’ 행사의 사전 참가 신청은 공식 사이트에서 할 수 있다. 사전 신청자에게는 행사 안내 문자 및 뉴스레터가 발송되며, 사전 신청자 중 추첨을 통해 행사 당일 특별한 선물을 증정하는 이벤트도 진행한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고우림父 축사 공개 “김연아 시아버지 감당 힘들어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500176</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:23:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/23/SSI_20221023163928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352808 --&gt;‘피겨여왕’ 김연아의 결혼식에서 남편 고우림의 부친인 고경수 목사가 남긴 축사가 공개돼 화제를 모으고 있다.&lt;br&gt;김연아와 고우림이 지난 22일 서울 중구 신라호텔에서 결혼식을 올린 가운데, 당시 고우림의 부친인 고경수 목사가 남긴 축사가 26일 온라인 커뮤니티 등을 통해 공개됐다.&lt;br&gt;결혼식에서 고경수 목사는 “이제 인생 2막을 시작하는 두 사람의 결혼을 축하하고 축복하기 위해 찾아주신 양가 친척분들, 친구분들, 내빈 여러분들, 그리고 오늘 사회를 맡아주신 신동엽님과 축가를 준비해 주신 우리 포레스텔라에게 양가 혼주와 또 결혼한 두 사람을 대신해서 진심으로 감사드린다”라고 인사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “일평생 딸을 위해 가슴 졸이며 뒷바라지하고, 또 눈물로 자신의 삶을 바치셨는데, 아직도 어리고 부족한 저희 아들에게 선뜻 따님을 허락해 주신 사돈어른들께 깊이 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;고 목사는 “두 사람이 지난 3개월 전 결혼 발표를 했는데, 그때부터 저의 호칭이 ‘우림이 아빠’에서 ‘연아 시아버지’로 불려지고 있다”며 “감당하기 힘들었고, 앞으로도 힘들 것 같다”고 말해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고 목사는 “이름조차 부르기 아까운 국민의 딸, 아니 동·서양의 모든 경계를 넘어서 세계인들의 사랑을 받고 있는 한 여인을 며느리로 맞이하는 것은 말할 수 없는 큰 기쁨이고, 감사한 일이기도 하지만, 여왕님을 며느리로 맞이하는 것이 아들 부모로서 걱정이 되는 것도 사실”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “그러나 저는 그동안 두 사람이 각자 걸어왔던 삶의 경험들이 너무나 아름다웠기에 크게 염려하지 않는다”라며 “어린 시절 가난하다는 것이 무엇인지 경험했고, 또 실패의 아픔과 좌절도 느끼며 스스로 이겨나가는 지혜도 체험했고, 목표를 이루고 또 승리의 기쁨도 누렸지만 승리한 사람의 마음가짐이 어떠해야 하는지를 이미 경험했다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “또 지금의 자신들의 삶이 자신들의 의지와 노력만으로 이루어진 것이 아닌 많은 분들의 도움과 협력으로 이루어진 것을 알기에 앞으로 두 사람이 한 가정을 이루고 각자의 경험을 하나로 모으면 더 멋지고 더 예쁘고 더 사랑스러운 삶의 여정이 될 것이라고 저는 믿는다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1352806 --&gt;고 목사는 “저의 친구가 저에게 읽어보라고 친구 누나이신 이화여대 장미영 교수님의 논문을 보내왔다”라며 “시아버지가 며느리에 대한 논문을 읽고 축사를 준비하는 것도 참 희귀한 일일 것”이라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고 목사는 “논문의 제목은 ‘탈경계 인문학의 관점에서 본 김연아 신드롬’”이라면서 “그 논문에서 프랑스 배우라는 사람이 이런 말을 했다. ‘배우와 운동선수는 몇 가지 경험을 공유하는데 초기에는 청중 앞에서 긴장감에 시달리지만 경력을 쌓아갈수록 관객의 힘을 오히려 자신의 예술을 완성하는데 이용할 수 있게 된다는 것이다’, 김연아가 밴쿠버올림픽에서 그러했다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “저는 그 글을 읽으면서 앞으로 두 사람이 이루어갈 가정 또한 처음에는 이 가정을 지켜보는 많은 사람들로 인해서 긴장할 수 있겠지만 이웃들을 통해서 또 이웃들과 함께 더 행복한 가정을 만들어갈 때 더 많은 이들로부터 사랑받고 또 이웃들에게 더 큰 희망과 용기를 주는 완성된 가정이 될 것이라고 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;아울러 고 목사는 “두 사람에게 한마디만 하겠다”라며 “자랑스러운 우리 아들 우림아, 그리고 세상에서 최고 이쁜 우리 며느리 스텔라(세례명) 연아야, 너희들의 앞 이름의 뜻처럼 이 세상의 빛으로 태어나고 또 그렇게 살아줘서 고맙다”고 전해 감동을 안겼다.&lt;br&gt;한편 김연아와 크로스오버 그룹 포레스텔라 고우림은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼에서 처음 만나 연인으로 발전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구급차가 환자 이송중 트럭과 충돌… 환자 1명 숨져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500177</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:25:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026162455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354302 --&gt;26일 오전 11시 30분쯤 서귀포시 남원읍 위미중학교 사거리에서 응급환자를 싣고 이동하던 119구급차가 1t 트럭과 충돌했다.&lt;br&gt;26일 경찰에 따르면 구급차가 옆으로 넘어지면서 구급차에 타고 있던 보호자와 소방대원 3명 등 4명과 1t 트럭 운전자가 다쳐 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;구급차에 실려있던 환자는 사고 전부터 호흡과 맥박이 없었으며, 병원 이송 뒤 사망 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 신호 위반과 과속 여부 등 자세한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중간선거 참패 전망에 백악관 비상...민주의원들 우크라 협상요구 철회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500178</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:25:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026162415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354301 --&gt;미국 중간선거의 민주당 참패 가능성이 제기되면서 백악관에 비상이 걸렸다. 민주당 하원의원 30명이 전날 조 바이든 대통령에게 우크라이나 휴전 협상을 촉구하며 보낸 서한도 하루 만에 철회됐다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT) 등은 25일(현지시간) 백악관이 중간선거 낙관론을 접고 상·하원 전부 패배 가능성을 상정한 전략을 마련하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;최근 실시된 여론조사에서 민주당 후보들이 앞섰던 지역들이 백중세로 돌아서고, 접전 지역 역시 공화당에 기우는 등 민주당에 불리한 판세가 이어지고 있다. 그동안 민주당 성향이 강했던 오리건주는 5명의 하원의원 중 현재 4명이 민주당, 1명이 공화당 출신이다. 지역구 조정으로 이번 중간선거부터 6명으로 의석이 늘었지만 여론조사 결과, 공화당이 절반을 차지하는 것으로 나타났다. 역시 민주당 텃밭인 로드 아일랜드주(2석 모두 민주당) 역시 공화당 후보가 처음으로 의석을 차지할 가능성이 크다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하원은 민주당 220석, 공화당 212석으로 공화당이 다수당이 되려면 5석만 빼앗아 오면 되는 상황이다. 민주당 선거관계자는 “현재도 위태로운 상황인데 많게는 20~30석 이상 더 잃을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;유권자 관심이 정치사회 현안보다는 경제와 인플레이션 문제에 초점을 맞추면서 공화당 지지세가 커지고 있단는 점이다. 바이든 대통령과 민주당이 방점을 찍어 온 연방대법원의 낙태권 인정 판결 문제보다 휘발유 가격이나 경기침체 등이 더 중대한 선거 이슈가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;로이터통신은 이번 선거에서 민주당이 상원이나 하원 또는 상·하원 모두 패배하면 2년 동안 바이든 대통령이 중점 추진할 낙태 법안에 제동이 걸리고 이민과 예산 등 공화당 관심 사안에 힘이 실릴 것이라고 전망했다.&lt;br&gt;벌써 공화당은 바이든 대통령의 아들인 헌터 바이든의 사업 거래 및 사생활에 대한 조사에 착수할 움직임을 보이고 있다. 또 일부 의원은 바이든이나 캐멀라 해리스 부통령 등을 탄핵을 거론할 정도다. 이 때문에 백악관도 중간선거 패배 이후 공화당이 할 입법 방해 움직임이나 조사에 대비하고 있다고 통신은 덧붙였다.&lt;br&gt;선거전에 비상이 걸리자 우크라이나 전쟁에 피로감을 나타내며 휴전 협상을 촉구했던 민주당 하원의원의 서한도 철회됐다. 최근 공화당 하원 원내대표가 선거에서 이기면 우크라이나에 대한 지원을 중단하겠다고 공언한 상황에서 민주당 의원들이 바이든 대통령에 반기를 드는 모양새가 선거에 악영향을 줄 수 있다는 우려 때문이다.&lt;br&gt; &lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잭커리, 창립 10주년 맞이 할인 프로모션 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500179</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:28:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026162812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354306 --&gt;2012년 미국에서 설립된 글로벌 휴대용 파워뱅크(Solar Generator) 선두 기업 잭커리(Jackery)가 창립 10주년을 맞이해 할인 프로모션을 진행한다고 밝혔다. 해당 프로모션은 네이버 스마트 스토어 및 쿠팡에서 26일부터 다음달 2일까지 진행하며, 최대 20% 할인 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;잭커리는 글로벌 누적 판매량이 200만대를 돌파하고, 전세계 150개가 넘는 글로벌 유력 매체 및 기관 추천과 286건의 특허 획득, 21개의 국제상 수상 성과를 올렸다. 이에 미국, 일본, 중국, 독일, 영국 등 전 세계에서 휴대용 파워뱅크 분야를 선도하는 잭커리는 지난 5월 ‘Solar Generator 1000’을 통해 한국 시장으로 정식 진출했다.&lt;br&gt;‘Solar Generator 1000’은 한 손으로도 들 수 있는 휴대성과 MPPT 태양광 충전 방식을 사용해 이산화탄소 배출을 줄이고, 전기요금을 절약할 수 있고, 소음이 적은 것이 특징이다. 또 잭커리의 모든 파워뱅크를 충전할 수 있고, USB 출력포트, DC 포트를 통해 스마트폰, 태블릿 등의 설비에도 충전이 가능하다.&lt;!-- 그림 1354308 --&gt;잭커리 관계자는 “10년동안 잭커리를 사랑해주신 분들에게 보답하고자 최대 20% 할인 혜택을 제공하는 프로모션을 진행하게 됐다”며 “앞으로도 잭커리는 지속 가능한 아웃도어를 즐길 수 있도록 고품질의 녹색 에너지 솔루션을 제공하고, ‘Explore further with Jackery Solar’를 실천하기 위해 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 잭커리는 공식 소셜네트워크서비스(SNS)를 통한 ‘10주년 기념 한정 BOX’ 이벤트도 진행할 예정이다. 다음달 15일까지 진행되는 SNS 이벤트는 잭커리 공식 인스타그램 계정 팔로우 후 이벤트 게시물에 ‘좋아요’를 누른 참여자 중 총 5명을 추첨해 상품을 증정한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역시 ‘월드 클래스’ 임윤찬, 세계적 매니지먼트와 전속 계약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500181</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:29:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026162649_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354304 --&gt;지난 6월 미국 반 클라이번 국제 콩쿠르에서 역대 최연소로 우승하며 세계 클래식계에 돌풍을 일으킨 피아니스트 임윤찬이 ‘IMG 아티스츠’와 전속계약을 체결했다.&lt;br&gt;임윤찬의 국내 소속사인 목프로덕션은 26일 계약 소식을 전하며 “임윤찬은 세계적인 매니지먼트사에 소속되면서 유럽과 북미 무대 활동에 전폭적인 지원을 받을 예정”이라고 밝혔다. 콩쿠르 우승 이후 여러 매니지먼트사로부터 영입제안을 받았지만 임윤찬의 선택은 IMG였다.&lt;br&gt;IMG는 30년의 역사를 자랑하는 글로벌 클래식 아티스트 매니지먼트사다. 현재 피아니스트 예프게니 키신, 머레이 페라이어, 레이프 오베 안스네스, 바이올리니스트 조슈아 벨, 힐러리 한, 사라 장 그리고 지휘자 안토니오 파파노, 바실리 페트렌코 등 세계 최정상의 클래식 아티스트들이 함께 하고 있다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임윤찬은 콩쿠르에서 라흐마니노프 피아노 협주곡 3번을 연주한 결선 영상이 현재 유튜브 조회수 900만회에 육박하는 조회수를 기록하는 등 세계적인 연주가로서 입지를 굳히고 있다. 임윤찬은 “세계에 있는 위대한 관객들을 만날 수 있게 되어 영광”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“카페인이 두려워요…디카페인 커피 먹어도 될까요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500185</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:33:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026163215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354311 --&gt;12월 출산을 앞두고 있는 임신부 A씨는 커피를 마시고 싶을 때 ‘디카페인 커피’를 찾는다. 임신부라도 하루 2-3잔의 커피는 괜찮다는 말을 들었지만 디카페인이 왠지 마음이 놓이다.&lt;br&gt;A씨처럼 임신부는 흡연, 음주는 물론이고 음식도 가려서 먹어야 한다. 그 중에서도 카페인이 함유된 커피가 문제다. 하지만 평소 커피를 즐긴 여성이라도 임신 후 크게 걱정할 필요는 없다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“임신부라도 하루 2-3잔 커피는 괜찮아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임신부는 하루 300mg 이내로 카페인을 섭취하면 된다. 커피 믹스 1개(12g)에는 69mg, 커피 1캔(180cc)에는 74mg의 카페인이 들어 있다. 임신부라도 하루 2-3잔의 커피는 괜찮다는 것이다.&lt;br&gt;특히 설탕이나 프림이 들어있지 않은 연한 블랙커피라면 더욱 좋다. 그러나 일부 커피전문점의 커피 1잔(150cc)에는 400mg의 카페인이 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 카페인은 커피뿐만 아니라 차, 탄산음료, 초콜릿, 심지어 두통약에도 들어 있기 때문에 당일 먹은 음식을 살피는 것도 필요하다.&lt;br&gt;카페인을 지나치게 섭취할 경우 태반을 통해 태아에게 전달된 카페인이 분해-배출되지 않아 저체중아 출산 등으로 이어질 우려가 있다.&lt;br&gt;카페인 함량이 0.15mg/ml 이상 함유한 액체식품은 ‘어린이, 임신부, 카페인 민감자는 섭취에 주의하시기 바랍니다’ 등의 문구가 표시되어 있다.&lt;br&gt;식품의약품안전처는 이런 식품에 대해 ‘고카페인 함유’와 ‘총카페인 함량 ○○○mg’을 표시하도록 하고 있다.&lt;!-- 그림 1184920 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;디카페인 커피는 괜찮을까? “5% 안팎의 카페인 있다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇다면 디카페인 커피는 안전할까. &lt;br&gt;최근 미국 건강 매체 ‘잇 디스, 낫 댓’은 디카페인 커피를 조심해야 하는 이유에 대해 설명했다.&lt;br&gt;▲화학물질-원두를 화학 물질(용제)에 담가 카페인을 녹여 제거한 것이 디카페인 커피다. 용제 중 일부는 페인트나 매니큐어를 지우는 데 쓰이는 염화메틸렌이다. 보건당국이 승인했지만, 자칫 건강에 해로울 수 있다.&lt;br&gt;▲콜레스테롤-디카페인 커피는 로부스타 품종으로 만든다. 아라비카종보다 단단하기 때문에 카페인 제거 과정에서 커피 고유의 향이 덜 사라진다.&lt;br&gt;문제는 로부스타종에는 인체가 지방산을 더 만들도록 하는 화합물이 많다는 것이다. 전문가들은 장기간 마시면 콜레스테롤 수치를 높여 심장 건강에 해로울 수 있다고 지적한다.&lt;br&gt;▲클로로겐산-일반 커피와 비교할 때 디카페인 커피는 영양학적으로 일종의 ‘초 가공식품’이다. 카페인을 제거하는 공정에서 다른 유익 성분도 줄거나 사라진다. 클로로겐산이 대표적이다.&lt;br&gt;면역력을 높이고 세포 노화를 막는 활성 물질이다. 디카페인 커피는 일반 커피보다 심장 건강을 돕는 효과가 제한적이라는 연구도 있다.&lt;br&gt;▲카페인 95% 정도는 제거되지만, 여전히 5% 안팎의 카페인이 들어있다. 카페인을 끊어야 하는 사람이라면 디카페인도 마시지 않는 편이 바람직하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 3기 첫 지도부 회의..1인 지배 체제 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500186</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:35:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026163227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354312 --&gt;시진핑 중국 국가주석이 ‘집권 3기’ 출범 후 처음 가진 공산당 중앙정치국 회의에서 ‘자신을 중심으로 일사분란하게 움직이는 통치 체제’ 구축을 지시했다.&lt;br&gt;26일 중국중앙(CC)TV에 따르면 전날 20기 공산당 중앙정치국(24명·정치국)은 새 지도부 출범 후 첫 번째 정례회의를 개최했다. 정치국은 공산당 권력 동심원에서 총서기와 정치국 상무위원회(총서기 포함 7명) 다음 조직으로, 이번에 100% ‘시진핑계’로 물갈이됐다.&lt;br&gt;정치국은 “집중통일영도를 견지하는 것이 당 전체의 정치적 책임”이라며 “정치국이 선두에 서서 ‘두 개의 확립’과 ‘두 개의 수호’를 달성해야 한다”고 밝혔다. 집중통일영도는 시 주석의 ‘집권 3기’ 원칙으로, 마오쩌둥 시대처럼 시 주석을 ‘무오류의 철인(哲人)’로 따른다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘1인 천하’ 분위기는 곳곳에서 감지된다. 이날 홍콩 명보는 “새 지도부 인선 과정에서 의견 수렴의 폭이 크게 줄었다. 특히 원로들은 대부분 배제됐다”고 전했다. 2017년 열린 제19차 공산당 전국대표대회(당대회) 때만 해도 시 주석이 인사(人事) 논의를 위해 57명과 대화를 나눴는데, 이번 당대회에선 절반인 30명에 그쳤다. 그간 국가주석은 베이다이허 회의(매년 여름 전·현직 지도부 인사가 모이는 비밀회의)에서 전현직 지도부와 열띤 토론을 벌였는데, 올해에는 이마저도 생략한 듯 보인다는 설명이다. 같은 날 사우스차이나모닝포스트도 “중국 관영매체들이 리커창 국무원 총리의 은퇴를 칭송하고 있다”고 했다. 시 주석의 경쟁 파벌인 공산주의청년단(공청단) 출신 리 총리와 왕양 국무원 부총리가 동반 퇴진하고 후진타오 전 주석까지 당대회 폐막식에서 퇴장해 논란이 언론들이 “리 총리가 (?겨난 것이 아니라) 후배들을 위해 스스로 용퇴했다”는 보도를 쏟아낸다는 것이다.&lt;!-- 그림 1354317 --&gt;그러나 당국의 ‘시 주석 치켜 세우기’에도 젊은이들의 시위는 끊이지 않고 있다. 지난 23일 상하이의 젊은 여성 2명이 ‘원치 않는다, 원한다’(不要,要)를 반복해 쓴 현수막을 들고 차도를 걷는 영상이 전 세계 소셜미디어로 퍼지고 있다. 시위 문구는 20차 당대회 개막 사흘 전인 지난 13일 베이징 고가도로에 걸린 현수막 내용을 본뜬 것이다. 현수막에는 ‘핵산검사가 아니라 밥을 원한다. 문화대혁명이 아니라 개혁을 원한다. 영수(領袖·시 주석에 대한 ‘인민영수’ 칭호를 지칭한 것)가 아니라 선거권을 원한다’ 등이 적혀 있었다. 현재 중국에서는 폐쇄회로(CC)TV가 없는 화장실 등에서 스프레이로 시 주석을 비난하는 시위가 잇따르고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與북핵특위 “美확장억제 구체화와 실행의 중요성 공감”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500188</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:38:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026162952_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354309 --&gt;국민의힘이 26일 북핵위기대응특별위원회 첫 회의를 열고 미국의 핵우산을 통한 확장억제 구체화와 실행에 중점을 둬야 한다는 데 공감대를 형성했다. 관심이 쏠렸던 핵 재배치·핵공유·핵개발에 대해 다양한 의견이 나온 만큼 향후 논의를 계속 이어나가기로 했다.&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비대위원장은 이날 국회에서 열린 첫 북핵특위 회의에서 모두 발언을 통해 “북한은 언제든 대한민국을 향해 전술핵 미사일을 쏠 수 있다고 공언하고 있다”며 “우리의 북핵 대응책 역시 전면 재검토하고 10년, 20년 장기적 대응책을 만들어야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;위원장을 맡은 3성 장군 출신의 한기호 의원은 “현재까지 우리가 추진한 비핵화 정책은 모든 게 다 실패했고, 이제는 비핵화 정책을 전환해야 한다”며 “핵 공유, 핵 재배치, 핵개발 자체도 특위 내부에서 논의하겠다”고 말했다. 한 위원장은 “국방부가 추진하는 전시작전통제권 전환의 중요한 조건인 북핵 위협이 줄어든 게 아니라 더 강화돼 가고 있다”며 “전작권 전환도 이제 중지하고 여기에 힘쓴 조직들은 핵 대응 조직으로 바꿔야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 회의에는 정진석·성일종·한기호·신원식·태영호 등 국민의힘 의원들뿐 아니라 전성훈 전 청와대 국가안보실 안보전략비서관, 박휘락 국민대 정치대학원 교수, 임호영 전 한미연합사 부사령관, 한용섭 전 한국핵정책학회 회장 등 다양한 특위 위원들이 참석했다. 이종섭 국방부 장관을 비롯해 김기웅 통일부 차관, 김건 외교부 한반도평화교섭본부장 등 정부측 인사들도 참석해 안보 관련 상황을 공유했다.&lt;br&gt;이 장관은 “그동안 북한이 추가 핵실험을 못하게 하거나 핵 능력 고도화를 억제하는 데 중점을 두고 대응해왔으나 이제 전략을 바꿀 때가 됐다”며 “북한이 핵을 사용하려고 시도하면 정권의 종말을 가져온다는 인식을 분명하게 갖도록 해 사용을 하지 못하도록 하는 것이 우선”이라고 강조했다. 이 장관은 구체적으로 “미국의 확장억제 공약의 실행력을 높이고 확장억제 공약을 분명하게 보장받을 수 있는 제도적 장치를 마련하는 게 필요하다”고 말했다. 이 장관은 “군 입장에서는 미국과 여러 협의하는 과정이 있는데 특히 정보공유부터 기획, 계획, 연습·훈련 이런 과정까지 우리가 더 많이 관여를 할 수 있는 범위를 넓혀갈 것”이라며 “이번(다음 달) 한미안보협의회의(SCM)에도 이를 중점에 두고 미국 측과 협의할 계획”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 장관은 또 “미국만 쳐다볼 수 없기 때문에 자체 능력도 강화시켜야 한다”며 기존에 유지해온 ‘한국형 3축 체계 강화’를 강조했다. 그는 “한국형 3축 체계를 어떻게 통합해서 효율적으로 운영할 것인지 염두에 두고 전략사령부 창설을 추진하고 있으며, 정보감시 자산을 확보하려 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;특위 위원들은 비공개로 이어진 토의에서 전술핵 재배치, 핵 공유, 핵개발 등 다양한 방안에 대해 의견을 나눴다.&lt;br&gt;한 위원장은 회의를 마친 후 기자들과 만나 “북한 핵무기화가 어디까지 갔는지, 북한의 실상에 대해 구체적인 상태가 어디까지 갔는지 논의했다”며 “우리가 예상한 것 이상으로 위협이 되고 있다고 보인다”고 말했다. 한 위원장은 “우리 내부에서 핵 재배치와 공유, 핵개발 등에 대한 논의가 있었다”라면서도 “특위 위원님들이 다양한 의견을 냈지만, 이를 취합해 하나의 안으로 내진 않았다”고 밝혔다. 한 위원장은 “국민에게 실상을 조금 더 정확히 알리자는 차원에서 공보를 강화해야겠다는 이야기도 했다”며 “오는 31일 관련 세미나를 진행할 계획”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등 수학여행 버스 영동고속도서 가드레일 충돌</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500191</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:51:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/02/20/SSI_20220220213239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1274692 --&gt;26일 오후 1시 10분쯤 경기 이천 영동고속도로 호법분기점 부근 강릉방면 3차로에서 초등학교 6학년 학생들이 탄 수학여행 버스가 앞차와 추돌을 피하려고 우측 가드레일을 들이받으며 멈춰 서는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;이 사고로 버스에 탄 학생 7명이 찰과상과 타박상 등 가벼운 상처를 입어 치료를 받았다.&lt;br&gt;해당 버스에는 6학년 학생 25명, 교사 1명, 버스 기사 1명 등 모두 27명이 타고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;버스는 수학여행을 위해 과천 과학관 등을 방문한 뒤 학교가 있는 부산으로 돌아가던 중이었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;경찰은 버스가 정체 구간을 만나 제때 속도를 줄이지 못해 사고가 난 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “버스가 정체 구간에서 추돌사고를 피하려고 도로 우측 가드레일을 들이받으며 멈춰 선 것으로 보인다”며 “블랙박스 등을 토대로 정확한 경위를 조사하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈줄’ 마르는데 은행들, 4분기 기업대출 빗장은 강화 전망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500192</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:51:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026165127_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354323 --&gt;국내 은행들이 올해 4분기 기업 대출의 문턱을 높일 전망이다. 최근 레고랜드발 자금시장 ‘돈맥경화’로 기업의 돈줄이 마르고 있는데, 은행마저 대출 문을 걸어 잠그면서 자금 조달이 더 어려워질 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;한국은행이 26일 발표한 ‘금융기관 대출행태 설문 결과’에 따르면 올해 4분기 중소기업과 대기업에 대한 국내 은행의 대출태도지수는 각각 -3으로 집계됐다. 중소기업은 전 분기(-3) 수준을 유지했고, 대기업은 전 분기(-6)보다 높아졌지만 여전히 마이너스다. 대출태도지수가 양(+)이면 대출심사를 완화하겠다고 답한 은행이 많고, 마이너스면 강화하겠다고 답한 은행이 더 많은 것으로 본다. 이번 조사 결과 4분기 기업에 대한 대출 심사를 까다롭게 하겠다고 답한 은행이 더 많았다는 의미다.&lt;br&gt;기업의 신용위험도 대내외 경제여건의 불확실성 등으로 증가세가 지속될 것으로 전망됐다. 4분기 대기업의 신용위험 지수는 17, 중소기업은 31로 전 분기보다 6포인트씩 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 연말까지 기업의 대출수요는 증가할 전망이라 자금난이 더 심화될 수 있다. 경기 불확실성 지속에 따른 유동성 확보 수요와 회사채 발행시장 위축 지속 등의 요인으로 대기업(6)과 중소기업(3) 모두 증가세를 유지할 것으로 나타났다.&lt;br&gt;다만 국내 은행의 4분기 전체 대출태도지수(13)와 가계주택(17)·가계일반(19)에 대한 대출태도지수는 양으로 집계된 만큼 전반적인 대출 태도는 완화될 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경제 여건 불확실성이 커지면서 기업들의 체감 경기는 2021년 2월 이후 1년 8개월 만에 최악 수준으로 떨어졌다. 한국은행이 이날 발표한 10월 기업경기실사지수(BSI) 조사 결과에 따르면 이달 모든 산업의 업황 BSI는 76으로, 9월(78)보다 2포인트 내렸다. BSI는 현재 경영상황에 대한 기업가의 판단과 전망을 바탕으로 산출된 통계로, 부정적 응답이 긍정적 응답보다 많으면 지수가 100을 밑돈다. 김대진 한은 경제통계국 기업통계팀장은 “높은 인플레이션이 지속되는 가운데 주요국 금리 인상에 따른 경기 둔화 우려 등의 영향으로 BSI가 하락했다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>싱하이밍 중국 대사 “북 도발, 묵인하지 않아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500193</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:52:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026164708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;싱하이밍 주한 중국대사가 26일 한중 관계과 한반도 정세에 대해 중국은 대립적으로 가는 것을 원하지 않는다고 밝혔다. 싱 대사는 이날 서울 프레스센터에서 열린 관훈클럽 초청 토론회에서 “(한중수교 30주년인) 올해 양국 관계가 새 고비를 맞았으며, 중미 관계가 중한관계에 큰 영향을 미치고 있다”며 이렇게 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;북한 도발 관련해 ‘중국이 북한의 핵보유를 묵인하는 것 아닌가’라는 질문에 싱 대사는 “한반도는 중국과 연결돼 있다. (북한의 핵보유에) 반대한다”며 “중국은 대화와 협상이 한반도 문제 해결의 유일하고 올바른 길임을 강조해왔다. 중국의 입장 변화는 없다”고 했다. 중국이 유엔 안전보장이사회에서 대북 제재에 소극적이라는 지적에 대해서도 “묵인하지 않는다”고 주장했다.&lt;!-- 그림 1354318 --&gt;그는 이어 “중국이 한반도 비핵화를 실현하기 위해 얼마나 노력했는지 아시지 않냐”고 반문하며 “3자회담과 4자회담, 6자회담 모두 중국이 주도해 성사됐다. 북미 대화도 중간에서 중국이 조율했다”고 덧붙였다. 그러면서 “지금도 여러 측과 접촉해서 강대강으로 가지 말고 선대선 원칙을 얘기하고 있다”면서 “한반도 비핵화를 위해 중국하고 협력해야 하는데 미국은 그러지 않는다. 우리는 우리대로 한반도 평화를 위해서, 대화를 통해서 문제를 해결할 수 있도록 중국식으로 노력하겠다“고 강조했다.&lt;br&gt;싱 대사는 “미국이 자신들의 가치를 위해 다른 나라를 압박하고 있다”고도 공개 비난했다. 미국이 공급망 재편 등을 통해 ‘동맹국 줄 세우기‘에 나서고 있다는 것이다. 그는 중국의 ‘사드(고고도미사일방어체계) 3불(不)’에 대해 “사드가 (경북) 성주에 있지만 미국이 갖고 있어 중국을 위협할 수 있다. 한국은 (지리적으로) 일본보다 가깝고 균형이 깨지기 때문에 반대한다”고 했다. 중국에서 여전히 한국 영화 개봉, 온라임 게임 허가가 힘든 ‘한한령’ 분위기가 있다는데 대해서도 “한한령이 없다는 게 사실”이라고 잘라 말했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;싱 대사는 “한국 일부 언론이 중국에 대해 지나치게 부정적 보도를 한 점이 양국 국민감정 불화를 초래한 주요 원인 아닌가 한다”고도 주장했다. 동북공정 등 중국의 역사·문화 왜곡이 한중관계 악화의 원인인 측면이 큰 데도 한국 언론 보도를 문제삼은 것이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소련여자 “한국 무기 사는 데 이바지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500194</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:53:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026165100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354321 --&gt;러시아 출신 유튜버 소련여자가 8개월 만에 근황을 전했다.&lt;br&gt;소련여자는 최근 자신의 유튜브 채널에 ‘근황월드컵 소련여자 편’이라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 영상 속 소련여자는 “제 나름대로 평화의 메시지를 보냈다. 아마 고통 받고 있는 우크라이나 국민만큼 평화를 바라진 않을 것”이라며 “하지만 평화를 원한답시고 저를 키보드로 공격하는 사람들보다는 제가 더 평화를 간절히 바라고 있을 거다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 그는 유튜브 수익으로 러시아에 세금을 내 러시아 군비 증강에 이바지한다는 주장에 대해 “유튜브 수익 전부 한국에서 벌었고 한국에 세금 내고 있기 때문에 한국 무기 사는 데 이바지하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “(한국이) 무기 상점에서 좋은 것 많이 샀으면 좋겠지만, 부디 그 무기는 지키는 데 썼으면 좋겠다”고 덧붙였다. 그러면서 소련여자는 채널명을 바꿀 계획이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 115만 유튜버인 소련여자는 2022 베이징 동계올림픽 도핑 스캔들, 러시아의 우크라이나 침공 등 여러 이슈로 인해 유튜브 활동을 잠정 중단한 바 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메모리 최강국의 그늘…업황 악화에 삼성전자 이어 SK하이닉스도 ‘어닝쇼크’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500196</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:54:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026164754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;SK하이닉스가 글로벌 메모리 반도체 업황 악화에 올해 3분기 영업이익이 전년 대비 반토막 나는 ‘어닝쇼크’(실적 충격)를 기록했다. 현재 시장 상황을 ‘사상 유례 없는 악화 단계’로 진단한 SK하이닉스는 내년 투자 규모를 올해보다 50% 이상 줄이고 감산에 들어가는 등 ‘비상 경영’을 선포했다. 세계 메모리 시장 점유율 1위인 삼성전자의 3분기 영업이익이 전년 대비 31.7% 줄어든 상황에서 메모리 2위 SK하이닉스의 실적마저 급락하면서 한국 무역수지는 7개월 연속 적자를 기록할 전망이다.&lt;!-- 그림 1354319 --&gt;SK하이닉스는 올해 3분기 영업이익이 1조 6556억원으로 작년 동기 대비 60.3% 감소한 것으로 잠정 집계됐다고 26일 공시했다. 매출은 10조 9829억원으로 전년 동기 대비 7.0% 감소했다. 순이익은 1조 1027억원으로 66.7% 줄었다. 역대 최대 매출을 올렸던 2분기(13조 8110억원)와 비교하면 매출은 20.5% 줄었고, 영업이익은 60.5% 급감했다.&lt;br&gt;SK하이닉스는 글로벌 인플레이션과 러시아-우크라이나 전쟁 장기화 등으로 거시경제 환경이 악화하는 상황에서 D램과 낸드 제품 수요가 부진해지면서 판매량과 가격이 모두 하락, 전분기 대비 매출이 감소했다고 분석했다. 또 최신 공정인 10나노미터(㎚·1㎚는 10억분의 1m) 4세대 D램(1a)과 176단 4D 낸드의 판매 비중과 수율을 높여 원가 경쟁력은 개선됐지만, 원가 절감 폭보다 가격 하락폭이 커서 영업이익도 크게 줄었다고 설명했다.&lt;br&gt;노종원 SK하이닉스 사업담당 사장은 실적 발표 직후 진행한 컨퍼런스콜에서 “연초 기대와 달리 올해 하반기 메모리 시장은 수요가 급감하며 어려운 사업 환경이 지속되고 있다”라면서 “팬데믹 기간 높은 성장세를 보인 IT 제품 수요의 기저효과로 인해 수요 감소 속도가 더욱 크게 느껴진다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1160466 --&gt;SK하이닉스는 공급이 수요를 초과하는 상황이 당분간 지속될 것으로 전망하며 내년 투자 규모를 올해의 절반 이하 수준으로 줄이기로 했다. 올해 투자 규모는 10조원대 후반으로 추정된다. 노 사장은 “2008∼2009년 금융위기 수준에 버금가는 투자 축소가 될 것”이라면서 “올해 말 업계 재고가 매우 높은 수준으로 예상되는 만큼 생산 증가를 위한 웨이퍼 캐파(생산능력) 투자를 최소화하고 공정 전환 투자도 일부 지연할 계획”이라고 밝혔다. 또 수익성이 낮은 제품을 중심으로 생산량을 줄여 시장의 수급 균형을 맞춰나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노 사장은 미국의 대 중국 반도체 수출 규제와 관련해서는 “극자외선(EUV) 장비는 중국 우시 D램 공장에 들어가기 쉽지 않을 것 같다”며 “EUV가 없는 경우를 가정하면 일부 비용 상승과 어려움이 있을 것으로 예상한다”고 밝혔다. EUV 장비는 반도체 초미세 공정의 핵심 장비로, 미국은 SK하이닉스와 삼성전자가 운영하는 중국 공장에 대해서는 반도체 장비의 수출 통제 조치를 1년 유예하기로 했다.&lt;br&gt;노 사장은 “1년 후에 (다시) 유예되지 않는다면 메모리 산업 특성상 장비 도입에 어려움이 있을 수 있고 2020년대 후반보다 더 빠른 시점에 팹(공장) 운영에 어려움이 있을 수 있다”고 우려했다.　&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비데 안에 둥근 것”…여자화장실 ‘몰카’ 낚아챈 매의 눈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500198</guid>
      <pubDate>2022-10-26T16:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/06/11/SSI_20190611113232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 964980 --&gt;청소노동자의 눈썰미가 더 큰 ‘몰카’ 피해를 막았다.&lt;br&gt;서울 용산경찰서는 25일 회사 건물 여자화장실에 소형 카메라를 설치하고 타인의 신체부위를 촬영한 혐의로 30대 남성 A씨를 체포했다.&lt;br&gt;A씨의 범행은 건물 화장실 청소 일을 하는 B씨의 눈썰미에 들통이 났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 이날 오전 여자화장실 청소 중 비데 노즐 옆에 달린 둥그런 물체를 발견했다. 처음에는 대수롭지 않게 넘겼으나, 오전까지만 해도 있던 물체가 오후에 사라진 점을 수상히 여겨 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;신고를 받은 경찰은 A씨 사물함에서 B씨 진술과 일치하는 생김새의 소형 카메라를 확인하고 같은 날 오후 5시쯤 그의 신병을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 A씨를 상대로 언제부터 불법촬영을 했는지 확인하는 등 사건 경위를 조사하는 한편 구속영장을 신청하는 방안을 검토 중이다.&lt;br&gt;불법촬영 범죄는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 제14조 ‘카메라 등을 이용한 촬영죄’에 의거한 처벌이 가능하다. 카메라나 그 밖에 유사한 기능을 갖춘 기계장치를 이용해 성적 욕망 또는 수치심을 유발할 수 있는 사람의 신체를, 촬영대상자의 의사에 반하여 촬영한 자는 7년 이하의 징역 또는 5000만원 이하의 벌금에 처한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미일 외교차관 “북 핵실험 땐 전례없는 강한 대응”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500201</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:03:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026170016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한미일 3국 외교차관이 26일 일본 도쿄에서 외교차관협의회를 열고 북한이 7차 핵실험 감행 시 “전례 없이 강한 대응이 필요하다”는 데 의견을 같이했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;조현동 외교부 1차관과 웬디 셔먼 미국 국무부 부장관, 모리 다케오 일본 외무성 사무차관은 이날 회의 후 공동기자회견을 열고 “북한이 공세적인 핵무력 정책을 채택하고 핵무기 사용 위협을 높여가는 상황에서 3국은 긴밀한 공조를 지속하기로 합의했다”며 이같이 밝혔다. 조 차관은 “특히 한미일 3국은 북한이 끝내 7차 핵실험을 강행하면 전례 없이 강력한 대응이 필요하다는 데 공감했다”고 했다.&lt;br&gt;그는 “최근 북한의 미사일 발사 등 일련의 도발은 한반도는 물론 인도·태평양 지역의 불안전성을 크게 높이고 있다”며 “우리 정부는 국민이 안심하고 일상을 영위할 수 있도록 한미 연합 방위 태세와 한미일 안보 협력을 통해 압도적 역량으로 대북 억지력을 강화해 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1354335 --&gt;조 차관은 또 “우리 정부는 국민이 안심하고 일상을 영위할 수 있도록 한미 연합 방위 태세와 한미일 안보 협력을 통해 압도적 역량으로 대북 억지력을 강화해 나갈 것”이라고 밝혔다. 그는 이어 “북한이 비핵화 결단을 내려 대화의 장으로 나오면 우리 정부는 ‘담대한 구상’을 통해 정치·경제적 지원을 다 할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;셔먼 부장관은 “한국과 일본은 미국의 긴밀한 동맹국”이라며 “한미일 3개국이 협력하면 많은 것을 달성할 수 있고 실제로 달성하고 있다”고 밝혔다. 그는 북한이 무분별한 도발을 자제할 것을 요구하며 전제조건 없이 북한과 대화할 준비가 돼 있다는 점도 강조했다.&lt;br&gt;모리 차관도 “미일동맹 그리고 한미동맹을 통한 대북 억지력을 강화하면서 한미일 3국의 안보협력을 더욱 추진하기로 했다”며 “앞으로 북한의 핵실험을 포함해 추가 도발 행위를 막고 북한의 완전한 비핵화와 억지력 강화를 위해 유엔 안전보장이사회에서의 대응을 포함해 외교적 노력으로 대응하자고 합의했다”고 했다.&lt;br&gt;3국 외교차관은 시진핑 중국 국가주석 집권 3기와 맞물린 대만 해협 문제, 우크라이나 사태 등에서도 협력을 모색했다. 셔먼 부장관은 “미국은 대만의 독립을 지지하는 것이 아니라 평화 보장을 원한다고 공개적으로 반복해 말해왔다”며 “대만의 자위를 보장하기 위해 한일과 협력하겠다”고 했다. 조 차관은 “한미일 3국은 한반도와 인도·태평양 지역에 대해 무력 또는 강압에 의한 지역 현상 변경의 시도를 허용해선 안 된다는 점을 분명히 했다”고 언급했다.&lt;br&gt;우크라이나 사태 관련해 셔먼 부장관은 “러시아의 우크라이나 일부 영토 병합은 유엔헌장 위반”이라고 비난했고, 모리 차관도 “우크라이나가 ‘더티밤’을 사용할 준비를 하고 있다는 러시아의 허위 주장은 인정하지 않는다고 (한미일이) 확인했다”고 전했다.&lt;br&gt;이날 협의회는 지난 6월 서울에서 열린 이후 4개월 만에 열렸으며 다음 협의회는 내년 1분기 미국에서 열릴 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지옥의 교도소” 만든 그놈, 본인 ‘2차 살인사건’ 증인된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500202</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:05:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026170220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;사람을 죽여 복역 중인 무기수가 교도소에서 또 저지른 살인사건의 증인으로 선다.&lt;br&gt;대전고법 제1-3형사부(재판장 이흥주)는 26일 살인·특수폭행 등 혐의로 기소된 이모(26)씨와 이를 방조하거나 도운 A(19)·B(27)씨에 대한 항소심 2차 공판을 열고 “이씨 진술의 신빙성을 인정하기 어려워 본인을 증인으로 신청, 신문을 통해 신빙성을 더 확인할 필요가 있다”며 다음 공판 증인으로 채택했다.&lt;br&gt;재판부는 “이씨가 수사 과정에서 자신이 범행 모두를 짊어지고 가겠다고 했다 돌연 태도를 바꿔 함께 범행했다고 진술한 점을 볼 때 이씨의 진술을 한 차례 더 들어볼 필요가 있다고 판단했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 다음달 23일 오후 3시 30분부터 이씨를 증인으로 불러 1시간 정도 범행 경위에 대해 얘기를 들어본 뒤 별다른 특이사항이 없으면 이후 곧바로 결심 공판을 진행할 계획이다.&lt;!-- 그림 1354339 --&gt;이씨는 지난해 12월 21일 오후 9시 25분쯤 충남 공주교도소에서 같은 방 A·B씨와 함께 감방 동료 박모(당시 42세)씨를 살해한 혐의를 받고 있다. 이씨는 박씨가 출소 세 달을 남기고 이감해오자 지난해 10월 중순부터 권투 연습을 한다며 주먹과 몽둥이로 박씨의 복부를 때리고, 플라스틱 식판으로 머리를 때리고, 샤프연필로 허벅지를 찌르는 등 상습 폭행했다. 또 협심증을 앓던 박씨에게 20여일 간 약을 먹지 못하게 해 결국 사망에 이르게 했다. 박씨의 집 주소를 알아내 “신고하면 보복하겠다”고 협박도 했다.&lt;br&gt;A·B씨는 이씨의 범행을 도운 것 외에도 박씨의 머리를 약병으로 내리치고, 페트병에 담긴 뜨거운 물을 머리에 부어 화상을 입히는 짓을 저질렀다. A씨는 사건이 터져 B씨와 분리되자 교도소 검열을 피해 B씨에게 편지를 보내 “이씨에게 모든 죄를 떠넘기자”고 공모하고, 자신들의 범행은 은폐를 시도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 “권투 챔피언 출신의 같은 방 재소자가 출소한 뒤 이씨가 ‘감옥의 제왕’처럼 군림하면서 폭행을 일삼았고, 결국 살인까지 저질렀다”며 엄벌을 요구했다. 이어 결심공판에서 “박씨를 18일 동안 지속적으로 폭행해 호흡곤란을 호소하는 데도 또 때렸고, 교도관에게 발각될 것을 우려해 치료보다 사망을 선택하는 공동 살인을 저질렀다”면서 이씨에게 사형을, A씨와 B씨에게 각각 징역 20년을 구형했다.&lt;br&gt;하지만 1심을 맡은 대전지법 공주지원 제1형사부(부장 김매경)는 지난 7월 “아무런 이유 없이 또 생명을 짓밟았지만 처음부터 살해할 의사가 있었다고 보기 어렵다”며 무기징역을 받고 복역하던 이씨에게 또다시 무기징역을 선고하고, A씨와 B씨에게 각각 징역 5년과 징역 2년 6월을 선고했다.&lt;!-- 그림 1354340 --&gt;이에 앞서 이씨는 2019년 12월 26일 밤 충남 계룡시에서 “금을 사고 싶다”는 자신의 인터넷 글을 보고 금을 팔려고온 남성(당시 44세)의 머리를 둔기로 잔혹하게 내리쳐 살해하고 금 100돈(당시 2600만원 어치)이 들어있는 크로스백을 빼앗아 달아난 혐의로 무기징역이 확정돼 공주교도소에서 복역 중이었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스 3분기 영업익 94%↑…창사 이래 ‘매출 2조 클럽’ 첫 가입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500203</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:05:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026170535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성바이오로직스가 올해 누적 매출 2조원을 돌파했다. 불확실한 경영환경 속에서도 제품 판매량이 늘고 환율 상승효과가 맞물리며 사상 최대 분기 실적을 기록했다는 설명이다.&lt;br&gt;삼성바이오로직스는 연결 기준으로 3분기 매출 8730억원, 영업이익 3247억원을 기록했다고 26일 공시했다. 이는 지난해 같은 기간 대비 각각 94% 늘어난 수치다.&lt;br&gt;누적 매출액(1~3분기)은 2조 358억원(영업이익 6708억원)으로 창사이래 처음으로 연간 매출액 2조원을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;별도 기준으로도 누적 매출 1조 6896억원(영업이익 6595억원을 기록하며 지난해 연간 실적 (매출 1조 5680억원·영업이익 5365억원)을 초과 달성했다.&lt;br&gt;삼성바이오로직스 관계자는 “이달부터 세계 최대 규모 생산능력(24만ℓ)을 갖춘 4공장 부분 가동을 시작했으며 2023년 4공장이 전체 가동되면 생산능력이 60만 4000ℓ로 위탁개발생산(CDMO) 업계 1위 기업으로 자리를 굳힐 것”이라면서 “지난 7월 인천 송도에 제 2바이오캠퍼스 부지 매입 계약 체결을 완료함에 따라 생산설비 증설 등 선제적 투자도 이어갈 방침”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;삼성바이오로직스의 누적 수주 건수는 위탁생산(CMO) 73건, 위탁개발(CDO) 100건이며 누적 수주액은 85억 달러(약 12조 1700억 원) 규모다.&lt;!-- 그림 1354342 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “조상준, 일신상 이유로 사의…정상적 절차로 사표 수리”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500204</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026152240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354248 --&gt;대통령실은 조상준 국가정보원 기조실장의 사의와 관련해 각종 억측이 나오고 있는데 대해 “사의는 일신상의 이유로 알고, 정상적인 절차에 따라 사표가 수리됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;26일 대통령실 관계자는 용산 청사에서 취재진과 만난 자리에서 “조 실장의 사의 표명 사유는 개인적인 사정, 일신 상의 이유로 알고 있고 개인적 사유기 때문에 더는 밝히지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;이 관계자는 “어제 조 실장이 대통령실 유관 비서관에 사의를 표했고, 비서관은 인면권자인 대통령에 이를 보고하고 국정원장에 사의표명 사실을 전달했다”며 “이어 대통령이 사의 표명을 수용했고, 국정원장이 이를 받아들여 면직 제청을 했다. 이에 윤 대통령은 이를 재가한 것이다. 면직날짜는 오늘이다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 ‘국정원장이 아닌 대통령에게 사의를 밝히는 게 자연스러워 보이지 않는다’는 취재진의 지적에 “임면권자가 대통령이다. 임명도, 면직의 권한도 대통령에 있는 것”이라며 “따라서 대통령의 의사를 확인하는 게 먼저다. 그 프로세스에 따라 절차가 이뤄졌다”고 답했다.&lt;br&gt;이 관계자는 또 ‘조 실장의 사의 표명 시점이 국감 하루 전날인 탓에 의아하다는 시각이 많다’는 취재진의 질문에 “일신상의 사유라는 것 이상은 알고 있지 못하다”며 “다만 국정원 국감과는 연관이 있어 보이진 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일각에서 건강 문제가 원인으로 거론되는 데 대해서도 “그것도 물론 일신상의 사유이지만 개인적 사정을 저희가 공개적으로 언급하는 것은 부적절하다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;‘여의도 지라시(정보지)가 난무한다. 지라시를 보면 비리설이나 음주운전 소문 이런 것도 거론되는데 사실관계 확인이 가능하냐’는 질의엔 “지라시를 근거로 답변하는 것은 굉장히 부적절해 보인다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;앞서 이날 국회 정보위원회의 국가정보원 국정감사에서 김규현 국가정보원장이 조 실장의 사의 표명을 전날 대통령실로부터 통보받았다고 밝히면서 갑작스러운 사퇴의 배경을 놓고 각종 의혹이 커지고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가성비 투어, 함께갈래?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027018001</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026194046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;고물가 시대다. 코로나가 몰고온 후폭풍이다. 주머니 사정은 날로 팍팍해져도 여행은 포기할 수 없다. 이럴 땐 그저 ‘짠내투어’가 최고다. 수박에 소금 뿌리면 더 달콤해지는 것처럼 말이다. 알뜰 여행자를 위해 가성비 높은 여행지 몇 곳을 모았다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354451 --&gt;●검은 그랜드캐니언을 걷는다-강원 철원 한탄강주상절리길&lt;br&gt;철원의 한탄강 주상절리는 유네스코에 등재된 지질 명소다. 용암이 흐르며 만든 협곡이 미국 ‘그랜드캐니언의 검은색 버전’이라 할 만큼 독특한 비경을 펼쳐낸다. 한탄강주상절리길은 이 검은 협곡 안에 조성된 걷기길이다. 바위 절벽 중턱에 낸 잔도를 걸으며 화산활동이 만든 한탄강 일대의 독특한 지형을 감상할 수 있다. 전체 길이는 3.6㎞다. 교량 13개, 스카이 전망대 3곳, 전망쉼터 10곳을 조성해 전망과 스릴을 만끽하고 각자 체력에 맞게 걷기와 휴식을 조절할 수 있게 했다. 출입구는 순담, 드르니 등 두 곳이다. 각자 접근이 수월한 곳을 들머리 삼으면 된다. 출발지로 돌아가려면 평일엔 택시, 주말엔 무료 셔틀버스를 이용하면 된다. 입장료(어린이 3000원~어른 1만원) 가운데 절반은 철원사랑상품권으로 되돌려 준다. 입장 시간은 오전 9시~오후 4시이며 동절기(12월 1일~이듬해 2월 28일)에는 오후 3시에 마감한다. 순담매표소 인근의 고석정 주변에 대규모 꽃밭이 조성됐다. 함께 돌아볼 만하다.&lt;!-- 그림 1354454 --&gt;●만 원짜리 두 장의 행복-충북 제천 가스트로 투어&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제천시관광협의회에서 운영하는 ‘제천 가스트로 투어’는 저렴한 비용으로 높은 만족도를 기대할 수 있는 미식 프로그램이다. 1만 9900원에 5가지 맛을 즐기며 제천의 이야기까지 들을 수 있다. 제천의 명물 빨간오뎅과 ‘덩실분식’ 찹쌀떡, 약초를 넣은 약선 음식까지 제천의 식문화를 고루 만난다. 소요 시간은 약 2시간이다. A코스는 찹쌀떡을 시작으로 하얀민들레비빔밥, 막국수, 샌드위치, 빨간오뎅 순서로 맛본다. B코스는 황기소불고기를 먹은 뒤 막국수, 승검초단자와 한방차, 빨간오뎅, 수제 맥주를 차례로 즐긴다. 수제 맥주가 포함된 B코스는 젊은층이 많이 찾는다. 참가 인원은 4~20명이고 예약제로 운영된다. A·B코스 가격은 동일하다. 4인이 제천을 여행할 경우, 토박이 기사가 안내하는 관광택시를 이용하면 효율적이다. 5시간 동안 1인당 1만 2500원으로 제천 곳곳을 누빈다.&lt;!-- 그림 1354455 --&gt;●‘마음은 부자’ 되는 소박한 산골 여행-전북 남원 지리산둘레길 월평마을~매동마을&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남원 월평마을과 매동마을을 잇는 지리산둘레길은 산골의 가을 풍경과 주민의 소박한 삶이 만나는 곳이다. 지리산둘레길 인월~금계 구간(3코스)에 속했다. 길은 남천을 따라 흐르다 숲과 고개 넘어 다시 마을과 이어진다. 월평에서 매동마을까지 느리게 걸어 4시간 남짓 걸린다. 임진왜란의 사연이 서린 중군마을, 물 맑은 수성대 등이 둘레길에 담긴다. 배너미재를 넘으면 숲길이 끝나고, 지리산을 병풍 삼아 장항마을 당산 소나무가 서 있다. 매동마을은 지리산둘레길 여행자가 묵어 가는 대표 마을이다. 민박에 머무는 데 4만~6만원 선(2인 기준), 산나물이 푸짐한 식사가 7000~8000원이다. ‘백만 불짜리’ 풍경과 할머니가 내주는 막걸리, 대추와 사탕 한 줌, 함박웃음이 곁들여진다. 소박한 산골 여행에 마음은 지리산처럼 넉넉한 부자가 된다.&lt;!-- 그림 1354456 --&gt;●바다 위 보랏빛 섬 여행-전남 신안 퍼플섬&lt;br&gt;신안 퍼플섬은 안좌도의 부속 섬인 반월도와 박지도를 통틀어 부르는 이름이다. 마을 지붕부터 도로, 휴지통, 식당 그릇까지 보랏빛 일색이다. 보라색 해상보행교가 안좌도와 반월도, 박지도를 잇는다. 안좌~반월 간 문브릿지 380m, 반월~박지 간 퍼플교 915m, 박지~안좌 간 퍼플교 547m다. 보행교만 따라 걸어도 족히 30분은 걸린다. 파란 하늘과 푸른 바다를 즐기려면 만조에 맞춰 가는 것이 좋다. 간조에는 보행교 아래로 너른 갯벌이 펼쳐진다. 섬에 아기자기한 포토 존과 해안일주도로가 조성됐고 마을호텔과 식당도 있다. 보라색 옷이나 신발, 모자 등을 착용하면 입장료(어른 5000원, 청소년 3000원, 어린이 1000원)가 면제된다.&lt;!-- 그림 1354452 --&gt;●입장료·주차비 없는 ‘한국관광의 별’-경남 창원 우포늪&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우포늪은 람사르협약에 등재된 국내 최대 규모의 내륙 습지다. 2014년엔 ‘한국 관광의 별’에 당당히 이름을 올렸다. 그런데도 입장료와 주차비가 없다. 우포늪생태관에서 진행하는 에코누리 프로그램을 꼼꼼히 챙기면 더 실속 있는 여행이 될 수 있다. 우포늪생태체험장과 창녕박물관 역시 무료다. 우포잠자리나라는 우포늪에 서식하는 잠자리 등 다양한 곤충에 대해 배우는 체험 학습관이다. 입장료 50%는 창녕사랑상품권으로 돌려준다. 토끼먹이체험장, 산토끼동요관, 레일썰매장 등 다양한 체험 시설을 갖춘 산토끼노래동산은 저렴한 입장료(1000~2000원)로 종일 시간을 보내기 좋다.&lt;!-- 그림 1354453 --&gt;●지갑이 얇아도 괜찮아!-‘가성비’ 넘치는 부산 시장 투어&lt;br&gt;대도시 부산에서도 1만원이면 배를 든든히 채우고 쇼핑까지 즐길 수 있다. 국제시장은 각종 생필품부터 조명, 원단, 인테리어 소품 등 다양한 물품을 취급해 구경하는 재미가 쏠쏠하다. 영화 ‘국제시장’ 촬영지인 ‘꽃분이네’, 값싸고 푸짐하게 한 끼를 맛볼 수 있는 ‘실비거리’도 놓쳐선 안 된다. 국제시장 맞은편의 부평깡통시장은 오랜 역사를 자랑하는 곳이다. 각종 식재료를 비롯해 의류, 잡화, 수입품이 주를 이룬다. 전국 최초로 개장한 부평깡통야시장에서는 밤늦도록 갖가지 주전부리가 맛있는 냄새를 풍긴다. 바다에 접한 자갈치시장은 펄떡이는 활어와 싱싱한 수산물이 가득하다. 시장 투어 시 온누리상품권이나 제로페이(모바일)를 사용하면 할인 혜택이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여행사 올인원 관리시스템 ‘어딩’ 36억원 규모 시리즈A 투자 유치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500206</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:10:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026171042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354343 --&gt;여행사 올인원 통합관리시스템을 제공하는 어딩이 36억원 규모의 투자를 유치했다고 26일 밝혔다. 이번 투자에는 K2인베스트먼트(케이투인베스트먼트), TS인베스트먼트(티에스인베스트먼트), 미래에셋증권, 라구나인베트스먼트, 대경인베스트먼트 등이 참여했다.&lt;br&gt;어딩은 29가지의 템플릿과 50여가지의 컴포넌트를 기반한 ‘웹빌더 시스템’을 통해 반응형 여행사 홈페이지 구축과 여행사의 예약관리 및 정산 등이 가능한 ‘ERP 서비스’를 제공하고 있으며, 현재 국내·외 300여개의 여행사와 협업하고 있다.&lt;br&gt;어딩은 여행업계 ‘플랫폼’ 시장 비율이 증가함에 따라 여행사가 각각의 플랫폼을 운영하는데 많은 시간을 할애한다는 사실에 착안해 개선 방법을 연구한 것으로 알려졌다. 이에 대한 해결책으로 네이버 스마트스토어, 네이버 쇼핑, 카카오 톡스토어 등 다양한 커머스의 공식 파트너사로 API(응용프로그램 프로그래밍 인터페이스) 연동을 완료했고, 그 결과 여행사의 각 채널에 상품 등록 시간 및 상담 관리를 획기적으로 줄일 수 있게 되었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해는 ‘디지털 트랜스포메이션 기반 구축을 위한 B2B 플랫폼’을 인정받아 제13회 성장관광벤처기업으로 선정됐다. 최근 항공·숙박 등의 여행상품 수요가 급증하면서 어딩의 올해 9월 거래액은 지난해 같은 기간 대비 약 264% 상승한 것으로 나타났다. 또 올해 반기 거래액도 서비스 오픈 후 최고치를 기록했다고 전했다.&lt;br&gt;어딩 관계자는 “이번 투자를 토대로 어딩의 비전과 조직을 정비하는 동시에, 기존에 연동된 네이버 스마트스토어, 카카오톡 쇼핑하기 외에 다양한 빅플랫폼들과 API 연동을 통해 여행사의 보다 나은 업무 환경 구축에 힘쓸 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김영준 어딩 대표는 “이번 투자 유치가 어딩의 한 단계 진보한 성장의 계기가 될 수 있음은 물론이고, 그동안 진행 중이던 항공, 다국어, B2B 채널링 등의 서비스 개발에 더욱 박차를 가해 더욱 진화된 디지털 트랜스포메이션의 새로운 발판을 마련할 수 있도록 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;한편, 어딩은 확장된 형태의 솔루션 공급을 위해 여행 ERP에 그치지 않고, 레져, 티켓·패스, 이동수단, 문화생활 등 전반에 걸쳐 여행업의 새로운 패러다임을 만들어 나갈 계획이다. 그 첫번째 시도로 파트너 여행사와 함께 관광지 전역을 이동할 수 있는 투어 버스의 자동화 시스템을 개발하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 재정적자 역대 최고..제로 코로나·부동산 침체 여파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500207</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:14:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026171420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354345 --&gt;중국의 재정 적자가 ‘제로 코로나’ 정책 장기화와 부동산 경기 침체 등 여파로 역대 최고 수준으로 치솟았다.&lt;br&gt;26일 블룸버그 통신이 중국 재정부 발표를 분석한 결과 올해 1~9월 중앙 및 지방정부 누적 재정적자는 7조 1600억 위안(1403조원)으로 집계됐다. 지난해 같은 기간 적자 규모 2조 6000억 위안의 3배 규모다.&lt;br&gt;중국은 무관용 제로 코로나 기조를 유지하면서도 경기부양을 위해 세금을 환급해 지출이 늘어났다. 여기에 부동산 시장 침체가 겹쳐 수입까지 줄어 들었다. 주민들을 상대로 2∼3일마다 유전자증폭(PCR) 검사를 하느라 천문학적인 돈이 들어가는 것도 재정 악화에 영향을 미쳤다. 현재 중국에서는 부동산 경기를 살리기 위해 공무원들에게 아파트 구입을 권유하는 등 안간힘을 쓰고 있다. ‘돈풀기’의 일환으로 도심 곳곳마다 도로 정비도 진행되고 있다. 다만 중국은 당국의 경기부양 조치로 3분기 국내총생산(GDP) 성장률이 3.9%까지 반등했다. 2분기 성장률은 0.4%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘50억 아파트 거주’ 이지혜, 85인치 TV 자랑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500210</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:19:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026171949_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354354 --&gt;방송인 이지혜가 근황을 전했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 ‘밉지 않은 관종언니’에 ‘드디어 소원성취한 큰태리?! 관종 가족의 우당탕탕 집콕 라이프 대공개’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 영상에서 이지혜는 새로 이사한 집의 가전제품들도 하나씩 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이지혜는 “오늘의 하이라이트. 사실 이거 자랑하고 싶었다”며 85인치 대형 TV를 공개했다.&lt;br&gt;그는 “우리 남편 TV 기계에 약간 집착이 있다. 바꾸고 싶다고 했었는데 기본적으로 와이프는 반대를 하지 않냐. ‘TV를 얼마나 보냐’ 이랬었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남편 문재완은 “큰 TV를 가지고 싶었다. 지금 나 심장이 뛴다. 축구 경기를 이걸로 봐야지”라며 만족감을 드러냈다.&lt;br&gt;이어 “TV는 무조건 크기야. 이젠 극장 갈 필요가 없어”라며 화질에 대해 설명하고 대형 TV를 잘 샀다고 기쁨을 드러냈다.&lt;br&gt;한편 앞서 이지혜는 방송인 유재석 강호동과 같은 아파트라고 공개해 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;이들이 사는 아파트는 서울 강남구의 모 아파트로 약 50억원, 넓은 평수는 약 80억원에 거래되는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑은 ‘오네긴’으로부터… 스타 발레 부부가 만드는 환상의 호흡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500213</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:27:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026172547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354362 --&gt;“오네긴은 저희 연애에 굉장히 도움을 준 작품이거든요. 연기를 할 기회를 다시 받아 굉장히 설렙니다.”&lt;br&gt;세상에 특별하지 않은 작품은 없지만 유니버설발레단의 스타 부부 무용수 손유희와 이현준에게 ‘오네긴’은 유독 더 특별하다. 두 사람의 사랑이 시작된 작품이기 때문이다. 자유분방한 오네긴과 아름다운 사랑을 꿈꾸는 순수한 타티아나의 사랑과 운명을 그린 ‘오네긴’의 여러 커플 중 두 사람의 호흡이 기대가 더 큰 이유다.&lt;br&gt;알렉산드르 세르게예비치 푸시킨의 ‘예브게니 오네긴’을 원작으로 한 ‘오네긴’이 오는 29일부터 11월 6일까지 9회에 걸쳐 서울 예술의전당에서 열린다. 공연을 앞두고 막바지 연습에 한창인 두 사람을 25일 서울 광진구 유니버설아트센터에서 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주인공 오네긴은 많은 남자 무용수가 탐내는 역할이지만 이현준은 초연부터 지금까지 단 한 번도 오네긴을 놓치지 않고 ‘오네긴=이현준’ 공식을 굳혀왔다. 손유희는 이번에 타티아나(29·30일)와 타티아나의 동생 올가(11월 3·5일)를 모두 연기하는데 이는 발레단 역사상 처음이다. 두 사람의 행보가 그야말로 한국판 ‘오네긴’의 역사인 셈이다.&lt;!-- 그림 1354350 --&gt;처음 맞추는 호흡이 아니지만 부부는 이번에 서로 더 잘 맞는다고 느끼고 있었다. 손유희는 “세세한 것들도 거리감 없이 소통할 수 있는 게 큰 장점”이라며 “같이 춤추는 부분이 아니더라도 남편이 모니터링을 옆에서 해주기 때문에 그게 연결에 많은 도움이 되는 것 같다”고 자랑했다. 이현준은 “예전 같았으면 더 욕심부렸을 텐데 올해 결혼 10년차라 많이 내려놓은 것 같다”고 웃었다. 이날 리허설에서도 두 사람은 격의 없이 소통하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;손유희는 1막에서 남자 무용수에게 한 손으로 들리는 장면을, 이현준은 1막에서 타티아나와 산책하는 장면을 가장 좋아한다고 했다. 좋아하는 장면은 다르지만 최고의 모습을 보여 주고 싶은 마음은 같았다. 손유희는 “빈틈없이 섬세하게 연기해 안무가의 의도를 정확히 표현하겠다는 사명감을 가지고 있다”고 했고, 이현준은 “관객들이 극을 이해하는 데 도움되는 움직임으로 느낄 수 있도록 연습하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유니버설발레단이 2009년부터 선보인 ‘오네긴’은 드라마 발레의 정수로 꼽힌다. 무용수들에겐 변화하는 감정선을 표현하기 위한 고도의 연기력과 어려운 테크닉이 동시에 요구된다. 이현준은 11월 4일과 6일 강미선과도 호흡을 맞춰야 하고, 손유희는 1인 2역이라 부담감이 더 크다. 특히 손유희는 “같이 하는 사례가 드물어서 올가까지 하게 될 줄 몰랐다”면서 “체력을 걱정했는데 타티아나는 내성적이고 올가는 외향적이라 캐릭터에 몰입하는 게 힘들더라”고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1354358 --&gt;그럼에도 부부로서 ‘오네긴’ 속 사랑의 감정을 제대로 보여 줘야 한다는 두 사람의 의지는 남달랐다. 감정 표현이 풍부한 작품인 만큼 두 사람은 입을 모아 캐릭터들의 심리 상태에 몰입해 보면 재밌을 것이라고 추천했다.&lt;br&gt;손유희는 “‘오네긴’은 다음을 기약할 수 없어서 항상 마지막이라 생각하고 더 성심껏 준비한다. 이번 기회에 꼭 봐주셨으면 좋겠다”고 당부했다. 이현준은 “드라마 발레라 관객들이 낯설게 느낄 수 있지만 발레 입문에 최고의 작품”이라며 “저희가 표현하는 것들을 재밌게 즐겨주셨으면 좋겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>색다른 부산, 빠져볼래?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027017010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027017010</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026195358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354457 --&gt;&lt;strong&gt;지역마다 톡톡 튀는 아이디어가 인상적인 여행지가 있다. 지역의 공동체 문화가 녹아든 개별 공간들을 하나하나 이어 시너지 효과를 내려는 프로그램이 한국관광공사의 ‘관광두레’다. 주민 주도의 지역관광 활성화 사업으로, 여행객은 기존 관광지를 벗어나 색다른 방식의 여행을 접할 수 있고 주민들은 지역의 숨은 매력을 알릴 수 있다. 이 과정에서 발생되는 소비는 지역 경제를 살찌우는 것으로 이어져 선순환 구도를 이끈다. 항도 부산에 독특한 관광두레가 몇 곳 있다. 부산 자체가 하나의 여행 목적지로 충분하지만 이곳에서의 여정을 풍성하게 만드는 보조 공간 역할도 할 수 있을 듯하다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한국관광공사는 해마다 관광두레 스토리 공모전을 연다. 전국의 관광두레 주민사업체와 구성원들의 감동적인 이야기를 청년과 중장년, 환경·사회·지배구조(ESG) 부문으로 나눠 시상한다. 올해 부산에선 세 곳이나 당선작을 냈다. 예부터 부산 서면 하면 젊음의 거리로 유명하다. 광복동 등의 지역이 어른들의 놀이터였다면 서면은 젊은이들이 즐겨 찾는 곳이었다. 서면에서도 전포동 일대는 카페거리로 특히 유명하다. 몇 해 전만 해도 철물점 등이 몰린 음산한 분위기의 우범지대였던 곳인데, 개성 강한 카페들이 하나둘 들어서면서 커피향이 흐르는 문화 공간으로 탈바꿈했다. 2017년엔 미국 뉴욕타임스가 ‘올해의 세계 여행지 52곳’ 가운데 하나로 선정하면서 유명세를 타기도 했다.&lt;!-- 그림 1354365 --&gt;●나만의 부산 여행 굿즈 만들어 볼까… 전포동 사잇길 ‘신원미상 스튜디오’&lt;br&gt;중심부는 전포성당 일대다. 골목마다 크고 작은 카페들이 빼곡하다. 서울의 경리단에 빗대 ‘전리단’이라고 불리기도 한다. 카페거리가 확장되면서 인근에 이른바 ‘사잇길’이 형성됐다. 홍익대 주변의 팽창으로 연남동까지 덩달아 특수를 누리고 있는 서울과 비슷한 현상이다. 초기에 전포동 카페거리에 정착했던 젊은 크리에이터들이 치솟는 임대료를 이기지 못하고 사잇길로 밀려나면서 젠트리피케이션 문제가 대두되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카페뿐 아니라 음식점도 많다. 초밥, 비건 음식 등 아이템들이 독특하다. 대학생 등 젊은층을 상대하는 곳이라 값도 비교적 저렴하다. 맛에 대한 걱정 역시 접어 둬도 될 듯하다. 젊음이 밥이고 생기가 반찬인 곳이니 말이다.&lt;br&gt;전포동 사잇길에 ‘신원미상 스튜디오’가 있다. 예술가의 아이덴티티를 뜻하는 ‘신원’이란 단어와 아름다운 물건이라는 뜻의 ‘미상’을 합친 이름이다. 그러니까 예술가 각자의 아이덴티티가 담긴 아름다운 물건을 만들겠다는 다짐이 담긴 이름인 셈이다. 관광두레 스토리 공모전에선 청년 부문 우수상을 받았다. 창업자 3명은 부산의 한 대학 동기들이다. 대부분의 부산 청년이 서울행을 도모하는 현실에서 정반대의 선택을 한 것 자체가 놀랍다. 실제 젊은이들의 탈부산 러시는 예사롭지 않다. 대한민국 두 번째 대도시지만 인구 감소 현상은 여느 중소도시와 다를 바 없다. 양질의 일자리가 많지 않고 창업을 북돋우는 지원책도 서울 등 수도권에 비해 미흡하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 낮엔 학교에 가거나 알바를 하고, 저녁 때 스튜디오에 모여 아이디어를 구상하는 형태로 업체를 운영했다. 부산 유엔평화공원의 석상을 이용한 인센스 홀더, 광안대교를 본뜬 벤치, 부산의 해안가를 표현한 도마 만들기 원데이 클래스 등 저마다의 전공을 살린 아이템들이 쏟아졌다.&lt;br&gt;요즘은 인센스 홀더 등의 조향 제품, 티셔츠, 키홀더 등 부산 여행의 추억을 담으려는 소품들이 잘나간다. 젊은층을 중심으로 각종 굿즈 제작 체험을 해 보려는 이들도 꾸준히 찾는 편이다. 내비게이션엔 부산진구 동성로 49번길 20번지를 입력하면 된다. 주변에 카페거리뿐 아니라 놀이마루 등 볼거리가 꽤 많다.&lt;br&gt;●낡은 골목길의 온기 느껴볼까… 산복도로 한켠의 ‘전포점빵’&lt;br&gt;전포동 중심부에서 살짝 벗어난 산복도로 한편엔 ‘하마터면 인문학당’이 있다. 전포동의 낡은 골목길에 인문학을 입힌 프로그램을 진행하는 관광두레다. 골목길엔 어떤 중독성 같은 게 있는 듯하다. 뚜렷하게 볼 건 없어도 어딘가 발길을 붙잡는 매력이 있다. 아마 아파트 문화에선 좀처럼 느끼기 어려운 사람의 온기가 골목길 담장 곳곳에 묻어 있기 때문이지 싶다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하마터면 인문학당이 내놓은 프로그램은 ‘정서를 팝니다-전포점빵’이다. 관광두레 공모전에선 ESG 부문 장려상을 받았다. 골목길이 주인공이란 측면에서 보면 감천동 문화마을 등 부산의 무수한 산복도로 마을과 차별성이 없어 보인다. 하지만 하마터면 인문학당의 김수연 이사장은 “주민들이 객체인 다른 문화마을과 달리 전포동은 주민들이 주체인 곳”이라며 펄쩍 뛴다. 주민들이 중심이 돼 관광두레 프로그램을 이끌고 있다는 뜻이다. 김 이사장이 보는 인문(人文)이란 ‘인간이 그린 무늬’다. 그는 마을 곳곳에 쌓인 삶의 무늬들을 주민들과 함께 찾는 프로그램들을 기획하고 있다. 마을버스를 타고 마을을 돌아보는 ‘까꼬막 버스’, 삶을 주제로 한 독립극장 ‘하마터면 극장’ 등이 대표 프로그램이다. 하마터면 인문학당은 부산진구 동성로 96번길 59에 있다.&lt;!-- 그림 1354366 --&gt;●꽃차 소믈리에표 ‘칵테일’ 배워볼까 … 예술의 향기로 채운 ‘봉산캠퍼스’&lt;br&gt;영도구 봉산마을도 부산의 대표적인 낙후 지역 중 하나다. 주민들의 삶을 책임졌던 한진중공업이 다른 나라로 이전하면서 날벼락 맞듯 하루아침에 쇠락한 마을이다. 요즘은 빈집 무상 임대 프로그램 덕에 새로운 ‘기운’으로 충만해지고 있다. 변화를 이끄는 건 문화예술 크리에이터들이다. 음식과 콘텐츠를 연계한 ‘주디’, 목조선박을 만드는 ‘라보드’, 나무로 된 소품을 제작하는 ‘나무배의 꿈’ 등 7개 팀이 봉산마을 빈집에 입주해 변화를 모색하고 있다. 이번에 관광공사 장려상(중장년 부문)을 받은 곳은 ‘봉산캠퍼스’다. 꽃차 소믈리에가 운영하는 차 체험 공간이다. 꽃차 제다, 나만의 티 만들기 등의 체험 프로그램을 운영하고 있다.&lt;!-- 그림 1354368 --&gt;원래 봉산마을은 블루베리로 유명했다고 한다. 언제부터인지 주민들이 골목 곳곳에 블루베리를 심기 시작했고, 수확한 열매는 잼으로, 잎은 차로 만들어 팔았다. 꽃차 공방이 들어설 토대가 진작부터 마련돼 있었던 셈이다.&lt;!-- 그림 1354369 --&gt;빈집 무상 임대 프로그램의 지원을 받는 업체들은 영리 행위를 할 수 없다. 관광객을 상대로 한 체험 프로그램 운영만 가능하다. 봉산캠퍼스 역시 ‘영도 화차’라는 메뉴를 만들어 뒀지만 판매는 하지 않고 체험 프로그램을 통해서만 제공하고 있다. 꽃차 이름도 재밌다. 흰여울 윤슬빛차, 깡깡이 쇳빛차, 눈 영양제 메리골드 등 다양하다. 재료를 구하기 어려운 겨울엔 동백꽃, 겨우살이 등으로 꽃차 체험을 이어 갈 계획이다. 요즘 인기 있는 건 칵테일 키트란다. 꽃을 재료로 삼아 누구나 쉽게 칵테일을 제조할 수 있도록 밀키트 형태로 만들었다. 주소는 영도구 찬새미길 52이다. 주민들에게 ‘골목길 분홍집’을 물으면 찾기 쉽다. 비좁은 골목이라 주차 공간은 없다.&lt;br&gt;관광공사는 오는 11월 5일 서울 덕수궁 돌담길 일대에서 ‘두레미마켓’을 연다. 관광두레 주민들이 참여하는 일종의 벼룩시장이다. 45개에 달하는 주민 사업체의 상품 홍보와 판매 행사가 낮 12시부터 오후 5시까지 진행된다. 각 지역의 톡톡 튀는 여행 상품들과 만날 수 있을 것으로 기대된다. 대전 유성에서 온 ‘아트 블룸’의 콘트라베이스 연주, 경남 김해 ‘예술공간 예닮’의 가야금 연주 등 공연 행사도 진행된다. 경품이 걸린 관객 참여 이벤트도 마련된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 못 받은 ‘1000억원 공탁금’, 안내메시지 시행 한달 만에 5억원 주인 찾아…내년부터 카톡도 활용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500217</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:36:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026173402_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘휴면공탁금’ 연간 1000억, 국고로 귀속 &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;문자 안내메시지 시행 한 달만 ‘5억 지급’&lt;br /&gt;내년부터 ‘카카오톡’ 서비스 활용할 계획&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1354364 --&gt;법원이 맡은 돈을 찾아가지 않아 연간 1000억여원이 국고로 귀속되는 ‘휴면공탁금’ 문제를 해결하기 위해 법원행정처가 도입한 ‘문자메시지 안내’ 제도&amp;lt;서울신문 2022년 5월 25일자 단독보도&amp;gt;가 시행되면서 한 달 만에 100여명이 총 5억여원의 공탁금을 찾아간 것으로 26일 파악됐다. 법원행정처는 공탁금 안내 효과를 높이기 위해 내년부터 카카오톡을 활용하기로 했다.&lt;br&gt;법원행정처는 지난달 15일 장기 미제로 남은 공탁 사건 중 753건의 당사자에게 처음으로 문자메시지를 발송해 공탁금을 찾아가라고 안내했다. 그 결과 지난 18일까지 약 한 달간 155명에게 총 5억 1400여만원을 돌려준 것으로 집계됐다. 같은 기간 기존의 우편송달 방식으로 공탁금을 찾아간 사례가 59건, 총 1억 1800여만원이었던 것과 비교하면 3~4배 높은 효과를 보인 것이다.&lt;br&gt;문자메시지 안내 제도로 휴면공탁금을 알게 돼 이를 찾아간 당사자들은 높은 만족감을 나타냈다. 김경미(46·가명)씨는 최근 문자메시지 안내를 통해 임대차보증금 2500여만원이 공탁금으로 예치돼 있다는 사실을 알게 돼 이 돈을 찾을 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김정희(59·가명)씨의 경우 공탁금이 예치된 사실은 알았지만 찾는 방법을 알지 못하다가 최근 법원 안내를 통해 3200여만원을 찾았다. 김씨는 “일반 시민은 공탁금이 있는지는 물론 회수 방법과 절차를 모르는 경우가 많은데 안내 제도가 도입돼 정말 다행”이라고 말했다. 이 제도가 정착되면 장기 미제 공탁금도 눈에 띄게 줄 것으로 예상된다.&lt;!-- 그림 1019872 --&gt;법원행정처는 기존의 우편송달 방식만으로는 휴면공탁금 문제가 해결되지 않자 지난 6월 이동통신 3사, 행정안전부와 자료제공 형식과 범위 등을 협의해 문자메시지를 통한 안내 제도 기반을 마련했다. 지난 7월부터 개정 공탁 규칙이 시행돼 공공기관과 통신사 등에서 공탁금 출급과 회수의 목적으로 주민등록번호와 전화번호 등 개인정보가 포함된 자료 송부 요구가 가능해졌다.&lt;br&gt;공탁은 변제·담보·보관 목적으로 금전이나 유가증권, 부동산, 기타 물품 등을 법원에 맡겨 두는 제도로 공탁일로부터 15년이 지나면 전액 국고에 귀속된다. 2002년 47억원 수준이었던 국고 귀속 공탁금은 2012년 440억원, 2016년 882억원, 2020년 1026억원을 기록했다. 올해 1월 국고로 귀속 처분된 공탁금은 1030억원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;법원행정처는 내년부터 장기 미제 공탁 사건에 대한 문자메시지 안내를 국가정보자원관리원과 연동해 카카오톡 서비스로도 제공할 예정이다. 문자메시지 발송 대비 비용은 10분의1, 우편송달 방식과 비교하면 100분의1이라 예산 절감에도 도움이 될 전망이다.&lt;br&gt;박미영 법원행정처 사법등기국 행정관은 “국고 귀속이 임박한 공탁금의 출급이 이뤄지지 않아 안타까웠는데 문자메시지 안내로 많은 분이 공탁금을 찾을 수 있어 다행스럽게 생각하고 업무에 큰 보람을 느낀다”면서 “해마다 찾아가지 않은 공탁금이 쌓이고 있는데 휴면공탁금 전용 웹페이지(http://sleepkt.scourt.go.kr)를 참고해 더 많은 공탁금이 주인을 찾았으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동창리 위성발사장 이동식 건물 외벽 해체…동해 발사장은 주택단지로 조성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500218</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:40:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026174025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;북한 평안북도 철산군 동창리에 있는 서해 위성발사장 이동식 건물 외벽이 해체된 것으로 확인됐다고 미국의소리(VOA)가 26일 보도했다. 실제 발사를 위한 것인지 주목된다.&lt;br&gt;보도에 따르면 미국 미들베리 국제학연구소 제임스마틴 비확산센터가 공개한 민간 위성사진업체 ‘플래닛 랩스’ 위성사진에는 평소 하얀색으로 찍혔던 이동식 건물 북서쪽 외벽이 지난 24일자 위성사진에서는 뜯긴 듯 내부가 드러나 있다. 내부의 왼쪽 절반은 황색 물체로 채워져 있고 나머지 절반은 비어 있다. 이 매체는 앞서 11일 촬영 사진을 분석해 이 건물이 원래 위치에서 서쪽으로 약 40m 이동했다고 보도한 바 있다.&lt;br&gt;동창리 서해발사장은 서쪽 끝 부분에 로켓을 쏘아 올리는 발사대(갠트리 타워)가 있고, 반대편 약 120m 지점에 로켓 추진체를 조립하는 주처리 건물과 이를 수직으로 세우는 조립 건물이 있다. 외벽에 변화가 생긴 건 조립 건물이다. 이 조립 건물 바닥에는 선로가 깔려 있어 동쪽의 주처리 건물과 서쪽의 발사대를 오갈 수 있다. 위성사진 전문가인 데이비드 슈멀러 제임스마틴 비확산센터 선임연구원은 VOA에 “북한이 무엇을 할지 현재로선 구체적으로 알 수 없다”면서 “시간이 지나면 그들이 하는 일이 무엇인지 정확히 판단할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서해 위성발사장에서는 지난 3월 김정은 국무위원장이 ‘현대적 개건·확장’을 지시한 이후 계속 공사 동향이 포착돼 군 당국도 주시하고 있다. 군 관계자는 “관련 시설과 활동을 그동안 면밀하게 추적·감시하고 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 함경북도 화대군 무수단리에 있는 동해 로켓발사장에도 최근 변화가 감지됐다. VOA는 구글어스 위성사진 판독 결과 발사대에서 서쪽과 동쪽으로 200m 떨어진 지점에 각각 빨간 지붕 주택 63채와 10채가 들어선 모습이 보인다고 전했다. 매체는 이 대규모 주택단지가 작년 8월부터 서서히 모습을 드러내기 시작했다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동해 위성발사장은 동창리 서해 위성발사장과 사실상 같은 기능을 하는 곳이지만 1990년대 건설된 이래 인공위성이 성공적으로 발사된 적은 없다. 슈멀러 선임연구원은 북한이 로켓 발사 핵심 시설이 밀집한 지대에 주택단지를 건설한 것은 동해 위성발사장이 더는 활용되지 않고 있다는 뜻이라면서, 북한이 동해 시설보다 서해 발사장 운용에 더 집중하는 것으로 보인다고 설명했다.&lt;!-- 그림 1354370 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음원 수익 공유 플랫폼 위프렉스, 음악 조각투자 업계 최초 ‘정보보호 관리체계 인증’ 획득</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500220</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:42:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026174231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354374 --&gt;음원 수익 공유 플랫폼 위프렉스는 음악 조각 투자 업계 최초로 한국인터넷진흥원(KISA)의 정보보호 관리체계 인증(이하 ISMS)을 획득했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;ISMS는 국내 최고 수준의 정보보호 관리체계 인증제도로 해당 인증의 획득을 위해서는 관리체계 수립 및 운영, 보호대책 요구사항 2개 영역 내 16개 분야 총 234개의 세부항목을 모두 충족해야 한다. 이번 ISMS 인증으로 위프렉스는 음악 조각 투자 업계 최초로 ISMS에서 요구하는 물리적, 기술적 사항을 모두 갖추고 위프렉스 플랫폼 전반의 보안 강화와 고객 정보 보호, 서비스 안정성을 강화해 투자자 보호에 앞장설 전망이다.&lt;br&gt;특히 위프렉스는 음악 조각투자 업계 최초로 ISMS 인증을 획득했으며, 이번 ISMS 인증을 통해 보안 역량과 개인정보보호 시스템이 국가 공인 인증 기준에 적합하게 관리되고 있음을 인증받았다고 전했다. 위프렉스는 안전한 음원 수익 공유 서비스 경험을 위해 정보보호 체계 확립과 더불어 지속적인 위험 관리를 집중적으로 진행했으며, ISMS 인증 획득 이외에도 정보보호를 위한 꾸준한 노력을 기울일 뿐만 아니라 안전한 서비스 이용을 위한 플랫폼 강화를 지속적으로 추진해 나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;위프렉스 관계자는 “위프렉스가 음악 조각투자 업계 최초로 ISMS 인증을 획득하게 돼 의미 있게 생각하고 있다”며 “앞으로도 꾸준한 정보보호 체계 유지와 위험관리에 힘쓰겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“23분 48초”…소방관이 ‘101층 계단’ 올라가는 시간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500221</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026174322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354375 --&gt;&lt;strong&gt;“100층 압박 상당…시민 구조한다는 생각으로 올랐습니다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;101층 규모 복합 주거건물인 부산 해운대구 엘시티에서 전국의 소방관이 출전하는 ‘계단오르기 대회’가 열렸다.&lt;br&gt;26일 부산소방재난본부는 이날 오전 엘시티에서 ‘제1회 전국소방공무원 해운대 엘시티 계단오르기 대회’를 개최했다고 밝혔다. 엘시티의 최고 높이는 411.6m다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해운대 엘시티 랜드마크동 1층에서 100층까지 계단은 2372개다.&lt;br&gt;엘시티 정상을 오르는 이번 대회는 소방관의 체력증진과 화합의 장을 마련하고 2030 부산세계박람회 유치를 기원하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 대회는 경쟁 부문 3종목과 비경쟁 부분 1종목으로 구분됐다.&lt;!-- 그림 1354376 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“23분 48초”…소방관이 ‘101층 계단’ 올라가는 시간&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 대회에는 전국 소방공무원 670명이 참가했고, 충북 청주 동부소방서 윤바울 소방교가 방화복 분야 1위를 차지했다. 1위 기록은 23분 48초다.&lt;br&gt;20㎏에 달하는 화재진압 장비를 착용하였을 경우 정상까지 11분 이상 더 많이 소요된 것으로 기록됐다.&lt;!-- 그림 1354377 --&gt;대회에 참가한 광주 광산소방서 송철의 소방위는 “50층을 올라갔을 때 아무 생각도 들지 않고 계단만 보고 올라갔는데, 화재진압대원으로서 사명감을 떠올리며 정신을 다잡았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부산소방재난본부 관계자는 “이번 대회로 어떠한 재난 상황에서도 시민이 안심하고 신뢰하는 소방관 모습을 알리고 2030부산세계박람회 유치를 기원하고자 이번 행사를 기획했다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인교진 재력 자랑?…소이현 “백화점서 가격표 안 본다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500222</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:45:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026174438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354378 --&gt;배우 소이현, 인교진이 소비 패턴(유형)을 솔직하게 고백했다.&lt;br&gt;25일 오후 소이현, 인교진의 OFFICIAL 유튜브에는 ‘아내 몰래 구입한 캠핑용품이 왔습니다’라는 제목의 영상이 업로드됐다.&lt;br&gt;이날 공개된 영상에는 소이현, 인교진이 소비 심리 테스트를 하는 모습이 담겼다. 테스트 결과 소이현은 일단 견제하고 보는 디오니소스, 인교진은 취향을 퍼트리는 포세이돈이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진이 예상한 것과 똑같은 결과가 나오자 두 사람은 깜짝 놀랐다. 이들 부부는 “이건 거의 MBTI다”라며 입을 막고 놀라워했다.&lt;br&gt;인교진은 소이현의 결과 중 ‘가격표를 안 본다. 또 사고 싶은 게 생기면 바로 손에 넣어야한다는 당신은 누구보다 빠르게 구매를 결정할 수 있다’는 문구에 “인터넷이 싸다는 것을 뻔히 알면서도 일단 사고 본다. 지금 당장 갖고 싶은 거다”라고 공감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소이현은 “일하다 극에 치달으면 백화점을 간다. 매니저한테 따라다니지 말라고 하고 혼자 막 다닌다. 뭐 하나 꽂히면 꼭 그걸 하나 사서 나온다. 그럼 감정이 풀린다. 갈 때는 가는데 안 갈 땐 근처에도 안 간다”며 결과를 인정했다.&lt;br&gt;한편 소이현은 지난 2014년 배우 인교진과 결혼해 슬하에 두 딸을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령 주재 비상경제회의 전격 ‘생중계’…장관들 초긴장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500223</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:45:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026174459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;윤석열 대통령과 국무위원들의 토론이 ‘생중계’되는 비상경제민생회의를 하루 앞두고 26일 세종정부청사는 긴장감 속에서 분주하게 움직였다.&lt;br&gt;대통령 주재 회의가 통째로 중계되는 전례 드문 이벤트인데다 민감한 민생 분야를 논의하는 회의의 성격 때문이다. 대통령실은 80분간의 회의 전체 모습을 공개해 ‘경제·민생을 살피지 않고 있다’는 일각의 비판을 정면 반박한다는 계획이지만, 프리젠테이션(PT)식 발표에 직접 나설 주무부처 장관들은 토론 과정에서 나올 수 있는 작은 말실수부터 장관들끼리 토론하는 형식의 회의가 ‘보여주기식 행사’처럼 비쳐지지는 않을까 신중한 모습이다. 이에 이날 오후 늦게까지 최종 의제와 참여 부처 조율이 이뤄지기도 했다.&lt;!-- 그림 1354379 --&gt;기획재정부(경제활성화 추진전략), 산업통상자원부(반도체·이차전지 경쟁력 강화), 국토교통부(해외건설·원전·방산), 중소벤처기업부(소비 활성화), 문화체육관광부(K-컬쳐관광), 과학기술정보통신부(인공지능·디지털·헬스케어)의 발표는 일찌감치 확정됐다. 그러나 토론을 진행할 유관 부처 선정을 놓고 이날 막판까지 고심을 거듭했다는 후문이다. 행정안전부나 보건복지부처럼 발표는 하지 않지만 유관 분야 토론에 참석할 가능성이 큰 부처에선 이번 주초부터 토론 예상 분야에 대해 ‘열공’ 모드에 돌입하기도 했다.&lt;br&gt;관가에선 국토부·중기부처럼 ‘무대 체질’ 장관을 보유한 부처는 어드밴티지를 주어야 한다는 농담이 흘러 나왔다. 역으로 2030 부산 세계박람회 유치 홍보를 위해 대통령 특사 자격으로 아프리카와 피지를 각각 방문 중이어서 회의에 자동 불참하게 된 정황근 농림축산식품부 장관이 부럽다는 뼈있는 이야기도 흘러 나왔다.&lt;br&gt;그러나 정작 장관 개인 일정 때문에 ‘자동 불참’ 하게 된 부처들에선 정책 홍보 기회를 잃었다는 아쉬움도 터져 나왔다. 농식품부의 경우 초과공급된 쌀을 정부가 의무매입하는 내용의 양곡관리법 개정이 야당 주도로 추진 중인데 대해 우려를 표시하며 관련 홍보를 적극 펼쳐오던 참이었다. 그러나 생중계 되는 회의인 만큼 양곡관리법과 같은 정치적으로 민감한 이슈는 애초에 배제됐을 것이란 지적이 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부가 가장 우려하는 지점은 회의가 ‘그들만의 잔치’로 비쳐질 수 있다는데 있다. 정부 관계자는 “민감한 의제를 회의에서 다룬다면 일방적 정책 홍보라고, 해외 성과 등 비정치적 의제를 다루면 자화자찬으로 비쳐질 수 있다”면서 “국민들과 소통하는 회의를 위해 준비하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비상경제회의 첫 생중계...尹대통령·장관들과 난상토론</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500224</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:48:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009162333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347581 --&gt;윤석열 대통령이 주재하는 제11차 비상경제민생회의(비경회의)가 27일 약 80분간 생중계된다.&lt;br&gt;26일 대통령실에 따르면 이번 비경회의는 ‘경제활성화 추진 전략 및 점검회의’라는 이름으로 개최된다. 회의에는 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관 등 부처 장관 11명과 대통령실 참모들을 포함해 총 20여명이 참석한다.&lt;br&gt;회의는 최상목 경제수석의 사회로 진행될 예정으로, 크게 거시 경제와 미시 경제로 나누어 총 8개 안팎의 주제를 다룬다. 주요 장관들이 프리젠테이션(PT) 방식으로 소관 현안에 대해 발표할 예정이다. 기획재정부(경제활성화 추진전략), 산업통상자원부(반도체·이차전지 경쟁력 강화), 국토교통부(해외건설·원전·방산), 중소벤처기업부(소비 활성화), 문화체육관광부(K컬쳐관광), 과학기술정보통신부(인공지능·디지털·헬스케어)의 발표는 일찌감치 확정됐다. 행정안전부나 보건복지부처럼 발표는 하지 않지만 유관 분야 토론에 참석할 가능성이 큰 부처에서는 이번주 초부터 토론 예상 분야에 대해 ‘열공’ 모드에 돌입하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 윤 대통령과 각 부처 장관들과의 ‘난상 토론’도 이어질 전망이다. 그동안 외부에 공개되지 않았던 대통령실 내부 회의가 날것으로 드러나는 것이다. 이에 발표에 직접 나서는 주무부처 장관들은 토론 과정에서 나올 수 있는 작은 말실수부터 장관들끼리 토론하는 형식의 회의가 ‘보여주기식 행사’처럼 비칠까 신중한 모습이다. 이날 오후 늦게까지 최종 의제와 참여 부처 조율이 이뤄진 것으로 알려졌다. 정부 관계자는 “민감한 의제를 회의에서 다룬다면 일방적 정책 홍보로, 해외 성과 등 비정치적 의제를 다루면 자화자찬으로 비쳐질 수 있다”면서 “국민들과 소통하는 회의를 위해 준비하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;기존의 비경회의가 고물가, 고금리, 부동산 등 당면한 경제 현안에 집중한 측면이 있었다면 이번 회의는 경제활성화와 미래성장동력 구축에 초점을 맞출 것이라는 전망이다. 대통령실 관계자는 “경제지표 같은 숫자를 논하기보다는 우리나라가 수출로 먹고사는 국가라는 측면에서 국부 증진을 위한 정부 역할 등에 초점을 맞출 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민통합위 ‘팬덤 특위’ 출범...“국민통합 관점서 팬덤 연구”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500225</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:52:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/03/30/SSI_20220330234309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1286710 --&gt;대통령 직속 국민통합위원회가 26일 정치 분열 해소를 위해 이른바 ‘팬덤 정치’ 현상을 연구하는 ‘팬덤과 민주주의 특별위원회’(팬덤 특위)를 출범시켰다.&lt;br&gt;국민통합위는 이날 서울정부청사에서 팬덤 특위 출범식을 열고 제1차 회의를 개최했다. 국민통합위는 보도자료에서 “디지털 격차 심화 및 디지털 매체의 폭발적 증가로 소수의 특정 집단이 소셜미디어를 통해 침묵하는 다수를 대체하고 사회 전체의 의견을 대변하는 과잉 대표성 문제와 정치 양극화 등을 야기한다”고 지적했다. 이어 “최근 극단화된 팬덤 정치의 출현은 민주주의의 기본인 토론과 타협을 어렵게 만들고 국민 통합을 저해하는 것으로 인식되고 있다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “정치 분열과 갈등 해소를 통한 민주주의 발전과 국민 통합의 관점에서 팬덤 정치 이슈를 연구하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팬덤 특위는 정보통신기술(ICT)과 팬덤 정치, 민주주의에 대해 체계적이고 실증적으로 조사·분석하고 결과를 학계 및 국민과 공유할 예정이다. 또 이를 바탕으로 디지털 시대의 팬덤 정치와 민주주의가 공존하며 상생할 수 있는 방안을 모색한다는 계획이다.&lt;br&gt;이날 팬덤 특위 위원장에 이현출 건국대 정치외교학과 교수가 위촉됐다. 이 위원장을 포함해 특위 위원은 총 8명으로 디지털과 정당·정치 및 갈등 분야에 대한 전문성을 갖춘 민간 전문가들로 구성했다고 국민통합위는 전했다. 김한길 국민통합위원장은 “특위가 실사구시 정신으로 팬덤의 본질을 객관적이고 균형 잡힌 시각으로 연구해 성숙한 민주주의로 나아가기 위한 초석을 놓겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 시정연설 보이콧에 尹, “좋은 관행 무너져”...예산심사 ‘먹구름’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500226</guid>
      <pubDate>2022-10-26T17:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026175340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354386 --&gt;거대 야당인 더불어민주당의 불참 속에 윤석열 대통령의 첫 예산안 시정연설이 지난 25일 치러진 가운데 정치권이 더욱 가시 돋친 발언을 쏟아내며 충돌하고 있다. 여야 대치 정국이 가팔라지면서 예산안 처리 법정기한(12월 2일)을 넘기는 것은 물론 연내 처리가 어려울 수 있다는 위기감마저 돌고 있다.&lt;br&gt;윤 대통령은 26일 용산 대통령실 청사에 출근하며 전날 민주당의 ‘시정연설 보이콧’에 강한 유감을 나타냈다. 윤 대통령은 취재진의 관련 질문에 “안타까운 건 정치 상황이 어떻더라도 과거 노태우 대통령 시절부터 지금까지 30여년간 우리 헌정사에 하나의 관행으로 굳어져온 것이 어제부로 무너졌기 때문에 아마 앞으로 정치 상황에 따라 대통령 시정연설에 국회의원들이 불참하는 일이 종종 생기지 않겠나 싶고, 그것은 결국 대통령뿐만 아니라 국회에 대한 국민의 신뢰가 더 약해지는 것 아니겠냐”라며 “이것이 국회를 위해서도 과연 바람직한지 생각해볼 여지가 있다”고 말했다. 민주당이 ‘국회의 전통’을 훼손했다는 비판으로, 윤 대통령은 “좋은 관행은 어떤 어려운 상황에 있더라도 지켜져야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;민주당은 정부여당을 싸잡아 비판하며 책임을 윤 대통령에게로 돌렸다. 박홍근 원내대표는 이날 최고위원회의에서 “후안무치한 윤 대통령과 적반하장의 참모들, ‘박수부대’로 전락한 여당”이라며 “전날 윤 대통령의 시정연설은 헌정사에 남을 자기부정의 극치였다”고 성토했다. 이수진 원내대변인은 이날 브리핑에서 “윤 대통령은 헌정사의 관행이 무너졌다고 하지만, 정말 무너진 것은 대통령의 국회 존중이고, 대통령에 대한 국민의 신뢰”라며 “대통령의 사과없이 여야 협치는 없다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 국회에서 당 예산결산특별위원회 워크숍을 개최한 민주당은 이번 정부 예산안 심사를 또다른 ‘대여 투쟁’으로 규정한 모습이다. 박 원내대표는 “민주당은 책임 야당으로서 잘못된 국정 방향을 바로 잡겠다”며 “60조원에 달하는 초부자 감세와 대통령실 이전 예산을 반드시 막겠다”고 말했다. 우원식 국회 예결위원장은 윤석열 정부를 향해 “639조원 나라살림 심사를 앞둔, 국정감사가 진행되는 도중에 야당 말살을 공작하고 있고 이는 민생 말살과 동의어”라며 “윤 대통령은 묵묵부답으로 위기의식 자체가 없는 것 같다”고 비판했다.&lt;br&gt;야당이 ‘예산 전쟁’을 예고하며 정부여당은 비상이 걸렸다. 윤 대통령은 이날 출근길에 “법정시한 내 예산안 심사를 마쳐서 내년부터 우리 취약계층의 지원과 국가발전, 번영에 필요한 예산을 집행할 수 있도록 협조해달라”고 호소했지만, 이대로라면 자칫 예산안이 법정 시한 안에 통과하지 못하며 전년과 동일하게 예산을 집행하는 초유의 준예산 사태가 일어날 수 있다는 우려까지 나온다. 원내 핵심관계자는 서울신문에 “야당이 정부안을 가결시키지 않을 것이고, 이대로라면 답이 없다”며 “정기국회 마지막날인 12월 9일을 넘기면 임시국회를 별도로 소집해야 되는 상황이라 여러모로 쉽지 않다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;12월 31일까지 내년도 예산안이 통과되지 못하면 최소한 예산을 전년도에 준해 편성하는 준예산이 집행돼야 한다. 이 경우 윤석열 정부 2년차의 새로운 국정과제들은 사실상 전면 중단될 수밖에 없게 된다. 다만 준예산은 1960년 해당 제도가 도입된 후 전례가 없다는 점에서 결국 예산안 심의가 극적으로 타결될 것이라는 전망도 제기된다. 대통령실 관계자는 “준예산 집행 가능성에 대해 내부적으로 논의된 바 없다”고 했다.&lt;br&gt;국민의힘은 윤석열 정부 첫 예산안에 야당이 협조해줄 것을 거듭 요청했다. 성일종 정책위의장은 MBC에서 “건전 재정은 상당히 중요하기 때문에 작년 전체 예산보다 6%를 줄였다. 불용예산을 줄였거나 무분별한 포퓰리즘 예산을 줄였다”며 “국가의 미래를 보고 다음 세대를 위해서 긴축하지만 쓸 곳은 쓰는 예산”이라고 강조했다. 대통령실 관계자는 “민생위기 극복에 정부여당은 최선을 다할 것”이라며 “다수당인 민주당도 예산안 논의에 협조해주기를 간곡히 바란다”고 호소했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] “일어나봐”…‘사람 친구’ 장례식 간 원숭이의 애도 ‘뭉클’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500229</guid>
      <pubDate>2022-10-26T18:12:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026180934_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354408 --&gt;원숭이도 은혜를 아는 걸까. 스리랑카 원숭이가 평소 먹이를 주며 돌봐준 남성의 장례식에 참석해 애도를 표했다.&lt;br&gt;22일(이하 현지시간) 월드오브버즈에 따르면 최근 스리랑카 동부 바키칼로아의 한 장례식장에는 뜻밖의 조문객이 다녀갔다. 고인이 평소 먹이고 돌본 원숭이 한 마리가 나타나 사람 못지 않은 조의를 표한 것이다.&lt;!-- 그림 1354409 --&gt;관련 동영상에선 원숭이가 마치 “일어나라”는 듯 고인의 몸을 흔드는 모습이 확인됐다. 고인의 죽음이 믿기지 않는 듯, 원숭이는 고인의 얼굴을 연신 쓰다듬었다.&lt;br&gt;원숭이는 다른 조문객의 제지에도 아랑곳하지 않고 고인 옆을 지켰다. 슬픔에 빠진 듯 고인 품에 얼굴을 파묻고 떨어질 줄을 몰랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보도에 따르면 고인은 생전 원숭이의 먹이를 챙기는 등 살뜰히 보살핀 걸로 알려졌다.&lt;br&gt;이후 현지에선 “동물도 소속감과 상실감을 느끼는 것 같다”, “인간과 원숭이도 우정을 나눌 수 있다”, “인간이 오히려 동물에게 배워야 한다”는 등 감동 섞인 목소리가 이어졌다.&lt;!-- 그림 1354410 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특고·플랫폼종사자 근로복지 증진…제5차 기본계획 의결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500230</guid>
      <pubDate>2022-10-26T18:20:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026181948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정부가 특수형태근로종사자(특고)와 플랫폼종사자 등 새로운 고용 형태 종사자의 근로복지를 강화하기로 했다.&lt;!-- 그림 1354420 --&gt;고용노동부는 26일 고용정책심의회를 개최해 국토교통부·중소벤처기업부 등 정부 부처가 공동으로 마련한 ‘제5차 근로복지증진 기본계획(2022~2026년)’을 심의·의결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;택배기사·대리운전기사 등 특고·플랫폼 종사자 보호를 강화하기 위한 법·제도 기반을 마련하기로 했다. 차별받지 않을 권리·건강권·산업안전 등 일하는 과정에서 보장받아야 할 사항을 적극적으로 반영한다는 방침이다.&lt;br&gt;돌봄 등 사회서비스 수요 증가에 대응해 가사근로자·사회서비스 종사자 등의 근로 여건 개선도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 장려금 등을 직접 지원하기보다는 대·중소기업 간 상생 협력을 통해 기업복지 격차가 완화될 수 있도록 규제를 완화하기로 했다. 대기업의 사내복지기금이 지원할 수 있는 협력 중소기업의 범위와 지원 요건을 완화할 계획이다. 지원 대상이 1차 협력업체 소속 근로자에서 2·3차 협력업체 근로자로 확대한다. 중소기업에 대한 대기업 복지지원 비율에 따라 대기업 사내복지기금으로 사용할 수 있는 재원 범위도 차등 적용키로 했다.&lt;br&gt;저소득 근로자를 위한 생활안정자금 융자 지원이 소득수준별로 차등화되고 주거 시설이 부족한 국가·지방 산업단지 등에 공동임대 주택을 공급할 예정이다. 일·가정양립 지원을 위해 직장어린이집을 확충하고, 아이돌봄 지원가구도 확대한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;퇴직연금 제도 의무화를 단계적으로 추진해 퇴직연금이 든든한 노후 대비 기반으로 작동할 수 있도록 할 방침이다.&lt;br&gt;이정식 고용부 장관은 “그동안 근로복지 대상에서 소외됐던 특고·플랫폼종사자를 포함하는 등 외연을 확장했다는 점에서 의의가 있다”며 “근로복지를 통해 일하는 사람의 삶이 실질적으로 개선될 수 있도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포착] 우크라 임산부 죽인 러軍 주유소 공습…빛도 못 본 태아 (영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500231</guid>
      <pubDate>2022-10-26T18:33:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026183012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354422 --&gt;&lt;!-- 그림 1354423 --&gt;수세에 몰린 러시아군이 닥치는대로 미사일을 퍼붓고 있다. 이번엔 주유소를 공격해 임산부 등 2명의 민간인을 ‘살해’했다.&lt;br&gt;25일(이하 현지시간) 우크라이나 검찰총장실은 러시아군이 드니프로페트롭스크 드니프로시의 한 주유소에 미사일을 쏴 민간인 피해가 발생했다고 밝혔다. 우크라이나 검찰총장실은 “25일 밤 드니프로에 대한 미사일 공습으로 임산부 등 2명이 숨지고 4명이 다쳤다”고 설명했다.&lt;br&gt;또 주유소와 세차장, 카센터 등이 파괴됐다고 덧붙였다. 그러면서 드니프로페트롭스크주 지방 검찰이 러시아군의 전쟁 범죄 혐의에 대해 조사 중이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 보리스 필라토프 드니프로 시장은 “러시아가 주유소 건물에 미사일 2발을 발사해 승용차에 타고 있던 민간인 1명과 주유소 직원 등 2명이 사망했다”고 부연했다.&lt;!-- 그림 1354424 --&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 분노했다. 사건 직후 연설에서 젤렌스키 대통령은 “우리는 민간인을 학살하고 도시를 폭격하며 우크라이나의 일상을 파괴하는 테러리스트와 매일 싸우고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “그들의 미사일 공격으로 드니프로에서 임산부를 포함해 2명이 사망하고 여러 명이 다쳤다. 우리는 절대 용서하지 않을 것이다. 보복은 공정할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영부인 올레나 젤렌스카 여사는 임산부의 죽음에 안타까움을 드러냈다. 젤렌스카 여사는 “야만적인 러시아군은 생명의 가치를 이해하지 못한다”며 “우리는 죽은 사람, 산 사람, 태어나지 않은 사람을 모두 기억하고 응답할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;최근 여러 전선에서 수세에 몰린 러시아군은 미사일과 드론 등을 활용한 공중전에 무게를 두며 우크라이나를 압박하고 있다. 이 과정에서 민간인 인명 피해도 잇따르고 있다. 24일에는 동부 도네츠크 바흐무트에서는 러시아군 포격으로 주민 7명이 목숨을 잃었다.&lt;!-- 그림 1354430 --&gt;&lt;!-- 그림 1354429 --&gt;&lt;!-- 그림 1354428 --&gt;&lt;!-- 그림 1354427 --&gt;&lt;!-- 그림 1354426 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진, 기안84와 우결 찍자는 말에…“그건 패륜“</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500237</guid>
      <pubDate>2022-10-26T19:37:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026154401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354274 --&gt;모델 한혜진이 기안84와의 ‘썸씽’에 대해 솔직하게 말했다.&lt;br&gt;한혜진은 지난 25일 자신의 유튜브 채널을 통해 ‘소문과 진실! 솔직하게 다 말하는 한혜진’이라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;이날 영상은 실버버튼 획득을 기념해 Q&amp;amp;A 형식으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜진은 “기안84와의 ‘우리 결혼했어요’ 어떠신지?”라는 질문에 “왜 이러냐”라고 버럭 화를 낸 뒤 “기안84 콘텐츠 댓글에서 진심으로 잘 되길 바라는 분들이 엄청 많아서 충격을 받았다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “우리를 보면서 어떻게 그런 상상을 하시는지 모르겠다”며 “내 남동생이 84년생이다. 기안은 그냥 남동생이다. 한 번도 설렌 적 없다. 어떻게 남동생을 보고 설렐 수 있냐. 그건 패륜”이라고 강조해 폭소를 안겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>타일러 “가족과 제주 관광 갔는데 실망” 왜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500238</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:03:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026200201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354458 --&gt;미국인 방송인 타일러가 가족 여행 중 제주도에 대한 실망감을 드러냈다.&lt;br&gt;타일러는 24일 자신의 SNS를 통해 “얼마 전 가족이 한국에 왔을 때 제주도에 갔다. 아름다운 풍경을 보여 드리면 좋을 것 같아서 기대했다. 물론 아름다운 게 너무 많았지만, 올레길을 걷다가 명소를 벗어나면 쓰레기로부터 자유로울 틈이 없었다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;타일러는 “어업에 종사하시는 분들이 챙기지 않고 버린 폐어구에 미끼통, 식품 포장재, 스티로폼 등이 어마어마하게 많았다”며 “이를 본 가족들은 한숨을 쉬며 ‘아름다운 유산 엄청난 자산을 가지고 이러면 안 된다’라고 실망했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “조금 마음이 아픈 순간이었다. 자랑하려고 갔는데, 그런 모습이 드러나서 저도 놀라고 부끄러웠다”며 “어쩔 줄 모르고 빨리 다른 쪽으로 코스를 가보려고 했다. 사실 짧게 메인 관광지만 보고 다녀가는 분이라면 못 느끼실 수도 있겠지만, 서양인 관광객이 정해진 코스 말고 내키는 대로 다니면서 뭔가를 발견하고 모험하는 것을 좋아하셔서 그렇게 됐던 것 같긴 하다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;또 타일러는 “제주 해안가를 따라 무작정 걷다 보면 얼마나 문제가 심각한지 금방 깨닫게 되더라. 한 곳만 그런 게 아니었다. 대책이 필요한 것 같다”며 “치우는 것도 꾸준히 치워야 하지만, 쓰레기를 마구마구 흘리고 다닐 수 있는 상황 자체를 바꿔야 할 것 같다. 경제적인 논리로라도 관광수익을 저해시킬 우려가 있지 않나? 앞으로는 울릉도처럼 대한민국의 다양하고 아름다운 지역들이 공항이 생기거나 해서 접근성이 좋아지고 관광 열풍이 불 텐데”라며 애석해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “제주가 앓고 있는 비극을 겪지 않도록 난개발을 초래하는 빠른 성장보다는 자연과 아우르고 안정적이고 지속가능한, 꾸준한 발전에 집중해야 할 때인 것 같다”며 “여러분들의 생각이 궁금하다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이를 본 벨기에, 프랑스 출신 방송인 줄리안과 로빈은 “너무 공감 간다. 애초에 쓰레기를 안 버렸으면 얼마나 좋았을까 생각이 들었다”라며 그의 글에 공감했다.&lt;br&gt;한편 타일러는 국내에서 영어강사로 활동하고 있으며 JTBC 예능물 ‘비정상회담’ ‘톡파원25시’ 등에 인기를 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포착] 지금 하늘에 뜬 저 빛기둥은 뭔가요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500239</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:08:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026200807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354460 --&gt;제주 밤하늘 곳곳에서 정체불명의 빛기둥이 관측돼 소셜네트워킹서비스(SNS) 등에서 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;26일 오후 7시쯤부터 제주공항 인근 도두동을 비롯, 아라동, 한림읍, 애월읍, 안덕면, 중문에서 까지 비슷한 빛기둥 수십여개가 관측돼 SNS에 올리며 궁금증을 유발시키고 있다.&lt;br&gt;정체를 알 수 없는 수십개의 빛기둥에 시민들은 “운석이다” “미사일이다” “전쟁났다” “선녀가 초고속으로 내려온다” 등등 기상천외한 상상의 댓글이 줄을 잇고 있다. 제주소방본부에도 현재까지 관련 신고가 수십건이 접수된 상태다.&lt;!-- 그림 1354459 --&gt;이런 현상은 올해 2월에도 서귀포시 남원읍 일대에서 나타난 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주지방기상청은 “빛기둥 현상이 나타나는 이유를 쉽게 설명하면 구름이 거울 역할을 해 어선 불빛들이 반사된 것”이라며 “수평선에 있는 어선 불빛이 상층운에 반사되면서 나타나는 현상”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라토너 이봉주 ‘올해의 스포츠 영웅’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021020</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026214629_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354477 --&gt;‘국민 마라토너’ 이봉주(52)가 올해 대한민국 스포츠 영웅으로 선정됐다.&lt;br&gt;대한체육회는 지난 25일 제8차 스포츠영웅선정위원회를 열고 이봉주와 김수녕(양궁), 박항서(축구), 고 최동원(야구) 등 최종 후보자 4명을 놓고 심사한 결과 이봉주를 2022년 대한민국 스포츠 영웅으로 최종 선정했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;선정위는 이봉주가 대한민국을 대표하는 육상인으로, 1996년 애틀랜타올림픽 남자 마라톤 은메달을 획득하고 한국 신기록을 세 번 수립하는 등 한국을 전 세계에 알리고 국민에게 꿈과 희망을 전한 점을 높이 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이봉주는 1998년 방콕 아시안게임 마라톤 금메달, 2001년 보스턴 마라톤대회 우승, 2002년 부산 아시안게임 마라톤 금메달 등을 기록했다. 또 1992년 도쿄 국제하프마라톤대회, 1998년 로테르담 마라톤대회, 2000년 도쿄 국제마라톤대회에서 한국 신기록을 수립했다. 2009년 체육훈장 청룡장을 받은 이봉주는 최근 원인을 알 수 없는 희소병 ‘근육긴장 이상증’을 앓고 있는 사실이 알려져 국민의 안타까움을 사기도 했다.&lt;br&gt;이봉주의 스포츠 영웅 헌액식은 다음달 29일 서울 송파구 올림픽파크텔 올림피아홀에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타 발레 부부가 빚어내는 특별한 ‘오네긴’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021019</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026213959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354474 --&gt;“‘오네긴’은 저희 연애에 굉장히 도움을 준 작품이거든요. 연기할 기회를 다시 받아 굉장히 설렙니다.”&lt;br&gt;유니버설발레단의 스타 부부 무용수 손유희와 이현준에게 ‘오네긴’은 유독 더 특별하다. 두 사람의 사랑이 시작된 작품이기 때문이다. 자유분방한 오네긴과 아름다운 사랑을 꿈꾸는 타티아나의 사랑과 운명을 그린 ‘오네긴’에서 맞출 두 사람의 호흡은 그래서 더 기대가 크다.&lt;br&gt;알렉산드르 세르게예비치 푸시킨의 ‘예브게니 오네긴’을 원작으로 한 ‘오네긴’이 오는 29일부터 11월 6일까지 9회에 걸쳐 서울 예술의전당에서 열린다. 한창 막바지 연습을 하던 25일 서울 유니버설아트센터에서 만난 손유희는 “세세한 것들도 거리감 없이 소통할 수 있는 게 큰 장점”이라고 자랑했다. 이현준은 “예전 같았으면 더 욕심부렸을 텐데 올해 결혼 10년차라 많이 내려놓은 것 같다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주인공 오네긴은 많은 남자 무용수가 탐내는 역할이지만 이현준은 초연부터 지금까지 단 한 번도 오네긴을 놓치지 않고 ‘오네긴=이현준’ 공식을 굳혀 왔다. 손유희는 이번에 타티아나(29·30일)와 타티아나의 동생 올가(11월 3·5일)를 모두 연기하는데 이는 발레단 역사상 처음이다. 두 사람의 행보가 그야말로 한국판 ‘오네긴’의 역사인 셈이다.&lt;br&gt;손유희는 1막에서 남자 무용수에게 한 손으로 들리는 장면을, 이현준은 1막에서 타티아나와 산책하는 장면을 가장 좋아한다고 했다. 애착을 보인 장면은 다르지만 최고의 모습을 보여 주고 싶은 마음은 같았다. 손유희는 “빈틈없이 섬세하게 연기해 안무가의 의도를 정확히 표현하겠다는 사명감이 있다”고 했고, 이현준은 “관객들이 극을 이해하는 데 도움이 되도록 연습하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유니버설발레단이 2009년부터 선보인 ‘오네긴’은 드라마 발레의 정수로 꼽힌다. 무용수들에겐 고도의 연기력과 어려운 테크닉이 동시에 요구된다. 특히 1인 2역이라 부담감이 큰 손유희는 “체력을 걱정했는데 타티아나는 내성적이고 올가는 외향적이라 캐릭터에 몰입하는 게 힘들더라”라고 털어놨다.&lt;br&gt;그럼에도 ‘오네긴’ 속 사랑의 감정을 제대로 보여 줘야 한다는 두 사람의 의지는 남달랐다. 손유희는 “‘오네긴’은 다음을 기약할 수 없어서 항상 마지막이라 생각하고 더 성심껏 준비한다. 꼭 봐 주셨으면 좋겠다”고 당부했다. 이현준은 “‘오네긴’은 발레 입문에 최고의 작품”이라며 “저희가 표현하는 것들을 재밌게 즐겨 주셨으면 좋겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 27일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021018</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1354464 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>본지 정연호 기자 ‘~아이들’  이달의 보도사진 최우수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021021</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026214337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354476 --&gt;한국사진기자협회(회장 이호재)는 26일 정연호 서울신문 멀티미디어부장을 제236회 이달의 보도사진상 ‘스토리’ 부문 최우수상 수상자로 선정했다.&lt;!-- 그림 1354475 --&gt;정 부장은 서울신문 포토다큐 ‘학대와 버림 때문에 사람이 고픈 아이들’을 통해 학대와 방임으로 고통받는 아이들이 영아원 등으로 가기 전에 머무는 서울시아동복지센터의 현실을 생생하게 전했다. 한국사진기자협회는 전국 신문, 통신사 등 소속 회원 500여명이 보도한 사진 작품을 매월 심사해 뉴스, 스포츠, 스토리 등 5개 부문에서 수상작을 선정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도에 사드 배치 주도 카터 前 美국방장관 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021024</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026215209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354479 --&gt;전투병과 등 미군 내 모든 직위를 여성에게 개방하고 트랜스젠더의 군 복무를 허용한 애슈턴 카터 전 미 국방장관이 심장마비로 25일(현지시간) 별세했다고 AP통신 등이 보도했다. 68세.&lt;br&gt;버락 오바마 정부의 마지막 국방장관이던 그는 2015년 2월 취임해 도널드 트럼프 정부가 출범한 2017년 1월까지 재직했다.&lt;br&gt;그는 1993~1996년 국방부 국제안보정책 담당 차관보로 1차 북핵 위기 때 북한과의 핵 협상에 직접 참여하고 북한을 방문한 바 있다. 카터 전 장관은 북핵과 미사일을 중대한 위협으로 평가했고 비핵화 협상과 함께 북한 위협에 대한 대응도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 카터 전 장관은 2016년 7월 고고도미사일방어체계(사드)의 한반도 배치 결정 과정에서 중요한 역할을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>39년간 무연고 독거노인 살핀 이이순씨 등 LG 의인상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021023</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026222329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354484 --&gt;LG복지재단은 수십년간 어려운 이웃을 위해 봉사를 이어 온 시민과 공무원 등 7명을 선정해 ‘LG 의인상’을 수여했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;3대가 함께 39년간 무연고 독거노인, 보호 필요 아동 등 어려운 이웃을 위해 선행을 이어 온 이이순(74)씨, 19년 동안 수요일마다 푸드트럭을 운영해 전국의 어려운 이웃들에게 짜장면 급식봉사활동을 이어 온 이정표(57·파주경찰서) 경감과 이수영(61)씨를 비롯해 어려운 이웃을 위해 수십년간 봉사를 병행해 온 음정삼(55·과천소방서) 소방경, 김진규(56·밀양소방서) 소방위, 최석용(57·대구수성경찰서) 경감, 최재근(50·정읍경찰서) 경위가 수상자로 선정됐다.&lt;br&gt;이이순씨는 1983년부터 지역사회의 미혼모 자녀나 보호가 필요한 아동을 집에 데려와 돌보기 시작했고, 1994년부터는 지역사회의 무연고 독거노인의 통원 치료를 돕고 장례 시 상주 역할까지 수행하는 등 외롭고 사정이 어려운 이웃을 돕는 데 힘써 왔다. 2003년 가정위탁제도 도입 후 20명의 아이들을 위탁 양육했고, 2005년에는 지역아동센터를 설립해 가정환경이 어려운 아이들의 식사와 학습을 지원하고 있다. 현재는 강원도 삼척시 도계지역아동센터 대표로도 활동하고 있다. 이씨는 “중학교 때부터 봉사활동을 도왔던 딸이 지금은 도계지역아동센터장을 맡아 활동하고 있고, 서울에 있는 손녀들도 봉사할 일이 있으면 언제든 도와줘 큰 힘이 된다”며 “앞으로도 주변의 어려운 이웃들을 돌보며 평생 살아갈 것”이라 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG 의인상은 2015년 ‘사회정의를 위해 자신을 희생한 의인에게 기업이 사회적 책임으로 보답한다’는 고 구본무 회장의 뜻을 반영해 제정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파친코’ 소설가 이민진 삼성행복대상에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027021022</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:22:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026215757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354483 --&gt;삼성생명공익재단은 ‘2022 삼성행복대상’ 수상자를 선정했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;올해 부문별 수상자는 ▲여성선도상 사단법인 여성환경연대 ▲여성창조상 이민진 소설가·칼럼니스트 ▲가족화목상 민행숙 ▲청소년상 봉민재, 이지훈, 조원우, 박은비, 도지나 학생 등 총 8명이다.&lt;br&gt;여성환경연대는 환경문제를 여성의 관점에서 재해석하고 지속가능한 녹색사회를 만들기 위한 대안을 실천한 공로를 인정받아 수상자로 선정됐다. 구체적으로 일회용 생리대의 유해성 문제를 제기하며 ‘생리대 전성분표시제’ 의무화를 이끌어 냈고 전기 대신 초를 밝히는 ‘캔들나이트’, 생태 감수성을 기르는 ‘학교 텃밭 활동’ 등 대중적이고 실천적인 운동을 전개해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이민진 소설가는 전 세계 33개국어로 번역 출간된 대표작 ‘파친코’ 등을 집필해 사회적 불평등과 관련한 실천적 활동에서 높은 평가를 받았다. 소설 ‘파친코’는 재일한국인의 삶을 통해 전 세계인의 보편적인 공감을 이끌어 내며 전미도서상 최종 후보에 오르기도 했다.&lt;br&gt;이 밖에 민행숙씨는 암 투병으로 힘든 상황에도 장애로 누워 있는 남편을 35년째 돌보고 있으며, 지역의 어려운 어르신들을 보살펴 왔다고 재단 측은 소개했다. 청소년상에는 어려운 생활 환경에도 학업과 일을 병행하며 몸이 불편한 가족을 돌보는 청소년 등이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;각 부문별 수상자에게는 상패와 상금 5000만원(청소년상 각 500만원)이 수여된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡 ‘로켓직구’ 대만행… K셀러 해외 판로 연다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027020015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027020015</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026175217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354384 --&gt;쿠팡이 대만에서 ‘로켓직구’ 서비스를 시작한다고 26일 밝혔다. 쿠팡이 로켓직구 서비스를 해외에서 선보이는 것은 처음이다. 후발 주자인 만큼 ‘배송 경쟁력’을 극대화해 인구 밀도 대비 이커머스 보급률이 낮은 대만 시장 공략을 본격화한다는 전략이다.&lt;br&gt;쿠팡에 따르면 대만 고객은 690대만달러(약 3만 1200원) 이상 구매 시 상품을 무료로 받을 수 있다. 최소 주문 금액은 195대만달러(8700원)다. 주문 상품은 다음날 첫 항공편으로 발송돼 평균 7일 내외에 도착한다.&lt;br&gt;주문 후 배송까지 평균 3주 이상이 소요되는 저렴한 국제 배송 서비스나 가격에 따라 배송비 할증이 있는 경쟁업체 서비스와 달리 한국과 동일한 수준의 가격과 서비스를 제공한다는 점에서 경쟁력을 갖출 것으로 회사 측은 기대했다. 실제 대만에서 서비스 중인 ‘아마존’와 ‘아이허브’는 주문 후 배송까지 7~10일, ‘쇼피’는 통상 2주가 걸리는 것으로 알려졌다. 아마존과 아이허브의 무료배송 기준은 쿠팡보다 50~60% 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쿠팡은 물류와 통관, 관세 등 해외 판매와 관련된 절차를 쿠팡에서 처리하는 만큼 국내 소상공인들이 추가 비용 부담 없이 판로를 넓힐 수 있다고 밝혔다. 대만으로 로켓직구가 제공되는 상품은 90% 이상이 한국에서 발송되는 제품으로, 이 가운데 절반 이상이 중소기업 제품이다.&lt;br&gt;미국 상무부 국제 무역국 자료에 따르면 대만은 인터넷 이용률이 세계에서 가장 높은 국가 가운데 하나다. 한국보다 인구 밀도는 높지만 이커머스 보급률은 아직 낮다. 지난해 대만의 이커머스 부문 성장률은 24.5%에 달했다. 쿠팡은 이런 점을 고려해 대만에서 식료품과 생필품을 주문한 다음날 배송하는 ‘로켓배송’ 서비스도 시험 중이다. 한국과 유사한 형태로 490대만달러(2만 3000원) 이상 주문하면 다음날까지 무료 배송한다. 최소 금액 미만 주문 배송비는 75대만달러(3300원)다. 쿠팡 관계자는 “국내 소상공인들에게도 새로운 성장의 기회가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레고랜드 사태로 돈줄 마르는데… 기업대출 문턱 높이는 은행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027020014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027020014</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026175135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354380 --&gt;국내 은행들이 올해 4분기 기업 대출의 문턱을 높일 전망이다. 최근 레고랜드발 자금시장 ‘돈맥경화’로 기업의 돈줄이 마르고 있는데, 은행마저 대출 문을 걸어 잠그면서 자금 조달이 더 어려워질 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;한국은행이 26일 발표한 ‘금융기관 대출행태 설문 결과’에 따르면 올해 4분기 중소기업과 대기업에 대한 국내 은행의 대출태도지수는 각각 -3으로 집계됐다. 중소기업은 전 분기(-3) 수준을 유지했고, 대기업은 전 분기(-6)보다 높아졌지만 여전히 마이너스다. 대출태도지수가 양(+)이면 대출심사를 완화하겠다고 답한 은행이 많고, 마이너스면 강화하겠다고 답한 은행이 더 많은 것으로 본다. 이번 조사 결과 4분기 기업에 대한 대출 심사를 까다롭게 하겠다고 답한 은행이 더 많았다는 의미다.&lt;br&gt;기업의 신용위험도 대내외 경제여건의 불확실성 등으로 증가세가 지속될 것으로 전망됐다. 4분기 대기업의 신용위험 지수는 17, 중소기업은 31로 전 분기보다 6포인트씩 상승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 연말까지 기업의 대출수요는 증가할 전망이라 자금난이 더 심화될 수 있다. 경기 불확실성 지속에 따른 유동성 확보 수요와 회사채 발행시장 위축 지속 등의 요인으로 대기업(6)과 중소기업(3) 모두 증가세를 유지할 것으로 나타났다. 다만 국내 은행의 4분기 전체 대출태도지수(13)와 가계주택(17)·가계일반(19)에 대한 대출태도지수는 양으로 집계된 만큼 전반적인 대출 태도는 완화될 것으로 나타났다.&lt;br&gt;경제 여건 불확실성이 커지면서 기업들의 체감 경기는 2021년 2월 이후 1년 8개월 만에 최악 수준으로 떨어졌다. 한국은행이 이날 발표한 10월 기업경기실사지수(BSI) 조사 결과에 따르면 이달 모든 산업의 업황 BSI는 76으로, 9월(78)보다 2포인트 내렸다. BSI는 현재 경영상황에 대한 기업가의 판단과 전망을 바탕으로 산출된 통계로, 부정적 응답이 긍정적 응답보다 많으면 지수가 100을 밑돈다. 김대진 한은 경제통계국 기업통계팀장은 “높은 인플레이션이 지속되는 가운데 주요국 금리 인상에 따른 경기 둔화 우려 등의 영향으로 BSI가 하락했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“MZ세대, 농업·농촌의 미래 알아봐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027020017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027020017</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026175155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354382 --&gt;농림축산식품부는 미래 농업을 이끌 MZ세대에게 농업과 농촌의 공익적 가치를 알리는 ‘갓생겟생’ 캠페인을 27일부터 시작한다.&lt;br&gt;최근 식량안보, 지역 균형발전, 일자리 등 농업·농촌이 창출하는 공익적 가치는 다변화되고 있지만, 청년 세대의 관심은 현저히 낮은 상황. 이 캠페인은 MZ세대들이 농업·농촌의 미래 성장 가능성과 직업으로서의 가치를 체감할 수 있도록 기획됐다. ‘갓생겟생’은 청년세대가 생각하는 갓(God)생을 농업·농촌의 다양한 직업으로 겟(Get)하라는 의미를 담았다.&lt;br&gt;캠페인은 온·오프라인으로 진행되며, 농업·농촌의 다양한 직업군을 조명하는 영상을 3편에 걸쳐 제작·송출한다. 29일부터 농식품부 유튜브 채널 ‘농러와TV’와 누리소통망(SNS) 등을 통해 순차적으로 공개되는 영상에는 지능형 농장(스마트팜), 식량안보, 융복합산업 분야 등에 관한 다양한 직업이 소개될 예정이다. 특히 기존에 논밭에서 구슬땀을 흘리며 일하는 농업·농촌의 고정적인 이미지가 아닌 지능형 농장(스마트팜) 구축·운영자, 농산물 거래 플랫폼 운영자, 식물 유전공학자 등 매력 있는 농업·농촌의 유망 직업들이 소개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다음달 3일까지 열리는 ‘갓생빵빵’ 행사에서는 특수제작한 차량으로 대학가·한강공원 등 청년들이 많이 방문하는 곳을 찾아 농업 분야 성격유형검사(MBTI) 직업 테스트 등으로 개인에게 맞는 농업·농촌 직업을 안내한다. 이벤트 참여 시 청년농이 직접 생산한 먹거리 및 행사 기념품 등을 제공한다.&lt;br&gt;한편 농업 활동을 통해 사회적 약자 등을 대상으로 돌봄 교육, 치유 등 다양한 서비스를 공급하는 사회적 농업을 소개하는 프로그램도 마련된다. 이를 위해 청년 20명을 모집해 사회적농장 5곳에서 농업 인턴십 프로그램을 진행하고 있다. 농식품부 김정주 대변인은 “이번 캠페인이 MZ세대들에게 농업·농촌의 가치가 공유·확산되는 계기가 되기를 기대한다”면서 “앞으로 지능형 농업 확산, 식품기술(푸드테크)산업 활성화 등을 통해 농식품산업의 발전 가능성을 알리는 데 주력할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쓰레기 많네” 아빠 말에…세제로 노트북 씻은 中 두살배기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500241</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:36:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026202847_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354463 --&gt;중국에서 두 살배기 딸이 아빠가 “컴퓨터에 쓰레기가 너무 많다”고 말하자 이를 물통에 넣고 세제로 씻는 일이 발생해 누리꾼들이 폭소하고 있다고 홍콩의 사우스차이나모닝포스트(SCMP)가 26일 보도했다.&lt;br&gt;중국 동부 산둥성에 사는 ‘두오미’라는 별명을 가진 두 살배기 아이는 아빠가 오전에 “랩톱에 쓰레기가 너무 많다”고 말하자 이 같은 일을 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;아빠는 쓰레기 메일 등이 많다는 얘기였으나 딸은 랩톱이 더럽다고 이해하고 아버지가 낮잠을 자는 동안 랩톱을 씻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엄마는 뒤늦게 이를 알고 딸을 말리는 대신 동영상을 찍었다. 엄마는 처음에는 화가 났으나 어차피 랩톱은 쓰지 못할 것이고, 딸의 마음이 예뻐 동영상을 찍었다. 엄마는 촬영 후 이를 중국의 트위터인 웨이보에 올렸다.&lt;br&gt;딸의 아버지 왕모씨는 “랩톱은 더 이상 작동하지 않지만 오히려 기분이 좋다”고 말했다. 그는 “약 3년 전 랩톱을 9000위안(약 175만원)에 샀다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 동영상은 웨이보에서 1억 번 이상의 조회 수를 기록하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 러 국방장관 “핵 훈련 실시중…푸틴 대통령 참관”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500242</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:53:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026143609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354189 --&gt;[속보] 러 국방장관 “핵 훈련 실시중…푸틴 대통령 참관”&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 러, 푸틴 참관 하에 핵 훈련 실시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500243</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500243</guid>
      <pubDate>2022-10-26T20:58:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026143609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354189 --&gt;러시아가 26일(현지시간) 블라디미르 푸틴 대통령이 참관하는 가운데 정례 핵훈련을 실시했다고 타스, 로이터 통신이 보도했다.&lt;br&gt;크렘린궁은 이날 푸틴 대통령의 지도하에 군이 육상과 해상, 공중에서 전략적 억지력 훈련을 시행했으며, 실제 탄도 및 순항 미사일 발사가 이뤄졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 크렘린궁 상황실에서 영상을 통해 발레리 게라시모프 러시아군 총참모장의 보고를 청취했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아가 핵 훈련을 한 것은 우크라이나 침공 직전인 지난 2월 19일 이후 8개월여 만이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레트로 감성 교복 입고 추억의 달고나 체험</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027012029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027012029</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027003456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354497 --&gt;26일 서울 서초문화예술공원에서 옛 교복을 입은 어린이집 원생들이 학부모와 함께 달고나 만들기 체험을 즐기고 있다. 서초구가 마련한 ‘레트로 감성 문화체험’ 행사로 27일엔 몽마르뜨 공원에서 열린다.&lt;br&gt;연합뉴스&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘거짓 동선’ 이순희 강북구청장, 직무유기 등 혐의로 고발당해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027012033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027012033</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801014520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326220 --&gt;시민단체가 서울에 폭우가 쏟아졌던 지난 8월 당시 폭우 현장을 방문했다는 ‘거짓 업무일정’ 공개로 논란을 빚고 있는 이순희 강북구청장을 직무유기 등 혐의로 경찰에 고발했다.&lt;br&gt;26일 시민단체 서민민생대책위원회는 이 구청장을 직무유기와 허위공문서작성, 업무상 배임, 국고손실 등으로 서울경찰청에 고발했다.&lt;br&gt;이 단체는 고발장을 통해 “이 구청장이 지난 8월, 80년 만에 수도권의 기록적인 집중폭우라는 재난 속에서 회식을 강행하면서 수해현장을 직접 다녀오지 않고 동선을 허위 기재한 사실 등은 직무유기, 허위공문서작성, 업무상배임, 국고손실 등에 해당된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김순환 서민민생대책위 사무총장은 “폭우로 주민들은 공포에 부들부들 떨던 날 구민 세금을 구청장이 쌈짓돈처럼 쓰면서 회식을 하고, 이러한 사실이 들통 날 것을 두려워해 거짓말과 허위 문서 작성을 한 만행에 경악을 금할 수 없다”고 이 구청장을 비판했다.&lt;br&gt;이 구청장은 폭우가 쏟아졌던 지난 8월 8일과 9일 저녁 정보공개를 통해 우이천과 인수천 폭우 현장을 방문했다고 밝혔지만, 비슷한 시간 인근 다른 식당에서 간담회를 열고 업무추진비를 결제한 것으로 확인됐다.&amp;lt;서울신문 10월 25일자 1·9면&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강북구청은 이에 대한 해명 과정에서도 말을 바꾸고 폭우 현장 방문 일정을 뒤늦게 업무일정에서 삭제하는 등&amp;lt;서울신문 10월 26일자 1·8면&amp;gt; 의혹을 키우고 있다.&lt;br&gt;강북구는 이날 해당 보도에 대한 입장에서 “이 구청장은 8월 8~9일 수해피해 위험지역 현장에서 수해 대응에 나섰다. 현업 부서의 문서 작성에 시간적 오류가 있었다는 점을 설명했다”고 밝혔다. 하지만 폭우가 쏟아지고 한창 복구 작업이 진행되던 이틀 동안 내외부 인사와 굳이 저녁 식사를 하고, 전화로 보고 받은 시간을 현장 방문 시간으로 허위 작성하고, 추후 취재가 시작되자 이 구청장의 동선을 누락하려 했다는 등의 핵심 의혹에 대해서는 별다른 해명이 없었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘휴면 공탁금’ 1000억… 한 달 새 5억 주인 찾다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027012032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027012032</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027002928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354494 --&gt;법원이 맡은 돈을 찾아가지 않아 연간 1000억여원이 국고로 귀속되는 ‘휴면공탁금’ 문제를 해결하기 위해 법원행정처가 도입한 ‘문자메시지 안내’ 제도&amp;lt;서울신문 2022년 5월 25일자 단독보도&amp;gt;가 시행되면서 한 달 만에 100여명이 총 5억여원의 공탁금을 찾아간 것으로 26일 파악됐다. 법원행정처는 공탁금 안내 효과를 높이기 위해 내년부터 카카오톡을 활용하기로 했다.&lt;br&gt;법원행정처는 지난달 15일 장기 미제로 남은 공탁 사건 중 753건의 당사자에게 처음으로 문자메시지를 발송해 공탁금을 찾아가라고 안내했다. 그 결과 지난 18일까지 약 한 달간 155명에게 총 5억 1400여만원을 돌려준 것으로 집계됐다. 같은 기간 기존의 우편송달 방식으로 공탁금을 찾아간 사례가 59건, 총 1억 1800여만원이었던 것과 비교하면 3~4배 높은 효과를 보인 것이다.&lt;br&gt;문자메시지 안내 제도로 휴면공탁금을 알게 돼 이를 찾아간 당사자들은 높은 만족감을 나타냈다. 김경미(46·가명)씨는 최근 문자메시지 안내를 통해 임대차보증금 2500여만원이 공탁금으로 예치돼 있다는 사실을 알게 돼 이 돈을 찾을 수 있었다. 김정희(59·가명)씨의 경우 공탁금이 예치된 사실은 알았지만 찾는 방법을 알지 못하다가 최근 법원 안내를 통해 3200여만원을 찾았다. 김씨는 “일반 시민은 공탁금이 있는지는 물론 회수 방법과 절차를 모르는 경우가 많은데 안내 제도가 도입돼 정말 다행”이라고 말했다. 이 제도가 정착되면 장기 미제 공탁금도 눈에 띄게 줄 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법원행정처는 기존의 우편송달 방식만으로는 휴면공탁금 문제가 해결되지 않자 지난 6월 이동통신 3사, 행정안전부와 자료제공 형식과 범위 등을 협의해 문자메시지를 통한 안내 제도 기반을 마련했다.&lt;br&gt;공탁은 변제·담보·보관 목적으로 금전이나 유가증권, 부동산, 기타 물품 등을 법원에 맡겨 두는 제도로 공탁일로부터 15년이 지나면 전액 국고에 귀속된다. 2002년 47억원 수준이었던 국고 귀속 공탁금은 2012년 440억원, 2016년 882억원, 2020년 1026억원을 기록했다. 올해 1월 국고로 귀속 처분된 공탁금은 1030억원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;법원행정처는 내년부터 장기 미제 공탁 사건에 대한 문자메시지 안내를 국가정보자원관리원과 연동해 카카오톡 서비스로도 제공할 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅테크 자고 나니 빈테크?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027009026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027009026</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027002612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354493 --&gt;세계 최대 검색엔진 구글의 모기업인 알파벳과 세계 최대 컴퓨터 소프트웨어 업체인 마이크로소프트(MS) 주가가 25일(현지시간) 3분기 실적 발표 후 급락했다.&lt;br&gt;블룸버그통신은 이날 알파벳의 3분기 매출이 ‘어닝쇼크’(시장 전망치보다 부진한 실적)를 기록하면서 시간외거래에서 한때 7.4% 폭락했다고 보도했다. 시가총액도 하루 만에 800억 달러(약 115조원) 이상 증발했다. MS의 실적 역시 시장에 실망감을 안기면서 주가가 6% 넘게 빠졌다.&lt;br&gt;두 빅테크의 주가 급락은 달러 강세와 수요 침체 속에서 흔들리는 광고 수익 등에 따른 기술주 성장의 퇴조를 알리는 시그널로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;알파벳의 경우 구글 등의 디지털 광고 성장 위축에 타격을 입었다. 알파벳이 공개한 3분기 매출액은 690억 9000만 달러(98조원)로 시장 예상치 713억 4000만 달러를 크게 밑돌았다. 전년 대비 성장률은 6% 수준으로 코로나19 초창기를 제외하고 2013년 이후 9년 만의 최저치다. 유튜브 광고매출이 2% 가까이 줄었고 클라우드 사업 부문의 적자 규모 등이 확대된 여파가 반영됐다. MS의 지난 분기(7∼9월) 매출은 501억 2000만 달러(71조 8219억원)로 시장 예상치(496억 1000만 달러)를 소폭 넘었으나 미래산업인 클라우드 부문 매출액 성장률(35%)이 예상치(39.6%)보다 떨어졌다.&lt;br&gt;알파벳의 주가 급락은 페이스북 모기업인 메타 플랫폼과 아마존 등 다른 빅테크의 시간외 주가 하락에도 영향을 줬다. 특히 알파벳과 더불어 온라인 광고 수익에 영향을 받는 핀터레스트의 주가는 4% 넘게 곤두박질했다. 브렌다 빈기엘로 샌드 힐 글로벌 어드바이저의 최고투자책임자(CIO)는 CNBC에서 “큰 그림을 봐야 할 시점”이라며 “이 시장에서 안전한 기업은 없다”고 지적했다. 빅테크 기업들의 이 같은 흐름은 경기침체의 한파를 예고하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당국, 3조·2조 퍼붓지만… “내년 초 더 겁난다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027009025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027009025</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026180826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354406 --&gt;금융당국이 자금시장 경색 우려를 잠재우기 위해 자금난에 처한 증권사에 3조원의 추가 유동성을 지원하는 프로그램에 돌입했다.&lt;br&gt;금융위원회는 26일부터 한국증권금융을 통해 자금이 급히 필요한 증권사에 대해 환매조건부채권(RP)과 증권 담보대출 등의 방식으로 3조원 규모의 유동성 공급을 시작했다고 밝혔다. 이날만 약 3000억원을 투입했다. RP와 증권 담보대출 대상 증권을 기존 국공채나 통안채, 은행채뿐만 아니라 우량 회사채(신용등급 AA 이상)로 확대한 것이다.&lt;br&gt;또 산업은행을 통해 10조원 규모의 회사채·기업어음(CP) 매입 프로그램 중 우선 2조원을 증권사 CP 매입에 투입한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융시장에서는 산업은행·기업은행의 기존 회사채·CP 매입 프로그램 대상에 금융회사가 발행한 ‘A3 등급 이상’ CP를 포함한 것이 신용등급이 상대적으로 떨어지는 중소형 증권사의 유동성 고갈을 해소하는 데 도움이 될 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;한국은행은 27일 금융통화위원회에서 적격담보증권 대상에 은행채 등을 포함하는 방안을 검토할 것으로 전해졌다. 최근 은행채가 채권시장 자금을 빨아들여 자금 경색을 악화하고 있다는 지적이 나온 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;채권시장안정펀드(채안펀드) 조성을 위해서라도 적격담보증권 대상에 은행채가 포함될 수밖에 없다는 관측이다. 정부가 11월 초까지 채안펀드를 20조원 규모로 키우려면 은행에 추가 출자를 요청(캐피털 콜)해야 한다. 적격담보증권에 은행채가 포함되면 은행은 이미 보유 중인 은행채를 담보로 한은에서 돈을 빌릴 수 있다. KB국민은행 등 5대 시중 은행 부행장들이 이날 금융위, 금융감독원 등 당국과의 회의에서 채안펀드 조성에 협력하기로 한 것도 이 같은 논의가 전제된 것으로 보인다.&lt;br&gt;같은 날 주요 증권사들은 금융투자협회에서 1조원 규모의 ‘제2 채안펀드’ 조성, 프로젝트파이낸싱(PF) 자산유동화기업어음(ABCP) 매입 등 중소형 증권사를 지원하는 방안을 검토했다.&lt;br&gt;정부의 유동성 지원 발표에도 A등급 회사채 유통량은 일주일 만에 반토막 났다. KIS채권평가에 따르면 지난 14∼20일 장외 채권시장에서 체결된 A등급 회사채의 유통 규모는 705억원에 그쳤다. 직전 주(지난 7∼13일)의 1660억원에 비해 57.5%, 약 한 달 전(9월 16∼22일)의 3655억원에 비해 80.7% 급감했다.&lt;br&gt;황세운 자본시장연구원 선임연구위원은 “내년 1분기쯤 금리가 정점으로 치솟을 가능성을 고려하면 내년에 대규모 유동성 위기가 두어 차례 올 수 있다는 것은 충분히 가능한 시나리오”라며 “위기 대응 매뉴얼을 미리 만들어야 한다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글·유튜브 외에… 틱톡에도 불법음란물 삭제 요청한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027009027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027009027</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/09/SSI_20201109184045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1135440 --&gt;방송통신심의위원회(방심위)가 해외 불법 정보에 대한 삭제 요청 대상 플랫폼을 기존 5개에서 6개를 추가해 11개로 확대하기로 했다. 불법 음란물 유통의 온상인 해외 플랫폼에 대해 이전보다 적극적인 조치를 취할 수 있을 것으로 보인다.&lt;br&gt;국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 윤두현 국민의힘 의원이 26일 방심위에 불법 정보 유통을 방지하기 위한 해외 플랫폼 관리 현황을 질의한 결과 방심위는 협력대상 해외 플랫폼을 확대하기로 했다고 밝혔다. 기존에는 구글·유튜브·페이스북·인스타그램·트위터 등 5대 플랫폼에만 시정 요청을 했는데, 해외 플랫폼이 디지털 성범죄의 사각지대에 놓여 있다는 지적이 나왔기 때문이다.&amp;lt;서울신문 10월 18일자 5면&amp;gt;&lt;br&gt;방심위는 구글·유튜브·페이스북·인스타그램·트위터 등 5개 해외 플랫폼에서 앞으로는 틱톡·텀블러·핀터레스트·미디엄·윅스·왓패드 등 6개 해외 플랫폼을 추가해 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 방심위가 직접 삭제를 요청하는 해외 플랫폼은 11개로 늘었다. 해외 사업자의 경우 네이버·카카오 등 국내 사업자와 달리 시정 요청을 이행해야 하는 의무는 없지만, 현재 5대 플랫폼의 시정 이행률은 올해 기준 86.1%로 높은 편이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022018</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=PO 3차전 LG-키움(오후 6시 30분·고척스카이돔)&lt;br&gt;●축구=대한축구협회컵 결승 1차전 서울-전북(오후 7시·서울월드컵경기장)&lt;br&gt;●프로농구=DB-삼성(오후 7시·원주종합체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●프로배구=한국도로공사-GS칼텍스(김천실내체육관) KB손해보험-한국전력(의정부체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●골프=KLPGA 투어 SK네트웍스·서울경제 레이디스 클래식(서귀포 핀크스)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●여자축구=인천현대제철-세종스포츠토토(인천남동아시아드경기장) 화천KSPO-수원FC(화천생체주경기장) 보은 상무-창녕WFC(보은종합운동장) 경주한수원-서울시청(경주황성3구장·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●테니스=제77회 한국선수권대회(김천종합스포츠타운) ITF 이덕희배 국제주니어대회(춘천송암국제코트)&lt;br&gt;●사이클=하반기 트랙 국가대표 선수선발 평가전(오전 9시·진천선수촌)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토종 에이스, 자존심 건 레이스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022017</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026224718_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354487 --&gt;2022시즌 한국프로야구(KBO) 플레이오프(PO·5전 3승제) 1, 2차전 모두 외인 선발로 맞대결을 펼친 LG 트윈스와 키움 히어로즈의 승부는 1승1패, 원점으로 돌아왔다. 그리고 3차전에선 양 팀의 ‘토종 에이스’들이 승부에 방점을 찍기 위해 출격한다.&lt;br&gt;LG와 키움은 27일 서울 고척스카이돔에서 열리는 PO 3차전 선발로 각각 김윤식(왼쪽)과 안우진(오른쪽)을 예고했다.&lt;br&gt;LG의 ‘왼손 영건’ 김윤식은 이번 PO 3차전에서 포스트시즌 처음으로 선발 등판한다. 2020년과 지난해 준PO에서 각각 한 번씩 중간 계투로 등판했던 프로 3년 차 김윤식은 올해 좌완 선발 자원으로 완벽한 변신에 성공했다. 정규시즌 23경기에 모두 선발 등판해 8승5패 평균자책점 3.31을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 전반기(12경기 3승3패 평균자책점 3.92)보다 후반기(11경기 5승2패 평균자책점 2.68) 성적이 훨씬 좋았다. 올해 키움전에서도 4경기 1승1패 평균자책점 2.38로 잘 던졌다. 키움 타선을 이끌고 있는 ‘타격 5관왕’ 이정후에게는 9타수 2안타(타율 0.222), ‘야생마’ 야시엘 푸이그에겐 7타수 무안타로 강점을 보여 왔다. 6타수 3안타(0.500)의 김휘집만 주의하면 된다.&lt;br&gt;2019년부터 LG에서 포스트시즌 선발승을 거둔 투수는 케이시 켈리 딱 한 명뿐이다. LG는 2019년부터 올해 PO 2차전까지 포스트시즌 13경기에서 켈리가 선발 등판한 5경기에선 모두 이겼지만 다른 8경기에서는 모두 졌다. 김윤식은 이 징크스도 깨야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘업셋’(뒤집기)을 노리는 키움은 ‘필승카드’ 안우진을 선발로 내밀었다. KT 위즈와의 준PO에서 최우수선수(MVP)를 차지했던 안우진은 정규시즌에 15승8패 평균자책점 2.11 224탈삼진으로 다승 공동 2위, 평균자책점과 탈삼진 1위에 올랐다.&lt;br&gt;안우진은 올해 정규시즌 LG전에서 3경기 1승1패 평균자책점 1.89로 김윤식과 마찬가지로 좋은 모습을 보였다. LG 타선을 이끄는 김현수를 9타수 2안타(타율 0.222), 오지환을 7타수 1안타(0.143)로 압도했다. 하지만 PO 1번 타자 테이블세터로 나오고 있는 박해민에게 8타수 3안타(0.375), 채은성에게 6타수 2안타(0.333)로 다소 약한 모습을 보였다.&lt;br&gt;1차전 때 잇따른 실책으로 스스로 무너졌던 키움은 2차전에서 맹렬하게 추격하는 LG를 간신히 떨쳐 내고 승부의 균형을 맞췄다. 업셋을 위해선 안우진이 마운드에서 긴 이닝 LG 타선을 완벽히 봉쇄하는 에이스의 면모를 보여 주는 것이 절실하다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 최측근 ‘국정원 2인자’ 조상준 돌연 면직 미스터리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027006028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027006028</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026152240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354248 --&gt;‘국가정보원 2인자’ 조상준 기획조정실장이 국정감사를 하루 앞둔 지난 25일 갑자기 사의를 표명했다. 대통령실은 ‘일신상의 사유’라고만 밝혔으나 윤석열 대통령의 최측근인 조 실장이 4개월 만에 물러난 것을 두고 국정원 내부 갈등설부터 건강 이상설까지 각종 추측이 제기된다.&lt;br&gt;조 실장의 사의 표명 사실은 국회 정보위원회의 국정원 국정감사가 열리기 직전인 26일 오전 알려졌다. 정보위 국민의힘 간사인 유상범 의원은 이날 국감 도중에 기자들과 만나 “국정원장이 어제 (오후) 8시에서 9시 사이에 대통령실 관계자로부터 (조 실장 사의 표명에 대한) 유선 통보를 직접 받았다”고 말했다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 오후 기자들과 만나 “조 실장이 전날 대통령실의 유관 비서관에게 사의를 표명했고 대통령실은 임면권자인 대통령에게 보고하고 국정원장에게 사의 표명 사실을 전달했다”며 “면직 날짜는 26일이다. 개인적 사정, 일신상의 이유로 사의를 표명한 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울고검 차장검사 출신으로 지난 6월 국정원 기조실장으로 임명된 조 실장은 한동훈 법무부 장관과 함께 윤 대통령의 최측근으로 꼽힌다. 1999년 검사로 임관한 그는 2006년 대검찰청 중앙수사부에서 ‘론스타 헐값 매각’ 사건으로 윤 대통령과 인연을 맺었다. 검찰을 떠난 뒤에는 ‘도이치모터스 주가 조작 의혹 사건’ 관련 김건희 여사의 변호인으로 활동했다.&lt;br&gt;특히 조 실장이 직접 김규현 국정원장에게 사의를 표명하지 않은 점을 두고 ‘패싱’ 논란이 제기된다. 국정원과 대통령실은 인사권 자체가 대통령에게 있어 문제가 없다는 입장이지만 일각에서는 기조실장이 평소 원장과 갈등이 있었던 것 아니냐는 시각도 있다. 박지원 전 국정원장은 이날 페이스북에 “(조 실장이) 인사 문제로 원장과 충돌한다는 풍문은 들었지만 (사의 배경은) 잘 모르겠다”고 했다. 여권에서는 조 전 실장이 건강 문제로 사의를 표명했다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임오경 더불어민주당 대변인은 “국감 준비 총괄 책임자인 기조실장이 당일 전격 사임한 게 개인적 사정이라는 건 받아들이기 어렵다”며 “중차대한 문제를 감추고 있는 것은 아닌가”라고 지적했다. 그러나 김 원장은 이날 국감에서 ‘조 실장의 사의 표명 이유가 인사 갈등이나 비리 때문이냐’는 질문에 “그런 사항이 없다”, “모른다”고 답변했다고 정보위 민주당 간사인 윤건영 의원이 전했다.&lt;br&gt;대통령실은 후임 기조실장에 김남우 전 서울동부지검 차장검사를 유력하게 검토하고 있는 것으로 알려졌다. 김 전 차장검사는 2020년 추미애 전 법무부 장관 아들의 ‘휴가복귀’ 의혹 관련 수사를 지휘했다가 개인적 사정을 이유로 검찰을 떠났고 이후 김앤장법률사무소에서 근무했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안드리치·나경복 ‘서브 쇼’… 우리카드, OK금융 셧아웃</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027022020</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리카드가 강력한 서브를 앞세워 프로배구 V리그 2022~23시즌 첫 승을 거뒀다.&lt;br&gt;우리카드는 26일 경기 안산 상록수체육관에서 열린 V리그 남자부 원정에서 OK금융그룹을 3-0(25-18 25-21 25-13)으로 가볍게 꺾었다. 우리카드는 시즌 첫 경기를 이겨 산뜻하게 출발했고, OK금융그룹은 한국전력과의 개막전에 이어 두 경기 연속 셧아웃 영패를 당했다.&lt;br&gt;강력하고 정밀한 서브가 승부를 갈랐다. 개막전에서 조직력 문제를 드러낸 OK금융그룹을 겨냥한 우리카드의 작전이었다. ‘쌍포’인 외국인 선수 레오 안드리치(등록명 안드리치)와 나경복은 정확하게 대포알 서브를 날렸고, OK금융그룹은 리시브가 흔들리며 제대로 공격을 이어 가지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;OK금융그룹은 1세트 리시브 효율이 28.57%에 불과할 정도로 크게 흔들렸다. 리시브가 흔들리자 토스 연결도 효과적으로 이뤄지지 않았다. OK금융그룹의 주포 레오나르도 레이바 마르티네스(등록명 레오)의 1세트 공격성공률은 43.75%로 평소보다 낮았다.&lt;br&gt;우리카드는 서브로 결정적인 득점을 쌓기도 했다. 1세트 14-15에서 나경복이 3차례 연속 서브 에이스를 꽂아 분위기를 띄웠다. 1세트를 25-18로 따낸 우리카드는 2세트에서도 중요한 순간마다 서브로 공격을 풀어 갔다. 안드리치는 4-3에서 2개 연속 서브 득점했고, 11-10에선 나경복이 상대 코트 빈 곳에 절묘하게 스파이크 서브를 넣어 점수를 얻었다. 강서브를 앞세운 우리카드의 ‘서브쇼’는 3세트에도 계속됐다. 안드리치는 17-12에서 엄청난 괴력으로 강한 서브 2개를 꽂아 OK금융그룹 선수들의 기를 꺾었다. 이날 우리카드는 서브로만 12점을 올렸다. 안드리치는 서브 득점 4점을 포함해 20득점으로 승리를 이끌었고 나경복도 서브에이스 4개를 성공시키며 10득점으로 뒤를 받쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여자부에서는 KGC인삼공사가 이날 경기 화성 원정에서 IBK기업은행을 3-2(25-20 21-25 25-27 25-20 15-8)로 따돌리고 시즌 첫 승을 신고했다. KGC인삼공사와 ‘돌아온 여제’ 김연경이 버티는 흥국생명이 맞붙는 오는 29일 경기는 예매 28분 만에 좌석이 모두 동난 것으로 파악됐다. 경기가 열리는 대전 충무체육관의 유료 판매석은 3034석이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미혼특공’ 도입… 50만 공공주택  청년 우선 공급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027001011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027001011</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026180913_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354407 --&gt;정부가 5년간 청년·서민 공공분양주택 50만호를 공급한다. 공공분양 아파트에 미혼 청년의 당첨 기회를 확대하도록 특별공급제가 도입된다. 연말에 서울 고덕 강일지구에서 청년주택 500가구 시범 분양을 시작으로 내년에 7만 6000호가 공급(인허가 기준)된다. 청년의 소득·경력 확충 정책의 패러다임도 바뀐다. 대규모 고용장려금을 투입해 청년실업을 해소하던 정책에서 탈피해 직무 경험 및 경력개발 기회를 제공하는 방식을 확대키로 했다.&lt;br&gt;●연말 고덕에 500가구 시범 분양&lt;br&gt;국토교통부와 고용노동부는 26일 서울 중구 대한상의에서 열린 제7차 청년정책조정위원회 전체회의에서 이렇게 보고했다. 윤석열 정부의 범정부 차원 청년정책 추진 계획이 제시된 회의를 주재한 한덕수 국무총리는 “청년의 꿈을 응원하는 희망의 다리를 놓는 것을 청년정책 목표로 삼아 희망, 공정, 참여의 3대 기조하에 전 부처가 힘을 모아 분야별 세부 대책을 추진하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 국토부가 발표한 공공분양주택 정책은 윤석열 정부의 청년원가주택, 역세권 첫 집의 특징을 구체화한 것으로 청년층에 34만호, 일반 무주택자에게 16만호를 공급한다. 지역별로는 서울 6만호를 포함, 수도권에 36만호를 집중적으로 공급하기로 했다.&lt;br&gt;●분양가 80% 장기 주담대로 지원&lt;br&gt;청년 서민주택은 소득·자산여건·생애주기에 따라 선택할 수 있게 3가지 유형으로 공급된다. ‘나눔형’ (25만호)은 분양가를 시세의 70% 이하로 책정하고 의무거주(5년) 이후 공공에 환매할 때 시세 차익의 70%를 보장하는 상품이다. 분양가의 80%를 장기 주택담보대출로 지원해 초기 부담을 줄였다.&lt;br&gt;예를 들어 일반 분양가가 5억원이라면 나눔형 아파트는 분양가가 3억 5000만원이고 2억 8000만원까지 대출받을 수 있어 7000만원만 부담하면 입주할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘선택형’(10만호)은 저렴한 임대료로 우선 살고 분양 여부는 6년 뒤 선택하는 모델이다. 분양 전환 가격은 ‘입주 시 추정 분양가+분양 시 감정가’의 평균 가격으로 정한다. 6년을 살고 분양 전환을 원하지 않으면 추가로 4년을 임대로 거주할 수 있다. ‘일반형’(15만호)은 현재 공공택지에서 공급하는 분양아파트와 같은 상품으로 분양가 상한제(시세 80% 수준)가 적용된다. 정부는 청년에게 당첨 기회를 확대하기 위해 청약제도를 개편하고 장기(만기 40년)·저리(연 1.9~3.0%) 대출상품도 내놓는다.&lt;br&gt;부동산 전문가들은 대체적으로 호의적인 평가 속에 최근 주택경기 부진으로 사업에 차질이 빚어질 수 있다고 우려했다. 이은형 대한건설정책연구원 연구위원은 “세 가지 모델(나눔형·선택형·일반분양형)을 통해 다양한 주거선택권을 보장하고 전용 모기지를 지원하는 점 등이 새롭다”면서도 “사전청약을 진행할 경우 토지보상, 본청약 단계에서의 분양가 변동, 입주 지연 가능성 등 불확실성 우려가 있다는 점은 아쉽다”고 설명했다.&lt;br&gt;고용부는 청년의 경력개발 기회를 키우는 데 정책의 초점을 맞췄다. 이에 청년들의 ‘일경험’ 기회를 대폭 확대키로 했다. 통합플랫폼 구축을 통해 다양한 기업과 공공부문의 일경험 정보를 제공하고, 참여한 이력정보도 관리할 수 있도록 지원한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“낙태권보다 경제”… 중간선거 참패 전망에 백악관 비상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027019021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027019021</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027065358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354506 --&gt;미국 중간선거의 민주당 참패 가능성이 제기되면서 백악관에 비상이 걸렸다. 민주당 하원의원 30명이 전날 조 바이든 대통령에게 우크라이나 휴전 협상을 촉구하며 보낸 서한도 하루 만에 철회됐다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT) 등은 25일(현지시간) 백악관이 중간선거 낙관론을 접고 상·하원 전부 패배 가능성을 상정한 전략을 마련하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;최근 실시된 여론조사에서 민주당 후보들이 앞섰던 지역이 백중세로 돌아서고, 접전지역 역시 공화당에 기우는 등 민주당에 불리한 판세가 이어지고 있다. 그동안 민주당 성향이 강했던 오리건주는 5명의 하원의원 중 현재 4명이 민주당, 1명이 공화당 출신이다. 지역구 조정으로 이번 중간선거부터 6명으로 의석이 늘었지만 여론조사 결과 공화당이 절반을 차지하는 것으로 나타났다. 역시 민주당 텃밭인 로드아일랜드주(2석 모두 민주당) 역시 공화당 후보가 처음으로 의석을 차지할 가능성이 크다는 전망이 나온다. 하원은 민주당 220석, 공화당 212석으로 공화당이 다수당을 차지하기 위해선 5석만 빼앗아 오면 되는 상황이다. 민주당 선거관계자는 “현재도 위태로운데 20~30석 이상 더 잃을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유권자 관심이 정치사회 현안보다는 경제와 인플레이션 문제에 초점을 맞추면서 공화당 지지세가 커지고 있다는 점이다. 바이든 대통령과 민주당이 방점을 찍어 온 연방대법원의 낙태권 인정 판결 문제보다 휘발유 가격이나 경기침체 등이 더 중대한 선거 이슈로 떠올랐다. 로이터통신은 이번 선거에서 민주당이 상원이나 하원 또는 상·하원 모두 패배하면 2년 동안 바이든 대통령이 중점 추진할 낙태 법안에 제동이 걸리고 이민과 예산 등 공화당 관심 사안에 힘이 실릴 것이라고 전망했다.&lt;br&gt;벌써 공화당은 바이든 대통령의 아들인 헌터 바이든의 사업 거래 및 사생활에 대한 조사를 벌일 움직임을 보이고 있다. 일부에선 바이든이나 카멀라 해리스 부통령 등의 탄핵을 거론할 정도다. 이 때문에 백악관도 중간선거 패배 이후 공화당이 할 입법 방해 움직임이나 조사에 대비하고 있다고 통신은 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;선거전에 비상이 걸리자 우크라이나 전쟁에 대한 피로감을 나타내며 휴전 협상을 촉구했던 민주당 하원의원의 서한도 철회됐다. 최근 공화당 하원 원내대표가 선거에서 이기면 우크라이나에 대한 지원을 중단하겠다고 공언한 상황에서 민주당 의원들이 바이든 대통령에게 반기를 드는 모양새가 선거에 악영향을 줄 수 있다는 우려 때문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 푸틴 참관 속 대규모 핵전쟁 훈련 강행… 탄도·순항미사일 발사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027019022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027019022</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026175643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354389 --&gt;러시아가 대규모 핵전쟁 훈련인 ‘그롬’(Grom·우뢰)을 실시하며 나토(북대서양조약기구)가 유럽에서 진행 중인 핵억지 연습인 ‘스테드패스트 눈’ (Steadfast Noon)에 맞불을 놓았다. 모두 연례 훈련이지만 우크라이나 전쟁에 따른 우발적 핵충돌 긴장도 커지고 있다.&lt;br&gt;세르게이 쇼이구 러시아 국방장관은 25일(현지시간) 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 탄도·순항 미사일의 발사 등 대규모 핵 공격 훈련을 참관했다고 밝혔다. 아울러 푸틴 대통령은 무기 부족 문제를 시인하면서 “군 장비 생산 속도를 높이라”고 지시했다.&lt;br&gt;패트릭 라이더 미 국방부 대변인은 “러시아로부터 훈련 통지를 받았다”고 밝혔다. 양국은 신전략무기감축협정(START)에 따라 핵훈련을 사전에 서로 통보해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아의 핵훈련은 우크라이나 침공 직전인 지난 2월 이후 8개월 만이다. 푸틴 러시아 대통령이 침공 이후 최근까지 핵공격 위협을 한 가운데 이번 훈련이 러시아의 핵무기 이동을 위한 명분일 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;라이더 대변인은 “나토의 전략태세를 바꿀 필요성은 아직 없다”고 확인했지만 CBS방송은 “그롬 훈련은 미사일 발사를 포함해 전략 핵무기의 대규모 기동을 수반한다”고 말했다. 더 타임도 “(우크라이나 전쟁으로) 오판 위험이 최고조에 달하는 가운데 (미국과 러시아가) 핵훈련을 실시하는 상황은 냉전시대 이후 없었다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;핵충돌에 근접한 실례도 있다. 나토가 1983년 11월 핵분쟁을 가정해 실시한 ‘에이블 아처’(Able Archer) 훈련 도중 당시 소련 지도부가 실제 공격으로 오판해 ‘핵무기 즉각 사용 준비’를 지시했다 뒤늦게 거둬들이며 가까스로 위기에서 탈출할 수 있었다.&lt;br&gt;여기에 러시아가 연일 우크라이나의 ‘더티밤’(dirty bomb) 공격설을 제기하며 불안을 가중시키고 있다. 이를 두고 서방에선 러시아가 겉으론 우크라이나 소행이라고 주장하면서 스스로 더티밤을 터트리거나 핵무기 동원 책임을 떠넘기려는 ‘거짓 깃발’(기만) 전술로 본다. 핵무기와 달리 세슘, 우라늄 등 방사성물질을 섞은 재래식 폭탄인 더티밤은 일정 지역에 대한 핵오염을 노리는 무기다.&lt;br&gt;이와 관련해 조 바이든 미국 대통령은 “러시아가 전술 핵무기를 사용한다면 믿을 수 없을 정도로 심각한 실수”라며 “(우크라이나의 더티밤 공격설을 흘리는 게) 거짓 깃발 작전인지 아직 확실치 않다. 그러나 (깃발 작전이 사실이라면) 심각하고 또 심각한 실수가 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;지난 17일 시작한 미국과 나토 13개국의 스테드패스트 눈은 오는 30일까지 진행된다. 실탄은 쓰지 않지만 B52 장거리 전략폭격기와 스텔스 기능을 장착한 미국 5세대 전투기 등을 동원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 유럽연합(EU) 집행위원회와 독일은 ‘우크라이나 재건 국제콘퍼런스’를 열어 이른바 ‘21세기 마셜 플랜’ 논의를 시작했다. 세계은행이 우크라이나 재건 비용을 현재 기준으로 3490억 달러(약 500조원)나 잡은 데다 전쟁 장기화 땐 재건 비용이 더 늘어나 국제사회의 공조가 절실하다는 것이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 정치국 첫 회의 “시진핑 중심 일사불란한 통치체제 구축”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027019026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027019026</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026225617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354491 --&gt;중국 공산당 중앙정치국이 ‘시진핑 국가주석을 중심으로 일사불란하게 움직이는 통치 체제’를 구축하기로 결정했다.&lt;br&gt;26일 중국중앙(CC)TV에 따르면 전날 20기 공산당 중앙정치국(24명·정치국)은 ‘시진핑 3기’ 지도부 출범 후 첫 번째 정례회의를 개최했다. 정치국은 공산당 권력 동심원에서 총서기와 정치국 상무위원회(총서기 포함 7명) 다음 조직으로, 이번에 100% ‘시진핑계’로 물갈이됐다.&lt;br&gt;정치국은 “집중통일영도를 견지하는 것이 당 전체의 정치적 책임”이라고 밝혔다. 집중통일영도는 시 주석의 ‘집권 3기’ 원칙으로, 마오쩌둥 시대처럼 시 주석을 ‘무오류의 철인(哲人)’으로 따른다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘1인 천하’ 분위기는 곳곳에서 감지된다. 이날 홍콩 명보는 “새 지도부 인선 과정에서 의견 수렴의 폭이 크게 줄었다. 특히 원로들은 대부분 배제됐다”고 전했다. 2017년 열린 제19차 공산당 전국대표대회(당대회) 때만 해도 시 주석이 인사 논의를 위해 57명과 대화를 나눴는데, 이번 당대회에선 절반인 30명에 그쳤다. 그간 국가주석은 베이다이허 회의(매년 여름 전·현직 지도부 인사가 모이는 비밀회의)에서 전·현직 지도부와 열띤 토론을 벌였는데, 올해는 이마저도 생략한 듯하다는 설명이다. 그러나 당국의 ‘시 주석 치켜세우기’에도 젊은이들의 시위는 끊이지 않고 있다. 지난 23일 상하이의 젊은 여성 2명이 ‘원치 않는다, 원한다’(不要, 要)를 세 차례 반복해 쓴 현수막을 들고 차도를 걷는 영상이 전 세계 소셜미디어로 퍼지고 있다. 시위 문구는 20차 당대회 개막 사흘 전인 지난 13일 베이징 고가도로에 걸린 현수막 내용을 본뜬 것이다. 현수막에는 ‘핵산검사가 아니라 밥을 원한다. 문화대혁명이 아니라 개혁을 원한다. 영수(領袖·시 주석에 대한 ‘인민영수’ 칭호를 지칭한 것)가 아니라 선거권을 원한다’는 문구가 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도네시아 고무농장서 사라진 여성, 배 부른 비단뱀 배 갈랐더니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500247</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221026500247</guid>
      <pubDate>2022-10-26T22:36:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026223633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354485 --&gt;인도네시아 수마트라섬 잠비 지방의 고무농장에서 일하던 54세 여성이 비단뱀에 잡아 먹혔다고 영국 BBC 방송이 현지 언론 보도를 인용해 26일 보도했다.&lt;br&gt;자흐라흐란 여성이 지난 21일 아침 고무농장에서 원액을 채취하던 일을 하다 이런 끔찍한 변을 당했다. 그녀가 밤이 돼도 집에 돌아오지 않자 실종 신고가 돼 수색대가 꾸려졌다. 이틀 뒤인 23일 아침 마을사람들이 배가 잔뜩 부풀어 오른 비단뱀을 발견했다. 주민들이 힘을 합쳐 뱀을 잡아 죽인 뒤 배를 갈라보니 자흐라흐의 시신이 들어 있었다는 것이다.&lt;br&gt;베타라 잠비 경찰서장은 “희생자 주검이 거의 온전한 상태로 나왔다”고 말했다. 피해 여성의 남편은 아내가 사라진 밤에 옷가지와 농장 일을 할 때 사용하던 도구가 발견돼 수색 장소를 좁힐 수 있었다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마을 사람들은 손주들을 둔 이 할머니가 갑자기 세상을 떠난 데 대해 커다란 충격을 받아 헤어나오지 못한다고 현지 매체들은 전했다.&lt;br&gt;그녀를 통째로 삼킨 비단뱀의 길이는 무려 5m였다. 7m가 넘는다고 보도한 매체도 있다. 원래 비단뱀은 먹잇감을 통째로 삼켜버린다. 턱 뼈가 떨어졌다가 나중에 다시 붙일 수 있어서다. 때로는 돼지나 심지어 소도 삼키곤 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;드문 일이긴 하지만 인도네시아에서 비단뱀에 목숨을 잃거나 잡아 먹히는 일이 처음 있는 일도 아니다. 2017년과 이듬해 사이에 두 건의 유사한 죽음이 보도됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>별똥별 아녔어? 제주 밤하늘 빛기둥 정체는…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027012041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027012041</guid>
      <pubDate>2022-10-26T23:06:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026230333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354492 --&gt;26일 오후 제주 상공에 빛기둥이 나타났다. 기상청은 제주도 앞바다에서 조업하는 어선들이 물고기를 모으기 위해 켠 집어등 빛이 상층운에 반사돼 관측되는 현상이라 설명했다. 사진은 제주공항 인근 도두동 도두항에서 찍은 빛기둥 모습.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상주 이어 칠곡 수도원 불길… 수도원 연쇄 화재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500001</guid>
      <pubDate>2022-10-27T05:26:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027083727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354518 --&gt;26일 오후 11시 16분쯤 경북 칠곡군 왜관읍 왜관리 성베네딕도수도원 내 목재 창고에서 원인을 알 수 없는 불이 났다.&lt;br&gt;불은 99㎡ 규모 창고 2개 동을 태우고 50여 분 만인 27일 0시 7분쯤 진화됐다.&lt;br&gt;다행히 인명피해는 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불이 나자 소방차 24대와 50여 명의 인력이 출동해 진화에 나섰으나 창고에 쌓인 목재 더미가 타면서 발생한 강한 화염으로 접근에 어려움을 겪었다.&lt;br&gt;경찰과 소방당국은 잔불 정리가 마무리되는 대로 정확한 화재 원인과 피해 내역을 조사할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이 수도원은 지난 2007년 4월에도 3층짜리 본관 건물에서 전기 합선으로 추정되는 화재가 발생해 건물 2, 3층을 태우고 1억원 상당의 재산 피해(소방서 추산)를 낸 뒤 4시간여 만에 진화된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;앞서 지난 25일 오후 10시 34분쯤엔 상주시 모동면 카르투시오 수도원에서 원인이 파악되지 않은 불이 나 독일 출신 수도사 A씨(55)가 숨지고 50㎡ 규모 생활관 1개 동을 태워 2500만원(소방서 추산) 상당의 재산 피해가 발생했다. 국과수는 27일 A씨에 대한 부검을 실시할 계획이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배달 음식 빼먹었다” 조작… 유튜버 송대익 1심서 ‘유죄’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500002</guid>
      <pubDate>2022-10-27T06:31:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/07/08/SSI_20200708135114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1097904 --&gt;일상과 먹방, 개그 등을 소재로 활동했던 유튜버 송대익(29)이 ‘배달 음식이 도착했는데 배달 대용물을 누가 빼먹었다’는 조작된 내용의 영상으로 1심에서 명예훼손과 업무방해 혐의가 유죄로 인정됐다.&lt;br&gt;당시 송대익은 먹다 만듯한 치킨과 2조각 모자란 피자를 내보이며 배달원이 치킨과 피자 일부를 빼먹었다고 주장했고, 환불을 요구하기도 했다. 피자나라치킨공주 측은 공식 홈페이지에 “전국 매장을 확인한 결과 송대익이 주장한 내용은 사실무근으로 확인됐다”며 “전국 가맹점의 피해를 야기한 점에 대해 본사는 민형사상 강력한 법적 대응을 준비 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;송대익은 “해당 영상은 전적으로 연출된 영상이며 제 영상으로 피해를 본 해당 브랜드 관계자분과 점주분께 진심으로 죄송하다는 말씀 전한다”며 “곰곰이 생각해 본 결과 지금 이 상황을 회피하고 도망치기보다는 제가 저지른 행동에 대한 책임을 지는 게 맞는다고 생각이 들어서 영상을 켰다. 제가 한 실수가 다시는 되풀이 되지 않고 제가 한 실수를 가슴 깊숙이 새기며, 죄송한 마음으로 사죄하며 살아가도록 하겠다”라며 사과 영상을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “제 어리석은 행동에 실망하셨을 시청자분들과 제 이기적인 행동으로 피해를 보신 브랜드 관계자분들께 정말 다시 한번 사죄드린다. 정말 죄송하다”며 고개를 숙였다. 그러나 여론은 냉담했다. ‘죄송하다’는 말로 끝나기엔 잘못의 크기가 무겁고 사과 영상 역시 높은 조회 수를 기록하는 만큼 논란의 피해는 고스란히 업체의 몫이기 때문이다. 송대익은 논란 1개월 만에 유튜브로 복귀해 더 큰 비난을 받았다.&lt;!-- 그림 1105501 --&gt;&lt;!-- 그림 1097906 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;송대익·공범 모두 유죄 판단&lt;br /&gt;징역 10개월에 집행유예 2년&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;결국 송대익과 공범 A씨는 재판으로 넘겨졌으며, 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률(정보통신망법)상 명예훼손 및 형법상 업무방해 등의 혐의가 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정보통신망법은 온라인에서 비방 목적으로 허위 사실을 드러내 명예를 훼손했을 때 7년 이하의 징역 또는 5000만원 이하의 벌금으로 처벌하고 있다(제70조 제2항). 또한 형법은 허위사실을 유포해 업무를 방해했을 때 5년 이하의 징역 또는 1500만원 이하의 벌금으로 처벌하고 있다(제314조 제1항).&lt;br&gt;로톡뉴스에 따르면 송씨는 공범에게 배달 사고를 연출하기 위해 “음식을 뺀 뒤 다시 포장해 가져다 놓으라”고 지시했고, 업주에게 전화를 걸어 항의하는 척했지만 A씨에게 전화를 했다. A씨는 송씨의 지시대로 일부러 환불을 거절하고, 불친절하게 응대하는 연기를 펼쳤다.&lt;br&gt;수원지법 안산지원은 최근 송대익에겐 징역 10개월에 집행유예 2년, A씨에게는 징역 5개월에 집행유예 1년을 선고했다. 재판부는 “두 사람 모두 혐의를 대체로 인정하고 있는 점, 송대익의 경우 벌금형을 초과하는 전과가 없는 점, A씨는 초범인 점” 등을 고려했다고 밝혔다. 송대익이 범행을 주도했고, A씨는 지시에 따른 점 등을 참작했다고 설명했다.&lt;br&gt;검사가 항소하면서 2심 재판이 다시 열릴 예정이다. 현재 송대익의 유튜브 채널명은 ‘메이크노드 스튜디오’로 변경된 상태로 일각에서는 유튜브 계정을 판매한 것이 아니냐는 추측이 쏟아지고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돌싱’ 영식 “딱 3개월만” 옥순에 침대 스킨십</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500003</guid>
      <pubDate>2022-10-27T06:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027063638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354500 --&gt;첫 회부터 화제였던 침대 위 스킨십 주인공은 영식과 옥순이었다.&lt;br&gt;26일 방송된 ENA PLAY·SBS PLUS ‘나는 SOLO’에서는 돌싱특집 10기 출연자들의 마지막 이야기가 그려졌다.&lt;br&gt;이날 영식과 옥순은 한 침대에 누워 팔베개를 했다. 영식은 자신과의 만남을 망설이는 옥순에게 “난 옥순에 대한 마음이 확정적이다. 오빠는 네가 더 좋아지고 더 예뻐 보이고 더 같이 있고 데이트하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “나도 똑같이 (7살 아이를) 양육하고 있지 않나. ‘자기 아이가 있는데 남의 애한테도 잘할 수 있을까’ 생각할 수 있다. 나도 그랬다. 그런데 사랑하면 뛰어넘어 볼 수 있다고 생각한다. 오빠가 조금 더 살아보지 않았나. 안 되는게 어딨나. 그냥 해보는 것이다. 딱 3개월 아무 생각 없이 사귀어본다고 생각해 봐라. 나는 최선을 다할 용의가 있다”며 옥순을 설득했다.&lt;br&gt;그러나 옥순은 영식의 말에 답하지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>함소원♥진화 3억 슈퍼카로 재력 과시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500004</guid>
      <pubDate>2022-10-27T06:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027063828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354501 --&gt;방송인 함소원이 남편 진화에게 특별한 휴가를 선물했다.&lt;br&gt;함소원은 26일 “제주도 여행. 남편과 휴가. 슈퍼카. ‘1년 반 동안 중국 방송하느라 너무 힘들었다’며 휴가 보내 달라고 중국 공장 하는 친구들과 제주도 여행 보내줬다”고 글을 적었다.&lt;br&gt;이어 “우리 부부 11월부터는 진짜 휴가다. 우리 서로 지난 1년 반 힘들었다고 위로하며 휴식기 가지기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 그는 “재미있게 놀다 와~ 여보. 중국 방송 매일하느라 고생했어”라고 진화를 향한 메세지를 적으며 짤막한 영상을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 영상엔 제주도에서 휴가를 만끽 중인 함소원의 남편 진화의 모습이 담겼다. 진화는 3~4억 원대 슈퍼카를 타고 휴가를 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함소원과 진화는 지난 2018년, 18살의 나이차를 극복하고 부부의 연을 맺었다. 이들은 슬하에 1녀를 두고 있다.&lt;br&gt;함소원은 채널S 예능 프로그램 ‘진격의 할매’에 출연해 지난해 둘째 아이를 유산했다고 고백해 위로를 받기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배성재가 밝힌 박지성♥김민지 이어진 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500005</guid>
      <pubDate>2022-10-27T06:45:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027064410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354504 --&gt;배성재가 박지성 김민지 부부의 만남 비하인드를 공개했다.&lt;br&gt;26일 유튜브 채널 ‘침착맨’에서는 ‘해버지 박지성 선수 초대석’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;박지성은 “배성재 캐스터와 어떻게 친해지게 됐냐”는 침착맨의 질문에 “저에게 (김)민지를 소개해 줬다. 그걸 계기로 친해졌다. 그전에는 몰랐다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “(배)성재 형이 (박)문성이 형과 중계할 때였다. 문성이 형이 저희 아버지와 친분이 있어서 (건너건너) 민지를 소개해 줬다. (민지와) 만나게 되니까 성재 형이랑 더 (친해지게 됐다)”고 답했다.&lt;br&gt;배성재는 “비대면 거래라고 보면 된다. 저는 박문성 해설위원이랑 알고 박문성 위원은 해버지버지인 (박지성의) 아버님과 친분이 깊다. 프리미어 중계를 SBS가 할 때라 해버지버지님이 메인 중계진에게 한 번 밥을 먹이고 싶었던 것 같다. 그래서 만났는데 저희에게 (아들 박지성) 장가를 보내야 한다고 한탄을 하시더라. 그때 제가 바로 ‘괜찮은 친구가 있는데 만나게 하시겠냐’고 물었다”고 당시의 상황을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “그런데 아버님이 주위에서 (소개 관련) 이야기를 너무 많이 듣지 않았겠나. 저는 밀어붙인 게 아니라 그냥 밥을 먹었다. 그러니까 아버님이 파할 때쯤에 ‘아까 이야기한 처자 혹시..’라며 물어보시더라. 제가 ‘생각 있으시면 (소개해드리겠다) 진짜 괜찮은 친구다’라고 말했다. 너무 밀어붙이면 그렇지 않나. 또 제가 면접에 강한 스타일이다. 말투가 신뢰감이 있어서 처음 본 어른들은 저를 다 좋아한다. 박문성과 전혀 다른 결의 느낌이 드니까”라며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;배성재는 “그다음에 아버님한테 전화가 왔다. ‘생각을 해봤는데 86년생과는 안 맞을 것 같다’고 하시더라. 그냥 거절하시려고 하나보다 싶었다. (전화를 끊을 때) ‘그런데 85년생이다’라고 했는데 ‘잠깐잠깐’ 하시더라. 왜냐하면 궁합도 안 본다는 4살 차이지 않나”라며 주선 비하인드를 공개했다.&lt;br&gt;박지성은 “당시에는 전혀 몰랐다. 나중에 알게 됐다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼했지만 사귀는 사람 있어” 불륜 고백한 유명인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500006</guid>
      <pubDate>2022-10-27T07:01:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027070139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354507 --&gt;일본 매체 주간문춘은 활발히 활동 중인 유명 성우 사쿠라이 타카히로의 불륜 행각에 대해 26일 보도했다. 매체는 사쿠라이 본인과 직접 인터뷰한 내용을 전하기도 했다. 사쿠라이는 매체와의 인터뷰에서 자신의 불륜 행각을 모두 인정해 큰 충격을 주고 있다. 사쿠라이는 “결혼했지만 사귀는 사람이 있었다”며 무려 지난 10년 동안 불륜을 저질렀다고 고백했다.&lt;br&gt;매체에 따르면 그의 불륜 상대는 인터넷 라디오 ‘P.S.잘 지냅니다. 타카히로(P.S.元気です。孝宏)’의 방송 작가 A 씨였다. A 씨는 사쿠라이가 기혼자인 것을 모른 채 결혼을 전제로 10년 이상 연애를 지속해왔다. 그는 자신이 사쿠라이의 불륜 상대인 것을 최근에서야 알고 충격에 빠져 방송 작가를 은퇴한 것으로 알려졌다. 이 여파로 ‘P.S.잘 지냅니다. 타카히로(P.S.元気です。孝宏)’는 지난 23일 갑작스럽게 방송 종료하기도 했다.&lt;br&gt;앞서 지난달 23일 주간문춘은 사쿠라이 타카히로가 기혼자라는 의혹을 제기했다. 사쿠라이와 그의 배우자로 추정되는 여성 사진을 공개하며 의혹에 무게를 더했다. 해당 보도에 사쿠라이는 사생활이라 여태 언급을 하지 않았지만 결혼한 것은 사실이라는 입장을 소속사를 통해 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 사쿠라이 타카히로의 대표작으로는 ‘귀멸의 칼날’(토미오카 기유 역), ‘다이아몬드 에이스’(미유키 카즈야 역), ‘주술회전’(게토 스구루 역), ‘디지몬 어드벤처’(텐타몬 계열 등) 등이 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대학에 있는 것처럼” 캐머런 감독, 마블·DC 히어로 캐릭터 비판</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500007</guid>
      <pubDate>2022-10-27T07:29:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027072947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354510 --&gt;“그들은 모두 대학에 있는 것처럼 행동한다.”&lt;br&gt;역대 최고의 흥행 영화 ‘아바타’를 만든 제임스 캐머런(68) 감독이 26일(현지시간) 일간 뉴욕 타임스(NYT) 인터뷰를 통해 “크고 화려한 마블(스튜디오)과 DC (코믹스) 영화를 볼 때 (영화 속) 캐릭터들이 몇 살인지는 중요하지 않다”며 단순하고 천편일률적인 캐릭터 설정을 꼬집었다. 캐머런 감독은 아바타와 속편 ‘아바타, 물의 길’에 출연한 샘 워싱턴, 조이 살다나, 시고니 위버와 대화를 통해 마블과 DC 영화 속 등장인물들에 대해 “관계를 맺으면서도, 정말로 그렇지는 않다”며 캐릭터 관계 설정의 설득력이 떨어진다고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “마블과 DC 영화 캐릭터들이 (극 중에서) 자녀들 때문에 은퇴하는 일은 없다”며 “이 캐릭터들은 힘과 사랑, 삶의 목적을 주는 어떤 것들을 경험하지 않는다. 그것은 영화를 만드는 방법이 아니다”라고 정면 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캐머런 감독은 그러면서 ‘아바타, 물의 길’에 대해선 캐릭터가 어떻게 성숙해가는지를 보여주는 영화가 될 것이라고 강조했다. 아바타 2편은 1편에서 15년이 지난 뒤의 판도라 행성을 그린다. 인간에서 나비족이 된 제이크(워싱턴)와 나비족 네이티리(살다나)는 세 자녀를 둔 부모로 등장하고, 이들 가족을 중심으로 2편이 전개된다. ‘아바타, 물의 길’은 1편 이후 13년 만에 나온 것으로 북미에서는 12월 16일 개봉한다.&lt;br&gt;한편 캐머런 감독에 며칠 앞서 마블을 비판한 이가 있었다. ‘가위손’과 ‘크리스마스 유령’의 팀 버튼 감독이 2019년 자신이 영화로 만든 디즈니 실사 애니메이션 ‘덤보’의 주인공 아기 코끼리의 처량한 신세에 빗대 미국 엔터테인먼트 그룹인 “디즈니와의 시간이 끝났다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;버튼 감독의 발언은 22일 프랑스 리옹에서 열린 뤼미에르 영화제 기자회견을 통해 나왔다. 몽환적 분위기의 판타지 영화를 많이 제작한 버튼 감독은 초창기 디즈니에서 애니메이션 작가로 활동하는 등 디즈니와 오랜 인연을 맺어 왔는데 디즈니가 ‘마블 시네마틱 유니버스’(MCU·마블 영화 세계관)와 스타워즈 등에만 치중하고 있다며 자신이 MCU 관련 작품 제작에 참여할 가능성은 희박하다고 털어놓았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>VAR이 지운 케인의 극장골..미뤄진 16강 티켓</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500009</guid>
      <pubDate>2022-10-27T07:57:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/27/SSI_20221027074825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354511 --&gt;토트넘이 다 잡았던 유럽 챔피언스리그(UCL) 16강 예약 티켓을 비디오판독(VAR)으로 날렸다.&lt;br&gt;토트넘은 27일(한국시간) 영국 런던 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 열린 2022~23시즌 UCL 조별리그 D조 5차전 스포르팅(포르투갈)과의 홈경기에서 1-1로 비겼다. 후반 추가시간 해리 케인이 극장골을 터뜨려 2-1로 역전승할 뻔했으나 VAR로 득점이 취소되는 바람에 토트넘은 16강 진출 여부를 조별리그 최종 6차전에서 결정짓게 됐다. 손흥민은 공간을 찾아 스프린트하고 패스도 연계하는 등 애를 썼지만 공격 포인트를 기록하지는 못하고 공식전 4경기째 침묵을 지켰다.&lt;br&gt;경기는 대체로 5대 5 싸움이었다. 기록상으로는 엇비슷했지만 토트넘은 전반에 크게 위협적인 모습을 보여주지 못했다. 손흥민과 케인이 연계가 되어 박스 안으로 투입된 패스나 크로스는 상대 수비와 골키퍼에 차단당하곤 했다. 날카로운 장면은 스포르팅이 자주 연출했다. 선제골도 스포르팅의 몫이었다. 전반 22분 토트넘 유스 출신인 마커스 에드워즈가 낮게 깔리는 중거리슛을 날려 토트넘 골망을 흔들었다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1354513 --&gt;토트넘은 기어를 올려 슈팅 숫자를 늘려갔으나 좀처럼 만회골을 터뜨리지 못했다. 손흥민이 분발했다. 전반 37분 케인의 패스를 받아 좁은 공간에서 오른발 감아차기를 했으나 위력적이지는 않았다. 후반 10분에도 케인의 패스를 받아 골 지역 왼쪽에서 날카로운 왼발 슈팅을 날렸으나 골키퍼에 막혔다. 후반 29분 손흥민의 코너킥을 에릭 다이어가 머리로 살짝 돌려놨으나 크로스바를 살짝 넘겼다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;토트넘의 동점골을 후반 35분에야 나왔다. 이반 페리시치의 코너킥을 로드리고 벤탄쿠르가 높은 타점의 헤더로 연결해 승부를 원점으로 돌렸다. 토트넘은 고삐를 늦추지 않았다. 후반 37분 손흥민의 프리킥이 다이어의 머리를 스쳐 골문을 살짝 비껴갔다. 손흥민은 후반 추가 시간에 접어들어 위력적인 중거리슛을 날렸으나 골키퍼가 쳐냈다. 이후 흐른 공을 따낸 브라이언 힐이 벤탄쿠르에게 공을 건넸으나 벤탄쿠르의 슈팅은 허망하게 허공을 갈랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;토트넘은 주심이 종료 휘슬을 만지작거리던 후반 50분 무렵 문전으로 올라온 크로스를 에메르송 로얄이 머리로 떨구자 케인이 회심의 일격을 가해 골망을 갈랐다. 16강행을 확신한 토트넘은 열광했다. 그러나 VAR을 통해 케인의 오프사이드가 판정되어 토트넘 홋스퍼 스타디움에 찬물이 끼얹어졌다. 이 과정에서 항의하던 안토니오 콘테 감독은 퇴장당했다. 득점이 인정됐더라면 토트넘은 조별리그 최종전 결과에 상관 없이 최소 조 2위를 확보해 16강에 오를 수 있었다.&lt;!-- 그림 1354512 --&gt;2승2무1패(승점 8점)가 된 토트넘은 조 1위를 유지하기는 했다. 2승1무2패(7점)로 동률인 스포르팅, 프랑크푸르트(독일)와 불과 1점 차다. 스포르팅이 골득실에서 앞서 2위 자리를 차지했다. 4위 마르세유(프랑스·2승3패)도 토트넘과 승점 2점 차다. D조의 운명은 다음달 2일 조별리그 6차전 토트넘과 마르세유, 스포르팅과 프랑크푸르트의 대결에서 갈리게 됐다. 이기는 팀이 16강에 오른다. 토트넘은 원정이 부담이지만 비겨도 16강에 오르는 가장 유리한 위치이긴 하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동남아 ‘황제투어’ 즐긴 한국 남성…‘수억’ 뜯기고 망신[사건파일]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221027500012</guid>
      <pubDate>2022-10-27T08:52:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825131604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333554 --&gt;&lt;strong&gt;“필리핀에 관광차 왔다가 필리핀 여성을 만나 일정 금액 합의하에 잠자리를 가졌는데 추가적으로 돈을 요구합니다. 돈을 못준다고 하니 협박을 하고 있습니다. 어떻게 해야 하나요? 경찰에 신고한다고 하는데….” &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한국인에게 범죄 누명을 씌운 뒤 금품을 뜯어내는 이른바 ‘셋업 범죄’ 피의자가 필리핀 현지에서 체포돼 최근 국내로 송환됐다. 김씨는 2016년 5월 사업가 A씨를 필리핀으로 초청해 미성년자 성매매로 신고한 뒤 석방 대가로 5억원을 요구했다. 김씨와 일당은 A씨 호텔 방에 10대로 추정되는 여성을 몰래 들여보내놓고 필리핀 경찰에 허위 신고하는 수법으로 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;이들은 피해자가 구금되면 변호사로 위장한 다른 일당이 접근해 “필리핀 경찰에 뇌물로 줄 5억원이 필요하다”며 금품을 요구한 것으로 조사됐다. 경찰은 2020년 필리핀 경찰과 협력해 김씨를 검거했지만, ‘김씨가 현지에서 저지른 다른 사건 재판으로 송환이 늦어졌다. 김씨 일당 4명 중 1명은 2017년 필리핀에서 숨졌고, 다른 1명은 지난 8월 검거돼 송환 절차를 밟고 있다. 경찰은 나머지 1명도 현지 당국과 협력해 추적 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;한인 대상 성매매 유도…징역 위기&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;필리핀을 관광 또는 사업 목적으로 방문한 한인들을 대상으로 의도적으로 성매매를 유도한 뒤 상대여자가 미성년자임을 빌미로 거액의 합의금을 갈취하는 사례는 빈번하게 일어나고 있다. &lt;strong&gt;“클럽이나 거리에서 필리핀 여성을 만났고 같이 좋아서 잠을 잤는데 돈을 요구하고 있고 심지어 경찰에 신고까지 한다고 합니다. 어떻게 해야 하나요?” &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 때 필리핀 세부 공관에는 이와 같이 일주일에 한 건 이상씩 성매매 관련 신고가 접수됐다. 영사관은 “필리핀 관광 중에 처음 만난 여성과 잠자리를 갖는 것은 생명에 큰 위험을 초래할 수 있고, 성매매 여성이 18세 미만의 미성년자일 경우 종신형에 처해질 수 있을 뿐 만 아니라 경우에 따라서는 인신매매범으로 몰려 징역 20년까지 처벌받을 수 있다”라고 위험성을 알렸다.&lt;br&gt;실제로 B씨는 관광을 안내한 지인(한국인)의 소개로 필리핀 성매매 여성을 소개받아 관계를 맺은 후 다음날 그 여성 부모의 고소에 의하여 ‘미성년자 성매매’ 혐의로 경찰에 체포됐고, 이후 수 천 만원의 합의금을 상대 여성 측에 지불하고 고소취하를 받은 후 석방될 수 있었다.&lt;br&gt;C씨는 마닐라 소재 나이트클럽에서 우연히 알게 된 필리핀 여성과 그날 밤 동침했지만 다음날 그 여성의 이모라는 사람이 나타나 동 여성이 미성년자라고 하면서 합의금을 지불하지 아니하면 경찰에 고소하겠다며 협박을 받았다.&lt;br&gt;클럽이나 길거리에서 필리핀 여성을 만나 잠자리를 하는 경우 거의 대다수가 그 다음날 돈을 요구하고 있다. 한국인 남성은 같이 좋아서 잤는데 상대 여성이 돈을 요구했을때 황당할 수 밖에 없지만 필리핀 여성 입장에서는 돈이 목적인 경우가 대다수다. 금전 문제로 필리핀 여성과 시비가 되고 경찰의 조사가 시작될 경우 자칫 외국인에게 불리한 조사가 이루어 질 수 밖에 없다. 필리핀 여성은 강간을 당했다고 주장할 수 있고, 돈을 주겠다고 약속했다고 진술할 수도 있을 뿐만 아니라 조사를 위해서 장기간 경찰서에 대기할 수도 있고, 언어 소통의 문제로 모든 사안이 더 악화될 수도 있다.&lt;!-- 그림 1067222 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;필리핀 성매매, 한국에서도 처벌&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;성매매는 필리핀에서도 강력하게 처벌되는 범죄로써 미성년자를 이용한 계획적 갈취조직이 다양한 수법으로 접근하고 있다. 인터넷 게시판에서 ‘필리핀 밤 문화’ 등으로 홍보하는 개인 관광가이드를 접촉하거나 현지 유흥가에서 우연히 알게 된 필리핀 여성과의 성관계시 ‘미성년자 성매매 조직’의 피해자가 될 수 있음에 유의해야 한다. 성매매를 한 당사자와 성매매를 알선한 사람 모두 아동착취방지법(미성년자 성매매, 필리핀법 RA7610) 또는 인신매매금지법(필리핀법 RA9208)에 의하여 징역형을 받을 수 있으며, 특히 처음부터 계획적으로 미성년자를 제공하여 공갈, 협박을 한 자는 더욱 중하게 처벌된다.&lt;br&gt;필리핀 형법 202조에 따르면 여성이 돈이나 이익을 위하여 상습적으로 성행위를 하거나 음란한 행위를 한 자는 매춘부로 간주하여 구류(1일~30일) 또는 200페소 이항의 벌금에 처하고 상습범은 2월에서 2년 4개월의 징역형을 선고 받을 수 있다. 매춘부와 성행위를 한 남성도 필리핀 형법 341조에 의해 8년에서 12년의 징역형을 선고 받을 수 있다.&lt;br&gt;필리핀에서 성매매를 했을때 한국에서도 처벌 받는다. 대한민국 영역 밖에서 죄를 범한 대한민국 국민에게도 적용된다는 속인주의 원칙에 따라 필리핀에서 성매매를 했다는 것이 다른 사람의 신고나 한국 경찰관의 인지에 의해서, 한국으로 귀국하면 성매매알선 등 행위의 처벌에 관한 법률를 적용하여 1년 이하의 징역이나 300만원 이하의 벌금에 처해질 수 있다.&lt;!-- 그림 1325796 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;코로나 풀리자 ‘셋업 범죄’ 기승 조짐&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;코로나19 사태 후 한동안 뜸하던 필리핀 셋업 범죄가 관광 재개와 함께 다시 고개를 들고 있다. 한국관광공사에 따르면, 올해 1~8월 필리핀으로 향한 한국인은 16만8176명으로 전년 같은 기간 대비 5068% 폭증했다.&lt;br&gt;필리핀에서 한국인을 표적 삼는 셋업 범죄가 다시 기승을 부릴 조짐이다. 대사관에 알려져 한국에서 미성년자 성매매로 처벌받고 사회적으로 망신당하느니 돈 주는 게 낫다고 생각하는 것을 노린 것이다. 현지 교민이 중심이 된 셋업 일당은 사전에 현지 여성과 현직 경찰을 섭외(매수)하고, 인터넷 카페에 ‘황제관광’으로 불리는 성매매 여행상품을 광고한 뒤 피해자를 유인하는 수법을 쓰고 있다.&lt;br&gt;이러한 범죄의 표적이 되면, 무죄 입증도 쉽지 않기 때문에 주의해야 한다. 상대 필리핀 여성이 성을 파는 여성이라면 성매수남과 성매도녀는 현행범으로 체포되고 일정기간 구금이 되고 성매수남이 외국인이라면 재판이 끝날때까지 출국금지 조치를 당할 수가 있다.&lt;br&gt;상대 여성이 추가적으로 돈을 달라고 하면서 물건을 던지거나 겁을 주는 행위는 처벌이 가능한 불법행위이지만 신고한 남성의 성매매 행위도 처벌 받을 수 있을 뿐 만 아니라 상대 여성은 심지어 강간을 당했다고 주장할 수도 있고, 이런 관련 조사로 경찰서 유치장에 구금되어 거액의 합의금을 요구하는 경우도 있으니 이러한 위험이 초래되지 않도록 미리 조심하는 것이 제일 중요하다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;#편집자 주 매일 예기치 못한 크고 작은 사건 사고들이 일어납니다. [사건파일]은 기억 속에 잠들어 있던, 잊지 못할 사건사고를 전합니다. 드러나지 않은 사건의 전말, 짧은 뉴스에서 미처 전하지 못했던 비하인드스토리를 알려드릴게요.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>