<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 정치</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_politics.xml</link>
    <description>서울신문 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2024-09-12T00:10:24.486Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>가을밤 청와대 산책 어떠세요?…작은 음악회부터 민속놀이 체험까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240909500303</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240909500303</guid>
      <pubDate>2024-09-09T19:38:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/09/SSC_20240909193844_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1610821 --&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부와 청와대재단은 풍성한 문화행사로 청와대 가을을 물들인다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;먼저 14~18일까지 청와대를 야간(오후 7시 30분~9시 30분)에 개방하고 작은 음악회(재즈가 흐르는 청와대의 밤), 가을밤의 산책 등 문화행사를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청와대 야간 개방은 9일부터 청와대 홈페이지(https://www.opencheongwadae.kr)에서 하루 2500명까지 선착순으로 예약받아 진행하며, 추석맞이 전통 행사 ‘청와대 팔도유람’ 등은 별도의 사전 예약 없이 청와대 관람 예약을 하면 참여할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610822 --&gt;&lt;br&gt;청와대 헬기장과 춘추관 등에서는 오는 16~18일까지 주간 문화행사도 개최한다. 온 가족이 즐길 수 있는 길놀이 행진, 국악과 밴드가 만나는 융합 공연이 펼쳐지고 팔도 민속놀이도 체험할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;10월 한 달, 주말마다 청와대 헬기장에서는 가요, 재즈, 국악, 클래식 등 다양한 분야의 음악회가 열린다. 첫째 주와 둘째 주에는 야간 특별 공연도 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;춘추관에서는 전 세계의 주목을 받고 있는 ‘K컬처’의 근원인 한국문학도 만나볼 수 있다. 국립한국문학관은 오는 28일부터 11월 24일까지 ‘한국문학의 맥박전’을 열어 평소에 볼 수 없는 귀한 한국문학 자료를 공개한다.&lt;br&gt;국내 최대 장애인 문화예술축제인 ‘에이플러스 페스티벌’도 27~29일까지 청와대 춘추관과 헬기장, 홍보관 등에서 열린다. 이 밖에 국립발레단의 체험행사 ‘꿈나무 교실 인(in) 청와대’, 태권도 시범 공연 ‘위대한 태권도’, 국립전통예술고등학교 ‘아리랑예술단’의 공연 등 다채로운 문화예술행사가 이어진다.&lt;br&gt;문체부 관계자는 “청와대에서 더욱 많은 문화행사를 열어 다시 찾는 청와대, 사랑받는 청와대를 만들어갈 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세계 미술시장 이목 집중된 ‘키아프리즈’, “성숙기 돌입했다” 평가 받으며 마무리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240909500314</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240909500314</guid>
      <pubDate>2024-09-09T22:15:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/09/SSC_20240909221447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1610832 --&gt;&lt;br&gt;“프리즈의 역사를 보면 한 도시에서 시작하고 중단한 사례는 없었습니다. 프리즈 서울이 10년, 20년, 50년 지속하길 기대합니다.” (사이먼 폭스 프리즈 CEO)&lt;br&gt;서울을 전세계 미술시장의 수도로 만들었던 아트페어 ‘프리즈 서울’과 ‘키아프 서울’이 공동 개최 3회째를 맞아 ‘성숙기에 돌입했다’는 평가를 받으며 각각 지난 7일과 8일 서울 강남구 코엑스에서 폐막했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1610833 --&gt;&lt;br&gt;프리즈 서울은 지난 4일 프리뷰를 시작으로, 첫날부터 높은 판매 성과를 보이며 나흘간 전 세계 46개국 주요 미술관의 큐레이터, 기관 대표와 컬렉터를 포함, 약 7만명이 방문했다.&lt;br&gt;패트릭 리 프리즈 서울 디렉터는 “올해 프리즈 서울은 전 세계 예술 캘린더에서 중요한 행사로서 그 입지를 더욱 확고히 했으며 국내외 방문객들에게 더욱 특별한 에너지와 열정을 불어넣었다”먀 “키아프 서울과의 협업, 광주비엔날레와 부산비엔날레의 개최는 예술의 힘을 더함과 동시에 한국 미술의 깊이와 다양성을 보여줄 수 있어 그 의미가 더욱 빛났다”고 평했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1610834 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나흘간 다수의 작품이 판매됐고 오프닝 첫날과 주말에 높은 판매고를 기록했다. 하우저앤워스 부스는 니콜라스 파티 작가의 작품을 33억 7000만원(250만 달러)에, PKM 갤러리는 유영국 작가의 회화 작품을 20억 2000만원(150만 달러)에 판매했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610835 --&gt;&lt;br&gt;키아프 서울은 지난 4일부터 8일까지 총 5일간 8만 2000여명이 다녀갔다. 특히 키아프 단독으로 진행된 8일에는 1만 2000명에 가까운 관람객이 방문하기도 했다. 올해 키아프를 찾은 국내외 미술 관계자 및 관람객들은 다양한 글로벌 갤러리의 참여, 깔끔하게 정리된 관람 동선, 특별전 설치 작품과 퍼포먼스 등 다양한 프로그램이 어우러진 전시 구성 등을 인상 깊었다고 평했다.&lt;br&gt;이번 키아프는 젊은 건축가 장유진 작가와의 협업을 통해 부스 배치 디자인을 개선한 점이 돋보였다. A홀, B홀, 그리고 그랜드볼룸으로 이어지는 1층 전시장은 도시의 거리를 연상시키는 구성을 통해 관람객이 공간을 직관적으로 이해하고, 몰입감 있게 작품을 감상할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610836 --&gt;&lt;br&gt;현대 사회와 예술의 미래적 대안을 다각도로 조망한 특별전 ‘키아프 온사이트: 보이지 않는 전환점’은 가상현실(VR), 미디어아트, 설치 미술, 퍼포먼스 등 다양한 장르를 한곳에 모아 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;주요 판매작은 뉴욕 선다람 타고르 갤러리가 선보인 센주 히로시의 ‘Waterfall on Colors’는 5억 6000만원에 거래됐다. 국제갤러리는 김윤신의 회화와 조각이 조화를 이루는 솔로 부스로 주목을 받으며, 다양한 크기의 캔버스 작품을 2000만원에서 1억 5000만 원 사이의 가격대에 판매했다. 갤러리현대는 한국 실험 미술의 선구자인 성능경, 이건용, 한국 추상미술의 거장 정상화를 비롯해 국내외로 큰 활동을 펼치고 있는 이강승, 이슬기, 김성윤 등의 작가와 케니 샤프, 토마스 사라세노와 같이 국제적인 활동을 펼치고 있는 해외 작가의 작품까지 판매했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610837 --&gt;&lt;br&gt;키아프와 프리즈 서울의 공동 개최는 2026년까지 계약된 상태지만, 연장 가능성이 높아진 상황이다. 프리즈 사이먼 폭스 CEO가 지난 5일 코엑스에서 열린 기자간담회에서 “5년 계약으로 시작했지만 아마도 5년 더 연장되지 않을까 기대한다”며 “한국과 보다 장기적인 그런 관계를 맺어나가고 싶다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨길 수 없는 명작의 향기…마침내 피어난 ‘베르사유의 장미’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240909500318</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240909500318</guid>
      <pubDate>2024-09-09T23:32:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/09/SSC_20240909233223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1610849 --&gt;&lt;br&gt;이름만으로도 많은 이의 마음을 설레게 했던 오스칼이 마침내 뮤지컬 무대에 올랐다. 잘생기고 예쁘고 싸움도 잘하고 인류애까지 넘쳐 정말 혼자 다 하는 오스칼의 실물 등장에 관객들도 흠뻑 빠져들고 있다.&lt;br&gt;오스칼은 일본의 만화 작가 이케다 리요코가 그린 불멸의 명작 ‘베르사유의 장미’의 주인공. 한국에서 오랜 세월 만화로 사랑받았던 작품이 창작 뮤지컬로 탄생해 2024년 관객들과 만나고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작품은 18세기 혁명이 몰아닥친 프랑스를 배경으로 한다. 집안 대대로 왕실 근위대를 지휘하는 자르제 가문의 막내딸 오스칼은 집안의 명예를 이어가야 한다는 아버지의 뜻에 따라 아들로 키워져 조국과 왕가를 위해 충성을 다하는 근위대장이 된다. 그리고 그의 곁에는 신분 차이로 오스칼을 향한 마음을 숨길 수밖에 없는 앙드레가 있다.&lt;br&gt;작품은 원작에 충실하면서도 오스칼과 앙드레를 중심으로 드라마를 압축적으로 담아냈다. 귀족의 신분이었던 오스칼의 시선으로 프랑스혁명의 격랑을 바라보며 인간의 존엄성, 삶의 가치를 드라마틱하게 담아냈다. 여성으로 태어나 남자의 삶을 살게 되지만 결국 자신의 의지로 주체적인 삶을 살아가는 오스칼의 이야기가 성별과 세대를 뛰어넘어 큰 울림을 준다. 왕실 가족과 귀족 등 권력자들을 보호하다 그들의 사치와 부정부패에 염증을 느끼고 시민 혁명군에 합류한 뒤 정부군 총탄에 맞아 전사하는 오스칼의 서사에서 몸을 내던져 역사를 바꿔왔던 이들의 위대한 면모가 스쳐 지난다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610850 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;낭만 가득한 만화 캐릭터를 실물로 봤을 때 이질감에 실망감이 들지 않도록 ‘베르사유의 장미’는 제작사가 공을 들인 흔적을 곳곳에서 느낄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우선 오스칼을 맡은 배우들이 오스칼 특유의 금발 곱슬머리를 하고 나와 100%의 싱크로율을 자랑한다. 여기에 당시 시대상을 잘 느낄 수 있도록 의상에도 신경을 많이 썼다. 빠른 무대 전환으로 귀족들의 삶과 시민들의 삶을 선명하게 대비시킨 점이나 작품의 상징인 장미가 나오는 화려한 장면 등은 한국 창작 뮤지컬의 역량을 제대로 보여준다. 고음이 넘쳐나는 넘버들은 우리 배우들의 역량이 얼마나 대단한지 새삼 느끼게 한다.&lt;br&gt;방대한 원작을 압축하면서 부득이하게 생략할 수밖에 없는 부분이 있지만 등장인물들의 사연을 잘 엮어내면서 흥미롭게 펼쳐냈다. 오스칼과 앙드레의 서사가 중심이지만 주변 인물들이 각자 주인공이 되는 장면을 넣음으로써 보는 재미를 더했다. 음악과 의상, 연출 등 여러 면에서 명실공히 현재의 한국 뮤지컬이 만들 수 있는 최첨단을 보여주는 작품이다.&lt;br&gt;이루어지지 않아 더 아련한 사랑, 결국엔 비극으로 끝나는 결말은 작품의 여운을 더 오래가게 한다. 살고 싶은 세상을 위해 투쟁하는 이들의 삶은 오늘날의 우리 사회에도 깊은 울림을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610851 --&gt;&lt;br&gt;혁명기 프랑스 사회를 배경으로 하는 만큼 ‘레미제라블’, ‘마리 앙투아네트’ 등 같은 시기를 다룬 작품들과 함께 보면 서사가 이어져 더 풍성하게 이해할 수 있는 것도 뮤지컬을 좋아하는 팬들을 당기는 요소다.&lt;br&gt;오스칼로 출연하는 김지우는 최근 인터뷰에서 “저도 티켓값이 17만원, 18만원 하는 공연을 보러 가곤 하는데 배우가 아끼는(몸 사리는) 모습을 보면 짜증이 난다. 관객들은 소중한 시간과 돈을 들여 공연 보면서 추억을 남기는 만큼 대충하고 싶지 않다”며 “제가 가진 에너지를 다 쏟아내 후회하지 않는 공연을 할 것”이라고 말해 배우들도 최선을 다하고 있음을 밝혔다.&lt;br&gt;오스칼로 김지우·옥주현·정유지, 앙드레로 고은성·김성식·이해준이 출연한다. 10월 13일까지 서울 중구 충무아트센터 대극장에서 만날 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>본인 부담 상한액 초과 의료비 신청하세요[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910027001</guid>
      <pubDate>2024-09-10T00:30:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910062236_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1610913 --&gt;&lt;br&gt;Q. 국민건강보험공단에서 지난해 쓴 의료비를 지급한다는 안내문이 왔는데.&lt;br&gt;A. 지난 2일부터 대상자에게 발송한 ‘본인 부담 상한액 초과금 지급’ 안내문이다. 과도한 의료비로 인한 가계 부담을 덜기 위해 1년간 부담한 의료비 본인부담금 총액이 개인별 상한액을 넘으면 초과 금액을 공단이 부담해 가입자·피부양자에게 지급한다. 지난해 기준 개인별 상한액은 87만~780만원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;Q. 모든 의료비에 적용되나.&lt;br&gt;A. 성형수술 등 비급여 항목, 선별급여, 전액 본인부담금, 임플란트, 상급 병실(2·3인실) 입원료, 추나요법, 상급종합병원의 외래 경증질환 본인부담금 등은 환급 대상 제외다.&lt;br&gt;Q. 신청 방법은.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 건보공단 홈페이지·더건강보험 앱·팩스·전화·우편을 이용하거나 관할 지사에서 본인 명의 계좌로 신청하면 된다. 지급 동의 계좌를 신청하면 이후 별도 신청 없이 지급받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;Q. 신청 기한은.&lt;br&gt;A. 3년 내 신청하면 된다.&lt;br&gt;Q. 대리 신청도 가능한가.&lt;br&gt;A. 본인이 직접 신청하는 게 원칙이지만 가족이 위임장·가족관계증명서(상세)·신분증 등 서류를 준비해 신청할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모발이 낙엽처럼 우수수… 가을이면 늘어나는 남성호르몬 탓</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910027002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910027002</guid>
      <pubDate>2024-09-10T00:30:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910003040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;찬바람 불면 두피 혈액순환 방해&lt;br/&gt;흡연·다이어트·육식 섭취도 원인&lt;br/&gt;머리 감고 마른 상태서 빗질해야&lt;br/&gt;탈모 방지 샴푸는 치료 효과 미미&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1610880 --&gt;&lt;br&gt;머리를 감거나 빗을 때 한 움큼씩 빠진다. 가슴이 덜컥 내려앉는다. 또 ‘탈모의 계절’ 가을이다. 모발은 두피 보호와 체온조절 기능을 하지만 첫인상을 결정하는 요소로도 작용한다. 탈모가 진행되면 자신감이 떨어지고 사회생활에 불편을 겪거나 스트레스를 받기도 한다. 건강하게 모발을 지키려면 어떻게 해야 할까.&lt;br&gt;9일 국민건강보험공단에 따르면 국내 탈모 인구는 1000만명을 넘어섰다. 탈모는 정상적으로 모발이 있어야 할 부위에 없는 상태를 말한다. 모발이 가늘어지거나 특정 부위의 모발이 빠지면 탈모증이다. 모낭이 유지되는 탈모(유전성·휴지기·원형 탈모증)와 유지되지 않는 탈모(흉터형성 탈모증)로 나뉜다. 건강보험심사평가원이 집계한 원형탈모증 환자는 2010년 13만 6740명에서 지난해 17만 8009명으로 4만명 넘게 늘었고, 유전성(안드로젠성) 탈모증은 2010년 1만 2758명에서 지난해 2만 7044명으로 2배 이상 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탈모는 주로 남성에게 나타나는데 남성 탈모는 이마 양쪽 끝부분이 올라가는 M자나 정수리가 빠지는 형태가 흔하다. 반면 여성은 정수리의 머리숱이 적어지는 특징이 있다. 휴지기 탈모증이란 스트레스, 영양 결핍에 따라 일시적으로 모발이 빠지는 것을 말한다. 권오상 서울대병원 피부과 교수는 “출산 후 여성호르몬(에스트로겐)이 줄면서 탈모가 오는데 (아이가) 100일일 때 가장 많이 빠지고 돌 때 거의 회복된다”고 말했다. 원형탈모증은 자가면역질환으로 나타난다.&lt;br&gt;탈모의 원인으론 유전, 노화, 남성호르몬(DHT·다이하이드로테스토스테론) 등이 꼽힌다. 육식 위주의 식습관과 무리한 다이어트, 끼니를 거르는 습관, 흡연 등 환경적 요인도 한몫한다. 영양 불균형이 모발의 영양 공급에 지장을 주는 것이다.&lt;br&gt;김범준 중앙대병원 피부과 교수는 “동물성 기름인 포화지방은 남성호르몬의 혈중 농도를 올리고, 당분이 많은 음식도 인슐린 분비를 증가시켜 남성호르몬 재료인 아라키돈산을 생성한다”고 말했다. 일교차가 심한 가을철에 탈모가 심한 이유도 남성호르몬 증가로 탈모 유발 단백질이 활발히 생성되기 때문이다. 차고 건조한 가을 날씨는 각질층을 두껍게 해 두피 혈액 순환을 방해하며 탈모를 촉진시킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;짧은 수면과 낮은 수면의 질, 스트레스도 탈모를 유발한다. 김 교수는 “탈모 인구의 절반이 20~30대로 더이상 중년 질환이 아니다”라면서 “취업 준비 등 스트레스가 쌓이면 두피 혈액 순환이 저하돼 모발 성장에 악영향을 미쳐 탈모가 심해진다. 스트레스를 다스리는 지혜가 필요하다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정수리나 앞머리 모발이 가늘어졌거나 하루에 100개 이상 빠진다면 탈모를 의심해 봐야 한다. 병원에 가면 두피 상태와 모발의 밀도, 굵기, 탈모반 등을 확인할 수 있다. 완치는 어렵지만 약물 치료로 진행을 늦추거나 완화할 수 있다. 탈모 초기에는 DHT 호르몬 생성 차단에 도움이 되는 ‘먹는 약’(피나스테리드, 두타스테리드)을, 진행 후에는 ‘바르는 약’(미녹시딜 등)을 사용한다. 이미 많이 진행됐다면 뒤 머리카락을 뽑아 앞머리에 심는 자가 모발 이식이 효과적이다.&lt;br&gt;권 교수는 “모발은 한 달에 1㎝씩 자라므로 6개월간 약물 치료를 해야 유의미한 효과를 거둘 수 있다”면서 “노화인 탈모는 완벽한 치료가 어렵지만 조기 발견과 적극 관리로 개선이 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;건강한 모발을 유지하기 위해선 균형 잡힌 식사와 규칙적인 생활 습관, 금연을 하는 편이 좋다. 문익준 서울아산병원 피부과 교수는 “머리는 하루 또는 이틀에 한 번 감고 마른 상태에서 빗질을 해야 한다. 철분·아연·비오틴·비타민D·엽산 등 단백질 공급원이 되는 음식을 골고루 잘 먹어야 한다”고 했다. DHT 생성을 억제하는 녹차도 좋다. 다만 이른바 ‘탈모 샴푸’ 효과는 제한적이다.&lt;br&gt;주민숙 한양대병원 피부과 교수는 “탈모 방지용 샴푸는 샴푸 모발에 도움이 되는 성분을 첨가한 것이지만 두피에 머무르는 시간이 짧고 탈모 원인과 직접 연관이 없어 효과가 미미한 경우가 많다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“난 성소수자 이야기 쓰는 ‘실패한’ 작가…이 책이 그들에게 자유를 준다면 성공”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910030001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910030001</guid>
      <pubDate>2024-09-10T00:31:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910003131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;‘2등 시민’ 게이 남자·이성애 여자  &lt;br/&gt;서로의 고통 보듬는 감정 그려내&lt;br/&gt;“성소수자 밝혔을 때 협박 받기도&lt;br/&gt;슬픔의 힘으로 진정한 자유 찾길”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1610888 --&gt;&lt;br&gt;대만 소설가 천쓰홍(48)의 장편 ‘귀신들의 땅’이 지난겨울 국내에 소개됐을 때 작가의 이름을 아는 독자는 거의 없었을 것이다. 대만의 권위 있는 문학상을 거머쥔 ‘젊은 거장’이라는 수식어는 한국과 대만의 거리만큼이나 멀게 느껴졌다. 그러나 그의 이름이 대중의 뇌리에 각인되는 데는 그리 오래 걸리진 않았다. 가족, 사랑, 눈물. 인간의 보편적인 감정을 흡인력 있는 문체로 그린 그의 소설은 출간 즉시 베스트셀러에 올랐다. 민음사에 따르면 지난 1월 출간 이후 지금껏 1만 5000부 이상이 팔렸다고 한다.&lt;br&gt;천쓰홍의 최근작 ‘67번째 천산갑’이 얼마 전 한국어로 옮겨졌다. ‘귀신들의 땅’이 번역된 지 불과 8개월 만이다. 신작 출간과 더불어 한국문학번역원이 주최하는 ‘2024 서울국제작가축제’ 참석을 위해 한국을 찾은 천쓰홍은 9일 서울 중구의 한 식당에서 기자들과 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“‘귀신들의 땅’이 한국어로 출간된 뒤 받았던 여러 독자의 피드백 중에서 특히 저와 같은 성소수자들의 반응이 기억에 남는다. 대만의 작은 농촌에서 벌어진 일인데도 소설에 담긴 고통이 한국에 있는 내가 느낀 것과 같다는 이야기였다.”&lt;br&gt;사실 ‘귀신들의 땅’은 천쓰홍 자신의 이야기다. 작품의 주인공이기도 한 ‘소설을 쓰는 성소수자’인 ‘톈홍’은 작가의 분신이다. 일찍이 성소수자로서의 정체성을 밝힌 작가는 2019년 이 작품을 처음 발표했을 때만 해도 ‘죽여 버리겠다’는 협박을 여러 번 받았다고 한다. 동성혼이 법적으로 인정된 대만에서조차 성소수자들이 겪어야 하는 억압은 여전한 듯하다. 그는 이번 작품에서도 성소수자를 전면에 내세운다.&lt;br&gt;“‘67번째 천산갑’은 게이 남성과 헤테로(이성애자) 여성의 이야기다. 박상영 작가의 ‘대도시의 사랑법’에도 비슷한 관계가 나온다. 가부장제가 지배하는 한국과 대만의 상황에선 상당히 특이한 관계다. 여성과 성소수자 모두 ‘2등 시민’으로 취급되기 때문이다. 이 소설은 슬픔에 관한 이야기다. 나는 눈물과 슬픔의 힘을 믿는다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;게이 남성과 헤테로 여성은 영원히 평행선을 걷는다. 둘 다 남성을 사랑하기에 불같은 마주침은 없지만 그래서 서로의 고통을 섬세하게 보듬을 수 있다. 최근 중화권에서는 이성애자 여성의 게이 남성 친구를 뜻하는 ‘게이미’(gay蜜)라는 신조어도 생겨났다고 한다. 중국어에서 ‘미’(蜜)는 허물없이 다정한 친구를 의미한다. 관능적인 사랑이 싹틀 수 없는 남녀의 사이, 천쓰홍은 거기에서만 피어날 수 있는 미묘한 감정을 아름답게 포착한다.&lt;br&gt;그는 성소수자로서의 정체성을 ‘실패’라는 단어로 유쾌하게 자조했다. “‘귀신들의 땅’이 대만의 과거라면 ‘67번째 천산갑’은 지금의 대만이다. 자유롭지 못한 인물을 통해 자유를 이야기하려고 했다. 나는 ‘실패한’ 작가이고, 실패한 인물의 이야기를 실패한 사람들에게 전하고 있다. 다만 그들이 이 책을 통해 진정한 자유를 얻었으면 하는 마음이다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덜어 내니 보이네, 일흔에 꿰뚫은 핵심</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910030002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910030002</guid>
      <pubDate>2024-09-10T00:31:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910003137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1610887 --&gt;&lt;br&gt;“사람은 사물을 볼 때 핵심적인 것만 봅니다. 본성적으로 그런 시선을 가지고 태어나는 것이죠. 그걸 찾고 싶은 거예요.”&lt;br&gt;서울 종로구 세종문화회관 미술관에서 지난 5일 만난 미술계 원로 강요배(72) 작가는 여전히 연구하고 나아가야 할 방향을 고민하는 모습이었다. 오랜 세월 화업을 이어 온 작가임에도 그는 “작품에서 불필요한 것을 빼내려고 2차, 3차로 노력해도 못 빼 버릴 때가 있다”며 “보는 사람은 본능적으로 알아보기 때문에 쉬운데 작품을 만드는 사람은 상당히 어렵다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1610893 --&gt;&lt;br&gt;세종문화회관과 서울 중구 한국프레스센터 1층 아트스페이스 호화에서 동시에 열리는 호반미술상 수상작가전 ‘바람 소리, 물소리’에도 이런 고민이 녹아 있다. 총 91점의 작품을 바라보다 보면 그가 말한 게 무엇인지 이해가 된다. 작품 ‘바비가 온 정원’은 휘몰아치는 거센 비바람에 휘어지고 서로 경계가 허물어진 나무들이 연상된다. 굳이 설명을 듣거나 제목을 보지 않아도 단숨에 알 수 있다.&lt;br&gt;강 작가를 제주 4·3항쟁의 대표 작가로 부르기도 하지만 그의 일부일 뿐 전부가 될 수 없다. 그는 “전체 2800여점 정도의 작품이 있는데 그중에 한 70~80점 정도만 4·3과 관련된 것”이라며 “4·3을 잊어버린다는 것은 아니지만 그 외에도 여러 가지 연구를 하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;청년 강요배가 날카롭고 첨예한 감각으로 역사적인 사건과 사회를 바라보는 시선을 화폭에 담아 왔다면 1992년 제주로 귀향하면서부터는 자연과 공명하며 자연 그대로를 온몸으로 체화하는 작업을 하고 있다. 이번 전시도 그의 신작을 포함해 제주의 바다와 바람, 산과 들, 꽃과 새 등 자연 그대로를 역동적으로 담아낸 작품들로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;높이 6.7m에 달하는 ‘폭포 속으로’ 등 그의 대작을 마주하노라면 관객 자신이 그 자연 속에 존재하는 듯한 착각을 일으키는 동시에 일흔이 넘은 작가가 거대한 화폭을 넘나들며 춤을 추듯 그려내는 과정이 고스란히 느껴진다. 그 과정에서 빗자루, 종이 구긴 것 등이 붓을 대신하기도 한다. 그는 “붓은 얌전해서 표현이 잘 안 된다”고 말한다.&lt;br&gt;‘본성화돼 있는 감수성’에 호소하는 그의 그림에는 오랜 시간 작가가 대상을 바라보고 마침내 토착화하는 과정이 담겼다. “정들이지 않은 것은 그릴 수 없어요. 시간성이 결합해야만 비로소 나오는 것들이 있죠. 그래서 나는 구경꾼이 될 수 없습니다.” 전시는 오는 22일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온 가족 신명나게, 연인과 오붓하게… 4色 무대 ‘강추’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910030003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910030003</guid>
      <pubDate>2024-09-10T00:32:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910003129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;추석 연휴가 오는 14일부터 닷새간 이어진다. 오랜만에 가족·친지를 만나 회포를 풀고 맛있는 음식으로 배를 채운 뒤에는 공연장을 찾아 마음의 양식을 쌓는 건 어떨까.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;‘휘영청 둥근 달’ 명절엔 역시 국악&lt;/strong&gt;세태가 변했다고 해도 명절 분위기를 돋우기에는 전통 공연이 제격이다. 국립국악원은 추석 당일인 17일 오후 7시 서울 서초구 국립국악원 연희마당에서 ‘휘영청 둥근 달’을 공연한다. 궁중 행진음악인 ‘대취타’, 풍년을 기뻐하는 뜻을 담은 ‘경풍년’, 구전 노래인 민요 등 다채로운 국악의 매력을 선보인다. 추석을 대표하는 놀이 ‘강강술래’, 신명 나는 장단과 화려한 몸동작이 특징인 ‘판굿’도 만날 수 있다. 소고춤과 장구춤이 가세해 한층 풍성한 무대를 선사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610889 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전통을 바탕으로 현대적인 감각을 더한 창작극도 있다. 국가무형유산 판소리 이수자이자 소리꾼, 배우, 작창가 이자람의 창작 판소리 ‘노인과 바다’가 오는 13일과 14일 서울 중구 명동예술극장에서 공연된다. 어니스트 헤밍웨이의 동명 소설을 각색해 판소리로 만든 작품으로 2019년 두산아트센터에서 초연된 이래 영국 런던 등 국내외에서 호평을 받았다. 국립극단이 민간 우수작을 다시 선보이는 ‘2024 기획초청 Pick크닉’ 선정작으로 무대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610891 --&gt;&lt;br&gt;서울예술단 창작 가무극 ‘금란방’은 조선시대를 배경으로 술과 소설이 금지된 억압의 시대에 비밀 공간인 금란방에서 벌어지는 얘기다. 불합리한 금기에 맞서 할 말은 하고 살겠다는 여성과 서민들의 굳은 의지가 시끌벅적한 소동극의 형태로 펼쳐진다. 배우와 관객이 함께 어울리는 현대판 마당놀이의 흥겨움을 만끽할 수 있는 공연이다. 오는 29일까지 서울 중구 국립극장 하늘극장.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1610896 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;대학로 가서 ‘고도’를 기다려 볼까&lt;/strong&gt;대학로 나들이를 계획한다면 사뮈엘 베케트의 명작 ‘고도를 기다리며’를 오마주한 코미디극 ‘고도를 기다리며를 기다리며’를 추천작으로 꼽을 만하다. 연극 ‘고도를 기다리며’ 분장실에서 주인공 에스트라공과 블라디미르의 대역 배우 두 명이 예술, 인생, 연극 등을 주제로 나누는 우스꽝스러우면서도 진지한 대화가 원작과는 다른 매력으로 관객의 마음을 사로잡는다. 관록의 배우 이순재와 최민호, 곽동연 등 젊은 배우들이 호흡을 맞춘다. 지난 7일 서울 종로구 대학로 예스24스테이지 3관에서 개막해 오는 12월 1일까지 공연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610899 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;‘빨간부츠’ 남자들한테 반해 볼래&lt;/strong&gt;뮤지컬도 빼놓을 수 없다. 80㎝ 길이의 빨간 부츠를 신은 남자 배우들이 등장하는 유쾌하면서도 감동적인 뮤지컬 ‘킹키부츠’가 국내 초연 10주년을 맞아 2년 만에 다시 무대에 올랐다. 초연부터 롤라 역을 맡아 흥행 돌풍을 일으킨 강홍석을 비롯해 터줏대감 배우들이 이번에도 대거 출연해 기대를 모은다. 서울 용산구 블루스퀘어 신한카드홀에서 오는 11월 10일까지 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;귀로 듣는 ‘센과 치히로’는 어때?&lt;/strong&gt;온 가족이 즐길 만한 클래식 공연도 풍성하다. 오는 14일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서는 일본 영화음악 작곡가 히사이시 조의 영화음악을 모은 ‘히사이시 조 영화음악 콘서트 2024’가 열린다. 애니메이션 ‘센과 치히로의 행방불명’, ‘이웃집 토토로’, ‘천공의 성 라퓨타’ 속 OST를 오케스트라 연주로 들을 수 있다. 오는 15일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서는 영화 ‘해리포터’, ‘인터스텔라’, ‘어벤져스’에 등장하는 주제곡을 감상할 수 있는 ‘시네마 오케스트라 슈퍼콘서트 인 추석 위드 또모’ 공연이 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 9월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500003</guid>
      <pubDate>2024-09-10T00:56:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 귀인과의 만남을 소중히 하라.&lt;br&gt;72년생 : 노력하면 소득이 있겠다.&lt;br&gt;84년생 : 성실한 일에 보답 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 공부를 다시 시작해 보라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 믿음을 가져야 한다.&lt;br&gt;61년생 : 부부애를 잘 지켜라.&lt;br&gt;73년생 : 양보와 인내심이 필요하다.&lt;br&gt;85년생 : 이제 마음을 다잡아라.&lt;br&gt;97년생 : 인기가 올라 행운이 상승하는 날.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 상대하지 말고 자리를 피하라.&lt;br&gt;62년생 : 친절함이 기쁨을 준다.&lt;br&gt;74년생 : 겉모습보다 내실이 중요하다.&lt;br&gt;86년생 : 작은 충돌을 피하라.&lt;br&gt;98년생 : 한꺼번에 얻으려 하지 마라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 사람 만나는 일이 좋겠다.&lt;br&gt;63년생 : 운이 서서히 풀리기 시작한다.&lt;br&gt;75년생 : 힘들면 도움 청하라.&lt;br&gt;87년생 : 한 발 뒤로 물러서라.&lt;br&gt;99년생 : 문서에 이득이 있구나.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 건강을 돌보면 재물운이 보인다.&lt;br&gt;64년생 : 마음의 괴로움이 곧 해결된다.&lt;br&gt;76년생 : 신속하게 일 처리하라.&lt;br&gt;88년생 : 행운이 다가오는 날.&lt;br&gt;00년생 : 인간관계 더욱더 신중하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 이제야 일이 해결되는구나.&lt;br&gt;65년생 : 주위의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;77년생 : 굳은 마음이 건강 지킨다.&lt;br&gt;89년생 : 자기 주관을 확실히 하라.&lt;br&gt;01년생 : 지금의 어려움을 반드시 극복하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 좋은 뜻을 가지고 베풀어라.&lt;br&gt;66년생 : 희망찬 결과가 곧 나타난다.&lt;br&gt;78년생 : 적극적으로 접근해 보라.&lt;br&gt;90년생 : 천천히 시작하라.&lt;br&gt;02년생 : 남의 말 듣지 말고 소신껏 행동하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 어려움이 곧 사라진다.&lt;br&gt;55년생 : 마음이 굳세어야 하겠다.&lt;br&gt;67년생 : 일의 성과가 서서히 나타난다.&lt;br&gt;79년생 : 경쟁에서 작은 이득 있다.&lt;br&gt;91년생 : 돈과는 별로 연이 없겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 순탄하게 풀린다.&lt;br&gt;56년생 : 사업운이 지금에야 풀리는구나.&lt;br&gt;68년생 : 새로운 일 시작해도 좋을 듯.&lt;br&gt;80년생 : 가는 곳마다 이익 있겠다.&lt;br&gt;92년생 : 능력에 맞는 계획을 세워라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 여유를 가지고 건강 유지.&lt;br&gt;57년생 : 타인과의 거래 조심하라.&lt;br&gt;69년생 : 바라던 일 이루어진다.&lt;br&gt;81년생 : 인기와 신뢰가 넘친다.&lt;br&gt;93년생 : 제일 우선이 신용이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 심신이 불안하구나.&lt;br&gt;58년생 : 아랫사람으로부터 기쁜 일.&lt;br&gt;70년생 : 이동하기에 좋은 날.&lt;br&gt;82년생 : 새로운 사람과 만남이 있겠다.&lt;br&gt;94년생 : 목표 없는 행동은 낭비에 불과하다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 작은 소망은 이루겠다.&lt;br&gt;59년생 : 컨디션 조절을 잘하라.&lt;br&gt;71년생 : 자신의 뜻대로 밀고 나가라.&lt;br&gt;83년생 : 기다리는 게 상책.&lt;br&gt;95년생 : 상대를 얕보지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제러미 리프킨 “한국은 태양광·풍력 등 신재생에너지 전환이 시급한 나라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500051</guid>
      <pubDate>2024-09-10T10:28:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910102759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1610976 --&gt;&lt;br&gt;“전 세계 에너지 시장 측면에서 보더라도 2019년부터 태양광과 풍력 발전에 들어가는 비용은 급격히 떨어지고 효율은 높아지고 있다. 그 덕분에 천연가스, 화력, 원자력 발전에 비해 시장 규모는 빠르게 성장하고 있다. 경제적 측면과 아울러 기후변화의 영향을 크게 받는 나라 중 하나로 꼽히는 한국에서 신재생에너지 전환이 느리게 진행되는 것은 무척 안타깝다.”&lt;br&gt;‘엔트로피’와 ‘노동의 종말’, ‘공감의 시대’, ‘회복력 시대’ 등으로 현재 가장 영향력 있는 경제사상가로 꼽히는 제러미 리프킨이 신간 ‘플래닛 아쿠아’(민음사)를 들고 독자를 찾았다. 이번 책에서는 지구온난화로 인한 기후변화와 그에 따른 생태 위기를 집약하는 가장 중요한 주제인 ‘물’에 주목할 필요가 있다고 강조하며, 모든 생명이 번성하는 방법을 제시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리프킨은 신간의 전 세계 동시 발간을 기념해 9일 오후 8시부터 3시간 가까이 줌(zoom)으로 원격 기자간담회를 열고 까다로운 질문에도 유머를 섞어가며 진지하게 답변했다.&lt;br&gt;리프킨은 기후변화로 인한 생태 위기는 화석연료 사용을 중심으로 한 ‘산업 수자원 인프라’의 위기로 진단했다. 농업혁명부터 현재까지 인류의 6000년 역사는 풍성한 수확과 잉여 생산 확보를 위한 수자원의 통제로 가능했다. 그렇지만 지구온난화와 기후변화 때문에 이제 자연을 완벽하게 통제한다는 개념은 이제 통하지 않는다고 리프킨은 강조했다. 이는 자본주의 위기로 이어질 것이라고도 예측했다.&lt;br&gt;특히 리프킨은 산업혁명 이후 형성된 거대 도시들은 홍수와 가뭄, 폭염 등 기후변화로 인해 극심한 기상이변에 따른 피해는 커질 수밖에 없다고 지적했다. 이 때문에 앞으로는 ‘신유목 시대’와 ‘임시 사회’라는 개념을 일상화시킬 것이라고 설명했다. 리프킨은 “인구통계학 연구들에 따르면 앞으로 45년 동안 미국인 12명 중 1명꼴로 가뭄, 폭염, 대형 화재에 취약한 남부를 벗어나 서부 산간지대와 북서부로 이동할 것이라고 예상한다”라며 “세계 상당수가 기후 위험 지역을 벗어나 살기 좋은 기후를 찾아 떠나는 신유목민이 될 것”이라고 말했다. 농경사회와 함께 구축된 ‘긴 정주 생활, 짧은 이동 생활’이라는 특징이 ‘짧은 정주 생활, 긴 이주 생활’로 바뀐다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1610977 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신유목 시대는 성장보다 분배, 생산성에서 재생성, 효율성에서 적응성, 금융자본에서 생태 자본, 경제 중심의 GDP에서 삶의 질 지표로, 수직적 경제에서 수평적 경제로 전환이 빠르게 일어날 것이라고 리프킨은 전망했다. 그는 또 기후변화 시대의 생존을 위해서는 중앙집중화보다는 분산화, 세계화보다는 지역화로 갈 수밖에 없다고 강조했다.&lt;br&gt;“기후변화로 인해 나타나는 신유목 시대와 임시 사회라는 개념은 현재 전 세계적으로 나타나는 도시 집중화 현상도 완화하게 될 것이다. 도시는 중앙집권적 개념인데 우리 삶의 모든 분야가 분산화되고 있다. 한국을 비롯해 많은 나라에서 고민하는 도시 집중화 현상도 곧 바뀌게 될 것으로 생각된다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1610978 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘43세 미혼’ 조인성 “연애? 남자로서 자신감 없어져… 늙는구나 생각할 때 있어”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/10/20240910500078</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/10/20240910500078</guid>
      <pubDate>2024-09-10T11:37:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910113724_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611014 --&gt;&lt;br&gt;배우 조인성(43)이 연애와 결혼에 관해 느끼는 위기감을 언급했다.&lt;br&gt;유튜브 채널 ‘짠한형 신동엽’에는 지난 9일 ‘인성 좋은 방이동 독거노인’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 게스트로 초대된 조인성은 ‘가장 최근에 한 연애’를 묻는 질문에 “있다가 없다가 또 있다가 없다가 그런다”고 솔직하게 털어놨다.&lt;br&gt;조인성은 “올초 배성우 선배랑 전화 통화 하면서 이야기를 나눈 적이 있다. 인생 상담을 했다”며 “남자로서 자신감이 없어진다”고 털어놨다.&lt;br&gt;신동엽이 “연애 면에서?”라고 묻자 조인성은 고개를 끄덕이더니 “위로 만날 가능성보다 밑에 나이 친구들과 만날 가능성이 더 큰데 내가 과연 경쟁력이 있을까. 알게 모르게 내가 조금씩 늙는구나 생각할 때가 있다”고 솔직하게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조인성은 이어 “유명세 빼고 나면 저보다 어린 친구들이 저를 좋아할 가능성이 (있을까). 왜냐면 20대부터 44세부터 60세까지 다 경쟁 상대에 들어가는 거 아니냐. 그러면 ‘나는 경쟁력이 있을까’라는 생각을 물어봤었다”며 “그랬더니 성우형이 ‘너 나한테 왜 그러냐’고 하더라”고 해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;조인성은 결혼에 대해 “지금은 만족스럽다. 지금이 만족스럽다는 건 결혼이 아니라도 연애를 하면 또 지금도 만족스러울 수 있는 거고”라고 했다. 그러면서도 “‘반드시 안 하겠다’, ‘반드시 해야겠다’라는 건 너무 극단적인 것 같다”며 독신주의는 아니라는 여지를 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘43세 미혼’ 조인성 “연애? 남자로서 자신감 없어져… 늙는구나 생각할 때 있어”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/10/20240910500078</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/10/20240910500078</guid>
      <pubDate>2024-09-10T11:37:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910113724_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611014 --&gt;&lt;br&gt;배우 조인성(43)이 연애와 결혼에 관해 느끼는 위기감을 언급했다.&lt;br&gt;유튜브 채널 ‘짠한형 신동엽’에는 지난 9일 ‘인성 좋은 방이동 독거노인’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 게스트로 초대된 조인성은 ‘가장 최근에 한 연애’를 묻는 질문에 “있다가 없다가 또 있다가 없다가 그런다”고 솔직하게 털어놨다.&lt;br&gt;조인성은 “올초 배성우 선배랑 전화 통화 하면서 이야기를 나눈 적이 있다. 인생 상담을 했다”며 “남자로서 자신감이 없어진다”고 털어놨다.&lt;br&gt;신동엽이 “연애 면에서?”라고 묻자 조인성은 고개를 끄덕이더니 “위로 만날 가능성보다 밑에 나이 친구들과 만날 가능성이 더 큰데 내가 과연 경쟁력이 있을까. 알게 모르게 내가 조금씩 늙는구나 생각할 때가 있다”고 솔직하게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조인성은 이어 “유명세 빼고 나면 저보다 어린 친구들이 저를 좋아할 가능성이 (있을까). 왜냐면 20대부터 44세부터 60세까지 다 경쟁 상대에 들어가는 거 아니냐. 그러면 ‘나는 경쟁력이 있을까’라는 생각을 물어봤었다”며 “그랬더니 성우형이 ‘너 나한테 왜 그러냐’고 하더라”고 해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;조인성은 결혼에 대해 “지금은 만족스럽다. 지금이 만족스럽다는 건 결혼이 아니라도 연애를 하면 또 지금도 만족스러울 수 있는 거고”라고 했다. 그러면서도 “‘반드시 안 하겠다’, ‘반드시 해야겠다’라는 건 너무 극단적인 것 같다”며 독신주의는 아니라는 여지를 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국, 7년 만에 솔하임컵 챙기나…유럽과 자존심 대결 주말 열전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500084</guid>
      <pubDate>2024-09-10T11:57:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910115704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611024 --&gt;&lt;br&gt;미국과 유럽의 여자골프 자존심 대결의 무대인 솔하임컵이 오는 13일 밤(한국시간) 미국 버지니아주 게인즈빌의 로버트 트렌트 존스 골프클럽(파72·6741야드)에서 개막해 사흘간 펼쳐진다.&lt;br&gt;미국과 유럽 최고 골퍼들의 단체 대결인 솔하임컵은 1990년 시작해 2년마다 짝수 해에 열리다가 2003년 대회부터는 홀수 해로 옮겼고, 올해부터 다시 짝수 해에 열기로 하며 2002년, 2003년에 이어 두 번째로 2년 연속 대회가 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역대 전적에서 미국이 10승7패1무로 앞서 있지만, 최근에는 유럽의 기세가 좋았다. 2019년과 2021년 대회에서 유럽이 승리했고, 지난해에는 무승부를 기록했다. 비기면 직전 대회 승리 팀이 우승컵을 보유한다는 규정에 따라 미국은 7년 만에 우승컵 탈환을 노린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611025 --&gt;&lt;br&gt;전력상 미국이 우위이긴 하다. 스테이시 루이스를 단장으로 한 미국 팀은 세계 1위 넬리 코르다, 2위 릴리아 부, 9위 로즈 장이 주축이다. 여기에 시즌 2승을 올린 로런 코글린(14위)도 합류했다. 이번 시즌을 끝으로 은퇴를 선언한 렉시 톰프슨(39위)도 힘을 보탠다. 한국계 선수로는 앨리슨 리(26위), 앤드리아 리(44위)가 12명의 선수 명단에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수잔 페테르센(노르웨이)이 이끄는 유럽팀은 세계 10위 셀린 부티에(프랑스), 12위 찰리 헐(잉글랜드)이 주축이다. 파리올림픽 은메달리스트로 세계 30위인 에스터 헨젤라이트(독일)도 출격한다.&lt;br&gt;포섬 매치플레이(8경기), 포볼 매치플레이(8경기)를 대회 첫째 날과 둘째 날 치르고, 마지막 날에서는 각 팀 12명이 맞붙는 싱글 매치플레이로 승패를 가린다. 승리하면 1점, 비기면 0.5점, 패하면 0점을 받는다. 14.5점을 먼저 따는 팀이 우승한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친환경여행 캠페인으로 지역경제 살린다…관광공사+스타벅스 ‘투 어스’ 캠페인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500087</guid>
      <pubDate>2024-09-10T12:16:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910121653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611028 --&gt;&lt;br&gt;한국관광공사가 스타벅스와 함께 ‘투어스(To Earth, To Us)’ 캠페인을 오는 10월 6일까지 진행한다. 친환경 여행문화를 조성하고 동시에 지역경제 활성화도 꾀하려는 캠페인이다. 전국 334개 스타벅스 매장과 연계해 다회용컵 사용을 인증한 뒤, ▲대중교통, 장바구니 이용 등 친환경여행 실천 ▲나만 알고 있는 숨은 여행지 소개 ▲쓰담 달리기(플로깅)가 시급한 관광지 알리기 미션 등 3개 중 1개를 선택해 수행하면 추첨을 통해 전기자전거, 스타벅스 그린 런치 박스 등을 선물로 준다. 이벤트와 관련한 자세한 사항은 캠페인 누리집(greencampaign.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;아울러 관광공사와 스타벅스, 원주시청 직원 등 70여 명은 10일 강원 원주 간현관광지 소금산 그랜드밸리 내 하늘정원에서 커피 찌꺼기를 업사이클링해 만든 비료 뿌리기 사회공헌활동을 진행한다. 참가자들은 1회용품 줄이기, 여행지 환경보호, 저공해 교통수단 이용 친환경 여행 실천 서약 등 지속적인 친환경 여행 활동을 다짐할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강제로 싸움시켜” 배우 안세하 학폭 의혹…소속사 “사실무근”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500099</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500099</guid>
      <pubDate>2024-09-10T13:43:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910134351_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611056 --&gt;&lt;br&gt;배우 안세하(38·본명 안재욱)가 학교 폭력 의혹에 휩싸였다.&lt;br&gt;9일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘배우 안세하 학폭 고발한다’는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작성자는 안세하의 중학교 동창이라며 “안세하는 당시 동급생보다 덩치가 아주 컸다. 학교에서 소위 말하는 일진 짱이었다”며 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “1~3학년 한 번도 안세하와 같은 반이 된 적은 없으나 3년간 복도에서 마주칠 때마다 쌍욕 하며 시비를 걸었다”며 “3학년 어느 날 안세하가 여러 일진과 나를 찾아와 교실 옆 급탕실 쪽으로 데리고 갔고, 안세하가 나에게 다가와 급탕실 벽에 깨어진 큰 유리 조각을 집어 들고는 내 배를 콕콕 쑤시며 위협했다”고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 “점심시간에 다시 급탕실로 끌려갔다. (안세하와 일진 무리가) 격투기 링처럼 나를 둘러쌌고, 안세하가 싸움 규칙까지 정해줬다. 수업 준비 종이 울리기 전까지 급탕실에서 괴롭힘이 진행됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작성자는 “이후에도 안세하는 복도를 지날 때마다 나에게 욕하고 시비를 걸었고 졸업 때까지 지속됐다”며 “평생 안세하가 내 배에 깨진 유리로 찌르며 위협하고 강제 싸움을 시켜 웃음거리 만든 이 일을 잊을 수 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1611057 --&gt;&lt;br&gt;그는 “몇 해 전 안세하가 영화에 나오는 모습을 보고 소름 돋았다”며 “사실 일이 커질까 두려워 몇 번은 글을 썼다 지웠다 하며 세월을 보냈다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “난 창원 연고지의 한 구단을 매우 응원하고 사랑한다. 아들은 매주 그 구단 야구 교실에 참여하고 있다”며 “며칠 전 그 구단에 학폭 가해 주동자인 안세하가 시구로 참여한다는 인스타그램 게시물을 보고 도저히 가만히 있을 수 없었다. 학창 시절 씻을 수 없는 상처를 준 악마 같은 놈이 우리 아이가 보게 될 야구 경기에, 가장 좋아하는 구단에 시구하는 모습을 보며 손뼉 칠 자신이 없다”고 했다.&lt;br&gt;작성자는 안세하의 졸업 앨범 사진도 함께 올렸다.&lt;br&gt;그는 “안세하, 너도 혹시 자식이 있다면 빨리 은퇴하고 새 삶을 살길 바란다. 창원에는 제발 나타나지 않길”이라며 “내 글에는 하나의 과장과 거짓도 없음을 맹세한다”고 했다.&lt;br&gt;한편 안세하의 소속사 후너스엔터테인먼트는 “안세하 학폭 의혹은 사실무근이다. 법적 대응 할 것”이라며 “사이버 수사대에 진정서를 넣었다. 허위 사실 유포로 인한 명예 훼손 혐의로 고소하고 강경하게 대응하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강제로 싸움시켜” 배우 안세하 학폭 의혹…소속사 “사실무근”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500099</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500099</guid>
      <pubDate>2024-09-10T13:43:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910134351_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611056 --&gt;&lt;br&gt;배우 안세하(38·본명 안재욱)가 학교 폭력 의혹에 휩싸였다.&lt;br&gt;9일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘배우 안세하 학폭 고발한다’는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작성자는 안세하의 중학교 동창이라며 “안세하는 당시 동급생보다 덩치가 아주 컸다. 학교에서 소위 말하는 일진 짱이었다”며 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “1~3학년 한 번도 안세하와 같은 반이 된 적은 없으나 3년간 복도에서 마주칠 때마다 쌍욕 하며 시비를 걸었다”며 “3학년 어느 날 안세하가 여러 일진과 나를 찾아와 교실 옆 급탕실 쪽으로 데리고 갔고, 안세하가 나에게 다가와 급탕실 벽에 깨어진 큰 유리 조각을 집어 들고는 내 배를 콕콕 쑤시며 위협했다”고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 “점심시간에 다시 급탕실로 끌려갔다. (안세하와 일진 무리가) 격투기 링처럼 나를 둘러쌌고, 안세하가 싸움 규칙까지 정해줬다. 수업 준비 종이 울리기 전까지 급탕실에서 괴롭힘이 진행됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작성자는 “이후에도 안세하는 복도를 지날 때마다 나에게 욕하고 시비를 걸었고 졸업 때까지 지속됐다”며 “평생 안세하가 내 배에 깨진 유리로 찌르며 위협하고 강제 싸움을 시켜 웃음거리 만든 이 일을 잊을 수 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1611057 --&gt;&lt;br&gt;그는 “몇 해 전 안세하가 영화에 나오는 모습을 보고 소름 돋았다”며 “사실 일이 커질까 두려워 몇 번은 글을 썼다 지웠다 하며 세월을 보냈다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “난 창원 연고지의 한 구단을 매우 응원하고 사랑한다. 아들은 매주 그 구단 야구 교실에 참여하고 있다”며 “며칠 전 그 구단에 학폭 가해 주동자인 안세하가 시구로 참여한다는 인스타그램 게시물을 보고 도저히 가만히 있을 수 없었다. 학창 시절 씻을 수 없는 상처를 준 악마 같은 놈이 우리 아이가 보게 될 야구 경기에, 가장 좋아하는 구단에 시구하는 모습을 보며 손뼉 칠 자신이 없다”고 했다.&lt;br&gt;작성자는 안세하의 졸업 앨범 사진도 함께 올렸다.&lt;br&gt;그는 “안세하, 너도 혹시 자식이 있다면 빨리 은퇴하고 새 삶을 살길 바란다. 창원에는 제발 나타나지 않길”이라며 “내 글에는 하나의 과장과 거짓도 없음을 맹세한다”고 했다.&lt;br&gt;한편 안세하의 소속사 후너스엔터테인먼트는 “안세하 학폭 의혹은 사실무근이다. 법적 대응 할 것”이라며 “사이버 수사대에 진정서를 넣었다. 허위 사실 유포로 인한 명예 훼손 혐의로 고소하고 강경하게 대응하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1억 역조공”…아옳이, 팬들 위해 준비한 선물 ‘재력 놀라워’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500117</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500117</guid>
      <pubDate>2024-09-10T14:15:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910141506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611079 --&gt;&lt;br&gt;유튜버 아옳이(본명 김민영)가 자신의 팬미팅을 찾아와 준 팬들에게 역대급 역조공을 전달했다.&lt;br&gt;지난 9일 유튜브 ‘아옳이’ 채널에는 ‘오랫동안 찾고 찾던 짝꿍 옳라프’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에는 아옳이가 동생과 함께 첫 팬미팅을 준비하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;아옳이는 “어마어마하게 선물을 준비했다”라며 “이 가방도 선물 너무 많아서 찢어질까봐 튼튼한 타포린백 만든 거다. 장바구니로 쓰시라”라고 전했다.&lt;br&gt;그는 먼저 칫솔을 소개하며 “아빠가 제 팬미팅이라고 칫솔 500개를 선물해주셨다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 아옳이는 자신이 운영 중인 브랜드에서 출시된 팔레트와 브러시, 색조 세트, 틴트 3종, 섀도우와 블러셔, 마스카라, 마스크팩, 세럼, 크림 등 다양한 선물 목록을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 트리트먼트와 샴푸, 텀블러, 헤어 오일, 선스틱, 맥주, 유산균 등 다양한 품목을 준비해 많은 이들을 놀라게 했다.&lt;br&gt;아옳이는 “모든 걸 제가 다 준비했다고 해도 과언이 아니다”라며 “1인당 무려 100만원 어치다. 1억원 역조공 이벤트”라며 뿌듯해했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1억 역조공”…아옳이, 팬들 위해 준비한 선물 ‘재력 놀라워’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500117</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500117</guid>
      <pubDate>2024-09-10T14:15:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910141506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611079 --&gt;&lt;br&gt;유튜버 아옳이(본명 김민영)가 자신의 팬미팅을 찾아와 준 팬들에게 역대급 역조공을 전달했다.&lt;br&gt;지난 9일 유튜브 ‘아옳이’ 채널에는 ‘오랫동안 찾고 찾던 짝꿍 옳라프’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에는 아옳이가 동생과 함께 첫 팬미팅을 준비하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;아옳이는 “어마어마하게 선물을 준비했다”라며 “이 가방도 선물 너무 많아서 찢어질까봐 튼튼한 타포린백 만든 거다. 장바구니로 쓰시라”라고 전했다.&lt;br&gt;그는 먼저 칫솔을 소개하며 “아빠가 제 팬미팅이라고 칫솔 500개를 선물해주셨다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 아옳이는 자신이 운영 중인 브랜드에서 출시된 팔레트와 브러시, 색조 세트, 틴트 3종, 섀도우와 블러셔, 마스카라, 마스크팩, 세럼, 크림 등 다양한 선물 목록을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 트리트먼트와 샴푸, 텀블러, 헤어 오일, 선스틱, 맥주, 유산균 등 다양한 품목을 준비해 많은 이들을 놀라게 했다.&lt;br&gt;아옳이는 “모든 걸 제가 다 준비했다고 해도 과언이 아니다”라며 “1인당 무려 100만원 어치다. 1억원 역조공 이벤트”라며 뿌듯해했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 연휴 내내 4대궁·조선왕릉 무료 개방…‘경복궁 별빛기행’ 등 행사도 풍성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500145</guid>
      <pubDate>2024-09-10T15:10:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910150941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611122 --&gt;&lt;br&gt;추석 연휴 5일간 4대궁과 종묘, 조선왕릉이 무료로 열린다.&lt;br&gt;국가유산청 궁능유적본부는 오는 14~18일 경복궁, 창덕궁(후원 제외), 창경궁, 덕수궁 등 4대궁과 종묘, 조선왕릉을 휴관일 없이 무료로 개방한다고 10일 밝혔다. 평소 예약제로 운영되는 종묘도 이 기간에는 자유롭게 관람할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다양한 궁궐 활용행사도 마련된다. 경복궁에서는 궁중 음식 체험과 야간 관람을 할 수 있는 ‘경복궁 별빛기행’, ‘경복궁 생과방’, ‘경복궁 야간관람’ 등이 열린다. 창덕궁에서는 야간 해설과 전통공연이 함께하는 ‘창덕궁 달빛기행’, 창경궁에서는 궁중 잔치를 재현한 ‘창경궁 야연’이 펼쳐진다. 궁궐 활용행사는 유료이며 사전 예약해야 한다. 다만 경복궁 수문장 교대 의식과 수문장 순라의식은 예약 없이 무료로 관람할 수 있다.&lt;br&gt;온라인에서도 문화유산을 즐길 수 있다. 추석 연휴 전날인 13일부터 10월 27일까지 나만의 조선시대 캐릭터를 만들어보는 참여형 프로그램 ‘모두의 풍속도 2024’(pungsokdo.com)가 운영된다. 올해는 경복궁과 한복을 주제로 새로 단장한 내용을 선보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘80대’ 김영옥, 화장실서 쓰러진 상태로…“119 불렀다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500150</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500150</guid>
      <pubDate>2024-09-10T15:18:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910151805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611132 --&gt;&lt;br&gt;배우 김영옥이 건강 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;9일 방송된 MBN ‘한번 더 체크타임’에는 대한민국 최고령 여배우 김영옥이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김영옥은 “내 나이쯤 되면 걱정이 많지만 제일 무서운 건 뼈 건강이다. 주변에서도 뼈 건강이 제일 중요하다고 한다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “1년 전에 (화장실에서) 발만 씻으려고 했는데, 넘어지니까 꼼짝을 못 하겠더라. 꼬리뼈 위에 금이 갔다고 했다”라고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “다행히 척추는 괜찮다고 했는데 다리 쪽에 골다공증이 발견됐다. 너무 놀라서 몇 개월을 신경 썼다”며 뼈 건강 정보를 얻기 위해 출연했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김영옥은 “엎드리고 있는 상태에서는 안 아픈데 조금만 움직여도 (다리가) 아픈 거다. 통증이 너무 심해서 119까지 불렀다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 통증에 대해서는 “애 낳을 때 말고 그렇게 아픈 건 처음이었다. 밥도 침대에 엎드려서 먹었다. 밥맛도 없고 못 먹다 보니 건강도 나빠지겠더라”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611133 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611134 --&gt;&lt;br&gt;김영옥은 “그때 소변 버려주는 것도 남편이 했다. 두 달 만에 뼈는 붙었는데 통증은 계속됐다. 넉 달이 지나서야 통증이 사라졌다”고 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;이날 김영옥은 뼈 건강을 위해 계단 오르기와 까치발 들기를 한다고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;그는 “3층 정도는 (계단으로) 걸어 올라간다”며 “튼튼한 뼈로 오래 살기 위해 생활 속에서 틈틈이 운동한다”고 말했다.&lt;br&gt;또 “지금 사는 아파트에서도 1주일에 1~2회는 7층까지 걸어 올라간 후 엘리베이터를 이용한다”며 “계단 오르기뿐 아니라 TV를 보면서도 까치발 운동하며 뼈 건강 관리를 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘80대’ 김영옥, 화장실서 쓰러진 상태로…“119 불렀다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500150</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500150</guid>
      <pubDate>2024-09-10T15:18:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910151805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611132 --&gt;&lt;br&gt;배우 김영옥이 건강 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;9일 방송된 MBN ‘한번 더 체크타임’에는 대한민국 최고령 여배우 김영옥이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김영옥은 “내 나이쯤 되면 걱정이 많지만 제일 무서운 건 뼈 건강이다. 주변에서도 뼈 건강이 제일 중요하다고 한다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “1년 전에 (화장실에서) 발만 씻으려고 했는데, 넘어지니까 꼼짝을 못 하겠더라. 꼬리뼈 위에 금이 갔다고 했다”라고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “다행히 척추는 괜찮다고 했는데 다리 쪽에 골다공증이 발견됐다. 너무 놀라서 몇 개월을 신경 썼다”며 뼈 건강 정보를 얻기 위해 출연했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김영옥은 “엎드리고 있는 상태에서는 안 아픈데 조금만 움직여도 (다리가) 아픈 거다. 통증이 너무 심해서 119까지 불렀다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 통증에 대해서는 “애 낳을 때 말고 그렇게 아픈 건 처음이었다. 밥도 침대에 엎드려서 먹었다. 밥맛도 없고 못 먹다 보니 건강도 나빠지겠더라”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611133 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611134 --&gt;&lt;br&gt;김영옥은 “그때 소변 버려주는 것도 남편이 했다. 두 달 만에 뼈는 붙었는데 통증은 계속됐다. 넉 달이 지나서야 통증이 사라졌다”고 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;이날 김영옥은 뼈 건강을 위해 계단 오르기와 까치발 들기를 한다고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;그는 “3층 정도는 (계단으로) 걸어 올라간다”며 “튼튼한 뼈로 오래 살기 위해 생활 속에서 틈틈이 운동한다”고 말했다.&lt;br&gt;또 “지금 사는 아파트에서도 1주일에 1~2회는 7층까지 걸어 올라간 후 엘리베이터를 이용한다”며 “계단 오르기뿐 아니라 TV를 보면서도 까치발 운동하며 뼈 건강 관리를 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임태혁, 최정만, 노범수…올해 모래판 추남(秋男)은 누구?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500153</guid>
      <pubDate>2024-09-10T15:22:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910152244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611139 --&gt;올해 한가위 모래판을 뒤흔들 ‘추남’(秋男)은 누구일까. 2024 민속씨름 추석장사씨름대회가 경남 고성에서 12일부터 이레 동안 펼쳐진다. 이번 대회에서 가장 관심을 끄는 대목은 민속씨름 현역 최다 우승 신기록 탄생 여부다.&lt;br&gt;현재 최고 기록은 21회 우승이다. 지난해 추석 대회에서 임태혁(35·수원시청)이 처음 달성한 뒤 올해 7월 보은 대회에서 노범수(26·울주군청), 8월 삼척 대회에서 최정만(34·영암군민속씨름단)이 차례차례 임태혁과 어깨를 나란히 했다. 임태혁은 금강장사(90㎏ 이하) 19회에 태백(80㎏ 이하)·금강 통합장사 2회를 더했고, 노범수는 태백장사 19회에 금강장사 2회를 보탰다. 최정만은 오로지 금강급에서만 이 체급 역대 최다인 21회 우승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611140 --&gt;공교롭게도 태백급을 주름잡던 노범수가 6월 단오 대회부터 본격적으로 체급을 올려 세 명 모두 금강급에서 신기록 경쟁을 벌이게 됐다. 금강급은 이번 대회 5체급 가운데 최다인 56명이 출전할 정도로 경쟁이 가장 뜨겁다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고질적인 허리 부상에 시달려 온 임태혁은 단오 대회 이후 석 달 만에 다시 모래판에 선다. 아직 완전한 몸 상태는 아닌 것으로 알려졌다. 우승도 지난해 추석 대회가 마지막이었다. 하지만 임태혁은 그동안 추석 대회에서 6번이나 우승했을 정도로 유달리 한가위 모래판에 강하다. 반면 노범수와 최정만은 추석 대회에선 한 번도 정상을 밟지 못했다.&lt;br&gt;임태혁은 “재활하다 복귀한 지 얼마 되지 않았고 운동도 많이 못 해 걱정되긴 하지만 최선을 다하겠다”고 말했다. 그는 후배들과의 기록 경쟁에 대해서는 “개인적으로 타이틀은 충분히 땄으니 후배들이 더 잘해서 씨름 인기를 견인했으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611141 --&gt;한편 2022년 울산대 재학 시절 단오 대회와 천하 대회를 석권한 뒤 지난해 민속 모래판에 뛰어들어 백두급(140㎏ 이하)을 쥐락펴락하는 김민재(22·영암군민속씨름단)가 생애 첫 추석 대회 꽃가마에 오를지도 관심을 끈다. 통산 12회 우승을 기록 중인 김민재가 이번 대회 정상에 서면 2년 차에 메이저 4개 대회(명절+천하)를 석권하게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>란커배 우승 신진서 9단, “사상 최초로 연간 최다상금기록 15억원 돌파하겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240910500185</guid>
      <pubDate>2024-09-10T16:03:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910160331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611177 --&gt;&lt;br&gt;2020년 1월부터 57개월 연속 국내 랭킹 1위를 지키고 있는 신진서(24) 9단은 자신이 세운 올해 최다상금기록을 넘어 사상 최초로 연간 최다상금 15억원을 돌파하겠다는 의지를 보였다.&lt;br&gt;신 9단은 10일 성동구 마장로 한국기원에서 열린 제2회 란커배 우승 기념 기자회견에서 “어릴 때는 상금은 보지 않고 오로지 대국만 봤는데 20대가 되고 나서는 상금도 이따금 검색해본다”며 멋쩍게 웃은 뒤 “상금은 결국 따라오는 것이다. 상금이 다른 스포츠와 비교했을 때 부족한 건 사실이지만 그래도 많은 상금을 받을 수 있다면 좋다고 생각한다”며 기록 경신에 대한 강한 의욕을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 13억4069만8200원을 벌어들인 신진서는 남은 대회 결과에 따라 지난해 자신이 세운 연간 최다상금 기록(14억7961만7514원)은 물론이고 사상 최초의 연간 15억원 상금기록에도 도전한다. 현재 삼성화재배, 명인전, KB국민은행 바둑리그, 중국 갑조리그 등이 남아있어 지금의 페이스만 유지한다면 충분히 경신이 가능하다. 명인전의 경우 우승상금이 7000만원이며 국제대회인 삼성화재배 우승상금은 3억원 등이다. 앞으로 1억3900만원을 넘은 상금을 받으면 최다상금기록을 경신하고 만일 1억6000만원이상의 상금을 받으면 사상 최초로 상금 15억원을 돌파하게 된다.&lt;br&gt;원래 란커배 우승 이후 바로 기자회견이 바로 열려야했지만 일정이 빡빡해 이날 열린 기자회견에서 신 9단은 여전히 우승에 목마르다는 점을 강조했다.&lt;br&gt;그는 “올해 남은 대회 가운데에서는 그래도 (세계대회인) 삼성화재배가 가장 중요하지 않을까 싶다. 한 번 우승하긴 했지만 운이 좀처럼 따라주지 않는다는 생각이 드는데 그래도 일류 기사한테는 운보다 실력이 더 중요하다고 생각한다. 이번에는 좋은 성적을 거두고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신 9단은 28회 LG배 우승과 농심신라면배에서 사상 초유의 ‘끝내기 6연승’을 기록하는 등 쾌조의 스타트를 끊었다. 하지만 이어진 29회 LG배 본선 16강에서 탈락했고 또 다른 세계대회인 춘란배에서도 고배를 마셨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “2016년부터 2~3년간 슬럼프를 겪은 적이 있다. 그때는 나이도 어린데다 생각도 부족했기에 너무 힘든 시기였다”며 “예전의 많은 실패를 통해 지금은 나도 많이 성장했다고 생각한다. 그래서인지 최근의 슬럼프는 비교적 쉽게 극복했다고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;신 9단은 “예전에는 연습 바둑만 져도 며칠 동안 기분이 안 좋았다. 지금은 조금 성숙해졌다고 믿고 싶지만 세계대회에서 지면 최소한 1주일은 아픈 것 같고 결승에서 지면 다른 결승에서 이길 때까지 아픔이 있는 것 같다”고 말해 강한 승부욕을 드러냈다.&lt;br&gt;일본의 이치리키 료 9단이 일본 선수로는 19년만에 응씨배에 우승한 것과 관련, 신 9단은 “이치리키 선수가 응씨배에서 우승했는데 시간 벌점까지 받으면서 승리를 만들어낸 게 상당히 멋있다고 생각했다”며 “이 기회에 일본에서 세계대회를 개최하고 ‘이치리키 키즈’가 생긴다면 재미있을 것 같다. 한중일대만이 같이 발전하면 더 재미있어질 것이다”라고 말했다.&lt;br&gt;그는 인공지능(AI) 바둑 프로그램 ‘알파고’에 대해 “당시 알파고의 실력을 정확히 알 수 없기에 승부 예측이 의미 없긴 하지만 만약 둔다면 5번기에서 과감하게 3승에 도전하겠다”라고 덧붙였다. 2016년 3월 구글이 개발한 알파고는 당시 세계 최강자인 이세돌 9단을 4승 1패로 꺾어 전 세계를 깜짝 놀라게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘빚더미’ 임채무, 아파트 다 팔았지만…“아내와 화장실서 노숙”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500209</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500209</guid>
      <pubDate>2024-09-10T17:00:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910170048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611201 --&gt;&lt;br&gt;배우 임채무가 재혼 후 아내와 노숙하게 됐던 사연을 전한다.&lt;br&gt;9일 방송되는 tvN STORY ‘회장님네 사람들’ 100화에서는 언제 봐도 반가운 얼굴인 ‘전원일기’ 속 김회장네 둘째 딸 영숙네 부부, 김영란과 임채무가 양촌리를 방문한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김용건에게 “오빠”라고 친근하게 부르는 한 여성의 전화가 걸려 온 뒤 양촌리에는 1980년대 택시가 들어선다.&lt;br&gt;추억의 택시 구경이 한창인 가운데 차에서 전화의 주인공이자 김회장네 식구인 김영란 임채무가 내린다.&lt;br&gt;오랜만의 만남에 식구들과 게스트 모두 둘러앉아 추억 여행을 떠난다. 김영란은 ‘전원일기’에 캐스팅된 계기가 하와이 여행 중 비행기표 분실로 이연헌 감독과 낙오되어 이뤄졌다고 밝혀 궁금증을 유발한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 20대 리즈시절의 수영복 스타 화보 달력 사진을 공개해 시선을 집중시킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임채무는 그간의 근황을 전하며 재혼한 와이프에 대한 애틋함을 밝힌다. 두 사람은 2016년 재혼했다.&lt;br&gt;그는 “두리랜드 시작할 때 여의도에 있는 고급 아파트 67평 2채를 다 팔았다. 갈 데가 없었다. 수영장 같은 화장실이 있다. 군용 침대 놓고 거기서 잤다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “조금 서글프고 비참하다는 생각이 들어도 사랑은 그때부터 싹트더라. 지금 생각해도 다시 살라 하면 산다. 그때 사랑이 더 깊어졌다”라며 애정을 드러내 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611202 --&gt;&lt;br&gt;이어 임채무는 1980년대 꽃미남 대표 배우로서의 활동을 추억하는데, ‘전원일기’에서의 부인이었던 김영란을 한때 짝사랑했음을 고백하고 지금 김영란을 보면 어떠냐는 질문에 “늙었어도 사랑은 안 식어”라며 달달한 멘트로 현장을 흥미진진하게 만든다.&lt;br&gt;이어 영화 ‘못말리는 결혼’에서 김수미와의 키스신을 연기 인생 역대급 키스신으로 뽑으며 비하인드를 솔직하게 밝힌다.&lt;br&gt;22년 만의 친정 나들이에 들떠 식구들 여럿에게 안부 전화를 돌리면서 왔다는 김영란은 또 다른 가족이 오기로 했다고 전한다.&lt;br&gt;이에 택시를 타고 또 다른 손님이 오고, 회장님네에 수상한 함 파는 사내들의 등장이 예고되어 기대감을 증폭시킨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘빚더미’ 임채무, 아파트 다 팔았지만…“아내와 화장실서 노숙”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500209</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500209</guid>
      <pubDate>2024-09-10T17:00:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910170048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611201 --&gt;&lt;br&gt;배우 임채무가 재혼 후 아내와 노숙하게 됐던 사연을 전한다.&lt;br&gt;9일 방송되는 tvN STORY ‘회장님네 사람들’ 100화에서는 언제 봐도 반가운 얼굴인 ‘전원일기’ 속 김회장네 둘째 딸 영숙네 부부, 김영란과 임채무가 양촌리를 방문한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김용건에게 “오빠”라고 친근하게 부르는 한 여성의 전화가 걸려 온 뒤 양촌리에는 1980년대 택시가 들어선다.&lt;br&gt;추억의 택시 구경이 한창인 가운데 차에서 전화의 주인공이자 김회장네 식구인 김영란 임채무가 내린다.&lt;br&gt;오랜만의 만남에 식구들과 게스트 모두 둘러앉아 추억 여행을 떠난다. 김영란은 ‘전원일기’에 캐스팅된 계기가 하와이 여행 중 비행기표 분실로 이연헌 감독과 낙오되어 이뤄졌다고 밝혀 궁금증을 유발한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 20대 리즈시절의 수영복 스타 화보 달력 사진을 공개해 시선을 집중시킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임채무는 그간의 근황을 전하며 재혼한 와이프에 대한 애틋함을 밝힌다. 두 사람은 2016년 재혼했다.&lt;br&gt;그는 “두리랜드 시작할 때 여의도에 있는 고급 아파트 67평 2채를 다 팔았다. 갈 데가 없었다. 수영장 같은 화장실이 있다. 군용 침대 놓고 거기서 잤다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “조금 서글프고 비참하다는 생각이 들어도 사랑은 그때부터 싹트더라. 지금 생각해도 다시 살라 하면 산다. 그때 사랑이 더 깊어졌다”라며 애정을 드러내 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611202 --&gt;&lt;br&gt;이어 임채무는 1980년대 꽃미남 대표 배우로서의 활동을 추억하는데, ‘전원일기’에서의 부인이었던 김영란을 한때 짝사랑했음을 고백하고 지금 김영란을 보면 어떠냐는 질문에 “늙었어도 사랑은 안 식어”라며 달달한 멘트로 현장을 흥미진진하게 만든다.&lt;br&gt;이어 영화 ‘못말리는 결혼’에서 김수미와의 키스신을 연기 인생 역대급 키스신으로 뽑으며 비하인드를 솔직하게 밝힌다.&lt;br&gt;22년 만의 친정 나들이에 들떠 식구들 여럿에게 안부 전화를 돌리면서 왔다는 김영란은 또 다른 가족이 오기로 했다고 전한다.&lt;br&gt;이에 택시를 타고 또 다른 손님이 오고, 회장님네에 수상한 함 파는 사내들의 등장이 예고되어 기대감을 증폭시킨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김혜수, 31년 전 ‘첫사랑’ 사진 공개…놀라운 투샷</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500233</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500233</guid>
      <pubDate>2024-09-10T17:47:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910174709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611229 --&gt;&lt;br&gt;배우 김혜수가 ‘첫사랑’의 이명세 감독과 재회했다.&lt;br&gt;김혜수는 10일 자신의 소셜미디어(SNS) 계정에 “‘첫사랑’ 이명세 감독님, 블루레이 코멘터리”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진에는 김혜수가 이명세 감독과 만나 사진에 사인을 하고 있는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;이명세 감독은 ‘첫사랑’ 속 김혜수의 스틸 사진에 ‘혜수에게’라는 글을 적고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611230 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 함께 김혜수는 영화 ‘첫사랑’(1993)으로 이명세 감독과 함께 호흡을 맞췄던 당시 모습이 담긴 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김혜수는 긴 머리를 늘어뜨리고 상큼한 미소를 짓고 있다. 30년 전임에도 불구하고 현재와 별반 다르지 않은 미모를 뽐내 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;1993년 개봉한 ‘첫사랑’에서 김혜수는 지방 대학의 미대에 다니는 영신 역을 맡아 송영창과 연기 호흡을 펼쳤다.&lt;br&gt;김혜수는 이 작품으로 제14회 청룡영화상 여우주연상을 최연소로 수상했다.&lt;br&gt;한편 김혜수는 올해 하반기 디즈니+(플러스) 오리지널 ‘트리거’ 공개를 앞두고 있다.&lt;br&gt;‘트리거’는 검찰과 경찰이 해결하지 못한 사건을 추적하는 탐사보도 프로그램 팀장의 이야기를 그린 작품으로, 배우 정성일, 주종혁 등이 함께 출연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김혜수, 31년 전 ‘첫사랑’ 사진 공개…놀라운 투샷</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500233</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/10/20240910500233</guid>
      <pubDate>2024-09-10T17:47:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910174709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611229 --&gt;&lt;br&gt;배우 김혜수가 ‘첫사랑’의 이명세 감독과 재회했다.&lt;br&gt;김혜수는 10일 자신의 소셜미디어(SNS) 계정에 “‘첫사랑’ 이명세 감독님, 블루레이 코멘터리”라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진에는 김혜수가 이명세 감독과 만나 사진에 사인을 하고 있는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;이명세 감독은 ‘첫사랑’ 속 김혜수의 스틸 사진에 ‘혜수에게’라는 글을 적고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611230 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 함께 김혜수는 영화 ‘첫사랑’(1993)으로 이명세 감독과 함께 호흡을 맞췄던 당시 모습이 담긴 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김혜수는 긴 머리를 늘어뜨리고 상큼한 미소를 짓고 있다. 30년 전임에도 불구하고 현재와 별반 다르지 않은 미모를 뽐내 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;1993년 개봉한 ‘첫사랑’에서 김혜수는 지방 대학의 미대에 다니는 영신 역을 맡아 송영창과 연기 호흡을 펼쳤다.&lt;br&gt;김혜수는 이 작품으로 제14회 청룡영화상 여우주연상을 최연소로 수상했다.&lt;br&gt;한편 김혜수는 올해 하반기 디즈니+(플러스) 오리지널 ‘트리거’ 공개를 앞두고 있다.&lt;br&gt;‘트리거’는 검찰과 경찰이 해결하지 못한 사건을 추적하는 탐사보도 프로그램 팀장의 이야기를 그린 작품으로, 배우 정성일, 주종혁 등이 함께 출연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이수근 “젊은것들이 일은 안 하고 MBTI 따져…이러면 안 된다” 분노</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500235</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500235</guid>
      <pubDate>2024-09-10T17:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910174937_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611233 --&gt;&lt;br&gt;개그맨 이수근이 성격유형검사(MBTI)를 언급한 출연자에게 발끈했다.&lt;br&gt;지난 9일 방송된 KBS Joy 예능물 ‘무엇이든 물어보살’에는 서로 다른 성향이 고민이라는 동갑내기 부부가 사연자로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 아내는 “남편과 성향이 완전 반대다. MBTI도 다 반대”라고 말했다.&lt;br&gt;즉흥적이고 감정적인 자신과 달리 객관적인 남편 때문에 사소한 다툼을 벌인다는 것이다.&lt;br&gt;이에 이수근은 “MBTI는 나약한 인간들이 만들어 낸 것”이라며 “성향이라는 건 서로 맞춰가야 하는데 단정을 짓는다. 그럼 안 된다”고 발끈했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611234 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “전 세계적으로 MBTI 따지는 거 대한민국밖에 없다. 젊은것들이 일은 안 하고 MBTI나 따지고 있다. 성향이라는 건 맞춰가는 거다”고 조언했다.&lt;br&gt;옆에서 이를 듣던 MC 서장훈도 “나는 이수근이 이 얘기할 때 가장 웃기다”며 웃음을 참지 못했다.&lt;br&gt;이수근은 “‘난 이런 성향이니까 침범하지 마’라고 단정을 짓는다. 우리나라 사람들은 그런 것에 너무 의미를 두고 산다”고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;MBTI는 1944년 스위스 심리학자 카를 구스타프 융의 심리학 모델을 근거로 개발된 성격유형 검사 도구다.&lt;br&gt;검사자를 내향(I)·외향(E), 직관(N)·감각(S), 감정(F)·사고(T), 인식(P)·판단(J) 4가지 분류 기준에 따라 16가지 성격유형 중 하나로 구분한다.&lt;br&gt;흔히 사람들이 사용하는 온라인 MBTI 검사는 60문항으로 본인이 직접 설문에 응답하는 방식이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이수근 “젊은것들이 일은 안 하고 MBTI 따져…이러면 안 된다” 분노</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500235</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/10/20240910500235</guid>
      <pubDate>2024-09-10T17:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910174937_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611233 --&gt;&lt;br&gt;개그맨 이수근이 성격유형검사(MBTI)를 언급한 출연자에게 발끈했다.&lt;br&gt;지난 9일 방송된 KBS Joy 예능물 ‘무엇이든 물어보살’에는 서로 다른 성향이 고민이라는 동갑내기 부부가 사연자로 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 아내는 “남편과 성향이 완전 반대다. MBTI도 다 반대”라고 말했다.&lt;br&gt;즉흥적이고 감정적인 자신과 달리 객관적인 남편 때문에 사소한 다툼을 벌인다는 것이다.&lt;br&gt;이에 이수근은 “MBTI는 나약한 인간들이 만들어 낸 것”이라며 “성향이라는 건 서로 맞춰가야 하는데 단정을 짓는다. 그럼 안 된다”고 발끈했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611234 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “전 세계적으로 MBTI 따지는 거 대한민국밖에 없다. 젊은것들이 일은 안 하고 MBTI나 따지고 있다. 성향이라는 건 맞춰가는 거다”고 조언했다.&lt;br&gt;옆에서 이를 듣던 MC 서장훈도 “나는 이수근이 이 얘기할 때 가장 웃기다”며 웃음을 참지 못했다.&lt;br&gt;이수근은 “‘난 이런 성향이니까 침범하지 마’라고 단정을 짓는다. 우리나라 사람들은 그런 것에 너무 의미를 두고 산다”고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;MBTI는 1944년 스위스 심리학자 카를 구스타프 융의 심리학 모델을 근거로 개발된 성격유형 검사 도구다.&lt;br&gt;검사자를 내향(I)·외향(E), 직관(N)·감각(S), 감정(F)·사고(T), 인식(P)·판단(J) 4가지 분류 기준에 따라 16가지 성격유형 중 하나로 구분한다.&lt;br&gt;흔히 사람들이 사용하는 온라인 MBTI 검사는 60문항으로 본인이 직접 설문에 응답하는 방식이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 하지원 “액션 연기하다 목뼈 부러져 죽음 직전”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/10/20240910500264</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/10/20240910500264</guid>
      <pubDate>2024-09-10T22:26:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910222648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611317 --&gt;&lt;br&gt;배우 하지원이 액션 연기를 연습하다 목뼈가 부러지는 사고를 당했다고 밝혔다.&lt;br&gt;하지원은 6일 MBC ‘마사지로드’에서 배우 안재홍, 김대호 MBC 아나운서와 함께 마사지 본고장 태국을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지원은 여행에 앞서 “마사지를 너무 좋아한다. 마사지 없으면 못 살 정도”라며 마사지에 대한 남다른 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;마사지에 빠지게 된 계기로는 액션 연기로 인한 부상을 꼽았다.&lt;br&gt;하지원은 “과거 바이크 촬영 도중 다리가 오토바이에 완전히 껴서 골절당했고, 낙법 연습을 하다가는 목뼈가 부러졌다. 다행히 목뼈 조각이 신경을 건드리지 않고 똑 부러졌는데, 실제로 죽을 뻔한 상황이었다”고 말해 충격을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지원은 “이후로 몸의 회복을 위해 마사지를 적극적으로 받게 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 하지원은 태국 북부의 전통 마사지인 ‘불 마사지(얌캉)’를 받고 “뼛속까지 시원하다”며 감탄했다.&lt;br&gt;‘망치 마사지(탁센 마사지)’를 받은 후에는 돌아가지 않던 목이 돌아간다며 “새로 태어난 느낌이다”라고 설명했다.&lt;br&gt;하지원은 소속사 해와달엔터테인먼트를 통해 “마사지를 너무 사랑하는 사람이라, ‘마사지로드’의 섭외 제안을 받은 뒤 고민 없이 출연을 결정했다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “본격적인 촬영에서는 네 번의 여행에서 만난 ‘마사지 고수’들의 실력에 매번 감동했고, 경외감이 생길 정도였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “앞으로도 인도·스웨덴·핀란드·미국에서 더욱 신기하고 이색적인 마사지를 체험하며 시청자들에게 소개해드릴 예정이니 많은 관심과 기대를 부탁한다”고 청했다.&lt;br&gt;하지원·안재홍·김대호가 출연하는 ‘마사지로드’는 4부작이며, 매주 금요일 오후 8시 40분 방송된다. 넷플릭스를 통해서도 시청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611318 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 하지원 “액션 연기하다 목뼈 부러져 죽음 직전”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/10/20240910500264</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/10/20240910500264</guid>
      <pubDate>2024-09-10T22:26:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910222648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611317 --&gt;&lt;br&gt;배우 하지원이 액션 연기를 연습하다 목뼈가 부러지는 사고를 당했다고 밝혔다.&lt;br&gt;하지원은 6일 MBC ‘마사지로드’에서 배우 안재홍, 김대호 MBC 아나운서와 함께 마사지 본고장 태국을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지원은 여행에 앞서 “마사지를 너무 좋아한다. 마사지 없으면 못 살 정도”라며 마사지에 대한 남다른 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;마사지에 빠지게 된 계기로는 액션 연기로 인한 부상을 꼽았다.&lt;br&gt;하지원은 “과거 바이크 촬영 도중 다리가 오토바이에 완전히 껴서 골절당했고, 낙법 연습을 하다가는 목뼈가 부러졌다. 다행히 목뼈 조각이 신경을 건드리지 않고 똑 부러졌는데, 실제로 죽을 뻔한 상황이었다”고 말해 충격을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지원은 “이후로 몸의 회복을 위해 마사지를 적극적으로 받게 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 하지원은 태국 북부의 전통 마사지인 ‘불 마사지(얌캉)’를 받고 “뼛속까지 시원하다”며 감탄했다.&lt;br&gt;‘망치 마사지(탁센 마사지)’를 받은 후에는 돌아가지 않던 목이 돌아간다며 “새로 태어난 느낌이다”라고 설명했다.&lt;br&gt;하지원은 소속사 해와달엔터테인먼트를 통해 “마사지를 너무 사랑하는 사람이라, ‘마사지로드’의 섭외 제안을 받은 뒤 고민 없이 출연을 결정했다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “본격적인 촬영에서는 네 번의 여행에서 만난 ‘마사지 고수’들의 실력에 매번 감동했고, 경외감이 생길 정도였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “앞으로도 인도·스웨덴·핀란드·미국에서 더욱 신기하고 이색적인 마사지를 체험하며 시청자들에게 소개해드릴 예정이니 많은 관심과 기대를 부탁한다”고 청했다.&lt;br&gt;하지원·안재홍·김대호가 출연하는 ‘마사지로드’는 4부작이며, 매주 금요일 오후 8시 40분 방송된다. 넷플릭스를 통해서도 시청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611318 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버지니아 울프·페소아·플라스… 세계적 문호 ‘민낯’을 보다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911025002</guid>
      <pubDate>2024-09-11T02:59:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911025913_V.png&apos; width=100px align=left&gt;시와 소설에 등장하는 화자나 주인공은 반드시 작가의 분신일까. 그럴 수도, 아닐 수도 있다. 작가에 의해 창조된 문학이라는 세계는 완성되는 순간 작가의 손을 떠나기 마련이다. 그러나 에세이는 조금 다르다. 화자나 서술자라는 ‘가면’을 벗고 작가의 현전을 오롯이 드러낸다. 최근 세계적 문호들의 민낯을 확인할 수 있는 편지, 일기, 칼럼 등을 새롭게 엮은 책들이 속속 출간되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611346 --&gt;&lt;br&gt;“여성들은 경험의 자유를 가져야만 합니다. 여성들은 두려움 없이 남자들과 달라야 하고 자신의 차이를 터놓고 표현해야만 합니다.”(버지니아 울프, 1920년 10월 16일 ‘뉴 스테이츠먼’ 편집자에게 보내는 편지에서)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;20세기 모더니즘을 대표하는 작가이자 페미니즘 문학의 대모로 불리는 버지니아 울프(1882~1941)가 썼던 편지를 엮은 책 ‘우리는 언제나 희망하고 있지 않나요’(북다)에 실린 한 문장이다. ‘등대로’, ‘자기만의 방’ 등의 작품으로 문학사에서 여성의 자리를 마련코자 했던 작가는 생전 “편지가 없다면 살 수 없을 것”이라고 고백했다. 연인이었던 비타 색빌웨스트와 주고받은 서신 일부는 번역된 바 있지만 언니 바네사 벨, 남편 레너드 울프, 동료 소설가 캐서린 맨스필드 등과 주고받은 편지를 국내에 소개하는 건 이 책이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611348 --&gt;&lt;br&gt;“한번도 표현된 적 없는 것을 표현하는 것보다 가치 있는 것은 없다.”(페르난두 페소아, ‘한번도 표현된 적 없는 것을 표현하는 일’)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;요즘 말로 ‘부캐’라고 할 수 있을까. 생전 수많은 이명(異名)으로 활동했던 포르투갈 시인 페르난두 페소아(1888~1935)의 에세이 ‘이명의 탄생’(미행)도 국내에 처음 소개됐다. 한국 독자들에게 ‘불안의 책’으로 잘 알려진 페소아가 자신의 문학세계를 어떻게 구축했는지 엿볼 수 있는 귀중한 자료다. 국내에 잘 알려지지 않았던 페소아의 비평가적 면모도 확인할 수 있다. 요한 볼프강 폰 괴테, 제임스 조이스, 오스카 와일드 등 당대 유럽 문학 거장들을 호명하는 페소아의 다채로운 문학관도 흥미로운 지점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1611349 --&gt;&lt;br&gt;과거 출간됐던 책들도 새 옷을 입고 독자와 새롭게 만난다. ‘고백파’라는 장르를 개척했으며 비극적인 삶을 살다 간 미국 시인 실비아 플라스(1932~1963)의 ‘실비아 플라스의 일기’(문예출판사)가 국내 출간 20주년을 맞아 최근 리커버 에디션으로 나왔다. 문단의 이단아로 불리며 자유롭고 괴팍한 삶을 살면서도 여러 예술가에게 영감의 원천이 됐던 미국 시인 찰스 부코스키(1920~1994)의 칼럼집 ‘음탕한 늙은이의 비망록’도 2020년 출간 후 개정판으로 찾아왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손준호, K리그 퇴출 위기… 中축구협, 영구제명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911026002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911026002</guid>
      <pubDate>2024-09-11T02:59:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911025933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;일단 中축구에서만 적용되지만&lt;br/&gt;“FIFA 통보해 세계적 처벌” 강조&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;해법은 스포츠중재재판소 항소&lt;br/&gt;수원FC “판결 나올 때까지 출전”&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;손측 “납득 어려워”… 오늘 회견&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611350 --&gt;&lt;br&gt;결국 터질 게 터졌다. 손준호(32)가 중국축구협회로부터 영구제명 징계를 받으면서 선수 생명 최대 위기에 빠졌다. 소속팀 수원FC는 결국 터진 손준호 리스크에 당혹스러워하면서도 출전을 강행하려는 태세다. 대한축구협회는 중국 측에 관련 자료를 요청했다.&lt;br&gt;중국축구협회는 10일 “전 산둥 타이산 선수 손준호는 정당하지 않은 이익을 도모하려고 정당하지 않은 거래에 참여, 축구 경기를 조작하고 불법 이익을 얻었다”며 “손준호의 축구와 관련된 어떠한 활동도 평생 금지한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국축구협회는 손준호를 포함해 산둥 타이산과 선양 훙윈 등에서 뛰었던 선수 44명에게 영구제명, 17명에게는 5년 자격정지 징계를 내렸다.&lt;br&gt;손준호는 지난해 5월 귀국하려다 공항에서 연행된 후 올해 3월 풀려났다. 그에게 적용된 혐의는 정부기관이 아닌 사람이 자신의 직무상 편리를 이용해 타인의 재물을 불법 수수한 경우 등에 적용되는 ‘비(非)국가공작인원 수뢰죄’다. 이에 따라 승부조작에 가담했을 가능성이 거론됐지만 손준호는 혐의를 강력히 부인해 왔다. 다만 그동안 세부 혐의 내용과 처벌 등에 대해 함구하면서 의혹이 말끔히 해소되지 않은 상태가 계속됐다.&lt;br&gt;중국축구협회가 밝힌 징계 내용은 국제축구연맹(FIFA)에 통보되고, FIFA는 접수하는 대로 징계위원회를 열어 각 회원국에 해당 선수의 징계 내용을 통보하는 절차를 거친다. 축구협회 관계자는 “FIFA의 징계가 확정돼 나오기 전까지는 국내 무대에서 뛸 수 있다”면서도 “한 나라의 축구협회가 일정 수준 이상의 징계를 FIFA에 통보하면 국제적으로 적용된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;FIFA는 회원국 징계 내용을 그대로 인용하는 게 일반적이라는 걸 고려하면 중국축구협회가 징계를 철회하지 않는 한 손준호는 국내는 물론 해외에서도 뛸 수 없게 될 가능성이 높다. 손준호가 선택할 수 있는 현실적인 해법은 스포츠중재재판소(CAS)를 통한 항소가 유일하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 6월 손준호를 영입한 수원FC는 받아들일 수 없다는 입장이다. 최순호 수원FC 단장은 “최종적으로 ‘손준호가 (K리그) 경기에 뛸 수 없다’는 판결이 나오지 않는 이상 (경기장에) 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 손준호 에이전시인 NEST의 박대연 대표는 “중국축구협회의 발표에 당황스럽고 납득하기 어렵다”면서 “11일 기자회견을 열어 입장을 다 밝힐 예정”이라고 말했다. 기자회견은 11일 오후 4시 수원FC의 홈구장 수원종합운동장 인근 수원체육관에서 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황정민 “속편 부담감 없다… 서도철 형사의 정의 계속 보여 주고 싶어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911025003</guid>
      <pubDate>2024-09-11T02:59:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911025920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611351 --&gt;&lt;br&gt;“제 마음속에는 항상 서도철이 있었습니다. 언제든 그를 꺼내 보여 줄 자신도 있었고요. 그래서 영화 보시면 ‘아, 벌써 9년이나 됐어?’ 싶으실 겁니다.”&lt;br&gt;오는 13일 개봉하는 류승완 감독 영화 ‘베테랑2’의 주인공을 맡은 배우 황정민(54)은 10일 서울 종로구 삼청동 한 카페에서 진행한 인터뷰를 통해 자신이 맡은 배역에 대한 애정을 이렇게 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2015년 개봉한 전편 ‘베테랑’은 강력범죄수사팀 형사 서도철이 극악무도한 범죄자를 잡는 이야기로 당시 1300만여명의 관객을 동원하며 큰 인기를 끌었다. 9년 만에 돌아오는 속편이라 기대감도 크다. 그러나 황정민은 “부담감이 전혀 없다. 너무 즐겁게 작업했다”고 말했다.&lt;br&gt;선악 구도가 명확했던 전편과 달리 이번엔 이야기가 좀더 복잡해졌다. 악인들에 대한 사적 복수를 일삼는 연쇄살인범 ‘해치’가 나타나 전국이 떠들썩해지고 서도철과 동료들은 수사를 시작한다. 정의감에 무술 실력까지 갖춘 젊은 형사 박선우(정해인 분)가 팀에 합류하면서 범인에게 한 발짝 다가가지만 서도철은 박선우의 지나친 정의감에 이질감을 느낀다.&lt;br&gt;류 감독은 최근 언론시사회에서 “1편의 출발이 황정민이라는 배우였고 2편도 마찬가지였다”고 했을 정도로 깊은 신뢰를 드러냈다. 황정민은 “애초 ‘베테랑’은 류 감독과 함께 ‘스트레스 받지 말고 좋아하는 영화를 만들자’는 취지로 시작했다”며 “제가 만든 캐릭터 서도철은 이름만 들어도 이미지가 딱 떠오르는 형사가 됐다, 그래서 더 애정이 간다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전편에서 보였던 강렬한 액션엔 한층 더 속도가 붙었다. 황정민은 류 감독의 액션 연출에 대해 “배우가 해야 할 장면, 대역이 해야 할 장면 등을 머릿속에 모두 넣어 두고 있더라. 정교하고 철저한 액션을 추구하는 감독”이라며 “류 감독의 액션에는 개구쟁이 같은 위트도 있다. 특히 어떤 음악을 액션에 붙여도 잘 붙을 정도로 리듬감이 좋다. 그야말로 관객을 쥐락펴락한다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배우 정해인에 대해서는 “넷플릭스 시리즈 ‘D.P.’에서 좋게 봤던 배우여서 이번에 같이한다는 소식을 듣고 ‘잘됐다’ 싶었다. 이번 영화에서 사이코패스로서의 양면성을 잘 보여 주는데, 후배지만 저도 배울 정도였다”며 “사람을 무장해제시키는 무언가가 있다. 앞으로 좋은 배우로 성장할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;영화 뒤에 딸려 나오는 짧은 영상(쿠키 영상)은 벌써 3편을 예고한다. “당연히 3편도 하고 싶다”고 밝힌 황정민은 “서도철이 욕을 너무 하는 거 같아 다음 편에선 좀 줄이고 싶다”며 웃었다. 그러면서도 “서도철은 여전히 옆에 있으면 든든한 삼촌이나 형 같은 사람이란 건 앞으로도 바뀌지 않을 것”이라고 강조했다. 화끈한 액션을 계속 보여 주고 싶다고도 했다. “저는 늙지만 서도철은 늙지 않을 테니까요. 서도철이란 멋진 형사가 보여 주는 정의, 거기에서 오는 카타르시스를 관객들께 계속 선사해 드리고 싶습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미술관·박물관 ‘풍성한 식탁’ 놓치지 마세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911025004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911025004</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910182157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;추석 연휴 이미 ‘풍성한 식탁’이 차려진 미술관이나 박물관을 찾는 것은 어떨까. 이달 초 열렸던 아트페어 ‘프리즈 서울’과 ‘키아프 서울’로 세계 미술계의 관심이 한국에 집중된 시기에 발맞춰 굵직한 전시가 대거 개막했기 때문이다. 이름만으로도 배부른 전시를 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611265 --&gt;&lt;br&gt;●아시아 여성 미술의 의미 재조명&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울 종로구 국립현대미술관 서울관은 1960년대 이후 아시아 11개국 주요 여성 미술가들의 작품을 조망하는 대규모 기획전시 ‘접속하는 몸-아시아 여성 미술가들’전을 내년 3월 3일까지 연다. 신체성의 관점에서 신체가 가지는 소통·접속의 가치에 주목하고 아시아 여성 미술이 가지는 동시대적 의미를 새롭게 조명한다. 백남준 작가 부인 구보타 시게코의 ‘뒤샹피아나: 계단을 내려오는 나부’를 국내 처음으로 선보인다. 인도네시아 작가 멜라티 수료다모의 작품 ‘지워 버려, 하지만 눈물은 지우지 마! 지워!(3)’의 경우 마련돼 있는 지우개로 관람객들이 작품을 지우는 퍼포먼스에 참여할 수 있다. 17일은 휴관.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611267 --&gt;&lt;br&gt;●서울시립미술관 4곳 연결한 소장품전&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울시립미술관은 서소문 본관, 북서울미술관, 남서울미술관, 미술아카이브 4곳의 공간을 연결해 대규모 소장품전인 ‘세마(SeMA) 옴니버스’를 연다. 소장품을 과거에 묶어 두지 않고 새로운 현재적 의미를 만들며 역동성을 제시하는 전시다. 특히 오는 11월 17일까지 서소문 본관에서 열리는 ‘끝없이 갈라지는 세계의 끝에서’는 올드미디어와 뉴미디어, 가상과 현실, 인공지능(AI)과 신체 등 기술과 사회 변화에 조응하는 매체가 만들어 내는 우리 시대 매체·미디어의 다층적 구조를 보여 준다. 연휴 기간 내내 문을 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1611269 --&gt;&lt;br&gt;●한국계 작가 아니카 이 개인전&lt;br&gt;용산구 리움미술관은 한국계 미국인 작가 아니카 이의 아시아 미술관 첫 개인전 ‘또 다른 진화가 있다, 그러나 이에는’을 12월 29일까지 선보인다. 작가는 ‘박테리아, 냄새, 튀긴 꽃’처럼 유기적이고 일시적인 재료를 사용해 인간의 감정과 감각을 예민하게 포착한다. 16~17일은 휴관이다.&lt;br&gt;●대구간송미술관 국보·보물 총출동&lt;br&gt;비단 서울에만 좋은 전시가 있는 것은 아니다. 대구미술관은 세계적으로 활발하게 활동하는 이집트 출신 작가 와엘 샤키의 전시를 마련했다. 한국 국공립미술관에서 선보이는 그의 첫 개인전으로 다채로운 작품 세계를 한자리에서 감상할 기회다. 샤키는 한국의 구전설화와 전래동화를 판소리로 재해석한 신작 영상 ‘러브 스토리’도 선보인다. 내년 2월 23일까지. 대구간송미술관 개관전 ‘여세동보’전에는 간송미술관이 소장한 국보와 보물이 총출동했다. 훈민정음 해례본과 신윤복의 ‘미인도’, 청자상감운학문매병 등을 선보인다. 오는 12월 1일까지. 대구미술관은 17일과 19일 휴관하고 대구간송미술관은 17일 휴관한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611270 --&gt;&lt;br&gt;●뭉크전, 19일 ‘105일 대장정’ 마쳐&lt;br&gt;추석 연휴 이후 폐막이 예정돼 있어 이번 연휴 기간에 놓치지 말고 꼭 봐야 할 전시도 있다. 서울신문 창간 120주년 기념 전시 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’은 오는 19일 105일간에 걸친 대장정의 막을 내린다. 서초구 예술의전당 한가람미술관에서 열리고 있는 전시는 뭉크의 초기작부터 말년 작품까지 140점을 14개 섹션으로 나눴다. 이 중 개인 소장자에게서 모은 작품이 126점에 달하며 전 세계 23곳에서 온 작품들이 한데 모여 있다. 명절 당일인 17일은 물론 기존 휴관일이었던 월요일(16일)에도 문을 연다.&lt;br&gt;●메소포타미아 문화유산 감상&lt;br&gt;용산구 국립중앙박물관에서 열리는 ‘메소포타미아, 저 기록의 땅’ 전시는 오는 29일 폐막한다. 2022년 7월 시작된 전시는 메소포타미아 문화유산을 만날 수 있는 국내 최초 상설전시로 화제가 됐다. 메소포타미아 문명의 주요 성취를 문자, 인장, 종교, 초상미술 등을 접점으로 구성했다. 17일만 문을 닫는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 모래판 ‘신기록판’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911026006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911026006</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911030016_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611359 --&gt;&lt;br&gt;올해 한가위 모래판을 뒤흔들 ‘추남’(秋男)은 누구일까. 2024 민속씨름 추석장사씨름대회가 경남 고성에서 12일부터 이레 동안 펼쳐진다. 이번 대회에서 가장 관심을 끄는 대목은 민속씨름 현역 최다 우승 신기록 탄생 여부다.&lt;br&gt;현재 최고 기록은 21회 우승이다. 지난해 추석 대회에서 임태혁(35·수원시청)이 처음 달성한 뒤 올해 7월 보은 대회에서 노범수(26·울주군청), 8월 삼척 대회에서 최정만(34·영암군민속씨름단)이 차례차례 임태혁과 어깨를 나란히 했다. 임태혁은 금강장사(90㎏ 이하) 19회에 태백(80㎏ 이하)·금강 통합장사 2회를 더했고, 노범수는 태백장사 19회에 금강장사 2회를 보탰다. 최정만은 오로지 금강급에서만 이 체급 역대 최다인 21회 우승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공교롭게도 태백급을 주름잡던 노범수가 6월 단오 대회부터 본격적으로 체급을 올려 세 명 모두 금강급에서 신기록 경쟁을 벌이게 됐다. 금강급은 이번 대회 5체급 가운데 최다인 56명이 출전할 정도로 경쟁이 가장 뜨겁다.&lt;br&gt;고질적인 허리 부상에 시달려 온 임태혁은 단오 대회 이후 석 달 만에 다시 모래판에 선다. 아직 완전한 몸 상태는 아닌 것으로 알려졌다. 우승도 지난해 추석 대회가 마지막이었다. 하지만 임태혁은 그동안 추석 대회에서 6번이나 우승했을 정도로 유달리 한가위 모래판에 강하다. 반면 노범수와 최정만은 추석 대회에선 한 번도 정상을 밟지 못했다.&lt;br&gt;임태혁은 “재활하다 복귀한 지 얼마 되지 않았고 운동도 많이 못 해 걱정되긴 하지만 최선을 다하겠다”고 말했다. 그는 후배들과의 기록 경쟁에 대해서는 “개인적으로 타이틀은 충분히 땄으니 후배들이 더 잘해서 씨름 인기를 견인했으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 2022년 울산대 재학 시절 단오 대회와 천하 대회를 석권한 뒤 지난해 민속 모래판에 뛰어들어 백두급(140㎏ 이하)을 쥐락펴락하는 김민재(22·영암군민속씨름단)가 생애 첫 추석 대회 꽃가마에 오를지도 관심을 끈다. 통산 12회 우승을 기록 중인 김민재가 이번 대회 정상에 서면 2년 차에 메이저 4개 대회(명절+천하)를 석권하게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 9월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500003</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:25:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 분수를 지켜라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 하는 일마다 행운을 부른다.&lt;br&gt;72년생 : 새로운 사람 만나겠다.&lt;br&gt;84년생 : 윗사람의 의견에 따르라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 부지런하게 움직여라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 복이 충만하여 신수가 좋다.&lt;br&gt;61년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;73년생 : 근심걱정이 전혀 없다.&lt;br&gt;85년생 : 작은 것 쌓여 큰 것이 된다.&lt;br&gt;97년생 : 즉흥적인 발상은 금물.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 근심 없어지고 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;62년생 : 때와 장소를 잘 가려라.&lt;br&gt;74년생 : 사람을 조심하고 재물을 잘 지켜라.&lt;br&gt;86년생 : 일이 지지부진하다.&lt;br&gt;98년생 : 윗사람의 조언을 듣는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 자신을 학대하지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 재물운이 좋다.&lt;br&gt;75년생 : 친구와의 갈등 조심하라.&lt;br&gt;87년생 : 성공의 열쇠를 쥐게 된다.&lt;br&gt;99년생 : 모든 일이 마음대로 된다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 매사 뜻한 대로 되겠다.&lt;br&gt;64년생 : 분수 지키고 편하게 지내라.&lt;br&gt;76년생 : 기쁜 일이 생기겠다.&lt;br&gt;88년생 : 우연히 나를 돕는 사람이 생긴다.&lt;br&gt;00년생 : 본분에만 충실하면 득이 된다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 전진은 보류하는 것이 좋다.&lt;br&gt;65년생 : 조급하게 서두르다 건강 해친다.&lt;br&gt;77년생 : 사업이 번창한다.&lt;br&gt;89년생 : 조금만 참으면 큰 이익이 있다.&lt;br&gt;01년생 : 오후엔 운이 좋다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;66년생 : 소망하는 일이 이루어진다.&lt;br&gt;78년생 : 부족한 만큼 공부해라.&lt;br&gt;90년생 : 사람 사귈 때 마음을 활짝 열어라.&lt;br&gt;02년생 : 문서 거래를 확실히 하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 기쁜 소식 듣는다.&lt;br&gt;55년생 : 기분이 즐겁고 만족스러운 하루.&lt;br&gt;67년생 : 환경에 순응하라.&lt;br&gt;79년생 : 윗사람에게 신임을 얻는다.&lt;br&gt;91년생 : 밤늦게 외출을 삼가라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 주변 사람의 도움이 크겠다.&lt;br&gt;56년생 : 수고의 대가가 크다.&lt;br&gt;68년생 : 노력한 결실을 맺는다.&lt;br&gt;80년생 : 처음이 좋으면 끝도 좋다.&lt;br&gt;92년생 : 행동에 주의해야겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 심신이 피곤하니 건강에 유의하라.&lt;br&gt;57년생 : 구하는 일마다 성사된다.&lt;br&gt;69년생 : 냉철히 판단해야 후회 없다.&lt;br&gt;81년생 : 지나친 투자는 삼가라.&lt;br&gt;93년생 : 좋은 소식이 있겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 지금 상황에 만족하라.&lt;br&gt;58년생 : 생각지 못한 행운을 얻는다.&lt;br&gt;70년생 : 나쁜 일이 오히려 행운을 부른다.&lt;br&gt;82년생 : 이익이 풍족하다.&lt;br&gt;94년생 : 여기저기 마음을 둘 데가 없구나.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 심신을 편안히 하라.&lt;br&gt;59년생 : 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 이제야 일이 해결되는구나.&lt;br&gt;83년생 : 도와 줄 사람이 나타난다.&lt;br&gt;95년생 : 현재의 이익에 급급하지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아무도 몰랐다…‘시크릿가든’ 여배우 깜짝 결혼 “행복하게 살게요”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500007</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500007</guid>
      <pubDate>2024-09-11T07:37:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911073729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611382 --&gt;&lt;br&gt;배우 최윤소(40)가 직접 결혼 소감을 전했다.&lt;br&gt;최윤소는 지난 10일 자신의 소셜미디어(SNS)에 “여러분 우선 먼저 결혼 인사드리지 못해 죄송하다. 앞날의 많은 격려와 축하 보내주셔서 너무 감사드린다”는 글을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “늘 감사한 생각으로 따뜻한 마음 나누며 행복하게 살겠다. 모두들 기분 좋은 일만 가득해지시길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;결혼 소감과 함께 공개된 사진에는 웨딩드레스를 입은 최윤소의 모습이 담겼다. 최윤소는 꽃무늬가 들어간 드레스를 입고 청순한 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;전날 소속사 빅픽처이앤티에 따르면 최근 최윤소는 미국에서 결혼식을 올렸다. 미국과 한국을 오가며 신혼생활 중이다. 남편은 연상의 회사인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 최윤소는 지난 2003년 영화 ‘은장도’로 데뷔했다. 이후 드라마 ‘웃어라 동해야’ ‘시크릿 가든’ ‘무사 백동수’ ‘넝쿨째 굴러온 당신’ ‘가화만사성’ ‘품위있는 그녀’ ‘마에스트라’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아무도 몰랐다…‘시크릿가든’ 여배우 깜짝 결혼 “행복하게 살게요”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500007</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500007</guid>
      <pubDate>2024-09-11T07:37:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911073729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611382 --&gt;&lt;br&gt;배우 최윤소(40)가 직접 결혼 소감을 전했다.&lt;br&gt;최윤소는 지난 10일 자신의 소셜미디어(SNS)에 “여러분 우선 먼저 결혼 인사드리지 못해 죄송하다. 앞날의 많은 격려와 축하 보내주셔서 너무 감사드린다”는 글을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “늘 감사한 생각으로 따뜻한 마음 나누며 행복하게 살겠다. 모두들 기분 좋은 일만 가득해지시길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;결혼 소감과 함께 공개된 사진에는 웨딩드레스를 입은 최윤소의 모습이 담겼다. 최윤소는 꽃무늬가 들어간 드레스를 입고 청순한 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;전날 소속사 빅픽처이앤티에 따르면 최근 최윤소는 미국에서 결혼식을 올렸다. 미국과 한국을 오가며 신혼생활 중이다. 남편은 연상의 회사인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 최윤소는 지난 2003년 영화 ‘은장도’로 데뷔했다. 이후 드라마 ‘웃어라 동해야’ ‘시크릿 가든’ ‘무사 백동수’ ‘넝쿨째 굴러온 당신’ ‘가화만사성’ ‘품위있는 그녀’ ‘마에스트라’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“온 몸 바스라지기 직전”…산다라박 ‘반전’ 11자 복근 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500010</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500010</guid>
      <pubDate>2024-09-11T07:58:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911075829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611386 --&gt;&lt;br&gt;가수 산다라박이 완벽한 11자 복근을 자랑했다.&lt;br&gt;10일 유튜브 채널 ‘DARA TV’에는 ‘최고의 모습을 보여준다라 워터밤 분위기는 다라올라’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에는 산다라박이 싱가포르 워터밤과 그룹 2NE1 공연 연습을 동시에 하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;워터밤을 위해 싱가포르에 도착한 산다라박은 호텔에서 팬들이 전달한 선물을 보며 감격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611387 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 팬이 준 버터 쿠키를 발견한 산다라박은 당장 먹지 못해 괴로운 듯한 표정으로 “공연 끝나고 먹겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 산다라박은 “복근이 굉장히 좋은데”라며 선명한 복근을 드러냈다. 그러면서 “지금 몸 되게 좋다. 조명에 따라 다른데 지금 장난 아니다”라며 스스로 감탄했다.&lt;br&gt;그러면서 “온몸이 바스러지기 직전이다. 춤도 못 출 지경인데 춰야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611388 --&gt;&lt;br&gt;밤늦게까지 연습을 마친 산다라박은 다음 날 아침 일찍 일어나 헬스장에서 또 한 번 운동하며 몸만들기에 돌입했다.&lt;br&gt;이후 워터밤 공연을 마친 산다라박은 다음날 2NEL 씨엘(CL)의 무대까지 관람했다.&lt;br&gt;다음 날 아침 바로 한국으로 돌아가 2NE1 공연을 위해 연습을 한다고 알린 산다라박은 “피곤하지만 공연을 하는 게 제일 재밌다”며 미소 지었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“온 몸 바스라지기 직전”…산다라박 ‘반전’ 11자 복근 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500010</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500010</guid>
      <pubDate>2024-09-11T07:58:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911075829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611386 --&gt;&lt;br&gt;가수 산다라박이 완벽한 11자 복근을 자랑했다.&lt;br&gt;10일 유튜브 채널 ‘DARA TV’에는 ‘최고의 모습을 보여준다라 워터밤 분위기는 다라올라’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에는 산다라박이 싱가포르 워터밤과 그룹 2NE1 공연 연습을 동시에 하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;워터밤을 위해 싱가포르에 도착한 산다라박은 호텔에서 팬들이 전달한 선물을 보며 감격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611387 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 팬이 준 버터 쿠키를 발견한 산다라박은 당장 먹지 못해 괴로운 듯한 표정으로 “공연 끝나고 먹겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 산다라박은 “복근이 굉장히 좋은데”라며 선명한 복근을 드러냈다. 그러면서 “지금 몸 되게 좋다. 조명에 따라 다른데 지금 장난 아니다”라며 스스로 감탄했다.&lt;br&gt;그러면서 “온몸이 바스러지기 직전이다. 춤도 못 출 지경인데 춰야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611388 --&gt;&lt;br&gt;밤늦게까지 연습을 마친 산다라박은 다음 날 아침 일찍 일어나 헬스장에서 또 한 번 운동하며 몸만들기에 돌입했다.&lt;br&gt;이후 워터밤 공연을 마친 산다라박은 다음날 2NEL 씨엘(CL)의 무대까지 관람했다.&lt;br&gt;다음 날 아침 바로 한국으로 돌아가 2NE1 공연을 위해 연습을 한다고 알린 산다라박은 “피곤하지만 공연을 하는 게 제일 재밌다”며 미소 지었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손 떨고 어눌해진 말투”…김수미 근황에 시청자 우려</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500016</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500016</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:10:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911091006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611395 --&gt;&lt;br&gt;지난달 건강 이상을 이유로 입원했던 배우 김수미가 홈쇼핑 방송으로 복귀했으나 시청자들은 여전히 걱정어린 모습을 보이고 있다.&lt;br&gt;김수미는 지난 8일 한 홈쇼핑 방송에 출연해 자신이 운영하는 브랜드 김치 광고를 진행했다. 한 시청자는 “김수미씨 건강이 너무 안 좋아 보인다. 얼굴도 부어 보이고 손도 떨고 말도 느리고 불안하다. 방송이”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “김치도 찢다 말고 끝까지 찢지도 못한다”고 했다. 실제로 김수미는 이전보다 얼굴이 많이 부은 모습이었다. 다른 시청자 역시 “말도 너무 느리다. 쇼호스트가 눈치 보면서 (방송을)하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이를 본 네티즌들은 “말도 어눌하고 너무 예전 같지가 않다. 어쩌냐” “뇌졸증 증상 아니냐” “최근에 건강 안 좋아서 하시는 프로그램에 안 나왔었다” “오른손 참기름 들고 있을 때 많이 떤다” “숨도 차고 불안해 보인다” 등의 걱정 어린 반응을 보였다.&lt;br&gt;김수미는 최근까지 왕성한 활동을 하다 활동을 잠정 중단했다. 지난 5월까지 뮤지컬 ‘친정엄마’ tvN ‘회장님네 사람들’ KBS2 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’ 등에 출연했었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김수미는 1946년생으로 올해 한국 나이 76세다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손 떨고 어눌해진 말투”…김수미 근황에 시청자 우려</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500016</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500016</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:10:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911091006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611395 --&gt;&lt;br&gt;지난달 건강 이상을 이유로 입원했던 배우 김수미가 홈쇼핑 방송으로 복귀했으나 시청자들은 여전히 걱정어린 모습을 보이고 있다.&lt;br&gt;김수미는 지난 8일 한 홈쇼핑 방송에 출연해 자신이 운영하는 브랜드 김치 광고를 진행했다. 한 시청자는 “김수미씨 건강이 너무 안 좋아 보인다. 얼굴도 부어 보이고 손도 떨고 말도 느리고 불안하다. 방송이”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “김치도 찢다 말고 끝까지 찢지도 못한다”고 했다. 실제로 김수미는 이전보다 얼굴이 많이 부은 모습이었다. 다른 시청자 역시 “말도 너무 느리다. 쇼호스트가 눈치 보면서 (방송을)하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이를 본 네티즌들은 “말도 어눌하고 너무 예전 같지가 않다. 어쩌냐” “뇌졸증 증상 아니냐” “최근에 건강 안 좋아서 하시는 프로그램에 안 나왔었다” “오른손 참기름 들고 있을 때 많이 떤다” “숨도 차고 불안해 보인다” 등의 걱정 어린 반응을 보였다.&lt;br&gt;김수미는 최근까지 왕성한 활동을 하다 활동을 잠정 중단했다. 지난 5월까지 뮤지컬 ‘친정엄마’ tvN ‘회장님네 사람들’ KBS2 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’ 등에 출연했었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김수미는 1946년생으로 올해 한국 나이 76세다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최화정, 39살 연하 아이돌과 열애설…손 꼭 잡고 데이트</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/11/20240911500018</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/11/20240911500018</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:17:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911091755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611397 --&gt;&lt;br&gt;개그맨 이창호와 곽범이 함께 운영 중인 유튜브 채널 ‘빵송국’에는 최근 ‘[단독] 최화정·매드몬스터 제이호 열애?...성수 데이트 모습 화제 / 섹션 TUBE 한밤의 연애가 중계’ ‘[단독] 최화정♥제이호 열애? 카페 데이트 제보영상 공개’ 등의 영상들이 올라왔다.&lt;br&gt;영상에서는 최화정과 제이호가 서울 성수의 한 카페에서 즐거운 시간을 보내는 모습이 담겨 있어, 이들의 관계에 대한 궁금증을 증폭시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제이호는 코미디언 이창호의 ‘부캐’로 알려진 캐릭터로, 동료 개그맨인 곽범과 함께 가상의 아이돌 그룹 ‘매드몬스터’로 활동 중이다. 제이호는 2000년생으로 1961년생인 최화정과 39세 차이로 설정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611398 --&gt;&lt;br&gt;영상 속에서 최화정과 제이호는 카페에서 대화를 나누며 서로의 MBTI 성격 유형을 공유하는 모습이다. 두 사람은 커피잔으로 러브샷을 나누며 친밀한 분위기를 연출했다. 카페에서 나온 두 사람은 지하 주차장까지 손을 잡고 이동하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최화정은 제작진 요청에 쑥스러워 얼굴을 가리기도 했다. 두 사람이 주차장에서 헤어지기 아쉬운 듯 끌어안는 모습도 공개했다.&lt;br&gt;네티즌들은 어처구니없으면서도 웃긴다는 반응을 보이고 있다. 유튜브 댓글창에는 “제이호 너 진짜 팬들 생각 안 하는구나?” “카페에서 러브샷ㅠㅋㅋㅋㅋㅋ킹받아요” “이호님이 세월을 대신 맞아 주셨군요 진짜 사랑일지도 모르겠습니다” “설레는 키 차이(없음)” “예전부터 제이호 연상 좋아한다는 썰은 돌았음” “진짜 또 열받는 거 가져왔네” 등의 반응이 올라왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최화정, 39살 연하 아이돌과 열애설…손 꼭 잡고 데이트</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/11/20240911500018</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/09/11/20240911500018</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:17:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911091755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611397 --&gt;&lt;br&gt;개그맨 이창호와 곽범이 함께 운영 중인 유튜브 채널 ‘빵송국’에는 최근 ‘[단독] 최화정·매드몬스터 제이호 열애?...성수 데이트 모습 화제 / 섹션 TUBE 한밤의 연애가 중계’ ‘[단독] 최화정♥제이호 열애? 카페 데이트 제보영상 공개’ 등의 영상들이 올라왔다.&lt;br&gt;영상에서는 최화정과 제이호가 서울 성수의 한 카페에서 즐거운 시간을 보내는 모습이 담겨 있어, 이들의 관계에 대한 궁금증을 증폭시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제이호는 코미디언 이창호의 ‘부캐’로 알려진 캐릭터로, 동료 개그맨인 곽범과 함께 가상의 아이돌 그룹 ‘매드몬스터’로 활동 중이다. 제이호는 2000년생으로 1961년생인 최화정과 39세 차이로 설정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611398 --&gt;&lt;br&gt;영상 속에서 최화정과 제이호는 카페에서 대화를 나누며 서로의 MBTI 성격 유형을 공유하는 모습이다. 두 사람은 커피잔으로 러브샷을 나누며 친밀한 분위기를 연출했다. 카페에서 나온 두 사람은 지하 주차장까지 손을 잡고 이동하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최화정은 제작진 요청에 쑥스러워 얼굴을 가리기도 했다. 두 사람이 주차장에서 헤어지기 아쉬운 듯 끌어안는 모습도 공개했다.&lt;br&gt;네티즌들은 어처구니없으면서도 웃긴다는 반응을 보이고 있다. 유튜브 댓글창에는 “제이호 너 진짜 팬들 생각 안 하는구나?” “카페에서 러브샷ㅠㅋㅋㅋㅋㅋ킹받아요” “이호님이 세월을 대신 맞아 주셨군요 진짜 사랑일지도 모르겠습니다” “설레는 키 차이(없음)” “예전부터 제이호 연상 좋아한다는 썰은 돌았음” “진짜 또 열받는 거 가져왔네” 등의 반응이 올라왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 삼성전자, 또 연중 최저가… 목표주가 줄하향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/18/SSC_20240718115717_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1591543 --&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 연중 최저가로 11일 거래를 시작했다.&lt;br&gt;증권거래소에 따르면 삼성전자는 이날 오전 9시 20분 현재 전날 종가(6만 6200원)보다 1100원(1.66%) 내린 6만 5100원에 거래되고 있다. 이날 시가도 6만 5100원으로 52주 최저가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 11일 기록한 52주 최고가(8만 8800원)와 비교하면 약 27% 낮다.&lt;br&gt;증권사들은 삼성전자의 목표주가를 하향 조정하고 있다.&lt;br&gt;한국투자증권은 이날 삼성전자 목표주가를 기존 12만원에서 9만 6000원으로 30% 하향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;채민숙 한국투자증권 연구원은 “3분기 추정 매출액은 79조 3000억원, 영업이익은 10조 3000억원으로 컨센서스(매출액 83조 3000억원, 영업이익 13조 3000억원)를 각각 5%, 23% 밑돌 것”이라며 “영업이익은 2분기 10조 4000억원을 하회할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 KB증권도 목표주가를 13만원에서 9만 5000원으로 26.92% 하향했다.&lt;br&gt;김동원 KB증권 연구원은 “3분기 스마트폰, PC 판매 부진으로 메모리 모듈 업체들의 재고가 12~16주로 증가하면서 하반기 메모리 출하량과 가격 상승이 기대치를 밑돌 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;메리츠증권 역시 이달 들어 목표주가를 종전 10만 8000원에서 9만 5000원으로, 현대차증권은 11만원에서 10만 4000원으로 낮춘 바 있다. DB금융투자도 삼성전자의 목표가를 11만원에서 10만원으로 9% 하향했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 삼성전자, 또 연중 최저가… 목표주가 줄하향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/18/SSC_20240718115717_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1591543 --&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 연중 최저가로 11일 거래를 시작했다.&lt;br&gt;증권거래소에 따르면 삼성전자는 이날 오전 9시 20분 현재 전날 종가(6만 6200원)보다 1100원(1.66%) 내린 6만 5100원에 거래되고 있다. 이날 시가도 6만 5100원으로 52주 최저가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 11일 기록한 52주 최고가(8만 8800원)와 비교하면 약 27% 낮다.&lt;br&gt;증권사들은 삼성전자의 목표주가를 하향 조정하고 있다.&lt;br&gt;한국투자증권은 이날 삼성전자 목표주가를 기존 12만원에서 9만 6000원으로 30% 하향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;채민숙 한국투자증권 연구원은 “3분기 추정 매출액은 79조 3000억원, 영업이익은 10조 3000억원으로 컨센서스(매출액 83조 3000억원, 영업이익 13조 3000억원)를 각각 5%, 23% 밑돌 것”이라며 “영업이익은 2분기 10조 4000억원을 하회할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 KB증권도 목표주가를 13만원에서 9만 5000원으로 26.92% 하향했다.&lt;br&gt;김동원 KB증권 연구원은 “3분기 스마트폰, PC 판매 부진으로 메모리 모듈 업체들의 재고가 12~16주로 증가하면서 하반기 메모리 출하량과 가격 상승이 기대치를 밑돌 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;메리츠증권 역시 이달 들어 목표주가를 종전 10만 8000원에서 9만 5000원으로, 현대차증권은 11만원에서 10만 4000원으로 낮춘 바 있다. DB금융투자도 삼성전자의 목표가를 11만원에서 10만원으로 9% 하향했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 삼성전자, 또 연중 최저가… 목표주가 줄하향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/18/SSC_20240718115717_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1591543 --&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 연중 최저가로 11일 거래를 시작했다.&lt;br&gt;증권거래소에 따르면 삼성전자는 이날 오전 9시 20분 현재 전날 종가(6만 6200원)보다 1100원(1.66%) 내린 6만 5100원에 거래되고 있다. 이날 시가도 6만 5100원으로 52주 최저가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 11일 기록한 52주 최고가(8만 8800원)와 비교하면 약 27% 낮다.&lt;br&gt;증권사들은 삼성전자의 목표주가를 하향 조정하고 있다.&lt;br&gt;한국투자증권은 이날 삼성전자 목표주가를 기존 12만원에서 9만 6000원으로 30% 하향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;채민숙 한국투자증권 연구원은 “3분기 추정 매출액은 79조 3000억원, 영업이익은 10조 3000억원으로 컨센서스(매출액 83조 3000억원, 영업이익 13조 3000억원)를 각각 5%, 23% 밑돌 것”이라며 “영업이익은 2분기 10조 4000억원을 하회할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 KB증권도 목표주가를 13만원에서 9만 5000원으로 26.92% 하향했다.&lt;br&gt;김동원 KB증권 연구원은 “3분기 스마트폰, PC 판매 부진으로 메모리 모듈 업체들의 재고가 12~16주로 증가하면서 하반기 메모리 출하량과 가격 상승이 기대치를 밑돌 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;메리츠증권 역시 이달 들어 목표주가를 종전 10만 8000원에서 9만 5000원으로, 현대차증권은 11만원에서 10만 4000원으로 낮춘 바 있다. DB금융투자도 삼성전자의 목표가를 11만원에서 10만원으로 9% 하향했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 삼성전자, 또 연중 최저가… 목표주가 줄하향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/18/SSC_20240718115717_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1591543 --&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 연중 최저가로 11일 거래를 시작했다.&lt;br&gt;증권거래소에 따르면 삼성전자는 이날 오전 9시 20분 현재 전날 종가(6만 6200원)보다 1100원(1.66%) 내린 6만 5100원에 거래되고 있다. 이날 시가도 6만 5100원으로 52주 최저가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 11일 기록한 52주 최고가(8만 8800원)와 비교하면 약 27% 낮다.&lt;br&gt;증권사들은 삼성전자의 목표주가를 하향 조정하고 있다.&lt;br&gt;한국투자증권은 이날 삼성전자 목표주가를 기존 12만원에서 9만 6000원으로 30% 하향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;채민숙 한국투자증권 연구원은 “3분기 추정 매출액은 79조 3000억원, 영업이익은 10조 3000억원으로 컨센서스(매출액 83조 3000억원, 영업이익 13조 3000억원)를 각각 5%, 23% 밑돌 것”이라며 “영업이익은 2분기 10조 4000억원을 하회할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 KB증권도 목표주가를 13만원에서 9만 5000원으로 26.92% 하향했다.&lt;br&gt;김동원 KB증권 연구원은 “3분기 스마트폰, PC 판매 부진으로 메모리 모듈 업체들의 재고가 12~16주로 증가하면서 하반기 메모리 출하량과 가격 상승이 기대치를 밑돌 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;메리츠증권 역시 이달 들어 목표주가를 종전 10만 8000원에서 9만 5000원으로, 현대차증권은 11만원에서 10만 4000원으로 낮춘 바 있다. DB금융투자도 삼성전자의 목표가를 11만원에서 10만원으로 9% 하향했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 삼성전자, 또 연중 최저가… 목표주가 줄하향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/18/SSC_20240718115717_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1591543 --&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 연중 최저가로 11일 거래를 시작했다.&lt;br&gt;증권거래소에 따르면 삼성전자는 이날 오전 9시 20분 현재 전날 종가(6만 6200원)보다 1100원(1.66%) 내린 6만 5100원에 거래되고 있다. 이날 시가도 6만 5100원으로 52주 최저가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 11일 기록한 52주 최고가(8만 8800원)와 비교하면 약 27% 낮다.&lt;br&gt;증권사들은 삼성전자의 목표주가를 하향 조정하고 있다.&lt;br&gt;한국투자증권은 이날 삼성전자 목표주가를 기존 12만원에서 9만 6000원으로 30% 하향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;채민숙 한국투자증권 연구원은 “3분기 추정 매출액은 79조 3000억원, 영업이익은 10조 3000억원으로 컨센서스(매출액 83조 3000억원, 영업이익 13조 3000억원)를 각각 5%, 23% 밑돌 것”이라며 “영업이익은 2분기 10조 4000억원을 하회할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 KB증권도 목표주가를 13만원에서 9만 5000원으로 26.92% 하향했다.&lt;br&gt;김동원 KB증권 연구원은 “3분기 스마트폰, PC 판매 부진으로 메모리 모듈 업체들의 재고가 12~16주로 증가하면서 하반기 메모리 출하량과 가격 상승이 기대치를 밑돌 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;메리츠증권 역시 이달 들어 목표주가를 종전 10만 8000원에서 9만 5000원으로, 현대차증권은 11만원에서 10만 4000원으로 낮춘 바 있다. DB금융투자도 삼성전자의 목표가를 11만원에서 10만원으로 9% 하향했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 삼성전자, 또 연중 최저가… 목표주가 줄하향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500021</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/18/SSC_20240718115717_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1591543 --&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 연중 최저가로 11일 거래를 시작했다.&lt;br&gt;증권거래소에 따르면 삼성전자는 이날 오전 9시 20분 현재 전날 종가(6만 6200원)보다 1100원(1.66%) 내린 6만 5100원에 거래되고 있다. 이날 시가도 6만 5100원으로 52주 최저가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 11일 기록한 52주 최고가(8만 8800원)와 비교하면 약 27% 낮다.&lt;br&gt;증권사들은 삼성전자의 목표주가를 하향 조정하고 있다.&lt;br&gt;한국투자증권은 이날 삼성전자 목표주가를 기존 12만원에서 9만 6000원으로 30% 하향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;채민숙 한국투자증권 연구원은 “3분기 추정 매출액은 79조 3000억원, 영업이익은 10조 3000억원으로 컨센서스(매출액 83조 3000억원, 영업이익 13조 3000억원)를 각각 5%, 23% 밑돌 것”이라며 “영업이익은 2분기 10조 4000억원을 하회할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 KB증권도 목표주가를 13만원에서 9만 5000원으로 26.92% 하향했다.&lt;br&gt;김동원 KB증권 연구원은 “3분기 스마트폰, PC 판매 부진으로 메모리 모듈 업체들의 재고가 12~16주로 증가하면서 하반기 메모리 출하량과 가격 상승이 기대치를 밑돌 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;메리츠증권 역시 이달 들어 목표주가를 종전 10만 8000원에서 9만 5000원으로, 현대차증권은 11만원에서 10만 4000원으로 낮춘 바 있다. DB금융투자도 삼성전자의 목표가를 11만원에서 10만원으로 9% 하향했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “평산책방 폭력 끔찍한 범죄··· 적대정치 종식”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500025</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/02/SSC_20240902174615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1607827 --&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 문재인 전 대통령이 책방지기로 있는 경남 양산 평산책방 직원 폭행 사건에 대해 “끔찍한 범죄행위를 강력히 규탄하며, 피해자의 빠른 쾌유를 기원한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 대표는 지난 10일 페이스북에 “갈수록 과격해지는 폭력 행태를 보며 정치의 역할을 돌아본다. 소통하고 통합하는 정치의 역할을 되찾아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “안타깝게도 우리 정치는 균열과 갈등을 먹고 사는 ‘적대정치’로 변질했다”며 “상대를 제거하고 국민을 편 가르는 정치만 남으니 국민 간 갈등이 격화되고 물리적 충돌이 벌어지는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “적대정치를 종식하고 정치의 본질을 복원해야 한다”며 “통합의 정치, 상생하는 사회, 함께 사는 세상을 만들어야 한다. 그것이 시대가 정치에 부여한 책무”라고 했다.&lt;br&gt;이 대표는 지난 6일 일부 강성 지지자들이 문 전 대통령 탈당을 요구하는 집회를 예고하자 ‘분열을 경계해야 한다’는 취지의 메시지를 내며 집회 취소를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 경남 양산경찰서는 지난 8일 저녁 평산책방 여직원을 폭행한 혐의로 20대 남성 A씨를 구속했다. 이와 관련해 평산책방 이사회는 피해자가 왼쪽 팔이 부러지고, 갈비뼈, 척추뼈가 골절될 정도로 크게 다쳤다며 진상조사를 촉구하는 성명서를 내기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손녀 추사랑이 해주는 염색 도중 ‘뿔난’ 할머니, 왜</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500032</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500032</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:49:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911094948_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611413 --&gt;&lt;br&gt;격투기 선수 겸 방송인 추성훈이 딸과 어머니와 보낸 다정한 일상을 공유했다.&lt;br&gt;추성훈은 10일 자신의 인스타그램에 “행복하고 소중한 시간입니다. #백발염색시간”이라는 글과 함께 딸 사랑이가 어머니의 염색을 돕고 있는 모습이 담긴 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속 사랑은 양손에 비닐장갑을 낀 채 진지한 표정으로 빗으로 할머니의 머리에 염색약을 바르고 있다.&lt;br&gt;이내 장난기가 발동한 듯 할머니 머리로 뿔 모양을 만들고 웃음을 터뜨리는 모습도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611414 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사랑의 발랄하고 귀여운 모습과 함께 탄탄한 근육을 자랑하는 추성훈 어머니의 모습도 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추성훈의 어머니는 수영 선수 출신으로 알려졌다.&lt;br&gt;지난해 11월 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’에서 추성훈은 “어머니가 매일 1㎞씩 수영을 하신다”며 “집과 수영장을 왕복으로 2시간 걸어서 오간다”고 했다.&lt;br&gt;한편 추성훈은 2009년 일본 모델 야노 시호와 결혼해 2011년 딸 추사랑을 얻었다.&lt;br&gt;추성훈과 추사랑은 과거 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에 출연해 큰 사랑을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손녀 추사랑이 해주는 염색 도중 ‘뿔난’ 할머니, 왜</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500032</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500032</guid>
      <pubDate>2024-09-11T09:49:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911094948_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611413 --&gt;&lt;br&gt;격투기 선수 겸 방송인 추성훈이 딸과 어머니와 보낸 다정한 일상을 공유했다.&lt;br&gt;추성훈은 10일 자신의 인스타그램에 “행복하고 소중한 시간입니다. #백발염색시간”이라는 글과 함께 딸 사랑이가 어머니의 염색을 돕고 있는 모습이 담긴 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속 사랑은 양손에 비닐장갑을 낀 채 진지한 표정으로 빗으로 할머니의 머리에 염색약을 바르고 있다.&lt;br&gt;이내 장난기가 발동한 듯 할머니 머리로 뿔 모양을 만들고 웃음을 터뜨리는 모습도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611414 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사랑의 발랄하고 귀여운 모습과 함께 탄탄한 근육을 자랑하는 추성훈 어머니의 모습도 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추성훈의 어머니는 수영 선수 출신으로 알려졌다.&lt;br&gt;지난해 11월 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’에서 추성훈은 “어머니가 매일 1㎞씩 수영을 하신다”며 “집과 수영장을 왕복으로 2시간 걸어서 오간다”고 했다.&lt;br&gt;한편 추성훈은 2009년 일본 모델 야노 시호와 결혼해 2011년 딸 추사랑을 얻었다.&lt;br&gt;추성훈과 추사랑은 과거 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에 출연해 큰 사랑을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국핸드볼연맹, H리그 활성화 위한 대학생 크리에이터 모집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500052</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:32:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911103202_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611452 --&gt;&lt;br&gt;한국핸드볼연맹은 11일 다음 달 개막하는 ‘신한 SOL페이 2024-2025 핸드볼 H리그’ 활성화를 위한 대학생 크리에이터를 모집한다고 밝혔다.&lt;br&gt;H리그 대학생 크리에이터는 스포츠와 핸드볼을 좋아하고 콘텐츠 기획·제작·디자인에 관심 있는 서울·경기 소재 거주 대학생이면 누구나 지원 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선발된 크리에이터는 10월부터 내년 4월까지 H리그 유투브, 인스타그램 및 SNS 콘텐츠 기획·제작, H리그 경기 현장 취재·촬영 등의 활동을 한다.&lt;br&gt;최종 선발된 대학생 크리에이터에게는 활동에 필요한 용품과 의류, 전 구장 출입이 가능한 H리그 공식 ID카드, 수료 후 수료증 및 활동증명서 등을 지급할 예정이다. 또 월 1회 스포츠마케팅·컨텐츠 전문가 특강을 무료로 제공할 예정이며 우수 활동자에게는 소정의 장학금도 지급할 예정이다.&lt;br&gt;한국핸드볼연맹은 서류 접수, 서류 합격자 발표, 면접을 거쳐 총 8명의 대학생 크리에이터를 선발한다. 휴학생 및 졸업생 중 미취업자도 지원이 가능하며 13일부터 27일까지 H리그 홈페이지에서 지원 서류를 다운받아 지원하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국핸드볼연맹은 스포츠에 관심 있는 대학생들에게 다양한 현장 실무경험과 프로젝트 관리, 리더십, 커뮤니케이션 역량을 키울 기회를 제공할 계획이며 향후 대학생 크리에이터 제도를 더욱 활성화해 발전시킬 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마이크로바이오믹, 신약 허가 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터 도입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911103534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;﻿Quantom Tx가 신약 MBK-01을 생산하는데 가장 우수한 제품 확인&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611456 --&gt;&lt;br&gt;﻿유럽의 제약회사인 ‘마이크로바이오믹’(Mikrobiomik)이 유럽 최초의 마이크로바이옴 신약 허가를 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다고 공식적으로 밝혔다.&lt;br&gt;마이크로바이오믹이 개발 중인 마이크로바이옴 신약은 장내 미생물로 구성된 의약품으로, 치사율이 매우 높은 C. Difficile 감염을 치료할 수 있는 최초의 신약이 될 것으로 기대되고 있다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마이크로바이오믹은 유럽에서 장내 마이크로바이옴 기반 신약을 제조할 수 있는 유럽최초의 GMP 시설을 보유하고 있으며, 스페인의 식약처인 AMEPS로부터 이미 허가를 받은 바 있다.&lt;br&gt;전통적인 콜로니 카운팅 방법을 도입하여 자사의 신약 제조 및 품질 관리를 하였으나 해당 기술이 자사의 의약품 제조와 품질 관리에 적합하지 않다고 판단, 2022년 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다. 이후 까다로운 GMP 환경에서의 사용 가능성을 지속적으로 테스트해 왔다.&lt;br&gt;그 결과 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx가 자사의 신약 MBK-01을 생산하는데 필요한 품질 관리 기술로서 가장 우수한 제품이라는 점을 확인하였으며, GMP 환경에서 이미 유효성 검증(validation)을 성공적으로 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 이번 검증은 마이크로바이오믹뿐만 아니라 산업 및 미생물과 관련된 다른 산업에도 가치 있는 의미를 지니며, 지금까지 진행되지 않았던 응용 분야에서 중요한 발전을 나타내는 것으로 큰 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼라인드제네틱스 관계자는 “Quantom Tx 가 마이크로바이옴 신약 제조의 생산과정에 성공적으로 채택된 것을 매우 기쁘게 생각한다. 이는 GMP 규정의 높은 기준을 충족하는 중요한 발전을 의미하여, 당사 제품의 우수성을 다시 한번 입증한 사례이다. 또한 자사의 Quantom Tx 제품이 연 3억 달러에서 연평균 36.1%씩 성장하는 마이크로바이옴 시장의 생산시설에 채택될 수 있는 신호탄이 될 것으로 기대한다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 얼라인드제네틱스의 미생물 세포카운터인 Quantom Tx는 지난 7월 ‘중소벤처기업부 혁신제품’으로 지정되어 이미 국내에서도 기술의 혁신성과 공공성을 인정받은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마이크로바이오믹, 신약 허가 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터 도입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911103534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;﻿Quantom Tx가 신약 MBK-01을 생산하는데 가장 우수한 제품 확인&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611456 --&gt;&lt;br&gt;﻿유럽의 제약회사인 ‘마이크로바이오믹’(Mikrobiomik)이 유럽 최초의 마이크로바이옴 신약 허가를 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다고 공식적으로 밝혔다.&lt;br&gt;마이크로바이오믹이 개발 중인 마이크로바이옴 신약은 장내 미생물로 구성된 의약품으로, 치사율이 매우 높은 C. Difficile 감염을 치료할 수 있는 최초의 신약이 될 것으로 기대되고 있다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마이크로바이오믹은 유럽에서 장내 마이크로바이옴 기반 신약을 제조할 수 있는 유럽최초의 GMP 시설을 보유하고 있으며, 스페인의 식약처인 AMEPS로부터 이미 허가를 받은 바 있다.&lt;br&gt;전통적인 콜로니 카운팅 방법을 도입하여 자사의 신약 제조 및 품질 관리를 하였으나 해당 기술이 자사의 의약품 제조와 품질 관리에 적합하지 않다고 판단, 2022년 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다. 이후 까다로운 GMP 환경에서의 사용 가능성을 지속적으로 테스트해 왔다.&lt;br&gt;그 결과 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx가 자사의 신약 MBK-01을 생산하는데 필요한 품질 관리 기술로서 가장 우수한 제품이라는 점을 확인하였으며, GMP 환경에서 이미 유효성 검증(validation)을 성공적으로 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 이번 검증은 마이크로바이오믹뿐만 아니라 산업 및 미생물과 관련된 다른 산업에도 가치 있는 의미를 지니며, 지금까지 진행되지 않았던 응용 분야에서 중요한 발전을 나타내는 것으로 큰 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼라인드제네틱스 관계자는 “Quantom Tx 가 마이크로바이옴 신약 제조의 생산과정에 성공적으로 채택된 것을 매우 기쁘게 생각한다. 이는 GMP 규정의 높은 기준을 충족하는 중요한 발전을 의미하여, 당사 제품의 우수성을 다시 한번 입증한 사례이다. 또한 자사의 Quantom Tx 제품이 연 3억 달러에서 연평균 36.1%씩 성장하는 마이크로바이옴 시장의 생산시설에 채택될 수 있는 신호탄이 될 것으로 기대한다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 얼라인드제네틱스의 미생물 세포카운터인 Quantom Tx는 지난 7월 ‘중소벤처기업부 혁신제품’으로 지정되어 이미 국내에서도 기술의 혁신성과 공공성을 인정받은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마이크로바이오믹, 신약 허가 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터 도입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911103534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;﻿Quantom Tx가 신약 MBK-01을 생산하는데 가장 우수한 제품 확인&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611456 --&gt;&lt;br&gt;﻿유럽의 제약회사인 ‘마이크로바이오믹’(Mikrobiomik)이 유럽 최초의 마이크로바이옴 신약 허가를 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다고 공식적으로 밝혔다.&lt;br&gt;마이크로바이오믹이 개발 중인 마이크로바이옴 신약은 장내 미생물로 구성된 의약품으로, 치사율이 매우 높은 C. Difficile 감염을 치료할 수 있는 최초의 신약이 될 것으로 기대되고 있다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마이크로바이오믹은 유럽에서 장내 마이크로바이옴 기반 신약을 제조할 수 있는 유럽최초의 GMP 시설을 보유하고 있으며, 스페인의 식약처인 AMEPS로부터 이미 허가를 받은 바 있다.&lt;br&gt;전통적인 콜로니 카운팅 방법을 도입하여 자사의 신약 제조 및 품질 관리를 하였으나 해당 기술이 자사의 의약품 제조와 품질 관리에 적합하지 않다고 판단, 2022년 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다. 이후 까다로운 GMP 환경에서의 사용 가능성을 지속적으로 테스트해 왔다.&lt;br&gt;그 결과 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx가 자사의 신약 MBK-01을 생산하는데 필요한 품질 관리 기술로서 가장 우수한 제품이라는 점을 확인하였으며, GMP 환경에서 이미 유효성 검증(validation)을 성공적으로 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 이번 검증은 마이크로바이오믹뿐만 아니라 산업 및 미생물과 관련된 다른 산업에도 가치 있는 의미를 지니며, 지금까지 진행되지 않았던 응용 분야에서 중요한 발전을 나타내는 것으로 큰 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼라인드제네틱스 관계자는 “Quantom Tx 가 마이크로바이옴 신약 제조의 생산과정에 성공적으로 채택된 것을 매우 기쁘게 생각한다. 이는 GMP 규정의 높은 기준을 충족하는 중요한 발전을 의미하여, 당사 제품의 우수성을 다시 한번 입증한 사례이다. 또한 자사의 Quantom Tx 제품이 연 3억 달러에서 연평균 36.1%씩 성장하는 마이크로바이옴 시장의 생산시설에 채택될 수 있는 신호탄이 될 것으로 기대한다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 얼라인드제네틱스의 미생물 세포카운터인 Quantom Tx는 지난 7월 ‘중소벤처기업부 혁신제품’으로 지정되어 이미 국내에서도 기술의 혁신성과 공공성을 인정받은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마이크로바이오믹, 신약 허가 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터 도입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911103534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;﻿Quantom Tx가 신약 MBK-01을 생산하는데 가장 우수한 제품 확인&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611456 --&gt;&lt;br&gt;﻿유럽의 제약회사인 ‘마이크로바이오믹’(Mikrobiomik)이 유럽 최초의 마이크로바이옴 신약 허가를 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다고 공식적으로 밝혔다.&lt;br&gt;마이크로바이오믹이 개발 중인 마이크로바이옴 신약은 장내 미생물로 구성된 의약품으로, 치사율이 매우 높은 C. Difficile 감염을 치료할 수 있는 최초의 신약이 될 것으로 기대되고 있다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마이크로바이오믹은 유럽에서 장내 마이크로바이옴 기반 신약을 제조할 수 있는 유럽최초의 GMP 시설을 보유하고 있으며, 스페인의 식약처인 AMEPS로부터 이미 허가를 받은 바 있다.&lt;br&gt;전통적인 콜로니 카운팅 방법을 도입하여 자사의 신약 제조 및 품질 관리를 하였으나 해당 기술이 자사의 의약품 제조와 품질 관리에 적합하지 않다고 판단, 2022년 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다. 이후 까다로운 GMP 환경에서의 사용 가능성을 지속적으로 테스트해 왔다.&lt;br&gt;그 결과 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx가 자사의 신약 MBK-01을 생산하는데 필요한 품질 관리 기술로서 가장 우수한 제품이라는 점을 확인하였으며, GMP 환경에서 이미 유효성 검증(validation)을 성공적으로 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 이번 검증은 마이크로바이오믹뿐만 아니라 산업 및 미생물과 관련된 다른 산업에도 가치 있는 의미를 지니며, 지금까지 진행되지 않았던 응용 분야에서 중요한 발전을 나타내는 것으로 큰 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼라인드제네틱스 관계자는 “Quantom Tx 가 마이크로바이옴 신약 제조의 생산과정에 성공적으로 채택된 것을 매우 기쁘게 생각한다. 이는 GMP 규정의 높은 기준을 충족하는 중요한 발전을 의미하여, 당사 제품의 우수성을 다시 한번 입증한 사례이다. 또한 자사의 Quantom Tx 제품이 연 3억 달러에서 연평균 36.1%씩 성장하는 마이크로바이옴 시장의 생산시설에 채택될 수 있는 신호탄이 될 것으로 기대한다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 얼라인드제네틱스의 미생물 세포카운터인 Quantom Tx는 지난 7월 ‘중소벤처기업부 혁신제품’으로 지정되어 이미 국내에서도 기술의 혁신성과 공공성을 인정받은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마이크로바이오믹, 신약 허가 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터 도입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911103534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;﻿Quantom Tx가 신약 MBK-01을 생산하는데 가장 우수한 제품 확인&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611456 --&gt;&lt;br&gt;﻿유럽의 제약회사인 ‘마이크로바이오믹’(Mikrobiomik)이 유럽 최초의 마이크로바이옴 신약 허가를 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다고 공식적으로 밝혔다.&lt;br&gt;마이크로바이오믹이 개발 중인 마이크로바이옴 신약은 장내 미생물로 구성된 의약품으로, 치사율이 매우 높은 C. Difficile 감염을 치료할 수 있는 최초의 신약이 될 것으로 기대되고 있다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마이크로바이오믹은 유럽에서 장내 마이크로바이옴 기반 신약을 제조할 수 있는 유럽최초의 GMP 시설을 보유하고 있으며, 스페인의 식약처인 AMEPS로부터 이미 허가를 받은 바 있다.&lt;br&gt;전통적인 콜로니 카운팅 방법을 도입하여 자사의 신약 제조 및 품질 관리를 하였으나 해당 기술이 자사의 의약품 제조와 품질 관리에 적합하지 않다고 판단, 2022년 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다. 이후 까다로운 GMP 환경에서의 사용 가능성을 지속적으로 테스트해 왔다.&lt;br&gt;그 결과 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx가 자사의 신약 MBK-01을 생산하는데 필요한 품질 관리 기술로서 가장 우수한 제품이라는 점을 확인하였으며, GMP 환경에서 이미 유효성 검증(validation)을 성공적으로 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 이번 검증은 마이크로바이오믹뿐만 아니라 산업 및 미생물과 관련된 다른 산업에도 가치 있는 의미를 지니며, 지금까지 진행되지 않았던 응용 분야에서 중요한 발전을 나타내는 것으로 큰 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼라인드제네틱스 관계자는 “Quantom Tx 가 마이크로바이옴 신약 제조의 생산과정에 성공적으로 채택된 것을 매우 기쁘게 생각한다. 이는 GMP 규정의 높은 기준을 충족하는 중요한 발전을 의미하여, 당사 제품의 우수성을 다시 한번 입증한 사례이다. 또한 자사의 Quantom Tx 제품이 연 3억 달러에서 연평균 36.1%씩 성장하는 마이크로바이옴 시장의 생산시설에 채택될 수 있는 신호탄이 될 것으로 기대한다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 얼라인드제네틱스의 미생물 세포카운터인 Quantom Tx는 지난 7월 ‘중소벤처기업부 혁신제품’으로 지정되어 이미 국내에서도 기술의 혁신성과 공공성을 인정받은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마이크로바이오믹, 신약 허가 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터 도입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500055</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911103534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;﻿Quantom Tx가 신약 MBK-01을 생산하는데 가장 우수한 제품 확인&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611456 --&gt;&lt;br&gt;﻿유럽의 제약회사인 ‘마이크로바이오믹’(Mikrobiomik)이 유럽 최초의 마이크로바이옴 신약 허가를 위해 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다고 공식적으로 밝혔다.&lt;br&gt;마이크로바이오믹이 개발 중인 마이크로바이옴 신약은 장내 미생물로 구성된 의약품으로, 치사율이 매우 높은 C. Difficile 감염을 치료할 수 있는 최초의 신약이 될 것으로 기대되고 있다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마이크로바이오믹은 유럽에서 장내 마이크로바이옴 기반 신약을 제조할 수 있는 유럽최초의 GMP 시설을 보유하고 있으며, 스페인의 식약처인 AMEPS로부터 이미 허가를 받은 바 있다.&lt;br&gt;전통적인 콜로니 카운팅 방법을 도입하여 자사의 신약 제조 및 품질 관리를 하였으나 해당 기술이 자사의 의약품 제조와 품질 관리에 적합하지 않다고 판단, 2022년 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx 미생물 카운터를 도입했다. 이후 까다로운 GMP 환경에서의 사용 가능성을 지속적으로 테스트해 왔다.&lt;br&gt;그 결과 얼라인드제네틱스의 Quantom Tx가 자사의 신약 MBK-01을 생산하는데 필요한 품질 관리 기술로서 가장 우수한 제품이라는 점을 확인하였으며, GMP 환경에서 이미 유효성 검증(validation)을 성공적으로 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 이번 검증은 마이크로바이오믹뿐만 아니라 산업 및 미생물과 관련된 다른 산업에도 가치 있는 의미를 지니며, 지금까지 진행되지 않았던 응용 분야에서 중요한 발전을 나타내는 것으로 큰 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼라인드제네틱스 관계자는 “Quantom Tx 가 마이크로바이옴 신약 제조의 생산과정에 성공적으로 채택된 것을 매우 기쁘게 생각한다. 이는 GMP 규정의 높은 기준을 충족하는 중요한 발전을 의미하여, 당사 제품의 우수성을 다시 한번 입증한 사례이다. 또한 자사의 Quantom Tx 제품이 연 3억 달러에서 연평균 36.1%씩 성장하는 마이크로바이옴 시장의 생산시설에 채택될 수 있는 신호탄이 될 것으로 기대한다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 얼라인드제네틱스의 미생물 세포카운터인 Quantom Tx는 지난 7월 ‘중소벤처기업부 혁신제품’으로 지정되어 이미 국내에서도 기술의 혁신성과 공공성을 인정받은 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “민생회복지원금, 상위 20%는 빼야”···“이재명 대표와 방향 다르지 않아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500057</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:36:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911103623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611458 --&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 ‘전 국민 25만원 지급’과 관련해 “지금 민생회복지원금 주는 것에는 찬성”이라면서 “오래전부터 정부 재정이 적극적인 역할을 해야 한다고 주장해왔다”라고 강조했다.&lt;br&gt;김 지사는 11일 MBC라디오 &amp;lt;김종배의 시선집중&amp;gt;에 출연해 국정 이슈로 떠오른 민생회복지원금에 대한 입장을 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 지사는 “전 국민에게 25만 원을 일괄적으로 지원하는 것보다는, 어렵고 힘든 계층에 두텁고 촘촘하게 지원하는 것이 여러 가지 면에서 효과적”이라는 소신을 거듭 내놓았다.&lt;br&gt;이어 김 지사는 “전 국민이 아니라 상위 20%나 30%를 제외한 중산층과 서민(70~80%)에게 지급하게 되면, 이분들이 훨씬 소비 성향이 높으신 분들”이라면서 “훨씬 더 소비 진작이 될 것이고, 경기 살리는 데도 도움이 될 것”이라고 말했다. “그것이 우리 바닥 경기나 소상공인, 중소기업인, 자영업자 등에게 도움이 되고, 돈이 돌아가게끔 하는 일”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;김 지사는 “(전 국민에게 지원금을 줬던) 코로나 때와는 지금 상황이 아주 다르다. 코로나 때는 전 국민이 다 고통을 받고 있을 때였고, 지금은 경제가 어렵지만 고소득층은 오히려 소득이 늘어나고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;덧붙여 김 지사는 “전 국민에게 25만 원을 주면 13조가 든다고 하는데, 13조를 다 써도 좋고, 필요하다면 더 써도 상관이 없다. 13조가 됐든 그 이상이 됐든, 70% 80% 중산층 서민층에게 지원이 된다면 (전 국민 25만원보다는) 더 많은 금액이 갈 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “보편복지, 선별복지 얘기를 하는데 사실은 조금 번지수가 틀렸다고 생각한다”며 “(민생회복)지원금은 복지 대책이라기보다는 경기 활성화 대책이기 때문에 보편 선별로 나눌 건 아니다”라는 얘기했다.&lt;br&gt;“이재명 대표와 대립각을 세웠다는 언론보도가 많다”는 지적에 대해 김 지사는 “이재명 대표께서도 5월 최고위원회나 대통령, 여당 대표 만날 적에 상당히 신축적인 입장(“정부가 어렵다고 하면 차등 지원 방안도 받아들일 수 있다”)을 표명하신 걸로 안다. 같은 방향하에서의 방법의 차이인데, 이게 각을 세울 일인가”라고 반문했다.&lt;br&gt;“비명-친문 인사들을 (경기도에) 계속 모으고 있다”거나 “내후년 지방선거에 연임 도전 안 하고 대권으로 직행하는 거냐”는 질문에 대해서는 “비명이다, 친명이다, 반명이다, 저는 그런 거 별로 관심 없다”고 일축하며 “경기도정에 가장 도움이 될 만한 능력 있는 분들, 경기도를 위해 가장 일하시기 적당한 분들을 모셔 온 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;대권과 관련해선 “임기가 2년이나 남았는데 그런 얘기를 할 때가 아니다”면서 “민주당이 ‘유능한 민주당’으로서 정권교체를 이루는데 제가 할 수 있는 역할이 있다면 해야 하는 것이지만, 우선은 지사로서 산적한 경기도 문제, 제가 했던 공약의 실천에 주력하고 있다”고 마무리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 추석 전 고위당정 개최…응급실 대란·여야의정 협의체 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500060</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:43:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911104340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611465 --&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부, 대통령실이 추석 연휴를 앞둔 12일 오후 1시 국회에서 고위당정협의회를 열어 의대 정원 증원 문제로 촉발된 응급실 대란 문제 및 여야의정 협의체 구성 등을 논의한다. 추석 연휴 전 의료계의 협의체 불참 가능성이 높아지는 상황에서 의대 증원 문제를 선제적으로 논의할 것으로 보인다.&lt;br&gt;김상훈 국민의힘 정책위의장은 11일 기자들과 만나 “12일 국회 대정부질의 전 국회 본관에서 고위당정회의를 열 계획“이라며 ”정부도 여야의정 협의체 구성에 적극 나서달라고 주문할 예정“이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 고위당정에는 한동훈 대표가 직접 참석해 회의를 주재하고, 국회 보건복지위원회와 교육위원회 간사가 참석한다.&lt;br&gt;김 의장은 “고위 당정은 한 대표가 직접 참석해 회의를 주재할 예정”이라며 “복지위와 교육위 등 의대 정원 증원과 관련된 상임위 간사들도 참여할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이혼’ 박창현 전 MBC 아나운서, 돌싱글즈6서 새 사랑 찾는다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500064</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500064</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:45:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911104515_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611470 --&gt;&lt;br&gt;박창현(38) MBC 아나운서가 결혼 7년 만에 이혼한 사실이 뒤늦게 알려졌다. 최근 MBC에서 퇴사한 그는 12일 첫 방송하는 MBN 예능 프로그램 ‘돌싱글즈6’에 출연한다.&lt;br&gt;11일 뉴스1에 따르면 MBN 측은 이날 “박창현 전 MBC 아나운서가 돌싱글즈6에 출연한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;돌싱글즈는 이혼한 남녀의 이야기를 그린 연애 리얼리티 프로그램이다.&lt;br&gt;박 전 아나운서는 2016년 서울 모처에서 두 살 연하의 연인과 결혼했지만 지난해 이혼한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;한편 박 전 아나운서는 연세대학교 신문방송학과를 졸업한 후 2013년 MBC 공채 33기 아나운서로 입사했다. 그는 ‘우리말 나들이’, ‘스포츠 매거진’, ‘5시 뉴스’ 등을 진행하며 얼굴을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 그룹 ‘레드삭스’ 출신 노정명(40) 역시 돌싱글즈6에 출연하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진은 “본인이 직접 출연 신청했다”며 “연예인이라서 특별히 출연시킨 게 아니다. 다른 출연진처럼 사전 인터뷰, 면접 등을 거쳤다. 진정성과 절실함을 보고 출연을 결정했다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;노정명은 2008년 12월 재력가 집안 출신 남성과의 사이에서 딸을 낳았고 다음 해 3월 결혼식을 올렸다. 파경 시기와 이혼 사유 등은 알려지지 않았다.&lt;br&gt;아역 배우 출신인 노정명은 ‘어른들은 몰라요’, ‘학교2’ 등에 출연했다.&lt;br&gt;2005년 레드삭스로 가요계에 데뷔했으며 2007년 1월 탈퇴했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이혼’ 박창현 전 MBC 아나운서, 돌싱글즈6서 새 사랑 찾는다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500064</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500064</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:45:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911104515_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611470 --&gt;&lt;br&gt;박창현(38) MBC 아나운서가 결혼 7년 만에 이혼한 사실이 뒤늦게 알려졌다. 최근 MBC에서 퇴사한 그는 12일 첫 방송하는 MBN 예능 프로그램 ‘돌싱글즈6’에 출연한다.&lt;br&gt;11일 뉴스1에 따르면 MBN 측은 이날 “박창현 전 MBC 아나운서가 돌싱글즈6에 출연한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;돌싱글즈는 이혼한 남녀의 이야기를 그린 연애 리얼리티 프로그램이다.&lt;br&gt;박 전 아나운서는 2016년 서울 모처에서 두 살 연하의 연인과 결혼했지만 지난해 이혼한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;한편 박 전 아나운서는 연세대학교 신문방송학과를 졸업한 후 2013년 MBC 공채 33기 아나운서로 입사했다. 그는 ‘우리말 나들이’, ‘스포츠 매거진’, ‘5시 뉴스’ 등을 진행하며 얼굴을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 그룹 ‘레드삭스’ 출신 노정명(40) 역시 돌싱글즈6에 출연하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작진은 “본인이 직접 출연 신청했다”며 “연예인이라서 특별히 출연시킨 게 아니다. 다른 출연진처럼 사전 인터뷰, 면접 등을 거쳤다. 진정성과 절실함을 보고 출연을 결정했다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;노정명은 2008년 12월 재력가 집안 출신 남성과의 사이에서 딸을 낳았고 다음 해 3월 결혼식을 올렸다. 파경 시기와 이혼 사유 등은 알려지지 않았다.&lt;br&gt;아역 배우 출신인 노정명은 ‘어른들은 몰라요’, ‘학교2’ 등에 출연했다.&lt;br&gt;2005년 레드삭스로 가요계에 데뷔했으며 2007년 1월 탈퇴했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류준열, 이번엔 ‘이 여배우’와 함께…美뉴욕서 포착</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500071</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500071</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:57:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911105703_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611481 --&gt;&lt;br&gt;배우 류준열과 정수정이 US 오픈 결승전에서 포착돼 화제를 모았다.&lt;br&gt;11일 온라인 커뮤니티 등에 올라온 사진과 영상에 따르면 류준열과 정수정은 미국 뉴욕의 빌리 진킹 내셔널 테니스 센터에서 열린 US오픈 테니스 대회 관람석에 나란히 앉아 결승전을 지켜봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 류준열은 흰 셔츠에 넥타이를 매고, 그 위에 스웨터를 입은 상태였다.&lt;br&gt;정수정 역시 하얀 카디건을 두르며 두 사람은 패션 감각을 뽐내고 있었다.&lt;br&gt;이들은 관중석에서 경기를 지켜보며 담소를 나눈 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 이들 주위에는 가수 테일러 스위프트, ‘스파이더맨’ 앤드류 가필드 등이 함께해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 랄프 로렌 앰배서더로 이날 컬렉션쇼에 참석한 뒤 랄프 로렌이 후원하는 US오픈 결승전 경기까지 관람한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611482 --&gt;&lt;br&gt;웃으며 경기를 보던 둘은 함께 일어나 박수를 치기도 했다.&lt;br&gt;한편 올해 영화 ‘외계+인’ 2부와 넷플릭스 시리즈 ‘더 에이트쇼’를 선보인 류준열은 차기작으로 연상호 감독의 영화 ‘계시록’에 출연한다.&lt;br&gt;정수정은 최근 tvN ‘플레이어2: 꾼들의 전쟁’에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류준열, 이번엔 ‘이 여배우’와 함께…美뉴욕서 포착</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500071</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500071</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:57:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911105703_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611481 --&gt;&lt;br&gt;배우 류준열과 정수정이 US 오픈 결승전에서 포착돼 화제를 모았다.&lt;br&gt;11일 온라인 커뮤니티 등에 올라온 사진과 영상에 따르면 류준열과 정수정은 미국 뉴욕의 빌리 진킹 내셔널 테니스 센터에서 열린 US오픈 테니스 대회 관람석에 나란히 앉아 결승전을 지켜봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 류준열은 흰 셔츠에 넥타이를 매고, 그 위에 스웨터를 입은 상태였다.&lt;br&gt;정수정 역시 하얀 카디건을 두르며 두 사람은 패션 감각을 뽐내고 있었다.&lt;br&gt;이들은 관중석에서 경기를 지켜보며 담소를 나눈 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 이들 주위에는 가수 테일러 스위프트, ‘스파이더맨’ 앤드류 가필드 등이 함께해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 랄프 로렌 앰배서더로 이날 컬렉션쇼에 참석한 뒤 랄프 로렌이 후원하는 US오픈 결승전 경기까지 관람한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611482 --&gt;&lt;br&gt;웃으며 경기를 보던 둘은 함께 일어나 박수를 치기도 했다.&lt;br&gt;한편 올해 영화 ‘외계+인’ 2부와 넷플릭스 시리즈 ‘더 에이트쇼’를 선보인 류준열은 차기작으로 연상호 감독의 영화 ‘계시록’에 출연한다.&lt;br&gt;정수정은 최근 tvN ‘플레이어2: 꾼들의 전쟁’에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아 디자인 가구 브랜드 까시나, 샬롯 페리앙 컬렉션 출시 20주년 전시 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500082</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:16:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911111606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611499 --&gt;&lt;br&gt;﻿샬롯 페리앙 컬렉션 출시 20주년을 기념하여 9월 4일부터 10월 6일까지 까시나 삼청에서 &amp;lt;20 Years of The Charlotte Perriand Collection - The Voyager&amp;gt; 전시를 개최한다.&lt;br&gt;현대 디자인 역사의 거장인 샬롯 페리앙은 전통적인 디자인 코드를 탈피하여 혁신적인 라이프스타일과 주거 문화를 정의한 인물로 20세기 초부터 실내 디자인의 미적 가치를 대대적으로 혁신하며 일상에 대한 현대적 감각을 불러일으킨 문화적 아방가르드의 선두주자로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;샬롯 페리앙과 까시나는 오랜 시간 인연을 맺어왔다. 1964년, 까시나는 르 코르뷔지에, 피에르 잔느레, 샬롯 페리앙이 디자인한 첫 네 가지 모델의 전 세계 독점 생산권을 획득하며, 디자인 아이콘을 재해석하는 과정을 통해 오늘날 ‘ iMaestri 컬렉션’의 탄생을 이끌었다.&lt;br&gt;또, 2004년부터는 페리앙의 딸이자 유일한 상속자인 페르넷 페리앙-바르삭과 긴밀히 협력하여 ‘샬롯 페리앙 컬렉션’을 발표하며 디자이너의 작품 세계를 폭넓게 조명하기도 했다.&lt;br&gt;이번 샬롯 페리앙 컬렉션 20주년을 맞아 까시나는 페리앙의 작품 세계를 기념하기 위해 독점적으로 선보이는 모델들과 기존의 아이콘들을 재해석한 새로운 버전을 전시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기능성과 미적 요소를 결합한 ‘누아쥬 아 플롯’(Nuage À Plots) 책장과 같은 대표적인 작품이 소개된다. 이 책장은 페리앙의 모듈성 개념에 따라 사용자 요구를 충족시키는 기능성과 아름다움을 결합한 모델이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페리앙은 1950년대 중반 누아쥬 시리즈의 책장과 수납 가구 개념을 개발하기 시작했으며, 이는 2012년부터 까시나에 의해 재발표되었다. 누아쥬 아 플롯은 바닥에 두거나 벽에 고정할 수 있는 책장으로, 선반과 수직 요소들이 타이 로드와 평형 베어링으로 연결되어 있다. 2021년에 소개된 새로운 버전은 샬롯 페리앙의 딸이자 유일한 상속자인 페르넷 페리앙-바르삭과 긴밀히 협력한 결과물이다.&lt;br&gt;또, 이번 전시에서는 샬롯 페리앙의 초기 디자인을 페르넷 페리앙과 까시나가 함께 협업하여 재해석한 전 세계 30개 한정으로 출시된 ‘테이블 몬타’(Table Monta)를 선보인다. 몬타는 유려한 윤곽이 돋보이며, 천연 소재인 대리석 특유의 내추럴한 아름다움을 느낄 수 있는 제품으로, 까시나의 정교한 장인 정신을 느낄 수 있다.&lt;br&gt;그녀의 다른 대표작인 ‘타부레 버거’(Tabouret Berger), ‘타부레 메리벨’(Tabouret Méribel) 스툴과 ‘뷰로 부메랑’(Bureau Boomerang), ‘멕시크’(Mexique)테이블도 함께 선보인다. 이 스툴은 이름 그대로 양치기들의 스툴에서 영감을 받은 모델로, 1955년 도쿄에서 열린 ‘예술의 종합’ 전시에서 처음 소개되었다. 우아한 다리 디자인이 특징이며, 월넛, 내추럴 오크, 블랙 오크 등 세 가지 마감의 목재로 제작되었다.&lt;br&gt;아울러, 전시에서는 페리앙과 함께 디자인 여정을 걸어간 아방가르드 모더니스트들의 서적, 그녀의 초기 고민과 과정을 담은 아카이브, 모든 작품을 아우르는 카탈로그, 그리고 그녀의 인간적이고 소박한 면모를 엿볼 수 있는 사진들도 함께 소개된다.&lt;br&gt;이번 행사는 까시나 파리 생제르맹, 런던, 리옹, 서울, 마이애미 등 전 세계에서 엄선된 매장에서 열린다.&lt;br&gt;까시나의 윤희원 한국총괄은 “올해는 페리앙 단독 컬렉션의 20주년을 기념하는, 까시나에는 큰 의미가 있는 해”라며 “서울은 아시아를 대표하여 이번 전시의 첫 번째 주자가 됐는데 이는 한국 시장의 중요성과 영향력을 단편적으로 보여준다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;이어 “까시나는 한국 시장에 대한 존중과 애정을 보여드리고자 끊임없이 노력하고 있다”며 “이번 전시가 페리앙의 디자인 철학과 가치를 재발견할 수 있는 특별한 기회가 되기를 바라며, 페리앙을 사랑하시는 모든 분이 이번 전시를 통해서 그녀의 업적에 다시 한번 감동하는 계기가 되기를 바란다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아 디자인 가구 브랜드 까시나, 샬롯 페리앙 컬렉션 출시 20주년 전시 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500082</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:16:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911111606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611499 --&gt;&lt;br&gt;﻿샬롯 페리앙 컬렉션 출시 20주년을 기념하여 9월 4일부터 10월 6일까지 까시나 삼청에서 &amp;lt;20 Years of The Charlotte Perriand Collection - The Voyager&amp;gt; 전시를 개최한다.&lt;br&gt;현대 디자인 역사의 거장인 샬롯 페리앙은 전통적인 디자인 코드를 탈피하여 혁신적인 라이프스타일과 주거 문화를 정의한 인물로 20세기 초부터 실내 디자인의 미적 가치를 대대적으로 혁신하며 일상에 대한 현대적 감각을 불러일으킨 문화적 아방가르드의 선두주자로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;샬롯 페리앙과 까시나는 오랜 시간 인연을 맺어왔다. 1964년, 까시나는 르 코르뷔지에, 피에르 잔느레, 샬롯 페리앙이 디자인한 첫 네 가지 모델의 전 세계 독점 생산권을 획득하며, 디자인 아이콘을 재해석하는 과정을 통해 오늘날 ‘ iMaestri 컬렉션’의 탄생을 이끌었다.&lt;br&gt;또, 2004년부터는 페리앙의 딸이자 유일한 상속자인 페르넷 페리앙-바르삭과 긴밀히 협력하여 ‘샬롯 페리앙 컬렉션’을 발표하며 디자이너의 작품 세계를 폭넓게 조명하기도 했다.&lt;br&gt;이번 샬롯 페리앙 컬렉션 20주년을 맞아 까시나는 페리앙의 작품 세계를 기념하기 위해 독점적으로 선보이는 모델들과 기존의 아이콘들을 재해석한 새로운 버전을 전시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기능성과 미적 요소를 결합한 ‘누아쥬 아 플롯’(Nuage À Plots) 책장과 같은 대표적인 작품이 소개된다. 이 책장은 페리앙의 모듈성 개념에 따라 사용자 요구를 충족시키는 기능성과 아름다움을 결합한 모델이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페리앙은 1950년대 중반 누아쥬 시리즈의 책장과 수납 가구 개념을 개발하기 시작했으며, 이는 2012년부터 까시나에 의해 재발표되었다. 누아쥬 아 플롯은 바닥에 두거나 벽에 고정할 수 있는 책장으로, 선반과 수직 요소들이 타이 로드와 평형 베어링으로 연결되어 있다. 2021년에 소개된 새로운 버전은 샬롯 페리앙의 딸이자 유일한 상속자인 페르넷 페리앙-바르삭과 긴밀히 협력한 결과물이다.&lt;br&gt;또, 이번 전시에서는 샬롯 페리앙의 초기 디자인을 페르넷 페리앙과 까시나가 함께 협업하여 재해석한 전 세계 30개 한정으로 출시된 ‘테이블 몬타’(Table Monta)를 선보인다. 몬타는 유려한 윤곽이 돋보이며, 천연 소재인 대리석 특유의 내추럴한 아름다움을 느낄 수 있는 제품으로, 까시나의 정교한 장인 정신을 느낄 수 있다.&lt;br&gt;그녀의 다른 대표작인 ‘타부레 버거’(Tabouret Berger), ‘타부레 메리벨’(Tabouret Méribel) 스툴과 ‘뷰로 부메랑’(Bureau Boomerang), ‘멕시크’(Mexique)테이블도 함께 선보인다. 이 스툴은 이름 그대로 양치기들의 스툴에서 영감을 받은 모델로, 1955년 도쿄에서 열린 ‘예술의 종합’ 전시에서 처음 소개되었다. 우아한 다리 디자인이 특징이며, 월넛, 내추럴 오크, 블랙 오크 등 세 가지 마감의 목재로 제작되었다.&lt;br&gt;아울러, 전시에서는 페리앙과 함께 디자인 여정을 걸어간 아방가르드 모더니스트들의 서적, 그녀의 초기 고민과 과정을 담은 아카이브, 모든 작품을 아우르는 카탈로그, 그리고 그녀의 인간적이고 소박한 면모를 엿볼 수 있는 사진들도 함께 소개된다.&lt;br&gt;이번 행사는 까시나 파리 생제르맹, 런던, 리옹, 서울, 마이애미 등 전 세계에서 엄선된 매장에서 열린다.&lt;br&gt;까시나의 윤희원 한국총괄은 “올해는 페리앙 단독 컬렉션의 20주년을 기념하는, 까시나에는 큰 의미가 있는 해”라며 “서울은 아시아를 대표하여 이번 전시의 첫 번째 주자가 됐는데 이는 한국 시장의 중요성과 영향력을 단편적으로 보여준다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;이어 “까시나는 한국 시장에 대한 존중과 애정을 보여드리고자 끊임없이 노력하고 있다”며 “이번 전시가 페리앙의 디자인 철학과 가치를 재발견할 수 있는 특별한 기회가 되기를 바라며, 페리앙을 사랑하시는 모든 분이 이번 전시를 통해서 그녀의 업적에 다시 한번 감동하는 계기가 되기를 바란다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아 디자인 가구 브랜드 까시나, 샬롯 페리앙 컬렉션 출시 20주년 전시 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500082</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:16:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911111606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611499 --&gt;&lt;br&gt;﻿샬롯 페리앙 컬렉션 출시 20주년을 기념하여 9월 4일부터 10월 6일까지 까시나 삼청에서 &amp;lt;20 Years of The Charlotte Perriand Collection - The Voyager&amp;gt; 전시를 개최한다.&lt;br&gt;현대 디자인 역사의 거장인 샬롯 페리앙은 전통적인 디자인 코드를 탈피하여 혁신적인 라이프스타일과 주거 문화를 정의한 인물로 20세기 초부터 실내 디자인의 미적 가치를 대대적으로 혁신하며 일상에 대한 현대적 감각을 불러일으킨 문화적 아방가르드의 선두주자로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;샬롯 페리앙과 까시나는 오랜 시간 인연을 맺어왔다. 1964년, 까시나는 르 코르뷔지에, 피에르 잔느레, 샬롯 페리앙이 디자인한 첫 네 가지 모델의 전 세계 독점 생산권을 획득하며, 디자인 아이콘을 재해석하는 과정을 통해 오늘날 ‘ iMaestri 컬렉션’의 탄생을 이끌었다.&lt;br&gt;또, 2004년부터는 페리앙의 딸이자 유일한 상속자인 페르넷 페리앙-바르삭과 긴밀히 협력하여 ‘샬롯 페리앙 컬렉션’을 발표하며 디자이너의 작품 세계를 폭넓게 조명하기도 했다.&lt;br&gt;이번 샬롯 페리앙 컬렉션 20주년을 맞아 까시나는 페리앙의 작품 세계를 기념하기 위해 독점적으로 선보이는 모델들과 기존의 아이콘들을 재해석한 새로운 버전을 전시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기능성과 미적 요소를 결합한 ‘누아쥬 아 플롯’(Nuage À Plots) 책장과 같은 대표적인 작품이 소개된다. 이 책장은 페리앙의 모듈성 개념에 따라 사용자 요구를 충족시키는 기능성과 아름다움을 결합한 모델이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페리앙은 1950년대 중반 누아쥬 시리즈의 책장과 수납 가구 개념을 개발하기 시작했으며, 이는 2012년부터 까시나에 의해 재발표되었다. 누아쥬 아 플롯은 바닥에 두거나 벽에 고정할 수 있는 책장으로, 선반과 수직 요소들이 타이 로드와 평형 베어링으로 연결되어 있다. 2021년에 소개된 새로운 버전은 샬롯 페리앙의 딸이자 유일한 상속자인 페르넷 페리앙-바르삭과 긴밀히 협력한 결과물이다.&lt;br&gt;또, 이번 전시에서는 샬롯 페리앙의 초기 디자인을 페르넷 페리앙과 까시나가 함께 협업하여 재해석한 전 세계 30개 한정으로 출시된 ‘테이블 몬타’(Table Monta)를 선보인다. 몬타는 유려한 윤곽이 돋보이며, 천연 소재인 대리석 특유의 내추럴한 아름다움을 느낄 수 있는 제품으로, 까시나의 정교한 장인 정신을 느낄 수 있다.&lt;br&gt;그녀의 다른 대표작인 ‘타부레 버거’(Tabouret Berger), ‘타부레 메리벨’(Tabouret Méribel) 스툴과 ‘뷰로 부메랑’(Bureau Boomerang), ‘멕시크’(Mexique)테이블도 함께 선보인다. 이 스툴은 이름 그대로 양치기들의 스툴에서 영감을 받은 모델로, 1955년 도쿄에서 열린 ‘예술의 종합’ 전시에서 처음 소개되었다. 우아한 다리 디자인이 특징이며, 월넛, 내추럴 오크, 블랙 오크 등 세 가지 마감의 목재로 제작되었다.&lt;br&gt;아울러, 전시에서는 페리앙과 함께 디자인 여정을 걸어간 아방가르드 모더니스트들의 서적, 그녀의 초기 고민과 과정을 담은 아카이브, 모든 작품을 아우르는 카탈로그, 그리고 그녀의 인간적이고 소박한 면모를 엿볼 수 있는 사진들도 함께 소개된다.&lt;br&gt;이번 행사는 까시나 파리 생제르맹, 런던, 리옹, 서울, 마이애미 등 전 세계에서 엄선된 매장에서 열린다.&lt;br&gt;까시나의 윤희원 한국총괄은 “올해는 페리앙 단독 컬렉션의 20주년을 기념하는, 까시나에는 큰 의미가 있는 해”라며 “서울은 아시아를 대표하여 이번 전시의 첫 번째 주자가 됐는데 이는 한국 시장의 중요성과 영향력을 단편적으로 보여준다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;이어 “까시나는 한국 시장에 대한 존중과 애정을 보여드리고자 끊임없이 노력하고 있다”며 “이번 전시가 페리앙의 디자인 철학과 가치를 재발견할 수 있는 특별한 기회가 되기를 바라며, 페리앙을 사랑하시는 모든 분이 이번 전시를 통해서 그녀의 업적에 다시 한번 감동하는 계기가 되기를 바란다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아 디자인 가구 브랜드 까시나, 샬롯 페리앙 컬렉션 출시 20주년 전시 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500082</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:16:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911111606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611499 --&gt;&lt;br&gt;﻿샬롯 페리앙 컬렉션 출시 20주년을 기념하여 9월 4일부터 10월 6일까지 까시나 삼청에서 &amp;lt;20 Years of The Charlotte Perriand Collection - The Voyager&amp;gt; 전시를 개최한다.&lt;br&gt;현대 디자인 역사의 거장인 샬롯 페리앙은 전통적인 디자인 코드를 탈피하여 혁신적인 라이프스타일과 주거 문화를 정의한 인물로 20세기 초부터 실내 디자인의 미적 가치를 대대적으로 혁신하며 일상에 대한 현대적 감각을 불러일으킨 문화적 아방가르드의 선두주자로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;샬롯 페리앙과 까시나는 오랜 시간 인연을 맺어왔다. 1964년, 까시나는 르 코르뷔지에, 피에르 잔느레, 샬롯 페리앙이 디자인한 첫 네 가지 모델의 전 세계 독점 생산권을 획득하며, 디자인 아이콘을 재해석하는 과정을 통해 오늘날 ‘ iMaestri 컬렉션’의 탄생을 이끌었다.&lt;br&gt;또, 2004년부터는 페리앙의 딸이자 유일한 상속자인 페르넷 페리앙-바르삭과 긴밀히 협력하여 ‘샬롯 페리앙 컬렉션’을 발표하며 디자이너의 작품 세계를 폭넓게 조명하기도 했다.&lt;br&gt;이번 샬롯 페리앙 컬렉션 20주년을 맞아 까시나는 페리앙의 작품 세계를 기념하기 위해 독점적으로 선보이는 모델들과 기존의 아이콘들을 재해석한 새로운 버전을 전시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기능성과 미적 요소를 결합한 ‘누아쥬 아 플롯’(Nuage À Plots) 책장과 같은 대표적인 작품이 소개된다. 이 책장은 페리앙의 모듈성 개념에 따라 사용자 요구를 충족시키는 기능성과 아름다움을 결합한 모델이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페리앙은 1950년대 중반 누아쥬 시리즈의 책장과 수납 가구 개념을 개발하기 시작했으며, 이는 2012년부터 까시나에 의해 재발표되었다. 누아쥬 아 플롯은 바닥에 두거나 벽에 고정할 수 있는 책장으로, 선반과 수직 요소들이 타이 로드와 평형 베어링으로 연결되어 있다. 2021년에 소개된 새로운 버전은 샬롯 페리앙의 딸이자 유일한 상속자인 페르넷 페리앙-바르삭과 긴밀히 협력한 결과물이다.&lt;br&gt;또, 이번 전시에서는 샬롯 페리앙의 초기 디자인을 페르넷 페리앙과 까시나가 함께 협업하여 재해석한 전 세계 30개 한정으로 출시된 ‘테이블 몬타’(Table Monta)를 선보인다. 몬타는 유려한 윤곽이 돋보이며, 천연 소재인 대리석 특유의 내추럴한 아름다움을 느낄 수 있는 제품으로, 까시나의 정교한 장인 정신을 느낄 수 있다.&lt;br&gt;그녀의 다른 대표작인 ‘타부레 버거’(Tabouret Berger), ‘타부레 메리벨’(Tabouret Méribel) 스툴과 ‘뷰로 부메랑’(Bureau Boomerang), ‘멕시크’(Mexique)테이블도 함께 선보인다. 이 스툴은 이름 그대로 양치기들의 스툴에서 영감을 받은 모델로, 1955년 도쿄에서 열린 ‘예술의 종합’ 전시에서 처음 소개되었다. 우아한 다리 디자인이 특징이며, 월넛, 내추럴 오크, 블랙 오크 등 세 가지 마감의 목재로 제작되었다.&lt;br&gt;아울러, 전시에서는 페리앙과 함께 디자인 여정을 걸어간 아방가르드 모더니스트들의 서적, 그녀의 초기 고민과 과정을 담은 아카이브, 모든 작품을 아우르는 카탈로그, 그리고 그녀의 인간적이고 소박한 면모를 엿볼 수 있는 사진들도 함께 소개된다.&lt;br&gt;이번 행사는 까시나 파리 생제르맹, 런던, 리옹, 서울, 마이애미 등 전 세계에서 엄선된 매장에서 열린다.&lt;br&gt;까시나의 윤희원 한국총괄은 “올해는 페리앙 단독 컬렉션의 20주년을 기념하는, 까시나에는 큰 의미가 있는 해”라며 “서울은 아시아를 대표하여 이번 전시의 첫 번째 주자가 됐는데 이는 한국 시장의 중요성과 영향력을 단편적으로 보여준다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;이어 “까시나는 한국 시장에 대한 존중과 애정을 보여드리고자 끊임없이 노력하고 있다”며 “이번 전시가 페리앙의 디자인 철학과 가치를 재발견할 수 있는 특별한 기회가 되기를 바라며, 페리앙을 사랑하시는 모든 분이 이번 전시를 통해서 그녀의 업적에 다시 한번 감동하는 계기가 되기를 바란다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아 디자인 가구 브랜드 까시나, 샬롯 페리앙 컬렉션 출시 20주년 전시 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500082</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:16:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911111606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611499 --&gt;&lt;br&gt;﻿샬롯 페리앙 컬렉션 출시 20주년을 기념하여 9월 4일부터 10월 6일까지 까시나 삼청에서 &amp;lt;20 Years of The Charlotte Perriand Collection - The Voyager&amp;gt; 전시를 개최한다.&lt;br&gt;현대 디자인 역사의 거장인 샬롯 페리앙은 전통적인 디자인 코드를 탈피하여 혁신적인 라이프스타일과 주거 문화를 정의한 인물로 20세기 초부터 실내 디자인의 미적 가치를 대대적으로 혁신하며 일상에 대한 현대적 감각을 불러일으킨 문화적 아방가르드의 선두주자로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;샬롯 페리앙과 까시나는 오랜 시간 인연을 맺어왔다. 1964년, 까시나는 르 코르뷔지에, 피에르 잔느레, 샬롯 페리앙이 디자인한 첫 네 가지 모델의 전 세계 독점 생산권을 획득하며, 디자인 아이콘을 재해석하는 과정을 통해 오늘날 ‘ iMaestri 컬렉션’의 탄생을 이끌었다.&lt;br&gt;또, 2004년부터는 페리앙의 딸이자 유일한 상속자인 페르넷 페리앙-바르삭과 긴밀히 협력하여 ‘샬롯 페리앙 컬렉션’을 발표하며 디자이너의 작품 세계를 폭넓게 조명하기도 했다.&lt;br&gt;이번 샬롯 페리앙 컬렉션 20주년을 맞아 까시나는 페리앙의 작품 세계를 기념하기 위해 독점적으로 선보이는 모델들과 기존의 아이콘들을 재해석한 새로운 버전을 전시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기능성과 미적 요소를 결합한 ‘누아쥬 아 플롯’(Nuage À Plots) 책장과 같은 대표적인 작품이 소개된다. 이 책장은 페리앙의 모듈성 개념에 따라 사용자 요구를 충족시키는 기능성과 아름다움을 결합한 모델이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;페리앙은 1950년대 중반 누아쥬 시리즈의 책장과 수납 가구 개념을 개발하기 시작했으며, 이는 2012년부터 까시나에 의해 재발표되었다. 누아쥬 아 플롯은 바닥에 두거나 벽에 고정할 수 있는 책장으로, 선반과 수직 요소들이 타이 로드와 평형 베어링으로 연결되어 있다. 2021년에 소개된 새로운 버전은 샬롯 페리앙의 딸이자 유일한 상속자인 페르넷 페리앙-바르삭과 긴밀히 협력한 결과물이다.&lt;br&gt;또, 이번 전시에서는 샬롯 페리앙의 초기 디자인을 페르넷 페리앙과 까시나가 함께 협업하여 재해석한 전 세계 30개 한정으로 출시된 ‘테이블 몬타’(Table Monta)를 선보인다. 몬타는 유려한 윤곽이 돋보이며, 천연 소재인 대리석 특유의 내추럴한 아름다움을 느낄 수 있는 제품으로, 까시나의 정교한 장인 정신을 느낄 수 있다.&lt;br&gt;그녀의 다른 대표작인 ‘타부레 버거’(Tabouret Berger), ‘타부레 메리벨’(Tabouret Méribel) 스툴과 ‘뷰로 부메랑’(Bureau Boomerang), ‘멕시크’(Mexique)테이블도 함께 선보인다. 이 스툴은 이름 그대로 양치기들의 스툴에서 영감을 받은 모델로, 1955년 도쿄에서 열린 ‘예술의 종합’ 전시에서 처음 소개되었다. 우아한 다리 디자인이 특징이며, 월넛, 내추럴 오크, 블랙 오크 등 세 가지 마감의 목재로 제작되었다.&lt;br&gt;아울러, 전시에서는 페리앙과 함께 디자인 여정을 걸어간 아방가르드 모더니스트들의 서적, 그녀의 초기 고민과 과정을 담은 아카이브, 모든 작품을 아우르는 카탈로그, 그리고 그녀의 인간적이고 소박한 면모를 엿볼 수 있는 사진들도 함께 소개된다.&lt;br&gt;이번 행사는 까시나 파리 생제르맹, 런던, 리옹, 서울, 마이애미 등 전 세계에서 엄선된 매장에서 열린다.&lt;br&gt;까시나의 윤희원 한국총괄은 “올해는 페리앙 단독 컬렉션의 20주년을 기념하는, 까시나에는 큰 의미가 있는 해”라며 “서울은 아시아를 대표하여 이번 전시의 첫 번째 주자가 됐는데 이는 한국 시장의 중요성과 영향력을 단편적으로 보여준다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;이어 “까시나는 한국 시장에 대한 존중과 애정을 보여드리고자 끊임없이 노력하고 있다”며 “이번 전시가 페리앙의 디자인 철학과 가치를 재발견할 수 있는 특별한 기회가 되기를 바라며, 페리앙을 사랑하시는 모든 분이 이번 전시를 통해서 그녀의 업적에 다시 한번 감동하는 계기가 되기를 바란다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2살 연상 사업가♥’ 아유미, 40줄에 출산하더니… “이제 곧 100일” 행복 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500087</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500087</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:29:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911112924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611510 --&gt;&lt;br&gt;그룹 슈가 출신 아유미(40)가 육아 근황을 전했다.&lt;br&gt;아유미는 지난 10일 자신의 인스타그램에 “드디어 3개월이다. 사람들이 100일의 기적이라 하던데 진짜 찾아오는 거 맞지? 이제 곧 백일이다. ‘아윰맘’ 신나게 준비 해보겠습니다”라는 글과 함께 3장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진에서 아유미는 생후 100일을 앞둔 딸을 품에 안은 채 출산 3개월 파티를 즐겼다. 또 다른 사진에는 남편과 함께 출산 3개월 기념 케이크의 촛불을 끄며 행복해하는 등 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611511 --&gt;&lt;br&gt;아유미는 지난 2일에도 “요새는 옹알이를 더 많이 해준다. 풍선 달아주니까 엄청 좋아한다. 기분 좋아지면 달리기하는 거 너무 귀엽다. 하루하루 달라지네” 등 글을 올리며 엄마로서 행복한 일상을 전한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 아유미는 2022년 10월 2살 연상의 사업가 권기범과 결혼했다. 이들은 결혼 2년 만인 지난 6월 10일 딸을 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2살 연상 사업가♥’ 아유미, 40줄에 출산하더니… “이제 곧 100일” 행복 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500087</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500087</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:29:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911112924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611510 --&gt;&lt;br&gt;그룹 슈가 출신 아유미(40)가 육아 근황을 전했다.&lt;br&gt;아유미는 지난 10일 자신의 인스타그램에 “드디어 3개월이다. 사람들이 100일의 기적이라 하던데 진짜 찾아오는 거 맞지? 이제 곧 백일이다. ‘아윰맘’ 신나게 준비 해보겠습니다”라는 글과 함께 3장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진에서 아유미는 생후 100일을 앞둔 딸을 품에 안은 채 출산 3개월 파티를 즐겼다. 또 다른 사진에는 남편과 함께 출산 3개월 기념 케이크의 촛불을 끄며 행복해하는 등 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611511 --&gt;&lt;br&gt;아유미는 지난 2일에도 “요새는 옹알이를 더 많이 해준다. 풍선 달아주니까 엄청 좋아한다. 기분 좋아지면 달리기하는 거 너무 귀엽다. 하루하루 달라지네” 등 글을 올리며 엄마로서 행복한 일상을 전한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 아유미는 2022년 10월 2살 연상의 사업가 권기범과 결혼했다. 이들은 결혼 2년 만인 지난 6월 10일 딸을 얻었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피 같은 돈 열심히 냈는데”…노인 60만명, 국민연금 받아 기초연금 깎였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500090</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:35:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/18/SSC_20240818234004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1602427 --&gt;&lt;br&gt;지난해 65세 이상의 소득 하위 70% 노인 중에서 약 60만명이 국민연금을 받아서 기초연금이 깎인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;11일 국회 보건복지위원회 소속 김선민 의원(조국혁신당)이 보건복지부에서 받은 ‘기초연금과 국민연금 동시 수급자 현황’ 자료를 보면 급속한 고령화로 전체 노인인구가 늘고 소득 하위 70%에 속하는 노인 규모도 커지면서 기초연금 수급자는 해마다 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기초연금 수급자는 2020년 565만 9751명, 2021년 597만 359명, 2022년 623만 8798명, 2023년 650만 8574명 등으로 증가했다.&lt;br&gt;국민연금을 받아도 소득인정액(소득평가액과 재산의 소득환산액을 합한 금액)으로 소득 하위 70% 안에 들기만 하면 기초연금을 받을 수 있다. 기초연금과 국민연금 동시 수급자는 2020년 238만4106명, 2021년 265만36명, 2022년 290만9733명, 2023년 317만5082명 등으로 매년 늘었다.&lt;br&gt;하지만 기초연금 제도에는 ‘기초연금-국민연금 가입 기간 연계 감액 장치’가 있어서 일정 금액 이상의 국민연금을 받으면 기초연금이 깎인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 적용받아 기초연금을 삭감당한 수급자는 2020년 42만 1713명, 2021년 38만 9325명, 2022년 48만 2479명에 이어 지난해 59만 1456명으로 60만명에 육박했다. 이는 기초연금 전체 수급 노인(650만 8574명)의 9.08%, 기초연금-국민연금 동시 수급자(317만5082명)의 18.6%에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민연금 연계 감액 금액도 2020년 292억 4500만원, 2021년 276억 1600만원, 2022년 365억 1200만원 등에 이어 2023년에는 492억 2500만원으로 거의 500억원에 달했다. 대상자 1인당 평균 8만 3226원꼴로 기초연금을 깎였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611514 --&gt;&lt;br&gt;기초연금법에 따르면 국민연금을 받는 노인의 기초연금액은 국민연금 수령액과 ‘A값’(국민연금 전체 가입자 평균소득의 3년간 평균액)을 고려해 산정한다. 이런 방식으로 하면 대체로 기초연금 기준연금액의 150%(1.5배) 이상 국민연금을 받으면 국민연금 가입 기간에 따라 기초연금액이 감액된다.&lt;br&gt;예를 들어 올해 현재 기초연금 기준연금액(월 33만 4814원)의 1.5배인 월 50만 2000원 이상의 국민연금을 받으면 기초연금이 깎인다. 국민연금 가입 기간으로 따지면 일반적으로 가입 기간이 11년 이하면 기초연금 전액을 받지만 가입 기간이 12년을 넘으면 1년씩 길어질수록 기초연금액이 약 1만원씩 줄어든다.&lt;br&gt;국민연금 가입 기간과 연계해 기초연금액을 깎는 규정은 연금 수혜의 공평성을 도모한다는 취지에서 마련됐다. 그러나 도입 당시부터 연계 방식이 복잡한데다 성실한 국민연금 납부자가 오히려 불이익이 커져 논란이 일었다. 전문가들 사이에서 이 제도를 폐지해야 한다는 주장이 나오는 이유다.&lt;br&gt;기초연금은 박근혜 정부 출범 초기 때 기초노령연금을 확대 개편해 2014년 7월 도입됐다. 시행 당시에는 월 최대 20만원을 지급했지만 이후 2018년 9월부터 월 25만원으로 오르는 등 금액이 단계적으로 계속 불어나 2021년부터는 월 최대 30만원을 주고 있다. 기초연금은 물가상승률에 따라 조금씩 오르는데 올해는 1인당 최대 월 33만 4814원(단독가구 기준 최고 금액)을 받을 수 있다.&lt;br&gt;기초연금은 만 65세가 되는 해의 생일이 속한 달의 한 달 전부터 신청해야 받을 수 있다. 나이가 들어 기초연금을 받을 자격이 되는데도 신청하지 않으면 제때 받지 못해 그만큼 손해를 본다. 주소지 관할 읍·면사무소 및 동주민센터, 가까운 국민연금공단 지사를 방문하거나 복지(www.bokjiro.go.kr)에서 온라인으로 신청하면 된다. 보건복지부 콜센터(129) 또는 국민연금공단 콜센터(1355)를 통해서도 자세한 상담을 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피 같은 돈 열심히 냈는데”…노인 60만명, 국민연금 받아 기초연금 깎였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500090</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:35:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/18/SSC_20240818234004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1602427 --&gt;&lt;br&gt;지난해 65세 이상의 소득 하위 70% 노인 중에서 약 60만명이 국민연금을 받아서 기초연금이 깎인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;11일 국회 보건복지위원회 소속 김선민 의원(조국혁신당)이 보건복지부에서 받은 ‘기초연금과 국민연금 동시 수급자 현황’ 자료를 보면 급속한 고령화로 전체 노인인구가 늘고 소득 하위 70%에 속하는 노인 규모도 커지면서 기초연금 수급자는 해마다 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기초연금 수급자는 2020년 565만 9751명, 2021년 597만 359명, 2022년 623만 8798명, 2023년 650만 8574명 등으로 증가했다.&lt;br&gt;국민연금을 받아도 소득인정액(소득평가액과 재산의 소득환산액을 합한 금액)으로 소득 하위 70% 안에 들기만 하면 기초연금을 받을 수 있다. 기초연금과 국민연금 동시 수급자는 2020년 238만4106명, 2021년 265만36명, 2022년 290만9733명, 2023년 317만5082명 등으로 매년 늘었다.&lt;br&gt;하지만 기초연금 제도에는 ‘기초연금-국민연금 가입 기간 연계 감액 장치’가 있어서 일정 금액 이상의 국민연금을 받으면 기초연금이 깎인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 적용받아 기초연금을 삭감당한 수급자는 2020년 42만 1713명, 2021년 38만 9325명, 2022년 48만 2479명에 이어 지난해 59만 1456명으로 60만명에 육박했다. 이는 기초연금 전체 수급 노인(650만 8574명)의 9.08%, 기초연금-국민연금 동시 수급자(317만5082명)의 18.6%에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민연금 연계 감액 금액도 2020년 292억 4500만원, 2021년 276억 1600만원, 2022년 365억 1200만원 등에 이어 2023년에는 492억 2500만원으로 거의 500억원에 달했다. 대상자 1인당 평균 8만 3226원꼴로 기초연금을 깎였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611514 --&gt;&lt;br&gt;기초연금법에 따르면 국민연금을 받는 노인의 기초연금액은 국민연금 수령액과 ‘A값’(국민연금 전체 가입자 평균소득의 3년간 평균액)을 고려해 산정한다. 이런 방식으로 하면 대체로 기초연금 기준연금액의 150%(1.5배) 이상 국민연금을 받으면 국민연금 가입 기간에 따라 기초연금액이 감액된다.&lt;br&gt;예를 들어 올해 현재 기초연금 기준연금액(월 33만 4814원)의 1.5배인 월 50만 2000원 이상의 국민연금을 받으면 기초연금이 깎인다. 국민연금 가입 기간으로 따지면 일반적으로 가입 기간이 11년 이하면 기초연금 전액을 받지만 가입 기간이 12년을 넘으면 1년씩 길어질수록 기초연금액이 약 1만원씩 줄어든다.&lt;br&gt;국민연금 가입 기간과 연계해 기초연금액을 깎는 규정은 연금 수혜의 공평성을 도모한다는 취지에서 마련됐다. 그러나 도입 당시부터 연계 방식이 복잡한데다 성실한 국민연금 납부자가 오히려 불이익이 커져 논란이 일었다. 전문가들 사이에서 이 제도를 폐지해야 한다는 주장이 나오는 이유다.&lt;br&gt;기초연금은 박근혜 정부 출범 초기 때 기초노령연금을 확대 개편해 2014년 7월 도입됐다. 시행 당시에는 월 최대 20만원을 지급했지만 이후 2018년 9월부터 월 25만원으로 오르는 등 금액이 단계적으로 계속 불어나 2021년부터는 월 최대 30만원을 주고 있다. 기초연금은 물가상승률에 따라 조금씩 오르는데 올해는 1인당 최대 월 33만 4814원(단독가구 기준 최고 금액)을 받을 수 있다.&lt;br&gt;기초연금은 만 65세가 되는 해의 생일이 속한 달의 한 달 전부터 신청해야 받을 수 있다. 나이가 들어 기초연금을 받을 자격이 되는데도 신청하지 않으면 제때 받지 못해 그만큼 손해를 본다. 주소지 관할 읍·면사무소 및 동주민센터, 가까운 국민연금공단 지사를 방문하거나 복지(www.bokjiro.go.kr)에서 온라인으로 신청하면 된다. 보건복지부 콜센터(129) 또는 국민연금공단 콜센터(1355)를 통해서도 자세한 상담을 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피 같은 돈 열심히 냈는데”…노인 60만명, 국민연금 받아 기초연금 깎였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500090</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:35:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/18/SSC_20240818234004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1602427 --&gt;&lt;br&gt;지난해 65세 이상의 소득 하위 70% 노인 중에서 약 60만명이 국민연금을 받아서 기초연금이 깎인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;11일 국회 보건복지위원회 소속 김선민 의원(조국혁신당)이 보건복지부에서 받은 ‘기초연금과 국민연금 동시 수급자 현황’ 자료를 보면 급속한 고령화로 전체 노인인구가 늘고 소득 하위 70%에 속하는 노인 규모도 커지면서 기초연금 수급자는 해마다 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기초연금 수급자는 2020년 565만 9751명, 2021년 597만 359명, 2022년 623만 8798명, 2023년 650만 8574명 등으로 증가했다.&lt;br&gt;국민연금을 받아도 소득인정액(소득평가액과 재산의 소득환산액을 합한 금액)으로 소득 하위 70% 안에 들기만 하면 기초연금을 받을 수 있다. 기초연금과 국민연금 동시 수급자는 2020년 238만4106명, 2021년 265만36명, 2022년 290만9733명, 2023년 317만5082명 등으로 매년 늘었다.&lt;br&gt;하지만 기초연금 제도에는 ‘기초연금-국민연금 가입 기간 연계 감액 장치’가 있어서 일정 금액 이상의 국민연금을 받으면 기초연금이 깎인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 적용받아 기초연금을 삭감당한 수급자는 2020년 42만 1713명, 2021년 38만 9325명, 2022년 48만 2479명에 이어 지난해 59만 1456명으로 60만명에 육박했다. 이는 기초연금 전체 수급 노인(650만 8574명)의 9.08%, 기초연금-국민연금 동시 수급자(317만5082명)의 18.6%에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민연금 연계 감액 금액도 2020년 292억 4500만원, 2021년 276억 1600만원, 2022년 365억 1200만원 등에 이어 2023년에는 492억 2500만원으로 거의 500억원에 달했다. 대상자 1인당 평균 8만 3226원꼴로 기초연금을 깎였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611514 --&gt;&lt;br&gt;기초연금법에 따르면 국민연금을 받는 노인의 기초연금액은 국민연금 수령액과 ‘A값’(국민연금 전체 가입자 평균소득의 3년간 평균액)을 고려해 산정한다. 이런 방식으로 하면 대체로 기초연금 기준연금액의 150%(1.5배) 이상 국민연금을 받으면 국민연금 가입 기간에 따라 기초연금액이 감액된다.&lt;br&gt;예를 들어 올해 현재 기초연금 기준연금액(월 33만 4814원)의 1.5배인 월 50만 2000원 이상의 국민연금을 받으면 기초연금이 깎인다. 국민연금 가입 기간으로 따지면 일반적으로 가입 기간이 11년 이하면 기초연금 전액을 받지만 가입 기간이 12년을 넘으면 1년씩 길어질수록 기초연금액이 약 1만원씩 줄어든다.&lt;br&gt;국민연금 가입 기간과 연계해 기초연금액을 깎는 규정은 연금 수혜의 공평성을 도모한다는 취지에서 마련됐다. 그러나 도입 당시부터 연계 방식이 복잡한데다 성실한 국민연금 납부자가 오히려 불이익이 커져 논란이 일었다. 전문가들 사이에서 이 제도를 폐지해야 한다는 주장이 나오는 이유다.&lt;br&gt;기초연금은 박근혜 정부 출범 초기 때 기초노령연금을 확대 개편해 2014년 7월 도입됐다. 시행 당시에는 월 최대 20만원을 지급했지만 이후 2018년 9월부터 월 25만원으로 오르는 등 금액이 단계적으로 계속 불어나 2021년부터는 월 최대 30만원을 주고 있다. 기초연금은 물가상승률에 따라 조금씩 오르는데 올해는 1인당 최대 월 33만 4814원(단독가구 기준 최고 금액)을 받을 수 있다.&lt;br&gt;기초연금은 만 65세가 되는 해의 생일이 속한 달의 한 달 전부터 신청해야 받을 수 있다. 나이가 들어 기초연금을 받을 자격이 되는데도 신청하지 않으면 제때 받지 못해 그만큼 손해를 본다. 주소지 관할 읍·면사무소 및 동주민센터, 가까운 국민연금공단 지사를 방문하거나 복지(www.bokjiro.go.kr)에서 온라인으로 신청하면 된다. 보건복지부 콜센터(129) 또는 국민연금공단 콜센터(1355)를 통해서도 자세한 상담을 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 빌보드, BTS ‘21세기 최고 팝스타’ 19위…“K팝 막아선 천장 깼다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500094</guid>
      <pubDate>2024-09-11T12:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911123156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611525 --&gt;&lt;br&gt;방탄소년단(BTS)이 미국 빌보드가 선정한 ‘21세기 최고 팝스타’ 19위에 선정됐다.&lt;br&gt;미 음악 매체 빌보드는 10일(현지시간) ‘빌보드 선정 21세기 최고 팝스타’(Billboard‘s Greatest Pop Stars of the 21st Century) 19위를 공개하고 BTS의 음악적 성취를 집중 조명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빌보드는 “노래, 랩, 댄스, 그리고 팝 스타들이 꿈꾸는 사랑과 팬덤을 모두 이룰 수 있는 7명의 재능을 상상해보라. 바로 BTS의 모습”이라며 “어떤 K팝 그룹도 BTS가 21세기에 거둔 성과를 이루지 못했다”고 찬사를 보냈다.&lt;br&gt;이어 “BTS는 그간 보이밴드, 케이팝, 한국 아티스트들을 막아섰던 천장을 부수고 나아갔다”며 “이들은 글로벌 커뮤니티를 형성하고, K팝 장르를 확장하며 성공적인 솔로 활동에 이르는 길을 닦았다”고 평가했다.&lt;br&gt;빌보드는 BTS가 빌보드 메인 싱글차트 ‘핫 100’과 메인 앨범차트 ‘빌보드 200’에서 각각 여섯 차례 1위를 차지한 것과 관련해서도 “비틀스급 성공”이라고 의미를 부여했다. 빌보드는 BTS와 글로벌 팬덤인 ‘아미’가 형성해 온 긍정, 사랑, 연결의 공동체에도 주목했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;BTS의 성취는 K팝 아티스트로는 전무후무하다. 첫 ‘핫 100’ 정상을 안긴 ‘다이너마이트’(Dynamite)와 10주 연속 ‘핫 100’ 1위를 차지한 ‘버터’(Butter), 그래미 시상식에 다섯 차례 후보로 지명됐다.&lt;br&gt;빌보드는 지난달부터 매주 2명씩 21세기 미국에서 가장 중요하고 영향력 있는 팝스타 25인 명단을 25위부터 차례대로 발표해왔다. 앞서 케이티 페리가 25위, 에드 시런 24위, 배드 버니 23위에 이어 원 디렉션 22위, 릴 웨인 21위, 브루노 마스가 20위에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김수미, 건강이상설에 직접 입 열었다 “말 어눌한 이유는…”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500106</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500106</guid>
      <pubDate>2024-09-11T13:35:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/31/SSC_20240531212208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1576403 --&gt;&lt;br&gt;배우 김수미가 건강이상설을 해명했다.&lt;br&gt;11일 김수미는 OSEN과 전화 통화에서 “건강은 괜찮다. 건강 이상설을 이야기하시던데 전혀 문제 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “홈쇼핑 방송에서 말이 어눌했던 건 임플란트를 하고 있기 때문”이라고 해명했다.&lt;br&gt;앞서 김수미는 지난 8일 한 홈쇼핑 방송에 출연해 자신이 운영하는 브랜드 김치 광고를 진행했다. 하지만 안색과 행동이 평소 같지 않아 걱정이 쏟아졌다.&lt;br&gt;한 시청자는 “김수미씨 건강이 너무 안 좋아 보인다. 얼굴도 부어 보이고 손도 떨고 말도 느리고 (방송이) 불안하다”라고 우려했고, 또다른 시청자는 역시 “말도 너무 느리다. 쇼호스트가 눈치 보면서 (방송을)하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김수미는 최근까지 왕성한 활동을 하다 활동을 잠정 중단했다. 지난 5월까지 뮤지컬 ‘친정엄마’ tvN ‘회장님네 사람들’ KBS2 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국군의날 ‘임시공휴일 지정’에… “하루 먼저 입대하세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500114</guid>
      <pubDate>2024-09-11T13:49:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911134931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611559 --&gt;&lt;br&gt;국군의 날인 10월 1일이 임시공휴일로 지정되면서 그날 입대 예정자들의 입영이 하루 앞당겨졌다.&lt;br&gt;병무청은 국군의 날 육군 현역병 입대가 예정됐던 사람들의 입영을 하루 앞당겨 오는 30일로 조정한다고 10일 밝혔다. 대상자는 5개 부대 1476명으로, 입영 부대와 시간은 기존과 동일하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 10월 1일 병역판정검사장 휴무에 따라 해당일 신체검사 대상자의 검사일이 변경된다. 9월 30일에 병력동원훈련 소집 예정이었던 대상자들의 소집일도 10월 중순 이후로 조정된다.&lt;br&gt;그런가하면 한국거래소도 정부의 임시공휴일 지정에 따라 이날 증권·파생·일반상품시장을 휴장한다고 밝혔다.&lt;br&gt;휴장 대상 시장은 주식시장과 상장지수펀드(ETF)·상장지수증권(ETN)·주식워런트증권(ELW)시장, 수익증권시장, 신주인수권증서·증권시장, 채권시장과 KSM(스타트업 시장), 파생상품시장, 석유·금·배출권 등 일반상품시장 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장외파생상품(원화·달러IRS) 청산업무 및 거래정보저장소(KRX-TR)도 쉰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이런 경험은 처음”…조깅하다 마주한 비현실적 中 하늘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500120</guid>
      <pubDate>2024-09-11T13:56:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911135636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611567 --&gt;&lt;br&gt;중국인이 아침 운동 중 촬영한 신비로운 모양의 구름 사진이 화제다.&lt;br&gt;11일 지무뉴스 등 중국 매체들의 보도에 따르면 지난 9일 오전 6시쯤 후베이성 황스시 양신현 주민 밍모(48)씨는 달리기를 하던 중 놀라운 광경을 목격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;달리다가 실수로 넘어진 후 우연히 하늘을 올려다봤는데 구름이 마치 금빛 봉황이 하늘로 솟아 올라가는 모습처럼 보였다.&lt;br&gt;밍씨는 지무뉴스와 인터뷰에서 “구름을 보자마자 휴대전화로 사진을 찍어 친구들과 공유했다”면서 “구름은 약 10분쯤 지나 사라졌다”고 말했다.&lt;br&gt;밍씨는 평소 구름 사진을 찍는 것을 좋아하지만 이렇게 아름답고 마법 같은 구름을 본 것은 처음이었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 구름 사진을 분석한 왕차오란 황스시 기상청 수석 연구원은 “구름은 높이에 따라 상층운과 중층운, 하층운으로 분류되는데 이 구름은 상층운 가운데 새털구름으로도 불리는 권운”이라고 설명했다.&lt;br&gt;왕차오란 연구원은 “권운이 나타나면 그 지역이 맑으리라는 것을 알 수 있다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, CSK 참석해 “공격이 최선의 방어”…사이버안보 ‘방어’ 강조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500129</guid>
      <pubDate>2024-09-11T14:17:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911141745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611582 --&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 11일 사이버안보에 있어 “공격이 최선의 방어”라며 공세적 방어의 중요성을 강조했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 서울 강남구 코엑스에서 열린 ‘사이버 서밋 코리아 2024’ 개회식에 참석해 “전체주의 국가를 배후에 둔 해킹조직과 사이버 범죄자들이 고도화된 사이버 기술을 악용해 더욱 다양하고 정교한 방식의 공격을 펼치고 있다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 “대한민국은 오랫동안 북한을 비롯한 적대세력의 사이버 공격에 대응하며 방어 능력과 안보 체계를 발전시켜 온 사이버안보 강국”이라며 “이번 행사를 계기로 인도 태평양 지역을 대표하는 ‘국제 사이버 훈련 허브’로 국제적 위상을 확립해 나갈 것”이라고 강조했다. 세계 각국이 국제 연대를 바탕으로 한 ‘능동형 사이버안보’로 전환하는 분위기에 따라 우방국과의 사이버 공조에도 힘을 쏟겠다고 했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 첨단기술·사이버 안보 전시 부스를 관람하며 이스트소프트 전시관에서는 AI(인공지능) 인간을 통한 실시간 대화 서비스 및 개인 고유식별정보를 보호하는 사이버안보 기술을, 국내 최초로 위성 시스템을 수출한 세트렉아이 전시관에서는 어떤 위성과 위성 보안 장비를 만드는지 등 설명을 들었다.&lt;br&gt;이어 지난해 7월 미국 워싱턴DC 나토(북대서양조약기구) 정상회의에서 약속한 한국 주도의 첫 국제 사이버 훈련(APEX 2024)을 참관하고 관계자들을 격려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대회는 2017년부터 개최돼 올해는 일반부문 11팀, 공공부문 20팀, 청소년 부문 10팀 등 총 41팀 150여명이 사이버 대응 역량을 겨루는 방식으로 진행된다. 이 자리에서 윤 대통령은 “선수들이 일종의 사이버 올림픽을 하는 거군요”라며 대회 참가자들을 응원하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대회 참관 후 이번 행사에 참여한 마트 누르마 나토 사이버방위센터장이 “나토와 아태지역 간 협력 강화를 위해 대통령께서 보여주신 리더십에 경의를 표한다”고 말하자, 윤 대통령은 “나토와의 협력을 더욱 확대해 나가겠다”고 약속하기도 했다. 윤 대통령은 조원희 사이버작전사령관에게는 “공격이 최선의 방어다. 공세적 방어를 해야 한다”고 주문했다.&lt;br&gt;국가정보원과 국가보안기술연구소 공동 주최로 개최된 이번 행사는 ‘인공지능(AI)·우주 시대, 글로벌 사이버안보를 위한 한발 앞선 노력’을 주제로 열렸고, 참석자들은 사이버 위협에 대한 국제사회 공조 방안 등 사이버안보 이슈에 대한 논의를 진행했다.&lt;br&gt;이날 개회식에는 국회에서 신성범 정보위원장 등이, 정부에서는 유상임 과학기술정보통신부 장관 등이 참석했으며 대통령실에서는 임종인 사이버 특별보좌관, 왕윤종 국가안보실 3차장 등이 자리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[그러니까!] 빚이라고 다 같은 빚이 아니다…‘적자성 채무’가 뭔가요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500139</guid>
      <pubDate>2024-09-11T14:45:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/04/SSC_20240904180250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1608908 --&gt;&lt;br&gt;“지난 정부가 5년동안 400조원 이상의 국가채무를 늘렸다.”&lt;br&gt;윤석열 대통령은 지난달 주재한 국무회의에서 문재인 정부 당시 늘어난 국가채무 규모를 지적하며 재정 부담을 호소했습니다. 기획재정부도 지난 4일 ‘2024~2028년 국가재정운용계획’을 국회에 제출하며 내년도 국가채무 규모를 1277조원으로 전망했는데요.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부의 예산과 재정 정책 등을 논할 때 흔히 등장하는 ‘국가채무’는 나라의 재정 건전성을 나타내는 대표적인 지표입니다. 쉽게 말해서 중앙정부와 지방정부가 나라 살림을 하면서 진 ‘빚’인데, 세금 등을 통해 거둬들이는 재정 수입보다 각종 정책에 나가는 지출이 더 커서 발생합니다.&lt;br&gt;10년 전인 2014년 503조원에 불과했던 국가채무는 2018년 651조 8000억원에서 2020년 819조 2000억원, 2021년 939조 1000억원 등 가파르게 올랐습니다. 2022년에는 1000조원을 넘어선 1033조 4000억원, 지난해엔 1092조 5000억원을 기록했는데요. 코로나19를 거치면서 위축된 경기를 부양하기 위해 지원 정책을 강화했기 때문입니다.&lt;br&gt;팬데믹은 끝났지만 국가채무는 상흔처럼 남았습니다. 정부가 빚을 빨리 갚으려면 주 수입원인 세금이 많이 걷혀야 합니다. 세금이 많이 걷히기 위해선 경기가 되살아나 소비가 늘어나고, 기업들의 경영활동도 원활해져야 합니다. 그런데 수출 실적만 조금씩 좋아질 뿐, 아직 실물경기는 부진한 상태를 벗어나지 못하고 있습니다. 세수는 2년 연속 당초 정부 예상치를 밑도는 ‘펑크’를 기록할 전망이죠. 올해 국가채무가 1195조 8000억원을 기록하는 등 자꾸만 적자폭이 커지는 이유입니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;물론 국가채무는 경제 규모가 커지면서 불가피하게 늘어나는 측면도 있습니다. 미국과 같은 경제 대국의 국가채무는 4경 5000조원을 넘습니다. 결국 국가채무는 절대적인 채무 규모보다는 증가 속도를 그 나라의 경제가 감당할 수 있는지, 채무 규모를 국내총생산(GDP)의 일정 비율로 유지할 수 있는지 등 재정건전성의 차원에서 판단해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 우리나라의 국가채무 중 국민의 세금으로 메워야 하는 ‘적자성 채무’ 비중이 점점 늘고 있다는 점입니다. 국가채무는 크게 적자성 채무와 금융성 채무로 나뉩니다. 적자성 채무는 채무에 대응하는 기금이 없어 향후 국민 세금으로 갚아야 하는 채무입니다. 일반회계 적자를 메우기 위해 발행되는 국채나 자금 간 ‘은행’ 역할을 하는 공공자금관리기금(공자기금)이 대표적입니다.&lt;br&gt;반면 금융성 채무는 대응 자산이 있어 다른 재원을 조성하지 않아도 자체적으로 상환이 가능한 채무입니다. 환율에 따라 원화 수익을 운용하며 외환시장을 안정시키는 용도로 사용되는 외국환평형기금(외평기금)이 금융성 채무에 속합니다.&lt;br&gt;기획재정부에 따르면 내년도 적자성 채무는 883조 4000억원으로 올해 전망치인 802조원보다 81조 4000억원(10.1%) 늘어날 것으로 예상됐습니다. 내년도 총 국가채무인 1277조원의 69.2%에 달하는 비중입니다. 적자성 채무가 국가채무에서 차지하는 비중은 올해 67.1%에서 2026년엔 70.5%로 꾸준히 높아질 것으로 전망됐습니다.&lt;br&gt;나라의 채무 수준이 악화하면 정부가 재정을 풀어 정책을 운용하는 데에도 제약이 생기게 됩니다. 저출생과 고령화 등 ‘고차방정식’인 현안이 쌓여있는 가운데, 국가채무 관리는 정부가 풀어야 할 주요 과제로 부상하고 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[그러니까!] 빚이라고 다 같은 빚이 아니다…‘적자성 채무’가 뭔가요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500139</guid>
      <pubDate>2024-09-11T14:45:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/04/SSC_20240904180250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1608908 --&gt;&lt;br&gt;“지난 정부가 5년동안 400조원 이상의 국가채무를 늘렸다.”&lt;br&gt;윤석열 대통령은 지난달 주재한 국무회의에서 문재인 정부 당시 늘어난 국가채무 규모를 지적하며 재정 부담을 호소했습니다. 기획재정부도 지난 4일 ‘2024~2028년 국가재정운용계획’을 국회에 제출하며 내년도 국가채무 규모를 1277조원으로 전망했는데요.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부의 예산과 재정 정책 등을 논할 때 흔히 등장하는 ‘국가채무’는 나라의 재정 건전성을 나타내는 대표적인 지표입니다. 쉽게 말해서 중앙정부와 지방정부가 나라 살림을 하면서 진 ‘빚’인데, 세금 등을 통해 거둬들이는 재정 수입보다 각종 정책에 나가는 지출이 더 커서 발생합니다.&lt;br&gt;10년 전인 2014년 503조원에 불과했던 국가채무는 2018년 651조 8000억원에서 2020년 819조 2000억원, 2021년 939조 1000억원 등 가파르게 올랐습니다. 2022년에는 1000조원을 넘어선 1033조 4000억원, 지난해엔 1092조 5000억원을 기록했는데요. 코로나19를 거치면서 위축된 경기를 부양하기 위해 지원 정책을 강화했기 때문입니다.&lt;br&gt;팬데믹은 끝났지만 국가채무는 상흔처럼 남았습니다. 정부가 빚을 빨리 갚으려면 주 수입원인 세금이 많이 걷혀야 합니다. 세금이 많이 걷히기 위해선 경기가 되살아나 소비가 늘어나고, 기업들의 경영활동도 원활해져야 합니다. 그런데 수출 실적만 조금씩 좋아질 뿐, 아직 실물경기는 부진한 상태를 벗어나지 못하고 있습니다. 세수는 2년 연속 당초 정부 예상치를 밑도는 ‘펑크’를 기록할 전망이죠. 올해 국가채무가 1195조 8000억원을 기록하는 등 자꾸만 적자폭이 커지는 이유입니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;물론 국가채무는 경제 규모가 커지면서 불가피하게 늘어나는 측면도 있습니다. 미국과 같은 경제 대국의 국가채무는 4경 5000조원을 넘습니다. 결국 국가채무는 절대적인 채무 규모보다는 증가 속도를 그 나라의 경제가 감당할 수 있는지, 채무 규모를 국내총생산(GDP)의 일정 비율로 유지할 수 있는지 등 재정건전성의 차원에서 판단해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 우리나라의 국가채무 중 국민의 세금으로 메워야 하는 ‘적자성 채무’ 비중이 점점 늘고 있다는 점입니다. 국가채무는 크게 적자성 채무와 금융성 채무로 나뉩니다. 적자성 채무는 채무에 대응하는 기금이 없어 향후 국민 세금으로 갚아야 하는 채무입니다. 일반회계 적자를 메우기 위해 발행되는 국채나 자금 간 ‘은행’ 역할을 하는 공공자금관리기금(공자기금)이 대표적입니다.&lt;br&gt;반면 금융성 채무는 대응 자산이 있어 다른 재원을 조성하지 않아도 자체적으로 상환이 가능한 채무입니다. 환율에 따라 원화 수익을 운용하며 외환시장을 안정시키는 용도로 사용되는 외국환평형기금(외평기금)이 금융성 채무에 속합니다.&lt;br&gt;기획재정부에 따르면 내년도 적자성 채무는 883조 4000억원으로 올해 전망치인 802조원보다 81조 4000억원(10.1%) 늘어날 것으로 예상됐습니다. 내년도 총 국가채무인 1277조원의 69.2%에 달하는 비중입니다. 적자성 채무가 국가채무에서 차지하는 비중은 올해 67.1%에서 2026년엔 70.5%로 꾸준히 높아질 것으로 전망됐습니다.&lt;br&gt;나라의 채무 수준이 악화하면 정부가 재정을 풀어 정책을 운용하는 데에도 제약이 생기게 됩니다. 저출생과 고령화 등 ‘고차방정식’인 현안이 쌓여있는 가운데, 국가채무 관리는 정부가 풀어야 할 주요 과제로 부상하고 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘결혼 12년차’ 아이키 확 뜨더니…“올해부터 제사 없어요”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500140</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500140</guid>
      <pubDate>2024-09-11T14:46:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911144609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611603 --&gt;&lt;br&gt;댄서 아이키가 다가오는 추석 계획을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 11일 KBS 쿨 FM ‘박명수의 라디오쇼’에는 코요태 빽가, 댄서 아이키가 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 박명수는 “아이키는 추석 연휴에 준비하냐”라고 물었다. 아이키는 24살의 공대 출신 남편과 만나 올해 결혼 12년 차를 맞았다. 이에 아이키는 “지난해까지 추석은 시댁 보편적인 흐름의 며느리로서 살았는데, 너무 신기하게도 올해부터 시부모님이 제사 지내지 말자고 하셨다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “추석 편히 보내라고 하셔서 올해는 새롭게 보낼 것 같다 너무 편하고 감사하다”라고 자랑했다. 박명수가 “아이키가 접시 깨거나 인상 쓴 건 아니냐”라고 하자 아이키는 “나는 전도 잘 부치고 예전엔 한복까지 입었다”라며 “한복 입고 중간 쉬는 시간 있지 않냐 혼자 방에 가서 릴스 찍고 그랬었다”라고 말해 웃음을 줬다&lt;br&gt;박명수가 “제사 음식 중 뭘 할 줄 아냐 잡채 할 줄 아냐”고 하자 아이키는 “잡채는 어머니가 하신다. 난 못한다. 나는 어머니가 해준 걸 잘 먹는다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또, 박명수가 빽가에게 명절에 집에 가냐고 묻자 빽가는 “엄마가 손대는 걸 싫어한다 가만히 있는 게 도와주는 거라고 한다”라며 “우리 집은 친척들이 다 미국에 살아서 우리 부모님만 서울 산다. 그리고 명절 때도 기독교 집안이라 제사도 안 지낸다. 같이 식사하고 용돈 드린다”라고 말했다.&lt;br&gt;박명수는 “요즘은 다 간소화하고 서로에게 부담을 덜 주려고 어른들도 많이 노력한다”라고 전하며 이야기를 마무리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부친 땅 46만평, 서울 공덕동보다 커” 방송인 정체</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/11/20240911500150</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/11/20240911500150</guid>
      <pubDate>2024-09-11T15:06:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911150643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611616 --&gt;&lt;br&gt;미국 출신 방송인 크리스가 고향인 미네소타를 깜짝 방문, 부친이 소유한 46만평 땅을 소개한다.&lt;br&gt;13일 채널A ‘선 넘은 패밀리’에는 한국 생활 15년 차인 크리스와 17년 차 카를로스, 20년 차 피터 빈트가 패널로 함께 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 미국에 다녀온 크리스의 후기가 관심을 끈다.&lt;br&gt;크리스는 최근 미국 현지 녹화에서 “아버지가 살고 있는 미네소타를 방문했다. 미네소타는 다코타 어로 ‘하늘빛 강물’이란 뜻이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “세계에서 4번째로 긴 미시시피강과 무려 1만개가 넘는 호수가 있는 땅이다. 무엇보다 땅 절반이 농장으로 이뤄져 매년 미국의 식량을 책임지는 주가 바로 미네소타다”라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 본가를 찾은 크리스는 “아버지가 골동품 모으는 것을 좋아하신다”며 온갖 물품을 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개중에는 아버지 소유의 썬더보드 포드 1959 차량도 있었다.&lt;br&gt;크리스는 가족과 ATV를 타고 ‘아버지 땅 투어’에 나서기도 했다.&lt;br&gt;크리스는 “아버지 땅이 46만평인데 무려 축구장 22개를 합친 면적과 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “내가 살고 있는 공덕동보다 13만평이나 더 크다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;스튜디오에서 해당 장면을 지켜본 MC 안정환은 “나 축구장 하나만 줘라”라고 해 출연진들을 폭소케 했다.&lt;br&gt;크리스는 또 “아버지 땅에는 다양한 볼거리가 많다”며 캠핑장, 오프로드, 새 보호 구역, 뱀 보호 구역 등을 차례로 보여줬다.&lt;br&gt;그는 아버지 소유의 강에서 카야킹을 즐기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611617 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611618 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611619 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611620 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611621 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물러나라”…38살 미녀 정치인 제복 입은 모습 어땠기에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500154</guid>
      <pubDate>2024-09-11T15:18:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/28/SSC_20240828085628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1605769 --&gt;&lt;br&gt;탁신 친나왓 전 총리의 막내딸 패통탄 친나왓(38)이 태국의 역대 최연소이자 사상 두 번째 여성 총리의 자리에 오른 가운데, 반대 세력의 해임 요구에 직면했다.&lt;br&gt;11일 블룸버그통신과 방콕포스트에 따르면 선거관리위원회, 국가반부패위원회(NACC)에는 패통탄 총리와 그가 대표인 집권당 프아타이당을 겨냥한 조사 요청 등이 여러 건 제출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;패통탄 총리가 헌법 윤리 규정을 어겼다며 해임을 요구하거나, 프아타이당에 대한 탁신 전 총리의 영향력 행사가 정당 해산 사유에 해당한다는 주장 등이다.&lt;br&gt;패통탄 총리가 공무원 제복을 입고 ‘손가락 하트’를 만든 것이 헌법에 위배된다며 총리에서 물러나야 한다는 주장도 나왔다.&lt;br&gt;루앙끄라이 리낏와타나 전 상원의원은 패통탄 총리가 지난 7일 정부 청사에서 신암 장·차관들과 단체사진을 촬영하면서 하트 모양을 만든 것에 대해 NACC에 조사를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 제복을 입고 ‘손가락 하트’ 포즈를 한 것이 부적절하며, 이러한 행동이 총리에 대한 대중 신뢰에 부정적 영향을 미칠 수 있다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;변호사 출신 정치활동가인 루앙끄라이는 반대 세력 정치인을 표적으로 법적 문제를 숱하게 제기해왔다. 그는 현 연립정권에 참여했다가 최근 배제된 친군부정당 팔랑쁘라차랏당(PPRP) 소속이다.&lt;br&gt;‘손가락 하트’ 건이 문제를 유발할 가능성은 작지만, 실제로 그에 의해 총리가 물러나거나 정당이 해산된 사례도 있다. 2008년 사막 순다라벳 총리가 TV 요리프로그램에 나와 출연료를 받았다는 이유로 총리 자격을 박탈당했을 때 루앙끄라이의 문제 제기가 시발점이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611626 --&gt;&lt;br&gt;지난해 총선에서 제1당에 오른 전진당(MFP)이 왕실모독죄 개정 추진으로 위헌 결정을 받고 해산된 과정에도 그가 관여했다. 루앙끄라이는 탁신 전 총리가 프아타이당을 지배하고 있다는 이유로 정당 해산 청원도 낸 상태다.&lt;br&gt;태국 친군부 보수 진영은 의회에서 세력이 크게 약화됐으나 여전히 국가 기관 등에는 영향력을 행사하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;패통탄 총리 전임인 세타 타위신 총리도 비리 혐의로 징역형을 받은 인사를 장관으로 임명했다가 지난달 헌법재판소 해임 결정으로 물러났다.&lt;br&gt;패통탄 총리는 최근 “최선을 다해 법적 문제에 대응할 것”이라며 “너무 많은 법적 문제를 제기하지 말고 동정심을 좀 가져달라”고 말했다.&lt;br&gt;스띠톤 타나니티촛 프라자디포크연구소 민주주의혁신실장은 “해임 청원 수가 과하고, 견제가 아니라 보복을 위한 것”이라며 “패통탄 총리가 현 단계에서 걱정할 필요는 없지만 앞으로 상황이 좋지 않은 방향으로 흘러갈지 지켜봐야 한다”고 블룸버그에 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1605767 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;평소 명품과 전통 패션 즐겨 입어&lt;/strong&gt;패통탄 총리는 태국 최고 명문 대학인 왕립 쭐랄롱꼰 대학에서 정치학을 전공하고, 영국 서리 대학에서 호텔경영학으로 석사 학위를 받았다.&lt;br&gt;탁신 일가가 주요 주주인 태국 부동산 기업 ‘SC에셋’의 최대 주주인 그는 사업가로 활동해온 정치 신인으로, 아버지의 후광에 힘입어 단숨에 정계 거물로 뛰어올라 지난해 5월 총선에서 프아타이당을 이끌며 선거 운동을 지휘했다.&lt;br&gt;지난달 16일 하원 총리 선출 투표에서 연립정부 참여 정당 단독 후보로 지명돼 과반 득표에 성공하며 총리 자리에 올랐다. 그는 집권당 프아타이당의 대표로, 그가 이끄는 프아타이당은 현재 연립정부 내 제1당이다.&lt;br&gt;그는 태국 역대 최연소 총리이자 2001~2006년 총리를 지낸 아버지 탁신과 2011~2014년 재임한 고모 잉락에 이어 탁신가의 세 번째 총리가 됐다. 또 잉락을 잇는 두 번째 여성 총리이기도 하다.&lt;br&gt;패통탄 총리는 공식 석상에서 단정한 정장과 전통 의상에 명품 브랜드를 조화시키는 패션으로 주목받고 있다. 태국 전통 의상인 ‘츄타이’에 구찌 재키백을 들고 있는 식이다.&lt;br&gt;이를 두고 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 지난달 “정장과 전통의상을 고수하던 태국 내각에 젊고 현대적인 관점을 제시한다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5년 만에 마주한 한중일 관광장관 “인적교류 4000만 달성 협력”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500158</guid>
      <pubDate>2024-09-11T15:24:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911152359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국과 중국, 일본의 관광장관이 2030년까지 3국의 연간 인적교류 규모를 4000만명으로 키우고 관광산업이 균형적이고 질적으로 성장할 수 있도록 협력하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611632 --&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부는 유인촌 문체부 장관과 일본 국토교통성 사이토 테츠오 대신, 중국 문화여유부 장정 부부장 등 한·중·일 3국 대표가 일본 고베에서 열린 ‘제10회 한·중·일 관광장관회의’에서 이런 내용이 담긴 공동선언문을 채택했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3국 관광장관이 한자리에 모인 것은 2019년 8월 인천에서 열린 ‘제9회 한·중·일 관광장관회의’ 이후 5년 만이다. 그동안 코로나19 등의 이유로 관광장관회의가 열리지 않았다.&lt;br&gt;‘인적교류 4000만명 달성’은 지난 5월 서울에서 윤석열 대통령과 기시다 후미오 일본 총리, 리창 중국 총리가 만나 채택한 ‘제9차 한·중·일 정상회의 공동선언’에도 담긴 내용이다.&lt;br&gt;3국 장관은 이번 회의에서 코로나19 이후 3국 관광 교류의 조속한 회복, 지속 가능한 관광의 중요성, 지역관광 활성화 등 관광 교류의 질적 향상 등을 논의하고 공동선언문을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611633 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 장관은 “코로나19 확산 여파로 주춤했던 3국 관광 협력의 체제를 복원하면서, 향후 실질적인 협력의 성과를 거둘 수 있는 분기점을 마련한 것”이라며 “일본 정부와는 양국 간 관광 교류의 균형적인 성장을, 중국 정부와는 저가 상품 단속을 위한 공조를 협의하는 실질적인 논의가 이뤄졌다”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 유 장관은 지난 10일 한일 관광장관 양자 회의에도 참석했다. 한일 양국은 한국인의 방일 규모와 일본인의 방한 규모 간 불균형을 해소하기 위한 양국 간 정책 협력 등을 논의했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“담배 피울 거면 연기 다 마시고 나와라”…흡연자 가스실 가두겠다는 태국 병원장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500166</guid>
      <pubDate>2024-09-11T15:45:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/15/SSC_20240215071832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1541212 --&gt;&lt;br&gt;태국 방콕의 한 병원 원장이 흡연자들을 이른바 ‘가스실’에 가두겠다고 밝혀 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;방콕 포스트 등 태국 매체들은 지난 8일(현지시간) 방콕 락시 지구에 있는 몽쿠트와타나 병원의 리엔통 난나 원장이 페이스북에 가스실을 만들어 흡연자들이 연기를 100% 흡입할 때까지 가두겠다고 선언했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 가스실로 사용하겠다고 밝힌 시설의 정체는 팬데믹 시기에 코로나19 검사를 위해 기증된 부스들이다. 그냥 방치하기보다는 타인의 건강을 위해 흡연 금지를 시행하는 수단으로 사용하겠다는 것이다. 그는 이를 ‘히틀러 룸’이라고 부르겠다고 선언했다.&lt;br&gt;흡연실로 사용될 부스는 연기를 감지하는 잠금 센서를 부착해 담배 연기가 완전히 사라져야 문이 열린다. 연기를 빨아들이는 환기 시설이 없기 때문에 흡연자가 온전히 담배 연기를 다 마셔야 나올 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611647 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리엔통 난나 원장은 “100% 흡연자의 호흡기로 돌아가야 하므로 타인의 건강을 해칠 위험이 없다”면서 “세상 사람들에게는 잔인해 보일 수 있지만 흡연하지 말라. 병원 흡연자에 대한 가혹한 조치를 나는 매우 기쁘게 생각한다”고 밝혔다. 그는 “(흡연자들이) 다른 사람에게 상처 주는 일은 없다”고 하는 등 반복해서 다른 환자들과 의료진에게 흡연자가 피해주는 것에 대한 반대 의견을 내비쳤다.&lt;br&gt;이런 강력한 조치를 할 수 있었던 배경으로 군 장성 출신인 그의 이력이 꼽힌다. 그는 지난 5월 병원 화장실에서 흡연하던 14세 소년의 뺨을 때리고 옷을 벗긴 체벌로 인해 고소를 당하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KADEX 2024 집행위 “임시전시장, 상설건물만큼 튼튼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500212</guid>
      <pubDate>2024-09-11T16:51:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911165102_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611720 --&gt;&lt;br&gt;대한민국 국제방위산업전시회(KADEX) 2024 집행위원회가 올해 행사가 치러지는 임시전시장 제원을 공개했다.&lt;br&gt;11일 집행위에 따르면 올해 행사는 충남 계룡대 비상활주로에 설치될 텐트 형태의 임시전시장에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임시전시장 면적은 총 3만 7600㎡ 규모로 집행위는 “서울 코엑스와 동일한 규모”라고 설명했다.&lt;br&gt;주 전시장 2개 동은 폭 50m, 길이 340m, 높이 14m의 대형 텐트 2개가 결합된 형태로 세워진다. 또 전시장 내에 별도의 기둥 없이 세워지는 무주 공법이 적용된다. 대형 텐트 형태의 전시장은 대부분 20m마다 기둥이 설치되지만 무주 공법이 적용된 텐트는 부스 설치에 제약이 없다는 장점이 있다.&lt;br&gt;집행위는 임시전시장의 안전성도 강조했다. 기둥 역할을 하는 알루미늄 프레임을 일반 텐트 기둥의 2배인 11㎜로 적용했고, 316개의 외곽 기둥을 높이 15㎝의 철강 형강으로 연결해 하나로 묶어 고정하는 ‘줄기초공법’을 사용했다. 또 바람을 직접 받는 PVC패브릭도 일반적으로 사용되는 패브릭(㎡당 675g 또는 775g) 대신 ㎡당 875g짜리 패브릭을 사용했다. 이를 통해 임시전시장의 풍속·풍압 저항성이 상설건물 이상이라는 게 집행위의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;텐트 시공업체 ㈜인터컨스텍 관계자는 “임시전시장의 안정성은 힘을 견딜 수 있는 기둥과 패브릭의 두께 및 안정적인 구조 설계 덕분”이라고 강조했다.&lt;br&gt;아울러 A자형 구조물로 냉방공조 시설 적용도 편리하다고 집행위는 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “의사 이직 등 인력난…군의관·공보의 요청 많아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500213</guid>
      <pubDate>2024-09-11T16:53:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911165328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611730 --&gt;&lt;br&gt;대통령실이 11일 추석을 앞두고 전국에 비서관을 보내 응급의료 상황을 점검한 것과 관련해 “의료현장에 어려움이 있어 쉽지 않다”고 진단했다. 현장에서는 인력난에 따라 군의관·공보의 파견 요청이 많았다고 한다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 용산 대통령실에서 기자들과 만나 “전공의 이탈로 인한 응급병원 역량이 축소돼 의료진들의 피로도가 높고 (의료현장에서는) 그에 따른 추가적인 사직과 인력난 등을 호소하고 있다”며 이렇게 말했다. 이어 “그런 가운데 의료진들은 국민의 건강을 위해서 최선을 다하고 있었다는 것이 공통으로 현장에서 보고된 내용”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 관계자는 “의사 인력에 대한 병원 간 스카우트 경쟁으로 연쇄 이탈과 재정난 압박을 호소하며, 군의관과 공보의를 파견해달라고 요청한 병원들이 많았다”고 말했다. 통상 9월은 의사들이 병원 이직을 많이 하는 시기이며, 지방에서 근무하던 의사들 다수가 수도권으로 옮기며 충청권·강원권 등 일부 지역들에서 더 많은 어려움을 호소했다고 한다. 대통령실은 파견이 원활하게 이뤄질 수 있도록 파견인력들이 우려하는 ‘민형사상 문제에 대한 배상책임보험 가입’, ‘형사적 감면조항’ 등 정책 지원을 하고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;대통령실의 8개 수석실의 비서관과 행정관은 지난 5~10일 전국 17개 시·도의 수련 병원 또는 대학병원, 중소병원들을 각 1개씩 총 34곳의 의료현장을 방문했다. 응급 의료현장의 어려움이 가속화되고 있다는 의견에 따라 의료진을 격려하고 애로 및 건의 사항을 청취하자는 차원에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611731 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 관계자는 의료진들의 건의 사항과 관련해 “의료인 민형사상 면책, 지역 및 필수 의료 확충, 필수 의료와 배후 진료의 수가 정상화 등이 있었다”며 “구체적으로는 소아응급센터와 분만 기관에 대한 국비 지원과 수가 인상, 진료 지원 간호사(PA) 처우 개선, 중환자실 지역 가산 수가 조정 등이 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 일부 문제 제기 및 건의 사항에 대해선 “과도하게 전공의에 의존해 온 문제들이 (의료계) 집단행동을 계기로 부각된 것이고, 이번 기회에 이를 치유해야 한다는 의견이 있었다”고 강조했다. 환자들의 대형병원 및 수도권 병원 쏠림, 원활한 환자 이송의 어려움, 저수가 문제 등은 이전부터 누적된 문제였다는 것이다.&lt;br&gt;특히 의사·의대생 커뮤니티 등을 중심으로 파견 군의관이나 공보의 등에 대한 신상털이가 이뤄지는 부분에 대해서 “이런 신상털기·마녀사냥 행태가 응급실 업무 거부 등 부작용을 초래한다“며 “명백한 범죄 행위이고 엄단할 사항이고, 의료계에서도 자정 움직임이 있는 것으로 안다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 100통씩 침묵의 전화” 스토커 정체는 함께 사는 남편이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500228</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:15:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911171538_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611756 --&gt;&lt;br&gt;일본 효고현 아마가사키시에 사는 여성 A(31)씨는 지난 여름 하루에 100여통씩 걸려오는 전화에 괴로운 나날을 보냈다. A씨가 전화를 받으면 상대방은 아무런 말도 하지 않고 침묵하기만 했다. 발신번호 표시도 되지 않은 채로 전화가 걸려와 이 번호를 차단할 수도 없었다.&lt;br&gt;의문의 전화는 지난 7월 10일부터 8월 3일까지 3주 넘게 A씨를 괴롭혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전화가 너무 많이 걸려온 덕분이었을까. A씨는 문제의 전화에서 몇몇 패턴을 발견할 수 있었다.&lt;br&gt;일단 문제의 전화는 낮에만 걸려올 뿐 A씨가 잠자리에 든 한밤중에는 A씨를 괴롭히지 않았다.&lt;br&gt;무엇보다 A씨가 모바일 게임을 즐기는 중에는 문제의 전화가 전혀 걸려오지 않았다. A씨는 남편의 스마트폰을 빌려 모바일 게임을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;즉 남편이 잠든 시각이나 남편이 휴대전화를 사용하는 중에는 문제의 전화가 오지 않았던 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의심이 확신으로 기울자 A씨는 7월 24일 조용히 경찰에 도움을 요청했다. A씨가 경찰에 신고한 이후에도 문제의 전화는 계속 이어졌다.&lt;br&gt;그리고 8월 4일 효고현 경찰은 A씨의 남편(38)을 스토킹 금지법 위반 혐의로 체포했다고 지난 4일 밝혔다.&lt;br&gt;고베신문에 따르면 A씨의 남편은 경찰 조사에서 “아내를 사랑하는 마음에 전화를 걸고 아무 말도 하지 않았다”고 진술했다.&lt;br&gt;경찰은 A씨 부부에게 평소에 심각한 갈등은 없던 것으로 보인다면서도 함께 사는 남편이 아내에게 전화로 스토킹을 하다가 체포된 사례는 처음이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“늙은 남녀들, 여기서 즐긴다” 깜짝…요즘 인기라는 ‘의외의 곳’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500229</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:16:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911171633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611757 --&gt;&lt;br&gt;일본에서 파친코를 모방한 노인 주간 보호시설(데이케이센터)이 등장해 눈길을 끈다.&lt;br&gt;10일(현지시간) 블룸버그통신에 따르면 일본의 파친코 업계는 최근 노인을 새로운 고객층으로 삼고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파친코 산업은 코로나19 확산에 따른 일본 정부의 긴급사태 발령으로 큰 타격을 받았다. 현재까지 회복할 기미가 보이지 않는다고 한다.&lt;br&gt;2022년 일본의 파친코 총지출액은 14조 6000억엔(약 138조원)으로, 20년 전의 절반에도 못 미치는 수준이다. 정점을 찍었을 때인 2005년 총지출액은 34조 9000억엔(약 331조원)이었다.&lt;br&gt;이 같은 상황에서 은퇴한 노년층을 중심으로 파친코가 다시 주목받고 있다. 도쿄에 본사를 둔 ‘시니어 라이프’는 파친코부터 마작, 카드 게임 등의 오락시설이 포함된 ‘데이서비스 라스베이거스’라는 노인 보호시설을 전국 22곳에서 운영 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 이용자 수는 약 7000명인데, 이 중 20%가 파친코를 즐긴다고 한다. 다만 실제 돈을 사용하지는 않고, 가짜 돈으로 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1611758 --&gt;&lt;br&gt;노인 맞춤형으로 특수 제작된 파친코 기계도 생겨나고 있다.&lt;br&gt;파친코 기계 제조업체인 ‘도요마루’는 대형 스크린이 장착된 기계부터 자전거 페달이 통합된 기계까지 전문가들과 상의해 시니어를 위한 맞춤형 제품을 제작했다. 이 파친코 기계가 각종 신체 기능을 향상할 수 있다는 것이 업체 설명이다.&lt;br&gt;도요마루의 히로토 카메이 영업이사는 “업계가 쇠퇴하고 있기 때문에 우리는 사업을 되살릴 방법을 고민하고 있다”며 “우리는 노인들의 요구에 끊임없이 적응하려고 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;파친코가 치매 예방에 긍정적인 영향을 미칠 수 있다는 주장도 나왔다. 시노하라 키쿠노리 스와이과대 교수는 “파친코를 즐기는 70대는 그렇지 않은 노인보다 인지능력이 높았다”며 “지루한 치료를 받는 것보다 자신이 즐길 수 있는 활동을 하는 것이 더 낫다”고 밝혔다.&lt;br&gt;모리 카오루 데이서비스 라스베이거스 최고경영자(CEO)는 “지루하게 인식되던 노인 보호시설의 개념에 흥미를 더하기 위해 이 센터를 설립했다”며 “가장 중요한 것은 파친코가 노인들에게 기쁨을 준다는 점”이라고 설명했다.&lt;br&gt;한편 1920년대 처음 등장한 파친코는 1950년대 지금과 같은 형식으로 자리 잡았다. 일본 법으로는 놀이로 분류돼 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주 상태로 관용차 사고낸 뒤 운전자 바꿔치기까지…경북 울릉군 공무원 실형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500233</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:22:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911172207_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611762 --&gt;&lt;br&gt;음주 상태로 관용차를 몰다 사고를 낸 뒤 운전자 바꿔치기까지 한 경북 울릉군 공무원에게 실형이 선고됐다.&lt;br&gt;11일 대구지법 포항지원 형사 3단독 박진숙 부장판사는 범인도피교사 혐의로 구속 기소된 울릉군 소속 6급 공무원 A씨에게 징역 1년 2개월을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 A씨 말을 듣고 자신이 운전한 것처럼 경찰에 진술한 혐의(범인도피)로 구속 기소된 주민 B씨에게는 징역 8개월에 집행유예 2년을 선고하고 사회봉사 200시간을 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 7월 19일 새벽 술을 마신 상태에서 울릉읍 도동리 한 터널에서 관용차를 몰고 가다가 보행통로를 들이받는 사고를 낸 혐의로 기소됐다. 당시 그는 징계 등이 두려워 주민 B씨에게 전화해 대신 운전한 것처럼 경찰에 진술해달라고 했다.&lt;br&gt;B씨는 요구를 받아들여 경찰에 거짓 진술한 혐의로 A씨와 함께 구속 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 경찰은 단순 교통사고로 처리했으나 운전자가 바뀌었다는 제보를 받고 수사를 벌인 끝에 1년 만에 이들의 허위 신고를 밝혀냈다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인 A는 운전직 공무원으로서 음주운전을 했음에도 범행을 부인하다 구속되고 나서야 범행을 인정하는 등 죄질이 좋지 않다”며 “피고인 B는 A의 부탁을 받고 운전한 것처럼 진술한 점 등을 고려했다”고 양형 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주 상태로 관용차 사고낸 뒤 운전자 바꿔치기까지…경북 울릉군 공무원 실형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500233</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:22:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911172207_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611762 --&gt;&lt;br&gt;음주 상태로 관용차를 몰다 사고를 낸 뒤 운전자 바꿔치기까지 한 경북 울릉군 공무원에게 실형이 선고됐다.&lt;br&gt;11일 대구지법 포항지원 형사 3단독 박진숙 부장판사는 범인도피교사 혐의로 구속 기소된 울릉군 소속 6급 공무원 A씨에게 징역 1년 2개월을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 A씨 말을 듣고 자신이 운전한 것처럼 경찰에 진술한 혐의(범인도피)로 구속 기소된 주민 B씨에게는 징역 8개월에 집행유예 2년을 선고하고 사회봉사 200시간을 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 7월 19일 새벽 술을 마신 상태에서 울릉읍 도동리 한 터널에서 관용차를 몰고 가다가 보행통로를 들이받는 사고를 낸 혐의로 기소됐다. 당시 그는 징계 등이 두려워 주민 B씨에게 전화해 대신 운전한 것처럼 경찰에 진술해달라고 했다.&lt;br&gt;B씨는 요구를 받아들여 경찰에 거짓 진술한 혐의로 A씨와 함께 구속 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 경찰은 단순 교통사고로 처리했으나 운전자가 바뀌었다는 제보를 받고 수사를 벌인 끝에 1년 만에 이들의 허위 신고를 밝혀냈다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인 A는 운전직 공무원으로서 음주운전을 했음에도 범행을 부인하다 구속되고 나서야 범행을 인정하는 등 죄질이 좋지 않다”며 “피고인 B는 A의 부탁을 받고 운전한 것처럼 진술한 점 등을 고려했다”고 양형 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산시, 추석 연휴 문여는 병·의원 확대…정책금융 2조원 투입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500234</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:22:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911172210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611763 --&gt;&lt;br&gt;부산시가 추석 연휴를 앞두고 의료공백을 줄이기 위해 비상 진료체계를 대폭 강화하고, 민생경제 안정을 위해 정책금융자금 2조원을 투입하는 등 대책을 시행한다.&lt;br&gt;시는 11일 추석 명절 종합대책을 수립해 추진한다고 밝혔다. 대책은 경제·의료·복지·교통·안전 등 7대 분야 73개 핵심과제로 구성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대책에서 시는 전공의 이탈 후 처음 맞이하는 추석인 만큼 재난관리 기금 92억원을 투입해 의료인력 인건비, 휴일·야간 수당 등을 지원함으로써 연휴 기간에 문을 여는 병·의원, 약국을 대폭 늘리기로 했다. 이에 따라 연휴에 문을 여는 병·의원은 지난 설 명절 대비 1.4배, 약국은 2배 늘어난다.&lt;br&gt;또 이날부터 추석 오는 25일까지 2주 동안을 비상응급 대응 주간으로 정하고, 비상의료관리 상황반을 운영한다. 상황반은 지역 29개 응급의료기관에 전담 책임관을 지정해 24시간 비상진료체계 가동 여부를 지속적으로 모니터링한다.&lt;br&gt;이와 함께 지역 경제 활성화를 위해 중소기업·소상공인을 대상으로 역대 최대 규모인 2조 115억원의 정책금융자금을 신속하게 지원하기로 했다. 위메프·티몬 사태 피해기업 지원을 위한 특별자금 200억원을 마련했으며, 지역 우수제품 백화점 특별판매, 소상공인 라이브커머스 특별 기획전 등을 개최해 판로 확대에도 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시와 16개 구군은 지난달 23일부터 물가안정 종합상황실을 운영하면서 가격 담합, 부당인상 등 불공정 거래 행위를 집중 단속 중이다. 성수품 수급 안정을 위해 농수축산물 공급을 평시 대비 2.1배까지 확대할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;귀성객들의 편의를 위해 오는 15~18일 연휴 기간에는 광안대교, 거가대교, 부산항대교, 을숙도대교, 백양터널, 수정산터널, 산성터널, 천마터널 등 시내 유료도로 8곳의 통행료를 면제한다. 하루 49만 2000대의 차량이 통행료 면제 혜택을 받을 것으로 예상된다. 학교 운동장, 관공서 등 494곳에 임시 주차장 4만 4430면을 마련하고, 성묘객을 위한 주차 공간을 15곳 7405면도 확보한다.&lt;br&gt;이번 종합대책에 따라 시와 16개 구군 직원 총 1만 5252명이 연휴 기간 상황 근무에 들어간다. 시는 행정, 방재, 보건, 교통, 산불방지, 환경, 급수, 소방 등 8개 대책반으로 명절 종합상황실을 운영하며, 이를 통해 각종 민원과 사건·사고에 신속하게 대응할 예정이다.&lt;br&gt;연휴 기간에 필요한 의료, 안전, 교통, 문화·관광, 환경 등 분야별 생활정보를 안내하는 웹페이지(www.busan.go.kr/chuseok)도 운영한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산시, 추석 연휴 문여는 병·의원 확대…정책금융 2조원 투입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500234</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:22:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911172210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611763 --&gt;&lt;br&gt;부산시가 추석 연휴를 앞두고 의료공백을 줄이기 위해 비상 진료체계를 대폭 강화하고, 민생경제 안정을 위해 정책금융자금 2조원을 투입하는 등 대책을 시행한다.&lt;br&gt;시는 11일 추석 명절 종합대책을 수립해 추진한다고 밝혔다. 대책은 경제·의료·복지·교통·안전 등 7대 분야 73개 핵심과제로 구성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대책에서 시는 전공의 이탈 후 처음 맞이하는 추석인 만큼 재난관리 기금 92억원을 투입해 의료인력 인건비, 휴일·야간 수당 등을 지원함으로써 연휴 기간에 문을 여는 병·의원, 약국을 대폭 늘리기로 했다. 이에 따라 연휴에 문을 여는 병·의원은 지난 설 명절 대비 1.4배, 약국은 2배 늘어난다.&lt;br&gt;또 이날부터 추석 오는 25일까지 2주 동안을 비상응급 대응 주간으로 정하고, 비상의료관리 상황반을 운영한다. 상황반은 지역 29개 응급의료기관에 전담 책임관을 지정해 24시간 비상진료체계 가동 여부를 지속적으로 모니터링한다.&lt;br&gt;이와 함께 지역 경제 활성화를 위해 중소기업·소상공인을 대상으로 역대 최대 규모인 2조 115억원의 정책금융자금을 신속하게 지원하기로 했다. 위메프·티몬 사태 피해기업 지원을 위한 특별자금 200억원을 마련했으며, 지역 우수제품 백화점 특별판매, 소상공인 라이브커머스 특별 기획전 등을 개최해 판로 확대에도 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시와 16개 구군은 지난달 23일부터 물가안정 종합상황실을 운영하면서 가격 담합, 부당인상 등 불공정 거래 행위를 집중 단속 중이다. 성수품 수급 안정을 위해 농수축산물 공급을 평시 대비 2.1배까지 확대할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;귀성객들의 편의를 위해 오는 15~18일 연휴 기간에는 광안대교, 거가대교, 부산항대교, 을숙도대교, 백양터널, 수정산터널, 산성터널, 천마터널 등 시내 유료도로 8곳의 통행료를 면제한다. 하루 49만 2000대의 차량이 통행료 면제 혜택을 받을 것으로 예상된다. 학교 운동장, 관공서 등 494곳에 임시 주차장 4만 4430면을 마련하고, 성묘객을 위한 주차 공간을 15곳 7405면도 확보한다.&lt;br&gt;이번 종합대책에 따라 시와 16개 구군 직원 총 1만 5252명이 연휴 기간 상황 근무에 들어간다. 시는 행정, 방재, 보건, 교통, 산불방지, 환경, 급수, 소방 등 8개 대책반으로 명절 종합상황실을 운영하며, 이를 통해 각종 민원과 사건·사고에 신속하게 대응할 예정이다.&lt;br&gt;연휴 기간에 필요한 의료, 안전, 교통, 문화·관광, 환경 등 분야별 생활정보를 안내하는 웹페이지(www.busan.go.kr/chuseok)도 운영한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한덕수 “배달 수수료 정부 개입은 부적절”…野 “자영업자 다 죽는다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500236</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:28:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911172759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;국회 대정부질문 3일차 경제분야 질문&lt;br/&gt;한덕수 총리, 최상목 부총리 등 출석&lt;br/&gt;韓 “수수료 내려라, 올려라 부적절”&lt;br/&gt;“정부는 어려운 분들 타겟 지원”&lt;br/&gt;전 국민 25만원 지원 효과 공방도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611765 --&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 배달앱이 입점 업체에 배달수수료를 떠넘겨 폭리를 취하고 있다는 지적과 관련해 11일 “정부가 그 수수료를 내려라, 올려라 하는 것은 안 맞다”고 했다.&lt;br&gt;한 총리는 이날 국회 대정부질문 경제분야 질문에 출석해 김원이 더불어민주당 의원의 질의에 이렇게 답했다. 김 의원은 쿠팡과 배달의민족을 언급하며 “9.8%의 중개 수수료를 받고 있다”며 “자영업자들 경영이 아무리 잘 돼도 영업이익 7%가 안 되는데 9.8%는 어마어마한 폭리”라고 지적했다. 김 의원은 “상대방의 매출 실적에 따라 다양한 수수료를 받도록 해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 한 총리는 정부가 직접 수수료에 개입하는 것은 적절하지 않다고 설명하고 “정부는 그러한 (높은) 수수료 적용을 받는 분들에 대해 타겟 지원하는 방안을 생각해봐야 한다고 생각한다”고 답했다. 또 “어려운 분들에 대한 지원을 직접적으로 하는 것이고 자율적으로 시장에 의해 하는 것들을 정부가 올려라, 내리라고 하는 것은 원칙에 맞지 않는다”고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;김 의원은 “정부가 그런 식으로 자율규제의 도그마에 빠져 쿠팡과 배민 스스로 해결하라고 하니 티메프 사태 같은 것이 터진 것”이라며 “계속 자율적으로 해결하라고 하니 무책임한 정부라는 비판을 듣게 되는 것”이라고 질타했다. 특히 김 의원은 “총리님처럼 하면 자영업자 다 죽는다”고 목소리를 높였고, 한 총리는 “죽지 않는다”고 반박했다. 김 의원은 “무책임한 행정 때문에 죽는 것”이라고 재반박했고 한 총리는 “의원님 말씀대로 하는 건 희망 고문을 하자는 것”이라고 맞받았다.&lt;br&gt;정치권의 주요 쟁점인 금융투자소득세(금투세)와 함께 ‘코리아 디스카운트(한국 주식시장 저평가)’에 대한 여러 진단도 나왔다. 한 총리는 코리아 디스카운트의 이유에 대해 “과거에 투자 쪽에 역점을 뒀기 때문에 주주에 대한 환원 차원은 상당히 우선순위가 낮았던 것 아닌가 생각한다”고 말했다. 또 “소액주주에 대한 배려나 기업 지배구조 등을 그동안 크게 신경을 못 쓴 부분이라고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최상목 부총리 겸 기획재정부 장관도 “우리 기업들의 주주환원 노력이 부족하고, 기업가치 재고를 위한 관행이나 문화가 부족하다”고 지적했다. 김병환 금융위원장도 “장기안정적인 투자 수요가 선진국에 비해서 부족한데, 이면에는 배당 등을 통해 꾸준히 수익을 얻는 구조가 아니라 단기적인 매매를 통해 이익을 얻는 시장구조이기에 수요가 안정적이지 못하고, 상장기업 측면에서는 주주가치를 생각하는 경영이 완전히 부족했던 측면이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당이 앞서 행정안전위에서 국민의힘이 반대에도 단독으로 처리한 지역화폐법(지역사랑상품권 이용법)과 윤석열 대통령이 거부권을 행사한 ‘전 국민 25만원 지원법(민생회복지원법)’을 두고도 설전이 이어졌다.&lt;br&gt;이언주 민주당 의원은 최 장관에게 “정부가 내수를 살리기 위해서 무엇이든 해야 하는 상황에서 방법은 다르지만, 지역화폐도 복지가 아닌 재정 정책”이라고 강조했다. 이 의원은 “지역화폐는 4개월 안에 없어지기 때문에 내수를 살리기 위한 도구일 뿐”이라며 “전 국민에게 지급하는 게 그렇다면 선별해서 지급해도 좋고, 변형해도 좋으니 타협해서 적극적으로 재정 정책을 쓰자”고 정부를 압박했다. 특히 이 의원은 “지역화폐는 온누리상품권과 사실 크게 다르지 않은데 왜 야당이 추진한다고 해서 아예 듣지도 않냐”라고도 따져 물었다.&lt;br&gt;최 부총리는 “민생이 빨리 회복해야 한다는 취지는 동의하지만 민생지원 효과가 클까 하는 의구심이 든다”며 “이번 정부는 민생 어려움을 외면해서 반대하는 게 아니다”라고 설명했다. 또 “우리는 일률적으로 주는 것보단 생계 보조 바우처. 월세 지원, 장학금, 일자리 지원 등을 하고 있다”며 “우리 방법이 더 효과적”이라고 맞받았다.&lt;br&gt;국회는 12일 교육·사회·문화 분야 대정부질문을 끝으로 오는 18일까지 추석 연휴에 들어간다. 애초 민주당이 요구했던 ‘김건희 특검법’과 ‘채상병 특검법’의 12일 본회의 상정은 우원식 국회의장이 받아들이지 않았다. 쟁점 법안이 상정되면 12일 대정부질문 파행 우려가 커졌으나, 결국 상정이 불발되면서 대정부질문이 정상 진행될 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리가 환자들 최후 보루”…의정 갈등에도 닥터헬기는 뜬다, 의료공백 속 환자 지키는 아주대 권역외상센터</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500242</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:36:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911173644_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;‘날아다니는 응급실’ 닥터헬기 현장 르포&lt;/strong&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;아주대학교병원 권역외상센터&lt;br/&gt;올해 이송 환자 수만 300명 달해&lt;br/&gt;의료진 295명 사직 없이 정상 근무&lt;br/&gt;밀려온 환자 늘어 체력은 한계 상태&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611772 --&gt;&lt;br&gt;80대 여성의 입에서 연신 피가 솟구쳐 바닥으로 흘러내렸다. 혀가 잘리고 오른쪽 손목을 칼에 찔린 여성은 출혈량이 1리터가 넘어 의식이 없는 상태였다. 정경원(48) 아주대병원 권역외상센터장은 환자의 기도로 피가 넘어가지 않게 입안에 가득 찬 피를 빼내고 가래나 혈액 등을 흡입해주는 석션을 입 안에 넣었다 빼기를 반복했다. 이후 마스크를 씌운 뒤 산소통과 연결된 라인을 꼽아 호흡할 수 있게 처치했다. 송미경(41) 외상외과 진료지원(PA) 간호사는 손목에서 흐르는 피를 지혈하기 위해 끊임없이 거즈를 풀어 손목 주변을 압박했다. 정 센터장과 송 간호사의 얼굴과 팔에는 땀과 피가 뒤섞인 핏자국이 가득했다.&lt;br&gt;지난 9일 경기 군포시에서 아주대병원 권역외상센터까지 이동하는 ‘응급의료전용헬기(닥터헬기)’ 안은 스러져 가는 생명을 살리기 위한 의료진의 사투가 20여분간 이어졌다. 119구급대원이 헬기 이송을 요청한 시간부터 여성이 센터 외상소생실로 옮겨지기까지는 30분 정도가 걸렸다. 발빠른 지혈 덕에 이 환자는 외상센터에서 긴급 수술을 받고 위기를 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1611773 --&gt;&lt;br&gt;이런 닥터헬기가 하루에도 몇 번이나 뜨고 내리는 아주대병원 권역외상센터는 의료 공백 속에서 외상 환자들을 지키는 ‘최후의 보루’ 역할을 하고 있다. 올 1월부터 이날까지 외상센터의 닥터헬기로 이송한 환자 수만 모두 290명. 의정 갈등 이전과 큰 차이가 없는 수치다. 응급의료 체계가 서서히 붕괴하는 현재 상황에서 외상센터에 있는 전문의, 간호사, 응급구조사 등 의료진 295명이 “우리마저 거부하면 환자가 갈 곳이 없다”며 버텨온 결과다. 외상센터는 의정갈등 이후에도 사직한 의료진 없이 모두 정상 근무 중이다.&lt;br&gt;의정갈등 이전에도 외상센터는 파견 오는 전공의가 1년에 2~3명 수준이었을 정도로 전공의 의존도가 미미했다. 이런 구조 때문에 의정갈등 이후에도 별다른 탈 없이 운영되고 있다. 2015년부터 외상센터에 근무한 허요(41) 응급의학과 교수는 “외상센터는 코로나19 때부터 주변 병원에서 받지 못하는 환자를 받아왔다”며 “헬기 이송 요청이 늘어나고, 소방청과 체계적인 시스템을 갖춰 가던 찰나에 의정갈등이 터졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611774 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 의료 공백 장기화로 응급의료체계가 무너질 위기에 놓이면서 외상센터 의료진의 걱정도 커지고 있다. 실제로 이곳 외에 닥터헬기를 운영하는 강원·경북·인천·전남·전북·제주·충남 등 7곳 대형병원들은 의료진 부족으로 헬기 운영 횟수가 줄어들고 있다. 이대로라면 교통사고나 추락사고 등으로 인한 다발성 골절과 과다 출혈 등이 있는 중증 외상 환자는 갈 곳이 없어지게 된다.&lt;br&gt;응급처치를 마치고 한숨 돌리던 정호형(41) 외상외과 교수는 “이번 추석 연휴가 걱정”이라고 했다. 응급실 진료가 제한적인 상황에서 중증외상환자를 담당하는 외상센터로 환자가 몰릴 수 있어서다. 정 교수는 “응급 상황이 생겼을 때 환자를 받아줄 병원은 한정적일 것”이라며 “자칫 ‘골든타임’을 놓쳐 최악의 경우 사망하는 환자도 생길 수도 있다”고 말했다. 20여년 경력의 한 PA 간호사는 “의정갈등이 없었던 때에도 명절 연휴 초기에 병상이 포화 상태가 된 적이 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611775 --&gt;&lt;br&gt;‘중증 외상 환자를 놓을 수 없다’는 신념으로 버티기엔 외상센터 의료진의 체력이 한계에 다다른 상태다. 대형병원 응급실 등이 환자를 수용하지 못하면서 외상센터로 밀려온 환자가 이전보다 늘었다. 허 교수는 전날 당직 후에도 이날 오후 6시가 넘게 퇴근하지 못했다. 또 다른 응급의학과 교수는 3일 연속 당직을 하고도 이송된 환자의 기도확보를 위해 인공호흡기관 삽관 수술을 진행했다.&lt;br&gt;센터의 한 외과 교수는 ‘힘들지 않냐’는 질문에 “중증 외상 환자는 의정갈등 이전에도 받지 않은 병원이 많았는데, 최근엔 더 심해졌다”면서도 “저희까지 거부하면 환자들이 갈 곳이 없지 않느냐”고 답했다.&lt;br&gt;극한의 피로와 싸우며 버티고 있는 의료진들은 의정갈등으로 지금까지 어렵게 구축한 응급의료 체계가 무너질까 우려했다. 정 센터장은 “중증 환자를 경증으로 분류하는 ‘과소분류’는 환자에게 회복하기 어려운 장애를 남기거나 사망까지 이르게 한다”고 말했다. 외상센터의 한 전문의는 “주변 병원과 구급대원들에게 트리아제(환자 중증도 분류) 교육을 많이 진행해 체계가 잡혀가던 중이었는데, 이번 사태로 모든 게 원점으로 돌아간 느낌”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리가 환자들 최후 보루”…의정 갈등에도 닥터헬기는 뜬다, 의료공백 속 환자 지키는 아주대 권역외상센터</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500242</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:36:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911173644_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;‘날아다니는 응급실’ 닥터헬기 현장 르포&lt;/strong&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;아주대학교병원 권역외상센터&lt;br/&gt;올해 이송 환자 수만 300명 달해&lt;br/&gt;의료진 295명 사직 없이 정상 근무&lt;br/&gt;밀려온 환자 늘어 체력은 한계 상태&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611772 --&gt;&lt;br&gt;80대 여성의 입에서 연신 피가 솟구쳐 바닥으로 흘러내렸다. 혀가 잘리고 오른쪽 손목을 칼에 찔린 여성은 출혈량이 1리터가 넘어 의식이 없는 상태였다. 정경원(48) 아주대병원 권역외상센터장은 환자의 기도로 피가 넘어가지 않게 입안에 가득 찬 피를 빼내고 가래나 혈액 등을 흡입해주는 석션을 입 안에 넣었다 빼기를 반복했다. 이후 마스크를 씌운 뒤 산소통과 연결된 라인을 꼽아 호흡할 수 있게 처치했다. 송미경(41) 외상외과 진료지원(PA) 간호사는 손목에서 흐르는 피를 지혈하기 위해 끊임없이 거즈를 풀어 손목 주변을 압박했다. 정 센터장과 송 간호사의 얼굴과 팔에는 땀과 피가 뒤섞인 핏자국이 가득했다.&lt;br&gt;지난 9일 경기 군포시에서 아주대병원 권역외상센터까지 이동하는 ‘응급의료전용헬기(닥터헬기)’ 안은 스러져 가는 생명을 살리기 위한 의료진의 사투가 20여분간 이어졌다. 119구급대원이 헬기 이송을 요청한 시간부터 여성이 센터 외상소생실로 옮겨지기까지는 30분 정도가 걸렸다. 발빠른 지혈 덕에 이 환자는 외상센터에서 긴급 수술을 받고 위기를 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1611773 --&gt;&lt;br&gt;이런 닥터헬기가 하루에도 몇 번이나 뜨고 내리는 아주대병원 권역외상센터는 의료 공백 속에서 외상 환자들을 지키는 ‘최후의 보루’ 역할을 하고 있다. 올 1월부터 이날까지 외상센터의 닥터헬기로 이송한 환자 수만 모두 290명. 의정 갈등 이전과 큰 차이가 없는 수치다. 응급의료 체계가 서서히 붕괴하는 현재 상황에서 외상센터에 있는 전문의, 간호사, 응급구조사 등 의료진 295명이 “우리마저 거부하면 환자가 갈 곳이 없다”며 버텨온 결과다. 외상센터는 의정갈등 이후에도 사직한 의료진 없이 모두 정상 근무 중이다.&lt;br&gt;의정갈등 이전에도 외상센터는 파견 오는 전공의가 1년에 2~3명 수준이었을 정도로 전공의 의존도가 미미했다. 이런 구조 때문에 의정갈등 이후에도 별다른 탈 없이 운영되고 있다. 2015년부터 외상센터에 근무한 허요(41) 응급의학과 교수는 “외상센터는 코로나19 때부터 주변 병원에서 받지 못하는 환자를 받아왔다”며 “헬기 이송 요청이 늘어나고, 소방청과 체계적인 시스템을 갖춰 가던 찰나에 의정갈등이 터졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611774 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 의료 공백 장기화로 응급의료체계가 무너질 위기에 놓이면서 외상센터 의료진의 걱정도 커지고 있다. 실제로 이곳 외에 닥터헬기를 운영하는 강원·경북·인천·전남·전북·제주·충남 등 7곳 대형병원들은 의료진 부족으로 헬기 운영 횟수가 줄어들고 있다. 이대로라면 교통사고나 추락사고 등으로 인한 다발성 골절과 과다 출혈 등이 있는 중증 외상 환자는 갈 곳이 없어지게 된다.&lt;br&gt;응급처치를 마치고 한숨 돌리던 정호형(41) 외상외과 교수는 “이번 추석 연휴가 걱정”이라고 했다. 응급실 진료가 제한적인 상황에서 중증외상환자를 담당하는 외상센터로 환자가 몰릴 수 있어서다. 정 교수는 “응급 상황이 생겼을 때 환자를 받아줄 병원은 한정적일 것”이라며 “자칫 ‘골든타임’을 놓쳐 최악의 경우 사망하는 환자도 생길 수도 있다”고 말했다. 20여년 경력의 한 PA 간호사는 “의정갈등이 없었던 때에도 명절 연휴 초기에 병상이 포화 상태가 된 적이 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611775 --&gt;&lt;br&gt;‘중증 외상 환자를 놓을 수 없다’는 신념으로 버티기엔 외상센터 의료진의 체력이 한계에 다다른 상태다. 대형병원 응급실 등이 환자를 수용하지 못하면서 외상센터로 밀려온 환자가 이전보다 늘었다. 허 교수는 전날 당직 후에도 이날 오후 6시가 넘게 퇴근하지 못했다. 또 다른 응급의학과 교수는 3일 연속 당직을 하고도 이송된 환자의 기도확보를 위해 인공호흡기관 삽관 수술을 진행했다.&lt;br&gt;센터의 한 외과 교수는 ‘힘들지 않냐’는 질문에 “중증 외상 환자는 의정갈등 이전에도 받지 않은 병원이 많았는데, 최근엔 더 심해졌다”면서도 “저희까지 거부하면 환자들이 갈 곳이 없지 않느냐”고 답했다.&lt;br&gt;극한의 피로와 싸우며 버티고 있는 의료진들은 의정갈등으로 지금까지 어렵게 구축한 응급의료 체계가 무너질까 우려했다. 정 센터장은 “중증 환자를 경증으로 분류하는 ‘과소분류’는 환자에게 회복하기 어려운 장애를 남기거나 사망까지 이르게 한다”고 말했다. 외상센터의 한 전문의는 “주변 병원과 구급대원들에게 트리아제(환자 중증도 분류) 교육을 많이 진행해 체계가 잡혀가던 중이었는데, 이번 사태로 모든 게 원점으로 돌아간 느낌”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아주대병원, 추석연휴 소아응급실 하루만 축소 진료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500246</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:44:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911174453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611781 --&gt;&lt;br&gt;경기 수원시 아주대병원이 추석 연휴 응급 의료 공백을 최소화하기 위해 당초 이 기간 소아응급실 축소 진료일로 예정됐던 이틀 중 하루를 추석 연휴 이후로 조정키로 했다.&lt;br&gt;11일 아주대병원에 따르면 이 병원은 당초 연휴 마지막 날인 18일로 예정됐던 소아응급실 축소 진료일을 이튿날인 19일로 변경했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아주대병원 소아응급실은 전문의들의 잇단 사직으로 지난 5월부터 매주 수요일과 토요일 오전 7시부터 24시간 동안은 초중증 환자만 받고 있다.&lt;br&gt;이에 이번 추석 연휴에는 토요일인 14일과 수요일인 18일이 소아응급실 축소 진료일에 해당했다.&lt;br&gt;하지만 병원 측이 응급의료 공백 사태를 우려해 18일자 축소 진료일을 조정한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 16세 이상의 환자를 받는 성인 응급실에서는 현재 매주 목요일 오전 7시부터 24시간 동안 CPR을 요하는 초중증 환자만 치료받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아주대병원, 추석연휴 소아응급실 하루만 축소 진료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500246</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:44:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911174453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611781 --&gt;&lt;br&gt;경기 수원시 아주대병원이 추석 연휴 응급 의료 공백을 최소화하기 위해 당초 이 기간 소아응급실 축소 진료일로 예정됐던 이틀 중 하루를 추석 연휴 이후로 조정키로 했다.&lt;br&gt;11일 아주대병원에 따르면 이 병원은 당초 연휴 마지막 날인 18일로 예정됐던 소아응급실 축소 진료일을 이튿날인 19일로 변경했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아주대병원 소아응급실은 전문의들의 잇단 사직으로 지난 5월부터 매주 수요일과 토요일 오전 7시부터 24시간 동안은 초중증 환자만 받고 있다.&lt;br&gt;이에 이번 추석 연휴에는 토요일인 14일과 수요일인 18일이 소아응급실 축소 진료일에 해당했다.&lt;br&gt;하지만 병원 측이 응급의료 공백 사태를 우려해 18일자 축소 진료일을 조정한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 16세 이상의 환자를 받는 성인 응급실에서는 현재 매주 목요일 오전 7시부터 24시간 동안 CPR을 요하는 초중증 환자만 치료받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연금도 나오는데”…‘금메달리스트’ 공상정, 돌연 자취 감췄다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500249</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500249</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:53:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911175335_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611786 --&gt;&lt;br&gt;쇼트트랙 국가대표 출신 공상정이 돌연 소셜미디어(SNS) 계정을 비활성화해 팬들의 걱정을 샀다.&lt;br&gt;공상정은 지난 8일 자신의 인스타그램에 “세상에서 제일 좋은 부모님 만나고, 부족함 없이 유복하게 자랐고, 뭘 해도 내 편들인 언니, 동생 있고, 올림픽 금메달 있고, 죽기 전까지 연금 나오고, 살아온 길 특별하고, 그래서 살아갈 길도 특별하고”라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “태어날 때부터 복을 가지고 태어난 복덩이인데, 잠시 자존감 낮아진 내 자신 한심해”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이후 공상정은 해당 게시물을 본 언니의 반응을 공유하기도 했다.&lt;br&gt;공개된 사진에 따르면 공상정의 언니는 “자존감 왜 낮아져. 넌 세상에서 제일 자랑스러운 동생인데. 의대 6년 다시 다니고 인턴 다시 해도 운동은 못해. 아무나 못 하는 거 해낸 거야, 너”라고 위로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 공상정은 “우리 언니 동생인 게 또 복덩이”라며 “아 맞다. 나 가족 다 의사고 남자친구도 의사였지”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 이 게시물이 올라온 뒤 공상정의 인스타그램 계정이 돌연 비활성화됐다.&lt;br&gt;갑작스럽게 계정이 사라지자 팬들은 걱정했다.&lt;br&gt;일부 누리꾼들은 연인 서민형과 결별한 게 아니냐는 반응도 보였는데, 서민형의 SNS 계정에는 공상정의 사진이 그대로 남아 있는 상태였다.&lt;br&gt;일각에서는 공상정이 지난 7월 악플 스트레스를 호소했던 만큼, 악성 누리꾼들로 인해 SNS 계정을 닫은 게 아니냐는 추측이 나왔다.&lt;br&gt;이에 팬들의 걱정이 쏟아졌으나, 11일 현재 공상정의 인스타그램 계정은 다시 활성화된 상태다.&lt;br&gt;한편 공상정은 2014년 소치 동계올림픽 3000m 계주 금메달리스트이자 최연소 스타터 심판으로, ‘환승연애3’를 통해 전 연인 서민형과 재회했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 결국 경부선 추석 인사… ‘만남의 광장’ 고려 후 ‘서울역’ 결정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500252</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:58:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911175754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;‘한동훈 지도부’ 출범 이후 첫 명절 인사&lt;br/&gt;13일 관례대로 서울역에서 진행하기로&lt;/strong&gt;한동훈 국민의힘 지도부가 출범 이후 첫 명절 인사를 오는 13일 서울역에서 진행하기로 했다. 당초 지도부는 여당 지도부가 명절마다 경부선이 지나는 서울역을 찾았던 관례를 깨고, 지역색이 적은 서울 만남의 광장 휴게소에서의 귀성 인사를 고려했으나 일정과 동선상의 이유로 이렇게 최종 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611789 --&gt;&lt;br&gt;11일 여권에 따르면 한동훈 국민의힘 당 대표를 비롯한 여당 지도부는 오는 13일 경부선이 지나는 서울역을 찾아 귀성 인사를 진행한다. 이후 지도부는 서울 모처의 결식아동 관련 기관으로 이동해 밀키트 도시락을 직접 만들고 배달할 계획이다. 여권 관계자는 이날 통화에서 “지도부 추석 인사는 만남의 광장을 검토했다가, 명절 인사 이후 결식 아동 도시락 기부 활동 동선을 고려해 서울역으로 결정됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 지난 5일 국민의힘 최고위원회의에서는 서범수 사무총장의 제안에 따라 서울 만남의 광장 휴게소에서 귀성 인사를 진행하는 방안이 논의됐다. 서울역에서는 기차 시간 등에 쫓기는 시민들과 여유롭게 대화하기가 어려운 반면, 휴게소에서는 전국 각지로 떠나는 수도권 거주·가족 단위 귀성객과 보다 자유롭게 대화할 수 있다는 점에서 변화의 필요성이 제기됐다.&lt;br&gt;서울역 명절 인사로 회귀한 배경에는 ‘보수 텃밭’으로 분류되는 TK(대구경북)·PK(부산경남)를 향한 구애의 의미가 담겨있다. 역대 보수당 지도부도 매년 명절마다 경부선 열차가 다니는 서울역에 집결해 귀성길에 나선 시민들을 배웅해왔다. 한 대표도 비상대책위원장 시절이었던 지난 2월, 설을 앞두고 서울역 기차 플랫폼에서 시민들에 인사하며 정책 홍보물을 전달한 바 있다.&lt;br&gt;한동훈 지도부가 시민들에 나눠줄 이번 추석 홍보물에는 지난 설 때와 마찬가지로 한 대표의 손글씨가 담긴 것으로 전해진다. 설 때 나눠줬던 정책 홍보물에는 한 대표의 글씨로 ‘맡은 바 자리에서 최선을 다해 살아가는 생활인들의 일상을 나아지게 하고, 국민 눈높이에 맞는 과감한 정치 개혁 과제들을 우리 당이 박력 있게 추진하겠습니다’ 등의 내용이 적혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이재명 더불어민주당 대표와 조국 조국혁신당 대표는 이번 추석 인사를 호남선과 전라선이 출발하는 용산역에서 진행할 예정이다. 민주당 등은 당의 텃밭인 호남에 향하는 귀성객들을 만날 수 있는 용산역을 명절마다 애용해왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극장서 ‘베테랑2’로 더위 잊을까, 안방서 ‘강매강’ 정주행할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912023001</guid>
      <pubDate>2024-09-11T17:58:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911175822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;올해 한가위 극장가 차례상은 다소 단출한 편이다. 13일 개봉하는 황정민·정해인 주연 액션극 ‘베테랑2’가 일찌감치 70% 이상의 예매율을 기록하며 독주를 예고하고 있어서다. 그러나 개성있는 영화들의 선전도 기대해 볼 만하다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611790 --&gt;&lt;br&gt;9년 만에 속편으로 돌아온 류승완 감독의 영화 ‘베테랑2’는 강력범죄팀 서도철 형사의 고군분투를 그린다. 부실한 법 집행에 반감을 품고 사적 복수를 감행하는 ‘해치’를 잡기 위해 서도철이 이번에도 온몸을 던진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●할리우드 스릴러물·기대작 등 ‘풍성’&lt;br&gt;할리우드 유명 배우들의 스릴러물 두 편이 연휴 동안 맞붙는다. 11일 개봉한 ‘스픽 노 이블’은 휴가를 보내게 된 두 가족의 이야기로, 제임스 매커보이의 섬뜩한 연기가 일품이다. 오는 18일 개봉하는 ‘트랩’에서는 조시 하트넷이 10대 딸과 함께 인기 팝스타의 콘서트를 찾은 연쇄 살인마 역으로 등장해 경찰과 두뇌 싸움을 벌인다.&lt;br&gt;제작비는 적지만 잘 만들었다는 평을 받는 영화들도 눈길을 끈다. 11일 개봉한 ‘장손’은 두부 공장을 운영하는 3대 가족의 이야기로, 지난해 부산국제영화제 3관왕을 차지했다. ‘여름이 끝날 무렵의 라트라비아타’도 이날 개봉했다. 마음속 상처를 안고 있는 남녀가 클래식 음악으로 서로를 치유한다는 내용이다. 배우 김지영·배수빈이 간만에 스크린 나들이에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611791 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●넷플릭스서 개봉하는 ‘무도실무관’&lt;br&gt;넷플릭스에서 13일 공개하는 영화 ‘무도실무관’은 신선한 소재로 호기심을 자아낸다. 태권도, 검도, 유도 무술 실력자와 보호관찰관이 전자발찌 대상자들을 24시간 밀착 감시하면서 벌어지는 이야기다.&lt;br&gt;홍상수 감독의 화제작 ‘수유천’은 연휴 끝인 18일 개봉한다. 한 여대 강사가 외삼촌에게 자신의 학과 학생들의 촌극 연출을 부탁하면서 벌어지는 일을 담았다. 배우 김민희가 이 영화로 스위스 로카르노 영화제 여우주연상을 받았다. 일본의 젊은 거장 미야케 쇼 감독의 ‘새벽의 모든’도 이날 개봉한다. 월경전증후군으로 곤란을 겪는 여성과 공황장애를 겪는 남성의 사연을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611792 --&gt;&lt;br&gt;●코믹부터 퓨전 사극까지… OTT 대전&lt;br&gt;온라인동영상서비스(OTT) 시리즈물 대전도 흥미진진하다. 우선 11일 디즈니+의 오리지널 시리즈 ‘강매강’이 안방 왕좌를 노린다. ‘전국 실적 꼴찌’ 송원서 강력 2반에 엘리트 반장이 부임한 뒤 벌어지는 이야기를 그린 엎치락뒤치락 코믹 수사물이다. 기존 사극에서 볼 수 없던 자극적인 노출로 화제가 된 티빙의 시리즈물 ‘우씨왕후’는 12일 파트2(5~8부)를 공개한다. 왕후 우희와 왕자들 그리고 다섯 부족 간 권력 쟁탈전을 본격적으로 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611793 --&gt;&lt;br&gt;●돌아온 ‘아육대’·‘딴따라 JYP’&lt;br&gt;예능·가요 프로그램의 다툼도 치열하다. 17일 공개되는 넷플릭스 예능 ‘흑백요리사: 요리 계급 전쟁’은 재야 고수 ‘흑수저’ 셰프들이 유명 셰프인 ‘백수저’들에게 도전하는 요리 서바이벌이다. 국내 대표 외식 경영인 백종원과 한국의 미슐랭 3스타 셰프 안성재가 심사위원으로 나선다.&lt;br&gt;MBC ‘아이돌스타 선수권대회’(아육대)가 추석을 맞아 2년 만에 돌아온다. 아이돌스타들의 승부욕 넘치는 대결을 즐길 수 있다. 16~18일 추석 연휴 3일간 방송한다.&lt;br&gt;KBS는 15일 추석기획 ‘전국노래자랑: 별의 전쟁’을, 16일에는 70분을 소리꾼 장사익으로 채운 특집 ‘가요무대’를 선보인다. 16일 ‘KBS 대기획-데뷔 30주년 특집 딴따라 JYP’에서는 god, 원더걸스, 트와이스 등 K팝 가수들이 무대에 오른다.&lt;br&gt;●극장서 만나는 BTS 정국 공연 실황&lt;br&gt;유명 가수의 공연 실황·다큐를 극장에서도 만날 수 있다. 일본 싱어송라이터이자 일러스트레이터인 요네즈 켄시의 한국 공연을 담은 ‘요네즈 켄시 2023 투어/공상’이 11일, BTS 멤버 정국이 첫 솔로 싱글을 낸 뒤 콘서트를 다닌 8개월간을 담은 ‘정국: 아이 엠 스틸’이 18일 개봉한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“형은 누나가 될 사람”…풍자 남동생은 알고 있었다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/11/20240911500255</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/11/20240911500255</guid>
      <pubDate>2024-09-11T18:05:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911180554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611803 --&gt;&lt;br&gt;방송인 풍자가 어린 시절 성 정체성을 깨달았다며 가족들에게 응원받은 일화를 전했다.&lt;br&gt;10일 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’에 출연한 풍자는 삼 남매 중 첫째라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “여동생, 남동생이 있다. 어릴 때부터 삼 남매끼리 컸다. 어머니는 너무 일찍 돌아가셨고, 아버지도 동네가 좁아 지방으로 일하러 가셨다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “내가 아이를 낳을 수 있는 상황이 아니니까 동생들이 자식 같다. 그래서 모든 걸 해주고 싶은 마음이 크다. 자식이 아플 때, 속 썩일 때 마음을 어렴풋이 알 것 같다”고 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;어린 시절 풍자를 가장 두렵게 한 건 동생들의 알림장이었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;풍자는 “당시 집이 너무 많이 힘들었다. ‘이렇게 가난하게 살 수 있나’ 싶은 정도였다. 어릴 때 준비물이 있으면 나는 포기하고 매를 맞았다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “동생들은 그렇게 안 살게 하고 싶었다. 동생들 알림장에 준비물이 쓰여 있으면 멘붕이 왔다. 그래도 동생들은 나름 다 해주려고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;이를 듣던 탁재훈이 “동생들과 친하냐? 널 이해해 주냐? 언제 자신의 성 정체성을 깨달았냐?”고 물었다.&lt;br&gt;풍자는 “친하고 날 이해해 준다. 동생들은 어릴 때부터 알았다더라. ‘우리 형은 누나가 될 사람’, ‘우리 오빠는 언니가 될 사람’ 이렇게 무의식적으로 알았다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “내가 성인이 됐을 때 동생들이 자연스럽게 ‘누나’, ‘언니’라고 불러줬다. 이게 가족인 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;또 풍자는 과거 10년간 연을 끊었던 아버지에 대해서도 언급했다.&lt;br&gt;그는 “아버지가 엄청 보수적이다. 10년간 타협의 시간을 가진 것 같다. 19세 때부터 왕래를 끊었다”고 고백했다.&lt;br&gt;이어 “동생들 덕분에 아버지와 다시 만나게 됐다. 명절 열흘 앞두고 전화가 왔다. 아버지가 펑펑 우시면서 ‘밥 해줄테니까 집에 와’라고 해서 10년 만에 만났다. 너무 많이 늙고 키가 부쩍 줄어드셔서 마음이 아팠다”고 털어놨다.&lt;br&gt;끝으로 풍자는 “10년 만에 만났을 때 누군가 먼저 말하면 울 것 같아서 아무 말도 못 했다. 사실 아버지가 많이 놀라셨을 것”이라며 “아버지가 딱 ‘네 엄마인 줄 알았다’고 말하면서 얘기가 풀어졌다”고 고백해 패널들을 먹먹하게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611804 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611805 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611806 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀이터로 굴러가던 1t 트럭… 순찰차로 막아선 경찰들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912014001</guid>
      <pubDate>2024-09-11T18:07:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911140536_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611571 --&gt;&lt;br&gt;사이드 브레이크를 채우지 않아 내리막길을 굴러가던 1t 트럭으로 인해 자칫 어린이 안전사고가 날 뻔했으나 경찰의 빠른 판단으로 피해를 막은 소식이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611896 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;11일 경기 안양동안경찰서에 따르면 비산지구대 소속 권경석 경위와 이성민 경사 등 2명은 지난 7월 17일 오후 3시 30분쯤 관내 아파트에 112신고를 받고 출동하던 중 우연히 비탈길을 역주행하며 내려오는 1t 트럭을 목격했다.&lt;br&gt;이 트럭은 주차돼 있던 승용차 1대와 부딪쳐 맞붙은 상태로 점점 빠르게 어린이 놀이터를 향해 굴러가고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611897 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;때마침 이 길목을 지나던 권 경위와 이 경사는 자칫 어린이들의 인명 피해가 우려되는 아찔한 상황임을 직감하고 순찰차를 트럭 쪽으로 붙여 막아 세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 경찰관은 처음엔 접촉 사고가 난 줄 알고 정차 명령을 했지만 이들 차량이 진행을 멈추지 않자 무언가 잘못됐다고 판단, 차량을 이용해 강제로 멈춰 세운 것이다.&lt;br&gt;확인 결과 해당 트럭 차주는 내리막길에 주차한 뒤 사이드 브레이크를 채우는 것을 깜빡했던 것으로 파악됐다. 차량이 굴러 내려가는 것을 보고 멈추려 시도했지만 이미 속도가 붙어 정차시키기에는 역부족이었다고 한다.&lt;br&gt;두 경찰관의 신속한 판단으로 다행히 큰 인명 피해는 예방했지만 순찰차량을 운전했던 이 경사는 어깨와 허리 등에 전치 2주의 부상을 입었다.&lt;br&gt;이 경사는 “차량이 놀이터 쪽으로 계속 진행하는 걸 보고, 그냥 차로 막아 세우는 방법밖에 없다고 생각했다”며 “당시 부상으로 6주간 통원 치료를 받았지만 큰 사고를 막아 뿌듯하다”고 전했다.&lt;br&gt;안양동안경찰서 관계자는 “화물차 등 대형 차량을 내리막에 주차할 경우 사이드 브레이크를 반드시 채우고, 핸들을 돌려 바퀴 방향을 바꿔 놓거나 버팀목을 갖다 대야 사고를 예방할 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9월에도 잠 못 드는 밤… 오늘은 늦더위 살짝 식혀 줄 비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912014002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912014002</guid>
      <pubDate>2024-09-11T18:07:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911180659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;89년 만에 가장 늦은 열대야 경신&lt;br/&gt;9월 온열질환 예년의 10배 이상&lt;br/&gt;전국 오후에 비… 더위 잠시 주춤&lt;br/&gt;추석 연휴부터 다시 늦더위 기승&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611809 --&gt;&lt;br&gt;“이 정도면 가을이 아니라 한여름 아닌가요?”&lt;br&gt;서울의 낮 최고기온이 34.6도를 기록한 11일 오후 관악구 지하철 2호선 신림역 인근을 걸어가던 김모(63)씨는 연신 흐르는 땀을 닦아 내며 “추석을 앞두고 이렇게 더운 적은 처음”이라고 했다. 대학생 이모(23)씨도 “해도 해도 너무한 더위에 아직도 자취방 에어컨을 끄지 못하고 있다”며 “9월인데 이래도 되는 거냐”고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가을 기운이 완연해진다는 절기인 ‘백로’가 지나고 추석도 코앞으로 다가왔지만 뒤끝 있는 더위가 이어지고 있다. 기상청에 따르면 이날 서울 기온은 34.6도를 기록해 1939년 9월 2일(35.1도)에 이어 역대 두 번째로 높은 9월 기온을 기록했다. 지난 9일 기록한 역대 2위 기록(34.1도)을 이틀 만에 갈아치운 것이다. 전날도 서울 전역에는 폭염경보가 내려졌는데 9월에 폭염경보가 내려진 건 2008년 폭염특보제 도입 이후 처음이었다.&lt;br&gt;더위는 전국 곳곳에서 이어졌다. 경기 양주는 36.9도, 강원 정선 35.8도, 전북 김제 34.8도, 경북 안동 34.3도까지 치솟았다. 대전도 낮 기온이 35.3도까지 올랐고 경기·강원·충청 대부분 지역에서 33도를 웃도는 폭염이 이어졌다. 영동 일부 지역을 제외한 전국 대부분 지역에는 폭염특보가 내려졌다.&lt;br&gt;늦더위는 햇볕이 강하게 내리쬐는 낮뿐만 아니라 밤에도 가시지 않고 있다. 특히 전날 밤부터 이날 새벽 사이 서울의 최저기온은 25.4도를 기록하면서 열대야 현상이 나타났다. 89년 만에 가장 늦은 열대야다. 올해 이전까지 서울의 가장 늦은 열대야는 1935년 9월 8일이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;12일 오후부터는 전국에 비가 내리면서 더위가 잠시 주춤할 것으로 보인다. 12~13일 이틀간 제주도에는 최대 100㎜, 수도권에는 최대 80㎜, 강원·충청권에는 60㎜의 비가 오겠다. 하지만 추석 연휴가 시작되는 오는 14일부터는 다시 늦더위가 기승을 부리겠다. 비가 그치면서 낮 기온이 32~33도까지 오를 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이례적인 늦더위는 올여름 기록적인 폭염의 원인이 됐던 티베트고기압이 또다시 우리나라 상공을 뒤덮은 영향이다. 티베트고기압이 북쪽의 찬 공기 유입을 막고 있는 데다 하층부에서는 따뜻하고 습한 남동풍이 불면서 태백산맥 서쪽 지역의 기온을 높이고 있다. 다만 일본으로 북상 중인 13호 태풍 ‘버빙카’가 한반도 주변 기압계에 영향을 주면서 더위가 물러갈 가능성도 있다.&lt;br&gt;늦더위로 인해 온열질환자도 끊이지 않고 있다. 예년과 비교하면 올해 9월 온열질환자는 10배 이상 수준이다. 질병관리청에 따르면 지난 1~9일 집계된 온열질환자는 모두 134명이다. 역대 최악의 폭염으로 꼽히는 2018년에는 같은 기간 온열질환자가 13명 발생했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 “불법 이민자들, 이웃 애완동물 먹어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912002001</guid>
      <pubDate>2024-09-11T18:14:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911181414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611822 --&gt;&lt;br&gt;공화당 대선 후보 도널드 트럼프 전 미국 대통령은 10일(현지시간) 펜실베이니아주 필라델피아 국립헌법센터에서 열린 ABC방송 주관 토론에서 여전히 허황된 주장을 반복했다. 그는 “오하이오주 스프링필드의 아이티 이민자들이 이웃의 애완동물을 훔쳐 먹었다”는 주장을 내놓기도 했다.&lt;br&gt;이날 민주당 대선 후보인 카멀라 해리스 부통령은 트럼프 전 대통령이 “현 정부에서 불법 국경 통과가 최고치를 기록했다”고 지적하자 “트럼프가 국경보안법을 저지한 데 따른 것”이라고 반박했다. 이에 트럼프 전 대통령은 “그들(조 바이든 행정부)은 범죄자를 허용했다. 테러리스트도 허용했다”며 “우리나라에 범죄자들이 들어와서 전 세계 국가의 범죄는 훨씬 줄었다”고 했다. 이 와중에 스프링필드 등 일부 지역에서 “이민자들이 거기 사는 주민들의 반려동물인 개와 고양이를 잡아먹는다”는 황당한 발언을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 진행자인 데이비드 뮤어가 이런 발언에 “증거 부족”이라고 지적하자 트럼프 전 대통령은 “텔레비전에서 ‘내 개가 잡혀가서 음식으로 쓰였다’고 말하는 사람들로부터 정보를 얻었다”고 부연했다. 트럼프의 러닝메이트인 J D 밴스 상원의원은 전날 자신의 지역구인 오하이오주에서 이민자에 대한 공포를 조장하기 위해 언급한 거짓 소문을 되풀이한 것이다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 또 “이민자들이 들어와서 지금 아프리카계 미국인들이 차지하고 있는 일자리를 빼앗고 있다”고도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안세하 ‘학폭’ 진실? 주우재에 쏠리는 눈…“복부 가격, 너도 알잖아”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500260</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/11/20240911500260</guid>
      <pubDate>2024-09-11T18:20:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910134351_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611056 --&gt;&lt;br&gt;배우 안세하가 학폭 의혹을 부인한 가운데 네티즌들의 시선이 모델 출신 방송인 주우재에게 쏠렸다. 주우재가 안세하의 중학교 1년 후배이기 때문이다.&lt;br&gt;최근 안세하의 학폭 의혹에 대한 진실 공방이 벌어지고 있는 가운데 주우재의 이름이 함께 언급되고 있다. 주우재가 안세하와 같은 중학교 출신이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주우재는 1986년생, 안세하는 빠른 1986년생으로 두 사람은 중학교 1년 선후배 사이다. 이에 네티즌들은 폭로자들의 주장대로 안세하가 유명한 일진이었다면 주우재가 이를 알고 있을 거라 추측했다.&lt;br&gt;한 네티즌은 “나 안재욱(안세하 본명) 1년 후배인데 눈 마주쳤다고 바로 복부 가격하더라. 아직도 안 잊혀진다. 그 당시 남산중 애들은 알지. 유명한 일진이었음. 솔직히 우재야. 너도 알잖아”라고 주우재를 직접 언급하기도 했다.&lt;br&gt;이에 다른 네티즌들은 주우재에 대해 물었고 이 네티즌은 “우재는 지금보다 훨씬 말랐다. 새까맣고 안경끼고 모범생이었다. 우재는 착했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1447964 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 최근 한 온라인 커뮤니티에는 안세하의 중학교 동창이라고 밝힌 A씨가 학폭 피해를 당했다는 글을 게시했다.&lt;br&gt;A씨는 안세하가 소위 말하는 일진이었다며 “안세하가 벽에 깨진 큰 유리 조각을 집어 들고는 나의 배를 콕콕 쑤시며 위협했고 일진 무리 중 하나랑 원하지도 않는 싸움을 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;해당 글 이후 안세하의 학폭 가해를 주장하는 동창들의 폭로가 줄줄이 이어진 가운데 안세하 측은 “사실무근”이라며 변호사를 선임해 법적 대응에 나섰다.&lt;br&gt;안세하 소속사 후너스엔터테인먼트 측은 11일 “당사는 해당 게시글에 게재된 폭력사실이 사실무근의 허위사실이라는 점을 명확히 하며 이와 관련된 조속한 조치를 취할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “허위게시글에 대하여는 발견 즉시 경찰서에 진정서를 제출해 조사가 예정돼 있으며 허위로 글을 게시한 당사자에 대하여 법률대리인(이엔티 법률사무소 강진석 변호사)을 선임해 허위사실 유포로 인한 명예훼손 고소 등 추가적인 민형사상 법적 조치를 할 예정”이라고 엄포했다.&lt;br&gt;2011년 연극 ‘뉴보잉보잉 1탄’으로 데뷔한 안세하는 드라마 ‘보이스 시즌3’ ‘왕은 사랑한다’ ‘구르미 그린 달빛’ ‘용팔이’ ‘킹더랜드’, 영화 ‘허스토리’ ‘당신, 거기 있어줄래요’ ‘꾼’ 등에 출연했다. 이뿐만 아니라 연극, 뮤지컬 배우로도 왕성한 활동을 펼치고 있다.&lt;br&gt;안세하는 2017년 비연예인 아내와 결혼해 슬하에 두 딸을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표 “TK신공항 ‘플랜B’ 연말까지 검토할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500265</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500265</guid>
      <pubDate>2024-09-11T18:52:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911185224_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611849 --&gt;&lt;br&gt;홍준표 대구시장이 11일 갈등으로 난관에 봉착한 지역 현안 다섯 가지에 대한 해결 방안을 제시하며 신속한 결론을 내리겠다고 밝혔다. 특히, 대구경북(TK) 신공항과 관련해서는 건설 부지를 대구 군위 소보-경북 의성 비안 일대 대신 군위 우보로 변경하는 ‘플랜B’를 다시 한 번 언급했다.&lt;br&gt;홍 시장은 이날 오후 시청 산격청사에서 기자간담회를 열고 TK 신공항과 행정통합, 맑은 물 하이웨이 사업, 도심 군부대 이전 사업, 신청사 건립 등 5대 현안의 주요 쟁점과 추진 대책을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 신공항 화물터미널의 위치를 두고 민간 활주로 서측 안을 고수하는 의성군을 비판했다. 홍 시장은 “이 상태로 가면 10년이 지나도 사업 진행이 불가능하다”며 “올해 연말까지 플랜B를 검토하지 않을 수 없다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;그러면서 “플랜B로 가면 산악지대가 많아 토공 물량이 많아져 건설단가는 높아지고 기간도 (2030년 개항 예정보다) 2년 정도 길어지겠지만, 국가 전체로 봐서는 의성군에 약속했던 철도, 도로 등 수조원에 달하는 사업을 해주지 않아도 된다는 점에서 다 따져보면 전혀 나쁘지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;홍 시장은 또 신공항 건설 사업 수행 방식에 대해서도 변화를 예고했다. 당초 추진하던 특수목적법인(SPC) 설립을 통한 방식 외에도 SPC와 대구시가 공동사업자로 추진하는 방안, 대구시가 단독으로 추진하는 방안도 검토한다는 것이다. SPC를 설립해 추진하면 막대한 이자가 발생해 다른 방식도 검토하기로 했다는 게 홍 시장의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611850 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “공적자금을 조달해 대구시가 직접 시공자가 되면 이자가 3조1000억원 정도이지만, SPC를 통해 민간 자본을 조달하면 14조 8000억원이 나온다”며 “또 대구시가 신공항 사업을 직접 하면 특혜시비가 없어진다”고 강조했다.&lt;br&gt;홍 시장은 이 자리에서 TK 행정통합 관련한 입장도 밝혔다. 그는 “대구시가 지난달 23일 제시한 합의안에 대해 경북도로부터 문서로 확답을 받지 않으면 실무진에서 협의를 계속하는 것은 의미가 없다”며 “그래서 실무진에 (경북도의)답변을 받고 난 뒤 실무협의를 이어갈 것을 지시했다”고 말했다. 따라서 대구시는 오는 12일로 예정된 관계기관 실무 협의에 참석하지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;홍 시장은 이어 통합 논의와 관련해 그동안 경북도에 상당 부분을 양보했다는 주장을 펼쳤다. 앞서 지난달 23일 대구시는 의회소재지, 관할구역, 시·군 권한, 동부청사 유지 등 행정통합 7대 쟁점에 대한 합의안을 경북도에 제시했다.&lt;br&gt;안동댐 물을 대구 시민의 식수원으로 사용하는 ‘맑은 물 하이웨이 사업’에 야권과 시민단체가 중금속 오염 등을 문제 삼으며 반발하는 데 대해선 “그런식으로 접근하는건 대중들이 무지하다고 보고 선동하는 것에 불과하다”고 반박했다.&lt;br&gt;도심 군부대 이전 사업을 두고는 대구시가 추진하는 사업이라는 점을 분명히 했다. 홍 시장은 “정부가 추진하는 사업이 아니고 대구시가 추진하는 만큼, 결정권도 대구시에 있다”며 “대구시가 주도하는 사업에 대구시가 관여하지 말라는 건 어처구니없는 주장”이라고 잘라 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표 “TK신공항 ‘플랜B’ 연말까지 검토할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500265</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500265</guid>
      <pubDate>2024-09-11T18:52:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911185224_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611849 --&gt;&lt;br&gt;홍준표 대구시장이 11일 갈등으로 난관에 봉착한 지역 현안 다섯 가지에 대한 해결 방안을 제시하며 신속한 결론을 내리겠다고 밝혔다. 특히, 대구경북(TK) 신공항과 관련해서는 건설 부지를 대구 군위 소보-경북 의성 비안 일대 대신 군위 우보로 변경하는 ‘플랜B’를 다시 한 번 언급했다.&lt;br&gt;홍 시장은 이날 오후 시청 산격청사에서 기자간담회를 열고 TK 신공항과 행정통합, 맑은 물 하이웨이 사업, 도심 군부대 이전 사업, 신청사 건립 등 5대 현안의 주요 쟁점과 추진 대책을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 신공항 화물터미널의 위치를 두고 민간 활주로 서측 안을 고수하는 의성군을 비판했다. 홍 시장은 “이 상태로 가면 10년이 지나도 사업 진행이 불가능하다”며 “올해 연말까지 플랜B를 검토하지 않을 수 없다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;그러면서 “플랜B로 가면 산악지대가 많아 토공 물량이 많아져 건설단가는 높아지고 기간도 (2030년 개항 예정보다) 2년 정도 길어지겠지만, 국가 전체로 봐서는 의성군에 약속했던 철도, 도로 등 수조원에 달하는 사업을 해주지 않아도 된다는 점에서 다 따져보면 전혀 나쁘지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;홍 시장은 또 신공항 건설 사업 수행 방식에 대해서도 변화를 예고했다. 당초 추진하던 특수목적법인(SPC) 설립을 통한 방식 외에도 SPC와 대구시가 공동사업자로 추진하는 방안, 대구시가 단독으로 추진하는 방안도 검토한다는 것이다. SPC를 설립해 추진하면 막대한 이자가 발생해 다른 방식도 검토하기로 했다는 게 홍 시장의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611850 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “공적자금을 조달해 대구시가 직접 시공자가 되면 이자가 3조1000억원 정도이지만, SPC를 통해 민간 자본을 조달하면 14조 8000억원이 나온다”며 “또 대구시가 신공항 사업을 직접 하면 특혜시비가 없어진다”고 강조했다.&lt;br&gt;홍 시장은 이 자리에서 TK 행정통합 관련한 입장도 밝혔다. 그는 “대구시가 지난달 23일 제시한 합의안에 대해 경북도로부터 문서로 확답을 받지 않으면 실무진에서 협의를 계속하는 것은 의미가 없다”며 “그래서 실무진에 (경북도의)답변을 받고 난 뒤 실무협의를 이어갈 것을 지시했다”고 말했다. 따라서 대구시는 오는 12일로 예정된 관계기관 실무 협의에 참석하지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;홍 시장은 이어 통합 논의와 관련해 그동안 경북도에 상당 부분을 양보했다는 주장을 펼쳤다. 앞서 지난달 23일 대구시는 의회소재지, 관할구역, 시·군 권한, 동부청사 유지 등 행정통합 7대 쟁점에 대한 합의안을 경북도에 제시했다.&lt;br&gt;안동댐 물을 대구 시민의 식수원으로 사용하는 ‘맑은 물 하이웨이 사업’에 야권과 시민단체가 중금속 오염 등을 문제 삼으며 반발하는 데 대해선 “그런식으로 접근하는건 대중들이 무지하다고 보고 선동하는 것에 불과하다”고 반박했다.&lt;br&gt;도심 군부대 이전 사업을 두고는 대구시가 추진하는 사업이라는 점을 분명히 했다. 홍 시장은 “정부가 추진하는 사업이 아니고 대구시가 추진하는 만큼, 결정권도 대구시에 있다”며 “대구시가 주도하는 사업에 대구시가 관여하지 말라는 건 어처구니없는 주장”이라고 잘라 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가정집 골목에 웬 스타벅스? 장충라운지R점 가보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500266</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500266</guid>
      <pubDate>2024-09-11T18:56:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911185543_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611851 --&gt;&lt;br&gt;일반 가정집이 즐비한 서울시 중구 장충동의 한적한 골목. 이곳에 있는 한 저택을 스타벅스코리아가 칵테일을 파는 스타벅스 매장으로 바꿔 문을 연다.&lt;br&gt;스타벅스코리아는 12일 스타벅스 장충라운지R점을 새로 연다고 11일 밝혔다. 장충라운지R점은 스타벅스 리저브 국내 도입 10주년을 맞아 선보이는 10번째 스페셜 스토어다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1611852 --&gt;&lt;br&gt;장충라운지R점의 입구는 묵직한 저택의 대문을 열고 들어가야 한다.&lt;br&gt;지하 1층부터 지상 1~2층과 테라스가 있는 곳인데 1960년대 지어진 오래된 건물을 현대적인 인테리어로 탈바꿈시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611853 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일반 가정집이었던 만큼 거실과 방, 테라스 구조는 물론 마당까지 그대로 살린 것이 이색적이다. 기존 집의 느낌을 살리 위해 초인종, 벽난로, 계단, 조명 등 세월의 흐름을 느낄 수 있는 요소가 남아있다. 1층에서 2층으로 올라가는 계단 위에 달린 샹들리에도 오래 전 모습 그대로다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611854 --&gt;&lt;br&gt;1층과 연결된 야외 정원엔 좌석 40석을 둬 마치 저택의 마당에서 커피를 마시는 분위기를 낼 수 있다.&lt;br&gt;장충라운지R점은 해외 스타벅스에 선을 보였던 ‘믹솔로지 바’를 국내 매장 중 처음으로 도입해 칵테일 음료를 판매한다. 믹솔로지는 섞다(Mix)와 기술(Technology)가 더해진 말로 주류에 다른 음료나 과일, 아이스크림 등 다양한 재료를 조합해 새로운 맛으로 즐기는 걸 의미한다.&lt;br&gt;에스프레소, 라떼, 콜드브루를 칵테일 음료로 개발한 ‘에스프레소 마티니’, ‘라떼 위스키 마티니’, ‘시트러스 콜드브루 마티니’ 등 총 11종의 다양한 칵테일 음료를 만날 수 있다.&lt;br&gt;이와 더불어 리저브 커피 및 믹솔로지 음료와 함께 곁들이기 좋은 디저트, 빵, 샌드위치, 믹솔로지 푸드 등 12종을 새롭게 출시했다.&lt;br&gt;스타벅스 홍성욱 점포개발담당은 “장충라운지R점은 스타벅스의 커피 헤리티지를 즐기실 수 있기를 바라며 기획했다”며 “앞으로도 다양한 콘셉트를 담은 매장을 선보이기 위한 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611855 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가정집 골목에 웬 스타벅스? 장충라운지R점 가보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500266</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500266</guid>
      <pubDate>2024-09-11T18:56:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911185543_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611851 --&gt;&lt;br&gt;일반 가정집이 즐비한 서울시 중구 장충동의 한적한 골목. 이곳에 있는 한 저택을 스타벅스코리아가 칵테일을 파는 스타벅스 매장으로 바꿔 문을 연다.&lt;br&gt;스타벅스코리아는 12일 스타벅스 장충라운지R점을 새로 연다고 11일 밝혔다. 장충라운지R점은 스타벅스 리저브 국내 도입 10주년을 맞아 선보이는 10번째 스페셜 스토어다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1611852 --&gt;&lt;br&gt;장충라운지R점의 입구는 묵직한 저택의 대문을 열고 들어가야 한다.&lt;br&gt;지하 1층부터 지상 1~2층과 테라스가 있는 곳인데 1960년대 지어진 오래된 건물을 현대적인 인테리어로 탈바꿈시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611853 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일반 가정집이었던 만큼 거실과 방, 테라스 구조는 물론 마당까지 그대로 살린 것이 이색적이다. 기존 집의 느낌을 살리 위해 초인종, 벽난로, 계단, 조명 등 세월의 흐름을 느낄 수 있는 요소가 남아있다. 1층에서 2층으로 올라가는 계단 위에 달린 샹들리에도 오래 전 모습 그대로다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611854 --&gt;&lt;br&gt;1층과 연결된 야외 정원엔 좌석 40석을 둬 마치 저택의 마당에서 커피를 마시는 분위기를 낼 수 있다.&lt;br&gt;장충라운지R점은 해외 스타벅스에 선을 보였던 ‘믹솔로지 바’를 국내 매장 중 처음으로 도입해 칵테일 음료를 판매한다. 믹솔로지는 섞다(Mix)와 기술(Technology)가 더해진 말로 주류에 다른 음료나 과일, 아이스크림 등 다양한 재료를 조합해 새로운 맛으로 즐기는 걸 의미한다.&lt;br&gt;에스프레소, 라떼, 콜드브루를 칵테일 음료로 개발한 ‘에스프레소 마티니’, ‘라떼 위스키 마티니’, ‘시트러스 콜드브루 마티니’ 등 총 11종의 다양한 칵테일 음료를 만날 수 있다.&lt;br&gt;이와 더불어 리저브 커피 및 믹솔로지 음료와 함께 곁들이기 좋은 디저트, 빵, 샌드위치, 믹솔로지 푸드 등 12종을 새롭게 출시했다.&lt;br&gt;스타벅스 홍성욱 점포개발담당은 “장충라운지R점은 스타벅스의 커피 헤리티지를 즐기실 수 있기를 바라며 기획했다”며 “앞으로도 다양한 콘셉트를 담은 매장을 선보이기 위한 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611855 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女미용사에 “술 마시자”던 손님, 거절하자 30㎝ 멍키스패너로 머리 ‘퍽’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500271</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500271</guid>
      <pubDate>2024-09-11T19:15:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911191526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611861 --&gt;&lt;br&gt;울산의 한 미용실에서 업주가 자신과 만나주지 않는다는 이유로 공구를 들고 찾아가 난동을 부린 50대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;11일 울산 남부경찰서는 특수상해 혐의로 A씨를 구속해 조사 중이라고 밝혔다. A씨는 지난 7일 오후 6시 7분쯤 울산 남구 한 미용실에 둔기를 들고 들어가 여성 미용사 B씨 머리를 때려 다치게 한 혐의를 받는다. B씨를 비롯해 4명이 A씨에게 폭행을 당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 해당 미용실을 다니던 고객으로 업주인 B씨에게 함께 술을 마시자며 접근했으나 B씨가 응하지 않자 이같은 범행을 저지른 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;공개된 현장 폐쇄회로(CC)TV를 보면 A씨는 갑자기 미용실로 들어와 손에 든 30㎝ 길이의 멍키스패너로 B씨 머리를 가격했다. 이를 말리는 다른 여성 직원과 손님에게도 둔기를 여러 차례 휘두르고 여성들이 미용실 앞 주차장으로 도망치자 따라가 계속 위협했다. 현장을 목격한 인근 점포 주인 등에게도 철제 의자를 던지거나 둔기를 휘두르며 폭행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611862 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 신고를 받고 출동한 경찰관들과 5분가량 대치하다가 스스로 둔기를 버리고 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 과거 해당 미용실을 손님으로 다니면서 B씨와 안면이 있는 사이로, 최근 함께 술을 마시자고 했다가 거절 당하자 자신을 무시한다고 생각해 범행한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;사건 당일에도 “술을 마시자”고 전화를 걸었고 B씨가 이를 거절하자 술을 마신 채 미용실을 찾은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰 조사에서 A씨는 “피해자가 나를 무시하는 것 같아 우발적으로 범행했다”고 진술했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女미용사에 “술 마시자”던 손님, 거절하자 30㎝ 멍키스패너로 머리 ‘퍽’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500271</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500271</guid>
      <pubDate>2024-09-11T19:15:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911191526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611861 --&gt;&lt;br&gt;울산의 한 미용실에서 업주가 자신과 만나주지 않는다는 이유로 공구를 들고 찾아가 난동을 부린 50대 남성이 구속됐다.&lt;br&gt;11일 울산 남부경찰서는 특수상해 혐의로 A씨를 구속해 조사 중이라고 밝혔다. A씨는 지난 7일 오후 6시 7분쯤 울산 남구 한 미용실에 둔기를 들고 들어가 여성 미용사 B씨 머리를 때려 다치게 한 혐의를 받는다. B씨를 비롯해 4명이 A씨에게 폭행을 당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 해당 미용실을 다니던 고객으로 업주인 B씨에게 함께 술을 마시자며 접근했으나 B씨가 응하지 않자 이같은 범행을 저지른 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;공개된 현장 폐쇄회로(CC)TV를 보면 A씨는 갑자기 미용실로 들어와 손에 든 30㎝ 길이의 멍키스패너로 B씨 머리를 가격했다. 이를 말리는 다른 여성 직원과 손님에게도 둔기를 여러 차례 휘두르고 여성들이 미용실 앞 주차장으로 도망치자 따라가 계속 위협했다. 현장을 목격한 인근 점포 주인 등에게도 철제 의자를 던지거나 둔기를 휘두르며 폭행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611862 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 신고를 받고 출동한 경찰관들과 5분가량 대치하다가 스스로 둔기를 버리고 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 과거 해당 미용실을 손님으로 다니면서 B씨와 안면이 있는 사이로, 최근 함께 술을 마시자고 했다가 거절 당하자 자신을 무시한다고 생각해 범행한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;사건 당일에도 “술을 마시자”고 전화를 걸었고 B씨가 이를 거절하자 술을 마신 채 미용실을 찾은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰 조사에서 A씨는 “피해자가 나를 무시하는 것 같아 우발적으로 범행했다”고 진술했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[숫자로 읽는 세상] 흰 쌀밥 대신 잡곡 먹는 한국인들…술·과자용 쌀 소비는 증가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500272</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500272</guid>
      <pubDate>2024-09-11T19:25:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911192517_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611863 --&gt;&lt;br&gt;‘한국인은 밥심’이라는 말도 다 옛말이 됐습니다. 우리 국민의 쌀 소비량은 역대 최저치를 기록했는데요. 11일 통계청의 양곡소비량조사 통계를 살펴보면 지난해 1인당 연간 쌀 소비량은 56.4㎏으로 전년도(56.7㎏)보다 0.6% 감소했습니다. 하루 평균 154.6g의 쌀을 먹는 셈입니다.&lt;br&gt;쌀 소비량은 지난 10년새 꾸준히 줄었습니다. 2014년 연간 쌀 소비량은 65.1㎏으로 전년보다 3.1% 감소했습니다. 지난해와 비교하면 약 10kg 차이가 납니다. 1993년 110.2㎏였을 때와 비교하면 불과 30년만에 절반 수준으로 떨어진 겁니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보리쌀, 밀가루, 잡곡 등 전체 양곡으로 통계를 넓혀보면 지난해 1인당 양곡 소비량은 8.2㎏을 기록했습니다. 전년보다 2.8% 증가한 수준인데요. 한마디로 ‘흰 쌀밥’ 섭취는 줄었고 다른 곡물 섭취는 늘었다는 뜻입니다. 더 구체적으로 살펴보면 좁쌀·수수쌀·메밀 등 잡곡의 소비량이 1.3kg로 전년보다 늘었습니다. 콩, 팥, 땅콩 등 두류 역시 1.9kg로 증가했습니다.&lt;br&gt;다만 큰 추세에선 양곡 자체를 덜 먹는 경향성도 관측됩니다. 2014년 국민 1인당 기타양곡 소비량은 8.7㎏였습니다. 2016년에는 9.3㎏를 기록하기도 했는데요. 2018년 다시 8.4㎏로 내려온 뒤 양곡 소비량은 줄곧 8㎏대에서 머무르고 있습니다. 체중 감량 등을 목적으로 탄수화물 대신 고기나 야채, 과일 등 다른 영양분을 섭취하는 경우도 생겼고, 굳이 밥을 먹지 않아도 식사 대용 음료 등 각종 영양분을 골고루 섭취할 수 있는 식품들도 많아졌기 때문이죠.&lt;br&gt;그렇다면 남는 쌀들은 어디에 사용될까요. 식품 제조업 등 사업체에서의 쌀 소비량은 지난해 기준 81만 7122t으로 전년보다 18.2% 늘었습니다. 떡이나 막걸리 등이 대표적입니다. 지난해 떡류 제조업의 쌀 소비량은 21만 4041t으로 15.6% 증가했고, 주정(술) 제조업은 19만 7102t으로 61.9%나 급증했습니다. 과자류에서도 2877t 더 많이 사용되며 28.0% 늘었습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이러한 경향에 발맞춰 정부도 남는 쌀 재고를 소진하기 위해 애를 쓰고 있습니다. 송미령 농림축산식품부 장관은 지난달 열린 출입기자단 간담회에서 “쌀을 활용해 전통주를 생산하는 기업들과 소통하며 전통주 시장을 키울 수 있는 방법을 검토하겠다”고 밝히기도 했습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘SM엔터’ 주식매수 공방…카카오 수장 김범수 첫 재판서 혐의부인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500274</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500274</guid>
      <pubDate>2024-09-11T19:46:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/23/SSC_20240723014812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1592976 --&gt;&lt;br&gt;SM엔터테인먼트(SM엔터) 시세조종 혐의로 기소된 카카오 창업자 김범수(58·구속) 경영쇄신위원장이 첫 재판에서 검찰의 무리한 기소라며 혐의를 전면 부인했다. 반면 검찰은 “적법한 경영권 분쟁 방법도 있었다”고 반박했다.&lt;br&gt;11일 서울남부지법 형사합의15부(부장 양환승) 심리로 열린 김 위원장의 자본시장법 위반 혐의 첫 재판에서 김 위원장 측 변호인은 “지분 경쟁 상황에서 기업의 경영상 필요에 따라 이뤄진 행위”라고 주장했다. 변호인은 “(하이브가 했던) 공개 매수는 기업의 경영권 취득을 위해 사용하는 수단 중 하나로, 어떤 방해도 받아서는 안 되는 특별한 권리가 아니다”라고 했다. 이어 “다른 기업의 공개 매수가 있더라도 장내 매수를 통해 지분을 확보하는 건 지극히 합법적인 의사결정”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 검찰은 “자본시장법상 적법한 경영권 분쟁 방법으로 대항 공개 매수와 경영권 취득 목적의 공시에 따른 5% 이상 장내 매집 등이 있다”며 “피고인은 배재현 전 카카오 투자총괄대표의 이런 제안에도 ‘경영권 취득 목적을 드러내지 않아야 한다’는 이유로 범행을 저질렀다”고 설명했다. 또 “하이브의 공개 매수 실패를 노리고 주가를 올린 목적과 의도가 인정돼 기소한 것이지, 결과만을 놓고 기소한 건 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;검찰은 김 위원장이 지난해 2월 14일 방시혁 하이브 의장의 제안으로 서울 강남구의 한 식당에서 방 의장과 만난 사실도 거론했다. 당시 방 의장은 김 위원장에게 “하이브가 SM을 인수하고 싶으니 도와달라”고 했으나 김 위원장 측은 답변을 피한 채 하이브가 수용하기 어려운 안을 제시했고 내부 투자심의위원회에서 ‘SM 경영권 인수’ 방침을 결정다는 게 검찰 설명이다.&lt;br&gt;김 위원장은 작년 2월 16~17일과 27~28일 SM엔터를 인수하는 과정에서 경쟁사인 하이브의 공개 매수를 방해하기 위해 원아시아파트너스 등과 공모, SM엔터 주가를 공개 매수가 12만원보다 높게 고정하는 방식으로 시세를 조종한 혐의를 받는다. 검찰은 김 위원장이 시세조종 계획을 승인했고 임원들은 조직적으로 자금을 동원해 시세조종성 장내 매집을 실행한 것으로 본다. 재판부는 다음달 8일 공판준비기일을 열어 쟁점에 대한 검찰과 변호인의 입장을 듣기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘SM엔터’ 주식매수 공방…카카오 수장 김범수 첫 재판서 혐의부인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500274</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500274</guid>
      <pubDate>2024-09-11T19:46:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/23/SSC_20240723014812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1592976 --&gt;&lt;br&gt;SM엔터테인먼트(SM엔터) 시세조종 혐의로 기소된 카카오 창업자 김범수(58·구속) 경영쇄신위원장이 첫 재판에서 검찰의 무리한 기소라며 혐의를 전면 부인했다. 반면 검찰은 “적법한 경영권 분쟁 방법도 있었다”고 반박했다.&lt;br&gt;11일 서울남부지법 형사합의15부(부장 양환승) 심리로 열린 김 위원장의 자본시장법 위반 혐의 첫 재판에서 김 위원장 측 변호인은 “지분 경쟁 상황에서 기업의 경영상 필요에 따라 이뤄진 행위”라고 주장했다. 변호인은 “(하이브가 했던) 공개 매수는 기업의 경영권 취득을 위해 사용하는 수단 중 하나로, 어떤 방해도 받아서는 안 되는 특별한 권리가 아니다”라고 했다. 이어 “다른 기업의 공개 매수가 있더라도 장내 매수를 통해 지분을 확보하는 건 지극히 합법적인 의사결정”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 검찰은 “자본시장법상 적법한 경영권 분쟁 방법으로 대항 공개 매수와 경영권 취득 목적의 공시에 따른 5% 이상 장내 매집 등이 있다”며 “피고인은 배재현 전 카카오 투자총괄대표의 이런 제안에도 ‘경영권 취득 목적을 드러내지 않아야 한다’는 이유로 범행을 저질렀다”고 설명했다. 또 “하이브의 공개 매수 실패를 노리고 주가를 올린 목적과 의도가 인정돼 기소한 것이지, 결과만을 놓고 기소한 건 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;검찰은 김 위원장이 지난해 2월 14일 방시혁 하이브 의장의 제안으로 서울 강남구의 한 식당에서 방 의장과 만난 사실도 거론했다. 당시 방 의장은 김 위원장에게 “하이브가 SM을 인수하고 싶으니 도와달라”고 했으나 김 위원장 측은 답변을 피한 채 하이브가 수용하기 어려운 안을 제시했고 내부 투자심의위원회에서 ‘SM 경영권 인수’ 방침을 결정다는 게 검찰 설명이다.&lt;br&gt;김 위원장은 작년 2월 16~17일과 27~28일 SM엔터를 인수하는 과정에서 경쟁사인 하이브의 공개 매수를 방해하기 위해 원아시아파트너스 등과 공모, SM엔터 주가를 공개 매수가 12만원보다 높게 고정하는 방식으로 시세를 조종한 혐의를 받는다. 검찰은 김 위원장이 시세조종 계획을 승인했고 임원들은 조직적으로 자금을 동원해 시세조종성 장내 매집을 실행한 것으로 본다. 재판부는 다음달 8일 공판준비기일을 열어 쟁점에 대한 검찰과 변호인의 입장을 듣기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안전 탈출’ 제안받은 하마스 지도자 신와르 “영웅적 전쟁 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500275</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500275</guid>
      <pubDate>2024-09-11T19:53:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/13/SSC_20240813102902_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1600598 --&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스의 야히야 신와르가 최고 정치지도자에 오른 후 처음으로 공개 메시지를 내놓았다.&lt;br&gt;10일(현지시간) 하마스는 신와르 신임 정치국장 명의로 알제리 대선에서 압델마드지드 테분(78) 대통령이 승리를 거둔 것을 축하했다. 테분 대통령은 95%에 달하는 압도적인 득표율로 연임에 성공했다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하마스는 “신와르가 팔레스타인 인민의 영웅적 전쟁과 ‘알아크사의 홍수’(지난해 10월7일 이스라엘 기습 공격) 작전의 용맹하고 확고한 저항 속에서 메시지를 냈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “신와르는 나치 시온주의자 정권(이스라엘)이 국제법을 노골적으로 위반하며 서안과 예루살렘, 그리고 점령지에서 팔레스타인 주민을 공격하고 있다고 비난했다”고 전했다.&lt;br&gt;신와르가 공개적으로 메시지를 낸 것은 전쟁이 벌어진 지 3주 뒤인 지난해 10월 28일 이스라엘 감옥에 있는 팔레스타인 수감자들과 하마스에 억류 중인 이스라엘 인질을 교환하자는 내용의 성명을 낸 이후 처음이라고 이스라엘 매체 와이넷은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타임스오브이스라엘은 공교롭게도 신와르의 발언이 공개되기 직전 이스라엘에서 신와르의 안전한 가자지구 탈출을 보장하겠다고 제안한 사실을 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이스라엘 정부 내 인질 대응 조정업무 책임자인 갈 허쉬는 이날 블룸버그 통신 인터뷰에서 “신와르와 그의 가족 그리고 그와 함께하기를 원하는 모두에게 안전한 통로를 제공할 준비가 됐다”며 하마스가 억류하고 있는 인질의 귀환을 바란다고 말했다.&lt;br&gt;한편 요아브 갈란트 이스라엘 국방부 장관은 이번 주 신와르와 그의 형제이자 하마스 군사 조직의 고위 사령관인 무함마드를 죽이겠다고 다짐했다.&lt;br&gt;신와르는 전쟁 발발 이후 행방이 묘연하다. 이스라엘은 하마스가 가자지구에 파놓은 땅굴에 그가 은신해있을 것으로 추정한다.&lt;br&gt;신와르는 지난 7월 31일 이스마일 하니예가 주된 거주지였던 카타를 떠나 신임 이란 대통령 취임식에 참석한 뒤 테헤란에서 살해당한 후 그의 뒤를 이어 하마스 수장으로 선출됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 뉴진스, 긴급 라이브 후 채널 폭파 “25일까지 민희진 대표 복귀시켜달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500276</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500276</guid>
      <pubDate>2024-09-11T19:56:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911195619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611866 --&gt;&lt;br&gt;걸그룹 ‘뉴진스’ 멤버들이 자신들의 소속사 어도어 민희진 전 대표·어도어 모회사 하이브의 갈등과 관련해 직접 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;뉴진스 다섯 멤버(민지, 하니, 다니엘, 해린, 혜인)는 11일 오후 자신들의 새로운 유튜브 채널을 개설하고 ‘뉴진스가 하고 싶은 말’이라는 제목으로 긴급 라이브 방송을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 혜인은 “라이브를 하기로 결정한 이유는 (민희진) 대표님의 해임이 얼마 지나지 않았는데도 부당한 요구와 압박 속에서 마음 고생하는 것을 보는 게 힘들었다. 그리고 저희 다섯 명의 미래가 걱정돼 용기를 내게 됐다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;민지도 “저희가 원하는 건 경영과 프로듀싱이 하나가 된 원래의 어도어다. 방시혁 회장님과 하이브는 저희 요청에 따라 25일까지 어도어를 원래대로 복귀시켜주시기를 바란다”고 촉구했다.&lt;br&gt;뉴진스 멤버들은 “(민희진) 대표님께서 해임되셨다는 소식을 당일에 기사를 통해 알게 됐다. 너무 갑작스러웠고 멤버들 모두가 상상하지 못한 일이라 저희도 너무 힘들었다. 굉장히 당황스러운 심정이었다”며 “소속된 아티스트 입장에서 회사의 일방적 통보는 우리를 하나도 존중하지 않는구나 확신이 들게 했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 “뉴진스에 대한 불필요하고 피곤한 이야기들이 제3자가 지겨울 정도로 끊임없이 이어지고 있다”며 “저희는 아직도 같이 하고 싶은 음악과 목표가 있는데 이대로라면 앞은 커녕 지금까지 작업물이나 팀의 색까지 잃게 될 거라는 게 저희를 가장 속상하고 무기력하게 만든다. 서로에게 좋지 않은 이런 행동을 멈춰달라는 의미에서 직접 의사를 표현하기 위해 자리를 만들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 이들은 “인간적 측면에서 민희진 대표님을 그만 괴롭혔으면 한다. 솔직히 대표님 너무 불쌍하고 하이브가 비인간적인 회사로만 보인다. 저희가 이런 회사를 보고 뭘 배우겠나”라고 강하게 불만을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;라이브 방송이 끝난 직후 해당 영상은 삭제돼 볼 수 없는 상태로, 유튜브 계정마저 폐쇄됐다. ‘업로드한 사용자가 YouTube 계정을 폐쇄하여 더 이상 볼 수 없는 동영상입니다’라는 문구만 확인된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611869 --&gt;&lt;br&gt;어도어 이사회는 지난달 27일 민 전 어 대표를 해임하고 김주영 사내이사를 신임 대표로 선임했다. 그러면서 어도어는 뉴진스 프로듀싱 업무를 민 전 대표가 그대로 맡는다고 밝혔다.&lt;br&gt;그러나 민 전 대표는 “이번 해임 결정은 주주 간 계약과 의결권행사금지 가처분 결정에 정면으로 반하는 위법한 결정”이라며 프로듀싱 업무를 담당시키겠다고 일방적으로 통보한 것이라고 맞섰다.&lt;br&gt;민 전 대표는 “업무위임계약서상에 기재된 계약 기간이 2개월 6일에 불과하다”며 “아이돌 그룹 프로듀싱을 2개월 만에 완수할 수 있다고 생각하는 것 자체가 놀랍다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스 멤버들 직접 나섰다…유튜브 라이브서 “회사 원상복구하라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500277</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500277</guid>
      <pubDate>2024-09-11T20:02:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911200211_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611867 --&gt;&lt;br&gt;걸그룹 뉴진스의 소속사 어도어가 최근 민희진 전 대표를 해임하면서 내홍을 겪는 가운데 멤버들이 직접 라이브 방송을 통해 민 대표를 지지하는 공식 입장을 밝혔다. 이들은 하이브를 향해 “경영과 프로듀싱이 통합된 어도어를 바란다”며 “오는 25일까지 회사를 원상태로 돌려놔 달라”고 했다.&lt;br&gt;뉴진스 멤버들은 11일 송출한 유튜브 긴급 라이브 방송을 통해 이런 내용을 전했다. 방송은 뉴진스의 공식 유튜브 계정이 아닌 다른 계정으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혜인은 “김주영 신임 대표이사께서 ‘멤버들을 위하고 배려하며 뉴진스가 우선이다’라고 말씀하시지만, 지금까지 일어난 상황을 보면 말뿐이었다는 걸 알 수 있다”면서 “애초 하이브에서 뉴진스 컴백 일주일 전부터 홍보를 도와주진 못할망정 배임 등의 기사를 내며 뉴진스를 나쁘게 표현한 것이 과연 뉴진스를 위한 것이었는지 묻고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;다니엘은 “인간적인 측면에서 민 대표를 그만 괴롭혔으면 좋겠다”면서 “하이브가 비인간적인 회사로만 보이고 이런 회사를 보고 저희가 뭘 배울 수 있을지 모르겠다”고도 했다.&lt;br&gt;민지는 “(민 대표와) 아직 같이하고 싶은 음악과 이루고 싶은 목표가 있는데 저희 팀의 색깔을 잃게 되는 것이 속상하고 무기력하게 만든다”면서 “이런 행동을 멈춰달라는 의미에서 직접 의사를 표현하기 위해 이런 자리를 만들었다”고 했다. 이어 “경영과 프로듀싱이 통합된 원래 어도어를 저희는 바란다”면서 “이것이 하이브와 싸우지 않고 잘 지낼 수 있는 방법”이라고도 했다. 민지는 방시혁 의장을 향해 “오는 25일까지 어도어를 원래대로 복구시키는 현명한 결정을 해주시기 바란다”고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어도어는 지난달 27일 민 전 대표를 해임하고 김주영 사내이사를 신임 대표이사로 선임한 바 있다. 민 전 대표가 물러나더라도 뉴진스 프로듀싱 업무는 그대로 맡는다는 게 어도어 측의 주장이지만, 민 전 대표는 “일방적인 해임 통보”였다고 반발하고 있다.&lt;br&gt;뉴진스 멤버들은 최근 일본 오사카 교세라돔에서 열린 ‘2024 더팩트 뮤직 어워즈’ 등 공식 석상에서 “민 대표님 사랑해요”라며 지지한다는 의사를 밝히기도 했다. 하이브를 향해 직접적인 의사를 표시한 것은 이번이 처음이다. 하이브는 12일 서울 마포구 상장회사회관에서 임시주주총회를 열고 사내이사 선임, 주식매수선택권 부여 등의 안건을 결의한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내년부터 공공기관 PC로 챗GPT 접속 가능”…망분리 규제 완화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500278</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500278</guid>
      <pubDate>2024-09-11T20:06:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911200616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611868 --&gt;&lt;br&gt;정부 공공기관에 획일적으로 적용되는 ‘망 분리’ 규제가 내년부터 완화되면서 업무용 PC로 챗GPT 등 인공지능(AI) 서비스를 이용할 수 있게 될 전망이다.&lt;br&gt;국가정보원은 11일 서울 강남구 코엑스에서 열린 국제 사이버안보 행사 ‘사이버 서밋 코리아 2024’를 통해 ‘망분리 정책 유연화’ 개선책 등을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;망 분리는 해킹 등 사이버 공격에 대비하기 위해 기관의 업무용 전산망과 외부 인터넷을 분리해 운용하는 정책이다. 그러나 이를 적용한 공공기관에서 공공데이터 공유를 비롯해 AI·클라우드 등 신기술 활용에 어려움이 있다는 지적이 있었다.&lt;br&gt;국정원은 이날 다층보안체계(MLS) 전환 로드맵에 따라 공공기관의 망분리 정책을 차등 적용할 계획이라고 밝혔다. 국가 전산망의 업무 정보를 중요도에 따라 기밀, 민감, 공개 등 3개 등급으로 분류해 보안성 확보와 원활한 데이터 공유가 가능하도록 하겠다는 구상이다.&lt;br&gt;망 분리 규제 완화는 ‘국가 망보안 정책 개선 테스크포스(TF)’를 통한 의견 수렴 및 보완 절차를 거쳐 연내 최종안이 확정되면 내년 시행된다. 이에 따라 앞으로는 공공기관 PC로 오픈AI 대화형 챗봇 ‘챗GPT’ 직접 접속해 업무에 활용할 수 있게 될 전망이다. 국정원은 “국가 및 공공기관이 다층보안체계로 전환됨으로써 업무 단말에서 AI·클라우드 등 신기술 활용으로 업무 효율성 향상 및 국민께 더 나은 공공서비스를 제공할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국정원은 공공분야에 적용 중인 암호모듈 검증제도(KCMVP)에서 국제표준암호 ‘AES(Advanced Encryption Standard)’도 2026년 1월부터 허용하기로 했다. KCMVP는 업무자료 등을 보호하기 위해 암호모듈의 안정성과 구현 적합성을 검증하는 제도로, 그동안은 국내에서 개발한 암호만 허용해왔기 때문에 우리 기업들이 수출을 위해 제품에 AES를 탑재해야 하는 상황이 발생했다. 국정원 관계자는 “AES의 안전성이 충분히 입증되었다고 판단하며 경제적 효과와 산학연 전문가 의견 등을 고려했다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“갑자기 떨어졌다”…20대女, 남친과 있던 아파트서 추락사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500280</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500280</guid>
      <pubDate>2024-09-11T20:34:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/31/SSC_20240731061521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596087 --&gt;&lt;br&gt;부산 한 아파트에서 남자친구와 말다툼하던 20대 여성이 추락해 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;11일 부산 해운대경찰서에 따르면 지난 8월 31일 오후 8시 18분쯤 해운대구 한 아파트 20층에서 20대 여성 A씨가 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 당시 함께 있던 남자친구 B(30대)씨의 신고를 받고 출동한 119에 의해 병원에 옮겨졌지만 결국 숨졌다.&lt;br&gt;경찰은 A씨가 추락하기 전 고함을 지르는 소리가 들렸다는 이웃 주민의 진술을 확보했다.&lt;br&gt;현장 감식 결과 B씨가 A씨에게 물리력을 가한 흔적은 발견되지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨는 경찰 조사에서 “말다툼 중 발코니 근처에 있던 A씨가 갑자기 떨어졌다”고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 정확한 사인을 확인하기 위해 국립과학수사연구원에 정밀 부검을 의뢰했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “두 사람 사이에 폭행 등으로 인한 경찰 신고는 접수된 바가 없다. 다양한 가능성을 열어 두고 수사 중”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“갑자기 떨어졌다”…20대女, 남친과 있던 아파트서 추락사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500280</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500280</guid>
      <pubDate>2024-09-11T20:34:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/07/31/SSC_20240731061521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596087 --&gt;&lt;br&gt;부산 한 아파트에서 남자친구와 말다툼하던 20대 여성이 추락해 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;11일 부산 해운대경찰서에 따르면 지난 8월 31일 오후 8시 18분쯤 해운대구 한 아파트 20층에서 20대 여성 A씨가 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 당시 함께 있던 남자친구 B(30대)씨의 신고를 받고 출동한 119에 의해 병원에 옮겨졌지만 결국 숨졌다.&lt;br&gt;경찰은 A씨가 추락하기 전 고함을 지르는 소리가 들렸다는 이웃 주민의 진술을 확보했다.&lt;br&gt;현장 감식 결과 B씨가 A씨에게 물리력을 가한 흔적은 발견되지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨는 경찰 조사에서 “말다툼 중 발코니 근처에 있던 A씨가 갑자기 떨어졌다”고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 정확한 사인을 확인하기 위해 국립과학수사연구원에 정밀 부검을 의뢰했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “두 사람 사이에 폭행 등으로 인한 경찰 신고는 접수된 바가 없다. 다양한 가능성을 열어 두고 수사 중”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>kt, ‘가을야구’ 영글어…NC 잡고 4위 지켜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500289</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500289</guid>
      <pubDate>2024-09-11T21:54:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911215439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611882 --&gt;&lt;br&gt;프로야구 kt 위즈의 ‘가을야구’ 꿈이 영글고 있다.&lt;br&gt;kt는 11일 경기도 수원 케이티위즈파크에서 끝난 2024 신한 SOL뱅크 KBO리그 NC 다이노스와 홈경기에서 2-1로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이로써 4위 kt는 66승 65패 2무를 쌓으면서 이날 경기가 없었던 5위 두산 베어스(65승 66패 2무)를 1경기 차로 따돌리며 포스트시즌 진출 가능성을 키웠다.&lt;br&gt;반면 3연패를 당한 9위 NC(58승 70패 2무)는 포스트시즌 경쟁 구도에서 더 멀어졌다.&lt;br&gt;kt는 이날 4안타 빈타에도 불구하고 마운드의 힘으로 값진 승리를 거뒀다. NC는 8안타를 생산했으나 득점 기회를 살리지 못하고 잔루 9개를 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;kt는 1회말 장성우의 투런포로 앞서나갔다. 장성우는 1회 1사에서 NC 선발 이재학의 2구째 높은 직구를 받아쳐 중월 투런 아치를 그렸다. 시즌 15호 홈런이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 kt는 선발 엄상백의 5이닝 호투와 한 박자 빠른 계투 작전으로 승리를 챙겼다. 엄상백은 5이닝 5피안타 2볼넷 4탈삼진 무실점으로 호투해 시즌 12승(10패)째를 낚았다. 개인 통산 한 시즌 최다승이다.&lt;br&gt;두 번째 투수 우규민이 6회 2사 주자 없는 상황에서 박세혁에게 좌전 안타를 맞자 김민이 구원 등판해 대타 박시원을 뜬공으로 돌려세웠다.&lt;br&gt;김민이 7회 선두타자 권희동에게 중전 안타를 허용했을 땐 손동현이 공을 넘겨받아 실점을 막았다. 손동현은 8회에도 삼자범퇴 막고, 마무리 박영현이 24세이브째를 수확했다.&lt;br&gt;NC는 9회초 2사에서 권희동의 솔로포로 한 점 쫓아갔으나 추가 득점은 나오지 않았다. NC 이재학은 6이닝 1피안타(1홈런) 1볼넷 6탈삼진 2실점(2자책)으로 호투하고도 타선의 집중력 부족으로 패전을 떠안았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시교육청, 추석연휴 학교주차장 개방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500290</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500290</guid>
      <pubDate>2024-09-11T22:15:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911221524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611883 --&gt;&lt;br&gt;광주광역시교육청은 추석연휴 기간에 광주시교육청 청사와 교육시설 등 144곳의 주차장을 무료 개방한다.&lt;br&gt;11일 광주시교육청에 따르면 개방 기간은 추석연휴 기간인 14~18일이며, 시교육청, 동·서부교육지원청 등 교육행정기관 15곳, 학교 129곳 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시교육청과 같은 부지를 사용하는 광주교육연구정보원 주차장을 포함해 총 313면을 24시간 개방한다. 이에 따라 인근 주택가의 주차 불편 해소에 도움이 될 것으로 기대된다. 주차장 개방시간은 각 기관에 따라 개별적으로 결정해 운영한다.&lt;br&gt;시교육청은 연휴기간 시민들이 무료 개방 주차장을 이용할 수 있도록 각 학교에 운영내용을 알리는 현수막을 게시하는 등 홍보활동을 펼치고 있다.&lt;br&gt;또 주차장 이용 시 차량 앞면에 반드시 연락처를 남기고 안전한 교육환경을 위해 주차장 주변 질서를 준수해 줄 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이정선 광주시교육감은 “이번 교육기관 주차장 개방이 명절 연휴에 고향을 찾은 귀성객들에게 조금이나마 도움이 되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시교육청, 추석연휴 학교주차장 개방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500290</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500290</guid>
      <pubDate>2024-09-11T22:15:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911221524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611883 --&gt;&lt;br&gt;광주광역시교육청은 추석연휴 기간에 광주시교육청 청사와 교육시설 등 144곳의 주차장을 무료 개방한다.&lt;br&gt;11일 광주시교육청에 따르면 개방 기간은 추석연휴 기간인 14~18일이며, 시교육청, 동·서부교육지원청 등 교육행정기관 15곳, 학교 129곳 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시교육청과 같은 부지를 사용하는 광주교육연구정보원 주차장을 포함해 총 313면을 24시간 개방한다. 이에 따라 인근 주택가의 주차 불편 해소에 도움이 될 것으로 기대된다. 주차장 개방시간은 각 기관에 따라 개별적으로 결정해 운영한다.&lt;br&gt;시교육청은 연휴기간 시민들이 무료 개방 주차장을 이용할 수 있도록 각 학교에 운영내용을 알리는 현수막을 게시하는 등 홍보활동을 펼치고 있다.&lt;br&gt;또 주차장 이용 시 차량 앞면에 반드시 연락처를 남기고 안전한 교육환경을 위해 주차장 주변 질서를 준수해 줄 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이정선 광주시교육감은 “이번 교육기관 주차장 개방이 명절 연휴에 고향을 찾은 귀성객들에게 조금이나마 도움이 되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 광주·전남 수능 응시생 소폭 증가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500291</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500291</guid>
      <pubDate>2024-09-11T22:18:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911221836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611884 --&gt;&lt;br&gt;2025학년도 대학수학능력시험 응시생이 광주지역은 총 1만6846명, 전남은 1만3941명으로 각각 집계돼 지난해 수능 응시생보다는 소폭 늘었다.&lt;br&gt;광주·전남교육청은 고3 재학생 증가 속 의대 정원 증원·서울 16개 대학 정시 확대 등에 따른 졸업생·기타 응시자 증가 등이 올해 수능 응시생 증가에 일부 영향을 미친 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;11일 광주교육청과 전남교육청 등에 따르면 오는 11월 14일 치러질 2025학년도 대학수학능력시험 응시원서 접수를 마감한 결과 광주지역 총 지원자는 1만6846명으로, 전년보다 757명(4.7%) 늘었다.&lt;br&gt;이들 응시자 중 재학생은 전년도 1만1112명 대비 572명(5.1%) 증가한 1만1684명(69.4%)으로 조사됐다.&lt;br&gt;졸업생은 전년도 4332명보다 88명(2.0%) 늘어난 4420명(26.2%), 검정고시생 등 기타 지원자는 전년도 645명 대비 97명(15.0%) 증가한 742명(4.4%)으로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 전남지역은 전년 대비 478명(3.6%)이 증가한 총 1만3941명이 응시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;응시자 중 재학생은 지난해보다 458명 늘어난 1만1192명(80.3%), 졸업생·기타 지원자는 지난해보다 20명 늘어난 2749명(19.7%)이 원서를 접수했다.&lt;br&gt;광주·전남교육청은 고3 재학생 증가와 함께 의대 정원 증원·서울 16개 대학 정시 확대·무전공(전공자율선택) 선발 확대·첨단학과 증원·정시모집 다군 모집대학 확대 등이 수능 지원자 증가에 영향을 미친 것으로 분석했다.&lt;br&gt;한편 올해 전국 수능 지원자는 52만2670명으로 전년도 50만4588명보다 1만882명(3.6%) 이 늘어났다.&lt;br&gt;또 전국 지원자는 재학생이 34만777명(65.2%)으로 전년도보다 1만4131명(4.3%) 증가했으며, 졸업생은 16만1784명(31.0%)으로 전년도 대비 2042명(1.3%) 증가했다.&lt;br&gt;검정고시 등 기타 지원자는 2만109명(3.8%)으로 전년도보다 1909명(10.5%) 증가했다.&lt;br&gt;이외에도 성별로는 남학생이 26만8699명(51.4%)으로, 전년도 대비 1만7명(3.9%), 또 여학생은 25만3971명(48.6%)으로 전년도보다 8075명(3.3%) 등이 각각 늘었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 광주·전남 수능 응시생 소폭 증가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500291</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500291</guid>
      <pubDate>2024-09-11T22:18:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911221836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611884 --&gt;&lt;br&gt;2025학년도 대학수학능력시험 응시생이 광주지역은 총 1만6846명, 전남은 1만3941명으로 각각 집계돼 지난해 수능 응시생보다는 소폭 늘었다.&lt;br&gt;광주·전남교육청은 고3 재학생 증가 속 의대 정원 증원·서울 16개 대학 정시 확대 등에 따른 졸업생·기타 응시자 증가 등이 올해 수능 응시생 증가에 일부 영향을 미친 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;11일 광주교육청과 전남교육청 등에 따르면 오는 11월 14일 치러질 2025학년도 대학수학능력시험 응시원서 접수를 마감한 결과 광주지역 총 지원자는 1만6846명으로, 전년보다 757명(4.7%) 늘었다.&lt;br&gt;이들 응시자 중 재학생은 전년도 1만1112명 대비 572명(5.1%) 증가한 1만1684명(69.4%)으로 조사됐다.&lt;br&gt;졸업생은 전년도 4332명보다 88명(2.0%) 늘어난 4420명(26.2%), 검정고시생 등 기타 지원자는 전년도 645명 대비 97명(15.0%) 증가한 742명(4.4%)으로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 전남지역은 전년 대비 478명(3.6%)이 증가한 총 1만3941명이 응시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;응시자 중 재학생은 지난해보다 458명 늘어난 1만1192명(80.3%), 졸업생·기타 지원자는 지난해보다 20명 늘어난 2749명(19.7%)이 원서를 접수했다.&lt;br&gt;광주·전남교육청은 고3 재학생 증가와 함께 의대 정원 증원·서울 16개 대학 정시 확대·무전공(전공자율선택) 선발 확대·첨단학과 증원·정시모집 다군 모집대학 확대 등이 수능 지원자 증가에 영향을 미친 것으로 분석했다.&lt;br&gt;한편 올해 전국 수능 지원자는 52만2670명으로 전년도 50만4588명보다 1만882명(3.6%) 이 늘어났다.&lt;br&gt;또 전국 지원자는 재학생이 34만777명(65.2%)으로 전년도보다 1만4131명(4.3%) 증가했으며, 졸업생은 16만1784명(31.0%)으로 전년도 대비 2042명(1.3%) 증가했다.&lt;br&gt;검정고시 등 기타 지원자는 2만109명(3.8%)으로 전년도보다 1909명(10.5%) 증가했다.&lt;br&gt;이외에도 성별로는 남학생이 26만8699명(51.4%)으로, 전년도 대비 1만7명(3.9%), 또 여학생은 25만3971명(48.6%)으로 전년도보다 8075명(3.3%) 등이 각각 늘었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조선대병원 간편예약 ‘해피콜’ 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500293</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500293</guid>
      <pubDate>2024-09-11T22:25:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911222526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611886 --&gt;&lt;br&gt;조선대병원이 11일부터 첫 진료와 건강검진을 간편하게 예약할 수 있는 해피콜 서비스를 운영한다.&lt;br&gt;해피콜은 조선대병원 홈페이지의 ‘첫 진료 간편예약’, ‘건강검진 간편예약’에 연락처를 남기면 전문상담사가 직접 통화해 예약을 도와주는 서비스다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해피콜 서비스를 통해 예약의 접근성과 편의성이 증대할 것으로 조선대병원은 보고 있다.&lt;br&gt;김진호 조선대병원장은 “환자의 진료 만족도와 편의성을 제고하는 것을 최선의 목표로 하고 있다”며 “환자가 편안하고 편리하게 진료를 받을 수 있도록 환자중심 시스템에 집중하겠다”고 말했다&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조선대병원 간편예약 ‘해피콜’ 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500293</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500293</guid>
      <pubDate>2024-09-11T22:25:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911222526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611886 --&gt;&lt;br&gt;조선대병원이 11일부터 첫 진료와 건강검진을 간편하게 예약할 수 있는 해피콜 서비스를 운영한다.&lt;br&gt;해피콜은 조선대병원 홈페이지의 ‘첫 진료 간편예약’, ‘건강검진 간편예약’에 연락처를 남기면 전문상담사가 직접 통화해 예약을 도와주는 서비스다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해피콜 서비스를 통해 예약의 접근성과 편의성이 증대할 것으로 조선대병원은 보고 있다.&lt;br&gt;김진호 조선대병원장은 “환자의 진료 만족도와 편의성을 제고하는 것을 최선의 목표로 하고 있다”며 “환자가 편안하고 편리하게 진료를 받을 수 있도록 환자중심 시스템에 집중하겠다”고 말했다&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남대 총장 선거 4파전…본격 선거 돌입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500295</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500295</guid>
      <pubDate>2024-09-11T22:33:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911223335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611888 --&gt;&lt;br&gt;전남대학교 제22대 총장 선거에 4명의 후보자가 최종 등록했다.&lt;br&gt;11일 전남대학교에 따르면 9-10일 이틀간 이뤄진 후보자 등록 신청 결과 이근배 의과대학 정형외과 교수, 김재국 공과대학 신소재공학부 교수, 송진규 건축학과 교수, 한은미 화학공학부 교수 등 4명이 등록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들 후보자들은 11-24일 14일간 선거운동기간을 거쳐 오는 25일 온라인 투표로 선거를 치를 예정이다.&lt;br&gt;후보자들은 11일 오후 2시 민주마루에서 대학 전 구성원을 대상으로 합동 연설회를 하고 12일 용봉홀(오전 9시30분·오후 2시), 20일 화순캠퍼스 교육정보동 대강당(오후 2시), 23일 여수캠퍼스 국제회의실(오후 2시) 등에서 4차례 공개 토론회를 거친다. 합동 연설회 및 공개 토론회는 유튜브를 통해 실시간 중계될 예정이다.&lt;br&gt;총장 선거는 11~24일 14일간 선거운동기간을 거쳐 오는 25일 온라인 투표로 선거를 치를 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;PC와 모바일을 통한 온라인 투표로 참여 가능하며 투표 반영 비율은 교수 100%, 학생 10%, 직원 17%, 조교 3.5%, 강사 2.5%다. 전체 참여 인원 중 해당 비율만 반영한다.&lt;br&gt;총장임용추천위원회는 과반 득표 후보자와 차순위 득표 후보자 등 최종 2명을 총장임용후보자로 선정, 교육부에 추천한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남대 총장 선거 4파전…본격 선거 돌입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500295</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500295</guid>
      <pubDate>2024-09-11T22:33:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911223335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611888 --&gt;&lt;br&gt;전남대학교 제22대 총장 선거에 4명의 후보자가 최종 등록했다.&lt;br&gt;11일 전남대학교에 따르면 9-10일 이틀간 이뤄진 후보자 등록 신청 결과 이근배 의과대학 정형외과 교수, 김재국 공과대학 신소재공학부 교수, 송진규 건축학과 교수, 한은미 화학공학부 교수 등 4명이 등록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들 후보자들은 11-24일 14일간 선거운동기간을 거쳐 오는 25일 온라인 투표로 선거를 치를 예정이다.&lt;br&gt;후보자들은 11일 오후 2시 민주마루에서 대학 전 구성원을 대상으로 합동 연설회를 하고 12일 용봉홀(오전 9시30분·오후 2시), 20일 화순캠퍼스 교육정보동 대강당(오후 2시), 23일 여수캠퍼스 국제회의실(오후 2시) 등에서 4차례 공개 토론회를 거친다. 합동 연설회 및 공개 토론회는 유튜브를 통해 실시간 중계될 예정이다.&lt;br&gt;총장 선거는 11~24일 14일간 선거운동기간을 거쳐 오는 25일 온라인 투표로 선거를 치를 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;PC와 모바일을 통한 온라인 투표로 참여 가능하며 투표 반영 비율은 교수 100%, 학생 10%, 직원 17%, 조교 3.5%, 강사 2.5%다. 전체 참여 인원 중 해당 비율만 반영한다.&lt;br&gt;총장임용추천위원회는 과반 득표 후보자와 차순위 득표 후보자 등 최종 2명을 총장임용후보자로 선정, 교육부에 추천한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주대, 30일 내 꿈을 세계로 해외취업설명회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500297</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500297</guid>
      <pubDate>2024-09-11T22:51:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911225145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611889 --&gt;&lt;br&gt;광주대학교 대학일자리플러스센터는 오는 30일 ‘한국을 넘어, 내 꿈을 세계로! 글로벌 커리어 도전’ 취업설명회를 진행한다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 설명회는 글로벌 취업을 꿈꾸는 학생들을 위해 해외 취업의 전반적인 흐름과 전략을 심도 있게 다룰 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 프로그램은 ▲해외 취업의 필요성과 이유 ▲주요 진출 국가 ▲해외 취업 가능 직무 ▲해외 취업 정보 찾는 방법 ▲해외 취업을 위한 탄탄한 준비 전략 수립 등으로 진행된다.&lt;br&gt;광주대학교 재학생 및 졸업생 50명(지역 청년 참여 가능)을 선착순 모집하며 설명회는 30일 오후 2시부터 3시간 동안 열린다.&lt;br&gt;신춘우 대학일자리플러스센터장은 “이번 설명회를 통해 학생들이 글로벌 취업 기회를 모색하고, 자신에게 맞는 직무와 국가를 찾아 체계적인 준비를 할 수 있기를 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주대, 30일 내 꿈을 세계로 해외취업설명회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500297</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500297</guid>
      <pubDate>2024-09-11T22:51:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911225145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611889 --&gt;&lt;br&gt;광주대학교 대학일자리플러스센터는 오는 30일 ‘한국을 넘어, 내 꿈을 세계로! 글로벌 커리어 도전’ 취업설명회를 진행한다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 설명회는 글로벌 취업을 꿈꾸는 학생들을 위해 해외 취업의 전반적인 흐름과 전략을 심도 있게 다룰 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 프로그램은 ▲해외 취업의 필요성과 이유 ▲주요 진출 국가 ▲해외 취업 가능 직무 ▲해외 취업 정보 찾는 방법 ▲해외 취업을 위한 탄탄한 준비 전략 수립 등으로 진행된다.&lt;br&gt;광주대학교 재학생 및 졸업생 50명(지역 청년 참여 가능)을 선착순 모집하며 설명회는 30일 오후 2시부터 3시간 동안 열린다.&lt;br&gt;신춘우 대학일자리플러스센터장은 “이번 설명회를 통해 학생들이 글로벌 취업 기회를 모색하고, 자신에게 맞는 직무와 국가를 찾아 체계적인 준비를 할 수 있기를 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>앙코르까지 풍성했던 클라라 주미 강의 ‘가을 선물’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500298</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240911500298</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911231019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611890 --&gt;&lt;br&gt;클라라 주미 강이 풍성한 선율을 선사하며 늦더위가 찾아온 서울을 가을로 흠뻑 적셨다.&lt;br&gt;주미 강은 10일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 리사이틀을 열었다. 지난 1일 부천아트센터를 시작으로 5일 대구 수성아트피아, 6일 함안문화예술회관, 7일 성남아트리움, 8일 통영국제음악당으로 이어진 강행군의 대미를 장식하는 무대였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공연에서 주미 강은 피아니스트 일리야 라쉬코프스키와 함께 주세페 타르티니 ‘바이올린 소나타 g단조 악마의 트릴’, 세르게이 프로코피예프 ‘바이올린 소나타 1번 f단조, Op.80’, 에르네스트 쇼송 ‘시, Op.25’, 세자르 프랑크의 ‘바이올린 소나타 A장조’를 선보였다. 1부는 단조의 곡, 2부는 프랑스 작품으로 구성돼 바이올린의 기교와 서정을 모두 아우르며 연주자로서 완숙기로 향해가는 주미 강의 여정을 보여주는 선곡이었다.&lt;br&gt;짙은 회색 드레스를 입고 나타난 주미 강은 악마적 기교를 요구하는 첫 곡 ‘악마의 트릴’을 연주하며 미세한 떨림음까지 객석에 명징하게 전달하며 남다른 기교를 보여줬다. 이 곡은 그가 음악 인생에서 첫 번째 곡으로 꼽는 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611891 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스탈린의 대숙청이 이뤄지던 시기 프로코피예프의 음울한 정서가 짙게 밴 ‘바이올린 소나타 1번 f단조’도 주미 강의 손끝에서 그만의 음악으로 재탄생했다. 격정적인 순간도, 부드러운 순간도, 신비로운 순간도 모두 주미 강의 색채로 물든 연주였다. 주미 강은 이 곡에 대해 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;“제2차 세계대전 중 작곡된 곡인데 요즘 현실과 많이 다르지 않다는 생각이 들었다”면서 “사건·사고가 있는 곳에서도 음악이 멈추지 않았으면 좋겠다”는 생각을 밝히기도 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;폭넓은 레퍼토리로 주미 강의 현재를 보여주는 무대는 2부에서도 이어졌다. 쇼숑을 대표하는 ‘시’를 찬란하고 아름답게 빛냈고, 외젠 이자이의 연주로 프랑크에게 성공을 가져다준 ‘바이올린 소나타 A장조’도 마치 주미 강을 위해 작곡된 것처럼 연주해냈다. 곡이 어떤 역사와 서사를 가지고 있든 주미 강의 음악이 되는 무대였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611892 --&gt;&lt;br&gt;본 공연에서 선보인 네 곡도 훌륭했지만 주미 강은 앙코르를 세 곡이나 선보이며 남다른 팬서비스를 제공했다. 앙코르곡은 가브리엘 포레의 ‘꿈을 꾼 후에’, 헨리크 비에냐프스키의 ‘스케르초 타란텔라, Op.16’, &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;게오르크 프리드리히 헨델의 ‘데팅겐 테 데움 중 기도’(칼 플레쉬 편곡)을 골랐다.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 세 곡 모두 라쉬코프스키와 함께했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;앙코르가 계속된 덕에 집으로 가려던 관객들의 발걸음도 자주 멈췄다. “&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;연주자는 사람들에게 음악을 들려주고 위로와 용기를 주는 직업”이라고 했던 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;주미 강은 공연 후 따뜻하고 친절한 미소로 사인회까지 진행해 진정으로 팬들을 위한 공연이 무엇인지 보여주며 감동을 선물했다.&lt;/span&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서로 승리 자신… 해리스 “토론 한 번 더” 트럼프 “이겼는데 뭘 또”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912004003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912004003</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:54:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“오늘은 좋은 날이었다.”(카멀라 해리스)&lt;br&gt;“내 역대 최고의 토론이었다.”(도널드 트럼프)&lt;br&gt;10일(현지시간) 미국 대선 후보 TV 토론이 끝나자마자 민주당 후보 해리스 부통령과 공화당 후보 트럼프 전 대통령은 승리를 자신하는 자평을 내놨다. 토론 직후 언론인들의 질문을 받기 위해 미디어 센터의 스핀룸을 찾은 민주당과 공화당 관계자들은 상대 후보 깎아내리기에 몰두했다. ‘돌리다’란 뜻이 있는 스핀룸에서는 언론이 토론 결과를 유리하게 보도하도록 정치인들의 치열한 경쟁이 벌어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;토론 후 예고 없이 스핀룸을 찾은 트럼프 전 대통령은 “좋은 시간이었다”면서도 토론을 주관한 ABC방송의 진행자 2명을 겨냥해 “3대1로 싸웠다”고 말하기도 했다. ABC 방송의 데이비드 뮤어와 린지 데이비스 두 진행자는 중간중간 트럼프 전 대통령의 발언에 대해 사실과 다르다고 지적했다.&lt;br&gt;해리스 부통령은 지지자들과 만나 “우리는 펜실베이니아를 이길 것”이라며 자신감을 보였다. 남편 더그 엠호프는 “당신은 이 토론에서 승리했다”며 아내를 자랑스러워했다. 민주당 개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사는 해리스 부통령이 ‘TKO 승리’를 했다고 평가했다.&lt;br&gt;젠 오맬리 딜런 해리스 대선캠프 선거대책위원장은 토론 직후 “해리스 부통령은 두 번째 토론을 할 준비가 됐다”며 “트럼프는 준비됐는가”라고 2차 토론을 제안했다. 트럼프 전 대통령은 “해리스는 토론을 또 하고 싶어 하는데 그것은 해리스가 패배했기 때문”이라며 “우리가 한 번 더 할 수 있을지 모르겠다”며 회의적인 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;NBC방송은 트럼프 전 대통령이 2차 토론에 회의적인 것은 1차 토론에서 해리스 부통령의 공격에 평정심을 잃은 모습을 보였기 때문이라고 지적했다. 통상 미 대선에서는 TV 토론을 세 차례하는 것이 관례지만 2020년에는 코로나19의 여파로 두 차례만 이뤄졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불법사금융에 칼 뺀 정부… 이자 6%로 묶고 벌금 6배 늘린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912005003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912005003</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:54:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911180655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611807 --&gt;&lt;br&gt;정부가 불법사금융과의 전쟁에 나선다. 등록하지 않고 대부업 영업을 하는 행위에 대한 처벌을 최고 수준으로 강화하고 불법 대부계약 이자도 연 6%로 제한한다. 현재 8000개가 넘는 대부업체 수는 절반으로 줄이고 반사회적 대부계약은 원천 무효로 하는 방안도 추진한다. 고금리 속 저신용자의 불법사금융 피해가 늘자 특단의 대책을 내놓은 셈이다.&lt;br&gt;금융위원회는 11일 이 같은 내용을 골자로 하는 ‘불법사금융 척결 및 대부업 제도개선방안’을 발표했다. 금융감독원에 접수된 불법사금융 피해 상담·신고 건수는 2022년 1만 350건에서 2023년 1만 2884건으로 24.5% 증가했다. 정부가 정책서민금융 공급을 확대하고 수사·단속을 강화했지만 온라인 대부 중개를 통한 피해는 여전히 확산하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융위는 우선 벌금 상한선을 6배 이상 높이는 등 불법사금융 처벌 수위를 대폭 강화하기로 했다. 미등록 영업의 경우 5년 이하 징역 또는 5000만원 이하 벌금을 부과했는데 벌금 상한을 2억원으로 높인다. 법정 최고금리 20%를 위반하는 경우 3년 이하 징역 또는 3000만원 이하 벌금을 부과했던 현행 기준도 5년 이하 징역 또는 2억원 이하 벌금으로 상향한다. 이 밖에도 불법사금융 범죄로 법원에서 유죄 선고를 받을 경우 최대 5년간 전자금융거래를 제한한다.&lt;br&gt;불법사금융업체들의 영업을 막기 위해 미등록 업체의 경우 대부계약 금리를 최대 6%로 제한하고 이보다 높은 금리에 따른 이자는 모두 무효화한다. 또 성착취나 인신매매, 폭행과 협박 등을 이용한 계약은 원금과 이자 모두를 무효로 하는 방안도 추진한다.&lt;br&gt;자금난에 허덕이다 급한 마음에 미등록 대부업체를 찾는 일을 막기 위해 인식 개선 작업도 병행한다. 현행법은 등록 절차를 거치지 않은 업자를 ‘미등록 대부업자’로 규정해 왔는데 앞으로 등록되지 않은 대부업자를 모두 불법사금융업자로 규정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이수진 한국금융연구원 선임연구위원은 “불법인지 여부를 모르고 대부업체를 찾은 금융소비자들의 피해를 예방하는 효과가 클 것”이라며 “금리도 6%로 제한하면서 불법사금융업자들의 범죄 유인도 자연스레 줄어들 것으로 본다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융위는 7700곳에 달하는 지자체 등록 대부업자들을 대상으로 대대적인 구조조정에도 착수할 예정이다. 현재 대부업 등록은 금융위와 지자체로 이원화돼 있는데 3억원 이상의 자기자본을 요구하는 금융위의 기준과 달리 지자체는 개인은 1000만원, 법인은 5000만원만 있으면 등록할 수 있어 지나치게 문턱이 낮다는 지적을 받아 왔다.&lt;br&gt;향후 지자체 대부업 등록 기준은 개인 1억원, 법인 3억원으로 각각 10배와 6배 상향 조정된다. 또 대부업자 1명이 자산을 나눠 여러 개의 지자체 대부업체를 운영하는 일명 ‘쪼개기 등록’도 임직원 겸직 제한을 통해 원천 차단한다. 금융당국은 지자체 등록 대부업자 수를 현재의 절반 수준인 3300개로 줄여 관리 수준을 한 단계 높인다는 계획이다.&lt;br&gt;김병환 금융위원장은 “대부업 시장도 온라인을 중심으로 활성화되면서 날로 수법이 교묘해지고 있다”며 “온라인·지자체 대부업체 등록 요건을 크게 상향하고 불법 대부업체에 대한 처벌 및 제재 수준을 대폭 강화해 불법 대부업의 뿌리를 뽑겠다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김건희채상병특검법’ 법사위 통과… 野 강행 제동 건 우원식 “19일 처리”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912005004</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:55:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911180710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611811 --&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 주도한 11일 국회 법제사법위원회 전체회의에서 김건희·채상병특검법, 지역화폐법(지역사랑상품권 이용 활성화법) 등이 여당 의원들의 퇴장 속에 야당 단독으로 처리됐다. 하지만 이 3개 법안을 12일 국회 본회의에서 처리하려던 민주당의 계획은 ‘의정 갈등 해소가 우선’이라는 우원식 국회의장의 요청에 따라 제동이 걸렸다.&lt;br&gt;법사위 야당 간사인 김승원 민주당 의원은 이날 기자들과 만나 “김건희 여사에게 총선 공천 개입 의혹이 있는데 공소시효가 얼마 남지 않았다”며 “10월 10일(4·10 총선 공직선거법 공소시효) 전에 김건희특검법이 통과·시행돼야 의혹이 만천하에 밝혀질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 이런 계산하에 12일 국회 본회의에서 김건희특검법을 통과시킨 뒤 윤석열 대통령이 재의요구권(거부권)을 행사하면 오는 26일 본회의에서 재표결에 나설 계획이었다. 김건희특검법의 수사 대상에는 총선 공천 개입 의혹은 물론 도이치모터스 주가 조작 의혹 및 주식 저가 매수, 명품백 수수 및 인사 청탁 의혹 등 8개가 명시됐다.&lt;br&gt;하지만 우 의장은 이날 기자회견에서 “특검법안 등은 오는 19일에 처리할 수 있도록 여야가 협의해 달라”며 “지금은 (의정 갈등 해소를 위한) 여야의정 협의체 가동에 집중해야 한다”고 밝혔다. 기존에 예정됐던 12일과 26일 본회의 외에 19일 본회의를 추가하자는 것이다.&lt;br&gt;이에 대해 법사위원장인 정청래 민주당 의원은 “국회 일을 하면서 안건조정위원회까지 시급하게 마친 법안을 의장이 상정하지 않는 사례는 처음 본다. 매우 당황스럽고 경악스럽기까지 하다”며 “의장 개인의 판단으로 상정하지 않는 것은 지나치다. 이런 일이 반복되면 법사위도 의장에게 협조하기 어려울 것”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 추경호 국민의힘 원내대표는 “(우 의장이) 12일에 법안 처리를 하지 않기로 의사결정을 한 것은 다행”이라면서도 “19일 본회의 일정에 대해서는 일단 민주당과 대화해 보겠다. 다만 우리 당은 26일에 본회의가 소집되는 것으로 충분하다는 입장”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의대 수시모집 3일째 11배 몰려… 수능 ‘N수생’ 21년 만에 최다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912008003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912008003</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:55:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2025학년도 의과대학 수시모집 접수 3일째인 11일 모집인원 대비 11배에 가까운 지원자가 몰린 것으로 나타났다. 이날 원서 접수를 마감한 서울대의 경쟁률은 지난해보다 높았다.&lt;br&gt;유웨이가 공개한 각 대학의 수시모집 경쟁률을 보면 이날 오후 6시까지 전국 39개 의대 수시에 3만 2594명이 지원했다. 이들 대학의 모집인원이 2978명인 점을 고려하면 10.9대1의 경쟁률을 기록한 셈이다. 의학전문대학원인 차의과대를 제외한 수치다.&lt;br&gt;서울대는 학생부종합전형 지역균형전형 경쟁률은 8.97대1, 학생부종합 일반전형은 16.12대1을 기록했다. 원서 접수가 진행 중인 대학 중에서는 성균관대 논술우수전형(190.4대1), 인하대 논술우수자전형(104.5대1) 등 경쟁률이 100대1을 넘은 곳도 나왔다. 아직 수시 원서 접수 기간이 남았다는 점을 고려하면 경쟁률은 더욱 높아질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 내년도 대학수학능력시험(수능)에 응시한 졸업생도 21년 만에 가장 많은 것으로 나타났다. 의대 정원 증원을 노린 상위권 ‘N수생’이 대거 입시에 뛰어든 것으로 보인다.&lt;br&gt;한국교육과정평가원은 2025학년도 수능 응시원서를 접수한 결과 수험생 총 52만 2670명이 지원했다고 이날 밝혔다. 재학생이 34만 777명(65.2%), 졸업생이 16만 1784명(31%), 검정고시 등 출신이 2만 109명(3.8%)으로 집계됐다. 졸업생은 2004학년도(18만 4317명) 이후 가장 많았고, 검정고시생도 1995학년도(4만 2297명) 이후 역대 최고치다. 졸업생과 검정고시생을 포함한 N수생은 21년 만에 최다를 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최후의 보루” 버티는 아주대 권역외상센터… “추석 연휴 걱정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912008004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912008004</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:55:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911180740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;올해 이송 환자 수만 290명 달해&lt;br/&gt;의료진 295명 사직 없이 정상 근무&lt;br/&gt;강원 등 전국 7곳 헬기 운영 줄어&lt;br/&gt;밀려온 환자 늘어 체력 한계 상태&lt;br/&gt;“의정 갈등 없던 명절도 병상 포화”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611812 --&gt;&lt;br&gt;80대 여성의 입에서 연신 피가 솟구쳐 바닥으로 흘러내렸다. 혀가 잘리고 오른쪽 손목을 칼에 찔린 여성은 출혈량이 1리터가 넘어 의식이 없는 상태였다. 정경원(48) 아주대병원 권역외상센터장은 환자의 기도로 피가 넘어가지 않게 입안에 가득 찬 피를 빼내고 가래나 혈액 등을 흡입해 주는 석션을 넣었다 빼기를 반복했다. 이후 마스크를 씌운 뒤 산소통과 연결된 라인을 꼽아 호흡할 수 있게 처치했다. 송미경(41) 외상외과 진료지원(PA) 간호사는 손목에서 흐르는 피를 지혈하기 위해 끊임없이 거즈를 풀어 손목 주변을 압박했다. 정 센터장과 송 간호사의 얼굴과 팔에는 땀과 피가 뒤섞인 핏자국이 가득했다.&lt;br&gt;지난 9일 경기 군포시에서 아주대병원 권역외상센터까지 이동하는 ‘응급의료전용헬기’(닥터헬기) 안에서는 스러져 가는 생명을 살리기 위한 의료진의 사투가 20여분간 이어졌다. 발 빠른 처치 덕에 이 환자는 외상센터에서 긴급 수술을 받고 위기를 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 닥터헬기가 하루에도 몇 번이나 뜨고 내리는 아주대병원 권역외상센터는 의료 공백 속에서 외상 환자들을 지키는 ‘최후의 보루’ 역할을 하고 있다. 올 1월부터 이날까지 외상센터의 닥터헬기로 이송한 환자 수만 290명. 의정 갈등 이전과 큰 차이가 없는 수치다. 응급의료체계가 서서히 붕괴하는 현재 상황에서 외상센터에 있는 전문의, 간호사, 응급구조사 등 의료진 295명이 “우리마저 거부하면 환자가 갈 곳이 없다”며 버텨 온 결과다. 외상센터는 의정 갈등 이후에도 사직한 의료진 없이 모두 정상 근무 중이다.&lt;br&gt;의정 갈등 이전에도 외상센터는 파견 오는 전공의가 1년에 2~3명 수준이었을 정도로 전공의 의존도가 미미했다. 이런 구조 때문에 의정 갈등 이후에도 별다른 탈 없이 운영되고 있다. 2015년부터 외상센터에 근무한 허요(41) 응급의학과 교수는 “외상센터는 코로나19 때부터 주변 병원에서 받지 못하는 환자를 받아 왔다”며 “헬기 이송 요청이 늘어나고 소방청과 체계적인 시스템을 갖춰 가던 찰나에 의정 갈등이 터졌다”고 말했다.&lt;br&gt;하지만 의료 공백 장기화로 응급의료체계가 무너질 위기에 놓이면서 외상센터 의료진의 걱정도 커지고 있다. 실제로 이곳 외에 닥터헬기를 운영하는 강원·경북·인천·전남·전북·제주·충남 등 7곳의 대형병원에서는 의료진 부족으로 헬기 운영 횟수가 줄어들고 있다. 이대로라면 교통사고나 추락사고 등으로 인한 다발성 골절과 과다 출혈 등이 있는 중증 외상 환자는 갈 곳이 없어지게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;응급처치를 마치고 한숨 돌리던 정호형(41) 외상외과 교수는 “이번 추석 연휴가 걱정”이라고 했다. 정 교수는 “응급 상황이 생겼을 때 환자를 받아 줄 병원은 한정적일 것”이라며 “자칫 ‘골든타임’을 놓치면 최악의 경우 사망하는 환자도 생길 수 있을 것”이라고 말했다. 20여년 경력의 한 PA 간호사는 “의정 갈등이 없었던 때에도 명절 연휴 초기에 병상이 포화 상태가 된 적이 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘중증 외상 환자를 포기할 수 없다’는 신념으로 버티기엔 외상센터 의료진의 체력이 한계에 다다른 상태다. 대형병원 응급실 등이 환자를 수용하지 못하면서 외상센터로 밀려온 환자가 이전보다 늘었다. 허 교수는 전날 당직 후에도 이날 오후 6시가 넘도록 퇴근하지 못했다. 또 다른 응급의학과 교수는 3일 연속 당직을 하고도 이송된 환자의 기도 확보를 위해 인공호흡기관 삽관 수술을 진행했다.&lt;br&gt;극한의 피로와 싸우며 버티고 있는 의료진은 의정 갈등으로 지금까지 어렵게 구축한 응급의료체계가 무너질까 우려했다. 정 센터장은 “중증 환자를 경증으로 분류하는 ‘과소분류’는 환자에게 회복하기 어려운 장애를 남기거나 사망까지 이르게 한다”고 말했다. 외상센터의 한 전문의는 “주변 병원과 구급대원들에게 트리아지(환자 중증도 분류) 교육을 많이 진행해 체계가 잡혀 가던 중이었는데 이번 사태로 모든 게 원점으로 돌아간 느낌”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천궁-Ⅱ’ 이라크 수출 뚫었다… 이르면 다음주 3.5조원 ‘잭팟’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912010003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912010003</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:55:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;‘한국형 패트리엇’ 중거리 요격 체계&lt;br/&gt;26억 달러 규모 8개 포대 납품 전망&lt;br/&gt;UAE·사우디 이어 중동 국가 배치&lt;br/&gt;방사청 “최종 계약 막바지 협상 중”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611893 --&gt;&lt;br&gt;‘한국형 패트리엇’으로 불리는 국산 중거리 지대공 유도미사일 ‘천궁-Ⅱ’(M-SAMⅡ)가 이라크에 수출될 전망이다. 계약 규모는 총 3조 5000억원 수준이다. 아랍에미리트(UAE)와 사우디아라비아에 이어 이라크에도 천궁이 배치되는 것으로 K방산이 중동 지역에서 이뤄 낸 또 다른 성과다. 11일 국내 방산업계 등에 따르면 이라크는 약 26억 달러(약 3조 5000억원)에 천궁-Ⅱ 8개 포대를 도입하는 계약을 다음주 중 마무리할 것으로 알려졌다. 이날 중동의 한 군사매체는 “이라크가 한국의 천궁-Ⅱ를 26억 달러에 사들인다”며 “이라크는 지난 3월 (한국에) 대표단을 파견해 대공무기를 포함한 방공 옵션을 모색했다”고 보도했다. 방사청 관계자는 “최종 계약을 위해 국내 업체들이 막바지 협상을 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;타베트 무함마드 알 아바시 이라크 국방장관은 지난 3월 방한 당시 한국과 천궁-Ⅱ 도입을 논의했고, 계약 체결을 위한 협상을 진행해 온 것으로 전해졌다. 당시 이라크 측은 천궁-Ⅱ 3개 포대를 자국에 신속하게 납품할 수 있는지 문의했고, 우리 측은 2개 포대를 우선 납품할 수 있다고 설명한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;천궁-Ⅱ는 적 탄도미사일과 항공기 공격에 동시 대응하기 위해 국내 기술로 개발된 중거리·중고도 지대공 요격 체계다. 교전통제소와 3차원 위상배열레이더, 수직 발사대 등으로 구성돼 있고, 발사대 1기당 8발의 미사일이 탑재된다. 최대 사거리는 50㎞, 유효 고도는 20㎞로 마하5 이하의 탄도미사일을 요격할 수 있다. 특히 미사일 1발의 가격이 약 15억원으로 지대공 미사일 패트리엇의 3분의1 수준이어서 가성비가 높은 편이다.&lt;br&gt;천궁-Ⅱ는 발사관에서 가스 압력을 이용해 미사일을 수직으로 발사한 뒤 공중 점화하는 ‘콜드 론치’ 방식을 적용하고 있다. 360도로 방향 전환이 가능하다. 2012년부터 국방과학연구소(ADD) 주관으로 발사체는 LIG넥스원, 레이더는 한화시스템, 발사대와 차량은 한화에어로스페이스가 맡아 개발했다.&lt;br&gt;국방부는 지난 2월 사우디아라비아와 천궁-Ⅱ 10개 포대, 약 32억 달러(4조 3000억원) 규모의 수출 계약 성사를 공식 발표했다. 앞서 2022년 1월에는 LIG넥스원과 한화시스템이 UAE와 약 35억 달러(4조 7000억원) 규모의 천궁-Ⅱ 사업 계약을 체결했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김 여사 명품백’ 결론 연기… 최재영 수심위 고려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912012006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912012006</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:55:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>검찰이 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 명품백 수수 의혹 사건 최종 처분을 최재영 목사의 검찰 수사심의위원회(수심위) 결과가 나온 이후 내리기로 했다. 대검찰청 수심위가 오는 24일 현안위원회를 소집하는 방안을 유력하게 검토하는 것으로 알려지면서 이원석 검찰총장 임기 종료일인 오는 15일 안에 사건을 마무리하는 것은 불가능해졌다.&lt;br&gt;서울중앙지검은 11일 “피의자 최 목사의 청탁금지법 위반, 주거침입, 위계공무집행방해, 명예훼손 혐의에 대한 수심위 절차가 진행 중인 점 등을 고려해 추후 관련 사건에 대한 처리 시기를 결정할 예정”이라고 밝혔다. 최 목사에 대한 기소 여부를 외부위원들로 구성된 수심위가 판단하기로 한 만큼 모든 절차가 마무리된 후 김 여사에 대한 최종 처분을 내리는 게 공정성 시비 논란을 최소화할 수 있는 방안이라고 판단한 것으로 보인다. 앞서 명품백 의혹 수사팀인 중앙지검 형사1부(부장 김승호)는 지난달 22일 김 여사에 대한 조사를 끝낸 뒤 무혐의로 결론 내렸다. 그러나 이 총장이 특혜 조사 논란 등을 고려해 해당 사건을 직권으로 수심위에 회부했고 지난 6일 수심위에서도 불기소 권고 결정이 나왔다.&lt;br&gt;하지만 최 목사가 별도로 신청한 수심위 소집 안건을 지난 9일 중앙지검 검찰시민위원회가 승인하면서 변수가 생겼다. 두 번째 열리는 수심위는 최 목사의 혐의에 대해서만 판단하기에 김 여사 처분에는 영향을 미치지 않을 것이라는 관측이 많다. 그럼에도 최 목사에 대한 기소 권고 등으로 결론 날 경우 야당을 중심으로 또다시 논란이 일 것으로 보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 국제 사이버훈련장 참관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912010004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912010004</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611895 --&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 11일 서울 강남구 코엑스에서 열린 ‘사이버 서밋 코리아 2024’ 개회식 참석 후 한국 주도의 첫 국제 사이버훈련(APEX 2024)이 이뤄지는 훈련장에 방문해 현황을 살펴보고 있다. 윤 대통령은 사이버안보에 대해 “공격이 최선의 방어”라고 강조했다. 사이버 서밋 코리아는 국가정보원과 국가보안기술연구소가 주최하는 국제 사이버안보 행사다.&lt;br&gt;대통령실 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가계빚 8월 10조 급증… BIS “민간부채, 한국경제 성장 걸림돌”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912015006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912015006</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:56:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911180553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;집값 상승에 주담대 8.2조 몰려&lt;br/&gt;이달 DSR 2단계 등 한도 축소 &lt;br/&gt;2금융권에 수요 몰려 ‘풍선효과’&lt;br/&gt;민간부채 비율 GDP 대비 222%&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611802 --&gt;&lt;br&gt;8월 한 달간 은행권 주택담보대출이 역대 최대로 증가하며 전 금융권 가계부채가 10조원 가까이 불어났다. 은행권에서 뒤늦게 가계대출을 바짝 조이자 그간 감소세를 보였던 2금융권 대출이 22개월 만에 증가세로 전환하는 등 풍선효과도 나타났다.&lt;br&gt;11일 금융위원회가 발표한 8월 가계대출 동향을 보면 은행과 상호금융, 저축은행 등을 포함한 전 금융권 가계대출은 한 달간 9조 8000억원 증가한 것으로 집계됐다. 2021년 7월(15조 2000억원) 이후 3년 만의 최대 증가폭으로, 서울과 수도권 중심의 부동산 상승세로 주택담보대출(주담대)이 대폭 늘어난 영향으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 한국은행이 발표한 금융시장 동향을 보면 은행에서 주담대가 8조 2000억원 늘어났다. 이는 한은이 관련 통계를 집계하기 시작한 2004년 이후 역대 최대치다. 올해 들어 은행 주담대는 총 40조 2000억원 증가했는데, 이는 은행권 전체 가계대출 증가분(35조 1000억원)보다도 5조 1000억원 많다.&lt;br&gt;박민철 한은 시장총괄팀 차장은 가계대출 증가 배경에 대해 “5~6월 늘어난 서울 주택 매매가 2~3개월 시차를 두고 주택담보대출 증가로 이어진 것이 주된 요인”이라며 “대출 규제(2단계 스트레스 DSR) 도입에 따른 대출 선(先)수요의 영향도 어느 정도 있다”고 분석했다. 주담대가 역대 최대로 증가한 것과 관련해선 “총부채원리금상환비율(DSR) 규제 도입 이전에는 주택매매자금을 조달할 때 신용대출로 충당하는 경우가 많았는데, (DSR 규제 도입 이후) 신용대출 규모가 축소되고 대부분이 주담대에 몰려 있는 상황”이라고 했다.&lt;br&gt;신용대출 등 기타대출도 1조 1000억원 늘어났는데, 이는 휴가철 자금 수요와 8월 초 증시 급락에 따른 주식 저가 매수 수요가 있었던 것으로 한은은 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이달부터 대출 한도를 축소하는 스트레스 DSR 2단계 규제가 시행됐고, 은행들도 잇따라 가계대출을 줄이는 조치에 들어가면서 9월 가계대출은 8월보다는 줄어들 것으로 한은은 내다봤다. 다만 전국 아파트 거래량이 6월(4만 3000가구)보다 7월(4만 8000가구)에 더 늘어났고, 이것이 2~3개월 시차를 두고 대출로 이어진다는 점을 생각하면 가계대출 증가세가 9월 이후에도 이어질 가능성은 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;은행권 대출한도가 줄어들면서 부족한 자금을 저축은행이나 보험사 등 2금융권을 통해 메우려는 수요가 늘어나는 조짐도 보인다. 2금융권 가계대출은 지난달 5000억원 증가했는데, 2022년 11월 이후 줄곧 감소해 왔던 터라 이번 증가세가 더욱 눈에 띈다.&lt;br&gt;이러한 가운데 국제결제은행(BIS)은 민간 부채가 한국 경제성장의 걸림돌이 되고 있다는 분석을 내놨다. BIS는 최근 발표한 정례 보고서에서 “한국과 중국의 경우 국내총생산(GDP) 대비 민간신용(기업·가계 대출을 모두 포함한 민간 부채) 비율이 100% 선을 웃돌면서 경제성장률도 정점을 찍어 역 U자형 곡선과 일치했다”고 밝혔다. 민간 부채는 국가경제의 성장을 촉진하는 등 정비례 관계에 있지만 어느 순간 꼭짓점을 찍고 반비례로 돌아서는 ‘역U자형’ 곡선을 그리는데, 한국의 민간신용 비율은 BIS 기준 222.7%로 100%를 훨씬 넘어섰다는 설명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취업자 수 증가 두 달 연속 10만명대… 제조업 -3만, 건설 -8만 ‘최대폭 감소’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912015007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912015007</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:56:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 취업자 수 증가폭이 2개월 연속 10만명대에 그쳤다. 청년 고용률은 감소하고 건설업과 제조업 일자리가 크게 감소하는 등 세대·업종 간 격차가 뚜렷했다. 특히 ‘쉬었음’ 인구는 지난 8월 기준 역대 최대치를 기록했다.&lt;br&gt;통계청은 ‘8월 고용동향’에서 지난달 15세 이상 취업자가 2880만 1000명으로 전년 동월보다 12만 3000명 증가했다고 11일 밝혔다. 전달 17만 2000명에 이어 두 달 연속 10만명대다.&lt;br&gt;15세 이상 고용률은 63.2%로 전년 대비 0.1% 포인트 올랐다. 실업률도 1.9%로 0.1% 포인트 하락해 8월 기준 역대 최저치다. 기획재정부가 긍정적으로 평가한 대목이다. 하지만 건설업 취업자 수는 204만 2000명으로 8만 4000명이 감소했다. 2013년 현재와 같은 산업분류로 고용통계를 집계하기 시작한 이후 최대 감소폭이다. 제조업 취업자는 3만 5000명이 줄어들었다. 내수 부진으로 도매 및 소매업 취업자도 5만 5000명이 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연령대별 온도차도 컸다. 60대 이상에서 23만 1000명이 늘며 고용시장을 견인한 반면 40대 취업자는 6만 8000명, 20대는 12만 4000명 감소했다. 청년층(15~29세) 고용률은 46.7%로 전년 대비 0.3% 포인트 하락했다.&lt;br&gt;구직 활동을 단념한 비경제활동 인구 중 특별한 이유가 없는 ‘쉬었음’ 인구는 전년 대비 24만 5000명(10.6%) 늘어난 256만 7000명이었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘EU 과징금 폭탄’ 애플·구글… 글로벌 전략 새판 짜나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912015008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912015008</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:56:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911181545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;애플 법인세 혜택… 21조원 부과&lt;br/&gt;구글은 시장지배력 남용에 철퇴&lt;br/&gt;美선 법무부와 법정싸움 진행 중&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611826 --&gt;&lt;br&gt;미국의 거대 글로벌 기술기업과 유럽연합(EU)의 ‘과징금’ 전쟁에서 EU가 승리를 거두면서 빅테크에 대한 규제 강화에 힘이 실리고 있다. 조세 회피 ‘꼼수’를 부리거나 시장지배력을 남용했다가는 철퇴를 맞을 수 있다는 걸 분명히 보여 줬기 때문이다. 천문학적 과징금을 물게 된 애플과 구글의 글로벌 사업 전략도 변화가 불가피해졌다.&lt;br&gt;10일(현지시간) 로이터통신 등 외신에 따르면 그간 아일랜드 정부로부터 법인세 혜택을 받은 애플이 되돌려줘야 하는 세금은 130억 유로(약 19조 2300억원)다. 이자까지 포함하면 143억 유로(21조 1500억원)에 달한다. 애플이 지난 2분기(4~6월) 벌어들인 순이익 214억 5000만 달러(28조 7300억원)의 약 4분의3 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;EU가 애플에 막대한 과징금을 부과한 건 애플이 아일랜드로부터 적용받은 실효 세율(0.005% 수준)이 조세회피에 해당한다고 봤기 때문이다. EU 집행위는 애플이 아일랜드에 ‘페이퍼컴퍼니’인 자회사 두 곳을 설립한 뒤 1991년부터 2014년까지 법인세 혜택을 누려 온 걸 문제 삼았고, EU 최고법원인 유럽사법재판소(ECJ)도 이날 EU의 손을 들어 줬다. 애플이 EU 집행위의 과징금 부과에 불복하고 소송전으로 치달으면서 최종 판결까지 8년이란 긴 시간이 걸렸지만 결론이 바뀌지 않으면서 애플은 과징금도 내고 사업 관행도 바꿔야 하는 처지에 놓이게 됐다.&lt;br&gt;ECJ가 이날 구글의 시장지배력을 남용한 행위(자사 비교쇼핑 서비스를 우선 표시·배치)에 대해 EU 집행위와 같은 판단을 내리면서 현재 진행 중인 다른 소송에도 적지 않은 영향을 줄 것으로 보인다. 구글은 2018년과 2019년에도 모바일 안드로이드 운영체제(OS)를 강화하기 위해 반독점법을 위반한 혐의와 디지털 광고 시장의 불공정 행위 등으로 각각 43억 4000만 유로, 14억 9000만 유로의 과징금을 부과받고 불복 소송을 진행 중이다.&lt;br&gt;애플은 지난 3월 음악 스트리밍 앱 시장에서 시장지배력을 남용했다는 이유로 18억 4000만 유로의 과징금을 부과받은 것과 관련해 불복 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;애플과 구글은 EU뿐 아니라 미국에서도 소송에 직면해 있다. 애플은 지난 3월 ‘애플 생태계’로 인해 혁신이 저해되고 소비자가 비싼 비용을 치러야 한다는 이유로 미 법무부로부터 소송을 당했다. 구글은 온라인 검색 시장과 온라인 광고 시장에서 반독점법을 위반했다는 이유로 소송을 당했다. 법원의 최종 판단에 따라 과징금 납부뿐 아니라 기업 분할 또는 매각 등을 해야 할 수도 있다.&lt;br&gt;신민수 한양대 경영대학 교수는 “이번 애플 사건은 ‘수요가 있는 곳에 세금을 낸다’는 원칙을 분명히 보여 줬다”면서 “빅테크들이 세금을 우회할 가능성을 없앴기 때문에 각국에서 보다 책임감을 갖고 투명하게 사업을 할 수 있는 계기가 됐다고 본다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종부세 합산배제·과세특례 30일까지 신청하세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912015009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912015009</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:56:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국세청은 오는 16일부터 30일까지 종합부동산세 합산배제·과세특례 신청을 받는다고 11일 밝혔다. 합산배제·과세특례 대상자는 6만여명이다. 기존에 신청했다면 다시 할 필요는 없다. 다만 임대주택 등록 말소 등으로 요건을 충족하지 못하게 된 경우에는 변동 내용을 반드시 홈택스 등으로 신고해야 한다.&lt;br&gt;10년의 의무 임대 기간 등 일정 요건을 갖춘 임대주택이나 일정 규모 이하의 사원용 주택, 주택 신축용 토지 등은 합산배제를 신고하면 종부세 과세 대상에서 제외된다. 또한 기존 주택 양도 직전 일시적 2주택자이거나 일정 요건을 갖춘 상속주택, 공시가격 3억원 이하의 지방 저가 주택, 부부 공동명의 주택은 특례를 신청하면 1가구 1주택 계산 방식을 적용받게 된다. 1가구 1주택자는 다주택자 기본공제액(9억원)보다 높은 공제금액(12억원)과 세액공제(최대 80%) 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;올해 1월 10일부터 내년 12월 사이 취득하는 소형 신축 주택이나 지방 미분양 주택 소유자는 특례를 신청하면 3주택 이상자에게 적용되는 중과세율을 피할 수 있다. 홈택스를 이용하면 미리채움 서비스, 합산배제 자가 진단, 세액 모의계산 등 도움 자료를 통해 쉽게 합산배제·과세특례를 신청할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배민, 구독 서비스 유료화… 배달비 떠안은 외식업주들 거센 반발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912016002</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:57:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911182535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611834 --&gt;&lt;br&gt;배달앱 업계 1위인 배달의민족(배민)이 구독제 서비스인 ‘배민클럽’을 유료화한다. 유료 멤버십 도입을 바탕으로 업계 2위로 무섭게 치고 올라오는 쿠팡이츠와의 경쟁이 본격화된 셈이지만 결과적으로는 외식업주들에게 배달 비용을 전가하는 꼴이어서 거센 반발에 부딪히고 있다.&lt;br&gt;11일 배달의민족 운영사 우아한형제들은 무료 배달 혜택을 제공하는 ‘배민클럽’을 유료화한다고 밝혔다. 배민클럽은 묶음배달 무료, 한집배달 할인 혜택을 제공하는 구독 멤버십 프로그램이다. 지난 5월 출시돼 무료로 제공해 오다가 이를 유료화하는 것인데 배달을 시키는 소비자들에게는 이득일 수 있지만 외식업체 점주 입장에서는 배달 수수료가 추가로 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배민은 배민클럽의 월 이용료는 월 3990원이나 이날부터 한시적으로 1990원으로 이용료를 낮춘다고 했다. 가입 시 1개월 무료 이용 혜택도 준다. 배민은 “무료 체험 기간 동안 사전 가입한 고객들은 1인당 평균 1만 7600원의 배달비를 절약했다. 혜택을 한 번이라도 받아 본 고객이 약 1000만명에 이른다”며 성과를 내세웠다.&lt;br&gt;문제는 점주 입장에서는 가게 노출 빈도를 높이기 위해 배민클럽 가입을 고민할 수밖에 없는데 이 경우 배달 비용을 점주가 고스란히 떠안게 된다. 배민클럽을 쓰는 점주는 월 8만원만 내는 정액제에서 건당 수수료를 부과하는 정률제로 전환되고 무료 배달 비용은 점주가 전부 부담하는 구조다. 이미 지난달 배민은 배민 배달의 중개 수수료율을 9.8%로 기존보다 3.0% 포인트 올렸다. 쿠팡이츠는 9.8%, 요기요는 9.7%이다.&lt;br&gt;이런 이유로 외식업체들은 반발하고 있다. 롯데리아 본사는 최근 배민클럽 도입에 대한 수익성을 분석해 점주들에게 “배민클럽 운영 시 이득이 크지 않아 미운영을 권고한다”는 내용의 안내문을 보냈다. 롯데리아 관계자는 “가맹점에 따라 노출도 면에서 배민클럽이 유리할 수도 있지만 배달비 부담으로 수익성이 악화할 수 있어 고민이 필요하다고 안내했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 우아한형제들은 배민클럽 주문 건당 2000원의 배달비를 최대 4개월간 지원하겠다면서 점주 달래기에 나섰지만 불만은 사그라들지 않고 있다. BBQ, 김가네, 본아이에프 등 유명 프랜차이즈 브랜드 1300여곳이 모인 한국프랜차이즈산업협회는 지난 6일 ‘프랜차이즈 배달앱 사태 비상대책위원회’를 결성하고 조만간 배민을 공정거래법 위반 혐의로 공정거래위원회에 정식 신고하기로 했다. 협회 측은 시장 지배적 사업자인 배민이 사전 협의 없이 일방적으로 수수료를 올리고, 자사 우대와 최혜 대우 등을 요구하며 외식 생태계를 초토화하고 있다고 주장했다.&lt;br&gt;무료 배달 경쟁은 쿠팡이 지난 3월 월 7890원을 내는 와우멤버십 회원에게 로켓배송 혜택과 함께 쿠팡이츠 묶음배달을 무료로 제공하며 촉발됐다. 쿠팡이츠의 약진에 요기요는 구독 서비스 요기패스X의 이용 요금을 월 9900원에서 2900원까지 낮추고 네이버, 토스 등과 제휴하며 구독자 늘리기에 안간힘을 쓰고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지배구조 규제, 기업 자율성 훼손… 코리아 디스카운트 심화시킬 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912016003</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:57:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611898 --&gt;&lt;br&gt;한국경제인협회(한경협)는 11일 대한상공회의소, 한국경영자총협회, 한국무역협회, 중소기업중앙회, 한국중견기업연합회, 한국상장회사협의회, 코스닥협회와 함께 기업 경영과 투자에 악영향을 줄 수 있는 규제 강화 법안 철회를 촉구하는 공동건의서를 국회와 정부에 건의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;한경협에 따르면 지난 5월 22대 국회 개원 이후 지난달 말까지 법제사법위원회에 계류 중인 상법 개정안 18건 가운데 14건이 기업 지배구조 규제를 강화하는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법안들은 ▲이사의 충실의무를 주주로 확대 ▲자산 2조원 이상 상장사의 이사 선임 시 집중투표제 의무화 ▲감사위원 전원 분리선출 ▲독립이사제 도입 ▲권고적 주주제안제 도입 ▲전자주주총회 의무화 등을 담고 있다.&lt;br&gt;경제단체들은 “발의 법안들은 개인투자자 보호 효과는 미미한 반면 경영권 공격 세력이나 단기 수익을 노리는 글로벌 헤지펀드에만 유리하다”면서 “지배구조 규제 남발에 따른 기업 가치 훼손으로 ‘코리아 디스카운트’를 심화시킨다”고 우려했다.&lt;br&gt;경제단체들은 발의안들이 이사들을 주주총회에서 집중투표제로 뽑도록 강제하고 감사위원 전원을 분리선출하도록 했는데 이 경우 최대주주 대신 2~3대 주주들 입맛에 맞는 이사들이 이사회를 장악할 수 있다고 주장했다. 집중투표는 2인 이상 이사 선임 시 1주당 선임이사 수만큼 의결권을 부여하는 제도다. 지난 2003년 외국계 행동주의펀드 소버린이 SK를 공격해 최태원 SK 회장 퇴진 등을 요구한 후 약 1조원의 단기 차익을 거두고 철수한 사례로 볼 때 발의된 법안들이 현실화되면 투기자본에 의한 경영권 공격이 기승을 부리고 국부유출이 반복될 가능성이 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경제단체들은 또 현행 상법상의 이사회 구성방식은 해외 사례와 비교해도 법적 강제가 심한데 발의 법안들은 이를 더욱 강화시켜 기업 경영의 자율성을 크게 훼손할 수 있다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이사의 충실의무 확대나 이사에게 공정의무를 부과하는 것, ESG(환경·책임·투명경영) 이슈에 관해 주주들이 적극 의견을 개진하도록 권고적 주주제안을 도입하는 것 등도 소수주주에게 실질적 혜택을 줄지 의문이라고도 했다.&lt;br&gt;경제단체들은 “기업 경영의 자율성을 과도하게 옥죄는 법안들이 통과될 경우 국내 기업의 국제 경쟁력 약화는 물론 기업가 정신 훼손으로 한국 경제의 체질이 크게 약화할 수 있다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스 ‘성능 2배’ 데이터센터용 SSD 개발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912016004</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:57:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235710_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611899 --&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI) 시대가 본격화하며 고대역폭메모리(HBM)와 같은 초고속 D램과 함께 낸드 솔루션 제품인 데이터센터용 솔리드스테이트드라이브(SSD)에 대한 수요가 커지고 있는 가운데 SK하이닉스가 데이터센터용 고성능 저장 장치 SSD 신제품 ‘PEB110 E1.S’를 개발했다.&lt;br&gt;11일 SK하이닉스는 글로벌 데이터센터 고객사와 함께 PEB110에 대한 인증 작업을 진행 중이며 인증이 마무리되는 대로 내년 2분기부터 제품 양산을 시작해 시장에 공급할 계획이라고 밝혔다. 신제품에 적용된 PCIe 5세대는 기존 4세대보다 대역폭이 2배로 넓어졌으며 이에 따라 데이터 전송 속도는 32GTs(초당 기가트랜스퍼)에 달한다. 이를 통해 이전 세대 대비 성능이 2배 향상됐고, 전력 효율도 30% 이상 개선됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 신제품은 특히 정보 보안 기능이 대폭 강화됐다. 새로 적용된 SPDM(Security Protocols and Data Model) 기술은 서버 시스템을 보호하는 데 특화된 핵심 보안 솔루션으로 서버의 안전한 인증과 모니터링을 지원한다. 최근 데이터센터에 대한 사이버 공격이 늘어나는 가운데 SPDM이 탑재된 PEB110은 고객의 정보 보안 요구에도 부합하는 제품이 될 것으로 회사는 보고 있다.&lt;br&gt;SK하이닉스는 이 제품을 2TB(테라바이트), 4TB, 8TB 등 3가지 용량 버전으로 개발했으며 여러 글로벌 데이터센터에 적용할 수 있는 호환성을 높이기 위해 OCP 2.5 버전 규격을 지원한다.&lt;br&gt;앞서 초고성능 제품인 PS1010을 개발해 양산 중인 SK하이닉스는 PEB110 개발을 통해 한층 탄탄해진 SSD 포트폴리오를 구축, 다양해지는 고객 니즈를 만족시킬 수 있을 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 최근 AI 관련 서버 확대 움직임에 기업용 SSD 수요는 급증세를 보이고 있다. 대만 시장조사업체 트렌드포스에 따르면 2분기 글로벌 낸드 총매출은 전 분기 대비 14.2% 증가했다. AI가 고용량 스토리지 제품 수요를 촉진하면서 평균판매단가(ASP)는 15%가량 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HS효성, 새 CI 공개… “산업입국 철학 계승”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912016005</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:57:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235722_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611900 --&gt;&lt;br&gt;새롭게 출범한 HS효성그룹이 ‘Masteria’라고 명명된 새로운 CI(사진)와 비전을 공개하며 “과학, 기술 및 집단 지성의 힘을 바탕으로 가치를 창출하는 기업이 되겠다”고 11일 밝혔다. 새로운 CI는 ‘세상을 이끄는 별’과 ‘가치 나무’를 상징하는 사각별 형태와 색으로 디자인됐다.&lt;br&gt;조현상 HS효성 부회장은 “HS효성은 창업자이신 선대회장님들이 강조하셨던 ‘산업으로 나라를 바로 세우겠다’는 산업입국의 철학과 60여년을 이어 온 효성의 역사를 계승해 나아감과 동시에 인류를 위한 다양한 가치 창출과 정도경영을 통해 모든 이해관계자의 행복을 극대화할 수 있는 도전의 지평을 열어 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;HS효성은 ‘새벽별’이라는 ‘효성’의 사명에 담긴 뜻을 이어받아 ‘세상을 이끄는 별’의 의미가 담긴 CI를 통해 세상을 더 나은 곳으로 이끌겠다는 의지를 강조했다.&lt;br&gt;한편 HS효성첨단소재는 지난 6일 임시 주주총회를 열고 종전 효성첨단소재에서 사명을 변경했다. HS효성그룹 산하 다른 관계사들도 각사 주주총회 등을 거쳐 하반기 내에 상호를 변경할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>타 집단과 교류 없는 고립된 생활, 네안데르탈인 멸종 불렀다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912022002</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:58:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611916 --&gt;&lt;br&gt;네안데르탈인은 약 4만년 전까지 유럽과 아시아 지역에서 살다가 멸종한 인류의 또 다른 종(種)이다. 현생 인류의 친척뻘인 네안데르탈인에 관해 다양한 연구가 이뤄지고 있지만 멸종 이유, 아종(亞種)의 여부 등은 여전히 베일에 싸여 있다. 이런 가운데 네안데르탈인 멸종에 대한 새로운 연구 결과가 나와 눈길을 끈다.&lt;br&gt;프랑스, 덴마크, 미국, 호주, 뉴질랜드, 스위스, 영국, 독일, 오스트리아 9개국 23개 대학과 연구 기관으로 구성된 국제 공동연구팀은 지금까지 알려진 것과 달리 네안데르탈인이 단일 혈통이 아니라 적어도 두 개의 혈통이 있었고, 그중 하나는 고립돼 생활하다가 진화의 이점을 누리지 못하고 멸종됐다는 사실을 새로 밝혀냈다. 이 연구에는 프랑스 폴사바티에대·엑스마르세유대·보르도대·툴르즈대·고등연구원(EPHE)·보르도몽테뉴대, 덴마크 코펜하겐대, 미국 코네티컷대·스토니브룩대, 호주 서던크로스대·애들레이드대, 뉴질랜드 과학기업 시프트테크놀로지스, 영국 맨체스터대, 독일 튀빙겐대, 오스트리아 빈대학 연구진이 포함됐다. 이번 연구 결과는 생명과학 분야 국제 학술지 ‘셀 유전학’ 9월 12일자에 실렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구팀은 와인 포도 생산지로 잘 알려진 프랑스 론 계곡의 만드린 동굴에서 2015년에 발굴된 네안데르탈인 화석을 분석했다. 연구팀은 이 네안데르탈인에게 ‘소린’이라는 이름을 붙였다. 소린은 영국 옥스퍼드대 영문학 교수이자 ‘반지의 제왕’의 저자인 J R R 톨킨의 소설 ‘호빗’에 등장하는 난쟁이족 영웅 ‘참나무 방패 소린’에서 따온 것이다. 네안데르탈인 화석이 발굴된 만드린 동굴은 초기 호모사피엔스도 거주했던 곳이었지만 두 종이 동시에 존재하지는 않았던 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611918 --&gt;&lt;br&gt;연구팀은 소린이 약 4만~4만 5000년 전에 살았던 후기 네안데르탈인이지만 그동안 발견된 네안데르탈인과 다른 혈통으로 추정했다. 연구팀은 소린의 치아와 턱에서 DNA를 추출해 전체 유전체 서열을 분석한 뒤 기존 네안데르탈인의 전체 유전체와 비교했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 결과 소린은 고고학적 연대 추정보다 훨씬 오래된 인류로 나타났다. 소린이 살았던 시기는 후기 네안데르탈인과 같았지만, 유전체는 매우 달랐다. 오히려 10만년 전에 살았던 네안데르탈인의 유전체와 더 유사한 것으로 확인됐다. 소린은 4만~5만년 전 다른 네안데르탈인들과 동떨어져 있는 작은 공동체에서 살았던 것으로 분석됐다. 소린의 집단은 약 10만 5000년 전에 후기 네안데르탈인과 다른 혈통으로 분리된 뒤 약 5만년 동안 다른 네안데르탈인 집단과 유전자 교환 없이 고립돼 생활하다가 멸종됐다고 연구팀은 밝혔다.&lt;br&gt;연구에 참여한 마틴 시코라 덴마크 코펜하겐대 교수(진화지리유전학)는 “오랜 기간 고립돼 있으면 유전적 변이가 제한되고 변하는 기후, 병원체 적응 능력이 줄고 사회적으로도 지식 공유와 집단으로의 발전이 제한되는 만큼 네안데르탈인의 또 다른 중요한 멸종 원인으로 볼 수 있을 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사운드의 성지 ‘지하’가 열렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912023002</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;10평 지하 보일러실, 공연장 변신&lt;br/&gt;실험적 음악·도전에 열린 공간으로&lt;br/&gt;“온몸으로 부딪치는 사운드 느낄 것”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1611920 --&gt;&lt;br&gt;‘사운드’의 성지가 탄생할까.&lt;br&gt;지난 7일 서울 마포구 상수동에 문을 연 국내 첫 사운드 전문 공연장 ‘사운드 지하’. 33㎡(약 10평) 남짓한 지하 3층 공간에서 전자음악 프로듀서 고담(Go Dam)과 뮤지션 김승혁(Tohal Kyna)이 만들어 낸 전자 사운드가 울렸다. 관객 30여명이 음악인지, 소음인지 불분명한 음계에 ‘노이즈’가 뒤섞인 중독성 있는 사운드를 익숙하다는 듯 즐기고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지하 보일러실을 공연장으로 개조해 ‘지하’(JIHA)로 명명한 주인공은 국내 전자음악(일렉트로닉) 1세대 음악가 가재발(54·이진원). 개관 공연 전 만난 그는 “사운드가 온몸을 휘감고 부딪치는 걸 경험할 수 있다”며 “녹음실 환경으로 구현한 공연장은 사운드 왜곡이 거의 없다”고 자부했다.&lt;br&gt;그는 1년여 동안 건축음향 전문가들의 조언을 받고 고가의 음향 시스템과 장비를 들여 사운드 효과를 극대화했다고 한다. 최대 40명의 관객만이 특별한 사운드 체험을 할 수 있다. 그는 K팝 공연에는 대관하지 않을 것이라고 했다. 국내 전자음악 뮤지션들과 사운드 아티스트의 실험적 음악과 도전에 필요한 공연장을 표방한다.&lt;br&gt;가재발은 잘나가는 K팝 프로듀서였다. 감각적인 테크노 사운드로 2000년대 초중반 전국의 클럽을 강타했던 바나나걸의 ‘엉덩이’가 대표 히트곡이다. 작곡가 방시혁과 가재발이 공동 제작한 프로젝트 그룹 바나나걸은 4개의 앨범을 내며 인기를 끌었다. 박지윤의 ‘성인식’ 등을 리믹스했고 영국에서 발매한 테크노곡은 한국인 첫 차트 1위의 영광을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가재발은 바나나걸 성공 후 대중음악계와 결별하고 전자음악가, 사운드 아티스트로 변신해 왔다. 그는 2008년부터 장재호 한국예술종합학교 음악원 교수와 결성한 태싯그룹으로 무대에 서고, 오디오비주얼·사운드아트 축제인 ‘WeSA’(위사·We are sound artists) 페스티벌을 10년째 이어 오고 있다. 가재발이 사운드를 강조하는 이유는 무엇일까. 그는 “사운드 그 자체가 새로운 음악”이라며 “화성이나 가사를 전달하지 않는 소리만으로 새로운 감각을 깨울 수 있다”고 말한다. 전자음악은 음악사에서 계보가 복잡하고 하위 서브 장르가 많기로 유명하다. 영국의 언더월드와 케미컬 브러더스 등 해외에는 상업적으로 성공한 뮤지션도 많지만 국내에서는 소외되기 일쑤인 언더그라운드 장르다.&lt;br&gt;가재발이 지난 2월 공연한 ‘언리더블 사운드’는 한국문화예술위원회 공연예술창작산실의 ‘올해의 신작’으로 선정됐다. 그와 태싯그룹은 대중과의 소통에 적극 나선다. 지난 5일 글로벌 아트페어 ‘프리즈 서울’의 라이브 프로그램에서 사운드 퍼포먼스를 선보였다. 다음달 9일 한글날에는 서울 세종문화회관에서 독특한 사운드 아트 ‘훈민정악’을 공연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 멀리, 정확하게… 골프는 과학이다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912024001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912024001</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611921 --&gt;&lt;br&gt;지긋지긋했던 무더위가 한풀 꺾이면서 골프의 계절이 돌아왔다. 35도를 오르내리는 무더위 속에서도 캘러웨이와 PXG, 로마로, 마스터스 등 골프 장비업체들은 골퍼들이 더 멀리, 더 정확하게 공을 보낼 수 있도록 구슬땀을 흘렸다. 올가을 싱글에 도전하는 골퍼라면 아이언과 퍼터, 골프공, 레인지파인더 등 첨단 기능으로 무장한 장비를 갖추는 것은 필수다.&lt;br&gt;골프는 과학이다. 올가을 새롭게 선보이는 골프 장비를 알아봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캘러웨이골프는 차세대 완성형 웨지인 ‘오퍼스’(OPUS) 시리즈를 내놨다. 오퍼스는 비교적 높은 토와 리딩 에지의 반경, 안정감 있는 호젤 디자인으로 독보적인 퍼포먼스를 보장하는 캘러웨이골프 역대 최고의 웨지 시리즈로 평가받고 있다. 또 PXG는 새로운 특허기술을 접목한 GEN7 아이언을 선보였다. ‘퀀텀 코어’(Quantum COR) 내부 코어 소재를 통해 약 10년 동안 만들어진 PXG 아이언의 반발계수(COR)를 미국골프협회(USGA) 한계 수치까지 끌어올려 뛰어난 관용성과 비거리 성능을 자랑한다.&lt;br&gt;‘비거리’에 진심인 마스터스인터내셔널은 온오프(ONOFF) ‘FF-247 Ⅳ’ 아이언을 선보이며 ‘짤순이’들의 사랑을 독차지하고 있다. 온오프 다이와(DAIWA) 테크놀로지의 집약체인 FF-247 Ⅳ은 아이언의 거리를 확실히 늘려 주면서 누구나 쉽게 ‘파’를 할 수 있는 여건을 만들어 준다.&lt;br&gt;로마로는 골프 퍼터의 중심 위치를 최적화해 골프공의 직진성을 극대화한 ‘십 베타(Ship-Beta) 퍼터’를 선보였다. 배의 형상을 연상시키는 ‘십’(Ship) 시리즈는 그만큼 어드레스부터 안정감을 준다. 또 고중심 설계로 직진성에 유리한 롤링을 만들어 낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;클럽만큼 중요한 것이 ‘공’이다. 브리지스톤이 프리미엄 라인인 투어(TOUR) B 시리즈를 선보이며 타이틀리스트의 아성을 허물고 있다. 첨단 기술이 접목된 골프공인 투어 B는 묵직한 XCLRNT(엑스 클라렌트) 미드 레이어로 부드러운 퍼팅과 의도한 만큼의 비거리를 내는 아이언샷을 가능하게 한다. 또 우레탄 커버에 신소재를 배합해 쇼트게임 시 우수한 스핀 성능을 자랑한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘핀까지 몇 미터를 쳐야 하는지 알려 주는 레인지파인더는 싱글을 지향하는 골퍼들의 필수품이다. 보이스캐디의 레이저 피트(Laser FIT)는 라면 한 봉지(120g)보다 가벼운 116g의 무게와 신용카드보다 작은 콤팩트한 사이즈로 인기를 끌고 있다. 또 니콘도 쿨샷 프로투 스테빌라이즈드(COOLSHOT PROII STABILIZED)의 블랙 컬러를 선보이며 레인지파인더 시장 공략에 나섰다.&lt;br&gt;글로벌 골프 플랫폼 기업인 골프존은 지난 1일 중국 톈진에 새로운 도심형 골프장 ‘시티골프’(CITY GOLF)를 선보였다. 시티골프는 티샷부터 어프로치까지는 스크린에서 진행되고 그린 주변 플레이부터는 스크린이 열리며 실제 그린 구역에서 진행되는 게 특징이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캘러웨이골프 코리아, 승자들이 선택하는 차세대 완성형 웨지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912024002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912024002</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611922 --&gt;&lt;br&gt;캘러웨이골프 코리아가 최근 선보인 차세대 완성형 웨지 ‘오퍼스’(OPUS) 시리즈에 국내 골퍼들의 관심이 집중되고 있다.&lt;br&gt;오퍼스 시리즈는 캘러웨이 역사상 투어 선수들과 가장 오랜 시간, 가장 많은 테스트를 거쳐 탄생한 제품이다. 비교적 높은 토와 리딩 에지의 반경, 안정감 있는 호젤 디자인 등으로 캘러웨이골프 역대 최고의 웨지 시리즈로 평가받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오퍼스와 오퍼스 플래티넘 두 가지 라인으로 출시되는 오퍼스 시리즈는 새로운 기술인 ‘스핀 젠 페이스 테크놀로지’(Spin Gen Face Technology™)를 적용해 차세대 퍼포먼스를 선사한다. 스핀 젠 페이스 테크놀로지는 더 촘촘한 그루브 배치, 그루브 인 그루브, 블라스트 마감 처리된 페이스 표면 등 세 가지 핵심 요소를 결합해 완성한 페이스로 투어 수준의 탁월한 스핀 컨트롤과 최상의 타구감을 제공하는 것이 특징이다.&lt;br&gt;또 오퍼스 플래티넘 웨지 헤드는 정밀기기에서 오차의 범위가 없는 일관된 부품을 생산할 때나 사용되는 MIM(Metal Injection Molding) 공법이 적용됐으며 헤드 무게 및 로프트 등 스펙의 오차가 거의 없어 웨지의 정교함과 정밀함의 수준을 한층 높였다. 오퍼스 웨지 시리즈는 이미 투어 우승 선수들의 선택을 통해 그 우수성을 입증해 나가고 있다. 2024 PGA 챔피언십 우승자인 잰더 쇼플리와 2024 US 여자 오픈 챔피언인 사소 유카 모두 오퍼스 웨지를 사용해 좋은 성적을 거뒀다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로마로골프, 골프공 직진성 극대화… 쳤다 하면 ‘쏘옥’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912024003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912024003</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235927_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611923 --&gt;&lt;br&gt;로마로골프가 중심 위치를 최적화해 골프공의 직진성을 극대화한 ‘십 베타(Ship-Beta) 퍼터’를 출시했다. 배의 형상을 연상시키는 ‘십’(Ship) 시리즈는 그만큼 어드레스 시 안정감을 주는 헤드의 디자인으로 편안한 안정감을 더한다.&lt;br&gt;특히 이번에 새롭게 선보인 십 베타 퍼터는 십 시리즈가 주는 편안함을 그대로 유지한 것은 물론 알루미늄 페이스 코어의 밸런스를 최적으로 설계했으며 중심 위치를 높여 직진성에 유리한 롤링을 완성시켰다. 또 후면부에서 추가 웨이트 조정이 가능한 ‘피팅웨이트’ 모델로 1~7g까지 개인의 스트로크에 따라 무게를 배분할 수 있는 웨이트 나사를 별도로 구매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;퍼팅이 서투른 사람의 공통점은 타점이 페이스 상단에 모이는 것이다. 또 궤도를 안정시켜 주는 깊은 무게중심 헤드에서도 후방의 무게가 방해돼 올바른 스트레이트 궤도를 그리지 않고 타점이 흔들리는 요인이 된다.&lt;br&gt;그래서 로마로는 일반적인 저중심 퍼터와 다른 ‘고중심 퍼터’를 개발했다. 무게중심을 높게 만들어 퍼터를 수평으로 움직여도 정확한 임팩트를 얻을 수 있고 볼이 라인을 타고 홀컵에 빨려 가는 듯한 롤링 좋은 퍼터를 만들었다. 퍼터의 중심과 볼의 중심은 높이 차이가 있기 때문에 중심을 타격하기 위해서는 위쪽에서 치거나 헤드를 띄워 수평타를 쳐야 한다. 십 베타는 중심의 차이를 최소화해 그린 가장자리에서 수평타로 부드러운 임팩트를 줄 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보이스캐디, 작고 가벼워 주머니 ‘쏙’… 0.1초 만에 측정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025001</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611925 --&gt;&lt;br&gt;보이스캐디는 올 상반기 출시한 레이저 골프 거리측정기 ‘레이저 핏’(Laser FIT)이 예약판매 및 3차 생산 물량을 완판했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;레이저 핏은 외관에 카데트 블루 색상과 레드 베이지 색상을 입혀 화사한 디자인을 완성했다. 라면 한 봉지(120g)보다 가벼운 116g의 무게에 신용카드보다 작은 콤팩트한 크기로 휴대성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성능은 0.1초의 측정 속도로 사람이 눈을 깜빡이는 속도보다 3배 정도 빠르게 측정한다. 또한 정확한 거리를 쉽게 확인할 수 있도록 ‘핀 트레이서’ 기능을 갖췄다. 이는 핀 주변을 연속으로 스캔했을 때 가장 앞에 있는 핀까지의 거리를 확인해 진동으로 안내해 준다.&lt;br&gt;사용자들이 가장 만족한 기능인 ‘볼투핀’(Ball-to-Pin)은 삼각측량 방식을 사용한다. 카트에서 자신의 공 위치를 한 번 측정하고, 핀을 측정할 경우 공에서 핀까지의 거리를 자동으로 계산해 알려준다. 이 기능을 사용하면 카트에서 클럽을 4~5개씩 가지고 내릴 필요가 없다.&lt;br&gt;한편, 보이스캐디의 레이저 골프 거리측정기는 ‘한국 지형에 강하다’는 콘셉트로 10년 넘게 축적한 골프 데이터와 PGA, LPGA 프로들의 클럽별 평균 비거리, 탄도 값을 적용한 보정 거리(V알고리즘)를 통해 한국 지형에 최적화한 거리를 안내해 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PXG, 특허 소재… 역대급 관용성·볼스피드 구현</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912024004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912024004</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611924 --&gt;&lt;br&gt;프리미엄 골프 브랜드 PXG 공식 수입원인 카네가 지난달 선보인 GEN7 아이언과 새로운 블랙옵스(Black Ops) 아이언이 뜨거운 인기를 누리고 있다.&lt;br&gt;GEN7 아이언은 새로운 특허기술로 개발한 ‘퀀텀 코어’(Quantum COR) 내부 코어 소재를 통해 약 10년 동안 만들어진 PXG 아이언의 반발계수(COR)를 USGA 한계 수치까지 끌어올려 역사상 가장 뛰어난 관용성과 비거리 성능을 발휘한다. GEN7 아이언은 0311P와 0311XP 두 가지 모델로 나뉘며 초심자부터 중상급자 골퍼까지 아우르는 스펙을 가졌다. 특히 GEN7 0311P 아이언은 부드러운 타구감으로 비교적 핸디캡이 낮은 플레이어에게 이상적인 관용성과 안정감을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 새롭게 선보이는 블랙옵스 아이언은 다양한 플레이어에게 최적화된 라인업으로, 중공 구조의 캐비티 유형 제품이다. 내부에는 PXG 특허 소재인 XCOR이 주입됐으며 폭발적인 볼 스피드를 구현한다. GEN7 아이언과 마찬가지로 울트라 신페이스(Ultra Thin face)가 적용됐고, 비교적 큰 페이스와 두께감 있는 탑 레일이 외형적인 특징이다. 431 스테인리스스틸 소재로 이뤄진 보디에 클럽의 백페이스 중앙에는 MOI 향상을 위해 무게를 절감시키는 인서트를 배치한 듀얼 캐비티백 디자인이 적용됐다. PXG 클럽 신제품은 전국 PXG 공식 대리점 및 온라인 스토어에서 만나 볼 수 있으며 카네에서 매월 진행하는 PXG 클럽 피팅데이에서도 시타해 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프존, 中 톈진에 18홀 규모 도심형 골프장 개장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025002</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611926 --&gt;&lt;br&gt;18홀 골프장을 도심에 옮겨 놓은 하이브리드형 골프 플랫폼이 국내 기업에 의해 중국에 선을 보였다.&lt;br&gt;골프존은 지난 1일 중국 톈진에 도심형 골프장 ‘톈진 시티골프(CITY GOLF)’를 개장했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회원제로 운영되는 시티골프는 ‘도심 속에서 즐기는 프리미엄 골프장’을 지향하는 하이브리드 형태의 골프 플랫폼으로, 스크린골프에 필드 그린을 결합했다.&lt;br&gt;톈진 시티골프는 매강 컨벤션 센터 5000평 실내 공간에 18홀 규모로 각각 18개의 스크린과 그린이 조성됐으며 18m 탁 트인 층고에 자연 채광을 받으며 프라이빗한 도심형 골프를 즐길 수 있도록 꾸며졌다.&lt;br&gt;티샷부터 어프로치까지는 스크린에서 진행되고 그린 주변 플레이부터는 스크린이 열리면서 실제 그린 구역에서 플레이를 한다. 홀에 따라 그린 구역에서 어프로치샷과 벙커샷도 가능하다. 날씨와 시간 제약 없이 도심 한복판에서도 골퍼들이 스크린을 벗어나 실제 필드에서 플레이하는 듯한 생생한 경험을 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 골프존은 신사업 오픈 기념식과 함께 ‘골프존차이나오픈’ 대회를 오는 13일 톈진 시티골프에서 개최한다. 총상금 500만 위안(약 9억원), 우승상금 150만 위안(약 2억원) 규모의 대회로, 예선을 통과한 남녀 선수와 대외 초청 선수 등 총 100여명이 출전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스터스인터내셔널, 집 나간 비거리 찾아준다… ‘짤순이 구세주’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912024005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912024005</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235930_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611927 --&gt;&lt;br&gt;‘아이언의 거리를 늘려 드립니다.’&lt;br&gt;마스터스인터내셔널의 온오프(ONOFF) ‘FF-247 Ⅳ’ 아이언이 거리가 짧아 고민에 빠진 골퍼들의 구세주로 떠오르고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;11일 마스터스인터내셔널에 따르면 네이밍부터 비거리에 대한 온오프의 진심을 담았다. FF는 플라이 파(FLY FAR)다. 24시간 7일, 오직 비거리만 고민해 온 온오프 다이와(DAIWA) 테크놀로지의 집약체다.&lt;br&gt;그동안 비거리는 드라이버를 비롯한 우드류의 마케팅 포인트로 집중됐다. 온오프 FF-247 시리즈는 아이언에 특화된 비거리를 제안한다. 다이와의 카본 테크놀로지가 선사하는 헤드와 샤프트의 최적 조합을 완성한다. 가볍고 편하게 클럽 스피드를 낼 수 있다. 풀 코어(Full Core)로 설계된 헤드를 통해 보다 안정감 있는 임팩트를 구현한다.&lt;br&gt;전작보다 텅스텐 합금 웨이트를 가볍게 했다. 비중을 2배 가까이 높였다. 고비중 텅스텐 접합 기술로 저중심을 실현해 편하게 고탄도의 샷을 이끈다. 마스터스인터내셔널 측은 “비거리가 고민인 골퍼들에게 잃어버린 비거리를 찾아 드릴 좋은 무기가 될 것으로 기대하고 있다”며 “아이언도 멀리 칠 수 있다면 보다 공격적으로 홀을 공략할 수 있다. 골프가 더 재밌어질 것”이라고 강조했다. FF-247 Ⅳ 아이언은 남성(블랙·블루)과 여성(블랙·레드) 두 가지 모델이다. 6번 아이언부터 AW까지 6개 아이언 세트가 기본 구성이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>니콘이미징코리아, 시각·청각으로 핀 플래그까지 거리 알려줘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025003</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235937_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611929 --&gt;&lt;br&gt;니콘이미징코리아의 골프용 레이저 거리측정기 ‘쿨샷 프로투 스테빌라이즈드’(COOLSHOT PROII STABILIZED)는 ‘쿨샷’(COOLSHOT) 시리즈의 최고 사양 모델이다. 전작에 탑재됐던 ‘광학식 손떨림 보정 기능’을 계승해 손의 움직임으로 인한 진동을 줄이면서 먼 거리에 있는 핀 플래그까지 쉽게 측정할 수 있게 도와준다.&lt;br&gt;이 제품은 핀 플래그가 포착·측정됐음을 한눈에 알 수 있는 ‘락트온’(LOCKED ON) 기능이 더욱 진화했다. 특히 ‘듀얼 락트온 에코’(Dual LOCKED ON ECHO) 기술이 새롭게 적용돼 핀 플래그까지의 거리 측정이 완료된 것을 시각뿐 아니라 청각으로도 정확하게 알려준다. 겹친 피사체를 측정할 경우 가장 가까운 피사체까지의 거리가 뷰파인더에 녹색 락트온으로 표시되고 동시에 전자음이 울린다. 이를 통해 뒤편에 숲이 있는 코스에서도 수풀과 혼동하지 않고 핀 플래그까지의 거리가 측정됐음을 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 골프 대회에서 사용할 수 있는 ‘직선거리 모드’, 고저 차와 직선거리를 감안해 공을 쳐야 하는 거리를 안내해 주는 ‘골프 모드’를 비롯해 ‘직선거리와 높이 모드’, ‘수평거리와 높이 모드’ 등 4가지 측정 표시 모드를 제공한다. 이 모드들은 간편하게 버튼 한 번으로 서로 바꿔가며 적용할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>슈퍼스트로크, 그립만 바꿨을 뿐인데 퍼팅이 달라졌네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025004</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611930 --&gt;&lt;br&gt;슈퍼스트로크의 신제품 라인업 ‘제너지’(ZENERGY) 그립이 시장의 좋은 반응을 얻고 있다.&lt;br&gt;11일 브이씨에 따르면 슈퍼스트로크는 글로벌 프리미엄 골프 그립 브랜드로, 2007년 PGA 투어에서 우승한 최경주 선수가 사용해 주목을 받았다. 현재 전 세계 투어프로의 퍼터 그립 점유율 1위를 차지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022년 슈퍼스트로크를 인수한 브이씨는 지난해 슈퍼스트로크의 신제품 제너지 라인을 선보였다. 제너지는 향상된 스파인 플러스(Spyne+) 기술과 부드러운 폴리우레탄 질감 처리, 특허받은 노테이퍼(NO Taper) 기술로 그립의 안정감과 일관된 퍼팅이 가능하도록 설계됐다.&lt;br&gt;스파인 플러스 기술은 각 골퍼의 그립법에 맞는 설계로 그립 뒤쪽 양각 처리된 굴곡을 개선해 정타율을 향상한다. 그립 뒷면의 선을 굵게 표시해 일관성 있는 손 위치를 제공, 페이스를 똑바로 맞출 수 있도록 도와준다.&lt;br&gt;노테이퍼 기술도 주목할 만하다. 유니크한 병렬 설계로 골퍼의 그립 압력을 최소화함으로써 안정적인 퍼팅을 가능하게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그립 피팅은 클럽을 바꾸거나 스윙으로 보완하기 힘든 구질을 그립 변경만으로 해결한다든가 안정적이지 못한 퍼팅 스트로크를 그립 교체로 실수를 최소화할 수 있기 때문에 아마추어 골퍼들이 스코어를 줄일 수 있는 대안이 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>드루, ‘박성현 벨트’로 유명세… 버클 추가 제공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025005</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611931 --&gt;&lt;br&gt;드루는 본격적인 가을 라운딩 시즌을 맞아 ‘드루 벨트’를 사면 추가로 버클 세트를 주는 행사를 한다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;박성현 KLPGA 프로가 착용했던 벨트로 알려진 드루 벨트는 프리미엄 천연 가죽을 사용해 내구성이 좋고 남녀 구분 없이 착용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드루 벨트는 가죽의 특성과 핸드메이드 마감에 따라 플레인, 리자드, 풀 그레인, 크로커다일 등 4가지 라인의 스트랩이 있고, 취향에 따라 버클을 바꿔가며 다양하게 연출할 수 있다. 플레인 스트랩은 골드·네이비, 리자드 스트랩은 화이트블랙, 풀 그레인은 화이트·브라운·옐로우·블랙·핑크·오렌지 등의 색상으로 선보여 선택의 폭을 넓혔다.&lt;br&gt;한편, 드루 브랜드명은 유러피안 투어 골프선수 ‘사이먼 허드’(Simon Hurd)의 이름인 ‘Hurd’의 철자를 거꾸로 뒤집어 ‘druh’라고 만들었다. 팀 드루의 소속 프로로는 KLPGA 송가은·지한솔·김해림 프로와 KPGA 전가람·송재일 프로 등이 있다. 유튜브 채널 ‘탈골스윙’을 운영 중인 나병관 프로 등 국내 골프 교습가 등도 구성원이다.&lt;br&gt;지난 6월은 팀 드루의 전가람 프로가 ‘제67회 KPGA 선수권대회’에서 우승하며, 당시 착용했던 전면 트로피컬 패턴이 인상적인 ‘2024 봄·여름 시즌 트로피컬 썸머 피케 티셔츠’가 화제가 되기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>브리지스톤골프, ‘따뜻함’ 의미 담은 신규 로고… 기술력 강조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912025006</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611932 --&gt;&lt;br&gt;브리지스톤골프가 한정판 ‘투어 B 코퍼레이트 에디션(TOUR B CORPORATE EDITION)’ 볼의 본격 판매에 나선다.&lt;br&gt;11일 브리지스톤골프 한국 총판인 석교상사에 따르면 이 제품은 올해 앞서 출시된 ‘투어 B X’ ‘투어 B XS’ 볼에 새겨진 ‘B’ 로고에 빨간색 포인트를 추가해 차별화를 줬다. 빨간색 삼각형이 삽입된 B 로고를 아이언 ‘V300 9’에 이어 볼에도 적용한 것. 기존 투어 라인 클럽에만 쓰였던 로고를 V300과 볼에도 삽입해 클럽과 볼의 전문성을 강조했다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;석교상사 관계자는 “신규 로고의 빨간 포인트는 국내 골프 시장에서 석교상사가 보여준 따뜻함과 사랑의 상징성도 의미한다”며 “대회 운영비를 포함해 모인 기부금을 전액 기부하는 사랑나눔 골프대회, 중등부와 고등부 등에 다양한 주니어 지원, 아마추어 대회 지원 등 골프 업계의 관심과 사랑이 필요한 곳에 지원하고자 노력하는 석교상사의 철학이 담겨 있다”고 말했다.&lt;br&gt;‘투어 B’ 시리즈는 브리지스톤골프의 프리미엄 라인으로, 타이어 제조 기술에서 비롯한 특허와 기술이 집약됐다. 대표적으로 ‘슬립리스 바이트 코팅’, ‘엑스 클라렌트’(XCLRNT), ‘리액티브 아이큐’(REATiViQ) 등의 기술이 쓰였다. 실제로 개발에 참여한 타이거 우즈는 투어 B 개발팀에 ‘천재들’이라고 극찬했다는 후문이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이기흥 3선 봉쇄 나선 문체부… 체육회 ‘셀프 연임 심의’ 개선 권고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912026002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912026002</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911180222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611795 --&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부가 이기흥(69) 대한체육회장의 3선 도전 근거가 되는 ‘셀프 연임 심사’와 관련된 제도 개선을 권고했다. 이 회장의 3선 출마를 원천 봉쇄하려는 의도가 담긴 행보로 풀이된다.&lt;br&gt;문체부는 11일 “대한체육회장이 임명한 스포츠공정위원회 위원에게 자신의 임기 연장을 심의받는 절차는 비상식적이며 연임 허용 심의 기준도 대한체육회 정관에 위반된다”고 밝혔다. 문체부는 “대한체육회에 이달 말까지 스포츠공정위의 불공정성을 시정하라고 권고했다”며 “수용 여부에 따라 후속 조처를 할 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 회장은 2016년 초대 통합 대한체육회 수장에 올라 2021년 재선을 거쳐 8년째 재임 중이다. 그는 내년 1월로 예정된 대한체육회장 선거를 앞두고 ‘3선 도전 의사’를 숨기지 않고 있다. 현재 대한체육회와 회원단체 임원의 임기는 1회에 한해 연임하되 스포츠공정위의 심의를 받아 임기를 더 연장할 수 있게 돼 있다. 대한체육회 정관 제29조 1항은 “임원의 ‘재정 기여, 주요 국제대회 성적, 단체 평가 등 지표를 계량화하여 평가한 결과 그 기여가 명확한 경우’에 한해 연임 제한의 예외를 인정할 수 있다”고 규정하고 있다.&lt;br&gt;문체부는 “현 스포츠공정위원장은 2017년 1월부터 3년간 이 회장의 특별보좌역으로 활동한 이후 지금까지 위원회에서 활동하고 있다”며 “임기 연장은 예외를 인정하는 것이라 엄격한 심사가 필요한데도 현재 상태로 절차가 진행되는 것은 심사의 일반법 원칙인 ‘제척·기피·회피’에도 위반된다”고 지적했다.&lt;br&gt;스포츠공정위의 대한체육회장 임기 연장 심의 기준도 ‘심의 대상자 대체 불가 정도’, ‘임원의 포상 경력’ 등 대한체육회 정관과 무관하거나 ‘허용’, ‘불인정’을 구분하는 점수가 없어 자의적 심사가 가능하다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 문체부는 대한체육회와 대한장애인체육회에 체육단체 임원의 징계관할권 상향도 권고했다. 이는 지난 2월 국민권익위원회의 결정을 수용하라는 요구로, 체육단체 임원의 징계를 해당 단체가 ‘셀프 심의’하는 것은 공정하지 않다는 판단에 따른 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조성진·임윤찬 온다, 최정상 오케스트라와 함께</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912023003</guid>
      <pubDate>2024-09-11T23:59:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/11/SSC_20240911235920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611928 --&gt;&lt;br&gt;피아니스트 조성진(30)과 임윤찬(20)이 다음달부터 세계적인 오케스트라의 내한 공연 협연으로 클래식 팬들과 잇따라 만난다.&lt;br&gt;조성진은 오스트리아 빈 필하모닉(10월), 독일 바이에른 방송교향악단(11월)과 호흡을 맞춘다. 1842년 창설된 빈 필하모닉은 상임 지휘자나 음악감독 없이 매 시즌 현시대의 거장을 객원 지휘자로 세워 예술적 견해를 확장하는 특별한 전통을 지니고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 내한 공연의 지휘봉은 안드리스 넬손스가 쥔다. 지휘 명장 마리스 얀손스의 직계 제자인 그는 현재 미국 보스턴 심포니오케스트라와 독일 라이프치히 게반트하우스 오케스트라의 음악감독을 맡고 있다. 조성진은 오는 10월 25일 서울 예술의전당 콘서트홀, 26일 서울 롯데콘서트홀 공연에서 베토벤 피아노 협주곡 3번을 들려준다.&lt;br&gt;바이에른 방송교향악단은 2023~24시즌부터 상임 지휘자로 활동하는 사이먼 래틀과 함께 6년 만에 한국을 찾는다. 1949년 창단된 바이에른 방송교향악단은 레너드 번스타인, 게오르그 솔티, 야니크 네제 세갱 등 당대 최고의 지휘자들과 협업하며 최정상급 오케스트라의 명성을 지켜 오고 있다.&lt;br&gt;조성진은 11월 20·21일 롯데콘서트홀 공연에서 브람스 피아노 협주곡 2번과 베토벤 피아노 협주곡 2번을 각각 연주한다. 그는 바이에른 방송교향악단의 이번 아시아 투어 단독 협연자로 일본, 대만 무대에도 오를 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611934 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;12월에는 임윤찬이 온다. 독일의 강자 도이치 캄머필하모닉이 12월 18일 예술의전당에서 펼치는 2년 만의 내한 공연에 함께한다. 임윤찬은 2004년부터 20년째 예술감독을 맡고 있는 지휘자 파보 예르비와 합을 맞춰 쇼팽 피아노 협주곡 2번을 들려줄 예정이다. 쇼팽 특유의 섬세한 피아니즘은 물론 낭만주의의 달콤함과 열정이 공존하는 연주로 기대를 모은다.&lt;br&gt;한편 세계적 클래식 음반 시상식인 영국 ‘그라모폰 뮤직 어워즈’ 최종 후보에 임윤찬의 ‘초절기교 연습곡’과 ‘쇼팽: 에튀드’ 등 2개 앨범이 포함돼 다음달 2일 수상 결과에 관심이 집중되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“냉동고 문 ‘쾅’ 닫았는데 열려…” 다 녹은 얼음, 아이 책임인가요?[이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500001</guid>
      <pubDate>2024-09-12T00:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/12/SSC_20240912002555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611948 --&gt;&lt;br&gt;한 무인매장에서 아이가 얼음컵을 꺼내고 냉동고 문을 닫았는데 반동에 의해 살짝 열리면서 냉동고 안의 냉동식품 등이 녹는 일이 발생했다.&lt;br&gt;11일 JTBC ‘사건반장’에는 지난달 14일 무인매장을 찾은 남자아이가 냉동고 문을 덜 닫고 가 금전적 피해를 입었다는 점주 A씨의 제보가 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨가 공개한 폐쇄회로(CC)TV 영상을 보면 한 형제가 무인매장에 들어온다. 형에 이어 동생이 냉동고 문을 열어 얼음컵을 꺼낸 뒤 냉동고 문을 닫았지만 튕기면서 살짝 열린다. 이를 모른 채로 아이들은 나갔고 냉동고 문이 열린 채 1시간 반 정도 방치됐다.&lt;br&gt;이로 인해 해당 냉동고 안에 있던 얼음컵과 냉동식품 등 약 30만원어치가 녹았다고 A씨는 전했다.&lt;br&gt;앞서도 이와 비슷한 일을 겪어 A씨는 냉동고에 ‘제발 문을 꼭 닫아주세요. 쾅! 말고 살며시요!’라는 안내문을 써붙이기도 했다. 당시 A씨는 아이 엄마와 연락해 사과를 받으며 일을 마무리 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611949 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에도 A씨는 결제 당시 적립한 번호를 통해 아이에게 연락했고 아이 엄마 B씨와 연락이 닿았다. A씨는 B씨에게 CCTV 영상을 보내며 상황을 설명했다.&lt;br&gt;B씨는 “죄송하다. 아이가 장난친 것도 아닌데 잘 닫히지 않은 상황이 난감하다”면서 “보험사에 ‘일상생활 책임배상’을 신청했고 연락이 오는 대로 말씀드리겠다”고 했다.&lt;br&gt;이후 B씨는 피해 금액을 물었고, 제보자는 판매가 불가능한 제품들만 추려 총 14만 200원이라고 전했다. 그러자 B씨는 “파는 금액으로 청구하는 건 곤란하다. 관리 책임 없이 아이 과실 100%로 청구하는 건 아닌 것 같다”며 “도의적 책임으로 7만원 이상은 힘들 것 같다. 그 이상 배상을 원하면 법적 조치를 취하길 바란다”는 답이 돌아왔다.&lt;br&gt;이에 A씨가 금액을 낮춰 10만원의 변상금을 제안했지만 B씨는 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;배상 금액 논의 중 SNS에 올린 아이 엄마&lt;br/&gt;“업주도 매장 관리해야할 일부 책임 있어”&lt;/strong&gt;인플루언서였던 B씨는 이후 ‘무인매장 냉장고문 꼭 닫으세요’라는 제목으로 영상을 만들어 자신의 인스타그램에 올렸고 이는 1200만이 넘는 조회수를 기록하며 주목을 받았다. 이 영상은 캡처돼 온라인 커뮤니티 등에도 올라왔다. B씨가 배상 금액으로 점주와 논의 중이라는 상황을 전하자 일부 네티즌들은 “아이를 도둑으로 만든다”며 A씨에 대한 비판 댓글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611950 --&gt;&lt;br&gt;B씨는 “아이들이 많이 가는 매장이니까 ‘이런 경우도 있을 수 있다. 알고 계시면 좋을 것 같다’는 취지로 올린 것이다. 사장님을 비난하려는 의도는 아니었다”고 매체에 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “이전에도 냉동고가 잘 안 닫히는 문제가 있었는데 그 문제는 빼놓고 아이 잘못과 금액 이야기만 했다”며 “사장님이 영상을 지워 달라 했으면 충분히 들어줄 의향이 있었다”고 했다. 현재 해당 영상은 삭제된 상태다.&lt;br&gt;이에 박지훈 변호사는 “일단 아이의 행동에 대해 부모가 법정대리인으로 책임을 져야 한다. 문제는 얼마를 배상을 해줘야 하는 것인가”라면서 “아이의 잘못으로 큰 손해가 발생한 건 맞지만, 관리하는 입장에서도 유심히 매장을 살펴야 하는 의무가 있다. 업주의 과실을 고려해서 배상액 조율을 잘 해야한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘영국남자♥’ 국가비, 모유수유 사진 공개 “어디서 하든 당연”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/12/20240912500002</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/12/20240912500002</guid>
      <pubDate>2024-09-12T00:48:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/12/SSC_20240912004830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611951 --&gt;&lt;br&gt;유튜버 ‘영국남자’ 조쉬의 아내 국가비가 모유수유 인증샷을 공개했다.&lt;br&gt;국가비는 10일 자신의 인스타그램에 “모유수유를 어디서든 해도 당연한 거고 배려해주는 분위기. 내가 모유수유를 한다니 믿기지 않음”이라며 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 국가비는 카페로 보이는 곳에 앉아 모유수유를 하고 있는 모습이다.&lt;br&gt;그는 셔츠를 풀고 모유를 먹이며 아기를 사랑스러운 눈빛으로 바라보고 있다.&lt;br&gt;또 아기를 소중하게 안고 있는 남편 조쉬의 사진도 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611952 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 접한 네티즌들은 “모유수유 모습 감동이다”, “다들 배려해주는 분위기 정말 좋겠다”, “눈에서 꿀이 뚝뚝 떨어지네요” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;한편 서바이벌 프로그램 ‘마스터셰프 코리아 시즌3’ 준우승자 출신 국가비는 지난 2015년 영국인 유튜버 조쉬와 결혼했다.&lt;br&gt;국가비는 지난 2월 자신의 유튜브 채널을 통해 지난해 10월부터 배아이식을 준비했다고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 몇 년의 임신시도 끝에 드디어 골인으로 향하는 것 같았으나 이식 후 몸이 좋지 않아 불안했던 지난 날들을 고백한 바 있다.&lt;br&gt;국가비 조쉬 부부는 지난 달 결혼 9년 만에 난임을 딛고 첫 딸을 품에 안았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 9월 12일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500003</guid>
      <pubDate>2024-09-12T01:02:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/14/SSC_20240614011002_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1580253 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 기다리던 소식 듣는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 집안이 화목하다.&lt;br&gt;72년생 : 적극적인 자세로 밀고 나가라.&lt;br&gt;84년생 : 수입이 좋은 날이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 갑작스런 일에 당황 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 어려운 고비 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;61년생 : 새로운 친구를 만나겠다.&lt;br&gt;73년생 : 횡재수가 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;85년생 : 지나친 계획은 무리.&lt;br&gt;97년생 : 행운이 손짓하는 날.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 귀인이 와서 도와준다.&lt;br&gt;62년생 : 바쁘면 행운이 따른다.&lt;br&gt;74년생 : 커다란 성과 있다.&lt;br&gt;86년생 : 즐거운 만찬에 초대받는다.&lt;br&gt;98년생 : 복이 충만하고 신수가 좋다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 무리하게 행동하지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 모든 일에 신중을 기하라.&lt;br&gt;75년생 : 문서에 큰 이익 있다.&lt;br&gt;87년생 : 우연히 행운이 있다.&lt;br&gt;99년생 : 참고 견디는 것이 상책.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 어려움 닥쳐도 적극적으로 나가라.&lt;br&gt;64년생 : 변동수가 있고 명예가 상승.&lt;br&gt;76년생 : 지난 일에 얽매여서 손실이 크겠구나.&lt;br&gt;88년생 : 큰 일을 추진해 성공한다.&lt;br&gt;00년생 : 새로운 일 벌여도 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 기쁜 와중에 슬픈 일이 있구나.&lt;br&gt;65년생 : 하는 일이 잘된다.&lt;br&gt;77년생 : 가족끼리 마찰이 없도록 조심하라.&lt;br&gt;89년생 : 자신의 일을 발설하지 마라.&lt;br&gt;01년생 : 신용이 최고다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 체면 손상되는 일이 생기겠다.&lt;br&gt;66년생 : 오늘 당장에 승부를 걸지 마라.&lt;br&gt;78년생 : 저녁에 약속이 밀리는구나.&lt;br&gt;90년생 : 재물운이 따른다.&lt;br&gt;02년생 : 대인 관계가 원만하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 기다리던 소식이 들린다.&lt;br&gt;55년생 : 가까운 사람과 충돌 예상.&lt;br&gt;67년생 : 서로 믿음을 가져야 한다.&lt;br&gt;79년생 : 힘들수록 용기를 가져라.&lt;br&gt;91년생 : 좋은 사람 만날 운.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 오늘처럼 기쁜 날 마음껏 움직여라.&lt;br&gt;56년생 : 긴장을 풀어라.&lt;br&gt;68년생 : 아랫사람의 협조를 활용하라.&lt;br&gt;80년생 : 아는 것이 병이다.&lt;br&gt;92년생 : 맡은 일에 충실하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 귀인의 도움을 받는다.&lt;br&gt;57년생 : 마음의 부담이 사라진다.&lt;br&gt;69년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;81년생 : 희망을 가지는 자만이 성공을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;93년생 : 상대에게 협조하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 분수에 맞는 행동을 하라.&lt;br&gt;58년생 : 오해는 바로 풀어야 한다.&lt;br&gt;70년생 : 부부애가 좋아진다.&lt;br&gt;82년생 : 노력의 성과 있어 재물운이 있다.&lt;br&gt;94년생 : 거친 표현은 삼가야 한다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 가정은 안정된다.&lt;br&gt;59년생 : 운이 트인다.&lt;br&gt;71년생 : 침착하게 행동하라.&lt;br&gt;83년생 : 노력하면 현상유지는 가능하다.&lt;br&gt;95년생 : 적극적으로 도전해 보라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 신임 한미 연합사령관에 브런슨 육군 중장 지명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500004</guid>
      <pubDate>2024-09-12T06:05:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/12/SSC_20240912060511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611953 --&gt;&lt;br&gt;오는 11월 미국 대선을 앞두고 주한미군을 지휘하는 한미 연합사령관이 교체된다.&lt;br&gt;로이드 오스틴 미 국방장관은 11일(현지시간) 조 바이든 대통령이 제이비어 T. 브런슨 육군 중장을 한미 연합사령관으로 지명했다고 밝혔다. 바이든 대통령은 브런슨 중장의 대장 진급도 재가했다. 연합사령관은 주한미군사령관과 유엔군사령관을 겸임하며 상원 인준이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브런슨 중장은 현재 미국 워싱턴주의 루이스-매코드 합동기지에서 육군 1군단장을 맡고 있다. 미 육군에 따르면 1군단은 인도태평양 지역에 배치된 4만여명의 육군을 지휘하는 사령부 역할을 하며 자유롭고 개방된 인도태평양 유지, 동맹과 상호운용성 강화 등이 주요 임무다.&lt;br&gt;브런슨 중장은 버지니아주 햄프턴대에서 정치학 학사로 졸업한 뒤 1990년 보병 장교로 임관했다. 재래식 부대와 특수작전 부대에서 다양한 참모 및 지휘 보직을 역임했으며 이라크와 아프가니스탄 등지의 작전에 참여했다. 아내 커스틴은 예비역 대령이며 딸 둘과 아들 하나를 두고 있다.&lt;br&gt;현 연합사령관인 폴 러캐머라 장군은 2020년 12월에 지명돼 2021년 7월 취임했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 만나 “오빠 오빠” 부르던 여배우, 반응 폭발하자 결국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500006</guid>
      <pubDate>2024-09-12T07:17:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/12/SSC_20240912071742_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611956 --&gt;&lt;br&gt;아이돌 그룹 시크릿 출신 배우 한선화가 유튜브 채널에 이준석 의원을 초대했다가 비난 여론이 일자 빠르게 비공개 처리했다.&lt;br&gt;11일 유튜브 채널 ‘궁금한선화’에서는 “떡상과 나락을 오가는 토크”라는 제목의 영상이 게재됐다. 이날 이준석 개혁신당 의원이 게스트로 초대돼 출연했다. 제작진이 이 의원과 친분이 있어 출연하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 의원은 “저는 며칠 전 한선화씨 나온 영화 ‘파일럿’도 봤다. 원래 조정석씨를 좋아한다. 유쾌한 영화를 많이 하셔서”라고 말했다.&lt;br&gt;한선화는 “의원님이라고 불러도 되나. 저랑 다섯 살 차이밖에 안 나신다”며 “저도 오빠라고 할 수 있지 않냐. 실례가 안 된다면 선화야라고 불러달라”고 요청했다. 한선화는 “의원님께 오빠 오빠 계속하는 게 좀 그런 것 같아서 섞어 썼다”면서 “준석오빠 나와줘서 고마워”라고 말했다.&lt;br&gt;이 의원은 “제 동생과 동갑”이라며 ‘선화야’라고 불렀고 한선화는 “갑자기 설렜다”며 달달하고 묘한 분위기를 만들어냈다. 이 의원은 “정치인은 시키면 다 한다”라며 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1611957 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 화기애애한 분위기에서 농담도 주고받았다.&lt;br&gt;본인의 국회 발언을 담은 한 유튜브 영상이 270만 조회수를 기록했다는 이 의원은 아직 채널 영상 중 최고 조회수가 22만이라는 한선화의 말을 듣고 “300만 가볼까? 술 좀 갖고 오고 방송 제목(채널명) ‘화끈한선화’로 바꿔가지고”라고 농담했다. 한선화는 “아니”라고 하면서 웃어넘겼다. 영상에는 ‘의원님 덕에 한 수 배웠습니다. 궁금한선화 제작진 일동’이라는 자막이 달렸다.&lt;br&gt;이 의원은 이날 영상에서 국회의원 월급에 대한 이야기를 솔직히 밝히기도 했다. 그는 “(월급이) 1050, 1100(만원) 정도 된다. 정치인들은 어디서 밥 얻어먹는 게 힘들어서 그만큼 써야 한다. 대단한 이야기 하는 것도 아닌데 점심부터 코스 요리로 먹어야 한다. 여의도 주변에 가면 29900원짜리 식당이 많다”라고 설명했다.&lt;br&gt;꿈이 원래 프로그래머였다고 밝힌 이 의원은 “이명박, 박근혜 두 분이 저를 영입하게 됐다. 저를 꾈 땐 몇 달만 하면 된다고 했는데 갑자기 박근혜 대통령이 당선됐다”라며 정치계에 입문하게 된 비화를 전하기도 했다.&lt;br&gt;그러나 해당 영상이 올라오자 누리꾼들은 “정치인이 이 채널에 출연하는 게 맞나”, “한선화 씨도 동의한 출연인가”, “이제 막 시작하는 유튜브 채널인데 게스트 섭외에 신중을 기해주길 바란다”, “욕먹으려고 작정했네”, “한선화랑 정치인 이준석이라니 제작진 감이 이렇게 없냐” 등등 비난을 쏟아냈다. 결국 해당 영상은 비공개로 전환됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결승선 통과하고 쓰러졌다…미 틱톡커 죽음 부른 ‘마라톤 돌연사’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500007</guid>
      <pubDate>2024-09-12T07:18:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/12/SSC_20240912071819_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611958 --&gt;&lt;br&gt;미국의 틱톡커가 마라톤을 완주하고 쓰러져 사망 판정을 받았다.&lt;br&gt;11일(현지 시간) 가디언에 따르면 변호사 출신 틱톡커 칼렙 그레이브스(35)는 지난 8일 미국 캘리포니아 디즈니랜드의 할로윈 하프 마라톤 대회에 참가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 캘리포니아는 40도를 넘는 폭염이 계속되고 있다. 캘리포니아 샌버너디노에서 발생한 산불은 여의도 면적의 약 19배에 달하는 85.8㎢를 태우며 닷새째 진화되지 않고 있다.&lt;br&gt;그레이브스는 경기 전날 “더위에 취약한 편인데 괜찮을지 모르겠다. 많이 더우니까 수분을 충분히 섭취하고 몸상태를 잘 보면서 뛰길 바란다. 행운을 빈다”라며 참가자들을 독려하는 영상을 올렸다.&lt;br&gt;그러나 이 영상은 마지막 영상이 됐다. 그레이브스는 결승선을 통과한 후 가슴을 부여잡고 쓰러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현장에 있던 의료진은 심정지 상태에 빠진 그레이브스의 상태를 확인하고 곧바로 조치를 취해 병원으로 이송시켰지만 한 시간 후 끝내 사망 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디즈니랜드 리조트 대변인은 “비극적인 상실에 깊은 슬픔을 표한다”라며 유가족에 애도의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611959 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;마라톤 심장마비 ‘돌연사’ 주의해야&lt;/strong&gt;일상생활에서 심장마비를 일으키는 사람들은 대부분 운동량이 부족하거나 심장질환을 가지고 있는, 나이 많은 사람들이다.&lt;br&gt;그러나 마라톤대회에서의 심장마비는 비교적 꾸준히 운동을 하고 있는 건강 생활자들에게서 나타나며, 상대적으로 젊은층이 많다.&lt;br&gt;마라톤대회에서 돌연사는 마라톤 완주자 5만명당 1명꼴로 발생하는 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;우리나라에서는2002년 10월 24일 강경젓갈 마라톤대회 하프코스에서 첫 사망자가 발생했고, 풀코스는 2004년 3월 28일 인천 마라톤대회에서 첫 사망자가 발생했다.&lt;br&gt;마라톤대회 사망자들 역시 평소에 신체 활동과 관련하여 전혀 불편함을 느끼지 않았고, 규칙적으로 운동하던 사람들이었다.&lt;br&gt;지구성 장거리 달리기는 심장을 보호하는 역할도 하지만, 힘든 달리기 이후 급성 심근경색증을 유발하는 요인이 되기도 한다.&lt;br&gt;그렇기 때문에 40세 이후 마라톤 운동을 할 때는 자신의 신체 능력을 정확히 아는 것이 특히 중요하다. 적어도 1년에 한 번은 운동 혈압을 확인하고 필요 시 심장CT 검사로 관상동맥석회화가 진행되지 않는지 살펴야 한다고 전문가들은 조언한다.&lt;br&gt;대회에서는 항상 평소의 훈련 범위 안에서 달려야 하며, 급수대에서 급수와 영양 공급도 충분히 해야 한다. 주최측 역시 대회마다 주로와 날씨의 특징, 주자들이 주의할 사항, 신체상 이상이 있을 경우에 취할 조치에 대한 출발 전 교육이 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“학폭 사실무근” 안세하, 시구 행사는 취소…아내 가게에도 불똥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240912500009</guid>
      <pubDate>2024-09-12T08:26:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/10/SSC_20240910134351_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611056 --&gt;&lt;br&gt;배우 안세하가 중학생 시절 같은 학교에 다니던 학생에게 폭력을 행사했다는 의혹에 휩싸인 가운데 추석 연휴에 예정된 그의 프로야구 시구가 결국 취소됐다.&lt;br&gt;안세하의 고향 경남 창원이 연고지인 NC다이노스는 11일 “안세하의 시구가 취소됐다”고 밝혔다. 구단 측은 이날 프로야구 신인드래프트 일정이 겹쳐 오후 늦게까지 고심하다가 “사실 여부를 떠나 배우와 관련한 이슈가 정리되기 전에 행사를 진행하는 것은 바람직하지 않다는 데 구단과 소속사가 모두 동의했다”며 취소 소식을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;NC는 오는 14~15일 창원NC파크에서 열리는 LG트윈스와의 홈 2연전에서 애국가와 시구를 안세하가 맡기로 했다고 홍보했다. 그러나 해당 소식이 알려진 후 안세하와 같이 중학교를 같이 다녔다는 A씨가 “야구를 좋아하는 사람으로서 학폭 가해자가 시구를 한다니 가만히 있을 수가 없었다”며 폭로에 나섰다.&lt;br&gt;A씨는 “1~3학년 한 번도 안세하와 같은 반이 된 적은 없으나 3년간 복도에서 마주칠 때마다 쌍욕 하며 시비를 걸었다”며 “3학년 어느 날 안세하가 여러 일진과 나를 찾아와 교실 옆 급탕실 쪽으로 데리고 갔고, 안세하가 나에게 다가와 급탕실 벽에 깨어진 큰 유리 조각을 집어 들고는 내 배를 콕콕 쑤시며 위협했다”고 주장했다.&lt;br&gt;A씨는 수업 종이 울리기 전까지 급탕실에서 괴롭힘이 진행됐다며 “평생 안세하가 내 배에 깨진 유리로 찌르며 위협하고 강제 싸움을 시켜 웃음거리 만든 이 일을 잊을 수 없다”고 밝혔다. A씨는 안세하의 졸업 앨범 사진도 함께 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 안세하 측은 “사실무근”이라며 “허위사실 유포로 인한 명예훼손 혐의로 고소하고 강력히 대응하겠다”고 반박했다. 현재는 동창들까지 나서 A씨의 의견이 맞다고 주장하는 상황이다.&lt;br&gt;안세하의 아내가 경기 수원에서 운영 중인 도시락 가게도 현재는 운영하지 않고 잠정 휴업 중으로 알려졌다. 안세하는 SBS ‘동상이몽2-너는 내 운명’에서 아내의 가게에서 일손을 돕는 모습이 전파를 타기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정해인, 정소민과 발리 출국…“역대급” 실제 커플 질문에 의미심장</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/12/20240912500011</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/09/12/20240912500011</guid>
      <pubDate>2024-09-12T08:56:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/12/SSC_20240912085615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1611962 --&gt;&lt;br&gt;‘엄마 친구 아들’ 주역 배우 정해인과 정소민이 패션지 커플 화보 촬영을 위해 발리로 출국했다.&lt;br&gt;정해인은 최근 진행된 영화 ‘베테랑2’ 관련 인터뷰에서 정소민과의 커플 화보촬영을 언급하며 “좋은 기회가 생겨서 정소민 배우와 같이 커플화보를 찍게 됐고, 잘 나올 거라 생각하니 기대해달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정해인은 이날 실제로 연인 사이로 발전하길 바라는 시청자들의 응원에 “노코멘트 하겠다”라며 가능성을 열어놓은 대답을 내놓았다. 이어 “현장에서 케미가 좋았다. 역대급이었다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;두 사람은 극중에서 우정이라는 두 글자로 서로의 마음을 숨긴 채 각자의 방식대로 사랑이라는 감정을 키우는 연기를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1611963 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 정해인이 출연하는 ‘베테랑2’는 1341만 관객을 모은 흥행작 ‘베테랑’의 속편으로, 나쁜 놈은 끝까지 잡는 베테랑 서도철 형사의 강력범죄수사대에 막내 형사 박선우가 합류하면서 세상을 떠들썩하게 한 연쇄살인범을 쫓는 액션범죄수사극이다.&lt;br&gt;전편에 이어 류승완 감독이 메가폰을 잡았다. 정해인은 서도철 형사의 눈에 띄어 강력범죄수사대에 합류하게 된 신입 형사 박선우 역을 맡았다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>