<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-10-21T00:14:45.036Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>존재감 옅어진 황희찬, 20분 출장 무소득</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500015</guid>
      <pubDate>2022-10-19T08:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019080620_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351173 --&gt;잉글랜드 프로축구 울버햄턴에서 황희찬(26)의 존재감이 옅어지고 있다.&lt;br&gt;황희찬은 19일(한국시간) 영국 런던의 셀허스트 파크에서 열린 2022~23시즌 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 12라운드 크리스털 팰리스와의 원정 경기에서 팀이 1-2로 뒤지던 후반 30분 디에고 코스타와 교체되어 추가 시간 5분 포함 약 20분간 그라운드를 누볐으나 경기 흐름을 바꾸지는 못했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전반 31분 아다마 트라오레가 헤더 선제골을 넣었으나 후반 초중반 에베레치 에제와 윌프리드 자하에게 연속골을 내주며 1-2로 역전패한 울버햄턴은 2승3무6패로 승점 9점을 기록하며 강등권 언저리인 17위로 쳐졌다. 3승4무3패(10점)의 크리스털 팰리스는 10위.&lt;br&gt;울버햄턴 유니폼을 입은 지난시즌 부상으로 부침을 겪으면서도 EPL 30경기에 나와 5골 1도움을 올렸던 황희찬은 올시즌 주로 교체 요원으로 횔용되며 마수걸이 득점을 올리는 데 애를 먹고 있다. 황희찬이 올시즌 출장한 9경기에서 기록한 공격 포인트는 리즈 유나이티드와의 개막전 1도움 뿐이다. 팀 내 경쟁자들의 부상 이슈로 리그 초반 3경기에 선발로 나섰을 뿐 6경기는 후반 교체 출전이다. 올시즌 11경기에서 5골 등 20개 팀 가운데 가장 허약한 공격력을 보이고 있는 울버햄턴은 지난달 코스타를 영입하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황희찬은 이번 시즌 개막 직전 FC 파렌세(포르투갈)와의 친선전에서 페널티킥으로 1골을 넣었다. 그러나 울버햄턴 유니폼을 입고 공식전에서 득점한 것은 지난 2월 아스널전이 마지막이었다. 도움은 지난 3월 왓포드전이 마지막. 그간 대표팀 A매치에서 2골을 넣기는 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발롱도르 11위 손흥민, 20위 호날두 앞에서 시즌 6호골 조준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500048</guid>
      <pubDate>2022-10-19T10:34:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019102935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351242 --&gt;&lt;!-- 그림 1351246 --&gt;2022 발롱도르 11위 손흥민(토트넘 홋스퍼)이 20위 크리스티아누 호날두(맨체스터 유나이티드)가 지켜보는 앞에서 득점포를 가동할 지 주목된다.&lt;br&gt;잉글랜드 프로축구 토트넘 홋스퍼가 20일 오전 4시 15분(한국시간) 영국 맨체스터 올드트래퍼드에서 맨체스터 유나이티드와 2022~23시즌 프리미어리그(EPL) 12라운드 원정 경기를 치른다.&lt;br&gt;맨유가 최근 몇 년간 폼이 떨어지며 유럽클럽 최상위 대항전인 챔피언스리그에도 나가지도 못하고 유로파리그로 밀렸다고는 하지만 최근 토트넘을 상대로는 3연승 중이다. 하지만 토트넘도 브라이턴과 에버턴을 꺾고 2연승으로 다시 연승 행진에 시동을 걸고 있다.  현재 7승2무1패로 맨체스터 시티와 승점 23점으로 같지만 골득실에서 밀려 3위를 달리고 있는 토트넘이 맨유에 승리를 거둔다면 오는 22일 맨시티가 브라이턴과 경기를 마칠 때까지 2위 자리를 맛볼 수 있다. 토트넘은 2년 전 올드 트래퍼드에서 한 명이 퇴장당한 맨유를 두들겨 6-1로 이긴 좋은 기억도 있다. 당시 손흥민과 해리 케인이 2골1도움씩 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;토트넘은 히샬리송이 부상으로 이탈한 가운데 부상에서 회복한 데얀 클루셉스키가 여전히 출전 여부가 불투명하다. 때문에 손흥민과 케인의 투톱 체제를 가동할 것으로 가능성이 적지 않는데 일각에서는 안토니오 콘테 감독이 과거 공격수로 뛰었던 윙백 이반 페리시치를 앞으로 끌어올려 스리톱을 운용할 가능성도 있다고 내다봤다.&lt;br&gt;18일 발롱도르 시상식에서 남자 선수 부문 11위에 오르며 아시아 축구 역사를 새로 썼던 손흥민은 이번 시즌 골을 넣을 때 몰아치며 EPL에서 3골, UCL에서 2골을 넣고 있다. 케인은 5경기 연속 득점으로 9골을 쌓으며 현재 EPL 득점 2위를 달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사실 이날 경기는 2019~20시즌 중반까지 토트넘에서 델레 알리, 손흥민, 케인과 함께 ‘데스크’(DESK) 라인을 이뤘던 크리스티안 에릭센(맨유)과의 조우가 기대됐다. 지난해 6월 유로2020 경기에서 심장 문제로 그라운드에서 쓰러졌던 에릭센은 올해 초 브랜트퍼드 유니폼을 입고 EPL로 돌아와 지난 4월 옛 동료들과 격돌했으나 0-0으로 승부를 가지리 못했다. 그러나 에릭센이 건강 문제로 지난 주말 뉴캐슬 전에서 결장했다. 18일 팀 훈련에 합류하기는 했으나 토트넘전 출전 여부는 미지수다. 영국 현지 언론은 결장을 점치고 있다.&lt;br&gt;지난 3월 토트넘과의 경기에서 해트트릭을 기록했던 호날두는 새 시즌 교체 출전이 잦아지다 최근 EPL과 UCL에서 4경기 연속 선발 출전했으나 영국 현지에서는 벤치에서 출발할 것이라는 전망이 나온다. 호날두는 2022 발롱도르 시상식에서 20위에 오르며 역대 최저 순위를 기록했다. 토트넘의 케인(21위)보다 한 단계 높지만 새 시즌 맨유에 합류한 스페인 레알 마드리드 시절 동료 카세미루(공동 17위) 보다 낮은 순위다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레드 립스틱 강이슬, 오승인…WKBL 2번째 화보 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500064</guid>
      <pubDate>2022-10-19T11:18:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019111636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351287 --&gt;WKBL이 2022~23시즌 여자프로농구 개막을 앞두고 팀 에이스와 라이징 스타로 모델로 내세운 두 번째 디지털 화보 사진을 19일 공개했다.&lt;br&gt;이날 공개된 화보에서는 새시즌 코트를 뜨겁게 달굴 강이슬(KB), 양인영(하나원큐), 강유림(삼성생명), 김아름(신한은행), 오승인(우리은행), 한엄지(BNK)가 정열적인 레드 컬러 배경에서 고혹적인 분위기와 강렬한 카리스마를 발산하고 있다. 선수들 모두 강렬한 레드 립스틱으로 포인트를 주고 올 블랙 컬러의 의상을 착용했지만 레더, 데님, 나일론 등 소재감을 선수별로 다르게 적용해 각자 스타일과 개성을 돋보이게 했다.&lt;br&gt;공개된 화보는 WKBL 공식 홈페이지 및 소셜미디어(인스타그램, 유튜브, 페이스북, 네이버 포스트) 채널을 통해 만날 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>亞 산악 페달왕 가린다...순천 아시아 MTB 챔피언십 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500086</guid>
      <pubDate>2022-10-19T12:32:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019122835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351316 --&gt;2022 순천 아시아 산악자전거(MTB) 챔피언십이 19일 순천시 용계산 MTB 경기장에서 개막해 닷새간 열전에 돌입했다.&lt;br&gt;전라남도와 순천시가 공동주최하고 대한자전거연맹, 한국산악자전거연맹이 주관하는 이번 대회는 제27회 엘리트 챔피언십과 제13회 주니어 챔피언십을 겸한다. 한국을 비롯해 일본, 태국, 대만, 홍콩, 베트남, 카자흐스탄, 이란 등 모두 17개국에서 300여명의 선수들이 출전했다.&lt;br&gt;오르막과 내리막, 평지, 직선로 등 다양한 코스를 달리는 크로스컨트리 올림픽 경기(4.3㎞)와 팀 릴레이(3.8㎞), 조별 예선을 거쳐 결선을 치르는 크로스컨트리 일리미네이터(0.9㎞), 산 정상에서 내리막을 달려 결승선까지 선착을 겨루는 다운힐(1.3㎞) 등 4개 종목이 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;19일 크로스컨트리 팀 릴레이와 다운힐 시드 경기에 이어 20일 다운힐 결승전이 열린다. 21~22일에는 크로스컨트리 주니어, 23세 이하, 엘리트 남녀 경기가 각각 치러진다. 대회 마지막 23일에는 크로스컨트리 일리미네이터 시드 경기와 결승전이 진행된다.&lt;br&gt;국제사이클연맹(UCI)이 공인하는 아시아 최고 권위의 이번 대회에서 가장 좋은 기록을 세운 남녀 각 1명에게는 2024년 파리올림픽 MTB 크로스컨트리 출전권이 주어진다. 세계 순위에도 포인트가 반영된다. 1996년 애틀랜타 대회 때 올림픽 종목으로 채택된 MTB는 올림픽에서는 크로스컨트리만 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 대회는 유튜브 피엠지스포츠 채널을 통해 중계된다. 대회 하이라이트는 LG헬로비전 지역방송을 통해 감상할 수 있다. 순천시 관계자는 “이번 대회를 통해 순천이 국내 뿐 아니라 세계 각국의 산악자전거 선수와 동호인이 주목하고 찾아 오는 명소로 발전시키겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커리 폭발 골든스테이트, 르브론 버틴 레이커스 격침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500158</guid>
      <pubDate>2022-10-19T15:40:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019153357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351445 --&gt;&lt;br /&gt;지난 시즌 팀을 4년 만에 챔피언으로 이끌며 생애 첫 파이널 최우수선수(MVP)를 품은 ‘슛도사’ 스테픈 커리가 33점을 폭발시킨 골든스테이트 워리어스가 2022~23시즌 미국프로농구(NBA) 정규리그 개막전에서 ‘킹’ 르브론 제임스가 버틴 LA 레이커스를 완파하며 새 시즌을 상큼하게 출발했다.&lt;br&gt;디펜딩챔피언 골든스테이트는 19일(한국 시간) 미국 캘리포니아주 샌프란시스코 체이스 센터에서 열린 레이커스와의 홈 경기에서 123-109로 이겼다. 커리가 3점슛 4개를 포함해 33점 6리바운드 7어시스트로 승리에 앞장섰다. 앤드류 위긴스(20점 6리바운드)도 3점슛 4개를 림에 꽂으며 거들었고, 클레이 탐슨(18점)도 힘을 냈다.&lt;br&gt;1쿼터를 탐색전으로 보낸 골든스테이트는 2쿼터에 경기 주도권을 잡으며 전반을 59-52로 마쳤고, 3쿼터 들어 본격적으로 점수차를 벌렸다. 탐슨이 3쿼터 초반 중거리슛과 3점슛 등으로 혼자 9점을 몰아쳤다. 또 자마이칼 그린(4점 5리바운드 5어시스트)과 커리가 외곽에서, 케본 루니(7점 6리바운드)와 드레이먼드 그린(12점 7어시스트)이 골밑에서 연신 림을 흔들었다. 특히 골든스테이트는 3쿼터 5분 27초를 남기고 터진 커리의 시즌 첫 3점포에 힘입어 84-64로 달아났다. 골든스테이트가 91-71로 앞서 시작한 4쿼터에서도 경기 흐름은 바뀌지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;레이커스는 제임스(31점 14리바운드 8어시스트), 앤서니 데이비스(27점 6리바운드), 러셀 웨스트브룩(19점 11리바운드)이 활약했지만 커리를 중심으로 한 골든스테이트에 3점포 16개를 얻어맞으며 계속 끌려다녀야 했다. 레이커스는 10개 성공.&lt;br&gt;앞서 매사추세츠주 보스턴 TD 가든에서 열린 경기에서는 지난 시즌 준우승팀 보스턴 셀틱스가 필라델피아 세븐티식서스를 126-117로 제압했다. 보스턴은 제일런 브라운(35점·3점슛 4개)과 제이슨 테이텀(35점 12리바운드)이 시너지를 내며 필라델피아의 원투 펀치 제임스 하든(35점·3점슛 5개 8리바운드 7어시스트)과 조엘 엠비드(26점 15리바운드 5어시스트)를 웃돌았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘베이비 천하장사’ 장성우 2개 대회 연속 제패…통산 10번째 장사 타이틀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500226</guid>
      <pubDate>2022-10-19T17:56:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/02/11/SSI_20210211092856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1164000 --&gt;‘베이비 천하장사’ 장성우(25·영암군민속씨름단)가 2개 대회를 연속 평정하며 민속씨름리그 4년차에 개인 통산 10번째 장사 타이틀을 따냈다.&lt;br&gt;장성우는 19일 경기도 안산시 올림픽기념관에서 열린 2022 민속씨름리그 안산 김홍도장사씨름대회 백듀장사(140㎏ 이하) 결정전(5전3승제)에서 서남근(27·수원특례시청씨름단)을 상대로 세 판을 내리 따내 꽃가마에 올랐다. 이날 결정전 첫째판은  장성우의 샅바가 끊어질 정도로 격렬했다. 서남근이 먼저 들배지기아 안다리 걸기로 거푸 기술을 구사하자 장성우는 이를 잘받아 넘기며 밀어치기로 기센을 제압했다. 모래판에 쓰러질 때 큰 충격을 받았는지 이후 그다지 힘을 쓰지 못한 서남근을, 장성누는 밀어치기, 잡채기로 둘째판, 셋째판을 따내며 포효했다. &lt;br&gt;장성우는 2019년 데뷔하자마자 천하장사에 오르며 3회 정상에 올랐고, 이듬해에도 천하장사 2연패 등 3회 우승했다. 지난해에 2회 우승한 장성우는 올해는 뒤늦게 발동이 걸려 8번째 대회인 지난달 추석대회에서 처음 백두급 정상에 올랐다. 이로써 2개 대회를 연속 제패한 장성우는 개인 통산 10번째 황소 트로피(백두장사 8회, 천하장사 2회)를 품었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시드를 받아 8강 토너먼트에 직행한 장성우는 8강에서 만난 정경진(35·울주군청해뜨미씨름단)에게 한 판(2-1 승)을 내줬을 뿐 4강에서 백전노장 장성복(42·문경새재씨름단)을 2-0으로 물리치는 등 스트레이트로 정상까지 줄달음 쳤다.&lt;br&gt;또 다른 우승후보였던 최성민(20·태안군청씨름단)을 서남근이 4강에서 잡아준 게 장성우의 부담을 덜어줬다. 지난해 고등학교를 졸업하고 곧장 민속씨름리그로 뛰어든 최성민은 벌써 백두장사 4회 우승을 달성하며 기세를 올리고 있는 신흥 강자다. 장성우는 지난달 추석대회 결승에서 최성민과 격돌한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손닿을 듯 아스라한 금강산… 묵직하게 저려오는 평화[권다현의 童行]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020014001</guid>
      <pubDate>2022-10-19T18:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019212643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351676 --&gt;&lt;strong&gt;군인 아빠의 영향인지 두 아들은 어릴 때부터 전쟁이나 무기에 관심이 많았다. 또래 남자아이들이 지구를 구하기 위해 고군분투할 때 우리 집 녀석들은 독일군과 일본군 등 꽤 구체적인 역할을 정해 전투를 벌였다. 생일 선물로 총을 사 달라고 할 때도 몇 년도에 어느 나라 군대가 사용했던 무기인지 콕 집어서 요구했다. 이쯤 되니 전쟁의 참혹함과 무기의 잔인함을 단순한 흥미의 대상으로 여기는 건 아닐까, 엄마는 걱정이 된다. 오랜만에 떠난 강원 고성 여행은 그렇게 시작됐다. 금강산이 아스라한 이곳에서 아이들이 전쟁보다는 평화를, 무기보다는 이해와 공존의 힘을 직접 느껴 보길 바랐다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1351678 --&gt;고성 통일전망대는 찾아가는 길부터 분단국가의 현실이 피부로 느껴진다. 예약은 필요 없으나 민간인출입통제선(민통선) 안으로 들어가기 때문에 출입신고소에 먼저 들러야 한다. 표지판을 무시하고 달렸다간 검문소에서 되돌아오는 불편을 겪는다. 가족이 함께 자동차로 이동할 경우 대표자의 신분증을 꼭 지참해야 하고 차종과 차량 번호, 탑승 인원까지 정확하게 기록해야 한다.&lt;br&gt;안보 교육도 이어진다. 8분짜리 영상물을 시청하는 게 전부지만 아이들에겐 낯선 풍경일 수밖에 없다. 교육관을 나서도 개별 출발은 금지다. 정해진 시간에 먼저 온 순서대로 차량이 출발하고, 검문소에 도착하면 출입신고서를 제출한 뒤 출입증을 받아 차량 전면에 비치한다. 군인들이 직접 눈을 맞추며 인원을 확인하자 긴장한 듯 아이들 표정이 잔뜩 굳었다. 검문소에서도 5분여를 더 달린 후에야 언덕 위에 우뚝 솟은 고성통일전망타워가 눈에 들어왔다.&lt;!-- 그림 1351679 --&gt;●“정말 금강산 맞아요?” 아이가 물었다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2018년 12월에 새롭게 문을 연 고성통일전망타워는 기존 통일관을 압도하는 34m 높이에 비무장지대(DMZ)를 상징하는 ‘D’자 형태의 외관이 독특하다. 1층 테라스와 2층 전망교육실, 탁 트인 조망을 자랑하는 3층 관람실에서 모두 북녘땅을 눈에 담을 수 있다. 특히 정면으로 보이는 구선봉은 우람한 바위산이 단번에 눈길을 사로잡는다. 아홉 신선이 바둑을 두고 놀았다는 구선봉은 금강산 가장 동쪽에 자리해 일만이천봉의 마지막 봉우리로 여겨진다. 오른쪽으로는 만물상과 부처바위 등 해금강이 그림처럼 펼쳐진다. 왼쪽으로 고개를 돌리니 맑은 날에만 볼 수 있다는 외금강의 수려한 산자락이 육안에 들어온다. 첫째 아이는 이름으로만 들었던 금강산이 실제로 눈앞에 있으니 몇 번이나 “저기가 정말 금강산 맞아요?” 믿기지 않는 얼굴로 묻는다.&lt;!-- 그림 1351680 --&gt;●北 레이더기지 위치한 국지봉 선명&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조선 최고의 비경으로 꼽혔던 금강산이 손에 닿을 듯 가깝지만 마냥 기쁘지만은 않다. 구선봉 뒤로 북한군 레이더기지가 위치한 국지봉이 선명하고, 외금강 바로 앞에 자리한 초소 풍경도 서늘하다. 일행 중 한 명이 과거 육로를 이용해 금강산에 다녀온 경험이 있는데, 북쪽으로 쭉 뻗은 도로를 바라보니 감회가 깊은 모양이다. 삼촌에게 금강산 여행 이야기를 듣고 싶어 하는 아이들에게 몇 마디 설명하는가 싶더니 “그땐 언제든 다시 갈 수 있을 거라 생각했는데…”라며 말을 잇지 못한다. 금강산을 찾았던 다른 친구에게 사진을 찍어 보냈더니 “내가 금강산을 그리워하게 될 줄은 몰랐다”며 애틋한 마음을 전해 왔다.&lt;!-- 그림 1351681 --&gt;타워에 전망시설만 있는 건 아니다. 2층 전망교육실 옆에 통일홍보관이 자리하는데 규모는 작지만 전시 내용이 꽤 알차다. 먼저 ‘남과 북, 두 개의 고성’이라는 주제로 분단국가인 우리나라에서 분단도(道)이자 분단군(郡)인 고성의 아픔을 이야기한다. 휴전 당시 고성 주민 대부분은 이북 출신 피난민이었고, 1980년대까지도 인구의 77%가 실향민이었다. 여기서 북한 고성군까지 3.8㎞ 거리라고 하니 우리가 지나온 출입신고소보다 가까운 셈이다. 첫째는 북한에도 강원도 고성군이 있다는 게 놀라운 모양이다. 하긴 교과서에 실린 몇 줄 글로 한 명 한 명이 감당해야 할 분단의 상처가 어찌 다 설명될 수 있을까.&lt;br&gt;●“기차 타고 유럽 가즈아!”&lt;br&gt;잠시나마 통일된 미래를 꿈꿔 볼 수 있는 공간도 이어진다. 북한 지역에 매장된 풍부한 자원과 이를 활용할 수 있는 남한의 다양한 기술, 북한과 러시아 블라디보스토크를 거쳐 유럽으로 향하는 유라시아철도의 시작점이 될 고성 제진역 이야기가 아이들의 관심을 모은다. 통일은 생각해 본 적이 없다던 첫째도 전시 내용을 꼼꼼히 살펴보더니 통일의 염원을 적는 코너에 “기차 타고 유럽 가즈아!”라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주차장으로 내려와 6·25전쟁체험전시관으로 향했다. 이곳에선 한국전쟁의 참상과 당시 상황을 사진과 영상, 유물을 통해 살펴볼 수 있다. 겁이 많은 둘째는 일부 전시관의 어둡고 무거운 분위기에 걸음을 망설였다. 하지만 뼈만 앙상하게 남은 전사자 유해 앞에선 저 어린아이도 마음이 아픈지 한참 들여다보고 섰다. 그렇게 전쟁이 남긴 묵직한 비극을 아이들은 제법 진지하게 마주했다.&lt;!-- 그림 1351682 --&gt;통일전망대와 함께 민통선 내에 자리한 DMZ박물관도 놓쳐선 안 된다. 한반도 DMZ의 탄생 과정부터 치열했던 냉전의 흔적, DMZ의 역사적·생태적 가치를 아이들이 알기 쉽게 설명한다. 우리와 비슷한 분단의 아픔을 겪었던 독일의 통일 역사를 되짚어 보는 공간도 마련돼 더 넓은 시야에서 우리의 미래를 상상해 보는 경험도 할 수 있다. 2차 세계대전에 관심이 많았던 첫째는 베를린장벽을 뚫고 자유를 찾아왔던 동독의 국민차 트라반트를 실제로 보고 무척 반가워했다. 마침 금강산 관광 재개를 기원하는 특별전 ‘금강산을 그리다’도 열리고 있어 아이들은 물론 엄마 아빠들도 흥미롭게 관람했다.&lt;br&gt;야외전시도 눈여겨볼 만하다. 1960년대 동부전선 DMZ 남방한계선에 실제 설치됐던 철책을 비롯해 대북 심리전에 활용된 확성기, 2011년 북한 주민 21명이 목숨을 걸고 서해를 넘어올 때 탔던 목선 등을 실제로 만날 수 있다. 또 베를린장벽 붕괴를 기념한 카니 알라비와 카스라 알라비 형제의 벽화, 독일 뫼들라로이트 국경박물관에서 기증받은 분단 시기 철책 등 하나하나 뜻깊은 전시 작품들이 가득하다.&lt;br&gt;DMZ를 주제로 한 에코가방과 티셔츠 만들기 등 아이들이 좋아하는 체험프로그램도 다양하다. 특히 다른 박물관에선 보기 어려운 인식표 만들기 프로그램을 운영해 남자아이들에게 인기 만점이다. 아빠의 군번줄을 내내 부러워했던 둘째는 자신의 이니셜을 새긴 인식표를 완성해 지금껏 소중하게 간직하고 있다.&lt;!-- 그림 1351672 --&gt;통일전망대에서 나오는 길에 화진포에 들렀다. 예부터 수려한 풍광을 자랑했던 이곳에 우리나라 현대사를 뒤흔들었던 김일성과 이승만, 이기붕의 별장이 밀집해 있기 때문이다. 민통선 지역도 아니고 누구나 쉽게 찾아갈 수 있는 위치에 김일성 별장이 있다니 아이들은 신기한 모양이다. 앞서 박물관에 들렀던 효과인지 “여기가 예전에는 북한 땅이었던 거야”라며 첫째가 동생들에게 설명하는 모습이 꽤 의젓하다. 실제 화진포가 북한에 속했던 1948년, 김일성은 가족들과 함께 공산당 간부 휴양소였던 이곳에서 여름을 보냈다고 한다. 어린 김정일이 소련군 자녀들과 함께 별장 입구에서 찍힌 사진이 그 증거다. 무엇이 사진 속 이 천진한 표정의 아이를 독재자로 만들었을까 새삼 씁쓸해진다.&lt;br&gt;김일성 별장으로 알려진 이 건물의 실제 주인은 선교사였던 셔우드 홀이다. 부인과 함께 해주에서 선교 활동을 펼쳤던 그는 결핵치료 자금을 모으기 위해 우리나라 최초의 크리스마스실을 발행한 주인공이기도 하다. 그의 아버지 윌리엄 제임스 홀은 평양에서 청일전쟁 희생자들을 돌보다 과로로 세상을 떠났고, 어머니 로제타 셔우드 홀은 조선 최초의 어린이병원과 여성병원, 맹인학교를 건립했다. 우리나라 최초의 여의사 박 에스더를 탄생시킨 후원자 역시 그녀다. 대를 이어 이 땅에서 가장 약한 이들을 위해 평생을 바쳤던 가족은 서울 마포구 양화진외국인선교사묘원에 함께 안장됐다.&lt;!-- 그림 1351673 --&gt;대한민국 초대 대통령인 이승만의 별장도 멀지 않다. 담박하지만 빼어난 전망을 자랑하는 이곳 별장은 1954년에 지어졌던 것을 1997년에 재건축해 1999년부터 전시관으로 활용 중이다. 독립운동가에서 정치가로 변신하며 파란만장한 삶을 살았던 그의 생애를 한자리에 정리해 뒀다. 이승만의 오른팔로 불렸던 이기붕의 별장은 선교사들이 지은 건물을 활용해 건축양식이 김일성 별장에 가깝다. 규모는 작지만 아늑한 마당과 울창한 소나무 숲에 둘러싸여 별장다운 정취가 오롯이 묻어난다.&lt;br&gt;이들 별장을 품은 화진포도 느긋하게 돌아보기 좋다. 동해안 최대 규모의 석호답게 다채로운 풍광과 잔잔한 물결이 어우러져 걸음이 절로 느려진다. 둘레길도 잘 다듬어져 있고 자전거를 빌려 한 바퀴 돌아볼 수도 있다. 김일성 별장에서 바라본 화진포해수욕장의 풍경에 마음을 빼앗긴 아이들은 잘 여문 가을볕에 늦은 물놀이를 만끽했다. 바다와 호수 사이에 자리한 덕분인지 파도도 얌전하고 모래는 부드러웠다.&lt;!-- 그림 1351671 --&gt;고성의 아름다운 자연을 배경 삼은 예술공간도 있다. 조각가 김명숙이 운영하는 바우지움조각미술관이다. 채소를 키우던 땅과 울산바위를 넘어온 높새바람, 드넓은 동해를 주제로 삼은 미술관은 그 자체가 하나의 조각 작품처럼 느껴진다. 특히 가까이에 설악산이, 멀리 금강산이 바라보이는 고성에서 돌은 가장 중요한 오브제였다. 대관령 터널 공사장에서 걷어 온 쇄석과 원암리의 돌덩이가 어울려 ‘돌의 정원’이 완성됐고, ‘물의 정원’과 ‘잔디 정원’에는 거푸집에 돌을 깨어 넣고 콘크리트를 부어 낡은 듯 허름한 담을 둘렀다. 미술관 이름이 바우지움이 된 것도 이 때문이다.&lt;br&gt;볼거리도 알차다. 먼저 근현대조각관에서는 조각계의 대가 김영중을 비롯해 근대조소 1세대로 꼽히는 김경승, 프랑스 파리에서 활동하며 예술문학기사 훈장을 받은 문신 등 우리나라를 대표하는 조각 작가들의 작품을 감상할 수 있다. 김명숙조형관에서는 여체의 아름다움을 생동감 넘치는 석조와 청동으로 작업한 결과물들이 이어진다. 분기별로 새로운 작가의 기획전시가 열리는 아트스페이스는 다양한 개성을 만나 볼 수 있는 공간으로 사랑받는다. 여기선 아이들이 좋아하는 나만의 컵 만들기 프로그램도 상설 운영된다. 미리 예약하면 유치원생부터 성인까지 색채심리상담도 가능하다.&lt;!-- 그림 1351674 --&gt;고성에 왔다면 막국수도 맛봐야 한다. 강원도 특유의 구수한 풍미를 자랑하는 메밀 면에 시원한 동치미 국물을 넣는 방식이 대표적이다. 양념도 자극적이지 않아 아이들이 좋아한다. 이 지역에선 수육을 주문하면 명태식해를 함께 내는데, 매콤하면서도 달착지근함이 매력이다. 푸짐하게 속을 채운 메밀만두나 갓 부쳐 낸 전병을 곁들여도 훌륭한 한 끼가 된다. 고성 특산물인 문어를 활용한 숙회나 국밥도 아이들과 먹기 좋은 별미다.&lt;br&gt;여행작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벼랑 끝 日 에이스’ 우에노, 피 말린 4시간 뒤집기 쇼</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020022020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020022020</guid>
      <pubDate>2022-10-19T18:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019225138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351721 --&gt;일본의 주장이자 마지막 주자인 우에노 아사미 4단이 3연승을 달리며 역전 우승의 희망을 이어 갔다.&lt;br&gt;우에노 4단은 19일 도쿄 일본기원과 베이징 중국기원에서 온라인으로 열린 ‘2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전’ 중국 루민취안 6단과의 본선 12국에서 266수 만에 역전 백 불계승을 거뒀다. 이로써 중국의 두 번째 주자인 리허 5단과 한국의 주장인 최정 9단을 돌려세운 우에노 4단은 3연승을 달리며 일본 대역전극의 희망을 살렸다. 중국은 저우홍위 6단과 위즈잉 7단 2명이 남았고, 일본은 우에노 4단 1명이 남았다. 한국은 전날 마지막 주자인 최정 9단이 패배하면서 이번 대회에서 가장 먼저 탈락했다.&lt;!-- 그림 1351719 --&gt;이날 우에노 4단과 루민취안 6단은 기존과 정반대의 기풍으로 대국을 시작했다. 루민취안 6단이 중반 강인한 공격으로 우에노 4단을 밀어붙였다. 항상 공격적이었던 우에노 4단은 상대의 공세에 제대로 힘도 써 보지 못한 채 대마가 몰리면서 고전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;싱겁게 끝날 것 같은 전개였으나 중반 이후 루민취안 6단의 착수에 일관성이 떨어지며 서서히 우에노 4단에게 승부의 추가 기울기 시작했다. 첫 수에서 2시간 40분이 지난 150수부터 우에노 4단의 역전극이 시작됐다. 한 번 찾아온 기회를 놓치지 않은 우에노 4단은 끝까지 우세를 유지했다. 경기 시작 3시간 30분이 지날 때에는 중국기원의 전산망에 문제가 생겨 대국이 잠시 중단되기도 했고, 재역전 기회를 만들지 못한 루민취안 6단은 대국 4시간이 지나자 돌을 던졌다.&lt;br&gt;3연승으로 이번 대회에 걸린 연승상금을 획득한 우에노 4단은 20일 열리는 13국에서 중국의 4번 주자 저우홍위 6단과 만난다. 중국 여자바둑 랭킹 2위인 저우홍위 6단과 우에노 4단의 상대 전적은 저우홍위 6단이 2승 1패로 우위에 있다. 하지만 최근 대결에선 우에노 4단이 이겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 창설된 호반배는 한국, 중국, 일본에서 여자기사 5명씩 팀을 이뤄 연승전으로 겨루는 국가대항전으로 ‘여자바둑 삼국지’로 불린다. 정관장배가 종료된 후 한국 주최의 세계여자대회로는 11년 만에 탄생한 대회다.&lt;br&gt;총상금 3억원, 우승상금 1억원이며, 매판 120만원의 대국료를 받으며 개인 3연승부터 1승당 200만원의 연승상금을 지급한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020022019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020022019</guid>
      <pubDate>2022-10-19T18:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=준플레이오프 4차전 키움-kt(오후 6시 30분·수원)&lt;br&gt;●프로농구=인삼공사-현대모비스(안양체육관) kt-삼성(수원kt아레나·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●여자축구=세종스포츠토토-보은 상무(오후 4시·세종중앙공원) 수원FC-서울시청(수원종합운동장) 창녕WFC-경주한수원(창녕스포츠파크) 화천KSPO-인천현대제철(화천생체주경기장·이상 오후 7시)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=ATP 부산오픈국제남자챌린저(낮 12시·부산스포원파크) 제66회 장호홍종문배 주니어대회(올림픽코트)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[호반배]日 우에노 4단 역전승···역전 우승 도전 계속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500243</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500243</guid>
      <pubDate>2022-10-19T18:48:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019184638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;일본의 주장이자 마지막 주자인 우에노 아사미 4단이 3연승을 달리며 역전 우승의 희망을 이어 갔다.&lt;br&gt;우에노 4단은 19일 도쿄 일본기원과 베이징 중국기원에서 온라인으로 열린 ‘2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전’ 중국 루민취안 6단과의 본선 12국에서 266수 만에 역전 백 불계승을 거뒀다. 이로써 중국의 두 번째 주자인 리허 5단과 한국의 주장인 최정 9단을 돌려세운 우에노 4단은 3연승을 달리며 일본 대역전극의 희망을 살렸다.&lt;!-- 그림 1351626 --&gt;중국은 저우홍위 6단과 위즈잉 7단 2명이 남았고, 일본은 우에노 4단 1명이 남았다. 한국은 전날 마지막 주자인 최정 9단이 패배하면서 이번 대회에서 가장 먼저 탈락했다.&lt;br&gt;이날 우에노 4단과 루민취안 6단은 기존과 정반대의 기풍으로 대국을 시작했다. 루민취안 6단이 중반 강인한 공격으로 우에노 4단을 밀어붙였다. 항상 공격적이었던 우에노 4단은 상대의 공세에 제대로 힘도 써 보지 못한 채 대마가 몰리면서 고전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;싱겁게 끝날 것 같은 전개였으나 중반 이후 루민취안 6단의 착수에 일관성이 떨어지며 서서히 우에노 4단에게 승부의 추가 기울기 시작했다. 첫 수에서 2시간 40분이 지난 150수부터 우에노 4단의 역전극이 시작됐다. 한 번 찾아온 기회를 놓치지 않은 우에노 4단은 끝까지 우세를 유지했다. 경기 시작 3시간 30분이 지날 때에는 중국기원의 전산망에 문제가 생겨 대국이 잠시 중단되기도 했고, 재역전 기회를 만들지 못한 루민취안 6단은 대국 4시간이 지나자 돌을 던졌다.&lt;!-- 그림 1351627 --&gt;3연승으로 이번 대회에 걸린 연승상금을 획득한 우에노 4단은 20일 열리는 13국에서 중국의 4번 주자 저우홍위 6단과 만난다. 중국 여자바둑 랭킹 2위인 저우홍위 6단과 우에노 4단의 상대 전적은 저우홍위 6단이 2승 1패로 우위에 있다. 하지만 최근 대결에선 우에노 4단이 이겼다.&lt;br&gt;올해 창설된 호반배는 한국, 중국, 일본에서 여자기사 5명씩 팀을 이뤄 연승전으로 겨루는 국가대항전으로 ‘여자바둑 삼국지’로 불린다. 정관장배가 종료된 후 한국 주최의 세계여자대회로는 11년 만에 탄생한 대회다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;총상금 3억원, 우승상금 1억원이며, 매판 120만원의 대국료를 받으며 개인 3연승부터 1승당 200만원의 연승상금을 지급한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“교회 밖에도 구원 있다” 종교 다원주의로 쫓겨난 변선환 박사 학술대회 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500248</guid>
      <pubDate>2022-10-19T19:34:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019210517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351666 --&gt;30년 전 변선환 박사(1927~1995)는 감리교에서 이단으로 몰려 출교당했다. 중세시대에나 있을 법한 ‘종교 재판’을 통해서였다. 이웃 종교와의 대화 등 개방적인 신학관을 지향했다는 이유였다.&lt;br&gt;종교 역시 다양성이 당연하게 존중되는 시대지만 그렇게 된 지는 얼마 되지 않았다. 감리교신학대 총장을 지낸 변 박사는 “교회 밖에도 구원이 있다”는 종교 다원주의의 입장을 취했으나 감리교 내부에선 그를 이단으로 보는 세력이 있었다. 이들은 ‘적그리스도’, ‘사탄’ 등의 막말을 퍼부었고, 변 박사는 종교 재판을 통해 1992년 출교당했다. 감리교에서 가장 주목받는 신학자 중 한 명이었던 그는 인생 마지막까지 학문에 집중하다 책상 위에서 생을 마감했다.&lt;br&gt;오는 31일 서울 중구 한국프레스센터에서 ‘종교재판 30년, 교회권력에게 묻다’를 주제로 열리는 학술대회에서는 그의 신학 세계를 짚어보고 왜 출교라는 가혹한 조치가 이뤄졌는지 살핀다. 19일 서울 종로구의 한 식당에 모인 변 박사의 제자들은 저마다의 이야기로 스승을 추억했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송순재 감신대 은퇴교수는 “부끄러운 사건을 공론화해야겠다고 생각했다”면서 “학술대회를 통해 한국교회와 세계교회의 앞날이 새로 밝아졌으면 하는 마음”이라고 의의를 설명했다. 10년마다 세미나를 개최했지만 이번에는 공식적인 문제제기를 하는 것이 좋겠다고 생각해서 기자간담회까지 진행하게 됐다.&lt;!-- 그림 1351631 --&gt;이정배 감신대 은퇴교수는 “이번 행사에서 그때 그들은 왜 종교재판을 일으켰고, 주체 세력들은 누구였는지, 종교재판을 통해 한국교회가 달라졌는지 현실을 바라보며 앞으로 어떻게 하면 좋겠는지 문제를 다뤄보려고 한다”고 말했다. 종교재판에 대해 “종교 권력이 학문과 그리고 교회를 접수한 사건”이라고 정의한 그는 “기독교는 자기가 죽어야 사는 종교인데 타자를 죽여왔던 종교가 됐다. 어떻게 스스로 죽을 것인가를 선언하는 종교가 됐으면 하는 간절한 바람이 있다”고 말했다. 송 교수와 이 교수는 1부 ‘종교재판 30년, 회고와 성찰’의 발제자로 나선다.&lt;br&gt;2부에서는 한인철 연세대 명예교수, 이호재 전 성균관대교수, 이은선 전 한국신연구소 소장이 ‘종교재판 30년, 그 이후’라는 대주제 아래 발제를 한다. 발제에 이어 한국 종교, 교회의 방향을 전망하는 토론 순서가 마련된다. 도올 김용옥 선생 등은 격려사를 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘변선환 아키브’ 등 단체들은 이번 학술대회를 시작으로 변 박사의 생애와 신학을 담은 평전과 종교재판 30년 사건을 기록한 백서 등도 펴낼 계획이다. 백서 공동 집필자인 최대광 공덕교회 담임목사는 “변선환 박사는 타자에 대해 열린 세계관으로 끊임없이 배우며 나와 하나님을 이해하는 방식으로 후학들과 인터뷰하고 글을 썼다”면서 “평전이 나중에 하나의 전통이 돼서 한국신학이 좀 더 다채로워졌으면 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 20일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020021012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020021012</guid>
      <pubDate>2022-10-19T20:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1351730 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“존재 본질과의 만남이 주는 감동 전하고 싶어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020021013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020021013</guid>
      <pubDate>2022-10-19T20:30:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019225842_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351724 --&gt;액션 페인팅으로 유명한 잭슨 폴록은 미국 미술을 유럽의 그늘에서 벗어나게 한 작가다. 폴록이 현대 미술의 스타가 될 수 있었던 것은 무명이었던 그를 발굴해 재능을 펼칠 수 있도록 도와준 전설적인 컬렉터 페기 구겐하임 덕분이다.&lt;br&gt;호반문화재단은 19일 오후 2시 서울 중구 한국프레스센터 1층에 위치한 아트스페이스 호화에서 청년작가 발굴·지원을 위한 미술공모전 ‘2022 H-EAA’(호반-이머징 아티스트 어워드) 시상식을 열었다. 호반문화재단이 ‘한국의 잭슨 폴록’을 꿈꾸는 청년작가들을 위해 페기 구겐하임 역할을 자임하고 나선 것이다.&lt;br&gt;이날 시상식에는 우현희 호반문화재단 이사장, 김상열 서울신문 회장, 김선규 호반그룹 회장, 심사위원장인 김미진 홍익대 미술대학원 교수와 심사위원, 수상 작가 등 약 30명의 관계자들이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해로 6회를 맞는 공모전은 지난해까지 ‘전국청년작가 미술공모전’으로 치러지다가 올해 H-EAA라는 이름의 새 옷으로 바꿔 입었다. 지금까지 45명의 신진 작가에게 전시 지원, 홍보, 컨설팅까지 원스톱 지원을 했다.&lt;br&gt;올해는 지난 4월 온라인 작품 접수를 시작으로 포트폴리오 심사와 작품 실물 심사를 거쳐 10명의 작가를 최종 선정했다. 회화뿐만 아니라 조소, 사진, 미디어까지 분야를 확장해 뽑고 지난달 22일부터 지난 9일까지 관람객 문자 투표를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심사와 관람객 지지를 종합한 결과 김세중 작가에게 대상이 돌아갔다. 김 작가는 ‘영원과 순간’, ‘영원을 꿈꾸다’ 등 고대 낭만주의 시대의 조각상을 사실적으로 그린 작품으로 심사위원들의 호평을 이끌어 냈다. 김 작가는 “선정작가로 뽑혔을 때도 믿기지 않았는데 대상을 받다니 너무나 놀랍고 감사하다”며 “더욱 작업에 정진해 대중에게 시각적 경이의 뒤편에 놓인 존재 본질과의 만남이 주는 감동을 전하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;우수상에는 이기훈 작가, 선정작가상에는 고현지, 곽민정, 김도연, 김형욱, 박민수, 임도훈, 정지현, 조영각 작가가 선정됐다. 대상 수상자에게는 상금 3000만원, 우수상 수상자에게는 1000만원, 선정작가상 수상자에게는 각각 100만원의 상금이 수여된다.&lt;br&gt;우 이사장은 “코로나19가 장기화하는 어려운 환경 속에서도 예술을 통한 교류와 소통은 우리에게 큰 위로가 되어 주고 있다”며 “문화예술 발전을 위해 창작의 노력을 아낌없이 다하고 있는 모든 분들의 열정에 다시 한번 뜨거운 격려와 응원을 보낸다”고 말했다.&lt;br&gt;전시는 오는 23일까지 아트스페이스 호화에서 계속된다. 다음달 12일부터는 호반문화재단 홈페이지와 유튜브 채널에서 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호반문화재단은 청년작가 지원 외에 중견 원로작가 발굴·지원을 위한 ‘호반미술상’, 문화예술 작가와 이론가의 창작 활동을 위한 창작공간 지원사업 ‘H아트랩’, 발달장애 예술인 지원사업인 ‘예술공작소’ 등 다양한 지원 프로그램을 운영 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테너 손지훈, 이탈리아 비오티 국제콩쿠르 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020021018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020021018</guid>
      <pubDate>2022-10-19T20:30:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019225916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351727 --&gt;테너 손지훈(32) 이탈리아 베르첼리에서 지난 16일(현지시간) 폐막한 2022 비오티 국제 음악콩쿠르에서 우승했다.&lt;br&gt;19일 세아이운형문화재단에 따르면 손지훈은 비오티 콩쿠르 결선에서 도니체티의 ‘연대의 딸’과 로시니의 ‘윌리엄 텔’ 아리아를 부르며 심사위원에게 평균 점수 91.6을 받았다. 손지훈은 이날 관객들의 지지로 선정되는 청중상까지 받는 기쁨을 누렸다.&lt;br&gt;비오티 콩쿠르는 이탈리아의 바이올리니스트 겸 작곡가 조반니 바티스타 비오티(1755~1824)를 기려 1950년 창설된 대회로 피아노와 성악 부문에서 경연을 벌인다. 세계적인 피아니스트이자 지휘자인 다니엘 바렌보임이 1954년에 우승했고, 앤절라 휴잇도 1978년 피아노 부문에서 1위를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국인 중에서는 1985년 피아니스트 이미주와 소프라노 조수미가 각각 피아노와 성악 부문에서 우승한 것을 시작으로 피아노 정은주(1996)·손열음(2002)·임효선(2003), 성악 홍성훈(2004)·이재식(2010)·조찬희(2016)가 이 대회에서 1위를 했다.&lt;br&gt;손지훈은 한국예술종합학교와 독일 뮌헨 국립음대 등에서 수학했으며 오페라와 성악 분야의 인재를 후원하는 세아이운형문화재단의 지원을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원의 특별한 변신… 감성+지성 융합 보여준 ‘다빈치 모텔’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500256</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500256</guid>
      <pubDate>2022-10-19T20:49:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019204533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351651 --&gt;“한 명의 인생만이라도 오늘부터 바뀔 수 있다면 엄청나게 성공한 사람이라고 생각합니다. 그런 한 명이 나왔으면 합니다.”&lt;br&gt;바깥에선 음악이 쾅쾅 울리는데 남호성 고려대 교수의 강의를 듣는 청년들의 눈빛은 진지했다. 영어영문과 교수지만 수학과 코딩을 가르치며 융합의 시대를 상징하는 아이콘인 그는 쉽고 재밌는 예를 통해 수학에 대해 설명하고 있었다. 평생직장이 사라지고, 융합형 인재가 요구되는 시대에 의미 있는 메시지를 전하는 자리였다.&lt;br&gt;지난 14~16일 ‘2022 현대카드 다빈치모텔’ 행사를 진행하는 이태원이 모텔 골목으로 색다르게 변신했다. 현대카드 건물을 중심으로 일대가 미국 스타일의 모텔 간판을 달고 융복합 문화 공간이 됐다. 행사장에 입장한 인원을 포함해 약 5만명의 인파가 달라진 이태원에서 특별한 시간을 경험했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 행사는 융합의 시대에 맞는 문화공간이 무엇인지 제대로 보여 줬다. 거리와 공연장에서 작은 콘서트가 열렸고, 같은 건물 한 층에선 지성을 나누는 강연이, 다른 한 층에선 음악이 쿵쾅대는 클럽이 마련되기도 했다. 바쁜 현대사회에서 문화에 목마른 청년층은 짧은 시간에 지성과 감성을 한자리에서 충족시킬 수 있었다.&lt;!-- 그림 1351652 --&gt;남 교수를 비롯해 지난 4월 부커상 국제부문 최종후보에 오른 정보라 작가, 조화성 프로덕션 디자이너, 이석영 천문학자, 곽재식 교수 등이 이태원의 지성을 채웠다. 배우 박정민, 예능인 신동엽, 배우 주현영 등 연예인도 각자가 가진 콘텐츠로 팬들과 진솔한 이야기를 나누는 시간을 가졌다. 박정민의 토크 콘서트를 찾은 팬들은 “배우님 진짜 행복하셨으면 좋겠어요”라는 진심을 전해 감동적인 순간을 만들기도 했다.&lt;br&gt;백예린, 장기하, 적재, 지코 등의 뮤지션들은 공연으로 관객들의 감성을 채웠다. 이번 행사에 동참한 주변 식당, 가게 등에서도 카더가든을 비롯한 뮤지션들의 버스킹 공연이 열려 티켓을 구하지 못했던 팬들도 감미로운 시간을 보낼 수 있었다. 뿐만 아니라 거리에 미술 작품도 설치해 지나가는 누구나 볼 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현대카드 관계자는 “파일럿 프로그램으로 진행했다가 반응이 좋아 정식으로 하게 됐다”면서 “앞으로 정기적으로 할 계획을 갖고 있다”고 설명했다. 인기를 보여주듯 인스타그램에선 #다빈치모텔 이란 해시 태그가 4000개가 넘게 생성됐고, 행사를 다녀간 관람객들은 만족감을 드러내며 변신한 이태원에서 보낸 시간을 추억했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초보자도 쉽게 즐기는 오페라… 알짜 명작 준비한 ‘오페라 갈라쇼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500260</guid>
      <pubDate>2022-10-19T21:33:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019211412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351667 --&gt;잘 모르는 사람도 한 번쯤 들어봤을 만한 명작으로 꽉 채운 오페라가 예술의전당 오페라극장에서 한자리에 모인다.&lt;br&gt;예술의전당은 21~23일 명작 오페라의 주요 장면과 아리아를 선보이는 ‘예술의전당 오페라 갈라’를 서울 서초구 예술의전당 오페라극장에서 개최한다. 이번 공연에는 총 24명의 성악가와 KBS교향악단, 코리안챔버오케스트라, 노이 오페라 코러스가 매일 다른 오페라를 선보인다. 초보자부터 고수까지 누구나 3일 내내 다양한 오페라로 귀를 가득 채울 수 있다.&lt;br&gt;19일 오페라극장에서 열린 프레스콜 행사에서 성악가들은 완성된 무대를 선보였다. 이날 프레스콜에선 마지막 날 열리는 ‘스페셜 갈라’에서 만날 수 있는 푸치니 ‘토스카’ 2막과 베르디 ‘리골레토’ 3막 전체, 마스카니 ‘카발레리아 루스티카나’ 주요 장면을 공연했다. 성악가들은 실전 같은 연습을 완벽하게 소화하는 모습으로 이번 공연에 대한 기대감을 부풀렸다.&lt;!-- 그림 1351705 --&gt;첫째 날인 21일 공연은 비제 ‘카르멘’, 토마 ‘햄릿’, 푸치니의 ‘라 보엠’, ‘투란도트’, 베르디 ‘나부코’, ‘일 트로바토레’ 등의 대표적인 아리아들로 행사의 막을 연다. 소프라노 서선영, 황수미, 메조소프라노 김정미, 테너 김우경, 신상근, 백석종, 바리톤 이동환 등 7명의 성악가가 출연한다. 도시유키 카미오카의 지휘로 KBS교향악단과 합창단 노이 오페라 코러스가 함께 무대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;22일에는 ‘모차르트 오페라 하이라이트’가 준비됐다. ‘마술피리’, ‘돈 조반니’, ‘피가로의 결혼’ 등에서 주요 장면이 관객들을 맞는다. 소프라노 황수미, 홍주영, 강은현, 여지영, 이상은 등 14명의 성악가가 출연한다. 독일의 오페라 지휘자 게르트 헤르클로츠가 내한해 코리안챔버오케스트라를 지휘한다. 마지막 날은 11명의 성악가들과 첫째 날 무대에 오른 도시유키 카미오카, KBS교향악단, 노이 오페라 코러스가 함께 무대를 준비했다.&lt;br&gt;이번 공연은 지난 6월 취임한 예술의전당 장형준 신임 사장이 순수예술 장르를 활성화하겠다는 운영방침의 새로운 신호탄이기도 하다. 장 사장은 지난달 29일 열린 취임 기념 기자간담회에 “오페라극장은 오페라와 발레 공연을 위한 전용 극장으로 설계된 만큼 본연의 목적에 충실하게 오페라, 발레 콘텐츠를 중심으로 운영할 것”이라고 선언했다. ‘오페라 갈라’ 행사를 시작으로 2023년 개관 35주년 기념 오페라 ‘노르마’, 2024년 오페라 ‘오텔로’ 등을 공연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두경민 빠진 두경민 더비, 가스공사 완승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500263</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221019500263</guid>
      <pubDate>2022-10-19T22:57:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019225109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351720 --&gt;&lt;br /&gt;프로농구 2020~21시즌 종료 뒤 원주 DB는 두경민을 대구 한국가스공사로 보내고 가스공사로부터 강상재·박찬희를 데려오는 1대2 트레이드를 단행했다. 두경민이 합류한 가스공사는 공교롭게도 두경민이 떠난 DB의 천적이 됐다. 전신인 인천 전자랜드 시절에는 59승82패로 열세였으나 2021~22시즌 정규리그에서는 6번을 겨뤄 모두 이겼다. 두경민은 부상 이슈로 6경기 가운데 3경기 밖에 뛰지 못했지만 두 차례나 20점을 쓸어담는 등 친정에 그야말로 비수를 꽂았다.&lt;br&gt;그런데 2021~22시즌 종료 뒤 자유계약선수(FA) 자격을 얻은 두경민은 DB로 복귀했다. 역시 FA로 풀린 허웅이 DB에서 전주 KCC로 이동한 도미노 결과였다. 가스공사는 고양 캐롯과의 현금 트레이드를 통해 이대성을 영입, 전력을 보강했다. 2022~23시즌 DB와 가스공사의 역학 구도가 어떻게 변모할지 그래서 관심이 쏠렸다.&lt;br&gt;19일 대구에서 열린 첫 ‘두경민 더비’에서 두경민은 아쉽게 뛰지 못했다. 무릎 수술 뒤 회복 과정에서 컵 대회에 출전해 컨디션을 끌어올리는 듯 했으나 정규리그 개막 2경기 연속 결장한 것이다. 두경민 없는 ‘두경민 더비’에서 유슈 은도예(22점 17리바운드), 정효근(17점·3점슛 3개 6리바운드 8어시스트), 샘조세프 벨란겔(14점 6리바운드 8어시스트)이 맹활약한 가스공사가 DB를 98-78로 대파하고 1패 뒤 1승을 챙기며 창원 LG·KCC·캐롯과 함께 공동 4위가 됐다. 또 지난시즌을 포함해 DB전 7연승을 질주했다. 개막 2연패한 DB는 10위로 미끄러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1쿼터에는 벨란겔과 DB의 이선 알바노(14점 5어시스트)가 자존심 대결을 벌인 끝에 가스공사가 29-26으로 근소하게 앞섰다. 2쿼터가 분수령이 됐다. 가스공사는 포워드 신승민(16점 8리바운드)을 내보내 정효근-이대헌(6점)으로 이어지는 ‘빅 라인업’으로 DB를 묶었다. DB가 32-32 동점 뒤 전반 종료까지 6분이 넘도록 무득점에 허덕이는 사이 가스공사는 신승민, 정효근, 이대헌 등이 차곡차곡 점수를 쌓아 49-32로 달아났다. DB는 김종규(2점)가 3쿼터 초반 4반칙에 몰려 벤치로 물러나며 동력을 잃었다. 두경민, 박찬희, 강상재 등이 부상과 컨디션 난조 등으로 결장한 DB는 4쿼터 들어 이준희(8점), 정호영, 박인웅(이상 6점) 등 젊은 가드들이 분전했지만 점수 차를 좁히지 못했다. 가스공사 전입생 이대성은 이날 5점으로 부진했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주호민 “첫째 아이 자폐…아내 엄청 울었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500005</guid>
      <pubDate>2022-10-20T06:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020065857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351755 --&gt;웹툰 작가 주호민이 첫째 아이가 자폐 판정을 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 19일 방송된 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’ 165회 ‘죽어야 사는 사람’ 특집에서는 배우 이혜리, 웹툰 작가 주호민, 바퀴벌레 잡아주는 남자 김결, 미라 연구가 김한겸이 출연해 다채로운 인생사를 들려줬다.&lt;br&gt;이날 주호민은 웹툰 ‘신과 함께’가 큰 인기를 끌었던 당시 굉장히 힘들었다고 밝혔다. 그는 “첫째 아이가 2013년생이다. 네 살쯤 됐을 때 자폐 판정을 받았다. ‘신과 함께’가 엄청 터졌을 때였다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 “아이가 자폐가 있단 얘기를 안 하고 살았다”라고 말했다. ‘굳이’ 공유하지 않았는데, 뒤늦게 ‘왜 숨기고 있지?’라며 자각하게 됐다는 것. 주호민은 진행하던 라디오 프로그램에서 아이 얘기를 꺼냈고, 청취자들의 많은 공감을 얻었다고 밝혔다.&lt;br&gt;조세호가 “선재는 어떤 친구인가?”라며 아이에 대해 묻자, 주호민이 “사람을 좋아하지만 표현이 서툴다. 항상 안아주고 싶은 친구다”라며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한, 그는 아이가 자폐 판정받은 날을 떠올리며 “아내가 엄청 울었다. 아이를 재우고 소파에 멍하니 앉아 있던 기억이 난다”라며 당시를 떠올렸다. 그는 운동을 결심했다며 “아이는 계속 힘이 세질 테니까”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주호민 “첫째 아이 자폐…아내 엄청 울었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500005</guid>
      <pubDate>2022-10-20T06:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020065857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351755 --&gt;웹툰 작가 주호민이 첫째 아이가 자폐 판정을 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 19일 방송된 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’ 165회 ‘죽어야 사는 사람’ 특집에서는 배우 이혜리, 웹툰 작가 주호민, 바퀴벌레 잡아주는 남자 김결, 미라 연구가 김한겸이 출연해 다채로운 인생사를 들려줬다.&lt;br&gt;이날 주호민은 웹툰 ‘신과 함께’가 큰 인기를 끌었던 당시 굉장히 힘들었다고 밝혔다. 그는 “첫째 아이가 2013년생이다. 네 살쯤 됐을 때 자폐 판정을 받았다. ‘신과 함께’가 엄청 터졌을 때였다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 “아이가 자폐가 있단 얘기를 안 하고 살았다”라고 말했다. ‘굳이’ 공유하지 않았는데, 뒤늦게 ‘왜 숨기고 있지?’라며 자각하게 됐다는 것. 주호민은 진행하던 라디오 프로그램에서 아이 얘기를 꺼냈고, 청취자들의 많은 공감을 얻었다고 밝혔다.&lt;br&gt;조세호가 “선재는 어떤 친구인가?”라며 아이에 대해 묻자, 주호민이 “사람을 좋아하지만 표현이 서툴다. 항상 안아주고 싶은 친구다”라며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한, 그는 아이가 자폐 판정받은 날을 떠올리며 “아내가 엄청 울었다. 아이를 재우고 소파에 멍하니 앉아 있던 기억이 난다”라며 당시를 떠올렸다. 그는 운동을 결심했다며 “아이는 계속 힘이 세질 테니까”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손·케 묶인 토트넘, 맨유에 0-2 무릎…리그 3위 흔들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500006</guid>
      <pubDate>2022-10-20T07:37:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020073234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351757 --&gt;&lt;br /&gt;잉글랜드 프로축구 토트넘 홋스퍼가 맨체스터 유니아티드에게 4연패를 당하며 리그 3위 수성에 위기를 맞았다.&lt;br&gt;토트넘은 20일(한국시간) 영국 맨체스터의 올드트래퍼드에서 열린 2022~23 프리미어리그(EPL) 12라운드 맨유와의 원정 경기에서 후반 프레드와 브루노 페르난데스에게 연속골을 얻어맞으며 0-2로 패했다. 토트넘은 2020~21시즌부터 맨유에게 4연패를 당했다. 또 리그 3연승에도 실패했고, 최근 공식전 4경기 연속 무패(3승1무)의 상승세도 마감했다. 토트넘은 7승2무2패(승점 23점)로 제자리 걸음하며 3위를 유지했으나 이날 브렌트포드와 0-0으로 비긴 4위 첼시(20점), 5위 맨유(19점)의 사정권에 들게 됐다. 첼시와 맨유는 토트넘보다 한 경기를 덜 치른 상태다.&lt;br&gt;지난달 레스터시티와의 EPL 경기에서 해트트릭, 지난 13일 프랑크푸르트(독일)와의 유럽 챔피언스리그(UCL) 경기에서 2골을 합쳐 이번 시즌 공식전 5골(2도움)을 기록 중인 손흥민은 이날 슈팅 1회에 그쳤다. 리그 5경기 연속 득점을 올리던 해리 케인의 세 차례 슈팅도 무위로 끝났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;히샬리송과 데얀 클루셉스키가 부상으로 전력에서 이탈하며 이날 안토니오 콘테 감독은 3-5-2 카드를 뽑아들었다. 투톱으로 손흥민과 케인, 중원에 5명을 깔았는데 좌측을 이반 페리시치에게 맡겼다. 토트넘이 리그에서 선발로 3-5-2 시스템을 가동한 건 손흥민의 도움으로 손케골이 터진 지난 9일 브라이턴전에 이어 두 번째다. 브라이턴전에선 라이언 세세뇽이 중원의 왼쪽을 맡았다. 맨유는 마커스 래시포드를 정점으로 4-2-3-1로 맞섰다. 점유율은 52대 48로 엇비슷했으나 맨유가 무려 28개 슈팅(유효 10개)을 날리며 경기를 지배했다. 토트넘은 9개(유효 2개)에 그쳤다. 위고 요리스의 잇단 선방이 아니었다면 토트넘은 대패했을 수도 있다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전반 10분 맨유의 안토니의 슈팅이 골대를 때리며 토트넘에게 불안한 그림자를 드리웠다. 전반에 19개 슈팅을 날렸던 맨유는 후반 첫 슈팅에서 마침내 토트넘 골문을 열었다. 후반 2분 프레드의 왼발 중거리 슛이 벤 데이비스의 발에 맞고 굴절돼 골문으로 빨려들어갔다. 후반 24분에는 프레드의 슈팅이 에릭 다이어에 맞고 나오자 페르난데스가 오른발로 재차 찔러 넣었다. 후반 막판 페르난데스가 다시 한 번 토트넘 골문을 열었으나 오프사이드 깃발이 올라갔다. 이날 전방에서 고립된 손흥민과 케인은 6점 대 평점을 받았다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;지난 주말 뉴캐슬전에서 결장했던 맨유의 크리스티안 에릭센은 후반 43분 교체 출장해 옛 동료들과 피치에서 잠시나마 마주했다. 그러나 크리스티아누 호날두는 끝까지 벤치를 데우다 후반 45분 쯤 경기장을 빠져나갔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정만섭 ‘명명’ 진행 20년, ‘무인도에 들고 갈 음반 20장’ 특집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500008</guid>
      <pubDate>2022-10-20T07:45:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020074504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351760 --&gt;KBS 클래식FM(93.1MHz)에서 오후 2시부터 4시까지 방송되는 인기 프로그램 ‘명연주 명음반’을 진행하는 정만섭 씨가 21일 방송 20주년을 맞는다. 이 프로그램은 다음날 새벽 3시부터 5시까지 재방송되는 국내 유일의 클래식 전곡(全曲) 방송 프로그램이다.&lt;br&gt;프로듀서는 간여하지 않고 작가도 없이 오직 정씨 혼자 선곡하고 해설한다. 스크립트도 쓰지 않고 본인이 시계 보며 멘트 시간을 잰다. 전곡 방송 취지에 맞춰 모든 연주시간을 세밀히 계산해야 가능한 일이다. 방송은 정확히 오후 3시 57분쯤에 끝낸다. 해설은 깊이있고 핵심을 추려 담박하다.&lt;br&gt;그가 수많은 음반들을 직접 들어보고 선별한 음반은 방송에 소개되자마자 품절이 될 정도로 음악애호가들의 관심이 높다. 일부 매장에서는 ‘명명에서 소개된 음반’ 코너를 따로 만들 정도다. 음악회사들이 방송국에 보내는 음반만 듣는 것이 아니라 수시로 중고음반 매장, 해외음악 사이트, 해외 소장가들을 뒤져 수준 높은 음원을 발굴해 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 녹음 기술에 대한 관심이 대단하다. “○○년 모노 녹음”, “○○년 스테레오 녹음”이라고 알려주는데 여느 방송에서는 절대 들을 수 없다. 프로그램 앱(어플리케이션)에는 사나흘 정도의 선곡표를 미리 올려 놓치지 말아야 할 연주를 꼭 챙길 수 있게 한다. 음반 자켓의 예술성을 높이 사 사진을 올려 음악과의 연관성을 톺아보게 한다.&lt;br&gt;홍익대 독어독문학과를 졸업해 독일 가곡의 가사를 직접 옮기기도 한다. 청소년 시절부터 사모은 클래식과 팝, 재즈를 망라한 라이브러리를 자랑한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 프로그램은 진행 20주년을 맞아 특집방송 ‘정만섭의 베스트 20’을 21일부터 다음달 9일까지 20일 동안 방송한다. 정씨는 지난 19일 방송 중에 “무인도에 딱 스무 장의 음반만 들고 간다면 어떤 음반들을 고를까 생각한 것”이라며 “너무 무겁게 여기지 말고 가벼운 마음으로 들어달라”고 안내했다.&lt;br&gt;애청자와 팬들 사이에 ‘정쌤’으로 통하는 그가 소개하는 음악과 음원에 대한 신뢰가 높기에 그가 어떤 음원들을 고를지 관심이 쏠리고 있다. 일단 20일 오전에 21~23일 방송될 곡목들은 올라와 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정만섭 ‘명명’ 진행 20년, ‘무인도에 들고 갈 음반 20장’ 특집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500008</guid>
      <pubDate>2022-10-20T07:45:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020074504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351760 --&gt;KBS 클래식FM(93.1MHz)에서 오후 2시부터 4시까지 방송되는 인기 프로그램 ‘명연주 명음반’을 진행하는 정만섭 씨가 21일 방송 20주년을 맞는다. 이 프로그램은 다음날 새벽 3시부터 5시까지 재방송되는 국내 유일의 클래식 전곡(全曲) 방송 프로그램이다.&lt;br&gt;프로듀서는 간여하지 않고 작가도 없이 오직 정씨 혼자 선곡하고 해설한다. 스크립트도 쓰지 않고 본인이 시계 보며 멘트 시간을 잰다. 전곡 방송 취지에 맞춰 모든 연주시간을 세밀히 계산해야 가능한 일이다. 방송은 정확히 오후 3시 57분쯤에 끝낸다. 해설은 깊이있고 핵심을 추려 담박하다.&lt;br&gt;그가 수많은 음반들을 직접 들어보고 선별한 음반은 방송에 소개되자마자 품절이 될 정도로 음악애호가들의 관심이 높다. 일부 매장에서는 ‘명명에서 소개된 음반’ 코너를 따로 만들 정도다. 음악회사들이 방송국에 보내는 음반만 듣는 것이 아니라 수시로 중고음반 매장, 해외음악 사이트, 해외 소장가들을 뒤져 수준 높은 음원을 발굴해 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 녹음 기술에 대한 관심이 대단하다. “○○년 모노 녹음”, “○○년 스테레오 녹음”이라고 알려주는데 여느 방송에서는 절대 들을 수 없다. 프로그램 앱(어플리케이션)에는 사나흘 정도의 선곡표를 미리 올려 놓치지 말아야 할 연주를 꼭 챙길 수 있게 한다. 음반 자켓의 예술성을 높이 사 사진을 올려 음악과의 연관성을 톺아보게 한다.&lt;br&gt;홍익대 독어독문학과를 졸업해 독일 가곡의 가사를 직접 옮기기도 한다. 청소년 시절부터 사모은 클래식과 팝, 재즈를 망라한 라이브러리를 자랑한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 프로그램은 진행 20주년을 맞아 특집방송 ‘정만섭의 베스트 20’을 21일부터 다음달 9일까지 20일 동안 방송한다. 정씨는 지난 19일 방송 중에 “무인도에 딱 스무 장의 음반만 들고 간다면 어떤 음반들을 고를까 생각한 것”이라며 “너무 무겁게 여기지 말고 가벼운 마음으로 들어달라”고 안내했다.&lt;br&gt;애청자와 팬들 사이에 ‘정쌤’으로 통하는 그가 소개하는 음악과 음원에 대한 신뢰가 높기에 그가 어떤 음원들을 고를지 관심이 쏠리고 있다. 일단 20일 오전에 21~23일 방송될 곡목들은 올라와 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>렌즈 끼고 샤워하고 수영…각막에 ‘기생충’ 실명까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500011</guid>
      <pubDate>2022-10-20T08:23:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020082046_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351773 --&gt;최근 들어 시력 교정 목적뿐만 아니라 미용과 편리함 때문에 콘택트렌즈를 착용하는 사람들이 늘어나고 있다. 그러나 콘택트렌즈의 잘못된 착용과 관리로 인해 각막 손상, 각막 궤양 등 각종 부작용이 발생하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“절대 콘택트렌즈를 수돗물로 세척하지 말고 렌즈통 또한 수돗물에 헹구어서는 안 된다. 해로운 박테리아로 시력을 잃을 수 있다. 나는 결국 안경을 끼고 생활하게 됐다.” &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;미국 뉴멕시코주에 살고 있는 키라 스미스(25)는 지난해 3월 심한 통증을 느껴 안과를 찾았다가 가시아메바 각막염 진단을 받았고, 4주 후 왼쪽 눈이 실명됐다. 지난 6년 동안 콘택트렌즈를 착용한 그는 매일 밤 한 달 착용 렌즈를 세척한 후 렌즈통에 보관했다. 의사는 수돗물에 렌즈통을 헹구는 행동이 해로운 박테리아를 유입시켰다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;키라는 각막 이식 수술에 실패, 두 번째 각막 이식 수술을 앞두고 기생충을 죽이기 위한 치료를 받고 있다. 키라는 18일(현지시간) 데일리메일에 “일 때문에 렌즈를 꼈고 어느 날 왼쪽 눈이 터질 것 같은 감각을 느꼈다. 충혈이 심했지만 렌즈 때문이라고 생각하고 넘겼는데 하루하루 지날수록 너무 아팠다”라며 “안과에서 안약을 처방 받았지만 이후에도 고통이 계속됐고, 현미경으로 다시 살펴본 결과 기생충을 발견했다. 결국 한쪽 시력을 완전히 잃었다”라고 설명했다.&lt;br&gt;한쪽 시력을 잃은 그녀는 일을 제대로 할 수 없어 직장을 포기하고 고향으로 돌아갔고 부모의 보살핌 속에 지내고 있다.&lt;!-- 그림 1351774 --&gt;이전에도 미시건주에 거주하는 50세 여성이 콘택트렌즈를 잘못된 방법으로 사용해 기생충에 감염됐고, 결국 두 차례 각막이식 수술까지 받는 일이 있었다. 단순 눈병인 줄 알았지만 ‘가시아메바(Acanthamoeba) 각막염’이라는 진단을 받았다. 11개월간 치료한 끝에 기생충이 사라졌으나 흉터 조직으로 인해 두 차례 각막이식 수술을 받아야 했고, 약물치료도 계속됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가시아메바는 주로 물이나 토양에서 서식하는 기생충으로, 감염이 흔하진 않지만 한 번 감염되면 치료 기간이 길고 심각한 후유증을 초래하는 것으로 알려졌다. 렌즈를 수돗물에 세척하거나 청결하지 않은 물에 노출될 경우 감염될 수 있다. 렌즈를 착용한 채로 샤워 또는 수영할 경우도 마찬가지다.&lt;br&gt;가시아메바에 각막이 감염되면 통증, 출혈, 뿌옇고 흐린 시야, 빛에 대한 민감성 등의 증상이 나타난다. 일반적인 눈병과 비슷해 조기 진단이 어려운데, 후유증이나 심한 경우 시력 손실, 실명까지 유발할 수 있어 주의해야 한다.&lt;br&gt;가시아메바 각막염을 예방하기 위해서는 손을 씻지 않은 상태로 렌즈를 착용하고 제거하는 등 렌즈와 접촉해선 안 된다. 렌즈관리용액이 아닌 수돗물에 세척하는 것도 피한다. 렌즈를 착용한 상태로 샤워하거나 수영하는 등 물에 노출하는 행위 역시 금물이다. 렌즈가 물에 직접 닿지 않더라도 렌즈와 각막 사이의 작은 틈에 물이 들어가면 감염의 위험이 있기 때문이다. 렌즈관리용액이나 렌즈 케이스 등 렌즈와 관련된 용품을 욕실 등의 장소에 보관하는 것도 지양한다. 습도가 높으면 세균이 번식하기 쉬워 오염될 수 있다.&lt;!-- 그림 1303052 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;렌즈는 어떻게 관리해야 할까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;반드시 규격 생리식염수로 충분히 헹구고 보관할 땐 깨끗하게 세척한 렌즈 케이스에 전문 보존액을 사용해야 한다. 렌즈를 수돗물이나 강물, 바닷물로 씻으면 안 된다. 각종 세균, 진균, 가시아메바 등에 오염될 수 있기 때문이다. 강과 바다는 물론이고 수영장에서 수영할 때도 렌즈를 빼야 한다. 불가피하다면 물안경을 꽉 눌러쓰고 물놀이를 끝낸 뒤에는 렌즈를 새것으로 교체해야 한다. 잠자기 전에는 반드시 빼야 한다. 일회용 렌즈는 반드시 사용 시간을 지키고 사용한 뒤에는 버려야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;렌즈는 각막에 직접 닿는 의료기기이므로 감염을 예방하기 위해 손 위생에 신경 써야 한다. 또 물기가 있는 채로 렌즈를 만지면 렌즈가 미끄러져 분실할 위험이 있고 수돗물에는 아칸토아메바와 같은 감염원이 있어 손을 말리고 렌즈를 취급하는 게 좋다.&lt;br&gt;렌즈를 착용한 뒤에 화장하는 것이 좋고, 과한 눈 화장을 하면 눈 깜박임에 따라 눈 안으로 화장품이 밀려들어갈 수 있으므로 피하는 것이 좋다. 자는 동안은 눈꺼풀이 각막을 덮어 공기와 접촉이 차단되므로, 눈을 뜨고 있을 때보다 각막에 필요한 산소가 덜 공급된다. 따라서 렌즈를 끼고 자면 저산소증으로 인해 각막염이 발생하거나 세균 감염이 더 쉽게 일어날 수 있어 자는 동안에는 반드시 렌즈를 빼야 한다. 미국 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 눈 감염의 25%는 렌즈를 끼고 잠드는 습관 때문에 발생한다고 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘류준열♥’ 혜리 “내가 100억 소녀? 얼굴 작아서 데뷔”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500013</guid>
      <pubDate>2022-10-20T08:55:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020085354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351783 --&gt;그룹 걸스데이 출신 배우 혜리(28)가 데뷔부터 연기자 변신까지의 특별한 성공기를 털어놨다.&lt;br&gt;혜리는 19일 방송된 tvN 예능 ‘유 퀴즈 온 더 블록’에 출연해 “학창시절 콘테스트에서 만난 친한 언니가 있었다. 오디션을 보러 다니는 언니였는데 한 번은 오디션장에 한 명이 더 필요하다고 해서 머릿수를 채우러 갔다. 그곳이 걸스데이 사무실이었다”며 데뷔 비화를 공개했다.&lt;br&gt;혜리는 “나중에 왜 나를 뽑았는지 대표님이 알려줬는데 살면서 본 사람 중에 얼굴이 제일 작았다고 하더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;데뷔 후 한동안 주목받지 못한 ‘생계형 아이돌’로 활동하던 혜리는 MBC 예능 ‘일밤 - 진짜 사나이’ 출연하며 단숨에 스타로 발돋움했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1351784 --&gt;혜리는 “사실 ‘진짜 사나이’는 등 떠밀려 나간 프로그램이었다. 회사에서 언니들이 힘드니까 막내를 보내자고 판단해 나를 보냈다. 그런데 방송이 나가고 난리가 났다. 실시간 검색어, 각종 커뮤니티에 애 이야기가 가득했고 반응이 폭발했다”며 당시를 회상했다.&lt;br&gt;혜리는 이후 tvN 드라마 ‘응답하라 1988’의 주연배우로 발탁되며 ‘연타석 홈런’을 이어간 것에 대해 “사실 처음부터 잘 될 줄 알았다. 많은 분이 좋아 해줄 작품이라는 것은 믿어 의심치 않았지만 과연 내가 이 캐릭터를 잘 해낼 수 있을까 의심은 있었다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1351785 --&gt;혜리는 “‘응답하라 1988’이 끝난 뒤 ‘100억 소녀’라는 타이틀을 얻게 됐다”며 “돈이 없는데 왜 내가 100억 소녀인지 의문을 갖기도 했다. 그런데 모두가 지나친 부분이 있더라. 기사 타이틀만 본 것이다. 본문을 보면 ‘앞으로의 가치가 100억이 될 것이다’라는 내용이었다”라며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;혜리는 앞으로 다가올 ‘30대 혜리’에게 보내는 메시지에서 “20대를 생각했을 때 키워드는 대견함과 안타까움이다. 너무 다른 두 감정이 공존해 속상하다”며 “혜리야, 30대가 되면 더 예뻐지고 더 잘될 거야. 20대 때 귀엽고 예쁘고 사랑스러운 거 다 하느라 고생했어. 스스로 해낸 게 없다는 생각이 들겠지만 그래도 잘 해냈어”라고 스스로를 위로했다.&lt;br&gt;한편 혜리는 류준열과 2017년부터 공개 열애 중이다. 혜리는 19일 첫 방송된 MBC 수목드라마 ‘일당백집사’에서 고인의 청을 들어주는 장례지도사 백동주 역으로 시청자들과 만난다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘류준열♥’ 혜리 “내가 100억 소녀? 얼굴 작아서 데뷔”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500013</guid>
      <pubDate>2022-10-20T08:55:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020085354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351783 --&gt;그룹 걸스데이 출신 배우 혜리(28)가 데뷔부터 연기자 변신까지의 특별한 성공기를 털어놨다.&lt;br&gt;혜리는 19일 방송된 tvN 예능 ‘유 퀴즈 온 더 블록’에 출연해 “학창시절 콘테스트에서 만난 친한 언니가 있었다. 오디션을 보러 다니는 언니였는데 한 번은 오디션장에 한 명이 더 필요하다고 해서 머릿수를 채우러 갔다. 그곳이 걸스데이 사무실이었다”며 데뷔 비화를 공개했다.&lt;br&gt;혜리는 “나중에 왜 나를 뽑았는지 대표님이 알려줬는데 살면서 본 사람 중에 얼굴이 제일 작았다고 하더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;데뷔 후 한동안 주목받지 못한 ‘생계형 아이돌’로 활동하던 혜리는 MBC 예능 ‘일밤 - 진짜 사나이’ 출연하며 단숨에 스타로 발돋움했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1351784 --&gt;혜리는 “사실 ‘진짜 사나이’는 등 떠밀려 나간 프로그램이었다. 회사에서 언니들이 힘드니까 막내를 보내자고 판단해 나를 보냈다. 그런데 방송이 나가고 난리가 났다. 실시간 검색어, 각종 커뮤니티에 애 이야기가 가득했고 반응이 폭발했다”며 당시를 회상했다.&lt;br&gt;혜리는 이후 tvN 드라마 ‘응답하라 1988’의 주연배우로 발탁되며 ‘연타석 홈런’을 이어간 것에 대해 “사실 처음부터 잘 될 줄 알았다. 많은 분이 좋아 해줄 작품이라는 것은 믿어 의심치 않았지만 과연 내가 이 캐릭터를 잘 해낼 수 있을까 의심은 있었다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1351785 --&gt;혜리는 “‘응답하라 1988’이 끝난 뒤 ‘100억 소녀’라는 타이틀을 얻게 됐다”며 “돈이 없는데 왜 내가 100억 소녀인지 의문을 갖기도 했다. 그런데 모두가 지나친 부분이 있더라. 기사 타이틀만 본 것이다. 본문을 보면 ‘앞으로의 가치가 100억이 될 것이다’라는 내용이었다”라며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;혜리는 앞으로 다가올 ‘30대 혜리’에게 보내는 메시지에서 “20대를 생각했을 때 키워드는 대견함과 안타까움이다. 너무 다른 두 감정이 공존해 속상하다”며 “혜리야, 30대가 되면 더 예뻐지고 더 잘될 거야. 20대 때 귀엽고 예쁘고 사랑스러운 거 다 하느라 고생했어. 스스로 해낸 게 없다는 생각이 들겠지만 그래도 잘 해냈어”라고 스스로를 위로했다.&lt;br&gt;한편 혜리는 류준열과 2017년부터 공개 열애 중이다. 혜리는 19일 첫 방송된 MBC 수목드라마 ‘일당백집사’에서 고인의 청을 들어주는 장례지도사 백동주 역으로 시청자들과 만난다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장항준 “설경구가 ‘개××’라고 문자…알고보니 내가 먼저 협박”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500015</guid>
      <pubDate>2022-10-20T09:17:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020091640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351787 --&gt;장항준 감독이 절친 배우 설경구씨와 한때 욕설을 주고받았던 적이 있다고 털어놨다.&lt;br&gt;지난 19일 방송된 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에 장항준 감독 감독과 배우 손종학이 출연했다.&lt;br&gt;진행자 송은이씨가 장항준 감독에게 “설경구씨가 감독님 작품을 4번이나 거절했다고 하던데 이유가 뭐였느냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 장항준 감독이 “그건 설경구씨한테 물어봐야 한다”면서 신인 감독 시절 대한민국이 1954년 스위스 월드컵 첫 출전 스토리를 가지고 시나리오를 준비한 적 있다고 운을 뗐다.&lt;br&gt;당시 한국은 한국전쟁이 끝난 지 겨우 1년이 지났을 때이고 아시아 지역 예선에서 한 팀만 통과할 수 있는 상황이었다. 일제로부터 해방된 지 10년도 안 된 시점에 한국과 일본이 처음으로 축구 대결을 펼친 상황이었다. 장항준 감독은 “세계 최초로 피지배국가와 지배국가가 월드컵에서 만났던 상황”이라며 “결국 대한민국이 일본을 이겼다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “주인공을 설경구씨로 생각했고, 월드컵 본선에 나갔지만 전 세계 A매치에서 골을 제일 많이 먹은 홍덕영 골키퍼 역할을 맡길 생각이었다”고 말했다.&lt;br&gt;장항준 감독은 “소문을 듣고 설경구씨에게서 먼저 연락이 왔다”면서 “하고 싶다고 퀵서비스로 시나리오를 보내달라고 하더라. 그런데 이후에 다시 전화가 왔다. 시나리오를 봤는데 ‘안 할래, 재미없어’라고 하더라. 미안하다고 했다”고 밝혀 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1351788 --&gt;이후 장항준 감독은 시나리오 마무리를 위해 팀들과 함께 합숙에 들어갔고 그날 밤 연출부와 조감독들과 술을 마시고 잤는데 다음 날 아침 일어났더니 설경구씨에게서 ‘개××’라고 문자메시지가 와 있었다는 것이다.&lt;br&gt;장항준 감독은 “알고 보니 내가 먼저 설경구씨에게 전화를 걸어 ‘너를 파멸시키겠다’라고 음성메시지를 남겼더라. 욕과 협박이 가득 담겨 있었다”라고 설명해 다시 한번 폭소를 안겼다.&lt;br&gt;영화 ‘라이터를 켜라’, 드라마 ‘싸인’ 등의 각본을 쓰고 연출한 장항준 감독은 드라마 ‘시그널’, ‘킹덤’ 등의 각본을 쓴 후배 김은희 작가와 1998년 결혼, 슬하에 딸 하나를 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장항준 “설경구가 ‘개××’라고 문자…알고보니 내가 먼저 협박”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500015</guid>
      <pubDate>2022-10-20T09:17:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020091640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351787 --&gt;장항준 감독이 절친 배우 설경구씨와 한때 욕설을 주고받았던 적이 있다고 털어놨다.&lt;br&gt;지난 19일 방송된 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에 장항준 감독 감독과 배우 손종학이 출연했다.&lt;br&gt;진행자 송은이씨가 장항준 감독에게 “설경구씨가 감독님 작품을 4번이나 거절했다고 하던데 이유가 뭐였느냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 장항준 감독이 “그건 설경구씨한테 물어봐야 한다”면서 신인 감독 시절 대한민국이 1954년 스위스 월드컵 첫 출전 스토리를 가지고 시나리오를 준비한 적 있다고 운을 뗐다.&lt;br&gt;당시 한국은 한국전쟁이 끝난 지 겨우 1년이 지났을 때이고 아시아 지역 예선에서 한 팀만 통과할 수 있는 상황이었다. 일제로부터 해방된 지 10년도 안 된 시점에 한국과 일본이 처음으로 축구 대결을 펼친 상황이었다. 장항준 감독은 “세계 최초로 피지배국가와 지배국가가 월드컵에서 만났던 상황”이라며 “결국 대한민국이 일본을 이겼다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “주인공을 설경구씨로 생각했고, 월드컵 본선에 나갔지만 전 세계 A매치에서 골을 제일 많이 먹은 홍덕영 골키퍼 역할을 맡길 생각이었다”고 말했다.&lt;br&gt;장항준 감독은 “소문을 듣고 설경구씨에게서 먼저 연락이 왔다”면서 “하고 싶다고 퀵서비스로 시나리오를 보내달라고 하더라. 그런데 이후에 다시 전화가 왔다. 시나리오를 봤는데 ‘안 할래, 재미없어’라고 하더라. 미안하다고 했다”고 밝혀 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1351788 --&gt;이후 장항준 감독은 시나리오 마무리를 위해 팀들과 함께 합숙에 들어갔고 그날 밤 연출부와 조감독들과 술을 마시고 잤는데 다음 날 아침 일어났더니 설경구씨에게서 ‘개××’라고 문자메시지가 와 있었다는 것이다.&lt;br&gt;장항준 감독은 “알고 보니 내가 먼저 설경구씨에게 전화를 걸어 ‘너를 파멸시키겠다’라고 음성메시지를 남겼더라. 욕과 협박이 가득 담겨 있었다”라고 설명해 다시 한번 폭소를 안겼다.&lt;br&gt;영화 ‘라이터를 켜라’, 드라마 ‘싸인’ 등의 각본을 쓰고 연출한 장항준 감독은 드라마 ‘시그널’, ‘킹덤’ 등의 각본을 쓴 후배 김은희 작가와 1998년 결혼, 슬하에 딸 하나를 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우즈 보다 빠른 2승’ 김주형, ‘0승’ 영에게 신인왕 밀렸다.</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500016</guid>
      <pubDate>2022-10-20T09:17:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020091631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351786 --&gt;올해 미국프로골프(PGA)투어 신인왕으로 캐머런 영(25·미국)이 선정됐다.&lt;br&gt;PGA투어는 20일(한국시간) 2021~2022 시즌 신인왕 투표 결과 영이 94%의 압도적인 지지를 받아 신인왕에 올랐다고 밝혔다. PGA투어 신인왕은 선수 투표로 뽑는다.&lt;br&gt;아직 우승을 하지 못한 영은 25차례 대회에 출전해 7차례 톱10에 진입했다. 특히 메이저대회 디오픈 등 모두 5차례 준우승을 차지했다. 시즌 상금 638만 7098 달러(약 19억 9000만원)는 역대 신인 최다 상금이다. 세계 17위인 영은 무승 선수로는 순위가 가장 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타이거 우즈(미국)보다 더 어린 나이에 PGA투어 2승을 거둔 김주형(20)도 신인왕 수상의 기대를 모았지만 불발됐다. 2021~22시즌 활동 기간이 워낙 짧아 시즌 내내 꾸준한 경기력을 보인 영 이상의 을 넘는 역부족이었다.&lt;br&gt;2021~22시즌 김주형은 9개 대회에 초청, 또는 임시 회원 신분으로, 2개 대회에 정식 회원 자격으로 출전해 1회 우승을 포함해 2차례 톱10에 진입했다. 김주형의 2승째는 2022~23시즌에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영은 신인왕 수상 뒤 “올해 쟁쟁한 루키들이 많았던 것을 알고, 투표는 동료 선수들이 해준 것도 알고 있다”며 “그렇기 때문에 올해를 이렇게 마무리할 수 있는 점을 굉장히 영광스럽게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;홍지민 전문기자&lt;br&gt;홍지민 전문기자&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘더 리치 탈무드’, 세종도서 교양부문 우수도서 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500024</guid>
      <pubDate>2022-10-20T09:48:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020094836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351806 --&gt;행복한북클럽은 자사가 출간한 ‘더 리치 탈무드(김정완·이민영·홍익희 지음)’가 세종도서 교양부문 우수도서로 선정됐다고 20일 밝혔다.&lt;br&gt;세종도서는 출판산업 및 국민 독서문화 증진을 목적으로, 문화체육관광부가 주최하고 한국출판문화산업진흥원이 주관하는 사업이다. 매년 우수 학술 도서를 선정함으로써 기초학문에 충실한 도서를 보급하고, 사회적 필수 연구의 지속적인 추진을 장려하고 있다.&lt;br&gt;세종도서 교양부문 우수도서에 선정된 ‘더 리치 탈무드’는 전 세계에서 가장 부유한 민족으로 꼽히는 유대인의 부의 비결을 담은 책이다. 모두 63권으로 구성된 책으로, 탈무드 중 가장 널리 읽히면서 부와 행복에 관한 유대인의 철학을 잘 담아냈다고 평가받는 ‘피르케이 아보트’에 담긴 부의 본질을 3명의 인문학자의 해설을 통해 한층 깊이 있고 풍요롭게 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책은 언제든지 삶의 뿌리가 뽑힐 수 있는 척박한 환경에서 살아온 유대인 선조들이 생존을 책임질 가장 강력한 수단인 ‘돈’을 확보하기 위해 끊임없이 발전시켜 온 ‘부의 철학’에 대해 이야기한다고 출판사 측은 설명했다. 오늘날에도 적용 가능할 정도로 구체적으로 만들어진 부자가 되는 실천법은 구글의 래리 페이지, 메타(전 페이스북)의 마크 주커버그, 스타벅스의 하워드 슐츠 등 부의 반열에 오른 수많은 후세 유대인을 탄생시켰다.&lt;br&gt;행복한북클럽 관계자는 “더 리치 탈무드가 세종도서 교양부문 우수도서로 선정돼 기쁘다”며 “‘당신은 부자가 되고 싶은가?’등 부의 구조를 이해할 수 있는 7가지 질문과 유대인 선조의 조언을 길잡이 삼아 해답을 찾아나가는 과정을 담은 책을 통해 현실에 갈증을 느끼는 누구나 자신만의 부의 철학을 만들어볼 수 있을 것”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장원영 앞머리 따라했다가 망한 유명 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500028</guid>
      <pubDate>2022-10-20T09:52:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020095409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351811 --&gt;최근 ‘트위티 뱅’이 선풍적인 인기를 끌고 있다. 이마 쪽 잔머리를 헤어라인에 따라 짧게 잘라 앞머리처럼 연출하는 것으로 걸그룹 ‘아이브’의 멤버 장원영이 유행을 일으켰다.&lt;br&gt;지난달에는 배우 김성은이 트위티 뱅을 따라 했다가 너무 짧게 자른 탓에 전혀 다른 머리를 연출해 안타까움을 샀고, 최근에는 홍콩 여배우 종려제(종려시·Christy Chung)가 자신의 샤오홍슈 계정에 ‘제 앞머리가 망해버렸어요. 어떡하죠. 급해요’라는 글과 함께 사진 한 장을 게시해 화제가 됐다.&lt;br&gt;장원영 트위티 뱅을 따라 해봤다는 종려제의 머리는 제대로 망해버렸다. 부자연스럽게 이마를 덮은 잔머리가 일본 애니메이션 ‘나츠메 우인장’ 속 요괴 갓파의 모습과 비슷하다며 직접 비교를 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 1970년생으로 올해 52세인 캐나다 출신 홍콩 배우 종려제는 1993년 미스 차이니즈로 선발돼 연예계에 발을 들였다. 이후 ‘백발마녀전 2’, ‘이연걸의 보디가드’, ‘주성치의 파괴지왕’, ‘잔 다라’, ‘장난스런 키스’ 등 수많은 작품에 출연하며 연기력을 인정받았다. 2001년에는 이수영의 ‘Never Again’ 뮤직비디오에 출연하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장원영 앞머리 따라했다가 망한 유명 여배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500028</guid>
      <pubDate>2022-10-20T09:52:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020095409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351811 --&gt;최근 ‘트위티 뱅’이 선풍적인 인기를 끌고 있다. 이마 쪽 잔머리를 헤어라인에 따라 짧게 잘라 앞머리처럼 연출하는 것으로 걸그룹 ‘아이브’의 멤버 장원영이 유행을 일으켰다.&lt;br&gt;지난달에는 배우 김성은이 트위티 뱅을 따라 했다가 너무 짧게 자른 탓에 전혀 다른 머리를 연출해 안타까움을 샀고, 최근에는 홍콩 여배우 종려제(종려시·Christy Chung)가 자신의 샤오홍슈 계정에 ‘제 앞머리가 망해버렸어요. 어떡하죠. 급해요’라는 글과 함께 사진 한 장을 게시해 화제가 됐다.&lt;br&gt;장원영 트위티 뱅을 따라 해봤다는 종려제의 머리는 제대로 망해버렸다. 부자연스럽게 이마를 덮은 잔머리가 일본 애니메이션 ‘나츠메 우인장’ 속 요괴 갓파의 모습과 비슷하다며 직접 비교를 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 1970년생으로 올해 52세인 캐나다 출신 홍콩 배우 종려제는 1993년 미스 차이니즈로 선발돼 연예계에 발을 들였다. 이후 ‘백발마녀전 2’, ‘이연걸의 보디가드’, ‘주성치의 파괴지왕’, ‘잔 다라’, ‘장난스런 키스’ 등 수많은 작품에 출연하며 연기력을 인정받았다. 2001년에는 이수영의 ‘Never Again’ 뮤직비디오에 출연하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장항준 “김은희 작가와 별거 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500037</guid>
      <pubDate>2022-10-20T10:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020100555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351818 --&gt;영화감독 장항준이 아내인 드라마작가 김은희와 별거 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 19일 방송된 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에서는 장항준과 배우 손종학이 출연해 거침없는 입담을 선보였다.&lt;br&gt;이날 장항준은 “김은희 작가와 자주 못 보고있다”며 “저는 장모님과 서울에서 살고, 아내는 딸이 부천에 있는 학교에 진학해서 함께 부천에서 생활하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 들은 송은이가 “처가살이. 처가살이하고 있네요”라고 하자 장항준은 “처가살이는 오해”라며 손을 내저었다. 그러면서 “처가살이는 아니고 장인어른도 일찍 돌아가시고 장모님이 외로우시니까 ‘그러면 같이 살자’고 제안했다. 아침도 늘 챙겨주시고…”라며 해명했다.&lt;br&gt;이때 민경훈이 “집은 누구명의에요?”라고 묻자 장항준은 “잇츠 미. 내 명의다”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 장항준은 “사실 우리 부모님이 대단하다고 느꼈다”며 “일반적인 집이라면 (옛날 분이시니까) ‘왜 쟤는 우린 안 모시고 살고 장모님이랑 살아?’라고 할 수도 있는데 너무 당연하게 ‘그렇게 해라.(장모님 모시고 살면) 너희가 더 행복해질 거다’라고 하셨다”고 해 감동을 안겼다.&lt;br&gt;장항준은 “김은희 작가는 기본적으로 돈을 전혀 모르는 사람이다. 제가 가계부도 쓰고 했는데 어느 순간 아내의 수입이 점점 많아지니까 세무사가 그렇게 돈 관리를 하면 안 되고 돈을 따로 분리해 정확히 해야 한다더라. 그 순간 ‘어? 다 내 돈이 아니었어?’ 싶었다”라며 실망감을 보였다.&lt;br&gt;장항준은 “우린 항상 우리였다. 소득이 높아지니 나눠지더라. 그래서 열심히 일한다. 아내와 큰 액수는 서로 공유한다. 많이 다르다”라고 말하며 웃어 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장항준 “김은희 작가와 별거 중”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500037</guid>
      <pubDate>2022-10-20T10:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020100555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351818 --&gt;영화감독 장항준이 아내인 드라마작가 김은희와 별거 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 19일 방송된 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에서는 장항준과 배우 손종학이 출연해 거침없는 입담을 선보였다.&lt;br&gt;이날 장항준은 “김은희 작가와 자주 못 보고있다”며 “저는 장모님과 서울에서 살고, 아내는 딸이 부천에 있는 학교에 진학해서 함께 부천에서 생활하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 들은 송은이가 “처가살이. 처가살이하고 있네요”라고 하자 장항준은 “처가살이는 오해”라며 손을 내저었다. 그러면서 “처가살이는 아니고 장인어른도 일찍 돌아가시고 장모님이 외로우시니까 ‘그러면 같이 살자’고 제안했다. 아침도 늘 챙겨주시고…”라며 해명했다.&lt;br&gt;이때 민경훈이 “집은 누구명의에요?”라고 묻자 장항준은 “잇츠 미. 내 명의다”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 장항준은 “사실 우리 부모님이 대단하다고 느꼈다”며 “일반적인 집이라면 (옛날 분이시니까) ‘왜 쟤는 우린 안 모시고 살고 장모님이랑 살아?’라고 할 수도 있는데 너무 당연하게 ‘그렇게 해라.(장모님 모시고 살면) 너희가 더 행복해질 거다’라고 하셨다”고 해 감동을 안겼다.&lt;br&gt;장항준은 “김은희 작가는 기본적으로 돈을 전혀 모르는 사람이다. 제가 가계부도 쓰고 했는데 어느 순간 아내의 수입이 점점 많아지니까 세무사가 그렇게 돈 관리를 하면 안 되고 돈을 따로 분리해 정확히 해야 한다더라. 그 순간 ‘어? 다 내 돈이 아니었어?’ 싶었다”라며 실망감을 보였다.&lt;br&gt;장항준은 “우린 항상 우리였다. 소득이 높아지니 나눠지더라. 그래서 열심히 일한다. 아내와 큰 액수는 서로 공유한다. 많이 다르다”라고 말하며 웃어 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 진의 솔로 싱글 반려견 짱구 등장, 크리스 마틴 부자가 함께</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500041</guid>
      <pubDate>2022-10-20T10:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020101646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351824 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 맏형 진이 오는 28일(현지시간) 아르헨티나 부에노스아이레스에서 열리는 콜드플레이의 콘서트에 참석해 솔로 싱글 ‘디 아스트로넛’ 무대를 처음 선보인다. 20일 아침에 소속사 빅히트뮤직이 ‘디 아스트로넛’이 콜드플레이와의 협업으로 만들어졌음을 확인했는데 이날 오후에 진이 콜드플레이 콘서트 현장에서 솔로 싱글을 발표한다고 다시 알렸다.&lt;br&gt;　‘디 아스트로넛’은 진과 지난 2019년(2017년을 잘못 표기한 듯) 세상을 떠난 반려견 짱구의 애틋한 교감이 그려진다고 msn 닷컴이 이날 전해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;　진은 지난 15일 ‘낫 투 옛 인 부산’ 콘서트 도중 “굉장히 좋아하던 분과 인연이 맞닿게 돼 노래를 내게 됐다”고 밝힌 일이 있는데 그 주인공이 콜드플레이였던 것이다. 진은 이날 방탄소년단 공식 SNS 계정에 콜드플레이와 협업해 솔로 싱글 음반을 내놓게 됐다며 포스터를 게재했다.&lt;br&gt;　콜드플레이가 작곡과 작사, 연주로 힘을 보탰다. 키고(Kygo)가 프로듀서로 참여했고, 밴드의 리더 크리스 마틴과 그의 아들 모지스가 백업 보컬로 함께 한다.뮤직 비디오를 미리 본 이들은 진이 우주인으로 변신해 반려견과 함께 우주를 여행하는 내용이라고 전했다. 아미(방탄소년단 팬들)들은 이 영상이 먼저 무지개다리를 건넌 반려견 짱구에게 바치는 일종의 헌사로 받아들이고 있다. 멤버들은 짱구가 세상을 떠나던 날 진이 하루 종일 울었던 일을 들려주곤 했기 때문이다.&lt;br&gt;　방탄소년단과 콜드플레이는 지난해 9월 협업해 ‘마이 유니버스’를 발표한 인연이 있다. ‘마이 유니버스’는 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’ 1위를 기록하는 등 세계적으로 히트했다. 방탄소년단의 소속사 빅히트뮤직은 “진과 콜드플레이는 ‘디 아스트로넛’을 통해 색다른 매력과 환상적 시너지를 보여줄 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;　진의 ‘디 아스트로넛’에 2018년 세상을 떠난 아이슬란드 작곡가 요한 요한손의 음악이 들어가는 점도 색다르다. 요한손은 전통 음악과 현대적 요소를 잘 섞는 것으로 유명하며 ‘프리즈너스’ ‘시카리오, 암살자의 도시’ ‘사랑에 관한 모든 것’ 등의 음악을 만든 것으로도 이름 높다. 아카데미상 후보로도 이름을 올렸다. ‘사랑에 관한 모든 것’으로 골든글로브 최우수음악상을 수상했다.&lt;!-- 그림 1351837 --&gt;　한편 빅히트뮤직은 이날 오후 마틴과 진의 대화를 소개했다. 마틴은 “지난 번 대화할 때 진이 ‘한동안 자리를 비우게 될 것 같다’며 ‘멤버들과 팬이 많이 보고 싶을 것’이라고 한 말이 크게 와닿았다”며 “그 대화로 인해 이 곡이 나올 수 있었다”고 말했다. 이에 진은 “이 곡을 만들 때 나와 긴밀하게 작업해줘서, 그리고 단계마다 내 의견에 귀 기울여줘서 정말 감사하다”며 “나의 슈퍼스타, 나의 형, 함께 작업할 수 있어 영광이었다”고 고마움을 표했다.&lt;br&gt;　‘디 아스트로넛’ 첫 무대는 추후 방탄소년단 공식 유튜브 채널을 통해 공개된다. 전 세계 영화관에서 콜드플레이 공연을 즐기는 오프라인 유료 이벤트도 마련된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안영미 ♥남편 공개 “미국에서 밤낮 보냈다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500054</guid>
      <pubDate>2022-10-20T10:38:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020103755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351835 --&gt;개그우먼 안영미가 남편을 공개했다.&lt;br&gt;안영미는 20일 SNS를 통해 송은이에게 감사 인사를 전했다. 안영미는 “울 송슨배님 덕에 깍쟁이 왕자님과 실컷 활력 넘치는 낮과 밤을 보내고 왔습니다. 울 송슨배님 쵝오♥ 이런 선배 또 없습니다. 깍쟁이 왕자님♥ 또 보고 싶다. 꽈추형 한 번만 더 나와주세요”라며 여러 장의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 남편과 미국에서 데이트 중인 안영미의 모습이 담겼다. 어깨와 허리에 손을 두른 채 길거리를 걷고 있는 두 사람은 훈훈한 키 차이로 설렘을 유발한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안영미 ♥남편 공개 “미국에서 밤낮 보냈다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500054</guid>
      <pubDate>2022-10-20T10:38:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020103755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351835 --&gt;개그우먼 안영미가 남편을 공개했다.&lt;br&gt;안영미는 20일 SNS를 통해 송은이에게 감사 인사를 전했다. 안영미는 “울 송슨배님 덕에 깍쟁이 왕자님과 실컷 활력 넘치는 낮과 밤을 보내고 왔습니다. 울 송슨배님 쵝오♥ 이런 선배 또 없습니다. 깍쟁이 왕자님♥ 또 보고 싶다. 꽈추형 한 번만 더 나와주세요”라며 여러 장의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 남편과 미국에서 데이트 중인 안영미의 모습이 담겼다. 어깨와 허리에 손을 두른 채 길거리를 걷고 있는 두 사람은 훈훈한 키 차이로 설렘을 유발한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공효진 손절설’ 손담비 눈물 “너무 힘들어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500057</guid>
      <pubDate>2022-10-20T10:43:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020104259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351839 --&gt;배우 공효진과 가수 케빈 오가 미국 뉴욕에서 결혼식을 올린 가운데 ‘손절설’에 휩싸인 가수 겸 배우 손담비의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;지난 19일 손담비는 자신의 인스타그램을 통해 헬스장에서 운동 중인 모습을 공개했다. 그는 짐볼에 몸을 기댄 상태로, 힘이 많이 소모되는 플랭크 자세를 취하고 있는 손담비는 눈물 이모티콘과 함께 “너무 힘들어요”라고 적었다.&lt;br&gt;앞서 공효진, 정려원은 손담비의 결혼식에 참석하지 않아 손절설이 불거졌다. 이들은 어머니까지 동반해 여행을 다닐 만큼 절친한 사이로 MBC ‘나 혼자 산다’에도 함께 출연해 우정을 과시한 바 있다. 이에 손담비는 “확인되지 않은 말이 너무 많다”며 불편한 심경을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 공효진의 결혼식에는 정려원과 엄지원이 참석했다. 정려원은 최근 제66회 런던국제영화제에 참석해 영화 ‘하얀 차를 탄 여자’ 일정을 소화했으며, 이후 뉴욕으로 날아가 결혼식에 참석했다. 또 엄지원은 최근 tvN ‘작은 아씨들’의 일정을 마치자마자 뉴욕으로 떠났지만 손담비는 공효진의 결혼식에 불참하면서 다시 한번 손절설에 무게가 실렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공효진 손절설’ 손담비 눈물 “너무 힘들어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500057</guid>
      <pubDate>2022-10-20T10:43:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020104259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351839 --&gt;배우 공효진과 가수 케빈 오가 미국 뉴욕에서 결혼식을 올린 가운데 ‘손절설’에 휩싸인 가수 겸 배우 손담비의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;지난 19일 손담비는 자신의 인스타그램을 통해 헬스장에서 운동 중인 모습을 공개했다. 그는 짐볼에 몸을 기댄 상태로, 힘이 많이 소모되는 플랭크 자세를 취하고 있는 손담비는 눈물 이모티콘과 함께 “너무 힘들어요”라고 적었다.&lt;br&gt;앞서 공효진, 정려원은 손담비의 결혼식에 참석하지 않아 손절설이 불거졌다. 이들은 어머니까지 동반해 여행을 다닐 만큼 절친한 사이로 MBC ‘나 혼자 산다’에도 함께 출연해 우정을 과시한 바 있다. 이에 손담비는 “확인되지 않은 말이 너무 많다”며 불편한 심경을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 공효진의 결혼식에는 정려원과 엄지원이 참석했다. 정려원은 최근 제66회 런던국제영화제에 참석해 영화 ‘하얀 차를 탄 여자’ 일정을 소화했으며, 이후 뉴욕으로 날아가 결혼식에 참석했다. 또 엄지원은 최근 tvN ‘작은 아씨들’의 일정을 마치자마자 뉴욕으로 떠났지만 손담비는 공효진의 결혼식에 불참하면서 다시 한번 손절설에 무게가 실렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다니엘 튜더♥임현주 아나 상견례 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500061</guid>
      <pubDate>2022-10-20T10:50:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020104956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351847 --&gt;아나운서 임현주가 결혼을 앞두고 상견례를 했다.&lt;br&gt;임현주는 20일 자신의 채널에 예비 남편 다니엘 튜더와 찍은 사진을 게재했다. 임현주는 사진과 함께 “지난 8월 다니엘 생일을 맞아 한국에 오셨던 어머님 아버님. 그렇게 겸사겸사 성사되었던 상견례. 온 가족이 모여서 행복했던 저녁이었어요”라고 했다.&lt;br&gt;이어 “처음 만난 날부터 다니엘과 오직 100% 한국어로만 대화했던지라 다니엘 부모님을 만나기 전 내심 내 콩글리쉬를 어쩌나 걱정했었어요. 학창시절 독해력만 좋았던 저. 옆에 가장 훌륭한 영어선생님이 있지만 입이 떼어지지 않아, 다니엘 부모님이 오시기 전 퇴근 후 속성으로 영어 학원 다녔던 사연”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “하지만 말보다 마음으로 더 통하는 법이죠. 처음 공항에서 다니엘 부모님을 만난 순간 따뜻한 포옹으로 긴장이 풀렸고, 이후에도 눈빛으로 미소로 감탄사로. 그리고 정말이지 나이가 믿기지 않는, 요정 같은 어머님”이라고 글을 남겼다.&lt;br&gt;사진 속 임현주는 다니엘 튜더의 부모와 상견례한 모습이다. 임현주는 다니엘 튜더의 품에 안겨 다정한 모습을 보여준다. 두 사람의 표정에서 설렘이 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임현주는 지난 2013년 MBC에 입사했으며, 다니엘 튜더는 옥스퍼드 대학에서 정치학 전공 후 한국에서 작가로 활동 중이다. 두 사람은 결혼을 앞두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다니엘 튜더♥임현주 아나 상견례 사진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500061</guid>
      <pubDate>2022-10-20T10:50:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020104956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351847 --&gt;아나운서 임현주가 결혼을 앞두고 상견례를 했다.&lt;br&gt;임현주는 20일 자신의 채널에 예비 남편 다니엘 튜더와 찍은 사진을 게재했다. 임현주는 사진과 함께 “지난 8월 다니엘 생일을 맞아 한국에 오셨던 어머님 아버님. 그렇게 겸사겸사 성사되었던 상견례. 온 가족이 모여서 행복했던 저녁이었어요”라고 했다.&lt;br&gt;이어 “처음 만난 날부터 다니엘과 오직 100% 한국어로만 대화했던지라 다니엘 부모님을 만나기 전 내심 내 콩글리쉬를 어쩌나 걱정했었어요. 학창시절 독해력만 좋았던 저. 옆에 가장 훌륭한 영어선생님이 있지만 입이 떼어지지 않아, 다니엘 부모님이 오시기 전 퇴근 후 속성으로 영어 학원 다녔던 사연”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “하지만 말보다 마음으로 더 통하는 법이죠. 처음 공항에서 다니엘 부모님을 만난 순간 따뜻한 포옹으로 긴장이 풀렸고, 이후에도 눈빛으로 미소로 감탄사로. 그리고 정말이지 나이가 믿기지 않는, 요정 같은 어머님”이라고 글을 남겼다.&lt;br&gt;사진 속 임현주는 다니엘 튜더의 부모와 상견례한 모습이다. 임현주는 다니엘 튜더의 품에 안겨 다정한 모습을 보여준다. 두 사람의 표정에서 설렘이 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임현주는 지난 2013년 MBC에 입사했으며, 다니엘 튜더는 옥스퍼드 대학에서 정치학 전공 후 한국에서 작가로 활동 중이다. 두 사람은 결혼을 앞두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바이든, G20서 푸틴 피하고 시진핑만 만날 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500065</guid>
      <pubDate>2022-10-20T10:59:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020105824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351854 --&gt;미국 백악관이 다음달 인도네시아 발리에서 열리는 주요 20개국(G20) 정상회의에서 미·러 정상이 조우하지 않도록 가능한 모든 조치를 취하는 반면, 미·중 정상 간 회담은 성사를 염두에 두고 물밑작업을 벌인다는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;미 정치전문매체 폴리티코는 19일(현지시간) 미 당국자들이 조 바이든 대통령과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령 간 만남 방지에 주력하고 있다고 전했다. 심지어 바이든 대통령은 푸틴 대통령과 복도에서 마주치거나 사진을 찍기 위해 곁에 서는 상황조차 피하려고 한다. 둘은 올해 2월 러시아의 우크라이나 침공 이후 만난 적이 없다.&lt;br&gt;앞서 바이든 대통령은 G20 정상회의를 계기로 한 푸틴 대통령과의 대면 가능성을 두고 “러시아에서 마약 소지 혐의로 징역 9년형을 선고받고 억류된 자국민 브리트니 그라이너의 석방을 논한다면 만날 수 있다”고 했다. 그러나 곧바로 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 조정관은 “G20에서 푸틴 대통령을 만날 계획이 없다”고 선을 그었다. 매체는 “웨스트윙(백악관 집무동)에서는 바이든이 푸틴을 만나서는 안 된다는 데 이견이 없다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 외교 정책 전문가들의 의견은 엇갈린다. 제임스 스태브리디스 전 나토(북대서양조약기구) 유럽연합군 최고사령관은 “그(바이든)는 그라이너 석방에 나서야 한다. 푸틴을 두 눈으로 직접 볼 수 있다는 이점을 활용해야 한다”라고 조언했다. 우크라이나 전쟁 종식을 위해 푸틴 대통령을 직접 만나 ‘전쟁을 멈추지 않으면 러시아가 더 나빠질 것’이라는 신호를 보내야 한다는 것이다.&lt;br&gt;그러나 마이클 맥폴 전 주러 미국대사는 “위기의 시기에 소통 채널은 중요하다”라면서도 “문제는 두 정상의 만남이 그(푸틴)에게 정당한 권리를 준다는 것이다. 푸틴에게 자신이 원하는 모든 것을 말할 플랫폼을 제공하게 된다”고 지적했다. 윌리엄 테일러 전 주우크라이나 미국대사도 “바이든 대통령은 푸틴 대통령을 살인자이자 전범이라고 생각한다. (미 대통령은) 살인자·전범과는 만나지 않는다”라고 했다.&lt;!-- 그림 1351860 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 상황에서도 미·중 당국자들은 물밑에서 양국 정상회담을 추진하는 것으로 알려졌다. 최근 바이든 행정부가 국가안보전략(NSS) 발표를 통해 중국을 “유일한 경쟁자”로 규정하는 등 미중 관계 악화로 회담이 무산될 가능성도 있지만 여전히 작업은 진행 중이다. 미·중 정상회담이 성사되면 경제를 비롯해 대만 문제, 우크라이나 전쟁 등이 의제로 오를 것으로 보인다. 스태브리디스 전 사령관은 바이든 대통령이 “당신의 가치는 ‘누구와 함께하는가’에 달려있다는 신호를 시 주석에 전해야 한다”고 했다. 푸틴의 광기를 멈출 수 있는 유일한 사람이 시 주석이기 때문이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“태도가 그를 더 발전시킬 것”… 신인상 불발 김주형에 세계랭킹 1·2위 칭찬 세례</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500074</guid>
      <pubDate>2022-10-20T11:11:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020110815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351865 --&gt;미국프로골프(PGA) 투어 ‘록스타’ 김주형의 신인상 수상이 불발됐다. 지난 시즌 너무 늦게 등장한 것이 아쉬웠다. 하지만 로리 매킬로이는 김주형의 성장세에 감탄을 금하지 못 했다.&lt;br&gt;20일(한국시간) PGA 투어 ‘더 CJ컵의 대회장’인 미국 사우스캐롤라이나주 리질랜드의 콩가리 골프클럽에서 캐머런 영이 올해의 신인상 트로피를 받았다. 영은 2021~2022 시즌 신인왕 투표 결과 영이 94%의 압도적인 지지를 받아 신인왕이 됐다. PGA투어 신인왕은 선수 투표로 뽑는다.&lt;br&gt;영은 우승컵을 들지는 못 했지만 지난 시즌 25차례 대회에 출전해 7차례 톱10에 진입했다. 특히 메이저대회 디오픈 등 모두 5차례 준우승을 차지한 것이 신인왕 획득에 결정적이었다. 시즌 상금 638만 7098 달러(약 19억 9000만원)로 역대 신인 최다 상금이다. 영은 “올해 쟁쟁한 루키들이 많았던 것을 알고, 투표는 동료 선수들이 해준 것도 알고 있다”면서 “그렇기 때문에 올해를 이렇게 마무리할 수 있는 점을 굉장히 영광스럽게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타이거 우즈보다 더 어린 나이에 PGA투어 2승을 거둔 김주형은 2021~22시즌 활동 기간이 워낙 짧아 신인왕에 오르지는 못 했다. 김주형은 지난 시즌 9개 대회에 초청, 또는 임시 회원 신분으로, 2개 대회에 정식 회원 자격으로 출전해 1회 우승을 포함해 2차례 톱10에 진입했다. 김주형의 2승째는 2022~23시즌에 해당한다.&lt;!-- 그림 1351868 --&gt;신인왕이 되지는 못 했지만 더CJ컵 미디어데이에서 주인공은 김주형이었다. 매킬로이는 “김주형이 지난 몇 달 동안 보인 성장세는 믿기지 않는다”면서 “스코티시 오픈 준우승과 윈덤 챔피언십 우승으로 모든 사람이 김주형의 재능에 주목하게 했다”고 칭찬했다. 이어 “김주형과 함께 9홀 연습 라운드를 했는데, 김주형의 플레이를 옆에서 보는 것만도 즐거웠다”면서 “프레지던츠컵도 열심히 봤다. 김주형의 경기는 정말 흥미진진했고 훌륭했다. 프레지던츠컵 덕분에 전 세계에 김주형의 팬이 많아진 것 같지 않나?”고 기자들에게 되물었다.&lt;br&gt;매킬로이는 김주형에게 진심이 담긴 충고도 건냈다. 김주형이 “어린 나이에 많은 성공을 거두고, 어떻게 오랫동안 투어에서 많은 일을 해내느냐”고 묻자 매킬로이는 “나는 네 나이 때는 그만큼 성공하지 못했다”면서 “어린 나이에 성공하기 시작하면서 내가 가장 중요하다고 깨달은 건 시간 관리다. (성공하면) 여러 곳에서 끌어당긴다. 너는 벌써 스폰서가 많다. 그건 네가 그만큼 시간 관리가 중요하다는 뜻이고 연습할 시간을 확보해야 한다는 얘기”라고 조언했다.&lt;!-- 그림 1351869 --&gt;세계 1위 스코티 셰플러도 김주형에 대해 “투어의 재능 있는 어린 선수들이 있는데 김주형도 그 중 한 명”이라면서 “지난해 더CJ컵에서 김주형과 같이 경기를 했다. 그의 태도가 가장 먼저 나의 눈에 들어왔다. 재능도 있고 좋은 선수 같았다”고 평가했다. 이어 “그의 태도가 그를 더욱 발전시키는 원동력이 될 것이라고 생각했다. 더 오픈에서도 김주형과 같이 연습 라운드를 돌았는데 그 때도 코스에서 그의 자세와 태도에 깊은 인상을 받았다”면서 “김주형의 자세와 태도야말로 그를 다른 선수들과 차별시킬 것”이라고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을에 만나는 ‘코코’ 음악으로 전하는 또 하나의 감동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500077</guid>
      <pubDate>2022-10-20T11:20:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020111859_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351874 --&gt;“기억해줘 지금 떠나가지만 기억해줘 제발 혼자 울지마….”(코코 OST ‘기억해줘’)&lt;br&gt;진정한 이별은 물리적으로 떨어져야 하는 거리감이 아닌 기억에서 사라지는 데서 온다. 옅어지고 흩어지더라도 누군가의 기억에 잠시라도 붙들려 있을 수 있다면 그 힘으로 충분히 살아갈 수 있음을 보여 주는 애니매이션 ‘코코’(2017)의 깊은 감동이 음악으로 다시 찾아온다.&lt;br&gt;서울신문이 주최하고 코리아쿱오케스트라가 주관하는 ‘코코 인 콘서트’가 11월 1일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열린다. 한국과 멕시코 수교 60주년을 기념해 영화의 배경인 멕시코의 명절 ‘죽은 자의 날’(10월 31일~11월 2일)에 맞춰 펼쳐지는 뜻깊은 행사다. 대형 스크린을 통해 나오는 아름답고 다채로운 영상을 배경으로 코리아쿱오케스트라의 연주가 공연장을 가득 채운다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘코코’는 음악을 사랑하는 주인공인 미겔이 음악을 하기 위해 사후세계를 여행하는 내용이다. 미겔은 음악만큼은 절대 안 된다는 집안 어른들의 반대에 상처받은 후 기이한 인연으로 사후세계에 간다. 그곳에서 전설적인 가수이자 자신의 고조부로 착각했던 에르네스토 델라크루즈를 만나지만 자신을 계속 도와준 헥토르가 진짜 고조부였음을 알게 된다. 헥토르가 딸 코코의 기억에서 희미해지면서 사후세계의 법칙에 따라 두 번째 죽을 위기에 처할 때, 미겔이 헥토르가 코코를 위해 지었던 ‘기억해줘’를 부르자 코코가 기억을 되살리는 장면은 많은 이를 감동하게 했다.&lt;br&gt;사후세계를 다뤘지만 유쾌하게 전개되는 내용이라 음악 역시 흥겹다. 멕시코 특유의 멜로디가 매력적이고 활기차다. 오스카와 그래미상을 수상한 마이클 지아치노가 총 음악감독을 맡았고, 제90회 아카데미 시상식에서 주제가상을 받았을 정도로 음악성은 검증받았다. 핵심 메시지가 담겨 마음을 그리움으로 물들이는 ‘기억해줘’(Remeber me)는 ‘겨울왕국’의 ‘Let it go’로도 유명한 작곡가 로버트 로페즈와 크리스틴 앤더슨 로페즈 부부가 함께 작곡한 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지휘를 맡은 이병욱은 인천시립교향악단 상임지휘자로 국내외 교향악단의 지휘는 물론 교향곡, 협주곡, 오페라, 발레, 현대음악에 이르기까지 폭넓은 활동으로 음악가들이 신뢰하는 음악감독으로 꼽힌다. 우리나라 최초의 협동조합 오케스트라로 창단된 코리아쿱오케스트라는 ‘픽사 인 콘서트’, ‘디즈니 인 콘서트’ 등 꾸준한 애니매이션 콘서트를 선보여왔고, 이번 공연 역시 멋진 음악으로 가을밤의 깊이를 더할 예정이다. 가격은 4~12만원.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음악으로 드리는 거장들의 기도… 2022 서울국제음악제 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500090</guid>
      <pubDate>2022-10-20T13:17:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020131418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351892 --&gt;깊어가는 가을을 음악으로 물들이는 ‘2022 서울국제음악제’가 22일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 열리는 개막음악회를 시작으로 9일간 8회의 공연으로 펼쳐진다.&lt;br&gt;올해로 13회를 맞은 이번 서울국제음악제의 주제는 ‘우리를 위한 기도’다. 코로나19와 전쟁으로 상처받은 모든 영혼을 위한 기도를 제안한다는 취지다. 주제에 맞게 자신의 혼례를 위해 작곡한 모차르트의 ‘대미사’, 영혼을 위한 펜데레츠키의 ‘기도’, 류재준 서울국제음악제 예술감독의 죽은 이들을 위한 장중한 ‘현악 사중주를 위한 협주곡’, 삶과 죽음을 이끄는 사이렌의 노랫소리 드뷔시의 ‘녹턴’까지 다양하게 편성됐다. 행사는 예술의전당 콘서트홀, IBK챔버홀, 금호아트센터 연세, JCC아트센터 등에서 골고루 열린다.&lt;br&gt;출연진의 수준도 남달라 기대감도 남다르다. 16년 만에 내한한 세계 정상급 첼리스트 게리 호프만과 피아니스트 일리야 라쉬코프스키가 함께하는 듀오 리사이틀은 23일 예술의전당 IBK챔버홀에서 열린다. 호프만은 서울국제음악제를 기획한 오푸스 측과의 사전인터뷰에서 “모든 공연은 희망과 영성을 위한 일종의 기도”라면서 “이번 음악제는 그런 기도에 전념하는 자리로, 음악을 통해 그런 부분을 전달하고 싶다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1351893 --&gt;베를린 필하모닉 오케스트라 호른 수석 출신인 라덱 바보락을 비롯해 소프라노 서예리, 메조소프라노 김정미, 테너 국윤종, 바리톤 토마스 바우어가 함께 무대에 선다. 또한 올해 도쿄국제콩쿠르에서 우승한 비올리스트 박하양, 도이체오퍼오케스트라의 오보이스트 한이제 등 신진 아티스트들도 새롭게 참여한다. 이제껏 볼 수 없던 조합으로 더 나은 내일을 꿈꾸며 각기 다른 차원의 기도가 음악으로 관객을 만날 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;폐막 공연은 핀란드의 명 지휘자 오코 마쿠가 서울국제음악제 오케스트라와 합창단, 국립합창단을 지휘한다. 폴란드 출신의 현대음악의 거장 펜데레츠키(1933~2020)의 ‘카디쉬’, 류 감독의 신작 현악4중주 협주곡, 드뷔시 녹턴 등을 들려준다. 류 감독의 신작은 그의 스승인 펜데레츠키의 타계를 기려 작곡된 곡으로 이번이 세계 초연이다. 자세한 공연 내용은 서울국제음악제 누리집(http://www.simf.kr/)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美선거운동 중 ‘유치원 앞 음란행위’한 후보… 뻔뻔한 사퇴 변명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500092</guid>
      <pubDate>2022-10-20T13:33:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020133209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351894 --&gt;미국 애리조나주의 한 대학선거구 관리위원에 출마한 공화당원이 유치원 인근에서 음란행위를 하다 적발된 지 2주 만에 선거 운동을 중단했다.&lt;br&gt;19일(현지시간) 애리조나패밀리 등 지역 매체와 AP통신 등에 따르면 애리조나주 매리코파 카운티의 대학선거구 관리위원회 선거에 나섰던 랜디 카우프먼은 이날 경찰이 지난 4일 그가 유치원 근처 주차장에 세워놓은 자신의 차량 안에서 음란행위를 하고 있던 것을 적발했다고 발표하자 이 같이 결정했다.&lt;br&gt;현지 경찰에 따르면 카우프먼은 처음엔 경찰관이 있는 것을 눈치채지 못했으나 경찰을 발견하자 재빨리 몸을 숨겼다. 카우프만은 경찰에 자신이 포드 트럭 안에서 포르노 영상을 보면서 음란행위를 한 사실은 인정했지만, 근처에 유치원이 있다는 사실을 깨닫지 못했다고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카우프만은 이날 경찰 발표 후 성명에서 “매리코파 카운티 대학선거구 선거 유세를 중단한다”고 밝히며 “최근 발생한 개인적인 법적 문제 때문이며 개인사에 집중하기 위해 유세를 그만둔다”고 설명했다. 그는 그러면서도 “나는 미국 헌법을 수호하고 ‘미국을 가장 위대한 나라로’ 만들기 위한 싸움은 멈추지 않을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;애리조나주 공화당은 공식 입장을 내고 “모든 미국 시민은 사법제도 전반에 걸쳐 공정한 대우를 받을 권리가 있다”며 “우리는 선거운동을 중단하기로 한 카우프만의 결정을 지지한다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뗀석기 목걸이 만들어볼까… 제주 고산리 유적 선사축제 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500104</guid>
      <pubDate>2022-10-20T14:26:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020142557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351934 --&gt;테왁(제주해녀들이 해산물 채취 때 사용하는 부력(浮力) 도구)만들어 볼까, 뗀석기 목걸이 만들어 볼까.&lt;br&gt;제주특별자치도 세계유산본부와 재단법인 제주고고학연구소는 ‘제4회 고?고!(GO?GO!) 제주 고산리 유적 선사축제’를 제주 고산리 유적 일대에서 오는 22일부터 23일까지 이틀간 개최한다고 20일 밝혔다.&lt;br&gt;국가사적으로 지정된 제주 고산리 유적은 우리나라 신석기시대 유적 중 가장 오래된 유적이다. 이곳에서 출토된 고산리식 토기와 양면떼기 방식의 석기는 동북아시아 초기 신석기 문화연구에 중요한 자료로 평가 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재까지의 발굴조사에서 출토된 토기는 모두 1만 2000~1만년 전 생산된 고토기(古土器)이다. 특히 섬유질토기인 일명 ‘고산리식토기’는 전체적인 출토수량의 80% 이상을 점유하고 있다. 토기 성형시 식물(초본류)의 줄기 혹은 잎을 점토와 함께 섞어 만든 후 소성(불에 구움) 시 타 없어진 후 그 흔적이 토기 내외면 뿐만 아니라 속심에도 남아있는 것을 말한다. 이러한 섬유질 토기는 한반도에서는 알려진 바 없는 토기로 신석기시대 주요 대표 토기인 빗살무늬토기보다 앞서며 아무르, 연해주, 바이칼, 일본열도, 중국에 걸쳐 넓은 분포권을 보이고 있다. 동북아 신석기시대 초장기의 고토기(古土器)로 학술적 가치가 높다.&lt;br&gt;이번 축제에는 ▲토기지구 ▲석기지구 ▲사냥지구 ▲특별지구 ▲조리지구 등 각 선사체험별 프로그램이 마련된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주요 프로그램으로 고산리식 토기 만들기, 토제품 만들기, 뗀석기 만들기, 사냥 체험, 선사 팔찌 만들기, 선사 가면 만들기 등이 준비된다.&lt;br&gt;이벤트 프로그램 ‘점토를 길게~길게~’, ‘제고유 OX 퀴즈’는 현장 접수를 받으며, 사전 예약을 통해 ‘신석기 서바이벌’ 등이 진행된다.&lt;br&gt;올해 선사축제는 고산리 마을 및 청년회가 함께 부스를 운영하며, 마을과 선사시대가 관련된 다양한 체험 등도 할 수 있다.&lt;br&gt;마을 관련 부스에서는 지역주민 프리마켓, 마을 특산물 ‘뿔소라’에 그리기 체험, 마을 특산물 판매 및 마을사업 홍보, 선사시대 조리(고기 꼬치구이 조리 등) 체험 등이 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘제주고산리유적 선사축제’는 우리나라 대표 신석기시대 페스티벌로 자리잡도록 계기를 마련하고, 최고(最高), 최초(最初), 최애(最愛) 제주 고산리 유적을 활용한 차별화된 콘텐츠로 도민과 관광객이 유적을 향유하는 것을 목표로 해마다 개최하고 있다.&lt;br&gt;변덕승 제주도 세계유산본부장은 “이번 축제를 통해 제주 역사의 중요한 유적인 고산리 유적의 가치를 다시금 조명하고, 선사시대 문화체험을 통해 신석기인의 숨결을 느끼는 의미 있는 축제로 자리잡기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신이 지난 여름 제주 어딜 여행했는지 알고 있다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500115</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020150106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351964 --&gt;지난 여름 제주 여행을 계획했던 10명 중 7명이 실제로 제주를 여행한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;제주도와 제주관광공사는 지난 7월 ‘여름 시즌 제주 여행 계획 사전 조사’에 참여한 1000명 중 905명을 대상으로 지난 9월 8∼21일에 걸쳐 사후 추적 조사한 결과를 20일 발표했다.&lt;br&gt;조사 결과 올여름 제주 여행을 계획했던 응답자 중 실제 제주를 방문한 사람의 비율은 10명 중 7명 가량인 69.5％(629명)로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주 여행 계획을 연기한 유보자는 12.3％(111명), 타지역으로 바꾼 여행자는 11.7％(106명), 제주 여행을 취소한 사람은 6.5％(59명)로 조사됐다.&lt;br&gt;제주 여행 계획을 세웠다가 유보한 이유(중복응답)는 ‘코로나19로 인한 여행 자제’ 57.7％, ‘여행 일정이 맞지 않아서’ 47.7％, ‘여행 비용이 저렴하지 않아서’ 34.2％ 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주여행의 체류기간은 평균 3.82일이며 1인당 지출 비용(항공료 제외)은 평균 52만 3422원으로 2021년 47만 5586원보다 약 5만원 상승한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;제주여행에서의 참여활동(중복응답)으로는 ‘자연경관 감상’(82.4%)과 ‘식도락’(73.3%)이 1, 2위를 차지했으며, ‘산·오름·올레길 트레킹’(46.1%), ‘해변활동’(43.6%), ‘이쁜 카페·술집 방문’(33.2%)이 뒤를 이었다. 제주의 청정한 자연환경을 즐기고 야외활동을 즐기려는 성향은 지난해와 비슷한 양상을 보였다.&lt;br&gt;특히 제주 방문 지역(중복응답)으로는 성산일출봉을 방문한 비율이 59.9%로 가장 높았으며, 중문관광단지 45.0%, 용담해안도로 인근 43.4%, 곽지·한담해변(애월읍) 34.5%, 함덕해변(조천읍) 33.7%, 이중섭 거리·서귀포 올레시장 32.6%, 협재·금능해변(한림읍) 31.2%, 오름·한라산 29.9%, 표선해변(표선면) 22.4%, 월정·세화해변(구좌읍) 21.1%, 우도 17.6%, 마을관광(저지리, 가시리 등) 17.5% 순으로 나타났다.&lt;br&gt;제주 대신 타지역 여행을 다녀온 응답자는 11.7％(106명)로 이들의 대체 여행지는 ‘강원도’(87.7％), ‘경기도’(25.5％), ‘부산’(21.7％), ‘충청남도’(21.7％) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주관광공사 관계자는 “제주는 관광객의 기대보다 긍정적인 평가를 받고 있는 것으로 나온 만큼 안전하고 청정한 이미지를 지속적으로 유지하는 것이 중요하다”며 “앞으로도 변화하는 관광객 니즈와 제주관광의 실태를 지속적으로 모니터링해 관련 정보를 제공할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심형래 “내 과거 스캔들 폭로하면 지금 드라마 마비”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500118</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:10:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020150948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351972 --&gt;&lt;br&gt;심형래가 본인의 과거 연애사를 공개하면 드라마가 마비될 수도 있다며 전성기 시절 인기를 자랑했다.&lt;br&gt;19일 방송된 TV조선 시사 교양 프로그램 ‘퍼펙트 라이프’에는 개그계의 대부 심형래가 출연해 일상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 심형래는 함께 공연 무대를 계획하고 있는 후배들을 불러 고추장찌개와 꽃게찜 등을 직접 요리해서 아침 식사 자리를 만들었다.&lt;br&gt;심형래의 요리 실력에 후배들은 “대체 이런 요리를 배울 시간이 있으셨냐. 혼자서 이렇게 항상 해드시냐”라고 물었고, 이에 심형래는 “이혼하고 혼자 살아보라”고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심형래는 1992년 열 살 연하의 여성과 결혼해 슬하에 딸을 뒀으나, 2011년 이혼했다.&lt;br&gt;심형래는 “혼자 있으면 안 외롭냐. 가을이 오면 특히 더 그렇지 않냐”는 계속된 질문에 “혼자 사는게 사실 크게 불편하지는 않다”며 “밤에 일 끝나고 집에 오면 아이디어를 짠다. 거짓말 아니다. 사실 할 일이 너무 많다”고 밝혔다.&lt;br&gt;“외롭지 않으려고 그렇게 일을 하시냐”는 물음에 심형래는 “당연히 외로울 때도 있다”면서 “나도 옛날에 여자 탤런트랑 스캔들 난 거 얘기하면 지금 드라마들이 마비된다. 내가 발표하는 순간 그분들은 방송에 못 나온다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “전원주, 김을동… 이런 분들과는 아무 관계도 없다”고 너스레를 떨어 다시 한번 폭소를 유발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심형래 “내 과거 스캔들 폭로하면 지금 드라마 마비”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500118</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:10:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020150948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351972 --&gt;&lt;br&gt;심형래가 본인의 과거 연애사를 공개하면 드라마가 마비될 수도 있다며 전성기 시절 인기를 자랑했다.&lt;br&gt;19일 방송된 TV조선 시사 교양 프로그램 ‘퍼펙트 라이프’에는 개그계의 대부 심형래가 출연해 일상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 심형래는 함께 공연 무대를 계획하고 있는 후배들을 불러 고추장찌개와 꽃게찜 등을 직접 요리해서 아침 식사 자리를 만들었다.&lt;br&gt;심형래의 요리 실력에 후배들은 “대체 이런 요리를 배울 시간이 있으셨냐. 혼자서 이렇게 항상 해드시냐”라고 물었고, 이에 심형래는 “이혼하고 혼자 살아보라”고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심형래는 1992년 열 살 연하의 여성과 결혼해 슬하에 딸을 뒀으나, 2011년 이혼했다.&lt;br&gt;심형래는 “혼자 있으면 안 외롭냐. 가을이 오면 특히 더 그렇지 않냐”는 계속된 질문에 “혼자 사는게 사실 크게 불편하지는 않다”며 “밤에 일 끝나고 집에 오면 아이디어를 짠다. 거짓말 아니다. 사실 할 일이 너무 많다”고 밝혔다.&lt;br&gt;“외롭지 않으려고 그렇게 일을 하시냐”는 물음에 심형래는 “당연히 외로울 때도 있다”면서 “나도 옛날에 여자 탤런트랑 스캔들 난 거 얘기하면 지금 드라마들이 마비된다. 내가 발표하는 순간 그분들은 방송에 못 나온다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “전원주, 김을동… 이런 분들과는 아무 관계도 없다”고 너스레를 떨어 다시 한번 폭소를 유발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9월 대표팀 소집이 오히려 독?… 후반 교체 출전 이강인 슈팅만 1개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500121</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:17:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002113841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345151 --&gt;스페인 프로축구 마요르카에서 뛰는 이강인(21)이 전 동료이자 라이벌인 일본 선수 구보 다케후사(21)와 대결에서 판정패했다. 9월 축구국가대표팀 소집 이후 출전을 못 한 이후 하락세다. 팀도 2연패를 당했다.&lt;br&gt;마요르카는 20일(한국시간) 스페인 산세바스티안의 레알레 아레나에서 열린 ‘2022-2023시즌 라리가 10라운드’ 레알 소시에다드와 원정 경기에서 0-1로 패배했다. 이강인은 마요르카가 먼저 실점한 뒤 후반 24분 다니 로드리게스 대신 교체 투입돼 경기가 끝날 때까지 그라운드를 누볐으나 공격포인트를 추가하지 못 했다. 현재 이강인은 5경기째 공격포인트를 올리지 못했다.&lt;br&gt;올 시즌 라리가에서 1골 3도움을 기록 중인 이강인은 한 달여 전인 레알 마드리드와 5라운드(1-4 패)에서 도움을 기록한 뒤 공격포인트를 추가하지 못 하고 있다. 지난 9월 국가대표팀 소집 이후 1분도 뛰지 못한 것이 독이 됐다고 보고 있다.&lt;!-- 그림 1345145 --&gt;레알 소시에다드에서 뛰고 있는 구보도 후반 30분 교체 출전해 이강인과 그라운드에서 맞대결을 펼쳤다. 이강인과 구보는 각각 한국과 일본에서 최고 유망주로 꼽히는 어린 선수들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구보도 공격포인트를 올리지는 못했지만 슈팅 4개와 유효 슈팅 3개, 패스 성공률 89% 등을 기록하며 이강인보다 강한 존재감을 보였다. 반면 이강인은 골대 밖으로 슈팅 1개만 기록하는 데 그쳤다.&lt;br&gt;레알 소시에다드는 전반 4분 브라이스 멘데스가 왼쪽에서 올린 코너킥을 미켈 메리노가 문전 헤더로 마무리해 결승골을 뽑았다. 마요르카는 후반 13분 아마스 은디아예가 역습 상황에서 골망을 흔들었으나 앞서 하프라인을 넘기 전 공을 받을 때 상대 선수의 발을 걸어 넘어뜨리는 파울을 범한 것으로 비디오판독(VAR)에서 드러나 득점이 취소됐다. 2연패를 기록한 마요르카는 15위(승점 9·2승 3무 5패)에, 레알 소시에다드는 3위(승점 22·7승 1무 2패)가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“큰 충격”…서세원 엘리베이터 폭행 언급한 서정희</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500124</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:24:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/09/SSI_20220709133629_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1319010 --&gt;방송인 서정희가 전 남편 서세원과의 결혼 생활에 대해 털어놨다.&lt;br&gt;서정희는 20일 자신의 인스타그램을 통해 “궁금한 이야기를 해야 할 것 같다. TV에 나온 엘리베이터 사건이 대중에게 얼마나 큰 충격이었을까”라면서 지난 2014년 서세원의 엘리베이터 폭행 사건을 직접 언급했다.&lt;br&gt;그는 “별별 일을 다 겪었다. 하지만 독자가 궁금해하니 이야기하고 넘어갈까 한다. 이혼 전 결혼생활에 대해 줄곧 긍정적으로 이야기해왔다. TV에 출연해 인터뷰하고, 교회에서 간증할 때, 책을 쓸 때도 한결같았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러한 이유에 대해 세상의 이목이 두려웠기 때문이라는 서정희는 “주님 안에서 완벽하고 아름다운 가정을 꿈꿨다. 결혼 후 나는 최고의 삶을 누렸다. 이건 부인할 수 없는 사실이다. 승승장구하는 남편을 뒀고, 책을 쓰고, 인테리어 분야의 경력도 꾸준히 쌓았다”며 “무엇보다 아이들이 좋은 학교에 들어가 공부를 열심히 해 행복했다. 많이 못 배운 나의 한을 풀어주었다”고 회상했다.&lt;br&gt;이어 그는 “결혼생활 32년. 사랑이 무엇인지 모른 채 그저 흉내만 내며 살았다. 그러다 허무맹랑한 꿈을 꿨다. 남편을 목회자로 만들어 올곧은 사람으로 변화시키겠다고 생각했다. 그 심지에 불을 붙이기만 하면 바뀔 사람이라는 믿음을 가졌다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “부연 설명이 필요하다. 나는 단순한 사람이다. 울다가 사탕을 주면 울음을 ‘뚝’ 그치는 어린아이를 떠올리면 된다. 사소한 것이라도 좋아하는 것을 하면 껑충껑충 뛰며 기뻐하는 게 나란 사람”이라고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “글을 쓰다 보니 행복한 순간도 떠오른다. 40일 작정 새벽기도를 할 때다. 집으로 돌아와 따끈한 커피와 베이글에 크림치즈를 함께 발라먹었다. 어쩌다 드물게 남편이 손을 잡고 기도해 주기도 했다”며 “‘이날을 얼마나 기다렸던가’ 생각하며 1년을, 또 1년을 버텼다. 그러나 그런 기적은 계속 일어나지 않았다. 이제 가면을 벗어 던진다. 이혼녀. 엘리베이터 사건의 주인공이라는 꼬리표를 당당하게 받아들이고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;서정희는 “포기하지 않았다. 비난도 감사하다”며 “더 이상 궁색한 변명 따위는 하지 않겠다. 앞으로 진짜 서정희로 살겠다. 부디 새 가정을 꾸린 그분도 주님과 함께 멋진 삶을 살길 기도한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 서정희는 1982년 개그맨 서세원과 결혼했으나 2015년 합의 이혼했다. 지난 4월 유방암 수술 소식을 전했다. 지난 7월에는 KBS 1TV ‘아침마당’에 출연해 유방암 초기 진단을 받고 전절제 수술을 받은 근황을 전한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사상 첫 토종 득점왕 2연패냐, 2년 연속 토종 득점왕이냐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500126</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:26:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020151517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351977 --&gt;&lt;!-- 그림 1351979 --&gt;주민규(32·제주 유나이티드)가 프로축구 K리그1 사상 국내 선수로는 사상 처음 득점왕 2연패의 위업을 달성할까, 아니면 조규성(24·전북 현대)이 대역전 드라마를 쓰며 생애 첫 득점왕을 품을까. 오는 23일 오후 3시 일제히 치러지는 2022 K리그1 파이널A 최종 38라운드를 통해 결정된다.&lt;br&gt;현재 득점 순위에서 주민규는 17골로 1위, 조규성은 15골로 2위를 달리고 있다. 3위는 14골의 이승우(24·수원FC).&lt;br&gt;지난해 22골을 넣으며 국내 선수로는 2016년 정조국(당시 광주FC) 이후 5년 만에 득점 1위에 올랐던 주민규가 새 역사에 도전하고 있는데는 운도 따랐다. 올해 18경기에서 14골을 뿜어내며 득점왕 0순위로 꼽히던 인천 유나이티드의 무고사가 시즌 도중 일본 J리그 빗셀 고배로 이적했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전반기 12골로 무고사를 쫓던 주민규는 경쟁자가 없어진 탓인지 후반기 들어 득점포가 잦아들며 조규성의 추격을 받게 됐다. 김천 상무 소속으로 12골을 넣었던 조규성은 제대 뒤 전북으로 복귀해 3골을 추가했다. 조규성은 대표팀 소집 등으로 올시즌 30경기 밖에 소화하지 못한 반면, K리그에서의 활약에도 파울루 벤투 대표팀 감독에게 철저하게 외면받은 주민규는 36경기를 뛰었다.&lt;br&gt;제주는 최종전을 17년 만의 우승을 확정한 울산 원정으로 마무리한다. 준우승 팀 전북은 인천을 안방으로 불러들인다. 주민규가 다시 정상에 서면 국내 선수로는 사상 처음 득점왕 2연패의 쾌거를 이룬다. 외국인 선수도 득점왕 2연패는 2011~13년 3연패한 데얀(당시 FC서울)이 유일하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이미 순위 경쟁이 막을 내려 동료들의 전폭적인 지원을 받을 가능성이 높은 조규성이 다득점을 기록하며 주민규와 어깨를 나란히 한다면 출전 경기 수가 적어 득점왕에 오를 수 있다. 이래 저래 국내 선수가 2년 연속 K리그1 득점왕에 오르는 흔치 않은 역사는 이미 굳어진 사실이다. 외국인 공격수가 득세한 2000년 이후 국내 선수가 2년 연속 득점왕에 오른 건 2009년 이동국(전북)-2010년 유병수(인천), 2015년 김신욱(울산)-2016년 정조국에 두 번 밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘19세 암 투병’ 이채린, 3차 항암 연기 “몸 상태 최악”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500135</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:38:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020153815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351994 --&gt;암 투병 중인 댄스 크루 클루씨의 리더 이채린이 항암 치료 근황을 전했다.&lt;br&gt;이채린은 20일 자신의 인스타그램 스토리에 “3차 항암 일주일 쓰러졌다 돌아오겠습니다. 일주일동안 연락 안 돼도 이해해주세요”라는 글과 함께 병원 사진을 게재했다.&lt;br&gt;이후 약 1시간 만에 “하 내가 이럴 줄 알았어”라며 “몸상태 최악이어서 항암 맞을 수 있을까 걱정했는데 피검사 수치가 하나같이 다 뚝뚝 떨어져서 일주일 쉬고 맞기로 했다. 일주일 연습도 금지. 푹 쉴게요”라며 항암 치료가 미뤄진 사실을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이채린은 지난달 19일 암 투병 중임을 알리며 팬들의 걱정과 안타까움을 자아냈다. 당시 그는 “항암치료 스타트. 난 하나도 안 무섭지. 덤벼라”라며 의연한 모습을 보이기도 했다.&lt;br&gt;이채린은 2004년생으로 올해 나이 19세다. 지난해 방송된 엠넷 예능프로그램 ‘스트릿댄스 걸스 파이터’에 출연했다. 댄스 크루 클루씨의 리더로서 기도윤, 김다은, 김해린, 안지민을 이끌고 최종 순위 5위를 차지했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美에 뺏긴 BMW 전기차 공장…분노한 獨, WTO 공동제소 이뤄질까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500136</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:40:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020153741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;BMW 역대 최대 투자액 미국에 투입&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;韓전기차 차별받은 IRA 독소조항 때문&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;독 경제장관 “평평한 운동장 파괴말라”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;미국 보조금을 WTO 위반으로 본 언급&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;한·일·영·독·스 5개국 공동제소 가능성&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;한국은 그보다 조항 개정에 집중할듯&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1351991 --&gt;독일 자동차 제조사인 BMW가 미국에 전기차 공장을 짓기 위해 자신의 역대 최대 투자액을 투입키로 했다. 미국이 북미산 전기차에만 보조금(7500달러·약 1000만원 세액공제)을 주는 인플레이션감축법(IRA) 때문에 자국 대신 미국 투자를 택했다. 독일 정부가 미 보조금 정책을 강하게 비판하면서 한국·일본·스웨덴·영국 등과 세계무역기구(WTO)에 공동 제소하는 카드를 꺼낼지 관심이 커지고 있다.&lt;br&gt;BMW는 19일(현지시간) 미국 내 전기차·배터리 생산시설에 총 17억 달러(약 2조 4378억원)를 투자키로 발표했다. 10억 달러는 사우스캐롤라이나주 스파튼버그의 전기차 공장을 개조하는데, 7억 달러는 사우스캐롤라이나주 우드러프 인근의 전기차 배터리 공장 신설에 투입한다.&lt;br&gt;배터리 공장은 중국의 재생에너지 기업인 엔비전 AES와 계약했다. 배터리 공장까지 함께 짓는 이유는 내년부터 북미에서 최종 조립한 전기차라도 북미에서 채굴한 광물을 일정 비율 이상 쓴 배터리를 장착하지 않으면 세액공제 대상에서 제외되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올리버 칩세 BMW그룹 회장은 이날 투자계획을 발표하며 “단일 투자로는 우리 회사 역사상 최대 규모”라고 했다. BMW는 2030년까지 미국에서 최소 6종의 전기차 모델을 생산할 계획이다.&lt;!-- 그림 1351999 --&gt;로베르트 하벡 독일 경제장관은 이날 브루노 르메르 프랑스 경제장관과 회담 후 기자회견에서 “강력한 보조금 때문에 기업들이 유럽에서 미국으로 이탈하고 있다. 이런 시국에 무역전쟁으로 갈 수 없다”고 비판했다. 또 “(IRA가) 두 나라 사이에 평평한 운동장을 파괴해서는 안 된다. 유럽 차원에서 강력한 대응이 필요하다”고 했다.&lt;br&gt;테슬라가 당초 독일 베를린의 기가팩토리 인근에 지으려던 배터리 생산시설 투자계획을 전면 보류했다는 외신들의 보도가 이어지는 가운데, 이번 BMW의 미국 투자는 독일 입장에서 엎친 데 덮친 격이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;독일의 이날 비판은 한국이 추진 중인 IRA 독소조항 개정보다 한 발 더 나간 것이다. 미국이 “다른 나라 수입품을 자국산 또는 특정 국가 수입품과 차별 대우하지 말아야 한다”는 WTO 규정을 위반했다는 것으로 WTO 제소도 가능하다.&lt;!-- 그림 1352003 --&gt;우리나라도 IRA 시행 초기에 WTO 제소를 불사하겠다는 입장을 보인 바 있다. 한국·독일·일본·스웨덴·영국의 공동 제소 아이디어는 여전히 열려있다. 다만, 우리나라는 별도로 한미 장관급 양자 채널을 열어 놓은 상태여서 우선 독소조항 개정에 집중할 전망이다. 현대차가 조지아주에 전기차 공장을 완공하는 2025년까지 독소조항을 2년 유예하는 방안이나 세액공제 대상에 한국과 같이 대미 자유무역협정(FTA)을 체결한 국가를 포함하는 방식이 유력하다.&lt;br&gt;또 공화당은 다음달 8일 중간선거에서 이길 경우 IRA를 개정하겠다는 입장이다. 이날 공화당 소속 린지 그레이엄 상원의원은 BMW 투자계획 발표장에서 중국산 원자재를 완전 배제하는 건 불가능하다는 의미에서 “우리는 중국과 마주 앉아야 한다. 윈윈할 수 있다”며 IRA 개정을 강조했다. 그는 공화당이 상원 다수당이 될 경우 예산위원장 후보 1순위다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 주택대출 이자율 7%… 베이조스 “위기에 대비해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500137</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:49:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020154810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;연준 긴축에 美 10년물 국채 15년만에 최고&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;모기지이자율 6.94%, 20년만에 가장 높아&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;연준 베이지북 “경제전망 비관적으로 바뀌어”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352008 --&gt;미국 연방준비제도(연준)의 연이은 금리인상으로 경기침체 우려가 커지는 가운데 미국 10년물 국채금리가 15년만에 최고치를 기록했고, 주택담보대출(모기지) 이자율도 20년만에 연 7%를 육박했다. 제프 베이조스 아마존 이사회 회장은 “위기에 대비할 때”라고 경고했다.&lt;br&gt;마켓워치에 따르면 미국 10년물 국채금리는 20일(현지시간) 연준의 금리인상 기조가 다시 주목받으면서 연 4.154%까지 치솟았다. 이는 2007년 이후 최고치라고 마켓인사이더가 전했다.&lt;br&gt;제임스 불러드 세인트루이스 연방준비은행 총재는 이날 블룸버그에 “물가상승률이 놀랍게도 계속 위쪽을 향하고 있다”며 인플레이션 완화를 위해 기준금리가 4.5~4.75%에 근접해야 한다고 말했다. 현재 기준금리가 3.00∼3.25%이니 1.5% 포인트의 추가인상이 필요하다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이미 시장은 연준이 3번 연속 자이언트스텝(기준금리 0.75%포인트 인상)에 이어 11월은 물론 12월에도 자이언트스텝을 밟을 수 있다고 보고 있다.&lt;br&gt;통화긴축은 미국 주택시장에도 충격을 주고 있다. 블룸버그통신에 따르면 지난주 30년 고정금리 평균 모기지 대출 금리는 6.94%로 2002년 이후 최고치였고, 모기지 수요는 1995년 이후 27년만에 최저로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경기침체 우려는 더욱 커졌다. 연준은 이날 공개한 경기동향 보고서 ‘베이지북’에서 “수요 약화에 대한 우려가 커지는 가운데 (경제)전망이 더 비관적으로 바뀌고 있다”고 밝혔다. 또 “다수 지역에서 노동 수요가 냉각됐다고 전했고, 일부에서는 기업들이 불경기 우려 속에 신규 채용을 망설이고 있다”고 밝혔다. 이번 보고서에서 ‘경기침체’라는 단어는 13차례 언급돼 지난달의 10차례에 비해 횟수가 늘었다.&lt;br&gt;베이조스 이사회 의장도 미국의 경제침체 가능성에 동의하며 이날 트위터에 “이는 위기에 대비해야 한다는 것을 말해 주고 있다”고 썼다. 최근 제이미 다이먼 JP모건체이스 최고경영자(CEO)도 향후 6~9개월 안에 미국이 경기침체에 빠질 것이라고 경고한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모유 못 끊는 6세 딸…오은영, 母 눈물에 일침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500142</guid>
      <pubDate>2022-10-20T16:04:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020160415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352017 --&gt;6세 나이에도 모유를 먹는 금쪽이가 오은영의 솔루션을 받는다.&lt;br&gt;오는 21일 방송되는 채널A ‘요즘 육아-금쪽같은 내새끼’에서는 ‘모유를 먹어야 사는 6세 딸’의 두 번째 이야기가 공개된다.&lt;br&gt;특히 이번 회에서는 6년 동안 모유를 끊지 못했던 금쪽이가 오은영의 솔루션으로 얼마나 달라졌을지 많은 이들의 관심을 모은다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 영상에서는 솔루션 첫 날 밤부터 위태로운 상황이 펼쳐지는 모습이 보인다. 엄마와 따로 잠든 금쪽이가 뒤척이다 깼고, 급기야 모유를 찾으며 엄마의 가슴팍으로 파고들기 시작한 것.&lt;br&gt;이어 다음 날, 마트에 간 모녀. 엄마는 금쪽이에게 끊임없이 “미안해, 힘들지?”라고 말하며 쩔쩔매는 모습을 보였고, 금쪽이는 귀찮은 듯 대답을 피하고 끝내 엄마에게 명령하는 등 까칠한 태도까지 보인다. 이런 모습에 결국 오은영은 ‘STOP’을 외쳤고, 걸핏하면 금쪽이에게 미안해하는 엄마에게 더 강력한, 모녀 맞춤 금쪽 처방을 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 다른 일상에서는 각자 떨어져 시간 갖기 훈련을 하는 금쪽이와 엄마의 모습이 보인다. 화장실도 매번 엄마와 함께 갔던 금쪽이가 대변이 마렵다고 하자, 엄마는 혼자 다녀와 보라고 독려한다. 이어 처음으로 혼자 화장실 갔다 오는 데에 성공한 금쪽이! 하지만 오은영은 STOP을 외치는데 그 이유는 바로, 금쪽이를 불러 제대로 처리를 했는지 다시 한번 확인하는 엄마의 행동 때문. 오은영은 “엄마가 닦아 준다면 깨끗함을 얻을 수 있지만 그 외의 것들은 다 잃는다, 어설퍼도 아이가 스스로 성장할 수 있는 기회를 주어야 한다”며 지적한다.&lt;br&gt;이어 엄마를 밀치고 거부하는 금쪽이에게 엄마는 “다 해주는 게 사랑인 줄 알았는데, 잘 못 가르쳐서 미안하다”며 눈물을 보였고, 이에 오은영은 “금쪽이는 스스로 할 수 있는 것이 없는 반쪽 인생”이라며 뼈저린 조언을 건넸다.&lt;br&gt;21일 밤 8시 방송.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서현진 아나, 출산 후 생긴 쥐젖 60개 제거 인증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500146</guid>
      <pubDate>2022-10-20T16:10:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020161037_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352020 --&gt;아나운서 출신 방송인 서현진이 쥐젖 60개를 제거했다고 밝혔다.&lt;br&gt;서현진은 19일 자신의 인스타그램에 병원을 찾은 모습을 담은 사진과 함께 “드디어 숙원사업 해결”이라는 글을 게시했다.&lt;br&gt;이어 “출산 후 걷잡을 수 없이 번지던 쥐젖”이라며 “우선 워밍업으로 60개 제거 완료”라고 얘기했다. 서현진은 “목걸이 예쁜 거 하면 뭐하니, 더러워서 못봐줬는데 그동안의 콤플렉스 이제는 안녕”이라고 덧붙이기도.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 서현진은 “마취크림 한 통 퍼부어도 너무 아팠다”라며 “곱게 늙기 참 어렵다며, 목에 잔뜩 반창고 붙이고 재생크림 받아서 6주 후 2차 예약하고 집으로”라고 후기를 전했다.&lt;br&gt;한편 서현진은 5세 연상의 이비인후과 의사와 8개월 간의 열애 끝에 지난 2017년 12월 결혼식을 올렸다. 지난 2019년 11월 득남했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AOA 설현, 소속사 10년만에 떠난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500149</guid>
      <pubDate>2022-10-20T16:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/21/SSI_20220721215639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323288 --&gt;배우 겸 걸그룹 AOA 멤버 설현이 FNC엔터테인먼트를 떠난다.&lt;br&gt;FNC엔터테인먼트는 20일 공식자료를 통해 “설현과 오랜 대화와 논의 끝에 매니지먼트 업무를 종료하기로 협의했다”고 알렸다.&lt;br&gt;이어 “설현은 2012년 데뷔 후 FNC엔터테인먼트를 대표하는 아티스트로 다방면에서 멋진 모습을 보여줬다”며 “오랜 기간 동안 당사를 믿고 함께해 준 설현에게 고마운 마음을 전하며, 언제나 늘 아낌없는 사랑과 응원을 보내주신 팬 여러분께 감사드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;끝으로 “당사는 앞으로도 설현의 행보를 진심으로 응원할 것”이라며 “새로운 시작을 준비하는 설현에게 변함없는 사랑과 응원 부탁드린다”고 당부했다.&lt;br&gt;한편 설현은 지난 2012년 AOA 첫 번째 싱글앨범 ‘앤젤스 스토리’(Angels‘ Story)로 데뷔했다. 이후 그는 드라마 ’내 딸 서영이‘ ’못난이 주의보‘ ’오렌지 마말레이드‘ ’나의 나라‘ ’낮과 밤‘ ’살인자의 쇼핑목록‘ 등에서 배우로 활약했다. 영화 출연작으로는 ’강남 1970‘ ’살인자의 기억법‘ ’안시성‘ 등이 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹,“야당탄압? 전 정부가 언론사 압수수색했던 것 생각해보라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500163</guid>
      <pubDate>2022-10-20T16:42:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020164002_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352042 --&gt;윤석열 대통령은 20일 검찰의 더불어민주당 당사 내 민주연구원 압수수색 시도가 야당 탄압이라는 주장에 대해 “야당 탄압이라는 얘기가 나오면 지금의 야당이 여당이던 시절에 언론사를 상대로 며칠 동안이나 압수수색을 했던 그런 것을 생각해보면, 그런 얘기가 과연 정당한 것인지 국민들이 잘 아실 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 대통령실 출근길에 취재진을 만나 ‘검찰 수사에 대해 야당이 야당 탄압 또는 대통령실 기획사정이라는 주장을 하고 있다’는 질문을 받고 이렇게 말했다. 윤 대통령은 “지금 수사에 대해서는 저 역시 언론보도나 보고 아는 정도이고, 자세한 내용은 제가 수사 내용을 챙길 정도로 한가하지 않다”고도 했다. 언론사 압수수색을 언급한 발언은 전임 문재인 정부 당시 방송사 채널A 기자와 한동훈 법무장관(당시 사법연수원 부원장)의 유착 의혹과 관련해 검찰이 취재 경위를 확인하기 위해 채널A 본사를 압수수색한 것을 의미한 것으로 보인다.&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 6월 검찰의 문재인 정부 ‘산업부 블랙리스트’ 의혹 수사에 대한 민주당의 ‘정치보복’ 주장에도 “정상적인 사법 시스템을 정치논쟁화하는 것은 바람직하지 않다”라고 말하는 등 검찰의 전임 정권 수사를 둘러싼 논란에 대해 거리를 둬왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실은 검찰 수사와 민주당의 반발 등 관련 현안에 대해 공식적인 입장을 내놓지 않고 있지만, 내부적으로는 민주당의 야당 탄압·정치보복 주장에 동의할 수 없다는 분위기다. 특히 ‘사정 컨트롤타워’ 역할을 했던 민정수석실을 전격 폐지하는 등 전임 정권 수사에 검·경을 동원하지 않겠다고 공언한 만큼 현재 검찰 수사와 대통령실은 무관하다는 설명이다. 대통령실 관계자는 “지난해 8∼9월부터 이 사건이 쟁점화되고 관련 수사가 진행됐다. 새 정부 들어 시작된 수사가 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;“제1야당 당사에 대한 압수수색은 유례가 없다”는 민주당 주장도 사실관계가 틀리다는 지적도 제기된다. 노무현 정부 때인 2006년 4월 당시 서울 강서구 염창동 한나라당 중앙당사에 당비대납 사건을 수사 중이던 검찰이 압수수색을 한 전례 등이 있기 때문이다. 당시 검찰은 직접 당원명부를 열람한 뒤 당원 불법모집과 관련된 입당원서 등을 압수하려고 했지만, 한나라당은 야간 압수수색 영장이 아니라는 이유로 거부한 뒤 지역도당에 관련 자료를 내려보내 검찰에 넘겼다. 같은 해 1월에는 검찰이 공천비리로 열린우리당 중앙당사를 압수수색한 전례도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 국회 법사위 대검 국감 ‘아수라장’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500169</guid>
      <pubDate>2022-10-20T16:49:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109479 --&gt;20일 오후 국회 법제사법위원회의 대검찰청 대상 국정감사장은 여야 의원들이 고성을 지르면서 충돌하는 바람에 그야말로 아수라장이 됐다.&lt;br&gt;법사위 국감은 앞서 이날 오전 민주당이 사실상 보이콧을 선언하면서 아예 열리지 못했으나, 오후 들어 민주당 불참 의사가 확인되면서 오후 3시부터 국민의힘과 시대전환만 참여한 가운데 여당이 사실상 단독 개의하기로 했다.&lt;br&gt;그러자 민주당 법사위원들과 원내부대표단이 국감장에 들어와 격렬하게 항의하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 ‘보복수사 중단하라’, ‘부패척결 민생국감’ 등의 문구가 쓰인 손팻말을 들고 법사위원장 자리를 에워쌌다.&lt;br&gt;“야당 탄압 규탄한다”, “김건희를 수사하라” 등의 구호를 외치면서 진행을 막아섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 국민의힘 의원들도 “국정감사 진행하고 떳떳하게 수사받으라”, “다 국회법 위반이다. 고발한다”, “이재명 대표의 개인 비리다. 누가 민주당을 탄압하나”라고 외치며 맞섰다.&lt;br&gt;김 위원장은 야당의 계속된 항의에 “그럼 죄를 짓지 말든지”라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;이에 기 의원은 “누가 죄를 지었나. 위원장이 무슨 망언인가”라고 따졌고, 다른 야당 의원들 사이에서 “수사관이세요? 김도읍 수사관”이라는 비난도 터져 나왔다.&lt;br&gt;소란이 계속되자 김 위원장은 개의 30여분 만에 감사 중지를 선언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 도발에 한미 밀착...군사위 “확장억제 재확인”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500173</guid>
      <pubDate>2022-10-20T16:50:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020165007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;잇따른 북한의 군사 도발에 한미 군당국이 굳건한 한미동맹을 재확인하며 견제에 나섰다.&lt;br&gt;합동참모본부는 김승겸 합참의장이 미 국방부에서 마크 A 밀리 미 합참의장과 제47차 한미 군사위원회 회의를 개최했다고 20일 밝혔다. 이번 회의는 김 의장이 지난 7월 5일 취임한 뒤 처음으로 열린 대면 한미 군사위원회 회의다. 김 의장과 이영수 합참 전략기획본부장, 존 아퀼리노 미 인도태평양사령관, 폴 러캐머라 한미연합군사령관 등이 참석했다.&lt;br&gt;양국 합참의장은 공동의 헌신과 지속적인 한미동맹의 굳건함을 재확인했으며, 동북아와 한반도 안보 환경 평가를 보고 받고 북한의 핵 위협 및 미사일 발사 등 한미동맹 안보 현안을 논의했다. 합참은 밀리 의장이 지속적인 확장억제 제공을 포함한 한국에 대한 방위공약을 재확인했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양국 합참의장은 지난 8월 실시했던 연합연습 ‘을지 자유의 방패’(을지프리덤실드)의 시행에 대해 보고받았으며 미래연합사 완전운용능력 평가의 성공적 시행 등을 높이 평가했다. 또 한반도의 평화와 번영, 자유롭고 열린 인도·태평양의 유지를 위한 국방 및 안보협력의 중요성에 대해 공감했다고 밝혔다.&lt;br&gt;한미 군사위원회 회의는 대한민국 방위를 위한 전략지시와 작전지침을 한미연합사령관에게 제공하고 양국 간 동맹 군사 현안을 논의하기 위해 1978년부터 한미가 서울과 워싱턴DC를 오가며 매년 개최하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 미 전략사령부는 지난 18~19일 괌 앤더슨 공군기지에 B1B 전략폭격기 4대를 전개한 사실을 공개하며 북한 미사일 도발에 강력한 경고신호를 보냈다. 앞서 항공기 추적 서비스 에어크래프트스폿은 B1B가 괌 미군기지에 도착했다며 항적 이미지를 공개한 바 있다. 괌 미군기지는 평양에서 3400㎞ 떨어져 있어 유사시 2시간이면 한반도에서 작전을 펼칠 수 있다. 미군이 B1B를 괌에 전진 배치한 것은 북한이 핵실험 준비를 마친 것으로 평가됐던 6월 초에 이어 4개월 만이다.&lt;br&gt;한편 육군은 이날 충남 계룡대에서 열린 국회 국방위원회 국정감사 업무보고에서 북한의 신형 탄도미사일과 순항미사일에 대응할 수 있는 새로운 대응 체계 확보를 추진해 ‘한국형 3축 체계’ 보강에 나설 계획이라고 밝혔다. 전술지대지유도무기 개량형 등을 조기 전력화하고, 미 육군 미래사령부와 유사하게 첨단기술 연구와 신속 적용을 위한 전문연구조직인 ’한국형 전투능력개발사령부‘(CCDC) 창설도 추진하기로 했다.&lt;!-- 그림 1352051 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[국정감4] 민주당 압색에 난장판 된 법사위 대검 국감, 카카오 화재 원인 ‘UPS화재’ 도마 위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500182</guid>
      <pubDate>2022-10-20T16:58:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020163913_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 18px;&quot;&gt;&lt;strong&gt;편집자주: 현장 사진기자가 ‘국정감4’라는 타이틀로 4일부터 이달 21일까지 국정감사를 매일 4장의 사진으로 정리합니다.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 18px;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 난장판 된 법사위 대검 국감…여당 단독 개의에 야당 고성 항의&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352040 --&gt;20일 오전 국회 법제사법위원회의 대검찰청 국정감사는 개의도 하지 못한채 파행됐다. 더불어민주당 소속 법사위원들이 국감 불참을 선언했기 때문이다. 검찰의 민주연구원 압수수색 영장 집행을 놓고, 더불어민주당이 거세게 반발하면서 법사위 국감장에서 충돌이 빚어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 오후 3시부터 국정감사가 다시 열렸지만, 민주당 의원들은 ‘단독개의’는 안 된다며 위원장석을 둘러싸고 항의를 이어갔고 여야 의원들의 고성 속에서 이원석 검찰총장이 증인선서와 간부소개를 이어갔다.&lt;br&gt;야당탄압‧정치수사라고 주장하는 민주당 의원들과 떳떳하게 수사 받으라는 국민의힘 의원들의 대치 상황이 30분 넘게 이어진 끝에 결국 김도읍 법사위원장은 “질의답변을 할 수 없다”며 감사중지를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;2.양곡관리법 개정안 ‘성토장’된 농해수위 국감&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352044 --&gt;이날 열린 농해수위 국정감사장은 양곡관리법 개정안을 두고 여야 의원들의 성토장이 됐다. 앞서 야당이 농해수위 전체회의에서 개정안을 단독으로 처리하면서 여당은 공급 과잉을 초래하는 날치기 통과라고 비판했고, 야당은 색깔론 공격을 그만하라고 반박했다.&lt;br&gt;양곡관리법 개정안에 대해 정황근 농식품부 장관은 “농민들에게 동움이 안된다고 생각하고 전문가들도 그렇게 말한다”며 “야당에서 제기한 법안대로 시행되면 쌀 과잉 기조를 고착화 시킨다”고 생각한다“며 우려했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. ‘주식 논란’ 백경란 질병청장, 자료 제출 요구에 ‘묵묵부답’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352049 --&gt;이날 열린 보건복지위 종합감사에서 강훈식 민주당 의원은 “국정감사 첫날 첫 의사진행발언으로 백경란 질병관리청장 주식 거래 내역 자료 제출을 요구했는데 3주가 지난 국감 마지막 날까지 제출하지 않고 있다”면서 “사실상 직무 연관성 심사를 회피하기 위해 제약, 바이오 주식을 매각한 게 아니냐는 새로운 의혹도 추가됐다. 이쯤 되면 주식관리청장이라는 이야기를 듣는 것도 당연하다”고 비판했다.&lt;br&gt;거취 문제 거론에도 백 청장은 “지적을 겸허히 받아들인다”고 말할 뿐 끝내 자료를 제출하겠다고 답하지 않았다. 백 청장의 이 같은 태도에 강기윤 국민의힘 의원 마저 “(주식 거래) 자료를 국회에 제출하라. 뭐가 그렇게 떳떳하지 못한건가”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;4. 전기안전공사 국감서 ‘카카오 먹통’ 원인 UPS화재 도마 위&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352055 --&gt;이날 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 국정감사에서 여야는 박지현 전기안전공사 사장을 상대로 카카오톡 오류 사태의 원인인UPS(Uninterruptible Power Supply) 배터리 화재 문제에 대한 역할과 책임, 향후 대책에 관해 집중 질의했다.&lt;br&gt;김성환 더불어민주당 의원은 ”산업통상자원부와 전기안전공사가 이번 대란의 원인인 UPS 화재 대책이 필요하다는 것을 인지하고 있던 만큼 카카오 대란의 책임에서 자유롭지 못하다“고 밝혔다.&lt;br&gt;박지현 전기안전공사 사장은 이같은 지적에 ”UPS 정기검사 필요성에 공감한다“며 ”산업부와 협의해서 안전기준 검사제도를 강화하는 등 대안을 강구하겠다“고 밝혔다. 2022.10.20</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이탈리아 NO1’ 광고한 美 파스타, 허위 광고 집단소송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500184</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:02:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020170038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352060 --&gt;‘이탈리아 파스타 1위 브랜드’라는 문구를 자사 제품에 표기한 파스타 제조업체 바릴라(Barilla)가 미국 소비자들로부터 허위광고 혐의로 집단소송 위기에 처했다.&lt;br&gt;19일(현지시간) USA투데이 등에 따르면 캘리포니아주 연방법원의 도나 류 판사는 지난 17일 소비자들이 제기한 허위광고 소송을 각하해달라는 바릴라 측의 요청을 기각했다.&lt;br&gt;앞서 바릴라는 미국 아이오와주에서 생산된 자사 파스타 제품을 이탈리아에서 만든 것처럼 보이도록 허위 광고를 통해 소비자를 혼동시킨 혐의로 지난해 피소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원고 대표로 나선 소비자 매튜 시나트로와 제시카 프로스트는 “바릴라가 미국에서 제품을 제조함으로써 비용 절감과 재정 혜택을 누리면서도 ‘진짜’ 이탈리아산 파스타에 더 많은 비용을 지불하려는 고객을 기망했다”고 주장했다. 그러면서 “무의식적인 소비자를 희생시켜 합법적으로 행동하는 경쟁 업체들보다 불공정한 이점을 얻고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;이들은 카피 문구 외에 파란색 바탕에 이탈리아 국기 색인 녹색, 빨간색, 흰색 색상이 표시된 제품 상자도 파스타가 이탈리아산인 것처럼 보이도록 했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류 판사는 “이탈리아 최고의 파스타 브랜드라고 주장하는 해당 브랜드의 포장 패키지는 고객들로 하여금 제품이 실제로 이탈리아에서 만들어졌다고 믿게 할 수 있다”고 판단했다.&lt;br&gt;이어 “원고가 경제적 피해를 입었다는 것은 충분히 입증됐다”며 “파스타가 이탈리아산이 아니라는 것을 알았다면 그들은 해당 제품을 구매하지 않았을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이번 연방법원의 결정은 앞서 한 캘리포니아 남성이 실제로는 텍사스에서 만들어지지 않은 것으로 나타난 ‘텍사스 피트’ 핫소스 제조업체를 상대로 제기한 유사한 소송에 이어 나왔다.&lt;br&gt;바릴라 측은 자사 상표가 구매자를 오해하게 한 것이 아니라 “브랜드 전체를 일반화해 회사의 뿌리가 이탈리아에 있다는 점을 강조하기 위한 것”이라고 반박했다. 바릴라는 이탈리아의 파스타 가게에서 시작된 업체이지만 현재는 미국 일리노이주에 본사와 공장을 두고 100개 이상의 국가에서 활동하는 국제 기업이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리 아이에게  꼭 권하고 싶은 인권 이야기[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018003</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:10:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020171732_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352070 --&gt;안전장치도 제대로 갖추지 못한 열악한 제빵 공장에서 일하던 20대 여성 노동자가 목숨을 잃었다. 잇따른 노동자의 죽음은 우리에게 인권이란 무엇인지 묻는다. 사고가 벌어질 때마다 ‘이제는 바꿔야 한다’고 목소리를 높이지만 그때뿐이다. 인권 교육의 중요성이 더 커지는 이유다.&lt;br&gt;책은 어린이와 청소년을 위한 인권 해설서다. 제목대로 존엄, 자유, 평등, 연대로 나눠 인권을 쉽게 풀어냈다. 눈에 보이지 않는 개념을 익히 알려진 이야기들을 통해 설명해 준다. 존엄 부분에서는 영화 ‘쇼생크 탈출’, 드라마 ‘사이코지만 괜찮아’를 예로 들고 개념이 자리를 잡기까지의 역사를 알려 준다.&lt;br&gt;자유 부분에서는 자유가 사회적 관계 속에서만 가능하다는 점을 강조하며, 방종으로 흐르기 쉽다는 점을 지적한다. 우리 역사에서 어린이와 청소년들이 자유를 억압하는 사회를 바꾸고자 어떤 노력을 해 왔는지 소개한다. 평등 부분에서는 전투기 사고를 줄이기 위해 4000명이 넘는 조종사의 신체 평균에 맞춰 조종석을 개조한 미국의 사례, 연대 부분에서는 무상급식이 정착하기까지의 과정 등 흥미로운 사례를 담았다. 중간중간 만화를 끼워 넣어 재미를 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국가인권위원회가 제작한 인권 소개 영상을 소재로, 유엔아동권리협약을 국내에 처음 소개하고 인권 교육과 연구에 30여년간 노력한 류은숙 작가가 여러 사례와 이야기를 대폭 추가해 새로 썼다. 어린이와 청소년이 인권이란 무엇인지 묻는다면 이 책을 권해도 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4m 밖 미세한 떨림도 감지하는 거미, 그 미친 감각이 흔들린다?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018002</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:10:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020171723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352069 --&gt;엄청난 피해를 입힌 대지진이 발생하고 나면 지진 이전에 새나 박쥐, 생쥐 같은 동물들이 이상 행동을 보였다는 ‘세상에 이런 일이’식의 이야기를 쉽게 들을 수 있다. 과학자들에 따르면 동물들이 지진 같은 대형 자연재해 발생을 사전에 인지한다는 것은 아직 과학적으로 증명되지 않았다. 그럼에도 불구하고 분명한 것은 사람이 아무리 시력이 좋고 귀가 밝아도 동물의 입장에서 본다면 ‘그런 것을 감각이라고 할 수있나’라고 콧방귀를 뀔 수준이라는 점이다.&lt;br&gt;박쥐가 초음파를 이용해 동굴 속 장애물을 피해 나는 것은 너무도 유명하다. 생쥐 같은 설치류, 돌고래도 초음파로 의사소통을 한다. 황금색 거미줄을 만드는 네필라 클라비페스라는 거미는 8개 다리에 달려 있는 감각기를 통해 4m 떨어져 있는 곳에서도 미세한 진동을 알아차린다. 화려한 색깔의 갯가재는 서로 다른 민감한 12종의 수용체를 갖고 있어 편광까지 볼 수 있다고 한다.&lt;br&gt;불과 100년 전만 해도 동물의 감각 세계에 대한 인간의 지식은 ‘0’에 가까웠다. 동물생태학, 동물행동학, 신경과학 등 과학기술의 발달 덕분에 동물들의 신비한 감각 세계 비밀을 벗겨 나갈 수 있게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자인 마틴 스티븐스 영국 엑서터대 교수는 동물 감각과 진화에 대한 세계적 연구자이다. 동물 감각과 관련해 120편이 넘는 논문과 2권의 교과서를 썼다고 하면 머리를 끄덕이게 된다. 덕분에 최신 연구성과를 책 곳곳에서 볼 수 있다. 저자는 동물의 놀라운 감각이 히어로 영화 속 주인공들처럼 갑자기 갖게 된 것이 아니라 수백만년에 걸쳐 진화된 생존의 결과물이라고 설명한다. 그런데 최근 가속화되는 기후변화와 심각한 환경파괴가 동물의 감각을 교란시키고 훼손시킨다는 게 저자의 지적이다.&lt;br&gt;저자는 그 어떤 동물도 갖지 못한 인간의 ‘의식’이 해법의 단초라고 말한다. 진화의 산물인 의식으로 우리 인간이 동물에게 치명적 고통을 준다는 점을 인식하고 지구 생태계의 행복을 위해 무엇을 할 것인지 고민하고 행동하라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인간의 마음도 문화도, 실은 진화의 산물이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018004</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020171715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352068 --&gt;마음과 물질이 본질적으로 다르다는 생각은 예부터 동서양이 다르지 않았다. 프랑스의 철학자 르네 데카르트 같은 이가 대표적이다. 그는 마음이 물질적 존재가 아니라 영적인 제2종의 물질로 구성된다고 봤다. 이른바 ‘이원론’이다. 대부분의 종교적 가르침도 이와 다르지 않았다. ‘박테리아에서 바흐까지, 그리고 다시 박테리아로’는 이런 관념을 통박한다. 저자는 수십억년 전 박테리아에서 시작된 인류의 진화 과정을 촘촘하게 훑으며 인간의 마음과 문화도 자연선택에 따른 진화의 산물이라고 주장한다.&lt;br&gt;미국의 저명한 인지과학자이자 철학자인 저자는 ‘마음’을 연구하는 데만 반세기를 바쳤다. 그러니까 책은 위대한 사상가의 반생이 담긴 종합선물세트인 셈이다. 그의 글은 현란하다. 직설과 은유, 팩트와 농담이 난무한다. 한데 번역으로 접해야 하는 이들에겐 ‘대략난감’이다. 과학도 어려운데, 철학까지 보태 사유해야 하니 더 그렇다. 저자가 책 첫 장에 농담처럼 쓴 소제목도 ‘정글에 온 걸 환영해’다. 이 책 역시 번역 기간만 5년이었다고 한다.&lt;!-- 그림 1352067 --&gt;책 제목은 전체 얼개를 가늠하는 중요한 단서다. ‘시생대에서 셰익스피어까지’라거나 ‘대장균부터 아인슈타인까지’ 등이었다면 더 알기 쉬웠을 터. 혹은 ‘박테리아에서 마리 퀴리까지’였거나. 바흐가 진화의 최종 결과물이라 생각한 건 아니다. 오히려 ‘바흐’는 남성이라는 젠더로서의 상징적인 지위를 의미하는 단어에 불과하다. 저자는 고의로 제목을 이렇게 썼다고 했다. 이유는 이렇다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인류는 구성원 몇몇의 천재적, 창조적 탁월성에 빚지고 있다고 여겨 왔지만, 저자는 이를 “회고적인 전통”이라며 평가절하한다. 인류 문화는 특정 젠더의 특정 천재 집단보다 더 찬란한 혁신을 생성하는 주체이고, 인류의 진화 역시 공통의 결과물이라는 것이다.&lt;!-- 그림 1352066 --&gt;저자가 궁극적으로 전하려는 건 ‘밈학’(memetics)이다. 밈(meme)은 “복사·전달·기억될 수 있고, 가르칠 수 있으며, 비난받을 수 있고, 패러디될 수 있고, 검열될 수 있고, 숭배될 수 있는 행동 방식의 일종”이다. 밈은 유전이 아닌 지각을 통해 전달된다. 밈 중에서도 인간의 진보에 중추적 역할을 한 건 ‘언어’다. 인간은 언어를 비롯한 다양한 생각 도구 덕에 마음에 관해 묻고 대답할 수 있는 존재가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문화는 밈을 통해 전파되고 확산된다. 그 과정에서 일부는 도태되고 소멸했으며, 일부는 살아남아 주류가 됐다. 마음 역시 문화와 다르지 않다. 책은 말미에 인공지능(AI)에 대한 입장도 정리했다. 스스로를 자각하지 못하는 존재도 진화는 할 수 있다. 저자는 “미래에도 AI는 인간 정신에 종속될 것”이라며 “다만 AI에 모든 것을 위임하는 건 경계해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;책이 전하는 지식의 양은 방대하다. 그 속에서 길을 잃을 때마다 김은수 편집자의 말을 떠올리면 도움이 될 듯하다. 그는 책을 “리처드 도킨스의 철학적 확장 버전”이라고 했다. ‘이기적인 유전자’의 도킨스와 저자는 친구다. 생명의 진화를 이끄는 것이 유전자라면 마음과 문화의 자기 복제단위는 밈이다. DNA의 진화과정을 엿보는 게 자연과학이라면 마음의 자연선택 과정을 살피는 건 과학철학이라는 거다. 책이 견지하고 있는 이런 성격을 틈틈이 떠올리면 지난한 출구에 이르는 길도 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법사위 국감 ‘아수라장’…野 격렬 항의에 30분 만에 중단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500188</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:11:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020163339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352030 --&gt;국회 법제사법위원회가 20일 대검찰청 국정감사를 국민의힘 단독으로 개의하면서 여야가 강하게 충돌했다. 더불어민주당 의원들이 김도읍 법제사법위원장을 둘러싸고 격렬하게 항의한 끝에 법사위 국감은 개의 30분 만에 또 다시 중단됐다.&lt;br&gt;법사위 국감은 앞서 이날 오전 민주당이 사실상 보이콧을 선언하면서 아예 열리지 못했으나, 오후 들어 민주당 불참 의사가 확인되면서 오후 3시부터 국민의힘과 시대전환만 참여한 가운데 여당이 사실상 단독 개의하기로 했다. 그러자 민주당 법사위원들과 원내부대표단이 국감장에 들어와 격렬하게 항의하기 시작했다.&lt;br&gt;이들은 ‘보복수사 중단하라’, ‘부패척결 민생국감’ 등의 문구가 쓰인 손팻말을 들고 법사위원장 자리를 에워쌌다. 이어 “야당 탄압 규탄한다”, “김건희를 수사하라” 등의 구호를 외치면서 진행을 막아섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 국민의힘 의원들도 “국정감사 진행하고 떳떳하게 수사받으라”, “다 국회법 위반이다. 고발한다”, “이재명 대표의 개인 비리다. 누가 민주당을 탄압하나”라고 외치며 맞섰다.&lt;br&gt;김 위원장이 고성 속에서 의사봉을 두드리며 국감을 시작하자 야당의 항의는 더욱 거칠어졌다. 민주당 법사위 간사인 기동민 의원은 “이런 식으로 단독개의하면 됩니까”라고 따졌다.&lt;!-- 그림 1352027 --&gt;김 위원장은 “야당탄압, 보복수사라고 주장하신다면 검찰총장을 상대로 국정감사를 통해 조목조목 따져달라. 오늘 감사를 하지 않으면 대검 국감이 사실상 어려워진다”며 의사진행을 강행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “이재명 대표 측근인 김용 민주연구원 부원장에 대한 검찰의 적법한 수사를 두고 ‘정치탄압’, ‘정치수사’ 운운하며 국감까지 거부하고 있다”며 “국감은 국회의 책무다. 민주당이 상식적으로 납득할 수 없는 요구 조건을 내밀며 국감 책무를 져버리고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;또 “민주당이 보복수사, 정치탄압이라고 주장하는데 그 당사자인 검찰총장이 나와 있지 않는가. 검찰총장을 상대로 질의와 답변을 통해 보복수사인지 야당탄압인지 확인하라”며 “민주당 의원들은 제발 자중해달라”고 요구했다.&lt;br&gt;김 위원장은 야당의 계속된 항의에 “그럼 죄를 짓지 말든지”라고 말하기도 했다. 이에 기 의원은 “누가 죄를 지었나. 위원장이 무슨 망언인가”라고 따졌고, 다른 야당 의원들 사이에서 “수사관이세요? 김도읍 수사관”이라는 비난도 나왔다.&lt;br&gt;소란이 계속되자 김 위원장은 개의 30여분 만에 감사 중지를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야당 간사인 기동민 민주당 의원은 감사 중지 후 기자들과 만나 “당연히 여당이라고 하더라도 위원장은 이런 상황이 초래한 것에 대한 유감을 표명하고 야당을 끌어들이는 것이 합당한 회의진행 방식일 텐데 이런 상태에서 어떻게 회의를 운영하느냐”고 비판했다.&lt;br&gt;국민의힘 법사위원들은 법사위 회의장 앞에서 기자회견을 열고 “민주당이 타 상임위원회 위원들까지 동원해 국감을 방해한 행위에 대해 심히 유감”이라며 “검찰은 법원에 따라 법원이 발부한 영장을 반드시 집행해야 한다”고 촉구했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불안·우울… 감정의 상처, 마주하며 치유해요[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017004</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020220422_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352195 --&gt;누군가가 나를 대못으로 찌른 것만 같다. 찔린 곳마다 피가 철철 흐른다. 아픔도 아픔이지만 불덩이 같은 뭔가가 머릿속에서 뱅글뱅글 맴돈다. 머리가 뜨겁고 가슴이 저릿한 이 감정. 바로 ‘분노’(그림)다.&lt;br&gt;내 마음인데도 정확히 표현하기 어렵다. 누군가는 감정 조절을 해야 한다고 하지만 쉬운 일이 아니다. 심지어 이게 잘못된 감정일까 두려운 때도 많다.&lt;!-- 그림 1352196 --&gt;불안, 미움, 강박, 외면, 답답함, 고통, 자책, 울적함 등 우리가 부정적이라고 생각하는 70가지 감정을 그림과 글로 풀었다. 10만부가 넘게 팔린 베스트셀러 ‘내 마음 다치지 않게’를 쓴 설레다 작가의 신간이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오랜 시간 감정 심리학을 공부해 온 작가는 ‘상처를 모아 놓은 사전’이라고 소개했다. 책장을 넘기다 보면 내 검은 감정을 여행하는 듯하다. 여행이 끝날 때마다 내 부정적 감정을 이해할 수 있고, 조금 더 편안해진 자신과 마주하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017003</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020220544_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352197 --&gt;&lt;strong&gt;타오르는 시간(김종엽 지음, 창비 펴냄)&lt;/strong&gt; 사회학자 김종엽이 탐구한 여행의 진짜 의미. 한국에서 스페인으로 향하는 여행기의 모든 과정을 통해 인문학적 사유를 펼쳐 낸다. 제도와 규율에 익숙해져 고유한 자기 경험을 잃어 가는 현대인의 일상은 관광만을 반복 체험할 뿐 진정한 여행에 이르지 못하고 관광객의 경험만 할 뿐이라고 지적한다. 416쪽. 3만원.&lt;!-- 그림 1352198 --&gt;&lt;strong&gt;이국에서(이승우 지음, 은행나무 펴냄)&lt;/strong&gt; 동인문학상·황순원문학상·현대문학상·이상문학상 수상 작가인 이승우의 5년 만의 신작 장편소설. 유력 대권 후보인 한 광역시의 시장을 모시는 측근 황선호가 시장과 건설업체와의 뇌물 의혹을 모두 뒤집어쓴 채 다른 나라로 향한다. 본국에 머물 수 없어 떠나온 이국에서도 공동체의 추악한 실태를 마주한다. 356쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1352199 --&gt;&lt;strong&gt;검푸른 고래 요나(김명주 지음, 다산책방 펴냄)&lt;/strong&gt; 불의의 사고로 외톨이 생활을 하는 아이돌 출신 고교생 강주미가 우연히 동급생 최요나와 음악실에서 마주치고 서로 가까워진다. 그러나 요나는 주기적으로 고래의 몸으로 변신하는 특이체질인 고래인간이다. 독특한 소재로 환경과 기후에 관한 강렬한 문제의식을 담아냈다. 제12회 혼불문학상 수상작. 410쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1352200 --&gt;&lt;strong&gt;제국의 충돌(훙호펑 지음, 하남석 옮김, 글항아리 펴냄)&lt;/strong&gt; 중국 정치·경제 전문가 훙호펑 존스홉킨스대 교수가 미중 관계의 역학을 분석한다. 미국과 중국이 ‘신냉전’으로 치닫는 이유가 이데올로기 대립이 아니라 자본 간 경쟁에서 비롯됐고, 이에 따라 지정학적 충돌을 부추겼다고 주장한다. 특히 미중 관계가 버락 오바마 정부를 기점으로 경쟁적인 관계로 변했다고 분석한다. 224쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1352201 --&gt;&lt;strong&gt;앙겔라 메르켈(우르줄라 바이덴펠트 지음, 박종대 옮김, 사람의집 펴냄)&lt;/strong&gt; 특유의 인내력과 냉정한 판단력으로 위기마다 빛을 발했던 앙겔라 메르켈 전 독일 총리. 지난해 9월 가장 막강한 권력을 스스로 놓기까지 금융 위기 극복과 경제 성장, 난민 포용 정책, 코로나19 위기 대응 등 16년 동안 독일을 이끈 그의 공과 과를 냉철히 따진다. 376쪽. 2만 5000원.&lt;!-- 그림 1352202 --&gt;&lt;strong&gt;총살된 프랑스, 남겨진 편지(이용우 지음, 역사비평사 펴냄)&lt;/strong&gt; 프랑스는 1940년부터 1944년까지 독일에 점령당했다. 나치의 지배 아래 협력한 이들도 많았지만 한편에서는 목숨을 내걸고 저항에 나선 레지스탕스가 있었다. 독일군사재판소에서 사형을 선고받고 총살당했거나 수감 중에 항독 투쟁을 하다 총살된 사람들의 마지막 편지를 엮었다. 260쪽. 1만 6000원.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노벨문학상 작가의 ‘실화 극장’ …영광 뒤의 고단한 인생 이야기[장동석의 뉴스 품은 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017002</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020220653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352204 --&gt;간만에 노벨문학상 특수가 일었다. 프랑스 작가 아니 에르노가 올해 수상한 뒤 그의 대표작(으로 국내에 알려진) ‘단순한 열정’이 인터넷 서점들의 베스트셀러 10위권 안에 들었고 ‘세월’, ‘빈 옷장’ 등도 여러 독자의 선택을 받았다.&lt;br&gt;문학은 대개 픽션, 즉 ‘사실이 아닌 상상에 의해 쓰인 이야기’지만 에르노는 “직접 체험하지 않은 허구를 쓴 적은 한 번도 없고 앞으로도 그럴 것”이라는 그의 말대로 모든 작품이 자신의 경험담이다. 1974년 출간한 그의 데뷔작 ‘빈 옷장’은 일상에서 마주하는 폭력을 자신에게 일어난 일임에도 지극히 담담한 어조로 풀어낸다. 사전 정보 없이 마주한다면 다소 충격을 받을 만한 자신의 낙태 이야기로 시작한다. 낙태 전문 산파와 형식적으로 이야기를 나누다가 그는 스무 살의 삶을 기록해야겠다고 생각한다.&lt;br&gt;“지금 내가 느끼는 것을 묘사하거나 이 끔찍한 순간이 지나가게끔 도와주는 대목은 한 구절도 없다. 탄생, 결혼, 임종, 모든 상황마다 그에 따른 기도가 존재하지 않는가. 모든 상황에 맞는 구절을 찾을 수 있어야 한다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작가는 시선을 과거로 돌린다. 가난한 아버지는 공장 노동자였지만 특유의 성실함으로 카페 겸 식료품점을 열며 자신만의 세계를 만들기 시작했다. 읽지도 쓰지도 못했지만 아버지는 문학을 공부하고 중등교사자격시험에 합격한 딸을 대견스러워한다. 그렇다고 자애로운 아버지는 아니었다. 물질적 필요에만 얽힌 그의 삶은 팍팍했고, 딸에게 살가운 말 한 번 전하지 못하는 존재였다.&lt;br&gt;세상 모든 가족이 그런 것은 아니겠지만 감수성 예민한 딸은 가족들에 대해 적잖은 수치심을 느낀다. 그 기록은 문학이라는 이름으로 고스란히 남았다. 작가는 이런 상황 속에서 날 선 말들이 날아들었다고 고백한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“내가 피하려 했거나 혹은 의도치 않게 잊어버렸던 그 말들이 사방으로 들어왔다. 나는 처음의 것, 진짜를 되찾을 수 없을 것이다. 학교, 책 속의 단어들은 이제 아무 소용 없다. 그것은 증발한 말들이며, 눈속임이며, 쓰레기들일 뿐이다.”&lt;br&gt;독특한 작가로 치부하기에 그의 문학은 매력적이다. 에르노는 자신의 경험을 통해 지난 세월의 삶, 아니 숨을 쉬는 인간이라면 누구나 언제든 겪을 법한 놀라운 이야기를 우리 앞에 풀어놓는다. 문학이 꼭 픽션이어야 할 이유는 없다는 것을 작품 자체를 통해 우리에게 보여 줬다. 언젠가 이 상을 받았어야 할 작가가 받았다는 상투적인 말로, 글을 마친다.&lt;br&gt;출판도시문화재단 사무처장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사정정국 본격화로 정국 급랭…법사위 파행, 원내대표 회동 무산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500194</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:21:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020163355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352032 --&gt;이재명 더불어민주당 대표를 향한 사정 정국이 본격화되면서 정국이 급랭하고 있다. 지난 19일 여의도 중앙당사 압수수색에 항의하며 국정감사를 보이콧했던 민주당은 20일 국정감사에 참여했지만 국회 법제사법위원회를 포함한 상임위 곳곳이 파행했고, 국회의장 주재 원내대표 회동은 무산됐다. 야당의 반발이 거세지면서 국정감사가 종료된 이후에도 정부조직법 개편안, 정부 예산안을 처리하는 과정에서 강대강 대치가 불가피해 보인다.&lt;br&gt;　민주당은 이날 의원총회 후 국정감사에 참여하겠다고 밝혔지만 곳곳에서 피켓 시위를 벌였다. 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회에서 민주당 의원들은 ‘야당탄압 규탄한다’, ‘보복수사 중단하라’ 등 손팻말을 내걸었고 국민의힘은 ‘부패척결 민생국감’으로 맞섰다.&lt;br&gt;　민주당 소속 법사위원들은 국감장에 입실하지 않고 압수수색 중지, 윤석열 대통령과 한동훈 법무부 장관의 대국민 사과, 이원석 검찰총장 사퇴 등 요구사항이 수용되지 않으면 국정감사에 참여하지 않겠다고 선언했다. 오후들어 감사가 시작됐으나 민주당 소속 의원들이 위원장석을 점거하면서 항의했고, 감사는 결국 중지됐다. 이들은 용산 대통령실 앞에서 집회를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　주호영 국민의힘 원내대표와 박홍근 민주당 원내대표는 이날 오전 10시 김진표 국회의장 주재로 회동할 예정이었으나 민주당이 불참을 통보하면서 무산됐다. 이날 의제는 정부조직법과 개헌이었다. 주 원내대표는 이날 중소기업계 간담회 이후 기자들과 만나 “민주당측에서 상황 때문에 참석하기 어렵다는 연락을 받았고, 저는 따로 의장을 뵀다”며 “여기 오는 중에 박 원내대표와 통화하는 과정에서 ‘이 상황에서 만나기 쉽지 않다’는 답변을 들었다”고 전했다.&lt;br&gt;　민주당은 오는 25일 국회에서 열리는 윤석열 대통령의 내년도 예산안 시정연설에서 강경 대응을 검토 중인 것으로 알려졌다. 이석 등을 포함해 강하게 대응해야 한다는 분위기가 형성됐다고 한다. 대선 레이스가 진행 중이었던 지난해 10월 문재인 전 대통령 연설 당시에는 야당이던 국민의힘 의원들이 대장동 개발사업 특혜 의혹 특검을 촉구하며 피켓 시위를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;　여성가족부 폐지안 등을 담은 정부조직법 개편안 논의도 정국 급랭으로 인해 갈피를 잃을 가능성이 높다. 이진복 대통령실 정무수석은 이날 국회를 찾아 여당 지도부와 만나 정부조직법 개편안에 대해 논의한 것으로 알려졌다. 다만 국민의힘 관계자는 “야당에 정부조직법 관련 TF(태스크포스) 설치 등을 제안할 것”이라며 “야당의 반발이 거센 상황이라 처리가 쉽지 않겠지만, 야당이 정부조직법을 처리하지 않은 전례는 없다”고 했다.&lt;br&gt;　정국 급랭의 최대 고비는 내년도 예산안이 될 것으로 보인다. 국회 예산결산특별위원회는 11월 30일까지 내년도 예산안 등 심사를 마무리해야 한다. 여야 합의가 되지 않으면 연말까지 예산안이 처리되지 않을 수도 있다. 야당의 협조가 필수적이지만 국민의힘은 일단 ‘상황을 지켜보겠다’는 입장이다. 한 중진 의원은 “검찰이 압수수색하는 것도 몰랐지만, 우리가 하지 말란다고 수사를 안 할 검찰도 아니다”며 “부정부패 척결에 유불리는 상관 없다. 야당이 협조하지 않아 불이익이 와도 할 수 없다”고 말했다. 이어 “야당이 죄를 덮기 위해 정치적으로 접근하면 국민들이 다 보고 판단할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;　민주당은 단일대오로 결사항전의 뜻을 밝혔지만 속내는 복잡하다. 한 초선 의원은 “지금으로서는 단일대오로 맞서 싸우는 게 최선이다”며 “생각은 각자 다르지만 지금은 침묵하고 당의 지시를 따를 때”라고 했다. 반면 수도권의 한 중진 의원은 “당대표란 자리는 다음 총선을 준비하는게 제일 큰 책무인데, 사법리스크에 발이 묶이게 된 점이 가장 큰 문제다. 시간이 지나도 해결이 안 될 것 같다”고 우려했다.&lt;br&gt;　최창렬 용인대 교양학부 교수는 “여야 모두 극한 대립으로 가면서 국회 공전이 이어질 가능성이 크다”며 “법원이 적법하게 영장을 발부한 것인 만큼, 민주당의 ‘정치보복’ 프레임이 먹히기 어렵다”고 예상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후환경대사 맡은 나경원 “당권 도전은 불변”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500196</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:23:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020172252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;나경원 신임 기후환경대사는 20일 “기후 문제는 대한민국의 미래 어젠다로 너무나 중요한 문제”라며 “이를 해결하는 데 외교적 역량이 필요하다”고 밝혔다. 국민의힘 차기 당권 주자 중 한 명으로 거론되는 나 신임 대사는 지난 14일 장관급인 저출산고령사회위원회 부위원장으로도 위촉돼 정부 고위 직함 2개를 갖고 전당대회 출마까지 행보를 이어갈지 주목된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;나 대사는 이날 외교부 청사에서 개최된 기후환경대사 임명장 전수식에서 “부족하지만 할 수 있는 일에 최선을 다하겠다”며 “앞으로 탄소중립 사회로 가는 데 정부가 관심을 갖고 있고, 더 적극적으로 글로벌 협력을 하라는 뜻에서 주신 것 같다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1352074 --&gt;정치권에서는 내년 초로 예상되는 국민의힘 전당대회에 나 대사의 출마를 단념시키려는 ‘윤심’(윤석열 대통령 의중)이 작용한 것 아니냐는 해석도 나온다. 나 대사는 이날 통화에서 “저출산고령사회위 부위원장을 맡을 때부터 ‘인구와 기후 문제를 동시에 챙겨 달라’는 대통령실의 요청이 있었다. 기후환경대사는 저출산고령사회위와 별개의 활동이고 둘 다 비상근직”이라며 당 대표 출마와 관련해서는 “이전과 같은 (출마) 입장”이라고 말했다.&lt;br&gt;임명장 전수식에 함께한 박진 외교부 장관은 “국회 외교통일위원장 후배이시고 기후변화, 환경 문제에 관심이 많으신 분으로서 정치적 역량도 많이 가지고 계셔 기대가 크다”고 격려했다. 박 장관은 “환경이나 자원, 에너지, 식량 분야에서 국제협력을 위한 공공외교가 그 어느 때보다 중요하다”며 “나 대사의 활동이 큰 도움이 될 것”이라고 기대를 밝혔다.&lt;br&gt;나 대사의 첫 활동 무대는 다음달 이집트에서 열리는 27차 유엔기후변화협약 당사국총회(COP27) 정상회의로, 대통령 특별사절로 참석하게 된다. 국회 17~20대 4선 의원을 지낸 나 대사는 2018년 국민의힘 전신인 자유한국당 원내대표를 지냈고, 2016년 국회 저출산고령화대책특위 위원장, 19대 국회 후반기 외통위원장을 역임했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;정부는 지난 18일 국무회의 심의를 거쳐 나 대사를 대외직명대사인 기후환경대사에 임명했다고 밝혔다. 대외직명대사는 각 분야에서 전문성·인지도를 갖춘 민간 인사에게 대사의 대외직명을 부여해 정부 외교활동을 지원하도록 하는 제도로, 임기는 1년이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>냉전시대 위험하기 짝이 없는 사랑 그린 ‘파이어버드’ 다음달 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500201</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:27:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020172610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352077 --&gt;모든 사랑에는 슬픈 구석이 있기 마련이다. 동성끼리의 사랑은 더욱 그러하다. 더욱이 냉전시대 소련군 병사끼리의 사랑이라면 더욱 슬프고 아린 구석이 늘어날 수밖에 없다.&lt;br&gt;세르게이 바실리에비치 페티소프는 러시아의 작가 겸 시나리오 작가, 배우이며 감독이었다. 1952년 8월 12일에 태어나 2017년 5월 3일 세상을 떠났다. 1990년대 초 세르게이 니즈니란 예명으로 활동했다.&lt;br&gt;1970년대 초 페티소프는 에스토니아에 있는 옛 소련 공군에 징집돼 2년 동안 근무하게 됐다. 군 복무 후 그는 러시아 연극예술연구소(GITIS)에서 연극을 공부하고 70년대 중반에 졸업했다. 어머니의 와병을 간호하기 위해 그는 우체국에서 일해야 해 연기를 포기해야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1990년대 초 페티소프는 회고록 ‘로만 이야기’를 썼다. 회고록은 끝내 세상의 빛을 보지 못했다. 군대에 복무하면서 빠져든 전투기 조종사 로만 마트베예프와의 사랑을 그렸기 때문이었다. 남성끼리 성관계를 갖고 교제하는 일은 그 때나 지금이나 불법이었고 불경스러우며 노동수용소로 보내질 일이었다.&lt;br&gt;KGB에 마트베예프가 남성들과 성관계를 갖곤 한다는 제보가 들어가며 둘의 관계는 끝났다. 그 뒤 페티소프는 모스크바로 이주했다. 1994년 극장의 공동설립자가 된 그는 2014년부터 ‘로만 이야기’를 토대로 영화를 만들기로 마음먹은 페터 르베인을 만나 함께 일하기 시작했다. 페티소프를 연기할 배우 톰 프라이어까지 만남을 이어가 둘이 함께 각본을 쓰고 캐릭터를 표현하는 데 도움을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동성애자가 아닌 프라이어는 “세르게이는 우리에게 소련 공군기지 복무와 로만에 대한 기억 등 많은 애기를 들려줬다. 세르게이는 밝은 성격과 따뜻한 마음을 갖고 있었다. 그는 모든 위협과 적대적인 환경에 직면해서도 자신의 마음을 따랐을 정도로 용감했고, 이런 모습은 세르게이를 어떻게 묘사하고, 연기해야 하는지 알려줬다”고 털어놓았다. 2017년 페티소프는 매우 아파 수술대에 올랐는데 결국 운명하고 말았다.&lt;br&gt;마트베예프는 1980년대 초 아프가니스탄에서 추락 사고로 세상을 떠난 뒤였다.&lt;br&gt;냉전시대 위험하기 짝이 없는 동성애를 다룬 영화 ‘파이어버드’가 다음달 국내에서 정식 개봉된다. 지난해 제11회 서울국제프라이드영화제에 초청돼 국내에 미리 선보였는데 이 뜨거운 영화를 상업 개봉으로 만날 수 있게 됐다.&lt;br&gt;르베인 감독과 프라이어는 고인의 뜻을 기리기 위해 진심을 담아 끝까지 영화를 완성했다며 두려움이 지배하는 사회에서 사는 것이 어떤 느낌인지 진실하게 포착하고 싶었다고 털어놓았다. 르베인 감독은 “이 실화를 세상에 알리는 건 중요한 일이다. 세르게이와 로만의 이야기는 2013년 ‘반(反) 동성애 선전법’이 제정된 러시아를 비롯한 다른 여러 국가에서 여전히 영향을 미친다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위기의 트러스’ 英내무장관 사의…내각 ‘엑소더스’ 신호탄되나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500203</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:33:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020173230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;브레이버먼 “실수에 책임 져야”&lt;br /&gt;내각 6주만에 최측근 2명 사퇴&lt;!-- 그림 1352079 --&gt;재무장관이 교체된 지 닷새 만에 내무장관까지 자진 사퇴하면서 영국 리즈 트러스 총리 내각에 빨간불이 켜졌다. 총리의 최측근으로 알려진 내무장관 사의를 시작으로 내각 각료들의 ‘엑소더스’가 본격화되는 것이 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;19일(현지시간) 가디언 등 주요 외신들은 수엘라 브레이버먼 내무장관이 취임 43일 만에 사임했다고 전했다. 이로써 브레이버먼 전 내무장관은 1834년 한 달짜리 내무장관이었던 웰링턴 공작 이후 역사상 최단 기간 활동한 내무장관으로 이름을 올리게 됐다.&lt;br&gt;이는 감세안 후폭풍에 따른 쿼지 콰텡 전 재무장관의 경질로 지난 14일 제레미 헌트 재무장관이 임명된 지 닷새만에 나온 사퇴다. 지난달 6일 트러스 내각이 들어선 지 6주만에 2명의 장관 교체가 이뤄진 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브레이버먼 전 내무장관은 19일 자신의 트위터에 공유한 ‘총리에게 보낸 사직서’에 “실수에 책임을 지고 사임한다”고 적었다. 그는 개인 휴대전화로 기밀문서를 공유해 보안 규정을 위반했기 때문에 책임을 지고 자진 사퇴한다고 밝혔다. 하지만 가디언은 이를 두고 내각에서 비일비재한 일이라며 자리에서 물러나기 위한 형식적인 구실이라고 지적했다.&lt;br&gt;트러스 총리는 브레이버먼의 사의 표명 1시간 만에 “당신이 결정을 존중하고 사임을 받아들인다”며 수리했다. 후임으로는 그랜트 섑스 전 교통장관을 지명했다. 블룸버그통신은 트러스 총리가 자신에 대한 비판에 앞장서 온 섑스 전 교통장관을 후임으로 내세운 건 “총리직 유지에 집착하는 트러스의 극단적 조치”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;트러스 총리는 내무장관을 교체하며 위기 대응에 발 빠르게 나섰지만, 내각에 대한 통제력을 잃어가는 모양새다. 이날 웬디 모튼 당 참모장과 크레이그 휘터커 부참모장도 공동 사임 의사를 밝힌 것으로 알려졌으나 총리실은 몇 시간 뒤 ‘두 사람의 직위를 유지한다’는 성명을 발표했다.&lt;br&gt;가디언은 트러스 총리가 ‘친정’인 보수당의 거센 압박에도 자진 사퇴를 거부하고 있지만 각료들의 엑소더스가 본격화할 경우 결국 보리스 존슨 전 총리의 전철을 밟을 수밖에 없다고 분석했다. 각종 스캔들로 시끄러웠던 존슨 전 총리도 결국 최측근으로 분류되는 리시 수낵 전 재무장관을 포함해 각료 50명 이상이 ‘줄사퇴’를 하면서 지난달 중도하차 했다. 찰스 워커 보수당 평의원은 BBC에 “조만간 총리가 사임할 것으로 예상한다”며 “그도 총리 자리를 감당할 수 있는 사람이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 하원에서 열린 총리 질의응답에서는 트러스 총리가 발언할 때 의석에서 야유가 쏟아졌지만, 트러스는 “나는 ‘싸우는 사람’(fighter)이지 ‘그만두는 사람’(quitter)이 아니다”라고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔 북한인권결의안 문안 협의 4년 만에 참여하는 한국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500205</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:39:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020173838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정부가 연말 유엔총회에 상정될 북한인권결의안 공동제안국에 4년 만에 다시 참여하기로 하고 유럽연합(EU)이 주도하는 국제협의에 들어갔다. 앞서 문재인 정부가 남북관계에 영향을 미칠 수 있다는 이유로 2019년 이후 공동제안국 명단에서 빠졌던 점을 감안하면 윤석열 정부가 북한 인권을 촉구하는 국제사회 기류에 재합류하는 것으로 해석된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;임수석 외교부 대변인은 이날 브리핑에서 “인권은 인류의 보편적 가치로서 존중돼야 하고 북한 인권 문제 역시 보편적 인권의 문제로서 원칙에 기반한 일관된 대응이 필요하다고 보고 있다”며 “한국도 결의안 채택을 위한 주요국 협의 과정에 적극 동참하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;특히 임 대변인은 “북한인권결의안 공동제안국으로 참여하는 방안도 긍정적으로 검토 중”이라며 “최종 입장은 결의안 문안 등 제반 요소를 고려해 결정할 예정”이라고 설명했다. 그는 한국이 북한인권결의안 공동제안국 복귀를 검토하는 이유에 대해 “우리 정부는 가치외교로서 인권·평화·자유·번영 등 글로벌 보편적 원칙을 추구하고 있다”며 “정부 기조가 반영된 것”이라고 답했다.&lt;!-- 그림 1352090 --&gt;2005년부터 매년 유엔총회에서 채택돼 온 북한인권결의안은 즉결심판 등 북한의 인권침해를 규탄하고 개선을 촉구하는 내용을 담는다. 매년 EU가 만든 초안을 주요국이 회람한 후 문안을 협의하며, 유엔 총회 산하 제3위원회를 거쳐 연말 유엔총회에서 채택하는 절차를 밟는다.&lt;br&gt;한국은 2008년부터 2018년까지 결의안의 공동제안국으로 참여했으나 2019년부터 지난해까지는 남북관계에 미칠 영향 등을 고려해 불참했다. 이에 2019년 말 국내외 인권단체들은 ‘북한에 불법 행위를 눈감아준다는 잘못된 메시지를 줄 수 있다’며 문 전 대통령에게 서한을 보내기도 했다.&lt;br&gt;반면 윤석열 정부는 북한 인권에 대해 전향적인 행보를 하고 있다. 지난 7월 5년 간 공석이던 북한인권국제협력대사에 이신화 고려대 교수를 임명한 데 이어 답보 상태인 북한인권재단 설립을 국회에 촉구한 바 있다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;임 대변인은 ‘공동제안국 참여가 남북 관계에 미칠 영향에 대해 현 정부 판단이 달라진 것이냐’는 질의에 “정부는 북한의 비핵화, 각종 위협에는 대응하면서 북한이 대화의 길로 나올 수 있는 조치에도 항상 문을 열어 놓고 있다”고 강조했다. 다만 중국과 개도국이 특정국 인권을 논의하는데 거부감을 드러내는 최근 상황을 고려하면 올해 결의안은 기존처럼 컨센서스(합의) 대신 표결에 부쳐질 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지방의 창조역량 강화” “메타버스 전자정부 구현”  고용·복지·환경 등 연계 ‘도시 체질개선’ 한목소리[제3회 대한민국도시포럼]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021014002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021014002</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>급속한 전환의 시대. 지속가능한 미래의 도시를 만들기 위해서는 무엇이 필요할까.&lt;br&gt;20일 ‘제3회 대한민국 도시포럼’은 ‘지속가능한 미래를 위한 도시의 전환’을 주제로 문을 열었다. 참석자들은 지속가능한 미래를 위한 도시 전환을 위해 필요한 과제를 복지와 고용, 사회와 환경 그리고 이를 물리적으로 담는 도시공간 차원에서 종합적인 도시 체질 개선 방향을 논의했다.&lt;br&gt;이기우 인하대 법학전문대학원 명예교수는 ‘지방시대와 지속가능한 도시전환’을 주제로 한 기조연설에서 “세계적으로 행복한 나라와 번영하는 나라는 지방분권이 잘돼 있는 나라”라면서 “지방시대 실현을 위해서는 지방분권 강화를 통한 균형발전, 혁신성장기반 강화를 통한 좋은 일자리창출, 지역사회의 자생적 창조역량 강화가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상근 서강대 경영학과 교수는 ‘패러다임 전환을 위한 디지털 플랫폼 정부 구축 전략”이라는 기조연설을 통해 “윤석열 정부 1호 공약인 디지털 플랫폼 정부는 모든 데이터가 연결되는 디지털 플랫폼 위에서 국민, 기업, 정부가 함께 새로운 사회문제를 해결하고 새로운 가치를 창출하는 것”이라면서 “도시 전환에 필요한 디지털 정부의 방향은 메타버스 전자정부 구현과 데이터 기반의 과학적 국정운영, 디지털 포용 인프라 구축, 민관이 협력하기 좋은 생태계 조성”이라고 설명했다.&lt;br&gt;기조연설이 끝난 뒤 본격적인 주제 발표와 패널 토론의 자리가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송경진 혁신경제포럼 상임이사는 복지와 고용 분야 주제발표에서 “저출생·고령화, 저투자, 저성장 등에 대한 맞춤형 해법을 고안해 내지 못하면 도시와 국가의 지속가능성, 포용성과 회복탄력성을 저해하는 결과를 초래할 것”이라면서 “집값 안정과 사교육비 부담을 줄이고 스타트업 투자를 강화해야 하며, 저소득층과 취약계층을 위한 근로장려세제를 대폭 확대해 노동시장 참여와 일하는 복지를 실현할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이태동 연세대 교수는 사회와 기후변화 분야 주제발표에서 “환경적 위험과 생태학적 부족함을 줄이는 것을 목표로 하는 탄소중립, 그린뉴딜에 도시와 지방의 역할이 갈수록 중요해지고 있다”면서 “이를 달성하기 위해 지역 경제와 환경을 동시에 살리는 지역 녹색 일자리 교육과 창출이 시급하다”고 말했다.&lt;br&gt;김인희 서울연구원 연구기획조정본부장은 미래 도시생활 변화와 도시공간 재구성 분야에 대한 발표에서 “글로벌 대도시들의 목표가 성장과 번영 중심에서 활기찬, 좋은, 매력적인 등 시민의 공감과 가치 중심으로 바뀌고 있다”면서 “미래의 도시는 공간의 제약 없이 언제 어디서든 일하고 24시간 여가·문화 생활을 향유하는 공간으로 변하고, 지상위주의 시설이 지하, 항공, 수상 및 자율주행 등 3차원 통합 교통 체계로 진화할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;김도년 국가스마트도시위원장을 좌장으로 열린 패널 토론에서는 강현수 국토연구원장, 김영수 산업연구원 선임연구위원, 박종현 한국전자통신연구원 부원장, 오동윤 중소벤처기업연구원장, 오재학 한국교통연구원장, 조용성 고려대 식품자원경제학과 교수 등이 도시의 전환 과제와 실천 전략에 대해 열띤 토론을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지역별 탄소중립·디지털화로 도시 간 격차 해소를”[제3회 대한민국도시포럼]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021014001</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일하는 방식과 체험하는 방식, 도시를 운영하는 방식이 빠른 속도로 변하고 있다. 이러한 변화 속에서 도시의 변화도 예외는 아니다. 하지만 급격한 변화 속에서 누구도 소외되지 않고 모두에게 기회가 될 수 있도록 하는 ‘모두를 위한, 모두에 의한 도시의 전환’이 필요하다. 이러한 관점에서 20일 ‘제3회 대한민국 도시포럼의 두 번째 세션으로 ‘더 나은 미래를 만드는 정의로운 전환’에 대한 토론이 이어졌다.&lt;br&gt;이날 토론에는 이유진 녹색전환연구소 부소장과 이대중 부산대 국제전문대학원 교수, 윤서연 서울연구원 부연구위원의 주제발표와 조경진 서울대 환경대학원 교수, 김은아 국회미래연구원 연구위원, 김재문 삼우씨엠 이사, 박진희 동국대 다르마칼리지 교수, 이화령 한국개발연구원 플랫폼경제연구팀 팀장 등이 참석해 패널 토론이 이어졌다.&lt;br&gt;이 부소장은 ‘2050 탄소중립, 지역정부의 준비 현황과 과제’라는 주제발표에서 “우리나라는 지난해 2050 탄소중립 시나리오와 2030년 감축목표(2018년 대비 40% 감축)를 결정하고 탄소중립·녹색성장기본법을 제정했지만 민선 8기 광역단체장 17명 중 취임사에서 기후변화를 언급한 단체장은 3명밖에 안 된다”면서 “지난 8월 폭우로 인해 강남 일대가 물에 잠겼지만 신림동 반지하 가구에 거주하던 일가족이 사망했다. 기후재난은 불평등과 인권문제와 긴밀히 연결돼 있다. 지역 상황에 적합한 정의로운 전환을 위해서는 ‘지역전환·산업전환·일자리전환’에 통합적으로 접근해야 한다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 교수는 ‘포용적인 디지털 전환을 위한 지역 산업의 과제’에서 “디지털전환은 생활, 일자리, 교육과 같은 우리 삶과 가장 밀접한 분야에 영향을 줄 것이고 개인 간의 격차를 넘어서 수도권과 지역 간의 격차가 벌어지는 것도 불가피할 것”이라면서 “지역 격차 해소를 위해서는 디지털전환 정책 조율기관 설립, 디지털문맹 해소 및 완화를 위한 지역 차원의 정책 마련, 그리고 보다 획기적인 조세정책의 대전환을 검토해 볼 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;윤 부연구위원은 ‘오픈스페이스, 서울 전략을 통한 탄소저감 도시로의 전환’에서 “지난 3년간 글로벌 팬데믹과 디지털전환은 언제 어디서나 일하고 휴식하는 일상으로의 변화를 더욱 가속화시켰고, 이런 의미에서 오픈스페이스는 탄소저감의 도시적 전략으로서 의미를 가진다”면서 “서울의 일상적 도시공간에서 만나는 오픈스페이스가 시민들의 다양한 라이프스타일을 담아내는 플랫폼이자, 탄소저감 시대의 도시 전략공간으로서 ‘나머지 공간’이 아닌 서울의 ‘중요 도시자원’으로서 개념 전환이 필요한 시점”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세대통합·동반성장 길찾기… ‘넥스트 패러다임’ 시작은 도시다[제3회 대한민국도시포럼]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021014004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021014004</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020224319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352223 --&gt;최근 코로나19 팬데믹과 디지털전환, 기후위기 등 변화와 위기는 과거의 정책과 제도로는 대응하기 어려운 새로운 도시 문제를 유발하고 있다. 지속가능한 미래를 위한 도시 전환을 위해서는 패러다임의 변화가 필요하다.&lt;br&gt;20일 서울 중구 한국프레스센터 국제회의장에서 열린 ‘제3회 대한민국 도시포럼’은 대한민국은 어떤 ‘도시의 전환’이 필요한가에 대한 근본적인 질문을 던지는 자리였다. 나성린 대한민국 도시포럼 조직위원장은 개회사에서 “‘올드 패러다임’으로는 대한민국이 직면한 문제를 극복할 수 없다. 풍요와 화합, 품격을 갖춘 새로운 대한민국을 위한 21세기 ‘넥스트 패러다임’으로의 전환은 도시로부터 시작해야 한다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1352243 --&gt;최기록 유엔해비타트 한국위원회 회장은 기념사에서 “지속가능한 미래는 하루아침에 만들어지지 않는다. 변화 과정에서 시민들이 소외되지 않도록 사회적 시스템을 갖추는 것이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽태헌 서울신문사 사장은 환영사에서 “대한민국이 제시하는 새로운 도시 모델은 선진국과는 상호협력, 개발도상국과는 동반성장이 가능한 모델로 만들어 가야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;개회식에는 이관섭 대통령실 국정기획수석비서관, 이광재 국회 사무총장, 이정원 국무조정실 국무2차장, 한제현 서울시 행정2부시장이 참석해 축사를 했다. 김진표 국회의장과 원희룡 국토교통부 장관, 오세훈 서울시장은 서면을 통해 축사를 보내 왔다. 이 비서관은 “이번 포럼의 주제는 새 정부의 정책적 고민과 맞닿아 있다”면서 “도시의 경쟁력이 곧 국가의 경쟁이다. 이번 포럼이 도시들의 혁신과 도약을 위한 지혜를 모으는 자리가 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 사무총장은 “인간은 도시를 만들고 도시는 인간의 삶을 지배한다”면서 “디지털시대로 공간혁명이 불가피하게 오고 있다. 우리가 미래도시의 주인공이 될 수 있도록 좋은 포럼에서 좋은 대안이 마련되길 기대한다”고 말했다. 이 국무2차장은 “ 대도시를 어떻게 쾌적하고 편리하게 관리할 것인지, 소멸위기에 놓인 지방 소도시에 어떤 활력을 불어넣을 것인지 진지하게 고민해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“팬데믹發 불평등 심화… 기술·정책 지원체계 구축”[제3회 대한민국도시포럼]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021014003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021014003</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2016년 유엔 해비타트가 발표한 세계 도시보고서에 따르면 지난 20년간 전 세계 도시의 75%에서 공간의 불평등이 악화되고, 기본적인 도시 기반시설과 서비스, 주택, 일자리 등에 대한 기회가 도시 내에서 고르게 분포되지 않고 있다. 인구 감소, 저성장, 양극화 등 도시의 여건이 변화하고 있고, 사람 중심의 삶터에 대한 수요가 높아지고 있다. 미래의 도시는 도시 구성원들의 삶의 질을 높이는 방향으로 나가야 한다. 20일 열린 ‘제3회 대한민국 도시포럼’의 대미는 ‘모두에 의한 도시의 전환: 누구도 소외되지 않는 생각의 대전환’을 주제로 개최됐다.&lt;br&gt;이날 토론에는 손연정 한국노동연구원 연구위원, 김정인 중앙대 경영경제대학 교수, 신신애 한국지능정보사회진흥원 공공데이터 기획팀장 등이 주제발표를 했고, 이어 윤동열 건국대 경영학과 교수, 이나래 지속가능도시연구소장, 이영욱 한국개발연구원 연구부장, 이제연 한국지방행정연구원 실장 등이 참석해 패널 토론이 이어졌다.&lt;br&gt;손 연구위원은 ‘누구도 소외되지 않는 지속가능한 노동과 도시’라는 주제발표에서 “최근 재택근무제 등 유연한 근무방식의 확산은 물리적 이동과 주거지 선호의 변화를 가져오고, 도시 공간의 구조적인 변화를 야기하고 있다”면서 “하지만 이러한 급격한 사회변화 속에서 디지털 전환에 대한 대응력 차이로 대기업과 중소기업 간 격차, 지역별 격차 등 우리 사회의 불평등이 더욱 심화되고, 코로나19로 인해 사회적 격차와 계층화가 더욱 확대될 가능성이 있다”고 진단했다. 이어 “경제적, 사회적, 교육과 주거 등 다차원적인 사회적 배제와 불리함을 경험하는 근로 빈곤층에 대해 앞으로 보다 구체적이고 적극적인 노동시장정책과 도시계획이 강구돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 교수는 ‘디지털 전환, 탄소중립 그리고 공정한 전환: 도시와 산업 중심’이라는 주제발표에서 “코로나19 팬데믹과 탈세계화 추세 등으로 인해 서비스업의 타격이 본격화되고, 생산 소비의 둔화는 취약계층 고용에 큰 충격을 주고 있다”면서 “디지털 전환과 저탄소녹색도시를 통해 성장하려면 과감한 규제 개혁과 재정지원, 공정 전환과 신산업 육성, 민관 협의체 구성, 도시재생과 연계한 산업의 발전, 도시 광산형 산업 확산 및 일자리 창출 등이 필요하다”고 제안했다.&lt;br&gt;신 팀장은 ‘디지털 시대에 민관 협력 공공데이터와 시민개발자의 힘’이라는 주제발표에서 “디지털 기술을 활용해 도시 문제를 해결하고 운영을 효율화하는 스마트시티에 시민 참여 및 협력이 필요하다”면서 “정부와 민간의 협력 체계를 구축해 사회문제 및 긴급 현안 해결에 필요한 공공데이터 제공 및 활용에 대한 지원체계를 구축해 운영해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 또 4%대 하락…최근 상승분 모두 반납</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500207</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:41:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/04/SSI_20221004160101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345874 --&gt;최근 데이터센터 화재로 대부분의 서비스에서 접속 장애가 발생한 카카오가 20일에도 큰 폭으로 하락 마감했다.&lt;br&gt;이날 유가증권시장에서 카카오는 전날보다 4.12% 하락한 4만7750원에 거래를 마쳤다. 최근 2거래일간 상승분(1450원)을 모두 반납하고도 더 낮은 가격이다.&lt;br&gt;카카오 계열 상장사인 카카오게임즈(-2.62%), 카카오뱅크(-3.16%), 카카오페이(-5.01%) 등도 일제히 약세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 카카오 그룹주는 개장 직후 30분 동안 5%대까지 오르며 반등에 성공하는 듯했지만 이후 매도세에 밀리며 상승분을 대부분 반납하고 마감했다.&lt;br&gt;카카오는 판교 SK C&amp;amp;C 데이터센터 화재로 인한 대규모 ‘먹통’ 사태가 일어난 지 나흘 만인 전날 대국민 사과를 했다. 남궁훈 각자대표는 대표직에서 내려왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 또 4%대 하락…최근 상승분 모두 반납</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500207</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:41:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/04/SSI_20221004160101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345874 --&gt;최근 데이터센터 화재로 대부분의 서비스에서 접속 장애가 발생한 카카오가 20일에도 큰 폭으로 하락 마감했다.&lt;br&gt;이날 유가증권시장에서 카카오는 전날보다 4.12% 하락한 4만7750원에 거래를 마쳤다. 최근 2거래일간 상승분(1450원)을 모두 반납하고도 더 낮은 가격이다.&lt;br&gt;카카오 계열 상장사인 카카오게임즈(-2.62%), 카카오뱅크(-3.16%), 카카오페이(-5.01%) 등도 일제히 약세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 카카오 그룹주는 개장 직후 30분 동안 5%대까지 오르며 반등에 성공하는 듯했지만 이후 매도세에 밀리며 상승분을 대부분 반납하고 마감했다.&lt;br&gt;카카오는 판교 SK C&amp;amp;C 데이터센터 화재로 인한 대규모 ‘먹통’ 사태가 일어난 지 나흘 만인 전날 대국민 사과를 했다. 남궁훈 각자대표는 대표직에서 내려왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 또 4%대 하락…최근 상승분 모두 반납</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500207</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:41:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/04/SSI_20221004160101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345874 --&gt;최근 데이터센터 화재로 대부분의 서비스에서 접속 장애가 발생한 카카오가 20일에도 큰 폭으로 하락 마감했다.&lt;br&gt;이날 유가증권시장에서 카카오는 전날보다 4.12% 하락한 4만7750원에 거래를 마쳤다. 최근 2거래일간 상승분(1450원)을 모두 반납하고도 더 낮은 가격이다.&lt;br&gt;카카오 계열 상장사인 카카오게임즈(-2.62%), 카카오뱅크(-3.16%), 카카오페이(-5.01%) 등도 일제히 약세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 카카오 그룹주는 개장 직후 30분 동안 5%대까지 오르며 반등에 성공하는 듯했지만 이후 매도세에 밀리며 상승분을 대부분 반납하고 마감했다.&lt;br&gt;카카오는 판교 SK C&amp;amp;C 데이터센터 화재로 인한 대규모 ‘먹통’ 사태가 일어난 지 나흘 만인 전날 대국민 사과를 했다. 남궁훈 각자대표는 대표직에서 내려왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“29분 10초”…소방관이 ‘101층 계단’ 올라가는 시간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500209</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:46:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020174337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352095 --&gt;101층 규모 복합 주거건물인 부산 해운대구 엘시티에서 전국의 소방관이 출전하는 ‘계단오르기 대회’가 열린다.&lt;br&gt;20일 부산소방재난본부는 오는 26일 오전 엘시티 랜드마크동에서 ‘제1회 전국소방공무원 해운대 엘시티 계단오르기 대회’를 개최한다고 밝혔다. 엘시티의 최고 높이는 411.6m다.&lt;br&gt;엘시티에서는 3년 전인 2019년 11월 소방 공무원 153명이 참여한 가운데 화재대응 훈련이 진행된 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공기호흡기와 방화복 등 20㎏에 달하는 장비를 착용한 상태에서 101층 계단을 한 번에 오르는 데 걸린 최고 기록은 29분 10초였다.&lt;!-- 그림 1352096 --&gt;이번 대회에는 전국의 소방공무원 670명이 참여한다. 엘시티 랜드마크동 1층에서 101층까지 계단 2372개를 올라간다.&lt;br&gt;경쟁 부문 3종목과 비경쟁 부문 1종목으로 나뉘는데 경쟁 부문은 방화복과 간소복 차림의 개인전과 단체전으로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;본부 관계자는 “전국에서 초고층 건축물이 가장 많은 부산에서 전국 소방공무원의 체력증진과 화합의 장을 마련하면서 안전한 대한민국 만들기와 ‘2030 부산세계박람회’ 유치를 기원하는 자리”라고 취지를 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미, 北 도발에 ‘밀착 회동’… 韓 방위공약 재확인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021005002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021005002</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020175014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352100 --&gt;잇따른 북한의 군사 도발에 한미 군당국이 굳건한 한미동맹을 재확인하며 견제에 나섰다.&lt;br&gt;합동참모본부는 김승겸 합참의장이 미 국방부에서 마크 A 밀리 미 합참의장과 제47차 한미 군사위원회 회의를 개최했다고 20일 밝혔다. 이번 회의는 김 의장이 지난 7월 5일 취임한 뒤 처음으로 열린 대면 한미 군사위원회 회의다. 회의에는 김 의장과 이영수 합참 전략기획본부장, 존 애퀼리노 미 인도태평양사령관, 폴 러캐머라 한미연합군사령관 등이 참석했다.&lt;br&gt;양국 합참의장은 공동의 헌신과 지속적인 한미동맹의 굳건함을 재확인했으며, 동북아와 한반도 안보 환경 평가를 보고받고 북한의 핵 위협 및 미사일 발사 등 한미동맹 안보 현안을 논의했다. 합참은 밀리 의장이 지속적인 확장억제 제공을 포함한 한국에 대한 방위공약을 재확인했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양국 합참의장은 지난 8월 실시했던 연합연습 ‘을지 자유의 방패’(을지프리덤실드)의 시행에 대해 보고받았으며 미래연합사 완전운용능력 평가의 성공적 시행 등을 높이 평가했다. 또 한반도의 평화와 번영, 자유롭고 열린 인도·태평양의 유지를 위한 국방 및 안보협력의 중요성에 대해 공감했다고 밝혔다.&lt;br&gt;한미 군사위원회 회의는 대한민국 방위를 위한 전략지시와 작전지침을 한미연합사령관에게 제공하고 양국 간 동맹 군사 현안을 논의하기 위해 1978년부터 한미가 서울과 워싱턴DC를 오가며 매년 개최하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 미 전략사령부는 지난 18~19일 괌 앤더슨 공군기지에 B1B 전략폭격기 4대를 전개한 사실을 공개하며 북한 미사일 도발에 강력한 경고신호를 보냈다. 앞서 항공기 추적 서비스 에어크래프트스폿은 B1B가 괌 미군기지에 도착했다며 항적 이미지를 공개한 바 있다. 괌 미군기지는 평양에서 3400㎞ 떨어져 있어 유사시 2시간이면 한반도에서 작전을 펼칠 수 있다. 미군이 B1B를 괌에 전진 배치한 것은 북한이 핵실험 준비를 마친 것으로 평가됐던 6월 초에 이어 4개월 만이다.&lt;br&gt;한편 육군은 이날 충남 계룡대에서 열린 국회 국방위원회 국정감사 업무보고에서 북한의 신형 탄도미사일과 순항미사일에 대응할 수 있는 새로운 대응 체계 확보를 추진해 ‘한국형 3축 체계’ 보강에 나설 계획이라고 밝혔다. 전술지대지유도무기 개량형 등을 조기에 전력화하고, 미 육군 미래사령부와 유사하게 첨단기술 연구와 신속 적용을 위한 전문연구조직인 ‘한국형 전투능력개발사령부’(CCDC) 창설도 추진하기로 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외 가상자산 카드 결제 막았지만… 4년간 3200억 긁었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021019005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021019005</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020175921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352107 --&gt;국내 카드사들이 가상자산 거래소 결제를 차단한 4년간 해외 가상자산 거래소에서 국내 카드로 결제한 금액이 무려 3200억원이 넘는 것으로 드러났다. 가상자산 투기는 물론 돈세탁 등에 악용됐을 가능성이 있다.&lt;br&gt;20일 국회 정무위원회 소속 윤주경 국민의힘 의원이 금융감독원에서 받은 자료에 따르면 2018년 1월부터 올해 8월까지 국내 카드를 이용해 해외 가상자산 거래소에서 이뤄진 결제는 30만 9072건으로 금액으로는 3246억원에 이른다.&lt;br&gt;같은 기간 해외 가상자산 거래소 카드 결제 차단 건수는 96만 7606건, 금액은 5042억원이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기획재정부와 금융위원회가 자금세탁방지 의무 위반, 불법 현금유통, 사행성 거래로 인한 여신전문금융업법 위반 및 외국환거래법 위반 소지가 있다면서 카드사들에게 가상자산 거래소 서비스 중단을 권고하자 2018년 1월부터 국내 카드사 8곳(신한·삼성·KB국민·현대·롯데·우리·하나·비씨카드)은 신용·체크카드를 이용한 가상자산 구입을 카드사 승인 단계에서 차단했다.&lt;br&gt;그러나 일부 투자자들이 허점을 파고들었다. 카드사들은 가상자산 거래소의 가맹점 번호에 대한 결제를 차단하는 방식으로 결제를 제한했는데, 일부 투자자들이 신규 해외 가상자산 거래소 또는 새로운 가맹점 번호를 받은 기존 해외 가상자산 거래소에서 국내 카드를 이용해 결제했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늙고 가족 사라지는 한국… 30년 뒤 40% ‘나 혼자 산다’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021002004</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020175749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;5집 중 1집은 ‘독거 노인가구’&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;부부끼리만 사는 집도 23%&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;서울 가구수 8년 뒤부터 감소&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352104 --&gt;앞으로 30년 뒤인 2050년이면 다섯 집 중 두 집꼴로 가족 없이 혼자 사는 ‘1인 가구’(39.6%)가 될 전망이다. 부부끼리만 사는 집의 비율도 20%를 넘어서면서 전통적인 대가족에 이어 공업화 이후 핵가족의 양상이 붕괴 위기에 처했다는 분석이 나온다. 서울에 사는 가구는 8년 뒤인 2030년을 기점으로 점차 줄어들 것으로 보인다.&lt;br&gt;통계청은 20일 발표한 ‘장래가구추계 시도편: 2020~2050년’ 자료에서 2050년 1인 가구 수를 906만여 가구로 추산했다. 이는 2020년 648만 가구보다 258만 가구가 증가한 수치다. 전체 가구 대비 비중은 31.2%에서 39.6%로 8.4% 포인트 늘어나게 된다. 30년 뒤 5가구 중 2가구가 1인 가구로 구성될 것이란 전망이다.&lt;br&gt;가구주가 65세 이상인 고령자 가구 비중은 2020년 22.4%에서 2050년 49.8%로 증가한다. 이 가운데 1인 가구 비중은 7.8%에서 20.4%로 확대된다. 1인 가구가 고령층을 중심으로 급증해 30년 뒤면 5가구 중 1가구가 홀로 사는 노인 가구가 될 것이란 전망이다. 가구주의 중위연령도 2020년 52.6세에서 2050년 64.9세로 12.3세 높아진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부부 한 쌍으로 구성된 가구는 2020년 348만 가구에서 2050년 534만 가구로 늘어난다. 전체 가구에서 차지하는 비중은 16.8%에서 점점 늘어 23.3%로 확대된다. 친족이 아닌 남남으로 구성된 비친족 가구는 2020년 41만 1000가구(2.0%)에서 2050년 70만 3000가구(3.1%)로 증가할 것으로 예측됐다.&lt;br&gt;반면 부부와 미혼 자녀로 구성된 핵가족 비중은 2020년 29.3%에서 2050년 17.1%로 축소된다. 특히 세종(25.5%)·경기(20.4%)를 제외한 15개 시도 모두 20% 아래로 떨어질 것으로 전망됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 따라 가구원 수도 대폭 감소한다. 전국 평균 가구원 수는 2020년 2.37명에서 2050년 1.91명으로 줄어든다. 세종 2.1명, 경기 2.0명을 제외한 전국 15개 시도의 평균 가구원이 2명도 채 안 될 전망이다.&lt;br&gt;우리나라 총가구수는 2020년 기준 2073만 1000가구로 추산됐다. 가구수는 2039년에 2387가구로 정점을 찍은 이후 점점 줄어 2050년 2284만 9000가구가 될 것으로 전망됐다. 서울의 가구수는 2020년 395만 3000가구에서 2029년 412만 6000가구로 늘었다가 2030년부터 차츰 줄어들 것으로 예측됐다. 서울의 높은 집값에도 앞으로 8년 동안은 가구수가 계속 늘어날 것이란 의미다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뚝뚝 떨어지는 집값… 서울 10년 4개월 만에 ‘최대폭 하락’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021002001</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019185644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351629 --&gt;전국의 아파트값 하락률이 일주일 만에 또다시 사상 최대치를 경신했다. 계속되는 금리 인상과 빙하기에 가까운 거래 절벽이 아파트값을 계속 끌어내리고 있다.&lt;br&gt;20일 한국부동산원에 따르면 이번 주 전국 아파트값은 지난주 대비 0.28% 하락했다. 부동산원이 관련 통계를 집계한 2012년 5월 이래 최대 하락률이다. 서울 아파트값은 지난주 대비 0.27% 떨어졌다. 이는 2012년 6월 11일(-0.36%) 이후 10년 4개월 만에 최대폭 하락이다. 구별로 살펴보면 노원구(-0.41%)와 도봉구(-0.42%)가 0.4% 이상 떨어졌고 성북(-0.37%)·서대문(-0.31%)·금천구(-0.30%) 등도 낙폭이 컸다. 강남권에서는 송파구의 아파트값이 지난주 -0.31%에서 이번 주 -0.38%로 낙폭이 커졌고 강남(-0.20%)·서초구(-0.16%)도 지난주보다 하락폭이 확대됐다.&lt;br&gt;경기, 인천 아파트값도 각각 0.39%, 0.41% 하락하는 등 낙폭이 가파르다. 특히 광교신도시가 있는 수원시 영통구의 경우 아파트값이 전주보다 0.78% 떨어지면서 3주째 0.7%대 하락세를 보이고 있다. 인천의 경우 청라신도시, 루원시티, 검단신도시까지 대규모 신규 공급을 하고 있는 서구(-0.47%)와 송도신도시가 있는 연수구(-0.41%)의 하락폭이 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이대로라면 서울의 아파트 거래 건수 역시 역대 최저일 것으로 전망된다. 서울부동산정보광장에 따르면 9월 서울 아파트 거래건수는 이달 19일 기준 555건으로 지난해 9월(2691건)의 약 5분의1 수준에 그치고 있다.&lt;br&gt;깡통전세 확산 우려가 커지는 가운데 신규 전세 수요가 급감하면서 전셋값도 추락하고 있다. 전국(-0.31%)·수도권(-0.41%)·지방(-0.22%)·서울(-0.30%) 모두 한국부동산원 시세 조사 이후 역대 최대 낙폭을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부동산원은 “급매물 위주의 하락거래가 이뤄지고 있고, 매물가격 하향조정이 이어지고 있다”면서 “추가 금리 인상 여파로 부동산 경기 하락이 심화할 것이라는 시장의 우려가 매수 관망세로 이어지고 있다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 “대만 통일” 공언에 美 “대만과 무기 공동생산 검토” 맞불</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500215</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:03:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020180235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352109 --&gt;조 바이든 행정부가 대만과 미국의 무기를 공동 생산하는 방안을 검토하고 있다는 보도가 나왔다. 미 정부는 이에 대한 즉답을 피했지만 “신속한 무기 제공이 대만 안보에 반드시 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;19일(현지시간) 니혼게이자이신문(닛케이)애 따르면 복수의 미 정부 소식통을 인용해 “바이든 행정부가 대만과 휴대용 방공시스템과 탄약 등을 함께 만드는 방안을 검토한다”고 보도했다. 미 방산업체 기술로 대만에서 무기를 만들거나 대만산 부품을 미국으로 가져와 생산하는 방안 등이 거론된다. 이 신문은 “(미국과 대만간) 이미 초기 단계 협의가 시작됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이와 관련해 베단트 파텔 미 국무부 수석부대변인은 정례 브리핑에서 ‘바이든 행정부가 대만과 무기 공동 생산을 검토하느냐’는 질문에 “구체적인 언급은 하지 않겠다”면서도 “신속한 무기 제공이 대만 안보에 불가결하다”고 말했다. 미 국가안보회의(NSC)도 “미국은 (1979년 제정된) 대만관계법에 따라 앞으로도 대만이 자체 방어를 할 수 있는 무기와 서비스를 제공할 것”이라고 강조했다. 미국이 중국의 대만 침공 위협에 맞서 적극적인 대만 방어용 무기 공급 의지를 천명한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그간 미국은 ‘첨단 무기 정보가 중국으로 넘어갈 수 있다’는 이유로 대만과의 군사 기술 공유를 꺼렸다. 그런데 지난 8월 낸시 펠로시 미 하원의장의 대만 방문 후 중국의 무력시위가 석 달째 이어지자 생각이 바뀐 것으로 보인다. 토니 블링컨 미 국무장관은 지난 17일 “중국이 상당히 빠른 시일 내에 (대만과의) 재통일을 목표로 하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;미국 내에서는 중국이 인민해방군 창설 100주년이 되는 2027년까지 대만과의 전쟁 준비를 마칠 것으로 전망한다. 통상 워싱턴이 무기 매각을 승인한 뒤 실제로 제품을 인도하기까지 길게 10년이 걸리는데, 현 방식으로는 2027년까지 대만군 전력을 개선하기가 사실상 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 미국은 현재 주요 무기들의 재고가 바닥이 난 상태다. 러시아와 맞서 싸우는 우크라이나에 모두 지원했기 때문이다. 지난달 마크 칸시안 미 전략국제문제연구소(CSIS) 선임고문은 “특히 스팅어 지대공 미사일과 (러시아군 괴멸의 1등 공신인) 고속기동포병로켓시스템(하이마스)이 많이 부족하다”고 지적했다. 이 둘은 대만 국방부가 자체 방어를 위해 애타게 원하는 무기이기도 하다.&lt;!-- 그림 1352110 --&gt;시진핑 중국 국가주석의 ‘3연임’을 확정할 제20차 공산당 전국대표대회(당대회) 기간 중 돼지고기 가격 폭등으로 중국 당국이 비상이 걸렸다. 20일 중국 경제매체 차이신에 따르면 중국 국가발전개혁위원회(발개위)는 이달 10∼14일 36개 중소도시의 돼지 살코기 가격이 전년 동기 대비 40% 올랐다고 밝혔다. 이에 발개위는 여론 동요를 막고자 비축 돈육 물량을 방출하기 시작했다.&lt;br&gt;중국인에게 돈육 가격은 ‘민심의 바로미터’로 통한다. 2018년 아프리카돼지열병(ASF)으로 중국에서 키우던 돼지(약 4억 4000만 마리) 가운데 절반가량이 살처분돼 돈육 가격이 폭등하자 공산당에 대한 민심이 크게 나빠졌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 정부 재난지원금 미지급액 2조 넘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021008008</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020181702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352126 --&gt;코로나19가 극심했을 당시 집합금지 명령 등 정부 지침에 협조하며 혹독한 영업난을 겪어야 했던 소상공인과 자영업자들을 위해 마련된 재난지원금의 미지급액이 2조원을 넘은 것으로 20일 확인됐다. 정부 데이터베이스(DB)에 등록된 신속지급 대상 113만명은 마감기한 공지 누락 등으로 아예 지원금을 신청조차 하지 못한 것으로 확인됐다. 방역 지침을 어겼을 땐 가차 없이 과태료를 매겼던 정부가 소상공인들의 회복을 위한 지원금 지급에는 소극 행정으로 일관한다는 비판이 제기된다.&lt;br&gt;20일 국회산업통상자원중소벤처기업위원회 신영대 더불어민주당 의원이 소상공인시장진흥공단으로부터 제출받은 자료에 따르면 지금까지 지급된 1~7차 재난지원금 미신청자가 113만명인 것으로 드러났다. 이는 정부의 지원금 지원대상 DB에 기본적으로 서류 등록이 돼 있는 사업체인 신속지급 대상자만 해당되는 수치다. 개별 증빙자료가 필요한 사업체 등을 합치면 미신청 대상은 훨씬 늘어날 것으로 보인다.&lt;br&gt;신 의원은 “정부가 제대로 마감기한을 고지해 주지 않거나 인터넷 접속 폭주 등으로 소상공인 등이 재난지원금을 신청조차 하지 못하고 넘어간 경우가 상당하다”면서 “이를 신청·미신청으로 나눠 지급하는 건 어불성설”이라고 지적했다. 실제 새희망자금의 신청 기간은 3주에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미지급된 지원금은 차수별 재난지원금 평균 지급액을 적용해 단순 추계하면 최소 2조 1180억원이다. 그러나 기획재정부와 소진공 측은 “종료된 사업에 대한 미지급 건에 대한 추가지급은 막대한 재정이 필요하다”며 부정적인 입장을 표시한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보복 수사” vs “정당 수사”...파행 거듭하며 난장판된 대검 국감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500220</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:15:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020181309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352118 --&gt;국회 법제사법위원회의 20일 대검찰청 국정감사가 검찰의 더불어민주당 중앙당사 압수수색에 반발한 민주당 의원들의 보이콧으로 파행됐다.&lt;br&gt;민주당은 이날 법사위 국감에 복귀하기로 했다가 법사위 국감 참여 여부에 대해 법사위원들이 별도로 논의하기로 하면서 결국 불참을 선언했다. 국민의힘 소속 김도읍 법사위원장이 민주당 간사 기동민 의원 측에 국감 참석을 요청했지만, 민주당 의원들은 국감장에 들어오지 않았다.&lt;br&gt;법사위 소속 민주당 의원들은 이날 오전 10시 30분 법사위 전체회의장 앞에서 기자회견을 열고 이번 사태와 관련해 ▲당사 압수수색 중지 ▲윤석열 대통령과 한동훈 법무부 장관의 대국민 사과 ▲이원석 검찰총장의 사퇴 ▲송경호 서울중앙지검장·고형곤 서울중앙지검 4차장·강백신 서울중앙지검 반부패수사3부장에 대한 문책 등을 요구했다. 이를 받아들이지 않으면 국감에 응할 수 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기 의원은 “어제 서울중앙지검 반부패수사3부가 민주연구원 압수수색을 시도했는데 김용 민주연구원 부원장은 임명된 지 얼마 되지 않아 출입 기록은 단 3회에 불과하고, 사무실에는 개인 소지품도 가져오지 않았다”고 설명했다. 이어 “검찰의 압수수색 시도는 범죄 수사를 가장한 야당 탄압으로 윤석열 정부의 지지율 반등을 기대할 수 없다”며 “요구 사항이 수용되지 않는다면 우리는 국정감사에 응할 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;회의장 안에서 40여분 가량 민주당 의원들을 기다리던 국민의힘 의원들은 의사진행발언을 통해 민주당의 보이콧을 비판했다. 장동혁 의원은 “결백하다면 민주연구원 문을 열고 자료를 제출해 결백을 스스로 증명하면 된다”며 “개인의 범죄에 대한 압수수색인데 민주당이 국감에 임하지 않는다면 국감장마저 이재명 대표를 지키기 위한 방탄용인 것”이라고 비판했다. 조수진 의원은 “이 대표에 대한 수사는 정치보복이 절대 아니다”라며 “민주당이 노무현 전 대통령 뜻과 정신을 조금이라도 생각한다면 여기서 당 차원으로 (이재명 대표 사법리스크에) 빨려 들어가는 것을 멈춰야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;법사위 여당 간사인 정점식 의원은 “이번 국감은 문재인 정권 5년에 대한 감사인데 민주당의 참석 없이 진행되는 것은 아무런 의미 없다”며 “위원장께서 잠시 국감 회의를 미루고 민주당의 참여를 촉구하면서 국감장 인근에서 대기해달라”고 요청했다. 이에 김 위원장은 “민주당의 국감 참여를 도모하기 위해 국감 개의를 미루겠다”며 오전 11시 15분 국감 연기를 선언했다.&lt;br&gt;법사위는 이날 오후 3시 5분쯤 국민의힘 의원들과 조정훈 시대전환 의원이 회의장에 입장한 가운데 대검찰청에 대한 국정감사를 시작했다. 김도읍 위원장이 감사 개시를 선포하자 회의장 밖에 있던 민주당 의원 10여명은 ‘야당 탄압 규탄한다’, ‘보복 수사 중단하라’는 문구가 적힌 피켓을 들고 순식간에 위원장석을 에워싼 뒤 거칠게 압박했다. 민주당 의원들은 “보복수사 중단하라”, “김건희도 체포하라”는 발언 등을 외쳤고, 국민의힘 의원들은 “거짓말도 중단하라”, “이재명을 수사하라” 등의 구호로 맞받아쳤다.&lt;br&gt;김 위원장은 민주당 의원들을 향해 “여기 검찰총장이 나와 저 “불법인지 알 수 있는 건 총장인데 총장을 상대로 야당탄압인지 확인할 수 있는 기회를 주는데 왜 그런 기회를 마다하냐”고 소리 높였다. 조수진 국민의힘 의원 역시 “국감은 본회의에서 의결된 것이고 국정감사를 안하면 국회 책무를 버리는 것”이라고 함께 소리쳤다. 기 의원은 “국정감사를 당하는 일개 피감기관이 국정감사를 오늘 앞두고서 어제 제1야당을 이렇게 압수수색 진행하는게 말이 되는 소리냐”며 반박했다. 김 위원장은 민주당의 계속된 항의에 “그럼 죄를 짓지 말든지”라고 말했고, 이에 기 의원은 “누가 죄를 지었나. 위원장이 무슨 망언인가”라고 따졌다. 이후 김 위원장은 질의를 할 수 없는 상황이라며 3시 36분쯤 감사 중지를 선언했다. 이날 법사위 국감은 민주당 의원들이 불참한 가운데 오후 4시 10분쯤에 재개됐다.&lt;br&gt;기 의원은 국감 정회 후 긴급 기자회견을 갖고 “김도읍 위원장의 일방적이고 독단적 진행, 여야 합의 없는 편파 진행은 참기 어려워 정상적으로 국감을 진행할 수 없는 상황”이라고 주장했다. 이어 “의회 민주주의 유린은 여야 문제가 아니고 그 배후는 검찰도 여당도 아니다”라며 윤석열 대통령이 배후에 있다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법사위 민주당 의원들은 이날 용산 대통령실 앞에서 기자회견을 열고 윤 대통령을 향해 공개서한을 전했다. 이들은 “검찰이 전방위 정치수사를 즉각 중단할 것을 법무부와 검찰에 지시해 주시기 바란다”며 “현재 자행되는 야당 탄압이 대통령의 뜻에 반한다는 점을 분명히 밝혀주시기 바란다”고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정치권 ‘주사파 공방’…尹 “대통령은 헌법 수호 책임자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500221</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:16:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020181503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352123 --&gt;윤석열 대통령의 ‘종북 주사파’ 발언에 대해 야권에서 ‘색깔론’ 비판이 나오는 가운데 윤 대통령은 특정세력을 겨냥한 게 아니라는 입장을 내놨다.&lt;br&gt;더불어민주당 황명선 대변인은 20일 브리핑에서 “국정 지지율 20%대를 기록하는 대통령이 국정은 실패하면서 이념 선동 발언으로 증오의 정치, 보복 정치를 일삼고 있다”고 윤 대통령의 관련 발언을 비판했다.&lt;br&gt;같은 당 윤건영 의원은 KBS라디오에서 “집권 세력이 종북 몰이와 색깔론에 목을 너무 매는 듯하다”며 “대통령은 대한민국 전체를 대변해야지 일부 수구 세력만 대변해선 결코 안 된다”고 말했다. 그는 이어 “협치를 말하면서 종북 주사파를 언급했다. 설마 우리 민주당을 종북 주사파 집단으로 보시는 건지, 누구를 염두에 두고 하는 건지 명확하게 입장을 밝혀야 한다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 이날 오전 대통령실 출근길에 ‘주사파 발언’과 관련해 민주당이 반발하고 있다는 취재진의 질문에 “주사파인지 아닌지는 본인이 잘 아는 것”이라며 “저는 어느 특정인을 겨냥해서 한 얘기는 아니고 대통령은 헌법상 우리 헌법을 수호하고 국가를 보위해야될 책임이 있는 사람이기 때문에, 마침 또 거기에 대한 얘기가 나와서 제가 답변을 그렇게 한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;전날 윤 대통령은 국민의힘 원외 당협협의회 위원장들과 오찬 자리에서 “북한을 따르는 주사파는 진보도, 좌파도 아니다. 적대적 반국가 세력과는 협치가 불가능하다”고 발언한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실은 거세지는 야당 공세에 윤 대통령을 엄호하고 나섰다. 이재명 부대변인은 이날 오후 브리핑에서 “헌법 66조는 대통령은 헌법을 수호하고 국가를 보위할 책임이 있다는 대통령의 도어스테핑 발언 배경”이라며 “지금처럼 안보가 위중한 상황에서 국민 생명과 안전을 위협하는 세력에 맞서 자유민주주의 체제를 지키는 것이 대통령과 정부의 사명”이라고 말했다. 그는 이어 “좌우의 문제가 아니고, 또 보수냐, 진보냐의 문제도 아니다. 오로지 국가를 수호하느냐, 수호하지 못하냐의 문제를 언급한 것”이라고도 했다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 야당의 비판에 대해 “대통령도 특정인, 특정 세력을 언급하지 않았는데 왜 그런 말을 하는지 이해하기 어렵다”며 “그러면 자유민주주의 체제를 부정하는 세력과도 함께 해야 하느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈레반 인사 초청한 카타르 대사관, 외교부 어이없는 해명 “초청명단 갱신 안돼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500223</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:19:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020181641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난해 아프가니스탄을 장악한 탈레반 정권의 카타르 주재 인사가 지난 18일 현지 한국 대사관의 국경일 행사에 참석한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;외교부는 대사관 측의 단순 실수로, 우리 정부는 탈레반을 아프간 정부로 인정한 바 없다고 20일 해명했다. 그러나 탈레반 정권이 우리나라를 비롯한 국제사회에서 인정받지 못하는 상황에서 국제사회의 오해를 살 만한 어이없는 실수를 범했다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;아프간 국영 바크타르통신은 19일(현지시간) 트위터를 통해 “모하마드 나임 주카타르 이슬람 에미리트(탈레반이 사용하는 아프간 국호) 대사 대리가 주카타르 대한민국 대사관의 공식 초청을 받아 18일 한국의 국경일 행사에 참석했다”고 밝혔다. 아프간 국영 TV RTA도 같은 내용을 트위터에 실었다.&lt;br&gt;아프간 매체들이 언급한 모하마드 나임 대사대리는 카타르 주재 탈레반 정치사무소 대변인 역할을 하는 것으로 알려져 있다. 국제사회의 외면을 받는 탈레반 정권이 한국 대사관 행사에는 공식 초청을 받아 참석했다는 점을 부각하며 소셜 미디어에 홍보한 것이다.&lt;!-- 그림 1352124 --&gt;외교부는 “탈레반 인사가 우리 대사관의 국경일 행사에 참석했다”고 확인했지만, ‘단순 실수’였다는 취지로 해명했다.&lt;br&gt;국경일 행사 준비 과정에서 지난해 초청명단을 기준으로 카타르 주재 다른 나라 대사관들에 일괄로 초청장을 발송했는데, 여기에 주카타르 아프간 대사관도 포함돼 일어난 해프닝이라는 것이다. 애초에 초청할 의도는 없었지만 행정 착오로 초청됐다는 의미다.&lt;br&gt;외교부에 따르면 주카타르 탈레반 정치사무소는 올해 5∼6월쯤부터 카타르 정부의 묵인 아래 기존 주카타르 아프간 대사관의 건물과 차량을 점유하고 있다.&lt;br&gt;그러나 단순 실수였다고 해도 결과적으로는 탈레반 측에 잘못된 외교적 메시지를 준 셈이라는 지적은 피할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;이에 외교부는 탈레반에 대한 우리 정부의 입장은 바뀌지 않았다고 해명했다.&lt;br&gt;외교부는 “우리 정부는 탈레반을 아프간 정부로 인정한 바 없다”며 “우리 정부는 아프간 신정부가 국제규범을 준수하고 기본적인 인권을 존중하며 테러리즘의 피난처를 불허하는 한 함께 일할 용의가 있다”고 밝혔다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;우리 정부는 아프간과 수교한 상태지만 지난해 탈레반 재집권 이후 현지 대사관을 폐쇄하고 카타르 임시사무소로 이전했다. 탈레반은 지난해 8월 미국의 아프간 철수 이후 재집권에 성공했지만 테러 지원, 여성 인권 탄압 등으로 국제사회로부터 국가 인정을 받지 못하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고진영 조언 받은 김민솔,  환상의 하루...고진영은 악몽의 하루</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500224</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:20:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020181857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352128 --&gt;국내에서 열리는 유일한 미국여자프로골프(LPGA) 투어 대회에 특별 초청된 고등학교 1학년 아마추어 골퍼가 세계 톱 골퍼 사이에서 돌풍을 일으키며 우승 경쟁에 나섰다.&lt;br&gt;김민솔(16·수성방통고)은 20일 강원도 원주 오크밸리 컨트리클럽(파72·6647야드)에서 열린 BMW 레이디스 챔피언십(총상금 200만 달러) 1라운드에서 버디 9개를 쓸어 담고 보기는 하나 내면서 8언더파 64타를 기록했다. 이날 보기 없이 이글 1개와 버디 7개의 무결점 플레이로 9언더파 63타를 친 세계 2위 아타야 티띠꾼(19·태국)에 이어 김민솔이 단독 2위에 올랐다.&lt;br&gt;국가대표 상비군으로 지난 7월 한국주니어 골프선수권대회에서 우승한 김민솔은 대한골프협회 추천 아마추어 선수 2명에 포함돼 이번 대회에 나섰다. 김민솔은 이날 LPGA 투어 통산 6승의 하타오카 나사(23·일본), 2승의 리젯 살라스(33·미국)와 함께 경기하면서도 전혀 주눅들지 않고 공동 9위 하타오카에게 5타, 공동 19위 살라스에게 6타 앞서며 1라운드를 마무리했다. 전반 9개홀에서 버디 3개, 보기 1개를 적어 낸 김민솔은 후반 3∼6번홀과 8, 9번홀에서 연속 버디를 떨궈 한때 리더보드 최상단에 이름을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 뒤 김민솔은 “평소 아이언 샷을 좋아하는데, 오늘 샷 감각이 좋아 짧은 거리에서 퍼트할 기회가 많았다”고 돌아봤다. 그러면서 지난 겨울 전지훈련 때 방을 함께 쓴 세계 1위 고진영(27)에게 여러 조언을 받았다고 귀띔했다. 그는 “쇼트게임을 특히 많이 물어봤는데 그린 주변에서 많이 생각해야 한다고 말해 줬다”며 “실제로 오늘 신중하게 퍼트해 타수를 줄일 수 있었다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1352129 --&gt;손목 부상으로 휴식을 취하다 두 달 만에 복귀한 고진영은 악몽 같은 하루를 보냈다. 전반에 보기 2개와 버디 3개를 친 고진영은 후반 들어 10~13번홀 4연속 보기에 마지막 18번홀에서 한꺼번에 5타를 잃는 퀸튜플보기를 저지르며 8오버파 80타, 공동 76위(전체 78명)로 떨어졌다. 고진영은 “오랜만에 대회에 나와 설?는데 잘 풀리지 않았다. 마음대로 되지 않는 게 골프다. 속상하지만 손목 핑계는 대고 싶지 않다. 최선을 다했으나 제가 못 친 것”이라며 “남은 기간 부족한 부분이 나아지도록 준비하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전·세종경찰청 국감서 “성범죄 전담 인력 필요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500225</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:29:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019202135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351643 --&gt;국회 행정안전위원회 의원들이 20일 대전·세종경찰청에 대한 국정감사에서 스토킹·성범죄 관련 전담 인력 부족 등을 지적하며 전담 수사팀의 필요성을 강조했다.&lt;br&gt;국민의힘 김웅 의원은 이날 “대전은 1인 가구 비율이 광역시 중 제일 높고, 1인 가구 밀집 지역이 많아 데이트 폭력범죄 신고 건수도 매년 증가추세지만, 신고 대비 검거율은 30.6％”라며 “성범죄·스토킹·데이트폭력 등의 전담 수사팀이 없기 때문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;대전경찰청이 김 의원에게 제출한 자료에 따르면 대전의 데이트폭력 범죄신고 건은 2019년 529건에서 2021년 2300건으로 2년 만에 4배가량 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박성민 의원도 “피해자 신변 보호 요청이 대전과 세종에서 모두 급증하고 있지만, 신변 보호 업무를 수행하는 전담 인력이 거의 없다”며 전담 인력 배치를 주문했다.&lt;br&gt;행안위 위원들은 치안 수요가 급증하는 세종 경찰의 인력 부족도 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;더불어민주당 오영환 의원은 “세종시 인구가 2030년 80만 명에 이를 것으로 예상되며, 국회 세종의사당과 대통령실 이전도 추진 중”이라며 “늘어나는 치안 수요보다 세종시 경찰 인력이 부족한 것 같다”고 질의했다.&lt;br&gt;윤소식 대전경찰청장은 스토킹·성범죄 관련 대책과 관련해 “폐쇄회로(CC) TV와 창문 잠금장치 등의 시설을 지속해서 보강하고 있으며, 종합적인 대책을 마련하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;손장목 세종경찰청장은 “치안 수요에 걸맞은 조직 체계 인력 확충을 위해 경찰청과 협의하고 있다”고 답변했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전·세종경찰청 국감서 “성범죄 전담 인력 필요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500225</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:29:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019202135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351643 --&gt;국회 행정안전위원회 의원들이 20일 대전·세종경찰청에 대한 국정감사에서 스토킹·성범죄 관련 전담 인력 부족 등을 지적하며 전담 수사팀의 필요성을 강조했다.&lt;br&gt;국민의힘 김웅 의원은 이날 “대전은 1인 가구 비율이 광역시 중 제일 높고, 1인 가구 밀집 지역이 많아 데이트 폭력범죄 신고 건수도 매년 증가추세지만, 신고 대비 검거율은 30.6％”라며 “성범죄·스토킹·데이트폭력 등의 전담 수사팀이 없기 때문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;대전경찰청이 김 의원에게 제출한 자료에 따르면 대전의 데이트폭력 범죄신고 건은 2019년 529건에서 2021년 2300건으로 2년 만에 4배가량 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박성민 의원도 “피해자 신변 보호 요청이 대전과 세종에서 모두 급증하고 있지만, 신변 보호 업무를 수행하는 전담 인력이 거의 없다”며 전담 인력 배치를 주문했다.&lt;br&gt;행안위 위원들은 치안 수요가 급증하는 세종 경찰의 인력 부족도 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;더불어민주당 오영환 의원은 “세종시 인구가 2030년 80만 명에 이를 것으로 예상되며, 국회 세종의사당과 대통령실 이전도 추진 중”이라며 “늘어나는 치안 수요보다 세종시 경찰 인력이 부족한 것 같다”고 질의했다.&lt;br&gt;윤소식 대전경찰청장은 스토킹·성범죄 관련 대책과 관련해 “폐쇄회로(CC) TV와 창문 잠금장치 등의 시설을 지속해서 보강하고 있으며, 종합적인 대책을 마련하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;손장목 세종경찰청장은 “치안 수요에 걸맞은 조직 체계 인력 확충을 위해 경찰청과 협의하고 있다”고 답변했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘美 수출통제’ 직격탄 中 반도체업계 ‘비상모드’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500228</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:41:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020183823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352136 --&gt;중국을 겨냥한 미국의 반도체 수출 통제 발표 이후 중국 정부가 수차례 긴급 회의를 여는 등 대책 마련에 나선 것으로 알려졌다. 그러나 내수 지원 외 새로운 대책은 찾지 못한 상태라고 블룸버그통신이 20일 보도했다.&lt;br&gt;최근 중국 공업정보화부는 반도체 기업 창장메모리(YMTC)와 슈퍼컴퓨터 업체 수광 등 업계 임원들을 소집해 비공개회의를 가졌다. 소식통들에 따르면 회의 참석자 다수는 “미국의 제재로 중국 반도체 업계가 파멸을 맞을 것”이라 우려했다. YMTC도 “회사의 미래가 위험에 빠질 수 있다”고 전했다. 위기감을 표현했다. 한 인공지능(AI) 반도체업체는 “TSMC와 7나노 기술을 이용해 반도체를 생산하기로 계약했는데 이번 제재로 틀어질 가능성이 있다”며 “중국에서는 TSMC를 대체할 수 있는 기업이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;정부 관리들은 구체적인 대응책에 말을 아끼면서도 “업체들이 운영을 이어갈 수 있도록 내수시장에서 충분한 수요를 제공하겠다”고 전했다. 매체는 “공업정보화부 당국자가 향후 대응에 확신이 없는 것 같았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 미 상무부는 지난 7일 미국 기업들이 중국에 18㎚(나노미터·10억분의 1m) 이하 D램과 128단 이상 낸드플래시, 14㎚ 시스템 반도체 장비 수출을 사실상 금지하는 수출통제 조치를 발표했다. 이에 미 장비업체들이 YMTC에 파견한 직원들을 철수시키는 등 중국 반도체 업계와의 협력을 중단하고 있다.&lt;br&gt;블룸버그는 “이번 규제에 대해 중국 중앙정부 차원에서 어떻게 대응할지 아직 불명확한 상황”이라고 전했다. 리서치회사 패덤 차이나는 “중국은 무방비 상태일 때 항상 대응이 느리다”면서 “부처 장관들이 스스로 판단할 권한이 없는 만큼 최고지도자들이 결단을 내려야 하는데 지금은 모두 당대회로 바쁘다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;매체는 “중국이 세계 최대 반도체 수요처인 만큼 각국 업계는 중국의 보복 가능성에 대비하고 있다. 반면 중국 기업들은 정부의 실질적 지원 조치를 기대한다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1352137 --&gt;이와 관련, 애플은 아이폰에 YMTC가 생산한 낸드플래시를 탑재하려던 계획을 보류했다. 지난 17일 닛케이아시아는 “애플이 이달 초 YMTC의 아이폰용 128단 3D 낸드플래시 메모리 인증을 위해 수개월간의 절차를 이미 마무리한 상태였지만 계획을 미뤘다”고 전했다. 가격 절감을 위해 YMTC와의 협력을 추진했던 애플은 미국의 대중 반도체 수출 통제에 직면해 계획 수정이 불가피해졌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 당대회서 美 저격  “진영대결은 막다른 골목”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500230</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:54:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020185324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352138 --&gt;중국이 미국을 겨냥해 진영 대결은 세계를 막다른 골목에 이르게 할 것이라고 비난했다.&lt;br&gt;마자오쉬 중국 외교부 부부장(차관)은 20일 제20차 공산당 전국대표대회(당대회) 외교분야 기자회견에서 “세계의 변화와 시대의 변화, 역사의 변화가 전래 없는 방식으로 전개되고 있다”며 “평화와 발전, 협력의 역사 흐름은 막을 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “일부 세력은 역사 흐름에 역행해 냉전적 사고와 제로섬 게임을 하고 소집단을 만들며 신냉전을 하고 이데올로기로 선을 그어 진영 대결을 선동하고 있다”며 “이것은 세계 질서에 대한 가장 큰 위협”이라고 주장했다. 중국과 치열한 전략적 경쟁을 벌이고 있는 미국을 겨냥한 발언이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “분열된 세계는 누구의 이익에도 부합하지 않고 진영 대결은 세계를 막다른 골목으로 몰고 갈 뿐”이라며 “우리는 역사의 편과 인류 문명 진보의 편에 서서 평화와 발전, 상생, 협력의 기치를 높이 들겠다”고 말했다.&lt;br&gt;다만 자국의 주권과 안보, 발전이익 등 ‘핵심이익’에 대해서는 한 치도 물러서지 않겠다는 뜻을 분명히 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마 부부장은 지난 8월 대만을 방문한 낸시 펠로시 미국 하원의장을 언급한 뒤 “우리는 어떠한 대만 독립 행위도 반대하고 외부 세력의 간섭을 억제하며 ‘하나의 중국’에 대한 국제적 공감대를 더욱 공고히 했다”며 “일국양제(한 국가 두 체제)를 관철하고 홍콩 보안법 구현을 도우며 미국 등 서방의 무리한 제재에 반격했다”고 강조했다.&lt;br&gt;아울러 “과감하게 투쟁하고 투쟁을 잘하는 것은 중국 외교의 우수한 전통이자 선명한 특징”이라며 “중국 외교는 계속해서 투쟁 정신을 발휘하고 투쟁 능력을 높여 국익과 민족의 존엄을 수호하는 최전선에 설 것”이라고 말했다. 서구세계가 비난하는 ‘늑대외교’를 지속할 것이라는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호날두, 경기 도중 ‘조기퇴근’ 했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500231</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020185545_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352139 --&gt;호날두가 경기 종료 휘슬이 울리기도 전에 그라운드를 빠져나갔다.&lt;br&gt;맨체스터 유나이티드(이하 맨유)는 20일(한국시간) 새벽 영국 맨체스터의 올드 트래포드에서 토트넘과 2022-2023시즌 잉글리시 프리미어리그 12라운드 홈 경기를 치러 2-0으로 승리했다.&lt;br&gt;홈팀 맨유가 토트넘을 압도했다. 전후반 슈팅 개수가 말해준다. 맨유가 28개를 기록할 때 토트넘은 단 9개 시도에 그쳤다. 맨유는 수많은 슈팅 중 2개를 골로 연결하며 승리로 경기를 마무리지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 결과 말고도 이날 이슈가 하나 더 있었다. 바로 ‘맨유 간판 공격수’ 호날두가 경기가 마무리되기 전에 ‘조기 퇴근’을 한 것이다.&lt;br&gt;이날 에릭 텐 하흐 맨유 감독은 교체 카드 5장 중 3장만 활용했다. 선발로 호날두를 쓰지 않았던 텐 하흐 감독은 끝내 호날두를 부르지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;호날두는 감독의 결정에 결국 폭발했다. 후반 44분 벤치를 박차고 일어난 뒤 라커룸으로 가는 터널로 걸어갔다. 한 꼬마 팬이 손을 뻗어 그에게 악수를 요청했지만, 호날두는 이를 외면했다.&lt;br&gt;영국 매체 ‘더선’에 따르면 전 잉글랜드 수비수 출신 대니 밀스(45)는 호날두를 맹비난했다 .&lt;br&gt;그는 “호날두가 그렇게 한 것(조기퇴근)이 맞다면 절대적인 수치”라면서 “팀, 감독, 팬들에게 무례함을 보인 것”이라고 날을 세웠다.&lt;br&gt;이어 “팀이 2-0으로 이기고 있었다. 어떻게 호날두가 불만을 가질 수 있을까? 호날두는 분명히 자신이 구단보다 더 위에 있는 존재라고 생각하는 듯하다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박명수 “나이 들면 부부 각방 괜찮아” 이유는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500232</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:57:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/23/SSI_20211223235550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1257835 --&gt;코미디언 박명수가 부부간 각방 사용도 괜찮다는 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;20일 방송된 KBS 쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’에서 DJ 박명수는 청취자들의 고민을 받아 해결해주는 ‘명수 초이스’ 코너를 진행했다.&lt;br&gt;이날 한 청취자는 “코를 고는 남편 수술 시킬까요, 따로 잘까요”라는 고민을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 박명수는 “따로 자라”고 답하며 “코골이 수술하면 나중에 또 터진다. 또 코골이 소리가 난다”고 그 이유를 설명했다.&lt;br&gt;이어 그는 “나이가 들고 하면 자기만의 생활 코드가 있기 때문에 따로 자는 것도 괜찮다”면서도 “물론 따로 자는 게 정 싫으면 코골이 수술을 해야겠지만 나라면 따로 지낼 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 다른 청취자가 “친구랑 남편이랑 4일 동안 여행가고 싶다고 한다. 보내줄까요, 말까요”라고 물었고, 박명수는 “보내주지 마라. 4일은 너무 길다”고 답했다.&lt;br&gt;박명수는 “1박 2일 국내 여행이면 괜찮을 텐데 4일은 너무 길다. 이유는 더 말하고 싶지 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 박명수는 고려대 출신 의사 한수민과 2년 열애 끝에 2008년 결혼했으며, 같은 해 딸 민서 양을 품에 안았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌봄 노동, 더 이상 ‘경력 단절’ 아닙니다…업무경력 인정 받고 새로운 도전 나선 여성들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500233</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:59:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020185637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;돌봄 노동 경력으로 인정하는&lt;br /&gt;‘경력인정 프로그램’ 참가자들&lt;br /&gt;이력서 쓰며 자신감 찾고 돌봄에 당당&lt;br /&gt;“육아했던 10년, 허투루 보낸 시간 아냐”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352140 --&gt;세 아이의 엄마 하윤정(40)씨는 간호조무사로 일하다가 10년 전 둘째를 출산한 뒤 일을 그만뒀다. 이후 육아에 전념했던 하씨는 둘째가 중학생이 되면서 여유가 생겼고 다시 일하기로 마음먹었다. 지난 4월부터 두 달간 &lt;strong&gt;구청에서 진행하는 경력인정 프로그램도 이수&lt;/strong&gt;했다. 육아와 간병 같은 &lt;strong&gt;돌봄 경험을 경력 단절이 아닌 경력의 연장선상에서 바라볼 수 있게 하는 수업&lt;/strong&gt;이었다.&lt;br&gt;구청에서는 지난 10년의 육아 기간에 대한 &lt;strong&gt;‘경력인정서’&lt;/strong&gt;도 발급해줬다. 그동안의 &lt;strong&gt;육아가 허투루 쓰이지 않은 시간임&lt;/strong&gt;을 깨닫게 된 하씨는 자신감을 갖고 취업에 도전했고 지난 7월 서울시에서 뽑는 안내원으로 채용됐다.&lt;br&gt;하씨는 20일 “일주일에 3~4번씩 병원에 다니고 응급처치도 척척 해내면서 &lt;strong&gt;아이들을 이만큼 키웠는데 뭔들 못하겠나’&lt;/strong&gt; 싶어 아예 새로운 분야에 도전했다”면서 “육아 기간은 저 자신이 성장한 시간이기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;육아, 가사, 간병 등 돌봄 노동을 또 하나의 경력 삼아 새롭게 도전하는 이들이 있다. 사회적으로 인정받지 못하는 무급의 돌봄 노동 가치에 주목하고 경력인정서를 발급해주는 구청의 새로운 실험도 이들에게 용기를 줬다. 돌봄 노동 경력인정서가 아직 대다수 기업에서 인정되지 않는다고 해도 &lt;strong&gt;경력단절여성을 ‘경력보유여성’으로 바라보려는 시도 자체는 더 많은 주부가 도전을 할 수 있게 하는 동력&lt;/strong&gt;이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;서울 성동구에서 지난해 11월 전국 최초로 조례를 만들어 돌봄 노동을 경력으로 인정하는 제도를 운용한 뒤로 &lt;strong&gt;지금까지 11명이 경력인정서를 발급받은 것&lt;/strong&gt;으로 파악됐다. 지난해 시범사업 때 3명이 발급받고 전원 취업했으며 올해에도 8명이 경력인정서를 발급(1명 취업)받았다. 올해 발급 대상자 8명 중 경력단절 기간이 10년 이상인 사람은 4명이나 된다. 연령대별로는 40대가 7명, 30대 1명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 경력인정서를 발급받은 전해정(46)씨는 아들과 딸 둘을 키우면서 육아가 경력 단절이 아닌 새로운 꿈을 꾸는 전환점이 됐다고 했다. 첫째를 더 잘 키우고 싶다는 욕심에 방송통신대에서 유아교육 공부를 시작하면서다. 내친김에 돌봄교사 자격증까지 취득한 전씨는 &lt;strong&gt;육아 자체가 경력이 된 만큼 방과후학교(돌봄교실) 교사로 일하고 싶다는 소망&lt;/strong&gt;을 내비쳤다.&lt;br&gt;액세서리 매장을 운영했던 이정온(40)씨는 세 살배기 둘째를 키우느라 &lt;strong&gt;육아와 병행할 수 있는 일자리를 찾고 있다&lt;/strong&gt;고 했다. 경력인정 프로그램을 이수하면서 생전 처음 이력서를 써봤다는 이씨는 “예전에 했던 경험을 살려 쇼핑몰을 해볼까 싶어 쇼핑몰에 빅데이터를 활용하는 수업도 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;구청은 관내 10개 기업과 업무협약을 맺고 경력인정서가 효력을 발휘할 수 있도록 하고 있지만 &lt;strong&gt;많은 기업에서 돌봄 노동이 정식 이력으로 인정되려면 시간이 걸릴 전망&lt;/strong&gt;이다. 국회도 지난달 관련 법안이 상임위에 회부되면서 경력단절여성 용어를 경력보유여성으로 바꾸기 위한 논의를 시작했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌봄 노동, 더 이상 ‘경력 단절’ 아닙니다…업무경력 인정 받고 새로운 도전 나선 여성들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500233</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:59:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020185637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;돌봄 노동 경력으로 인정하는&lt;br /&gt;‘경력인정 프로그램’ 참가자들&lt;br /&gt;이력서 쓰며 자신감 찾고 돌봄에 당당&lt;br /&gt;“육아했던 10년, 허투루 보낸 시간 아냐”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352140 --&gt;세 아이의 엄마 하윤정(40)씨는 간호조무사로 일하다가 10년 전 둘째를 출산한 뒤 일을 그만뒀다. 이후 육아에 전념했던 하씨는 둘째가 중학생이 되면서 여유가 생겼고 다시 일하기로 마음먹었다. 지난 4월부터 두 달간 &lt;strong&gt;구청에서 진행하는 경력인정 프로그램도 이수&lt;/strong&gt;했다. 육아와 간병 같은 &lt;strong&gt;돌봄 경험을 경력 단절이 아닌 경력의 연장선상에서 바라볼 수 있게 하는 수업&lt;/strong&gt;이었다.&lt;br&gt;구청에서는 지난 10년의 육아 기간에 대한 &lt;strong&gt;‘경력인정서’&lt;/strong&gt;도 발급해줬다. 그동안의 &lt;strong&gt;육아가 허투루 쓰이지 않은 시간임&lt;/strong&gt;을 깨닫게 된 하씨는 자신감을 갖고 취업에 도전했고 지난 7월 서울시에서 뽑는 안내원으로 채용됐다.&lt;br&gt;하씨는 20일 “일주일에 3~4번씩 병원에 다니고 응급처치도 척척 해내면서 &lt;strong&gt;아이들을 이만큼 키웠는데 뭔들 못하겠나’&lt;/strong&gt; 싶어 아예 새로운 분야에 도전했다”면서 “육아 기간은 저 자신이 성장한 시간이기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;육아, 가사, 간병 등 돌봄 노동을 또 하나의 경력 삼아 새롭게 도전하는 이들이 있다. 사회적으로 인정받지 못하는 무급의 돌봄 노동 가치에 주목하고 경력인정서를 발급해주는 구청의 새로운 실험도 이들에게 용기를 줬다. 돌봄 노동 경력인정서가 아직 대다수 기업에서 인정되지 않는다고 해도 &lt;strong&gt;경력단절여성을 ‘경력보유여성’으로 바라보려는 시도 자체는 더 많은 주부가 도전을 할 수 있게 하는 동력&lt;/strong&gt;이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;서울 성동구에서 지난해 11월 전국 최초로 조례를 만들어 돌봄 노동을 경력으로 인정하는 제도를 운용한 뒤로 &lt;strong&gt;지금까지 11명이 경력인정서를 발급받은 것&lt;/strong&gt;으로 파악됐다. 지난해 시범사업 때 3명이 발급받고 전원 취업했으며 올해에도 8명이 경력인정서를 발급(1명 취업)받았다. 올해 발급 대상자 8명 중 경력단절 기간이 10년 이상인 사람은 4명이나 된다. 연령대별로는 40대가 7명, 30대 1명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 경력인정서를 발급받은 전해정(46)씨는 아들과 딸 둘을 키우면서 육아가 경력 단절이 아닌 새로운 꿈을 꾸는 전환점이 됐다고 했다. 첫째를 더 잘 키우고 싶다는 욕심에 방송통신대에서 유아교육 공부를 시작하면서다. 내친김에 돌봄교사 자격증까지 취득한 전씨는 &lt;strong&gt;육아 자체가 경력이 된 만큼 방과후학교(돌봄교실) 교사로 일하고 싶다는 소망&lt;/strong&gt;을 내비쳤다.&lt;br&gt;액세서리 매장을 운영했던 이정온(40)씨는 세 살배기 둘째를 키우느라 &lt;strong&gt;육아와 병행할 수 있는 일자리를 찾고 있다&lt;/strong&gt;고 했다. 경력인정 프로그램을 이수하면서 생전 처음 이력서를 써봤다는 이씨는 “예전에 했던 경험을 살려 쇼핑몰을 해볼까 싶어 쇼핑몰에 빅데이터를 활용하는 수업도 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;구청은 관내 10개 기업과 업무협약을 맺고 경력인정서가 효력을 발휘할 수 있도록 하고 있지만 &lt;strong&gt;많은 기업에서 돌봄 노동이 정식 이력으로 인정되려면 시간이 걸릴 전망&lt;/strong&gt;이다. 국회도 지난달 관련 법안이 상임위에 회부되면서 경력단절여성 용어를 경력보유여성으로 바꾸기 위한 논의를 시작했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>함소원, 인증샷 찍겠다고 유모차에 5살 딸 태웠다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500237</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:00:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020195900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352145 --&gt;함소원이 유모차 인증샷을 공개했다.&lt;br&gt;함소원은 19일 “준비 중. 설정샷. 화이트 입으면 이상하게 청순한 척. 청순룩. 원래 청순해. 화이트. 내 색상”이라는 글과 함께 사진들을 게재했다.&lt;br&gt;이어 “사진 촬영은 남편이. 촬영 협조해 준 혜정이. 오랜만에 유모차 설정샷. 혜정이 왈 ‘유모차 오랜만이다’”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속에는 흰색 니트를 입은 함소원이 유모차를 끌고 동네를 산책하는 모습이 담겨 있다. 사진 촬영을 하기 위해 5살이 된 딸을 유모차에 태워 산책하는 설정샷이 아이러니하다.&lt;br&gt;한편 함소원은 2018년 18세 연하의 중국인 진화와 결혼해 같은 해 딸 혜정 양을 낳았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘한국인 폭행’ 美경호원 기소중지…“공소시효 중단”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500238</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:03:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/10/11/SSI_20181011201520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 884713 --&gt;조 바이든 미국 대통령 방한을 앞두고 국내에서 한국인을 폭행한 혐의로 수사를 받던 미국 경호인이 기소중지 처분을 받은 것으로 20일 파악됐다.&lt;br&gt;서울서부지검은 폭행 혐의를 받는 미국 국토안보부 비밀경호국 요원 A씨를 지난달 기소중지했다.&lt;br&gt;기소중지는 피의자의 소재 불명 등 사유로 수사를 이어갈 수 없을 때 그 사유가 해소될 때까지 수사를 일시 중지하는 처분이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 A씨가 처벌을 피할 목적으로 미국으로 돌아갔다고 판단한다. 피해자가 처벌 의사를 유지하고 있는 것도 기소중지를 결정한 배경으로 지목된다.&lt;br&gt;A씨는 바이든 대통령이 한미정상회담을 위해 방한한 지난 5월 서울 용산구 하얏트호텔 인근에서 만취 상태로 한국인 남성을 폭행한 혐의를 받는다. A씨는 사건 직후 경찰 조사를 받은 뒤 같은달 미국으로 출국했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사건을 담당한 서울 용산경찰서는 지난 5월 말 A씨의 폭행 혐의에 대해 수사를 한 뒤 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 “A씨가 미국에 체류하는 동안 공소시효는 중단된다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘한국인 폭행’ 美경호원 기소중지…“공소시효 중단”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500238</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:03:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/10/11/SSI_20181011201520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 884713 --&gt;조 바이든 미국 대통령 방한을 앞두고 국내에서 한국인을 폭행한 혐의로 수사를 받던 미국 경호인이 기소중지 처분을 받은 것으로 20일 파악됐다.&lt;br&gt;서울서부지검은 폭행 혐의를 받는 미국 국토안보부 비밀경호국 요원 A씨를 지난달 기소중지했다.&lt;br&gt;기소중지는 피의자의 소재 불명 등 사유로 수사를 이어갈 수 없을 때 그 사유가 해소될 때까지 수사를 일시 중지하는 처분이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 A씨가 처벌을 피할 목적으로 미국으로 돌아갔다고 판단한다. 피해자가 처벌 의사를 유지하고 있는 것도 기소중지를 결정한 배경으로 지목된다.&lt;br&gt;A씨는 바이든 대통령이 한미정상회담을 위해 방한한 지난 5월 서울 용산구 하얏트호텔 인근에서 만취 상태로 한국인 남성을 폭행한 혐의를 받는다. A씨는 사건 직후 경찰 조사를 받은 뒤 같은달 미국으로 출국했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사건을 담당한 서울 용산경찰서는 지난 5월 말 A씨의 폭행 혐의에 대해 수사를 한 뒤 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 “A씨가 미국에 체류하는 동안 공소시효는 중단된다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등생 성폭행 시도 80대, 집에서 ‘비아그라’ 나왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500239</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:03:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/03/03/SSI_20210303170014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1169597 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;초등생 유인해 성폭행 시도 80대&lt;br /&gt;1심서 징역 13년 선고&lt;br /&gt;“과거 두 차례 성범죄로 처벌”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;초등학생을 유인해 성폭행한 혐의 등으로 구속돼 재판에 넘겨진 80대 퇴직 공무원에게 법원이 중형을 선고했다.&lt;br&gt;의정부지법 남양주지원 형사합의1부(박옥희 부장판사)는 20일 간음 약취와 13세 미만 미성년자 강간·강제추행 혐의로 기소된 A(83)씨에게 징역 13년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 전자발찌 20년 부착, 아동·청소년·장애인 관련 기관 10년간 취업제한, 신상정보 10년간 공개·고지 등을 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난 4월 27일 경기도의 한 초등학교 인근 주택가에서 등교하던 13세 미만의 어린이 B양을 자신의 집으로 유인해 성폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 사건 당일 B양의 부모로부터 신고받고 출동해 A씨를 긴급체포했다. A씨의 자택에선 비아그라 등 발기부전제치료제가 나온 것으로 확인됐다.&lt;!-- 그림 1352146 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“아동 대상 성범죄 재범 위험 높아 사회와 상당 기간 격리 필요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2017년과 2018년에도 13세 미만의 미성년자를 성추행한 혐의로 각각 징역형의 집행유예와 벌금형을 선고받았던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;재판부는 “A씨는 대낮에 처음 만난 아동을 추행하고 강간을 시도했다”며 “범행 동기·수법 등에 비춰 죄질이 매우 불량하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “피해자가 상당한 정신적 충격을 받았을 것으로 보인다”며 “대인관계에 부정적인 영향을 줄 가능성이 크다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 재판부는 “A씨가 피해 복구를 위해 노력하지 않았고, 과거 두 차례 성범죄로 처벌받았는데도 동종 범죄를 저질렀다”며 “아동 대상 성범죄 재범 위험이 높아 사회와 상당한 기간 격리가 필요하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“발기되지 않았을 가능성”…‘강간’ 대신 ‘강간 미수 혐의’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;다만 A씨에게 강간 대신 강간 미수 혐의가 적용됐다.&lt;br&gt;재판부는 “A씨가 발기부전치료제를 복용했으나, 발기되지 않았을 가능성이 크다”며 “피해자가 어려 성 지식이 부족해 성관계 의미를 잘 몰랐을 가능성이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;앞서 검찰은 지난달 20일 열린 결심공판에서 A씨에 대해 징역 20년을 구형한 바 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정부계약 64% 따낸 네이버클라우드  재난·재해 발생해도 보고 의무 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021006014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021006014</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/02/17/SSI_20180217092025_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 800109 --&gt;원격교육 시스템 등 정부 부처와 공공기관의 디지털 서비스를 상당수 제공하고 있는 네이버클라우드에 재난·재해 발생 시 정부에 보고해야 할 의무는 없는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 변재일 더불어민주당 의원이 20일 과학기술정보통신부 산하 한국지능정보사회진흥원(NIA)에서 제출받은 자료에 따르면 네이버클라우드가 이달 초까지 정부와 맺은 디지털 서비스 전문계약의 액수는 1296억원으로 전체 계약(2022억원)의 64%를 차지했다.&lt;br&gt;그럼에도 네이버클라우드는 주요정보통신기반시설로 지정되지 않아 침해 사고 발생 시 정부에 통지할 의무를 갖고 있지 않다. 변 의원은 “화재 등 재난으로 인해 막대한 피해가 발생하지 않도록 사전에 네이버클라우드에 법적 책임과 의무를 부여해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디지털 서비스 전문계약제도는 과기부가 2020년 10월 공공부문의 민간 클라우드 전환을 촉진하기 위해 도입한 제도다. 오랜 시간이 소요되는 기존 경쟁입찰 계약의 한계를 개선하기 위해 정부가 미리 기업을 선정하고 부처와 공공기관이 해당 기업의 서비스를 선택해 수의계약을 맺도록 했다.&lt;br&gt;한편 과기부는 이날 카카오 서비스 장애 사태를 계기로 국내 데이터센터(IDC) 사업자와 긴급 점검회의를 열었다. 박윤규 과기부 2차관은 이날 회의에서 국내 주요 데이터센터 사업자들과 전력, 소방 등 데이터센터 전반에 대한 세부 보호조치 상황을 점검하고 화재 등 비상 상황에 대비할 수 있는 방안을 논의했다. 참석자들은 전력 차단, 화재 등 유사시에 대비한 전력, 소방 설비, 배터리 등 이중화 설비의 운영·관리 현황을 공유하고, 화재 징후 조기 발견 등 위기 상황에 대비한 개선 방안을 만드는 데 적극 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>십자포화로 역공 나선 국민의힘… 정진석 “떳떳하면 법집행 응해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021004020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021004020</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020183534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352134 --&gt;국민의힘은 20일 더불어민주당이 이재명 대표의 최측근 김용 민주연구원 부원장 체포에 반발하고 검찰의 여의도 민주당 중앙당사 압수수색을 저지한 데 대해 “더불어 부패 옹호당”, “삼류 정치신파”라고 역공했다.&lt;br&gt;정진석 비상대책위원장은 이날 국회에서 주재한 비대위 회의에서 “법원이 발부한 영장에 따라 정상적으로 진행되는 검찰의 법집행을 민주당이 물리력으로 저지하는 데 대해 유감을 표한다”며 공무집행을 의도적으로 방해하는 또 다른 범법행위일 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;민주당이 윤석열 정부의 ‘정치 보복’, ‘야당 탄압’이라고 반발하는 데 대해서는 “지금 검찰이 벌이는 정당한 법집행은 문재인 정권 초기에 전방위적으로 살벌하게 자행했던 그런 적폐청산과는 결이 다른 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 위원장은 페이스북에도 “떳떳하다면 문을 열고 정당한 법 집행에 응하라”며 민주당을 압박했다.&lt;br&gt;주호영 원내대표는 “정치적으로 본인들에게 ‘뭔가 구린 것이 많아서 저렇게 막는구나’ 하는 인상을 국민에게 줄 뿐만 아니라 자신들의 존립 근거조차도 부정하는 일”이라고 했다. 특히 주 원내대표는 민주당 의원들의 내부 반발 기류를 파고들며 “민주당의 법치주의 부정, 공무집행방해는 국민들이 다음 선거에서 엄정히 심판할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국회 법제사법위원회 여당 간사인 정점식 의원은 “민주당사 전체도 아니고 부패사무실에 한해 압수수색을 하겠다는데 영장집행을 방해하는 것은 자신들이 부패사범과 한통속, ‘더불어 부패옹호당’이라는 것을 증명하는 것일 뿐”이라고 지적했다.&lt;br&gt;이철규 의원은 페이스북에 “어쩌다 대한민국이 조폭을 비롯한 범죄자들과 정치권력이 더불어 권력을 향유하고 비호하는 나라가 돼 버렸다”며 “영화 ‘아수라’가 현실이 된 나라를 더이상 방치해선 안 된다”고 주장했다. 양금희 수석대변인은 민주당의 169석 의석을 언급하며 “‘기득권 좌파’라는 형용 모순이 그대로 드러났다”고 비판했다.&lt;br&gt;당권 주자들은 지난 대선 당시 대장동 의혹을 ‘윤석열 게이트’라고 주장했던 이 대표를 집중적으로 때렸다.&lt;br&gt;권성동 의원은 페이스북에 “민주당은 탄압, 보복과 같은 선동구호를 앞세워 적법한 수사를 정쟁으로 몰고 가려고 한다”고 주장했다. 권 의원은 “자신은 죄가 없는데도 핍박을 받고 있다는 식의 ‘삼류 정치신파’”라며 “‘조국 수호 시즌 2’에 불과하다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김기현 의원은 2017년 이 대표가 성남시장 시절 했던 ‘적폐와 불의를 청산하는 게 정치보복이라면 그런 정치보복은 맨날 해도 된다’ 등의 발언을 적고 “내로남불 이재명曰(왈)”이라고 비꼬았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5대은행 예대금리차 축소 금리 경쟁 공시 효과 보나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021019026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021019026</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020175911_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352106 --&gt;은행권이 예금금리는 높이고 대출금리는 낮추는 등 금리 경쟁에 돌입하면서 지난 9월 예대금리차(대출금리와 저축성 수신금리 차이)가 공시제도 도입 석 달 만에 축소된 것으로 나타났다.&lt;br&gt;20일 은행연합회에 따르면 지난달 취급액 기준 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 등 5대 시중은행의 예대금리차는 평균 1.20% 포인트로 나타났다. 8월 취급액 기준 예대금리차(1.45% 포인트)와 비교하면 0.25% 포인트 축소됐다. 예대금리차 공시제도는 은행권의 과도한 ‘이자장사’를 막겠다는 취지로 지난 7월 도입됐다.&lt;br&gt;이후 8월 예대금리차 평균은 전달과 비교해 오히려 0.24% 포인트 확대됐으나 지난달 들어 축소된 것이다. 정책서민금융(햇살론뱅크·햇살론15·안전망대출)을 뺀 가계 예대금리차도 평균 1.36% 포인트로 전달과 비교해 0.03% 포인트 줄었고, 가계 예대금리차도 평균 1.50% 포인트로 축소되긴 했지만 0.01% 포인트 줄어 미미했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5대 시중은행 가운데 NH농협은행이 지난 8월에 이어 지난달에도 가계 예대금리차(1.90% 포인트)가 가장 컸다. 우리은행 1.67% 포인트, 신한은행 1.54% 포인트, KB국민은행 1.20% 포인트로 뒤를 이었고, 하나은행이 1.18% 포인트로 가장 적었다. 정책서민금융을 제외한 가계 예대금리차도 NH농협은행이 1.85 % 포인트로 가장 컸다. 전체 은행 중에서는 8월과 마찬가지로 전북은행의 가계 예대금리차가 7.38% 포인트로 가장 컸다. 인터넷은행 중에서는 토스뱅크의 가계 예대금리차가 5.07% 포인트로 석 달 연속 가장 높았다.&lt;br&gt;금융당국 관계자는 “공시 제도 도입으로 본격적인 경쟁에 돌입한 결과가 예대금리차로 나타나기 시작한 것”이라고 평가했다. 은행권에서 ‘예대금리차 1등’만은 피하자는 분위기가 형성됐고, 한국은행도 잇따라 기준금리를 올리면서 최근 5대 시중은행은 예금 금리를 4%대 중후반까지 인상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 대출금리도 잇따라 오르면서 생각보다 예대금리차 축소가 크지 않다는 지적도 많다. 예금금리가 오르면 은행의 자금 조달 비용도 오르고, 대출금리의 기준이 되는 코픽스(COFIX·자금조달비용지수)를 끌어올리기 때문이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고용부 산재 감축 토론서 “경영자 처벌 위주 규제는 부작용”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021019025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021019025</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/14/SSI_20221014095051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349603 --&gt;지난 15일 경기 평택 제빵공장에서 발생한 20대 여성 근로자 사망사고 및 사측 대응을 놓고 ‘공분’이 이는 가운데 20일 고용노동부 주최 토론회에서 “경영자 처벌 위주의 규제는 부작용을 발생시킬 수 있다”는 주장이 나와 논란이 일고 있다. ‘중대재해 감축 로드맵’ 수립을 위해 고용부가 마련한 두 번째 토론회에서다.&lt;br&gt;이날 ‘과학적 사고와 디지털 기술이 만드는 안전 사회의 길’을 주제발표한 이병태 한국과학기술원 경영공학과 교수는 “안전에 대한 규제가 반드시 안전을 보장하는 것은 아니며 경영자 처벌 위주의 규제는 부작용을 발생시킬 수 있다”며 “경영자·노동자 간 책임과 의무의 균형을 맞출 필요가 있다”고 말했다. 처벌 위주의 규제가 안전 외주화와 해외 이동, 사업 경쟁력 약화 등의 부작용을 야기할 수 있다는 것이다. 사후처벌 기준이 인과관계와 무관하고 사회적 처벌을 유도한다고도 했다.&lt;br&gt;산업구조 혁신이 산업재해를 줄일 수 있다는 ‘당위성’을 강조하기 위한 취지였지만 ‘부적절하다’는 비판이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 토론회에서 최명선 민주노총 노동안전보건실장은 “28년 만의 산업안전보건법 전부 개정과 중대재해처벌법이 제정됐지만 산업재해 감소로 바로 귀결되지 않는다”면서 “근로자 참여를 통해 법이 현장에 실질 이행되도록 하는 것이 관건으로, 전면적 제도 개선이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;김광일 한국노총 산업안전보건본부장은 “근로자(노조)의 자율적인 안전보건 활동 시간이 보장돼야 한다”며 “특히 소규모 사업장은 노사단체가 중심이 되는 산재 예방이 필요하다”고 했다. 권기섭 고용부 차관은 “주요 선진국은 노사의 자발적 노력을 촉진하는 방향으로 정책을 전환했다”며 “중대재해를 획기적으로 감축하기 위한 사고체계의 전환을 고민할 때”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 빠른 속도·더 편한 이체 방식… 신한은행 모바일 앱 ‘뉴쏠’ 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021019030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021019030</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:26:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020170819_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352064 --&gt;신한은행이 기존의 금융 애플리케이션(앱) ‘쏠’(SOL)을 ‘뉴(New)쏠’로 업데이트했다고 20일 밝혔다. 신한은행은 고객 자문단 1만명을 모집해 1년여간 새로운 앱을 기획하고 개발하는 과정에 참여하도록 했다. 뉴쏠 출시를 기념해 조용병 신한금융 회장, 진옥동 신한은행장, 고객 자문단은 이날 공개행사를 진행했다.&lt;br&gt;뉴쏠은 기존 앱 대비 최대 4배 빠른 속도로 개선됐고, 고객이 직접 원하는 메뉴로 홈 화면을 구성할 수 있다. 수취인을 계좌번호가 아닌 친구, 그룹으로 등록해 바로 이체할 수 있는 방식도 도입했다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루브르에서 만리장성까지… K푸드에 지구촌 들썩인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021015030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021015030</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020223358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352217 --&gt;&lt;strong&gt;‘프랑스 루브르에서 중국 만리장성까지.’ 코로나19 팬데믹 기간 동안 한국 영화와 K드라마, 케이팝 등 K콘텐츠가 전성시대를 맞이하면서 엔데믹 이후 한국의 음식문화, K푸드에 대한 관심이 높아지고 있다. K컬처를 직접 체험하려는 움직임이 확산되는 가운데 세계의 주요 식품박람회에서 K푸드에 대한 호응도 늘고 있다. 이는 농림축산식품부와 한국농수산식품유통공사(aT)가 올해 하반기 전 세계 곳곳에서 개최한 K푸드페어에서 드러났다. aT 관계자는 “유럽과 중남미, 아시아 등 지역을 가리지 않고 한류에 익숙한 관람객들이 한국의 음식문화에 높은 관심을 보였다”면서 “전통적인 한국 음식뿐 아니라 한국의 먹거리에 담긴 스토리, 비건·유기농·저탄소 식생활에 맞춘 최근 한국 음식의 트렌드에도 흥미를 보이는 것이 특징”이라고 설명했다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352220 --&gt;K푸드에 대한 관심은 지난 7월 프랑스 파리의 심장부인 루브르 박물관 지하 컨벤션센터에서 열린 ‘2022 파리 K푸드페어’에서부터 감지됐다. 우리 수출기업의 유럽시장 개척을 위해 aT가 파리에서 최초로 개최한 대규모 오프라인 행사가 시작되자 입장하려는 사람들이 박물관 대기 줄보다 더 길게 늘어섰다. 사전예매 티켓 4000여장이 날개 돋친 듯 판매될 때 ‘흥행’이 예상되긴 했지만 현장에 몰린 인원은 7000명이 넘었다.&lt;!-- 그림 1352218 --&gt;●가족 관람객, 한국 전통음식에 관심&lt;br&gt;관람객들은 김치, 장류, 홍삼 같은 전통식품뿐 아니라 라면, 스낵, 음료 등 최신 인기 상품, K푸드의 미래를 엿볼 수 있는 신재료 식품들을 낯설어하지 않고 반겼다. 유명 셰프와 교수가 참여한 K푸드 토크쇼와 한식 쿠킹 클래스는 물론 비빔밥, 떡볶이, 치킨, 김밥, 빙수 등 다양한 한국식 먹거리를 맛볼 수 있도록 꾸민 특별 홍보관도 관람객들로 인산인해를 이뤘다. 현지에 동행했던 aT 관계자는 “함께 진행됐던 태권도나 케이팝 공연, 한복 체험이 어우러지며 K푸드가 K컬처의 한 종류로 자리매김했다는 점을 느꼈다”면서 “젊은층은 분식류를 즐기고, 가족 단위 관람객들은 한국의 전통음식이나 한식의 역사에 대해 깊은 관심을 보이는 등 세대별로 다른 모습이었다”고 말했다. ‘미식의 나라’인 프랑스 파리에서 남녀노소별로 다양한 형태로 한식을 즐기는 문화가 형성됐다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파리에서의 K푸드페어는 상업적 성과로도 이어졌다. 유럽 13개국 51개사 바이어와 270여건의 상담이 진행된 결과 총 4000만 달러의 수출상담 성과를 거뒀다고 한다. 특히 떡볶이, 소스류, 한식 밀키트 등에 관한 양해각서(MOU) 계약 7건이 현장에서 체결된 데 이어 수출 실적으로 이어졌다고 aT는 설명했다.&lt;br&gt;아시아 지역에서의 K푸드 입지도 강화되고 있다. 원래부터 쌀 가공식품이나 한국 과일에 대한 수요가 있었던 지역이지만 팬데믹 기간 동안 건강한 음식이라는 K푸드의 이미지가 더 강해졌다. 코로나19가 끝난 이후 아시아 지역에서 K푸드의 프리미엄 이미지가 한층 올라간 것이다. 여객기 운항이 줄었던 코로나19 기간 동안 대한항공, 케이베리 등과 업무협약을 맺고 싱가포르로 ‘딸기 화물 전용기’를 띄운 농식품부의 노력도 아시아 지역에서 K푸드의 인기가 유지되는 데 큰 몫을 했다. 농식품부는 샤인머스캣 덕분에 한국 포도에 대한 관심이 높아진 홍콩·베트남 지역으로 이번 달부터 포도 신품종인 홍주씨드레스를 수출할 계획이라고 밝혔다. 이처럼 K푸드가 이미 익숙한 태국 방콕에서 지난달 29일부터 나흘 동안 열린 K푸드페어에서는 K푸드 시식뿐 아니라 K푸드와 현지 유사 식품을 비교·체험해 보는 ‘진짜 K푸드를 찾아라’ 코너가 운영됐다. 국내 우수 수출업체 42개사가 참여해 태국에서 연 온라인 수출상담회에는 태국뿐 아니라 미얀마, 인도 등지에서 바이어 70개사가 참여해 341회 상담, 440억원 규모의 상담 성과를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●K푸드, 음식 넘어 또 다른 문화현상&lt;br&gt;우리와 식문화가 가장 비슷한 이웃나라인 중국과 일본에서도 코로나19 이후 K푸드를 향한 달라진 시선이 드러났다. 일본의 입국 제한 완화에 맞춰 지난달 초 이틀에 걸쳐 일본 도쿄에서 3년 만에 대면으로 개최된 K푸드페어 수출상담회에서 각광받은 새로운 음식은 밀키트였다. 외식이 자유롭지 못했던 코로나19 기간 동안 국내에서 급성장한 밀키트나 가공식품에 일본의 바이어들도 관심을 보인 것이다.&lt;br&gt;아직 입국 제한 조치가 강력하게 유지되는 중국을 상대로 지난 8월 24~25일 온라인으로 이뤄졌던 중국 K푸드페어에서도 일본과 비슷한 추세가 나타났다. 한국과 마찬가지로 최근 중국에서도 건강을 중시하는 경향이 나타나고 간편식 시장이 확대됨에 따라 한국의 건강기능식품과 가정간편식(HMR)에 대한 관심이 높았다.&lt;!-- 그림 1352219 --&gt;aT는 이달 말쯤 말레이시아, 다음달에는 아랍에미리트(UAE)에서 K푸드페어를 이어 갈 계획이다. aT 관계자는 “코로나19 기간 동안 K푸드를 대면 홍보할 기회가 줄어 걱정했는데, 전 세계가 방역 기간 이뤄진 K푸드의 진화에 관심을 보이고 있다”고 설명했다. K푸드가 음식을 넘어 또 다른 문화 현상이 되고 있는 것이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비비고, 만두 앞세워 까다로운 입맛 사로잡아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021015028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021015028</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020223948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352222 --&gt;언어 못지않게 뛰어넘기 어려운 것이 바로 음식문화의 장벽이다. 하지만 K드라마가 ‘1㎝ 자막’의 장벽을 뛰어넘은 것처럼 K푸드(한국 음식문화)도 까다로운 글로벌 입맛을 사로잡고 있다. K푸드는 다른 한류 상품과 구별되는 지점이 있다. 현지의 입맛을 사로잡아야 성공할 수 있는데, 세계 곳곳의 입맛에 익숙해지는 일이 쉽지 않다는 것이다. 가장 성공한 K푸드의 브랜드 중 하나로 꼽히는 ‘비비고’만 하더라도 전략제품 위주의 시장 접근, 브랜드 성장과 동시에 K푸드의 카테고리를 키우는 노력 등 다양한 전략을 가용해야 했다고 CJ제일제당이 20일 설명했다.&lt;br&gt;2012년부터 본격적으로 K푸드 확산을 목표로 삼았던 비비고는 초기 주력 시장으로 미국을 선정했다. 고유의 식문화 색채가 짙지 않은 데다 다인종 국가라는 특성 때문에 새로운 음식에 대한 거부감이 적다는 데 기인했다. 주력 상품으로 ‘만두’를 내세운 것 역시 미국인들이 이미 중국 딤섬에 익숙하다는 점을 노린 것이지만, 그럼에도 만두의 현지 브랜드를 한글 발음 그대로 ‘Mandu’로 표기했다. 미국 시장에서 입지를 굳혀 가는 동안 KCON을 비롯해 LA레이커스 글로벌 파트너십, PGA투어 정규대회 ‘더CJ컵’ 등 다양한 문화 스포츠 이벤트와 K푸드를 연계시킨 것도 비비고의 주요 성공 요인 중 하나로 꼽힌다. 현지 유통망 개척이나 현지 이벤트와의 협업은 CJ제일제당이 대기업이기 때문에 시도해 볼 수 있는 도전이란 평가가 많다. 그러나 10년 전에 비해 K콘텐츠의 위상이 높아지고, K푸드에 대한 현지인들의 친밀감이 커진 점을 감안하면 지금이 중소 식품회사나 식품 스타트업 역시 비비고의 성공 스토리를 되새겨 볼 시점으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘국내 점유율 9%’ 농협김치도 글로벌 시장 공략</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021015026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021015026</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020223910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352221 --&gt;지난달 29일 농협김치 15t이 처음 미국 수출길에 올랐다. 앞서 지난 7월 18일엔 초도물량 7t이 일본으로 수출돼 현지 슈퍼마켓 체인과 라쿠텐 같은 주요 온라인몰에 입점했다. 지난해부터 김치공장 통합 노력을 기울인 끝에 탄생한 브랜드 ‘한국농협김치’를 앞세워 본격적인 김치 세계화에 나서겠다고 농협이 20일 밝혔다.&lt;br&gt;농협김치는 김치업계 1위 브랜드가 아니다. 오히려 올해 국정감사에서 어기구 더불어민주당 의원에게 “지난해 국내 김치 판매액 1조 3776억원 중 농협김치 판매액 비중이 미미하다”며 지난해 9%대인 점유율을 높여야 한다는 지적을 받았을 정도다.&lt;br&gt;그러나 국내 시장점유율 4%의 김치 브랜드가 세계시장 공략을 선언, 도전할 수 있다는 점이 역설적으로 한식의 해외 진출 기회가 확장된 최근의 현실을 보여 준다는 진단도 있다. 이미 주요국에서 K푸드에 호응하는 분위기가 조성되고, 한국산은 믿을 수 있다는 신뢰가 형성돼 있기 때문에 중국산에 비해선 비싼 김치로도 해외시장 공략이 가능해졌다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기조공(전곡·북파주·남양), 수안보, 천북, 부귀, 순천, 웅천농협 등에서 지역별 레시피에 따라 만들던 김치 브랜드를 통합한 농협은 앞으로 국내 시장점유율을 높이는 동시에 수출 확대 노력을 기울일 계획이다. 농협 관계자는 “기존에 분산돼 있던 조직·생산 역량을 집중시켜 생산원가를 낮출 수 있게 됐다”며 수출 확대의 기반이 마련됐음을 설명했다. 이어 “국내외에서 농협김치의 경쟁력이 강화되면 김치 원재료를 생산하는 농업인에게 혜택이 돌아가는 선순환 구조를 창출할 수 있을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혐오가 쏟아져도 해야만 하는 우리들 이야기”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021024</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020213031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352187 --&gt;“영상에 달린 댓글은 나를 포함해 여성 경찰, 나아가 여성 혐오로 번지고 있었다. 나는 도망치지 않았고, 수갑을 시민에게 채우라고 지시하지 않았다. 구로동은 대림동으로, 40~50대의 두 남자는 술 취한 노인이라고 한 것도, 여경의 무능함을 극대화하기 위한 조작이었다.”(책 본문 중)&lt;!-- 그림 1352188 --&gt;‘경찰의 날’인 21일 출간되는 ‘여성, 경찰하는 마음’은 여경을 향한 차별과 혐오 속에서도 묵묵하게 일하고 있는 23명의 이야기가 담겨 있다. 2019년 여경 무용론의 시작이 됐던 ‘대림동 경찰관 폭행’ 사건의 당사자를 비롯해 마약반 형사, 무술 교관 등 다양한 업무를 하는 이들은 31개의 이야기를 담담하게 풀어냈다.&lt;br&gt;이들의 이야기를 엮은 주명희 총경은 20일 서울신문과의 인터뷰에서 “여성 경찰을 향한 혐오의 말들이 쏟아져도 우리의 이야기를 해야 한다고 생각했다”며 “걱정되고 겁도 나지만, 책을 통해 경찰 그리고 여경을 이해하는 계기가 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주 총경을 포함해 책을 쓴 이들은 ‘경찰 젠더연구회’의 회원이기도 하다. 2017년 만들어진 이 모임은 2019년 대림동 경찰관 폭행 사건으로 여경 무용론이 일자 “여경 혐오를 멈춰 달라”는 성명을 발표해 주목을 받기도 했다. 책 출간을 포함해 활동을 계속 이어 가는 이유에 대해서 주 총경은 “우리가 모든 여경을 대표하지는 않는다. 또 여경을 대표하려고 하는 것도 아니다”라며 “여전히 여경에 대한 혐오 정서가 있다는 것을 알지만, 이런 목소리를 내는 사람도 있어야 하지 않을까 생각한다”고 했다. 이어 “단지 여경이라는 단어가 혐오의 의미로 쓰이지 않는 데 도움이 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기억해줘’… 마음을 그리움으로 물들이세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021023</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020213102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352189 --&gt;“기억해줘. 지금 떠나가지만. 기억해줘 제발 혼자 울지 마….”(‘코코’ 주제곡 ‘기억해줘’)&lt;br&gt;진정한 이별은 물리적으로 떨어져야 하는 거리감이 아닌 기억에서 사라지는 데서 온다. 옅어지고 흩어지더라도 누군가의 기억에 잠시라도 붙들려 있을 수 있다면 그 힘으로 충분히 살아갈 수 있음을 보여 주는 애니매이션 ‘코코’(2017)의 깊은 감동이 음악으로 다시 찾아온다.&lt;br&gt;서울신문이 주최하고 코리아쿱오케스트라가 주관하는 ‘코코 인 콘서트’가 11월 1일 서울 롯데콘서트홀에서 열린다. 한국과 멕시코 수교 60주년을 기념해 영화의 배경인 멕시코의 명절 ‘죽은 자의 날’(10월 31일~11월 2일)에 맞춰 펼쳐지는 뜻깊은 행사다. 한국에선 350만명이 넘는 관객이 봤고, 세계적으로 크게 흥행한 ‘코코’의 아름답고 다채로운 영상이 대형 스크린에 나오고 코리아쿱오케스트라의 연주가 공연장을 가득 채운다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘코코’는 음악을 사랑하는 주인공인 미겔이 음악을 하기 위해 사후세계를 여행하는 내용이다. 미겔은 음악만큼은 절대 안 된다는 집안 어른들의 반대에 상처받은 후 기이한 통로로 사후세계로 넘어간다. 사후세계에서 만난 헥토르, 다른 가족들과 음악을 찾기 위한 모험을 펼친다. 헥토르가 딸 코코의 기억이 희미해지면서 영원히 사라질 위기에 처할 때, 미겔이 코코에게 ‘기억해줘’(Remeber Me)를 부르는 장면에선 음악의 힘을 깨닫게 하면서 감동을 선사한다.&lt;br&gt;사후세계를 다뤘지만 유쾌하게 전개되는 내용이라 멕시코 특유의 멜로디가 매력적이고 활기차다. 마음을 그리움으로 물들이는 ‘기억해줘’는 ‘겨울왕국’의 ‘렛잇고’(Let It Go)로도 유명한 작곡가 로버트 로페즈와 크리스틴 앤더슨 로페즈 부부가 함께 작곡한 작품으로 제90회 아카데미 시상식에서 주제가상을 받았다. 이번 공연에선 애니매이션에 수록된 전곡이 공연장에서 어우러져 관람객들에게 ‘코코’가 준 감동을 다시 한번 상기시킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 포디움엔 이병욱 인천시립교향악단 상임지휘자가 선다. 이 지휘자는 국내외 교향악단의 지휘는 물론 교향곡, 협주곡, 오페라, 발레, 현대음악에 이르기까지 폭넓은 활동으로 음악가들이 신뢰하는 음악감독으로 꼽힌다. 우리나라 최초의 협동조합 오케스트라로 창단된 코리아쿱오케스트라는 ‘픽사 인 콘서트’, ‘디즈니 인 콘서트’ 등 꾸준한 애니매이션 콘서트를 선보여 왔고, 이번 공연 역시 멋진 음악으로 가을밤의 깊이를 더할 예정이다. 가격은 4만~12만원.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무인도에 들고 갈  ‘음반 20장’은 뭘까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021027</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020213014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352186 --&gt;KBS 클래식FM(93.1㎒)의 프로그램 ‘명연주 명음반’을 진행하는 정만섭(59)씨가 21일로 방송 20주년을 맞는다. 다음날 새벽에 송출하는 재방송까지 챙겨 듣는 열렬 팬이 있을 정도다. 국내 유일한 전곡(全曲) 감상 프로그램이기도 하다.&lt;br&gt;20주년을 기념해 21일부터 다음달 9일까지 특집 코너 ‘정만섭의 베스트 20’으로 매일 한 장의 음반을 소개할 예정이다. 정씨는 지난 19일 방송 중 “무인도에 스무 장의 음반만 들고 간다면 어떤 음반을 고를까 생각한 것”이라며 “너무 무겁게 여기지 말고 가벼운 마음으로 들어 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;애청자와 팬들 사이에 ‘정쌤’으로 통하는 그가 소개하는 음악과 음원에 대한 신뢰가 높기에 이번 특집에서 어떤 음원들을 선보일지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘명연주 명음반’은 프로듀서가 간여하지 않고 정씨 혼자 선곡하고 해설한다. 수많은 음반들을 직접 들어보고 선별한 음반은 방송에 소개되자마자 품절이 될 정도다. 한때 매장에 ‘명명에서 소개된 음반’ 코너를 만들 정도였다. 음반사들이 보내 온 음반만 듣는 것이 아니라 중고매장, 해외음악 사이트, 해외 소장가들을 수소문해 수준 높은 음원을 찾아낸다.&lt;br&gt;홍익대 독어독문학과를 졸업해 독일 가곡의 가사를 손수 옮겨 소개한다. 녹음 기술에 대한 그의 관심도 상당해 “○○년 모노 녹음”, “○○년 스테레오 녹음”이라고 알려주는 게 이 프로그램의 장점이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt; &lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후환경대사 맡은 나경원 “당권 도전 불변”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021026</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020212948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352183 --&gt;나경원 신임 기후환경대사는 20일 “기후 문제는 대한민국의 미래 어젠다로 너무나 중요한 문제”라며 “이를 해결하는 데 외교적 역량이 필요하다”고 밝혔다. 국민의힘 차기 당권 주자 중 한 명으로 거론되는 나 신임 대사는 지난 14일 장관급인 저출산고령사회위원회 부위원장으로도 위촉돼 정부 고위 직함 2개를 갖고 전당대회 출마까지 행보를 이어갈지 주목된다.&lt;br&gt;나 대사는 이날 외교부 청사에서 개최된 기후환경대사 임명장 전수식에서 “부족하지만 할 수 있는 일에 최선을 다하겠다”며 “탄소중립 사회로 가는 데 정부가 관심을 갖고 있고, 더 적극적으로 글로벌 협력을 하라는 뜻에서 주신 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;정치권에서는 내년 초로 예상되는 국민의힘 전당대회에 나 대사의 출마를 단념시키려는 ‘윤심’(윤석열 대통령 의중)이 작용한 것 아니냐는 해석도 나온다. 나 대사는 이날 통화에서 “저출산고령사회위 부위원장을 맡을 때부터 ‘인구와 기후 문제를 동시에 챙겨 달라’는 대통령실의 요청이 있었다. 기후환경대사는 저출산고령사회위와 별개의 활동이고 둘 다 비상근직”이라며 당 대표 출마와 관련해서는 “이전과 같은 (출마) 입장”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나 대사의 첫 활동 무대는 다음달 이집트에서 열리는 27차 유엔기후변화협약 당사국총회(COP27) 정상회의로, 대통령 특별사절로 참석하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민권익위 부위원장 김태규씨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021025</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020212958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352184 --&gt;윤석열 대통령은 20일 국민권익위원회 부위원장에 김태규 전 부산지법 부장판사를 임명했다.&lt;br&gt;경북 경주 출신인 김 신임 부위원장은 연세대 법학과를 나와 사법연수원(28기)을 마친 뒤 헌법재판소 헌법연구관과 부산지법 부장판사를 지냈으며, 최근까지 변호사로 활동해 왔다. 2018년에는 울산지방변호사회가 선정하는 ‘가장 우수한 법관’에 뽑히기도 했다.&lt;br&gt;그는 문재인 정부 시절 당시 정부가 대북 전단 살포 처벌 방침을 밝히고 여권에서 ‘역사 왜곡 금지법’을 추진하자 “표현의 자유가 신음하고 있다”는 글을 쓰는 등 판사 시절부터 법조계 안팎의 주요 현안에 대해 거침없이 소신을 밝혀 ‘쓴소리 판사’로 불린 바 있다. 2021년 2월 사직 후에는 변호사로서 더불어민주당의 ‘검수완박’ 법안을 공개 비판하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 신임 부위원장은 정부 출범 초기 권익위 부위원장으로 내정됐으나, 전임인 이정희 전 부위원장이 지난달 초 사의를 표시함에 따라 뒤늦게 임명된 것으로 전해졌다. 대통령실 관계자는 “전임 부위원장 공석에 따른 인사”라며 “김 부위원장은 법조인으로서 법률적 전문성을 충분히 갖추고 있고, 고충처리에 있어서 균형적인 판단을 할 것으로 기대하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데건설, 롯데케미칼에서 5000억 차입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500241</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:38:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020203830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352167 --&gt;롯데건설은 운영자금을 조달할 목적으로 롯데케미칼과 5000억원 규모의 금전소비대차계약을 체결했다고 20일 공시했다.&lt;br&gt;롯데건설은 이날 이사회를 열고 롯데케미칼에서 5000억원을 내년 1월 18일까지 3개월간 단기 차입하기로 의결했다. 이자율은 6.39%다.&lt;br&gt;이번 계약은 지난 18일 실시한 2000억원 규모 유상증자의 연장선으로, 원자재 가격 상승과 부동산 경기 침체 우려 속에서 안정적인 재무구조를 위한 선제 대응 차원에서 이뤄졌다는 게 회사 측의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;롯데건설이 증권사 등에서 자금 조달을 하지 않고 이런 방식으로 자금 마련에 나선 것은 최근 부동산 경기 침체와 무관치 않은 것으로 보인다.&lt;br&gt;롯데건설 관계자는 “원래 한 번에 7000억원의 유동성을 확보한다는 검토는 있었지만, 협의하는 과정에서 유상증자와 금전소비대차계약 성격의 차이가 있다보니 이틀의 시차가 생겼다”며 “최근에 건설사 자체의 건전성을 떠나서 건설사라는 이유만으로 자금 융통이 쉽지 않은 상황이다. 증권사와 협의를 하기 전에 실탄을 확보해 놓는다는 차원에서 선제적 대응을 한 것이라고 할 수 있다”고 말했다. 이어 “재무 안정성 강화를 위해 국내·외국계 은행과도 자금조달 관련 협의를 진행 중이며, 그룹 및 계열사와의 다양한 협력을 추진하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 진 콜드플레이 콘서트에서 싱글 발표, CGV 극장에서 본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500245</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020211459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352182 --&gt;국내 CGV 상영관들에서 오는 29일(한국시간) 방탄소년단(BTS)의 맏형 진이 세계적인 록밴드 콜드플레이의 콘서트 현장에서 첫 솔로 싱글 ‘디 아스트로넛’을 발표하는 모습을 라이브스트리밍으로 상영한다.&lt;br&gt;진은 28일(현지시간) 아르헨티나 부에노스아이레스의 리버 플레이트 스타디움에서 진행되는 콜드플레이의 월드 투어 ‘뮤직 오브 더스피어스‘(Music Of The Spheres)에 스페셜 게스트로 참여해 ‘디 아스트로넛’을 라이브 공연으로 처음 공개한다. 지난해 콜드플레이와 BTS의 ‘마이 유니버스’에 이어 두 번째로 협업한 작품이다.&lt;br&gt;월드와이드 라이브 이벤트로 펼쳐지는 이번 공연은 전 세계 약 75개국, 3500개 이상의 스크린을 통해 동시 공개된다. coldplaycinema.live에서 동시 상영 국가 명단을 확인할 수 있다. BTS, 오아시스, 조지 마이클 외에 뮤지컬 ‘브로드웨이 42번가’ 등 콘서트와 공연 실황을 전 세계에 배급해온 트라팔가와 CJ 4DPLEX 공동 제공으로 기대를 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진과 함께 하는 ‘디 아스트로넛’ 외에 이번 월드 투어 콘서트에서는 콜드플레이 공전의 히트곡인 ‘옐로’, ‘더 사이언티스트’, ‘픽스 유’, ‘비바 라 비다’, ‘스카이 풀 오브 스타즈’ 및 BTS가 피처링에 참여한 ‘마이 유니버스’ 등이 레이저쇼, 불꽃놀이, 팬들의 LED 손목밴드 등과 함께 펼쳐지며 관객들에게 기쁨과 환희가 넘치는 경이로운 체험을 선사한다.&lt;br&gt;영국 아카데미시상식(BAFTA) 수상 및 그래미 시상식 후보로 이름을 올린 폴 더그데일 감독이 연출을 맡아 현장의 역동성과 아름다움을 스크린에 옮길 예정이다. 이번 콘서트 실황 중계는 콜드플레이의 월드 투어 탄소 배출 절감을 위한 파트너사인 DHL이 후원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;CGV 측은 2D와 스테이지로 나눠 예매 창구를 가동했는데 벌써 열기가 뜨겁다고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마동석 “작년에 예정화와 이미 혼인신고” 17살차 극복</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500246</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:30:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020213013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352185 --&gt;배우 마동석(51)이 오랜 연인 예정화(34)와 혼인신고를 마쳤다고 밝혔다.&lt;br&gt;마동석은 20일 서울 강동구에서 개최된 ‘제12회 아름다운 예술인상’ 시상식에서 예정화와의 결혼을 공식적으로 발표했다.&lt;br&gt;마동석은 “이미 작년에 (예정화와) 혼인신고를 마쳤다”면서 “코로나19와 바쁜 일정 때문에 결혼식은 미뤘다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람의 결혼 발표는 공개 열애 5년 반 만이다. 마동석은 2016년 11월 17세 연하 예정화와 공개 열애를 시작했다.&lt;br&gt;이후 두 사람은 변함 없는 애정을 과시하며 만남을 이어갔다. 마동석은 지난해 미국에서 열린 마블 영화 ‘이터널스’ 월드 프리미어에 예정화와 동반했다. 지난 6월에는 가수 겸 배우 윤계상 결혼식에 예정화와 함께 참석하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 마동석은 이날 시상식에서 영화 예술인상을 수상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이상순♥’ 이효리, ‘시험관 시술’ 안 하겠다는 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500247</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500247</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:32:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020213141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352190 --&gt;이효리가 솔직한 입담으로 명불허전 슈퍼스타의 매력을 발산했다.&lt;br&gt;최근 방송된 MBC에브리원 ‘떡볶이집 그 오빠’에는 이효리가 출연해 슈퍼스타의 삶과 남편 이상순, 2세 계획에 대해 이야기했다.&lt;br&gt;이날 이효리는 등장과 함께 “어떻게 평생 슈퍼스타냐?”는 질문을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지석진은 “유재석도 10년 무명시절이 있었고 노력을 했잖냐”면서 4년 공백기에도 행동 하나하나 이슈가 되는 진정한 이효리에게 감탄했다.&lt;br&gt;이에 이효리는 “나는 무명 시절이 없었다. 한달 연습하고 ‘블루레인’으로 데뷔 후 2주 만에 1위를 했다”면서 “유명한 건 감사한 일이다. 좋은 관심을 받을 때는 감사하지만, 가십으로 주목 받을 때는 부담스럽기도 하다”고 솔직한 마음을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수년 간 ‘이효리 비켜’라는 타이틀로 후배들의 기준이자 비교 대상이 된 이효리는 “지구 끝까지 비켰다”면서도 “그런 기사가 많이 나면 고맙다”고 말했다.&lt;br&gt;이날 ‘2세 계획’에 대해 이효리는 “시험관까지 하고 싶지는 않다. 자연스럽게 생기면 감사하게 키우고 싶다”고 소신을 밝혔다.&lt;!-- 그림 1352191 --&gt;주변에 58세에 첫 아이 낳은 사람도 있어서 용기를 내고 있다고. 그러면서 “아기를 갖고 싶었던 건, 주변에서 보이는 아이를 사랑하는 엄마의 마음을 느껴보고 싶었다. 나는 너무 내가 중요한 삶을 살았다. 나는 이효리고 연예인이라는 것이 무의식 중에 깔려있었다. 그래서 내가 없어지는 경험을 해보고 싶다고 생각했다”고 전했다.&lt;br&gt;하지만 최근 한 책에서 ‘내 아이는 없지만 모두의 어머니로 살아가겠다’는 글을 보고 또다른 깨달음을 얻었다고 밝히며 “아이가 있어야만 진정한 사랑을 느끼는 건 아니더라”며 편안한 마음을 보였다.&lt;br&gt;이효리는 ‘슈퍼스타’와 ‘제주댁’ 간극이 큰 만큼 밸런스가 잡힌다고 이야기했다. 오히려 “할 수 있어서 감사한 마음이다. 감사함을 많이 나누고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막으로 “이효리의 꿈은 무엇인지?” 묻자 그는 “또다른 꿈을 바라기에는 미안할 정도로 감사한 삶을 살고 있다. 진심이다. 꿈이라고 찾는 것조차 미안할 정도로 나를 사랑해주는 남편과 최상의 삶을 살고 있어서 꿈을 품기조차 미안하다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “지금까지도 너무 좋았다. 내일 당장 죽어도 여한이 없다”며 슈퍼스타의 멋진 면모를 드러냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021036</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:44:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1352035 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021037</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:44:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1352061 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 트러스 영국 총리 “사임하겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500248</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:45:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020214351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352192 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021038</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:45:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1352062 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>앱 하나로 LPGA ‘BMW 챔피언십’ 백배 즐기기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021020011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021020011</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020174720_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352098 --&gt;국내 유일의 미국여자프로골프(LPGA) 대회인 ‘BMW 레이디스 챔피언십 2022’가 갤러리를 위한 전용 앱을 한결 편리하게 업그레이드해 내놨다.&lt;br&gt;BMW 레이디스 챔피언십은 지난해 코로나19 상황에 대응하기 위해 국내 골프대회 최초로 공식 애플리케이션을 만들어 선보였다. 올해는 특히 환경·사회·지배구조(ESG) 지속가능성을 추구하는 대회의 취지에 맞게 종이 입장권을 없애고 구매한 티켓을 앱을 통해 주고받을 수 있게 했다.&lt;br&gt;아울러 앱을 사용하면 ▲대회장 소개 ▲코스 정보 ▲위성항법장치(GPS) 기능을 이용한 실시간 선수 위치 확인 ▲조 편성 결과 ▲리더보드 등 경기 관련 정보도 실시간으로 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;셔틀버스 승하차장 내 GPS 혼잡도를 상시 모니터링하며 앱으로 제공해 갤러리들이 실시간 교통 정보와 버스 지연 상태 정보를 알 수 있게 했다. 이렇게 되면 대회장 방문과 귀가 시 대기 시간이 대폭 준다.&lt;br&gt;이 밖에 앱에 상품기획자(MD) 스토어를 구축해 상품 검색, 결제, 픽업이 한 번에 가능한 원스톱 쇼핑 서비스도 마련했다. 앱을 통해 갤러리를 대상으로 한 ‘우승자 맞히기’, ‘최저 타수 맞히기’ 등의 이벤트도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철서 나온 부산가스, 반도체용 과산화수소로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021020010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021020010</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반도체 공정의 필수 소재인 과산화수소가 국내 처음으로 제철 과정에서 나오는 부산 가스로 생산된다. 제철 공정에서 발생하는 부산 수소를 원료로 활용함으로써 경제성과 친환경성을 높였다.&lt;br&gt;포스코케미칼과 OCI의 첨단화학소재 합작사 피앤오케미칼은 20일 전남 광양시 국가산업단지에서 과산화수소 공장 준공식을 열었다. 피앤오케미칼은 광양 국가산업단지 4만 1530㎡ 부지에 연산 5만t 규모의 과산화수소 공장을 세웠다. 과산화수소는 표백과 소독 등에 사용되는 산화제로, 이 공장에서는 반도체 웨이퍼와 디스플레이 기판의 세정·식각 공정에서 필수 소재로 활용되는 전자급 제품과 일반적인 표백·소독 등에 쓰이는 공업용 제품을 생산한다.&lt;br&gt;이를 통해 국내 반도체 고객사에 경제성이 높고 친환경적인 고순도 과산화수소를 안정적으로 공급할 수 있게 됐다. 업계는 국내 반도체용 과산화수소 수요가 2025년 20만t에 이를 것으로 추산한다. 피앤오케미칼은 국내 최초로 제철 공정에서 발생하는 코크스오븐가스에서 추출한 원료로 과산화수소를 생산한다. 기존의 액화천연가스(LNG) 추출 방식과 비교하면 원료 재활용이 가능해 경제적이며, 탄소 배출량도 29% 줄인 친환경 방식이다. 광양제철소와 배관망을 연결해 제철 공정에서 발생하는 코크스오븐가스를 공급받아 수소를 추출·정제하고, 수소 추출을 마친 코크스오븐가스는 다시 제철소에 공급해 열원으로 재활용한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포스코케미칼은 이로써 배터리 소재 외에도 반도체 등 첨단화학소재 분야로 제품 포트폴리오를 확대하고 새로운 성장 동력을 마련하게 됐다. 민경준 포스코케미칼 사장은 “고부가가치 소재 분야로 사업 모델을 고도화하고 성장 동력을 확보하게 됐다”며 “OCI와의 긴밀한 협력으로 반도체 산업의 필수 소재를 안정적으로 공급해 국내 산업 발전에 기여하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;피앤오케미칼은 2020년 7월 포스코케미칼 51%, OCI 49%의 지분으로 설립한 합작사로 과산화수소뿐 아니라 음극재용 피치 등의 첨단화학소재 사업을 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루아침에 거래처 잃었다”… 유통·낙농·운송도 ‘푸르밀發 날벼락’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021020009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021020009</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/17/SSI_20221017222258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350613 --&gt;유제품 기업 푸르밀의 갑작스런 ‘사업 종료’의 파장이 확산되고 있다. 당장 350여명의 푸르밀 직원은 ‘부당해고’를 주장하고 나섰고 하루아침에 거래처를 잃은 낙농가와 화물차 기사들도 집단행동을 예고했다. 푸르밀과 자체브랜드(PB) 상품 공급 계약을 맺은 유통업체도 푸르밀의 일방적인 통보에 난감한 표정을 짓고 있긴 마찬가지다.&lt;br&gt;20일 업계에 따르면 푸르밀은 오는 12월 말까지 홈플러스와 이마트, CU, 이마트24 등 다수 유통업체와 제품 공급 계약이 남아 있다. 그러나 이들 업체는 사업 종료와 관련해 푸르밀 측으로부터 어떤 사전 통지도 받지 못했다는 입장이다. 이마트는 ‘노브랜드 굿모닝 굿밀크’ 등 푸르밀과 함께 9종 상품을 판매하고 있는데 한 달 판매량이 40만팩이 넘는다. 홈플러스 역시 15종의 제품을 푸르밀과 계약한 상태로 이 가운데 5종은 PB 제품이다. 업계 관계자는 “당장 큰 영향은 없지만 대체할 거래처를 찾는 데 6주로는 시간이 촉박한 상태”라며 당혹감을 감추지 못했다. 푸르밀의 공장 가동은 다음달 25일까지다.&lt;br&gt;푸르밀이 소비하던 잉여 원유 처리도 문제다. 농림축산식품부에 따르면 전북 임실의 25개 농가가 푸르밀에 원유를 납품한다. 25개 농가에서는 하루 평균 110t의 우유를 생산한다. 단순 계산으로는 연간 4만t의 원유가 푸르밀 사태로 수요처를 잃게 된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저출산에 따른 우유 판매 부진에 안 그래도 남는 우유를 처리하는 데 골치를 앓는 유업계에도 부담이다. 농민들은 오는 25일 서울 문래동 푸르밀 본사 앞에서 항의 시위를 열 계획이다. 100여명의 배송 기사와 500여개의 대리점주들도 날벼락을 맞았다. 대리점주 사이에서는 공식적인 사업 종료 공문조차 받지 못했다는 주장도 나온다.&lt;br&gt;정황근 농식품부 장관은 이날 국회 농림축산식품해양수산위원회 종합감사에서 “농가들이 가공용 원유 쪽으로 전환하겠다면 내년 낙농제도 개편에 맞춰 획기적으로 지원하고 싶다”며 “지금처럼 (음용) 흰 우유를 생산하려고 한다면 다른 업체와 연결하도록 지원하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;푸르밀 노조는 50일 전까지 해고를 통보하고 성실히 협의해야 한다는 내용의 근로기준법을 위반했다는 이유로 부당해고를 주장하고 있다.&lt;br&gt;노조는 “지난 44년간 쟁의나 파업을 하지 않았고 임금 삭감과 공장 인원 축소를 감내했지만 신준호 회장의 급여는 그대로였고 심지어 퇴사하면서 퇴직금 30억원까지 챙겨 갔다”고 비판했다. 현재 고용노동부는 푸르밀의 전 직원 해고 통보 절차와 과정이 적법한지 조사 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화디펜스 ‘천무’ 288대 폴란드행… 다연장로켓 첫 유럽 진출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021020014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021020014</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020175522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352103 --&gt;한화디펜스가 폴란드와 ‘천무’ 다연장로켓 공급을 위한 기본계약을 체결했다. 한화디펜스는 19일(현지시간) 폴란드 바르샤바에서 천무 다연장로켓 발사대 288대와 유도탄 수출을 위한 기본계약을 맺었다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 기본계약은 수출 대상 장비와 규모를 합의하는 포괄적 성격의 협약으로, 천무 체계에 대한 전체적인 공급 물량과 기간을 합의했다고 회사는 설명했다. 향후 신속한 협상을 통해 구체적인 이행 사항이 담긴 실행계약을 체결할 방침이다. 천무 다연장로켓이 유럽으로 수출되는 것은 이번이 처음이다. 폴란드 국방부는 천무를 국경에 배치하고 현지화 개발을 할 계획이다. 폴란드형 천무 체계는 239㎜ 유도미사일과 300㎞급 장사거리 유도미사일을 탑재한다. 발사대는 폴란드 사격 통제시스템과 통합하고, 폴란드 옐츠(Jelcz) 트럭을 플랫폼으로 사용한다는 계획이다.&lt;br&gt;지휘 차량, 구난 차량, 정비지원 차량 등에 대해서도 별도의 협약을 추진한다. 이에 한화는 최대한 빠른 기간 내 폴란드에 천무 체계를 납품할 예정이며, 현지 국영방산업체 PGZ사와 컨소시엄 등을 통해 현지화할 방안을 모색한다. 아울러 폴란드와의 협업을 통해 차세대 무기체계 개발, 제3국 공동 진출 등 방산 협력을 발전시켜 나간다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;천무는 차세대 군단급 다연장로켓 체계로 2009년 개발에 착수해 2013년 개발 완료된 무기체계다. 표적의 성질과 형태에 따라 230㎜급 유도탄과 130㎜ 로켓포탄 등 다양한 탄종의 운용이 가능하다. 적의 화생방 및 소총 공격에도 대응할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차, 월드컵 첫 공식 친환경 차량 등 616대 제공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021020013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021020013</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020231506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352234 --&gt;현대차는 카타르월드컵의 성공 개최를 위해 친환경 차량 236대를 포함해 616대를 국제축구연맹(FIFA)에 제공하기로 했다고 20일 밝혔다. 월드컵 공식 운영 차량으로 친환경차가 사용되는 것은 처음이다. 사진은 카타르 현지 경기장 주변에 주차된 아이오닉5와 일렉시티.&lt;br&gt;현대차 제공&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>육아·간병도 경력… 엄마들의 새 도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021008040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021008040</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:58:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020181653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352125 --&gt;세 아이의 엄마 하윤정(40)씨는 간호조무사로 일하다가 10년 전 둘째를 출산한 뒤 일을 그만뒀다. 이후 육아에 전념했던 하씨는 둘째가 중학생이 되면서 여유가 생겼고 다시 일하기로 마음먹었다. 지난 4월부터 두 달간 구청에서 진행하는 경력인정 프로그램도 이수했다. 육아와 간병 같은 돌봄 경험을 경력 단절이 아닌 경력의 연장선상에서 바라보도록 하는 수업이었다. 구청에서는 지난 10년의 육아 기간에 대한 ‘경력인정서’도 발급해 줬다. 그동안의 육아가 허투루 쓰이지 않은 시간임을 깨닫게 된 하씨는 자신감을 갖고 취업에 도전했고 지난 7월 서울시에서 뽑는 안내원으로 채용됐다.&lt;br&gt;하씨는 20일 “일주일에 3~4번씩 병원에 다니고 응급처치도 척척 해내면서 아이들을 이만큼 키웠는데 뭔들 못 하겠나 싶어 아예 새로운 분야에 도전했다”면서 “육아 기간은 저 자신이 성장한 시간이기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;육아, 가사, 간병 등 돌봄 노동을 또 하나의 경력으로 삼아 새롭게 도전하는 이들이 있다. 사회적으로 인정받지 못하는 무급의 돌봄 노동 가치에 주목하고 경력인정서를 발급해 주는 구청의 새로운 실험도 이들에게 용기를 줬다. 돌봄 노동 경력인정서가 아직 대다수 기업에서 인정되지 않는다고 해도 경력단절여성을 ‘경력보유여성’으로 바라보려는 시도 자체는 더 많은 주부가 도전할 수 있게끔 하는 동력이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울 성동구에서 지난해 11월 전국 최초로 조례를 만들어 돌봄 노동을 경력으로 인정하는 제도를 운용한 뒤로 지금까지 11명이 경력인정서를 발급받은 것으로 파악됐다. 지난해 시범사업 때 3명이 발급받고 전원 취업했으며 올해도 8명이 경력인정서를 발급받았고, 1명이 취업했다. 올해 발급 대상자 8명 중 경력단절 기간이 10년 이상인 사람은 4명이나 된다. 연령대별로는 40대가 7명, 30대 1명이다.&lt;br&gt;올해 경력인정서를 발급받은 전해정(46)씨는 아들과 딸 둘을 키우면서 육아가 경력 단절이 아닌 새로운 꿈을 꾸는 전환점이 됐다고 했다. 첫째를 더 잘 키우고 싶다는 욕심에 방송통신대에서 유아교육 공부를 시작하면서다. 내친김에 돌봄교사 자격증까지 취득한 전씨는 육아 자체가 경력이 된 만큼 방과후학교(돌봄교실) 교사로 일하고 싶다는 소망을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;액세서리 매장을 운영했던 이정온(40)씨는 세 살배기 둘째를 키우느라 육아와 병행할 수 있는 일자리를 찾고 있다고 했다. 경력인정 프로그램을 이수하면서 생전 처음 이력서를 써 봤다는 이씨는 “예전 경험을 살려 쇼핑몰을 해 볼까 싶어 쇼핑몰에 빅데이터를 활용하는 수업도 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;구청은 관내 10개 기업과 업무협약을 맺고 경력인정서가 효력을 발휘하도록 하고 있지만 많은 기업에서 돌봄 노동이 정식 이력으로 인정되려면 시간이 걸릴 전망이다. 국회도 지난달 관련 법안이 상임위에 회부되면서 경력단절여성 용어를 경력보유여성으로 바꾸기 위한 논의를 시작했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버스·병원 등 빼고… 실내 마스크 벗나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021008045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021008045</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020164716_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352049 --&gt;조규홍 보건복지부 장관이 대중교통 등 특정 장소에서만 마스크 착용을 의무화하는 방안을 검토하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;조 장관은 20일 국회 보건복지위원회 국정감사에서 “의료기관을 출입할 때나 대중교통, 사회복지시설 등 장소를 구분해서 마스크 착용을 의무화하는 해외 사례를 감안해 적극 검토해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;질병관리청의 ‘경제협력개발기구(OECD)등 주요 국가별 마스크 착용 의무화 현황’ 자료에 따르면 OECD 국가 중 모든 실내에서 마스크 착용을 의무화한 나라는 한국이 유일하다. 의료시설은 대다수 국가가 마스크 착용을 의무화하고 있고, 대통교통은 이탈리아, 그리스, 독일, 싱가포르, 말레이시아, 대만, 호주 등이 마스크 착용을 의무화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘 김미애 의원은 모든 시설에서 마스크 착용을 의무화한 것은 행정편의적 발상이라고 비판하며 “영유아의 언어 발달, 사회성 발달에 대한 우려가 큰 만큼 결단을 내려야 한다”고 촉구했다. 이에 조 장관은 “지금 마스크 착용 의무를 유지하는 것은 재유행 가능성이나 국민 불편, 수용도 등을 고려해 전문가들의 의견을 듣고 결정한 것”이라면서도 “의원님 말씀에 동의하는 분들도 많다”고 여지를 남겼다.&lt;br&gt;백경란 질병관리청장은 이날 국감에서도 주식 거래내역 자료를 제출하라는 국회 복지위 위원들의 요구를 거부해 질타를 받았다. 앞서 인사혁신처는 백 청장의 배우자가 보유하고 있던 주식 일부에 대해 ‘직무관련성’이 있다고 판단했다. 백 청장 본인 소유의 제약·바이오 주식도 이해충돌 논란이 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강훈식 더불어민주당 의원은 “국감 첫날(5일) 백 청장의 주식거래내역 자료제출을 요구했는데, 3주가 지난 오늘 국감 마지막 날까지 거부하고 있다”며 “질병관리청장이 아니라 ‘주식관리청장’이라는 이야기를 듣는데, 이런 비난이 당연하다”고 꼬집었다. 같은 당 강선우 의원도 “질병관리청의 국회 무시가 도를 넘고 있다”고 목소리를 높였다. 여당 의원인 강기윤 국민의힘 의원도 “자료 제출하라. 뭐가 그렇게 떳떳하지 않나”라고 질타했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘국립대 사무국장 배제’ 반발… 교육부 공무원 집단행동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021008043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021008043</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020174441_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352097 --&gt;교육부가 국립대 사무국장에 교육부 공무원을 파견하지 않기로 하자 공무원들이 반대 집회를 열고 집단행동에 나섰다. 윤석열 대통령의 ‘교육부 힘빼기’ 기조에 대한 반발이라는 해석이 나온다. 지나친 ‘밥그릇 챙기기’라는 비판적인 시각도 있다.&lt;br&gt;교육부공무원노동조합, 국가공무원노동조합, 전국공무원노동조합 대학본부는 20일 정부세종청사 교육부 앞에서 집회를 열고 국립대 사무국장 인사제도 개편 철회를 요구했다.&lt;br&gt;교육부는 지난달 26일 국립대 사무국장 임용 대상을 타 부처 공무원과 민간에 개방하고 교육부 공무원은 배제한다고 밝혔다. 그러면서 부이사관 7명과 고위공무원단 3명 등 국립대 사무국장 10명을 대기발령 조치했다. 대학에 임용권을 맡겨 자율성과 독립성을 보장하겠다는 취지이나 교육부 내부에선 비판이 터져 나오며 이례적으로 집회까지 열렸다. 노조에 따르면 이날 교육부 공무원 180여명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노조는 이번 대기발령이 사유 설명 등 정상적인 절차를 거치지 않았고 공무담임권 등을 훼손했으며, 교육부 공무원만 임용에서 배제해 형평성에 어긋난다고 비판한다. 노조는 성명에서 “현 정권이 보복성 부처 길들이기, 공무원 길들이기를 지속하고 있다는 의심을 지울 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;인사 적체도 반발 요인으로 꼽힌다. 교육부 공무원이 사무국장으로 가는 국립대 21곳에는 그동안 3급 이상 공무원이 파견됐기 때문에 보직 20여개가 사라진 셈이기 때문이다. 송경원 정의당 정책위원은 “정부가 공모를 확대해 국립대 사무국장에 대한 문호를 열고 총장이 선택하는 방식으로 추진해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 대학 행정과 재정 권한을 쥔 보직을 교육부가 임명해 공무원 인사 적체 해소와 대학 감시 수단으로 활용해 왔다는 의견도 있다. 전국국공립대학교수노조 등은 이를 국립대 경쟁력 쇠퇴 요인 중 하나로 보고 교육부 개편안을 환영하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마가렛 설리번의 책 ‘뉴스룸 비밀’, 기자들은 나라에 경고해야 한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500249</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500249</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:07:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020220650_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;18일(현지시간) AP 통신의 책 소개 기사를 원문 그대로 옮긴다. 우리 국내 사정도 엇비슷한 점이 적지 않아 반면교사가 될 수 있겠다고 판단했다. 문장을 최대한 우리말로 쉽게 옮기려 했으나 역량 부족으로 미치지 못하는 것 같아 부끄럽다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352203 --&gt;마가렛 설리번은 어느날 워싱턴 포스트(WP)에서 한솥밥을 먹었던 비평가 카를로스 로자다가 회고와 선언이 뒤섞인 책에 대해 격분하는 트윗을 올렸을 때 움찔했다. 그녀가 쓰던 책이 딱 그랬기 때문이었다.&lt;br&gt;설리번이 쓴 책 ‘뉴스룸 비밀’(Newsroom Confidential)은 버팔로 뉴스에서 뉴욕 타임스(NYT)와 WP에 이르는 자신의 경력을 추적하는 내용이지만 트럼프 시대의 동료 언론인들에게 던져진 어려움을 먹잇감으로 삼고 있었다. 그녀는 기자들이 트럼프 재임 기간 민주주의에 던진 위협을 인식하는 데 느려 터진 것을 너무 많이 봐왔고, 지금은 트럼프가 재집권 준비를 하고 있고 추종자들이 그의 큐 사인을 따르는 현상이 빚어지는데도 기자들이 준비되지 않아 걱정된다고 말했다.&lt;br&gt;그녀는 “여전히 공화당을 비롯하 기득권층을 불쾌하게 하고 싶지 않고, 트럼프 공화당을 불쾌하게 하고 싶지 않고, 오히려 위기에 처한 민주주의를 정상으로 유지하고 싶어하는 경향이 있는 것 같다. 난 그것이 올바른 접근법이라고 생각하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;몇몇 언론사들은 이제 선거 과정에 대한 위협을 다루는 특별한 비책들을 갖고 있다. 설리번은 펜실베이니아주 해리스버그에 있는 라디오 방송 WITF를 칭찬했는데 2020년 대통령선거 결과를 부인하는 지역구 의원들이 있다는 사실을 정기적으로 청취자에게 상기시키고 있다.&lt;br&gt;그녀는 앞으로 언론인들은 진실을 옹호하고 그것을 인정하기를 거부하는 정치인들의 말을 확성기처럼 옮기는 일을 하지 않아야 한다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 문제는 지난 주말 CNN 방송의 데이나 배시가 공화당의 애리조나주 지사 후보였던 카리 레이크와 힘겨루기를 했을 때 드러났듯 사라지지 않았다. 배시는 가짜 사기 보도들에 대해 반복적으로 물었고, 레이크에게 자신의 선거 결과를 받아 들일 것인지 여부를 압박했는데 레이크는 배시가 낡은 뉴스에 집중하고 있다고 불만을 터뜨렸다.&lt;br&gt;설리번은 “난 그것이 공격적인 것에 관한 것이라고 생각하지 않는다”고 말했다. 이어 “난 그것이 사물의 프레임을 다르게 짜는 것이라고 생각하기 때문에 우리는 이 판돈 많은 정치를 게임으로 보지 않으며, 경마로 보지 않으며, 오락 거리로 보지도 않는다. 우리는 그것이 극도로 많은 파장을 낳으며 우리 눈앞에서 전개되는 것으로 본다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;언론에 대한 비판은 새로운 일이 아니다. 예를 들어, 이라크 전쟁 이전 언론의 성과는 널리 비난 받았다고 필라델피아 인콰이어러의 칼럼니스트 윌 번치는 말했다. 그러나 우려를 제기하는 많은 사람들이 설리번 같은 위상을 갖고 있지는 않다고 했다.&lt;br&gt;번치는 “이런 비판은 외부에서 오는 것이 아니다”며 “그것은 여러 면에서 궁극적인 내부자로부터 나온다. 최고 수준의 사람들은 마가렛과 같은 사람과 함께 하려 할 것”이라고 말했다. 하지만 그는 “그녀의 말에 귀기울이는 것과 대응해 뭔가를 하는 것은 완전히 다른 둘”이라고 인정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우려되는 것은 언론에 대한 적대감이 돌아올 수 없는 지경에 이르렀는지 여부다. 설리번은 너무 많은 미국인들이 진실보다 자신의 믿음을 드러내거나 더 관심을 갖는 경향이 있다고 말했다. 그녀는 “이 둘 모두 아주아주 골칫거리”라고 말한 뒤 “우리가 너무 멀리 사라져버린 것 같다고 생각하느냐고? 난 그렇게 생각하고 싶지는 않다”고 말했다.&lt;br&gt;뉴욕 라카와나 근처에서 태어나 자란 설리번은 1980년에 지금은 버팔로 이브닝 뉴스라고 불리는 곳에서 여름방학 때 인턴으로 일했다. 그녀는 뉴스룸에서 계속 성장해 1999년 편집장이 됐다. 그녀는 나이 많은 남성 편집자가 자신의 아이디어를 가로채 공로를 인정받은 것 같은 성차별을 묘사했다. 그들이 신문사 일을 하는 데 좋은 세월이었다.&lt;br&gt;그녀는 “저널리즘은 실행 가능한 직업 경력을 제공했다”며 “아마도 부자가 되는 썩 좋은 방법은 아니었지만 확실히 살아갈 수 있는 임금을 얻는 방법이었다. 일종의 보너스로 그것은 날 아주 멋지게 만들었다”고 말했다.&lt;br&gt;그녀는 2012년 뉴욕 타임스의 퍼블릭 에디터 자리가 비었을 때 주저하지 않았으며 열심히 추구했다. 지역신문들은 위축되고 있었고, 그녀는 버팔로 뉴스를 위축된 상태에서 키를 잡을 만한 배짱이 없었다.&lt;br&gt;퍼블릭 에디터는 고맙다는 인사를 듣는 자리가 아니다. 여러분은 뉴스룸에 자리하면서 주위 사람들의 작업을 공개적으로 평가한다는 지청구를 듣고 있다. 저널리즘의 최고 수준에 있는 사람이든 여러분에게 커피를 타주는 사람이든간에 비판받는 것을 좋아하는 사람은 아무도 없다.&lt;br&gt;설리번은 그곳에서 일한 내내 NYT에 대해 과감한 필봉을 휘두른 것으로 유명해졌다. 믿을 만한 소식통을 남용했고, 힐러리 클린턴의 이메일 보도 및 국가안보 이슈 같은 문제까지 다뤘으며, 스타일 섹션에서 선전하는 소위 패션 트렌드를 놀림거리로 삼았다. 그녀는 그렇게 4년 동안 하루도 마음 편히 보낸 적이 없었다고 적었다.&lt;br&gt;그녀는 한 인터뷰를 통해 “난 아웃사이더가 되는 것을 좋아했다”고 말했다. 이어 “그것은 내게 중요하다. 난 NYT에서 아웃사이더였고, 내가 조금씩 잃는 것처럼 느껴졌을 때 -난 더 오래 있어달라는 요청을 받았다- 난 이들이 친구 처럼 느껴지기 시작했다고 생각했기 때문에 내 자신의 의지를 벗어났고 그것이 건전하다고 생각하지 않았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;NYT는 그녀의 뒤를 잇는 퍼블릭 에디터를 한 명 임명했지만 그 뒤 그 자리를 없애버렸다. 그녀는 동의하지 않지만 결정이 뒤집힐 것으로 보지 않았다.&lt;br&gt;그녀는 미디어 칼럼니스트를 맡아 WP로 이직했는데 그 때만 해도 트럼프와 규범을 파괴하는 대통령에 관해 글을 쓰는 데 그렇게나 많은 시간을 할애할지 전혀 알아채지 못했다.&lt;br&gt;5년 뒤 칼럼 쓰는 일에 번아웃이 왔고, 그녀는 다시 움직일 때라고 느꼈다. 그녀는 로컬뉴스의 쇠퇴에 관한 책을 썼고 자신이 그런 유형의 일을 좋아한다는 것을 알았다. 그녀는 WP를 사직하고 ‘뉴스룸 비밀’을 썼으며 다음 단계로 듀크 대학에서 학생들을 가르쳤다.&lt;br&gt;설리번이 남긴 것은 가장 퉁명스러운 경고다. 그녀는 미국 언론인들이 “사이렌을 울리고 빨간불을 번쩍여 나라에 경고를 보내야 한다”고 적었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공무원 피살’ 서욱 구속 갈림길… 文 직접 조사까지 이어질지 주목</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021003019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021003019</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012102153_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348685 --&gt;검찰이 문재인(얼굴) 전 대통령과 이재명 더불어민주당 대표를 사실상 ‘종착지’로 둔 수사를 본격화하면서 검찰 안팎에서 ‘사정 정국은 이제 시작’이라는 평가가 나온다. 문 전 대통령과 이 대표의 턱밑까지 사정 칼날을 들이댄 검찰은 일선 지검에서 수사해 온 전 정권 관련 사건을 앞으로 집중 처리할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;서울중앙지검 공공수사1부(부장 이희동)는 지난 18일 ‘서해 공무원 피살사건’과 관련, 서욱 전 국방부 장관과 김홍희 전 해양경찰청장에 대해 직권남용, 허위공문서 작성 등 혐의로 구속영장을 청구했다. 이들에 대한 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)은 21일 진행된다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 20일 “조사에 임한 태도, 행적 등 여러 사정을 고려할 때 둘의 신병을 신속히 확보하는 것이 제대로 된 수사를 위해 불가피하다고 판단했다”고 설명했다. 특히 검찰은 서 전 장관의 혐의 내용에 ‘청와대 국가안보실과 공모’를 적시한 것으로 전해졌다. 검찰이 다른 ‘윗선’에 대한 수사에 박차를 가할 것으로 보이는 부분이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울중앙지검 공공수사3부(부장 이준범)도 전날 ‘탈북어민 강제북송사건’과 관련해 노영민 전 대통령비서실장을 소환 조사했다. 검찰이 대통령기록관에 대한 압수수색을 진행하는 한편 문재인 정부의 외교안보장관급 인사에 대한 강제 수사를 하면서 문 전 대통령 조사까지 이어질지 주목된다.&lt;br&gt;문재인 정부의 ‘블랙리스트 의혹’을 수사 중인 서울동부지검 기업·노동범죄전담부(부장 서현욱)도 지난 13일 청와대 인사비서관을 지낸 김우호 전 인사혁신처장을 소환 조사했다. 서울북부지검에 설치된 국가재정범죄 합동수사단(단장 유진승)은 문재인 정부 당시 태양광 비리 의혹 사건 수사에 나선 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞으로 검찰 수사 진행 상황에 따라서는 문재인 정부 외교안보라인뿐 아니라 인사라인, 탈원전에 앞장섰던 인사들에 대한 전방위 수사도 예상된다. 이 대표는 대선자금 수사로 옮겨 간 대장동·위례 개발 특혜 의혹 외에 다른 수사에서도 계속 이름이 등장할 것으로 예상된다. 성남FC 후원금 의혹 사건을 수사 중인 수원지검 성남지청 형사3부(부장 유민종)는 앞서 두산건설 50억원 뇌물수수 공소장에 이 대표의 이름을 35차례 적시했다.&lt;br&gt;또 이화영 전 경기도 평화부지사 관련 사건을 수사 중인 수원지검 형사6부(부장 김영남)도 이 대표와 측근인 정진상 민주당 정무조정실장에 대한 조사가 예상되는 상황이다. 아울러 변호사비 대납 의혹과 지난 6·1 지방선거 때 함께 치러진 재보궐선거 과정에서의 공직선거법 위반 혐의 고발 건 등도 남아 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 “朴정부 때 靑압수수색… 野 탄압 동의 못해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021003020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021003020</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020163913_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352040 --&gt;이원석 검찰총장이 더불어민주당 관계자들의 반발로 무산된 민주연구원 압수수색에 협조해 달라고 야당에 촉구했다. 이 총장은 이재명 민주당 대표의 최측근 김용 민주연구원 부원장의 불법 대선자금 8억원 수수 의혹에 대한 검찰 수사가 ‘야당 탄압’이라는 주장에는 동의하지 않는다는 뜻을 전했다.&lt;br&gt;이 총장은 20일 국회 법제사법위원회의 대검찰청 국정감사에 출석해 “2016년 10월 청와대를 압수수색할 당시 청와대가 국가의 중대한 이익에 반하는 경우 거부하도록 돼 있는 형사소송법을 들어 거부했지만, 결국은 압수수색을 했다”고 말했다. 이어 “국회 의원회관에 대한 압수수색도 여러 차례 있었고, 사법행정권 남용 수사에서 법원을 압수수색한 일도 있었다”고 강조했다.&lt;br&gt;이 총장은 민주연구원에 대한 압수수색 결정이 손쉬운 판단에서 나온 것은 아니라는 점도 강조한 뒤 검찰에 영장 집행 의무가 있다는 점도 거듭 설명했다. 그는 “주거지를 압수수색하면서 사무실 압수수색 영장을 청구하지 않거나 발부받은 영장을 집행하지 않으면 5년, 10년 뒤 법률적·역사적으로 책임을 지게 될 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전주혜 국민의힘 의원이 “이번 압수수색이 정치 보복, 야당 탄압이라고 반발하는 데 동의하나”라고 묻자 이 총장은 “저희가 절대다수를 가진 야당을 어떻게 탄압하고 보복하겠나”라고 반문했다.&lt;br&gt;이 총장은 또 ‘서해 공무원 피격 사건’과 관련해 “(국가가) 생명을 지켜주지 못한 국민에 대해 명확한 근거 없이 국가보안법 위반 사범, 또 간첩이라고 단정하는 것은 유족과 국민에게 큰 상처가 될 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 제주 4·3 사건과 과거 권위주의 정권 시절 국가에 의한 간첩조작 사건 등을 언급하며 “이 사건은 2년 전까지만 하더라도 공무원이었던 이대준씨가 월북한 것으로 돼 있다”고도 말했다. 이어 “국가와 검찰의 가장 기본적인 책무는 국민의 생명과 안전을 지켜주는 것이라 생각한다”며 “검찰총장 직분을 함에 있어서 서해 공무원 피격 사건이 참 중요한 사건이라고 판단하고 철저히 수사하도록 당부 지시했다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022030</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=캐롯-LG(오후 7시·고양체)&lt;br&gt;●골프=LPGA 투어 BMW 레이디스 챔피언십(원주 오크밸리) KLPGA 투어 WEMIX 챔피언십(평창 알펜시아)&lt;br&gt;●테니스=ATP 부산오픈 국제남자챌린저대회(부산스포원파크) 제66회 장호홍종문배 주니어대회(올림픽코트)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●종합=전국장애인체육대회(울산)&lt;br&gt;●스피드스케이팅=SK텔레콤배 제57회 전국남녀 종목별 선수권대회(오후 2시·태릉국제스케이트장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●사격=제2회 홍범도장군배 대회(오전 9시 30분·전남국제사격장)&lt;br&gt;●브레이킹=WDSF 세계선수권대회(낮 12시·올림픽공원 SK핸드볼경기장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 무너뜨린 저우훙위 ‘공중전’… 중국, 호반배 첫 챔피언 즉위[2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022032</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:18:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020230438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352230 --&gt;2011년 정관장배 세계여자바둑 최강전 이후 11년 만에 한국이 주최한 국제여자대회인 ‘2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전’ 첫 우승은 중국이 차지했다. 일본의 마지막 주자이자 주장으로 한국의 ‘바둑여제’ 최정 9단까지 꺾으며 3연승을 달렸던 우에노 아사미 4단은 중국 여자바둑 랭킹 2위 저우훙위 6단을 넘지 못했다.&lt;br&gt;중국의 네 번째 주자 저우훙위 6단은 20일 중국 베이징 중국기원과 일본 도쿄 일본기원에서 온라인으로 열린 대회 본선 우에노 4단과의 13국에서 207수 만에 흑 불계승을 거뒀다. 이로써 모두 8승(3패)을 거둔 중국이 대회 첫 정상에 올랐고, 후지사와 리나 5단의 1승과 우에노 4단의 3승을 묶어 4승(5패)을 올린 일본이 준우승을 차지했다. 주최국인 한국은 김채영 7단이 유일하게 승리해 1승(5패)만을 기록했다.&lt;br&gt;이날 패하면 대회가 끝나는 일본의 우에노 4단은 대국 시작 때 우세를 잡았다. 하변에서 시작된 전투에서 실리선을 중심으로 움직이는 저우훙위 6단의 활로를 적절히 차단했다. 하지만 우변에서 실수로 36수 이후 저우훙위 6단에게 기세를 빼앗기고 말았다. 이후로 저우훙위 6단은 한 번도 우에노 4단에게 우세를 넘겨 주지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공격적인 기풍의 우에노 4단이 중앙과 상변, 우상귀 등에서 의욕적인 수들로 저우훙위 6단을 흔들기 위해 애를 썼다. 승부의 추는 저우훙위 6단에게 기운 것 같았지만, 우에노 4단이 도저히 안 될 것 같은 국면에서 승부수를 던지자 전황이 어지러워지기도 했다. 하지만 저우훙위 6단은 차분하고 신중했다. 흔들릴 법도 했지만 큰 실점 없이 안정적으로 끝내기에 임해 대어를 낚았다.&lt;br&gt;지난해 국내 기전에서 올해 3월 국제 기전으로 거듭난 호반배는 한국, 중국, 일본에서 여자기사 5명씩 팀을 이뤄 겨루는 국가대항연승전으로 ‘여자바둑삼국지’로 불린다. 한국팀은 랭킹 시드 1명과 후원사 시드 1명, 국내 선발전 통과자 3명으로 구성됐다. 올해는 최정·오유진 9단, 김채영 7단, 허서현 3단, 이슬주 초단이 팀을 이뤘다. 개최국인 한국이 우승 가능성이 가장 높은 것으로 예상됐지만, 큰 기대에 따른 부담 때문인지 제 기량을 발휘하지 못한 채 아쉽게 최하위에 그치고 말았다. 반면 중국은 첫 주자인 우이밍 3단이 5연승을 달리며 초반 돌풍을 일으켰고, 일본은 주장인 우에노 4단이 3연승으로 대역전승을 넘보는 등 대회의 스타로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대회 총상금은 3억원, 우승상금은 1억원이다. 매판 120만원의 대국료가 지급되고, 개인 3연승부터 1승당 200만원의 연승상금이 더해진다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>창단 첫 개막 3연승… 신바람 KGC 질주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022033</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:18:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020231007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352233 --&gt;프로농구 안양 KGC가 창단 첫 개막 3연승을 질주했다.&lt;br&gt;KGC는 20일 안양체육관에서 열린 2022~23시즌 프로농구 정규리그 1라운드 홈경기에서 뜨거운 외곽포를 앞세워 울산 현대모비스를 93-84로 제쳤다. 개막 3연승을 달린 KGC는 1위 자리를 굳건히 지켰다. KGC의 개막 3연승은 전신인 SBS, KT&amp;amp;G 시절을 포함해 처음이다. 1승 뒤 1패를 기록한 현대모비스는 6개 팀과 함께 공동 2위를 형성했다.&lt;br&gt;KGC는 이날 오세근(19점·3점슛 3개), 오마리 스펠맨(15점 9리바운드 7어시스트), 박지훈(16점 5리바운드), 문성곤(15점·3점슛 3개 7리바운드), 변준형(14점) 등 5명이 두 자릿수 득점으로 고르게 활약했다. ‘불꽃 슈터’ 전성현이 고양 캐롯으로 떠났지만 KGC의 외곽포가 움츠러들지 않은 점도 눈여겨볼 만하다. KGC가 이날 성공한 3점슛 14개는 이번 시즌 한 경기 최다 기록이다. KGC는 경기당 평균 12개의 3점포를 가동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공격 리바운드에서 밀려 1쿼터를 22-26으로 내줬던 KGC는 외곽이 번뜩이며 경기를 뒤집었다. 전반에만 3점포 8개를 퍼부었다. 변준형의 첫 3점포가 터진 뒤 전반 종료 휘슬이 울렸을 때 KGC가 50-45로 앞섰다. 후반에도 징검다리 3점포로 야금야금 점수 차를 늘려 가던 KGC는 경기 종료 1분 48초 전 시간에 쫓긴 박지훈의 3점슛까지 림을 가른 덕택에 91-76으로 달아나 승리를 굳혔다. 이우석(21점 7리바운드), 저스틴 녹스(14점 13리바운드), 론제이 아바리엔토스(12점 9어시스트)가 분전한 현대모비스는 추격 기회마다 슛 불발, 오펜스 파울, 턴오버 등이 이어지며 추격 기회를 놓쳤다.&lt;br&gt;수원에서는 서울 삼성에 전반을 18점 차로 뒤지던 수원 kt가 추격을 거듭한 끝에 경기 종료 1분 22초 전 80-80으로 동점을 만든 뒤 김동욱(12점·3점슛 4개)이 외곽포, 하윤기(13점)가 덩크를 림에 꽂아 85-83으로 역전승했다. 시즌 첫 승을 신고한 kt는 정성우(21점·3점슛 5개 5어시스트)와 양홍석(19점·6리바운드)이 역전극을 주도했다. 두 팀 모두 1승1패.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀프 절약 과시하는 2030…골프보다 테니스가 좋아!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017006</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:20:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020222309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352214 --&gt;외식 대신 도시락과 냉장고 속 재료만으로 삼시 세끼를 해결하고 커피나 음료도 집에서 챙겨 다닌다. 대중교통 대신 걷거나 자전거로 출퇴근한다. 무지출 기간과 가계부를 소셜네트워크서비스(SNS)에 인증하는 일은 필수다. 경기 침체, 고물가 시대에 주머니 사정도 궁해지면서 2030세대의 소비 경향도 달라졌다. 이런 소비 주체와 방식의 변화를 진단하는 책이 잇따라 출간된다. 남과 다른 MZ세대 이야기도, 행복을 추구하는 욜로(YOLO) 이야기도 아닌 달라진 세대의 사회상을 이해하는 데 길잡이가 될 만하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　빅데이터 전문 기업 바이브컴퍼니의 생활변화관측소가 낸 ‘2023 트렌드 노트’는 ‘새로운 소비 주체의 등장’을 부제로 달았다. 책은 MZ세대, 흔히 ‘청년’이라 부르는 이들을 바라보는 단순한 시각을 벗어나야 한다고 주장한다. MZ세대는 마케팅의 대상, 청년은 정치의 대상이라고 선을 분명하게 긋는다. 이를 대체하는 젊은 세대에 대해 ‘독립된 1인‘이라는 개념을 내놓고 “다른 사람들과 함께 살 수밖에 없다는 것을 알기에 1인으로서 자신의 몫을 해내려는 사람”으로 설명한다.&lt;!-- 그림 1352207 --&gt;　이들의 소비 경향을 파악하려면 두 가지 질문을 던져 보면 된다. ‘나를 둘러싼 현실 관계를 어떻게 정의해야 내가 행복해질 수 있는가’, 그리고 ‘돈이 나를 지배하지 않고, 내가 돈을 지배할 수 있는 방법은 무엇인가’이다. 그래야 호텔 애플망고빙수 한 그릇에 8만원 넘는 돈을 쓰면서도 통신비를 아끼려고 7개월마다 휴대전화를 갈아타는 이유라든가, 아파트 관리비 5000원 할인보다 네이버페이 4000포인트를 더 ‘돈 버는 기분’으로 느끼는 심리 등을 파악할 수 있다고 설명한다.&lt;!-- 그림 1352208 --&gt;　‘라이프 트렌드 2023’은 욜로, 플렉스, 오픈 런, 호캉스 등 지금까지 ‘과시적 소비’를 향했던 소비 경향이 달라지고 있다고 설명한다. 무지출 챌린지, 투자 감소와 저축 증가, 중고 시장 확대, 소식 먹방 등이 이런 사례인데, 이를 가리켜 ‘과시적 비소비’로 정의한다. 소비를 줄이면서 이를 자랑하는 게 유행이라는 뜻인데, 젊은층에 골프 대신 테니스가 유행하는 이유가 이 때문이라는 이야기다.&lt;br&gt;　BC카드가 헬스케어 분야에서의 카드 결제 내역을 분석해 보니 올해 골프가 57% 증가한 사이 테니스는 무려 440% 급증했다. 저자는 “테니스는 골프에 비해 충분히 남에게 과시할 수 있는 가성비 좋은 스포츠”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1352210 --&gt;　이런 소비 경향과 맞닿는 단어가 ‘셀프’다. 광고대행사 이노션인사이트그룹이 트위터, 블로그, 커뮤니티 등에서 이 단어의 언급량 추이를 분석해 보니 2019년 3만 6500여건에서 2021년 5만 3900여건으로 증가했다. 이노션인사이트그룹이 펴낸 ‘친절한 트렌드 뒷담화 2023’은 이를 가리켜 “기술이 발전한 데다가 개인의 취향도 개성을 중시하는 쪽으로 바뀌고 있다”며 ‘셀프사회’를 열쇠 말로 내세웠다.&lt;!-- 그림 1352211 --&gt;　‘트렌드 코리아 2023’은 개인의 취향이 뚜렷해지면서 소비를 비롯한 여러 분야에서 양극화가 진행되고 있다고 설명한다. 평균이 사라진 시대에는 보통 사람들의 평균적인 사고, 소비자 대다수가 찾는 무난한 상품으로는 어디에도 명함을 내밀지 못한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책은 소위 ‘작은 사치’를 위한 상품, 새로운 수요를 창출한 상품, 구매의 열망을 불러일으키는 상품 등은 불황기에도 살아남을 것이라며, 불경기라도 소비 시장을 획일적인 시각 대신 잘게 쪼개서 접근한다면 새로운 기회를 찾을 수 있다고 강조한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>편의점서 1억원어치 ‘싹쓸이 절도’…잡고보니 중국인들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500250</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:22:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/04/08/SSI_20210408185215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1180991 --&gt;투자에 실패한 편의점을 돌며 1억원어치 이상의 물품을 훔친 혐의(특수절도)로 중국인 유학생 A(25)씨가 구속됐다.&lt;br&gt;20일 서울 서부경찰서는 특수절도 혐의로 A씨와 함께 범행한 중국인 2명은 불구속 입건해 수사 중이다.&lt;br&gt;A씨 등은 6월 18∼21일 하루에 한 곳씩, 편의점 네 곳에서 담배 1만6000여갑과 캔맥주, 컵라면 등 총 1억 2000여만원 상당의 물품을 훔친 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 폐업 상태인 편의점 창고에 침입해 쌓여있는 물품을 챙겼다.&lt;br&gt;영업 중인 편의점에서는 종업원에게 ‘사장이 물건을 가져가라고 했다’고 속여 매대 제품을 가져갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 경찰에서 한국인 동업자 B씨를 통해 해당 편의점 네 곳에 총 6000만원을 투자했으나 일부가 폐업 절차를 밟는 등 손실을 보자 범행에 나섰다고 진술했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년물 美국채금리 15년 만에 최고… 베이조스 “위기 대비”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010045</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020180351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352111 --&gt;미국 연방준비제도이사회(연준)의 연이은 금리 인상으로 경기침체 우려가 커지는 가운데 미국 10년물 국채금리가 15년 만에 최고치를 기록했고, 주택담보대출(모기지) 이자율도 20년 만에 연 7%를 육박했다. 이에 제프 베이조스 아마존 이사회 의장은 “위기에 대비할 때”라고 경고했다.&lt;br&gt;마켓워치에 따르면 미국 10년물 국채금리는 20일(현지시간) 연준의 금리 인상 기조가 다시 주목받으면서 연 4.154%까지 치솟았다. 마켓인사이더는 2007년 이후 최고치라고 전했다.&lt;br&gt;제임스 불러드 세인트루이스 연방준비은행 총재는 19일 블룸버그에 “물가상승률이 놀랍게도 계속 위쪽을 향하고 있다”며 “인플레이션 완화를 위해 기준금리가 4.5~4.75%에 근접해야 한다”고 말했다. 현재 기준금리가 3.00∼3.25%이니 1.5% 포인트 추가 인상이 필요하다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이미 시장은 연준이 세 번 연속 자이언트스텝(기준금리 0.75% 포인트 인상)에 이어 11월은 물론 12월에도 자이언트스텝을 밟을 수 있다고 본다.&lt;br&gt;통화긴축은 미국 주택시장에도 충격을 주고 있다. 블룸버그통신에 따르면 지난주 30년 고정금리 평균 모기지 대출 금리는 6.94%로 2002년 이후 최고치였던 반면 모기지 수요는 1995년 이후 27년 만에 최저로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경기침체에 대한 우려는 더욱 커졌다. 연준은 19일 공개한 경기동향 보고서 ‘베이지북’에서 “수요 약화에 대한 우려가 커지는 가운데 (경제) 전망이 더 비관적으로 바뀌고 있다”고 밝혔다. 이번 보고서에서 ‘경기침체’라는 단어는 13차례 언급돼 지난달의 10차례에 비해 늘어 심각성을 방증했다.&lt;br&gt;베이조스 의장도 미국의 경제침체 가능성에 동의하며 19일 트위터에 “이는 위기에 대비해야 한다는 것을 말해 주고 있다”고 썼다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나에 투자 쪽박? ‘70%’ 대박난 美관료 께름칙한 ‘돈 워리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010043</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156859 --&gt;미국 정부 관료들이 2020년 코로나19 사태가 일파만파로 커지기 직전에 대거 주식을 처분했던 것으로 나타났다. 이들 관료들은 정부 지원책이 발표되기 전 수혜 기업 주식도 매입한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 19일(현지시간) 미 보건당국과 재무부, 국방부 등 코로나19 사태 대처와 관련한 연방정부의 주요 당국자들의 주식거래 명세를 확인해 이같이 보도했다.&lt;br&gt;특히 보건당국 관계자들의 경우 코로나19 확진자가 처음 발생했던 2020년 1월 시점에서 주식 거래로 처분한 규모가 최근 12개월 평균보다 60%가량 많았다. 미 국립알레르기·전염병연구소(NIAID)의 휴 어킨클러스 부소장은 미국의 첫 코로나19 확진자가 발생하고 나흘 후인 2020년 1월 24일 새로운 바이러스의 피해가 역대급을 기록할 것이라는 내용의 이메일을 공유했다. 이날 어킨클러스 부소장은 자신의 뮤추얼펀드 계좌를 처분해 1만 5000~5만 달러 사이의 현금을 챙겼다. 그리고 수일 후 석유회사 셰브런의 주식도 팔았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 주식시장은 코로나19 사태가 경제에 끼칠 영향을 전혀 예상하지 못한 상태였다. 어킨클러스 부소장의 상사인 앤서니 파우치 소장도 1월 한 달간 10차례에 걸쳐 15만 7000~48만 달러(약 6억 8000만원) 상당의 뮤추얼 펀드를 처분했다. 뮤추얼 펀드는 유가증권 투자를 목적으로 설립된 법인회사를 말한다. 대부분 기관은 거래 시점이 아닌 가능한 펀드 종류만 제한해 이들의 고점 매도가 가능했다.&lt;br&gt;WSJ는 도널드 트럼프 행정부의 교통장관이던 일레인 차오도 그해 3월 16일 60만~120만 달러 상당의 주식을 매입했다고 전했다. 이 무렵에는 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P) 500지수가 12% 하락해 서킷 브레이커가 발동해 15분간 주식시장 거래가 멈추는 등 본격적인 코로나19 공포가 확산하고 있었다. 차오 전 장관이 사들인 S&amp;amp;P 펀드는 그해 연말 57% 급등했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재무부 카운슬러인 제프 게트먼도 2020년 3월 20일 보잉과 제너럴일렉트릭(GE) 등 15개 업체 주식을 대거 매입했다. 이후 의회는 보잉과 GE를 코로나19 보호 기업으로 지정했고, 보잉은 1주일 후 70%, GE는 17% 주가가 급등했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中도발 대응 시간 빠듯… 美, 대만에 “아예 같이 무기 만들자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010047</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020180403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352112 --&gt;니혼게이자이(닛케이)는 20일 복수의 미국 정부 소식통의 말을 인용해 “조 바이든 행정부가 대만과 휴대용 방공시스템, 탄약 등을 함께 만드는 방안을 협의하기 시작했다”고 보도했다. 미 방산업체 기술로 대만에서 무기를 만들거나 대만산 부품을 미국으로 가져와 생산하는 방안 등이 거론된다.&lt;br&gt;이와 관련해 베단트 파텔 미 국무부 수석부대변인은 정례 브리핑에서 ‘바이든 행정부가 대만과의 무기 공동 생산을 검토하느냐’는 질문에 “구체적인 언급은 하지 않겠다”며 즉답을 피하면서도 “신속한 무기 제공이 대만 안보에 불가결하다”고 말했다. 미 국가안보회의(NSC)도 “미국은 (1979년 제정된) 대만관계법에 따라 앞으로도 대만이 자체 방어를 할 수 있는 무기와 서비스를 제공할 것”이라고 강조했다. 미국이 국토 통일을 일구려는 중국의 대만 침공 위협에 맞서 적극적인 대만 방어용 무기 공급 의지를 천명한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;그간 미국은 ‘첨단 무기 정보가 중국으로 넘어갈 수 있다’는 이유로 대만과의 군사 기술 공유를 꺼렸다. 그런데 지난 8월 낸시 펠로시 미 하원의장의 대만 방문 후 중국의 무력시위가 석 달째 이어지자 생각이 바뀐 것으로 보인다. 토니 블링컨 미 국무장관은 지난 17일 “중국이 상당히 빠른 시일 내에 (대만과의) 재통일을 목표로 하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 내에서는 중국이 인민해방군 창설 100주년이 되는 2027년까지 대만과의 전쟁 준비를 마칠 것으로 전망한다. 통상 워싱턴이 무기 매각을 승인한 뒤 실제로 제품을 인도하기까지 길게는 10년이 걸리는데, 현 방식으로는 2027년까지 대만군 전력을 개선하기가 사실상 불가능하다.&lt;br&gt;여기에 미국은 현재 주요 무기들의 재고가 바닥이 난 상태다. 러시아와 맞서 싸우는 우크라이나에 모두 지원했기 때문이다. 지난달 마크 칸시안 미 전략국제문제연구소(CSIS) 선임고문은 “특히 스팅어 지대공미사일과 (러시아군 괴멸의 1등 공신인) 고속기동포병로켓시스템(하이마스)이 많이 부족하다”고 지적했다. 이 둘은 대만 국방부가 자체 방어를 위해 애타게 원하는 무기이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 시진핑 중국 국가주석의 ‘3연임’을 확정할 제20차 공산당 전국대표대회(당대회) 기간 중 돼지고기 가격 폭등으로 중국 당국이 비상이 걸렸다. 20일 중국 경제매체 차이신에 따르면 중국 국가발전개혁위원회(발개위)는 이달 10∼14일 36개 중소도시의 돼지 살코기 가격이 전년 동기 대비 40% 올랐다고 밝혔다. 이에 발개위는 여론 동요를 막고자 비축 돈육 물량을 방출하기 시작했다.&lt;br&gt;중국인에게 돈육 가격은 ‘민심의 바로미터’로 통한다. 2018년 아프리카돼지열병(ASF)으로 중국에서 키우던 돼지(약 4억 4000만 마리) 가운데 절반가량이 살처분돼 돈육 가격이 폭등하자 공산당을 바라보는 민심이 크게 나빠졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민병대 창설까지… 푸틴, 우크라 전쟁에 다 꺼내든다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010046</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002184647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345315 --&gt;블라디미르 푸틴(얼굴) 러시아 대통령이 ‘특별군사작전’으로 격하해 온 우크라이나 전쟁을 총력전 태세로 전환하고 나섰다.&lt;br&gt;20일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 우크라이나 점령지 4곳에 계엄령을 선포한 푸틴 대통령은 지역별로 일종의 민병대인 ‘영토방어군’ 창설을 명령했다. 전세가 불리해지는 데다 국내 여론의 악화로 부족한 병력을 점령지 주민으로 충원하고, 우크라이나 침공을 서방과의 전쟁으로 의미를 확대하려는 의도로 풀이된다. 점령지 주민들은 러시아의 침략과 점령지 병합으로 강제로 국적이 바뀐 데 이어 전장에 내몰려 같은 민족끼리 총부리를 겨누게 됐다.&lt;br&gt;러시아는 우크라이나군의 반격으로 동부 요충지 리만을 포함해 1만㎢가 넘는 점령지를 빼앗긴 데 이어 남부 점령지인 헤르손에서도 500㎢에 달하는 점령지를 내주는 등 고전을 면치 못하고 있다. 이달 들어 우크라이나의 대공세로 6만명 규모의 주민 대피령까지 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아는 자국 내 영토라고 주장하는 점령지에 대한 계엄령으로 치안을 확보하고 대대적 징용을 통해 부족한 병력을 충원할 가능성이 있다. 일부에서는 주민 징용은 부차적 목표이고, 계엄령 선포는 특수군사작전이라며 의미를 축소했던 우크라이나 침공을 ‘전쟁’으로 규정한 것이라고 분석했다.&lt;br&gt;다른 한편으로는 모스크바를 비롯해 러시아 80여개 지역에 주요 기반시설과 대중교통, 통신에 대한 통제를 강화하라는 지시를 근거로 내부 통제를 강화하려는 의도라는 분석도 나온다. 사실상 전시체제에 해당하는 조치들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 푸틴 대통령이 사실상 전시체제에 돌입하면서도 불리한 전황을 뒤집지 못하면 전쟁을 지속하는 데 타격을 입을 수밖에 없다. 결국 핵공격이나 총동원령 발령이 남은 수단인데 이는 푸틴 대통령으로서도 권력 기반을 위협할 수 있는 요인이 될 수 있다.&lt;br&gt;한편 불리한 전황에도 러시아가 집요하게 우크라이나 전력시설에 대한 공격에 집중하면서 우크라이나는 국가 발전 용량의 40%를 잃은 상황이라고 CNN 등이 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대장동 8억’ 찌른 檢, 이재명 겨눈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021001015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021001015</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020181101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352116 --&gt;이재명 더불어민주당 대표의 최측근 김용 민주연구원 부원장의 불법 대선자금 8억원 수수 의혹을 수사 중인 검찰이 김 부원장에 대해 “범죄 혐의가 소명됐다”고 밝혔다. 검찰은 다음 단계로 8억원과 이 대표 간 관련성 입증에 수사력을 집중할 전망이다. 또 야당의 반발에 대해 “좌고우면하지 않겠다”는 입장까지 내놓으면서 검찰과 야당 간 극한 대치는 한동안 계속될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 20일 김 부원장을 전날 정치자금법 위반 혐의로 체포한 것에 대해 “체포영장은 범죄 혐의의 상당성이 소명돼야 발부된다”면서 “시한 내에 구속영장 청구를 검토할 예정”이라고 밝혔다. 김 부원장의 체포 시한은 21일 오전까지다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사3부(부장 강백신)는 전날 민주당 관계자들의 반발로 무산된 서울 여의도 민주당 중앙당사에 위치한 민주연구원에 대한 압수수색도 조만간 재시도할 방침이다. 검찰 관계자는 “영장 집행이라는 것이 타협의 대상이 될 수는 없다”면서 “구체적 일정 계획은 말씀드리기 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 서울중앙지검은 야당의 반발에 대해 이날 입장문을 내고 “국민적 의혹이 큰 사건들에 대한 검찰 수사와 피의자 사무실에 대한 압수수색영장 집행을 ‘정치 보복’, ‘국감 훼방’으로 호도하는 주장에 대해서는 전혀 동의할 수 없다”면서 “앞으로도 검찰은 좌고우면하지 않고 오로지 실체적 진실을 규명하기 위한 수사를 적법 절차에 따라 차질 없이 진행해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;검찰은 이날 정치자금 공여자인 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장에 대한 ‘공범’의 회유 의심 정황이 있다고 밝히기도 했다. 검찰 관계자는 “검찰이 파악하기로는 공범 측이라 판단되는 쪽에서 의심스러운 회유 정황이 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 관계자는 검찰이 유 전 본부장의 동거녀를 동원해 회유·협박했다는 의혹에 대해선 “악의적 프레임”이라며 “확인할 내용이 있어 (유 전 본부장과) 함께 조사했다”고 밝혔다. 앞서 민주당은 지난 18일 국회 법제사법위원회의 서울중앙지검 국정감사에서 검찰의 회유·협박 의혹을 제기한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영화 속 주인공 성별, 남성이 61% 입니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500254</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500254</guid>
      <pubDate>2022-10-20T23:21:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020232059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352236 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;7개 포용성 지표 제시&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난 5년간 개봉한 영화와 온라인 동영상 서비스(OTT) 오리지널 작품에서 주인공의 성별이 여전히 여성보다 남성이 월등히 많은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;20일 한국영화성평등센터 든든이 발표한 ‘한국영화의 포용성 지표 개발 및 정책방안 연구’ 중간 결과에 따르면 여성과 남성의 인구통계는 각각 50.2%, 49.8%이지만 작품 속 주인공의 성별은 여성이 38.4%, 남성이 61.6%로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인구통계 대비 여성은 11.8%포인트 낮게, 남성은 그만큼 높게 재현된 것이다.&lt;br&gt;연령별로는 40대 주인공 비율이 25.2%로 가장 높았다. 이는 2022년 주민등록 인구통계상 40대 비율 15.8%보다 9.4%포인트 높은 수치다.&lt;!-- 그림 1352237 --&gt;60대 이상의 경우 실제로는 인구의 25.9%지만 작품 속에서는 11.2% 비율로 등장해 인구통계 대비 가장 낮은 재현율을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성소수자 주인공은 전체 작품 속 주인공의 3％에 불과했는데 이는 성소수자가 전체 인구의 7％를 차지한다는 추정치를 고려하면 현저히 낮은 비율이다.&lt;br&gt;이번 연구는 2017년부터 5년간 극장 개봉작 중 상업영화와 독립·예술영화 각각 흥행 상위 40％, OTT 오리지널 등 총 446편 작품을 대상으로 했다.&lt;!-- 그림 1352245 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;김현숙 “여가부 폐지, 성평등 더 강화”…여성계 반발&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 김현숙 여성가족부 장관은 여성계를 만나 부처를 폐지하는 정부 조직 개편방안에 대해 양성평등을 더욱 강력하게 펼쳐나갈 토대가 될 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;김현숙 여성가족부 장관은 “저는 여성가족부 정책들이 보건복지, 고용노동 정책과 연계돼 현재보다 더욱 확대, 강화될 것이라고 생각한다”며 “이번 정부조직개편안 마련에 있어 여성계의 의견, 즉 피해자 중심주의 원칙을 최우선에 두고 행정안전부와 논의했고 그런 부분이 종합적으로 반영돼 이번 안이 마련됐다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “이제는 국민의 행정수요와 변화된 청년층의 인식을 반영해 국민께 신뢰받을 수 있는 조직으로 변화가 필요한 시점”이라며 “여성가족부와 보건복지부 통합으로 성별 건강 불균형 해소, 여성 빈곤, 여성장애인, 사회복지 등 보건복지분야 전반에 걸쳐 양성평등정책의 집행력이 강화되고, 영유아부터 노인까지 가족의 생애 전반에 걸쳐 양성평등 관점이 반영될 수 있는 기회가 될 것이라고 기대하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;또 그는 “보건복지부 내 장관과 차관의 중간 수준 지위의 본부장이 있는 인구가족양성평등본부가 설치되면 전문성을 바탕으로 독립적으로 강력한 양성평등정책을 펼쳐나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;여성계에서는 부처 폐지에 반대하며 반발했다.&lt;br&gt;이날 간담회에 참석한 한국여성민우회는 성명을 내고 “개편안은 독립부처가 아니라는 점에서 성평등 정책 관련 예산 편성과 법률 제정 권한의 자율성과 독립성을 침해한다”며 “여성가족부를 특정 부처 산하의 본부로 개편하는 안은 반드시 철회돼야 하며 성평등 추진체계 전반을 확대·강화하는 새로운 정부조직개편안이 제시돼야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마약 누명’ 이상보, 숙박업소 청소한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500001</guid>
      <pubDate>2022-10-21T00:13:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021001342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352249 --&gt;‘마약 투약 무혐의’ 처분을 받은 배우 이상보의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;20일 방송된 MBN ‘특종세상’에는 사건 직후 지인의 숙박업소에서 청소하며 지내고 있는 이상보의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이상보는 객실 정리를 하며 “여기서 생활하니까 좀 도우려고 한다. 그래서 손님 나가면 방 청소를 하고 있다”며 “온전히 지금 이 상황에만 집중할 수 있으니 정신적으로 도움이 된다. 아무것도 아닌 것 같은데 집중하게 된다”고 말했다. 이상보의 지인은 “이런 얘기가 좀 뭐하지만 혼자 두면 잘못된 판단을 할까 봐 불러들였다. 충분히 그럴 수 있다”고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상보는 사건 당시를 회상하며 “평상시 먹던 약을 먹고 더 괴로운 마음에 맥주 한 캔 반 정도를 마시고 편의점에서 뭐라도 사 작고 오자고 해서 편의점을 총 두 번을 갔다 왔다. 근데 저희 집 앞에 형사랑 지구대 사람들이 한 8명 정도가 질문을 쏟아내는데 마약을 했냐는 얘기 했을 때 이게 무슨 상황인가 생각이 들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;결국 유치장까지 갔던 그는 “경찰의 문자 하나로 혐의 없다고 왔을 때는 허무했다. 처음에는 국과수 결과가 나오길 바랐고 빨리 알리고 싶었는데 생각했던 것보다 시간이 더 걸리고 제 마음은 만신창이가 됐다”며 “어느 지점까지는 수사 과정과 기자들의 직업을 생각했을 때 방송사는 방송사 대로 포지션이 있고 해야할 일이 있기 때문에 노력하면 거기까지 이해할 수 있다. 정확히 팩트 체크가 되지 않은 기사, 유튜브에 올라온 말도 안 되는 글들이 없어졌으면 좋겠다. 그 고통은 말로 표현할 수가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “제가 바라는 건 하나다. 진심 어린 사과를 받고 싶다. 지금까지 없더라. 제가 바라는 건 딱 한 가지”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;가평 읍내 마트로 향한 이상보는 어느 순간 카트를 잡고 주저앉았다. 그의 지인은 “저 친구가 공황장애도 있고 폐쇄 공포증도 있다. 신경안정제 복용하는데 지금 많이 줄인 것도 안다”고 전했다.&lt;br&gt;이날 무혐의를 받고 가족의 무덤을 찾은 이상보는 눈물을 쏟았다.&lt;br&gt;그는 “1998년도에 누나가 교통사고로 먼저 돌아가셨다. 2010년에 아버지가 돌아가셨고 2018년에 엄마는 폐암 판정을 받아서 2019년에 돌아가셨다. 원망도 많이 했다. 왜 나만 두고 그렇게 다 돌아가셨는지 정말 많이 원망도 하고 방황도 했다”고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이상보는 보트 조종 면허증을 따기 위해 노력 중이라고 알렸다.&lt;br&gt;그는 “이번 기회에 배 운전하는 것부터 시작해서 그동안 제가 준비한 것들, 해보고 싶었던 것들, 도전해보고 싶었던 걸 틈틈이 해보고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;한편, 이상보는 지난달 10일 서울 강남구 논현동에서 마약류 관리법 위반 혐의로 긴급 체포됐다. 당시 경찰은 만취한 듯 휘청거리며 거리를 배회하는 남성이 있다는 신고를 받고 현장에 출동했다.&lt;br&gt;하지만 이상보는 가족의 잇따른 사망에 우울증 등을 앓아 관련 약물을 복용했다며 억울한 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 국립과학수사연구원 정밀감정 결과, 이상보의 소변과 모발에서 ‘모르핀’ 성분이 검출되지 않았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘깐부 할아버지’ 오영수, 파란 머리 염색한 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500002</guid>
      <pubDate>2022-10-21T00:16:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021001551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352250 --&gt;배우 오영수가 파격적인 패션 화보를 선보였다.&lt;br&gt;20일 패션 매거진 아레나 측은 “11월호 커버는 배우 오영수가 장식했습니다. 그는 힙한 스타일을 독창적이면서 감각적으로 소화했습니다”, “여유롭게 카메라를 응시하는 그의 눈빛, 표정 연기, 다양한 포즈가 브랜드와 완벽한 조화를 이뤘습니다”라는 글을 남기며 오영수의 화보컷을 공개했다.&lt;br&gt;스포티한 패션을 입은 오영수는 이전에 시도한 적 없던 파란색 머리로 변신한 모습이다. 또 새빨간 트레이닝복 역시 오영수는 찰떡으로 소화했다. 시니어의 힙함을 보여준 오영수의 카라스마도 눈길을 모은다.&lt;!-- 그림 1352251 --&gt;한편, 배우 오영수는 넷플릭스 ‘오징어게임’으로 ‘깐부 할아버지’라는 애칭을 얻으며 전세계적인 사랑을 받고 있다. 오영수는 지난 1월 한국 배우 최초로 미국 골든글로브 TV 부문 남우조연상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개그콘서트’ 종방 후…우울증까지 온 허동환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500003</guid>
      <pubDate>2022-10-21T00:26:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021002635_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352252 --&gt;개그맨 허동환의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;20일 방송된 MBN ‘특종세상’에는 ‘개그콘서트’에서 허둥9단으로 사랑받았던 허동환의 이야기가 그려졌다.&lt;br&gt;허동환은 개그 무대를 떠나 행사 MC로 활약 중이었다. 또 생계를 위해 중고차 딜러로 일하고 있는 모습을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;허동환은 “(전성기 인기가) 길게 가지 않더라. 일이 없을 땐 주저앉아 시간을 때웠다. 그때 우울증이 오면서 살이 찌더라. 스트레스 때문에 술로 지냈다. 불만이 쌓이더라”고 말했다.&lt;br&gt;결국 담낭 제거 수술까지 받았다며 “당시 왜 내게 이런 시련이 올까 싶었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 허동환은 개그 꿈을 펼치기 위해 개인 소극장까지 열었지만 재정 악화로 폐업했다고 고백했다.&lt;br&gt;그는 “신촌 허둥홀은 3억이 빚, 다시 부산 극장에서 돈 1억원을 잃었다. 가장 미안한 건 아내였다. 2017년 결혼해서 2018년 극장을 열었는데, 그때부터 호강시켜주지 못하고 걱정을 줬다. 스스로가 미웠다. 왜 나에게 이런 시련이 오는지 원망도 많이 했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주차연습’ 40대 여성, 본인 차량에 깔려 숨져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500004</guid>
      <pubDate>2022-10-21T00:42:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/06/10/SSI_20200610000643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1089507 --&gt;홀로 주차 연습하던 40대 여성이 본인 차량에 깔려 숨져는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;지난 19일 경기도 남양주시 평내동의 한 공원 부설 주차장에서 A(40)씨가 차량에 깔려 있는 것을 지나가던 주민이 발견해 신고했다.&lt;br&gt;A씨는 심정지 상태로 출동한 구급대에 의해 병원으로 이송됐으나 끝내 소생하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 A씨가 주차장에서 후진을 하던 중 차량이 어딘가에 걸리자 후진 기어가 들어가 있는 상태로 차에서 내렸다가 사고를 당한 것으로 보고 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최근 갭투자 3건 중 2건은 ‘고위험 거래’”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500009</guid>
      <pubDate>2022-10-21T08:18:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019185644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351629 --&gt;전세를 끼고 집을 사는 이른바 ‘갭투자’에서 임대보증금 등 부채 비율이 높은 ‘고위험 거래’가 대부분이라 주택값 하락 국면에서 피해가 커질 수 있다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;21일 국회 기획재정위원회 소속 더불어민주당 홍성국 의원이 한국부동산원으로부터 제출받은 자료에 따르면, 2020년부터 올해 8월까지 전국 임대보증금 승계 거래 중 주택담보대출비율(LTV)이 70%를 넘는 비율이 63%에 달했다. LTV가 80%를 넘는 거래도 43%나 됐다.&lt;br&gt;지역별로는 강원과 전남에서 LTV가 70%를 넘는 갭투자 거래의 비율은 89%에 달했고 전북(86%)·충북(86%)·경북(85%)·충남(83%) 등도 80%를 넘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기(57%)·서울(57%)·부산(54%)·제주(47%) 등지에서는 상대적으로 비율이 낮았다.&lt;br&gt;올해 주택 거래 중 임대보증금 승계 거래의 비중은 올해 기준 전국 32%, 서울은 53%를 각각 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허니제이, 뚜렷한 이목구비 예비남편 최초공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500010</guid>
      <pubDate>2022-10-21T08:32:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021083158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352256 --&gt;‘나 혼자 산다’에서 11월의 신부 허니제이가 예비남편을 최초로 공개한다.&lt;br&gt;21일 오후 11시10분 방송되는 MBC ‘나 혼자 산다’에서 허니제이는 오는 11월 결혼을 앞두고 어머니와 함께 배속의 아이 ‘러브’(태명)의 배냇저고리 쇼핑에 나선다. 아직은 모든 게 낯선 ‘예비맘’ 허니제이의 리얼한 반응이 설렘과 웃음을 유발할 예정이다.&lt;br&gt;이어 허니제이는 어머니를 모시고 셀프 스튜디오로 향해 모녀 웨딩드레스 화보 촬영에 도전한다. 허니제이 어머니는 과거 자기 말을 기억한 딸의 서프라이즈 선물에 감격해 울먹인다. 소녀처럼 좋아하는 어머니를 보며 딸의 눈물샘도 터진다. 허니제이의 어머니는 감동을 주는 딸을 보며 “아까워서 시집 어떻게 보내나”라고 해 뭉클함을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모녀가 나란히 웨딩드레스를 입고 촬영에 집중한 사이, 허니제이의 예비 남편이자 ‘러브 파파’가 스튜디오를 급습해 눈길을 모은다. 허니제이의 예비 남편은 뚜렷한 이목구비와 큰 키, 넘치는 다정한 매력을 자랑할 예정이다. 허니제이는 예비 남편에 대해 “내가 더 좋은 사람이 되도록 만들어 주는 사람”이라며 애정을 드러낸다.&lt;br&gt;이어 허니제이의 예비남편은 예비장모를 위한 선물과 친필 편지를 전달한다. 특히 친필 편지 속 스윗한 내용은 허니제이 모녀를 펑펑 울린다. 급기야 허니제이는 “이 나쁜 남자야 여자 둘을 울려!”라며 행복해해 부러움을 자아낼 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 허니제이와 예비남편은 ‘나 혼자 산다’ 시청자와 무지개 회원들에게 정식으로 영상 편지를 남긴다. 두 사람이 전할 진심 어린 이야기가 공개될 본 방송이 더욱 궁금해진다.&lt;br&gt;한편 ‘나 혼자 산다’는 이날 오후 11시10분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인간관계 파탄내고” BTS 진, 유튜브 출연해 고충 토로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500011</guid>
      <pubDate>2022-10-21T08:42:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021083900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352257 --&gt;그룹 방탄소년단의 진이 이영지 유튜브에 단독으로 출연했다.&lt;br&gt;진은 지난 20일 이영지 유튜브 ‘차린건 쥐뿔도 없지만’ 최종화에 게스트로 출연했다. 그가 단독으로 하이브 외부 촬영에 임하는 것은 5~6년만이라고.&lt;br&gt;이날 진이 등장하기 전 이영지는 크게 긴장했다. 그는 58도짜리 중국 술을 준비, 긴장감을 없애기 위해 먼저 잔을 비워내는 모습으로 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진이 등장한 후 이영지는 큰절을 하며 맞이했다. 진 역시 맞절을 하는 모습으로 폭소케 했다. 두 사람은 독한 술을 원샷하는 것으로 촬영을 시작했다. 이날 진은 영지에게 “인터넷으로 자주 봐서 좀 연예인 같은 느낌이 있다”고 말했고 영지는 “우리 엄마한테 자랑하겠다”고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;영지는 “속박과 굴레를 벗어나도 되는 공간”이라며 편하게 촬영할 것을 권했다. 진은 “그럼 욕해도 되냐”고 응수했지만, 겸손한 태도로 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;진은 영지에게 “알고리즘에 자주 뜨더라, 유튜브계의 BTS다”라며 영지 채널을 칭찬했다. 영지는 다소 과한 리액션으로 진과 대화했고, 진이 움찔하는 모습을 보였다. 이에 진은 “외부 촬영을 잘 안하다보니까 낯설다”며 “사회성이 좀 결여되어 있다, 20살 때부터 연습생을 해서 친구도 별로 없다, 핸드폰에 연예인 친구 10명도 없다”고 말했다. 진은 “대부분 사람들도 우리 부담스럽다고 친구로도 안놀아준다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이날 진은 흥미로운 일에 대한 질문에 “나와 멤버들, 팬들을 제외하고는 흥미가 없다”며 “내가 좋아하는거에도 뭐가 어떻게 되는지, 약속을 뭘 했는지도 자주 잊을 때가 있다”고 소개하기도 했다.&lt;br&gt;진은 영지가 ‘진정성이 있는 사람 같다’는 이야기에 “그럼 내가 이 일 때문에 인간관계 죄다 파탄내고”라고 말해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;마지막으로 영지는 “대한민국 문화에 이바지해줘서 고맙다는 이야기를 하고 싶었다”고 했고 진은 “관심을 주면 잃을게 있다고 생각한다, 내가 많은 것을 보여줄 때 보기 싫은 모습을 보여준다고 생각한다”며 “내 단점을 보여주고 싶지 않다, 나도 게임을 좋아하는 오타쿠로서 그거에 감정이입을 해본다면, 팬들이 보고 싶어하는 모습만 보여주고 싶다”고 답했다. 그는 “방송에서 나쁜 말을 한다거나 하는 모습을 보여주지 않고 싶다”며 “잘나가는 이유 중 하나가 있다. 멤버들끼리 원하는 것들이 있어도 서로 양보해서 자가기 잘난다고 생각해서 원하는대로만 행동하면 팀 유지가 힘들다, 서로 선을 안남고 멤버들에게 양보를 해줘서 팀 유지가 된다고 생각한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마약 무혐의’ 이상보 가족사 공개 “방황 많이해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500012</guid>
      <pubDate>2022-10-21T08:50:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021084825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352258 --&gt;배우 이상보가 마약 복용 의혹 후 무혐의를 받은 근황을 전했다.&lt;br&gt;지난 20일 방송된 MBN ‘특종세상’에서는 이상보가 출연해 우울증 약을 복용한 뒤 마약 의혹을 받은 것에 대해 이야기하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이상보는 당시 상황에 대해 “평상시에 먹던 약을 먹고 더 괴로운 마음에 맥주 한 캔 반 정도를 마시고 편의점에서 뭐라도 사 갖고 오자고 해서 편의점을 총 두 번 다녀왔다”라며 “근데 저희 집 앞에 그렇게 형사랑 지구대 사람들이 한 8명 정도가 막 질문을 쏟아내는데 마약을 했냐는 얘기를 했을 때 ‘이게 무슨 상황인가’ 그런 생각이 들었다”라고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 간이 검사에서 양성 반응을 확인 후 긴급 체포를 당했지만 대학병원 검사에서는 음성 반응이 나왔다는 이상보. 그는 “제가 들은 내용은 어땠든 네거티브(음성)라는 얘기를 들었다”라며 “이게 단순 해프닝으로 끝날 수 있는 상황이겠다는 생각에 집에 가서 씻고 옷도 갈아입고 정신을 차리고 조사를 받겠다고 얘기를 했다”라고 했다.&lt;br&gt;그렇지만 유치장에 갇히게 됐다는 그는 “유치장에서 TV가 거의 계속 틀어져 있더라”라며 “근데 모 방송사에서 제 CCTV 자료를 내보내면서 마약 한 것에 대해서 인정을 하고 시인했다고 도배가 되어 있더라”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 모든 상황이 정리가 되고 어머니의 묘소를 찾은 이상보는 “엄마랑 약속한 게 다음에 올 때는 무혐의 결과 갖고 오겠다고 했다”라며 “무혐의 나오고, 또 마침 엄마 어저께가 생신이어서 이렇게 오니깐 느낌이 평상시 올 때랑 다르다”라고 얘기했다. 이어 “엄마가 하늘에서도 걱정 많았을 텐데, 이제 걱정 안해도 돼 엄마”라고 말하면서 이상보는 눈물을 흘리기도.&lt;br&gt;이상보는 “1998년도에 누나가 교통사고로 먼저 돌아가셨고 2010년에 아버지가 돌아가셨다”라며 “2018년도에 엄마는 폐암 판정을 받아서 2019년에 돌아가셨다”라고 가족사를 공개하기도 했다. 이어 “원망도 많이 했다”라며 “왜 나만 두고 그렇게 다 돌아가셨는지 정말 많이 원망도 하고 방황도 하고 했다”라고 말했다.&lt;br&gt;이상보는 부모와 누나를 떠나 보낸 후 공황장애가 생겼다고 얘기했다. 그는 “(마약 의혹 당시에도) 명절이다 보니까 식당들은 문을 닫았고 ‘아 이들도 다 고향에 갔겠구나’ ‘부모 형제 만나러 가겠구나’였다”라며 “거기서 또 드는 생각이 나만 갈 곳이 없다는 거였다”라고 해 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;현재 이상보는 지인이 운영하는 숙박업소에 머물고 있었다. 사건 직후 이곳으로 왔다는 그는 단순한 손님이 아닌 객실과 건물 주변 청소까지 하며 일손을 돕고 있었다. 그는 “생각이 없어지니까, 온전하게 이 상황에만 집중할 수 있어서 나한테 정신적으로 도움이 되더라”며 답답한 마음을 정리하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 새로 찍게 된 영화를 준비하고 있다고. 그는 “빨리 브라운관이나 화면에서 봤으면 좋겠다는 말씀들이 많으셨다라며 ”제가 조금이라도 그분들에게 진 빚들을 이런 영화나 앞으로의 활동을 통해서 인사드리는 게 그분들이 가장 듣기 좋은 소식이 아닐까 싶다“라고 의지를 다졌다.&lt;br&gt;한편 이상보는 1981년생으로, 지난 2006년 드라마 ‘투명인간 최장수’로 데뷔했다. 이후 여러 드라마에서 조연으로 출연했고, 지난해 방송된 ‘미스 몬테크리스토’에 주연으로 출연한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>24년 만에 고물가 고통… ‘신3高’ 소상공인·관광업체에 이자차액 보전 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500014</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:00:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021090027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352260 --&gt;‘신3고(3高:고유가·고물가·고금리)’로 고통받는 제주지역 중소기업과 소상공인, 관광사업체의 일상회복을 위해 한시적으로 중소기업육성자금과 관광진흥기금 이자차액보전을 대폭 확대 지원된다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 20일 이같은 내용을 담은 소상공인 고금리 부담경감을 위한 중소기업육성자금 및 관광진흥기금 이차보전 확대계획을 발표했다.&lt;br&gt;먼저 중소기업육성자금의 경우 총 융자 규모는 1조 5000억원으로 이번 지원을 통해 도내 3만 5000여개 소상공인이 업체당 총 112만원의 이자 부담을 줄일 수 있을 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지원예산은 중소기업육성기금에서 394억원을 지원하게 되는데 이는 당초 계획(199억원)보다 195억원이 추가된 규모다.&lt;br&gt;이번 특별 긴급 조치는 한시적인 초저금리 융자로 영세사업자가 겪는 금리상승 충격을 완화해 자금난을 해소하고, 대출 부실 등으로 인한 연쇄적인 휴·폐업 피해를 막기 위해 선제적으로 대응하기 위한 조치이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주지역은 코로나19 팬데믹으로 인한 매출액 급감 등 경영손실이 지속되는 상황에서 올 들어 외환위기 당시인 1998년(7.5%) 이후 24년 만에 전국에서 가장 높은 물가 상승률을 기록하면서 소비심리가 위축되고 경영난 악화가 이어지는 상황이다. 한국은행의 잇따른 기준금리 인상 및 추가 인상 기조로 대출금리 부담도 가중되고 있다.&lt;br&gt;이에 도는 기존 대출자와 신규 대출자를 대상으로 올해 11월부터 내년 6월 말까지 한시적으로 현행 2.0∼2.8% 수준(보증서, 부동산 담보 기준)인 수요자 부담 금리를 1.4%로 지원키로 했다. 다만 수요자 부담금리가 1.4% 이하인 경우 기존 금리를 적용한다.&lt;br&gt;신용대출의 경우 은행자율금리를 적용하고 있어 대출금리에서 이차보전율을 차감한 금리를 부담하면 된다.&lt;br&gt;예를 들어 신용대출금리가 6%일 때 신용 이차보전율 1.8%를 빼면 2.9%대에 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중소기업육성자금은 매년 중소기업육성기금과 복권기금 전출금으로 250억원 규모의 재원을 마련해 이자차액을 보전해 도내 중소기업·소상공인의 경영안정화에 기여하고 있다.&lt;br&gt;올해에는 저신용자 및 임차료 특별융자·특례보증과 경영안정자금 상환기간 연장 등을 통해 소상공인의 고금리 부담을 지원하고 있다.&lt;br&gt;지원절차는 기존대출자의 경우 별도의 신청 없이 자동 적용되며, 신규로 대출을 받고자 하는 사업자는 경제통상진흥원에서 융자추천서를 발급받고 대출을 실행하면 된다.&lt;br&gt;최명동 제주도 일자리경제통상국장은 “중소기업과 소상공인의 조속한 경영 정상화를 위해 협약금리 조정, 저신용자 및 임차료 융자·보증 지원, 경영안정자금 상환기관 연장 등을 진행했다”며 “앞으로도 금리상승 충격 최소화와 일상회복 연착륙을 위해 모든 역량을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 도는 관광업계의 경영 안정화를 위해 제주관광진흥기금의 이차보전도 대폭 확대한다. 11월 1일부터 내년 6월 30일까지 8개월간 관광진흥기금 수요자 금리는 1.4%로 고정 적용하기로 했다.&lt;br&gt;제주주지역 산업구조에서 75%를 차지하는 서비스업 가운데 관광사업체의 수요자 부담 금리는 지난 4분기 기준 2.69%로 올해 1분기 1.35%와 비교할 때 2배 가량 높은 수준이다.&lt;br&gt;지원 예산은 당초 135억원에서 89억원을 추가해 총 224억원이 투입된다. 이를 통해 총 2200여 개 기금지원업체가 이자 부담을 경감할 것으로 예측된다.&lt;br&gt;오영훈 도지사는 “국내외 경제 전반의 불확실성이 지역 경기위축으로 이어지는 만큼 지금의 위기를 극복하고 민생고통을 분담하기 위한 지원책을 발굴하고 적극 시행해 하루빨리 안정된 일상을 찾도록 총력 대응해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK지오, 독일서 세계 첫 ‘폐플라스틱 재활용 클러스터’ 소개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500015</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:07:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK지오센트릭이 독일에서 열린 글로벌 플라스틱 박람회에 서 건설 중인 세계 최초의 ‘폐플라스틱 재활용 클러스터’를 소개했다. SK지오센트릭은 19일부터 26일까지 독일 뒤셀도르프에서 개최되는 세계 최대 규모의 플라스틱·고무 산업 박람회인 ‘K 2022’에 참가했다고 21일 밝혔다. 해당 박람회는 독일에서 3년마다 개최되며 세계 3대 플라스틱 전시회 중 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;SK지오센트릭은 터치스크린 콘텐츠 등을 통해 울산에 설립하는 리사이클 클러스터 관련 내용을 글로벌 고객사와 방문객들에게 소개했다. SK지오센트릭은 플라스틱 화학적 재활용 3대 기술을 세계 최초로 한 곳에서 활용할 수 있는 종합 단지를 구축 중이다.&lt;br&gt;폐플라스틱을 용매에 녹여 고순도 폴리프로필렌(PP)을 추출하는 기술, 중합된 폴리에스테르(PET) 고분자를 해체해 원료 물질로 돌려놓는 해중합(解重合) 기술, 폐플라스틱을 열분해해 화학 연료화 기술을 울산에 모으는 것으로 완공 시 연간 약 25만톤의 폐플라스틱을 처리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK지오센트릭은 이번 박람회를 통해 자사의 ESG브랜드이자 친환경 통합 제품 브랜드인 ‘싸이클러스(CYCLUS)’ 또한 처음 선보였다. 싸이클러스는 ‘순환’이라는 뜻을 가진 라틴어로 ‘CYCLE + US(우리)·Earth(지구)’의 의미를 담았다고 회사측이 설명했다.&lt;br&gt;장남훈 SK지오센트릭 패키징본부장은 “이번 K 2022는 ‘싸이클러스(CYCLUS)’ 브랜드 의미를 기반으로 SK지오센트릭의 자원순환 의지와 친환경·고부가 제품을 선보이고자 했다”며 “기술력을 기반으로 글로벌 시장 내 파트너십과 영향력을 지속적으로 확대할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리 영화 다양성·포용성 늘리려면, 성별·지역 등 7대 항목 지표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500016</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:07:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021090029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352261 --&gt;우리 영화는 성별, 인종, 연령, 지역, 계급, 장애, 성(sexuality)을 지표로 따졌을 때 얼마나 다양성을 포용하고 있을까? 오는 23일까지 ‘2022 한국영화 다양성주간’ 행사의 하나로 20일 열린 콘퍼런스에서 ‘한국영화의 포용성 지표 개발 및 정책방안 연구’(이하 ‘포용성 연구’)가 중간 발표됐다.&lt;br&gt;한국영화의 다양성과 포용성의 가치를 발견하고 그 의미와 필요성을 알리기 위한 목적으로 영화진흥위원회와 (사)여성영화인모임이 주관하고 한국영화성평등센터 든든이 주최했는데 포용성 연구에는 김선아 책임연구원(영상예술학 박사), 조혜영 연구원(영화평론가) 등이 참여했다.&lt;br&gt;콘퍼런스에서는 2017~21년 개봉한 극장 실질개봉작 기준 일반영화와 독립/예술영화 흥행상위 40%, OTT 오리지널 작품 등 모두 446편을 대상으로 조사한 ‘다양성 통계’의 중간 결과를 발표했다. 인구통계 대비 영화 속 재현비율을 제1 주인공을 기준으로 지역, 성별, 연령, 비한국인, 장애인, 성소수자 등으로 나눠 비교했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인구통계를 기준으로 지역에 따라 재현된 비율을 살펴보면, 서울 및 수도권은 인구통계 대비 10.1% 더 높게 재현된 것으로 나타났다. 나머지 지역의 인구 평균은 6.2%, 영화 주인공의 비율은 6.3%로 둘이 엇비슷한 것으로 나타났다. 하지만 부산 및 경상도의 인구 비율은 24.7%인데 주인공 비율은 14.2%로 인구통계보다 더 적게 재현된 것으로 나타났다.&lt;br&gt;주인공의 성별을 비교하면 여성은 인구통계 대비 11.7% 더 적게 재현됐으며, 남성은 11.7% 더 많이 재현된 것으로 나타났다. 전체 분석대상 영화의 주인공 성별은 여성이 38.4%, 남성이 61.6%를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연령별로 살펴보면, 40-49세 주인공은 영화에서 25.2%를 차지해 가장 많이 재현됐고, 60세 이상은 실제 인구의 25.9%를 차지하고 있지만 영화에서는 11.2% 밖에 등장하고 있지 않아 가장 적게 재현됐다.&lt;br&gt;통계청 인구총조사를 기준으로 이주민은 총 인구의 3%였는데 영화 주인공으로 재현된 비율은 4%로 비슷한 수준이었다. 분석대상 영화에 ‘랑종’(2021)과 ‘클레어의 카메라’(2018) 등 외국인 주인공이 포함된 것이 다소 영향을 미친 것으로 보인다.&lt;br&gt;한국영화에서 재현된 장애인 주인공의 비율은 9%로 통계청, 보건복지부(장애인 현황) 기준 장애인 비율 5%보다 다소 높은 것으로 나타났다. 보건복지부는 치매를 포함하고 있지 않지만 본 연구통계에서는 치매를 포함하고 있는 것이 영화의 장애인 재현이 높은 원인 중 하나일 수 있다고 했다.&lt;!-- 그림 1352262 --&gt;해외의 경우 통상 성소수자를 전체 인구의 7% 정도로 보고 있는데 우리 영화의 성소수자 주인공은 3% 정도로 나타나 절반이 채 되지 않았다.&lt;br&gt;세계의 여러 지역마다 개인이나 집단의 포용과 배제는 각각 다중적이고 교차하는 정체성에 따라 적지 않은 차이를 드러낸다. 따라서 이번 연구를 통해 국내 영화·영상산업에 적용될 수 있는 포용성 지표를 최초로 발표했다는 점에서 각별한 의미를 지닌다. 이번에 국내 최초로 발표된 영화산업의 포용성 지표는 개인과 기업, 기관의 평등·다양성·포용(EDI) 역량 개발에 초점을 맞춰 개발됐으며 7대 지표 항목을 바탕으로 61개 세부 항목을 구성해 영화를 대상으로 정교한 다양성·포용성 분석이 가능하도록 설계했다. 창작에서의 다양성과 포용성을 높이면 더 다양한 관객의 발굴과 확장 및 영상문화 향유권의 보장으로 이어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화·영상 등 대중을 대상으로 콘텐츠를 만드는 미디어 기업은 자신이 생산한 콘텐츠의 다양성과 포용성을 소비자에게 설명할 책임이 있다. 실례로 글로벌 미디어 기업인 디즈니는 2021 기업의사회적책임(CSR) 보고서를 발표하고 임직원들의 성비와 인종 통계를 공개하고, 회사의 성장과 생존을 위해 소비자들과 의미있는 관계를 구축하는 것이 중요하며, 이를 위해 다양한 다수의 목소리와 관점을 강력하게 옹호할 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;세계적인 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼 기업 넷플릭스는 올해 USC 애넌버그 포용연구소와 함께 엔터테인먼트 업계 최초의 다양성 보고서를 발간하고 2018~19년 미국 오리지널 실사 극영화 126편과 TV 시리즈 180편을 대상으로 크게 젠더, 인종/민족, 특정 인종/민족그룹, 성 소수자(LGBTQ), 장애가 있는 캐릭터의 다섯 항목으로 나누어 ‘스크린 앞’(On Screen)과 ‘카메라 뒤’(Behind the Camera)의 다양성 통계를 발표했다.&lt;!-- 그림 1352264 --&gt;한편 2022 한국영화 다양성 주간을 맞아 서울 홍대 인디스페이스에서 ‘모두가 모인 든든한 영화축제’로 여섯 편이 상영된다. 올해의 선택으로 ‘모어’(2021), 포용성 연구 선정작으로‘우리집’(2019), ‘갈매기’(2020), ‘증인’(2018), ‘나는 보리’(2018), 스페셜 상영작 ‘드라이브 마이 카’(2021)이다. 스페셜 상영작은 모든 종류의 장애에 구애받지 않도록 상영된다.&lt;br&gt;모든 상영 후에는 관객과의 만남(GV)이 예정되어 있다. 22일 ‘증인’ GV에는 자폐스펙트럼장애를 가진 ‘지우’ 역을 맡은 김향기 배우와 이한 감독이 패널로, 배우 연구소의 백은하 소장이 모더레이터로 참석해 관객들을 만난다. 21‘드라이브 마이 카’ GV에는 하마구치 류스케 감독과 ‘공윤수’ 역을 맡은 진대연 배우가 온라인 참석하고, ‘류종의’ 역을 맡은 안휘태 배우가 현장에서 관객을 만난다. ‘우리집’의 윤가은 감독, ‘갈매기’의 김미조 감독, ‘나는 보리’ 김진유 감독도 GV에 참석한다. 스크리닝 및 GV에 관한 자세한 정보는 2022 한국영화 다양성 주간 홈페이지에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>