<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 정치</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_politics.xml</link>
    <description>서울신문 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2023-05-03T00:06:53.261Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘슈퍼 마리오 브라더스’ 개봉 첫 주말 1위, ‘드림’과의 격차는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500013</guid>
      <pubDate>2023-05-01T08:44:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/01/SSC_20230501084404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426623 --&gt;게임을 그대로 스크린에 옮긴 애니메이션 ‘슈퍼 마리오 브라더스’가 개봉 이후 첫 주말 박스오피스 1위에 올랐다.&lt;br&gt;1일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망에 따르면 ‘슈퍼 마리오 브라더스’는 지난 주말 사흘(4월 28∼30일) 동안 61만 4000여명(매출액 점유율 40.3%)의 관객을 모아 지난달 26일 개봉 이후 처음 맞은 주말 1위를 차지했다. 누적 관객은 76만 9000여명이다.&lt;br&gt;지난 5일 북미 지역을 시작으로 개봉한 지 26일 만인 30일 예매분까지 전 세계에서 10억 달러(약 1조 3400억원) 판매를 넘겼는데 국내에서도 흥행 돌풍이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;누구나 다 아는 게임 캐릭터들이 게임에서처럼 모험을 펼치는데 마리오와 루이스의 형제애 등 온가족이 즐길 만한 영화란 점이 매력이자 강점으로 꼽힌다. 1980년대 감성이 충만한 노래들이 레트로 감성을 부추긴다.&lt;br&gt;한 가지 조언을 하자면 엔딩 크레딧이 끝날 때까지 자리를 지켜야 재미있는 쿠키 영상을 볼 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이병헌 감독이 연출하고 박서준과 아이유가 호흡을 맞춘 ‘드림’은 지난 주말 관객 38만 1000여명(24.8%)을 모아 박스오피스 2위였다. ‘드림’도 개봉 이후 처음 맞은 주말인데 누적 관객은 53만 8000여명이었다.&lt;br&gt;앞선 2주 연속 주말 박스오피스 정상을 지켰던 키아누 리브스 주연의 할리우드 액션 영화 ‘존 윅 4’는 지난 주말 관객 22만여명(14.9%)을 모아 3위로 내려앉았다. 누적 관객은 159만 8000여명이었다.&lt;br&gt;신카이 마코토 감독의 애니메이션 ‘스즈메의 문단속’은 지난 주말 13만 4000여명(8.9%)을 모아 박스오피스 4위였다. 올해 개봉한 영화 가운데 처음으로 500만 관객을 돌파한 이 작품의 누적 관객은 511만 8000여명이다.&lt;br&gt;수입사 미디어캐슬은 이 영화가 역대 국내 개봉  애니메이션 흥행 기록 ‘톱3’에 진입했다고 밝혔다. 지난달 30일까지 누적 관객 511만 8000여명은 ‘쿵푸 팬더 2’의 누적 관객(506만 4000여명)를 뛰어넘었다. 이에 따라 ‘스즈메의 문단속’은 ‘겨울왕국 2’(1375만여명)와 ‘겨울왕국’(1030만 5000여명)에 이어 흥행 기록 3위에 올랐다.  ‘스즈메의 문단속’은 오는 17일 한국어 더빙판 개봉도 앞두고 있다.&lt;br&gt;지난 주말 박스오피스 5위는 공포 영화 ‘옥수역 귀신’(4만 8000여명·3.5%)이었다. 일본 애니메이션 ‘더 퍼스트 슬램덩크’(3만 2000여명·2.3%)와 최약체 고교 농구단의 이야기인 장항준 감독의 ‘리바운드’(3만여명·2.0%)가 뒤를 이었다.지난 5일 북미 지역을 시작으로 개봉한 지 26일 만인 30일 예매분까지 10억 달러 판매를 넘겼다. 북미 지역에서 4억 8800만 달러(6544억원)의 티켓이 판매됐고, 다른 지역에서 5억 3500만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이팝, 웹소설, 챗GPT까지?···다양한 글쓰기 법 알려줄게</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500055</guid>
      <pubDate>2023-05-01T11:54:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/01/SSC_20230501115421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426705 --&gt;누구나 글을 잘 쓰고 싶기에, 작법서는 꾸준히 출간된다. 특히 최근엔 케이팝(K-POP) 작사하는 법부터 인공지능(AI) 챗봇 챗GPT 활용하는 방법 등 세분화한 작법서, 목적이 뚜렷한 글쓰기 방법을 알려주는 책들이 잇따라 나오는 추세다.&lt;br&gt;‘요즘 아이들을 위한 요즘 K-POP 작사 수업’(더디퍼런스)은 아이돌 곡 전문 작사가인 저자가 청소년 눈높이에 맞춰 쓴 기본 작사 개념서다. 교육청이나 중·고교에 진로교육 강사로 다니는 저자가 작사는 물론, 학교 공부까지 잡을 수 있는 ‘꿀팁’을 함께 알려준다.&lt;br&gt;슈퍼주니어의 ‘SUPER’, 레드벨벳 ‘La Rouge’, 숀의 ‘36.5’를 작사한 경험을 토대로 작사 기초 지식부터 실습해 볼 수 있는 예시와 연습문제를 수록했다. 특히, 국어·영어·과학·도덕 교과서 속 예시를 통해 작사법을 알려주고, 청소년기에 작사가가 되기 위해 해야 하는 일들, MBTI별 작사 연습 방법 등 흥미 있는 사례도 함께 실었다.&lt;!-- 그림 1426706 --&gt;웹소설 한편으로 수십·수백억원의 수익을 낸다는 이야기가 들린다. 그래서 웹소설에 도전하는 이들도 많아지고 있지만, 무작정 쓰기만 해선 안 될 일이다. ‘웹소설을 가르치고 있습니다’(요다)는 2006년 웹소설 ‘마왕성 앞 무기점’ 출간 이후 꾸준히 글을 써오고, 웹소설을 연구해온 저자의 웹소설 강의다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장르 구분과 시대 배경 등 웹소설의 구조와 함께 코드, 제목 등 웹소설의 구성 요소에 대한 기본적인 이해를 돕는다. 이밖에 성공한 고전 웹소설로 꼽히는 ‘전지적 독자 시점’, ‘나 혼자만 레벨업’, ‘재벌집 막내아들’ 등의 성공 요소를 분석한다. 직접적인 글쓰기 기술보다 관련 지식을 탄탄하게 풀어내면서 웹소설 쓰기에 큰 도움이 될 법하다.&lt;!-- 그림 1426707 --&gt;어린이·청소년 도서 시장 역시 나날이 성장하는 추세다. ‘어린이·청소년 소설쓰기의 모든 것’(다른)은 동화·청소년 소설 쓰기 아카데미 과정을 운영하며 수십명의 작가를 데뷔시킨 저자의 글쓰기 방법을 담았다.&lt;br&gt;단순한 아이디어가 스토리보드, 플롯보드, 퇴고, 그리고 여러명이 함께 분석해보는 ‘합평’을 거쳐 출간되기까지 모든 과정을 생생하게 설명한다. 소설의 전환점을 의미하는 ‘티핑포인트’ 활용법, 플롯보드로 집필하는 법 등 유용한 팁이 담겼다. 직관적인 이해를 돕는 30여개 이미지와 함께 실제 창작 수업에서 작가들이 활용하는 작법 방법 등도 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1426708 --&gt;‘디지털 시대 대학 글쓰기’(역락)는 아주대 의사소통센터에서 대학생들을 위해 내놓은 책이다. 3년 전 출간됐지만 최근 흐름을 반영해 보완해서 다시 나왔다.&lt;br&gt;일반적인 글쓰기와 비슷하지만 조금 다른 학술적 글쓰기의 과정을 상세하게 소개한다. 주제를 설정하고 자료를 조사하면서 글의 개요를 준비하는 ‘계획하기’ 단계는 물론, 함께 글을 쓰고 고치고 인용하는 법까지 대학생 눈높이에 맞춰 알려준다.&lt;br&gt;무엇보다 말하기와 프레젠테이션을 가리키는 ‘발표하기’ 부분이 도움될듯 하다. 디지털 시대의 환경을 적극적으로 반영해 자연·공학계열 글쓰기 내용을 대폭 보완했다.&lt;!-- 그림 1426709 --&gt;자서전, 회고록 쓰는 법을 알려주는 ‘이츠 마이 라이프’(그래도 봄)는 조금 다른 방법으로 글쓰기를 제안한다. 태어났을 때부터 지금까지 순서대로 기술하는 연대기식 서술에서 벗어나 인생의 고비, 사소하고 아름다운 일상, 내가 성취한 것, 부모, 내 인생의 사람들, 마음의 역사 등 6가지 주제로 쓰는 ‘구조화한 글쓰기’ 방법이다.&lt;br&gt;빈칸을 두어 스스로 써볼 수 있도록 구성한 게 특징이다. 알려주는 방법에 맞춰 내 사례를 하나하나 채워가다 보면 어느 순간 내 이야기가 책이 되도록 했다.&lt;!-- 그림 1426711 --&gt;대화형 AI인 챗GPT로 글 쓰는 방법을 다룬 책들도 유행처럼 나온다. 그러나 챗GPT를 한 번이라도 써본 사람이라면 알겠지만, 그저 “재밌는 소설 써 줘”라고 명령해 봤자 제대로 된 결과물을 얻지 못한다. ‘챗GPT시대 글쓰기’(매일경제신문사)는 주제와 용도에 딱 맞는 글을 얻어내기 위한 질문법에 초점을 맞췄다.&lt;br&gt;구체적으로, 명확하고 간결한 언어를 사용해서, 맥락을 제공하고, 올바른 서식을 사용하며, 개방형 질문을 사용할 것. 그리고 원하는 답변이 나오지 않는다면 추가 정보를 제공하는 방법 등 6가지 방법이 유용하다. 챗GPT 외에도 ‘그래멀리’, ‘헤밍웨이’ 등 글쓰기를 돕는 다른 AI 프로그램과 연계하는 방법도 소개한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소년이 마주한 시리도록 아름다운 계절…영화 ‘클로즈’[영화 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500074</guid>
      <pubDate>2023-05-01T14:17:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/01/SSC_20230501141731_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426735 --&gt;두 소년이 마주했던 시리도록 아름다운 계절을 담은 벨기에 영화 ‘클로즈’가 3일 국내 개봉한다. 성소수자(LGBT) 얘기로 알려졌는데 그보다 성장에 초점을 맞춘 영화다.&lt;br&gt;늘 함께 어린 시절을 보내 서로가 세상의 전부였던 레오(에덴 담브린)와 레미(구스타브 드 와엘)는 중학교에 진학했는데 남자끼리 사귀느냐는 의심을 받는다. 어쩔 수 없이 레오가 레미와 거리를 두게 되면서 둘의 관계는 걷잡을 수 없는 감정의 회오리에 휘말린다. 안타까운 사건이 일어난 뒤 레오가 슬픔을 이겨내는 과정이 플랑드르 평원의 아름다운 꽃밭 위에 펼쳐진다.&lt;br&gt;루카스 돈트 감독은 스물일곱 살에 만든 ‘걸’(2018)로 71회 칸국제영화제 4관왕에 오르며 천재 신예 감독으로 추앙받았다. 소년과 소녀의 경계에 선 라라를 덤덤하게 그린 ‘걸’은 많은 논쟁과 화두의 중심에 서기도 했다. 4년 만에 내놓은 ‘클로즈’로 돈트 감독은 지난해 제75회 칸 심사위원 대상을 수상했다. 아울러 95회 아카데미 국제장편영화상 후보를 비롯해 각종 영화제와 시상식에서 62차례 후보 지명, 48관왕을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화 초반은 두 소년이 미묘한 시선을 주고받는 등 감각적인 연출이 빛을 발하고, 후반은 감정이 휘몰아치는데 그 격렬함 역시 쓸쓸하고 아름다운 청소년기의 상실감을 극적으로 묘사한다. 영국 BBC가 올해  1분기까지 가장 빼어난 여덟 작품 가운데 하나로 꼽으며 “부정할 수 없이 뛰어난 감독”이라고 칭찬한 것이 지나치지 않다.&lt;br&gt;돈트 감독은 한 인간이 사회화 때문에 얼마나 많은 것을 잃게 되는지 묻고 싶었다고 털어놓았다. 다른 이들이 정한 기준에 억지로 스스로를 꿰맞추면서 사랑과 친구, 취향, 감성 나아가 정체성까지 바꿔야 했던 이들의 상실감을 아름답게 표현한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;레오를 연기한 에덴 담브린의 아름다운 눈길은 영화관을 나온 뒤에도 뇌리에서 잊히지 않는다. 미묘하게 변화하는 사춘기 소년의 감정을 마치 다큐멘터리를 보는 것 같은 착각을 안길 정도로 섬세하게 스크린에 옮겼다.&lt;br&gt;돈트 감독은 영화의 첫 장면 시나리오를 쓴 지 얼마 되지 않아 우연히 열차 안에서 담브린을 보고 출연을 제안했다면서 “친구들과 얘기하는 담브린에게 눈길을 사로잡는 뭔가가 있었다”고 했다. 담브린은 ‘걸’의 주인공 빅터 폴스터와 친구여서 한눈에 돈트 감독을 알아봤다고 하니 작품 출연이 운명이라고 할 수밖에.&lt;br&gt;제목 클로즈(Close)는 친밀함과 닫힘을 동시에 의미하는데 돈트 감독은 “소중한 사람을 잃는다는 것, 사랑하는 사람들과 함께 보낸 시간이 얼마나 중요한지 얘기하고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;104분. 12세 관람가.&lt;!-- 동영상 29607 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잔인한 5월…굴러온 돌, 박힌 돌 빼낼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500124</guid>
      <pubDate>2023-05-01T16:28:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421155743_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;찬란한 5월은 누군가에겐 시련의 계절이 되기도 한다. 자유계약(FA) 시장에서 과감한 베팅으로 자원을 붙잡고 첫 아시아 쿼터 드래프트에서 선수를 선발한 프로배구 남녀 팀들은 이제 외국인 선수 트라이아웃만을 남겨놨다.&lt;!-- 그림 1422925 --&gt;6일부터 남자부를 시작하고, 11일부터 여자부가 진행되면서 누군가는 우승의 꿈을 키우겠지만 누군가는 짐을 싸야 한다. ‘샐러리캡’의 한계 때문’이다.&lt;br&gt;여자부 IBK기업은행은 지난 시즌 총 4명의 세터를 등록하고 기용했다. 역시 4명을 보유했던 KGC인삼공사와 여자부의 ‘세터 부자 구단’으로 불렸다. 그러나 아시아 쿼터를 통해 태국대표팀의 폰푼 게드파르드가 합류하면서 ‘정리’가 불가피하게 됐다.&lt;br&gt;폰푼이 V리그 적응과 자국 대표팀 일정에 따른 체력 문제만 잘 넘긴다면 두말할 것도 없는 ‘즉시 전력감’이다. 김호철 감독이 아무리 세터 출신이라고 해도 한 팀에서 세터를 5명이나 운용하는 건 무리다. 따라서 IBK기업은행은 향후 세터 보강을 원하는 팀과 트레이드 카드를 맞춰볼 수도 있고, 차기 시즌 계획에 따라 1~2명의 선수를 방출할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국도로공사의 챔프전 우승을 이끈 박정아가 유니폼을 갈아입은 페퍼저축은행은 왼쪽 공격과 수비를 담당하는 아웃사이드 히터 포지션이 ‘과포화’ 상태다. 애초 페퍼는 지난 시즌 주전이었던 지민경과 박은서가 부상으로 지난 시즌을 접었다.&lt;!-- 그림 1417989 --&gt;하지만 박정아에 이어 그를 받치는 수비형 채선아까지 끼어들면서 상황이 급변했다. 만약 이탈했던 자원들이 건강한 모습으로 돌아온다면 페퍼는 아웃사이드 히터만 7명이 된다.&lt;br&gt;남자부 OK금융그룹은 지난 시즌 직전만 해도 세터 기근에 시달렸지만 이젠 되레 그 수가 불어났다. 지난 시즌 직전 트레이드를 통해 한국전력 황동일을 들였는데, 부상으로 이탈한 이민규가 지난 시즌 후반부에 돌아왔다. 국군체육부대(상무)에 지원했지만 탈락한 강정민도 소속팀에서 한 시즌을 더 치르게 됐다. 연습 경기 도중 아킬레스건이 파열된 권준형까지 돌아온다면 ‘백업’ 곽영우까지 포함해 세터는 5명이나 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>럭비 국가대표팀 세븐스 챌린저 2차 대회 10위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500128</guid>
      <pubDate>2023-05-01T16:37:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/01/SSC_20230501163713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426821 --&gt;한국 럭비 국가대표팀이 ‘월드 럭비 세븐스 챌린저 시리즈 2023’ 2차대회에서 10위를 차지했다.&lt;br&gt;대한럭비협회 지난달 30일 남아프리카공화국 스텔렌보스에서 열린 ‘월드 럭비 세븐스 챌린저 시리즈 2023’ 2차대회에서 한국 럭비 국가대표팀이 2승을 거두고 10위를 기록했다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;한국대표팀은 4월 28일부터 30일까지 진행된 2차대회에서 독일, 우간다, 브라질과 함께 B조에 편성됐다. 1차대회 준우승팀인 독일과 우간다와 조별예선에서 2패를 기록한 대표팀은 브라질을 상대로 17-14 역전승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1승 2패로 조 3위를 기록한 한국은 각 조 3위 간 득실차에서 밀려 8강 진출에는 실패했다. 하지만 녹아웃 토너먼트에서 자메이카를 26-12로 격파하고 9위 결정전에 진출했다. 9위 결정전에서 다시 만난 브라질에 0-35로 패한 대표팀은 10위로 2차대회를 마무리했다.&lt;br&gt;1차대회에서 11위에 올랐던 한국대표팀은 2차대회에선 10위에 오르며 한 단계 성장한 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최윤 대한럭비협회 회장은 “지난 1차대회에서 사상 첫 승리라는 반가운 소식을 전해준 데 이어 2차대회에서 더 성장한 모습을 보여준 선수단이 자랑스럽다”면서 “럭비 강호들과의 경쟁을 통한 실력 향상은 물론 훈련방식, 경기 매너, 럭비 정신과 럭비인의 자세 등 다방면에 걸쳐 배우고 익힐 수 있는 소중한 시간이 됐길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;주장 최성덕은 “우리도 충분히 할 수 있다는 자신감과 성장 가능성을 볼 수 있었던 대회였다”며 “(한국 럭비가) 우물 안 개구리가 되지 않으려면 세계라는 벽에 계속 부딪히고 넘어서기 위한 선수단의 노력과 더 많은 국제대회 경험이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;한편, 월드 럭비 세븐스 챌린저 시리즈 2차대회 우승은 벨기에가 차지했고, 통가가 1, 2차 합계 종합 우승을 차지해 월드 럭비 세븐스 시리즈 예선 플레이오프에 참가할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘봉이 김선달’ 논란 문화재관람료 감면… 문화재청·조계종 업무협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500138</guid>
      <pubDate>2023-05-01T16:56:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/01/SSC_20230501165622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426833 --&gt;정청래 더불어민주당 의원의 ‘봉이 김선달’ 발언으로 논란이 커졌던 사찰 문화재관람료가 4일부터 감면된다. 문화재청은 1일 서울 종로구 한국불교역사문화기념관에서 대한불교조계종과 업무협약을 맺고 사찰의 문화재관람료를 지원하기로 했다.&lt;br&gt;문화재관람료는 1970년부터 국립공원 입장료와 통합 징수되다가 2007년 1월 국립공원 입장료 폐지 이후에도 사찰에서 계속 받아오면서 갈등을 빚어왔다. 사찰이 아니라 산에 왔는데 왜 사찰에 돈을 내야 하느냐는 등산객들의 불만과 문화재 보호 관리를 위해 필요하다는 사찰의 입장이 맞섰다.&lt;br&gt;정 의원은 2021년 국정감사에서 사찰의 문화재관람료에 대해 ‘봉이 김선달’이라고 칭했다가 불교계의 거센 저항에 직면했다. 대선을 앞두고 여야가 불교계 달래기에 나섰고 지난해 5월 문화재보호법을 개정해 개별 사찰이 문화재관람료를 감면하면 국가가 그 비용을 지원할 수 있도록 했다. 이를 위해 올해 419억원의 예산이 편성됐다.&lt;!-- 그림 1426834 --&gt;문화재청은 “협약을 통해 한국 전통문화의 근간을 이루는 중요 유산인 불교문화유산에 대한 국민들의 이해를 증진시키고 향유 기회를 확대하는 여러 가지 여건을 조성하기로 했다”면서 “관람료의 단순 감면이나 그에 따른 비용의 지원 외에도 사찰의 기존 ‘관람료 매표소’를 ‘불교문화유산 관람안내소’로 변경해 불교문화유산 향유 문화 조성과 안전 관람을 위한 안내 역할을 수행하도록 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 협약에 따라 전국 65개 사찰의 관람료가 감면된다. 다만 국가지정문화재가 없는 사찰은 기존과 같이 관람료 제도를 시행해 전격 폐지는 아니다. 조계종은 “문화재관람료의 전격적인 감면 시행은 그동안 자연공원 등에서 문화유산의 보존과 계승을 비롯하여 생태계 보존에 핵심적인 역할을 수행해왔던 사찰의 사회적 공헌과 공익적 가치를 평가받게 된 것에 대한 결과”라고 평가했다.&lt;br&gt;문화재청은 6월 30일까지 감면 비용 지원신청서를 접수한다. 조계종은 감면 첫날인 4일 충북 보은 법주사에서 ‘불교문화유산 보호를 위한 캠페인’을 진행할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사슴이 소개하는 십장생의 세계… 전국 박물관 어린이날 행사 풍성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230501500161</guid>
      <pubDate>2023-05-01T17:53:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/01/SSC_20230501175259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426879 --&gt;오는 5일 제101주년 어린이날을 맞아 전국의 박물관에서 어린이들을 위한 풍성한 전시가 준비됐다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 ‘십장생도 병풍’을 친근하게 풀어낸 ‘십장생, 열 가지 이야기’를 2일부터 어린이박물관 특별전시실에서 시작한다. 조상들이 장수의 상징으로 여긴 해, 구름, 산, 물, 소나무, 바위, 불로초(영지버섯), 학, 거북이, 사슴을 가리킨다. 때로는 대나무와 복숭아나무를 더하기도 한다.&lt;br&gt;어린이들에게 친근하게 다가가기 위해 사슴이 소개하는 방식으로 전시가 구성됐다. 전시실 입구에서 ‘십장생도 병풍’ 속 그림을 활용한 영상을 보는 것으로 시작해 블록을 쌓아 소나무 숲을 푸르게 가꾸고, 산 구조물을 오르내리고, 폭포 미끄럼틀을 타는 등 어린이들을 위한 체험 공간이 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;십장생에 대해 알고 난 후 어린이들은 디지털 인터랙티브 전시 공간에서 십장생 친구들과 즐겁게 뛰놀게 된다. 잠든 십장생 친구들을 깨우고 사슴 가족을 위해 돌다리를 놓아주면서 보다 가깝게 십장생을 만난다. 전시는 예약제로 하루에 5회씩, 회당 200명이 관람할 수 있다.&lt;!-- 그림 1426880 --&gt;국립민속박물관에 가면 지난달 26일 개막한 ‘달토끼와 산토끼’ 전시를 감상할 수 있다. 국립민속박물관은 5~6일 ‘모두 모여라, 어린이 놀이동산’이라는 주제로 어린이날 한마당 행사도 개최한다. 국립한글박물관은 한글잡지 ‘어린이’ 창간 100주년을 맞아 4일부터 ‘어린이 나라’ 특별전을 진행한다.&lt;br&gt;지난해 12월 개관한 국립농업박물관은 5~7일 어린이날 행사 ‘국립농업박물관으로 놀러와!’를 준비했다. 농업과 연계한 다채로운 프로그램들로 구성돼 가족 모두가 참여할 수 있다. 한국등잔박물관에서는 5~7일 ‘반짝반짝 나를 찾아봐’ 등 4개 프로그램을 운영한다. 박물관을 방문하는 어린이들은 선착순 60명까지 비눗방울을 선물로 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지역박물관 행사도 풍성하다. 국립경주박물관은 천마총 발굴 50주년을 맞아 오는 5일 ‘어린이날, 천마를 타고 노닐다’를 마련했다. 어린이들은 천마총 출토 ‘천마그림 말다래’를 응용한 스크래치 보드와 스티커 및 엽서, 천마총 금관 만들기 세트 각 500개를 선착순으로 받아볼 수 있다. 박물관 마당 곳곳에는 포토존도 설치되며, 신라 화랑의 기상과 정신을 다루는 화랑무예 공연도 성덕대왕신종 앞마당에서 2회 진행된다. 공연은 11시와 13시 30분 총 2회 열릴 예정이다.&lt;!-- 그림 1427126 --&gt;최근 어린이박물관을 새로 단장한 국립춘천박물관은 5일 타악 콘서트 ‘박물관 꽃이 피었습니다’를 올린다. 국립대구박물관에서는 ‘어린이가 안전한 대구’를 통해 전통 부채 꾸미기, 전통 단청 무늬 오각등 만들기 등의 체험행사를 준비했다. 국립청주박물관에서는 5~7일 ‘봄문화축제’를 개최한다. 아이들이 즐길 수 있는 붕붕카 경주대회 등이 열릴 예정이다.&lt;br&gt;국립익산박물관은 5~7일 ‘미륵사지 보물찾기’ 등 어린이가 즐길 수 있는 10개 프로그램으로 문화행사를 개최한다. 국립전주박물관은 5일 ‘국립전주박물관 어린이축제‘를 열고 체험놀이마당, 공연마당, 영화 상영 등을 진행한다. 국립김해박물관의 ‘오늘은 어린이날’에서는 마술 공연, 집모양 토기 만들기 나눔, 가야 몬스터 캐릭터 종이모자 만들기 나눔 등의 이벤트로 어린이 관객들을 맞는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그 대학 가기엔 넌 너무 섹시해”…‘낙방 파티’ 유행하는 美</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500001</guid>
      <pubDate>2023-05-02T00:03:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502000321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426948 --&gt;미국의 고등학교 졸업 예정자들에게 대학 입시 지원 결과가 속속 날아드는 요즘, 불합격 사실을 공개하고 서로를 위로하는 ‘낙방 파티’가 유행 중이다.&lt;br&gt;1일(한국시간) 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 최근 미국 젊은이들 사이 불합격 사실을 알리고 서로 격려하는 ‘낙방 파티’가 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;이들은 대학에서 보낸 불합격 통지 이메일을 출력해 낭독한 뒤 종이 파쇄기에 넣거나 찢어 던지고, 케이크나 아이스크림을 먹으며 좌절감을 날려버린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로스앤젤레스(LA)의 한 고등학교에서는 교내에 ‘낙방의 벽’까지 만들었다. 여기에는 학생들이 쓴 “네가 너무 똑똑해서 떨어진 거야-뉴욕대로부터”, “넌 바사르대(명문 인문대) 가기엔 너무 섹시해” 같은 메모가 붙었다.&lt;!-- 그림 1426949 --&gt;‘좌절과 실패도 인생의 일부이며, 심각하게 받아들일 필요 없다’는 정서가 10대들에게도 급속히 퍼져 이런 파티가 유행하고 있다는 분석이다.&lt;br&gt;교사와 부모들도 어린 학생들이 사회에 나가 맞닥뜨릴 거부에 익숙해지고 당당해져야 한다며 이를 격려한다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 고등학교에서는 17개 대학의 불합격 통지를 받은 학생에게 도서 상품권을 선물하기도 했다.&lt;br&gt;한편, 학생들이 평균 10여곳 이상의 대학에 지원하고 있어 한 군데 낙방이 부끄럽지 않은 일이 됐다는 분석도 있다.&lt;br&gt;미 주요 대학에서는 2~3년 전부터 한국의 수능 격인 SAT 점수 등 계량화된 시험 성적을 입학 전형에 거의 반영하지 않는다. 이에 명문대 지원 문턱이 낮아지면서 입학 신청 건수가 연 20~30%씩 증가하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;하버드대의 올해 전체 지원자 대비 최종 합격률은 3.4%로, 개교 이래 387년 만에 최저 수준이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국지방재정공제회 전문도서 ‘지방재정과 사회적 자본’ 발간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502020004</guid>
      <pubDate>2023-05-02T01:46:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국지방재정공제회가 전문도서인 ‘지방재정과 사회적 자본’을 지난해에 이어 2권째 발간했다고 1일 밝혔다. 공제회가 2021년 7월부터 매달 ‘지방재정과 사회적 자본 포럼’을 통해 논의했던 다양한 내용을 담았다.&lt;br&gt;지난해 초 총론서에 이어 이번에 발간한 2권에서는 사회적 자본의 측정과 활용을 중점적으로 다뤘다. 특히 지난해 12월 공제회가 개최했던 ‘제1회 지방재정 국제 콘퍼런스 트리엔날레’ 발제자로 참석했던 로버트 퍼트넘 하버드대 교수의 견해가 담겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세상에 맞춰야 했던 두 소년의 사랑 [영화 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502022002</guid>
      <pubDate>2023-05-02T01:46:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/01/SSC_20230501141731_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426735 --&gt;두 소년이 마주했던 시리도록 아름다운 계절을 담은 벨기에 영화 ‘클로즈’가 3일 국내 개봉한다. 성소수자(LGBT) 얘기로 알려졌는데 그보다 성장에 초점을 맞춘 영화다.&lt;br&gt;늘 함께 어린 시절을 보내 서로가 세상의 전부였던 레오(에덴 담브린)와 레미(구스타브 드와엘)는 중학교에 진학하면서 남자끼리 사귀는 것이냐는 의심을 받는다. 어쩔 수 없이 레오가 레미와 거리를 두게 되면서 겪는 슬픔을 이겨 내는 과정이 플랑드르 평원의 아름다운 꽃밭 위에 펼쳐진다.&lt;br&gt;연출을 한 루카스 돈트 감독은 전작 ‘걸’(2018)로 71회 칸국제영화제 4관왕에 오르며 천재 감독이라는 칭송을 받았다. 이 작품 역시 평단의 호평을 얻어 지난해 제75회 칸 심사위원 대상을 수상했다. 95회 아카데미 국제장편영화상 후보를 비롯해 각종 영화제와 시상식에서 62차례 후보 지명, 48관왕을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화 초반은 두 소년이 미묘한 시선을 주고받는 등 감각적인 연출이 빛을 발하고 후반은 격렬한 감정과 쓸쓸하고 아름다운 청소년기의 상실감을 극적으로 묘사한다. 영국 BBC가 올해 1분기까지 가장 빼어난 여덟 작품 가운데 하나로 꼽으며 “부정할 수 없이 뛰어난 감독”이라고 칭찬한 것이 지나치지 않다.&lt;br&gt;돈트 감독은 한 인간이 사회화 때문에 얼마나 많은 것을 잃어야 하는지 묻고 싶었다고 털어놓았다. 다른 이들이 정한 기준에 억지로 자신을 꿰맞추면서 사랑과 친구, 취향, 감성, 정체성까지 바꿔야 했던 이들의 상실감을 담아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;레오를 연기한 에덴 담브린의 아름다운 눈빛은 영화관을 나온 뒤에도 뇌리에서 잊히지 않는다. 돈트 감독은 영화의 첫 장면 시나리오를 쓴 지 얼마 되지 않아 우연히 열차 안에서 담브린을 보고 출연을 제안했다. 친구들과 얘기하는 담브린에게 눈길을 사로잡는 뭔가가 있었다고 했다.&lt;br&gt;친밀함과 닫힘을 동시에 의미하는 제목에 대해 돈트 감독은 “소중한 사람을 잃는다는 것, 사랑하는 사람들과 함께 보낸 시간이 얼마나 중요한지 얘기하고 싶었다”고 말했다. 104분. 12세 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린이날은 박물관·공연장 가는 날</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502022001</guid>
      <pubDate>2023-05-02T01:46:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502014643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426980 --&gt;오는 5일 어린이날 101주년을 맞아 전국의 박물관과 공연장에서 특별한 전시와 공연이 열린다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 2일부터 어린이박물관에서 ‘십장생, 어린이들에게 말을 걸다!’를 선보인다. 박물관이 소장한 ‘십장생도 병풍’을 다채로운 체험거리로 풀어냈다. 국립민속박물관은 5~6일 ‘모두 모여라, 어린이 놀이동산’이라는 주제로 어린이날 한마당 행사를 개최한다.&lt;br&gt;지난해 12월 개관한 국립농업박물관은 5~7일 어린이날 행사 ‘국립농업박물관으로 놀러와!’를 준비했다. 농업과 연계한 다채로운 프로그램들로 구성돼 가족 모두가 참여할 수 있다. 국립한글박물관은 한글잡지 ‘어린이’ 창간 100주년을 맞아 4일부터 ‘어린이 나라’ 특별전을 진행한다. 한국등잔박물관에서는 5~7일 ‘반짝반짝 나를 찾아봐’ 등의 프로그램을 운영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지역박물관 행사도 풍성하다. 국립경주박물관은 천마총 발굴 50주년을 맞아 ‘어린이날, 천마를 타고 노닐다’를 마련했다. 최근 어린이박물관을 새로 단장한 국립춘천박물관은 5일 타악 콘서트 ‘박물관 꽃이 피었습니다’를 올린다. 국립대구박물관의 ‘어린이가 안전한 대구’, 국립김해박물관의 ‘오늘은 어린이날’ 등도 준비됐다.&lt;br&gt;공연계도 어린이날 특별 공연을 다양하게 선보인다. 국립정동극장은 5일 국악동화 콘서트 ‘자라는 자라’를 선보인다. 판소리 ‘수궁가’를 어린이의 눈높이에 맞춰 재해석한 작품이다. LG아트센터에서는 아이들도 즐길 수 있는 클래식 콘서트 ‘핑크퐁 클래식 나라’가 5일 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울문화재단은 어린이날 연휴에 맞춰 5일부터 열린송현 녹지광장 ‘서울스테이지11’ 특별 무대를 마련해 서커스 마임 공연, 어린이의 눈높이에 맞는 재즈 공연 등을 준비했다.&lt;br&gt;경기아트센터는 ‘어린이날 축제 도담도담’을 개최해 경기시나위오케스트라의 야외 공연 등을 선보인다. 대구문화예술회관이 4~6일 어린이 국악뮤지컬 ‘어린왕자’를 선보이는 등 지역예술단체에서도 어린이날을 맞아 풍성한 행사로 가족과 함께 보낼 수 있는 시간을 선물한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그럴 땐 이런 글… 맞춤형 처방전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502022003</guid>
      <pubDate>2023-05-02T01:46:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502014641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;누구나 글을 잘 쓰고 싶어 하기에, 작법서는 꾸준히 출간된다. 최근엔 케이팝 작사법부터 인공지능(AI) 챗봇 챗GPT 활용법까지 세분화한 글쓰기 책들이 잇따라 나온다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[케이팝 작사가의 꿈, 교과서에 답 있다?]&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1426976 --&gt;‘요즘 아이들을 위한 요즘 K-POP 작사 수업’(더디퍼런스)은 청소년 눈높이에 맞춰 쓴 기본 작사 개념서다. 슈퍼주니어의 ‘SUPER’, 레드벨벳 ‘La Rouge’, 숀의 ‘36.5’를 작사한 저자의 경험을 토대로 작사 기초 지식부터 실습해 볼 수 있는 예시와 연습문제를 수록했다. 특히 국어·영어·과학·도덕 교과서 속 예시를 통해 작사법을 알려 주는 등 학교 공부와도 연계했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[재벌집 막내아들처럼 대박 웹소설 써볼까]&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1426977 --&gt;웹소설이 인기를 끌면서 이 분야에 도전하는 이들도 많아진다. ‘웹소설을 가르치고 있습니다’(요다)는 2006년 웹소설 ‘마왕성 앞 무기점’ 출간 이후 꾸준히 활동 중인 저자의 웹소설 강의다. 장르 구분, 시대 배경 등은 물론 코드와 제목 등을 살핀다. 성공한 고전 웹소설로 꼽히는 ‘전지적 독자 시점’, ‘나 혼자만 레벨업’, ‘재벌집 막내아들’ 등에 대한 분석도 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;[동화·청소년 소설가…데뷔 방법 있다는데]&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1426978 --&gt;어린이·청소년 도서 시장 역시 나날이 성장하는 추세다. ‘어린이·청소년 소설쓰기의 모든 것’(다른)은 동화·청소년 소설 쓰기 아카데미 과정을 운영하며 수십 명의 작가를 데뷔시킨 저자의 글쓰기 방법을 담았다. 단순한 아이디어가 스토리보드, 플롯보드, 퇴고, 합평을 거쳐 출간되기까지의 과정을 알려 준다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[교수님 또 과제 내심…같이 준비할 사람!]&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1426982 --&gt;‘디지털 시대 대학 글쓰기’(역락)는 아주대 의사소통센터에서 대학생들을 위해 내놓은 책이다. 3년 전 출간됐지만 최근 흐름을 반영해 보완해 다시 나왔다. 주제를 설정하고 자료를 조사하면서 글의 개요를 준비하는 계획하기 단계는 물론 함께 글을 쓰고 고치고 인용하는 법 등을 대학생 눈높이에 맞춰 알려 준다. 특히 말하기와 프레젠테이션을 포함하는 ‘발표하기’ 부분이 도움이 될 듯하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;[유명한 사람들만 회고록 쓰란 법 있나]&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1426983 --&gt;자서전, 회고록 쓰는 법을 알려 주는 ‘이츠 마이 라이프’(그래도 봄)는 연대기 순에서 벗어나 인생의 고비, 사소하고 아름다운 일상, 내가 성취한 것, 부모, 내 인생의 사람들, 마음의 역사 등 6가지 주제로 쓰는 이른바 ‘구조화한 글쓰기’ 방법을 소개한다. 강의를 따라 내 사례로 빈칸을 채워 가다 보면 어느 순간 내 이야기가 책이 되도록 한 게 특징이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[챗GPT도 꿰어야 보배…잘 부려먹는 법 궁금해]&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1426984 --&gt;챗GPT를 한 번이라도 써 본 사람이라면 알겠지만, 그저 “재밌는 소설 써 줘”라고 해 봤자 제대로 된 결과물을 얻지 못한다. ‘챗GPT시대 글쓰기’(매일경제신문사)는 주제와 용도에 딱 맞는 글을 얻어내기 위한 질문법에 초점을 맞춘다. 구체적으로, 명확하고 간결한 언어를 사용해서, 맥락을 제공하고, 올바른 서식을 사용하며, 개방형 질문을 사용할 것. 그리고 원하는 답변이 나오지 않는다면 추가 정보를 제공하는 방법 등 6가지 방법을 제안한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 ‘살생부’에 내 이름도?… V리그 5월은 ‘시련의 계절’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502023001</guid>
      <pubDate>2023-05-02T01:46:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>찬란한 5월이 누군가에겐 시련의 계절이 되기도 한다. 자유계약선수(FA) 시장에서 과감한 베팅으로 자원을 붙잡고 첫 아시아쿼터 드래프트에서 선수를 선발한 프로배구 남녀 팀들은 이제 외국인 선수 트라이아웃만을 남겨 놨다. 오는 6일부터 남자부를 시작하고, 11일부터 여자부가 진행되면서 누군가는 우승의 꿈을 키우겠지만 누군가는 짐을 싸야 한다. ‘샐러리캡’의 한계 때문’이다.&lt;br&gt;여자부 IBK기업은행은 지난 시즌 총 4명의 세터를 등록하고 기용했다. 역시 4명을 보유했던 KGC인삼공사와 여자부의 ‘세터 부자 구단’으로 불렸다. 그러나 아시아쿼터를 통해 태국 대표팀의 폰푼 게드파르드가 합류하면서 ‘정리’가 불가피하게 됐다.&lt;br&gt;폰푼은 V리그 적응과 자국 대표팀 일정에 따른 체력 문제만 잘 넘긴다면 두말할 것도 없는 ‘즉시 전력감’이다. 김호철 감독이 아무리 세터 출신이라고 해도 한 팀에서 세터를 5명이나 운용하는 건 무리다. 따라서 IBK기업은행은 향후 세터 보강을 원하는 팀과 트레이드 카드를 맞춰 볼 수 있고, 차기 시즌 계획에 따라 1~2명의 선수를 방출할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국도로공사의 챔프전 우승을 이끈 박정아가 유니폼을 갈아입은 페퍼저축은행은 왼쪽 공격과 수비를 담당하는 아웃사이드 히터 포지션이 ‘과포화’ 상태다. 애초 페퍼는 주전이었던 지민경과 박은서가 부상으로 지난 시즌을 접었다. 하지만 박정아에 이어 그를 받치는 수비형 채선아까지 끼어들면서 상황이 급변했다. 이탈했던 자원들이 건강한 모습으로 돌아온다면 페퍼는 아웃사이드 히터만 7명이 된다.&lt;br&gt;남자부 OK금융그룹은 지난 시즌 직전만 해도 세터 기근에 시달렸지만 이젠 되레 그 수가 불어났다. 지난 시즌 직전 트레이드를 통해 한국전력 황동일을 들였는데, 부상으로 이탈한 이민규가 지난 시즌 후반부에 돌아왔다. 국군체육부대(상무)에 지원했지만 탈락한 강정민도 소속팀에서 한 시즌을 더 치르게 됐다. 연습 경기 도중 아킬레스건이 파열된 권준형까지 돌아온다면 ‘백업’ 곽영우를 포함해 세터가 5명이나 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문화재위원장에 강봉원 교수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502020007</guid>
      <pubDate>2023-05-02T01:46:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502014632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1426985 --&gt;강봉원(69) 경주대 문화재학과 특임교수가 제31대 문화재위원회 위원장에 선출됐다.&lt;br&gt;문화재청은 1일 서울 종로구 국립고궁박물관에서 제31대 문화재위원회 전체회의를 열고 문화재위원 100명과 문화재 전문위원 199명을 위촉했다. 강 특임교수는 경희대 사학과를 졸업하고 경희대 대학원, 미국 애리조나주립대를 거쳐 오리건대에서 박사 학위를 받았다.&lt;br&gt;건축문화재분과위원장인 전봉희 서울대 건축학과 교수, 사적분과위원장인 이승용 목원대 건축학부 교수가 함께 부위원장을 맡았다. 동산문화재분과위원장에 박은경 동아대 고고미술사학과 교수, 천연기념물분과위원장에 이상석 서울시립대 조경학과 교수, 근대문화재분과위원장에 김기수 동아대 건축학과 교수, 민속문화재분과위원장에 김왕직 명지대 건축학과 교수, 세계유산분과위원장에 송인호 서울시립대 명예교수, 궁능문화재분과위원장에 홍승재 원광대 명예교수가 위촉됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502023002</guid>
      <pubDate>2023-05-02T01:46:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=한화-두산(잠실) ktSSG(인천) LG-NC(창원) 롯데-KIA(광주) 키움-삼성(대구·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●프로축구2부=전남-부산(광양전용구장) 천안-안양(천안종합운동장·이상 오후 7시) 부천-충남아산(오후 7시 30분·부천종합운동장)&lt;br&gt;●테니스=ATP 광주오픈 챌린저(오전 10시 30분·광주 진월국제테니스장)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 2일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500002</guid>
      <pubDate>2023-05-02T02:23:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 즐거운 일이 생긴다.&lt;br&gt;48년생 : 근심이 없어지고 기쁨이 찾아온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 주머니 사정이 두둑해진다.&lt;br&gt;72년생 : 술자리에 언행 조심하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 몸과 마음 이 편안한 하루.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 열심히 일을 추진해 나가라.&lt;br&gt;49년생 : 매사 순조롭게 흐르는 구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 창업보다는 전업이 좋다.&lt;br&gt;73년생 : 노력과 투자를 아끼지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 현실에 만족하고 개성을 발휘하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 참고 견디면 웃는 날이 돌아온다.&lt;br&gt;50년생 : 자기 사업은 잘 진행되니 걱정 마라.&lt;br&gt;62년생 : 주머니 사정이 두둑해진다.&lt;br&gt;74년생 : 복이 점차 다가온다.&lt;br&gt;86년생 : 사업운이 좋은 날이다&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 들뜨지 말고 자중해라.&lt;br&gt;51년생 : 이동, 변동은 이득 있다.&lt;br&gt;63년생 : 지출이 많아진다.&lt;br&gt;75년생 : 막힘이 크니 조심하라.&lt;br&gt;87년생 : 공부에 충실하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 재물욕심 부리지 마라.&lt;br&gt;52년생 : 바쁜 하루이니 아랫사람의 협조를 구하라.&lt;br&gt;64년생 : 자기 자리를 지키면 원하는 것을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;76년생 : 새로운 전개가 시작된다.&lt;br&gt;88년생 : 정신없이 바쁜 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 재물과 인기가 함께 한다.&lt;br&gt;53년생 : 덕을 쌓았으니 집안에 경사.&lt;br&gt;65년생 : 적은 투자로 큰 소득 있겠다.&lt;br&gt;77년생 : 행운은 천천히 찾아 드는구나.&lt;br&gt;89년생 : 기쁜 하루지만 시기하는 눈길 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 허세만 버리면 재물이 차고 넘친다.&lt;br&gt;54년생 : 가까운 이웃을 조심하라.&lt;br&gt;66년생 : 금전거래 철저히 하라 득이 있다.&lt;br&gt;78년생 : 뜻밖의 공명을 얻겠구나.&lt;br&gt;90년생 : 좋은 친구가 생긴다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 일이 순조롭다.&lt;br&gt;55년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;67년생 : 자기 것을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;79년생 : 친구와 고통을 나눠라.&lt;br&gt;91년생 : 근심이 사라진다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 기분이 조금 상할 일이 생긴다.&lt;br&gt;56년생 : 투자 확장을 하게 된다.&lt;br&gt;68년생 : 좋은 기회가 오니 잡아라.&lt;br&gt;80년생 : 자기주장을 확실히 하라.&lt;br&gt;92년생 : 이기적인 행동을 삼가라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 건강에 약간 이상 발생한다.&lt;br&gt;57년생 : 계획한 대로 운이 상승한다.&lt;br&gt;69년생 : 꾸준히 노력하라. 더없이 행운이 온다.&lt;br&gt;81년생 : 자존심을 세우지 말아라.&lt;br&gt;93년생 : 급하게 경과만 바라다가 얻는 것 하나 없다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 침착하게 행동함이 필요하다.&lt;br&gt;58년생 : 몸만 피곤할 뿐 소득이 없다.&lt;br&gt;70년생 : 주변의 도움 받아 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;82년생 : 자신도 모르는 사이 좋은 소문이 퍼진다.&lt;br&gt;94년생 : 마음이 심란해지겠구나.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 애쓴 만큼 소득도 생기겠다.&lt;br&gt;59년생 : 가만히 있어야 횡재수 있다.&lt;br&gt;71년생 : 순서를 기다리면 행운 있다.&lt;br&gt;83년생 : 대길하니 만사형통하다.&lt;br&gt;95년생 : 돌다리도 두드려 보고 건너라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 가코가와 역 앞 ‘거리의 피아노’ 옮기기로, 그 이유 들어보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500005</guid>
      <pubDate>2023-05-02T07:20:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502072029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427004 --&gt;일본 효고현 가코가와(加古川) 시가 도심 철도역 앞에 설치한 피아노를 많은 이들이 매너에 어긋나게 연주하는 바람에 철수시키기로 결정했다고 영국 BBC가 1일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;시의회는 지난해 11월 지나는 행인들이 자유롭게 거리의 피아노를 연주하도록 하는 글로벌 유행에 발맞춰 이 역 앞에 피아노를 놔뒀다. 시가 마련한 운영 지침은 연주하기 전에 반드시 손소독제를 발라주고, 일인당 10분의 연주 시간을 넘기지 않으며, 피아노 건반을 두드리면서 노래를 부르지는 말라는 것이었다. 피아노 위에 운영 지침을 새긴 인쇄물을 세워뒀지만 질서와 법을 잘 지킨다는 평판과 달리 사람들은 지침을 따르지 않아 관리들을 실망시켰다.&lt;br&gt;연주 시간 10분을 넘기기 일쑤였고, 큰 소리로 노래하며 건반을 두드리는 이들도 심심찮게 볼 수 있었다. 풋내기 음악인들이 똑같은 곡을 한 시간 가까이 연습하거나 어떤 이들은 역 안내 방송 중에도 계속 연주해 안내 방송을 못 들은 이들이 항의하기도 했다. 관리들은 그럴 때마다 경고했지만 소용 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 시 당국은 역 앞에서 철거한 뒤 다른 공공 장소에 갖다놓을 수 있다고 말해 현지 음악 애호가들에게 희망을 심어줬다고 방송은 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 슈가 ‘D-데이’ 빌보드 앨범 차트 2위…지민 이어 두 번째</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500007</guid>
      <pubDate>2023-05-02T07:40:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502085501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427025 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 슈가가 지난달 발매한 첫 솔로 정규 음반 ‘D-데이’(D-day)로 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’ 2위에 올랐다. 지난달 ‘페이스’(Face)로 2위에 오른 방탄소년단의 지민과 함께 케이팝 솔로 가수로는 최고 기록이며, 지난해 ‘인디고’(Indigo)로 3위에 오른 RM, 지민에 이어 방탄소년단 멤버로는 세 번째로 ‘빌보드 200’ 상위 10위 안에 들었다.&lt;br&gt;빌보드는 1일(현지시간) 차트 예고 온라인 기사에서 ‘D-데이’가 14만장 팔려 이번 주 2위에 올랐다고 밝혔다. 1위는 8주간 정상을 지키고 있는 미국의 컨트리 가수 모건 월렌의 ‘원 씽 앳 어 타임’(One Thing at a Time)이 차지했다.&lt;br&gt;‘빌보드 200’은 실물 CD 등 전통적 앨범 판매량, 스트리밍 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(SEA), 디지털 음원 다운로드 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(TEA)를 합산해 순위를 산정한다. 슈가의 실물 음반 판매량은 12만 2000장이며 스트리밍 환산 수치는 1만 2500장, 다운로드 환산 수치는 5500장이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실물 음반으로는 이번 주 미국에서 가장 많이 팔린 음반이 됐으며 올해 들어 네 번째로 가장 높은 주간 판매량을 기록했다고 빌보드는 전했다.&lt;br&gt;빌보드는 “‘D-데이’는 CD와 포토카드 등으로 구성된 실물 음반과 아티스트의 공식 웹사이트에서만 구매 가능한 디지털 다운로드 음반으로 나눠서 판매됐다”며 “첫 주 판매량의 90%는 실물 음반이었고 나머지 10%는 디지털 음반 판매였다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘D-데이’는 슈가가 2020년 믹스테이프 ‘D-2’ 이후 약 3년 만에 내놓은 솔로 작업이자 첫 공식 솔로 음반이다. ‘어거스트 디’(August D)라는 이름으로 발표한 이번 음반에는 타이틀곡 ‘해금’, 아이유와 협업한 ‘사람 Pt.2’, ‘극야’, ‘스누즈’(Snooze) 등 10곡이 담겼다.&lt;br&gt;한편 슈가가 1일(현지시간) 전파를 탄 미국 NBC TV 토크쇼 ‘더 투나잇 쇼 스타링 지미 팰런’에 출연해 신곡 ‘해금’ 무대를 꾸몄다고 소속사  빅히트뮤직이 밝혔다. 슈가는 이 프로그램에 지난 2021년 7월 방탄소년단으로 출연한 이후 약 1년 9개월 만에 솔로로 참여했다. 그는 이번 방송에서 첫 공식 솔로 음반  ‘D-데이’와 솔로 월드투어에 대해 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;특히 라이브 밴드의 반주에 맞춰 음반 타이틀곡 ‘해금’ 무대를 펼쳤다. 그가 TV 무대에서 이 곡을 부른 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;슈가는 “(월드투어를 통해) 관객들을 볼 수 있어서 즐겁고 공연할 날만  기다리고 있다”고 말했다. 그는 이달 로즈몬트, 로스앤젤레스, 오클랜드에서 월드투어 미국 공연을 이어간다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결성 53년 되는 에어로 스미스 “드디어 고별 투어 나섭니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500015</guid>
      <pubDate>2023-05-02T08:48:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502084849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427023 --&gt;어떤 이에게는 이들이 아직도 무대에 서 있었다는 사실이 놀라울 수도 있겠다. 1970년 미국 매사추세츠주 보스턴에서 결성돼 ‘드림 온’과 ‘워크 디스 웨이’, ‘아이 던트 원트 투 미스 어 씽’ 등을 들려준 미국 록 밴드 에어로 스미스다. 결성 당시 멤버 그대로 한결같이 무대에 섰다.&lt;br&gt;보컬리스트 겸 리더 스티븐 타일러의 나이가 75세다. 이제 모두 70대가 됐다. 이들이 마침내 고별 투어를 갖고 무대에 서는 일을 그만 두겠다고 1일(현지시간) 공표했다. 동영상을 통해 알렸는데 링고 스타, 돌리 파튼, 에미넴 등 유명인들이 함께 했다. 멤버들은 공동 성명을 통해 “작별이 아니라 안녕(peace out)!”이라고 했다. 사실 ‘peace out’은 고별 공연 제목이기도 하다.&lt;br&gt;멤버들은 “준비하고 이 길을 따라 걸으면 우리 인생에 최고의 공연을 볼 수 있을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고별 공연은 북미 대륙을 돌며 40일 이어지는데 오는 9월 2일 필라델피아를 시작으로 내년 1월 26일 캐나다 몬트리얼에서 끝을 맺는다. 올해 마지막 날에는 그들의 고향인 보스턴 무대에도 선다. 다만 영국과 유럽 투어 일정은 아직 공표되지 않았다.‘&lt;br&gt;기타리스트 조 페리(72)는 AP 통신에 “때가 됐다고 생각한다”면서 “우리가 여기까지 온 지 50년이 됐음을 축하하는 기회 같은 것이다. 모든 사람이 우리처럼 건강하게 해낼 수 있는지는 잘 모르겠다”고 말했다. 그는 이어 “라스베이거스 같은 곳에서 대단한 진짜 투어를 했는데 재미있었다. 하지만 다시 길에 나서는 데 두려움 같은 것도 느낀다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 이 밴드는 라스베이거스에서 머무르며 무대에 서다가 타일러가 재활시설에 들어가는 바람에 일정을 취소한 일이 있었다.&lt;br&gt;타일러는 AP에 보낸 성명을 통해 “우리는 피스 아웃 투어에 우리 팬들을 초대하며 마지막 순간에 판도라의 상자를 열고 있다. 다락에 있는 모든 장난감을 꺼내 우리에게 가져와달라. 준비하라”고 했다.&lt;br&gt;이 밴드는 전 세계에서 1억 5000만장의 앨범을 판매했고, 그래미상을 네 차례 수상했다. 기타 리프 연주만큼이나 자유분방하고 거친 라이프스타일로 유명했는데 로큰롤 명예의전당에 2001년 입회했다. 같은 해 슈퍼볼 하프타임 무대에 서기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스마일 어게인’ 우상혁, 다이아몬드리그 도하 개막전 2연패 도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500018</guid>
      <pubDate>2023-05-02T09:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/15/SSC_20230215133045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1396324 --&gt;‘스마일 점퍼’ 우상혁(27·용인시청)이 국제육상대회 다이아몬드리그 도하 개막전 2연패에 도전한다. ‘현역 최고’ 무타즈 에사 바르심(카타르), 올 시즌 실외 남자 높이뛰기 1위 주본 해리슨(미국)과 경쟁한다.&lt;br&gt;2일(한국시간) 다이아몬드리그 조직위원회는 오는 6일 열리는 2023년 도하 개막전 출전자 명단을 공개했다. 남자 높이뛰기에는 우상혁 포함 9명이 출전한다.&lt;br&gt;우상혁은 출전 선수 중 바르심과 해리슨에 이어 세 번째로 높은 실외 경기 개인 최고 기록을 갖고 있다. 2021년 도쿄올림픽(4위)과 2022년 미국 오리건주 유진 세계선수권(2위) 때 달성한 2ｍ35다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바심은 2ｍ43의 기록을 보유한 현역 최고 점퍼다. 이는 ‘전설’ 하비에르 소토마요르(2ｍ45·쿠바)에 이은 세계 역대 2위에 해당하는 기록이다.&lt;br&gt;해리슨의 기록은 2ｍ36이다. 해리슨은 특히 올 시즌 2ｍ33을 넘어 조엘 바덴(호주)과 함께 시즌 공동 1위를 달리고 있다. 우상혁도 실내 경기에서는 2ｍ36을 넘은 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우상혁은 도하 개막전이 올해 첫 실외 경기다. 부비동염(축농증) 탓에 지난 겨울 충분히 훈련하지 못한 그는 2월 카자흐스탄에서 열린 제10회 아시아실내육상선수권에 출전해 2ｍ24로 2위에 오른 바 있다. 이후 수술을 받은 뒤 도하 개막전을 목표로 제주도에서 약 40일 동안 훈련했다.&lt;br&gt;지난해 5월 다이아몬드리그 도하 개막전에 처음 출전한 우상혁은 2ｍ33을 넘어 2ｍ30을 뛴 바르심을 제치고 한국인 최초로 우승, 4회 연속 국제대회 정상에 서며 세계 최정상급 점퍼도 도약한 바 있다.&lt;br&gt;세계 정상급 육상 선수들이 출전하는 다이아몬드리그는 1년에 14개 대회를 치른다. 13개 대회에서 쌓은 랭킹 포인트로 상위 선수를 추려 14번째 대회에서 최종 우승자를 가린다. 올해 다이아몬드리그에서는 9월 파이널 시리즈 전까지 모두 6개 대회에서 높이뛰기 종목을 편성했다. 지난해 우상혁은 세 차례 출전해 16점을 쌓았으나 1점 차로 7위로 밀려 상위 6명이 출전하는 파이널 높이뛰기에 아쉽게 나서지 못했다. 우상혁은 3일 오전 도하로 출국한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정조, 계몽 군주? 유약한 왕?…시대가 해석을 바꾼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500034</guid>
      <pubDate>2023-05-02T10:15:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502101518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427056 --&gt;1995년 영화 ‘영원한 제국’, 2007년 드라마 ‘이산’, 2014년 영화 ‘역린’, 2021년 드라마 ‘옷소매 붉은 끝동’. 눈치챘겠지만 이 작품들의 공통점은 조선 22대 왕 정조를 다루고 있다는 점이다. 여기서 등장하는 정조는 수구 반동적인 신하들 때문에 개혁을 완수하지 못한 비운의 계몽 군주로 묘사되고 있다. 그런데 정조를 보는 이런 관점은 1990년대 이후에 나타난 것이라는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;김백철 계명대 사학과 교수는 최근 ‘정조의 군주상-허상과 실상의 경계’(이학사)라는 책을 통해 정조 시대에 대한 인식은 1990년대를 기점으로 180도 바뀌게 됐다고 주장하고 있다.&lt;!-- 그림 1427057 --&gt;김 교수에 따르면 1980년대까지는 정조에 대한 평가는 좋은 편이 아니었다. 1980년대까지 역사서나 사극 등에서 정조는 주로 나약한 임금이자 유약한 왕세손으로 묘사됐다. 특히 1973년에 발간된 김영곤의 ‘왕비열전’에서 정조는 자객의 위협에서 겨우 왕위를 보존하고 홍국영의 숙위소 설치로 인해 꼭두각시가 되는 등 유약하고 어리석고 전형적으로 무능한 임금으로 등장하고 있다. 또 1992년 출간된 ‘소설 목민심서’에서 묘사되는 정조 역시 개혁 군주와는 거리가 멀다. 김 교수는 이는 1980년대까지 연구 성과를 토대로 집필됐기 때문이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1427058 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;1990년 규장각 도서 공개로 정조 평가 변화&lt;br/&gt;1993년 소설 ‘영원한 제국’ 정조 이미지 탈바꿈&lt;br/&gt;90년대 韓 정치, 경제, 문화적 변화도 영향&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그런데 역사학자들의 1차 사료인 규장각 도서가 1990년대부터는 다양한 방식으로 간행되고 배포되면서 야사 중심이 아닌 정사를 통한 실증과 정교한 이론적 구축이 가능해졌다. 이렇게 되면서 학자들의 관련 연구가 쏟아져 나오고 이를 바탕으로 100만 부 이상 판매를 기록한 베스트셀러이자 영화로까지 제작된 이인화(류철균)의 ‘영원한 제국’이 정조시대의 이미지를 완전히 바꾸게 됐다고 김 교수는 분석했다. ‘영원한 제국’은 1990~1992년 정조를 개혁 군주로 해석하기 시작한 학계의 연구를 신속하게 받아들인 첫 저작물이다. 그 이후 정조 시대를 다룬 다큐멘터리, 영화, 사극, 각종 출판물이 쏟아져 나오면서 ‘정조 신드롬’이 만들어졌다고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 교수의 책에서는 정조 시대에 대한 패러다임 변화는 1990년대 한국 사회의 정치, 경제, 문화적 변화도 큰 영향을 미쳤다고 분석했다. 1990년대 민주화 이후 개혁의 희망과 실천에 대한 열망, 정치 개혁을 경제 개혁으로 옮겨오기 위해 주목했던 시기가 바로 실학자들이 등장했던 18세기 정조 시대였다는 것이다. 또 1990년대부터 전통의 재인식 분위기가 확산하면서 민족주의를 넘어선 배타적 국수주의 색채를 띠게 된 것도 정조 신드롬의 한 축이라고 김 교수는 강조했다. 19세기 말 자주적 근대국가 수립이 실패한 것은 1800년 정조의 죽음에서 비롯됐다는 그릇된 믿음이 굳어지게 됐다는 것이다.&lt;br&gt;김 교수는 “현재 정조 신드롬은 18세기 자체의 가치뿐만 아니라 현재적 관점의 변화에 기인한 바가 크다”라며 “역사는 과거와 현재의 끊임없는 대화라는 말처럼 필요한 부분만 기억하고 나머지 부분은 간과하는 식의 ‘기억 전쟁’ 측면도 분명히 있다”라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삼겹살 中서 유래” 백과사전에 서경덕 “중국의 한식공정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500041</guid>
      <pubDate>2023-05-02T10:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502102754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427065 --&gt;중국 최대 포털사이트 바이두(百度)의 백과사전이 삼겹살을 중국의 요리라고 표현한 것을 두고 서경덕 성신여대 교수가 “한식공정(韓食工程)”이라고 주장했다.&lt;br&gt;서 교수는 2일 소셜미디어(SNS)에 바이두 캡처 사진을 게시하고 “중국이 김치, 삼계탕 등에 이어 이번에는 삼겹살도 중국 음식이라고 주장해 논란이 예상된다. 이제는 ‘김치공정’을 넘어 ‘한식공정’이라고 해도 과언이 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;그는 “바이두는 삼겹살 구이가 중국 전병에 싸 먹는 대파 돼지고기볶음에서 유래했다고 한다”면서 “(바이두가) 삼겹살 구이는 고깃집에서 사람들이 가장 많이 주문하는 메뉴이며, 중국을 대표하는 최고의 요리 중 하나라고 강조했다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “삼겹살에 대한 정확한 문헌 기록은 남아 있지 않다”면서도 “음식 전문가들에 따르면 삼겹살을 구워서 쌈을 같이 내어 파는 방식이 시작된 건 1970년대 중후반부터로 추정한다”라고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 “삼겹살은 역사가 그리 길지 않은 한식을 대표하는 현대 음식이라는 게 정론”이라며 “한국인들의 ‘소울 푸드’(soul food)라고 할 수 있다. 바이두의 한식공정을 반드시 막아내겠다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국이 한국 전통문화를 중국의 것인 양 주장하는 일은 반복돼왔다.&lt;br&gt;1일에 중국 네티즌들은 게임 제작 콘텐츠 플랫폼 ‘언리얼 엔진 마켓플레이스’에서 한국문화정보원이 무료 배포한 한옥 ‘애셋’(Asset, 게임 제작에 쓰이는 모델링, 텍스처, 음향 등의 데이터 일체)에 ‘한옥은 중국의 전통문화’라는 취지의 댓글을 수십 건 남기기도 했다.&lt;!-- 그림 1426665 --&gt;또 2020년 중국 게임사 페이퍼게임즈가 캐릭터 옷 입히기 게임 ‘샤이닝니키’에 한국 출시 기념으로 한복을 추가하자 “중국 명나라 의상인 ‘한푸’(漢服)”라는 중국 네티즌의 주장이 제기돼 논란이었다.&lt;br&gt;올해 초에는 월트디즈니의 테마파크 디즈니랜드는 공식 트위터에 ‘음력 설’(Lunar New Year)이라는 말을 썼다가 중국 네티즌으로부터 “중국 설(Chinese New Year)로 바꾸라”라는 항의를 받기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브 1분기 영업이익 지난해 동기보다 41%↑…BTS 솔로 호조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500051</guid>
      <pubDate>2023-05-02T10:49:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502104952_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427102 --&gt;하이브가 국내 최대 지식재산권(IP)인 그룹 방탄소년단(BTS)의 군 복무에 따라 팀 활동을 멈춘 가운데 멤버들의 솔로 활동 호조와 멀티 레이블 전략을 기반으로 다양한 아티스트들이 동시 다발적인 앨범 활동을 벌인 덕분에 올해 1분기 실적이 지난해 같은 기간에 견줘 크게 개선됐다.&lt;br&gt;하이브는 연결 재무제표 기준 올해 1분기 영업이익이 525억원으로 지난해 같은 기간보다 41.7% 증가한 것으로 잠정 집계됐다고 2일 공시했다. 매출은 4106억원으로 지난해 같은 기간보다 44.1% 늘었고, 당기 순이익은 498억원으로 62.5% 늘었다.&lt;br&gt;매출을 부문별로 살펴보면 앨범·공연·출연료 등을 아우르는 ‘직접 참여형 매출’은 2345억원으로 53.9% 증가했다. 이 가운데 앨범 매출이 1843억원으로 185.1% 폭증했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박지원 하이브 최고경영자(CEO)는 이날 오전 진행된 1분기 실적 발표 콘퍼런스콜에서 “방탄소년단 멤버들의 다양한 활동으로 팬들과의 접점이 늘었고, 솔로 활동을 통해 입대의 공백이 느껴지지 않도록 최선을 다할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;하이브는 올해 1분기 미국 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’ 1위를 따낸 방탄소년단 지민과 이 기간 예전에 발매된 음반 127만장을 팔아 치운 세븐틴을 비롯해 뉴진스, 투모로우바이투게더 등이 좋은 성과를 거뒀다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;굿즈 상품(MD)·콘텐츠·팬클럽 등을 가리키는 ‘간접 참여형 매출’은 1761억원으로 32.8% 증가했다. 이 가운데 콘텐츠 매출이 873억원으로 79.8% 늘어났다.&lt;br&gt;하이브가 운영하는 팬 커뮤니티 플랫폼 위버스의 1분기 월간 활성 이용자(MAU)는 930만명으로 전 분기보다 10% 증가했다. 스트리밍 서비스인 ‘위버스 라이브’ 시청 수는 4억 6000만건으로 같은 기간 8.3% 증가했다. 월평균 이용 시간 역시 251분으로 38.7% 늘어났다. 레이블 전략을 기반으로 다양한 아티스트들이 동시 다발적인 앨범 활동을 벌인 덕분이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕 메트로 갈라 빛낸 송혜교와 제니, 최소라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500055</guid>
      <pubDate>2023-05-02T11:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502110603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427128 --&gt;배우 송혜교와 그룹 블랙핑크의 제니가 2023 뉴욕 메트로 갈라를 빛냈다.&lt;br&gt;2일(현지시간) 패션 매거진 하퍼스 바자 싱가포르는 인스타그램에 전날 “멧 갈라의 공식 절친”이라며 두 사람이 레드카펫 위에서 다정한 포즈를 취한 사진을 올렸다. 멧 갈라(Met Gala)는 매년 5월 미국 뉴욕에 있는 메트로폴리탄 미술관이 보그와 손잡고 주최하는 세계 최대 패션 자선행사로 전 세계 유명인들이 초대되는데 올해 한국 유명인으로 송혜교와 제니가 뽑힌 것이다.&lt;br&gt;올해 의상 테마는 ‘칼 라거펠트: 라인 오브 뷰티(Karl Lagerfeld: A Line of Beauty)’. 2019년 작고한 샤넬의 크리에이티브 디렉터 칼 라거펠트를 기리는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앤 해서웨이, 카르디 B, 제시카 채스테인, 빌리 아일리시, 지지 하디드, 지젤 번천, 카일리 제너, 켄달 제너, 킴 카다시안, 니콜 키드먼, 제니퍼 로페즈 등 쟁쟁한 얼굴들이 참여했다.&lt;br&gt;영화 ‘악마는 프라다를 입는다’의 실제 모델로도 유명한 패션잡지 보그의 애나 윈투어 편집장이 행사 주관을 맡아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제니는 흑백의 심플한 샤넬의 빈티지 스타일 드레스를 뛰어난 감각으로 소화한 모습으로 등장해 레드카펫 주변의 시선을 한 몸에 받았다.블랙핑크 멤버 중에서 멧 갈라에 참석한 것은 지난해 로제에 이어 제니가 두 번째다.&lt;br&gt;패션 잡지 보그는 샤넬 디자인팀이 제니를 위해 특별히 라거펠트의 1990년 컬렉션 의상을 재해석해 드레스를 제작했다고 소개했다. 이 잡지에 따르면 제니는 라거펠트가 생전에 마지막으로 뽑은 샤넬의 ‘뮤즈’이기도 하다.&lt;br&gt;한국 배우 최초로 패션브랜드 펜디의 앰버서더로 활동 중인 송혜교는 펜디의 드레스를 입고 우아한 자태를 뽐냈다. 펜디 역시 라거펠트가 책임 디자이너로 이끈 브랜드이다. 모델 최소라는 생전 라거펠트의 옷차림을 연상케 하는 정장에 톰 브라운의 트위드 코트를 드레스처럼 휘감듯 둘러 시선을 모았다.&lt;br&gt;한편 올해 멧 갈라에도 파격적인 의상이 다양하게 등장했다. 가수 리한나는 장미로 뒤덮인 흰색 드레스로 등장했다가 외투를 벗고 임신 중인 몸매를 그대로 드러냈다. DC 코믹스의 악당 조커를 연기했던 배우 자레드 레토는 대형 고양이 탈을 쓰고 행사장에 등장해 사람들을 깜짝 놀라게 했다. 사람들은 이내 그가 라거펠트의 반려묘이자 광고 모델로도 활동하며 많은 팬을 보유한 고양이 슈페트로 변신했음을 눈치챘다.&lt;br&gt;배우 니콜 키드먼은 라거펠트가 2004년 샤넬 No. 5 향수 광고에 출연한 그녀를 위해 디자인한 샤넬 드레스를 입고 등장했다.&lt;!-- 그림 1427157 --&gt;&lt;!-- 그림 1427158 --&gt;&lt;!-- 그림 1427481 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박태환, 女가수와 데이트 얼마나 좋았으면 귀까지 빨개져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500063</guid>
      <pubDate>2023-05-02T11:24:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502112452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427146 --&gt;올림픽 수영 금메달리스트 박태환(34)이 자신의 이상형과 놀이동산 데이트를 떠난다.&lt;br&gt;3일 밤 방영하는 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업(이하 ‘신랑수업’)’에서 박태환이 과거 이상형으로 꼽았던 산다라박(39)을 만나 놀이동산을 방문하는 모습이 그려진다.&lt;br&gt;앞서 박태환은 과거 자신이 출연한 방송에 게스트로 동반 출연해준 산다라박에게 은혜를 갚기 위해 13년 만에 산다라박에게 만남을 청했다. 오랜만에 재회한 두 사람은 산다라박의 취향을 저격하는 편집숍에서 만나 쇼핑을 즐기고 산다라박의 ‘버킷리스트’를 반영해 놀이동산으로 향했다.&lt;!-- 그림 1427147 --&gt;이날 놀이동산 나들이에 나선 박태환은 “저도 가기 힘들어서 가본 적이 없는데 가고 싶었던 곳”이라며 기쁨을 표출했다. 두 사람은 서로의 머리에 펭귄, 병아리 머리띠를 씌워주며 연신 미소를 짓기도 한다. 스튜디오에서 이를 지켜보던 이규한은 “관자놀이 꽉 조여져라!”라며 질투심을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 동물원에도 방문했다. 박태환은 펭귄이 산다라박의 곁을 떠나지 않자 “얘도 누나 좋아하나 보네”라고 말했다. 박태환은 자신의 모습을 스튜디오에서 모니터하던 중 양 귀가 빨개져 당황하는 모습을 보였다. 스튜디오 출연진은 “진실의 빨간 귀!”라며 격하게 환호했다.&lt;br&gt;산다라박은 “내가 제일 하이라이트로 생각하는 것”이라며 박태환을 롤러코스터로 데려갔다. 이어 산다라박은 “사진 찍는 구간에서 하트 포즈를 하자”라고 제안했다. 박태환은 “이런 건 그냥 하지”라며 허세를 피웠다. 하지만 잠시 후 박태환이 롤러코스터에서 반전 모습을 보여 스튜디오 출연진의 야유를 보냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박태환, 女가수와 데이트 얼마나 좋았으면 귀까지 빨개져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500063</guid>
      <pubDate>2023-05-02T11:24:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502112452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427146 --&gt;올림픽 수영 금메달리스트 박태환(34)이 자신의 이상형과 놀이동산 데이트를 떠난다.&lt;br&gt;3일 밤 방영하는 채널A ‘요즘 남자 라이프-신랑수업(이하 ‘신랑수업’)’에서 박태환이 과거 이상형으로 꼽았던 산다라박(39)을 만나 놀이동산을 방문하는 모습이 그려진다.&lt;br&gt;앞서 박태환은 과거 자신이 출연한 방송에 게스트로 동반 출연해준 산다라박에게 은혜를 갚기 위해 13년 만에 산다라박에게 만남을 청했다. 오랜만에 재회한 두 사람은 산다라박의 취향을 저격하는 편집숍에서 만나 쇼핑을 즐기고 산다라박의 ‘버킷리스트’를 반영해 놀이동산으로 향했다.&lt;!-- 그림 1427147 --&gt;이날 놀이동산 나들이에 나선 박태환은 “저도 가기 힘들어서 가본 적이 없는데 가고 싶었던 곳”이라며 기쁨을 표출했다. 두 사람은 서로의 머리에 펭귄, 병아리 머리띠를 씌워주며 연신 미소를 짓기도 한다. 스튜디오에서 이를 지켜보던 이규한은 “관자놀이 꽉 조여져라!”라며 질투심을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 동물원에도 방문했다. 박태환은 펭귄이 산다라박의 곁을 떠나지 않자 “얘도 누나 좋아하나 보네”라고 말했다. 박태환은 자신의 모습을 스튜디오에서 모니터하던 중 양 귀가 빨개져 당황하는 모습을 보였다. 스튜디오 출연진은 “진실의 빨간 귀!”라며 격하게 환호했다.&lt;br&gt;산다라박은 “내가 제일 하이라이트로 생각하는 것”이라며 박태환을 롤러코스터로 데려갔다. 이어 산다라박은 “사진 찍는 구간에서 하트 포즈를 하자”라고 제안했다. 박태환은 “이런 건 그냥 하지”라며 허세를 피웠다. 하지만 잠시 후 박태환이 롤러코스터에서 반전 모습을 보여 스튜디오 출연진의 야유를 보냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모든 것 감싸주시길” 故 서세원 영면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500070</guid>
      <pubDate>2023-05-02T12:20:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502122024_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427162 --&gt;방송인 서세원이 삶의 영욕을 모두 내려놓고 영면에 들었다. 2일 오전 8시쯤 서울 아산병원 장례식장에서 고(故) 서세원의 영결식이 엄수돼 고인의 딸 서동주를 비롯해 코미디언 김종석, 조정현, 김종하, 가수 박일서 등 40여명의 연예계 동료와 후배들이 고인의 마지막을 함께 했다.&lt;br&gt;MBC 프로그램 ‘청춘만세’를 통해 고인과 처음 인연을 맺었다는 한국코미디언협회 엄영수(70) 회장은 추모사를 통해 “먼 이국땅에서 불의의 사고를 당해 한 줌의 재가 돼 우리 앞에 온 것이 믿어지지 않는다”며 “가엾고 황망하기 이를 데 없다”고 애통해 했다.&lt;br&gt;그는 “서세원 씨가 팬 여러분께 심려 끼치고 가지 않아야 할 길을 간 적도 있고, 들어야 할 가르침을 듣지 않은 적도 있다”고 조심스레 운을 뗐다. 이어 “모든 것을 용서해주시고 감싸주시기를 바란다”며 “그가 한 일을 되새겨보자면, 그는 재밌는 토크쇼를 만들고 개그의 새 시대를 열기도 했다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서동주는 “아빠와 여러 가지 일이 있었지만, 마지막 순간만큼은 같이 있는 게 도리라고 생각해서 이 자리에 있다”며 “아버지의 마지막을 함께 자리해주셔서 감사하다”고 마음을 표했다.&lt;br&gt;이날 자리를 지킨 코미디언 후배들은 대중에게 웃음을 안기는 일을 업으로 삼았던 고인의 가는 길이 마냥 슬프지만은 않기를 바란다고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사회를 맡은 코미디언 김학래는 고인이 유행시킨 노래 구절 ‘산 넘고 물 건너 바다 건너서’를 언급하며 “떠나는 길 즐겁게 가실 수 있도록 서세원 씨가 살아생전 많이 했던 말을 마지막으로 다 같이 해주기를 바란다”고 말했다. 김학래가 위 문구를 외치자, 참석한 이들이 한 목소리로 “쎼쎼쎼”라고 화답했다.&lt;br&gt;고인과 절친이었다는 코미디언 김정렬은 “어차피 생로병사해서 돌아가는 이마당에 슬픔만 가져가는 것은 옳지 않다”며 고인이 좋아했던 ‘숭그리당당’ 춤을 마지막으로 보여주고 싶다며 노래를 부르며 개다리춤을 췄다. 담담하게 영결식을 지켜보던 이들 사이에서도 하나둘씩 울음이 터져 나와 이내 울음바다가 됐다.&lt;br&gt;영결식은 30여분 만에 끝났다. 고인은 충북 음성 무지개 추모공원으로 옮겨져 영면에 든다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대생은 왜 ‘1억 5000만원’ 바나나를 먹었을까 [김유민의 돋보기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500071</guid>
      <pubDate>2023-05-02T12:41:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502124857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;blockquote class=con_quotation_01&gt;“아침을 안 먹고 와서 배고파 먹었습니다.”&lt;/blockquote&gt;&lt;!-- 그림 1427165 --&gt;리움미술관에서 올해 첫 전시로 열리고 있는 마우리치오 카텔란의 개인전. 2011년 미국 구겐하임 미술관의 회고전 이후 최대 규모인 이번 전시에서는 작가 특유의 유머와 풍자가 돋보이는 초기작 뿐만 아니라 예술의 본질에 대한 전 세계적인 논쟁을 불러 온 가장 비싼 바나나, 코미디언(2019) 등 최근 화제작을 모두 만날 수 있다.&lt;br&gt;지난 27일 서울대 미학과에 재학 중인 노모씨가 카텔란 작품 ‘코미디언’에 붙어 있던 바나나를 떼어내 먹은 뒤 껍질을 다시 벽에 붙인 사실이 알려졌다. 함께 동행한 친구는 이 장면을 휴대 전화카메라에 담았다. 바나나 대신 껍질이 붙은 작품은 30여분간 전시장에 붙어있던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;노씨가 먹은 바나나는 1억5000만원짜리 상당의 작품이었고, 뒤늦게 이 사실을 인지한 미술관 관계자들이 노씨에게 바나나 먹은 이유에 대해 묻자 “아침을 안 먹고 와서 배고파서 먹었다”고 말한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 노씨는 한 방송국과 전화 인터뷰에서 “어떻게 보면 카텔란의 작품이 어떤 권위에 대한 반항 아니겠냐”면서 “작품을 훼손한 것도 어떻게 보면 작품이 될 수 있을지 이런 것도 재밌을 것 같았다”고 말했다. 리움미술관 측은 노씨에게 별다른 손해배상 등은 취하지 않고 새 바나나를 다시 붙여놓았다. 전시된 생 바나나 작품은 원래 2~3일에 한 번씩 신선한 바나나로 교체하는 과정을 거친다.&lt;br&gt;서울대학교 커뮤니티에서는 냉소적인 반응이 쏟아졌다. A씨는 “안 부끄럽냐? 먹으라고 갖다둔 게 작품의 의도냐. 이미 다른 나라에서 바나나를 먹어 이슈화가 된 적 있는데, 톰브라운 넥타이 매고 저거 먹는거 손수 영상 찍어 언론사에 스스로 제보까지 한 자의식 과잉에 넌더리가 난다”고 꼬집었고, 또 다른 학생 B씨도 “처음 먹은 행위 예술가는 직접 낙찰받고 먹기라도 했지. 저 바나나 보고 싶어서 전시회 갔던 다른 관람객들은 생각 안 하나? 처음부터 끝까지 본인 포트폴리오 채우려는 작위적 연출로밖에 안보인다”라고 비난했다.&lt;!-- 그림 1427163 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;4년전 행위예술가가 먹은 ‘개념’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 작품이 먹힌 것은 처음이 아니다. 2019년 세계 최대 미술장터인 ‘아트 바젤’에 해당 작품이 처음 공개될 당시 행위 예술가 데이비드 다투나에게 먹히기도 했다. 지나가던 아트 바젤 직원이 갤러리에서 기획한 퍼포먼스인 줄 알고 관람객 중 하나가 되어 휴대 전화로 촬영할 정도였다. ‘배고픈 아티스트의 퍼포먼스’ 직후 SNS는 이 작품을 둘러싼 밈으로 폭발했다.&lt;br&gt;당시 아트 바젤 측도 새 바나나로 교체한 뒤 별도의 손해배상을 청구하지는 않았다. 진품 인증서를 가진 사람이 바나나를 포장용 회색테이프로 붙이면 그 작품이 바로 카텔란의 ‘코미디언’이 되는 것이다. 갤러리 관계자는 여분의 바나나를 다시 테이프로 붙여 설치하면서 “비록 원래의 바나나는 사라졌지만, 이는 예술 작품이 파괴된 게 아니다. 바나나 자체가 아닌 개념이 예술이기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;다투나의 행위 만큼 화제가 된 건 공개된 바나나의 몸값이다. 당시 아트바젤에선 딱 3개의 바나나를 에디션으로 판매했는데 놀랍게도 12만 달러(한화 약 1억 5000만원)에 판매됐다. 세 번째 에디션은 유명세가 더해지면서 무려 15만달러(한화 약 1억 8000만원)에 낙찰됐다.&lt;br&gt;카텔란은 결국 눈에 보이는 바나나를 판 것이 아니라, 눈에 보이지 않는 명성과 아이디어를 진품 인증서에 넣어서 비싼 가격에 판 것이다. 다투나는 당시 뉴욕에서 기자회견을 열고 “토요일 아침 카텔란의 작품을 먹어야겠다는 생각이 머리를 스쳤고, 그 계획을 실행하기 위해 배가 고플 때까지 기다렸다”고 말했다. 그는 “그것은 바나나가 아니라 개념이다. 저는 예술가의 개념을 먹었을 뿐이다. 카텔란에게 전혀 미안하지 않다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1427164 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;미술계의 악동… 카텔란은 ‘누구’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카텔란은 이탈리아 출신으로 정식 예술 교육을 받지 않고 스스로 정립한 작품 세계를 확장해나가는 것으로 유명하다. 그의 작품에는 유머와 풍자가 담겨있다. 그만큼 화제와 논란을 함께 불러일으키는 인물로, 미술계 악동으로 통한다.&lt;br&gt;1989년 이탈리아 볼로냐에서 열린 첫 개인전에서 “나는 곧 돌아옵니다”라고 적힌 표지판을 전시장에 매달아 관람객들이 기약없이 자신을 기다리게 했고, 1996년에는 아이디어가 떠오르지 않자 근처의 갤러리 문을 부수고 들어가서 그 안의 작품들은 물론 팩스와 테이블까지 훔쳐 자신의 전시장에 가져다 놓았다. 1999년에는 이탈리아 갤러리스트 마시모 데 카를로를 온종일 테이프로 갤러리 벽에 붙여놓고는 ‘완벽한 하루’라는 제목을 달았다. 결국 카를로는 기절해서 구급차로 병원에 실려갔다.&lt;br&gt;카텔란은 일상의 이미지를 도용하고 차용하면서 모방과 창조의 경계를 넘나들어 ‘뒤샹의 후계자’로도 평가받는다.&lt;!-- 그림 1392560 --&gt;단정한 옷을 입고 공손히 무릎 꿇은 히틀러의 얼굴을 한 작품 ‘그(2001)’는 언급조차 금기시되는 인물을 생생하게 되살려냄으로써 역사적 트라우마에 대한 치열한 고민을 유발한다는 평가를 받는다. 단순하고 직관적으로 이해할 수 있는 극사실적 조각과 회화가 주를 이루는 그의 작품 대부분은 미술사를 슬쩍 도용하거나 익숙한 대중적 요소를 교묘히 이용한다. 익살스럽고 냉소적인 일화로 불편한 진실을 직시하게 한다.&lt;br&gt;카텔란은 2011년 구겐하임 미술관에서의 회고전과 함께 돌연 은퇴를 선언하고 5년 만에 돌아와서 같은 미술관의 유니섹스 화장실에 ‘America’라는 제목의 18k 황금 변기를 설치하고는 “사람들이 볼일을 보면서 셀카를 찍는 방식으로 작품과 함께하길 바란다”라고 했다. 작품으로 자본주의에 대해 분노를 표출해온 카텔란이 ‘코미디언’과 인간의 탐욕과 지나친 부를 풍자하는 ‘아메리카’로 억대의 재산을 벌여들었다는 것을 현대 예술의 아이러니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 노동절 극장가, 애국 영화 앞세워 흥행몰이…사흘만에 1900억원 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500073</guid>
      <pubDate>2023-05-02T12:52:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502125231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427170 --&gt;중국 극장가가 노동절 황금연휴(4월29일∼5월3일)를 맞아 애국주의 영화를 앞세워 흥행몰이에 나섰다.&lt;br&gt;2일 중국 박스오피스 제공사이트 덩타에 따르면 연휴 사흘째인 전날 오후 8시 11분쯤 노동절 연휴 영화 흥행 수입이 10억 위안(약 1900억원)을 돌파했다. 극장가 흥행을 이끈 영화는 스텔스기 등 최첨단 전투기를 등장하는 ‘장공의 왕’(長空之王)이다. 전날 오후 8시까지 모든 영화 수입의 38%가 넘는 3억 8100억 위안 수입을 기록했다.&lt;br&gt;중국 유명스타 저우동위와 왕이보가 주연을 맡은 이 영화는 서방의 견제 속에 중국 과학자와 기술자가 스텔스기를 개발하는 과정과 시험 비행 조종사의 애환을 담았다. 젠20 스텔스 전투기를 비롯해 중국 주력 전투기인 젠16과 젠10C 등이 등장해 ‘중국판 탑건’으로도 불린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2위는 3억 2100억 위안 수익을 거둔 코미디 영화 ‘인생로부숙’(人生路不熟)이다. 예비 사위와 함께 여행을 떠나는 가족에게 벌어지는 소동을 다룬 작품으로 판빙빙의 남동생 판청청이 출연했다. 덩타는 노동절을 맞아 군(軍), 사랑, 코미디, 애니메이션 등 20편에 달하는 다양한 장르의 영화가 동시에 개봉해 관객의 선택권을 높인 점이 흥행 성공의 배경이 됐다고 설명했다.&lt;br&gt;중국은 미중 갈등이 본격화된 뒤로 춘제(음력설)와 노동절, 국경절 등 연휴에 맞춰 국민의 애국심을 고취하는 애국주의 영화를 잇따라 개봉하고 있다. 2020년 10월에는 항미원조 전쟁 참전 70주년에 맞춰 6·25 전쟁을 중국인의 시각에서 다룬 ‘금강천’(金剛川)을, 2021년 국경절에는 ‘장진호’(長津湖)를 개봉했다. 지난해 춘제에는 장진호의 속편인 ‘장진호 전투의 수문교’를 내놔 모두 대박을 터뜨렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 풍만해서 논란”… 인어 조각상 몸매에 이탈리아 항구도시 ‘시끌’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500074</guid>
      <pubDate>2023-05-02T13:05:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502130521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427171 --&gt;이탈리아 남부 작은 항구도시에서 인어공주 조각상을 두고 선정성 논란이 벌어졌다고 지난 28일(현지시간) 영국 가디언, 인디펜던트 등이 현지 언론을 인용해 전했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 아드리아해에 면한 항구도시 모노폴리의 한 광장 근처에 최근 설치된 인어 조각상이 ‘풍만한’ 몸매 때문에 논란의 대상이 되고 있다.&lt;br&gt;모노폴리가 속한 풀리아주(州)를 중심으로 활동하는 여성 배우 티치아나 스키아바렐리는 자신의 페이스북에 “이 조각상은 ‘실리콘 가슴’을 가진 것처럼 보이고, 무엇보다 인어에게서 본 적 없는 거대한 엉덩이를 가지고 있다”며 “내 친구는 이 조각상에 대해 당혹감을 표현했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제의 인어 조각상은 인근의 루이지로소 예술학교 학생들이 시 당국으로부터 ‘바다’를 주제로 한 조각상을 의뢰받아 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1427172 --&gt;예술학교 교장인 아돌포 마르시아노는 “대중은 TV에서 마른 모델이 나오는 광고를 접하지만, 이 조각상은 우리나라의 대다수 여성들이 그렇듯 굴곡 있는 몸매를 가진 여성들에게 경의를 표하는 작품”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 그러면서 “만약 우리가 (인어 조각상을 통해) 극단적으로 마른 여성을 표현했다면, 그것은 매우 나빴을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;모노폴리의 한 주민은 이 조각상이 일부 사람들로부터 “너무 도발적”이라는 비판을 받았다며 “(조각상을 만든) 학생들은 비판이 아니라 칭찬을 받아야 마땅하다”고 말했다.&lt;br&gt;여러 조형물들과 함께 제작된 인어 조각상은 모노폴리의 놀이공간과 녹지공간 등을 포함한 지역 재개발의 일부라고 현지 매체 모노폴리타임스는 설명했다.&lt;br&gt;인어 조각상은 지난 1일 산업 재해 희생자들을 기리는 동상 등과 함께 제막됐다. 마르시아노 교장은 “산업 재해 희생자 동상은 인어보다 훨씬 더 중요하다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘견통령’ 강형욱도 포기한 강아지…“점점 심해질거다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500088</guid>
      <pubDate>2023-05-02T14:00:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502140021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427188 --&gt;강형욱이 이례적으로 반려견 훈련을 포기했다.&lt;br&gt;1일 방송된 KBS 2TV ‘개는 훌륭하다’에서는 공격성을 드러내는 반려견 ‘호빵이’의 사연이 소개됐다.&lt;br&gt;호빵이는 전조증상 없이 보호자 가족에게 입질하며 유혈사태를 일으켰다. 그동안의 방송에 출연했던 개들이 보호자의 손이나 다리를 공격했던 것에 비해 호빵이는 얼굴을 주로 공격하며 심각한 상처를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인터뷰를 진행하던 강형욱은 훈련에 앞서 반려견 가정에서 그 무엇보다 중요한 건 가족들의 안전이라는 점을 재차 강조했다.&lt;br&gt;솔루션을 앞두고 한참을 주저하던 강형욱은 “호빵이도 스스로 조절이 안 될 거다. 훈련을 한 사람은 안 물겠지만 곧 자녀들을 물게 될 것이다”라며 충격적인 진단을 내렸다.&lt;!-- 그림 1427189 --&gt;보호자가 방법이 아예 없는 것이냐고 묻자 강형욱은 “가족들을 좋아하는 마음은 분명히 있다. 순간순간 튀어나오는 신경질을 조절 못 하는 게 아니라 조절하지 못하게 태어났다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “미안해요. 보호자님. 미안해요”라며 사과하면서 “(이 아이 실수가) 점점 심해질 거다”라고 솔직하게 이야기했다. 강형욱은 호빵이에게 적합한 환경으로 보내는 게 좋다고 권했다.&lt;br&gt;결국 강형욱은 솔루션이 불가능하다는 판단을 내렸다. 엄마 보호자는 안타까운 마음에 눈물을 쏟았다.&lt;br&gt;방송 후 보호자는 호빵이의 입마개를 강화하고 산책을 늘리면서 공존에 도전해 보겠다는 메시지를 제작진에 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘견통령’ 강형욱도 포기한 강아지…“점점 심해질거다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500088</guid>
      <pubDate>2023-05-02T14:00:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502140021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427188 --&gt;강형욱이 이례적으로 반려견 훈련을 포기했다.&lt;br&gt;1일 방송된 KBS 2TV ‘개는 훌륭하다’에서는 공격성을 드러내는 반려견 ‘호빵이’의 사연이 소개됐다.&lt;br&gt;호빵이는 전조증상 없이 보호자 가족에게 입질하며 유혈사태를 일으켰다. 그동안의 방송에 출연했던 개들이 보호자의 손이나 다리를 공격했던 것에 비해 호빵이는 얼굴을 주로 공격하며 심각한 상처를 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인터뷰를 진행하던 강형욱은 훈련에 앞서 반려견 가정에서 그 무엇보다 중요한 건 가족들의 안전이라는 점을 재차 강조했다.&lt;br&gt;솔루션을 앞두고 한참을 주저하던 강형욱은 “호빵이도 스스로 조절이 안 될 거다. 훈련을 한 사람은 안 물겠지만 곧 자녀들을 물게 될 것이다”라며 충격적인 진단을 내렸다.&lt;!-- 그림 1427189 --&gt;보호자가 방법이 아예 없는 것이냐고 묻자 강형욱은 “가족들을 좋아하는 마음은 분명히 있다. 순간순간 튀어나오는 신경질을 조절 못 하는 게 아니라 조절하지 못하게 태어났다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “미안해요. 보호자님. 미안해요”라며 사과하면서 “(이 아이 실수가) 점점 심해질 거다”라고 솔직하게 이야기했다. 강형욱은 호빵이에게 적합한 환경으로 보내는 게 좋다고 권했다.&lt;br&gt;결국 강형욱은 솔루션이 불가능하다는 판단을 내렸다. 엄마 보호자는 안타까운 마음에 눈물을 쏟았다.&lt;br&gt;방송 후 보호자는 호빵이의 입마개를 강화하고 산책을 늘리면서 공존에 도전해 보겠다는 메시지를 제작진에 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서강·숭실·중앙대, 저작권 기술 특화인재 기른다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500106</guid>
      <pubDate>2023-05-02T14:32:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서강대, 숭실대, 중앙대가 정부 지원을 받아 콘텐츠와 소프트웨어 관련 저작권 분쟁을 예방하고 대응할 수 있는 현장 맞춤형 인재 300명을 양성한다.&lt;br&gt;문화체육관광부와 한국콘텐츠진흥원은 ‘소프트웨어 저작권 기술+법 융합인재 양성사업’에 3개 대학을 선정하고, 4년 동안 총 110억원을 지원한다고 2일 밝혔다. 이들 대학은 기업, 연구기관 등과 컨소시엄을 구성해 저작권법과 콘텐츠·소프트웨어 기술을 가르치고, 차세대 콘텐츠 환경에 대응하는 저작권 기술 연구개발 프로젝트를 진행한다.&lt;br&gt;서강대 메타버스 전문대학원은 메타버스와 저작권정책, 메타버스 저작권 보호 기술, 소프트웨어 법률과 정책 등에 관한 교육과정을 운영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;숭실대 컴퓨터학과 대학원은 온라인 동영상 서비스(OTT) 기반 콘텐츠 저작권 침해에 대응하기 위한 저작권 기술을 다루는 인재를 키운다. OTT 미디어 시스템과 콘텐츠 보호 기술, 글로벌 저작권법 등의 교육과정을 마련한다.&lt;br&gt;중앙대 보안대학원은 블록체인 기반 저작권 기술 등을 다룰 인재를 키운다. 블록체인과 저작권 침해분석,  소프트웨어 저작물 데이터 과학, 소프트웨어 보안기술과 응용 등 교육과정을 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임성환 문체부 저작권국장은 “기술 급변과 저작권 관련 분쟁 증가에 따라 저작권법 지식과 관련 기술을 모두 갖춘 전문인력에 대한 산업계 요구가 증가하고 있다”면서 “사업을 통해 현장 중심형 기술력과 저작권 지식을 겸비한 융합인재를 양성해 대응해나갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여자친구와 사별한 지 10년 만에 공개 열애 시작한 배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500111</guid>
      <pubDate>2023-05-02T14:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330124636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413595 --&gt;배우 키아누 리브스가 여자친구와 사별한 지 10년 만에 공개 데이트를 즐겼다.&lt;br&gt;영국 데일리 메일은 지난 1일(현지시간) 키아누 리브스가 여자친구 알렉산드라 그랜트와 함께 미국 JFK 공항에 나타났다고 보도했다.&lt;br&gt;이날 두 사람은 손을 꼭 잡은 채 공항을 이동했다. 키아누 리브스는 여자친구의 캐리어를 대신 끌어주며 넘치는 애정을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;알렉산드라 그랜트는 시각 디자인 관련 예술가로 알려졌다. 첫 개인전을 펼치기 위해 뉴욕을 방문한 것으로 보인다.&lt;br&gt;앞서 키아누 리브스는 지난 2019년 알렉산드라 그랜트와 열애 사실을 공개한 바 있다. 두 사람은 지난 2009년 한 디너 파티에서 만나 연인으로 발전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;키아누 리브스는 지난 2000년 여자친구 제니퍼 사임과의 사이에서 아이를 가졌으나 8개월 만에 유산했다. 그로부터 1년 후에는 여자친구가 교통사고로 사망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여자친구와 사별한 지 10년 만에 공개 열애 시작한 배우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500111</guid>
      <pubDate>2023-05-02T14:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/30/SSC_20230330124636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1413595 --&gt;배우 키아누 리브스가 여자친구와 사별한 지 10년 만에 공개 데이트를 즐겼다.&lt;br&gt;영국 데일리 메일은 지난 1일(현지시간) 키아누 리브스가 여자친구 알렉산드라 그랜트와 함께 미국 JFK 공항에 나타났다고 보도했다.&lt;br&gt;이날 두 사람은 손을 꼭 잡은 채 공항을 이동했다. 키아누 리브스는 여자친구의 캐리어를 대신 끌어주며 넘치는 애정을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;알렉산드라 그랜트는 시각 디자인 관련 예술가로 알려졌다. 첫 개인전을 펼치기 위해 뉴욕을 방문한 것으로 보인다.&lt;br&gt;앞서 키아누 리브스는 지난 2019년 알렉산드라 그랜트와 열애 사실을 공개한 바 있다. 두 사람은 지난 2009년 한 디너 파티에서 만나 연인으로 발전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;키아누 리브스는 지난 2000년 여자친구 제니퍼 사임과의 사이에서 아이를 가졌으나 8개월 만에 유산했다. 그로부터 1년 후에는 여자친구가 교통사고로 사망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 그렇게 불행해보이나” 휘성, 의미심장 글</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500113</guid>
      <pubDate>2023-05-02T14:41:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502144103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427231 --&gt;가수 휘성이 현실에 대한 답답함을 토로했다.&lt;br&gt;휘성은 2일 인스타그램에 “음… 내가 그렇게 힘들어 보이나? 엄청 불행해 보이는 건가?”라며 “솔직하게 말하면 행복이고 불행이고 다 떠나서 현실이 심각하게 ‘노잼’인 게 너무나도 답답할 뿐인데”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “모든 게 익숙해져 버려서 신선해 보이지 않아. 그게 제일 무서워”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;휘성의 글에 팬들은 “휘성님 많이 힘들어 보이세요, 요즘 마음 상태가. 올려주시는 게시물들을 보고 있자니. 그런데 불행해 보이는 건 아닙니다. 우울하고 힘들어 보여서 걱정하고 응원하고. 반복된 일상입니다” “사람들이 ‘꼭 행복하세요’라며 건네는 인삿말은 지금 불행해 보여서 하는 말이라기보다는 내가 좋아하는 사람이 언제든 힘들지 않길 바라는 기도문 같은 거라 생각해주세요” 등 응원의 메시지를 남겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 그렇게 불행해보이나” 휘성, 의미심장 글</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500113</guid>
      <pubDate>2023-05-02T14:41:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502144103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427231 --&gt;가수 휘성이 현실에 대한 답답함을 토로했다.&lt;br&gt;휘성은 2일 인스타그램에 “음… 내가 그렇게 힘들어 보이나? 엄청 불행해 보이는 건가?”라며 “솔직하게 말하면 행복이고 불행이고 다 떠나서 현실이 심각하게 ‘노잼’인 게 너무나도 답답할 뿐인데”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “모든 게 익숙해져 버려서 신선해 보이지 않아. 그게 제일 무서워”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;휘성의 글에 팬들은 “휘성님 많이 힘들어 보이세요, 요즘 마음 상태가. 올려주시는 게시물들을 보고 있자니. 그런데 불행해 보이는 건 아닙니다. 우울하고 힘들어 보여서 걱정하고 응원하고. 반복된 일상입니다” “사람들이 ‘꼭 행복하세요’라며 건네는 인삿말은 지금 불행해 보여서 하는 말이라기보다는 내가 좋아하는 사람이 언제든 힘들지 않길 바라는 기도문 같은 거라 생각해주세요” 등 응원의 메시지를 남겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코코넛인 줄 알고 휘발유 마신 女연예인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500118</guid>
      <pubDate>2023-05-02T14:49:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502144907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427237 --&gt;배우 안문숙이 과거 코코넛인 줄 알고 휘발유를 마신 적이 있다고 털어놨다.&lt;br&gt;2일 오후 8시 30분 방송되는 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다’에는 7번 국도 여행을 떠난 네 자매 박원숙, 혜은이, 안소영, 안문숙의 모습이 담긴다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 캠핑카를 타고 7번 국도 여행을 떠난 네 자매는 문무대왕릉이 있는 바다에 도착했다. 이를 바라보며 식사하던 자매들은 자연스레 장례식 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“아버지 돌아가셨을 때 이주일이 문상을 왔다”면서 부친상을 회상한 혜은이는 “문이 열려 모두가 쳐다봤는데 이주일이었다, 얼굴을 보자마자 조문객이 일동 폭소했다”라며 유쾌했던 장례식 일화를 공개했다.&lt;br&gt;박원숙은 “내 장례식은 헌화도 필요 없다. ‘너희가 생각하는 것만큼 돈 없다던 언니’라며 즐거운 이야기를 했으면 좋겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 녹화에서는 응급의학과 남궁인 교수가 네 자매를 찾았다. 갑작스러운 사고로 병원을 찾는 응급 환자들의 사례를 설명하던 남궁인 교수는 “부러지지 않은 칫솔을 통째로 삼킨 환자가 온 적 있다”고 밝혀 자매들에게 충격을 안겼다.&lt;br&gt;또 칫솔을 비롯해 살아있는 뱀을 잡아 온 남편, 노년층의 일상 속 낙상 사고 등 기상천외한 응급 사건들을 덧붙이는 것은 물론, 급박한 와중에 ‘의사 폭행 사건’으로 이어진 안타까운 현장 이야기를 토로했다.&lt;br&gt;안문숙은 과거 휘발유를 먹은 경험을 밝혔다. 안문숙은 “갈증이 나던 차에 코코넛이 보여 한 모금 마셨는데 휘발유였다”면서 “코코넛 촛불로 쓰려고 넣어둔 걸 마신 것”이라고 밝혀 모두를 깜짝 놀라게 했다.&lt;br&gt;그러자 혜은이는 “피로해소제를 마셨는데 알고 보니 아세톤이 들어 있었다”라며 비슷한 경험담을 털어놓았고 이와 관련하여 ‘회충 잡는다’는 옛이야기의 진실을 밝혀봤다.&lt;br&gt;혼자 사는 중년 여자 스타들의 동거 생활을 보여주는 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다’는 매주 화요일 오후 8시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코코넛인 줄 알고 휘발유 마신 女연예인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500118</guid>
      <pubDate>2023-05-02T14:49:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502144907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427237 --&gt;배우 안문숙이 과거 코코넛인 줄 알고 휘발유를 마신 적이 있다고 털어놨다.&lt;br&gt;2일 오후 8시 30분 방송되는 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다’에는 7번 국도 여행을 떠난 네 자매 박원숙, 혜은이, 안소영, 안문숙의 모습이 담긴다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 캠핑카를 타고 7번 국도 여행을 떠난 네 자매는 문무대왕릉이 있는 바다에 도착했다. 이를 바라보며 식사하던 자매들은 자연스레 장례식 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“아버지 돌아가셨을 때 이주일이 문상을 왔다”면서 부친상을 회상한 혜은이는 “문이 열려 모두가 쳐다봤는데 이주일이었다, 얼굴을 보자마자 조문객이 일동 폭소했다”라며 유쾌했던 장례식 일화를 공개했다.&lt;br&gt;박원숙은 “내 장례식은 헌화도 필요 없다. ‘너희가 생각하는 것만큼 돈 없다던 언니’라며 즐거운 이야기를 했으면 좋겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 녹화에서는 응급의학과 남궁인 교수가 네 자매를 찾았다. 갑작스러운 사고로 병원을 찾는 응급 환자들의 사례를 설명하던 남궁인 교수는 “부러지지 않은 칫솔을 통째로 삼킨 환자가 온 적 있다”고 밝혀 자매들에게 충격을 안겼다.&lt;br&gt;또 칫솔을 비롯해 살아있는 뱀을 잡아 온 남편, 노년층의 일상 속 낙상 사고 등 기상천외한 응급 사건들을 덧붙이는 것은 물론, 급박한 와중에 ‘의사 폭행 사건’으로 이어진 안타까운 현장 이야기를 토로했다.&lt;br&gt;안문숙은 과거 휘발유를 먹은 경험을 밝혔다. 안문숙은 “갈증이 나던 차에 코코넛이 보여 한 모금 마셨는데 휘발유였다”면서 “코코넛 촛불로 쓰려고 넣어둔 걸 마신 것”이라고 밝혀 모두를 깜짝 놀라게 했다.&lt;br&gt;그러자 혜은이는 “피로해소제를 마셨는데 알고 보니 아세톤이 들어 있었다”라며 비슷한 경험담을 털어놓았고 이와 관련하여 ‘회충 잡는다’는 옛이야기의 진실을 밝혀봤다.&lt;br&gt;혼자 사는 중년 여자 스타들의 동거 생활을 보여주는 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다’는 매주 화요일 오후 8시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여자골프 최강 가리자! 한화 인터내셔널 크라운 4일 스타트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500127</guid>
      <pubDate>2023-05-02T15:13:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502151338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427261 --&gt;‘여자골프 최강국을 가리자!’&lt;br&gt;오는 4일부터 나흘간 여자골프 국가대항전인 한화 라이프플러스 인터내셔널 크라운(총상금 200만 달러)이 미국 캘리포니아주 샌프란시스코의 TPC 하딩파크(파72)에서 열린다. 인터내셔널 크라운은 미국여자프로골프(LPGA)가 주관하는 여자골프 국가대항전으로 2014년 창설됐다. 2018년 인천에서 열린 3회 대회를 끝으로 코로나19로 인해 잠시 중단됐다가 5년 만에 이번에 다시 열린다.&lt;br&gt;2014년과 2016년 미국에서 열린 대회에서는 각각 스페인과 미국이 우승했고, 2018년 한국 대회에서는 전인지와 박성현, 유소연, 김인경이 대표로 출전한 우리나라가 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대회는 한국과 미국, 일본, 스웨덴, 잉글랜드, 태국, 호주, 중국 등 8개 나라가 출전해 A, B조로 나뉘어 조별리그를 벌인다. 조별리그 상위 2개국이 4강에 진출해 토너먼트로 우승팀을 가린다.&lt;br&gt;A조에는 미국, 스웨덴, 잉글랜드, 중국이 편성됐고 B조에는 한국과 일본, 태국, 호주가 모였다. 한국대표팀은 고진영, 김효주, 전인지, 최혜진으로 대표팀을 구됐다.&lt;!-- 그림 1427272 --&gt;한국여자골프가 여전히 강호인 것은 사실이다. 하지만 지난 시즌 미국여자프로골프(LPGA) 투어에서 우리나라 선수들의 합작 승수가 4승으로 부진하고, 상금, 올해의 선수, 신인상 등 주요 개인상도 외국 선수들에게 내주고 있는 것이 사실이다. 특히 한국이 속한 B조는 여자골프 강국들이 몰려 있어 예선통과도 쉽지는 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 대회에 최강팀으로 평가되는 미국은 세계 랭킹 1위 넬리 코다를 비롯해 렉시 톰프슨, 릴리아 부, 대니엘 강으로 라인업을 구성했다.&lt;br&gt;대회 방식은 조별리그는 포볼(2인 1조의 한 팀이 각자의 공으로 경기해 더 좋은 성적을 팀 점수로 삼는 방식)로 4강과 결승, 3-4위전은 두 선수가 공 하나를 번갈아 치는 포섬 매치 1경기와 싱글 매치플레이 2경기로 구성된다. 한국은 대회 첫날인 4일 호주를 상대하고 5일 태국, 6일 일본과 차례로 조별리그 경기를 치러 4강 진출 여부를 정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권일용 “표창원과 결별” 폭탄 선언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500128</guid>
      <pubDate>2023-05-02T15:14:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502151406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427262 --&gt;국내 ‘1세대 프로파일러’ 권일용이 표창원과 결별을 선언한다.&lt;br&gt;오는 3일 방송되는 MBC ‘라디오스타’는 김응수, 권일용, 염경환, 손준호가 출연하는 ‘나의 예능 아저씨’ 특집으로 꾸며진다.&lt;br&gt;권일용은 ‘대한민국 1호 프로파일러’로, 지난 2021년 크리스마스 특집 때 ‘라디오스타’에 출연한 이후 각종 예능을 섭렵하며 이제는 ‘프로파일러 출신 예능인 1호’가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근에는 송은이가 이끄는 연예기획사에 합류했다.&lt;br&gt;권일용은 ‘예능 늦둥이’를 넘어 ‘예능 대세’로 떠오른 데 대한 자신의 생각을 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 ‘동갑내기 프로파일러’ 동료 표창원과 지난 ‘라디오스타’ 출연을 비롯해 다수의 예능 프로그램에서 함께 활약하며 ‘예능 단짝’으로 불리고 있다. 이에 권일용은 자신과 표창원은 결이 다르다고 주장하며 급기야 표창원과 ‘예능계 결별’을 선언했다는 후문이다.&lt;br&gt;‘라디오스타’는 매주 수요일 오후 10시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권일용 “표창원과 결별” 폭탄 선언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500128</guid>
      <pubDate>2023-05-02T15:14:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502151406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427262 --&gt;국내 ‘1세대 프로파일러’ 권일용이 표창원과 결별을 선언한다.&lt;br&gt;오는 3일 방송되는 MBC ‘라디오스타’는 김응수, 권일용, 염경환, 손준호가 출연하는 ‘나의 예능 아저씨’ 특집으로 꾸며진다.&lt;br&gt;권일용은 ‘대한민국 1호 프로파일러’로, 지난 2021년 크리스마스 특집 때 ‘라디오스타’에 출연한 이후 각종 예능을 섭렵하며 이제는 ‘프로파일러 출신 예능인 1호’가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근에는 송은이가 이끄는 연예기획사에 합류했다.&lt;br&gt;권일용은 ‘예능 늦둥이’를 넘어 ‘예능 대세’로 떠오른 데 대한 자신의 생각을 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 ‘동갑내기 프로파일러’ 동료 표창원과 지난 ‘라디오스타’ 출연을 비롯해 다수의 예능 프로그램에서 함께 활약하며 ‘예능 단짝’으로 불리고 있다. 이에 권일용은 자신과 표창원은 결이 다르다고 주장하며 급기야 표창원과 ‘예능계 결별’을 선언했다는 후문이다.&lt;br&gt;‘라디오스타’는 매주 수요일 오후 10시 30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘새로운 세상’ 염원했던 1923년 출생 작가들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500129</guid>
      <pubDate>2023-05-02T15:16:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502151615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427263 --&gt;1959년 ‘문예’ 창간호에 실린 홍구범 단편 ‘농민’은 일제 치하 가난한 소작인 아들로 태어난 이의 고통스러운 삶과 전락 과정을 묘사한다. 부모를 여읜 주인공은 주인집의 농간으로 전쟁에 끌려간다. 해방 이후 자신을 징용 보낸 주인집을 보복하려 했지만, 이마저 실패하고 극단적인 선택을 하게 된다.&lt;br&gt;홍구범은 당대 현실의 모순을 풍자하고 그 실상을 사실적으로 묘사했다. 우찬제 서강대 국어국문학과 교수는 “식민지 치하 인물의 삶을 숙연하게 제시하면서 애도하는 이 작품은 새로운 사회를 만들 때 어떤 가치, 어떤 윤리를 가져야 하는가를 보여준다”면서 “당시 작가들의 새로운 문학을 만들어가는 다부진 의지를 느낄 수 있는 작품”이라고 설명했다.&lt;br&gt;대산문화재단과 한국작가회의가 ‘2023 탄생 100주년 문학인 기념문학제’를 열어 작가들의 삶과 문학을 조명한다. 1923년생 태어난 문인 중 박용구, 방기환, 정한모, 한성기, 한운사, 홍구범 등 6인을 대상 작가로 선정했다. 대중적 인기나 사회적 지위보다는 ‘기억해야 할 작품을 남긴 작가’를 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1923년생 문인들은 대개 20대 초중반 본격적으로 자기 문학 세계를 보이기 시작했는데, 그 시기가 해방과 맞물려 있었다. 방기환 1944년, 박용구가 1945년, 정한모가 1946년, 홍구범이 1947년, 한운사가 1948년에 등장했다. 한성기는 1952년 첫 작품을 선보였다.&lt;br&gt;문학제 기획위원장을 맡은 우 교수는 “해방 이후 잃었던 모국어를 되찾은 문인들은 겨레의 문학을 재건하겠다는 의지를 보였고, 운명적으로 한국문학의 재탄생을 위한 열기로 가득했던 해방공간에서 문학 활동을 시작했다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예컨대 교과서에도 수록되면서 우리에게도 익숙한 정한모 시인의 시 ‘나비의 여행-아가의 방(房)’은 일제를 벗어난 뒤 새로운 나라에 대한 은유를 담고 있다. 대부분 시적 상황은 밤이고 어둡지만, 새벽에 아가가 밝게 미소 짓는 풍경을 보여주며 새로운 나라에 관한 간절한 염원을 드러낸다.&lt;br&gt;재단은 대상 작가로 선정된 6인에 관해 “해방과 전쟁기의 여러 문학지 가운데 ‘문예’와 연관이 많다”고 밝혔다. 홍구범과 박용구가 실무 편집자로 일했고, 한성기가 이 잡지를 통해 등단했으며, 방기환은 주요 필자였다.&lt;br&gt;재단 측은 “1923년생 문인들의 다양한 노력으로 당시 문학 독자도 새로운 영역과 흥미, 의미를 발견할 수 있었다. 이번 문학제는 우리 문학의 장을 새롭게 열고자 한 이들의 문학적 역정을 담고자 ‘발견과 확산 : 지역, 매체, 장르 그리고 독자’로 주제를 정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;문학제는 11일 서울 종로구 교보빌딩 23층 대산홀에서 열리는 심포지엄을 시작으로 문학의 밤 등 행사를 이어간다. 심포지엄은 현장 행사와 더불어 유튜브를 통해 생중계한다. 사전 신청 방법 등 자세한 내용은 홈페이지(daesan.or.kr)에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한미 의회 외교’ 국회 방미단 6월 초 대통령 전용기 이용할 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500144</guid>
      <pubDate>2023-05-02T15:57:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502155654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427292 --&gt;오는 6월 김진표 국회의장과 여야 국회의원의 한미 의회 외교를 위한 미국 방문에 대통령 전용기인 ‘공군 1호기’가 활용될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;2일 정치권에 따르면 국회는 6월 초 김 의장과 여야 의원 50여명의 방미 때 공군 1호기를 이용하는 방안에 대해 대통령실과 세부 내용을 조율 중인 것으로 알려졌다. 김 의장과 여야 의원들의 공군 1호기 탑승은 윤석열 대통령이 지난해 김 의장과의 만찬에서 먼저 제안한 것이다. 비용 문제로 난항을 겪었으나 국회와 정부가 예비비를 활용하기로 의견을 모으면서 해결된 것으로 알려졌다. 국회가 기획재정부에 예비비 활용을 요청해 1호기 탑승 비용을 지원받게 된다.&lt;br&gt;더불어민주당 출신인 김 의장에게 정부가 대통령 전용기를 내어주고, 비용도 정부가 예비비로 지원해 ‘협치’의 의미가 있다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 의장은 대통령 전용기를 이용한 방미가 성사될 경우 여야 의원 수십명과 동행해 미국 의회와 교류의 폭을 넓히는 동시에 ‘한미의원연맹’ 창설도 추진할 계획이다. 올해 70주년을 맞은 한미동맹을 더욱 공고히 하고, 인플레이션감축법(IRA) 등 한국 기업에 타격을 줄 수 있는 미국의 입법 등에 대비하기 위해 의회 차원의 사전 외교를 강화하는 차원이다.&lt;br&gt;김 의장은 지난달 26일 국회 좌담회에서 “양국 기업 간 문제는 (양국 의회가) 미리 조율한다면 나중에 정부 간 갈등을 만들지 않고 사전에 잘 풀 수 있지 않았을까 한다”며 한미의원연맹 창설을 제안했다. 다만 의원단의 방미 계획이 순연되는 등 일정이 바뀔 경우 전용기 탑승은 무산될 수도 있는 것으로 전해졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고사리도 꺾고 축제도 즐기고’...온 산이 고사리밭 남해 창선에서 5·6일 고사리축제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500150</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:05:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502160537_V.png&apos; width=100px align=left&gt;우리나라 최대 고사리 생산지로 최고 품질 고사리가 생산되는 경남 남해군 창선면에서 오는 5~6일 고사리축제가 열린다.&lt;!-- 그림 1427309 --&gt;남해군은 품질좋은 남해 고사리를 전국에 널리 알리기 위한 ‘제 5회 창선고사리축제’가 오는 5·6일 이틀간 창선면 생활체육공원에서 열린다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;올해 창선고사리 축제는 2019년 개최 이후 코로나19로 4년만에 열린다.&lt;br&gt;창선고사리축제추진위원회는 ‘창선의 향, 고사리 꽃을 피우다’라는 주제로 고사리를 비롯해 바지락과 홍합의 풍미를 함께 느낄 수 있는 다양한 행사를 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫날인 5일 고사리화분 만들기, 고사리떡 만들기, 서각체험, 고사리 소원 달기, 페이스페인팅, 실크스크린, 키링만들기 등의 프로그램이 진행된다. 바지락알까기 대회, 고사리팔씨름 대회, 창선 특산물 경매, 고사리 전국 가요제, 창선스탬프 미션, 고사리 손벽포토존, 고사리 요리 시연 등 고사리 관련 다양한 행사가 이어진다.&lt;br&gt;6일에는 고사리 생산지 창선에서만 체험할 수 있는 고사리꺾기 체험행사가 열려 참가자들이 고사리를 직접 꺾으며 고사리 향을 느껴볼 수 있다. 참가비는 1인 1만원이며 참가자 모두에게 건고사리 100g을 증정한다.&lt;!-- 그림 1427432 --&gt;창선고사리축제추진위원회는 창선 고사리 축제가 우수한 품질의 창선 고사리를 체험하며 주변 아름다운 자연 경치도 즐길 수 있는 자리가 될 것으로 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남해 창선지역 고사리 재배면적은 500여㏊로 작황이 좋은 해에는 한해 150t 안팎의 고사리를 생산해 80여억원의 수입을 올린다. 전국 고사리 전체 생산량의 30%를 차지한다.&lt;br&gt;창선면 야산에 조성된 고사리 밭은 바다와 인접해 일조량이 많고 사방에서 부는 바닷 바람으로 고사리 품질이 뛰어나다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고사리도 꺾고 축제도 즐기고’...온 산이 고사리밭 남해 창선에서 5·6일 고사리축제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500150</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:05:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502160537_V.png&apos; width=100px align=left&gt;우리나라 최대 고사리 생산지로 최고 품질 고사리가 생산되는 경남 남해군 창선면에서 오는 5~6일 고사리축제가 열린다.&lt;!-- 그림 1427309 --&gt;남해군은 품질좋은 남해 고사리를 전국에 널리 알리기 위한 ‘제 5회 창선고사리축제’가 오는 5·6일 이틀간 창선면 생활체육공원에서 열린다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;올해 창선고사리 축제는 2019년 개최 이후 코로나19로 4년만에 열린다.&lt;br&gt;창선고사리축제추진위원회는 ‘창선의 향, 고사리 꽃을 피우다’라는 주제로 고사리를 비롯해 바지락과 홍합의 풍미를 함께 느낄 수 있는 다양한 행사를 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫날인 5일 고사리화분 만들기, 고사리떡 만들기, 서각체험, 고사리 소원 달기, 페이스페인팅, 실크스크린, 키링만들기 등의 프로그램이 진행된다. 바지락알까기 대회, 고사리팔씨름 대회, 창선 특산물 경매, 고사리 전국 가요제, 창선스탬프 미션, 고사리 손벽포토존, 고사리 요리 시연 등 고사리 관련 다양한 행사가 이어진다.&lt;br&gt;6일에는 고사리 생산지 창선에서만 체험할 수 있는 고사리꺾기 체험행사가 열려 참가자들이 고사리를 직접 꺾으며 고사리 향을 느껴볼 수 있다. 참가비는 1인 1만원이며 참가자 모두에게 건고사리 100g을 증정한다.&lt;!-- 그림 1427432 --&gt;창선고사리축제추진위원회는 창선 고사리 축제가 우수한 품질의 창선 고사리를 체험하며 주변 아름다운 자연 경치도 즐길 수 있는 자리가 될 것으로 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남해 창선지역 고사리 재배면적은 500여㏊로 작황이 좋은 해에는 한해 150t 안팎의 고사리를 생산해 80여억원의 수입을 올린다. 전국 고사리 전체 생산량의 30%를 차지한다.&lt;br&gt;창선면 야산에 조성된 고사리 밭은 바다와 인접해 일조량이 많고 사방에서 부는 바닷 바람으로 고사리 품질이 뛰어나다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤세영 SBS미디어그룹 창업회장, 세계체육기자연맹 공로상 받는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500152</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:11:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502161101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427319 --&gt;윤세영(90) SBS미디어그룹 창업회장이 아시아인으로는 처음으로 세계체육기자연맹(AIPS) 공로상을 받는다.&lt;br&gt;AIPS는 2일 “윤 회장이 2023 AIPS 스포츠 미디어 어워즈 공로상인 ‘어 라이프 인 스포츠’를 수상한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;161개 국 1만여 명의 스포츠기자를 회원으로 둔 AIPS는 2018년부터 스포츠 미디어 어워즈를 시상해왔다. AIPS는 “한국의 첫 민영 지상파 방송 설립자인 윤 회장은 스포츠 방송을 통해 동계 종목 콘텐츠를 발굴, 한국이 강국으로 성장하는 데 힘을 보탰다”며 “한국 스포츠 외교와 올림픽 활동, 골프 세계화 등에도 족적을 남긴 스포츠인”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 회장은 1981년 서울시 핸드볼협회장을 시작으로 프로농구 KBL 초대 총재, 대한골프협회장 등을 역임고, 강원도민회 중앙회장으로 평창동계올림픽 유치에도 헌신해 체육훈장 청룡장을 받았다. 시상식은 AIPS 서울 총회가 열리는 9일 서울 소피텔 앰배서더 호텔에서 개최된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수익률 800%” 김구라 아들 그리 비트코인 대박났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500156</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:16:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502161642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427328 --&gt;방송인 김구라의 아들이자 래퍼 그리가 가상화폐로 800%가 넘는 수익률을 기록하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;그리는 지난달 28일 공개된 웹 예능 ‘그리구라’에서 김구라와 함께 투자 전문가를 만나 상담을 받았다.&lt;br&gt;그리는 먼저 김구라에게 추천받은 주식 종목 모두 마이너스 수익률을 기록하고 있다고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김구라가 “최근 알려준 건 괜찮지 않냐. 전반적으로 네가 안 좋았던 것의 시초는 비트코인이지, 나 때문은 아니다”라고 하자, 그리는 “하나 빼고 다 안 좋다. 비트코인은 지금 이득을 많이 보고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “100만원으로 다시 시작해 지금 한 800만원을 벌었다”라며 “이전에는 1500만원 손해 봤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;투자 전문가는 “그리님이 구라님보다 훨씬 더 투자를 잘하시는 것 같다”며 웃었다. 그리는 지난해 7월 한 방송에서 가상화폐에 투자했다가 손해를 보고 있다고 밝힌 바 있다. 그는 당시 수익률을 묻는 말에 “박살 났다. 접었다. 제가 예전에 출연한 재테크 특집을 봤다. 과거의 나긴 하지만 너무 멍청했다. 옆에 전문가의 말을 안 믿었다. 어린놈이 눈이 돌아갔다. 눈이 B(비트코인 마크)로 보였다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 “전문가 말을 들어서 조금이라도 일찍 뺐으면 좋았을걸”이라고 후회했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수익률 800%” 김구라 아들 그리 비트코인 대박났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500156</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:16:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502161642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427328 --&gt;방송인 김구라의 아들이자 래퍼 그리가 가상화폐로 800%가 넘는 수익률을 기록하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;그리는 지난달 28일 공개된 웹 예능 ‘그리구라’에서 김구라와 함께 투자 전문가를 만나 상담을 받았다.&lt;br&gt;그리는 먼저 김구라에게 추천받은 주식 종목 모두 마이너스 수익률을 기록하고 있다고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김구라가 “최근 알려준 건 괜찮지 않냐. 전반적으로 네가 안 좋았던 것의 시초는 비트코인이지, 나 때문은 아니다”라고 하자, 그리는 “하나 빼고 다 안 좋다. 비트코인은 지금 이득을 많이 보고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “100만원으로 다시 시작해 지금 한 800만원을 벌었다”라며 “이전에는 1500만원 손해 봤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;투자 전문가는 “그리님이 구라님보다 훨씬 더 투자를 잘하시는 것 같다”며 웃었다. 그리는 지난해 7월 한 방송에서 가상화폐에 투자했다가 손해를 보고 있다고 밝힌 바 있다. 그는 당시 수익률을 묻는 말에 “박살 났다. 접었다. 제가 예전에 출연한 재테크 특집을 봤다. 과거의 나긴 하지만 너무 멍청했다. 옆에 전문가의 말을 안 믿었다. 어린놈이 눈이 돌아갔다. 눈이 B(비트코인 마크)로 보였다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 “전문가 말을 들어서 조금이라도 일찍 뺐으면 좋았을걸”이라고 후회했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김준희 “긴 시간 모든 걸 계획했다”…연하남편 통장 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500159</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:19:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502161916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427337 --&gt;방송인 김준희가 연하 남편의 선물에 감동 받았다.&lt;br&gt;2일 김준희는 남편이 오직 아내인 김준희만을 위해 1년 동안 준비한 선물을 공개했다.&lt;br&gt;김준희는 “지난 1년 동안 쓴 일기를 줘서 감동시키더니 올해 3주년 결혼기념일엔 매일 1만 원씩 저금해서 1년 동안 365만 원을 만들어 통장을 선물한 남편”이라 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “365일이라는 그 긴 시간을 나를 생각하며 이 모든 걸 계획했을 이 남자.. 정말”이라며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;김준희는 “‘사랑해 주니야♥’라는 문구를 썼는데 이모티콘 때문에 물음표 기호가 붙은 게 거슬린다는데 나는 그것마저도 사랑스럽고 고마운데.. 매 순간 내 옆에서 나의 행복을 고민하는 남자가 내 남편이라는 사실이 너무 감사하고 또 감사하다”이라며 선물에 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “너무 부족한 나를 이렇게 많이 아껴주고 사랑해 줘서 그리고 처음부터 늘 변함없이 지켜줘서 정말 고맙고 사랑해 여보. 나도 여보에게 최고의 와이프가 될게. 사랑해요♥ 정말 많이. 5월 2일 결기 3주년”이라 마무리 했다.&lt;br&gt;한편 김준희는 지난 2020년 연하의 비연예인 남성과 결혼했다. 두 사람은 함께 연매출 100억 원대 쇼핑몰을 운영하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김준희 “긴 시간 모든 걸 계획했다”…연하남편 통장 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500159</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:19:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502161916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427337 --&gt;방송인 김준희가 연하 남편의 선물에 감동 받았다.&lt;br&gt;2일 김준희는 남편이 오직 아내인 김준희만을 위해 1년 동안 준비한 선물을 공개했다.&lt;br&gt;김준희는 “지난 1년 동안 쓴 일기를 줘서 감동시키더니 올해 3주년 결혼기념일엔 매일 1만 원씩 저금해서 1년 동안 365만 원을 만들어 통장을 선물한 남편”이라 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “365일이라는 그 긴 시간을 나를 생각하며 이 모든 걸 계획했을 이 남자.. 정말”이라며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;김준희는 “‘사랑해 주니야♥’라는 문구를 썼는데 이모티콘 때문에 물음표 기호가 붙은 게 거슬린다는데 나는 그것마저도 사랑스럽고 고마운데.. 매 순간 내 옆에서 나의 행복을 고민하는 남자가 내 남편이라는 사실이 너무 감사하고 또 감사하다”이라며 선물에 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “너무 부족한 나를 이렇게 많이 아껴주고 사랑해 줘서 그리고 처음부터 늘 변함없이 지켜줘서 정말 고맙고 사랑해 여보. 나도 여보에게 최고의 와이프가 될게. 사랑해요♥ 정말 많이. 5월 2일 결기 3주년”이라 마무리 했다.&lt;br&gt;한편 김준희는 지난 2020년 연하의 비연예인 남성과 결혼했다. 두 사람은 함께 연매출 100억 원대 쇼핑몰을 운영하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보훈처장 뉴욕한인교회 독립운동전시관 조성 현장 점검 감사패 전달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500160</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:19:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502161911_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;박민식 국가보훈처장은 1일(현지시간) 미국 뉴욕에 있는 뉴욕한인교회에 건립 중인 독립운동전시관 조성 현장을 점검했다.&lt;br&gt;뉴욕한인교회는 1921년 건립돼 1927년 현재 위치로 이전했으며, 일제강점기 미 동부에 있는 한인교회 가운데 처음으로 독립운동을 전개하는 등 해외 독립운동의 주요 거점이었던 곳이다. 드라마 ‘미스터션샤인’ 주인공 ‘유진 초이’ 캐릭터에 영감을 줬던 황기환 지사도 이 곳에서 교인으로 활동했다. 2008년 장철우 뉴욕한인교회 목사가 뉴욕 마운트 올리베트 공동묘지에 안장된 황 지사 묘소를 발견해 세상에 알렸으며, 덕분에 황 지사의 유해는 순국 100년 만인 올해 고국으로 돌아올 수 있었다.&lt;br&gt;정부는 2020년 뉴욕한인교회에 독립운동전시공간을 조성하는 데 22억원을 국고 보조하기로 결정했다. 이어 2021년 11월 교회 재건축 공사를 마쳤고, 현재 지하 1층과 지상 2층에 전시관과 자료실, 영상관으로 구성된 독립운동전시관 공사를 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 처장은 이날 뉴욕한인교회 최현덕 담임목사를 만나 “황 지사의 유해가 국내로 무사히 봉환될 수 있도록 물심양면으로 협조해 준 뉴욕한인교회 관계자와 교인들에게 우리 국민과 정부를 대표해 깊이 감사드린다”며 감사패를 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1427338 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모습 드러내는 매킬로이… 웰스파고 4승 가나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500161</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:19:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502161935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427340 --&gt;마스터스 컷 탈락 충격 이후 대회에서 얼굴을 보기 힘들던 로리 매킬로이(북아일랜드)가 미국프로골프(PGA) 투어 웰스파고 챔피언십(총상금 2000만달러)에 출전한다.&lt;br&gt;오는 5일(한국시간)부터 나흘간 미국 노스캐롤라이나주 샬럿의 퀘일 할로 클럽에서 열리는 PGA 투어 웰스파고 챔피언십은 앞서 매킬로이가 2번이나 우승을 거둔 대회다.&lt;br&gt;매킬로이는 지난달 8일 마스터스 2라운드까지 5오버파로 컷 탈락한 이후 지난달 PGA 투어 RBC 헤리티지에 돌연 불참하는 등 약 한 달 동안 경기에 나오지 않았다. 특히 RBC 헤리티지는 PGA 투어가 지정한 특급 대회 중 하나였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 치러지는 웰스파고 챔피언십도 특급 대회 중 하나다. PGA 투어는 지난해 출범한 LIV 시리즈로 톱 랭커들이 이탈하는 것을 막기 위해 2022~23시즌 17개 대회를 특급 대회로 지정하고 각 총상금 규모를 대부분 2000만달러 규모로 올렸다.&lt;br&gt;매킬로이는 과거 웰스파고 챔피언십에서 3차례나 우승했다. 2010년 대회에선 자신의 PGA 투어 첫 우승을 거머쥐었고 2015년과 2021년에도 정상에 오르며 퀘일 할로 클럽에서 강한 면모를 보였다. 특히 18홀(61타), 72홀(267타) 코스 레코드를 모두 보유할 정도로 이 코스에 강하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;매킬로이의 라이벌은 디펜딩 챔피언 맥스 호마다. 2019년 이 대회에서 생애 첫 PGA 우승을 기록한 호마는 지난해에 다시 트로피를 들어 올렸다. 올 시즌에도 이미 2승을 수확하며 상승세를 달리고 있다. 한국 선수 중에선 김주형, 김시우, 임성재, 안병훈, 이경훈, 김성현이 출전한다. 김주형, 김시우, 임성재, 이경훈은 지난해 9월 프레지던츠컵 인터내셔널 팀에 뽑혀 나흘간 퀘일 할로 클럽에서 스윙을 휘둘렀다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 ‘일방출두’ 송영길 “나를 조사하라”… 與 “꼼수 출두쇼” 비판</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500162</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:24:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502162411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427344 --&gt;2021년 ‘전당대회 돈봉투’ 의혹을 받는 송영길 전 더불어민주당 대표가 2일 검찰에 자진 출두한 것을 두고 여러 해석이 나오고 있다. 송 전 대표의 갑작스러운 행보에 대해 향후 구속영장 심사를 염두에 둔 ‘여론전’이란 관측이 제기되고 있는 가운데 여권은 ‘자진 출두 퍼포먼스’라며 평가절하했다.&lt;br&gt;송 전 대표는 이날 서울 서초구 서울중앙지검 앞에서 기자회견을 열고 “귀국 후 일주일이 지났지만 (검찰이) 나를 소환하지 않고 주변 사람만 괴롭히고 있다”고 주장했다. 이어 “아이를 키우는 신혼부부, 워킹맘, 20·30대 비서들을 압수수색, 임의동행 명분으로 데려가 협박하고 윽박지르는 무도한 행위를 하고 있다”며 “검찰 수사 대상이 된다는 것은 정말 고통스러운 일”이라고 했다. 그는 “인생털이, 먼지 털이식 별건 수사로 주변 사람을 괴롭히고 인격 살인하는 잔인한 검찰 수사 행태가 반복돼서는 안 된다”며 “수사 시작 전 피의사실이 유출되고 전 언론에 공개돼 매일 추측성 기사가 남발하면서 한 사람 인생을 짓밟아 정말 엄청난 부담으로 다가온다”고 호소했다.&lt;br&gt;송 전 대표는 이날 오전 10시 10분쯤 서울중앙지검에 도착해 1층 민원실에서 출입증을 받아 검사실로 올라가려고 했으나, 조사 일정이 잡히지 않았다는 이유로 출입이 거부돼 현관에서 발길을 돌렸다. 수사를 지휘하고 있는 김영철 반부패2부장 검사와 통화 요청도 무산됐다. 이후 송 전 대표는 청사 앞에 마련된 포토라인에 서서 A4 6장 분량의 입장문을 읽으며 검찰 수사의 부당함과 결백을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 청사 앞을 지키고 있던 송 전 대표 지지자들은 “송영길은 청렴하다”, “사법살인 검찰 해체하라” 등을 외쳤다. 반면 반대하는 측에선 그를 향해 “고개를 숙여라”, “정치쇼 하지 마” 등의 비난을 퍼부었다. 법조계에선 송 전 대표의 이날 검찰 자진 출두에 대해 향후 구속영장 청구 때 증거 인멸이나 도주의 우려가 없다는 점을 부각하기 위한 명분 쌓기용 행보라고 보고 있다. 한 검찰 관계자는 “본인을 구속하라고 하는데 그렇다고 혐의를 인정한다는 얘기도 아니고 무슨 의도인지 모르겠다. 수사 일정을 고려하지 않고 특정 정치인만 편의를 봐줄 수도 없다”면서 “압수물 분석과 관계자 진술 조사 등을 마치고 절차대로 소환조사가 이뤄질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;국민의힘은 송 전 대표를 향해 “꼼수 출두쇼”, “일방 출두”라고 비판했다. 윤재옥 원내대표는 이날 원내대책회의에서 “어떤 범죄 피의자도 자기 마음대로 수사 일정을 못 정하는데, 이는 특권의식의 발로”라며 “겉으로는 수사에 협조하는 듯하나 실제로는 수사를 방해하고 여론을 호도하려는 고도의 정치적 계산에서 비롯된 것으로 생각한다”고 비판했다. 박대출 정책위의장도 “민주당은 시도 때도 없이 입법폭주를 하며 일방 처리하더니 이제는 검찰에 일방 출두하는 피의자까지 나온다”고 말했다. 권성동 의원은 페이스북에 “자숙하고 있어도 모자랄 판에, 자진 출두 퍼포먼스를 벌이며 언론을 향해 대인배 흉내를 내고 있다”며 “지금처럼 무단출석과 대인배 놀이는 오히려 수사를 방해할 뿐”이라고 적었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 사막 군 기지에서 길이 32m 대형 군용 비행선 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500165</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:28:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502162842_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427347 --&gt;중국 신장자치구 사막에 있는 쿠얼러 군사 기지에서 길이 32m의 대형 비행선이 위성 사진으로 포착됐다.&lt;br&gt;미국 CNN과 인터넷 매체 쿼츠는 1일(현지시간) 위성 정보 업체 블랙스카이의 자료를 인용해 비행선의 존재를 보도하면서 지난 2월 미국 영토에서 중국 정찰풍선이 격추된 사실을 언급했다.&lt;br&gt;비행선 옆에는 길이 260m에 폭 140m의 대형 격납고가 있었지만, 군사정보 전문가들은 2013년 처음 관측된 이 격납고는 비행선을 위한 것이 아니라고 추정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인공지능(AI) 분석에 따르면 지난해 11월 촬영된 위성사진에 찍힌 이 비행선은 미 공군의 F22A 전투기가 출동해 지난 2월 격추시킨 중국 정찰풍선과 같은 종류는 아닌 것으로 보인다.&lt;br&gt;오클라호마 항공우주연구소의 제이미 제이콥스 이사는 CNN과의 인터뷰에서 해당 비행선이 “하늘의 잠수함으로 사용될 수 있다”며 “추진력과 항법 기능 등을 갖추고 있어 장기간 한 지역을 배회할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1427348 --&gt;미 랜드연구소는 비행선이 저렴하고 위성보다 훨씬 정확한 정보를 제공하는 데다 비행기보다 파괴에 덜 취약하다는 점에서 중국에 매력적이라고 주장했다. 이번 위성사진으로 중국 인민해방군이 풍선과 함께 비행선도 사용한다는 것을 확인하게 됐다고 CNN은 전했다. 게다가 과거에는 연구기관과 대학에서 비행선을 사용했지만, 이제는 군사용으로 이용된다고 강조했다. 비행선 기술과 관련된 많은 특허가 최근 창설된 인민해방군 63660부대에 넘어간 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대형 격납고는 수년간 별다른 활동이 없었는데, 지난해 여름부터 발굴 및 건설 작업이 다시 시작됐다. 중국 군이 격납고 안에서 무슨 활동을 하는 지는 불분명하지만, 지하실 건설과 기초공사가 이뤄졌다.&lt;br&gt;구글 어스를 통해 2009년 처음 신장 지역 쿠얼러 군사기지의 존재를 확인했던 오코너는 쿼츠를 통해 중국이 대 위성 레이저를 개발하고 있다고 주장했다. 그는 위성의 센서를 차단하는 레이저 시스템은 러시아도 보유하고 있으며, 이 때문에 미사일 발사 조기 경보가 무력화될 수 있다고 우려했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘득점 1위 우뚝’ 나상호, K리그1 10라운드 MVP</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500167</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:35:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502163507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427350 --&gt;위르겐 클린스만 한국 축구 국가대표팀 감독이 관전하는 가운데 멀티골을 터뜨려 프로축구 K리그1 득점 단독 선두로 나선 FC서울 나상호가 10라운드 최우수선수(MVP)에 뽑혔다고 한국프로축구연맹이 2일 발표했다.&lt;br&gt;나상호는 지난달 29일 수원종합운동장에서 열린 수원FC와의 원정경기에 선발 출전해 후반 5분 페널티킥을 성공하고 후반 27분에는 상대 진영을 돌파한 뒤 왼발 슈팅으로 추가골을 터뜨리는 등 서울의 3-0 승리를 이끌었다. 나상호는 루빅손과 주민규(이상 울산 현대)에 2골 차로 앞서 득점 단독 선두(7골)로 나섰고, 서울은 리그 2위로 뛰어올랐다. 이날 경기는 유럽파 면담을 위한 유럽 출장에서 돌아온 클린스만 감독이 관전했다.&lt;br&gt;K리그1 10라운드 베스트 팀은 지난달 30일 울산에서 광주FC를 상대로 2-1 역전승을 거둔 리그 선두 울산이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;K리그2(2부) 10라운드 MVP는 김천 상무를 상대로 1골 1도움을 올리며 김포FC에게 2-0 승리를 안기고 리그 단독 선두로 끌어올린 파블로가 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 자진 출두 9분만에 다시 나온 송영길</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500169</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:37:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502163558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1427353 --&gt;더불어민주당의 ‘2021년 전당대회 돈 봉투 의혹’의 핵심 피의자로 지목된 송영길 전 대표가 2일 검찰에 자진 출두했으나 조사를 받지 못한 채 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1427354 --&gt;&lt;!-- 그림 1427355 --&gt;&lt;!-- 그림 1427356 --&gt;송 전 대표는 이날 오전 9시 59분 서울중앙지검에 도착해 출입을 시도했지만, 검찰은 조사 일정이 잡히지 않았다며 청사 로비에서 돌려보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1427357 --&gt;&lt;!-- 그림 1427358 --&gt;&lt;!-- 그림 1427359 --&gt;9분 만에 발걸음을 돌린 송 전 대표는 미리 준비한 입장문을 읽으며 취재진에게 검찰 수사의 부당함을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1427360 --&gt;&lt;!-- 그림 1427361 --&gt;&lt;!-- 그림 1427362 --&gt;송 전 대표는 검찰을 향해 “주위 사람을 괴롭히지 말고 저 송영길을 구속시켜주기 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태영호 ‘공천 녹취록’ 후폭풍...이진복 “사실 무근 공천 언급은 금기”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500170</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:39:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502163935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;잇단 지도부 설화로 곤욕을 치렀던 국민의힘이 ‘이진복 대통령실 정무수석이 공천을 거론하며 한일관계 옹호 발언을 요청했다’는 태영호 최고위원의 음성 녹취록 유출 사태로 또다시 악재를 만났다. 당사자들은 “그런 얘기를 전혀 나눈 적이 없다”며 즉시 진화에 나섰지만 녹취 속 발언은 대통령실의 ‘공천개입’ 논란으로 번졌다.&lt;!-- 그림 1427363 --&gt;이진복 정무수석은 2일 용산 대통령실에서 기자들과 만나 “공천 관련 이야기를 전혀 나눈 적이 없어서 깜짝 놀랐다”면서 “누구를 공천 줄 위치에 있지도 않고 그런 논의조차 하지 않았다”며 관련 의혹을 일축했다.&lt;br&gt;MBC는 전날 태영호 국민의힘 최고위원이 지난 3월 8일 전당대회가 끝난 다음 날(9일) 보좌진을 대상으로 이 수석이 태 의원에게 공천문제를 거론하며 한일관계 옹호 발언을 해달라는 취지의 요청을 했다는 내용이 담긴 녹취록을 보도했다.&lt;br&gt;이 수석은 “지금까지 금기사항으로 하는 것 중 하나가 관여하지 말아야 하는 일은 안 하는 것”이라면서 “공천 문제는 당에서 하는 거지 여기(대통령실)에서 하는 게 아니다”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;녹취에서 언급된 만남에 대해선 “전당대회 다음 날 당선 축하 인사차 와서 제 방에서 차를 한잔하면서 (태 최고위원과) 잠시 인사하는 상황이었다”면서 “전당대회 관련 얘기를 주로 했고 선거 중에 전국을 다니며 고생했던 얘기를 주로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 이 수석은 태 최고위원을 향해 제주 4·3사건 관련 발언 논란을 두고 ‘선의의 피해자를 언급하고 발언하는 것이 좋았겠다’라는 취지로 조언했다고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1426461 --&gt;전날 태 최고위원도 페이스북에 ‘이 수석이 공천 문제를 언급한 사실이 없으며 보좌진에게 과장을 섞어 말한 것’이라는 취지로 해명하고 국민의힘 의원 메신저 단체대화방에도 같은 내용을 공유했다. 또 유출 경위에 대해 수사 의뢰를 검토하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지도부는 일단 태 최고위원 측의 해명을 존중해 당 차원의 대응은 하지 않겠다는 입장이다. 다만 태 최고위원이 제주 4·3사건 관련 발언 등으로 이미 윤리위원회의 징계 심사를 받는 만큼 이번 논란으로 징계 수위가 높아질 수 있다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 이날 국회에서 기자들이 녹취록에 대한 입장을 묻자 “(태 최고위원이 공천 관련 발언은) 없다고 했다. 본인이 과장한 것이라고 했다”고 말했다. 윤재옥 원내대표도 기자들에게 “(태 최고위원) 본인이 사실이 아니라고 하고 있지 않으냐. 일단 본인의 입장을 존중하고 상황을 지켜보겠다”며 말을 아꼈다.&lt;br&gt;당내에서는 비윤계 인사들을 중심으로 비판의 목소리가 쏟아지고 있다.&lt;br&gt;유승민 전 의원은 전날 페이스북에 “윤석열 대통령 1인 사당으로 전락할 때부터 불법 공천개입 가능성에 대해 누누이 경고해왔다”면서 “이 사건이 공직선거법이 금지하는 대통령실의 불법 공천개입이 아닌지, 공직선거법 제9조 2항에 따라 검찰과 경찰은 신속·공정하게 수사할 의무가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김웅 의원도 이날 페이스북에 “녹취록이 사실이라면 이 수석은 당무 개입, 공천권 개입이라는 중대범죄를 저지른 것이다. 즉각 경질하고 검찰에 고발하라”면서 “태 의원이 거짓말한 것이면, 대통령실을 음해한 책임을 지고 의원직을 사퇴하라”고 썼다.&lt;br&gt;더불어민주당도 녹취록을 두고 공세를 퍼부었다. 권칠승 민주당 수석대변인은 “대통령실이 국민의힘 총선 공천에 분명한 개입 의지를 드러낸 것”이라면서 “이는 정부의 정치 중립 훼손과 민주주의에 대한 도전”이라고 꼬집었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기싸움 속 최저임금위 첫 전원회의…근로자·공익위원 ‘충돌’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500172</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:44:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502164417_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427365 --&gt;내년 적용될 최저임금 수준을 결정하기 위한 최저임금위원회(최저임금위) 제1차 전원회의가 2일 오후 3시 정부세종청사에서 개최됐지만 노사간 이견차를 드러내며 순탄치 않은 심의를 예고했다. 개의 선언 후 지난달 18일 첫 전원회의 파행을 놓고 사과를 요구하는 근로자 위원들과 박준식 위원장간 설전이 벌어졌다. 근로자 위원들의 사퇴요구를 받은 권순원(숙명여대 교수) 공익위원 간사는 임기를 마치겠다는 뜻을 밝혔다. 사상 처음 최저임금이 1만원을 넘을지에 관심이 집중된 가운데 열린 최저임금위는 팽팽한 긴장 속에 위원들의 모두발언부터 기싸움이 치열했다.&lt;br&gt;근로자위원인 류기섭 한국노총 사무총장은 “2년 연속 최저임금이 공익위원안으로 결저됐는 데 지난해 인상률은 물가보다 낮은 수준으로 실질임금 삭감안”이라며 “최저임금제도 목적과 취지에 맞게 노동계 목소리에 귀기울여 달라”고 주장했다. 이어 “노동계는 올해 저성장 물가폭등과 실질임금 급락, 경제예측지표 등을 고려해 최저임금 1만 2000원을 요구했다”며 “성장률 둔화의 주 원인으로 내수침체가 지목됐다. 쓸 돈이 없는데 내수 활성화는 ‘어불성설’이며 시작은 최저임금 인상이 전제돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;반면 사용자위원인 류기정 한국경영자총협회 전무는 “코로나 팬데믹이 안정화 추세지만 상흔이 남았고 치유 과정이 완벽하지 않은 어려운 상황”이라며 “노동계의 24.7% 인상된 1만 2000원 요구는 현실을 도외시한 과도한 주장이자 소상공인과 중소영세사업자를 사지로 몰아갈 수 있다”고 반박했다. 그는 “우리나라의 최저임금 수준은 세계적으로 매우 높은 수준이고 코로나 시국에서도 지속적으로 인상됐다”며 “소상공인에게는 최저임금 ‘동결’도 어려운 상황으로 경제상황과 제반여건을 고려해 합리적인 조정이 이뤄지도록 노력하겠다”고 밝혔다. 사용자측은 특히 업종별 차등 적용에 대한 논의를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권순원 공익위원은 모두발언에서 “(근로자위원측의)사퇴는 있을 수 없고 남은 임기동안 공익위원 간사로서 책무를 성실히 수행하겠다”면서 “최저임금위는 독립적인 사회적 대화기구로 위원의 임기 위·해촉 절차가 법령에 규정돼 있다”고 일축했다. 그러면서 “생각이 다르다는 이유로 사퇴를 요구하거나 위원회 운영외적 압력은 공익위원 전체에 대한 부당한 압력이며 업무수행에 대한 방해”라고 지적했다.&lt;br&gt;지난 회의 무산에 대한 근로자위원들의 사과 요구에 박 위원장은 거부했다. 박 위원장은 “올해 우리나라 경제는 글로벌 긴축기조와 우크라이나사태 등 국내외적으로 불확실성이 높은 가운데 성장률 둔화, 고물가, 고금리 등으로 소상공인과 저임금 근로자의 어려움 심화될 전망”이라며 “예측 가능한 범위에서 합리적이고 사회적으로 수용 가능한 최저임금액을 결정해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 최저임금(9620원)대비 3.95% 이상 인상되면 내년 최저임금은 1만원을 넘게 된다. 최저임금은 매년 8월 5일까지 결정 고시하는 데 절차 등을 감안할때 7월 중순에는 의결돼야 한다. 올해 법정 심의기간은 6월 29일이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기싸움 속 최저임금위 첫 전원회의…근로자·공익위원 ‘충돌’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500172</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:44:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502164417_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427365 --&gt;내년 적용될 최저임금 수준을 결정하기 위한 최저임금위원회(최저임금위) 제1차 전원회의가 2일 오후 3시 정부세종청사에서 개최됐지만 노사간 이견차를 드러내며 순탄치 않은 심의를 예고했다. 개의 선언 후 지난달 18일 첫 전원회의 파행을 놓고 사과를 요구하는 근로자 위원들과 박준식 위원장간 설전이 벌어졌다. 근로자 위원들의 사퇴요구를 받은 권순원(숙명여대 교수) 공익위원 간사는 임기를 마치겠다는 뜻을 밝혔다. 사상 처음 최저임금이 1만원을 넘을지에 관심이 집중된 가운데 열린 최저임금위는 팽팽한 긴장 속에 위원들의 모두발언부터 기싸움이 치열했다.&lt;br&gt;근로자위원인 류기섭 한국노총 사무총장은 “2년 연속 최저임금이 공익위원안으로 결저됐는 데 지난해 인상률은 물가보다 낮은 수준으로 실질임금 삭감안”이라며 “최저임금제도 목적과 취지에 맞게 노동계 목소리에 귀기울여 달라”고 주장했다. 이어 “노동계는 올해 저성장 물가폭등과 실질임금 급락, 경제예측지표 등을 고려해 최저임금 1만 2000원을 요구했다”며 “성장률 둔화의 주 원인으로 내수침체가 지목됐다. 쓸 돈이 없는데 내수 활성화는 ‘어불성설’이며 시작은 최저임금 인상이 전제돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;반면 사용자위원인 류기정 한국경영자총협회 전무는 “코로나 팬데믹이 안정화 추세지만 상흔이 남았고 치유 과정이 완벽하지 않은 어려운 상황”이라며 “노동계의 24.7% 인상된 1만 2000원 요구는 현실을 도외시한 과도한 주장이자 소상공인과 중소영세사업자를 사지로 몰아갈 수 있다”고 반박했다. 그는 “우리나라의 최저임금 수준은 세계적으로 매우 높은 수준이고 코로나 시국에서도 지속적으로 인상됐다”며 “소상공인에게는 최저임금 ‘동결’도 어려운 상황으로 경제상황과 제반여건을 고려해 합리적인 조정이 이뤄지도록 노력하겠다”고 밝혔다. 사용자측은 특히 업종별 차등 적용에 대한 논의를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권순원 공익위원은 모두발언에서 “(근로자위원측의)사퇴는 있을 수 없고 남은 임기동안 공익위원 간사로서 책무를 성실히 수행하겠다”면서 “최저임금위는 독립적인 사회적 대화기구로 위원의 임기 위·해촉 절차가 법령에 규정돼 있다”고 일축했다. 그러면서 “생각이 다르다는 이유로 사퇴를 요구하거나 위원회 운영외적 압력은 공익위원 전체에 대한 부당한 압력이며 업무수행에 대한 방해”라고 지적했다.&lt;br&gt;지난 회의 무산에 대한 근로자위원들의 사과 요구에 박 위원장은 거부했다. 박 위원장은 “올해 우리나라 경제는 글로벌 긴축기조와 우크라이나사태 등 국내외적으로 불확실성이 높은 가운데 성장률 둔화, 고물가, 고금리 등으로 소상공인과 저임금 근로자의 어려움 심화될 전망”이라며 “예측 가능한 범위에서 합리적이고 사회적으로 수용 가능한 최저임금액을 결정해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해 최저임금(9620원)대비 3.95% 이상 인상되면 내년 최저임금은 1만원을 넘게 된다. 최저임금은 매년 8월 5일까지 결정 고시하는 데 절차 등을 감안할때 7월 중순에는 의결돼야 한다. 올해 법정 심의기간은 6월 29일이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필리핀서 다이빙 체험 중이던 40대 한국인 실종</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500174</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:56:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502165614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427366 --&gt;필리핀에서 다이빙하던 40대 한국인 남성이 실종됐다.&lt;br&gt;2일 기아자동차 광주공장 등에 따르면 기아차 광주공장 직원인 40대 남성 A씨가 전날 오후 필리핀 보홀에서 다이빙 체험 중 실종됐다.&lt;br&gt;연차 휴가를 낸 A씨는 지난달 27일 동호회 회원 등과 함께 필리핀으로 출국한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현지 경찰은 전날부터 이틀째 수색을 진행하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;필리핀 보홀은 제주도 2배 면적으로 70여개의 작은 섬으로 이뤄져 있다. 경관이 뛰어나 다이빙 코스로 명성을 얻으면서 전 세계 다이버들의 명소로 손꼽힌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필리핀서 다이빙 체험 중이던 40대 한국인 실종</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500174</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:56:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502165614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427366 --&gt;필리핀에서 다이빙하던 40대 한국인 남성이 실종됐다.&lt;br&gt;2일 기아자동차 광주공장 등에 따르면 기아차 광주공장 직원인 40대 남성 A씨가 전날 오후 필리핀 보홀에서 다이빙 체험 중 실종됐다.&lt;br&gt;연차 휴가를 낸 A씨는 지난달 27일 동호회 회원 등과 함께 필리핀으로 출국한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현지 경찰은 전날부터 이틀째 수색을 진행하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;필리핀 보홀은 제주도 2배 면적으로 70여개의 작은 섬으로 이뤄져 있다. 경관이 뛰어나 다이빙 코스로 명성을 얻으면서 전 세계 다이버들의 명소로 손꼽힌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시진핑 통제 강화로 최소 수만명 중국인 출국금지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500176</guid>
      <pubDate>2023-05-02T16:58:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502165818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427370 --&gt;시진핑 중국 국가주석이 사회 통제를 강화하면서 본토의 출국금지 대상자가 급증했다고 로이터통신이 2일 보도했다.&lt;br&gt;스페인에 본부를 둔 국제인권단체 ‘세이프가드 디펜더스’는 이날 ‘갇혀버린: 중국의 출국금지 사용 확대’ 보고서에서 “투명한 공식 자료가 없지만 우리는 중국에서 최소 수만명이 출국금지 상태에 놓인 것으로 추정한다”며 “이들 중 많은 이들의 출국금지는 불법이다. 세계 인권 선언의 이동의 자유 원칙에도 위배된다”고 지적했다. 인권 운동가와 변호사, 신장위구르자치구 소수민족 등이 주된 출금 대상자라고 단체는 밝혔다.&lt;br&gt;2016∼2018년에 채무 문제로 출국금지된 사람이 3만 4000명이며, 이는 2013∼2015년보다 55% 늘어났다고 전했다. 1995~2019년에 중국에서 출금 조치당한 외국인도 미국인 29명 등 128명에 달한다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로이터는 중국 최고인민법원 자료를 자체 분석한 결과 “2016년부터 지난해 사이에 출국금지를 언급한 사건이 8배 급증한 것을 확인했다”며 “출국금지를 언급한 대부분 사례는 (채무 관계 등에 따른) 민사 사건이었다. 미국과 유럽연합(EU)에서는 극악 범죄 용의자에만 행하는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;중국이 3년간 ‘제로 코로나’에서 벗어나 경제 회복을 위해 외국인 투자 유치에 팔을 걷어붙였음에도 외국 기업인을 출금 대상에 포함시켜 대외 개방 기조와 엇박자를 내고 있다고 로이터는 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 중국 당국은 지난 3월 미 기업실사업체 민츠그룹의 베이징 사무소를 급습해 중국 국적 직원 5명을 연행하고 해당 사무소를 폐쇄했다. 싱가포르 국적 간부는 출국금지를 당했다. 지난달에는 미 컨설팅회사 베인앤드컴퍼니의 상하이 사무소도 급습해 직원들을 조사했다.&lt;br&gt;이런 상황에서 중국 정부는 지난달 26일 간첩 행위 범위를 대폭 넓히는 반(反)간첩법 개정안을 통과시켰다. 오는 7월 1일 시행되는 이 법은 외국인도 출국금지 대상이 될 수 있다고 명시했다. 주중 미국상공회의소의 정책위원회 위원장으로 베이징에서 변호사로 활동하는 레스터 로스는 매체에 “미중 간 긴장이 고조되고 있어 이러한 출국금지의 위험이 더욱 도드라진다”고 지적했다.&lt;br&gt;2017년 중국을 탈출해 미국으로 망명한 인권운동가 샹리는 “그들(중국 공산당)은 당신이 중국을 벗어나지 못하게 하려고 마음 먹으면 어떠한 이유도 찾아낼 수 있다”며 “중국은 법치국가가 아니다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무섭게 치솟은 물가, 대형 병원 설립도 막는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500178</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:00:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502170033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427372 --&gt;자재·인건비 등 거침없는 물가 상승으로 대형병원 건립이 차질을 빚고 있다. 사업비가 당초 예상보다 많이 늘어나면서 건설사들의 관심을 받지 못해서다. 공공 의료자원 불균형 완화와 의료사각지대 해소를 기대했던 비수도권 지자체 의료 공백이 더 가중될 거라는 우려가 나온다.&lt;br&gt;2일 서울신문 취재를 종합하면 현재 전국 곳곳에서 대학병원 분원과 대형병원 확장이 추진되고 있다. 수도권에만 9개 의료기관에서 11개 분원 설립이 예정돼 있다. 비수도권에서도 전북대병원과 충북대병원 등이 분원 건립을 준비하고 있고, 전주 예수병원은 공공어린이재활센터 설립을 추진 중인 것으로 파악된다. 그러나 건설경기 침체로 진척이 없어 개원 일정에 차질이 불가피한 실정이다.&lt;br&gt;경기도 시흥시 배곧신도시에 추진하는 ‘배곧서울대학교병원 건립공사’는 지난 2월 입찰참가자격 사전심사(PQ) 서류 제출을 마감한 결과 건설사가 한 곳도 참여하지 않아 유찰됐다. 총공사비 추정금액(3,781억원)으로는 급등한 건설자재 가격과 인건비를 감당하기 버겁기 때문이다. 서울대병원 측은 곧바로 재공고를 준비하고 있다. 그러나 ‘공사비가 턱없이 적다’는 업계 지적에도 공사비 변동 없이 재공고를 낼 것으로 알려져 또다시 유찰될 거라는 예상이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 대학병원의 상황도 별반 다르지 않다. 비수도권에선 전북대병원과 충북대병원 등이 분원을 준비 중이다. 하지만 수도권 대학병원의 유찰 사례를 보며 대책 마련에 돌입한 상태다. 실제 지난 2010년부터 추진됐던 군산 전북대병원은 당초 1천896억원에서 3000여억원으로 사업비를 크게 증액하는 방안을 검토하는 것으로 알려졌다. 또 건설사 참여를 독려하고자 입찰 방법을 실시설계 기술제안 방식으로 시공사를 선정할 예정이지만 추진을 장담하기는 어려운 상황이다. 군산 전북대병원은 군산시 사정동 일대 10만9000여㎡에 들어설 예정이다. 이번달 조달청을 통해 시공사 선정을 위한 입찰을 진행, 11월에 시공사를 선정하고 연말 착공해 2027년 5월에 준공한다는 계획이다. 중대 질병과 중증 환자에 대한 신속한 의료 처치, 새만금 개발에 대비한 의료 인프라 확충을 위한 사업으로 신속히 마무리해야 한다는 목소리가 높다.&lt;br&gt;전북대병원 관계자는 “수도권에서 턴키방식 사업이 유찰된 만큼 전북은 실시설계 기술제안 방식으로 입찰을 진행하고 사업비도 크게 늘려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 함께 전주 예수병원의 ‘전북권 재활병원·공공어린이재활센터 건립’ 사업도 좌초 위기에 처했다. 사업 초기 560억 사업비(자부담 220억원)를 예상했지만 자재·인건비 등 상승으로 사업비가 890억원으로 증액되면서 자부담도 560억원으로 많이 늘어난 것으로 파악됐기 때문이다.&lt;br&gt;예수병원 관계자는 “시간이 지날수록 자부담이 계속 커져 현실적으로 사업이 어렵다는 내부 의견이 많은 게 사실”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무섭게 치솟은 물가, 대형 병원 설립도 막는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500178</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:00:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502170033_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427372 --&gt;자재·인건비 등 거침없는 물가 상승으로 대형병원 건립이 차질을 빚고 있다. 사업비가 당초 예상보다 많이 늘어나면서 건설사들의 관심을 받지 못해서다. 공공 의료자원 불균형 완화와 의료사각지대 해소를 기대했던 비수도권 지자체 의료 공백이 더 가중될 거라는 우려가 나온다.&lt;br&gt;2일 서울신문 취재를 종합하면 현재 전국 곳곳에서 대학병원 분원과 대형병원 확장이 추진되고 있다. 수도권에만 9개 의료기관에서 11개 분원 설립이 예정돼 있다. 비수도권에서도 전북대병원과 충북대병원 등이 분원 건립을 준비하고 있고, 전주 예수병원은 공공어린이재활센터 설립을 추진 중인 것으로 파악된다. 그러나 건설경기 침체로 진척이 없어 개원 일정에 차질이 불가피한 실정이다.&lt;br&gt;경기도 시흥시 배곧신도시에 추진하는 ‘배곧서울대학교병원 건립공사’는 지난 2월 입찰참가자격 사전심사(PQ) 서류 제출을 마감한 결과 건설사가 한 곳도 참여하지 않아 유찰됐다. 총공사비 추정금액(3,781억원)으로는 급등한 건설자재 가격과 인건비를 감당하기 버겁기 때문이다. 서울대병원 측은 곧바로 재공고를 준비하고 있다. 그러나 ‘공사비가 턱없이 적다’는 업계 지적에도 공사비 변동 없이 재공고를 낼 것으로 알려져 또다시 유찰될 거라는 예상이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 대학병원의 상황도 별반 다르지 않다. 비수도권에선 전북대병원과 충북대병원 등이 분원을 준비 중이다. 하지만 수도권 대학병원의 유찰 사례를 보며 대책 마련에 돌입한 상태다. 실제 지난 2010년부터 추진됐던 군산 전북대병원은 당초 1천896억원에서 3000여억원으로 사업비를 크게 증액하는 방안을 검토하는 것으로 알려졌다. 또 건설사 참여를 독려하고자 입찰 방법을 실시설계 기술제안 방식으로 시공사를 선정할 예정이지만 추진을 장담하기는 어려운 상황이다. 군산 전북대병원은 군산시 사정동 일대 10만9000여㎡에 들어설 예정이다. 이번달 조달청을 통해 시공사 선정을 위한 입찰을 진행, 11월에 시공사를 선정하고 연말 착공해 2027년 5월에 준공한다는 계획이다. 중대 질병과 중증 환자에 대한 신속한 의료 처치, 새만금 개발에 대비한 의료 인프라 확충을 위한 사업으로 신속히 마무리해야 한다는 목소리가 높다.&lt;br&gt;전북대병원 관계자는 “수도권에서 턴키방식 사업이 유찰된 만큼 전북은 실시설계 기술제안 방식으로 입찰을 진행하고 사업비도 크게 늘려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 함께 전주 예수병원의 ‘전북권 재활병원·공공어린이재활센터 건립’ 사업도 좌초 위기에 처했다. 사업 초기 560억 사업비(자부담 220억원)를 예상했지만 자재·인건비 등 상승으로 사업비가 890억원으로 증액되면서 자부담도 560억원으로 많이 늘어난 것으로 파악됐기 때문이다.&lt;br&gt;예수병원 관계자는 “시간이 지날수록 자부담이 계속 커져 현실적으로 사업이 어렵다는 내부 의견이 많은 게 사실”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 견제 위해 독재자 아들 손 잡은 바이든[뉴스 분석]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500179</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:02:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502170255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427373 --&gt;조 바이든 미국 대통령이 페르디난드 마르코스 주니어 필리핀 대통령과 중국 견제에 의기투합했다. 바이든 대통령을 두고 ‘수많은 민간인을 고문하고 학살한 필리핀 독재자의 아들에 아무런 책임도 묻지 않고 구애에 나섰다’는 비판이 나온다.&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 1일(현지시간) “마르코스 대통령이 바이든 대통령과의 정상회담을 통해 그간 국제사회 ‘외톨이’였던 마르코스 가문을 부활시켰다. 필리핀 ‘정치 왕조’ 재건에도 큰 우군을 얻었다”고 지적했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 백악관에서 마르코스 대통령을 만나 중국과 필리핀의 영유권 분쟁 지역인 남중국해 문제 등을 논의했다. 두 정상은 공동성명에서 “남중국해에서 ‘항해 및 비행의 자유’에 대한 변함없는 약속을 확인한다”며 “대만해협의 평화와 안정 유지는 국제 안보와 번영의 핵심 요소”라고 강조했다. 지난달 26일 한미정상회담 때와 마찬가지로 베이징을 정면 겨냥했다. 중국의 강한 반발이 예상되는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;WP는 “아들 마르코스가 바이든 대통령의 환대 속에 미국을 찾는 것은 1년 전만 해도 상상하지 못한 일”이라고 꼬집었다. 1995년 미 연방법원은 망명 중인 마르코스 일가족에 “고문 피해자들에 20억 달러를 배상하라”고 명령했다. 아들 마르코스 등은 필리핀으로 돌아간 뒤 미 법원의 판결을 비웃으며 동결 자산을 팔아 치웠다. 이들은 법원 명령 불복종으로 미국에 발을 들이는 순간 체포될 처지가 됐다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 상원의원이던 1980년대부터 마르코스 전 대통령을 누구보다 강하게 비난해왔다. 독재자 가족의 미국 망명을 받아준 로널드 레이건 당시 미 대통령에도 거부 의사를 분명히 했다. 이 때문에 워싱턴 조야에서는 지난해 5월 필리핀 대선에서 아들 마르코스가 당선되면 바이든 대통령이 그를 ‘투명인간’ 취급할 것으로 여겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 아들 마르코스가 선거에서 승리하자 바이든 대통령은 곧바로 태도를 바꿔 축하 전화를 건넸다. 웬디 셔먼 미 국무부 부장관도 “마르코스 대통령은 국가 원수로서 외교적 면책특권을 갖는다. 그가 미국에 오면 환영할 것”이라고 맞장구를 쳤다. 대중 견제를 위해 중국과 갈등 중인 필리핀과의 관계를 재정립하고자 마르코스 일가에 대한 법적·도덕적 책임 추궁을 사실상 포기한 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“라덕연, 미국 골프장, 건물 등 샀다고 말해”...해외로 투자수익 은닉 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500181</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:06:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502170632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427375 --&gt;SG증권발 주가 폭락 사태의 주요 피의자로 거론되는 라덕연 H투자컨설팅 업체 대표가 주가조작 의혹 기간 해외 골프장과 부동산 등을 대거 사들인 것으로 알려졌다. 자금세탁을 통해 투자 수수료 등을 해외로 빼돌렸을 경우 주가 조작 혐의가 사실로 밝혀지더라도 범죄수익 환수에 어려움을 겪을 것으로 보인다.&lt;br&gt;2일 서울신문 취재를 종합해보면, 라 대표는 SG증권발 주가 폭락 사태 전 지인인 A씨를 만나 “금융 자산만 갖고 있으니 이제 조금 리스크가 있는 것 같다. 실물자산을 좀 구매해야 겠다”면서 미국에 있는 골프장과 해외 부동산을 구입했다고 말한 것으로 전해졌다. A씨에게는 미국에 가면 골프장을 이용할 수 있도록 편의를 봐주겠다고 했다고 한다. 주가 하락 위험을 사전에 감지하고, 해외로 자금을 은닉했을 가능성이 의심되는 대목이다. A씨는 라 대표와 오래전 부터 알고 지낸 사이로, A씨도 2년 전쯤 라 대표를 통해 투자했다가 현재 12억원의 손해를 봤다.&lt;br&gt;법조계에서는 현재 법규상 범죄로 취득한 수익의 경우 환수할 수 있지만, 해외 재산은 실질적으로는 쉽지 않다는 게 중론이다. 지난 2019년 4월 시행된 ‘범죄수익은닉의 규제 및 처벌 등에 관한 법률(범죄수익은닉규제법)’에 따르면 범죄수익을 다른 곳에 처분했더라도 그 대가로 얻은 재산까지 몰수·추징할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융당국 관계자는 “해당 국가의 사법, 금융, 과세당국과 공조해야 겨우 사실 확인 자체를 시작할 수 있는데, 큰 사건이어야 가능하다”면서 “우리나라와 해당 국가 사이에 어떤 협정도 돼 있지 않다면 아주 오랜 시간이 필요할 것”이라고 밝혔다. 실제 국세청, 금융감독원, 검찰 등으로 구성된 해외불법재산환수 합동조사단이 출범했지만, 국제 공조는 별개의 문제이며, 기간이 오래 걸리는 등의 어려움을 겪고 있다.&lt;br&gt;고윤기 로펌 고우 변호사는 “암호화폐 테라·루나 폭락 사태는 전 세계적 사고였기 때문에 이례적으로 공조가 빨랐다”면서 “그러나 이번 사태는 우리나라에 국한 된 것이라 사실상 쉽지 않을 것으로 보인다”고 말했다. 범죄수익을 암호화폐로 바꿔 해외 거래소 등으로 보냈거나 차명으로 보유했다면 범죄 수익 환수는 더 어려워진다. 투자자들이 민사소송을 통해 해외재산에 대한 강제 집행을 하려고 해도, 외국 법원에 다시 소를 제기해서 집행 판결을 획득해야하는 등 절차가 복잡하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 라 대표를 비롯해 주가조작 의혹을 받고 있는 일당은 골프 레슨비, 회사 광고비 등의 명목으로 수수료를 받아 챙기며 자금세탁을 한 것으로 보인다. 라 대표가 해외 자산을 보유하고 있더라도, 주가 조작 등 범죄수익으로 마련된 재산인지 규명이  우선돼야 한다. 라 대표에게 투자를 맡긴 사람들은 수익금의 50%를 수수료로 지급했는데, 골프 레슨비나 갤러리 그림 구매비, 밥값 등으로 지불했다.&lt;br&gt;이번 사태의 피해자라고 주장해온 가수 임창정씨도 본인의 부인에도 불구하고 주가조작단과 동업한 정황들이 나오고 있다. 임씨는 투자 수익 수수료 관련 “소속 연예인 출연료로 정산하면 추후 세무 조사를 받을 수 있어 저작 인접권 등으로 정산을 받는게 좋겠다”고 설명한 것으로 알려졌다. 투자자 중 상당수는 의사들로, 의사들은 병원 명의로 물품 대금 등을 지급하는 방식으로 일당에게 수수료를 지급한 것으로 전해졌다. 통정거래 등 불법이 동원되는 사실을 알고, 자금 세탁에 가담했다면 투자자들도 공범으로 수사 대상이 될 수도 있다.&lt;br&gt;라 대표가 자금 세탁 목적 중의 하나로 해외 골프장 등을 인수했을 가능성도 있다. 투자자 모집과 수수료 편취 수단으로 활용했다는 의혹을 받는 강남 실내골프연습장을 운영하는 B법인은 최근 홈페이지에 해외 시장에 본격 진출한다고 공지한 바 있다. 미국 1곳, 일본 3곳의 직영 골프장 인수를 확정했다고 밝혔다. 멤버쉽 제휴를 맺은 미국 16개 코스, 일본 6개 코스를 이용할 수 있다며 골프 회원권 등을 판촉했다. 실제 투자자 중 일부는 해당 법인의 골프 회원권을 구매하는 식으로 투자 수수료를 지급한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;서울신문은 라 대표의 입장을 듣고자 여러 차례 전화통화를 시도하고 문자 메시지를 남겼지만 답변을 받지 못했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“라덕연, 미국 골프장, 건물 등 샀다고 말해”...해외로 투자수익 은닉 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500181</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:06:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502170632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427375 --&gt;SG증권발 주가 폭락 사태의 주요 피의자로 거론되는 라덕연 H투자컨설팅 업체 대표가 주가조작 의혹 기간 해외 골프장과 부동산 등을 대거 사들인 것으로 알려졌다. 자금세탁을 통해 투자 수수료 등을 해외로 빼돌렸을 경우 주가 조작 혐의가 사실로 밝혀지더라도 범죄수익 환수에 어려움을 겪을 것으로 보인다.&lt;br&gt;2일 서울신문 취재를 종합해보면, 라 대표는 SG증권발 주가 폭락 사태 전 지인인 A씨를 만나 “금융 자산만 갖고 있으니 이제 조금 리스크가 있는 것 같다. 실물자산을 좀 구매해야 겠다”면서 미국에 있는 골프장과 해외 부동산을 구입했다고 말한 것으로 전해졌다. A씨에게는 미국에 가면 골프장을 이용할 수 있도록 편의를 봐주겠다고 했다고 한다. 주가 하락 위험을 사전에 감지하고, 해외로 자금을 은닉했을 가능성이 의심되는 대목이다. A씨는 라 대표와 오래전 부터 알고 지낸 사이로, A씨도 2년 전쯤 라 대표를 통해 투자했다가 현재 12억원의 손해를 봤다.&lt;br&gt;법조계에서는 현재 법규상 범죄로 취득한 수익의 경우 환수할 수 있지만, 해외 재산은 실질적으로는 쉽지 않다는 게 중론이다. 지난 2019년 4월 시행된 ‘범죄수익은닉의 규제 및 처벌 등에 관한 법률(범죄수익은닉규제법)’에 따르면 범죄수익을 다른 곳에 처분했더라도 그 대가로 얻은 재산까지 몰수·추징할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융당국 관계자는 “해당 국가의 사법, 금융, 과세당국과 공조해야 겨우 사실 확인 자체를 시작할 수 있는데, 큰 사건이어야 가능하다”면서 “우리나라와 해당 국가 사이에 어떤 협정도 돼 있지 않다면 아주 오랜 시간이 필요할 것”이라고 밝혔다. 실제 국세청, 금융감독원, 검찰 등으로 구성된 해외불법재산환수 합동조사단이 출범했지만, 국제 공조는 별개의 문제이며, 기간이 오래 걸리는 등의 어려움을 겪고 있다.&lt;br&gt;고윤기 로펌 고우 변호사는 “암호화폐 테라·루나 폭락 사태는 전 세계적 사고였기 때문에 이례적으로 공조가 빨랐다”면서 “그러나 이번 사태는 우리나라에 국한 된 것이라 사실상 쉽지 않을 것으로 보인다”고 말했다. 범죄수익을 암호화폐로 바꿔 해외 거래소 등으로 보냈거나 차명으로 보유했다면 범죄 수익 환수는 더 어려워진다. 투자자들이 민사소송을 통해 해외재산에 대한 강제 집행을 하려고 해도, 외국 법원에 다시 소를 제기해서 집행 판결을 획득해야하는 등 절차가 복잡하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 라 대표를 비롯해 주가조작 의혹을 받고 있는 일당은 골프 레슨비, 회사 광고비 등의 명목으로 수수료를 받아 챙기며 자금세탁을 한 것으로 보인다. 라 대표가 해외 자산을 보유하고 있더라도, 주가 조작 등 범죄수익으로 마련된 재산인지 규명이  우선돼야 한다. 라 대표에게 투자를 맡긴 사람들은 수익금의 50%를 수수료로 지급했는데, 골프 레슨비나 갤러리 그림 구매비, 밥값 등으로 지불했다.&lt;br&gt;이번 사태의 피해자라고 주장해온 가수 임창정씨도 본인의 부인에도 불구하고 주가조작단과 동업한 정황들이 나오고 있다. 임씨는 투자 수익 수수료 관련 “소속 연예인 출연료로 정산하면 추후 세무 조사를 받을 수 있어 저작 인접권 등으로 정산을 받는게 좋겠다”고 설명한 것으로 알려졌다. 투자자 중 상당수는 의사들로, 의사들은 병원 명의로 물품 대금 등을 지급하는 방식으로 일당에게 수수료를 지급한 것으로 전해졌다. 통정거래 등 불법이 동원되는 사실을 알고, 자금 세탁에 가담했다면 투자자들도 공범으로 수사 대상이 될 수도 있다.&lt;br&gt;라 대표가 자금 세탁 목적 중의 하나로 해외 골프장 등을 인수했을 가능성도 있다. 투자자 모집과 수수료 편취 수단으로 활용했다는 의혹을 받는 강남 실내골프연습장을 운영하는 B법인은 최근 홈페이지에 해외 시장에 본격 진출한다고 공지한 바 있다. 미국 1곳, 일본 3곳의 직영 골프장 인수를 확정했다고 밝혔다. 멤버쉽 제휴를 맺은 미국 16개 코스, 일본 6개 코스를 이용할 수 있다며 골프 회원권 등을 판촉했다. 실제 투자자 중 일부는 해당 법인의 골프 회원권을 구매하는 식으로 투자 수수료를 지급한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;서울신문은 라 대표의 입장을 듣고자 여러 차례 전화통화를 시도하고 문자 메시지를 남겼지만 답변을 받지 못했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“라덕연, 미국 골프장, 건물 등 샀다고 말해”...해외로 투자수익 은닉 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500181</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:06:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502170632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427375 --&gt;SG증권발 주가 폭락 사태의 주요 피의자로 거론되는 라덕연 H투자컨설팅 업체 대표가 주가조작 의혹 기간 해외 골프장과 부동산 등을 대거 사들인 것으로 알려졌다. 자금세탁을 통해 투자 수수료 등을 해외로 빼돌렸을 경우 주가 조작 혐의가 사실로 밝혀지더라도 범죄수익 환수에 어려움을 겪을 것으로 보인다.&lt;br&gt;2일 서울신문 취재를 종합해보면, 라 대표는 SG증권발 주가 폭락 사태 전 지인인 A씨를 만나 “금융 자산만 갖고 있으니 이제 조금 리스크가 있는 것 같다. 실물자산을 좀 구매해야 겠다”면서 미국에 있는 골프장과 해외 부동산을 구입했다고 말한 것으로 전해졌다. A씨에게는 미국에 가면 골프장을 이용할 수 있도록 편의를 봐주겠다고 했다고 한다. 주가 하락 위험을 사전에 감지하고, 해외로 자금을 은닉했을 가능성이 의심되는 대목이다. A씨는 라 대표와 오래전 부터 알고 지낸 사이로, A씨도 2년 전쯤 라 대표를 통해 투자했다가 현재 12억원의 손해를 봤다.&lt;br&gt;법조계에서는 현재 법규상 범죄로 취득한 수익의 경우 환수할 수 있지만, 해외 재산은 실질적으로는 쉽지 않다는 게 중론이다. 지난 2019년 4월 시행된 ‘범죄수익은닉의 규제 및 처벌 등에 관한 법률(범죄수익은닉규제법)’에 따르면 범죄수익을 다른 곳에 처분했더라도 그 대가로 얻은 재산까지 몰수·추징할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융당국 관계자는 “해당 국가의 사법, 금융, 과세당국과 공조해야 겨우 사실 확인 자체를 시작할 수 있는데, 큰 사건이어야 가능하다”면서 “우리나라와 해당 국가 사이에 어떤 협정도 돼 있지 않다면 아주 오랜 시간이 필요할 것”이라고 밝혔다. 실제 국세청, 금융감독원, 검찰 등으로 구성된 해외불법재산환수 합동조사단이 출범했지만, 국제 공조는 별개의 문제이며, 기간이 오래 걸리는 등의 어려움을 겪고 있다.&lt;br&gt;고윤기 로펌 고우 변호사는 “암호화폐 테라·루나 폭락 사태는 전 세계적 사고였기 때문에 이례적으로 공조가 빨랐다”면서 “그러나 이번 사태는 우리나라에 국한 된 것이라 사실상 쉽지 않을 것으로 보인다”고 말했다. 범죄수익을 암호화폐로 바꿔 해외 거래소 등으로 보냈거나 차명으로 보유했다면 범죄 수익 환수는 더 어려워진다. 투자자들이 민사소송을 통해 해외재산에 대한 강제 집행을 하려고 해도, 외국 법원에 다시 소를 제기해서 집행 판결을 획득해야하는 등 절차가 복잡하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 라 대표를 비롯해 주가조작 의혹을 받고 있는 일당은 골프 레슨비, 회사 광고비 등의 명목으로 수수료를 받아 챙기며 자금세탁을 한 것으로 보인다. 라 대표가 해외 자산을 보유하고 있더라도, 주가 조작 등 범죄수익으로 마련된 재산인지 규명이  우선돼야 한다. 라 대표에게 투자를 맡긴 사람들은 수익금의 50%를 수수료로 지급했는데, 골프 레슨비나 갤러리 그림 구매비, 밥값 등으로 지불했다.&lt;br&gt;이번 사태의 피해자라고 주장해온 가수 임창정씨도 본인의 부인에도 불구하고 주가조작단과 동업한 정황들이 나오고 있다. 임씨는 투자 수익 수수료 관련 “소속 연예인 출연료로 정산하면 추후 세무 조사를 받을 수 있어 저작 인접권 등으로 정산을 받는게 좋겠다”고 설명한 것으로 알려졌다. 투자자 중 상당수는 의사들로, 의사들은 병원 명의로 물품 대금 등을 지급하는 방식으로 일당에게 수수료를 지급한 것으로 전해졌다. 통정거래 등 불법이 동원되는 사실을 알고, 자금 세탁에 가담했다면 투자자들도 공범으로 수사 대상이 될 수도 있다.&lt;br&gt;라 대표가 자금 세탁 목적 중의 하나로 해외 골프장 등을 인수했을 가능성도 있다. 투자자 모집과 수수료 편취 수단으로 활용했다는 의혹을 받는 강남 실내골프연습장을 운영하는 B법인은 최근 홈페이지에 해외 시장에 본격 진출한다고 공지한 바 있다. 미국 1곳, 일본 3곳의 직영 골프장 인수를 확정했다고 밝혔다. 멤버쉽 제휴를 맺은 미국 16개 코스, 일본 6개 코스를 이용할 수 있다며 골프 회원권 등을 판촉했다. 실제 투자자 중 일부는 해당 법인의 골프 회원권을 구매하는 식으로 투자 수수료를 지급한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;서울신문은 라 대표의 입장을 듣고자 여러 차례 전화통화를 시도하고 문자 메시지를 남겼지만 답변을 받지 못했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “원내대표들 회동 의향”…박광온 “영수회담부터”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500182</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502170655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427376 --&gt;대통령실이 윤석열 대통령과 여야 원내대표 간 회동을 추진할 의향이 있다는 뜻을 밝혔으나 박광온 더불어민주당 원내대표는 이재명 대표를 만나는 것이 먼저라며 사실상 이를 거절했다.&lt;br&gt;2일 박 원내대표는 취임 축하 인사를 위해 윤 대통령의 난을 들고 국회를 방문한 이진복 대통령실 정무수석의 예방을 받았다.&lt;br&gt;당시 동석한 김한규 민주당 원내대변인은 이 수석이 이 자리에서 “대통령은 여야 원내대표와 만날 의향이 있다”면서 “여야 원내대표 만남 시 부르면 대통령이 올 수도 있다”라고 밝혔다고 기자들에게 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 원내대변인은 박 원내대표는 ‘대통령은 당 대표를 먼저 만나는 것이 순서’라고 명확히 이야기했다”라면서 “지금은 대통령과 여야 원내대표 간 만남은 어렵다는 입장을 분명히 밝힌 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;박 원내대표는 이 수석과의 회동에 앞서 언론에 공개한 모두발언에서도 이 같은 뜻을 분명히 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 원내대표는 “일주일 뒤면 대통령 취임 1주년인데, 1년 동안 야당 대표와 회동이 한 차례도 없었다는 것이 저희로서는 참 아쉬운 대목”이라면서 “야당 대표와의 회동이 대화 복원이 출발이 되도록 대통령이 관심을 가졌으면 좋겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 이 수석은 “좋은 일들이 생기지 않을까 생각한다”라고 말했으나 당장은 대통령과 민주당 지도부 간 대화는 쉽게 성사되기는 어려울 전망이다.&lt;br&gt;예방을 마친 이 수석은 기자들과 만나 “시간을 두고 풀어야 할 문제 같다”면서 “(임기) 초창기에 원내대표, 당 대표와 마포에서 소주 한잔하자고 했는데 그게 안 된 이후로 경직된 것 같다”라고 말했다.&lt;br&gt;지난해 5월 ‘대통령실이 민주당 측에 만찬 참석을 요청하는 전화를 했다’라는 보도가 나오자 민주당은 ‘전화를 받은 적이 없다’라고 하는 등 양측은 진실 공방을 벌이며 충돌한 바 있다.&lt;br&gt;또 지난 1월 12일 이재명 더불어민주당 대표가 신년 기자회견에서 영수회담을 제안했으나 대통령실이 “국회 상황 등 제반 여건을 고려해 판단하게 될 것”이라는 반응을 내놓으며 사실상 거절의 의사를 내비친 일도 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>솔비 측 “라덕연 ‘투자 제의’ 받아, 작품 3000만원 사갔다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500183</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:12:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502171252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427377 --&gt;가수 겸 화가 솔비의 소속사 대표도 ‘SG증권발 주가폭락 사태’ 핵심 세력으로 알려진 일당에게 투자 제안을 받았지만 거절한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;2일 머니투데이는 솔비의 소속사 대표 A씨와 진행한 인터뷰를 공개했다.&lt;br&gt;보도에 따르면, A씨는 “2021년 당시 솔비가 골프 방송에 출연하면서 프로 골퍼 B씨와 가까워지게 됐다고 들었다. 이후 회사에서 진행한 전시회에 라 대표, 프로 골퍼 B씨, 일당 C씨가 함께 찾아왔다”며 “라 대표는 점당 500만원 정도의 작품을 6개, 총 3000만원 구매하고 그림을 판 돈으로 투자하라고 제안했다. 그림을 판 돈을 자신들의 계좌로 재투자하라는 의미였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 A씨는 말투나 행동이 신뢰가 가지도 않고 이상하다는 생각이 들어서 투자를 거절했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 솔비가 조심스러운 성격인 데다가 주식 계좌도 없다며 “투자를 한 적도 없고 할 일도 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 SG증권발 폭락 사태로 불거진 주가조작 의혹에 대해 검찰과 금융당국이 본격 수사에 착수했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>솔비 측 “라덕연 ‘투자 제의’ 받아, 작품 3000만원 사갔다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500183</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:12:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502171252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427377 --&gt;가수 겸 화가 솔비의 소속사 대표도 ‘SG증권발 주가폭락 사태’ 핵심 세력으로 알려진 일당에게 투자 제안을 받았지만 거절한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;2일 머니투데이는 솔비의 소속사 대표 A씨와 진행한 인터뷰를 공개했다.&lt;br&gt;보도에 따르면, A씨는 “2021년 당시 솔비가 골프 방송에 출연하면서 프로 골퍼 B씨와 가까워지게 됐다고 들었다. 이후 회사에서 진행한 전시회에 라 대표, 프로 골퍼 B씨, 일당 C씨가 함께 찾아왔다”며 “라 대표는 점당 500만원 정도의 작품을 6개, 총 3000만원 구매하고 그림을 판 돈으로 투자하라고 제안했다. 그림을 판 돈을 자신들의 계좌로 재투자하라는 의미였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 A씨는 말투나 행동이 신뢰가 가지도 않고 이상하다는 생각이 들어서 투자를 거절했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 솔비가 조심스러운 성격인 데다가 주식 계좌도 없다며 “투자를 한 적도 없고 할 일도 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 SG증권발 폭락 사태로 불거진 주가조작 의혹에 대해 검찰과 금융당국이 본격 수사에 착수했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 노동개혁특위 발족…공정채용법 당론 추진 “채용 반칙·특권 근절”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500184</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:13:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502171303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427378 --&gt;국민의힘은 2일 윤석열 정부의 핵심 국정과제인 3대 개혁(교육·노동·연금) 중 하나인 노동개혁을 뒷받침하기 위한 당내 특별위원회(노동개혁특위)를 발족했다. 특위는 첫 번째 과제로 ‘채용청탁 처벌 강화’ 등을 골자로 한 ‘공정채용법’(채용절차의 공정화에 관한 법률 개정안)의 당론 추진을 선정하고 관련 행보에 적극 임하기로 했다.&lt;br&gt;이날 국회에서 열린 당 노동개혁특위 임명장 수여식 및 1차 회의에는 특위 위원장을 맡은 임이자 의원을 비롯해 윤재옥 원내대표와 박대출 정책위의장 등 원내지도부가 참석했다. 특위 부위원장으로 김형동·박대수 의원이, 위원으로 박정하·양금희·이주환·지성호·최승재·한무경 의원이 합류한다.&lt;br&gt;특위는 이날 논의를 통해 공정채용법을 조속하게 추진하자는 데 중지를 모았다. 현재 국민의힘이 추진중인 공정채용법은 ▲채용비리 제재를 과태료 수준에서 형사처벌로 강화 ▲부정채용 유죄 판결 시 채용 취소 근거 마련 ▲면접에서 과도한 개인 정보 요구 행위 등 채용 갑질 근절 ▲채용 전 노동조건·업무 내용 구체적 제시 및 조건 변경 시 공지 의무화 ▲채용비리 내부 신고자 보호 규정 마련 ▲근로감독관 법 집행력 강화 등의 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임 의원은 1차 회의를 마치고 기자들과 만나 이러한 법안의 내용을 설명하며 “채용 반칙과 특권을 근절하고 공정한 채용 기회와 정당한 보상이 보장될 수 있도록 조속히 입법안을 발의할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이에 더해 특위는 회계 투명성 강화 등 노조 개혁 문제와 근로시간제 개선 등 각종 노동계 의제에 대해 구체적인 해법을 모색해 나가기로 했다. 박대출 정책위의장은 “최근 잇따라 발생한 노조비 횡령, 배임 등과 같은 회계 비리는 반드시 척결해야 하는 국가 과제”라며 회계 공시 의무화 조건 강화 내용을 담은 ‘유리노조법’ 통과의 필요성을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 정책위의장은 또 근로시간제 개편 문제에 대해 “잘못된 프레임에서 벗어나 제대로 된 근로시간 제도를 만들어야 한다”고 당부했다. 1주일에 최대 69시간까지 근무할 수 있도록 하는 앞선 개편안이 각종 논란을 초래했던 만큼, 여론조사 등을 통한 의견 수렴 절차 및 고용노동부와의 심도 있는 협의를 거쳐 오는 8월까지 수정된 개편안을 내놓는다는 방침이다.&lt;br&gt;윤 원내대표는 노동개혁특위가 지난달 원내대표 선출 이후 처음으로 발족한 특위라는 점을 강조하며 당 차원의 힘을 집중하겠다는 뜻을 전했다. 그는 “노동개혁은 윤 정부의 최우선 국정 과제로, 제가 취임 후 김기현 대표와 상의하고 추진하는 첫 번째 특위”라며 “기득권 노조의 고용세습을 뿌리 뽑고 일하는 방식 개선, 노조 회계 투명성 강화, 원하청 상생 협력 방안 등 현재 대두된 노동계 의제에 대한 현실적 대안을 마련하겠다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덕양산업, ‘열안전성 향상 배터리 팩 시스템 개발’ 국책과제 주관사 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500187</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502171642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427381 --&gt;자동차 내장 부품 및 배터리 모듈 전문기업 덕양산업(대표이사 손동인)은 지난 4월 자동차산업기술개발(그린카) 국책사업 지원대상 기업으로 선정됐다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;한국산업기술평가관리원(KEIT)에서 주관하고 45개월간 정부지원개발비 50억원이 투입되는 이번 사업에서 덕양산업은 ‘열폭주 및 열전이 방지 기술 적용 열안전성 향상 배터리 팩 시스템 개발’과 관련하여 개발 역량과 기술 개발 계획이 우수하고 성공 시 파급효과가 클 것으로 판단되어 주관연구개발기관으로 선정됐다.&lt;br&gt;최근 환경 규제 강화와 탄소 중립 사회로의 전환으로 전기차 시장이 점차 확대되고 있으나, 배터리 화재(열폭주 등) 안전에 대한 사회적 우려가 심화되고 있으며 여러 차례 화재 사고가 발생하는 등 안전성 문제가 국민적 관심사로 부각되고 있다. 이에 전기차용 배터리의 용량 증가로 인해 배터리 셀의 안전성이 매우 중요하며, 특히 열폭주와 열전이로 이어지는 화재 폭발 사고에 대한 문제 해결이 꼭 필요한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덕양산업은 46년 역사의 자동차 종합 부품 및 모듈 제조업체로서 다년간의 배터리모듈, 배터리팩과 관련한 기술 개발과 생산을 통하여 확보한 기술을 최근 산업용 ESS시스템에도 적용하는 등 배터리모듈·팩 안전 기술 개발에 다양한 경험을 갖고 있다. 특히 최근엔 특화된 방열 기술과 특허를 보유한 씨지아이와의 합작법인 D&amp;amp;C배터리솔루션을 설립해 전기차 시장에서 고객에게 최고의 가치를 제공하는 방열 솔루션 배터리 부품 업체로 확고히 자리매김할 것으로 기대된다.&lt;!-- 그림 1427382 --&gt;덕양산업은 이런 축적된 노하후를 기반으로 향 후 불에 타지 않는 난연성 소재 기술, 고효율 열관리 배터리팩 시스템 개발 등 확보된 기술과 새로운 아이디어를 접목해 전기차 배터리 화재 안전성 확보를 위한 배터리팩 시스템의 열폭주 및 열전이 지연 기술을 개발할 계획이다. 또한 배터리팩 시스템 화재 안전성 향상으로 친환경 전기차 시장 확대에 기여하고, ESG 및 탄소 중립 사회 실현에도 기여할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;손동인 덕양산업 사장은 “이번 국책과제를 통해 배터리팩 시스템 화재 안전성 향상으로 친환경 전기차 시장 확대에 기여하고, ESG 및 탄소 중립 사회 실현에도 앞장설 것”이라며 “또 이와 같은 미래차 부품의 원활한 공급 준비를 통해 지속적으로 성장 및 발전하여 향후 회사의 매출과 영업이익 증가를 위해 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덕양산업, ‘열안전성 향상 배터리 팩 시스템 개발’ 국책과제 주관사 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500187</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502171642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427381 --&gt;자동차 내장 부품 및 배터리 모듈 전문기업 덕양산업(대표이사 손동인)은 지난 4월 자동차산업기술개발(그린카) 국책사업 지원대상 기업으로 선정됐다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;한국산업기술평가관리원(KEIT)에서 주관하고 45개월간 정부지원개발비 50억원이 투입되는 이번 사업에서 덕양산업은 ‘열폭주 및 열전이 방지 기술 적용 열안전성 향상 배터리 팩 시스템 개발’과 관련하여 개발 역량과 기술 개발 계획이 우수하고 성공 시 파급효과가 클 것으로 판단되어 주관연구개발기관으로 선정됐다.&lt;br&gt;최근 환경 규제 강화와 탄소 중립 사회로의 전환으로 전기차 시장이 점차 확대되고 있으나, 배터리 화재(열폭주 등) 안전에 대한 사회적 우려가 심화되고 있으며 여러 차례 화재 사고가 발생하는 등 안전성 문제가 국민적 관심사로 부각되고 있다. 이에 전기차용 배터리의 용량 증가로 인해 배터리 셀의 안전성이 매우 중요하며, 특히 열폭주와 열전이로 이어지는 화재 폭발 사고에 대한 문제 해결이 꼭 필요한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덕양산업은 46년 역사의 자동차 종합 부품 및 모듈 제조업체로서 다년간의 배터리모듈, 배터리팩과 관련한 기술 개발과 생산을 통하여 확보한 기술을 최근 산업용 ESS시스템에도 적용하는 등 배터리모듈·팩 안전 기술 개발에 다양한 경험을 갖고 있다. 특히 최근엔 특화된 방열 기술과 특허를 보유한 씨지아이와의 합작법인 D&amp;amp;C배터리솔루션을 설립해 전기차 시장에서 고객에게 최고의 가치를 제공하는 방열 솔루션 배터리 부품 업체로 확고히 자리매김할 것으로 기대된다.&lt;!-- 그림 1427382 --&gt;덕양산업은 이런 축적된 노하후를 기반으로 향 후 불에 타지 않는 난연성 소재 기술, 고효율 열관리 배터리팩 시스템 개발 등 확보된 기술과 새로운 아이디어를 접목해 전기차 배터리 화재 안전성 확보를 위한 배터리팩 시스템의 열폭주 및 열전이 지연 기술을 개발할 계획이다. 또한 배터리팩 시스템 화재 안전성 향상으로 친환경 전기차 시장 확대에 기여하고, ESG 및 탄소 중립 사회 실현에도 기여할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;손동인 덕양산업 사장은 “이번 국책과제를 통해 배터리팩 시스템 화재 안전성 향상으로 친환경 전기차 시장 확대에 기여하고, ESG 및 탄소 중립 사회 실현에도 앞장설 것”이라며 “또 이와 같은 미래차 부품의 원활한 공급 준비를 통해 지속적으로 성장 및 발전하여 향후 회사의 매출과 영업이익 증가를 위해 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샤이니 온유, SNS에 ‘의미심장 글’ 남겼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500188</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:16:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502171646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427383 --&gt;&lt;b&gt;“다시는 하늘 가는 일 없길”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;그룹 샤이니 온유가 모두의 행복을 바라는 마음을 전했다.&lt;br&gt;온유는 2일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 소속사 SM엔터테인먼트 아티스트를 비롯해 가요계 데뷔 앞둔 연습생, 준비생 등의 정신적, 육체적 건강을 바랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 故(고) 문빈의 안타까운 비보는 물론 먼저 세상을 떠난 멤버 故(고) 종현에 대한 그리움을 드러내듯 “다시는 하늘에 간 내 동료, 가족들 같이 그런 일이 없었으면 좋겠다”라고 슬픔을 내비치기도 했다.&lt;br&gt;더불어 “개인적으로 오해 받고 비난 받고 불안할 수 있다”면서도 자신에 대한 팬들의 믿음을 당부하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스스로도 불안하고, 미안하다는 온유는 자신의 마음을 이해해주길 바란다고 강조해 팬들의 응원과 격려를 이끌어냈다.&lt;br&gt;덧붙여 “회사랑도 이야기한 부분이다. 미안해 말고 사랑해”라 애정을 과시했다.&lt;br&gt;한편 온유가 속한 샤이니는 이달 27일 데뷔 15주년 기념 팬미팅 ‘2023 샤이니 팬미팅 에브리데이 이즈 샤이니 데이 : 피스 오브 샤인(2023 SHINee FANMEETING Everyday is SHINee DAY : Piece of SHINE)’을 개최한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샤이니 온유, SNS에 ‘의미심장 글’ 남겼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500188</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:16:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502171646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427383 --&gt;&lt;b&gt;“다시는 하늘 가는 일 없길”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;그룹 샤이니 온유가 모두의 행복을 바라는 마음을 전했다.&lt;br&gt;온유는 2일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 소속사 SM엔터테인먼트 아티스트를 비롯해 가요계 데뷔 앞둔 연습생, 준비생 등의 정신적, 육체적 건강을 바랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 故(고) 문빈의 안타까운 비보는 물론 먼저 세상을 떠난 멤버 故(고) 종현에 대한 그리움을 드러내듯 “다시는 하늘에 간 내 동료, 가족들 같이 그런 일이 없었으면 좋겠다”라고 슬픔을 내비치기도 했다.&lt;br&gt;더불어 “개인적으로 오해 받고 비난 받고 불안할 수 있다”면서도 자신에 대한 팬들의 믿음을 당부하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스스로도 불안하고, 미안하다는 온유는 자신의 마음을 이해해주길 바란다고 강조해 팬들의 응원과 격려를 이끌어냈다.&lt;br&gt;덧붙여 “회사랑도 이야기한 부분이다. 미안해 말고 사랑해”라 애정을 과시했다.&lt;br&gt;한편 온유가 속한 샤이니는 이달 27일 데뷔 15주년 기념 팬미팅 ‘2023 샤이니 팬미팅 에브리데이 이즈 샤이니 데이 : 피스 오브 샤인(2023 SHINee FANMEETING Everyday is SHINee DAY : Piece of SHINE)’을 개최한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마동석으로 프사 바꾸니 일사천리” 中네티즌도 알아버렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500189</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502171656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427384 --&gt;중국 네티즌들이 소셜미디어 프로필 사진을 배우 마동석으로 바꾸고 있다고 영국 일간 가디언이 보도했다.&lt;br&gt;지난달 26일(현지시간) 가디언에 따르면 중국 소셜미디어 이용자들 사이에서 최근 프로필 사진을 마동석으로 바꾸는 추세가 늘고 있다. 프로필 사진을 마동석으로 해놓으면 진행이 더뎠던 분쟁이나 생활 민원 업무 처리가 수월해진다는 것이다.&lt;br&gt;한 이용자는 “프로필 사진을 여성으로 해놓고 고객 서비스를 받았을 땐 나를 무시했다”면서 “마동석으로 프로필 사진을 바꾼 뒤엔 고객 서비스 태도가 훨씬 정중해졌고, 심지어 할인까지 해주기도 했다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1427385 --&gt;이러한 유행은 중국의 유명 리뷰 애플리케이션 ‘샤오홍슈’에서 시작된 것으로 보인다. 한 이용자가 “프로필 사진이 (중국계 미국 여배우) 류이페이(유역비)였을 때엔 숙소 관리자가 내 요청을 무시하더니 마동석 사진으로 바꾸니 단 두 문장만으로도 몇 분 만에 문제를 해결해줬다”는 경험담을 틱톡에 올린 것이 화제가 됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그의 경험담은 웨이보와 위챗으로 확산됐다. 웨이보에서는 관련 게시물이 조회 수 2억 5000만회를 달성했고, 수많은 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;중국의 유명 배우 리셴이 자신의 게임 프로필 사진을 마동석으로 바꾼 것도 덩달아 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아파트 마당에서 스쿠터를 도난당한 네티즌은 자신의 위챗 프로필 사진을 마동석으로 바꾼 뒤 아파트 단체대화방에서 난리를 피웠더니 30분 만에 스쿠터가 제자리로 돌아왔다고 전했다.&lt;br&gt;국내에서도 마동석 사진을 프로필로 해놓으면 스팸 메시지가 줄어들고 민원 처리가 빨라진다는 경험담이 화제가 된 바 있다. 특히 최근에는 중국의 해외직구 쇼핑몰 ‘알리익스프레스’에서 마동석 사진을 프로필 사진으로 걸었더니 배송이나 민원 처리가 빠르다는 팁이 확산됐다. 이에 착안해 알리익스프레스가 마동석을 직접 광고 모델로 내세우기도 했다.&lt;br&gt;가디언은 “재미있고 유용한 팁이지만 일종의 차별을 드러내는 세태가 안타깝다는 의견도 있다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 슈가 “유명해지기 전 음식 배달했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500193</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:23:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502172328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427390 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 멤버 슈가가 유명해지기 전에 음식 배달을 했다고 고백해 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;1일(현지시간) 슈가는 미국 NBC 프로그램 ‘더 투나잇 쇼 스타링 지미 팰런’에 단독 게스트로 출연했다. 지난 2021년 7월 방탄소년단으로 출연한 이후 1년 9개월 만이다.&lt;br&gt;이 방송에서 슈가는 활동명 ‘어거스트 디’(Agust D)로 발매한 솔로 앨범 ‘디데이’(D-DAY)의 타이틀곡 ‘해금’ 퍼포먼스를 처음으로 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지미 팰런은 “어디선가 읽었는데 슈가로 알려지기 전에 음식 배달원을 했다던데 사실이냐”고 물었다. 이에 슈가는 고개를 끄덕이며 “굉장히 잘했다”고 답했다.&lt;br&gt;당황한 지미 팰런이 “잘했다고? 뭘 잘했냐”고 재차 묻자 슈가는 “운전을 좀 잘했다”면서 웃음을 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지미 팰런은 “그래서 지금의 슈가가 됐구나. 축하해”라고 했고 슈가는 방청객과 함께 박수를 치며 주먹을 불끈 쥐는 모습을 보이기도 했다.&lt;br&gt;한편 슈가는 지난달 26~27일 뉴욕주 벨몬트 파크와 29일 뉴저지주 뉴어크에서 공연을 성공적으로 마쳤다. 오는 3일과 5~6일 로즈몬트, 10~11일과 14일 로스앤젤레스, 16~17일 오클랜드에서 미국 투어를 이어 간다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 슈가 “유명해지기 전 음식 배달했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500193</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:23:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502172328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427390 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 멤버 슈가가 유명해지기 전에 음식 배달을 했다고 고백해 놀라움을 자아냈다.&lt;br&gt;1일(현지시간) 슈가는 미국 NBC 프로그램 ‘더 투나잇 쇼 스타링 지미 팰런’에 단독 게스트로 출연했다. 지난 2021년 7월 방탄소년단으로 출연한 이후 1년 9개월 만이다.&lt;br&gt;이 방송에서 슈가는 활동명 ‘어거스트 디’(Agust D)로 발매한 솔로 앨범 ‘디데이’(D-DAY)의 타이틀곡 ‘해금’ 퍼포먼스를 처음으로 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지미 팰런은 “어디선가 읽었는데 슈가로 알려지기 전에 음식 배달원을 했다던데 사실이냐”고 물었다. 이에 슈가는 고개를 끄덕이며 “굉장히 잘했다”고 답했다.&lt;br&gt;당황한 지미 팰런이 “잘했다고? 뭘 잘했냐”고 재차 묻자 슈가는 “운전을 좀 잘했다”면서 웃음을 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지미 팰런은 “그래서 지금의 슈가가 됐구나. 축하해”라고 했고 슈가는 방청객과 함께 박수를 치며 주먹을 불끈 쥐는 모습을 보이기도 했다.&lt;br&gt;한편 슈가는 지난달 26~27일 뉴욕주 벨몬트 파크와 29일 뉴저지주 뉴어크에서 공연을 성공적으로 마쳤다. 오는 3일과 5~6일 로즈몬트, 10~11일과 14일 로스앤젤레스, 16~17일 오클랜드에서 미국 투어를 이어 간다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피해 큰데 실형 10%에 불과…기술유출 범죄 처벌 강화 나선 檢</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500195</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:30:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428114225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425821 --&gt;기술 유출로 인한 기업 피해가 상당히 큰데도 ‘솜방망이 처벌’ 탓에 범죄가 매년 반복된다는 지적에 이어지면서 검찰이 영업비밀 침해 등 기술 유출 범죄에 대한 처벌 강화에 나섰다.&lt;br&gt;대검찰청과 특허청은 2일 서울 서초구 엘타워에서 ‘기술 유출 범죄 양형기준 세미나’를 열어 처벌 수준 강화 방안 등을 논의했다. 세미나에는 조용순 한세대 교수 등이 발제자로 나서 양형기준 정비 방안과 최근 동향, 기술 유출 범죄의 피해 규모 산정 방안 등 주제로 발표했다.&lt;br&gt;국가정보원에 따르면 2018~2022년 5년간 적발된 산업기술 해외 유출 사건은 총 93건으로 피해액은 약 25조원에 달한다. 검찰 관계자는 “최근 국가 간 기술 패권 경쟁이 심화하면서 우리 기업을 대상으로 한 기술 유출 시도가 지속 발생하고 있다”면서 “적발되지 않은 사건까지 고려하면 기술 유출에 따른 경제적 피해는 더 클 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기술 유출 범죄에 대한 처벌은 현재 국가 핵심기술 해외 유출은 징역 3년 이상 최대 30년, 영업비밀 해외 유출은 최대 징역 15년으로 규정돼 있다. 하지만 최근 3년 기술 유출 사범에 대한 법원 선고 총 445건 중 실형은 47건(10.6%)에 그쳤다. 또 영업비밀 해외 유출 사범에게 선고되는 형량은 지난해 기준 평균 14.9월에 불과한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;대검찰청과 특허청은 지난해부터 기술 유출 범죄의 양형기준에 대한 연구용역을 진행하고 국정원·산업통상자원부·경찰 등 기술 유출 대응 부처와 기술 유출 범죄의 특수성에 맞춘 양형기준 제도 개선방안을 논의해 왔다. 대검찰청은 이날 세미나 내용을 토대로 대법원 양형위원회에 처벌 강화 의견을 개진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이원석 검찰총장은 “지식재산은 황금알을 낳는 거위와 같다”며 “지식재산을 침해하고 기술을 유출하는 범죄는 황금알을 낳기도 전에 거위의 배를 가르는 것과 마찬가지”라고 강조했다. 그러면서 “기술 유출 범죄에 대해 역량을 집중하여 철저히 수사하는 한편, 개별 기업과 국민경제에 끼친 피해에 상응하는 엄중한 처벌이 이루어지도록 제도적 기반을 강화해야 할 필요성이 절실하다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피해 큰데 실형 10%에 불과…기술유출 범죄 처벌 강화 나선 檢</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500195</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:30:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428114225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425821 --&gt;기술 유출로 인한 기업 피해가 상당히 큰데도 ‘솜방망이 처벌’ 탓에 범죄가 매년 반복된다는 지적에 이어지면서 검찰이 영업비밀 침해 등 기술 유출 범죄에 대한 처벌 강화에 나섰다.&lt;br&gt;대검찰청과 특허청은 2일 서울 서초구 엘타워에서 ‘기술 유출 범죄 양형기준 세미나’를 열어 처벌 수준 강화 방안 등을 논의했다. 세미나에는 조용순 한세대 교수 등이 발제자로 나서 양형기준 정비 방안과 최근 동향, 기술 유출 범죄의 피해 규모 산정 방안 등 주제로 발표했다.&lt;br&gt;국가정보원에 따르면 2018~2022년 5년간 적발된 산업기술 해외 유출 사건은 총 93건으로 피해액은 약 25조원에 달한다. 검찰 관계자는 “최근 국가 간 기술 패권 경쟁이 심화하면서 우리 기업을 대상으로 한 기술 유출 시도가 지속 발생하고 있다”면서 “적발되지 않은 사건까지 고려하면 기술 유출에 따른 경제적 피해는 더 클 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기술 유출 범죄에 대한 처벌은 현재 국가 핵심기술 해외 유출은 징역 3년 이상 최대 30년, 영업비밀 해외 유출은 최대 징역 15년으로 규정돼 있다. 하지만 최근 3년 기술 유출 사범에 대한 법원 선고 총 445건 중 실형은 47건(10.6%)에 그쳤다. 또 영업비밀 해외 유출 사범에게 선고되는 형량은 지난해 기준 평균 14.9월에 불과한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;대검찰청과 특허청은 지난해부터 기술 유출 범죄의 양형기준에 대한 연구용역을 진행하고 국정원·산업통상자원부·경찰 등 기술 유출 대응 부처와 기술 유출 범죄의 특수성에 맞춘 양형기준 제도 개선방안을 논의해 왔다. 대검찰청은 이날 세미나 내용을 토대로 대법원 양형위원회에 처벌 강화 의견을 개진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이원석 검찰총장은 “지식재산은 황금알을 낳는 거위와 같다”며 “지식재산을 침해하고 기술을 유출하는 범죄는 황금알을 낳기도 전에 거위의 배를 가르는 것과 마찬가지”라고 강조했다. 그러면서 “기술 유출 범죄에 대해 역량을 집중하여 철저히 수사하는 한편, 개별 기업과 국민경제에 끼친 피해에 상응하는 엄중한 처벌이 이루어지도록 제도적 기반을 강화해야 할 필요성이 절실하다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남해안서 베트남인 마약 유통·판매조직 적발...통영해경 7명 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500197</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:33:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502173346_V.png&apos; width=100px align=left&gt;경남 통영·거제 등 남해안 일대에 마약을 유통·판매하거나 투약한 베트남인 15명이 해양경찰에 검거됐다.&lt;!-- 그림 1427394 --&gt;통영해양경찰서는 베트남인 선원과 주점 종업원 등을 상대로 마약류를 공급·판매한 혐의(마약류 관리에 관한 법률 위반)로 베트남 국적 A(20대)씨 등 7명을 구속하고 같은 국적의 마약 투약자 B(20대)씨 등 8명을 불구속 입건했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;해경은 마약 투약자 가운데 한국 귀화자 3명을 제외한 5명은 추방했다.&lt;br&gt;유통총책 A씨를 비롯한 이들 마약 유통·판매조직 일당은 2018년부터 지난 달까지 남해안 일대에서 엑스터시와 케타민 등을 같은 베트남 국적 선원과 양식장 인부, 업소 종업원 등에게 판매한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불법체류자와 한국 귀화자, 조선소 용접공 등의 신분인 이들은 상위 유통책, 중간 판매책, 하위 판매책 등으로 연결되는 마약 유통·판매조직을 만들어 엑스터시와 케타민 등을 공급한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;해경은 A씨 등이 거제·통영을 비롯한 남해안 지역에 베트남인들이 주로 이용하는 노래주점, 마사지업소, 외국인 전용클럽 등에서 마약을 판매한 것으로 확인됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해경은 대구와 포항 등에서 A씨 등 일당을 붙잡아 시가 6500만원 상당의 엑스터시 304정과 케타민 11.95ｇ을 압수했다.&lt;br&gt;해경에 따르면 A씨 등은 검거를 피하기 위해 검문 현장에서 차로 경찰관을 들이받고 달아나기도 했다.&lt;br&gt;최근 5년간 전국 해경 마약류 범죄 단속 통계에 따르면 검거 건수 및 인원은 2018년 90건 81명, 2019년 173건 164명, 2020년 412건 322명, 2021년 518건 293명, 지난해 962건 294명 등으로 지난해 단속건수가 2018년 보다 10배 이상 늘었다.&lt;br&gt;이정석 통영해경 수사과장은 “통영·거제·고성을 비롯한 남해안 일대는 조선소와 양식장 등이 밀집돼 있어 외국인 노동자가 많아 마약 유통 조직이 더 있을 수 있다”며 “수사를 확대해 마약 사범이 발붙이지 못하도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남해안서 베트남인 마약 유통·판매조직 적발...통영해경 7명 구속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500197</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:33:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502173346_V.png&apos; width=100px align=left&gt;경남 통영·거제 등 남해안 일대에 마약을 유통·판매하거나 투약한 베트남인 15명이 해양경찰에 검거됐다.&lt;!-- 그림 1427394 --&gt;통영해양경찰서는 베트남인 선원과 주점 종업원 등을 상대로 마약류를 공급·판매한 혐의(마약류 관리에 관한 법률 위반)로 베트남 국적 A(20대)씨 등 7명을 구속하고 같은 국적의 마약 투약자 B(20대)씨 등 8명을 불구속 입건했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;해경은 마약 투약자 가운데 한국 귀화자 3명을 제외한 5명은 추방했다.&lt;br&gt;유통총책 A씨를 비롯한 이들 마약 유통·판매조직 일당은 2018년부터 지난 달까지 남해안 일대에서 엑스터시와 케타민 등을 같은 베트남 국적 선원과 양식장 인부, 업소 종업원 등에게 판매한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불법체류자와 한국 귀화자, 조선소 용접공 등의 신분인 이들은 상위 유통책, 중간 판매책, 하위 판매책 등으로 연결되는 마약 유통·판매조직을 만들어 엑스터시와 케타민 등을 공급한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;해경은 A씨 등이 거제·통영을 비롯한 남해안 지역에 베트남인들이 주로 이용하는 노래주점, 마사지업소, 외국인 전용클럽 등에서 마약을 판매한 것으로 확인됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해경은 대구와 포항 등에서 A씨 등 일당을 붙잡아 시가 6500만원 상당의 엑스터시 304정과 케타민 11.95ｇ을 압수했다.&lt;br&gt;해경에 따르면 A씨 등은 검거를 피하기 위해 검문 현장에서 차로 경찰관을 들이받고 달아나기도 했다.&lt;br&gt;최근 5년간 전국 해경 마약류 범죄 단속 통계에 따르면 검거 건수 및 인원은 2018년 90건 81명, 2019년 173건 164명, 2020년 412건 322명, 2021년 518건 293명, 지난해 962건 294명 등으로 지난해 단속건수가 2018년 보다 10배 이상 늘었다.&lt;br&gt;이정석 통영해경 수사과장은 “통영·거제·고성을 비롯한 남해안 일대는 조선소와 양식장 등이 밀집돼 있어 외국인 노동자가 많아 마약 유통 조직이 더 있을 수 있다”며 “수사를 확대해 마약 사범이 발붙이지 못하도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 정상회담 평가 봇물…여연 “NCG는 최고의 옵션”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500198</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:35:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502173505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;윤석열 대통령의 국빈 방미 이후 여권과 외교가를 중심으로 한미가 신설키로 한 핵협의그룹(NCG) 및 확장억제 실효성에 대한 평가들이 잇달아 나오고 있다.&lt;br&gt;국민의힘 싱크탱크인 여의도연구원은 2일 국회 의원회관에서 ‘한미정상회담 성과와 과제’ 세미나를 열고 윤 대통령의 방미 성과를 조명했다.&lt;br&gt;김현욱 국립외교원 미주연구부장은 발제에서 이번 국빈 방문의 가장 큰 성과로 미국과의 핵협의그룹(NCG) 구축 및 북핵 확장 억제력이 한층 강화된 점을 꼽았다. 일각에서 주장하는 ‘전술핵 재배치’보다 NCG가 효율적인 전략이라는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 부장은 “(NCG창설은) 자체 핵무장, 미국의 전술핵 재배치가 불가능한 상황에서 ‘최고의 옵션’”이라면서 “NCG를 통해 전략기획 등 핵 운용에 있어 한미 간 심층적 협의가 가능하다. 미국의 전술핵이 한국에 배치돼 있지 않지만, 협의 과정에 있어서는 나토(북대서양조약기구)의 NPG(핵계획그룹)보다 더 심층적인 기구”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1427395 --&gt;미국이 전술핵을 한반도에 배치해도 한국이 원할 때 사용해주지 않으면 무용지물인데 대해서는 “NCG를 통해 한미 양국이 협의할 수 있는 채널과 기반이 생긴 것으로, 우리가 전시작전 통제권을 가지고 온 다음 핵 운용에 대해 미국과 협의하며 작전을 펴나갈 수 있는 중요한 토대가 될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;토론자인 이수석 국가안보전략연구원 수석연구위원은 “정치, 군사안보, 경제 분야 성과를 정책으로 반영할 수 있도록 국회에서 한미정상회담 합의문의 후속 조치를 제도화할 있도록 입법화 작업에 나서야 한다”고 주문했다&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안보 분야 대비해 경제적 성과가 다소 미흡했던 점은 향후 개선 과제로 지적됐다. 한국산 전기차가 보조금 지급 대상에서 제외돼 우리 기업 우려가 큰 인플레이션감축법(IRA법), 반도체법 등에서 뚜렷한 해법을 도출하지 못한 데 대해 김 부장은 “IRA법과 반도체법은 이미 미 의회를 통과한 상황으로, 기업체 및 정부 차원에서 앞으로도 끈질기게 노력해야 할 큰 숙제”라고 진단했다.&lt;br&gt;축사에 나선 김기현 국민의힘 대표는 윤 대통령의 국빈 방문에 공세를 퍼붓는 더불어민주당을 향해 “어떻게 이럴 수 있을까 라는 생각이 들 만큼 심각하다”면서 “문재인 정권 시절 대통령이 북한의 수석대변인이냐는 이야기를 들은 적이 있는데, 지금 민주당이 북한의 모습과 궤를 같이하는 것 같다”고 질타했다.&lt;br&gt;이날 국립외교원이 ‘한미정상회담 성과 및 과제’를 주제로 연 화상 토론회에서도 한미일 경제안보 협력 가능성, 확장억제 실효성에 대한 평가가 나왔다.&lt;br&gt;이효영 국립외교원 부교수는 공급망 협력에 대해 “양국 정상 공동성명은 인도태평양 경제협력체 참여국의 공급망 협력, 기술 보유국의 협력 등을 염두에 뒀다”고 평가했다. 그러면서 “중국이 핵심 광물자원을 독점적으로 보유한 부분을 이용해 자원의 무기화, 희귀광물 수출통제 등 강압 조치를 할 가능성을 언급했다”면서 “유사 입장국들 간 협력을 통해 대응하고, 이는 결국 한미일 차원에서 3국 간 경제안보 협력으로 확대될 가능성이 높다”고 내다봤다.&lt;br&gt;민정훈 부교수는 “그동안 동선이 공개 안 됐던 전략핵잠수함(SSBN)의 한국 기항 가능성 언급은 그만큼 한반도의 북핵위협 대응을 위해 미국이 적극적인 군사적 대비를 하고 있다는 것을 보여주고 북한에 공포감을 심어준 것”이라고 했다. 이어 “전략자산이 한반도에 거의 상주하는 것으로 (실질적인) 핵공유의 토대를 마련한 게 아닌가 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경북종합안전체험관을 우리 지역에…” 포항 등 도내 8개 시군 도전장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500200</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:36:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502173607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427397 --&gt;‘경북종합안전체험관’ 유치에 8개 시군이 도전장을 내밀었다.&lt;br&gt;2일 경북도소방본부에 따르면 종합안전체험관 건립 공모에 포항, 안동, 구미, 영주, 영천, 상주, 경산, 청송 등 8개 시군이 신청했다.&lt;br&gt;당초 도내 11개 시군이 관심을 보였으나, 나머지 지자체 3곳은 문의만 하고 실제 접수는 하지 않았다고 소방본부는 전했다. 종합안전체험관이란 재난·안전사고 발생에 따른 위험상황을 실제처럼 체험함으로써 재난·안전사고에 대처할 수 있도록 하기 위한 종합안전체험시설이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방본부 관계자는 “시군 간 경쟁을 불러일으키는 것이 아닌 최적의 터를 선정하기 위한 과정”이라고 강조했다.&lt;br&gt;이철우 경북도지사는 “경북도의 안전랜드마크가 될 경상북도 종합안전체험관을 건립하기 위한 부지 선정 절차는 공정하고 합리적으로 진행할 것”이라며 “시군의 과도한 열기로 갈등을 초래하는 일은 없어야 할 것”이라고 당부한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;종합안전체험관은 330억원(소방안전교부세 100억원, 도비 230억원)을 투입해 5만㎡ 땅에 건축면적 7000㎡ 규모로 건립된다. 2027년 완공을 목표로 한다.&lt;br&gt;도와 소방본부는 이달 안에 부지 선정을 끝내고 올해 하반기에 있을 행안부 공모에 신청할 예정이다.&lt;br&gt;인근 체험관과 거리, 인구수, 교육수요, 미래가치 등을 종합적으로 분석·검토해 선정위원회를 거쳐 부지를 결정한다.&lt;br&gt;중앙 공모에 반드시 선정되기 위해 경쟁력 있는 최적의 터를 선정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방본부는 도민 안전 욕구 증대에 따라 안전교육 수요는 2021년 11만 5000명에서 2022년 24만 8600명으로 증가한 것으로 추산했다.&lt;br&gt;현재 전국 14개 종합안전체험관이 운영 중이며 미설치된 시도는 경북과 전남, 대전, 세종뿐이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 송영길 ‘먹사연’ 회의록 들여다보니…돈봉투 연루자 다수 인연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500201</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:37:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502173709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427398 --&gt;2021년 더불어민주당 ‘돈봉투 살포’ 의혹을 수사 중인 검찰이 송영길 전 대표의 개인 후원 조직 ‘평화와 먹고사는 문제 연구소’(먹사연) 기부금 등이 경선 자금으로 쓰였는지를 조사 중인 가운데 돈봉투 조달과 살포에 연루된 인물 상당수가 이 조직과 연결고리가 있는 것으로 2일 나타났다.&lt;br&gt;서울신문이 입수한 먹사연 이사회 회의록 등에 따르면 송 전 대표가 참석한 2018년 2월 이사회에서는 이정근 전 사무부총장이 직접 나서 회의를 이어갔다. 이 전 부총장은 “내가 곧 말하는 것이 뉴스가 되도록 하자. 주위 사람들에게 전파될 수 있도록 노력해야 한다”는 취지로 발언했다.&lt;br&gt;이 회의에는 전당대회 당시 살포된 자금 9400만원 가운데 1000만원가량을 조달한 혐의를 받는 조택상 전 인천시 정무부시장도 참석했다. 그는 “회원 확대를 위한 월 후원 비용 조정 등 온오프라인 지원이 필요하다”는 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자금 대부분을 조달한 강래구 전 한국공공기관감사협회 회장과 살포에 관여한 강화평 전 대전시 구의원은 먹사연 부속 조직인 ‘대전세종의길’ 창립 멤버로 활동한 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1427399 --&gt;먹사연 회의록을 보면 송 전 대표의 대중적 지지를 위한 조직의 성격이 분명하게 드러난다. 2017년 8월 이사회에서 A 이사는 “송영길 의원은 업적이나 성과보다 저평가받고 있어 힘을 갖기 위해 대중적 지지를 받을 수 있도록 힘쓰는 것이 (연구소의) 일”이라고 발언했다. B 이사는 “송 의원을 위해 연구소가 만들어졌지만 대외적으로 그렇게 보여서는 안 된다”며 장기적 관점의 정책 개발을 강조하기도 했다.&lt;br&gt;이 회의에서 송 전 대표가 한중 관계와 관련해 “사드(고고도미사일방어체계) 여파 등으로 기업들의 경제적 타격이 만만치 않다”라며 “문재인 정부 집권 이후의 기대가 무너지고 있는 상황”이라고 진단한 발언도 회의록에 기록됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 먹사연 회계 담당자이자 전당대회 캠프 회계를 맡은 박모씨는 압수수색 영장에도 등장하는 것으로 파악됐다. 서울중앙지검 반부패수사2부(부장 김영철)는 박씨를 현재까지 참고인으로 보고 있지만 향후 수사 경과에 따라 피의자로 신분이 전환될 가능성도 배제할 순 없다.&lt;br&gt;검찰은 송 전 대표가 먹사연을 통해 캠프 자금을 관리했다는 정황을 포착한 것으로 전해졌다. 수사망이 좁혀오자 박씨를 통해 양측이 말을 맞춘 것은 아닌지도 의심하고 있다. 박씨는 최근 송 전 대표가 머물던 프랑스 파리에 다녀왔다. 검찰 관계자는 “먹사연 일부 자금이 캠프로 흘러갔을 가능성을 의심해서 압수수색한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;먹사연이 공개한 2021년 기부금 명세서에 따르면 그해 기부금은 총 3억 7000여만원이다. 이 중 당 대표 경선 전인 2∼4월에 1억 4000만원이 모금된 것으로 나타났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 ‘5억 주택’ 재산세 15만원 덜 낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500204</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:43:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502174302_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427404 --&gt;1주택자 재산세 부담 완화를 위해 행정안전부가 지난해 한시적으로 60%에서 45%로 낮췄던 공정시장가액비율을 올해 추가로 더 낮춘다고 2일 밝혔다. 공시가격 6억원 초과 주택의 공정시장가액비율은 지난해와 같이 45%를 적용하지만, 공시가격 3억 이하는 43%, 3억원 초과 6억원 이하 주택에는 44%를 적용키로 했다. 공시가격 6억원 이하 주택은 전체 1주택자의 93.3%를 차지한다.&lt;br&gt;올해 공동주택 공시가격은 이미 지난해 대비 18.6% 하락했기 때문에 지난해와 같은 공정시장가액비율을 적용해도 세부담이 줄어들게 된다. 그런데 추가로 공정시장가액비율을 낮춰 적용하면서 1주택자 대부분의 재산세 부담이 2020년보다 29.3~42.6% 감소할 전망이라고 행안부는 추계했다. 지난해에 비해선 8.9~47.0% 세부담이 줄어들 예정이다.&lt;br&gt;이를테면 지난해 공시가격 5억원 주택의 재산세는 63만 9000원이었는데, 올해 공시가격이 4억 2000만원으로 하락하고 여기에 지난해보다 1% 포인트 낮아진 공정시장가액비율이 적용되는 올해 세액은 48만 5000원으로 줄게 된다.&lt;!-- 그림 1427405 --&gt;1주택자 세부담이 줄어드는데 비례해 주택 재산세 세수도 줄어들 전망이다. 행안부가 추산한 올해 주택 재산세 세수는 5조 6798억원으로 지난해 6조 6838억원보다 1조 40억원 축소된다. 줄어드는 세수 중 7275억원이 1주택자 세부담 경감 혜택으로 돌아갈 것으로 계산됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최병관 행안부 지방재정경제실장은 지방세 감소 보전 방안에 대해 “주택경기가 좋지 않을 것이라는 전망을 바탕으로 올해 지방세 세입을 지난해보다 보수적으로 잡도록 안내했고, 3조원 정도를 덜 잡았다”면서 “통합재정안정화기금 등을 통해 지방에서 사업을 할 여력이 충분히 있을 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;정부는 오는 8일 ‘지방세법 시행령 개정안’을 입법예고하며 이날 발표한 공정시장가액비율을 적용키로 했다. 6월 중 개정 절차를 마치고 올해 7월, 9월에 부과되는 재산세부터 적용한다는 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고두심, 동료 배우에게 “밥 그냥 처먹어, 너 관종이야?” 호통</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500207</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:53:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502175335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427410 --&gt;배우 고두심(72)이 동료 배우 이계인(71)을 향해 잔소리를 쏟아냈다.&lt;br&gt;1일 방송된 tvN STORY 예능 ‘회장님네 사람들’은 다음주 게스트로 고두심이 출연한다고 예고했다.&lt;br&gt;이날 방송 말미 고두심은 무거운 짐을 들고 ‘회장님네 사람들’ 식구들을 찾아왔다. 드라마 ‘전원일기’에서 김 회장네 맏며느리 역할을 맡았던 고두심은 같은 드라마에 출연했던 김수미(74)와 이계인 앞에 깜짝 등장해 출연진을 놀라게 했다. 김수미는 반가운 나머지 버선발로 뛰어나와 고두심을 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 고두심은 이계인을 잡는 카리스마로 웃음을 예고했다. 그는 이계인을 ‘계팔’이라 부르며 “밥을 할 줄 모르면 해준 대로 처먹으면 되는 거지. 밥이 맛이 있냐 없냐”라고 구박했다.&lt;!-- 그림 1427411 --&gt;또 고두심은 이계인에게 “알아서 할 나이 됐잖아” “네가 어린애야?” “관종이야”라는 말을 쏟아내고 “너 몇 년생이야. 민증 까”라고 해 웃음을 더했다.&lt;br&gt;고두심은 올해 72세로 1952년생인 이계인보다 1살 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 두 사람은 한 예능에 같이 출연했는데 고두심이 48년 친구 이계인과 친분을 자랑하면서 “이계인이 누나라고 한 번도 안 부른다”라고 폭로한 바 있다. 그러자 이계인은 “한 살 많은 게 어쨌다는 거냐. 그건 질문도 아니다. 내 친구 중에는 다섯 살 많은 사람도 있다”라고 너스레를 떨기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고두심, 동료 배우에게 “밥 그냥 처먹어, 너 관종이야?” 호통</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500207</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:53:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502175335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427410 --&gt;배우 고두심(72)이 동료 배우 이계인(71)을 향해 잔소리를 쏟아냈다.&lt;br&gt;1일 방송된 tvN STORY 예능 ‘회장님네 사람들’은 다음주 게스트로 고두심이 출연한다고 예고했다.&lt;br&gt;이날 방송 말미 고두심은 무거운 짐을 들고 ‘회장님네 사람들’ 식구들을 찾아왔다. 드라마 ‘전원일기’에서 김 회장네 맏며느리 역할을 맡았던 고두심은 같은 드라마에 출연했던 김수미(74)와 이계인 앞에 깜짝 등장해 출연진을 놀라게 했다. 김수미는 반가운 나머지 버선발로 뛰어나와 고두심을 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 고두심은 이계인을 잡는 카리스마로 웃음을 예고했다. 그는 이계인을 ‘계팔’이라 부르며 “밥을 할 줄 모르면 해준 대로 처먹으면 되는 거지. 밥이 맛이 있냐 없냐”라고 구박했다.&lt;!-- 그림 1427411 --&gt;또 고두심은 이계인에게 “알아서 할 나이 됐잖아” “네가 어린애야?” “관종이야”라는 말을 쏟아내고 “너 몇 년생이야. 민증 까”라고 해 웃음을 더했다.&lt;br&gt;고두심은 올해 72세로 1952년생인 이계인보다 1살 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 두 사람은 한 예능에 같이 출연했는데 고두심이 48년 친구 이계인과 친분을 자랑하면서 “이계인이 누나라고 한 번도 안 부른다”라고 폭로한 바 있다. 그러자 이계인은 “한 살 많은 게 어쨌다는 거냐. 그건 질문도 아니다. 내 친구 중에는 다섯 살 많은 사람도 있다”라고 너스레를 떨기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘종편 재승인 관여 의혹’ 한상혁 방통위원장 불구속 기소···현직 방통위원장 최초</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500208</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502154814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427282 --&gt;한상혁(62) 방송통신위원장이 종합편성채널&lt;b&gt; TV조선의 재승인 심사 과정에서 점수 조작에 관여한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;/b&gt; 2008년 &lt;b&gt;방통위 출범 이후 장관급 인사인 현직 위원장이 임기 도중에 기소된 건 처음&lt;/b&gt;이다.&lt;br&gt;서울북부지검 형사5부(부장 박경섭)는 2일 한 위원장과 당시 재승인 심사위원 2명을 위계에 의한 공무집행방해 등의 혐의로 불구속기소 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;검찰에 따르면 진보성향 시민단체인 민주언론시민연합(민언련)의 대표를 맡았던 한 위원장은 평소 부정적인 시각을 갖고 있던 TV조선을 종편 재승인 심사에서 탈락시키기 위해 2020년 3월 11일 &lt;b&gt;심사위원 선정에 직접 관여&lt;/b&gt;했다. 종편 채널 반대 활동을 해 심사위원에서 탈락했던 &lt;b&gt;민언련 소속 A씨&lt;/b&gt;를 방통위 상임위원과 협의를 거치지 않고 &lt;b&gt;심사위원 명단에 포함하도록 지시했다&lt;/b&gt;는 게 검찰 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 3월 16일부터 20일까지 4박 5일간 합숙으로 진행된 재승인 심사에서 TV조선은 총점 654.53점에 중점 심사사항에서 과락이 없다는 평가를 받았다. 당시 양모(59·구속) 방통위 방송정책국장으로부터 &lt;b&gt;최종 평가 결과를 보고 받은 한 위원장은 ‘강한 불만’을 표시&lt;/b&gt;했고, 양 국장은 차모(53·구속) 방송지원정책과장과 당시 재승인 심사위원장이었던 윤모(63·구속) 광주대 교수에게 &lt;b&gt;TV조선의 중점 심사사항의 점수를 과락으로 수정하도록 요구&lt;/b&gt;했다.&lt;br&gt;검찰은 한 위원장이 3월 20일 이러한 추가 감점에 대한 전화 보고와 3월 말 점수 수정 사실에 대한 대면 보고를 받은 뒤, 4월 20일 &lt;b&gt;점수가 고의로 조작됐다는 사실을 숨기고 재승인을 의결&lt;/b&gt;했다고 밝혔다. 또 사전 공고된 재승인 기본계획에 따라 재승인 유효 기간을 4년으로 해야 하는 데도 이를&lt;b&gt; 3년으로 부당하게 단축하도록 지시했다&lt;/b&gt;고 보고 직권남용 권리행사방해, 위계에 의한 공무집행방해, 허위 공문서 작성 등의 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이처럼 검찰은 &lt;b&gt;한 위원장이 TV조선의 재승인을 막기 위해 심사위원 선정부터 점수 조작까지 주도한 ‘최종 윗선’&lt;/b&gt;이라고 의심하고 있지만 지난 3월 말 한 위원장에 대한 신병 확보엔 한 차례 실패했다. 당시 서울북부지법 이창열 영장전담 부장판사는 기각 사유로 “주요 혐의에 대해 다툼의 여지가 있고, 피의자의 자기 방어권 행사 차원을 넘어 증거인멸의 우려가 있다고 보기 어렵다”는 점을 들었다. 이에 검찰은 영장 재청구보다 불구속 기소에 무게를 두고 보강 수사를 거쳐 이날 기소했다.&lt;br&gt;한 위원장은 임기를 끝까지 마치겠다는 뜻을 밝혀왔기 때문에 &lt;b&gt;오는 7월 말 임기를 다 채울 것으로 보인다.&lt;/b&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KG모빌리티, 1분기 영업익 94억원…6년여 만에 영업익·당기순익 동시 흑자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500210</guid>
      <pubDate>2023-05-02T17:56:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502175632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427419 --&gt;KG모빌리티는 지난 1분기(1~3월) 연결기준 매출 1조 850억원, 영업이익 94억원을 기록했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;매출은 작년 1분기 대비 51.96% 늘어 역대 최대 분기 실적을 달성했다. KG모빌리티가 분기 매출 1조원을 돌파한 것은 2016년 4분기(1조 6억원), 2018년 4분기(1조 527억원), 2022년 4분기(1조 196억원) 등이었다. 당기순이익은 165억원으로, 당기순이익과 영업이익이 동시에 흑자를 기록한 것은 2016년 4분기 이후 6년여 만이다. 앞서 당기순이익은 작년 2분기(13억원)에, 영업이익은 별도 기준으로 작년 4분기(41억원)에 각각 달성했다.&lt;br&gt;KG모빌리티는 주력 차종인 토레스의 선전에 힘입은 판매 물량 증가와 제품 믹스 변화로 역대 최대 분기 매출이라는 성과를 거뒀다고 설명했다. 회사 관계자는 “판매 증가세와 함께 원가구조 개선과 판매 관리비 최적화 및 수익성 중심의 제품 구성 등을 통한 내부체질 개선이 효과를 보였다”면서 “KG모빌리티가 지난 3월 사명 변경과 함께 새롭게 출발하며 턴 어라운드 기반을 다졌다는 의미가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1분기 판매량은 3만 5113대로 전년 동기 대비 50.8% 늘어난 것으로 집계됐다. 4월 한 달간 판매량은 전년 같은 달보다 22% 증가한 9929대였다. 특히 토레스는 지난 3월 한 달간 내수 시장에서 6595대 팔려 역대 단일 모델 월 최다 판매 실적을 썼다. 이어 4월에는 3553대 팔리면서 지난해 7월 출시 이후 누적 판매 4만 2889대를 기록했다.&lt;br&gt;KG모빌리티는 지난달 별도 특장 법인인 KG S&amp;amp;C 사업을 개시했고, 하반기 중고차 사업 진출을 계획하는 등 지속 가능한 기업으로의 성장 발전을 위한 다양한 신규 사업을 모색하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 어린이소리단 격려하는 김건희 여사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500212</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:01:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 111087 --&gt;김건희 여사가 2일 청와대 영빈관에서 열린 국가무형문화재 보유단체 전승자 오찬에서 어린이소리단 ‘소리소은’ 단원들을 격려하고 있다.&lt;br&gt;대통령실 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미추홀구 전세사기 피해 대부분 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503016001</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:04:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503060717_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427546 --&gt;국토교통부가 2일 인천 미추홀구 전세사기 피해자 대부분이 지원받을 수 있도록 피해자 적용 범위를 넓힌 전세사기 특별법 수정안을 전날 국회 국토교통위원회 법안소위에 제시했다고 밝혔다.&lt;br&gt;국토부는 나아가 단순 보증금 미반환 사태라고 선을 그었던 경기 동탄신도시와 구리시 피해 임차인도 특별법상 피해자로 볼 수 있는지 들여다본다는 방침이다.&lt;br&gt;국토교통부와 한국부동산원은 수정안대로 완화된 요건을 적용해 인천 미추홀구의 전세사기 피해 현황을 분석한 결과 대부분의 피해 임차인은 완화된 피해 지원 적용 대상 범위에 포함된다는 결론을 내렸다. 미추홀구 전세 피해 예상 가구수는 2484가구, 이 중에 선순위 근저당권 등이 설정된 가구는 1885가구다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부가 전세사기 특별법 피해자 인정 요건 여섯 가지를 네 가지로 줄인 수정안을 적용해 보면 보증금 요건 최대 4억 5000만원을 모두 충족하는 것으로 나타났다. 미추홀구 피해 임차인 4분의3은 임차 보증금이 1억원 미만이고, 최고가 보증금도 3억 7000만원이다. 보증금 상당액 규정도 삭제되며 자력 회수가 가능한 소수 가구를 제외하고 모든 임차인이 지원 요건에 포함됐다.&lt;br&gt;수사 시작과 관련해서도 임대인 등의 기망, 동시진행 등이 사기 의심 요건에 추가됐다. 미추홀구 피해가 주로 동시진행 방식으로 이뤄진 점을 감안하면 향후 전세사기피해지원위원회에서 미추홀구 피해가 사기 의심 요건을 갖췄다고 판단할 여지가 커진 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동탄과 구리 피해 임차인들의 특별법 적용 여부도 향후 위원회에서 폭넓게 검토할 예정이다. 만약 동탄과 구리 지역도 피해자로 인정되고 깡통전세로 인한 보증금 미반환 사례라도 대규모 피해로 이어졌다면 특별법 혜택을 받을 수 있어 대상자가 크게 늘어난다.&lt;br&gt;애초 정부는 두 지역의 경우 집값 하락기와 ‘깡통전세’가 맞물리며 나타난 보증금 미반환 사고로 특별법 적용 대상에서 제외될 수 있음을 시사해 왔다. 그러나 수정안대로 특별법 적용 범위가 넓어지면 동탄과 구리 사건도 전세사기 피해로 인정할 수 있는지 들여다본다는 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K블랙박스’ 3.2억 달러 수출 질주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503016002</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502180415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427424 --&gt;지난해 국산 블랙박스 수출액이 30% 이상 급증하며 역대 최대를 기록했다. 코로나19를 계기로 개인 차량 이용이 확대되면서 화질 등 품질이 우수한 ‘K블랙박스’를 찾는 세계인이 늘었기 때문으로 분석된다. 세계 각국에서 보복운전이 확산되고 범죄 예방에 대한 의식이 높아진 것도 블랙박스 수요가 급증한 원인으로 꼽힌다.&lt;br&gt;관세청이 2일 발표한 차량용 블랙박스 수출입 현황에 따르면 지난해 수출액은 역대 최대인 3억 2200만 달러로 1년 전보다 33.7% 늘었다. 2021년 2억 달러를 넘어선 이후 1년 새 3억 달러마저 돌파했다. 코로나19가 확산되기 이전인 2019년 수출액이 1억 5300만 달러에 불과했던 것과 비교하면 3년 만에 규모가 2배 이상 커진 셈이다. 올해 들어서도 1분기 수출 실적이 7190만 달러를 기록하며 지난해 1분기 7230만 달러를 바짝 추격했다.&lt;br&gt;지난해 블랙박스 수입액 규모는 1억 5100만 달러로 수출액의 절반 이하였다. 수출이 수입을 압도하면서 무역수지는 역대 최대 규모인 1억 7100만 달러 흑자를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블랙박스 수출국은 지난해 처음으로 100개국을 돌파하며 111개국으로 확대됐다. 2020년 이후 니카라과, 부탄, 세네갈, 보츠와나, 아루바, 우루과이, 온두라스, 콩고 등이 새로운 수출 시장으로 편입됐다.&lt;br&gt;최대 고객은 일본으로 지난해 전체 수출액의 32%, 1억 300만 달러어치를 사 갔다. 미국이 수출액 비중 28%(8900만 달러), 유럽연합이 10%(3300만 달러)로 뒤를 이었다. 올해 들어서는 인도의 1분기 수출액이 증가율 374.5%를 기록하며 폭발적으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관세청은 “코로나19 확산으로 대중교통보다 개인 차량 사용이 늘고, 블랙박스가 차량 운행을 위한 필수품이라는 인식이 확대되면서 수출이 호조를 보였다”고 평가했다. 일본에서는 난폭운전이 사회적 쟁점으로 떠오르면서, 미국에서는 코로나19 확산기인 2021년 교통사고 사망자가 전년 대비 10.5% 급증하면서, 유럽연합에서는 사고처리·보험료 혜택이 확대되면서 블랙박스에 관한 관심이 커졌다고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대출 줄고 연체율 올라… 대출 갈아타기해도 소비자 혜택 미지수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503016003</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:04:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502180416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427425 --&gt;주요 은행의 가계대출 잔액이 16개월 연속 감소하면서 은행들의 고심이 깊어지고 있다. 이미 연체율이 오르고 있는 상황에서 전체 대출 규모까지 줄어들면 건전성이 악화되기 때문이다. 이달 말 대환대출 플랫폼이 출시되면 고객이 편하게 대출을 갈아탈 수 있을 전망이지만, 결국 은행들이 비슷한 금리 수준을 제시해 소비자 입장에서 실익이 없어지는 것 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;2일 금융권에 따르면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 등 5대 시중은행의 지난달 가계대출 잔액은 677조 4691억원으로 집계됐다. 한 달 전보다 3조 2971억원 줄어든 수치다. 가계대출 잔액은 지난해 1월부터 16개월 연속 줄어들고 있다. 2021년 12월(709조 529억원)과 비교하면 16개월 동안 가계대출 잔액은 31조 5839억원 줄었는데, 올해 들어서만 넉 달 사이 15조 645억원이 감소했다.&lt;br&gt;주택담보·전세·신용대출 등 주요 가계대출 잔액이 모두 줄었다. 얼어붙은 부동산시장과 고금리, 높아진 은행 문턱 등이 복합적으로 작용한 결과다. 지난달 주택담보대출 잔액은 508조 9827억원으로 3월보다 2조 2493억원 줄었다. 전세대출은 같은 기간 1조 7346억원 감소한 124조 8792억원으로 집계됐다. 신용대출 잔액 역시 한 달 사이 1조 88억원 줄어든 109조 9314억원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 5대 은행의 1분기 연체율은 일제히 상승했다. 5대 은행의 연체율은 지난해 말 0.16~0.27%에서 1분기 0.20~0.34%로 올랐다. 연체율은 은행에서 나간 대출금 대비 1개월 이상 연체 금액의 비율을 보여 주는 수치다. 대출 규모가 계속 줄어들면 새로 발생한 연체가 없다고 하더라도 전체 연체율이 오르면서 건전성에 문제가 불거질 수 있다. 은행권 관계자는 “실제 전체 대출이 줄어들면서 연체율 상승에 영향을 미쳤다”며 “연체 금액 자체도 오르는 추세라 향후 연체율이 더 높아질 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;이 가운데 온라인에서 한 번에 낮은 금리의 대출로 갈아탈 수 있는 대환대출 플랫폼이 이달 말 출시될 예정이어서 은행권에는 긴장감이 돈다. 은행·저축은행·카드·캐피털사 등 53개 금융사가 참여한다. 각사가 리스크 관리를 하면서 2금융권에서 1금융권으로 대환이 활발하게 일어나기보다는 각 업권 내에서 대출 갈아타기가 주로 이뤄질 것이라는 관측이 지배적이다. 특정 은행 입장에서는 안 그래도 줄고 있는 대출 잔액이 더 줄어들 수도 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소비자는 발품을 팔아 각 금융사를 찾아다니며 일일이 대출금리와 한도를 확인할 필요가 없어진다. 현재까지 대출 비교 플랫폼들은 각 상품을 비교·소개하는 수준이었지만, 이번 대환대출 인프라 도입으로 실제 금융회사 간 기존 대출 상환과 갈아타기까지 한 번에 할 수 있게 된다. 이처럼 대환대출의 편의성은 높아질 예정이지만 실제로 소비자에게 얼마나 혜택이 돌아갈지는 미지수라는 반응이 나온다.&lt;br&gt;대환대출이 이뤄지는 시스템을 살펴보면 플랫폼사는 대환대출 망을 제공하는 금융결제원에 건당 수수료를 지불해야 하고, 금융사는 자사의 대출 상품이 올라가는 플랫폼에 수수료를 지급해야 한다. 금융당국은 대환대출 플랫폼이 활발하게 운영되면 은행 등이 대출금리를 경쟁적으로 인하해 소비자에게 혜택이 돌아갈 수 있을 것으로 기대하고 있다. 그러나 이러한 수수료가 중첩돼 결국 고객에게 전가되며 실질적인 금리 인하 효과가 제한적일 수 있다는 지적이 나온다. 장기적으로는 대출금리가 비슷한 수준으로 수렴해 경쟁 효과가 크지 않을 수도 있다는 관측이다.&lt;br&gt;강형구 금융소비자연맹 부회장은 “금융사가 수수료 부담을 소비자에게 전가할 가능성이 커 실질적인 소비자 혜택이 커질지는 의문”이라며 “금리 경쟁을 하더라도 제한적일 수밖에 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>亞·유럽 반도체 월매출 하락세 ‘스톱’… 힘받는 하반기 낙관론</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503016004</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:04:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502180417_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427426 --&gt;글로벌 반도체 시장이 불황의 늪에 빠진 가운데 아시아와 유럽에서 조금씩 회복 신호가 나오고 있어 업황 반등의 터닝포인트가 될지 주목된다. 메모리반도체 분야에서는 업계 2~3위 SK하이닉스와 미국 마이크론에 이어 1위 삼성전자까지 감산에 동참한 가운데 2분기 재고 조정기를 거쳐 하반기부터는 업황이 개선될 거란 전망에도 힘이 붙고 있다.&lt;br&gt;2일 미국 반도체산업협회(SIA)가 공개한 올해 1분기 세계 반도체 매출 현황에 따르면 전체 매출은 1195억 달러(약 160조 1000억원) 규모로, 각각 전년 같은 기간 대비 21.3%, 지난해 4분기 대비 8.7% 감소하는 등 하락세는 여전했다. 다만 SIA는 2월보다 개선된 3월 매출에 주목했다. 3월 글로벌 시장 전체 매출은 398억 3000만 달러로 전월보다 0.3% 증가했다. 증가율 자체는 미미한 수준이지만 SIA는 1년 넘게 지속되던 하락세가 멈췄다는 점에서 긍정적인 의미를 부여했다.&lt;br&gt;지역별로는 중국과 미국에 이어 반도체 생태계 조성에 나선 유럽에서 3월 2.7%의 매출 증가를 보였고, 한국과 대만이 포함된 아시아·태평양 지역에서는 2.6% 증가를 기록했다. 중국은 미국의 반도체 규제에도 3월 판매액이 전월보다 1.6% 올랐다. 이는 중국 산업계의 리오프닝(경제활동 재개) 영향과 반도체 국산화 전환에 따른 것으로 풀이된다. 반면 미국과 일본 시장에서는 3월 매출이 각각 3.5%, 1.1% 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;존 노퍼 SIA 회장은 “반도체 사이클과 거시경제적 압박 탓에 글로벌 매출은 1분기에도 하락세를 이어 갔지만, 3월에는 거의 1년 만에 처음으로 전월 대비 매출이 증가했다”며 “(3월 매출이) 앞으로 몇 달 안에 시장이 반등할 것이라는 낙관론을 제시했다”고 말했다.&lt;br&gt;하반기 시장 반등 전망은 국내에서도 이어지고 있다. 이다은 대신증권 연구원은 이날 보고서에서 “메모리반도체 주요사의 감산에 따른 공급 축소, 재고 조정 영향을 감안할 때 3분기부터는 가격이 반등할 가능성이 높다”면서 “한국 수출 경기는 저점을 지나가는 중”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김완기 산업통상자원부 무역투자실장도 전날 4월 수출입동향을 발표하면서 “반도체 수출은 하반기부터 일부 회복될 것으로 예상한다”며 “무역의 흑자 반등 시점이 수출 증가세로의 전환 시점보다 조금 빨리 올 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;1분기 각각 4조 5800억원과 3조 4023억원 적자를 기록한 삼성전자 반도체 부문(DS)과 SK하이닉스는 첨단공정 전환으로 그간의 부진을 하반기부터 만회한다는 전략이다. 삼성전자는 서버용 신규 중앙처리장치(CPU)와 인공지능(AI) 수요 확대에 따라 D램 세대 교체를 진행하고 있다. 경계현 DS부문장(사장)은 최근 임직원을 대상으로 한 경영 현황 설명회에서 “올해는 연구개발(R&amp;amp;D)에 웨이퍼 투입을 증가시켜 미래 제품의 경쟁력에서 더 앞서갈 수 있도록 준비하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;SK하이닉스도 하반기부터 고객사의 첨단 반도체 수요가 늘어날 것으로 보고 제품 개발에 속도를 내고 있다. SK하이닉스는 최근 D램 단품 칩 12개를 수직으로 쌓은 4세대 고대역폭 메모리(HBM3)를 세계 최초로 개발했다. 현재 다수의 글로벌 고객사에 신제품 샘플을 제공해 성능 검증을 진행하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CFD 투자 악용 피해 1조 육박… 손해배상 받기 쉽지 않을 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503008001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503008001</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:04:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502180431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427428 --&gt;소시에테제네랄(SG)증권발 주가 폭락 사태의 장본인으로 거론되는 라덕연 H투자컨설팅업체 대표를 상대로 투자자들의 집단 소송전이 시작됐다. 초고위험 차액결제거래(CFD) 투자 방식을 악용한 주가조작으로 피해 규모가 1조원에 육박할 전망이다. 다만 피해자들이 구제받을 수 있는 가능성은 높지 않다는 분석이다.&lt;br&gt;2일 주가 폭락 피해자 소송 대리인 법무법인 대건에 따르면 피해자들은 오는 9일 서울남부지검에 라 대표를 상대로 특정경제범죄 가중처벌 등에 관한 법률 위반(특경 사기) 및 업무상 배임 혐의를 적시한 고소장을 제출할 계획이다. 라 대표는 수년 전부터 투자자들을 끌어들여 자금을 조성한 뒤 시간과 금액을 정해 놓고 거래하는 이른바 ‘통정매매’로 주가를 조작했다는 의혹을 받고 있다.&lt;br&gt;대건의 한상준 변호사는 “현재 소송 참여 의사를 밝힌 사람만 140명으로 피해 규모는 인당 평균 10억원 이상”이라며 “전체 피해 규모는 8000억원 규모로 추산되며 CFD에 따른 (반대매매) 채무까지 합친다면 피해 규모는 훨씬 더 커질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피해자들은 우선 라 대표에게 투자를 일임할 당시 라 대표가 통정매매를 하는지 인지하지 못했다고 주장한다. 사전에 알았다면 ‘공모자’겠지만 대부분 투자자들은 투자 방식도 모른 채 ‘우량주 장기투자’로 믿고 라 대표에게 거액의 돈을 맡겼다는 설명이다.&lt;br&gt;특히 손해를 키운 CFD 방식을 이용한 주가조작에 대해서도 알지 못했다고 말한다. CFD는 투자자가 주식을 보유하지 않고도 가격 변동분에 대해서만 차액을 결제하는 장외파생상품이다. 실제 주식을 매수하지 않아도 증거금만으로 최고 10배 레버리지(차입) 효과를 누릴 수 있다. 반면 주가가 베팅한 방향과 반대로 움직이면 CFD 관련 반대매매까지 이뤄져 주가 하락이 가속화된다. 반대매매란 주가가 일정 수준 이상 떨어질 때 투자자가 증거금을 더 넣지 않으면 증권사가 주식을 강제로 팔아버리는 것을 말한다. 지난달 24일 SG증권 창구를 통해 8개 종목(서울가스·대성홀딩스·삼천리·선광·세방·다우데이타·다올투자증권·하림지주) 매물 폭탄이 쏟아져 주가가 폭락한 것도 반대매매에 기인한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 피해자들이 라 대표를 상대로 민사로 손해배상소송을 진행해 피해보상을 받기까지는 넘어야 할 산이 많다. 라 대표가 처음부터 작정하고 사기를 칠 목적이었다는 점을 입증해야 하는 데다, 범죄 수익을 숨겨 놨을 경우에는 이를 회수하기가 어렵기 때문이다. 승재현 한국형사법무정책연구원 연구위원은 “부패재산몰수법에 근거해 기소 전에도 재산을 몰수할 수는 있지만 현재 수사단계에서는 누가 피해자인지, 누가 공범자인지 특정되지 않았고 어떤 범죄인지조차도 명확하지 않아서 재산을 몰수하기 어려운 측면이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;정수호 법무법인 르네상스 변호사도 “고소인이 어렴풋이 주가 조작 사실에 대한 심증을 갖고 있었거나 범죄 연루 가능성을 인지하고 있었다면 민사소송에서 손해배상 책임이 상당히 감경될 가능성이 있다”고 전했다.&lt;br&gt;김익래 다우키움그룹 회장과 키움증권도 이날 라 대표를 명예훼손 혐의로 경찰에 고소했다. 앞서 라 대표가 언론 매체 인터뷰를 통해 SG증권발 다우데이타 주가 폭락의 ‘진범’으로 김 회장을 지목하고 키움증권이 인위적으로 반대매매를 실행해 투자자 손실을 키웠다고 주장하자 법적 대응에 나선 것이다.&lt;br&gt;김소영 금융위원회 부위원장은 이날 “신속한 조사를 통해 관련자들의 시세조종 수법, 공모여부 등을 명백하게 밝히고, CFD 등 제도 개선이 필요한 부분은 철저하게 보완해 나갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘SW 만물박사님’ 저작권기술+법 300명 양성한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503006002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503006002</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:09:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서강대, 숭실대, 중앙대가 정부 지원을 받아 콘텐츠와 소프트웨어 관련 저작권 분쟁을 예방하고 대응할 수 있는 현장 맞춤형 인재 300명을 양성한다.&lt;br&gt;문화체육관광부와 한국콘텐츠진흥원은 ‘소프트웨어 저작권 기술+법 융합인재 양성사업’에 3개 대학을 선정하고, 4년 동안 총 110억원을 지원한다고 2일 밝혔다. 이들 대학은 기업, 연구기관 등과 컨소시엄을 구성해 저작권법과 콘텐츠·소프트웨어 기술을 가르치고, 차세대 콘텐츠 환경에 대응하는 저작권 기술 연구개발 프로젝트를 진행한다.&lt;br&gt;서강대 메타버스 전문대학원은 메타버스와 저작권정책, 메타버스 저작권 보호 기술, 소프트웨어 법률과 정책 등에 관한 교육과정을 운영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;숭실대 컴퓨터학과 대학원은 온라인동영상서비스(OTT) 기반 콘텐츠 저작권 침해에 대응하기 위한 저작권 기술을 다루는 인재를 키운다. OTT 미디어 시스템과 콘텐츠 보호 기술, 글로벌 저작권법 등의 교육과정을 마련한다.&lt;br&gt;중앙대 보안대학원은 블록체인 기반 저작권 기술 등을 전문적으로 가르친다. 블록체인과 저작권 침해분석, 소프트웨어 저작물 데이터 과학, 소프트웨어 보안기술과 응용 등 교육과정을 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임성환 문체부 저작권국장은 “기술 급변과 저작권 관련 분쟁 증가에 따라 저작권법 지식과 관련 기술을 모두 갖춘 전문인력에 대한 산업계 요구가 증가하고 있다”면서 “사업을 통해 현장 중심형 기술력과 저작권 지식을 겸비한 융합 인재를 양성해 대응해 나가겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데백화점, 시그니엘 부산서 제2회 ‘롯데아트페어부산’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500213</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:12:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502181219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427441 --&gt;롯데백화점은 오는 3~6일 시그니엘 부산에서 유통업계 최대 예술 축제인 ‘롯데아트페어부산 2023’을 개최한다고 2일 밝혔다. 국내외 40여개의 갤러리와 브랜드가 참여해 500여점의 작품을 선보인다.&lt;br&gt;아시아 최대 화랑인 ‘탕 컨템포러리’, 한국의 전통미를 현대미술과 연결하는 작품으로 유명한 ‘오매갤러리’, 부산 지역 대표적인 갤러리인 ‘오션갤러리’, ‘서정아트’ 등이 다양한 작품으로 고객들을 맞는다.  관람객 참여로 완성되는 신미경 작가의 ‘비누작품’, 공학자 출신 아티스트 신교명 작가가 제작한 인공 지능 로봇 ‘이일오’가 그리는 ‘라이브 드로잉’ 등 생동감있는 작품들도 전시된다. 전통 공예 신경균 작가의 ‘달항아리 특별전’과 자개 기법을 현대 미술로 풀어낸 류지안 작가의 작품도 만날 수 있다. 하이엔드 스피커 브랜드 ‘발롱드파리’, 인테리어 디자이너 양태오 작가가 지휘하는 가구 브랜드 ‘이스턴에디션’ 등 프리미엄 일상 용품으로 구성된 ‘아트 앤 라이프스타일 특별전’도 함께 열린다.&lt;br&gt;입장권은 현장 또는 롯데백화점 앱을 통해 살 수 있다. VIP 입장권은 8만원, 일반 입장권은 2만원이다. 지난해 처음 개최된 롯데아트페어부산은 바다가 내려다보이는 최고급 호텔에서 수준 높은 작품을 선보여 부산시민과 예술 애호가들의 호평을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기술 유출’ 실형 선고 10건 중 1건뿐… 檢, 양형 강화 나선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503009001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503009001</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:17:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503055734_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427544 --&gt;기술 유출로 인한 기업 피해가 상당히 큰데도 ‘솜방망이 처벌’ 탓에 범죄가 매년 반복된다는 지적이 이어지면서 검찰이 영업비밀 침해 등 기술 유출 범죄에 대한 처벌 강화에 나섰다.&lt;br&gt;대검찰청과 특허청은 2일 서울 서초구 엘타워에서 ‘기술 유출 범죄 양형기준 세미나’를 열어 처벌 수준 강화 방안 등을 논의했다. 세미나에는 조용순 한세대 교수 등이 발제자로 나서 양형기준 정비 방안과 최근 동향, 기술 유출 범죄의 피해 규모 산정 방안 등 주제로 발표했다.&lt;br&gt;국가정보원에 따르면 2018~2022년 5년간 적발된 산업기술 해외 유출 사건은 총 93건으로 피해액은 약 25조원에 달한다. 검찰 관계자는 “최근 국가 간 기술 패권 경쟁이 심화하면서 우리 기업을 대상으로 한 기술 유출 시도가 지속 발생하고 있다”면서 “적발되지 않은 사건까지 고려하면 기술 유출에 따른 경제적 피해는 더 클 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기술 유출 범죄에 대한 처벌은 현재 국가 핵심기술 해외 유출은 징역 3년 이상 최대 30년, 영업비밀 해외 유출은 최대 징역 15년으로 규정돼 있다. 하지만 최근 3년간 기술 유출 사범에 대한 법원 선고 총 445건 중 실형은 47건(10.6%)에 그쳤다. 또 영업비밀 해외 유출 사범에게 선고되는 형량은 지난해 기준 평균 14.9월에 불과한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;대검찰청과 특허청은 지난해부터 기술 유출 범죄의 양형기준에 대한 연구용역을 진행하고 국정원·산업통상자원부·경찰 등 기술 유출 대응 부처와 기술 유출 범죄의 특수성에 맞춘 양형기준 제도 개선방안을 논의해 왔다. 대검찰청은 이날 세미나 내용을 토대로 대법원 양형위원회에 처벌 강화 의견을 개진할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰 출입 퇴짜 맞은 宋… 구속 피하기 여론전?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503005002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503005002</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:17:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502181700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427452 --&gt;2021년 ‘전당대회 돈봉투’ 의혹과 관련, 송영길 전 더불어민주당 대표가 검찰에 자진 출두한 것을 두고 여러 해석이 나온다. 향후 구속영장 심사를 염두에 둔 ‘여론전’이란 관측이 제기되고 있는 가운데 여권은 ‘자진 출두 퍼포먼스’라며 평가절하했다.&lt;br&gt;송 전 대표는 2일 서울 서초구 서울중앙지검 앞에서 기자회견을 열고 “귀국 후 일주일이 지났지만 (검찰이) 나를 소환하지 않고 주변 사람만 괴롭히고 있다”고 주장했다. 이어 “아이를 키우는 신혼부부, 워킹맘, 20·30대 비서들을 압수수색, 임의동행 명분으로 데려가 협박하고 윽박지르는 무도한 행위를 하고 있다”고 덧붙였다. 그는 “인생털이, 먼지털이식 별건 수사로 인격 살인하는 잔인한 검찰 수사 행태가 반복돼서는 안 된다”며 “수사 시작 전 피의사실이 유출되고 전 언론에 공개돼 매일 추측성 기사가 남발하면서 한 사람 인생을 짓밟아 정말 엄청난 부담으로 다가온다”고 호소했다.&lt;br&gt;송 전 대표는 이날 오전 10시 10분쯤 검찰에 도착해 1층 민원실에서 출입증을 받아 검사실로 올라가려 했으나, 조사 일정이 잡히지 않았다는 이유로 거부돼 현관에서 발길을 돌렸다. 수사를 지휘하는 김영철 반부패2부장 검사와의 통화 요청도 무산됐다. 이후 송 전 대표는 청사 앞에 마련된 포토라인에 서서 A4 용지 6장 분량의 입장문을 읽으며 결백을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청사 앞을 지키던 송 전 대표 지지자들은 “송영길은 청렴하다”, “사법살인 검찰 해체하라” 등 구호를 외쳤다. 반대하는 측에선 “고개를 숙여라”, “정치쇼 하지 마”라는 등 비난을 퍼부었다. 법조계에선 송 전 대표의 자진 출두에 대해 향후 구속영장 청구 때 증거 인멸이나 도주의 우려가 없다는 점을 부각하기 위한 명분 쌓기용 행보라고 본다. 한 검찰 관계자는 “수사 일정을 고려하지 않고 특정 정치인만 편의를 봐줄 수도 없다”면서 “압수물 분석과 관계자 진술 조사 등을 마치고 절차대로 소환조사가 이뤄질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;국민의힘 윤재옥 원내대표는 원내대책회의에서 “어떤 범죄 피의자도 자기 마음대로 수사 일정을 못 정하는데, 이는 특권의식의 발로”라며 “겉으로는 수사에 협조하는 듯하나 실제로는 수사를 방해하려는 고도의 정치적 계산에서 비롯된 것으로 생각한다”고 비판했다. 박대출 정책위의장도 “민주당은 시도 때도 없이 입법폭주를 하며 일방 처리하더니 이제 검찰에 일방 출두하는 피의자까지 나온다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기싸움 속 최저임금위 첫 전원회의…근로자·공익위원 ‘충돌’(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500214</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:19:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502164417_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427365 --&gt;내년 적용될 최저임금 수준을 결정하기 위한 최저임금위원회(최저임금위) 제1차 전원회의가 2일 오후 3시 정부세종청사에서 개최됐지만 노사간 이견차를 드러내며 순탄치 않은 심의를 예고했다. 개의 선언 후 지난달 18일 첫 전원회의 파행을 놓고 사과를 요구하는 근로자 위원들과 박준식 위원장간 설전이 벌어졌다. 근로자 위원들의 사퇴요구를 받은 권순원(숙명여대 교수) 공익위원 간사는 임기를 마치겠다는 뜻을 밝혔다. 사상 처음 최저임금이 1만원을 넘을지에 관심이 집중된 가운데 열린 최저임금위는 팽팽한 긴장 속에 위원들의 모두발언부터 기싸움이 치열했다.&lt;br&gt;근로자위원인 류기섭 한국노총 사무총장은 “2년 연속 최저임금이 공익위원안으로 결저됐는 데 지난해 인상률은 물가보다 낮은 수준으로 실질임금 삭감안”이라며 “최저임금제도 목적과 취지에 맞게 노동계 목소리에 귀기울여 달라”고 주장했다. 이어 “노동계는 올해 저성장 물가폭등과 실질임금 급락, 경제예측지표 등을 고려해 최저임금 1만 2000원을 요구했다”며 “성장률 둔화의 주 원인으로 내수침체가 지목됐다. 쓸 돈이 없는데 내수 활성화는 ‘어불성설’이며 시작은 최저임금 인상이 전제돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;반면 사용자위원인 류기정 한국경영자총협회 전무는 “코로나 팬데믹이 안정화 추세지만 상흔이 남았고 치유 과정이 완벽하지 않은 어려운 상황”이라며 “노동계의 24.7% 인상된 1만 2000원 요구는 현실을 도외시한 과도한 주장이자 소상공인과 중소영세사업자를 사지로 몰아갈 수 있다”고 반박했다. 그는 “우리나라의 최저임금 수준은 세계적으로 매우 높은 수준이고 코로나 시국에서도 지속적으로 인상됐다”며 “소상공인에게는 최저임금 ‘동결’도 어려운 상황으로 경제상황과 제반여건을 고려해 합리적인 조정이 이뤄지도록 노력하겠다”고 밝혔다. 사용자측은 특히 업종별 차등 적용에 대한 논의를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권순원 공익위원은 모두발언에서 “(근로자위원측의)사퇴는 있을 수 없고 남은 임기동안 공익위원 간사로서 책무를 성실히 수행하겠다”면서 “최저임금위는 독립적인 사회적 대화기구로 위원의 임기 위·해촉 절차가 법령에 규정돼 있다”고 일축했다. 그러면서 “생각이 다르다는 이유로 사퇴를 요구하거나 위원회 운영외적 압력은 공익위원 전체에 대한 부당한 압력이며 업무수행에 대한 방해”라고 지적했다.&lt;br&gt;지난 회의 무산에 대한 근로자위원들의 사과 요구를 거부한 박 위원장은 “올해 우리나라 경제는 글로벌 긴축기조와 우크라이나사태 등 국내외적으로 불확실성이 높은 가운데 성장률 둔화, 고물가, 고금리 등으로 소상공인과 저임금 근로자의 어려움 심화될 전망”이라며 “예측 가능한 범위에서 합리적이고 사회적으로 수용 가능한 최저임금액을 결정해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 전원회의에서는 지난 3월 31일 고용노동부 장관이 요청한 ‘2024년 적용 최저임금 심의요청서’를 접수하고 비혼단신근로자 실태생계비 분석, 임금실태 등 분석, 최저임금 적용효과에 관한 실태조사 분석 등 심의기초자료를 전문위원회에 심사 회부했다. 또 위원회 원활한 운영을 위해 하헌제 상임위원을 부위원장으로 선출했고 류기섭·박희은(근로자), 류기정·이명로(사용자), 권순원(공익)위원을 운영위원으로 지명했다. 제2차 전원회의는 오는 25일 오후 3시 정부세종청사에서 개최키로 했다.&lt;br&gt;올해 최저임금(9620원)대비 3.95% 이상 인상되면 내년 최저임금은 1만원을 넘게 된다. 최저임금은 매년 8월 5일까지 결정 고시하는 데 절차 등을 감안할때 7월 중순에는 의결돼야 한다. 올해 법정 심의기간은 6월 29일이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 세종대왕자 태실 행차 재현</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500215</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:20:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502182001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;2일 오후 서울 종로구 광화문 광장에서 세종대왕자 태실 태봉안 행차 재현행사가 진행되고 있다. 이 행차는 세종대왕 왕자나 공주의 태(胎)를 한양에서 성주로 모시는 400km의 대장정 의식을 재현하는 행사다.&lt;!-- 그림 1427454 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대 입학 정원 늘어나는데… 수업은 누가, 어디서 하나요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503009005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503009005</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:25:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/13/SSC_20230313175040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1406324 --&gt;정부의 반도체·인공지능(AI) 등 첨단 분야 인재 양성에 발 맞춰 서울대가 내년 입학 정원 200명이 넘는 첨단융합학부를 신설하지만 학부 운영 계획은 아직 구체화되지 않아 학내에선 ‘혹시 우리 학과가 영향받을지 모른다’는 우려의 목소리가 나온다. 당장 인력, 시설 운영을 놓고 교육 과정이 유사한 공과대학, 자연과학대학과 어떻게 조율할지가 관건이 될 전망이다.&lt;br&gt;2일 서울대 등에 따르면 첨단융합학부 신설이 확정된 다음날인 지난달 28일 서울대 공과대학 학생회는 교무처 등과 면담을 진행했다.&lt;br&gt;학교 측은 공대 학생회에 “첨단융합학부는 공대에 만드는 게 아니라 학부기초대학 소속”이라며 “교수나 교직원 규모, 수업 공간이나 세부 계획은 구체적으로 논의되지 않았지만 공대 시설을 이용할 계획은 없다”고 설명한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교육부 발표를 보면 서울대는 내년 차세대 지능형 반도체와 디지털 헬스 케어, 혁신 신약, 지속가능 기술 등 4개 전공의 첨단융합학부를 새로 만든다. 정원은 218명으로 30여년 만에 입학 정원이 늘어나 수험생 입장에선 희소식이지만 학내 분위기는 뒤숭숭하다.&lt;br&gt;우선 융합교육으로 첨단 분야를 이끌 인재를 양성하겠다는 목표를 내걸었지만 공대와 교육 과정이 비슷해 자칫 기존 공대 학생들에 대한 교육 여건이 저하되는 것이 아니냐는 불안감이 감지된다. 혁신 신약이나 디지털 헬스 케어와 같은 전공은 생명과학부와도 연관이 있는 만큼 자연과학대학도 영향을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 시일이 촉박한 데다 학부 특성상 공대 등 기존 교수진이 추가로 수업을 개설하거나 첨단융합대학으로 소속을 옮기는 방안이 검토될 것으로 전망된다. 구체적인 교육 과정도 연내 조율해야 하는 상황이다. 앞서 서울대는 2008년 1월 법학전문대학원 예비 인가 대학으로 선정되자 법대생 정원 등을 활용하는 자유전공학부를 만든 바 있다. 당시 서울대는 같은 해 11월 자유전공학부의 교육과정을 공개했다.&lt;br&gt;경북대(294명)와 전남대(214명), 충북대(151명) 등 첨단학과 입학정원을 늘린 다른 대학에서도 비슷한 우려가 제기될 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사적 대화 압수 영장 남발… 기본권 침해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503009004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503009004</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:25:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503060106_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427545 --&gt;전국 영장전담 판사들이 모인 회의에서 카카오톡 대화와 이메일 등 사실상 모든 전자정보를 압수할 수 있는 영장이 남발돼 국민의 기본권이 침해되고 있다는 지적이 나왔다. 2일 법조계에 따르면 법원행정처는 전날 ‘압수수색 영장 실무 관련 논의를 위한 영장전담 법관 온라인 간담회’를 열었다. 대법원이 형사소송규칙 개정을 통해 추진하려는 ‘압수수색 영장 사전심문제’에 대해 영장 발부를 담당하는 판사들의 의견을 듣기 위해 마련한 자리다.&lt;br&gt;발제를 맡은 정재우(사법연수원 39기) 법원행정처 형사지원심의관은 대주주의 뇌물 혐의와 관련해 압수수색을 받은 사내변호사 A씨의 사례를 통해 현 제도의 사생활 침해가 심각한 수준이라고 지적했다. A씨는 본인이 입사하기 전에 벌어진 범죄와 관련해 압수수색 대상이 됐고 수사에 협조하는 모습을 보여야 한다는 이유로 압수수색 자료 선별조차 하지 못했다. 그는 결국 사건과 무관하게 지인과 나눈 대화까지 넘겨줘야 했다. 정 심의관은 “영장상 ‘본건과 관련성’ 문구만으로는 압수 범위 제한이 불가하고 철저한 선별도 어려워 사실상 ‘모든 것’을 압수할 수 있는 영장이 발부되고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;압수수색 영장 청구는 2011년 10만 8992건에서 지난해 39만 6671건으로 3.6배 급증했다. 검찰은 “법원의 사전심문이 진행되면 절차가 길어져 수사 정보 유출과 증거인멸 가능성이 커진다”고 반박했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이강인, 손흥민의 토트넘 가도 괜찮나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500217</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:36:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502183611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427465 --&gt;현재 스페인 라리가 무대에서 상한가를 치고 있는 한국 축구의 미래 이강인(마요르카)에 대한 러브콜이 잇따르는 가운데 손흥민의 소속팀 토트넘(잉글랜드)도 영입전에 뛰어들었다는 스페인 현지 보도가 나왔다.&lt;br&gt;스페인 매체 문도 데포르티보는 2일(현지시간) 토트넘이 이강인의 영입에 관심을 보이고 있다고 보도했다. 이 매체는 “이강인의 계약은 2025년에 끝나지만, 마요르카는 바이아웃 금액인 3000만 유로(약 442억원)보다 낮은 가격에 올여름 이강인을 팔 가능성이 있다”면서 “이런 가운데 토트넘이 아틀레티코 마드리드의 경쟁자로 떠올랐다. 토트넘은 다음 시즌 이강인을 활용하고 싶어 한다”고 전했다.&lt;br&gt;문도 데포르티보는 앞서 올해 1월 라리가의 강호 아틀레티코 마드리드가 이강인 영입에 나섰다고 보도하기도 했다. 당시 하비에르 아기레 마요르카 감독이 이강인의 잔류를 강하게 요청해 결국 이적은 성사되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올시즌 리그 6골 4도움을 기록 중인 이강인은 후반기에만 4골 2도움으로 맹활약하고 있다. 특히 최근 3경기에서 프로 첫 멀티골을 포함해 3골을 넣었다. 이러한 상승세를 바탕으로 라리가 ‘올해의 미드필더’ 후보 18인에 포함되기도 했다.&lt;br&gt;이강인 또한 올 여름 빅클럽 이적을 적극 검토하는 것으로 알려졌다. 아틀레티코 마드리드는 이강인의 플레이 스타일이 디에고 시메오네 감독이 추구하는 축구에 부합한다며 관심을 유지하고 있다. 오일 머니 인수 뒤 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 톱4로 급부상한 뉴캐슬은 물론, 우나이 에메리 감독 취임 뒤 가파른 상승세를 타고 있는 애스턴 빌라 등도 이강인을 노리고 있다는 보도가 잇따르는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 중원에서 창의적인 플레이를 할 선수가 절실한 토트넘까지 나서면서 이강인 영입전은 더욱 치열해질 것으로 보인다. 다만 토트넘은 중원보다 수비진이 더 허술해 가파르게 추락하고 있다는 점이 걸리는 대목이다.&lt;br&gt;만약 이강인의 토트넘 행이 이뤄진다면 이강인의 패스로 손흥민이 골을 넣는 장면을 자주 볼 수도 있다. 대표팀 A매치에서는 아직까지 이런 장면이 연출된 적은 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한식 인재 키웁시다!”농식품부-CJ제일제당 한식 인재 양성 MOU</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500218</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:36:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502183652_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427466 --&gt;&lt;!-- 그림 1427467 --&gt;농림축산식품부가 2일 CJ제일제당과 함께 전 세계에 한식 열풍을 확산시키기 위해 한식 인재 양성을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;정황근 농식품부 장관은 이날 CJ제일제당의 글로벌 K푸드 인재양성 프로젝트인 ‘퀴진.케이’(Cuisine.K) 발족식에 참석해 “영셰프(Young Chef) 양성을 위한 업무협약이 앞으로 한식 확산 가속화에 기여할 것”이라면서 “한식의 글로벌 확산을 위해 힘쓰는 곳이라면 농식품부는 어디든 찾아가고 힘을 보태겠다”라고 강조했다.&lt;br&gt;지난해 농수산 식품 수출액은 역대 최고치인 120억 달러(약 16조원)로 한식의 산업적 가치는 꾸준히 증가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농식품부는 앞으로 한식 산업화 프로젝트를 준비하는 대한상공회의소와 기업 등을 잇달아 방문할 예정이다. 또 이달 중 각 분야 전문가로 구성된 협의체를 구성하고 연내 ‘한식 경쟁력 강화 전략’을 발표한다. 한국국제문화교류진흥원에 따르면 한식은 올해 해외 한류 실태 조사에서 한국 문화콘텐츠 인기도 1위(49.1%)에 9년 연속 올랐다.&lt;!-- 그림 1423863 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 벌러, 공부하러 한국에 온 동포” 수십억 사기 친 필리핀 여성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500219</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:40:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502184044_V.png&apos; width=100px align=left&gt;30대 필리핀 여성이 한국 내 필리핀 동포를 상대로 거액의 투자사기 행각을 벌이다 적발됐다.&lt;br&gt;대전경찰청은 2일 필리핀 국적 30대 여성 A씨를 사기 혐의 등 용의자로 특정해 수사하고 있다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1427468 --&gt;한국 남성과 국제결혼한 A씨는 2021년 2월부터 지난 3월까지 2년여 간 SNS(소셜네트워크서비스)를 통해 “내가 투자회사를 운영하는데 회사에 투자하면 연리 13%로 돈을 불려주겠다. 원금은 투자기간이 끝나면 돌려준다”고 속여 대전지역 필리핀인 22명에게 모두 13억원을 받아 가로챈 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;A씨는 존재하지 않는 ‘유령 투자회사’를 내세워 이런 사기 행각을 벌였다. A씨한테 사기 당한 이들은 돈을 벌기 위해 한국에 와 취업을 했거나, 한국 대학으로 유학을 온 학생 등 다양한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨의 사기 피해는 서울성북경찰서 신고 접수 18명 등 전국적인 것으로 드러나고 있다. 현재까지 피해액은 총 50억원 상당에 이르는 것으로 경찰은 추정했다. 1억 9000만원까지 사기를 당한 사람도 있다.&lt;br&gt;경찰은 A씨가 이처럼 가로챈 돈을 어디에 썼는지, 한국인 남편의 연루 가능성은 있는지 등을 집중 조사하고 있다. 경찰은 범행 전모에 대한 조사를 마치는대로  A씨의 신병을 확보해 사법처리할 방침이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만 호텔서 숨진 30대 여성, 남친은 짐부터 한국으로 “죽였냐” 묻자 침묵</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500220</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:40:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502184051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;대만(타이완) 여행 중 사망한 한국인 여성 이모(31)씨 사건과 관련해 현지 수사당국이 동행한 남자친구 김모(32)씨를 유력한 용의자로 보고 수사를 벌이고 있다. 대만 검찰은 사건 후 김씨가 숨진 이씨의 개인 짐가방부터 한국으로 부친 것을 수상히 여기고 있다. 반면 김씨는 살인 혐의를 부인하며 말을 아끼고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;1일(현지시간) 대만연합보에 따르면 김씨는 이날 오전 7시 25분쯤 친형과 변호사를 대동하고 가오슝시 첸진구 관할 경찰서에 출석했다. 남색 점퍼와 반바지, 운동화 차림에 모자와 선글라스 마스크로 얼굴을 모두 가린 김씨는 거주지 신고 서명 후 빠르게 경찰서를 떠났다.&lt;br&gt;앞서 대만 검찰은 김씨를 이씨 살인혐의로 기소하고 법원에 구속영장을 청구했다. 가오슝시지방법원은 김씨가 외국인인 점을 고려해 10만 대만달러(약 435만원) 보증금 조건으로 보석을 허가했다. 대신 8개월 간 출국 금지 및 거주지 제한, 정기 신고를 명령했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대만연합보는 정기 신고 후 경찰서를 빠져나가는 김씨에게 취재진이 “여자친구를 죽였느냐”고 물었으나, 김씨는 아무런 대답 없이 현장을 빠져나갔다고 전했다.&lt;!-- 그림 1427469 --&gt;김씨는 24일 가오슝시 한 비즈니스호텔에서 숨진 채 발견된 여자친구 이씨에 대한 살인 혐의를 받는다.&lt;br&gt;22일부터 25일까지 3박4일 자유여행 차 대만에 입국한 이씨는 귀국을 하루 앞둔 24일 오후 1시 30분쯤 숙소에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;숨진 이씨는 동행한 남자친구 김씨가 처음 발견했다. 김씨는 여자친구가 숨을 쉬지 않는다며 호텔 직원에게 구급차를 요청했지만, 구조대원들이 도착했을 때 이씨는 이미 숨을 거둔 상태였다. 인근 병원으로 긴급 이송된 이씨는 응급 처치에도 소생하지 못하고 같은 날 오후 2시쯤 최종 사망 선고를 받았다.&lt;br&gt;사건 당일 경찰 조사에서 김씨는 전날 밤 여자친구와 호텔방에서 술을 마시다 잠들었는데, 아침에 눈을 떠보니 여자친구가 숨을 쉬지 않았다고 진술했다.&lt;br&gt;방 안에서 몸싸움 흔적 등 특이점을 찾지 못한 경찰은 주타이베이 한국대표부에 사건을 통보하고, 숨진 이씨에 대한 법의학 검사를 진행했다.&lt;br&gt;다음 날 법의학 검사 후 수사 방향은 타살 쪽으로 바뀌었다. 숨진 이씨 머리와 팔, 다리에서 타박상 흔적이 발견된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;27일 재검에서는 뚜렷한 두부 외상 흔적이 발견됐다. 이씨 몸에서는 왼쪽 뇌수 함몰과 두개내 출혈, 오른손 타박상 등이 관찰됐는데 현지 법의관은 둔기에 맞았거나 짧은 거리에서 벽에 부딪혀 생긴 것으로 추정했다.&lt;br&gt;타살을 의심한 경찰은 두 사람이 머문 호텔방을 재조사했다. 여전히 몸싸움 흔적은 발견하지 못했으나, 바닥에서 혈흔 두 점을 찾아 채취했다.&lt;br&gt;아울러 검찰은 사건 전날부터 신고시간까지 다른 사람이 방에 들어가지 않은 것을 확인하고 남자친구 김씨를 유력한 용의자로 지목했다. 김씨는 여자친구가 어쩌다 다쳤는지 모른다, 넘어져서 다친 것 같다고 주장했으나 검찰은 의심을 거두지 않았다.&lt;br&gt;특히 사건 다음 날인 25일 숨진 여자친구 이씨의 개인 짐가방을 서둘러 한국으로 돌려보낸 점을 수상히 여겼다. 검찰은 김씨가 살해 증거를 인멸하기 위해 이씨의 짐가방부터 한국으로 부친 것으로 봤다.&lt;br&gt;중시신문망은 “김씨가 이씨의 짐을 한국으로 보낸 것이 김씨가 유력 살해 용의자가 된 가장 큰 이유”라고 보도하기도 했다.&lt;br&gt;김씨는 혐의를 강하게 부인했다. 그는 귀국 비행기표를 이미 구입한데다, 추후 사망한 여자친구의 유해를 고국으로 인도할 때 너무 많은 수하물을 감당할 수 없을 것 같아서 여자친구 짐부터 한국으로 부친 거라고 억울함을 호소했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 김씨가 한국으로 부친 이씨의 짐은 김씨의 친형이 28일 인천공항에서 다시 대만으로 가져가 검찰에 넘겼다.&lt;br&gt;이씨의 짐가방에는 고인의 옷가지만 들어 있었던 것으로 알려졌다. 현재까지 의심할 만한 증거는 발견되지 않았으나, 수사당국은 혈흔 검사 등 이씨의 짐가방에 대한 법의학 수사를 진행할 예정이다.&lt;br&gt;현지 보도를 종합하면 숨진 이씨와 김씨는 약 6년간 교제한 사이다. 대만 여행 첫날인 22일 현지에서 지인들과 어울린 후 23일 밤 자신들의 숙소로 복귀해 함께 술을 마셨는데, 다음 날 오후 이씨가 숨진 채 발견됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문재인입니다’ 시사할거냐 묻자 “개봉하면 내 돈 내고 볼 겁니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500221</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:48:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502184812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427471 --&gt;&lt;b&gt;“영화 개봉하면 내 돈 내고 보겠습니다.”&lt;/b&gt;(양산 비서팀이 전한 문재인 전 대통령의 답변)&lt;br&gt;&lt;b&gt;“제 전작인 ‘노무현입니다’ 시사회에 초대했는데 안 오신 아버님이 친구들 몰래 보시고는 ‘노무현이 그렇게 나쁜 X은 아니데’ 하셨던 일이 오래 기억에 남아 있다.”&lt;/b&gt;(이창재 감독)&lt;br&gt;&lt;b&gt;“선친이 문재인을 너무 싫어하셔서 증오에 가까운 저주를 퍼부으셨는데 작년 12월에 돌아가셨다. 아버님한테는 이 영화를 만들고 있다고 말씀을 못 드렸는데 살아계셨으면 보시고 나서 제게 무슨 얘기를 해주셨을까 굉장히 궁금하다.”&lt;/b&gt;(김성우 프로듀서)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;휴먼 다큐멘터리 영화 ‘노무현입니다’에 이어 오는 10일 상업 개봉하는 ‘문재인입니다’ 언론배급 시사회가 2일 서울 성동구 메가박스 성수에서 열렸는데 상당한 정치적 논란을 피해가려고 렌즈를 최대한 좁히고 정치적 이슈화를 피하며 다큐로서 상당히 높은 완성도를 드러냈다. 노여움과 분함을 최대한 억누르며 이틀에 걸쳐 10시간 진행했다는 문 전 대통령의 인터뷰를 포함해 동식물과 텃밭, 자연을 아끼며 꾸준히 일상의 바지런함을 지켜내는 문 전 대통령의 구도자 면모, 이창재 감독의 말마따나 그의 영성(靈性)까지 오롯이 느껴졌다.&lt;br&gt;뉴스를 통해 익히 봤던 극렬한 이들의 스피커와 플래카드 쪽에서만 바라봤던 경남 양산 사저의 모습과 달리, 그 안에서 바깥 세상을 바라보며 문 전 대통령이 차츰 일상의 평온을 찾아가는 모습, 최근 양산 책방을 열기까지 일관되게 그가 지켜온 원칙이 아름답게 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 시사회 후 이창재 감독과 김성우 프로듀서가 참석한 가운데 기자간담회가 35분쯤 진행됐다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;-이번 작품과 전작 ‘노무현입니다’의 차이점은 뭐라고 생각하는지.&lt;br&gt;“관객들이 어떤 차이를 느끼는지 궁금하다. 인간 다큐 만드는 걸 좋아한다. 제 전작들도 수행자라든지 만신이라든지 또는 죽음 앞에 있는 환자분에 대한 이야기였다. 노무현 전 대통령과 문 전 대통령은 지향점이 비슷할 수 있지만 전적으로 다른 분들이어서 다른 모습을 담기 위해 노력했다. 같은 가치를 가진 비슷한 분이었다면 이 작품이 나올 수가 없었을 것 같다. 아주 다른 인간이었기 때문에 새로운 영화를 만들 수 있겠다고 지신했던 것 같다. 노무현님은 이미 돌아가신 분이었기에 음성을 담을 수 없다는 한계를 갖고 시작했는데 문 전 대통령은 살아 계시기는 한데 너무나 인터뷰를 원치 않으시는, 앞에 나서서 당신의 목소리를 내는 걸 편안해 하지 않으시는, 나아가서 주인공이 되는 것을 아주 부끄러워하고 낯설어하시는 분이었다. 그런 분과 10시간이 넘는 인터뷰를 한다는 게 저한테도, 문 전 대통령한테도 쉽지 않은 일이었던 것 같다. 돌아가신 분에 대한 다큐멘터리를 만들면 해석에서 자유로울 수 있는데 살아계신 분은 마치 사람들이 거울에 비친 모습과 카메라에 찍힌 모습 사이에 괴리를 느끼는 것처럼 그런 차이가 분명히 있을 거라고 생각한다. 오늘 이 시간까지 문 대통령은 영화를 보지 않았다. 혹시라도 시사회에 오셔서 이 장면을 빼달라든지 하면 영화를 재편집해야 하는 상황이기 때문에 아주아주 조심스럽게 여쭤봤는데 “‘개봉하면 내 돈 보고 보겠습니다’라는 게 공식적인 말씀이었다.”&lt;!-- 그림 1427472 --&gt;-문 전 대통령께서 감독의 자율권을 배려해주셨다고 들었다.&lt;br&gt;“제작기획서와 편지를 보내고 직접 하겠다고 결정하기까지 4년이 걸렸다. 정말 많은 버전의 편지와 기획서가 오간 끝에 어렵사리 이틀에 걸쳐 아침부터 저녁까지 인터뷰를 했는데 세 번째 문답 이후는 준비해간 질문지를 쳐다보지 않게 됐다. 그만큼 서로 마음을 열어 인터뷰가 진행됐다. 유튜브에 잠시 나와 논란이 됐던 ‘재임 5년의 성과가…’ 영상은 이미 완성본에서 덜어낸 상태였다. 영화를 시사하셔서 아시겠지만 그 대목이 들어갈 자리가 있나요? 제가 문제의 유튜브에 출연했을 당시는 이미 믹싱이 되는 시점이라 뭘 빼고 할 계제가 아니었다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-다큐를 제작하며 어느 정도나 직접 촬영한 건지.&lt;br&gt;“청와대 장면은 모두 구입한 자료 화면들이다. 촬영을 시작한 것은 지난해 7월이었다. 제한된 시간만 촬영할 수 있었기에 50명이 넘는 인원을 인터뷰했다. A4 용지로 1500쪽 정도였다. 양극단의 꼭짓점에 있는 이야기들을 만들면 쉽게 화제를 만들 수 있을텐데 배제했고, 대통령 문재인 또는 정치인 문재인에 대한 이야기를 하고자 하는 것이 아니라 변호사에서 정치인, 그리고 대통령이 되는 여정을 거치는 인간의 내면을 들여다보고 싶었다. 이런 과정에서 당신이 보여줬던 태도가 대단히 중요한 단서였다. 그 태도들을 모자이크로 점점 좁혀가면 인간 문재인을 재구성할 수 있지 않을까 생각했다.”&lt;br&gt;-이 시점에 관객들이 이 영화를 보고 어떤 점을 느꼈으면 하는지.&lt;br&gt;“영화를 만들기까지 너무 많은 실패를 하다 보니까 좋은 계획을 갖고 접근하지 못했다. 이 영화가 이 시점에 나온 이유는 2021년 전주 시네마 프로젝트 지원 결정이 됐고 그 계약 기간이 2년으로 만료가 돼 지난달 29일 전주에서 상영을 해야 된다는 조건 때문이었다. 전주영화제는 대단히 큰 홍보의 장이기도 하니 맞추자 했던 것이다. 6년 전 구상했을 때나 본격적으로 청와대에 프로포즈를 하던 2019년에 이런 정국을 예상할 수 있었겠느냐. 제 전작들을 보신 분들은 아시겠지만 실효성에 관계없이 인간의 내적인 떨림 같은 것에 초점을 많이 맞추는 편이다. 해서 이렇게 논란이 되는 대목들이 저로서도 당혹스럽다. 다만 논란을 안고 있는 인물이라고 해서 못 만들 이유도 없지만 그렇기 때문에 더 봐야 할 이유도 없다. 그저 이 작품이 담고 있는 메시지나 작품에서 느낄 수 있는 감상이 관객들이 가질 수 있는 명분인 것 같다. 제가 좀 손의 힘을 빼고 봐셨으면 좋겠다고 이야기하는 것은 다큐 영화를 본다는 자체가 뭔가 진지해야 될 것 같고 힘을 꽉 주고 봐야 할 것 같다는 느낌을 주는데 대중 영화들처럼 편하게 봐주셨으면 하는 것이다.”&lt;br&gt;-힘들다고 하는데 정말 어떤 점이 힘들었나.&lt;br&gt;(김성우 프로듀서) “30년 전 첫 직장(제일기획) 입사동기인 이 감독이 영화를 만들겠다고 했을 때 전작이 엄청난 흥행을 거뒀고, 담고자 하는 인물이 현직 대통령이니까 ‘완전 껌 아니야’ 생각했는데 아니었다. 문 대통령님도 얼마나 열심히 일을 하셨으면 이가 빠진 것처럼 이 감독도 이가 빠졌고, 임플란트를 해놓았는데 그 임플란트한 것들이 또 빠졌다. 다큐의 주인공이 출연 결심을 안해 그 결심을 기다리는 일이 옆에서 지켜보기 힘들 정도였다.”&lt;!-- 그림 1427473 --&gt;&lt;b&gt;(이창재 감독) &lt;/b&gt;“아침마다 차 시동을 걸어놓고 어디로 가야될지 모를 때의 난감함 같은 거였다. 제작팀이 만들어진 것이 2021년 12월이었는데 지난해 7, 8월까지 허송했다. 인터뷰는 지난해 10월에야 했다. 정말로 속이 다 타서 ‘노무현입니다’ 처럼 만들자고 판단하기까지 했다. 어차피 이 양반 안 계신다, 생각하고 만들자고 그렇게 많은 분들을 인터뷰한 것이었다. 양산 비서팀에게도 여쭸는데 문 전 대통령이 어떤 마음에서 인터뷰를 수락해주셨는지 정말 모르겠다. 외국 방송사들에서도 비슷한 부탁들이 있었는데 다 거절했다고 했다. 결론은 내가 불쌍해서 측은지심을 발휘한 것이라고 생각한다.”&lt;br&gt;-‘노무현입니다’는 정치 역정을 박진감 있게 다뤄 그를 잘 모르는 이도 마음을 줄 수 있었던 반면 ‘문재인입니다’는 그에 비하면 훨씬 제한적인 타깃을 대상으로 한 팬덤 영화 성격을 띤 것으로 느껴졌다. 이런 평가에 대한 감독의 의견은.&lt;br&gt;“이런저런 반응들이나 피드백이 오는 상황이라 저도 하나하나 받으면서 제 생각을 정리해 나가고 있다. 제가 관심이 있는 부분이 뭔지 들여다보고 그걸 좁혀가려는 과정을 거쳤다고 생각한다. 문 전 대통령의 깊은 내면을 들여다 보고 싶었다. 영성 같은 것에, 양파 껍질을 까면 더 파고들 수 없을 만한 바닥을 보여줄 수 있나 하는 게 내 관심사다. 어떤 전율 같은 걸 느낄 때가 있는데 흥행이 안 됐더라도 저한테 남는 선물같은 것이다. 누군가 카메라라는 매개를 통해 누군가에게 깊은 내면을 드러내는 것, 특히 문 전 대통령처럼 스스로를 드러내는 것을 부끄러워하는 분의 내면을 들어갈 때 마치 탐사를 하는 듯한 긴장을 느낀다. 그래서 아마 그런 부분까지 느꼈다면 제가 성공한 것이고, 그 앞에서 멈췄다면 제 과오라고 생각한다. 다만 감독으로서 (문 전 대통령을 만나) 몇 대목에서 그런 전율을 느꼈다. 대단히 깊은 공감과 소통이 있어서 제 인생에도 매우 좋은 기억으로 남을 것 같다.”&lt;br&gt;-개봉일이 11일에서 하루 앞당겨졌는데 공교롭게도 윤석열 정부 취임 일주년이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;(김성우 프로듀서)&lt;/b&gt; “약간 웃으실 것 같은데 저희 영화랑 같이 개봉하는 모든 영화가 10일 개봉한다고 투자 배급사에서 연락해 왔다. 해서 동의했다. 그날이 어떤 의미가 있는지 몰랐다.”&lt;br&gt;&lt;b&gt;(이창재 감독)&lt;/b&gt; “제 장점이라 생각하는 게 보통 사람들이 보는 시선으로 들여다보고 표현할 수 있는 점 같다. 이 영화를 진행하는 내내 견지했던 게 제가 앞으로 달려가면서 관객 또는 일반 대중들은 따라올 수 있는지 또는 과연 이분들도 궁금해하는 건지 이런 정도로 되게 낮은 자세로 영화를 만들었던 것 같다. 출구조사 결과 당선이 예측됐던 2017년 5월 9일에 왜 문재인 영화를 만들겠다는 생각이 퍼뜩 들었을까, 그리고 가슴 두드림을 느꼈을까 궁금하긴 하다. 이런 얘기해도 되는지 모르겠는데 꿈에 나오셨는데 악수를 하고 어깨를 하고 나서 쳐다보면서 웃으시더라. 그런데 제가 무척 놀랐던 게 첫 인터뷰를 요청하기 위해서 양산에 갔을 때 꿈 속 모습과 양복만 다르고 너무도 비슷했다. 힘들기도 했지만 제작 과정은 신났다. 그 반면에 두 번은 못할 것 같다.”&lt;br&gt;-왜 두 전직 대통령인가.&lt;br&gt;“노무현 대통령은 엄청난 역정을 이야기하고 있다면 문재인 대통령의 운명은 대단한 서사가 있으면서도 서정적인 느낌이 들었던 것 같다.”&lt;br&gt;-관객들이 이 영화를 꼭 봤으면 하는 이유는.&lt;br&gt;&lt;b&gt;(김성우 프로듀서)&lt;/b&gt; “선친이 문재인을 너무 싫어하셔서 증오에 가까운 저주를 퍼부으셨는데 작년 12월에 돌아가셨다. 아버님한테는 이 영화를 만들고 있다고 말씀을 못 드렸는데 살아계셨으면 보시고 나서 제게 무슨 얘기를 해주셨을까 굉장히 궁금하다. 문재인을 너무 싫어하는 사람이 이 영화를 보고 나서 문재인이 좋아지지는 않을 거라고 생각한다. 문재인을 굉장히 좋아하지만 답답함이 너무 싫었던 나도 영화를 만들면서 새롭게 알게 된 사실들이 굉장히 많았다. 해서 편견 없이 인간 문재인을 감독이 만들어 놓은 렌즈를 통해 들여다보는 기회를 가졌으면 좋겠다.”&lt;br&gt;&lt;b&gt;(이창재 감독) &lt;/b&gt;“저희 아버님이 아흔을 넘기셨다. 노 전 대통령과 같은 고향 분이신데 아버지를 초청했는데 안 오시고, 나중에 친구들 몰래 혼자 보고 오셔서 저녁 늦게 전화가 왔는데 ‘노무현이 그렇게 나쁜 X 아니데. 사람은 좋은 사람이었더구만’이라고 하셨다. 그 기억이 오래 남아 있다. 그런 것이 영화를 포함해 예술이 갖는 힘 같다. 누군가를 정면으로 설득하거나 개종시키거나 정치적 신념을 바꿀 수 있는 것은 아닌데 사람에 대한 이해 정도는 가능한 게 영화의 힘이 아닐까, 그래서 가벼운 마음으로 영화를 봐주시면 문재인이라는 사람에 대한 최소한의 이해와 이해가 시작될 수 있지 않을까 그게 제 바람이다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K블랙박스’에 세계가 반했다… 수출액·수출국 쌍끌이 ‘톱’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500222</guid>
      <pubDate>2023-05-02T18:49:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502180415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427424 --&gt;지난해 국산 블랙박스 수출액이 30% 이상 급증하며 역대 최대를 기록했다. 코로나19를 계기로 개인 차량 이용이 확대되면서 화질 등 품질이 우수한 ‘K블랙박스’를 찾는 세계인이 늘었기 때문으로 분석된다. 세계 각국에서 보복운전이 확산되고 범죄 예방에 대한 의식이 높아진 것도 블랙박스 수요가 급증한 원인으로 꼽힌다.&lt;br&gt;관세청이 2일 발표한 차량용 블랙박스 수출입 현황에 따르면 지난해 수출액은 역대 최대인 3억 2200만 달러로 1년 전보다 33.7% 늘었다. 2021년 2억 달러를 넘어선 이후 1년 새 3억 달러마저 돌파했다. 코로나19가 확산되기 이전인 2019년 수출액이 1억 5300만 달러에 불과했던 것과 비교하면 3년 만에 규모가 2배 이상 커진 셈이다. 올해 들어서도 1분기 수출 실적이 7190만 달러를 기록하며 지난해 1분기 7230만 달러를 바짝 추격했다.&lt;br&gt;지난해 블랙박스 수입액 규모는 1억 5100만 달러로 수출액의 절반 이하였다. 수출이 수입을 압도하면서 무역수지는 역대 최대 규모인 1억 7100만 달러 흑자를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블랙박스 수출국은 지난해 처음으로 100개국을 돌파하며 111개국으로 확대됐다. 2020년 이후 니카라과, 부탄, 세네갈, 보츠와나, 아루바, 우루과이, 온두라스, 콩고 등이 새로운 수출 시장으로 편입됐다.&lt;br&gt;최대 고객은 일본으로 지난해 전체 수출액의 32%, 1억 300만 달러어치를 사 갔다. 미국이 수출액 비중 28%(8900만 달러), 유럽연합이 10%(3300만 달러)로 뒤를 이었다. 올해 들어서는 인도의 1분기 수출액이 증가율 374.5%를 기록하며 폭발적으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관세청은 “코로나19 확산으로 대중교통보다 개인 차량 사용이 늘고, 블랙박스가 차량 운행을 위한 필수품이라는 인식이 확대되면서 수출이 호조를 보였다”고 평가했다. 일본에서는 난폭운전이 사회적 쟁점으로 떠오르면서, 미국에서는 코로나19 확산기인 2021년 교통사고 사망자가 전년 대비 10.5% 급증하면서, 유럽연합에서는 사고처리·보험료 혜택이 확대되면서 블랙박스에 관한 관심이 커졌다고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외교장관 “유엔 안보리 비상임이사국 진출로 국제 평화안보 기여해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500224</guid>
      <pubDate>2023-05-02T19:28:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502192822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;박진 외교부 장관은 2일 한국의 유엔 안전보장이사회 비상임이사국 진출 추진에 대해 “국제평화안보 증진에 기여하는 외교를 위한 기회”라고 강조했다.&lt;br&gt;박 장관은 이날 국회에서 유엔한국협회와 윤상현 국민의힘 의원이 주최한 ‘UN외교 국회포럼’에서 영상축사를 통해  “전 세계 분쟁 지역에 지속가능한 평화를 위한 토대를 구축하는 유엔의 노력이 구현된 가장 대표적인 사례가 바로 우리 대한민국”이라며 이같이 말했다.&lt;!-- 그림 1427475 --&gt;그는 이어 “한국은 1991년 늦깍이로 유엔에 가입한 지 5년만에 처음으로 유엔 안보리에 진출했고, 5년 뒤에는 유엔 총회의장, 또다시 5년 뒤에는 유엔 사무총장을 배출했다”며 “윤석열 정부는 글로벌 중추국가 실현을 위한 노력으로 2024년부터 2025년 임기에 유엔 안보리 비상임 진출을 추진하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;주제 발표자로 나선 박흥순 선문대 명예교수는 “유엔 안보리의 역할은 역사적, 기능적으로 한국의 외교와 한반도 평화 안보에 매우 긴요하다”며 “세번째 안보리 이사국 진출을 추진하는 한국은 실질적으로 안보리의 주요 국제적 의제 논의를 주도할 수 있어야 한다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국이 2013~14년 비상임이사국을 맡았을 당시 주유엔대사를 맡았던 오준 전 대사는 “안보리는 상임이사국 중심으로 운영되지만 비상임이사국도 준비하고 노력하는 만큼의 역할은 가능하다”며 “안보리 운영방식을 숙지한 전문성을 갖춘 인력이 중요하다”고 말했다. 이경철 외교부 아프가니스탄·파키스탄 특별대표는 “비상임 이사국 진출을 위해 정부는 물론 국회, 학계 등을 아우르는 종합적인 국력을 투영해야 한다”고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이달 20일 반려동물 축제 ‘전지적 댕댕시점’ 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500227</guid>
      <pubDate>2023-05-02T19:57:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502195717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427478 --&gt;오는 20일 서울 동작구 보라매공원에서 반려동물 축제인 ‘전지적 댕댕시점’이 열린다고 농림축산식품부와 농림수산식품교육문화정보원이 2일 전했다.&lt;br&gt;반려동물 양육자뿐 아니라 비반려인도 참여할 수 있는 교육·놀이·체험 프로그램이 진행될 예정이다. 반려동물 기질 평가, 행동지도, 건강상담과 함께 전문가 지도를 받으며 반려동물 훈련을 체험해볼 수도 있다. 다만 행사일인 20일에 비가 내리면 축제는 다음달 3일로 연기된다.&lt;br&gt;농식품부는 축제에 앞서 반려동물 영상 공모전도 연다. 개인계정 유튜브나 인스타그램에 해시태그 ‘#전지적댕댕시점’을 붙여 1분 안팎의 영상을 게시하고 응모하면 된다. 대상 수상자가 되면 농식품부 장관상장과 50만원 상당의 펫드라이룸을 받는다.&lt;!-- 그림 1427479 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황선우 100m 亞기록 깨졌다…동갑 판잔러 0.34초 단축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500229</guid>
      <pubDate>2023-05-02T20:50:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502205036_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;중국 수영의 ‘새별’ 판잔러가 황선우(강원도청·이상 19)가 1년 넘게 보유한 남자 자유형 100ｍ 아시아 기록을 경신했다.&lt;!-- 그림 1427482 --&gt;판잔러는 1일 중국 항저우에서 열린 중국수영선수권 남자 자유형 100ｍ 결승에서 47초22에 기장 먼저 터치패드를 찍어 아시아 신기록을 세웠다. 종전 기록은 황선우가 2021년 열린 도쿄올림픽에서 작성한 47초56이다. 판잔러는 황선우의 기록을 0.34초 단축했다.&lt;br&gt;쇼트 코스(25ｍ) 아시아기록(45초77)을 보유하고 있던 판잔러는 이날 롱코스 (50m)에서도 아시아기록을 세운 선수로 이름을 올렸다.&lt;br&gt;판잔러는 중국 신화통신과의 인터뷰에서 “내가 기대한 것보다 더 좋은 기록을 세웠다. 훈련 중에도 47초50이 최고 기록이었다”라며 “세계 최고의 수영 선수 중 한  명이 돼 언젠가는 다비드 포포비치(루마니아)와 경쟁할 수 있기를 바란다”라고 덧붙였다. 포포비치는 46초86의 자유형 100ｍ 세계기록 보유자다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;판잔러가 자유형 100ｍ에서 기록을 가파르게 단축하면서, 황선우와 벌일 항저우 아시안게임 이 종목에서의 메달 경쟁도 더 뜨거워졌다. 그러나 황선우의 주 종목인 자유형 200ｍ에서는 아직 격차가 크다. 황선우의 200ｍ 개인 최고 기록은 1분44초47로, 판잔러(1분48초53)보다 4초06 빠르다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전열 가다듬는 러…쇼이구 “탄약 충분, 서방 우크라 지원 무색”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500230</guid>
      <pubDate>2023-05-02T21:29:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502212926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427483 --&gt;우크라이나가 봄철 대반격을 공언한 가운데, 러시아는 충분한 탄약과 안정적인 물자 조달을 강조하며 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;2일(현지시간) 러시아 국방부에 따르면 세르게이 쇼이구 국방장관은 러시아 연방군 지도부 회의에서 “올해 충분한 탄약이 군에 공급됐다”며 이 같이 밝혔다.&lt;br&gt;쇼이구 장관은 먼저 “특별군사작전 기간 러시아군의 선전은 무기와 군사 장비, 재고 적시 보충에 달려 있다”고 말했다. 이어 안정적인 군수물자 보급을 위한 방안을 마련했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쇼이구 장관은 “정부는 방산업체가 단기간에 군수물자 생산 속도를 높이고 생산 물량을 늘려야 한다는 과제를 설정하고, 필요 방안을 갖췄다”며 “모든 이해관계자의 업무를 조정하고, 신속한 문제 해결을 위해 부서간 상호작용 시스템을 마련했다”고 전했다.&lt;br&gt;그는 자금 조달, 방산업체와의 계약, 완제품 인도 등 국방명령 이행의 전 단계가 24시간 통제 속에 이뤄졌다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 결과 2022년 초와 비교해 주요 무기류 구매 건수는 2.7배가 늘었고, 특히 수요는 7배 증가했다고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “적에게 효과적인 피해를 입힐 수 있는 충분한 탄약이 올해 이미 군부대에 납품됐다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1427484 --&gt;다만 쇼이구 장관은 방산업체의 의무 불이행 등으로 인한 위험성을 적시에 파악하고, 신속하게 시정 조치를 취할 필요가 있다고 했다.&lt;br&gt;아울러 파괴 물자 회수와 수리 및 보수 등 병참업무 역량 강화도 중요하다고 역설했다.&lt;br&gt;쇼이구 장관은 일단 “현재 매일 수리되는 무기 비율이 고장 나는 무기 비율보다 높다. 장비 결함이 감소했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고정밀 미사일에 대해선 생산 속도 및 규모 확대를 방산업체에 지시했다고 쇼이구 장관은 말했다.&lt;br&gt;그는 “러시아군이 올해 전장에서 사용할 탄약을 모두 확보했으나 고정밀 미사일 생산량을 긴급히 2배로 늘릴 것을 촉구했다”며 “미국과 유럽연합(EU)이 제재한 러시아 국영 방산업체 JSC 로소보로넥스포트가 목표 달성을 위해 어떤 노력을 하고 있는지 보고할 것”이라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1427485 --&gt;우크라이나 상황에 대해선 “서방 국가들의 전례 없는 군사 지원에도 적군(우크라이나)은 상당한 손실을 입고 있다”고 쇼이구 장관은 분석했다.&lt;br&gt;그는 “지난 한 달 동안에만 1만 5000명 이상의 적군이 숨졌다”면서 “우리 군은 같은 기간 우크라이나 항공기 8대, 드론 277대, 전차 430대, 다연장 로켓 발사기 18대, 야포 및 박격포 225개를 파괴했다”고 주장했다.&lt;br&gt;앞서 영국 국방부는 지난해 러시아가 미사일 부족으로 과거 핵탄두가 달린 구형 미사일에서 탄두를 제거하고 발사하고 있는 상황이라고 평가한 바 있다.&lt;br&gt;당시 영국 국방부는 정보기관 국방정보국(DI) 보고 내용을 통해 “최근 우크라이나에서 격추된 러시아 순항미사일 잔해의 사진을 보면 1980년대 핵탄두 운송을 위해 설계된 AS-15 KENT 미사일인 것이 명확해 보인다”며 “미사일의 핵탄두가 다른 탄두로 대체된 것으로 추정된다”고 설명했다.&lt;br&gt;러시아 민간군사기업(PMC) 바그너그룹 수장인 예브게니 프리고진 역시 탄약 공급 부족이 공세를 가로막고 있다며 볼멘소리를 낸 바 있다. 프리고진은 우크라이나 동부 돈바스 바흐무트를 공격하는데 필요한 포탄의 3분의 1만 공급받고 있다며 러시아 전쟁 지도부를 비난했었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강수지 “전성기때 41㎏, 요즘 하루 5끼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500231</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:33:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502223347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427486 --&gt;가수 강수지가 소식가가 아니라고 밝힌다.&lt;br&gt;3일 오후 방송되는 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에 출연한 강수지가 헬스(기구운동)에 푹 빠진 모습으로 ‘꾹관장’ 김종국 잡는 ‘여자 김종국’으로 등극해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이날 강수지는 작년부터 꾸준히 헬스를 해오고 있다며 “아무리 아프고 바빠도 일주일에 3번 꼭 헬스장에 간다”, “스쿼트와 데드리프트를 꾸준히 하면서 내 몸에 변화가 왔다”, “건강검진을 했더니 나와 있던 척추가 들어가면서 162㎝였던 키가 1.4㎝나 컸다”라며 헬스로 키운 기립근까지 만져보라고 자랑하며 남다른 운동 부심과 함께 몸의 변화를 생생히 증언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그녀는 멤버들에게 끊임없이 헬스 예찬론을 펼쳤는데, 혈압이 높다는 정형돈에게 유산소 운동을 추천하는 것은 물론, 다른 멤버들에게도 헬스를 적극적으로 권장하는 모습을 보여 ‘국민요정’에서 ‘헬스요정’으로 거듭났다고. 이에 멤버들은 김종국보다 더한 사람이 나타났다고 “중국이 형이 한 명 더 오신 것 같다”라며 ‘여자 김종국’으로 등극한 강수지의 헬스 열정에 혀를 내둘러 폭소를 안겼다고.&lt;br&gt;한편, 강수지는 과거 가요계 활동 당시 몸무게가 41~42㎏ 정도였다고 밝혀 이목을 집중시켰는데, “남편 김국진이 내가 콩 한 알 먹는다고 말한 적이 있어서 사람들이 제가 적게 먹는 줄 아는데 라면 하나 끓이면 다 먹고 밥도 한 그릇 반 정도 먹기도 한다, 줄 서서 맛집 가는 것도 좋아한다”라며 소식좌 오해에 대한 해명에 나섰다. 이어 그는 “평소에 가만히 있는 스타일이 아니라 움직이는 걸 좋아해서 금방 배가 고프다, 그래서 밥도 다섯 끼는 먹어야 한다”라고 뜻밖의 몸매 관리 비결을 터놓아 멤버들을 깜짝 놀라게 만들었다는 후문.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강수지의 헬스 열정과 남다른 운동부심은 3일 오후 8시30분에 방송되는 ‘옥탑방의 문제아들’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강수지 “전성기때 41㎏, 요즘 하루 5끼”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500231</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:33:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502223347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427486 --&gt;가수 강수지가 소식가가 아니라고 밝힌다.&lt;br&gt;3일 오후 방송되는 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에 출연한 강수지가 헬스(기구운동)에 푹 빠진 모습으로 ‘꾹관장’ 김종국 잡는 ‘여자 김종국’으로 등극해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이날 강수지는 작년부터 꾸준히 헬스를 해오고 있다며 “아무리 아프고 바빠도 일주일에 3번 꼭 헬스장에 간다”, “스쿼트와 데드리프트를 꾸준히 하면서 내 몸에 변화가 왔다”, “건강검진을 했더니 나와 있던 척추가 들어가면서 162㎝였던 키가 1.4㎝나 컸다”라며 헬스로 키운 기립근까지 만져보라고 자랑하며 남다른 운동 부심과 함께 몸의 변화를 생생히 증언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그녀는 멤버들에게 끊임없이 헬스 예찬론을 펼쳤는데, 혈압이 높다는 정형돈에게 유산소 운동을 추천하는 것은 물론, 다른 멤버들에게도 헬스를 적극적으로 권장하는 모습을 보여 ‘국민요정’에서 ‘헬스요정’으로 거듭났다고. 이에 멤버들은 김종국보다 더한 사람이 나타났다고 “중국이 형이 한 명 더 오신 것 같다”라며 ‘여자 김종국’으로 등극한 강수지의 헬스 열정에 혀를 내둘러 폭소를 안겼다고.&lt;br&gt;한편, 강수지는 과거 가요계 활동 당시 몸무게가 41~42㎏ 정도였다고 밝혀 이목을 집중시켰는데, “남편 김국진이 내가 콩 한 알 먹는다고 말한 적이 있어서 사람들이 제가 적게 먹는 줄 아는데 라면 하나 끓이면 다 먹고 밥도 한 그릇 반 정도 먹기도 한다, 줄 서서 맛집 가는 것도 좋아한다”라며 소식좌 오해에 대한 해명에 나섰다. 이어 그는 “평소에 가만히 있는 스타일이 아니라 움직이는 걸 좋아해서 금방 배가 고프다, 그래서 밥도 다섯 끼는 먹어야 한다”라고 뜻밖의 몸매 관리 비결을 터놓아 멤버들을 깜짝 놀라게 만들었다는 후문.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강수지의 헬스 열정과 남다른 운동부심은 3일 오후 8시30분에 방송되는 ‘옥탑방의 문제아들’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신지 “코요태 진작 해체했어야” 김종민 깜짝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500232</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:33:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502223348_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427487 --&gt;그룹 코요태의 김종민, 빽가, 신지가 찐 남매 케미를 선보였다.&lt;br&gt;​코요태는 지난 1일 방송된 MBC ‘안싸우면 다행이야’에 출연, 무인도에서 살아남기에 도전했다.&lt;br&gt;​이날 코요태는 지난 방송에 이어 무인도에서 아침을 맞이한 가운데, 좌충우돌 아침밥 준비에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;​김종민과 빽가는 신지에게 “쉬어”라며 자신감 넘치는 모습을 보인 것도 잠시, 신지는 “그냥 아침 굶는 게 어때?”라며 불안한 마음을 드러냈다.&lt;br&gt;이에 김종민은 “아침 걸러서 네가 위장병 걸리면 보컬이 없다”라는 농담을 던진 것은 물론, 빽가는 “그럼 우리 뭐 먹고 살아”라며 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;​이어 성공적인 요리와 함께 아침 식사를 마친 코요태는 본격적으로 해루질을 시작했다.&lt;br&gt;고가의 말똥성게를 다수 발견한 코요태는 흥분을 감추지 못 했고, 김종민은 신지에게 “내가 캘 테니까 넌 찾아. 그게 그룹 아니야? 이게 코요태의 비결 아니야?”라며 끈끈한 팀워크(결속력)를 다졌다.&lt;br&gt;​하지만 신지는 “맞아. 진작 해체했어야 해”라며 살벌한 농담을 건네며 김종민을 당황하게 했다.&lt;br&gt;이후 우럭 잡기에도 성공한 코요태는 우럭튀김, 말똥성게 비빔밥 등 다양한 요리로 시청자의 입맛을 자극하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HOT 이재원 父 “엄마 없이 키운 아들”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500233</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:33:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502223349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427488 --&gt;그룹 ‘H.O.T’ 멤버 이재원의 아버지가 편부슬하에 자란 아들에게 한없이 미안한 마음을 갖고 있다고 고백했다.&lt;br&gt;지난 1일 방송된 ENA ‘효자촌2’ 2회에서는 어린 시절의 경험을 바탕으로 부모님께 실천하는 효도 5인방(동현배, 유재환, 이재원, 제이쓴, 윤지성)의 본격적 효자촌 생활이 공개됐다.&lt;br&gt;이들은 각자 배정받은 집에 도착, 짐을 풀고 식사 후 특별 나들이 기회가 주어지는 ‘부모님 업고 산책하기’ 첫 미션을 수행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 마지막으로 등장한 이재원은 1기 출연자였던 장우혁이 어머니와 살았던 집에 입주해 의미를 더했다.&lt;br&gt;일명 ‘H.O.T. 캔디하우스’에 어마어마한 짐을 싣고 온 이재원은 “사실 저는 어디 여행 갈 때 미니멀을 추구하기 때문에 뭘 가지고 다니는 게 너무 싫거든요”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 “나 굶으면 안 된다, 쓰러진다”라는 아버지의 걱정으로 많은 짐을 가져올 수 밖에 없다고 사연을 전했다.&lt;br&gt;이후 점심 준비를 시작한 이재원은 그야말로 우당탕탕의 연속이었다. 밥을 짓는데 45분이 걸리게 설정하는가 하면 즉석식품들로 반찬을 준비하고, 문지방에 발이 걸리는 등 쉽지 않은 효자촌 생활의 시작을 알렸다.&lt;br&gt;하지만, 아버지에게 어린 시절 배웠던 ‘수저놓기’만큼은 칼각을 유지해 아버지를 흐뭇하게 만들었다.&lt;br&gt;이재원은 “수저 놓는 것을 아버지에게 배웠다. 항상 그렇게 저에게 해주셨기에 이번 기회에 해드리고 싶었다”며 늘 수저 끝을 맞춰놓았던 아버지의 정성을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아버지는 제작진과의 인터뷰에서 “아들이 귀하니까 스스로 그렇게 했다. 편부슬하로 키우면서 더 미안한 마음이 들어 더 귀하게 했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;멤버들의 휴식 시간이 끝나고 곧이어 부모님을 업고 가장 오래 버티는 사람에게 ‘특별 나들이 기회’를 주는 미션이 시작됐다. 이재원은 “시간을 재는 기준이면 어머님들이 유리하겠네”라며 약한 모습을 보이며 아슬아슬하게 아버지를 업었다.&lt;br&gt;이재원의 가족은 결국 꼴찌의 기록했지만, 아버지는 이 순간 “내가 너를 업어서 키웠는데 이젠 네 등에 업히는구나라는 생각이 든다”며 뭉클한 소감을 전해 듣는 이들의 가슴을 찡하게 만들었다.&lt;br&gt;한편 이재원은 1996년 9월 H.O.T. 1집 앨범 ‘We Hate All Kinds Of Violence’로 가요계에 데뷔했다. 그룹 해체 후 장우혁 토니안과 JTL로 활동했으며 솔로 가수로도 활약했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혜은이 “부친상 때 조문객들 웃음 터져” 이유가?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500234</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:33:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502223350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427489 --&gt;가수 혜은이가 고(故)이주일에 관한 일화를 ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’에서 공개했다.&lt;br&gt;2일 오후에 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’에서는 캠핑카를 타고 7번 국도 여행을 떠난 자매들(박원숙, 혜은이, 안소영, 안문숙)의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;이날 자매들은 문무대왕릉을 바라보며 해산물 한 상을 즐겼다. 이에 자매들은 묘비명, 장례식 분위기 등의 주제로 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혜은이가 아버지 장례식을 찾아온 ‘코미디 황제’ 이주일과 관련된 일화를 공개했다 혜은이는 장례식장에 이주일이 등장하자마자 조문객들이 똑같이 웃음이 터졌다고 털어놓으며 당시를 재연했다. 혜은이는 “동시에 웃음이 터졌다, 상주들도 다 쳐다봤다”라며 유쾌한 일화를 전했다.&lt;br&gt;한편, KBS 2TV ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’는 화려했던 전성기를 지나 인생의 후반전을 준비 중인 혼자 사는 중년 여자 스타들의 동거 생활을 담은 프로그램으로 매주 화요일 오후 8시 30분에 방송된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“라덕연, 솔비 측에도 접근…3000만원 작품 구매 뒤 그 돈 재투자 권유”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500235</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:33:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502171252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427377 --&gt;가수 겸 화가 솔비의 소속사 대표 역시 라덕연에게 투자 제안을 받았지만 거절했다.&lt;br&gt;솔비 측 관계자는 2일 뉴스1에 “2021년 솔비가 골프 방송에 출연하며 골퍼 A씨와 친해졌다”며 “이후 A씨를 전시회에 초대했고 해당 전시에 라덕연 대표 및 관계자들이 함께 왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “당시 라 대표는 전시회에서 작가들의 작품을 3000만원에 구매했고, 이후 소속사 대표에게 자신들의 계좌로 재투자하라고 권유하더라”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “그렇지만 라 대표를 비롯한 이날 전시회에 온 사람들이 투자를 하라며 설명하는 내용이 잘 이해가 가지 않은데다가, 신뢰가 가지 않아 투자 제안을 거절했다”고 설명했다.&lt;br&gt;이 관계자는 솔비에게는 투자 제안이 없었느냐는 질문에 “있었지만, 사람 관계나 모든 이득에 공짜는 없다는 철학이 있어 곧바로 거절했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 최근 주가조작 총책으로 지목된 라덕연 투자자문사 대표 사태가 파문을 일으키고 있는 가운데, 가수 임창정 역시 라 대표 일당에게 투자를 받은 사실이 알려졌다. 현재 임창정은 자신도 주가 조작단에 의해 피해를 입었다고 주장하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽정은 “끝내 나타나지 않은 엄마” 가족사 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500236</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:33:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502223353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427490 --&gt;‘세치혀’ 곽정은이 엄마를 원망했던 가족사를 고백한다.&lt;br&gt;2일 오후 10시 방송되는 MBC ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’(연출 한승훈 김진경 / 이하 ‘세치혀’)에서는 ‘멘탈코치 세치혀’ 곽정은이 어린 시절 상처 받았던 ‘폭우 속 엄마를 원망했던 썰’을 푼다.&lt;br&gt;녹화 당시 곽정은은 ‘응답하라 1985, 오늘도 눈물짓는 눈떠보니 어른’이라는 ‘썰네임’을 공개했다. 이어 곽정은은 1985년으로 돌아가 어린 시절 엄마를 원망했던 사건을 회상했다. 그는 우천 소식에 집에 몇 개 없었던 우산을 들고 가려 했지만, 엄마가 우산을 두고 가라고 해 맨몸으로 등교를 했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 하교할 때쯤 폭우가 쏟아졌고 곽정은은 학교 처마 밑에서 엄마가 올지도 모른다는 생각에 오랜 시간을 혼자 서서 기다렸다고 고백했다. 시간이 흘러 옆에 있던 아이들은 하나둘씩 엄마와 함께 떠났지만, 곽정은의 엄마는 끝내 나타나지 않았다고.&lt;br&gt;곽정은은 빗속에서 홀로 집으로 향하다 “엄마가 나를 사랑하긴 하는 걸까”라며 마음속으로 엄마를 탓하기 시작했고, ‘그것’이 계속 마음을 잠식했다고 전해 ‘썰피플’을 안타깝게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;곽정은은 “시간이 흐른 후 심리학을 공부하며 마음에 대해 연구했고 사랑하는 사람에게 이별을 당한 이유가 어린 시절 경험했던 ‘이것’ 때문인 것 같다”고 고백했다. 그는 자신을 심리적으로 자신을 어떤 한 유형으로 분류했고, 이로 인해 사랑했던 사람을 더 불안하게 만들었던 것 같다고 했다. 과연 그에게 어떤 내재된 이야기가 있을지 본방송이 더욱 궁금해진다.&lt;br&gt;또한 곽정은은 인도의 명상학교에서 만났던 한 선생님과의 썰도 푼다. 그는 “누군가 나를 내가 원하는 만큼 사랑해 주지 않으면 너무 화가 난다”며 자신의 고민을 선생님에게 토로했다고 했다. 이에 선생님은 인자한 표정으로 한마디를 건넸고, 그 한마디로 곽정은은 “지금의 자신이 될 수 있었다”고 전했다. 과연 지금의 그를 만든 한마디는 무엇일지 궁금증이 커진다.&lt;br&gt;‘세치혀’는 이날 오후 10시 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배성재 “놀랍게도 연애 시작해” 깜짝 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500238</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:33:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502223355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427492 --&gt;배성재가 폭탄 발언으로 모두를 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;2일 오후 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’에서는 아나운서 출신 방송인 배성재가 마스터로서 ‘썰’을 풀어 시선을 집중시켰다.&lt;br&gt;이날 배성재는 “45년 통틀어도 대단한 일이 없었지만 놀랍게도 연애를 시작했다”라고 깜짝 고백했다. 이에 MC 전현무를 비롯한 모든 이들이 당황하며 궁금해 했지만, 배성재는 홀로 평온한 표정을 지어 궁금증을 유발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 배성재는 이내 “깨어 보니 슬픈 꿈이었다”라고 밝혔다. 알고 보니 연애하는 꿈을 꿨다는 것. 전현무는 “실제 있었던 일이니까”라면서 “연애하는 꿈이었던 거냐”라고 물었다. 상대가 누구였는지도 궁금해 하자, 배성재는 “모르는 분이었다”라고 솔직히 털어놔 웃음을 샀다.&lt;br&gt;한편 ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’는 입담꾼들이 오로지 이야기 하나만으로 겨루는 ‘썰’ 대결 프로그램으로, 매주 화요일 오후 10시에 방송된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혜은이 “피로회복제인 줄 알고 아세톤 마셔” 응급 사고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500237</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:33:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502223354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427491 --&gt;가수 혜은이, 배우 안문숙이 ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’에서 응급 사고를 겪었던 경험을 고백했다.&lt;br&gt;2일 오후에 방송된 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’에서는 생명의 최전선 응급실을 지키는 응급의학과 의사 남궁인이 자매들(박원숙, 혜은이, 안소영, 안문숙)을 찾아왔다.&lt;br&gt;응급의학과 전문의가 캠핑카를 타고 7번 국도 여행을 떠난 자매들을 찾아와 대화를 나눴다. 남궁인은 응급실의 고충, 노년층 단골 응급 사고 등 다양한 응급실 일화를 전하며 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 자매들이 겪었던 응급 상황을 전했다. 안문숙은 발리 촬영 중, 목이 말라 코코넛 속 물을 마셨다며 “알고 보니 휘발유였다”라고 고백해 모두를 놀라게 했다. 또, 혜은이는 피로 회복제 병 안에 아세톤이 담긴 사실을 모르고, 병만 보고 아세톤을 먹었던 경험을 전해 놀라움을 더했다.&lt;br&gt;한편, KBS 2TV ‘박원숙의 같이 삽시다 시즌3’는 화려했던 전성기를 지나 인생의 후반전을 준비 중인 혼자 사는 중년 여자 스타들의 동거 생활을 담은 프로그램으로 매주 화요일 오후 8시 30분에 방송된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노랑 아내 “남편, 이이경 닮았다…이상형” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500239</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500239</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:33:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502223356_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427493 --&gt;‘당신의 결혼은 안녕하십니까’ 노랑 아내가 남편이 배우 이이경을 닮았다며 이상형이라고 밝혔다.&lt;br&gt;2일 오후에 방송된 SBS플러스, SmileTV Plus 예능 프로그램 ‘당신의 결혼은 안녕하십니까’(이하 ‘당결안’)에서는 2기 합숙의 마지막 날이 담겼다.&lt;br&gt;노랑 아내는 홀로 카메라 앞에서 남편을 향한 애정을 드러내 눈길을 끌었다. 아내는 “나는 다시 태어나도 또 남편 같은 사람 만날 것 같다”라고 운을 뗐다. 아내는 “남편이 이상형이다, 제가 팬인 이이경 님 닮았고, 그런 외모나 성격, 이런 게 다 제 이상형이다”라고 부연했다. 이어 아내는 “어떤 게 정답인지 모르겠지만, 제가 정답이라고 생각한 것을 해보겠다”라며 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 노랑 남편은 아내에게 “퇴근 후, 혼자 누워서 쉬지 말고, 가족과 함께 시간을 보내줘, 함께 시간을 보내는 게 결혼생활인 것 같다, 퇴근 후 같이 밥하고, 빨래하고, 설거지하고 육아 하자, 나 혼자 다 하기에는 힘들다”라고 요구사항을 전했다.&lt;br&gt;한편 SBS플러스, SmileTV Plus ‘당신의 결혼은 안녕하십니까 2’는 다양한 갈등으로 고민 중인 부부들의 행복을 찾기 위한 부부관계 최종점검 리얼리티 프로그램이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70대 오피스텔 관리인, 승강기 갇힌 주민 구하고 추락사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500240</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500240</guid>
      <pubDate>2023-05-02T22:39:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502223954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427494 --&gt;70대 오피스텔 관리인이 승강기에 갇힌 주민을 구하고 추락사했다.&lt;br&gt;2일 서울 강서경찰서에 따르면 이날 오후 7시 50분쯤 서울 강서구 마곡동의 한 오피스텔에서 주민을 구조하던 70대 관리인이 추락해 사망하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;관리인 A씨는 10층과 11층 사이에 멈춘 엘리베이터에 갇힌 주민을 구하고 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰 조사에 의하면 A씨는 주민 1명을 구조한 뒤, 남은 짐까지 꺼내려다 발을 헛디뎌 승강기 틈새에 빠진 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;경찰은 동료 직원과 주민 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분신 사망 건설노조원, 노조·야당에 남긴 ‘밀봉 유서’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230502500242</guid>
      <pubDate>2023-05-02T23:43:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502153626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427274 --&gt;노동절 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 앞두고 분신한 민주노총 건설노조 강원지부 간부 양모(50)씨가 2일 병원에서 치료받던 중 사망했다.&lt;br&gt;양씨가 숨지면서 노조와 정부 간 갈등이 고조되는 가운데 가족, 노조, 야당 앞으로 별도로 유서를 남겨둔 것으로 파악돼 그 내용에 관심이 집중된다.&lt;br&gt;경찰과 건설노조 등에 따르면 전날 양씨 차량에서 기존에 발견된 유서 외에 밀봉된 유서 3부를 추가로 발견했다. 각각의 수신인은 가족, 노조, 더불어민주당·정의당·진보당·기본소득당 등 야당이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가족과 노조 앞으로 남겨둔 유서는 유가족이 가지고 있는 가운데 건설노조 집행부는 유서 내용을 확인하기 위해 양씨의 유족과 접촉 중이다.&lt;br&gt;건설노조는 유가족과 함께 유서를 개봉해서 내용을 살펴본 뒤 유가족 의견에 따라 공개 여부를 결정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정당 앞으로 남겨진 유서는 각 당 관계자가 오는 3일 오전 10시쯤 강릉경찰서에서 모두 참석한 상태에서 개봉한다.&lt;br&gt;봉투에는 수신인과 함께 ‘공개해도 된다’는 의견이 남겨져 있었으나 각 당은 유가족에 양해를 구한 뒤 공개 여부를 결정하기로 했다.&lt;br&gt;양씨는 이날 오후 1시 9분쯤 서울 한강성심병원 중환자실에서 입원 치료 중 숨졌다.&lt;br&gt;양씨는 구속 전 피의자 심문을 앞둔 전날 오전 9시 35분쯤 춘천지법 강릉지원 앞에서 몸에 휘발성 물질을 끼얹은 뒤 불을 붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전신화상을 입은 양씨는 의식이 없는 상태에서 헬기로 서울로 옮겨졌으나 위독한 상태로 사실상 소생이 어려웠던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;양씨의 빈소는 이날 저녁 속초시 보광병원 장례식장에 차려졌으며,장례 절차는 노조와 유가족 간 협의 후 노조장(葬) 혹은 가족장으로 치러질 예정이다.&lt;br&gt;김정배 건설노조 강원지부장은 “건설노조가 돈을 뜯어 간다? 우리는 돈 뜯는 건설노조가 아니다”라고 울분을 터뜨렸다.&lt;br&gt;김 지부장은 “정상적인 단체협약을 거쳐 법적으로 보장받아야 할 것들을 요구하는 건데 왜 다 불법이냐”고 반문하며 “정상적인 건설 현장에서 죽지 않고 안전하게 일할 권리를 보장해달라”고 토로했다.&lt;br&gt;민주노총 강원지역본부는 즉각 성명을 내고 “오늘 영면한 노동자 죽음의 책임은 윤석열 정권에게 있음이 명백하다”며 “윤석열 정권은 노조 탄압을 중단하고 고인에게 사죄하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;이어 “이 시간 이후로 윤석열 정권의 퇴진을 위해 총력을 다해 투쟁하겠다”고 예고했다.&lt;br&gt;양씨는 “죄 없이 정당하게 노조 활동을 했는데 (혐의가) 집시법 위반도 아니고 업무방해 및 공갈이랍니다.제 자존심이 허락하지 않네요”라는 내용이 담긴 유서 형식의 편지를 남기고 분신했다.&lt;br&gt;그는 건설노조 강원지부 조합원 2명과 함께 폭력행위처벌법상 공동공갈, 업무방해 혐의로 구속영장이 청구된 상태였다.법원은 양씨를 포함한 3명의 구속영장을 모두 기각했다.&lt;br&gt;이들은 지난해 4월부터 올해 2월까지 강원 지역 건설 현장에서 조합원 채용을 강요하고 현장 간부 급여를 요구하는 등 건설업체들로부터 8000여만원을 뜯어낸 혐의를 받았다.&lt;br&gt;민주노총 강원지역본부 등은 이날 강원경찰청 앞에서 회견을 열고 “윤석열 정권과 검찰·경찰의 노조 탄압이 건설노동자의 분신을 부추겼다”며 규탄했다.&lt;br&gt;이들은 “정작 건설 현장의 불법 다단계 하도급과 하루 한 명꼴의 산재 사망사고와 같은 진짜 문제는 은폐됐다”며 “강원경찰청 역시 윤석열 정권의 기조에 따라 건설노조를 표적으로 삼고 무리한 수사를 자행한 또 다른 책임자”라고 주장했다.&lt;br&gt;이어 “고용안정에 대한 요구는 노동조합의 지극히 기본적인 활동”이라며 “분신한 동료가 유서에 밝힌 부분은 그런 당연한 권리가 잘못된 것처럼 비치는 현실에 대한 울분”이라고 건설노조 탄압 중단을 요구했다.&lt;!-- 그림 1427273 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국입국 PCR검사 스르르·국내 수학여행단 우르르… 제주관광의 봄·봄·봄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500001</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:01:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503000130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427496 --&gt;5월 가정의달 황금연휴가 계속되면서 제주 관광이 화려한 봄을 맞고 있다.&lt;br&gt;지난 1일 제주~베이징 대한항공 직항노선이 3년만에 재취항하면서 외국인 관광객도 점차 회복세를 보이고 있다.&lt;br&gt;제주관광협회는 근로자의날이 낀 4일간의 황금 연휴(4월 29일∼5월 1일)기간 예상치인 16만여명보다 1만명이 더 많은 17만명이 제주를 찾은 것을 시작으로 오는 어린이날 연휴(5∼7일)를 전후해 17만 4000여명이 제주를 방문한다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주관광협회 관계자는 “제주입도 국내선 항공편은 전년 대비 49편(-5.0%) 감소했으나, 국제선 및 국내 선박 편수가 증가함에 따라 입도 관광객도 17만 4000명으로 작년보다 9.0% 증가할 것으로 전망된다”고 말했다.&lt;br&gt;날짜별로 보면 4일 4만 5000명, 5일 4만 5000명, 6일 4만 3000명, 7일 4만 1000명 등이다. 어린이날 국내선 항공 평균 탑승률은 96.0% (938편)로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 노동절 연휴인 1일부터 5일까지 제주를 찾는 중국인 관광객은 4870명으로 2019년 1만 5502명 대비 약 31.4% 수준으로 회복됐으며 일본 골든위크(황금연휴, 4월 29일∼5월 8일)를 맞아 일본 관광객은 약 360여명이 제주를 방문한다. 이는 2019년 3774명 대비 약 13.3% 수준 회복이다.&lt;br&gt;손종하 한국공항공사 제주공항장은 “중국이 지난달 29일부터 해외 입국자를 대상으로 한 입국 전 코로나19 유전자증폭(PCR) 검사를 신속항원 검사로 대체했다”면서 “중국인들이 해외여행 뒤 자국으로 돌아갈때 방역절차가 보다 간소화돼 한국을 찾는 개별 여행객들도 더 늘어날 것으로 예상된다”고 전망했다.&lt;!-- 그림 1427497 --&gt;한편 국내 초·중·고교 수학여행단들도 우르르 몰려들고 있다. 지난 4월 전국의 154개교 2만 6460명이 제주를 찾은 데 이어 5월에는 301개교 6만 4658명이 수학여행 올 것으로 예상된다. 5월 1일부터 7일까지 53개교 1만 116명, 8~14일 82개교 1만 7397명, 15~21일 70개교 1만 6212명, 22~28일 62개교 1만 4334명, 29~31일 34개교 6599명 등이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한미동맹 70년 엄청난 변화… 고마운 건 고맙다고 말해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503004005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503004005</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:10:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령은 2일 국빈 방미를 계기로 열린 한미 정상회담과 관련해 “이번 정상회담 결과와 성과는 하나의 시작일 뿐”이라며 “영역은 계속 확장될 것이고 양국 국민들의 기회는 더 커질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 주재한 국무회의 모두발언에서 지난달 24~30일 있었던 방미 성과를 설명하며 이같이 말했다. 방미 후 처음 주재한 국무회의 모두발언은 약 16분 분량으로, TV로 생중계됐다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “이번 정상회담을 통해 한미동맹은 ‘가치동맹’의 주춧돌 위에 안보동맹, 산업동맹, 과학기술 동맹, 문화동맹, 정보동맹이라는 다섯 개의 기둥을 세웠다”며 “이들 다섯 개 분야의 협력이 확대되고 시너지를 발휘하면서 ‘미래로 전진하는 행동하는 한미동맹’이 구현될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 안보동맹과 관련해 윤 대통령은 “1953년 처음으로 동맹이 체결될 당시 우리에게는 아무것도 없었다”며 “(이후) 70년 동안 엄청난 변화가 일어났다. 동맹이 제공하는 안보우산은 우리의 성장과 자유의 확대에 크게 기여했고, 한국 국방력의 현대화와 함께 한미 상호방위 수준이 격상돼 왔다”고 설명했다. 그는 이어 “핵 기반으로 업그레이드된 한미 안보동맹은 공급망과 산업동맹, 과학기술 동맹으로 이제 확대되고 있다”고 부연했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 “세계 최강 국가와 70년 동안 동맹을 맺어 왔다는 것은 남다른 의미를 갖고 있다”며 “한미동맹 70년 역사는 그냥 주어진 게 아니다. 국가 관계에 있어 고마운 것이 있으면 고맙다고 이야기할 줄 알아야 한다”고 강조했다. 또 그는 “우리 국민이 열심히 일하고 미국이 우리 경제 성장에 강력한 동맹으로 지원해 준, 그렇게 해서 만들어진 우리 역사를 자랑스럽게 생각해야 한다”고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 이어 한미 비즈니스 라운드테이블과 하버드대, 매사추세츠공대(MIT) 방문 등 방미 기간에 있었던 경제와 과학기술 일정들을 소개하면서 “자유가 존중되지 않는 권위주의 사회에서는 최고의 과학기술이 나올 수 없다”며 “이번 방미에서 자유라는 가치를 공유하는 한미동맹은 첨단 과학기술 동맹으로서 양국 국민과 세계 시민의 자유와 번영을 확대하는 데 기여할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후 대통령실에서 국민의힘 지도부와 만찬을 함께 하며 국빈 방미 성과를 공유했다. 만찬에는 김기현 대표와 윤재옥 원내대표, 이철규 사무총장, 박대출 정책위의장 등이 참석했고, 대통령실에서는 김대기 대통령 비서실장과 이진복 정무수석 등이 배석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박광온 “확장·통합으로 총선 승리”… 민주, 쇄신 의총 앞두고 이견 분출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503004006</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:10:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503055457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427542 --&gt;박광온 더불어민주당 원내대표가 2일 취임 이후 첫 원내대책회의를 주재하면서 확장과 통합을 통해 내년 총선에서 승리하겠다고 밝혔다. 민주당의 중도 확장을 가로막은 강성 지지층의 ‘팬덤 정치’와 거리를 두고 국민 신뢰를 회복하겠다는 복안이나 ‘쇄신 의원총회’를 두고 다양한 이견이 분출해 당 분열의 불씨는 여전하다.&lt;br&gt;박 원내대표는 이날 국회에서 열린 원내대책회의에서 “지지자들만으로는 선거에서 이길 수 없고 반사이익만으로도 이길 수 없다”며 “올해 민주당의 방향과 목표는 확장적 통합”이라고 말했다. 박 원내대표는 “우리 당에 대한 지지를 철회했던 온건개혁 성향 국민까지 모셔 올 수 있는 비전을 준비하겠다”며 맞벌이 학부모를 위한 주 4일제 추진 등을 예로 들었다.&lt;br&gt;민주당은 전날 비명(비이재명)계인 송기헌 원내수석부대표, 김한규·이소영 원내대변인 등을 임명한 데 이어 이날은 고영인, 김경만, 서동용, 오기형, 유정주, 윤준병, 장철민, 최종윤, 최혜영, 홍정민 의원 등을 원내부대표단으로 선임했다. 비명계와 친명(친이재명)계로 다양하나 전반적으로 계파색이 옅어 어느 한쪽으로 쏠리지 않는다는 평가를 받는 의원들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 우선 3일 박 원내대표 취임 이후 첫 의원총회를 열어 새 원내지도부의 공식 인사와 향후 원내 대응 전략을 논의한 다음 시일을 두고 ‘쇄신 의총’을 열 방침이다. 쇄신 의총에선 ‘전당대회 돈봉투’ 사건의 원인으로 꼽힌 대의원제의 축소부터 이에 연루된 윤관석·이성만 의원의 탈당 등이 주요 의제가 될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;하지만 쇄신 의총을 앞두고 다양한 이견이 나오면서 당 균열에 대한 우려가 제기된다. 친명계를 중심으로 돈봉투 사건 재발 방지 대책으로 대의원제 개편이 불가피하다는 목소리가 나오지만 비명계에선 대의원제 개편으로 이 대표 강성 지지층(개딸)들의 영향력이 커질 것이란 우려가 크다. 민주당 청원게시판에는 최근 박 원내대표 사퇴와 탄핵을 주장하는 강성 지지층의 글도 올라왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태영호 공천 녹취록 논란… 이진복 “사실무근”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503004007</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:10:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427111540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425181 --&gt;잇단 지도부 설화로 곤욕을 치렀던 국민의힘이 ‘이진복 대통령실 정무수석이 공천을 거론하며 한일 관계 옹호 발언을 요청했다’는 태영호 최고위원의 음성 녹취록 유출 사태로 또다시 악재를 만났다. 당사자들은 “그런 얘기를 전혀 나눈 적이 없다”며 즉시 진화에 나섰지만 녹취 속 발언은 대통령실의 ‘공천 개입’ 논란으로 번졌다.&lt;br&gt;이 수석은 2일 용산 대통령실에서 기자들과 만나 “공천 관련 이야기를 전혀 나눈 적이 없어서 깜짝 놀랐다”면서 “누구를 공천 줄 위치에 있지도 않고 그런 논의조차 하지 않았다”며 의혹을 일축했다.&lt;br&gt;MBC는 전날 태 최고위원이 지난 3월 8일 전당대회가 끝난 다음날(9일) 보좌진을 대상으로 이 수석이 공천 문제를 거론하며 한일 관계 옹호 발언을 해 달라는 취지의 요청을 했다고 발언한 내용이 담긴 녹취록을 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 수석은 “지금까지 금기 사항으로 하는 것 중 하나가 관여하지 말아야 하는 일은 안 하는 것”이라면서 “공천 문제는 당에서 하는 거지 여기(대통령실)에서 하는 게 아니다”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;녹취에서 언급된 만남에 대해선 “전당대회 다음날 당선 축하 인사차 와서 제 방에서 차를 한잔하며 (태 최고위원과) 잠시 인사하는 상황이었다”면서 “전당대회 관련 얘기를 주로 했고 선거 중에 전국을 다니며 고생했던 얘기를 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 이 수석은 태 최고위원을 향해 제주 4·3사건 관련 발언 논란을 두고 ‘선의의 피해자를 언급하고 발언하는 것이 좋았겠다’라는 취지로 조언했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;전날 태 최고위원도 페이스북에 ‘이 수석이 공천 문제를 언급한 사실이 없으며 보좌진에게 과장을 섞어 말한 것’이라는 취지로 해명하고 국민의힘 의원 메신저 단체대화방에도 같은 내용을 공유했다. 또 유출 경위에 대해 수사 의뢰를 검토하겠다고 밝혔다. 지도부는 일단 태 최고위원 측의 해명을 존중해 당 차원의 대응은 하지 않겠다는 입장이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5억원짜리 1주택자 재산세 15만원 덜 내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503006004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503006004</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:10:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1주택자 재산세 부담 완화를 위해 행정안전부가 지난해 한시적으로 60%에서 45%로 낮췄던 공정시장가액비율을 올해 추가로 더 낮춘다고 2일 밝혔다. 공시가격 6억원 초과 주택의 공정시장가액비율은 지난해와 같이 45%를 적용하지만 공시가격 3억 이하는 43%, 3억원 초과 6억원 이하 주택에는 44%를 적용하기로 했다. 공시가격 6억원 이하 주택은 전체 1주택자의 93.3%를 차지한다.&lt;br&gt;올해 공동주택 공시가격은 이미 지난해 대비 18.6% 하락했기 때문에 지난해와 같은 공정시장가액비율을 적용해도 세부담이 줄어들게 된다. 그런데 추가로 공정시장가액비율을 낮춰 적용하면서 1주택자 대부분의 재산세 부담이 2020년보다 29.3~42.6% 감소할 전망이라고 행안부는 추계했다. 지난해보다는 세부담이 8.9~47.0% 줄어들 예정이다.이를테면 지난해 공시가격 5억원 주택의 재산세는 63만 9000원이었는데, 올해 공시가격이 4억 2000만원으로 하락하고 여기에 지난해보다 1% 포인트 낮아진 공정시장가액비율을 적용할 경우 세액은 48만 5000원으로 줄어들게 된다.&lt;br&gt;1주택자 세부담이 줄어드는 데 비례해 주택 재산세 세수도 줄어들 전망이다. 행안부가 추산한 올해 주택 재산세 세수는 5조 6798억원으로 지난해 6조 6838억원보다 1조 40억원 축소된다. 줄어드는 세수 중 7275억원이 1주택자 세부담 경감 혜택으로 돌아갈 것으로 계산됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최병관 행안부 지방재정경제실장은 지방세 감소 보전 방안에 대해 “주택경기가 좋지 않을 것이라는 전망을 바탕으로 올해 지방세 세입을 지난해보다 보수적으로 잡도록 안내했고, 3조원 정도를 덜 잡았다”면서 “통합재정안정화기금 등을 통해 지방에서 사업을 할 여력이 충분히 있을 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;정부는 오는 8일 ‘지방세법 시행령 개정안’을 입법예고할 때 이날 발표한 공정시장가액비율을 적용하기로 했다. 6월 중 개정 절차를 마치고 올해 7월, 9월에 부과되는 재산세부터 적용할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, 원내대표 회동 제안에… 박광온 “당대표가 먼저”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503004008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503004008</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:10:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502182445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427457 --&gt;대통령실이 2일 박광온 신임 더불어민주당 원내대표에게 대통령과 여야 원내대표의 회동을 공식 제안했다. 그러나 민주당은 ‘이재명 당대표가 먼저’라며 사실상 거절했다.&lt;br&gt;박 원내대표는 이날 이진복 대통령실 정무수석의 예방을 받았다. 이 수석은 이 자리에서 ‘대통령께서 여야 원내대표와 만날 의향이 있다. 여야 원내대표가 합의하면 대통령실에서 만날 수 있고, 여야 원내대표가 따로 만나는 과정에서 대통령이 올 수도 있다’고 말했다고 김한규 민주당 원내대변인이 전했다.&lt;br&gt;그러나 김 원내대변인은 “여야 원내대표 면담을 제안한 것인데, 박 원내대표는 대통령이 (이재명) 당대표를 먼저 만나는 게 순서라고 명확히 이야기했다”며 “지금과 같은 상황에서는 대통령과 여야 원내대표의 만남은 어렵다는 걸 분명히 했다고 해석하면 된다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 원내대표는 이 수석과의 회동에 앞서 공개된 모두발언에서 “취임 1년간 대통령과 야당 대표의 회동이 없었던 게 저희는 항상 아쉬운 부분”이라며 “야당 대표 회동이 대화 복원의 출발점이 될 수 있도록 각별히 관심 가져 달라”고 했다.&lt;br&gt;앞서 이 대표는 대통령에게 영수회담을 제안했지만 이뤄지지 않았다. 이 수석은 기자들과 만나 “시간을 두고 풀어야 할 문제 같다”며 “(임기) 초창기에 원내대표, 당대표와 마포에서 소주 한잔하자고 했는데 그게 안 된 이후로 경직된 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어진 윤재옥 국민의힘 원내대표와 박 원내대표의 회동에서는 여야가 합의해 무쟁점 법안을 먼저 처리하기로 했다. 김 원내대변인은 “무쟁점 대선 공약에 대해 여야 수석들이 논의해 처리할 부분을 협의하기로 했다”며 “헌법불합치나 위헌결정을 받은 법 개정도 신속하게 처리하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 원내대표는 모두발언에서 “박 원내대표가 취임하고 무쟁점 법안을 우선 처리하자는 등 메시지 하나하나에 공감하는 바가 크다”고 말했다. 박 원내대표는 “공통 공약 가운데 쟁점이 없는 것부터 처리하는 가운데 신뢰가 생기고 더 큰 협상으로 나가는 토대가 될 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美연준 금리인상 스텝 거둘지 촉각… IMF총재 “인플레 잡도록 각국 금리 유지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503006005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503006005</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:10:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502180918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427438 --&gt;미국 연방준비제도이사회(연준)가 3일(현지시간) ‘베이비스텝’(기준금리 0.25% 포인트 인상)을 밟은 뒤 40년 만에 가장 급격한 금리 인상을 멈출지 고심하고 있다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 1일 “오는 3일 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의에서 연준이 기준금리를 25bp(1bp=0.01% 포인트) 인상하는 방안이 유력하다”고 보도했다. 미 기준금리는 지난해 3월 제로에 가까웠던 금리(0.25%)를 10차례에 걸쳐 5.25%까지 상승시켜 2007년 9월(5.25%) 이후 16년 만에 정점에 도달했다. 연준도 경기 침체를 우려하지만 인플레이션 대응이 최우선이기 때문에 기준금리 인상은 확실하다는 설명이다.&lt;br&gt;시장 최대의 관심사는 이번 베이비스텝이 마지막 기준금리 인상이냐는 점이다. 지난 3월 공개된 점도표에 따르면 FOMC 위원 18명 중 과반이 한 차례 더 금리인상 뒤 동결로 예측했다. 매파인 로레타 메스터 클리블랜드 연방준비은행(연은) 총재도 최근 인터뷰에서 “긴축의 여정이 출발점보다는 종착점에 훨씬 가까운 상황”이라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 예상보다 미국의 경제 성장이 강하고, 역대 최저 실업률과 지속적인 임금 상승 등 고용 시장이 과열되는 등 인플레이션의 신호가 아직 분명해 추가적인 인상으로 흐름이 바뀔 수 있다.&lt;br&gt;이와 관련해 크리스탈리나 게오르기에바 IMF 총재는 이날 “미 연준을 각국 중앙은행들이 인플레이션(물가 상승)을 낮출 수 있는 지점에서 금리를 엄격하게 유지해야 한다”는 입장을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;게오르기에바 IMF 총재는 이날 로스앤젤레스(LA)의 ‘밀컨연구소 글로벌 콘퍼런스 2023’ 대담에서 “인플레이션이 희망대로 빠르게 내려가지 않고 있다”고 진단했다. 그는 또 “세계 경제 성장이 역사적으로 낮은 수준을 보인다”며 “올해 성장률이 2.8%로 둔화한 다음 내년 3% 정도로 회복되고, 향후 5년간 3%에 머물 것”이라고 예상했다. 이어 “각국 보호주의가 저성장에 기름을 끼얹고 있다”고 우려했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “러軍, 바흐무트서 5개월간 10만명 사상”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503014002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503014002</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/10/SSC_20230410174027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1418042 --&gt;미국 백악관이 우크라이나 동부 격전지 바흐무트에서 러시아군 사상자 규모가 지난 5개월간 10만명에 달한다고 발표했다. 러시아군이 많은 전력을 쏟아부었음에도 바흐무트 점령에 성공하지 못했다는 것이다. 러시아는 봄철 대반격을 준비 중인 우크라이나에 포격을 퍼붓고 있다.&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의 전략소통조정관은 1일(현지시간) “지난 5개월간 2만명 이상의 러시아 군인이 전사하고 8만명 이상이 다쳤다”며 “사망자 중 절반은 바그너 용병”이라고 밝혔다고 로이터통신이 보도했다.&lt;br&gt;커비 조정관은 러시아군의 사상자 규모를 2차 세계대전의 벌지 전투 및 과달카날 전투 당시의 미군 사상자와 비교하면서 “놀라운 수치”라고 말한 뒤 “결론은 러시아의 공격 시도가 역효과를 냈다는 것이다. 하지만 우크라이나군 사상자 규모는 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 이어 “러시아는 현재 군사 비축량과 군대를 모두 소진했다”며 “지난해 12월부터 불레다르, 아브디브카, 바흐무트, 크레민나 등 여러 전선에 걸친 광범위한 러시아의 겨울 공세 시도가 실패했다”고 단정했다. 이와 관련해 AP통신은 “러시아군은 ‘생명의 길’로 알려진 바흐무트 서쪽의 마지막 남은 도로를 장악하기 위해 안간힘을 쓰고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;우크라이나는 최근 미사일 방어체계를 개선하기 위해 미국산 패트리엇 미사일을 인도받은 데 이어 독일 등 서방 동맹국이 공급한 탱크로 기계화여단을 구축했다. 지난 겨우내 꽁꽁 얼었던 땅이 진창으로 변하는 시기인 ‘라스푸티차’가 끝나고 땅이 굳으면 봄철 대공세를 펼칠 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;러시아군이 이날 우크라이나 드니프로페트로우스크주(州) 파블로그라드에 미사일 폭격을 가하면서 최소 2명이 숨지고 40명이 부상한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;수도 키이우에서 약 440㎞ 떨어진 파블로그라드에선 아파트 24채와 주택 89채, 학교 건물 6채, 상점 5채 등이 무너지거나 파손됐다. 곳곳에선 큰 화재도 잇따랐다. 키이우에도 새벽 3시 45분께 공습경보가 내려졌으나, 우크라이나군이 순항 미사일 상당수를 격추하면서 3일 전과 달리 키이우에는 이르지 못한 것으로 보인다고 AP통신이 전했다. 러시아 일간 모스콥스키 콤소몰레츠(MK)는 우크라이나가 러시아 전승절(5월 9일)에 맞춰 모스크바와 상트페테르부르크와 같은 주요 도시와 접경지에서 테러 공격을 감행할 수 있다고 경고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美입국 ‘코로나 백신접종 증명’ 12일부터 폐지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503014004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503014004</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/15/SSC_20230315143117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1407390 --&gt;여행객이 미국을 방문할 때 제시해야 했던 ‘코로나19 백신 접종 증명’ 의무가 오는 12일 폐지된다.&lt;br&gt;백악관은 2일(현지시간) 성명에서 “국제 항공편으로 입국하는 여행객, 연방 공무원, 연방정부 계약자 등에 대한 코로나19 백신 (증명) 요구가 ‘코로나19 공중비상사태’ 종료일인 5월 11일 끝난다”고 밝혔다. 미 국토안보국도 오는 12일부터 육로나 배로 미국에 입국하는 외국인에게 코로나19 백신 접종 증명서를 요구하지 않는다고 발표했다.&lt;br&gt;코로나19 백신 접종 증명은 조 바이든 행정부가 백신 접종 촉진을 위해 시행했던 강제 조치 중 마지막이다. AP통신은 “바이든 행정부가 코로나19를 일상적인 풍토병으로 다루려는 움직임을 나타낸다”고 전했다. 미국은 지난해 6월 항공편으로 미국에 입국할 때 ‘코로나19 음성 확인서’를 제시하도록 했던 요건을 폐지했지만 백신 접종 의무는 유지해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 정부는 지난달 29일부터 자국에 입국할 때 코로나19 음성 증명서나 백신 접종 증명서를 제출하지 않도록 했다. 중국도 지난달 29일부터 해외 입국자를 대상으로 한 입국 전 코로나19 유전자증폭(PCR) 검사를 신속항원 검사로 대체했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 사막기지서 32m 대형 軍비행선 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503014003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503014003</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중국 신장자치구 사막에 있는 쿠얼러 군사 기지에서 길이 32m의 대형 비행선이 포착됐다.&lt;br&gt;미국 CNN과 인터넷 매체 쿼츠는 1일(현지시간) 위성 정보 업체 블랙스카이의 자료를 인용해 비행선의 존재를 보도하면서 지난 2월 미국 영토에서 중국 정찰풍선이 격추된 사실을 언급했다.&lt;br&gt;비행선 옆에는 길이 260m에 폭 140m의 대형 격납고가 있었지만, 군사정보 전문가들은 2013년 처음 관측된 이 격납고는 비행선을 위한 것이 아니라고 추정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인공지능(AI) 분석에 따르면 지난해 11월 촬영된 위성사진에 담긴 이 비행선은 미 공군의 F22A 전투기가 출동해 지난 2월 격추한 중국 정찰풍선과 같은 종류는 아닌 것으로 보인다.&lt;br&gt;오클라호마 항공우주연구소의 제이미 제이컵스 이사는 CNN과의 인터뷰에서 해당 비행선이 “하늘의 잠수함으로 사용될 수 있다”며 “추진력과 항법 기능 등을 갖추고 있어 장기간 한 지역을 배회할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미 랜드연구소는 비행선이 저렴하고 위성보다 훨씬 정확한 정보를 제공하는 데다 비행기보다 파괴에 덜 취약하다는 점에서 중국에 매력적이라고 주장했다.&lt;br&gt;이번 위성사진으로 중국 인민해방군이 풍선과 함께 비행선도 사용한다는 것을 확인하게 됐다고 CNN은 전했다. 게다가 과거에는 연구기관과 대학에서 비행선을 사용했지만, 이제는 군사용으로 이용된다고 강조했다. 비행선 기술과 관련된 많은 특허가 최근 창설된 인민해방군 63660부대에 넘어간 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;대형 격납고는 수년간 별다른 활동이 없었는데, 지난해 여름부터 발굴 및 건설 작업이 다시 시작됐다. 중국 군이 격납고 안에서 무슨 활동을 하는지는 불분명하지만, 지하실 건설과 기초공사가 이뤄졌다.&lt;br&gt;구글 어스를 통해 2009년 처음 신장 지역 쿠얼러 군사기지의 존재를 확인했던 전직 군 정보원 오코너는 쿼츠를 통해 중국이 대위성 레이저를 개발하고 있다고 주장했다. 그는 위성의 센서를 차단하는 레이저 시스템은 러시아도 보유하고 있으며, 이 때문에 미사일 발사 조기 경보가 무력화될 수 있다고 우려했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대도시·신축’ 아파트일수록 역전세난 위험 크다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017002</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503001123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427506 --&gt;최근 빌라와 오피스텔의 전세사기, 보증금 미반환 문제가 심각한 가운데 아파트 시장 역시 전셋값이 2년 전보다 큰 폭으로 하락하면서 역전세난 우려가 커지고 있다. 특히 주택 수요가 많은 대도시나 주거 선호도가 높은 신축일수록 위험이 큰 것으로 나타났다.&lt;br&gt;2일 부동산R114가 국토교통부 실거래가 공개시스템을 통해 2021년과 올해(지난달 26일까지) 전국 아파트 전세 거래를 분석한 결과 동일 단지·면적의 전세 계약(3만 2022건)임에도 2년 전보다 전세 최고가격이 낮아진 하락 거래는 전체의 62%(1만 9928건)로 조사됐다.&lt;br&gt;권역별로는 수도권 66%(1만 9543건 중 1만 2846건), 비수도권 57%(1만 2479건 중 7082건)로 수도권 비중이 높았다. 시도별로는 대구(87.0%), 세종(78.4%), 대전(70.8%), 인천(70.5%), 부산(69.6%), 울산(68.2%), 경기(66.0%), 서울(64.2%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전세 하락 거래는 수도권 등 주택 수요가 많은 대도시에서 더 늘었다. 전셋값이 상대적으로 큰 폭으로 내렸고, 낮은 가격으로 신규 계약한 사례가 많았던 영향으로 분석된다.&lt;br&gt;특히 신축 아파트일수록 역전세 우려가 큰 것으로 나타났다. 최근 2년간 전국 연식 구간별 아파트 전셋값 변동률은 5년 이내(-5.85%), 6~10년 이내(-4.70%), 10년 초과(-0.40%) 순으로 신축의 전셋값 하락폭이 컸다. 2년 전과 비교해 올해 전세 하락 거래 비중도 5년 이내 신축이 70.9%(4324건 가운데 3066건)로 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 2021년 가격 급등 이후 아파트 입주 여파로 전셋값 약세가 이어진 인천에서 하락 거래 비중이 79%로 가장 컸다. 여경희 부동산R114 리서치팀 수석연구원은 “전셋값 약세 현상이 이어지는 가운데 가격이 고점이었던 2021년~2022년 초 계약한 임차인들의 전세 만료 시점이 속속 도래하면서 역전세 이슈는 한동안 이어질 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK E&amp;amp;amp;S, 美업체와 수소산업 1조 투자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017001</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK E&amp;amp;S가 미국의 수소기업인 플러그파워와 손잡고 국내 수소 산업에 1조원을 투자한다. 투자금은 국내에 수소기술 연구개발(R&amp;amp;D)센터와 수소 핵심설비 생산기지인 기가팩토리를 구축하는 데 쓰인다.&lt;br&gt;SK E&amp;amp;S는 지난달 25일(현지시간) 미국 워싱턴DC 미국 상공회의소에서 열린 투자 신고식에서 이 같은 내용의 합작투자 계획을 발표했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;양사는 지난해 설립한 합작법인 ‘SK 플러그 하이버스’를 통해 1조원을 국내 수소 산업에 수혈할 예정이다. 합작법인 지분율에 따라 SK E&amp;amp;S가 5100억원, 플러그파워가 4900억원을 각각 부담한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 투자금으로 건설될 기가팩토리는 차량용·발전용 수소연료전지와 물을 분해해 수소를 만들어 내는 수전해 설비 등을 대량생산할 수 있는 기지로, 2025년부터 제품을 양산해 국내 및 아시아 시장에 공급한다는 계획이다. 이곳에서 만들어지는 수소연료전지는 SK E&amp;amp;S의 ‘보령 블루수소 생산기지’에서 2026년부터 생산될 블루수소를 연료로 하는 청정수소 발전 사업에도 활용된다.&lt;br&gt;추형욱 SK E&amp;amp;S 대표이사 사장은 “수소 분야의 첨단 기술력을 지닌 플러그파워와의 이번 공동 투자는 글로벌 시장에서 경쟁력을 끌어올리는 전환점이 될 것”이라며 “국내 수소 산업을 새로운 수출 산업으로 키워 ‘수소 산업 1등 국가’를 이루는 데 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농식품부·CJ 업무협약 체결… “한식 인재 양성 글로벌화 지원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017004</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>농림축산식품부가 2일 CJ제일제당과 함께 전 세계에 한식 열풍을 확산시키기 위해 한식 인재 양성을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;정황근 농식품부 장관은 이날 CJ제일제당의 글로벌 K푸드 인재 양성 프로젝트인 ‘퀴진.케이’(Cuisine.K) 발족식에 참석해 “영셰프(Young Chef) 양성을 위한 업무협약이 앞으로 한식 확산 가속화에 기여할 것”이라면서 “한식의 글로벌 확산을 위해 힘쓰는 곳이라면 농식품부는 어디든 찾아가고 힘을 보태겠다”고 했다.&lt;br&gt;지난해 농수산 식품 수출액은 역대 최고치인 120억 달러(약 16조원)로 한식의 산업적 가치는 꾸준히 증가하고 있다. 농식품부는 앞으로 한식 산업화 프로젝트를 준비하는 대한상공회의소와 기업 등을 잇달아 방문할 예정이다. 또 이달 중 각 분야 전문가로 구성된 협의체를 구성하고 연내 ‘한식 경쟁력 강화 전략’을 발표한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지방소멸 대응’ 지자체 16곳 13개 과제 선정 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017003</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행정안전부와 중소벤처기업부는 지방소멸 대응을 위한 지역 기업 혁신 공모사업 평가 결과 지자체 16곳의 13개 과제를 선정했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;올해 처음 추진되는 이 공모사업은 행안부의 지방소멸 대응기금과 중기부의 기업 지원사업을 연계해 마련됐다. 선정된 13개 과제마다 각각 지방소멸 대응기금 약 50억원과 중기부의 지역 기업 지원금 약 11억원 등 총 800여억원을 지원받을 예정이다. 공모사업에 선정된 지자체는 행안부의 지방소멸 대응기금 배분 시 우대점수를 받고 중기부의 지역사업 정책자금도 추가로 지원받는다.&lt;br&gt;선정 지자체 중 충북 괴산군은 특산품인 한지 생산 기업의 육성을 통한 ‘한지문화산업경제특구 조성’을 과제로 제시했다. 행안부의 지방소멸 대응기금으로 한지를 대량생산하는 공장을 세우고, 전시·교육·체험·판매장을 설치해 지역 일자리를 창출하는 것이 목표다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;충남 부여군은 인구감소와 고령화로 인한 생산인력 부족을 극복하기 위해 ‘스마트팜 구조 고도화’를 과제 전략으로 내세웠다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘재난적 의료비’ 지원 확대… 한도 최대 3000만원→5000만원으로[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503019001</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 허리 수술 후 매주 외래 진료를 받고 있는데 병원비 부담이 많이 된다.&lt;br&gt;A. 국민건강보험공단에서는 의료비 일부를 지원해 주는 재난적 의료비 지원 사업을 실시하고 있다. 가구소득이 기준중위소득 100% 이하인 가구를 대상으로 한다. 3월 28일 이후 신청자부터는 모든 질환으로 확대되어 동일질환별 입원, 외래 진료를 받은 경우라면 지원 대상이 된다. 또한 의료비 부담 수준은 연소득 대비 본인부담의료비 비율이 15%에서 10%로, 재산 과세표준 기준도 5억 4000만원에서 7억원 이하로 신청 조건이 완화됐고 지원한도는 최대 3000만원에서 5000만원으로 확대될 예정이다.&lt;br&gt;Q. 진료 항목 전체가 지원되는지.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 진료비 중 성형·미용, 특·1인실 비용, 간병비, 효과가 검증되지 않은 고가의 치료법, 요양병원 의료비(의료최고도 환자의 경우 지원) 등 제도 취지에 부합하지 않는 의료비는 제외된다.&lt;br&gt;Q. 병원비가 500만원 나왔다면 얼마를 지원받을 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 지원 대상 여부 확인을 위해 신청 진료건의 진료비 영수증·세부내역서 등을 통한 상담이 선행돼야 하며 신청이 가능하다면 본인부담의료비 일부항목 중 지원 제외 항목, 국가·지자체 지원금, 민간실손보험금 등을 차감한 금액의 50~80% 비율로 소득구간별 차등 지원된다.&lt;br&gt;Q. 신청 방법과 필요한 서류는.&lt;br&gt;A. 환자(또는 대리인)가 공단 지사에 방문해 신청하되 퇴원일(최종진료일) 다음날부터 180일(토·공휴일 포함) 이내 신청해야 한다. 신청 시 구비서류는 공단 홈페이지나 고객센터(1577-1000) 또는 가까운 지사에서 확인하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소비는 ‘뚝’… 100만원 명품 아동복 매출은 ‘쑥’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017005</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503001122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427508 --&gt;고물가로 소비가 위축된 가운데 한 벌에 100만원을 훌쩍 넘는 명품 브랜드 아동복 매출은 두 자릿수 성장률을 기록하며 ‘소비의 양극화’ 현상이 뚜렷이 나타나고 있다.&lt;br&gt;2일 업계에 따르면 현대백화점의 올해 1~4월 아동 명품 매출은 전년 같은 기간 대비 28.5% 증가했다. 같은 기간 일반 아동 매장 매출 증가율(19.8%)과 비교하면 고가의 상품 선호도가 더 높아진 것이다. 신세계백화점의 지난 1분기 수입 아동 브랜드 매출도 전년 같은 기간 대비 22.7% 늘었다. 롯데백화점 역시 명품 아동 브랜드 매출이 올 들어 15% 증가했다.&lt;br&gt;특히 성인들 사이에서 인기 있는 명품 브랜드일수록 어린이 상품 매출도 높은 경향이 두드러진다. 한 백화점 관계자는 “100만원 이하의 티셔츠 등이 인기가 있는데 성인용 제품보다 저렴한 가격에 아이에게 명품을 입힐 수 있다는 점에서 고객들이 심리적인 만족감을 크게 느끼는 것 같다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1427510 --&gt;팔 부분의 ‘4선 줄무늬’ 디자인을 특징으로 하는 미국 패션 브랜드 ‘톰브라운’이 지난달 27일 신세계백화점 서울 강남점에 연 키즈 팝업 스토어의 매출이 지난 1일까지 단 5일 만에 1억원을 넘어선 것도 이런 열풍을 감지하게 한다. 성인 옷과 거의 비슷한 디자인의 아동복이 주력 상품인데, 남아 재킷 가격은 158만원, 카디건은 99만원 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 때문에 지난해 보복소비 기저효과로 지난 1~4월 매출 성장률이 한 자릿수에 그치고 있는 대부분의 백화점도 명품 키즈 매장 유치에 공을 들이고 있다. 현대백화점은 지난달 압구정 본점 지하 2층에 디올 아동복 라인인 ‘베이비 디올’ 매장을 새로 열었고, 신세계백화점도 서울 강남점과 부산 센텀시티점 등 대형 점포를 중심으로 ‘몽클레르 앙팡’, ‘펜디 키즈’ 같은 수입 아동 매장을 넓히고 있다.&lt;br&gt;고가의 아동복이 유행하는 시류가 아이들에게 모방소비를 조장할 수 있다는 우려도 나온다. 이은희 인하대 소비자학과 교수는 “온 가족이 한 아이에게 지갑을 여는 ‘에이트 포켓·텐 포켓 키즈’(자녀에게 가족과 지인 등 10명이 지갑을 연다는 뜻)가 늘면서 지나치게 소비지향적인 태도가 아이들에게 왜곡된 경제관념을 심어 주고 사회 양극화를 부추길 수 있다”고 지적했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>45세 이상 5분의 1이 앓는 ‘관절염’… 적정 체중·바른 자세로 예방을</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503019002</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503001127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;지난해 국내에서 퇴행성 관절염으로 병원을 찾은 인원이 417만 8974명을 기록했다고 건강보험심사평가원이 2일 집계했다. 2019년 404만 2159명을 기록한 데 이어 3년 만에 다시 400만명을 넘었다. 2020년 환자수는 382만명, 2021년에는 399만명인데 코로나19 기간 동안 병원을 찾은 인원이 줄면서 환자수가 감소했던 것으로 보인다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1427511 --&gt;코로나19로 인한 거리두기처럼 병원에 가기 어려운 사정이 생겼을 때 환자가 줄어드는 추세라는 건 퇴행성 관절염이 생명과 직결된 질환은 아니라는 인식을 갖게 한다. 그러나 이는 관절염으로 고생하지 않은 사람의 생각일 뿐 관절염 통증을 겪는 환자 입장에서 관절염은 생활의 많은 부분을 포기하게 만드는 치명적인 질환이다. 무릎이나 척추, 어깨, 손가락 관절 등에서 발생하는 통증, 부종, 열감, 뻣뻣함 때문에 일상생활에서 움직임에 제약이 가해지고 지속적인 통증은 무기력이나 짜증을 유발하기도 한다.&lt;br&gt;이우석 연세대 강남세브란스병원 정형외과 교수는 “퇴행성 관절염이란 관절을 이루고 있는 연골이 닳아 없어지면서 국소적인 퇴행성 변화가 나타나는 질환”이라면서 “세계 인구의 6분의1이 관절염을 가지고 있고, 우리나라에서는 45세 이상 성인 5분의1이 관절염 환자일 정도로 매우 흔한 질환”이라고 말했다.&lt;br&gt;이렇게 흔하다 보니 의학계에서 정한 ‘관절염의 날’이 두 종류에 이른다. 10월 12일은 1996년 세계보건기구(WHO)가 지정한 세계 관절염의 날이고, 4월 28일은 대한정형외과학회가 정한 관절염의 날이다. 세계에서 정한 날이든 국내에서 주목하는 날이든 관절염의 날을 지정한 건 관절염에 대한 인식을 높이고 관절염 치료법을 알리기 위해서였다. 관절염을 노화의 증상 중 하나로 생각하고 치료를 주저하거나 포기하는 환자들과 다르게, 의학계는 관절염 원인에 대한 규명과 새로운 치료법 개발 노력을 꾸준히 이어 가고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●호르몬 영향 커 여성환자가 더 많아&lt;br&gt;지난해 417만여명인 환자수 통계를 성별에 따라 살펴보면 남성 환자가 140만여명, 여성 환자가 277만여명이다. 여성에게서 퇴행성 관절염이 더 많은 것은 관절염을 앓는 연령대인 고령층 여성의 수가 남성의 수보다 많기 때문이기도 하지만, 호르몬의 영향이 크다. 폐경기 이후 여성호르몬 분비가 급격히 감소하면서 몸 안의 뼈 양이 줄고 연골이 약해져 손상되기 쉬워서다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;퇴행성 관절염이란 병명에 걸맞게 노화에 따른 질환이지만 이 밖에도 비만, 가족력, 성별, 외상 등이 관절염을 유발하는 요인으로 꼽힌다. 초기에는 관절을 움직일 때만 주로 통증이 느껴지지만, 병이 진행되면 움직이지 않아도 통증이 발생한다. 증상들은 서서히 진행되는데, 간혹 증상이 좋아졌다가 나빠지는 간헐적인 경과를 보이기도 한다.&lt;br&gt;어깨 관절염이 심하면 팔을 들어 올리거나 돌리기 어렵고, 무릎에 관절염이 발생하면 안짱걸음을 걷는 식으로 걸음걸이가 이상해지는 문제가 생기기도 한다. 손가락 관절에 관절염이 생기면 손가락 끝마디에 비정상적으로 덧자란 뼈인 골극이 형성되거나, 마디가 굵어지는 증상도 나타난다.&lt;br&gt;●예방과 적절한 관리가 특히 중요&lt;br&gt;닳아 없어진 연골의 재생은 어렵다. 관절염 치료에서 예방과 관리를 중시하는 건 그래서다. 적정 체중과 바른 자세를 유지하는 게 관절염 예방에서 가장 중요한 일로 꼽힌다. 특히 무릎 관절염이 시작됐을 때 등산, 계단 오르내리기, 앉았다 일어나기와 같이 관절에 과도한 힘을 가하는 상하 운동은 병을 악화시킬 수 있어 주의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최찬범 한양대 류마티스병원 류마티스내과 교수는 “관절염의 원인이 단순한 노화 현상으로만 나타나는 것이 아니므로 개개인의 상태에 따라서 얼마든지 증상이 좋아질 수 있다”면서 “체중관리, 규칙적인 운동, 약물 치료를 하며 심한 경우엔 수술 치료도 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;이 중 약물 치료에 대해 최 교수는 “약물은 단순한 진통 작용뿐 아니라 연골세포의 수명을 연장한다든지, 관절 내 윤활 작용에 도움을 주는 약을 선택하고 있다”고 덧붙였다. 약에 대한 반응은 사람마다 다양하게 나타나 통증이 나타난 날부터 약물 치료를 시작해 1~2개월 내 증상이 좋아진 경우도 있지만, 대개는 여러 해에 걸쳐서 상당 기간 치료를 해야 하며 관절을 보호하고 근육을 단련시키는 본인의 노력도 상당히 필요하다는 설명이다.&lt;br&gt;만성적인 통증에도 불구하고 관절염 환자들은 수술이라는 선택지를 최대한 뒤로 미루곤 한다. 출혈을 동반하는 외상이나 장기 손상 질환 등과 다르게 당장 생명을 위협하는 질병이 아니란 인식 때문이기도 하지만, 수술 뒤 예후에 대한 불신이나 부작용에 대한 막연한 두려움 때문에 수술을 피하는 경우가 많다.&lt;br&gt;●막연한 불안에 치료 시기 놓치면 안 돼&lt;br&gt;이 같은 경향에 대해 김영후 서울시 서남병원 인공관절센터장은 “수술을 받는 것이 두려울 수도 있지만 치료 시기를 놓치면 통증이 심해질 뿐만 아니라 수술이 어려워지고 회복과 재활에도 시간이 더 오래 걸릴 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;김 센터장은 이어 “인공관절수술은 더이상 약물이나 보존요법으로 치료가 불가능한 관절염 말기 환자를 대상으로 주로 무릎과 엉덩이 관절에 시행한다”면서 “치아에 충치가 있을 때 충치 부분을 곱게 다듬고 겉면을 씌우는 것처럼 관절 겉면을 금속으로 씌우고 그사이에 특수 플라스틱이나 세라믹을 삽입해 매끈하게 움직일 수 있게 하는 수술이 인공관절수술”이라고 비유했다. 실제 수술을 해도 뼈는 그대로 보존된 상태이기 때문에 인공관절수술을 의학적으로는 ‘관절치환술’이라고 부른다고 한다.&lt;br&gt;당뇨병, 고혈압, 심장병 등과 같은 만성질환 환자는 인공관절수술이 어렵다는 속설에 대해서도 김 센터장은 “편견”이라고 일축했다. 그는 “적절한 내과적 치료 뒤 수술이 가능하다”면서 “수술 뒤 대개 하루 반 정도가 지나면 관절 범위 운동과 보행, 화장실을 다녀올 수 있을 정도로 회복되며 보행연습을 시작해 특이사항이 없는 경우 수술 후 14일이 지난 뒤 퇴원한다”고 일반적인 예후를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진 “유엔 안보리 진출 추진… 평화 외교 기회”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503020002</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503001134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427515 --&gt;박진 외교부 장관은 2일 한국의 유엔 안전보장이사회 비상임이사국 진출 추진에 대해 “국제 평화 안보 증진에 기여하는 외교를 위한 기회”라고 강조했다.&lt;br&gt;박 장관은 이날 국회에서 유엔한국협회와 윤상현 국민의힘 의원이 주최한 ‘한국의 유엔 안보리 진출 추진과 유엔외교 국회포럼’에서 영상 축사를 통해 “전 세계 분쟁 지역에 지속가능한 평화를 위한 토대를 구축하는 유엔의 노력이 구현된 가장 대표적인 사례가 바로 우리 대한민국”이라며 이같이 말했다. 박 장관은 이어 “정부는 글로벌 중추국가 실현을 위한 노력으로 2024~2025년 임기에 유엔 안보리 비상임 진출을 추진하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;주제 발표자로 나선 박흥순 선문대 명예교수는 “유엔 안보리의 역할은 한국의 외교와 한반도 평화 안보에 매우 긴요하다”며 “세 번째 안보리 이사국 진출을 추진하는 한국은 실질적으로 안보리의 주요 국제적 의제 논의를 주도할 수 있어야 한다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국이 2013~2014년 비상임이사국을 맡았던 당시 주유엔대사를 역임했던 오준 전 대사는 “안보리는 상임이사국 중심으로 운영되지만 비상임이사국도 준비하고 노력하는 만큼의 역할이 가능하다”며 “전문성을 갖춘 인력이 중요하다”고 말했다. 이경철 외교부 아프가니스탄·파키스탄 특별대표는 “비상임이사국 진출을 위해 정부는 물론 국회, 학계 등을 아우르는 종합적인 국력을 투영해야 한다”고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이건회·유지숙·권성택 국립국악원 감독 임명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503020005</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503001133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427513 --&gt;국립국악원이 2일 정악단, 민속악단, 창작악단 신임 예술감독을 임명했다. 임기는 2025년 5월 1일까지다.&lt;!-- 그림 1427516 --&gt;&lt;!-- 그림 1427517 --&gt;이건회 정악단 신임 예술감독은 1989년부터 지금까지 34년간 국립국악원 정악단에 몸담으며 수석, 지도단원, 악장 등을 거쳤다. 정악단의 궁중연례악 복원 공연에서 중추적 역할을 맡아 궁중음악의 영역을 확장했고 국가무형문화재 제46호 피리정악 및 대취타를 이수하는 등 정악 발전을 위해 꾸준히 활동해 왔다. 유지숙 민속악단 신임 예술감독은 1997년부터 민속악단에서 활동하며 수석, 지도단원, 악장 등을 맡았다. 국가무형문화재 제29호 서도소리 전승교육사로서 민속악 발전에 힘쓰고 있다. 권성택 창작악단 신임 예술감독은 1995~2013년 국립국악원 정악단과 창작악단에 재직했고 예술감독 및 지휘자로 활동하며 창작국악의 발전에 꾸준한 노력을 기울이고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사원증 댈 때마다 1000원… 삼성전자 ‘일상의 나눔’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503020006</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502161303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427321 --&gt;초등학교 때 발병한 난소암을 이겨낸 아름(15)이는 최근 희귀소아암에 걸렸다는 진단을 받고 또다시 암과 사투를 벌이게 됐다. 뇌, 근육 손상을 시작으로 다른 장기까지 망가지는 미토콘드리아 근병증을 앓는 효민(13)이는 몸과 연결된 튜브를 통해서만 숨을 쉴 수 있다.&lt;br&gt;아름이와 효민이가 병을 딛고 새로운 꿈을 꿀 수 있도록 삼성전자 임직원들이 ‘일상의 나눔’을 실천한다. 삼성전자는 5월 한 달간 전 임직원이 참여하는 ‘나눔의 달’ 캠페인을 펼친다고 2일 밝혔다. 임직원이 나눔키오스크에 사원증을 댈 때마다 매번 1000원씩 어린이들에게 기부가 이뤄진다.&lt;br&gt;이재용 삼성전자 회장도 수십개 단체에 비공개로 기부 활동을 이어 가며 ‘일상 속 나눔’을 실천하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타벅스 여름 신상품 4종 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503017006</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503001126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427519 --&gt;2일 서울 중구 스타벅스 한국프레스센터점에서 직원들이 여름맞이 신제품인 ‘망고 용과 레모네이드 스타벅스 리프레셔’ 등 4종의 음료 메뉴를 선보이고 있다. 스타벅스 코리아는 이번 출시를 기념해 오는 16일까지 새로 나온 음료 1잔을 사면 별 포인트 3개를 추가로 적립해 주는 이벤트를 진행한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤세영 SBS창업회장 AIPS공로상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503020008</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502161101_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427319 --&gt;윤세영(90) SBS미디어그룹 창업회장이 아시아인으로는 처음으로 세계체육기자연맹(AIPS) 공로상 ‘어 라이프인 스포츠’를 수상한다. 시상식은 AIPS 서울 총회가 열리는 9일 서울 소피텔 앰배서더 호텔에서 개최된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개혁군주 정조 신드롬은 ‘영원한 제국’이 만들었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503022002</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/02/SSC_20230502101519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427057 --&gt;1995년 영화 ‘영원한 제국’, 2007년 드라마 ‘이산’, 2014년 영화 ‘역린’, 2021년 드라마 ‘옷소매 붉은 끝동’. 눈치챘겠지만 이 작품들의 공통점은 조선 22대 왕 정조를 다루고 있다는 것이다. 이들 작품에서 묘사되는 정조는 수구 반동적인 신하들 때문에 개혁을 완수하지 못한 비운의 계몽 군주로 묘사되고 있다. 그런데 정조를 보는 이런 관점은 1990년대 이후에 나타난 것이라는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;김백철 계명대 사학과 교수는 최근 ‘정조의 군주상-허상과 실상의 경계’(이학사)라는 책을 통해 정조 시대에 대한 인식은 1990년대를 기점으로 180도 바뀌게 됐다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;김 교수에 따르면 1980년대까지는 정조에 대한 평가는 좋은 편이 아니었다. 1980년대까지 역사서나 사극 등에서 정조는 주로 나약한 임금이자 유약한 왕세손으로 묘사됐다. 특히 1973년에 발간된 김영곤의 ‘왕비열전’에서 정조는 유약하고 어리석은 무능한 임금으로 나온다. 1992년 출간된 ‘소설 목민심서’에서 묘사되는 정조 역시 개혁 군주와는 거리가 멀다. 김 교수는 이는 1980년대까지 연구 성과를 토대로 집필됐기 때문이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 1990년대부터 규장각 도서가 1990년대부터는 다양한 방식으로 간행되고 배포되면서 학자들의 관련 연구가 쏟아져 나오고 이를 바탕으로 100만 부 이상 판매를 기록한 베스트셀러이자 영화로까지 제작된 이인화(류철균)의 ‘영원한 제국’이 정조시대의 이미지를 완전히 바꾸게 됐다고 김 교수는 분석했다. 그 이후 정조 시대를 다룬 다큐멘터리, 영화, 사극, 각종 출판물이 쏟아져 나오면서 ‘정조 신드롬’이 만들어졌다고 진단했다.&lt;br&gt;김 교수의 책에서는 정조 시대에 대한 패러다임 변화는 1990년대 한국 사회의 정치, 경제, 문화적 변화도 큰 영향을 미쳤다고 분석했다. 1990년대 민주화 이후 개혁의 희망과 실천에 대한 열망, 정치 개혁을 경제 개혁으로 옮겨오기 위해 주목했던 시기가 바로 실학자들이 등장했던 18세기 정조 시대였다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 1990년대부터 전통의 재인식 분위기가 확산하면서 19세기 말 자주적 근대국가 수립이 실패한 것은 1800년 정조의 죽음에서 비롯됐다는 그릇된 믿음이 굳어지게 됐다는 것이다.&lt;br&gt;김 교수는 “현재 정조 신드롬은 18세기 자체의 가치뿐만 아니라 현재적 관점의 변화에 기인한 바가 크다”라며 “역사는 과거와 현재의 끊임없는 대화라는 말처럼 필요한 부분만 기억하고 나머지 부분은 간과하는 식의 ‘기억 전쟁’ 측면도 분명히 있다”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후위기 해법도 한복의 미래도 박물관·미술관에 있어요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503022001</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기후 위기, 해양 오염 등 환경 문제가 궁금하다면 헬로우뮤지움, 땅끝해양자연사박물관, 가회민화박물관과 서울장애예술창작센터가 16일부터 진행하는 ‘마이 터틀’ 전시회에 가 보자. 만화로 소개하는 친근한 해양생물을 만나고, 바다에 버려진 부표로 만든 작품들을 볼 수 있다.&lt;br&gt;한복에 관심이 있다면 4일부터 서울 은평구 사바나미술관의 ‘예술 입은 한복’ 전시회를 눈여겨보자. 권기수, 남경민, 다발킴, 양대원 등 11인의 작가가 전통 한복을 현대의 의미로 재해석한 작품들을 마주할 수 있다.&lt;br&gt;문화체육관광부와 국제박물관협의회 한국위원회, 국립박물관문화재단은 전국 280여개 박물관, 미술관과 함께 3~28일 ‘2023 박물관·미술관 주간’을 진행한다고 2일 밝혔다. 올해는 ‘박물관, 지속가능성과 웰빙’을 주제로 17개관이 ‘함께 만드는 뮤지엄’을, 19개관이 체험형 교육프로그램 ‘키워드로 만드는 체험프로그램’을 운영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘함께 만드는 뮤지엄’은 장애인·비장애인이 함께할 수 있는 전시를 포함해 환경오염과 폐기물, 기후변화에 관한 고민과 해석을 담은 다양한 전시를 선보인다. 한양대박물관은 특수하게 제작한 나무 결구 구조를 통해 탄소배출 감소를 도모하는 특별전 ‘치유의 파빌리온-나무를 쌓다, 나무로 자라다’를 서울 송현광장과 한양대에서 선보인다.&lt;br&gt;‘키워드로 만드는 체험프로그램’은 올해 박물관·미술관 주간 주제를 해석한 3가지 키워드 ‘웰빙’과 ‘그린뮤지엄’, ‘커뮤니케이션’을 활용한 체험형 교육 행사다. 쓰레기 없는(제로웨이스트) 미술 활동 프로그램부터 악기 만들기, 강연·워크숍까지 다양한 프로그램을 경험할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503023001</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구= 한화-두산(잠실) kt-SSG(인천) LG-NC(창원) 롯데-KIA(광주) 키움-삼성(대구·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●프로농구= 챔피언결정 5차전 SK-KGC인삼공사(오후 7시·잠실학생체육관)&lt;br&gt;●프로축구2부= 경남-서울E(오후 7시·창원축구센터) 안산-김천(안산와스타디움) 김포-성남(김포솔터축구장·이상 오후 7시 30분)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄마도 늘 엄마가 그립단다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503022003</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503001141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427520 --&gt;‘엄마’라는 두 글자는 가정의 달 5월이면 유독 사무치게 다가온다. 안부를 전하느라 한 번 더 생각하다 보면 어려서는 잘 몰랐던, 모든 힘을 소진하면서 살아온 엄마의 세월이 하나둘 떠올라 마음이 먹먹해지기도 한다. 엄마라는 이름에 밴 절절한 감정을 담아낸 뮤지컬 ‘친정엄마’를 보고 나면 더 그렇다.&lt;!-- 그림 1427521 --&gt;●시대는 달라져도 여전한 존재 ‘엄마’&lt;br&gt;오는 6월 4일까지 서울 구로구 대성 디큐브아트센터에서 공연하는 ‘친정엄마’는 진부하지만 여전히 깊은 감동을 주는 작품이다. 고혜정 작가의 동명 소설을 원작으로 친정엄마의 가슴 시린 희생과 사랑을 담았다. 2009년 초연작으로 이번에 4년 만에 여섯 번째 시즌으로 돌아왔다.&lt;br&gt;엄마 역시 소중한 딸로서 빛나는 청춘을 보냈음을 ‘친정엄마’는 보여 준다. 전북 정읍에 사는 봉란은 가수를 꿈꾸는 말괄량이 열여덟 소녀다. 그랬던 봉란이 어느덧 딸 미영을 시집보내는 나이가 되고, 무식한 자신 때문에 딸이 혹여 시댁에서 미움받지 않을까 전전긍긍하며 하루하루를 산다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엄마를 부끄러워하는 미영과 달리 봉란은 더 잘해 주지 못해 미안한 마음뿐이다. 그런 엄마의 마음을 뒤늦게 안 미영은 더 많이 사랑해 주지 못했음을 후회한다. 마지막까지 딸만 생각하며 헌신하고 희생하는 봉란의 이야기가 세상 모든 엄마의 모습으로 다가와 심금을 울린다.&lt;br&gt;남녀 차별이 심했고 시집살이가 고됐던 시절의 이야기라 지금보다 조금 이전 시대를 담아냈지만 엄마라는 존재가 주는 보편적인 감정의 힘은 여전하다. 특히 자신의 엄마 이야기처럼 느꼈을 중년 여성들의 눈물샘은 공연 내내 마를 틈이 없다.&lt;!-- 그림 1427522 --&gt;●김수미 “무덤까지 가져가고픈 작품”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;초연 때부터 주연을 맡아 온 김수미는 “‘친정엄마’는 ‘전원일기’와 더불어 내가 무덤까지 가져가고 싶은 작품”이라고 애틋한 감정을 드러냈다. 김수미는 “어머니가 고3 때 돌아가셨는데 그 후로 지금까지 제일 그립고 가슴에 한이 맺힌 이름이 바로 엄마”라며 “봉란이 자신의 엄마를 만나는 장면이 있는데 그때마다 눈물을 펑펑 쏟는다. 내가 엄마를 너무 애타게 그리워하니 돌아가신 친정엄마가 이 작품을 고 작가를 통해 주지 않았나 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;뮤지컬이 처음인 정경순과 김서라가 함께 봉란 역을 맡았다. 엄마 역을 맡은 50~70대 배우들에게도 어머니에 대한 그리움은 여전했다. 김서라는 “제 삶 속 엄마와의 이야기와도 일치하는 게 많았다”면서 “7년 전에 어머니가 돌아가셨는데 마지막으로 차려 주신 제 생일 밥이 너무 맛있던 기억이 있다. 당시엔 바빠서 후다닥 먹고 갔는데 공연하면서 그때가 많이 생각난다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;●자신의 엄마를 돌아보며 웃고 울고&lt;br&gt;미영 역은 가수 김고은(별)을 비롯해 현쥬니, 신서옥이 맡았다. 사위로는 SS501 출신의 김형준을 포함해 이시강, 김도현이 출연한다. 주크박스 뮤지컬로서 ‘님과 함께’, ‘어쩌다 마주친 그대’, ‘사랑스러워’, ‘허니’ 등 세대를 아우르는 히트곡이 관객들의 엉덩이를 들썩이게 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>패알못도 패피 변신 코디 서비스… “여성들 ‘뭘 입지’ 고민 덜어줘요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503021001</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:11:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503001139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“직장 여성들이 출근할 때 어떤 옷을 입을지 고민하느라 평균 17분가량 허비한다는 통계가 있다. 그러나 우리가 개발한 패션 스타일링 앱을 이용하면 마음에 드는 옷을 바로 골라 입을 수 있다. 옷을 고르는 시간을 적어도 10분 이상 줄일 수 있다. 바쁜 출근길 천금 같은 시간을 절약하고, 옷 고민도 해결할 수 있다.” 정보통신기술(ICT)을 기반으로 옷을 어떻게 입을지 추천하는 서비스 플랫폼인 스타일봇 창업자 김소현 대표는 여성들이 매일 ‘내일은 뭘 입지’ 하는 걱정을 덜어 준다는 자신감이 넘쳤다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1427523 --&gt;스타일봇은 인공지능(AI)과 클라우드, 빅데이터 기술을 융합한 패션 스타일링 추천 정보기술(IT) 스타트업이다. 지난해 구글과 중소벤처기업부가 주관한 ‘창구 프로그램’에 선정된 데 이어 올해는 삼성전자 ‘C랩 아웃사이드 5기’로 뽑혀 지난 1월 서울 서초구 우면동 삼성전자 R&amp;amp;D센터에 입주했다. 입주 기한은 올 연말까지다.&lt;br&gt;●삼성전자 ‘C랩 아웃사이드’ 뽑혀&lt;br&gt;지난달 중순 간단찮은 절차를 거친 끝에 삼성전자 R&amp;amp;D센터에서 만난 김 대표에게 ‘정말 옷 입는 고민이 간단히 해결되느냐’고 도발했다. 김 대표는 “충분히 가능하다. 사용자의 취향과 날씨, 상황을 고려해 추천하기 때문에 한 가지 스타일에서 벗어나 다양한 스타일을 트렌디하게 연출할 수 있다”고 했다. ‘패알못’(패션을 알지 못하는 사람)을 옷 잘 입는 ‘패피’(패션 피플·유행에 기민하게 반응하는 사람)로 변신시키는 코디 서비스가 ‘패션 테크’ 스타일봇의 주요 서비스다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스타일봇은 사용자가 보유한 옷과 개인적 취향을 어떻게 파악해 입을 옷을 추천할까.&lt;br&gt;“사용자들이 가상의 디지털 옷장에 자신의 옷을 촬영해 올리면 스타일봇이 사진 속의 옷에 대한 정보를 160가지의 세부 카테고리로 분석해 옷의 특성을 파악, 저장한다. 그러곤 사용자에 대해서는 캐주얼·로맨틱 등 16가지 취향 그룹으로 나눠 전문 인공지능(AI) 스타일리스트인 제니가 옷을 추천한다. 이게 코디 추천 알고리즘인 ‘제니스픽’이다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;말은 쉽지만 사진만으로 옷 정보를 파악하는 고도의 이미지 기술과 AI의 융합이란다. 제니는 상표등록을 마쳤다. 회사의 특허는 해외 3건을 포함해 12건을 출원했고, 현재 2건이 등록된 상태다.&lt;br&gt;나아가 사용자는 AI가 추천한 옷을 직접 입어 보지 않아도 어떤 핏인지 알 수 있다. 아바타에게 입혀 보는 가상의 피팅 솔루션인 ‘제니핏’을 이용하면 된다. 피팅에서 마음에 들지 않으면 다른 옷으로 바꿀 수도 있다. “피팅 서비스는 아바타에게 옷을 입혀 보는 차원을 넘어 이커머스(전자상거래)에서 활용하면 가치가 더욱 높아질 것이다. 고객의 피팅을 추적해 호감도가 높은 아이템과 추구하는 스타일, 구매와 어떻게 연결되는지를 파악할 수 있다.” 온라인몰에서 구매한 의류의 반품도 크게 줄일 수 있어 패션 브랜드 입장에서는 새로운 무기를 하나 더 갖게 되는 셈이다.&lt;!-- 그림 1427525 --&gt;김 대표는 안정적인 직장 대신 창업에 도전했다. 대학 졸업 후 25년 동안 패션디자이너로 일하거나 잇미샤·쥬크·시슬리·나인식스뉴욕 등 여성복 영캐주얼 브랜드들을 기획하는 등의 활동을 했다.&lt;br&gt;“디렉터로 일할 때 고민스러웠던 부분은 고객을 너무 모른다는 점이었다. 예컨대 올가을 옷을 기획할 때 참고 자료라고는 회사가 가진 지난해 매출뿐이었다. 그런데 올해는 지난해와 유사한 콘셉트가 잘될지, 아니면 다른 스타일이 잘나갈지 알 수 없어 항상 고민이었다. 디자이너로서는 전년에 잘 팔린 옷과 어울리는 옷을 추천하고 싶었지만 소비자들이 어떤 옷을 보유하고 있는지 알 수 없다는 것이 항상 문제였다.”&lt;br&gt;이런 고민을 이어 가던 김 대표는 사회가 4차산업으로 급격히 재편되는 가운데 패션산업은 여전히 수작업과 감에 의존하고 있어 한계에 부딪혔다는 실감이 더욱 들었다. 이에 공부를 하자고 결심해 2016년 연세대 디자인경영대학원에 진학했다. 공부를 하다 소비자들의 옷장을 들여다볼 방법이 떠올라 2019년 1월 창업을 감행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소비자들이 자신의 옷을 사진으로 찍어 가상의 옷장에 등록하도록 하는 것이 그의 아이디어였다. “많이 등록하느냐고? 작년 3월 스타일봇 서비스 이후 13개월 만에 3만장 이상의 옷이 올라왔다. 가입 여성들은 평균 45벌 정도 등록한다. 주중보다 주말, 계절이 바뀔 때 주로 촬영해 올린다. 많이 올린 이용자는 565벌에 이른다.”&lt;!-- 그림 1427526 --&gt;●패션디자이너 25년 접고 창업 도전&lt;br&gt;창업할 때 IT 능력 부족이 걸림돌이 되지 않았을까. “창업 당시 IT를 몰랐다. IT를 이해할 필요가 있지만 부족해도 창업에 장애가 되지 않았다. 개발은 전문가에게 맡기면 된다. 패션에 대한 전문 지식과 경험이 있으니 제대로 된 방향을 제시하면 시행착오를 줄일 수 있다. 무엇보다 중요한 것은 고객이 필요로 하는 제품이나 서비스를 찾아내고, 그 니즈를 통해 고객에게 큰 가치를 주는 데 집중하는 것이라는 걸 깨달았다.”&lt;br&gt;김 대표의 꿈은 글로벌 진출이다. “이용자가 가상의 옷장에 보관된 옷과 사고 싶은 신상품을 온라인뿐 아니라 오프라인에서도 아바타에게 입혀 보거나 추천받아 구매하도록 하는 서비스를 글로벌로 확장하는 것이 목표다. 패션도 K컬처의 하나이자 한국이 패션 강국임을 보여 주고 싶다.”&lt;br&gt;매출과 관련, 김 대표는 “초라하지만 수익을 내야 회사가 돌아갈 수 있다. 온라인 쇼핑몰을 대상으로 하는 기업간거래(B2B) 사업에 아바타를 이용한 가상 착장·추천 서비스를 제공해 안정적인 수익 기반을 마련하고자 한다”며 “새로운 쇼핑 경험을 이식할 B2B 파트너를 200개 정도 확장할 계획”이라고 말했다. 현재 회사는 현대백화점그룹 계열 패션 기업인 한섬에 서비스를 제공하고 있고, 쇼핑몰 카페24와는 서비스를 개발하고 있다. 수많은 의류 브랜드가 이미 제각각 플랫폼을 구축한 상태여서 스타일봇이 이들 의류 플랫폼과 원활히 운영되도록 하기 위한 서비스형 소프트웨어(SaaS)를 개발하고 있다.&lt;br&gt;창업 이후 스타일봇은 정부와 대기업으로부터 꾸준히 지원을 받았다. 중소벤처기업부, 정보통신산업진흥원, 정보통신기획평가원, 팁스(TIPS) 지원 사업에 선정됐다. 투자는 국민대기술지주, 신용보증기금, 대덕벤처파트너스 등으로부터 유치했다.&lt;br&gt;●“가입자 취향·감성 살려 옷 추천 특징”&lt;br&gt;코디를 추천하는 AI 엔진에는 김 대표의 패션 감각과 경험, 열정이 고스란히 알고리즘으로 녹아 있다. “옷을 추천하는 것은 우리만의 고유한 방식이 있다. 기존의 스타일링 업체들은 패션의 본질은 모른 채 현란한 IT 위주이거나 트렌드에만 치우쳐 있었다. 플랫폼들은 상품을 추천하는 정도에 그친다. 하지만 우리는 가입자 개개인의 주관적 취향과 감성을 살려 옷장 속 옷뿐 아니라 옷을 살 때도 잘 어울리게 추천하는 것이 큰 특징이다.”&lt;br&gt;이는 여성들이 매장에서 옷을 하나 고르면 그 옷에 대한 감각과 패션 정보뿐 아니라 집에 있는 어떤 옷과 잘 어울릴지를 떠올리면서 구매를 결정하는 과정과 비슷하다는 게 김 대표의 설명이다.&lt;br&gt;스타일봇은 지난 2월 스페인에서 열린 세계 최대 모바일 전시회인 ‘MWC 2023’에 참가하면서 국제적으로 알려지기 시작했다. “우리 부스 앞이 인산인해를 이룰 정도로 뜨거운 관심을 받았다. 영국 미디어 ‘AI 비즈니스’가 우리 서비스를 소개했고, 스페인 의류 브랜드 ‘스트라디바리우스’ 등 여러 업체가 스타일봇에 입점 등 제휴 의사를 밝혀 왔다. 일본 기업과도 글로벌 투자·사업 제휴를 논의 중이다.”&lt;br&gt;여성 스타트업 대표로서 불편함은 없느냐고 묻자 김 대표는 “어색한 상황은 크게 없다. 우리나라가 여성들이 사업하는 데 필요한 제도들이 보기보다 잘 갖춰져 있더라. 여성이라는 이유로 도전을 두려워하지 않았으면 한다”고 답했다. 그러면서 “올해부터 B2B 서비스를 확장하기 위해 인적 네트워크를 넓히는 데 신경을 많이 쓰는 편”이라고 말했다. 그의 향후 계획은 단단하면서도 명쾌했다.&lt;br&gt;“올해 상반기에 프리 시리즈A 투자 유치에 성공하는 것이 목표다. 또 B2B에 집중해 안정적인 수익 기반을 마련하면서 내년 1월 미국 라스베이거스에서 열리는 세계 최대 가전·IT 전시회 CES에 선보일 새로운 서비스를 개발하는 것이다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500003</guid>
      <pubDate>2023-05-03T00:46:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;48년생 : 타인에게 베풀자 행운 따른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 서쪽에서 행운이 기다린다.&lt;br&gt;72년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 운동으로 건강 유지함이 좋겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;49년생 : 행운과 이익이 많이 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 서북쪽의 이동은 행운.&lt;br&gt;73년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;85년생 : 주저하지 말고, 전진하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 노력하면 결실을 얻겠다.&lt;br&gt;50년생 : 위험한 곳에 가까이 가지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 다른 사람의 의견에 귀 기울여라.&lt;br&gt;74년생 : 윗사람을 잘 받들어라.&lt;br&gt;86년생 : 느긋한 마음으로 모든 일을 준비하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 분실물 없도록 주의하라.&lt;br&gt;51년생 : 모든 일 다음으로 미루어라.&lt;br&gt;63년생 : 큰 이익을 얻는다.&lt;br&gt;75년생 : 순리대로 행하면 행운 넘친다.&lt;br&gt;87년생 : 베푼 만큼 소득이 돌아온다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 겸손해야 인정받는다.&lt;br&gt;52년생 : 정신없는 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;64년생 : 재물 욕심부리지 마라.&lt;br&gt;76년생 : 바쁜 만큼 이득도 많구나.&lt;br&gt;88년생 : 대책은 빠를수록 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 질병에 주의하라.&lt;br&gt;53년생 : 일이 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;65년생 : 때론 기다림이 중요하다.&lt;br&gt;77년생 : 열심히 일을 추진해나가라.&lt;br&gt;89년생 : 서북쪽의 이동은 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 며칠 후에 해결되니 기다려라.&lt;br&gt;54년생 : 생활에 여유가 있어진다.&lt;br&gt;66년생 : 주변에서 인기가 올라간다.&lt;br&gt;78년생 : 노력한 만큼의 대가를 얻을 것이다.&lt;br&gt;90년생 : 아침 일찍부터 행운.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 서서히 빛을 발하는구나.&lt;br&gt;55년생 : 윗사람의 인정받겠다.&lt;br&gt;67년생 : 자신감만 있으면 반드시 성공&lt;br&gt;79년생 : 인내와 용기가 각별히 요구됨.&lt;br&gt;91년생 : 비밀을 누설하지 마라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 양보하는 미덕을 발휘하라.&lt;br&gt;56년생 : 신념을 가지고 열심히 노력하라.&lt;br&gt;68년생 : 작은 희생이 따르지만 복이 넘친다.&lt;br&gt;80년생 : 사소한 일에 개입하지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 좋은 성과 거두겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 가정에 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;57년생 : 여기저기 마음을 써서 일이 늘어난다.&lt;br&gt;69년생 : 운세가 서서히 호전된다.&lt;br&gt;81년생 : 주변의 도움으로 일이 해결.&lt;br&gt;93년생 : 이동을 하면 마음이 안정.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 경솔함보다 차분함이 필요하다.&lt;br&gt;58년생 : 일이 순조롭게 풀려나간다.&lt;br&gt;70년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;82년생 : 남의 말에 넘어가기 쉽다.&lt;br&gt;94년생 : 운이 풀렸구나.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 자신 있게 일을 추진하라.&lt;br&gt;59년생 : 매사 뜻한 대로 되는구나.&lt;br&gt;71년생 : 때를 기다려라.&lt;br&gt;83년생 : 좋은 기운이 있다.&lt;br&gt;95년생 : 문서상의 이득이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이유, 각막 손상됐나…“너무 아프다” 촬영 중 통증 호소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500004</guid>
      <pubDate>2023-05-03T07:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503073943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427550 --&gt;가수 겸 배우 아이유가 영화 ‘드림’ 촬영 고충을 털어놨다.&lt;br&gt;지난달 30일 아이유의 유튜브 채널 ‘이지금’에는 ‘개봉이라는 한 골을 위해 3년간 달려온 소민 pd 드림’이라는 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에서 아이유는 헝가리 로케이션 촬영 중 “눈이 진짜 너무 아프다”고 토로했다. 헝가리 강한 자외선으로 인해 이틀째 눈 통증을 겪는 중이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이유는 촬영 컨디션에 대해 “모르겠다. 복합적이다. 정신적인 컨디션은 좋은데, 눈이랑 다리는 아프다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “걱정했던 것에 비해 아주 좋다”면서도 “눈이 너무 아프다. 해가 너무 세서 각막 쪽에 약간 손상을 입은 것 같다. 왜 해외나갈 때 선글라스를 꼭 챙기라고 하는지 처음 알았다. 눈이 너무 아프다. 까딱 잘못하면 일주일만에 다른 사람 돼서 돌아갈 수도 있을 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 아이유가 출연하는 ‘드림’은 개념 없는 전직 축구선수 홍대(박서준 분)과 열정 없는 PD 소민(아이유)가 집 없는 오합지졸 국대 선수들과 함께 불가능한 꿈에 도전하는 이야기다. 지난달 26일 개봉했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동건♥고소영 결혼 13주년 기념 ‘다정한 투샷’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500005</guid>
      <pubDate>2023-05-03T07:39:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503073949_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427551 --&gt;배우 고소영과 장동건 부부가 결혼 13주년을 맞이했다.&lt;br&gt;지난 2일 고소영은 인스타그램에 “결혼 13주년, 어린이날”이라는 글과 함께 단란한 가족의 모습을 공개했다.&lt;br&gt;고소영은 장동건과 께 팬케이크에 초를 꽂으며 결혼 기념일을 챙겼다. 이어 아이들과 놀이동산과 전시회를 가는 등 즐거운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 고소영은 배우 장동건과 지난 2010년 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이지혜 “심장 과열된 상황” 충격 진단</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500006</guid>
      <pubDate>2023-05-03T07:39:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503073954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427552 --&gt;방송인 이지혜가 화병을 진단받았다.&lt;br&gt;지난 1일 오후 방송된 SBS 예능 프로그램 ‘동상이몽 2 - 너는 내 운명’에서는 가수 이지혜, 세무사 문재완 부부가 한의학 박사 임형택 원장을 만나는 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 남편에게 계속해서 분노를 표출했던 이지혜는 검사 결과 얼굴에 열감이 가득했다. 그저 해맑게만 보였던 문재완도 마찬가지였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임 원장은 “결과 보면 얼굴은 두 분 다 뜨겁다”면서 “의학적으로 보면 이건 심장과 관련된 상황이다. 둘 다 심장이 과열된 상황”이라고 전해 충격을 안겼다.&lt;br&gt;임 원장은 “심장이 엔진이라 생각하면 이게 과열이 되지 않냐. 불이 위로 올라가니까 계속 얼굴이 뜨거워지는 거다. 두 분 다 심장 상태가 과로를 하고 있다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검사 결과 문재완의 복부가 파랗게 나와 궁금증을 유발했다. 반면 이지혜는 몸까지 전부 뜨거웠다. 이에 대해 임 원장은 “화가 많아서 지금은 쌓인 게 좀 있는 것 같다. 화가 많고 분노한 성난 심장이다”고 봤다.&lt;br&gt;특히 이지혜를 향해 “평소 성급한데 속으로 불안, 긴장, 초조함이 있다. 화병이 있다”라고 해 충격을 선사했다.&lt;br&gt;이들 부부를 위한 솔루션(해결책)이 공개됐다. 임 원장은 “심장의 열을 끄고 순환이 잘되게 해야 한다. 그러다 보면 열을 내리게 된다. 전체적으로 순환이 될 것”이라며 “악순환의 원인은 과로밖에 없다. 일을 나눠서 해야 한다. 가끔 두 분이 놀러가고 그래라”라고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓의원 독도 방문에…日 “독도는 명백한 일본 땅” 강력 항의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500007</guid>
      <pubDate>2023-05-03T08:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503080302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427553 --&gt;전용기 더불어민주당 의원이 독도를 방문한 것과 관련해 일본정부는 한국 측에 “매우 유감”이라며 강하게 항의했다.&lt;br&gt;2일(현지시간) 교도통신과 현지 공영방송 NHK 등에 따르면 후나코시 다케히로 일본 외무성 아시아대양주국장은 전 의원의 독도 방문과 관련해 김용길 주일 한국대사관 정무공사에게 전화로 “도저히 받아들일 수 없으며 매우 유감”이라고 강하게 항의하고 재발 방지를 요구했다.&lt;br&gt;후나코시 국장은 “사전 항의와 중지 요청에도 (전 의원의 독도) 상륙이 강행됐다”며 “다케시마(竹島·일본이 주장하는 독도의 명칭)는 역사적 사실과 국제법 측면에서 명백한 일본의 영토”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 정부는 또 주한 일본대사관을 통해 한국 외교부에도 같은 항의를 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 전용기 “독도는 우리가 지킨다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전 의원은 이날 자신의 페이스북에 “우리는 지지 않는다. 우리 땅 독도! 우리가 지키겠다”는 글과 함께 독도 방문 사진을 공개했다.&lt;!-- 그림 1422358 --&gt;민주당 청년위원장인 전 의원은 지난달 27일 출정식을 한 뒤 청년위원회, 대학생위원회와 함께 독도를 찾았다. 지난달 28일 방문하려 했으나 높은 파고에 입도하지 못했고 이날 다시 시도한 끝에 독도를 방문했다.&lt;br&gt;전 의원은 독도에서 ‘웰컴 투 독도 인 코리아(Welcome to Dokdo in Korea)’라고 적힌 현수막과 태극기를 들고 “독도는 우리 땅”이라고 외쳤다.&lt;br&gt;그는 “14명의 청년위 소속 청년들과 오늘 같이 배를 탄 400여명 모든 국민이 우리의 땅 독도 위에서 새로운 다짐을 했다”면서 “그리고 독도가 우리 땅임을 직접 입증했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “독도가 우리 땅임을 더 힘차게 알릴 것이고, 절대 지지 않을 것”이라면서 “일본의 주권 침탈에 맞서 우리 고유 영토 독도를 목숨 걸고 지켜내겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;민주당 청년위도 성명을 내고 “독도에 대한 일본의 영유권 주장은 일제 이후 제2의 주권침탈에 맞먹는 일”이라며 “일본은 우리 영토 독도에 대한 침탈 시도를 멈추길 바란다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“父서세원 발인 후…” 서동주, 연이은 안타까운 소식 전했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500008</guid>
      <pubDate>2023-05-03T08:18:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503081832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427554 --&gt;방송인 서동주가 아버지 故 서세원의 발인 후 반려견을 떠나보냈다고 전했다.&lt;br&gt;서동주는 지난 2일 자신의 인스타그램 스토리에 “오늘 아버지 발인 후 클로이도 세상을 떠나 좀 전에 화장을 했습니다”라고 글을 남겼다.&lt;br&gt;그는 “아픈 클로이를 열살에 입양했는데 지난 6년간 제 곁을 건강하게 잘 지켜줘서 고맙고”라며 반려견 클로이와의 지난날을 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서동주는 “그 곳에서는 눈도 보이고 귀도 들리길. 그래서 다시 만날 때 나를 후각과 촉각이 아닌 눈으로 바라봐주길”이라고 덧붙이며 애틋한 바람을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽음의 문턱에서…” 혈액암 투병 여가수, 항암치료 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500009</guid>
      <pubDate>2023-05-03T08:24:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503082415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427559 --&gt;혈액암 투병 중인 가수 안녕하신가영(본명 백가영)이 3차 항암치료 근황을 전했다.&lt;br&gt;안녕하신가영은 지난 1일 자신의 인스타그램에 “3차 항암치료를 받았다. 이번에는 약이 독해졌다는 말을 들어선지 꽤 고생을 하고 있다”는 글을 남겼다.&lt;br&gt;이어 “아무것도 하지 않아도 아무것도 할 수 없는 상태가 이어지다 보니, 많아지던 생각들도 어느 순간 사라지는 것 같다”며 “최인아 작가의 책에서 ‘시간과 노력은 재미의 세계로 들어가는 입장권’이라고 하던데, 요즘 내가 들이는 시간과 노력은 죽음의 문턱에서 열심히 뒷걸음질 치는 일뿐”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “그럼에도 세상의 많은 재미와 사랑을 알기에 노력하고 싶어서, 또 힘을 내기 위해서 몇 자 남겨본다”며 회복에 대한 의지를 다졌다.&lt;br&gt;한편 안녕하신가영은 지난 3월 “올해 초부터 원인불명으로 여기저기 계속 아파서 고생을 하다가 일주일 전에 입원을 했다”며 “이런저런 검사들을 하다가 악성 림프종, 혈액암 진단을 받았다”고 밝혀 안타까움을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1987년 생인 안녕하신가영은 2009년 좋아서 하는 밴드의 베이시스트로 데뷔했다. 2013년 첫 싱글 ‘우리 너무 오래 아꼈던 말’을 내고 솔로 활동을 이어오고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>86일 단식 끝에 숨진 팔 무장단체 간부 카데르 아드난 [메멘토 모리]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500010</guid>
      <pubDate>2023-05-03T08:28:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503082815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427560 --&gt;&lt;!-- 그림 1427561 --&gt;테러 혐의로 이스라엘에 구금되어 있던 팔레스타인 무장단체 이슬라믹 지하드의 고위급 인사 카데르 아드난(45)이 86일의 단식 끝에 세상을 떠났다. 이스라엘 교정 당국은 2일(현지시간) 닛잔 교도소에 수감 중이던 아드난이 감방에서 의식을 잃은 채 발견됐고, 응급 처치 후 병원으로 후송돼 사망 판정을 받았다.&lt;br&gt;지난 2월 테러 혐의로 체포돼 수감된 아드난은 86일간 단식 투쟁을 벌여왔으며, 진료와 치료 등을 거부해왔다고 당국은 설명했다. 이스라엘이 1967년 3차 중동전쟁을 통해 점령한 요르단강 서안 출신인 아드난은 이스라엘에 무력 저항해온 이슬라믹 지하드 대원으로 활동하면서 12차례나 체포돼 8년 이상 구금됐다.&lt;br&gt;정식 재판 절차를 거치지 않는 ‘행정 구금’에 항의해온 그는 지난 2015년에는 55일간 단식 투쟁하는 등 앞서 네 차례나 단식으로 이스라엘에 항의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이스라엘 당국은 고통스러운 장기 단식으로 건강이 악화한 팔레스타인 수감자들을 석방하는데, 아드난처럼 단식 중에 사망하는 경우는 이례적이다. 영국 BBC는 팔레스타인 쪽 인사가 단식 투쟁으로 목숨을 잃은 것은 30년 만의 일로 여겨진다고 전했다.&lt;br&gt;아드난의 변호사는 현지 방송과 인터뷰에서 한 달 전에 그의 건강 상태에 대한 문제를 제기하고 병원으로 후송을 요청했지만, 당국이 거부했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그가 생애 마지막 단식에 들어간 것은 지난 2월 5일 요르단강 서안 점령지 예닌 시 근처 아라바 자택에서 이스라엘 군인들에 구금된 직후였다. 그는 이달에야 정식 재판을 받을 예정이었다.&lt;br&gt;그의 부인 란다 무사도 이스라엘 당국이 “민간 병원으로의 이송과 변호사 면담을 거부했기 때문에” 단식에 들어간 것이라고 말했다.&lt;br&gt;이슬라믹 지하드는 하마스가 통제하는 가자지구에서 두 번째로 강력한 무장집단인데 “우리의 싸움은 계속되고 우리의 적은 그들의 범죄가 대가 없이 지나가지 않는다는 것을 다시 한번 깨닫게 될 것”이라고 보복을 다짐했다.&lt;!-- 그림 1427562 --&gt;란다 무사는 팔레스타인 사람들이 슬퍼하지만은 말라고 주문했다. 그녀는 집에 찾아온 취재진에게 “그의 순교가 결혼 같은 것이기 때문에 우리는 축하객만 받을 것이다. 우리에게는 너무 자랑스러운 순간이며 우리 머리에 왕관이 씌어져 있다”고 말했다고 AFP 통신이 전했다. 다만 그러면서도 란다 무사는 보복으로 “피 한 방울 흘리는 일도” 원치 않는다며 “우리는 순교에 누구도 반응하지 않길 바란다. 누군가 로켓을 발사하고 그러면 이스라엘이 가자를 공습하는 일은 바라지 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;팔레스타인 인권단체 아다미르(Addameer)에 따르면 이스라엘 군법에 따라 감옥에 수감된 팔레스타인 사람이 4900명에 이른다. 이들 가운데 1016명이 아드난처럼 행정 구금 명령을 받고 6개월마다 한 번씩 연장되는 무기한 구금 상태다. 이 단체는 팔레스타인 사람을 요르단강 서안에서 이스라엘 교도소로 이감하는 일 자체가 국제법으로 불법이라고 주장한다. 팔레스타인 사람들은 서안지구에서 이스라엘로의 입경 자체가 워낙 까다로워 면회하기도 힘들다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이스라엘 인권 단체인 하모케드도 지난달 현재 정식 기소나 재판 절차 없이 구금된 사람이 1016명으로 2003년 이후 20년 만에 최다라고 밝혔다. 유대인은 4명에 불과하다.&lt;br&gt;아드난의 사망 소식이 전해진 직후 가자지구에서는 이스라엘을 향해 3발의 로켓이 발사됐다. 이에 따라 이스라엘 남부 사아드 키부츠에서 경보가 울렸지만, 포탄이 공터에 떨어져 피해는 없었다.&lt;br&gt;하마스 대변인인 하젬 카셈은 아드난의 죽음을 ‘이스라엘 당국의 냉혹한 처형’이라고 규정하면서 “팔레스타인 사람들은 이 범죄를 묵과하지 않을 것이며, 혁명과 저항의 길이 확대될 것”이라고 보복을 시사했다.&lt;br&gt;이스라엘군은 추가적인 교전 가능성을 염두에 두고 대비에 들어갔으며, 로켓 발사에 대한 보복 공습 가능성도 커졌다고 일간 타임스 오브 이스라엘이 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김대종 세종대 교수 “한국 국제금융 30위… 금융업 육성하자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500012</guid>
      <pubDate>2023-05-03T08:37:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503083742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427565 --&gt;세종대학교는 김대종 세종대 경영학부 교수가 인사이트 코리아 주최 ESG 금융포럼에서 ‘한국 금융업 발전방향’이란 주제로 발표했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;포럼에서 김 교수는 “한국은 제조업 세계 5위, 금융업 세계 30위로 금융경쟁력을 올려야 한다”면서 “일관성과 예측 가능성이 있는 정부 정책으로 전세 안정화가 필요하다”고 말했다. 이어 “집값과 이자율 상관관계는 –0.8로 반대로 움직인다. 2024년 기준금리 하락 시 집값은 다시 반등할 것으로 예상한다”며 “정부와 금융권은 역전세난에 대비해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;김 교수는 “정부는 미국 수준으로 금융업을 육성하자. 한국 법인세를 미국 수준으로 낮추고, 주식 관련 세금 폐지로 기업 하기 좋은 나라를 만들어야 한다”고 강조했다. 또한 “한국은 4차 산업혁명을 하기에 가장 좋은 환경이다. 스마트폰 보급률 99%, 전자정부, 통신 인프라 등 세계 1위다. 핀테크 육성과 유니콘 기업 100개를 만들어 금융업도 세계 5위로 육성해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;끝으로 김 교수는 “정부는 전세 사기, 역전세난, 금융위기 등에 대비해야 한다. 위기는 기회다. 금융업종 간 장벽철폐, 금산분리 해제로 한국금융 경쟁력을 올리자”고 말하며 강연을 마쳤다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금은방 업주 폭행·7900만원 귀금속 턴 10대 2명 ‘실형’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500013</guid>
      <pubDate>2023-05-03T08:41:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503084108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427566 --&gt;금은방 업주를 폭행해 중상을 입힌 뒤 수천마원 상당의 귀금속과 현금을 빼앗아 달아난 10대 2명에게 실형이 선고됐다.&lt;br&gt;울산지법 제11형사부(부장 이대로)는 강도상해와 특수절도 등의 혐의로 기소된 10대 A군과 B군에게 각각 징역 장기 4년, 단기 2년 6개월과 벌금 50만원을 선고했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;A군과 B군은 지난해 9월 울산의 한 금은방에서 업주 C씨의 목을 조르고 얼굴과 복부 등을 마구 폭행해 전치 8주의 상해를 입힌 뒤 7900만원 상당의 귀금속과 현금을 훔친 혐의로 기소됐다. 이들은 훔친 신용카드로 금목걸이와 금팔찌 등 1100만원 상당의 귀금속을 구입하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 또 채팅 애플리케이션에서 여성 행세를 하며 조건만남을 미끼로 D씨를 경남 김해의 한 공원으로 유인한 뒤 금품을 빼앗으려다 미수에 그치자 주먹과 발로 폭행해 전치 4주의 상해를 입히기도 했다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인들은 이미 여러 차례 소년보호 처분을 받은 전력이 있고, 보호관찰 기간에 다수의 범행을 저질러 개선의 가능성이 희박하다”며 “더는 관용적인 대처만으로는 교정에 한계가 있다고 판단돼 실형을 선고했다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바다없는 영산포’가 숙성 홍어 성지됐을까?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500014</guid>
      <pubDate>2023-05-03T08:51:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503085104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427567 --&gt;“600년 전통 이어온 영산포 알싸한 홍어 맛보러 오이소~”&lt;br&gt;바다와 멀리 떨어진 영산강내륙에 위치한 영산포가 국내 숙성홍어 성지가 된 비결이 밝혀진다. 600년 전통의 코끝 톡 쏘는 삭힌 홍어 숙성에 담긴 비밀이 공개된다.&lt;br&gt;3일 나주시에 따르면 오는 5~7일 나주시 영산포 홍어의 거리에서 펼쳐지는 ‘영산포 홍어축제’가 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나주지역 최장수 축제로 19회 째를 맞은 영산포 홍어축제는 ‘홍어 맛보러 오소~’라는 주제로 600년 전통의 영산포 홍어 만이 가진 ‘삭힘의 미학’을 볼거리와 먹거리, 즐길 거리가 풍성하다.&lt;br&gt;남도 잔칫상에만 올랐던 숙성 홍어는 이제 영산포를 상징하는 대표 특산물로 전국 미식가들의 입맛을 사로잡을 만큼 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어린이날 황금 연휴를 맞아 ‘막힌 코가 뻥 뚫리는 알싸한 그 맛’을 현지에서 맛보기 위한 전국 각지의 홍어 매니아들이 숙성 홍어의 본고장 나주 영산포로 향할 채비를 마쳤다.&lt;br&gt;▒ 숙성 홍어, 왜 영산포인가?&lt;!-- 그림 1427568 --&gt;영산포 숙성 홍어는 600년의 오랜 전통과 세월을 이어오고 있다.&lt;br&gt;삭힌 홍어의 역사와 유래는 홍어 맛과 요리만큼이나 독특하고 다양한 설이 전해져온다.&lt;br&gt;조선 중종 25년 관찬지리서인 ‘신증동국여지승람’(新增東國輿地勝覽)에 따르면 고려말 남해안 지역에 왜구의 노략질로 흑산도 인근 영산도 사람들이 영산포로 피난을 오게 됐고 그때부터 이 지역에서 삭힌 홍어를 먹게 됐다고 전해온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 영산도에서 영산포까지 오는 데는 뱃길로 보름 정도 걸렸다. 도착하고 보니 배에 싣고 온 생선들이 부패가 심해 버렸는데 유독 항아리 속에서 폭 삭은 홍어만큼은 먹어도 뒤탈이 없었다.&lt;br&gt;그런데다 먹을수록 알싸한 풍미가 있었다는 재미있는 이야기다.&lt;br&gt;1970년대 영산강 하굿둑 공사로 바다 물길이 막히기 전까지 흑산도, 대청도 근해에서 잡힌 홍어의 내륙 종착점은 영산포구였다.&lt;br&gt;싱싱한 해산물을 선호하는 연안 지역 혹은 항구에서는 오래되거나 썩은 홍어에 대한 수요가 많지 않았기에 홍어 배들은 영산포를 기착지 삼아 홍어를 대량으로 싣고 들어와 장사를 했다고 전해진다.&lt;br&gt;특히 그 시절 지금처럼 냉장 시설이 없어 홍어를 항아리에 담아 저온으로 숙성시켜 먹는 조리법이 생겨났다.&lt;br&gt;그 맛을 본 사람들이 조리법을 연구하고 발전시켜오면서 지금의 영산포 숙성 홍어로 명맥이 이어져 오고 있다.&lt;br&gt;▒ 영산포 숙성 홍어의 비결과 효능&lt;!-- 그림 1427569 --&gt;조선시대 정약전(1758∼1816)이 흑산도 유배생활 중 집필한 자산어보(玆山魚譜)에서는 ‘나주 가까운 고을에 사는 사람들은 삭힌 홍어를 즐겨하는데 지방에 따라 기호가 다르다’고 하면서 나주인들과 숙성 홍어의 긴 인연을 소개하고 있다.&lt;br&gt;수많은 음식이 차려진 남도 잔치상에도 ‘홍어가 없는 잔치는 잔치가 아니다’라는 말이 전해져올 정도로 숙성 홍어는 남도의 대표 음식으로 꼽힌다.&lt;br&gt;오래된 역사만큼이나 영산포 홍어는 차별화된 숙성방식에서 오는 맛의 깊이와 효능에서 최고로 친다.&lt;br&gt;숙성 방법은 약간씩 각각의 차이가 있지만 전통적으로 추운 겨울에는 구들장 아랫목에 삭힌다.&lt;br&gt;봄철에는 항아리에 먼저 짚을 넣고 그 위에 홍어를 올린 다음 다시 짚을 넣어 삭혀서 먹는 것이 보편적이다.&lt;br&gt;특히 당시는 냉장 시설이 없어 홍어를 항아리에 담아 저온으로 숙성시켜 먹는 조리법이 생겨났다. 그 맛을 본 사람들이 조리법을 연구하고 발전시켜오면서 지금의 ‘명품 영산포 숙성 홍어’가 탄생했다.&lt;br&gt;숙성 홍어는 많이 먹어도 탈이 나지 않는 음식이다. 항암·다이어트·피부미용·산후조리·관절건강 등에도 탁월한 보양식으로도 알려져 있다.&lt;br&gt;자산어보에선 ‘배에 복통이 있는 사람은 삭힌 홍어로 국(홍어애국)을 끓여 먹으면 더러운 것이 제거된다’, ‘이 국은 술기운을 없애주는 데 매우 효과가 있다’며 삭힌 홍어의 효용을 서술하고 있다.&lt;br&gt;호불호가 갈리지만 숙성홍어를 애호하는 미식가들은 홍어를 ‘맛의 혁명’, ‘삭힘의 미학’, ‘발효 과학이 탄생시킨 바다의 귀물’이라고 극찬하기도 한다.&lt;br&gt;윤병태 나주시장은 “어린이날 황금연휴를 맞아 ‘막힌 코가 뻥 뚫리는 알싸한 숙성홍어 맛’을 영산포 현지에서 맛보시길 권유한다”며 “전국 각지의 홍어 마니아 여러분을 영산포로 자신 있게 초대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천안 단독주택서 불…인명피해 없어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230503500016</guid>
      <pubDate>2023-05-03T08:59:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/03/SSC_20230503085912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1427571 --&gt;3일 오전 4시 30분경 충남 천안시 동남구 다가동의 한 단독주택에서 불이 났다.&lt;br&gt;천안동남소방서에 따르면 불은 집 내부 80㎡ 등을 태워 소방서 추산 8000만 원의 재산 피해를 내고 20분 만에 꺼졌다 .  집 안에 있던 일가족 4명은 밖으로 대피해 인명피해는 발생하지 않았다.&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 목격자 등의 진술을 토대로 정확한 화재 원인을 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>