<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-09-18T00:09:56.116Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>김비오·김다니엘 형제 동반 출전… 최연소 컷통과 노리는 안성현</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500116</guid>
      <pubDate>2022-09-14T14:55:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914145344_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339720 --&gt;15일 열리는 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 비즈플레이 전자신문 오픈(총상금 7억원) 대회에 김비오(32)가 아마추어 선수인 동생 김다니엘(18)과 동반 출전해 화제가 되고 있다. 또 중학교 1학년인 안성현(13)이 이번 대회에서 최연소 프로대회 컷통과를 노리는 것도 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;14일 KPGA는 김다니엘이 15∼18일 블랙스톤 제주에서 열리는 비즈플레이 전자신문 오픈에 타이틀 스폰서 추천으로 참가한다고 밝혔다. 김비오의 둘째 동생인 김다니엘은 김비오의 영향을 받아 11살 때 골프를 시작해, 현재 신성고 3학년이다. 김다니엘은&lt;br&gt;KPGA 대회에는 주최사가 출전 선수 10% 이하로 프로 또는 아마추어 선수를 추천할 수 있다. 아마추어 선수 중 추천을 받을 수 있는 기준은 ▲국가 상비군 이상 ▲대한골프협회 주관 전국 규모 대회 5위 이내 입상 경력 보유 ▲공인 핸디캡 3 이하의 자격 요건 중 한 가지를 갖추면 된다. 김다니엘은 핸디캡 증명서를 통해 이번 대회에 나서게 됐다. 김비오는 “프로 대회라고 너무 긴장하지 않고, 평소에 하던 플레이를 했으면 한다”고 응원했다. 김다니엘은 “형과 함께 참가한다는 것이 믿기지 않는다”면서 “많은 것을 보고 느끼고 배울 기회다.최선을 다해 좋은 성적을 내고 싶고,욕심을 내보자면 컷 통과가 목표”라고 각오를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1339725 --&gt;또다른 아마추어 선수인 안성현도 눈길을 끄는 선수다. 2009년 5월생인 안성현은 올해 코리안투어 개막전인 4월 ‘DB손해보험 프로미 오픈’에서 역대 최연소 출전 기록(12세 11개월 16일)을 세웠다. 당시 컷 탈락을 했지만, 버디를 7개나 잡아내 주목을 받았다. 이번 대회에서 안성현이 컷통과를 하게 되면 13세 3개월 18일로 코리안투어 역대 최연소 본선 진출 기록을 다시 쓰게 된다. 현재 최연소 기록은 2001년 유성오픈 때 강성훈의 14세 24일이다. 안성현은 “블랙스톤 제주에서 연습해보니 그린이 까다로웠다.쇼트 게임과 퍼트 위주의 훈련을 하며 준비했다”고 컷통과에 대한 의지를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7인제 럭비대표팀 “아시안게임에서 아시아 최강 탈환”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220914500125</guid>
      <pubDate>2022-09-14T15:11:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914151030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339741 --&gt;“내년 아시안게임에서는 반드시 아시아 최강 자리를 탈환하겠습니다.”&lt;br&gt;대한럭비협회는 지난 13일 한국 럭비 7인제 국가대표 선수단이 남아프리카공화국에서 열린 ‘2022 럭비 세븐스 월드컵’ 일정을 모두 마치고 인천국제공항을 통해 귀국했다고 14일 밝혔다. 찰리 로우 감독이 이끄는 럭비 7인제 국가대표 선수단은 이달 9일부터 11일까지 열린 ‘2022 럭비 세븐스 월드컵’에서 2승 2패를 기록하며 24개 팀 중 21위에 올랐다.&lt;br&gt;대표팀은 웨일스(10-33 패), 우간다(0-12 패)에 패했지만, 짐바브웨를 21-19로 꺾고 대회 첫 승을 수확한 뒤, 21-22위 결정전에서 포르투갈을 12-10으로 눌렀다. 럭비협회 관계자는 “16강 진출에는 실패했지만 아시아를 대표해 세계 최강국들과 월드컵 무대서 만나 트라이(득점)에 성공한 것만으로도 충분히 값진 성과”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;찰리 로우 감독은 “내년에 열리는 항저우 아시안게임에서 아시아 최강 자리를 탈환하는 게 향후 국가대표팀의 목표”라며 “선수들과 훈련에 집중해 남은 국제대회에서도 최고의 기량을 보여드리겠다”고 다짐했다. 지난 6일 럭비 세븐스 월드컵이 열리는 남아공 현지로 떠났던 최윤 럭비협회장도 이날 국가대표 선수단과 함께 입국했다.&lt;br&gt;최윤 회장은 “한국 럭비가 세계 21위를 기록했다는 것은 좋은 첫 걸음”이라면서 “최선을 다한 선수들이 자신감을 가지게 된 계기가 됐으리라 믿는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>형 김비오와 동반출전… 동생 다니엘의 꿈, 현실 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915022024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915022024</guid>
      <pubDate>2022-09-14T22:28:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915000956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339922 --&gt;15일 열리는 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 ‘비즈플레이 전자신문 오픈’(총상금 7억원)에 김비오(32)가 동생 김다니엘(18·아마추어)과 동반 출전해 화제를 낳고 있다. 또 중학교 1학년인 안성현(13)이 이번 대회에서 최연소 프로대회 컷 통과를 노리는 것에도 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;14일 KPGA는 김다니엘이 15~18일 블랙스톤 제주에서 열리는 비즈플레이 전자신문 오픈에 타이틀 스폰서 추천으로 참가한다고 밝혔다. 김비오의 둘째 동생인 김다니엘은 형의 영향을 받아 11살 때 골프를 시작했으며 현재 신성고 3학년에 재학 중이다.&lt;br&gt;KPGA 대회에는 주최사가 출전 선수 10% 이하로 프로 선수 또는 아마추어를 추천할 수 있다. 아마추어 중 추천을 받을 수 있는 기준은 ▲국가 상비군 이상 ▲대한골프협회 주관 전국 규모 대회 5위 이내 입상 경력 보유 ▲공인 핸디캡 3 이하의 자격 요건 중 한 가지를 갖추면 된다. 김다니엘은 핸디캡 증명서를 통해 이번 대회에 나서게 됐다. 김비오는 “프로 대회라고 너무 긴장하지 않고, 평소에 하던 플레이를 했으면 한다”고 응원했다. 김다니엘은 “꿈꾸던 일이 현실로 이뤄졌다. 형과 함께 참가한다는 것이 믿기지 않는다”면서 “많은 것을 보고 느끼고 배울 기회다. 최선을 다해 좋은 성적을 내고 싶고, 욕심을 내 보자면 컷 통과가 목표”라고 각오를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1339923 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 다른 아마추어인 안성현도 눈길을 끄는 선수다. 2009년 5월생인 안성현은 지난 4월 코리안투어 개막전인 ‘DB손해보험 프로미 오픈’에서 역대 최연소 출전 기록(12세 11개월 16일)을 세웠다. 당시 컷 탈락을 했지만 버디를 7개나 잡아내 주목받았다. 이번 대회에서 안성현이 컷 통과를 하면 13세 3개월 18일로 코리안투어 역대 최연소 본선 진출 기록을 쓰게 된다. 현재 최연소 기록은 2001년 유성오픈에서 강성훈이 작성한 14세 24일이다. 안성현은 “블랙스톤 제주에서 연습해 보니 그린이 까다로웠다. 쇼트 게임과 퍼트 위주의 훈련을 하면서 준비했다”며 컷 통과에 대한 의지를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>26년 만의 ATP 투어 국내 대회 스폰서에 유진투자증권</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500027</guid>
      <pubDate>2022-09-15T10:18:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915101828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;유진투자증권(대표이사 유창수·고경모)이 26년 만에 한국에서 열리는 남자프로테니스(ATP) 투어 대회 타이틀 스폰서를 맡았다.&lt;!-- 그림 1340030 --&gt;ATP 투어 코리아오픈 대회조직위원회는 15일 “유진투자증권이 타이틀스폰서를 맡아 대회 공식 명칭을 ‘유진투자증권 코리아오픈테니스대회 2022’로 정했다”고 15일 발표했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;오는 24일부터 10월 2일까지 서울 송파구 올림픽공원에서 얼리는 유진투자증권 코리아오픈은 1987년~1996년까지 열린 KAL컵 이후 26년 만에 한국에서 개최되는 ATP 투어 대회다.&lt;br&gt;올해 대회에는 프랑스오픈과 US오픈 준우승자 카스페르 루드(2위·노르웨이)를 비롯해 캐머런 노리(8위·영국), 테일러 프리츠(12위·미국) 등 상위 랭커들이 대거 출전한다. 알렉산더 츠베레프(5위·독일)와 데니스 샤포발로프(24위·캐나다), 보르나 초리치(26위·크로아티아) 등 세계적인 선수들도 국내 팬들과 만날 예정이다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;권순우(74위·당진시청)가 단식 본선에 자력으로 출전하며 최근 허리 부상 등의 이유로 2년 정도 대회에 뛰지 못한 2018년 호주오픈 단식 4강의 주인공 정현 역시 복식에서 권순우와 한 조로 출전한다. 대회 입장권은 19일부터 티켓링크를 통해 판매한다.&lt;br&gt;유진투자증권 고경모 대표이사는 “26년 만에 한국에서 열리는 ATP 투어 대회 타이틀스폰서가 돼 뜻깊게 생각한다”며 “이번 대회를 계기로 테니스가 국내에서도 인기 스포츠로 자리 잡고, 우리나라에서 세계적인 선수가 나오기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저세상 공격력 홀란 UCL 2경기 연속 골… 친정 도르트문트 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500072</guid>
      <pubDate>2022-09-15T12:54:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915125407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340082 --&gt;잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 맨체스터 시티(맨시티)에서 무시무시한 화력을 자랑하고 있는 ‘괴물 공격수’ 엘링 홀란이 친정 보루시아 도르트문트(독일)에 눈물을 뽑아냈다.&lt;br&gt;홀란은 15일(한국시간) 영국 맨체스터의 에티하드 스타디움에서 열린 도르트문트와 2022-2023시즌 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 조별리그 G조 2차전 홈 경기에서 1-1로 맞선 후반 39분 결승골을 터트려 맨시티의 2-1 역전승을 이끌었다. 홀란은 앞서 지난 7일 세비야(스페인)와 조별리그 1차전(맨시티 4-0 승)에서 멀티골을 성공한데 이어, 이번 경기에서도 득점에 성공하면서 올 시즌 UCL 두 경기 연속 득점포를 가동했다.&lt;br&gt;조별리그 2연승을 거둔 맨시티는 G조 1위(승점 6)를 지켰고, 도르트문트는 2위(1승 1패)가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전반을 득점없이 마친 맨시티는 후반 들어 도르트문트에게 선제골을 내주며 흔들리는 듯했다. 후반 11분 도르트문트의 코너킥 상황에서 뒤로 흐른 공을 마르코 로이스가 잡아 크로스를 올렸고, 주드 벨링엄이 이를 헤딩으로 마무리했다.&lt;br&gt;후반 맨시티가 반격을 시작했다. 0-1로 끌려가던 맨시티는 후반 35분 존 스톤스의 동점골로 균형을 맞췄다. 케빈 더브라위너의 패스를 받은 스톤스가 페널티 박스 오른쪽 바깥에서 때린 오른발 슈팅이 그대로 골망을 흔들었다. 4분 뒤엔 역전 결승골이 나왔다. 홀란이 문전에서 번쩍 뛰어오르며 높이 든 왼발로 주앙 칸셀루의 크로스를 밀어 넣었다. 지난 6월 도르트문트를 떠나 맨시티 유니폼을 입은 홀란이 두 팀의 맞대결에서 직접 승부를 가른 것이다.&lt;!-- 그림 1340083 --&gt;H조에선 파리 생제르맹(프랑스·PSG)이 마카비 하이파(이스라엘)에 3-1 역전승을 거둬 조별리그 2연승으로 1위(승점 6)를 꿰찼다. PSG에선 이날 리오넬 메시와 킬리안 음바페, 네이마르가 나란히 골 맛을 봐 승리를 합작했다. 마카비 하이파에 선제골을 허용한 PSG는 전반 37분 메시의 동점골을 시작으로 흐름을 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;음바페가 왼쪽 측면에서 올린 크로스가 상대 수비수에게 맞아 굴절됐고, 이를 메시가 골 지역에서 가볍게 차 넣었다. 통계 전문 옵타에 따르면 메시는 UCL에서 통산 39개 팀을 상대로 득점에 성공, 38개 팀의 골망을 흔든 크리스티아누 호날두(맨체스터 유나이티드)를 넘어 이 부문 최다 1위가 됐따. 이어 1-1로 맞선 후반 24분에는 메시가 찔러준 패스를 받은 음바페가 페널티 지역 왼쪽으로 쇄도해 오른발 슛으로 골문을 열었다. 또 후반 43분에는 네이마르까지 득점에 가세하면서 승리에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;H조 다른 경기에선 벤피카(포르투갈)가 유벤투스(이탈리아)를 2-1로 제압하고 역시 2연승을 달렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국사 연표서 ‘고구려’ 지운 중국…시정 요구에도 묵묵부답</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500079</guid>
      <pubDate>2022-09-15T13:23:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914195220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339887 --&gt;중국이 ‘한·중·일 고대 유물 전시회’에서 한국사 연표를 소개하면서 고구려와 발해를 고의적으로 삭제한 것과 관련해 국립중앙박물관은 즉각 수정하지 않으면 우리 전시품을 조기 철수하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 15일 보도자료를 통해 “지난 13일 고구려와 발해가 빠진 한국사 연표가 게재된 것을 인지하고 중국 국가박물관측에 즉각적인 시정을 요구했지만, 아무런 회신이 없다”고 전했다.&lt;br&gt;박물관 측은 중국 측에 오늘(15일)까지 우리 측 연표 수정 요구에 대한 회신을 촉구하고, 연표 수정이 이뤄지기 전까지 한국 측 전시실의 전시 관람 중단을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “중국 측이 우리 측의 (시정) 요구를 수용하지 않을 시 한국 측 전시실에 대한 즉각적인 전시 관람 중단을 요구하고 우리 전시품의 조기 철수를 강행할 수밖에 없음을 밝혔다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;박물관 측은 이번 일을 논의하기 위해 담당자를 중국에 보내 관련 사항을 협의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 박물관 측은 “사태의 심각성을 뼈저리게 느끼고 있으며 국민 여러분께 심려를 끼쳐 드린 점 사과드린다”면서 “이런 일이 발생하지 않도록 전시 내용 검토를 포함한 국제 전시 체계를 개선하겠다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1339314 --&gt;한편 중국 베이징에 위치한 중국 국가박물관은 한중 수교 30주년과 중일 국교 정상화 50주년을 맞아 지난 7월부터 ‘동방길금(東方吉金, 동방의 상서로운 금속) - 한중일 고대 청동기전’을 진행하고 있다.&lt;br&gt;문제가 된 것은 약 70만 년 전부터 1910년까지를 석기·청동기·철기로 나눈 ‘한국 고대 역사 연표’다. 청동기 시대를 고조선으로, 철기시대는 고조선 후기부터 신라·백제·가야·통일신라·고려·조선 순서로 구분했지만, 고구려와 발해가 적혀있지 않은 것이다.&lt;br&gt;이 연표는 중국이 한국 측이 제시한 자료를 임의로 수정한 것으로 밝혀져 논란이 일었다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 “통상 전시에 사용하는 자료는 제공 기관의 자료를 성실히 반영하는 것이 국제적 관례”라며 “이번 중국의 태도는 신뢰 관계를 훼손하는 것”이라고 입장을 낸 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유사시 美 핵우산 제공 우려, 이번엔 해소될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500114</guid>
      <pubDate>2022-09-15T15:01:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915150118_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;오는 16일 워싱턴서 한미 고위급 확장억제전략협의&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;4년 8개월만에 북한의 핵무기 정책 법제화 직후 개최&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“美 확장억제 강화…전략자산 전개 수준·폭 달라질것”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340165 --&gt;방미 중인 조현동 외교부 1차관이 오는 16일(현지시간) ‘한미 고위급 확장억제전략협의체’(EDSCG) 회의에서 미국의 한층 강화되고 구체화된 ‘확장억제 공약’을 도출하겠다는 뜻을 밝혔다. 북한의 7차 핵실험 우려, 핵무기 정책 법제화 등으로 한반도에 긴장이 적지 않은 가운데, 미국의 핵우산 제공 약속을 확인하는 것을 넘어 그 수준과 폭도 키우겠다는 것이다.&lt;br&gt;조 차관은 14일 워싱턴 DC 인근 덜레스 공항에서 기자들과 만나 EDSCG 회의와 관련해 “그간 우리가 봐왔던 확장억제 수단보다 좀더 강화되고 업그레이드됐다는 것을 국민이 느끼실 수 있도록 노력하겠다”며 “전략자산 전개와 같은 것도 있고, 또 그 수준이나 폭이 과거와 달라질 수도 있으니 그런 점을 유념해서 지켜봐달라”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “북한이 불과 며칠 전에 핵무력 정책 법제화도 발표한 상황으로 과거와는 (상황이) 다르다는 인식하에 보다 강화되고 구체적인 방안을 최대한 협의해서 그 내용을 국민에 설명하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;EDSCG는 한미 양국 외교·국방당국이 ‘2+2’ 형태로 확장억제의 실효적 운용 방안을 논의하는 차관급 협의체다. 이번 협의는 2018년 1월 이후 4년 8개월 만이다. ‘확장억제’는 한국이 적대국의 핵공격 위협을 받을 때 미국이 자국 영토와 같은 수준의 핵 억제력을 제공하는 개념이다.&lt;br&gt;국내 일각에서 이런 약속이 유사시 제대로 이행되겠냐는 우려가 적지 않은데, 이번 회의로 이런 우려를 불식시킬지가 관심사다. 만일 미국과 한국이 동시에 핵공격 위협에 처했을 때, 실제 미국이 자국 본토와 동등한 핵 억제력을 제 때에 한국에 제공할 것이냐는 우려도 있다.  &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 조 차관은 한국산 전기차를 차별하는 독소조항이 포함된 인플레이션 감축법(IRA)와 관련해 오는 15일 미 의회와 백악관 국가안전보장회의(NSC)를 방문하고 웬디 셔먼 국무부 부장관과 면담한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6경기 남았는데, 올해도 K리그는 현대가(家) 집안싸움</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500133</guid>
      <pubDate>2022-09-15T15:42:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915154147_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올해도 프로축구 K리그1 우승은 현대가(家) 집안 싸움으로 결판나게 됐다. 지난달 10일 승점 10점 차였던 선두 울산 현대와 2위 전북 현대의 격차가 15일 현재 5점까지 줄었다. 2005년 이후 17년 만에 우승을 노리는 울산이 주춤하는 사이 전북은 ‘우승 DNA’를 재가동시켜 지난 10일 대구를 5-0으로 대파한데 이어 14일 성남까지 1-0으로 꺾으며 울산의 허리춤까지 추격했다.&lt;br&gt;울산과 전북의 시즌 막판 우승경쟁은 올해로 4년째다. 지난 3시즌 승자는 모두 전북이었다. 전북은 2017년부터 지난해까지 K리그 5연패를 달성했고, 울산은 3년 연속 준우승에 그쳤다.&lt;br&gt;울산은 2019시즌 파이널A 최종 38라운드에서 포항 스틸러스와 ‘동해안 더비’에서 비기기만 해도 14년 만의 리그 우승이 가능했다. 하지만 1-4로 패하면서 전북에 우승을 헌납했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020시즌에도 100번째 현대가 더비에서 또 한 번 ‘전북 징크스’에 눈물을 흘리며 최종전을 남겨두고 1위 자리를 빼앗겼다. 그해 전북은 대한축구협회(FA)컵 결승에서도 울산을 꺾으며 ‘더블’을 달성했다.&lt;br&gt;전북은 지난해 파이널A 최종 38라운드에서도 울산과 마지막까지 우승경쟁을 펼친 끝에 승점 2차로 K리그1 사상 최초의 5연속 우승과 역대 최다 9회 우승 기록의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해는 울산의 페이스가 압도적이었다. 울산은 아마노, 바코, 마틴 아담, 레오나르도 등 외국인 선수와 엄원상, 김영권 등이 합류하며 초반부터 선두를 질주했다. 한 번도 1위 자리를 놓친 적이 없었고, 승점 차를 두자릿수까지 벌리는 등 기세가 꺾이지 않았다. K리그 역대 최다 준우승(10회) 기록을 올해는 더 늘리지 않을 분위기였다.&lt;!-- 그림 1340185 --&gt;하지만 지난 4일 29라운드 리그 최하위 성남 원정에서 0-2로 지면서 최근 5경기에서 1승 2무 2패에 그치는 등 급격히 흐름이 나빠졌다. 홍명보 울산 감독은 “두려움을 극복해야 한다”고 거듭 강조하고 있지만 최근 떨어진 골 결정력과 쉽게 득점을 허용하는 모습을 자주 보여주고 있다. 게다가 공수의 주축인 엄원상과 김영권이 부상으로 출전하지 못하고 있다.&lt;br&gt;반면 전북은 김천에서 체급을 키우고 돌아온 ‘예비역’ 조규성과 외인 공격수 바로우 등이 힘을 내면서 역전 우승을 향한 희망을 키워가고 있다. 공공연히 “우리는 우승 DNA가 있다”고 했던 김상식 전북 감독의 말처럼 시즌 막판으로 가면서 선수들이 똘똘 뭉쳐 힘을 내고 있다.&lt;!-- 그림 1340187 --&gt;정규시즌은 6경기 남았고, 울산과 전북의 맞대결도 한 경기가 남았다. 이번엔 기필코 악몽을 떨쳐내려는 울산과 이번에도 극적인 역전 우승을 노리는 전북의 우승 경쟁은 더 뜨겁게 전개될 것으로 보인다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘진보 정치 대명사’ 스웨덴에 우파 집권... EU 정치 격변</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500169</guid>
      <pubDate>2022-09-15T17:03:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915170204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340237 --&gt;“스웨덴을 스웨덴답게 지키자.”&lt;br&gt;스웨덴 국기의 파란색과 노란색을 담은 아네모네 꽃 로고를 내걸고 ‘반(反) 이민’을 외쳐 온 극우 성향의 스웨덴민주당(SD)이 스웨덴 총선에서 약진했다. 스웨덴민주당이 몸담은 우파 연합이 총선에서 승리하면서 ‘진보 정치의 대명사’였던 스웨덴에 8년 만에 보수 정권이 들어서게 됐다.&lt;br&gt;오는 25일 총선을 치르는 이탈리아에서는 무솔리니 이후 첫 극우 총리의 탄생이 예고된다. 지난 4월 프랑스 대선과 6월 총선에서 극우 국민연합(RN)의 약진과 맞물려 “유럽 정치의 격변”(미 블룸버그통신)이 몰아치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘반(反) 이민’ 외치는 극우 스웨덴민주당 원내 제2당으로&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;14일(현지시간) AFP통신 등에 따르면 지난 11일 치러진 스웨덴 총선에서 개표가 99% 이상 이뤄진 가운데 스웨덴민주당과 온건당·기독민주당·자유당이 손잡은 우파 연합이 총 349석 중 176석을 차지할 것으로 점쳐졌다. 스웨덴 사회민주당 등 집권 중도좌파연합(173석)을 3석 차이로 따돌리고 8년 만의 정권 교체가 확실시되고 있다. 중도좌파연합을 이끄는 마그달레나 안데르손 스웨덴 총리는 패배를 인정하고 사의를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스웨덴민주당은 득표율 20.6%로 우파연합 내 제1당, 원내 제2당에 올라서게 됐다. 2010년 총선에서 의회에 입성한 스웨덴민주당은 당내 인사들 일부가 네오나치 및 인종주의 관련 활동에 연루돼 있다는 꼬리표 탓에 주류 정치에서 외면받아왔다. 그러나 2010년 이후 스웨덴에 몰려온 이민 물결에 대한 반감을 발판 삼아 정계의 변방에서 주류로 올라섰다. 2015년을 전후한 유럽 난민 위기 당시 스웨덴은 시리아와 이라크 등에서 15만명이 넘는 난민들을 받아들였다.&lt;br&gt;2005년 26세의 나이로 당권을 잡은 지미 오케손(43) 스웨덴민주당 대표는 무슬림 이민자들을 향해 “2차대전 이후 최대 위협”이라고 일갈하며 반(反) 이민 정서를 자극했다. 이후 인종차별적인 언사를 누그러뜨렸지만, 난민 수용 제한과 외국인 범죄자 추방 등 이민 물결에 반대하는 목소리를 높이며 존재감을 키워왔다.&lt;!-- 그림 1340240 --&gt;범죄 형량 강화와 친(親) 원전 등도 주요 공약으로 내세웠다. 한편에서는 당내 인종주의에 ‘무관용’ 원칙을 내세우고 낙태 반대와 유럽연합(EU) 탈퇴 등 극단적인 입장을 철회하며 이미지 쇄신에 나섰다. 2010년 총선에서는 득표율이 5.7%에 그쳤지만 2014년에는 12.9%로 뛰어올라 원내 제3당이 됐고 2018년에는 17.5%의 득표율을 기록하며 급격하게 세를 불렸다.&lt;br&gt;무슬림 이민자의 급증과 잇따르는 총기 범죄, 에너지 대란과 급격한 인플레이션 등이 스웨덴 정치의 우경화로 이어지면서 스웨덴민주당의 약진을 낳았다는 분석이 나온다. AFP통신은 스웨덴민주당이 노동자 계층 남성을 중심으로 높은 지지를 얻고 있다고 전했다. 오케손 대표는 “스웨덴의 안전을 재구축하는 과제를 건설적이고 주도적으로 이끌 것”이라면서 “스웨덴을 최우선으로 할 때”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;이탈리아 ‘무솔리니 이후 첫 극우 총리’ 예고&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1324031 --&gt;25일 치러지는 이탈리아 총선에서는 네오 파시즘에 이념적 뿌리를 둔 조르자 멜로니(45) 이탈리아형제들(Fdi) 대표가 이끄는 우파연합의 승리가 확실시되고 있다. 멜로니 대표는 지중해를 통한 불법 이민을 막기 위해 북아프리카 해안을 봉쇄해야 한다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “파시즘은 지난 이야기”라면서 자신을 둘러싼 의혹을 일축하고 EU의 우크라이나 지원에 찬성하며 EU에 반기를 드는 유럽의 다른 극우 지도자들과 스스로를 차별화하고 있다. 그러면서도 EU로부터 2000억 유로의 코로나19 회복 기금을 받는 대신 개혁 과제를 이행해야 하는 합의를 수정하겠다면서 EU에 대한 경계심을 숨기지 않고 있다.&lt;br&gt;마린 르펜 국민연합(RN) 대표는 스웨덴민주당을 지지하며 자신의 트위터에 “유럽의 모든 곳에서 사람들은 자신의 운명을 스스로 되돌리기를 열망한다”고 썼다. 미 워싱턴포스트(WP)는 유럽에 부는 우파의 물결이 우크라이나 침공과 대(對) 러시아 제재에서 EU의 단결을 흔들고 블라디미르 푸틴 러시아 대통령에게 빌미를 줄 수 있다고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도 우타르 프라데시 최하층 10대 자매에게 일어난 끔찍한 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500174</guid>
      <pubDate>2022-09-15T17:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인도 북부 우타르 프라데시의 한 마을 나무에 최하층 달리트 출신의 10대 자매가 매달린 주검으로 발견되는 끔찍한 일이 벌어졌다고 영국 BBC가 15일(이하 현지시간) 전했다.&lt;br&gt;경찰은 전날 저녁 두 소녀가 끌려가 성폭행당한 것으로 보인다는 가족들의 신고를 받고 수색했는데 라킴푸르 지구에서 끝내 주검으로 발견됐다. 이와 관련, 남성 6명이 체포돼 강간 및 살해 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;경찰은 18세가 안 된 두 소녀의 사인을 규명하기 위해 부검을 의뢰하는 한편 전면조사에 들어갔다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년에도 같은 주 하스라스 지구에서 19세 달리트 소녀가 집단 성폭행을 당해 최하층 달리트 소녀들이 얼마나 위험한지 조명도 됐고 사회적 공분도 일었지만 엇비슷한 일이 2년 만에 재발했다. 이번에도 역시 현지 주민들과 야당들이 거리로 뛰쳐나와 시위를 벌이고 있다고 방송은 전했다.&lt;br&gt;자매의 어머니는 모터사이클을 탄 남성들이 딸들을 끌고 가는 것을 보고 말리려다 오히려 위협을 받고 포기했다고 털어놓았다. 가족들은 그 뒤 소녀들을 찾기 시작했는데 결국 나무 위에 매달린 주검들을 발견하게 됐다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지구 경찰대장 산지브 수만은 소녀들이 사탕수수밭에 끌려가 목이 졸려 사망한 것으로 보인다고 말했다. 그는 NDTV 채널에 “용의자들은 극단을 선택한 것처럼 보이게 하려고 주검들을 나무 위에 매단 것으로 보인다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;현지 매체들은 경찰이 사건 날 밤 소녀들의 집에 진입하려 했으나 주민들이 가족과 합세해 격렬하게 항의하는 바람에 드잡이가 벌어졌다고 전했다. 달리트 신분 공동체는 경찰이 자신을 지켜주지 못한다는 강한 불신을 갖고 있다. 또 당국이 하스라스 사태 이후에도 계속 상층 카스트 보호에만 신경을 쏟는다는 비난을 듣고 있다. 당시 피해자 유족들도 작별할 시간도 없이 빨리 화장할 것을 당국으로부터 종용받았다고 나중에 털어놓았다.&lt;br&gt;우타르 프라데시주는 2억명 이상 모여 살아 인도에서도 인구 밀집도가 가장 높은 주 가운데 하나이며 여성과 달리트를 겨냥한 폭행 사건이 빈발하는 곳이다. 바후잔 사마지 당의 수석 장관 마야와티는 정부의 우선순위가 잘못됐기 때문에 우타르 프라데시주의 범죄인들이 겁을 내지 않는다고 설명했다.&lt;br&gt;의회당의 프리얀카 간디도 지방정부의 무능 때문에 벌어진 일이라며 “신문과 방송의 잘못된 광고가 법과 질서를 낫게 개선하지 못한다. 무엇보다 왜 여성들을 겨냥한 극악무도한 범죄가 계속 폭발적으로 늘어나는 것이냐?”고 따져 물었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황야·무법자·결투… 그리고 흑인과 여성[OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916018004</guid>
      <pubDate>2022-09-15T17:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915215806_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340342 --&gt;미국의 서부 개척 시대를 배경으로 한 서부극은 할리우드의 전성기를 함께했던 장르다. 황량한 배경에 총격전을 주 테마로 내세우며 1930~50년대 할리우드 스튜디오 시스템 안에서 일년에 수십 편의 영화가 제작됐다. 이탈리아 스파게티 웨스턴, 일본 사무라이 찬바라 등에 영향을 끼쳤으며 국내에서도 ‘다찌마와 리’, ‘좋은 놈, 나쁜 놈, 이상한 놈’으로 대표되는 만주 웨스턴이란 장르가 형성된 바 있다.네오 웨스턴의 등장 등 장르의 생명력을 연장하기 위해 분투해 온 서부극은 현대에 와서 기존 클리셰를 부수는 시도를 통해 주목받고 있다. 대표적인 작품이 넷플릭스 영화 ‘더 하더 데이 폴’과 시리즈 ‘그 땅에는 신이 없다’이다. 두 작품은 무법자, 결투, 증기기관차 등 서부극 하면 떠오르는 요소들을 배치해 장르적인 매력을 살리면서 주인공의 변화를 통해 새로운 매력을 선보인다.&lt;br&gt;‘더 하더 데이 폴’은 쿠엔틴 타란티노 감독의 ‘장고: 분노의 추적자’와 ‘헤이트풀8’처럼 흑인 주인공을 앞세운 작품이다. 차이라면 주인공 일행과 빌런 일당까지 모두 흑인이란 점이다. 기존 서부극의 메인이었던 백인 남성들은 이 영화에서만큼은 들러리다. 리듬감을 보면 흑인음악인 재즈와 힙합에 기반을 둔 기분이다. 비장함이 강했던 서부 복수극에 힙한 호흡을 부여함과 동시에 정형성에서 탈피한 즉흥적인 재즈의 질감을 지닌다.&lt;br&gt;냇 러브는 어린 시절 자신의 가족을 죽이고 이마에 흉터를 남긴 루퍼스 벅에게 복수하기 위해 무법자가 된다. 수감됐던 루퍼스가 세상으로 나오면서 흩어졌던 멤버들을 모아 결전을 준비한다. 펑키한 냇의 스타일에 루퍼스의 무게감을 정통 서부극의 스타일로 풀어내며 극적인 균형을 유지한다. 특히 이드리스 엘바는 가슴 아픈 사연이 있는 슬픈 눈빛의 빌런 루퍼스를 심도 있게 연기하며 몰입을 더한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서부극이 인종차별 문제로 비판받았던 이유는 당시 활약한 카우보이의 대다수가 백인이 아닌 흑인과 히스패닉 계열이었기 때문이다. 카우보이 문화는 멕시코에서 전해진 것으로, 남북전쟁 이후 해방된 흑인들이 대거 합류했다.&lt;br&gt;‘더 하더 데이 폴’의 시도는 본연의 역사를 찾기 위한 분투에 가깝다. 이 때문에 서부극의 요소는 가져오지만 분위기에 있어선 블랙무비의 색채를 강하게 투영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘그 땅에는 신이 없다’는 제목 그대로 황량한 서부에서 잔혹한 운명에 처한 이들의 이야기를 다룬다. 무법자 프랭크 그리핀은 아들과 같이 아꼈던 수하 로이 구드가 변심해 자신을 공격하자 그를 쫓는다. 로이는 후기 서부극이 보여 준 자아비판을 나타내는 존재다. 거친 마초주의를 낭만으로 포장한 무법자의 삶은 약탈과 살인을 일삼는 폭력의 정당화에 가까웠다. 이 삶에 염증을 느낀 로이는 프랭크가 습격하는 곳마다 나타나 훼방을 놓는다.&lt;br&gt;대결 중 큰 부상을 입은 로이가 쓰러진 곳은 라벨 마을이다. 이곳에서는 몇 년 전 광산 사고가 일어나 마을 남자 대부분이 목숨을 잃었다. 서부극에서 여성은 피해의 대상이나 주인공의 각성을 촉구하는 기능적인 역할에 머물렀다. 이 작품은 남성을 제거하면서 여성들이 주체적으로 자신의 삶을 꾸려 가는 모습을 보여 준다. 앨리스를 비롯한 작중 여성들은 거친 서부에서 마음에 아픔 하나씩을 안고 살아가고 있다. 이들의 아픔은 프랭크의 습격으로 표면화된다.&lt;!-- 그림 1340341 --&gt;마을을 지키기 위해 울타리에서 나와 스스로를 지키는 이들의 모습은 남성 중심의 문법을 지닌 서부극에 여성서사를 부여한다. 이를 통해 서부 개척의 역사에는 캘러미티 제인으로 대표되는 여성 개척자도 있었다는 점을 상기하게 만든다. ‘더 하더 데이 폴’과 ‘그 땅에는 신이 없다’는 오랜 시간 클리셰에 가려졌던 인물들을 조명하며 장르의 확대를 시도한다. 익숙한 재료로 새로운 맛을 선사하는 변주의 매력을 느낄 수 있을 것이다. 두 작품 모두 청소년관람불가다.&lt;!-- 그림 1278291 --&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과정이 즐거웠다면 괜찮아[웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916018003</guid>
      <pubDate>2022-09-15T17:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915215224_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340340 --&gt;중국 요순시대에도 바둑을 뒀다는 기록이 남아 있을 정도로 바둑은 오랫동안 우리 곁에서 보드게임의 강자로 자리매김해 왔으나 누구나 쉽게 즐기기는 어려운 편이다. ‘두 집’을 만들면 살고 상대보다 많은 집을 얻으면 승리한다는 단순한 규칙임에도 말이다. 그러나 바둑판과 바둑알로 꼭 바둑만 두라는 법은 없지 않은가. ‘알까기’부터 ‘오셀로’까지 바둑판 위에서 흑백의 돌을 가지고 재미있게 놀 수 있는 게임은 아주 많다. 그중에서도 누구나 쉽고 재미있게 즐길 수 있는 것이 아마도 ‘오목’일 것이다. 오늘 소개할 웹툰 ‘오목왕’은 바로 이 오목을 주요 소재로 삼아 ‘성장’에 관한 이야기를 편안하고 맛깔나게 풀어낸 작품이다.&lt;br&gt;●괴짜 선생과 오목부 아이들 성장기&lt;br&gt;어린 시절 부모 없이 할아버지 손에서 어렵게 자란 강구는 할아버지에게 배운 바둑으로 종종 동네 어르신들과 내기 바둑을 둬 배고픔을 해결하곤 했다. 바둑에 대한 재능으로 강구는 할아버지가 돌아가신 뒤 15세에 한국기원의 연구생이 돼 프로기사를 꿈꾼다. 그러나 세상일이 자기 뜻대로만 풀리지는 않는 법. 계속되는 연패와 절망 속에서 재능의 한계를 느낀 강구는 중학교 3학년 겨울 연구생의 길을 포기하고 스스로 한국기원을 나온다. 이후 강구는 ‘쓸데없는 실패 없이 돈을 벌 수 있는’ 9급 공무원이 되기로 하고 시험공부에 매진한다. 이렇게 주변과 상관없이 공무원 시험 준비만 하는 강구에게 ‘괴짜 선생’ 봉락이 다짜고짜 오목부 가입을 권한다. 한때 한국기원 연구생까지 했던 강구는 오목은 유치한 애들 장난 같다는 편견이 있었는데, 오목에 온갖 정열을 쏟는 오목부 고문 봉락 선생이 이해될 리가 없다. 하지만 결국 오목부에 가입하게 되고 그때부터 온통 무채색뿐이었던 강구의 인생은 서서히 다양한 색깔을 갖게 된다. 이야기의 주인공은 강구와 봉락 선생이지만 이 작품에는 매력적인 캐릭터들이 다수 등장한다. 강압적이고 폭력적이며 잘못된 인생관을 가진 아버지로부터 늘 1등을 강요받아 모든 것에 삐딱해진 해동, 그런 해동의 오랜 친구였으나 해동을 제치고 전교 1등이 된 이후부터 멀어지기 시작한 동주, 야구선수가 되는 것이 유일한 꿈이지만 재능을 인정받지 못해 야구부에 가입하지 못한 채 오목부에서 체력을 키우는 규창 등 개성 만점의 캐릭터들이 봉락 선생과 함께 각자의 어려움을 딛고 성장하는 이야기가 생생하고 담백하게 살아 숨 쉰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●성공한 삶이란 강박 벗어날 수 있길&lt;br&gt;우리는 어린 시절부터 무수한 목표를 향해 달려간다. 학창 시절에는 좋은 성적을 내야 하고 이후에는 좋은 대학, 좋은 회사에 가야 하고, 돈을 많이 벌고 힘 있는 자리를 차지해야만 한다고, 그것이 성공한 삶이라고 모두가 말한다. 그 레일에서 조금이라도 벗어나면 안 된다는 강박관념에 시달리다가 결국 수많은 사람이 스스로를 패배자라고 낙인찍고 괴로워한다. 우리 사회의 슬픈 면모는 날로 높아지는 자살률로 현실에 반영되고 있다. 이런 우리 모두에게 봉락 선생은 말한다. ‘힘들고 지치면 조금 쉬라고. 불안해지면 그 불안감을 즐기며 놀라고. 그러다가 결과가 좋지 않아도 그 과정이 즐거웠다면 괜찮다’고 말이다. 총 30화에 후기 1화를 덧붙여 완결된 김경언 작가의 ‘오목왕’은 ‘만화경’ 앱을 통해 전편 무료로 볼 수 있으니 오목의 ‘무적수’처럼 결코 지지 않는 봉락 선생의 인생론을 함께 즐겨 보자.&lt;!-- 그림 1325629 --&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OTT 분야별 TOP5</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916018001</guid>
      <pubDate>2022-09-15T17:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915220227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340343 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화산 폭발처럼 온난화 막는다고? ‘하얀 하늘’ 재촉하는 인간의 착각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916016005</guid>
      <pubDate>2022-09-15T17:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915221314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340350 --&gt;최근 역대급 폭우와 태풍이 이어지면서 그 원인으로 지목된 지구온난화에 대한 경각심이 커지고 있다. 사실 인류는 지구가 뜨거워지는 것을 막기 위해 무수한 대책을 구상해 왔다. 예컨대 미국의 지구공학계에선 화산 폭발로 성층권(고도 10~50㎞)에 이산화황이 쌓이면 황산 분자가 태양광을 산란시켜 기온이 떨어진다는 점에 주목했다. 마찬가지로 항공기에 20t가량의 ‘빛 반사 입자’를 싣고 18㎞ 상공에 살포하면 지구에 도달하는 태양광이 줄어들어 기온을 낮출 수 있다는 것이다. 화산도 지구를 식히는 데 인간이 못할 게 뭐가 있을까.&lt;br&gt;‘여섯 번째 대멸종’으로 2015년 퓰리처상을 받은 미국 작가 엘리자베스 콜버트는 신작 ‘화이트 스카이’에서 이처럼 지구의 위기를 인류의 지성과 기술로 해결하려는 다양한 시도를 조명한다.&lt;!-- 그림 1340352 --&gt;하지만 저자는 오만한 생각으로 위기를 극복하겠다는 인류에게 경고한다. 우선 성층권에 빛 반사 입자인 탄산칼슘이나 황산염을 살포하더라도 몇 년이 지나면 다시 땅에 떨어지므로 계속 보충해 줘야 한다는 것이다. 수십 년간 하던 작업을 갑작스레 중단한다면 지구는 거대한 오븐의 문을 연 것같이 다시 급격한 온도 상승에 직면하게 된다. 무엇보다 더 많은 입자를 성층권에 살포할수록 하늘은 흰색으로 변해 더는 푸른 하늘을 보지 못하게 될 것이다. 위기를 해결하려는 인류의 노력은 예기치 않은 또 다른 문제를 불러일으킬 수 있다는 게 저자의 시각이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인간의 노력과 상상력은 끝이 없다. 대기 중 이산화탄소(CO₂) 제거를 위해 1조 그루의 나무를 심는다든지 올림픽 수영경기장 크기의 구덩이 1000만곳에 나무를 묻어 탄소를 격리하자는 의견도 나왔다. 하지만 1조 그루의 나무를 심으려면 약 900만㎢의 면적이 필요하며, 이는 미국 전체 면적과 맞먹는 수준이다. 구덩이 1000만곳을 파려면 200만명의 인력과 20만대에 달하는 중장비로 1년 동안 작업해야 한다.&lt;br&gt;지구온난화에 대한 개념이 희박했던 1950~60년대에는 인간의 편의에 따라 오늘날의 관점에서는 경악할 만한 발상이 나오기도 했다. 소련 과학자 표트르 보리소프는 러시아와 미국 알래스카 사이의 베링해협을 가로지르는 댐을 건설해 북극의 만년설을 녹이자고 제안했다. 북극해에서 차가운 물을 끌어올려 베링해에 쏟아 내면 북대서양의 따뜻한 물이 그 자리에 유입돼 극지방의 겨울이 따뜻해질 것이라는 계산이다. 인류의 편의대로 기상을 변화시키겠다는 오만한 태도다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자는 생태계의 불균형을 바로잡겠다며 호기롭게 덤볐다가 감당할 수 없는 더 큰 재앙을 일으킨 현대인의 어리석음을 일깨우기도 한다. 미국 어류 및 야생동물관리국(FWS)이 1963년 수생 잡초를 억제하고자 아시아 잉어를 도입했는데, 이들이 토종 물고기를 압도하면서 생태계를 파괴했다. 미국 시카고 운하에서는 강 수역을 넘나드는 외래 어류의 오대호 유입을 차단하려고 전기 장벽을 가동했다. 손가락 한 마디 길이의 멸종위기 물고기를 구하기 위해 거대한 콘크리트 수조를 만들어 원서식지를 재현하는 모습에서는 생물 다양성을 지키려는 처절한 노력을 엿볼 수 있다. 저자는 이를 통해 “하나의 생태계를 제대로 작동하게 한다는 것이 얼마나 힘든 일이며, 그에 비하면 생태계를 망가뜨리는 것은 얼마나 쉬운가”라고 탄식한다.&lt;br&gt;영국 환경운동가 폴 킹스노스는 “때로는 아무것도 하지 않는 편이 뭔가를 하는 것보다 낫다. 또 때로는 그 반대다”라고 말한다. 여러 분야의 다양한 연구자가 제시한 의견들은 더는 지체할 수 없게 된 문제를 해결하기 위함이라는 것을 인정하지만 이제 우리는 어떤 선택을 해야 하는가, 그리고 애초에 인간에게 이렇게 할 권리가 있는가를 고민할 수밖에 없다.&lt;!-- 그림 1340349 --&gt;하지만 미친 것처럼 보이는 당황스러운 아이디어라도 “어차피 온전한 상태가 아닌 자연 생태계를 붕괴로부터 지켜 줄 수 있다면 고려해 봐야 하지 않을까”라고 저자는 되묻는다. 이제 인류는 산업화 이전 기후로 돌아갈 수 없고 하얀 하늘 아래서 살 것을 준비해야 한다. 남은 시간이 얼마 없을지도 모르기 때문이다. 구체적 해법을 제시하진 않지만 환경에 대한 인간의 영향에 대해 집요하게 파고든 내공이 느껴지는 책이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이들 단짝 ‘무민’ 처음엔 어두운 괴물이었대[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916016004</guid>
      <pubDate>2022-09-15T17:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915221357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340351 --&gt;무민트롤의 해맑은 웃음은 보는 이를 기분 좋게 한다. 어른들에겐 동물이 사람처럼 안경을 쓰고 음식을 먹는 게 말도 안 되는 일이지만 세상이 신비로 가득한 아이들에게는 세상 어딘가 분명히 존재하는 일이다.&lt;br&gt;아이들의 순진한 상상력이 고스란히 담긴 ‘무민트롤과 혜성’ 포스터(그림)는 보는 이로 하여금 뭔가 요란하고 재밌는 일이 벌어지고 있을 것 같은 설렘을 준다.&lt;br&gt;이 순진무구한 포스터는 무민의 작가 토베 얀손이 연극을 위해 그린 그림이다. 그런데 무민이 처음부터 지금처럼 아이들에게 친숙하게 다가가는 캐릭터는 아니었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;초기엔 괴물에 가까운 모습이었고 논란도 많았다. ‘무민트롤과 혜성’ 연극 역시 비도덕적이고 주제가 어둡다며 어린이들에게 부적절하다는 지적을 받았다.&lt;br&gt;토베 얀손의 일대기를 다룬 ‘토베 얀손’은 무민이 어떻게 탄생했고 어떤 과정을 거쳐 널리 사랑받는 캐릭터가 됐는지를 비롯해 다양한 작품을 통해 세계의 동심을 사로잡은 작가의 삶을 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일회용품도 ‘다시’ 쓰면 친환경품[장동석의 뉴스 품은 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916016003</guid>
      <pubDate>2022-09-15T17:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915221453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340356 --&gt;코로나19 사태 이후 일회용컵 사용량이 급증했다. 환경부 자료에 따르면 지난해 커피전문점과 패스트푸드 업체의 일회용컵 사용량은 10억 230여만개였다. 하지만 지난 5년 동안 이들 업체에서 회수된 일회용컵은 판매된 전체 컵 수의 27.5%에 불과했다. 저조한 회수율은 일회용컵이 대개 테이크아웃용으로 사용되기 때문이지만 이후 제대로 재활용이 되는지 여부는 알 수 없다는 점에서 경각심을 가져야 할 대목이다. 스스로를 호모 ‘쓰레기쿠스’라고 지칭하는 고금숙의 ‘우린 일회용이 아니니까’는 환경운동가로 쓰레기 줄이기에 앞장선 그의 활동을 재기발랄하게 그려 낸 에세이다.&lt;br&gt;정해진 날 재활용품을 열심히 분리 배출한 당신, 마음만은 뿌듯할 거다. 하지만 모르는 사실 하나가 있다. 그렇게 열심히 분리 배출한 많은 재활용 쓰레기의 상당량이 소각장과 매립지로 보내졌고, 일부는 중국으로 수출되기도 했다. 그 중국도 이제는 고체 폐기물 수입을 전면 금지하고 있다. 저자는 이런 상황에서도 ‘이대로 계속 쓰고 버려도 될까’라는 의문을 갖게 됐고, 환경단체에서 유해물질 담당 활동가로 일하던 경험을 살려 ‘쓰레기 덕후’로 거듭나기로 결심한다. 저자는 환경운동에 재미를 더했다. 대형마트로 무작정 밀고 들어가 구매한 물품의 포장재를 돌려주는 퍼포먼스를 선보였고, 한편으로는 ‘느슨한 연결망’을 조직해 일상에서의 플라스틱 사용이 왜 문제인지, 무엇을 덜어 내야 하는지를 알리기 위해 애썼다.&lt;br&gt;최근 다회용품 사용이 늘었지만 제대로 사용되는 경우는 드물다. 일각에서는 “다회용품을 생산하고 세척, 관리하는 데 쓰는 에너지를 생각하면 오히려 일회용이 더 친환경적인 거 아닐까”라고 문제 제기를 한다. 이에 대해 저자는 “다회용품이 무조건 일회용품보다 친환경적”이라면서 다음과 같은 문장을 이어 간다. “단 다회용의 정의에 맞게 재사용해야 그렇다. 일회용품일지라도 여러 번 쓰면 환경에 도움이 된다. 한 번 쓰고 버리는 못된 습관 대신 일회용품도 여러 번 쓰는 자세로 물건을 아끼며 쓰고 또 쓰자.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재활용품 분리 배출을 잘하자고 하면 대개는 무거운 분위기가 연출된다. 하지만 저자는 그것마저 앞서 언급한 느슨한 연결망을 통해 재미있게 해낼 수 있다고 말한다. 플라스틱 프리 챌린지는 기본, 버려진 일회용 플라스틱 컵을 주워 해당 매장에 돌려주는 ‘플라스틱 컵 어택’ 같은, 세상에 벌써 존재하지만 사람들의 흥미를 돋울 만한 포인트를 발견해 소셜미디어에 집중적으로 발신한다. 달리면서 쓰레기를 줍는 ‘플로깅’, 비닐봉지 대신 장바구니를 대여하는 ‘알맹@망원시장’ 등 관심사를 바꿔 가며 젊은 세대의 흥미와 참여를 이끌어 낸 대목도 이채롭다. 책 제목처럼 ‘우린 일회용이 아니니까’ 일회용컵 등을 너무 많이 사용하지 않는 것도 삶의 한 미덕이 될 수 있겠다.&lt;br&gt;출판도시문화재단 사무처장&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美철도 30년만에 파업 초읽기… 물류대란·인플레 공포 커진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916010004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916010004</guid>
      <pubDate>2022-09-15T18:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 철도가 노사 협상 결렬로 파업 초읽기에 들어가면서 실제 파업 시 경제손실이 하루 20억 달러(약 2조 8000억원)에 달하고 극심한 공급망 혼란으로 가뜩이나 심각한 인플레이션 문제가 한층 악화할 것이라는 우려가 커지고 있다. 외신들은 이번 파업 예고로 오는 11월 중간선거를 앞둔 조 바이든 미국 대통령이 “최악의 국면에 직면했다”고 진단했다.&lt;br&gt;14일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ) 등에 따르면 미 철도노조 기관차조합(BLET), 캘리포니아 소노마마린 철도노동자조합(SMART) 등 미 대형 철도노조 2곳은 근로환경 개선 등 3개 항을 놓고 사측과 줄다리기를 벌이고 있다. 노사 양측이 15일까지 합의에 이르지 못하면 1992년 이후 30년 만에 최대 규모의 미국 철도 파업이 진행될 것으로 보인다. 이들 노조는 협상 기한인 16일까지 진전이 없을 경우 17일부터 파업을 예고한 상태다.&lt;br&gt;철도 노동자 12만 5000명가량이 파업에 참여하고, 장기 노선 화물열차 하루 7000대가 멈춰 설 것으로 예상된다. 앞서 전미철도협회(AAR)는 농업·제조업·소매 부문 등에 여파가 미쳐 경제적 손실이 하루 20억 달러에 달할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;철도는 2020년 기준 미국 내 화물 운송의 26.9%를 담당하고 있으며 트럭(45.4%)에 이은 제2의 화물 운송 수단이다. 철도 화물의 절반가량은 소비자들에게로 가는 최종재이고, 나머지 절반은 석탄, 자동차 부품, 농산물 등과 같은 원자재나 중량 화물이다. 화물 열차의 운행이 중단되면 최근 회복 조짐을 보이던 공급망 문제가 악화하며 대대적인 경제 혼란이 불가피하다.&lt;br&gt;벌써 미 경제 곳곳에선 차질이 빚어지는 모습이다. 철도파업 가능성이 커지자 전미여객철도공사인 ‘암트랙’은 15일부터 대다수 장거리 노선 운행을 잠정 중단하기로 했다. 워싱턴, 시카고, 로스앤젤레스를 비롯한 대도시를 오가는 노선이 운행되지 않을 예정이다. 암트랙은 “상당수 열차가 화물철도가 유지·관리하는 선로에서 운행되기 때문에 영향을 받을 가능성이 커서 이 같은 조치를 취했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 세계 5대 모터쇼 중 하나로 꼽히는 디트로이트 모터쇼에 참석하며 인플레이션 감축법(IRA) 제정을 치적으로 홍보하고 나선 바이든 대통령도 비상이다.&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 “코로나19 확산 이후 공급망 차질 해소를 우선순위에 둬 온 대통령에게 (이번 파업은) 정치적 도전”이라고 평가했다. 바이든 대통령은 개인적으로 노조와 철도회사에 전화를 걸어 협상타결을 촉구했다고 뉴욕타임스(WP)가 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 주류 문화로 자리잡은 K콘텐츠 비결은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916017013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916017013</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915220510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340348 --&gt;드라마 ‘오징어 게임’이 미국 방송계 최고 권위의 에미상을 휩쓸었다. 2020년엔 영화 ‘기생충’이 할리우드 수작들을 제치고 아카데미상 주요 부문을 석권했다. 방탄소년단(BTS)과 블랙핑크 등은 맡겨둔 물건 찾듯 몇 해 내리 음악 관련 상을 ‘수집’하고 있다. 바야흐로 세계는 지금 K콘텐츠의 시대다. 자고 일어나니 ‘붕’ 떠 있던 건 아닐 테고, 뭔가 동력이 있었을 것이다. ‘왜 떴을까’는 전 세계의 주류 문화로 자리잡아가고 있는 K콘텐츠의 성장 동력을 분석한 책이다. 서울신문 이은주 기자 등 20년 가까이 대중문화계의 최전선을 발로 누빈 두 기자가 그간 쌓아 온 경험치들을 풀어냈다.&lt;br&gt;핵심은 ‘K크리에이티브’다. 저자들은 이를 “앞선 기획력, 세련된 스타일, 완성도 높은 만듦새를 이끄는 창조력”으로 정의한다. 내수 시장의 치열한 경쟁 속에서 수용자들과의 끊임없는 상호작용을 통해 완성됐다. 이 “독창적이고 고유한 K크리에이티브가 빚어낸 결과물”이 바로 K콘텐츠다.&lt;br&gt;책은 K크리에이티브를 공감, 팬덤, 트렌드의 세 가지 키워드로 분석하고 있다. 글로벌 히트를 기록한 ‘오징어 게임’ 등 K드라마는 한국적인 소재를 기반으로 현대사회의 구조적 모순을 다루면서도 인간에 대한 섬세한 통찰과 휴머니즘을 그려 세계인들로부터 보편적인 공감대를 이끌어 냈다. 케이팝은 연습생 시스템과 고유한 세계관, 팬덤과의 쌍방향 소통을 통해 주류 문화 반열에 올랐고 K예능은 플랫폼의 변화에 능동적으로 대응하며 치열한 반전과 성장을 거듭했다. K크리에이티브의 5가지 흥행 코드도 흥미롭다. 한국 장르물에서 공통적으로 선보인 K디스토피아를 비롯해 한류스타를 배출하고 한국문화의 매력을 극대화한 K로맨스, 예상을 깨는 반전과 카타르시스를 안겨 준 K막장 등을 짚고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자들은 “K콘텐츠의 지속 가능한 발전을 위해서는 창작자들이 마음껏 상상력을 펼치고 지식재산권(IP)에 대한 주도권을 확보하며 국내외에서 K콘텐츠가 올바르게 유통되는 선순환 구조를 만들어 가는 것이 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과일과 인간의 끈끈한 관계, 아삭한 글로 풀어내다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916017012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916017012</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915220500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340347 --&gt;과일은 무한한 상상력을 자극한다. 달콤한 맛과 풍성한 영양성분은 물론이거니와 생김새며 색깔까지 그냥 지나칠 수 없는 요소가 너무 많다. 아담과 이브 역시 과일을 먹은 죄로 에덴동산에서 추방됐고, 세계 곳곳의 신화에도 과일이 빠지지 않는 것을 보면 태초의 인간에게도 과일은 그냥 지나칠 수 없는 매력 덩어리였음을 상상해 볼 수 있다.&lt;br&gt;태초에는 자연 그대로 있었겠지만 과일은 동물들이 끊임없이 퍼트리고 인간들이 끊임없이 길들이면서 폭넓게 확장됐다. 기후의 제약이 불가피한 과일을 어느 지역에서까지 재배할 수 있는지 어떻게 하면 더 알차게 재배할 수 있는지에 대한 인간의 고민은 인간과 과일을 함께 진화시켰다. 독일의 논픽션 작가이자 에세이스트인 베른트 브루너가 지은 ‘과일 길들이기의 역사’는 제목 그대로의 내용을 과일처럼 아삭한 글과 잎사귀처럼 풍성한 자료로 전한 책이다.&lt;br&gt;저자는 과수원을 “과일나무와 나무들을 돌보는 사람 사이에서 펼쳐지는 매우 독특한 드라마를 볼 수 있는 무대”라고 정의한다. 셀 수 없이 많은 사람이 피땀 흘린 노력으로 자연과 협력해 만들어 낸 예술품이 바로 과일이라는 것이다. 이는 과일을 찾아 헤맸던 다른 동물들과 달리 인간은 과일을 가까이에서 재배하는 길을 택했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예를 들어 프랑스 루이 14세 당시 베르사유궁전에 조성된 정원은 궁전에 과일을 공급하는 용도인 동시에 왕의 이미지를 위해 디자인된 하나의 예술 작품이었다. 과일이 익는 데 필요한 열이 부족했던 영국, 네덜란드, 벨기에 등의 과수원에 돌담이 둘러쳐진 이유는 차가운 북풍을 막고 태양열을 흡수하기 위해서다. 미국의 초대 대통령 조지 워싱턴이 버지니아의 한 농토에 과일 묘목 수천 그루를 심고 기록을 남기는 등 과일 재배는 인류의 역사 곳곳에 스며 있다.&lt;br&gt;과일은 예술가들에게 영감의 원천이 되기도 했다. 라이너 마리아 릴케는 과수원에 대해 노래했고, 빈센트 반 고흐는 올리브를 재배하는 사람을 관찰해 그려 냈다. 저자는 문화사, 식물학, 인류학 등 다양한 접근 방식에 더해 풍성한 삽화와 예술 작품을 통해 과일과 인간의 끈끈한 관계를 탐험하며 독자들에게 그냥 지나칠 수 없는 과일 이야기를 풀어놓는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힘겨운 현실과 위험한 유혹, 어떤 선택 할까요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916017014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916017014</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915220430_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340344 --&gt;‘위저드 베이커리’, ‘아몬드’, ‘페인트’ 등 청소년 독자는 물론 성인 독자까지 사로잡은 작품을 배출한 창비청소년문학상이 새로운 수상작을 내놓았다. 나혜림 작가의 ‘클로버’다. ‘스무고개 탐정과 마술사’, ‘건방이의 건방진 수련기’ 등 인기 어린이 시리즈를 탄생시킨 비룡소 스토리킹 문학상의 새로운 수상작 역시 독자를 찾아왔다. 유소정 작가의 ‘그리고 펌킨맨이 나타났다’가 그 주인공이다.&lt;!-- 그림 1340345 --&gt;두 수상작 모두 독자가 직접 택한 작품이라는 점에서 의미가 남다르다. 두 공모전 모두 전문가 심사위원과 함께 각각 청소년심사단, 어린이심사위원이 수상작을 선정한다.&lt;!-- 그림 1340346 --&gt;창비청소년문학상 청소년심사단은 ‘클로버’에 대해 “주인공을 통해 느껴 보지 못했던 삶의 의미를 느낄 수 있었다”는 소감을 밝혔으며 스토리킹 어린이심사위원단은 ‘펌킨맨’에 대해 “밝으면서 어둡고, 재미있으면서도 교훈을 주는 최고의 작품”이라는 평을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 작품의 독자 연령은 다르지만, 위태로운 현실에 처한 주인공이 등장하고 또 우연히 만난 악의 존재를 통해 도피의 유혹을 받는다는 공통점이 있다.&lt;br&gt;‘클로버’는 100만원을 모으는 게 꿈인, 아무런 선택을 할 수 없는 열다섯 소년 정인을 주인공으로 한다. 정인은 수학여행을 갈지 말지, 새 운동화를 살지 말지를 결정할 수 없는 존재다. ‘다른 애들보다 중력을 한 세 배쯤 더 받고 있는 것’ 같은 정인은 이름에 사람 인(人)을 쓰지만, 정인의 현실은 참을 인(忍)일 것만 같다. 그의 아지트는 있지만 없는 곳, 버려진 것들이 쉬는 곳인 쓰레기장 폐지수거함이다. 그런 그에게 고양이로 둔갑한 악마 헬렐 밴 샤하르의 등장은 위기이자 기회로 다가온다. 헬렐의 주특기는 유혹, 그가 얻고 싶은 것은 정인의 마음이다. 헬렐은 ‘만약에’ 한마디면 정인이 원하는 것을 다 들어줄 수 있다고 유혹하고 정인의 할머니는 ‘만약에’가 ‘인생 망치는 주문’이라고 조언한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘펌킨맨’은 가상현실과 현실세계를 오가며 이중생활을 하는 예지가 주인공이다. 예지는 일상생활에서 받은 상처와 외로움, 절망감 등을 가상의 세계 ‘파이키키’에서 떨쳐 내려고 한다. 자신을 실망스러워하는 엄마, 한 달에 한 번 만나는 아빠와의 어색함, 말 걸어 주는 친구 하나 없는 교실에서의 외로움 등 예지는 현실이 아플 때마다 가상현실로 숨는다. 그곳에서 만난 헬멧 보이란 미스터리한 인물은 예지에게 기대를 걸어 주고 인정해 주며 다가온다. 하지만 즐거웠던 것도 잠시, 헬멧 보이는 예지에게 점점 더 많은 것을 요구하고, 그 결과 예지의 손끝에서 상상도 못한 펌킨맨이라는 괴물이 탄생하게 되는 지경에 이른다.&lt;br&gt;악마의 유혹은 언제나 달콤하다. 그래서 빠지기 쉽다. 하지만 두 작품의 주인공들은 모두 현실 돌파라는 어려운 결정을 내린다. 정인은 ‘바늘 끝 같은 현실’ 속에서도 굳은살이 단단히 박인 발로 씩씩하게 걷기를 선택하고, 예지 역시 실망스러운 현실 속에서도 노력한 만큼 되지 않는 일을 붙든 채 살아가길 택한다. 두 주인공의 선택은 독자들에게 지금의 세계를 통찰하는 질문을 던진다. ‘당신은 지금 진짜 자신의 문제를 바라보고 있나요?’라고 말이다.&lt;br&gt;‘클로버’의 나혜림 작가는 섣불리 위로하지 않는다. 다만 작가의 말을 통해 “사람들은 극복하는 인간을 좋아한다지만 사실 나는 그 말을 믿지 않는다”며 “극복하지 않아도 괜찮다. 그냥 하라”고 말한다. 이어 “응달에서도 꽃은 핀다”고 덧붙인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한민국학술원상에 남원우 이대 교수 등 8명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916021055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916021055</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915211651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340329 --&gt;대한민국학술원이 16일 학술원 대회의실에서 제67회 시상식을 열고 4개 부문에서 2명씩 총 8명에게 학술원상을 수여한다. 남원우 이화여대 교수는 생체 내 산소 활성화에 관여하는 물질의 구조를 밝혀낸 공로를 인정받았고, 이성근 서울대 교수는 지하 심부 약 150㎞ 상부 맨틀에서 생성되는 현무암질 용융체의 원자 구조를 규명한 업적으로 자연과학기초 부문 수상자로 선정됐다.&lt;br&gt;자연과학응용 부문에서는 ‘짧은 사슬형 포화탄화수소의 미생물 생산’을 ‘네이처’에 표지 논문으로 게재한 이상엽 카이스트 특훈교수, 우수 품종 개발을 위한 유전자원 발굴에 매진한 이석하 서울대 교수가 연구 공로를 인정받아 수상하게 됐다. 인문학 부문 수상자로는 고대 한국어 연구를 개척한 남풍현 단국대 명예교수, 국내에서 중국 전근대 율령(법률) 연구를 선도한 김택민 고려대 명예교수가 뽑혔다. 사회과학 부문 수상자인 최선웅 충북대 교수는 행정상 법률다툼(행정쟁송)에 대한 문헌을 수집해 대법원 판례를 체계화했고, 이종화 고려대 교수는 이론과 실증 연구로 국가의 근본적인 성격을 연구했다. 수상자들은 상장과 메달, 상금 각 1억원을 받는다. 학술원상은 세계적 수준의 연구 업적을 이룬 학자에게 주는 상으로, 1955년부터 279명이 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“징글징글”… ‘수리남’ 언더커버의 격한 소감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916021053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916021053</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915211533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340328 --&gt;“정말 징글징글할 정도로 최선을 다했어요. 마지막 촬영이 도미니카공화국에서 오전 6시에 끝났는데, 오후 1시 비행기를 타고 바로 한국으로 돌아올 정도였죠.”&lt;br&gt;2년여 만에 넷플릭스 시리즈 ‘수리남’으로 돌아온 배우 하정우는 최근 기자들과 만나 이렇게 소감을 밝혔다. ‘수리남’에서 그가 맡은 역할은 사이비 목사이자 한국인 마약왕인 전요환(황정민)을 잡기 위해 국정원 요원(박해수)과 손잡는 민간인 사업가 강인구. 홍어를 한국으로 유통하기 위해 남미 국가 수리남으로 간 평범한 가장이 사건에 휘말려 전문 요원 못지않은 기개와 체력을 선보인다.&lt;br&gt;현실성이 떨어지는 설정 아니냐는 지적에 하정우는 “나 역시 일반 수산업자가 언더커버로 작전에 투입돼서 생존할 수 있을까 하는 부분을 표현하는 게 어려웠다”고 운을 뗐다. 그러면서 “극 안에서 어느 정도 허용된 부분이 있다고 생각했고, 강인구의 모티프가 된 인물이 실제로도 영화 같은 기지를 발휘하셨다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드라마는 2011년 체포된 한국인 마약상 조모씨의 실화를 바탕으로 극적인 요소를 추가했다. 하정우는 “7년 전쯤 이런 사건이 있었다는 걸 전해 듣고, 평소 절친한 윤종빈 감독과 상의했다. 처음에는 영화 제작을 고민했으나 방대한 분량을 제대로 보여 주기 위해 결국 6부작 시리즈로 변형했다”고 말했다.&lt;br&gt;드라마를 찍으면서 당시 민간인으로 작전에 투입됐던 인물을 직접 만나기도 했다고 한다. 그는 “실제로 만나 보면 정말 에너제틱한 분”이라며 “작전 자체가 극비라 어디에도 말할 수 없는데, 이렇게 극으로 만들어진다는 데 대해 누구보다 반가워하시더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;극 중 강인구는 계속 전요환 등으로부터 목숨을 위협받는 상황에 놓이며 국정원을 배신할 것처럼 조마조마한 모습을 보인다. 하정우는 “강인구는 작품 내내 긴장감을 유지하는 역할”이라며 “이를 강조하기 위해 대사 속도를 빠르게 했고, 더 밀도 있는 분위기를 녹이려 했다”고 했다.&lt;br&gt;‘용서받지 못한 자’를 시작으로 ‘비스티 보이즈’, ‘범죄와의 전쟁: 나쁜놈들 전성시대’, ‘군도: 민란의 시대’ 등 여러 작품에서 호흡을 맞춘 윤 감독과의 재회여서일까. ‘수리남’은 배경은 다르지만 기시감이 든다. 하정우는 이에 대해 “남자들의 뜨거운 싸움이라는, 윤 감독이 가장 잘하는 장르를 했다는 생각”이라며 “해외에선 ‘나르코스’ 시리즈 등도 있는데 한국인이 이런 작품을 했다는 게 특색”이라고 말했다. ‘수리남’은 플릭스패트롤 기준 넷플릭스 글로벌 3위까지 오르며 관심을 받고 있다.&lt;br&gt;한편 하정우는 프로포폴 불법 투약 사건으로 지난해 벌금형 선고를 받은 데 대해선 “저 자신을 많이 돌아봤다”며 “많은 분들께 실망 드린 점 진심으로 사죄드린다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반가운 인지 얼마만 인지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916022014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916022014</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916013304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340387 --&gt;오랜만에 국내 무대에 선 ‘메이저 사냥꾼’ 전인지(28)가 구름 갤러리를 몰고 다녔다. 올 시즌 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 3승을 거둔 박민지(24)는 2언더파로 올 시즌 네 번째 메이저대회 첫날 공동 선두로 나섰다.&lt;br&gt;15일 KLPGA 투어 KB금융 스타챔피언십 1라운드가 열린 경기 이천 블랙스톤 골프클럽(파72·6689야드)은 종일 갤러리로 붐볐다. 갤러리를 불러 모은 선수는 ‘덤보’ 전인지다. 그를 보기 위해 팬클럽인 ‘플라잉 덤보’ 회원 200명이 출동했다.&lt;br&gt;국내팬들이 전인지의 경기를 직접 본 것은 2019년 이후 이 대회가 처음이다. 한 회원은 “전인지의 경기를 직접 보는 게 3년 만”이라며 즐거워했다. 주말엔 현장 응원단이 더 늘어날 것으로 전망된다. 팬클럽 관계자는 “팬클럽을 통해 입장권을 공동 구매하고 있는데, 신청하는 분이 무척 많다”고 말했다. 전인지도 모처럼 이뤄진 국내 팬들의 응원에 연신 미소와 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팬들이 열성적인 응원을 보냈지만 최고 80㎜에 이르는 러프와 짧지 않은 전장, 좁은 페어웨이, 구겨진 그린으로 무장한 블랙스톤 골프클럽은 버디를 쉽게 내주지 않았다. 전인지는 버디 1개, 보기 2개를 묶어 1오버파 73타로 무난하게 첫날을 마쳤다. 3번(파3) 홀에서 첫 버디를 낚으며 기세를 올렸지만 9번(파4) 홀 보기를 범한 데 이어 마지막 18번(파5) 홀에서는 라이가 까다로운 러프에 공이 빠지는 바람에 또 1타를 잃었다.&lt;br&gt;경기 후 전인지는 “7년 만에 이 대회에서 다시 우승한다면 큰 의미가 있다. 그래서 더 욕심이 난다”며 “버디 기회를 많이 살리지 못한 점은 아쉽다”고 말했다. 이어 “다행히 올해는 (LPGA에서) 우승을 하고 왔기 때문에 부담이 크진 않다. 남은 기간 제 골프 노하우를 모두 쏟아 내고 싶고, 성숙된 골프를 보여 주고 싶다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올 시즌 3승으로 다승 단독 선두를 달리는 박민지는 보기는 1개로 막고 버디 3개를 잡아내며 2언더파 70타를 기록, 지난 5월 두산매치플레이 챔피언십에서 깜짝 우승한 홍정민(20)과 공동 선두로 나섰다. 박민지는 2번(파4) 홀에서 버디를 낚았다. 이어 7번(파3), 17번(파4) 홀에서도 버디를 떨구었지만 18번 홀에서 보기를 저질러 선두를 나눠 가져야 했다.&lt;br&gt;‘디펜딩 챔피언’ 장하나(30)는 발목 부상 탓에 타이틀 방어를 접었다. 그는 올 시즌 고질적인 발목 부상으로 데뷔 이후 최악의 시즌을 보내고 있다. 부상 탓에 스윙 궤도가 틀어지면서 비거리가 줄고, 정확성까지 떨어지는 바람에 최근 3개 대회 연속 컷 탈락하는 등 총 10개 대회에서 컷을 통과하지 못했다. 아마추어 국가대표 상비군 자격으로 출전한 이정현(16)은 ‘88타 룰’에 걸려 2라운드에 나서지 못하게 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>앞에 서 있어도 불안불안… 울산, 끝으로 갈수록 ‘울상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916022012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916022012</guid>
      <pubDate>2022-09-15T20:38:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916014200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340388 --&gt;올해도 프로축구 K리그1 우승은 현대가(家) 집안 싸움으로 결판나게 됐다. 지난달 10일 승점 10점 차였던 선두 울산 현대와 2위 전북 현대의 격차가 15일 현재 5점까지 줄었다.&lt;br&gt;2005년 이후 17년 만에 우승을 노리는 울산이 주춤하는 사이 전북은 ‘우승 DNA’를 재가동해 지난 10일 대구를 5-0으로 대파한 데 이어 14일 성남을 1-0으로 꺾으며 울산의 허리춤까지 추격했다.&lt;br&gt;울산과 전북의 시즌 막판 우승 경쟁은 올해로 4년째다. 지난 3시즌 승자는 모두 전북이었다. 전북은 2017년부터 지난해까지 K리그 5연패를 달성했고, 울산은 3년 연속 준우승에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;울산은 2019시즌 파이널A 최종 38라운드 포항 스틸러스와의 ‘동해안 더비’에서 비기기만 해도 14년 만의 리그 우승이 가능했다. 하지만 1-4로 패하면서 전북에 우승을 헌납했다. 2020시즌에도 100번째 현대가 더비에서 또 한 번 ‘전북 징크스’에 눈물을 흘리며 최종전을 남겨 두고 1위 자리를 빼앗겼다. 그해 전북은 대한축구협회(FA)컵 결승에서도 울산을 꺾으며 ‘더블’을 달성했다.&lt;br&gt;전북은 지난해 파이널A 최종 38라운드에서도 울산과 마지막까지 우승 경쟁을 펼친 끝에 승점 2점 차로 K리그1 사상 최초의 5연속 우승과 역대 최다인 9회 우승 기록의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해는 울산의 페이스가 압도적이었다. 울산은 아마노, 바코, 마틴 아담, 레오나르도 등 외국인 선수와 엄원상, 김영권 등이 합류하며 초반부터 선두를 질주했다. 한 번도 1위 자리를 놓친 적이 없었고, 승점 차를 두 자릿수까지 벌리는 등 기세가 꺾이지 않았다. K리그 역대 최다 준우승(10회) 기록을 더 늘리지 않을 분위기였다.&lt;br&gt;하지만 지난 4일 29라운드 리그 최하위 성남 원정에서 0-2로 지면서 최근 5경기에서 1승2무2패에 그치는 등 급격히 흐름이 나빠졌다. 홍명보(왼쪽) 울산 감독은 “두려움을 극복해야 한다”고 거듭 강조하고 있지만 최근 골 결정력이 떨어지고 쉽게 득점을 허용하는 모습을 보여 주고 있다. 게다가 공수의 주축인 엄원상과 김영권이 부상으로 출전하지 못하고 있다.&lt;br&gt;반면 전북은 김천 상무에서 체급을 키우고 돌아온 ‘예비역’ 조규성과 외인 공격수 바로우 등이 힘을 내면서 역전 우승을 향한 희망을 키워 가고 있다. 공공연히 “우리에겐 우승 DNA가 있다”고 했던 김상식(오른쪽) 전북 감독의 말처럼 시즌 막판으로 가면서 선수들이 똘똘 뭉쳐 힘을 내고 있다.&lt;br&gt;정규시즌은 6경기 남았고, 울산과 전북의 맞대결도 한 경기 남았다. 이번엔 기필코 악몽을 떨쳐 내려는 울산과 이번에도 극적인 역전 우승을 노리는 전북의 우승 경쟁은 더 뜨겁게 전개될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 16일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916021060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916021060</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:29:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1340336 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 17일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916021061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916021061</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:30:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1340337 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 9월 18일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916021062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916021062</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:31:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1340338 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명세빈, 10년 전과 똑같네…40대 후반 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500222</guid>
      <pubDate>2022-09-15T23:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915235756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340377 --&gt;명세빈이 우아한 동안 비주얼을 자랑했다.&lt;br&gt;15일 배우 명세빈은 자신의 인스타그램을 통해 “냄새가 솔솔 유혹합니다? 빨리 먹고싶어요? 맛난 닭 보내주셔서 감사합니다”이라는 글과 함께 몇 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 명세빈은 촬영장에 도착한 간식차에 인증샷을 남기고 있다. 명세빈은 환하게 미소를 지어보이며 고마움을 전하고 있는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민소매 의상에 치마를 입은 명세빈은 여전히 날씬한 몸매를 자랑하고 있다.&lt;br&gt;한편 명세빈은 지난해 MBN ‘보쌈-운명을 훔치다’에 출연했다. 그는 현재는 새 드라마 ‘닥터 차정숙’을 촬영 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명세빈, 10년 전과 똑같네…40대 후반 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220915500222</guid>
      <pubDate>2022-09-15T23:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915235756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340377 --&gt;명세빈이 우아한 동안 비주얼을 자랑했다.&lt;br&gt;15일 배우 명세빈은 자신의 인스타그램을 통해 “냄새가 솔솔 유혹합니다? 빨리 먹고싶어요? 맛난 닭 보내주셔서 감사합니다”이라는 글과 함께 몇 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 명세빈은 촬영장에 도착한 간식차에 인증샷을 남기고 있다. 명세빈은 환하게 미소를 지어보이며 고마움을 전하고 있는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민소매 의상에 치마를 입은 명세빈은 여전히 날씬한 몸매를 자랑하고 있다.&lt;br&gt;한편 명세빈은 지난해 MBN ‘보쌈-운명을 훔치다’에 출연했다. 그는 현재는 새 드라마 ‘닥터 차정숙’을 촬영 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성인된 후 1000원도 못 받았는데…부모님이 ‘생활비 독촉’”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500002</guid>
      <pubDate>2022-09-16T00:50:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103101437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912604 --&gt;성인이 된 후 금전적 지원을 일절 해주지 않은 부모가 취업 후 생활비를 요구한다. 꼭 줘야 할까.&lt;br&gt;15일 YTN 라디오 ‘양소영 변호사의 상담소’에서는 스무 살 이후 부모님께 단돈 천 원도 손 벌린 적이 없었다는 A씨의 사연을 소개했다.&lt;br&gt;A씨는 최근 모 기업의 공채로 취업을 했다고 말했다. 그는 대학교 등록금은 물론 생활비도 스스로 마련했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 부모님 집에 살 때 아르바이트를 해 생활비 명목으로 10만원씩 드렸다고 밝혔다. 이후 월세로 집을 얻어 나갈 때도 “도움받을 생각하지 말라”는 말을 들었다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“부모님, 일주일에 서너 번 전화해 생활비 달라고 한다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “어렵게 취업한 이후 부모님이 일주일에 서너 번 전화해 생활비를 달라고 한다. 전화를 받는 게 두려울 정도”라며 “한달에 30만 원 정도는 그냥 드릴까 싶다가도, 내가 힘들 땐 한 푼도 안 도와주셨던 부모님이다. 게다가 아직까지 등록금, 보증금 대출까지 있는 상황인데 당연하게 생활비를 요구하시니 서운하다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 부모님이 ‘법적으로 자식은 부모에게 부양료를 꼭 줘야 한다’고 강조하신다고 덧붙였다.&lt;br&gt;A씨 부모는 A씨에게 부양료를 법적으로 청구할 수 있을까. 그러려면 세 가지 요건을 입증해야 한다.&lt;br&gt;부양료 청구 소송이 인정되는 요건에는 자력 또는 근로에 의해 생활을 할 수 없는 곤궁한 상태인지, 부양료를 지급할 사람이 감당할 수 있는 한도 내의 청구인지, 생활에 필수적으로 요구되는 비용인지 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 세 가지 요건을 입증했다고 해도 기각이 되는 경우도 있다.&lt;br&gt;부모가 자녀에 대해 가정폭력 등으로 학대했거나 오랜 기간 유기한 경우, 양육비를 지급하지 않은 경우 등에는 ‘신의성실에 반하고 권리 남용에 해당한다’는 이유로 법원이 부양료 청구를 기각한다.&lt;!-- 그림 997072 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“해당 사연, 2차적 부양의무 관계”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;민법에는 1차적 부양의무와 2차적 부양의무가 규정돼 있다.&lt;br&gt;1차적 부양의무란 미성년 자녀에 대한 부양의무, 부부간 상호 부양의무 등 부양을 받을 자의 생활을 부양의무자의 생활과 같은 정도로 당연히 보장해야 한다는 내용이다.&lt;br&gt;2차적 부양의무는 부양을 받을 자가 자기의 자력 또는 근로에 의해 생활을 유지할 수 없는 경우에 한해 부양할 책임이 있다는 내용이다.&lt;br&gt;즉, 1차적 부양의무가 2차적 부양의무보다는 더 강한 의무를 규정하고 있다.&lt;br&gt;이 가운데 A씨의 경우 성년 자녀와 부모의 관계이므로, 1차적 부양의무보다는 약한, 보충적 의미의 2차적 부양의무 관계라고 볼 수 있다.&lt;br&gt;안미현 변호사는 “사연만으로는 A씨 부모가 자력이나 근로에 의해서 생활을 영위할 수 없는 상황인지 확인이 안 된다. 다만 A씨가 취업을 했으므로 부양할 수 있는 요건 자체는 되겠지만, 20대라고 한다면 취업을 했더라도 대출을 갚다 보면 어느 정도 여유가 있을지 의문이기도 하다”라고 지적했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 보란 듯… 美 ‘대만 동맹’ 지정법 처리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916010015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916010015</guid>
      <pubDate>2022-09-16T01:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915172829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340262 --&gt;미국이 대만을 하나의 국가로 인정하도록 하는 내용의 대만정책법안이 14일(현지시간) 미 상원 외교위원회를 통과했다. 향후 상·하원 본회의 통과 및 조 바이든 대통령의 서명 절차가 남았지만, 1979년 미중 수교 후 43년간 유지해 온 ‘하나의 중국’ 원칙 및 ‘전략적 모호성’을 폐기하는 법안이 첫발을 내디뎠다는 점에서 상징성이 적지 않다.&lt;br&gt;로버트 메넨데스 상원 외교위원장(민주당)과 린지 그레이엄 상원의원(공화당)이 지난 6월 제출한 대만정책법안은 이날 찬성 17표·반대 5표로 미 상원 외교위를 통과했다.&lt;br&gt;법안은 대만을 한국처럼 나토(북대서양조약기구) 밖의 주요 동맹국으로 격상하고, 향후 4년간 45억 달러(약 5조 8000억원) 규모의 안보 지원을 하는 내용을 담고 있다. 대만을 적대하거나 대만에 위협을 초래하면 중국 국가주석을 포함한 관리나 중국 금융기관을 제재할 수 있는 권한을 미 대통령에게 부여한다. 법안은 대만에 대한 중국의 무력 공격 시 미국이 직접 군사 개입할 근거도 되는 만큼 현실화할 경우 미국이 그간 대만의 자체 방위를 위한 무기는 지원하되 직접 개입은 삼가던 ‘전략적 모호성’도 사라진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당과 공화당 모두 대중 강경 법안에 호응하는 분위기이나 법안 현실화 여부는 미지수다. 바이든 행정부가 신중한 입장으로 물밑에서 상원과 법안의 수위 조절을 시도하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;지난달 초 낸시 펠로시 하원의장의 대만 방문에 대한 맞대응으로 중국이 무력 시위에 나섰을 때에도 바이든 행정부는 ‘하나의 중국 원칙에는 변화 없다’는 점을 수차례 확인하며 무마에 나섰다. 러시아와의 우크라이나 전선과 함께 중국과 대만 전선을 동시에 운영하는 것도 부담이고, 미국 내부에서는 해당 법안이 외려 중국의 대만 침공 시점을 앞당길 수 있다는 우려마저 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;밋 롬니 상원의원(공화당)도 이날 반중 포석에 동의하며 찬성표를 던졌지만 “우리는 매우 도발적이고 호전적인 일을 하고 있다”고 경고했다. 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 브리핑에서 “그것은 (의회에서) 제안된 법안이기 때문에 앞서 나가고 싶지 않다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;중국은 강하게 반발했다. 마오닝 외교부 대변인은 15일 정례 브리핑에서 “(법안은) 하나의 중국 원칙과 중미 3대 공동성명(수교 성명 등)을 위반하고, 중국 내정에 간섭하고, 국제법과 국제 관계 기본 준칙에 위배되며, 대만 독립·분열 세력에 심각하게 잘못된 신호를 낸 것”이라며 “중국은 이에 결연히 반대하며, 법안 심의 중지를 촉구한다. 이미 미국 측에 엄정한 교섭을 제기했다”고 말했다. 엄정 교섭 제기는 외교 경로를 통한 항의를 의미한다.&lt;br&gt;미국은 대만을 이용해 계속 중국을 압박할 기세다. 미국이 주도하는 반중 성격의 초당적·국제적 의원 연합인 ‘대중국의회간연합체’(IPAC)는 이날 미국, 인도, 일본, 우크라이나 등을 포함한 30개국 의원 60명이 참여한 코뮈니케를 공개하고 “상호 협력을 위해 대만과 각국 의회 간 방문 횟수를 늘릴 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스웨덴·伊도 ‘극우 바람’ 덮쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916010014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916010014</guid>
      <pubDate>2022-09-16T01:50:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915172757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340261 --&gt;“스웨덴을 스웨덴답게 지키자.” 스웨덴 국기의 파란색과 노란색을 담은 아네모네 꽃 로고를 내걸고 ‘반(反)이민’을 외쳐 온 극우 성향의 스웨덴민주당(SD)이 스웨덴 총선에서 약진했다. 스웨덴민주당이 몸담은 우파 연합이 총선에서 승리하면서 진보 정치의 대명사였던 스웨덴에 8년 만에 보수 정권이 들어서게 됐다. 오는 25일 총선을 치르는 이탈리아에서는 극우 여성 총리의 탄생이 예고되는 등 “유럽 정치의 격변”(미 블룸버그통신)이 몰아치고 있다.&lt;br&gt;14일(현지시간) AFP통신 등에 따르면 스웨덴 총선에서 개표가 99% 이상 이뤄진 가운데 스웨덴민주당과 온건당·기독민주당·자유당이 손잡은 우파 연합이 총 349석 중 176석을 차지할 것으로 점쳐졌다. 스웨덴 사회민주당 등 집권 중도좌파연합(173석)을 3석 차이로 따돌리고 8년 만의 정권 교체가 확실시되고 있다. 중도좌파연합을 이끄는 마그달레나 안데르손 스웨덴 총리는 패배를 인정하고 사의를 밝혔다.&lt;br&gt;스웨덴민주당은 득표율 20.6%로 우파연합 내 제1당, 원내 제2당에 올라서게 됐다. 2010년 총선에서 의회에 입성한 스웨덴민주당은 당내 인사들 일부가 네오나치 및 인종주의 관련 활동에 연루돼 있다는 꼬리표 탓에 주류 정치에서 외면받아 왔다. 그러나 2010년 이후 스웨덴에 몰려온 이민 물결에 대한 반감을 발판 삼아 정계의 변방에서 주류로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임미 오케손(43) 스웨덴민주당 대표는 무슬림 이민자들을 향해 “2차대전 이후 최대 위협”이라고 비판하며 반(反)이민 정서를 자극했다. 범죄 형량 강화와 친(親)원전 등도 주요 공약으로 내세웠다. 한편에서는 당내 인종주의에 ‘무관용’ 원칙을 내세우고 낙태 반대와 유럽연합(EU) 탈퇴 등 극단적인 입장을 철회하며 이미지 쇄신에 나섰다. 오케손 대표는 “스웨덴을 최우선으로 할 때”라고 강조했다.&lt;br&gt;25일 치러지는 이탈리아 총선에서는 네오 파시즘에 이념적 뿌리를 둔 조르자 멜로니(45) 이탈리아형제들(Fdi) 대표가 이끄는 우파연합의 승리가 확실시되고 있다. 멜로니 대표는 지중해를 통한 불법 이민을 막기 위해 북아프리카 해안을 봉쇄해야 한다고 주장한다. 미 워싱턴포스트(WP)는 유럽에 부는 우파의 물결이 우크라이나 침공과 대(對)러시아 제재에서 EU의 단결을 흔들고 블라디미르 푸틴 러시아 대통령에게 빌미를 줄 수 있다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO “코로나 끝이 보인다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916010020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916010020</guid>
      <pubDate>2022-09-16T01:50:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>테워드로스 아드하놈 거브러여수스 세계보건기구(WHO) 사무총장은 14일(현지시간) “코로나19 대유행을 끝낼 위치에 우리는 아직 도달하지 못했지만 끝이 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;테워드로스 총장은 이날 온라인 기자회견에서 “지난주 코로나19로 인한 사망자 수가 2020년 3월 이후로 가장 낮았다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;WHO에 따르면 이달 5∼11일 전 세계 코로나19 관련 사망 건수는 전주 대비 22% 줄어든 1만 935건을 기록했다. 같은 시기에 코로나19 신규 확진 건수 역시 전주보다 28% 감소한 313만 975건으로 집계됐다. 마리아 반 커크호브 WHO 기술 수석은 코로나19가 재유행할 가능성을 묻는 질문에 “감염 유행은 이어질 것이지만 이전의 대유행 때처럼 사망자 수가 크게 증가할 것으로는 보지 않는다”며 “백신과 항바이러스제 등 중증화를 막을 도구를 우리는 많이 보유하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나19 발병 이래 WHO가 집계한 전 세계 누적 확진자 수는 6억 708만 3820명, 누적 사망자 수는 649만 6721명이다. 전체 백신 접종 횟수는 126억 1348만 4608회분에 달한다.&lt;br&gt;중국의 이른바 ‘제로 코로나’ 정책은 내년 3월에 예정된 제14기 양회(兩會·전국인민대표대회와 중국인민정치협상회의) 1차 회의 이후 풀릴 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 “국가안보 최우선”… 외국인 투자도 심사 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916010019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916010019</guid>
      <pubDate>2022-09-16T01:50:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조 바이든 미국 대통령이 공급망 및 핵심 기술 보호를 위해 외국인 투자를 국가 안보 차원에서 철저히 감독하도록 하는 내용의 행정 명령을 발동했다.&lt;br&gt;백악관은 15일(현지시간) 보도자료에서 “미국은 투자에 열려 있고, 외국인 투자로 수백만의 미국인 노동자가 혜택을 보고 있다”면서 “그러나 경쟁자 혹은 적국으로부터의 특정 투자가 국가 안보 차원에서 위험이 된다는 것을 오랫동안 인지해 왔다”고 밝혔다. 이어 “안보 환경이 변화함에 따라 외국인투자심의위원회(CFIUS)의 심사 과정도 바뀌어야 할 필요가 있다”며 행정명령을 발동하게 된 이유를 설명했다. 1975년 위원회 설립 이후 대통령이 행정 명령을 내린 것은 처음이다.&lt;br&gt;행정 명령은 공급망과 관련해 국가 안보에 필수적인 특정 제조업체 및 용역, 핵심 광물, 기술 등에 대한 소유권, 권리, 통제권 등이 바뀌는 외국인 투자의 경우 면밀한 심사를 받도록 했다. 또 미국 첨단기술 보호를 위해 정밀 심사가 필요한 분야로서 초소형전자공학(ME), 인공지능, 바이오, 양자 컴퓨팅, 클린 에너지 및 식량 안보에 핵심인 농업 등을 지정해 명시하고 이외에도 국가 안보에 영향을 미칠 수 있는 영역 전반에 대한 주의를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;바이든 행정부 출범 이후 미 정부는 최대의 전략적 경쟁자이자 위협으로 중국을 지목하고 중국에 대한 견제 수위를 한층 높여 왔다. CFIUS는 역대 행정부에서도 민감한 분야에 대한 중국의 투자를 통제하는 강력한 수단으로 기능해왔다. 도널드 트럼프 행정부 시절 미국인 사용자 정보가 중국 정부에 넘어갈 수 있다는 우려를 들어 중국 기업 바이트댄스의 동영상 공유 앱 틱톡의 매각을 명령한 바 있다. 행정 명령에 따라 심사가 강화될 경우 정보기술은 물론이고 광범위한 분야에서 ‘제2의 틱톡’ 사례가 속출할 가능성을 배제하기 어려워 보인다.&lt;br&gt;이번 행정 명령도 사실상 중국을 겨냥한 조치라는 평가가 지배적이지만 한국을 비롯해 미국에 투자하려는 외국 기업에도 어떤 식으로든 영향이 미칠 것으로 전망된다. 세계무역기구(WTO) 규정 위반 논란 등을 의식해 이번 조치의 대상이 중국과의 거래로 특정돼 있지 않고 CFIUS의 심사 대상이 되는 모든 거래로 규정돼 있기 때문이다. 이에 따라 한국기업이 첨단기술을 보유한 미국기업을 인수하려는 경우에도 CFIUS는 국가 안보에 미치는 영향을 더 까다롭게 심사할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한술 더 뜬 러 용병 보스 “죄수들 안 보내고 싶어? 그럼 너희 아이들이”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500016</guid>
      <pubDate>2022-09-16T09:40:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916094018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340401 --&gt;“당신들이 죄수들을 전쟁에 내보내지 않으면 대신 당신 자녀들이 나가게 될거야.”&lt;br&gt;2014년 크름(크림) 반도 합병 때부터 러시아의 우크라이나 전쟁에 동원된 용병부대 와그너 그룹의 수장 예브게니 프리고진이 늘어놓은 대담한 위협이라고 영국 BBC가 15일(이하 현지시간) 전했다. 자신이 직접 러시아의 한 교도소를 찾아 죄수들의 군 입대 자원을 설득하는 동영상이 공개된 데 대한 반응이었다.&lt;br&gt;프리고진은 동영상이 폭로된 뒤 소셜미디어에 올린 성명을 통해 자신이 감옥에 있다면 “조국에 진 빚을 갚기 위해” 와그너 그룹과 함께 하는 “꿈을 꿀 것”이라고 했다. 용병이나 죄수들이 전쟁에 나가 싸우는 것을 원치 않는 이들에게 하고 싶은 말이라며 “민간 용병회사와 죄수 아니면 당신 아이들 중 하나다. 당신들이 결정하라”고 덧붙였다. 하지만 그의 성명은 동영상에 대해 언급하지 않고 진위 여부를 논하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동영상을 맨먼저 폭로한 것은 러시아 반정부 단체 ‘러시아 크리미널’로 전날 5분 32초 분량으로 공개했다. 전쟁이 시작된 지 200일을 넘기면서 러시아 군의 병력난이 그만큼 심각하다는 방증으로 받아들여졌다. 그런데 죄수들을 가두어 관리하는 국가권력이 어떻게 민간인이 교도소 안에 들어와 죄수들을 한 데 모아두고 일장연설을 하도록 허용했는지 의아하기 짝이 없었다.&lt;!-- 그림 1340402 --&gt;그런데 크렘린궁에 음식재료를 공급하는 업체 등을 운영하며 ‘푸틴의 셰프’로 불릴 정도로 스스럼없이 어울리는 프리고진은 아무렇지 않게 러시아 국민들에게 양자택일하란 식으로 큰소리를 친 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;BBC는 동영상이 촬영된 곳이 마리옐 공화국 수도 요시카르올라의 교도소라고 전했다. 이어 얼굴 인식 프로그램을 통해 일장연설을 늘어놓은 이가 프리고진이 맞다고 확인했다. 별도로 복수의 소식통들로부터 맞다는 확인을 받았다.&lt;br&gt;프리고진은 길게 늘어선 죄수들 앞에서 “6개월만 우리랑 함께 하면 자유”라고 유혹한다. 특히 성범죄자도 면접만 통과하면 용병으로 합류할 수 있다며 모병 활동에 열을 올린다. 그는 “나는 민간 군기업(PMC)을 대표한다. 당신은 와그너에 대해 들어봤을 것이다. 전쟁이 어렵다. 아프가니스탄 전쟁이나 체첸 전쟁 때와 또다르다. 스탈린그라드 전투 때보다 2.5배 많은 탄약을 썼다”고도 했다.&lt;br&gt;이어 “우리는 적어도 22세부터 용병으로 받는다. 더 어린 사람은 가족 또는 친척의 동의서가 필요하다. 50세 전후인 사람도 자신 있으면 도전하라. 면접에서 힘을 입증할 간단한 테스트를 거치면 된다”고 설명했다. 약물 및 알코올 중독자도 거짓말탐지기 검사와 면접, 몇 가지 테스트를 거치면 지원할 수 있다고 했다. 특히 “누구나 실수할 수 있다는 것을 이해한다”는 점을 강조했다.&lt;br&gt;우크라이나에서 전사한 죄수를 ‘영웅’으로 치켜세우는 것도 빠뜨리지 않았다. 프리고진은 “와그너 그룹의 첫 번째 죄수 용병부대는 6월 1일 도네츠크주 부흘레히르스크 화력발전소 전투에 투입됐다. 상트페테르부르크 출신 40명이 적진에 뛰어들었으며 3명이 죽고 7명이 다쳤다. 전사자 중 한 명은 30년간 복역하다 용병으로 참전한 52세였고 영웅처럼 죽었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프리고진은 자신이 소유한 와그너 그룹이 전투기와 다연장로켓(MLRS), 탱크를 다수 보유하고 있다고 자랑했다. 전장에서 돌아온 뒤에도 와그너 그룹에 남을 수 있다고도 했다. 전사하면 와그너 그룹의 공동묘지에 영웅으로 묻힐 것이라고 힘주어 말했다. 다만 탈영, 음주 및 마약, 성적 유린을 포함한 약탈은 엄벌할 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그 동안 와그너 그룹이 죄수 용병을 모집한다는 보도는 여러 차례 있었으나 이렇게 관련 동영상, 그것도 와그너 그룹과 연관 없으며 존재 자체를 부인하던 프리고진이 직접 등장한 것이라 의미가 있다. 월스트리트 저널의 야로슬라프 트로피모프 기자는 “지난달 보도 때 와그너 그룹과의 연관을 부인했던 프리고진이 직접 자신의 소유라고 주장하며 죄수 용병을 모집하는 모습이 놀랍다”고 밝혔다.&lt;!-- 동영상 29096 --&gt;보도에 따르면 러시아는 지난 3월 범죄자를 대상으로 용병 모집 활동을 벌이기 시작했다. 죄수 설득에는 와그너 그룹이 동원돼 이들은 교도소 17곳에서 재소자 1000명을 설득했다. 수감자에 면회를 신청하거나 몰래 반입된 죄수들의 휴대전화로 전화를 걸어 제안했다.&lt;br&gt;재소자들에게 10만~20만 루블(약 217만~434만원)의 월급과 사면을 당근책으로 제시했다. 전사하면 유가족에게 일시불로 500만 루블(약 1억 880만원)의 보상금을 지급한다는 약속도 남발했다. 이 과정에 성범죄자와 극단주의자를 제외하고 살인범과 마약사범 대부분이 파병됐다는 사실이 알려져 논란이 일었다.&lt;br&gt;한편 푸틴 대통령은 지난달 25일 군 병력을 101만 3628명에서 115만 628명으로 13만 7000명 가량 증원하는 개정 대통령령에 서명했다. 개정령은 내년 1월 1일 발효된다. 콜린 칼 미국 국방부 정책차관은 지난달 브리핑을 통해 우크라이나에서의 러시아 군 사상자가 7만명에서 8만명에 이른다고 전한 바 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부차 이어 이지움에서도 ‘집단 무덤’ … “440구 이상 시신 매장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500017</guid>
      <pubDate>2022-09-16T09:45:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916094408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340403 --&gt;우크라이나군이 러시아군으로부터 탈환한 북동부 도시 이지움에서 집단 매장지가 발견됐다. 최소 440구 이상의 시신이 매장돼 있는 것으로 추정되는 가운데 부차와 마리우폴에 이어 이지움에서도 민간인을 대상으로 한 러시아군의 전쟁 범죄가 있었을 가능성에 무게가 실리고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;하르키우 이지움서 440구 이상 시신 매장지 발견&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 15일(현지시간) 영상 연설을 통해 “이지움에서 집단 매장지가 발견됐다”면서 “검증 가능한 명확한 정보는 내일 공개될 것”이라고 밝혔다. 이지움이 위치한 북동부 하르키우의 경찰 고위 관계자인 세르히 볼비노프는 영국 스카이뉴스에 “가장 큰 집단 매장지에는 440구 이상의 시신이 묻혀 있다”면서 이들은 포격 또는 지뢰 폭발, 공습 등으로 숨졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;AP통신 취재진은 이날 이지움 외곽의 숲에서 집단 매장지를 목격했다. 나무로 만든 십자가가 세워져 있는 무덤 수백 기가 있었으며, 한 무덤에는 우크라이나 군인 17명의 시신이 매장돼 있다는 표식이 있었다고 AP통신은 전했다. 이지움 주민인 세르게이 고로드코는 AP통신에 “러시아군이 아파트를 공습해 성인과 어린이 수십 명이 숨졌으며 이들이 집단 매장지에 묻혔다”면서 “내가 잔해를 손으로 파헤쳐 시신 일부를 수습했다”고 말했다.&lt;br&gt;하르키우 주의 전략적 요충지인 이지움은 지난 4월 러시아군에 점령당해 돈바스 공세를 위한 군수 보급 기지로 이용됐다. 도시 곳곳에는 러시아군이 버리고 간 군용차량들이 방치돼 있었으며, 우크라이나 측에 따르면 이지움 전투에서 최소 1000명이 숨졌다. 영국 일간 가디언 등에 따르면 전쟁 전 4만 6000명이 살고 있던 이지움에서는 러시아군의 점령 뒤 주민들 1만명 이상이 도시에 남아 있었다. 러시아군은 이 지역 주민들에게 러시아로의 이주를 강요하거나 군인, 경찰, 돈바스 전쟁 참전용사 등을 납치했다. 학교 등 도시 인프라가 러시아군의 기지로 사용되거나 주민들이 감금 및 고문을 당한 흔적도 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;젤렌스키 “러군, 사방에 죽음 남겨”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340042 --&gt;젤렌스키 대통령은 “부차와 마리우폴, 불행히도 이지움까지 러시아군은 사방에 죽음을 남기고 있다”면서 “러시아군은 책임을 져야 한다. 전 세계는 러시아에 이 전쟁에 대한 책임을 물어야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;발라클레야 등 하르키우 지역의 다른 도시들에서도 민간인을 구금하고 고문, 살해한 흔적들이 발견돼, 러시아군이 하르키우 지역을 점령한 뒤 이 지역에서 민간인 학살 등 참혹한 전쟁 범죄를 저질렀을 가능성이 힘을 얻고 있다. 예벤 에닌 우크라이나 내무부 차관은 “전쟁 범죄의 흔적을 조심스럽게 기록하고 있다”면서 “우리는 부차의 경험을 통해 최악의 전쟁 범죄는 드러날 수밖에 없다는 것을 알고 있다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“BTS 대체복무 찬성 59.8%” 여성·40대 이상서 찬성 더 많아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500025</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:25:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/19/SSI_20220719180354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1322341 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 병역의무를 대체복무로 전환하는 데에 국민 10명 중 6명이 동의한다는 여론조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;16일 인터넷 매체 폴리뉴스 의뢰로 여론조사기관 이너텍시스템즈가 지난 13일 전국 만 18세 이상 남녀 3004명을 대상으로 한 여론조사(무선 ARS 전화조사 방식)에 따르면 ‘방탄소년단 대체 복무 전환 동의 여부’에 59.8%가 동의한다고 답했다. ‘매우 동의한다’는 38.4%, ‘동의하는 편’은 21.4%였다.&lt;br&gt;방탄소년단이 대체복무로 전환하는 것에 반대하는 응답은 38.8%로 찬성보다 21.0%포인트 낮았다. ‘동의하지 않는 편’이 17.5%, ‘전혀 동의하지 않음’이 21.3%였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성별로는 남성은 57.3%가 찬성했고, 여성은 62.3%가 찬성해 여성의 찬성이 더 많았다.&lt;br&gt;연령대별로는 40대 63.4%, 50대 66.9%, 60대 이상 68.5% 등 중장년층에서 찬성 비율이 높았다. 반면 만 18∼29세 구간에서는 반대 54.4%·찬성 43.6%, 30대는 반대 50.0%·찬성 47.9% 등으로 10∼30대에서는 반대 의견이 더 많았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘방탄소년단의 국위 선양·문화발전 기여도’를 묻는 질문에는 응답자 58.4%가 ‘매우 크게 기여하고 있다’, 29.7%가 ‘어느 정도 기여하고 있다’고 답해 긍정적으로 답한 비율이 88.1%에 달했다.&lt;br&gt;‘대중문화예술 분야 대체복무 전환 동의 여부’에는 52.7%가 동의한다고 답해 방탄소년단에 대한 대체복무 전환 질문보다는 동의 비율이 낮았다.&lt;br&gt;이번 여론조사의 응답률은 2.5%로 총 6만 8779명에게 통화를 시도했다. 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±1.8%포인트다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체장비 등 2개국 이상 분할수입 완성품도 관세 혜택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:26:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916102639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340420 --&gt;대형 반도체 장비와 의료기기 등을 수입할 때 여러 국가에서 부분품을 나눠 반입해도 완성품에 적용되는 통관·관세 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;관세청은 오는 19일부터 2개 이상의 국가에서 대형 장비를 분할 수입하는 경우에도 ‘수입신고 수리 전 반출 제도’를 활용할 수 있도록 요건을 완화한다고 16일 밝혔다. 현재는 같은 국가에서 분할 수입할 때만 적용됐다.&lt;br&gt;반도체 장비나 의료기기, 물류 설비 등은 크고 무거워 부품을 분할 수입한 뒤 조립하고 있다.&lt;br&gt;현재 관세청은 부품별로 수입 신고를 받아 관세를 매기는 대신 사업자가 부분품을 반입한 뒤 전체 수입이 완료되면 완성품으로 신고를 할 수 있도록 수리 전 반출 제도를 운용해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 활용하면 수입업체로서는 신속하게 통관 절차를 진행할 수 있고, 완성품에 부과되는 세율이 낮은 경우 관세 혜택 및 최종 수입 신고 때까지 세금 납부가 유예돼 자금 유동성 확보에 도움이 된다.&lt;br&gt;반도체 장비를 생산하는 다국적 기업은 핵심 부품은 본사 공장에서 제조하고 단순 부품은 생산 비용이 낮은 다른 국가에서 만들기도 하는데 혜택을 받을 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수리 전 반출을 승인 받으려면 수출국 성능시험 성적서·제조증명서 등을 제출해야 했으나 앞으로는 완성품 계약 내용을 확인할 수 있는 자료로 대체가 가능하다.&lt;br&gt;관세청은 “반도체 산업의 국제 경쟁이 치열해지면서 반도체 제조장비 등 대형 생산 장비(설비)를 분할 수입하는 국내 기업이 세금부담을 완화하고 자금 유동성을 확보하며 글로벌 경쟁력을 높이는 데 도움이 될 것으로 기대된다”며 “국가첨단산업 지원을 위한 다른 과제들도 속도감 있게 추진해 우리 기업의 경쟁력 강화 및 수출 확대를 뒷받침하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체장비 등 2개국 이상 분할수입 완성품도 관세 혜택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:26:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916102639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340420 --&gt;대형 반도체 장비와 의료기기 등을 수입할 때 여러 국가에서 부분품을 나눠 반입해도 완성품에 적용되는 통관·관세 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;관세청은 오는 19일부터 2개 이상의 국가에서 대형 장비를 분할 수입하는 경우에도 ‘수입신고 수리 전 반출 제도’를 활용할 수 있도록 요건을 완화한다고 16일 밝혔다. 현재는 같은 국가에서 분할 수입할 때만 적용됐다.&lt;br&gt;반도체 장비나 의료기기, 물류 설비 등은 크고 무거워 부품을 분할 수입한 뒤 조립하고 있다.&lt;br&gt;현재 관세청은 부품별로 수입 신고를 받아 관세를 매기는 대신 사업자가 부분품을 반입한 뒤 전체 수입이 완료되면 완성품으로 신고를 할 수 있도록 수리 전 반출 제도를 운용해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 활용하면 수입업체로서는 신속하게 통관 절차를 진행할 수 있고, 완성품에 부과되는 세율이 낮은 경우 관세 혜택 및 최종 수입 신고 때까지 세금 납부가 유예돼 자금 유동성 확보에 도움이 된다.&lt;br&gt;반도체 장비를 생산하는 다국적 기업은 핵심 부품은 본사 공장에서 제조하고 단순 부품은 생산 비용이 낮은 다른 국가에서 만들기도 하는데 혜택을 받을 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수리 전 반출을 승인 받으려면 수출국 성능시험 성적서·제조증명서 등을 제출해야 했으나 앞으로는 완성품 계약 내용을 확인할 수 있는 자료로 대체가 가능하다.&lt;br&gt;관세청은 “반도체 산업의 국제 경쟁이 치열해지면서 반도체 제조장비 등 대형 생산 장비(설비)를 분할 수입하는 국내 기업이 세금부담을 완화하고 자금 유동성을 확보하며 글로벌 경쟁력을 높이는 데 도움이 될 것으로 기대된다”며 “국가첨단산업 지원을 위한 다른 과제들도 속도감 있게 추진해 우리 기업의 경쟁력 강화 및 수출 확대를 뒷받침하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체장비 등 2개국 이상 분할수입 완성품도 관세 혜택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:26:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916102639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340420 --&gt;대형 반도체 장비와 의료기기 등을 수입할 때 여러 국가에서 부분품을 나눠 반입해도 완성품에 적용되는 통관·관세 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;관세청은 오는 19일부터 2개 이상의 국가에서 대형 장비를 분할 수입하는 경우에도 ‘수입신고 수리 전 반출 제도’를 활용할 수 있도록 요건을 완화한다고 16일 밝혔다. 현재는 같은 국가에서 분할 수입할 때만 적용됐다.&lt;br&gt;반도체 장비나 의료기기, 물류 설비 등은 크고 무거워 부품을 분할 수입한 뒤 조립하고 있다.&lt;br&gt;현재 관세청은 부품별로 수입 신고를 받아 관세를 매기는 대신 사업자가 부분품을 반입한 뒤 전체 수입이 완료되면 완성품으로 신고를 할 수 있도록 수리 전 반출 제도를 운용해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 활용하면 수입업체로서는 신속하게 통관 절차를 진행할 수 있고, 완성품에 부과되는 세율이 낮은 경우 관세 혜택 및 최종 수입 신고 때까지 세금 납부가 유예돼 자금 유동성 확보에 도움이 된다.&lt;br&gt;반도체 장비를 생산하는 다국적 기업은 핵심 부품은 본사 공장에서 제조하고 단순 부품은 생산 비용이 낮은 다른 국가에서 만들기도 하는데 혜택을 받을 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수리 전 반출을 승인 받으려면 수출국 성능시험 성적서·제조증명서 등을 제출해야 했으나 앞으로는 완성품 계약 내용을 확인할 수 있는 자료로 대체가 가능하다.&lt;br&gt;관세청은 “반도체 산업의 국제 경쟁이 치열해지면서 반도체 제조장비 등 대형 생산 장비(설비)를 분할 수입하는 국내 기업이 세금부담을 완화하고 자금 유동성을 확보하며 글로벌 경쟁력을 높이는 데 도움이 될 것으로 기대된다”며 “국가첨단산업 지원을 위한 다른 과제들도 속도감 있게 추진해 우리 기업의 경쟁력 강화 및 수출 확대를 뒷받침하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체장비 등 2개국 이상 분할수입 완성품도 관세 혜택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:26:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916102639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340420 --&gt;대형 반도체 장비와 의료기기 등을 수입할 때 여러 국가에서 부분품을 나눠 반입해도 완성품에 적용되는 통관·관세 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;관세청은 오는 19일부터 2개 이상의 국가에서 대형 장비를 분할 수입하는 경우에도 ‘수입신고 수리 전 반출 제도’를 활용할 수 있도록 요건을 완화한다고 16일 밝혔다. 현재는 같은 국가에서 분할 수입할 때만 적용됐다.&lt;br&gt;반도체 장비나 의료기기, 물류 설비 등은 크고 무거워 부품을 분할 수입한 뒤 조립하고 있다.&lt;br&gt;현재 관세청은 부품별로 수입 신고를 받아 관세를 매기는 대신 사업자가 부분품을 반입한 뒤 전체 수입이 완료되면 완성품으로 신고를 할 수 있도록 수리 전 반출 제도를 운용해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 활용하면 수입업체로서는 신속하게 통관 절차를 진행할 수 있고, 완성품에 부과되는 세율이 낮은 경우 관세 혜택 및 최종 수입 신고 때까지 세금 납부가 유예돼 자금 유동성 확보에 도움이 된다.&lt;br&gt;반도체 장비를 생산하는 다국적 기업은 핵심 부품은 본사 공장에서 제조하고 단순 부품은 생산 비용이 낮은 다른 국가에서 만들기도 하는데 혜택을 받을 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수리 전 반출을 승인 받으려면 수출국 성능시험 성적서·제조증명서 등을 제출해야 했으나 앞으로는 완성품 계약 내용을 확인할 수 있는 자료로 대체가 가능하다.&lt;br&gt;관세청은 “반도체 산업의 국제 경쟁이 치열해지면서 반도체 제조장비 등 대형 생산 장비(설비)를 분할 수입하는 국내 기업이 세금부담을 완화하고 자금 유동성을 확보하며 글로벌 경쟁력을 높이는 데 도움이 될 것으로 기대된다”며 “국가첨단산업 지원을 위한 다른 과제들도 속도감 있게 추진해 우리 기업의 경쟁력 강화 및 수출 확대를 뒷받침하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체장비 등 2개국 이상 분할수입 완성품도 관세 혜택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:26:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916102639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340420 --&gt;대형 반도체 장비와 의료기기 등을 수입할 때 여러 국가에서 부분품을 나눠 반입해도 완성품에 적용되는 통관·관세 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;관세청은 오는 19일부터 2개 이상의 국가에서 대형 장비를 분할 수입하는 경우에도 ‘수입신고 수리 전 반출 제도’를 활용할 수 있도록 요건을 완화한다고 16일 밝혔다. 현재는 같은 국가에서 분할 수입할 때만 적용됐다.&lt;br&gt;반도체 장비나 의료기기, 물류 설비 등은 크고 무거워 부품을 분할 수입한 뒤 조립하고 있다.&lt;br&gt;현재 관세청은 부품별로 수입 신고를 받아 관세를 매기는 대신 사업자가 부분품을 반입한 뒤 전체 수입이 완료되면 완성품으로 신고를 할 수 있도록 수리 전 반출 제도를 운용해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 활용하면 수입업체로서는 신속하게 통관 절차를 진행할 수 있고, 완성품에 부과되는 세율이 낮은 경우 관세 혜택 및 최종 수입 신고 때까지 세금 납부가 유예돼 자금 유동성 확보에 도움이 된다.&lt;br&gt;반도체 장비를 생산하는 다국적 기업은 핵심 부품은 본사 공장에서 제조하고 단순 부품은 생산 비용이 낮은 다른 국가에서 만들기도 하는데 혜택을 받을 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수리 전 반출을 승인 받으려면 수출국 성능시험 성적서·제조증명서 등을 제출해야 했으나 앞으로는 완성품 계약 내용을 확인할 수 있는 자료로 대체가 가능하다.&lt;br&gt;관세청은 “반도체 산업의 국제 경쟁이 치열해지면서 반도체 제조장비 등 대형 생산 장비(설비)를 분할 수입하는 국내 기업이 세금부담을 완화하고 자금 유동성을 확보하며 글로벌 경쟁력을 높이는 데 도움이 될 것으로 기대된다”며 “국가첨단산업 지원을 위한 다른 과제들도 속도감 있게 추진해 우리 기업의 경쟁력 강화 및 수출 확대를 뒷받침하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체장비 등 2개국 이상 분할수입 완성품도 관세 혜택</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500026</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:26:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916102639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340420 --&gt;대형 반도체 장비와 의료기기 등을 수입할 때 여러 국가에서 부분품을 나눠 반입해도 완성품에 적용되는 통관·관세 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;관세청은 오는 19일부터 2개 이상의 국가에서 대형 장비를 분할 수입하는 경우에도 ‘수입신고 수리 전 반출 제도’를 활용할 수 있도록 요건을 완화한다고 16일 밝혔다. 현재는 같은 국가에서 분할 수입할 때만 적용됐다.&lt;br&gt;반도체 장비나 의료기기, 물류 설비 등은 크고 무거워 부품을 분할 수입한 뒤 조립하고 있다.&lt;br&gt;현재 관세청은 부품별로 수입 신고를 받아 관세를 매기는 대신 사업자가 부분품을 반입한 뒤 전체 수입이 완료되면 완성품으로 신고를 할 수 있도록 수리 전 반출 제도를 운용해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 활용하면 수입업체로서는 신속하게 통관 절차를 진행할 수 있고, 완성품에 부과되는 세율이 낮은 경우 관세 혜택 및 최종 수입 신고 때까지 세금 납부가 유예돼 자금 유동성 확보에 도움이 된다.&lt;br&gt;반도체 장비를 생산하는 다국적 기업은 핵심 부품은 본사 공장에서 제조하고 단순 부품은 생산 비용이 낮은 다른 국가에서 만들기도 하는데 혜택을 받을 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수리 전 반출을 승인 받으려면 수출국 성능시험 성적서·제조증명서 등을 제출해야 했으나 앞으로는 완성품 계약 내용을 확인할 수 있는 자료로 대체가 가능하다.&lt;br&gt;관세청은 “반도체 산업의 국제 경쟁이 치열해지면서 반도체 제조장비 등 대형 생산 장비(설비)를 분할 수입하는 국내 기업이 세금부담을 완화하고 자금 유동성을 확보하며 글로벌 경쟁력을 높이는 데 도움이 될 것으로 기대된다”며 “국가첨단산업 지원을 위한 다른 과제들도 속도감 있게 추진해 우리 기업의 경쟁력 강화 및 수출 확대를 뒷받침하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금리 인상에 은행에 몰리는 돈…7월 예·적금 21.6조원↑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500035</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:54:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/08/SSI_20220908163749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한은 ‘7월 통화·유동성’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1338307 --&gt;한국은행이 기준금리를 한 번에 0.5%포인트 올리는 ‘빅스텝’을 단행한 지난 7월 시중자금의 21조원 이상이 은행 예·적금으로 들어간 것으로 나타났다. 증시 불안으로 안전자산으로 자금이 이동하는 ‘역머니 무브’ 현상이 지속되고 있는 모습이다.&lt;br&gt;16일 한국은행이 발표한 ‘2022년 7월 통화 및 유동성’에 따르면 7월 시중 통화량(계절조정·평잔)은 광의통화(M2) 기준 3719조 5000억원으로 전월대비 10조 4000억원(0.3%) 증가했다. 지난해 같은 달과 비교하면 8.0% 증가한 것이지만 전월 증가 폭(8.8%)보다는 둔화된 모습이다.&lt;br&gt;M2는 현금, 요구불예금, 수시입출식 저축성 예금 등 협의통화(M1)에 머니마켓펀드(MMF), 2년미만 정기 예·적금, 수익증권 등 금융상품을 포함하는 넓은 의미의 통화 지표다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융 상품별로 보면 금리 상승과 안전자산 선호 현상 등에 따라 정기 예·적금이 21조 6000억원 늘었다. 반면 결제성 예금인 수시입출식저축성예금은 9조 3000억원 줄었고, 요구불예금도 5조원 감소했다.&lt;br&gt;경제 주체별로 보면 가계 및 비영리단체는 정기예적금을 중심으로 10조 1000억원 증가했다. 기업 또한 정기예적금, 외화예금 등 3조 4000억원이 늘면서 증가로 전환했다. 반면 기타금융기관은 MMF, 금전신탁 등의 일시 환매 영향으로 6조 2000억원 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금리 인상에 은행에 몰리는 돈…7월 예·적금 21.6조원↑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500035</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:54:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/08/SSI_20220908163749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한은 ‘7월 통화·유동성’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1338307 --&gt;한국은행이 기준금리를 한 번에 0.5%포인트 올리는 ‘빅스텝’을 단행한 지난 7월 시중자금의 21조원 이상이 은행 예·적금으로 들어간 것으로 나타났다. 증시 불안으로 안전자산으로 자금이 이동하는 ‘역머니 무브’ 현상이 지속되고 있는 모습이다.&lt;br&gt;16일 한국은행이 발표한 ‘2022년 7월 통화 및 유동성’에 따르면 7월 시중 통화량(계절조정·평잔)은 광의통화(M2) 기준 3719조 5000억원으로 전월대비 10조 4000억원(0.3%) 증가했다. 지난해 같은 달과 비교하면 8.0% 증가한 것이지만 전월 증가 폭(8.8%)보다는 둔화된 모습이다.&lt;br&gt;M2는 현금, 요구불예금, 수시입출식 저축성 예금 등 협의통화(M1)에 머니마켓펀드(MMF), 2년미만 정기 예·적금, 수익증권 등 금융상품을 포함하는 넓은 의미의 통화 지표다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융 상품별로 보면 금리 상승과 안전자산 선호 현상 등에 따라 정기 예·적금이 21조 6000억원 늘었다. 반면 결제성 예금인 수시입출식저축성예금은 9조 3000억원 줄었고, 요구불예금도 5조원 감소했다.&lt;br&gt;경제 주체별로 보면 가계 및 비영리단체는 정기예적금을 중심으로 10조 1000억원 증가했다. 기업 또한 정기예적금, 외화예금 등 3조 4000억원이 늘면서 증가로 전환했다. 반면 기타금융기관은 MMF, 금전신탁 등의 일시 환매 영향으로 6조 2000억원 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금리 인상에 은행에 몰리는 돈…7월 예·적금 21.6조원↑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500035</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:54:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/08/SSI_20220908163749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한은 ‘7월 통화·유동성’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1338307 --&gt;한국은행이 기준금리를 한 번에 0.5%포인트 올리는 ‘빅스텝’을 단행한 지난 7월 시중자금의 21조원 이상이 은행 예·적금으로 들어간 것으로 나타났다. 증시 불안으로 안전자산으로 자금이 이동하는 ‘역머니 무브’ 현상이 지속되고 있는 모습이다.&lt;br&gt;16일 한국은행이 발표한 ‘2022년 7월 통화 및 유동성’에 따르면 7월 시중 통화량(계절조정·평잔)은 광의통화(M2) 기준 3719조 5000억원으로 전월대비 10조 4000억원(0.3%) 증가했다. 지난해 같은 달과 비교하면 8.0% 증가한 것이지만 전월 증가 폭(8.8%)보다는 둔화된 모습이다.&lt;br&gt;M2는 현금, 요구불예금, 수시입출식 저축성 예금 등 협의통화(M1)에 머니마켓펀드(MMF), 2년미만 정기 예·적금, 수익증권 등 금융상품을 포함하는 넓은 의미의 통화 지표다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금융 상품별로 보면 금리 상승과 안전자산 선호 현상 등에 따라 정기 예·적금이 21조 6000억원 늘었다. 반면 결제성 예금인 수시입출식저축성예금은 9조 3000억원 줄었고, 요구불예금도 5조원 감소했다.&lt;br&gt;경제 주체별로 보면 가계 및 비영리단체는 정기예적금을 중심으로 10조 1000억원 증가했다. 기업 또한 정기예적금, 외화예금 등 3조 4000억원이 늘면서 증가로 전환했다. 반면 기타금융기관은 MMF, 금전신탁 등의 일시 환매 영향으로 6조 2000억원 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서민 음식’ 라면 값 1년새 또 올랐다...농심·팔도 이어 오뚜기도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500037</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:57:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916105630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난해 8~9월 일제히 오른 라면 가격이 또 올랐다. 라면업체들은 지속적인 원부자잿값 상승에 원가 압박을 버텨낼 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;오뚜기는 다음 달 10일부터 라면 제품의 가격을 평균 11.0% 올린다고 16일 밝혔다. 이번 인상에 따라 대형마트 판매가 기준 진라면은 620원에서 716원으로, 진비빔면은 970원에서 1070원으로 각각 오른다. 또 진짬뽕은 1495원에서 1620원으로, 컵누들은 1280원에서 1380원으로 인상된다.&lt;br&gt;오뚜기 관계자는 “원재룟값 상승에 고환율이 지속하는 등 제반 비용이 급증하며 가격을 조정하게 됐다”고 설명했다. 오뚜기가 라면 제품 가격을 올리는 것은 지난해 8월 이후 1년 2개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 농심과 팔도도 약 1년 만에 주요 제품의 가격을 올린 바 있다. 라면 시장 1위 업체인 농심은 전날부터 라면 출고가격을 평균 11.3% 인상했다. 신라면은 10.9%, 너구리는 9.9%씩 각각 가격이 올랐다.&lt;br&gt;팔도는 다음 달 1일부터 12개 브랜드 라면 제품의 가격을 평균 9.8% 인상한다. 주요 제품의 인상 폭은 팔도비빔면 9.8%, 왕뚜껑 11.0%, 틈새라면빨계떡 9.9% 등이다.&lt;!-- 그림 1340430 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서민 음식’ 라면 값 1년새 또 올랐다...농심·팔도 이어 오뚜기도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500037</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:57:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916105630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난해 8~9월 일제히 오른 라면 가격이 또 올랐다. 라면업체들은 지속적인 원부자잿값 상승에 원가 압박을 버텨낼 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;오뚜기는 다음 달 10일부터 라면 제품의 가격을 평균 11.0% 올린다고 16일 밝혔다. 이번 인상에 따라 대형마트 판매가 기준 진라면은 620원에서 716원으로, 진비빔면은 970원에서 1070원으로 각각 오른다. 또 진짬뽕은 1495원에서 1620원으로, 컵누들은 1280원에서 1380원으로 인상된다.&lt;br&gt;오뚜기 관계자는 “원재룟값 상승에 고환율이 지속하는 등 제반 비용이 급증하며 가격을 조정하게 됐다”고 설명했다. 오뚜기가 라면 제품 가격을 올리는 것은 지난해 8월 이후 1년 2개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 농심과 팔도도 약 1년 만에 주요 제품의 가격을 올린 바 있다. 라면 시장 1위 업체인 농심은 전날부터 라면 출고가격을 평균 11.3% 인상했다. 신라면은 10.9%, 너구리는 9.9%씩 각각 가격이 올랐다.&lt;br&gt;팔도는 다음 달 1일부터 12개 브랜드 라면 제품의 가격을 평균 9.8% 인상한다. 주요 제품의 인상 폭은 팔도비빔면 9.8%, 왕뚜껑 11.0%, 틈새라면빨계떡 9.9% 등이다.&lt;!-- 그림 1340430 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서민 음식’ 라면 값 1년새 또 올랐다...농심·팔도 이어 오뚜기도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500037</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:57:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916105630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난해 8~9월 일제히 오른 라면 가격이 또 올랐다. 라면업체들은 지속적인 원부자잿값 상승에 원가 압박을 버텨낼 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;오뚜기는 다음 달 10일부터 라면 제품의 가격을 평균 11.0% 올린다고 16일 밝혔다. 이번 인상에 따라 대형마트 판매가 기준 진라면은 620원에서 716원으로, 진비빔면은 970원에서 1070원으로 각각 오른다. 또 진짬뽕은 1495원에서 1620원으로, 컵누들은 1280원에서 1380원으로 인상된다.&lt;br&gt;오뚜기 관계자는 “원재룟값 상승에 고환율이 지속하는 등 제반 비용이 급증하며 가격을 조정하게 됐다”고 설명했다. 오뚜기가 라면 제품 가격을 올리는 것은 지난해 8월 이후 1년 2개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 농심과 팔도도 약 1년 만에 주요 제품의 가격을 올린 바 있다. 라면 시장 1위 업체인 농심은 전날부터 라면 출고가격을 평균 11.3% 인상했다. 신라면은 10.9%, 너구리는 9.9%씩 각각 가격이 올랐다.&lt;br&gt;팔도는 다음 달 1일부터 12개 브랜드 라면 제품의 가격을 평균 9.8% 인상한다. 주요 제품의 인상 폭은 팔도비빔면 9.8%, 왕뚜껑 11.0%, 틈새라면빨계떡 9.9% 등이다.&lt;!-- 그림 1340430 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령, 태풍 피해 농가 과일 구매 지시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500039</guid>
      <pubDate>2022-09-16T10:58:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915114335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340074 --&gt;대통령실은 16일 윤석열 대통령의 지시로 태풍 ‘힌남노’로 피해를 입은 농가의 과일을 구매했다고 밝혔다.&lt;br&gt;대통령실은 이날 보도자료에서 “직원들이 이용하는 용산 대통령실 구내식당 메뉴에 경북 영주의 태풍 피해 사과가 올라왔다”며 “태풍으로 상처가 생겨 시장에 내다 팔기에는 어려운 사과를 지역의 농협을 통해 구매한 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이는 윤 대통령이 “어려울 때 돕는 분위기가 사회 전반으로 확산돼 태풍 피해 농가에 위로와 도움이 되기를 바란다”며 태풍 피해 과일을 구매하라고 지시한 데 따른 것이라고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 사과를 먹어본 직원들은 비록 상처나 멍은 일부 보이지만 식감이나 맛은 떨어지지 않는다는 반응을 보였다고 한다.&lt;br&gt;대통령실은 지역 농협과 협력해 태풍 피해를 입은 경북 사과나 전남 나주의 낙과 배로 만든 배즙 등 가공 제품을 직원들이 쉽게 구매토록 연결할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 정부는 태풍 피해 농가의 생계 안정 및 조속한 영농 복귀를 위해 재해보험금과 재해복구비 지급을 서두르고 있다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;대통령실은 “재해보험은 신속한 피해조사가 필요한 시설작물, 원예시설 등의 손해평가를 100% 완료해 9월 말까지 보험금을 지급하고, 재해복구비도 지자체 피해조사를 거쳐 10월 초 ‘태풍피해 복구계획’을 확정해 지급할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘손태영♥’ 권상우, 원형 탈모 어쩌나…손바닥만 하네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500041</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:08:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916110800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340432 --&gt;배우 권상우의 원형 탈모 증상이 포착돼 깜짝 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;16일 소셜네트워크서비스(SNS)에 따르면 배우 임세미는 지난 15일 자신의 인스타그램을 통해 “×님들 아자자”라는 글과 함께 웨이브 오리지널 ‘위기의 X(위기의 엑스)’ 촬영 현장 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에서는 권상우의 뒷머리에 손바닥 크기의 커다란 원형 탈모가 카메라에 잡혀 시선을 쏠렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 이후 촬영을 위한 분장인 것으로 알려져 팬들을 안도하게 만들었다.&lt;br&gt;이를 본 배우 박진주는 “저기에서 캠핑하자”라고 센스 있는 댓글을 남기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘위기의 X’는 희망퇴직, 주식떡락, 집값폭등까지 인생 최대 하락장을 맞은 위기의 a저씨가 인생 반등을 위해 영끌(영혼까지 끌어 모은)하는 이야기를 담은 현실 격공 코미디 드라마. 권상우를 비롯해 성동일, 임세미, 신현수, 박진주, 이이경 등이 출연한다.&lt;br&gt;한편 권상우는 배우 손태영과 결혼했으며 슬하에 아들, 딸 남매를 두고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘손태영♥’ 권상우, 원형 탈모 어쩌나…손바닥만 하네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500041</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:08:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916110800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340432 --&gt;배우 권상우의 원형 탈모 증상이 포착돼 깜짝 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;16일 소셜네트워크서비스(SNS)에 따르면 배우 임세미는 지난 15일 자신의 인스타그램을 통해 “×님들 아자자”라는 글과 함께 웨이브 오리지널 ‘위기의 X(위기의 엑스)’ 촬영 현장 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에서는 권상우의 뒷머리에 손바닥 크기의 커다란 원형 탈모가 카메라에 잡혀 시선을 쏠렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 이후 촬영을 위한 분장인 것으로 알려져 팬들을 안도하게 만들었다.&lt;br&gt;이를 본 배우 박진주는 “저기에서 캠핑하자”라고 센스 있는 댓글을 남기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘위기의 X’는 희망퇴직, 주식떡락, 집값폭등까지 인생 최대 하락장을 맞은 위기의 a저씨가 인생 반등을 위해 영끌(영혼까지 끌어 모은)하는 이야기를 담은 현실 격공 코미디 드라마. 권상우를 비롯해 성동일, 임세미, 신현수, 박진주, 이이경 등이 출연한다.&lt;br&gt;한편 권상우는 배우 손태영과 결혼했으며 슬하에 아들, 딸 남매를 두고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘테니스 황제‘ 페더러 은퇴… “꿈을 이루도록 도움 준 세상에 감사”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500045</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:15:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916111417_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340437 --&gt;‘테니스 황제’&lt;br&gt;15일 올해 레이버컵을 끝으로 은퇴를 선언한 로저 페더러(41·스위스)는 ‘살아있는 전설’이다. 페더러는 1981년 스위스 바젤에서 태어나 6살 때부터 테니스를 시작했다. 그리고 17세 때인 1998년 윔블던 주니어 단식을 제패하며 세상에 자신을 알렸다. 2000년 2월 남자프로테니스(ATP) 투어 마르세유오픈에서 단식 결승에 처음 올랐지만, 마크 로제(스위스)에게 1-2(6-2 3-6 6-7[5-7])로 져 준우승한 페더러는 2001년 2월 ATP 투어 밀란 인도어에서 첫 ATP 투어 단식 타이틀을 따냈다.&lt;br&gt;2003년 윔블던에서 메이저 단식 첫 우승을 달성한 페더러는 2018년 호주오픈을 제패하면서, 메이저 단식 20승 고지에 올랐다. 메이저 단식 우승 횟수는 22회인 라파엘 나달(스페인), 21회인 노바크 조코비치(세르비아)보다 적은 것이다. 하지만 메이저 20회 우승을 최초로 달성했고, 메이저 대회 경기 승수는 369승으로 1위다. 2위는 334승의 조코비치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세계 1위는 2004년 2월에 처음 올라 2018년 6월까지 총 310주간 자리를 지켰다. 이는 373주간 1위를 지킨 조코비치 다음에 해당하는 기록이다.&lt;br&gt;연속 세계 1위는 페더러가 2004년 2월부터 2008년 8월까지 4년 6개월간 237주를 기록, 이 부문 독보적인 1위다. 2위는 1970년대 중반 160주 연속 1위를 달린 지미 코너스(은퇴·미국)다. 최고령 단식 세계 1위도 2018년 페더러가 36세 10개월에 오른 것이 기록이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;라이벌 나달의 벽을 넘지 못해 유일하게 우승이 없던 클레이코트 메이저 대회 프랑스오픈에서 2009년 정상에 오른 페더러는 프로 선수들의 메이저 대회 출전이 허용된 1968년 이후 1969년 로드 레이버(은퇴·호주), 1999년 앤드리 애거시(은퇴·미국) 이후 세 번째 남자부 커리어 그랜드 슬램을 달성했다. 또 윔블던에서는 8번이나 우승해 남자 단식 최다 우승 기록을 보유하고 있으며 US오픈도 5회 우승으로 최다 공동 1위다.&lt;!-- 그림 1340438 --&gt;투어 대회 단식에서 1251승으로 1274승의 코너스에 이은 2위, 투어 대회 우승도 103회로 109회의 코너스 다음이다.&lt;br&gt;페더러는 나달, 조코비치, 앤디 머리(영국)와 함께 남자 테니스의 ‘빅4’로 불렸지만 무게감은 차원이 다르다. 키(185㎝)나 파워, 체격 조건이 유달리 뛰어난 편이 아니지만 명석한 두뇌 플레이와 상대를 압도하는 카리스마, 특유의 원 핸드 백핸드는 테니스를 예술의 경지로 끌어올렸다는 찬사를 받았다. ATP 투어가 선정하는 팬들이 가장 좋아하는 선수를 2003년부터 지난해까지 무려 19년 연속 놓치지 않은 사실은 세계 테니스계에서 그가 차지하는 비중을 단적으로 보여주는 예다.&lt;br&gt;이날 페더러는 이날 자신의 소셜 미디어에 올린 은퇴의 글을 통해 “스위스 바젤에서 열린 대회 볼 키드였던 저의 꿈을 이루도록 도움을 준 세상 모든 분께 감사드린다”며 “테니스라는 경기를 사랑하며 앞으로도 테니스를 절대로 떠나지 않을 것”이라고 인사했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 검찰총장, 공정거래위원장 임명안 재가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500046</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:16:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916111305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;윤석열 대통령은 16일 이원석 검찰총장·한기정 공정거래위원장 임명안을 재가했다.청문회 또는 청문보고서 채택없이 임명을 강행한 것은 윤석열 정부 들어 이번에 12번째다.&lt;!-- 그림 1340435 --&gt;&lt;!-- 그림 1340436 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 “野 일방 법안처리, 거부권 행사 건의할 것”···이재명 “공연히 발목 잡지 말라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500048</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:18:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913101214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339196 --&gt;권성동 국민의힘 원내대표가 16일 “민주당이 일방적으로 법안을 처리할 경우 대통령께 거부권을 행사해달라고 건의하겠다”고 밝혔다. 반면 이재명 더불어민주당 대표는 “국민의힘 측은 공연히 발목을 잡지 말고, 쌀값 유지 정책에 대해 흔쾌히 협력해 달라”고 촉구했다.&lt;br&gt;권 원내대표는 이날 원내대책회의에서 “우리가 집권여당이다. 민주당에 의한 일방적 국회운영에는 절대 저희들이 응할 수도, 협조할 수도 없다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;권 원내대표의 이날 발언은 전날 국회 농림축산식품해양수산위원회 법안심사소위에서 과잉 생산된 쌀의 시장격리(정부 매입)를 의무화하는 양곡관리법 개정안을 민주당 단독으로 처리해 통과시킨 데 대해 경고장을 날린 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 노동조합 파업으로 생긴 손실에 대한 사측의 손해배상청구 소송을 제한하는 내용을 골자로 하는 ‘노란봉투법(노동조합 및 노동관계조정법 개정안)’도 염두에 둔 것으로 보인다. 전날 정의당이 당론으로 발의한 가운데 민주당 의원 46명도 동참한 상태다.&lt;br&gt;권 원내대표는 송언석 원내수석부대표를 향해 “국무조정실장에 연락해 일방적인 국회 운영에 정부가 응하지 말 것을 다시 한번 요청하라”고 지시했다.&lt;!-- 그림 1339671 --&gt;반면 이 대표는 전북도청에서 열린 현장 최고위 회의에서 양곡관리법 개정안 통과에 대해 “민생에 관한 일, 국민이 원하는 필요한 일은 주어진 권한을 최대한 행사해 신속하게 성과물을 만들어내겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대표는 “일부에서는 지나친 속도전 아니냐, 일방통행 아니냐고 하지만 식량안보의 핵심 요소인 주곡 가격 유지를 위한 활동에 여야가 어디 있겠느냐”며 “이런 것이야말로 속도전으로 국민의 뜻에 따라 주어진 권한을 최대치로 행사하는 대표적 사례”라고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “국민의힘 측에서도 공연히 발목을 잡지 말고, 국민의힘 광역단체장도 집단행동을 하고 있는 쌀값 유지 정책에 대해 흔쾌히 협력해주길 다시 한번 부탁드린다”고 촉구했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이창양 “지난 정부 재생에너지 정책 송구…에너지 위기 극복 만전”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500049</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:19:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916111906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;16일 에너지정책 자문위 1차 회의&lt;/strong&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;근본적 제도개선과 관리 감독 강화&lt;/strong&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;글로벌 에너지 위기에 견고한 대응&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340440 --&gt;이창양 산업통상자원부 장관은 문재인 정부의 재생에너지 사업에서 부실 집행 사례가 적발된 데 대해 16일 “지난 정부에서 발생한 일이나 재생에너지를 담당하는 주무부처 장관으로서 송구스럽게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;이 장관은 이날 서울 중구 롯데호텔에서 열린 에너지정책 자문위원회 1차 회의에서 지난 13일 국무조정실 부패예방추진단의 ‘태양광 등 전력산업기반기금사업 운영실태 점검’ 결과에 대해 처음 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “지난 정부에서 재생에너지 보급이 급속하게 추진되는 과정에서 위법·부당한 사례가 발생하는 등 전반적인 부실 집행 사례가 확인되고 있다”며 “관계부처와 전수조사를 통해 사업 집행 과정을 철저히 짚어보고 부당 행위가 근절될 수 있도록 근본적인 제도 개선과 관리·감독을 강화해 나가겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;이 장관은 “그간의 재생에너지 정책 전반에서 협동조합에 대한 지나친 우대, 소규모 태양광 편중, 계통 부담 등의 문제를 고려해 새로운 ‘재생에너지 정책 방향’을 조속히 마련할 계획”이라며 “원전 활용도를 제고하고 원전, 재생, 수소에너지 등의 조화를 통해 실현가능하고 합리적인 에너지 믹스를 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 산업부는 2030년 전원별 발전량 기준 원전 32.8%, 신재생(21.5%), 석탄(21.2%), 액화천연가스(LNG·20.9%), 무탄소(2.3%) 등으로 조정한 ‘제10차 전력수급기본계획(2022~2036년)’ 실무안을 공개했다.&lt;br&gt;이날 회의는 러시아·우크라이나 사태 장기화 등으로 글로벌 에너지 위기가 확산되면서 합리적인 에너지 정책 추진과 중장기 정책과제 대응을 위해 마련됐다. 전문가들은 유럽의 천연가스 공급 불확실성이 커지고 동절기를 대비하기 위한 물량 확보 경쟁이 심화되면서 에너지 가격이 전례 없이 높은 수준을 기록하고 있다며 우려를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 8월 100만BTU(열량단위)당 17.0달러였던 천연가스 가격은 올해 8월 기준 55.2달러까지 치솟았고, 두바이유는 지난 8월 기준 배럴당 96.6달러로 1년 전(69.5달러)보다 39.0% 상승했다.&lt;br&gt;산업부는 민관 합동 에너지수급 비상대책반을 가동해 매주 에너지 수급 동향과 대응 조치를 점검하고 있다. 특히 가스는 현물 구매 등을 통해 물량을 조기에 확보하고 도시가스와 액화석유가스(LPG) 혼합연소, 바이오디젤 활성화 등 연료 대체 움직임을 확대하고 있다.&lt;br&gt;이 장관은 “현 에너지 상황을 비상 상황으로 엄중하게 인식하고 에너지 수급 관리에 만전을 기할 것”이라며 “겨울철 에너지 수급에 차질이 없도록 대비하고 중장기적으로는 외부 환경 변화에 흔들림 없는 지속가능한 에너지 시스템을 구축하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이창양 “지난 정부 재생에너지 정책 송구…에너지 위기 극복 만전”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500049</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:19:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916111906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;16일 에너지정책 자문위 1차 회의&lt;/strong&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;근본적 제도개선과 관리 감독 강화&lt;/strong&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;글로벌 에너지 위기에 견고한 대응&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340440 --&gt;이창양 산업통상자원부 장관은 문재인 정부의 재생에너지 사업에서 부실 집행 사례가 적발된 데 대해 16일 “지난 정부에서 발생한 일이나 재생에너지를 담당하는 주무부처 장관으로서 송구스럽게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;이 장관은 이날 서울 중구 롯데호텔에서 열린 에너지정책 자문위원회 1차 회의에서 지난 13일 국무조정실 부패예방추진단의 ‘태양광 등 전력산업기반기금사업 운영실태 점검’ 결과에 대해 처음 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “지난 정부에서 재생에너지 보급이 급속하게 추진되는 과정에서 위법·부당한 사례가 발생하는 등 전반적인 부실 집행 사례가 확인되고 있다”며 “관계부처와 전수조사를 통해 사업 집행 과정을 철저히 짚어보고 부당 행위가 근절될 수 있도록 근본적인 제도 개선과 관리·감독을 강화해 나가겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;이 장관은 “그간의 재생에너지 정책 전반에서 협동조합에 대한 지나친 우대, 소규모 태양광 편중, 계통 부담 등의 문제를 고려해 새로운 ‘재생에너지 정책 방향’을 조속히 마련할 계획”이라며 “원전 활용도를 제고하고 원전, 재생, 수소에너지 등의 조화를 통해 실현가능하고 합리적인 에너지 믹스를 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 산업부는 2030년 전원별 발전량 기준 원전 32.8%, 신재생(21.5%), 석탄(21.2%), 액화천연가스(LNG·20.9%), 무탄소(2.3%) 등으로 조정한 ‘제10차 전력수급기본계획(2022~2036년)’ 실무안을 공개했다.&lt;br&gt;이날 회의는 러시아·우크라이나 사태 장기화 등으로 글로벌 에너지 위기가 확산되면서 합리적인 에너지 정책 추진과 중장기 정책과제 대응을 위해 마련됐다. 전문가들은 유럽의 천연가스 공급 불확실성이 커지고 동절기를 대비하기 위한 물량 확보 경쟁이 심화되면서 에너지 가격이 전례 없이 높은 수준을 기록하고 있다며 우려를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 8월 100만BTU(열량단위)당 17.0달러였던 천연가스 가격은 올해 8월 기준 55.2달러까지 치솟았고, 두바이유는 지난 8월 기준 배럴당 96.6달러로 1년 전(69.5달러)보다 39.0% 상승했다.&lt;br&gt;산업부는 민관 합동 에너지수급 비상대책반을 가동해 매주 에너지 수급 동향과 대응 조치를 점검하고 있다. 특히 가스는 현물 구매 등을 통해 물량을 조기에 확보하고 도시가스와 액화석유가스(LPG) 혼합연소, 바이오디젤 활성화 등 연료 대체 움직임을 확대하고 있다.&lt;br&gt;이 장관은 “현 에너지 상황을 비상 상황으로 엄중하게 인식하고 에너지 수급 관리에 만전을 기할 것”이라며 “겨울철 에너지 수급에 차질이 없도록 대비하고 중장기적으로는 외부 환경 변화에 흔들림 없는 지속가능한 에너지 시스템을 구축하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이창양 “지난 정부 재생에너지 정책 송구…에너지 위기 극복 만전”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500049</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:19:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916111906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;16일 에너지정책 자문위 1차 회의&lt;/strong&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;근본적 제도개선과 관리 감독 강화&lt;/strong&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;글로벌 에너지 위기에 견고한 대응&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340440 --&gt;이창양 산업통상자원부 장관은 문재인 정부의 재생에너지 사업에서 부실 집행 사례가 적발된 데 대해 16일 “지난 정부에서 발생한 일이나 재생에너지를 담당하는 주무부처 장관으로서 송구스럽게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;이 장관은 이날 서울 중구 롯데호텔에서 열린 에너지정책 자문위원회 1차 회의에서 지난 13일 국무조정실 부패예방추진단의 ‘태양광 등 전력산업기반기금사업 운영실태 점검’ 결과에 대해 처음 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “지난 정부에서 재생에너지 보급이 급속하게 추진되는 과정에서 위법·부당한 사례가 발생하는 등 전반적인 부실 집행 사례가 확인되고 있다”며 “관계부처와 전수조사를 통해 사업 집행 과정을 철저히 짚어보고 부당 행위가 근절될 수 있도록 근본적인 제도 개선과 관리·감독을 강화해 나가겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;이 장관은 “그간의 재생에너지 정책 전반에서 협동조합에 대한 지나친 우대, 소규모 태양광 편중, 계통 부담 등의 문제를 고려해 새로운 ‘재생에너지 정책 방향’을 조속히 마련할 계획”이라며 “원전 활용도를 제고하고 원전, 재생, 수소에너지 등의 조화를 통해 실현가능하고 합리적인 에너지 믹스를 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 산업부는 2030년 전원별 발전량 기준 원전 32.8%, 신재생(21.5%), 석탄(21.2%), 액화천연가스(LNG·20.9%), 무탄소(2.3%) 등으로 조정한 ‘제10차 전력수급기본계획(2022~2036년)’ 실무안을 공개했다.&lt;br&gt;이날 회의는 러시아·우크라이나 사태 장기화 등으로 글로벌 에너지 위기가 확산되면서 합리적인 에너지 정책 추진과 중장기 정책과제 대응을 위해 마련됐다. 전문가들은 유럽의 천연가스 공급 불확실성이 커지고 동절기를 대비하기 위한 물량 확보 경쟁이 심화되면서 에너지 가격이 전례 없이 높은 수준을 기록하고 있다며 우려를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 8월 100만BTU(열량단위)당 17.0달러였던 천연가스 가격은 올해 8월 기준 55.2달러까지 치솟았고, 두바이유는 지난 8월 기준 배럴당 96.6달러로 1년 전(69.5달러)보다 39.0% 상승했다.&lt;br&gt;산업부는 민관 합동 에너지수급 비상대책반을 가동해 매주 에너지 수급 동향과 대응 조치를 점검하고 있다. 특히 가스는 현물 구매 등을 통해 물량을 조기에 확보하고 도시가스와 액화석유가스(LPG) 혼합연소, 바이오디젤 활성화 등 연료 대체 움직임을 확대하고 있다.&lt;br&gt;이 장관은 “현 에너지 상황을 비상 상황으로 엄중하게 인식하고 에너지 수급 관리에 만전을 기할 것”이라며 “겨울철 에너지 수급에 차질이 없도록 대비하고 중장기적으로는 외부 환경 변화에 흔들림 없는 지속가능한 에너지 시스템을 구축하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스우파’ 허니제이, 결혼+임신 깜짝 발표…“35년 인생 가장 큰 축복”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500053</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:41:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916113759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“가슴 벅차게 행복한 소중한 작은 생명&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt; 제가 감히 책임지려 한다” 2세 출산 소감&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340444 --&gt;35살 인기 스트릿 댄서 허니제이가 결혼과 임신을 동시에 깜짝 발표했다. 허니제이는 “35년 제 인생에서 가장 큰 축복을, 이 행복을 그 누구보다도 제일 처음으로 나누고 싶었다”면서 “앞으로의 날들을 축하해주시고 응원해주시고 예쁘게 잘 봐달라”라고 당부했다.&lt;br&gt;16일 소속사 등에 따르면 허니제이는 15일 손편지를 통해 “인생에서 사랑이 제일 소중하다던 이 사랑둥이 허니제이가 드디어 평생을 함께할 짝꿍을 만났다”면서 “사랑과 함께 저에게 축복이 왔다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;1987년생인 허니제이는 별다른 열애설도 없이 결혼을 발표해 주위를 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예비 남편의 신상은 공개하지 않았다. 허니제이는 “늘 저를 첫 번째로 생각해주고 배려해주는 좋은 사람”이라면서 “예의 바르고 성실하고 책임감 있는 분이고 무엇보다 사랑이 많은 분이라 배울게 참 많다”고 소개했다.&lt;br&gt;허니제이는 “가슴 벅차게 행복한 이 소중한 작은 생명을 제가 감히 책임지려 한다”라고 2세 출산을 앞둔 벅찬 감정을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 Mnet ‘스트릿 우먼 파이터’를 통해 팬들의 큰 사랑을 받았던 허니제이는 지난해 엠넷 ‘스트릿 우먼 파이터’에서 우승을 차지한 댄스팀 홀리뱅의 리더다. 최근 박재범이 설립한 회사 모어비전과 전속계약을 맺고 활발한 활동을 펼치고 있다.&lt;!-- 그림 1340446 --&gt;&lt;!-- 그림 1340445 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스우파’ 허니제이, 결혼+임신 깜짝 발표…“35년 인생 가장 큰 축복”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500053</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:41:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916113759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“가슴 벅차게 행복한 소중한 작은 생명&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt; 제가 감히 책임지려 한다” 2세 출산 소감&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340444 --&gt;35살 인기 스트릿 댄서 허니제이가 결혼과 임신을 동시에 깜짝 발표했다. 허니제이는 “35년 제 인생에서 가장 큰 축복을, 이 행복을 그 누구보다도 제일 처음으로 나누고 싶었다”면서 “앞으로의 날들을 축하해주시고 응원해주시고 예쁘게 잘 봐달라”라고 당부했다.&lt;br&gt;16일 소속사 등에 따르면 허니제이는 15일 손편지를 통해 “인생에서 사랑이 제일 소중하다던 이 사랑둥이 허니제이가 드디어 평생을 함께할 짝꿍을 만났다”면서 “사랑과 함께 저에게 축복이 왔다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;1987년생인 허니제이는 별다른 열애설도 없이 결혼을 발표해 주위를 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예비 남편의 신상은 공개하지 않았다. 허니제이는 “늘 저를 첫 번째로 생각해주고 배려해주는 좋은 사람”이라면서 “예의 바르고 성실하고 책임감 있는 분이고 무엇보다 사랑이 많은 분이라 배울게 참 많다”고 소개했다.&lt;br&gt;허니제이는 “가슴 벅차게 행복한 이 소중한 작은 생명을 제가 감히 책임지려 한다”라고 2세 출산을 앞둔 벅찬 감정을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 Mnet ‘스트릿 우먼 파이터’를 통해 팬들의 큰 사랑을 받았던 허니제이는 지난해 엠넷 ‘스트릿 우먼 파이터’에서 우승을 차지한 댄스팀 홀리뱅의 리더다. 최근 박재범이 설립한 회사 모어비전과 전속계약을 맺고 활발한 활동을 펼치고 있다.&lt;!-- 그림 1340446 --&gt;&lt;!-- 그림 1340445 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문재인, 유시민, 김영하가 추천하면 뜬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500054</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:42:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916113521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;소설가 김훈 ‘하얼빈’, 천현우 ‘쇳밥일지’, 정지아 ‘아버지의 해방일지’ 인기&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령, 유시민, 김영하 작가 등 인지도 있는 인물의 추천 도서가 서점가에서 큰 인기를 얻고 있다.&lt;!-- 그림 1340442 --&gt;교보문고는 김영하 북클럽 도서, 문재인 전 대통령의 소셜네트워크서비스(SNS) 추천, 인기 유튜버들의 추천 등으로 대중들이 책에 대한 관심이 높아져 판매량 상승으로 이어지고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;16일 교보문고가 집계한 9월 둘째 주 베스트셀러 순위에 따르면 소설가 김훈이 안중근 의사를 소재로 쓴 장편소설 ‘하얼빈’이 출간 이후 6주 연속 종합 1위에 오르며 독주 체제를 이어갔다. 이 책은 문 전 대통령이 추천한 책이기도 하다.&lt;br&gt;전 주와 마찬가지로 김호연의 ‘불편한 편의점 2’, 자청의 ‘역행자’, 이민진의 ‘파친코 2’가 뒤를 이으며 각각 2∼4위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 용접공으로 일한 이야기를 담은 청년 노동자 천현우의 ‘쇳밥일지’는 출간 첫 주 대비 판매량이 15.4배 늘어 지난주 베스트셀러 순위에 처음 진입했다. 이 책 역시 문 전 대통령의 추천을 받았다.&lt;!-- 그림 1340443 --&gt;또한 유시민 전 노무현재단 이사장이 추천한 정지아 작가의 신작 장편소설 ‘아버지의 해방일지’는 한국소설 분야 10위에 진입했다. 이 책은 1990년 ‘빨치산의 딸’을 발표했던 정 작가가 초심으로 돌아가 빨치산이었던 아버지를 다시 소환한 소설로 32년 만에 낸 장편 소설이기도 하다.&lt;!-- 그림 1340447 --&gt;소설가 김영하가 운영하는 북클럽은 인스타그램 라이브 방송으로 한 달에 한 번 책에 대한 이야기를 나눈다. 지난 5월 소설 ‘작별인사’, 6월 철학 분야 ‘읽지 않은 책에 대해 말하는 법’, 7월 에세이 ‘H마트에서 울다’, 8월 소설 ‘자유’ 등을 북클럽 회원들과 함께 읽었으며 이번 달에는 ‘자폐의 거의 모든 역사’를 추천도서로 선정했다. 김영하 북클럽 선정 도서는 일부 대형 서점에서 따로 코너를 마련해 둘 정도로 독자들 사이에서 큰 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸이그 안부 물은 곤살레스… “홈런 많이 칠게요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500057</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:54:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916115322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340449 --&gt;“내일 홈런을 많이 치겠다.”&lt;br&gt;미국프로야구 메이저리그(MLB) 사무국이 야구 세계화를 목표로 주최하는 ‘FTX MLB 홈런더비 X 서울’에 출전하기 위해 16일 한국을 찾은 에이드리언 곤살레스(40)는 17일 홈런더비에서 좋은 모습을 보이겠다며 말했다.&lt;br&gt;‘FTX MLB 홈런더비 X 서울’은 MLB가 ‘야구 세계화’를 위해 마련한 이벤트다. 7월 영국 런던 크리스털 팰리스 파크에서 첫 이벤트를 마친 MLB 홈런더비 X는 로스앤젤레스 다저스와 시카고 컵스, 보스턴 레드삭스, 뉴욕 양키스까지 4개 팀 출신 은퇴 선수와 히어로, 타 종목 와일드카드 선수가 출전한다. 곤살레스(다저스), 자니 곰스(보스턴), 닉 스위셔(양키스), 히오바니 소토(컵스)가 MLB 레전드로 출전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 히어로로 KBO 스타들이 참여한다. 이승엽 KBO 홍보대사가 컵스, 박용택 KBSN스포츠 해설위원이 보스턴, 정근우가 다저스, 김태균 KBSN스포츠 해설위원이 양키스 유니폼을 입는다.&lt;br&gt;곤살레스는 대회 하루 전인 16일 인천 파라다이스시티에서 열린 기자회견에도 참석했다. 곤살레스는 “텍사스 레인저스에서 박찬호, 로스앤젤레스 다저스에서 류현진 함께 뛰며 한국에 관해 많이 들었다. 실제로 한국에 와서 기쁘다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1340450 --&gt;기념 촬영을 하기 위해 이동하기 직전, 곤살레스는 올해 한국프로야구 키움 히어로즈에서 뛰는 ‘야시엘 푸이그’ 이야기를 꺼냈다. 곤살레스는 푸이그와도 다저스에서 함께 뛰었다. 쿠바를 탈출해 2013년 다저스와 계약한 외야수 푸이그는 놀라운 신체 능력으로 주목받았지만, 훈련 지각, 돌출 행동 등을 벌이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;푸이그가 한국에서 뛰고 있다는 소식을 접한 곤살레스는 ‘과거의 푸이그’를 떠올리며 그의 안부를 물었다. 그는 “푸이그가 워낙 열정적이고 에너지가 넘치는 친구여서 물어봤다”고 했지만, 혹시나 푸이그가 한국에서도 돌발 행동을 벌이는지 확인하고 싶어하는 듯했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6년만에 거리 나선 금융노조…총파업 참여율은 9.4%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500058</guid>
      <pubDate>2022-09-16T12:09:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916120731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340451 --&gt;시중은행과 산업은행 등 국책은행 노조를 포함한 전국금융산업노동조합이 16일 전면 파업에 돌입했다. 금융노조의 파업의 2016년 이후 6년 만이지만 임금 인상과 근로시간 단축 등 파업 이유에 동조하는 시민들이 적은 만큼 금융인들의 파업 참여율은 9.4% 수준인 것으로 집계됐다. 다만 부산 이전 이슈가 있는 산업은행의 경우 전체 임직원의 47%가 이번 총파업에 참여한 것으로 나타났다. &lt;br&gt;금융권에 따르면 금융노조는 16일 오전 9시부터 전면 파업을 진행 중이다. 이날 오전 10시 서울 광화문 세종대로 사거리에 집결해 윤석열 대통령 집무실이 있는 용산 삼각지까지 행진을 이어가고 있다. 노조원들은 이날 ‘관치금융 철폐’ ‘공공기관 탄압 중단’ 등이 적힌 피켓을 들고 집회를 진행했다.&lt;br&gt;금융감독원은 이날 금융노조가 파업을 진행함에 따라 이날 17개 은행 본점과 전산센터에 검사 인력을 파견해 은행별 파업 관련 동향과 전산 시스템의 정상 가동 여부를 점검하는 등 현장 상황에 신속히 대응하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금감원에 따르면 17개 은행의 파업 참여자 수는 약 9807명으로 파업참여율은 9.4%(전체 직원 대비) 수준이다. 조합원 수를 기준으로하면 13.6% 정도다.&lt;br&gt;IT인력만 놓고 보면 참여율은 8.6%로 전체 직원 대비 낮은 편이었다. KB국민·신한·우리·하나·NH농협 등 5대 은행의 파업 참여율은 0.8%로 다른 은행에 비해 낮은 것으로 나타났다. 반면 산업은행과 기업은행 등의 파업 참여율은 상대적으로 높았다.&lt;!-- 그림 1340452 --&gt;산은의 경우 부산 이전으로 노사가 대립하고 있어 전체 조합원의 78% 가량인 약 1600여명이 파업에 참여한 것으로 알려졌다. 이들은 ‘산업은행 부산 이전 기업들만 골병난다’라는 문구가 적히 노란색 조끼를 입고 ‘무논리·무계획·무지성 국책은행 지방이전 멈춰!’ 등의 플래카드를 든 채 행진에 나섰다.&lt;br&gt;금융노조는 앞서 지난달 19일 금융노조 조합원을 대상으로 쟁의행위 찬반투표를 진행한 결과 93.4%의 찬성률로 파업이 가결됐다. 노조의 파업 예고 이후 지금까지 금융노조와 사 측(금융산업사용자협의회)은 주요 쟁점에서 이견을 좁히지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노조 측에선 공식적으로 임금인상률을 5.2%, 사측은 2.4%를 제안한 상태다. 노조는 이밖에 근로시간 단축(주 4.5일 근무제 1년 시범 실시)과 점포폐쇄 시 사전 영향평가제도 개선, 임금피크제 개선, 산업은행법 개정 전까지 산은 부산 이전 중단 등의 요구 사항을 제시했으나 사측은 “임금 및 단체협약(임단협) 교섭에서 다룰 내용이 아니다”라며 수용 불가 입장을 고수하고 있다.&lt;br&gt;금감원은 “모든 은행에서 인터넷 뱅킹, 모바일 뱅킹, 영업점 전산망 등 전산 시스템이 정상적으로 가동 중”이라면서 “은행의 모든 영업점이 정상 영업 중으로 특이 사항은 없는 상태”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6년만에 거리 나선 금융노조…총파업 참여율은 9.4%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500058</guid>
      <pubDate>2022-09-16T12:09:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916120731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340451 --&gt;시중은행과 산업은행 등 국책은행 노조를 포함한 전국금융산업노동조합이 16일 전면 파업에 돌입했다. 금융노조의 파업의 2016년 이후 6년 만이지만 임금 인상과 근로시간 단축 등 파업 이유에 동조하는 시민들이 적은 만큼 금융인들의 파업 참여율은 9.4% 수준인 것으로 집계됐다. 다만 부산 이전 이슈가 있는 산업은행의 경우 전체 임직원의 47%가 이번 총파업에 참여한 것으로 나타났다. &lt;br&gt;금융권에 따르면 금융노조는 16일 오전 9시부터 전면 파업을 진행 중이다. 이날 오전 10시 서울 광화문 세종대로 사거리에 집결해 윤석열 대통령 집무실이 있는 용산 삼각지까지 행진을 이어가고 있다. 노조원들은 이날 ‘관치금융 철폐’ ‘공공기관 탄압 중단’ 등이 적힌 피켓을 들고 집회를 진행했다.&lt;br&gt;금융감독원은 이날 금융노조가 파업을 진행함에 따라 이날 17개 은행 본점과 전산센터에 검사 인력을 파견해 은행별 파업 관련 동향과 전산 시스템의 정상 가동 여부를 점검하는 등 현장 상황에 신속히 대응하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금감원에 따르면 17개 은행의 파업 참여자 수는 약 9807명으로 파업참여율은 9.4%(전체 직원 대비) 수준이다. 조합원 수를 기준으로하면 13.6% 정도다.&lt;br&gt;IT인력만 놓고 보면 참여율은 8.6%로 전체 직원 대비 낮은 편이었다. KB국민·신한·우리·하나·NH농협 등 5대 은행의 파업 참여율은 0.8%로 다른 은행에 비해 낮은 것으로 나타났다. 반면 산업은행과 기업은행 등의 파업 참여율은 상대적으로 높았다.&lt;!-- 그림 1340452 --&gt;산은의 경우 부산 이전으로 노사가 대립하고 있어 전체 조합원의 78% 가량인 약 1600여명이 파업에 참여한 것으로 알려졌다. 이들은 ‘산업은행 부산 이전 기업들만 골병난다’라는 문구가 적히 노란색 조끼를 입고 ‘무논리·무계획·무지성 국책은행 지방이전 멈춰!’ 등의 플래카드를 든 채 행진에 나섰다.&lt;br&gt;금융노조는 앞서 지난달 19일 금융노조 조합원을 대상으로 쟁의행위 찬반투표를 진행한 결과 93.4%의 찬성률로 파업이 가결됐다. 노조의 파업 예고 이후 지금까지 금융노조와 사 측(금융산업사용자협의회)은 주요 쟁점에서 이견을 좁히지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노조 측에선 공식적으로 임금인상률을 5.2%, 사측은 2.4%를 제안한 상태다. 노조는 이밖에 근로시간 단축(주 4.5일 근무제 1년 시범 실시)과 점포폐쇄 시 사전 영향평가제도 개선, 임금피크제 개선, 산업은행법 개정 전까지 산은 부산 이전 중단 등의 요구 사항을 제시했으나 사측은 “임금 및 단체협약(임단협) 교섭에서 다룰 내용이 아니다”라며 수용 불가 입장을 고수하고 있다.&lt;br&gt;금감원은 “모든 은행에서 인터넷 뱅킹, 모바일 뱅킹, 영업점 전산망 등 전산 시스템이 정상적으로 가동 중”이라면서 “은행의 모든 영업점이 정상 영업 중으로 특이 사항은 없는 상태”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6년만에 거리 나선 금융노조…총파업 참여율은 9.4%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500058</guid>
      <pubDate>2022-09-16T12:09:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916120731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340451 --&gt;시중은행과 산업은행 등 국책은행 노조를 포함한 전국금융산업노동조합이 16일 전면 파업에 돌입했다. 금융노조의 파업의 2016년 이후 6년 만이지만 임금 인상과 근로시간 단축 등 파업 이유에 동조하는 시민들이 적은 만큼 금융인들의 파업 참여율은 9.4% 수준인 것으로 집계됐다. 다만 부산 이전 이슈가 있는 산업은행의 경우 전체 임직원의 47%가 이번 총파업에 참여한 것으로 나타났다. &lt;br&gt;금융권에 따르면 금융노조는 16일 오전 9시부터 전면 파업을 진행 중이다. 이날 오전 10시 서울 광화문 세종대로 사거리에 집결해 윤석열 대통령 집무실이 있는 용산 삼각지까지 행진을 이어가고 있다. 노조원들은 이날 ‘관치금융 철폐’ ‘공공기관 탄압 중단’ 등이 적힌 피켓을 들고 집회를 진행했다.&lt;br&gt;금융감독원은 이날 금융노조가 파업을 진행함에 따라 이날 17개 은행 본점과 전산센터에 검사 인력을 파견해 은행별 파업 관련 동향과 전산 시스템의 정상 가동 여부를 점검하는 등 현장 상황에 신속히 대응하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;금감원에 따르면 17개 은행의 파업 참여자 수는 약 9807명으로 파업참여율은 9.4%(전체 직원 대비) 수준이다. 조합원 수를 기준으로하면 13.6% 정도다.&lt;br&gt;IT인력만 놓고 보면 참여율은 8.6%로 전체 직원 대비 낮은 편이었다. KB국민·신한·우리·하나·NH농협 등 5대 은행의 파업 참여율은 0.8%로 다른 은행에 비해 낮은 것으로 나타났다. 반면 산업은행과 기업은행 등의 파업 참여율은 상대적으로 높았다.&lt;!-- 그림 1340452 --&gt;산은의 경우 부산 이전으로 노사가 대립하고 있어 전체 조합원의 78% 가량인 약 1600여명이 파업에 참여한 것으로 알려졌다. 이들은 ‘산업은행 부산 이전 기업들만 골병난다’라는 문구가 적히 노란색 조끼를 입고 ‘무논리·무계획·무지성 국책은행 지방이전 멈춰!’ 등의 플래카드를 든 채 행진에 나섰다.&lt;br&gt;금융노조는 앞서 지난달 19일 금융노조 조합원을 대상으로 쟁의행위 찬반투표를 진행한 결과 93.4%의 찬성률로 파업이 가결됐다. 노조의 파업 예고 이후 지금까지 금융노조와 사 측(금융산업사용자협의회)은 주요 쟁점에서 이견을 좁히지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노조 측에선 공식적으로 임금인상률을 5.2%, 사측은 2.4%를 제안한 상태다. 노조는 이밖에 근로시간 단축(주 4.5일 근무제 1년 시범 실시)과 점포폐쇄 시 사전 영향평가제도 개선, 임금피크제 개선, 산업은행법 개정 전까지 산은 부산 이전 중단 등의 요구 사항을 제시했으나 사측은 “임금 및 단체협약(임단협) 교섭에서 다룰 내용이 아니다”라며 수용 불가 입장을 고수하고 있다.&lt;br&gt;금감원은 “모든 은행에서 인터넷 뱅킹, 모바일 뱅킹, 영업점 전산망 등 전산 시스템이 정상적으로 가동 중”이라면서 “은행의 모든 영업점이 정상 영업 중으로 특이 사항은 없는 상태”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가 문화상권 활성화 등 발전 협력 업무협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500063</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:30:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916133022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340458 --&gt;서울시립대학교(캠퍼스타운사업단·도시사회학과·건축학부 건축학전공)는 16일 동대문문화재단, 서울신용보증재단(동대문지점)과 ‘대학가 문화상권 활성화 및 지역 상생 발전 협력을 위한 업무협약’을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;협약의 주요 내용은 ▲대학과 지역사회의 문화적 의제 발굴 및 해결을 위한 협력 사업 추진 ▲대학가 재생을 위한 문화상권 활성화 ▲지역 브랜딩 및 특화 방안 모색 ▲청년의 문화창업 육성, 지역문화 발굴 및 활성화 사업 참여 협력 ▲로컬크리에이터 양성 및 공동 프로젝트 추진 등이다.&lt;br&gt;서울시립대 관계자는 “이번 협약은 캠퍼스타운 종합형 사업인 ‘서울 임팩트(SEOUL IMPACT)’ 중 SI거버넌스 운영 프로그램의 일환으로, 역량 있는 청년창업을 지원해 사회문제를 해결하는 창업지원 네트워크를 조성하기 위한 첫걸음이라는 데 의의가 있다”며 “지역 상생 교감의 장을 마련하기 위해 학생과 지역 청년이 함께 참가할 수 있는 비교과 프로그램을 운영하고, 도시사회학과와 건축학부 건축학전공의 교과목에서 지역 문제를 다루는 현장형 시범 교육도 시도할 예정”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가 문화상권 활성화 등 발전 협력 업무협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500063</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:30:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916133022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340458 --&gt;서울시립대학교(캠퍼스타운사업단·도시사회학과·건축학부 건축학전공)는 16일 동대문문화재단, 서울신용보증재단(동대문지점)과 ‘대학가 문화상권 활성화 및 지역 상생 발전 협력을 위한 업무협약’을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;협약의 주요 내용은 ▲대학과 지역사회의 문화적 의제 발굴 및 해결을 위한 협력 사업 추진 ▲대학가 재생을 위한 문화상권 활성화 ▲지역 브랜딩 및 특화 방안 모색 ▲청년의 문화창업 육성, 지역문화 발굴 및 활성화 사업 참여 협력 ▲로컬크리에이터 양성 및 공동 프로젝트 추진 등이다.&lt;br&gt;서울시립대 관계자는 “이번 협약은 캠퍼스타운 종합형 사업인 ‘서울 임팩트(SEOUL IMPACT)’ 중 SI거버넌스 운영 프로그램의 일환으로, 역량 있는 청년창업을 지원해 사회문제를 해결하는 창업지원 네트워크를 조성하기 위한 첫걸음이라는 데 의의가 있다”며 “지역 상생 교감의 장을 마련하기 위해 학생과 지역 청년이 함께 참가할 수 있는 비교과 프로그램을 운영하고, 도시사회학과와 건축학부 건축학전공의 교과목에서 지역 문제를 다루는 현장형 시범 교육도 시도할 예정”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가 문화상권 활성화 등 발전 협력 업무협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500063</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:30:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916133022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340458 --&gt;서울시립대학교(캠퍼스타운사업단·도시사회학과·건축학부 건축학전공)는 16일 동대문문화재단, 서울신용보증재단(동대문지점)과 ‘대학가 문화상권 활성화 및 지역 상생 발전 협력을 위한 업무협약’을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;협약의 주요 내용은 ▲대학과 지역사회의 문화적 의제 발굴 및 해결을 위한 협력 사업 추진 ▲대학가 재생을 위한 문화상권 활성화 ▲지역 브랜딩 및 특화 방안 모색 ▲청년의 문화창업 육성, 지역문화 발굴 및 활성화 사업 참여 협력 ▲로컬크리에이터 양성 및 공동 프로젝트 추진 등이다.&lt;br&gt;서울시립대 관계자는 “이번 협약은 캠퍼스타운 종합형 사업인 ‘서울 임팩트(SEOUL IMPACT)’ 중 SI거버넌스 운영 프로그램의 일환으로, 역량 있는 청년창업을 지원해 사회문제를 해결하는 창업지원 네트워크를 조성하기 위한 첫걸음이라는 데 의의가 있다”며 “지역 상생 교감의 장을 마련하기 위해 학생과 지역 청년이 함께 참가할 수 있는 비교과 프로그램을 운영하고, 도시사회학과와 건축학부 건축학전공의 교과목에서 지역 문제를 다루는 현장형 시범 교육도 시도할 예정”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우 업은 넷플릭스 ‘부동의 OTT 1위’…시즌 흡수한 티빙도 맹추격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500071</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:57:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823181619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;모바일인덱스, OTT 시장 동향 분석 리포트&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1333009 --&gt;&lt;!-- 그림 1340470 --&gt;지난달 글로벌 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 ENA 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’ 파워로 사용자 수가 크게 늘어난 것으로 나타났다. 토종 OTT 중에선 시즌을 흡수한 티빙이 우세할 것으로 전망됐다.&lt;br&gt;16일 모바일인덱스에 따르면 지난달 OTT 앱 사용자 수는 4287만 5878명으로 나타났다. 우리나라 10명 중 8명은 OTT를 사용하는 셈이다. 이들이 지난달 한 달에만 시청한 총 사용 시간은 17억 4354만 7508시간에 달했다.&lt;br&gt;사용자 수가 가장 많은 부동의 1위 OTT는 넷플릭스로, 지난달 1213만 7780명이 시청했다. 특히 최근 절찬리에 방영을 마친 ENA의 ‘이상한 변호사 우영우’(우영우) 첫 방송이 있었던 지난 6월 26일 이후 넷플릭스 사용자 수가 급증한 것으로 나타났다. 올 6월까지 월간 사용자 수는 1117만명 수준이었지만, 7월부터 1200만명을 웃돌았다. 우영우는 지난달 3주간 영어권을 포함해 전 세계 1위를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;OTT 사용자 수는 넷플릭스에 이어 웨이브(432만 3469명), 티빙(428만 6023명), 쿠팡플레이(380만 517명), 시즌(169만 2221명), 디즈니플러스(168만 990명), 왓챠(94만 2705명) 순으로 이어졌다. 다만 1인당 월평균 사용일 수는 웨이브가 10.6일로, 넷플릭스(9.69일)을 제치고 1위를 기록했다. OTT 충성도 측면에선 SK텔레콤과 공중파 3사가 합작한 웨이브가 넷플릭스보다 우세했던 것이다.&lt;br&gt;현재로서 토종 OTT 중에선 웨이브가 앞서가지만, 티빙이 최근 시즌과 합병을 하면서 변수가 생겼다. 티빙과 시즌의 8월 사용자 수를 합산하면 561만 6405명(중복 제외)로, 지난달 토종 OTT 사용자 수 1위다. 앞서 CJ ENM의 티빙은 KT의 시즌을 흡수 합병하는 방식으로 통합하기로 결정했다. 현재 세부적인 합병 과정이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신규 설치 건수는 ‘스타 마케팅’을 앞세운 OTT가 앞섰다. 대표적으로 쿠팡플레이는 손흥민을, 티빙은 임영웅을 주제로 한 독점 콘텐츠를 제작한 이후 신규 설치 건수가 모두 급증했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우 업은 넷플릭스 ‘부동의 OTT 1위’…시즌 흡수한 티빙도 맹추격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500071</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:57:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823181619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;모바일인덱스, OTT 시장 동향 분석 리포트&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1333009 --&gt;&lt;!-- 그림 1340470 --&gt;지난달 글로벌 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 ENA 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’ 파워로 사용자 수가 크게 늘어난 것으로 나타났다. 토종 OTT 중에선 시즌을 흡수한 티빙이 우세할 것으로 전망됐다.&lt;br&gt;16일 모바일인덱스에 따르면 지난달 OTT 앱 사용자 수는 4287만 5878명으로 나타났다. 우리나라 10명 중 8명은 OTT를 사용하는 셈이다. 이들이 지난달 한 달에만 시청한 총 사용 시간은 17억 4354만 7508시간에 달했다.&lt;br&gt;사용자 수가 가장 많은 부동의 1위 OTT는 넷플릭스로, 지난달 1213만 7780명이 시청했다. 특히 최근 절찬리에 방영을 마친 ENA의 ‘이상한 변호사 우영우’(우영우) 첫 방송이 있었던 지난 6월 26일 이후 넷플릭스 사용자 수가 급증한 것으로 나타났다. 올 6월까지 월간 사용자 수는 1117만명 수준이었지만, 7월부터 1200만명을 웃돌았다. 우영우는 지난달 3주간 영어권을 포함해 전 세계 1위를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;OTT 사용자 수는 넷플릭스에 이어 웨이브(432만 3469명), 티빙(428만 6023명), 쿠팡플레이(380만 517명), 시즌(169만 2221명), 디즈니플러스(168만 990명), 왓챠(94만 2705명) 순으로 이어졌다. 다만 1인당 월평균 사용일 수는 웨이브가 10.6일로, 넷플릭스(9.69일)을 제치고 1위를 기록했다. OTT 충성도 측면에선 SK텔레콤과 공중파 3사가 합작한 웨이브가 넷플릭스보다 우세했던 것이다.&lt;br&gt;현재로서 토종 OTT 중에선 웨이브가 앞서가지만, 티빙이 최근 시즌과 합병을 하면서 변수가 생겼다. 티빙과 시즌의 8월 사용자 수를 합산하면 561만 6405명(중복 제외)로, 지난달 토종 OTT 사용자 수 1위다. 앞서 CJ ENM의 티빙은 KT의 시즌을 흡수 합병하는 방식으로 통합하기로 결정했다. 현재 세부적인 합병 과정이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신규 설치 건수는 ‘스타 마케팅’을 앞세운 OTT가 앞섰다. 대표적으로 쿠팡플레이는 손흥민을, 티빙은 임영웅을 주제로 한 독점 콘텐츠를 제작한 이후 신규 설치 건수가 모두 급증했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우 업은 넷플릭스 ‘부동의 OTT 1위’…시즌 흡수한 티빙도 맹추격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500071</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:57:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/23/SSI_20220823181619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;모바일인덱스, OTT 시장 동향 분석 리포트&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1333009 --&gt;&lt;!-- 그림 1340470 --&gt;지난달 글로벌 온라인동영상서비스(OTT) 넷플릭스가 ENA 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’ 파워로 사용자 수가 크게 늘어난 것으로 나타났다. 토종 OTT 중에선 시즌을 흡수한 티빙이 우세할 것으로 전망됐다.&lt;br&gt;16일 모바일인덱스에 따르면 지난달 OTT 앱 사용자 수는 4287만 5878명으로 나타났다. 우리나라 10명 중 8명은 OTT를 사용하는 셈이다. 이들이 지난달 한 달에만 시청한 총 사용 시간은 17억 4354만 7508시간에 달했다.&lt;br&gt;사용자 수가 가장 많은 부동의 1위 OTT는 넷플릭스로, 지난달 1213만 7780명이 시청했다. 특히 최근 절찬리에 방영을 마친 ENA의 ‘이상한 변호사 우영우’(우영우) 첫 방송이 있었던 지난 6월 26일 이후 넷플릭스 사용자 수가 급증한 것으로 나타났다. 올 6월까지 월간 사용자 수는 1117만명 수준이었지만, 7월부터 1200만명을 웃돌았다. 우영우는 지난달 3주간 영어권을 포함해 전 세계 1위를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;OTT 사용자 수는 넷플릭스에 이어 웨이브(432만 3469명), 티빙(428만 6023명), 쿠팡플레이(380만 517명), 시즌(169만 2221명), 디즈니플러스(168만 990명), 왓챠(94만 2705명) 순으로 이어졌다. 다만 1인당 월평균 사용일 수는 웨이브가 10.6일로, 넷플릭스(9.69일)을 제치고 1위를 기록했다. OTT 충성도 측면에선 SK텔레콤과 공중파 3사가 합작한 웨이브가 넷플릭스보다 우세했던 것이다.&lt;br&gt;현재로서 토종 OTT 중에선 웨이브가 앞서가지만, 티빙이 최근 시즌과 합병을 하면서 변수가 생겼다. 티빙과 시즌의 8월 사용자 수를 합산하면 561만 6405명(중복 제외)로, 지난달 토종 OTT 사용자 수 1위다. 앞서 CJ ENM의 티빙은 KT의 시즌을 흡수 합병하는 방식으로 통합하기로 결정했다. 현재 세부적인 합병 과정이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신규 설치 건수는 ‘스타 마케팅’을 앞세운 OTT가 앞섰다. 대표적으로 쿠팡플레이는 손흥민을, 티빙은 임영웅을 주제로 한 독점 콘텐츠를 제작한 이후 신규 설치 건수가 모두 급증했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종부세 완화 지방 저가주택 기준 3억원 이하...23일 시행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500072</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:59:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/31/SSI_20220831175431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1335578 --&gt;기획재정부가 2022년분 1세대 1주택자 종합부동산세 완화 관련 법 개정 후속조치로 종부세법 시행령 및 시행규칙 개정안을 16일부터 19일까지 입법예고한다. 새 시행령·규칙은 오는 23일 공포, 시행된다.&lt;br&gt;정부는 종전 주택을 양도하기 전 신규 주택을 취득한 뒤 2년이 경과되지 않은 경우, 상속 이후 5년 동안, 공시가격 3억원 이하 지방 저가주택의 경우라면 1세대 1주택자 판정 시 대상 주택들을 주택수에서 제외키로 했다.&lt;br&gt;이 가운데 상속 주택의 경우 투기 목적이 없는 저가 주택(수도권 공시가 6억원·비수도권 3억원 이하)을 상속 받았다면 기간 제한 없이 1세대 1주택 지위를 유지할 수 있다. 주택 지분을 40% 이하로 상속받은 경우에도 무기한으로 주택수 제외 특례를 적용한다. 상속 주택을 여러 채 받더라도 계속 1세대 1주택자로 세금을 낼 수 있다.&lt;br&gt;앞서 더불어민주당은 지방 저가 주택 기준 공시가 상한을 2억원으로 해야 한다고 주장했지만, 국회 동의 없이 정부가 독자 추진할 수 있는 만큼 정부 원안대로 3억원으로 상한이 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국세청은 이날 일시적 2주택자 4만 7000명, 상속주택 보유자 1만명, 저가 주택 보유자 3만 5000명 등에게 안내문을 발송했다. 대상자는 이달 말까지 홈택스나 서면으로 특례를 신청할 수 있다. 특례를 통해 1주택자로 간주되면 공시가 11억원까지 공제를 받는다. 세금을 내더라도 다주택 중과세율(1.2~6.0%) 없이 종부세 기본세율(0.6~3.0%)을 적용받는다.&lt;br&gt;고령으로 현금 흐름이 좋지 않거나 한 집에 오래 거주한 1세대 1주택자라면 주택을 처분하는 시점까지 종부세 납부를 연기할 수도 있다고 국세청은 안내했다.&lt;br&gt;종부세 납부 유예를 받으려면 납부기한(12월 1~15일) 전에 관할 세무서장에게 관련 신청서를 제출해야 한다. 주택을 처분할 때 종부세를 내면 납부 대상 금액에 연 1.2%의 국세환급가산금 이자율을 더해 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종부세 완화 지방 저가주택 기준 3억원 이하...23일 시행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500072</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:59:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/31/SSI_20220831175431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1335578 --&gt;기획재정부가 2022년분 1세대 1주택자 종합부동산세 완화 관련 법 개정 후속조치로 종부세법 시행령 및 시행규칙 개정안을 16일부터 19일까지 입법예고한다. 새 시행령·규칙은 오는 23일 공포, 시행된다.&lt;br&gt;정부는 종전 주택을 양도하기 전 신규 주택을 취득한 뒤 2년이 경과되지 않은 경우, 상속 이후 5년 동안, 공시가격 3억원 이하 지방 저가주택의 경우라면 1세대 1주택자 판정 시 대상 주택들을 주택수에서 제외키로 했다.&lt;br&gt;이 가운데 상속 주택의 경우 투기 목적이 없는 저가 주택(수도권 공시가 6억원·비수도권 3억원 이하)을 상속 받았다면 기간 제한 없이 1세대 1주택 지위를 유지할 수 있다. 주택 지분을 40% 이하로 상속받은 경우에도 무기한으로 주택수 제외 특례를 적용한다. 상속 주택을 여러 채 받더라도 계속 1세대 1주택자로 세금을 낼 수 있다.&lt;br&gt;앞서 더불어민주당은 지방 저가 주택 기준 공시가 상한을 2억원으로 해야 한다고 주장했지만, 국회 동의 없이 정부가 독자 추진할 수 있는 만큼 정부 원안대로 3억원으로 상한이 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국세청은 이날 일시적 2주택자 4만 7000명, 상속주택 보유자 1만명, 저가 주택 보유자 3만 5000명 등에게 안내문을 발송했다. 대상자는 이달 말까지 홈택스나 서면으로 특례를 신청할 수 있다. 특례를 통해 1주택자로 간주되면 공시가 11억원까지 공제를 받는다. 세금을 내더라도 다주택 중과세율(1.2~6.0%) 없이 종부세 기본세율(0.6~3.0%)을 적용받는다.&lt;br&gt;고령으로 현금 흐름이 좋지 않거나 한 집에 오래 거주한 1세대 1주택자라면 주택을 처분하는 시점까지 종부세 납부를 연기할 수도 있다고 국세청은 안내했다.&lt;br&gt;종부세 납부 유예를 받으려면 납부기한(12월 1~15일) 전에 관할 세무서장에게 관련 신청서를 제출해야 한다. 주택을 처분할 때 종부세를 내면 납부 대상 금액에 연 1.2%의 국세환급가산금 이자율을 더해 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종부세 완화 지방 저가주택 기준 3억원 이하...23일 시행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500072</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:59:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/31/SSI_20220831175431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1335578 --&gt;기획재정부가 2022년분 1세대 1주택자 종합부동산세 완화 관련 법 개정 후속조치로 종부세법 시행령 및 시행규칙 개정안을 16일부터 19일까지 입법예고한다. 새 시행령·규칙은 오는 23일 공포, 시행된다.&lt;br&gt;정부는 종전 주택을 양도하기 전 신규 주택을 취득한 뒤 2년이 경과되지 않은 경우, 상속 이후 5년 동안, 공시가격 3억원 이하 지방 저가주택의 경우라면 1세대 1주택자 판정 시 대상 주택들을 주택수에서 제외키로 했다.&lt;br&gt;이 가운데 상속 주택의 경우 투기 목적이 없는 저가 주택(수도권 공시가 6억원·비수도권 3억원 이하)을 상속 받았다면 기간 제한 없이 1세대 1주택 지위를 유지할 수 있다. 주택 지분을 40% 이하로 상속받은 경우에도 무기한으로 주택수 제외 특례를 적용한다. 상속 주택을 여러 채 받더라도 계속 1세대 1주택자로 세금을 낼 수 있다.&lt;br&gt;앞서 더불어민주당은 지방 저가 주택 기준 공시가 상한을 2억원으로 해야 한다고 주장했지만, 국회 동의 없이 정부가 독자 추진할 수 있는 만큼 정부 원안대로 3억원으로 상한이 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국세청은 이날 일시적 2주택자 4만 7000명, 상속주택 보유자 1만명, 저가 주택 보유자 3만 5000명 등에게 안내문을 발송했다. 대상자는 이달 말까지 홈택스나 서면으로 특례를 신청할 수 있다. 특례를 통해 1주택자로 간주되면 공시가 11억원까지 공제를 받는다. 세금을 내더라도 다주택 중과세율(1.2~6.0%) 없이 종부세 기본세율(0.6~3.0%)을 적용받는다.&lt;br&gt;고령으로 현금 흐름이 좋지 않거나 한 집에 오래 거주한 1세대 1주택자라면 주택을 처분하는 시점까지 종부세 납부를 연기할 수도 있다고 국세청은 안내했다.&lt;br&gt;종부세 납부 유예를 받으려면 납부기한(12월 1~15일) 전에 관할 세무서장에게 관련 신청서를 제출해야 한다. 주택을 처분할 때 종부세를 내면 납부 대상 금액에 연 1.2%의 국세환급가산금 이자율을 더해 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토]  2022 오토살롱위크</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500073</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916135757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;16일(금)부터 3일간 경기도 고양 킨텍스에서 ‘2022 오토살롱위크’가 개최된다. 캠핑 모빌리티 관련 최신 제품과 기술 및 새로운 캠핑 문화 트렌드를 재조명하는 기회가 될 전망이다.오토살롱위크 조직위는 ‘2022 오토살롱위크’의 동시개최 행사인 ‘오토캠핑위크’를 통해 캠핑카 부스를 ‘캠핑 모빌리티 전문 전시회’로 확대 개편, 신기술과 아이디어가 돋보이는 레저차량과 차박용품, 캠핑용품 전시는 물론 신제품의 현장 판매 및 체험행사 등 다채로운 볼거리와 이벤트를 한다.&lt;!-- 그림 1340472 --&gt;&lt;!-- 그림 1340469 --&gt;&lt;!-- 그림 1340471 --&gt;&lt;!-- 그림 1340473 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토]  2022 오토살롱위크</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500073</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916135757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;16일(금)부터 3일간 경기도 고양 킨텍스에서 ‘2022 오토살롱위크’가 개최된다. 캠핑 모빌리티 관련 최신 제품과 기술 및 새로운 캠핑 문화 트렌드를 재조명하는 기회가 될 전망이다.오토살롱위크 조직위는 ‘2022 오토살롱위크’의 동시개최 행사인 ‘오토캠핑위크’를 통해 캠핑카 부스를 ‘캠핑 모빌리티 전문 전시회’로 확대 개편, 신기술과 아이디어가 돋보이는 레저차량과 차박용품, 캠핑용품 전시는 물론 신제품의 현장 판매 및 체험행사 등 다채로운 볼거리와 이벤트를 한다.&lt;!-- 그림 1340472 --&gt;&lt;!-- 그림 1340469 --&gt;&lt;!-- 그림 1340471 --&gt;&lt;!-- 그림 1340473 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PGA 데뷔전 김성현·돌아온 안병훈… 포티넷 챔피언십 1라운드 공동 3위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500074</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916140402_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340474 --&gt;미국프로골프(PGA) 투어 2022-2023시즌 개막전 포티넷 챔피언십(총상금 800만 달러) 1라운드에서 김성현(24)과 안병훈(31)이 나란히 공동 3위에 올랐다.&lt;br&gt;16일(한국시간) 미국 캘리포니아주 내파의 실버라도 리조트 앤드 스파(파72)에서 열린 대회 1라운드에서 안병훈은 버디 7개를 잡아내며 6언더파 66타를 쳤다. 김성현도 버디를 8개나 기록하며 6언더파 66타를 쳤다. 특히 김성현은 그린을 벗어난 공이 4차례밖에 불과할 정도로 정확한 샷을 구사했고, 퍼팅이 깔끔했다.&lt;br&gt;안병훈은 2020-2021시즌 부진 탓에 PGA투어 카드를 잃고 지난 시즌에는 콘페리 투어에서 와신상담 끝에 PGA투어에 재입성했다. 그는 콘페리 투어에서 한차례 우승을 따냈고, 포인트 랭킹 13위로 이번 시즌 PGA투어 카드를 손에 넣었다. 권투로 몸을 단련했다는 안병훈은 이날 평균 335.2야드의 장타를 뿜어냈다. 출전 선수 156명 가운데 장타 순위로는 2위다.&lt;!-- 그림 1340475 --&gt;비거리뿐만 아니라 그린 적중 때 평균 퍼트 개수가 17위(1.545개)로 나타났고, 퍼팅에서만 다른 선수보다 2.878타나 앞섰다. 퍼팅 이득 타수는 전체 4위였다. 안병훈도 “퍼터 덕분에 3, 4타 정도 더 줄일 수 있었다”면서 “드라이버는 생각보다 잘 안 맞아서 남은 3일 동안은 드라이버가 조금 더 잘 맞았으면 좋겠고, 퍼터는 계속 이 정도로 유지하면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;데뷔전을 치른 김성현도 화끈한 경기력을 선보였다. 그린 적중 때 평균 퍼트 개수가 1.429개(5위)에 불과했고 다른 선수보다 그린에서 2.825타 앞섰다. 이 부문 5위다. 김성현은 “첫날 좋은 스코어로 마무리해 기분 좋다. 시작 전에는 조금 긴장도 했던 것 같은데 라운드가 진행되면 될수록 긴장도 풀리고 원하는 샷들이 나왔다”면서 “데뷔전이라 그런지 느낌이 달랐다. 콘페리 투어에서 우승 경쟁했을 때랑 조금 비슷했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2등만 3번 ‘베테랑’ 조민규 데뷔 14년 만에 첫 승 정조준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500078</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:23:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916154003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;일본투어에서는 2승을 거뒀지만, 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 데뷔 이후 13년 동안 한 번도 우승하지 못했던 조민규(34)가 첫 우승을 정조준하고 나섰다.&lt;!-- 그림 1340516 --&gt;조민규는 16일 제주 블랙스톤CC(파72·7385야드)에서 열린 비즈플레이 전자신문 오픈 1라운드에서 버디 5개와 보기 1개를 묶어 4언더파 68타를 적어냈다. 이날 오후 1시 30분 현재 5언더파를 친 최진호(38)에 이어 고군택(23)과 함께 공동 2위를 달리고 있다.&lt;br&gt;2008년 프로 데뷔한 조민규는 일본투어에서 10년 넘게 뛰면서 2011년 간사이오픈과 2016년 후지산케이 클래식에서 정상에 올랐다. 하지만 코리안투어에서는 아직 1승도 못했다. 올 시즌도 상금랭킹 5위를 올라 있지만 상금 톱10 선수 중 유일하게 우승이 없다. 조민규는 올 시즌 GS칼텍스 매경오픈과 한국오픈, 신한동해오픈에서 2위에 오르는 등 10위 권에만 4번 이름을 올렸다. 조민규는 이날 라운드를 마친 뒤 “우승했던 적이 6년 전이라 우승했을 때 어떤 느낌인지도 잊어버린 것 같다”면서 “빨리 통산 3승을 하고 싶다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1340517 --&gt;사실 조민규는 강풍 등 악천후로 취소된 전날 라운드에서 선두를 달렸다. 초속 8m/s의 강풍 속에서도 13개 홀에서 3타를 줄이고 있었다. 하지만 그린 위 공이 서지 않는 지경까지 바람이 거세져 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조민규는 제주의 거센 바람 속에서 헤매고 있던 다른 선수들과 큰 격차를 벌렸던 것이 아쉬울 법도 했지만 “날씨 때문에 라운드가 취소되는 것도 골프의 일부”라면서 “오늘은 오늘 경기에만 집중했다”고 말했다.&lt;br&gt;비교적 강한 바람 속에서 진행되는 경기에 대해 조민규는 “골프장 컨디션은 해외 투어와 비교해도 뒤지지 않을 정도로 관리가 잘 돼 있다”면서 “제주에서의 경기는 확실히 바람과 싸움이다”고 말했다. 또 “한국보다 기상 조건이 나쁜 일본투어에서 10년 넘게 뛴 것과 링크스 코스(바닷가 골프장으로 바람의 영향을 크게 받음)의 ‘끝판왕’인 세인트앤드류스(올해 디 오픈 코스)를 다녀오고 나서 요령이 생겼다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조민규는 “마지막 퍼팅이 잘 됐으면 2등이 아니라 1등을 더 할 수 있었을 것”이라면서 “이번엔 우승을 위한 마지막 문턱을 넘을 수 있을 것 같은 느낌이 든다. 경기에 집중하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2022 글로벌아트페어 싱가포르’ 11월 3일 개최… 한국, 세계 미술계의 선봉에 서다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500079</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:23:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916142053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340479 --&gt;글로벌아트페어조직위원회는 오는 11월 3일부터 6일까지 나흘간 싱가포르 마리나베이 샌즈 엑스포 컨벤션 센터에서 ‘아트는 생활’이란 슬로건으로 ‘2022 글로벌아트페어 싱가포르’(GLOBAL ART FAIR SINGAPORE 2022)를 개최한다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;한국 주최로 해외에서는 두 번째로 열리는 이 행사는 한국을 비롯해 미국, 프랑스, 스위스, 일본, 싱가포르, 인도, 인도네시아, 콜롬비아, 쿠바 등 10여개국에서 95여개 갤러리가 참여한다. 전시 작품은 회화, 조각, 판화, 사진, 미디어, 설치 등 모든 장르를 총망라하며 전체 작품의 60% 정도를 한국 현대미술로 채워 한국 미술문화 알리기에 주력한다는 전략이다.&lt;br&gt;2022 글로벌아트페어 싱가포르는 ▲대중의 관심을 유도해 미술시장의 발전을 모색하는 ‘갤러리전’ ▲갤러리와 컬렉터를 위한 데이터베이스를 구축해 홍보하는 ‘장기전’ ▲컨템포러리, 입체미술, 미디어아트, 근대미술 4개 분야 중심의 ‘아트 축제의 장’ ▲예능과 예술이 결합한 새로운 차원의 ‘특별전’ 등이 열린다. 부대행사로 박방영 화가의 아트퍼포먼스와 황현모의 패션쇼가 마련돼있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개장 다음날에는 이상봉 디자이너와 이재은 화가의 미술·패션 협업 론칭쇼와 최소리 작가의 ‘스틱아트’ 음악 공연이 진행된다. 이외에도 유명 화가와 만나는 ‘아트톡쇼 프로그램’과 청년 미술작가들을 지원하는 ‘도네이션 프로그램’도 준비돼 있다.&lt;br&gt;글로벌아트페어조직위원회 관계자는 “이 행사는 문화융합의 시대에 때를 같이해 한국 미술 국제화에 초점을 맞추고 있다”며 “현대미술의 창의성을 통해 한국 미술의 진정성을 보여주고, 세계적 미술문화에 빠르게 대처하는 정체성을 알림으로써 현대미술의 진정한 가치를 확산할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2022 글로벌아트페어 싱가포르’ 11월 3일 개최… 한국, 세계 미술계의 선봉에 서다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500079</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:23:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916142053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340479 --&gt;글로벌아트페어조직위원회는 오는 11월 3일부터 6일까지 나흘간 싱가포르 마리나베이 샌즈 엑스포 컨벤션 센터에서 ‘아트는 생활’이란 슬로건으로 ‘2022 글로벌아트페어 싱가포르’(GLOBAL ART FAIR SINGAPORE 2022)를 개최한다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;한국 주최로 해외에서는 두 번째로 열리는 이 행사는 한국을 비롯해 미국, 프랑스, 스위스, 일본, 싱가포르, 인도, 인도네시아, 콜롬비아, 쿠바 등 10여개국에서 95여개 갤러리가 참여한다. 전시 작품은 회화, 조각, 판화, 사진, 미디어, 설치 등 모든 장르를 총망라하며 전체 작품의 60% 정도를 한국 현대미술로 채워 한국 미술문화 알리기에 주력한다는 전략이다.&lt;br&gt;2022 글로벌아트페어 싱가포르는 ▲대중의 관심을 유도해 미술시장의 발전을 모색하는 ‘갤러리전’ ▲갤러리와 컬렉터를 위한 데이터베이스를 구축해 홍보하는 ‘장기전’ ▲컨템포러리, 입체미술, 미디어아트, 근대미술 4개 분야 중심의 ‘아트 축제의 장’ ▲예능과 예술이 결합한 새로운 차원의 ‘특별전’ 등이 열린다. 부대행사로 박방영 화가의 아트퍼포먼스와 황현모의 패션쇼가 마련돼있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개장 다음날에는 이상봉 디자이너와 이재은 화가의 미술·패션 협업 론칭쇼와 최소리 작가의 ‘스틱아트’ 음악 공연이 진행된다. 이외에도 유명 화가와 만나는 ‘아트톡쇼 프로그램’과 청년 미술작가들을 지원하는 ‘도네이션 프로그램’도 준비돼 있다.&lt;br&gt;글로벌아트페어조직위원회 관계자는 “이 행사는 문화융합의 시대에 때를 같이해 한국 미술 국제화에 초점을 맞추고 있다”며 “현대미술의 창의성을 통해 한국 미술의 진정성을 보여주고, 세계적 미술문화에 빠르게 대처하는 정체성을 알림으로써 현대미술의 진정한 가치를 확산할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미분양 털어내려 고육지책”…관리비 지원에 벤츠·명품백 경품까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500084</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:41:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/08/SSI_20220908145552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1338227 --&gt;부동산 시장의 매수심리 실종이 분양시장으로까지 옮겨붙자 미분양 물량을 털어내지 못하거나 청약을 앞둔 단지들이 파격적인 마케팅에 나서고 있다.&lt;br&gt;건설사들은 관리비나 중도금 대출 이자를 지원해 주는가 하면 외제차 등 고가의 경품도 내걸고 있다.&lt;br&gt;17일 건설·분양업계에 따르면 서울 강북구 ‘칸타빌 수유팰리스’(216세대)는 입주자들의 관리비를 일정 부분 지원해주기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 단지는 지난 3월 첫 분양에 나섰지만 아직도 미분양 물량을 다 소진하지 못했다. 최초 분양 당시 216세대 중 90% 이상인 195세대가 미분양됐고, 지난달 말 여섯 번째 무순위 청약을 진행했는데도 아직 26세대가 남았다.&lt;br&gt;현재 최초 분양가에서 최대 15%까지 분양가를 할인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 실거주자에게 3.3㎡당 1만원 가량의 관리비를 지원할 계획이다. 차액은 거주자가 납부한다.&lt;br&gt;강원 원주시 관설동 일대에서 분양하는 ‘힐스테이트 원주 레스티지’는 청약자들을 대상으로 중도금 전액 무이자 대출을 지원하고 있다. 총 분양 금액의 60%가 중도금인 이 단지는 전용 84㎡A(1층)는 내년 10월 16일까지 중도금의 절반인 1억 2500만원 정도를 내고, 2024년 10월 15일까지 추가로 또 1억 2500만원을 내야 한다. 업계가 추산한 최근 중도금 대출 이자율이 5~6% 정도임을 감안하면 내년에는 연간 750만원, 2024년에는 연간 1500만원가량의 이자를 시행사가 내주는 셈이다.&lt;br&gt;GS건설이 서울 은평구 신사동에 분양하는 오피스텔 ‘은평자이 더 스타’ 역시 중도금 전액 무이자를 적용했다. 서울에서 분양하는 단지 중에선 드문 사례다.&lt;br&gt;청약자나 견본주택 방문자를 대상으로 고급 외제차나 명품백을 경품으로 내건 사례도 등장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;GS건설과 SK에코플랜트가 경기 의왕시에 공급하는 ‘인덕원 자이 SK VIEW’는 청약자를 대상으로 한 이벤트에서 벤츠 A클래스 승용차를 경품으로 내걸었다.&lt;br&gt;공식 홈페이지에서 관심 고객으로 등록하고 청약기간 내에 해당 순위에 청약접수를 한 뒤 이벤트에 응모할 수 있다. 추첨은 26일 견본주택에서 진행하며 1등 당첨자가 벤츠 승용차를 받게 된다. 그밖에도 14~18일 5일간 견본주택 방문 고객에게 매일 오후 4시 추첨을 통해 건조기, 음식물처리기, 커피머신 등 다양한 가전 제품을 경품으로 준다.&lt;br&gt;경기 화성에 공급되는 ‘동탄푸르지오 시티 웍스’도 견본주택 방문자를 대상으로 벤츠 승용차를 경품으로 주는 이벤트를 진행했고, 하남시 오피스텔 ‘미사 아넬로 스위첸’은 BMW 미니 쿠퍼를 경품으로 내놨다.&lt;br&gt;경북 칠곡군의 ‘칠곡 왜관 월드메르디앙웰리지’는 루이비통 핸드백을, 여수 ‘더로제아델리움 해양공원’은 샤넬 핸드백을 경품으로 내걸어 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;청약은 지난해까지만 해도 ‘로또’라 불렸고, 특히 무순위 청약은 ‘줍줍’이라는 별칭으로 일생일대의 기회로 여겨졌다. 그러나 올해 들어 금리 인상과 더불어 분양가마저 오르자 관심이 식어버렸다.&lt;br&gt;실제로 아파트 청약통장 가입자 수마저 2개월 연속 줄어들면서 청약 시장의 식어버린 분위기를 반영하고 있다.&lt;br&gt;한국부동산원 청약홈에 따르면 8월 말 기준 전국 주택청약종합저축 전체 가입자 수는 2700만 3542명으로, 전달(2701만 9253명) 대비 1만 5711명 감소했다.&lt;br&gt;전국 단위의 가입자 수가 2009년 통장 출시 이후 지난달에 사상 처음으로 줄어든 데 이어 2개월 연속 감소한 것이다.&lt;br&gt;특히 지난달 통장 가입자 감소 폭(1만 5711명)도 전 월(1만 2658명)보다 확대됐다.&lt;br&gt;이런 가운데 앞으로 지속적인 금리 인상 흐름과 정부의 공급 확대 정책에 따라 향후 분양시장에 암울한 전망이 짙어지자 미분양을 털어내기 위한 건설사들의 몸부림이 더욱 치열해지고 있는 것이다.&lt;br&gt;국토교통부에 따르면 7월 말 기준 전국의 미분양 주택은 총 3만 1284가구로 전월 대비 12.1%(3374가구) 늘어났다.&lt;br&gt;특히 수도권의 미분양 주택은 지난해 말 1509가구에서 지난달 4528가구로 7개월 새 3배 이상 증가했다.&lt;br&gt;게다가 악성 미분양으로 여겨지는 준공 후 미분양은 전국 7388가구로 전월 대비 3.6% 늘어났다. 수도권의 준공 후 미분양은 1017가구로 전월 대비 21.5%나 급증했다.&lt;br&gt;청약 경쟁률도 크게 떨어진 상황이다. 부동산R114에 따르면 올해(1~8월) 전국 아파트 평균 청약경쟁률은 10.41대 1로 지난해 19.79대 1과 비교해 큰 폭으로 하락했다.&lt;br&gt;특히 서울의 경우 지난해 청약경쟁률이 164.13대 1로 세 자릿수를 기록했지만, 올해는 29.84대 1로 두 자릿수로 떨어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미분양 털어내려 고육지책”…관리비 지원에 벤츠·명품백 경품까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500084</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:41:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/08/SSI_20220908145552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1338227 --&gt;부동산 시장의 매수심리 실종이 분양시장으로까지 옮겨붙자 미분양 물량을 털어내지 못하거나 청약을 앞둔 단지들이 파격적인 마케팅에 나서고 있다.&lt;br&gt;건설사들은 관리비나 중도금 대출 이자를 지원해 주는가 하면 외제차 등 고가의 경품도 내걸고 있다.&lt;br&gt;17일 건설·분양업계에 따르면 서울 강북구 ‘칸타빌 수유팰리스’(216세대)는 입주자들의 관리비를 일정 부분 지원해주기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 단지는 지난 3월 첫 분양에 나섰지만 아직도 미분양 물량을 다 소진하지 못했다. 최초 분양 당시 216세대 중 90% 이상인 195세대가 미분양됐고, 지난달 말 여섯 번째 무순위 청약을 진행했는데도 아직 26세대가 남았다.&lt;br&gt;현재 최초 분양가에서 최대 15%까지 분양가를 할인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 실거주자에게 3.3㎡당 1만원 가량의 관리비를 지원할 계획이다. 차액은 거주자가 납부한다.&lt;br&gt;강원 원주시 관설동 일대에서 분양하는 ‘힐스테이트 원주 레스티지’는 청약자들을 대상으로 중도금 전액 무이자 대출을 지원하고 있다. 총 분양 금액의 60%가 중도금인 이 단지는 전용 84㎡A(1층)는 내년 10월 16일까지 중도금의 절반인 1억 2500만원 정도를 내고, 2024년 10월 15일까지 추가로 또 1억 2500만원을 내야 한다. 업계가 추산한 최근 중도금 대출 이자율이 5~6% 정도임을 감안하면 내년에는 연간 750만원, 2024년에는 연간 1500만원가량의 이자를 시행사가 내주는 셈이다.&lt;br&gt;GS건설이 서울 은평구 신사동에 분양하는 오피스텔 ‘은평자이 더 스타’ 역시 중도금 전액 무이자를 적용했다. 서울에서 분양하는 단지 중에선 드문 사례다.&lt;br&gt;청약자나 견본주택 방문자를 대상으로 고급 외제차나 명품백을 경품으로 내건 사례도 등장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;GS건설과 SK에코플랜트가 경기 의왕시에 공급하는 ‘인덕원 자이 SK VIEW’는 청약자를 대상으로 한 이벤트에서 벤츠 A클래스 승용차를 경품으로 내걸었다.&lt;br&gt;공식 홈페이지에서 관심 고객으로 등록하고 청약기간 내에 해당 순위에 청약접수를 한 뒤 이벤트에 응모할 수 있다. 추첨은 26일 견본주택에서 진행하며 1등 당첨자가 벤츠 승용차를 받게 된다. 그밖에도 14~18일 5일간 견본주택 방문 고객에게 매일 오후 4시 추첨을 통해 건조기, 음식물처리기, 커피머신 등 다양한 가전 제품을 경품으로 준다.&lt;br&gt;경기 화성에 공급되는 ‘동탄푸르지오 시티 웍스’도 견본주택 방문자를 대상으로 벤츠 승용차를 경품으로 주는 이벤트를 진행했고, 하남시 오피스텔 ‘미사 아넬로 스위첸’은 BMW 미니 쿠퍼를 경품으로 내놨다.&lt;br&gt;경북 칠곡군의 ‘칠곡 왜관 월드메르디앙웰리지’는 루이비통 핸드백을, 여수 ‘더로제아델리움 해양공원’은 샤넬 핸드백을 경품으로 내걸어 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;청약은 지난해까지만 해도 ‘로또’라 불렸고, 특히 무순위 청약은 ‘줍줍’이라는 별칭으로 일생일대의 기회로 여겨졌다. 그러나 올해 들어 금리 인상과 더불어 분양가마저 오르자 관심이 식어버렸다.&lt;br&gt;실제로 아파트 청약통장 가입자 수마저 2개월 연속 줄어들면서 청약 시장의 식어버린 분위기를 반영하고 있다.&lt;br&gt;한국부동산원 청약홈에 따르면 8월 말 기준 전국 주택청약종합저축 전체 가입자 수는 2700만 3542명으로, 전달(2701만 9253명) 대비 1만 5711명 감소했다.&lt;br&gt;전국 단위의 가입자 수가 2009년 통장 출시 이후 지난달에 사상 처음으로 줄어든 데 이어 2개월 연속 감소한 것이다.&lt;br&gt;특히 지난달 통장 가입자 감소 폭(1만 5711명)도 전 월(1만 2658명)보다 확대됐다.&lt;br&gt;이런 가운데 앞으로 지속적인 금리 인상 흐름과 정부의 공급 확대 정책에 따라 향후 분양시장에 암울한 전망이 짙어지자 미분양을 털어내기 위한 건설사들의 몸부림이 더욱 치열해지고 있는 것이다.&lt;br&gt;국토교통부에 따르면 7월 말 기준 전국의 미분양 주택은 총 3만 1284가구로 전월 대비 12.1%(3374가구) 늘어났다.&lt;br&gt;특히 수도권의 미분양 주택은 지난해 말 1509가구에서 지난달 4528가구로 7개월 새 3배 이상 증가했다.&lt;br&gt;게다가 악성 미분양으로 여겨지는 준공 후 미분양은 전국 7388가구로 전월 대비 3.6% 늘어났다. 수도권의 준공 후 미분양은 1017가구로 전월 대비 21.5%나 급증했다.&lt;br&gt;청약 경쟁률도 크게 떨어진 상황이다. 부동산R114에 따르면 올해(1~8월) 전국 아파트 평균 청약경쟁률은 10.41대 1로 지난해 19.79대 1과 비교해 큰 폭으로 하락했다.&lt;br&gt;특히 서울의 경우 지난해 청약경쟁률이 164.13대 1로 세 자릿수를 기록했지만, 올해는 29.84대 1로 두 자릿수로 떨어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이런 것도 있네’ 문화재 신기술 5형제… 당신의 선택은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500085</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:42:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916144622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340489 --&gt;지난 15일 경북 경주의 경주화백컨벤션센터(HICO)에서 개막한 ‘2022 국제문화재산업전’에서는 신기술을 선보인 5개 업체가 우열을 가리기 힘든 기술력으로 관람객들의 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;3층 산업관 중앙에 위치한 참가업체 신기술 투표 현장 역시 각축 속에 열기가 뜨거웠다. 이번 국재문화재산업전에서 만난 신기술을 소개한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;나만의 박물관을 가져볼까 ‘나도 큐레이터’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340459 --&gt;작품 활동을 하는 누구나 전시를 하고 싶은 꿈을 꾼다. 그러나 전시관을 대관하고 실제 전시를 하고 관객을 초대하는 일련의 과정은 결코 만만하지 않다. 비용도 부담스럽기는 마찬가지다.&lt;br&gt;징검다리커뮤니케이션은 이런 제약을 손쉽게 극복할 수 있는 기술을 들고 나왔다. 원래는 미술관, 박물관 등의 오프라인 전시를 온라인 전시로 구현하는 업무를 하다가 개인들의 전시 욕구를 읽고 맞춤형 전시를 할 수 있는 기술을 개발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사용자는 실제 모양 그대로의 전시관에 자신의 작품을 걸 수 있다. 액자도 가능하고, 위치 조정, 크기 조정도 다 가능하다. 실시간으로 작품을 거는 것이 큐레이터가 된 기분을 느끼게 한다.&lt;br&gt;인터넷 주소만 알면 누구나 볼 수 있어 접근성이 높은 것도 큰 장점이다. 업체 관계자는 “오프라인 전시보다 더 많은 사람이 찾는다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자신의 작품뿐만 아니라 유명한 작품들도 이미지 파일만 있다면 전시관을 꾸밀 수 있다. 세계적인 박물관 곳곳에 흩어진 유명 작품들을 한자리에 모을 수 있는 꿈의 전시관도 가능하다. ‘걸어본’ 사이트에서 전시관을 꾸밀 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;문화재 훼손 걱정 없는 ‘디지털 탁본’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340468 --&gt;탁본은 동양의 한자 문화권에서 오래된 문화다. 그러나 문화재가 오래될수록 탁본 뜨기는 고난이도의 작업이 된다. 해당 문화재가 오래도록 건조하게 놓여 있는 경우 탁본을 뜨려고 물을 먹이면 먹이는대로 흡수되기도 하고, 탁본을 뜨려고 힘을 가하면 문화재 훼손 우려가 있어 완벽하게 찍히지 않은 탁본이 나올 때도 있다.&lt;br&gt;문화유산사진연구소의 디지털 탁본은 이런 문제를 일거에 해결한다. 업체가 개발한 알고리즘에 의해 탁본을 뜨는데, 기존 탁본보다 훨씬 글자가 선명하다. 무엇보다 원거리에서 사진을 찍어 뜨는 탁본이기 때문에 훼손 우려가 없다.&lt;br&gt;다른 글자와 중첩된 낙관을 구별하는 데도 유용하다. 비석에 새겨진 글씨의 경우 기존 탁본한 결과물보다 획을 더 선명하게 확인할 수 있어 글씨체의 완전한 형태를 파악할 수 있다. 장선필 대표는 “팔만대장경 탁본도 훼손 없이 작업이 가능하다”면서 “혹시 소실되거나 했을 때도 선명한 탁본을 가지고 원형을 재현할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;탄소중립과 효율성 높인 신형 안내판&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340487 --&gt;문화유적지를 탐방하면 꼭 보게 되는 것이 안내판이다. 그러나 음각으로 새긴 안내판의 글씨가 중간중간 사라진 것도 종종 있고, 점자 안내문이 없는 경우도 많았다. 문제가 있는 안내판을 교체해야 하는데, 일체형으로 된 탓에 전체를 갈아야 하는 것은 쉽지 않은 일이었다.&lt;br&gt;포스코스틸리온과 고담은 ESG(환경·사회·기업지배구조의 영어 약자)의 시대에 맞춰 보다 효율적인 안내판을 제작했다. 기존 방식이 안내판과 안내문이 일체형이었다면 두 기업이 선보인 기술로는 안내문만 따로 교체할 수 있다. 수리가 필요할 때 낭비되는 부분이 줄어든 것이다.&lt;br&gt;기존의 안내판이 음각으로 새겨졌다면, 새로운 안내판은 양각으로 새겨진 것이 두드러진 특징이다. 안내문이 지워지는 것도 음각으로 새겨 기온에 따라 변형되면서 발생하는 것인데 양각으로 새기면서 이런 문제를 해소했다.&lt;br&gt;새로 설치해야 하는 것이 아니라 기존 안내판에도 덧씌울 수 있는 형태라 효율성도 높다. 두 업체가 선보인 기술이 적용된 안내판은 조만간 서울 청와대 권역에도 설치될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;천연 발수제를 재현한 ‘명유’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340478 --&gt;조선왕조실록 태조 13권에는 ‘궁궐을 고쳐 칠하기를 명하였는데 명유 4백두를 썼다’는 기록이 나온다. 명유는 전통 목조 건축물에 바르는 천연 발수제다. 명유를 바르면 방수도 되고 색도 지킬 수 있다.&lt;br&gt;그러나 명유는 일제시대를 거치며 명맥이 끊겼다. 수입 발수제로 바르긴 했지만 문제가 생겼다. 이에 한국과학기술연구원(KIST)끼리 합심해 명유를 복원해냈다.&lt;br&gt;문화재는 전통의 방식대로 원형을 보존하는 것이 중요하기 때문에 문화재청 규정에는 명유를 사용하도록 돼있다. 보존소재연구소가 이번 행사에 선보인 명유는 문화재에 유용하게 쓰인다. 가치가 중요한 문화재에는 조금 더 고급스러운 명유를 쓰고, 보급용으로 쓸 수 있는 신명유도 함께 소개됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;분진 막는 천연 리무버&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340482 --&gt;목조건축물에 새로운 칠을 하기 위해선 안료를 벗겨 내는 작업이 필수다. 그러나 이 작업을 하기 위해선 고된 노동과 분진을 피할 수 없다. 동화특수산업 김석천 대표는 지난해 에어 대패로 동궁과 월지의 기둥, 서까래 등의 안료를 벗겨 내고 나서 쌓인 분진을 보고 새로운 방식이 필요함을 체감했다.&lt;br&gt;연구 끝에 개발한 것이 ‘에코 젤 리무버’다. 붓에 발라 나무에 칠한 뒤 도구를 사용해 벗겨 내면 손쉽게 벗겨진다. 분진이 날리는 기존 방식과 달리 분진이 날리지 않고 가볍게 벗겨지는 것이 특징이다.&lt;br&gt;이제 막 선보이는 따끈따끈한 신기술로 앞으로 상용화에 대한 기대가 크다. 기존 리무버보다 유효 시간이 긴 것이 장점이다. 업체 측은 1시간 정도 간다고 설명했다. 디지털 신기술이 대세인 현장에서 실제로 문화재에 적용될 수 있는 기술이라는 점에서 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이런 것도 있네’ 문화재 신기술 5형제… 당신의 선택은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500085</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:42:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916144622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340489 --&gt;지난 15일 경북 경주의 경주화백컨벤션센터(HICO)에서 개막한 ‘2022 국제문화재산업전’에서는 신기술을 선보인 5개 업체가 우열을 가리기 힘든 기술력으로 관람객들의 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;3층 산업관 중앙에 위치한 참가업체 신기술 투표 현장 역시 각축 속에 열기가 뜨거웠다. 이번 국재문화재산업전에서 만난 신기술을 소개한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;나만의 박물관을 가져볼까 ‘나도 큐레이터’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340459 --&gt;작품 활동을 하는 누구나 전시를 하고 싶은 꿈을 꾼다. 그러나 전시관을 대관하고 실제 전시를 하고 관객을 초대하는 일련의 과정은 결코 만만하지 않다. 비용도 부담스럽기는 마찬가지다.&lt;br&gt;징검다리커뮤니케이션은 이런 제약을 손쉽게 극복할 수 있는 기술을 들고 나왔다. 원래는 미술관, 박물관 등의 오프라인 전시를 온라인 전시로 구현하는 업무를 하다가 개인들의 전시 욕구를 읽고 맞춤형 전시를 할 수 있는 기술을 개발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사용자는 실제 모양 그대로의 전시관에 자신의 작품을 걸 수 있다. 액자도 가능하고, 위치 조정, 크기 조정도 다 가능하다. 실시간으로 작품을 거는 것이 큐레이터가 된 기분을 느끼게 한다.&lt;br&gt;인터넷 주소만 알면 누구나 볼 수 있어 접근성이 높은 것도 큰 장점이다. 업체 관계자는 “오프라인 전시보다 더 많은 사람이 찾는다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자신의 작품뿐만 아니라 유명한 작품들도 이미지 파일만 있다면 전시관을 꾸밀 수 있다. 세계적인 박물관 곳곳에 흩어진 유명 작품들을 한자리에 모을 수 있는 꿈의 전시관도 가능하다. ‘걸어본’ 사이트에서 전시관을 꾸밀 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;문화재 훼손 걱정 없는 ‘디지털 탁본’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340468 --&gt;탁본은 동양의 한자 문화권에서 오래된 문화다. 그러나 문화재가 오래될수록 탁본 뜨기는 고난이도의 작업이 된다. 해당 문화재가 오래도록 건조하게 놓여 있는 경우 탁본을 뜨려고 물을 먹이면 먹이는대로 흡수되기도 하고, 탁본을 뜨려고 힘을 가하면 문화재 훼손 우려가 있어 완벽하게 찍히지 않은 탁본이 나올 때도 있다.&lt;br&gt;문화유산사진연구소의 디지털 탁본은 이런 문제를 일거에 해결한다. 업체가 개발한 알고리즘에 의해 탁본을 뜨는데, 기존 탁본보다 훨씬 글자가 선명하다. 무엇보다 원거리에서 사진을 찍어 뜨는 탁본이기 때문에 훼손 우려가 없다.&lt;br&gt;다른 글자와 중첩된 낙관을 구별하는 데도 유용하다. 비석에 새겨진 글씨의 경우 기존 탁본한 결과물보다 획을 더 선명하게 확인할 수 있어 글씨체의 완전한 형태를 파악할 수 있다. 장선필 대표는 “팔만대장경 탁본도 훼손 없이 작업이 가능하다”면서 “혹시 소실되거나 했을 때도 선명한 탁본을 가지고 원형을 재현할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;탄소중립과 효율성 높인 신형 안내판&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340487 --&gt;문화유적지를 탐방하면 꼭 보게 되는 것이 안내판이다. 그러나 음각으로 새긴 안내판의 글씨가 중간중간 사라진 것도 종종 있고, 점자 안내문이 없는 경우도 많았다. 문제가 있는 안내판을 교체해야 하는데, 일체형으로 된 탓에 전체를 갈아야 하는 것은 쉽지 않은 일이었다.&lt;br&gt;포스코스틸리온과 고담은 ESG(환경·사회·기업지배구조의 영어 약자)의 시대에 맞춰 보다 효율적인 안내판을 제작했다. 기존 방식이 안내판과 안내문이 일체형이었다면 두 기업이 선보인 기술로는 안내문만 따로 교체할 수 있다. 수리가 필요할 때 낭비되는 부분이 줄어든 것이다.&lt;br&gt;기존의 안내판이 음각으로 새겨졌다면, 새로운 안내판은 양각으로 새겨진 것이 두드러진 특징이다. 안내문이 지워지는 것도 음각으로 새겨 기온에 따라 변형되면서 발생하는 것인데 양각으로 새기면서 이런 문제를 해소했다.&lt;br&gt;새로 설치해야 하는 것이 아니라 기존 안내판에도 덧씌울 수 있는 형태라 효율성도 높다. 두 업체가 선보인 기술이 적용된 안내판은 조만간 서울 청와대 권역에도 설치될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;천연 발수제를 재현한 ‘명유’&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340478 --&gt;조선왕조실록 태조 13권에는 ‘궁궐을 고쳐 칠하기를 명하였는데 명유 4백두를 썼다’는 기록이 나온다. 명유는 전통 목조 건축물에 바르는 천연 발수제다. 명유를 바르면 방수도 되고 색도 지킬 수 있다.&lt;br&gt;그러나 명유는 일제시대를 거치며 명맥이 끊겼다. 수입 발수제로 바르긴 했지만 문제가 생겼다. 이에 한국과학기술연구원(KIST)끼리 합심해 명유를 복원해냈다.&lt;br&gt;문화재는 전통의 방식대로 원형을 보존하는 것이 중요하기 때문에 문화재청 규정에는 명유를 사용하도록 돼있다. 보존소재연구소가 이번 행사에 선보인 명유는 문화재에 유용하게 쓰인다. 가치가 중요한 문화재에는 조금 더 고급스러운 명유를 쓰고, 보급용으로 쓸 수 있는 신명유도 함께 소개됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;분진 막는 천연 리무버&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340482 --&gt;목조건축물에 새로운 칠을 하기 위해선 안료를 벗겨 내는 작업이 필수다. 그러나 이 작업을 하기 위해선 고된 노동과 분진을 피할 수 없다. 동화특수산업 김석천 대표는 지난해 에어 대패로 동궁과 월지의 기둥, 서까래 등의 안료를 벗겨 내고 나서 쌓인 분진을 보고 새로운 방식이 필요함을 체감했다.&lt;br&gt;연구 끝에 개발한 것이 ‘에코 젤 리무버’다. 붓에 발라 나무에 칠한 뒤 도구를 사용해 벗겨 내면 손쉽게 벗겨진다. 분진이 날리는 기존 방식과 달리 분진이 날리지 않고 가볍게 벗겨지는 것이 특징이다.&lt;br&gt;이제 막 선보이는 따끈따끈한 신기술로 앞으로 상용화에 대한 기대가 크다. 기존 리무버보다 유효 시간이 긴 것이 장점이다. 업체 측은 1시간 정도 간다고 설명했다. 디지털 신기술이 대세인 현장에서 실제로 문화재에 적용될 수 있는 기술이라는 점에서 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>180년 전통 빈필, 1년 만에 내한공연…벨저 뫼스트 지휘로 빛나는 11월</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500088</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:50:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916144951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340495 --&gt;180년 전통을 자랑하는 세계 최정상 오케스트라인 빈 필하모닉이 오는 11월 1년 만에 다시 한국을 찾는다.&lt;br&gt;빈 필하모닉은 11월 3일과 4일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 연주한다고 공연기획사 WCN코리아가 16일 밝혔다. 헤르베르트 폰 카라얀의 제자이자, 카라얀 이후 오스트리아 출신 최고 거장으로 꼽히는 프란츠 벨저 뫼스트가 지휘봉을 잡는다.&lt;br&gt;빈 필하모닉은 지휘자 리카르도 무티와 함께 지난해 11월 내한했다. 벨저 뫼스트는 상임 지휘를 맡은 미국 클리블랜드 오케스트라와 함께한 2010년 이후 12년 만에 한국을 찾는다. 그가 빈 필하모닉과 내한 공연을 하는 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫날(11월 3일) 공연 1부에선 바그너의 오페라 ‘파르지팔’ 전주곡과 리하르트 슈트라우스의 교향시 ‘죽음과 변용’, 2부에선 드보르자크의 교향곡 8번을 연주한다. 다음날에는 1부에 브람스의 ‘비극적 서곡’과 교향곡 3번, 2부에는 리하르트 슈트라우스의 교향시 ‘자라투스트라는 이렇게 말했다’를 들려준다.&lt;br&gt;리하르트 슈트라우스의 교향시는 빈 필하모닉이 가장 잘 연주하는 레퍼토리로 정평이 나 있고, 브람스의 교향곡 3번은 1888년 12월 한스 리히터의 지휘로 빈 필하모닉이 초연한 곡이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1842년 창설된 빈 필하모닉은 브람스, 리스트, 베르디, 바그너 등이 객원지휘자로 초청돼 지휘봉을 잡았고 한스 리히터, 구스타프 말러, 펠릭스 바인가르트너, 빌헬름 푸르트벵글러 등 거장들이 상임지휘자로 이끌었다. 1954년 이후 상임지휘자 제도를 폐지하고 시즌마다 단원들이 선출한 객원 지휘자들이 악단을 이끄는 체제를 유지하고 있다. 헤르베르트 폰 카라얀, 다니엘 바렌보임, 마리스 얀손스, 주빈 메타 등 거장들과 호흡을 맞췄다.&lt;!-- 그림 1340497 --&gt;벨저 뫼스트도 빈 필하모닉과 인연이 깊다. 바이올린을 전공한 그는 20세에 카라얀 문하로 들어가 지휘자의 길을 걷기 시작했다. 1990년 30세에 런던 필하모닉 수석 지휘자로 발탁됐고, 2002년부터 미국 클리블랜드 오케스트라 상임 지휘자를 맡고 있다. 2010~2014년엔 빈 국립오페라 음악감독을 맡았고 이 기간에 빈 필하모닉과 자주 호흡을 맞췄다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 국회방문한 중국 공산당 서열 3위 리잔수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500089</guid>
      <pubDate>2022-09-16T14:51:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916144724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;중국 공산당 서열 3위 리잔수(栗戰書) 전국인민대표대회(전인대) 상무위원장(국회의장 격)이 16일 김진표 국회의장과 회담을 위해 국회를 방문했다. 66명의 대규모 수행단을 이끌고 전날 2박 3일 일정으로 방한한 리 상무위원장은 이날 국회에서 김 의장과 회담한 뒤 공동언론발표를 한다. 김 의장과 리 상무위원장 간 회담에서는 원자재나 소재·부품의 안정적인 공급 등의 경제 이슈, 북핵 문제에서의 중국의 역할 등이 논의될 가능성이 있다.&lt;!-- 그림 1340491 --&gt;&lt;!-- 그림 1340492 --&gt;&lt;!-- 그림 1340490 --&gt;&lt;!-- 그림 1340493 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>800억대 영빈관 신축 사업 수혜자가 국민?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500092</guid>
      <pubDate>2022-09-16T15:03:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916150301_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340501 --&gt;‘사업 수혜자 : 국민’&lt;br&gt;대통령실이 800억원대 예산을 들여 옛 청와대 영빈관과 같은 신축 부속시설 건립을 추진 중인 것으로 전해졌는데 기획재정부가 지난 15일 더불어민주당 한병도 의원에게 제출한 ‘국유재산관리기금 2022년도 예산안’ 문건에는 해당 사업의 수혜자가 국민으로 표기돼 있다.&lt;br&gt;기재부는 외빈 접견과 각종 행사 지원을 위한 대통령실 주요 부속시설 신축 사업에 878억 6300만원의 사업비를 편성해 국회에 예산을 신청했다. 사업 기간은 2023∼2024년으로, 내년에만 497억 4600만원이 책정됐다. 세부적으로 공사비가 432억원, 기본·실시 설계비 43억 6600만원, 감리비 20억 7000만원, 시설부대비 1억 1000만원 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기재부는 검토의견에 “외빈접견 및 행사지원 등 안정적 국정운영을 뒷받침하기 위해 집무실 인근에 부속시설 마련이 필요하다”고 적었다. 사업 기대 효과로는 “외빈 접견장 마련을 통한 국격 제고, 행사장 임차예산 절감, 원활한 국정운영 지원”이 꼽혔다.&lt;br&gt;대통령실은 이날 언론 공지를 통해 “청와대를 국민에게 돌려드리고 용산 대통령실로 이전한 뒤 내외빈 행사를 국방컨벤션센터 등에서 열었으나 국격에 맞지 않는다는 평가가 적지 않았다”며 “이에 부속시설 신설 필요성을 국회에 제안한 것”이라고 밝혔다. 이어 “예산안의 최종 결정권은 국회에 있다”며 “예산안이 확정되면 관련 비용을 국민 앞에 투명하게 공개하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실은 윤석열 대통령이 당선자 시절에도 “일년에 한두 번 밖에 쓰지 않는다”고 실토했던 영빈관을 새로 짓겠다며 취임 3개월 만에 신축 예산안을 편성해놓았다. 김건희 여사가 ‘서울의 소리’ 기자와 통화하면서 ‘당선되자마자 새 영빈관으로 옮길거야’라고 한 발언도 다시 주목받고 있다.&lt;br&gt;영빈관 건립이 국민을 위해 반드시 필요했다면 사전에 국민들에게 충분히 설명했어야 한다는 지적이 일각에서 제기되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반그룹 임직원, 걷기 캠페인으로 아동보호센터에 1000만원 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500100</guid>
      <pubDate>2022-09-16T15:19:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916151936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340506 --&gt;호반그룹 임직원 봉사단 호반사랑나눔이가 걷기를 통해 나눔을 실천했다.&lt;br&gt;호반사랑나눔이는 16일 ‘워러밸 챌린지’로 마련한 기부금 1000만원을 사회복지공동모금회를 통해 서울 서초구청에 전달했다.&lt;br&gt;워러밸 챌린지는 모바일 헬스케어 애플리케이션 ‘워크온’에서 임직원 참여자들의 걸음 수를 모아 1개월간 1000만보를 달성하면 1000만원을 기부하는 캠페인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 캠페인에는 호반그룹 임직원과 가족 350여명이 참여했고, 목표한 1000만보의 6배를 초과해 6335만보의 걸음이 모였다.&lt;br&gt;서초구청은 이번에 전달받은 1000만원을 서초구 보호아동지원사업에 활용할 예정이다.&lt;br&gt;호반건설과 스타트업 텐일레븐은 지난해 10월 연면적 각 108㎡ 규모의 서초아동보호대응센터와 어린이보호시설 2개 동을 조성해 기부한 바 있다. 서초아동보호대응센터는 전국 최초로 아동학대 신고부터 사후관리까지 한곳에서 원스톱으로 대응, 관리할 수 있는 아동보호시설이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서초구청 관계자는 “지난해 호반건설에서 아동보호대응센터와 아동보호시설 모듈러 건축물을 기부한 데 이어 올해 임직원들의 기부금까지 전달해주셔서 진심으로 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반그룹 임직원, 걷기 캠페인으로 아동보호센터에 1000만원 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500100</guid>
      <pubDate>2022-09-16T15:19:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916151936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340506 --&gt;호반그룹 임직원 봉사단 호반사랑나눔이가 걷기를 통해 나눔을 실천했다.&lt;br&gt;호반사랑나눔이는 16일 ‘워러밸 챌린지’로 마련한 기부금 1000만원을 사회복지공동모금회를 통해 서울 서초구청에 전달했다.&lt;br&gt;워러밸 챌린지는 모바일 헬스케어 애플리케이션 ‘워크온’에서 임직원 참여자들의 걸음 수를 모아 1개월간 1000만보를 달성하면 1000만원을 기부하는 캠페인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 캠페인에는 호반그룹 임직원과 가족 350여명이 참여했고, 목표한 1000만보의 6배를 초과해 6335만보의 걸음이 모였다.&lt;br&gt;서초구청은 이번에 전달받은 1000만원을 서초구 보호아동지원사업에 활용할 예정이다.&lt;br&gt;호반건설과 스타트업 텐일레븐은 지난해 10월 연면적 각 108㎡ 규모의 서초아동보호대응센터와 어린이보호시설 2개 동을 조성해 기부한 바 있다. 서초아동보호대응센터는 전국 최초로 아동학대 신고부터 사후관리까지 한곳에서 원스톱으로 대응, 관리할 수 있는 아동보호시설이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서초구청 관계자는 “지난해 호반건설에서 아동보호대응센터와 아동보호시설 모듈러 건축물을 기부한 데 이어 올해 임직원들의 기부금까지 전달해주셔서 진심으로 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ제일제당·아모레퍼시픽 등 양성평등 우수기업 뽑혀… ‘2022 WIN 어워드’ 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500106</guid>
      <pubDate>2022-09-16T15:29:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916145606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340498 --&gt;CJ제일제당, 아모레퍼시픽, 하나은행, 한국씨티은행 등이 양성평등 우수기업에 뽑혔다.&lt;br&gt;사단법인 WIN(Women in INnovation)은 지난 15일 서울 중구 서울클럽 한라산룸에서 ‘2022 WIN 어워드’를 열고 양성평등지수 상위 기업 10곳을 선정했다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;수상 기업은 CJ제일제당, 아모레퍼시픽, KB생명보험, 하나은행, 한국씨티은행, 한미약품, 영원무역, 이랜드월드, 크래프톤, 한세실업 등이다. 국내 500대 기업을 대상으로 지난 한 해 동안의 ‘양성평등지수’를 평가해 뽑았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양성평등지수는 남성 직원 대비 여성 직원의 고용, 근속, 급여를 비롯해 남자 임원 대비 여자 임원의 비중, 등기이사의 비중, 전무 이상 임원의 비중 등을 정량 평가한 수치다. 특히 올해부터는 성별 격차가 과도한 경우 고용점수를 차감하고 남성 직원 대비 남성 임원 비율에서 여성 직원 대비 여성 임원 비율 차이를 임원 점수에 가점하는 조정을 했다.&lt;br&gt;수상 기업 중 CJ제일제당은 여성 직원 급여 수준과 여성 임원 비중, 여성 직원 전체 중 여성 임원 비율에서 고득점을 올렸다. 아모레퍼시픽은 여성 직원 비중, 여성 임원 비중 등에서 높은 점수를 받았다. KB생명보험은 여성 등기이사 비중에서 만점을 받았으며 하나은행은 여성 임원 비중과 여성 직원 전체 중 여성 임원 비율에서 높은 점수를 얻었다. 한국씨티은행은 여성 임원과 여성 등기이사의 비중, 전무 이상 여성 임원 비중에서 모두 만점을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 ‘새 영빈관’ 논란에 “많은 국민 공감할 것”···野 “양치기 예산 삭감” 맹공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500112</guid>
      <pubDate>2022-09-16T15:45:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915114335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340074 --&gt;대통령실이 옛 청와대 영빈관 격인 신축 부속시설 건립에 878억여원의 예산을 편성해 논란이 일자 16일 “용산 시대에 걸맞은 영빈관의 필요성에 대해서는 많은 국민이 공감할 것”이라고 밝혔다. 그러나 더불어민주당은 “예결위 심사를 통해 양치기 예산을 전액 삭감하겠다”고 반발하고 나섰다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 용산 대통령실 청사에서 브리핑을 열고 “국익을 높이고 국격에 걸맞게 내외빈을 영접할 수 있는 공간이 필요하다는 점에서 불가피한 측면이 있다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;이 관계자는 대통령 집무실 용산 이전 이후 국방컨벤션센터와 전쟁기념관, 국립중앙박물관, 호텔 등에서 내외빈 행사를 준비해본 결과 추가 경호 비용과 시민 불편이 동반됐다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 기존 청와대의 영빈관 활용 방안을 과거 언급한 것과 관련, “기존 영빈관을 활용하려면 다시 시민들에게 완전히 개방된 청와대를 부분 통제할 수밖에 없는 모순이 발생한다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “영빈관을 (새로) 만든다고 하면 윤석열 정부(만의) 영빈관이 아니다. 오랫동안 대한민국을 대표하는 영빈관”이라면서 “국회와 충분히 협의해서 이 문제를 풀어가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 관계자는 ‘대통령직인수위원회 시절 대통령실 이전 비용을 400억원대로 추산해 발표했는데 추가 비용이 발생했다. 당시 비용을 축소해 추계한 것 아니냐’는 질문에는 “영빈관은 대통령실 이전을 위해 쓰는 비용은 아니기에 직접적인 이전 비용이 아니다”라고 해명했다. 그러면서 “추가로 부속시설을 위한 비용이 필요하다면 투명하게 공개하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1339671 --&gt;그러나 박홍근 민주당 원내대표는 이날 전북도청에서 열린 최고위 회의에서 “참으로 개탄스럽다. 윤석열 대통령이 국민 앞에서 호언장담한 대통령실 이전 비용 496억원은 완전히 새빨간 거짓말이었다”며 “예결위 심사를 통해 양치기 예산을 전액 삭감하겠다”고 맹공했다.&lt;br&gt;이재명 민주당 대표도 “영빈관을 짓는데 878억원이면 수재민 1만명에게 1000만원 가까이 줄 수 있는 돈 아니냐”며 “우리가 다수 의석을 가지고 있는데, 국민 여론에 반하는 예산이 통과되지 않도록 하는 건 우리의 의무다. 이런 일이 뭘 급하다고 1000억원에 가까운 예산을 퍼붓는가 이해가 안 된다”고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘열 내려도 24시간 지나야 등교·출근 가능’…독감 유행 대응법</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500115</guid>
      <pubDate>2022-09-16T15:53:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/02/03/SSI_20220203115929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1269093 --&gt;질병관리청이 지난 16일 독감(인플루엔자) 유행주의보를 발령했다. 코로나19 유행 이후 처음으로 독감과 코로나19가 동시에 유행할 가능성이 커진 것이다. 독감은 코로나19와 어떻게 다른지 17일 방역당국의 설명을 토대로 정리했다.&lt;br&gt;Q. 독감은 어떤 질병인가.&lt;br&gt;A. 인플루엔자 바이러스에 의한 감염성 호흡기 질환이다. 인플루엔자의 임상증상은 경증에서 중증까지 나타날 수 있으며, 심하면 입원하거나 사망할 수 있다. 특히 만 65세 이상 어르신, 어린이, 임신부, 폐질환·심장질환 환자, 특정 만성질환 환자, 면역저하자는 폐렴 등 합병증이 생기거나 입원할 위험이 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;Q. 어떻게 전염되나.&lt;br&gt;A. 기침, 재채기 등을 통해 사람끼리 전염된다. 다른 사람이나 물체에 묻은 비말(침방울)을 만지고선 손을 씻지 않고 눈이나 입, 코를 만지면 인플루엔자 바이러스에 감염될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;Q. 어떤 증상이 나타나나.&lt;br&gt;A. 바이러스에 감염되면 1~4일(평균 2일) 후에 증상이 나타난다. 발열, 기침, 두통, 근육통, 콧물, 인후통 등이 생기고, 소아는 오심, 구토, 설사 등을 할 수 있다. 코로나19와 달리 증상이 갑자기 발생하는 게 특징이다. 발열과 같은 전신증상은 대개 3~4일간 지속되지만, 기침과 인후통 등은 열이 내리고서도 며칠 간 더 지속될 수 있다.&lt;br&gt;Q. 어떻게 예방하나.&lt;br&gt;A. 독감 예방접종을 받고 독감 환자와의 접촉을 피해야 한다. 또한 손을 깨끗하게 씻고, 씻지 않은 손으로 눈이나 코, 입을 만져서는 안 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;Q. 독감 환자가 다른 사람에게 바이러스를 전파시킬 수 있는 기간은.&lt;br&gt;A. 독감 환자의 나이나 상태에 따라 바이러스 전파 기간에 차이가 있다. 성인은 대개 증상이 생기기 하루 전부터 증상이 생긴 후 약 5~7일까지 다른 사람을 감염시킬 수 있다. 반면 소아는 증상 발생 후 10일이 지나도 바이러스를 전파할 수 있다.&lt;br&gt;Q. 치료제가 있나.&lt;br&gt;A. 독감 치료제로는 항바이러스제인 오셀타미비르, 자나미비르, 페라미비르, 발록사비르가 있다. 의사의 처방에 따라 복용하면 된다.&lt;br&gt;Q. 독감에 걸렸는데 등원·등교, 출근을 해도 되나.&lt;br&gt;A. 열이 내려간 후 24시간이 지나야 감염력이 소실된다. 그전에는 등원·등교·출근 등을 하지 않고 집에서 쉬어야 한다. 집에서 쉴 때도 65세 이상 고령자 가족과는 접촉을 피해야 하며 병원 가기 등 꼭 필요한 일이 아니면 외출도 삼가야 한다.&lt;br&gt;Q. 항바이러스제를 복용했는데도 증상이 호전되지 않으면 어떻게 하나.&lt;br&gt;A. 다시 병원에서 진료받아야 한다. 특히 어린이에게서 숨참, 호흡곤란, 청색증, 흉통, 중증의 근육통, 탈수(8시간 이상 무뇨 등), 경련, 40도 이상 고열, 생후 12주 이내 유아의 발열, 만성질환의 악화 등이 나타나면 응급처치가 필요하므로 바로 진료를 받아야 한다. 어른도 호흡곤란이나 짧은 호흡, 가슴이나 복부의 지속적인 통증이나 압박감, 지속적인 어지럼증, 경련, 무뇨, 중증의 근육통, 중증의 위약감이 나타나거나 만성질환이 악화하면 즉시 병원 진료를 받을 것을 권한다.&lt;br&gt;Q. 어떤 합병증이 있나.&lt;br&gt;A. 합병증은 어르신, 어린이, 만성질환자 등에서 잘 발생한다. 이로 인해 입원하거나 사망할 수도 있다. 가장 흔한 합병증은 중이염과 세균성 폐렴이다. 이외에도 심근염, 심낭염, 기흉, 기종격동, 뇌염, 뇌증, 횡단성척수염, 횡문근융해증, 라이증후군 등이 발생할 수 있다. 또한 만성기관지염이나 만성호흡기질환, 만성심혈관계 질환이 있다면 독감 감염 후 더 악화할 수 있다.&lt;br&gt;Q. 독감 유행은 언제 끝나나.&lt;br&gt;A. 보통 4월이면 끝나지만 독감 유행 시기가 매년 달라 예측이 어렵다.&lt;br&gt;Q. 예방접종을 했는데도 독감에 걸릴 수 있나.&lt;br&gt;A. 예방접종 후 2주가 지나야 항체가 형성되므로 그전에는 독감에 걸릴 수 있다. 예방 효과는 70~90%로, 개인의 면역에 따라 접종해도 독감에 걸릴 수 있다. 특히 어르신이나 만성질환이 있는 사람은 독감 예방접종 효과가 상대적으로 떨어질 수 있다. 하지만 예방접종을 받으면 독감으로 인한 입원과 사망을 줄일 수 있어 접종을 적극적으로 권한다. 미국 질병통제예방센터(CDC)도 예방접종을 최선의 독감 예방 수단으로 권고한다.&lt;br&gt;Q. 예방접종 일정은.&lt;br&gt;A. 독감 국가예방접종은 오는 21일부터 시작한다. 생후 6개월~만 9세 미만 중 독감 예방접종을 처음 받는 어린이는 21일부터 접종한다. 이외 만 13세 이하 어린이와 임신부는 다음 달 5일부터 접종하면 된다. 어르신 접종도 다음 달에 시작한다. 만 75세 이상은 다음 달 12일부터, 만 70~74세는 17일부터, 만 65~69세는 20일부터 접종할 수 있다. 어린이와 임신부는 내년 4월까지 맞을 수 있지만, 어르신 접종 기한은 오는 12월 31일까지다.&lt;br&gt;Q. 코로나19도 유행하는데, 발열과 호흡기 증상이 나타나면 어떻게 해야 하나.&lt;br&gt;A. 의사에게 코로나19 감염 이력과 백신 접종력을 알리고, 의료진의 판단에 따라 검사를 받기를 권한다. 특히 65세 이상의 어르신이나 기저질환이 있는 환자가 38도 이상의 갑작스런 고열이 나면 지체하지 말고 진료를 받아야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 인천공항서 열린 중국군 유해 인도식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500119</guid>
      <pubDate>2022-09-16T16:06:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916155823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국과 중국 두 나라는 6.25 전쟁 중 전사한 것으로 추정되는 중국군 유해 88구 인도식을 16일 인천국제공항에서 열었다.정부는 2014년부터 중국군 유해 825구를 중국 측에 송환한 바 있다.&lt;!-- 그림 1340531 --&gt;&lt;!-- 그림 1340532 --&gt;&lt;!-- 그림 1340534 --&gt;&lt;!-- 그림 1340535 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리잔수 “한반도 평화체제 구축, 각측 공동이익 부합”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500120</guid>
      <pubDate>2022-09-16T16:08:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916144724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340491 --&gt;리잔수 중국 전국인민대표대회(전인대) 상무위원장이 16일 “우리는 대화와 협상을 통해 한반도의 평화와 안정을 수호하고 한반도의 평화체제를 구축하는 것이 각측 공동이익에 부합한다고 인식을 같이했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;리 위원장은 이날 김진표 국회의장과 면담 이후 공동언론발표에서 “한·중 양측은 의사소통을 강화하고 한반도 문제의 정치적 해결 프로세스를 추진하기 위해 적극적 역할을 해야 한다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;그는 특히 “우리는 양측이 서로의 핵심 이익과 중대한 관심사를 존중한다는 정신에 따라 예민한 문제를 계속 적절히 처리하고 양국 관계의 건전하고 안정적 발전을 추진해야 한다고 인식을 같이했다”고 말했다. ‘예민한 문제’라는 언급은 사드(THAAD·고고도 미사일 방어체계) 등을 염두에 둔 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “우리는 한중 관계가 서로에게 매우 중요하다는 데 인식을 같이했다”며 “우리는 양측이 발전연대를 강화하고, 호혜적 협력을 심화하고, 한중 자유무역협정(FTA) 2단계를 가속화하고, 첨단기술분야의 협력을 심화하고, 공급망·산업망을 원활하게 안정적으로 관리해 질 높은 통합 발전을 실현해나갈 것을 지지한다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “양국은 다자 공조를 강화하고 중대한 국제 및 지역 이슈에 대한 의사소통을 긴밀히 하며, 다자주의와 지역무역체제를 수호하고 전 인류의 복지증진을 위해 지혜와 힘을 기여해야 한다고 인식을 같이했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리 위원장은 “한중 입법기구 간 협력을 긴밀하게 하고 국정운영 경험을 교류하며 경제 발전, 민생 개선 분야에서 서로에게 배우는 것이 한중 관계의 장기적이고 안정적인 발전을 위해 도움이 된다”고 말했다.&lt;br&gt;아울러 “시진핑 주석과 윤석열 대통령의 전략적 리드 하에, 양국 각계 인사의 공동 노력 하에 한중 관계의 더 밝은 미래가 올 것이라고 믿는다”며 “반드시 안정적이고 건전한 양국 관계의 황금 30년을 열 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKC, 임시주총서 필름사업 분할 승인…미래소재 중심 지주사 전환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500121</guid>
      <pubDate>2022-09-16T16:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916160905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340549 --&gt;SK그룹의 소재·화학기업인 SKC가 추진해 온 필름 사업 분할 안건이 최종 승인됐다.&lt;br&gt;SKC는 16일 서울 종로구 더케이트윈타워에서 주주총회를 열고 분할계획서(필름사업) 승인의 건과 정관 일부 변경(필름사업 삭제 및 지주사업 추가) 승인의 건을 의결했다.&lt;br&gt;SKC는 앞서 올해 6월 이사회를 열어 필름 사업을 분할 매각하기로 하고 한앤컴퍼니와 주식매매계약을 체결했다. 계약금액은 1조 6000억원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;거래 대상은 SKC의 필름사업 부문과 필름 가공 자회사 SKC하이테크앤마케팅, 미국 및 중국 사업장이다.&lt;br&gt;필름 사업은 SKC의 모태가 된 사업 부문으로 SKC는 1977년 국내 최초로 PET 필름을 개발한 데 이어 180년 국내 최초로 비디오테이프를 개발하는 등 국내 필름산업을 선도해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 SKC는 필름사업 부문을 과감히 정리하고 2차전지와 반도체, 친환경 중심의 미래사업 투자를 강화하기로 했다.&lt;br&gt;또 회사 정관에 지주 사업을 추가하면서 SKC는 SK그룹 내 혁신소재를 담당하는 중간 사업지주사로 올라서게 됐다.&lt;br&gt;이번 정관 변경은 올해 4월 공정거래위원회로부터 SKC가 지주회사라는 통보를 받은 데 따른 후속 조치라고 SKC는 설명했다. 공정위는 SKC에 대해 자산기준 및 보유 자회사 주식전환 가액 등 일정 요건을 충족해 지주회사 기준에 해당한다고 통보했다.&lt;br&gt;SKC는 2차전지와 반도체, 친환경 소재를 중심으로 하는 사업지주회사로서 역량 강화에 나선다는 계획이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘文에 신발투척’ 정창옥씨 공무집행방해 2심 무죄…“文과 거리 멀었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500124</guid>
      <pubDate>2022-09-16T16:12:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/07/16/SSI_20200716174730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;국회 무단침입 혐의도 무죄로 뒤집혀 형량↓&lt;br /&gt;세월호 유족모욕은 유죄…징역 8개월에 집유&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1100399 --&gt;2년 전 국회에서 문재인 전 대통령을 향해 신발을 던졌다는 이유로 기소된 정창옥(61)씨가 1심에 이어 항소심에서도 무죄를 선고받았다. 문 전 대통령과의 거리가 상당히 멀어 던진 신발이 문 전 대통령에게 피해를 입히지 않았고 향후 일정에도 지장을 주지 않았다는 이유에서다. &lt;br&gt;서울중앙지법 형사항소2부(박노수 부장판사)는 16일 정씨의 신발 투척 혐의(공무집행 방해)를 1심과 마찬가지로 무죄로 판단했다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인 정창옥이 사건 당일 국회에 이르러 신발을 던지기까지 일행 없이 혼자였고, 대통령은 경비대와 경호원의 경호를 받는 상황에서 비서실장 등이 수행하고 기자들이 주위를 둘러싸고 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “피고인이 서 있던 곳에서 대통령이 있던 곳까지는 상당히 거리가 멀었고, (신발이) 대통령이 있는 곳에 전혀 미치지 못하고 본관 계단 아래로 떨어졌다”고 부연했다.&lt;br&gt;재판부는 “폐쇄회로(CC)TV 영상에 의하면 대통령은 멈추거나 놀란 기색 없이 개의치 않고 곧바로 차량에 탑승했다”면서 “피고인의 행위로 대통령의 연설 일정이나 이후 예정된 다른 공무에 차질이 발생했다고 볼 다른 증거가 없다”고 판단했다.&lt;!-- 그림 1110603 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;경찰관 폭행·세월호 유족모욕은 유죄&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재판부는 다만 1심과 마찬가지로 신발 투척과 무관한 정씨의 경찰관 폭행(공무집행방해)과 세월호 사망자 유족 모욕 혐의 등을 유죄로 인정했다.&lt;br&gt;1심에서 유죄로 인정했던 정씨의 국회 무단침입 혐의가 항소심에선 무죄로 뒤집히면서 형량은 다소 줄었다. 1심은 징역 10개월에 집행유예 2년을 선고했으나 항소심 재판부는 징역 8개월에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br&gt;정씨는 2020년 7월 16일 국회의사당 본관 현관 앞 계단에서 제21대 국회 개원 연설을 마치고 의사당을 나서는 문재인 당시 대통령을 향해 신발을 던졌다가 현장에서 체포됐다.&lt;br&gt;검찰은 정씨에 대한 구속영장을 청구했으나 법원에서 기각되자 지난해 1월 불구속기소 했다.&lt;br&gt;이와 별도로 정씨는 2020년 광복절 광화문 광장에서 열린 집회에 참여해 청와대 쪽으로 이동하던 중 이를 저지하는 경찰관을 폭행한 혐의, 세월호 사망자 유족들을 모욕한 혐의 등으로 별도로 기소됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용, 멕시코·파나마 이어 영국 방문…尹 참석 여왕 장례식에 나란히 할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500128</guid>
      <pubDate>2022-09-16T16:20:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914155505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339770 --&gt;지난달 복권 이후 처음으로 해외 출장에 나선 이재용 삼성전자 부회장이 예정대로 영국에 방문했다. 최근 서거한 엘리자베스 2세 영국 여왕 장례식에 참석할지 주목받고 있다.&lt;br&gt;16일 재계에 따르면 이 부회장은 전세기를 타고 최근 영국에 도착했다.&lt;br&gt;이 부회장은 현재 대통령 특사 자격으로 ‘2030 부산세계박람회(부산엑스포)’ 유치 활동을 펼치는 한편 현지 공장을 방문해 현장 경영도 함께 이어가고 있다.&lt;br&gt;이 부회장은 지난 8일(현지시간) 안드레스 마누엘 로페스 오브라도르 멕시코 대통령을, 13일 라우렌티노 코르티소 파나마 대통령을 만나 부산엑스포 지지를 호소했다. 또한 멕시코 방문 당시 삼성전자 케레타로 가전 공장과 삼성엔지니어링 도스보카스 정유공장 건설 현장 등을 찾아 직원들을 격려했다.&lt;br&gt;이 부회장은 영국에선 최근 취임한 리즈 트러스 영국 총리를 만나 부산엑스포 유치 협력을 요청할 계획이었지만, 지난 8일 엘리자베스 여왕이 서거하면서 일정이 불투명해졌다. 대신 오는 19일 영국 런던에서 열리는 여왕 장례식에 참석할 가능성이 점쳐지고 있다. 국장으로 진행되는 장례식엔 조 바이든 미국 대통령, 윤석열 대통령 등 각국 수장들이 참석할 예정이다.&lt;!-- 그림 1340554 --&gt;삼성전자도 엘리자베스 2세 여왕을 비롯한 영국 왕실과 연(緣)이 깊다. 여왕은 1995년 삼성전자의 영국 윈야드 가전 공장 준공신에 참석해 축사를 한 뒤 고 이건희 회장과 함께 생산라인 가동 스위치를 눌렀다.&lt;br&gt;삼성전자는 2006년부터 영국 왕실에 TV, 냉장고, 세탁기 등 가전제품을 납품하고 있고, 특히 영국 왕실로부터 올초 생활가전 분야 최초로 최고 등급인 ‘퀸 로열 워런트’(Queen Royal Warrant) 인증을 받기도 했다. 영국 왕실은 최소 5년 이상 왕실에 제품과 서비스를 공급한 업체들을 평가해 등급을 매긴다. 아울러 올해 여왕 즉위 70주년을 기념해 한정판 냉장고를 출시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자 영국법인은 여왕이 서거한 직후 홈페이지를 통해 검정 배경에 ‘여왕 폐하’(Her Majesty the Queen)라는 문구가 적힌 애도 성명을 현재까지 게시하고 있다. 삼성전자는 “우리는 여왕 폐하의 별세를 애도하는 영국인들과 같이 비통한 심정”이라며 “왕실에 깊은 애도를 표하고 사회를 위해 평생을 헌신한 여왕의 막대한 공헌을 기념한다”는 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을철 빛나는 음악축제 활짝…M클래식, 서울국제음악제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500129</guid>
      <pubDate>2022-09-16T16:21:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916161530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340551 --&gt;본격적인 가을철을 맞아 클래식 애호가들의 가슴을 설레게 할 클래식 음악 축제들이 잇달아 열린다. 박재홍, 백건우, 임지영 등 한국인 유명 음악가뿐 아니라 게리 호프만, 토마스 바우어 등 해외 출신들을 만날 기회라 더욱 솔깃하다.&lt;!-- 그림 1340552 --&gt;&lt;strong&gt;●3년만의 대면 행사로 열리는 ‘M클래식’…박재홍·백건우 등 피아노 향연부터 성악 무대 등 다양&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;우선 마포구와 마포문화재단이 주최하는 제7회 ‘M 클래식 축제’가 3년만에 대면 행사로 오는 20일부터 11월 24일까지 마포아트센터에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;22일 열리는 축제의 ‘메인 콘서트’에는 최연소 나이로 국공립 음악단체(원주시립교향악단) 수장을 역임한 김광현이 KBS교향악단을 지휘하며 관객과 만난다. 지난해 부조니 피아노 콩쿠르에서 우승을 차지한 피아니스트 박재홍이 협연한다. 글린카와 라흐마니노프, 차이콥스키로 이어지는 짙은 러시안 선율을 선사할 예정이다.&lt;!-- 그림 1340553 --&gt;국내 최정상급 피아니스트들의 릴레이 리사이틀 ‘M 소나타 시리즈’도 축제의 일환으로 펼쳐진다. ‘건반 위의 구도자’ 백건우(10월 1일)를 필두로 지난해 부조니 콩쿠르 1,2위를 석권한 박재홍(9월 29일)과 김도현(10월 30일), 같은 대회에서 2015년 동양인 최초 우승을 차지한 문지영(11월 24일)까지 차례로 축제를 채운다.&lt;!-- 그림 1340555 --&gt;또 2015년 퀸 엘리자베스 콩쿠르 바이올린 부문 한국인 최초 1위를 수상한 바이올리니스트 임지영과 첼리스트 송영훈, 피아니스트 손정범이 함께 선보이는 피아노 트리오(10월 6일), 한국 최초로 2021 영국 그라모폰 ‘올해의 음반’에 선정된 바이올리니스트 박수예의 리사이틀(10월 25일)도 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성악 무대 ‘노래의 날개 위에’도 준비돼 있다. 오는 21일 열리는 ‘연정’(戀情)에서는 피아니스트 김정원, 테너 정의근, 첼리스트 심준호가 ‘슈만, 클라라, 브람스’의 시대를 초월한 사랑 이야기를 들려준다. 올해 독일 궁정가수의 영예를 안으며 독일어권 최고 성악가 반열에 오른 베이스 바리톤 사무엘 윤과 2021 BBC 카디프 싱어 오브 더 월드 아리아 부문에서 우승한 바리톤 김기훈이 한 무대에 오른다.&lt;br&gt;이어 차이콥스키, 라흐마니노프, 쇼스타코비치 작품을 중심으로 펼쳐지는 ‘러시안 멜로디’(9월 30일), 한국 가곡 세기의 콘서트의 대미를 장식하는 ‘#6.아버지처럼’(10월 4일) 공연도 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;M클래식 축제에선 처음으로 오전에 즐길 수 있는 ‘M 브런치 시리즈’도 열린다. 한국인이 사랑하는 칸초네, 오페라 아리아 명곡을 만나는 시간인 ‘로맨틱 칸초네’(9월 20일), 지휘자 서희태와 뉴서울필하모닉오케스트라의 ‘서희태의 렉처 콘서트’(9월 27일)도 2회에 걸쳐 준비돼 있다. 독일 낭만주의를 대표하는 작곡가 슈만의 곡들로 꾸며지는 ‘슈만 스페셜’(9월 30일)에서는 피아니스트 안종도의 연주에 음악평론가 송현민의 해설이 더해진다.&lt;!-- 그림 1340557 --&gt;&lt;strong&gt;●‘기도’ 주제로 한 ‘서울국제음악제’… 서예리, 바우어, 국윤종, 호프만 등 참여&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이밖에 다음 달 22일부터 30일까지는 공연기획사 오푸스가 주관하고 서울시와 한국문화예술위원회가 후원하는 서울국제음악제가 서울 예술의전당, JCC 아트센터 콘서트홀, 금호아트홀 연세에서 열린다. 올해 주제는 ‘우리를 위한 기도’다. 코로나19로 잃어야만 했던 것들에 대한 그리움과 회복을 향한 염원을 담았다.&lt;!-- 그림 1340558 --&gt;개막과 폐막 공연은 페스티벌 오케스트라인 SIMF 오케스트라가 함께한다. 22일 예술의전당 콘서트홀에서 열리는 개막음악회는 홍석원 지휘로 모차르트 곡으로 채워진다. 모차르트의 오페라 서곡 ‘돈 조반니’가 서문을 열고, 베를린 필 호른 수석 출신의 라덱 바보락이 모차르트 호른 협주곡 4번을 협연한다. 또 소프라노 서예리와 바리톤 토머스 바우어, 메조 소프라노 김정미와 테너 국윤종이 모차르트 미사 18번 협연자로 나선다.&lt;!-- 그림 1340559 --&gt;30일 폐막 음악회는 핀란드 1세대 지휘자 오코 카무가 지휘를 맡고 SIMF 오케스트라와 새롭게 출범하는 SIMF 합창단, 국립합창단이 출연한다. 세계 초연으로 진행되는 류재준의 현악 사중주 협주곡은 4개의 솔로 현악기가 함께 한다. 종교를 초월해 평화를 기원하는 펜데레츠키의 ‘기도’는 세계 2차대전의 암울한 현대사 위에 올려진 희망의 노래다. 소프라노 이보나 호싸가 솔리스트로 참여한다.&lt;br&gt;이 밖에도 첼리스트 게리 호프만과 피아니스트 일리야 라쉬코프스키의 듀오 리사이틀(10월 23일), 바리톤 토마스 바우어 리사이틀(10월 26일) 등이 이어진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오징어게임’과 같은 디지털 콘텐츠 불법 사용 차단책은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500130</guid>
      <pubDate>2022-09-16T16:37:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/19/SSI_20220719171647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;미국 에미상 6관왕을 차지한 ‘오징어 게임’과 한국판 좀비 영역을 개척한 ‘킹덤’ 등의 디지털 콘텐츠를 보호해야 한다는 목소리가 높아지고 있다. 특히 디지털 무역이 확대되면서 디지털 콘텐츠 거래와 관련한 무역 규범이 필요하다는 제언이다.&lt;!-- 그림 1322275 --&gt;한국지식재산연구원은 지난해 12월 타결된 한·싱가포르 디지털동반자협정(KSDPA) 체결에 따른 ‘IP 이슈 검토 및 시사점’ 보고서를 17일 펴냈다. 이에 따르면 디지털 무역이 활성화되면서 국가 경제 성장을 견인할 미래 동력으로 디지털 서비스 산업이 주목받고 있다.&lt;br&gt;이 가운데 디지털 콘텐츠 시장은 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼을 기반해 급성장 중이다. 글로벌 OTT 시장은 2020년 1100억 달러에서 2021년 1260억 달러를 기록한 뒤 올해 1410억 달러에 달할 것으로 추산된다.&lt;br&gt;넷플릭스·웨이브·티빙 등 OTT 기업들도 오리지널 콘텐츠 확보를 위해 투자를 확대하고 있다. 오리지널 콘텐츠는 지재권 확보로 권리 독점이 가능하고 재가공을 통한 콘텐츠 생산 확장성이 크다. 더욱이 디지털 기술을 활용한 유통으로 전 세계 어느 곳이나 저렴한 비용으로 쉽게 진출할 수 있는 기반이 마련된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보고서는 “글로벌 디지털 무역규범 부재로 디지털 콘텐츠 거래 관련 지식재산 보호가 중요한 이슈로 떠오를 수 있다”고 경고했다.&lt;!-- 그림 1340560 --&gt;우리나라의 첫 디지털 통상협정인 KSDPA는 전자적으로 전송되는 디지털 제품에 대해 관세를 부과하지 않기로 했다. 전자적으로 전송되는 디지털 제품은 디지털 방식으로 부호화되고 상업적 또는 배포 목적으로 생산된 컴퓨터 프로그램·문자열·동영상·이미지·녹음물 등이다.&lt;br&gt;싱가포르는 동남아에서 OTT 보급률이 가장 높다. 싱가포르 OTT 시장은 2020년 3억 900만 달러 규모에서 2024년 4억 7700만 달러로 연평균 15.3% 성장이 예상됐다. 지난 2월 역내포괄적경제동반자협정(RCEP)이 발효돼 한·싱가포르 간 디지털 거래 규모는 더욱 확대될 전망이다.&lt;br&gt;보고서는 디지털 콘텐츠에 대한 무역과 관련해 침해·단속·보호 조치 이슈를 분석한 결과 한·싱가포르 자유무역협정(FTA) 지식재산권 조항을 적용해 각 국이 무역관련지식재산권협정(TRIPS)에 따라 적절하고 효과적인 보호를 제공해야 한다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;물리적 형태 없이 온라인을 통해 거래가 이루어진다는 점에서 지재권 침해 단속이 현실적·기술적 측면에서 어렵지만 연구원은 선제적으로 ‘국경 조치’를 제안했다. 지재권 침해 상품의 온라인 거래는 사기·기만으로 처벌이 가능하나 특허와 영업비밀로 보호되는 기술은 제외되고,  ‘상업적 규모’에 대한 기준이 모호한 것으로 지적됐다.&lt;br&gt;김아린 글로벌법정청책연구실 연구원은 “KSDPA 타결로 양국 간 디지털 무역이 더욱 활성화될 것으로 예상되면서 발효 전 디지털 무역규범에 대한 논의가 요구된다”며 “기존 FTA의 디지털 무역부분을 개선하거나 새로운 디지털 협정을 체결하는 등의 생태계 구축이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강타♥’ 정유미 “아빠 없는 자식” 고백 무슨 일…주변 눈물바다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500133</guid>
      <pubDate>2022-09-16T16:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916165240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340562 --&gt;배우 정유미가 어릴 적 부모의 이혼으로 힘든 시기를 보냈던 가슴 아픈 가정사를 고백했다. 함께 한 출연자들은 눈물을 펑펑 쏟았다.&lt;br&gt;15일 방송된 MBN ‘무작정투어-원하는대로’에서는 ‘여행 가이드’ 신애라, 박하선이 정유미, 이소연과 함께 충북 단양으로 1박2일 여행을 떠난 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 방송에서 정유미는 30대 끝자락의 배우로서 고민과 함께 슬럼프를 극복하는 방법에 대해 조언을 구하며 소통하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 과정에서 정유미는 가장 힘들 때 생각나는 사람에 대해 어머니를 꼽았다.&lt;br&gt;정유미는 “저 초등학교 2학년 때 부모님이 이혼하셨다. 저도 혼자고, 엄마도 혼자다 보니까 늘 말씀하셨던 게 어디 가서 없는…”이라고 말을 하다가 울컥해 더 이상 잇지 못했다.&lt;!-- 그림 1340563 --&gt;잠시 숨을 고른 정유미는 “아빠 없는 자식이라는 소리 듣지 않게끔 어디 가서 돈 없거나 예의 없는 행동하지 말라고 (말씀하셨다)”고 말을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정유미의 담담한 모습에 신애라는 따뜻한 눈빛을 보냈고, 이소연은 눈가에 눈물이 그렁그렁해졌다. 박하선은 결국 눈물이 터져 대성통곡했다.&lt;br&gt;신애라는 “힘들 때 생각나는 사람을 만들어두는 것은 내 인생에 도움이 될 것 같다”고 따뜻한 위로를 건넸다.&lt;br&gt;한편 정유미는 그룹 H.O.T 출신 가수 강타와 열애 중이다. …</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강타♥’ 정유미 “아빠 없는 자식” 고백 무슨 일…주변 눈물바다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500133</guid>
      <pubDate>2022-09-16T16:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916165240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340562 --&gt;배우 정유미가 어릴 적 부모의 이혼으로 힘든 시기를 보냈던 가슴 아픈 가정사를 고백했다. 함께 한 출연자들은 눈물을 펑펑 쏟았다.&lt;br&gt;15일 방송된 MBN ‘무작정투어-원하는대로’에서는 ‘여행 가이드’ 신애라, 박하선이 정유미, 이소연과 함께 충북 단양으로 1박2일 여행을 떠난 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 방송에서 정유미는 30대 끝자락의 배우로서 고민과 함께 슬럼프를 극복하는 방법에 대해 조언을 구하며 소통하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 과정에서 정유미는 가장 힘들 때 생각나는 사람에 대해 어머니를 꼽았다.&lt;br&gt;정유미는 “저 초등학교 2학년 때 부모님이 이혼하셨다. 저도 혼자고, 엄마도 혼자다 보니까 늘 말씀하셨던 게 어디 가서 없는…”이라고 말을 하다가 울컥해 더 이상 잇지 못했다.&lt;!-- 그림 1340563 --&gt;잠시 숨을 고른 정유미는 “아빠 없는 자식이라는 소리 듣지 않게끔 어디 가서 돈 없거나 예의 없는 행동하지 말라고 (말씀하셨다)”고 말을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정유미의 담담한 모습에 신애라는 따뜻한 눈빛을 보냈고, 이소연은 눈가에 눈물이 그렁그렁해졌다. 박하선은 결국 눈물이 터져 대성통곡했다.&lt;br&gt;신애라는 “힘들 때 생각나는 사람을 만들어두는 것은 내 인생에 도움이 될 것 같다”고 따뜻한 위로를 건넸다.&lt;br&gt;한편 정유미는 그룹 H.O.T 출신 가수 강타와 열애 중이다. …</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코 “제철소 전 공정 12월 초 정상화..매출 2조 손실”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500134</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:09:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916170740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340574 --&gt;제11호 태풍 ‘힌남노’에 따른 침수 피해로 공정이 일부 중단된 포스코 포항제철소가 3개월 내로 복구 작업을 마무리해 12월부터 모든 공정을 정상화하겠다는 계획을 내놨다.&lt;br&gt;포스코가 16일 공개한 공장 재가동 세부계획에 따르면 먼저 이달 말까지 1냉연·2전기강판 공장의 가동을 정상화한다. 다음 달 중으로 1열연과 2·3후판 공장을, 11월 중으로 1·4선재와 2냉연 공장을 정상화한다는 계획이다.&lt;br&gt;이에 따라 전기강판과 냉연 제품은 이달 말부터, 열연·후판 제품은 10월부터 생산이 재개될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선재는 11월, 스테인리스는 12월부터 정상적으로 생산될 것으로 보인다.&lt;br&gt;포스코는 이번 침수 피해로 170만t의 제품 생산에 차질을 빚었으며 지난해 연결 매출액의 2.7% 수준인 2조 400억원의 매출 손실을 본 것으로 추산했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 인근 하천인 냉천의 범람으로 가장 큰 피해를 본 STS냉연공장 등 스테인리스스틸(STS) 부문 정상화가 지연되면서 매출 감소 규모가 커졌다고 설명했다.&lt;br&gt;포스코는 광양제철소 생산량을 최대로 늘리고 재고품을 판매해 제품 판매 감소량은 97만t 수준까지 최소화한다는 방침이다.&lt;br&gt;포스코는 이날 압연(열과 압력을 가해 철을 가공하는 작업) 공장의 배수 작업을 완료했으며 단계적으로 압연 공장을 재가동해 3개월 안에 정상화하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;포스코는 지난 10~12일 사흘에 걸쳐 가동이 멈춘 고로 3기를 모두 재가동하고, 전날까지 제강(쇳물의 불순물을 제거하는 작업)과 연주(쇳물로 슬라브를 만드는 작업) 공장의 복구를 모두 완료하면서 선강부문 공정을 완전히 정상화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상대적으로 피해가 적었던 3전기강판공장도 복구 작업을 마치고 전날부터 재가동에 들어갔다.&lt;br&gt;포스코는 스테인리스, 전기강판 등 포항제철소에서만 생산되는 제품을 광양제철소에서 전환 생산하는 방안을 추진하는 등 고객사 소재 공급에 차질이 발생하지 않도록 총력을 기울인다는 방침이다.&lt;br&gt;또 13일부터 비상출하대책반을 운영하며 보유 중인 제품 재고 중 품질에 문제가 없는 제품은 전량 신속히 출하하고, 경미한 침수 피해를 입은 제품도 고객사와 협의 후 재처리해 공급하고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;아울러 필요시에는 인도네시아, 인도, 중국, 태국 등에 있는 포스코의 해외 생산 법인을 활용해 후판, 열연, 냉연, 도금, 스테인리스 제품 등을 국내에 공급하는 방안도 검토한다는 계획이다.&lt;br&gt;포스코는 “고객사와 유통점에서 보유한 열연, 후판, 스테인리스 등 주요 제품의 재고가 2~3개월 수준이라 철강 수급대란 가능성은 작게 보고 있다”면서 “자동차 강판은 광양제철소에서 대부분 생산하고 있고, 선박용 후판도 광양제철소에서 생산하고 있어 고객사 조업에 미치는 영향은 크지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“학교 가는 중” 현영, 럭셔리 학부모 패션…손에 든 것은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500135</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:13:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916170408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340571 --&gt;방송인 현영이 학교 가는 길이라며 올린 사진에서 럭셔리한 학부모 패션을 선보였다.&lt;br&gt;현영은 16일 자신의 인스타그램에서 “학교 가는 중”이라며 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 현영이 엘리베이터 거울을 통해 찍은 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현영은 아이들 국제학교 등원을 도와주고 있는 듯하다. 그는 학부모 패션이라고 하기엔 꽤나 럭셔리한 자태로 이목을 집중시켰다. &lt;br&gt;현영은 위아래 베이지색 의상에 마스크까지 베이지색 색상으로 맞췄다. 손에는 책을 들어 지적인 미를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현형은 필라테스로 다져진 잘록한 허리를 자랑하며 남다른 아우라를 풍긴다.&lt;br&gt;한편 현영은 2012년 금융업 종사자와 결혼해 1남 1녀를 두고 있다. 현재 연매출 80억원에 달하는 의류 사업을 하고 있는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“학교 가는 중” 현영, 럭셔리 학부모 패션…손에 든 것은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500135</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:13:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916170408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340571 --&gt;방송인 현영이 학교 가는 길이라며 올린 사진에서 럭셔리한 학부모 패션을 선보였다.&lt;br&gt;현영은 16일 자신의 인스타그램에서 “학교 가는 중”이라며 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진에는 현영이 엘리베이터 거울을 통해 찍은 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현영은 아이들 국제학교 등원을 도와주고 있는 듯하다. 그는 학부모 패션이라고 하기엔 꽤나 럭셔리한 자태로 이목을 집중시켰다. &lt;br&gt;현영은 위아래 베이지색 의상에 마스크까지 베이지색 색상으로 맞췄다. 손에는 책을 들어 지적인 미를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현형은 필라테스로 다져진 잘록한 허리를 자랑하며 남다른 아우라를 풍긴다.&lt;br&gt;한편 현영은 2012년 금융업 종사자와 결혼해 1남 1녀를 두고 있다. 현재 연매출 80억원에 달하는 의류 사업을 하고 있는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조수석이 캐리어 거치대?” 현대차그룹이 첫 공개한 PBV 미래 기술 들여다 보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500136</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:19:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916171247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;　# 지난 16일 현대자동차그룹이 공개한 자동차 모형에는 조수석 자리에 캐리어 거치대가 설치돼 있다. 탑승 공간은 트렁크까지 넓혀 최대 다섯 명이 탈 수 있게 했다. 교통 약자의 탑승 편의를 고려해 휠체어도 쉽게 출입할 수 있게 돕는 도어 시스템도 눈에 띈다. 2025년 목표로 개발 중인 PBV(목적기반 모빌리티) 전용 전기차 플랫폼을 기반으로 한 ‘공항 픽업용’ 콘셉트 차다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340575 --&gt;현대차그룹이 자사 PBV 모습을 미리 만나볼 수 있는 ‘UX 테크데이 2022’를 개최했다고 18일 밝혔다. PBV는 기존의 운전자 중심의 자동차 공간을 사용 목적을 위한 맞춤형 구조로 재정의한 이른바 맞춤형 이동수단이다.&lt;br&gt;그룹은 지난 16일 서울 서초구 서초동 ‘UX 스튜디오 서울’에서 개발 중인 PBV 테스트 벅 등 UX(사용자 경험) 개발 방향성을 담은 결과물을 공개했다. 테스트 벅은 차량이나 부품 개발 과정에서 사용성 검증을 목적으로 사전에 제작하는 모형이다.&lt;br&gt;현대차그룹은 미래 사업 전환 추진 과정에서 PBV의 역할을 거듭 강조해오고 있다. 특히 기아는 2025년 하반기 양산을 목표로 오토랜드 화성에 PBV 전기차 전용 공장을 신설 계획을 밝히는 등 2030년 글로벌 PBV 1위 브랜드로 자리잡겠다는 목표를 세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 UX 스튜디오 서울에서는 PBV 모형 외에도 ‘반응형 PBV 시트 콘셉트’, ‘모드 변환 콕핏’, ‘다목적 모빌리티 시트 시스템’ 등 고객 중심의 PBV UX를 개발하고자 연구하고 있는 선행 기술들도 함께 소개했다.&lt;br&gt;현대차·기아와 미국 MIT 미디어 랩이 공동 개발한 ‘반응형 PBV 시트 콘셉트’는 시트가 승객의 몸을 알아서 감지하고 나서 체형에 맞게 시트 모양을 만들어준다. 불특정 승객 다수를 태우는 PBV에 이 기술을 적용하면 긴 벤치 모양의 좌석을 승객 수와 체형 등에 따라 다양하게 변형할 수 있다는 설명이다.&lt;!-- 그림 1340580 --&gt;현대모비스는 고도 자율주행 차량의 탑승객 편의성을 높여주는 ‘모드 변환 콕핏’을 선보였다. 드라이브 모드와 오피스 모드, 릴랙스 모드 등 세 가지 모드에 따라 조명과 시트 각도, 디스플레이와 조작계 등이 사용자에게 최적화된 형태의 UX로 바뀌는 기술이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현대트랜시스는 사용자별 라이프 스타일을 고려한 ‘다목적 모빌리티 시트 시스템’을 공개했다. 교통 약자를 위한 생체 신호 분석 기술, 유아를 동반한 가족 승객의 실내 공간 활용성 증대 기술 등 다양한 상황에 맞춰 실내 환경을 최적화한 10가지의 통합 시나리오 모드를 구현했다.&lt;!-- 그림 1340578 --&gt;양희원 현대차·기아 제품통합개발담당 부사장은 “고객들은 더 다양하고 특별한 경험을 미래 모빌리티에 대해 기대하고 있다”면서 “PBV 등 새로운 모빌리티 환경에서도 고객들에게 최고의 경험을 선사할 수 있도록 UX 개발에 더욱 매진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1400원 턱밑까지 온 환율…증권가 “4분기 1450원까지 간다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500137</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:22:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916171906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340581 --&gt;원·달러 환율 1400원 선이 위협받자 외환당국까지 개입에 나서면서 다소 진정세를 보이는 모양새지만, 증권가에선 올해 4분기 평균 원달러 환율을 1400원대 이상으로 상향 조정하며 ‘킹달러’ 기조에 원화 약세가 이어질 수 있음을 시사했다.&lt;br&gt;17일 금융권에 따르면 KB증권 리서치센터는 전날 내놓은 자료에서 “2023년 이후 달러/원이 하락세로 전환될 거란 시각은 유지하나 4분기 평균 달러/원 환율은 기존의 1350원에서 1410원으로 상향조정한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “지난 10여년간 저항선 역할을 해온 1250원을 상향 돌파한 후 의미있는 저항선이 없는 상황”이라면서 “불안한 대외여건으로 1450원에 근접한 수준으로 달러/원이 상승할 가능성을 배제하기 어려워졌다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;NH투자증권 또한 지난 13일 기존 연간 원달러 환율 상단을 1380원에서 1450원으로 상향 조정했다. 1차 저항선은 1420원으로 판단했다.&lt;br&gt;권아민 NH투자증권 연구원은 “미 연방준비제도이사회는 물론 중간선거를 앞둔 미 행정부도 물가 안정이 최대 과제이기 때문에 달러 강세 기조를 용인할 전망”이라면서 “한국은 7월 경상수지에서 상품수지가 10년만에 적자를 기록했고, 8월 무역수지가 월기 기준 최대 적자를 기록한 점을 고려하면 8월 전체 경상수지 적자 가능성도 배제하기 어렵다”고 분석했다.&lt;!-- 그림 1340582 --&gt;상황이 이렇다 보니 외환당국도 적극 개입에 나선 모양새다. 이미 지난 15일 원달러 환율이 1397.9원까지 뛰자 외환당국 관계자가 공식 구두개입에 나서면서 환율이 40분도 채 안 돼 1391원까지 떨어졌다.&lt;br&gt;이 과정에서 정부 개입으로 추정되는 7억 달러 규모의 달러 매도 물량이 쏟아지기도 했다. 당일 서울외환시장 거래대금(약 87억 달러)의 8%에 해당하는 금액으로, 시장은 정부가 2008년 글로벌 금융위기 당시 거래가 뜸한 점심 시간에 대규모 달러 매도를 통해 환율을 끌어내린 일명 ‘도시락 폭탄’ 전략을 쓴 게 아니냐는 관측을 내놓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 원달러 환율이 1399.0원에서 출발해 하루 만에 또 다시 연고점을 경신하면서 1400원을 돌파하는 게 아니냐는 전망이 나왔지만 오후에는 돌연 하락으로 전환하며 1388.0원에 거래를 마쳤다. 시장은 장 막판에 외환당국이 전날에 이어 고강도 매도 개입에 나선 것으로 추정하고 있다. 또 전날 오후 3시 이후 나온 청와대의 통화스와프 논의 시사 발언도 환율 하락에 영향을 준 것으로 보인다.&lt;br&gt;최상목 경제수석은 전날 서울 용산 대통령실 청사에서 브리핑을 열고 “5월 한미 정상회담에서 외환시장에 대해 긴밀히 협력하기로 한 후 재무장관 회의도 있었다”면서 “공통 관심사인만큼 이에 대한 자연스런 논의가 있을 것”이라고 말했다. 최 수석의 발언 직후 1396원이던 환율은 10여분 만에 1387원으로 떨어졌고 이후 소폭 상승한 뒤 장을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신민아♥김우빈, 파리 데이트 포착…꿀 떨어지는 눈빛</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500139</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:32:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916172558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340584 --&gt;배우 신민아·김우빈 커플이 프랑스 파리에서 데이트를 즐기는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;16일 중국 SNS 웨이보에는 김우빈과 신민아가 파리의 한 노천카페에서 즐거운 한때를 보내고 있는 모습이 담긴 사진이 공개됐다.&lt;br&gt;사진에서 두 사람은 캐주얼한 차림으로 노천카페에 나란히 앉아 핑크빛 무드를 풍겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김우빈은 상하의를 블루톤으로 맞추고 흰색 스니커즈를 매치해 편안하면서도 스타일리시한 룩을 연출했다. 신민아는 흰색 상하의에 오렌지색 셔츠를 레이어드했다. 챙이 넓은 모자로 얼굴을 살짝 가렸다.&lt;br&gt;두 사람은 함께 스마트폰을 들여다보는가 하면, 지나가는 행인들을 지켜보며 여유를 즐겼다. 나란히 걸을 때는 서로를 바라보며 달달한 눈빛을 교환했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신민아와 김우빈은 2015년 7월부터 공개 열애를 하고 있다. 김우빈이 비인두암 투병 중일 때 신민아는 계속 곁을 지켰으며, 김우빈은 건강을 회복한 뒤 최근 개봉한 영화 ‘외계+인 1부’로 스크린에 복귀했다.&lt;!-- 그림 1340585 --&gt;&lt;!-- 그림 1340586 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신민아♥김우빈, 파리 데이트 포착…꿀 떨어지는 눈빛</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500139</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:32:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916172558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340584 --&gt;배우 신민아·김우빈 커플이 프랑스 파리에서 데이트를 즐기는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;16일 중국 SNS 웨이보에는 김우빈과 신민아가 파리의 한 노천카페에서 즐거운 한때를 보내고 있는 모습이 담긴 사진이 공개됐다.&lt;br&gt;사진에서 두 사람은 캐주얼한 차림으로 노천카페에 나란히 앉아 핑크빛 무드를 풍겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김우빈은 상하의를 블루톤으로 맞추고 흰색 스니커즈를 매치해 편안하면서도 스타일리시한 룩을 연출했다. 신민아는 흰색 상하의에 오렌지색 셔츠를 레이어드했다. 챙이 넓은 모자로 얼굴을 살짝 가렸다.&lt;br&gt;두 사람은 함께 스마트폰을 들여다보는가 하면, 지나가는 행인들을 지켜보며 여유를 즐겼다. 나란히 걸을 때는 서로를 바라보며 달달한 눈빛을 교환했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신민아와 김우빈은 2015년 7월부터 공개 열애를 하고 있다. 김우빈이 비인두암 투병 중일 때 신민아는 계속 곁을 지켰으며, 김우빈은 건강을 회복한 뒤 최근 개봉한 영화 ‘외계+인 1부’로 스크린에 복귀했다.&lt;!-- 그림 1340585 --&gt;&lt;!-- 그림 1340586 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 中 리잔수 만나 “한·중 공동이익 확대, 국민들 신뢰 깊어지길 기대”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500142</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:40:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916170451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340573 --&gt;윤석열 대통령은 16일 방한 중인 리잔수 중국 전국인민대표대회(전인대) 상무위원장을 만나 “한국과 중국이 공동의 이익을 확대해나가고, 국민들의 우호와 신뢰가 더 깊어지길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실 청사 대접견장에서 리 위원장에게 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 대접견장에 입장한 리 위원장에게 “방한을 환영한다”며 “최근 쓰촨성 지진으로 피해를 입은 분들께 심심한 위로의 말씀을 드리고 속히 안정을 되찾을 수 있길 기원한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “올해는 한중외교 30주년이 되는 뜻깊은 해”라며 “앞으로도 한중 양국이 보다 발전해 나가는데 위원장님의 역할과 관심을 기대한다. 그동안 양국 관계의 발전에 일조해온 위원장님의 역할을 높이 평가한다”고 했다.&lt;br&gt;리 위원장은 “대통령께서 귀한 시간을 내주셔서 저와 제 일행을 만나주셔서 감사드린다”며 “우선 시진핑 주석님의 따뜻한 인사 안부와 좋은 축언을 전한다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “올해는 중한 수교 30주년으로 30년 동안 양국 지도자 분의 공동 노력 하에 중한 관계는 시대와 더불어 전방위적인 발전을 이뤄왔다”며 “이미 양국과 양국 국민에게 커다란 이익을 가져다주고 역내가 세계의 평화와 발전을 위해 중요한 역할을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;리 위원장은 김진표 국회의장의 초청으로 한국을 방문했다. 중국 공산당 서열 3위인 전인대 상무위원장이 방한한 것은 2015년 장더장 전 위원장 이후 7년 만이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난민 인정 못받자 앙심…애먼 노부부에 흉기 휘두른 외국인 징역 14년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500143</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:49:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/06/25/SSI_20200625111437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1094158 --&gt;한국 정부로부터 난민 인정을 못받자 앙심을 품고 이유 없이 노부부를 살해하려고 한 아프가니스탄 남성이 중형을 선고받았다.&lt;br&gt;대전지법 제12형사부(나상훈 부장판사)는 16일 살인미수 혐의로 기소된 A(34)씨에게 징역 14년을 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 지난 3월 8일 오전 8시 25분쯤 대전의 한 주택가에서 화단을 정리하고 있던 60대 여성 B씨의 목을 흉기로 찌르고, 이를 막아서는 B씨의 남편 C(70대)씨에게도 흉기를 휘두른 혐의로 재판에 넘겨졌다. A씨는 같은 날 오후 8시 15분쯤 구금돼 있던 대전 둔산경찰서 유치장에서 인터폰을 발로 걷어차 깨뜨린 혐의도 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 2011년 한국국제협력단에서 3년간 통역 업무를 하다 2018년 한국 초청 장학생으로 입국한 뒤 2020년 법무부에 난민 인정 신청을 했지만 인정받지 못하고, 지난 5월까지 출국해야 하는 상황에 놓이자 극도의 불안감에 시달리다 범행을 저지른 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;재판 과정에서 A씨 측은 심신미약을 주장했으나 재판부는 받아들이지 않았다. 재판부는 “피고인의 주장을 뒷받침할만한 구체적인 자료와 정황이 없고, 피고인이 정신질환 감정에도 제대로 응하지 않아 인정하기 어렵다”며 “피해자와 가족들에게 가늠할 수 없는 상처를 준 점, 반성하는 태도를 보이지 않는 점 등을 고려해 형을 정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오픈 채팅방에 ‘광고’ 붙었다…남궁훈표 카톡 개편안 가동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500144</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:53:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916175248_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;우영우 등 일부 드라마 이벤트성 오픈 채팅방에 시범 적용&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340591 --&gt;&lt;strong&gt;“오픈채팅 역시 크리에이터, 콘텐츠, 슈퍼팬이 선순환되는 구조를 다양한 비즈니스모델(BM)을 통해 만들어가고자 합니다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;올 초 취임한 남궁훈 카카오 각자대표가 내건 ‘톡비즈 수익모델’이 점차 가시화되고 있다. 오픈채팅방 상단에 공고를 넣는 시범 운영을 시작하면서다.&lt;br&gt;16일 카카오에 따르면 현재 ‘이상한 변호사 우영우’, ‘환혼’, ‘빅마우스’ 등 일부 드라마 관련 오픈채팅방 상단에 ‘비즈보드’ 광고가 삽입돼 있다. 해당 오픈 채팅방은 다음 검색을 통해 ‘오픈 채팅 바로가기’로 접근할 수 있는 공간으로, 카카오가 직접 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 드라마 관련 오픈 채팅방 서너개에만 적용돼 있지만, 카카오는 새로 방영하는 드라마나 스포츠, 연예 등 다양한 주제로 오픈 채팅방 광고를 확장할 계획이다. 카카오 관계자는 “현재 일부 이벤트성 드라마 오픈 채팅방에만 적용돼 있고, 테스트를 통해 실제 사용성을 보고 있다”면서 “정식 도입 시점은 아직 정해지지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 남궁 대표는 올 2분기 실적발표 컨퍼런스콜에서 “추후 멜론과 카카오페이지 등 콘텐츠 플랫폼, 멜론뮤직어워드(MMA) 같은 대규모 이벤트에 오픈 채팅과의 접점이 만들어지면, 지금보다 더 많은 팬덤 이용자층이 오픈 채팅으로 유입될 것으로 기대한다”며 “오픈 링크라는 독립앱으로 출시해 국내에서 기반을 다진 후, 해외 진출도 계획하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포드 CEO, 다음주 방한…LG엔솔·SK온 등 배터리업계와 연쇄 회동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500145</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:55:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916175516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340594 --&gt;미국 완성차 기업 포드의 최고경영자(CEO) 짐 팔리가 다음 주 LG에너지솔루션과 SK온 등 국내 배터리 기업 경영진을 만난다.&lt;br&gt;16일 배터리업계에 따르면 팔리 CEO는 다음주 초 방한해 LG에너지솔루션, SK온 최고경영자를 차례로 만날 예정이다.&lt;br&gt;그는 권영수 LG에너지솔루션 부회장, 최재원 SK온 수석부회장과 면담할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팔리 CEO는 국내 배터리 기업들과 만나 미국의 ‘인플레이션 감축법’(IRA) 시행에 따른 영향과 대응책을 논의할 예정이다.&lt;br&gt;IRA에 따라 내년부터 미국 전기차 보조금 지급 기준에 배터리 광물과 부품의 비율 요건이 추가된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;배터리 광물의 경우 북미 지역이나 미국의 자유무역협정(FTA) 체결국에서 채굴·가공해 사용한 비율을 내년에 40% 이상으로 맞춰야 하고, 오는 2027년에는 80% 이상으로 충족해야 온전히 보조금을 받을 수 있다.&lt;br&gt;배터리 부품은 내년부터 북미 지역에서 생산된 것을 50% 이상 사용해야 하고, 오는 2029년에는 100%로 맞춰야 한다.&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 포드의 인기 전기차 모델 머스탱 마하-E와 전기 상용차 E-트랜짓에, SK온은 포드 F-150 라이트닝 픽업트럭과 E-트랜짓에 전기차용 배터리를 공급하고 있다.&lt;br&gt;업계에서는 이번 회동이 보조금 기준을 차질없이 충족할 수 있도록 배터리 공급사 현황을 점검하는 자리가 될 것으로 예상하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대백화점 내년 3월 지주회사 체제 전환…계열분리 가능성엔  “검토 안 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500146</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500146</guid>
      <pubDate>2022-09-16T17:57:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916175328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;현대백화점그룹이 주력 계열사인 현대백화점과 현대그린푸드를 각각 인적분할하고 내년 3월 지주회사 체제로 전환한다. &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;회사는 투명한 지배구조를 확립하고 주주가치를 극대화하기 위한 차원이라고 설명했다. 정지선 현대백화점그룹 회장과 정교선 부회장의 계열 분리를 위한 준비 작업이 아니냐는 일각의 시선에 대해서는 “검토하지 않고 있다”고 일축했다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340593 --&gt;현대백화점그룹은 16일 주력 계열사인 현대백화점과 현대그린푸드가 투자부문(지주회사)과 사업부문(사업회사)으로 각각 인적 분할한다고 공시했다. 두 회사의 분할은 내년 2월 임시주주총회를 거쳐 3월 1일자로 최종 확정된다.&lt;br&gt;이날 공시에 따르면 우선 현대백화점은 신설법인인 ㈜현대백화점홀딩스(23.24%)와 존속법인인 ㈜현대백화점(76.76%)으로 인적 분할된다. 현대백화점홀딩스는 지주회사로 현대백화점과 한무쇼핑을 자회사로 두고 각 사를 지원하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대백화점은 더현대서울(사진)처럼 본업인 오프라인 점포의 새로운 모델 개발을 맡고 현대백화점면세점, 지누스와의 사업 시너지를 강화한다. 한무쇼핑은 성숙기에 접어든 유통업을 벗어나 신성장 동력을 개발하는 역할을 맡을 예정이다.&lt;br&gt;현대백화점그룹 측은 오프라인 유통의 성장 한계가 예상되는 상황에서 신성장동력을 확보하고자 인적 분할과 지주회사 전환을 결정했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현대그린푸드도 존속법인인 ㈜현대지에프홀딩스(65.32%)와 신설법인인 ㈜현대그린푸드(34.68%)로 인적 분할한다.&lt;br&gt;현대지에프홀딩스는 지주회사로 현대리바트, 현대이지웰 등 자회사 관리와 신규사업 투자를 담당한다.&lt;br&gt;현대그린푸드는 정지선 현대백화점그룹 회장의 동생인 정교선 부회장이 최대 주주로 지분 23.8%를 보유하고 있다.&lt;br&gt;현대백화점그룹 관계자는 “현대백화점과 현대그린푸드는 그룹의 핵심 계열사로서 과거에도 실질적인 지주회사 역할을 해 왔고 이를 명확히 구조화한 것일 뿐”이라며 “계열 분리는 전혀 검토하고 있지 않다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “현물출자 방식의 유상증자를 하게 되면 모든 주주를 대상으로 공정한 기회를 제공하는 등 주주 이익이 침해되지 않도록 할 방침”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혼자’지만, 네 덕분에 위로가 돼…뮤지컬 ‘어차피 혼자’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500150</guid>
      <pubDate>2022-09-16T18:07:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916180537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;2013년 낭독 공연을 통해 처음 공개됐던 뮤지컬 ‘어차피 혼자’가 9년이라는 오랜 시간을 거쳐 정식 초연으로 찾아왔다. 대학로 뮤지컬의 신화로 불리는 ‘빨래’의 두 주역 추민주 연출과 민찬홍 작곡가가 다시 한번 뭉쳐 화제가 됐으며 여기에 배우 조정은, 윤공주가 주연으로 나서 힘을 보탠다.&lt;!-- 그림 1340598 --&gt;지난 6일부터 관객과 만나고 있는 뮤지컬 ‘어차피 혼자’는 그동안 무대에서 만날 수 없었던 고독사 문제를 다룬다. 작품은 애써 외로움을 외면하고 혼자라는 것에 익숙해져 가고 있는 산장아파트와 남구청 사람들의 이야기로, 고된 서울살이의 애환 속에서 작은 희망만으로 원동력을 얻는 우리들의 현실을 그린다.&lt;br&gt;‘어차피 혼자’라는 제목처럼 이 작품의 등장인물들은 저마다의 사연을 가지고 혼자 살고 있다. 남구청 소속 복지과 무연고 사망담당자인 독고정순은 자신을 돌볼 여유조차 없이 오로지 죽은 사람의 이야기에 귀를 기울이며 살아간다.&lt;!-- 그림 1340599 --&gt;지난 15일 홍익대 대학로 아트센터에서 열린 프레스콜에서 윤공주는 “독고정순이라는 인물을 통해 내 안의 나를 발견한다. 물론 나와 다른 인물이지만, 정순을 통해 위안받았던 부분이 분명히 있었다”며 “(고독사라는 주제가) 어두운 이야기일 수 있지만, 결국은 나 혼자가 아니라는 희망의 메시지를 관객에게 전달하도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;서산 역을 맡은 양희준 역시 “고독사라는 무거운 주제를 통해서 전달하고자 하는 것은 결국 주변의 관심과 사랑이 아닐까 싶다”며 “사람에게 상처받았지만, 다시 사람 덕에 회복하고 성장하는 인물을 통해 결국 사람은 혼자일 수 없다는 것을 전하고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 극 중 ‘혼자’임을 스스로 선택한 인물들은 어쩌다 마주한 서로의 외로운 눈빛, 얼핏 듣게 된 남다른 사연에 조금씩 서로에게 마음을 쓰게 되고 어느 새 위로의 따뜻함을 알아간다. 결국 그 위로를 원동력 삼아 삶의 중심으로 한 발짝 더 다가설 용기를 내게 된다.&lt;!-- 그림 1340600 --&gt;작품은 사회적 문제에 대한 메시지를 분명하다. 조정은은 “2013년 리딩에 함께했지만, 그때 대본과 지금의 대본은 차이가 있어 낯설었다”면서도 “인물을 표현하는 것에 중점을 두기보다 작품 전체에서 이야기하고 싶어하는 진실을 관객에게 잘 전달하는 것이 제게 맡겨진 숙제”라고 말했다.&lt;br&gt;송혜선 프로듀서 역시 “우리의 이야기, 우리의 정서를 이야기하는 게 우리가 해야 할 일이라고 생각한다”며 “지금 우리가 어떤 삶을 살고 있는지 반추하면서 많은 사람에게 위로가 될 수 있는 것은 무엇일까. 어떤 메시지를 전달할 수 있을까 고민한 작품”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수십층 빌딩 화염에… 中창사 대형 화재(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500152</guid>
      <pubDate>2022-09-16T18:20:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916181839_V.gif&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340601 --&gt;16일 오후 4시 30분쯤 중국 후난성 창사시의 수십층 규모 중국전신(電信) 빌딩에서 화재가 발생했다고 중국중앙(CC)TV가 보도했다.&lt;br&gt;CCTV 보도와 소셜미디어(SNS) 등에 퍼지고 있는 영상 등에 따르면 불길은 빌딩 전체를 감싸고 고층까지 번졌으며, 검은 연기가 치솟았다.&lt;br&gt;CCTV는 소방대원들이 진화 작업에 나섰으며 피해 상황은 파악되지 않고 있다고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 부산남자야! 대구도 잡고 회도 썰고”…고무장갑 낀 文 요리 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500154</guid>
      <pubDate>2022-09-16T18:35:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916183108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“아내가 징그럽다고 하면 잡아주곤 했지” &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“영도 앞바다가 내 주무대” 옛 文사진 올려&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;사저서 회 써는데 집중하는 文 모습 담아&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;지지자들 “대통령님은 사랑꾼” 칭찬 세례&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340602 --&gt;&lt;!-- 그림 1340607 --&gt;문재인 전 대통령의 딸 다혜씨가 김정숙 여사를 대신해 회를 썰고 있는 문 전 대통령의 모습이 담긴 사진을 공개했다. 다혜씨는 퇴임 후 문 전 대통령의 일상이 담긴 사진을 종종 올리고 있다. &lt;br&gt;다혜씨는 16일 소셜네트워크서비스(SNS)인 트위터에 문 전 대통령의 사진들과 함께 “허허. 예전부터 아내가 징그럽다고 하면 잡아주곤 했지. 대구도 잡고 민어회도 썰고. 어릴 땐 영도 앞바다가 내 주 무대였지. 나 부산 남자야!”라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;글에는 ‘#과거회귀짤소환’, ‘#수박에이어회썰기’, ‘#화질구리지만인증’이라는 해시태그도 달았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진에는 문 전 대통령이 과거 고무장갑을 끼고 싱크대에서 성인 팔뚝만한 해산물을 칼로 거침없이 손질하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;또 최근 경남 양산 평산마을 사저에서 문 전 대통령이 회 썰기에 집중하고 있는 사진도 공유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문 전 대통령 뒤로는 식사시간인듯 식탁 위에 고기 굽는 판과 밥그릇, 물잔 등이 올려져 있다.&lt;!-- 그림 1340604 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“결혼 장려 커플 이니부부, 사랑해요”&lt;br /&gt;“무엇을 하든 달인의 모습” “서윗해”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이 사진들을 본 문 전 대통령의 지지자들은 자상하고 달콤하다며 환호했다.&lt;br&gt;한 지지자는 댓글로 “우리 대통령님은 정말 사랑꾼”이라면서 “결혼 장려 커플 이니부부를 격하게 사랑한다”고 올렸다. 또다른 지지자들은 “세월이 지나도, 펜을 잡아도, 칼을 잡아도 대통령님은 항상 멋지시네요”, “대통령님은 무엇을 하시든지 달인의 모습”, “서윗(sweet)한 부산 싸나이”, “집중하신 입이 너무 귀엽다” 등의 긍정적인 반응을 쏟아냈다.&lt;br&gt;앞서 다혜씨는 지난 13일에는 추석 연휴에 커다란 수박을 썰고 있는 문 전 대통령의 사진을 공유했다.&lt;br&gt;해당 사진에는 수박을 썰고 있는 문 전 대통령을 뒤에서 지켜보고 있는 김 여사의 모습도 담겼다. 다혜씨는 ‘#명절 아빠 일 시키기’ 등의 해시태그를 달았다.&lt;!-- 그림 1340608 --&gt;&lt;!-- 그림 1339587 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물 만난 공연들…‘감괘’부터 ‘푸에르자 부르타’까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500156</guid>
      <pubDate>2022-09-16T18:46:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916184305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340609 --&gt;무대 위에서 흔히 볼 수 없는 대형 수조를 활용해 몽환적이면서도 역동적 분위기를 연출하는 공연들이 찾아온다.&lt;br&gt;서울시무용단은 다음달 21~22일 세종문화회관 대극장 무대 위에서 50여명의 무용수가 물방울을 날리며 역동적인 군무를 펼치는 ‘폴링워터: 감괘’를 선보인다. 가로 18m, 세로 12m의 대형 수조에 2t가량의 물이 매회 사용될 예정이라 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;‘폴링워터: 감괘’는 세상의 이치를 춤으로 풀어낸 대형 창작무용극으로 1막 8장의 옴니버스 형식으로 구성해 극의 몰입도를 극대화시킨다. 물을 중심으로 새, 남자와 여자, 사람들의 이야기가 각각의 장들을 구성해, 세상에 대해 이야기한다.&lt;!-- 그림 1340610 --&gt;태초의 어둠 속 날아오르는 새의 섬세하고 절제된 몸짓으로부터 생명의 근원인 물이 태동하며 극이 시작되고 이어지는 장면 속 남녀의 2인무는 여러 리프트 동작과 함께 무용수들이 합(合)해 뻗어나간다. 군무에서는 무용수들의 몸짓에서부터 파생되는 물의 줄렁임과 다이내믹한 열의 구성을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정혜진 서울시무용단 단장은 “관객이 이번 공연을 통해 물의 흐름이 쉼 없이 지속되듯 어려운 상황에 직면하더라도 마음의 중심을 잡고 고난을 극복하기 위해 끊임없이 노력하면 결국 극복해 낼 수 있다는 긍정의 메시지를 받았으면 좋겠다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1340611 --&gt;전 세계를 뜨겁게 달군 크레이지 아트 퍼포먼스 ‘푸에르자 부르타 웨이라 인 서울’ 역시 물을 빼놓고 이야기할 수 없는 공연이다. 2018년과 2019년 공연 이후 3년 만에 귀환을 알린 작품은 인간이 느낄 수 있는 슬픔, 절망으로부터 승리, 순수한 환희까지 인간의 본성에서 나오는 다양한 감정을 강렬한 퍼포먼스로 표현한다.&lt;!-- 그림 1340612 --&gt;특히 이중 공중에서 관객의 머리 위로 커다란 수조가 내려오며 시작되는 ‘마일라(MYLAR)’는 보는 이들의 시선을 사로잡는다. 관객들이 손을 뻗으면 닿을 거리에 위치한 수조 안에서 여러 배우들은 헤엄치고, 수조를 두드리고 뛰어다니며 황홀한 풍경을 완성한다. 공연장을 가득 채운 관객들은 수조 속에서 마치 물고기처럼 유영하는 배우를 보며 독특한 교감을 느낄 수 있다. 물에 반사되는 조명과 배우의 동작이 어우러진 장면은 ‘푸에르자 부르타’만의 몽환적인 분위기를 탄생시킨다. 오는 29일부터 12월 26일까지 잠실종합운동장 FB씨어터.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주 바람보다 거센 최연소 아마추어 돌풍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500159</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:40:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916193855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;비즈플레이 전자신문 오픈에 제주도의 바람보다 더 거센 아마추어 돌풍이 불었다. 그 주인공은 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 역대 최연소 출전기록 보유자인 안성현(13)이다.&lt;!-- 그림 1340613 --&gt;안성현은 16일 제주 블랙스톤CC(파72·7385야드)에서 열린 대회 1라운드 버디는 5개를 잡고, 보기는 1개로 막아 4언더파 68타를 적어냈다. 5언더파 67타로 선두를 달린 최진호에 이어 공동 2위에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;안성현은 올 시즌 KPGA 코리안투어 개막전인 DB손해보험 프로미 오픈에 12세 11개월 16일의 나이에 추천선수로 나와 역대 최연소 출전 기록을 세웠다. 안성현은 이번 대회에 시즌 두 번째로 추천을 받아 아마추어 자격으로 출전했다. 대회 전 안성현은 “개막전에서는 아쉽게 컷탈락했는데, 이번 대회에선 꼭 본선 진출에 성공하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;그런데 안성현은 이날 쟁쟁한 선배 프로선수들이 제주도의 바람과 언듈레이션이 심한 블랙스톤CC의 그린에 애를 먹는 동안 또박또박 한 타씩 줄였다. 당초 세웠던 컷 통과에서 목표를 상향조정해도 지나친 욕심이 아닌 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1라운드를 마친 뒤 안성현은 “코스는 어려웠고 바람이 심했지만 컨디션은 좋았다”면서 “한 타씩 열심히 치다보니 좋은 성적이 나온 것 같다”고 말했다. 투어 개막전에서 컷 탈락했던 안성현은 “개막전 코스는 그린의 굴곡이 적고 바람도 안 불었는데, 여기는 그린의 언듈레이션이 심하고, 바람도 많이 불었다”면서 “오히려 그래서 경기에 더 집중할 수 있었던 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;안성현은 1라운드에서 유일하게 타수를 잃은 5번(파5) 홀 외 대부분 홀에서 페어웨이와 그린에 적중시켰다. 안성현은 “연습 라운딩을 세 번 정도 했는데, 그때 가야 될 곳과 안 가야 될 곳을 정확히 정했다”면서 “가지 말아야 할 곳을 피해서 안전하게 공략했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;좋아하는 롤모델로 김주형(20)을 꼽은 안성현은 “오늘 열심히 치다보니 좋은 결과가 나와서 너무 기쁘고 남은 날들도 최선을 다해서 좋은 결과를 내고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;지난 4월부터 안성현을 지도하면서 이번 대회에 캐디로 나온 손준업 프로는 “성현이는 샷 감이 좋고, 퍼팅도 안정적이다. 스윙 메커니즘도 잘 고쳤다”면서 “요즘 잘 치고 있어서 톱10을 노려볼 생각이었는데 코스가 워낙 어려워서 컷 통과만 하자고 이야기하면서 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;안성현이 17일 2라운드에서 컷 통과하면 13세 3개월 19일의 나이로 KPGA 코리안투어 ‘역대 최연소 본선 진출’이라는 기록을 쓰게 된다. 현재 KPGA 코리안투어 ‘역대 최연소 본선 진출’ 기록은 2001년 ‘유성오픈’에서 강성훈이 기록한 14세 24일이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이소영 KB 챔피언십 선두로… 전인지 “마음에 들지 않는 경기 했다” 공동 10위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500160</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:55:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916195138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340615 --&gt;올 시즌 한국여자프로골프(KLPGA)투어 네 번째 메이저대회 KB금융 스타 챔피언십(총상금 14억원) 2라운드에서 이소영(25)이 선두로 치고 나왔다.&lt;br&gt;16일 경기도 이천시 블랙스톤 이천 골프클럽(파72·6689야드)에서 열린 대회 2라운드에서 이소영은 1언더파 71타를 기록했다. 중간합계 2언더파 142타를 친 이소영은 리더보드 맨 상단에 자신의 이름을 새겼다. 2016년 데뷔한 이소영은 6번 정상에 올랐는데, 모두 짝수 해에만 우승했다.&lt;br&gt;홀수 해인 지난해에는 우승이 없었던 이소영은 지난달 대유위니아·MBN 여자오픈을 제패한 데 이어 이번 대회에서 2승을 노릴 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이천 블랙스톤은 이번 대회를 앞두고 80㎜에 이르는 러프와 짧지 않은 전장, 좁은 페어웨이, 굴곡 많은 그린으로 무장했다. 때문에 버디는 쉽게 내주지 않고, 아차하면 보기를 기록 할 수 있다. 이날 컷 기준 타수는 12오버파 156타로 이번 시즌 최다 컷 기준 타수를 기록했다.&lt;!-- 그림 1340616 --&gt;2라운드에서 언더파 스코어를 적어낸 선수는 4명뿐이다. 그 중 이소영은 유일하게 이틀 연속 언더파를 기록했다. 이날 이소영은 버디 4개를 잡아내고 보기 3개를 곁들였다.&lt;br&gt;이소영은 “그동안 메이저대회에서 우승 기회가 있었지만 역전당해 놓쳤다. 이번에는 우승하고 싶은 마음이 크다”면서 “이 코스는 티샷부터 퍼트까지 모두 잘해야 한다. 지금까지는 기대 이상으로 잘했다. 내일도 긴장의 끈을 놓지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시즌 3승을 올린 상금랭킹 1위 박민지(24)는 1오버파 73타를 쳐 이소영에 1타 뒤진 2위(1언더파 143타)가 됐다. 합계 성적으로 언더파를 적어낸 선수는 이소영과 박민지 밖에 없다. 박민지는 이날 버디 3개를 뽑아내고 보기는 4개를 기록했다. 박민지는 “오늘 썩 샷이 좋지 않았는데 보기 위기를 여러 번 막아내면서 타수를 지켰다”면서 “나흘 대회에서 하루는 삐끗하기 마련인데 오늘이 그날이라고 여기겠다. 내일은 페어웨이를 지키는 게 최우선이다. 그래야 버디 기회를 만들 수 있고 타수를 잃지 않는다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1340617 --&gt;3위는 이븐파 72타를 쳐, 중간 합계 1오버파 145타를 친 정윤지(22)가 차지했고, 박지영(26)은 2오버파를 기록하면서 중간합계 2오버파 146타를 쳐 4위가 됐다.&lt;br&gt;이날도 구름 관중을 몰고 다닌 ‘월드 스타’ 전인지(28)는 4타를 잃고 공동 10위(5오버파 149타)로 순위가 내려갔다. 전인지는 “경기에 집중하지 못했다. 마음이 들지 않는 경기를 했다”면서 “내일은 더 많은 팬이 찾아와 응원해주실 것 같다. 응원을 받을수록 힘이 나는데 우승 기회를 살리겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동통신3사 “포항 태풍피해 아파트주민에게 데이터 쿠폰”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500161</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:55:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK텔레콤·KT·LG유플러스 등 이동통신 3사가 경북 포항에서 태풍 피해로 통신장애를 겪고있는 주민들에게 무료 데이터쿠폰을 제공하기로 했다.&lt;br&gt;16일 포항시에 따르면 통신 3사는 17일부터 태풍으로 인해 불통이 된 인터넷 통신을 복구 할 때까지 이용할 수 있는 데이터 쿠폰을 배부하기로 했다. 제공 대상은 남구 오천읍 우방신세계2차, 서희 스타힐스 아파트단지와 제철동 우방신세계1차, 인덕빌라, 소망아파트 등 5개 아파트단지에 사는 이동통신 3사 가입자다.&lt;br&gt;지난 태풍 당시 오천읍과 제철동 일부 공동주택이 전기·통신 시설이 있는 지하가 침수돼 망가진 인터넷망이 아직까지 복구되지 않고 있다. 이에 주민들은 학생들이 온라인 강의를 듣지 못하는 등 불편함을 호소하고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통신사는 해당 입주민인지 확인을 거쳐 문자메시지 등을 통해 쿠폰을 제공할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WNBA 출신 키아나 스미스 삼성생명 품으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500162</guid>
      <pubDate>2022-09-16T20:03:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916200227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340618 --&gt;여자프로농구 용인 삼성생명이 미국여자프로농구(WNBA) 출신 가드 키아나 스미스(23·175.6㎝)를 품었다. 스미스를 품은 삼성생명은 공격력이 대폭 강화 될 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;16일 인천 도원체육관에서 열린 한국여자농구연맹(WKBL) 2022-2023 신입선수 선발회에서 삼성생명은 전체 1순위로 스미스를 지명했다. 외국국적 동포 선수가 1라운드에서 1순위로 선발된 건 여자프로농구 사상 처음이다.&lt;br&gt;한국인 어머니(최원선 씨)와 미국인 아버지(존 스미스) 사이에서 태어난 스미스는 현재 WNBA 로스앤젤레스 스파크스의 선수로, 부모 중 한 명이 과거나 현재 한국 국적을 보유한 선수의 신인 드래프트 참가를 허용하는 WKBL 규정에 따라 이번 선발회에 참가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 루이빌대 출신인 스미스는 올해 4월 WNBA 신인 드래프트에서 전체 16번째로 로스앤젤레스에 입단했고, 데뷔 시즌 11경기에 출전해 평균 2.6득점, 3점 슛 성공률 27.8％를 기록했다. 이날 오전 선발회에 앞서 진행된 콤바인에선 맥스 버티컬 점프(74.15㎝)와 4분의3코트 스프린트(3.432초)에서 WKBL 역대 최고기록을 세우기도 했다.&lt;!-- 그림 1340619 --&gt;2020년 삼성생명-부천 하나원큐-부산 BNK 간의 삼각 트레이드를 통해 올해 1순위 지명권을 확보한 삼성생명은 이미 스미스 지명을 공언해 왔고, 예상대로 가장 먼저 그의 이름을 불렀다.&lt;br&gt;스미스는 한국어로 “안녕하세요. 어머니의 나라, 한국에 온 키아나입니다. 한국에 온 것을 영광스럽게 생각합니다. 그리고 뽑아주신 삼성생명에 감사드립니다. 열심히 노력하겠습니다. 감사합니다”라고 말했다. 임근배 삼성생명 감독은 “이미 준비가 다 돼 있었다. 한국여자농구에 힘을 줄 수 있는 선수를 뽑게 돼 정말 기쁘다”며 “스미스를 즉시 전력감으로 생각하고 있다. 가지고 있는 재능을 최대한 발휘할 수 있도록, 그런 포지션에서 본인의 농구를 할 수 있게 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2020년 트레이드로 전체 2순위 지명권을 확보한 하나원큐는 삼천포여고 포워드 박진영(18·178㎝)을, 3순위 BNK는 춘천여고 센터 박성진(18·185㎝)을 선택했다. 박진영과 박성진 모두 최근 여자농구 18세 이하(U-18) 대표팀에서 활약을 펼쳤다.&lt;br&gt;4순위 인천 신한은행은 숭의여고 가드 심수현(19·165.3㎝)을 낙점했고, 아산 우리은행의 1라운드 지명권을 양도받은 하나원큐가 5순위로 숙명여고 포워드 이다현(18·178.8㎝)의 이름을 불렀다. 청주 KB는 6순위로 선일여고 포워드 성혜경(19·177.4㎝)을 뽑았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“좋아하는데 안받아주니…” 신당역 사건 부적절 발언 시의원 뒤늦게 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500164</guid>
      <pubDate>2022-09-16T20:25:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916202539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340621 --&gt;이상훈 더불어민주당 서울시의원이 ‘신당역 역무원 스토킹 살인 사건’과 관련해 “좋아하는데 안 받아주니 (가해자가) 폭력적 대응을 했다”는 발언을 했다가 뒤늦게 사과했다.&lt;br&gt;이 의원(서울 강북2)은 16일 열린 서울시의회 시정 질문에서 신당역 사건을 언급하며 “좋아하는데 안 받아주니 여러 폭력적인 대응을 남자 직원이 한 것 같다‘고 발언했다. 그는 또 가해자에 대해 ”31살의 청년이다. 서울교통공사를 들어가려면 나름 열심히 취업 준비를 한 서울시민이었을 것“이라고 언급하기도 했다.&lt;br&gt;또 ”가해자든 피해자든 부모의 심정이 어떻겠나“라며 ”다음 주 아들이 군대에 입대하는데 아버지의 마음으로 미뤄봤을 때 헤아릴 수 없을 정도로 억장이 무너질 것 같다“고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 이원은 발언 이후 ”자기 딸이라도 그렇게 말할 수 있겠나“ 등 해당 발언에 대한 비판이 이어지자 뒤늦게 사과문을 냈다. 이 의원은 ”신당역 사건은 절대 발생해서는 안 될 사건이었다“면서 ”저의 부적절한 발언에 대해 진심으로 사과드린다. 경솔한 발언으로 피해자와 유가족께 깊은 상처를 드린 점, 머리 숙여 사죄드린다“고 거듭 사과했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오영훈 도지사 “트라우마 회복지표 개발”… 제주4·3의 세계화 천명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500165</guid>
      <pubDate>2022-09-16T20:31:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916203129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340622 --&gt;제주도가 제주4·3의 세계화를 위해 트라우마 회복지표(TRI)’를 개발하고 역사적 비극을 평화로 승화시켜 치유해가는 세계적 선도 사례를 만든다.&lt;br&gt;오영훈 제주특별자치도지사가 16일 제주국제컨벤션센터에서 열린 제17회 제주포럼 폐막 세션에서 ‘제주선언문’을 통해 4·3의 세계화를 천명하고, 생명의 존엄성과 평화·인권정신이 살아 있는 ‘지구촌 생명공동체’로 함께 나아갈 것을 제안하며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;오 지사는 “지난 70여 년간 역사적 비극을 딛고 제주도민이 한마음 한뜻으로 승화시켜온 화해·상생, 그리고 평화·인권이라는 정신을 인류의 보편적 가치로 확산시키기 위해 제주4·3을 과거사 해결의 모범사례로 구현하고자 한다”며 “이는 제주4·3이 정의로운 해결로 나아가는 새로운 미래이자 희망이 넘치는 내일이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “개발되는 트라우마 회복 지표를 세계보건기구(WHO)와 유엔(UN) 글로벌지수에 등재, 세계의 과거사 나라들이 사용할 수 있도록 추진해나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;국가폭력과 과거사 문제로 인한 트라우마의 회복과 관련된 국제적인 표준지표가 아직까지 없는 만큼 정의·화해·회복 등 치유까지 아우르는 트라우마 회복지표는 세계 첫 사례가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 4·3기록물이 유네스코 세계기록유산으로 등재되도록 다각적인 방안을 모색하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;오 지사는 “4·3 기록물들은 학살된 희생자와 역사적 진실을 담은 기록물일 뿐 아니라, 미래세대를 위한 화해와 상생의 기록물이자 세계평화를 이끌 연대와 협력의 기록이 될 것”이라며 “제주4·3을 세계적 선도모델로 만들어 나가는 작업을 통해 밝고 희망이 넘치는 4·3의 미래를 만들어 나가겠다”고 전했다.&lt;br&gt;이날 ‘한국의 과거사 해결과 제주4·3 그리고 국제연대-평화와 공존을 위한 노력’ 주제의 제주포럼 폐막세션에서 미국 출신의 에퍼제시 교수(경희대)가 “4·3 75주년을 앞둔 지금, 미국이 4·3시기 제주 유혈사태의 책임에 대해 도민에게 공식 사과할 때가 됐다”며 미국의 책임문제를 거론했다.&lt;br&gt;에퍼제시 교수는 “제주에서 미군의 ‘보이지 않는 손’은 방아쇠를 당기지 않는 대신 한국인들의 손에 위력적인 자동소총을 쥐여주고, 한라산의 피신처를 찾아 무장대를 쓸어버리기 위해 정찰기를 띄웠다”며 “대량학살 소식이 한반도나 외국으로 나가지 않도록 제주 섬을 해상 봉쇄했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “제주 섬은 트루먼 독트린과 봉쇄전략의 시험 무대가 된 최초의 전쟁터 가운데 하나였다”며 “그 시험 무대는 한국인의 피로 쓰였다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 미국학을 비롯한 대부분 냉전 역사에서 4·3의 ‘부재’(不在)를 지적하면서 “전 세계의 학자와 예술가, 활동가, 학생, 그리고 뜻있는 시민이 4·3의 역사를 배우고, 평화와 정의를 위한 그들의 투쟁과 어떤 관련이 있는지 살펴볼 수 있도록 4·3의 ‘세계화’가 이뤄지기를 희망한다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤대통령, 영빈관 신축 전면철회 지시 “국민 심려 없도록 하라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500166</guid>
      <pubDate>2022-09-16T21:04:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/15/SSI_20220915114335_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340074 --&gt;윤석열 대통령이 대통령실 영빈관 신축 계획을 전면 철회하라고 16일 지시했다. 영빈관 신축 사실이 알려진지 하루만이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 “청와대를 국민에게 돌려드린 이후 대통령실의 자산이 아닌 국가의 미래 자산으로 국격에 걸맞은 행사 공간을 마련하고자 했으나, 이 같은 취지를 충분히 설명해 드리지 못한 아쉬움이 있다”면서 “즉시 예산안을 거둬들여 국민께 심려를 끼치는 일이 없도록 하라”고 지시했다고 김은혜 홍보수석이 밝혔다.&lt;br&gt;전날 더불어민주당 한병도 의원이 기획재정부로부터 제출받은 ‘국유재산관리기금 2022년도 예산안’을 통해 대통령실은 구 청와대 영빈관 역할을 할 부속시설 건립에 878억여 원의 예산을 편성했다는 사실이 알려졌다. 이에 대통령실은 “국익을 높이고 국격에 걸맞게 내외빈을 영접할 수 있는 공간이 필요하다는 점에서 불가피한 측면이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 야당은 “차라리 청와대로 들어가는 것이 국민 혈세를 아끼는 일”이라며 강하게 비판했다. 이재명 더불어민주당 대표는 이날 최고위 회의에서 “영빈관을 짓는데 878억원이면 수재민 1만 명에게 1천만원 가까이 줄 수 있는 돈”이라면서 “국민 여론에 반하는 예산이 통과되지 않도록 하는 건 우리의 의무일 것”이라고 예산 통과 불가 방침을 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화염 휩싸인 中 42층 빌딩… “인명피해 없어”(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500167</guid>
      <pubDate>2022-09-16T21:08:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916210719_V.gif&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340623 --&gt;16일 오후 3시 30분쯤 중국 후난성 창사시의 차이나텔레콤(중국전신·中國電信) 42층 빌딩에서 화재가 발생했다고 중국중앙(CC)TV가 보도했다.&lt;br&gt;CCTV 보도와 소셜미디어(SNS) 등에 퍼진 영상에 따르면 불길은 빌딩 고층까지 번졌고, 검은 연기가 빌딩 전체를 감싸며 치솟았다.&lt;br&gt;불이 난 직후 건물 내부에서 일하던 사람들이 계단을 통해 건물 밖으로 피신하는 모습 등이 담긴 영상도 소셜미디어에 올라왔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1340624 --&gt;현지 소방당국은 소방차 36대, 소방대원 280명을 현장에 투입해 1시간여 만에 불길을 잡았다고 중국신문망은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차이나텔레콤 측은 “빌딩 외벽에서 발화됐으며 인명 피해는 없었다”면서 “화재 원인을 조사 중”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카시도코스타스 ‘땜빵’ 이상대 “다시는 허무한 경기 없을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500170</guid>
      <pubDate>2022-09-16T22:12:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916221004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;생애 처음으로 치른 프로당구(PBA) 팀리그에서 쓴 잔을 받아든 이상대(41)가 ‘와신상담’의 각오를 드러냈다.&lt;!-- 그림 1340625 --&gt;팀리그 8개팀 가운데 어느 팀에도 적을 두지 못한 ‘무소속’의 이상대는 16일 강원 춘천시 엘리시안강촌 리조트에서 열린 2022~23시즌 PBA 팀리그 2라운드에서 하나카드 원큐페이의 5번째 세트 남자단식에 출전, 휴온즈 레전드의 오성욱(44)에게 3-11로 완패했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;이상대의 출전은 ‘팀리그 소속 선수가 예상치 못한 이유로 대회에 참가하지 못할 경우 개인전 투어의 랭킹 상위 선수가 이를 대신한다’는 PBA의 규정에 따른 것이다. 이상대는 팀리그 원년인 2020~21시즌 만들어진 이 ‘대체 선수 규정’이 적용된 첫 선수로 하나카드의 ‘임시 명찰’을 달았다.&lt;br&gt;올시즌 PBA 랭킹 4위의 이상대는 “하나카드의 카시도코스타스가 이틀 전 이번 대회 참가를 위해 인천공항을 통해 입국할 당시 코로나19 PCR 검사에서 양성 판정을 받는 바람에 격리 조치돼 이번 대회 참가가 어려워지면서 ‘대기 1번’인 저에게 출전 기회가 주어졌다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1340626 --&gt;이상대는 PBA 투어 원년 멤버지만 지난 시즌까지 주목받지 못했다. 첫 시즌 41위(800만원)였던 상금랭킹이 다음 시즌 89위(200만원)로 곤두박질하면서 퀄리파잉스쿨까지 거쳐야했다. 다행히 전체 5위로 다시 1부 투어 출전권을 다시 확보한 이상대는 지난 시즌 상금 40위권을 회복했고, 마지막 6차전 9위에 오르면서 이번 시즌 ‘상적벽해’와 같은 대변신을 준비했다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;PBA 투어 2022~23시즌 개막전에서 처음으로 8강에 오른 그는 2차 대회에서는 내로라하는 경쟁자들을 줄줄이 물리치고 결승에 올라 다비드 사파타(스페인)와 풀세트 접전을 펼치기도 했다. 특히 8강전에서는 ‘영건’ 임성균을 상대로 뱅크샷 11개를 터뜨리는 진기록도 작성했다. 지난 주 끝난 3차 대회에서도 이상대는 8강에 다시 이름을 올리며 3개 대회 연속 ‘톱5’의 성적을 이어갔다.&lt;br&gt;경기 전날 출전 연락을 받고 부랴부랴 경기에 나선 이상대는 이날 ‘베테랑’ 오성욱에 “팀리그 경기가 훨씬 어렵더라”며 혀를 내둘렀다. 그는 “개인전에서는 내 루틴대로 경기를 했지만 팀리그는 응원하다가도 느닷없이 다음 턴에 투입되는 등 분위기 자체가 달랐다”며 패배를 받아들였다.&lt;!-- 그림 1323353 --&gt;그는 3-8 상황에서 작심하고 친 2쿠션 되돌아오기 샷을 깻잎 한 장 차리로 놓친 뒤 “내가 좋아하는 배치였다. 응우옌과 2차 대회 16강 1세트에서도 같은 방식으로 점수를 내 마무리했는데, 오늘은 팀리그 공 무게가 달라서인지 영 회전 조절이 되지 않았다”고 돌아봤다.&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;하나카드 대회 준우승 당시 “코로나19 탓에 운영하던 양고기 식당을 정리한 뒤 당구에만 전념하기로 결심하면서 승세를 탔다”고 밝혔던 이상대는 “오늘 제대로 쓴 맛을 봤으니 이제 오늘처럼 허무한 경기는 없을 것”이라며 큐를 고쳐잡았다.&lt;br&gt;그는 17일 TS샴푸-푸라닭 히어로즈와의 2차전에서는 1세트 남자복식에서 응우옌 꾸억 응우옌(베트남)과 호흡을 맞춰 김임권-김남수 조를 상대로 팀리그 첫 승에 재도전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘은수미 수사자료 제공 대가‘ 인사 청탁한 전 경찰간부 징역 4년…청탁 들어준 전 성남시 정책보좌관은 징역 7년 형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500175</guid>
      <pubDate>2022-09-16T23:38:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/06/25/SSI_20210625175253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1203857 --&gt;은수미 전 경기 성남시장의 정치자금법 위반 혐의 사건자료를 제공하는 대가로 인사 청탁한 전직 경찰관과 그 청탁을 들어준 성남시 전 정책보좌관 A씨가 각각 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;수원지법 형사11부(신진우 부장판사)는 16일 제3자 뇌물수수 혐의로 기소된 전 성남중원경찰서 경찰 간부 A씨(퇴직)에게 징역 4년을 선고했다.&lt;br&gt;또 뇌물 공여, 특정범죄 가중처벌 등에 관한 법률(뇌물) 위반 등 혐의로 함께 기소된 성남시 전 정책보좌관 B씨에게는 징역 7년에 벌금 1억5000만원, 추징금 1억원을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 피고인은 구속 기소 후 보석으로 석방돼 불구속 상태에서 재판을 받았으나 이날 실형이 선고되며 모두 법정 구속됐다.&lt;br&gt;신 판사는 “A 피고인은 30년 이상 근무한 경찰 공무원으로서 성남시장 사건을 수사하던 팀장 직위를 이용해 사적인 인사 청탁을 함으로써 경찰 조직에 대한 신뢰를 훼손했다”며 “뇌물 내용 역시 5급 사무관 승진을 요구하는 등 죄질이 불량하고 범행을 부인하면서 변명으로 일관하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B씨에 대해선 “성남시장 정책보좌관 지위에 있으면서 수사 편의를 받기 위해 경찰의 부정 청탁을 들어줬다”며 “지자체 공사 계약 체결을 알선한 대가로 1억원을 수수했는데, 이는 공공기관의 공정성, 청렴성에 대한 일반적인 사회 신뢰를 훼손하는 행위”라고 했다.&lt;br&gt;A씨는 2018년 B씨로부터 “정치자금법 위반 사건을 불기소 의견으로 검찰에 송치해달라”는 부탁을 받고, 자신의 건축사업에 도움이 되는 시 공무원의 사무관 승진과 사업 동업자의 도시계획위원 위촉을 요구한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;재판부는 사업 동업자의 도시계획위원 위촉을 요구한 혐의는 무죄로 봤으나, 시 공무원의 사무관 승진 요구 부분은 유죄로 인정했다.&lt;br&gt;B씨는 A씨의 시 공무원의 사무관 승진 요구를 들어주고, 성남시 CCTV 공사와 관련한 계약 체결을 대가로 업체 측 브로커로부터 1억원 상당의 금품을 받은 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;같은 재판부는 A씨와 B씨에 대한 판결에 앞서 이와 관련한 사건으로 기소된 은수미 전 시장에게 징역 2년을 선고하고 법정 구속했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가천대 봉사 소학회 ‘나누다’, 사할린동포 경로당 리모델링</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220916500176</guid>
      <pubDate>2022-09-16T23:47:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가천대학교 실내건축학과 봉사 소학회 ‘나누다’가 경기 안산시 고잔동 사할린 동포 고향마을 복지관 경로당 ‘어울더울’을 고령자 쉼터로 리모델링하고 16일 개관식을 가졌다.&lt;br&gt;이날 개관식에는 최미리 가천대 수석부총장, 전해철 국회의원, 김대순 안산시 부시장, 이정관 한국토지주택공사(LH) 사장직무대행 등이 참석했다.&lt;br&gt;고향마을은 사할린동포 영구 귀국 시범사업으로 LH가 건립한 사할린 한인 전용 아파트(50년 공공임대)다.지난 2000년 약 480세대 770여명의 사할린 동포와 동반 가족이 입주해 거주하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘나누다’는 실내건축학과를 중심으로 건축학,산업디자인전공 학생 44명으로 구성된 가천대학교 봉사 소학회로 지난 3월부터 리모델링 프로젝트를 기획했다.&lt;br&gt;‘어울더울’은 함께 어울리고 더불어 살아가는 공간이란 의미를 담아 과거 아픔을 공유하고 치유할 수 있는 공간으로 구성돼 있다.전체 500㎡ 규모로 체력단련실,할머니방,할아버지방 등을 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학생들이 대학에서 배운 전공 지식을 활용해 공간디자인을 설계·시공했다.어르신들의 눈높이에 맞는 낮은 수납장,어르신들이 즐기는 보드게임 탁자책 등 편의성에 중점을 두고 가구도 직접 제작했다.&lt;br&gt;가천대 운동재활학과 교수진과 학생들은 리모델링된 체력단련실 등을 활용해 고령자인 입주민을 대상으로 맞춤형 의료와 운동 재활 서비스를 제공 할 계획이다.&lt;br&gt;나누다 학회장 이지환씨(23·실내건축3)는 “어르신들이 즐겁고, 편하게 생활할 수 있게 운동기구, 놀이 공간 등을 중심으로 공간을 리모델링 했다”며 “앞으로도 전공지식을 살려 지역사회에 계속 기여하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유산 고백’ 박시은 짠한 뒷모습에..♥진태현 “돌아보지 말자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500001</guid>
      <pubDate>2022-09-17T00:44:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917003209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340627 --&gt;배우 진태현이 최근 유산한 아내 박시은에게 위로하는 마음을 전했다.&lt;br&gt;진태현은 16일 인스타그램에 “잠깐 쉬자 너무 많이 뛰어왔다. 소비되어버린 시간 매 순간 내가 채워줄게. 웃자 너도 있고 나도 있고 이미 우린 다 가졌으니까 좀 천천히 해도 돼”라는 멘트와 함께 아내 박시은의 뒷모습을 담은 사진을 올렸다.&lt;br&gt;그는 이어 “돌아보지 말고 이젠 걷자 돌아갈 수 없지만 걷다 보면 또 쉬고 웃고 수많은 만남이 있겠지. 지난 경험과 감정에 애쓰지 말자 우리는 가야 하는 길이 다르니”라며 “응원해 기도해 언제나 내 아내”라고 다정한 메시지를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진에는 박시은이 쪼그리고 앉아 야자수가 심어진 바닷가 그림을 감상하고 있다. 진태현은 지난 6일 “아내가 떠나고 싶어 해 지난주부터 제주에 내려와 있다”며 제주여행 소식을 알린 바 있다.&lt;br&gt;한편 박시은은 2015년 진태현과 결혼해 슬하에 입양한 딸을 뒀다. 최근에는 출산 20일을 남겨두고 유산 소식을 알려 많은 이들의 위로와 응원을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신당역 살인 현장 방문한 불교계 “고인의 극락왕생 빈다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500002</guid>
      <pubDate>2022-09-17T00:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917003735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340628 --&gt;대한불교 조계종이 스토킹 살인 사건이 발생한 신당역을 찾아 고인의 영혼을 위로했다.&lt;br&gt;조계종 사회노동위원회(사노위) 스님들은 16일 신당역 여자화장실 입구에 마련된 추모공간을 찾아 추모 기도회를 열었다. 사노위는 2020년 4515건이던 스토킹 신고가 2021년 1만 4509건으로 증가했고, 지난 7월까지 1만 6571건으로 전체 건수가 넘어간 현실을 짚으며 “스토킹 범죄가 나날이 심각해지고 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;이어 “피해 여성 역무원의 극락왕생을 기원하며 정부가 평범한 여성의 삶을 망가트리고 일상을 뒤흔들어 두려움 속에 생활하게 만드는 스토킹 범죄를 막을 근본적인 방지책을 조속히 만들 것을 촉구한다”는 입장을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1340629 --&gt;조계종 차기 총무원장 당선인 진우 스님도 이날 오후 현장을 찾아 “불교계와 조계종이 스토킹 범죄 없는 세상을 만들고 여성과 취약계층을 위해 앞장서겠다”고 말했다.&lt;br&gt;진우 스님은 “사람들이 많이 다니는 지하철 공간에서 이런 끔찍한 일이 일어난 데에 매우 안타깝게 생각한다. 꽃다운 나이에 유명을 달리하신 고인의 극락왕생을 빈다”며 이같이 밝혔다. 이어 “피해자분이 지속적인 신고와 보호요청을 했음에도 끔찍한 사고를 당하신 것은 사회 모두의 책임”이라며 “이런 사고를 미연에 방지하기 위해 지속적인 관심과 대책이 필요하다”고 촉구했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울진 산불 가구에 새집 선물한 개신교 “다시 일어서는 기회 되길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500004</guid>
      <pubDate>2022-09-17T01:35:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917011943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340631 --&gt;한국교회총연합(한교총)이 동해안 산불로 집을 잃은 이재민에게 무상으로 주택을 지어주는 ‘사랑의 집짓기’ 운동이 첫 결실을 봤다.&lt;br&gt;한교총은 16일 경북 울진군 북면 덕구리에서 이재민 4가구의 입주식을 개최했다. 주택은 영구 거주시설로 방 2개, 부엌, 거실로 구성된 36㎡(12평) 규모의 집이다. 건축비 5000만원은 개신교계가 지난 4월부터 모금 운동을 시작해 모은 약 50억원에서 나왔다.&lt;br&gt;입주자는 주택 건축에 필요한 본인 소유 대지와 지반시설 비용(1680만원)을 냈다. 주택 확장을 원하는 입주자는 추가 비용을 본인이 내도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;새집을 선물 받은 이주민들은 모처럼 환한 미소를 보였다. 이날 입주하게 된 노호웅(80)·남춘자(77)씨 부부는 예전 집이 있던 자리에 들어선 새집을 보며 기뻐했다. 두 부부는 뒤편으로 울창한 산이, 아래로 저수지가 내려다보이는 울진군 북면 덕구리 저수지 인근 산자락에 살았다. 화마로 집을 잃었지만 겨울이 오기 전 새 보금자리를 찾으면서 부부의 시름도 덜었다.&lt;!-- 그림 1340632 --&gt;한교총 대표회장 류영모 목사는 입주식에서 “올해 한교총은 약자와 고난받는 사람들 곁에서 마음을 나누는 친구가 되기로 하고 출발했다. 그런 와중에 사상 최대의 산불로 집을 잃은 사람들이 생겼다”고 안타까워했다. 이어 “급히 달려와 그분들을 위로하고 돌아가던 중 ‘우는 자와 함께 울라’는 주님 음성을 듣고 사랑의 집을 지어 드리기로 약속을 했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;35가구를 목표로 시작한 모금운동이 예상보다 많은 관심을 받으며 54채까지 늘렸다. 류 목사는 “한교총 산하 모든 교단이 한마음으로 봉헌해 54채의 집을 지어 드릴 수 있게 됐다. 울진 지역이 위로와 격려로 힘을 얻고 다시 일어서는 기회가 되길 바란다”고 반겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;입주식에 함께 한 전병극 문화체육관광부 1차관도 “‘사랑의 집짓기 첫 입주식’이 열리게 된 것을 매우 뜻깊고 감사하게 생각한다”면서 “사랑의 집짓기 운동이 순조롭게 진행되고 앞으로도 계속돼 새로운 희망의 울림이 널리 퍼져 나가길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;한교총은 나머지 50채의 주택도 조속히 공사를 마무리해 연내 이재민 입주를 완료할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남의 집 잔치’였던 글로벌 게임쇼…이젠 달라진 K-콘솔 존재감 [보편적겜뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500005</guid>
      <pubDate>2022-09-17T05:00:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917044111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;보편적겜뷰 &amp;lt;10&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;편집자주: 어릴 적부터 젤다의 전설, 슈퍼마리오, 파이널 판타지로 밤을 샜고, PC방에서 메이플스토리, 월드오브워크래프트, 아이온을 신명나게 했습니다. 언론사에 들어오고 서초동과 세종시를 떠돌며 잠시 게임을 손에서 놨지만, 산업부 게임 출입기자가 되면서 다시금 컨트롤러와 키보드를 집어들었습니다. 기자이기 이전에 한 명의 게이머로서 쉽게 공감할 수 있는 게임 이야기를 들려드리도록 하겠습니다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340633 --&gt;어쌔신 크리드 오리진(유비소프트·2017), 마블 스파이더맨(SIE·2018), 드림즈(소니·2019), 사이버펑크2077(CDPR·2020), 엘든링(프롬소프트웨어·2021), P의 거짓(네오위즈·2022).&lt;br&gt;콘솔 게임에 어느정도 관심이 있다면 한번쯤 들어봤을 이들의 공통점은 뭘까요? 바로 세계 3대 게임쇼로 불리는 독일의 ‘게임스컴’에서 ‘가장 기대되는 플레이스테이션 게임’(Most Wanted Sony PlayStation Game)에 선정된 역대 게임들이라는 점입니다. 결과적으로 모두 성공을 거둔 것은 아니지만 전 세계 게이머들의 기대감 하나 만큼은 혀를 내두를 수준이었죠.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 내로라하는 게임들 가운데 국산 게임은 올해 열린 ‘게임스컴 2022’에 출품된 네오위즈의 소울라이크 장르 ‘&lt;strong&gt;P의 거짓&lt;/strong&gt;’이 유일합니다. 특히 P의 거짓은 ‘최고의 액션 어드벤처 게임’과 ‘최고의 롤플레잉 게임’까지 수상하면서 올해 게임스컴 2022의 3관왕 반열에 올랐죠. 국산 게임으로선 전례 없는 일입니다.&lt;br&gt;글로벌 게임쇼는 AAA급(초대형) 게임이 몰려있는 콘솔 게임이 중심이 되기 때문에 ‘&lt;strong&gt;콘솔 불모지&lt;/strong&gt;’ 대한민국에선 참가에만 의미를 두거나 아예 참가하지 않는 경우도 허다했습니다. 하지만 최근 들어 다른 모습이 나타나고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;왜 한국은 ‘콘솔 불모지’가 됐을까&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1340635 --&gt;이른바 ‘세계 3대 게임쇼’로는 미국의 E3, 독일의 게임스컴, 그리고 일본의 도쿄게임쇼(TGS)가 언급됩니다. 물론 최근엔 프랑스의 파리게임위크(PGW)가 게임스컴을 위협하는 다크호스로 떠오르고 있죠.&lt;br&gt;이들 게임쇼의 공통점은 온라인·모바일 게임보단 콘솔 게임이 중심이 된다는 점입니다. 지난해 10월 개최한 TGS 2021의 경우 모바일 게임인 ‘원신’이 우수상을 받기도 했지만, 대상은 플레이스테이션 독점작인 ‘고스트 오브 쓰시마’와 닌텐도 스위치 독점작인 ‘몬스터 헌터 라이즈’가 받았죠. (몬스터 헌터 라이즈는 올해 1월 들어서 PC(스팀)으로도 출시됐습니다) PGW는 아예 ‘프랑스 비디오(콘솔) 게임 박람회’라고 스스로를 정의하고 있습니다.&lt;br&gt;물론 국내 게임사들도 세계 게임쇼에 꾸준히 게임을 출품하면서 참석해왔지만, 상대적으로 주목을 받지 못했던 것은 사실입니다. 최근 10년간 국내 게임 시장은 모바일 게임, 특히 MMORPG에 편향돼 있었기 때문이죠.&lt;!-- 그림 1340634 --&gt;한국콘텐츠진흥원의 ‘2021 대한민국 게임백서’에 따르면 2020년 기준 국내 게임 시장 비중은 모바일 게임이 57.4%로 과반을 차지하고 있습니다. 이어 PC게임(26.0%), 콘솔게임(5.8%), 아케이드 게임(1.2%) 순으로 이어지죠. 특히 세계 게임 시장에서의 국내 게임 시장 비중을 살펴보면 PC게임이 12.4%, 모바일 게임이 10.3%에 달하지만, 콘솔 게임은 고작 1.7%에 불과합니다. 수출 규모의 절대액으로 따져봐도 모바일 게임은 50억 8376만 달러, PC게임은 29억 431만 달러를 기록하고 있지만, 콘솔 게임은 1억 7080만 달러에 그칩니다. 국내 게임 시장이 얼마나 모바일에 치중되어 있는지, 또 얼마나 콘솔이 배제돼 있는지 적나라하게 확인할 수 있는 지표입니다.&lt;br&gt;우리나라에도 자신 있게 내세울 만한 콘솔 게임이 아예 없었던 것은 아닙니다. 소프트맥스는 2004년 ‘마그나카르타: 진홍의 성흔’, 2009년 ‘마그나카르타2’를 콘솔용으로 출시했고, 판타그램도 엑스박스 독점작으로 ‘킹덤 언더 파이어’ 시리즈를 잇달아 내놓으면서 어느 정도 호평을 받았습니다. PC게임으로 시작하긴 했지만 손노리의 ‘화이트데이’ 시리즈도 국산 호러 게임의 정수로 불리죠.&lt;!-- 그림 1340636 --&gt;하지만 AAA급 수준으로 만들어야 하는 콘솔 게임은 모바일 게임에 비해 투입되는 자본력의 차이가 무시 못할 정도로 큽니다. 기대도 컸고 실망도 컸던 ‘사이버펑크 2077’의 경우 개발비에 최소 1억 2100만 달러(약 1681억원)가 투입됐다는 보고까지 있습니다. (물론 이 정도 규모는 극히 예외적인 사례입니다) 이른바 ‘하이 리스크 하이 리턴’을 각오해야만 하는 것이죠. 실제로 앞서 언급했던 국산 콘솔 게임들도 결국 상업적으로 큰 성공을 거두진 못했다는 점은 뼈 아픈 사실입니다. 결국 국내 게임사들은 수명이 짧지만 회전율이 빠른 모바일 게임이라는 ‘안전한 길’을 선호하게 된 것으로 해석됩니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;P의 거짓만이 아니다…최근 달라진 K-콘솔 위상&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;하지만 최근 세계 게임쇼를 살펴보면 국내 게임의 존재감이 점점 올라오고 있습니다.&lt;!-- 그림 1276459 --&gt;지난해 개최한 ‘게임스컴 2021’에서 펄어비스의 ‘도깨비’ 게임플레이 트레일러를 접한 전 세계 게이머들의 반응은 그야말로 뜨거웠습니다. 한국적인 배경을 그대로 오픈월드 세상에 옮겨놓은 수집형 액션 어드벤쳐 장르인 도깨비는 게임성, 그래픽, 음악 등 모든 분야에서 호평을 받았습니다. 당시 공개됐던 트레일러 유튜브 영상은 현재 800만뷰를 넘어섰고, 뮤직비디오까지 합치면 1000만뷰를 훌쩍 넘습니다. 미국 경제 매체 ‘포브스’는 “이 게임은 슈퍼 크리에이티브하고 색깔이 화려하다. 정확히 내가 새로운 오픈월드 샌드박스 게임에서 보고 싶었던 것들”이라고 평가하기도 했죠. 닌텐도 전문지 ‘닌텐도 라이프’는 “이것이 바로 포켓몬 시리즈가 나아가야 할 방향”이라고까지 평가했습니다.&lt;br&gt;올해도 예외는 아닙니다. 오히려 확대되는 모습이죠. 이미 게임스컴 3관왕으로 증명한 P의 거짓은 말할 것도 없고, 넥슨·크래프톤·엔씨소프트 등 다양한 게임사들이 콘솔 게임을 준비하고 있습니다.&lt;!-- 그림 1340637 --&gt;특히 넥슨이 가장 눈에 띕니다. 지난 15일부터 일본 도쿄에서 열린 ‘TGS 2022’에 넥슨의 루트슈터 콘솔 게임 ‘퍼스트 디센던트’ 플레이 영상을 공개했습니다. 앞서 게임스컴 2022에서도 공개된 이 작품은 넥슨 자회사 넥슨게임즈가 개발하고 있습니다. 국내에선 생소한 루트슈터는 3인칭 슈팅 게임과 수집형 액션 RPG를 합친 장르로, 말 그대로 경험치를 얻고 전리품을 획득하며 싸우는 슈팅 게임입니다. 보더랜드 시리즈, 폴아웃 시리즈, 사이버펑크 2077 등이 대표적인 루트슈터 게임입니다. 이미 넥슨은 격투 장르 ‘DNF 듀얼’을 지난 6월 출시했고, 레이싱 장르 ‘카트라이더 드리프트’를 올 하반기 내놓기 위해 준비하고 있습니다. 1인칭 슈팅 게임 ‘더 파이널스’도 있죠. 모두 콘솔이 중심이 되는 크로스 플랫폼(콘솔, PC, 모바일 등 다양한 플랫폼 지원) 게임들입니다.&lt;br&gt;이외에 펄어비스의 ‘붉은 사막’, 엔씨소프트의 ‘쓰론앤리버티’, 크래프톤의 ‘칼리스토 프로토콜’ 등도 기대작으로 떠오르고 있습니다. 약간 결이 다르긴 하지만 콩스튜디오의 ‘가디언 테일즈’는 최근 닌텐도 스위치 버전 출시를 확정하는 등 모바일 게임의 콘솔화 시도도 늘어나고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;콘솔은 이제 ‘생존전략’…“장르 다양화 기대”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국내 게임사들이 콘솔 게임 투자 속도를 확대하는 것은 역설적으로 콘솔이 ‘생존 전략’이 됐기 때문입니다. 지금까진 국내 시장에 출시하는 모바일 게임을 통해서도 수익성이 보장됐지만, 글로벌 시장까지 진출하기 위해선 결국 콘솔 게임이 돌파구가 될 수밖에 없습니다. 실제로 북미와 유럽의 콘솔 비율은 각각 35%와 46%로, 우리나라 시장과는 확연히 다른 콘솔 강국의 모습을 보이고 있습니다. 특히 콘솔 시장은 앞으로도 연 10%대의 빠른 성장률을 보일 것으로 전망되고 있습니다. 더 이상 뒤쳐져선 안된다는 판단이 나올 수밖에 없는 상황이죠.&lt;!-- 그림 906520 --&gt;특히 모바일 게임 대부분을 차지했던 온라인 MMORPG 일변도에서도 벗어날 수 있을 것이란 기대감도 나옵니다. 한 국내 게임사 관계자는 “예전엔 아예 콘솔 게임을 만들어야겠다는 인식 자체가 옅었지만, 최근 분위기가 바뀌고 있다”면서 “특히 해외에서 ‘먹히는 장르’를 해야 한다는 인식도 커지고 있다”고 말했습니다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조세호, 유재석 결혼식 축의금 5만원만 낸 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500007</guid>
      <pubDate>2022-09-17T07:15:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917071535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340638 --&gt;개그맨 조세호가 선배 개그맨 유재석과의 일화를 밝혔다.&lt;br&gt;지난 15일 방송된 KBS 2TV 예능물 ‘홍김동전’에서는 이심전심 MBTMI 퀴즈를 푸는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;이날 제작진은 “조세호가 유재석에게 가장 미안했던 일은 무엇일까”라는 문제를 냈다. 이에 조세호는 “제 별명하고 약간 관련이 있다”고 힌트를 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김숙은 ‘결혼식 불참’, 우영은 ‘유재석의 그림자를 밟은 날’, 등을 적었다. 조세호는 답을 ‘결혼식 축의금 50000원’으로 적어 공개하자 모두가 놀랐다.&lt;br&gt;조세호는 “수입이 없을 때였다. 주머니에 전재산 13만원이 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 김숙은 “그럼 10만원 할 수 있지 않나”고 말하자 조세호는 “10만원하면 생활이 힘들어져서 5만원만 냈다”며 과거 생활고를 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신봉선, 체지방만 11kg 감량…확 달라진 모습</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500008</guid>
      <pubDate>2022-09-17T07:18:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917071820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340639 --&gt;코미디언 신봉선이 다이어트에 성공했다.&lt;br&gt;지난 14일 셀럽파이브 공식 유튜브 채널에는 ‘봉선 이즈백. 100일동안 체지방만 ??Kg 감량 후 돌아왔습니다’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이날 신봉선 회사 식구들과 회의 중 “다이어트 광고 찍게 됐다”며 “운동하는 거랑 식단 다 찍고 있다”고 이야기했다. 이에 안영미는 “웬일로 운동에 빠졌다 했더니 광고가 붙어서 했던 거구나”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 신봉선은 꾸준히 운동하는 모습을 보였다. 이어 다이어트 광고 촬영 날. 신봉선은 눈에 띄게 날씬해진 모습으로 나타났다.&lt;br&gt;그는 “65.4kg에서 53.8kg이 됐다”며 체지방만 무려 11kg을 감량해 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신봉성은 “6개월에 걸쳐 빼야 하는 건데, 3개월 만에”라고 자랑했다. 안 힘들었냐는 물음에 신봉선은 “이거 끝나고 정신과 갈려고”라고 말해 웃음을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흑인을 백인으로…인어공주 ‘AI 보정’에 인종차별 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500009</guid>
      <pubDate>2022-09-17T07:36:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917073450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340640 --&gt;흑인 인어공주가 주인공인 디즈니 실사영화 ‘인어공주’(The Little Mermaid) 예고편이 최근 공개된 가운데, 인공지능(AI) 기술로 흑인 배우를 백인으로 바꿔버린 영상이 등장해 인종차별 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 포브스 등에 따르면, 한 트위터 이용자는 디즈니의 흑인 인어공주를 백인으로 바꾼 동영상을 트위터에 공개했다.&lt;br&gt;영상에는 인어공주의 주인공 에리얼 역을 맡은 배우 할리 베일리의 모습과 함께 그녀를 AI 기술로 보정해 백인 여성으로 바꾼 모습이 함께 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 영상을 트위터에 처음 소개한 네티즌은 “AI 과학자의 공로 덕분”이라며 “그가 인어공주를 고쳤다. (흑인 인어공주를) 적갈색 머리카락을 가진 백인 소녀로 바꿨다”고 말했다.&lt;br&gt;이에 네티즌들은 즉각 “인종차별”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영상을 공개한 트위터 이용자는 트위터로부터 계정 활동 정지 처분을 받았다.&lt;!-- 그림 1338807 --&gt;한편 이번 영화는 1989년 개봉한 동명의 인기 애니메이션을 재해석한 작품이다. 흑인 R&amp;amp;B가수 겸 배우 핼리 베일리가 인어공주인 애리얼 역을 맡아 캐스팅 때부터 화제를 모았다.&lt;br&gt;흑인 인어공주의 등장에 온라인에서는 의견이 분분하다. 인종 다양성을 존중하는 시도라는 평가와 원작 작화를 훼손한다는 반응이 충돌한 것이다.&lt;br&gt;디즈니 측은 일부 부정적인 여론을 앞서 비판한 바 있다. 2019년 당시 베일리가 주인공으로 캐스팅됐다 소식이 전해진 뒤 여론이 들끓자, 디즈니 산하 채널 프리폼은 “’인어공주’ 원작자는 덴마크 사람이고 애리얼은 인어”라면서 “애리얼이 덴마크 사람이라고 치자, 흑인 덴마크인도 있기 때문에 덴마크 인어도 흑인일 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;영화 ‘인어공주’ 실사판은 내년 5월 26일 개봉 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑꾼 뷔, 제니에게 달려갔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500012</guid>
      <pubDate>2022-09-17T09:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/02/SSI_20220902145218_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1336236 --&gt;방탄소년단(BTS) 멤버 뷔가 블랙핑크 멤버 제니를 위해 발 벗고 나섰다.&lt;br&gt;두 사람의 열애설이 끊이지 않은 가운데 뷔가 공개적으로 제니를 챙기고 있다는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;한 연예매체는 “16일 정규 2집 ‘본 핑크’ 발매를 앞둔 블랙핑크는 이틀 전 늦은 시간 서울 성수동 한 복합문화공간에서 프라이빗 리스닝 파티를 개최했다. 국내 유명 배우들과 가수, 셀러브리티들이 한데 모였다. 삼엄한 경호 속 매니저의 출입도 통제하며 그들만의 시간을 가졌고 그곳엔 제니의 남자인 뷔도 함께 하고 있었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “대놓고 뷔와 제니가 한 공간에서 다른 사람들과 어울린 적은 이번이 처음이다. 당연히 파티는 블랙핑크의 넘치는 인기만큼 사람이 많았고 뷔는 계속 자리를 지켰다. 또한 주변의 시선을 의식하기보단 자연스럽게 행동하며 행사를 즐겼다”라고 덧붙였다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대학시절 머스크와 1년 연애”…선물+사진 팔았더니 ‘2억3천만원’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500016</guid>
      <pubDate>2022-09-17T10:38:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917102951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340645 --&gt;테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 대학 시절 여자친구에게 준 선물과 당시 찍었던 사진 등이 2억3000만 원에 팔렸다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 미국 경매업체 PR 옥션은 머스크의 전 여자친구 제니퍼 그윈이 내놓은 각종 기념품이 총 16만5265달러(약 2억3000만 원)에 낙찰됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;그윈은 1994년 펜실베이니아대학에서 선배인 머스크를 만나 1년 동안 사귀었고, 당시 추억이 담긴 물품을 경매에 부쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머스크가 그윈에게 준 선물 중 녹색 에메랄드가 달린 14캐럿 금목걸이는 5만1008달러(한화 약 7090만 원)에 낙찰됐고, 머스크가 그윈 생일을 축하하며 직접 쓴 카드는 1만6643달러(약 2300만 원)에 팔렸다.&lt;br&gt;또한 머스크가 그윈과 나란히 소파에 앉아있는 사진은 1306달러(약 181만 원), 머스크가 대학 행사에서 다른 친구들과 찍은 사진은 1765달러(약 245만 원)에 판매됐다.&lt;!-- 그림 1340647 --&gt;두 사람은 약 1년간 만나다 머스크가 캘리포니아주 실리콘밸리로 이주하면서 결별했다. 머스크는 1995년 스탠퍼드대학 재료과학 박사 과정에 등록했으나 이틀 만에 자퇴하고 창업에 뛰어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그윈은 머스크의 대학시절에 대해 “매우 강렬했고 공부에 집중했다”며 “항상 전기차를 말했는데 대학에 다니는 것을 발판 정도로만 생각했다”고 회상했다. 그러면서 “무척 야망이 있어 뭔가를 해내리라고 예상했다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역시 ‘文 파워’ 8번째 추천책, 하루 만에 매진… 추가 인쇄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500017</guid>
      <pubDate>2022-09-17T10:48:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917101241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340644 --&gt;퇴임 후 책 추천으로 서점가를 뒤흔들고 있는 문재인 전 대통령이 여덟 번째 추천한 책이 서점가에 또 한 번 지각변동을 일으킬지 주목된다. 추천 이후 남은 수량이 하루 만에 매진되면서 출판사는 추가 인쇄에 돌입했다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 지난 15일 페이스북에 “나마스테라는 인사는 ‘내 안에 있는 신이 당신 안에 있는 신을 존중한다’는 뜻”이라며 “‘지극히 사적인 네팔’은 히말라야의 네팔이 아니라 네팔사람들의 네팔을 알고싶다면 읽을만한 좋은 책”이라고 추천했다.&lt;br&gt;‘지극히 사적인 네팔’은 JTBC 예능프로그램 ‘비정상회담’에 네팔 대표로 나왔던 수잔 샤키야(34)가 자신이 나고 자란 네팔에 대해 쓴 책이다. 수잔은 지난 7월 서울신문과의 인터뷰에서 “2010년에 한국에 왔을 때 한국 사람들이 네팔을 모르더라. 알고 있어도 히말라야가 있는 나라 정도만 알고 있었다”면서 “네팔 관련 책이 산에 관해서거나 여행 가이드 정도라서 네팔이란 나라를 알리려고 썼다”고 말했다. &lt;strong&gt;(관련기사 : “한글로 쓴… 지극히 사적인 내 고향 러시아·네팔 얘기 어때요”)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네팔 하면 흔히 알려진 히말라야 이야기도 포함됐지만 대부분은 수잔의 고향 이야기다. 그가 겪은 한국 이야기도 실렸다. 수잔은 “한국도 외국에서 들어와 거주하려는 사람이 많아질 텐데 무조건 섞이지 않더라도 유럽뿐만 아니라 모르는 나라 사람에 대한 이해와 관심을 갖고 알아보면 좋지 않을까. 그런 이야기를 하고 싶었다”고 집필 의도를 전했다.&lt;!-- 그림 1340646 --&gt;방송으로 얼굴을 알렸지만 수잔은 방송 당시에도 근무했던 낙하산 제작회사에서 여전히 일하고 있다. 7월 서울신문과의 인터뷰도 업체 사장의 배려로 평일에 할 수 있었다. 책에는 수잔이 어떻게 현재 회사에 취업하게 됐는지도 나와 있다.&lt;br&gt;문 전 대통령의 추천 이후 수잔은 소셜미디어에 “제 책이 대통령님의 8번째 추천서가 되다니 영광이다. 감사하다”는 인사를 남겼다. 수잔은 “대통령님의 이번 격려에 힘입어 앞으로도 한국에 네팔을 알리는 활동에 더욱 매진하겠다”면서 “제게는 영원히 잊지 못할 독자가 되실 것 같다. 나마스테🙏🏽”라고 글을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;출판사인 틈새책방 이민선 대표는 17일 서울신문과의 통화에서 “책이 300부 정도 남아 있었는데 어제(16일) 하루 만에 다 나갔다”면서 “돌아오는 수요일에 책이 나온다”고 알렸다. 이어 “한국 사회가 점점 다문화사회로 가고 있는데, 다른 문화와 사회에 대해 이해할 수 있는 계기가 되면 좋겠다는 생각을 많이 했다”면서 “마침 대통령께서 추천해주셔서 그런 계기가 될 수 있지 않을까 생각한다. 생각하지도 못했는데 좋게 말씀해주셔서 너무 감사하다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혈액암 완치’ 허지웅, 투병 안성기 응원…“코로나 백신과 관련?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500018</guid>
      <pubDate>2022-09-17T11:45:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/02/21/SSI_20190221160648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 928404 --&gt;방송인 허지웅이 혈액암 투병 중인 안성기를 응원했다.&lt;br&gt;17일 허지웅은 자신의 인스타그램을 통해 “안성기 선생님의 혈액암 투병 기사를 보았습니다. 한번도 아프지 않았던 것처럼 웃으며 돌아오시리라 믿습니다. 역하고 힘들어도 항암 중에 많이 드셨으면 좋겠습니다. 꼭 건강식이 아니라도 말입니다. 저는 확실히 도움이 되었습니다”라는 응원 글을 올렸다.&lt;br&gt;이어 “기사에 댓글들을 보니 혈액암이 코로나 백신과 관련 있는 게 아니냐는 이야기가 많았습니다. 저는 이유를 알 수 없는 만성 붓기의 원인을 찾다가 혈액암을 발견했습니다. 코로나 팬데믹 이전입니다. 그때에도 이미 혈액암 환자가 많았습니다. 특히 젊은 세대에서 폭발적으로 증가하는 경향을 보였습니다. 혈액암은 발병의 인과관계가 명확하지 않습니다. 과중한 스트레스 때문으로 짐작할 뿐입니다. 애초 알 수 없는 이유를 짐작하고 집착하는 건 투병에 아무런 도움이 되지 않았습니다. 그래서 이유에 관해선 생각하지 않고 그저 살기 위해 노력했습니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;끝으로 그는 “항암과 펜데믹 이후 백신을 맞는 게 조심스러웠습니다. 혈액암은 면역계 질환이기 때문입니다. 담당의께서도 혈액암 환자의 백신 접종에 대해 속시원한 대답을 해주지 못했습니다. 관련된 연구나 데이터가 없습니다. 예상되는 위험보다 얻을 수 있는 이득이 더 크다고 말씀하셨습니다. 스스로 판단하고 접종했습니다. 지금은 건강하게 지내고 있습니다. 아직 코로나19의 터널을 완전히 빠져나오지 않았습니다. 근거없는 공포에서 답을 찾으려하기보다 선생님의 쾌유를 비는 게 우선입니다”라고 당부했다.&lt;br&gt;허지웅은 지난 2018년 12월 혈액암의 일종인 악성림프종 진단을 받으며 항암치료를 시작했다고 알린 바 있다. 이어 허지웅은 진단 8개월 만에 완치 판정을 받고 건강하게 복귀했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 허지웅은 지난해 3월부터 SBS 러브FM ‘허지웅쇼’ 진행을 맡고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 과했나”…유재석, 이미주 노출 패션 지적</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500019</guid>
      <pubDate>2022-09-17T11:51:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917114958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340648 --&gt;‘놀면 뭐하니’ 이미주, 신봉선의 패션이 대기실을 난리 나게 했다.&lt;br&gt;17일 방송되는 MBC 예능 ‘놀면 뭐하니?’(연출 박창훈, 김진용, 장우성, 왕종석, 신현빈, 작가 최혜정)에서는 유재석, 정준하, 하하, 신봉선, 박진주, 이이경, 이미주의 ‘뭉치면 퇴근2’ 특집이 그려진다. 여러 개의 선택지 중 하나를 선택, 마음이 하나로 모이면 퇴근하는 미션을 진행한다.&lt;br&gt;이런 가운데 공개된 사진 속에는 본격 미션 전 대기실에 모인 멤버들의 모습이 담겨 있다. 특히 유재석, 이이경은 이미주, 신봉선의 패션을 스캔한 후 장난 시동을 거는 모습이다. 시작부터 ‘찐남매’ 케미를 기대하게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 이미주의 어깨와 배 부분이 찢어진 의상은 오빠들의 화제가 됐다. 팔토시까지 야무지게 착용한 이미주는 KCM, 정지소를 떠오르게 하는 ‘팔토시 룩’으로 눈길을 끌었다. 이에 이이경, 유재석은 이미주의 찢어진 의상에 “오다가 좀비 만났어?”, “어디 뜯겼어?”라며 짓궂게 놀렸다고.&lt;br&gt;신봉선은 송은이, 김숙, 김신영과 똑같은 ‘시소룩’으로 시선을 사로잡았다. 일부러 맞추지 않았는데도 맞춘 것 같은 이들의 패션이 소름을 돋게 했다고. 네 사람과 친한 유재석은 “(그들은) 다 이렇게 입고 다녀”라고 증언을 더했고, 이미주는 “언니 오늘 옷 진짜 많이 갈아입은 거다”라고 폭로해 현장을 웃음바다로 만들었다.&lt;!-- 그림 1340649 --&gt;이날 녹화 시작부터 화기애애한 멤버들은 갑자기 시작된 미션에 뿔뿔이 흩어져 서로를 그리워했다는 후문. 과연 이들이 다시 한 자리에 모여 퇴근을 할 수 있을지, MBC ‘놀면 뭐하니?’ 뭉치면 퇴근2 특집은 9월 17일 토요일 저녁 6시 25분 방송된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동 “김건희 여사가 영빈관 신축 지시?…野 집단적 망상”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500020</guid>
      <pubDate>2022-09-17T12:27:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/08/SSI_20220908154124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1338258 --&gt;국민의힘 권성동 원내대표는 17일 윤석열 대통령이 결국 전면 철회를 지시한 영빈관 신축 계획과 관련한 더불어민주당의 비판에 대해 “정쟁으로 일관하고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;권 원내대표는 이날 페이스북에 올린 글을 통해 “선진 대한민국의 국격에 맞는 새로운 영빈관이 필요하다고 생각한다. 그러나 민의를 세심하게 살피려는 대통령의 결정 또한 존중한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 16일 윤 대통령은 옛 청와대 영빈관 격의 부속시설 건립 계획을 전면 철회하라고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;약 878억 원을 들여 새로운 내외빈 영접공간을 짓겠다는 대통령실 계획이 야당과 언론 등의 비판에 직면하자 하루 만에 이를 전면 철회한 것.&lt;br&gt;권 원내대표는 민주당의 비판에 대해 “신축 비용 878억원을 두고 시비를 걸었다. 나랏빚 1천조 시대를 만든 민주당이 세금 낭비를 운운하고 있다는 것 자체가 모순”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “더구나 기존 청와대 영빈관에 대해서는 문재인 정부 내부에서조차 국격에 맞지 않은 최악의 수준이라고 지적한 바 있다”면서 “이것이야말로 민주당이 정부의 외교 인프라까지 정쟁의 소재로 삼고 있다는 자백”이라고 지적했다.&lt;br&gt;권 원내대표는 “무엇보다 영빈관 신축에서 비용이 문제라면, 철회만큼은 쌍수를 들고 환영했어야 된다”면서 “그런데 민주당은 갑자기 영부인이 영빈관 신축을 지시한 것이 아니냐는 집단적 망상에 빠져 특검을 외치고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;권 원내대표는 “결국 영부인과 특검을 연결시키려는 레토릭으로 세금을 이용한 것”이라면서 “지금 민주당의 태도는 (이재명) 당 대표 부부에 대한 수사를 영부인 특검으로 물타기해야 한다는 강박일 뿐”이라고 지적했다.&lt;br&gt;그는 “민주당이 이처럼 비루한 강박으로부터 벗어날 수 있는 유일한 길은 이재명 대표를 손절하는 것 뿐”이라며 “모든 정치 행보를 ‘이재명 제일주의’로 하고 있으니 허구헌날 무리수만 두고 있는 것이 아니겠나. 그저 애처로울 따름”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 윤 대통령이 영빈관 신축 계획 철회를 지시하자 김의겸 민주당 대변인은 16일 오후 서면브리핑을 통해 “윤 대통령이 영빈관 신축을 철회한 것은 당연한 결정”이라면서도 “국민은 영빈관 신축이 누구의 지시인지 묻고 있고, 과거 김건희 여사가 ‘청와대 들어가자마자 영빈관 옮겨야 한다’고 말한 것을 기억하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;김 대변인은 대통령실 이전부터 영빈관 신축까지 대통령실을 둘러싼 각종 의혹과 논란을 규명해야 한다면서 “대통령실을 둘러싼 의혹들을 끝낼 방법은 특검을 통해 진실을 규명하는 것뿐”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대회 최초의 홀인원과 앨버트로스가 한꺼번에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500022</guid>
      <pubDate>2022-09-17T13:40:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917133647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;홀인원과 앨버트로스, 시즌에 한 번 나오기도 힘든 행운의 스코어가 17일 제주 블랙스톤CC(파72·7385야드)에서 열린 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 비즈플레이 전자신문 오픈 2라운드에서 한꺼번에 나왔다. 홀인원의 주인공은 최고웅(35), 알바트로스는 문경준(40)이다.&lt;!-- 그림 1340652 --&gt;최고웅이 이날 13번(파3·184야드) 홀에서 7번 아이언으로 날린 티샷이 그린에 피치 마크를 남긴 뒤 컵으로 들어갔다. 3회째인 이번 대회 통산 첫 홀인원으로 2022시즌 KPGA 코리안투어 9번째 홀인원이다.&lt;br&gt;동시에 개인 통산 첫 홀인원을 기록한 최고웅은 부상으로 메르세데스 벤츠 더 뉴 EQA(6000만원 상당)까지 챙겼다.&lt;br&gt;최고웅은 “슬라이스 바람이 불어 약간 핀 왼쪽을 보고 친 뒤 방향이 좋아서 설마하는 생각에 홀컵으로 걸어갔다”면서 “홀컵 옆에 피치 마크는 있는데 공이 보이지 않아 설마했는데 볼이 컵 안에 있었다”면서 “차를 바꿀 때가 된터라 기분이 더 좋다”고 환하게 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 2010년 프로 데뷔 한 최고웅은 2017년 카이도 시리즈 카이도 투어챔피언십 with 솔모로에서 우승을 차지하며 통산 1승을 기록하고 있다.&lt;br&gt;하지만 이번 대회에선 2라운드까지 중간합계 3오버파 147타로 컷 통과가 어려운 상황이다.&lt;!-- 그림 1340654 --&gt;문경준은 이날 17번(파5·574야드) 홀에서 두 번째 샷으로 홀컵에 바로 넣어 앨버트로스를 기록하며 단숨에 3타를 줄였다. 티샷으로 292.2야드를 보낸 뒤 문경준은 두 번째 샷으로 남은 거리 266.7야드를 보냈다. 공은 그대로 홀컵으로 쏙 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 대회에 앨버트로스가 나온 것도 처음이다. 주최사인 비즈플레이는 첫 기록을 기념해 문경준에게 예정에 없던 특별상(상금 500만원)을 주기로 했다.&lt;br&gt;전날 1오버파로 1라운드를 마치고 이날 8시 30분 10번 홀에서 출발한 문경준은 17번 홀에서 3타를 줄이며 중간 합계 7언더파 단독 선두로 치고 나가기도 했다. 하지만 후반 7번 홀까지 진행된 오후 1시 30분 현재 합계 5언더파로 7언더파의 전성현에 이어 공동 2위를 달리고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고현정, 역시 큰 손…전 남편에 깜짝 선물 ‘빛나는 배우 우정’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500024</guid>
      <pubDate>2022-09-17T13:48:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917134734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340658 --&gt;배우 고현정이 작품에서 부부로 호흡을 맞췄던 동료 최원영에게 커피차를 보내 응원을 아끼지 않았다.&lt;br&gt;최원영은 16일 고현정으로부터 받은 커피차를 공개한 뒤 “종일 촬영 중에 ‘오아시스 같은 선물’ 감사합니다 선배님 ^^♡”이라며 “#tvn #드라마 #슈룹촬영중 #고현정선배뉨 #대박선물 #감사합니다 #타이밍도쵝오 #희주보고싶다 #너를닮은사람”이라며 해시태그를 덧붙였다.&lt;br&gt;두 사람은 ‘너를 닮은 사람’에서 부부로 호흡을 맞춘 바 있기에 꾸준히 친분을 유지하고 있는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 최원영은 tvN 새 드라마 ‘슈룹’ 촬영을 진행하고 있다. tvN 새 토일드라마 ‘슈룹’은 자식들을 위해 기품 따윈 버리고 사고뭉치 왕자들을 위해 치열한 왕실 교육 전쟁에 뛰어드는 중전의 파란만장 궁중 분투기를 그리는 드라마로 김혜수, 김해숙 등이 출연한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중1 안성현 KPGA 투어 최연소 본선 진출 성공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500027</guid>
      <pubDate>2022-09-17T14:07:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917140724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;중학교 1학년생인 안성현(13)이 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 역대 최연소 본선 진출 기록을 새로 썼다.&lt;br&gt;안성현은 17일 제주 블랙스톤CC(파72·7385야드)에서 열린 KPGA 코리안투어 비즈플레이 전자신문 오픈 2라운드에서 버디 1개 보기 3개를 묶어 2오버파 74타를 적어냈다. 전날 4언더파로 1라운드 공동 2위까지 올라갔던 안성현은 중간합계 2언더파 142타로 본선 진출에 사실상 성공했다. 이번 대회 예상 컷오프는 2오버파다.&lt;!-- 그림 1340659 --&gt;2009년 5월생(13세 3개월 19일)인 안성현은 지난 2001년 강성훈이 유성오픈에서 세웠던 14세 24일의 기록을 21년 만에 넘어섰다.&lt;br&gt;2라운드를 마친 안성현은 “오늘 시작할 때 어제보다 컨디션이 좋지 않았고, 전반에는 샷과 퍼트가 뜻대로 되지 않았다”면서 “후반에 조금 안전하게 치자는 생각으로 한 타 한 타 쳤다”고 말했다. 안성현은 또 “매 홀 항상 ‘파만 하자’는 마인드로 경기에 임했다. 전반 홀에서 공을 보내면 안 될 곳에 몇 번 가면서 보기를 2개 범했는데, 후반 홀에서 최대한 열심히 플레이했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국프로골프(PGA) 투어에서 활약 중인 김주형(20)을 롤모델로 꼽은 안성현은 “이번 대회 목표는 예선 통과였는데, 이뤄서 기쁘다. 최종적으로 20위 안에 드는 게 목표”라면서 “골프 선수로는 PGA 투어에 진출해 최경주 프로님의 8승 등 PGA 투어에서 한국 선수가 작성해 놓은 기록을 깨는 게 목표”라고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소방차 이상원 “생활고로 파산…5평 원룸생활”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500028</guid>
      <pubDate>2022-09-17T14:10:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917141009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340660 --&gt;그룹 소방차의 이상원이 생활고로 개인파산까지 신청했던 과거를 떠올렸다.&lt;br&gt;이상원은 16일 공개된 유튜버 ‘근황올림픽’과 인터뷰에서 “과거 앨범이 망해 생활고에 시달린 적이 있다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그는 “안 좋은 사건은 모두 앨범이 망해 생겼다. (투자자가 있었는데) 앨범이 잘 안되니까 (투자금을) 갚으라고 요구했다. 상황이 어려웠다. 생활을 위해 업소를 많이 다녔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “10년 넘게 앨범에 대한 압박이나 협박이 들어왔다. 그 압박이 강해지다 보니까 저로서는 일상생활을 할 수 없었다. 결국 최후의 방법으로 파산을 선택했고 모든 상황을 끝냈다”고 고백했다.&lt;br&gt;이상원은 한동안 모든 것을 포기한 채 5평짜리 단칸방에서 지냈다고 한다. 이후 동생이 운영하는 라운지바에서 3년간 근무하며 돈을 모아 현재 자신만의 가게를 차렸다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;매출액을 묻는 말에는 “한 달 매출은 6000만~7000만원 정도고 잘되면 8000만, 9000만원이다. 순이익은 크지 않다. 속은 완전히 썩어 문드러졌다. 근데 겉으로는 항상 웃는다. 그냥 버티고 있다”고 고백했다.&lt;br&gt;그러면서 “꿈을 말해도 되나 싶지만 좋은 가정을 이루고 싶다. 왜냐면 저는 지금 다 돌아가셔서 아무도 없는 상황이라 행복한 가정을 만들고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이상원은 1987년 소방차의 정규 1집 ‘그녀에게 전해주오’를 통해 데뷔했다. 이후 소방차에서 탈퇴해 솔로로 활동해왔다. ‘탄생’, ‘그림자밟기’ 등의 히트곡을 남겼으며, 이후 7인조 그룹 잉크의 리더로도 활동했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 넘게 발코니에서 ‘이상행동’…여성 주민만 노렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500030</guid>
      <pubDate>2022-09-17T14:40:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917143918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340661 --&gt;&lt;strong&gt;“딸아이가 중학생인데 초등학생 때부터 이 장면을 여러 번 목격했다. 직접 따라와서 해코지할 수도 있다는 생각도 들어 무섭다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A씨는 아파트 발코니에서 끔찍한 장면을 목격했다. 처음 언뜻 봤을 때는 맞은편 아파트 주민이 그저 바깥 구경을 하는 거라 생각했지만 남성은 느닷없이 A씨를 향해 머리 위로 하트를 만들고는 속옷을 내리고 자위행위를 하기 시작했다.&lt;br&gt;최근에는 아예 알몸으로 발코니에 나와 어김없이 양팔로 하트를 만들고 자기 집으로 오라며 손짓을 하기도 했다. 참다못해 경찰에 신고도 해봤지만 경찰은 집 안에서 벌어진 행위라 개입할 방법이 없다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SBS ‘궁금한 이야기 Y’는 16일 앞집 남자가 매일 같이 발코니에 서서 이상한 행동을 하는 탓에 창문을 열지도 못하고 다 가리고 지내야 하는 주민들의 사연을 전했다.&lt;!-- 그림 1340662 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;증거 영상 보여줘도 ‘모른척’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이 남성으로 인해 피해를 본 주민은 한둘이 아니었다. 철저하게 여성 주민들만 노렸다. 남성 주민이 보이면 문제 행동을 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제작진은 60대 남성 B씨를 찾아갔다. 20년 가까이 혼자 살고 있다는 B씨는 증거 영상을 보여주자 “이상하네. 이게 뭐지?”라며 시침을 뗐다.&lt;br&gt;그러면서 자신이 발코니에서 샤워 할 때 누군가가 촬영한 것 같다며 “나를 찍은 거 다 고발할 거다”라고 적반하장 태도를 보였다.&lt;br&gt;여성 주민들은 B씨를 경찰에 신고했다. 경찰은 “피해자 조사는 진행했고 피의자에게는 엄중 경고 조치를 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김태경 서원대 상담심리학과 교수는 “아주 끔찍한 사건”이라며 “이 남성은 상대방이 수치스럽고 불쾌해하는 것을 명백히 알고 성적 수치감을 주는 것을 즐기는 것”이라고 분석했다. 이어 “이다음은 접촉성 성폭력으로 이어질 수도 있다”며 결코 단순한 사건이 아니라고 경고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘8년째 연애중’ 신민아♥김우빈 파리 목격담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500031</guid>
      <pubDate>2022-09-17T14:54:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916172558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340584 --&gt;16일 웨이보 등에는 세계 각지 팬들이 올린 신민아, 김우빈 커플의 파리 목격담 사진이 공개됐다. 이는 국내 유명 온라인 커뮤니티 등을 통해서도 회자되고 있다.&lt;br&gt;사진 속 신민아, 김우빈은 편안한 놈코어 룩을 입은 채 누가 봐도 다정한 모습으로 파리의 한 카페에서 휴식을 즐기는 모습이다. 여유롭게 핸드폰을 함께 바라보거나 길을 걸으며 산책하기도 했다.&lt;br&gt;해외 분위기 덕분인지 김우빈은 얼굴을 가리지 않았다. 신민아는 모자를 눌러쓴 채 평소처럼 밝은 성향을 과시했고, 두 사람은 내내 다정해 보였다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 지난 2015년 7월 열애를 시작했으며 어느 덧 8년 째 장기 열애 중이다. 특히 김우빈이 암 투병 당시, 신민아가 그의 곁에서 극진히 연인을 보살폈다는 사실이 알려지며 많은 사람들의 응원을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라 ‘17억 빚’ 남긴 전처 “생각 안나”…거짓말 탐지기 결과는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500032</guid>
      <pubDate>2022-09-17T15:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917150309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340663 --&gt;방송인 김구라가 7년 전 빚 17억원을 남기고 이혼한 전처를 언급했다.&lt;br&gt;김구라는 지난 16일 공개된 웹 예능 ‘구라철’에서 배우 이광기, 가수 홍서범, 김태원과 만났다.&lt;br&gt;김구라는 가장 먼저 ‘가족이나 지인에게 ’사랑해‘라는 메시지를 보내라’는 미션에 당첨됐다. 1분 안에 답장받으면 말 하나를 완주시켜주는 미션이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍서범은 김구라의 멘탈을 공략하고자 “그거 재밌겠다. 첫 번째 와이프한테 해봐라”라고 말했다. 다만 김구라는 “나는 이런 농담도 괜찮은데 연락처를 모른다. 정말 연락처가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;김구라는 재혼한 아내에게 ‘사랑해’라는 문자를 보냈다. 다만 1분 안에 답장이 안 와 미션에는 실패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;거짓말 탐지기 미션에서도 김구라의 전처가 언급됐다. 홍서범은 ‘가끔 첫 번째 와이프가 생각나냐’고 질문했고, 김구라는 “아니요”라며 전혀 생각난 적이 없다고 했다. 김구라는 이 답변이 진실로 판명되자 안도의 한숨을 쉬기도 했다.&lt;br&gt;김구라는 전처와 빚보증 문제로 갈등을 빚다 2015년 8월 결혼 18년 만에 합의 이혼했다. 당시 전처가 김구라한테 남기고 떠난 채무액은 17억원으로 알려졌다.&lt;br&gt;김구라는 3년간 48개 프로그램에 출연하며 전처가 진 빚 17억원을 모두 상환했다. 이후 2020년 12살 연하 A씨와 결혼식 없이 혼인신고하며 법적 부부가 됐으며, 지난해 9월에는 결혼 1년 만에 득녀 소식을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈, 이재정 쫓아가 엘리베이터 앞 악수?”…당시 영상보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500033</guid>
      <pubDate>2022-09-17T15:30:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917152247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340664 --&gt;김의겸 더불어민주당 의원이 “한동훈 법무부 장관이 카메라를 의식해 민주당 이재정 의원을 엘리베이터까지 집요하게 따라가 악수를 했다”고 여러 차례 주장한 가운데, 당시 현장이 담긴 영상을 확인한 네티즌들은 “사실과 다르다”는 반응을 보이고 있다.&lt;br&gt;김 의원은 지난 13일 유튜브 ‘박시영TV’에 출연해 최근 이 의원에게 들은 이야기라면서 “안양교도소 이전 문제가 있었다. 이 의원 지역구여서 행사장에 갔는데 한 장관이 왔다”며 “이 의원은 윤호중 의원이 생각나 ‘만나서 웃으면 안 되겠구나’ 싶어서 사진 찍히는 것을 일부러 피했다고 한다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;앞서 민주당 윤호중 의원은 지난 5월 제20대 대통령 취임 기념 만찬에서 윤석열 대통령 부인 김건희 여사와 활짝 웃는 모습의 사진이 공개돼 일부 강성 야권 지지자들의 비판을 받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 의원은 “(이 의원이) 일부러 안 마주치고 멀찌감치 떨어져 있다가 행사를 무사히 마치고 엘리베이터 타고 가려고 했는데, 한 장관이 거기를 쫓아왔다고 한다”면서 “한 장관이 ‘폴더 인사’를 하면서 ‘뵙고 싶었습니다’라고 말하며 악수하려고 손을 내밀었고, 이 의원은 거절할 수 없어 최소한의 격식을 갖춰 인사했다고 한다”고 말을 전했다.&lt;br&gt;그는 “바로 뒤에서 카메라가 그걸 찍고 있었다고 한다”며 “거기까진 좋았는데, 몇 시간 뒤에 보니까 법무부 홈페이지에 ‘진영 논리 넘어서 협치에 나선 한동훈 장관’ 보도자료가 나가고 기사까지 예쁘게 나갔다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “대단히 기획되고 의도된 치밀한 각본이구나”라며 “대정부 질문, 각종 상임위원회 나와서 하는 한 장관 발언 내용과 형식은 다 기획된 것이니 그 덫에 우리가 넘어가서는 안 되겠다는 생각이 든다”고 했다.&lt;br&gt;김 의원은 16일 공개된 유튜브 ‘김어준의 다스뵈이다’에서도 같은 이야기를 했다. 이 의원에게 들은 이야기라며 “한 장관이 쫓아와서, 엘리베이터 앞이라 어디 도망갈 데도 없어. 손을 내밀면서 악수를 청해서 웃으면서 악수해줬는데 카메라가 뒤에 와 있었다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;김 의원이 언급한 행사는 지난달 18일 법무부 대회의실에서 열린 ‘안양법무시설 현대화 및 안양교도소 이전 사업 업무 협약’인 것으로 보인다. 이 자리에는 민주당 소속 최대호 안양시장, 이 의원, 최병일 안양시의회 의장 등이 참석했다.&lt;!-- 그림 1340665 --&gt;법무부가 공개한 당시 사진을 보면 한 장관과 이 의원이 악수한 장소는 엘리베이터 앞이 아닌 업무협약식이 진행된 대회의실이다.&lt;br&gt;당시 상황을 담은 영상을 보면 두 사람은 공식석상에서 인사를 하며 박수를 치고 있다. 그러다 두 사람의 눈이 마주치자 한 장관은 이 의원을 향해 고개 숙여 인사했고, 이 의원이 먼저 손을 내밀자 한 장관 역시 손을 맞잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 장관은 법무부를 통해 “이번 일은 진영 논리가 아니라 오직 시민과 국가의 이익만을 보고 민주당 소속 시장, 정치인들과 법무부가 함께 오래된 난제를 해결하기로 한 것이었고, 당시 행사에서도 서로 건설적이고 좋은 말씀 나눴다”며 “뒤늦게 참석도 안 한 김 의원이 사실과 전혀 다른 허위사실을 방송에 출연해 반복해 말씀하시니 유감”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “앞으로 법무부는 안양시와 합심해 반드시 시민을 위해 좋은 결과를 내겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 ’안양법무시설 현대화 사업’은 안양교도소가 이전한 부지 일부에 구치소 등 법무시설을 조성하는 한편, 나머지 부지에 지역 발전을 위한 문화·녹색 공간을 개발하는 사업이다.&lt;br&gt;1963년 안양시 동안구 호계동 일대에 지어진 안양교도소는 대표적인 노후 교정시설이다. 1995년과 1999년 두 차례 실시한 구조안전진단에서 안전에 중대한 문제가 있다는 진단을 받았다.&lt;br&gt;이에 지난 1997년부터 이전이 추진됐으나, 정부와 지자체가 사업 범위와 추진 방식 등을 놓고 이견을 좁히지 못하면서 지난 25년간 이전에 어려움을 겪어왔다. 법무부와 안양시는 협약식 이후 주민설명회를 여는 등 편의시설 조성과 부지 활용에 대한 각계각층의 의견을 수렴해나갈 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고주원, 숨겨둔 딸 루머에 “숨기지 않았다…1년 전 입양”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500034</guid>
      <pubDate>2022-09-17T16:01:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917155820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340666 --&gt;배우 고주원이 숨겨둔 딸이 있다는 루머에 대해 해명했다.&lt;br&gt;고주원은 16일 방송된 채널 A ‘오은영의 금쪽상담소’에 출연해 “결혼을 생각할수록 무섭다”는 고민을 털어놨다. 그는 “결혼은 무한한 책임이 따르는 선택이자 결정라고 생각한다. 이걸 잘 할 수 있을까라는 생각이 든다”고 했다.&lt;br&gt;정형돈은 고주원에 대해 “사생활이 노출된 적도 없고 스캔들도 없었다. 올해로 42살 혼기가 꽉 찬 나이인데 소개팅을 거부하고 있는데 성 정체성에 혼란을 겪고 있나, 알고 보니 숨겨둔 딸이 있다는 루머들이 돌고 있다”라며 두 가지 의문을 제기했다. 고주원은 “헤드라인이 굉장히 자극적이다. 일단 루머는 아니다. 저는 완전 남자같은 스타일 같다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 숨겨진 딸에 대해서 “저는 제 딸을 숨기지 않았다. 저희 아파트 단지에서 유명한 딸이기도 하다. 제가 강아지를 1년 전에 입양을 했다. 저한텐 사랑스러운 딸이다. 이름이 코코”라며 소문을 일축했다.&lt;br&gt;한편 이날 고주원은 결혼을 무섭다고 표현한 이유에 대해 “제 성격 중에 안 좋은 성격이 제가 한번 아니다 싶으면 바로 마음의 문을 닫는다. ‘이 사람과는 여기까지다’ 그러면 끝낸다. 결혼은 평생 함께 하는 것인데 내 성격 때문에 깨져버리면 어떡하지, 나 때문에 실패하지 않을까, 라는 생각에 결혼하는 것이 무서운 것 같다”고 털어놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘선거법 위반‘ 배씨 공소장에 “김혜경 지시로 사적 업무 처리” 기재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500035</guid>
      <pubDate>2022-09-17T16:04:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/30/SSI_20220830110513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1334949 --&gt;검찰이 이재명 더불어민주당 대표 배우자 김혜경 씨의 이른바 ‘법인카드 유용 의혹’ 관련 핵심 인물인 배모 씨를 공직선거법 위반 혐의로 기소하면서 ‘배씨가 김씨의 지시로 각종 사적 업무를 처리해왔다’고 공소장에 기재한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;17일 전주혜 국민의힘 의원이 법무부로부터 제출받은 이 사건 공소장에 따르면 경기도청 5급 공무원이던 배씨는 올 1월 당시 민주당 대선 후보였던 이 대표 배우자의 ‘법인카드 유용’ 및 ‘불법 의전’ 의혹이 제기되자 ‘후보 가족을 위해 사적 용무를 처리한 사실이 없다’고 허위 발언한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;배씨는 2018년 7월부터 지난해 9월까지 김씨의 개인 음식값을 경기도 법인카드로 결제하거나 타인 명의로 불법 처방전을 발급받아 김씨에게 전달한 혐의(업무상 배임)로도 검찰 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배씨는 의혹에 대해 “경기도에 대외 협력 담당으로 채용됐고 수행비서로 채용된 사실이 없다”면서 “공무 수행 중 후보 가족을 위한 사적 용무를 처리한 사실이 없다”고 의혹을 전면 부인했다. 또 당시 민주당 선거대책위원회 공보팀을 통해 ‘어느 누구도 시키지 않은 일’, ‘제가 복용할 목적으로 다른 사람이 처방받은 약을 구하려 한 것’이라는 등의 내용으로 사과문을 배포하게 했으나, 검찰은 배씨의 이같은 주장이 모두 허위인 것으로 판단했다.&lt;br&gt;검찰은 공소장에 “피고인은 김씨의 지시를 받아 그 가족의 식사 등의 제공, 모임 주선, 병원 방문 등 외부 활동에 필요한 차량 준비 등 다양한 사적 영역의 업무들을 관리·지원하는 역할을 담당하는 등 공무수행 중 김씨의 사적 업무를 처리한 사실이 있다”고 적시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “비서실 소속 A직원(이 사건 제보자)으로부터 받은 호르몬 약을 자신이 먹은 것이 아니라 김씨에게 전달했다”고 기재했다.&lt;br&gt;아울러 배씨가 지난해 8월 서울의 한 식당에서 경기도 법인카드로 민주당 관련 인사 3명에게 7만8000원 상당의 식사비를 제공한 기부행위 혐의와 관련해서 “김씨가 이 식사 모임 일정을 잡도록 지시했다”고 공소장에 적었다.&lt;br&gt;앞서 수원지검 공공수사부(부장검사 정원두)는 선거 사범 공소시효 만료를 하루 앞둔 지난 8일 배씨를 선거법 위반 등 혐의로 먼저 기소하며 김씨에 대한 사건 처분을 유보했다.&lt;br&gt;검찰은 배씨를 먼저 기소해 공범 관계인 김씨의 공소시효를 정지시킨 뒤, 추가 수사를 거쳐 김씨를 기소할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨 측은 지난 7일 이 같은 의혹에 대해 “법인카드를 쓴 일도 없고, 보지도 못했으며, 법인카드로 (음식을) 산 것을 알지 못했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 “김건희 여사 ‘영빈관 신축 지시’ 합리적 의심…망상 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500037</guid>
      <pubDate>2022-09-17T16:17:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/02/SSI_20220802103700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326598 --&gt;더불어민주당이 김건희 여사의 지시로 영빈관 신축이 추진됐다는 건 ‘집단적 망상’이라는 권성동 국민의힘 원내대표의 주장에 반박하고 나섰다.&lt;br&gt;안귀령 민주당 상근부대변인은 17일 논평에서 영빈관 신축 추진에 대해 민주당 측이 제기한 의혹은 “망상이 아니라 합리적 의심”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;안 상근부대변인은 “윤석열 대통령이 영빈관 신축 계획을 철회했지만 대통령실 이전과 청와대 개방에 따른 추가 비용은 지금도 눈덩이처럼 불어나고 있다”라며 “공관을 대통령 관저로 내어준 외교부가 행사 시설 조성 예산으로 21억원을 책정했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “국방부와 합참 등 연쇄적인 시설 이전 등에 예상되는 비용까지 합치면 1조원은 훌쩍 넘을 것”이라며 “청와대 공원화를 위해 문화체육관광부는 152억원, 문화재청은 217억원을 내년도 예산에 편성했다”고 설명했다.&lt;br&gt;또 “윤 대통령이 청와대를 그대로 사용했다면 단 1원도 들지 않았을 국민 혈세다”면서 “대통령의 고집으로 시작된 대통령실 이전 때문에 눈덩이 같은 혈세가 허투루 사라지고 있으니 기가 찰 일”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안 상근부대변인은 “대통령실 이전과 관련한 수상한 수의계약 의혹이 해소되지 않은 가운데 김 여사의 말대로 영빈관 신축이 결정된 것은 의문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “권 원내대표는 영부인이 영빈관 신축을 지시한 것이 아니냐는 집단적 망상에 빠져 특검을 외치고 있다고 강변했다”면서 “망상이 아니라 합리적 의심”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“대통령실 이전 둘러싼 의혹, 특검 통해 규명해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그는 “김 여사의 말이 저절로 이뤄졌다는 것이야말로 억지다. 국민의힘은 대통령실 이전을 둘러싼 의혹과 논란을 특검을 통해 규명하라는 국민의 요구를 경청하고 특검법 처리에 협조하기 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 한병도 민주당 의원은 대통령실이 오는 2023년 부속시설의 신축 등을 위한 예산 878억여원을 편성했다는 사실을 공개했다. 외빈 접견 등의 목적으로 이용되던 영빈관이 청와대 개방으로 사용할 수 없게 되자 이를 대체할 부속시설을 신축하겠다는 계획이었다.&lt;br&gt;야권을 중심으로 지적이 계속되자 윤 대통령은 전날 영빈관 신축 계획을 전면 철회하라고 지시했다.&lt;br&gt;민주당은 “(철회 지시로) 일단락할 문제가 아니다”라며 “영빈관 신축이 누구의 지시인지 국민께서 묻고 있다. 김 여사가 ‘청와대 들어가자마자 영빈관 옮겨야 한다’고 말한 것을 국민께서 똑똑히 기억하고 계신다”는 입장을 발표했다.&lt;br&gt;이에 권 원내대표는 자신의 페이스북에 “민주당은 갑자기 영부인이 영빈관 신축을 지시한 것이 아니냐는 집단적 망상에 빠져 특검을 외치고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;그러면서 “결국 영부인과 특검을 연결시키려는 레토릭으로 세금을 이용한 것”이라면서 “지금 민주당의 태도는 (이재명) 당 대표 부부에 대한 수사를 영부인 특검으로 물타기해야 한다는 강박일 뿐”이라고 몰아세웠다.&lt;br&gt;양금희 국민의힘 원내대표도 논평을 내고 “영빈관 건립에 필요한 예산을 낭비라고 정치공세를 펼치던 민주당이 이제는 영부인이 신축을 지시한 것 아니냐는 집단적 망상에 빠져 정쟁으로 일관하고 있다”고 일침을 보탰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] “주호영·이용호 2파전”…與 원내대표 후보등록 마감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500040</guid>
      <pubDate>2022-09-17T17:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917171303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340669 --&gt;주호영 전 비상대책위원장과 이용호 의원이 국민의힘 원내대표 선출을 위한 후보등록을 완료했다.&lt;br&gt;16일 오후 5시 국민의힘 원내대표 후보자 등록이 완료됨에 따라 주 위원장과 이 의원의 2파전이 형성됐다.&lt;br&gt;주 전 위원장은 이날 자신의 페이스북을 통해 “긴 고심 끝에 원내대표 선거에 참여하기로 결심했다”며 “지금 우리 당 상황에서 저의 역할이 꼭 필요하니 이 역할을 피하지 말아달라는 요청을 많이 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “2년 전에 이미 원내대표를 맡은 적이 있고 당내에 훌륭한 분들도 많이 계시기 때문에 다시 한다는 것은 전혀 생각지 않고 있었다”며 “위기수습을 위해 나온 것인 만큼 맡게 된다면 권성동 원내대표의 잔여 임기를 넘지 않는 범위 내에서 임기를 수행하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;그는 “그 기간 안에 국민의힘 모든 의원님들과 함께 하나된 당을 만들고 거대야당의 공세를 막아낼 것”이라며 “국민의힘과 윤석열 정부의 성공을 위해 최선을 다하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 이 의원은 국회에서 기자들과 만나 “주 전 위원장이 경선에 참여해주신데 대해서 우선 감사드리고 환영한다”며 “국민이 원하는 것은 국민의힘의 이런 모습이라고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 의원은 “당이 위기일수록 절차적 정당성 그리고 건강한 경쟁을 통해야 리더십이 강해지고 국민 관심과 지지도 넓혀나갈 수 있다”며 “몇몇 의원들이 윤심을 말하는 것은 당의 위기를 위기로 보지 않는 것이다. 윤심은 당이 역동적으로 바뀌고 생산적으로 화합하고 신뢰를 회복하는 일이라고 생각한다. 추대는 21세기에 맞는 선출 방법은 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;임기에 대해서는 “한정 지을 필요없이 당이 국민의 신뢰를 얻을 때까지 열심히 하는게 도리 아닌가 생각한다. 당내 경선을 통해서 선출되는 것이기 때문에 1년 동안 하는 게 맞다”면서 “당선되면 전당대회 즈음해서 중간평가를 한번 묻겠다. 원내대표로서 잘했는지 여부를 물어서 재신임을 받겠다”고 전했다.&lt;br&gt;국민의힘은 오는 19일 의원총회를 열어 차기 원내대표를 선출한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>500명 중 1명, 유튜브로 돈 번다…‘1%’ 수익은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500042</guid>
      <pubDate>2022-09-17T17:53:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/10/03/SSI_20211003190625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1232833 --&gt;한국은 전 세계 국가 중 ‘인구 대비’ 유튜버 수가 가장 많은 국가다. 유튜브 통계 분석업체 플레이보드의 집계에 따르면, 2020년 기준 국내에서 광고 수익을 창출하는 유튜브 채널은 9만7934개. 유튜브 수익창출 채널은 구독자 1000명 및 연간 누적시청시간 4000시간 이상으로 광고를 삽입할 수 있는 채널을 뜻한다. 이를 인구 대비 수로 계산하면, 한국 국민 약 529명 당 1명이 유튜브를 통해 돈을 번다는 것을 알 수 있다.&lt;br&gt;유튜버들의 수익은 얼마나 될까. 국회 기획재정위 소속 강준현 더불어민주당 의원이 국세청으로부터 받은 자료에 따르면 2020년 귀속된 미디어콘텐츠 창작 사업자 1719명의 총 연수익금은 1760억원으로 1인 평균 1억243만원을 기록했다. 여기서 촬영 경비 등 비용을 차감한 소득금액은 4498만원으로 집계됐다. 월 평균 853만원 매출, 374만원 소득이라는 계산이 나온다.&lt;br&gt;연평균 1억원대의 매출은 국내 근로소득자의 연평균 소득(3828만원) 대비 월등히 높은 수치다. 상위 유튜버로 갈수록 소득은 껑충 뛴다. 상위 10%의 연 평균 수입은 5억1313만원으로 월 평균 4200만원에 달했다. 경비를 뺀 월 평균소득도 2550만원에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상위 1%의 연 평균 수입액은 12억7035만원을 기록했다. 매달 1억원 이상을 버는 것이다. 이중 연 평균 소득금액은 약 9억5788만원으로, 월 평균 소득이 8000만원에 달한다. 구독자 70만명을 보유한 유튜버 웅이는 한 방송에서 매달 1억원 가까운 수익을 내고 있다고 밝힌 바 있다.&lt;!-- 그림 1340682 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;후원금에 광고수입까지 더하면…&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 소득은 훨씬 높을 것으로 보인다. 위의 집계는 유튜브 영상에 붙는 광고수입만을 계산한 것이기 때문이다. 후원금과 방송출연, 광고촬영, 출판, 강연 등 이외 수입을 합치면 알려진 것보다 훨씬 수익이 높을 것으로 보인다.&lt;br&gt;구독자 695만 명을 보유한 인기 유튜버 쯔양은 2020년 한 방송에 출연해 자신의 유튜브 수익과 관련 “구독자가 많다고 돈을 많이 벌진 않는다. 조회수가 안 나오면 못 버는 거고 잘 나오면 잘 버는 것”이라며 “제일 잘 벌었을 때 한 달에 4000만원에서 8000만원까지 벌었는데, 한 달에 조회수 100만인 영상만 계속 나와야 한다”고 부연했다.&lt;br&gt;강준현 의원은 “국세청은 디지털 경제로의 전환 등에 발맞추어 생겨나는 신종 업종의 등장을 면밀히 파악하고 이들에 대한 철저한 세원 관리 방안을 마련해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;포브스코리아에 따르면 2022년에는 유튜버 최상위 30개 채널의 평균 추정 연소득은 22억6618만원으로 조사됐다. 상위 30위권에서도 15개가 신규채널로, 틱톡스타들과 먹방 인기유튜버들이 많았다. 1위는 보람튜브 토이리뷰(2019년), 서은이야기(2020년), Jane ASMR 제인(2021년)에 이어 계향쓰(gh’s)가 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주호영·이용호 2파전”…與 원내대표 경선 대진표 확정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500044</guid>
      <pubDate>2022-09-17T18:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917171303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340669 --&gt;국민의힘 원내대표 경선이 5선의 주호영 전 비상대책위원장과 호남 재선의 이용호 의원의 양자대결로 치러지게 됐다.&lt;br&gt;국민의힘은 17일 오후 5시 후보 등록을 마감했다. 기호 추첨 결과, 이 의원이 1번, 주 전 위원장이 2번으로 결정됐다.&lt;br&gt;출마를 고심해온 3~4선 중진 의원들은 후보 등록을 하지 않았다. 당초 김학용·김태호·박대출·윤재옥·조해진 의원 등도 후보로 거론됐지만, 고심 끝에 출마의 뜻을 접은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘은 오는 19일 의원총회에서 이들의 정견 발표를 듣고, 의원들의 투표로 차기 원내대표를 선출한다. 두 후보는 주말 이틀동안 의원들과의 전화통화 등을 통해 선거전을 펼칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;주 전 위원장은 지난 21대 총선 참패로 수렁에 빠진 미래통합당(현 국민의힘)의 원내대표를 맡아 김종인 전 비대위원장과 함께 당을 정상궤도에 올려놓는데 기여했다는 평가를 받는다. 현재 당을 빠르게 안정시키고, 여소야대 환경을 극복하고 정기국회를 성공적으로 이끌기 위해서는 중진의 경험이 필요하다는 의견이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당내 유일의 호남 지역구 의원인 이 의원은 대표적인 친윤(친윤석열) 의원이다. 지난해 12월 대선을 앞두고 국민의힘에 입당할 당시 윤석열 대통령이 직접 만나 입당을 제안한 것으로 알려졌다. 대선 과정에서는 선대위 공동선거대책위원장, 시시대준비위원회 대외협력본부장, 선대본부 정권교체동행위원회 대외협력 본부장, 대통령직인수위원회 정무사법행정 간사로 활약했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;주호영 “위기수습 위해 출마…尹정부 성공 위해 최선 다할 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;주 전 위원장은 이날 자신의 페이스북을 통해 “긴 고심 끝에 원내대표 선거에 참여하기로 결심했다”며 “지금 우리 당 상황에서 저의 역할이 꼭 필요하니 이 역할을 피하지 말아달라는 요청을 많이 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “2년 전에 이미 원내대표를 맡은 적이 있고 당내에 훌륭한 분들도 많이 계시기 때문에 다시 한다는 것은 전혀 생각지 않고 있었다”며 “위기수습을 위해 나온 것인 만큼 맡게 된다면 권성동 원내대표의 잔여 임기를 넘지 않는 범위 내에서 임기를 수행하겠다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “그 기간 안에 국민의힘 모든 의원님들과 함께 하나된 당을 만들고 거대야당의 공세를 막아낼 것”이라며 “국민의힘과 윤석열 정부의 성공을 위해 최선을 다하겠다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;이용호 “국민 신뢰 얻을 때까지 열심히 하는 게 도리”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 이 의원은 국회에서 기자들과 만난 자리에서 “당이 위기일수록 절차적 정당성 그리고 건강한 경쟁을 통해야 리더십이 강해지고 국민 관심과 지지도 넓혀나갈 수 있다”며 “몇몇 의원들이 윤심을 말하는 것은 당의 위기를 위기로 보지 않는 것이다. 윤심은 당이 역동적으로 바뀌고 생산적으로 화합하고 신뢰를 회복하는 일이라고 생각한다. 추대는 21세기에 맞는 선출 방법은 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;임기에 대해서는 “한정 지을 필요없이 당이 국민의 신뢰를 얻을 때까지 열심히 하는게 도리 아닌가 생각한다”며 “당내 경선을 통해서 선출되는 것이기 때문에 1년 동안 하는 게 맞다”고 했다.&lt;br&gt;이 의원은 “당선되면 전당대회 즈음해서 중간평가를 한번 묻겠다”라며 “원내대표로서 잘했는지 여부를 물어서 재신임을 받겠다”라고 했다.&lt;br&gt;한편 3선의 유력 후보군 중 하나로 분류됐던 박대출 의원은 이날 후보등록 마감을 두 시간여 앞두고 페이스북을 통해 불출마 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;박 의원은 “변화의 역동성을 불어넣어달라는 줄기찬 주문에 부응하지 못했다”며 “출마선언문을 서랍 속에 가둔다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40대 여성 훔친 차량으로 역주행 사고…1명 사망·2명 부상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500046</guid>
      <pubDate>2022-09-17T18:38:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917183818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340685 --&gt;40대 여성이 차량을 훔쳐 자동차 전용도로를 역주행하다가 사망사고를 냈다.&lt;br&gt;17일 경북 안동경찰서 등에 따르면 이날 오전 8시 50분쯤 풍산읍 괴정리 경북도청 방향 자동차 전용도로를 역주행하던 니로 차량이 제네시스 승용차와 충돌했다.&lt;br&gt;이 사고로 60대 제네시스 운전자가 사망했고 동승자인 60대 아내는 경상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;니로 차량을 운전한 40대 여성 A씨는 중상으로 병원에 이송됐다.&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 경북 예천에서 문이 잠기지 않은 채 주차된 니로 차량을 훔쳐 타고 안동으로 넘어왔다가 사고를 냈다. 니로 차량 차주는 이날 오전 경찰에 차량 도난 신고를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사고 이후 경찰은 현장 주변 폐쇄회로(CC)TV를 확인해 A씨의 절도 장면을 확인했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “운전자가 회복을 하는 대로 차주와의 관계와 음주 운전 여부, 전과 유무 등 자세한 내용를 파악할 계획이다”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 정의당, ‘재창당 결의안’ 채택…“진보정치 새롭게 시작”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500048</guid>
      <pubDate>2022-09-17T18:47:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917183507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340684 --&gt;정의당이 당명 개정 등을 포함한 재창당을 2023년까지 마무리하기로 했다.&lt;br&gt;17일 정의당은 국회 의원회관 대회의실에서 제11차 정기당대회를 열고 이 같은 내용을 포함한 재창당 결의안을 만장일치로 채택했다.&lt;br&gt;이동영 정의당 대변인은 이날 서면브리핑에서 이같이 밝히며 “재창당 결의안에 따라 오는 10월 혁신 지도부 선거에서 각각의 노선과 비전 경쟁을 통해 구체적인 추진 방향과 계획을 수립해 나갈 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혁신지도부선거는 오는 23일 선거공고와 27~28일 후보등록을 거쳐 전국 순회 유세와 TV토론 등 선거운동을 치른 후 다음달 14일부터 6일간 전당원투표를 실시해 다음달 19일 선출을 확정하는 일정으로 치러진다. 과반득표자가 없을 경우 다음달 23~28일 결선투표를 진행한다.&lt;br&gt;이 대변인은 이어 “재창당 결의안의 주요 내용은 대안사회 비전과 모델 제시, 당 정체성 확립, 노동 기반 사회연대정당, 정책 혁신 정당, 지역기반 강화, 당 노선에 따른 조직운영체계, 독자적 성장 전략에 기반한 전술적 연합정치, 당원 사업 활성화 등”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이은주 비상대책위원장은 인사말에서 “오늘 당대회가 끝나면 비대위가 맡은 소임의 큰 임무는 마무리에 접어들게 된다”며 “우리 정의당의 진보정치는 오늘 다시 새롭게 시작한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이 위원장은 “월 200만 원을 받는 조선하청 노동자들을 비롯한 우리 사회 절대다수인 저임금 노동자, 무주택 세입자가 기댈 수 있는 정당, 이들의 삶을 바꾸는 유능한 정책정당으로 다시 일어서자”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수리남’ 실존인물 조봉행…한국서 복역 중 2016년 사망했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500050</guid>
      <pubDate>2022-09-17T20:14:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/14/SSI_20220914001929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1339537 --&gt;넷플릭스 한국 시리즈 ‘수리남’이 인기를 끌면서 실제 사건이 재조명되고 있다.&lt;br&gt;‘수리남’은 한국 마약상이었다가 남미의 작은 국가 수리남으로 도피해 해외 마약상이 된 전요환(황정민)과 그를 잡는 국정원 요원(박해수)의 작전에 투입된 민간인 사업가(하정우)의 이야기를 그렸다. ‘한국 출신 국제 마약왕’으로 불리며 2011년 구속기소된 조봉행(70)의 실화가 바탕이다.&lt;br&gt;전요환의 실존인물로 알려진 조봉행씨는 복역을 마친 뒤 수리남으로 다시 돌아갔다고 알려졌지만, 조씨는 지난 2016년 사망한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;17일 채널A에 따르면, 조씨는 지난 2016년 4월 19일 광주시의 한 대학병원에서 사망했다. 그의 사망진단을 보면 사인은 심부전과 고혈압으로 ‘병사’ 판정을 받았다.&lt;br&gt;그는 사망 전 전남 해남교도소에서 복역 중이었고 고혈압 등 지병이 악화돼 형집행정지 결정을 받아 풀려났다. 이후 병원에서 치료를 받던 중 병세가 악화돼 사망했다. 사망 당시 나이는 64세였다.&lt;!-- 그림 1340066 --&gt;그간 조씨의 행방에 대해선 밝혀진 바가 없었다. 수리남의 윤종빈 감독은 한 인터뷰에서 “국정원도, 검찰도 알려줄 수 없다고 해서 더 안물었다”고 언급한 바 있다. 국내에서 사망 소식이 확인된 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조씨는 1990년대 말부터 2000년대 초까지 수리남에 거주하면서 대규모 마약밀매조직을 운영했다. 조씨는 주부, 대학생 등 한국인들을 포섭한 뒤 마약을 보석 원석이라 속여 돈을 주고 운반하게 하는 등의 수법을 사용했다.&lt;br&gt;그는 국정원과 미국 마약단속국, 브라질 경찰 등이 공조 작전을 펼쳐 2009년 브라질 상파울루 국제공항에서 체포됐다.&lt;br&gt;조씨는 범죄인 인도 결정으로 한국으로 압송됐고, 2011년 사기와 마약밀수 등의 혐의로 징역 10년과 벌금 1억원을 선고 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수족구병 후유증 고백한 배우 “살갗 다 벗겨져”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500051</guid>
      <pubDate>2022-09-17T20:20:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917204308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340690 --&gt;배우 윤주만이 수족구병 후유증을 토로했다.&lt;br&gt;윤주만은 16일 자신의 인스타그램 스토리를 통해 “괜찮은 거겠죠? 다 벗겨짐”이라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 윤주만의 손 사진이 담겼다. 최근 그가 딸과 함께 수족구병에 걸렸다고 밝힌 가운데 살갗이 다 벗겨진 윤주만의 손이 안타까움을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 윤주만은 2018년 김예린과 결혼, 슬하 딸을 두고 있다. 두 사람은 KBS2 ‘살림하는 남자들2’에 출연해 일상을 공개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바다 남편, 9살 연하 아니었다…“실제는 11살 차이”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500052</guid>
      <pubDate>2022-09-17T20:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917202356_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340688 --&gt;가수 바다가 연하 남편과 나이 차이가 실제 11살이라고 고백했다.&lt;br&gt;17일 방송된 KBS 2TV ‘불후의 명곡’은 드라마 OST 보컬퀸 특집에 바다가 출연했다.&lt;br&gt;이날 신동엽은 바다에 대해 “10살 연하 남편의 마음을 사로잡았다. 부담되는 나이 차 때문에 수십 번을 거절했지만, 남편의 1년여 간 끈질긴 구애 끝에 결혼했다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대기실에서 바다는 “대외적으로는 9살로 되어 있는데 사실은 11살 연하다”고 깜짝 밝혔다.&lt;br&gt;이어 그는 “결혼 발표할 때는 제가 난처할 수 있으니까 기자분들이 저를 배려해줘서 9살로 써주신 것 같다. 그래서 제가 관리를 더 할 수밖에 없다”라고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발톱 부러지고 멍 가득…서동주, 만신창이 된 다리 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500053</guid>
      <pubDate>2022-09-17T20:33:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917203350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340689 --&gt;방송인 서동주가 축구를 시작한 후 만신창이가 된 발 상태를 공개했다.&lt;br&gt;지난 16일 서동주는 자신의 인스타그램 스토리를 통해 팬들의 질문에 답하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;이날 한 팬은 “축구 시작하시고선 패디큐어나 이런것도 못하시겠어요”라고 안타까워했다. 이에 서동주는 “네. 이제 안하고 있으니 다 나으면 다시 관리해야죠”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 함께 공개된 사진에는 서동주의 심각한 발 상태가 담겼다. 부러진 탓에 발톱은 온전하지 못한 모습이고, 발바닥과 종아리에는 군데군데 커다란 멍이 들어 있었다. 축구를 향한 그의 남다른 열정이 느껴진다.&lt;br&gt;한편 서동주는 서정희의 딸로 SBS 예능 프로그램 ‘골 때리는 그녀들’, 디스커버리 채널 코리아의 ‘지구에 무슨 129? 시즌2’ 등에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 “러군, 재미로 총질…고문실 부지도 발견했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500054</guid>
      <pubDate>2022-09-17T21:20:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/16/SSI_20220916094408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340403 --&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 최근 러시아군으로부터 탈환한 북동부 도시 이지움에서 발견된 집단 매장지와 관련해 “러시아 군인들이 매장된 이들을 향해 재미 삼아 총을 쐈다는 증거가 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 젤렌스키 대통령은 대국민 연설에서 “러시아 점령에서 해방된 하르키우주 지역에서 수사활동이 진행 중”이라면서 “모든 러시아 파시스트들의 범죄가 기록되고 있고, 증거가 수집되고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;이어 그는 “점령된 도시와 마을의 주민과 심지어 외국인까지 가둬두고 학대한 고문실 부지가 발견됐다”면서 “지난 3월 쿠피안스크 의대생들이 러시아 군인들에게 붙잡혀 지하실에 갇혔다. 이들은 하르키우주 지역이 해방된 후 구출돼 적절한 치료를 받고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 AP통신에 따르면, 러시아군이 철수한 이지움 외곽 숲에서 약 450개 규모의 집단 매장지가 발견됐다. 다수의 시신의 목에 밧줄이 감겨 있고 손이 뒤로 묶인 것이 확인됐다. 현재 우크라이나 경찰이 매장지 발굴 작업을 진행 중이다.&lt;!-- 그림 1340042 --&gt;젤렌스키 대통령은 “아직 조사가 진행 중인 만큼 묻힌 사람들의 수를 밝히기는 이르다”면서도 “고문과 모욕적인 처우에 대한 명백한 증거가 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “전 세계가 이 모든 일에 반응해야 한다”며 “러시아는 부차에서 저지른 행동을 이지움에서 반복했다. 우리는 그 당시 하르키우주 지역에서 무슨 일이 있었는지 이제야 진실을 알기 시작했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “유엔이 이지움 일대를 조사할 그룹을 파견하기로 한 것은 좋은 일”이라며 “그들이 러시아 테러리스트의 소행을 목격하고 유엔 내 모두에게 이를 보고할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결백합니다…믿어주세요” 장성규 SNS 글, 무슨 일이길래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500057</guid>
      <pubDate>2022-09-17T22:54:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/12/10/SSI_20191210163942_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1026812 --&gt;방송인 장성규가 온라인 커뮤니티에 올라온 글에 대해 해명했다.&lt;br&gt;장성규는 17일 자신의 인스타그램에 “한 커뮤니티에 올라온 글을 제가 쓴 걸로 오해하시는 분이 계셨는데 절대 제가 쓴 글 아닙니다. 결백합니다. 믿어주세요”라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진은 장성규가 출연하는 웹예능 ‘워크맨’에 배우 이정재, 정우성이 함께 한 모습이다. 해당 게시글엔 “장성규 외모 수준 이 정도 였나요? 이정재, 정우성 사이에서도 안 밀리네요”란 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 네티즌들이 장성규가 직접 글을 게재한 것이라고 의심하자, 직접 해명에 나선 것으로 보인다.&lt;br&gt;장성규 해명에 네티즌들은 “진짜 아닌가요?”, “여전히 의심스러워요”, “본인이 쓴 글 같은데” 등 다양한 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 장성규는 MBC FM4U ‘굿모닝FM 장성규입니다’, SBS ‘꼬리에 꼬리를 무는 이야기’, MBC ‘서프라이즈 : 비밀의 방’ 등 다양한 방송에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최명길, 남편 김한길 ‘71살 생일파티’ 이곳에서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220917500058</guid>
      <pubDate>2022-09-17T23:06:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/17/SSI_20220917230027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340691 --&gt;배우 최명길이 남편 김한길의 생일 축하를 특별한 곳에서 했다.&lt;br&gt;17일 최명길은 자신의 인스타그램을 통해 “깜짝. 이른 아침 수영장에서 수영 친구들의 깜짝 선물”이라며 사진을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 수영장에서 남편의 깜짝 생일파티를 하고 있는 최명길의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최명길은 변함없는 미모를 자랑하고 있어 눈길을 끈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘얼짱 선수’ 정다래, 오늘 비연예인 남친과 결혼…품절녀 대열 합류</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220918500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220918500002</guid>
      <pubDate>2022-09-18T08:30:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/18/SSI_20220918083004_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340693 --&gt;‘얼짱 선수’로 유명한 아시안게임 수영 금메달리스트 정다래(31)가 품절녀 대열에 합류한다.&lt;br&gt;정다래는 18일 결혼식을 올린다. 정다래의 신랑은 약 1년간 교제해온 비연예인 남자친구다.&lt;br&gt;정다래는 지난 8월 자신의 인스타그램을 통해 “네 그렇습니다 갑니다”라며 “여러분들께 좋은 소식을 이렇게라도 전해드릴 수 있게 되어 그저 감사할 따름”이란 글을 남기며 결혼 소식을 알렸다. 또 그는 “축하해주신 모든 분들께도 너무나도 감사해요”라며 웨딩드레스를 입은 사진들도 공개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 정다래는 1991년생으로, 지난 2010년 제16회 광저우 아시안 게임 수영 여자 평영 200m에서 금메달을 땄다. 이후 정다래는 고질적인 부상 후유증으로 지난 2015년 1월 은퇴했다. 은퇴 이후에는 수영 교실을 운영했다.&lt;br&gt;또 정다래는 방송에서도 활약했다. 그는 ‘더 레이서’를 비롯해 ‘정글의 법칙 in 신들의 정원’ ‘원나잇 푸드트립: 언리미티드’ ‘어촌캠프’ ‘좋은 친구들’에 출연했다. 특히 지난해 6월 방송된 ‘노는 언니’에도 출연해 근황을 전하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이국주, 큰 캠핑카 필요 없어진 이유…“애인과 반년 전 이별”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220918500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220918500004</guid>
      <pubDate>2022-09-18T08:37:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/18/SSI_20220918083721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1340694 --&gt;이국주가 반년 전 남자친구와 헤어져 큰 캠핑카가 필요 없어졌다고 말했다.&lt;br&gt;17일 방송된 MBC ‘전지적 참견 시점’에서는 코미디언 이국주와 매니저 이상수의 참견 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;기름으로 윤기가 흐르는 볶음밥까지 야무지게 먹은 뒤 진짜 캠핑을 떠나기로 했다. 이국주는 자기 경차를 가져가겠다고 했다. 매니저는 큰 차가 있는데 왜 작은 차를 타냐고 물었다. 이국주는 “사람들이 내가 경차를 못 탈 거라고 생각하더라. 그래서 탈 수 있다고 보여줬다”며 “근데 경차에서도 차박을 하더라. 그래서 매트랑 다 샀다. 그거 찍을 거다”고 말했다. 매니저는 “편한 게 있는데 굳이?”라며 반대했다. 이국주는 두 사람도 잘 수 있는 더 큰 캠핑카도 가지고 있었다. 이국주는 “구독자들은 내가 불편한 걸 좋아한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이국주는 미래의 남편과 탈 생각으로 캠핑카를 샀다고 한다. 하지만 이제는 쓸모가 없어졌다고 말했다. 이국주의 이 말을 들은 양세형과 송은이, 전현무는 최근까지 애인이 있었던 거냐고 추궁했다. 이국주는 “헤어진 지 반년 정도 됐다. 그전에 캠핑 갈 때는 같이 타고 가기도 했다”고 말했다. 이영자는 “부럽다. 6개월 전에 사랑했다는 거다”고 했다. 송은이는 “이국주가 매력이 많다”며 이국주를 칭찬했다. 전현무는 “그럼요”라고 반응했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난방비 제로(0)) 아파트 지난겨울에만 2만 6000가구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220918500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220918500005</guid>
      <pubDate>2022-09-18T08:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난겨울에만 난방비 제로(0) 아파트가 2만 6000가구를 넘은 것으로 나타났다. 18일 국회 국토교통위원회 소속 박상혁(더불어민주당) 의원이 국토교통부로부터 받은 ‘공동주택 난방비 0원 가구’ 자료에 따르면 의무관리대상 가운데 지난해 11월부터 올해 2월까지 난방비를 1개월 이상 내지 않은 가구가 2만 6071가구에 이르렀다.&lt;br&gt;의무관리대상 공동주택은 300가구 이상 단지, 150가구 이상으로서 승강기가 설치돼 있거나 중앙집중식 난방 방식인 공동주택이다. 주로 계량기 고장으로 난방비를 내지 않은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;경기도에서는 1만 5090가구가 계량기 고장으로 한 달 이상 난방비를 내지 않았다. 서울에서 난방비 제로 아파트가 3029가구가 됐다. 이밖에 대구(1844가구), 경남(1665가구), 인천(1546가구), 세종(1161가구) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;난방비를 내지 않으려고 고의로 계량기를 훼손해 ‘양심 불량’ 가구도 17가구 적발됐다. 이들 가구는 계량기 원상 조치와 함께 해당 동의 최고 난방비를 부과하고 일부는 경찰에 고발조치했다.&lt;br&gt;지난겨울 난방비를 내지 않았지만, 그 원인을 알 수 없어 ‘기타’로 분류된 가구도 8398가구였다. 이들 가구는 실제 아파트에 거주하며 난방을 사용했고 계량기가 고장 난 것도 아니었지만, 난방비를 내지 않았다. 전기장판이나 온열기를 사용하면서 아예 난방 장치를 꺼둔 가구도 10만 5073가구나 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;난방비 0원 아파트 문제는 2014년 ‘난방 열사’ 배우 김부선 씨가 제기하면서 이슈가 됐고, 국토부는 기회가 있을 때마다 겨울철 난방비 부과 현황을 조사하고 있지만, 난방비의 공정한 부과를 위한 계량기 관리가 여전히 부실하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>