<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-11-10T00:10:07.605Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>만장굴 미디어아트로의 초대… 거문오름용암동굴의 탄생을 엿본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500125</guid>
      <pubDate>2022-11-08T14:25:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108142506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1358966 --&gt;제주특별자치도 세계유산본부는 세계자연유산 미디어아트 ‘거문오름용암동굴계의 탄생’을 오는 12일부터 12월 11일까지 만장굴에서 개최한다고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 행사는 만장굴 내 공개구간에 세계자연유산 ‘제주 화산섬과 용암동굴’을 소재로 대자연의 신비와 자연유산의 탁월한 보편적 가치(OUV)를 이해·보전하기 위해 미디어맵핑기술을 융합한 미디어쇼 연출과 관람 프로그램으로 구성됐다. 미디어맵핑이란 건물 외벽 등에 LED 조명을 설치해 미디어 기능을 구현하는 것을 말한다.&lt;br&gt;프로그램은 만장굴 공개구간 중 4개 구간을 선정해 세계자연유산이 갖고 있는 자연·생태적요소와 친환경적 미디어맵핑기술이 융합되어 도슨트(세계자연유산 해설사) 투어 형식으로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예를 들어 ‘거문오름 용암동굴계의 탄생을 이야기하다’ 미디어존에 들어서면 수성화산의 폭발, 용암동굴계의 탄생을 형형색색 빛깔로 시각화해 수직동굴을 표현하고 있다.&lt;br&gt;운영시간은 오전 9시 45분부터 오후 4시까지 총 8회 운영되며 관람객의 안전을 위해 각 회차 관람인원은 15명으로 제한된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;개막행사는 12일 오전 10시부터 만장굴 야외 공간에서 개최되며, 김녕리 만장 예술단 풍물 공연 및 부종휴와 꼬마탐험대 퓨전 국악 퍼포먼스 ‘만장굴 : 더비기닝’ 공연이 펼쳐진다.&lt;br&gt;변덕승 세계유산본부장은 “이번 행사는 세계자연유산 만장굴에서 지리학적, 환경적 가치를 계승하고 자연 친화적 기술을 융합한 최초의 행사로 자연적 가치를 지키는 데 큰 의의가 있다”고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신도 체험하면 제주비엔날레 참여작가!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500170</guid>
      <pubDate>2022-11-08T15:49:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108154839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359055 --&gt;“당신도 체험 프로그램에 참여하면 제주비엔날레때 작품을 전시하는 경험을 해요.”&lt;br&gt;제주도립미술관은 오는 16일 개최되는 제3회 제주비엔날레와 연계한 어린이·가족 체험 교육프로그램 ‘비엔날레 Fly_똥파리’를 오는 19일부터 대면으로 운영한다고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;‘비엔날레 Fly_똥파리’는 비엔날레 참여 작가인 황수연의 종이 조각을 아이의 손으로 만들어 보는 체험 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종이를 재료로 똥파리 조각을 만들고 그로 인해 배출되는 쓰레기 역시 작품의 일부로 활용해 인간의 눈이 아닌 똥파리의 눈으로 세계를 바라보며 자연 공동체 지구 안에서 함께 살아가는 동식물에 대해 생각해 보는 기회를 마련한다.&lt;br&gt;체험 결과물은 비엔날레 기간동안 제주도립미술관 로비에 전시될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참가 대상은 미술에 관심 있는 도내 어린이(6세~12세) 동반 가족이며, 비엔날레 기간 중 매주 토요일 오전 11시부터 약 40분간 총 12회(2023년 1월 21일 설연휴 제외) 진행된다.&lt;br&gt;강좌별 20명씩 총 240명의 수강생을 모집할 예정이다. 모집 기간은 11월 9일부터 2023년 2월 10일까지이며 제주도립미술관 누리집을 통해 신청할 수 있으며 선착순이다.&lt;br&gt;이나연 제주도립미술관장은“비엔날레 출품된 작품을 활용한 만들기 체험을 통해 작품에 대한 이해를 높이고, 더 나아가 작품이 전하고자 하는 우리 사회와 환경문제에 대해 어린이들이 생각해 볼 수 있는 기회가 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BBC “‘김정은의 선물’ 포기하는 문재인 전 대통령”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500181</guid>
      <pubDate>2022-11-08T16:10:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108160902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359068 --&gt;문재인 전 대통령 측이 김정은 북한 국무위원장으로부터 선물 받아 키우던 풍산개를 정부에 반환한다고 밝힌 데 대해 외신도 이 소식을 타전하고 있다.&lt;br&gt;영국 BBC는 7일(현지시간) “한국의 문재인 전 대통령이 북한의 김정은 위원장이 선물로 보낸 개들을 포기할 계획”이라며 “개들을 돌보는 데 드는 비용을 누가 댈 것이냐를 두고 전·현 정부간 이견 때문인 것으로 보인다”고 보도했다.&lt;br&gt;풍산개 ‘곰이’와 ‘송강’은 김정은 위원장이 2018년 남북 정상회담 이후 문 대통령에게 선물한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 개들은 대통령기록관에 속하는 국가 재산이지만, 지난 5월 문 전 대통령이 퇴임할 때 반납되지 않고 양산 사저로 같이 갔다.&lt;br&gt;반려견의 특성상 주인과의 유대 관계가 중요하기 때문에 문 전 대통령이 계속 키우기로 했고, 현 정부는 양육 비용을 지원키로 했다는 것이다. 이 비용은 대략 한달에 250만원 정도 드는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1358821 --&gt;이날 국회 예산결산특별위원회 전체회의에서 조수진 국민의힘 의원은 한창섭 행안부 차관에게 “문 전 대통령 측이 풍산개 3마리를 국가에 반납하겠다는 의사를 밝혔는데 이거 사실상 파양 아니냐”고 질의했고, 한 차관은 “예, 그렇게 보여진다”라고 답했다.&lt;br&gt;전·현 정부간 이런 합의가 지켜지기 위해선 대통령기록관으로 이관되어야 할 ‘기록물’의 범주에서 동물은 제외하는 등의 법령 개정이 필요했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 법령 개정에 시간이 걸리면서 월 250만원의 비용이 지난 6개월간 집행되지 않았고, 이에 문 전 대통령은 ‘반환 의사’를 피력한 것으로 보인다.&lt;br&gt;문 전 대통령 측은 이날 보도자료를 내고 “행안부는 6월 17일 시행령 개정을 입법예고했으나 이유를 알 수 없는 대통령실의 이의 제기로 국무회의에 상정되지 못했다”고 주장했다.&lt;br&gt;또 “행안부는 일부 자구를 수정해 다시 입법예고 하겠다고 했으나 지금까지 진척이 없다. 역시 대통령실의 반대가 원인인 듯하다”면서 “쿨하게 처리하면 그만이다. 대통령기록물의 관리 위탁은 쌍방의 선의에 기초하므로 정부 측에서 싫거나 더 나은 관리방안을 마련할 경우 언제든지 위탁을 그만두면 된다”고 했다.&lt;br&gt;이와 관련해 대통령실은 “문 전 대통령 측이 풍산개를 맡아 키우기 위한 근거 규정을 마련하고자 했으나 대통령실이 반대해 시행령이 개정되지 않았다는 주장은 사실과 다르다”고 반박했다.&lt;br&gt;대통령실은 “해당 시행령은 대통령기록관 소관으로서 행안부, 법제처 등 관련부처가 협의 중일 뿐 시행령 개정이 완전히 무산된 것이 아니다”며 “시행령 입안 과정을 기다리지 않고 풍산개를 대통령기록관에 반환한 것은 전적으로 문 전 대통령 측 판단일 뿐 대통령실과는 무관하다”고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘테스형’ 내년에서 타이거즈서 뛴다… 총액 110만 달러에 도장 ‘꽝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500195</guid>
      <pubDate>2022-11-08T16:37:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/24/SSI_20220524224100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1305001 --&gt;‘테스형’ 소크라테스 브리토(30)가 내년에도 프로야구 KIA 타이거즈에서 뛴다.&lt;br&gt;KIA는 외국인 타자 소크라테스와 계약금 30만달러, 연봉 50만달러, 옵션 30만달러 등 총액 110만달러에 계약했다고 8일 발표했다. 소크라테스의 연봉과 옵션은 올해와 같고, 대신 계약금이 10만달러에서 30만달러로 20만달러 상승했다. 계약금은 성적과 무관하게 계약 실행으로 선수에게 전액 주는 금액이다.&lt;br&gt;올해 한국야구위원회(KBO)리그에 데뷔한 소크라테스는 127경기에 출전해 타율 0.311, 17홈런, 77타점, 83득점을 올렸다. 방망이가 물이 오르던 7월 SSG 랜더스 김광현이 던진 공에 얼굴을 맞지 않았다면 더 좋은 성적을 거뒀을 것이라는 평가다. 여기에 견실한 중견수 수비까지 해내며 타이거즈 공수의 핵심으로 자리 잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소크라테스는 구단을 통해 “내년에도 KIA 타이거즈 유니폼을 입게 돼 영광이고, 최고의 팀 동료들과 함께 뛸 수 있어 매우 행복하다”며 “KBO리그 최고인 타이거즈 팬들을 하루빨리 보고 싶고, 팬들에게 보답하기 위해 비시즌 동안 잘 준비해 좋은 모습 보여드리겠다”고 각오를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KPGA 대상·상금왕 가리자… 10일 LG 시그니처 플레이어스 챔피언십</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500197</guid>
      <pubDate>2022-11-08T16:40:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/28/SSI_20220828214122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1334367 --&gt;올 시즌 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 대상과 상금왕은 누가 될까.&lt;br&gt;10일부터 나흘 동안 경기 파주시 서원밸리 골프클럽(파72·7042야드)에서 열리는 시즌 최종전인 LG 시그니처 플레이어스 챔피언십(총상금 13억원)에서 코리안투어 최고 선수에게 주어지는 제네시스 대상과 상금왕이 결정된다.&lt;br&gt;제네시스 대상 수상자에게는 내년 DP월드 투어(옛 유러피언프로골프투어) 제네시스 스코티시 오픈 출전권과 1억원의 보너스, 제네시스 자동차, 코리안투어 5년 시드권 등의 특전이 보장된다. 대상 경쟁은 서요섭(26)과 김영수(33)의 양자 대결로 압축됐다. 시즌 2승을 거둔 서요섭과 제네시스 챔피언십에서 우승한 김영수는 현재 제네시스 포인트 1, 2위를 달리고 있다. 서요섭은 “투어 데뷔 후 꿈꿔 왔던 대상이 눈앞이다. 욕심과 기대가 없다면 거짓말이다. 대회가 시작되면 오직 어떻게 경기를 풀어 나갈 것인지에만 집중하겠다”는 각오를 밝혔다. 김영수는 “기회가 온 만큼 최선을 다해 후회 없이 시즌을 마칠 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1314882 --&gt;이 밖에 함정우(28), 조민규(34), 김비오(32), 배용준(22), 김민규(21), 황중곤(30) 등은 이 대회에서 우승하고 서요섭과 김영수가 상위권에 오르지 못한다면 기회를 잡을 수 있다.&lt;!-- 그림 1331899 --&gt;상금왕 경쟁도 뜨겁다. 현재 김민규가 7억 4587만원으로 상금 랭킹 1위를 지키고 있지만 김비오가 4882만원 차이로 바짝 추격하고 있다. 김비오는 지난해 LG 시그니처 플레이어스 챔피언십 우승자이기도 하다. 김비오가 우승하면 2012년 이후 10년 만에 상금왕이 된다. 상금 랭킹 3위 김영수 역시 우승한다면 상금왕을 노려볼 수 있다. 다만 김영수는 우승해도 김민규와 김비오의 순위를 지켜봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2018년 박상현(39) 이후 맥이 끊긴 시즌 3승도 관심이다. 서요섭, 김비오, 박은신(32)이 이번 대회에서 우승하면 4년 만에 시즌 3승 타이틀을 갖게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월드컵 D-12]카타르월드컵 득점왕은 PSG 집안 싸움?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500198</guid>
      <pubDate>2022-11-08T16:42:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108163941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359092 --&gt;오는 20일(현지시간) 개막하는 카타르월드컵에서 골든부트(득점왕)를 신을 주인공은 누구일까. 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 득점 1위로 요즘 가장 뜨거운 골잡이 엘링 홀란(노르웨이)이나 지난 시즌 손흥민과 함께 EPL 공동 득점왕에 오른 모하메드 살라(이집트)를 이번 월드컵 무대에서는 볼 수 없지만 그에 못지 않은 쟁쟁한 공격수들이 출사표를 던진다.&lt;br&gt;조별리그 3경기 포함 결승까지 최대 7경기를 치르는 월드컵에서 당연한 이야기지만 조별리그 통과가 유력한 팀에서 득점왕이 나올 가능성이 높다. 1998년부터 32개국 8개조 조별리그와 16강 토너먼트 체제가 자리잡은 뒤 조별리그에서 탈락한 팀에서 득점왕이 나온 적은 단 한 번도 없다. 2014년 브라질 대회에서 득점왕(6골)을 차지한 하메스 로드리게스(콜롬비아)가 8강에서 탈락했을 뿐 나머지 대회 득점왕들은 모두 4강 진출에 이어 결승전 또는 3·4위전까지 치른 팀에서 나왔다. 2002년 한일월드컵 당시 8골을 몰아치며 브라질을 정상에 올려 놓은 호나우두를 제외하곤 우승국에서 득점왕이 나온 적이 없다는 점도 흥미롭다.&lt;!-- 그림 1359095 --&gt;득점력으로 따지면 로베르트 레반도프스키(폴란드)가 단연 돋보인다. 독일 분데스리가를 떠나 스페인 라리가로 무대를 옮긴 뒤에도 정규리그 13경기에서 13골(1위), 유럽 챔피언스리그 5경기에서 5골을 터뜨리는 등 득점포가 식지 않고 있다. 그러나 첫 월드컵 도전이었던 2018년 러시아 대회에서 조별리그 3경기 무득점에 그치며 폴란드의 조별리그 탈락을 지켜봤던 아픈 기억이 있다. 카타르 월드컵에서는 아르헨티나, 멕시코, 사우디아라비아와 함께 C조에 자리한 폴란드는 북중미 강호 멕시코와 조 2위를 다툴 것으로 보인다. 레반도프스키가 조별리그에서부터 득점포를 가동해 폴란드는 16강 토너먼트로 이끈다면 골든부트 가능성도 커지는 셈이다.&lt;br&gt;조별리그 통과가 따놓은 당상인 팀들을 위주로 보면 B조 잉글랜드의 해리 케인, C조 아르헨티나의 리오넬 메시, D조 프랑스의 킬리안 음바페, G조 브라질의 네이마르, H조 포르투갈의 크리스티아나 호날두 등의 이름값이 높다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1359096 --&gt;손흥민의 토트넘 동료로 오랫동안 EPL을 주름 잡아온 케인은 2018년 러시아 대회 득점왕(6골)이다. 프랑스 파리 생제르맹(PSG)에서 삼각편대를 구성하고 있는 메시와 네이마르, 음바페의 경쟁 구도도 흥미롭다. 네이마르와 음바페는 리그앙 13경기에 출전해 나란히 11골을 넣으며 득점 공동 1위를 달리고 있다. 메시는 12경기 7골로 득점 공동 8위이지만 어시스트는 10개로 도움 1위다. 네이마르는 어시스트 7개로 도움 2위. 음바페는 어시스트 2개.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 프랑스 대표팀에는 음바페 외에도 요즘 부상 이슈가 있기는 하나 올해 발롱도르를 수상한 스페인 레알 마드리드의 카림 벤제마, 이탈리아 AC밀란에서 뛰고 있는 올리비에 지루 등 대표팀에 승선한다면 득점왕 경쟁에 나설 수 있는 골잡이가 여럿이다. 프랑스에는 독일 분데스리가 득점 1위를 달리고 있는 크리스토퍼 은쿤쿠(라이프치히)도 있다.&lt;br&gt;메시와 함께 개인 통산 5번째이자 마지막 월드컵 무대를 맞는 호날두는 요즘 EPL에서 죽을 쑤고 있기는 하나 A매치 역대 최다 117골이 갖고 있는 파괴력은 여전할 것으로 보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 지수 사진 보더니…외과전문의가 ‘한 말’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500235</guid>
      <pubDate>2022-11-08T17:40:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108173920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359148 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;블랙핑크 지수, 건강이상설 휩싸여&lt;br /&gt;외과전문의 “‘표피낭종’ 의심”&lt;br /&gt;YG “건강에 아무런 이상 없다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 온라인 커뮤니티 등을 중심으로 블랙핑크 지수의 목 부위에서 동전 크기만한 혹이 포착됐다는 내용의 글과 사진이 퍼지며 팬들의 우려를 자아냈다.&lt;br&gt;지수의 목에 있는 혹은 이전에도 방송과 콘서트 등에서 여러 차례 발견 된 바 있다. 일부 팬들은 “지수의 건강에 이상이 있는게 아니냐”며 질병 가능성을 의심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 일각에서는 “지수가 노래 부를 때만 순간적으로 핏대가 솟아 오르면서 생긴 해프닝”이라고 주장하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;외과전문의 “‘표피낭종’ 의심…빨리 병원가야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이를 본 이세라 대한외과의사회 부회장은 8일 공개된 ‘의학채널 비온뒤’ 인터뷰에서 “지수의 사진을 보면 99.99%의 확률로 ‘표피낭종’이 의심된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;표피낭종은 표피층의 기름샘이 막혀 혹이 생기는 것을 뜻한다.&lt;br&gt;주로 지속적인 마찰 때문에 관절·힘줄 부위에 물혹이 생기거나 피부 각층(표피·진피·피하지방)의 세포가 비정상적으로 과하게 자라 발생하는 때가 많다.&lt;br&gt;이 때 많은 환자는 모든 혹을 떼야 한다고 생각하지만 꼭 그런 건 아니다. 혹의 성격에 따라 다르다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손발에 생기는 가장 흔한 혹은 ‘결절종’이라 불리는 일종의 물혹이다.&lt;!-- 그림 1359149 --&gt;이 부회장은 “(지수의) 나이, 위치, 모양을 보면 표피낭종일 가능성이 높다. 지수의 혹은 꽤 볼록한데, 림프절염은 갸름하고 선명하지 않다. 표피낭종은 이렇게 커지는 경우가 많다”고 진단했다.&lt;br&gt;악성 여부에 대해서는 “양성은 크기가 작은 편이다. 부드러운 양상을 갖고 있다. 악성의 가장 중요한 특징은 딱딱하고 울퉁불퉁하다는 것”이라며 “양성은 대부분 부들부들하고 매끈매끈하고 모양이 예쁘다. 그것으로 악성과 양성을 약 70% 정도 구분할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 증상이 없어도 조직검사를 받아볼 것을 권고했다.&lt;br&gt;이 부회장은 “몸이 수척해지거나, 열이 있으면 병원에서 즉각적인 검사가 필요하다. 다만 이런 증상이 없더라도 목에 임파선이 만져진 게 두 달 이상 됐다면 조직검사가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 블랙핑크는 지난달 15일 한국을 시작으로 북미 유럽 아시아 오세아니아 등에서 월드투어 공연을 진행 중이다.&lt;br&gt;소속사인 YG엔터테인먼트 관계자는 “지수는 월드투어 일정을 잘 소화하고 있다. 건강에는 아무런 이상이 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>착한 장애인은 가라… 욕망의 장애인 드러낸 ‘틴에이지 딕’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500258</guid>
      <pubDate>2022-11-08T19:22:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108185457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359199 --&gt;장애인은 꼭 착하고 순수해야만 할까. 장애인에 대한 이미지가 환하게 웃는 모습으로 기억될 뿐이라면 다른 비장애인과 똑같이 욕망을 지닌 인간으로서의 장애인을 이해하지 못하게 된다. 사랑에 대한 열망, 권력에 대한 욕심은 장애인도 크게 다르지 않음을 ‘틴에이지 딕’은 보여 준다.&lt;br&gt;국립극장이 오는 17~20일 서울 중구 국립극장 달오름극장에서 국내 초연하는 연극 ‘틴에이지 딕’은 윌리엄 셰익스피어의 ‘리처드 3세’를 각색한 극작가 마이크 루의 작품이다. 잉글랜드의 왕으로서 장애에 대한 열등감을 권력욕으로 채우려던 실존인물 리처드 3세가 ‘틴에이지 딕’에서는 미국 어느 고등학교 학생회장에 도전하는 리처드로 변주됐다.&lt;br&gt;루는 작품 서두에 “리처드와 벅 역에는 장애인 배우를 캐스팅해야 한다”고 명시했다. 리처드를 맡은 하지성(31), 벅을 맡은 조우리(39)는 모두 뇌병변 장애인이다. 두 사람의 장애 연기는 꾸민 것이 아니라 본모습 그 자체다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 3일 국립극장에서 만난 두 사람은 이미 연극 캐릭터에 깊이 몰입해 있었다. 하지성은 “리처드를 연기하면서 선거에 나간다는 욕망이나 사랑할 수 있다는 욕구가 뭔지에 대해 느끼고 있다”면서 “사랑하고 싶은 마음, 소유하고 싶은 마음은 저와 같다”고 웃었다. 조우리는 “저는 제 장애에 대해 빨리 인정하고 수긍한 편인데 벅 역시 그렇다”면서 “겉으로 아무렇지 않아 보여도 상처도 많고, 평범한 삶을 살기 위해 노력하는데 이런 점이 벅과 닮았다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1359200 --&gt;‘틴에이지 딕’에서 주인공 리처드는 장애 때문에 괴롭힘을 당하고 복수를 위해 학생회장을 꿈꾼다. 극은 약자에게 신의 가호가 함께하는 뻔한 서사로 흐르지 않는다. 리처드는 권력을 쟁취하기 위해 갖가지 음모를 꾸미고, 자신이 가장 순수하게 마음을 쓴 사랑 앞에서도 갈등한다. 하지성은 “리처드가 가진 생각이나 혼란함, 복합적인 감정을 알아가기가 굉장히 어렵다”고 털어놨다.&lt;br&gt;기존의 장애인 캐릭터가 대개 선한 이미지에 갇혀 있던 것과 달리 ‘틴에이지 딕’에서 입체적인 인간으로 표현되는 장애인은 그들 역시 복잡한 마음을 지닌 인간임을 보여 준다. 신재훈 연출은 “많은 장애인 캐릭터가 장애를 한계로 인식하고 극복해야 한다는 서사를 담고 있고, 장애인이 좋은 사람이고 선하다고 주장하는 이야기가 대부분”이라며 “장애인 리처드가 극에서 욕망 덩어리로 그려지고 있는데, 그것이 우리 무대 안에서 잘 구현되는 것을 가장 큰 목표로 삼고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장애인이지만 한계에 갇히지 않는 장면은 두 배우들이 가장 좋아하는 장면이기도 하다. 조우리는 “8장에 춤을 추는 장면이 제일 재밌다. 움직일 수 있는 만큼 춤을 만들었다”고 말했다. 마찬가지로 같은 장면을 좋아한다는 하지성은 “리처드가 선거를 나간다고 하면서 권리를 표현하는 장면이 있는데 그게 연극에서도 하나의 포인트가 되는 장면 같다”고 추천했다.&lt;!-- 그림 1359202 --&gt;장애인의 욕심과 관련된 연극이라 두 배우의 욕심에 대한 이야기도 빠질 수 없었다. 조우리는 “지금이 없으면 앞으로도 없지 않나. 지금이 제일 좋다”며 욕심 없는 모습을 보였다. 반면 하지성은 “이런 인터뷰를 통해 저라는 사람을 다른 사람이 볼 수 있으니까 좋다. 배우로서 하고 싶은 것도 많고 계속 사람들 앞에서 행위하고 행동할 수 있는 걸 많이 도전해보고 싶다”고 욕심을 드러냈다.&lt;br&gt;이번 공연은 수어통역, 음성해설, 문자통역 등이 준비된 ‘무장애 공연’이다. 함께 준비해야 할 것이 많고 장애인 배우들의 속도에 맞추다 보니 과정이 보통의 연극보다 더디다. 그러나 그만큼 단단하고 알찬 준비로 누구나 즐겁게 볼 수 있는 무대를 향해가고 있다.&lt;br&gt;조우리는 “배우든 관객이든 불편함을 못 느끼고 관객은 공연 보고 배우는 공연을 하는 게 무장애 공연”이라며 “장애인 비장애인이 모여 연극했다는 사실보다 ‘리처드 3세’를 각색한 공연을 우리나라에서 초연한다는 타이틀이 더 컸으면 좋겠다”고 소망했다. 신 연출은 “즐거운 코미디극이 될 수 있다고 생각한다”면서 “대면하지 않으면 알 수 없는 다양한 감각으로 무대가 펼쳐지는 것을 즐겁게 봐주셨으면 좋겠다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“5마리 용의 분투… 누구나 세상 구할 수 있어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109021009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109021009</guid>
      <pubDate>2022-11-08T20:00:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108233627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359251 --&gt;　“선택받은 단 한 사람이 아닌, 누구나 세상을 구할 수 있다고 생각한다. 우리가(혹은 용이) 더 나은 세상을 만들 수 있다.”&lt;br&gt;　판타지 소설 ‘불의 날개’ 시리즈 작가 투이 타마라 서덜랜드는 서울신문과의 이메일 인터뷰에서 작품의 의미를 이렇게 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　지난달 국내에 8부 ‘불의 날개와 선택의 시간’까지 나온 이 시리즈는 여왕 자리를 두고 20년째 싸움이 그치지 않는 용의 나라 ‘파이리아’를 배경으로, 세상을 바꾸게 된다는 예언을 들은 다섯 마리 용의 분투를 그렸다. 전 세계 22국에서 출간 후 1000만권을 넘겼다.&lt;br&gt;　서덜랜드는 자신이 만든 용들의 이야기에 대해 “새로운 누군가를 탐구하는 일은 언제나 즐겁다”며 작품 속 등장인물에 대한 애정을 드러냈다. 써니는 일반적인 용과 다르게 생겨서, 글로리는 예언에 등장하지 않는 용이어서, 클레이는 사납지 않아 자기가 예언 속의 세상을 구하는 용이 아니라서 각각 걱정을 품고 있다.&lt;!-- 그림 1359250 --&gt;　저자는 이런 용들의 성장에 대해 ‘운명과 자유의지‘를 강조하고 싶었다고 했다. “우리의 삶은 얼마나 정해져 있는지 혹은 우리는 얼마나 스스로 선택할 수 있는지 묻고 싶다”고 한 저자는 “어린 용들은 그들이 예언에 등장하는 용이고 반드시 세상을 구할 거라고 자라는 내내 듣는데, 내가 만약 그 어린 용들이라면 어떤 기분일까를 생각해 봤다. 그리고 각자 자신의 운명을 헤쳐 나가는 방법을 어떻게 찾을지 고민했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;　용의 나라 파이리아를 구상하는 데에는 영국 BBC의 자연 다큐멘터리 ‘살아 있는 지구’가 큰 영감을 주었다고 밝혔다. 정글 왕국, 모래 왕국, 얼음 왕국 역시 인간 세상에서 온 셈이다. 또 인간과 용이 수백 년 동안 같은 땅에서 함께 살면서 소통했을지는 1976년 액 매커페리의 ‘드래곤송’의 영향을 많이 받았다고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　시리즈가 한국 독자들에게도 인기를 끌고 있다는 소식에 “정말 기쁘고 영광스럽다. 제가 본 몇몇 한국 TV 프로그램은 정말 놀랍고 재미있었다”고 전하기도 했다. 현재 ‘불의 날개’ 시리즈는 미국에서 15부, 한국에서는 절반을 조금 넘은 8부까지 나왔다. 이번 8부의 이야기를 시리즈 중 가장 좋아한다고 전한 그는 “예전에 한국 드라마 ‘사이코지만 괜찮아’를 봤는데, 여기에 나오는 고문영과 불의 날개에 나오는 페릴이 많이 닮았다고 느꼈다”고 했다. 그러면서 “이번 8부 끝 부분에 충격적인 사건이 벌어지고 9부와 10부에서 모든 것이 달라진다. 이야기가 전개될수록 바다를 넘나들며 새로운 용들도 만나게 될 텐데, 여기까지만 알려 드리겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인은 착하기만 해야 하나… 욕망 담아낸 ‘틴에이지 딕’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109021007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109021007</guid>
      <pubDate>2022-11-08T20:00:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108233857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;셰익스피어 ‘리처드 3세’ 각색 &lt;br /&gt;장애 때문에 괴롭힘당한 학생 &lt;br /&gt;학생회장에 도전하는 이야기 &lt;br /&gt;착한 장애인·극복 서사 탈피 &lt;br /&gt;“장애인의 욕망 구현이 큰 목표” &lt;br /&gt;수어통역 등 ‘무장애 공연’ 펼쳐&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1359254 --&gt;장애인을 순수하고 욕심 없는 미소를 띤 사람의 모습으로 떠올릴 뿐이라면 그 존재를 온전히 이해하지 못할지도 모른다. 장애인이 욕망을 지닌 한 인간으로서 사랑에 대한 열망과 권력에 대한 야망을 갖고 있다는 것을 연극 ‘틴에이지 딕’은 보여 준다.&lt;br&gt;국립극장이 오는 17~20일 서울 중구 국립극장 달오름극장에서 국내 초연하는 ‘틴에이지 딕’은 극작가 마이크 루가 윌리엄 셰익스피어의 ‘리처드 3세’를 각색한 작품이다. 장애에 대한 열등감을 권력욕으로 채우려던 실존 인물 리처드 3세가 ‘틴에이지 딕’에서는 미국 어느 고등학교의 학생회장에 도전하는 리처드로 변주됐다. 루는 작품 서두에 “리처드와 벅 역에는 장애인 배우를 캐스팅해야 한다”고 명시했다. 리처드를 맡은 하지성(31), 벅을 맡은 조우리(39) 모두 뇌병변 장애인이다.&lt;!-- 그림 1359253 --&gt;지난 3일 국립극장에서 만난 두 사람은 이미 연극 캐릭터에 깊이 몰입해 있었다. 하지성은 “리처드를 연기하면서 선거에 나간다는 욕망이나 사랑할 수 있다는 욕구가 뭔지 느끼고 있다”면서 “사랑하고 싶은 마음, 소유하고 싶은 마음은 저와 같다”며 웃었다. 조우리는 “제 장애에 대해 빨리 인정하고 수긍한 편인데 벅 역시 그렇다”면서 “겉으로는 아무렇지 않아 보여도 상처도 많고 평범한 삶을 살기 위해 노력하는데 이런 점이 벅과 닮았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리처드는 장애 때문에 괴롭힘을 당하고 복수를 위해 학생회장을 꿈꾼다. 극은 약자에게 신의 가호가 함께하는 뻔한 서사로 흐르지 않는다. 리처드는 권력을 쟁취하기 위해 갖가지 음모를 꾸미고, 자신이 가장 순수하게 마음을 쓴 사랑 앞에서도 갈등한다. 하지성은 “리처드가 가진 생각이나 혼란함, 복합적인 감정을 알아 가기가 굉장히 어렵다”고 털어놨다.&lt;br&gt;입체적인 인간으로 표현되는 장애인을 통해 그들 역시 복잡한 마음을 지닌 인간임을 새삼 이해하게 한다. 신재훈 연출은 “많은 장애인 캐릭터가 장애를 한계로 인식하고 극복해야 한다는 서사를 담고 있고, 장애인은 좋은 사람이고 선하다고 주장하는 이야기가 대부분”이라며 “장애인 리처드가 극에서 욕망 덩어리로 그려지는데, 그것을 우리 무대 안에서 잘 구현하는 게 가장 큰 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공연은 수어 통역, 음성 해설, 문자 통역 등이 준비된 ‘무장애 공연’이다. 함께 준비해야 할 것이 많고 장애인 배우들의 속도에 맞추다 보니 그 과정이 보통의 연극보다 더디다. 그만큼 촘촘하게 준비했다는 의미이기도 하다.&lt;br&gt;신 연출은 “즐거운 코미디극이 될 수 있다고 생각한다”면서 “대면하지 않으면 알 수 없는 다양한 감각으로 무대가 펼쳐지는 것을 즐겁게 봐 주셨으면 좋겠다”고 했다. 조우리는 “배우든 관객이든 불편함을 못 느끼면서 관객은 공연을 보고 배우는 공연을 하는 게 무장애 공연”이라며 “장애인, 비장애인이 모여 연극을 했다는 사실보다 ‘리처드 3세’를 각색한 공연을 우리나라에서 초연한다는 타이틀이 더 부각됐으면 좋겠다”는 바람을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전시에 춤·연주 더했다… 방주에 담길 예술</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109021006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109021006</guid>
      <pubDate>2022-11-08T20:00:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인류가 마주한 재난과 위기 상황에 대한 출구를 찾기 위한 ‘방주’에 담길 예술은 어떤 것일까.&lt;br&gt;국립현대미술관(MMCA)은 지난 9월부터 현대차 후원으로 열리고 있는 ‘MMCA 현대차 시리즈 2022’: 최우람-작은 방주’ 전시에 춤과 악기 연주라는 전통예술이 더해진 공연을 한다. 이번 전시 연계 공연은 오는 11일부터 26일까지 금요일과 토요일에만 총 13회 열린다. 이번 공연 프로그램은 현대미술 전시를 전통예술 관점으로 재해석하는 목적으로 국내외에서 주목받는 아티스트들인 댄스컴퍼니 더붓, 99아트컴퍼니, 첼로가야금, 박지하 4팀이 참여한다. ‘최우람-작은 방주’는 방향 상실의 시대를 지나고 있는 현대인의 모습을 바라보고 공생을 위해 출구를 모색하는 과정을 설치·조각 작품 12점과 영상·드로잉 작품 37점으로 표현한 전시다.&lt;br&gt;서울예술단 무용단원인 변재범이 이끄는 댄스컴퍼니 더붓의 무용수 8명은 전통춤에 기반한 창작무용으로 전시의 의미를 표현한다. 안무가 장혜림이 이끄는 99아트컴퍼니 역시 전시 전체가 보여 주는 에너지를 몸짓으로 보여 줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오스트리아 출신 첼로 연주자 김 솔 다니엘과 가야금 연주자 윤다영으로 구성된 듀오 ‘첼로가야금’은 인간과 기계, 현재와 미래, 코로나와 포스트코로나 같은 서로 다른 두 세계를 단절이 아닌 확장으로 인식해 첼로와 가야금 연주로 표현한다. 피리 연주자 박지하는 피리, 생황, 양금을 이용해 이번 전시회를 새로운 방식으로 해석한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘절대 강자’ 신진서 삼성화재배 첫 정상… 최정 여성 첫 세계대회 준우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500263</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500263</guid>
      <pubDate>2022-11-08T20:18:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108201735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359215 --&gt;한국바둑랭킹 1위 신진서(22) 9단이 여자랭킹 1위 최정(26) 9단을 꺾고 삼성화재배를 거머쥐었다. 신진서가 삼성화재배에서 우승한 것은 이번이 처음이다. 처음 정상에 올랐다.&lt;br&gt;신진서는 8일 성동구 마장로 한국기원에서 온라인으로 열린 2022 삼성화재배 월드바둑 마스터스 결승 3번기 제2국에서 184수 만에 최정에게 불계승을 거뒀다. 시리즈 전적 2-0을 기록한 신진서는 대회 첫 우승컵을 들어올렸다. 35개월 연속 국내 랭킹 1위를 지키는 신진서와 108개월 연속 여자 1위인 최정이 최초의 세계대회 결승전 ‘성(性) 대결’은 결국 신진서의 완승으로 끝났다.&lt;br&gt;신진서는 지난 2년 연속 삼성화재배 결승에 올랐지만, 모두 준우승에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 여자 최강자로 불리는 최정은 아쉽게 패배했지만, 여자기사로는 최초로 메이저 세계대회에서 준우승을 차지했다.&lt;br&gt;이날 백을 잡은 신진서는 초반 포석에서 최정과 팽팽한 모습을 보였다. 하지만 중반으로 접어들며 두터운 모양을 구축하며 우세를 확보한 신진서는 중앙과 좌변 흑 대마를 잡으면서 승부가 지어졌다.&lt;!-- 그림 1359216 --&gt;신진서는 이날 승리로 LG배와 춘란배에 이어 삼성화재배 정상에 오르며 세계대회 3관왕에 올랐다. GS칼텍스배 프로기전과 용성전 쏘팔코사놀 최고기사 결정전, KBS 바둑왕전 등 국내기전까지 포함하면 7개 타이틀을 보유하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 최정과의 상대 전적에서는 6전 전승을 기록하게 됐다. 이와 함께 올 2월 LG배 결승부터 세계대회 18연승을 달렸다.&lt;br&gt;비록 신진서에 패배했지만, 이번 대회에서 최정은 여자기사로서 새 역사를 썼다. 남자 기사들이 득세하는 바둑계에서 종전 여자기사의 최고 성적은 ‘철녀’라고 불렸던 중국의 루이나이웨이 9단이 1992년 제2회 응씨배에서 달성한 4강 진출이었다.&lt;br&gt;이후 여자기사들은 세계 대회 4강 이상의 성적을 거두지 못 했다. 이를 최정이 30년 만에 경신한 것이다. 독보적인 실력을 갖춘 최정이 그동안 따낸 타이틀도 국제대회 7차례 우승을 포함해 22개나 된다.&lt;br&gt;최정은 대국 후 “결승전에서 패해 아쉽긴 하지만 나 스스로 한계를 깰 수 있었던 것 같아서 정말 기뻤다”면서 “앞으로 좀 더 정진해서 ‘세계 최강’ 신진서 선수에게 다시 도전하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정재, ‘스타워즈’ 오리지널 시리즈 나온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109020044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109020044</guid>
      <pubDate>2022-11-08T20:44:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배우 이정재가 글로벌 온라인동영상서비스(OTT)인 디즈니플러스(+)가 제작하는 ‘스타워즈’ 시리즈에 출연한다.&lt;br&gt;디즈니+는 8일 인기 영화 ‘스타워즈’ 세계관의 새로운 이야기를 그린 오리지널 시리즈 ‘어콜라이트’ 캐스팅 명단을 발표했다. 명단에는 ‘오징어 게임’의 이정재를 비롯해 영화 ‘당신이 남긴 증오’의 아만들라 스텐버그, ‘퍼펙트 스트레인저스’의 매니 저신토 등이 포함됐다. 이정재가 어떤 배역을 맡을지는 구체적으로 밝히지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109020040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109020040</guid>
      <pubDate>2022-11-08T20:44:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1359256 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘외유내강’ 김원형, 형님들 짬+MZ세대 힘 다녹였네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500268</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500268</guid>
      <pubDate>2022-11-08T22:10:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108220912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359231 --&gt;‘외유내강.’(外柔內剛)&lt;br&gt;프로야구 SSG 랜더스가 40년 한국프로야구 사상 처음으로 정규시즌을 ‘와이어 투 와이어’로 우승하고, 한국시리즈(KS)에서도 챔피언에 오를 수 있었던 것에는 여러 이유가 있다. 김광현, 윌머 폰트라는 확실한 ‘원투 펀치’가 있었고, 최정, 한유섬, 추신수 등 쉬어갈 틈 없이 꽉 짜여진 타선도 있다. 여기에 구단주 정용진 신세계그룹 부회장의 전폭적인 지원도 한몫했다. 하지만 SSG가 역대 ‘왕조’로 불렸던 팀들도 하지 못한 기록을 세울 수 있었던 것은 김원형 감독의 ‘외유내강 리더십’이 없었다면 불가능했을 것이라는 분석이다.&lt;br&gt;올 시즌 SSG를 ‘최강’으로 만든 김 감독은 부드러움으로 베테랑과 MZ(1980년~2000년대 초 출생)세대의 조화를 이뤄 냈다. 김 감독은 기량이 올라오기 시작한 최지훈, 박성한, 오원석, 전의산 등 젊은 선수들을 적극 기용했다. 올해 프로 3년차를 맞은 최지훈은 김 감독의 기대에 부응해 올 시즌 타율 0.304에 홈런을 10개나 쏘아 올렸다. 처음 1군 무대를 밟은 전의산도 홈런 13개를 때려 내며 ‘홈런 공장’ 가동을 부추겼다.&lt;!-- 그림 1359232 --&gt;베테랑들은 세심함으로 살폈다. 김 감독은 자신과 함께 ‘SK 왕조’를 일궜던 최정, 김강민, 김광현 등과 자주 소통하며 고민을 나눴다. 또 추신수, 노경은 등의 컨디션을 세심하게 살피며 고참으로 대우했다. 특히 시즌 중반 부상으로 2군에 내려간 김강민이 은퇴를 고민할 때는 꺾인 자신감을 일으켜 세웠다. 그 결과 마흔 살의 노장 김강민은 김 감독에게 보답이라도 하듯 KS 1차전과 5차전에서 만화 같은 홈런을 때려 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇다고 김 감독이 부드럽기만 한 것은 아니었다. 미국프로야구 메이저리그에서 90승을 거뒀던 이반 노바가 전반기 부진한 모습을 보이자 가차 없이 교체 카드를 꺼내 들기도 했다. 그리고 프로야구 40년 동안 아무도 못 한 정규시즌 ‘와이어 투 와이어’ 우승과 KS 챔피언이라는 대기록을 마침내 쓰면서 감독 2년차 만에 ‘명장’으로 역사를 쓰기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통합 우승으로 새 왕조 연 SSG… MVP 1·5차전 역전 홈런 ‘짬바’ 김강민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500270</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500270</guid>
      <pubDate>2022-11-08T22:21:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108221622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359233 --&gt;프로야구 SSG 랜더스가 한국야구위원회(KBO) 정규시즌 ‘와이어 투 와이어’ 우승과 한국시리즈(KS·7전4승제) 우승이라는 ‘대업’(大業)을 이뤄 냈다.&lt;br&gt;SSG는 8일 인천 SSG랜더스필드에서 열린 ‘2022 신한은행 SOL KBO 포스트시즌 한국시리즈’ 6차전에서 키움 히어로즈를 4-3으로 누르고, 시리즈 전적 4승2패로 우승을 차지했다.&lt;br&gt;지난해 SK 와이번스를 인수해 재창단한 SSG는 2년 만에 정규리그와 KS를 모두 제패하며 통합 챔피언이 됐다. 전신인 SK 시절을 포함하면 다섯 번째 우승, 정규리그·KS 통합 우승은 2007∼2008년, 2010년에 이어 네 번째다. 특히 정규시즌을 와이어 투 와이어로 우승한 것은 프로야구 40년 만에 처음이다.&lt;!-- 그림 1359235 --&gt;SSG는 올 시즌 프로야구 개막과 동시에 100m 달리기하듯 개막 10연승을 이뤄 냈다. 이후에도 SSG는 김광현, 윌머 폰트라는 막강 원투 펀치와 최정, 추신수 등 베테랑을 중심으로 한 타선의 힘으로 한 번도 1위 자리를 내주지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 베테랑 김강민의 만화 같은 9회 말 역전 스리런으로 5-4 승리를 거뒀던 SSG는 이날도 승리를 향한 강한 집중력을 보여 줬다. 특히 수비에서 신들린 듯한 플레이가 연출되며 우승을 위해 필요한 것이 무엇인지를 보여 줬다.&lt;br&gt;6차전 SSG 선발은 외국인 에이스 폰트가 맡았다. 폰트는 7과3분의2이닝 동안 5피안타, 2피홈런, 3실점으로 키움 타선을 막았다. 2차전에도 선발 등판해 7이닝 1실점으로 승리를 따낸 폰트는 KS에서만 2승을 거뒀다.&lt;!-- 그림 1359237 --&gt;SSG 타선은 폰트의 실점은 만회해 주며 추격전을 벌였다. 3회 초 키움 임지열의 투런 홈런으로 0-2로 달아나자, 3회 말 키움의 수비 실책을 틈타 바로 동점을 만들었다. 6회 초 이정후가 다시 폰트에게 솔로포를 뽑아내며 3-2로 리드를 갖고 가자, 다시 상대 수비 실책을 발판으로 2점을 뽑아내며 역전시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 SSG 야수들은 몸을 아끼지 않은 플레이로 파울성 타구를 연이어 아웃으로 바꾸며 폰트의 어깨를 가볍게 만들었다. 반면 키움은 승부처마다 실책을 범하면서 SSG에 점수를 내줬다.&lt;br&gt;그리고 9회 초 원아웃 상황에서 SSG는 이제 ‘인천 야구’의 상징이 된 김광현을 마무리 투수로 올리며 승부를 끝냈다.&lt;!-- 그림 1359231 --&gt;KS 최우수선수(MVP)는 1차전과 5차전에서 끝내기 홈런을 쏘아 올리며 ‘짬바’(짬에서 나오는 바이브)가 무엇인지를 보여 준 마흔 살 노장 김강민이 차지했다. 김강민은 “야구 그만두기 전 하이라이트 필름 만드는 게 제 목표였다”면서 “랜더스 유니폼 입고 KS에서 그 장면 하나 만든 것만으로도 정말 행복하다”고 말했다.&lt;br&gt;감독 2년차에 정규시즌과 KS 통합 우승을 일궈 낸 김원형 SSG 감독은 “팬 여러분, 선수들 너무 감사하다. 앞으로 더 노력하는 감독이 되겠다. 감사하다”며 기쁨을 드러냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KPGA 대상 주인공, 마지막 날에 나온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109022023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109022023</guid>
      <pubDate>2022-11-08T22:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108232250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올 시즌 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 대상과 상금왕은 누가 될까.&lt;br&gt;10일부터 나흘 동안 경기 파주시 서원밸리 골프클럽(파72·7042야드)에서 열리는 시즌 최종전인 LG 시그니처 플레이어스 챔피언십(총상금 13억원)에서 코리안투어 최고 선수에게 주어지는 제네시스 대상과 상금왕이 결정된다.&lt;br&gt;제네시스 대상 수상자에게는 내년 DP월드 투어(옛 유러피언프로골프투어) 제네시스 스코티시 오픈 출전권과 1억원의 보너스, 제네시스 자동차, 코리안투어 5년 시드권 등의 특전이 보장된다.&lt;!-- 그림 1359243 --&gt;&lt;!-- 그림 1359244 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대상 경쟁은 서요섭(26)과 김영수(33)의 양자 대결로 압축됐다. 시즌 2승을 거둔 서요섭과 제네시스 챔피언십에서 우승한 김영수는 현재 제네시스 포인트 1, 2위를 달리고 있다. 서요섭은 “투어 데뷔 후 꿈꿔 왔던 대상이 눈앞이다. 욕심과 기대가 없다면 거짓말이다. 대회가 시작되면 오직 어떻게 경기를 풀어 나갈 것인지에만 집중하겠다”는 각오를 밝혔다. 김영수는 “기회가 온 만큼 최선을 다해 후회 없이 시즌을 마칠 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이 밖에 함정우(28), 조민규(34), 김비오(32), 배용준(22), 김민규(21), 황중곤(30) 등은 이 대회에서 우승하고 서요섭과 김영수가 상위권에 오르지 못한다면 기회를 잡을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상금왕 경쟁도 뜨겁다. 현재 김민규가 7억 4587만원으로 상금 랭킹 1위를 지키고 있지만 김비오가 4882만원 차이로 바짝 추격하고 있다. 김비오는 지난해 LG 시그니처 플레이어스 챔피언십 우승자이기도 하다. 김비오가 우승하면 2012년 이후 10년 만에 상금왕이 된다. 상금 랭킹 3위 김영수 역시 우승한다면 상금왕을 노려볼 수 있다. 다만 김영수는 우승해도 김민규와 김비오의 순위를 지켜봐야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최강 배구 남매’ 개막 5연승 고공행진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109022026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109022026</guid>
      <pubDate>2022-11-08T22:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108232459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359246 --&gt;프로배구 V리그 여자부 현대건설과 남자부 대한항공이 개막 5연승을 나란히 내달리며 거침없는 고공행진을 이어갔다.&lt;br&gt;현대건설은 8일 화성종합체육관에서 열린 프로배구 V리그 여자부 원정에서 IBK기업은행(이하 IBK)을 3-1(25-21 25-14 22-25 25-23)로 제압했다. 지난달 22일 개막전부터 한 번도 패배하지 않은 현대건설은 시즌 5연승으로 승점 15를 쌓아 선두를 지켰다. 반면 아직 1승밖에 없는 IBK는 이날 4패째에 빠져 하위권 경쟁을 피할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;외국인 선수 야스민 베다르트(등록명 야스민)가 높은 공격 성공률(50. 00％)로 37득점하면서 압도적으로 활약했다. IBK의 육서영(14점), 김희진(13점), 표승주(10점) 등 상위 3명의 득점 합계와 같았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대건설은 첫 세트부터 리드를 움켜쥐었다. IBK는 5-13으로 끌려가던 상황에서 달리 산타나(등록명 산타나)와 육서영의 공격력을 앞세워 9-13까지 쫓아가 한때 20-20으로 균형을 맞췄다. 그러나 현대건설은 양효진과 정지윤의 오픈 득점과 김다인이 서브 에이스에 이어 야스민이 다시 오픈 공격을 꽂으면서 세트스코어를 만든 뒤 상대 표승주의 공격이 빗나가면서 먼저 1세트를 가져갔다.&lt;br&gt;야스민이 11득점(공격 성공률 53.85％), 2블로킹을 올리며 공수에서 펄펄 난 2세트까지 가져온 현대건설은 김희진·육서영이 앞장선 3세트를 IBK에 내줬지만 4세트 들어 다시 코트를 휘어잡은 야스민이 홀로 15점을 책임지며 승부에 마침표를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대한항공도 상록수체육관에서 열린 OK금융그룹(이하 OK금융)과의 안산 원정에서 3-1(23-25 25-21 25-23 25-23) 역전승을 거두고 5연승했다. ‘삼각편대’ 링컨 윌리엄스(22득점)·정지석(20득점)·곽승석(13득점)이 두 자리 득점을 올리면서 OK금융의 추격을 일축했다. 블로킹에서도 OK금융그룹(9개)보다 3개 많은 12개를 잡아내면서 공격을 틀어막았다.&lt;br&gt;OK금융은 레오나르도 레이바 마르티네스(등록명 레오)와 조재성이 각각 23득점, 17득점했지만 팀의 패배를 막지 못했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109022029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109022029</guid>
      <pubDate>2022-11-08T22:24:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●여자농구=삼성생명-BNK(오후 7시·용인체육관)&lt;br&gt;●프로배구= 한국도로공사-페퍼저축은행(김천실내체육관) KB손해보험-현대캐피탈(의정부체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●씨름=위더스제약 천하장사 대축제(오전 10시·울산 작천정운동장)&lt;br&gt;●테니스=ITF 안동국제주니어대회(안동시민운동장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2년 만에 ‘명장’ 소리 듣는 SSG 김원형 감독 “좋은데 눈물은 안나더라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500272</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221108500272</guid>
      <pubDate>2022-11-08T22:46:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108220912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359231 --&gt;한국야구위원회(KBO) 정규시즌을 ‘와이어 투 와이어’로 우승한 프로야구 SSG 랜더스 김원형 감독이 이번에는 한국시리즈(KS·7전 4승제)를 우승으로 이끌며 감독 데뷔 2년 만에 ‘통합 우승’을 달성했다. 김 감독은 선수에게 너무 고맙다는 말과 함께 상대팀인 키움 히어로즈에 대해서도 “대단한 팀”이라며 치켜세웠다.&lt;br&gt;아래는 우승 후 김 감독과의 일문일답.&lt;br&gt;→총평을 해달라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-폰트가 홈런 2방 맞으며 3실점 했다. 하지만 8회까지 투 아웃을 잡아줬기 때문에 우승이라는 기록을 세우지 않았나 생각한다. 어제까지만 해도 경기에 대해 여러가지 생각이 났다. 하지만 지금은 잘 생각이 안난다. 사실 김성현이 쳤던 공만 기억이 난다. 그 다음에 어떻게 됐는지 정신이 없다. 총평보다는 선수들 대단한 기록을 세웠다. 의례적으로 선수들한테 감사하다 이런 얘기가 아니다. 감독을 2년 동안 하면서 선수 때 했던 생각이 난다. 승부욕이 강해서 선수들한테 감독하면서도 그런 생각으로 다가갔다. 지금 생각해보면 내 나이가 50이 넘었지만, 선수들에게 좀 더 성숙한 어른으로 보였으면 하는 생각도 든다. 그래서 선수들에게 너무 고맙다는 말 전해주고 싶다.&lt;br&gt;→호수비 굉장히 많았다. 인상적이었던 것은 어떤 것인가.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-후안 라가레스도 30~40m 전력 질주해서 잡아내고, 최주환도 박성한도 잘 잡아줬다. 일단 그런 것들이 오늘 선수들의 집중력을 보여준 것 같다. 이런 것들이 있어 우승을 한 것 같다.&lt;br&gt;→우승 확정 순간에 어땠나&lt;br&gt;-우승 확정 순간 그냥 옆에서 다들 좋아했고 코치들 너무 좋아했고 저도 좋았다. 그런데 이게 왜 눈물이 안 나지? 김광현 우는 모습 보면 나도 울컥하고 그래야 되는데 시즌 치르면서 힘들었던 순간도 있고 감독이란 자리가 생각보다 쉽진 않은 것 같다. 그래서 중심을 잡아야 한다는 생각을 해서 그런지 행복한 순간에도 정신을 차려야 된다, 마지막에 수비 위치도 사실 오태곤이 라인에 붙어 있었고 마지막 타자가 이지영이었는데 살짝만 뗄까 수비 코치한테 얘기할까 했는데 공교롭게도 라인으로 공이 와서…. 그런 생각이 드네요.&lt;br&gt;→지난 2년 동안을 돌아보면.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-지난해에는 호기롭게 했다고 생각한다. 선발 3명으로 없을 때도 뭔가 해야 한다는 승부욕으로 지난해에는 했다. 올해도 경기하는 과정은 같았다. 경기 포기하지 않는 생각으로 했고 지난해에 비해 성과 좋아진 거 같다. 그래서 처음부터 끝까지 1위 달릴 수 있었다.&lt;br&gt;→한유섬 상태는.&lt;br&gt;-한유섬이 아까 펑펑 울던데 덩치 큰 애들이 여리다. 뛰다가 햄스트링 부상 입었다. 선수들은 조금만 못해도 팬들에게 많이 혼나기도 하고 칭찬도 받고 그런다. 하지만 올해 주장을 맡으면서 많이 힘들었겠지만 내색하지 않고 해준 모습 보고 주장 잘 뽑았다는 생각이 들었다.&lt;!-- 그림 1359232 --&gt;→김강민과 어떤 이야기 했나.&lt;br&gt;-김강민이 울면서 다가와서 포옹해줬다. 강민이가 울면서 뭐라고 했는데…. 해냈다고 하더라. 나도 고맙다고 말해줬다.&lt;br&gt;→가장 갈등됐던 순간은&lt;br&gt;-솔직히 고민한 부분은 없었다. 한국시리즈 준비하는 동안 하던 대로 했다. 중요한 건 투수 교체 타이밍인데 시리즈 내내 화두가 돼서 신경을 안 쓸 수 없었다. 시즌 때처럼 중요한 포인트에서 믿을 수 있는 선수를 활용하려고 했고 그게 김택형이다. 너무나 시즌 동안 좋은 활약을 해줬다. 택형이가 SSG 불펜 아킬레스건이라 할 부분을 해소해줬다. 다른 선수들도 올라가서 자기 역할 해줬고 택형이가 이제는 좀 야구를 하는 것 같다.&lt;br&gt;→키움은 어떤 팀인가.&lt;br&gt;사실 마지막에도 키움 홍원기 감독과 인사를 했다. 솔직하게 얘기하면 내심 히어로즈가 올라왔으면 좋겠다는 마음 있었다. 그런데 준PO PO하면서 올라오는 걸 봤는데 코칭스태프에게 이거 조심해야 한다고 말했다. 치고 올라온 기세 때문에 매 경기 쉽지 않았다. 결과는 우리가 우승을 했지만 시즌 내내 대단한 팀이었다고 생각한다.&lt;br&gt;→2년 만에 통합우승 대단한 기록인데 기분&lt;br&gt;우승은 정말 대단한 건데 선수들도 좋고 제일 좋은 건 나다. 어제 큰 선물(재계약)도 받았고 오늘 우승이라는 선물까지 받았는데 홍보팀에 있는 직원이 감독님 매번 자아성찰한다고 하는데 화가 많아서 화가 많은 사람으로 인식되는 것 같다. 그런 게 오늘 다 잊혀지는 거 같고 내년에도 이 자리에 있는 거니까 선수단 코치들에게 냉철하게 이야기하겠지만 스스로 인내하는 사람이 되고 싶다. 그리고 내년이 또 걱정이다.&lt;br&gt;→구단주에게 하고 픈 말은&lt;br&gt;-(정용진) 구단주님과 특별한 날 아니면 못 뵙는다. 처음에는 그런 자리가 조금은 개인적으로 어렵다고 생각했는데 가면 갈수록 많이 오시니까 오셨구나 하는 느낌이다. 그리고 이렇게 관심을 가져주시니까 목표를 더 확고하게 생각하고 경기에 임했던 것 같다.&lt;br&gt;→팬들에게 하고 싶은 말은&lt;br&gt;오늘 개인적으로 좋은 날인데 반성하는 마음도 있다. 선수 때 팬 분들을 소중하게 생각했지만 지금은 더 2년 동안 팬들을 못 만났다. 팬들이 문학구장 가득 채워주신 거 보면서 팬들이 소중하다는 걸 다시 느끼는 시즌이었던 거 같다. 다시 한 번 감사드리고 선수들은 팬들의 박수와 응원 덕분에 힘내서 뛰는 거 같다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정경호♥ 수영, 과감한 언더붑 패션</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500015</guid>
      <pubDate>2022-11-09T07:21:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109072104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359345 --&gt;소녀시대 수영이 과감한 패션을 선보였다.&lt;br&gt;수영은 8일 인스타그램에 의자에 앉아 우아하게 다리를 꼬고 카메라를 응시하고 있는 화보 사진을 공개했다. 미니 원피스는 가슴골 아래가 훤히 트인 과감한 언더붑 패션이다.&lt;br&gt;네티즌들은 “모델 같아서 그런지 옷이 야해보이지 않는다” “너무 멋지다” 등 감탄을 아끼지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 수영은 지난 9월 종영한 KBS2TV 드라마 ‘당신이 소원을 말하면’에서 열연을 펼쳤으며 현재 MBC 드라마 ‘팬레터를 보내주세요’에 캐스팅, 촬영에 돌입했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정경호♥ 수영, 과감한 언더붑 패션</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500015</guid>
      <pubDate>2022-11-09T07:21:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109072104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359345 --&gt;소녀시대 수영이 과감한 패션을 선보였다.&lt;br&gt;수영은 8일 인스타그램에 의자에 앉아 우아하게 다리를 꼬고 카메라를 응시하고 있는 화보 사진을 공개했다. 미니 원피스는 가슴골 아래가 훤히 트인 과감한 언더붑 패션이다.&lt;br&gt;네티즌들은 “모델 같아서 그런지 옷이 야해보이지 않는다” “너무 멋지다” 등 감탄을 아끼지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 수영은 지난 9월 종영한 KBS2TV 드라마 ‘당신이 소원을 말하면’에서 열연을 펼쳤으며 현재 MBC 드라마 ‘팬레터를 보내주세요’에 캐스팅, 촬영에 돌입했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정경호♥ 수영, 과감한 언더붑 패션</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500015</guid>
      <pubDate>2022-11-09T07:21:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109072104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359345 --&gt;소녀시대 수영이 과감한 패션을 선보였다.&lt;br&gt;수영은 8일 인스타그램에 의자에 앉아 우아하게 다리를 꼬고 카메라를 응시하고 있는 화보 사진을 공개했다. 미니 원피스는 가슴골 아래가 훤히 트인 과감한 언더붑 패션이다.&lt;br&gt;네티즌들은 “모델 같아서 그런지 옷이 야해보이지 않는다” “너무 멋지다” 등 감탄을 아끼지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 수영은 지난 9월 종영한 KBS2TV 드라마 ‘당신이 소원을 말하면’에서 열연을 펼쳤으며 현재 MBC 드라마 ‘팬레터를 보내주세요’에 캐스팅, 촬영에 돌입했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“훈련소 가서…” 극비입대 ‘롤’ 레전드 충격 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500016</guid>
      <pubDate>2022-11-09T07:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109072557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359346 --&gt;비밀리에 입대한 ‘리그 오브 레전드’ 전 프로게이머 겸 아프리카TV BJ 칸(김동하)이 안쓰러운 소식을 전했다.&lt;br&gt;칸은 8일 자신의 아프리카TV 방송국 게시판에 “여러분 제가 훈련소 가서 상태가 너무 안 좋아 다시 나와 재신검을 받게 됐다”라는 장문을 게재했다.&lt;br&gt;그는 “원래 가기 전에도 상태가 안 좋았지만 막상 가고 나니 더 안 좋은 게 느껴졌다”며 “공황장애로 인한 발작도 그렇고 8년 동안 일만 한 몸이 좋지도 않았다. 비밀로 하고 갔는데 알아보시는 분들도 많아 힘들었다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “알아봐 주시는 게 되게 감사한 일인 걸 알면서도 막상 그때 상황에선 너무 힘들어서 제대로 못 해드렸다”며 “알아봐 주신 분들에게도 죄송하다”고 말했다.&lt;br&gt;칸은 “훈련소 들어가서 제대로 밥도 못 먹고 있고 몸도 안 좋은데도 잘 챙겨준 분대 전우님들에게 너무 많은 도움을 받았다. 너무 감사하다”며 “몸 조심히 훈련 잘 받고 무사히 수료하시길 기도하겠다”고 응원 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “분대장님들, 소대장님들도 몸이 안 좋은 저를 끝까지 포기 안 해주시고 잘 이끌어주셔서 너무 감사했다”며 “짧은 시간이었지만 참군인의 자세를 보고 배우다 간다. 항상 국군장병 여러분들의 노고에 감사와 존경의 마음을 전한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 칸은 롤 전 프로게이머로 탑 포지션을 맡아 수많은 우승컵을 들며 LOL e스포츠사에 한 획을 그은 레전드 선수다. 2021년 시즌을 끝으로 은퇴한 뒤 아프리카TV에서 팬들과 소통하며 BJ로 활약했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“훈련소 가서…” 극비입대 ‘롤’ 레전드 충격 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500016</guid>
      <pubDate>2022-11-09T07:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109072557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359346 --&gt;비밀리에 입대한 ‘리그 오브 레전드’ 전 프로게이머 겸 아프리카TV BJ 칸(김동하)이 안쓰러운 소식을 전했다.&lt;br&gt;칸은 8일 자신의 아프리카TV 방송국 게시판에 “여러분 제가 훈련소 가서 상태가 너무 안 좋아 다시 나와 재신검을 받게 됐다”라는 장문을 게재했다.&lt;br&gt;그는 “원래 가기 전에도 상태가 안 좋았지만 막상 가고 나니 더 안 좋은 게 느껴졌다”며 “공황장애로 인한 발작도 그렇고 8년 동안 일만 한 몸이 좋지도 않았다. 비밀로 하고 갔는데 알아보시는 분들도 많아 힘들었다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “알아봐 주시는 게 되게 감사한 일인 걸 알면서도 막상 그때 상황에선 너무 힘들어서 제대로 못 해드렸다”며 “알아봐 주신 분들에게도 죄송하다”고 말했다.&lt;br&gt;칸은 “훈련소 들어가서 제대로 밥도 못 먹고 있고 몸도 안 좋은데도 잘 챙겨준 분대 전우님들에게 너무 많은 도움을 받았다. 너무 감사하다”며 “몸 조심히 훈련 잘 받고 무사히 수료하시길 기도하겠다”고 응원 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “분대장님들, 소대장님들도 몸이 안 좋은 저를 끝까지 포기 안 해주시고 잘 이끌어주셔서 너무 감사했다”며 “짧은 시간이었지만 참군인의 자세를 보고 배우다 간다. 항상 국군장병 여러분들의 노고에 감사와 존경의 마음을 전한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 칸은 롤 전 프로게이머로 탑 포지션을 맡아 수많은 우승컵을 들며 LOL e스포츠사에 한 획을 그은 레전드 선수다. 2021년 시즌을 끝으로 은퇴한 뒤 아프리카TV에서 팬들과 소통하며 BJ로 활약했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데월드, 9일 카트라이더 레이싱 월드 오픈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500020</guid>
      <pubDate>2022-11-09T09:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109090347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359359 --&gt;롯데월드 어드벤처가 9일 ‘카트라이더 레이싱 월드’를 오픈한다. 온라인 게임 ‘카트라이더’를 오프라인에서 즐길 수 있게 한 어트랙션이다.&lt;br&gt;‘카트라이더 레이싱 월드’는 서울 잠실 롯데월드 어드벤처 1층에 600평 규모로 조성됐다. 1인용으로 제작된 카트를 몰며 트랙을 달릴 수 있다. 어트랙션은 직선주로와 커브, 오르막과 내리막 등 다채로운 코스로 꾸려졌다. 주행 시간은 약 4분이다.&lt;br&gt;온라인 게임처럼 총 8명의 플레이어들이 함께 레이싱을 즐긴다. 카트는 신장에 따라 길이를 조정할 수 있다. 롯데월드는 “견고한 내구성으로 외부 충격에도 흔들림이 없어 이용자들에게 보다 안정된 승차감을 제공한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;내년 1월 게임플레이존이 문을 열면 레이싱과 게임을 동시에 즐길 수 있게 된다. ‘카트라이더 레이싱 월드’는 예약제로 운영된다. 신장 130㎝ 이상 190㎝ 이하면 누구나 이용할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진, 곽정은에 “머리에 동침밖에 없어?” 돌직구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500022</guid>
      <pubDate>2022-11-09T09:11:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109091133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359361 --&gt;새벽에 여자친구 집을 찾아온 남자친구 사연에 대해 얘기를 나누던 중 모델 한혜진이 작가 곽정은에게 “머리에 오로지 동침밖에 없냐”며 돌직구를 날렸다.&lt;br&gt;8일 오후 방송된 케이블 채널 KBS Joy ‘연애의 참견3’에서는 혼자 자면 가위에 눌린다며 고민녀의 집으로 찾아온 남자친구의 사연이 소개됐다.&lt;br&gt;가족들이 모두 집에 없어 혼자 자기 무섭다며 결국 여자친구의 집에 찾아온 남자는 여자친구의 남동생과 함께 자게 해달라고 부탁했다는 것.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사연을 소개한 서장훈은 “고민녀가 결국 남자친구를 (방이 아닌) 거실에 재워줬는데, 여러분이 고민녀라면 어떻게 했을 것 같냐”고 물었다.&lt;br&gt;이에 곽정은은 “인간에 대한 최소한의 자비심으로 재워줄 수는 있지. 그런데 다음날 해가 뜨면…저는 ‘현타’가 올 것 같다. ‘내가 지금 누굴 만나고 있는 거지?’”라고 답했다. 한혜진도 “그렇지, 달리 보이지”라고 공감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;곽정은은 이어 “왜 남동생이랑 자겠다고 했지?”라고 의문을 표하며 “아직 두 분이 동침을 안 하셨나보다”라고 추측했다.&lt;br&gt;이에 한혜진은 “그게 아니라! 남동생이 있는데 고민녀 방에서 같이 자는 건 좀…”이라고 설명하며 “머리에 오로지 동침밖에 없어?”라고 곽정은에게 돌직구를 날려 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진, 곽정은에 “머리에 동침밖에 없어?” 돌직구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500022</guid>
      <pubDate>2022-11-09T09:11:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109091133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359361 --&gt;새벽에 여자친구 집을 찾아온 남자친구 사연에 대해 얘기를 나누던 중 모델 한혜진이 작가 곽정은에게 “머리에 오로지 동침밖에 없냐”며 돌직구를 날렸다.&lt;br&gt;8일 오후 방송된 케이블 채널 KBS Joy ‘연애의 참견3’에서는 혼자 자면 가위에 눌린다며 고민녀의 집으로 찾아온 남자친구의 사연이 소개됐다.&lt;br&gt;가족들이 모두 집에 없어 혼자 자기 무섭다며 결국 여자친구의 집에 찾아온 남자는 여자친구의 남동생과 함께 자게 해달라고 부탁했다는 것.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사연을 소개한 서장훈은 “고민녀가 결국 남자친구를 (방이 아닌) 거실에 재워줬는데, 여러분이 고민녀라면 어떻게 했을 것 같냐”고 물었다.&lt;br&gt;이에 곽정은은 “인간에 대한 최소한의 자비심으로 재워줄 수는 있지. 그런데 다음날 해가 뜨면…저는 ‘현타’가 올 것 같다. ‘내가 지금 누굴 만나고 있는 거지?’”라고 답했다. 한혜진도 “그렇지, 달리 보이지”라고 공감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;곽정은은 이어 “왜 남동생이랑 자겠다고 했지?”라고 의문을 표하며 “아직 두 분이 동침을 안 하셨나보다”라고 추측했다.&lt;br&gt;이에 한혜진은 “그게 아니라! 남동생이 있는데 고민녀 방에서 같이 자는 건 좀…”이라고 설명하며 “머리에 오로지 동침밖에 없어?”라고 곽정은에게 돌직구를 날려 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고딩엄빠2’ 역대급 사연…‘막장’ 10살 연상 아빠 등장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500025</guid>
      <pubDate>2022-11-09T09:34:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109093444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359366 --&gt;19세에 엄마가 된 출연자의 사연에 MBN ‘고딩엄빠 2’ MC들이 경악했다. 그의 남자친구 때문이었다.&lt;br&gt;8일 방송에는 19세에 엄마가 된 윤은지의 사연이 소개됐다. 이날 사연은 재연 드라마 형식으로 꾸며졌다.&lt;br&gt;15세에 집단 따돌림을 당했고, 이혼한 어머니는 직장을 다녀야 했기에 늘 외로웠다는 윤은지는 결국 고등학교 진학을 포기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤은지는 18세에 친구의 소개로 10살 연상의 남자친구를 만나 동거를 시작했다. 이때까지만 해도 다정했던 남자친구.&lt;br&gt;어느 날 윤은지는 임신 사실을 알게 됐고, 아이 낳기를 원하는 그에게 남자친구는 “그래, 낳자”고 동의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 남자친구의 태도는 곧 변했다. 윤은지가 언젠가 걸레질을 부탁하자 남자친구는 “임신했다고 이거 해라, 저거 해라 시키느냐”고 소리를 질렀다. 이어 “아무도 너한테 애 낳으라고 강요한 사람 없다. 지금이라도 애 지워라”라고 막말을 했다.&lt;br&gt;아이가 태어난 뒤에도 남자친구의 행동은 더욱 거칠어졌다. 윤은지가 우는 아이를 달래고 있을 때 “시끄러워서 잠을 못 자겠다”며 소리를 지르고 액자를 바닥에 던지기도 했다.&lt;br&gt;심지어 성인이 된 지 한참 지난 뒤에도 본드와 가스 흡입을 일삼던 남자친구는 결국 윤은지가 지켜보는 가운데 경찰에 연행돼 구치소에 수감됐다.&lt;br&gt;윤은지는 “아이 아빠에게는 헤어지자고 얘기해놓은 상태”라며 14개월 된 아들을 홀로 양육하고 있다고 고백해 MC들을 한숨 짓게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고딩엄빠2’ 역대급 사연…‘막장’ 10살 연상 아빠 등장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500025</guid>
      <pubDate>2022-11-09T09:34:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109093444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359366 --&gt;19세에 엄마가 된 출연자의 사연에 MBN ‘고딩엄빠 2’ MC들이 경악했다. 그의 남자친구 때문이었다.&lt;br&gt;8일 방송에는 19세에 엄마가 된 윤은지의 사연이 소개됐다. 이날 사연은 재연 드라마 형식으로 꾸며졌다.&lt;br&gt;15세에 집단 따돌림을 당했고, 이혼한 어머니는 직장을 다녀야 했기에 늘 외로웠다는 윤은지는 결국 고등학교 진학을 포기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤은지는 18세에 친구의 소개로 10살 연상의 남자친구를 만나 동거를 시작했다. 이때까지만 해도 다정했던 남자친구.&lt;br&gt;어느 날 윤은지는 임신 사실을 알게 됐고, 아이 낳기를 원하는 그에게 남자친구는 “그래, 낳자”고 동의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 남자친구의 태도는 곧 변했다. 윤은지가 언젠가 걸레질을 부탁하자 남자친구는 “임신했다고 이거 해라, 저거 해라 시키느냐”고 소리를 질렀다. 이어 “아무도 너한테 애 낳으라고 강요한 사람 없다. 지금이라도 애 지워라”라고 막말을 했다.&lt;br&gt;아이가 태어난 뒤에도 남자친구의 행동은 더욱 거칠어졌다. 윤은지가 우는 아이를 달래고 있을 때 “시끄러워서 잠을 못 자겠다”며 소리를 지르고 액자를 바닥에 던지기도 했다.&lt;br&gt;심지어 성인이 된 지 한참 지난 뒤에도 본드와 가스 흡입을 일삼던 남자친구는 결국 윤은지가 지켜보는 가운데 경찰에 연행돼 구치소에 수감됐다.&lt;br&gt;윤은지는 “아이 아빠에게는 헤어지자고 얘기해놓은 상태”라며 14개월 된 아들을 홀로 양육하고 있다고 고백해 MC들을 한숨 짓게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박민영 전 연인 “5억 리차드밀 시계? 가짜”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500026</guid>
      <pubDate>2022-11-09T09:35:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109093304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359365 --&gt;배우 박민영(36)의 전 연인이자 빗썸 실소유주 의혹에 휩싸인 강종현(40)이 신용불량자임에도 엄청난 규모의 씀씀이를 자랑해 그 배경에 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;8일 방송된 MBC ‘PD수첩’은 강종현이 ‘빗썸 회장’으로 불리며 2017~2020년까지 강남 유명 클럽에서 하룻밤 술값으로 1억~3억원을 펑펑 썼다고 보도했다.&lt;br&gt;‘PD수첩’에 따르면 강종현은 여종업원 10명과 마담 등과 함께 클럽을 찾는 일도 있었으며 값비싼 샴페인 등을 시켜 술값만 1억원씩 쓰는 일도 매우 흔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강종현은 박민영과의 열애설이 연예매체 디스패치를 통해 보도되며 관심을 받자, 자신은 휴대폰 사업을 통해 돈을 벌었을 뿐 친구 집에 얹혀살며 주차장에 있는 많은 슈퍼카들은 다른 사람들의 것이라고 해명했다.&lt;br&gt;그는 디스패치를 통해 박민영과 데이트를 할 때 착용하고 있던 5억원짜리 명품 시계는 “짝퉁일 뿐”이라는 해명을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 수억원짜리 슈퍼카들은 자신의 소유가 아니라면서 그중 한대에 대해서는 성유리의 남편인 골프 선수 출신 안성현 코치의 것이라고 주장했다.&lt;br&gt;강종현은 금융기관으로부터 100억원이 넘는 대출을 받은 뒤 갚지 못했으며, 10억원 넘는 세금을 내지 못한 고액 체납자이기도 하다.&lt;br&gt;PD수첩은 강종현이 자신의 명의 재산을 전혀 만들지 않으면서, 여동생의 명의로 상장사들을 단기간 내에 사들인 것의 배후에는 막대한 자본을 뒷받침해준 이른바 ‘전주’가 있었을 것이라는 의혹을 제기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박민영 전 연인 “5억 리차드밀 시계? 가짜”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500026</guid>
      <pubDate>2022-11-09T09:35:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109093304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359365 --&gt;배우 박민영(36)의 전 연인이자 빗썸 실소유주 의혹에 휩싸인 강종현(40)이 신용불량자임에도 엄청난 규모의 씀씀이를 자랑해 그 배경에 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;8일 방송된 MBC ‘PD수첩’은 강종현이 ‘빗썸 회장’으로 불리며 2017~2020년까지 강남 유명 클럽에서 하룻밤 술값으로 1억~3억원을 펑펑 썼다고 보도했다.&lt;br&gt;‘PD수첩’에 따르면 강종현은 여종업원 10명과 마담 등과 함께 클럽을 찾는 일도 있었으며 값비싼 샴페인 등을 시켜 술값만 1억원씩 쓰는 일도 매우 흔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강종현은 박민영과의 열애설이 연예매체 디스패치를 통해 보도되며 관심을 받자, 자신은 휴대폰 사업을 통해 돈을 벌었을 뿐 친구 집에 얹혀살며 주차장에 있는 많은 슈퍼카들은 다른 사람들의 것이라고 해명했다.&lt;br&gt;그는 디스패치를 통해 박민영과 데이트를 할 때 착용하고 있던 5억원짜리 명품 시계는 “짝퉁일 뿐”이라는 해명을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 수억원짜리 슈퍼카들은 자신의 소유가 아니라면서 그중 한대에 대해서는 성유리의 남편인 골프 선수 출신 안성현 코치의 것이라고 주장했다.&lt;br&gt;강종현은 금융기관으로부터 100억원이 넘는 대출을 받은 뒤 갚지 못했으며, 10억원 넘는 세금을 내지 못한 고액 체납자이기도 하다.&lt;br&gt;PD수첩은 강종현이 자신의 명의 재산을 전혀 만들지 않으면서, 여동생의 명의로 상장사들을 단기간 내에 사들인 것의 배후에는 막대한 자본을 뒷받침해준 이른바 ‘전주’가 있었을 것이라는 의혹을 제기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몽마르트 언덕을 꿈꾸는 이중섭거리, 그리고 빛바랜 추억의 사진전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500027</guid>
      <pubDate>2022-11-09T09:44:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109094407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359367 --&gt;프랑스 파리의 몽마르트 언덕은 돈 안드는 여행 명소다. 좁은 언덕 길을 오르다 보면 르느와르, 모네, 마네, 세잔을 꿈꾸는 아마추어 화가들이 자그마한 화폭에 파리의 풍경을 담아 관광객의 눈을 즐겁게 한다. 사크레쾨르성당 계단에 앉아 잠시 가을햇살의 오후를 맛본다면 파리지엥(파리토박이)으로 변신한 당신이 거기에 앉아 있을지 모른다.&lt;br&gt;서귀포항으로 내려가는 언덕에 자리잡은 이중섭 거리도 제주의 몽마르트 언덕을 꿈꾸고 있다.&lt;br&gt;서귀포시는 이중섭거리 선포 25주년 기념 사진전 ‘이중섭거리, 몽마르트르 언덕을 꿈꾸며’를 지난 8일을 시작으로 내년 1월 29일까지 이중섭미술관 기획전시실에서 개최하고 있다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 사진전에는 1950년대부터 현재까지 이중섭거리의 모습과 그동안 이뤄진 문화 행사를 비롯해 이중섭거주지와 미술관의 변화과정을 볼 수 있는 사진 약 100여 점을 전시한다. 거리의 역사와 옛 정취를 묻어나오는 빛바랜 사진들 속에서 추억을 만날 수 있다.&lt;br&gt;거리역사는 문화관광부에서 1995년 이중섭 피난 거주지에 미술의 해 기념 표석을 세운 것을 계기로 1996년 서귀포시에서 거주지 인접 도로 360m 구간을 ‘이중섭거리’로 지정했다. 전국 최초 화가 이름을 딴 거리가 탄생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후로도 1998년 이중섭 거주지 복원, 2002년 이중섭전시관 건립, 2006년 이중섭 거리 환경개선사업, 2008년 창작스튜디오 조성 및 2011년 지역상가 간판정비 사업 등을 거쳐 지금의 모습을 갖추게 되었다.&lt;!-- 그림 1359499 --&gt;이중섭거리 및 미술관 조성 후 많은 관광객들의 발길이 이어지면서 침체됐던 서귀포시 원도심 지역경제 활성화에도 도움이 되고 있다.&lt;br&gt;이번 사진전과 함께 이중섭미술관 개관 20주년을 기념하는 마지막 전시로 숭고한 기증 4부 ‘이태성·서지현·최열 기증자료전’이 기획전시실에서 함께 진행되고 있다. 이중섭 유족인 이태성씨(山本泰成, 야마모토 야스나리) 등으로 부터 이중섭 훈장과 자료 228건을 기증받아 일반에게 공개하고 있다.&lt;br&gt;서귀포시 관계자는 “앞으로 이중섭미술관 시설확충과 함께 이중섭거리도 파리의 몽마르트르 언덕과 같은 예술의 거리로 거듭날 수 있도록 노력해 나가겠다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 서귀포시 이중섭미술관의 시설확충사업 계획이 문화체육관광부 공립미술관 설립 타당성 사전평가를 통과했다. 시는 지난 3월부터 6월까지 상반기 공립미술관 설립 타당성 사전평가를 신청했으나, 운영계획 전문성 결여와 인력 충원 대안 제시 부족 등을 이유로 부적정 판정을 받았었다. 시는 상반기 설립 타당성 사전평가 지적사항을 보완해 하반기에 다시 사전평가를 신청했고 서면심사, 현장실사, 최종심사 총 3차례 심사를 거쳐 최종 시설 확충 계획의 조건부 적정 평가를 받았다.&lt;br&gt;시는 기존 이중섭미술관을 철거하고 동일 위치에 부지 면적 7618㎡, 건축 연면적 5700㎡ 지하 2층·지상 3층의 규모로 총사업비 290억원을 투입해 2026년 1월 새단장한 미술관을 선보일 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘철벽’ 김민재 공식전 13경기 연속 풀타임..나폴리, 세리에A 10연승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500032</guid>
      <pubDate>2022-11-09T10:01:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109094741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359368 --&gt;‘괴물 수비수’ 김민재가 공식전 13경기 연속 풀타임을 뛰며 나폴리의 이탈리아 프로축구 세리에A 10연승 포함 개막 14경기 연속 무패(12승2무) 행진을 뒷받침했다.&lt;br&gt;나폴리는 9일(한국시간) 이탈리아 나폴리의 디에고 아르만도 마라도나 경기장에서 열린 2022~23 세리에A 14라운드 홈 경기에서 엠폴리를 2-0으로 제압했다. 리그 1위를 질주하고 있는 나폴리는 승점 38점을 쌓아 2위 AC밀란(9승3무2패)과 차이를 8점으로 넓혔다. 유럽 5대 리그를 통틀어 현재까지 무패 팀은 프랑스 리그앙 파리 생제르맹(PSG)과 나폴리 두 팀 뿐이다.&lt;br&gt;이번 시즌 나폴리는 유럽 챔피언스리그(UCL) 조별리그 6경기 가운데 최종 6차전 리버풀(잉글랜드) 원정에서 패한 것을 제외하면 나머지 19경기에서 무패다. 나폴리 포백 라인 중심에 선 김민재는 이날도 상대 역습을 빠른 발로 막아내고 압박해 실수를 유도하는 안정적인 수비를 뽐내며 클린시트(무실점) 경기를 이끌었다. 나폴리의 시즌 8번째 클린시트. 특히 김민재는 나폴리가 지금까지 치른 공식전 20경기 가운데 19경기에 출전해 모두 풀타임 소화하는 강철 체력을 과시하고 있다. 6경기 연속 풀타임 이후 한 경기 쉬고 13경기 연속 풀타임 출전이다. A매치 2경기까지 포함하면 15경기 연속이다.&lt;!-- 그림 1359371 --&gt;전반을 0-0으로 마친 나폴리에서는 후반 들어 공세 수위를 더욱 끌어올렸다. 또 후반 19분 측면 공격수를 아르빙 로사노로 교체했는데 이 카드가 적중했다. 5분 뒤 빅터 오시멘이 얻어낸 페널티킥을 로사노가 침착하게 성공시켰다. 로사노는 후반 29분 상대 수비수 세바스티아노 루페르토의 경고 누적 퇴장을 유도했고, 후반 43분에는 피오트르 지엘린스키의 쐐기골을 측면 크로스로 거들었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;엠폴리가 점유율 25%에 슈팅 6개(유효 1개), 코너킥 0회 등 워낙 빈공이라 김민재가 할 일은 그다지 많지 않았다. 축구 통계 사이트 후스코어드닷컴에 따르면 김민재는 이날 걷어내기 2회를 기록했고, 상대 슈팅도 1회 저지했다. 또 83회 패스를 시도해 88%를 성공하는 등 빌드업의 기점 역할도 했다. 후스코어드닷컴은 김민재에게 평점 6.81점을 매겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월드컵 열흘 남았는데...사디오 마네도 쓰러졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500039</guid>
      <pubDate>2022-11-09T10:18:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109101603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359386 --&gt;잉글랜드 리버풀에서 독일 바이에른 뮌헨으로 둥지를 옮겨 활약 중인 세네갈 골잡이 사디오 마네(30)가 2022년 카타르 월드컵 개막을 약 열흘 앞두고 쓰러졌다.&lt;br&gt;마네는 8일(한국시간) 독일 뮌헨의 알리안츠 아레나에서 열린 2022~23 분데스리가 14라운드 베르더 브레멘과의 홈 경기에서 정강이 부상을 당했다. 마네는 1-1로 팽팽하던 전반 14분 오른발에 이상 징후가 생겼는지 그라운드에 주저 앉았다. 마네는 의무팀의 응급 치료를 받았으나 전반 20분 결국 르로이 사네와 교체됐다.&lt;br&gt;마네가 스스로 걸어서 그라운드를 빠져나간 점으로 볼 때 심각한 부상은 아닌 것으로 보이지만 월드컵 개막이 얼마 남지 않은 시점이라 세네갈 대표팀에게는 악재가 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;율리안 나겔스만 뮌헨 감독은 경기 뒤 “마네가 정강이뼈 윗부위에 충격을 입었다”며 “엑스레이를 찍어봐야 정확한 상태를 알 수 있을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;올해 초 아프리카 네이션스컵에서 세네갈의 사상 첫 우승을 이끈 마네는 세네갈에서 대체불가능한 전력이다. A매치 93경기에 출전해 34골을 넣었다. 현재 세네갈 대표팀에서 가장 많은 골을 넣었다. A매치 출전은 96경기의 이드리사 게예(에버턴)에 이어 두 번째로 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세네갈은 이번 월드컵에서 네덜란드, 카타르, 에콰도르와 A조에 속해 16강 토너먼트 진출을 넘보고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영웅이 떠난 자리 채워지지 않는다  ‘와칸다 포에버’ 리뷰</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500040</guid>
      <pubDate>2022-11-09T10:19:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109101226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359383 --&gt;영웅이 떠난 자리를 메우려 안간힘을 썼지만 난자리가 너무 커 보인다.&lt;br&gt;미국보다 이틀 앞서 9일 국내에서 개봉한 마블의 ‘블랙 팬서, 와칸다 포에버’(라이언 쿠글러 감독)는 마블 시네마틱 세계관(MCU)의 30번째 작품으로 본편 ‘블랙 팬서’(2018년)가 흑인 캐릭터들을 대거 내세우고도 흥행 대박을 터뜨린 데 힘입어 이듬해 제작에 들어가 대본을 거의 완성한 상태였다. 본편에서 티찰라 국왕으로 열렬한 사랑을 받은 채드윅 보즈먼이 2020년 8월 결장암으로 세상을 등지는 바람에 수난이 시작됐다.&lt;br&gt;티찰라를 연기할 다른 배우를 섭외해야 하는지 궁리해야 했는데 제작진은 결국 캐스팅하지 않고 대본을 수정하기로 했다. 촬영에 들어갈 무렵 코로나19 팬데믹이 덮쳤고, 재개되자 이번에는 티찰라의 여동생 슈리를 소화했던 레티티아 라이트가 다치는 바람에 촬영이 또 중단됐다. 이런 우여곡절을 겪느라 4년 만에 관객을 찾는 속편에 엄청난 관심과 기대가 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;막이 오르자 티찰라가 의문의 병으로 세상을 떴다는 자막이 올라오고 슈리와 티찰라의 연인 나키아(루피타 뇽오)가 해변에서 와칸다의 미래를 고민하는 장면으로 이어진다. 이어 모든 이들이 흰 옷을 입은 장례 장면으로 이어지는데 휘황할 정도로 아름다웠다.&lt;br&gt;그리고 일년 뒤 바다 폭발 참사가 터진다. 와칸다의 자랑이자 엄청난 국력의 자산인 희소자원 비브라늄이 대서양 해저에도 있다는 사실을 안 미국이 채굴선을 보냈는데 이를 누군가 파괴한 것이었다.&lt;!-- 그림 1359385 --&gt;사라진 제국 아틀란티스를 연상케 하는 탈로칸 부족이 일으킨 짓이었다. 이 부족의 지도자 네이머(테노치 우에르타 메히아)는 티찰라에 이어 블랙 팬서가 된 슈리에게 미국을 먼저 쳐야 한다고 종용한다. 네이머는 대비 로몬다(앤젤리나 바셋)를 살해하고 와칸다의 여러 부족은 힘을 합쳐 탈로칸 부족을 평정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 슈리는 네이머를 살해해 뒤끝을 없애려 하지 않고 자비를 베풀어 품격 있는 지도자, 즉 티찰라의 뜻을 따른다.&lt;br&gt;영화는 보스만을 추모하며 그의 난자리를 메우기 위해 열심이었다. 수중 제국 탈로칸을 묘사한 장면은 특수효과의 흔적을 찾기 어려울 정도로 놀라움의 연속이었다. 다음달 개봉하는 제임스 캐머런의 ‘아바타 물의 길’ 역시 수중세계로 무대를 옮기는데 어느 쪽이 더 팬들의 지지를 얻을지 궁금해졌다.&lt;br&gt;와칸다와 탈로칸이 벌이는 육해공 전투 장면 역시 눈을 의심할 정도로 멋졌다. 그리고 품격 있는 지도자의 길이라는 핵심 메시지를 전하기 위해 섬세하게 짜인 대사들도 귀기울일 만했다.&lt;!-- 그림 1359388 --&gt;조 로버트 콜과 함께 각본을 쓴 쿠글러 감독은 제작 과정에 가장 어려웠던점으로 보스만을 추모하는 일과 재미있는 액션영화를 만드는 일의 균형을 잡는 일이었다고 털어놓았다. 여성을 중심 캐릭터로 내세워야 하는 약점을 여러 부족의 화합과 단합을 강조하는 쪽으로 영리하게 활용했다.&lt;br&gt;굳이 흠결을 지적하자면 마틴 프리먼을 비롯해 백인 캐릭터들이 등장하는 장면들은 걷어내도 되지 않았겠는가 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사실 누가 블랙 팬서에 오를까 못지 않게 팬들이 궁금해 했던 것이 시리즈가 계속 이어질 것인가 였다. 팁을 드리자면 2시간 41분의 분량이 힘겹다고 엔딩 크레딧이 끝나기 전에 좌석을 뜨지 말라는 것이다. 이왕이면 돌비 시스템이 갖춰진 상영관을 찾으라는 주문도 건네고 싶다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영웅이 떠난 자리 채워지지 않는다  ‘와칸다 포에버’ 리뷰</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500040</guid>
      <pubDate>2022-11-09T10:19:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109101226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359383 --&gt;영웅이 떠난 자리를 메우려 안간힘을 썼지만 난자리가 너무 커 보인다.&lt;br&gt;미국보다 이틀 앞서 9일 국내에서 개봉한 마블의 ‘블랙 팬서, 와칸다 포에버’(라이언 쿠글러 감독)는 마블 시네마틱 세계관(MCU)의 30번째 작품으로 본편 ‘블랙 팬서’(2018년)가 흑인 캐릭터들을 대거 내세우고도 흥행 대박을 터뜨린 데 힘입어 이듬해 제작에 들어가 대본을 거의 완성한 상태였다. 본편에서 티찰라 국왕으로 열렬한 사랑을 받은 채드윅 보즈먼이 2020년 8월 결장암으로 세상을 등지는 바람에 수난이 시작됐다.&lt;br&gt;티찰라를 연기할 다른 배우를 섭외해야 하는지 궁리해야 했는데 제작진은 결국 캐스팅하지 않고 대본을 수정하기로 했다. 촬영에 들어갈 무렵 코로나19 팬데믹이 덮쳤고, 재개되자 이번에는 티찰라의 여동생 슈리를 소화했던 레티티아 라이트가 다치는 바람에 촬영이 또 중단됐다. 이런 우여곡절을 겪느라 4년 만에 관객을 찾는 속편에 엄청난 관심과 기대가 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;막이 오르자 티찰라가 의문의 병으로 세상을 떴다는 자막이 올라오고 슈리와 티찰라의 연인 나키아(루피타 뇽오)가 해변에서 와칸다의 미래를 고민하는 장면으로 이어진다. 이어 모든 이들이 흰 옷을 입은 장례 장면으로 이어지는데 휘황할 정도로 아름다웠다.&lt;br&gt;그리고 일년 뒤 바다 폭발 참사가 터진다. 와칸다의 자랑이자 엄청난 국력의 자산인 희소자원 비브라늄이 대서양 해저에도 있다는 사실을 안 미국이 채굴선을 보냈는데 이를 누군가 파괴한 것이었다.&lt;!-- 그림 1359385 --&gt;사라진 제국 아틀란티스를 연상케 하는 탈로칸 부족이 일으킨 짓이었다. 이 부족의 지도자 네이머(테노치 우에르타 메히아)는 티찰라에 이어 블랙 팬서가 된 슈리에게 미국을 먼저 쳐야 한다고 종용한다. 네이머는 대비 로몬다(앤젤리나 바셋)를 살해하고 와칸다의 여러 부족은 힘을 합쳐 탈로칸 부족을 평정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 슈리는 네이머를 살해해 뒤끝을 없애려 하지 않고 자비를 베풀어 품격 있는 지도자, 즉 티찰라의 뜻을 따른다.&lt;br&gt;영화는 보스만을 추모하며 그의 난자리를 메우기 위해 열심이었다. 수중 제국 탈로칸을 묘사한 장면은 특수효과의 흔적을 찾기 어려울 정도로 놀라움의 연속이었다. 다음달 개봉하는 제임스 캐머런의 ‘아바타 물의 길’ 역시 수중세계로 무대를 옮기는데 어느 쪽이 더 팬들의 지지를 얻을지 궁금해졌다.&lt;br&gt;와칸다와 탈로칸이 벌이는 육해공 전투 장면 역시 눈을 의심할 정도로 멋졌다. 그리고 품격 있는 지도자의 길이라는 핵심 메시지를 전하기 위해 섬세하게 짜인 대사들도 귀기울일 만했다.&lt;!-- 그림 1359388 --&gt;조 로버트 콜과 함께 각본을 쓴 쿠글러 감독은 제작 과정에 가장 어려웠던점으로 보스만을 추모하는 일과 재미있는 액션영화를 만드는 일의 균형을 잡는 일이었다고 털어놓았다. 여성을 중심 캐릭터로 내세워야 하는 약점을 여러 부족의 화합과 단합을 강조하는 쪽으로 영리하게 활용했다.&lt;br&gt;굳이 흠결을 지적하자면 마틴 프리먼을 비롯해 백인 캐릭터들이 등장하는 장면들은 걷어내도 되지 않았겠는가 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사실 누가 블랙 팬서에 오를까 못지 않게 팬들이 궁금해 했던 것이 시리즈가 계속 이어질 것인가 였다. 팁을 드리자면 2시간 41분의 분량이 힘겹다고 엔딩 크레딧이 끝나기 전에 좌석을 뜨지 말라는 것이다. 이왕이면 돌비 시스템이 갖춰진 상영관을 찾으라는 주문도 건네고 싶다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전범기예요” 9살 집념에 화력 보탠 동포들, 욱일기 퇴출한 美박물관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500048</guid>
      <pubDate>2022-11-09T10:35:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109103151_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359397 --&gt;지난달 22일, 미국 한인 커뮤니티에 전범기 삭제 운동에 동참해달라는 한 교민의 호소글이 올라왔다. 자신을 9살 아들을 둔 엄마라고 소개한 교민 A씨는 미국 스미소니언박물관이 발행하는 매거진 사이트에 욱일기 영상이 버젓이 올라와 있다며 관심을 호소했다.&lt;br&gt;A씨는 “이순신 장군을 존경하는 3학년 아들이 얼마 전 스미소니언 매거진 사이트에서 전범기가 삽입된 동영상을 발견했다. 고양이 관련 동영상이었는데 일본 사례를 소개하며 전범기를 썼다”고 밝혔다.&lt;br&gt;실제로 고양이가 애완동물로서 인간에게 얼마나 길들었는지 설명하는 1분가량의 동영상에는 50초 부분부터 배경 화면으로 전범기가 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 본 A씨 아들은 곧장 스미소니언 박물관에 항의 이메일을 보냈다. 하지만 박물관 측 답장은 다소 성의가 없었다.&lt;br&gt;A씨는 “아들은 스미소니언 박물관에 매우 실망했고, 전범기가 한국인을 비롯한 많은 아시아인에게 어떤 의미인지에 대해 박물관에 이메일을 보냈다. 그리고 이틀 뒤 박물관에선 짧고 사무적인 답장이 왔다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1359401 --&gt;스미소니언 박물관은 A씨 아들에게 “실망을 안겨 미안하다. 시간을 내어 우리에게 관련 정보를 알려줘 고맙다. 해당 의견은 스미소니언 박물관 디지털 스튜디오 선임 제작자에게 전달하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 일주일이 지나도록 개선의 기미는 보이지 않았다. A씨는 “선임 담당자의 진심 어린 답장과 영상 편집 등 대처가 있을까 하고 기대했지만, (아들이 이메일을 보내고) 일주일이 지나도록 아무런 회신이 없다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “아들은 박물관에서 이메일이 오진 않았나, 혹시 동영상이 편집되진 않았나 매일 확인하는데 이렇게 아무런 답변도, 조치도 없는 게 괘씸하고 화가 난다”며 교민 사회에 화력을 보태달라고 호소했다.&lt;br&gt;이후 해당 커뮤니티 회원 등 교민 사회는 스미소니언 박물관에 번갈아 항의 이메일을 보내며 전범기 퇴출 운동에 동참했다.&lt;br&gt;그리고 보름 후, 스미소니언 박물관의 답장이 날아왔다.&lt;!-- 그림 1359402 --&gt;스미소니언 박물관은 지난 8일 A씨 아들을 포함 교민 사회에 보낸 이메일에서 “의견을 공유해줘서 고맙다”며 “해당 내용은 관계자에게 전달했고 동영상은 수정되었다”고 밝혔다. 박물관은 동영상 속 전범기를 삭제하고 다른 자료화면으로 대체했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “아들도 박물관 답장을 확인했다. 동영상에서 전범기가 제거된 것도 봤다”며 “뿌듯하다. 혼자서는 할 수 없는 일이었다. 힘을 보태줘서 가능했다”고 고마움을 전했다.&lt;br&gt;A씨는 해당 소식을 서경덕 성신여대 교수에게도 공유했다. 이에 대해 서 교수는 9일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “미국 텍사스주 댈러스에 사는 9살 김모군과 엄마 이모씨, 미국 교민 사회가 힘을 합해 스미소니언 박물관 매거진 사이트에 있는 동영상에서 욱일기를 삭제했다”며 “얼마나 멋진 일인가. 댈러스 출장 가면 이 가족에게 꼭 식사 한 번 대접하도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “전 세계 곳곳에 사는 한인들이 전범기 퇴치를 위해 이렇게 큰 노력을 하는데, 일본 관함식과 관련해 ‘욱일기’와 ‘자위함기’는 다르다는 국방부 발언은 참으로 실망스러울 수밖에 없다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;그러면서 “전 세계 욱일기 퇴치 캠페인은 지구상에서 욱일기가 다 없어지는 그날까지 계속될 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 진 ‘디 애스트로넛‘, 미국 빌보드 싱글 차트 51위 데뷔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500055</guid>
      <pubDate>2022-11-09T10:42:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109104237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359407 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 맏형 진의 첫 솔로 싱글 ‘디 애스트로넛’(The Astronaut)이 미국 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’ 차트에 51위로 진입했다.&lt;br&gt;8일(현지시간) 공개된 최신 차트에 따르면 진이 지난달 28일 발표한 이 노래는 200여 나라의 스트리밍과 판매량을 집계해 순위를 내는 ‘빌보드 글로벌 200’ 10위, ‘빌보드 글로벌’(미국 제외) 6위에도 각각 올랐다. ‘디지털 송 세일즈’와 ‘월드 디지털 송 세일즈’에서는 나란히 1위였다. ‘캐나다 핫 100’에서는 58위를 차지했다.&lt;br&gt;방탄소년단의 앤솔러지(선집) 음반 ‘프루프’(Proof)는 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’의 66위로 21주 연속 머물렀다. 이 앨범은 또 ‘월드 앨범’ 1위, ‘톱 커런트 앨범 세일즈’ 31위, ‘톱 앨범 세일즈’ 37위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2017년 9월에 발매된 ‘’러브 유어셀프 승 허’(LOVE YOURSELF 承 Her)는 ‘월드 앨범’ 15위, ‘톱 앨범 세일즈’ 92위로 재진입해 눈길을 끈다.&lt;br&gt;이 밖에도 ‘빌보드 글로벌 200’에서는 ‘마이 유니버스’(My Universe)가 166위, ‘다이너마이트’(Dynamite)가 184위로 집계됐다. ‘빌보드 글로벌’(미국 제외)에서는 ‘마이 유니버스’ 110위, ‘다이너마이트’ 126위, ‘버터’(Butter) 186위로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;멤버 정국이 미국 싱어송라이터 찰리 푸스와 협업한 ‘레프트 앤드 라이트’(Left and Right)는 ‘빌보드 글로벌’ 91위, ‘빌보드 글로벌’(미국 제외) 75위, ‘어덜트 팝 에어플레이’ 34위, ‘캐나다 핫 100’ 72위로 각각 나타났다.&lt;br&gt;그룹 블랙핑크의 정규 2집 ‘본 핑크’(BORN PINK)는 ‘빌보드 200’에서 93위를 기록하며 7주 연속 차트에 머물렀다. 일주일 전보다 일곱 계단 상승하며 차트에 오래 머무를 가능성을 높였다. 이 앨범 타이틀곡 ‘셧다운’은 ‘글로벌 200’에서 일주일 전보다 여섯 계단 떨어진 46위를 기록했다. 선공개 곡 ‘핑크 베놈’은 같은 차트에서 61위를 기록하며 11주 연속 차트에 머물렀다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 안소영 “임신 후 유부남인 걸 알았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500066</guid>
      <pubDate>2022-11-09T10:57:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109105521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359421 --&gt;배우 안소영이 미혼모가 된 사연을 털어놨다.&lt;br&gt;8일 방송된 KBS 2TV 예능물 ‘박원숙의 같이 삽시다’에는 새 식구 안문숙·안소영과 함께하는 포항에서의 두 번째 날이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;이날 자매(박원숙·혜은이·안문숙·안소영)들은 막내 안문숙의 주도로 드라마 ‘동백꽃 필 무렵’의 촬영지 구룡포를 찾았다. 이곳에서 안소영은 “‘동백꽃 필 무렵’을 보고 내 이야기 같아서 너무 가슴이 아팠다”며 “아이한테 상처주지 않고 엄마 혼자서 키우려는 마음이 너무 공감돼서 이 드라마를 몇 번씩 봤다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “나중에 드라마 엔딩에서는 둘이 살게 됐잖아. 왜 나한테는 그런 강하늘 같은 순수한 남자가 안 다가오는 거야?”라며 불만을 토로했다. 이에 박원숙은 “(너가) 공효진이 아니잖아”라며 팩트 폭격을 날렸다.&lt;br&gt;이어 박원숙은 혼자 아들을 키우면서 힘들었던 부분에 대해 물었다. 안소영은 “남자애들은 크면서 아빠를 굉장히 그리워하더라. 아들이 나를 좀 이해해줄 줄 알았는데 그렇지 않더라. 혼자 아이를 키우다보니 ‘동백이’(공효진 분)처럼 이 아이의 꿈을 밀어주고 싶은데 그런 것들을 과연 ‘나 혼자 할 수 있을까?’하는 두려움이 있었다”고 미혼모의 아픔을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “싱글맘으로 아이를 낳은 게 가끔 내 잘못 같다. 보통 가족처럼 결혼해서 가정을 만들었어야 했는데”라며 후회를 드러내기도 했다.&lt;br&gt;안소영은 미국에서 아들을 홀로 키울 당시, 학교 참관 수업 참여를 위해 처음이자 마지막으로 아이 아빠에게 전화를 건 적이 있다고 했다. 그러나 그 당시에는 아이가 아빠의 존재를 낯설어했다고 덧붙였다. 이후 한국에 왔을 때 아들은 안소영에 “아빠를 만날 수 있나”고 물었다고 했다.&lt;br&gt;이에 안소영은 “그건 나중에. 엄마가 아빠를 지금 안 보고 싶어. 18살 되면 그때 아빠 얘기하자”고 말했다고. “그때가 애 아빠가 죽고 없었을 때다. 애한테 아빠가 죽었다는 말을 할 수 없지 않나. 나도 미국에서 아는 언니를 통해 들었는데 아이한테 거짓말할 수 밖에 없었다”고 해 안타까움을 불러 일으켰다.&lt;br&gt;아이 아빠와는 스키장에서 처음 만났다고 고백했다. “제가 평소에 액티비티한 걸 좋아하는 편인데 애 아빠도 스키장에서 만났다. 당시 저한테 이혼남이라고 했었다”며 “당시 서른 후반이어서 주변의 결혼 압박때문에 ‘좋아해 볼까?’ 했던 상황이었는데 나중에 이혼남이 아니라 유부남이었다는 것을 깨달았다. 날 속였다는 생각에 바로 돌아섰다. 그래서 나 혼자 아이를 낳았다. 남의 가정을 깨는 것을 용납할 수가 없었다”고 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 안소영 “임신 후 유부남인 걸 알았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500066</guid>
      <pubDate>2022-11-09T10:57:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109105521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359421 --&gt;배우 안소영이 미혼모가 된 사연을 털어놨다.&lt;br&gt;8일 방송된 KBS 2TV 예능물 ‘박원숙의 같이 삽시다’에는 새 식구 안문숙·안소영과 함께하는 포항에서의 두 번째 날이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;이날 자매(박원숙·혜은이·안문숙·안소영)들은 막내 안문숙의 주도로 드라마 ‘동백꽃 필 무렵’의 촬영지 구룡포를 찾았다. 이곳에서 안소영은 “‘동백꽃 필 무렵’을 보고 내 이야기 같아서 너무 가슴이 아팠다”며 “아이한테 상처주지 않고 엄마 혼자서 키우려는 마음이 너무 공감돼서 이 드라마를 몇 번씩 봤다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “나중에 드라마 엔딩에서는 둘이 살게 됐잖아. 왜 나한테는 그런 강하늘 같은 순수한 남자가 안 다가오는 거야?”라며 불만을 토로했다. 이에 박원숙은 “(너가) 공효진이 아니잖아”라며 팩트 폭격을 날렸다.&lt;br&gt;이어 박원숙은 혼자 아들을 키우면서 힘들었던 부분에 대해 물었다. 안소영은 “남자애들은 크면서 아빠를 굉장히 그리워하더라. 아들이 나를 좀 이해해줄 줄 알았는데 그렇지 않더라. 혼자 아이를 키우다보니 ‘동백이’(공효진 분)처럼 이 아이의 꿈을 밀어주고 싶은데 그런 것들을 과연 ‘나 혼자 할 수 있을까?’하는 두려움이 있었다”고 미혼모의 아픔을 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “싱글맘으로 아이를 낳은 게 가끔 내 잘못 같다. 보통 가족처럼 결혼해서 가정을 만들었어야 했는데”라며 후회를 드러내기도 했다.&lt;br&gt;안소영은 미국에서 아들을 홀로 키울 당시, 학교 참관 수업 참여를 위해 처음이자 마지막으로 아이 아빠에게 전화를 건 적이 있다고 했다. 그러나 그 당시에는 아이가 아빠의 존재를 낯설어했다고 덧붙였다. 이후 한국에 왔을 때 아들은 안소영에 “아빠를 만날 수 있나”고 물었다고 했다.&lt;br&gt;이에 안소영은 “그건 나중에. 엄마가 아빠를 지금 안 보고 싶어. 18살 되면 그때 아빠 얘기하자”고 말했다고. “그때가 애 아빠가 죽고 없었을 때다. 애한테 아빠가 죽었다는 말을 할 수 없지 않나. 나도 미국에서 아는 언니를 통해 들었는데 아이한테 거짓말할 수 밖에 없었다”고 해 안타까움을 불러 일으켰다.&lt;br&gt;아이 아빠와는 스키장에서 처음 만났다고 고백했다. “제가 평소에 액티비티한 걸 좋아하는 편인데 애 아빠도 스키장에서 만났다. 당시 저한테 이혼남이라고 했었다”며 “당시 서른 후반이어서 주변의 결혼 압박때문에 ‘좋아해 볼까?’ 했던 상황이었는데 나중에 이혼남이 아니라 유부남이었다는 것을 깨달았다. 날 속였다는 생각에 바로 돌아섰다. 그래서 나 혼자 아이를 낳았다. 남의 가정을 깨는 것을 용납할 수가 없었다”고 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 비회원제 골프장 요금 3만 4000원 내린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500067</guid>
      <pubDate>2022-11-09T11:00:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/27/SSI_20220927175939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343877 --&gt;내년부터 비회원제 골프장 요금이 3만 4000원 이상 낮아질 전망이다. 정부가 코로나19 상황에서 급격하게 오른 골프장 이용료를 낮추기 위해 회원제 골프장과 이용료 차이가 별반 나지 않는 비회원제 골프장에 대한 혜택을 대폭 축소하기 때문이다.&lt;br&gt;9일 문화체육부는 내년부터 골프장 분류 체계를 회원제와 비회원제로 나누고, 비회원제 골프장 중 이용료가 회원제보다 3만 4000원 이상 낮은 곳을 ‘대중형 골프장’으로 지정하기로 했다.&lt;br&gt;현재는 모든 비회원제 골프장은 회원제에 비해 재산세와 부가가치세 감면 등의 혜택을 받고 있다. 여기에 국민체육진흥기금에서 시설 개보수와 운영비 등으로 연 3.4%(현재 고시 기준) 대출을 받을 수 있다. 하지만 내년부터는 회원제 골프장보다 이용료가 최소 3만 4000원 낮은 ‘대중형 골프장’에만 이런 혜택을 주기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부가 기준으로 삼은 3만 4000원은 현재 비회원제 골프장이 받고 있는 부가가치세 감면분(2만 1120원)과 재산세(1인 이용료 기준 1만 3000원) 혜택을 더한 것이다.&lt;br&gt;이번 조치는 지난 3년 동안 코로나19 상황에서 급격하게 높아진 골프장 이용료를 낮추기 위한 것이다. 지난해 한국의 골프 인구는 564만 명으로 세계 2위 골프대국인 일본의 520만 명을 앞질렀다. 그린피 가격도 수도권을 경우 20만원을 넘기는 경우가 허다했다. 심지어 지난해 수도권 골프장 주말 평균 야간 그린피까지 19만원에 이르렀다. 최원석 스포츠산업과장은 “코로나19 상황에서 급등한 골프장 이용료를 낮추는데 적지 않은 도움이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에 내년부터 입장 요금, 카트 이용료, 부대 서비스 이용료 표시도 의무화 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김지민♥’ 김준호 “맘카페서 죽일놈 됐다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500068</guid>
      <pubDate>2022-11-09T11:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109110258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359423 --&gt;‘돌싱포맨’에서 개그맨 김준호가 연인 개그우먼 김지민에게 거짓말을 한 사연을 공개했다.&lt;br&gt;8일 방송된 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’(이하 ‘돌싱포맨’)에는 그룹 마마무가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 이상형 월드컵을 진행하던 중 연예기획자 겸 가수 이상민은 “상대에게 가장 정 떨어지는 순간은?”이라고 마마무에게 질문했다. 멤버 솔라는 “거짓말하는 남자”라고 답했다. 이상민은 곧장 “거짓말하는 남자, 김준호”라며 김준호를 공격했다. 김준호는 이내 당황하며 “이 얘기는 안 하려고 했는데, 다시 꺼내야겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “제주도에 있는 탁재훈 집에 갔다. 술을 먹다가 지민이를 안심시켜주려고 전화를 걸었다”라고 말했다. 그러자 가수 탁재훈은 “그게 먼저가 아니지. 너가 ‘형님, 잠깐 자는 척 좀 하고 오겠습니다’라고 했잖아”라고 폭로하며 마마무를 비롯한 모두를 깜짝 놀라게 했다.&lt;br&gt;김준호가 애인 김지민에게 실제로는 술을 마시고 있는데 자는 것 처럼 거짓말한 전화내용을 문제삼은 것이다. 멤버 화사는 “그건 아니죠”하며 반응했다. 김준호는 “제가 욕을 너무 많이 먹는다. 나 맘카페에서 지금 죽일 놈”이라며 억울해 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;멤버 문별은 “나쁜 걸 하지는 않았지만, 거짓말 한 번이 여러 번이 되는 거다. 연인 간 신뢰가 중요하다”고 말했다. 그러면서 “이 정도면 그냥 김지민은 김준호와 탁재훈이 노는 걸 싫어하는 거 아니냐”고 지적했다.&lt;br&gt;탁재훈은 “제주도 와서 재워주고 먹여주고 했는데”라며 “내 탓 할거면 제주도 오지마”라고 화를 내 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김지민♥’ 김준호 “맘카페서 죽일놈 됐다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500068</guid>
      <pubDate>2022-11-09T11:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109110258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359423 --&gt;‘돌싱포맨’에서 개그맨 김준호가 연인 개그우먼 김지민에게 거짓말을 한 사연을 공개했다.&lt;br&gt;8일 방송된 SBS ‘신발 벗고 돌싱포맨’(이하 ‘돌싱포맨’)에는 그룹 마마무가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 이상형 월드컵을 진행하던 중 연예기획자 겸 가수 이상민은 “상대에게 가장 정 떨어지는 순간은?”이라고 마마무에게 질문했다. 멤버 솔라는 “거짓말하는 남자”라고 답했다. 이상민은 곧장 “거짓말하는 남자, 김준호”라며 김준호를 공격했다. 김준호는 이내 당황하며 “이 얘기는 안 하려고 했는데, 다시 꺼내야겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “제주도에 있는 탁재훈 집에 갔다. 술을 먹다가 지민이를 안심시켜주려고 전화를 걸었다”라고 말했다. 그러자 가수 탁재훈은 “그게 먼저가 아니지. 너가 ‘형님, 잠깐 자는 척 좀 하고 오겠습니다’라고 했잖아”라고 폭로하며 마마무를 비롯한 모두를 깜짝 놀라게 했다.&lt;br&gt;김준호가 애인 김지민에게 실제로는 술을 마시고 있는데 자는 것 처럼 거짓말한 전화내용을 문제삼은 것이다. 멤버 화사는 “그건 아니죠”하며 반응했다. 김준호는 “제가 욕을 너무 많이 먹는다. 나 맘카페에서 지금 죽일 놈”이라며 억울해 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;멤버 문별은 “나쁜 걸 하지는 않았지만, 거짓말 한 번이 여러 번이 되는 거다. 연인 간 신뢰가 중요하다”고 말했다. 그러면서 “이 정도면 그냥 김지민은 김준호와 탁재훈이 노는 걸 싫어하는 거 아니냐”고 지적했다.&lt;br&gt;탁재훈은 “제주도 와서 재워주고 먹여주고 했는데”라며 “내 탓 할거면 제주도 오지마”라고 화를 내 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한소희, 타투 흔적 싹 지운 매끈한 피부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500070</guid>
      <pubDate>2022-11-09T11:16:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109111329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359425 --&gt;배우 한소희가 타투의 흔적을 지운 매끈하고 하얀 피부를 드러냈다.&lt;br&gt;한소희는 8일 자신의 인스타그램을 통해 한 브랜드의 행사에 참석한 모습을 담은 사진과 영상을 공유했다.&lt;br&gt;해당 게시물에서 한서희 가녀린 어깨와 깊은 쇄골을 드러낸 오프숄더 튜브톱 원피스를 입고 우아한 매력을 발산했다. 특히 기존에 있던 타투가 전혀 보이지 않는 흰 피부가 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한소희는 데뷔 전 양팔에 할머니의 탄생화 도안으로 타투를 새긴 바 있다. 이후 지난 2020년 ‘부부의 세계’ 출연 당시 해당 타투 사진이 공개돼 화제를 모으기도 했다.&lt;!-- 그림 1359427 --&gt;한편 한소희는 내년 공개될 예정인 드라마 ‘경성크리처’를 촬영 중이다. ‘경성 크리처’는 1945년의 봄 경성에 출몰한 괴물과 사투를 그린 스릴러물로 박서준과 한서희가 주연을 맡았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가애도기간 노래 거부…이찬원 ‘폭언 봉변’ 무대 다시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500081</guid>
      <pubDate>2022-11-09T11:38:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031101325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355717 --&gt;&lt;strong&gt;“행사에 참석하는 것은 맞지만, 노래는 하지 않는다. 행사장에서 함성 및 박수는 자제해주길 바란다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;가수 이찬원이 자신이 초대가수로 초청된 행사장에서 “이태원 참사에 따른 국가애도기간이라 노래할 수 없다”고 말했다가 봉변을 당했던 그 무대로 다시 향한다. 이찬원은 지난달 30일 전라남도 화순군에서 열린 제1회 테마파크 소풍 가을 대축제에 참석했다. 이태원 참사 다음 날 열린 행사에서 이찬원은 “현재 국가애도기간이라 노래는 할 수 없다. 정말 죄송하다”고 관객에 양해를 구했다.&lt;br&gt;검은 옷을 입고 무대에 오른 이찬원은 “지난 밤 안타까운 이태원 압사 사고가 있었다”며 “좋은 공연을 선사하기로 약속을 드렸으나 신나는 노래를 즐기기에는 시기가 시기인지라 적절치 않다는 판단 하에 (노래를 하지 않기로 했다)”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 일부 관객이 야유를 퍼부으며 분위기가 급속히 악화됐고, 한 남성은 무대에서 내려온 이찬원에게 다가가 폭언을 내뱉었다. 이 과정에서 이찬원 매니저의 멱살을 잡고 밀치는 등 몸싸움까지 벌였다.&lt;br&gt;이찬원 소속사 측은 “행사 주최 측과 이미 노래를 하지 않기로 조율을 끝낸 상황이었다”라며 “관객 항의가 있었지만 큰 문제는 없었다”며 진화에 나섰다.&lt;!-- 그림 1355719 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;9일 다시 무대에 오르기로&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이찬원은 다시 그 무대를 찾아 노래를 부르고 오기로 했다. 이찬원 측은 9일 오후 논란이 됐던 그 무대에 다시 서기로 결정했다. 이와 관련 연예기자 출신 이진호는 “이찬원의 화순행은 본인의 결단”이라며 “소속사에 이유를 물었더니 ‘과정이 어떻게 됐건 노래를 못 불렀다. 국가애도기간이 끝났기 때문에 팬들을 위해서라도 다시 한번 가는 게 도의적으로 맞다’고 밝혔다”고 말했다.&lt;br&gt;이진호는 “(이찬원이) 다시 화순으로 가는 것은 대단한 부분이다. 경제적 이익을 놓고 봤을 때 정말 놀라운 선택”이라고 평가했다. 그러면서 “소속사는 안전상 문제에 대해 행사 주최 측에 다시 얘기했다고 한다. 행사비를 받지 않고 오직 팬들을 위해 이런 결정을 내린 것이다. 소속사도 이찬원의 결정에 매우 놀랐다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이혼남’ 철구 여친 “전 부인과 비교 짜증”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500082</guid>
      <pubDate>2022-11-09T11:45:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109114459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359440 --&gt;아프리카TV BJ 철구가 8일 BJ 팥순과 합동 방송을 진행하다 사귀는 사이라고 밝혔다.&lt;br&gt;철구는 꼭 안은 모습을 보여주며 “제 여자친구다. 진짜로 사귀는 게 맞는다”라며 팥순의 엉덩이를 토닥거렸다.&lt;br&gt;철구는 방송 후 채널 게시판 공지란에 “많이 봐주시고 축하해주셔서 감사드린다”라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;철구는 지난 8월 팥순과 방송을 진행하다 농도 짙은 스킨십을 선보이는 것은 물론 팥순에게 “사랑한다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;팥순은 철구가 자꾸 자신을 전 부인인 아프리카TV BJ 외질혜와 비교하는 발언을 내놓은 데 대해 한 방송에서 “왜 나를 자꾸 자기 전 부인이랑 비교하는 거야, 짜증 나게. 어이가 없다”라며 분노를 표했다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인간과 유사” 원숭이 우주로 보내 교배시킨다는 中</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500093</guid>
      <pubDate>2022-11-09T12:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/18/SSI_20210718114714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1210323 --&gt;중국 정부가 우주 공간에서도 인간의 번식이 가능할지 확인해보기 위해 원숭이를 우주로 보내 교배시키는 실험을 추진하고 있다.&lt;br&gt;최근 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 따르면 톈궁에서 진행될 과학 연구 장비의 개발을 이끄는 중국과학원의 장루 연구원은 지난달 31일 중국과학원의 소셜미디어에 게시된 영상에서 원숭이 번식 실험이 톈궁의 실험실 모듈 원톈에서 진행될 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;톈궁은 핵심모듈 톈허를 중심으로 양쪽에 두 개의 실험실 모듈 원톈과 멍톈을 결합하는 ‘T자’형 구조로, 원톈에서는 주로 생명 과학 실험이 진행된다. 중국에서는 멍톈 모듈을 실은 로켓을 우주로 쏘아 올렸다. 우주정거장에서 핵심모듈인 톈허와 결합해 실험실로 활용하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 1일 멍톈이 톈허와 도킹에 성공했고, 중국은 연말까지 화물우주선 톈저우 5호와 유인우주선 선저우 15호를 발사하며 올해 안에 우주정거장 건설을 마무리한다는 계획이다. 장루 연구원은 “이러한 실험은 미세 중력과 다른 우주 환경에서 유기체의 적응력을 이해하는 데 도움이 될 것”이라고 소개했다.&lt;br&gt;중국 우주비행사들이 우주에서 진행한 줄기세포 실험을 이끈 칭화대 의대 커쿠이 키 교수는 우주에서 생명과학 실험의 어려움은 실험동물의 크기가 커질수록 기하급수적으로 늘어난다고 지적했다. 그는 “우주비행사들은 실험동물을 먹여야 하고 배설물을 처리해야 한다. 그러나 많은 나라가 달이나 화성 궤도에서 장기 정착을 계획하는 가운데 이런 실험은 필요하다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1062141 --&gt;&lt;!-- 그림 1308524 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;생식능력 저하 섭식거부 부작용&lt;br /&gt;우주에서 성관계 현재까지 전무&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 원숭이들이 우주에서 실험에 협조할지는 불확실하다고 상하이의 한 원숭이 실험 과학자는 지적했다. 윤리적 문제도 제기되고 있다. 한 과학자는 우주선에 태우는 것 자체가 원숭이들을 겁에 질리게 만들어 생식 능력 저하와 섭식 거부 등의 부작용을 낳을 수 있다고 말했다.&lt;br&gt;지상에서 진행된 일부 실험에서는 중력이 없으면 생식기가 손상할 수 있고 그로 인해 실험 대상 동물의 성적 호르몬 수치를 심각하게 저하시킬 수 있는 것으로 나타났다. 영국 노팅엄대 애덤 왓킨스 교수는 2020년 학술지 ‘생리학 뉴스 매거진’ 기고에서 우주에서 성관계를 갖는 것은 상상하는 것 이상으로 매우 어렵다고 지적했다.&lt;br&gt;그는 “일단 중력이 제로인 상황에서는 두 사람이 밀접 접촉을 유지하는 것조차 어렵고, 우주 공간에서 저혈압 상태에 놓인 비행사들은 지구에서보다 훨씬 성적 자극을 받기가 어렵다. 게다가 우주선에는 프라이버시를 보장할만한 공간도 없다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1346812 --&gt;냉전 시절 구소련은 18일간의 우주 비행 동안 쥐 몇 마리가 신체적 도전을 극복하고 교미하도록 하는 데 성공했고 그중 일부는 임신의 징후를 보였지만 지구로 귀환 후 새끼를 낳은 쥐는 없었다. 1992년 미국 우주왕복선 엔데버는 부부 비행사를 국제우주정거장(ISS)으로 실어 보낸 바 있지만, 미 항공우주국(NASA)은 자신들이 아는 한 우주에서 성관계를 가진 비행사는 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;익명을 요구한 과학자는 지상에서는 원숭이들이 공포에 질릴 경우 장난감, 음악 등을 이용해 달랠 수 있지만 비좁은 우주 공간에서 그들을 진정시키는 것은 어려운 일이라고 우려했다. 좁은 공간에 장기간 갇히게 되면 활동 감소, 머리카락 잡아당기기, 식사 거부 등 부정적인 반응이 나타날 수 있다고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아보메드, ‘AASLD 2022’ 美 간학회에서 윌슨병 치료제 ‘ARBM-101’ 효과 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500097</guid>
      <pubDate>2022-11-09T13:01:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109130127_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359451 --&gt;아보메드는 희귀유전질환 윌슨병 치료제 ’ARBM-101’의 연구결과를 이달 4~8일(현지시간) 미국 간학회(AASLD) 주최로 진행하는 간질환 분야 세계 최대 규모의 과학 컨퍼런스인 ‘The Liver Meeting 2022’에서 구두 발표했다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;미국 간학회는 세계적인 간학회로 전 세계에서 약 1만명 이상의 간질환 관련 연구자들이 모이는 저명한 학회이다.&lt;br&gt;아보메드 관계자는 “이번 학회에 UC 데이비스대에서 윌슨병 환자들을 직접 진료하고 윌슨병 치료제 임상시험들을 다수 관리 감독해온 내과 전문의이자 윌슨병 간질환 동물모델을 이용한 기전 연구를 다년간 진행해 온 발렌티나 발렌티나 메디치 교수가 구두 발표자로 나섰다”며 “메디치 교수는 현재 아보메드 ‘ARBM-101’의 효력 연구를 윌슨병 간섬유화 동물 모델을 사용하여 위탁 수행하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회사에 따르면 ‘ARBM-101’은 미충족 의료수요가 높은 윌슨병 중증 간질환 환자를 대상으로 정맥 주사제로 개발 중이다. 부작용을 최소화하면서 구리의 신속한 대변 배출을 촉진하는 효능이 있다는 연구 결과를 확인했고 현재 관련 논문 발표를 앞두고 있다.&lt;br&gt;이번 간학회 발표에서는 ‘ARBM-101’을 정맥 주사로 하루 한 번 9일 연속 투여했을 때 구리의 과도한 축적으로 간기능에 이상 신호가 확인된 개체들에서 구리가 대변을 통해 다량 배출됨으로써 간수치가 정상으로 돌아왔고, 투여 중단 후에도 1개월 이상 간수치가 정상 수준에서 유지된다는 내용을 확인한 데이터를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 담낭을 통한 대변 배출 경로 확인 실험 결과와, 세포 수준에서 기존 약물과 대비되는 과도하게 쌓인 구리의 배출 효력 데이터가 공개됐다. 메디치 교수는 ‘ARBM-101’이 신속한 다량의 구리 배출 효력을 보이면서도 다른 메탈 이온들에 미치는 영향은 크지 않아 보이는 점, 고용량 투여군에서 특이 사항 또는 부작용이 발견되지 않았다는 점 등 약물 안전성에 대한 긍정적인 신호들을 언급하면서 향후‘ARBM-101’의 임상 효과에 대한 기대감을 드러냈다.&lt;br&gt;아보메드는 앞서 지난 5월 덴마크에서 진행된 윌슨병 코어그룹 미팅인 ‘Wilson Aarhus 2022 심포지엄’에서도 ‘ARBM-101’의 윌슨병 동물모델 연구결과를 발표한 바 있다. 아보메드 측은 “미국과 유럽의 글로벌 학회에서 간 전문가들의 주목을 받고 있으며 다수 연구결과를 통해 ‘ARBM-101’의 효력 및 작용기전이 밝혀져 있고 효력 우수성이 입증된 만큼 본 연구결과를 토대로 윌슨병 전문치료제로 개발할 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최연소 아나운서’ 김수민, 25세에 임신 발표 “벌써 D라인”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500112</guid>
      <pubDate>2022-11-09T14:02:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109135814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359487 --&gt;아나운서 출신 방송인 김수민(25)이 임신 소식을 알렸다.&lt;br&gt;김수민은 9일 자신의 인스타그램에 “임밍아웃”이라고 시작하는 글을 올리며 “2022년은 부부, 2023년엔 부모가 된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김수민은 “태명은 이유다. 새해부터 ‘저희에게 온 이유’를 알아가는 여정(육아)을 시작한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 공개한 사진에서 김수민은 D라인을 드러내며 남편과 다정한 포즈를 취하고 있다. ‘잇츠 어 보이(It’s a BOY)‘라는 팻말을 들고 있어 태어날 아기가 아들임을 추정케 했다.&lt;!-- 그림 1359488 --&gt;김수민은 “임신기에 너무 씩씩하게 다녔더니 주변에 아무리 알려도 역부족이었다”며 “새해를 벌써부터 준비하게 되는 이 기분이 어색하기도 하지만 저희에게 새로운 삶의 이유가 생겼다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 1997년생인 김수민은 올해 만 25세로 지난 2018년 SBS 24기 아나운서로 입사해 최연소 합격자로 화제를 모았다. 이후 지난해 6월 퇴사 후 방송인으로 활동 중이다.&lt;br&gt;지난 3월 비연예인 남성과 혼인신고를 했다고 깜짝 발표했으며 9월 결혼식을 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핸드볼코리아 미디어데이…올해도 어우두?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500114</guid>
      <pubDate>2022-11-09T14:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109140453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359493 --&gt;올해도 ‘어우두’(어차피 우승은 두산)인 시즌이 될까.&lt;br&gt;‘2022~2023시즌 SK핸드볼코리아리그’ 남자부가 19일 충남도청과 상무피닉스의 경기를 시작으로 6개월의 대장정에 시작한다. 남자부 정규리그는 총 4라운드로 진행되며 청주, 인천, 서울, 광주, 광명, 부산, 삼척, 대구, 안동 등 전국 9개 지역을 순회하며 경기를 펼친다. 챔피언결정전은 올 시즌부터 3선2승제로 진행하기로 했다. 올 시즌 정규리그는 이달 열리는 ‘제19회 아시아여자선수권대회’와 내년 1월 ‘제28회 세계남자선수권대회’ 일정 때문에 남자부와 여자부가 각각 따로 열린다. 여자부는 내년 1월 개막한다.&lt;br&gt;올 시즌도 강력한 우승 후보는 두산이다. 두산은 지난 11시즌 동안 10번이나 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 올해는 분위기가 다르다. 두산은 올 시즌 구창은, 황도엽, 나승도 등 기존 우승 멤버가 전력에서 이탈했다. 또 지난달 전국체전에서도 금메달 획득에 실패했다. 윤경신 두산 감독도 “대학 졸업 선수 5명을 영입했고, 이적생 한 명과 전역 예정자 1명 등 전체 선수단 40% 정도인 7명이 새로 들어왔다”면서 “젊은 선수로 교체 폭이 큰 만큼 시즌 초반은 힘들고 어려운 경기가 될 것”이라며 몸을 사렸다.&lt;br&gt;다른 감독들도 두산이 예년만 못 하다는 평가를 내놨다. 올해 전국체전에서 우승한 인천도시공사 정강욱 감독은 “SK가 우승을 한 번 할 때가 됐다”며 SK의 우승을 전망했다. 김태훈 충남도청 감독도 “두산, SK, 인천도시공사가 우승 후보인데 한 팀을 꼭 짚으라면 인천도시공사”라고 말했다. 박성립 하남시청 감독은 “부자가 망해도 3년은 간다고, 두산과 연습 경기를 해봤는데 괜찮더라”면서도 “그래도 두산은 올해는 아닌 것 같다. 두산은 이제 그만하고, 1∼2년 쉬었다가 다시 하시라”며 농담을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 SK 황보성일 감독은 “썩어도 준치라는 말이 있듯이 그래도 두산이 우승 후보”라고 경계심을 늦추지 않았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원작 22년 뒤 왜 리메이크해야 하는지 답을 듣지 못한 ‘동감’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500115</guid>
      <pubDate>2022-11-09T14:06:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109140529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359495 --&gt;&lt;!-- 그림 1359496 --&gt;서은영 감독의 말마따나 세월, 참 빠르다. 놀라운 속도로 표변하는 21세기에 지난 세기에 남겨진 것들을 보여주는 일, 무엇보다 그 감성을 되살리는 일은 쉽지 않고 잘해야 본전 찾는 일일 것이다. 과거에 얽매이면 얽매이는 대로, 현재로 나아가면 나아가는 대로 무리수란 비판이 쏟아질 것이 뻔하기 때문이다.&lt;br&gt;유지태와 김하늘이 호흡을 맞췄던 판타지 로맨스 영화 ‘동감’(2000년)이 리메이크된다는 소식을 듣고 맨처음 떠오른 의문은 ‘왜 굳이?’와 ‘왜 이 시점에?’ 두 가지였다. 관객들도 자연스럽게 왜 22년 만에 리메이크하는지 답을 듣고 싶어 할텐데 8일 시사회를 통해 제대로 답을 듣지 못한 느낌이다. 원작이 개봉됐을 때 어린 시절을 보냈을 여진구와 김혜윤, 조이현, 나인우, 배인혁 배우들은 원작을 보고 느낀 감명을 함께 나누며 꼭 출연하고 싶었다는 소감을 털어놓았다.&lt;br&gt;원작과 달라진 점이 적지 않았다. 원작은 1977년을 사는 여자 소은(김하늘)과 2000년을 사는 남자 지인(유지태)이 무선 햄 교신을 통해 사랑과 우정 사이에 갈팡지팡하는 감정을 교환하는데 리메이크는 1999년을 사는 남자 대학생 용(여진구)과 2022년을 사는 여대생 무늬(조이현)이 서로 마음을 주고받는다. 영화의 결말도 요즘 시대의 흐름에 맞춰 손질했는데 받아들이는 사람에 따라 굉장히 다르게 받아들일 것 같다.  용의 친구 은성으로 출연한 배인혁은 “보는 사람마다 느끼는 감정들과 생각이 분명한 차이가 나고 다를 거라 생각한다. 그런 부분들이 매력이라고 생각한다“고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 시절 감성을 일깨우는 여러 물건들을 세심하게 보여주고, ‘방가방가’ 인사하던 용이 ‘초딩’이나 ‘헐’ 같은 용어에 낯설어 하고 신기해 하는 등 여러 설정들을 세밀하게 꾸렸으나 전체적으로 답답할 정도로 지루한 느낌을 줬다.&lt;br&gt;원작에 견줘 많이 풋풋해졌는데 도발적인 MZ 세대의 이성에 대한 접근 태도와 가치관, 감성과 거리가 있는 것처럼 받아들여졌다. 극본을 집필하는 과정에 서 감독이 젊은 세대의 감성과 반응을 담아내려 했더라면 어땠을까 하는 아쉬움을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 시절 감성을 살리려 무진 애를 쓴 것 같긴 한데 맑게 갠 날 우산을 쓴 것 같은 어색함을 씻지 못했다. 한 포털의 리뷰에 이런 것이 눈에 띈다. “고문 당하는 것 같았다.”&lt;br&gt;16일 개봉, 러닝타임 114분.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문신 흔적 ‘싹’ 지운 매끈 피부…한소희 행사장 나들이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500135</guid>
      <pubDate>2022-11-09T14:52:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109145204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359522 --&gt;배우 한소희가 한 브랜드 행사장에서 문신 흔적 없이 하얀 피부를 가감 없이 드러냈다.&lt;br&gt;한소희는 8일 소셜네트워크서비스(SNS) 인스타그램에 시계 브랜드 오메가 태국 전시회 참석 영상을 올렸다.&lt;br&gt;오프숄더 미니 드레스를 입은 한소희는 특유의 우아한 자태로 좌중을 압도했다. 특히 문신 흔적 없이 매끈한 피부와 가녀린 어깨에 시선이 쏠렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한소희는 데뷔 전까지 양팔에 여러 문신이 있었으나 연기를 시작하면서 차례로 문신을 제거했다. 당시 한소희가 새긴 문신은 자신을 키워준 할머니의 탄생화 도안인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;한편 한소희는 내년 공개될 예정인 넷플릭스 오리지널 ‘경성크리처’를 차기작으로 선택해 촬영 중이다.&lt;!-- 그림 1359523 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리치언니 정숙 “상철이 방송 후 대시” 폭로…상철은 “매너 좀”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500137</guid>
      <pubDate>2022-11-09T14:57:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109145740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359525 --&gt;ENA PLAY X SBS PLUS ‘나는 SOLO(솔로)’ 10기 돌싱특집 ‘리치언니’ 정숙이 방송 후 상철에게 대시를 받았다고 폭로했다.&lt;br&gt;나는 솔로 출연 후 ‘리치언니’ ‘50억대 자산가’ 별명을 얻은 정숙은 8일 자영업자 전문 유튜브채널과의 인터뷰에서 “상철이 방송 촬영이 끝나고 나에게 대시했다”고 말했다.&lt;br&gt;정숙은 “이런 질문 나가도 되나”라는 채널 운영자 질문에 “나가도 된다. 자기도 알 텐데 뭐”라며 “오빠동생처럼 편하게 지내자 했다”고 털어놨다. 이어 “촬영 초반 상철에게 끌렸지만 생각 이런 게 맞지 않아서 커플이 되진 못했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 10기 상철은 댓글로 불쾌함을 드러냈다.&lt;br&gt;상철은 “제 이야기는 듣기 많이 거북감이 많이 듭니다. 방송은 끝났어도 매너는 지키는 게 예의인 것 같습니다. 제 이야기 편집해 주시길 정식으로 부탁드릴게요”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 정숙은 “응 알겠어요 불편했다면 미안 이야기할게요”라며 진화에 나섰다.&lt;br&gt;이날 방송에서 정숙은 “곱창집은 올해 4월 5일에 오픈했다. 방송 후 매출이 3배는 뛰었다”고 밝히기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘논문 표절’ 딛고 돌아온 홍진영 MV 직접 열연, 신곡 기대감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500139</guid>
      <pubDate>2022-11-09T15:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109145946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359533 --&gt;돌아온 홍진영이 ‘니가 있었다’ 뮤직비디오에 직접 출연한다.&lt;br&gt;11월 11일 수록곡 ‘니가 있었다’ 선공개를 앞둔 홍진영은 9일 뮤직비디오 티저 영상을 공개했다.&lt;br&gt;신곡 뮤직비디오에는 홍진영이 직접 출연해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;포크와 컨트리뮤직 스타일이 조화를 이룬 발라드에 홍진영의 가창 비주얼이 더해진 뮤직비디오 티저는 미니 보타니컬을 배경으로 감수성 짙은 목소리로 아련한 추억을 불러 일으키는 느낌으로 신곡에 대한 궁금증을 높였다.&lt;br&gt;특히 신곡 ‘니가 있었다’는 2022년 발표한 ‘비바라비다’, ‘그대 얼굴’에 이어 홍진영이 직접 작사와 편곡에 참여해 싱어송라이터로서 면모를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사랑에 대한 따뜻한 추억을 되새기는 음악적 서사가 늦가을과 초겨울을 잇는 시기에 시즌곡으로 호응을 이끌 것으로 기대된다.&lt;br&gt;홍진영은 12월 방송을 앞둔 MBN ‘불타는 트롯맨’ 출연과 함께 미니앨범 발매로 2022년 연말 활동을 이어갈 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>26일 ‘2022 경기문화재단 온라인 예술교육’ 토크 콘서트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500145</guid>
      <pubDate>2022-11-09T15:08:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109150843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359545 --&gt;코로나19로 온라인으로 중심을 옮겨간 교육환경을 짚어보고, 일상 회복으로 돌아가는 시점에서 향후 온라인 예술교육의 모습을 전망해보는 자리가 마련된다.&lt;br&gt;경기문화재단이 이달 26일 개최하는 2022 경기문화재단 온라인 예술교육 토크 콘서트 ‘코로나19 이후 온라인 예술교육을 말하다’ 행사다.&lt;br&gt;수원 경기상상캠퍼스에서 열리는 이번 토크 콘서트는 각 분야의 전문가가 들려주는 생생한 경험과 사례를 바탕으로 관객과 소통하는 기회를 선사한다. 동시에 온라인과 오프라인을 넘나드는 재즈 공연까지 즐길 수 있는 다채롭고 이색적인 행사로 마련될 것으로 기대를 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주최 측에 따르면 전 세계적으로 코로나19 사태가 이어지고 있는 가운데 경제, 사회, 문화 전반을 관통하는 키워드는 ‘비대면’(언택트)이다. 대면활동이 중심이 되는 문화예술계는 비대면 문화의 확산으로 생존의 위협을 겪었지만, 변화된 환경에 발맞춰 온라인 공연과 전시, 화상교육, 가상공간 등 온라인 환경에서 다양한 IT 기술을 적극 활용해 예술가의 창작과 일상 속 문화향유를 지속하기 위한 시도를 해왔다.&lt;br&gt;또 온라인 환경이 사회 전반의 빠른 변화를 가져오며 대다수의 국민이 이를 경험하고 적응했지만, 강제적 대면활동 제한으로 온라인상에서만 비대면 교육이 진행됨에 따라 사회성 부족, 학습력 저하 등의 사회적 문제가 초래되기도 했다. 이에 대면활동이 단계적으로 재개되는 시점에서 온라인 환경의 접근 편의성과 오프라인 환경의 현장감이라는 장점을 결합한 혼합형 학습(블랜디드 러닝)이 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘코로나19 이후 온라인 예술교육’이라는 주제로 열리는 경기문화재단의 토크 콘서트에서는 분야별 전문가가 들려주는 코로나19로 촉발된 사회문화 현상과 경험 사례를 만날 수 있다. 동시에 온라인 예술교육이 나아가야 할 발전 가능성에 대한 이야기도 나눈다.&lt;br&gt;▲김지윤 시사평론가 ▲양정무 교수(한국예술종합학교) ▲채건호 수석 디자이너(삼성전자 디자인연구센터) ▲장재훈 기타리스트 ▲박도혜 학예연구사(경기문화재단)가 출연진으로 구성됐다. 특히 장재훈 기타리스트와 음악인 흥부가 온라인과 오프라인을 넘나들며 펼치는 색다른 재즈 공연도 감상할 수 있다.&lt;br&gt;재단 관계자는 “올해 온라인 예술교육 시범사업의 일환으로 소속 뮤지엄과의 협업으로 진행된 혼합형 예술교육, 온라인 교육 영상과 교구재 제작부터 AR, VR, 메타버스 공간을 활용한 다양한 예술 교육프로그램의 실제 운영 사례를 공유하고 더 나은 예술교육 서비스를 제공하고자 기획된 행사”라며 “나아가 예술교육 공급자와 수요자를 연결하는 예술교육 플랫폼화를 추진, 예술가의 자생력 강화를 위한 일자리 창출 및 더 많은 사람들이 문화예술을 누리는 환경을 조성하고자 확대해 나갈 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;한편 토크콘서트 참가는 경기문화재단 온라인 예약시스템 ‘지지씨멤버스’ 접속 후 사전예약으로 가능하다. 참가비는 무료이며 25일까지 선착순 80명에 대해 현장 참가신청을 접수 받는다. 또 경기문화재단 공식 유튜브 채널에서 실시간 생중계를 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국여자골프 빅3 동시 출격… 14개 대회 연속 무승 끊는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500164</guid>
      <pubDate>2022-11-09T15:39:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/05/SSI_20220605113918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1308422 --&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어 무승 행진을 끊기 위해 한국여자골프 ‘빅3’가 동시 출격한다.&lt;br&gt;10일(한국시간) 미국 플로리다주 벨에어의 펠리컨 골프클럽(파70)에서 열리는 LPGA 투어 펠리컨 위민스 챔피언십(총상금 200만 달러)에 세계랭킹 2위 고진영(27)과 8위 전인지(28), 9위 김효주(27) 등 세계랭킹 톱10에 올라있는 한국선수들이 총출동한다.&lt;!-- 그림 1340841 --&gt;얼마 전만해도 ‘세계 최강’으로 불렸던 한국여자골프는 올해 4승에 그치며 부진한 모습이다. 특히 전인지가 6월 메이저대회인 ‘KPMG 위민스 PGA 챔피언십’에서 우승컵을 들어올린 뒤 14개 대회 연속 우승이 없다. 이는 2013년 10월부터 2014년 6월까지 17개 대회 연속 무승 이후 8년 여 만이다.&lt;br&gt;빅3가 모두 출전하지만 무승의 늪에서 벗어날 수 있을지는 미지수다. 먼저 전인지는 9월 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 KB금융 스타 챔피언십 출전 후 목과 어깨 부상을 겪고 있다. 당초 지난달 원주에서 열린 BMW 레이디스 챔피언십을 복귀 무대로 할 계획이었지만, 몸 상태가 좋지 않아 추가로 휴식을 취하다 이번 대회로 돌아온다. 전인지가 좋은 성적을 내기 위해서는 몸 상태와 함께 실전 감각 회복 여부가 관건이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올 시즌 내내 부상과 싸우고 있는 고진영도 상황이 좋지는 않다. 고진영은 손목 부상을 딛고 8주 만에 지난달 BMW 레이디스 챔피언십에 출전했다. 하지만 극심한 부진 끝에 2라운드 후 기권했다. 그러는 사이 고진영은 세계랭킹 1위 자리를 아타야 티띠꾼(태국)에게 빼앗기고, 2위로 주저 앉았다. 고진영 역시 손목 등 부상 회복이 관건이다.&lt;!-- 그림 1326509 --&gt;BMW 레이디스 챔피언십에서 공동 3위에 올랐던 김효주는 그나마 몸 상태가 나쁘지 않은 것으로 알려졌다. 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 SK네트웍스 서울경제 클래식에 나섰다가 등 통증을 호소하며 기권하기는 했지만, 최근 성적과 몸 상태가 가장 나은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이번 대회에는 셋을 비롯해 모두 15명의 한국 선수가 나선다. 시즌 성적을 포인트로 환산한 CME 글로브 레이스에서 우리 선수 중 가장 높은 5위에 올라있는 루키 최혜진(23), 2020년 이 대회 초대 챔피언을 차지했던 김세영(29)도 엔트리에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 도발 속 한국형 3축 태안 새 시험장 건설....2026년 완공 예정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500167</guid>
      <pubDate>2022-11-09T15:42:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한의 도발이 이어지는 가운데 국방과학연구소가 한국형 핵·미사일 3축 체계 강화를 위한 새로운 연구·시험시설 구축에 나선다.&lt;br&gt;9일 군 관계자들에 따르면 국회 국방위원회는 지난 4일 의결한 2023년도 방위사업청 소관 예산안에 연구시설 착수금 14억을 신규 반영했다. 이 사업은 현재 연구소가 운영하는 충남 태안군 안흥종합시험장 인근에 새로운 시험장을 신축하는 내용인 것으로 전해졌다. 2026년 완공을 목표로 추진 중이며, 예상 사업 규모는 350억원이다. 현재 연구소에는 안흥종합시험장을 비롯해 특수화력시험장, 창원시험장, 항공시험장, 해양시험장, 전자시험장 등 시험장 6곳이 운영 중이다.&lt;br&gt;신규 시험장은 북한 핵·미사일 등에 대한 실질적 대응 능력 강화 차원에서 한국형 3축 체계의 연구·시험 시설을 확보하기 위한 목적으로 조성한다. 한국형 3축 체계는 북한의 핵·미사일을 신속히 탐지해 타격하는 킬체인, 미사일을 탐지해 요격하는 한국형미사일방어, 북한 공격에 맞서 핵심 시설과 지도부를 제압하는 대량응징보복 등 세 가지로 구성된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국방위가 의결한 내년도 예산안에는 국산 무기 개발에 진력하는 연구인력들의 처우 개선을 위해 보안수당, 직책수당, 시간외 근로수당 등 연구소 직원 인건비 예산이 정부안과 비교해 100억원 가량 늘어났다. 연구인력 확보를 위한 정규직 확충 예산 30억원, 우수업무 포상금 20억원 등이 증액됐다. 국방과학기술 및 군수품에 관한 품질보증 등 업무를 맡는 국방기술품질원 예산에서도 직원 처우 개선을 위한 18억 5000만원이 증액됐다. 국방위가 의결한 국방 분야 예산안은 국회 예산결산특별위원회(예결특위)에서 별도 심사와 정부 협의를 거쳐야 한다. 예결특위에서 의결돼 국회 본회의를 통과하면 내년도 본예산으로 최종 확정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴에라, 대중 문화 예술 전시 ‘FFALO in SEOUL’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500169</guid>
      <pubDate>2022-11-09T15:45:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109154424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359587 --&gt;뉴에라캡코리아(대표 강유석)는 오는 27일까지 노들섬 스페이스445에서 대중 문화 예술 전시 ‘FFALO(팔로) in SEOUL’을 운영한다고 9일 밝혔다. 이번 전시는 스포츠와 패션 그리고 예술의 교차점으로 새로운 컬처코드를 형성하고 대중문화 향유와 발전을 위한 목적으로 기획됐다. 관객이 직접 전시에 참여하는 아트토이 클래스를 통해 누구나 예술 작가가 될 수 있는 기회를 제공한다.&lt;br&gt;전시공간에서는 팝아트, 아트토이, 그래피티 등 다양한 장르의 아티스트가 전시 주제인 ‘팔로’를 주제로 한 다양한 작품을 선보인다. 팔로는 뉴에라캡컴퍼니가 위치한 도시명인 미국 뉴욕주 버팔로에서 영감을 받아 동물 버팔로를 모티브로 한 캐릭터다.&lt;br&gt;지난 4월 처음 선보인 7㎝ 크기의 미니 피규어는 공식 온라인스토어 론칭 1시간 만에 판매분이 전량 소진되는 등 아트토이 분야에서도 화제가 된 바 있다. 이번 전시에서는 보다 다양한 크기는 물론 캔버스, NFT 등 여러 형태의 예술 작품으로 표현된 팔로를 함께 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시 기간 중 매주 주말에는 사전 예약을 통해 참여할 수 있는 아트 토이 클래스가 진행된다. 참가자는 전시에 참여하는 아트토이 작가의 지도를 받아 7㎝ 크기의 팔로 피규어를 직접 만들어 볼 수 있으며, 완성된 작품은 전시 기간 동안 작품으로 대중에 공개된다. 아트토이 클래스는 팔로 공식 인스타그램을 통해 네이버에서 사전 예약을 하거나 현장에서 바로 등록 가능하다.&lt;br&gt;뉴에라 관계자는 “이번 ‘FFALO in SEOUL’을 통해 전시회에 방문하는 모든 분들과 함께 패션, 예술, 스포츠 등을 주제로 한 이색적인 문화 기획전을 선보이고자 했다”며 “전시 뿐만 아니라 클래스에도 참여하시어 시민 작가로서 전시회에 함께 참여할 수 있는 특별한 경험을 해 보시길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 뉴에라는 미국 메이저리그 야구 협회(MLB)에서 프로 야구 선수로 활약하고 있는 최지만(탬파베이 레이스), 김하성(샌디에이고 파드리스), 박효준(피츠버그 파이어리츠)뿐만 아니라, 스케이트보드 국가대표인 강준이, 곽민지 선수와도 앰버서더 협약을 맺고 지속적인 지원을 하고 있다. 또 전국 8개 고등학교 야구부를 대상으로 메이저리그 선수들이 착용하고 있는 모자와 동일한 품질의 모자를 지원하는 등 문화, 예술을 아우르는 다양한 분야를 통해 브랜드의 정체성을 지속적으로 보여주고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 김재원, ‘웃기고 있네’ 메모에 “들킨 게 잘못”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500177</guid>
      <pubDate>2022-11-09T15:59:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/05/SSI_20211205163921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1252039 --&gt;김재원 전 국민의힘 최고위원은 9일 전날 국회 운영위원회 국정감사에서 논란이 됐던 김은혜 대통령실 홍보수석과 강승규 시민사회수석의 ‘웃기고 있네’ 필담에 대해 “들킨 게 잘못”이라고 말했다.&lt;br&gt;김 전 최고위원은 이날 오전 SBS라디오 ‘김태현의 정치쇼’에 출연해 “국무위원들이 국회의원들로부터 많은 질타를 받고 여의도를 벗어날 때쯤 정신을 차리고 국회 보고 한 마디를 하는데 ‘견자’라고 한다”며 “개 견 자, 아들 자 자. 그래서 마포대교, 서강대교를 견자대교라고 한다”며 이같이 밝혔다. &lt;br&gt;그러면서 김 전 최고위원은 “이런 얘기가 국회의원들 사이에 오래된 정설인데 얼마 전까지 국회의원을 하던 김은혜 의원, 과거 국회의원을 했던 강승규 의원이 처지가 이렇게 되니깐 자기들끼리 표현이 아닌가”라고 덧붙였다. 김 수석은 21대 국회에서 경기 분당갑 의원을, 강 수석은 서울 마포갑에서 18대 국회의원을 지낸 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘대통령실 참모들이 더불어민주당을 보는 시각이 그대로 반영된 것’이라는 박찬대 민주당 최고위원의 지적에 대해선 “역사적으로 유명한 견자교의 전설을 그대로 생각한다면 국회에서 질문, 답변을 받는 정부 측 입장에서는 항상 벌어지는 일”이라고 답했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베트남 국민 소설 ’남편 없는 부두’ 국립아시아문화전당 12~13일 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500179</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:03:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109160312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359597 --&gt;베트남 국민 소설 쯔엉 흐엉 작가의 동명 소설 ‘남편 없는 부두’가 한국 공연예술 창작진과 베트남 배우들간 협업을 통해 연극으로 재창작돼 오는 12~13일 이틀동안 ACC 예술극장 극장1에 올려진다.&lt;br&gt;이번 공연은 식민지를 거쳐 분단과 전쟁을 경험한 한국과 베트남 두 나라의 역사적 공감대를 바탕으로 비극적인 과거에 얽매이지 않고 미래를 향해 나아가는 강인한 인간의 모습을 조명한다.&lt;br&gt;전쟁 속에 남편과 아들을 잃고 집안의 가장이 돼 어린 자식들을 키워내야 했던 여인들의 아픔을 담담하게 그려내고, 주어진 환경을 이겨내는 강인한 딸들의 모습을 통해서 고통 속에서도 더 나은 삶을 향해 전진하는 인간의 의지를 보여준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 공연을 위해 ACC 국제공동 창·제작 공연사업에 선정된 한국공연프로듀서협회와 베트남 문화체육부 소속 베트남국립극장이 공동으로 제작에 참여했다.&lt;br&gt;창작진은 원작의 깊이와 양국의 전통문화, 현재성을 결합해 과거와 현재, 베트남과 한국을 잇는 무대를 구현했다. 베트남 쪠오 양식과 한국 정가의 새로운 해석과 함께 주제별 음악과 사운드를 창작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;의상과 소품은 전통과 시대를 반영했고 무대, 조명, 영상은 작품 주제에 맞춰 시공간과 인물을 함축적으로 표현했다고 창작진은 설명했다.&lt;br&gt;연출은 ‘번지점프를 하다’, ‘파리넬리’ 등을 연출한 김민정이, 극작은 ‘영웅’, ‘왕세자실종사건’ 등을 집필한 한아름 작가가 각각 맡았다. 베트남국립극장 소속 배우 13명이 출연해 베트남어로 연기하고 한국어 자막을 제공한다.&lt;br&gt;이번 선보임 공연에 앞서 공동제작을 맡은 한국공연프로듀서협회와 베트남국립극장이 배역 선발을 시작으로 지난 6월부터 3개월간 베트남에서 제작 공동연수를 진행했다. 응웬 쑤언 박 베트남국립극장 원장은 “이번 작품은 한국과 베트남의 예술작품 제작의 첫걸음을 표시한다. 이 협력은 두 나라간의 문화적 유사성을 바탕으로 우호와 친밀한 유대감을 보여줄 것”이라며 한국 관객들과의 만남에 큰 기대를 나타냈다. 응웬 쑤언 박 원장은 베트남 현지에서 인기 드라마 ‘강바닥의 파도’와 TV예능 프로그램을 통해 인지도가 매우 높은 인물이며 ‘우수 예술가’로 평가받고 있다.&lt;br&gt;이강현 국립아시아문화전당 전당장은 “올해 한국과 베트남 수교 30주년을 맞아, 의미 있는 자리가 마련되어 무척 기쁘게 생각한다”며 “특히 베트남 소설을 소재로 베트남 배우들이 출연하는 등 고국의 향취를 물씬 느낄 수 있는 이번 공연에 한국에 거주하는 베트남 가족 분들이 많이 찾으셔서 특별한 시간 보내시길 바란다”고 말했다. 관람연령은 8세 이상으로 ACC 홈페이지와 콜센터를 통해 예매할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 정진상 압색…민주 “정치쇼” vs 국힘 “몸통 향해가”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500180</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:04:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당이 이재명 대표 최측근인 정진상 당 대표 정무조정실장에 대한 검찰의 전방위 압수수색을 놓고 ‘이태원 참사 국면 전환용 정치 쇼’라며 강력 반발했다. 반면 국민의힘은 검찰 수사가 ‘몸통’을 향하고 있다며 이 대표를 정조준했다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 검찰의 정 실장 관련 압수수색이 진행되는 도중에 열린 최고위원회의에서 정 실장 사무실·자택 압수수색에 대해 한 마디도 언급하지 않았다. 그러나 다른 참석자들은 강력 반발했다. 정청래 민주당 최고위원은 회의에서 “검찰이 야당 당사 침탈에 이어 국회까지 침탈하려고 하고 있다”며 “정부·여당이 야당을 짓밟으면 국민이 정부·여당을 심판할 것”이라고 목소리를 높였다. 박찬대 최고위원은 “검찰이 지금 하는 건 수사가 아니라 야당 대표를 구속하겠다는 일념 아래 반헌법적 범죄도 서슴지 않는 질 나쁜 정치 행위”라고 했고, 서영교 최고위원은 “온갖 곳을 압수수색하고 내용도 없는데 언론에 흘리고, 이것은 범죄행위”라고 규탄했다. 임선숙 최고위원은 “정권과 검찰이 야합해 이태원 참사에 대한 국민 책임 추궁과 눈을 정치보복 수사로 돌리려는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;안호영 수석대변인은 최고위 후 기자들과 만나 “명백한 과잉수사에 정치 탄압이자 이태원 참사에 대한 국민 시선을 돌리려는 국면 전환용”이라며 “당사에 별도의 (정 실장) 사무실도 없고, 거기서 근무한 적도 없는 걸 알면서도 압수수색에 나선 건 민주당을 흠집 내려는 정치 쇼”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 국민의힘은 정당한 법 집행이라는 점을 강조했다. 정진석 국민의힘 비상대책위원장은 페이스북에 “검찰 수사가 대장동 사건 몸통을 향해가고 있다”며 “민주당에 요청한다. 이 대표의 사법 리스크 방어에 힘쓰지 말고 민생에 집중해 주시길 바란다”고 촉구했다. 김기현 의원은 “비리 의혹 배후인 이 대표 탄핵부터 먼저 해야 한다”며 “이태원 사고를 정쟁용 호재로 삼아 국정조사니, 특검이니 떠들며 자신의 사법 리스크를 물타기 할 생각이셨겠지만, ‘대장동 비리 게이트’의 진범이 누구인지 절대 다수 국민들은 다 알고 있다”고 맞받았다.&lt;br&gt;박정하 수석대변인은 “‘대장동 저수지’에 빌붙어 이익공동체를 형성하고 수백억원대의 자금을 유용해 정치인 이재명의 비밀금고를 만들고자 했던 정황이 드러나고 있다”며 “돈과 유흥으로 끈끈하게 맺어진 ‘대장동 형제들’이 이렇게 큰 규모의 자금을 어떤 방식으로, 누구를 위해 조성하고 사용했는지 그 실체가 이제 곧 밝혀질 것”이라고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취업자 수 5개월째 둔화... 내년 고용 더 나빠진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500186</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:19:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109161658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359612 --&gt;취업자 수 증가폭이 5개월째 둔화되며 고용 상황이 갈수록 나빠지고 있다. 정부도 경기침체가 가속화되고 올해는 고용이 호조를 보인 데 따른 기저효과로 내년 고용시장은 더욱 악화될 것이란 암울한 전망을 내놓았다. 최근 수출 증가세가 꺾이고, 고물가·고금리로 경기 둔화 압력이 커진 것이 고용시장에 악영향을 미치기 시작한 것이다.&lt;br&gt;통계청이 9일 발표한 10월 고용동향에 따르면 지난달 취업자 수는 2841만 8000명으로 지난해 같은 달보다 67만 7000명 증가했다. 취업자 증가세는 지난해 3월 이후 20개월째 이어지고 있지만 증가폭은 뚜렷하게 둔화하고 있다. 취업자 증가폭은 올해 1월과 2월 100만명을 웃돌며 호조를 보였으나 5월 이후부터 10월까지 5개월 연속 감소하며 내리막길을 걸었다.&lt;br&gt;연령별로 보면 60세 이상 취업자가 46만명으로 전체 취업자 증가분의 67.9%에 달했다. 50대 14만 7000명, 30대 6만 1000명, 20대 이하 2만 1000명 순이었다. 40대는 인구 감소 영향으로 취업자 수가 1만 1000명 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업종별로는 제조업 취업자 수가 20만 1000명 늘며 12개월째 증가세를 이어 갔다. 숙박·음식점업은 15만 3000명 늘어나며 같은 달 기준 2014년 15만 4000명 이후 최대 증가폭을 나타냈다. 사회적 거리두기 해제에 따른 외부활동이 증가한 결과다. 기획재정부는 “제조업 상승세 지속, 숙박·음식업 상승폭 확대, 상용직 중심 취업자 수 증가는 긍정적이나 고령층 중심의 취업자 증가는 한계”라고 분석했다.&lt;br&gt;정부는 취업시장 상황이 내년에 더 나빠질 것이라고 예고했다. 황인웅 기재부 일자리경제정책과장은 “기저효과 영향이 취업자 수 마이너스 요인으로 작용하는 상황에서 고물가, 금리 인상, 수출 위축 등과 같은 하방 요인이 상존한다”면서 “내년은 경기 불확실성 확대 등으로 취업자 수 증가폭이 더 둔화될 것”이라고 말했다. 앞서 한국개발연구원(KDI)은 내년 취업자 수 증가폭이 8만 4000명으로, 올해 79만 1000명에서 대폭 축소될 것으로 전망했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취업자 수 5개월째 둔화... 내년 고용 더 나빠진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500186</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:19:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109161658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359612 --&gt;취업자 수 증가폭이 5개월째 둔화되며 고용 상황이 갈수록 나빠지고 있다. 정부도 경기침체가 가속화되고 올해는 고용이 호조를 보인 데 따른 기저효과로 내년 고용시장은 더욱 악화될 것이란 암울한 전망을 내놓았다. 최근 수출 증가세가 꺾이고, 고물가·고금리로 경기 둔화 압력이 커진 것이 고용시장에 악영향을 미치기 시작한 것이다.&lt;br&gt;통계청이 9일 발표한 10월 고용동향에 따르면 지난달 취업자 수는 2841만 8000명으로 지난해 같은 달보다 67만 7000명 증가했다. 취업자 증가세는 지난해 3월 이후 20개월째 이어지고 있지만 증가폭은 뚜렷하게 둔화하고 있다. 취업자 증가폭은 올해 1월과 2월 100만명을 웃돌며 호조를 보였으나 5월 이후부터 10월까지 5개월 연속 감소하며 내리막길을 걸었다.&lt;br&gt;연령별로 보면 60세 이상 취업자가 46만명으로 전체 취업자 증가분의 67.9%에 달했다. 50대 14만 7000명, 30대 6만 1000명, 20대 이하 2만 1000명 순이었다. 40대는 인구 감소 영향으로 취업자 수가 1만 1000명 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업종별로는 제조업 취업자 수가 20만 1000명 늘며 12개월째 증가세를 이어 갔다. 숙박·음식점업은 15만 3000명 늘어나며 같은 달 기준 2014년 15만 4000명 이후 최대 증가폭을 나타냈다. 사회적 거리두기 해제에 따른 외부활동이 증가한 결과다. 기획재정부는 “제조업 상승세 지속, 숙박·음식업 상승폭 확대, 상용직 중심 취업자 수 증가는 긍정적이나 고령층 중심의 취업자 증가는 한계”라고 분석했다.&lt;br&gt;정부는 취업시장 상황이 내년에 더 나빠질 것이라고 예고했다. 황인웅 기재부 일자리경제정책과장은 “기저효과 영향이 취업자 수 마이너스 요인으로 작용하는 상황에서 고물가, 금리 인상, 수출 위축 등과 같은 하방 요인이 상존한다”면서 “내년은 경기 불확실성 확대 등으로 취업자 수 증가폭이 더 둔화될 것”이라고 말했다. 앞서 한국개발연구원(KDI)은 내년 취업자 수 증가폭이 8만 4000명으로, 올해 79만 1000명에서 대폭 축소될 것으로 전망했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취업자 수 5개월째 둔화... 내년 고용 더 나빠진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500186</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:19:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109161658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359612 --&gt;취업자 수 증가폭이 5개월째 둔화되며 고용 상황이 갈수록 나빠지고 있다. 정부도 경기침체가 가속화되고 올해는 고용이 호조를 보인 데 따른 기저효과로 내년 고용시장은 더욱 악화될 것이란 암울한 전망을 내놓았다. 최근 수출 증가세가 꺾이고, 고물가·고금리로 경기 둔화 압력이 커진 것이 고용시장에 악영향을 미치기 시작한 것이다.&lt;br&gt;통계청이 9일 발표한 10월 고용동향에 따르면 지난달 취업자 수는 2841만 8000명으로 지난해 같은 달보다 67만 7000명 증가했다. 취업자 증가세는 지난해 3월 이후 20개월째 이어지고 있지만 증가폭은 뚜렷하게 둔화하고 있다. 취업자 증가폭은 올해 1월과 2월 100만명을 웃돌며 호조를 보였으나 5월 이후부터 10월까지 5개월 연속 감소하며 내리막길을 걸었다.&lt;br&gt;연령별로 보면 60세 이상 취업자가 46만명으로 전체 취업자 증가분의 67.9%에 달했다. 50대 14만 7000명, 30대 6만 1000명, 20대 이하 2만 1000명 순이었다. 40대는 인구 감소 영향으로 취업자 수가 1만 1000명 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;업종별로는 제조업 취업자 수가 20만 1000명 늘며 12개월째 증가세를 이어 갔다. 숙박·음식점업은 15만 3000명 늘어나며 같은 달 기준 2014년 15만 4000명 이후 최대 증가폭을 나타냈다. 사회적 거리두기 해제에 따른 외부활동이 증가한 결과다. 기획재정부는 “제조업 상승세 지속, 숙박·음식업 상승폭 확대, 상용직 중심 취업자 수 증가는 긍정적이나 고령층 중심의 취업자 증가는 한계”라고 분석했다.&lt;br&gt;정부는 취업시장 상황이 내년에 더 나빠질 것이라고 예고했다. 황인웅 기재부 일자리경제정책과장은 “기저효과 영향이 취업자 수 마이너스 요인으로 작용하는 상황에서 고물가, 금리 인상, 수출 위축 등과 같은 하방 요인이 상존한다”면서 “내년은 경기 불확실성 확대 등으로 취업자 수 증가폭이 더 둔화될 것”이라고 말했다. 앞서 한국개발연구원(KDI)은 내년 취업자 수 증가폭이 8만 4000명으로, 올해 79만 1000명에서 대폭 축소될 것으로 전망했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강다니엘, 실언 논란 사과…“순간 혼동, 죄송”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500188</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:24:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109162407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359616 --&gt;가수 강다니엘이 실언 논란에 휘말렸다.&lt;br&gt;엠넷 ‘스트릿 맨 파이터’가 8일 종영한 가운데 MC였던 강다니엘이 엔딩 멘트에서 광고주를 잘못 언급했다는 의혹이 제기됐다.&lt;br&gt;방송 당시 강다니엘은 모든 무대를 마무리하며 “댄서들이 마음껏 춤추실 수 있도록 물심양면 지원해주신 광고주 분들께도 감사 인사드리도록 하겠습니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이때 돌연 강다니엘은 “트×× 맛있어요. 장난입니다. 반은 진심이고요”라고 발언했다. 강다니엘이 언급한 ‘트××’는 한 탄산수 제품 브랜드다. 방송에서 직접 브랜드명을 언급한 것이다.&lt;br&gt;그런데 일부 네티즌들은 ‘스트릿 맨 파이터’의 제작 협찬은 ‘트××’가 아닌 다른 브랜드라며 강다니엘이 실언한 것 아니냐는 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 강다니엘의 멘트 이후 제작협찬 목록에는 다른 탄산수 브랜드 ‘씨××’이 자막으로 흘렀다.&lt;br&gt;이에 네티즌들은 강다니엘이 두 브랜드를 착각한 것 아니냐는 의혹을 보냈다. 또한 생방송 중 브랜드명을 직접 언급한 것 자체가 MC로서 적절하지 못했다는 지적도 나왔다.&lt;br&gt;9일 강다니엘의 소속사 측은 “브랜드를 잘못 말하는 실수였다”면서 “열기가 너무 뜨거웠던 파이널 현장이라서 순간적으로 혼동이 왔던 것 같다. 시청자 여러분, 광고주께 죄송하다”고 사과했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원 화장품매장 음악 사용료 月 862원꼴 인정, 음저협 “항소하겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500194</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:32:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109163144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359626 --&gt;법원이 국내 화장품 업체 두 곳이 매장에서 트는 음악에 대한 사용료를 지불해야 한다고 판결한 사실을 한국음악저작권협회(추가열 회장)가 9일 뒤늦게 공개했다. 이 협회는 법원 재판부가 지급해야 한다고 판결한 액수가 지나치게 적다며 항소하겠다는 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;서울중앙지법 제208민사단독 이정권 부장판사는 이니스프리와 에뛰드가 각각 부당이득금 588만원과 371만원을 협회에 반환해야 한다고 지난달 21일 판결했다. 재판부는 두 업체가 매장 내 음악을 제공하는 업체와 따로 계약을 맺고 음악을 제공받았지만 이 계약만으로는 공연권이 해결되는 것으로 볼 수 없다고 판결했다. 따라서 두 업체는 무단으로 사용해 영업함으로써 공연권을 침해했다는 사실을 인정했다.&lt;br&gt;저작권협회는 이번 판결에 대해 “언뜻 보면 우리가 승소한 것 같지만 매장 한 곳당 반환 금액은 월 862원에 불과한 수준”이라며 “음악의 가치를 폄훼하고 음악인들의 노력을 물거품으로 만든 것”이라고 항변했다. 아울러 재판부는 부당이득 금액을 산정하면서 월 2000원에서 1만원까지 모두 여섯 등급으로 매겨지는 커피전문점 징수 규정을 적용한 뒤 이 등급별 금액을 모두 더한 뒤 나눈 평균값인 5750원으로 월 평균 사용료를 매겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에다 화장품 매장은 고객이 머무르는 시간이 짧고 매장에서 머무는 공간이 협소하다는 이유로 85%를 감액해 최종 산정했다.&lt;br&gt;추가열 회장은 “소규모 가맹사업자가 아닌 본사를 상대로 낸 공연권 침해 소송에서도 음악인의 희생만 강요하는 판결이 이어지고 있다”며 “공연 사용료 납부 대상 업체가 커피숍과 맥주 전문점 등에 한정돼 있는데 앞으로 음악을 사용하는 모든 영업장으로 확대할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저작권법 시행령 제11조 개정안에 따라 카페나 생맥주 전문점, 헬스클럽, 복합쇼핑몰, 대형 점포 등은 2018년 8월부터 돈을 내고 구매한 음원이라도 여러 사람이 들을 수 있도록 재생하면 공연권료를 내야 하는 것으로 바뀌었다. 다만 전통시장과 면적이 50㎡가 안 되는 소규모 영업장은 공연권료 납부 대상에서 제외했다.&lt;br&gt;협회는 이니스프리와 에뛰드가 불특정 고객을 상대로 화장품 등을 판매하면서 디지털 형태 음원을 재생하는 것은 공연권 침해라고 주장하며 각각 약 1억 3652만원과 약 8600만원의 소송을 제기했는데 법원은 형편 없는 공연권료를 산정한 것이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 조강특위 첫 회의...당협위원장 선출, 비윤 솎아내나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500196</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:34:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/13/SSI_20211213172934_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1254518 --&gt;국민의힘 조직강화특별위원회(조강특위)가 9일 첫 회의를 열고 사고당협 정비에 착수했다. 이준석 전 대표의 지역구는 추가 공모 대상에 포함하지 않기로 했지만, 이 전 대표가 당대표 시절 내정했던 지역구는 포함하기로 했다. 이에 따라 친이준석계를 솎아낼 것이라는 우려가 나온다.&lt;br&gt;이날 비공개 회의가 끝난 뒤 특위 위원장을 맡은 김석기 사무총장은 회의 후 기자들과 만나 “사고 당협이 69곳인데, 그 중에서 (당협위원장이) 당원권 정지로 돼 있는 3개 지역을 제외한 66개 지역에 대해 추가로 공모를 받기로 했다”고 밝혔다. 추가 공모지역에서 제외된 곳은 이준석(서울 노원병) 전 대표, 김철근(서울 강서병) 전 당대표 정무실장, 김성원(경기 동두천·연천) 의원의 지역구다. 이 전 대표와 김 전 실장은 성상납 의혹 관련 증거인멸 의혹으로 각 당원권 정지 6개월과 2년의 징계를 받았다. 김 의원은 수해 당시 막말을 했다는 이유로 당원권 정지 6개월의 징계를 받았다.&lt;br&gt;추가 공모 대상 66곳에는 이 전 대표가 내정한 정미경(경기 분당을) 전 최고위원, 허은아(서울 동대문을) 의원 등 13곳도 포함됐다. 이 지역구는 최고위 의결을 거치지 않아 확정되지 않았던 곳이지만, 사실상 친이준석계를 물갈이하기 위한 것이라는 관측이 나온다. 김 사무총장은 ‘비윤계 솎아내기’라는 질문에 “그건 있을 수 없는 이야기라고 생각한다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 전 대표 측 의원들은 곧바로 반발했다. 허 의원은 페이스북에 “이미 6개월 전에 조직위원장을 내정했음에도 정상적인 당의 조강특위가 결정한 것을 비대위의 조강특위가 추가 공모 대상에 포함시킨 것을 납득하기 어렵다”고 지적했다. 김웅 의원은 페이스북에 “웃기고 있네”라며 김은혜 대통령실 홍보수석을 인용해 비판했다.&lt;br&gt;당내에서는 사고 당협 정비가 필요하다는 의견이 다수지만 당무감사를 위한 수순이라는 의심도 제기된다. 이 경우 차기 전당대회는 연기될 수밖에 없다. 김 사무총장은 당무 감사에 대해서는 “우리가 논의할 사항이 아니라 그런 이야기는 없었다”고 했다. 한 초선 의원은 “정통성이 약한 집권여당의 비대위가 당무감사까지 하는 것은 부당하다”며 “당협 정비는 두고 보겠지만, 그 이상의 움직임이 있다면 당권 주자들이 제동을 걸고 나설 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특위는 10일부터 일주일간 당협위원장 추가 공모 공고를 하고, 이후 대상자 전원에 대해 면접을 실시하기로 했다. 김 사무총장은 “조강특위 전원은 공정하게, 합리적으로 운영을 해야 한다는 뜻을 같이 했다”며 “윤석열 정부의 성공과 다음 총선 승리를 위해서 가장 중요한 역할을 해줄 수 있는 사람을 당협으로 모셔야 한다는데 뜻을 같이 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4전5기’ 울주군청, 영암군 제압하고 민속씨름 최강단 등극</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500203</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:45:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109171508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359681 --&gt;울주군청 해뜨미씨름단이 4전5기 끝에 영암군 민속씨름단을 꺾고 올해 민속씨름 최강단으로 우뚝 섰다.&lt;br&gt;울주군청 씨름단은 9일 울산 울주군 작천정운동장 특설 경기장에서 열린 2022 천하장사씨름대축제 민속씨름 최강단 결정전(단체간 3판2선승제)에서 노범수(태백급)와 김무호(한라급), 백원종(백두급)의 활약을 앞세워 영암군민속씨름단을 2-0(4-2 4-1)로 무너뜨리며 우승 상금 1억원을 움켜쥐었다. 지난해까지 민속씨름리그 왕중왕전에서 열렸던 최강단 결정전은 올해 천하장사 대회로 옮겨와 치러졌다. 울주군청 씨름단은 올해 단체전에서 영암군민속씨름단에 유독 약한 모습을 보였다. 민속씨름리그 6개 대회 가운데 단체전 결승에서 4차례 만나 모두 패했다. 5월 괴산 대회에서 단체전 우승을 했지만 당시는 영암군민속씨름단이 출전하지 않았다.&lt;br&gt;그러나 이날 5번째 결승 대결은 달랐다. 홈팬들의 성원을 받은 울주군청의 기세가 드높았다. 태백장사 13회, 금강장사 1회에 빛나는 노범수가 특히 승부처에서 빛났다. 두 팀이 2-2로 팽팽히 맞선 가운데 1라운드 5경기에 나선 노범수는 라이벌 허선행을 맞아 들배지기에 먼저 한 판을 내줬으나 빗장걸이와 잡채기로 역전극을 펼쳤다. 황성희(금강급)가 6경기에서 최영원을 2-1로 제압하며 1라운드를 따낸 울주군청은 2라운드 선봉으로 노범수를 출전시켰고, 영암군민속씨름단은 다시 허선행으로 맞섰다. 결과는 덧걸이와 빗장걸이를 성공시킨 노범수의 2-0 완승.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 기세를 탄 울주군청은 2라운드 들어 2-1로 앞선 상황에서 백원종이 ‘백두급 최강자’ 장성우를 무너뜨리며 1라운드 패배를 설욕, 우승을 예감했다. 5경기에 나선 김무호는 ‘한라급 강자’ 오창록에게 경고 누적으로 먼저 한 판을 빼앗긴 뒤 두 판을 거푸 따내며 경기를 마무리 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1359689 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이다혜 “야구 선수들에게 대시 받은 적 있어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500207</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:57:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109165446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359661 --&gt;치어리더 이다혜가 야구 선수에게 대시를 받았던 경험을 털어놓는다.&lt;br&gt;오는 10일 공개되는 ‘뻥쿠르트’에서는 이다혜가 출연해 개그맨 이수지와 필터링 없는 입담을 나누는 모습이 그려진다.&lt;br&gt;‘뻥쿠르트’는 이수지가 동네 구석구석을 누비며 시민들과 게스트를 만나 속 시원한 인터뷰를 진행하는 원초적 토크쇼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 촬영에서 이다혜는 “아이돌 생각해 봤나?”라는 질문에 “중학교 때 잠깐 했었다, 지금 아이돌에 가면 할머니”라고 답했다. 이어 “데뷔할 생각은 없다”라며 “연예인은 하지 않겠다”라고 선을 그었다. 그러면서도 “찾아주시는 분들에게 거절은 않는다”라고 여지를 남겼다.&lt;br&gt;이수지는 팬들이 가장 궁금해 하는 질문, “프로야구 선수들에게 대시 받은 적이 있는지”에도 가감 없이 물었다. 이에 이다혜는 “대시는 당연히 받은 적 있다”라고 말을 이었다. 이다혜가 밝힌 프로선수들의 대시는 본 방송에서 공개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 이다혜는 인기 폭탄을 얻게 된 코카인 댄스의 꿀팁도 공개했다. 옆에서 댄스를 지켜본 이수지는 “남편이 계속 이다혜의 영상을 보고 있다”라며 “처음으로 결별을 생각했던 상황이었다”라고 밝혀 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 ‘납품단가 연동제’ 이르면 10일 당론 발의...연내 입법화 약속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500208</guid>
      <pubDate>2022-11-09T16:58:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109165500_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359663 --&gt;국민의힘과 정부는 9일 중소기업계의 숙원인 납품단가 연동제를 당론의 채택해 연내 입법하겠다고 업계에 약속했다. 최근 ‘이태원 참사’로 정부 여당을 향한 책임론이 거세게 이는 가운데 경제와 민생에 집중해 타개해 나겠다는 의지로 풀이된다.&lt;br&gt;성일종 국민의힘 정책위의장은 이날 국회에서 ‘납품단가 연동제 입법 관련 민·당·정 협의회’를 마친 뒤 기자들에게 “민간, 당, 정부가 모여 숙원사업이던 납품단가 연동제 법안에 대해 설명드렸고, 관련 법안을 정리해 내일(10일)이나 모레(11일)중 국회에 제출할 예정”이라며 “이 법안이 국회를 통과하면 1년의 유예기간을 거쳐 1년 뒤부터 실효 적용될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이영 중소벤처기업부 장관도 “납품단가 연동제 도입은 60년 중소기업 역사에서 가장 중요하고 의미 있는 일이 될 것”이라며 “납품단가 연동제 법안의 연내 입법화를 통해 함께 성장하는 대한민국을 위한 발걸음을 계속해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 협의회에는 국민의힘에서는 주호영 원내대표와 성 의장, 한무경·권명호 의원 등이 참석했다. 정부에서는 이 장관과 윤수현 공정거래위원회 부위원장이 민간에서는 김기문 중소기업중앙회 회장, 이정한 한국여성경제인협회장 등이 참여했다.&lt;br&gt;납품단가 연동제는 하도급 계약에서 원자재 가격이 오르면 원사업자가 수급사업자의 납품단가를 올려주도록 하는 제도다. 제품 제조에 쓰이는 원자재 가격은 올랐는데 납품 단가가 그대로면 수익이 그만큼 줄기 때문에 대기업에 제품을 납품하는 중소기업이 꾸준히 요구해왔다. 2008년부터 입법 논의가 있었지만 국가가 시장에 지나치게 개입한다는 우려에 따라 지지부진했다. 하지만 여야가 모두 입법 의지를 밝혔고 윤석열 정부의 국정과제로 포함돼 탄력을 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성 의장은 “납품단가 연동제는 이명박 박근혜 정부 때도 추진했지만 못한 것으로 약자와 동행을 하는 우리 당의 1호 공약이자 법안”이라고 평가했다. 주호영 국민의힘 원내대표도 “올해 들어 우크라이나 전쟁으로 원자재 가격이 급등해 하청업체가 감당할 수 없게 돼 이 제도 도입이 불가피하다”고 설명했다. 김기문 회장은 “중소기업 10곳 중 7곳과 국민 10명 중 9명이 연동제 법제화에 찬성하고 있다”고 조속한 법제화를 촉구했다.&lt;br&gt;한무경 의원에 따르면 국민의힘이 당론으로 채택해 발의할 법안에는 원자재 가격이 10% 이상 상승하거나 하락할 경우 납품대금에 연동해 단가를 올리거나 내리는 내용을 약정서에 기재하는 것을 의무화하는 내용이 담긴다. 다만 소액계약이나 단가계약 위탁기업이 소기업인 경우 수탁기업과 위탁기업 쌍방이 연동하지 않기로 합의한 경우 예외로 하는 내용도 포함한다. 또 납품단가 연동과 관련한 분쟁이 발생해 조정을 요청하면 중소벤처기업부 장관이 이를 검토해 시정권고나 명령을 할 수 있는 법적 근거도 법안에 담는다. 성 의장은 “예외 조항을 악용하는 사례를 방지하고자 갑의 횡포에 의해 우월적 지위를 이용한 거래상 지위 남용, 거짓이나 부정한 방법과 관련된 탈법이 확인되면 이에 대해 분명한 책임을 묻는 조항을 넣게 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;앞서 더불어민주당도 지난 8일 납품단가 연동제 관련 법안을 김성환 정책위의장이 대표 발의했다. 개정안에는 위수탁 계약에서 납품 대금 10% 이상을 차지하는 주 원재료가 있으면, 가격 변동을 반영해 조정할 수 있는 내용이 담겼다. 원재료 가격 변동률 10% 이내에서 위수탁 기업간 납품 대금 협의가 가능하도록 요건을 두고 업체 특성에 맞는 연동제 적용도 고려했다. 성 의장은 “야당도 관련된 법이 나와있기 때문에 여야 간 합의에 큰 문제는 없을 것”이라며 “이번 회기 내 합의해서 어려운 환경을 극복하는데 큰 도움이 될 수 있도록 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 등 野 3당 ‘이태원 참사’ 국정조사 요구서 제출... 여당의 속내는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500213</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:03:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109170315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359668 --&gt;더불어민주당과 정의당, 기본소득당 등 야3당이 9일 이태원 참사 진상규명을 위한 국정조사 요구서를 제출했다. 하지만 여당은 야당의 국정조사 요구를 ‘정쟁만을 위한 국정조사’로 규정하고 응하지 않는다는 방침을 정했다.&lt;br&gt;민주당 위성곤, 정의당 장혜영 원내수석부대표와 용혜인 기본소득당 대표는 이날 용산구와 서울시, 소방청, 경찰청, 행정안전부, 국무총리실, 대통령실 등을 조사 대상으로 한 국정조사 요구서를 국회에 냈다. 국정조사 특별위원회는 정당별 의석 비율대로 총 18인 규모로 구성하도록 했다. 요구서엔 민주당과 정의당, 기본소득당과 무소속 의원 등 총 181명이 서명했다. 국민의힘과 조정훈 시대전환 대표 등은 제외됐다.&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 요구서를 제출한 뒤 기자간담회에서 “국정조사는 야당의 뜻이 아니라 국민의 준엄한 요구”라며 국민의힘의 동참을 촉구했다. 조사범위는 ▲참사 원인과 대규모 인명피해 발생의 직·간접적 원인 및 책임소재 규명 ▲참사 발생을 전후한 지자체와 정부의 상황 대응 등 재난안전관리체계의 작동 실태 ▲참사에 대한 정부와 지방자치단체의 사실관계 은폐, 축소, 왜곡 의혹 규명 ▲희생자와 피해자 및 그 가족, 현장 수습 공무원, 언론인, 시민, 피해지역에 대한 정부 지원대책의 적절성 및 후속대책 점검 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야권은 빈틈없는 공조를 약속했다. 이정미 정의당 대표는 이날 국회에서 취임 인사차 이재명 민주당 대표를 방문해 국정조사 당위성을 역설했다. 이에 이재명 대표는 “이번 참사에서도 정의당이 국정조사를 신속하게 결정하고, 민주당과 함께 실행한 데 대해 국민도 바람직하게 생각하실 것”이라고 화답했다. 김진표 국회의장도 이정미 대표 취임을 축하하는 자리에서 “(그동안) 원내 1당과 여야가 함께 합의해 이뤄진 국정조사가 그나마 성과가 있었다”며 “이번만큼은 합의해서 해달라고 (여야에) 요청했다”고 했다.&lt;br&gt;국정조사 요구서는 10일 국회 본회의에 보고될 예정이다. 국회의장은 교섭단체 대표와 협의해 국정조사를 위한 특별위원회를 구성할 수 있다. 특위는 교섭단체 의원 수 비율에 따라 구성하지만, 국정조사 참여를 거부하는 교섭단체는 제외할 수 있다. 특위가 구성되고 나면 조사계획서를 확정한 뒤 본회의에서 이를 의결해야 한다. 야3당은 24일 본회의에서 이를 처리할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 주호영 국민의힘 원내대표는 국회에서 기자들과 만나 “저희는 신속한 강제수사가 가장 효과적이고, 강제력이 없는 국정조사는 수사에 지장을 주고 정쟁만 일으킬 뿐이라는 입장”이라며 “국정조사 요구에 응하지 않을 계획”이라고 밝혔다. 주 원내대표는 “수사 진행 과정을 보며 수사에 부족한 점이 있으면 국정조사를 할 일이지 지금은 (수사가) 착착 되고 있어 지금 국정조사를 하자는 것은 오히려 의도가 있는 것이라고 본다”고 했다.&lt;br&gt;대통령실 고위관계자는 이날 기자들과 만나 야당이 국정조사 요구서를 제출한 데 대해 “현재 일단 경찰청 특수본(특별수사본부)에서 사고 일체 경위와 진상에 대해 조사가 진행 중인 만큼 내용을 지켜보겠다”며 “이 슬픔은 정치에 활용돼선 안 된다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 민주당은 이날 의원총회에서 감사원법 개정안과 기초연금법·스토킹방지법·국가폭력 시효배제 특별법 등을 논의했다. 10일 의원총회에서 이들 법안의 당론 채택 여부를 결정한다. 국민의힘은 원청업체와 하청업체 간 거래에서 원자재 가격 상승분이 납품단가에 반영되도록 하는 ‘납품단가 연동제’ 도입 법안을 이르면 10일 당론으로 발의하기로 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월드컵 D-11]모래폭풍 자욱한 죽음의 조는 B조? E조?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500214</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109165628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359664 --&gt;‘지옥의 조는 B조? E조?’&lt;br&gt;오는 21일(한국시간) 개막하는 카타르 월드컵에서는 ‘무적 함대’ 스페인과 ‘전차 군단’ 독일이 격돌하는 E조가 죽음의 조로 손꼽혀 이 조의 조별리그 결과가 주목된다.&lt;br&gt;지난 4월 조 추첨 당시 전통의 강호 가운데 국제축구연맹(FIFA) 랭킹이 밀렸던 독일(현재 11위)이 네덜란드(8위)와 함께 1번 포트(개최국+FIFA 랭킹 상위 7팀)가 아닌 2번 포트에 배정되며 죽음의 조가 성사됐다. 네덜란드와 독일의 희비는 극명하게 엇갈렸다. 네덜란드는 개최국 카타르(50위), 세네갈(18위), 에콰도르(44위)와 함께 A조로 갔다. 네덜란드 입장에서는 ‘꿀조’나 다름 없다. 반면 독일은 E조에서 1번 포트의 스페인(7위)과 맞닥뜨리게 됐다. 물론 객관적인 전력상 두 팀의 동반 16강행이 유력해 보이지만 같은 조 일본(24위), 코스타리카(31위)도 그리 만만하게 여길 전력은 아니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 독일의 경우 2018년 러시아 월드컵 당시 한 수 아래로 여겨진 스웨덴, 멕시코, 한국과 F조에 배정되어 16강이 무난해 보였는데 조별리그 마지막 경기에서 한국에 0-2로 패퇴하며 80년 만에 조별리그에서 탈락하는 수모를 겪었다. 이 경기는 역대 월드컵 이변 중 하나로 회자된다. 스페인 또한 2014년 브라질 월드컵에서 네덜란드, 칠레, 호주와 함께 ‘죽음의 조’ 중 하나인 B조에 속했다가 1승2패로 조별리그 탈락을 경험하기도 했다. 오는 28일 E조 2차전에서 스페인과 독일이 맞붙는데 이 경기 승리 팀이 조 1위를 차지할 것으로 보인다. 패한 팀은 최종 3차전까지 가슴을 졸일 게 확실하다. &lt;br&gt;팀간 전력 차가 크지 않는 B조 또한 ‘죽음의 조’라는 평가가 나온다. 이 조에는 잉글랜드(5위), 미국(16위), 웨일스(19위), 이란(20위)이 속해 있다. 이름값에서는 역시 ‘축구 종가’ 잉글랜드가 가장 앞선다. 2018년 러시아 월드컵 4위, 지난해 유로2020 준우승을 차지하기도 했다. 이번 대회 16강 역시 유력한 편이다. 그렇다고 16강행을 마냥 안심할 수 있는 상황은 아니다. 월드컵을 앞두고 수비진에서 부상자가 잇따르고 있어서다. 64년 만에 월드컵 본선에 오른 웨일스 등 나머지 3개 팀은 16강 티켓 1장을 차지하기 위해 혈투를 벌일 것으로 보인다. 미국과 웨일스가 오는 22일 B조 1차전에서 맞붙는데 이 경기 승리 팀이 16강의 한 자리를 차지할 가능성이 높다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정용진, 루이비통 입은 ♥한지희 목에 ‘메달’ 걸었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500221</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:20:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109171915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359695 --&gt;정용진 신세계그룹 부회장이 와이프 한지희와 프로야구단 SSG랜더스의 2022 KBO 한국시리즈 우승을 기뻐했다.&lt;br&gt;정용진이 구단주로 있는 SSG랜더스는 8일 인천 SSG 랜더스필드에서 열린 프로야구 ‘2022 신한은행 SOL KBO 포스트시즌’ 한국시리즈 6차전에서 4대 3으로 키움 히어로즈를 꺾고 우승했다.&lt;br&gt;이날 정용진은 자신의 인스타그램을 통해 팬들과 우승의 기쁨을 나눴다. 그는 “우승메달 사모님 목에 걸어 드렸습니다”라며 아내 한지희 목에 걸린 우승 메달 사진을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “내년에도 이거 받고 싶음 중독됐음”이라는 글과 함께 SSG랜더스 선수들의 헹가레를 받고 있는 자신의 모습을 게재했다.&lt;br&gt;정용진 구단주는 그라운드로 내려와 벌겋게 상기된 얼굴로 흘러내리는 눈물을 연신 훔쳤다. 또 선수들과 얼싸안고 행복한 미소를 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 지난해 SK 와이번스를 1352억원에 인수해 SSG랜더스로 팀을 재창단했다. 미국프로야구 메이저리그(MLB)에서 활약하던 추신수를 역대 최고 연봉(27억원)으로 영입해 화제가 되기도 했다.&lt;br&gt;한편 정용진 아내 플루티스트인 한지희는 올해 나이 43세로 서울대학교 대학원 플루트 박사과정을 밟았다. 집안은 故한상범 전 대한항공 부사장의 딸로 알려졌다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실적하락에 구원수로 떠오른 전장...삼성·LG, 투자·개발 가속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500222</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:20:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109171804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난 수년간 막대한 투자에도 지지부진한 실적에 ‘애물단지’ 취급을 받아온 전장(자동차 전기·전자 장비) 사업이 주요 삼성전자와 LG전자의 새로운 성장 동력으로 급부상하고 있다. 글로벌 경기침체와 업황 악화 등에 따라 반도체와 생활가전 등 각 기업의 주력 사업부의 올해 3분기 영업이익은 크게 감소한 반면 두 기업 모두 전장에서 역대 최고 실적을 올리면서다.&lt;!-- 그림 1359693 --&gt;9일 업계에 따르면 전장에 공을 들이고 있는 두 기업 가운데 더 고무적인 곳은 LG전자다. 2013년 구본무 당시 회장의 결단으로 전장사업에 진출한 뒤 9년 만인 올해 2분기 처음으로 흑자전환에 성공한 데 이어 3분기 매출 2조 3454억원, 영업이익은 961억원을 기록했다. 매출은 작년 동기보다 45.6% 증가해 역대 최고치를 기록했다. 첫 연간 흑자도 유력한 상황이다.&lt;br&gt;LG전자 고위 임원을 지낸 한 재계 인사는 “구 전 회장의 선택에 이은 구광모 현 회장의 집중 전략이 이제 성과로 나타나기 시작한 것”이라면서 “전장 사업에 대한 그룹 내부의 우려에도 전·현 회장들이 사업부의 중심을 든든하게 잡아줬다”고 말했다.&lt;br&gt;LG전자는 전장 사업이 어느 정도 성장 궤도에 오르면서 디지털 전환(DX)을 전장사업에 접목해 사업 고도화를 추진한다. 이를 위해 최근 미국의 인공지능(AI) 시뮬레이션 전문 기업 알테어와 함께 자동차 부품 성능을 데이터 기반으로 검증하는 AI 플랫폼을 구축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양사가 함께 개발한 AI 플랫폼은 시계열 데이터 변환 알고리즘을 적용해 자동차 부품 개발 과정에서 나오는 다양한 데이터를 표준화하고, 머신러닝 등 AI 기술을 활용해 자동으로 데이터를 분석·학습한다. 또 분석 결과를 한눈에 보기 쉽도록 시각화해 제공한다.&lt;br&gt;메모리 반도체 시장악화 여파로 3분기 영업이익이 전년 대비 31.39% 급락한 삼성전자도 호실적을 거둔 전장 부문에서 실적 만회를 모색하고 있다. 삼성전자의 전장사업 자회사 하만은 3분기 영업이익에서 전년 대비 160% 늘어난 3100억원을 기록했다.&lt;!-- 그림 1359697 --&gt;메모리 반도체는 내년 상반기까지 수요 감소와 가격 하락에 계속될 것으로 전망되는 가운데 전기차로 전환기를 맞은 전장 부문의 차량용 반도체 사업을 강화해 메모리와 전장 부문의 동반 성장을 이끌겠다는 게 삼성전자의 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 삼성전자와 LG전자는 내년 1월 미국 라스베이거스에서 열리는 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회 ‘CES2023’에서 미래형 컨셉트카를 통해 그간 개발한 전장 기술을 대거 공개하며 고객사 유치에 나설 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실적하락에 구원수로 떠오른 전장...삼성·LG, 투자·개발 가속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500222</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:20:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109171804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난 수년간 막대한 투자에도 지지부진한 실적에 ‘애물단지’ 취급을 받아온 전장(자동차 전기·전자 장비) 사업이 주요 삼성전자와 LG전자의 새로운 성장 동력으로 급부상하고 있다. 글로벌 경기침체와 업황 악화 등에 따라 반도체와 생활가전 등 각 기업의 주력 사업부의 올해 3분기 영업이익은 크게 감소한 반면 두 기업 모두 전장에서 역대 최고 실적을 올리면서다.&lt;!-- 그림 1359693 --&gt;9일 업계에 따르면 전장에 공을 들이고 있는 두 기업 가운데 더 고무적인 곳은 LG전자다. 2013년 구본무 당시 회장의 결단으로 전장사업에 진출한 뒤 9년 만인 올해 2분기 처음으로 흑자전환에 성공한 데 이어 3분기 매출 2조 3454억원, 영업이익은 961억원을 기록했다. 매출은 작년 동기보다 45.6% 증가해 역대 최고치를 기록했다. 첫 연간 흑자도 유력한 상황이다.&lt;br&gt;LG전자 고위 임원을 지낸 한 재계 인사는 “구 전 회장의 선택에 이은 구광모 현 회장의 집중 전략이 이제 성과로 나타나기 시작한 것”이라면서 “전장 사업에 대한 그룹 내부의 우려에도 전·현 회장들이 사업부의 중심을 든든하게 잡아줬다”고 말했다.&lt;br&gt;LG전자는 전장 사업이 어느 정도 성장 궤도에 오르면서 디지털 전환(DX)을 전장사업에 접목해 사업 고도화를 추진한다. 이를 위해 최근 미국의 인공지능(AI) 시뮬레이션 전문 기업 알테어와 함께 자동차 부품 성능을 데이터 기반으로 검증하는 AI 플랫폼을 구축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양사가 함께 개발한 AI 플랫폼은 시계열 데이터 변환 알고리즘을 적용해 자동차 부품 개발 과정에서 나오는 다양한 데이터를 표준화하고, 머신러닝 등 AI 기술을 활용해 자동으로 데이터를 분석·학습한다. 또 분석 결과를 한눈에 보기 쉽도록 시각화해 제공한다.&lt;br&gt;메모리 반도체 시장악화 여파로 3분기 영업이익이 전년 대비 31.39% 급락한 삼성전자도 호실적을 거둔 전장 부문에서 실적 만회를 모색하고 있다. 삼성전자의 전장사업 자회사 하만은 3분기 영업이익에서 전년 대비 160% 늘어난 3100억원을 기록했다.&lt;!-- 그림 1359697 --&gt;메모리 반도체는 내년 상반기까지 수요 감소와 가격 하락에 계속될 것으로 전망되는 가운데 전기차로 전환기를 맞은 전장 부문의 차량용 반도체 사업을 강화해 메모리와 전장 부문의 동반 성장을 이끌겠다는 게 삼성전자의 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 삼성전자와 LG전자는 내년 1월 미국 라스베이거스에서 열리는 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회 ‘CES2023’에서 미래형 컨셉트카를 통해 그간 개발한 전장 기술을 대거 공개하며 고객사 유치에 나설 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실적하락에 구원수로 떠오른 전장...삼성·LG, 투자·개발 가속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500222</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:20:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109171804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난 수년간 막대한 투자에도 지지부진한 실적에 ‘애물단지’ 취급을 받아온 전장(자동차 전기·전자 장비) 사업이 주요 삼성전자와 LG전자의 새로운 성장 동력으로 급부상하고 있다. 글로벌 경기침체와 업황 악화 등에 따라 반도체와 생활가전 등 각 기업의 주력 사업부의 올해 3분기 영업이익은 크게 감소한 반면 두 기업 모두 전장에서 역대 최고 실적을 올리면서다.&lt;!-- 그림 1359693 --&gt;9일 업계에 따르면 전장에 공을 들이고 있는 두 기업 가운데 더 고무적인 곳은 LG전자다. 2013년 구본무 당시 회장의 결단으로 전장사업에 진출한 뒤 9년 만인 올해 2분기 처음으로 흑자전환에 성공한 데 이어 3분기 매출 2조 3454억원, 영업이익은 961억원을 기록했다. 매출은 작년 동기보다 45.6% 증가해 역대 최고치를 기록했다. 첫 연간 흑자도 유력한 상황이다.&lt;br&gt;LG전자 고위 임원을 지낸 한 재계 인사는 “구 전 회장의 선택에 이은 구광모 현 회장의 집중 전략이 이제 성과로 나타나기 시작한 것”이라면서 “전장 사업에 대한 그룹 내부의 우려에도 전·현 회장들이 사업부의 중심을 든든하게 잡아줬다”고 말했다.&lt;br&gt;LG전자는 전장 사업이 어느 정도 성장 궤도에 오르면서 디지털 전환(DX)을 전장사업에 접목해 사업 고도화를 추진한다. 이를 위해 최근 미국의 인공지능(AI) 시뮬레이션 전문 기업 알테어와 함께 자동차 부품 성능을 데이터 기반으로 검증하는 AI 플랫폼을 구축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양사가 함께 개발한 AI 플랫폼은 시계열 데이터 변환 알고리즘을 적용해 자동차 부품 개발 과정에서 나오는 다양한 데이터를 표준화하고, 머신러닝 등 AI 기술을 활용해 자동으로 데이터를 분석·학습한다. 또 분석 결과를 한눈에 보기 쉽도록 시각화해 제공한다.&lt;br&gt;메모리 반도체 시장악화 여파로 3분기 영업이익이 전년 대비 31.39% 급락한 삼성전자도 호실적을 거둔 전장 부문에서 실적 만회를 모색하고 있다. 삼성전자의 전장사업 자회사 하만은 3분기 영업이익에서 전년 대비 160% 늘어난 3100억원을 기록했다.&lt;!-- 그림 1359697 --&gt;메모리 반도체는 내년 상반기까지 수요 감소와 가격 하락에 계속될 것으로 전망되는 가운데 전기차로 전환기를 맞은 전장 부문의 차량용 반도체 사업을 강화해 메모리와 전장 부문의 동반 성장을 이끌겠다는 게 삼성전자의 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 삼성전자와 LG전자는 내년 1월 미국 라스베이거스에서 열리는 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회 ‘CES2023’에서 미래형 컨셉트카를 통해 그간 개발한 전장 기술을 대거 공개하며 고객사 유치에 나설 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김대기, ‘웃기고 있네’ 논란에 “국회 모독 아니다”…김은혜는 용산에서 ‘눈물 사과’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500223</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:21:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108182244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359182 --&gt;김대기 대통령 비서실장은 9일 김은혜 홍보수석과 강승규 시민사회수석이 전날 국회 국정감사에서 ‘웃기고 있네’라고 필담을 나누다 퇴장당한 것과 관련해 “국회를 모독했다고 보지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;김 실장은 이날 국회 운영위원회의 내년도 대통령실 예산심사에 출석해 ‘적어도 업무배제, 징계는 있어야 하는 것 아니냐’는 전용기 더불어민주당 의원의 질의에 이렇게 답했다. 김 실장은 윤석열 대통령에게 전날 상황을 보고했다면서 “(징계)그런 말씀은 없었다”고 전했다. 이정문 민주당 의원의 ‘경질에 대한 의견을 제시했느냐’는 질문에는 “건의는 안 드렸다”고 말했다.&lt;br&gt;민주당이 거듭 추가 조치를 요구하자, 김 실장은 “이미 수석들이 사과했고, 저도 또 사과를 했고, 그 다음에 위원장님께서 야당 위원님들의 입장을 반영해 퇴장 조치까지 했다”며 “더 이상 뭘 하란 말이냐”고 목소리를 높여 민주당 의원들과 고성이 오가기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 두 수석을 국회 모욕죄로 고발하자고 요구했다. 박영순 민주당 의원은 “국회 권위를 회복하고 국회의 자존심 회복을 위해 김은혜·강승규 수석을 국회 모욕죄로 고발해 주실 것을 강력 요청한다”고 했다. 반면 송언석 국민의힘 의원은 문재인 정부 시절 사례를 들며 “2019년 강기정 청와대 정무수석 사례를 굳이 거론하지 않더라도 그 난장판이 됐는데도 불구하고 퇴장은커녕 그때 당시에 사과하지 않겠다고 해서 파행사태가 일어났던 기억이 너무나 생생하다”고 일축했다.&lt;br&gt;윤 대통령 해외 순방 준비로 이날 운영위에 불출석한 김 수석은 대통령실 브리핑에서 “전날 부적절한 처신을 한 것에 대해 매우 송구스럽게 생각한다”며 “제가 운영위에 집중하지 못했다. 반성한다”고 사과했다. 브리핑 도중 울먹이기도 했던 김 수석은 “다만 필담은 운영위나 이태원 참사와 전혀 관계가 없음을 말씀드린다. 거듭 송구하다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실 이전 비용을 둘러싼 공방도 치열했다. 양경숙 민주당 의원은 “이전 비용에 1조 800억원이 들어간다, 국방부도 5000억원 이상이 필요하다고 전망하고 있다”며 “대통령실 이전으로 국방부 청사 이전, 외교부 장관 공관 이전 등 후속 비용이 더 크고 배보다 배꼽이 더 큰 상황”이라고 지적했다.&lt;br&gt;반면 김 실장은 “1조원이라는 것은 가짜(뉴스)”라며 “저희(대통령실)보다 국가 재정을 정확히 보는 기획재정부가 판단한 게 517억원”이라면서 “비용(추계의) 정확한 원인이 있고 그 다음에 결과가 있어야 되는데 (민주당이) 너무 견강부회”라고 반박했다. 한무경 국민의힘 의원도 “민주당은 국방부 통합재배치와 외교부 공관 시설 개선 비용도 모두 대통령실 이전비용이라고 주장한다”고 했다.&lt;br&gt;이날 오전 운영위에 출석한 송두환 국가인권위원장은 민주당 일각에서 제기된 이태원 참사 희생자·피해자 명단 공개 주장에 대해 “기본적인 출발은 사생활”이라고 말했다. 진성준 민주당 의원이 “동의하는 유족들을 전제로 명단을 공개하고 추모를 하도록 하는 게 인권적 측면에도 부합하는 게 아니냐”고 묻자, 송 위원장은 “(그럼에도) 유족의 동의 여부에 따라 조정이 돼야 할 내용이어서, 당국에서도 염두에 두고 뭔가 준비하고 있지 않겠느냐는 생각”이라고 했다. 송 의원이 ‘이재명 대표나 김어준씨가 (인권침해와 2차 가해) 가짜뉴스를 퍼트리고 있다’고 지적하자, 송 위원장은 “그런 부분도 잘 모니터링해서 문제점이 있는 것은 검토하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>씨티은행, 기업고객 연중무휴 잔액 관리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110019004</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:28:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109205738_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359800 --&gt;씨티은행은 9일 국내 기업 고객들을 대상으로 공휴일에도 목표 잔액 등 유동성 관리 서비스를 실시한다고 밝혔다. 휴일 유동성 관리 서비스는 씨티은행이 영업 중인 160개국 중 한국과 미국에서 처음 운영된다.&lt;br&gt;목표 잔액 관리 서비스는 기업 자금 운용의 한 방법으로 여러 계좌에 흩어져 있는 자금을 미리 정해진 시간에 정해진 목표 잔액만 남겨 두고 하나의 계좌로 이체하도록 한다. 이를 통해 이자 수익을 최적화하고 비용을 효율화하는 자금 관리 서비스다. 기업 고객들은 한국씨티은행 내 여러 계좌에 분산돼 있던 잔액을 자동 관리해 유휴 자금을 최소화하고 마이너스 잔액 발생 등 여신 이자 비용을 효율적으로 관리할 수 있다.&lt;br&gt;씨티은행은 특히 영업일에만 가능했던 목표 잔액 관리 서비스를 처음으로 연중무휴로 확대 시행한다. 이전에는 공휴일에는 계좌 간 자동 자금 집중이 제공되지 않아 자금을 수기 이체하는 등 현금 집중 관리의 일관성 문제가 발생했는데 연중무휴 서비스 확대로 고객은 충분한 자금 유동성을 확보할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국씨티은행 관계자는 “씨티의 연중무휴 목표 잔액 관리 서비스는 기업 고객들이 시장 변화에 발 빠르게 대응할 수 있게 지원하고 있다”면서 “업계 최대 규모의 독점적 네트워크와 통합된 기술 플랫폼을 바탕으로, 포괄적인 디지털 자금, 무역금융, 유동성 관리 서비스를 지속적으로 선도하고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두나무, 암호화폐 36종 백서 전문 번역</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110019003</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:28:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 가상자산(암호화폐) 거래소 업비트 운영사인 두나무가 내년까지 거래를 지원하는 모든 디지털 자산에 대한 국문 백서를 제공할 계획이라고 6일 밝혔다.&lt;br&gt;두나무는 현재까지 암호화폐 36종의 백서 전문을 번역해 공개했다. 백서는 암호화폐 개발의 사업계획서 격인 문서다.&lt;br&gt;두나무는 투자자가 간편하게 디지털자산 정보를 확인할 수 있도록 하고자 지난 2월부터 영문 백서를 번역하는 작업을 진행했다. 번역에는 블록체인 기술에 대해 이해도가 높은 전문 인력과 우수 번역 인력이 참여했다. 번역된 백서는 ‘업비트’ 애플리케이션(앱)·웹과 ‘업비트 투자자보호센터’ 홈페이지에 게재됐다. 앞서 백서 번역본을 제공하는 거래소는 존재했지만, 요약본이 아닌 전문을 제공하는 경우는 없었다. 그만큼 시간과 비용이 발생하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국문 백서가 게재된 업비트 투자자보호센터 ‘조사·연구’ 탭에선 디지털자산 해외동향과 법률 정보도 확인할 수 있다. 미국, 유럽뿐 아니라 홍콩, 두바이 등 그 범위도 넓다. 대표적으로 센터가 제공하는 ‘미국 증권거래위원회(SEC)의 증권성 분석기준(2019)’ 자료는 총 26쪽 분량으로, 디지털자산의 증권 해당 여부에 대한 원칙을 국문으로 담고 있다.&lt;br&gt;업비트는 앞으로도 디지털자산 관련 정보 제공에 앞장선다는 계획이다. 업비트 관계자는 “업비트와 투자자보호센터는 올바르고 건전한 디지털자산 시장을 조성하기 위해 지속적으로 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직연금 알아서 불려주는 디폴트옵션 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110019002</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:28:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109205746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359801 --&gt;직장인 중에 퇴직금이 어떻게 운용되고 있는지 모르는 사람들이 많다. 다음달부터 퇴직연금 계좌의 수익률을 높이고자 도입된 사전지정운용제도(디폴트옵션) 상품이 본격적으로 출시되는데, 이참에 내 퇴직연금을 점검해 보고 운용 전략을 짜 보는 것은 어떨까.&lt;br&gt;근로자가 한 직장에서 1년 이상 일하고 퇴직하면 퇴직급여를 받는다. 퇴직연금제도는 회사가 근로자에게 지급해야 할 퇴직금을 금융회사에 맡기고, 근로자가 퇴직할 때 이를 일시금 또는 연금으로 받는 제도다. 퇴직금은 회사가 보관하다 주기 때문에 회사 재정에 문제가 생기면 근로자가 퇴직금을 못 받는 위험이 있다. 반면 퇴직연금제도는 금융회사가 보관하고 있어 근로자가 퇴직 급여를 받는 데는 문제가 없다.&lt;br&gt;이 같은 퇴직연금은 누가 운영하느냐에 따라 크게 세 가지 유형으로 나뉜다. 회사가 운용하고 퇴직 시 확정 금액을 지급하는 확정급여(DB)형과 개인이 직접 운용하는 확정기여(DC)형, 개인형 퇴직연금(IRP)이다. 통상 업계에서는 임금인상에 대한 기대가 높다면 DB형을 추천한다. 퇴직 직전 3개월간의 월평균 임금에 근속연수를 곱하는 방식이기 때문이다. 임금이 올라갈 가능성이 작고, 자산 운용에 적극적인 근로자라면 DC형과 IRP가 걸맞다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 DC형과 IRP는 가입자가 적립금을 운용해야 하는데, 그동안 이를 방치하는 직장인들이 많았다는 점이다. 이 때문에 도입된 제도가 바로 디폴트옵션이다. DC형과 IRP 가입자가 예금, 적금 등 상품의 만기가 도래한 후 6주 이상 별도 운용 지시를 내리지 않으면 사전에 설정한 운용방법을 자동 실행해 퇴직연금을 운용하도록 한다.&lt;br&gt;고용노동부는 최근 이 같은 디폴트 상품 165개를 승인했다. 실제 각 사에서 상품을 출시하는 시점은 다음달쯤이 될 것으로 보인다. 승인된 상품 165개는 위험도별로 나눌 수 있는데 초저위험 38개, 저위험 36개, 중위험 44개, 고위험 47개 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 따라 DC형과 IRP 퇴직연금 가입자는 개인의 투자 성향에 따라 디폴트옵션 상품을 선택해야 한다. 디폴트옵션 상품에는 원리금보장상품뿐만 아니라 펀드상품, 혼합형인 포트폴리오 상품도 있다. 퇴직까지 시간이 길게 남아 있고 원리금보장을 고집하지 않는 근로자라면 펀드상품 중 저위험 또는 중위험에 해당하는 타깃데이트펀드(TDF)와 밸런스드펀드(BF)에 관심을 가져 볼 수 있다. TDF는 은퇴시점에 맞춰 위험자산과 안전자산 비중을 조정해 주는 게 특징이다. BF는 다양한 자산에 분산 투자하고, 금융 시장 상황과 자산 가치 변동을 고려해 주기적으로 자산 비중을 조정해 주는 펀드다. 박영호 미래에셋투자와연금센터 이사는 “디폴트옵션을 통해 본인이 신경 쓰지 못 하더라도 퇴직연금이 자동 운용될 수 있게 됐지만, 결국 자산 배분과 투자를 어떻게 할지 자신에게 최적절한 디폴트옵션 상품을 선택하는 것은 본인의 몫”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조정대상서 빠지면 세금 뚝!… 증여 취득세율 4%로, 양도세 중과세 면제[이승준 세무사의 생활 속 재테크]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110019001</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:28:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 9월 26일 세종시를 제외한 비수도권 전체, 경기도 일부 지역 등 총 41곳이 조정대상지역에서 해제됐다. 조정대상지역에서 해제되면 세금에서 큰 변화가 있다. 주택 보유자라면 꼭 알아야 하는 세금변화에 대해 살펴보기로 하자.&lt;br&gt;●증여 취득세율 낮아져&lt;br&gt;부동산을 증여받는 수증자는 증여세뿐만 아니라 취득세도 내야 한다. 증여자가 다주택자인 경우로서 조정대상지역에 있는 공시가격을 3억원 이상의 주택을 증여하는 경우 수증자는 최고 13.4%의 취득세율을 적용받는다. 하지만 조정대상지역이 해제된 비조정대상지역의 주택을 증여하는 경우 4%의 취득세율이 적용된다. 조정대상지역 여부에 따라 최고 9.4%의 취득세율 차이가 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●일시적 2주택자 처분기한 연장&lt;br&gt;일시적 1세대 2주택자가 조정대상지역에 있는 신규주택을 취득한 후 조정대상지역에 있는 종전주택을 2년 이내에 처분하는 경우 최고 9%의 취득세 중과세율이 아닌 1.1~3.5%의 일반세율을 적용받을 수 있다. 만약 신규주택이나 종전주택이 비조정대상지역에 있는 경우에는 일반세율 적용을 위한 처분기한이 3년으로 늘어난다. 1년 처분기한이 늘어나는 셈이다. 다만, 조정대상지역 여부는 신규주택 취득의 당시 신규주택과 종전주택이 조정대상지역인지 여부에 따라 결정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●종합부동산세 세율 완화&lt;br&gt;조정대상지역 2주택자의 경우 과세표준에 따라 1.2~6%의 종합부동산세 중과세율이 적용되지만, 조정대상지역 1주택과 비조정대상지역 1주택을 보유한 경우 0.6~3%의 일반세율이 적용된다. 다만 조정대상지역 여부는 매년 6월 1일 기준으로 판단한다. 올해 6월 1일 기준 조정대상지역 2주택자였다면 이후 1주택이 해제되었어도 올해까지는 중과세율이 적용된다.&lt;br&gt;●양도세 비과세 2년 거주 요건 사라져&lt;br&gt;조정대상지역 주택을 취득한 경우 양도차익에 대해 양도소득세 비과세 혜택을 받으려면 2년 이상 거주가 필수 요건이지만 비조정대상지역 주택은 2년 이상 거주 요건이 없다. 즉 비조정대상지역 주택은 2년 이상 보유 요건만 적용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 취득 당시 조정대상지역이었다면 해제되었다고 하더라도 2년 이상 거주 요건이 적용되는 것에 주의해야 한다.&lt;br&gt;●양도소득세 중과세 미적용&lt;br&gt;다주택자가 비조정대상지역 주택을 양도하는 경우 양도소득세 중과세가 적용되지 않는다. 즉 양도차익에 대한 장기보유특별공제가 적용 가능하고 세율도 일반세율을 적용받을 수 있다.&lt;br&gt;삼성증권 세무전문위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상상력 무한 자극… 구석기로의 시간 탐험[권다현의 童行]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110014001</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109213615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359823 --&gt;&lt;strong&gt;TV 만화 ‘짱구는 못 말려’의 열렬한 시청자인 아이가 어느 날인가 짱구네 가족이 시간을 뛰어넘어 구석기시대를 탐험하는 에피소드를 보고는 이런저런 질문을 쏟아냈다. 그동안 함께 갔던 박물관에도 돌도끼나 토기 따위가 전시돼 있었는데 아이의 눈길을 끌지는 못했던 모양이다. 이참에 제대로 선사시대를 경험해 봐야겠다고 생각했다. 글로 기록되기 이전의 시대를 이해한다는 것은 아이가 상상할 수 있는 시간의 폭이 그만큼 넓어진다는 의미일 테니까. 경기 연천에 자리한 전곡리유적은 아이와 함께 상상력의 나래를 마음껏 펼쳐 보기 좋은 목적지다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1359824 --&gt;지구 역사 45억년을 1년에 비유했을 때 12월 31일 밤 12시가 되기 5분 전에야 현생 인류가 등장했고, 최초의 국가가 성립한 것은 밤 12시까지 30초쯤 남겼을 때의 일이었다고 한다. 지구 역사에 견주면 인류 역사는 극히 짧을 뿐 아니라 그 대부분은 선사시대에 속한다. 그럼에도 관련 유적지나 박물관에 가면 용도를 알 수 없는 돌무더기와 가죽옷을 입은 인형만 덩그러니 있는 경우가 많았다. 때문에 엄마인 나조차 선사유적지는 볼 게 없다는 선입견이 있었다. 그런데 전곡리유적에 관한 다큐멘터리를 우연히 접하고 “여기 한번 가 볼까?” 호기심이 생긴 터였다.&lt;br&gt;전곡리유적은 단순히 선사시대 이곳에 사람이 살았다는 증거 이상의 의미를 지닌다. 1978년 동두천에서 근무하던 주한미군 그레그 보엔은 한탄강 주변을 거닐다가 심상치 않은 모양의 돌을 발견했다. 대학에서 고고학을 전공했던 그는 이 돌들을 세계적인 구석기 권위자였던 프랑수아 보르드 교수에게 보냈고, 그로부터 “의심할 것 없는 아슐리안 문화의 석기”라는 답을 얻었다.&lt;br&gt;프랑스의 성 아슐에서 다량의 주먹도끼가 발견되면서 이름 붙은 아슐리안 문화는 전기 구석기시대의 한 축을 담당하는 석기 문화다. 아슐리안형 주먹도끼는 돌의 앞뒤 양면을 모두 다듬어 만든 형태라 석기 기술의 발달을 가늠하는 주요한 유물로 평가받는다. 이 주먹도끼가 발견된 지역이 대부분 유럽이나 아프리카였기 때문에 당시 고고학자들은 동아시아의 구석기 문화가 서구에 비해 뒤떨어졌다고 판단했다. 대표적인 이가 미국의 고고학자 할람 모비우스였다. 그런데 일개 고고학도가 저 멀리 대한민국이란 낯선 땅에서 고고학계가 발칵 뒤집힐 아슐리안형 주먹도끼를 발견한 것이다.&lt;!-- 그림 1359825 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이듬해 서울대박물관 주관으로 해방 이후 가장 큰 규모의 구석기 유적 발굴이 시작됐고, 지금까지 6000여점 이상의 석기가 출토됐다. 그중에는 서구 못지않게 발달된 석기 기술의 증거가 될 만한 유물도 다수 포함됐다. 결국 고고학자들은 전곡리유적 발굴을 계기로 기존의 학설을 수정하고 서구와 동아시아의 구석기 문화를 동일하게 바라보는 새로운 인식과 연구를 시작하게 됐다. 그뿐 아니라 세계 모든 고고학 교과서에 전곡리의 지명이 빠지지 않고 실릴 만큼 중요한 가치를 인정받았다.&lt;br&gt;전곡리유적으로 향하는 길에 이 같은 이야기를 아이 눈높이에 맞춰 들려줬더니 대뜸 주먹도끼부터 보자고 조른다. 자연스레 첫 번째 목적지는 전곡선사박물관으로 정해졌다. 2011년 개관한 박물관은 전곡리유적 발굴 당시 조사단장을 지냈던 ‘한국 고고학의 아버지’ 고 김원룡 선생의 오랜 염원이기도 했다. 투병 중에도 ‘제1회 전곡구석기문화제’에 참석할 만큼 각별한 애정을 가졌던 그는 같은 해 숨을 거두며 자신의 유해를 전곡리유적에 뿌려 달라는 유언을 남겼다고 한다. 학자 이상의 열정을 쏟았던 그의 뜨거운 바람 덕일까, 전곡선사박물관은 지금껏 만났던 선사박물관 중 가장 흥미로운 공간으로 꾸며졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상설전시장 입구에서는 전곡리유적의 상징이라고 할 수 있는 아슐리안형 주먹도끼가 위용을 뽐내고 있다. 1978년과 1979년 이곳에서 발견된 최초의 주먹도끼들로 그 고고학적 가치를 알고 보니 수십만년의 시간과 공간을 뛰어넘은 감동이 밀려든다. 콧대 높았던 서구 고고학자들의 당혹스러운 표정을 상상하니 짜릿한 기분마저 든다. 아이도 “와, 정말 멋지게 생겼다! 미술관에서 본 작품 같아요”라며 큰 소리로 감탄했다. 시간의 선을 따라 전시장에 들어서면 약 700만년 전 투마이부터 약 1만년 전 만달인까지 14개체의 화석인류를 과학적으로 복원한 ‘인류 진화의 위대한 행진’이 눈길을 사로잡는다. 인간이 동물원에서 봤던 원숭이나 침팬지 같은 영장류에서 진화했다는 사실이 도저히 믿기지 않는다는 아이에게 그 과정을 한눈에 보며 설명할 수 있어 굉장히 유용했던 전시다.&lt;!-- 그림 1359826 --&gt;체험 요소도 다양해졌다. 대형 스크린에 새로운 영상물이 추가됐는데 주먹도끼를 이용해 사냥한 동물의 가죽을 벗기고 살코기를 자르는 구석기인의 생활상을 고스란히 재연했다. 연기라고는 믿기지 않을 만큼 생생한 연출이 인상적이다. 자칫 잔인하다고 느껴질 수도 있겠지만 개념적으로만 이해했던 주먹도끼의 실제 사용법을 익힐 수 있어 오히려 도움이 됐다. 미디어 기기를 통해 알프스 빙하에서 발견된 냉동 원시인 ‘외치’와 직접 대화를 나누거나 구석기인의 모습으로 스티커 사진을 촬영한 뒤 여권을 만드는 프로그램도 운영 중이다. 덕분에 아이는 선사시대라는 너무도 먼 시공간을 자신만의 상상력으로 채워 갔다.&lt;br&gt;이제 역사의 현장인 전곡리유적으로 향했다. 박물관 뒤편으로 넓게 펼쳐진 유적지는 방문자센터와 토층전시관, 선사체험마을, 캠핑장인 연천구석기체험숲으로 나뉜다. 방문자센터에는 해설사가 상주해 전곡리유적의 고고학적 가치와 함께 연천의 독특한 화산 지형에 대한 설명을 들을 수 있다. 토층전시관에는 전곡리유적 발굴 당시 사용했던 도구와 사진 자료들이 보관돼 있다. 선사체험마을에서는 움집 짓기와 주먹도끼 만들기, 조개목걸이 만들기처럼 선사시대를 오감으로 체험할 수 있는 프로그램을 예약제로 운영 중이다. 특히 규암을 서로 두드리고 깨뜨려 주먹도끼를 만드는 과정은 아이들에게 오래도록 기억될 경험이다. 드넓은 잔디밭 곳곳에는 선사시대 풍경을 재현한 모형들이 자리해 천천히 둘러보며 산책이나 피크닉을 즐기기에도 좋다.&lt;br&gt;전곡리유적을 배경으로 열리는 구석기축제는 언제든 꼭 한번 아이들과 참여해 보길 추천한다. 부스스한 머리와 거무튀튀한 피부, 동물 가죽을 대충 걸친 일명 ‘전곡리안’을 만날 수 있기 때문이다. 한쪽 손에 주먹도끼를 들고 “어버버” 뜻을 알 수 없는 말만 되풀이하면서도 아이들과 유쾌하게 장난을 주고받고 사진도 찍어 준다. 나무 꼬치에 생돼지고기를 끼워 직화로 구워 먹는 구석기 바비큐도 인상적이다. 올해는 코로나19 때문에 10월에 열렸지만 원래는 매년 어린이날을 전후로 구석기축제가 마련된다.&lt;!-- 그림 1359827 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전곡리유적 토층은 한탄강세계지질공원에 속한다. 고고학적 가치 외에도 고기후를 연구하는 데 주요한 단서를 제공하기 때문이다. 지질 명소로 함께 선정된 재인폭포나 좌상바위는 약 54만~12만년 전 화산 폭발로 흘러내린 용암이 강줄기를 따라 빚어낸 주상절리 폭포와 현무암 절벽이다. 전곡리유적 근처에 자리한 한탄강유원지에서도 이 같은 화산 지형을 관찰할 수 있다. 노지캠핑 명소로 꼽히는 이곳은 잔잔한 강물 위로 붉게 물든 주상절리가 얼비추고 바람이 순한 날에는 오리배도 탈 수 있다. 햇살이 따스하다면 바로 옆 한탄강어린이캐릭터공원에서 신나게 뛰어놀자. 안전하게 즐기는 나무놀이터와 20분 단위로 제한된 인원만 이용 가능한 무료 바운싱돔 덕분에 아이들의 웃음소리가 끊이지 않는다.&lt;!-- 그림 1359816 --&gt;더 추워지기 전에 늦가을의 정취를 느끼며 걸어 보는 것도 좋겠다. 연천에는 다양한 걷기 코스가 있는데, 그중에서도 평화누리길 12코스에 해당하는 통일이음길에서는 거대한 그리팅맨을 만날 수 있어 아이들도 좋아한다. 평화누리길은 경기도 내 비무장지대(DMZ) 접경지역인 김포와 고양, 파주, 연천을 잇는 우리나라 최북단의 걷는 길로, 모두 12개 코스로 이뤄졌다. 이들 중 가장 북쪽에 위치한 통일이음길은 군남홍수조절지에서 출발하면 역고드름까지 총거리 28㎞로, 7시간 30분이 소요된다.&lt;!-- 그림 1359819 --&gt;아이들과 함께 걷는다면 옥녀봉을 거쳐 로하스파크까지 4.8㎞ 구간이 적당하다. 전체적으로 완만한 흙길인 데다 수북하게 쌓인 낙엽 위를 느긋하게 걸어도 2시간이면 충분하다. 멀리 임진강 물길이 너그럽게 흐르고 호젓한 오솔길과 드넓은 율무밭이 차례로 모습을 드러내며 걷는 재미를 더한다. 옥녀봉에 설치된 유영호 작가의 작품 그리팅맨도 이색적이다. 15도 각도로 고개와 허리를 숙여 인사하는 모습은 상대에 대한 존중과 배려, 나아가 평화의 의미를 담고 있다. 이곳에선 연천 군내를 시원스레 조망할 수 있어 아이들도 절로 감탄사를 터트린다. 도착지인 로하스파크 곁에는 유명 한옥카페 세라비가 자리한다. 연천 특산물인 율무로 만든 시그니처 음료와 디저트를 내는 이곳에선 고즈넉한 풍경과 함께 쉬어 갈 수 있다. 발의 피로를 풀어 줄 족욕장도 마련돼 있다.&lt;!-- 그림 1359820 --&gt;혹여 날씨가 여의치 않다면 실내에서 다양한 체험이 가능한 고랑포구역사공원에 들러 보자. 삼국시대부터 전략적 요충지였던 고랑포구는 1930년대 화신백화점 분점이 들어설 만큼 번성했던 나루터다. 그러나 한국전쟁과 분단으로 인해 급격히 쇠락했고 인적이 드물어 1968년 1·21 무장공비 침투로로 사용되기도 했다. 이처럼 우리 역사의 주요한 순간들과 맞닿은 고랑포구에 2019년 역사공원이 조성됐다. 번창한 고랑포의 옛 모습을 재현한 거리에선 가상현실(VR)을 이용해 재미난 시간여행을 즐길 수 있다. 또 게임으로 재현된 고랑포전투와 증강현실(AR)을 활용해 DMZ의 하늘을 날아 보는 패러글라이딩 체험은 아이들의 흥미를 돋우기 충분하다. 호로고루성과 주상절리, 임진강 물길을 형상화한 실내놀이터는 날씨와 상관없이 신나게 뛰어놀 수 있는 공간이다.&lt;!-- 그림 1359821 --&gt;온 가족이 함께 맛도 좋고 영양도 풍부한 피자를 만들어 보는 체험도 있다. 3대가 함께 운영한다는 애심목장에서다. 연천읍에 자리한 이 목장은 치즈체험과 낙농체험, 피자 만들기 등을 주말 오전 10시와 오후 2시에 상설로 운영한다. 온라인 예약도 손쉽게 할 수 있다.&lt;!-- 그림 1359822 --&gt;치즈체험에서는 우유 속 단백질을 응고시킨 커드를 죽죽 잡아 늘여 쫄깃하면서도 고소한 스트링치즈로 만든다. 피자는 미리 준비된 도우 위에 각종 야채와 치즈를 올린 후 그 자리에서 구워 낸다. 보리와 귀리, 콩 등을 넣어 반죽했다는 도우에 목장에서 직접 생산한 치즈를 듬뿍 넣었으니 그 맛이야 설명이 필요 없을 정도다. 꼬마 요리사로 활약한 둘째는 제가 만든 피자라 그런지 더욱 맛있게 먹는다. 든든하게 배를 채운 후에는 아이스크림 만들기가 이어졌다. 우유와 얼음, 소금만으로 아이스크림을 만드는 과정도 흥미롭지만 신나는 음악과 함께 셰이커를 흔드느라 아이들은 더없이 흥겹다. 체험장 곳곳을 무대처럼 누비던 아이는 기어코 목장 여주인에게 깜짝 선물까지 받아 냈다. 땀을 흘린 만큼 아이스크림은 한결 진하고 시원했다.&lt;br&gt;여행작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위, 손태승 우리금융회장 ‘문책경고’ 중징계 결정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500230</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:33:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109173210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359711 --&gt;손태승(사진) 우리금융지주 회장이 9일 라임자산운용 사모펀드의 환매 중단 사태와 관련해 ‘문책경고’ 상당의 중징계를 받았다. 내년 3월 임기 만료를 앞둔 손 회장의 연임 가도에도 빨간불이 켜졌다.&lt;br&gt;금융위원회는 이날 정례회의를 열고 손 회장에 대한 제재에 대해 이 같은 조치를 결정했다고 밝혔다. 이는 금감원 제재심의위원회가 지난해 4월 라임펀드 사태와 관련해 손 회장에게 문책 경고 중징계 결정을 한 지 1년 6개월여 만이다. 우리은행에는 사모펀드 신규 판매를 3개월간 하지 못하도록 하는 업무 일부 정지 제재를 결정했다. 설명서 교부의무 위반 등에 대한 과태료 총 76억 6000만원은 지난 7월 우리은행에 선부과된 바 있다.&lt;br&gt;라임 사태는 2019년 7월 라임자산운용이 코스닥 기업들의 전환사채(CB) 등을 편법 거래하며 부정하게 수익률을 관리하고 있다는 의혹이 불거지면서 라임자산운용이 운용하던 펀드에 들어 있던 주식 가격이 폭락해 2019년 10월 이후 해당 펀드가 환매 중단되면서 촉발됐다. 피해자는 4473명, 피해액은 1조 6000억원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손 회장이 행장을 맡았던 우리은행은 은행권 중 가장 많은 3577억원어치의 라임펀드를 판매했다. 이후 금감원은 우리은행이 라임펀드의 부실을 알고도 소비자에게 제대로 설명하지 않고 판매해 자본시장법상 부당권유 등의 금지 조항을 어겼다고 판단하고 지난해 4월 중징계를 결정했다. 역대 펀드 사태 중 최대 규모의 피해를 발생시킨 사건이나 이날 금융위 의결로 사태가 벌어진 지 3년이 지나서야 임원 등에 대한 징계가 확정됐다.&lt;br&gt;일단 손 회장은 내년 3월까지인 임기는 마칠 수 있지만 현재로서는 연임이 불가능하다. 금융사 임원에 대한 제재 수위는 해임 권고-직무 정지-문책 경고-주의적 경고-주의 등 5단계로 나뉜다. 이 중 문책 경고 이상을 받으면 3∼5년간 금융사 취업이 제한되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 금융투자업계에서는 손 회장이 행정소송을 제기할 가능성이 큰 것으로 보고 있다. 손 회장이 가처분 소송에 나서 법원이 이를 인용할 경우 금융위의 징계 효력이 중지되고, 이 기간 연임에 성공한다면 향후 법원 판결을 통해 중징계가 확정될 때까지 임기를 이어 갈 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위, 손태승 우리금융회장 ‘문책경고’ 중징계 결정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500230</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:33:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109173210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359711 --&gt;손태승(사진) 우리금융지주 회장이 9일 라임자산운용 사모펀드의 환매 중단 사태와 관련해 ‘문책경고’ 상당의 중징계를 받았다. 내년 3월 임기 만료를 앞둔 손 회장의 연임 가도에도 빨간불이 켜졌다.&lt;br&gt;금융위원회는 이날 정례회의를 열고 손 회장에 대한 제재에 대해 이 같은 조치를 결정했다고 밝혔다. 이는 금감원 제재심의위원회가 지난해 4월 라임펀드 사태와 관련해 손 회장에게 문책 경고 중징계 결정을 한 지 1년 6개월여 만이다. 우리은행에는 사모펀드 신규 판매를 3개월간 하지 못하도록 하는 업무 일부 정지 제재를 결정했다. 설명서 교부의무 위반 등에 대한 과태료 총 76억 6000만원은 지난 7월 우리은행에 선부과된 바 있다.&lt;br&gt;라임 사태는 2019년 7월 라임자산운용이 코스닥 기업들의 전환사채(CB) 등을 편법 거래하며 부정하게 수익률을 관리하고 있다는 의혹이 불거지면서 라임자산운용이 운용하던 펀드에 들어 있던 주식 가격이 폭락해 2019년 10월 이후 해당 펀드가 환매 중단되면서 촉발됐다. 피해자는 4473명, 피해액은 1조 6000억원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손 회장이 행장을 맡았던 우리은행은 은행권 중 가장 많은 3577억원어치의 라임펀드를 판매했다. 이후 금감원은 우리은행이 라임펀드의 부실을 알고도 소비자에게 제대로 설명하지 않고 판매해 자본시장법상 부당권유 등의 금지 조항을 어겼다고 판단하고 지난해 4월 중징계를 결정했다. 역대 펀드 사태 중 최대 규모의 피해를 발생시킨 사건이나 이날 금융위 의결로 사태가 벌어진 지 3년이 지나서야 임원 등에 대한 징계가 확정됐다.&lt;br&gt;일단 손 회장은 내년 3월까지인 임기는 마칠 수 있지만 현재로서는 연임이 불가능하다. 금융사 임원에 대한 제재 수위는 해임 권고-직무 정지-문책 경고-주의적 경고-주의 등 5단계로 나뉜다. 이 중 문책 경고 이상을 받으면 3∼5년간 금융사 취업이 제한되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 금융투자업계에서는 손 회장이 행정소송을 제기할 가능성이 큰 것으로 보고 있다. 손 회장이 가처분 소송에 나서 법원이 이를 인용할 경우 금융위의 징계 효력이 중지되고, 이 기간 연임에 성공한다면 향후 법원 판결을 통해 중징계가 확정될 때까지 임기를 이어 갈 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위, 손태승 우리금융회장 ‘문책경고’ 중징계 결정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500230</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:33:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109173210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359711 --&gt;손태승(사진) 우리금융지주 회장이 9일 라임자산운용 사모펀드의 환매 중단 사태와 관련해 ‘문책경고’ 상당의 중징계를 받았다. 내년 3월 임기 만료를 앞둔 손 회장의 연임 가도에도 빨간불이 켜졌다.&lt;br&gt;금융위원회는 이날 정례회의를 열고 손 회장에 대한 제재에 대해 이 같은 조치를 결정했다고 밝혔다. 이는 금감원 제재심의위원회가 지난해 4월 라임펀드 사태와 관련해 손 회장에게 문책 경고 중징계 결정을 한 지 1년 6개월여 만이다. 우리은행에는 사모펀드 신규 판매를 3개월간 하지 못하도록 하는 업무 일부 정지 제재를 결정했다. 설명서 교부의무 위반 등에 대한 과태료 총 76억 6000만원은 지난 7월 우리은행에 선부과된 바 있다.&lt;br&gt;라임 사태는 2019년 7월 라임자산운용이 코스닥 기업들의 전환사채(CB) 등을 편법 거래하며 부정하게 수익률을 관리하고 있다는 의혹이 불거지면서 라임자산운용이 운용하던 펀드에 들어 있던 주식 가격이 폭락해 2019년 10월 이후 해당 펀드가 환매 중단되면서 촉발됐다. 피해자는 4473명, 피해액은 1조 6000억원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손 회장이 행장을 맡았던 우리은행은 은행권 중 가장 많은 3577억원어치의 라임펀드를 판매했다. 이후 금감원은 우리은행이 라임펀드의 부실을 알고도 소비자에게 제대로 설명하지 않고 판매해 자본시장법상 부당권유 등의 금지 조항을 어겼다고 판단하고 지난해 4월 중징계를 결정했다. 역대 펀드 사태 중 최대 규모의 피해를 발생시킨 사건이나 이날 금융위 의결로 사태가 벌어진 지 3년이 지나서야 임원 등에 대한 징계가 확정됐다.&lt;br&gt;일단 손 회장은 내년 3월까지인 임기는 마칠 수 있지만 현재로서는 연임이 불가능하다. 금융사 임원에 대한 제재 수위는 해임 권고-직무 정지-문책 경고-주의적 경고-주의 등 5단계로 나뉜다. 이 중 문책 경고 이상을 받으면 3∼5년간 금융사 취업이 제한되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 금융투자업계에서는 손 회장이 행정소송을 제기할 가능성이 큰 것으로 보고 있다. 손 회장이 가처분 소송에 나서 법원이 이를 인용할 경우 금융위의 징계 효력이 중지되고, 이 기간 연임에 성공한다면 향후 법원 판결을 통해 중징계가 확정될 때까지 임기를 이어 갈 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>너무 큰 영웅의 빈자리 [블랙팬서, 와칸다 포에버 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110021001</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109204516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359799 --&gt;영웅이 떠난 자리를 메우려 온힘을 다했지만 난 자리가 너무 커 보인다.&lt;br&gt;미국보다 이틀 앞선 9일 국내에서 개봉한 마블의 ‘블랙 팬서, 와칸다 포에버’(라이언 쿠글러 감독)는 마블 시네마틱 세계관(MCU)의 30번째 작품으로 본편 ‘블랙 팬서’(2018년)가 흑인 캐릭터들을 대거 내세우고도 흥행 대박을 터뜨린 데 힘입어 이듬해 제작에 들어가 대본을 거의 완성한 상태였다. 본편에서 티찰라 국왕으로 열렬한 사랑을 받은 채드윅 보즈먼이 2020년 8월 결장암으로 세상을 등지는 바람에 수난이 시작됐다.&lt;br&gt;티찰라를 연기할 다른 배우를 섭외해야 하는지 궁리하다가 제작진은 결국 캐스팅하지 않고 대본을 수정하기로 했다. 촬영에 들어갈 무렵 코로나19 팬데믹이 덮쳤고, 재개되자 이번에는 티찰라의 여동생 슈리를 소화했던 레티티아 라이트가 다치는 바람에 촬영이 또 중단됐다. 이런 우여곡절로 4년 만에 관객을 찾는 속편에 엄청난 관심과 기대가 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;막이 오르자 티찰라가 의문의 병으로 세상을 떴다는 자막이 올라오고 슈리와 티찰라의 연인 나키아(루피타 뇽오)가 해변에서 와칸다의 미래를 고민하는 장면으로 이어진다. 이어 모든 이들이 흰 옷을 입은 장례 장면으로 넘어가는데 휘황할 정도로 아름다웠다.&lt;br&gt;그리고 1년 뒤 바다 폭발 참사가 일어난다. 와칸다의 자랑이자 엄청난 국력의 원천인 희소자원 비브라늄이 대서양 해저에도 있다는 사실을 안 미국이 채굴선을 보냈는데 이를 누군가 파괴한 것이었다. 사라진 제국 아틀란티스를 연상케 하는 탈로칸 부족이 일으킨 짓이었다. 이 부족의 지도자 네이머(테노치 우에르타 메히아)는 티찰라에 이어 블랙 팬서가 된 슈리에게 미국을 먼저 쳐야 한다고 종용한다. 네이머는 대비 로몬다(앤젤리나 바셋)를 살해하고 와칸다의 여러 부족은 힘을 합쳐 탈로칸 부족을 평정한다. 그런데 슈리는 네이머를 죽여 뒤끝을 없애려 하지 않고 자비를 베풀어 품격 있는 지도자, 즉 티찰라의 뜻을 따른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화는 보즈먼을 추모하며 그의 난 자리를 메우기 위해 진심이었다. 수중 제국 탈로칸을 묘사한 장면은 특수효과의 흔적을 찾기 어려울 정도로 놀라움의 연속이었다. 다음달 개봉하는 제임스 캐머런의 ‘아바타 물의 길’ 역시 수중세계로 무대를 옮기는데 어느 쪽이 더 팬들의 지지를 얻을지 궁금하다.&lt;br&gt;조 로버트 콜과 함께 각본을 쓴 쿠글러 감독은 제작 과정에서 가장 어려웠던 점으로 보스만을 추모하는 일과 재미있는 액션영화를 만드는 일의 균형을 잡는 일이었다고 털어놓았다. 여성을 중심 캐릭터로 내세워야 하는 약점을 여러 부족의 화합과 단합을 강조하는 쪽으로 영리하게 활용했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소설 ‘작별하지 않는다’ 등 4편 대산문학상… 한강 “마음 잘 모아 다시 글 쓸 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110021005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110021005</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:34:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109204448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359797 --&gt;대산문화재단이 시인 나희덕의 ‘가능주의자’, 소설가 한강의 ‘작별하지 않는다’, 평론가 한기욱의 ‘문학의 열린 길’, 한국화·사미 랑제라에르가 공동 번역한 황정은의 ‘백의 그림자‘ 프랑스어판을 제30회 대산문학상 수상작으로 선정했다.&lt;br&gt;대산문학상은 최근 1년 동안 단행본으로 발표된 문학 작품과 2년 내 출간 평론, 4년 내 출간한 번역서 가운데 작품성이 뛰어나고 한국문학을 대표할 만한 작품을 대상으로 선정한다. 부문별 5000만원씩 모두 2억원의 상금을 준다.&lt;br&gt;대산문화재단은 9일 서울 종로구 교보빌딩에서 기자간담회를 열고 나희덕의 ‘가능주의자’에 대해 “밤과 어둠에 대해 현실 너머를 사유하는 결연한 목소리로 나희덕식 사랑법을 들려줬다”고 평했다. 나희덕은 “자연적·사회적 재난으로 살아갈 터전을 잃은 사람들과 생명체들을 보며 안타깝고 다급한 심정이 들 때마다 그 곁으로 다가가 함께 있는 일이 시인의 역할이라 여겼다”고 수상 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한강의 ‘작별하지 않는다’는 “광주와 4·3을 잇고 뒤섞으며 지금 이곳의 삶에 내재하는 선혈의 시간을 온몸으로 애도하고 작별하지 않겠다는 의지를 보여 준 소설”이라는 평을 받았다. 한강은 “그동안 여러 이유로 글을 쓰지 못했는데, 이번 수상이 다시 열심히 써 보라는 말 같아서 다시 마음을 잘 모아 글을 쓸 계획”이라고 했다.&lt;br&gt;한기욱의 작품은 “동시대 문학과 공간과 문제적 문학에 대한 치열한 비평적 대화를 끈질기게 추구한 점”이 높이 평가됐다. ‘백의 그림자’ 프랑스어판은 “원문에 얽매이기보다 작가 특유의 울림과 정서를 외국 독자들에게도 잘 전달될 수 있도록 가독성을 높였다”는 평가를 받아 수상작에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>타고난 노력파 ‘슬기’로운 지젤</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110021003</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:34:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110014218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359866 --&gt;“지젤을 처음 맡았을 때 사람들이 백색 발레가 찰떡이라고 말씀해 주셨거든요. ‘지젤’은 제가 인정받은 작품이라 애착이 큽니다.”&lt;br&gt;박슬기(36)에게 ‘지젤’은 발레 인생에서 빼놓을 수 없는 중요한 작품이다. 스스로 에너지 넘치는 ‘센캐’(센 캐릭터)가 잘 어울린다고 생각했던 그가 지젤을 맡은 것을 계기로 백색 발레(순백의 튀튀를 입은 여성 발레리나들이 몽환적인 매력을 보여 주는 작품)가 잘 어울리는 무용수로 인정받았기 때문이다.&lt;br&gt;국립발레단이 2019년 이후 오랜만에 무대에 올리는 지젤이 11~13일 서울 서초구 예술의전당 오페라극장에서 관객들을 만난다. 많은 발레리나에게 ‘꿈의 작품’으로 꼽히는 ‘지젤’에서 박슬기는 박예은·심현희와 함께 주연을 맡았다. 박슬기 홀로 두 차례(11, 13일) 무대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연 준비에 한창인 9일에 만난 박슬기는 “기존에 했던 것들이 있으니 편하면서도 더 좋은 모습을 보여야 한다는 생각에 더 큰 부담감으로 준비한다”고 말했다. 처음 지젤을 맡은 것이 2011년이고 이후에도 여러 번 무대에 올랐지만, 박슬기를 믿고 찾아오는 관객들에게 최고의 무대를 보여 줘야 한다는 책임감의 무게가 남달랐다.&lt;!-- 그림 1359867 --&gt;낭만발레의 정수로 꼽히는 ‘지젤’은 귀족 청년 알브레히트를 향한 시골 처녀 지젤의 사랑을 그렸다. 알브레히트에게 약혼자가 있다는 사실에 충격받은 지젤은 배신감으로 죽음에 이르고, 숲속을 지나는 남자를 유혹해 죽을 때까지 춤추게 하는 귀신(윌리)이 된다. 서정적이고 섬세한 안무는 물론 감정을 표현하기 위한 고난도 연기력까지 필요한 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박슬기는 “1막에서는 순수하고 맑은 모습을 보여야 하고, 2막에선 귀신으로 나타나기 때문에 1막과는 다른 느낌으로 여러 감정을 표현해 낼 줄 알아야 한다”며 “개인적으로는 마지막에 알브레히트를 살리고 서서히 헤어지는 장면이 뭉클하기도 하고 감정적으로 아름다워 여운이 많이 남는다”고 말했다. 쉽지 않은 작품이지만 관객들이 공감하는 걸 중요하게 여기기 때문에 어떻게 표현하고 전달해야 할지에 대한 고민은 계속되고 있다.&lt;!-- 그림 1359868 --&gt;올해 ‘해적’, ‘허난설헌-수월경화’, ‘고집쟁이 딸’, ‘백조의 호수’에 이어 ‘지젤’의 주연을 맡은 그는 오는 18~20일 선보이는 ‘트리플빌’의 세 작품 중 ‘Ssss…’와 ‘교향곡 7번’까지 모두 주연을 맡았다. 많은 후배가 롤모델로 꼽는 무용수이자 팬들로부터 ‘천상계’라는 칭찬을 받는 그에게 당연한 것처럼 보이지만 그 이면의 꾸준한 노력을 빼놓을 수 없다.&lt;br&gt;박슬기는 “저도 언니들 보면서 열심히 차곡차곡 잘 쌓아 왔기 때문에 지금의 탄탄한 저를 만들지 않았을까 한다”며 “타고난 발레리나가 아니었기 때문에 항상 부족하다는 생각으로 정말 열심히 했다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “항상 열심히 준비했고, 항상 더 좋은 무대를 만들기 위해 최선을 다했기 때문에 이번 공연에도 많이 오셔서 좋은 마음으로 좋은 느낌을 갖고 돌아가셨으면 좋겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘음주 자숙’ 길, 영화관서 혼나…“언제까지 실수할 거야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500233</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:35:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109173527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359719 --&gt;그룹 리쌍 출신 길이 영화를 보러 갔다가 실수를 저지른 일화를 공개했다.&lt;br&gt;9일 길은 자신의 인스타그램에 전날 영화관에서 찍은 영상을 올렸다. 영상에는 영화표를 보고 멋쩍어하는 길의 모습이 담겨 있었다. 알고 보니 다음날 날짜로 영화를 예매했던 것.&lt;br&gt;날짜를 착각해 예매한 것을 깨달은 길은 민망해했고, 아내로 추정되는 목소리의 여성이 “언제까지 실수할 거야”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;길은 “어제 일어난 일. 저만 그러는 거 아니쥬? 오늘 동탄에서 시간 되시는 분 dm 주시면 티켓 드릴게요. 전 스케줄 있어서 못 가요”라고 글을 남겼다.&lt;br&gt;길은 2017년 결혼해 슬하에 아들을 두고 있다. 길은 리쌍 활동 중 세 차례 음주운전이 적발돼 활동을 중단하고 자숙한 바 있다. 현재는 SNS를 통해 팬들과 활발히 소통하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목동 재건축 본격화…5만 3000여가구 미니신도시 들어선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500235</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109174552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359730 --&gt;서울의 대표적인 재건축 대상 단지였던 서울 목동 신시가지 아파트 단지 일대가 5만 3000여 가구 규모의 미니 신도시급으로 변모한다. 안전진단 규제 등 추가 규제 완화까지 이뤄지면 목동 아파트 재건축에 속도가 더해질 전망이다.&lt;br&gt;서울시는 9일 제15차 도시·건축공동위원회를 개최하고 목동지구 택지개발사업 지구단위계획구역 및 계획 결정 변경안이 수정가결 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;목동지구는 1980년대 주택문제 해결을 위해 택지개발사업을 통해 대규모 아파트가 공급됐지만, 공급 우선정책에 따라 주변 지역과의 단절과 획일적 경관 형성 등의 문제가 발생했다. 시는 이러한 문제를 해결하고자 목동지구 지구단위계획을 재정비하여 주변 지역과 통합적 공간구조를 마련하고 이를 실현할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;변경안은 목동 신시가지 아파트 및 그 일대와 목동중심지구 등 총 436만 8464㎡의 주거·상업지역의 재건축 가이드라인을 담았다. 현재 100%대인 용적률은 300%까지 허용해 기존 총 2만 6629 가구 규모의 목동 1~14단지는 최고 35층, 5만 3000여 가구 규모로 재건축할 수 있게 된다. 고밀화에 대비해 도로, 녹지, 학교 등 기반시설을 확충하고 유치원 상가 등도 재배치한다.&lt;br&gt;2종 일반주거지역이었던 목동 1~3단지도 4~14단지와 마찬가지로 3종 일반주거지역으로 종상향할 계획이다. 시와 양천구는 아파트 재건축에 맞춰 목동 유수지 개발과 종합운동장 리모델링 등의 사업도 추진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 이번 변경안을 통해 대규모 단지로 단절되었던 기존 시가지 가로와 단지 내 신설되는 공공보행통로를 연결해 보행 중심의 주거단지를 계획했다. 보행통로를 중심으로 인근 주민이 이용할 수 있는 개방형 커뮤티니 공간을 조성하고, 기성 시가지와 인접한 곳에는 학교, 공원, 도서관 등 공공시설 등을 배치했다.&lt;br&gt;이어 구역 내 국회대로 및 목동로에서 안양천 방향으로 연결되는 광역녹지축인 경관녹지를 조성하고, 안양천으로 이동할 수 있는 보행데크를 조성해 보행친화적 녹지생태 도시를 제시했다. 또한 가로변은 중·저층주거를 배치해 내부로 갈수록 높아지게 유도할 계획이다.&lt;br&gt;서울시 지구단위계획안이 확정되면 신속통합기획 방식으로 재건축 사업을 진행중인 신시가지 6단지 등 안전진단을 받고 있는 나머지 단지들의 사업 추진에도 속도가 붙을 전망이다.&lt;br&gt;조남준 시 도시계획국장은 “지속 가능한 도시공간구조, 생활공간, 도시경관, 교통체계분야 부문별 계획을 수립하여 주변 시가지와 조화되는 통합적 공간구조를 마련하고, 안양천이 연계된 보행 친화적 녹지축도 조성했다”면서 “향후 목동지구가 서남권역의 녹지생태 도시로 거듭날 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목동 재건축 본격화…5만 3000여가구 미니신도시 들어선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500235</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109174552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359730 --&gt;서울의 대표적인 재건축 대상 단지였던 서울 목동 신시가지 아파트 단지 일대가 5만 3000여 가구 규모의 미니 신도시급으로 변모한다. 안전진단 규제 등 추가 규제 완화까지 이뤄지면 목동 아파트 재건축에 속도가 더해질 전망이다.&lt;br&gt;서울시는 9일 제15차 도시·건축공동위원회를 개최하고 목동지구 택지개발사업 지구단위계획구역 및 계획 결정 변경안이 수정가결 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;목동지구는 1980년대 주택문제 해결을 위해 택지개발사업을 통해 대규모 아파트가 공급됐지만, 공급 우선정책에 따라 주변 지역과의 단절과 획일적 경관 형성 등의 문제가 발생했다. 시는 이러한 문제를 해결하고자 목동지구 지구단위계획을 재정비하여 주변 지역과 통합적 공간구조를 마련하고 이를 실현할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;변경안은 목동 신시가지 아파트 및 그 일대와 목동중심지구 등 총 436만 8464㎡의 주거·상업지역의 재건축 가이드라인을 담았다. 현재 100%대인 용적률은 300%까지 허용해 기존 총 2만 6629 가구 규모의 목동 1~14단지는 최고 35층, 5만 3000여 가구 규모로 재건축할 수 있게 된다. 고밀화에 대비해 도로, 녹지, 학교 등 기반시설을 확충하고 유치원 상가 등도 재배치한다.&lt;br&gt;2종 일반주거지역이었던 목동 1~3단지도 4~14단지와 마찬가지로 3종 일반주거지역으로 종상향할 계획이다. 시와 양천구는 아파트 재건축에 맞춰 목동 유수지 개발과 종합운동장 리모델링 등의 사업도 추진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 이번 변경안을 통해 대규모 단지로 단절되었던 기존 시가지 가로와 단지 내 신설되는 공공보행통로를 연결해 보행 중심의 주거단지를 계획했다. 보행통로를 중심으로 인근 주민이 이용할 수 있는 개방형 커뮤티니 공간을 조성하고, 기성 시가지와 인접한 곳에는 학교, 공원, 도서관 등 공공시설 등을 배치했다.&lt;br&gt;이어 구역 내 국회대로 및 목동로에서 안양천 방향으로 연결되는 광역녹지축인 경관녹지를 조성하고, 안양천으로 이동할 수 있는 보행데크를 조성해 보행친화적 녹지생태 도시를 제시했다. 또한 가로변은 중·저층주거를 배치해 내부로 갈수록 높아지게 유도할 계획이다.&lt;br&gt;서울시 지구단위계획안이 확정되면 신속통합기획 방식으로 재건축 사업을 진행중인 신시가지 6단지 등 안전진단을 받고 있는 나머지 단지들의 사업 추진에도 속도가 붙을 전망이다.&lt;br&gt;조남준 시 도시계획국장은 “지속 가능한 도시공간구조, 생활공간, 도시경관, 교통체계분야 부문별 계획을 수립하여 주변 시가지와 조화되는 통합적 공간구조를 마련하고, 안양천이 연계된 보행 친화적 녹지축도 조성했다”면서 “향후 목동지구가 서남권역의 녹지생태 도시로 거듭날 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목동 재건축 본격화…5만 3000여가구 미니신도시 들어선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500235</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109174552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359730 --&gt;서울의 대표적인 재건축 대상 단지였던 서울 목동 신시가지 아파트 단지 일대가 5만 3000여 가구 규모의 미니 신도시급으로 변모한다. 안전진단 규제 등 추가 규제 완화까지 이뤄지면 목동 아파트 재건축에 속도가 더해질 전망이다.&lt;br&gt;서울시는 9일 제15차 도시·건축공동위원회를 개최하고 목동지구 택지개발사업 지구단위계획구역 및 계획 결정 변경안이 수정가결 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;목동지구는 1980년대 주택문제 해결을 위해 택지개발사업을 통해 대규모 아파트가 공급됐지만, 공급 우선정책에 따라 주변 지역과의 단절과 획일적 경관 형성 등의 문제가 발생했다. 시는 이러한 문제를 해결하고자 목동지구 지구단위계획을 재정비하여 주변 지역과 통합적 공간구조를 마련하고 이를 실현할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;변경안은 목동 신시가지 아파트 및 그 일대와 목동중심지구 등 총 436만 8464㎡의 주거·상업지역의 재건축 가이드라인을 담았다. 현재 100%대인 용적률은 300%까지 허용해 기존 총 2만 6629 가구 규모의 목동 1~14단지는 최고 35층, 5만 3000여 가구 규모로 재건축할 수 있게 된다. 고밀화에 대비해 도로, 녹지, 학교 등 기반시설을 확충하고 유치원 상가 등도 재배치한다.&lt;br&gt;2종 일반주거지역이었던 목동 1~3단지도 4~14단지와 마찬가지로 3종 일반주거지역으로 종상향할 계획이다. 시와 양천구는 아파트 재건축에 맞춰 목동 유수지 개발과 종합운동장 리모델링 등의 사업도 추진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 이번 변경안을 통해 대규모 단지로 단절되었던 기존 시가지 가로와 단지 내 신설되는 공공보행통로를 연결해 보행 중심의 주거단지를 계획했다. 보행통로를 중심으로 인근 주민이 이용할 수 있는 개방형 커뮤티니 공간을 조성하고, 기성 시가지와 인접한 곳에는 학교, 공원, 도서관 등 공공시설 등을 배치했다.&lt;br&gt;이어 구역 내 국회대로 및 목동로에서 안양천 방향으로 연결되는 광역녹지축인 경관녹지를 조성하고, 안양천으로 이동할 수 있는 보행데크를 조성해 보행친화적 녹지생태 도시를 제시했다. 또한 가로변은 중·저층주거를 배치해 내부로 갈수록 높아지게 유도할 계획이다.&lt;br&gt;서울시 지구단위계획안이 확정되면 신속통합기획 방식으로 재건축 사업을 진행중인 신시가지 6단지 등 안전진단을 받고 있는 나머지 단지들의 사업 추진에도 속도가 붙을 전망이다.&lt;br&gt;조남준 시 도시계획국장은 “지속 가능한 도시공간구조, 생활공간, 도시경관, 교통체계분야 부문별 계획을 수립하여 주변 시가지와 조화되는 통합적 공간구조를 마련하고, 안양천이 연계된 보행 친화적 녹지축도 조성했다”면서 “향후 목동지구가 서남권역의 녹지생태 도시로 거듭날 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>루이비통 매장서 가방 들고 질주한 10대, 통유리에 ‘쾅’ 실신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500241</guid>
      <pubDate>2022-11-09T17:59:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109175056_V.gif&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359735 --&gt;대낮에 한 명품 매장에서 가방을 훔쳐 달아나던 10대 도둑이 투명한 유리창을 출구로 착각해 그대로 들이받아 기절한 사건이 발생했다.&lt;br&gt;8일(현지시간) 영국 데일리스타에 따르면 3인조로 구성된 복면 도둑단은 같은 날 미국 워싱턴주 벨뷰광장에 위치한 루이뷔통 매장에 난입했다. 이들은 선반에 진열된 명품 가방을 집어 곧장 출구로 줄행랑을 쳤다. 혼비백산한 손님들은 범죄를 막을 엄두조차 내지 못했고 매장 경비는 순간적으로 일어난 사건에 미처 대응하지 못했다.&lt;br&gt;그 순간, 가장 뒤에서 가방을 낚아채 도주하던 도둑이 통유리창을 출구로 착각하고 정면으로 들이받고 말았다. 명품 매장의 튼튼한 유리와 정면으로 충돌한 도둑은 그 자리에서 졸도했다. 앞서 탈출에 성공한 2명의 도둑은 순간적으로 멈칫하는 모습을 보였으나, 기절한 동료를 버리고 즉시 현장을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 의식 없이 숨만 쉬고 있는 소년을 발견해 현행범으로 체포했다. 현지 경찰은 그가 미성년자라는 이유로 이름을 공개하지 않았다. 소년은 구금됐다가 가족들에게 돌아간 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;도둑들이 탈취한 가방은 총 1만 8000 달러(약 2450만원) 상당으로 밝혀졌다. 경찰은 17세로 밝혀진 소년을 심문한 것을 바탕으로 다른 두 명의 공범을 추적 중이다. 이들은 소매상가 도둑단에 소속된 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘자국 우선주의’ 유지… 中견제 강화로 K반도체 리스크 더 커질 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110004001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110004001</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/06/SSI_20220906183137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1337539 --&gt;8일(현지시간) 미국 중간선거에서 공화당이 하원을 장악하면서 국내 산업계도 반도체·과학법, 인플레이션감축법(IRA) 등의 정책 변화에 따른 파장에 촉각을 곤두세우고 있다. 워싱턴DC 현지와 업계, 전문가 사이에서는 공화당이 상·하원 모두에서 다수당이 되어도 반도체법과 IRA의 큰 기조는 바뀌지 않을 거라는 게 대체적인 분위기다. 자국 우선주의 제조업 정책을 통한 경제 부흥 의지가 양당을 막론하고 미국 정치권을 관통하는 ‘시대정신’으로 떠올랐기 때문이다.&lt;br&gt;반도체 분야에서는 공화당이 상·하원을 모두 차지할 경우 민주당보다 대중국 견제 수위를 더욱 높이며 중국에 생산 거점을 두고 있는 우리 반도체 기업들의 리스크가 더 커질 수 있다는 관측도 나온다. 황준석 한국무역협회 연구원은 “현재는 삼성전자와 SK하이닉스가 미국 정부로부터 첨단 반도체 장비의 대중 수출 금지 조치에서 1년간 유예를 받고 있으나 공화당 장악 시 유예 조치가 되돌려질 수 있어 우리 기업 입장에서는 어려움이 커질 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;연원호 대외경제정책연구원 경제안보팀장은 “워싱턴 정가에서 최근 가장 관심을 두는 건 중국 등 우려국에 대한 투자를 막는 ‘아웃바운드 투자 심사 제도’ 강화이고 공화당은 대중국 규제에 실질적인 조치를 선호하는 경향이 있다”며 “때문에 중국 내 국내 기업의 사업 위험 부담이 높아지는 것은 사실이라 우리 기업들도 대비를 해야 한다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘북미에서 완성된 전기차에만 세액공제 혜택을 준다’는 내용으로 보조금 차별 논란을 일으킨 조 바이든 행정부의 IRA에선 국내 완성차 업계에 대한 독소조항이 없어지지 않을 것이라는 의견이 지배적이다. 케빈 매카시 하원 공화당 원내대표가 직접 폐기 의사를 밝힌 적이 있지만 기존 법안을 무력화하는 새 법안을 통과시키려면 상원에서 과반수가 아닌 60표를 얻어야 한다. 이 장벽을 넘어도 바이든 대통령은 법안에 거부권을 행사할 권한이 있다. 게다가 IRA는 한국산 전기차에 대한 차별 조항이기 전에 법안 곳곳에 중국 견제를 위한 자국 우선주의를 담고 있다. 이를 폐지하는 건 대선 정국으로 접어드는 시기에 상당한 정치적 부담이다.&lt;br&gt;이런 배경 때문에 자동차·통상 전문가들도 상황이 국내 완성차 산업에 유리하게 바뀌지 않을 것으로 진단한다. 허윤 서강대 국제대학원 교수는 “급박하고 비밀리에 만들어진 IRA는 정치적인 타협의 산물인 만큼 공화당이 승리한다고 해서 내용을 손바닥 뒤집듯 바꿀 수 있는 게 아니다”라며 “특히 최근 대외무역 분야에서 민주당과 공화당이 생각하는 방향이 다르지 않고 행정부는 민주당이기 때문에 큰 수정안을 만드는 것은 불가능할 것”이라고 짚었다. 이항구 한국자동차연구원 연구위원은 “애초 트럼프 정부 때 공화당이 보호무역주의를 앞세웠고 바이든 정부가 조치를 구체화한 것이라 (중간선거 이후로도) 크게 달라질 게 없고 하원에서는 공화당 의원들도 IRA에 찬성했다”며 “공화당이 화석연료 에너지 기업들과 끈끈한 유대를 구축하고 있는 만큼 미국 내 전기차 산업에 대한 선호가 줄어들 수는 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 공화당은 민주당의 친환경 정책이 급진적이라며 ‘점진적인 전환’을 주장하고 있어 전기차 시장을 확대하려는 예산을 전반적으로 위축시킬 거란 의견도 나온다. 블룸버그통신은 “공화당이 제너럴모터스(GM)나 포드가 원하는 전기자동차용 충전소 건설 예산을 좌초시킬 수 있다”고 관측하기도 했다. 현재 여기에 70억 달러(약 9조 5550억원)가 배정돼 있다.&lt;br&gt;중국을 견제하는 미국 중심의 공급망 구축에 대해서도 공화·민주 양당의 ‘자국 우선주의’ 기조가 크게 다르지 않지만 세부적으로는 변화 가능성을 배제할 수 없다. 바이든 대통령은 반도체, 희토류 등 핵심 소재에 대해 중국 의존도에서 탈피하는 것은 물론 중국과의 관계를 완전히 끊으려 하지만, 공화당에서는 생산이 어렵거나 비용이 너무 많이 든다면 중국에서 일부 충당할 수 있다는 기조다. 공화당이 이를 관철한다면, 우리나라 기업들이 극히 일부라도 숨통이 트일 가능성이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>타이베이 찾은 英 장관 “우리는 민주주의 파트너” [사진으로 보는 대만]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500242</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:05:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109180228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359742 --&gt;그레그 핸즈(왼쪽) 영국 무역정책 장관이 9일 대만 타이베이 총통 관저에서 차이잉원(오른쪽) 대만 총통과 만나 연설하고 있다. 핸즈 장관은 리시 수낵 영국 총리 취임 뒤 처음으로 대만을 찾은 고위급 인사다.&lt;br&gt;그는 “영국과 대만의 관계는 무역과 투자를 넘어선다. 우리는 강력한 민주주의를 가진 섬이자 한마음을 가진 파트너”라고 강조했다. 지난 8월 낸시 펠로시 미국 하원의장의 타이베이 방문 당시 중국이 강력 반발한 전례에도 영국이 장관을 보낸 것은 ‘베이징의 압박에 굽히지 않는다’는 과시로 풀이된다.&lt;br&gt;차이 총통은 중국의 반발에도 대만을 찾은 핸즈 장관에 고마움을 표시했다. 차이 총통은 “리시 수낵 신임 영국 총리 아래에서 대만과 영국의 관계가 계속 개선되길 기대한다”며 “영국 정부가 대만해협의 평화와 안정을 위해 지원하는 것에 감사한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7일 중국 인민해방군은 군용기 63대와 군함 4척을 대만해협 주변에 띄웠다. 최근 보기 드문 대규모 무력시위다. 젠16 전투기 24대와 젠11 전투기 2대 등 모두 31대가 대만해협 중간선과 방공식별구역(ADIZ)을 침범했다. 영국과 대만이 가까워지는 데 대한 반발이다. 타이베이 로이터 연합뉴스&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경기침체’ 中 10월 생산자물가 22개월 만에 마이너스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500246</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:12:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109181213_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359751 --&gt;중국의 경기침체가 이어지고 있다. 지난달 생산자물가 상승률이 22개월 만에 마이너스로 돌아섰다.&lt;br&gt;9일 중국 국가통계국에 따르면 중국의 10월 생산자물가지수(PPI) 상승률은 전년 동월 대비 1.3% 감소했다. 2020년 12월(-0.4%) 이후 처음으로 마이너스로 돌아섰다.&lt;br&gt;중국의 PPI 상승률은 지난해 10월 13.5%로 정점을 찍은 뒤 꾸준히 하락했다. 9월 상승률은 +0.9%였다. 국가통계국은 “(지난해 공급망 대란으로 물가 폭등이 반영된) 역기저 효과와 원자재 가격 하락에 기인한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공산품 도매가격 지표인 PPI의 마이너스 전환은 중국 경제의 부진을 반영한다. 캐피털이코노믹스의 분석가들은 로이터통신에 “생산자물가 하락세가 내년에도 이어질 것으로 보인다”고 내다봤다.&lt;br&gt;중국의 10월 소비자물가지수(CPI)는 작년 동월 대비 2.1% 상승했다. 29개월 만에 최고를 기록했던 9월 상승률(+2.8%)보다 낮은 수치다. 엄격한 ‘제로 코로나’ 통제로 인한 소비 둔화가 물가 상승세를 꺾은 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 돼지고기 가격이 51.8% 폭등하는 등 식품물가는 지난해 같은 달보다 7% 급등했다. 전 세계 돼지고기의 절반을 소비하는 중국에서는 돈육 가격이 대표적인 소비자물가 체감 지표로 통한다. 로이터는 “코로나19 확산세와 부동산 시장 침체, 소비 심리 둔화 등으로 중국 경제가 타격을 받고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“추정가만 273억”…티라노사우루스 두개골 경매 나온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500248</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109181817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359756 --&gt;7600만년 된 티라노사우루스 렉스의 두개골 화석이 경매에 출품된다.&lt;br&gt;8일(현지시각) 가디언, 뉴욕포스트 등은 ‘막시무스’라는 별명을 가진 이 두개골 화석이 다음달 9일 미국 뉴욕에서 진행되는 경매에 나올 예정이라고 보도했다.&lt;br&gt;매체는 “이는 현재까지 발견된 것 중 가장 완전한 표본 중 하나”라며 “박물관 소장품의 보존 상태와 비슷하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 화석은 무게 91㎏, 길이 2m로 ‘티라노사우루스의 수도’라고 불리는 사우스다코타주 하딩 카운티에서 발굴됐다.&lt;br&gt;경매업체 소더비 측의 고생물학 컨설턴트인 헨리 갈리아노는 “티라노사우루스 두개골 화석 대부분은 침식으로 파괴됐다”며 “그렇기 때문에 이번 화석은 놀라운 발견”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “이 두개골의 작고 섬세한 뼈가 원래 모양과 표면 특성을 유지하고 있다”며 “현장 고생물학자가 주의를 기울여 이 두개골을 수집하고 보존하지 않았다면 이 두개골은 침식되어 영원히 사라졌을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;한편 소더비 측은 이 두개골 화석이 1500만~2000만 달러(약 204억~273억원)에 팔릴 것이라고 추정했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세월호로 친구 잃었는데 또···” 이태원역 앞 포스트잇에 못다 한 마지막 인사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500251</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:27:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109172001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;이태원역 1번 출구 앞 추모공간&lt;br /&gt;유가족·지인·생존자 추모 발걸음&lt;br /&gt;“가지 말라고 전화라도 할 걸”&lt;br /&gt;“국가에 안전 책임” 강조하기도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1359698 --&gt;이태원 참사가 발생한 지 12일째인 9일 여전히 많은 시민이 서울 용산구 이태원역 1번 출구 앞에 마련된 추모 공간을 찾아 국화꽃과 추모 편지를 놓고 갔다. 시민들은 희생자를 추모하며 “당신의 잘못이 아니다”라고 위로했고, “잊지 않고 기억하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“세월호로 친구를 잃었는데 또 친구를 잃었다”…지인들의 못다 한 마지막 인사&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;희생자의 &lt;strong&gt;유가족과 지인들은 못다 한 마지막 인사를 손글씨에 실어&lt;/strong&gt; 전했다. “얼마나 무섭고 고통스러웠을지 생각하면 마음이 찢어지게 아프다. 오늘 너의 사망 신고를 하러 왔어. 편히 쉬고 있어”, “정말 미안해. 그때 널 데리고 나왔어야 했는데 &lt;strong&gt;나만 살아 있어서 정말 미안해&lt;/strong&gt;”, “가지 말라고 전화라도 해볼걸. 매일 매일 후회가 된다. 그곳에선 평안하니?” 등 희생자의 이름을 눌러 쓴 포스트잇이 곳곳에 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검은 천으로 쌓인 국화 꽃다발에는 “8년 전 세월호로 친구를 잃으면서 그게 마지막 눈물인 줄 알았는데 친구들을 또 잃었다. &lt;strong&gt;누군가를 잃는 것이 정말 이번이 마지막이길&lt;/strong&gt;. 보고 싶어 친구들아”라는 포스트잇이 붙어 있었다. 지하철역 입구 앞에도 “사실 아직 실감이 안 나. 너 주려고 소주도 사고 국화도 샀어. &lt;strong&gt;처음 주는 꽃이 국화라서 너무 미안해&lt;/strong&gt;”라는 손편지가 있었다.&lt;!-- 그림 1359582 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“같은 장소에 있었는데 마음이 무겁다”…참사 생존자도 추모 공간 찾아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;참사 당일 현장을 지나갔거나 구조 활동을 했던 참사 생존자들도 용기를 내 이태원을 다시 찾았다. 한 노란 종이에는 “같은 날, 같은 시간, 같은 장소에 있었는데 &lt;strong&gt;나 혼자 무사히 집에 돌아와서 마음이 너무 무거워요&lt;/strong&gt;. 멀쩡히 돌아간 저도 집 앞을 지나가는 구급차 사이렌 소리를 들으면 숨을 쉴 수가 없는데 당시 얼마나 큰 고통을 느끼셨을지 가늠조차 할 수 없어요”라는 글이 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참사 현장에 있던 다른 시민들도 “그때 그 자리에 있었는데 많은 도움 주지 못해 미안해요”, “누군가 ‘왜 그러게 거기에 가서 죽었냐’라고 음해한다면 ‘우리는 즐거워지려고 간 거다’라고 말합니다. &lt;strong&gt;함께 즐겁게 놀 수 있는 세상을 살았으면 참 좋았을 거&lt;/strong&gt;라는 마음을 삼킵니다”라며 희생자를 추모했다.&lt;br&gt;참사 당시 심폐소생술(CPR)을 했던 한 간호사도 “&lt;strong&gt;제가 한 심폐소생술이 아프진 않으셨나요&lt;/strong&gt;. 눈 감는 길 외로우시지 않게 도와드렸어야 했는데, 제가 마지막에 함께 계셨던 세 분 편히 쉬시길 바랍니다”라며 추모 글을 남겼다.&lt;!-- 그림 1359585 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt; 사회적 책임 강조하는 시민들…추모 공간 지키는 자원봉사자도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;시민들도 한마음으로 추모 행렬에 동참했다. 흰 국화꽃 사이 알록달록한 장미 꽃다발에는 “&lt;strong&gt;하얀 국화꽃만 두기엔 너무 반짝이고 다채로웠을 삶&lt;/strong&gt;이라 평소 제가 좋아하는 예쁜 꽃을 두고 가요. 똑같은 일이 다시 생기지 않도록 오래도록 얘기할게요”라는 글이 적혀 있었다. “&lt;strong&gt;너희들은 행복하게 놀 권리가 있고 국가는 안전을 지켜 줄 의무가 있다&lt;/strong&gt;”, “국가는 국민의 안전에 대한 책임이 무한합니다”와 같은 사회적 책임을 강조하는 추모 글도 보였다.&lt;br&gt;이날 추모 공간을 찾은 전영복(64)씨는 “자식 같은 아이들이 안타깝게 세상을 떠난 현장이라 한 번쯤 들러 추모하고 싶었다”며 “너무 평범한 길거리라 조금만 통제가 됐어도 안 났을 사고라 마음이 너무 아프다”고 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;추모 포스트잇이 바람에 휩쓸려 날아가지 않도록 자원봉사자들도 분주하게 움직였다. 추모 공간에서 자원봉사를 하는 A씨는 “&lt;strong&gt;유족이 현장에 왔을 때 시민들이 같이 슬퍼하고 애도했다는 것을 보여주기 위해&lt;/strong&gt; 훼손되지 않도록 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세월호로 친구 잃었는데 또···” 이태원역 앞 포스트잇에 못다 한 마지막 인사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500251</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:27:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109172001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;이태원역 1번 출구 앞 추모공간&lt;br /&gt;유가족·지인·생존자 추모 발걸음&lt;br /&gt;“가지 말라고 전화라도 할 걸”&lt;br /&gt;“국가에 안전 책임” 강조하기도&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1359698 --&gt;이태원 참사가 발생한 지 12일째인 9일 여전히 많은 시민이 서울 용산구 이태원역 1번 출구 앞에 마련된 추모 공간을 찾아 국화꽃과 추모 편지를 놓고 갔다. 시민들은 희생자를 추모하며 “당신의 잘못이 아니다”라고 위로했고, “잊지 않고 기억하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“세월호로 친구를 잃었는데 또 친구를 잃었다”…지인들의 못다 한 마지막 인사&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;희생자의 &lt;strong&gt;유가족과 지인들은 못다 한 마지막 인사를 손글씨에 실어&lt;/strong&gt; 전했다. “얼마나 무섭고 고통스러웠을지 생각하면 마음이 찢어지게 아프다. 오늘 너의 사망 신고를 하러 왔어. 편히 쉬고 있어”, “정말 미안해. 그때 널 데리고 나왔어야 했는데 &lt;strong&gt;나만 살아 있어서 정말 미안해&lt;/strong&gt;”, “가지 말라고 전화라도 해볼걸. 매일 매일 후회가 된다. 그곳에선 평안하니?” 등 희생자의 이름을 눌러 쓴 포스트잇이 곳곳에 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검은 천으로 쌓인 국화 꽃다발에는 “8년 전 세월호로 친구를 잃으면서 그게 마지막 눈물인 줄 알았는데 친구들을 또 잃었다. &lt;strong&gt;누군가를 잃는 것이 정말 이번이 마지막이길&lt;/strong&gt;. 보고 싶어 친구들아”라는 포스트잇이 붙어 있었다. 지하철역 입구 앞에도 “사실 아직 실감이 안 나. 너 주려고 소주도 사고 국화도 샀어. &lt;strong&gt;처음 주는 꽃이 국화라서 너무 미안해&lt;/strong&gt;”라는 손편지가 있었다.&lt;!-- 그림 1359582 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“같은 장소에 있었는데 마음이 무겁다”…참사 생존자도 추모 공간 찾아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;참사 당일 현장을 지나갔거나 구조 활동을 했던 참사 생존자들도 용기를 내 이태원을 다시 찾았다. 한 노란 종이에는 “같은 날, 같은 시간, 같은 장소에 있었는데 &lt;strong&gt;나 혼자 무사히 집에 돌아와서 마음이 너무 무거워요&lt;/strong&gt;. 멀쩡히 돌아간 저도 집 앞을 지나가는 구급차 사이렌 소리를 들으면 숨을 쉴 수가 없는데 당시 얼마나 큰 고통을 느끼셨을지 가늠조차 할 수 없어요”라는 글이 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참사 현장에 있던 다른 시민들도 “그때 그 자리에 있었는데 많은 도움 주지 못해 미안해요”, “누군가 ‘왜 그러게 거기에 가서 죽었냐’라고 음해한다면 ‘우리는 즐거워지려고 간 거다’라고 말합니다. &lt;strong&gt;함께 즐겁게 놀 수 있는 세상을 살았으면 참 좋았을 거&lt;/strong&gt;라는 마음을 삼킵니다”라며 희생자를 추모했다.&lt;br&gt;참사 당시 심폐소생술(CPR)을 했던 한 간호사도 “&lt;strong&gt;제가 한 심폐소생술이 아프진 않으셨나요&lt;/strong&gt;. 눈 감는 길 외로우시지 않게 도와드렸어야 했는데, 제가 마지막에 함께 계셨던 세 분 편히 쉬시길 바랍니다”라며 추모 글을 남겼다.&lt;!-- 그림 1359585 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt; 사회적 책임 강조하는 시민들…추모 공간 지키는 자원봉사자도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;시민들도 한마음으로 추모 행렬에 동참했다. 흰 국화꽃 사이 알록달록한 장미 꽃다발에는 “&lt;strong&gt;하얀 국화꽃만 두기엔 너무 반짝이고 다채로웠을 삶&lt;/strong&gt;이라 평소 제가 좋아하는 예쁜 꽃을 두고 가요. 똑같은 일이 다시 생기지 않도록 오래도록 얘기할게요”라는 글이 적혀 있었다. “&lt;strong&gt;너희들은 행복하게 놀 권리가 있고 국가는 안전을 지켜 줄 의무가 있다&lt;/strong&gt;”, “국가는 국민의 안전에 대한 책임이 무한합니다”와 같은 사회적 책임을 강조하는 추모 글도 보였다.&lt;br&gt;이날 추모 공간을 찾은 전영복(64)씨는 “자식 같은 아이들이 안타깝게 세상을 떠난 현장이라 한 번쯤 들러 추모하고 싶었다”며 “너무 평범한 길거리라 조금만 통제가 됐어도 안 났을 사고라 마음이 너무 아프다”고 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;추모 포스트잇이 바람에 휩쓸려 날아가지 않도록 자원봉사자들도 분주하게 움직였다. 추모 공간에서 자원봉사를 하는 A씨는 “&lt;strong&gt;유족이 현장에 왔을 때 시민들이 같이 슬퍼하고 애도했다는 것을 보여주기 위해&lt;/strong&gt; 훼손되지 않도록 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐나다 “中, 특정 후보들 지원…총선에도 개입” 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500253</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500253</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:38:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109182317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359762 --&gt;캐나다에서 ‘중국 정부가 비밀리에 총선에 개입했다’는 논란이 거세지고 있다. 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리는 직접 기자회견을 열어 관련 의혹을 제기했고, 중국은 “말도 안 되는 소리”라며 맞받아쳤다.&lt;br&gt;8일(현지시간) BBC에 따르면 전날 트뤼도 총리는 ‘중국이 2019년 총선에서 10여명의 후보를 비밀리에 지원했다’는 언론 보도에 대해 “중국이 민주주의 국가들과 ‘공격적인 게임’을 하고 있다. 캐나다의 기관들을 겨냥하고 있다고 ”고 정면 비판했다.&lt;br&gt;앞서 캐나다 매체 ‘글로벌 뉴스’는 익명의 당국자를 인용해 “중국의 ‘작전 세력’이 여러 후보에게 자금을 보냈고 선거 자문까지 맡았다”며 “온타리오 지역의 한 의원 사무실에 25만 캐나다 달러(약 2억 5000만원)를 송금했고 현직 의원에게 스파이를 심으려고 했다. 토론토 주재 중국 총영사관이 막후에서 지휘했다”고 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련해 트뤼도 총리는 “우리의 질서와 제도에 개입하려는 외세에 맞설 것”이라며 “불행히도 중국 등 여러 나라가 우리의 민주주의를 망치려고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;중국은 ‘사실무근’이라며 반발했다. 자오리젠 중국 외교부 대변인은 이날 정례 브리핑에서 “우리가 캐나다 선거에 개입할 이유가 없다”며 “국가와 국가의 관계는 상호 존중과 호혜에 기반한다. 캐나다는 대중 관계를 해치는 발언을 중단하라”고 촉구했다.&lt;!-- 그림 1359764 --&gt;캐나다 경찰은 ‘중국이 유럽 내 반중 인사를 송환하기 위해 비밀리에 경찰 조직을 운영하고 있다’는 의혹을 조사 중이다. 지난 9월 스페인에 본부를 둔 국제인권단체 ‘세이프가드 디펜더스’는 “중국이 전 세계 21개국에서 54개의 비밀 경찰서 ‘110 스테이션’을 운영한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;베이징에 비판적인 중국인 망명자들을 잡아들이고 관련 정보를 수집하는 일을 한다는 게 단체의 설명이다. 110은 한국의 112에 해당하는 경찰 신고 번호다. 중국 당국이 “해외 110 스테이션은 자국민의 운전면허 갱신과 현지 주택등록을 돕는 곳”이라는 반박 해명에도 캐나다 경찰이 수사에 나선 것이다.&lt;br&gt;두 나라 관계는 2018년 12월 정보기술(IT) 기업 화웨이의 최고재무책임자(CFO) 멍완저우 부회장이 캐나다 밴쿠버에서 체포되면서 악화됐다. 중국은 “미국이 무역전쟁에서 승기를 잡고자 꾸민 ‘인질극’에 캐나다가 적극 협조했다”며 전방위 보복을 가했다. 2020년부터는 ‘코로나19 책임론’ 공방까지 불거져 상황이 더 나빠졌다. 지난 2일 캐나다 정부는 국가안보를 이유로 자국 리튬업체들에 투자하던 중국 기업들을 일괄 퇴출시켰다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文, ‘풍산개 반환’ 논란에 한마디 했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500254</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500254</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:41:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108085339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1358822 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“위탁관리 근거 규정 부재해 법 위반 소지”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령이 “이제 그만들 하자”며 최근 불거진 ‘풍산개 반환’ 논란에 직접 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 9일 오후 자신의 소셜네트워크서비스(SNS) 페이스북에 이같은 내용의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문 전 대통령은 “퇴임을 앞두고 대통령기록물을 이관하게 됐을 때 청와대, 행안부, 대통령기록관은 고심했다. 반려동물이 대통령기록물로 이관된 초유의 일이 생겼고, 대통령기록관은 반려동물을 관리할 수 있는 인적·물적 시스템을 보유하고 있지 않았기 때문”이라고 했다.&lt;br&gt;이어 그는 “고심의 핵심은 ‘반려동물에게 적절한 관리방법이 뭘까’라는 것이었다. 과거 김대중 대통령이 선물 받았던 풍산개가 시간이 흐른 후 서울대공원에 맡겨진 것에 대해 반려동물에게 적절했느냐는 비판이 있었기 때문에 그같은 방식의 관리는 적절하지 않다는데 의견이 모였다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문 전 대통령은 “세 기관은 협의 끝에 풍산개들을 양육해온 퇴임 대통령이 이후에도 대통령기록관으로부터 관리를 위탁받아 양육을 계속하기로 하고, 다음 정부에서 빠른 시일 내 대통령기록물법 시행령을 개정해 대통령기록물을 국가기관이 아닌 제3자에게 관리위탁할 수 있는 명시적 근거규정을 마련하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “먼저 관리를 위탁한 후 사후에 근거규정을 갖추기로 처리할 수 있었던 것은, 마침 윤석열 당선인이 반려동물을 키우던 사람이 계속 양육하는 것이 바람직하다는 의견을 공개적으로 피력해준 덕분이었다”며 “나로서는 별도로 개 두 마리와 고양이 한 마리의 반려동물을 양육하고 있었기 때문에 풍산개 세 마리의 양육을 더 맡는다는 것이 지원이 있다해도 부담되는 일이었지만, 그동안 키워온 정 때문에 감당할 수 있을 때까지 감당해보기로 했다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1358821 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“이 어려운 시기에 뭘 얻고자 하는 것인지…” 답답한 심경 토로&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 6월 정부가 시행령 개정안을 입법예고했으나 개정이 무산된 상황에 대해서도 지적했다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 “명시적인 근거규정의 부재가 잠시가 아닌 장기간 이어지면서 대통령 기록물인 풍산개 세 마리를 전임 대통령이 계속 보유하고 있는 것이 대통령기록물법에 위반된다는 논란의 소지가 생겼고, 그같은 상태가 길어질수록 논란의 소지가 더 커질 것이다. 지금의 감사원이라면 언젠가 대통령기록관을 감사하겠다고 나설지도 모른다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “그렇다면 해결책은 간명하다. 관리위탁을 하지 않기로 하고, 풍산개들을 원위치시켜 현 정부의 책임으로 적절한 관리방법을 강구하면 되는 것이다. 그런데, 그러자고 했더니 모 일간지의 수상한 보도를 시작으로 순식간에 문제를 지저분하게 만들어 버렸다”고 말했다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 “왜 우리는 정치의 영역으로 들어오기만 하면 이처럼 작은 문제조차 깔끔하게 처리하지 못하고 흙탕물 정쟁으로 만들어 버리는 것인지, 이 어려운 시기에 그렇게 해서 뭘 얻고자 하는 것인지 재주가 놀랍기만 하다”고 비판했다.&lt;!-- 그림 1359068 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“풍산개 무상으로 양육한 것, 오히려 고마워해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이번 논란과 함께 제기된 ‘사료값’ 부분에 대해서는 “지금까지 양육에 소요된 인건비와 치료비를 포함한 모든 비용을 퇴임 대통령이 부담해온 사실을 아는지 모르겠다. 심지어 풍산개들을 양산으로 데려오는 비용과 대통령기록관이 지정한 장소까지 데려다주는 비용까지 모두 부담했으니, 지난 6개월 간 대통령기록물인 반려동물을 무상으로 양육하고 사랑을 쏟아준 것에 오히려 고마워해야 할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 “입양과 파양을 말하는 사람들도 있다. 입양이야말로 애초에 내가 가장 원했던 방식이다. 반려동물들이 명실상하게 내 소유가 되어 책임지게 되는 것이기 때문이다. 그런데 현행법상 대통령기록물을 대통령기록물에서 해체해 소유권을 넘기는 것은 불가능하다고 판단됐다. 지금이라도 내가 입양할 수 있다면 대환영이라는 것을 밝혀둔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “이제 그만들 하자. 내게 입양해줄 수 있는 것이 아니라면 현 정부가 책임지고 반려동물답게 잘 양육관리하면 될 일”이라며 “또 반려동물이 대통령기록물이 되는 일이 또 있을 수 있으므로 차제에 시행령을 잘 정비해두기 바란다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1359378 --&gt;한편 문 전 대통령은 2018년 9월 3차 정상회담 당시 김 위원장으로부터 풍산개 두 마리를 선물 받았다.&lt;br&gt;대통령이 재임 기간 국가 원수 자격으로 받은 선물은 ‘대통령기록물’로 분류돼 국가의 소유가 된다.&lt;br&gt;하지만 대통령기록관에는 반려동물을 관리하는 시설과 시스템이 없는 상황이어서, 풍산개 관리를 문 전 대통령에게 위탁하기로 협의가 이뤄졌다.&lt;br&gt;협약에는 약 250여만 원의 예산을 정부가 지원한다는 내용이 담겼다. 그러나 예산 지원을 위한 시행령 개정이 이뤄지지 않자 문 전 대통령 측은 풍산개를 국가에 반환하기로 결정했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문화재 주변 규제 다시 손본다… 문화재청 1600여건 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500255</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500255</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:45:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109183059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359763 --&gt;정부가 전국 국가지정문화재 주변에 설정된 ‘역사문화환경보존지역’ 범위를 축소 조정한다. 일률적인 기준을 적용해 발생하는 불필요한 규제를 막고 지역마다 상황에 맞게 합리적으로 조정하겠다는 것이다. 법을 바꾸진 않지만 기존의 규제 내에서 발생했던 불편함이 해소될 것으로 문화재청은 기대하고 있다.&lt;br&gt;문화재청은 9일 국무총리 주재로 열린 ‘제2차 규제혁신전략회의’에서 보존지역 규제완화 구상을 담은 개선안을 발표했다. 보존지역은 지정문화재를 보호하기 위해 정하는 구역이다. 문화재의 외곽 경계로부터 500ｍ 이내에서 시도지사가 문화재청장과 협의해 이를 조례로 정하도록 한다. 현재 서울(100m)과 제주(500m)를 제외한 대부분의 지방자치단체에서 주거·상업·공업지역은 200m, 녹지지역 등은 500m(일부 시도 지정문화재는 300m)로 범위가 지정돼 있다.&lt;br&gt;문제는 지나치게 보수적으로 접근하다 보니 과도하게 규제가 적용된 지역이 있었다는 점이다. 문화재 보존에 무게가 실린 만큼 엄격하게 적용됐지만 일률적인 규제에 대해 그동안 개선이 필요하다는 지적이 꾸준히 있었다.&lt;!-- 그림 1359766 --&gt;황권순 문화재청 문화재보존국장은 “문화재 규제를 받는 지역이 전 국토의 4.5% 정도 된다”면서 “굉장히 넓은 지역인데 그 공간에서 사유재산 건에 그동안 제약을 받아왔던 분들이 많다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화재청은 범위 축소와 관련해 1692건을, 강도 완화와 관련해 1665건을 검토할 계획이다. 문화재청 관계자는 “일부 문화재가 용도에 상관없이 500m로 된 곳이 있어서 정합성을 검토하고 조정하는 것이 범위 축소, 어떤 문화재는 매장문화재라 경관을 안 봐도 되는데 강하게 기준이 정해져있는 부분을 조정하는 것이 강도 완화로 이를 검토하겠다는 것”이라면서 “범위 조정과 강도 완화가 중첩된 지역도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;완화가 적용되면 천연기념물인 부산 구포동 당숲 주변은 85만 5990㎡에서 35만 1078㎡로 규제범위가 59% 줄어들게 된다. 지자체가 자체 판단하도록 개선되면 개발사업 착수 전 지표조사 절차도 40~50일 단축된다는 것이 문화재청의 설명이다. 민속마을이나 고도(古都)의 주민들도 시설 정비를 보다 수월하게 할 수 있다.&lt;!-- 그림 1359765 --&gt;규제개혁이라고 해서 당장 법이 바뀌는 것은 아니다. 기존 법률 안에서 불필요한 규제가 발생하지 않도록 재검토하는 것으로 효율성을 높이는 데 초점이 맞춰졌다. 업무 처리가 지연되던 것이 보다 신속하게 진행될 수 있도록 디지털 규제시스템을 구축하고 개발 허가를 일원화할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이정원 국무조정실 국무 2차장은 “문화재 보존을 더 확실하게 할 수 있는 게 과학기술의 발전”이라며 “환경 변화가 지역별로 굉장히 다양한 형태로 나타나고 있기 때문에 일률적으로 지정한 것을 효율적으로 문화재 보존을 강화하면서 규제를 개선하는 형태로 가는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;최응천 문화재청장은 “240여건의 규제를 가진 기관이 문화재청”이라며 “보존 정책에 대한 기본 원칙은 준수하되, 정말 과도하거나 불필요한 규제는 과감히 풀겠다”고 말했다.&lt;br&gt;다만 규제 완화에 따른 부작용도 우려되는 상황이다. 문화재 보존은 되돌릴 수 없는 영역이라는 점에서 김포 장릉 아파트 사건 같은 사례가 여러 곳에서 발생할 수 있다. 이런 지적에 대해 최 청장은 “장릉 사태는 유구무언”이라며 “앞으로는 이런 일이 절대 발생하지 않도록 모니터링하고 있다”는 원론적인 입장만 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베이징 성루에 나타난 개기월식 [사진으로 보는 중국]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500257</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500257</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:55:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109185451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359768 --&gt;지구의 그림자가 달을 가리고 그 달이 다시 천왕성을 가리는 개기월식·천왕성 엄폐가 동시에 일어난 8일 중국 베이징 외성인 용딩먼(永定門)에 ‘가려진 달’이 하늘 높이 떠 있다. 개기월식은 지난해 5월 26일 이후 약 1년 6개월 만이며, 천왕성 엄폐는 2015년 1월 25일 이후 약 7년 반 만이다. 다음 개기월식은 3년 후인 2025년 9월 8일이고, 천왕성 엄폐는 2068년 2월 27일까지 기다려야 볼 수 있다.&lt;br&gt;이번처럼 두 천문 현상이 함께 일어나는 시기는 76년 뒤인 2098년 10월10일과 114년 뒤인 2136년 3월18일로 예상되지만, 두 차례 모두 한국에서는 관측할 수 없다고 한다. 학계에서는 향후 200년 안에 우리나라에서 두 천문현상을 동시에 관측할 수 있는 일은 일어나지 않을 것으로 본다. 베이징 신화 연합뉴스&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천안 종오리 농장서 AI 의심 신고…긴급 방역 조치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500258</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:59:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109185752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359772 --&gt;9일 충남 천안시 동남구 동면의 한 종오리 농장에서 고병원성 조류인풀루엔자(AI) 의심 사례가 발생해 방역 당국이 긴급 방역 조치에 나섰다.&lt;br&gt;천안시 등에 따르면 이날 오전 산란율 저하 등 의심 신고가 접수됐다. 동물위생시험소 검사에서는 H5 항원이 검출된 것으로 알려졌다. 고병원성 여부는 1∼3일 뒤 나온다.&lt;br&gt;이 농장은 6개 동에서 7700마리의 종오리를 사육하고 있으며, 지난 4일 정밀검사에서 음성이 나온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농가 반경 500m 이내에는 농장 1곳에서 9000마리의 종오리를 사육 중이지만, 방역대(10㎞) 이내 40개 농장에서 101만5000 마리의 가금류가 사육중이다.&lt;br&gt;방역 당국은 의심 사례가 확인된 즉시 농장 출입 통제와 살처분 등 선제적 방역 조치를 시행하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천안 종오리 농장서 AI 의심 신고…긴급 방역 조치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500258</guid>
      <pubDate>2022-11-09T18:59:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109185752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359772 --&gt;9일 충남 천안시 동남구 동면의 한 종오리 농장에서 고병원성 조류인풀루엔자(AI) 의심 사례가 발생해 방역 당국이 긴급 방역 조치에 나섰다.&lt;br&gt;천안시 등에 따르면 이날 오전 산란율 저하 등 의심 신고가 접수됐다. 동물위생시험소 검사에서는 H5 항원이 검출된 것으로 알려졌다. 고병원성 여부는 1∼3일 뒤 나온다.&lt;br&gt;이 농장은 6개 동에서 7700마리의 종오리를 사육하고 있으며, 지난 4일 정밀검사에서 음성이 나온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;농가 반경 500m 이내에는 농장 1곳에서 9000마리의 종오리를 사육 중이지만, 방역대(10㎞) 이내 40개 농장에서 101만5000 마리의 가금류가 사육중이다.&lt;br&gt;방역 당국은 의심 사례가 확인된 즉시 농장 출입 통제와 살처분 등 선제적 방역 조치를 시행하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불 한번에 ‘벤츠’만 100대 탄 사건…출장세차 직원 금고형 구형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500259</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500259</guid>
      <pubDate>2022-11-09T19:02:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109190107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;불 한번에 ‘벤츠’ ‘BMW’ 등 고급 외제차 수백대를 태우게 한 출장세차업체 직원과 대표에게 금고형이 구형됐다.&lt;!-- 그림 1359775 --&gt;검찰은 9일 대전고법 형사1-1부(재판장 정정미)의 심리로 열린 항소심 결심공판에서 업무상 과실 폭발성 물건 파열 등 혐의로 기소된 출장세차업체 직원 A씨(31)에게 금고 3년, 대표 B씨(34)에게 금고 2년을 각각 구형했다. 검찰은 또 화재발생 직후 소방시설 작동을 중단시킨 혐의로 함께 재판에 넘겨진 아파트 관리사무소 직원 C씨(62)에게 징역 2년, 관리사무소 인력파견업체에게는 벌금 2000만원을 구형했다.&lt;br&gt;검찰은 “피고들의 과실이 분명하고, 이에따른 가스 폭발로 수십억원의 재산피해가 발생했다”며 “자칫 인명 피해로 이어질 수 있었던 점 등을 고려하면 죄질이 무거워 1심 판결이 너무 가볍다”고 주장했다.&lt;br&gt;앞서 1심 재판부는 A씨에게 금고 1년 6월, B씨에게 금고 1년에 집행유예 2년, C씨에게 징역 1년 6월에 집행유예 2년을 선고했다. 재판부는 또 인력파견업체에 대해 벌금 1000만원을 선고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난해 8월 11일 오후 11시 9분쯤 충남 천안시 불당동의 한 아파트 지하주차장으로 스팀 세차를 하기 위해 출장을 왔다 세차용 LPG(액화석유가스)통의 밸브가 열린 상태에서 담뱃불을 붙이려고 라이터를 켜면서 가스 폭발과 함께 화재를 유발한 혐의를 받고 있다. 이 불로 주차 중인 차량 677대가 타거나 그을렸고, 주차장 1만 9211㎡도 그을음 피해를 입었다. 이 중 400여대가 보험사에 피해 접수됐다.&lt;br&gt;삼성화재·KB손해보험·현대해상 등 보험사에 접수된 외제차는 170여대에 이른다. 벤츠만 100대 안팎이다. 보험업계 추산 피해액이 총 43억여원인 것으로 전해졌다. 불당동은 ‘천안의 강남’으로 불린다. 보험업계 관계자는 당시 “아파트 지하시설 피해까지 하면 손해액이 100억원을 훌쩍 넘을 것”이라며 “외제차가 많아 피해 규모가 대폭 늘어난 상황이어서 보험사들이 상담 부스를 마련하고 피해 접수를 받았다”고 말했다. 하지만 A씨의 출장세차 차량이 가입한 보험의 대물 한도는 1억원에 그치는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨 변호인은 이날 결심공판에서 “A씨가 깊이 반성하고 있고, 본인도 전신화상에 지금도 외상 후 스트레스 장애에 시달리고 있다”고 선처를 호소했다. B씨 변호인은 “관리·감독을 제대로 못해 안전사고를 일으킨 점을 반성한다”며 “하루아침에 사업이 망가지고 막대한 빚을 떠안은 점을 고려해달라”고 했다.&lt;br&gt;관리사무소 직원 C씨의 변호인은 “평소 주차장 소방설비가 불량으로 인한 오작동이 잦아 주민들이 놀랄까봐 꺼놨을 뿐 고의성은 전혀 없었다”면서 “C씨에게 모든 책임을 묻는 것은 지나치다”고 주장했다.&lt;br&gt;항소심 선고 재판은 오는 25일 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불 한번에 ‘벤츠’만 100대 탄 사건…출장세차 직원 금고형 구형</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500259</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500259</guid>
      <pubDate>2022-11-09T19:02:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109190107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;불 한번에 ‘벤츠’ ‘BMW’ 등 고급 외제차 수백대를 태우게 한 출장세차업체 직원과 대표에게 금고형이 구형됐다.&lt;!-- 그림 1359775 --&gt;검찰은 9일 대전고법 형사1-1부(재판장 정정미)의 심리로 열린 항소심 결심공판에서 업무상 과실 폭발성 물건 파열 등 혐의로 기소된 출장세차업체 직원 A씨(31)에게 금고 3년, 대표 B씨(34)에게 금고 2년을 각각 구형했다. 검찰은 또 화재발생 직후 소방시설 작동을 중단시킨 혐의로 함께 재판에 넘겨진 아파트 관리사무소 직원 C씨(62)에게 징역 2년, 관리사무소 인력파견업체에게는 벌금 2000만원을 구형했다.&lt;br&gt;검찰은 “피고들의 과실이 분명하고, 이에따른 가스 폭발로 수십억원의 재산피해가 발생했다”며 “자칫 인명 피해로 이어질 수 있었던 점 등을 고려하면 죄질이 무거워 1심 판결이 너무 가볍다”고 주장했다.&lt;br&gt;앞서 1심 재판부는 A씨에게 금고 1년 6월, B씨에게 금고 1년에 집행유예 2년, C씨에게 징역 1년 6월에 집행유예 2년을 선고했다. 재판부는 또 인력파견업체에 대해 벌금 1000만원을 선고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난해 8월 11일 오후 11시 9분쯤 충남 천안시 불당동의 한 아파트 지하주차장으로 스팀 세차를 하기 위해 출장을 왔다 세차용 LPG(액화석유가스)통의 밸브가 열린 상태에서 담뱃불을 붙이려고 라이터를 켜면서 가스 폭발과 함께 화재를 유발한 혐의를 받고 있다. 이 불로 주차 중인 차량 677대가 타거나 그을렸고, 주차장 1만 9211㎡도 그을음 피해를 입었다. 이 중 400여대가 보험사에 피해 접수됐다.&lt;br&gt;삼성화재·KB손해보험·현대해상 등 보험사에 접수된 외제차는 170여대에 이른다. 벤츠만 100대 안팎이다. 보험업계 추산 피해액이 총 43억여원인 것으로 전해졌다. 불당동은 ‘천안의 강남’으로 불린다. 보험업계 관계자는 당시 “아파트 지하시설 피해까지 하면 손해액이 100억원을 훌쩍 넘을 것”이라며 “외제차가 많아 피해 규모가 대폭 늘어난 상황이어서 보험사들이 상담 부스를 마련하고 피해 접수를 받았다”고 말했다. 하지만 A씨의 출장세차 차량이 가입한 보험의 대물 한도는 1억원에 그치는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨 변호인은 이날 결심공판에서 “A씨가 깊이 반성하고 있고, 본인도 전신화상에 지금도 외상 후 스트레스 장애에 시달리고 있다”고 선처를 호소했다. B씨 변호인은 “관리·감독을 제대로 못해 안전사고를 일으킨 점을 반성한다”며 “하루아침에 사업이 망가지고 막대한 빚을 떠안은 점을 고려해달라”고 했다.&lt;br&gt;관리사무소 직원 C씨의 변호인은 “평소 주차장 소방설비가 불량으로 인한 오작동이 잦아 주민들이 놀랄까봐 꺼놨을 뿐 고의성은 전혀 없었다”면서 “C씨에게 모든 책임을 묻는 것은 지나치다”고 주장했다.&lt;br&gt;항소심 선고 재판은 오는 25일 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]文 “이제 그만 하자…입양할 수 있다면 대환영”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500260</guid>
      <pubDate>2022-11-09T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108085220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1358821 --&gt;문재인 전 대통령이 “이제 그만들 하자”며 최근 불거진 ‘풍산개 반환’ 논란에 직접 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 9일 오후 자신의 소셜네트워크서비스(SNS) 페이스북에 이같은 내용의 글을 올렸다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 “퇴임을 앞두고 대통령기록물을 이관하게 됐을 때 청와대, 행안부, 대통령기록관은 고심했다. 반려동물이 대통령기록물로 이관된 초유의 일이 생겼고, 대통령기록관은 반려동물을 관리할 수 있는 인적·물적 시스템을 보유하고 있지 않았기 때문”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 “고심의 핵심은 ‘반려동물에게 적절한 관리방법이 뭘까’라는 것이었다. 과거 김대중 대통령이 선물 받았던 풍산개가 시간이 흐른 후 서울대공원에 맡겨진 것에 대해 반려동물에게 적절했느냐는 비판이 있었기 때문에 그같은 방식의 관리는 적절하지 않다는데 의견이 모였다”고 설명했다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 “세 기관은 협의 끝에 풍산개들을 양육해온 퇴임 대통령이 이후에도 대통령기록관으로부터 관리를 위탁받아 양육을 계속하기로 하고, 다음 정부에서 빠른 시일 내 대통령기록물법 시행령을 개정해 대통령기록물을 국가기관이 아닌 제3자에게 관리위탁할 수 있는 명시적 근거규정을 마련하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “먼저 관리를 위탁한 후 사후에 근거규정을 갖추기로 처리할 수 있었던 것은, 마침 윤석열 당선인이 반려동물을 키우던 사람이 계속 양육하는 것이 바람직하다는 의견을 공개적으로 피력해준 덕분이었다”며 “나로서는 별도로 개 두 마리와 고양이 한 마리의 반려동물을 양육하고 있었기 때문에 풍산개 세 마리의 양육을 더 맡는다는 것이 지원이 있다해도 부담되는 일이었지만, 그동안 키워온 정 때문에 감당할 수 있을 때까지 감당해보기로 했다”고 전했다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 6월 정부가 시행령 개정안을 입법예고했으나 개정이 무산된 상황에 대해서도 지적했다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 “명시적인 근거규정의 부재가 잠시가 아닌 장기간 이어지면서 대통령 기록물인 풍산개 세 마리를 전임 대통령이 계속 보유하고 있는 것이 대통령기록물법에 위반된다는 논란의 소지가 생겼고, 그같은 상태가 길어질수록 논란의 소지가 더 커질 것이다. 지금의 감사원이라면 언젠가 대통령기록관을 감사하겠다고 나설지도 모른다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;그러면서 “그렇다면 해결책은 간명하다. 관리위탁을 하지 않기로 하고, 풍산개들을 원위치시켜 현 정부의 책임으로 적절한 관리방법을 강구하면 되는 것이다. 그런데, 그러자고 했더니 모 일간지의 수상한 보도를 시작으로 순식간에 문제를 지저분하게 만들어 버렸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문 전 대통령은 “왜 우리는 정치의 영역으로 들어오기만 하면 이처럼 작은 문제조차 깔끔하게 처리하지 못하고 흙탕물 정쟁으로 만들어 버리는 것인지, 이 어려운 시기에 그렇게 해서 뭘 얻고자 하는 것인지 재주가 놀랍기만 하다”고 비판했다.&lt;br&gt;이번 논란과 함께 제기된 ‘사료값’ 부분에 대해서는 “지금까지 양육에 소요된 인건비와 치료비를 포함한 모든 비용을 퇴임 대통령이 부담해온 사실을 아는지 모르겠다. 심지어 풍산개들을 양산으로 데려오는 비용과 대통령기록관이 지정한 장소까지 데려다주는 비용까지 모두 부담했으니, 지난 6개월 간 대통령기록물인 반려동물을 무상으로 양육하고 사랑을 쏟아준 것에 오히려 고마워해야 할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 “입양과 파양을 말하는 사람들도 있다. 입양이야말로 애초에 내가 가장 원했던 방식이다. 반려동물들이 명실상하게 내 소유가 되어 책임지게 되는 것이기 때문이다. 그런데 현행법상 대통령기록물을 대통령기록물에서 해체해 소유권을 넘기는 것은 불가능하다고 판단됐다. 지금이라도 내가 입양할 수 있다면 대환영이라는 것을 밝혀둔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “이제 그만들 하자. 내게 입양해줄 수 있는 것이 아니라면 현 정부가 책임지고 반려동물답게 잘 양육관리하면 될 일”이라며 “또 반려동물이 대통령기록물이 되는 일이 또 있을 수 있으므로 차제에 시행령을 잘 정비해두기 바란다”고 덧붙였다．&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야 지도부 앞다퉈 ‘이태원 참사’ 대응 점검, 현장 인력 격려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500261</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500261</guid>
      <pubDate>2022-11-09T19:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109185632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359769 --&gt;여야 지도부가 9일 ‘이태원 참사’ 사고 현장과 용산소방서를 각각 방문해 참사 대응을 점검하고 현장 인력들을 격려했다. 여야 간 책임론 공방이 이어지는 가운데 정쟁이 아닌 사고 수습과 대책 마련 의지를 보여주겠다는 행보로 풀이된다.&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 이날 오후 서울 용산구에 마련된 이태원 참사 희생자 합동분향소를 방문해 조문하고 이태원 추모 공간과 사고 현장, 이태원 파출소, 119안전센터를 잇달아 돌아본 후 기자들에게 “사고 진상 조사와 대책 마련에 온 힘을 기울이겠다”고 강조했다. 이날 방문엔 성일종 정책위의장과 김석기 사무총장 등 당 지도부와 국민의힘 이태원 사고 조사 및 안전대책 특별위원회도 함께했다.&lt;br&gt;정 위원장은 “좁은 골목길에서 우리의 미래인 젊은이가 너무 안타깝게 쓰려져 갔다는 것이 가슴 아프고 어떤 표현으로도 미안한 마음을 전할 방법이 없다”며 “젊은 영혼의 희생이 헛되지 않도록 더 안전한 대한민국을 만들고자 철저한 노력을 기울여 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이태원 파출소와 119안전센터에서 현황을 보고받은 정 위원장은 “용산경찰서장을 비롯한 지휘부의 초동 대응은 매우 실망스러웠음에도 당시 파출소와 119센터 근무자는 주어진 상황에서 최선의 노력을 다했다”고 이들을 격려했다. 그러면서 그는 “책임 소재를 가리는 데 바이어스(편견) 없이 명백하게 사고 원인과 진상을 규명하고 이를 투명하게 국민에게 전달함으로써 새로운 대책을 만들 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;이날 현장에서 한 소방관이 정 위원장에게 “(용산소방서장이) 피의자 신분이 되고 압수수색 받은 것을 보고 더 많은 아픔을 느낀다”고 토로하자 정 위원장은 “일선에서 누구보다 앞장서 피해를 줄이려 애썼던 소방관과 경찰관의 노고가 헛되지 않도록 억울한 책임 소재 가리지 않도록 하겠다”고 위로하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 위원장은 더불어민주당이 이태원 참사 희생자 명단을 공개해야 한다고 주장한 데 대해선 “유가족에게 더 아픔을 줄 수도 있다”고 반대 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 정 위원장은 합동분향소 방명록에 “부끄럽고 죄송한 마음뿐입니다. 하늘의 별이 되신 156명의 젊은 영혼 앞에 다짐 드립니다. 슬픔과 회한을 가슴에 품고 안전한 대한민국 반드시 만들겠습니다. 부디 영원한 안식과 평화가 함께 하소서”라고 적었다.&lt;br&gt;국민의힘은 경찰, 소방 당국의 사고 현장 수습을 위해 이태원 참사 현장 방문을 자제해 왔다. 하지만 이번 방문은 민주당과 정의당이 ‘정부 책임론’을 제기하며 국정조사 실시를 압박하는 상황에서 집권 여당으로서 사고 수습과 대책 마련의 진정성을 보여주겠다는 의미가 있다.&lt;!-- 그림 1359771 --&gt;이재명 더불어민주당 대표도 이날 ‘소방의 날’을 맞아 ‘이태원 참사’ 수습 최일선인 용산소방서를 찾아 격려와 위로의 뜻을 전했다. 전날 이태원파출소와 유실물센터를 방문한 데 이어 이틀 연속 참사 관련 대응 기관을 찾은 것이다.&lt;br&gt;이 대표는 용산소방서에서 소방관들과 간담회를 열고 참사 당시 상황에 대한 애로사항을 들었다. 그는 “이번 이태원 참사 현장에서 최선의 노력을 해주신 것으로 알고 있다. 감사하다”며 “참사 현장을 직접 겪으면서 소방대원 여러분의 상처도 매우 클 수 있기 때문에, 사후 수습과 심리 치료도 충실히 진행됐으면 좋겠다”고 했다. 이어 “여러분의 어려움이나 현장 상황에 대한 이야기를 듣고, 정치권에서 민주당이 할 수 있는 일이 어떤 것이 있는지 찾아서 함께하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 간담회엔 참사와 관련해 경찰의 수사 선상에 오른 최성범 용산소방서장도 참석했다. 최 서장은 업무 현황과 당시 상황을 보고한 것 외에는 수사와 관련한 특별한 언급을 하지 않았다. 다만 일선 소방관들은 현재 수사 상황에 대한 복잡한 심경을 토로했다.&lt;br&gt;김진철 행정팀장은 “저희는 현장에서 너무 열심히 일했고, 서장님은 누구보다 먼저 현장에 갔고 제일 마지막까지 현장을 지켰다”며 “업무를 하다 보면 실수를 할 수 있겠지만, 현장에 처음으로 도착해 마지막까지 지킨 것이 소방인데 돌아오는 것은 정작…”이라며 눈물을 흘렸다. 김 팀장은 거듭 울먹이며 “부탁드린다. 저희는 할 만큼 다 했다. 억울한 부분이 너무 많다. 도와달라”고 하소연했다.&lt;br&gt;이 대표는 “책임을 일선에서 분투하고 애쓴 분들에게 떠넘기는 일은 벌어지지 않으면 좋겠다”며 “국가적 대참사의 엄중한 책임이 일선에서 분투했던 여러분에게 전가되거나, 꼬리 자르기 방식으로 흐지부지되지 않게 최선을 다하겠다”고 했다. 이어 “부당한 책임까지 뒤집어쓸 수 있다는 불안감에 공감한다. 전쟁에 졌을 때 지휘관의 책임이 제일 크지, 일선에서 싸운 병사의 책임이 아니다”라며 “이 사건 자체가 왜곡되지 않게 진상이 철저히 규명되고 걸맞은 책임이 부과되게, 억울한 피해자가 더는 발생하지 않게 최선을 다하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>패션쇼 취소 구찌, 경복궁 보존 사업 후원한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500262</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500262</guid>
      <pubDate>2022-11-09T19:07:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109185930_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359773 --&gt;경복궁에서 패션쇼를 개최하려다 이태원 참사로 행사를 취소한 구찌가 경복궁 보존 활용 사업을 후원한다.&lt;br&gt;구찌코리아는 9일 “향후 3년간 문화재청과 상호협력을 통해 경복궁의 보존 관리 및 활용을 위한 활동을 후원할 예정”이라고 밝혔다. 구찌의 글로벌 회장 마르코 비자리는 “아름다움은 구찌의 끊임없는 영감의 원천이자 지속적인 관심과 노력이 필요한 일”이라며 “아름다운 한국의 문화유산을 지키기 위한 약속에 구찌가 함께 할 수 있어 기쁘게 생각한다. 문화재청과의 협력은 이 훌륭한 유적지의 풍부한 역사적, 예술적 유산을 보존하는 데 도움이 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;경복궁은 일제강점기에 변형되고 훼손된 궁을 복원하기 위해 다양한 정비 사업을 펼치고 있다. 구찌가 낸 후원금은 경복궁 내 보존 관리 및 활용을 위한 활동이 필요한 곳에 쓰일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구찌는 지난 1일 이곳에서 ‘구찌 코스모고니(Gucci Cosmogonie)’ 컬렉션의 패션쇼를 선보일 예정이었다. ‘코스모고니’는 구찌의 크리에이티브 디렉터 알레산드로 미켈레가 별자리 등 천문에서 영감을 받아 만든 새 컬렉션으로 지난 5월 이탈리아 남부의 유네스코 세계문화유산 ‘카스텔 델 몬테’(몬테성) 이후 두 번째 패션쇼 장소로 경복궁이 낙점됐다.&lt;br&gt;그러나 이태원 참사가 발생하면서 애도하는 차원에서 행사를 취소했다. 향후 재개최 여부는 아직 불분명한 상황이다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수원지검, 대북송금 의혹 아태협 안모 회장 긴급체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500264</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500264</guid>
      <pubDate>2022-11-09T19:35:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109193515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359778 --&gt;쌍방울그룹과 아태평화교류협회(아태협)의 대북 송금 의혹을 수사 중인 검찰이 아태협 안모 회장을 긴급체포했다.&lt;br&gt;수원지검 형사6부(부장 김영남)는 9일 오후 6시 5분쯤 서울 강북의 한 은신처에서 외국환거래법 위반과 증거은닉 교사 혐의로 안 회장을 검거했다.&lt;br&gt;검찰은 지난달 안 회장이 잠적하자 체포영장을 발부받아 추적해왔다. 검찰은 2019년 1월 쌍방울그룹이 임직원 수십명을 동원해 수십억원 상당의 미화를 중국으로 밀반출하는 과정에 안 회장도 관여한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 검찰은 지난달 14일 안 회장 자택에 대한 강제수사를 벌였다. 그동안 검찰은 밀반출된 달러가 북한으로 전달된 것으로 보고 수사를 벌여왔다. 최근엔 쌍방울이 150만 달러를, 아태협이 50만 달러를 북측에 전달한 정황을 포착하고 자금원과 대가성 등을 파악 중이다.&lt;br&gt;아울러 검찰은 아태협의 대북 송금 자금에 경기도의 지원금이 흘러갔는지도 들여다보고 있다. 경기도는 2018∼2019년 두 차례의 ‘아시아태평양 평화번영 국제대회’ 행사비와 2019년 4월 북한 어린이 급식용 밀가루 및 미세먼지 저감용 묘목 지원사업 명목으로 아태협에 20억여원을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이날 체포한 안 회장을 상대로 미화 밀반출 및 대북 송금 배경과 경위 등을 집중 조사한 뒤구속영장 청구 여부를 검토할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수원지검, 대북송금 의혹 아태협 안모 회장 긴급체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500264</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500264</guid>
      <pubDate>2022-11-09T19:35:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109193515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359778 --&gt;쌍방울그룹과 아태평화교류협회(아태협)의 대북 송금 의혹을 수사 중인 검찰이 아태협 안모 회장을 긴급체포했다.&lt;br&gt;수원지검 형사6부(부장 김영남)는 9일 오후 6시 5분쯤 서울 강북의 한 은신처에서 외국환거래법 위반과 증거은닉 교사 혐의로 안 회장을 검거했다.&lt;br&gt;검찰은 지난달 안 회장이 잠적하자 체포영장을 발부받아 추적해왔다. 검찰은 2019년 1월 쌍방울그룹이 임직원 수십명을 동원해 수십억원 상당의 미화를 중국으로 밀반출하는 과정에 안 회장도 관여한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 검찰은 지난달 14일 안 회장 자택에 대한 강제수사를 벌였다. 그동안 검찰은 밀반출된 달러가 북한으로 전달된 것으로 보고 수사를 벌여왔다. 최근엔 쌍방울이 150만 달러를, 아태협이 50만 달러를 북측에 전달한 정황을 포착하고 자금원과 대가성 등을 파악 중이다.&lt;br&gt;아울러 검찰은 아태협의 대북 송금 자금에 경기도의 지원금이 흘러갔는지도 들여다보고 있다. 경기도는 2018∼2019년 두 차례의 ‘아시아태평양 평화번영 국제대회’ 행사비와 2019년 4월 북한 어린이 급식용 밀가루 및 미세먼지 저감용 묘목 지원사업 명목으로 아태협에 20억여원을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이날 체포한 안 회장을 상대로 미화 밀반출 및 대북 송금 배경과 경위 등을 집중 조사한 뒤구속영장 청구 여부를 검토할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분당 지하차도 출몰 멧돼지 권총으로 사살</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500265</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500265</guid>
      <pubDate>2022-11-09T19:40:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/12/SSI_20211212130721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1254065 --&gt;9일 오후 경기 성남시 분당 수내지하차도에 멧돼지 한 마리가 나타나 출동한 경찰이 권총을 사살했다.&lt;br&gt;경찰은 이날 오후 6시 6분쯤 “멧돼지인지 사슴인지 큰 동물이 도로에 쓰러져 있다”는 신고가 접수되자, 긴급출동했다. 경찰관들은 수내지하차도 정자 방향 도로에 쓰러져 있는 멧돼지를 발견하고 다가갔다.&lt;br&gt;경찰관들이 가까이 다가가자 멧돼지가 갑자기 일어나 도로를 이리저리 뛰어다녔고 경찰관은 자칫 교통사고로 이어질 수 있다고 판단, 38구경 권총으로 실탄 3발을 쏴 사살했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰 관계자는 “멧돼지는 차에 치여 쓰러져 있던 것으로 보이는데 관련 신고가 접수되지는 않아 누군가 멧돼지를 치고 그냥 간 것으로 추정된다”며 “멧돼지 때문에 피해가 발생할 수 있던 상황이어서 사살했다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분당 지하차도 출몰 멧돼지 권총으로 사살</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500265</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500265</guid>
      <pubDate>2022-11-09T19:40:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/12/SSI_20211212130721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1254065 --&gt;9일 오후 경기 성남시 분당 수내지하차도에 멧돼지 한 마리가 나타나 출동한 경찰이 권총을 사살했다.&lt;br&gt;경찰은 이날 오후 6시 6분쯤 “멧돼지인지 사슴인지 큰 동물이 도로에 쓰러져 있다”는 신고가 접수되자, 긴급출동했다. 경찰관들은 수내지하차도 정자 방향 도로에 쓰러져 있는 멧돼지를 발견하고 다가갔다.&lt;br&gt;경찰관들이 가까이 다가가자 멧돼지가 갑자기 일어나 도로를 이리저리 뛰어다녔고 경찰관은 자칫 교통사고로 이어질 수 있다고 판단, 38구경 권총으로 실탄 3발을 쏴 사살했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰 관계자는 “멧돼지는 차에 치여 쓰러져 있던 것으로 보이는데 관련 신고가 접수되지는 않아 누군가 멧돼지를 치고 그냥 간 것으로 추정된다”며 “멧돼지 때문에 피해가 발생할 수 있던 상황이어서 사살했다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용산소방서 찾은 이재명 “일선 책임전가·꼬리자르기 막겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500271</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500271</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:09:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 더불어민주당 대표는 ‘소방의 날’인 9일 ‘이태원 참사’ 수습 최일선인 소방서를 찾아 격려와 위로의 뜻을 전했다. 이 대표는 전날 이태원파출소와 유실물센터를 방문한 데 이어 이틀 연속 참사 관련 대응 기관을 찾았다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 서울 용산소방서를 찾아 소방관들과 간담회를 열고 참사 당시 상황에 대한 애로사항을 들었다. 이 대표는 “이번 이태원 참사 현장에서 최선의 노력을 해주신 것으로 알고 있다. 감사하다”며 “참사 현장을 직접 겪으면서 소방대원 여러분의 상처도 매우 클 수 있기 때문에, 사후 수습과 심리 치료도 충실히 진행됐으면 좋겠다”고 말했다. 이어 “여러분의 어려움이나 현장 상황에 대한 이야기를 듣고, 정치권에서 민주당이 할 수 있는 일이 어떤 것이 있는지 찾아서 함께하고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이날 간담회엔 참사와 관련해 경찰의 수사선상에 오른 최성범 용산소방서장도 참석했다. 최 서장은 업무 현황과 당시 상황을 보고한 것 외에는 수사와 관련한 특별한 언급을 하지 않았다. 다만 일선 소방관들은 현재 수사 상황에 대한 복잡한 심경을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김진철 행정팀장은 “저희는 현장에서 너무 열심히 일했고, 서장님은 누구보다 먼저 현장에 갔고 제일 마지막까지 현장을 지켰다”며 “업무를 하다 보면 실수를 할 수 있겠지만, 현장에 처음으로 도착해 마지막까지 지킨 것이 소방인데 돌아오는 것은 정작…”이라며 눈물을 흘렸다. 김 팀장은 거듭 울먹이며 “어제부로 입건에 두 차례 압수수색을 당했고, 내용도 보면 너무나 포괄적이고 추상적인 것으로 걸어 넘긴다”며 “부탁드린다. 저희는 할 만큼 다 했다. 억울한 부분이 너무 많다. 도와달라”고 하소연했다. 이은주 구급팀장도 “저희 구급대원들이 단 한 순간도 걷지 않고 계속 뛰었다. 구급대원만이 아니라 출동한 모든 대원이 똑같이 활동했을 것”이라며 “그런 활동 행적이 묻히게 될까 너무나 두렵고 무섭다. 그렇게 되지 않도록 도와달라”고 호소했다.&lt;br&gt;이 대표는 “책임을 일선에서 분투하고 애쓴 분들에게 떠넘기는 일은 벌어지지 않으면 좋겠다”며 “국가적 대참사의 엄중한 책임이 일선에서 분투했던 여러분에게 전가되거나, 꼬리 자르기 방식으로 흐지부지되지 않게 최선을 다하겠다”고 약속했다. 이어 “부당한 책임까지 뒤집어쓸 수 있다는 불안감에 공감한다. 전쟁에 졌을 때 지휘관의 책임이 제일 크지, 일선에서 싸운 병사의 책임이 아니다”라며 “이 사건 자체가 왜곡되지 않게 진상이 철저히 규명되고 걸맞은 책임이 부과되게, 억울한 피해자가 더는 발생하지 않게 최선을 다하겠다”고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 참사’ 국조…이정미 “與동참 설득” 이재명 “안되면 야권 단독” 김진표 “여야 합의”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500272</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500272</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:10:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 더불어민주당 대표와 이정미 정의당 대표는 9일 ‘이태원 참사’ 진상 규명을 위한 국정조사에 공조하기로 뜻을 모았다. 오는 24일 국정조사계획서 국회 본회의 처리 전까지 국민의힘 동참도 거듭 설득하기로 했다.&lt;br&gt;이정미 대표는 이날 국회에서 취임 인사차 이재명 대표를 방문해 “경찰 수사로는 정부 기관의 책임을 묻기 어려운 상황이다. 이럴 때 국회가 일하라고 국민이 세비를 준 것”이라며 국정조사 당위성을 역설했다. 그러면서 “24일 본회의까지 국정조사에 대한 합의 시간이 충분하다”며 “국민의힘이 아직 결단하지 못하고 있지만, 본회의 처리가 결정될 때까지 국민의힘에 국정조사를 함께하는 게 국회 책무라는 설득 작업을 함께했으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;이에 이재명 대표는 “두 당이 공통으로 지향하는 목표에 가는 길이 약간 달라도 함께 협력할 계기를 최대한 많이 갖자”며 “이번 참사에서도 정의당이 국정조사를 신속하게 결정하고, 민주당과 함께 실행한 데 대해 국민들도 바람직하게 생각하실 것”이라고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어진 비공개 회동에서 이재명 대표는 국민의힘을 최대한 설득하되 끝내 국정조사에 동참하지 않으면, 야권 단독으로 국정조사를 관철해야 한다는 뜻을 전했다고 민주당 임오경 대변인이 브리핑을 통해 전했다. 이재명 대표는 “국회의원으로 명분을 다하고, 일하는 정치인이 돼야 한다”며 “국민의힘과 함께할 수 있는 최대한의 노력을 해보고, 안 될 경우 마지막 수단을 쓰겠다”고 언급했다고 임 대변인이 밝혔다.&lt;br&gt;이정미 대표는 이날 접견에서 노조 파업으로 발생한 손실에 대한 사측의 손해배상을 제한하는 내용의 ‘노란봉투법’을 민주당이 당론으로 추진해줄 것도 요청했다. 이정미 대표는 “노란봉투법은 정의당만의 과제라고 생각하지 않고 노조 일부분의 이해관계만 걸려 있는 것도 아니다”라며 “민생을 위한 길에 함께 손잡을 수 있는 두 당의 관계가 됐으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이재명 대표는 선거제도 개선 등 정치개혁을 언급하기도 했다. 이재명 대표는 “정의당의 가장 중요한 과제는 정치개혁으로 보이고 저도 그 점에 대해 전적으로 공감한다”며 “그중에서도 적대적 공생 관계를 반드시 개혁해야 한다는 것에 대해 저도 확고한 신념이 있고, 잘하기 경쟁이 가능한 정치 구도를 만들어야 실질적으로 정치가 앞으로 나갈 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;앞서 이정미 대표는 김진표 국회의장도 예방했다. 김 의장은 “(그동안) 원내 1당과 여야가 함께 합의해 이뤄진 국정조사가 그나마 성과가 있었다”며 “이번만큼은 합의해서 해달라고 (여야에) 요청했다”고 했다. 김 의장은 경찰 수사가 진행 중이라는 점을 들어 현시점에서 국정조사 실시에 부정적인 국민의힘을 향해 “이런 형태의 대형 참사가 있을 때마다 (수사와 국조를) 동시에 진행했다”고 했다. 그러면서 이 대표에게 “(민주당과) 같이 여당을 설득해서 함께 (국정조사) 계획서가 만들어져야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;이 대표는 이에 대해 “(국정조사는) 여야 정쟁 문제가 아니라 국민들이 사태의 진실을 제대로 알고 싶다는 데 대해 국회가 답을 드려야 하는 책무”라며 “본회의가 있기 전까지 국정조사에 같이 힘을 모으자고 (여당을) 설득해나갈 생각”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딸 앞에서…영화배우 아내를 흉기로 찌른 전 남편</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500273</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500273</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:14:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/04/08/SSI_20210408185215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1180991 --&gt;영화배우인 40대 아내를 살해하려다 미수에 그쳐 재판에 넘겨진 전 남편이 1심에서 징역 4년을 선고받았다. 앞서 검찰은 징역 10년을 구형한 바 있다.&lt;br&gt;서울서부지법 형사합의11부(부장판사 문병찬)는 9일 살인미수 혐의로 재판에 넘겨진 A씨에게 징역 4년을 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 지난 6월14일 오전 8시40분쯤 서울 용산구 이태원동 자택 로비에서 자녀를 등교시키던 아내 B씨를 흉기로 찌른 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 목 부위에 상처를 입고 인근 병원으로 옮겨졌으나 다행히 생명에 지장은 없었다.&lt;br&gt;재판부는 범행 당시 심신미약 상태였다는 A씨 주장에 대해서 “당시 음주와 마취제의 영향으로 의사결정 능력이 미약했다는 피고인의 주장을 받아들일 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “흉기를 미리 준비한 점, 피해자의 어린 딸이 보는 가운데 범행한 점 등을 종합하면 피해자가 상당한 정신적·신체적 고통을 겪었을 것으로 보인다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만 재판부는 “범행이 미수에 그친데다 피고인이 이전에 처벌받은 전력이 없는 점 등을 참작했다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딸 앞에서…영화배우 아내를 흉기로 찌른 전 남편</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500273</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500273</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:14:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/04/08/SSI_20210408185215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1180991 --&gt;영화배우인 40대 아내를 살해하려다 미수에 그쳐 재판에 넘겨진 전 남편이 1심에서 징역 4년을 선고받았다. 앞서 검찰은 징역 10년을 구형한 바 있다.&lt;br&gt;서울서부지법 형사합의11부(부장판사 문병찬)는 9일 살인미수 혐의로 재판에 넘겨진 A씨에게 징역 4년을 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 지난 6월14일 오전 8시40분쯤 서울 용산구 이태원동 자택 로비에서 자녀를 등교시키던 아내 B씨를 흉기로 찌른 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 목 부위에 상처를 입고 인근 병원으로 옮겨졌으나 다행히 생명에 지장은 없었다.&lt;br&gt;재판부는 범행 당시 심신미약 상태였다는 A씨 주장에 대해서 “당시 음주와 마취제의 영향으로 의사결정 능력이 미약했다는 피고인의 주장을 받아들일 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “흉기를 미리 준비한 점, 피해자의 어린 딸이 보는 가운데 범행한 점 등을 종합하면 피해자가 상당한 정신적·신체적 고통을 겪었을 것으로 보인다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만 재판부는 “범행이 미수에 그친데다 피고인이 이전에 처벌받은 전력이 없는 점 등을 참작했다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백종원♥소유진, 골목길 ‘파파라치컷’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500274</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500274</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:18:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109201818_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359787 --&gt;백종원 소유진 부부의 파파라치 컷이 공개됐다.&lt;br&gt;8일 김원효는 백종원 소유진 부부의 모습을 몰래 촬영했다. “두분의 애정전선 이상무”라고 덧붙인 김원효는 밤길을 다정하게 걸어가는 부부의 모습을 담았다.&lt;br&gt;또 “너무 이뻐서 효 파라치 찰칵!”이라는 글에는 백종원 소유진 부부가 손을 잡고 걸어가고 있다.&lt;!-- 그림 1359788 --&gt;백종원 소유진 부부가 김원효 심진화 부부는 평소 부부 동반 모임을 자주 하는 것으로 전해진다. 절친 부부의 더블 데이트가 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 백종원과 소유진 부부는 2013년에 결혼해 슬하에 1남 2녀를 두고 있다. 김원효는 개그우먼 심진화와 지난 2011년 결혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 서울신문 118년 역사 이어 갈 수습기자 공채</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110002011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110002011</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109223150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359844 --&gt;■ 제출서류&lt;br&gt;① 입사지원서 및 자기소개서 (인터넷 접수)&lt;br&gt;② 졸업(예정)증명서 1부&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;③최종 학력 성적증명서 1부&lt;br&gt;(전 학년 평균성적이 백분율 점수로 표기된 것&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt; 최종학력이 대학원 이상일 경우는 대학교 성적증명서 제출)&lt;br&gt;④공인 어학 성적증명서 1부 (2020년 11월 20일 이후 취득)&lt;br&gt;⑤취업지원 대상자 및 장애인은 증빙서류 1통&lt;br&gt;※②∼⑤는 3차 실무평가 당일 제출&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항만 규제 대폭 풀어… 배후단지 키우고, 바닷가 캠핑 시설 허용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110002010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110002010</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109174404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359724 --&gt;정부가 항만 배후단지를 지역경제 거점으로 육성하기 위해 지정, 개발, 분양, 운영 등 전 단계에 걸쳐 규제를 완화한다. 바닷가에 캠핑장 설치를 허용하는 등 해양공간 규제도 개선한다. 해양수산부는 9일 인천항 신항 선광컨테이너터미널에서 열린 제2차 규제혁신전략회의에서 이러한 규제혁신 방안을 보고했다.&lt;br&gt;해수부는 항만산업 활성화를 위해 개발하는 항만 배후단지를 확충하기로 했다. 준설토 투기장뿐만 아니라 기존 산업단지나 항만 인근 내륙 부지도 항만 배후단지로 전환·지정할 수 있도록 한다는 계획이다.&lt;br&gt;주거·일반업무·의료시설 등 지원시설만 설치 가능했던 2종 항만 배후단지의 시설 규제를 네거티브 규제(금지한 행위가 아니면 모두 허용하는 규제)로 전환한다. 이에 위험·유해시설을 제외한 모든 시설이 들어설 수 있게 된다. 항만 국유재산에 대한 사용 허가와 대부 기간도 20년에서 30년으로 늘린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 복합물류 제조시설 등이 들어설 수 있는 1종 항만 배후단지에서 물류업체가 제조업도 겸업할 수 있도록 한다.&lt;br&gt;해양수산 신산업 육성을 위해 자율운항·친환경 선박을 시험 운항하는 경우 인허가 절차를 면제해 상용화를 지원한다. 아울러 마리나 선박(여가용 배)이 섬과 관광지를 오갈 수 있도록 허용해 마리나 산업을 활성화한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;규제혁신 방안을 통해 해수부는 2027년까지 항만 배후단지의 처리물동량을 지난해 대비 1.5배인 545만TEU(1TEU는 20피트 컨테이너 1개)로 늘리고, 민간투자 누적 금액 약 1조 6000억원을 달성한다는 목표를 세웠다. 또 해양레저산업 관광객 수도 2027년까지 현재보다 약 1.5배 증가한 1500만명이 될 것으로 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기차도 무선충전 시대 열린다… “연내 주파수 분배”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110002007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110002007</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/06/17/SSI_20210617141716_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1201257 --&gt;전기차에 플러그를 연결하거나 카드 태깅을 하지 않고 무선으로 충전할 수 있도록 주파수가 분배된다. 또 스마트폰에서도 초광대역 무선기술(UWB)을 적용해 사물인터넷(IoT) 서비스를 활용할 수 있도록 한다.&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 9일 제2차 규제혁신전략회의에서 이런 내용의 디지털산업 활력 제고 규제 혁신방안을 발표했다.&lt;br&gt;과기정통부는 연말까지 전기차 무선 충전 용도의 주파수 사업자를 모집해 상용화 기반을 마련한다는 계획이다. 전기차 무선 충전 기술은 전기차 보급을 촉진하는 핵심 기술로 꼽히지만, 전용 주파수가 없어 상용화되기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 항공기·선박의 주요 기기와 주파수 혼·간섭 우려가 있어 휴대용 기기에 사용이 제한된 UWB 기능도 스마트폰에 탑재할 수 있도록 한다. UWB가 탑재된 스마트폰에서는 스마트 도어록, 분실물 탐색 등 사물인터넷 서비스를 활용할 수 있다. 단 혼·간섭 우려가 있는 장소에 들어가면 UWB 기능이 자동 차단되는 스마트폰에만 허용된다.&lt;br&gt;이동통신사가 아니어도 토지나 건물 단위로 직접 5G망을 구축해 사용하는 이음 5G 서비스를 활성화하기 위해 주파수 공급 절차를 간소화한다. 로봇, 폐쇄회로(CC)TV 등 이음 5G와 연결되는 단말기에 대해 스마트폰처럼 무선국 허가 절차도 없앤다. 과기정통부는 이를 통해 2030년까지 약 1000곳의 5G 특화망이 구축되고 3조원의 투자가 촉진될 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구리선 기반 서비스만 허용됐던 시내전화도 새로 설치할 때 인터넷전화로 대체 가능해진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 서울신문 118년 역사 이어 갈 수습기자 공채</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110002011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110002011</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109223150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359844 --&gt;■ 제출서류&lt;br&gt;① 입사지원서 및 자기소개서 (인터넷 접수)&lt;br&gt;② 졸업(예정)증명서 1부&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;③최종 학력 성적증명서 1부&lt;br&gt;(전 학년 평균성적이 백분율 점수로 표기된 것&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt; 최종학력이 대학원 이상일 경우는 대학교 성적증명서 제출)&lt;br&gt;④공인 어학 성적증명서 1부 (2020년 11월 20일 이후 취득)&lt;br&gt;⑤취업지원 대상자 및 장애인은 증빙서류 1통&lt;br&gt;※②∼⑤는 3차 실무평가 당일 제출&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“참전용사들 헌신에 오늘의 한국 존재”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020032</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109230746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359850 --&gt;“참전용사들의 거룩한 희생과 헌신이 있었기에 오늘의 대한민국이 존재할 수 있었습니다.”&lt;br&gt;부영그룹이 국가보훈처 초청으로 한국을 찾은 15개국 114명의 유엔참전용사와 가족을 만나 감사의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;9일 신명호 부영그룹 회장은 서울 용산구 전쟁기념관에서 박물관 관람과 헌화를 위해 이곳을 찾은 참전용사 등을 직접 맞이하며 감사 인사와 답례품을 전했다. 용산 전쟁기념관은 부영그룹이 2015년 참전 22개국 용사들에게 감사의 마음을 표현하기 위해 참전비 건립을 지원한 곳이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; 부영그룹 관계자는 “이번 만남은 참전용사들이 한국을 찾는다는 소식을 들은 부영 측의 요청으로 이뤄졌다”며 “내년 정전 70주년 기념행사뿐 아니라 잊힌 참전지와 해외 참전국 본토에 건립비를 세우는 기념사업 등을 지원할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;부영그룹은 6·25전쟁에 참전한 용사들의 숭고한 정신을 잊지 않기 위해 노력해 왔다고 설명했다. 창업주인 이중근 회장은 사실 그대로의 역사를 알리고자 ‘6·25 1129일’을 직접 저술해 군부대, 전쟁기념관, 학교 등 국내 각종 기관은 물론 해외 참전국 등에 국문과 영문 번역본을 합쳐 1000만부 이상을 무료 배포하기도 했다. 2015년에는 용산 전쟁기념관에 참전비를 만들어 기증했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국형 기록문화, 해외 한글학교에 ‘전파’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020034</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109230810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359852 --&gt;행정안전부 국가기록원은 오는 12일부터 27일까지 전 세계 한글학교를 대상으로 한국의 우수한 기록문화를 소개하고 체험할 수 있는 프로그램을 운영한다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;올해는 미국, 캐나다, 호주, 핀란드, 멕시코, 탄자니아 등 13개국 14개 한글학교 학생과 교사들이 온라인으로 참여해 한국형(K형) 기록문화의 전통을 체험하게 된다.&lt;br&gt;프로그램은 국가기록원 창작 콘텐츠인 ‘조선시대에서 온 벼루’(사진)와 익힘책을 활용한 체험 활동을 통해 한글학교 학생과 교사들이 쉽고 재미있게 한국의 기록문화를 접할 수 있도록 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘조선시대에서 온 벼루’는 조선왕조실록 중 ‘세종실록’에 있는 먹물 자국을 소재로 국가기록원이 자체 제작한 기록동화(영상 콘텐츠)다. 먹물이 떨어진 ‘세종실록’을 고치기 위해 조선시대에서 현대(국가기록원)로 시간 여행을 온 주인공(벼루)의 가상 이야기가 담겼다.&lt;br&gt;프로그램 참가자들은 기록동화 ‘조선시대에서 온 벼루’를 보며 한국의 공공기록물 전문 보존시설에 대해서도 알아보고 기록의 중요성에 대한 이야기도 함께 나눌 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 이어지는 체감교육에서는 국가 중요 기록물을 보존하는 중성용지를 활용해 기록물 보존상자를 만들고 소중한 기록을 직접 담아 보는 활동이 진행된다. 비대면 운영의 한계를 보완하기 위해 사전에 ‘익힘책’과 ‘체험재료’를 국제우편으로 발송해 체감 교육을 함께 진행한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020029</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1359861 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차세대 디스플레이 지형 바꿀 기술 개발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020031</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109230850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359853 --&gt;서울대 재료공학부 이태우 교수팀이 9일 차세대 디스플레이 소재로 꼽히는 ‘페로브스카이트’ 발광 소자의 수명과 효율을 획기적으로 높이는 기술을 개발했다. 이 내용은 세계적인 국제 학술지 ‘네이처’에 실렸다.&lt;br&gt;페로브스카이트 발광체는 유·무기 원소, 중심금속, 할로겐 원소로 구성되는 이온결정 구조를 가진다. 매우 뛰어난 색순도(색의 밝고 선명한 정도), 우수한 전기적 특성, 저렴한 소재 가격 등 장점이 많아 초고선명 텔레비전(UHD TV), 가상현실 디스플레이를 구현할 수 있는 소재로 주목받아 왔다.&lt;br&gt;다만 세계적인 연구그룹의 노력에도 수년간 구동 수명이 수백 시간에 머물러 상용화가 불가능한 실험실 수준의 소재로 여겨졌다. 발광 효율이 낮은 것도 한계로 지적됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 교수는 이러한 한계를 극복하기 위해 2014년부터 연구를 시작했고 발광 소자의 효율을 1년 만에 0.1% 수준에서 8.53%로 끌어올렸다. 이 연구는 ‘사이언스’에도 보고됐다. 이후 5년간의 연구를 통해 효율을 23.4%까지 끌어올렸고 이번에는 이론상 가능한 최대 수준인 28.9% 효율을 내면서도 3만 시간 이상의 수명을 갖는 녹색 발광 소자를 구현했다.&lt;br&gt;현재까지 보고된 것 중 최고 수치로 모바일, 소형, 가상·증강현실 기술 구현도 가능해 글로벌 디스플레이의 지형을 바꿀 것이란 전망이 나온다. 이번 연구는 서울대를 주축으로 영국 케임브리지대, 페롤레드 주식회사와의 공동 연구로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 교수는 2014년부터 페로브스카이트 발광체, 공정, 소자를 전반적으로 아우르는 지식재산권을 출원해 국내 등록을 마쳤고, 이 기술의 상업화를 위해 서울대 교내 벤처기업을 창업하기도 했다. 이 교수는 “페로브스카이트 나노 입자의 새로운 합성법을 고안해 발광 효율과 밝기, 수명을 한꺼번에 획기적으로 향상시킬 방안을 제시했다”며 “국내 디스플레이 업계의 미래를 책임질 수 있는 고색순도 디스플레이 상용화를 크게 앞당기는 데 기여할 것으로 기대된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대구 키다리 아저씨’ 박무근씨 국민훈장 동백장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020030</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109230759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359851 --&gt;10년간 10억원을 기부하겠다고 결심하고, 2012년부터 매년 익명으로 거액을 기부한 ‘대구 키다리 아저씨’ 박무근(73)씨가 국민훈장 동백장을 받았다. 박씨는 다양한 분야에서 27년간 총 20억 9000만원을 기부했다.&lt;br&gt;보건복지부는 9일 열린 ‘2022 대한민국 나눔국민대상’ 시상식에서 자원봉사, 기부, 헌혈, 후원(멘토링) 등으로 이웃 사랑을 실천한 134명이 나눔국민대상을 수상했다고 밝혔다. 박씨는 자녀의 혼사 축의금, 모친상 조의금도 경비를 제외한 전액을 기부했다. 그의 영향으로 전국 각지에서 제2, 제3의 키다리 아저씨가 탄생하기도 했다. 1990년 대한적십자사 청룡봉사회 입회 후 32년간 무료급식소, 재난구호활동 등 3만 8509시간의 봉사활동을 펼친 박말순(67)씨, 33년간 불고기 가게를 운영하며 어려운 이웃들에게 1억 6000만원을 기부한 강춘화(63)씨는 국민포장을 받았다.&lt;br&gt;조규홍 복지부 장관은 “사회 곳곳에서 묵묵히 나눔을 실천하고 계신 분들께 다시 한번 감사드린다”며 “정부도 나눔을 실천하는 분들이 더욱 사회적으로 인정받고, 일상에서 나눔을 실천하는 분위기를 조성하도록 힘쓰겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“참전 장병 추모… 내일 오전 11시 1분간 묵념”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020033</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6·25전쟁에 참전했던 유엔군 장병들을 추모하는 자리가 11일 열린다. 이날 오전 11시 정각에는 1분간 부산 전역에 추모 사이렌이 울리고 국가원수급 예우로 기린다는 의미를 담아 조포 21발을 발사한다.&lt;br&gt;국가보훈처는 11일 부산 유엔기념공원에서 ‘유엔참전용사 국제추모의 날’ 행사를 거행한다고 9일 밝혔다. 한덕수 국무총리, 박민식 보훈처장, 22개 참전국 주한 외교사절뿐 아니라 15개국 유엔참전용사와 가족 등이 자리를 함께한다. 추모의 날 공식 표어인 ‘부산을 향하여’를 주제로 하는 추모식과 네덜란드·영국 참전용사 유해 3위의 합동안장식도 이뤄진다.&lt;br&gt;행사에서는 유엔기념공원에 합장된 캐나다인 허시 형제의 외손자로 세인트진 왕립군사학교 생도인 브라이언 카나카키직이 유엔참전용사인 할아버지를 기리며 미래세대의 다짐을 담은 편지를 낭독한다. 부산에서 미2군수기지 사령관을 지내고 퇴역 후 전쟁고아를 보살피는 데 헌신한 리처드 위트컴 장군에게 국민훈장 무궁화장을 추서하고, 공군 특수비행팀 블랙이글스가 추모 비행을 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘노는 게 제일 좋아’ 바다 사나이가 본 예쁜 바다는 “갈라파고스”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110020035</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109230724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359849 --&gt;지난 8일 경기 화성시 서신면 백미리어촌체험마을. 낮 12시가 넘자 밀물이 조금씩 밀려오며 광활한 갯벌을 덮기 시작했다. 망둥이와 숭어를 잡으려는 낚시꾼들이 조금씩 바다에서 밀려날 때 백미리 어촌계장 김호연(58)씨는 물에 들어가 그물을 넓게 펴고 사두질을 시작했다. 사두질은 밀물 때 그물을 대고 물고기를 잡는 기술로 지난해 12월 국가무형문화재로 지정된 ‘갯벌어로’(맨손이나 도구로 갯벌에서 패류·연체류 등을 채취하는 어로법) 중 하나다.&lt;br&gt;백미리 마을은 갯벌어로가 지금도 잘 전승되는 대표 지역이다. 마을 앞 갯벌과 바다에서 생산되는 수산물의 맛이 다양해 백미(百味)란 이름이 붙었다. 마을 공동체가 전통을 잘 지키면서 다양한 사업을 통해 어민들의 생계까지 유지해 정보화마을의 모범 사례로 꼽힌다.&lt;br&gt;백미리가 전통과 현대가 공존하는 모범마을이 될 수 있던 데는 2004년부터 마을을 이끈 김 계장의 역할이 매우 컸다. 그는 어촌계원 300가구 중 위장전입한 100가구와 바다에 안 나가는 80가구를 빼고 남은 120가구와 경제적 이익을 나눴다. 120가구에도 참석률에 따라 차등 지급하다 보니 백미리 어민들은 자연스럽게 공동체 행사에 적극적으로 참여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마을의 부흥을 이끈 역사만 본다면 천생 일꾼일 것 같지만 김 계장은 즐겁게 노는 것이 인생에서 가장 중요하단 걸 아는 바다 사나이다. 틈만 나면 놀고 또 놀러 다닌다. 취미는 수중사진 찍기로 다이빙 경력이 30년이나 된다. 남극과 북극을 빼고 전 세계에 안 가 본 바다가 없을 정도다.&lt;!-- 그림 1359865 --&gt;김 계장은 “동네 앞에 바다가 있으니 들어가 보고 싶어서 시작하게 됐다”고 말했다. 미래는 생각하지 않는 아들을 보고 “그만 좀 놀러 다니라”고 충고하던 부친도 임종할 때는 “인생은 즐기는 게 맞다”며 김 계장의 편을 들어줬다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그가 세상에서 가장 아름다운 바다로 꼽는 곳은 갈라파고스다. 김 계장은 “전에 계장을 그만하고 싶어 선거 공고를 내놓고 갈라파고스에 다녀왔는데 그대로 공석이더라. 할 수 없이 계속했다”며 웃었다. 김 계장은 “물에 들어가면 그야말로 지상낙원”이라면서 “유명하지 않은 오지를 다니며 깔끔하게 보존된 바다를 더 가 보고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;노는 게 제일 좋은 김 계장이지만 마을 공동체에 관한 일이라면 누구보다 진지한 것이 그의 매력이다. 백미리 총무 이정미씨는 “계장이 잘 정리하니 어촌계 사이도 좋아지고, 어르신들도 우리 계장이 젊지만 최고라고 한다”며 마을 사람들의 김 계장에 대한 신뢰를 그대로 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI로 더 똑똑해진 전자담배… KT&amp;amp;G ‘릴 에이블’ 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110018008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110018008</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109210705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359809 --&gt;KT&amp;amp;G가 인공지능(AI)을 탑재한 차세대 궐련형 전자담배 신제품 ‘릴 에이블’을 오는 16일 선보인다고 9일 밝혔다. 릴 에이블은 AI 기술을 통해 주변 온도와 스틱의 습도, 스틱 생산 과정에서 발생할 수 있는 편차까지 파악해 예열을 최적화해 준다. 또 사용 가능한 모금 수와 시간을 제안하고 추가 충전 필요와 시기도 보여 준다. 한 기기로 세 가지 종류의 전용스틱(각초형·과립형·액상형)을 사용할 수 있는 것도 특징이다. 프리미엄 모델은 블루투스와 연동한 기기 찾기 기능을 제공하고 올레드(OLED·유기발광다이오드) 터치스크린을 통해 메시지나 전화 알림, 날씨와 캘린더 정보도 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딱 한 달 즐기는 ‘감홍사과’ 특수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110018013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110018013</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109210112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359803 --&gt;“감홍사과 어디서 살 수 있나요?” “직거래 가능한 농장 알려 주세요.”&lt;br&gt;맘카페, 온라인 커뮤니티 등의 입소문을 타고 감홍사과가 각광받고 있다. 부사(후지), 홍로에 비해 두 배 이상 비싸지만, 강도와 당도가 높은 고품질 사과로 알려지면서 나날이 인기를 더해 가고 있다. 10월 중순에서 11월 중순까지 딱 한 달만 맛볼 수 있다는 점도 감홍사과의 몸값을 높인다.&lt;br&gt;감홍사과는 농촌진흥청이 1992년 개발한 국산 사과로 특유의 향기가 있고 당도(16브릭스 이상)가 높은 것이 특징이다. 10월 상·중순에 익으며 상온에서 60일 정도 저장해도 맛의 변화가 거의 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최대 산지는 경북 문경으로 감홍사과 재배 면적은 2009년 74㏊에 불과했지만 2018년 280㏊, 2019년 310㏊, 2020년 340㏊, 지난해 370㏊, 올해 400㏊로 매년 늘고 있다. 지난달 30일 막을 내린 문경사과축제는 감홍사과 축제라고 불릴 정도로 감홍사과를 구매하기 위해 전국 각지에서 몰려온 사람들로 북적였다. 문경시는 감홍사과를 지역 대표 특산물로 만들기 위해 5년 안에 재배 면적을 800㏊까지 늘리겠다는 계획을 발표하기도 했다.&lt;!-- 그림 1359807 --&gt;최근 ‘스몰럭셔리’를 추구하는 쇼핑 트렌드가 식품 구매로까지 이어지면서 감홍사과의 인기는 고공행진 중이다. 이에 유통업계도 매년 감홍사과 확보에 경쟁이 치열하다. 9일 이마트에 따르면 지난해 이마트 감홍사과 판매량은 약 40t이며 올해는 20%가량 늘린 48t 물량을 준비했다. 지난달 20일부터 지난 7일까지 감홍사과 매출은 지난해 동기 대비 15%가량 상승했다. 지난달 21년 만에 서울에서 새 지점(고척점)을 낸 코스트코는 개점 상품으로 감홍사과 카드를 꺼내 들었다. 고척점에서 감홍사과 3㎏을 1만 2790원에 할인 판매한다는 소문이 나면서 먼 지역에서까지 고척점을 찾을 정도로 인기였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수요에 비해 공급이 적다 보니 온라인에서 판매처 정보를 공유하거나 아예 농장과 직거래하는 소비자도 늘고 있다. 문경의 한 과수 농가 관계자는 “다른 곳에 줄 사과 물량은 없고 농장 온라인에서 판매하는 수요도 맞추기 어려워 밤샘 작업을 할 정도”라고 말했다. 고채석 문경 농업기술센터 과수기술담당 팀장은 “아직 전 국민의 20~25%밖에 감홍사과 맛을 못 보고 있는데 전략적으로 재배 면적을 늘릴 예정이며 동시에 수출 등 판로 개척도 염두에 두고 있다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메종 마르지엘라 입은 ‘갤 Z플립4’… 명품 에디션 품절대란 시즌2 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110018012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110018012</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109210448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359808 --&gt;톰브라운, 메종키츠네 등 유명 패션 브랜드와의 협업으로 ‘품절 대란’을 일으킨 삼성전자가 이번에는 ‘메종 마르지엘라’와 손을 잡았다. 경기침체로 소비심리가 얼어붙은 가운데 청년층이 선호하는 ‘신명품’ 브랜드와 협업해 한정판을 판매하는 전략으로 소비자 공략에 나선다.&lt;br&gt;삼성전자는 메종 마르지엘라의 독창적인 디자인을 재해석한 ‘갤럭시 Z플립4’ 스페셜 에디션(사진)을 9일 공개했다. 이 브랜드를 상징하는 고유 색상인 ‘솔리드 화이트’가 적용됐고, 내부 디자인을 외부로 노출시킨 듯한 ‘데코르티크’ 기법에서 영감을 얻어 제품의 실제와 동일한 형태의 내부 회로 형상을 후면 디자인에 반영했다.&lt;br&gt;두 가지 종류의 특별한 UX(사용자 경험) 테마도 적용했다. ‘페인트 브러시’ 테마는 거친 붓으로 표현된 페인트의 질감을 제품에 구현한 게 특징이다. ‘반전’ 테마는 엑스레이 스캔을 통해 갤럭시 Z플립4의 내부를 보는 듯한 독특한 디자인이 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다음달 1일부터 삼성전자 홈페이지와 한정판 거래 플랫폼 크림에서 판매되며, 가격은 출시 시점에 공개된다.&lt;br&gt;톰브라운 에디션은 Z플립3 269만 5000원, Z폴드3 369만원이라는 높은 가격에도 5000대 한정 판매에 46만여명이 몰리며 순식간에 품절됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·LG 애물단지 취급받던 ‘전장’… 불황 속 구원투수 역할 톡톡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110018011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110018011</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109210236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359804 --&gt;수년간 막대한 투자에도 지지부진한 실적에 ‘애물단지’ 취급을 받아 온 전장(자동차 전기·전자 장비) 사업이 삼성전자와 LG전자의 새로운 성장 동력으로 급부상하고 있다. 글로벌 경기침체에 따라 반도체와 생활가전 등 각 기업 주력 사업부의 올해 3분기 영업이익은 크게 감소한 반면 두 기업 모두 전장에서 역대 최고 실적을 올리면서다.&lt;br&gt;9일 업계에 따르면 전장에 공을 들이고 있는 두 기업 가운데 더 고무적인 곳은 LG전자다. 2013년 구본무 당시 회장의 결단으로 전장 사업에 진출한 뒤 9년 만인 올해 2분기 처음으로 흑자 전환에 성공한 데 이어 3분기 매출 2조 3454억원, 영업이익 961억원을 기록했다. 매출은 전년 동기보다 45.6% 증가해 역대 최고치를 기록했다. 첫 연간 흑자도 유력한 상황이다. LG전자 고위 임원을 지낸 한 재계 인사는 “구 전 회장의 선택에 이은 구광모 현 회장의 집중 전략이 이제 성과로 나타나기 시작한 것”이라면서 “전장 사업에 대한 그룹 내부의 우려에도 전·현 회장들이 사업부의 중심을 든든하게 잡아 줬다”고 말했다.&lt;br&gt;LG전자는 전장 사업이 어느 정도 성장 궤도에 오르면서 디지털 전환(DX)을 전장 사업에 접목해 사업 고도화를 추진한다. 이를 위해 최근 미국의 인공지능(AI) 시뮬레이션 전문 기업 알테어와 함께 자동차 부품 성능을 데이터 기반으로 검증하는 AI 플랫폼을 구축했다.&lt;!-- 그림 1359805 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;메모리 반도체 시장 악화의 여파로 3분기 영업이익이 전년 대비 31.39% 급락한 삼성전자도 호실적을 거둔 전장 부문에서 실적 만회를 모색하고 있다. 삼성전자의 전장 사업 자회사 하만의 3분기 영업이익은 전년 대비 160% 늘어난 3100억원을 기록했다.&lt;br&gt;메모리 반도체는 내년 상반기까지 수요 감소와 가격 하락이 계속될 것으로 전망되는 가운데 전기차로 전환기를 맞은 전장 부문의 차량용 반도체 사업을 강화해 메모리와 전장 부문의 동반 성장을 이끌겠다는 게 삼성전자의 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 삼성전자와 LG전자는 내년 1월 미국 라스베이거스에서 열리는 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회 ‘CES 2023’에서 미래형 콘셉트카를 통해 그간 개발한 전장 기술을 대거 공개하며 고객사 유치에 나설 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데마트·슈퍼 서비스 통합… ‘식료품 1번지’ 노린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110018009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110018009</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109210057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359802 --&gt;롯데마트와 롯데슈퍼가 상품 소싱과 서비스 통합에 나선다. 대형마트와 슈퍼로 구분하지 않고 다양한 상품 구색을 갖춘 대형 식료품 전문 매장과 생활 밀착형 상품에 최적화된 중소형 매장으로 탈바꿈하겠다는 목표다.&lt;br&gt;양사는 지난 8일 100개 협력사 대표 및 임원 초청 콘퍼런스를 열고 이런 내용을 골자로 한 새로운 성장 비전을 공유했다고 9일 밝혔다. 우선 개별적으로 운영돼 오던 상품 소싱 업무를 통합해 시너지를 강화한다. 업태 특성상 중복된 협력사가 많은 만큼 효율성을 높이기 위한 차원이다. 상품 코드 통합 작업도 진행한다. 발주와 상품 관리, 데이터 분석 등을 통합해 관리할 수 있어 더 나은 상품과 서비스를 제공할 수 있다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채권시장 위축에 대기업도 은행 쏠림… 한 달 새 기업대출 14조 급증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110017011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110017011</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109173513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359717 --&gt;지난달 은행의 기업대출 잔액이 14조원 가까이 증가한 것으로 집계됐다. 채권시장이 얼어붙으며 기업의 자금 조달이 어려워지자 대기업들마저 은행 창구로 몰려들면서 대기업의 대출 잔액도 9조원 증가했다.&lt;br&gt;9일 한국은행의 ‘2022년 10월 중 금융시장 동향’에 따르면 지난달 말 기준 은행의 기업대출 잔액은 1169조 2000억원으로 한 달 사이 13조 7000억원 늘었다. 이는 통계가 시작된 2009년 6월 이후 10월 기준으로 가장 큰 폭으로 증가한 것이다. 대기업 대출은 8월 2조 9000억원, 9월 4조 7000억원 증가한 데 이어 10월에는 9조 3000억원 증가했다. 이 역시 10월 기준으로 증가폭이 가장 컸다. 중소기업 대출은 개인사업자 대출 1000억원을 포함해 4조 4000억원 늘었다.&lt;br&gt;황영웅 한은 시장총괄팀 차장은 “회사채 시장이 위축되면서 대기업의 은행 대출이 증가했다”면서 “중소기업도 부가가치세 납부 등 계절적인 요인으로 대출이 증가했다”고 말했다. 금리 인상으로 투자심리가 얼어붙은 가운데 ‘레고랜드 채무불이행 사태’가 찬물을 끼얹으면서 지난달 공모 회사채는 3조 2000억원 순상환을 기록했다. 9월(6000억원 순상환)에 이어 기업들이 회사채 발행 대신 상환에 매달린 것으로, 순상환액은 2조 6000억원 불었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부와 금융당국이 ‘50조원 플러스 알파(+α)’ 규모의 유동성 지원 프로그램 등 자금시장 안정 대책을 쏟아냈지만 얼어붙은 자금시장은 좀처럼 누그러지지 않고 있다. 이날 금융투자협회에 따르면 신용등급 A1 기준 기업어음(CP) 91일물 금리는 이날 전 거래일보다 0.02% 오른 연 5.02%를 기록했다. CP 91일물 금리는 단기 자금시장의 ‘바로미터’로, 글로벌 금융위기 직후인 2009년 1월 14일(5.17%) 이후 13년 10개월 만에 최고치로 치솟았다. 이달 들어 8일까지 회사채 순상환액이 4365억원으로 집계되는 등 기업들의 자금 경색이 이어지고 있다.&lt;br&gt;한편 기준금리 인상으로 은행의 예금금리가 높아지며 은행의 정기예금 잔액은 한 달 사이 56조 2000억원 급증했다. 이는 통계가 작성된 2002년 1월 이후 가장 큰 폭의 증가다. 10월 말 기준 예금은행의 수신 잔액은 2252조 1000억원으로 9월 말보다 6조 8000억원 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 수시입출식예금에서는 44조 2000억원이 빠져나갔다. 같은 기간 예금은행의 가계대출 잔액은 1058조 8000억원으로 한 달 전보다 6000억원 줄었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연간 적자 40조 넘기나… 한전 6분기째 ‘적자의 늪’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110017010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110017010</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/21/SSI_20220721151654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1323083 --&gt;글로벌 에너지 수급 대란 속에 한국전력이 올해 3분기에도 7조원이 훌쩍 넘는 영업손실을 기록할 것이 확실시되고 있다. 이는 6분기 연속 최악의 영업손실로 한전의 연간 기준 적자는 최대 40조원에 달할 전망이다.&lt;br&gt;한전은 이르면 11일 3분기 실적을 잠정 발표한다고 9일 밝혔다. 금융정보업체 와이즈리포트는 한전의 3분기 영업손실 전망치가 7조 6354억원에 달할 것이라고 했다. 전망이 현실화될 경우 올해 3분기까지 누적 적자는 20조원을 넘어선다.&lt;br&gt;한전은 지난해 2분기부터 5분기 연속 영업적자를 내고 있다. 특히 올해 1분기에는 사상 최대 수준인 7조 7869억원 적자를 기록했다. 상반기 기준 적자는 약 15조원으로 역대 최대 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 한전은 전력 구입 단가가 판매 단가보다 높아 전기를 팔수록 적자가 나는 구조다. 러시아의 우크라이나 침공 전쟁 등으로 원유·액화천연가스(LNG) 등 연료 구입 가격은 치솟는데 한전이 탈원전 정책을 천명한 이전 정부 동안 판매 단가를 제대로 올리지 못하면서 적자가 눈덩이처럼 불어났다.&lt;br&gt;한전은 올해 전기요금을 세 차례 인상했다. 한전 전력통계월보에 따르면 한전은 올 1~8월 발전소로부터 전력을 ㎾h당 평균 144.9원에 구입해 116.4원에 판매했다. ㎾h당 28.5원씩 손해를 보며 판 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;난방 수요가 늘어나는 겨울철인 4분기에는 지난달 산유국들의 원유 감산 결정과 맞물려 에너지 가격이 더욱 오를 가능성이 높아 올 1분기보다 적자 규모가 더 커질 수 있다.&lt;br&gt;한편 정부와 한전은 다음달 내년 전기요금에 적용되는 연료비 조정단가, 기준연료비(전력량요금), 기후환경요금 등을 발표한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취업자 67만명 늘었지만… 5개월째 증가폭 둔화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110017016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110017016</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:34:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/03/SSI_20221003195414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345625 --&gt;취업자 수 증가폭이 5개월째 둔화되며 고용 상황이 갈수록 나빠지고 있다. 정부도 경기침체가 가속화되고 올해는 고용이 호조를 보인 데 따른 기저효과로 내년 고용시장은 더욱 악화될 것이란 암울한 전망을 내놓았다. 최근 수출 증가세가 꺾이고, 고물가·고금리로 경기 둔화 압력이 커진 것이 고용시장에 악영향을 미치기 시작한 것이다.&lt;br&gt;통계청이 9일 발표한 10월 고용동향에 따르면 지난달 취업자 수는 2841만 8000명으로 지난해 같은 달보다 67만 7000명 증가했다. 취업자 증가세는 지난해 3월 이후 20개월째 이어지고 있지만 증가폭은 뚜렷하게 둔화하고 있다. 취업자 증가폭은 올해 1월과 2월 100만명을 웃돌며 호조를 보였으나 5월 이후부터 5개월 연속 감소하며 내리막길을 걸었다.&lt;br&gt;연령별로 보면 60세 이상 취업자가 46만명으로 전체 취업자 증가분의 67.9%에 달했다. 50대 14만 7000명, 30대 6만 1000명, 20대 이하 2만 1000명 순이었다. 40대는 인구 감소 영향으로 취업자 수가 1만 1000명 줄었다. 업종별로는 제조업 취업자 수가 20만 1000명 늘며 12개월째 증가세를 이어 갔다. 숙박·음식점업은 15만 3000명 늘어나며 같은 달 기준 2014년 15만 4000명 이후 최대 증가폭을 나타냈다. 사회적 거리두기 해제에 따른 외부활동이 증가한 결과다. 기획재정부는 “제조업 상승세 지속, 숙박·음식업 상승폭 확대, 상용직 중심 취업자 수 증가는 긍정적이나 고령층 중심의 취업자 증가는 한계”라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 취업시장 상황이 내년에 더 나빠질 것이라고 예고했다. 황인웅 기재부 일자리경제정책과장은 “기저효과 영향이 취업자 수 마이너스 요인으로 작용하는 상황에서 고물가, 금리 인상, 수출 위축 등과 같은 하방 요인이 상존한다”면서 “내년은 경기 불확실성 확대 등으로 취업자 수 증가폭이 더 둔화될 것”이라고 말했다. 앞서 한국개발연구원(KDI)은 내년 취업자 수 증가폭이 8만 4000명으로, 올해 79만 1000명에서 대폭 축소될 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손태승 ‘문책경고’ 중징계… 우리금융회장 연임 빨간불</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110017015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110017015</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:34:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109172149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359705 --&gt;손태승 우리금융지주 회장이 9일 라임자산운용 사모펀드의 환매 중단 사태와 관련해 ‘문책경고’ 상당의 중징계를 받았다. 내년 3월 임기 만료를 앞둔 손 회장의 연임 가도에도 빨간불이 켜졌다.&lt;br&gt;금융위원회는 이날 정례회의를 열고 라임펀드 불완전판매 등에 대한 금융감독원 조사 결과 손 회장에 대한 제재에 대해 이 같은 조치를 결정했다고 밝혔다. 이는 금감원 제재심의위원회가 지난해 4월 라임펀드 사태와 관련해 손 회장에게 문책 경고 중징계 결정을 한 지 1년 6개월여 만이다. 우리은행에는 사모펀드 신규 판매를 3개월간 하지 못하도록 하는 업무 일부 정지 제재를 결정했다. 설명서 교부의무 위반 등에 대한 과태료 총 76억 6000만원은 지난 7월 우리은행에 선부과된 바 있다.&lt;br&gt;라임 사태는 2019년 7월 라임자산운용이 코스닥 기업들의 전환사채(CB) 등을 편법 거래하며 부정하게 수익률을 관리하고 있다는 의혹이 불거지면서 라임자산운용이 운용하던 펀드에 들어 있던 주식 가격이 폭락해 2019년 10월 이후 해당 펀드가 환매 중단되면서 촉발됐다. 피해자는 4473명, 피해액은 1조 6000억원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손 회장이 행장을 맡았던 우리은행은 은행권 중 가장 많은 3577억원어치의 라임펀드를 판매했다. 이후 금감원은 우리은행이 라임펀드의 부실을 알고도 소비자에게 제대로 설명하지 않고 판매해 자본시장법상 부당권유 등의 금지 조항을 어겼다고 판단하고 지난해 4월 중징계를 결정했다. 역대 펀드 사태 중 최대 규모의 피해를 발생시킨 사건이나 이날 금융위 의결로 사태가 벌어진 지 3년이 지나서야 임원 등에 대한 징계가 확정됐다.&lt;br&gt;일단 손 회장은 내년 3월까지인 임기는 마칠 수 있지만 현재로서는 연임이 불가능하다. 금융사 임원에 대한 제재 수위는 해임 권고-직무 정지-문책 경고-주의적 경고-주의 등 5단계로 나뉜다. 이 중 문책 경고 이상을 받으면 3∼5년간 금융사 취업이 제한되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 금융투자업계에서는 손 회장이 행정소송을 제기할 가능성이 큰 것으로 보고 있다. 손 회장이 가처분 소송에 나서 법원이 이를 인용할 경우 금융위의 징계 효력이 중지되고, 이 기간 연임에 성공한다면 향후 법원 판결을 통해 중징계가 확정될 때까지 임기를 이어 갈 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채권시장 ‘블랙홀’ 한전채… 금융위 “분산발행은행 대출 논의”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110017014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110017014</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:34:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109173521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359718 --&gt;금융당국이 채권시장의 ‘블랙홀’인 한전채(한국전력공사채권)를 분산해 발행하고, 필요한 자금을 은행에서 대출받게 해 자금 경색을 풀겠다고 밝혔다. 시장에서는 임시변통이라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;김주현 금융위원장이 9일 서울 중구 은행연합회에서 은행장 간담회가 끝난 뒤 기자들과 만나 한전채 지원 방안을 밝혔다. 김 위원장은 “지금은 채권시장이 굉장히 불안하다. 한전채 물량이 갑자기 한꺼번에 쏟아지지 않게 공사채, 은행채, 지방채까지 얘기해서 분산하고 있다”면서 “한국전력공사(한전)도 자금이 필요한데 한전채로 조달하면 채권시장이 서로 어려워진다. 발행 분산 외에도 은행 대출 전환을 논의하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한전채는 신용등급 AAA급인 최우량 채권이다. 미국의 긴축으로 경제가 어려워진 상황에서 발생한 과도한 적자를 메꾸려고 과다 발행된 한전채가 시중 자금을 블랙홀처럼 빨아들이고 있다. 그 결과 다른 회사채가 외면받는 ‘구축효과’로 기업들의 자금 조달이 어려워지면서 시장 유동성을 압박하고 있다. 실제로 한국예탁결제원에 따르면 한전은 올 초부터 10월 31일까지 한전채를 23조 9000억원 발행했다. 2018년 4조 7000억원, 2019년 6조 3400억원, 2020년 3조 3900억원, 지난해 10조 700억원임을 감안하면 지난해부터 급증한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 시장 유동성 고갈이다. ‘레고랜드 사태’ 이후 자금 경색이 본격화된 11월 1일부터 8일까지 한전은 연 5.88~5.99% 금리의 2·3년물 한전채를 9900억원 발행했다. 같은 기간 발행된 전체 회사채는 5496억원에 그친다. 회사채 전체 규모가 특수채 중 하나로 분류되는 한전채 하나에도 못 미친 것이다. 한전채 대량 발행은 불가피한 측면이 있다. 천문학적 적자 때문이다. 한전의 올 상반기 적자 규모는 14조 3000억원이다. 창사 이래 최대로 올 한 해 전체 적자 규모는 40조원에 이를 것이라는 비관적 전망까지 나온다.&lt;br&gt;현재 한전은 전기를 팔수록 손해를 보는 구조다. 국제 에너지 가격이 치솟으면서 한전이 발전사에서 전기를 사오는 전력도매가격(SMP)은 천정부지로 치솟는데 판매하는 전기 요금을 올리는 데에는 한계가 있다. 올해 이미 세 차례 총 17.9%를 인상했지만 역부족이다. 한전이 채권 발행이 아닌 은행 대출로 자금을 조달하면 채권시장은 잠시 숨 고를 시간을 확보할 수 있다. 한전은 시중 대형은행에서 총 2조원을 대출받고 이후 자금 상황에 따라 1조원 정도를 추가로 대출받을 계획인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 여전히 문제를 완전히 해결하지는 못한다. 업계 관계자는 “최근 한전채 발행액 규모가 월 2조~3조원이다. 한전이 2조원을 대출받으면 한 달 정도는 한전채를 발행하지 않아도 된다. 한전 적자라는 근본적인 상황은 바뀌지 않는다. 전기 요금을 현실화하는 방안을 고민해야 한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 19세 미만 소년범, 일반 교도소에도 수용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110009020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110009020</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109221233_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359839 --&gt;앞으로는 형이 확정된 ‘19세 미만 수형자’도 소년교도소가 아닌 일반교도소에 수용될 수 있다. 전국 유일한 소년교도소의 노후화 문제와 학과교육 과정 이행 미흡 등에 따른 소년범 처우를 개선하겠다는 취지다. 촉법소년 연령 하향에 따라 소년범이 더 늘 것으로 예상되는 가운데 교정 과밀 문제에 대한 후속대책으로도 평가된다.&lt;br&gt;9일 법조계에 따르면 법무부는 지난 7일 ‘형의 집행 및 수용자의 처우에 관한 법률’에 12조(구분 수용의 예외) 5항 ‘교육·교화프로그램 등 처우를 위해 특히 필요하다고 인정되는 경우 19세 미만 수형자를 교도소에 수용할 수 있다’는 조항을 신설해 입법예고했다. 17세 이하 수형자의 경우 교육 환경을 갖춘 수도권 내 일반 교도소로, 18세 이상 수형자는 소년교도소에서 각각 학과교육, 직업훈련을 받을 수 있는 환경을 마련하겠다는 것이다.&lt;br&gt;이에 따라 19세 미만 수형자도 성인 수형자와 같은 교도소에서 생활하게 될 전망이다. 다만 교정시설 내부 일상 생활공간, 학습 공간을 분리해 이들 간 접촉을 방지하겠다는 것이 법무부 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법무부가 법 개정에 나선 이유는 전국 유일의 소년교도소인 ▲경북 김천소년교도소의 노후화 ▲수도권과의 거리로 인한 보호자 교류 곤란 ▲학과교육 과정 미흡으로 인한 학업 단절 우려 때문이다. 소년범에 대한 처우 개선과 교육을 강화해 사회 복귀·교화를 돕겠다는 취지다.&lt;br&gt;이는 최근 법무부가 촉법소년 기준 연령을 만 14세에서 만 13세로 하향 결정하면서 향후 징역형 선고를 받는 소년범 증가로 인한 김천소년교도소 과밀 문제에 대한 후속 조치로도 평가된다. 이달 기준 김천소년교도소의 수용률은 80% 중반에 달하는 것으로 알려졌다. 대법원의 ‘지난 5년간 촉법소년의 범죄접수 현황’ 통계에 따르면 촉법소년 범죄는 2017년 7897건에서 지난해 1만 2502건으로 꾸준히 증가세다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;법무부는 13조(분리 수용) 2항 ‘19세 이상 미결수용자와 19세 미만 미결수용자는 분리 수용한다’는 조항도 신설했다. 현행법상 미결수용자의 경우 연령에 따른 분리 규정이 없다. 그동안 19세 미만 수용자들이 구치소 등에서 성인 수용자와 함께 수용돼 부정적인 영향을 받을 우려가 제기되곤 했다.&lt;br&gt;법무부 관계자는 “촉법소년 증가와 교정시설 과밀화에 따른 종합대책의 연장선으로 이해하면 된다”며 “교정시설 내부에서 성인범과 소년범을 철저히 분리하고 교육환경 조성과 교화에 힘써 소년범들의 건전한 사회 복귀에 기여할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일산대교 통행료 계속 낸다… 경기도, ‘무료화 소송’서 패소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110009019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110009019</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109153032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359575 --&gt;경기도가 추진한 일산대교 무료화 정책이 좌초될 위기에 놓였다. 1심 재판부가 도가 내린 행정처분이 위법하다고 판결하면서다. 여기에 일산대교는 수익성 악화를 이유로 요금 인상을 검토하고 있어 일산대교 통행료는 ‘무료’가 아니라 오히려 인상될 가능성이 크다.&lt;br&gt;수원지법 행정4부(부장 공현진)는 9일 일산대교(주)가 경기도를 상대로 낸 사업시행자 지정 취소 처분 취소와 통행료 징수 금지 처분 취소 소송에서 일산대교(주)의 손을 들어 줬다.&lt;br&gt;재판부는 “통행료가 부담되는 것은 사실이나 부담 정도가 이용자 편익에 대비해 기본권이 제약될 정도로 크다고 보기 어렵다”며 “피고(경기도)의 처분이 위법하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2008년 개통한 일산대교는 민간자본으로 건설돼 한강 28개 다리 중 고속도로를 제외한 유일한 유료 도로다. 1.84㎞ 다리를 건너기 위해 경차 600원, 소형 1200원, 중형 1800원, 대형 2400원 통행료를 낸다.&lt;br&gt;지난해 10월 26일 이재명 더불어민주당 대표는 경기도지사 사퇴 전 마지막으로 일산대교 사업지 지정 취소 공익처분을 결재했다. 당시 대선을 겨냥한 포퓰리즘 정책이란 지적이 있었으나, 이 대표는 도민 편익과 차별을 없애야 한다며 처분을 강행했다. 도는 처분을 내리고 즉각 무료화를 시행했으나, 법원이 일산대교 측이 낸 가처분 신청을 인용하며 22일 만에 다시 유료로 전환됐다. 일산대교 무료화에 제동이 걸렸을 뿐만 아니라 오히려 통행료가 오를 가능성이 크다. 도는 지난 3월 일산대교 등 민자도로 통행료를 올리기 위해 ‘민자도로 통행료 정기적 조정 관련 의견 청취안’을 도의회에 제출했다. 이는 일산대교 측과 맺은 실시협약에 따른 것인데, 일산대교 통행료는 매년 소비자물가지수 변동분을 반영해 조정되며 요금을 올리지 않으면 세금으로 매월 일정 손실액을 운영사에 보전해야 한다. 도 관계자는 “정당한 보상을 통한 사업 인수를 위해 항소할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대중형 골프장 그린피 3만 4000원 싸질 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110009018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110009018</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/27/SSI_20220927175939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343877 --&gt;내년부터 비회원제 골프장 그린피(이용료)가 3만 4000원 이상 낮춰질 전망이다. 정부가 코로나19 상황에서 급격하게 오른 골프장 이용료를 낮추기 위해 회원제 골프장과 이용료 차이가 별반 나지 않는 비회원제 골프장에 대한 혜택을 대폭 축소하기 때문이다.&lt;br&gt;9일 문화체육관광부는 내년부터 골프장 분류 체계를 회원제와 비회원제로 나누고, 비회원제 골프장 중 이용료가 회원제보다 3만 4000원 이상 낮은 곳을 ‘대중형 골프장’으로 지정하기로 했다. 현재 모든 비회원제 골프장은 회원제 골프장과 비교해 재산세, 부가가치세 감면 등 혜택을 받고 있다. 여기에 국민체육진흥기금에서 시설 개보수와 운영비 등으로 연 3.4%(현재 고시 기준) 대출을 받을 수 있다. 하지만 내년부터는 회원제 골프장보다 이용료가 최소 3만 4000원 낮은 ‘대중형 골프장’에만 이런 혜택을 주기로 했다.&lt;br&gt;문체부가 기준으로 삼은 3만 4000원은 현재 비회원제 골프장이 받고 있는 부가가치세 감면분(2만 1120원)과 재산세(1인 이용료 기준 1만 3000원) 혜택을 더한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 밖에도 내년부터 입장 요금, 카트 이용료, 부대 서비스 이용료 표시도 의무화된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학교 버스 보이면 전부 서행… 100만 도시 교통사고 사망 年 10명 미만[교통안전 행복 플러스]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110009016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110009016</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109172039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359700 --&gt;북유럽은 교통안전 천국으로 불린다. 철저히 보행자 위주의 교통안전 시스템이 자리잡았고, 어릴 때부터 교통안전 교육을 받는 게 우리와 다르다. 스웨덴, 스위스, 덴마크 등은 세계 최저 수준의 교통사고 사망률을 기록하는 교통 선진국이다.&lt;br&gt;북유럽 국가 대부분이 그렇듯이 스위스에선 어릴 때부터 교통안전 교육을 받는다. 초등학교 저학년 때부터 교통 표지판을 익히거나 신호체계를 배운다. 어린이 놀이터에서 자전거를 타는 아이들도 어린이 자전거 면허를 받은 다음 페달을 밟을 수 있다. 교통 표지판과 신호등을 충분히 인식하고 안전모 착용 등 안전하게 자전거를 타는 요령을 먼저 배우고 자전거를 즐기는 게 몸에 배어 있다.&lt;br&gt;양보운전과 우선멈춤은 생활화됐다. 건널목에 사람이 서 있으면 건널목 신호 체계와 무관하게 차가 일단 속도를 줄이거나 멈춘다. 먼저 건너라는 신호를 보내는 운전자도 쉽게 볼 수 있다. 학교 버스가 지나면 모든 차량이 서행한다. 버스가 신호를 켜고 완전히 정차하고 나서 지나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교통위반자에 대한 처벌은 엄격하기로 유명하다. 특히 음주와 난폭 운전자는 중형에 처한다. 2년 미만 초보운전자나 시내버스·택시 기사 등 직업 운전자는 술을 한 잔만 마셔도 처벌된다. 과속운전으로 걸리면 최소 벌금이 40스위스프랑이다. 과속 정도에 따라 벌금은 기하급수적으로 올라간다. 인터넷에는 우리나라 관광객이 지난해 스위스에서 렌터카를 빌려 운전하다가 귀국 이후 과속 벌금 통지서를 받고 결국 벌금과 행정수수료 80만원을 냈다는 후기가 있다.&lt;br&gt;한국교통안전공단 제네바 사무소에서 3년간 근무하고 귀국한 임종순 책임연구원은 “스위스 국민의 교통질서 준수는 세계적인 수준이고, 과속이나 난폭운전을 했다가는 우리나라와 비교할 수 없을 정도의 벌금을 낸다”며 “면허 정지는 물론 다시 적발되면 징역형도 받는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스웨덴은 도심 거의 모든 도로의 최고속도가 시속 50㎞로 제한됐다. 학교, 마을 앞 도로는 도록 폭에 관계없이 시속 30㎞를 넘지 않는다. 차가 없어도 속도를 위반하는 운전자는 거의 없을 정도로 교통법규를 잘 지키는 나라다.&lt;br&gt;속도제한 규정만 보면 우리나라와 비슷하다고 할 수 있지만, 세부적인 교통시설은 확연히 다르다. 과속 방지턱이 많아 과속하는 차는 거의 없고 건널목 앞에서 급정거하는 차를 찾아보기 어렵다. 노인이나 약자 편의를 위해 보행 섬이 설치된 건널목이 많다. 신호가 바뀌어 오도 가도 못 하거나 뛰는 보행자를 찾아볼 수 없다. 스톡홀롬 시 인구는 98만여명이지만 연간 교통사고 사망자 수는 10명도 안 된다. 경제협력개발기구(OECD)에 따르면 스웨덴 인구 10만명당 교통사고 사망자 수는 3.1명으로 우리나라 5.6명과 비교하면 큰 차이를 보인다.&lt;br&gt;스위스나 오스트리아, 헝가리 등 북유럽 국가는 시내에 승용차를 몰고 갈 수 없고 대중교통이나 자전거, 일부 허가된 화물차만 잠깐 정차할 수 있는 도로 구간이 많다. 관광객도 멀찌감치 내려서 이동해야 할 정도로 도심은 철저히 대중교통만 다닐 수 있다. 도심 도로는 예외 없이 트램이나 시내버스 통행 우선권이 주어진다. 2차로의 좁은 도로도 버스 전용차로를 지정하고, 일방통행으로 운영하는 도로가 많다. 네덜란드는 자전거를 타고 휴대전화를 금지하는 법까지 만들어 시행하고 있다.&lt;br&gt;공동기획:한국교통안전공단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교과서에 ‘자유민주주의’ 넣고 ‘성평등’ 뺀다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110009013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110009013</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109221241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359840 --&gt;교육부가 2024년부터 순차 적용되는 2022 개정 교육과정 역사 과목에 ‘자유민주주의’라는 표현을 포함하고 ‘성평등’과 ‘성소수자’라는 용어를 삭제하기로 했다. 교육부는 9일 초·중등학교와 특수교육 교육과정 개정안을 행정예고하고 시안을 공개했다. 교육과정 전면 개정은 2015년 이후 7년 만이다.&lt;br&gt;쟁점이 됐던 역사 교과의 민주주의 관련 서술은 지난 9월 30일 공개된 정책연구진 시안에서 ‘민주주의’로 표기된 부분이 ‘자유민주주의’로 변경됐다. 연구진은 ‘민주주의’로 표현할 것을 주장했으나 교육부가 자체 절차를 거쳐 ‘자유’를 추가했다. 장상윤 교육부 차관은 이날 정부서울청사에서 열린 브리핑에서 “자유의 가치를 반영한 ‘자유민주주의’ 용어 서술 요구가 지속해서 제기됐다”며 “연구진의 자체 수정·보완을 여러 차례 요청했으나 해소되지 않은 쟁점이 남아 있어 교육과정심의회 등 협의체 논의를 거쳐 관련 표현을 반영했다”고 밝혔다. 다만 ‘민주주의 발전’처럼 맥락에 따라 ‘민주주의’를 사용한 부분도 있다.&lt;br&gt;사회 교과에서는 ‘자유경쟁’ 개념이 추가됐고 ‘노동자’ 용어도 ‘근로자’로 통일했다. 성소수자 관련 표현은 대폭 수정됐다. 사회 교과의 ‘성소수자’ 용어는 ‘성별, 연령, 인종, 국적, 장애 등으로 차별받는 소수자’로 바뀌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도덕 과목의 ‘올바른 성평등 의식을 내면화한다’는 표현도 ‘성에 대한 편견의 문제점을 분석하고’라는 표현으로 대체됐다. 교육부 담당자는 “성 정체성을 확립하는 과정인 청소년기에 교육과정 안에 성소수자가 사회적 소수자의 구체적 예시로 들어갔을 때 발생할 청소년들의 정체성 혼란을 우려했다”고 설명했다.&lt;br&gt;‘민주주의’ 서술에 ‘자유’를 넣을지 여부는 역사 교과서를 둘러싼 이념 논쟁 중 하나다. 이번 개정안 수정에서 교육부는 자유민주적 기본 질서가 명시된 헌법 전문과 헌법재판소 결정문을 검토하고 국민 여론을 반영했다고 강조했다. 보수 진영이 해 온 요구가 대부분 반영됐다. ‘성소수자’ 표현 역시 일부 보수단체들이 제3의 성을 조장할 수 있다며 격렬히 반대해 왔다. 전국교직원노동조합은 이날 성명에서 “‘자유민주주의’와 ‘기업의 자유’를 강조하고 ‘성교육’ 용어를 회피했다”며 “보수 세력의 입김만 반영한 교육과정 퇴행을 규탄한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육부는 2022 개정 교육과정 행정예고안에 대해 오는 29일까지 20일 동안 의견을 수렴한다. 이후 국가교육위원회에서 심의·의결 절차를 거친 후 교육부 장관이 연말까지 확정·고시한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전 생후 영아 심정지 … 30대 친모 학대혐의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500278</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500278</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:55:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/19/SSI_20201119164434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1138793 --&gt;대전경찰청은 생후 9개월 된 영아를 학대한 혐의(아동학대·방임)로 30대 친모 A씨를 체포했다.&lt;br&gt;9일 경찰에 따르면 전날 오전 9시쯤 A씨로부터 ‘아기가 숨을 쉬지 않는다’는 신고를 받고 출동한 소방당국은 A씨의 아들 B군을 인근 병원으로 이송했다.&lt;br&gt;B군은 이송 당시 심정지 상태로 인공호흡기에 의존해 호흡할 만큼 상태가 위중했다. 병원 의료진은 B군에게서 탈수와 영양실조 증상을 확인 후 아동학대를 의심해 경찰에 신고했다. 경찰은 이날 오후 5시 40분쯤 A씨를 긴급 체포해 자세한 경위를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 A씨는 “아이에게 이유식을 먹였다. 굶기지 않았다”고 진술하며 학대 혐의를 부인하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰은 아기의 상태가 좋지 않아 치료 경과를 살펴보며 A씨를 상대로 학대·방임 여부 등을 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전 생후 영아 심정지 … 30대 친모 학대혐의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500278</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500278</guid>
      <pubDate>2022-11-09T20:55:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/19/SSI_20201119164434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1138793 --&gt;대전경찰청은 생후 9개월 된 영아를 학대한 혐의(아동학대·방임)로 30대 친모 A씨를 체포했다.&lt;br&gt;9일 경찰에 따르면 전날 오전 9시쯤 A씨로부터 ‘아기가 숨을 쉬지 않는다’는 신고를 받고 출동한 소방당국은 A씨의 아들 B군을 인근 병원으로 이송했다.&lt;br&gt;B군은 이송 당시 심정지 상태로 인공호흡기에 의존해 호흡할 만큼 상태가 위중했다. 병원 의료진은 B군에게서 탈수와 영양실조 증상을 확인 후 아동학대를 의심해 경찰에 신고했다. 경찰은 이날 오후 5시 40분쯤 A씨를 긴급 체포해 자세한 경위를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 A씨는 “아이에게 이유식을 먹였다. 굶기지 않았다”고 진술하며 학대 혐의를 부인하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰은 아기의 상태가 좋지 않아 치료 경과를 살펴보며 A씨를 상대로 학대·방임 여부 등을 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BJ 철구, 이혼 1년만에 ‘외질혜 닮은’ 여친 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500282</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500282</guid>
      <pubDate>2022-11-09T21:15:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109211458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359811 --&gt;BJ철구가 공개연애를 선언했다. 철구의 새로운 여자친구는 BJ팥순이다.&lt;br&gt;9일 BJ 철구는 공식 유튜브 채널을 통해 ‘여친 공개합니다’라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 영상에는 지난 8일 철구와 팥순이 진행한 아프리카TV 스트리밍 영상이 담겨 시선을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 철구는 팥순과 포옹을 나누며 “제 여자친구 맞다”라고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;철구는 팥순과 결혼을 염두에 둘 정도로 진지하게 교제를 하고 있다는 사실도 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 철구는 스타크래프트 프로게이머 출신으로 개인 방송을 진행 중인 스타 BJ다. 욕설과 폭력적인 콘텐츠로 종종 논란에 휘말린 바 있다.&lt;br&gt;앞서 BJ 외질혜와 결혼해 슬하에 1녀를 두었으나 지난해 7년의 결혼 생활을 마치고 이혼 후 홀로 딸을 양육하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김나영♥마이큐, 열애 인정하더니…경사 났네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500283</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500283</guid>
      <pubDate>2022-11-09T21:19:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109211855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359813 --&gt;방송인 김나영이 연인인 가수 겸 화가 마이큐의 내조에 나섰다.&lt;br&gt;9일 김나영은 “우와. 이번 그림 진짜 좋다”라는 글과 함께 영상을 게재했다.&lt;br&gt;영상에는 김나영이 마이큐의 그림 전시회를 홍보하는 모습이 담겨있다. 김나영은 백화점에 전시된 그림들을 카메라로 찍으며 “이 그림 우리 집에 걸고 싶다♥”고 마이큐 작품에 애정을 드러내 눈길을 모으기도 했다.&lt;!-- 그림 1359814 --&gt;한편 두 아들을 홀로 키우고 있는 김나영은 마이큐와 지난해 12월부터 공개 열애 중이다. 김나영은 최근 이사간 한남동 집을 공개해 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 10기 영자, 이혼 사유 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500284</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500284</guid>
      <pubDate>2022-11-09T21:23:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109212325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359815 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 출연자 영자가 이혼 사유에 대해 밝혔다.&lt;br&gt;9일 영자는 ‘무엇이든 물어보세요’를 통해 팬들과 소통했다. 영자는 ‘이혼하신 이유를 알 수 있을까요?’라는 팬의 질문에 솔직하게 답했다.&lt;br&gt;영자는 “그 사람을 지켜줄 자신이 없었던 내가 붙잡고 있던 것을 놓아주는 것”이라고 이야기하며 전남편에게 하고싶은 말을 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “충분한 사랑을 받을 수 있고 받아야만 하는 그 사람에게 나로 인해 힘들지 않기를, 상처받지 않길”이라며 “지금도 저는 그 사람에게 고마웠고 미안하고”라고 전했다.&lt;br&gt;이어 영자는 “나보다 행복하길 진심으로 바랍니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영자는 ‘낭만이라는 게 생각보다 어려운게 아니다. 당신과 하루 동안의 이야기를 나누는 것도 낭만, 맛있는 걸 먹는 것도 낭만이었어. 당신을 만나 사랑을 하는 게 전부 낭만이지 않나 싶어’라고 적힌 글귀 사진을 함께 올려 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한편, ENA PLAY, SBS Plus ‘나는 SOLO(나는 솔로)’ 10기 출연자 영자는 함께 출연한 10기 광수와 최종 커플이 됐지만 지난달 27일 유튜브를 통해 광수와 결별을 알렸다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한소희, 실제로 보면 이런 모습”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500286</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500286</guid>
      <pubDate>2022-11-09T21:32:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109213208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359818 --&gt;배우 한소희가 문신을 모두 지운 모습으로 등장해 화제를 모았다.&lt;br&gt;한소희는 지난 8일 한 시계 브랜드 행사에 참석해 스포트라이트를 받았다.&lt;br&gt;셔링이 잡힌 미니 튜브톱 드레스를 입은 한소희는 특유의 하얀 피부를 자랑하며 더욱 아름다워진 미모를 과시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양팔 가득했던 문신은 사라졌다. 앞서 한소희는 데뷔 전 할머니의 탄생화를 모티브로 한 타투를 양팔에 새겼고 데뷔 이후에도 종종 문신이 드러나 관심을 받았다.&lt;br&gt;한편, 한소희는 내년 공개될 넷플릭스 시리즈 ‘경성크리처’에 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메타, 직원 1만1000명 대량 해고…저커버그 “과잉 고용, 내 책임”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500289</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500289</guid>
      <pubDate>2022-11-09T21:58:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/07/SSI_20221107182325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1358692 --&gt;페이스북 모기업 메타 플랫폼의 마크 저커버그 최고경영자(CEO)가 9일(현지시간) 1만 1000명 규모로 거의 ‘학살’ 수준의 정리해고를 발표했다. 이는 메타 설립 18년 역사상 처음이자 미 빅테크 기업을 통틀어서도 올해 최대 규모의 감축으로 평가된다.&lt;br&gt;블룸버그통신 등에 따르면 저커버그 CEO는 미 동부시간으로 이날 오전 6시 전 직원 8만 7000명의 13%에 달하는 1만 1000명 감축을 공지했다. 대상 직원들에게는 이날 오전 일제히 해고가 통보된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;그는 이메일을 통해 “이런 결정이 내려지게 된 것과 우리가 여기까지 오게 된 데 대해 책임을 지고 싶다”며 “모두에게 힘든 일이라는 것을 알고 있고, 해고된 직원들에게 미안하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “온라인 상거래가 이전 추세로 돌아갔을 뿐만 아니라 거시경제 침체와 경쟁 심화, 광고 시장 손실로 인해 수익이 예상보다 훨씬 낮았다”고 설명했다.&lt;br&gt;메타는 이번 정리해고 이후 “내년도 1분기까지 고용 동결 기간을 연장할 계획”이라고 덧붙였다. 올 들어 메타 주가는 71%나 곤두박질 치는 처참한 실적을 기록했다. 메타의 3분기 매출은 전년 동기 대비 4% 준 277억 1000만 달러, 영업 이익은 56억6000만 달러로 전년 동기보다 46%나 빠졌다. 특히 경쟁업체인 틱톡과의 경쟁 심화와 애플의 새 개인정보 보호정책에 따른 맞춤형 광고 사업의 타격이 뼈아팠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;메타가 야심차게 내놓은 공유 가상세계 서비스인 ‘메타버스’ 역시 내년에만 최대 1000억 달러(약 137조원)의 비용이 지출될 것으로 예상됐다. 이 때문에 시장에서는 인내심을 잃은 투자자들로부터 강한 회의론이 제기되고 있다.&lt;br&gt;메타 뿐 아니라 최근 주요 기술 기업들은 너나없이 대규모 인원 감축에 나서고 있는 상황이다. 메타의 경쟁 앱 스냅챗의 모회사 스냅도 지난 8월 인력 20% 축소 계획을 발표했고, 트위터도 일론 머스크 테슬라 CEO에게 매각된 이후 전체 직원 중 50%에 달하는 3700명을 해고했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110022013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110022013</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=캐롯-SK(고양체육관) 인삼공사-삼성(안양체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●여자농구=하나원큐-KB(오후 7시·부천체육관)&lt;br&gt;●프로배구=GS칼텍스-흥국생명(서울장충체육관) 한국전력-삼성화재(수원체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●골프=코리안투어 LG 시그니처 플레이어스 챔피언십(파주 서원밸리 CC)&lt;br&gt;●쇼트트랙=제1회 국무총리배 전국남녀 대회(춘천의암빙상장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●씨름=위더스제약 천하장사 대축제(오전 10시·울산 작천정운동장)&lt;br&gt;●유도=회장기전국대회 겸 국가대표 1차 선발전(오전 9시·충남 보령종합체육관)&lt;br&gt;●바둑=하림배 여자국수전 4강 오정아-최정(오후 1시)&lt;br&gt;●역도=전국실업선수권대회(오전 10시·서천군민회관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●테니스=ITF 안동국제주니어대회(안동시민운동장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4전5기 ‘고래 심줄’ 울주군청, 민속씨름 최강단 우뚝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110022026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110022026</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>울주군청 해뜨미씨름단이 4전5기 끝에 영암군민속씨름단을 꺾고 올해 민속씨름 최강단으로 우뚝 섰다.&lt;br&gt;울주군청 씨름단은 9일 울산 울주군 작천정운동장 특설 경기장에서 열린 2022 천하장사씨름대축제 민속씨름 최강단 결정전(단체 간 3판 2선승제)에서 노범수(태백급)와 김무호(한라급), 백원종(백두급)의 활약을 앞세워 영암군민속씨름단을 2-0(4-2 4-1)으로 무너뜨리고 우승 상금 1억원을 움켜쥐었다. 지난해까지 민속씨름리그 왕중왕전에서 열렸던 최강단 결정전은 올해 천하장사 대회로 옮겨와 치러졌다. 울주군청 씨름단은 올해 단체전에서 영암군민속씨름단에 유독 약한 모습을 보였다. 민속씨름리그 6개 대회 가운데 단체전 결승에서 4차례 만나 모두 패했다. 지난 5월 괴산 대회에서 단체전 우승을 했지만 당시엔 영암군민속씨름단이 출전하지 않았다.&lt;br&gt;그러나 이날 다섯 번째 결승 대결은 달랐다. 홈팬들의 성원을 받은 울주군청의 기세가 드높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;태백장사 13회, 금강장사 1회에 빛나는 노범수가 특히 승부처에서 빛났다. 두 팀이 2-2로 팽팽히 맞선 가운데 1라운드 5경기에 나선 노범수는 라이벌 허선행을 맞아 들배지기에 먼저 한 판을 내줬으나 빗장걸이와 잡채기로 역전극을 펼쳤다. 황성희(금강급)가 6경기에서 최영원을 2-1로 제압하며 1라운드를 따낸 울주군청은 2라운드 선봉으로 노범수를 출전시켰고, 영암군민속씨름단은 다시 허선행으로 맞섰다. 결과는 덧걸이와 빗장걸이를 성공시킨 노범수의 2-0 완승. 기세를 탄 울주군청은 2라운드 들어 2-1로 앞선 상황에서 백원종이 ‘백두급 최강자’ 장성우를 무너뜨리며 1라운드 4경기에서의 패배를 설욕, 우승을 예감했다. 5경기에 나선 김무호는 ‘한라급 강자’ 오창록에게 경고 누적으로 먼저 한 판을 빼앗긴 뒤 두 판을 거푸 따내며 경기를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김은혜 ‘웃기고 있네’ 필담 여진… 김대기 “국회 모독으로 안 본다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110006018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110006018</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109073123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359347 --&gt;김대기 대통령 비서실장은 9일 김은혜 홍보수석과 강승규 시민사회수석이 전날 국회 국정감사에서 ‘웃기고 있네’라고 필담을 나누다 퇴장당한 것과 관련해 “잠깐의 일탈”이라며 “국회를 모독했다고 보지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;김 실장은 이날 국회 운영위원회의 내년도 대통령실 예산심사에 출석해 ‘적어도 업무 배제, 징계는 있어야 하는 것 아니냐’는 전용기 더불어민주당 의원의 질의에 이렇게 답했다. 김 실장은 윤석열 대통령에게 전날 상황을 보고했다면서 “(징계) 그런 말씀은 없었다”고 전했다. 이정문 민주당 의원의 “경질에 대한 의견을 제시했느냐”는 질문에는 “건의는 안 드렸다”고 말했다.&lt;br&gt;민주당이 거듭 추가 조치를 요구하자 김 실장은 “이미 수석들이 사과했고, 저도 또 사과를 했고, 그다음에 위원장님께서 퇴장 조치까지 했다”며 “더이상 뭘 하란 말이냐”고 목소리를 높여 고성이 오가기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박영순 민주당 의원은 의사진행 발언을 통해 “국회 권위를 회복하고 국회의 자존심 회복을 위해 김은혜·강승규 수석을 국회모욕죄로 고발해 주실 것을 강력 요청한다”고 했다. 앞서 이재명 민주당 대표도 최고위원회의에서 “이게 웃긴가”라며 “이게 사과로 끝날 일인가”라고 강하게 비판했다.&lt;br&gt;반면 송언석 국민의힘 의원은 문재인 정부 시절 사례를 들며 “2019년 강기정 정무수석 사례를 굳이 거론하지 않더라도 그 난장판이 됐는데도 불구하고 퇴장은커녕 사과하지 않겠다고 해서 파행 사태가 일어났던 기억이 너무나 생생하다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령의 해외 순방 준비로 이날 운영위에 불출석한 김 수석은 대통령실 브리핑에서 “전날 부적절한 처신을 한 것에 대해 매우 송구스럽게 생각한다”면서 “제가 운영위에 집중하지 못했다. 반성한다”며 브리핑 도중 울먹이기도 했다.&lt;br&gt;이상민 행정안전부 장관을 포함한 책임자 경질 요구에 김 실장은 “일단은 팩트가 중요하지 않느냐. 팩트도 모르면서 무조건 누구를 잘라라, 뭐라 하는 건 좀…”이라며 “법적 책임이나 정치적 책임이든 간에 팩트는 정확하게 우리가 갖고 해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;대통령실 이전 비용을 둘러싼 공방도 계속됐다. 양경숙 민주당 의원은 “이전 비용에 1조 800억원이 들어간다, 국방부도 5000억원 이상이 필요하다고 전망하고 있다”며 “대통령실 이전으로 국방부 청사 이전, 외교부 장관 공관 이전 등 후속 비용이 더 크고 배보다 배꼽이 더 큰 상황”이라고 지적했다.&lt;br&gt;반면 김 실장은 “1조원이라는 것은 가짜(뉴스)”라며 “국가 재정을 정확히 보는 기획재정부가 판단한 게 517억원”이라면서 “비용 (추계의) 정확한 원인이 있고 그다음에 결과가 있어야 되는데 (민주당이) 너무 견강부회”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저의 심폐소생술이 아프진 않으셨나요” “다신 이런 비극 없게 꼭 지켜 내겠습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110006019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110006019</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109172001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359698 --&gt;이태원 참사가 발생한 지 12일째인 9일 여전히 많은 시민이 서울 용산구 이태원역 1번 출구 앞에 마련된 추모 공간을 찾아 국화꽃과 추모 편지를 놓고 갔다. 시민들은 희생자를 추모하며 “당신의 잘못이 아니다”라고 위로했고 “잊지 않고 기억하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;●“세월호로 잃었는데 또 친구를 …”&lt;br&gt;희생자의 유가족과 지인들은 못다 한 마지막 인사를 손글씨에 실어 전했다. “얼마나 무섭고 고통스러웠을지 생각하면 마음이 찢어지게 아프다. 오늘 너의 사망신고를 하러 왔어. 편히 쉬고 있어”, “정말 미안해. 그때 널 데리고 나왔어야 했는데 나만 살아 있어서 정말 미안해”, “가지 말라고 전화라도 해 볼걸. 매일매일 후회가 된다. 그곳에선 평안하니?” 등 희생자의 이름을 눌러쓴 포스트잇이 곳곳에 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검은 천으로 싸인 국화 꽃다발에는 “8년 전 세월호로 친구를 잃으면서 그게 마지막 눈물인 줄 알았는데 친구들을 또 잃었다. 누군가를 잃는 것이 정말 이번이 마지막이길. 보고 싶어, 친구들아”라는 포스트잇이 붙어 있었다. 지하철역 입구 앞에도 “사실 아직 실감이 안 나. 너 주려고 소주도 사고 국화도 샀어. 처음 주는 꽃이 국화라서 너무 미안해”라는 손편지가 있었다.&lt;br&gt;●“같은 장소에 있었는데 마음 무겁다”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참사 당일 현장을 지나갔거나 구조 활동을 했던 참사 생존자들도 용기를 내 이태원을 다시 찾았다. 한 노란 종이에는 “같은 날, 같은 시간, 같은 장소에 있었는데 나 혼자 무사히 집에 돌아와서 마음이 너무 무거워요. 멀쩡히 돌아간 저도 집 앞을 지나가는 구급차 사이렌 소리를 들으면 숨을 쉴 수가 없는데 당시 얼마나 큰 고통을 느끼셨을지 가늠조차 할 수 없어요”라는 글이 적혀 있었다.&lt;br&gt;참사 현장에 있던 다른 시민들도 “그때 그 자리에 있었는데 많은 도움 주지 못해 미안해요”, “누군가 ‘그러게 왜 거기에 가서 죽었냐’고 음해한다면 ‘우리는 즐거워지려고 간 거다’라고 말합니다. 함께 즐겁게 놀 수 있는 세상을 살았으면 참 좋았을 거라는 마음을 삼킵니다”라며 희생자를 추모했다.&lt;br&gt;참사 당시 심폐소생술(CPR)을 했던 한 간호사도 “제가 한 심폐소생술이 아프진 않으셨나요. 눈감는 길 외로우시지 않게 도와드렸어야 했는데, 저와 마지막에 함께 계셨던 세 분 편히 쉬시길 바랍니다”라는 추모 글을 남겼다.&lt;br&gt;● 추모 공간 지키는 자원봉사자도&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시민들도 한마음으로 추모 행렬에 동참했다. 흰 국화꽃 사이 알록달록한 장미 꽃다발에는 “하얀 국화꽃만 두기엔 너무 반짝이고 다채로웠을 삶이라 평소 제가 좋아하는 예쁜 꽃을 두고 가요. 똑같은 일이 다시 생기지 않도록 오래도록 얘기할 게요”라는 글이 적혀 있었다. “너희들은 행복하게 놀 권리가 있고 국가는 안전을 지켜 줄 의무가 있다”, “국가는 국민의 안전에 대한 책임이 무한합니다”와 같은 사회적 책임을 강조하는 추모 글도 보였다.&lt;br&gt;이날 추모 공간을 찾은 전영복(64)씨는 “자식 같은 아이들이 안타깝게 세상을 떠난 현장이라 한 번쯤 들러 추모하고 싶었다”면서 “너무 평범한 길거리라 조금만 통제가 됐어도 안 났을 사고라 마음이 너무 아프다”며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;추모 포스트잇이 바람에 휩쓸려 날아가지 않도록 자원봉사자들도 분주하게 움직였다. 추모 공간에서 자원봉사를 하는 A씨는 “유족이 현장에 왔을 때 시민들이 같이 슬퍼하고 애도했다는 것을 보여 주기 위해 훼손되지 않도록 하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저의 심폐소생술이 아프진 않으셨나요” “다신 이런 비극 없게 꼭 지켜 내겠습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110006019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110006019</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109172001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359698 --&gt;이태원 참사가 발생한 지 12일째인 9일 여전히 많은 시민이 서울 용산구 이태원역 1번 출구 앞에 마련된 추모 공간을 찾아 국화꽃과 추모 편지를 놓고 갔다. 시민들은 희생자를 추모하며 “당신의 잘못이 아니다”라고 위로했고 “잊지 않고 기억하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;●“세월호로 잃었는데 또 친구를 …”&lt;br&gt;희생자의 유가족과 지인들은 못다 한 마지막 인사를 손글씨에 실어 전했다. “얼마나 무섭고 고통스러웠을지 생각하면 마음이 찢어지게 아프다. 오늘 너의 사망신고를 하러 왔어. 편히 쉬고 있어”, “정말 미안해. 그때 널 데리고 나왔어야 했는데 나만 살아 있어서 정말 미안해”, “가지 말라고 전화라도 해 볼걸. 매일매일 후회가 된다. 그곳에선 평안하니?” 등 희생자의 이름을 눌러쓴 포스트잇이 곳곳에 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검은 천으로 싸인 국화 꽃다발에는 “8년 전 세월호로 친구를 잃으면서 그게 마지막 눈물인 줄 알았는데 친구들을 또 잃었다. 누군가를 잃는 것이 정말 이번이 마지막이길. 보고 싶어, 친구들아”라는 포스트잇이 붙어 있었다. 지하철역 입구 앞에도 “사실 아직 실감이 안 나. 너 주려고 소주도 사고 국화도 샀어. 처음 주는 꽃이 국화라서 너무 미안해”라는 손편지가 있었다.&lt;br&gt;●“같은 장소에 있었는데 마음 무겁다”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참사 당일 현장을 지나갔거나 구조 활동을 했던 참사 생존자들도 용기를 내 이태원을 다시 찾았다. 한 노란 종이에는 “같은 날, 같은 시간, 같은 장소에 있었는데 나 혼자 무사히 집에 돌아와서 마음이 너무 무거워요. 멀쩡히 돌아간 저도 집 앞을 지나가는 구급차 사이렌 소리를 들으면 숨을 쉴 수가 없는데 당시 얼마나 큰 고통을 느끼셨을지 가늠조차 할 수 없어요”라는 글이 적혀 있었다.&lt;br&gt;참사 현장에 있던 다른 시민들도 “그때 그 자리에 있었는데 많은 도움 주지 못해 미안해요”, “누군가 ‘그러게 왜 거기에 가서 죽었냐’고 음해한다면 ‘우리는 즐거워지려고 간 거다’라고 말합니다. 함께 즐겁게 놀 수 있는 세상을 살았으면 참 좋았을 거라는 마음을 삼킵니다”라며 희생자를 추모했다.&lt;br&gt;참사 당시 심폐소생술(CPR)을 했던 한 간호사도 “제가 한 심폐소생술이 아프진 않으셨나요. 눈감는 길 외로우시지 않게 도와드렸어야 했는데, 저와 마지막에 함께 계셨던 세 분 편히 쉬시길 바랍니다”라는 추모 글을 남겼다.&lt;br&gt;● 추모 공간 지키는 자원봉사자도&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시민들도 한마음으로 추모 행렬에 동참했다. 흰 국화꽃 사이 알록달록한 장미 꽃다발에는 “하얀 국화꽃만 두기엔 너무 반짝이고 다채로웠을 삶이라 평소 제가 좋아하는 예쁜 꽃을 두고 가요. 똑같은 일이 다시 생기지 않도록 오래도록 얘기할 게요”라는 글이 적혀 있었다. “너희들은 행복하게 놀 권리가 있고 국가는 안전을 지켜 줄 의무가 있다”, “국가는 국민의 안전에 대한 책임이 무한합니다”와 같은 사회적 책임을 강조하는 추모 글도 보였다.&lt;br&gt;이날 추모 공간을 찾은 전영복(64)씨는 “자식 같은 아이들이 안타깝게 세상을 떠난 현장이라 한 번쯤 들러 추모하고 싶었다”면서 “너무 평범한 길거리라 조금만 통제가 됐어도 안 났을 사고라 마음이 너무 아프다”며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;추모 포스트잇이 바람에 휩쓸려 날아가지 않도록 자원봉사자들도 분주하게 움직였다. 추모 공간에서 자원봉사를 하는 A씨는 “유족이 현장에 왔을 때 시민들이 같이 슬퍼하고 애도했다는 것을 보여 주기 위해 훼손되지 않도록 하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>훔친 차 타고 교통사고…잡고보니 중학생 3명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500290</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500290</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108171407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359123 --&gt;훔친 차를 타고 도로에서 난폭 운전을 하다가 잇따라 교통사고까지 낸 중학생 3명이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;9일 울산 남부경찰서는 A(15)군 등 3명을 절도 등 혐의로 입건해 조사하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 A군 등은 이날 오전 8시쯤 울산시 중구에서 승용차를 운전해 도로변 교통 표지판을 들이받는 사고를 낸 뒤 그대로 달아났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신고를 받은 경찰은 번호판 자동판독시스템(AVNI)을 활용해 해당 차량 추적에 나섰고, 오전 11시쯤 남구 신복로터리 인근에서 해당 차량을 발견했다.&lt;br&gt;조사 결과 이들이 운전한 차량은 부산에서 도난 신고된 차량인 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A군 등이 탑승한 차량은 경찰을 피해 달아나다가 도로변 가로수를 들이받고 멈춰 섰고, 차에서 내려 도주했다.&lt;br&gt;경찰은 약 200ｍ를 추격해 A군 등 3명을 모두 검거했다.&lt;br&gt;A군 등은 모두 울산 지역 중학교에 재학 중인 것으로 조사됐다. 경찰은 A군 등을 상대로 사건 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>훔친 차 타고 교통사고…잡고보니 중학생 3명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500290</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500290</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108171407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359123 --&gt;훔친 차를 타고 도로에서 난폭 운전을 하다가 잇따라 교통사고까지 낸 중학생 3명이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;9일 울산 남부경찰서는 A(15)군 등 3명을 절도 등 혐의로 입건해 조사하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;경찰에 따르면 A군 등은 이날 오전 8시쯤 울산시 중구에서 승용차를 운전해 도로변 교통 표지판을 들이받는 사고를 낸 뒤 그대로 달아났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신고를 받은 경찰은 번호판 자동판독시스템(AVNI)을 활용해 해당 차량 추적에 나섰고, 오전 11시쯤 남구 신복로터리 인근에서 해당 차량을 발견했다.&lt;br&gt;조사 결과 이들이 운전한 차량은 부산에서 도난 신고된 차량인 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A군 등이 탑승한 차량은 경찰을 피해 달아나다가 도로변 가로수를 들이받고 멈춰 섰고, 차에서 내려 도주했다.&lt;br&gt;경찰은 약 200ｍ를 추격해 A군 등 3명을 모두 검거했다.&lt;br&gt;A군 등은 모두 울산 지역 중학교에 재학 중인 것으로 조사됐다. 경찰은 A군 등을 상대로 사건 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저커버그, 메타 1만 1000명 잘랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110016032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110016032</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:12:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/07/SSI_20221107182325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1358692 --&gt;페이스북 모기업 메타 플랫폼의 마크 저커버그 최고경영자(CEO)가 9일(현지시간) 1만 1000명 규모로 거의 ‘학살’ 수준의 정리해고를 발표했다. 이는 메타 설립 18년 역사상 처음이자 미 빅테크 기업을 통틀어서도 올해 최대 규모의 감축으로 평가된다.&lt;br&gt;블룸버그통신 등에 따르면 저커버그 CEO는 미 동부 시간으로 이날 오전 6시 전 직원 8만 7000명의 13%에 달하는 1만 1000명 감축을 공지했다. 대상 직원들에게는 이날 오전 일제히 해고가 통보된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;그는 이메일을 통해 “이런 결정이 내려지게 된 것과 우리가 여기까지 오게 된 데 대해 책임을 지고 싶다”며 “모두에게 힘든 일이라는 것을 알고 있고 해고된 직원들에게 미안하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “온라인 상거래가 이전 추세로 돌아갔을 뿐만 아니라 거시경제 침체와 경쟁 심화, 광고 시장에서의 손실로 인해 수익이 예상보다 훨씬 낮았다”고 설명했다.&lt;br&gt;메타는 이번 정리해고 이후 “내년도 1분기까지 고용 동결 기간을 연장할 계획”이라고 덧붙였다. 올 들어 메타 주가는 71%나 곤두박질치는 처참한 실적을 기록했다. 메타의 3분기 매출은 전년 동기 대비 4% 준 277억 1000만 달러, 영업 이익은 56억6000만 달러로 전년 동기보다 46%나 빠졌다. 특히 경쟁 업체인 틱톡과의 경쟁 심화와 애플의 새 개인정보 보호정책에 따른 맞춤형 광고 사업에서의 타격이 뼈아팠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;메타가 야심 차게 내놓은 공유 가상세계 서비스인 ‘메타버스’ 역시 내년에만 최대 1000억 달러(약 137조원)의 비용이 지출될 것으로 예상됐다. 이 때문에 시장에서는 인내심을 잃은 투자자들로부터 강한 회의론이 제기되고 있다.&lt;br&gt;메타뿐 아니라 최근 주요 기술 기업들은 너나없이 대규모 인원 감축에 나서고 있는 상황이다. 메타의 경쟁 앱 스냅챗의 모회사 스냅도 지난 8월 인력 20% 축소 계획을 발표했고, 트위터도 일론 머스크 테슬라 CEO에게 매각된 이후 전체 직원 중 50%에 달하는 3700명을 해고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030년 수소버스·트럭 등 3만대로 확충</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110008015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110008015</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:12:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/11/SSI_20220811151956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1329528 --&gt;러시아의 우크라이나 침공으로 에너지 공급망에 위기가 발생한 가운데 정부가 2030년까지 수소버스·트럭 등 수소상용차를 3만대로 늘리고 수소전문기업 600곳을 육성하는 등 청정수소 생태계 조성을 위한 대규모 수요 창출과 제도 구축에 나섰다. 정부는 9일 서울 롯데호텔에서 한덕수 국무총리(위원장) 주재로 윤석열 정부 출범 이후 첫 회의(제5차 수소경제위원회)를 열고 수소 산업을 본격 성장시키기 위한 새 수소경제 정책 방향을 발표했다.&lt;br&gt;우선 수송·발전·산업 부문에서 대규모 수소 수요를 창출하기로 했다. 2030년까지 수소버스·트럭 구매보조금을 1억 5000만~2억원에서 2억~2억 6000만원으로 늘리고 경찰버스를 수소버스로 전환한다. 수소버스 취득세 감면과 고속도로 통행료 감면은 연장하기로 했다. 이를 통해 수소상용차를 올해 211대에서 2030년 3만대로 늘리고 한 곳도 없는 액화수소충전소를 2030년에는 70곳으로 확대할 방침이다. 현재 제로 수준인 청정수소 발전 비중을 2036년 7.1%로 끌어올린다는 계획이다. 정부는 수소 발전 비중이 현재 0%에서 2030년 2.1%로 오르면 47조원 규모의 경제적 파급효과가 생겨 9만 8000명의 신규 고용을 창출하고 온실가스 2800만t이 감축될 것으로 기대했다.&lt;br&gt;정부는 또 생산, 저장·운송 분야를 아우르는 수소 산업 전 주기의 핵심 기술을 확보하고, 성장 가능성이 높으며 파급효과가 큰 7대 전략 기술의 수준을 선진국 대비 75%에서 2030년 100%로 끌어올리기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국판 인·태전략 공개… 尹정부 대외정책 기틀 완성한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110008017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110008017</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109173411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359713 --&gt;윤석열 대통령이 아세안(동남아국가연합) 정상회의와 주요 20개국(G20) 정상회의를 계기로 취임 후 첫 동남아 순방에 나선다. 한·아세안 정상회의를 통해 윤석열 정부의 인도·태평양 전략이 베일을 벗을 예정이고, 개최 가능성에 무게가 실리는 한미·한미일 정상회담을 통해 더욱 견고한 대북 공조 메시지가 나올 것으로 예상된다.&lt;br&gt;김성한 국가안보실장은 9일 브리핑에서 캄보디아 프놈펜에서 열리는 한·아세안 정상회의 때 한국판 인·태 전략을 발표한다고 밝혔다. 김 실장은 “우리만의 특화된 인·태 전략을 제시한다는 데 의미가 있다”며 “지난 6개월간 이어 온 동맹외교·다자외교에 인·태 전략으로 대표되는 지역외교의 퍼즐을 맞춤으로써 대외정책의 기본 틀이 완성되는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이번 순방에서 발표될 인·태 전략은 지난 5월 한미 정상회담 때 관련 계획을 독자적으로 수립한다고 밝힌 뒤 6개월 만에 공개되는 것이다. 미국 행정부가 중국의 도전에 맞서 인도양과 태평양 지역의 전략적·경제적 영향력을 강화하는 가운데 한국도 이에 부응해 자체 전략을 내놓는 것이라는 점에서 의미가 크다. 한국판 인·태 전략이 아세안·인도와의 협력 강화에 방점을 뒀던 문재인 정부의 신남방정책과 차별화해 미국의 지역 전략에 한층 더 부응하는 계기가 될지 주목된다. 아울러 대중국 견제 성격이 강한 미국 등 다른 국가들의 인·태 전략과 비교해 한국의 대중 외교가 어떤 방향성을 가질지도 이번 계기를 통해 드러날 것으로 예상된다. 김 실장은 “아세안에 특화한 협력을 추진하기 위한 역사적 이정표가 될 것으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프놈펜에서는 아세안 국가들과 한중일이 함께하는 ‘아세안+3’ 정상회의와 동아시아정상회의도 예정돼 있다. 아세안+3 정상회의에서는 기시다 후미오 일본 총리와 리커창 중국 총리가 참석한다. 이어 G20 정상회의가 열리는 인도네시아 발리에서는 식량 에너지와 안보·보건 세션에서의 발언이 예정돼 있다.&lt;br&gt;아세안 외교와 더불어 미국 등 주요국 정상들과의 회담도 추진된다. 대통령실은 한미일 정상회담과 한미 정상회담 가능성에 대해서는 “협의 중”이라고, 한일·한중 정상회담 가능성에 대해서는 “결정된 바 없다”고 밝혀 온도 차를 보였다. 한미일 정상회담이 성사되면 지난 나토(북대서양조약기구) 순방 이후 5개월 만으로, 프놈펜에서 개최될 가능성이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시진핑 중국 국가주석과는 정식회담이 아닌 자연스럽게 조우하는 형식으로 처음 대면할 것으로 예상된다. 한일 회담은 막판까지 성사 가능성이 제기되지만, 한중 회담은 개최되지 않을 가능성에 무게가 실린다. 대통령실 고위관계자는 “지금 시 주석이 3연임에 성공한 지 얼마 되지 않은 상황에서 여러 국내 일정으로 굉장히 바쁜 것으로 안다”고 말했다.&lt;br&gt;이 밖에 이번 아세안 순방에서는 캄보디아, 태국, 필리핀 등과의 정상회담이 확정됐다. 최상목 경제수석은 이날 브리핑에서 “아세안 국가들은 우리와 상호 보완적인 산업 구조를 갖추고 있다. 지속적인 협력 확대 가능성이 매우 큰 지역”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풍산개 공방에… 文 “지금이라도 내가 입양할 수 있다면 대환영”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110008016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110008016</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/08/SSI_20221108085220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1358821 --&gt;김정은 북한 국무위원장의 선물인 풍산개 ‘곰이·송강’의 양육을 놓고 윤석열 대통령 측과 갈등을 빚었던 문재인 전 대통령은 9일 “지금이라도 내가 입양할 수 있다면 대환영”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 이날 페이스북에서 “반려동물들이 명실상부하게 내 소유가 돼 책임지게 되는 입양이야말로 애초에 내가 가장 원했던 방식”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 “(퇴임 당시) 대통령기록관은 반려동물을 관리할 시스템이 없어 대통령기록관으로부터 관리를 위탁받아 양육을 계속하기로 한 것”이라며 “다음 정부에서 대통령기록물법 시행령을 개정해 대통령기록물을 제3자에게 관리 위탁할 수 있는 규정을 마련하기로 했는데, 지난 6월 정부가 시행령 개정을 입법 예고했으나 개정이 무산됐고 지금까지 그 상태”라고 비판했다. 이어 “이제 그만들 하자. 내게 입양해 줄 수 있는 게 아니라면 현 정부가 책임지고 잘 양육·관리하면 될 일”이라며 “반려동물이 대통령기록물이 되는 일이 또 있을 수 있으므로 시행령을 잘 정비해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문 전 대통령의 풍산개 반환을 두고 정치권에선 이날도 공방이 이어졌다. 박정하 국민의힘 수석대변인은 “(풍산개들을) 반려동물이 아닌 단순한 대통령기록물로 여기는 건 아닌가”라며 “풍산개 파양 사실이 언론에 알려진 지 하루 만에 떠나보낸 비정함은 풍산개와 국민에게 큰 상처로 남을 것”이라고 했다. 반면 문재인 정부 청와대 국정상황실장을 지낸 윤건영 더불어민주당 의원은 “의도적 장난질이 과해도 너무 과하다”며 “누구보다 식물과 동물을 사랑하는 문 전 대통령을 틈만 나면 소환해 맥락도 근거도 없이 모욕 주는 이런 행태도 제발 그만두기 바란다”고 했다.&lt;br&gt;대통령실 안팎에선 윤 대통령이 풍산개를 입양하는 방안이 아이디어 차원에서 거론되고 있다. 윤 대통령은 서초동 사저에서 기르던 반려견, 반려묘와 함께 한남동 관저에 입주한 것으로 알려졌다. 이와 관련해 김대기 대통령실 비서실장은 이날 국회 운영위원회 전체회의에서 ‘윤 대통령이 풍산개를 맡아 키울 의향이 있느냐’는 김미애 국민의힘 의원의 질의에 “지금 한 10마리 정도 키우는 것 같다. 강아지가 다 찼기 때문에 애완견을 더 들이기는 어려운 상황 같다”며 부정적인 입장을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 윤 대통령은 이날 ‘이태원 참사’ 등과 관련해 종교계 관계자들을 만나 조언을 구하는 등 경청 행보를 이어 갔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 천주교 서울대교구청에서 정순택 대주교를 만나 “너무 많은 생명이 손도 써 보지 못하고 안타깝게 희생돼 여전히 황망할 따름”이라며 “2022년 대한민국에서 어떻게 이런 사고가 생길 수 있는지 마음이 먹먹해 찾아뵙게 됐다”고 말했다고 김은혜 대통령실 홍보수석이 전했다. 이에 정 대주교는 “대통령께서 국민과 아픔을 나누기 위해 여러 현장을 찾아 각계각층 의견을 듣는 모습을 통해 대통령의 진심이 국민에게 잘 전달되리라 생각한다”고 답했다. 이어 가톨릭대 주교관에서 염수정 추기경을 만난 윤 대통령은 “희생자 부모님들의 심정을 생각하며 마음이 너무 힘들다”고 했고, 염 추기경은 “자식을 사랑하는 부모의 눈으로 보면 자식이 무엇을 원하는지 금방 알 수 있다. 대통령께서 그런 국민을 위해 그런 눈을 가질 수 있도록 우리가 늘 기도하겠다”고 위로했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] ‘펜의 힘’으로 미래 밝혀요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110001011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110001011</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>펜은 칼보다 강합니다. 정말 그렇습니다. 펜이 힘만 셀까요. 그렇지 않습니다. 체온을 나눌 때 펜끝은 뜨겁게 녹습니다. 세상의 얼룩을 고발할 때는 다시 강철입니다. 기자의 펜은 그렇습니다.&lt;br&gt;종합 미디어 그룹으로 우뚝 서는 서울신문이 미래를 밝힐 인재를 찾습니다. 서울신문의 펜은 대한민국에서 가장 연륜이 깊습니다. 118년 역사를 이어 갈 주인공이 되십시오. 치우침 없는 시선과 열정을 지녔다면 당신이 그 사람입니다.&lt;br&gt;■서류접수&lt;br&gt;2022년 11월 21일(월) 오전 10시~11월 28일(월) 오후 5시 본사 홈페이지(www.seoul.co.kr) 접수&lt;br&gt;■1차 합격자 발표&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022년 12월 12일(월) 오후 6시 이후 본사 홈페이지 조회 가능&lt;br&gt;■2차 필기시험&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일시 : 2022년 12월 18일(일) 오전 9시&lt;br&gt;장소 : 선린인터넷고등학교(서울 용산구 원효로 94길 33-4, 1호선 남영역 도보 약 5분)&lt;br&gt;■문의사항&lt;br&gt;서울신문 인재개발팀(02-2000-9061∼3 / insa@seoul.co.kr)&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] ‘펜의 힘’으로 미래 밝혀요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110001011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110001011</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>펜은 칼보다 강합니다. 정말 그렇습니다. 펜이 힘만 셀까요. 그렇지 않습니다. 체온을 나눌 때 펜끝은 뜨겁게 녹습니다. 세상의 얼룩을 고발할 때는 다시 강철입니다. 기자의 펜은 그렇습니다.&lt;br&gt;종합 미디어 그룹으로 우뚝 서는 서울신문이 미래를 밝힐 인재를 찾습니다. 서울신문의 펜은 대한민국에서 가장 연륜이 깊습니다. 118년 역사를 이어 갈 주인공이 되십시오. 치우침 없는 시선과 열정을 지녔다면 당신이 그 사람입니다.&lt;br&gt;■서류접수&lt;br&gt;2022년 11월 21일(월) 오전 10시~11월 28일(월) 오후 5시 본사 홈페이지(www.seoul.co.kr) 접수&lt;br&gt;■1차 합격자 발표&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022년 12월 12일(월) 오후 6시 이후 본사 홈페이지 조회 가능&lt;br&gt;■2차 필기시험&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일시 : 2022년 12월 18일(일) 오전 9시&lt;br&gt;장소 : 선린인터넷고등학교(서울 용산구 원효로 94길 33-4, 1호선 남영역 도보 약 5분)&lt;br&gt;■문의사항&lt;br&gt;서울신문 인재개발팀(02-2000-9061∼3 / insa@seoul.co.kr)&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 아세안·G20서 ‘세일즈 외교’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110001012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110001012</guid>
      <pubDate>2022-11-09T22:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/07/SSI_20221107090119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1358330 --&gt;윤석열 대통령이 11~16일 캄보디아 프놈펜에서 개최하는 아세안(동남아국가연합) 관련 정상회의와 인도네시아 발리에서 개최하는 주요 20개국(G20) 정상회의에 참석한다.&lt;br&gt;김성한 국가안보실장은 9일 대통령실에서 열린 브리핑에서 윤 대통령의 취임 후 첫 동남아 순방 일정을 공개했다. 11일 출국하는 윤 대통령은 같은 날 프놈펜에 도착해 한·아세안 정상회의에 참석하는 것을 시작으로 전체 4박 6일인 아세안 순방 일정을 시작한다. 김 실장은 “윤 대통령이 한·아세안 정상회의에 참석해 ‘자유·평화·번영의 인도·태평양 전략’과 우리의 새로운 대(對)아세안 정책, 즉 ‘한·아세안 연대 구상’을 발표한다”고 밝혔다. 현 정부가 인·태 전략을 공식적으로 밝히는 것은 처음이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 ‘아세안+한중일’ 정상회의(12일), 동아시아 정상회의(13일) 등의 일정을 소화한 후 15일 발리에서 개최하는 G20 정상회의에 참석해 안보, 보건 분야에 대한 우리 정부의 구상을 발표할 예정이다. 또 발리에서는 글로벌 재계 협의체인 ‘B20 서밋’에도 참석한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실은 이번 동남아 순방을 계기로 한미·한미일 회담도 준비 중이다. 다만 대통령실 고위관계자는 한일·한중 회담이 열릴지에 대해서는 “결정된 바 없다”며 개최 가능성을 낮게 예상했다. 이 관계자는 시진핑 중국 국가주석과의 만남에 대해서는 “자연스럽게 회의장에서 만날 기회가 있지 않을까 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;아세안 국가들과의 경제 협력도 한층 강화된다. 최상목 경제수석은 브리핑에서 “윤 대통령은 이번 순방을 계기로 경제외교 활동에 나선다”며 ▲세일즈 외교 ▲첨단산업의 공급망 강화 ▲디지털 파트너십 기반 구축을 이번 순방의 경제 분야 3대 키워드로 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, ‘마스크’ 쓰고 월드컵 뛰나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500291</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221109500291</guid>
      <pubDate>2022-11-09T23:51:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/09/SSI_20221109235100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359860 --&gt;안와골절로 수술을 받은 한국 축구 대표팀의 ‘캡틴’ 손흥민(30·토트넘)이 마스크를 뛰고서라도 2022 카타르 월드컵에서 뛰겠다는 각오를 전했다.&lt;br&gt;손흥민은 9일(이하 한국시간) 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 수술 후 처음으로 근황을 전했다.&lt;br&gt;그는 대표팀 유니폼을 입은 사진과 함께 “지난 한 주 동안 받은 응원과 격려의 메시지에 정말 감사하다는 말씀을 드리고 싶다. 많은 분께 응원과 격려의 메시지를 받았고, 읽으며 많은 힘을 얻었다”고 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 지난 2일 올랭피크 마르세유(프랑스)와의 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 조별리그 D조 최종전에서 상대 선수의 어깨에 얼굴을 강하게 부딪쳐 전반 29분 교체아웃됐다.&lt;br&gt;이후 그는 왼쪽 눈 주위 네 군데가 골절된 것으로 드러나 4일 수술대에 올랐고, 현재 회복 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에이스인 손흥민이 불의의 부상으로 쓰러지면서 이달 21일 개막하는 2022 카타르 월드컵 출전을 앞둔 한국 축구 대표팀에도 먹구름이 드리우는 듯했다.&lt;br&gt;하지만 손흥민은 얼굴 보호대를 쓰고서라도 직접 월드컵에 나서겠다는 강한 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;그는 “월드컵에서 우리나라를 위해 뛰는 것은 많은 아이가 축구선수로 성장하면서 꿈꾸는 일일 것이다. 저 또한 그 꿈을 지금까지 변함없이 가지고 있다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “지난 2년여의 시간 동안 여러분이 참고 견디며 써오신 마스크를 생각하면, 월드컵 경기에서 쓰게 될 저의 마스크는 아무것도 아닐 것”이라며 “단 1％의 가능성만 있다면, 그 가능성을 보며 얼마 남지 않은 시간 앞만 보고 달려가겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최태준♥’ 박신혜, 아들 낳고 ‘확바뀐’ 외모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500001</guid>
      <pubDate>2022-11-10T00:25:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110002347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359862 --&gt;‘아들맘’ 박신혜가 근황을 전했다.&lt;br&gt;박신혜는 9일 “외출”이라며 사진 한 장을 공개했다. 박신혜는 고급스러운 인테리어가 돋보이는 곳의 소파에 앉아있다.&lt;br&gt;그는 다리를 쭉 뻗어 거울에 비친 자신의 모습을 찍었다. 늘씬한 몸매와 작은 얼굴, 내추럴한 매력이 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박신혜는 지난 1월 배우 최태준과 결혼했으며 5월 득남했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“집을 샀더니 이전 세입자가 극단적 선택을 했다네요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500002</guid>
      <pubDate>2022-11-10T00:45:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110004329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359863 --&gt;41세 A씨는 최근 서울에 꿈꿔왔던 집을 장만했다. 아파트는 아니지만, 조용한 주택가 빌라에 회사와도 가까워 만족하면서 살았다.&lt;br&gt;그런데 어느날 동네 아주머니께 이상한 이야기를 듣게 됐다. A씨가 이사오기 전 이전 세입자가 극단적 선택을 했다는 것이다.&lt;br&gt;이전 집주인에게 해당 사실을 전혀 들은 적 없던 A씨는 부동산에 찾아가 ‘해당 사실을 알았다면 이 집을 사지 않았을 것’이라며 따졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 현재 다른 집을 구하기도 어려운 상황이다. A씨는 전 집주인을 법적으로 문제 삼을 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;고지의무 위반 ‘부작위에 의한 기망 행위’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;10일 법조계에 따르면 A씨는 전 집주인을 상대로 고지의무 위반을 문제 삼아 손해배상을 청구하는 데 문제가 없다.&lt;br&gt;‘세입자가 해당 집에서 극단적 선택을 했다는 사실’은 부동산 매매 계약 시 매수인(집을 사는 사람)에게 반드시 알려주어야 할 ‘중요 사항’이기 때문이다. 전 집주인의 행동은 ‘고지의무 위반’에 해당한다.&lt;br&gt;대법원은 고지의무 위반에 대해 부작위(마땅히 해야 할 일을 일부러 하지 않음)에 의한 기망행위로 보고, 사기죄가 성립된다고 보고 있다. 기망행위란 사람을 착오에 빠뜨리는 행위를 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;착오에 빠뜨리는 모든 행위가 사기죄의 기망행위로 인정되는 것은 아니지만, 부동산 거래에 있어 거래 상대방이 일정 고지를 받았더라면 그 거래를 하지 않았을 것임이 명백한 경우에는 사기죄도 성립된다.&lt;!-- 그림 1359864 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“계약 취소 및 손해배상 청구 가능”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;고지의무 대상은 직접적인 법령의 규정뿐 아니라 널리 계약상, 관습상 원칙에 의하여도 인정될 수 있다고 보고 있다. 이에 민법 제110조(사기에 의한 의사표시)를 근거로 계약 취소가 가능하다.&lt;br&gt;2006년 대법원은 비슷한 사안에서 “고지의무 위반은 부작위에 의한 기망행위에 해당하므로, 기망을 이유로 분양계약을 취소하고 분양대금의 반환을 구할 수도 있다”고 했다.&lt;br&gt;다만 “분양계약의 취소를 원하지 않을 경우 그로 인한 손해배상만을 청구할 수도 있다”고도 말했다.&lt;br&gt;A씨 역시 ‘계약 취소’가 아닌 ‘손해배상 청구’를 원하고 있고, 이 같은 경우는 고지의무 위반을 문제 삼아 손해배상을 청구하는 데 문제가 없다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이서진 “자산 600억·가사도우미 6명? 집안 몰락해 조세호보다 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500004</guid>
      <pubDate>2022-11-10T06:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110064654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359873 --&gt;배우 이서진(51)이 자신을 둘러싼 재벌설 등에 대해 해명했다.&lt;br&gt;이서진은 9일 방송된 tvN 예능 ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에서 ‘어떻게 배우의 길을 걷게 됐느냐’는 질문을 받고 “어릴 때부터 영화 쪽 일을 하고 싶었다. 군대 갔다 와서 28살에 데뷔했다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “기무사 출신이다. 사람들은 군대 면제인 줄 안다”며 “나는 현역 병장 출신”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MC 유재석이 “‘자산이 600억원 넘고, 가사도우미만 6명이었다’는 루머가 있다”고 묻자, 이서진은 “600억 있었으면 여기 앉아 있지도 않는다. 저 위에서 여기 쳐다보고 있을 거다”라고 답했다.&lt;br&gt;그러면서 “태어날 때쯤 할아버지 때 그 집이 그랬던 거고 그 이후로 계속 집이 몰락해서 지금은 아무것도 없다”고 한 뒤 MC 조세호의 명품 시계를 쳐다보며 “세호씨보다 없다”고 말해 웃음을 안겼다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1359874 --&gt;이서진은 배우가 되겠다고 했을 때 가족의 반응에 대해 “아버지가 ‘최민수인 줄 아냐’고 했던 말이 잊혀지지 않는다”며 “늦은 나이에 데뷔해서 초조했다. 오디션을 보면 ‘눈빛이 더럽다’는 안 좋은 이야기를 많이 들었다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “술 먹다가 나한테 신발을 던진 사람도 있다. ‘네가 우리 드라마를 망친다’며 신발을 던졌다”면서도 “그분에게 너무 고맙다. 나한테 호감이 있어서 계속 출연시켜줬다. 뒤에서 항상 칭찬했다. 지금도 항상 명절 때 인사드린다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오상진♥’ 김소영 “2년간 기사식당 데이트… 첫 선물 지갑 10년 썼다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500005</guid>
      <pubDate>2022-11-10T07:07:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110070619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359877 --&gt;아나운서 출신 방송인 김소영(35)이 남편 오상진(42)과의 연애 초반 시절을 떠올렸다.&lt;br&gt;김소영은 지난 8일 자신의 유튜브 채널 ‘김소영의 띵그리TV’에 ‘생일맞이 데이트! 10년 남사친과 속 깊은 대화’라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;공개된 영상에서 김소영은 생일을 맞아 오상진과 한 고급 레스토랑에 방문했다. 이날 두 사람은 과거 연애 시절을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김소영은 “둘이서 기사식당 같은 데서만 밥을 먹었다. 열애 기사도 여의도 국밥집에서 찍혔다”며 “연인들이 갈만한 곳은 피해다녔다. 회사 선후배가 먹어도 아무렇지 않을 곳에만 다녔다. 2년은 제대로 된 곳을 못갔다”고 말했다.&lt;br&gt;이에 오상진은 “톱스타도 아니었는데”라며 공감했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1359878 --&gt;오상진은 김소영에게 생일 선물로 명품 브랜드 지갑을 줬다. 그는 “(김소영이) 처음 저에게 지갑을 사달라고 해서 놀랐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김소영은 “연애한 뒤 (오상진이) 처음 선물해준 게 지갑이다. 근데 그걸 지금까지 쓰고 있다. 10년에 한 번씩 지갑을 사주면 어떨까 했다”며 낡은 지갑을 꺼내 들었다.&lt;br&gt;선물을 받아 든 김소영은 “고마워, 10년 동안 돈 많이 벌겠다”며 “46세 때 또 한 번 사달라고 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스토커 아냐’ 이탈리아 고발 프로그램에 신상 노출돼 극단을</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500006</guid>
      <pubDate>2022-11-10T07:44:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110074420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359879 --&gt;이탈리아 남성이 온라인 채팅에서 일년 가까이 여성으로 가장한 상대 남성에게 속아 사랑했다는 사실을 알고 낙담하다 지난해 극단을 선택했다. 그런데 상대 남성도 자신을 스토킹하듯 취재한 TV 고발 프로그램이 신상과 주거지를 노출시킨 데 충격을 받고 닷새 만에 극단을 선택했다. 이에 따라 취재 윤리를 둘러싼 논란이 번지고 있다고 연합뉴스가 현지 언론 보도를 인용해 10일 보도했다.&lt;br&gt;9일(현지시간) 일간 ‘코리에레 델라 세라’에 따르면 이탈리아 북부 포를리 검찰청은 지난 6일 스스로 목숨을 끊은 로베르토 자카리아(64)의 죽음에 대한 진상 규명에 착수했다. 검찰은 자카리아가 이탈리아 1 채널의 고발 프로그램인 ‘하이에나쇼’(Le Iene Show)가 방송된 지 닷새 뒤 극단적 선택을 한 점을 근거로 해당 프로그램과의 연관 관계를 수사할 방침이다.&lt;br&gt;하이에나쇼는 지난 1일 방송에서 지난해 9월 23일 스스로 생을 마감한 24살 남성 다니엘레의 사연을 조명하면서 사달이 자카리아와의 온라인 채팅에서 시작됐다고 지적했다. 다니엘레는 온라인 채팅을 통해 알게 된 아름다운 여성에게 푹 빠져 단 한 번도 만나지 않고 일년 동안 온라인 상으로만 사랑을 키워왔다. 하지만 이 여성은 존재하지 않는 인물이었고, 사진도 가짜였다. 자카리아가 꾸며낸 가상의 인물이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하이에나쇼는 유가족 인터뷰를 들이대며 다니엘레가 사랑했던 여성이 알고 보니 60대 남성이라는 사실을 알게 돼 그 충격을 견디다 못해 극단적 선택을 한 것으로 몰아갔다. 급기야 이 프로그램은 자카리아의 주거지를 찾아가 기습 인터뷰를 시도했다. 고령의 어머니와 단 둘이 사는 자카리아는 당시 집 근처에서 어머니가 탄 휠체어를 끌고 있었다.&lt;br&gt;당황한 자카리아는 인터뷰를 거절하고 도망치듯 집안으로 들어갔다. TV 화면은 자카리아의 얼굴을 모자이크 처리했지만, 그의 팔에 새겨진 문신과 체격, 주거지, 집 대문 등이 고스란히 노출됐다. 자카리아의 변호사는 “고인이 방송 이후 집 근처에 걸린 플래카드를 보고 큰 충격을 받았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하이에나쇼는 지난 8일 방송을 통해 자카리아의 극단적 선택을 언급하면서 “비극 안에 또 하나의 비극이 생겼다”고 밝혔지만 “앞으로도 이런 사건을 계속 다룰 것”이라고 했다. 하이에나쇼가 반성이나 사과 없이 정당한 취재였다는 태도를 보이자 온라인에선 비난 여론이 들끓었다.&lt;br&gt;“죽음을 팔아서 또 하나의 죽음을 초래했다”, “이건 저널리즘이 아니라 한 인간의 삶을 무자비하게 파괴한 스토킹에 불과하다”는 등의 비난이 빗발쳤다.프로그램을 폐지해야 한다는 여론도 있었지만 반대로 “정의가 승리했다”며 옹호하는 목소리도 나온다고 연합뉴스는 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료연대, 오늘 총파업 돌입 “尹정부, 돈벌이 의료 압박”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500007</guid>
      <pubDate>2022-11-10T08:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/11/11/SSI_20211111145357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1244698 --&gt;민주노총 공공운수노조 의료연대본부(의료연대)가 정부의 병원 인력 감축 등에 반발해 10일 총파업에 돌입한다. 의료연대 소속 서울대병원과 경북대병원 노조가 파업에 동참한다.&lt;br&gt;의료연대는 이날 오후 2시 서울 종로구 동화면세점 앞에서 총파업 총력투쟁 대회를 개최한다.&lt;br&gt;17개 조정신청 사업장 중 미타결 사업장인 서울대병원과 경북대병원 노조는 이날 하루 동안 파업한다. 그 외 조정 중인 강원대병원, 충북대병원 노조 등은 총파업 총력투쟁 대회에 참여할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;의료연대는 ‘의료민영화 저지’, ‘노동개악 저지’, ‘인력감축 저지’를 이번 총파업의 구호로 내걸었다.&lt;br&gt;의료연대는 “윤석열 정부는 공공기관 혁신 가이드라인을 통해 국립대병원의 인력감축을 지시하고 돈벌이 의료를 야기하는 직무 성과급제 도입 등을 강제 추진하려고 압박하고 있다. 또한 비대면 진료 제도화, 비의료 건강관리 서비스, 강원도 영리병원 등 의료민영화 정책을 추진하며 의료공공성을 파괴하려 하고 있다”며 “총파업 총력투쟁은 의료공공성을 강화하고 환자 안전을 지켜내기 위한 투쟁이 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울대병원 노조는 전날 성명을 내고 공공기관 혁신 가이드라인 저지와 인력충원을 요구하는 1차 파업에 돌입한다고 밝혔다. 지난 2일 파업 찬반 투표에서는 조합원 3845명 중 3023명(93.8%)이 찬성해 파업안이 가결됐다.&lt;br&gt;서울대병원 노조는 “의료공공성을 저해하는 경영평가와 가짜 혁신안인 가이드라인을 폐기하고 서울대병원이 공공병원 역할을 하기 위한 투쟁에 나선다”며 “정부와 사측의 요구는 환자를 위험에 빠지게 하고 병원 노동자를 극한으로 내모는 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농협, ‘ICAO 글로벌 워크숍’ 개최… 전 세계 농협에 노하우 등 소개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500008</guid>
      <pubDate>2022-11-10T08:19:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110081611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359880 --&gt;농협중앙회는 오는 12일까지 서울과 부산 등지에서 ‘스마트 영농과 디지털 농업 등 농업협동조합의 디지털 역량 강화’를 주제로 ‘2022년 ICAO(국제협동조합농업기구) 글로벌 워크숍’을 개최한다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;15개국 20개 회원기관과 국제기구 인사 등 50여명이 참석하는 이번 워크숍은 이성희 농협중앙회장이 한국 농협의 사업 모델과 성공 노하우를 세계 농업협동조합에 전파하고 협동조합 간 협력을 강화하고자 마련됐다. 이성희 회장은 앞서 지난 6월 스페인에서 열린 ICAO 회장 선거에서 4년 임기의 연임에 성공한 바 있다. 당시 선거는 ICAO 70년 역사상 처음으로 선거를 통해 치러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1359881 --&gt;지난 9일 서울 중구 농협중앙회 본관에서 열린 워크숍 개회식에는 이성희 농협중앙회장을 비롯해 그로츠키 ICAO 유럽 부회장(폴란드), 아심위 아프리카 부회장(우간다), 크리스티 아시아 집행위원(필리핀), 탕 쉥야오 유엔 식량농업기구(FAO) 한국사무소장, 셀리식 중앙아시아 부대표 등 농업분야 글로벌 리더들이 참여해 기조강연과 스마트팜 및 디지털 역량 강화 세미나 등을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;10일에는 한국 농협이 디지털 농업 확산과 청년농 육성의 중심 역할을 하기 위해 개발한 ‘농협형 스마트팜’의 시범 모델인 동천안농협 스마트농업지원센터를 방문해 다양한 유형의 스마트팜 시설과 기능, 작물 재배 현황과 기술을 살펴본다.&lt;br&gt;이어 오는 11일에는 부산을 방문해 참가자들에게 ‘2030 부산 세계박람회’ 유치를 홍보하고 부산이 개최 도시로 선정될 수 있도록 지지해 달라고 당부한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이성희 농협중앙회장(ICAO 회장)은 “미래 농업 발전에 있어 스마트팜과 디지털 농업 혁신은 선택이 아닌 필수”라고 강조하며 “한국 농협이 전 세계 농업의 나아갈 비전을 제시하고 협동조합 간 협력체계를 더욱 강화해 지속가능한 농업·농촌의 발전을 이끌어가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 ICAO는 1951년 설립돼 35개국, 42개 회원기관이 가입돼 있으며 국제협동조합연맹(ICA)의 농업분과를 담당하고 있다. 4개 대륙별 부회장을 두고 있으며 한국 농협중앙회가 1998년부터 사무국을 맡아 개도국 농업협동조합의 육성을 지원하고 세계 협동조합 운동의 발전을 촉진하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남학생 중요부위 건드렸다 합의금 2000만원 준 교사… 법원 “감봉은 부당”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500011</guid>
      <pubDate>2022-11-10T08:54:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2019/01/03/SSI_20190103092532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 912591 --&gt;‘복장 불량’을 훈계하는 과정에서 남학생의 ‘중요 부위’를 손으로 건드린 교사가 3개월 감봉 처분에 불복하는 행정 소송을 제기해 승소했다.&lt;br&gt;인천지법 행정1-3부(부장 고승일)는 인천의 한 고등학교 교사 A씨가 인천시교육감을 상대로 낸 감봉 처분 취소 소송에서 원고 승소 판결을 했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;재판부는 인천시교육감이 지난해 10월 A씨에게 내린 감봉 3개월 처분을 취소한다고 명령했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부장 교사인 A씨는 지난해 3월 점심시간에 학교 정문 인근에서 체육복을 허리에 두르고 있던 B군을 불러 복장을 지적했다.&lt;br&gt;B군이 “추워서 체육복을 둘렀다”고 하자 A씨는 “남자는 좀 시원해도 괜찮다”며 훈계하면서 B군의 중요 부위를 손으로 건드렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 B군은 문제를 제기하며 사과를 요구했고, A씨는 “만약 그랬다면 미안하다. 그럴 의도는 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;그러나 B군은 사과에 진정성이 느껴지지 않는다며 언성을 높였고 “동성애자를 제일 혐오한다”고 소리치기도 했다.&lt;br&gt;B군이 ‘성적 수치심과 불쾌감이 들었다’는 이유를 들어 정식으로 문제를 제기했고, 학교 성고충심의위원회는 A씨의 발언이 성희롱에 해당한다고 판단했다.&lt;br&gt;인천시교육청 징계위원회는 A씨가 국가공무원법상 품위 유지 의무를 위반했다며 그에게 정직 1개월을 통보했다. 소청 심사 끝에 감봉 3개월로 징계 수위가 낮아졌으나 A씨는 억울하다며 행정소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 재판에서 “의도적으로 학생의 주요 부위를 친 적이 없다”며 “손이 부딪혔을 가능성은 있다고 생각해 도의적인 차원에서 사과했다”고 주장했다.&lt;br&gt;A씨는 그러면서 “교원소청심사위원회도 성희롱이 아니라고 판단했다”며 “이번 징계로 5년간 승진이 제한되고 B군에게 2000만원을 지급해 합의한 사실도 고려하면 정직 3개월은 지나치게 과한 처분”이라고 강조했다.&lt;br&gt;법원도 A씨의 행위가 의도하지 않은 실수이며 가벼운 비위에 해당해 감봉 처분은 부당하다고 판단했다.&lt;br&gt;재판부는 “A씨가 불량한 복장 부위를 손으로 건드리다가 의도치 않게 B군의 중요 부위를 접촉한 것”이라고 봤다. 또 “(남자는 좀 시원해도 괜찮다는) A씨의 발언도 B군의 항의에 당황한 상태에서 기성세대의 가치관을 표현해 자신을 방어한 모습”이라며 “교사로서 부적절한 언행이라고 보기는 어렵다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울과 경기 4곳 제외한 전국 규제지역 해제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221110500012</guid>
      <pubDate>2022-11-10T08:59:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/10/SSI_20221110085820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1359887 --&gt;서울과 경기 과천, 성남(분당·수정), 하남, 광명을 제외하고 모든 곳에서 부동산 규제지역이 풀렸다. 정부는 10일 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관 주재로 열린 제3차 부동산관계장관회의에서 규제지역 추가 해제를 발표했다. 규제지역 해제 효력은 오는 14일 0시부터 발생한다.&lt;br&gt;정부는 지난 9월 세종을 제외한 지방의 규제지역을 전부 해제했지만, 금리 인상과 거래 급감으로 부동산시장이 침체에 들어가자 두 달 만에 규제지역을 추가로 해제한 것이다.&lt;br&gt;투기과열지구에서 해제된 곳은 수원, 안양, 안산단원, 구리, 군포, 의왕, 용인수지·기흥, 동탄2신도시 등 9곳이다. 조정대상지역에서 풀린 곳은 고양, 남양주, 김포, 의왕, 안산, 수원 광교지구 등 경기도 22곳과 인천 전 지역(8곳), 세종 등 모두 31곳이다. 이에 따라 서울과 과천, 성남(분당·수정), 하남, 광명 등 4곳만 투기과열지구·조정대상지역으로 남게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9일 열린 주거정책심의위원회는 4곳에 대해서는 주변 지역 파급 효과와 개발 수요, 높은 주택 수요를 고려해 투기과열지구와 조정대상지역을 유지할 필요가 있다고 판단했다. 이원재 국토부 1차관은 “최근 수도권 주택시장 상황을 종합적으로 고려해 규제지역을 골라 해제했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;투기과열지구에서 해제되면 15억원 이상 주택에도 주택담보대출이 허용되고, 주택담보대출비율(LTV)은 10%포인트 완화돼 9억원 이하 주택일 경우 50%, 9억원 초과에 대해서는 30%가 적용된다. 주택분양권 전매제한기간은 최대 5년에서 3년으로, 청약 재당첨 기한은 10년에서 7년으로 줄어든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조정대상지역에서 해제되면 50%인 LTV 규제가 70%로 완화되고, 다주택자도 주택담보대출이 허용된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>