<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 스포츠</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_sports.xml</link>
    <description>서울신문 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-09-11T00:09:55.821Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>혼란과 열정의 10대… 결은 달라도 저마다 색깔로 반짝 [어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017001</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480597 --&gt;태연하고 무심해 보이는 10대 아이들의 속에는 혼란과 불안, 재치와 열정이 마구 뒤섞여 있다.&lt;br&gt;공부에 치이고 세태에 치이면서도 저마다의 속에는 결이 달라 아름다운 빛과 색이 자라나고 있다.&lt;br&gt;이런 아이들의 속내를 오래도록 들여다보고 살펴 온 현직 교사가 유쾌하고 유연한 언어유희로 이들의 성장을 응원하는 시들을 엮어 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“시는 아이들의 팔짱 사이에 끼어 있거나 말과 표정과 웃음과 한숨과 호들갑과 오두방정에 대롱, 매달려 있다. 그러다가 어느 순간 꽃봉오리처럼 오므리고 있던 입을 활짝, 터트린다”라는 시인의 말처럼 시는 다정한 시선으로 아이들의 일상과 표정, 행동 하나하나에서 의미와 가능성을 발견해 낸다.&lt;br&gt;학교의 진도를 거부하기로 한 아이에게선 스스로 삶을 일구어 낼 줄 아는 궁리와 그만의 ‘별도의 진도’가 있음을 포착한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘도서관 가서 책 읽고/쓰레기장에 자주 출몰하는 길냥이한테/남은 닭튀김을 주기도 하고/체육 시간에 완전 신나게 뛰어놀고/오늘보다 더 나은 내일을 꿈꾸며/암암리에 별도의 진도를 나가는 중이다’(별도의 진도)&lt;br&gt;화장실에서 흡연하다 선생님께 들켜 징계받는 아이의 안에도 “전무후무한 비행체가 될 만반의 준비”(비행 청소년)가 무르익고 있음을 확신한다.&lt;br&gt;갑갑한 틈새에서 숨 쉴 구멍이 필요한 청소년들이 읽으면 위안이 될 시도 다채롭다. MBTI로 성격을 규정당하는 데 대한 저항(?)의 시는 통쾌함을 안긴다. ‘한참 헤매다가 때려치웠어/내 성격을 한 패턴으로 규정짓는 게 쪽팔려서/무엇보다 나는 내 성격이 맘에 들거든/인간은 그 자체로 소우주라고들 하던데/나만의 개성 쩌는 우주를 만들어 보려고 해/그리고 나는 그런 나를 열렬히 지지해.’(우주 유일의 날)&lt;br&gt;“‘언제 이렇게 컸지?’라는 질문에 온몸과 온 마음을 다해 대답하는 시집. 생생해서 쌩쌩 휘몰아칠 수도, 씽씽 미끄러질 수도 있다는 걸 내보이는 시집”이라는 오은 시인의 해설이 더없이 들어맞는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치명적인 ‘거짓 서사’… 만들어진 미중 갈등</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017002</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;경제 문제 상대방 탓  손가락질&lt;br/&gt;여론 돌리기 위한 ‘비난 게임’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480598 --&gt;미국과 중국, G2의 불화는 서로에 대한 뿌리 깊은 불신을 방증한다. 그 불신의 근원은 무엇일까.&lt;br&gt;미국의 대표적 중국통인 스티븐 로치 예일대 석좌교수가 쓴 ‘우발적 충돌’은 현재 벌어지고 있는 미중 갈등의 본질을 탐구한다. 전작 ‘G2 불균형’, ‘넥스트 아시아’를 통해 국제 질서를 날카롭게 통찰해 온 그는 지금의 미중 상황을 ‘정치적 비난 게임의 산물’로 진단한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로치 교수는 중국 덩샤오핑 개방 정책 이후 30여년간 ‘브로맨스’ 케미를 유지해 온 양국 관계가 틀어진 원인으로 ‘거짓 서사’를 지목한다. 정치 권력이 대중 여론을 돌리기 위해 의도적으로 만들어 낸 거짓 서사는 ‘가짜뉴스’보다 훨씬 강력한 영향을 미친다.&lt;br&gt;미국민의 76%가 중국을 부정적으로 인식한다는 최근의 퓨리서치 조사와 많은 중국인이 미국이 쇠퇴의 길을 걷고 있다고 굳게 믿는 데서도 확인된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책은 양국이 왜곡하고 있는 ‘거짓 서사’ 뒤에 각자 처한 경제 구조적 ‘디커플링’ 문제가 있다고 분석한다. 미국은 낮은 저축률로 인한 투자 부족과 높은 부채로 진통을 겪고 있고, 중국은 미국민 대비 5배가 넘는 저축률에도 극도의 내수 부진에 빠져 있다.&lt;br&gt;로치 교수는 “미국은 무역 적자와 일자리 문제를 중국 탓으로 돌리고 중국은 자국의 성장을 미국이 방해하고 있다고 비난한다”며 이를 대표적인 ‘거짓 서사’로 든다. 양국 정치인들이 자국의 경제 구조적 문제를 상대 탓으로 돌리며 책임을 회피하고 있다는 지적이다.&lt;br&gt;그는 한국어판 서문에서 “미국과 중국의 싸움에서 줄타기하는 일은 절대 쉽지 않다”며 “한국이 한쪽을 편들고 나서기보다는 갈등 해소의 상호 노력을 지지하는 접근법에 초점을 맞춰야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;집필 내내 쉴 새 없이 움직이는 과녁을 쫓고 있었다는 저자의 고백처럼 미중 관계는 급격하게 변하며 언제 어떤 충격적인 사건이 일어날지 알 수 없다. 미중 갈등을 푸는 시작은 거짓말로 깊게 뿌리박힌 서로에 대한 환영부터 걷어 내는 데서 비롯될 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908016004</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480595 --&gt;&lt;b&gt;시험의 나라, 조선(김경용 지음, 은행나무) &lt;/b&gt;조선시대 과거제도는 부모의 재산과 권력, 가문의 위세, 심지어 왕의 명령에도 흔들리지 않고 공정하게 시행됐다. 조선의 과거제를 꼼꼼히 들여다본 저자는 그 바탕에 능력주의가 있었다고 주장한다. 과거제의 성격과 실제 운용 사례, 개인의 공부 사례 등을 통해 과거제를 다각도로 꼼꼼하게 살펴봤다. 192쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1480600 --&gt;&lt;b&gt;과학의 기쁨(짐 알칼릴리 지음, 김성훈 옮김, 윌북) &lt;/b&gt;영국 대표 과학 해설자이자 물리학자인 저자가 과학자의 사고방식에 관해 설명한다. 미스터리는 인정해야 하며 어떤 현상이 이해가 안 된다고 포기할 필요는 없다고 강조한다. 의견이 아닌 증거에 집중하고 생각 바꾸기를 두려워하지 말아야 한다는 등 여덟 가지 사고방식을 설명한다. 214쪽. 1만 6800원.&lt;!-- 그림 1480602 --&gt;&lt;b&gt;말리의 일곱 개의 달(셰한 카루나틸라카 지음, 유소영 옮김, 인플루엔셜) &lt;/b&gt;1990년 스리랑카 콜롬보에서 자신의 미스터리한 죽음을 파헤치는 사진작가와 억울한 유령들의 이야기. 25년 넘게 이어진 내전과 독재로 얼룩진 스리랑카의 모습을 상징적으로 그렸다. 지난해 부커상 수상작으로 심사위원 만장일치로 선정돼 큰 화제가 됐다. 548쪽. 1만 8800원.&lt;!-- 그림 1480605 --&gt;&lt;b&gt;풀업(강화길 지음, 현대문학) &lt;/b&gt;살면서 누구에게 험한 말 한번 해 보지 않은 지수는 전세사기를 당하고 엄마 집으로 들어온다. 밤마다 악몽에 시달리던 지수는 헬스클럽에서 운동을 시작하며 활력을 찾지만 동생 미수, 엄마와 갈등을 겪는다. 삶의 방식이 다른 세 모녀 사이 갈등과 상처를 통해 인간 내면을 그렸다. 128쪽. 1만 4000원.&lt;!-- 그림 1480606 --&gt;&lt;b&gt;삶은 예술로 빛난다(조원재 지음, 다산초당) &lt;/b&gt;쉽고 재미있는 미술의 세계로 안내했던 ‘방구석 미술관’ 시리즈 저자의 신작. 예술을 매개로 어떻게 살 것인가를 이야기한다. 저자는 예술로부터 얻어야 할 것은 지식이 아니라 삶의 지혜라고 말한다. 세계적인 명화들을 바탕으로 삶을 예술로 빛나게 할 27번의 지적 여정을 펼친다. 336쪽. 1만 8800원.&lt;!-- 그림 1480607 --&gt;&lt;b&gt;벌거벗은 한미동맹(김성해 지음, 개마고원) &lt;/b&gt;오는 10월 1일 70주년을 맞는 한미동맹에 대해 국민 대다수는 우리를 지켜 주는 ‘수호천사’라 생각하는 듯하다. 저자는 한미동맹이 과연 좋기만 한 건지 묻는다. 70년간 이어진 한미동맹의 실체에 대해 객관적 사실과 방대한 자료를 근거로 손익계산서를 들이밀고 ‘한미동맹 해체론’을 제시한다. 380쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누누티비 후예 발 못 붙이게… ‘K콘텐츠엔 K저작권 모델’ 새겨라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908019001</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;그룹 방탄소년단(BTS)이 유엔에서 ‘Permission to Dance’ 뮤직비디오를 찍고 넷플릭스 드라마 ‘오징어 게임’이 세계적인 히트를 친 2021년 한국의 콘텐츠 수출액은 124억 5000만 달러를 기록했다. 이는 가전제품, 이차전지, 디스플레이 등 주요 산업 제품군을 제친 수치로 ‘US 뉴스앤드월드리포트’는 문화적 영향력의 상승과 함께 2021년 8위였던 한국의 국력 순위를 이듬해 일본과 프랑스를 넘어 6위로 평가했다. 이처럼 K콘텐츠 산업은 국가 브랜드를 높이는 핵심 산업이 됐지만 ‘누누티비’ 같은 대규모 불법유통 사이트의 확산으로 산업생태계가 심각한 피해를 보는 부작용도 발생했다. 이에 서울신문과 문화체육관광부는 지난 5일 서울 중구 한국프레스센터에서 ‘K콘텐츠 위협하는 제2누누티비, 근절 방안은 있는가’를 주제로 전문가 토론을 진행하고 K콘텐츠의 미래를 모색하는 자리를 마련했다. 성균관대 과학수사학과 김기범 교수, 한국저작권보호원 박정렬 원장, 문체부 저작권국 임성환 국장, 법무법인 지평 최승수 변호사(가나다순)가 참석했다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1480610 --&gt;&lt;b&gt;임성환&lt;/b&gt; 일차적으로는 K콘텐츠가 국내외에서 널리 인기를 얻고 있어 이걸 통해 수입을 얻고자 하는 불법유통 욕구가 생기는 것 같다. 통계 조사를 보면 웹툰은 약 50% 수준인 8427억원 정도의 불법시장이 있다고 본다. 우리 콘텐츠 전체적으로는 약 20%다. 2021년 콘텐츠 산업 전체 매출액이 137조원인데 27조원 정도의 수익이 기업으로 못 돌아가고 있다. 누누티비는 불법유통의 대표적인 사이트로 2021년 나타나 올해 4월 14일 서비스 종료된 상황이다. 화질도 좋고 회원가입 없이 영상물 시청이 가능해 흡인력이 크고 사회적 파장이 컸다. 중간에 멈췄지만 그 뒤로도 비슷한 이름을 지은 유사한 누누티비들이 줄지어 나오는 게 문제다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[범죄 인식과 국제 공조]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;박정렬&lt;/b&gt; 한국저작권보호원에서는 이와 관련해 세 가지 측면에서 생각하고 있다. 일단 찾아내야 하니까 저작권 침해 대응 종합시스템을 구축했고 앞으로도 개선할 예정이다. 두 번째는 인식 개선이다. 처벌도 처벌이지만 국민에게 저작권을 침해하면 범죄가 될 수 있다는 메시지를 줘야 한다. 세 번째는 국제 공조다. 우리 콘텐츠가 제값을 못 받는 경우가 많아 중국, 베트남, 필리핀, 태국의 사무소가 중심이 돼서 단속한다. 태국에선 우리의 저작권 모니터링 기술에 관심이 많아 작년부터 협의하고 있으며 기술도 전수하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;김기범&lt;/b&gt; 우리나라는 감시하고 찾아내는 기술이 상당히 좋다. 다만 국제 공조의 경우 실질적으로 한계가 많고 개발도상국의 저작권 인식이 우리와 다른 것도 일정 부분 인정해야 한다. 또한 우리도 국제사회에 기여해 자연스럽게 스며들어 노력을 인정받아야지 K팝이 뜬다고 해서 무턱대고 다가가 권리를 요구하면 많은 나라가 당황할 수 있다. 우리나라에 결정적인 피해를 주는 개발도상국 중심으로 계속 관계를 유지해 나가며 그들의 수사 역량을 제고하고 활용할 수 있는 모델이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;임성환&lt;/b&gt; 단속과 관련해 인터폴과 5개년에 걸쳐 36억원을 지원하는 업무협약(MOU)을 맺고 협력을 진행 중이다. 개별 국가와의 수사 공조도 중요하다. 미국과의 협조를 빼놓을 수 없는데 국토안보수사국에 MOU를 제안한 상태다. 중국, 일본, 베트남, 필리핀, 태국과는 정부 간 회의를 계속하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;[한국형 콘텐츠 보호 모델 수출]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;최승수&lt;/b&gt; 진정한 콘텐츠 강국이 되려면 콘텐츠 보호 강국이 돼야 한다. 사적인 영역과 공적인 영역이 어떻게 원활하게 작동할 수 있을까 전체적인 전략을 짜는 것이 중요하다. 그런데 지금은 대량으로 불법적인 소비가 이뤄져 민간에 맡기기엔 너무 거대해졌다. 그런 측면에서 국가가 지원해 콘텐츠 보호에 나서는 한국형 모델은 굉장히 우월한 시스템이라 생각한다. 장기 프로젝트이긴 하지만 일단 한국형 모델을 수출해 장기적으로 콘텐츠 보호를 달성할 수 있지 않을까 한다. 나라마다 저작권법이 있지만 콘텐츠 산업을 보호하고 법체계로 집행할 것인지는 인식을 달리할 수 있다. 중국만 봐도 나라가 발전함에 따라 콘텐츠를 보호하려는 경향성이 보인다. 개발도상국들도 콘텐츠 보호를 마냥 등한시하지는 않으리라고 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;박정렬 &lt;/b&gt;태국, 필리핀, 베트남을 매년 왔다갔다하는데 거기서도 관심이 커졌고 우리를 따라오고 싶어 한다. 일방적으로 하라는 게 아니라 인식을 심어주려 하고 있고 서로 도와주다 보면 나중에 협조할 가능성이 커진다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;임성환&lt;/b&gt; 사람들은 무상으로 그냥 쓰고 싶은 욕구가 있지만 정부의 관점에서 볼 때는 보호해 주지 않으면 추가 창작이 일어나지 않아 결국 콘텐츠 경쟁력이 약해질 수 있다. 많은 개발도상국 정부도 저작권 보호를 더 강화하려는 의지가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;김기범 &lt;/b&gt;우리가 개발도상국을 지원할 때는 시설·장비를 가장 많이 지원하는데 이것은 사실 3년짜리다. 그보다는 정책을 전달하고 사람이 가도록 해야 한다. 아무리 좋은 장비가 가도 운영이 안 되면 먼지만 쌓인다. 초창기엔 장비도 중요하지만 궁극적으로는 사람에 관한 문제다. 정부 차원에서 압박과 동시에 당근 정책도 필요하다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;임성환&lt;/b&gt; 국내적으로 보면 경찰에서 업무 분담이 안 돼서 누가 맡을지 못 정하는 문제가 있다. 서울, 대구, 부산, 세종에만 저작권 특별사법경찰이 있어 다른 지역에는 저작권 고소·고발 사건이 들어오면 담당을 정해서 배정할 수 있게 해달라고 협조를 요청했다. 처벌과 관련해 대법원과 양형 기준 강화를 논의하고 있는데 11월 중 최종 확정될 예정이다. 징벌적 손해배상제도 도입을 위한 저작권법 개정도 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[법과 제도의 강화]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;최승수&lt;/b&gt; 형사처벌 강화가 효과가 있는지를 보자면 2020년에 8884건 입건됐는데 검찰이 기소한 게 80건 정도밖에 안 된다. 저작권 침해를 유죄로 판단하면 너무 많은 국민이 전과자가 되니까 부담을 가지고 있어서 교화 교육을 조건으로 기소유예를 내리는데 이 비율이 너무 높다. 합의금 장사하는 사람들도 있고 해서 민감한 문제이긴 하다. 사이트 실소유자의 은행 계좌를 지급정지하거나 거래를 못 하게끔 하는 방안도 같이 가야 한다. 누누티비는 수익이 광고료에서 나온다. 불법 온라인 성인물 사이트 같은 게 붙어서 불법과 불법이 결합한 형태다. 사이트에 들어가서 함정수사 비슷하게 돈거래하는 과정을 거쳐 돈의 흐름을 파악하는 수사기법을 얘기하던데 아이디어가 괜찮은 것 같다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;임성환&lt;/b&gt; 관련해서 공익신고자보호법이 있다. 내부 신고자는 최대 30억원, 외부 신고자는 최대 2억원으로 정해져 있다. 저작권도 공익신고 분야에 2020년부터 포함돼서 널리 알리는 게 필요하다. 다만 신고는 검거까지 기여하는 게 있어야 한다. 지금은 이 제도를 널리 알리는 게 중요하다. 올해는 저작권 인식 전환 관련 예산이 3억 6000만원 수준인데 내년에 17억원으로 증액 반영을 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;박정렬&lt;/b&gt; 의식을 바꾸는 것은 장기적으로 봐야 할 것 같다. 콘텐츠와 저작권은 자전거의 두 바퀴처럼 굴러야 한다. 미국도 저작권 수입이 계속 늘어왔고 침해 방지를 위해 엄청나게 노력하고 있다. 콘텐츠 강국이 되고 사회 전반적으로 시민 성숙도가 높아지면 저작권이 큰 문제가 될 수 있다. 의도적으로 하는 사람에겐 범죄라는 인식이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[소프트 파워와 경제 효과]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;최승수&lt;/b&gt; 범죄가 완전히 없어질 수는 없다. 다만 불법 시장이 더 우월한 시장이 되면 안 된다. 공짜로 제공되는 환경이면 공짜를 좋아할 수밖에 없는데 공짜가 적도록 관리하는 게 국가가 할 일이다. 교육과 인식만 가지고는 될 것 같지 않고 불법으로 노출되는 환경을 훨씬 적고 어렵게 만드는 관리도 필요하다. 한국형 저작권 보호 모델을 발전시켜 궁극적으로는 우리가 저작권 보호 강국임을 알리고 우리 콘텐츠 보호를 위한 네트워크를 깔아놓는 작업을 잘 진행했으면 좋겠다.&lt;br&gt;임성환 현재 100만원 매출을 내면 20만원 정도가 새는 건데 불법유통 근절로 그 회사가 100만원의 매출을 회복하면 투자나 일자리 창출이 연쇄적으로 일어난다. 이번 근절대책은 불법 운영 단속에 그치는 게 아니라 수익 확보와 일자리 창출 등 우리 콘텐츠 업계에 주는 산업 경제적 효과가 매우 크다. 선진 콘텐츠 매력국가에 걸맞게 저작권을 존중하는 사회 문화가 형성돼야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국토의 관념화, 국민 정체성 길잡이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017003</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;제작자마다 다르게 국토 표현&lt;br/&gt;‘모국’ ‘아버지의 땅’ 단어 접목&lt;br/&gt;국가 향한 ‘충성의 감정’ 유도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480603 --&gt;지도는 현실에 대한 선택적 표현이다. 지도가 그려 내는 주제 역시 지도 제작자의 선택을 반영한다. 현실을 있는 그대로 담아내지 않는다는 뜻이다. 같은 공간이라도 지도에선 표현하는 사람에 따라 전혀 다른 방식으로 그려진다. 읽는 사람 역시 자신의 세계관을 통해 지도의 기호를 해독한다. 따라서 지도는 세계 그 자체가 아니라 인간에게 포착된 세계의 개념이며, 상(image)이다.&lt;br&gt;지도는 ‘국민’의 개념 확립에도 영향을 미쳤다. ‘지도 만드는 사람’은 국민국가의 형성에 큰 영향을 끼친 지도의 의미를 근대 초 영국의 사례를 들어 분석한 책이다. 지도가 국민 정체성 확립의 길잡이 노릇을 했다는 독특한 주장을 담았다.&lt;!-- 그림 1480608 --&gt;저자가 특히 관심을 갖는 분야는 ‘역사지지서’(歷史地誌書·특정 지역의 자연 및 인문 현상을 시기에 따라 백과사전식으로 나눠 기술한 책)다. 고대에 존재했지만 중세 때 시간의 흐름을 강조하는 연대기가 등장하면서 무시되다가 르네상스 시대에 부활했다. 그러다 근대의 과학적 역사가 등장하면서 다시 역사학의 뒷전으로 밀렸고, 가까스로 지리학의 영역에 편입됐지만 이번엔 옛 지지가 해 온 역할과 유산이 실종되며 변방에 머무르고 만다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전공인 영국사를 중심으로 역사지지서를 복원하려던 저자는 부활의 시점이 영국에서 국민국가가 탄생한 시기와 일치한다는 사실에 주목한다. 유럽에서 인본주의를 받아들인 영국은 자신의 역사를 새로 써야 할 필요를 느꼈다. 그 과정에서 국토에 대한 구체적인 개념도 만들었다. 지도 제작 사업은 국가나 국민의 정체성에 이바지하게 됐고, 지리교육은 이데올로기 학습의 성격을 띠게 됐다.&lt;br&gt;현실이 지도를 모방하기도 한다. 16세기 절대군주 헨리 8세의 신하였던 존 릴런드는 영국 전역을 돌아다니며 답사기와 지도를 남겼다. 영국이란 공간을 역사라는 시간의 흐름과 처음으로 접목한 것이다. 지배 왕조는 이를 국민통합 도구로 활용했다. 지도와 지지서 편찬이 국기, 국가, 국어 등에 못지않게 국민을 문화적으로 통합하는 요소로 기능했다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관념화된 공간은 지리적이거나 물리적이기보다 어떤 감정적인 것이 돼 국토에 대한 정서적 감정이 배양될 수 있게 만든다. ‘모국’, ‘아버지의 땅’과 같은 단어들이 국토에 접목되는 것이다. 이제 국토에 대한 침범은 자신이나 가족에 대한 침해와 동일시된다. 동시에 국가는 충성의 감정을 유도할 수 있게 된다.&lt;!-- 그림 1480612 --&gt;지도는 종종 젠더를 빌려 주체와 객체를 드러내기도 한다. 그리스·로마 시대부터 우월한 정신세계엔 남성성이, 열등한 물리적 공간에는 여성성이 부여되곤 했다. 유럽 전체를 여성의 몸으로 파악한 ‘여성화된 유럽 지도’(1588)는 이런 경향을 잘 보여 준다. 블라우의 ‘새 아틀라스’(1635)는 유럽 지도 양옆에 유럽의 각 도시를 상징하는 남녀 한 쌍을 배치했는데, 이탈리아 베네치아만 남자 둘을 그려 넣었다. 베네치아가 남색의 도시란 걸 표현한 것이다. 이렇게 형성된 지리적 관념은 놀라울 만큼 지속성과 파급력을 갖게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화엄사 등 사찰 지키는 ‘사천왕상’ 8점 보물 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022002</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910031856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481280 --&gt;사찰 입구에서 부처의 가르침과 불국토를 수호하는 역할을 하는 사천왕상(四天王像)이 보물이 된다.&lt;br&gt;문화재청은 전남 구례 화엄사, 여수 흥국사, 충북 보은 법주사, 경북 김천 직지사, 고흥 능가사, 영광 불갑사, 강원 홍천 수타사, 충남 공주 마곡사 등 사찰 8곳의 사천왕상을 보물로 지정한다고 7일 예고했다.&lt;br&gt;사천왕은 불교 우주관에서 세계의 가운데에 있다고 여기는 수미산(須彌山) 중턱에 살며 동서남북 네 방위에서 불국토를 지키는 수호신을 일컫는다. 국내에서는 보물인 ‘장흥 보림사 목조사천왕상’, ‘순천 송광사 소조사천왕상’, ‘완주 송광사 소조사천왕상’ 등 3건을 포함해 약 20건이 남아 있는 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 보물로 지정 예고된 8건은 모두 17세기에 만들어진 사천왕상이다. 문화재청은 “전란 이후 사찰의 재건과정에서 불교의 부흥이라는 범불교적 역사적 소명을 담아 17세기에 집중적으로 조성됐다는 점에서 역사적으로 중요한 의미가 있다”고 설명했다. 사천왕상들은 30일간의 예고 기간에 각계 의견을 수렴·검토하고 문화재위원회의 심의를 거쳐 보물로 최종 지정된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국 ‘세븐’ 빌보드 7주째 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022004</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/28/SSC_20230828002921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1475278 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 정국의 글로벌 히트곡 ‘세븐’이 미국 빌보드 ‘글로벌 200’과 ‘글로벌’(미국 제외)에서 아시아 가수의 곡으로는 처음 7주 연속 정상을 지켰다. K팝 솔로 가수로는 올해 최장 차트인 기록이다.&lt;br&gt;빌보드는 6일(현지시간) “‘세븐’이 올해 ‘글로벌 200’에서 1위로 데뷔해 7주 연속 1위를 차지한 첫 번째 노래”라며 “지난 1월 1위로 진입해 6주 연속 정상을 지킨 마일리 사이러스의 ‘플라워스’(Flowers)를 제쳤다”고 전했다.&lt;br&gt;‘세븐’은 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’에서 전주보다 네 계단 오른 28위로 역주행했다. 정국은 ‘2023 MTV 비디오 뮤직 어워즈’(2023 MTV VMA)의 ‘송 오브 서머’ 부문 후보에도 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국은 오는 23일 뉴욕 센트럴파크에서 열리는 대규모 자선 공연인 ‘2023 글로벌 시티즌 페스티벌’의 헤드라이너(간판 출연자)로 무대를 장식할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바닷가 쓰레기로 만든 1000개의 ‘미니어처 스토리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022006</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907181600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘플라스틱 제로’ 기획전에 전시&lt;br/&gt;병든 바다 치유 마음 녹아 있어&lt;br/&gt;“자연을 더욱 사랑하게 됐어요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480533 --&gt;“3년 전 코로나19가 시작되면서 인적 드문 바닷가 산책을 하던 아이가 자질구레한 쓰레기에서 어떤 형상이 떠올랐는지 집에 들고 와 미니어처를 만들기 시작하더라고요.”&lt;br&gt;제주특별자치도와 제주관광공사가 ‘2040 플라스틱 제로 범도민 인식 확산 사업’의 일환으로 제주도청 본관 1층에서 진행하고 있는 업사이클링 작품 전시회 ‘플라스틱 제로 이즈 아트 제주’에서 단연 눈에 띄는 것은 신광초등학교 6학년 김단아(11) 학생의 미니어처 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어른 손가락 크기만 한 각양각색의 미니어처 134개를 도청에 가져와 디스플레이한 어머니 문서빈(49)씨는 아이가 작품 활동을 시작하던 3년 전을 회상했다. 바닷가에 떠밀려 온 플라스틱 조각들이 아이의 손에서 세상에 하나뿐인 예술 장난감으로 재탄생하는 순간이었다.&lt;!-- 그림 1480534 --&gt;단아양은 “바닷가 쓰레기로 미니어처를 만들면서 자연을 더 사랑하게 됐다”며 “수많은 생명이 살고 있는 바다가 쓰레기로 신음하고 있다는 사실이 가슴 아프다”고 안타까워했다. 앙증맞은 미니어처 작품 속에는 병든 바다를 치유하고픈 단아양의 따뜻한 마음이 녹아 있다.&lt;br&gt;이미 도내 전시는 물론 전국 각지에서 합동 전시회를 수차례 연 단아양은 어릴 때부터 어머니가 늘 미술도구를 곁에 챙겨놓은 덕에 미술과 친해졌다. 어머니 문씨는 “어느새 아이가 미니어처를 1000개 넘게 만들었다”면서 “집이 좁아 이제 놓아둘 공간이 부족하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단아양은 “단순한 것은 몇 분 만에 만드는데, 이야기가 있는 미니어처는 3~4시간 걸려 만들 때도 있다”면서 “주변에서 팔라고 하는데 미니어처 하나하나가 다 다르고 애정을 쏟다보니 팔기 아깝다”고 했다. 단아양은 교과 공부를 준비하는 학원에 다니지 않는다. 어머니도 공부보다 단아양이 좋아하는 걸 하길 원한다. 미술을 하다가 사진작가로 전향한 엄마의 길을 가도 되고 아니어도 좋다. 문씨는 “호기심이 많은 아이가 하고 싶은 게 어디 한 두개뿐이겠느냐”고 말했다.&lt;br&gt;예술을 통해 플라스틱 문제의 심각성을 알리는 취지로 기획된 이번 전시에서는 김지환, 안성관 등 작가 4명이 단아양과 함께 폐해녀복, 파이로플라스틱, 폐목재, 부표, 페트병 뚜껑 등을 활용한 작품을 선보이고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500004</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:07:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 남을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;48년생 : 하는 일마다 순조롭다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운이 서서히 좋아진다.&lt;br&gt;72년생 : 사람과의 유대관계가 좋아진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 뜻대로 밀고 나가면 행운이 기다린다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;49년생 : 겸손하면 인정받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 매사 순조롭게 정리된다.&lt;br&gt;73년생 : 울적한 기분은 떨쳐버려라.&lt;br&gt;85년생 : 새로운 것에 도전하면 성공한다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 자기 것을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;50년생 : 낭패가 있겠으니 몸조심.&lt;br&gt;62년생 : 윗사람의 뜻에 따르면 길하다.&lt;br&gt;74년생 : 힘들수록 용기를 내라.&lt;br&gt;86년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 휴식을 취함이 길하다&lt;br&gt;51년생 : 재산이 불어난다.&lt;br&gt;63년생 : 귀인의 도움이 있다.&lt;br&gt;75년생 : 타인의 부러움을 사겠다.&lt;br&gt;87년생 : 친구가 도움을 준다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 오늘따라 실수가 많다.&lt;br&gt;52년생 : 친한 사람일수록 예의 중요.&lt;br&gt;64년생 : 분수에 맞게 투자하라.&lt;br&gt;76년생 : 남의 일에 참견하지 말아라.&lt;br&gt;88년생 : 가는 곳마다 칭찬.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 생각지도 못한 행운을 얻는다.&lt;br&gt;53년생 : 새로운 전개가 시작된다.&lt;br&gt;65년생 : 오래된 관계여도 정리해야 할 때가 있다.&lt;br&gt;77년생 : 마음의 부담이 사라진다.&lt;br&gt;89년생 : 시간을 낭비하지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 주변 사람에게 마음을 써라.&lt;br&gt;54년생 : 귀인의 도움을 받는다.&lt;br&gt;66년생 : 투자는 신중하게 생각하라.&lt;br&gt;78년생 : 일이 잘 처리되겠다.&lt;br&gt;90년생 : 분실을 조심하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 재물이 넘쳐나니 투자운 좋다.&lt;br&gt;55년생 : 사업운이 좋다.&lt;br&gt;67년생 : 여행, 이동수가 있겠다.&lt;br&gt;79년생 : 귀한 인연을 만난다.&lt;br&gt;91년생 : 성급하게 이동하지 마라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;56년생 : 황당한 일을 당한다.&lt;br&gt;68년생 : 행운과 이익이 많이 발생한다.&lt;br&gt;80년생 : 참고 인내하라.&lt;br&gt;92년생 : 새로운 계획은 충분한 검토 필요.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 재물복이 따르겠다.&lt;br&gt;57년생 : 귀한 인연을 만나겠구나.&lt;br&gt;69년생 : 대인관계에 문제 발생&lt;br&gt;81년생 : 금전 융통이 잘 되겠다.&lt;br&gt;93년생 : 건강을 유지하는 것이 큰 투자.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 딱히 거슬리는 것 없는 날.&lt;br&gt;58년생 : 일사천리로 일이 풀린다.&lt;br&gt;70년생 : 기회 포착을 잘하라.&lt;br&gt;82년생 : 조금만 참으면 큰 이득을 본다.&lt;br&gt;94년생 : 가족에게 경사스러운 일 있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 주위의 존경 얻는 날.&lt;br&gt;59년생 : 필요 이상의 지출을 줄여라.&lt;br&gt;71년생 : 걱정을 사서 할 필요 없다.&lt;br&gt;83년생 : 생각했던 일들이 서서히 이루어진다.&lt;br&gt;95년생 : 투지 갖고 노력하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500005</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:07:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행운이 손짓하는 기쁨 있다.&lt;br&gt;48년생 : 주관대로 밀고 나가면 대길.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 지나친 기대는 삼가라.&lt;br&gt;72년생 : 재물이 들어온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 웃어른의 의견에 따르라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 문서 때문에 이익 생길 듯.&lt;br&gt;49년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 은인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;73년생 : 성공을 향해 힘껏 달려라.&lt;br&gt;85년생 : 즐거운 하루가 될 것이다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 먼 곳의 여행은 되도록 삼가라.&lt;br&gt;50년생 : 신수 왕성하고 운수대통이라.&lt;br&gt;62년생 : 제대로 일이 진행되지 않는다.&lt;br&gt;74년생 : 성공운이 있으니 이름이 사방에 떨친다.&lt;br&gt;86년생 : 욕심이 화를 자초하는구나.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 조바심을 버려라.&lt;br&gt;51년생 : 먼 곳의 여행은 되도록 삼가라.&lt;br&gt;63년생 : 조급하게 서두르면 망신수 있다.&lt;br&gt;75년생 : 적극적으로 일을 추진하라.&lt;br&gt;87년생 : 분수 지켜야 희망 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 변동운은 내일로 미루어라.&lt;br&gt;52년생 : 차분히 일을 처리하라.&lt;br&gt;64년생 : 부당한 이익만 취하지 말라.&lt;br&gt;76년생 : 새로운 일을 도모해도 좋다.&lt;br&gt;88년생 : 앞길이 순탄하게 풀려나간다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 일이 순조롭다.&lt;br&gt;53년생 : 노력한 만큼 소득 기대 어렵다.&lt;br&gt;65년생 : 운수가 아주 좋은 날.&lt;br&gt;77년생 : 자신감을 가져라.&lt;br&gt;89년생 : 가족 중에 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 좋은 일만 넘쳐나겠다.&lt;br&gt;54년생 : 경사 있겠으니 즐거운 하루.&lt;br&gt;66년생 : 기쁜 일 넘쳐난다.&lt;br&gt;78년생 : 일을 남에게 맡기다가 실패수 있다.&lt;br&gt;90년생 : 좋은 소식이 들려온다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 전화위복의 기회.&lt;br&gt;55년생 : 허풍은 나중에 큰 곤란을 겪는다.&lt;br&gt;67년생 : 소리 내어 일하면 소득 없다.&lt;br&gt;79년생 : 오늘은 모든 운이 좋다.&lt;br&gt;91년생 : 웃음이 끊이지 않는구나.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 대길하니 만사형통.&lt;br&gt;56년생 : 매매는 지연되겠다.&lt;br&gt;68년생 : 여행이나 이동에 좋은 날.&lt;br&gt;80년생 : 느긋한 마음은 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;92년생 : 근심거리가 해결된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 운기가 순조로운 날.&lt;br&gt;57년생 : 손실은 곧 보충하게 된다.&lt;br&gt;69년생 : 주변에서 인기가 올라간다.&lt;br&gt;81년생 : 중심을 잃지 않으면 운수대통.&lt;br&gt;93년생 : 친절을 베풀면 운이 상승한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 일의 순서를 지켜야 한다.&lt;br&gt;58년생 : 갈팡질팡 어지러운 하루.&lt;br&gt;70년생 : 진솔한 마음으로 임하라.&lt;br&gt;82년생 : 자존심 버리고 도움받아라.&lt;br&gt;94년생 : 믿는 사람에게 의논하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;59년생 : 차츰 운이 상승세를 타는구나.&lt;br&gt;71년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;83년생 : 도전하면 성공이 보인다.&lt;br&gt;95년생 : 부와 명예가 함께 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500006</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;48년생 : 동남쪽에서 기쁜 일이 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 어려움이 발생하니 주의&lt;br&gt;72년생 : 일의 마무리를 잘해라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 가까운 친구일수록 예의를 지켜라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 마음이 심란해지겠다.&lt;br&gt;49년생 : 자기 주관대로 밀고 나가면 유리.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 집안에 웃을 일 있겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 분위기에 들뜨지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 언행을 무겁게 하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 너무 한 가지 일에 집착하지 말라.&lt;br&gt;50년생 : 인간관계가 길운을 부른다.&lt;br&gt;62년생 : 심신이 안정된다.&lt;br&gt;74년생 : 기다리는 여유를 가져라.&lt;br&gt;86년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 여유롭게 마음을 가져라.&lt;br&gt;51년생 : 능력에 맞게 처신하라.&lt;br&gt;63년생 : 중요한 일은 뒤로 보류하라.&lt;br&gt;75년생 : 중심을 잃지 않으면 운수대통.&lt;br&gt;87년생 : 내일을 위한 충전 필요하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 지금은 건강부터 챙겨라.&lt;br&gt;52년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;64년생 : 차츰 운이 상승세를 타는구나.&lt;br&gt;76년생 : 허영심을 버리면 횡재운이 있다.&lt;br&gt;88년생 : 기쁜 소식을 듣는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 좋은 일이 생기는 날.&lt;br&gt;53년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;65년생 : 무리하다가 건강 해칠 수 있다.&lt;br&gt;77년생 : 기쁨도 있지만 책임도 있다.&lt;br&gt;89년생 : 변동은 삼가고 한곳에 머물러라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이동해도 별 탈 없구나.&lt;br&gt;54년생 : 적극적인 자세로 나가라.&lt;br&gt;66년생 : 뜻밖의 횡재수 있다.&lt;br&gt;78년생 : 기다리는 것이 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;90년생 : 가족에 신경 써라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;55년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;67년생 : 한가지에 집중하는 것이 좋다.&lt;br&gt;79년생 : 목적한 바 성취는 당장은 어렵다.&lt;br&gt;91년생 : 망신수 있으니 실수하지 않도록 주의.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;56년생 : 느긋한 마음으로 모든 일을 준비하라.&lt;br&gt;68년생 : 자신 있게 추진하면 행운.&lt;br&gt;80년생 : 갈팡질팡 어지러운 하루.&lt;br&gt;92년생 : 작은 것에 만족하면서 때를 기다려라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;57년생 : 문제를 풀 실마리를 찾겠다.&lt;br&gt;69년생 : 서두르면 큰 실수 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;93년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 허풍은 나중에 곤란을 겪게 한다.&lt;br&gt;58년생 : 냉정하게 처리하는 것이 서로 좋다.&lt;br&gt;70년생 : 계획에 밝은 미래 보인다.&lt;br&gt;82년생 : 어렵고 힘들어도 참고 견뎌라.&lt;br&gt;94년생 : 약속을 어기다가 큰 손실 있겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 마음이 편해야 만사가 편하다.&lt;br&gt;59년생 : 분주하고 힘든 날이나 곧 좋아진다.&lt;br&gt;71년생 : 잔꾀 부리다 큰 낭패 있다.&lt;br&gt;83년생 : 느긋한 마음일 때가 아니다.&lt;br&gt;95년생 : 아랫사람에게 최대한 베풀어라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘숲속에서 2박3일’…인제 캠핑 페스티벌 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500017</guid>
      <pubDate>2023-09-08T08:47:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908084724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480661 --&gt;강원 인제군마케팅센터와 285LABS가 2023 인제 오리지널스 캠핑 페스티벌을 8일 개막한다.&lt;br&gt;‘오리지널 캠퍼들을 위한 2박 3일 꿈 같은 휴식’이라는 주제로 한 캠핑 페스티벌은 오는 10일까지 인제 북면 한계2리 솔밭야영장에서 열린다.&lt;br&gt;DJ들과 캠퍼들이 함께하는 DJing &amp;amp; Live 공연과 요가 클래스로 꾸며진다. DJing &amp;amp; Live 뮤직에는 GGAX2, ROXY, GUMISEORIN 등의 DJ가 참여하고, 요가 클래스에서는 최예슬씨가 강사로 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캠프파이어 존이 운영되고, 캠핑 장비를 체험하는 행사도 마련된다. 서울역에서 야영장을 오가는 셔틀버스도 이용할 수 있다.&lt;br&gt;입장티켓은 3만 3000원, 캠핑티켓은 5만 5000원~6만 6000원이다. 입장 수익 중 일부는 탄소중립 실천을 위한 나무심기 기금에 기부된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인제군마케팅센터 관계자는 “울창한 소나무 숲속에서 캠핑과 함께 다양한 레저 콘텐츠를 즐길 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 시대 위대한 ‘피아노 거장’ 플레트네프가 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500029</guid>
      <pubDate>2023-09-08T09:15:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908091521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480672 --&gt;‘러시아 음악계의 황제’ 미하일 플레트네프(66)가 4년 만의 리사이틀 무대로 돌아온다.&lt;br&gt;플레트네프는 오는 10일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 쇼팽 작품들로 꽉 채운 공연을 선보인다. 이 시대 가장 위대한 피아니스트로 손꼽히는 플레트네프의 음악적 숙련도와 깊이를 바탕으로 거장의 면모를 발휘할 무대로 기대를 모은다.&lt;br&gt;플레트네프는 7살에 음악 공부를 시작해 파리 청소년 국제 콩쿠르 1위(1973년), 소비에트 연방 피아노 콩쿠르 1위(1977년)을 거쳐 21살에 제6회 차이콥스키 콩쿠르 1위(1978)를 차지하며 최고의 피아니스트로 우뚝 섰다. 특히 그는 어느 한 사조나 작곡가에 대한 스페셜리스트가 아니라 여러 무대에서 다양한 음악을 탁월하게 연주해내며 자신만의 자유로운 색채를 가진 피아니스트로 입지를 굳혀왔다. 현재까지도 전 세계적으로 가장 존경받고 영향력 있는 예술가로 활발하게 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 러시아 최초의 민간 오케스트라인 러시아 내셔널 오케스트라(RNO)를 창단해 세계 정상급 오케스트라로 성장시켰다. 또한 라흐마니노프 오케스트라(RIO)까지 창단하며 쉼 없는 예술활동을 펼쳤다. 피아노 음색에 한계를 느껴 2007년부터 피아노를 놓고 지휘자로만 활동했다가 이후 6년 만에 복귀했음에도 공백기가 느껴지지 않을 정도로 완벽한 연주 실력으로 평단의 찬사를 받았다.&lt;!-- 그림 1480673 --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;플레트네프는 도이치 그라모폰에서 녹음한 음반들로 여러 차례 음반상을 수상하기도 했다. 2005년 프로코피예프의 ‘신데렐라’를 두 대의 피아노를 위한 모음곡으로 직접 편곡해 연주한 앨범은 그래미상을 받은 바 있다.  앞서 1998년에는 필립스 클래식스가 선정한 ‘20세기 위대한 피아니스트’ 가운데 한 사람으로 선정되기도 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;2019년 리사이틀에서 베토벤과 리스트의 곡을 연주했던 플레트네프는 이번 공연에서 쇼팽으로 꽉 채운 무대를 준비했다. 전성기 시절 발매한 쇼팽 음반이 여전히 명음반으로 꼽히는 데다 쇼팽 피아노 협주곡도 직접 편곡했을 정도로 그의 연주 인생에 쇼팽을 빼놓을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공연 1부에서는 폴로네이즈와 환상곡, 뱃노래를 연주하고 2부에서는 녹턴과 폴로네이즈 ‘영웅’을 연주한다. 본인만의 고유한 색깔을 입힌 연주를 추구하는 그는 이번에도 탁월한 기교를 토대로 플레트네프식 쇼팽 음악의 독창적인 선율을 그려낼 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 역사 쓴 임영웅 콘서트 전용 상담 전화 개설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500078</guid>
      <pubDate>2023-09-08T10:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908105834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480766 --&gt;뭐가 달라도 다른 가수 임영웅이 새 역사를 썼다.&lt;br&gt;8일 가요계에 따르면 인터파크 티켓은 14일 오후 8시 개시하는 임영웅 전국투어 콘서트 ‘2023 아임 히어로(IM HERO) - 서울’ 예매를 앞두고 전용 상담 전화(1660-1646)를 개설했다. 일반 상담전화와는 별개의 번호다. 그간 제휴처나 공연장 별로 전용 회선을 개설하는 경우는 있었지만 특정 콘서트 전용으로 전화번호를 개설한 것은 이번이 사상 처음이다.&lt;br&gt;‘내일은 미스터트롯’에서 우승을 차지하며 국민가수로 떠오른 임영웅의 팬층이 워낙 두터운 데다 상대적으로 연령층이 높은 점을 고려해 보다 쉽게 안내받을 수 있도록 특별히 개설됐다. 일반 상담 전화(1544-1555)에서도 0번을 누르면 임영웅 콘서트 담당자에게 연결된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임영웅은 다음 달 27일 서울 송파구 올림픽공원 KSPO돔 공연을 시작으로 서울, 대구, 부산, 광주를 도는 전국투어를 펼친다. KSPO돔은 1만~1만 5000명을 수용할 수 있는 규모다. 지난해 임영웅의 전국투어 관람권이 연일 매진됐던 만큼 이번에도 예매 전쟁이 치열할 전망이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 다가온 가을, 강원 물들인 축제들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500176</guid>
      <pubDate>2023-09-08T16:55:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908165519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480970 --&gt;강원 곳곳에서 가을과 어울리는 축제가 잇달아 열린다.&lt;br&gt;정선군은 오는 14일부터 17일까지 공설운동장과 아리랑시장 등에서 제48회 정선아리랑제를 개최한다고 9일 밝혔다. ‘국민고향 정선! 가고 싶다 정선아!’를 주제로 한 이번 정선아리랑제는 퍼레이드, 주제공연, 콘서트, 노래자랑, 전국 아리랑 경창대회, A-POP경연대회 등 총 14개 부문 45개 행사로 꾸며진다. 퍼레이드에서는 40여개 팀이 9개 읍·면을 상징하는 아리랑과 연계한 퍼포먼스를 펼친다.&lt;br&gt;횡성 8대 명품 중 하나인 더덕을 홍보하는 횡성 더덕축제는 15~17일 청일면 농거리축제장에서 스탬프투어, 황금&amp;amp;더덕찾기, 한우·더덕 무료시식, 더덕 캐기 체험 등으로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평창 농악축제는 15~18일 용평면 장평리 전통민속상설공연장에서 열려 국악, 퓨전국악, 민요 등을 선보인다.&lt;br&gt;22일에는 강원세계산림엑스포와 춘천 술페스타, 원주 댄싱카니발, 동해 무릉제가 일제히 개막한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강원세계산림엑스포는 다음 달 22일까지 한 달간 주행사장인 고성 토성면 인흥리 세계잼버리수련장을 중심으로 속초, 인제, 양양에서 개최된다. ‘세계 인류의 미래, 산림에서 찾는다’를 대주제로 한 엑스포에서는 푸른지구관, 산림평화관, 문화유산관, 휴양치유관, 산업교류관 등 5개 전시관이 운영된다. 체험·공연 프로그램과 부대행사도 다양하게 마련했다.&lt;br&gt;술 페스타는 KT&amp;amp;G상상마당 춘천에서 14개 양조장이 참가한 가운데 열려 관광객들이 전통주를 직접 빚고 맛볼 수 있다. 원주시가 주최, 원주문화재단이 주관하는 댄싱카니발은 댄싱공연장에서 24일까지 열린다. 주요 프로그램은 무대형 퍼포먼스 경연, 문화예술공연, 프린지 페스티벌 등이다.&lt;br&gt;동해 웰빙레포츠타운에서 열리는 무릉제에서는 드론 400대가 밤하늘을 수놓는 드론 라이트 쇼와 청소년·예술인 공연, DMF 댄스 페스티벌, 불빛 퍼레이드, 세대공감 콘서트 등을 즐길 수 있다.&lt;br&gt;지난 8일 평창 효석마을에서 막을 올린 효석문화제는 17일까지 소설 ‘메밀꽃 필 무렵’ 낭송, 마당극, 민속공연 등으로 꾸며진다.&lt;!-- 그림 1480971 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무용수가 말을 하네? 대사 있는 발레의 친근한 매력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500180</guid>
      <pubDate>2023-09-08T17:02:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908170216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480976 --&gt;말없이 아름다움을 표현하는 발레가 대사를 섞은 작품으로 색다른 매력을 뽐내고 있다. 고급스럽고 어려운 이미지를 벗고 친근하게 다가가면서 관객들 호응도 상당하다.&lt;br&gt;국립발레단은 지난달 30일부터 지난 3일까지 서울 서초구 예술의전당 CJ토월극장에서 ‘해설이 있는 전막발레 해적’을 선보였다. 국립발레단 레퍼토리 ‘해적’의 하이라이트 장면들을 70분으로 압축해 쉽고 알차게 볼 수 있게 했다. 마젠토스의 상선을 정복한 해적단이 플로리아나섬에 도착하고 그곳에서 해적 두목 콘라드가 섬의 아름다운 소녀 메도라와 사랑에 빠지는 낭만적인 모험 이야기를 그렸다.&lt;br&gt;무엇보다 이 작품은 재미있는 해설을 곁들여 평소의 발레 작품과는 다른 분위기를 연출하면서 관객들을 사로잡았다. 마젠토스의 왕 역할로 나선 국립발레단 솔리스트 김명규A가 작정하고 웃긴 역할로 나서며 객석에 웃음 폭탄을 안겼다. 김명규A는 “유퀴즈?” 라고 물으며 분위기를 띄웠고, 세계적인 발레단 이름을 맞춰보라고 하는가 하면 국립발레단 단장이 누군지 문제를 내며 발레 작품을 예능 프로그램처럼 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘해설이 있는 전막발레 해적’처럼 대사가 들어간 발레는 발레 작품을 접하기 어려운 지역 공연에서 주로 올리는 작품이다. 국립발레단 강수진 단장이 “발레를 어렵게 생각하시는 분들게 쉽게 다가갈 수 있는 작품”이라고 한 것처럼 문턱을 낮추고 발레의 재미를 알리기 위해 친근하게 다가가는 것이 특징이다. 국립발레단은 ‘해적’, ‘돈키호테’ 등에 해설을 곁들인 작품을 선보인다.&lt;!-- 그림 1481076 --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;유니버설발레단의 ‘더 발레리나’ 역시 연극처럼 대사가 있는 발레다. 지난달 경남 함안에서 올해 유일하게 선보였던 이 작품은 평소 궁금했던 무용수들의 일상을 담아 호평을 받았다. 발레 마스터 역할을 맡은 배우가 “굿모닝! 클래스 시작합니다”라고 하는 대사를 비롯해 다양한 말을 하는데 “와 이리 늦게 오노”처럼 공연하는 지역에 맞는 사투리도 구사해 재미를 더한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;클래식 선율에 맞춰 대사도 없이 춤추는 발레는 잘 모르는 일반 관객들이 접근하기 어려운 장르 중 하나다. 그러나 해설이 있는 발레 작품들이 발레 본연의 매력을 드러내는 동시에 재미와 접근성까지 잡으며 입문자를 위한 역할을 톡톡히 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바쁘다 바빠” 웨일스전 뛴 홍현석, 9일 황선홍호 합류</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500223</guid>
      <pubDate>2023-09-08T19:58:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908195834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481044 --&gt;웨일스와 평가전에서 선발로 뛴 ‘2선 공격자원’ 홍현석(헨트)이 항저우 아시안게임 출전을 위해 황선홍호에 합류한다.&lt;br&gt;대한축구협회는 8일 “A대표팀에 소집된 홍현석의 아시안게임 대표팀 차출 협조가 완료돼 카디프에서 회복 훈련 후 귀국해 9일 저녁 창원 훈련에 합류할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 7월 A매치 때 대표팀에 처음 발탁돼 두 경기 모두에 교체로 나섰던 홍현석은 이날 생애 처음으로 A매치에 선발 출전했다. 오른쪽 날개로 출격한 홍현석은 후반 16분 황희찬(울버햄프턴)과 교체될 때까지 61분을 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벨기에 프로축구 헨트에서 뛰는 홍현석은 지난 주말 리그 1, 2호 골을 몰아치면서 팀의 2-1 승리를 도왔다. 홍현석의 시즌 3호, 리그 2호 득점이다. 지난 시즌 리그 경기에서 6골, 6도움을 기록한 홍현석은 이번 시즌 리그 경기에서는 2골, 2도움의 성적을 내고 있다.&lt;br&gt;홍현석은 황선홍 감독이 지휘봉을 잡은 항저우 아시안게임 대표팀 최종 명단(22명)에도 이름을 올렸다. 하지만 유럽 무대에서 뛰는 홍현석은 아시안게임 대표팀의 창원 소집 훈련에 참여하는 대신 위르겐 클린스만 감독이 지휘하는 A대표팀에 발탁됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;클린스만 감독은 9월 A매치 출전 선수 명단을 발표하면서 홍현석의 아시안게임 대표팀 차출 협조를 약속했고, 웨일스전이 끝난 뒤 홍현석을 황선홍호의 창원 소집훈련에 합류시키기로 했다.&lt;br&gt;아시안게임 대표팀은 지난 4일부터 이강인 부상, 홍현석·설영우 A대표팀 소집 등의 이유로 ‘완전체’가 아닌 상태로 창원에서 훈련을 시작했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC 이어 KBS도 “뉴스타파 인용 보도로 시청자에 혼선”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500238</guid>
      <pubDate>2023-09-08T23:22:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908232254_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481063 --&gt;탐사보도매체 뉴스타파 기사를 인용해 윤석열 대통령이 검사 시절 부산저축은행 수사를 무마해준 의혹을 보도했던 KBS가 시청자에게 혼선을 드렸다고 인정했다.&lt;br&gt;KBS는 8일 오후 ‘뉴스9’를 통해 “KBS가 지난해 3월 7일에 전날 공개된 뉴스타파의 김만배·신학림 녹취 일부를 국민의힘 측 반박과 함께 보도했다”며 “뉴스타파가 공개한 전체 녹취록을 확인한 결과 어제(7일) 9시 뉴스에서 전해드렸던 인용한 녹취 일부가 발췌 편집된 것으로 드러났다”고 말했다.&lt;br&gt;앵커는 이어 “당시 원문 전체를 입수할 수 없는 상황이었지만, 결과적으로 시청자 여러분께 혼선을 드렸다”며 “앞으로 사실 확인 노력을 더 강화하도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 뉴스타파는 대선을 사흘 앞둔 지난해 3월 6일 화천대유자산관리 대주주인 김만배씨의 음성 녹음파일과 함께 “이 파일에 2011년 부산저축은행 수사 당시 대장동 대출 관련자에 대한 검찰의 봐주기 수사 의혹에 관한 김씨의 주장이 들어있다”고 보도했다.&lt;br&gt;음성 녹음 파일에서 김씨는 부산저축은행 수사 당시 검사였던 윤 대통령과 변호사였던 박영수 전 특별검사를 통해 사건을 무마했다는 취지로 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 김씨의 음성을 녹음해 뉴스타파에 건넸던 신학림 전 민주노총 전국언론노조위원장이 김씨에게 2021년 9월 1억 6000여만원을 받은 것으로 드러나면서 대선에 영향을 주기 위한 조작 보도였다는 의혹이 일고 있다.&lt;br&gt;논란이 일자 뉴스타파는 지난 7일 김씨의 음성을 담은 녹음 파일 전체를 편집 없이 공개했다.&lt;br&gt;KBS에 앞서 MBC도 전날 오후 ‘뉴스데스크’를 통해 “뉴스타파의 기사를 이튿날(지난해 3월 7일) 인용 보도한 MBC는 녹취록 원문 제공을 거부당한 상황에서 김씨의 발언을 그대로 전달하는 데 한계가 있었다”며 “결과적으로 시청자 여러분께 혼선을 드렸다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무사고를 용왕님께 비나이다… 쇠소깍서 제주 뗏목 ‘테우’ 타봐요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500003</guid>
      <pubDate>2023-09-09T06:09:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909060947_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481078 --&gt;제주도의 전통 어선인 ‘테우’를 건조해 물에 띄우는 진수식이 서귀포 하효마을에서 열려 주목된다.&lt;br&gt;서귀포시 하효마을회는 9일 오전 10시 ‘제19회 쇠소깍 축제’ 식전 행사로 쇠소깍 테우 탑승장 일대에서 무사고 번영을 기원하는 ‘테우’ 진수식을 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 진수식은 5t 가량의 테우를 약 3개월간에 걸쳐 건조하는 등의 과정을 마치고 마련한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;옛날 테우를 만들기 위해서는 3월중 범날(寅日)을 택일해 한라산에 올라 해발 700~800m 고지에서 살아있는 구상나무를 베어 6개월동안 껍질을 벗기지 않은 채 그늘에서 말린 다음 형태를 잡아 뗏목배로 만들었다. 뗏목배라는 의미로 떼배, 터위, 테위, 테 등으로 불렸으며 육지와 가까운 바다에서 이용하던 연안용 어선이었다. 제주 테우는 2022년 9월 29일 제주특별자치도 무형문화재로 지정됐다.&lt;br&gt;이번 전수식은 경과보고, 용왕님께 비나이다(제사), 모다들엉(모여들어) 테우 물에 띄우기 등 순으로 진행될 예정이다. 진수식이 끝난 테우는 첫 항해로 쇠소깍 일대를 둘러보게 되며, 이후 쇠소깍협동조합이 운영 중인 전통 테우체험 뗏목과 교체, 새롭게 사용될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 제주 전통 배 ‘테우’는 쇠소깍에서 체험해볼 수 있으며, 체험을 위해 쇠소깍을 방문하는 관광객은 연간 35만 3000여명에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;테우체험을 통해 거둬진 수익금 일부는 불우이웃 돕기, 주 6일 어르신 점심 제공, 주민 명절 맞이 쌀 나눔 등 환원사업에 쓰이고 있으며 일자리 제공을 통한 고용창출에도 기여하고 있다.&lt;br&gt;한삼용 하효마을회장은 “이번에 열리는 진수식은 테우의 문화적 가치를 되돌아보고 선조들의 지혜가 담긴 테우의 명맥을 잇는 소중한 계기가 될 것”이라며 “쇠소깍 축제와 함께 열려 잊지 못할 추억을 선사하는 등 여름 막바지 열기를 함께 즐길 축제가 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼하고 바로 혼인신고 안 하는 게 똑똑한 거예요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500032</guid>
      <pubDate>2023-09-09T10:47:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909104725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481108 --&gt;결혼을 계획하고 있거나 이미 결혼했더라도 혼인신고를 미루는 신혼부부들이 늘어나고 있다.&lt;br&gt;9일 통계청의 ‘혼인이혼 통계’에 따르면 지난해 혼인 건수는 19만 2000건을 기록했다. 통계 작성이 시작된 1970년대 이래 역대 최저 수준이다.&lt;br&gt;신혼부부들이 혼인신고를 미루는 이유는 대출이나 청약 등 주거 문제와 관련이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;집값이 높은 상황에서 정책 특성상 혼인신고를 할 경우 그렇지 않은 경우보다 대출받을 기회가 줄어드는 등의 경우가 발생하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;청약·대출 모두 결혼이 불이익…“현실 생각해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 혼인신고는 소득 측면에서 불리하게 작동할 수 있다.&lt;br&gt;대표적으로 근로소득 또는 사업소득이 기준금액 이하인 가구를 대상으로 근로장려금을 세금 환급 방식으로 지급하는 근로장려세제는 1인가구일 때 더 받기 쉽다.&lt;br&gt;국회입법조사처는 지난해 발간한 보고서에서 근로장려금의 연소득 기준이 단독가구는 2200만원 미만, 맞벌이 가구는 3800만원 미만이라고 전했다.&lt;br&gt;이런 이유 때문인지 실제 2019년 기준 맞벌이 가구의 근로장려금 수급률은 6.5%로 27.0%에 이르는 단독가구에 비해 4분의1 수준으로 낮았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘청년 전용 버팀목전세자금 대출’ 상품은 주택도시기금이 청년들에게 연 1~2％대 낮은 금리로 전세금을 빌려준다.&lt;br&gt;미혼은 개인 연소득이 5000만원이하면 대출을 받을 수 있지만 부부합산 연소득이 5000만원(신혼 6000만원)을 초과할 경우 대출 자격이 안된다.&lt;br&gt;버팀목전세자금 대출처럼 맞벌이 가구소득합산과 미혼의 소득 조건이 크게 차이 나지 않는 경우가 많다.&lt;!-- 그림 1481109 --&gt;부동산 청약에서도 기혼자보다 미혼자가 차라리 더 유리할 때가 많다.&lt;br&gt;맞벌이 신혼부부가 주택청약 우선 공급 조건이 되려면 부부 중 1인의 소득이 전년도 도시근로자 가구당 월평균 소득의 100%를 초과하지 않아야 한다.&lt;br&gt;국세청에 따르면 지난해 연말정산을 신고한 근로자의 1인당 평균 급여는 4024만원으로 집계됐다.&lt;br&gt;맞벌이 부부라면 합산 소득이 적어도 8000만원을 훌쩍 넘는다. 청약 우선 공급 조건을 충족하는 맞벌이 부부 사례를 주변에서 보기 어려운 이유다.&lt;br&gt;결혼한 지 1년이 넘었지만 아직 혼인신고를 하지 않은 김모씨(32)도 “둘 다 버팀목 대출을 받았다”며 “둘이 합쳐 대출을 받으니 신혼집을 위한 돈을 마련하기 훨씬 쉬웠다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “혼인신고를 안한다고 우리가 남인 것도 아니기 때문에 영리한 선택이었다고 생각한다”며 “이제 집 문제가 해결되면 바로 혼인신고를 할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;전문가는 집값이 높은 상황에서 혼인신고를 미루는 게 이득이라면 그렇게 하는 것이 자연스럽다고 봤다.&lt;br&gt;임재만 세종대 부동산학과 교수는 “과거에는 직장을 오래 다니면 월급도 올라가고 저축을 하면 한 10년 정도 지나면 집을 살 수 있다는 희망이 있었다”며 “이제는 돈을 모아도 집을 못 산다고 생각하니 전세금 정도는 마련돼야 결혼을 하고 그러다 보니 혼인신고를 미루게 되는 것”이라고 진단했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스탠드업패들(SUP)’ 잔치, 올해도 부산 광안리 해변에서 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500040</guid>
      <pubDate>2023-09-09T13:27:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909132734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481152 --&gt;‘2023 패들서프프로협회(APP) 월드투어 부산 SUP 오픈’이 다음 달 7일부터 9일까지 사흘간 부산 광안리 해변에서 개최된다.&lt;br&gt;APP 월드투어는 2010년부터 매년 전 세계 주요 도시를 순회하며 열리는 스탠드업패들보드(SUP) 프로 대회로 보드 위에 서서 노를 저으며 승부를 겨룬다.  올 시즌 스페인, 포르투갈에서 두 차례 대회를 치렀고, 부산에서 3번째 경쟁을 펼친다.&lt;br&gt;2022년 부산 SUP 오픈을 성황리에 개최한 대한패들서프프로협회(KAPP)는 해양 스포츠에 대한 국내 저변을 확대하고 관심을 높이기 위해 지난 5월 서울 한강에서 아시아 챔피언십 레이스를 여는 한편, 반려견과 함께하는 SUP 문화를 조성하는 등 새로운 트렌드를 이끌며 한국의 해양 스포츠 강국 도약을 주도하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2회째를 맞은 부산 SUP 오픈에는 세계적인 프로 선수들의 경기는 물론, 아마추어가 출전하는 오픈 경기와 누구나 참여할 수 있는 이벤트가 다양하게 준비됐다.&lt;br&gt;프로 경기에는 2022시즌 남자부 월드 챔피언이자 올 시즌 랭킹 1위를 달리고 있는 하와이 출신 코너 박스터, 지난해 부산 SUP 오픈 챔피언이자 올해 아시아챔피언십 1위 타구치 라이(일본) 등 세계 톱 랭커들이 출전한다. 한국에서는 최지원, 한성호 등이 도전장을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프로 공식 경기는 단거리, 장거리 레이스가 7, 8일 이틀간 진행되며 번외로 프로와 일반인이 함께하는 팀 릴레이 레이스를 진행한다.&lt;br&gt;아마추어 종목 역시 단거리와 장거리로 진행된다. 장거리의 경우 전 연령대가 참가할 수 있는 오픈부, 18세, 16세, 14세 이하 나이별로 구분되어 3㎞ 또는 6㎞ 경기를 펼친다.&lt;!-- 그림 1481153 --&gt;프로 대회는 2만 5000 유로(약 3644만원), 아마추어 대회는 200만원의 상금이 걸려있다. 유소년을 포함한 종목별 통합 우승자에게는 트로피가 수여된다. 종목별 우승자에게 각각 메달이 지급된다. 모든 참가자에게도 참가 메달을 준다. 또 다양한 이벤트를 통해 상품이 주어진다.&lt;br&gt;7일 저녁에는 드론쇼, 8일 저녁에는 사일런트 비치 파티가 곁들여진다. 9일에는 반려견과 함께하는 ‘SUP 도그’와 ‘비치 요가’ 등이 준비됐다. 개막에 하루 앞서 6일에는 박스와 타구치가 진행하는 성인 및 유소년 대상 특별 아카데미가 열린다.&lt;br&gt;본 대회와 이벤트의 참가 접수는 오는 24일까지 KAPP 공식 홈페이지(www.kappworldtour)를 통해 할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예비 시어머니가 상견례서 ‘속궁합 잘 맞지?’ 물어보십니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500057</guid>
      <pubDate>2023-09-09T17:12:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909171245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481228 --&gt;상견례 자리에서 명품을 요구하고 무례한 질문을 하는 등 예비 시어머니 때문에 남자친구와 파혼한 여성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;글쓴이 A씨는 9일 한 온라인 커뮤니티에 “상견례 때 시어머님이 이런 질문 하면 뭐라고 대답하실래요?”라며 시어머니로부터 받은 질문들을 나열했다.&lt;br&gt;시어머니는 A씨에 “엄마랑 친구처럼 지내서 너무 보기 좋다. 나랑도 팔짱 끼고 백화점 가고 딸처럼 그렇게 할 거지?”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 A씨는 “네, 그런데 엄마와 데이트(만남)할 때 엄마가 저 돈 못 쓰게 해서 자주 데이트하는 건데 제가 어머님께 어떻게 그래요”라고 대답했다.&lt;br&gt;이어 시어머니는 “밥은 할 줄 아니? 누구 집 애들은 결혼할 때 명품 하나는 들고 온다던데”라고 은근히 요구했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 그 말에 “밥은 밥솥이 하고 남자친구가 혼자 오래 살았으니 더 잘한다. 저희 돈 없어요. 어머님도 그럼 저 가방 하나 해주세요”라고 응수했다고 한다.&lt;br&gt;시어머니는 더 나아가 “속궁합 잘 맞지? 궁합이 좋더라. 네 직업은 돈 잘 버니?”라고 질문했고, A씨는 “어머님, 저희 아버지도 계시는데 무슨 그런 소릴 하세요? 저는 남자친구만큼 돈 번다”고 답했다.&lt;!-- 그림 1481229 --&gt;상견례 당시 대화를 공유한 A씨는 “전 제가 착하게 대답했다고 생각한다”며 “그런데 상견례 후에 어머님께서 제가 철이 없어 보였다고 했다더라. 넘어갈까 하다가 저 말 듣고 어이없어서 남자친구한테 다 끝내자고 했다”고 했다.&lt;br&gt;남자친구는 처음에는 미안해하다가 A씨가 단호한 태도를 보이자 “너도 참 기 세다”며 “너 같은 사람은 없을 거다. 상견례는 어려운 자리라 다들 ‘네네’ 하고 있지, 너처럼 웃으면서 딱딱 짚고 넘어가지 않을 거다”고 했다.&lt;br&gt;A씨는 “팔짱, 밥, 속궁합 얘기는 연애 때도 종종 들었는데도 상견례를 한 내가 바보”라면서 “남자친구한테 정은 떨어졌지만 그래도 힘들더라. 내 시간이 아깝지만 잘 이겨내 보겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사연을 접한 네티즌은 “상견례에서 잘 파악하신 것 같다”, “현명하네”, “두 사람 모두 잘한 게 없어 보인다”, “이혼이 아니라 파혼이라 다행”등의 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1481230 --&gt;많은 예비부부들이 결혼 준비 중 A씨와 같은 갈등으로 파혼에 이르기도 한다.&lt;br&gt;민법상 파혼에 대한 책임을 물을 수 있는 때는 약혼 후 자격정지 이상의 형을 선고받은 경우, 약혼 후 성년후견개시나 한정후견개시의 심판을 받은 경우, 성병이나 불치의 정신병 및 그 밖의 불치병이 있는 경우, 약혼 후 다른 사람과 약혼이나 혼인을 한 경우, 약혼 후 1년 이상 생사가 불명한 경우, 약혼 후 다른 사람과 간음한 경우 등이다.&lt;br&gt;또 상대방의 학력, 직업 사칭, 재산상태에 대한 기망, 중대한 모욕, 폭행 및 폭언 애정 상실, 시부모님의 폭언, 혼수 갈등 등도 해당한다. 특히 고부갈등 문제는 각자의 입장 차이에 따라 해석의 여지가 다를 수 있다.&lt;br&gt;최근 한 설문조사에서 ‘결혼 전 치명적인 결점이 발견된다면?’이라는 주제에 대해 응답자의 63%가 ‘파혼하겠다’고 답했다.&lt;br&gt;결혼정보업체 관계자는 “결혼이 늦어지는 만큼 신중히 배우자를 선택하는 이들이 많아지고 있다”며 “결혼을 앞둔 커플이라면 서로에 대한 깊은 대화를 나누고 속속들이 알아보는 것이 좋다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고군택, 시즌 3승 정조준…신동오픈 3R 공동 선두 도약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500060</guid>
      <pubDate>2023-09-09T18:05:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909180535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481236 --&gt;올 시즌 한국프로골프(KPGA) 코리안투어에서 유일한 다승자인 고군택(24·대보건설)이 시즌 3승을 정조준했다.&lt;br&gt;고군택은 9일 인천 중구 클럽72(파72)에서 열린 제39회 신한동해오픈(총상금 14억원) 3라운드에서 버디만 6개 뽑아내는 무결점 플레이로 6언더파 66타를 쳤다. 전날 선두에 4타차 공동 4위였던 고군택은 중간 합계 15언더파 201타로 이날 버디로만 5타 줄인 캐나다 교포 이태훈(33·DB손해보험)과 함께 공동 선두에 자리했다.&lt;br&gt;지난 4월 제18회 DB손해보험 프로미 오픈에서 우승하며 투어 통산 첫 승을 거둔 고군택은 7월 아너스K·솔라고CC 한장상 인비테이셔널에서 정상을 밟아 올해 가장 먼저 시즌 2승 고지에 올랐고, 이번 대회 마지막 4라운드 챔피언조에서 경기를 펼치며 3번째 우승에 도전하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;만약 고군택이 이번 대회에서 우승하면 2018년 박상현(40·동아제약) 이후 5년 만에 시즌 3승을 달성하게 된다. 고군택은 경기 뒤 “한마디로 만족스럽다. 초반에는 지키고 후반에는 공격적으로 플레이하는 전략을 세웠는데 잘 맞아 떨어졌다. 보기 없이 플레이한 것에 높은 점수를 주고 싶다”고 말했다. 그러면서 “이 코스 자체가 공격적으로 승부를 해야 할 때와 돌아가야 할 홀이 구분돼 있다. 특히 파3홀인 8번홀, 12번홀, 17번홀에서 스코어를 잃으면 안 된다”면서 “(최종 라운드에서도) 매 홀 최선을 다하면서 보기가 안 나오도록 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;2017년 신한동해오픈 우승으로 코리안투어 첫 승을 거뒀던 이태훈은 2021년 10월 하나은행 인비테이셔널 우승 이후 약 1년 11개월 만에 통산 4승에 도전하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2라운드 단독 1위였던 항저우 아시안게임 대표 조우영(22)은 이날 1타를 줄이는 데 그쳐 선두에 1타 뒤진 14언더파로 공동 3위로 내려섰다. 옥태훈(25·금강주택)과 앤서니 퀘일(뉴질랜드)이 공동 3위로 마지막 날 우승 경쟁을 펼치게 됐다.&lt;br&gt;지난주 LX 챔피언십에 이어 2개 대회 연속 우승에 도전하는 김비오(33·호반건설)는 이날 3타를 잃고 중간합계 7언더파를 기록, 전날 공동 2위에서 공동 41위로 추락했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생후 6개월 된 아기, 코로나 치료 후 눈 색깔 변했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500062</guid>
      <pubDate>2023-09-09T18:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909183656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481254 --&gt;생후 6개월된 태국 남아가 코로나19에 걸렸다가 치료를 받은 후 눈동자 색깔이 파랗게 변하는 일이 발생했다.&lt;br&gt;9일(한국시간) 영국 일간지 데일리메일 등 외신에 따르면 태국 출신 이 아기는 인플루엔자와 에볼라 치료에 흔히 사용되는 ‘아비간’을 처방받고 갈색 눈에서 파란 눈으로 변했다.&lt;br&gt;‘파비피라비르’를 주성분으로 하는 RNA 바이러스 치료제 ‘아비간’은 당초 독감 치료제로 사용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파비피라비르는 항바이러스제로 광범위 RNA 중합효소 억제제다. 코로나19 대유행 중에 아시아와 유럽의 일부 지역에서 코로나 치료로 사용됐었지만, 미국에서는 승인되지 않은 약이다.&lt;br&gt;태국에서는 파비피라비르가 주요 항바이러스 약으로서 SARS-CoV-2에 감염된 어린이를 대상으로 사용되고 있다.&lt;!-- 그림 1481255 --&gt;푸른 눈 변색 부작용이 나타난 정확한 날짜는 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아기는 투약받은 지 18시간 후에 갈색에서 파란색으로 변했고, 약을 중단한 후 5일 후에 다시 본연의 눈 색으로 돌아왔다. 다행히 시력에는 별다른 문제가 없었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;아가의 신체 피부, 손톱 또는 구강 및 비강 점막과 같은 다른 부분에서 푸른 변색은 관찰되지 않았다.&lt;br&gt;의사들은 이 아기를 치료한 결과, 항바이러스 약이 남자 아이의 각막에 축적된 형광 화학물질을 방출해 이 같은 현상이 나타났다고 보고했다.&lt;br&gt;영국의 안과의사 비크 샤르마는 “일반적으로 눈동자의 색은 각막이 아닌 홍채가 결정한다. 홍채에 존재하는 색소의 양은 태어날 때부터 결정된다”며 “다만 약물이 분해되는 과정에서 형광 화학물질을 방출하고, 이 물질이 각막에 축적됐을 수 있다”고 추측했다.&lt;!-- 그림 1481256 --&gt;한편 2021년 인도의 20세 남성도 이러한 눈 색깔 변화를 겪었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 청년 역시 파비피라비르를 처방 받은 후 이튿날에 눈 색이 변했다. 치료를 중단한 후에는 자연스러운 갈색으로 돌아왔다.&lt;br&gt;당시 인도의 연구진은 “푸른 각막 변색은 파비피라비르와 관련이 있을 수 있으며 환자에게 이 약 사용을 즉각 중단하도록 권장했다”며 “파비피라비르 사용을 중단한 다음 날 환자의 각막이 정상적인 색으로 돌아갔다”고 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘셔틀콕 퀸’ 안세영,日자존심 야마구치 상대 올 9번째 금메달 사냥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500063</guid>
      <pubDate>2023-09-09T19:37:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909193724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481257 --&gt;항저우 올림픽을 보름 가량 앞두고 열린 항저우 인근에서 열린 세계배드민턴연맹(BWF) 월드투어 슈퍼1000 중국 오픈 여자 단식 결승에서 한국의 안세영과 일본의 야마구치 아카네가 격돌하게 되어 주목된다.&lt;br&gt;배드민턴 여자 단식 세계 1위 안세영(삼성생명)은 4개 대회 연속, 올해 9번째 금메달에 한 걸음 남겨놨다. 안세영은 9일 대회 여자 단식 4강전에서 세계 4위 타이쯔잉(대만)을 48분 만에 2-0(21-18 21-14)으로 돌려세웠다.&lt;br&gt;이로써 안세영은 6월 코리아오픈을 시작으로 일본오픈, 세계개인선수권에 이어 4개 대회 연속 우승에 성큼 다가섰다. 안세영은 올해 아시아개인선수권, 세계혼합단체선수권(수디르만컵)을 포함해 이번 대회까지 모두 14개 대회에 출전해 13개 대회 결승에 진출하는 기염을 토했다. 안세영은 결승에 오르지 못한 것은 6월 인도네시아 오픈이 유일하다. 안세영이 코로나19 팬데믹으로 4년 만에 재개한 중국 오픈도 제패하면 올해 금메달 9개, 은메달 4개, 동메달 1개를 수집하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안세영은 타이쯔잉을 상대로 5연승을 달리며 상대 전적에서 9승2패를 기록했다.&lt;br&gt;안세영은 10일 세계 2위 야마구치를 상대로 우승을 다툰다. 야마구치는 이날 준결승전에서 세계 3위 천위페이(중국)에 2-1(19-21 21-15 21-17)로 역전승, 안세영이 출전하지 않았던 7월 캐나다 오픈 이후 두 달 만에 결승에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안세영은 야마구치를 상대로 8승12패를 기록 중이다. 올해 들어서는 최근 2연승을 포함해 3승2패로 앞선다. 안세영은 올해 야마구치와 결승 대결만 5번째다. 앞서 1월 말레이시아 오픈 결승에서 패했다가 1주일 뒤 인도 오픈 결승에서는 승리해 우승했다. 또 3월 독일오픈 결승에서는 패했다가 6월 싱가포르 오픈 결승에서는 이겨 우승했다.&lt;br&gt;최근 안세영이 한 수 위 기량을 뽐내며 지난 8월 야마구치를 밀어내고 세계 1위 자리에 등극했지만 방심할 수 없는 상대다. 올해 안세영 다음으로 많은 금메달 4개를 따냈다.&lt;br&gt;안세영과 타이쯔잉의 이날 준결승 대결은 안세영이 얼마나 다른 선수들에게 연구 대상에 있는지를 보여줬다. 안세영은 코리아오픈 결승과 일본 오픈 준결승에서 타이쯔잉을 만나 경기를 주도하며 쉽게 승리를 따냈지만 이날은 그렇지 못했다.&lt;br&gt;1게임 초반 안세영은 잦은 범실과 타이쯔잉의 네트 플레이에 밀리며 3-9까지 끌려갔다. 타이쯔잉이 손목을 꺾어 날리는 대각 공격이 계속 코트 안쪽으로 떨어졌다. 그러나 안세영은 집중력을 발휘해 연속 4득점하며 따라 붙은 뒤 여러차례 롱 랠리를 시도하며 타이쯔잉의 체력을 소진시켰다. 결국 15-15 동점을 만들었고, 체력이 떨어진 타이쯔잉의 연속 범실이 나오며 1게임을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2게임 들어 안세영은 과감한 공격을 보태 타이쯔잉을 공략했다. 안세영은 9-8에서 연속 6점을 따내며 줄달음 쳤고, 발이 무거워진 타이쯔잉은 안세영을 쫓을 기력이 없어 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481258 --&gt;앞서 여자 복식 준결승에서는 세계 2위 백하나(MG새마을금고)-이소희(인천국제공항)이 13위 미야우라 레나-사쿠라모토 아야코(일본)를 2-0(21-18 21-14)으로 일축하고 결승에 진출했다. 백하나-이소희가 국제 무대 결승에 오른 것은 우승했던 지난 6월 인도네시아 오픈 이후 3개월 만이다.&lt;br&gt;인도네시아 오픈 이후 코리아오픈(8강)과 일본오픈(8강), 세계선수권(16강)까지 8강 문턱을 넘지 못하며 패턴을 읽혔다는 평가를 받았던 백하나-이소희는 이번 대회를 통해 부활을 예고했다. 세계선수권을 제패한 세계 3위 김소영-공희용이 이번 대회에서 김소영의 종아리 부상으로 기권했기 때문에 백하나-이소희의 선전은 더욱 반갑다.&lt;br&gt;백하나-이소희는 세계 1위 천칭천-자이판(중국)을 상대로 올해 3번째 금메달에 도전한다.  상대 전적은 2승2패로 팽팽하다. 올해 싱가포르 오픈 결승에서는 졌고, 인도네시아 오픈 8강에서는 승리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람 자르지 않습니다”…전기차 시대, ‘백년공장’의 생존법[르포]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500001</guid>
      <pubDate>2023-09-10T01:19:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910011938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481275 --&gt;‘4실린더’(4기통) 엔진을 형상화한 BMW그룹 본사 건물은 독일 뮌헨에 가면 빠지지 않고 방문하는 관광명소다. 그 바로 옆에서 1922년 설립 후 올해로 101년을 맞은 BMW 뮌헨 공장이 밤낮없이 돌아가고 있다. 지난 5일(현지시간) 오후 3시쯤 방문한 공장에선 오전·오후 근무조 교대가 한창이었다. 정문을 나와 퇴근하는 직원들의 인종·국적을 쉽게 가늠하기 어려웠다. “무려 전 세계 50개국 7800명의 직원이 이곳에서 일합니다.” BMW 관계자가 설명했다.&lt;br&gt;내부에선 좀처럼 세월의 흔적을 찾아볼 수 없었다. 가지런히 정리된 비품과 방금 칠한 것 같은 바닥까지, 한 세기를 버틴 공장이라고는 믿을 수 없을 만큼 깔끔했다. 프레스·조립·도장에 걸쳐 2000대의 첨단 로봇이 때에 맞춰 현란하게 움직였다. 이들은 너무 정밀하거나 위험해서 사람이 하기 어려운 작업을 대신 해내고 있었다.&lt;!-- 그림 1481276 --&gt;‘BMW의 심장’인 이곳에선 브랜드 최대 히트작인 스포츠 세단 ‘3시리즈’를 생산한다. 2억 유로(약 3000억원)를 투자해 3년 전부터는 전기차 ‘i4’도 같이 만드는데, 지금은 이 비중이 절반을 차지한다. 차 한 대를 찍어내는 데 꼬박 40시간, 하루 최대 1000대의 BMW 차량이 쏟아진다.&lt;br&gt;“2026년 양산할 차세대 전기차 ‘노이어클라쎄’ 전용 공장을 짓고 있습니다. 반면 하루 3000대씩 만들던 고성능 엔진(6·8·12기통)은 내년부터 생산을 중단하죠. 전기차 전환은 엄청난 모험입니다. 하지만 그렇다고 사람을 자르진 않습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BMW 직원 율리아 프롬은 뮌헨 공장의 미래를 이렇게 설명했다. 전기차 전환으로 생산의 문법이 뒤집히면서, 기존 직원들의 역할과 지식은 쓸모가 없어진다. 그렇다고 고용을 줄이고 이들을 바로 해고하는 것은 아니다. 영국·오스트리아 등 여전히 엔진을 생산하는 공장으로 자리를 옮기거나 교육을 통해 다른 시설에서 일할 수 있도록 배려한다.&lt;!-- 그림 1481277 --&gt;이는 BMW그룹 차원의 약속이기도 하다. 2019년 취임 이후 그룹의 전동화를 이끄는 올리버 칩세 회장은 전기차 시대에도 직원들의 고용을 보장하겠다고 선언했다. 당시 제너럴모터스(GM)·포드·테슬라 등 미국 기업들이 과감한 정리해고와 구조조정을 단행하겠다고 한 것과 대조적인 행보로 업계의 이목을 집중시킨 바 있다. 프롬은 “공장 직원들의 평균 근속기간은 무척 길고 3대째 일하는 직원도 있다”면서 “BMW의 가치를 이해하는 사람과 함께 미래를 만드는 것에 회사는 큰 의미를 두고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1481278 --&gt;이는 감상적인 선언만으로 달성할 수 있는 목표가 아니다. 그만한 고용을 유지하려면 생산에서 최대의 효율을 낼 수 있어야 한다. 고강도 디지털 전환을 추진하고 있는 이유다. BMW그룹은 뮌헨을 비롯한 전 세계 공장의 건물과 시스템을 3차원 디지털로 스캔하는 작업을 최근 완료했다. 무선 주파수를 활용해 전 세계 어디서나 특정한 차량의 부품을 식별하고 할당하는 작업을 앱을 통해 간단히 할 수 있다. 직접 보지 않고도 차량에 올바른 부품이 장착됐는지 검사도 가능하다. 로봇만으로도 대부분 공정을 수행할 수 있는 조립의 경우 시스템의 97%를 자동화하기도 했다.&lt;!-- 그림 1481279 --&gt;최근에는 친환경 생산에도 도전하고 있다. 특히 외곽이 아닌 도심 한가운데 위치한 공장이라, 탄소중립 압박을 더 강하게 받는 공장이기도 하다. 뮌헨 공장 공정에 쓰이는 용수 절반을 지하수로 충당하고 있으며, 최근에는 ‘역삼투압 시스템’도 도입, 차량 코팅 과정에서 나온 물을 처리해 같은 공정에 다시 활용한다. 자동차 한 대를 생산할 때 발생하는 이산화탄소 배출량을 2006년 대비 2020년 78%로 낮췄으며, 2030년까지는 여기서 80%를 추가로 감축하는 게 목표다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람 자르지 않습니다”…전기차 시대, ‘백년공장’의 생존법[르포]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500001</guid>
      <pubDate>2023-09-10T01:19:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910011938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481275 --&gt;‘4실린더’(4기통) 엔진을 형상화한 BMW그룹 본사 건물은 독일 뮌헨에 가면 빠지지 않고 방문하는 관광명소다. 그 바로 옆에서 1922년 설립 후 올해로 101년을 맞은 BMW 뮌헨 공장이 밤낮없이 돌아가고 있다. 지난 5일(현지시간) 오후 3시쯤 방문한 공장에선 오전·오후 근무조 교대가 한창이었다. 정문을 나와 퇴근하는 직원들의 인종·국적을 쉽게 가늠하기 어려웠다. “무려 전 세계 50개국 7800명의 직원이 이곳에서 일합니다.” BMW 관계자가 설명했다.&lt;br&gt;내부에선 좀처럼 세월의 흔적을 찾아볼 수 없었다. 가지런히 정리된 비품과 방금 칠한 것 같은 바닥까지, 한 세기를 버틴 공장이라고는 믿을 수 없을 만큼 깔끔했다. 프레스·조립·도장에 걸쳐 2000대의 첨단 로봇이 때에 맞춰 현란하게 움직였다. 이들은 너무 정밀하거나 위험해서 사람이 하기 어려운 작업을 대신 해내고 있었다.&lt;!-- 그림 1481276 --&gt;‘BMW의 심장’인 이곳에선 브랜드 최대 히트작인 스포츠 세단 ‘3시리즈’를 생산한다. 2억 유로(약 3000억원)를 투자해 3년 전부터는 전기차 ‘i4’도 같이 만드는데, 지금은 이 비중이 절반을 차지한다. 차 한 대를 찍어내는 데 꼬박 40시간, 하루 최대 1000대의 BMW 차량이 쏟아진다.&lt;br&gt;“2026년 양산할 차세대 전기차 ‘노이어클라쎄’ 전용 공장을 짓고 있습니다. 반면 하루 3000대씩 만들던 고성능 엔진(6·8·12기통)은 내년부터 생산을 중단하죠. 전기차 전환은 엄청난 모험입니다. 하지만 그렇다고 사람을 자르진 않습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BMW 직원 율리아 프롬은 뮌헨 공장의 미래를 이렇게 설명했다. 전기차 전환으로 생산의 문법이 뒤집히면서, 기존 직원들의 역할과 지식은 쓸모가 없어진다. 그렇다고 고용을 줄이고 이들을 바로 해고하는 것은 아니다. 영국·오스트리아 등 여전히 엔진을 생산하는 공장으로 자리를 옮기거나 교육을 통해 다른 시설에서 일할 수 있도록 배려한다.&lt;!-- 그림 1481277 --&gt;이는 BMW그룹 차원의 약속이기도 하다. 2019년 취임 이후 그룹의 전동화를 이끄는 올리버 칩세 회장은 전기차 시대에도 직원들의 고용을 보장하겠다고 선언했다. 당시 제너럴모터스(GM)·포드·테슬라 등 미국 기업들이 과감한 정리해고와 구조조정을 단행하겠다고 한 것과 대조적인 행보로 업계의 이목을 집중시킨 바 있다. 프롬은 “공장 직원들의 평균 근속기간은 무척 길고 3대째 일하는 직원도 있다”면서 “BMW의 가치를 이해하는 사람과 함께 미래를 만드는 것에 회사는 큰 의미를 두고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1481278 --&gt;이는 감상적인 선언만으로 달성할 수 있는 목표가 아니다. 그만한 고용을 유지하려면 생산에서 최대의 효율을 낼 수 있어야 한다. 고강도 디지털 전환을 추진하고 있는 이유다. BMW그룹은 뮌헨을 비롯한 전 세계 공장의 건물과 시스템을 3차원 디지털로 스캔하는 작업을 최근 완료했다. 무선 주파수를 활용해 전 세계 어디서나 특정한 차량의 부품을 식별하고 할당하는 작업을 앱을 통해 간단히 할 수 있다. 직접 보지 않고도 차량에 올바른 부품이 장착됐는지 검사도 가능하다. 로봇만으로도 대부분 공정을 수행할 수 있는 조립의 경우 시스템의 97%를 자동화하기도 했다.&lt;!-- 그림 1481279 --&gt;최근에는 친환경 생산에도 도전하고 있다. 특히 외곽이 아닌 도심 한가운데 위치한 공장이라, 탄소중립 압박을 더 강하게 받는 공장이기도 하다. 뮌헨 공장 공정에 쓰이는 용수 절반을 지하수로 충당하고 있으며, 최근에는 ‘역삼투압 시스템’도 도입, 차량 코팅 과정에서 나온 물을 처리해 같은 공정에 다시 활용한다. 자동차 한 대를 생산할 때 발생하는 이산화탄소 배출량을 2006년 대비 2020년 78%로 낮췄으며, 2030년까지는 여기서 80%를 추가로 감축하는 게 목표다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람 자르지 않습니다”…전기차 시대, ‘백년공장’의 생존법[르포]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500001</guid>
      <pubDate>2023-09-10T01:19:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910011938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481275 --&gt;‘4실린더’(4기통) 엔진을 형상화한 BMW그룹 본사 건물은 독일 뮌헨에 가면 빠지지 않고 방문하는 관광명소다. 그 바로 옆에서 1922년 설립 후 올해로 101년을 맞은 BMW 뮌헨 공장이 밤낮없이 돌아가고 있다. 지난 5일(현지시간) 오후 3시쯤 방문한 공장에선 오전·오후 근무조 교대가 한창이었다. 정문을 나와 퇴근하는 직원들의 인종·국적을 쉽게 가늠하기 어려웠다. “무려 전 세계 50개국 7800명의 직원이 이곳에서 일합니다.” BMW 관계자가 설명했다.&lt;br&gt;내부에선 좀처럼 세월의 흔적을 찾아볼 수 없었다. 가지런히 정리된 비품과 방금 칠한 것 같은 바닥까지, 한 세기를 버틴 공장이라고는 믿을 수 없을 만큼 깔끔했다. 프레스·조립·도장에 걸쳐 2000대의 첨단 로봇이 때에 맞춰 현란하게 움직였다. 이들은 너무 정밀하거나 위험해서 사람이 하기 어려운 작업을 대신 해내고 있었다.&lt;!-- 그림 1481276 --&gt;‘BMW의 심장’인 이곳에선 브랜드 최대 히트작인 스포츠 세단 ‘3시리즈’를 생산한다. 2억 유로(약 3000억원)를 투자해 3년 전부터는 전기차 ‘i4’도 같이 만드는데, 지금은 이 비중이 절반을 차지한다. 차 한 대를 찍어내는 데 꼬박 40시간, 하루 최대 1000대의 BMW 차량이 쏟아진다.&lt;br&gt;“2026년 양산할 차세대 전기차 ‘노이어클라쎄’ 전용 공장을 짓고 있습니다. 반면 하루 3000대씩 만들던 고성능 엔진(6·8·12기통)은 내년부터 생산을 중단하죠. 전기차 전환은 엄청난 모험입니다. 하지만 그렇다고 사람을 자르진 않습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BMW 직원 율리아 프롬은 뮌헨 공장의 미래를 이렇게 설명했다. 전기차 전환으로 생산의 문법이 뒤집히면서, 기존 직원들의 역할과 지식은 쓸모가 없어진다. 그렇다고 고용을 줄이고 이들을 바로 해고하는 것은 아니다. 영국·오스트리아 등 여전히 엔진을 생산하는 공장으로 자리를 옮기거나 교육을 통해 다른 시설에서 일할 수 있도록 배려한다.&lt;!-- 그림 1481277 --&gt;이는 BMW그룹 차원의 약속이기도 하다. 2019년 취임 이후 그룹의 전동화를 이끄는 올리버 칩세 회장은 전기차 시대에도 직원들의 고용을 보장하겠다고 선언했다. 당시 제너럴모터스(GM)·포드·테슬라 등 미국 기업들이 과감한 정리해고와 구조조정을 단행하겠다고 한 것과 대조적인 행보로 업계의 이목을 집중시킨 바 있다. 프롬은 “공장 직원들의 평균 근속기간은 무척 길고 3대째 일하는 직원도 있다”면서 “BMW의 가치를 이해하는 사람과 함께 미래를 만드는 것에 회사는 큰 의미를 두고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1481278 --&gt;이는 감상적인 선언만으로 달성할 수 있는 목표가 아니다. 그만한 고용을 유지하려면 생산에서 최대의 효율을 낼 수 있어야 한다. 고강도 디지털 전환을 추진하고 있는 이유다. BMW그룹은 뮌헨을 비롯한 전 세계 공장의 건물과 시스템을 3차원 디지털로 스캔하는 작업을 최근 완료했다. 무선 주파수를 활용해 전 세계 어디서나 특정한 차량의 부품을 식별하고 할당하는 작업을 앱을 통해 간단히 할 수 있다. 직접 보지 않고도 차량에 올바른 부품이 장착됐는지 검사도 가능하다. 로봇만으로도 대부분 공정을 수행할 수 있는 조립의 경우 시스템의 97%를 자동화하기도 했다.&lt;!-- 그림 1481279 --&gt;최근에는 친환경 생산에도 도전하고 있다. 특히 외곽이 아닌 도심 한가운데 위치한 공장이라, 탄소중립 압박을 더 강하게 받는 공장이기도 하다. 뮌헨 공장 공정에 쓰이는 용수 절반을 지하수로 충당하고 있으며, 최근에는 ‘역삼투압 시스템’도 도입, 차량 코팅 과정에서 나온 물을 처리해 같은 공정에 다시 활용한다. 자동차 한 대를 생산할 때 발생하는 이산화탄소 배출량을 2006년 대비 2020년 78%로 낮췄으며, 2030년까지는 여기서 80%를 추가로 감축하는 게 목표다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사생활 유출 피해’ 한성주, 12년 만에 치어리더로 변신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500002</guid>
      <pubDate>2023-09-10T06:23:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910062331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481281 --&gt;미스코리아 출신 한성주(48) 전 SBS 아나운서가 12년 만에 치어리딩으로 모습을 드러냈다.&lt;br&gt;한성주는 9일 경기 고양종합운동장에서 열린 ‘2023 정기 고려대학교·연세대학교 친선경기대회’ 럭비 경기에서 고려대학교 입학 30주년 93학번 응원부 ‘포효 93’ 일원으로 단상에 올라 응원전을 펼쳤다. 고려대 정치외교학과 93학번인 한성주는 졸업생 응원단 일원으로 행사에 참석했다.&lt;br&gt;이날 쇼트커트 헤어스타일을 한 한성주는 한복 풍의 치어리딩 복을 입고 환한 미소로 춤을 춰 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 대중 앞에 모습을 드러낸 것은 12년 만이다. 2011년 남자친구와의 사생활이 담긴 영상이 불법 유출된 뒤 연예계 활동을 중단했다.&lt;br&gt;이후 단국대 일반대학원 보건학과에서 원예치료로 박사학위를 받고, 2019년 서울대병원에서 원예치료전문가로 근무 중인 근황이 알려진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한성주는 1994년 미스코리아 진 출신으로, 1996년 SBS 공채 6기 아나운서에 합격했다. 그러다 2000년에 프리랜서로 전향해 활동했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사생활 유출 피해’ 한성주, 12년 만에 치어리더로 변신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500002</guid>
      <pubDate>2023-09-10T06:23:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910062331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481281 --&gt;미스코리아 출신 한성주(48) 전 SBS 아나운서가 12년 만에 치어리딩으로 모습을 드러냈다.&lt;br&gt;한성주는 9일 경기 고양종합운동장에서 열린 ‘2023 정기 고려대학교·연세대학교 친선경기대회’ 럭비 경기에서 고려대학교 입학 30주년 93학번 응원부 ‘포효 93’ 일원으로 단상에 올라 응원전을 펼쳤다. 고려대 정치외교학과 93학번인 한성주는 졸업생 응원단 일원으로 행사에 참석했다.&lt;br&gt;이날 쇼트커트 헤어스타일을 한 한성주는 한복 풍의 치어리딩 복을 입고 환한 미소로 춤을 춰 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 대중 앞에 모습을 드러낸 것은 12년 만이다. 2011년 남자친구와의 사생활이 담긴 영상이 불법 유출된 뒤 연예계 활동을 중단했다.&lt;br&gt;이후 단국대 일반대학원 보건학과에서 원예치료로 박사학위를 받고, 2019년 서울대병원에서 원예치료전문가로 근무 중인 근황이 알려진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한성주는 1994년 미스코리아 진 출신으로, 1996년 SBS 공채 6기 아나운서에 합격했다. 그러다 2000년에 프리랜서로 전향해 활동했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“480시간 넘게 누워있어요”…천하제일 게으름뱅이 대회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500003</guid>
      <pubDate>2023-09-10T07:00:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910070015_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481282 --&gt;‘가장 게으른 시민’을 놓고 경쟁하는 눕기 대회가 20일째로 접어들었다.&lt;br&gt;지난 9일(한국시간) CNN·로이터통신에 따르면 몬테네그로 북부의 한 휴양지에서는 매년 ‘게으름 대회’가 열린다. 총 21명의 참가자 중 7명의 참가자가 남은 상태로 이들은 이전 기록을 깨고 침대에 누워 경쟁하고 있다.&lt;br&gt;지난해에는 ‘누워서 117시간’이라는 기록이 세워졌으나 올해는 대회가 20일 넘게 이어지고 있다. 남은 참가자들은 480시간 이상 누워있으면서도 계속해서 도전하겠다는 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021년 챔피언 두브라브카 악시치(38)는 “우리 모두는 기분이 좋고 건강에 문제도 없다. 주최 측이 우리를 잘 대해주고 있고 그저 우리는 누워만 있으면 된다”라고 말했다.&lt;br&gt;이 대회의 주최자이자 리조트 소유주인 라돈자 블라고예비치는 12년 전 몬테네그로 사람들이 게으르다는 통념을 조롱하기 위해 대회를 시작하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;규칙은 오로지 누워 있어야 하며, 오두막 안에서 휴대전화와 노트북, 먹고 마시며 잘 수도 있지만 모든 행동은 누워서 해야 한다. 서 있거나 앉아있는 것은 규칙 위반으로 간주해 즉시 실격 처리되며, 화장실은 8시간마다 10분씩 허용된다.&lt;br&gt;우승하면 1000유로(한화 약 143만원)의 상금을 받는다. 이번이 첫 참가라는 필립 크네제비치(23)는 “여기에는 필요한 모든 것이 있고 동료들도 환상적이며 시간도 금방 지나간다”라며 우승을 자신했다.&lt;!-- 그림 1481283 --&gt;&lt;!-- 그림 1481284 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“좀 쉬면서 삽시다” 게으름의 날&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그런가 하면 콜롬비아의 지방 도시 이타구이에서는 해마다 ‘게으름의 날’이 열린다.&lt;br&gt;매년 8월 20일이 되면 주민 수백 명이 잠옷을 입고 집을 나서 보란 듯 길이나 공원에서 잠을 자면서 게으름을 만끽한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘게으름의 날’이 기념일로 만들어진 건 1985년으로 당시 주민들은 “노동절(근로자의 날)은 있는데 휴식을 기념하는 날은 왜 없는 거냐”며 ‘게으름의 날’을 만들었다.&lt;br&gt;행사를 주관하는 페르난도 두케는 “게으름 또는 나태함을 적폐로 보기보다는 인간의 특성 중 하나로 보는 게 맞는 것 같다”며 “축제를 여는 이유도 바로 여기에 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;그는 “현대사회에 접어들면서 세상은 점점 미친 듯 바쁘게 돌아가고 있다”며 “이럴 때일수록 휴식을 중요하게 여기는 문화가 필요하다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 일곱살 소녀, 생일날 공원에서 2.95캐럿 다이아몬드 너무 쉽게 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500004</guid>
      <pubDate>2023-09-10T07:04:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910070436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481285 --&gt;미국 아칸소주에 사는 일곱 살 소녀가 생일날 가족과 주립공원에 놀러 갔다가 2.95캐럿의 다이아몬드를 발견해 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;9일(현지시간) 아칸소 주립공원 관리소에 따르면 지난 1일 아칸소 머프리스버러에 있는 다이아몬드 분화구 주립공원을 찾은 애스펀 브라운이 공원 안에서 갈색이 감도는 황금빛 다이아몬드를 발견했다. 생일을 맞아 아버지, 할아버지와 함께 공원을 방문했다가 다이아몬드를 찾아냈으니 본인 손으로 생일 선물을 챙긴 셈이다. 푸른 완두콩 조각만 하다고 했다.&lt;br&gt;아버지 루터 브라운은 “애스펀이 더워서 잠시 앉으려고 울타리 옆에 있는 큰 바위로 걸어갔는데, 그 다음 내게 달려오면서 ‘아빠, 아빠, 내가 발견했어요!’라고 말했다”고 전했다. 이들 가족은 공원 측이 운영하는 ‘다이아몬드 디스커버리 센터’에 들러 발견한 보석을 보여줬는데 공원 직원이 다이아몬드가 맞다고 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공원 부감독관인 웨이먼 콕스는 “이 다이아몬드는 반짝이는 광택이 있고, 깨진 면이 없는 완벽한 결정체”라면서 “최근 몇 년 사이 발견된 것 중 가장 아름다운 다이아몬드라고 생각한다”고 말했다. 아울러 애스펀이 주운 다이아몬드가 올해 공원 방문객이 발견한 것 가운데 지난 3월에 발견된 3.29 캐럿의 갈색 다이아몬드에 이어 두 번째로 큰 다이아몬드라고 공원 측은 전했다. 지난달 공원 측이 이 일대 흙을 갈아엎었는데 땅 속에 묻혀 있던 것들이 땅 위로 올라온 덕에 애스펀이 손쉽게 다이아몬드를 발견할 수 있었던 셈이다.(이 대목을 일간 USA 투데이 등이 전했는데 공원 입장료 수입을 늘리기 위해 홍보하는 멘트로도 읽힌다.)&lt;br&gt;공원 측에 따르면 이 공원 방문객들이 발견하는 다이아몬드는 하루 평균 1∼2개씩이며, 올해 발견된 다이아몬드는 563개로 도합 89캐럿이 넘는다. 다른 이들이 발견하는 다이아몬드는 0.05~0.2 캐럿 밖에 안 된다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1972년 주립공원이 되기 전에 이 땅을 소유하고 있던 농부 존 허들스턴이 처음으로 다이아몬드를 발견한 이래 총 7만 5000여개의 다이아몬드가 발굴됐다.&lt;br&gt;방문객들이 보물을 찾을 수 있는 37에이커(약 15만㎡) 규모의 들판은 화산 분화구의 침식된 표면으로, 독특한 지질학적 특성으로 인해 다이아몬드 외에도 자수정과 석류석 등 보석들이 발견된다. 방문객은 입장료(어른 13달러, 어린이 6.5달러)를 내고 공원에 들어온 뒤 이곳에서 찾은 보석을 가져갈 수 있다.&lt;br&gt;이곳에서 다이아몬드를 발견한 이는 자신의 이름을 따서 다이아몬드 이름을 지을 수 있는데 성(姓)이 브라운인데 브라운(갈색) 다이아몬드를 발견했으니 더할 나위 없이 완벽한 행운을 거머쥔 셈이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차세대 피겨 프린스 떴다…서민규, 주니어GP 깜짝 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500007</guid>
      <pubDate>2023-09-10T08:25:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910093017_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481295 --&gt;차준환(22·고려대)의 뒤를 이을 차세대 ‘피겨 프린스’가 떴다.&lt;br&gt;서민규(15·경신중)가 한국 남자 선수로는 7년 만에 국제빙상경기연맹(ISU) 피겨 주니어 그랑프리 우승을 차지했다.&lt;br&gt;서민규는 9일 밤(한국시간) 튀르키예 이스탄불에서 열린 2023 ISU 피겨 주니어 그랑프리 3차 대회 남자 싱글 프리스케이팅에서 기술 점수(TES) 77.04점, 예술점수(PCS) 78.59점, 합계 155.63점(1위)을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서민규는 지난 7일 작성한 쇼트프로그램 점수 75.67점(2위)을 합해 최종 총점 231.30점으로 쇼트 3위, 프리 2위를 차지한 일본의 나카타 리오(222.35점)를 8.95점 차로 제치고 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;서민규는 2014년 8월 1차 대회 이준형(27·은퇴), 2016년 3차·7차 대회에서 우승한 차준환에 이어 주니어 그랑프리에서 우승한 세 번째 한국 남자 싱글 선수가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서민규는 지난 시즌 주니어 그랑프리 시리즈 2개 대회에 출전해 각각 3위와 4위에 오르며 기대를 부풀렸고, 이달 초 열린 주니어 그랑프리 2차 대회에선 4위를 차지했다. 그리고 일주일 만에 출전한 3차 대회에서 생애 첫 메이저 대회 우승을 거머쥐며 자신의 존재를 확실하게 알렸다.&lt;br&gt;특히 서민규는 이번 대회에서 쇼트, 프리, 최종 총점 모두 개인 최고점을 작성했다. 총점은 지난해 209.59점에서 무려 21.71점을 끌어올렸다.&lt;br&gt;서민규는 이날 나카타 등 다른 선수들처럼 쿼드러플(4회전) 점프를 수행하지 않았지만, 연기 완성도와 기본에 초점을 맞춰 모든 과제를 완벽하게 수행하는 ‘올 클린’ 연기를 펼쳤다.&lt;br&gt;세 바퀴 반을 회전하는 트리플 악셀을 시작으로 트리플 플립-트리플 토루프 콤비네이션, 더블 악셀-트리플 토루프 콤비네이션 점프를 깔끔하게 수행했고, 플라잉 카멜 스핀(레벨4), 코레오시퀀스, 체인지 풋 콤비네이션 스핀(레벨4) 등 비점프 과제도 훌륭하게 연기했다. 전반부 마지막 과제인 트리플 루프 점프도 완벽하게 뛴 서민규는 10% 가산점이 붙는 후반부에서도 트리플 러츠, 트리플 플립, 트리플 살코-더블 악셀 시퀀스 점프를 실수 없이 수행한 뒤 마지막 체인지 풋 카멜 스핀도 레벨 4로 마무리했다.&lt;br&gt;전날 여자 싱글 기대주 김유재(14·평촌중)는 올 시즌 처음 출전한 3차 대회에서 동메달을 따냈다. 그는 지난 1차 대회에서 깜짝 은메달을 획득한 김유성(평촌중)의 일란성 쌍둥이 언니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 부통령 후보로 놈 지사 조기 확정하자는 얘기…정작 본인은 시큰둥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500008</guid>
      <pubDate>2023-09-10T08:25:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910082554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481287 --&gt;내년 미국 대통령 선거에 나서려는 공화당 잠룡들에 대한 여론조사에서 도널드 트럼프 전 대통령이 압도적으로 앞서자 그의 ‘러닝메이트(대선 출마시 부통령 후보) 지명’(veepstake)에 관심이 쏠리고 있다. 대통령 후보를 가리는 공화당 경선은 박진감이 떨어진 터에 ‘조연’ 격인 부통령 후보에 주목도가 높아지는 것이다.&lt;br&gt;그런데 정작 트럼프 전 대통령은 조기에 러닝메이트를 결정하는 데 시큰둥하다고 미국 매체들은 전했다. 대선 결과 뒤집기 시도 등과 관련한 4건의 기소에 따른 형사 재판 개시를 앞두고 조기에 러닝메이트를 정해 놓으면 ‘방패막이’이 역할을 할 수 있으리라는 기대가 존재하지만, 트럼프 자신은 부통령 후보의 역할에 시큰둥하다는 것이다.&lt;br&gt;늘 독불장군인 그는 최근 보수 성향 라디오 방송 인터뷰를 통해 “대통령을 당선시킨 부통령은 없다. 왜냐면 그렇게 되질 않으니까…”라면서 “대통령은 스스로 당선되는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아무튼 그러나 말거나 언론은 러닝메이트 경쟁에 관심이 많은 것 같다. 경쟁에 처음 불을 댕긴 사람은 크리스티 놈 사우스다코타 주지사다.&lt;br&gt;9일(현지시간) AP 통신과 뉴욕타임스(NYT) 등은 전날 사우스다코타주 공화당 모금 행사에서 트럼프 전 대통령에게 연설 무대를 만들어 주고, 공개 지지 선언을 한 놈 지사가 트럼프의 러닝메이트 후보군에 가세했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;행사장에서 많은 이들은 ‘트럼프-놈 2024’라고 적힌 종이를 들어 보였고, 한때 행사장 스크린에 두 사람의 이름이 나란히 등장했다고 NYT는 전했다.&lt;br&gt;1971년생으로 올해 52세인 놈 주지사는 연방 하원의원을 거쳐 2019년 여성으로는 처음 사우스다코타 주지사에 당선됐으며, 강경 보수 성향 인사의 이미지를 구축해 왔다.&lt;br&gt;코로나19 대유행 때 주 정부를 폐쇄하지 않는 정책으로 논쟁의 중심에 섰고, 트럼프 전 대통령이 재선에 도전했을 당시인 2020년 트럼프 당시 대통령을 초청해 요란한 지지 표명을 함으로써 마이크 펜스 당시 부통령의 대체자로 나서려는 것이란 억측을 낳기도 했다.&lt;br&gt;이번에도 그는 트럼프 전 대통령과 경쟁하는 공화당 대선 후보 레이스에는  참가하지 않는 한편, 트럼프를 열렬히 지지하면서 부통령 후보 자리에 뜻을 세웠다는 관측을 낳았다. 놈 지사는 8일 보수 채널 ‘뉴스맥스’에 출연, 트럼프 전  대통령의 러닝 메이트를 나설 것을 고려해달라는 요청을 받는다면 어떨 것이냐는 질문에 “가슴 뛰는 일일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트럼프가 상대적으로 취약한 여성 지지를 확대하기 위해 여성을 러닝메이트로 삼을 것이라는 예상이 적지 않은 가운데, 놈 지사 외에 트럼프 행정부 때 유엔 주재 대사를 역임한 니키 헤일리가 트럼프나 본인 의사와 관계없이 부통령 후보 감으로 거론된다. 여기에 연방 하원의원인 엘리스 스테파니크(뉴욕)와 마저리 테일러 그린(조지아)과 마샤 블랙번 연방 상원의원(테네시), 전직 TV 앵커 캐리 레이크 등이 거론된다.&lt;br&gt;또 트럼프 지지세가 상대적으로 약한 유색인종 유권자층을 공략할 수 있다는 측면에서 아프리카계인 팀 스콧 연방 상원의원(사우스캐롤라이나)과 바이런 도널즈 연방 하원의원(플로리다)도 거론된다. 최근 후보 토론회에서 주목도를 높인 인도계 기업가 출신 비벡 라마스와미도 트럼프의 러닝메이트 감으로 꼽힌다. 그는 트럼프 전 대통령에 대한 선호를 공개적으로 피력한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마라탕 단골재료로 ‘이 버섯’ 샀다면 먹지 마세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500009</guid>
      <pubDate>2023-09-10T08:39:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/24/SSC_20230724111216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1461081 --&gt;마라탕, 짬뽕 등에 들어가는 재료인 중국산 백목이버섯 제품에서 기준치를 초과한 농약이 검출됐다.&lt;br&gt;최근 식품의약품안전처는 국내에 수입돼 시중에 판매 중인 중국산 백목이버섯 제품에서 잔류농약(클로르메쾃)이 기준치 이상 검출돼 해당 제품의 판매를 중단하고 회수 조치한다고 밝혔다.&lt;br&gt;클로르메쾃은 식물성장조절제로 식약처가 정한 기준치(0.01mg/㎏ 이하)보다 12배 많은 0.12mg/㎏가 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회수 대상은 ‘베스트유통(경기도 포천시)’이 중국 업체(XIANGYANG JIULIAN FOOD CO LTD)로부터 수입해 판매한 중국산 백목이버섯 1㎏ 제품으로 포장일은 2023년 7월 15일(포장일로부터 3년까지)이다.&lt;!-- 그림 1481288 --&gt;유통업체는 3030㎏을 수입해 1㎏ 단위로 포장한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;식약처는 해당 제품을 회수하도록 조치했으며, 향후 동일한 제품이 수입될 경우 통관단계에서 정밀검사(5회)를 실시할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;식약처 관계자는 “해당 제품을 구매한 경우 섭취를 중단하고 구입처에 반품해달라”라면서 “아울러 식품 관련 불법 행위를 목격한 경우 불량식품 신고 전화(1399)로 신고해달라”라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;中목이버섯 238배 잔류 농약 검출&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난 2월에도 시중에 판매 중인 중국산 건목이버섯에서 기준치의 238배에 달하는 잔류 농약이 검출돼 식약처가 해당 제품의 판매를 즉시 중단하고 회수 조치하는 일이 있었다.&lt;br&gt;문제가 됐던 제품은 인천 남동구에 있는 주식회사 케이푸드에서 수입한 중국산 건목이버섯 제품과 부산 강서구 소재 ㈜비에스가 소분·판매한 제품으로 당시 기준치를 넘은 잔류 농약이 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 제품에서는 곡류, 과일, 채소 등에 곤충을 방제하기 위해 쓰는 침투성 살진균제 성분 카벤다짐이 ㎏당 2.38㎎ 검출돼 기준치(0.01㎎/㎏)를 훨씬 초과했다.&lt;!-- 그림 1481289 --&gt;식약처는 포장일자 2022년 9월 29일로 수입된 제품 6853㎏과 유통기한 2023년 12월 25일로 표시된 소분 제품들을 회수 조치했다. 식약처는 “해당 제품을 구매한 소비자는 섭취를 중단하고 구입처에 반품할 것”을 요청했다.&lt;br&gt;식약처는 마라탕과 짬뽕 등에 널리 들어가는 중국산 건조 목이버섯에서 잔류농약 부적합 사례가 반복적으로 발생하자 지난해 12월부터 수입자 검사명령을 시행했다. 이에 중국산 건목이버섯의 경우 수입자가 사전 검사를 통해 안전성을 입증해야만 국내로 들여올 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 배우 입 비뚤어졌다…‘건강 이상설’ 확산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500010</guid>
      <pubDate>2023-09-10T08:46:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910084638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481290 --&gt;유명한 대만 배우 마징 타오(마경도·61)가 최근 행사장에서 경직된 얼굴로 나타나 ‘건강 이상설’에 휩싸였다.&lt;br&gt;마징타오는 최근 몇 년 동안 중국 본토에서 연기 활동에 집중하고 있으며 계속해서 작품을 촬영하고 있다. 그는 최근 광저우에서 열린 의료 미용 행사에 참석했다. 당시 마징 타오는 입이 비뚤어져 뇌졸중을 의심케 하는 사진이 찍혀 팬들의 걱정을 불러일으켰다.&lt;br&gt;홍콩 언론 보도에 따르면 마징타오가 흰 정장을 입고 에너지 넘치는 모습으로 행사장에 들어서는 순간 열광적인 환호가 울려 퍼졌고 모두 그에게 몰려들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 마징타오의 행사 사진이 온라인에 퍼지면서 ‘건강 이상설’이 나왔다. 네티즌은 “61세 마징타오의 입이 비뚤어지고 눈이 (충혈된 것이) 과로가 의심된다” “황제 마징타오가 광저우에 등장했는데 얼굴 왼쪽이 약간 마비된 느낌이 든다” 등의 댓글을 남기며 우려했다.&lt;br&gt;한편 마징타오는 지난 7월 자신의 팬과 열애 중인 사실이 포착돼 많은 관심을 받았다. 마징타오는 영화 ‘수호지: 귀족영웅 노준의’ ‘패도여협’ 드라마 ‘서시비사’ ‘봉신방:봉명기산’ ‘효장기사’ ‘의천도룡기’ 등에 출연하며 1990년대 초부터 인기를 끌었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명 배우 입 비뚤어졌다…‘건강 이상설’ 확산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500010</guid>
      <pubDate>2023-09-10T08:46:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910084638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481290 --&gt;유명한 대만 배우 마징 타오(마경도·61)가 최근 행사장에서 경직된 얼굴로 나타나 ‘건강 이상설’에 휩싸였다.&lt;br&gt;마징타오는 최근 몇 년 동안 중국 본토에서 연기 활동에 집중하고 있으며 계속해서 작품을 촬영하고 있다. 그는 최근 광저우에서 열린 의료 미용 행사에 참석했다. 당시 마징 타오는 입이 비뚤어져 뇌졸중을 의심케 하는 사진이 찍혀 팬들의 걱정을 불러일으켰다.&lt;br&gt;홍콩 언론 보도에 따르면 마징타오가 흰 정장을 입고 에너지 넘치는 모습으로 행사장에 들어서는 순간 열광적인 환호가 울려 퍼졌고 모두 그에게 몰려들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 마징타오의 행사 사진이 온라인에 퍼지면서 ‘건강 이상설’이 나왔다. 네티즌은 “61세 마징타오의 입이 비뚤어지고 눈이 (충혈된 것이) 과로가 의심된다” “황제 마징타오가 광저우에 등장했는데 얼굴 왼쪽이 약간 마비된 느낌이 든다” 등의 댓글을 남기며 우려했다.&lt;br&gt;한편 마징타오는 지난 7월 자신의 팬과 열애 중인 사실이 포착돼 많은 관심을 받았다. 마징타오는 영화 ‘수호지: 귀족영웅 노준의’ ‘패도여협’ 드라마 ‘서시비사’ ‘봉신방:봉명기산’ ‘효장기사’ ‘의천도룡기’ 등에 출연하며 1990년대 초부터 인기를 끌었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매일 다이아몬드 1개씩 발견”…입장료 내면 보석이 ‘공짜’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500018</guid>
      <pubDate>2023-09-10T09:45:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910094547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481299 --&gt;&lt;b&gt;“아빠! 아빠! 내가 다이아몬드를 발견했어요!”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;미국에서 7세 어린이가 생일날 가족들과 주립공원에 갔다가 대형 다이아몬드를 발견해 화제다.&lt;br&gt;9일(현지시간) 미 아칸소주 주립공원 관리소에 따르면 애스펀 브라운(7) 가족은 지난 1일 아칸소 머프리즈버러의 ‘다이아몬드 분화구 주립공원’에 방문해 공원 내에서 2.95캐럿의 황금빛 다이아몬드를 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 어린이는 생일을 맞아 아버지, 할머니와 함께 공원을 방문했다가 다이아몬드를 찾아냈다. 어린이의 아버지 루터 브라운은 “애스펀이 더워서 잠시 쉬기 위해 울타리 옆에 있는 큰 바위로 걸어갔는데 다이아몬드를 찾아 달려왔다”라고 말했다.&lt;br&gt;이 다이아몬드는 올해 공원 방문객이 발견한 것 중 두 번째로 큰 다이아몬드다. 지난 3월에는 3.29캐럿 브라운 다이아몬드가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 공원 방문객들은 매일 평균 1, 2개씩 다이아몬드를 발견하며 올해 발견된 다이아몬드는 563개로 도합 89캐럿이 넘는다.&lt;br&gt;1972년 주립공원이 되기 전에 이 땅을 소유하고 있던 농부 존 허들스턴이 처음으로 다이아몬드를 발견한 이래 총 7만 5000여개의 다이아몬드가 발굴됐다.&lt;br&gt;방문객들이 보물을 찾을 수 있는 37에이커(약 15만㎡) 규모의 들판은 화산 분화구의 침식된 표면으로, 독특한 지질학적 특성으로 인해 다이아몬드 외에도 자수정과 석류석 등 보석들이 발견된다.&lt;br&gt;방문객은 입장료를 내고 공원에 들어온 뒤 이곳에서 찾은 보석을 가져갈 수 있다.&lt;br&gt;공원 관계자는 “이번에 어린이가 찾은 다이아몬드는 반짝이는 광택이 있고, 깨진 면이 없는 완전한 결정체”라며 “최근 몇 년간 본 다이아몬드 중 가장 아름다운 다이아몬드”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명모델 “여친 만나면서 1500만원 썼는데 환승이별 당해” 폭로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500020</guid>
      <pubDate>2023-09-10T09:55:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910095553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481300 --&gt;모델 겸 방송인 정혁이 환승이별을 당한 경험을 털어놓았다.&lt;br&gt;9일 방송된 KBS 2TV ‘살림하는 남자들 시즌2’에서는 정혁의 중고거래 에피소드가 그려졌다.&lt;br&gt;정혁의 집에는 신발이 가득 쌓여있었다. 정혁은 “사실 제가 신발을 그다지 좋아하지 않는다. 예전에 만나던 여자친구가 신발을 좋아했다”면서 “잘 보이고 싶은 마음에 플렉스 하다보니 이렇게 많아졌다. 그런데 환승이별 당했다”고 말했다. 이어 “제가 명품을 좋아하지 않는데 신발에만 1500만원 정도 썼다”며 후회했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 신발을 중고로 팔기 위해 시세를 검색해 본 정혁은 38만원을 주고 샀던 운동화가 5만 7000원, 140만원짜리 운동화가 70만원이 돼 있는 걸 확인했다. 이에 분노하며 안타까워했던 그는 결국 몇 개의 신발을 거래하는 데 성공했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명모델 “여친 만나면서 1500만원 썼는데 환승이별 당해” 폭로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500020</guid>
      <pubDate>2023-09-10T09:55:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910095553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481300 --&gt;모델 겸 방송인 정혁이 환승이별을 당한 경험을 털어놓았다.&lt;br&gt;9일 방송된 KBS 2TV ‘살림하는 남자들 시즌2’에서는 정혁의 중고거래 에피소드가 그려졌다.&lt;br&gt;정혁의 집에는 신발이 가득 쌓여있었다. 정혁은 “사실 제가 신발을 그다지 좋아하지 않는다. 예전에 만나던 여자친구가 신발을 좋아했다”면서 “잘 보이고 싶은 마음에 플렉스 하다보니 이렇게 많아졌다. 그런데 환승이별 당했다”고 말했다. 이어 “제가 명품을 좋아하지 않는데 신발에만 1500만원 정도 썼다”며 후회했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 신발을 중고로 팔기 위해 시세를 검색해 본 정혁은 38만원을 주고 샀던 운동화가 5만 7000원, 140만원짜리 운동화가 70만원이 돼 있는 걸 확인했다. 이에 분노하며 안타까워했던 그는 결국 몇 개의 신발을 거래하는 데 성공했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔들리는 마약 청정국…해법은 없을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500021</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:12:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910101218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481308 --&gt;한국은 그동안 ‘마약 청정국’이라는 명성을 유지해왔다. 그렇지만 마약이 포함된 음료를 청소년에게 나눠주다가 적발되는 등 마약이 사회 곳곳에 침투해 청정국 지위가 위태롭다. 실제 2018~2020년 2년 동안 국내 마약 사범 숫자는 50% 가깝게 증가했다는 통계가 나오고 있다. 지난해 19세 이하 마약 사범은 481명으로 역대 최대치를 기록하면서 2011년 대비 약 12배 증가한 것으로도 알려져 있다. 이 때문에 자칫 평범한 사람들의 삶까지 뒤흔들 수 있다는 경고가 나오고 있다.&lt;br&gt;이런 가운데 출판계에서도 마약과 관련한 분석서들이 속속 출간돼 주목받고 있다.&lt;!-- 그림 1481309 --&gt;‘펜타닐’(소우주)은 ‘기적의 진통제는 어쩌다 죽음의 마약이 되었나’라는 부제에서도 알 수 있듯 합법적 치료 약물이 마약으로 악용되는 과정을 자세히 설명하고 있다.&lt;br&gt;펜타닐은 제약사 얀센이 1959년 모르핀을 대체할 강력한 진통제를 연구하는 과정에서 합성한 물질이다. 모르핀보다 효과가 빠르고 강력했으며 메스꺼움을 덜 일으켜 말기 암 환자의 통증을 완화하는 데 사용됐으며 장시간 수술을 가능하게 했다. 그렇지만 헤로인의 50배 강하고 제조법이 쉬운데다가 단기간에 의존성이 발생한다는 문제를 갖고 있었다. 1960년대에 이미 미국 펜실베이니아대 의대 교수가 펜타닐의 위험성을 경고하면서 제조와 판매가 중단될 뻔했지만 제약사의 로비로 실패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 내 다섯 번째로 큰 도시인 필라델피아 켄싱턴 거리는 경찰 단속마저 불가능하다고 할 정도로 마약 중독자들이 넘쳐나는 ‘좀비랜드’로 알려졌다. 이 지역을 이 지경으로 만든 것이 바로 펜타닐이다. 저자는 펜타닐 원료 생산의 중심지인 중국 내 마약 시설에 잠입해 생산과 유통 과정을 상세히 파헤쳤다. 책에서는 미·중 간 갈등, 멕시코 카르텔의 개입, 다크 웹을 통한 거래, 제약 회사의 탐욕, 효과적 마약 정책의 부재가 펜타닐이 마약으로 유통되게 만드는 요인이라고 지적한다. 이 때문에 단순히 마약 문제가 아니라 즉각적이고 포괄적인 국제 사회의 개입만이 펜타닐 사용을 차단할 수 있다고 강조한다.&lt;!-- 그림 1481310 --&gt;그런가 하면 ‘마약 하는 마음, 마약 파는 사회’(히포크라테스)는 국내 가정의학과 전문의가 마약의 생산과 유통, 판매, 소비의 고리를 추적한 분석서다. 환자를 진료한 의사로서 경험과 각종 통계 지표, 정량적 연구 자료를 분석하고 관련 역사까지 다양한 방식으로 마약 중독의 어두운 이면을 드러낸다. 책은 마약을 소비하는 개인적 측면과 생산-유통-판매로 이어지는 사회 시스템 측면을 모두 분석하고 있다. 이 책 역시 마약의 시작은 통증을 줄여주는 약으로 시작했지만 이후 범죄조직부터 일부 국가와 제약 회사까지 마약 생산과 유통에 뛰어들면서 마약 피해자들이 걷잡을 수 없이 늘게 됐다고 지적한다.&lt;br&gt;저자는 해외에서 이뤄지는 마약 생산은 막기 쉽지 않지만 국내에서 일어나는 마약 밀수와 유통, 판매는 강력하게 단속하고 처벌해 공급을 줄이는 방식으로 나가야 한다고 지적한다. 동시에 교육을 통해 마악에 대한 경계심을 높이고 치료를 통해 재범을 줄여 마약에 대한 수요를 줄일 필요가 있다고도 강조한다. 그는 “마약을 ‘하이 리스크, 로우 리턴’ 사업으로 만들어야 마약이라는 전염병의 대유행을 막을 수 있다”라고 말한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화사, 또 ‘외설 논란’…  파격 교복 브라톱</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500022</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:14:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910101429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481311 --&gt;가수 화사가 ‘아는형님’에서 선보인 교복을 개량한 의상이 ‘성 상품화’ 논란으로 번지고 있다.&lt;br&gt;화사는 지난 9일 방송된 JTBC ‘아는 형님’ 400회 특집을 축하하기 위해 깜짝 출연, 솔로 복귀 신곡 ‘아이 러브 마이 바디(I Love My Body)’ 퍼포먼스를 선보였다.&lt;br&gt;이날 화사는 ‘아는 형님’ 학교 콘셉트에 따라 교복을 자신만의 스타일대로 개량한 옷차림으로 등장해 눈길을 끌었다. 평소 과감하고 파격적인 의상으로 많은 관심을 받는 화사는 복부를 드러내고 셔츠 밑단에 리본 모양을 더해 포인트를 줬다.&lt;!-- 그림 1481312 --&gt;일종의 비키니 상의 혹은 브라톱을 연상하게 하는 스타일링을 두고 일각에서는 ‘교복 브라톱’이라는 괴기한 단어까지 등장, 화사만의 색다른 스타일이라 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 교복을 지나치게 성 상품화했다는 비판도 나와 화사의 교복 스타일링을 두고 논란이 예상된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화사, 또 ‘외설 논란’…  파격 교복 브라톱</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500022</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:14:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910101429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481311 --&gt;가수 화사가 ‘아는형님’에서 선보인 교복을 개량한 의상이 ‘성 상품화’ 논란으로 번지고 있다.&lt;br&gt;화사는 지난 9일 방송된 JTBC ‘아는 형님’ 400회 특집을 축하하기 위해 깜짝 출연, 솔로 복귀 신곡 ‘아이 러브 마이 바디(I Love My Body)’ 퍼포먼스를 선보였다.&lt;br&gt;이날 화사는 ‘아는 형님’ 학교 콘셉트에 따라 교복을 자신만의 스타일대로 개량한 옷차림으로 등장해 눈길을 끌었다. 평소 과감하고 파격적인 의상으로 많은 관심을 받는 화사는 복부를 드러내고 셔츠 밑단에 리본 모양을 더해 포인트를 줬다.&lt;!-- 그림 1481312 --&gt;일종의 비키니 상의 혹은 브라톱을 연상하게 하는 스타일링을 두고 일각에서는 ‘교복 브라톱’이라는 괴기한 단어까지 등장, 화사만의 색다른 스타일이라 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 교복을 지나치게 성 상품화했다는 비판도 나와 화사의 교복 스타일링을 두고 논란이 예상된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, 업스테이지·콴다에 각 100억 지분투자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500025</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:42:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910104243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481315 --&gt;KT가 국내 대표 인공지능(AI) 기술 스타트업 업스테이지와 콴다에 각각 100억씩 지분투자를 하고 파트너십을 체결했다. 초거대 AI 기술 및 사업화 생태계 확장을 위해서다.&lt;br&gt;KT는 두 회사에 200억원 규모의 지분투자와 함께 전략적 파트너십을 체결했다고 10일 밝혔다. 업스테이지는 세계 최대 머신러닝 플랫폼 ‘허깅페이스’의 ‘오픈 대규모언어모델(LLM) 리더보드’에서 챗GPT의 기반 모델인 GPT-3.5를 제치고 1위를 차지한 세계 최고 수준의 생성형 AI 파인튜닝(미세조정) 기술을 보유하고 있다. 콴다는 20개 국가에서 교육앱 랭킹 1위를 차지한 교육 특화 스타트업이다.&lt;br&gt;KT는 이번 파트너십 체결을 통해 업스테이지와 기업전용 LLM 솔루션과 기업간거래(B2B) 도메인 특화 LLM을 개발할 예정이다. 콴다와는 교육 도메인 특화 LLM과 소비자 대상 교육용 AI 서비스를 개발할 예정이다.&lt;!-- 그림 1481316 --&gt;KT는 지난 7월 AI 인프라 소프트웨어 기업 모레에 150억원을 추가로 투자했다. KT 그룹의 AI 인프라∙응용 서비스와 모레의 AI 반도체 구동 소프트웨어, 리벨리온의 AI 반도체 역량 등을 융합해 ‘AI 풀스택’을 완성한다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이용재 콴다 대표는 “콴다는 교육 LLM 모델 개발을 위한특화 데이터와 기술을 보유하고 있다”며 “KT의 강력한 인프라와 파운데이션 모델 분야에서 축적된 노하우를 결합해 세계 수준의 교육 LLM 모델을 만들 것”이라고 말했다. 김성훈 업스테이지 대표는 “이번 KT와의 협력을 통해 세계 최고 성능의 LLM을 개발해 세상을 이롭게 하는 AI를 함께 만들 것”이라며 “앞으로 양사의 발전적인 파트너십을 통해 다양한 사업 기회를 창출하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;송재호 KT AI/DX융합사업부문장(부사장)은 “KT와 국내 대표 AI 스타트업들과의 전략적 파트너십 체결을 통해 국내 초거대 AI 생태계를 활성화하겠다”며 “국내 AI 스타트업들과 협력해 스타트업들이 성장할 수 있는 기회를 지속 확대해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, 업스테이지·콴다에 각 100억 지분투자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500025</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:42:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910104243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481315 --&gt;KT가 국내 대표 인공지능(AI) 기술 스타트업 업스테이지와 콴다에 각각 100억씩 지분투자를 하고 파트너십을 체결했다. 초거대 AI 기술 및 사업화 생태계 확장을 위해서다.&lt;br&gt;KT는 두 회사에 200억원 규모의 지분투자와 함께 전략적 파트너십을 체결했다고 10일 밝혔다. 업스테이지는 세계 최대 머신러닝 플랫폼 ‘허깅페이스’의 ‘오픈 대규모언어모델(LLM) 리더보드’에서 챗GPT의 기반 모델인 GPT-3.5를 제치고 1위를 차지한 세계 최고 수준의 생성형 AI 파인튜닝(미세조정) 기술을 보유하고 있다. 콴다는 20개 국가에서 교육앱 랭킹 1위를 차지한 교육 특화 스타트업이다.&lt;br&gt;KT는 이번 파트너십 체결을 통해 업스테이지와 기업전용 LLM 솔루션과 기업간거래(B2B) 도메인 특화 LLM을 개발할 예정이다. 콴다와는 교육 도메인 특화 LLM과 소비자 대상 교육용 AI 서비스를 개발할 예정이다.&lt;!-- 그림 1481316 --&gt;KT는 지난 7월 AI 인프라 소프트웨어 기업 모레에 150억원을 추가로 투자했다. KT 그룹의 AI 인프라∙응용 서비스와 모레의 AI 반도체 구동 소프트웨어, 리벨리온의 AI 반도체 역량 등을 융합해 ‘AI 풀스택’을 완성한다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이용재 콴다 대표는 “콴다는 교육 LLM 모델 개발을 위한특화 데이터와 기술을 보유하고 있다”며 “KT의 강력한 인프라와 파운데이션 모델 분야에서 축적된 노하우를 결합해 세계 수준의 교육 LLM 모델을 만들 것”이라고 말했다. 김성훈 업스테이지 대표는 “이번 KT와의 협력을 통해 세계 최고 성능의 LLM을 개발해 세상을 이롭게 하는 AI를 함께 만들 것”이라며 “앞으로 양사의 발전적인 파트너십을 통해 다양한 사업 기회를 창출하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;송재호 KT AI/DX융합사업부문장(부사장)은 “KT와 국내 대표 AI 스타트업들과의 전략적 파트너십 체결을 통해 국내 초거대 AI 생태계를 활성화하겠다”며 “국내 AI 스타트업들과 협력해 스타트업들이 성장할 수 있는 기회를 지속 확대해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, 업스테이지·콴다에 각 100억 지분투자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500025</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:42:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910104243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481315 --&gt;KT가 국내 대표 인공지능(AI) 기술 스타트업 업스테이지와 콴다에 각각 100억씩 지분투자를 하고 파트너십을 체결했다. 초거대 AI 기술 및 사업화 생태계 확장을 위해서다.&lt;br&gt;KT는 두 회사에 200억원 규모의 지분투자와 함께 전략적 파트너십을 체결했다고 10일 밝혔다. 업스테이지는 세계 최대 머신러닝 플랫폼 ‘허깅페이스’의 ‘오픈 대규모언어모델(LLM) 리더보드’에서 챗GPT의 기반 모델인 GPT-3.5를 제치고 1위를 차지한 세계 최고 수준의 생성형 AI 파인튜닝(미세조정) 기술을 보유하고 있다. 콴다는 20개 국가에서 교육앱 랭킹 1위를 차지한 교육 특화 스타트업이다.&lt;br&gt;KT는 이번 파트너십 체결을 통해 업스테이지와 기업전용 LLM 솔루션과 기업간거래(B2B) 도메인 특화 LLM을 개발할 예정이다. 콴다와는 교육 도메인 특화 LLM과 소비자 대상 교육용 AI 서비스를 개발할 예정이다.&lt;!-- 그림 1481316 --&gt;KT는 지난 7월 AI 인프라 소프트웨어 기업 모레에 150억원을 추가로 투자했다. KT 그룹의 AI 인프라∙응용 서비스와 모레의 AI 반도체 구동 소프트웨어, 리벨리온의 AI 반도체 역량 등을 융합해 ‘AI 풀스택’을 완성한다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이용재 콴다 대표는 “콴다는 교육 LLM 모델 개발을 위한특화 데이터와 기술을 보유하고 있다”며 “KT의 강력한 인프라와 파운데이션 모델 분야에서 축적된 노하우를 결합해 세계 수준의 교육 LLM 모델을 만들 것”이라고 말했다. 김성훈 업스테이지 대표는 “이번 KT와의 협력을 통해 세계 최고 성능의 LLM을 개발해 세상을 이롭게 하는 AI를 함께 만들 것”이라며 “앞으로 양사의 발전적인 파트너십을 통해 다양한 사업 기회를 창출하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;송재호 KT AI/DX융합사업부문장(부사장)은 “KT와 국내 대표 AI 스타트업들과의 전략적 파트너십 체결을 통해 국내 초거대 AI 생태계를 활성화하겠다”며 “국내 AI 스타트업들과 협력해 스타트업들이 성장할 수 있는 기회를 지속 확대해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전 연인 사망’ 정바비… ‘불법촬영’ 최종 결론 나온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500026</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:43:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910104316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481317 --&gt;밴드 ‘가을방학’ 멤버 정바비의 불법촬영 및 폭행 혐의에 대한 대법원 최종 판결이 오는 14일 내려진다.&lt;br&gt;법조계에 따르면 대법원은 정바비에 대한 판결(특정범죄 가중처벌 등에 관한 법률 위반 혐의)을 14일 선고할 예정이다. 해당 소식은 10일 스타뉴스를 통해 전해졌다.&lt;br&gt;정바비는 2019년 7월 가수 지망생이자 연인이었던 여성 A씨의 신체 부위를 불법 촬영한 혐의를 받았다. 피해자 A씨는 정바비가 자신을 성폭행하고 동의 없이 불법으로 동영상을 촬영했다며 억울함을 호소했다. A씨는 결국 2020년 4월 극단적 선택으로 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정바비는 2020년 7월부터 9월까지 다른 여성 B씨를 여러 차례 폭행하고 신체를 동의 없이 촬영한 혐의로도 피소됐다. 검찰은 두 사건을 합쳐 2021년 10월 정바비를 기소했다.&lt;br&gt;당시 1심 재판부는 2022년 12월 정바비에게 징역 1년을 선고하고 법정 구속했다. 하지만 항소심 재판부는 A씨의 사건과 관련해 피해자 진술이 명확하지 않고 객관적 증거가 부족하다는 이유로 무죄를 선고했다. 또 B씨 사건에 대해서도 유죄로 인정할 증거가 부족하다며 원심을 파기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 정바비는 즉각 석방됐다. 하지만 피해자가 극단적 선택으로 생을 마감하는 등 피해 사실이 명확해지자 검찰은 항소심 선고에 불복하고 상고했다.&lt;br&gt;정바비는 ‘언니네이발관’, ‘줄리아하트’, ‘바비빌’, ‘가을방학’ 등으로 활동한 가수 겸 작곡가다. 그는 1996년 ‘언니네 이발관’ 멤버로 데뷔해 2집 활동까지 참여했다. 이후 2000년 ‘줄리아하트’, 2005년엔 ‘바비빌’을 결성해 여러 팀에서 활동했다. 또 그는 2009년 결성한 2인조 혼성그룹 멤버로 주목받기도 했다. 최근엔 그룹 ‘방탄소년단’과 ‘투모로우바이투게더’의 앨범 작업에 참여했다.&lt;br&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎ 1577-0199, 희망의 전화 ☎ 129, 생명의 전화 ☎ 1588-9191, 청소년 전화 ☎ 1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 어플, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전 연인 사망’ 정바비… ‘불법촬영’ 최종 결론 나온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500026</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:43:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910104316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481317 --&gt;밴드 ‘가을방학’ 멤버 정바비의 불법촬영 및 폭행 혐의에 대한 대법원 최종 판결이 오는 14일 내려진다.&lt;br&gt;법조계에 따르면 대법원은 정바비에 대한 판결(특정범죄 가중처벌 등에 관한 법률 위반 혐의)을 14일 선고할 예정이다. 해당 소식은 10일 스타뉴스를 통해 전해졌다.&lt;br&gt;정바비는 2019년 7월 가수 지망생이자 연인이었던 여성 A씨의 신체 부위를 불법 촬영한 혐의를 받았다. 피해자 A씨는 정바비가 자신을 성폭행하고 동의 없이 불법으로 동영상을 촬영했다며 억울함을 호소했다. A씨는 결국 2020년 4월 극단적 선택으로 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정바비는 2020년 7월부터 9월까지 다른 여성 B씨를 여러 차례 폭행하고 신체를 동의 없이 촬영한 혐의로도 피소됐다. 검찰은 두 사건을 합쳐 2021년 10월 정바비를 기소했다.&lt;br&gt;당시 1심 재판부는 2022년 12월 정바비에게 징역 1년을 선고하고 법정 구속했다. 하지만 항소심 재판부는 A씨의 사건과 관련해 피해자 진술이 명확하지 않고 객관적 증거가 부족하다는 이유로 무죄를 선고했다. 또 B씨 사건에 대해서도 유죄로 인정할 증거가 부족하다며 원심을 파기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 정바비는 즉각 석방됐다. 하지만 피해자가 극단적 선택으로 생을 마감하는 등 피해 사실이 명확해지자 검찰은 항소심 선고에 불복하고 상고했다.&lt;br&gt;정바비는 ‘언니네이발관’, ‘줄리아하트’, ‘바비빌’, ‘가을방학’ 등으로 활동한 가수 겸 작곡가다. 그는 1996년 ‘언니네 이발관’ 멤버로 데뷔해 2집 활동까지 참여했다. 이후 2000년 ‘줄리아하트’, 2005년엔 ‘바비빌’을 결성해 여러 팀에서 활동했다. 또 그는 2009년 결성한 2인조 혼성그룹 멤버로 주목받기도 했다. 최근엔 그룹 ‘방탄소년단’과 ‘투모로우바이투게더’의 앨범 작업에 참여했다.&lt;br&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎ 1577-0199, 희망의 전화 ☎ 129, 생명의 전화 ☎ 1588-9191, 청소년 전화 ☎ 1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 어플, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도 G20 만찬으로 기장 들어간 채식 메뉴…‘맛이 우리를 연결해요’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500028</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:44:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910152318_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481391 --&gt;인도 뉴델리에서 9일(현지시간) 열린 주요 20개국(G20) 정상회의 만찬으로 모든 코스 메뉴가 채식으로 색다르게 제공돼 눈길을 끌었다. 나렌드라 모디 인도 총리가 좋아하는 기장(millet)과 홍미(紅米), 조, 잭프루트 등이 나왔다. AFP 통신은 보통 외교가의 만찬 메뉴로 고기 위주의 무거운 음식이 나오는 것과 매우 대조를 이뤘다고 전했다.&lt;br&gt;전채요리로 요구르트를 얹은 조 잎 칩이 나왔고, 메인 코스는 버섯을 곁들인 잭프루트 갈레트(프랑스식 빵과자)와 기장 칩, 카레 잎을 곁들인 케랄라산 홍미 요리였다. 요리마다 풍미 있는 인도의 향신료가 더해진 것은 물론이다. 후식으로는 카더몬(향신료) 향이 첨가된 기장 푸딩이 제공됐다.&lt;br&gt;만찬 메뉴는 인도에서 주로 생산되는 기장이 중심이 된 것이 특징이었다. 메뉴 설명에는 “존경하는 내빈들께 인도 전역에서 자라는 기장의 맛을 보여드리기 위해 오늘 음식 몇 개에 기장을 포함했다”고 적혔다. 또 기장을 “슈퍼 푸드”라고 표현하며 “기후 변화와 식량 안보 등 문제를 해결하는 데 중요한 역할을 할 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글루텐 성분이 거의 없는 기장은 밀과 비교하면 재배 시간이 절반가량 적고,물은 쌀의 30%만 써 척박한 땅에서도 키울 수 있는 것이 특징이다. 인도는 전 세계에서 가장 많은 기장을 생산하며 두 번째 수출국이다.&lt;br&gt;기장은 몇천년 동안 인도의 많은 지역에서 주식의 역할을 했다. 죽과 빵, 팬케이크에 쓰였고 렌틸콩과 함께 먹기도 했다.&lt;!-- 그림 1481320 --&gt;그러나 1960년대 인도에서 농업을 현대적으로 바꾸는 ‘그린 혁명’이 시작돼 밀과 쌀을 교배한 다수확 품종이 주목받으면서 기장 생산량은 감소했다. 그 결과 기장은 시골 지역 저소득층의 먹거리로 인식되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 모디 행정부는 2014년 집권 이후 기장의 생산과 소비를 촉진하기 위해 노력해 왔다. 인도의 제안으로 유엔이 올해를 ‘세계 기장의 해’로 선정하기도 했다. 최근 식당 셰프들도 토르티야와 피타 빵, 팬케이크 등 퓨전 요리법에 기장을 활용하고 소규모 양조장도 기장으로 맥주를 만들기 시작하면서 소비량이 늘고 있다.&lt;br&gt;한편 인도 정부가 G20 정상회의 참석자들에게 보낸 만찬 초청장에 국명을 ‘인디아’(India) 대신 산스크리트어인 ‘바라트’(Bharat)를 써 논란이 된 가운데 만찬 메뉴도 ‘바라트’를 강조했다고 AFP는 전했다. 이날 만찬에 제공된 식기에도 바라트가 새겨져 있었다. AFP에 따르면 메뉴 설명에는 “바라트는 전통과 관습, 기후 등 여러 측면에서 다양성을 갖고 있다. 맛이 우리를 연결한다”라고 쓰여 있었다.&lt;br&gt;일부에서는 기장이나 바라트를 강조하는 것이 모디 총리 정부가 지향하는 힌두민족주의 이념과 무관하지 않다는 해석을 내놓고 있다. 13억 인도 인구의 80%를 차지하는 힌두 민족의 단일성과 정통성을 회복하자는 것으로 무슬림 등 마이너리티들의 반발을 부르고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모로코 강진 사망 최소 2012명…중상자도 1400명 넘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500029</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:47:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909121224_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481139 --&gt;&lt;!-- 그림 1481261 --&gt;북아프리카 모로코 서남부에서 발생한 강진으로 사망자가 2000명이 넘은 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;로이터 통신에 따르면 모로코 국영방송은 10일(현지시간) 내무부 발표를 인용해 지진 사망자가 2012명까지 늘었다고 보도했다.&lt;br&gt;부상자 규모도 2059명에 달했다. 특히 이들 중 상태가 위중한 중상자가 1404명에 이르고, 추가 수색과 구조 작업이 이뤄지고 있어 사망자 수는 계속 불어날 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모로코에서는 지난 8일 오후 11시 11분쯤 중세 고도 마라케시에서 71㎞ 떨어진 지점에서 규모 6.8의 지진이 발생했다.&lt;!-- 그림 1481145 --&gt;&lt;!-- 그림 1481144 --&gt;주민 대부분이 잠자리에 들 심야에 진원 10㎞ 정도로 얕은 지점에서 강진이 발생하면서 인명피해가 커진 것으로 분석된다. 또 상당수 건물이 벽돌로 지어진 오래된 건물로 지진에 취약한 상태에서 대거 무너진 것도 피해를 키운 원인으로 지목된다.&lt;br&gt;이번 지진은 1960년 아가디르 근처에서 발생해 수천명의 인명을 앗아간 지진 이후 가장 강력한 수준으로 동쪽 국경을 접한 알제리는 물론 지중해와 대서양 건너 스페인, 포르투갈에서도 감지될 정도였다.&lt;!-- 그림 1481148 --&gt;모로코는 아프리카판과 유라시아판 사이에 위치해 있으며, 특히 북부 지역에서 지진이 자주 발생한다고 AFP통신은 설명했다. 2004년 모로코 동북부 알호세이마에서는 지진으로 최소 628명이 숨졌다. 1980년 이웃 알제리에서 발생한 규모 7.3 지진 당시에는 약 2500명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인명피해 외에도 마라케시의 역사 유적들의 피해도 상당한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;모로코 중부에 위치한 마라케시는 이 나라를 대표하는 역사 도시인데 전체가 세계문화유산으로 지정된 구시가지 메디나는 모스크와 궁전 등 많은 중세 문화유산들이 보존돼 있다. 이곳을 대표하는 문화유산이 쿠투비아 모스크 첨탑(미나렛)이었는데 69m 높이의 이 첨탑은 ‘마라케시의 지붕’이라고 불렸는데 강진으로 일부가 파손됐다고 영국 일간 인디펜던트가 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김준우, 세계주니어수영선수권 남자 자유형 1500m 은메달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500030</guid>
      <pubDate>2023-09-10T10:50:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910161132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481407 --&gt;2007년생 김준우(16·광성고)가 한국 수영 선수 중 처음으로 세계주니어선수권 은메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;김준우는 10일(한국시간) 이스라엘 네타냐에서 열린 2023 세계주니어선수권 남자 자유형 1500ｍ에서 15분01초94를 기록해 2위를 차지했다. 남자 자유형 200ｍ 5위(1분48초24), 400ｍ 6위(3분50초67)를 한 김준우는 대회 마지막 날 열린 자유형 1500m에서 당당히 시상대에 올랐다.&lt;br&gt;김준우는 “온전히 저에게만 집중해 저만의 레이스가 가능해서 결과가 좋았다”라고 수상 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9회를 맞은 세계주니어수영선수권에서 한국 선수가 메달을 획득한 건 김준우가 두 번째다. 지난해 페루 대회 여자 접영 100ｍ에서 양하정이 3위를 차지한 바 있다.&lt;br&gt;이번 대회 남자 자유형 1500ｍ는 예선, 결선을 따로 치르지 않고 27명이 3개 조로 나눠 치른 경기의 기록을 종합해 최종 순위를 매겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;종전 개인 최고 기록이 15분31초51이었던 김준우는 ‘상위권 조’에 속하지 못하고, 기록이 낮은 선수 2조에 포함됐다. 하지만 실력은 주니어 최정상급이었다.&lt;!-- 그림 1481408 --&gt;김준우는 15분01초94로 자신의 개인 기록을 29초57 당겼다. 상위권 조에서 김준우보다 빠르게 레이스를 마친 선수는 14분59초80의 쿠제이 툰첼리(16·튀르키예)뿐이었다. 툰첼리는 자유형 800ｍ(7분48초75)에 이어 대회 2관왕에 올랐다.&lt;br&gt;상위권 조에서 2위를 한 장잔숴(16·중국)의 기록은 15분11초94로 김준우에 뒤져 최종 3위를 차지했다.&lt;br&gt;상위권 조에서 세 번째로 들어온 일본의 료 나카미수(15분13초00)는 자신이 동메달을 딴 줄 알고 시상식 대기실로 이동하려던 해프닝도 있었다.&lt;br&gt;김준우는 창천중 3학년이던 지난해 페루 대회 남자 자유형 400ｍ에서 3분58초16으로 14위, 1500ｍ에서 15분50초88로 9위를 했다. 김준우는 지난 3월 한국 국가대표 선발전에선 일반부에 출전해 자유형 400ｍ 2위(3분54초19), 1500ｍ 4위(15분31초51)에 오르며 유망주로 떠올랐다.&lt;br&gt;이번 세계주니어선수권에서는 한국 수영의 국제 경쟁력을 확인했다. 박시은(16·강원체고)은 여자 평영 200ｍ에서 2분26초64로 5위에 올랐다. 여자 접영 100ｍ에 출전한 김도연(14·전북체중)도 58초94로 5위를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박주효, 세계역도 남자 73㎏급 용상 은메달 ‘번쩍’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500032</guid>
      <pubDate>2023-09-10T11:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;박주효(26·고양시청)가 2023 세계역도선수권대회에서 용상 은메달을 목에 걸었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;박주효는 10일(한국시간) 사우디아라비아 리야드에서 열린 대회 남자 73㎏급에서 인상 143㎏, 용상 187㎏, 합계 330㎏을 들었다.&lt;br&gt;인상에서는 17위에 그쳤지만, 용상에서는 2위에 올라 은메달을 거머쥐었다. 가장 중요한 합계에서는 9위로 메달권에 진입하지못&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올림픽과 아시안게임은 합계만으로 메달을 수여하지만, 세계선수권에서는 인상, 용상, 합계에서 각개 메달을 준다.&lt;br&gt;박주효는 생애 첫 세계선수권 메달을 때넜다. 지난해 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;세계선수권에서는 인상 1∼3차 시기에 연거푸 실패한 뒤, 용상에서는 기권한 바 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;이번 대회 한국의 두번째 메달이다. 앞서 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;남자 67㎏급 용상에서 이상연(28·수원시청)이 동메달을 따냈다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;박주효는 이날 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;용상 3차 시기가 아쉬웠다.&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;용상 1, 2차 시기에서 180㎏, 187㎏을 번쩍 든 뒤 3차 시기에 192㎏을 신청했다. 합계 메달을 의식한 도전이었으나&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 아쉽게 바벨을 놓쳤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;박주효는 이제 항저우 아시안게임을 준비한다.&lt;br&gt;이날 합계 3위에 오른 무함메드 푸르칸 외즈벡(튀르키예)의 기록은 334㎏(인상 147㎏·용상 187㎏)으로 박주효와 4㎏ 차이였다.&lt;br&gt;합계 금메달은 인상 154㎏ 용상 195㎏ 합계&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 349㎏를 든 태국의 위라폰 위차마(19·태국)가 챙겼다.&lt;/span&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황기순, 해외 원정도박 후 필리핀 도피 생활... “돌아갈 용기 없었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500033</guid>
      <pubDate>2023-09-10T11:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910110654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481325 --&gt;‘스타다큐 마이웨이’에서 “척 보면 앱니다~”라는 유행어로 80~90년대 개그계를 평정하며 전 국민의 사랑을 받았던 개그맨 황기순의 인생 이야기가 공개된다.&lt;!-- 그림 1481326 --&gt;10일 방송되는 TV CHOSUN ‘스타다큐 마이웨이’에서는 황기순이 출연한다.&lt;br&gt;황기순은 만 19세 나이에 M사 개그 경연 2기에서 금상을 차지하며, 화려하게 연예계에 데뷔했다.&lt;br&gt;그는 ‘청춘만만세’, ‘일요일 밤의 대행진’ 등 간판 코미디 프로그램에 출연했고 유행어 “척 보면 앱니다”로 인기를 끌며 스타의 길을 걷기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 뉴스를 통해 황기순의 해외 원정도박 사건이 알려지며 전 국민에게 큰 충격을 안겨주었다. 스트레스 해소로 접했던 화투가 결국 도박 중독의 길로 그를 이끌어 버린 것이다.&lt;br&gt;전 재산을 탕진하고 필리핀에서 도피 생활을 했던 그는 “모든 것이 잘못됐다는 걸 깨달았지만 한국으로 돌아갈 용기가 나지 않았다”며 그때의 심정을 고백한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러던 중 황기순은 처음이자 마지막으로 동아줄을 잡듯 선배 김정렬에게 전화를 걸었던 일화를 털어놓는다.&lt;br&gt;김정렬은 반찬과 개그맨 동료들이 십시일반 모아준 돈을 가지고 황기순을 만나기 위해 필리핀으로 향했다.&lt;br&gt;그는 “‘어떻게든 (기순이를) 살려보자, 용기를 주자, 마음의 격려라도 한 번 해보자...’ 그런 애틋한 마음으로 (필리핀에) 찾아갔었다”며 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;또한 황기순은 “주병진 형이 봉투에 ‘기순아, 죽지만 말고 살아 돌아와라.’라고 메시지를 적어줬었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황기순이 해외 원정 도박 사건 이후 참회하는 마음으로 23년째 하는 ‘거리 모금 기부 행사’ 현장도 공개된다.&lt;br&gt;황기순의 부탁으로 18년이라는 긴 시간 함께하는 가수 박상민부터 트로트 여신 김용임, 트로트 김성환, 진성, 박상철까지 모금 행사를 위해 한달음에 달려와 준 동료들의 훈훈하고 신나는 거리 무대도 만나볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황기순, 해외 원정도박 후 필리핀 도피 생활... “돌아갈 용기 없었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500033</guid>
      <pubDate>2023-09-10T11:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910110654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481325 --&gt;‘스타다큐 마이웨이’에서 “척 보면 앱니다~”라는 유행어로 80~90년대 개그계를 평정하며 전 국민의 사랑을 받았던 개그맨 황기순의 인생 이야기가 공개된다.&lt;!-- 그림 1481326 --&gt;10일 방송되는 TV CHOSUN ‘스타다큐 마이웨이’에서는 황기순이 출연한다.&lt;br&gt;황기순은 만 19세 나이에 M사 개그 경연 2기에서 금상을 차지하며, 화려하게 연예계에 데뷔했다.&lt;br&gt;그는 ‘청춘만만세’, ‘일요일 밤의 대행진’ 등 간판 코미디 프로그램에 출연했고 유행어 “척 보면 앱니다”로 인기를 끌며 스타의 길을 걷기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 뉴스를 통해 황기순의 해외 원정도박 사건이 알려지며 전 국민에게 큰 충격을 안겨주었다. 스트레스 해소로 접했던 화투가 결국 도박 중독의 길로 그를 이끌어 버린 것이다.&lt;br&gt;전 재산을 탕진하고 필리핀에서 도피 생활을 했던 그는 “모든 것이 잘못됐다는 걸 깨달았지만 한국으로 돌아갈 용기가 나지 않았다”며 그때의 심정을 고백한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러던 중 황기순은 처음이자 마지막으로 동아줄을 잡듯 선배 김정렬에게 전화를 걸었던 일화를 털어놓는다.&lt;br&gt;김정렬은 반찬과 개그맨 동료들이 십시일반 모아준 돈을 가지고 황기순을 만나기 위해 필리핀으로 향했다.&lt;br&gt;그는 “‘어떻게든 (기순이를) 살려보자, 용기를 주자, 마음의 격려라도 한 번 해보자...’ 그런 애틋한 마음으로 (필리핀에) 찾아갔었다”며 당시를 떠올렸다.&lt;br&gt;또한 황기순은 “주병진 형이 봉투에 ‘기순아, 죽지만 말고 살아 돌아와라.’라고 메시지를 적어줬었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황기순이 해외 원정 도박 사건 이후 참회하는 마음으로 23년째 하는 ‘거리 모금 기부 행사’ 현장도 공개된다.&lt;br&gt;황기순의 부탁으로 18년이라는 긴 시간 함께하는 가수 박상민부터 트로트 여신 김용임, 트로트 김성환, 진성, 박상철까지 모금 행사를 위해 한달음에 달려와 준 동료들의 훈훈하고 신나는 거리 무대도 만나볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도와준 유일한 사람인데…” 양부모 무참히 살해한 아들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500034</guid>
      <pubDate>2023-09-10T11:08:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910110830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481327 --&gt;미국의 한 부부가 입양 후 7년간 사랑으로 보살핀 아들에게 무참히 살해당한 사연이 전해지며 안타까움을 자아내고 있다.&lt;br&gt;7일(현지시간) 뉴욕포스트 등에 따르면 지난 1일 디마 타워(21)가 플로리다주 노스포트 자택에서 양아버지 로비 타워(49)와 양어머니 제니퍼 타워(51) 부부를 흉기로 찔러 살해했다. 그는 현재 새러소타 카운티 교도소에 수감돼 있다.&lt;br&gt;사건 당일 타워 부부의 이웃은 “누군가 집 문을 두드리며 ‘도와달라’고 소리 지른다”며 경찰에 신고했다. 이 이웃이 문을 열었을 때는 핏자국만 남아있던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 자택에서 피투성이로 머리를 맞대고 거실 바닥에 쓰러져 있는 타워 부부를 발견했다. 경찰에 따르면 거실 소파, 안방 침대, 현관 등 집안 곳곳에 피가 있었고, 부엌 싱크대에서는 피 묻은 수건이 발견되기도 했다. 경찰은 “매우 소름 끼치는 장면이 펼쳐져 있었다”면서 “폭력적인 공격이 여러 번에 걸쳐 장시간 있었던 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;현장에서 부부의 아들인 디마를 마주친 경찰은 “움직이지 말라”고 경고했으나 디마는 이를 무시하고 양부모가 사준 차를 타고 도주했다. 이후 차를 버리고 숲속으로 도망친 그는 체포될 때까지 약 8시간을 숨어 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;2016년, 우크라이나 보육원에서 입양한 아들&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;부동산 중개인이었던 타워 부부는 평소 깊은 신앙심으로 남을 도왔다고 한다. 과거 우크라이나로 기독교 선교와 봉사활동을 여러 차례 떠났는데, 디마를 만난 것도 2016년 우크라이나의 한 보육원에서였다. 당시 14세였던 디마는 엄마를 잃고 알코올 중독자인 아빠에게 버림받은 상태였다.&lt;br&gt;아이를 가질 수 없었던 타워 부부는 디마를 가족으로 맞이했다. 아버지 로비의 삼촌 워렌 린스는 “두 사람은 디마의 인생에서 디마를 도우려 한 유일한 사람이었다”면서 “디마를 친아들처럼 대했다”고 전했다. 어머니 제니퍼의 소셜미디어(SNS)를 보면 “매 순간 디마 너를 사랑한다”, “우리 삶에 널 주신 하나님과 널 세상에 태어나게 해준 생모에게 감사하다” 등의 글들이 다수 올라와 있었다. 셋이 웃으면서 찍은 사진도 게재돼있다.&lt;br&gt;린스는 디마가 처음부터 폭력적인 모습을 보였다고 주장하기도 했다. 그는 “(디마가) 복싱에 관심이 많아 보였지만 스포츠로서의 복싱은 원하지 않았다. 그저 누군가를 때리고 싶어했다”고 밝혔다. 디마는 학교에서도 자주 싸움을 일으킨 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년에는 로비가 디마에게 폭행당해 눈에 멍이 들었다. 이에 경찰이 출동했고 디마는 한동안 친척들이랑 지내야 했다. 그러나 타워 부부는 곧 디마를 집에 돌아오도록 했다. 린스는 “그만큼 부부는 디마를 사랑했다. 다 용서했고 원하는 걸 다 사줬다”면서 “모든 것이 전부 나쁘지는 않았지만, 디마는 이곳에 오기 전 이미 많은 증오를 품고 있었던 것 같다”고 덧붙였다. 다만 아직 구체적인 살해 이유는 전해지지 않았다.&lt;br&gt;한편 부부의 이웃들도 안타까움을 감추지 못했다. 한 이웃은 지역 언론에 “정말 착하고 상냥하고 좋은 부부였다. 요즘 시대에 정말 보기 드문 사람이었다”고 전했다. 현재 온라인 모금 사이트 ‘고펀드미’(GoFundMe)에는 타워 부부의 장례비용을 위한 페이지도 개설돼 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4차 산업혁명 기술 특허 출원 급증…AI가 주도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500041</guid>
      <pubDate>2023-09-10T11:44:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910114429_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481339 --&gt;인공지능(AI)과 빅데이터 등 4차 산업혁명 기술 개발이 활발한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;10일 특허청에 따르면 최근 10년(2013~22년)간 국내에 출원된 4차 산업혁명 기술 특허는 총 15만 1218건으로 집계됐다. AI·빅데이터·사물인터넷·디지털헬스케어·바이오마커·지능형로봇·자율주행·3D프린팅 등 8개 기술로 AI가 출원을 주도했다. 2013년 7057건이던 특허출원은 2022년 2만 4341건으로 3.4배 늘었다. 4차 산업혁명 기술의 연평균 특허출원 증가율은 14.7%로 같은기간 전체 특허출원률(1.2%)과 비교하면 12배 높다.&lt;br&gt;기술분야별로 AI가 전체 27.2%(4만 1118건)를 차지했고 디지털헬스케어(3만 4836건), 자율주행(3만 2759건) 등의 순이다. AI는 2013년 출원이 444건에 불과했으나 2016년 알파고의 등장 이후 급격히 증가해 2019년부터 최다 출원 기술이 됐다. 2021년 단일 기술로는 처음 1만건(1만 345건)을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4차 산업혁명 기술은 서로 다른 기술분야간 융합이 강화되고 있다. 융합기술 출원은 2013년 128건에서 2022년 2294건으로 연평균 37.8% 성장했다. 특히 2020년부터 인공지능과 디지털헬스케어분야의 융합이 두드러진다. 코로나19 이후 높아진 건강에 대한 관심을 반영한 것으로 2019년 360건에서 2020년 795건, 2021년 1116건, 22년 1089건(미공개 출원 제외)으로 증가세가 뚜렷하다.&lt;br&gt;전범재 특허청 인공지능빅데이터심사과장은 “급변하는 기술환경 속에서 국가와 기업이 기술 동향을 파악하고 기술개발 전략을 수립하는 데 필요한 신성장 분야 특허정보를 적극 제공할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4차 산업혁명 기술 특허 출원 급증…AI가 주도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500041</guid>
      <pubDate>2023-09-10T11:44:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910114429_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481339 --&gt;인공지능(AI)과 빅데이터 등 4차 산업혁명 기술 개발이 활발한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;10일 특허청에 따르면 최근 10년(2013~22년)간 국내에 출원된 4차 산업혁명 기술 특허는 총 15만 1218건으로 집계됐다. AI·빅데이터·사물인터넷·디지털헬스케어·바이오마커·지능형로봇·자율주행·3D프린팅 등 8개 기술로 AI가 출원을 주도했다. 2013년 7057건이던 특허출원은 2022년 2만 4341건으로 3.4배 늘었다. 4차 산업혁명 기술의 연평균 특허출원 증가율은 14.7%로 같은기간 전체 특허출원률(1.2%)과 비교하면 12배 높다.&lt;br&gt;기술분야별로 AI가 전체 27.2%(4만 1118건)를 차지했고 디지털헬스케어(3만 4836건), 자율주행(3만 2759건) 등의 순이다. AI는 2013년 출원이 444건에 불과했으나 2016년 알파고의 등장 이후 급격히 증가해 2019년부터 최다 출원 기술이 됐다. 2021년 단일 기술로는 처음 1만건(1만 345건)을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4차 산업혁명 기술은 서로 다른 기술분야간 융합이 강화되고 있다. 융합기술 출원은 2013년 128건에서 2022년 2294건으로 연평균 37.8% 성장했다. 특히 2020년부터 인공지능과 디지털헬스케어분야의 융합이 두드러진다. 코로나19 이후 높아진 건강에 대한 관심을 반영한 것으로 2019년 360건에서 2020년 795건, 2021년 1116건, 22년 1089건(미공개 출원 제외)으로 증가세가 뚜렷하다.&lt;br&gt;전범재 특허청 인공지능빅데이터심사과장은 “급변하는 기술환경 속에서 국가와 기업이 기술 동향을 파악하고 기술개발 전략을 수립하는 데 필요한 신성장 분야 특허정보를 적극 제공할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4차 산업혁명 기술 특허 출원 급증…AI가 주도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500041</guid>
      <pubDate>2023-09-10T11:44:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910114429_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481339 --&gt;인공지능(AI)과 빅데이터 등 4차 산업혁명 기술 개발이 활발한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;10일 특허청에 따르면 최근 10년(2013~22년)간 국내에 출원된 4차 산업혁명 기술 특허는 총 15만 1218건으로 집계됐다. AI·빅데이터·사물인터넷·디지털헬스케어·바이오마커·지능형로봇·자율주행·3D프린팅 등 8개 기술로 AI가 출원을 주도했다. 2013년 7057건이던 특허출원은 2022년 2만 4341건으로 3.4배 늘었다. 4차 산업혁명 기술의 연평균 특허출원 증가율은 14.7%로 같은기간 전체 특허출원률(1.2%)과 비교하면 12배 높다.&lt;br&gt;기술분야별로 AI가 전체 27.2%(4만 1118건)를 차지했고 디지털헬스케어(3만 4836건), 자율주행(3만 2759건) 등의 순이다. AI는 2013년 출원이 444건에 불과했으나 2016년 알파고의 등장 이후 급격히 증가해 2019년부터 최다 출원 기술이 됐다. 2021년 단일 기술로는 처음 1만건(1만 345건)을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4차 산업혁명 기술은 서로 다른 기술분야간 융합이 강화되고 있다. 융합기술 출원은 2013년 128건에서 2022년 2294건으로 연평균 37.8% 성장했다. 특히 2020년부터 인공지능과 디지털헬스케어분야의 융합이 두드러진다. 코로나19 이후 높아진 건강에 대한 관심을 반영한 것으로 2019년 360건에서 2020년 795건, 2021년 1116건, 22년 1089건(미공개 출원 제외)으로 증가세가 뚜렷하다.&lt;br&gt;전범재 특허청 인공지능빅데이터심사과장은 “급변하는 기술환경 속에서 국가와 기업이 기술 동향을 파악하고 기술개발 전략을 수립하는 데 필요한 신성장 분야 특허정보를 적극 제공할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용임 “매니저와 재혼… 여전히 5대5 수익분배”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500043</guid>
      <pubDate>2023-09-10T11:57:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910115727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481341 --&gt;매니저와 재혼한 김용임이 “남편이 된 후에도 여전히 5대5로 수익을 분배한다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1481342 --&gt;10일 오전 방송된 KBS 1TV ‘박원숙의 같이 삽시다’에서는 매니저와 재혼한 트로트 가수 김용임의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;이혼의 아픔을 겪은 후 매니저와 재혼했다는 김용임. 그는 “언제 통했냐?”는 질문을 받고, 차를 운전하는 매니저의 어깨를 뒤에서 주물러줬던 순간을 회상하며 “안마하는 제 손을 잡아주는데 나도 모르게 찌릿했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;이어 김용임은 “2003년에 만나 2008년에 찌릿찌릿한 것”이라며 “그 사이에는 소문만 많았다. 그러다 2009년에 결혼했다”고 전했다. 남편은 초혼이라고.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김용임은 “결혼하고도 똑같이 출연료를 나눈다. 지금도 똑같다”고 말했고, “몇 대 몇이냐?”는 혜은이의 질문에 “처음부터 5대5고 지금도 마찬가지”라며 “바꾸자고 하는데도 안 바꿔준다”고 했다. 이에 박원숙은 “5대5나 지켜라”고 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;여전히 같이 일을 하고 있냐는 질문에 김용임은 “현재는 제 소속사 대표”라고 남편의 신분 상승을 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용임 “매니저와 재혼… 여전히 5대5 수익분배”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500043</guid>
      <pubDate>2023-09-10T11:57:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910115727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481341 --&gt;매니저와 재혼한 김용임이 “남편이 된 후에도 여전히 5대5로 수익을 분배한다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1481342 --&gt;10일 오전 방송된 KBS 1TV ‘박원숙의 같이 삽시다’에서는 매니저와 재혼한 트로트 가수 김용임의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;이혼의 아픔을 겪은 후 매니저와 재혼했다는 김용임. 그는 “언제 통했냐?”는 질문을 받고, 차를 운전하는 매니저의 어깨를 뒤에서 주물러줬던 순간을 회상하며 “안마하는 제 손을 잡아주는데 나도 모르게 찌릿했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;이어 김용임은 “2003년에 만나 2008년에 찌릿찌릿한 것”이라며 “그 사이에는 소문만 많았다. 그러다 2009년에 결혼했다”고 전했다. 남편은 초혼이라고.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김용임은 “결혼하고도 똑같이 출연료를 나눈다. 지금도 똑같다”고 말했고, “몇 대 몇이냐?”는 혜은이의 질문에 “처음부터 5대5고 지금도 마찬가지”라며 “바꾸자고 하는데도 안 바꿔준다”고 했다. 이에 박원숙은 “5대5나 지켜라”고 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;여전히 같이 일을 하고 있냐는 질문에 김용임은 “현재는 제 소속사 대표”라고 남편의 신분 상승을 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“준비? 우리 붙죠” 실베스터 스탤론, 프란치스코 교황과 잽 교환 웃음꽃</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500049</guid>
      <pubDate>2023-09-10T12:15:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910121501_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481351 --&gt;“준비되셨나요? 우리 붙죠”&lt;br&gt;다른 이도 아니고 프란치스코(86) 교황에게 이런 깜짝 제안을 한 사람은 미국 영화배우 실베스터 스탤론(77)이다. 그는 지난주 바티칸 교황청 내 사저를 찾아 교황을 알현하면서 이런 너스레를 떨었는데 8일(현지시간) 소셜미디어에 동영상이 올라와 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;스탤론은 아내와 세 딸, 네 살 터울의 남동생을 차례로 소개했는데 교황은 “딸이 셋이나 된다고? 많기도 하네”라고 말하며 즐거워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스탤론은 “귀한 시간 내주셔서 환대해주시니 정말로 감사드린다”고 예를 다했는데 교황은 “내가 더 영광”이라고 답했다. 스탤론은 “저도요”라고 말하면서 몸 둘 바를 몰라했다.&lt;br&gt;그러자 교황이 먼저 그가 주연한 영화 ‘로키’를 먼저 언급하며 “우리는 (당신이 출연한) 영화들을 보며 성장했다”고 말한 것이 스탤론을 흥분하게 만들었다. 이에 스탤론은 “우리 붙죠”라고 농을 한 뒤 가벼운 잽을 서너 차례 허공에 날렸고, 교황도 오른손으로 지팡이를 짚은 채 왼손 주먹을 두 차례 앞으로 내밀었다. 그 뒤 교황은 여섯 가족과 손을 맞잡고 성호를 그어주며, 선물을 건네고 함께 기념사진을 촬영했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스탤론 가족은 리얼리티 프로그램 ‘The Family Stallone’으로 낯익은데 이번 이탈리아 방문은 동생과 함께 지오이아 델 콜레란 마을의 명예시민으로 위촉된 데 따른 것이었다. 스탤론 가족의 뿌리가 이 마을에 있었다고 가톨릭 통신이 전했다.&lt;br&gt;스탤론은 원래 독실한 가톨릭 집안에서 태어나 신앙 생활이 익숙했으나 성인이 된 뒤 성당에 나가지 않았다. 그러다 1996년 맏딸이 태어나자마자 아프자 신앙에 귀의했고, 2006년부터 매주 성당에 나가고 있다고 가톨릭 통신은 전했다.&lt;!-- 동영상 30017 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 첫 이차전지 리사이클링 공장 경주에 들어선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500053</guid>
      <pubDate>2023-09-10T12:39:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910123908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;SK에코플랜트가 국내 첫 이차전지 리사이클링 공장을 경주에 구축한다.&lt;br&gt;SK에코플랜트와 경상북도, 경주시는 지난 8일 경북도청에서 ‘경주 이차전지 리사이클링 사업’ 추진을 위한 3자 간 투자 양해각서(MOU)를 체결했다고 10일 밝혔다. 이날 협약식에는 박경일 SK에코플랜트 사장, 이철우 경상북도지사, 주낙영 경주시장 등이 참석했다.&lt;!-- 그림 1481354 --&gt;SK에코플랜트는 배터리 생산 과정에서 발생하는 불량품(스크랩)과 수거된 이차전지를 파·분쇄, 배터리 원료 추출 전단계인 ‘블랙매스’를 만들고, 여기서 이차전지 핵심 원재료인 니켈, 코발트, 리튬 등을 추출하는 처리 시설을 구축할 계획이다. 경북도와 시는 산단 부지 및 기반 시설 확보, 사업 인허가 지원 등에 적극 협력하기로 했다.&lt;br&gt;경주 강동면 강동산업단지 내 들어설 경주 공장은 국내에 구축하는 첫 번째 이차전지 리사이클링 공장이다. 이차전지 리사이클링은 전·후처리 시설로 이뤄지고, 이번 공장은 두 공정을 모두 갖출 계획이다. 전처리 공정을 통해 폐배터리를 포함한 양극재·음극재 스크랩을 물리적으로 안전하게 파·분쇄하고 블랙매스를 추출한다. 2026년 처리시설이 갖춰지면 연간 1만t의 블랙매스를 처리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전국경제인연합회에 따르면 지난해 기준 배터리 주요 광물에 대한 우리나라의 중국 의존도는 80%를 훌쩍 넘는다. 이차전지 리사이클링 산업이 광물 생산국으로 도약하는 게임체인저가 될 수 있다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;SK에코플랜트는 후처리 공정에서 자체 개발한 용매추출 공정으로 경쟁력을 강화할 계획이다. 저비용 고순도 희소금속 회수를 위한 용매추출과 고효율·친환경적인 차세대 금속 회수 등 기술 내재화에 한창이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SK에코플랜트는 경주를 이차전지 소재 국산화 메카로 구축하고, 회수한 희소금속을 배터리 원소재로 공급, 활용하는 등 완결적 순환 체계를 실현할 방침이다. 인근에 있는 이차전지 소재 기업과의 협력도 추진할 계획이다. SK에코플랜트는 지난 3월 에코프로와 리사이클링 원료를 공급하는 양해각서를 체결하기도 했다.&lt;br&gt;SK에코플랜트는 자회사 테스와 북미 폐배터리 리사이클링 전문기업 어센드엘리먼츠를 통해 23개국 50개 거점을 보유하는 등 글로벌 폐배터리 수거망을 완비했다. 특히 유럽, 미국, 아시아 등 배터리 산업 요충지 및 전기차 보급이 많은 주요 권역에 역내 거점을 마련했고, 허브 앤 스포크(각 지점 물량들을 중심에 집중시키고 다시 지점으로 분류하는 시스템) 전략을 바탕으로 리사이클링을 위한 이차전지 피드스톡을 확보하고 있다.&lt;br&gt;바젤협약에 따라 수거한 폐기물을 국경 너머 리사이클링 시설로 옮기려면 바젤 허가가 필요하다. 자회사 테스는 이미 20여 개 국가에서 바젤 허가를 획득했다. 향후 폐배터리 시장이 본격 개화할 경우 경주 공장은 글로벌 주요 거점과 함께 핵심 허브 역할을 할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;박경일 SK에코플랜트 사장은 “전기차 확산 본격화와 한정적인 자원 속에서 이차전지 리사이클링 사업은 선택이 아닌 필수”라며, “글로벌 폐배터리 수거망을 확보한 SK에코플랜트는 이번 경주 리사이클링 사업 추진으로 국내는 물론 글로벌 배터리 리사이클링 시장을 선점해 나갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 첫 이차전지 리사이클링 공장 경주에 들어선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500053</guid>
      <pubDate>2023-09-10T12:39:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910123908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;SK에코플랜트가 국내 첫 이차전지 리사이클링 공장을 경주에 구축한다.&lt;br&gt;SK에코플랜트와 경상북도, 경주시는 지난 8일 경북도청에서 ‘경주 이차전지 리사이클링 사업’ 추진을 위한 3자 간 투자 양해각서(MOU)를 체결했다고 10일 밝혔다. 이날 협약식에는 박경일 SK에코플랜트 사장, 이철우 경상북도지사, 주낙영 경주시장 등이 참석했다.&lt;!-- 그림 1481354 --&gt;SK에코플랜트는 배터리 생산 과정에서 발생하는 불량품(스크랩)과 수거된 이차전지를 파·분쇄, 배터리 원료 추출 전단계인 ‘블랙매스’를 만들고, 여기서 이차전지 핵심 원재료인 니켈, 코발트, 리튬 등을 추출하는 처리 시설을 구축할 계획이다. 경북도와 시는 산단 부지 및 기반 시설 확보, 사업 인허가 지원 등에 적극 협력하기로 했다.&lt;br&gt;경주 강동면 강동산업단지 내 들어설 경주 공장은 국내에 구축하는 첫 번째 이차전지 리사이클링 공장이다. 이차전지 리사이클링은 전·후처리 시설로 이뤄지고, 이번 공장은 두 공정을 모두 갖출 계획이다. 전처리 공정을 통해 폐배터리를 포함한 양극재·음극재 스크랩을 물리적으로 안전하게 파·분쇄하고 블랙매스를 추출한다. 2026년 처리시설이 갖춰지면 연간 1만t의 블랙매스를 처리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전국경제인연합회에 따르면 지난해 기준 배터리 주요 광물에 대한 우리나라의 중국 의존도는 80%를 훌쩍 넘는다. 이차전지 리사이클링 산업이 광물 생산국으로 도약하는 게임체인저가 될 수 있다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;SK에코플랜트는 후처리 공정에서 자체 개발한 용매추출 공정으로 경쟁력을 강화할 계획이다. 저비용 고순도 희소금속 회수를 위한 용매추출과 고효율·친환경적인 차세대 금속 회수 등 기술 내재화에 한창이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SK에코플랜트는 경주를 이차전지 소재 국산화 메카로 구축하고, 회수한 희소금속을 배터리 원소재로 공급, 활용하는 등 완결적 순환 체계를 실현할 방침이다. 인근에 있는 이차전지 소재 기업과의 협력도 추진할 계획이다. SK에코플랜트는 지난 3월 에코프로와 리사이클링 원료를 공급하는 양해각서를 체결하기도 했다.&lt;br&gt;SK에코플랜트는 자회사 테스와 북미 폐배터리 리사이클링 전문기업 어센드엘리먼츠를 통해 23개국 50개 거점을 보유하는 등 글로벌 폐배터리 수거망을 완비했다. 특히 유럽, 미국, 아시아 등 배터리 산업 요충지 및 전기차 보급이 많은 주요 권역에 역내 거점을 마련했고, 허브 앤 스포크(각 지점 물량들을 중심에 집중시키고 다시 지점으로 분류하는 시스템) 전략을 바탕으로 리사이클링을 위한 이차전지 피드스톡을 확보하고 있다.&lt;br&gt;바젤협약에 따라 수거한 폐기물을 국경 너머 리사이클링 시설로 옮기려면 바젤 허가가 필요하다. 자회사 테스는 이미 20여 개 국가에서 바젤 허가를 획득했다. 향후 폐배터리 시장이 본격 개화할 경우 경주 공장은 글로벌 주요 거점과 함께 핵심 허브 역할을 할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;박경일 SK에코플랜트 사장은 “전기차 확산 본격화와 한정적인 자원 속에서 이차전지 리사이클링 사업은 선택이 아닌 필수”라며, “글로벌 폐배터리 수거망을 확보한 SK에코플랜트는 이번 경주 리사이클링 사업 추진으로 국내는 물론 글로벌 배터리 리사이클링 시장을 선점해 나갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 첫 이차전지 리사이클링 공장 경주에 들어선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500053</guid>
      <pubDate>2023-09-10T12:39:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910123908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;SK에코플랜트가 국내 첫 이차전지 리사이클링 공장을 경주에 구축한다.&lt;br&gt;SK에코플랜트와 경상북도, 경주시는 지난 8일 경북도청에서 ‘경주 이차전지 리사이클링 사업’ 추진을 위한 3자 간 투자 양해각서(MOU)를 체결했다고 10일 밝혔다. 이날 협약식에는 박경일 SK에코플랜트 사장, 이철우 경상북도지사, 주낙영 경주시장 등이 참석했다.&lt;!-- 그림 1481354 --&gt;SK에코플랜트는 배터리 생산 과정에서 발생하는 불량품(스크랩)과 수거된 이차전지를 파·분쇄, 배터리 원료 추출 전단계인 ‘블랙매스’를 만들고, 여기서 이차전지 핵심 원재료인 니켈, 코발트, 리튬 등을 추출하는 처리 시설을 구축할 계획이다. 경북도와 시는 산단 부지 및 기반 시설 확보, 사업 인허가 지원 등에 적극 협력하기로 했다.&lt;br&gt;경주 강동면 강동산업단지 내 들어설 경주 공장은 국내에 구축하는 첫 번째 이차전지 리사이클링 공장이다. 이차전지 리사이클링은 전·후처리 시설로 이뤄지고, 이번 공장은 두 공정을 모두 갖출 계획이다. 전처리 공정을 통해 폐배터리를 포함한 양극재·음극재 스크랩을 물리적으로 안전하게 파·분쇄하고 블랙매스를 추출한다. 2026년 처리시설이 갖춰지면 연간 1만t의 블랙매스를 처리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전국경제인연합회에 따르면 지난해 기준 배터리 주요 광물에 대한 우리나라의 중국 의존도는 80%를 훌쩍 넘는다. 이차전지 리사이클링 산업이 광물 생산국으로 도약하는 게임체인저가 될 수 있다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;SK에코플랜트는 후처리 공정에서 자체 개발한 용매추출 공정으로 경쟁력을 강화할 계획이다. 저비용 고순도 희소금속 회수를 위한 용매추출과 고효율·친환경적인 차세대 금속 회수 등 기술 내재화에 한창이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SK에코플랜트는 경주를 이차전지 소재 국산화 메카로 구축하고, 회수한 희소금속을 배터리 원소재로 공급, 활용하는 등 완결적 순환 체계를 실현할 방침이다. 인근에 있는 이차전지 소재 기업과의 협력도 추진할 계획이다. SK에코플랜트는 지난 3월 에코프로와 리사이클링 원료를 공급하는 양해각서를 체결하기도 했다.&lt;br&gt;SK에코플랜트는 자회사 테스와 북미 폐배터리 리사이클링 전문기업 어센드엘리먼츠를 통해 23개국 50개 거점을 보유하는 등 글로벌 폐배터리 수거망을 완비했다. 특히 유럽, 미국, 아시아 등 배터리 산업 요충지 및 전기차 보급이 많은 주요 권역에 역내 거점을 마련했고, 허브 앤 스포크(각 지점 물량들을 중심에 집중시키고 다시 지점으로 분류하는 시스템) 전략을 바탕으로 리사이클링을 위한 이차전지 피드스톡을 확보하고 있다.&lt;br&gt;바젤협약에 따라 수거한 폐기물을 국경 너머 리사이클링 시설로 옮기려면 바젤 허가가 필요하다. 자회사 테스는 이미 20여 개 국가에서 바젤 허가를 획득했다. 향후 폐배터리 시장이 본격 개화할 경우 경주 공장은 글로벌 주요 거점과 함께 핵심 허브 역할을 할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;박경일 SK에코플랜트 사장은 “전기차 확산 본격화와 한정적인 자원 속에서 이차전지 리사이클링 사업은 선택이 아닌 필수”라며, “글로벌 폐배터리 수거망을 확보한 SK에코플랜트는 이번 경주 리사이클링 사업 추진으로 국내는 물론 글로벌 배터리 리사이클링 시장을 선점해 나갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김재열 ISU 회장, 장인 이건희 회장 뒤이어 IOC 위원 유력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500057</guid>
      <pubDate>2023-09-10T13:26:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910132618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481363 --&gt;고 이건희 전 삼성 회장의 둘째 사위인 김재열(54) 국제빙상경기연맹(ISU) 회장 겸 삼성글로벌리서치 사장이 국제올림픽위원회(IOC) 입성을 눈앞에 뒀다.&lt;br&gt;IOC는 9일(한국시간) 홈페이지를 통해 집행위원회 결과를 발표하면서 김 회장을 비롯한 8명을 신임 IOC 위원 후보로 추천한다고 밝혔다. IOC는 “10월 15~17일 인도 뭄바이에서 열리는 제141차 총회를 통해 여성 4명, 남성 4명의 신임 위원을 뽑을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;집행위 추천을 받은 신규 회원 후보가 총회 투표에서 낙선한 경우는 매우 드물어 역대 12번째 한국인 IOC 위원 탄생이 확실시된다. IOC 위원 최대 정원은 115명이며 현재 활동 중인 위원은 99명이다. IOC 위원은 개인 자격(최대 70명), 국가올림픽위원회(NOC) 대표 자격, 국제연맹(IF) 대표 자격, 선수 위원(이상 최대 15명)으로 구성되는데 김 회장은 ISU 수장 자격으로 후보가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 회장이 올림픽 관련 각종 권한과 투표권이 있는 IOC 위원으로 당선되면 현직 한국인 IOC 위원이 유승민 선수 위원(대한탁구협회장), 이기흥 위원(대한체육회장)까지 3명으로 늘어 한국 스포츠 외교 입지가 크게 강화될 것으로 보인다.&lt;br&gt;한국 출신 IOC 위원 3명이 동시에 활동하는 건 고 이건희 회장, 고 김운용 위원, 박용성 전 두산그룹 회장이 함께한 2000년대 초반 이후 처음이다. 다만 유승민 선수 위원은 2024 파리올림픽까지, 이기흥 위원은 만 70세가 되는 2025년까지 활동한다. ‘골프 여제’ 박인비가 파리올림픽 기간 신임 선수 위원 선거에 나선다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진, 친구에 거액 사기피해…“친구도 잃고 돈도 잃었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500060</guid>
      <pubDate>2023-09-10T13:30:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910133020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481366 --&gt;모델 한혜진이 친구에게 거액의 사기를 당한 사연을 털어놓았다.&lt;br&gt;10일 방송되는 MBC ‘도망쳐’에서는 가족이라는 탈을 쓰고 20대 사회초년생인 사연자의 명의부터 영혼까지 모든 걸 빼앗아 간 사연이 공개된다.&lt;br&gt;사연을 들은 방송인 풍자는 과거 아무것도 모르던 사회초년생 시절, 압류까지 당하게 된 이야기를 고백해 모두를 놀라게 했다. 휴대전화를 대신 개통해달라는 친한 언니의 부탁을 들어줬는데, 몇 달 후 요금이 미납됐다며 보증보험사에서 압류 고지를 통보받았다. 이러한 사실을 언니에게 전하자 갑자기 태도를 바꾸며 충격적인 말을 내뱉었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜진 역시 “저도 친구도 잃고 돈도 잃은 적이 있었죠”라면서 친구로부터 거액의 사기를 당한 경험을 고백했다. 그는 “처음에는 적은 금액이었고 약속한 날짜에 딱 맞춰 다 갚았다”면서 이를 믿고 며칠 후 더 큰 금액을 빌려줬다가 결국 돌려받지 못했다고 한다. 이를 들은 출연진들이 “전형적인 상습범들의 수법이네”라고 하자 한혜진은 “그땐 알지 못했죠”라며 후회했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진, 친구에 거액 사기피해…“친구도 잃고 돈도 잃었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500060</guid>
      <pubDate>2023-09-10T13:30:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910133020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481366 --&gt;모델 한혜진이 친구에게 거액의 사기를 당한 사연을 털어놓았다.&lt;br&gt;10일 방송되는 MBC ‘도망쳐’에서는 가족이라는 탈을 쓰고 20대 사회초년생인 사연자의 명의부터 영혼까지 모든 걸 빼앗아 간 사연이 공개된다.&lt;br&gt;사연을 들은 방송인 풍자는 과거 아무것도 모르던 사회초년생 시절, 압류까지 당하게 된 이야기를 고백해 모두를 놀라게 했다. 휴대전화를 대신 개통해달라는 친한 언니의 부탁을 들어줬는데, 몇 달 후 요금이 미납됐다며 보증보험사에서 압류 고지를 통보받았다. 이러한 사실을 언니에게 전하자 갑자기 태도를 바꾸며 충격적인 말을 내뱉었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜진 역시 “저도 친구도 잃고 돈도 잃은 적이 있었죠”라면서 친구로부터 거액의 사기를 당한 경험을 고백했다. 그는 “처음에는 적은 금액이었고 약속한 날짜에 딱 맞춰 다 갚았다”면서 이를 믿고 며칠 후 더 큰 금액을 빌려줬다가 결국 돌려받지 못했다고 한다. 이를 들은 출연진들이 “전형적인 상습범들의 수법이네”라고 하자 한혜진은 “그땐 알지 못했죠”라며 후회했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라, 지상렬에 공개 사과 “방송서, 父 장례식 불참 폭로 미안해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500061</guid>
      <pubDate>2023-09-10T13:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910133658_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481368 --&gt;김구라가 친구 지상렬에게 공개 사과를 했다.&lt;br&gt;지난 8일 유튜브 채널 ‘그리구라’에는 ‘할머니랑 가족여행 온 김구라네, DM으로 욕먹은 그리의 심정 고백???’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;!-- 그림 1481369 --&gt;영상 속 김구라와 그리는 포천의 한 막국수 맛집을 찾았다. 주문한 음식을 기다리는 동안 김구라는 “어저께 제가 그 ‘도망쳐’ 프로그램 방송을 했다. 인간관계 손절에 관한 이야기다. (사연 중에) 친구가 맨날 서운하다고 하는 친구가 있다. 이거야. 그걸 손절해야 하나 말해야 하나 이런 이야기를 하다가 어쨌든 그런 프로는 내 경험담을 많이 하지 않나”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “너도 알지만, 아빠가 그렇게 삐지는 스타일 아니지 않나”라며 2005년 김구라의 아버지가 돌아가셨을 때 장례식장에 오지 않았던 지상렬에 관해 이야기했다. 그 말에 그리는 “아빠랑 지상렬 아저씨랑 사이면 조금”이라며 고등학교 동문 사이를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김구라는 “아무튼 지상렬이 안 왔다. 그리해서 내가 ‘얘가 왜 안 왔지? 했는데 당시에 김학도가 지상렬을 방송국에서 만난 거다. 김학도 조의금을 받아놓고도 안 왔다. 그래서 내가 방송에서 이야기한 거다. 상렬이가 안 왔는데 난 거기에 대해서 서운하게 생각하지 않는다고 했다”라고 설명했다.&lt;br&gt;그 일로 당시 지상렬이 장례식장에 가지 않았다는 기사가 엄청나게 쏟아졌다고 했다. 김구라는 “그게 기사가 엄청났다. 내가 상렬이한테 미안하더라고. 지금 전화를 했는데 전화를 안 받는다. 일부러 안 받는 건 아니고”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 그리는 “그런 진중한 자리에서 그런 얘기를 하니까 더 그렇게 된 거다”라며 나무랐고, 김구라는 “그래서 이제 내가 상렬에게 대한 것도 좋은 쪽으로 바꿔야겠다 싶더라. 그런 이야기는 하지 말아야겠다는 (생각이 들었다)”라고 미안함을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라, 지상렬에 공개 사과 “방송서, 父 장례식 불참 폭로 미안해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500061</guid>
      <pubDate>2023-09-10T13:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910133658_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481368 --&gt;김구라가 친구 지상렬에게 공개 사과를 했다.&lt;br&gt;지난 8일 유튜브 채널 ‘그리구라’에는 ‘할머니랑 가족여행 온 김구라네, DM으로 욕먹은 그리의 심정 고백???’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;!-- 그림 1481369 --&gt;영상 속 김구라와 그리는 포천의 한 막국수 맛집을 찾았다. 주문한 음식을 기다리는 동안 김구라는 “어저께 제가 그 ‘도망쳐’ 프로그램 방송을 했다. 인간관계 손절에 관한 이야기다. (사연 중에) 친구가 맨날 서운하다고 하는 친구가 있다. 이거야. 그걸 손절해야 하나 말해야 하나 이런 이야기를 하다가 어쨌든 그런 프로는 내 경험담을 많이 하지 않나”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “너도 알지만, 아빠가 그렇게 삐지는 스타일 아니지 않나”라며 2005년 김구라의 아버지가 돌아가셨을 때 장례식장에 오지 않았던 지상렬에 관해 이야기했다. 그 말에 그리는 “아빠랑 지상렬 아저씨랑 사이면 조금”이라며 고등학교 동문 사이를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김구라는 “아무튼 지상렬이 안 왔다. 그리해서 내가 ‘얘가 왜 안 왔지? 했는데 당시에 김학도가 지상렬을 방송국에서 만난 거다. 김학도 조의금을 받아놓고도 안 왔다. 그래서 내가 방송에서 이야기한 거다. 상렬이가 안 왔는데 난 거기에 대해서 서운하게 생각하지 않는다고 했다”라고 설명했다.&lt;br&gt;그 일로 당시 지상렬이 장례식장에 가지 않았다는 기사가 엄청나게 쏟아졌다고 했다. 김구라는 “그게 기사가 엄청났다. 내가 상렬이한테 미안하더라고. 지금 전화를 했는데 전화를 안 받는다. 일부러 안 받는 건 아니고”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 그리는 “그런 진중한 자리에서 그런 얘기를 하니까 더 그렇게 된 거다”라며 나무랐고, 김구라는 “그래서 이제 내가 상렬에게 대한 것도 좋은 쪽으로 바꿔야겠다 싶더라. 그런 이야기는 하지 말아야겠다는 (생각이 들었다)”라고 미안함을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60년 만에 입 연 케네디 경호원 “총알 위치 달라”…공범 논쟁 재점화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500062</guid>
      <pubDate>2023-09-10T14:06:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910140406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481370 --&gt;존 F 케네디 전 미국 대통령의 서거 60주기를 앞두고 암살 당시 케네디 대통령을 근접 경호했던 전직 비밀경호국 요원이 오랜 침묵을 깨고 당시 상황에 관해 처음으로 입을 열었다. 숱한 음모론을 양산했던 핵심 증거인 ‘마법 총알’(magic bullet)이 처음 발견된 곳이 기존 공식 발표와 다르다는 주장이 담겨 있어 파장이 예상된다.&lt;br&gt;일간 뉴욕타임스(NYT)는 폴 랜디스의 회고록 ‘최후의 증인’ 출간을 앞두고 그와 인터뷰한 뒤 “그의 이야기는 1963년 댈러스에서 일어난 일에 대한 이해를 바꿀 수 있다”고 9일(현지시간) 보도했다. 그의 책은 다음 달 10일 출간될 예정이다.&lt;br&gt;얼 워런 연방대법원장이 이끈 조사위원회 발표에 따르면 1963년 11월 22일 금요일 낮 12시 30분 텍사스주 댈러스 중심가인 딜리 플라자에서 리무진을 타고 통과하던 케네디 대통령을 향해 세 발의 총알이 날아들었다. 한 발은 케네디 대통령과 그 앞자리에 탄 존 코널리 당시 텍사스 주지사에게 총상을 입혔고 뒤이은 한 발이 케네디 대통령을 절명시켰다. 위원회는 케네디 대통령 암살이 리 하비 오스왈드에 의한 단독 범행이라고 발표했지만, 사건 발생 60년이 지난 현재까지 그의 단독 범행을 부정하는 음모론이 끊이지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회고록과 인터뷰 내용을 담은 NYT 보도에 따르면 랜디스는 케네디 대통령 취임 후 비밀경호국에서 대통령의 자녀와 재클린 케네디 여사를 경호하는 임무를 맡았다. 그날 그는 케네디 대통령이 탄 리무진의 바로 뒷차량에서 보조 발판에 올라 다른 요원 셋과 함께 사방을 주시했다.&lt;br&gt;첫 총성이 울렸을 때 랜디스는 오른쪽으로 몸을 돌려 총성이 울린 방향을 살폈으나 아무것도 발견하지 못했다고 한다. 랜디스가 다시 앞으로 몸을 돌렸을 때 케네디 대통령이 양팔을 올리는 것을 봤고, 분명히 총에 맞은 것처럼 보였다고 했다. 이어 앞선 것보다 더 큰, 두 번째 총성이 울렸고, 마지막으로 세 번째 총성이 울렸을 때 케네디 대통령은 머리에 치명상을 입었다.대통령이 탄 리무진으로 달려갔던 동료 요원 클린트 힐은 대통령이 암살됐음을 확인하는 손짓을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;병원에 도착해 케네디 대통령이 건물 안으로 옮겨진 뒤 랜디스는 차량 내부에 고인 핏물에서 총알 파편 2개를 발견했다. 그 중 하나를 만지작거리다가 다시 되돌려놨다. 랜디스는 그 순간 좌석 솔기에 박혀 있던 온전한 모양의 총알 하나를 발견했다고 했다. 그는 총알을 코트 주머니에 넣은 뒤 병원으로 들어갔다.&lt;br&gt;그는 총알을 상관에게 주려고 했지만 혼란 속에 본능적으로 총알을 케네디 대통령이 실려있는 구급용 운반구에 올려놨다고 했다.&lt;br&gt;그러나 그 뒤 병원 직원이 코널리 주지사를 실었던 빈 운반구를 옮기다 해당 총알을 발견하면서 총알은 케네디 쪽이 아닌 코널리 쪽에서 나온 것으로 규정됐다는 것이 랜디스의 주장이다.&lt;br&gt;워런 대법원장이 이끈 조사위원회의 보고서는 해당 총알이 케네디 대통령의 운반구에서 나왔을 가능성을 배제했는데, 랜디스의 증언과 정면으로 배치된다. 랜디스는 당시 위원회가 총알 출처를 다르게 결론 낸 데 대해 “아무도 내게 묻지 않았다”라고 NYT에 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조사관들은 해당 총알이 암살 장소 인근 도서 보관실 6층에서 카르카노 소총으로부터 발사됐으며 케네디 대통령을 관통한 뒤 앞자리 코널리 주지사의 오른쪽 어깨를 관통해 갈비뼈를 맞고 오른쪽 가슴으로 빠져나와 오른손 손목을 거쳐 왼쪽 허벅지로 들어갔다고 결론지었다. 음모론자들은 이 총알을 두고 ‘마법총알’이라는 별명을 붙였다.&lt;br&gt;랜디스는 암살 사건 6개월 뒤 비밀경호국을 떠나 부동산 중개, 페인트공 등 경호와 관계없는 일을 하며 삶을 꾸렸다. NYT는 “랜디스의 기억은 발사된 총알 중 한 발이 케네디 대통령을 관통해 코널리 주지사의 몸 여러 곳을 맞췄다는 워런 위원회의 설명과 배치된다”고 평가했다. 이어 “그의 설명은 미국 현대사의 가장 충격적인 날의 서사를 중요한 방식으로 다시 쓰게 할 수 있다”며 “암살자가 한 명이 아니라고 의심해온 이들에게 한 가닥 실마리를 더하면서 힘을 실어줄 수도 있을 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고기는 막내가 구워야”… 유이 ‘꼰대’ 인증?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500064</guid>
      <pubDate>2023-09-10T14:25:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910142547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481378 --&gt;배우 겸 가수 유이가 ‘고기는 막내가 구워야 한다’고 주장했다.&lt;br&gt;10일 오후 방송되는 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’에는 유이가 출연해 멤버들과 회식 때 고기를 구워야 하는 사람이 누군지에 대해 이야기를 나눈다.&lt;br&gt;이날 스튜디오에서는 ‘회식 때 고기는 막내가 구워야 한다’라는 주제로 갑론을박이 벌어진다. 이 가운데 모두의 관심은 막내 딱지를 뗀 지 오래되지 않은 유이에게 쏠리고, 유이는 “고기는 막내가 구워야 한다고 생각한다”라고 말해 모두를 깜짝 놀라게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 유이는 “나도 막내 때 고기 굽는 담당이었다, 그러면 (담당이) 자연스럽게 다음 막내로 넘어가야 한다고 생각한다”라면서 “하다못해 ‘제가 굽겠습니다’라고 말이라도 해야 한다”라고 주장한다.&lt;br&gt;급기야 유이는 “제가 돈을 내야 하는 나이가 되니 막내에게 자연스레 집게를 쥐여주게 되더라”라는 말로 화룡점정을 찍으며 “고기 굽기는 막내 몫”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 같은 유이의 “고기 굽기는 막내의 몫”이라는 주장에 추성훈은 “맞는 말이야”라며 동조하고, 전현무는 “유이가 벌써 그런 나이가 됐구나”라며 어느덧 보스의 기질을 드러내는 보스 자리 예비 후보 유이를 흐뭇한 미소로 바라본다.&lt;br&gt;김숙도 역시 “유이야, 다음에는 보스 자리에 앉아줘. 너야말로 보스 자리에 딱 맞는 인재”라며 감탄을 터트렸다는 후문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고기는 막내가 구워야”… 유이 ‘꼰대’ 인증?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500064</guid>
      <pubDate>2023-09-10T14:25:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910142547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481378 --&gt;배우 겸 가수 유이가 ‘고기는 막내가 구워야 한다’고 주장했다.&lt;br&gt;10일 오후 방송되는 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’에는 유이가 출연해 멤버들과 회식 때 고기를 구워야 하는 사람이 누군지에 대해 이야기를 나눈다.&lt;br&gt;이날 스튜디오에서는 ‘회식 때 고기는 막내가 구워야 한다’라는 주제로 갑론을박이 벌어진다. 이 가운데 모두의 관심은 막내 딱지를 뗀 지 오래되지 않은 유이에게 쏠리고, 유이는 “고기는 막내가 구워야 한다고 생각한다”라고 말해 모두를 깜짝 놀라게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 유이는 “나도 막내 때 고기 굽는 담당이었다, 그러면 (담당이) 자연스럽게 다음 막내로 넘어가야 한다고 생각한다”라면서 “하다못해 ‘제가 굽겠습니다’라고 말이라도 해야 한다”라고 주장한다.&lt;br&gt;급기야 유이는 “제가 돈을 내야 하는 나이가 되니 막내에게 자연스레 집게를 쥐여주게 되더라”라는 말로 화룡점정을 찍으며 “고기 굽기는 막내 몫”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 같은 유이의 “고기 굽기는 막내의 몫”이라는 주장에 추성훈은 “맞는 말이야”라며 동조하고, 전현무는 “유이가 벌써 그런 나이가 됐구나”라며 어느덧 보스의 기질을 드러내는 보스 자리 예비 후보 유이를 흐뭇한 미소로 바라본다.&lt;br&gt;김숙도 역시 “유이야, 다음에는 보스 자리에 앉아줘. 너야말로 보스 자리에 딱 맞는 인재”라며 감탄을 터트렸다는 후문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남권 호국원 장흥군 금산리로 낙점...보훈부 최종 선정 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500066</guid>
      <pubDate>2023-09-10T14:26:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910142603_V.png&apos; width=100px align=left&gt;국가보훈부는 새롭게 조성하는 전남권 국립호국원 부지로 장흥군 장흥읍 금산리 일대를 최종 선정했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;보훈부는 장흥군 장흥읍과 안양면, 신안군 지도읍 등 후보 세 곳을 대상으로 입지타당성 조사를 실시했으며, 그 결과 장흥읍 일대 46만 7730㎡ 부지가 국립호국원에 가장 적합하다고 결론 내렸다. 보훈부는 2029년까지 총사업비 497억원을 들여 봉안시설 2만기 규모로 전남 국립호국원을 조성할 예정이다.&lt;br&gt;현재 광주·전남에 거주하는 호국원 안장 대상자는 2만 8000여명이며, 이 가운데 81세 이상 참전유공자가 3000여명에 이른다. 보훈부는 “2024~2025년 설계와 인허가, 토지 보상 등을 추진하고 2026년 6월 착공해 2029년 6월 준공할 계획”이라며 “전남권 호국원이 완공되면 권역별로 국립묘지가 조성돼 이용자의 접근성이 크게 향상될 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 현재 전국 12개 지역에 국립묘지를 운영하고 있다. 국립서울현충원과 국립대전현충원을 비롯해 경기 이천시, 충북 괴산산, 전북 임실군, 경북 영천시, 경남 산청군, 제주 등 6곳에 호국원이 있다. 이밖에 서울 강북구 4·19민주묘지, 경남 창원시 3·15민주묘지, 광주 5·18민주묘지, 대구 신암선열공원이 있다. 보훈부는 현재 제3의 현충원인 국립연천현충원 신규 조성과 함께 국립호국원 5곳을 확충하는 사업을 추진하고 있다.&lt;!-- 그림 1481379 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김지민 모친 “김준호 만나는 딸, 솔직히 속상해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500068</guid>
      <pubDate>2023-09-10T14:49:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910144907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481382 --&gt;김준호가 예비 장모인 김지민의 어머니를 만나 진땀을 흘린다.&lt;!-- 그림 1481383 --&gt;10일 오후 방송되는 SBS 예능 프로그램 ‘미운우리새끼’에서 김준호는 김지민의 어머니와 만나 대화를 나눈다.&lt;br&gt;예비 장모님을 만난 김준호는 긴장된 모습을 보인다. 든든한 예비 사위의 모습을 보여주고자 김준호는 “집안일 시키실 것 있으면 다 시켜달라”라고 말하고, 예비 장모님을 위해 요리까지 해 김지민을 놀라게 만든다.&lt;br&gt;그러나 넘치는 열정과는 달리 김준호의 돌발 행동과 실수가 이어지자 예비 장모님의 표정은 점점 굳어진다. 이 모습을 화면으로 지켜보던 출연진도 안타까움을 감추지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김준호를 향한 예비 장모님의 당부에 모두의 관심이 집중된다. 김지민의 어머니는 김준호에게 “어느 친정 부모든 다 자기 딸이 손해 보는 것 같다”라고 어렵게 말문을 연다.&lt;br&gt;이어 “난 사업하는 사람 별로 안 좋아한다. 사업, 주식, 거짓말 안 할 수 있나?”라고 묻기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러던 중 김준호는 예비 장모님과 단둘이 남게 돼 어색함을 자아내기도 한다. 이 모습을 지켜보던 멤버들은 침묵이 이어지자 “보는 우리가 다 긴장된다”, “저 때가 중요하다”라고 한마디씩 조언한다.&lt;br&gt;김준호는 김지민을 향한 진심을 고백하며 “(어머님께서 보시기에) 제가 퍼센트로 따지면 몇 프로인가요?”라며 자신의 호감도 점수를 묻는다. 한참을 망설이던 예비 장모님은 충격적인 점수를 이야기하고, 김준호는 그 자리에서 얼어붙고 만다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김지민 모친 “김준호 만나는 딸, 솔직히 속상해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500068</guid>
      <pubDate>2023-09-10T14:49:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910144907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481382 --&gt;김준호가 예비 장모인 김지민의 어머니를 만나 진땀을 흘린다.&lt;!-- 그림 1481383 --&gt;10일 오후 방송되는 SBS 예능 프로그램 ‘미운우리새끼’에서 김준호는 김지민의 어머니와 만나 대화를 나눈다.&lt;br&gt;예비 장모님을 만난 김준호는 긴장된 모습을 보인다. 든든한 예비 사위의 모습을 보여주고자 김준호는 “집안일 시키실 것 있으면 다 시켜달라”라고 말하고, 예비 장모님을 위해 요리까지 해 김지민을 놀라게 만든다.&lt;br&gt;그러나 넘치는 열정과는 달리 김준호의 돌발 행동과 실수가 이어지자 예비 장모님의 표정은 점점 굳어진다. 이 모습을 화면으로 지켜보던 출연진도 안타까움을 감추지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김준호를 향한 예비 장모님의 당부에 모두의 관심이 집중된다. 김지민의 어머니는 김준호에게 “어느 친정 부모든 다 자기 딸이 손해 보는 것 같다”라고 어렵게 말문을 연다.&lt;br&gt;이어 “난 사업하는 사람 별로 안 좋아한다. 사업, 주식, 거짓말 안 할 수 있나?”라고 묻기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러던 중 김준호는 예비 장모님과 단둘이 남게 돼 어색함을 자아내기도 한다. 이 모습을 지켜보던 멤버들은 침묵이 이어지자 “보는 우리가 다 긴장된다”, “저 때가 중요하다”라고 한마디씩 조언한다.&lt;br&gt;김준호는 김지민을 향한 진심을 고백하며 “(어머님께서 보시기에) 제가 퍼센트로 따지면 몇 프로인가요?”라며 자신의 호감도 점수를 묻는다. 한참을 망설이던 예비 장모님은 충격적인 점수를 이야기하고, 김준호는 그 자리에서 얼어붙고 만다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제이제이♥’ 줄리엔강, 웨딩화보 어쩌나 ‘깊은 근심’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500071</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910151237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481389 --&gt;&lt;!-- 그림 1481390 --&gt;운동 유튜버 제이제이와 결혼을 앞둔 모델 겸 배우 줄리엔 강이 웨딩 화보 촬영을 앞두고 근심에 빠졌다.&lt;br&gt;10일 제이제이의 채널 ‘TMI JeeEun’에는 두 사람이 웨딩화보 촬영을 위한 의상을 고르는 과정이 공개됐다.&lt;br&gt;제이제이가 미리 주문한 줄리엔 강의 옷을 꺼내 보여주자 줄리엔 강은 “절대 안 맞을 것 같은데”라며 고개를 저었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;줄리엔 강의 말대로 옷이 너무 꽉 끼자 제이제이는 “그거 115 사이즈인데 안돼. 엄청 작아”라며 놀라워했다. 더 큰 사이즈를 입었는데도 작았다.&lt;br&gt;줄리엔 강은 “거의 3 사이즈가 더 커야 해. 팔이 문제야. 내 팔이 길다”라며 아쉬워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바지 역시 너무 짧았으나, 더 큰 사이즈를 입었을 때에는 다행히 맞았다.&lt;br&gt;셔츠도 간신히 입었지만 결국 목 부위가 잠기지 않아 어려움을 겪었다.&lt;br&gt;웨딩화보 촬영 당일 줄리엔 강은 “왜 내 옷은 하나만 있어? 나도 멋있는 옷 입고 싶어”라며 울상을 지었고, 제이제이는 “맞는 옷이 하나도 없잖아. 우리가 가지고 있는 옷으로 하기로 했잖아”라며 예비신랑을 달랬다.&lt;br&gt;그러나 곧 이어진 촬영에서 두 사람은 다정하고 사랑스러운 눈빛으로 서로를 바라보며 무사히 웨딩화보 촬영을 마칠 수 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제이제이♥’ 줄리엔강, 웨딩화보 어쩌나 ‘깊은 근심’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500071</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910151237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481389 --&gt;&lt;!-- 그림 1481390 --&gt;운동 유튜버 제이제이와 결혼을 앞둔 모델 겸 배우 줄리엔 강이 웨딩 화보 촬영을 앞두고 근심에 빠졌다.&lt;br&gt;10일 제이제이의 채널 ‘TMI JeeEun’에는 두 사람이 웨딩화보 촬영을 위한 의상을 고르는 과정이 공개됐다.&lt;br&gt;제이제이가 미리 주문한 줄리엔 강의 옷을 꺼내 보여주자 줄리엔 강은 “절대 안 맞을 것 같은데”라며 고개를 저었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;줄리엔 강의 말대로 옷이 너무 꽉 끼자 제이제이는 “그거 115 사이즈인데 안돼. 엄청 작아”라며 놀라워했다. 더 큰 사이즈를 입었는데도 작았다.&lt;br&gt;줄리엔 강은 “거의 3 사이즈가 더 커야 해. 팔이 문제야. 내 팔이 길다”라며 아쉬워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;바지 역시 너무 짧았으나, 더 큰 사이즈를 입었을 때에는 다행히 맞았다.&lt;br&gt;셔츠도 간신히 입었지만 결국 목 부위가 잠기지 않아 어려움을 겪었다.&lt;br&gt;웨딩화보 촬영 당일 줄리엔 강은 “왜 내 옷은 하나만 있어? 나도 멋있는 옷 입고 싶어”라며 울상을 지었고, 제이제이는 “맞는 옷이 하나도 없잖아. 우리가 가지고 있는 옷으로 하기로 했잖아”라며 예비신랑을 달랬다.&lt;br&gt;그러나 곧 이어진 촬영에서 두 사람은 다정하고 사랑스러운 눈빛으로 서로를 바라보며 무사히 웨딩화보 촬영을 마칠 수 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계백화점 ‘MZ 정조준’…강남점에 스트리트전문관 열어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500072</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:28:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910152836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481392 --&gt;전국 백화점 매출 1위점인 신세계백화점 강남점이 스트리트 패션 전문관을 열고 한층 더 젊은 소비자를 공략하고 있다.&lt;br&gt;신세계는 강남점 본관 8층이 두달여 간의 공사를 마치고 지난 8일 ‘뉴 스트리트’로 새단장해 문을 열었다고 10일 밝혔다. 기존에 MZ세대 중심으로 인기를 모았던 브랜드와 새롭고 젊은 감각의 브랜드로 채워 2030세대 소비자를 유인한다는 계획이다.&lt;br&gt;우선 국내 백화점에서 선보인 적 없는 스트리트 브랜드 ‘벌스데이수트’와 ‘우알롱’ 매장을 유치했다. 또 ‘에이트디비전(8 Division)’과 ‘프로젝트(PROJECT)’ 등 젊은 소비자들이 주로 찾는 브랜드를 한데 모은 편집 매장도 국내 백화점 최초로 입점한다. 프로젝트 매장에선 유명 스트리트 브랜드 ‘스투시’도 판매한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 지난 2월 부산 센텀시티점 ‘하이퍼그라운드’에서 먼저 선보여 인기를 끌었던 ‘이미스’, ‘포터리’, ‘인스턴트펑크’, ‘아웃스탠딩’ 등도 입점했다. 강남점보다 먼저 MZ 전문관으로 재개장한 하이퍼그라운드는 지난 6개월간 전년 동기 대비 20대와 30대 고객이 각각 101%, 87% 늘고, 부산 외 지역 고객 수가 60% 증가하는 성과를 거뒀다.&lt;!-- 그림 1481393 --&gt;이 외에도 2030 여성들 사이에 인기있는 ‘마르디 메크르디’를 비롯해 ‘아디다스 BCC’, ‘푸마 비스포크’ 등 차별화한 스포츠 브랜드들도 드러선다. 8층의 본관과 신관을 이어주는 팝업 공간 ‘더 스테이지’에서는 미국 스포츠 브랜드 ‘윌슨’의 팝업스토어가 오는 21일까지 열린다. 팝업 공간은 전문 플로리스트와 협업해 꽃으로 가득찬 테니스 코트를 연출했다. 향후에는 MZ 소비자에게 인기 있는 다양한 신규 브랜드 팝업을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;새단장 오픈을 맞아 브랜드별 사은품과 강남점 단독 상품도 마련했다. 이미스, 우알롱, 벌스데이수트는 이미 품절된 베스트 상품 중 일부를 재생산해 강남점에서만 판매한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신세계백화점 관계자는 “MZ 트렌드를 이끄는 주요 브랜드와 윌슨의 테니스 테마 팝업스토어를 한데 모은 뉴 스트리트를 새롭게 선보인다”며 “앞으로도 고객의 발길을 이끄는 공간 혁신과 새로운 브랜드를 경험할 기회를 지속적으로 확대할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 앞서 현대백화점 그룹 계열사 한섬도 MZ 소비자와 접점을 넓히기 위해 서울 성동구 성수동에 MZ 특화 플래그십스토어 ‘EQL 그로브’를 열었다. 성수동 패션 편집숍 중 가장 큰 규모인 1653㎡(약 500평)로, 공간과 상품 구성 모두 MZ 취향에 초점을 맞춘 것이 특징이다. 롯데백화점 에비뉴엘 잠실점도 지하 1층에 하이엔드 스트리트 패션 브랜드 ‘아워파스’와 ‘써저리’ 팝업 매장을 운영하면서 젊은 소비자들이 몰렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계백화점 ‘MZ 정조준’…강남점에 스트리트전문관 열어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500072</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:28:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910152836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481392 --&gt;전국 백화점 매출 1위점인 신세계백화점 강남점이 스트리트 패션 전문관을 열고 한층 더 젊은 소비자를 공략하고 있다.&lt;br&gt;신세계는 강남점 본관 8층이 두달여 간의 공사를 마치고 지난 8일 ‘뉴 스트리트’로 새단장해 문을 열었다고 10일 밝혔다. 기존에 MZ세대 중심으로 인기를 모았던 브랜드와 새롭고 젊은 감각의 브랜드로 채워 2030세대 소비자를 유인한다는 계획이다.&lt;br&gt;우선 국내 백화점에서 선보인 적 없는 스트리트 브랜드 ‘벌스데이수트’와 ‘우알롱’ 매장을 유치했다. 또 ‘에이트디비전(8 Division)’과 ‘프로젝트(PROJECT)’ 등 젊은 소비자들이 주로 찾는 브랜드를 한데 모은 편집 매장도 국내 백화점 최초로 입점한다. 프로젝트 매장에선 유명 스트리트 브랜드 ‘스투시’도 판매한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 지난 2월 부산 센텀시티점 ‘하이퍼그라운드’에서 먼저 선보여 인기를 끌었던 ‘이미스’, ‘포터리’, ‘인스턴트펑크’, ‘아웃스탠딩’ 등도 입점했다. 강남점보다 먼저 MZ 전문관으로 재개장한 하이퍼그라운드는 지난 6개월간 전년 동기 대비 20대와 30대 고객이 각각 101%, 87% 늘고, 부산 외 지역 고객 수가 60% 증가하는 성과를 거뒀다.&lt;!-- 그림 1481393 --&gt;이 외에도 2030 여성들 사이에 인기있는 ‘마르디 메크르디’를 비롯해 ‘아디다스 BCC’, ‘푸마 비스포크’ 등 차별화한 스포츠 브랜드들도 드러선다. 8층의 본관과 신관을 이어주는 팝업 공간 ‘더 스테이지’에서는 미국 스포츠 브랜드 ‘윌슨’의 팝업스토어가 오는 21일까지 열린다. 팝업 공간은 전문 플로리스트와 협업해 꽃으로 가득찬 테니스 코트를 연출했다. 향후에는 MZ 소비자에게 인기 있는 다양한 신규 브랜드 팝업을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;새단장 오픈을 맞아 브랜드별 사은품과 강남점 단독 상품도 마련했다. 이미스, 우알롱, 벌스데이수트는 이미 품절된 베스트 상품 중 일부를 재생산해 강남점에서만 판매한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신세계백화점 관계자는 “MZ 트렌드를 이끄는 주요 브랜드와 윌슨의 테니스 테마 팝업스토어를 한데 모은 뉴 스트리트를 새롭게 선보인다”며 “앞으로도 고객의 발길을 이끄는 공간 혁신과 새로운 브랜드를 경험할 기회를 지속적으로 확대할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 앞서 현대백화점 그룹 계열사 한섬도 MZ 소비자와 접점을 넓히기 위해 서울 성동구 성수동에 MZ 특화 플래그십스토어 ‘EQL 그로브’를 열었다. 성수동 패션 편집숍 중 가장 큰 규모인 1653㎡(약 500평)로, 공간과 상품 구성 모두 MZ 취향에 초점을 맞춘 것이 특징이다. 롯데백화점 에비뉴엘 잠실점도 지하 1층에 하이엔드 스트리트 패션 브랜드 ‘아워파스’와 ‘써저리’ 팝업 매장을 운영하면서 젊은 소비자들이 몰렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계백화점 ‘MZ 정조준’…강남점에 스트리트전문관 열어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500072</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:28:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910152836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481392 --&gt;전국 백화점 매출 1위점인 신세계백화점 강남점이 스트리트 패션 전문관을 열고 한층 더 젊은 소비자를 공략하고 있다.&lt;br&gt;신세계는 강남점 본관 8층이 두달여 간의 공사를 마치고 지난 8일 ‘뉴 스트리트’로 새단장해 문을 열었다고 10일 밝혔다. 기존에 MZ세대 중심으로 인기를 모았던 브랜드와 새롭고 젊은 감각의 브랜드로 채워 2030세대 소비자를 유인한다는 계획이다.&lt;br&gt;우선 국내 백화점에서 선보인 적 없는 스트리트 브랜드 ‘벌스데이수트’와 ‘우알롱’ 매장을 유치했다. 또 ‘에이트디비전(8 Division)’과 ‘프로젝트(PROJECT)’ 등 젊은 소비자들이 주로 찾는 브랜드를 한데 모은 편집 매장도 국내 백화점 최초로 입점한다. 프로젝트 매장에선 유명 스트리트 브랜드 ‘스투시’도 판매한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 지난 2월 부산 센텀시티점 ‘하이퍼그라운드’에서 먼저 선보여 인기를 끌었던 ‘이미스’, ‘포터리’, ‘인스턴트펑크’, ‘아웃스탠딩’ 등도 입점했다. 강남점보다 먼저 MZ 전문관으로 재개장한 하이퍼그라운드는 지난 6개월간 전년 동기 대비 20대와 30대 고객이 각각 101%, 87% 늘고, 부산 외 지역 고객 수가 60% 증가하는 성과를 거뒀다.&lt;!-- 그림 1481393 --&gt;이 외에도 2030 여성들 사이에 인기있는 ‘마르디 메크르디’를 비롯해 ‘아디다스 BCC’, ‘푸마 비스포크’ 등 차별화한 스포츠 브랜드들도 드러선다. 8층의 본관과 신관을 이어주는 팝업 공간 ‘더 스테이지’에서는 미국 스포츠 브랜드 ‘윌슨’의 팝업스토어가 오는 21일까지 열린다. 팝업 공간은 전문 플로리스트와 협업해 꽃으로 가득찬 테니스 코트를 연출했다. 향후에는 MZ 소비자에게 인기 있는 다양한 신규 브랜드 팝업을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;새단장 오픈을 맞아 브랜드별 사은품과 강남점 단독 상품도 마련했다. 이미스, 우알롱, 벌스데이수트는 이미 품절된 베스트 상품 중 일부를 재생산해 강남점에서만 판매한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신세계백화점 관계자는 “MZ 트렌드를 이끄는 주요 브랜드와 윌슨의 테니스 테마 팝업스토어를 한데 모은 뉴 스트리트를 새롭게 선보인다”며 “앞으로도 고객의 발길을 이끄는 공간 혁신과 새로운 브랜드를 경험할 기회를 지속적으로 확대할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 앞서 현대백화점 그룹 계열사 한섬도 MZ 소비자와 접점을 넓히기 위해 서울 성동구 성수동에 MZ 특화 플래그십스토어 ‘EQL 그로브’를 열었다. 성수동 패션 편집숍 중 가장 큰 규모인 1653㎡(약 500평)로, 공간과 상품 구성 모두 MZ 취향에 초점을 맞춘 것이 특징이다. 롯데백화점 에비뉴엘 잠실점도 지하 1층에 하이엔드 스트리트 패션 브랜드 ‘아워파스’와 ‘써저리’ 팝업 매장을 운영하면서 젊은 소비자들이 몰렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CU, ‘못난이 과일’도 판매…‘싱싱상생’ 샤인머스캣 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500074</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:34:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910153410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481396 --&gt;편의점 CU는 이른바 ‘못난이 상품’으로 구성된 ‘싱싱상생’ 품목을 기존의 채소에서 과일로 확대한다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;싱싱상생은 맛과 품질, 영양은 일반 상품과 다르지 않지만, 생김새가 고르지 않아 상품력이 떨어지는 것만 모아 기획한 브랜드다. 농가 돕기 프로젝트의 하나로 지난 5월 도입됐다.&lt;br&gt;이번에 새로 출시하는 품목은 샤인머스캣으로, 일반 상품보다 30~40% 저렴하게 판매한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;CU 관계자는 “편의점 장보기가 보편화하면서 매장에서 신선식품을 구매하는 고객이 크게 늘고 있다”며 “싱싱상생을 통해 지역 농가의 수익 향상과 물가 안정이라는 두 가지 목표를 달성하고자 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;실제로 최근 1인 가구 증가 등에 따라 대형마트에서 주로 구매하던 신선식품에 대한 수요도가 편의점에서도 크게 증가하고 있다. 앞서 CU가 싱싱상생 품목으로 운영한 파프리카, 깐마늘, 감자, 양파, 애호박 등은 출시 2~3개월 만에 전체 판매 물량이 약 10t을 넘어서는 등 소비자들로부터 호응을 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;CU의 싱싱상생 상품은 2주 간격으로 농산물 시세를 판매가에 반영하고 있으며 농산물 가격이 하락할 때에는 추가로 가격 인하가 이뤄진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CU, ‘못난이 과일’도 판매…‘싱싱상생’ 샤인머스캣 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500074</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:34:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910153410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481396 --&gt;편의점 CU는 이른바 ‘못난이 상품’으로 구성된 ‘싱싱상생’ 품목을 기존의 채소에서 과일로 확대한다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;싱싱상생은 맛과 품질, 영양은 일반 상품과 다르지 않지만, 생김새가 고르지 않아 상품력이 떨어지는 것만 모아 기획한 브랜드다. 농가 돕기 프로젝트의 하나로 지난 5월 도입됐다.&lt;br&gt;이번에 새로 출시하는 품목은 샤인머스캣으로, 일반 상품보다 30~40% 저렴하게 판매한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;CU 관계자는 “편의점 장보기가 보편화하면서 매장에서 신선식품을 구매하는 고객이 크게 늘고 있다”며 “싱싱상생을 통해 지역 농가의 수익 향상과 물가 안정이라는 두 가지 목표를 달성하고자 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;실제로 최근 1인 가구 증가 등에 따라 대형마트에서 주로 구매하던 신선식품에 대한 수요도가 편의점에서도 크게 증가하고 있다. 앞서 CU가 싱싱상생 품목으로 운영한 파프리카, 깐마늘, 감자, 양파, 애호박 등은 출시 2~3개월 만에 전체 판매 물량이 약 10t을 넘어서는 등 소비자들로부터 호응을 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;CU의 싱싱상생 상품은 2주 간격으로 농산물 시세를 판매가에 반영하고 있으며 농산물 가격이 하락할 때에는 추가로 가격 인하가 이뤄진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김병만 ‘개그계 군기반장’ 의혹 부인… “소문만으로 나를 멀리해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500075</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:34:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910153425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481397 --&gt;코미디언 김병만이 자신을 둘러싼 소문을 일축했다.&lt;br&gt;김병만은 9일 방송된 MBN 예능 프로그램 ‘경비행기 힐링 어드벤처-떴다! 캡틴 킴’(캡틴킴)에 출연해 박성광, 정일우, 박은석, 서동주와 함께 캠핑 일상을 즐겼다.&lt;!-- 그림 1481398 --&gt;이 과정에서 김병만은 자신을 둘러싼 소문을 언급했다. 그는 “(하루는)김준현과 술을 마시다 ‘형은 되게 외로워 보여’라는 소리를 들었다”며 “그 말을 듣고 ‘그걸 아냐?’고 물었다”고 말했다.&lt;br&gt;김병만은 “사람들은 소문만 듣고 나를 만나 이야기도 안 해보고, 나와 속 이야기도 안 해봤으면서 (나를) 멀리서 보고 무서워하더라”며 자신이 코미디언 후배들에게 엄한 군기를 잡았다는 소문을 우회적으로 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “사람들이 나에게 해명하라고 하더라. ‘어떤 걸 해명해야 하지’ 싶었다. 그 당사자는 없다”며 “‘여의도에서 물도 못 마시게 했다’는 소문이 있었다. 내가 아니라는 기자회견을 할 수도 없고, 그래서 내가 점점 작아졌다”고 했다.&lt;br&gt;이에 박성광은 “나도 그렇다. 아무리 좋은 모습을 자주 보여도 한 가지 서운함이 마음에 남고 기억이 남잖나”라며 김병만의 말에 공감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김병만은 2002년 KBS 17기 공채 개그맨으로 데뷔해 왕성한 활동을 이어왔다. 무술 유단자 경력을 살려 차력 쇼를 연상케 하는 갖가지 개그쇼를 선보였다.&lt;br&gt;다른 코미디언 후배들인 김병만은 ‘군기 반장’으로 일컬었고 해당 발언이 확산해 KBS2 개그 프로그램 ‘개그콘서트’ 방영 당시 후배들에게 무리한 군기를 잡았다는 소문으로 이어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김병만 ‘개그계 군기반장’ 의혹 부인… “소문만으로 나를 멀리해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500075</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:34:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910153425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481397 --&gt;코미디언 김병만이 자신을 둘러싼 소문을 일축했다.&lt;br&gt;김병만은 9일 방송된 MBN 예능 프로그램 ‘경비행기 힐링 어드벤처-떴다! 캡틴 킴’(캡틴킴)에 출연해 박성광, 정일우, 박은석, 서동주와 함께 캠핑 일상을 즐겼다.&lt;!-- 그림 1481398 --&gt;이 과정에서 김병만은 자신을 둘러싼 소문을 언급했다. 그는 “(하루는)김준현과 술을 마시다 ‘형은 되게 외로워 보여’라는 소리를 들었다”며 “그 말을 듣고 ‘그걸 아냐?’고 물었다”고 말했다.&lt;br&gt;김병만은 “사람들은 소문만 듣고 나를 만나 이야기도 안 해보고, 나와 속 이야기도 안 해봤으면서 (나를) 멀리서 보고 무서워하더라”며 자신이 코미디언 후배들에게 엄한 군기를 잡았다는 소문을 우회적으로 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “사람들이 나에게 해명하라고 하더라. ‘어떤 걸 해명해야 하지’ 싶었다. 그 당사자는 없다”며 “‘여의도에서 물도 못 마시게 했다’는 소문이 있었다. 내가 아니라는 기자회견을 할 수도 없고, 그래서 내가 점점 작아졌다”고 했다.&lt;br&gt;이에 박성광은 “나도 그렇다. 아무리 좋은 모습을 자주 보여도 한 가지 서운함이 마음에 남고 기억이 남잖나”라며 김병만의 말에 공감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김병만은 2002년 KBS 17기 공채 개그맨으로 데뷔해 왕성한 활동을 이어왔다. 무술 유단자 경력을 살려 차력 쇼를 연상케 하는 갖가지 개그쇼를 선보였다.&lt;br&gt;다른 코미디언 후배들인 김병만은 ‘군기 반장’으로 일컬었고 해당 발언이 확산해 KBS2 개그 프로그램 ‘개그콘서트’ 방영 당시 후배들에게 무리한 군기를 잡았다는 소문으로 이어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장도연, 오래 만난 ♥남친 있었다 “지금은…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500078</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:48:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910154848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481400 --&gt;웹툰 작가 기안84가 개그우먼 장도연의 연애사를 폭로했다.&lt;br&gt;지난 7일 기안84 유튜브 채널 ‘인생84’에는 ‘장도연의 술터뷰’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 기안84는 장도연을 게스트로 초대해 함께 술을 마시며 다양한 이야기를 주고받았다. 기안84는 장도연에게 “내가 하나 들은 게 있다. 네가 꽤 만나던 분이 있었다고 그러던데, 지금은 헤어졌냐”고 물었다. 이에 장도연은 “헤어진 지 꽤 됐다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 기안84는 장도연에게 “(너는) 결혼 안 할 것 같다. 모르겠다. 너는 그냥 안 할 것 같다”고 말했다. 그러자 장도연은 “나는 그냥 막 재밌게 살고 싶은 게 있다. 연애도 외로워서 연애를 하고 싶다고 생각해본 적이 없다. 되게 웃긴 얘기일 수도 있는데, 나는 심심할 때 연애하고 싶다는 생각을 한 적은 있다. 나는 연애하면 너무 재밌다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “늘 연애가 너무 감사한 게 (연애하는) 상대방이 다 재밌었다. 결혼도 그런 상대랑 하면 더 재밌을 수 있겠다. 혼자도 재밌지만 둘이 있으면 더 재밌으니까”라고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장도연, 오래 만난 ♥남친 있었다 “지금은…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500078</guid>
      <pubDate>2023-09-10T15:48:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910154848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481400 --&gt;웹툰 작가 기안84가 개그우먼 장도연의 연애사를 폭로했다.&lt;br&gt;지난 7일 기안84 유튜브 채널 ‘인생84’에는 ‘장도연의 술터뷰’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 기안84는 장도연을 게스트로 초대해 함께 술을 마시며 다양한 이야기를 주고받았다. 기안84는 장도연에게 “내가 하나 들은 게 있다. 네가 꽤 만나던 분이 있었다고 그러던데, 지금은 헤어졌냐”고 물었다. 이에 장도연은 “헤어진 지 꽤 됐다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 기안84는 장도연에게 “(너는) 결혼 안 할 것 같다. 모르겠다. 너는 그냥 안 할 것 같다”고 말했다. 그러자 장도연은 “나는 그냥 막 재밌게 살고 싶은 게 있다. 연애도 외로워서 연애를 하고 싶다고 생각해본 적이 없다. 되게 웃긴 얘기일 수도 있는데, 나는 심심할 때 연애하고 싶다는 생각을 한 적은 있다. 나는 연애하면 너무 재밌다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “늘 연애가 너무 감사한 게 (연애하는) 상대방이 다 재밌었다. 결혼도 그런 상대랑 하면 더 재밌을 수 있겠다. 혼자도 재밌지만 둘이 있으면 더 재밌으니까”라고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종교 초월한 영성 추구…길희성 서강대 명예교수 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500082</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910160100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481404 --&gt;동서양 종교와 철학을 아우르는 폭넓은 연구로 잘 알려진 종교학자 길희성 서강대 명예교수가 지난 8일 별세했다. 80세.&lt;br&gt;기독교 신자이면서 불교학을 전공한 학자인 고인은 종교 간 경계를 넘나드는 영성을 추구하는 일에 힘써 왔다. 이를 위해 2011년부터 인천 강화 고려산 자락에 ‘심도학사-공부와 명상의 집’을 열어 연구와 수련을 이어 왔다.&lt;br&gt;특히 그는 불교와 그리스도교의 만남에 초점을 맞춘 책 ‘보살예수’을 펴내며 두 종교의 창조적 만남을 통해 시야를 넓히고 사상을 심화시켜 평화적 공존을 꿈꿀 수 있다고 짚은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울대 철학과를 졸업한 고인은 미국으로 건너가 예일대에서 신학으로 석사 학위를, 하버드대에서 비교종교학으로 박사 학위를 받았다. 서울대 철학과 교수, 서강대 종교학과 교수 등을 지냈으며 2009년 대한민국학술원 회원으로 역할했다. 한국종교학회장, 새길기독사회문화원장 등을 지내기도 했다.&lt;br&gt;종교에 대한 깊은 이해를 담은 연구를 활발히 내놓으며 학계 안팎의 신망을 받은 고인은 탈종교 시대의 그리스도교 신앙을 다룬 ‘아직도 교회 다니십니까’를 포함해 ‘길은 달라도 같은 산을 오른다’, ‘지눌의 선(禪) 사상’, ‘마이스터 에크하르트의 영성 사상’ 등 다양한 저서를 펴냈다. ‘한국 불교사와 개혁 운동’, ‘한국 불교 정체성의 탐구: 조계종의 역사와 사상을 중심으로 하여’ 등의 논문으로 종교학 연구에 큰 역할을 했다. 이러한 공로로 1984년 열암학술상, 2011년 경암학술상(인문·사회 부문) 등을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유족으로는 아내 박남미 씨와 딸 재은·영은씨 등이 있다. 고인의 뜻에 따라 빈소는 차려지지 않았다. 추모 예배는 10일 오후 6시 심도학사에서 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일가족 3명 사상 부산 화재 아파트… “피난시설 경량 칸막이 없었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500083</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910160506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481405 --&gt;화재로 일가족 3명의 사상자를 낸 부산 부산진구 A 아파트에는 피난시설인 ‘경량 칸막이’가 없었던 것으로 나타났다.&lt;br&gt;10일 부산소방안전본부에 따르면 A 아파트는 고층 건물 화재 시 발코니를 피난구로 활용할 수 있도록 한 주택법 규정을 적용받지 않는 노후 아파트로 확인됐다.&lt;br&gt;A 아파트의 준공 시점은 31년 전인 1992년 2월이다. 이는 주택법상 경량 칸막이 등 피난시설 구비 규정이 신설된 1992년 7월보다 빨랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 통상적으로 주택법 적용은 아파트 건축 협의 시점부터다. A 아파트의 건축 협의는 주택법 관련 규정이 신설된 시기보다 훨씬 이른 1980년대라서 경량 칸막이 설치 의무 대상이 아니었다.&lt;br&gt;얇은 두께의 석고보드나 합판으로 제작된 벽인 경량 칸막이는 비상 대피 시 발로 차는 등의 충격만으로도 파괴할 수 있어 옆집으로 대피할 수 있는 피난시설이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2016년 2월에는 부산 해운대구 한 아파트에서 불이 나 잠을 자던 일가족 3명이 발코니 경량 칸막이를 부수고 탈출해 목숨을 건지기도 했다.&lt;br&gt;지난 9일 오후 4시 18분쯤 A(45)씨와 아들(4), A씨 장모(베트남·57)는 불이 난 아파트에서 현관문으로 나가지 못해 발코니로 피신해 창틀에 매달렸다가 추락해 A씨와 장모는 숨지고 아들만 생명을 건졌다.&lt;br&gt;사고 당시 베트남 국적의 A씨 아내 B씨는 인근에 있는 시장에 과일을 팔고 있었서 화를 면했다.&lt;br&gt;경량 칸막이가 없는 7층 아파트 발코니에서 A씨 등 일가족 3명이 사실상 대피할 수 있는 수단은 없었던 셈이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A 아파트에는 자동화재탐지설비는 설치돼 있었다. 정상 작동 여부는 소방과 경찰이 조사하고 있다. 부산소방본부 관계자는 “아파트에서 불이 나면 금방 유독가스가 가득 차기 때문에 무조건 대피가 우선”이라고 말했다.&lt;br&gt;2014년 부산소방본부의 부산지역 3445개 아파트 단지의 피난시설 전수 결과를 보면 23.8%인 819단지(4935동)만이 경량 칸막이, 별도 대피 공간, 하향식 피난구 시설 등의 피난시설을 갖춘 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;9년이 지난 현재도 상당수 노후 아파트는 화재 발생에 대비한 별다른 피난시설이 없는 상황에 놓인 것으로 추정된다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“KBS 월급으론 부족…5년간 새벽 대리운전했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500084</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:05:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910160548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481406 --&gt;김동우 전 아나운서가 자식들 교육비를 벌기 위해 5년 동안 새벽 대리운전을 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 9일 방송된 MBN ‘속풀이쇼 동치미’에서는 ‘딸 가진 부모가 죄는 아니잖아요’라는 주제로 대화가 이어졌다.&lt;br&gt;이날 김동우는 “운동하는 둘째 딸이 사랑에 빠지니까 부모는 뒷전이더라”라면서 딸에게 서운함을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 김동우는 “딸이 골프를 하고 있는데, 많은 돈이 들어간다. 1년에 한 장이 들어간다”고 말했다. 그러면서 “큰 애는 유학 가고 둘째는 골프 시키느라 버거웠다. 나는 사업가도 아닌 월급쟁이였다”며 KBS 아나운서 시절 월급으로는 교육비 충당이 불가능했다고 전했다.&lt;br&gt;그는 “5년 동안 저녁 9시부터 새벽 3시까지 6시간을 매일 같이 대리운전을 했다”면서 “얽힌 사연들이 많다. 정말 처절했다. 뒤통수 맞고, 취객이 핸들을 쳐서 중앙선을 넘어간 적도 있다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 김동우는 KBS 14기 공채 아나운서이며 현재 정년퇴직했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민관 협력으로 ‘통합환경관리제도 2.0시대’ 준비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500085</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:11:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910161152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481409 --&gt;오염 매체별로 허가·관리하던 기존 배출시설을 사업장 단위로 통합 관리하는 ‘통합환경관리제도’의 개선 방향을 논의하는 자리가 마련된다.&lt;br&gt;환경부는 11~12일 이틀간 전남 여수엑스포컨벤션센터에서 제1회 통합환경관리 컨퍼런스를 개최한다고 10일 밝혔다. 컨퍼런스에는 통합허가사업장과 전문 컨설팅업체, 허가 및 사후관리기관 관계자 등 700여명이 참여한다.&lt;br&gt;통합환경관리제도는 제조업의 환경영향을 최소화하고 청정생산 경쟁력 확보를 위해 배출시설 등을 통합관리하고 사업장 여건에 맞는 최적의 환경관리기법을 적용할 수 있는 체계로 2017년 시행됐다. 대기오염물질을 연간 20t 이상 또는 수질오염물질을 연간 700t 이상 배출하는 약 1400개 대형사업장이 적용 대상이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;컨퍼런스는 통합환경관리제도의 지난 6년간 성과와 미비점을 점검하고 통합환경관리제도 2.0시대 개편방안을 논의할 예정이다.&lt;br&gt;통합환경관리제도 1.0시대가 2024년까지 최초 통합허가를 중심으로 적용됐다면, 2.0시대는 2025년부터 허가재검토 및 변경허가를 중심으로 평가한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2022년 말 기준 718개 사업장이 통합환경허가를 완료했고, 이들 사업장에서 평균 79.6%의 시설에 최적가용기법(BAT)이 적용돼 황산화물·질소산화물·먼지 등 초미세먼지 유발물질을 32.3% 저감한 것으로 분석됐다. 제도 도입으로 올해 8월 기준 159개 전문컨설팅업체가 등록돼 1135명의 전문인력이 채용도 이뤄졌다.&lt;br&gt;이창흠 환경부 기후탄소정책실장은 “통합환경관리제도는 과학적 환경관리를 통해 기업의 청정생산 능력을 높이는 제도”라며 “우리 기업들이 높아지는 녹색무역 장벽에 대응할 수 있도록 실효성을 확대해 나가겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자격증따고…살 빼라” 창업주의 친절한(?) ‘갑질’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500088</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:15:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910161518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481412 --&gt;“제 자식 XX 하나 건사 못할 놈”, “96년생 이하 여성은 가산점이 있으니 면접 참여를 독려하라”.&lt;br&gt;이와 같은 창업주의 폭언과 폭행 사태가 자행됐던 인력파견업체 더케이텍㈜이 형사 처벌 및 과태료 부과 처분을 받게 됐다. 고용노동부는 직장 내 괴롭힘 등으로 논란이 된 이 회사에 대해 지난 5~8월 특별근로감독을 실시한 결과 노동관계법 위반 행위를 17건 적발했다고 10일 밝혔다.  이중 9건은 형사입건하고 과태료 2190만원을 부과했다.&lt;br&gt;창업주 이모씨는 본사 직원들에게 1인 2자격증 취득을 지시한 후 자격증을 취득하지 못한 직원 16명에게 총 3회에 걸쳐 ‘엎드려 뻗쳐’를 시키고 폭언 및 몽둥이 등으로 폭행했다. 일부 직원에게 체중 감량을 강요하고 주기적 체중 점검을 하는가 하면 체중을 많이 뺀 직원에게는 창업주와 식사 자리 제공, 미흡한 직원에게는 경고 조치를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이씨는 또 직원에게 개인적인 이유로 운전을 시키거나 화분 관리 부적절, 명절 휴가에 이은 연차 사용 등 업무와 무관한 일을 시키고 지시에 따르지 않으면 시말서를 쓰거나 임금 삭감 등 불이익을 줬다. 총 38명에 대해 674만원의 급여를 지급하지 않았다.&lt;br&gt;직원 채용시 성별과 연령에 따른 차별도 확인됐다. 1996년생 이하 여성에게는 가산점을 주고 면접 참여를 독려하라고 지시하는 한편 ‘20대 초반 여성’, ‘40∼65세 우대조건 제시’ 등 연령 차별 채용공고를 낸 것으로 확인됐다. 남녀고용평등법 등에서는 직원 채용과 인사관리 과정에서 남녀를 차별하거나 용모·키·체중 등 직무 수행에 필요하지 않은 신체조건을 요구하지 않고, 합리적인 이유없이 연령을 이유로 차별하지 않도록 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특별근로감독 과정에서 더케이텍이 8000만원의 임금을 체불하고 연장근로 한도(12시간)를 1770회 초과한 정황도 적발됐다.&lt;br&gt;이정식 고용부 장관은 “사용자가 직장에서 근로자의 기본적인 인권을 침해한 심각한 불법행위가 드러났다”며 “노사를 불문한 법치주의 확립을 통해 현장에서 불법행위가 발생하지 않도록 엄단할 방침”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김태흠 지사 “노력 대학에 지원 아끼지 않겠다”…‘충남라이즈센터’ 개소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500089</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:19:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910161909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;도, 비시범지역 최초 센터 개소&lt;br/&gt;지역혁신중심 대학지원체계 운영 시동&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481413 --&gt;체계적인 지역대학 지원으로 진정한 지방 시대 구현을 위한 ‘충남 라이즈(RISE)센터’가 전국 처음으로 개소했다.&lt;br&gt;10일 충남도에 따르면 지난 8일 충남연구원에서 김태흠 지사를 비롯해 구연희 교육부 지역인재정책관, 박대현 한국연구재단 중앙라이즈센터장, 27개 지역대 총·학장 등 이 참석한 가운데 ‘충남라이즈센터 개소식 및 제1차 고등교육 정책협의회’를 개최했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;충남라이즈센터는 지난 7월 교육부가 충남연구원을 전담 기관으로 지정함에 따라 문을 열게 됐다. 비시범지역 중 최초이자 일부 시범 지역 보다 앞선 사례다.&lt;!-- 그림 1481414 --&gt;정부는 대학 행·재정지원 권한 일부를 지방으로 위임해 ‘지방 시대’ 실현을 목적으로 2025년부터 라이즈 정책에 2조 원 이상 투입할 예정이다. 충남으로 지원되는 재원은 센터가 대학 재정지원사업 수행에 활용하게 된다&lt;br&gt;센터는 지역발전에 필요한 인재 양성, 기술개발과 관련된 고등 교육정책 연구, 운영(평가·선정), 각종 성과를 관리하는 역할을 담당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;도는 이곳을 교두보로 지역대학-산업계-연구기관-지역이 힘을 모아 현장 중심의 고등 교육정책 추진에 나갈 계획이다.&lt;!-- 그림 1481415 --&gt;기본계획(안)에는 △대학 경쟁력 강화 및 충남형 인재 양성을 통한 충남-대학-산업 육성 △충남-대학-산업 분야 협력 제반장치(거버넌스)구축 △지역대학 정주 생태계 구축 등을 담고 있다.&lt;br&gt;김태흠 지사는 “라이즈 체계의 핵심은 청년들이 지역에서 배우고, 일하고, 살 수 있는 시스템을 만드는 것”이라며 “교육과정 조정이나 계약학과 신설 등 뼈를 깎는 노력이 필요한데, 이러한 의지를 보이는 대학에는 지원을 아끼지 않겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 가는 거야, 마는 거야? 러 동방경제포럼 참석 여부 오리무중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500090</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910162808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481421 --&gt;김정은 북한 국무위원장의 참석 여부로 주목받는 러시아 동방경제포럼(EEF)이 10일(현지시간) 극동 연해주 블라디보스토크 극동연방대학교에서 막을 올렸다. 인테르팍스와 타스 통신 등 현지 매체들에 따르면 행사가 시작된 이날까지 서방이 예상했던 김 위원장 참석 여부는 공식적으로 발표되지 않았다.&lt;br&gt;앞서 이달 초 뉴욕타임스(NYT)는 미국 정부 관계자 등을 인용해 이날 막을 올려 오는 13일까지 나흘 일정으로 진행하는 EEF 기간 김 위원장이 블라디보스토크를 찾아 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 정상회담을 열고 무기 거래 문제를 논의할 가능성이 있다고 보도했다. 러시아 역시 김 위원장이 전용 열차를 타고 11일 블라디보스토크에 도착하는 일정에 대비하고 있다는 소식도 나왔지만, 그의 러시아 방문 여부는 여전히 오리무중인 상황이다.&lt;br&gt;블라디보스토크 현지 관계자 등에 따르면 이날 오전까지 김 위원장의 전용 지나거나 도착할 북러 접경지역 연해주 하산역을 비롯해 블라디보스토크역에서는 평소와 다른 동향이 나타나지 않는 것으로 전해졌다. 한 관계자는 “하산역을 지나 블라디보스토크로 향하는 철도 주변에 통제 인력이 배치되는 등의 모습은 보이지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크렘린궁 역시 김 위원장 방러 가능성에 대해 여전히 침묵하고 있다. 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 9일(현지시간) 자국 기자들의 관련 질문에 “현재 여러분에게 말할 게 아무것도 없다”고 답했다. 푸틴 대통령 일정을 전하는 현지 보도에서도 김 위원장과의 정상회담이 예정돼 있다는 소식은 찾아볼 수 없다.&lt;br&gt;푸틴 대통령은 오는 11일 블라디보스토크에 도착해 올레그 코제먀코 연해주 주지사 등을 만나는 일정을 소화한 뒤 다음 날 EEF 본회의에 참석한다. 또 올해 EEF에 오는 최고위급 해외 참석자는 장궈칭 중국 부총리와 파니 야토투 라오스 부통령이며, 이들 모두 본회의 기간 푸틴 대통령과 각각 회담을 열 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 나라의 침묵은 2019년 4월 25일 김 위원장과 푸틴 대통령이 블라디보스토크에서 정상회담을 했을 때와 확연히 다르다. 4년 전에는 회담 이틀 전에 두 나라 정부가 일정을 공식 발표했다. 크렘린궁은 “25일 정상회담을 한다”고 밝혔고, 북한 매체들은 “김 위원장이 곧 러시아를 방문한다”고 보도했다.&lt;br&gt;또 당시에는 김 위원장의 전용 차량이 블라디보스토크에서 목격되고, 김 위원장의 의전 담당인 김창선 북한 국무위원회 부장이 며칠 동안 블라디보스토크에서 회담을 준비하는 등 북러 정상회담 분위기가 무르익고 있었다는 점이 지금과 다르다.&lt;br&gt;러시아 언론들도 4년 전에는 공식 발표가 나오기 전부터 김 위원장이 전용 열차를 타고 블라디보스토크 루스키섬 극동연방대학에서 푸틴 대통령과 만날 것이라는 등 구체적인 일정에 관한 보도를 쏟아냈다. 그런데 지금은 현지 보도에서도 김 위원장과의 정상회담이 예정돼  있다는 소식은 찾아볼 수 없다.&lt;br&gt;두 나라 안에서 논의해 왔던 김 위원장의 방러 일정에 변화가 생긴 것 아니냐는 관측이 나온다. 아니면 두 지도자가 EEF 기간 블라디보스토크가 아닌 극동 다른 지역에서 만나거나, 회담 일정을 미뤄 모스크바에서 전격적으로 대면할 수 있다는 전망도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로이터 통신도 9·9절 75주년 기념행사 참석자들과 많은 사진을 촬영하면서도 김 위원장이 러시아로 떠날지 여부에 대해서는 함구하고 있어 궁금증을 낳는다고 전했다. 조선중앙통신(KCNA)도 중국 사절단과 러시아 협주단의 공연 등만 전할 뿐 김 위원장의 러시아 방문 일정에 대해 침묵으로 일관했다고 전했다.&lt;br&gt;그러나 북러가 연합 군사훈련을 논의하고, 북한 정권 수립(9·9절) 75주년에 푸틴 대통령이 축전을 보내고 축하 공연에 협주단을 파견하는 등 양측의 긴밀한 접촉은 이어지고 있다. 중국이 북한에 류궈중 국무원 부총리를 단장으로 하는 대표단을 보낸 것과 달리 러시아가 북한에 협주단만 파견한 것은 이례적이라는 평가도 나오지만, 오히려 북러가 별도의 고위급 회담을 준비하고 있을 가능성은 더 커졌다는 관측도 있다.&lt;br&gt;김 위원장의 블라디보스토크 방문 가능성에 조금 더 무게를 두며 EEF 행사가 끝난 이후 주말까지는 정상회담 개최 여부를 주시해야 한다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;EEF는 푸틴 대통령의 주요 정책과제인 극동 개발 등을 모색하기 위해 마련한 것으로, 2015년에 처음 열렸다. 올해로 8회를 맞은 행사에는 중국, 인도, 라오스 등 50여개 국가에서 온 정부 관계자와 사업가 등 7000명가량 참석할 예정이다. 북한도 정부 대표단을 파견하는데 누가 이끌지 알려지지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박나래, 촬영 중 화상→응급실행…무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500091</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:28:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910162825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481422 --&gt;박나래가 촬영 중 화상을 입어 응급실 신세를 졌다.&lt;br&gt;10일 오후 6시 40분 방송되는 JTBC 예능 프로그램 ‘웃는 사장’ 12회에서 박나래 식당은 저녁 영업 시작부터 주문이 밀려 들어와 위기를 겪는다.&lt;br&gt;묵은지삼겹살김밥 담당인 덱스는 ‘김밥 노이로제’까지 호소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 음식에 불맛을 담기 위해 뜨거운 화구 앞에서 불 쇼를 벌인 박나래는 얼굴과 손에 화상을 입어 모두를 걱정하게 했다. 매출 1위를 향한 열정이 넘친 나머지 사장 박나래는 결국 응급실로 향한다.&lt;!-- 그림 1481423 --&gt;재료 소진으로 메뉴가 거의 품절된 박나래 식당이 이 위기를 극복하고 마지막 영업까지 무사히 마칠 수 있을지, 부상 투혼까지 펼친 박나래 식당이 처음으로 황금 배지를 가져갈 수 있을지 관심이 모아진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국제 유가 상승에 휘발유 9주째 상승…서울 리터당 1830원 넘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500092</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:32:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910163228_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481424 --&gt;국제유가가 치솟은 가운데 국내 주유소 휘발유·경유 판매 가격도 9주 연속 상승했다.&lt;br&gt;한국석유공사 유가정보시스템 오피넷은 9월 첫째 주(3∼7일) 전국 주유소 휘발유 평균 판매가격을 전주보다 5원 오른 ℓ당 1750원으로 10일 집계했다.&lt;br&gt;지난 7월 6일 1568.9원부터 상승하기 시작해 26일 1602.7원을 기록한 이후 8월 9일부터는 1700원을 상회하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 최고가 지역인 서울의 휘발유 평균 가격은 전주보다 7.8원 상승한 1831.8원, 최저가 지역인 광주는 5.5원 오른 1718.4원이었다.&lt;br&gt;상표별로는 SK에너지 주유소가 1757.2원으로 가장 비쌌고 알뜰주유소가 1722.7원으로 가장 저렴했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경유 평균 판매가격은 1640.6원으로 전주보다 10.6원 오른 1640.6원으로 집계됐다. 알뜰주유소가 1615.7원으로 가장 저렴하고 GS칼텍스가 1648.5원으로 가장 비쌌다.&lt;br&gt;이번 주 국제 유가는 사우디아라비아·러시아의 석유 공급 감축 연장, 미국 원유 재고의 4주 연속 감소 및 경제 지표 호조 등의 요인으로 상승세를 보였다.&lt;br&gt;수입 원유 가격의 기준이 되는 두바이유의 이번 주 평균 가격은 전주(86.7달러)보다 3.5달러 오른 배럴당 90.2달러를 기록해 10개월 만에 90달러를 넘었다.&lt;br&gt;국제 휘발유 가격은 전주보다 0.2달러 내린 103.1달러, 국제 자동차용 경유 가격은 0.1달러 내린 121.2달러이지만 국제 유가 등락은 보통 2주 정도 시차를 두고 국내 제품 가격에 반영되기에 영향은 크지 않을 것으로 풀이된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박신혜 “부모님, 10년 만에 새 출발… 관심과 사랑 부탁”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500093</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:32:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910163250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481425 --&gt;배우 박신혜가 10일 새로운 소식을 알렸다.&lt;br&gt;이날 박신혜는 자신의 인스타그램에 부모님과 관련된 소식을 공유했다.&lt;br&gt;그는 “사랑하는 부모님께서 10년 동안 운영해 오신 식당이 새로운 상호와 함께 멋진 공간과 다양한 메뉴로 재개점을 하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막으로 “많은 관심과 사랑 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 박신혜는 tvN ‘삼시세끼-정선편2’에 출연해 “부모님이 곱창집을 운영하신다”고 언급한 바 있다. 해당 방송에서 그는 부모님이 운영하는 곱창집에서 직접 가져온 양과 대창으로 수준급 요리 솜씨를 뽐내 많은 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박신혜의 부모님 식당은 배우 이서진, 장근석, 김희철 등 많은 연예인도 찾아오는 맛집으로 알려졌으나 ‘삼시세끼’ 방송이 나간 후 더 인기를 끌었다.&lt;br&gt;박신혜는 2015년 방송된 MBC ‘섹션TV 연예통신’과의 인터뷰에서 “부모님께 가게를 하나 내드렸다”고 말한 바 있다. 그는 “원래 부모님께 용돈을 받았다. 하지만 최근 부모님 가게를 내드리면서 통장 관리는 제가 하기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 1993년 가수 이승환의 뮤직비디오 ‘꽃’으로 데뷔한 박신혜는 SBS 드라마 ‘천국의 계단’을 통해 아역 배우로 데뷔했다. 이후 차근차근 연기력을 쌓아 온 그는 SBS ‘미남이시네요’, MBC ‘넌 내게 반했어’, SBS ‘상속자들’, SBS ‘피노키오’, SBS ‘닥터스’ 등에 출연하며 이름을 알렸다.&lt;br&gt;박신혜는 지난해 1월 배우 최태준과 4년 열애 끝에 결혼해 슬하에 1남을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남대병원 신경외과  ‘따뜻한 동행’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500094</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:37:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910163707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481433 --&gt;전남대학교병원 신경외과가 모야모야병 환자를 위해 ‘따뜻한 동행’을 주제로 행사를 개최했다. 지난 2015년부터 6회째 열린 모야모야병 환자 모임은 전남대병원이 전국 최초이자 유일하게 진행하고 있다.&lt;br&gt;전남대병원 신경외과와 전남권 희귀질환거점센터 주최로 열린 이번 행사는 지난 5일 오전 10시부터 3시간 동안 병원 6동8층 백년홀에서 모야모야 환자와 가족 50여명이 참석한 가운데 진행됐다.&lt;br&gt;‘따뜻한 동행’ 행사는 의료진과 모야모야병 환자·보호자들이 함께 모여 최신 치료법과 관리 방법 등 다양한 의료정보를 공유하기 위해 열렸다. ‘따뜻한 동행’ 행사는 신경외과 주성필 교수 주도로 지난 2015년 시작된 이후 올해로 6회를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 주성필 교수는 ‘모야모야병의 최신동향’을 주제로 강의를 했으며, 사회사업실 한아름 사회복지사가 ‘사회보장제도 안내’에 대해 설명했다. 이후 참가자들을 대상으로 ‘마음 보듬기 아로마 스프레이 제작’ 시간을 갖기도 했다.&lt;br&gt;주 교수는 “모야모야병 난치병이긴 하지만 조기 진단으로 적절한 치료가 이뤄지면 완치에 가까운 치료 성과를 거둘 수 있고 환자 또한 일상생활을 누릴 수 있다”며 “조기 진단이 이뤄지지 않고 뇌허혈이 반복되는 시기에 방치할 경우 뇌경색으로 진행, 신경마비 증상이나 사망까지 이어질 수는 만큼 증상이 있을 시 빨리 병원에 방문해야 한다”고 조언했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 새날학교, 여름철 물놀이 안전교육 체험 학습</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500095</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:38:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910163833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481435 --&gt;광주고려인마을 산하 새날학교는 최근 전교생과 교직원 75명을 대상으로 전북 임실 119안전체험관을 방문해 ‘물놀이 안전체험학습’ 을 실시했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 물놀이 안전체험학습은 새날학교에 재학 중인 고려인동포와 중도입국 다문화청소년들에게 불의의 사고로부터 생명을 지키는 법을 가르치기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;이들은 체험관에 준비되어있는 프로그램 3종류를 직접 체험하면서 재난 및 위기 상황 등에 대처할 수 있는 교육을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 급류사고, 익수사고 등 물놀이 활동 시 발생할 수 있는 사고 위기 대처 능력을 향상시키는 물놀이 안전 체험 등을 통해 안전에 대한 인식을 몸으로 익혔다.&lt;br&gt;새날학교 관계자는 “ 물놀이 안전체험은 낯선 조상의 땅을 살아가는 고려인마을 자녀들과 중도입국 다문화 청소년들의 건강한 미래 인재 양성에 꼭 필요한 체험학습이기에 매년 실시하고 있다” 며 “ 청소년들이 밝고 건강하게 성장할 수 있도록 다양한 맞춤형 프로그램을 편성, 확대해 나가겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교사들 ‘마음 건강’ 위험수위…“누적된 스트레스·우울감 해소 시급”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500096</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:46:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910164645_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481436 --&gt;서울 서이초에서 초등교사가 사망한 이후 최근까지 교사들의 비극적 소식이 이어지면서 정신적 트라우마를 호소하는 교사들이 늘고 있다. 전문가들은 누적된 정신적 스트레스와 우울감을 해소할 수 있는 적극적인 대책이 시급하다고 지적한다.&lt;br&gt;10일 교육계에 따르면 최근 극단적 선택을 한 교사들 가운데 상당수는 장기간 우울감과 무력감을 호소했다. 지난 7일 숨진 20년 경력의 초등교사도 3년간 정신과 치료를 받았던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이병철 한림대한강성심병원 정신건강의학과 교수는 “최근 유족들의 이야기나 유서를 보면 몇 년씩 고생하다 죽음을 택했다는 표현이 있다”며 “많은 선생님이 정신과 치료도 받고 있고, 죽음을 생각할 정도의 심한 스트레스를 겪고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1481437 --&gt;지난달 전국교직원노동조합과 녹색병원이 전국 유·초·중·고 교사 3505명을 대상으로 직무 관련 마음 건강 실태조사를 한 결과 24.9%가 경도 우울, 38.3%는 심한 우울 증상을 보였다.  일반 성인의 심한 우울 증상 유병률이 8~10%인 데 비하면 매우 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 마음 건강이 위태로운 교사들이 지속적인 상담이나 심리 지원을 받기는 쉽지 않다. 시도교육청 전담 인력과 상담 횟수도 부족하다. 임명호 단국대 심리치료학과 교수는 “교사라는 직책 때문에 (정신적 고통을) 숨기고 계신 분들이 많아 힘들어도 상담이나 진료받기 어려운 취약한 직업군”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이 때문에 실태 조사와 업무 부담 경감을 포함한 지원 대책이 필요하다는 지적이 나온다. 김동욱 대한정신건강의학과의사회장은 “사회적 분위기가 아이들은 적어지고 관심은 많아지면서 교사들의 책임감과 일에 대한 부담은 커지고 있다”며 “스트레스는 가중되는데 비해 행정적인 부담이나 교사로서 책임과 부담을 줄여주는 환경은 부족하다. 이에 대한 보완이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육부와 보건복지부는 교사들의 정신 건강 지원 대책을 마련하기 위해 공동 전담 태스크포스(TF)를 만들기로 했다. 전담팀은 올 2학기부터 희망하는 모든 교원이 정신 건강을 진단받을 기회를 제공하고 교사 대상 ‘특별 마음건강 프로그램’을 지원한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘10세 아동복’ 입는 윤승아…“이게 맞아서”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500098</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:49:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910164922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481439 --&gt;배우 윤승아가 아동복을 구매했다고 밝혔다.&lt;br&gt;10일 윤승아의 유튜브 채널 ‘승아로운’에는 ‘9월의 장바구니와 문의템 소개’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에서 윤승아는 구매한 물건들을 소개했다. 그중 파란색 모자를 들고는 아들 젬마의 모자라며 “이게 제일 작은 사이즈다. 52㎝”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “젬마 거로 샀다. 맞을 줄 알았는데 너무 크더라. 이게 제 머리에 들어갈 정도로 크다. 물론 뒤에를 많이 늘렸긴 했다”면서 “젬마가 볼캡이 진짜 잘 어울려서 엉아가 되면 쓰게 해주려고 샀는데, 제 머리에 맞을 정도면 진짜 많이 큰 거겠죠?”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이후 분홍색 체커보드 패션의 치마도 구매한 그는 “유럽 친구들이어서 그런지 11세 이상 옷들이 되게 크더라. 그래서 스커트를 샀다. 이건 제가 입으려고 샀다”면서 “제가 원하는 스웨트에 입으면 너무 예쁠 것 같았다. 10세~11세가 입는 거다. 이다음 사이즈도 있었는데, 저는 이게 맞아서 구매를 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 윤승아는 지난 2015년 배우 김무열과 결혼했으며, 지난 6월 득남했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ올리브영, 온라인·외국인 매출 ‘쑥쑥’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500099</guid>
      <pubDate>2023-09-10T16:59:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910165921_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481440 --&gt;&lt;br&gt;CJ올리브영이 지난달 31일부터 이달 6일까지 진행한 ‘올영세일’ 매출을 분석한 결과, 외국인과 온라인 매출이 큰 폭으로 증가하며 전년 대비 28% 늘었다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;최근 방한 관광 정상화 분위기에 급증한 외국인 관광객들이 올리브영을 방문해 ‘K뷰티’를 찾은 것으로 분석된다. 명동 상권 매장에서의 외국인 매출은 전년 대비 5배 이상 증가했다. 그 외 제주(23배)와 부산(7배) 등의 지역 상권과 강남(10배)과 같은 신흥 상권으로 외국인 관광 지도가 넓어지는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해외 150여 개국을 대상으로 운영하는 ‘올리브영 글로벌몰’의 같은 기간 매출도 전년 대비 30% 증가했다. 인기 상품 목록에는 ‘어성초’, ‘쌀’, ’청귤’ 등 자연 성분을 활용한 기초화장품이 이름을 올렸다. 고객층과 구매 상품도 보다 다양해졌다. 이번 세일 기간 남성 회원 고객의 구매액은 지난해와 비교해 40% 가량 늘었다.&lt;br&gt;특히 온·오프라인 경계가 흐려진 유통시장 상황도 세일 결과에 나타났다. 이번 올영세일 기간 온라인 매출 비중은 35%에 달한다. 또 매장과 온라인몰을 모두 이용한 소비자는 2배 이상 늘어난 것으로 집계됐다. 매장에서 제품을 체험한 다음 온라인에서 구매하는 ‘쇼루밍’, 온라인상으로 상­품 정보를 습득하고 오프라인 채널에서 구매하는 ‘웹루밍’이 보편화된 소비 트렌드가 반영된 결과란 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 화장품 유통시장은 각종 이커머스 업체들이 뛰어들며 치열한 경쟁이 벌어지고 있다. 앞서 쿠팡은 화장품 판매 전용관인 ‘로켓 럭셔리’를 론칭한 후 뷰티 사업에 공을 들이고 있다. 지난달 서울 성동구 성수동에서 고객 참여형 뷰티 체험관 ‘메가뷰티쇼 버추얼스토어’를 열었는데, 쿠팡이 오프라인에 뷰티 매장을 연 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;새벽배송 서비스로 인기를 끈 컬리도 ‘뷰티컬리’를 지난해 출범하고 주요 백화점에서 볼 수 있는 고급 뷰티 브랜드 상품 등을 판매하고 있다. 뷰티컬리는 평균 판매가격이 마켓컬리보다 3배가량 높아 매출 상승 역할을 하고 있다. 론칭 이후 8월까지 누적 구매자 수는 300만명, 주문 건수는 400만건을 넘기는 등 성장세를 보이고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캠핑장 女샤워실 몰래 찍어놓곤 “말벌 찍으려 했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500101</guid>
      <pubDate>2023-09-10T17:18:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910171853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481442 --&gt;야영장 샤워실에서 씻고 있는 여성을 휴대전화로 몰래 찍은 대학생이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;“말벌을 찍으러 갔다”며 범행을 부인한 그는 증거물인 휴대전화를 업체에 맡겨 증거를 인멸하려 했으나 경찰이 자료를 복구하자 그제야 범행을 인정했다.&lt;br&gt;10일 뉴스1에 따르면 강원 인제경찰서는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(카메라 등 이용 촬영) 혐의로 20대 초반 대학생 A씨를 검거했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난달 4일 오후 7시 20분쯤 인제의 한 야영장 샤워실에서 씻고 있던 20대 여성을 자신의 휴대전화로 몰래 촬영한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;그는 샤워실 뒤쪽에 있는 작은 창문을 통해 불법촬영을 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 A씨의 행동을 수상히 여긴 목격자가 ‘여자 샤워실을 촬영하는 사람이 있다’고 112에 신고했고, 현장에 출동한 경찰이 A씨를 붙잡았다.&lt;br&gt;검거 당시 A씨는 “곤충에 대한 관심이 많아서 말벌을 촬영하려고 샤워실 뒤편으로 간 것”이라고 범행을 부인했다.&lt;br&gt;현장에서 살펴본 A씨의 휴대전화에선 불법촬영물이 발견되지 않았다. 그러나 경찰은 정황상 범행이 의심되고 목격자의 진술이 일관된 점 등을 토대로 A씨의 휴대전화를 임의제출 받아 디지털 포렌식을 진행했다.&lt;br&gt;그러나 A씨는 ‘주말 동안 등록금 등 개인 문제로 휴대전화가 필요하다’며 이틀의 말미를 얻었고, 이후 휴대전화를 경찰에 제출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰이 디지털포렌식을 진행한 결과 A씨의 휴대전화에서는 야영장 샤워실을 몰래 찍은 불법촬영물은 물론 증거인멸 흔적까지 발견됐다.&lt;br&gt;A씨는 휴대전화를 임의제출하기 전 ‘안티 포렌식’(휴대전화 복구를 무력화하는 데이터 파괴 기술)을 검색했고, 업체에 의뢰해 실제로 안티 포렌식을 받았다.&lt;br&gt;그러나 경찰의 디지털포렌식에 불법촬영물이 그대로 복구되자 A씨는 범행을 인정했다. 이후 A씨는 “호기심에 범행했다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “안티 포렌식을 받았지만 디지털포렌식을 통해 다시 데이터가 복구되면서 혐의도 모두 입증된 사건”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“교류 질서” 강조한 통일부, 지난달 北 사전접촉 신고 10건 중 1건만 수리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500102</guid>
      <pubDate>2023-09-10T17:21:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910191228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;통일부가 지난 7월 초 윤석열 대통령의 ‘대북지원부’ 질타 이후 남북 교류협력 단체들의 북한주민 사전접촉신고의 수리를 거부한 비율이 크게 늘어난 것으로 나타났다. 지난달에는 접수된 사전접촉신고 10건 중 1건만 수리됐다. 정부는 남북 경색 장기화 속에서 교류협력 질서를 잡겠다는 취지이지만 민간 단체들은 “원천 차단하는 것”이라고 반발하고 있다.&lt;br&gt;10일 김상희 더불어민주당 의원실과 통일부에 따르면 7월 접수된 사전접촉신고 14건 중 9건은 거부, 4건은 수리됐다. 신고자가 직접 철회한 사례가 1건이었다. 이어 8월 통일부는 10건을 접수해 8건을 거부하고 1건만 수리했다. 나머지 1건은 처리 중이다. 거부 비율은 각각 64%와 80%로, 통일부가 지난해 110건의 사전접촉신고를 받아 단지 4건(3.6%)만 거부한 것과 큰 차이가 있다. 69건 중 17%(12건)만 거부한 올해 상반기와 비교해도 불수리 비율이 급격히 증가했다.&lt;!-- 그림 1481491 --&gt;통일부가 사전접촉신고의 문턱을 높인 것은 남북 간 강대강 대치 국면을 감안하고 남북교류협력법을 엄격히 적용한 결과로 보인다. 앞서 통일부 관계자는 지난달 8일 남북교류협력 위반 신고센터 설치 계획을 밝히며 “북한 태도와 남북 관계 상황을 고려해 접촉을 관리하겠다”고 말했다. 교류협력법은 ‘남북교류협력을 해칠 명백한 우려가 있거나 국가안전 보장, 질서 유지 또는 공공복리를 해칠 명백한 우려가 있는 경우에만 신고 수리를 거부할 수 있다’고 명시한다. 통일부 관계자는 이날 “이산가족 등 필수적인 부분에 대해서 남북 간 접촉이 이뤄져야 한다는 기준에 따라 관리하고 있다”며 “현재 교류협력 추진을 어렵게 한 것은 북한”이라고 했다.&lt;br&gt;민간교류단체들은 통일부의 이같은 태도에 반발하고 있다. 6·15공동선언실천남측위 관계자는 지난 7일 기자회견을 열고 “통일부가 사전접촉신고를 거의 100% 차단 중”이라며 “남북교류와 협력 촉진을 위한 교류협력법이 접촉을 (허가가 아닌) 신고제로 정한 취지와 달리 통일부가 민간교류를 탄압하려고 부당하게 적용하고 있다”고 비판했다.&lt;!-- 그림 1481444 --&gt;북한 사람과의 접촉은 국가보안법 상 처벌대상이었지만 1988년 북한을 ‘교류와 협력 대상’으로 인정한 7·7선언 후 제정된 교류협력법에 따라 예외적으로 허용됐다. 양무진 북한대학원대 교수는 “과거 남북 간 교류가 이뤄졌던 시기에는 민간 통로를 통해 정보를 전달하기도 하는 등 정부와 민간 단체의 협력 구도가 형성됐었다”며 “통일부가 접촉 신고를 거부하는 비율이 늘어난 것은 대립과 대결의 남북관계 현주소를 보여준다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유재석 “대학 동기 전도연은 스타… 난 쭈구리”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500103</guid>
      <pubDate>2023-09-10T17:27:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910172710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481445 --&gt;유재석이 서울예대 동기인 전도연을 자랑했다.&lt;!-- 그림 1481446 --&gt;지난 9일 방송된 MBC ‘놀면 뭐 하니?’에서는 ‘놀뭐 대행 주식회사’ 직원이 된 주우재·박진주·이이경·이미주가 썸남썸녀를 위한 서울 데이트 코스를 짜는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;한창 과거 얘기가 나오자 하하는 “전도연 누나 예뻤냐?”라 물었다. 유재석과 전도연은 서울예대 동기였다.&lt;br&gt;유재석은 “전도연은 처음에 보자마자 눈에 확 띄었다. 도연이는 스타였단 말이야. 내가 쭈구리였단 말이야”라 했고 하하는 “말 안 해도 안다. 이거야”라고 놀렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하하는 “예전에 형 나이트에서 본 적 있다”라 말을 꺼냈다. 유재석은 “봐도 별거 없었을 거다”라 했고 하하는 “좀 처량해 보였다. 털레털레 올라가는 모습을 봤다”라며 유재석을 약 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수술실 CCTV 설치 시행될 수 있을까…의사협회-환자단체 끊임없는 충돌</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500104</guid>
      <pubDate>2023-09-10T17:32:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/21/SSC_20230721112604_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1460157 --&gt;오는 25일부터 의료기관 수술실 내부에 폐쇄회로(CC)TV 설치를 의무화하는 법안이 시행되지만 의료계와 환자단체가 법을 둘러싸고 끊임없이 충돌해 시행 초기 혼란이 불가피할 것으로 전망된다. 의료계는 의료인의 기본권 침해를 이유로 헌법소원을 제기했고, 환자단체는 CCTV 영상 보관 기간이 짧아 실효성이 떨어진다며 맞서고 있다.&lt;br&gt;10일 보건복지부에 따르면 법 시행 이후 전신마취 수술을 받는 환자는 병원에 CCTV 촬영을 요구할 수 있고, 정당한 이유 없이 거부하면 병원은 500만원의 벌금을 내야 한다.&lt;br&gt;한국환자단체연합회(연합회)는 지난 7일 설명을 통해 “CCTV 영상이 유령 수술·무자격자 대리 수술·성범죄 여부 판단, 범죄행위·비윤리적 행위 여부 판단, 수술 중에 발생한 의료사고 진실규명을 위한 중요한 증거가 될 수 있다는 점을 고려해 촬영일로부터 90일 이상, 적어도 60일 이상으로 해야 한다”고 주장했다. 환자가 사망한 경우 장례를 치르는 기간, 의료행위의 은밀성·전문성으로 인해 환자나 보호자가 의료사고 여부를 판단하는 데 많은 시간이 소요된다는 점을 반영하면 30일의 보관 기간은 짧다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연합회는 수술실 CCTV 촬영 여부가 ‘신청주의’로 규정된 점도 문제라고 봤다. 의료진에 수술 촬영을 요청하면 자칫 치료상 불이익을 받을 수 있다는 생각에 신청을 주저하는 경우가 많을 것이란 얘기다.&lt;br&gt;의사협회와 병원협회는 수술실 CCTV 설치 의무화 법안이 의료인의 인격권을 침해하고, 외과 의사 기피 현상까지 초래할 것이라며 시행 반대 입장을 고수하고 있다. 두 단체는 지난 5일 “수술실 CCTV 설치로 의사의 원활한 진료행위가 위축돼 최선의 의료서비스를 제공하는데 상당한 차질이 발생할 수 있다”며 “의사를 잠재적 범죄자로 취급해 의사와 환자와의 신뢰 관계도 심각하게 훼손될 것”이라며 헌법소원을 제기했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상이군경체육대회 독일 개막...한국 11명 출전 박민식 방문 격려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500108</guid>
      <pubDate>2023-09-10T17:52:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910175239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;전 세계 상이군인들이 함께하는 체육대회인 ‘2023 인빅터스 게임’이 9일(현지시간) 독일 뒤셀도르프에서 개막했다. 전 세계 상이군인의 화합, 재활 촉진, 예우 분위기 조성을 목표로 2014년 처음 열린 뒤 올해로 여섯 번째를 맞는다. ‘존중의 장’을 표어로 내건 이번 인빅터스 게임에는 한국 등 21개국에서 모인 선수 500여명이 양궁, 역도, 실내 조정, 육상 등 10개 종목을 놓고 오는 16일까지 시합을 벌인다. 인빅터스는 라틴어로 ‘정복당하지 않는’이라는 의미다.&lt;br&gt;우리나라는 이번 대회에 양궁, 육상, 사이클, 탁구 등 8개 종목에 11명의 상이군경회 선수들이 출전했다. 한국이 이 대회에 참가한 것은 지난해 열린 네덜란드 대회 이후 두 번째다. 인빅터스 게임은 원래 미국, 영국, 독일, 네덜란드, 캐나다, 호주, 뉴질랜드 등 나토 회원국과 영연방 국가 중심으로 치러졌다.&lt;br&gt;한국 선수단은 등장음악으로 BTS의 ‘버터’가 흘러나오는 가운데 17번째로 입장했다. 이날 개회식에서 한국 선수단 기수를 맡은 이은주씨는 “외국 상이군인들을 만나보니 모두 국가를 위한 희생과 헌신에 자긍심이 대단했다. 한국에 돌아가 이런 자긍심을 사회 전체와 공유하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선수단 입장 후 해리 윈저 영국 왕자가 무대에 섰다. 그는 아프가니스탄 전쟁 참전 경험을 살려 상이군인에 대한 지원책을 구상하다가 인빅터스 게임을 창설했다. 상이군인을 위해 ‘공동체’, ‘연대’, ‘응원’의 순간을 쌓고, 여기서 나오는 긍정적인 에너지로 사회를 변화시키자는 취지다.&lt;br&gt;대회 개막식에는 박민식 국가보훈부 장관도 참석했다. 박 장관은 “국가를 위해 헌신하다가 얻은 신체적 어려움을 뛰어넘어 불굴의 의지로 자신의 한계에 도전하는 선수 여러분께 경의를 표한다”며 선수단을 격려했다. 박 장관은 대회를 찾은 율리아 라푸티나 우크라이나 보훈부 장관과도 만나 보훈 협력을 다양하게 논의했으며, 우크라이나를 방문해 달라는 공식 초청도 받았다고 보훈부는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1481451 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신봉선, ‘가상의 2세’ 사진 보고 ‘울컥’…실제 보니 ‘깜짝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500111</guid>
      <pubDate>2023-09-10T17:59:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910175856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481454 --&gt;&lt;!-- 그림 1481455 --&gt;&lt;!-- 그림 1481456 --&gt;&lt;!-- 그림 1481457 --&gt;개그우먼 신봉선이 자신의 2세 가상 사진을 보고 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;10일 유튜브 채널 ‘ㄴ신봉선ㄱ’에선 신봉선이 AI 프로필 이상형 월드컵을 해보는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;신봉선이 남자로 변한 AI 프로필 사진이 공개됐고, 꽤 준수한 모습에 제작진은 “언니, 남자인 거 괜찮은데요”라는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신봉선 역시 “나보다 낫네”라고 인정했다.&lt;br&gt;AI 월드컵이 16강부터 펼쳐진 가운데 신봉선이 갸름한 분위기의 AI 프로필에 “성형한 티가 너무 많이 나”라고 말하면서 좌중에선 웃음이 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 ‘예술가 타입의 잘생긴 남자’ 신봉선 AI 프로필과 ‘깔끔한 미소년’ 이미지의 AI 프로필이 공개되자 신봉선은 “지금 나는 뭐가 문제인 거야?”라고 물어 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;‘미리 보는 신봉선 2세’ AI 프로필 역시 공개됐다. 신봉선은 자신의 모습이 엿보이는 귀여운 아기들의 모습이 공개되자 “어머, 너무 예쁘다”라며 “내 배 아파서 낳으면 얼마나 이뻐할까”라고 감탄했다. 이어 “기분이 너무 묘하다. 나 슬퍼지려고 그래”라고 외쳐 제작진을 깜작 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;신봉선은 울컥하며 “배 아파서 낳은 애들 같이 눈물이 난다. 방금 애 낳고 온 기분이다”라며 눈물까지 흘렸다. 이어 이상형으로 뽑은 프로필과 아이 사진으로 가족사진을 만들어달라고 요청했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은·푸틴의 ‘위험한 만남’, D-2에도 잠잠한 까닭?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500113</guid>
      <pubDate>2023-09-10T18:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910180459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481458 --&gt;&lt;br&gt;2019년 코로나19 팬데믹 이후 침잠하던 김정은 북한 국무위원장과 우크라이나 침공으로 국제사회의 ‘왕따’가 된 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 정상회담 무대로 거론되는 동방경제포럼(EEF)이 10일 러시아 블라디보스토크에서 3박4일 일정으로 개막했다.&lt;br&gt;서방세계에 의해 철저하게 고립된 북러 정상이 유엔이 금지하는 무기 거래를 논의할 정상회담 ‘D데이’로는 푸틴 대통령이 EEF 본회의에 참석하는 12일이 꼽히지만 이틀을 남겨놓은 이날까지 크렘린궁도, 현지 언론도, 국경 지대도 비교적 조용하다. 미국의 거듭된 경고·압박에도 ‘위험한 브로맨스’를 꿈꾸는 북러가 보안을 위해 발표를 늦추는 것 아니냐는 분석이 나오지만 일각에서는 김 위원장의 일정 노출에 민감한 북측이 시간이나 장소를 조정하기 위해 러시아 측과 막판 조율 중이라는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드미트리 페스코프 러시아 대통령궁(크렘린) 대변인은 9일(현지시간) “푸틴 대통령이 11일부터 이틀 일정으로 동방경제포럼 참석차 블라디보스토크를 방문해 12일 전체회의에서 연설을 할 예정”이라고 밝혔다. 그러면서도 페스코프 대변인은 김 위원장 방문에 대해서는 “할 말이 없다”며 언급을 피했다.&lt;br&gt;이와 관련, 일본 NHK는 10일 러시아 현지 지방정부 관계자 발언을 인용해 “김 위원장이 전용 열차로 11일 (평양을) 출발할 것 같다”고 보도했다. 김 위원장이 열차로 이동하는 경우 전용 방탄열차의 무게와 열악한 북측의 철로 사정을 감안하면 평양역부터 블라디보스토크역까지 약 20시간 가량 걸린다. 12일 정상회담을 하려면 늦어도 11일에는 출발해야 한다는 얘기다. NHK는 또 “블라디보스토크역에서 크레인을 이용해 역사 벽을 다시 칠하거나 얼룩을 제거하는 청소가 이뤄졌다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본 민영방송 FNN도 독자 입수한 영상을 통해 “러시아와 북한 국경에 있는 하산역에서 지난 8일 청소가 진행됐다”고 밝혔다. 러시아 현지 관계자는 FNN에 “하산역에서 김 위원장을 맞이하고자 준비를 하고 있다. (김 위원장이 러시아로 출발하는) 11일까지 끝내야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;2019년 4월 김 위원장은 3박4일 일정의 러시아 방문 당시 하산역에서 열린 환영행사에 참석한 뒤 인근 ‘러시아·조선 우호의 집’을 방문했다. 북측이 김 위원장에 대한 경호와 보안을 이유로 육로 이동을 선호한다는 점에서 이번에도 같은 경로로 움직일 것이라는 관측이 제기된 바 있다. 2011년 12월 집권한 김 위원장이 지금껏 해외 방문 중 항공편을 이용한 것은 2018년 5월 시진핑 중국 국가주석과의 정상회담을 위해 다롄을 방문했을 때와 2018년 6월 싱가포르에서 열린 1차 북미 정상회담이 전부다.&lt;br&gt;일각에서는 정상회담 일정이 재조정되거나 성사되지 않을 가능성도 거론된다. 국회 정보위원회 간사인 유상범 국민의힘 의원은 지난 7일 국가정보원 관계자를 인용해 “언론에 선제적으로 (정상회담 일정이) 공개됐기 때문에 기존 예상과 다른 경로로 깜짝 행보를 보일 가능성도 있다”라고 말했다.&lt;br&gt;존 에버라드 전 주북 영국대사는 9일 미국의소리(VOA) 인터뷰에서 “극비리에 추진됐어야 할 회담 계획이 노출된 데다, 북한은 의전에 집착하는데 러시아에서 정상회담이 열리는 것은 의전상 관례에도 어긋난다”며 “2019년 두 사람이 마지막으로 만난 곳이 러시아기 때문에 이번에는 푸틴 대통령이 북한을 방문할 차례”라고 주장했다. 그는 또 신뢰할 만한 러시아인들로부터 ‘정상회담이 없을 것’이라는 말을 전해 들었다고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해고 없이 생산력 극대화… 전기차 전환 시대 ‘백년 공장’ 생존법</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911017001</guid>
      <pubDate>2023-09-10T18:09:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910180920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;하루 1000대 생산, 절반은 전기차&lt;br/&gt;조립·도장 걸쳐 로봇 2000대 배치&lt;br/&gt;생산 효율 위한 디지털 전환 추진&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;일터 이전·재교육으로 고용 유지&lt;br/&gt;장기근속자 많아… 3대째 근무도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481459 --&gt;‘4실린더’(4기통) 엔진을 형상화한 BMW그룹 본사 건물은 독일 뮌헨에 가는 이들마다 들르는 관광명소다. 그 바로 옆에 있는 BMW 뮌헨 공장은 올해로 설립 101년을 맞은 곳으로 여전히 밤낮없이 돌아가고 있다. 지난 5일(현지시간) 오후 3시쯤 찾아간 이곳은 오전·오후 근무조 교대가 한창이었는데 정문을 나서는 직원들의 인종·국적을 쉽게 가늠하기 어려웠다. “무려 50개국 7800명의 직원이 여기서 일합니다.” BMW 관계자가 설명했다.&lt;br&gt;내부에선 좀처럼 세월의 흔적을 찾아볼 수 없었다. 가지런히 정리된 비품과 방금 칠한 것 같은 바닥까지 한 세기를 버틴 공장이라고는 믿을 수 없을 만큼 깔끔했다. 프레스·조립·도장에 걸쳐 2000대의 첨단 로봇이 때맞춰 현란하게 움직였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘BMW의 심장’인 이곳에선 브랜드 최대 히트작인 스포츠 세단 ‘3시리즈’를 생산한다. 2억 유로(약 3000억원)를 투자해 3년 전부터는 전기차 ‘i4’도 같이 만드는데 지금은 이 비중이 절반을 차지한다. 차 한 대를 찍어내는 데 꼬박 40시간, 하루 최대 1000대의 BMW 차량이 쏟아진다.&lt;br&gt;“2026년 양산할 차세대 전기차 ‘노이어클라쎄’ 전용 공장을 짓고 있습니다. 반면 하루 3000개씩 만들던 고성능 엔진(6·8·12기통)은 내년부터 생산을 중단하죠. 전기차 전환은 엄청난 모험입니다. 하지만 그렇다고 인력을 줄이진 않습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;BMW 직원 율리아 프롬은 뮌헨 공장의 미래를 이렇게 설명했다. 전기차 전환으로 생산의 문법이 뒤집히면서 기존 직원들의 역할과 지식은 쓸모없어진다. 그렇다고 고용을 줄이고 이들을 바로 해고하는 것은 아니다. 영국·오스트리아 등 여전히 엔진을 생산하는 공장으로 자리를 옮기거나 교육을 통해 다른 시설에서 일할 수 있도록 배려한다.&lt;br&gt;이는 BMW그룹 차원의 약속이기도 하다. 2019년 취임 이후 그룹의 전동화를 이끄는 올리버 칩세 회장은 전기차 시대에도 직원들의 고용을 보장하겠다고 선언했다. 당시 제너럴모터스(GM)·포드·테슬라 등 미국 기업들이 과감한 정리해고와 구조조정을 단행하겠다고 한 것과 대조적인 행보로 업계의 이목을 집중시킨 바 있다. 프롬은 “공장 직원들의 평균 근속기간은 무척 길고 3대째 일하는 직원도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;그만한 고용을 유지하려면 생산에서 최대의 효율을 낼 수 있어야 한다. 고강도 디지털 전환을 추진하고 있는 이유다. BMW그룹은 뮌헨을 비롯한 전 세계 공장의 건물과 시스템을 3차원 디지털로 스캔하는 작업을 최근 완료했다. 무선 주파수를 활용해 전 세계 어디서나 특정한 차량의 부품을 식별하고 할당하는 작업을 앱을 통해 간단히 할 수 있다. 직접 보지 않아도 차량에 올바른 부품이 장착됐는지의 검사가 가능하다. 로봇만으로 대부분 공정을 수행할 수 있는 조립의 경우 시스템의 97%를 자동화하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성매매 판사’ 정직 3개월… 왜 솜방망이 징계 그쳤나 [현장 블로그]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911009002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911009002</guid>
      <pubDate>2023-09-10T18:10:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908095008_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480713 --&gt;대법원이 지난달 23일 ‘호텔 성매매’ 혐의를 받은 현직 판사 A(42)씨에게 정직 3개월의 징계처분을 내린 가운데 국민 법 감정상 ‘제 식구 성범죄’에 ‘솜방망이 징계’에 그친 것 아니냐는 지적이 나옵니다.&lt;br&gt;현행 헌법 체제는 사법권의 독립을 위해 법관의 신분상 독립을 보장하고 있습니다. 법관의 재판상 독립은 법관의 신분이 보장될 때만 가능하기 때문에 인적 독립을 보장해 준다는 취지입니다. 헌법 106조 1항은 헌법재판소에 의한 탄핵 결정이나 금고 이상 형의 선고에 의하지 않고는 파면될 수 없도록 법관의 신분을 보장하고 있으며, 징계 처분에 의하지 않고는 정직·감봉 등 기타 불리한 처분을 받지 않는다고 규정합니다.&lt;br&gt;이에 따라 법관징계법에 규정된 징계 처분은 정직·감봉·견책 3종에 불과합니다. 이는 검사징계법상 규정된 해임, 면직, 정직, 감봉 및 견책과 공무원 징계령상 규정된 파면, 해임, 강등, 정직, 감봉, 견책과는 다른 부분입니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난 6월 서울 강남구에 있는 한 호텔에서 조건 만남 애플리케이션을 통해 만난 여성에게 15만원을 주고 성매매한 혐의를 받습니다. 서울중앙지검 여성아동범죄조사1부(부장 김은미)는 울산지법 소속 판사 A씨를 성매매처벌법 위반 혐의로 벌금 300만원에 약식기소했습니다.&lt;br&gt;대법원은 “법관 연수 종료 후 귀가 중에 발생한 것으로 정당한 사유 없이 근무지를 이탈한 경우에는 해당하지 않으나 바로 귀가하지 않고 성매매에 이른 점 등은 징계양정에 참고했다”고 밝혔습니다. A씨가 징계 불복 절차를 거칠 경우 대법원 단심제를 통해 확정됩니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사법권의 독립은 그 자체가 목적이 아니라 공정하고 정당한 재판을 통해 인권을 보장하고 법질서를 유지하며 헌법을 수호한다는 목적을 달성하기 위한 것입니다. 법관의 신분상 독립을 적시한 건 개인 비리를 감싸라는 뜻이 아니라 권력에 흔들리지 말고 공정하게 재판하라는 의미입니다. 향후 성매매처벌법 위반으로 처벌받은 A씨에 대해 검사 또는 피고인들이 관련 사건을 두고 불공정한 재판을 할 염려가 있다고 주장하며 형사소송법상 기피 신청을 할지도 모를 일입니다. 김원용 대한변호사협회 대변인은 10일 “누가 저 판사에게 재판받고 싶겠냐”며 “스스로 나가는 게 사법부를 위한 길”이라고 꼬집었습니다.&lt;br&gt;울산지법은 앞서 지난달부터 A씨가 형사재판업무를 맡지 않도록 했고 가압류, 가처분 등과 관련된 민사신청 업무를 담당할 예정이라고 했습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자격증 못 땄다고 직원 몽둥이질… 심부름 안 하면 월급 깎은 창업주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911009003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911009003</guid>
      <pubDate>2023-09-10T18:10:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910143200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481380 --&gt;“제 자식 ×× 하나 건사 못할 놈.” “96년생 이하 여성은 가산점이 있으니 면접 참여를 독려하라.”&lt;br&gt;창업주의 폭언과 폭행 사태가 자행됐던 인력파견업체 더케이텍㈜이 형사 처벌 및 과태료 부과 처분을 받게 됐다. 고용노동부는 직장 내 괴롭힘 등으로 논란이 된 이 회사에 대해 지난 5~8월 특별근로감독을 진행한 결과 노동관계법 위반 행위를 17건 적발했다고 10일 밝혔다. 이 가운데 9건을 형사입건하고 과태료 2190만원을 부과했다.&lt;br&gt;창업주 이모씨는 본사 직원들에게 1인 2자격증 취득을 지시한 후 자격증을 취득하지 못한 직원 16명에게 3회에 걸쳐 ‘엎드려뻗쳐’를 시키고 몽둥이 등으로 폭행했다. 일부 직원에게 체중 감량을 강요하고 주기적으로 체중 점검을 하는가 하면 체중을 많이 뺀 직원에게는 창업주와의 식사 자리를 제공하고 미흡한 직원에게는 경고 조치를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 이씨는 직원에게 개인적인 이유로 운전을 시키거나 화분 관리를 맡기는 등 업무와 무관한 일을 시키고 지시에 따르지 않으면 시말서를 쓰게 하거나 임금을 삭감하는 등의 불이익을 줬다. 총 38명에 대해 674만원의 급여를 지급하지 않았다.&lt;br&gt;직원 채용 과정에서 성별과 연령에 차별을 둔 사실도 확인됐다. 1996년생 이하 여성에게는 가산점을 주고 면접 참여를 독려하라고 지시하는 한편 ‘20대 초반 여성’, ‘40~65세 우대 조건 제시’ 등 연령을 제한하는 채용공고를 낸 것으로 확인됐다. 남녀고용평등법 등에서는 직원 채용과 인사관리 과정에서 남녀를 차별하거나 용모·키·체중 등 직무 수행에 필요하지 않은 신체 조건을 요구하지 않고, 합리적인 이유 없이 연령을 이유로 차별하지 않도록 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특별근로감독 과정에서 더케이텍이 8000만원의 임금을 체불하고 연장근로 한도(12시간)를 1770회 초과한 정황도 적발됐다. 이정식 고용부 장관은 “사용자가 직장에서 근로자의 기본적인 인권을 침해한 심각한 불법행위가 드러났다”며 “노사를 불문한 법치주의 확립을 통해 현장에서 불법행위가 발생하지 않도록 엄단할 방침”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文정부 ‘세수 초과’ 60조→尹정부 ‘세수 펑크’ 60조… 널뛰는 세수 전망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500114</guid>
      <pubDate>2023-09-10T18:11:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910181054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481462 --&gt;정부가 올해 역대 최악의 ‘세수 흉년’을 맞은 가운데 세수 펑크 규모가 60조원에 달할 것이란 전망이 나온다. 지난해까지 2년 연속 50조~60조원의 국세를 추가 수확하며 ‘세수 풍년’을 맞았던 정부가 1년 새 정반대의 상황에 직면한 것이다. 한편으로 정부가 세수 전망에서 3년 연속 10% 넘는 오차를 낼 것이란 전망이 힘을 얻으며, 정부의 고장 난 세수 추계 시스템을 하루속히 고쳐야 한다는 지적이 제기된다.&lt;br&gt;기획재정부는 이번 주 올해 세수 재추계 결과를 발표할 것으로 10일 전해졌다. 올해 거둬들이는 국세 수입이 세입 예산 400조 5000억원에 크게 미치지 못할 것으로 예상된 데 따른 목표치 수정 작업이다. 현재 60조원가량 적은 340조원 선이 될 것이란 전망이 유력하다. 올해 세수 결손 규모가 60조원에 달한다는 의미다. 현재 세수 실적은 7월 누계 기준으로 지난해보다 43조 4000억원 덜 걷힌 상태다.&lt;br&gt;올해 세수 부족액이 60조원에 달한다면 세수 전망치와 실제 세수 간 오차율은 15%에 달한다. 2000~2009년 세수 오차율의 절대값 평균 4.0%, 2010~2019년 4.8%와 비교하면 세수 전망이 사실상 완전히 빗나간 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 정부의 세수 예측 실패가 정권 교체를 넘어 최근 3년 연속 이어지고 있다는 점이다. 코로나19가 한창이던 2021년에는 61조 3000억원, 지난해에는 52조 6000억원 더 걷혀 ‘초과 세수’ 논란이 일었다. 오차율은 각각 17.8%, 13.3%였다. 당시 문재인 정부는 기재부 세제실장을 포함한 세제실 물갈이 인사를 발표하며 세수 추계 실패에 대한 책임을 묻었다. 기재부 세제실에 대한 감사원 감사도 있었다.&lt;br&gt;올해는 방향은 다르지만 오차율이 10%대에 달했다는 점은 지난 2년과 다를 바 없다. 정부는 세수 전망이 매년 크게 어긋나게 된 원인으로 전 세계적인 팬데믹과 우크라이나·러시아 전쟁 장기화, 기후변화 등을 꼽는다. 이런 신종 변수가 세계 경제를 강타하면서 각국 성장률과 세수 증가율 간 인과관계가 약화됐다는 것이다. 실제 최근 코로나19 확산기에 단기적인 역성장 속에서 세수가 크게 늘어나면서 경제 성장과 세수 확대가 함께 간다는 경제 논리는 이미 깨진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상반기 경기 호재로 꼽았던 엔데믹, 중국 리오프닝의 효과는 미약했던 반면 글로벌 반도체 경기 둔화 양상이 예상보다 길어지면서 세수 추계의 정확도가 떨어진 면도 있다. 업황에 따른 변동성이 큰 법인세와 소득세 등 소득 과세와 자산 세수의 비중이 커지면서 예측의 정확성이 떨어졌다는 것이다. 이와 함께 내년 세입 예산안 편성이 전년도 7~8월에 이뤄지다 보니 하반기 경기 변수를 반영하지 못해 번번이 세수 예측에 실패한다는 분석도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘尹수사 무마 의혹 보도’ JTBC 겨눈 檢… 기자 “인터뷰 전문 공개”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911009004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911009004</guid>
      <pubDate>2023-09-10T18:15:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911064723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481573 --&gt;대선 개입 여론 조작 의혹을 수사 중인 검찰이 JTBC가 대선 직전인 지난해 2월 ‘윤석열 대통령 부산저축은행 사건 무마 의혹’을 보도한 경위 등에 주목해 언론사 강제수사 수순을 밟을 수 있다는 전망이 나온다. 의혹의 핵심 당사자인 부산저축은행 브로커 조우형씨가 취재 기자에게 윤 대통령은 무관하다고 밝혔는데도 반영되지 않은 만큼 보도 경위나 인터뷰 관련자 조사, 원본 인터뷰 자료 확보 등 사실관계 확인이 필요하기 때문이다.&lt;br&gt;하지만 JTBC에서 뉴스타파로 이직한 해당 기자는 사실에 가깝다고 판단된 내용을 보도한 것이라며 조만간 조씨와의 인터뷰 전문을 공개하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;10일 서울신문 취재를 종합하면 서울중앙지검 특별수사팀(팀장 강백신 부장검사)은 대장동 민간사업자 김만배씨의 정치 공작 가능성이 의심되는 인터뷰를 보도한 뉴스타파뿐 아니라 지난 대선 직전 윤 대통령의 저축은행 사건 무마 의혹과 관련해 왜곡 보도를 한 언론사들을 전반적으로 들여다보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 중에서도 JTBC가 지난해 2월 21일 보도한 ‘두 차례 검찰 수사에도 처벌 피했던 대장동 자금책’ 기사와 같은 달 28일 내보낸 ‘대장동 자금책 측근들, 검사가 타 준 커피… 영웅담처럼 얘기’ 기사에 주목하고 있다.&lt;br&gt;2011년 대검찰청 중앙수사부의 부산저축은행 사건 수사 때 주임검사가 중수2과장이던 윤 대통령이었고, 검찰은 대장동 사업 자금책 역할을 한 조씨에 대해 커피를 타 주며 봐줬고, 계좌 압수수색을 했음에도 입건하지 않았다는 취지의 내용이다. 당시 취재기자 A씨는 대장동 사업자 남욱 변호사의 2021년 11월 검찰 신문조서, 조씨와 주변인 인터뷰를 바탕으로 기사를 작성했다. 더불어민주당 등은 이 기사를 근거 삼아 대선후보였던 윤 대통령에게 공세를 가했고, 일부 언론이 후속 보도를 이어 가며 파장이 일었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 조씨는 당시 A기자에게 ‘수사 무마는 없었고 윤 대통령도 관계가 없다’고 강조했다고 최근 검찰 조사에서 진술한 것으로 알려졌다. 또 부산저축은행 수사 당시 피의자가 아닌 참고인 신분이었으며, 계좌 압수수색도 없었던 것으로 파악됐다. 당시 JTBC 보도를 보면 조씨 인터뷰 부분에도 “저한테 와장창 그 (계좌 압수수색) 통지서가 날아오더라고요”라고 처리돼 조씨가 ‘계좌 압수수색’이란 단어를 직접 쓰지 않은 것으로 보인다. 남 변호사 역시 2021년 12월 검찰 조사에서 “조씨로부터 직접 들은 이야기(윤석열 당시 검사가 조씨에게 커피를 타 줬다는)가 아니라 착각했다”며 진술을 번복했다.&lt;br&gt;검찰은 JTBC나 A기자가 이런 부분을 고의로 빠뜨린 것이 아닌지 의심하고 있다. 이 때문에 법조계 일각에서는 검찰이 보도 전후 과정을 알기 위해 인터뷰 관련자 참고인 조사를 비롯해 압수수색 등을 검토할 수 있다고 본다.&lt;br&gt;그러나 A기자는 뉴스타파를 통해 “조씨 말만 듣고 보도했다면 그건 더 문제다. (보도 내용 중 일부는) 조씨 최측근을 취재해 확인했다”며 “이들은 조씨가 최근 검찰에 진술한 것으로 알려진 내용이 허위라고 한다”고 반박했다. A기자는 서울신문에 “조씨와 진행한 100분 정도 인터뷰 내용을 모두 공개하는 걸 준비 중”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강서 보궐’ 與 후보 등록 막판까지 진통…김진선 “불공정 경선은 불참”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500116</guid>
      <pubDate>2023-09-10T18:30:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910183038_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;10·11 강서구청장 보궐선거&lt;br/&gt;與 김태우·김진선·김용성 후보등록&lt;br/&gt;‘김태우 전략공천설’ 논란에 경선 확정&lt;br/&gt;김진선, ‘경선 불참·무소속 출마’ 압박&lt;br/&gt;민주당은 일찌감치 진교훈 전략공천&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481480 --&gt;다음 달 11일 치러지는 서울 강서구청장 보궐선거 국민의힘 후보 공천에 김태우 전 구청장과 그의 전략공천설에 반발해온 김진선 강서병 당협위원장, 김용성 전 서울시의원 등 3명이 등록했다. 김 전 구청장의 공천을 위한 ‘들러리 경선’에는 참여하지 않겠다고 주장해온 김 당협위원장이 여전히 무소속 출마 가능성을 남겨둬 지도부의 고민도 계속될 전망이다.&lt;br&gt;등록 마감 직전 국회를 찾아 신청서를 접수한 김 당협위원장은 “등록과 경선 참여는 별개라고 본다”며 “내일(11일) 공정 경선이 마련된다면 참여할 것이고, 그렇지 않다면 경선에 참여하지 말라는 뜻으로 알고 심사숙고할 것”이라고 밝혔다. 경선룰이 불공정하면 아예 경선에 참여하지 않고 탈당해 무소속 출마하겠다는 압박이다. 국민의힘 공천관리위원회는 11일 경선룰과 세부 내용 등을 확정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수도권 험지이자 내년 4월 총선 바로미터가 될 수 있는 강서구청장 보궐에서 ‘단일 대오’를 유지하지 못하면 ‘김기현 지도부’의 리더십 타격도 불가피하다. 이미 공천과 무공천을 두고 정치력 부재 논란이 있었었던 만큼 ‘잡음 없는 공천’도 관건이다. 김 당협위원장이 이날 막판 후보 등록으로 마음을 돌린 것도 지도부 핵심 관계자의 ‘공정 경선’ 약속과 설득 때문으로 전해진다. 지도부의 공언에도 예비후보들의 반발은 잦아들지 않고 있다. 김 전 시의원도 페이스북에 “과연 공정한 경선이 이루어질지 의문”이라며 “조그만 의혹이라도 제기된다면 이는 당원 및 강서구민 모두를 기만하는 행위”라고 경고했다.&lt;br&gt;반면 김 전 구청장은 후보 등록 후 “정치적 판결로 인해 구청장직을 강제로 박탈당했다”며 자신의 출마 명분을 강조하는 데 집중했다. 앞서 김 전 구청장은 문재인 정부 시절 청와대 특별감찰반의 감찰 무마 의혹을 폭로했다가 유죄가 확정돼 지난 5월 구청장직을 상실했고, 윤석열 대통령의 광복절 특별사면으로 복권돼 보궐선거에 출마할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 민주당은 일찌감치 문재인 정부 때 경찰청 차장을 지낸 진교훈 후보로 전략공천을 마무리했고, 다른 예비후보들도 모두 지도부 결정을 수용했다. 이날 지역 산악회와 전통시장 일정 등을 소화한 진 후보는 통화에서 “국민의힘에서 어떤 후보로 결정이 되든지 관계없이 정정당당하게 임해 강서구민들의 선택을 받겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“9월 모의평가 국어, ‘킬러’ 대신 중·고난도 문항 2배 늘어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911009005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911009005</guid>
      <pubDate>2023-09-10T18:35:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911065412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;정답률 30~60% 문항 5→12개로&lt;br/&gt;수학, 정답률 90%이상 문항 증가&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481580 --&gt;지난 6일 치러진 2024학년도 대학수학능력시험(수능) 9월 모의평가 국어영역에서 정답률 30% 이상 60% 미만의 중·고난도 문항이 6월 모의평가보다 크게 늘었다는 분석이 나왔다. 수학은 30문제 가운데 정답률 90% 이상인 문항이 13개로 증가한 반면 정답률 10% 미만의 ‘킬러 문항’(초고난도 문항)은 없었던 것으로 나타났다.&lt;br&gt;10일 종로학원이 올해 6·9월 모의평가에 모두 응시한 수강생 1371명을 대상으로 가채점 결과를 분석한 결과 정답률에 따른 문항 분포가 달라진 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국어영역(45문항)의 경우 6월 모의평가에서는 정답률 40%대(40% 이상 50% 미만) 문항이 3개, 50%대 문항이 2개였고 정답률이 더 낮은 문항은 없었다. 반면 9월 모의평가에서는 킬러 문항은 없었지만 정답률이 30%대인 문항이 2개 등장해 난도를 끌어올렸다. 정답률 40%대 문항은 4개, 정답률 50%대 문항은 6개로 정답률 30~60% 미만이 총 12개 문항이었다. 정답률 70%대의 비교적 쉬운 문항은 13개에서 5개로 크게 줄었다.&lt;br&gt;지난해 수능보다 체감 난도가 쉬웠다고 평가된 9월 모의평가 수학영역(30문항)에서도 킬러 문항은 출제되지 않았다. 6월에는 정답률 2.6%짜리 주관식 킬러 문항이 1개 있었고, 정답률 10%대가 2문항, 20%대가 4문항이었다. 이에 견줘 9월 모의평가에서는 정답률 10%대부터 50%대까지 5개 구간에 모두 2문항씩 분포돼 총 10개 문항이 나왔고, 10% 미만인 문항은 없었다. 정답률이 90% 이상인 문항도 13개로 6월(9개)보다 많이 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전문가들은 출제 기조가 공개된 만큼 킬러 문항 배제와 EBS 연계 체감도 상승에 맞춘 학습이 필요하다고 조언한다. 장지환 서울중등진학지도연구회 소속 교사는 “국어영역에서 문학이 어렵게 나온 만큼 기본에 충실하면서 교과서와 EBS를 학습하고 문학 작품을 이해하는 시각을 길러야 한다”고 말했다. 임성호 종로학원 대표는 “정답률 30~40%의 중간급 이상 난도의 문제를 많이 풀어 볼 필요가 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비포장도로 달리던 차량, 저수지에 빠져 1명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500118</guid>
      <pubDate>2023-09-10T19:31:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910193122_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481494 --&gt;10일 오후 3시 10분쯤 경기 포천시 영중면의 한 낚시터 인근 비포장도로를 달리던 차량이 저수지에 빠지는 사고가 발생해 운전자 1명이 사망했다.&lt;br&gt;경찰 등에 따르면 “차가 저수지에 빠졌다”는 낚시꾼의 신고를 받고 출동한 119대원들은 차량 운전자인 70대 남성 A씨를 구조했다.&lt;br&gt;A씨는 심정지 상태로 구조돼 인근 병원으로 옮겨졌지만 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 목격자 진술 등을 토대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물티슈 빨아 쓰는 ‘짠돌이’ 김종국이 모는 자동차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500121</guid>
      <pubDate>2023-09-10T20:35:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910203557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481499 --&gt;가수 김종국이 평소에는 짠돌이지만 외제차를 타는 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;지난 8일 방송된 JTBC ‘택배는 몽골몽골’에서는 명품을 주제로 이야기를 나누는 김종국, 장혁, 강훈의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 강훈이 SUV 차종을 선호한다고 하자, 김종국은 “나랑 잘 맞네. 나는 지바겐을 탄다”라며 반가워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강훈은 방송을 통해 김종국의 차량을 봤다면서 “지바겐이 제 최종 목표”라고 밝혔다.&lt;br&gt;김종국은 “그런 게 있다. 내가 휴지 (절약) 얘기를 많이 하지 않냐”라고 말해 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 김종국은 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 사용한 물티슈를 바로 버리지 않고 빨아서 재사용하는 일상을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;김종국은 집에서 휴지를 마구 뽑아 쓰는 딘딘에게 화를 낼 정도로 절약에 진심이지만 본인에게 행복을 주는 것에 대해서는 절약하지 않는다며 외제차를 구입한 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;김종국은 “대신 명품 옷엔 별로 감성이 없으니까, 갖고 싶다는 맘이 안 드는 나 스스로에게 감사한다. 성향이지 않냐”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복권당첨금 30억 8년 만에 까먹고 “실수했지만 인생 망쳤다고 생각 안해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500122</guid>
      <pubDate>2023-09-10T20:52:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910205240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481500 --&gt;“몇 가지 실수는 했지만 복권 당첨 때문에 내 인생이 망가졌다고는 생각하고 싶지 않네요.”&lt;br&gt;2005년 180만 파운드(약 30억원)의 로또 당첨금을 손에 쥔 뒤 전 남편과 함께 8년 만에 다 써버리고 이혼까지 한 영국 여성 라라 그리피스(53)가 9일(현지시간) 미국 연예 매체 피플과 인터뷰를 통해 이렇게 털어놓았다. 당첨금이 없었더라면 언감생심 꿈도 못 꾸었을 데 돈을 다 써봤다는 것이다. 비즈니스 클래스에 앉아 아랍에미리트(UAE) 두바이에도 다녀왔고, 자신이 일했던 미용실에 15만 달러를 써봤다. 중고차 30대를 몰아봤고, 15개의 디자이너 핸드백을 들어봤다.&lt;br&gt;전 남편 로저와 함께 45만 달러짜리 집을 모기지 대출로 구입했고, 로저는  2만 5000 달러 들여 고교 때부터 해오던 밴드와 함께 음악 경력을 해봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇게 펑펑 썼더니 8년 만인 2013년 돈이 다 사라졌다. 같은 해 두 사람은 갈라섰다.&lt;br&gt;웨스트 요크셔 출신인 라라는 “사람들은 내가 툭하면 성형수술을 하고 아이들도 빼앗겼다며 내가 바보 같다고 얘기하는데 실은 나는 돈을 현명하게 쓴 것이며 좋은 시절을 보낸 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 일간 데일리 메일이 2013년 전한 데 따르면 두 사람 모두 당첨금이 조금이나마 수중에 있던 때 직장을 갖고 있었다. 라라는 교사 일을 하면서 연봉 4만 달러를 챙기고 있었으며, 남편은 정보통신(IT) 업계 매니저로 일하며 그보다 적은 봉급을 받고 있었다.&lt;br&gt;그런데도 둘 다 퇴직했다. 라라는 미용실에서 종일 근무했는데 자신의 봉급조차 제대로 챙기지 못했다. 라라는 지금은 딸 루비(19)와 키티(16)를 연로하신 어머니 노르마(86)에게 맡겨 기르고 있다. 라라는 자신이 “비극적인 것으로 그려지는 것이 지겹다”고 말하며, 남편과 함께 돈을 갖고 있었을 때 “돈을 낭비하지 않았다”고 강변했다. 이어 “(실수 여하에 관계 없이) 우리 아이들에게 좋은 삶을 보장하려고 지난 10년을 보냈다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말 대전·충남지역서 교통사고 잇따라…2명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500124</guid>
      <pubDate>2023-09-10T21:19:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910211931_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481503 --&gt;휴일인 10일 대전과 충남지역에서 교통사고가 잇따라 2명이 숨지고 5명이 부상했다.&lt;br&gt;이날 오후 2시 20분쯤 대전 대덕구 신탄진동의 한 왕복 2차선 도로에서 50대 여성 A씨가 몰던 1t 트럭이 맞은편에서 자전거를 타고 오던 남성 B(80)씨를 치어 B씨가 그 자리에서 숨졌다.&lt;br&gt;사고 직후 트럭에 동승했던 70대 C씨가 차량을 운전했다고 경찰에 밝혔지만, 블랙박스 등 조사 결과 A씨의 운전 사실이 드러났고, A씨도 시인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 음주 측정 결과 술을 마시지는 않은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;경찰은 A씨가 운전 미숙으로 중앙선을 넘어 사고를 낸 것으로 보고 정확한 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이날 오전 11시 56분쯤 충남 홍성군 서해안고속도로 서울 방향 홍성나들목 인근에서 카니발 승합차와 SUV, 승용차 등 차량 4대가 잇따라 추돌했다.&lt;br&gt;이 사고로 SUV 차량에 타고 있던 70대 D씨와 운전자 등 2명이 중상을 입고 병원으로 옮겨졌으나 D씨가 숨졌다. 다른 차량에 타고 있던 4명도 경상을 입었다.&lt;br&gt;경찰은 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤계상, 뇌동맥류 수술…“수술대 누워 마지막 생각했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500128</guid>
      <pubDate>2023-09-10T22:05:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910220526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481508 --&gt;배우 윤계상이 뇌동맥류 수술 당시 심경을 떠올렸다.&lt;br&gt;10일 방송된 JTBC ‘뉴스룸’에서는 ENA 드라마 ‘유괴의 날’로 돌아온 윤계상의 인터뷰가 전파를 탔다.&lt;br&gt;윤계상은 지난 2020년 뇌동맥류 투병 중 수술을 받았던 일을 언급했다. 그는 “뇌동맥류수술 후 삶에 대해 다시 생각하게 됐다더라”라고 묻자 “수술대에 누웠는데 혹시 이게 마지막일수 있겠단 생각이 들었다”며 “다시 정신 차리게 되면 그래도 보너스라고 생각하고 잘 살아봐야겠단 생각을 했다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 ‘흔들리지 않고 가고싶은 길을 갈 것’이라는 말과 관련해 어떤 길을 가고 싶냐고 묻자 “저 답게 살아가야 한다고 생각한다. 스스로 행복해지고 확고하게 어떤 길을 잘 가고자 하면 그분들도 응원해주시고 바라봐주시지 않을까 하는 생각이 든다. 흔들리지 말고 잘 가자”고 각오를 전했다.&lt;br&gt;또 스스로 ‘후진 인간’이 아니라는 확신이 있다는 얘기를 했던 것에 대해 윤계상은 “저는 항상 도리를 다하려고 한다. 염치가 있고. 그거밖에 없다. 제일 필수인 것 같다”고 솔직한 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 윤계상이 출연하는 ENA 수목드라마 ‘유괴의 날’은 오는 13일 첫 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이탈리아 총리, 中 총리에 ‘일대일로’ 탈퇴 계획 설명했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500130</guid>
      <pubDate>2023-09-10T22:14:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910221453_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481511 --&gt;조르자 멜로니 이탈리아 총리가 인도 뉴델리에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의에서 리창 중국 총리와 회담하며 중국의 일대일로(一帶一路:육해상 실크로드) 사업 탈퇴 계획을 설명했다고 로이터 통신이 이탈리아 매체를 인용해 10일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 멜로니 총리는 전날 리창 총리와의 양자 회담에서 프로젝트 중단 의사를 전달했다. 다만 멜로니 총리는 일대일로에서 탈퇴하더라도 중국과의 경제 협력 증진을 위한 전략적 파트너십은 유지할 계획이라고 말한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;전날 중국 외교부의 발표에선 이탈리아 측이 사업 탈퇴 의사를 전했다는 언급은 빠진 채 “양국이 대화와 협력을 강화하길 희망한다”는 메시지만 부각됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이탈리아 총리실 역시 회담 이후 낸 성명에서 “양국은 내년에 20주년을 맞는 글로벌 전략적 파트너십을 공유하고 있으며, 이는 모든 공동 관심 분야에서 우정과 협력의 증진을 위한 등대가 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;블룸버그 통신은 이탈리아가 중국의 무역 보복을 우려해 일대일로 탈퇴 계획을 중국 측에 어떻게 전달할지 장기간 고민해 왔다고 보도했다. 실제로 이탈리아 주재 중국 대사는 이탈리아가 사업에서 탈퇴할 경우 이탈리아에 “부정적 결과”가 있을 것이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2019년 주세페 콘테 총리 시절 주요 7개국(G7) 중 유일하게 일대일로 사업에 참여한 이탈리아는 사업 5년 차를 앞둔 올해 12월 22일까지 갱신 여부를 결정해야 하는 상황이다. 그 때까지 중국에 참여 종료 의사를 통보하지 않으면 사업 참여 기간이 5년간 자동 연장된다.&lt;br&gt;일대일로는 중국과 중앙아시아, 유럽을 육상과 해상으로 연결해 거대한 경제권을 만든다는 구상이다. 시진핑 국가주석이 집권 초반인 2013년 8월 글로벌 프로젝트로 발표했다.&lt;br&gt;그러나 이탈리아 정치권에선 일대일로 사업의 효과에 의문을 제기하는 목소리가 꾸준히 나왔다. 안토니오 타야니 부총리 겸 외무장관도 이달 2일 중국 측 요청으로 베이징에 가기 직전 일대일로 사업이 “우리가 기대한 결과를 가져오지 못했다”며 부정적 평가를 했다.&lt;br&gt;일각에선 미국과 중국 사이에서 이탈리아가 어정쩡한 태도를 보이다 노선을 변경한 것이라는 분석도 나온다. 물론 이탈리아 측은 미국과는 상관없이 독자적으로 결정한 일이라고 주장한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그때 그 방송 문제였다”…황교익 ‘탕후루 유행’ 쓴소리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500133</guid>
      <pubDate>2023-09-10T23:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910230152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481513 --&gt;중국에서 온 길거리 음식 ‘탕후루’가 초등학생들의 ‘최애 간식’으로 떠오른 가운데 맛 칼럼니스트 황교익이 ‘탕후루 열풍’을 비판했다.&lt;br&gt;황교익은 9일 SNS에 “탕후루 유행에 여러 언론이 청소년 건강 걱정 기사로 도배하고 있다. 음식 방송 프로그램들이 시청률 높이겠다고 당에 대한 경계심을 무너뜨릴 때에는 아무말도 않거나 심지어 편을 들었던 그대들이 그러니 우습기가 짝이 없다”고 목소리를 냈다.&lt;br&gt;그는 “탕후루 유행은 당에 대한 경계심이 무너져 나타나는 여러 현상 중 하나일 뿐이다”라며 “탕후루가 문제가 아니라 당에 대한 경계심을 무너뜨린 그때 그 방송 프로그램들이 문제였다. 걱정은 그때에 했었어야지 이제 와 왜들 이러냐. 그대들의 비열함이 우리 미래 세대의 건강을 크게 망쳤다는 사실을 잊지 말아야 할 것이다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼린 과일에 액상 설탕을 묻혀 굳힌 간식인 탕후루는 설탕과 과일이 주재료인만큼 당분이 많은 고당식으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘백종원 방송’ 설탕 사용 비판&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황교익은 2018년 EBS1 ‘질문 있는 특강쇼-빅뱅’에 출연, ‘맛이란 무엇인가’를 주제로 강연을 하던 중 단맛 중독성에 대해 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;그는 “단맛은 중독되는 쾌락”이라면서 단맛에 노출된 아이들이 단맛을 제한받을 때 어마어마한 스트레스를 받을 것이라고 우려했다. 그러면서 “텔레비전에 좀 뚱뚱한 아저씨가 나와서 음식을 하는데 컵으로 설탕을 막 퍼넣는다”고 말했다. 이어 “괜찮아유~”라며 흉내를 내며 백종원 방송을 가리켜 비판한 것임을 숨기지 않았다.&lt;br&gt;백종원을 저격한 것이냐는 논란에 황교익은 “식당에서 설탕을 듬뿍 넣고 팔든 말든 그것은 자유 민주주의 국가에서는 자유다. 먹는 것도 자유다”며 “그런데 방송에 나와서 그렇게 설탕이 듬뿍 든 음식 레시피를 보여주면서 괜찮다라고 이야기는 하면 안 된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1481514 --&gt;황교익은 “방송에서 그러면 안 된다는 거다”고 강조하며 “내가 지적하는 것은 그렇게 설탕 듬뿍 든 음식을 내놓으면서 하는 방송에 대한 지적이지, 백종원의 식당에서의 음식이 달든 어떻든 그것을 지적하는 것은 아니다”고 설명했다.&lt;br&gt;황교익은 “백종원은 백종원 나름대로 열심히 외식사업 하는 사람이다. 나는 내 나름대로 음식에 대한 평가는 하는 사람이고. 각자의 일을 하는 건데 방송에서는 해야 될 일과 하지 말아야 될 일이 서로 금도가 있다. 그 금도를 지키자는 말이다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;탕후루, 과한 섭취 경계해야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;탕후루는 중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식으로 중국에서는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입혀 먹었지만, 한국에서는 주로 딸기, 포도, 귤, 파인애플 등 과일을 꼬치에 꽃은 뒤 물엿을 묻혀 만든다.&lt;br&gt;높은 인기 탓에 유명 탕후루 프랜차이즈 매장은 올 초 50여개에서 7월 300개로 매장이 급격히 늘어났다.&lt;br&gt;전문가들은 탕후루에 들어가는 설탕 시럽이 상당한 만큼 성장기인 초등생들이 섭취할 경우 주의가 필요하다고 말한다. 또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 보철물이나 교정기가 빠질 수 있어 초등생들의 치아 및 턱관절 손상에도 무리가 갈 수 있다고 지적한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한성주 12년 만에 근황…임은정 검사와 치어리더 변신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500134</guid>
      <pubDate>2023-09-10T23:12:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910231231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481515 --&gt;미스코리아 출신 아나운서 한성주가 12년 만에 공식석상에 모습을 드러내 눈길을 끌었다. 임은정 대구지검 중요경제범죄조사단 부장검사도 함께 응원단복을 입었다.&lt;br&gt;한성주와 임은정 검사는 지난 9일 경기도 고양종합운동장에서 열린 ‘2023 정기 고려대학교·연세대학교 친선 경기대회’ 럭비 경기에서 함께 응원단복을 입고 응원동작을 펼쳤다.&lt;br&gt;한성주는 2011년 사생활 사진이 유출되는 피해를 입어 활동을 중단한 뒤 처음으로 서는 공식석상이라는 점에서 시선을 모았다. 한성주는 고려대학교 정치외교학과 93학번으로 숏커트에 붉은 치어리딩복을 입고 응원전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송 활동을 중단한 한성주는 이후 단국대 일반대학원 보건학과에서 원예치료 박사 학위를 취득했다. 현재 서울대학교 병원에서 원예치료전문가로 근무 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;임은정 검사도 한성주와 같은 학번이다. 임은정 검사는 1993년 고려대 법학과에 입학해 동 대학원에서 석사 과정을 수료했다. 2001년 제 30기로 사법연수원을 수료한 뒤 검사 생활을 이어오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고연전(연고전)은 매년 9월 열리는 두 학교 사이 친선경기대회다. 연세대학교 주최시 ‘고연전’, 고려대학교 주최시 ‘연고전’으로 명칭이 달라진다. 일제강점기 시절부터 비정기적으로 진행됐고, 1965년부터는 이틀간 5개(축구·농구·야구·아이스하키·럭비) 종목의 구기 경기를 치르고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>브아걸 가인 어떻게 지내나 봤더니…‘이곳’에 있었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500136</guid>
      <pubDate>2023-09-10T23:23:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910232300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481517 --&gt;브라운아이드걸스(브아걸) 완전체 사진이 공개됐다.&lt;br&gt;10일 브아걸 멤버 제아는 “우리 멤버들 자주자주 놀러온나, 제아 작업실 오픈 기념 회동~ 가인아 선물 고마워”라며 브아걸 멤버들과 찍은 사진을 올렸다.&lt;br&gt;나르샤 역시 같은 사진을 올리며 ‘지긋지긋’ ‘오래오래’ ‘사랑사랑’ 이라는 해시태그를 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브아걸 멤버들이 오랜만에 한자리에 모인 사진에 많은 팬들이 관심을 나타냈다. 특히 가인은 2021년 프로포폴 벌금형을 받고 활동을 중단한 뒤 오랜만에 모습을 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은·푸틴 ‘위험한 만남’ 코앞… 4년 전과는 달리 잠잠한 북러</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911004005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911004005</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905181011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479380 --&gt;2019년 코로나19 팬데믹 이후 침잠하던 김정은 북한 국무위원장과 우크라이나 침공으로 국제사회의 ‘왕따’가 된 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 정상회담 무대로 거론되는 동방경제포럼(EEF)이 10일 러시아 블라디보스토크에서 3박 4일 일정으로 개막했다.&lt;br&gt;서방세계에 의해 철저하게 고립된 북러 정상이 유엔이 금지하는 무기 거래를 논의할 정상회담 ‘D데이’로 푸틴 대통령이 EEF 본회의에 참석하는 12일이 우선 꼽히지만 이틀을 남겨 놓은 이날까지 크렘린도, 현지 언론도, 국경 지대도 조용하다. 미국의 거듭된 경고에도 ‘위험한 브로맨스’를 꿈꾸는 북러가 보안을 위해 발표를 늦추는 것 아니냐는 분석과 더불어 김 위원장의 일정 노출에 민감한 북측이 시간이나 장소를 조정하기 위해 러시아 측과 막판 조율 중이라는 관측도 나온다.&lt;br&gt;드미트리 페스코프 러시아 크렘린 대변인은 9일(현지시간) “푸틴 대통령이 11일부터 이틀 일정으로 동방경제포럼 참석차 블라디보스토크를 방문해 12일 전체회의에서 연설을 할 예정”이라고 밝혔다. 다만 그는 김 위원장의 방문에 대해서는 “할 말이 없다”며 언급을 피했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 NHK는 10일 현지 지방정부 관계자 발언을 인용해 “김 위원장이 전용 열차로 11일 출발할 것 같다”고 보도했다. 김 위원장이 열차로 이동하는 경우 전용 방탄열차의 무게와 열악한 철로 사정을 감안하면 평양역부터 블라디보스토크역까지 20시간가량 걸린다. 12일 회담을 하려면 늦어도 11일에는 출발해야 한다. NHK는 “블라디보스토크역에서 크레인을 이용해 역사 벽을 다시 칠하거나 얼룩을 제거하는 청소가 이뤄졌다”고 전했다.&lt;br&gt;일본 민영방송 FNN도 독자 입수한 영상을 통해 “러시아와 북한 국경에 있는 하산역에서 지난 8일 청소가 진행됐다”고 밝혔다. 현지 관계자는 FNN에 “하산역에서 김 위원장을 맞이하고자 준비를 하고 있다. (김 위원장이 러시아로 출발하는) 11일까지 끝내야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;D데이로 예상된 12일이 임박했음에도 북러가 침묵을 이어 가는 상황은 2019년 4월 블라디보스토크에서 이뤄진 정상회담 때와는 사뭇 다르다. 당시에는 회담 이틀 전 양측 정부가 공식 발표했다. 크렘린은 “(4월) 25일 정상회담을 한다”고 밝혔고, 북한 매체들도 “김 위원장이 곧 러시아를 방문한다”고 보도했다. 또한 김 위원장의 전용 차량이 블라디보스토크에서 목격되고, 북측 의전 담당인 김창선 부장이 며칠 앞서 블라디보스토크에 도착해 회담을 준비하는 등 분위기가 무르익고 있었다.&lt;br&gt;러시아 언론들도 4년 전에는 공식 발표 전부터 김 위원장이 전용 열차를 타고 블라디보스토크 루스키섬 극동연방대학에서 푸틴 대통령과 만날 것이라는 등 구체적 보도를 쏟아냈다. 반면 지금은 현지 보도에서도 정상회담이 예정돼 있다는 소식은 찾아볼 수 없다.&lt;br&gt;일각에서는 정상회담 일정이 재조정되거나 성사되지 않을 가능성도 거론된다. 13일 EEF 행사가 끝난 이후 주말까지는 회담 개최 여부를 주시해야 한다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;이와 관련, 국회 정보위원회 간사인 유상범 국민의힘 의원은 지난 7일 국가정보원 관계자의 말을 인용해 “선제적으로 (정상회담 일정이) 공개됐기 때문에 깜짝 행보를 보일 가능성도 있다”고 말했다. 존 에버라드 전 주북 영국대사는 9일 미국의소리(VOA) 인터뷰에서 “회담 계획이 노출된 데다 북한은 의전에 집착하는데 러시아에서 회담이 열리는 것은 의전 관례에 어긋난다”며 “2019년 마지막으로 만난 곳이 러시아이기 때문에 이번에는 푸틴 대통령이 방북할 차례”라고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모디 만난 尹… 印과 방산·공급망·우주 협력 강화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911003001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911003001</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911062648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한·인도 장관급 산업협력위 설치&lt;br/&gt;경제단체 간 민간네트워크 신설&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;‘엑스포 경쟁국’ 伊 만나 협력 요청&lt;br/&gt;현지 진출 기업인 12명과 간담회&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481568 --&gt;윤석열 대통령은 인도 뉴델리에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의 마지막 날인 10일 간디 추모공원 헌화를 시작으로 독일·이탈리아·모리셔스·인도 순으로 연쇄 정상회담과 현지 진출 기업인 오찬 일정 등을 소화했다.&lt;br&gt;윤 대통령과 나렌드라 모디 인도 총리는 이날 정상회담에서 수교 50주년을 맞아 인도·태평양 지역 핵심 파트너로서 전략적 소통과 협력을 강화하자는 데 의견을 같이했다. 두 정상은 교역의 확대 균형, 디지털 그린 투자협력 강화, 첨단 과학기술 협력 등을 집중 논의했다. 특히 ▲국방·방산·신산업 공급망 등의 협력 ▲양국 관세당국 간 ‘원산지 증명서 전자교환시스템’(EODES) 등 통관 편의 개선 ▲포괄적경제동반자협정(CEPA) 개선 협상 진전 ▲2026년까지 40억 달러(약 5조 3000억원) 한도 대외경제협력기금(EDCF) 기본약정 체결 등을 약속했다. 최상목 경제수석은 “정부와 민간 차원 협력 채널을 신설, 정례화할 예정”이라며 “정부 차원에서는 장관급으로 한·인도 산업협력위원회 설치를 추진하고 경제단체 간 민간협력 네트워크도 신설하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 독일·모리셔스와의 정상회담에서 2030 부산 세계박람회(엑스포) 유치 지지를 요청하고 엑스포 경쟁국 이탈리아 정상을 만나서는 유치전 과정의 협력을 요청했다. 엑스포 유치전은 한국과 사우디아라비아(리야드), 이탈리아(로마)의 3파전인데 11월 세계박람회기구(BIE) 총회에서 한·사우디 양자 구도로 끌고 간 뒤 이탈리아 지지표를 끌어모으면 승산이 있다고 판단하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;윤 대통령은 조르자 멜로니 이탈리아 총리와 수교 140주년인 내년에 양국 간 ‘전략적 동반자 관계’ 강화를 포함해 관계를 격상하자고 의견을 모았다. 올라프 숄츠 독일 총리와는 양국 교류 140주년을 맞는 올해가 관계 발전을 위한 새로운 이정표가 될 것이라는 데 공감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 윤 대통령은 뉴델리의 마하트마 간디 추모공원인 라즈가트를 찾아 G20 정상들과 함께 헌화와 식수를 했다. 김건희 여사도 공식 배우자 프로그램에 참가해 간디 추모공원에서 헌화했다.&lt;br&gt;한편 윤 대통령은 뉴델리 시내 호텔에서 현대차·삼성전자·LG전자·효성 등 현지 진출 기업인 12명과 오찬 간담회를 가졌다. 윤 대통령은 통관 문제, 행정 규제, 도로·하수도·전력망 등 인프라 부족 등으로 인한 애로사항을 듣고 지원을 약속했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 침공 규탄 못 한 ‘맥빠진 공동성명’… 우크라 “G20, 자랑할 게 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911002004</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911061638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481566 --&gt;10일 폐막한 주요 20개국(G20) 정상회의 공동성명이 우크라이나를 침공한 러시아를 직접 규탄하는 내용을 담지 못해 지난해보다 오히려 후퇴했다는 평가가 나왔다.&lt;br&gt;G20 회원국들은 전날 발표한 공동성명에서 “유엔 헌장에 따라 모든 국가는 어느 국가의 영토 보전과 주권, 정치적 독립에 반해 영토 획득을 추구하기 위한 무력 사용, 위협을 자제해야만 한다”고 밝혔다. 이어 “우리는 모든 국가가 영토 보전과 주권, 평화와 안정을 수호하는 다자체제 등 국제법 원칙을 지킬 것을 촉구한다”고 명시했다.&lt;br&gt;우크라이나와 관련해선 “우크라이나의 포괄적이고 정의로우며 지속적인 평화를 지원하는 모든 관련 있고 건설적인 계획을 환영한다”고만 언급했다. 반면 지난해 성명에는 “일부 국가의 이견이 있다”는 전제를 달긴 했지만 “회원국 대부분이 우크라이나 전쟁을 강력 규탄한다”고 명시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블룸버그 통신은 “전쟁 규탄 내용이 포함되길 원했던 미국 등 서방과 이에 반대한 러시아 양측이 타협하며 각각 외교적 승리를 주장할 수 있게 됐다”고 평가했다. 앞서 서방국가들과 러시아 간 이견으로 공동성명이 무산될 수 있다는 관측도 제기됐다.&lt;br&gt;지난해 발리 G20 정상회의엔 참석했지만 올해는 초대받지 못한 우크라이나는 즉각 불만을 표시했다. 우크라이나 외무부는 소셜미디어(SNS)를 통해 “보다 분명한 표현을 원했다”며 “(G20은) 자랑할 만한 것이 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이번 G20 회의에선 인구 14억명에 이르는 아프리카연합(AU)의 가입이 승인되면서 ‘글로벌 사우스(남반구 신흥 개도국) 리더’를 자처하는 인도의 입지가 굳어지게 됐다. 유럽연합(EU)에 이어 G20의 두 번째 지역 단체 회원국이 된 AU에는 아프리카 전체 55개국이 가입해 있다.&lt;br&gt;이번 회의 주재국인 인도의 나렌드라 모디 총리는 글로벌 사우스에 발언권을 주는 것을 중요 사안으로 여겼다. 그는 AU 의장이자 코모로 대통령인 아잘리 아수마니와 악수하고 포옹하는 장면을 연출하기도 했다. AU의 가입으로 G20 명칭 변경 문제도 조만간 대두될 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 동학농민혁명 웹툰 공모전 개최합니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911001005</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910183130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;서울신문사는 전북도·전주시와 함께 반봉건 반외세 민중항쟁인 동학농민혁명의 위상을 드높이고 애국·애족 정신을 함양하기 위해 동학농민혁명 웹툰 공모전을 개최합니다. 이번 공모전은 2022년 동학농민혁명 스토리 공모전에 이어 한층 더 발전된 웹툰 공모전으로 전환했습니다. 이는 새로운 문화가치를 창출하는 계기가 될 것입니다. 수상작들은 다양한 문화콘텐츠 생산에 활용될 예정입니다. 실력 있는 우수 작가들의 많은 관심과 참여를 바랍니다.&lt;br&gt;■주제:1)동학농민혁명 관련 내용 자유 창작&lt;br&gt;2)동학농민혁명 관련 추천도서 내용 활용 창작&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3)2022년 공모전 웹소설 분야 수상작 활용 창작&lt;br&gt;■접수기간:2024년 1월 19일(금) 18:00까지&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;■총상금:7000만원(대상 3000만원)&lt;br&gt;■참가자격 등 자세한 사항은 공모전 홈페이지(www.동학농민혁명스토리공모전.kr)에서 확인&lt;!-- 그림 1481481 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 통일부 “교류 질서”… 北 사전접촉 신고 10건 중 1건만 수리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911004006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911004006</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910191228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481491 --&gt;●尹 질타 이후인  8월 거부율  급증&lt;br&gt;통일부가 지난 7월 초 윤석열 대통령의 ‘대북지원부’ 질타 이후 남북 교류협력 단체들의 북한주민 사전접촉신고의 수리를 거부한 비율이 크게 늘어난 것으로 나타났다. 지난달에는 접수된 사전접촉신고 10건 중 1건만 수리됐다. 정부는 남북 경색 장기화 속에서 교류협력 질서를 잡겠다는 취지이지만 민간단체들은 “원천 차단하는 것”이라고 반발하고 있다.&lt;br&gt;10일 김상희 더불어민주당 의원실과 통일부에 따르면 7월 접수된 사전접촉신고 14건 중 9건은 거부, 4건은 수리됐다. 나머지 1건은 신고자가 직접 철회한 사례였다. 이어 8월 통일부는 10건을 접수해 8건을 거부하고 1건만 수리했다. 나머지 1건은 처리 중이다. 거부 비율은 각각 64%와 80%로, 통일부가 지난해 110건의 사전접촉신고를 받아 단지 4건(3.6%)만 거부한 것과 큰 차이가 있다. 69건 중 17%(12건)만 거부한 올해 상반기와 비교해도 불수리 비율이 급격히 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●남북 대치 국면에 신고 문턱 높여&lt;br&gt;통일부가 사전접촉신고의 문턱을 높인 것은 남북 간 강대강 대치 국면을 감안하고 남북교류협력법을 엄격히 적용한 결과로 보인다. 앞서 통일부 관계자는 지난달 8일 남북교류협력 위반 신고센터 설치 계획을 밝히며 “북한 태도와 남북 관계 상황을 고려해 접촉을 관리하겠다”고 말했다. 교류협력법은 ‘남북교류협력을 해칠 명백한 우려가 있거나 국가안전 보장, 질서 유지 또는 공공복리를 해칠 명백한 우려가 있는 경우에만 신고 수리를 거부할 수 있다’고 명시한다. 통일부 관계자는 이날 “이산가족 등 필수적인 부분에 대해서 남북 간 접촉이 이뤄져야 한다는 기준에 따라 관리하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●“교류협력법 신고제 취지 어긋”&lt;br&gt;민간교류단체들은 통일부의 이 같은 태도에 반발하고 있다. 6·15공동선언실천남측위 관계자는 지난 7일 기자회견을 열고 “통일부가 사전접촉신고를 거의 100% 차단 중”이라며 “남북교류와 협력 촉진을 위한 교류협력법이 접촉을 (허가가 아닌) 신고제로 정한 취지와 달리 통일부가 민간교류를 탄압하려고 부당하게 적용하고 있다”고 비판했다. 북한 사람과의 접촉은 국가보안법상 처벌 대상이었지만 1988년 북한을 ‘교류와 협력 대상’으로 인정한 7·7선언 후 제정된 교류협력법에 따라 예외적으로 허용됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만찬 때 나온 비건 메뉴… 모디의 취향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911002005</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911062828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481569 --&gt;인도 뉴델리에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의 만찬으로 나렌드라 모디 인도 총리가 좋아하는 곡물을 기반으로 한 순수 채식(비건) 메뉴가 제공돼 화제다.&lt;br&gt;9일(현지시간) AFP통신은 정상 만찬에서 전채로 요구르트를 얹은 조잎 칩이 나왔고 메인 코스는 버섯을 곁들인 잭프루트 갈레트(프랑스식 빵과자)와 기장 칩, 카레 잎을 곁들인 케랄라산 홍미 요리가 제공됐다고 보도했다. 후식은 향신료인 카더몬 향이 첨가된 기장 푸딩이었다.&lt;br&gt;메뉴 설명에서는 만찬의 주된 재료로 사용된 기장을 “슈퍼 푸드”라고 소개하며 “기후변화와 식량안보를 해결하는 데 중요한 역할을 할 수 있다”고 설명했다. 기장은 수천 년 동안 인도의 주식이었으며 인도는 세계 최대 기장 생산국이자 두 번째 수출국이다. AFP는 보통 외교가의 만찬 메뉴로 고기 위주의 무거운 음식이 나오는 것과 대조적이었다고 평가했다. 인도는 G20 만찬 초청장에 국명을 ‘인디아’ 대신 산스크리트어인 ‘바라트’를 써 논란을 낳기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;AP통신은 G20 참석자들이 도착하자마자 공항 활주로에서 노래하고 춤추며 손님을 맞는 생경한 모습과 마주한 데 이어 수백만 명의 인도인이 늘 먹는 소박하면서도 흙에서 바로 나온 것 같은 곡물을 먹어야 했다고 소개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘SLBM 발사관 10개’ 北잠수함, 동북아 안보지형에 나비효과? [뉴스 분석]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911004007</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910181223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;軍·전문가, 실전능력 낮게 봤지만&lt;br/&gt;핵어뢰 기습발사 능력만으로 경계&lt;br/&gt;핵잠까지 개발땐 한국형 3축 허점&lt;br/&gt;“해상초계기 등 정찰자산 늘려야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481466 --&gt;북한이 잠수함발사탄도미사일(SLBM)을 탑재한 신형 전술핵공격잠수함을 공개하면서 우리 군당국의 고민이 더욱 깊어졌다. 10일 군당국과 안보전문가들은 대체로 북한이 공개한 잠수함의 실전능력을 낮게 봤다. 하지만 핵탄두를 수중발사할 수 있는 잠수함이 존재한다는 자체만으로도 동북아 안보지형에 상당한 나비효과를 일으킬 수 있어 경계를 늦출 수 없다는 지적이 나온다. 일각에서는 북한 잠수함 전력 확보에 대응하기 위해 우리 군도 해상초계기 등 정찰·탐지자산을 시급히 확충해야 한다고 지적했다.&lt;br&gt;북한은 지난 8일 조선중앙통신 보도를 통해 김정은 국무위원장이 참석한 가운데 중·단거리 SLBM 10발을 탑재할 수 있는 신형 잠수함 ‘김군옥영웅함’ 진수식을 지난 6일 함경남도 신포조선소에서 거행했다고 공개했다. 북한 발표를 액면 그대로 인정한다면 북한은 수중에서 은밀하게 움직이다가 중거리 SLBM인 ‘북극성3·4·5’와 단거리 SLBM인 ‘KN23’, 일명 ‘핵어뢰’로 불리는 ‘해일’을 기습 발사할 수 있는 능력을 확보한 것이 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한은 기존에 보유한 로미오급(1800t급)과 고래급(2000t급) 잠수함도 앞으로 전술핵을 탑재하는 전술핵공격잠수함으로 개조하는 “저비용 첨단화 전략”을 추진하겠다고 공언했다. 거기다 핵추진잠수함 건조 계획까지 내놨다. 현실화될 경우 우리 군에서 공을 들이고 있는 ‘한국형 3축체계’(킬체인, 미사일방어체계, 대량응징보복)의 허점이 노출될 수밖에 없다.&lt;br&gt;합동참모본부 등 당국은 일단 북한의 발표 내용을 평가절하했다. 합참 관계자는 “미사일을 탑재하기 위해 함교 등 일부 외형과 크기를 증가시킨 것으로 보인다”며 “정상적으로 운용할 수 있는 모습은 아닌 것으로 판단하고 있다”고 밝혔다. 그는 “(우리 군당국을) 기만하거나 과장하기 위한 징후도 있어 살펴보고 있다”고 덧붙였다. 정경운 한국전략문제연구소 연구위원은 “비정상적으로 큰 구조물을 외부에 설치해 미사일을 탑재했다”며 “구조적 안정성이 의심되고 잠항 시 소음도 상당히 클 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;북한의 잠수함 위협을 과소평가할 수 없다는 반론도 나왔다. 권용수 전 국방대 교수는 “북한은 1970년대부터 재래식 잠수함을 건조해 운영하고 있다. 재래식 잠수함 건조와 운용 경험은 상당한 수준에 도달해 있다”며 “북한의 잠수함 능력을 과소평가하면 안 된다”고 지적했다. 그는 “북한이 추진하는 핵추진잠수함 개발에 러시아가 기술자문을 해 줄 가능성도 심각하게 받아들여야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;황기철 전 해군참모총장은 “잠수함의 가장 큰 특징이자 위협은 수중에서 은밀하게 활동하고 공격할 수 있다는 점”이라며 “그에 대응하기 위해 정찰 및 탐지자산, 특히 P3 해상초계기와 함재헬기 확충이 시급하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 리창에게 “연내 다시 만나자” 리창 “시진핑에게 안부 잘 전달”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911002006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911002006</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911061728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481567 --&gt;윤석열 대통령과 리창 중국 총리가 10일 주요 20개국(G20) 정상회의가 열리는 인도 뉴델리에서 사흘 만에 다시 만나 대화를 나눴다.&lt;br&gt;대통령실은 윤 대통령과 리 총리가 이날 오전 간디추모공원 헌화 행사 전 라운지에서 만나 환담했다고 밝혔다. 앞서 두 사람은 지난 7일 인도네시아 자카르타에서 열린 아세안(동남아시아국가연합) 관련 정상회의에 참석하며 별도 회담을 연 바 있다.&lt;br&gt;리 총리가 윤 대통령의 옆자리에 앉으며 인사를 나눴고 윤 대통령은 “연내에 리 총리를 다시 볼 수 있기를 바란다”며 “시진핑 주석에게도 각별한 안부를 전해 달라”고 말했다. 이에 리 총리는 “대통령 말씀을 시 주석에게 잘 전달하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 중국 영자 관영지인 차이나데일리가 윤 대통령과 리 총리의 회담 기사를 지난 8일자 신문 1면에 게재했다. 시 주석의 외교활동이 아닌 다른 정부 관계자의 활동이 관영지 1면에 실린 것은 이례적이다.&lt;br&gt;전 세계 신문의 1면 페이지를 제공하는 웹사이트 ‘프런트 페이지’에 따르면 차이나데일리는 8일 윤 대통령과 리 총리가 전날 자카르타에서 동아시아정상회의(EAS) 참석을 계기로 별도로 만나 촬영한 기념사진과 관련 기사를 1면에 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강준영 한국외대 국제지역대학원 교수는 “중국 관영매체 1면에 다른 정부 관계자의 활동이 실리는 건 시 주석이 동의하지 않으면 어렵다고 본다”며 “중국 정부가 한국과의 관계 개선에 대한 희망을 가지고 있다는 것을 우회적으로 표현한 것”이라고 말했다. 강 교수는 이어 “적어도 한중일 정상회의 개최에는 적극적인 모습”이라고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외연 넓힌 尹, 우크라에 23억弗 푼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911001006</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012402_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“국제사회와 연대해 인도·재건 이행”&lt;br/&gt;다자개발은행·디지털규범도 주도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481518 --&gt;윤석열 대통령이 10일 인도 뉴델리에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의에서 전시 우크라이나 지원과 관련, “내년에 인도적 지원을 포함한 무상개발협력, 국제금융기구를 통한 지원 등 3억 달러(약 4000억원)를 추가로 지원하고 20억 달러 이상의 중장기 지원 패키지를 마련해 우크라이나의 재건을 적극 돕겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 정상회의 폐막일인 이날 ‘하나의 미래’를 주제로 한 제3세션에서 이렇게 밝혔다. 내년에 3억 달러, 2025년 이후 20억 달러 등 총 23억 달러의 추가 지원 패키지로, 윤 대통령이 지난 7월 우크라이나 방문 당시 밝힌 ‘우크라이나 평화 연대 이니셔티브’ 구상의 구체적 실행 방안을 내놓은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 “2차 세계대전 이후 국제사회는 무력 사용에 대한 금지를 확고한 법 원칙으로 정립해 왔다”며 “이 원칙을 수호하기 위해 무엇보다도 우크라이나의 전쟁 종식과 평화 회복이 조속히 이루어져야 한다”고 했다. 앞서 아세안(동남아국가연합) 정상회의에서 북러 밀착을 강하게 비판했던 윤 대통령은 G20을 계기로 우크라이나 침공에 대한 러시아의 책임을 거듭 제기했다. 윤 대통령은 “앞으로도 대한민국은 국제사회와 연대해 안보, 인도, 재건 분야를 망라한 포괄적 지원 프로그램을 이행해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 또한 개도국에 경제개발자금을 지원하는 다자개발은행의 임무와 비전을 재정립하자고 제안했다. 그는 “대한민국은 G20 국제금융체제 분과 공동의장으로서 다자개발은행의 재정적 여력을 확대하고 저소득국에 대한 채무를 재조정하는 논의를 적극적으로 이끌어 가겠다”고 밝혔다. 이어 “디지털 시대의 새로운 쟁점을 해결하기 위한 국가적 차원의 기준과 원칙을 제시할 것”이라며 새로운 글로벌 디지털 규범 논의를 주도하겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 전날 G20 제1세션인 ‘하나의 지구’에서 녹색기후기금(GCF)에 3억 달러를 추가로 공여하는 등 개도국의 기후위기 대응을 위한 한국의 기여 방안을 밝혔다. 윤 대통령은 “대한민국은 기후변화에 취약한 국가들을 지원하기 위한 ‘녹색 사다리’ 역할을 해 나갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>印·중동·유럽 잇는 ‘경제회랑’… 美 ‘中 일대일로’ 대항마 출범</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911001008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911001008</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910182527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;인프라·데이터망 연결 MOU 체결&lt;br/&gt;시진핑 보란 듯 사우디 참여시켜 &lt;br/&gt;바이든 “진짜 빅딜… 중동 안정화”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481477 --&gt;미국 주도로 인도와 중동, 유럽의 철도·항구 등 인프라와 데이터망을 연결하는 구상이 출범했다. 중국의 ‘일대일로’(육해상 실크로드) 전략에 맞불을 놓기 위한 미국의 대중 견제 포석이라는 분석이 나온다. 특히 중동에서 세력을 확장하는 중국을 경계하고자 미국은 관계가 껄끄러운 ‘중동의 맹주’ 사우디아라비아와도 손을 잡았다.&lt;br&gt;백악관은 9일(현지시간) 인도 뉴델리에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의를 계기로 미국과 인도, 사우디아라비아, 아랍에미리트(UAE), 프랑스, 독일, 이탈리아와 유럽연합(EU) 정상이 ‘인도·중동·유럽 경제회랑’(IMEC) 구상에 협력하기 위한 양해각서를 체결했다고 밝혔다. 시진핑 중국 국가주석과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 불참한 이번 회의에서 미국이 다국적 거대 구상을 야심 차게 발족시킨 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;IMEC의 핵심은 인도와 중동, 유럽을 잇는 철도, 항만 등 인프라를 따라 전기·통신 연결망, 청정 수소 파이프 등을 깔고 청정에너지 수송과 무역을 촉진하는 것이다. 인도와 아라비아만을 연결하는 동쪽 회랑, 아라비아만과 유럽을 연결하는 북쪽 회랑으로 구성된다. 이스라엘과 요르단도 구상에 동참하는 것으로 알려졌다. 참가국들은 앞으로 60일 안에 실무그룹을 통해 재원 마련, 시간표 등 추진 계획을 짜고 내년에 실질적인 건설 단계로 접어들 예정이라고 AP통신이 전했다.&lt;br&gt;백악관은 “유럽과 중동, 아시아 간 철도, 항구 연결에 있어 새 시대를 이끈다는 목표를 갖고 있다”며 “두 대륙의 연결성 강화와 경제적 통합을 위해 경제 발전을 촉진할 것으로 기대한다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1393869 --&gt;조 바이든(얼굴) 대통령은 나렌드라 모디 인도 총리 등과 함께 한 발표 행사에서 “이번 구상은 진짜 ‘빅딜’”이라며 “더 안정되고 번영한 중동을 만들 것”이라고 강조했다. 우르줄라 폰데어라이엔 EU 집행위원장도 “이번 구상은 역사적”이라며 “철도 연결만으로 EU와 인도 간 교역 속도를 40% 높일 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “사우디와 UAE, 이스라엘을 철도로 연결하고 해상 운송을 통해 인도와 유럽에 도달한다”며 “4800㎞가 넘는 세계 최대 경제권 연결을 목표로 한다”고 했다. 하지만 중국의 일대일로는 2013년 개통한 중국 광둥성에서 러시아 모스크바를 잇는 화물 철도 길이만 2만㎞에 이른다.&lt;br&gt;바이든 행정부에 이번 구상은 중국의 영향력 강화로 미중의 희비가 엇갈리는 중동에서 역학 관계의 전환점을 만드는 동시에 내년 재선 도전을 위한 외교 성과를 더 축적하려는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;비동맹 맹주국인 인도와 민주주의권 유럽, 이스라엘은 물론 중동 지역을 하나로 묶어 중국 중심의 ‘일대일로’에 맞서겠다는 전략인 셈이다. G20에서 개발도상국의 파트너로 중국 대신 미국을 내세우며 글로벌 인프라에 공격적으로 투자하는 중국에 대응하겠다는 것이다.&lt;br&gt;특히 미국은 시점상으로 다음달 시 주석이 주재하는 다자 국제회의인 ‘일대일로 정상포럼’ 개최에 앞서 그의 핵심 사업인 일대일로를 견제하는 구상을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미 언론들은 “바이든 대통령이 시 주석과 푸틴 대통령의 부재를 기회로 활용했다”며 “G20에서 인도와의 방위협정, 인도·중동·유럽을 연결하는 경제망까지 원하던 것을 얻어냈다”고 전했다.&lt;br&gt;철도망 구상은 앞서 2021년 미국과 인도·이스라엘·UAE 간 협의체인 ‘I2U2’ 회의에서 이스라엘이 처음 제안한 것이기도 하다. 이와 관련해 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관은 지난 8일 “파트너와 함께 힘을 쏟아 온 구상”이라며 바이든 대통령의 지난해 사우디 방문 이후 올 1월부터 논의를 시작했다고 설명했다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 인도, 베트남 구애에 나서는 등 중국 포위를 위한 광폭 행보를 벌이고 있다. 지난 8일 모디 총리와의 양자 회담에선 인도의 숙원인 유엔 안보리 상임이사국 진출에 지지를 표했고 군사협력을 우주와 인공지능(AI), 방위산업 분야로 다양화하자고 재확인했다.&lt;br&gt;이어 10일 베트남을 국빈 방문한 바이든 대통령은 응우옌 푸 쫑 공산당 서기장과 회담하고 양국 관계를 수교 28년 만에 최고 수준인 ‘포괄적 전략적 동반자 관계’로 격상했다. 인텔, 구글, 앰코 테크놀로지, 보잉 등 반도체·테크 기업 고위 관계자들도 대거 동행해 첨단산업 투자 협력도 병행됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교사라 억눌렀던 우울·스트레스… 정부, 정신건강 전담 TF 만든다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911008004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911008004</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/28/SSC_20230828003000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1475290 --&gt;서울 서이초에서 초등교사가 사망한 이후 최근까지 교사들의 비극적 소식이 이어지면서 정신적 트라우마를 호소하는 교사들이 늘고 있다. 전문가들은 누적된 정신적 스트레스와 우울감을 해소할 수 있는 적극적인 대책이 시급하다고 지적한다.&lt;br&gt;10일 교육계에 따르면 최근 극단적 선택을 한 교사들 가운데 상당수는 장기간 우울감과 무력감을 호소했다. 지난 7일 숨진 20년 경력의 초등교사도 3년간 정신과 치료를 받았던 것으로 알려졌다. 이병철 한림대 한강성심병원 정신건강의학과 교수는 “최근 유족들의 이야기나 유서를 보면 몇 년씩 고생하다 죽음을 택했다는 표현이 있다”며 “많은 선생님들이 정신과 치료를 받고 있거나 죽음을 생각할 정도의 심한 스트레스를 겪고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;지난달 전국교직원노동조합과 녹색병원이 전국 유·초·중·고 교사 3505명을 대상으로 직무 관련 마음건강 실태조사를 한 결과 24.9%가 경도 우울, 38.3%는 심한 우울 증상을 보였다. 일반 성인의 심한 우울 증상 유병률이 8~10%인 데 비하면 매우 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 마음건강이 위태로운 교사들이 지속적인 상담이나 심리 지원을 받기는 쉽지 않다. 시도교육청 전담 인력이라든가 상담 횟수도 부족하다. 임명호 단국대 심리치료학과 교수는 “교사라는 직책 때문에 (정신적 고통을) 숨기고 계신 분들이 많아 힘들어도 상담이나 진료를 받기 어려운 취약한 직업군”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이 때문에 실태조사와 업무부담 경감을 포함한 지원 대책이 필요하다는 지적이 나온다. 김동욱 대한정신건강의학과의사회장은 “사회적 분위기상 아이들은 적어지고 관심은 많아지면서 교사들의 책임감과 일에 대한 부담이 커지고 있다”며 “스트레스는 가중되는 데 비해 행정적인 부담이나 교사로서의 책임과 부담을 줄여주는 환경은 부족하다. 이에 대한 보완이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육부와 보건복지부는 교사들의 정신건강 지원 대책을 마련하기 위해 공동 전담 태스크포스(TF)를 만들기로 했다. 전담팀은 올 2학기부터 희망하는 모든 교원에게 정신건강을 진단받을 기회를 제공하고 교사 대상 ‘특별 마음건강 프로그램’을 지원한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 불 꺼지는 ‘미아리 텍사스’ 정비사업 급물살</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911006005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911006005</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910181418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;새달부터 내년 2월까지 이주 기간&lt;br/&gt;롯데건설 시공… 2244가구 등 건립&lt;br/&gt;업소 손실보상·공사비 인상 과제&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481468 --&gt;10일 서울 성북구 하월곡동 88. 좁은 골목길로 들어서자 창문을 찾기 어려운 낮은 건물들이 다닥다닥 붙어 있었다. 길 곳곳에 호객하기 위해 놓아둔 의자 때문에 가뜩이나 좁은 길이 더 비좁게 느껴졌다. 햇빛이 잘 들지 않는 고가 아래인 데다 붉은 천막으로 가려져 있어 대낮인데도 골목은 어두컴컴했다.&lt;br&gt;1980년대 속칭 ‘미아리 텍사스’라고 불리며 청량리 588, 천호동 텍사스와 함께 서울의 3대 성매매 집결지로 불리던 곳의 화려함은 사라진 지 오래다. 2004년 성매매방지특별법 발효 이후 쇠락의 길을 걸은 이곳은 낡아 뜯긴 채 빛이 바랜 천막, 깨진 유리창 사이로 쌓여 있는 쓰레기, 곰팡이가 핀 채 방치된 집기들이 과거를 대신하고 있었다. 과거 800여명의 ‘직업여성’들이 있었지만 현재는 햇볕이 간신히 들어오는 곳들에 널려 있는 빨래와 삼삼오오 모여 있는 호객 아주머니들을 통해 아직 영업하는 업체가 있음을 짐작할 뿐이었다. 신월곡1구역 조합 관계자는 50곳 정도가 영업 중이라고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;14년 동안 지지부진했던 신월곡1구역 도시정비사업이 다음달 ‘이주’라는 급물살을 타면서 ‘미아리 텍사스’는 역사 속으로 사라질 예정이다.&lt;!-- 그림 1481469 --&gt;신월곡1구역 도시환경정비사업조합은 오는 10월 중순부터 내년 2월 말까지를 이주 기간으로 정하고 이달 중 이주 공고를 낼 계획이라고 밝혔다. 신월곡1구역 재개발은 하월곡동 88 일대 5만 5112㎡에 지하 6층~지상 47층, 10개 동, 아파트 2244가구(임대 219가구 포함)와 오피스텔 498실, 생활형 숙박시설 198실 등이 들어서는 사업으로 롯데건설이 시공을 맡는다.&lt;br&gt;해당 구역은 2009년 1월 도시환경정비구역으로 지정됐다. 그해 8월 조합이 설립됐지만 이후 조합원 간 내홍, 성북2구역과의 결합 개발 등으로 사업은 난항을 겪어 왔다. 또 지난 3월에는 사업시행계획인가 절차에서 선행돼야 하는 중앙토지수용위원회(중토위) 공익성 의제 협의가 누락돼 사업이 좌초될 위기에 놓이기도 했다. 공익성 의제 협의는 무분별하고 기습적인 토지수용을 막기 위해 토지수용 이전에 정부의 검토와 동의를 받는 과정이다. 하지만 5월 조합 측이 중토위를 상대로 낸 가처분 이의신청을 법원이 인용하면서 사업은 다시 본궤도에 오를 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김창현 신월곡1구역 조합장은 “그동안 어려움이 많았지만 성북구의 도움이 컸다. 마침내 이주라는 마지막 퍼즐을 맞추게 될 수 있어 감회가 새롭다”며 “이주 관련 업체들과 계속해서 세부 사항을 논의 중이고 관련 안내 책자를 만들어 조합원들에게 보내는 등 이주가 계획대로 10월 중순부터 시작될 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;풀어야 할 숙제는 여전히 남아 있다. 성매매 업소 세입자 대부분이 이주에 따른 손실보상금을 받을 수 없는 상황인 데다 천정부지로 치솟은 공사비 문제도 롯데 측과 풀어야 한다.&lt;br&gt;김 조합장은 “성매매 업소 대부분이 사업자 등록이 안 돼 있어 손실보상금 대상에는 해당하지 않고 동산 이전비만 산정한 상태”라며 “업소 중 일부는 나가겠다고 이야기가 됐고, 나머지 업소들도 장사가 되지 않아 보상을 기대하는 상황이기 때문에 되도록 빠르게 보상을 받을 수 있는 방식으로 설득하려고 한다”고 설명했다. 공사비에 대해서는 “시공사 측에서 처음보다 훨씬 오른 3.3㎡(평)당 700만원대를 이야기하고 있다”며 “건설사와 반목하기보다 인정할 것은 인정하고 설득할 것은 설득해서 600만원대에서 조율할 수 있도록 노력할 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일상 회복기에 더 가팔라진 자살률… “코로나 4차 파고 시작됐다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911008005</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:24:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910181549_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;올 상반기에만 6936명 목숨 끊어&lt;br/&gt;작년 같은 기간보다 8.8%나 늘어&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;정신적 외상·경제적 피해 현실화&lt;br/&gt;“현실 나아진 게 없다” 박탈감 커져&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;팬데믹에 청소년 문제 행동 늘고&lt;br/&gt;떠맡은 교사들은 잇단 극단선택&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481470 --&gt;올해 상반기(1~6월)에만 6936명이 스스로 목숨을 끊었다. 지난해 같은 기간(6375명)보다 8.8% 늘었다. 특히 19세 이하 청소년 자살 사망자 수가 급격히 증가했다. 전문가들은 팬데믹으로 인한 정신적 외상, 경제적 피해 등으로 자살률이 급격히 늘어나는 ‘4차 파고(wave)’가 시작된 것일 수 있다고 경고했다. 코로나19 유행 이후 무기력과 우울감이 전염병처럼 빠르게 퍼지고 있다는 것이다. 통상 재난이 터졌을 때 자살률은 재난 위기 때보다 회복기에 가파르게 오른다.&lt;br&gt;자살 예방의 날인 10일 한국생명존중희망재단은 올해 자살 사망자 수가 1월 976명, 2월 1049명, 3월 1249명, 4월 1154명, 5월 1279명, 6월 1229명으로 잠정 집계됐다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이해국 가톨릭대 의정부성모병원 정신건강의학과 교수는 “재난 초기에는 다 같이 힘들다는 연대 의식, 이 시기가 지나면 나아질 것이란 희망이 있어 오히려 버틸 수 있었다”면서 “하지만 일상 회복이 본격화했는데도 경기는 바닥을 치고 개인이 느끼는 현실은 나아진 게 없다면 더는 희망이 없고, 남들은 잘사는데 나만 힘들다는 상대적 박탈감에 자살 위험이 커질 수 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;전문가들은 이를 4차 파고라고 부른다. 1차 파고는 코로나19로 인한 사망, 2차 파고는 의료자원 제한으로 인한 사망, 3차 파고는 치료 중단으로 인한 만성 질환자들의 사망이며 4차 파고가 팬데믹을 겪으며 증폭된 정신적·사회적·경제적 문제로 인한 사망 증가다. 4차 파고가 시작된 것이라면 자살률은 계속해서 늘 수 있다고 전문가들은 우려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상반기 자살 사망자의 절반 이상(54.2%)은 40~60대였다. 전문가들은 경제적 문제와 이로 인한 대인관계, 정신건강 문제 등이 복합적인 영향을 미쳤을 것으로 추정했다. 그래도 경제적 문제가 주원인인 자살은 경기가 회복되면 조금은 감소할 수 있다.&lt;br&gt;문제는 10대 청소년의 자살이다. 출발점이 망가지면 전 생애가 무너질 수 있어서다. 청소년 자살 사망자는 지난해 상반기 167명에서 올해 197명으로 18.0% 증가했다. 특히 여성 청소년 자살 사망자가 108명으로 지난해 같은 기간(73명)보다 48.0% 늘었다. 증가율이 가장 가팔랐다.&lt;br&gt;백종우 경희대병원 정신의학과 교수는 “다른 나라에서도 코로나19 기간 학교를 나오지 못하다가 정상적으로 학기가 시작되면서 또래와의 관계 문제가 악화해 학생 정신건강에 문제가 발생하고 있다”고 말했다. 백 교수는 특히 “10대 자살 사망자의 절반이 학교 밖 청소년이다. 이들이 어디서든 도움을 요청할 수 있도록 환경을 조성해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;최근 교사들의 자살 또한 코로나19 후유증과 간접적인 영향이 있다는 분석도 나온다. 팬데믹 기간 학생들의 우울과 고립감, 이로 인한 문제 행동 등이 누적됐는데도 이를 교사들에게만 떠맡기다 보니 대응 과정에서 교사들이 상처를 입는 악순환이 반복되고 있다는 것이다.&lt;br&gt;백 교수는 “학생과 선생님이 언제든 위기 때 도움을 요청할 수 있도록 상담 교사를 늘리는 등 시스템을 강화할 필요가 있다”고 제언했다. 이어 “미국은 학교 기반의 정신건강 돌봄 체계를 세우며 학교·의료기관·지역사회에서 아동과 청소년 대상 자살 예방 프로그램을 운영하는 등 투자를 확대하고 있다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성, 반도체 불황에도 신입 공채… 대기업 65% “계획 없거나 미정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911016007</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910180929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;계열사 20곳 18일까지 입사 지원&lt;br/&gt;현대차·SK·LG도 새달까지 채용&lt;br/&gt;올 대졸 신입 경쟁률 81대1 전망&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481460 --&gt;5대 그룹 가운데 유일하게 대규모 공개채용을 하는 삼성이 하반기 신입사원을 뽑기 위한 전형을 11일부터 시작한다. 대부분 수시 형태로 전환한 국내 주요 기업의 채용도 이달 규모 있게 진행된다. 하지만 전국경제인연합회(전경련) 조사 결과 국내 대기업 10곳 중 6곳이 하반기 대졸 신입 채용을 하지 않거나 아직 계획이 없는 것으로 나타나 청년 취업 시장 분위기를 더 어둡게 했다.&lt;br&gt;삼성전자 등 계열사 20곳은 오는 18일까지 그룹 채용 홈페이지 ‘삼성 커리어스’를 통해 입사 지원을 받는다. 공채는 지원서 접수(9월), 직무적합성평가(9월), 삼성직무적성검사(GSAT·10월), 면접전형(11월) 순으로 진행된다. 삼성은 2020년부터 GSAT를 온라인으로 진행하고 있다. 지원자들은 독립된 장소에서 PC나 스마트폰을 이용해 응시할 수 있다. 소프트웨어 개발이나 디자인 등 일부 직군에 대해선 소프트웨어 역량 테스트와 디자인 포트폴리오 심사도 병행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 공개채용은 그룹의 ‘맏형’인 삼성전자가 올해 들어 핵심 사업인 반도체 부문에서 분기마다 수조원대 적자를 기록하는 가운데서도 예년과 변함없이 진행된다. 이재용 삼성전자 회장은 지난해 4년간 8만명 채용을 목표로 잡았다. 이후 연평균 1만 6000명을 뽑는다는 기조로 매년 1만명 이상 채용하고 있다.&lt;br&gt;1957년 국내 기업 최초로 공채를 도입한 삼성은 1993년 대졸 여성 신입사원 공채를 신설하고, 1995년에는 지원 자격 요건에서 학력을 제외하는 등 채용 문화를 선도해 왔다. 소프트웨어 무상 교육과 취업 지원 서비스를 제공하는 ‘삼성청년SW아카데미’(SSAFY), 보호시설 퇴소 청년들의 경제적 자립을 지원하는 ‘삼성희망디딤돌’ 등 사회공헌 프로그램으로 청년에게 양질의 일자리를 제공하려고 노력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수시채용 제도를 도입한 다른 5개 그룹도 지난달부터 다음달까지 다양한 직군에서 신입사원을 뽑는다. SK는 SK네트웍스, SK바이오사이언스, SK이노베이션, SK브로드밴드 등 주요 계열사가 이달 50건의 채용을 진행한다. 현대차는 지난 1일부터 6년 만에 처음으로 잡페어를 열었으며, 연구개발·디자인· 정보기술(IT) 등 직무별로 154건의 채용을 진행 중이다. 3·5·7·9월 위주로 수시채용을 하는 LG도 이달 각 계열사가 대규모로 신입·경력 사원을 뽑는다. 롯데도 롯데웰푸드, 롯데지알에스, 롯데정보통신, 롯데오토리스가 신입사원을 뽑는다.&lt;br&gt;전경련이 매출액 500대 기업을 대상으로 ‘2023년 하반기 대졸 신규 채용 계획’을 조사한 결과 하반기 신규 채용 계획을 수립한 기업은 전체의 35.4%에 불과했다. 48%는 올해 하반기 신규 채용 계획을 수립하지 못했다고 답했다. 채용 계획이 없는 기업 비율은 16.6%에 달했다. 지난해와 비슷한 수준으로 채용을 유지하겠다는 기업은 57.8%, 줄이겠다는 기업은 24.4%로 집계됐다. 늘리겠다는 기업 비율은 17.8%에 불과했다. 이에 따라 올 대졸 취업 경쟁은 지난해보다 더 치열해질 것으로 보인다. 응답 기업은 올해 대졸 신규 채용 예상 경쟁률을 평균 81대1로 내다봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이번주 미리 쏙! 쏙!]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911016008</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;b&gt;13일(수) &lt;/b&gt;한국은행, 2023년 8월 수출입물가지수 발표&lt;br&gt;한국은행, 2023년 8월 중 금융시장동향 발표&lt;br&gt;기획재정부, 2023년 8월 고용동향 발표&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;15일(금)&lt;/b&gt; 기획재정부, 2023년 9월 최근 경제동향 발표&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>13조원 카타르 LNG선 놓고… 조선 3사 수주전 돌입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911017002</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911070946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481586 --&gt;일찌감치 올해 목표 수주를 채운 HD한국조선해양을 비롯한 조선 3사가 올 하반기 최대 13조원에 달할 것으로 보이는 카타르 액화천연가스(LNG) 운반선 수주를 위해 총력전을 펼친다.&lt;br&gt;10일 조선업계 등에 따르면 카타르 국영 석유회사 카타르페트롤리엄(QP)이 올 하반기 LNG운반선 40척을 2차 발주할 것으로 보인다. 지난해 1차 발주(54척)에 이은 것이다.&lt;br&gt;17만 4000㎥급 LNG운반선은 최근 선가가 많이 올라 전체 발주 금액만도 100억 달러(약 13조원)에 달할 것이라는 전망이 나온다. 한국투자증권은 카타르 2차 발주분의 선가를 척당 2억 3500만~2억 4000만 달러 수준으로 예측하는데 1차 물량(척당 2억 1500만 달러) 당시보다 비싼 가격에 수주 가능할 것으로 본 것이다. 1차 발주 때 한화오션 19척, 삼성중공업 18척, HD한국조선해양은 17척을 수주했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조선 3사는 우선 당장의 수주보다는 고부가 선박 위주로 선별 수주를 노리고 있다. HD한국조선해양은 지난 7일 암모니아 운반선 4척을 수주하며 올 누적 수주액 159억 4000만 달러로 올 목표치를 101.3% 초과 달성했다.&lt;br&gt;현재 삼성중공업은 올 목표치의 66%(63억 달러)를, 한화오션은 21%(14억 7000만 달러)를 달성 중인데 LNG운반선 수주 결과에 따라 목표 달성 여부가 결판날 것으로 전망된다. 2차 수주 역시 1차와 마찬가지로 조선 3사가 비슷한 물량을 나눠 가질 가능성이 커 각사당 30억 달러 안팎의 수주가 이뤄질 경우 삼성중공업과 한화오션도 올 목표액을 채울 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정부도 호황을 맞고 있는 조선업계를 확실히 밀겠다는 입장이다. 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 지난 4일 한화오션을 방문해 카타르 LNG운반선을 거론하며 “조선사에 대한 선수금환급보증(RG)을 적기에 발급하고, 발급 한도를 초과하는 RG는 정책금융기관이나 시중은행이 공급하겠다”고 약속하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비은행 키운 ‘전략통’… KB 양종희 시대, 수익 창출 새 길 찾는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911016010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911016010</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910184704_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481485 --&gt;KB금융그룹 차기 회장으로 양종희 KB금융 부회장이 내정됐다. KB금융 설립 15년 만에 나온 첫 내부 출신 최고경영자로 지주사 내 비은행권 경력이 두드러지는 만큼 지주사의 수익 다각화에 초점을 맞출 것으로 보인다.&lt;br&gt;10일 금융권에 따르면 KB금융 회장후보추천위원회(회추위)는 지난 8일 회장 최종 후보로 선정한 양 내정자를 12일 이사회에서 차기 후보로 공식 추천한다. 11월 중 열릴 임시주주총회에서 회장으로 공식 선임된다.&lt;br&gt;양 내정자는 “KB금융이 시장과 사회에서 존경받는 금융산업의 스탠더드(기준)가 될 수 있도록 혼신을 다하겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양 내정자는 윤종규 회장이 KB금융 후계 경영인 양성을 위해 2021년 부활시킨 부회장직에 가장 먼저 발탁된 인물로 윤 회장의 전략을 효율적으로 계승시킬 것으로 보인다. 윤 회장이 2010년부터 2013년까지 KB금융 최고재무책임자(CFO) 부사장을 역임할 당시 경영관리부장을 지냈다. 2014년 KB금융 전략기획담당 상무 시절엔 윤 회장 밑에서 LIG손해보험(현 KB손해보험) 인수 실무를 총괄하며 능력을 인정받아 이듬해 전무를 건너뛰고 부사장으로 승진했다. 2016년 KB손해보험 대표에 취임해 인수 후 통합을 마무리했으며, 3연임을 통해 5년간 KB손보가 안착하는 데 기여했다. 전북 전주 출신으로 전주고와 서울대 국사학과를 졸업한 뒤 1989년 주택은행(현 KB국민은행)에 입사해 35년간 금융권 외길 인생을 걸었다.&lt;!-- 그림 1481486 --&gt;양 내정자는 앞으로도 핵심 계열사인 은행에 대한 의존도를 줄이고 안정적인 수익 창출을 위한 역량 강화에 집중할 것으로 전망된다. 경기 불황에 따른 불확실성이 확대되고 있어 조직 안정과 리스크 관리에도 힘을 쓸 것으로 보인다. 가시적인 글로벌 성과를 낼지도 주목되는데, KB금융은 2030년까지 해외 사업 순이익 비중을 30%까지 높인다는 목표를 세운 상태다.&lt;br&gt;김경호 회추위원장은 “(양 내정자는) 지주, 은행, 계열사의 주요 경영진으로 재직하면서 은행과 비은행 전반에 대한 탁월한 전문성뿐만 아니라 디지털, 글로벌, 환경·사회·지배구조(ESG) 경영에 대한 높은 식견과 통찰력까지 겸비한 후보”라면서 “KB손보 사장 및 KB금융 부회장을 역임하며 보여 준 성과와 경영능력은 그룹의 리더가 되기에 충분하다고 판단했다”고 밝혔다. 앞서 회추위는 지난 8일 쇼트리스트에 오른 양 내정자와 허인 KB금융 부회장, 김병호 베트남 HD은행 회장 등 세 명을 심층 면접한 뒤 양 내정자를 차기 대표이사 회장 최종 후보로 선정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 회장 선임 과정은 관치 등으로 문제가 불거졌던 금융권 지배구조 이슈에 모범이 될 것으로 보인다. KB금융은 안정적인 경영승계 절차를 위해 롱리스트를 상시 관리하고 있는데, 그 결과 다른 지주와 달리 최종 후보군에서 관료 출신 인사가 철저히 배제되는 등 외풍 없이 차기 회장 인선을 마무리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신용대출 문턱 높인 은행… 저축銀도 가세해 돈줄 꽉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911017003</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481537 --&gt;주요 시중은행들이 조달 비용과 연체율 상승 등을 이유로 지난 1년간 신용대출 규모를 약 15% 줄인 반면 안정적 수익이 보장된 주택담보대출 규모는 크게 늘린 것으로 나타났다. 1금융권에 이어 저축은행과 대부업체까지 신용대출 문턱을 높이면서 불법 사금융으로 내몰리는 서민들이 늘고 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;●은행, 신용대출보다 주담대 선호&lt;br&gt;10일 은행업계에 따르면 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협)의 가계대출 잔액은 지난달 기준 680조 8120억원으로 1년 전(696조 4509억원)보다 15조 6389억원 줄었다. 이는 가계대출 중 신용대출이 지난달 기준 108조 4171억원으로 1년 전보다 15%(19조 1968억원) 줄어든 데 따른 것이다. 반면 주택담보대출은 지난해 8월 507조 3023억원에서 지난달 514조 9997억원으로 7조원 넘게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신용대출 규모가 줄어든 데 대해 시중은행은 차주들이 고금리로 인해 소비를 줄이고 빚을 상환한 데 따른 것이라고 설명하지만 연체율 상승으로 리스크 관리에 나선 것이란 분석이 대체적이다. 안전한 주담대는 늘리고 위험도가 큰 신용대출 공급은 선제적으로 줄인 것이다. 금융감독원에 따르면 지난 5월 말 기준 국내 은행의 원화대출 연체율(1개월 이상 원리금 연체 기준)은 0.40%를 기록하며 2년 9개월 만에 최고치를 나타냈다. 우석진 명지대 경제학과 교수는 “주담대의 경우 은행 입장에서는 담보가 있으니 대출 위험이 적다”면서 “위험성이 포함된 신용대출은 금리 인상으로 공급을 줄인 측면도 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;●급전 창구 막혀 서민들 발 동동&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1금융권에 이어 2금융권에서도 신용대출 공급 규모를 줄이면서 급전이 필요한 서민들의 창구는 막히고 있다. 김희곤 국민의힘 의원실이 서민금융진흥원으로부터 제출받은 자료에 따르면 저축은행의 올해 상반기 가계신용대출 신규 금액은 5조 8000억원으로 이런 추세라면 연말까지 지난해(17조 2000억원)와 비교해 30% 이상 급감할 것으로 예상된다. 대부업계의 올해 가계대출 신용대출 규모도 1조원 안팎으로 지난해 대출 규모(4조 1000억원)의 4분의1 수준에 그칠 것으로 보인다. 한 저축은행 관계자는 “현재도 조달 비용과 연체율 상승 등으로 어려운데 무분별하게 대출을 취급했다가는 부실이 커질 수 있기 때문에 최대한 보수적으로 영업할 수밖에 없는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;결국 신용도가 낮은 서민들은 최대 수백%의 폭리를 취하는 불법 사금융 시장에 손을 벌릴 수밖에 없는 처지가 되고 있다. 금융감독원이 국민의힘 서범수 의원실에 제출한 자료에 따르면 올해 상반기 금감원 불법 사금융 피해신고센터에 상담·신고된 불법 사금융 피해 건수는 6784건으로 지난 5년간 가장 높은 수치다.&lt;br&gt;이정환 한양대 경제금융대학 교수는 “현재 연 20%인 법정 최고금리 상한을 인상하고, 서민금융 공급을 강화하는 등의 대책 마련이 필요하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후분양 민간임대 아파트… 계약 즉시 입주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018001</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481538 --&gt;부영그룹이 강원 태백 황지동에 태백 포레스트 애시앙 1·2 민간임대 아파트를 공급 중이다.&lt;br&gt;1·2단지 총 1226가구의 대단지로 1단지는 지하 2층, 지상 12~28층 7개 동 59㎡ 334가구와 84㎡ 316가구 등 총 650가구로 구성돼 있으며 2단지는 지하 2층, 지상 21~28층 6개 동 59㎡ 576가구로 이루어져 있다.&lt;br&gt;이 단지는 완공 후 공급되는 후분양 아파트로 계약 절차가 끝나는 대로 즉시 입주가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단지 내에는 피트니스시설, GX룸, 작은도서관, 카페테리아 등 커뮤니티 시설과 석가산, 생태연못, 물놀이터, 야외 주민운동시설, 산책로 등 자연 친화적인 조경시설이 곳곳에 배치돼 있다.&lt;br&gt;태백역과 태백 터미널을 비롯해 31번 국도(영월 방면), 35번 국도(봉화 방면), 38번 국도(삼척 방면) 등이 인접해 타 지역으로의 이동이 용이하며 단지 근처에는 황지초·중·고등학교가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;태백 중심지인 황지연못과 가깝고 황지자유시장, 하나로마트, 이마트 등 대형마트와 주민센터, 태백시청 등 관공서도 가까이 있어 편리하게 이용할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선착순 분양 돌입… 주택 유무 상관없어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018002</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481539 --&gt;한화 건설부문이 인천 미추홀구 학익동에 시공하는 ‘포레나 인천학익’(투시도)이 선착순 분양에 돌입했다.&lt;br&gt;청약통장이나 주택 유무에 상관없이 만 19세 이상이면 누구나 계약이 가능하다. 1차 계약금 1000만원 정액제를 도입하고 입주할 때까지 계약금 5%만 납부하면 나머지 중도금은 이자후불제로 대출이 가능하도록 했다. 또한 분양정책 등의 변경으로 계약조건이 계약 체결 당시 대비 유리하게 변경될 경우 기존 계약자들에게도 변경된 계약조건으로 소급 적용해 혜택을 부여하는 제도인 ‘계약조건 안심보장제’를 도입했다.&lt;br&gt;단지는 지하 2층~지상 최고 29층, 5개 동, 총 562가구 규모로 조성된다. 단지는 향후 약 5000가구의 브랜드 타운으로 거듭날 학익지구 중심부에 자리하고 있어 뛰어난 생활 인프라를 자랑한다. 수인분당선 인하대역과 학익역(2026년 개통 예정)이 단지 반경 2㎞ 이내에 있어 인천은 물론 서울과 경기 지역으로 쉽게 이동할 수 있다. 또한 연학초, 인주초·중, 학익초·고, 학익여고, 인하사대부고 등 초중고와 인하대가 1.2㎞ 내로 도보 통학이 가능하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오산세교 2지구 위치… 분양가상한제 적용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018003</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481540 --&gt;미니 신도시급 주거지로 개발 중인 경기 오산세교 2지구에서 호반건설이 ‘호반써밋 라프리미어’(조감도)를 선보인다. 택지지구 내 분양 단지인 만큼 분양가 상한제가 적용된다.&lt;br&gt;단지는 지하 2층~지상 25층, 12개 동, 총 1030가구 규모로 조성된다. 실수요자 선호도가 높은 전용면적 5984㎡ 두 면적으로만 구성된다. 해당 지구는 북측으로는 동탄신도시, 동측으로는 용인, 남측으로는 평택의 중간에 위치해 삼성반도체 평택 캠퍼스, 용인에 조성 예정인 ‘반도체 클러스터’ 등 직주근접 입지가 장점이다. 이 밖에도 가장일반산업단지를 비롯해 다수의 산업단지가 인근에 있다. 초·고등학교 예정 부지가 도보 거리에 위치하고 인근에 공공청사 및 근린생활시설도 조성될 예정이다. 더불어 이마트, 롯데마트, 오산법원, 시청 등 생활편의시설 이용이 수월하다. 오산동에 추진 중인 ‘오산 운암뜰 인공지능(AI)시티 도시개발(사업)’이 완성되면 지식산업센터를 비롯해 경기도 최대 규모의 청소년 광장 등이 조성돼 생활 여건이 더욱 개선될 것으로 기대된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인니 자카르타 누빈 ‘아이오닉5’… 아세안 정상회의 의전차량 선도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911016012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911016012</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910184242_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481484 --&gt;현대차의 첫 전용 전기차 ‘아이오닉5’가 지난 5~7일 인도네시아 자카르타에서 열린 제43차 아세안(ASEAN·동남아시아국가연합) 정상회의에서 각국 정상의 의전차량 행렬을 선도해 이목을 끌었다.&lt;br&gt;10일 현대차 등에 따르면 이번 행사 기간 중 아이오닉5는 각국 대표단에 의전 선도 차량으로 한 대씩 배치돼 복잡한 자카르타 시내에서 각국 정상이 탄 차량의 안전하고 신속한 이동을 지원했다. 국제행사의 경우 의전 차량 행렬에 대한 관심이 많아 성능, 안전성 등을 종합적으로 고려해 선정하는 것이 일반적이다.&lt;br&gt;특히 이번 의전 선도 차량으로 사용된 아이오닉5는 현대차가 지원한 차량이 아니라 행사 차량 운행을 책임졌던 인도네시아 대통령 경호부대가 직접 경호와 의전을 위해 지난해 아이오닉5 30대와 아이오닉 일렉트릭 12대를 구입한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대차는 이번 아세안 정상회의에 아이오닉5 272대, 아이오닉6 74대를 지원하고, 24시간 긴급 서비스와 방문 충전 서비스도 제공했다. 또 인도네시아 대통령 경호부대를 대상으로 차량 기능 및 운전 교육도 지원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>101가구 일반 분양… 서부선 경전철 수혜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018004</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481541 --&gt;현대건설이 23년 만에 서울 관악구에서 아파트 분양에 나선다. 봉천동에 들어서는 ‘힐스테이트 관악센트씨엘’(투시도)이 그 주인공이다. 이 단지는 지하 3층~지상 28층, 9개 동, 총 997가구 규모로 이 중 전용면적 58~59㎡ 101가구가 일반 분양으로 공급된다.&lt;br&gt;단지의 반경 1.2㎞ 내에 지하철 2호선 봉천역과 7호선 숭실대입구역이 있다. 서부선 경전철 개통에 따른 수혜도 기대된다. 서부선 경전철은 새절역(6호선)~여의도~서울대입구역(2호선) 총연장 15.8㎞를 잇는 노선으로 정거장 16곳이 개통 예정돼 있으며 이 중 단지 도보권에 새 역이 개통될 예정이라고 현대건설은 설명했다.&lt;br&gt;현재 봉천동 일대는 정비 사업이 활발하게 추진되며 주거환경 개선에 대한 기대감이 커지고 있다. 단지 인근에 봉천 제4-1-3구역 주택재개발사업(855가구)이 예정돼 있으며 기입주 단지인 관악드림타운(3544가구), 관악벽산블루밍1~3차(3388가구) 등을 포함해 약 9000가구의 신흥 주거타운이 조성될 예정이다. 입주는 2025년 2월 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전부 전용 84㎡ 구성된 1430가구 대단지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018005</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481544 --&gt;울산 울주군 ‘다운2지구’에서 선보이는 첫 민간 분양 아파트인 ‘울산 다운2지구 우미린’(투시도)이 다음달 분양한다. 이 단지는 지난해 사전 청약을 진행했던 단지이기도 하다.&lt;br&gt;우미건설이 시공하는 단지는 지하 3층~지상 25층, 20개 동, 총 1430가구로 조성된다. 전 가구가 ‘국민평형’이라고 불리는 전용면적 84㎡로 구성되는 것이 특징이다.&lt;br&gt;다운2지구는 범서읍과 다운동 186만 2967㎡ 부지를 개발해 조성되는 공공택지지구다. 울산 단일 지역 최대 규모의 주거 단지로 공동주택과 단독주택을 포함해 총 1만 2000여 가구의 입주가 계획돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지구 내에는 주거시설과 함께 교육시설, 문화시설, 상업시설, 공원시설 등이 들어설 예정이며 문화재발굴조사구역 지정으로 인한 문화재박물관과 역사문화공원의 조성도 추가로 확정됐다.&lt;br&gt;또한 울산~부산 간 고속도로, 울산~포항 간 고속도로 등의 이용이 편리하고 다운2지구에서 성안교차로까지 연결되는 도로의 개설과 기존 국도 14호선의 확장이 예정돼 있어 울산 전역으로의 이동 편의성이 증대될 것으로 기대된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나금융 글로벌 문화 워크숍… 해외근무 현지직원 30명 참가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911020001</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>하나금융그룹은 지난 4~9일 인천 청라 하나글로벌캠퍼스에서 글로벌 원팀 DNA 전파를 위한 ‘2023 하반기 하나 글로벌 기업문화 워크숍’을 실시했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 행사는 글로벌 현지 직원의 다양한 시각을 통해 그룹의 미래 방향성을 공유하고 전파하기 위해 마련됐다. 행사에는 20개국 해외 현지 직원 30명이 참여했다. 하나금융은 이들을 대상으로 그룹의 글로벌 현황 및 전략, 기업문화, 환경·사회·지배구조(ESG) 경영활동 등을 소개했다. 또 그룹 주요 관계사 최고경영자(CEO)와의 만남, 본사 방문 투어 등이 진행됐다.&lt;br&gt;하나금융은 이달부터 그룹의 국내 본사 인프라를 활용한 인력 교류 프로그램 ‘글로벌모빌리티’를 시행한다. 해외 현지 직원은 5개월 동안 국내 본사 근무 경험을 쌓고 각 개인의 직무 적정성 강화 및 국내 직원들과 소통할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이은형 하나금융그룹 부회장은 “하나금융의 강점은 서로 다른 문화, 배경, 생각을 가진 직원들이 보여 주는 다양성”이라며 “그룹의 미션과 비전 전파자로서의 역할을 수행하기 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>합리적 분양가에 다양한 생활인프라 갖춰</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911018006</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481545 --&gt;인천도시공사와 DL이앤씨 컨소시엄이 인천 서구 검단신도시에 ‘e편한세상 검단 웰카운티’(투시도)를 분양한다. e편한세상 검단 웰카운티는 민간참여공공주택 사업으로 분양가 상한제가 적용돼 시세 대비 합리적인 분양가로 공급된다.&lt;br&gt;단지는 지하 2층~지상 25층, 14개 동(테라스 3개 동 포함), 전용면적 59~ 104㎡ 총 1458가구의 대단지로 조성된다. 검단신도시는 교육, 행정, 업무 기능이 조화된 자족형 복합도시로 총 3단계에 걸쳐 개발이 이뤄지고 있다. 올해 12월 전 단계가 준공될 예정이며 개발이 완료되면 총 7만 6695가구, 18만 7076명을 수용할 계획이다.&lt;br&gt;단지는 또한 검단신도시 특별계획구역 중 한 곳인 특화3구역 ‘넥스트 콤플렉스’ 개발사업의 수혜도 기대할 수 있다. 이 사업은 멀티플렉스, 문화센터, 대형서점, 컨벤션, 키즈 및 스포츠 테마파크 등이 들어서는 복합문화공간으로 조성될 예정이다. 계획대로 2027년 준공되면 다양한 생활 인프라를 도보로 이용할 수 있게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스탤론, 교황 눈앞서 잽 날리며 “우리 붙죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911020002</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910121501_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481351 --&gt;“준비되셨나요? 우리 붙죠.”&lt;br&gt;프란치스코(86) 교황에게 이런 깜짝 제안을 한 사람은 미국 영화배우 실베스터 스탤론(77)이었다. 그는 지난주 바티칸 교황청 내 사저를 찾아 교황을 알현하면서 이런 너스레를 떨었는데 교황청 매체인 바티칸 뉴스가 8일(현지시간) 소셜미디어 엑스(옛 트위터)에 스탤론의 방문 동영상을 올렸다.&lt;br&gt;스탤론은 아내와 세 딸 그리고 네 살 터울의 남동생을 차례로 소개했는데 교황은 “딸이 셋이나 된다고? 많기도 하네”라고 말하며 즐거워했다. 스탤론이 “귀한 시간을 내 환대해 주시니 정말로 감사드린다”고 예를 다하자 교황은 “내가 더 영광”이라고 답했다. 스탤론은 “저도요”라고 말하면서 몸 둘 바를 몰라 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 교황이 그가 주연을 맡았던 영화 ‘로키’를 떠올린 듯 “우리들은 (당신이 나온) 영화들을 보며 성장했다”고 말했다. 이에 흥분한 스탤론이 “우리 붙죠”라고 농을 한 뒤 가벼운 잽을 서너 차례 허공에 날렸고, 교황도 오른손으로 지팡이를 짚은 채 왼손 주먹을 두 차례 앞으로 내밀었다. 그 뒤 교황은 스탤론의 가족 여섯 명과 함께 기념사진을 촬영했다.&lt;br&gt;스탤론 가족의 이번 이탈리아 방문은 동생과 함께 와인 산지로 이름난 지오이아델콜레의 명예시민으로 위촉된 데 따른 것이었다. 스탤론 가족의 뿌리가 이 마을에 있다고 가톨릭 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스탤론은 독실한 가톨릭 집안에서 태어났으나 성인이 된 뒤에는 성당에 나가지 않았다. 그러다 1996년 맏딸이 태어나자마자 아프면서 신앙에 기대게 됐고 2006년부터는 매주 성당에 나간다고 가톨릭 통신은 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김재열 신임 IOC 위원 낙점… 스포츠외교 강화한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911020003</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910132618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481363 --&gt;고 이건희 삼성 선대 회장의 둘째 사위인 김재열(54) 국제빙상경기연맹(ISU) 회장 겸 삼성글로벌리서치 사장이 국제올림픽위원회(IOC) 입성을 눈앞에 뒀다.&lt;br&gt;IOC는 9일(한국시간) 홈페이지를 통해 집행위원회 결과를 발표하면서 김 회장을 비롯한 8명을 신임 IOC 위원 후보로 추천한다고 밝혔다. IOC는 10월 15~17일 인도 뭄바이에서 열리는 제141차 총회를 통해 여성 4명, 남성 4명의 신임 위원을 선출한다. 집행위 추천을 받은 신규 회원 후보가 총회 투표에서 낙선한 경우는 매우 드물어 역대 12번째 한국인 IOC 위원 탄생이 확실시된다.&lt;br&gt;김 회장이 올림픽 관련 각종 권한과 투표권이 있는 IOC 위원으로 당선되면 현직 한국인 IOC 위원은 유승민(대한탁구협회장)선수위원, 이기흥(대한체육회장)위원까지 3명으로 늘어 한국 스포츠 외교 입지가 크게 강화될 것으로 보인다. 한국인 IOC 위원 3명이 동시에 활동하는 건 이 회장, 고 김운용 위원, 박용성 전 두산그룹 회장이 함께한 2000년대 초반 이후 처음이다. 다만 유 선수 위원은 2024 파리올림픽까지, 이 위원은 만 70세가 되는 2025년까지 활동한다. ‘골프 여제’ 박인비가 내년 파리올림픽 기간 신임 선수위원 선거에 나선다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최고의 생명보험설계사 1000명 한자리에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911020004</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:25:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012556_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481546 --&gt;생명보험협회는 지난 8일 서울 중구 신라호텔에서 ‘믿음 주는 골든펠로우, 신뢰받는 생명보험’이라는 주제로 제7회 골든펠로우 인증식을 개최했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;골든펠로우는 2017년 우수인증설계사 도입 10주년을 기념해 생명보험협회가 도입한 제도다. 생명보험 우수인증설계사 인증을 5회 연속 받은 설계사 중 장기근속, 보험계약 유지율 등을 종합적으로 고려해 업계 최고의 생명보험설계사를 뽑는다.&lt;br&gt;생보협회는 지난해와 마찬가지로 올해 1000명의 골든펠로우를 선발했다. 이는 생명보험설계사(8만 7653명)의 1.14%, 2023년 우수인증설계사(1만 3104명)의 7.6%에 해당한다. 이들은 소속 생보사에서 평균 23.6년간 활동했으며 평균 연소득은 1억 6643만원으로 나타났다. 보험계약 평균 유지율은 13회차(1년 이상)가 99.1%였으며 25회차(2년 이상)는 95.8%로 매우 높은 수준이었다. 정희수 생명보험협회장은 “건전한 모집질서와 완전판매 문화 정착에 기여해 온 골든펠로우분들께 축하와 감사의 말씀을 전한다”면서 “발전하는 디지털 기술을 활용해 앞으로도 완전판매 문화 확산에 적극 노력해 달라”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꺾이지 않는 존중… 상이군인 ‘감동 드라마’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911020005</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:26:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012552_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한국 선수단 8개 종목·11명 출전&lt;br/&gt;BTS 노래와 함께 17번째로 입장&lt;br/&gt;이은주씨 “희생·헌신 자긍심 대단” &lt;br/&gt;박민식 장관 “불굴의 정신 경의”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481549 --&gt;전 세계 상이군인들이 함께하는 체육대회인 ‘2023 인빅터스 게임’이 9일(현지시간) 독일 뒤셀도르프에서 개막했다. 전 세계 상이군인의 화합, 재활 촉진, 예우 분위기 조성을 목표로 2014년 처음 열린 뒤 올해로 여섯 번째를 맞는다. ‘존중의 장’을 표어로 내건 이번 인빅터스 게임에는 한국 등 21개국에서 모인 선수 500여명이 양궁, 역도, 실내 조정, 육상 등 10개 종목을 놓고 오는 16일까지 시합을 벌인다. 인빅터스는 라틴어로 ‘정복당하지 않는’이라는 의미다.&lt;br&gt;우리나라는 이번 대회에 양궁, 육상, 사이클, 탁구 등 8개 종목에 11명의 상이군경회 선수들이 출전했다. 한국이 이 대회에 참가한 것은 지난해 열린 네덜란드 대회 이후 두 번째다. 인빅터스 게임은 원래 미국, 영국, 독일, 네덜란드, 캐나다, 호주, 뉴질랜드 등 나토(북대서양조약기구) 회원국과 영연방 국가 중심으로 치러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국 선수단은 방탄소년단(BTS)의 ‘버터’가 흘러나오는 가운데 17번째로 입장했다. 이날 개회식에서 한국 선수단 기수를 맡은 이은주씨는 “외국 상이군인들을 만나 보니 모두 국가를 위한 희생과 헌신에 자긍심이 대단했다. 한국에 돌아가 이런 자긍심을 사회 전체와 공유하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;선수단 입장 후 영국 해리 윈저 왕자가 무대에 섰다. 그는 아프가니스탄 전쟁 참전 경험을 살려 상이군인에 대한 지원책을 구상하다가 인빅터스 게임을 창설했다. 상이군인을 위해 ‘공동체’, ‘연대’, ‘응원’의 순간을 쌓고 여기서 나오는 긍정적인 에너지로 사회를 변화시키자는 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;개회식에는 박민식 국가보훈부 장관도 참석했다. 박 장관은 “국가를 위해 헌신하다가 얻은 신체적 어려움을 뛰어넘어 불굴의 의지로 자신의 한계에 도전하는 선수 여러분께 경의를 표한다”며 선수단을 격려했다. 박 장관은 대회를 찾은 율리아 라푸티나 우크라이나 보훈부 장관과도 만나 보훈 협력을 다양하게 논의했으며 우크라이나를 방문해 달라는 공식 초청도 받았다고 보훈부는 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911022001</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:26:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●수영=회장배 전국대회(오전 9시·목포실내수영장)&lt;br&gt;●사격=제32회 경찰청장기 전국대회(오전 9시·창원국제사격장)&lt;br&gt;●핸드볼=전국대학통합선수권대회(오후 1시·고원체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●근대5종=대한체육회장배 전국대회(오전 9시·인제군 일원)&lt;br&gt;●배드민턴=전주 월드시니어대회(오전 9시·전북 전주화산체육관 및 전주실내배드민턴장)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세계 주니어 첫 銀’ 16세 김준우, 국가대표 기록 깼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911022002</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:26:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910161132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481407 --&gt;2007년생 김준우(16·광성고)가 한국 수영 선수 중 처음으로 세계 주니어 수영선수권 은메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;김준우는 10일(한국시간) 이스라엘 네타냐에서 열린 2023 세계 주니어선수권 남자 자유형 1500m에서 15분 01초 94를 기록해 2위를 차지했다. 남자 자유형 200m 5위(1분 48초 24), 400m 6위(3분 50초 67)를 한 김준우는 대회 마지막 날 열린 자유형 1500m에서 당당히 시상대에 올랐다.&lt;br&gt;김준우는 “온전히 저에게만 집중했다. 저만의 레이스가 가능해 결과가 좋았다”고 수상 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9회를 맞은 세계 주니어선수권에서 한국 선수가 메달을 획득한 건 김준우가 두 번째다. 지난해 페루 대회 여자 접영 100m에서 양하정이 3위를 했다.&lt;br&gt;김준우의 이번 기록은 지난 3월 한국 대표 선발전 당시 자유형 1500ｍ에서 우승했던 ‘한국 수영 중장거리 간판’ 김우민(22·강원도청)의 15분 02초 96보다 1초 02 앞선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2023시즌 한국 남자 자유형 1500ｍ 랭킹 1위로 올라선 김준우는 2024 파리올림픽 이 종목 출전을 위한 기준기록(15분 00초 99)에 거의 근접했다.&lt;br&gt;종전 개인 최고 기록이 15분 31초 51이었던 김준우는 ‘상위권 조’에 속하지 못하고 기록이 낮은 선수로 구성된 2조에 포함됐다. 김준우는 15분 01초 94로 자신의 개인 기록을 29초 57 당겼다. 상위권 조에서 김준우보다 빠르게 레이스를 마친 선수는 14분 59초 80의 쿠제이 툰첼리(16·튀르키예)뿐이었다. 툰첼리는 자유형 800m(7분 48초 75)에 이어 대회 2관왕에 올랐다.&lt;br&gt;상위권 조 2위 장잔숴(16·중국)의 기록은 15분 11초 94로 김준우가 더 앞섰다. 상위권 조에서 세 번째로 들어온 일본의 료 나카미수(15분 13초 00)는 자신이 동메달을 딴 줄 알고 시상식 대기실로 이동하려는 해프닝도 보였다.&lt;br&gt;박시은(16·강원체고)은 여자 평영 200m에서 2분 26초 64로 5위에 올랐다. 여자 접영 100m에 출전한 김도연(14·전북체중)도 58초 94로 5위를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오페라의 계절이 돌아왔다… 더 파격적으로, 더 처절하게</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911021001</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:26:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;개막작 ‘살로메’ 대구서 초연&lt;br/&gt;선보이는 작품 5편 모두 비극&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481551 --&gt;올해 20회를 맞은 대구 국제오페라 축제가 좀처럼 보기 어려운 리하르트 슈트라우스(1864~1949)의 오페라로 관객들에게 강렬한 카타르시스를 선사한다.&lt;br&gt;다음달 6~7일 대구오페라하우스에서는 축제 개막작으로 슈트라우스의 ‘살로메’가 무대에 오른다. 오스카 와일드(1854~1900)의 희곡이 원작으로 파격적인 내용 때문에 유럽 여러 나라에서 공연이 금지됐던 문제작이면서 오페라의 지평을 넓힌 수작으로 꼽힌다. 오페라의 도시 대구에서 ‘살로메’가 오르는 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 6일 대구오페라하우스 별관에서 열린 간담회에서 정갑균 대구오페라하우스 관장은 “지난해 ‘니벨룽의 반지’ 4부작을 올리며 바그너 작품까지 취급하다 보니 이제는 그 이후의 작품을 만들어야겠다는 목표가 강했다”면서 “바그너 이후 이구동성으로 슈트라우스가 꼽혀 가장 걸작으로 이야기하는 ‘살로메’를 개막작으로 선정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;‘살로메’ 지휘를 맡은 로렌츠 아이히너는 “드디어 한국에서 처음으로 오페라를 지휘한다”면서 “슈트라우스는 주인공들이 처한 장면과 상황, 심리를 음악적으로 묘하게 섞어 묘사한다. 이 오페라를 관람할 때 전체적인 하모니에 더 집중하면 받아들이기 쉬울 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;슈트라우스의 또 다른 작품 ‘엘렉트라’는 국내 초연으로 선보인다. 그리스 3대 비극 작가로 꼽히는 소포클레스(기원전 497~406)의 원작을 각색한 작품으로 아버지를 살해한 어머니에 대한 증오와 복수를 다루고 있다. 작곡가가 ‘살로메’에 이어 가장 독보적이라 자신했던 작품이다.&lt;br&gt;슈트라우스의 작품이 실험적인 오페라라면 주세페 베르디(1813~ 1901)의 ‘리골레토’, ‘맥베스’, ‘오텔로’는 대중성을 위해 준비된 작품이다. ‘리골레토’는 서울시오페라단, ‘맥베스’는 국립오페라단, ‘오텔로’는 영남오페라단이 맡았다.&lt;br&gt;정 관장은 “다섯 작품이 공교롭게도 모두 비극이고 펼쳐지는 각도가 현대적인 스타일이다. 오페라 역사상 엄청난 카테고리를 가진 비극의 모임”이라며 “비극의 카타르시스를 통한 감동과 예술적인 승화를 노렸다”고 말했다.&lt;br&gt;11월 10일까지 하는 축제 기간 대구 곳곳에서 ‘프린지 콘서트’도 열리고 실력파 성악가 50명이 출연하는 ‘오페라 갈라 콘서트 50스타즈Ⅲ’, ‘글로벌 오페라 심포지움’ 등 특별행사들도 준비됐다. 행사의 대미는 올해 처음 신설된 ‘대구·사야 오페라 어워즈’로 대구 국제오페라 축제를 빛낸 성악가와 연출자, 지휘자를 대상으로 수상자를 선정하며 시상식 직후에는 성대한 갈라 콘서트도 연다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메이저 왕관’ 박지영 ‘역전의 명수’ 고군택… 3승의 행복</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911022004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911022004</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:26:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;KLPGA KB금융 스타챔피언십&lt;br/&gt;박, 유일 언더파로 통산 7승 고지&lt;br/&gt;“저 자신 고마워… 1승 더 하고 싶어”&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;KPGA 신한동해오픈 연장 접전&lt;br/&gt;고, 극적 버디로 콩왓마이 제쳐&lt;br/&gt;“올해 목표 초과… 대상 노릴 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481552 --&gt;박지영(한국토지신탁)이 생애 첫 메이저 타이틀을 품으며 2023시즌 한국여자프로골프(KLPGA) 투어에서 가장 먼저 3승을 거두는 한편 통산 7승 고지를 밟았다.&lt;br&gt;박지영은 10일 경기 블랙스톤 이천 골프클럽(파72·6668야드)에서 열린 시즌 네 번째 메이저 대회 KB금융 스타챔피언십(총상금 12억원) 마지막 날 4라운드에서 버디 2개, 보기 1개를 묶어 1언더파 71타를 쳤다. 최종 합계 2언더파 286타로 이번 대회 유일하게 언더파를 기록한 박지영은 이날 보기만 3개를 기록, 최종 1오버파 289타를 적어 낸 이예원(KB금융그룹) 등 공동 2위 3명을 3타 차로 제치고 우승했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 에버콜라겐·더시에나 퀸즈크라운 우승 뒤 두 달 만에 정상에 선 박지영은 지난해 12월 열린 해외 개막전 하나금융그룹 싱가포르 여자오픈까지 합쳐 시즌 3승에 선착했다. 메이저 타이틀은 2015년 정규 투어 데뷔 뒤 처음이다. 신인왕 출신인 박지영은 상금 및 대상 포인트 1위 이예원을 턱밑 추격하며 최고 시즌을 보내고 있다.&lt;br&gt;전날까지 사흘 연속 선두였던 이가영(NH투자증권)이 흔들리는 사이 우승 다툼은 박지영과 이예원의 2파전으로 압축됐다. 승부는 14번(파4), 15번 홀(파5)에서 갈렸다. 14번 홀 티샷을 카트 도로 쪽으로 보냈으나 집중력을 발휘해 파를 지켜낸 박지영이 15번 홀 3번째 샷을 핀 2.3m 거리에 붙여 버디를 낚았지만, 이예원은 3번째 샷이 벙커에 빠지는 등 5타 만에 공을 그린에 올려 보기를 기록했다. 이예원은 18번 홀(파5)에서 버디 퍼트가 짧아 단독 2위마저 놓쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박지영은 우승 뒤 “대회 기간 내내 잘 버텨 준 저 자신에게 고맙다고 말하고 싶다”면서 “집중력이 중요했던 것 같다. 남은 시즌 1승을 추가하고 싶다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1481555 --&gt;인천 영종도 클럽72 컨트리클럽 오션코스(파72·7204야드)에서 막을 내린 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 제39회 신한동해오픈(총상금 14억원)에서는 고군택(대보건설)이 1차 연장 끝에 극적으로 우승하며 시즌 3승이자 통산 3승을 신고했다. 코리안투어에서 시즌 3승자가 나온 것은 2018년 박상현(40·동아제약) 이후 5년 만이다.&lt;br&gt;공동 선두로 4라운드를 시작한 고군택은 이날 보기 없이 버디 9개를 몰아친 파차라 콩왓마이(태국)에게 밀려 리더보드 상단을 내줬다. 하지만 1타 뒤진 채 들어선 18번 홀(파5)에서 버디를 잡아 콩왓마이와 동타(19언더파 269타)를 이루며 승부를 연장으로 끌고 갔다.&lt;br&gt;18번 홀에서 이어진 연장에서 콩왓마이는 두 번째 샷을 물에 빠뜨린 뒤 파 세이브했고 마찬가지로 두 번째 샷이 러프로 향한 고군택은 세 번째 샷을 핀 2m 거리에 붙인 뒤 버디를 낚아 극적으로 우승 트로피를 들어 올렸다.&lt;br&gt;2020년 데뷔한 고군택은 “올해 목표가 통산 첫 승리였는데 3승까지 할 줄 몰랐다. 이제 대상을 목표로 해야 할 것 같다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산수화 속인가, 우주 저편인가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911021002</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:27:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911012607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;감각적으로 배열된 130여 작품&lt;br/&gt;투병 중에도 추상 언어로 재해석&lt;br/&gt;전시장 전체가 연대 서사로 읽혀&lt;br/&gt;“수만 마리 꾀꼬리가 풀어진 풍경”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1481556 --&gt;과거라고도 현재라고도 규정할 수 없는 시간에 산수화 속으로 걸어 들어간 듯하다. 철, 화문석, 가죽, 실, 알루미늄 등 다채로운 소재를 엮어 3차원으로 구현한 사계절 산의 풍광은 미지의 우주 공간을 연상시키기도 한다.&lt;!-- 그림 1481558 --&gt;강서경(46)의 전시는 이렇듯 한 점 한 점의 작품이 아닌 작품 전체가 조응하고 합일하는 ‘풍경’으로 다가온다. 서울 용산구 한남동 리움미술관에서 오는 12월 31일까지 열리는 개인전 ‘버들 북 꾀꼬리’ 속 작품 130여점이 하나의 거대한 ‘연대의 서사’로 읽히는 이유다.&lt;br&gt;풍경은 전시장에 들어가기도 전 로비에서부터 이미 시야에 가득 들어찬다. 대형 미디어월에서 15분 20초간 선보이는 신작 영상 ‘버들 북 꾀꼬리’에는 검은 사각의 시공간 속 그의 작업이 감각적으로 배열돼 있다. 중력이나 원근의 영향을 벗어난 작품들은 움직임과 어울림, 소리를 통해 관람객의 공감각을 자극하는  환상적인 장면을 연출한다.&lt;!-- 그림 1481562 --&gt;동양화를 그리는 화가이면서 이화여대 조형예술학부 동양화 전공 교수이기도 한 작가는 산수화, 정간보, 춘앵무 등 전통 회화, 음악, 무용 등에 대한 폭넓은 관심을 동시대 예술 언어로 새롭게 해석하며 매체의 경계를 간단히 넘어서는 조형 실험을 이어오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리움미술관이 서도호, 양혜규, 김범에 이어 한국 작가 가운데 네 번째로 그를 선택한 이유는 이처럼 그의 작업이 전통과 현대, 여기 우리와 세계를 뻔하지 않은 방식으로 직조해 독창성과 보편성을 모두 획득하고 있기 때문이다. 그가 룩셈부르크 현대미술관(2019년), 필라델피아 현대미술관(2018년) 등에서 전시를 활발히 열며 해외 큐레이터들의 주목을 받는 이유다.&lt;!-- 그림 1481563 --&gt;이번 전시에서 작가는 학생 때부터 매료돼 온 인왕제색도 등 고산수화의 풍경을 독특한 추상 언어를 통해 봄, 여름, 가을, 겨울의 산으로 재해석했다.&lt;br&gt;바닥과 벽에는 낮과 밤이 펼쳐지고 공중에는 커다란 귀가 매달렸다. 제각기 다른 소재와 접근으로 만들어진 작품들이 낯설면서도 묘하게 다정한 광경을 연출한다. 중간중간 여백이 있는 공간을 관람객들이 각자의 동선에 따라 거닐면서 전시장은 또다른 움직임과 이야기로 ‘변주’된다.&lt;!-- 그림 1481564 --&gt;“옛사람들이 바라봤던 산의 풍경과 그림을 이 전시장으로 옮겨왔을 때 어떻게 교차하고 교감할 수 있을까 고민했다”는 작가는 “이전 개인전 ‘검은 자리 꾀꼬리’(필라델피아 현대미술관)가 한 개인의 안전한 상태와 영역에 관해 이야기했다면, 이번 전시는 수만 마리 꾀꼬리가 풀어져 있는 상태로 서로 다름을 이야기하며 나눌 수 있는 장으로 만들었다”고 설명했다. 전시 준비를 하며 항암 치료 등 투병 생활도 병행해야 했던 작가는 “굳이 전시를 하지 않아도 작업을 하는 사람이라 작품이 너무 많은데 빼느라 고생했다”며 더 보여주지 못한 데 대한 미련을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;곽준영 리움미술관 전시기획실장은 “전시는 시간의 흐름에 따라 변화하는 자연과 그 속에서 관계 맺는 개인들의 이야기를 한데 녹여 인간과 자연이 공존하는 거대하지만 섬세한 풍경이 됐다”면서 “작가는 이를 통해 각자가 불균형과 갈등을 끊임없이 조율하고 온전한 서로를 이뤄가는 모습을 보여주고자 했다”며 작품세계를 짚었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500001</guid>
      <pubDate>2023-09-11T01:42:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 생기가 가득하구나.&lt;br&gt;48년생 : 덕을 쌓아야 복을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 투자운이 따르니 소득 크다.&lt;br&gt;72년생 : 여러 사람이 도우니 행운 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 주변 사람과 함께 하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 어수선한 분위기에 동요되지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 기다리던 일 늦게 해결된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 이득 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;73년생 : 포기하면 시작하지 않음만 못하다.&lt;br&gt;85년생 : 구두 약속은 믿지 말라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 질병이 염려되니 주의하라.&lt;br&gt;50년생 : 근심거리 생길 수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;62년생 : 시간이 해결해 줄 것이다.&lt;br&gt;74년생 : 현실적인 계획 세우면 이득 있다.&lt;br&gt;86년생 : 일이 순조롭게 풀려나간다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 건강하고 재물운 왕성하겠다.&lt;br&gt;51년생 : 좋은 결실 맺으니 베풀어라.&lt;br&gt;63년생 : 노력하면 큰 행운이 기다린다.&lt;br&gt;75년생 : 이득이 없으므로 안정이 제일.&lt;br&gt;87년생 : 한 발 뒤로 물러서라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 모든 일이 일사천리로 이루어진다.&lt;br&gt;52년생 : 운수 대통하니 기쁨도 크다.&lt;br&gt;64년생 : 주색을 가까이 마라.&lt;br&gt;76년생 : 분주하고 힘이 드나 곧 해결.&lt;br&gt;88년생 : 고생에 끝이 보인다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 비밀은 반드시 지켜라.&lt;br&gt;53년생 : 매사 뜻한 대로 이루겠다.&lt;br&gt;65년생 : 최선을 다할 때 좋은 결과 있다&lt;br&gt;77년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;89년생 : 대외 활동은 삼가는 게 유리한 날.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 걱정스러운 일 해결된다.&lt;br&gt;54년생 : 작은 이득이 있겠다.&lt;br&gt;66년생 : 정도를 걸어야 길한 운세이다.&lt;br&gt;78년생 : 계획을 확실하게 세워라.&lt;br&gt;90년생 : 좋은 소식이 들린다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 서두르지 않아도 잘 진행된다.&lt;br&gt;55년생 : 약속은 꼭 지켜라.&lt;br&gt;67년생 : 모함하는 이가 없는지 점검하라.&lt;br&gt;79년생 : 마음먹은 일 성공한다.&lt;br&gt;91년생 : 사람이 도와주니 복이 넘친다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 무리 없고 만족스러운 날.&lt;br&gt;56년생 : 모든 일에 안정을 취하는 것이 최선.&lt;br&gt;68년생 : 일이 틀어져도 낙심 마라.&lt;br&gt;80년생 : 운이 상승하는 중이니 기운 내라.&lt;br&gt;92년생 : 경거망동하는 것을 보는 눈이 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주변 사람과의 관계에 신경써라.&lt;br&gt;57년생 : 마음가짐을 단단히 하라.&lt;br&gt;69년생 : 성과가 미미하다.&lt;br&gt;81년생 : 지나친 주장으로 어려움 겪는다.&lt;br&gt;93년생 : 일이 잘 처리되겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 좋은 운이 오고 있으니 걱정 마라.&lt;br&gt;58년생 : 추진하는 일 성공한다.&lt;br&gt;70년생 : 경영하는 일 잘 추진되겠다.&lt;br&gt;82년생 : 일이 잘 풀려 기쁨 넘친다.&lt;br&gt;94년생 : 관록운이 따르니 주변에서 인정.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 한꺼번에 얻으려다 구설수 있다.&lt;br&gt;59년생 : 소소한 이득이 찾아오는 날이다.&lt;br&gt;71년생 : 문서에 관계되는 일이 이로운 날.&lt;br&gt;83년생 : 건강관리에 힘써라.&lt;br&gt;95년생 : 경사 생겨 집안이 즐겁다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>120년 만의 강진 최소 2122명 희생…모로코 당국은 지원 요청 소극적</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500002</guid>
      <pubDate>2023-09-11T05:34:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911053337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481565 --&gt;북아프리카 모로코를 강타한 120년 만의 최강 지진 희생자가 2100명을 훌쩍 넘어섰다. 지진 발생 사흘째 규모 4.5의 여진이 관측되고 인명 구조의 ‘골든타임’으로 여겨지는 72시간이 다가오는 가운데 필사의 생존자 구조·수색 작업이 이어지고 있다.&lt;br&gt;모로코 당국은 군까지 동원해 총력을 기울이고 있지만 구조대의 접근이 어려운 산간 지역의 피해가 커 사상자가 더 늘어날 수 있다는 우려가 제기된다. 모로코를 돕기 위한 각국의 지원 손길이 이어지고 있으나 정작 모로코 정부는 공식적으로 도움을 요청하는 데 소극적인 분위기도 감지된다.&lt;br&gt;1900년까지 기록이 있는 미국 지질조사국(USGS)에 따르면 지난 8일(현지시간) 오후 11시 11분쯤 모로코 마라케시 서남쪽 약 71㎞ 지점에서 관측된 규모 6.8의 지진은 지난 120여년간 이 주변에서 발생한 가장 강력한 지진이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모로코 국영 일간지 ‘르 마탱’은 내무부가 10일 오후 4시까지 이번 지진으로 2122명이 숨지고 2421명이 다친 것으로 잠정 집계했다고 보도했다. 진앙이 위치한 알하우즈 주에서 1351명이 사망해 가장 피해가 컸고, 타루다트 주 492명, 치차우아 주 201명 등의 순이었다. 중세 고도(古都) 마라케시에서도 17명이 희생됐다고 신문은 전했다.&lt;br&gt;내무부는 중환자의 수가 많은 데다 실종자 구조·수색 작업이 계속 진행되는 터라 사상자가 더 늘 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;곳곳에서 가족을 잃은 생존자들이 절규하는 목소리가 끊이지 않고 있다. 진앙과 가까운 알하우즈 주 물라이 브라힘 마을 광장에서는 주민들이 시신 수십구를 모아 간이 장례를 치른 뒤 공동묘지로 옮기는 모습이 항공사진으로 포착됐다. 맨손으로 건물 잔해를 치우다 가족의 시신을 발견해 울부짖는 주민도 보였다.&lt;br&gt;구조대는 구불구불한 산악 도로를 따라 피해 지역에 접근해야 하지만 지진이 산을 뒤흔들면서 떨어져 나온 암석이 도로 곳곳을 막아놓았다고 물라이 브라힘 지방정부는 전했다. 그러면서 주민들에게 여진 위험이 있다고 경고했다.&lt;br&gt;실제로 유럽지중해지진센터(EMSC)에 따르면 휴일인 이날 오전 9시쯤 마라케시 서남쪽 83㎞ 지점에서 규모 4.5의 지진이 발생했다. 규모를 3.9로 추정한 USGS가 밝힌 진앙은 지난 8일 강진 진앙과 가깝다. 두 기관 모두 진원 깊이는 10㎞로 파악했다.&lt;br&gt;여진이나 금이 간 건물의 추가 붕괴를 우려해 집 안으로 들어가지 못하고 노숙에 나선 주민들도 많았다. 전통시장과 식당, 카페 등이 모여있는 마라케시 최고의 명소 제마 엘프나 광장은 이들의 피난처가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가족들과 함께 이틀째 광장에서 밤을 지낸 무하마드 아야트 엘하즈는 로이터 통신에 “전문가를 불러 집에서 지내도 안전한지 알아보는 중”이라며 “위험하다고 하면 집으로 들어가지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;모로코를 대표하는 문화유산도 강진 피해를 피해 가지 못했다. 마라케시의 유네스코 세계문화유산으로 지정된 옛 시가지 메디나의 가장 유명한 랜드마크 중 하나로 ‘마라케시의 지붕’으로 불리는 쿠투비아 모스크의 첨탑(미나렛)도 일부 손상된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;고대 도시의 건물과 벽은 지진을 견디도록 설계되지 않은 까닭에 모로코에서는 전례가 드문 강력한 진동에 속수무책이었다. 진앙이 위치한 아틀라스산맥의 가장 중요한 유적 중 하나인 틴멜 모스크도 일부가 무너졌다고 현지 언론이 보도했다. 온라인에 올라온 사진에는 틴멜 모스크의 무너진 벽과 반쯤 무너진 탑, 커다란 잔해 더미가 찍혀 있다고 로이터 통신이 전했다.&lt;br&gt;모로코로부터 공식 지원 요청을 받은 스페인이 군 긴급구조대(UME) 56명을 현지에 파견하는 등 모로코를 돕기 위한 발걸음도 빨라지고 있다. 튀니지에서는 전날 구조팀 50여명이 모로코로 향했고, 카타르에서도 87명의 인력과 구조견 5마리가 현지에 도착해 구조 활동을 편다.&lt;br&gt;알제리도 모로코와 단교 이후 2년간 폐쇄했던 영공을 인도적 지원과 부상자 이송을 위한 항공편에 개방했다.&lt;br&gt;그러나 모로코 당국의 공식적인 지원 요청이 없어 도움을 주려는 국가들이 적극적으로 나서지 못하는 경우도 있는 것으로 전해졌다. 현지에서는 모로코 정부가 이번 재난을 스스로 헤쳐 나갈 역량이 있다는 걸 보여주기 위해 해외 지원을 받는 데 소극적이라는 분석도 나온다. 프랑스 일간 르몽드는 모로코가 공식 지원을 요청한 나라는 스페인, 튀니지, 카타르, 요르단 등 4개국 뿐이라고 보도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식구가 이렇게 많은데도 유대인 8명 숨겨준 폴란드 가족 9명에 시복</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500003</guid>
      <pubDate>2023-09-11T06:47:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911064757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481574 --&gt;2차 세계대전이 한창이던 1942년 말, 어린 여섯 남매를 키우던 가난한 폴란드 농민 부부는 유대인 8명을 농장 안에 받아들였다. 나치가 점령했던 서유럽과 달리 폴란드는 훨씬 나치의 강압을 더 받아 이런 짓을 했다가 발각되면 곧바로 처형을 의미했다.&lt;br&gt;남동부 마르코바 마을에 살던 요제프와 윅토리아 울마 부부는 스타니슬라바, 바르바라, 마리아, 블라디슬라우, 프란시젝, 안토니 등 어린 자녀들에게 먹일 것조차 구하기 힘든 시절을 견디고 있었다.&lt;br&gt;사울 굿먼(70)이 아들 바루치, 메첼, 요아킴, 모제츠 등과 몸을 숨겨달라고 했다. 골다 그룬펠드와 여동생 레아 디드너, 레아의 딸 레즐라도 몸을 숨길 곳이 필요하다고 했다. 그리스도교 믿음이 투철했던 울마 부부는 기꺼이 8명의 유대인에게 다락방을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전쟁이 마지막으로 치닫던 1944년 이들 가족과 알고 지내던 경찰관이 나치에 가족의 비밀을 털어놓았고, 득달같이 독일군 부대가 들이닥쳐 다락에 숨어 있던 유대인들에게 총격을 가했다. 이어 울마 가족 8명도 집밖으로 불러 모은 뒤 맏이가 8세, 막내가 18개월 밖에 안된 아이들이 보는 앞에서 즉결 처형 형식으로 부부의 목숨을 빼앗았다. 아내 윅토리아는 임신 7개월째라 뱃속의 태아도 함께 스러졌다. 그리고 아이들도 모두 같은 형식으로 처형됐다.&lt;br&gt;몇 개월 뒤 폴란드 레지스탕스 대원들이 가족을 밀고한 경찰관을 역시 처형했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;70년이 거의 지나 울마 가족은 바티칸에 의해 지난해 11월 시복됐는데 이를 특별히 기리는 야외미사가 10일(현지시간) 마르코바 마을에서 안드레이 두다 폴란드 대통령과 프란치스코 교황 사절단을 비롯해 3만여명의 순례객이 참여한 가운데 열렸다고 영국 BBC가 전했다. 한 가족 전체가 시복되는 것은 가톨릭 역사에 처음 있는 일이다. 시복이란 절차는 성인으로 추존하기 위한 절차로 나아가는 한 단계라 대단히 영광스러운 일이다.&lt;br&gt;프란치스코 교황은 바티칸 성베드로 광장에서 울마네 가족이야 말로 전쟁으로 어두운 시대 한 줄기 빛이었으며 광장을 메운 군중들에게 온 가족을 축복해달라고 요청했다. 교황의 강론은 생중계로 마르코바 시복 미사에 생중계됐다.&lt;br&gt;두다 대통령은 한 가족을 시복하는 것은 “예외적인 일”이라며 교황에게 감사의 뜻을 전했다. 그는 “이 시대에 대한 역사적 진실과 함께 독일 점령 아래 폴란드인의 운명을 보여줘 감사드린다. 사형 선고도 역시 공포를 조장하기 위해 나온다”고 말했다.&lt;br&gt;1995년에 요제프와 윅토리아 부부는 야드 바셈 박물관으로부터 ‘만방의 의인’ 칭호를 받았고, 2003년부터 시복 절차가 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1939년 폴란드는 유럽에서 가장 큰 유대인 공동체가 형성돼 있었으며, 2차 세계대전 때 7000명 이상의 폴란드인이 유대인들을 도운 공로를 이스라엘로부터 인정받았다. 물론 어떤 다른 나라보다 많았다.&lt;br&gt;동시에 나치 점령기 강요에 의해 몇몇 폴란드인들은 유대인들을 비하하거나 학살에 가담했다. 전쟁 기간 폴란드 시민 600만명이 살해됐는데 그 중 절반은 유대인이었다.&lt;br&gt;이날 미사에는 마테우스 모라비에키 총리를 비롯한 폴란드 정부 지도자들이 여럿 참석했는데 나치의 손아귀에서 고통 받은 폴란드인들. 유대인 이웃에게 손을 내민 폴란드인들에만 초점을 맞춰 역사를 다시 쓰려 한다는 비난을 받고 있다고 방송은 전했다. 아울러 유대인들에 대해 범죄를 저지른 폴란드인들에 대한 역사 연구는 막으려 한다는 비난이 제기된다고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여자월드컵 우승 선수에 ‘강제 입맞춤’ 스페인축구협회장 사퇴하면서도…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500005</guid>
      <pubDate>2023-09-11T07:07:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911070737_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481583 --&gt;지난달 20일(현지시간) 국제축구연맹(FIFA) 여자월드컵 시상식에서 우승을 차지한 자국 선수에게 강제로 입맞춤을 했다는 이유로 사퇴 압력을 받아온 루이스 루비알레스 스페인축구협회장이 결국 자리에서 물러나기로 했다.&lt;br&gt;루비알레스 회장은 10일 발표한 성명을 통해 “사직서를 현재 스페인 축구협회 회장대행에게 제출했다”고 밝히며 “유럽축구연맹(UEFA) 부회장 자리에서도 물러날 것”이라고 덧붙였다. 그는 “(조사 결과를) 기다리며 (사퇴 거부라는 입장을) 고수하는 것은 스페인 축구협회에 부정적인 영향을 줄 것”이라고 사퇴 배경을 설명했다.&lt;br&gt;스페인이 포르투갈, 모로코, 우크라이나 등과 함께 2030년 FIFA 월드컵 유치에 도전하고 있는 상황을 염두에 둔 발언으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;루비알레스 회장은 “진실이 승리하도록 최선을 다할 것”이라고 강조하며 입맞춤이 헤니페르 에르모소의 동의를 얻은 행위였다는 입장을 바꾸지 않았다.&lt;br&gt;루비알레스 회장은 지난달 여자월드컵에서 스페인이 우승한 뒤 시상식에 스페인 선수인 에르모소에게 입맞춤해 논란을 불러일으켰다. 그는 ‘동의를 얻은 행위였다’고 주장했지만, 에르모소는 이를 부인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 루비알레스 회장은 FIFA로부터 90일 직무 정지 징계를 받았고, 스페인 검찰은 성범죄 여부를 두고 예비 수사를 벌이는 중이다.&lt;br&gt;루비알레스 회장은 ‘키스 게이트’가 불거진 이후 전 세계 스포츠계로부터 사퇴 압력을 받아왔지만 ‘버티기’로 일관하다 이날 처음 사퇴 의사를 밝혔는데 그가 사퇴하면서 스페인 여자대표팀은 22일로 예정된 스웨덴과 네이션스리그 예선 경기를 정상적으로 치를 수 있게 됐다. 스페인 선수 약 80명은 이 논란이 불거진 뒤 회장이 사퇴하지 않으면 대표팀 경기에 뛰지 않겠다는 입장을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김구라 “2번째 결혼식 때 축의금 안내고 밥만 먹고 간 OO”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500008</guid>
      <pubDate>2023-09-11T07:46:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911074636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481589 --&gt;&lt;!-- 그림 1481590 --&gt;방송인 김구라가 재혼 당시를 언급했다.&lt;br&gt;10일 MBC ‘도망쳐’에서는 ‘결혼팔이 절친 손절 해야 할까요’라는 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;사연을 접한 김구라는 “사실 나는 결혼을 두 번 했지 않나. 이런 게 굉장히 신경이 쓰인다”고 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “예전에(재혼 때) 내 친구가 본인 남자친구랑 와서 밥만 먹고 갔다. 돈 안 내고. 나중에는 이해했지만 그 당시에는 되게 서운했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 김구라는 “김대호가 결혼을 한다면 30만원을 내겠다”며 “저는 10, 20만원 하기 그렇고 해서 30, 50, 100만원 한다”고 본인만의 축의금 공식을 설명했다.&lt;!-- 그림 1481591 --&gt;&lt;!-- 그림 1481592 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 블라디보스토크로 떠나지 않고 열병식 참가자들과 기념촬영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500009</guid>
      <pubDate>2023-09-11T07:57:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911075747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481593 --&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 정권수립(9·9절) 75주년을 맞아 열린 ‘민방위 무력 열병식’ 참가자들과 10일 기념사진을 촬영했다고 북한 관영매체들이 보도했다. 이날 전 세계 언론이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과의 정상회담을 하기 위해 극동 블라디보스토크로 떠날 것이라고 관심이 집중돼 있었는데 김 위원장은 보란 듯 열병식 참가자들과 사진을 촬영하고 있었던 것이다.&lt;br&gt;조선중앙통신은 11일 노농적위군 사령관인 오일정 조선노동당 중앙위원회 부장, 김수길 평양시당위원회 책임비서, 리히용 당 중앙위원회 제1부부장이 촬영장소에 도착한 김 위원장을 영접했다고 전했다. 김 위원장은 이 자리에서 “열병식은 진정한 인민공화국의 창건과 영광스러운 발전사를 긍지 높이 떠올린 일대 장거”라며 “강국건설 대업을 굴함 없이 완강히 실현해나가는 사회주의 조선의 불패의 기상의 힘 있는 과시”라고 평가했다고 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;근는 “온 나라 전체 인민이 한 손에는 총을, 다른 한 손에는 마치(망치)와 낫과 붓을 억세게 틀어쥐고 일심단결의 절대적 힘, 전민 결사항전의 위력으로 고귀한 혁명의 전취물을 굳건히 수호해 나가야 한다”고 말했다. 망치와 낫, 붓은 노동당을 상징하는 형상으로 각각 노동자와 농민, 지식인을 뜻한다.&lt;br&gt;9·9절 열병식이 열린 평양 김일성광장에서 사진 촬영이 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 김 위원장은 북러정상회담을 위해 이르면 10일 전용 열차를 타고 평양에서 출발해 다음 날 동방경제포럼(EEF)이 열리는 블라디보스토크에 도착할 것이라는 관측이 나왔었다. 푸틴 대통령이 12일 블라디보스토크를 찾는 만큼 2019년 4월 첫 회담 때처럼 김 위원장이 하루 전 현지에 도착할 것으로  예상됐기 때문이다.&lt;br&gt;북한 매체 보도가 맞다면 김 위원장은 적어도 10일 기념사진 촬영 시점까지는 평양에서 일정을 수행한 것으로 확인된 셈이다. 정부 관계자도 김정은 동선과 관련해 그가 10일 출발했다는 소식은 듣지 못했다고 말했다고 연합뉴스는 전했다.&lt;br&gt;이와 관련 일본 공영방송 NHK는 연해주 지역 정부 관계자가 “김 위원장이 전용열차로 11일에 출발할 듯하다”고 말했다고 전날 보도했는데 절반쯤은 맞춘 셈이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“멈출수가 없더라” 황기순, ‘원정도박 사건’ 회고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500011</guid>
      <pubDate>2023-09-11T08:26:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911082657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481595 --&gt;방송인 황기순이 기러기 아빠로 생활하고 있다고 말했다.&lt;br&gt;10일 저녁 방송된 TV조선 ‘스타다큐 마이웨이’에는 80~90년대 전 국민의 사랑을 받은 방송인 황기순이 출연해 자신의 인생을 돌아봤다.&lt;br&gt;황기순은 만 19세에 개그맨이 되었고 간판 코미디 프로그램에 출연하며 스타의 길을 걸었다. 하지만 1997년 해외 원정도박 사건이 알려지며 많은 이들에게 충격을 주었다. 그는 전 재산을 탕진하고 필리핀에서 도피 생활을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황기순이 살고 있는 집은 널찍하고 깔끔하게 정돈된 모습. 황기순은 “물건들은 다 숨겨놨다, 아내가 수납을 잘 해놨다”라고 했다. 이어 “기러기 6년차로, 가족들은 (해외에) 나가 있다. 아들이 잘 적응하고 즐거워하고 있다”라며 “방학 때 오고 가면서 지내는데 누가 눈에서 멀어지면 마음에서 멀어진다고 하지 않나. 다행히 아내는 서로 이해해주고 있어서 부부 애정 전선에 이상은 없을 거라고 생각한다”라고 했다.&lt;br&gt;이어 아들 방의 침대에 누우며 “아들 방이지만 아내가 자는 방이다. 아들이 아직도 나랑 자려고 해서 미치겠다. 그러니까 동생이 안 생기지. 아내는 아들 방에서 자고 나는 안방에서 잔다”라며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황기순은 “(도박을 할 때) 30분 만에 8000달러 정도 없어졌다. 처음에 돈 잃었을 때는 다음에 와서 꼭 이겨야지 생각했다. 세 번 네 번 다섯 번 정도 갔을 때는 ‘이러면 안 되는데’ 싶더라. 비행기 타기 전에 생각했는데 이미 몸을 실었고 멈출 수가 없더라. 깊은 구덩이에 들어가 있는 거다”라고 했다.&lt;br&gt;이어 “뉴스에 나온 걸 들은 시간이 오후 5시여서 밝을 때였는데도 몸이 착 가라앉는 것처럼 느껴지더라. 이런 일이 벌어지는구나 싶고 어떻게 죽어야 하나 싶었다”라며 “(도피 생활을 하며) 밥을 먹을 기회가 생기면 배가 터지게 욱여넣었다. 버텨야 하니까. 김치라도 구하면 무생채처럼 찢어서 아껴 먹었다”라며 울컥했다.&lt;br&gt;황기순의 누나는 “기순이가 오지로 녹화를 가서 연락이 안 될 거라고 하더라. 그러고 열흘, 보름이 지나도 연락이 안 돼서 이상하지만 연락할 방법이 없잖나. 그러다 신문에 (원정도박 뉴스가) 나온 거다”라면서 “딸이 ‘어떡하냐’고 하길래 혹시 엄마가 보실까 봐 TV도 끄고 신문도 없애라고 했다. 그러다 어머니가 알게 돼서 충격을 받으셨다”라고 과거를 돌아봤다.&lt;br&gt;황기순은 “어머니가 ‘엄마가 대신 손가락질 받을게 살아있어라’고 했다, 세상 사람들이 다 외면하고 내팽개쳐도 결국 나를 일으켜 세우는 것은 가족이다. 가족들이 나를 위해서 걱정하고 기도한 것이 얼마나 컸겠나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 김정렬 등 동료들과 연락하며 다시 의지를 찾았다. 도피생활 2년만에 한국에 돌아왔다. 황기순은 “죄송하다고 하고 들어오면 되는 데 자신이 없더라. 내가 무슨 자격으로 대중 앞에서 마이크를 잡고 하겠나 자격지심이 컸다”라며 “그 당시에 보도 프로그램에서 저를 취재한 내용이 방송되고 해외 도피 사범 자수 기간이기도 했다. 용기를 내서 한국에 왔다”라고 설명했다.&lt;br&gt;재판에서 선고받을 때 판사는 황기순에게 “재기할 자신이 있냐. 재기를 못 하면 형을 두 배로 늘리겠다”라고 말했다. 황기순은 “‘무조건 앞만 보고 열심히 살겠다’고 했다. 당신이 꼭 재기해서 사회의 일원이 되라는 말로 해주셨다”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혈악앰 투병’ 안성기, 근황 공개됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500014</guid>
      <pubDate>2023-09-11T09:00:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/11/SSC_20230911090013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481599 --&gt;혈액암 투병 중인 배우 안성기의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;지난 10일 배우 최리는 자신의 인스타그램에 안성기와 함께 찍은 사진을 게시했다.&lt;br&gt;사진 속 최리는 안성기와 함께 환하게 웃으며 샴페인 잔을 맞대고 있다. 안성기 역시 카메라를 바라보고 한층 밝아진 미소를 전하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 안성기는 지난 2022년 혈액암 투병 중인 소식을 전해 많은 이들을 안타깝게 했다. 그는 지난 2022년 대종상영화제에서 공로상을 받고 영상을 통해 “제 건강 너무 걱정 많이 해주시는데 아주 좋아지고 있고, 또 새로운 영화로 여러분들을 뵙도록 하겠다”고 활동 의지를 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아들 잡아가세요’ 마약류 투약 40대, 아버지 신고로 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230911500015</guid>
      <pubDate>2023-09-11T09:02:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/06/SSC_20230906143419_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1479792 --&gt;자택에서 마약류를 투약한 40대 남성이 아버지의 신고로 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;경기 부천 원미경찰서는 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 40대 A씨를 체포해 조사하고 있다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 전날 오전 0시 21분쯤 부천 아파트에서 마약을 투약한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“아들이 마약을 한 것 같다”는 A씨 아버지의 신고를 받고 출동한 경찰은 A씨를 현행범 체포했다.&lt;br&gt;당시 자택에서는 빈 졸피뎀 통이 발견됐다. 졸피뎀은 진정·수면 효과가 있어 불면증 치료 등 의료용으로도 쓰이지만, 중독성이 강해 향정신성의약품으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 경찰 조사에서 “병원에서 졸피뎀 처방을 받아 3정을 먹었다”고 진술했으나, 마약 간이시약 검사는 거부했다.&lt;br&gt;경찰은 압수수색 영장을 신청해 A씨를 상대로 마약 검사를 할 방침이다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨가 실제로 졸피뎀을 병원에서 처방받은 것인지와 다른 마약류도 투약한 정황이 있는지 확인하고 있다”며 “조사 결과에 따라 구속영장을 신청할 방침”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>