<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 정치</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_politics.xml</link>
    <description>서울신문 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2023-12-18T00:08:26.834Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>플럿코 대신할 LG의 1선발, 좌완 투수 엔스…켈리·오스틴과 함께 외국인 구성 완료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231214500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231214500219</guid>
      <pubDate>2023-12-14T17:54:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/14/SSC_20231214175449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520690 --&gt;프로야구 LG 트윈스가 외국인 선수 마지막 한자리를 좌완 투수 디트릭 엔스(32)로 채웠다. 2년 연속 후반기 부상으로 제 몫을 다하지 못한 아담 플럿코의 대체 1선발 자원이다.&lt;br&gt;LG는 14일 “엔스와 총액 100만 달러(계약금 30만 달러·연봉 60만 달러·인센티브 10만 달러)에 입단 계약했다”고 밝혔다. 지난달 17일 타자 오스틴 딘과 총액 130만 달러, 22일 투수 케이시 켈리와 총액 150만달러에 재계약한 뒤 왼손 투수로 마지막 퍼즐을 완성했다.&lt;br&gt;엔스는 2012년 미국프로야구 신인 드래프트 19라운드로 뉴욕 양키스에 지명받아 프로 생활을 시작했다. 미네소타 트윈스로 이적해 2017년 메이저리그(MLB)에 데뷔했고, 2021년에는 탬파베이 레이스에서 빅리그를 경험했다. MLB 통산 11경기 26과 3분의1이닝 2승 2세이브 평균자책점 3.42의 성적을 남겼다. 마이너리그 트리플A 통산 성적은 85경기 32승 24패 평균자책점 4.26.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본프로야구(NPB) 무대에도 진출했다. 2022년 세이부 라이언스 소속으로 2년 동안 35경기 11승 17패 평균자책점 3.62를 기록했다. LG는 엔스에 대해 “내구성과 꾸준함이 돋보이는 투수다. 뛰어난 속구 구위와 변화구 제구를 겸비했다”며 “NPB에서 뛴 경험이 있어서 빠르게 KBO리그에 적응할 수 있다고 판단했다. 2024시즌 1선발 역할을 해주길 기대한다”고 강조했다.&lt;br&gt;엔스는 구단을 통해 “LG의 일원이 되어 기쁘다. 코칭스태프, 팀 동료, 팬을 만날 생각에 설렌다. 가족들과 새로운 곳에서 색다른 경험을 할 수 있다는 기대감도 크다”면서 “LG가 또 우승할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워니는 골밑, 안영준은 외곽…‘새 원투펀치 35점 합작’ SK, 가스공사 꺾고 kt 맹추격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231214500243</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231214500243</guid>
      <pubDate>2023-12-14T21:39:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/14/SSC_20231214213924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520748 --&gt;프로농구 서울 SK가 자밀 워니의 골밑 장악력과 안영준의 고감도 슛 감을 앞세워 김낙현이 침묵한 대구 한국가스공사를 제압했다.&lt;br&gt;SK는 14일 대구체육관에서 열린 2023~24 프로농구 정규시즌 가스공사와의 원정 경기에서 81-69로 승리하면서 3위 수원 kt를 1경기 차로 추격했다. 높이 우위를 살려 공격을 막아낸 다음 빠르게 역습하는 전략으로 승기를 잡았다. 반면 가스공사는 지난 12일 부산 KCC와의 2차 연장 승부 패배의 후유증을 이기지 못하고 연패에 빠졌다.&lt;br&gt;SK 새 원투펀치의 공격력이 눈부셨다. 워니는 18득점 11리바운드 5도움, 안영준은 50%의 성공률로 3점슛 5개를 넣으면서 17득점 8리바운드 맹활약했다. 오재현과 고메즈 딜 리아노도 각각 12득점으로 뒤를 받쳤다. 다만 오세근은 이날도 야투성공률 25%, 2득점에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가스공사는 KCC전에서 40분 가까이 소화한 에이스 김낙현이 경기 내내 지친 모습으로 2득점, 발등 부상으로 4경기 만에 복귀한 이대헌은 9득점에 머물렀다. 앤드류 니콜슨이 팀 내 최다 18득점 12리바운드, 샘조세프 벨란겔도 15득점으로 분전했지만 역부족이었다.&lt;!-- 그림 1520749 --&gt;SK가 워니의 풋백 득점과 오재현의 코너 3점슛으로 기선을 제압하자 가스공사는 박지훈의 연속 5득점으로 반격했다. 워니가 벨란겔의 플로터를 블록한 뒤 훅슛으로 차이를 벌렸는데 니콜슨이 워니를 앞에 두고 미들슛과 3점슛을 넣어 승부를 뒤집었다. 그러나 가스공사는 워니에게 다시 실점해 1쿼터를 1점 뒤졌다.&lt;br&gt;듀반 맥스웰이 김낙현의 패스를 공중에서 그대로 림 안에 넣어 2쿼터 첫 점수를 올린 다음 속공에서 덩크를 꽂았다. 고메즈 딜 리아노와 안영준이 외곽포를 터트린 SK는 빠른 공격으로 기세를 높였다. 리온 윌리엄스와 최부경까지 득점 행진에 가담하면서 38-33으로 앞선 채 전반을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가스공사는 차바위의 3점슛으로 후반 추격의 불씨를 지폈으나 워니에게 골밑, 안영준에게 외곽 실점을 허용했다. 벨란겔과 이대헌이 3점 라인 밖에서 슛을 넣어 따라붙었고, 워니가 내외곽 공격을 성공시켜 달아났다. SK는 안영준의 돌파, 김선형의 속공까지 묶어 3쿼터 10점 차 리드를 잡았다.&lt;br&gt;4쿼터 시작과 함께 오세근이 김선형의 노룩 패스를 받아 첫 득점을 올렸다. 반면 집중력을 잃은 가스공사는 실점의 빌미가 되는 실책을 범했다. 안영준과 신승민이 외곽슛을 주고받은 다음 안영준이 또 한 번 3점을 꽂았고 신승민은 놓쳤다. SK는 종료 2분 전 림을 가르는 고메즈 딜 리아노의 슛으로 상대 전의를 꺾었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“까꿍”…車 후방 카메라에 얼굴 ‘쑥’, 죽을수도 있습니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500001</guid>
      <pubDate>2023-12-15T00:22:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215002203_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520757 --&gt;소셜미디어(SNS)에서 유행 중인 ‘후방 카메라 장난’이 사회적 문제로 떠오르고 있는 가운데, 이 같은 장난을 친 여자친구와 이별 위기에 처했다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;14일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘여자친구 인스타 영상 보고 따라하는거로 뭐라 함’이라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;작성자 A씨가 말한 여자친구의 이 행동은 후진하는 차량의 ‘후방 카메라’에 얼굴을 들이밀어 운전자를 깜짝 놀라게 하는 행동이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “여자친구를 차로 데려다주고 차 안에서 인사를 마쳤다”며 “이후 후진 기어를 넣고 차를 빼려는데 계속 센서가 울렸고, 주변을 둘러보다 충격적인 상황을 발견했다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 A씨는 “집으로 들어간 줄 알았던 여자친구가 몰래 차 뒤로 돌아가 후방 카메라에 얼굴을 들이밀고 있었다”며 “여자친구가 재미있자고 한 장난이었지만, ‘다치려고 환장했느냐’고 화를 냈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 A씨의 말에 상처받은 여자친구는 그날 이후 잠적했다고 한다. 이에 A씨는 “장난인 걸 안다. 하지만 정말 저러다가 죽을 수도 있다. 이런 장난은 치지 말았으면 좋겠다”고 하소연했다.&lt;br&gt;‘후방카메라 장난’은 최근 SNS에서 MZ세대를 중심으로 유행하는 대표적 ‘챌린지(어떠한 행동을 취한 것을 인증한 뒤 다음 주자를 지목하는 일종의 마케팅)’ 중 하나다.&lt;!-- 그림 1520758 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“인스타그램, ‘후방카메라 장난’ 태그(#) 모두 숨김처리”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;하지만 안전 문제 등 논란이 지속되자 인스타그램 측은 ‘후방 카메라 장난’을 태그(#)한 게시물들을 모두 숨김처리했다. 공공 안전을 저해할 가능성이 있다고 판단했기 때문이다.&lt;br&gt;인스타그램은 커뮤니티 가이드라인을 위반하는 콘텐츠를 삭제한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가이드라인에 포함되어 있는 내용은 ▲지적 재산권 ▲적절한 이미지 ▲스팸 ▲불법 콘텐츠 ▲혐오 발언, 따돌림 및 학대 ▲자해 ▲폭력적인 이미지 등이다.&lt;br&gt;또 신체적 상해가 발생하거나 공공 안전이 저해될 가능성이 있다고 판단되는 경우도 게시물을 삭제할 수 있다고 명시했다.&lt;!-- 그림 1520761 --&gt;이처럼 목숨을 잃을 수도 있는 ‘위험한 챌린지’는 해외에서도 SNS를 중심으로 빠르게 퍼지고 있다.&lt;br&gt;‘블룸버그 비즈니스위크’에 따르면 2022년 11월까지 18개월 동안 최소 20명의 미성년자가 챌린지 도중 사망했다.&lt;br&gt;숨을 참거나 조절해 기절하는 챌린지, 감기약이나 꽃가루 알레르기 약을 과다 복용해 환각을 유행하는 챌린지도 논란이 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최민수와 관계 가졌던 황신혜·이승연”…강주은 폭탄 발언</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/15/20231215500002</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/15/20231215500002</guid>
      <pubDate>2023-12-15T00:50:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215005027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520759 --&gt;한국계 캐나다인 방송인 강주은이 남편 최민수와 배우 이승연, 황신혜와의 특별한 관계에 대해 허심탄회하게 밝혔다.&lt;br&gt;최근 TV조선 예능 ‘아빠하고 나하고’에서는 최민수의 근황을 전하는 강주은의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;MC 전현무는 이승연에 “최민수와 드라마를 많이 찍었던데”라고 질문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현문의 물음에 이승연은 “항상 공교롭게 민수 오빠는 좋아하는 사람이 있고, 저는 민수 오빠를 바라기처럼 짝사랑만 하는 역할을 두 번이나 했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;이에 전현무는 “드라마 본 적 있나, 불편하진 않았냐”라고 묻자, 강주은은 “사실 승연씨나 황신혜씨는 저희 남편과 관계를 가졌던 분들이다”라고 말해 모두를 깜짝 놀라게 만들었다.&lt;!-- 그림 1520760 --&gt;강주은의 살짝 서툰 한국어 실력에 모두가 당황한 가운데 전현무는 “‘관계를 가졌다?’ 이 말은 좀 그렇다”고 말했고, 이승연 또한 강주은의 발언에 진땀을 흘리는 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 강주은은 “여성분들과 친하게 지낸다는 뜻”이라고 해명했다.&lt;br&gt;또 강주은은 “최민수가 굉장히 가정적인 남자로 바뀌었다”면서 “지금은 오히려 30년 전으로 다시 돌아가고 싶다고 한다. 현재 자기의 모습으로 결혼생활을 했다면 얼마나 좋았을까 이렇게 항상 얘기한다. 하지만 그렇게 내가 30년 전으로 돌아갈 생각을 하면 끔찍하다”고 밝혀 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최민수와 관계 가졌던 황신혜·이승연”…강주은 폭탄 발언</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/15/20231215500002</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/15/20231215500002</guid>
      <pubDate>2023-12-15T00:50:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215005027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520759 --&gt;한국계 캐나다인 방송인 강주은이 남편 최민수와 배우 이승연, 황신혜와의 특별한 관계에 대해 허심탄회하게 밝혔다.&lt;br&gt;최근 TV조선 예능 ‘아빠하고 나하고’에서는 최민수의 근황을 전하는 강주은의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;MC 전현무는 이승연에 “최민수와 드라마를 많이 찍었던데”라고 질문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현문의 물음에 이승연은 “항상 공교롭게 민수 오빠는 좋아하는 사람이 있고, 저는 민수 오빠를 바라기처럼 짝사랑만 하는 역할을 두 번이나 했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;이에 전현무는 “드라마 본 적 있나, 불편하진 않았냐”라고 묻자, 강주은은 “사실 승연씨나 황신혜씨는 저희 남편과 관계를 가졌던 분들이다”라고 말해 모두를 깜짝 놀라게 만들었다.&lt;!-- 그림 1520760 --&gt;강주은의 살짝 서툰 한국어 실력에 모두가 당황한 가운데 전현무는 “‘관계를 가졌다?’ 이 말은 좀 그렇다”고 말했고, 이승연 또한 강주은의 발언에 진땀을 흘리는 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 강주은은 “여성분들과 친하게 지낸다는 뜻”이라고 해명했다.&lt;br&gt;또 강주은은 “최민수가 굉장히 가정적인 남자로 바뀌었다”면서 “지금은 오히려 30년 전으로 다시 돌아가고 싶다고 한다. 현재 자기의 모습으로 결혼생활을 했다면 얼마나 좋았을까 이렇게 항상 얘기한다. 하지만 그렇게 내가 30년 전으로 돌아갈 생각을 하면 끔찍하다”고 밝혀 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최민수와 관계 가졌던 황신혜·이승연”…강주은 폭탄 발언</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/15/20231215500002</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/15/20231215500002</guid>
      <pubDate>2023-12-15T00:50:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215005027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520759 --&gt;한국계 캐나다인 방송인 강주은이 남편 최민수와 배우 이승연, 황신혜와의 특별한 관계에 대해 허심탄회하게 밝혔다.&lt;br&gt;최근 TV조선 예능 ‘아빠하고 나하고’에서는 최민수의 근황을 전하는 강주은의 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;MC 전현무는 이승연에 “최민수와 드라마를 많이 찍었던데”라고 질문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전현문의 물음에 이승연은 “항상 공교롭게 민수 오빠는 좋아하는 사람이 있고, 저는 민수 오빠를 바라기처럼 짝사랑만 하는 역할을 두 번이나 했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;이에 전현무는 “드라마 본 적 있나, 불편하진 않았냐”라고 묻자, 강주은은 “사실 승연씨나 황신혜씨는 저희 남편과 관계를 가졌던 분들이다”라고 말해 모두를 깜짝 놀라게 만들었다.&lt;!-- 그림 1520760 --&gt;강주은의 살짝 서툰 한국어 실력에 모두가 당황한 가운데 전현무는 “‘관계를 가졌다?’ 이 말은 좀 그렇다”고 말했고, 이승연 또한 강주은의 발언에 진땀을 흘리는 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 강주은은 “여성분들과 친하게 지낸다는 뜻”이라고 해명했다.&lt;br&gt;또 강주은은 “최민수가 굉장히 가정적인 남자로 바뀌었다”면서 “지금은 오히려 30년 전으로 다시 돌아가고 싶다고 한다. 현재 자기의 모습으로 결혼생활을 했다면 얼마나 좋았을까 이렇게 항상 얘기한다. 하지만 그렇게 내가 30년 전으로 돌아갈 생각을 하면 끔찍하다”고 밝혀 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>표준길이 1m 탄생 뒤에 프랑스혁명 있었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215017001</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:02:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215010245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520794 --&gt;프랑스가 ‘가장 크고 변하지 않는 물체’를 기준 삼아 단위로 만든 미터법은 역사상 가장 성공적인 측정 체계로 꼽힌다. 1m는 적도에서 북극까지 거리를 1000만분의1로 나눈 값이다. 각 변 길이 10분의1m인 정육면체 부피를 1ℓ 그리고 물 1ℓ의 질량을 1㎏으로 정했다.&lt;br&gt;당시 프랑스에 1000여개의 단위가 있고, 지방에 있는 여러 변종 측정까지 합치면 무려 2만 5000종의 단위가 난립했다고 하니 그 불편함을 짐작할 만하다.&lt;br&gt;그러나 단위 통일은 프랑스혁명 당시 중요한 의제이기도 했다. 교역과 농업 생산을 촉진하려는 귀족 그리고 귀족의 속임수에 속지 않으려는 평민의 이해관계가 맞아떨어진 결과물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우리가 사용하는 측정 방법과 단위는 그냥 만들어진 게 아니다. 치열한 탐구, 다양한 사회문화적 요소, 시대정신 변화 그리고 기존의 것을 지키려던 이들의 반발 등이 복합적으로 작용한 결과물이다. 표준 길이 1m가 탄생한 배경에 프랑스혁명이 있었고, 토지를 측량하면서 그린 지도는 제국의 식민지 지배에 막대한 역할을 했다.&lt;br&gt;책은 역사는 물론 정치, 경제, 사회, 문화, 과학, 철학을 넘나들며 도량형의 변천을 살핀다. 뼈에 그은 금부터 시작해 지금에 이르기까지 이면에 숨겨진 갈등을 읽는 재미가 쏠쏠하다. 예컨대 영국 정부가 1965년 미터법 사용을 위한 10년 계획을 발표하자 자경단인 ‘미터법 저항단’이 전통적 제국 도량형인 마일, 야드, 피트를 쓰자며 전국에서 3000개가 넘는 표지판을 뽑기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;18세기 미국 개척자들이 ‘야생의 땅’을 측량해 ‘관리할 수 있는 땅’으로 바꾸고 자신들에게 유리하게 지도를 그린 역사, 미터법이 전 세계를 정복하게 된 과정, 통계가 학문으로 자리잡는 과정 등을 살피는 일도 흥미롭다.&lt;br&gt;저자는 마지막 장에서 자기 자신을 자연스럽게 숫자로 표현하는 모습 등을 거론하며 현대사회에서 측정의 힘을 강조한다. 그러면서 “‘지나치게 커진 힘’에 대한 경계를 늦추지 말라”고 조언한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종군기자 고 임인식 기증, 1945~1965년 서울 사진전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215019002</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:02:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/14/SSC_20231214143214_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520507 --&gt;서울역사박물관은 15일부터 내년 3월 10일까지 한국전쟁 당시 종군기자이자 다큐멘터리 사진작가로 활약했던 고(故) 임인식 기증유물 특별전 ‘그때 그 서울’을 개최한다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;서울시는 임 작가의 유족으로부터 사진 1003점을 기증받고 이 중 한국 현대사의 격변기라 할 수 있는 1945~1965년 촬영된 사진 140여점을 선별했다.&lt;br&gt;1920년 평안북도 정주에서 태어난 임 작가는 1944년 서울로 이주해 용산 삼각지 부근에서 ‘한미 사진 카메라’점을 연 뒤 당시 서울의 모습을 카메라에 담았다. 여기에는 1945년 광복 직후 서울의 풍경과 1947년 대한민국 정부수립기념식 등 역사적인 장면도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1948년 육군사관학교 8기 특별 2반으로 입교해 소위로 임관한 후 한국전쟁 종군기자로 전쟁 초기 서울시민의 피란 장면, 9·28서울수복 직후 서울의 모습, 1·4후퇴까지 전쟁의 모든 과정을 사진으로 기록하기도 했다.&lt;br&gt;이번 전시에서는 한국전쟁의 상흔을 씻고 도시의 일상을 복구하려는 시민들의 모습과 전쟁 전후 서울 도심, 고궁, 한강, 남대문시장, 골목길 등을 담은 사진을 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시는 무료이며 관람 시간은 평일 및 주말 모두 오전 9시부터 오후 6시까지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[OTT 분야별 TOP5]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215018001</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:02:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215010247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520795 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나의 뇌에 여럿의 자아가 연결된다면…나는 나인가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215017002</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:02:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215010244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520793 --&gt;“뇌사 판정을 받았던 남편이 오늘 완전히 다른 사람이 되어 집으로 돌아왔습니다.”&lt;br&gt;황당하면서도 강렬한 첫 문장이 의구심을 증폭시킨다. 의문문을 끝없이 반복하는 소설의 독특한 문체 탓일까. 이야기를 진행해도 의혹은 좀체 해소되지 않는다. 책을 덮었을 땐 두 가지 묵직한 질문이 머릿속에 맴돈다. ‘나라는 것’은 무엇인가 그리고 이 세계에서 여성의 자리는 어디인가.&lt;!-- 그림 1520380 --&gt;황모과의 신작 SF소설 ‘노바디 인 더 미러’(아작)는 하나의 뇌에 여러 자아를 연결하는 기술 ‘브레인 페어링’이 현실화했을 먼 미래의 이야기를 그린다. 2019년 ‘모멘트 아케이드’로 한국과학문학상 대상을 받으며 화려하게 데뷔한 그의 이번 소설은 첫 장부터 독자를 꽉 붙들고 끝까지 놔주지 않는다.&lt;br&gt;“인간의 뇌파 움직임을 고스란히 재현한 인공 뇌를 만들었는데, 그 뇌가 자아를 갖게 된다면 그건 사물인가요, 사람인가요?”(65쪽)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기능이 멈춘 뇌사자의 뇌에 살아 있는 인간의 뇌파를 이식한다. 그러자 뇌가 별안간 작동하기 시작한다. ‘이혜’의 남편 ‘영일’도 뇌사에 빠졌다가 이 기술로 되살아났다. 그러나 이 남자는 이혜가 예전에 알던 사람이 아니다. 그는 “김영일의 뇌에 보존된 기억을 꺼내 볼 수는 있으나 김영일과는 다른 새로운 존재”(49쪽)로 정의된다.&lt;br&gt;“평균적인 인식을 벗어난 말을 하는 젊은 여자는 작은 발언에도 어마어마한 비난을 감수해야 하지요.”(51쪽)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전작처럼 예민한 젠더 감수성으로 세상을 바라본다. 송곳처럼 삐죽한 문장들은 이야기에 긴장감을 더한다. 그는 작가의 말에서 “황모과는 이름뿐 아니라 성씨도 필명이다. 황씨는 어머니의 성”이라며 “부계 쪽 친척들이 다소 서운해하실지 모르지만 어쩔 수 없다. 아버지 시대와 단절하겠다는 내 결심을 이해해 주시리라 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;“제 몸으로 모두의 존재가 한꺼번에 그리고 한없이 밀려 들어왔습니다. 울분과 슬픔과 허망함과 살해 충동, 모두의 감정과 의지가 제 몸을 통해 폭발했습니다.”(103쪽)&lt;br&gt;현실에서 자리를 찾지 못하고 박탈당한 여성(또는 존재)들은 브레인 페어링을 통해 이혜의 뇌에서 연대한다. 하나의 몸을 공유하며 서로의 반려자가 된다. ‘아줌마 좀비’로 불렸던 ‘주희’를 시작으로 ‘수연’, ‘용현’, ‘유정’ 그리고 고양이와 토끼에게도 이혜는 기꺼이 몸을 내준다. 처음엔 의식의 주도권을 차지하려는 경쟁도 있었지만 이내 질서를 회복하고 서로의 필요에 따라 몸을 차례로 점유한다.&lt;!-- 그림 1520379 --&gt;“사람의 의지나 욕망, 또는 중독이라는 것도 단기간에 특정한 방식으로 외부적으로 만들어진 것이 아닐까요.”(148쪽)&lt;br&gt;정신분석학자 자크 라캉에 따르면 인간은 ‘타인의 욕망’을 욕망하는 존재다. ‘나’라고 여기는 존재는 어쩌면 미디어를 통해 나의 몸에 전사된 수많은 ‘타인’이 아닐까. 마치 하나의 몸에 여러 자아가 깃든 이혜의 몸처럼 말이다. 내가 과연 나인지 의심되는 상황에서 “거울 속 아무도 보이지 않는 것 같은 허망함”(151쪽)도 느끼지만 작가의 말은 자못 긍정적이다.&lt;br&gt;“작가 정체성을 포함해 인생에 그 어떤 경력도, 성취도, 자산도 남지 않았을 때, 그럼에도 불구하고 삶을 자부할 수 있을까? (…) 필사적으로 붙잡고 있던 것들이 모두 해체됐을 때도 내가 나일 수 있다면 그건 내가 그 순간에 함께했던 타자들 때문일 거라 믿는다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘디젤난방차 905호’ 국가등록문화재 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215019003</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:02:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215081848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520835 --&gt;겨울철 기차를 탄 승객들이 따뜻하게 난방을 공급하던 철도 차량이 문화유산이 된다. 문화재청은 1964년 10월 인천에서 제작한 난방차 가운데 하나인 ‘디젤난방차 905호’를 국가등록문화재로 올릴 예정이라고 14일 등록 예고했다.&lt;br&gt;디젤난방차는 901호부터 910호까지 10량이 만들어졌고 1987년까지 운행했다. 문화재청 관계자는 “이번 유산은 현재 남아 있는 유일한 증기난방 체계의 디젤 난방차로, 근현대기 철도 교통 난방 체계의 변화를 보여 준다는 점에서 상징적 의미와 가치가 있다”고 설명했다. 문화재청은 예고 기간 30일 동안 각계 의견을 수렴한 뒤 문화재위원회 심의를 거쳐 등록 여부를 결정한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다섯살 아이가 된 ‘댕댕이’…덕분에 이어진 ‘이웃과 나’[웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215018002</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:02:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215010249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520797 --&gt;2023년 12월도 어느덧 중반을 향해 달려가고 있다. 한 해를 마무리하는 이때 누구나 이루지 못한 올해의 소망이 있을 것이다. 운동이나 독서 또는 저축 같은 현실적인 목표도 있었을 것이고, 인생의 버킷 리스트처럼 꿈같은 바람도 있었을 것이다. 이렇게 세상에 존재하는 수많은 소망 중에서 반려동물과 한 공간에서 살아가는 사람들이라면 한번쯤은 꿈꿔 보았을 소망, 반려동물이 사람이 된다면 얼마나 좋을까 하는 상상을 작품의 소재로 삼은 웹툰이 있다. 2022년 6월부터 네이버 웹툰에서 연재 중인 ‘마루는 강쥐’(글·그림 모죠)라는 작품이다.&lt;br&gt;프리랜서 영상편집자로 원룸에서 다섯살짜리 푸들인 마루와 함께 살고 있는 한우리. 독신자들의 삶이 늘 그렇듯 밥을 먹었느냐고 물어 주는 사람도 없고, 별일 없느냐며 안부를 챙겨 주는 사람도 없으며, 아플 때 간호는커녕 걱정해 주는 사람조차 없다. 그녀의 곁에서 생명의 온기를 전해 주는 건 같이 사는 강아지 마루뿐이다. 평소보다 유난히 더 외로움을 느꼈던 어느 날 밤 ‘누군가 옆에 있어 줬으면 좋겠다’라는 생각을 하며 잠이 들었던 그녀가 눈을 뜨자 정말 놀라운 일이 벌어진다.&lt;br&gt;강아지 마루가 다섯살 어린이로 변신한 것이다. 갑자기 사람이 된 마루는 한우리를 언니라 부르며 말한다. “나 사람이 됐다. 짱이지? 이 손을 봐, 대박임.” 도대체 이게 무슨 일인가? 그녀는 자신에게 일어난 황당한 변화가 그저 놀랍고 당황스럽기만 하다. 강아지였던 마루는 분명 사람이 되었지만, 강아지로서의 습관과 생각은 변하지 않았다. 사람으로 변했어도 마루는 여전히 공 던지기 놀이를 좋아하고 맛있는 음식을 먹을 땐 강아지처럼 입이 길쭉해진다. 큼큼한 냄새가 나는 양말을 사랑하고 비가 오나 눈이 오나 산책만큼은 꼭 나가고 싶다. 겉모습은 사람 아이인데 속은 그대로 강아지인 마루와 새로운 생활을 시작하게 된 한우리의 삶은 혼란 그 자체다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다섯살 아이가 된 마루는 강아지 때와 똑같이 최강의 귀여움을 보유하고 있었기에 주변 사람들의 마음을 수시로 무장해제시키게 된다. 더 나아가 마루의 의도치 않은 돌발행동 때문에 한우리도 이름은커녕 얼굴조차 몰랐던 이웃들과 새로운 관계를 맺어 나가기 시작한다. 첫 만남은 서로 아주 좋지 않았지만 오해를 푼 후부터 든든한 육아 동료가 되어 준 아랫집의 임준호, 임준호의 사촌동생인 다섯살 소년 임서율, 옆집에 살며 험악한 인상 때문에 모두가 무서워하지만 사실 한없이 착하고 여린 유치원 교사 황수정 등등. 사람의 모습을 한 강아지 마루가 주인이자 언니인 한우리와 함께 작고 소중하며 따뜻한 관계들을 하루하루 만들어 가는 모습은 그저 사랑스럽기만 하다.&lt;br&gt;사람과 사람, 사람과 동물, 또는 동물과 식물…. 이 세상의 모든 생명은 설명할 수 없는 무언가로 서로 이어져 있다. 다만 모두가 그 사실을 잊고 살아가는 것뿐이다. 마루는 사람의 모습이지만 강아지만이 가진 매력을 가진 캐릭터로서 작품을 읽는 우리 모두에게 새로움을 선사한다. 작가가 선물하는 이 신기한 판타지는 주변을 돌아보는 아주 작은 관심과 평소와는 약간 달라진 시선만으로도 우리들은 좀더 따뜻하고 행복하며 아름답게 살아갈 수 있다는 사실을 깨닫게 해 준다. 한 해가 저물어 가는 이때 ‘마루는 강쥐’를 읽으며 마루의 귀여움과 더불어 한없이 포근해지는 마음을 느껴 보는 시간을 보내시길 권해 본다.&lt;!-- 그림 1387096 --&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해도 버텨 낸 당신에게 ‘산타’를 선물합니다[OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215018003</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215010246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520800 --&gt;2023년 한 해가 어느덧 막바지에 접어들었다. 이맘때쯤이면 다들 마음속으로 두 가지 소원을 빌 것이다. 한 해 마무리가 잘되기를, 새로운 해에는 좋은 일만 가득하기를. 소원은 순수한 마음에서 비롯된다. 연말에 이런 순수함이 피어나는 이유는 크리스마스 때문일 것이다. 어린 시절 종교와 상관없이 크리스마스를 기다렸던 이유는 착한 아이에게만 선물을 가져다 준다는 이분, 산타클로스의 존재 때문이 아니었나 싶다.&lt;br&gt;산타에게서 받을 선물을 기다리며 착한 아이가 되고자 하는 아이들의 순수한 믿음은 더 나은 내일을 위해 노력하는 어른들의 소망과 크게 다르지 않다. 그럼에도 크리스마스에 산타의 존재가 점점 잊히는 이유는 어른에게도 아이에게도 오늘이 내일을 위한 디딤돌이 아닌 그저 버티는 시간이 되어 버렸기 때문일 것이다. 날씨가 포근해도 마음은 그 어느 때보다 추운 한 해를 힘들게 버텨 낸 당신을 위해, 내년을 기약하는 산타의 기적이 다가오길 바라며 두 편의 작품을 추천한다.&lt;br&gt;넷플릭스 ‘클라우스’는 그 제목에서 알 수 있듯 산타클로스의 탄생을 상상력으로 그려 낸 애니메이션 영화다. 작품은 징글벨의 마법이 탄생한 곳으로 두 가문의 전쟁이 끊임없이 반복되고 있는 춥고 어두운 스미어렌스버그라는 가상의 섬을 설정한다. 교만하고 이기적인 ‘금수저’ 재스퍼는 우체국장인 아버지에 의해 이곳의 우체부로 발령받는다. 6000통의 편지를 전달하지 않을 시 영영 상속권을 포기해야 한다는 극악의 임무와 함께 말이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;싸움이 유일한 일상인 어른들과 학교에 다니지 않아 글을 쓰지 못하는 아이들로 이뤄진 이 도시에서 재스퍼는 클라우스라는 손재주 좋은 나무꾼을 만나게 된다. 그리고 클라우스가 만드는 장난감을 편지를 보낸 착한 아이에게만 주겠다며 작전을 세운다. 재스퍼의 욕심이 아이들과 클라우스의 선한 마음을 이용하는 것으로 시작됐지만 스노우볼처럼 커진 이 선한 영향력은 도시의 변화와 함께 산타란 존재를 만들어 낸다.&lt;br&gt;“선한 행동은 또 다른 선한 행동을 낳는 법”이라는 작품의 대사는 왜 산타가 오랜 시간 사랑받아 왔는지 그 이유를 보여 준다. 착한 아이는 선물을 받는다는 이 단순한 명제가 선한 사람들을 만들고 이들이 뭉쳐 사랑이 넘치는 도시가 탄생하는 기적과도 같은 순간을 그린다.&lt;!-- 그림 1520801 --&gt;아이들의 믿음이 클라우스를 마법 같은 존재인 산타로 만든 이 따뜻한 이야기와 함께 관람하기 좋은 작품이 디즈니 플러스 시리즈물 ‘산타클로스’다. 1990년대 동명의 인기 영화 후속편에 해당하는 드라마는 산타의 위기로 시작한다. 환상적인 마법을 통해 동화 같은 순간을 만들어 냈던 팀 앨런의 산타클로스는 아이들의 믿음이 사라지면서 그 힘을 서서히 잃게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스마트폰을 통한 정보 습득, 선물을 기다리지 않아도 되는 물질적인 풍요로움 등 요즘 아이들이 산타를 믿지 않는 이유에는 사회의 변화가 큰 비중을 차지할 것이다. 방향을 조금 틀어 정신적인 측면에서 보자면 오랜 시간 순수함을 간직하기보다는 빠르게 세상에 적응하길 원하는 어른들의 욕심이 아이들의 변화를 가져왔을지 모른다. 이 때문에 산타는 은퇴가 가능하다는 사실을 알고 인간 스콧 캘빈으로 돌아가 가족과 함께하는 소소한 일상을 누리고자 한다.&lt;br&gt;1990~2000년대 크리스마스 시즌 영화로 큰 인기를 누렸던 ‘산타클로스’의 복귀는 이제는 어른이 되어 버린 옛 시리즈 팬들에게 공감과 함께 동심을 다시 일깨워 준다. 28년 동안 썰매를 몰면서 지친 마음과 소원해진 가족과의 관계에 갈등을 겪는 산타의 모습을 통해 여느 가장의 고민을 보는 듯하다. 이 때문에 일탈을 꿈꾸기도 하지만 다시 자신이 사랑하며 자신의 정체성이라 여겼던 산타의 모습으로 돌아온다.&lt;br&gt;산타조차 버거운 현실 때문에 소중한 것을 잊을 만큼 삶의 무게는 가혹하다. 어쩌면 그 가혹함 속에 행복이 있기에 삶은 기적이라 불리는 게 아닌가 싶다. 올 연말에는 산타의 선물과도 같은 그 기적의 순간이 여러분과 함께하길 바란다.&lt;!-- 그림 1451291 --&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서럽도록 푸른 비극… 점옥이 눈에 비친 그날[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215017003</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/14/SSC_20231214111823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520427 --&gt;영문도 모를 일이었다. 시월의 그날, 암흑처럼 검은 큰 새가 날아와 까만 씨앗을 떨어뜨린다. 집과 밭에 빨갛고 노란 꽃들이 쿠궁쿵 대지를 뒤흔들며 피어나자 꽃밥을 나눠 먹던 언니도, 꽃밥을 지키던 백구도 자취를 감춘다. 함께 소꿉을 놀던 오동나무 밑을 점옥이 혼자 우두커니 지킨다. ‘언니는 어디 있을까….’ 기다리고 또 기다리는 사이 비와 바람이 점옥이 얼굴을 서서히 지운다.&lt;br&gt;헝겊 인형 점옥이의 눈에 비친 여순항쟁의 비극이다. 작가는 어른, 아이, 동물 할 것 없이 ‘파랑’이 묻은 생명을 무참히 앗아간 그날의 참혹을 서럽도록 푸르고 아득해지도록 아픈 검은 색조의 그림에 켜켜이 재현해 냈다.&lt;!-- 그림 1520429 --&gt;장면 장면마다 서사를 응축하고 있는 그림의 깊이와 아름다움도 빼어나지만 순진무구한 점옥이의 말투로 이야기를 이끄는 시적인 문장들은 감정선을 더 깊이 파고들며 잊힌 기억을 현재로 불러들인다. 오지 않을 언니를 기다리는 시간이 더해질수록 점옥이는 지워지고 바스러져 간다. 하지만 점옥이가 느꼈을 슬픔과 통증은 서서히, 또렷이 배어들며 ‘잊지 말아야 할 것’들을 되새기게 한다.&lt;br&gt;김지은 아동문학 평론가는 “작가는 어린이의 반대말은 전쟁이라고 말한다”며 “그림책 속의 푸른색이 겹겹이 서럽게 시려서 책을 읽고 나서는 눈물 없인 눈을 뜰 수 없었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삶의 곡절과 인간 감정의 심연을 꿰뚫는 작가의 푸른색은 마지막 장면, 그 모든 비극을 지켜보며 우뚝 자란 오동나무꽃의 보랏빛으로 영근다. 오늘날 세계 곳곳에서 전개되는 전쟁의 한복판에도 생기와 희망의 보랏빛이 피어나길 바라는 염원처럼.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워니·안영준 35점 합작… SK, 가스공사 제압</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215023001</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/14/SSC_20231214213924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520748 --&gt;프로농구 서울 SK가 자밀 워니의 골밑 장악력과 안영준의 고감도 슛을 앞세워 김낙현이 침묵한 대구 한국가스공사를 제압했다.&lt;br&gt;SK는 14일 대구체육관에서 열린 2023~24 프로농구 정규시즌 가스공사와의 원정 경기에서 81-69로 승리하면서 3위 수원 kt를 1경기 차로 추격했다. 높이 우위를 살려 공격을 막아낸 다음 빠르게 역습하는 전략으로 승기를 잡았다. 반면 가스공사는 지난 12일 부산 KCC와의 2차 연장 승부 패배의 후유증을 이기지 못하고 연패에 빠졌다.&lt;br&gt;SK 새 원투펀치의 공격력이 눈부셨다. 워니는 18득점 11리바운드 5도움, 안영준은 50%의 성공률로 3점슛 5개를 넣으면서 17득점 8리바운드로 맹활약했다. 오재현과 고메즈 딜 리아노도 각각 12득점으로 뒤를 받쳤다. 다만 오세근은 이날도 야투 성공률 25%, 2득점에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK가 워니의 풋백 득점과 오재현의 코너 3점슛으로 기선을 제압했다. 가스공사는 니콜슨이 워니를 앞에 두고 미들슛과 3점슛을 넣어 승부를 뒤집었고 듀반 맥스웰은 김낙현의 패스를 공중에서 그대로 림 안에 넣은 다음 속공 덩크를 꽂았다. 그러나 SK의 반격은 매서웠다. 먼저 고메즈 딜 리아노와 안영준이 외곽포로 기세를 높였다. 이어 리온 윌리엄스, 최부경도 득점 행진에 가담하면서 SK가 38-33으로 앞선 채 전반을 마쳤다.&lt;br&gt;가스공사는 차바위의 3점슛으로 후반 추격의 불씨를 지폈으나 워니와 안영준에게 실점했다. 다시 워니가 내외곽 공격을 적중시키며 달아났고 벨란겔과 이대헌은 3점 라인 밖에서 슛을 넣어 따라붙었다. 4쿼터엔 오세근이 김선형의 노룩 패스를 받아 첫 득점을 올렸다. 반면 집중력을 잃은 가스공사는 연속 실책을 범했다. 안영준과 신승민이 외곽슛을 주고받은 뒤 안영준이 또 한번 3점을 꽂았다. SK는 경기 종료 2분 전 림을 가르는 고메즈 딜 리아노의 슛으로 가스공사의 전의를 꺾었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215023002</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=kt-소노(수원KT아레나) KCC-DB(부산사직체육관·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●여자농구=신한은행-KB(오후 7시·인천도원체육관)&lt;br&gt;●프로배구=삼성화재-OK금융그룹(대전충무체육관) 페퍼저축은행-GS칼텍스(페퍼스타디움·이상 오후 7시)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>축구팬 홀린 ‘기동 매직’…이번엔 FC서울 지휘봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215023003</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/14/SSC_20231214172215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520654 --&gt;프로축구 포항 스틸러스 김기동 감독이 ‘감독들의 무덤’ 중 하나가 된 FC서울의 지휘봉을 잡았다. 당대 K리그 최고 전략가로 평가받는 사령탑과 명예 회복이 절실한 인기 구단의 만남이라 주목된다.&lt;br&gt;FC서울은 14일 김 감독을 제15대 사령탑에 선임했다고 공식 발표했다. 서울은 “뛰어난 전술과 강력한 리더십을 보유한 김 감독은 재미있고 역동적인 축구를 추구하는 구단 철학과 방향성에 부합하는 지도자”라며 “무엇보다 쉽게 무너지지 않는 팀으로의 변화를 이끌 적임자로 판단했다”고 선임 배경을 설명했다.&lt;br&gt;김 감독은 구단과의 인터뷰를 통해 “포항에서 많은 도전을 했고 많은 것을 이뤘다. 하지만 이제 다른 조건에서의 도전이 필요한 때라고 생각했다”며 “서울의 영광 재현을 위해 최선을 다하겠다”고 말했다. 그는 또 “(서울에) 자질이 좋은 선수가 많은데 팀워크로 하나로 묶으면 무서운 팀이 되지 않을까 한다”며 “빠른 축구, 좋은 축구, 팬들이 좋아하는 축구를 하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울은 올 시즌 K리그 사상 처음 홈 관중 40만명(유료 기준)을 돌파할 정도로 최고 인기를 누리는 구단이다. 하지만 최근 4시즌 연속 하위 스플릿(7~12위)에 그치며 인기에 어울리지 않는 성적을 냈다. 그러는 사이 지휘봉이 감독대행 4명 포함 7명을 거칠 정도로 팀 색깔이 제대로 뿌리내릴 시간이 없었다. 14대 사령탑 안익수 전 감독이 그나마 길게 2년 가까이 자리를 유지했으나 완주한 시즌은 2022시즌밖에 없다. 지난 8월 안 전 감독이 사퇴한 뒤 김진규 감독대행이 올 시즌을 마무리했다.&lt;br&gt;현역 시절 포항과 부천 SK(현 제주 유나이티드)에서 501경기를 뛰며 K리그 필드 플레이어 역대 최다 출전 2위 기록을 보유한 김 감독은 지도자로 더욱 빛을 내고 있다. 23세 이하 대표팀 코치를 거쳐 2016년 포항 수석코치가 됐고 2019년부터 포항 사령탑을 맡았다. 넉넉하지 않은 구단 살림에도 지도력을 발휘하며 꾸준히 상위권 성적을 내 ‘기동 매직’이라는 수식어를 얻기도 했다. 2020시즌엔 3위 팀 감독으로는 이례적으로 K리그1 올해의 감독상을 받았고, 이듬해 리그 9위에 그쳤으나 아시아 챔피언스리그 준우승을 달성했다. 올해는 리그 2위와 함께 FA컵 우승을 차지했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최저연봉 3000만원, 모두 기부…추추트레인 ‘라스트 댄스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215023005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215023005</guid>
      <pubDate>2023-12-15T01:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215010310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520810 --&gt;또 한 명의 전설이 그라운드를 떠난다. 프로야구 SSG 랜더스 추신수(41)가 내년 시즌을 마지막으로 24년간의 프로 선수 생활에 마침표를 찍는다.&lt;br&gt;SSG는 14일 “추신수가 진로를 협의하는 과정에서 2024시즌 종료 후 은퇴하겠다는 의사를 전달했다”며 “최저연봉인 3000만원에 계약하고 전액 기부할 예정이다. 구단도 기부 활동에 동참하기로 했다”고 밝혔다. 올해 추신수의 연봉은 17억원이다. 미국프로야구 메이저리그(MLB) 경력을 마치고 2021년 SSG에 입단한 추신수는 당시에도 연봉 27억원 중 10억원을 기부한 바 있다.&lt;br&gt;추신수는 구단을 통해 “비시즌 동안 가족과 함께 많이 고민했다. 2001년부터 미국과 한국에서 야구를 해 온 세월에 마침표를 찍어야 할 시점”이라면서 “내년엔 성적도 중요하지만 팀 상황에 따라 퓨처스팀(2군)에서 후배들과 함께 훈련하며 내 경험과 생각을 공유하고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추신수는 다음 시즌 주장도 역임한다. 이숭용 SSG 신임 감독은 “풍부한 경험과 리더십을 보유했고 선수단의 존경을 받는 점을 고려해 주장직을 제안했다”고 설명했다. 올해 SSG의 주장은 한유섬이었는데 성적 부진으로 자진 반납하면서 8월부터는 오태곤이 주장 완장을 찼다.&lt;br&gt;부산고 졸업 직후 미국 무대 도전을 택한 추신수는 2001년 시애틀 매리너스 소속으로 마이너리그에서 선수 생활을 시작했다. 2005년 MLB에 입성한 다음 클리블랜드 인디언스, 신시내티 레즈, 텍사스 레인저스 등에서 2020시즌까지 활약했다. MLB 통산 성적은 1652경기 1671안타 218홈런 782타점 157도루 타율 0.275. 아시아 선수 최초 통산 200홈런과 한 시즌 20홈런-20도루를 기록했고 한국 야수 처음으로 올스타에 선정되는 대기록을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2021년 KBO리그에 늦깎이 데뷔한 추신수는 이듬해 SSG의 1번 타자를 맡아 정규시즌 개막부터 폐막까지 리그 선두 자리를 한 번도 놓치지 않는 ‘와이어 투 와이어’ 통합우승에 일조했다.&lt;br&gt;한국프로야구 역사상 처음 나온 대기록이자 추신수의 프로 경력 첫 우승이었다. 올해는 발목 부상과 부진에 시달리며 112경기 97안타 12홈런 타율 0.254를 기록했고 SSG는 준플레이오프에서 탈락했다.&lt;br&gt;추신수의 은퇴 선언으로 내년 시즌을 마치면 ‘1982년생 황금세대’ 현역 선수는 2명으로 줄어든다. 김강민은 지난달 22일 2차 드래프트를 통해 SSG에서 한화 이글스로 팀을 옮겨 현역 연장 의지를 밝혔고 오승환은 자유계약선수(FA) 자격을 얻어 원소속팀 삼성 라이온즈와 협상 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 15일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500003</guid>
      <pubDate>2023-12-15T02:31:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐띠&lt;br&gt;36년생 : 신수가 태평하구나.&lt;br&gt;48년생 : 생활이 안정되어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 새로운 일 시작하면 수익 많다.&lt;br&gt;72년생 : 주변에서 인정받겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 작지만 소득 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;소띠&lt;br&gt;37년생 : 인기가 상승하는 운.&lt;br&gt;49년생 : 집안에 경사 생기겠구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가까운 사이일수록 예의를 다하라.&lt;br&gt;73년생 : 귀인의 도움으로 해결된다.&lt;br&gt;85년생 : 가족의 컨디션을 점검해야겠다.&lt;br&gt;호랑이띠&lt;br&gt;38년생 : 복록이 쌓이는구나.&lt;br&gt;50년생 : 주관대로 행동하라.&lt;br&gt;62년생 : 뜻한 것을 이루어 기쁘다.&lt;br&gt;74년생 : 생각보다 일의 추진 어렵다.&lt;br&gt;86년생 : 주변에서 도와주는 사람이 많구나.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 집에서 안정을 취하는 게 길하다.&lt;br&gt;51년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;63년생 : 성취는 하겠으나 구설수 조심.&lt;br&gt;75년생 : 뜻한바 이루어지겠다.&lt;br&gt;87년생 : 오늘따라 실수투성이구나.&lt;br&gt;용띠&lt;br&gt;40년생 : 만사가 귀찮고 힘들구나.&lt;br&gt;52년생 : 아랫사람의 도움으로 해결된다.&lt;br&gt;64년생 : 새로운 설계에 행운 따른다.&lt;br&gt;76년생 : 두 갈래 길에서 고민 있겠다.&lt;br&gt;88년생 : 욕심을 버릴 때 평화가 찾아온다.&lt;br&gt;뱀띠&lt;br&gt;41년생 : 마음의 여유가 필요하다.&lt;br&gt;53년생 : 작은 일에도 세심하게 주의하라.&lt;br&gt;65년생 : 믿는 사람과 의논하라.&lt;br&gt;77년생 : 분주하지만 어쩐지 실속은 없구나.&lt;br&gt;89년생 : 새로운 변화의 길목에 서 있다.&lt;br&gt;말띠&lt;br&gt;42년생 : 순서를 지키는 게 중요하다.&lt;br&gt;54년생 : 자존심 버리고 도움받아라.&lt;br&gt;66년생 : 가정에 충실하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;78년생 : 신용을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;90년생 : 지나친 과욕이 망신수 부른다.&lt;br&gt;양띠&lt;br&gt;43년생 : 생기가 가득하니 행운 따른다.&lt;br&gt;55년생 : 몸과 마음에 휴식이 필요하다.&lt;br&gt;67년생 : 컨디션 조절에 힘써라.&lt;br&gt;79년생 : 주변 사람과 의논해야 길하다.&lt;br&gt;91년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;원숭이띠&lt;br&gt;44년생 : 무리하지만 않으면 횡재수 있다.&lt;br&gt;56년생 : 동쪽에서 도움 줄 사람 기다린다.&lt;br&gt;68년생 : 반드시 큰 성과 있다.&lt;br&gt;80년생 : 새로운 출발점을 찾아라.&lt;br&gt;92년생 : 주위 사람의 귀감이 되겠다.&lt;br&gt;닭띠&lt;br&gt;45년생 : 이동, 이사에 행운 따른다.&lt;br&gt;57년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;69년생 : 주변에서 인기 얻겠다.&lt;br&gt;81년생 : 약속이 미루어지거나 재물 나갈 수.&lt;br&gt;93년생 : 하늘이 도우니 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;개띠&lt;br&gt;46년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;58년생 : 길운이 서서히 다가온다.&lt;br&gt;70년생 : 모든 일이 형통하구나.&lt;br&gt;82년생 : 오해 사기 쉬우니 언행 조심.&lt;br&gt;94년생 : 부와 명예가 함께한다.&lt;br&gt;돼지띠&lt;br&gt;47년생 : 기쁜 소식이 들리겠다.&lt;br&gt;59년생 : 평온해서 만족스러운 하루.&lt;br&gt;71년생 : 재물이 풍요로워 걱정 없구나.&lt;br&gt;83년생 : 시빗거리가 생기니 걱정이다.&lt;br&gt;95년생 : 일의 마무리를 잘해야.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 16일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500004</guid>
      <pubDate>2023-12-15T02:31:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 형제지간에 불화수 주의.&lt;br&gt;48년생 : 가정에 경사가 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 금전 투자에 좋은 날이다.&lt;br&gt;72년생 : 인정에 이끌리면 손해 본다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 주변 사람들과 다같이 기쁜 일 생기겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 남의 말 하다가 망신수 있다.&lt;br&gt;49년생 : 솔직한 의사표현이 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 대범한 행동이 필요한 날.&lt;br&gt;73년생 : 자신감을 가지고 최선을 다하라.&lt;br&gt;85년생 : 적극적인 자세로 밀고 나가라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 피로가 누적되니 심신이 피로하다.&lt;br&gt;50년생 : 상대를 먼저 이해하려 노력하라.&lt;br&gt;62년생 : 부부간에 양보가 필요한 날.&lt;br&gt;74년생 : 무력감에 빠지기 쉬운 날이다.&lt;br&gt;86년생 : 마음이 심란하고 울적하구나.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 성급한 행동을 피해야 좋은 날.&lt;br&gt;51년생 : 남의 간섭은 구설이 분분하다.&lt;br&gt;63년생 : 잔잔하고 평온한 하루이니 만족스럽다.&lt;br&gt;75년생 : 주변의 조언을 경청해야겠다.&lt;br&gt;87년생 : 인기가 상승하는 운세.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 금전 관계 철저히 할 때.&lt;br&gt;52년생 : 줏대 없이 움직이면 남에게 이용당한다.&lt;br&gt;64년생 : 사적인 일보다 공적인 일부터 해결해야.&lt;br&gt;76년생 : 즐거운 일이 기다리고 있다.&lt;br&gt;88년생 : 뜻한 바가 있으면 밀고 나가라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 짜증이 많으니 안정이 필요하다.&lt;br&gt;53년생 : 몸과 마음이 무겁구나.&lt;br&gt;65년생 : 손재수가 있으니 주의.&lt;br&gt;77년생 : 자신의 능력을 마음껏 발휘할 때.&lt;br&gt;89년생 : 폭넓은 대인관계가 필요한 때.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 새로운 일에 도전해도 좋다.&lt;br&gt;54년생 : 친구들의 행보에 휩쓸리지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 눈앞의 이익보다 앞날을 내다보라.&lt;br&gt;78년생 : 사업 계획이 들어올 수.&lt;br&gt;90년생 : 한 우물을 파는 것이 길한 때.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 심신이 편치 않아 고단하구나.&lt;br&gt;55년생 : 너무 무리하지 않는 게 좋겠다.&lt;br&gt;67년생 : 상하가 단합되지 않아 불편한 날.&lt;br&gt;79년생 : 귀인을 만나 많은 도움을 얻을 것이다.&lt;br&gt;91년생 : 동료와 갈등 생길 수 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 대화가 격해지는 것을 조심해야 한다.&lt;br&gt;56년생 : 허풍은 득 될 것이 없다.&lt;br&gt;68년생 : 대인관계 활발히 하면 대길하다.&lt;br&gt;80년생 : 일의 능률이 최고로 오르는 날.&lt;br&gt;92년생 : 함부로 행동하면 손해 많은 날.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 고생 끝에 낙이 오겠다.&lt;br&gt;57년생 : 남에게 속지 않도록 주의.&lt;br&gt;69년생 : 이사나 이동이 길한 날.&lt;br&gt;81년생 : 당장 잘 풀리지 않는대도 실망 마라.&lt;br&gt;93년생 : 그동안의 어려움이 서서히 풀린다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 하나를 얻으면 하나를 잃는다.&lt;br&gt;58년생 : 무리한 투자는 금물.&lt;br&gt;70년생 : 돈이 들어오자마자 나갈 일 생기겠다.&lt;br&gt;82년생 : 달콤한 유혹에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 일보 물러나서 안전 꾀할 것.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 신수 왕성하고 운수대통.&lt;br&gt;59년생 : 사업적 결정은 일단 보류.&lt;br&gt;71년생 : 분수 지켜야 희망 있다.&lt;br&gt;83년생 : 의지력이 필요한 날.&lt;br&gt;95년생 : 건강에 주의하고 무리하지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 17일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500005</guid>
      <pubDate>2023-12-15T02:31:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 건강보다 소중한 것은 없다.&lt;br&gt;48년생 : 가정이 안정되고 화기애애하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 성급하게 결정하지 마라.&lt;br&gt;72년생 : 재물운이 따르는 날.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 건강 관리를 해야 하는 때.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 성급하게 결정하지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 욕심이 더 큰 욕심을 부른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 금전 투자에 유리하다.&lt;br&gt;73년생 : 부부애가 좋아지는 날.&lt;br&gt;85년생 : 수입이 약간 들어오겠다.&lt;br&gt;호랑이 :&lt;br&gt;38년생 : 지나친 걱정은 만병의 근원.&lt;br&gt;50년생 : 오후부터 서서히 운이 풀린다.&lt;br&gt;62년생 : 구설의 괴로움이 있겠구나.&lt;br&gt;74년생 : 재수가 대길하니 행운이 넘친다.&lt;br&gt;86년생 : 윗사람의 조언이 필요한 시기.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 컨디션 잘 조절하라.&lt;br&gt;51년생 : 투자는 보류하는 게 좋다.&lt;br&gt;63년생 : 이익이 있겠으니 노력하라.&lt;br&gt;75년생 : 가정사에 특히 신경 써야겠다.&lt;br&gt;87년생 : 오해를 풀고 화합에 힘써야 길하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가는 곳마다 행운이 따른다.&lt;br&gt;52년생 : 차분하게 하루 보내라.&lt;br&gt;64년생 : 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;76년생 : 조급한 마음을 먹을 필요 없다.&lt;br&gt;88년생 : 투자는 신중히 하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 도와주는 사람이 많다.&lt;br&gt;53년생 : 사람 사귀기를 조심해야.&lt;br&gt;65년생 : 치밀한 검토가 필요하다.&lt;br&gt;77년생 : 새로운 길을 찾기에 적합한 때.&lt;br&gt;89년생 : 자신 있게 추진하면 성공한다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 좋은 인연이 다가오겠다.&lt;br&gt;54년생 : 운세가 강하고 대길하니 행복 가득하다.&lt;br&gt;66년생 : 부귀가 겸비된 운이나 와중에 손해도 있다.&lt;br&gt;78년생 : 소소한 행운이 잇따르니 종일 즐겁겠다.&lt;br&gt;90년생 : 건강은 평소에 지키는 것이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 자신의 주관대로 행동하라.&lt;br&gt;55년생 : 맡은 일에 충실함을 보여야 한다.&lt;br&gt;67년생 : 자신감을 가지면 반드시 성공한다.&lt;br&gt;79년생 : 뚜렷한 계획을 세워라.&lt;br&gt;91년생 : 자기 관리에 신경 쓰면 횡재수 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 매사에 안정하라.&lt;br&gt;56년생 : 자칫 망신당할까 두려우니 시비는 피해라.&lt;br&gt;68년생 : 좋은 기회가 다가온다.&lt;br&gt;80년생 : 복이 찾아드는구나.&lt;br&gt;92년생 : 음주, 여행 삼가야 건강 지킨다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 뜻밖의 즐거움이 찾아오겠다.&lt;br&gt;57년생 : 감언이설에 속기 쉬울 때임을 명심하라.&lt;br&gt;69년생 : 의욕이 충만해지는 시기이니 노력하라.&lt;br&gt;81년생 : 남의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;93년생 : 희망이 보이는 하루.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 현상 유지에 노력하라.&lt;br&gt;58년생 : 분수에 맞지 않는 욕심은 금물.&lt;br&gt;70년생 : 여럿이 함께하면 길하다.&lt;br&gt;82년생 : 큰 막힘 없이 순조로운 하루.&lt;br&gt;94년생 : 주위의 도움 받으면 일사천리 해결된다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 재물운이 왕성하나 지출도 심하다.&lt;br&gt;59년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;71년생 : 최선을 다하면 대길하다.&lt;br&gt;83년생 : 기쁜 일이 생기겠다.&lt;br&gt;95년생 : 고생한 만큼 인정받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤이나 징계 감면 여부 “내년 1월 다시 논의”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500009</guid>
      <pubDate>2023-12-15T05:44:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215054422_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520818 --&gt;한국여자프로골프(KLPGA)가 2025년 9월까지 출장 정지 징계 중인 윤이나에 대한 징계 감면 여부 결정을 내년 1월로 미뤘다.&lt;br&gt;KLPGA는 14일 “2023년도 제10차 이사회에서 논의된 ‘윤이나에 대한 징계 감면 요청 건’은 심도 있는 토론을 거친 결과, 2024년 연초에 개최될 차기 이사회에서 재논의하는 것으로 결정됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;지난해 KLPGA 투어에 데뷔한 윤이나는 실력과 외모를 겸비한 데다 300야드를 넘나드는 폭발적인 장타까지 갖춰 차세대 슈퍼스타로 주목받았다. 하지만 오구 플레이를 한 달 늦게 늦장 신고하며 중징계를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤이나는 지난해 6월 대한골프협회(KGA)가 주관하는 한국여자오픈선수권 대회에서 컷 오프됐으나 1라운드 때 오구 플레이가 있었다. 그런데 이를 7월에야 KGA에 신고했다. 윤이나는 8월 KGA로부터, 9월에는 KLPGA로부터 3년 출전 정지의 중징계가 잇따라 취해졌다. KGA 주관 대회(한국여자오픈)는 2025년 8월까지, KLPGA 투어 대회(시드전·선발전 포함)는 같은 해 9월까지 나설 수 없게 된 것이다.&lt;br&gt;윤이나는 앞서 7월 KLPGA 투어 에버콜라겐 퀸즈크라운 대회에서 우승하며 2024시즌까지 시드권을 확보해 놓은 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 KGA가 지난 9월 윤이나의 출전 정지 기간을 1년 6개월로 줄여 골프계 안팎의 논란을 불렀다. KGA의 징계 종료 시점이 내년 2월로 앞당겨져 윤이나가 내년부터는 한국여자오픈에 출전할 수 있는 길이 열린 것이다. 여기에 더해 KLPGA 이사회 안건에도 윤이나 징계 감면 요청 건이 올라와 골프계  이목이 집중됐다. KGA와 비슷한 결정이 내려지면 윤이나가 내년 전면적으로 투어에 복귀할 수 있는 길이 열리기 때문이다.&lt;br&gt;그러나 이날 이사회에서는 어떠한 상황에서도 정직하게 플레이한다는 골프 정신에 반하는 매우 부당한 행동에 대해 내려진 징계를 함부로 풀어줘서는 안 된다는 반론도 만만치 않았던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;다만 KLPGA는 징계 감면 안건을 기각해 징계 유지를 확정하지 않고, 다시 논의하기로 해 내년 4월 개막하는 2024시즌 투어에 윤이나가 필드에 복귀할 가능성은 여전히 열려 있다. KLPGA는 여론 추이를 봐가며 징계 감면 여부를 결정할 것으로 보인다.&lt;br&gt;윤이나의 시드권이 내년까지이기 때문에 징계 기간이 1년 이상 줄지 않는다면 징계가 그대로 유지되는 것과 마찬가지다. 징계 기간이 단축되어도 내년을 넘긴 시점에 종료되면 윤이나는 시드전을 거쳐 그 결과에 따라 2026시즌에야 투어 복귀가 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기동 떠난 포항 사령탑에 ‘팀 레전드’ 박태하 감독 선임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500019</guid>
      <pubDate>2023-12-15T08:58:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215085826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로축구 포항 스틸러스가 FC서울로 떠난 김기동(52) 감독의 후임으로 박태하(55) 한국프로축구연맹 기술위원장과 2년 계약을 맺었다고 15일 발표했다.&lt;!-- 그림 1520844 --&gt;포항의 제13대 사령탑에 선임된 박 감독은 1991년 포항에서 데뷔해 2001년까지 포항에서만 뛴 ‘원클럽맨’이다. 박 감독은 구단을 통해 “포항은 처음 입단했을 때부터 지금까지 포항을 잊고 산 적이 없을 정도로 내게 의미 있는 곳”이라며 “팀에 감독으로 오게 돼 영광스럽고 반갑다. 최선을 다해 포항 축구를 보여드리도록 잘 준비하겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;박 감독은 군 복무 기간을 제외한 9시즌을 포항에서 뛰며 K리그 통산 261경기에 나와 46골, 37도움을 기록했으며 1998년부터 2000에는 포항 주장을 맡았다. 박 감독이 선수로 뛰던 기간에 포항은 K리그와 대한축구협회(FA)컵에서 한 차례씩 우승했고, 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그에서도 두 번 정상에 올랐다.&lt;br&gt;지도자 생활도 2005년 포항에서 시작한 박태하 감독은 2007년 코치로 포항의 K리그 우승에 힘을 보탰고, 2008년부터 2011년까지 우리나라 국가대표 코치를 역임했다. 이후 2012년 FC서울 수석코치를 맡아 팀의 K리그 우승을 이끌었고 2015년 중국 2부 옌볜을 맡아 팀을 1부에 올려놓는 지도력을 발휘했다. 2020년부터 한국프로축구연맹 기술위원장을 맡아 최신 축구 전술 흐름을 연구해왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤고은 소설 ‘밤의 여행자들’, 영상으로 만들어진다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500021</guid>
      <pubDate>2023-12-15T09:07:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215090741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520846 --&gt;재난으로 폐허가 된 지역을 관광하는 여행 상품을 판매하는 여행사를 둘러싼 이야기를 담은 윤고은의 장편소설 ‘밤의 여행자들’이 영상으로 만들어진다고 민음사가 15일 밝혔다.&lt;br&gt;CJ ENM STUDIOS 산하 레이블 본팩토리와 CJ ENM 글로벌 스튜디오 피프스시즌과의 협업으로 이뤄진 이번 영상화 계약에 윤 작가는 원작자이자 책임 프로듀서(이그제큐티브 프로듀서)로 참여한다.&lt;br&gt;‘밤의 여행자들’은 2013년 민음사에서 출간된 뒤 2020년 영어판을 시작으로 영국, 미국, 프랑스, 대만, 폴란드, 터키, 이탈리아, 라트비아, 일본, 중국, 스페인 등 11개국에 수출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 작품으로 윤 작가는 2021년 영국 추리작가협회에서 주관하는 대거상 번역추리소설 부문을 아시아 작가 최초로 받기도 했다. 같은 작품으로 더블린 문학상 등에도 지명됐던 바 있다.&lt;br&gt;2008년 ‘무중력증후군’으로 작품 활동을 시작한 윤 작가는 최근에는 신작 ‘불타는 작품’을 출간하기도 했다. 이 작품은 2025년 영어판으로도 번역될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;본팩토리는 ‘김비서가 왜 그럴까’, ‘남자친구’, ‘여신 강림’, ‘술꾼도시여자들’ ‘마스크걸’ 등 다수의 히트작을 선보인 제작사다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박보영, 페이커와 함께 포착…“특별한 시간”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500024</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500024</guid>
      <pubDate>2023-12-15T09:13:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215091355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520850 --&gt;&lt;!-- 그림 1520851 --&gt;배우 박보영이 프로게이머 페이커와 함께 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;박보영은 15일 “T1과 함께한 특별한 시간”이라는 글과 함께 근황을 담은 인증 사진을 다수 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 박보영이 페이커 등 T1 멤버들과 한 편집숍에서 인증샷을 남기고 있는 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 박보영은 최근 올해 넷플릭스 시리즈 ‘정신병동에도 아침이 와요’로 큰 사랑을 받았다. ‘정신병동에도 아침이 와요’는 정신건강의학과 근무를 처음 하게 된 간호사 다은이 정신병동 안에서 만나는 세상과 마음 시린 사람들의 다양한 이야기를 그린 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박보영, 페이커와 함께 포착…“특별한 시간”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500024</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500024</guid>
      <pubDate>2023-12-15T09:13:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215091355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520850 --&gt;&lt;!-- 그림 1520851 --&gt;배우 박보영이 프로게이머 페이커와 함께 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;박보영은 15일 “T1과 함께한 특별한 시간”이라는 글과 함께 근황을 담은 인증 사진을 다수 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 박보영이 페이커 등 T1 멤버들과 한 편집숍에서 인증샷을 남기고 있는 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 박보영은 최근 올해 넷플릭스 시리즈 ‘정신병동에도 아침이 와요’로 큰 사랑을 받았다. ‘정신병동에도 아침이 와요’는 정신건강의학과 근무를 처음 하게 된 간호사 다은이 정신병동 안에서 만나는 세상과 마음 시린 사람들의 다양한 이야기를 그린 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박보영, 페이커와 함께 포착…“특별한 시간”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500024</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500024</guid>
      <pubDate>2023-12-15T09:13:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215091355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520850 --&gt;&lt;!-- 그림 1520851 --&gt;배우 박보영이 프로게이머 페이커와 함께 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;박보영은 15일 “T1과 함께한 특별한 시간”이라는 글과 함께 근황을 담은 인증 사진을 다수 공개했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 박보영이 페이커 등 T1 멤버들과 한 편집숍에서 인증샷을 남기고 있는 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 박보영은 최근 올해 넷플릭스 시리즈 ‘정신병동에도 아침이 와요’로 큰 사랑을 받았다. ‘정신병동에도 아침이 와요’는 정신건강의학과 근무를 처음 하게 된 간호사 다은이 정신병동 안에서 만나는 세상과 마음 시린 사람들의 다양한 이야기를 그린 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소녀시대’ 수영 “압구정서 20대男에게 헌팅 당해”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500028</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500028</guid>
      <pubDate>2023-12-15T09:33:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215093310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520855 --&gt;배우 정경호와 10년째 공개 열애 중인 소녀시대 수영이 길거리에서 헌팅을 당한 일화를 공개했다.&lt;br&gt;14일 유튜브 채널 ‘조현아의 목요일밤’에는 조현아와 동갑내기 친구인 수영이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;수영은 “내가 (서울) 압구정에서 헌팅을 당했다. 올해 초 아니면 작년이었을 거다. 날씨가 좀 쌀쌀했다”며 “어떤 어린 남자 두 명이었다. 거의 한 20대 초반쯤으로 보였다. 근데 나를 향해서 휴대전화를 들고 걸어오더라”고 화두를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 수영은 ‘사진 찍어달라’는 요청인 줄 알고 인사하려고 준비했지만 한 남성이 “제가 원래 이런 거 진짜 안 한다. 태어나서 처음인데, 실례가 안 된다면 전화번호 좀”이라고 말했다.&lt;br&gt;깜짝 놀란 수영은 마스크를 내리고 “네?”라고 되물었지만 이번에는 옆에 있던 친구까지 나서서 “제가 장담하는데 얘는 정말 한 번도 여자한테 연락처 안 물어본 애”라면서 적극적으로 도왔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수영이 “남자 친구가 있다”고 거절하자, 남성은 “지금 절 까려고 (일부러 거짓말) 멘트하시는 거 아니냐. 연애한 지 얼마나 됐냐?”고 의심했다. 수영은 “연애한 지 10년 됐다고 답했다. 믿을 수가 없어서 말하면서도 웃기더라”라며 “그 사람 입장에서는 헌팅을 거절할 때 웃기려는 멘트인 것처럼 들렸나 보다”라고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;이어 “계속 전화번호를 알려달라면서 내 메신저 프로필에 ‘남자는 다 똑같다’는 문구가 뜨면 연락하겠다고 하더라”라며 “거기서 제가 소녀시대 수영이라고 밝혔다가 민망할 그 사람과 혹시나 ‘누구요?’라고 모를까 봐 약간 두려웠다”고 말했다. 결국 수영이 “정말 죄송합니다”라고 재차 거절하자, 남성은 포기하고 돌아갔다.&lt;br&gt;조현아는 “소녀시대 수영이라기보다 키 크고 예쁜 또래 여자라고 생각했나 보다. 근데 또래도 아닌 데다가 20년을 활동했는데 한 번도 너를 못 봤다는 건 20대 초반이라는 거다”라며 놀라워했다. 그럼에도 수영은 “기분은 너무 좋았다”고 말해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소녀시대’ 수영 “압구정서 20대男에게 헌팅 당해”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500028</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500028</guid>
      <pubDate>2023-12-15T09:33:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215093310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520855 --&gt;배우 정경호와 10년째 공개 열애 중인 소녀시대 수영이 길거리에서 헌팅을 당한 일화를 공개했다.&lt;br&gt;14일 유튜브 채널 ‘조현아의 목요일밤’에는 조현아와 동갑내기 친구인 수영이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;수영은 “내가 (서울) 압구정에서 헌팅을 당했다. 올해 초 아니면 작년이었을 거다. 날씨가 좀 쌀쌀했다”며 “어떤 어린 남자 두 명이었다. 거의 한 20대 초반쯤으로 보였다. 근데 나를 향해서 휴대전화를 들고 걸어오더라”고 화두를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 수영은 ‘사진 찍어달라’는 요청인 줄 알고 인사하려고 준비했지만 한 남성이 “제가 원래 이런 거 진짜 안 한다. 태어나서 처음인데, 실례가 안 된다면 전화번호 좀”이라고 말했다.&lt;br&gt;깜짝 놀란 수영은 마스크를 내리고 “네?”라고 되물었지만 이번에는 옆에 있던 친구까지 나서서 “제가 장담하는데 얘는 정말 한 번도 여자한테 연락처 안 물어본 애”라면서 적극적으로 도왔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수영이 “남자 친구가 있다”고 거절하자, 남성은 “지금 절 까려고 (일부러 거짓말) 멘트하시는 거 아니냐. 연애한 지 얼마나 됐냐?”고 의심했다. 수영은 “연애한 지 10년 됐다고 답했다. 믿을 수가 없어서 말하면서도 웃기더라”라며 “그 사람 입장에서는 헌팅을 거절할 때 웃기려는 멘트인 것처럼 들렸나 보다”라고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;이어 “계속 전화번호를 알려달라면서 내 메신저 프로필에 ‘남자는 다 똑같다’는 문구가 뜨면 연락하겠다고 하더라”라며 “거기서 제가 소녀시대 수영이라고 밝혔다가 민망할 그 사람과 혹시나 ‘누구요?’라고 모를까 봐 약간 두려웠다”고 말했다. 결국 수영이 “정말 죄송합니다”라고 재차 거절하자, 남성은 포기하고 돌아갔다.&lt;br&gt;조현아는 “소녀시대 수영이라기보다 키 크고 예쁜 또래 여자라고 생각했나 보다. 근데 또래도 아닌 데다가 20년을 활동했는데 한 번도 너를 못 봤다는 건 20대 초반이라는 거다”라며 놀라워했다. 그럼에도 수영은 “기분은 너무 좋았다”고 말해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소녀시대’ 수영 “압구정서 20대男에게 헌팅 당해”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500028</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500028</guid>
      <pubDate>2023-12-15T09:33:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215093310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520855 --&gt;배우 정경호와 10년째 공개 열애 중인 소녀시대 수영이 길거리에서 헌팅을 당한 일화를 공개했다.&lt;br&gt;14일 유튜브 채널 ‘조현아의 목요일밤’에는 조현아와 동갑내기 친구인 수영이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;수영은 “내가 (서울) 압구정에서 헌팅을 당했다. 올해 초 아니면 작년이었을 거다. 날씨가 좀 쌀쌀했다”며 “어떤 어린 남자 두 명이었다. 거의 한 20대 초반쯤으로 보였다. 근데 나를 향해서 휴대전화를 들고 걸어오더라”고 화두를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 수영은 ‘사진 찍어달라’는 요청인 줄 알고 인사하려고 준비했지만 한 남성이 “제가 원래 이런 거 진짜 안 한다. 태어나서 처음인데, 실례가 안 된다면 전화번호 좀”이라고 말했다.&lt;br&gt;깜짝 놀란 수영은 마스크를 내리고 “네?”라고 되물었지만 이번에는 옆에 있던 친구까지 나서서 “제가 장담하는데 얘는 정말 한 번도 여자한테 연락처 안 물어본 애”라면서 적극적으로 도왔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수영이 “남자 친구가 있다”고 거절하자, 남성은 “지금 절 까려고 (일부러 거짓말) 멘트하시는 거 아니냐. 연애한 지 얼마나 됐냐?”고 의심했다. 수영은 “연애한 지 10년 됐다고 답했다. 믿을 수가 없어서 말하면서도 웃기더라”라며 “그 사람 입장에서는 헌팅을 거절할 때 웃기려는 멘트인 것처럼 들렸나 보다”라고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;이어 “계속 전화번호를 알려달라면서 내 메신저 프로필에 ‘남자는 다 똑같다’는 문구가 뜨면 연락하겠다고 하더라”라며 “거기서 제가 소녀시대 수영이라고 밝혔다가 민망할 그 사람과 혹시나 ‘누구요?’라고 모를까 봐 약간 두려웠다”고 말했다. 결국 수영이 “정말 죄송합니다”라고 재차 거절하자, 남성은 포기하고 돌아갔다.&lt;br&gt;조현아는 “소녀시대 수영이라기보다 키 크고 예쁜 또래 여자라고 생각했나 보다. 근데 또래도 아닌 데다가 20년을 활동했는데 한 번도 너를 못 봤다는 건 20대 초반이라는 거다”라며 놀라워했다. 그럼에도 수영은 “기분은 너무 좋았다”고 말해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘총 맞은 것처럼’ 원했다”…5년 전 ‘평양 공연’ 뒷이야기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500043</guid>
      <pubDate>2023-12-15T10:31:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215103108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520902 --&gt;가수 백지영이 2018년 평양 공연에서 생긴 일화를 공개했다.&lt;br&gt;백지영은 지난 14일 유튜브 채널을 통해 ‘조금은 민감한 김정은 뒷이야기 (방북, 도청)’이라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;백지영은 2018년 4월 남북평화 협력기원 공연차 평양에 방문해 ‘총 맞은 것처럼’, ‘잊지 말아요’를 불렀다. 그는 “북측에서 노래를 정해줬다. 왜 그 두 곡을 골랐는지 나도 모른다”며 “북한의 당시 정세가 숙청을 당한 걸 보고 난 다음이라 ‘총 맞은 것처럼’ 부르는데 너무 이상했다. 다른 노래를 부르면 안 되겠느냐고 하니까 ‘그쪽에서 그 노래를 원하셨다’고 해서 하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “내가 무대에서 느꼈을 때 ‘잊지 말아요’가 (반응이) 훨씬 좋았다. 그 노래를 부를 때 왠지 모르겠지만 (북한 측 관객들이) 입이 조금 따라 부른다는 느낌이었다”고 회상했다.&lt;br&gt;‘김정은 국무위원장을 봤느냐’는 질문에 백지영은 “직접 만났다. 솔직히 무서웠다. 예고 없이 나타났고, 갑자기 줄을 세워 뒤쪽 만남의 장소로 갔다. 매니저들은 못 가게 하고 예술가들만 싹 데리고 갔다. 무서웠다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 위원장을 만난다는 걸 모르고 갔다는 백지영은 “우리도 가면서 알았다. 처음에 갔을 땐 현실감이 없더라. 그리고 이상한 이야기들 말 한 번 잘못하면 아오지 탄광에 끌려간다는 소리를 듣고 자란 세대라서 너무 무섭더라. 잘못 보여서 탄광 끌려가면 어떡하지? 싶었다”고 말해 웃음을 안겼다.&lt;!-- 그림 1520903 --&gt;백지영은 또 김정은 위원장의 머리 모양이 가장 기억에 난다며 “저 정도면 자를 대고 하지 않았을까 싶을 정도의 탈각이었다. 소맷귀도 흐트러짐 없었다. 1톤짜리 다리미로 다린 것 같더라”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “우리를 두 단인가 세 단을 세우고 단체 사진을 찍었는데 하필이면 내가 위원장 바로 뒤에 섰다. 촬영하시는 분이 ‘앞에 있는 사람들 때문에 뒤에 있는 사람이 안 보일 수 있으니 앉아주시던지 자세를 낮춰달라’고 했다. 그때 갑자기 김정은 위원장이 ‘나도 1열인데 낮추란 말이냐’고 했다. 그랬더니 갑자기 분위기가 싸해졌다. 그리고 서로 눈치를 봤다. 알고 보니 농담을 한 거더라”고 떠올리며 여전히 당시 상황이 현실감이 없다고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 백지영은 평양에서 찍은 사진을 수행원들이 지웠다며 “평양 시내에 다니면 있는 김일성, 김정일 부자 사진이 조금이라도 흔들려 있으면 다 지우라고 했다. 다른 건 문제 없다. 우리가 잘못 찍은 것도 없었다. 그런데 조금이라도 흔들리거나 삐뚤게 나오면 그걸 싹 다 지우더라”며 “신격화했던 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;아울러 자신이 묵었던 평양의 호텔이 도청 당하고 있었던 것 같다고 털어놨다. 백지영은 “될 수 있으면 호텔 안에서 김일성, 김정일 등의 이름을 말하지 말라고 하더라. 민감한 이야기는 호텔 방안에서 하지 말라고 했다. 도청이 되는 것 같더라. TV 소리를 크게 하라고 했다”며 “한 번은 이 호텔방에 ‘수건이 없어’ 이랬는데 나갔다 왔더니 수건이 있었다. 그리고 간이 화장실에도 수건이 없어서 ‘수건을 아끼느냐 왜 이렇게 수건이 없느냐’고 했더니 소파 위에 수건이 엄청나게 높이 쌓아진 채로 있더라”고 말해 눈길을 끌었다.&lt;!-- 그림 1520904 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“리설주 아파보였다…현송월은 여장부”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리설주에 대해서는 “되게 아파 보인다고 생각했다”라며 “처음 딱 보자마자 ‘왜 이렇게 창백해(라고 생각했다)’, 조용하고 진짜 동양적인 미인이라고 생각했다. 자연스럽고 예뻤다”고 했다.&lt;br&gt;백지영은 “근데 (김 위원장과)부부 같은 자연스러움은 없었고 약간 수직 관계 같은 느낌”이라며 “수평 관계는 확실히 아닌 것 같은 느낌이었다”고 했다.&lt;br&gt;현송월 선전선동부 부부장에 대한 일화도 밝혔다. 백지영은 “나보고 언니라고 했다. 여장부 스타일이고 털털했다”며 “대화도 꽤 괜찮았다. 공연 끝나고 뒤풀이를 하는데 거기서 술판이 벌어졌다. 말술이야 말술. 평양 소주 40도 마시는 사람들이니, 안 지려고 내가 거기서 이를 악물었다”고 했다.&lt;br&gt;백지영은 “근데 사실 그날 기억이 가물가물하다”며 “현송월이 나한테 ‘언니’라고 했던 게 잠깐 기억나고, ‘떠나지 마라. 보고 싶다. 우리 언제 다시 만나느냐’며 슬퍼하고 부둥켜안고 그랬던 게 생각난다”고 회상했다.&lt;br&gt;끝으로 백지영은 “이런 말이 어떨지 모르겠지만, 나는 통일되면 북쪽에서 행사 많이 할 것”이라며 “북쪽 공연에 가서 거기 사시는 분들을 만난 게 제일 좋았다. 막상 사람을 만나고 봤더니 정도 너무 많고 땅만 갈라졌지 사람이 갈라지면 안 됐다는 생각이 들고 묘하게 비슷한 구석을 많이 발견했다. 술 취하니 다들 통하더라. 나중에 진짜 가게 되면 무료로 아무나 올 수 있는 공연이면 좋을 것 같다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아빠 된지 2개월 만에…유명 가수 종교행사서 노래하다 사망</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2023/12/15/20231215500095</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2023/12/15/20231215500095</guid>
      <pubDate>2023-12-15T13:56:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215135614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520970 --&gt;브라질 가수 페드로 헨리케(30)가 사망했다. 지난 10월 첫째 딸을 품에 안았고, 새 프로젝트 앨범을 발표할 예정이었기에 고인을 향한 안타까움이 커지고 있다.&lt;br&gt;헨리케는 지난 13일(현지시간) 브라질 북동부 페이라데산타나의 한 종교행사에서 노래를 부르다 갑자기 균형을 잃고 뒤로 넘어졌다. 해당 무대는 온라인으로 스트리밍 되고 있어 많은 이들에게 충격을 줬다.&lt;br&gt;행사 참석자들이 그를 돕기 위해 달려갔고 관객은 당황스러워했다. 헨리케는 인근 병원으로 옮겨졌으나 끝내 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소속사는 공식적으로 부고 소식을 발표했다. 사인은 밝히지 않았지만 외신에 따르면 헨리케는 심장마비로 쓰러진 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;소속사는 그가“명랑한 청년이자 남편이고 헌신적인 아버지였다”고 묘사했다. 유가족들에게 진심 어린 애도를 보내며 도울 수 있는 모든 분야에서 전폭적인 지원을 보낼 것을 약속했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아빠 된지 2개월 만에…유명 가수 종교행사서 노래하다 사망</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2023/12/15/20231215500095</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2023/12/15/20231215500095</guid>
      <pubDate>2023-12-15T13:56:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215135614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520970 --&gt;브라질 가수 페드로 헨리케(30)가 사망했다. 지난 10월 첫째 딸을 품에 안았고, 새 프로젝트 앨범을 발표할 예정이었기에 고인을 향한 안타까움이 커지고 있다.&lt;br&gt;헨리케는 지난 13일(현지시간) 브라질 북동부 페이라데산타나의 한 종교행사에서 노래를 부르다 갑자기 균형을 잃고 뒤로 넘어졌다. 해당 무대는 온라인으로 스트리밍 되고 있어 많은 이들에게 충격을 줬다.&lt;br&gt;행사 참석자들이 그를 돕기 위해 달려갔고 관객은 당황스러워했다. 헨리케는 인근 병원으로 옮겨졌으나 끝내 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소속사는 공식적으로 부고 소식을 발표했다. 사인은 밝히지 않았지만 외신에 따르면 헨리케는 심장마비로 쓰러진 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;소속사는 그가“명랑한 청년이자 남편이고 헌신적인 아버지였다”고 묘사했다. 유가족들에게 진심 어린 애도를 보내며 도울 수 있는 모든 분야에서 전폭적인 지원을 보낼 것을 약속했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최윤 OK금융그룹 회장 ‘아시아 럭비 공로상’ 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500106</guid>
      <pubDate>2023-12-15T14:30:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215143015_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;대한럭비협회를 이끄는 최윤 OK금융그룹 회장이 아시아럭비연맹으로부터 럭비 발전에 이바지한 공로를 인정받았다.&lt;!-- 그림 1520989 --&gt;15일 OK금융그룹에 따르면 최 회장은 아시아럭비연맹이 지난 11일 우즈베키스탄에서 연 시상식에서 ‘아시아 럭비 공로상’을 수상했다. 아시아 지역 럭비 종목을 총괄하는 기구인 아시아럭비연맹은 매년 시상식을 열어 럭비 저변을 확대하고 종목 발전이나 행정 개선에 기여한 인물이나 단체를 뽑아 공로상을 준다. 한국인이 이 상을 받은 건 지난 2011년 첫 시상식이 열린 이래 이번이 처음이다.&lt;br&gt;최 회장 체제에서 한국 럭비가 2021년 열린 2020 도쿄 올림픽을 통해 사상 처음으로 대회 본선 진출을 이뤘고, 지난 9월 열린 2022 항저우 아시안게임에서 은메달을 따는 등 성과를 낸 점이 반영된 것으로 보인다. 최 회장은 도쿄 올림픽에 선수단 부단장, 항저우 아시안게임에 선수단장으로 나서기도 했다.&lt;br&gt;최 회장은 “럭비 저변 확대의 기폭제가 되고, 스포츠 종목이 자립하는 건강한 문화를 만들고자 노력한 점을 높게 평가받아 영광스럽다”며 “한국 럭비 경쟁력 제고를 위해 더 열심히 뛰라는 의미로 생각하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SSG 신임 단장에 ‘캐넌히터’ 김재현</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500135</guid>
      <pubDate>2023-12-15T15:25:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215152533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로야구 SSG 랜더스가 ‘와이번스 왕조’를 이끌었던 ‘캐넌 히터’ 김재현(48) LG 트윈스 전력강화 코디네이터를 신임 단장으로 선임했다. SSG는 15일 “구단의 전신 SK 와이번스에서 선수로 뛰고 은퇴한 김재현 전 LG 전력강화 코디네이터를 단장으로 뽑았다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1521038 --&gt;SSG는 “김재현 신임 단장은 현장을 경험했고, 프런트 업무에도 높은 이해도를 겸비하고 있다”며 “야구에 대한 폭넓은 지식이 있어, 단장으로서의 역량을 십분 발휘할 수 있을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;김재현 신임 단장은 “SSG의 단장으로 선임된 것을 영광으로 생각한다. 한편으로 구단이 리모델링을 도모하는 중요한 시기에 막중한 임무를 맡게 된 만큼 무거운 책임감을 느끼고 있다”며 “좋은 성적 안에서 육성의 성과를 이뤄낼 수 있도록 현장과 프런트의 가교 역할에 충실하겠다”고 소감을 전했다. 그는 “SSG는 좋은 추억이 참 많았던 팀이다. 13년 만에 인천으로 돌아와 감회가 새롭다”며 “SSG가 팬분들께 계속해서 사랑받을 수 있는 팀이 될 수 있도록 소임을 다하겠다”고 약속하기도 했다.&lt;br&gt;1994년 LG에서 프로 생활을 시작한 김재현 단장은 첫해에 LG 우승의 주역이 되는 등 스타 플레이어로 자리매김했고, 2004시즌 종료 후 자유계약선수(FA) 자격을 얻고서 SK로 이적했다. 2005년 지명타자로 골든글러브를 수상한 김재현 단장은 2006년 주장을 맡아 팀을 이끌었고, 2007시즌에는 한국시리즈 최우수선수(MVP)에 뽑혔다. 현역 시절 클럽하우스 리더로 ‘SK 왕조의 초석’을 다졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2010시즌을 끝으로 은퇴한 김재현 단장은 미국 로스앤젤레스 다저스와 일본 요미우리 자이언츠에서 코치 생활을 하고, 한국으로 돌아와 KBO리그 한화 이글스와 한국 대표팀 타격 코치로 일했다. 이후 야구 해설위원, KBO 기술위원, LG 전력강화 코디네이터로 다양한 경험을 쌓았다.&lt;br&gt;SSG는 지난달 25일 “최근 감독·코치 인선과 2차 드래프트 과정에서 생긴 논란에 대한 책임을 물어 김성용 단장의 보직을 R＆D센터 센터장으로 변경한다”고 발표했다. 김성용 전 단장은 곧 사의를 표하며 팀을 떠났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미디어 아트전시 ‘2023 서울미디어아트위크’, 크리스마스 시즌 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500141</guid>
      <pubDate>2023-12-15T15:36:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215153622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521044 --&gt;‘2023 서울미디어아트위크(SMAW)’가 이달 19일부터 25일까지 7일간 삼성동 무역센터와 K-POP 라이브 미디어 광장 일대에서 개최된다.&lt;br&gt;2023 서울미디어아트위크는 옥외광고물 자유표시구역 민관합동협의회가 주최하고 WTCS, 현대백화점 면세점, 파르나스 호텔, CJ CGV, 중앙일보, 메가박스, 인벤트 파트너스가 주관하는 행사로 축제 기간 동안 삼성동 무역센터 일대 디지털 미디어와 K-POP 라이브 미디어 광장의 밤을 빛의 향연으로 가득 채울 전망이다.&lt;br&gt;행사는 무역센터 일대 실외(총 17기) 및 실내(총 54기) 미디어를 활용해 크리스마스 테마 멀티미디어쇼인 시즌쇼와 미디어아트 콘텐츠를 선보이는 메인쇼로 구성된다. ‘CHRISTMAS LIGHT FANTASIA’를 콘셉트로 한 시즌쇼는 메인 오브제인 ‘종’을 실물로 구현해 환상적인 캐럴 벨 광장을 조성한다. 여기에 음악과 조명이 어우러진 크리스마스 시즌쇼가 펼쳐져 색다른 연말 분위기를 느낄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;메인쇼에는 △DAY1 서울문화재단 △DAY2 레이빌리지 △DAY3 중앙일보, 메가박스 △DAY4 그라운드엑스 △DAY5 CJ CGV △DAY6 레이빌리지 △DAY7 서울라이트무역센터가 각각 참여해 현대 미술을 이끌고 있는 국내 유수 아티스트의 작품을 소개한다.&lt;br&gt;19일 첫날에는 서울문화재단이 ‘W 심포니(홍나경)’, ‘신한국생도(김재욱)’, ‘다시 피어난 거리의 노래(조영각)’, ‘서울환상소경(최성록)’, ‘감각의 장막(최민규)’ 작품을 통해 포문을 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아트테인먼트 전문기업 레이빌리지 작가들의 작품은 20일과 24일 선보일 예정이다. 20일에는 ‘확대된 풍경-모네 해돋이(이이남)’, ‘시각적 시#02(권현진)’, ‘[0121-1110=114812][0121-1110=118128](이재효)’, ‘DON’T MOVE!(키르)’를 선보인다. 24일은 제2의 백남준으로 불리는 이이남 작가의 ‘빛의 탄생 8th’, ‘GOOD BYE 2023’까지 만나볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1521045 --&gt;또한 21일에는 중앙 미디어아트 공모전 수상작인 김혜경, 조세민, 최종열, 김수진, 조예봄&amp;amp;최원정 작가의 작품을, 22일에는 국내 톱 NFT 아티스트인 미스터 미상 작가가 ‘Crevasse #1~#5’, ‘Modern Life is Rubbish #01, #11, #4’을 포함한 9개 작품을 선보일 것으로 예정되 기대를 모으고 있다. 행사 5일차에는 LED.ART의 오리지널 콘텐츠 ‘SNOW MAKER’, ‘COLORING’, ‘GEMSTONE: MARVEL’과 ROMAN DE GIULI작가의 ‘HEAVEN’이 삼성동 무역센터 일대를 화려하게 수놓을 예정이다. 그리고 마지막 날인 크리스마스에는 서울라이트 무역센터가 ‘Rhythmic Dimensions(신지호)’를 선보이며 행사의 대미를 장식한다. 이번 전시는 매일 17시 30분, 18시 30분, 19시 30분, 20시 30분, 21시 30분에 시작해 12분간 진행된다.&lt;br&gt;행사를 총괄주관하고 있는 WTCS 최용민 대표는 “삼성동 무역센터 전 매체를 활용해 동시 송출을 하기 때문에 평소에 경험해보지 못한 압도적인 규모의 미디어아트를 즐길 수 있다”며 “특히 삼성역 6번 출구 바로 앞 K-POP 광장에서 전 매체에 송출되는 미디어아트 작품들을 한눈에 조망을 할 수 있고 미디어아트 메인쇼와 크리스마스 테마 멀티미디어 퍼포먼스 시즌쇼가 결합돼 관람객들에게 특별한 경험을 선사할 것”이라고 전했다. 또 “크리스마스 시즌 거리를 빛의 향연으로 수놓는 화려한 연말 축제이자 무역센터 옥외광고물 자유표시구역 일대를 대표적인 관광 명소로 거듭나게 할 것으로 기대하고 있다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘韓 입국 가능’ 유승준 “첫째 아들 대학 입시로 바빠”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500166</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500166</guid>
      <pubDate>2023-12-15T16:36:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/30/SSC_20231130153717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1515150 --&gt;가수 유승준(본명 스티브 승준 유)이 47번째 생일을 맞은 소감을 전했다.&lt;br&gt;유승준은 15일 “사진 한 장 새롭게 찍을만한 여유도 없이 무척 바빴다. 첫째 대학 (입시) 준비하느라 제 아내에 비하면 저는 뭐 도와주는 것도 그렇게 많이 없는데, 마음만 분주한 어떤 그런”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “나이를 이렇게 또 한 살 먹는다. 힘내서 열심히 살아가겠다”며 “여러분이 저를 기억하듯이 저도 여러분을 기억한다. 축하해줘서 고맙다. 사랑한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유승준은 2002년 군입대를 앞둔 상황에서 해외 공연 목적으로 국외 여행 허가를 받아 출국한 뒤 미국 시민권을 취득했다. 이후 그를 둘러싼 병역 기피 논란이 일었고, 출입국 관리법 11조 1항에 의거해 대한민국 입국 금지 대상이 됐다.&lt;br&gt;유승준은 2015년 재외동포 체류자격 사증 발급을 신청했으나, 로스엔젤리스(LA) 총영사관이 이를 거부했다. 그해 10월 비자 발급 거부 처분을 취소해달라며 첫 번째 소송을 제기했다. 파기환송심과 재상고심 끝에 대법원은 최종 승소 판결을 내렸지만, LA총영사관은 “유승준의 병역의무 면탈은 국익을 해칠 우려가 있다”며 재차 발급을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유승준은 2020년 10월 LA 총영사관을 상대로 두 번째 소송을 제기했고, 대법원에서 원고 승소 판결했다. 이에 따라 유승준에 대한 비자 발급 여부는 정부가 다시 판단해야 하는 상황이다. 정부가 비자를 발급하고 입국 금지를 해제하면 유승준은 약 21년 만에 한국 땅을 밟게 된다.&lt;br&gt;앞서 유승준은 여러 언론을 통해 “검은 머리에 검은 눈동자를 가진 두 아들과 한국 땅을 밟아보고 싶다”고 밝혔다. 유씨 측 변호인은 “아직 한국 입국 계획은 정해지지 않았다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘韓 입국 가능’ 유승준 “첫째 아들 대학 입시로 바빠”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500166</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500166</guid>
      <pubDate>2023-12-15T16:36:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/30/SSC_20231130153717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1515150 --&gt;가수 유승준(본명 스티브 승준 유)이 47번째 생일을 맞은 소감을 전했다.&lt;br&gt;유승준은 15일 “사진 한 장 새롭게 찍을만한 여유도 없이 무척 바빴다. 첫째 대학 (입시) 준비하느라 제 아내에 비하면 저는 뭐 도와주는 것도 그렇게 많이 없는데, 마음만 분주한 어떤 그런”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “나이를 이렇게 또 한 살 먹는다. 힘내서 열심히 살아가겠다”며 “여러분이 저를 기억하듯이 저도 여러분을 기억한다. 축하해줘서 고맙다. 사랑한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유승준은 2002년 군입대를 앞둔 상황에서 해외 공연 목적으로 국외 여행 허가를 받아 출국한 뒤 미국 시민권을 취득했다. 이후 그를 둘러싼 병역 기피 논란이 일었고, 출입국 관리법 11조 1항에 의거해 대한민국 입국 금지 대상이 됐다.&lt;br&gt;유승준은 2015년 재외동포 체류자격 사증 발급을 신청했으나, 로스엔젤리스(LA) 총영사관이 이를 거부했다. 그해 10월 비자 발급 거부 처분을 취소해달라며 첫 번째 소송을 제기했다. 파기환송심과 재상고심 끝에 대법원은 최종 승소 판결을 내렸지만, LA총영사관은 “유승준의 병역의무 면탈은 국익을 해칠 우려가 있다”며 재차 발급을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유승준은 2020년 10월 LA 총영사관을 상대로 두 번째 소송을 제기했고, 대법원에서 원고 승소 판결했다. 이에 따라 유승준에 대한 비자 발급 여부는 정부가 다시 판단해야 하는 상황이다. 정부가 비자를 발급하고 입국 금지를 해제하면 유승준은 약 21년 만에 한국 땅을 밟게 된다.&lt;br&gt;앞서 유승준은 여러 언론을 통해 “검은 머리에 검은 눈동자를 가진 두 아들과 한국 땅을 밟아보고 싶다”고 밝혔다. 유씨 측 변호인은 “아직 한국 입국 계획은 정해지지 않았다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누가 더 범죄자 같나요? 둘 다 ‘1급 살인범’입니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500184</guid>
      <pubDate>2023-12-15T17:40:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215174039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521124 --&gt;사람들이 수상하다고 판단한 얼굴을 가진 살인범일수록 사형 선고를 받는 확률이 높다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;미국 컬럼비아대학 연구진은 1급 살인을 저지른 범죄자 남성 400명의 체포 사진인 ‘머그샷’을 분석한 결과 이같이 조사됐다고 밝혔다. 이번 연구 결과는 ‘심리과학’ 학술지 최신호에 실렸다.&lt;br&gt;영국 더타임스는 14일(현지시간) 이 같은 결과가 앞서 범죄자들의 외모가 재판에서 배심원들의 판결에 영향을 미친다고 밝힌 다른 연구와도 일치한다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머그샷이 사용된 살인범 400명 가운데 200명은 실제로 사형 선고를 받았으며, 나머지 200명은 종신형을 선고받았다.&lt;br&gt;연구진은 실험에 자원한 참가자 1000명 이상에게 이들에 대한 아무런 정보도 주지 않고 얼굴만으로 신뢰도를 판단하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 결과 입꼬리가 아래로 처져 있거나 화난 눈썹 등을 갖고 있어 낮은 신뢰도를 기록한 사람일수록 실제로 사형 선고를 받은 그룹에 속해있을 확률이 더 높았다.&lt;br&gt;이 같은 결과는 범죄자들의 외모가 재판에서 배심원들의 판결에 영향을 미친다고 밝힌 다른 연구와도 일치하는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;연구진은 논문에서 “사람들은 얼굴 생김새를 기반으로 첫인상을 만들어내며 이 첫인상은 종종 부정확하지만 생과 사를 가르는 결정 등 중대한 사회적 판단으로 이어질 수 있다”고 설명했다. 그러면서 이 같은 외모에 의한 편견은 훈련을 통해 줄어들 수 있다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박지윤과 이혼’ 최동석, 음주트럭 교통사고 후유증 3년째</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500193</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500193</guid>
      <pubDate>2023-12-15T18:02:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215180257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521136 --&gt;KBS 아나운서 출신 최동석이 3년 전 교통사고로 인한 후유증을 고백했다. 최동석은 지난달 박지윤과 이혼을 발표했다.&lt;br&gt;최동석은 15일 “날이 궂어서 그런 건지 사고 후유증인지 통증이 심해서 또 한의원 방문. 오늘도 원장님은 혼신의 힘을 다해 치료해주었고 식당에서 육신의 양식도 채우고 왔다. 몸에 좋은 공옥원기진도 필수지만 맛있는 음식도 많이 먹어야 해”라는 글과 함께 한의원에서 진료를 받은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;최동석은 지난 2020년 박지윤과 함께 경부고속도로 상행선 1.7km 지점 부근(부산)을 지나다 역주행한 2.5톤 트럭에 교통사고를 당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰에 따르면 트럭 운전자 A씨는 혈중알코올농도가 면허취소 수준에 해당하는 음주 운전자였다.&lt;br&gt;다행히 박지윤과 최동석, 자녀들은 경상을 입었지만 이후 최동석은 아직까지 교통사고 후유증을 겪고 있다. 박지윤 최동석 가족이 제주도로 이사한 이유 중 하나도 최동석의 교통사고 후유증 때문이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박지윤과 이혼’ 최동석, 음주트럭 교통사고 후유증 3년째</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500193</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500193</guid>
      <pubDate>2023-12-15T18:02:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215180257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521136 --&gt;KBS 아나운서 출신 최동석이 3년 전 교통사고로 인한 후유증을 고백했다. 최동석은 지난달 박지윤과 이혼을 발표했다.&lt;br&gt;최동석은 15일 “날이 궂어서 그런 건지 사고 후유증인지 통증이 심해서 또 한의원 방문. 오늘도 원장님은 혼신의 힘을 다해 치료해주었고 식당에서 육신의 양식도 채우고 왔다. 몸에 좋은 공옥원기진도 필수지만 맛있는 음식도 많이 먹어야 해”라는 글과 함께 한의원에서 진료를 받은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;최동석은 지난 2020년 박지윤과 함께 경부고속도로 상행선 1.7km 지점 부근(부산)을 지나다 역주행한 2.5톤 트럭에 교통사고를 당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰에 따르면 트럭 운전자 A씨는 혈중알코올농도가 면허취소 수준에 해당하는 음주 운전자였다.&lt;br&gt;다행히 박지윤과 최동석, 자녀들은 경상을 입었지만 이후 최동석은 아직까지 교통사고 후유증을 겪고 있다. 박지윤 최동석 가족이 제주도로 이사한 이유 중 하나도 최동석의 교통사고 후유증 때문이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘빨간색’ 스타킹 신고 러블리 산타로 변신한 블핑 제니</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500202</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500202</guid>
      <pubDate>2023-12-15T20:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215205239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521146 --&gt;걸그룹 블랙핑크 제니가 사랑스러운 크리스마스 패션을 선보였다. 제니는 15일 자신의 인스타그램에 여러 장의 사진들을 게재했다.&lt;br&gt;사진에서 제니는 진녹색 니트에 강렬한 빨간색 스타킹을 착용한 채 소파에 걸터앉아 사랑스러운 매력을 발산했다. 또 제니는 레드 슬립 원피스를 입고 개와 눈맞춤을 하고 있는가 하면, 반짝이는 은백색의 슬립 원피스를 입고 트리 앞에 서서 귀여운 표정을 지어 눈길을 끈다. 또한 그는 브라톱에 초미니스커트까지 완벽한 패션 소화력으로 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;한편, 제니가 속한 블랙핑크는 최근 소속사 YG엔터테인먼트와 재계약을 체결했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘빨간색’ 스타킹 신고 러블리 산타로 변신한 블핑 제니</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500202</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/15/20231215500202</guid>
      <pubDate>2023-12-15T20:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215205239_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521146 --&gt;걸그룹 블랙핑크 제니가 사랑스러운 크리스마스 패션을 선보였다. 제니는 15일 자신의 인스타그램에 여러 장의 사진들을 게재했다.&lt;br&gt;사진에서 제니는 진녹색 니트에 강렬한 빨간색 스타킹을 착용한 채 소파에 걸터앉아 사랑스러운 매력을 발산했다. 또 제니는 레드 슬립 원피스를 입고 개와 눈맞춤을 하고 있는가 하면, 반짝이는 은백색의 슬립 원피스를 입고 트리 앞에 서서 귀여운 표정을 지어 눈길을 끈다. 또한 그는 브라톱에 초미니스커트까지 완벽한 패션 소화력으로 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;한편, 제니가 속한 블랙핑크는 최근 소속사 YG엔터테인먼트와 재계약을 체결했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아내가 바람났다는데… 진실은 어디에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500207</guid>
      <pubDate>2023-12-15T23:07:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215230705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521155 --&gt;새벽에 한 남자가 전화를 걸었다. 지인이라며 빌을 바꿔 달라고 한다. 대신 받은 해리는 누구냐고 묻지만 전화를 건 남자는 신원을 밝히지 않는다. 자신의 정체를 숨기고 새벽에 전화해야 했던 이유는 대체 무엇일까.&lt;br&gt;수상한 전화는 다시 걸려 온다. 이번엔 빌이 직접 받았고 남자는 빌을 찾아가겠다며 기다리라고 한다. 그런데 빌은 무슨 일인지 전화를 받고 곧바로 외출한다. 남자는 집에 도착했지만 새벽에 전화를 대신 받은 해리만 만날 뿐이다.&lt;br&gt;갈수록 수상한 이 사연의 중심에는 불륜이 있다. 전화를 건 남자는 제임스. 그는 아내 스텔라가 빌과 바람을 피웠다고 생각해 이런 일을 벌였다. 아내가 바람을 피웠다고 하니 당장이라도 찾아가 패주고 싶은 마음이었겠고 그제야 관객들은 제임스가 새벽에 다짜고짜 전화했던 마음을 조금이나마 이해하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 1~10일 서울 종로구 세종문화회관 S씨어터에서 선보인 서울시극단의 연극 ‘컬렉션’은 빌과 스텔라가 보낸 그날 밤의 이야기를 추적하는 작품이다. 2005년 노벨문학상을 받은 영국의 극작가 해럴드 핀터(1930~2008)가 1961년 썼다. 현실과 환상의 경계가 불분명해지며 보고 싶은 대로 보고, 생각하고 싶은 대로 생각하는 현대 사회에서 인간의 확증편향적인 모습을 날카롭게 꼬집는 작품이다.&lt;!-- 그림 1521156 --&gt;빌과 해리는 동성 커플, 제임스와 스텔라는 부부다. 빌과 스텔라의 외도가 사건의 중심이니 막장극이 펼쳐질 것 같은데 의외로 인물들은 감정을 폭발시키지 않는다. 그나마 제임스가 상상력을 동원해 빌에게 스텔라와 있던 일을 묘사하며 꼬치꼬치 캐묻지만 빌은 그게 진실인지 거짓인지 명확하게 답해주지 않는다. 보통의 작품에서라면 싸움이 벌어지는 게 상식적일 텐데 어쩐 일인지 그냥 그대로 모호하게 넘어간다.&lt;br&gt;이야기는 네 사람이 서로를 속이고 의심하고 동정하는 과정과 함께 위태롭게 흘러간다. 마치 진실게임을 벌이는 것 같은 전개가 이어진다. 빌은 엘리베이터에서 안고 키스했다고 하더니 나중에는 “절대 건드리지 않았다”고 주장한다. 이 과정에서 원수여야 할 빌과 제임스는 술잔을 기울이며 각별한 사이가 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남편에게 “당신이 이해해주길 바랐다”고 말하며 우는 스텔라의 모습은 외로워서 지어낸 이야기일 수 있다는 암시도 준다. 가장 중요한 사건인 빌과 스텔라가 눈이 맞았는지 치열하게 추적해가지만 결국에는 결론짓지 않은 채 극이 끝나고 관객들도 혼란한 기분으로 극장을 나오게 된다.&lt;!-- 그림 1521157 --&gt;이게 뭘까 곱씹다 보면 진실과 거짓이 혼재된 정보가 넘쳐나고 서로가 보고 싶은 것만 진실로 여기며 사는 시대상을 읽게 된다. 객관적이고 명확한 사실 대신 마음에 얼마나 드는지가 더 중요해진 사회는 얼마나 진실한가. “그게 진실이지? 아니야?” 묻는 제임스의 마지막 대사가 여운을 남긴다.&lt;br&gt;변유정 연출은 “말 한마디가 얼마나 중요한지 생각해 볼 수 있는 작품”이라며 “가짜가 얼마든지 진짜처럼 보일 수 있는 시대에 잘 맞는다. 어쩌면 1960년대에 이 작품을 쓴 해럴드 핀터가 이러한 미래를 예측한 것이 아닐까 생각한다”고 설명했다. 핀터는 사뮈엘 베케트(1906~1989)와 함께 ‘부조리극’ 대가로 꼽히는 작가다. 변 연출의 말처럼 60년 전 쓴 작품이지만 시대를 관통해 여전히 유효한 메시지가 묵직하다.&lt;br&gt;이번 공연은 올해 서울시극단의 마지막 작품이다. 공연은 짧은 기간에 끝났지만 극단 관계자는 “‘컬렉션’은 향후 극단 레퍼토리로 고려하고 있다”고 말하며 다음 만남을 기약했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예술의전당에 웬 다이너마이트? 관객들 반응도 폭발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231215500210</guid>
      <pubDate>2023-12-15T23:57:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215235705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521161 --&gt;‘Cause I-I-I´m in the stars tonight.’&lt;br&gt;끝나고 인사만 남은 줄 알았던 무대에 난데없이 방탄소년단(BTS)의 ‘다이너마이트’(Dynamite) 멜로디가 나왔다. 3초만 들어도 무슨 노래인지 다 아는 음이 클래식 악기들을 타고 흘러나오자 객석의 분위기가 후끈 달아올랐다. ‘다이너마이트’라는 이름값에 어울리게 앙코르곡은 공연장의 흥을 폭발시켰고 관객들은 곡이 끝날 때까지 박수를 이어가며 멋진 연주에 함께했다. 지난 12~13일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 펼쳐진 풍경이다.&lt;br&gt;지난 10년간 보석 같은 고음악 연주회를 한국에 선보여온 ‘한화클래식’이 올해도 반짝반짝 빛나는 무대로 관객들에게 깊은 감동을 선사했다. 올해는 세계적인 만돌린 연주자인 아비 아비탈, 이탈리아 바로크 앙상블 리더 중 가장 혁신적인 활동을 보여주는 조반니 안토니니와 그가 이끄는 일 자르디모 아르모니코가 한국을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 연주회에서는 평소 접하기 어려운 만돌린과 리코더, 피리가 색다른 경험을 선사했다. 우쿨렐레만 한 크기로 본체가 나뭇잎 모양으로 생긴 만돌린은 친근하면서도 생소한 악기다. 고전 영화 속 세레나데를 부르는 장면을 통해 접해 봤지만 곡이 많지 않아 클래식 음악 공연에서 자주 볼 수는 없기 때문이다. 리코더 역시 학창 시절 많이들 불어는 봤어도 막상 클래식 음악 공연에서는 자주 볼 수 없는 악기다.&lt;br&gt;익숙하게 듣는 바이올린, 첼로 등의 클래식 악기들과 잘 어울릴까 싶은 조합이었지만 정말 ‘이게 되네?’ 싶은 무대였다. 보통의 클래식 음악보다 익숙하진 않았지만 어색하지 않은 매력이 색달랐다. 1부에서 선보인 에마누엘라 바르벨라의 ‘두 대의 바이올린과 만돌린, 콘티누오를 위한 협주곡 D장조’, 요한 제바스티안 바흐의 ‘리코더와 만돌린을 위한 협주곡 D단조’ 등에서 만돌린과 리코더는 다른 악기들의 선율에 잘 녹아들며 신비로운 음색을 뽐냈다. 특히 학생 때 고음을 불려고 하면 종종 쉽게 ‘삑사리’(음이탈)가 나던 리코더의 고음 처리가 매끄러운 것이 인상적이었다.&lt;!-- 그림 1521162 --&gt;2부는 이번에 세계 초연한 조반니 솔리마의 ‘피리, 현, 콘티누오를 위한 쏘’로 시작했다. 서양 작곡가가 쓴 곡이지만 동양 사상을 음악화한 느낌, 사극의 OST 같은 느낌을 줬다. 서양 음악이 속도를 가지고 음의 전개가 자연스럽게 흐르며 선율을 구성하는 것과 달리 한 음에 오래 머물며 여운을 남기는 동양 스타일을 제대로 담았다. 그 덕분에 대자연의 신비로운 풍경을 볼 때면 들어야 할 것 같은 음악이 흘러나왔다. 마무리를 꽹과리로 했는데 악기 특성상 소리가 오래 남진 않았지만 깊은 여운이 남았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안토니오 비발디의 ‘리코더 협주곡 D장조 오색방울새’는 리코더의 존재 이유를 제대로 보여주는 곡이었다. 리코더였기에 가능한 새소리의 재미난 표현은 리코더가 당대에는 매력적인 클래식 악기였음을 보여주는 듯했다.&lt;br&gt;마지막 곡인 바흐의 ‘만돌린 협주곡 D단조’는 만돌린의 쉼 없는 여정이 매력적인 곡이었다. 이 곡을 포함해 이날 연주된 곡들은 작곡가들의 만돌린을 향한 애정이 듬뿍 느껴질 정도로 만돌린의 매력이 돋보이게 했다. 전체적으로 음악을 듣는 것만으로도 중세 유럽으로 떠난 듯한 기분을 들게 했고, 이런 음악이 있는 곳으로 여행가고 싶은 마음이 들게 하는 무대였다.&lt;br&gt;앙코르로 비발디의 ‘만돌린, 현, 콘티누오를 위한 협주곡 C장조 1악장’을 선보인 후 깜짝 선보인 ‘다이너마이트’로 분위기는 절정에 달했다. 1회부터 한화클래식의 사회를 맡은 정경영 한양대 음악연구소장의 “매우 한화클래식다운 음악회”라는 설명대로 이번 한화클래식은 한화의 상징과도 같은 불꽃처럼 다채로운 매력이 팡팡 터진 무대였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지석진, 알고보니 금수저…아버지가 ‘이 업계’ 사장님</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500011</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500011</guid>
      <pubDate>2023-12-16T08:50:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216085043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521178 --&gt;&lt;!-- 그림 1521179 --&gt;방송인 지석진이 자신의 가문에 대해 전했다.&lt;br&gt;지석진은 15일 유튜브 채널 ‘미선임파서블’에서 “아버지가 동파이프 업계에서 오랫동안 사장님으로 계시다가 퇴직하셨다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;‘미선임파서블’ 호스트인 박미선은 “아버지하고는 완전 유전자가 다르다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 지석진은 “근데 아버지도 끼가 있다. 노래도 잘하시고 흥도 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이날 방송에서 김수용은 “의사 집안에서 나는 ‘환자’다”라며 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 의사인 부친이 지석진의 아버지와 달리 시크한 편이라고 한다.&lt;br&gt;김수용은 “아버지가 예능 보고는 잘 안 웃으신다”며 “웃으시는 모습을 한 번 봤다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김수용은 “‘추적 60분’에서 손으로 암 덩이를 꺼내는 장면이 있었다. 아버지가 ‘말도 안 돼’ 이러면서 깔깔 웃으시더라”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1521180 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지석진, 알고보니 금수저…아버지가 ‘이 업계’ 사장님</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500011</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500011</guid>
      <pubDate>2023-12-16T08:50:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216085043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521178 --&gt;&lt;!-- 그림 1521179 --&gt;방송인 지석진이 자신의 가문에 대해 전했다.&lt;br&gt;지석진은 15일 유튜브 채널 ‘미선임파서블’에서 “아버지가 동파이프 업계에서 오랫동안 사장님으로 계시다가 퇴직하셨다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;‘미선임파서블’ 호스트인 박미선은 “아버지하고는 완전 유전자가 다르다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 지석진은 “근데 아버지도 끼가 있다. 노래도 잘하시고 흥도 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이날 방송에서 김수용은 “의사 집안에서 나는 ‘환자’다”라며 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 의사인 부친이 지석진의 아버지와 달리 시크한 편이라고 한다.&lt;br&gt;김수용은 “아버지가 예능 보고는 잘 안 웃으신다”며 “웃으시는 모습을 한 번 봤다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김수용은 “‘추적 60분’에서 손으로 암 덩이를 꺼내는 장면이 있었다. 아버지가 ‘말도 안 돼’ 이러면서 깔깔 웃으시더라”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1521180 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안현모와 이혼’ 라이머, “그리워” 이별 노래 열창하다 눈물</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500012</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500012</guid>
      <pubDate>2023-12-16T08:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216085829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521181 --&gt;최근 이혼 소식을 알린 라이머가 녹음 중 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;라이머는 15일 김구라 아들 그리와 유튜브 채널 ‘유브이 방’에 등장했다.&lt;br&gt;이들은 UV가 준비한 노래 ‘그리워’를 함께 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 노래의 가사는 “내가 그리워 너무 그리워. 겁이 없던 그때 내가 그리워. 나를 그리다 나는 그리다. 내 마음 속 예쁜 그림 내가 그리다. 그리다 나를 그리다. 다시 그리워 너가 그리워서”였다.&lt;br&gt;노래를 들은 라이머는 “좋다. 진짜 좋다”고 호응했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;라이머는 녹음 중인 그리를 따라 노래를 부르다 울먹거리는 모습을 보였다.&lt;br&gt;그러다 “여전히 너는 나의 달링(darling). 허나 이제는 갈린 그런 사이. 내 모든 것들을 가지고 떠나가. 투 파 어웨이(too far away) 슬픔은 데이 바이 데이(day by day). 흐르는 눈물은 절대로 멈출 수가 없어 캔트 스톱(can‘t stop). 가슴은 널 원해 아직까지도. 그러나 두 눈은 널 보내 정말 바보 같이도. 눈물로 덧칠해 미소는 겉치레. 슬픔이 걷히게 오늘도 미쳐 소리쳐”라는 가사를 노래에 추가했다.&lt;br&gt;라이머는 넥타이까지 풀고 이 노래를 열창했고 “내가 그리워 너무 그리워” 가사를 읊다가 눈물까지 흘리기 시작했다.&lt;br&gt;결국 유세윤과 뮤지가 녹음실 안으로 들어가 셋이 부둥켜안고 서로를 위로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 라이머 안현모는 지난 2017년 결혼했으나, 결혼 6년 만인 지난 11월 초 이혼 소식을 전했다.&lt;br&gt;당시 라이머가 수장으로 있는 브랜뉴뮤직 측은 “최근 라이머 대표와 안현모의 이혼 조정 절차가 마무리됐다”며 “두 사람은 친구로 남기로 했으며 서로의 미래를 응원하기로 했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1521182 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안현모와 이혼’ 라이머, “그리워” 이별 노래 열창하다 눈물</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500012</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500012</guid>
      <pubDate>2023-12-16T08:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216085829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521181 --&gt;최근 이혼 소식을 알린 라이머가 녹음 중 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;라이머는 15일 김구라 아들 그리와 유튜브 채널 ‘유브이 방’에 등장했다.&lt;br&gt;이들은 UV가 준비한 노래 ‘그리워’를 함께 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 노래의 가사는 “내가 그리워 너무 그리워. 겁이 없던 그때 내가 그리워. 나를 그리다 나는 그리다. 내 마음 속 예쁜 그림 내가 그리다. 그리다 나를 그리다. 다시 그리워 너가 그리워서”였다.&lt;br&gt;노래를 들은 라이머는 “좋다. 진짜 좋다”고 호응했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;라이머는 녹음 중인 그리를 따라 노래를 부르다 울먹거리는 모습을 보였다.&lt;br&gt;그러다 “여전히 너는 나의 달링(darling). 허나 이제는 갈린 그런 사이. 내 모든 것들을 가지고 떠나가. 투 파 어웨이(too far away) 슬픔은 데이 바이 데이(day by day). 흐르는 눈물은 절대로 멈출 수가 없어 캔트 스톱(can‘t stop). 가슴은 널 원해 아직까지도. 그러나 두 눈은 널 보내 정말 바보 같이도. 눈물로 덧칠해 미소는 겉치레. 슬픔이 걷히게 오늘도 미쳐 소리쳐”라는 가사를 노래에 추가했다.&lt;br&gt;라이머는 넥타이까지 풀고 이 노래를 열창했고 “내가 그리워 너무 그리워” 가사를 읊다가 눈물까지 흘리기 시작했다.&lt;br&gt;결국 유세윤과 뮤지가 녹음실 안으로 들어가 셋이 부둥켜안고 서로를 위로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 라이머 안현모는 지난 2017년 결혼했으나, 결혼 6년 만인 지난 11월 초 이혼 소식을 전했다.&lt;br&gt;당시 라이머가 수장으로 있는 브랜뉴뮤직 측은 “최근 라이머 대표와 안현모의 이혼 조정 절차가 마무리됐다”며 “두 사람은 친구로 남기로 했으며 서로의 미래를 응원하기로 했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1521182 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이돌♥야구선수 부부, 결혼 1년 만에 ‘이혼’ 소식 전했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500016</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500016</guid>
      <pubDate>2023-12-16T09:38:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216093822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521184 --&gt;일본 그룹 모모이로 클로버 Z 멤버 겸 배우 타카기 레니(30)와 프로 야구선수 우사미 신고(30)가 결혼 1년 1개월 만에 이혼했다.&lt;br&gt;타카기 레니는 지난 14일 공식 홈페이지를 통해 “우사미 신고와 이혼했음을 알려드린다. 우사미씨와 만난 것은 매우 행복했다. 따뜻하게 지켜봐 주신 여러분께 감사하다. 서로가 더 나은 삶을 살 수 있으면 좋겠다”고 전했다. 이혼 사유는 밝히지 않았다.&lt;br&gt;우사미 신고는 개인 소셜미디어(SNS)를 통해 “타카기 레니씨와 충분히 논의 후 이혼했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 두 사람은 2년여간의 교제 끝에 지난해 11월 결혼을 발표했다. 타카기 레니는 결혼 발표 당시 “서로 공통점이 많고 전생에 쌍둥이였던 것이 아닌가 싶을 정도로 궁합이 잘 맞는다”며 애정을 드러내 화제가 되기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이돌♥야구선수 부부, 결혼 1년 만에 ‘이혼’ 소식 전했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500016</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500016</guid>
      <pubDate>2023-12-16T09:38:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216093822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521184 --&gt;일본 그룹 모모이로 클로버 Z 멤버 겸 배우 타카기 레니(30)와 프로 야구선수 우사미 신고(30)가 결혼 1년 1개월 만에 이혼했다.&lt;br&gt;타카기 레니는 지난 14일 공식 홈페이지를 통해 “우사미 신고와 이혼했음을 알려드린다. 우사미씨와 만난 것은 매우 행복했다. 따뜻하게 지켜봐 주신 여러분께 감사하다. 서로가 더 나은 삶을 살 수 있으면 좋겠다”고 전했다. 이혼 사유는 밝히지 않았다.&lt;br&gt;우사미 신고는 개인 소셜미디어(SNS)를 통해 “타카기 레니씨와 충분히 논의 후 이혼했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 두 사람은 2년여간의 교제 끝에 지난해 11월 결혼을 발표했다. 타카기 레니는 결혼 발표 당시 “서로 공통점이 많고 전생에 쌍둥이였던 것이 아닌가 싶을 정도로 궁합이 잘 맞는다”며 애정을 드러내 화제가 되기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낸시랭 “전준주와 이혼 후 빚 10억원…행복한 가정 이루고파”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500023</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500023</guid>
      <pubDate>2023-12-16T10:34:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216103425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521193 --&gt;팝 아티스트 낸시랭이 이혼 후 10억원에 달하는 빚을 떠안았지만, 아직 원금은 하나도 갚지 못했다고 토로했다.&lt;br&gt;15일 유튜브 채널 기웃기웃 프로그램 ‘복수자들’은 ‘한국의 앤디워홀 낸시랭, 작품 가격은?!’이라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;해당 영상에서 MC는 낸시랭에게 “10억원의 빚이 있다고 했는데 그럼에도 작품 활동 하는 게 빚 갚는데 도움이 되나”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 낸시랭은 “원금은 하나도 못 갚았다. 이자만 해도 매우 크기 때문에. 그리고 나도 생활을 해야 하지 않나”라고 답했다.&lt;br&gt;낸시랭은 지난 2017년 12월 전준주(가명 왕진진)와 혼인신고를 했다. 하지만 이듬해 10월 전씨가 자신에게 사적 동영상을 유포하겠다고 협박하고 지속적인 감금과 폭행을 저질렀다고 주장하면서, 전씨를 상대로 이혼소송을 냈다. 이후 2021년 낸시랭은 전준주와 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;낸시랭에 따르면 전씨는 서울 한남동 낸시랭 자택을 담보로 1금융, 2금융 대출은 물론 사채까지 끌어다 썼따.&lt;br&gt;낸시랭은 진행자가 “우리나라에서 제일 유명한 팝 아티스트고, 거의 몇 천만원에 달하는 그림들도 꽤 되는데”라고 의하해하자 “나도 (번 돈을) 내가 써보고 싶다”고 토로했다.&lt;br&gt;그는 “이자만 매달 천 몇백만원씩 나간다. 그 돈을 나한테 쓸 수 있는 게 아니라 만져보지도 못하고 다 나가버리니까”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “내 통장에 저축이라도 되는 게 보이면 그 맛으로라도 열심히 일을 하고 돈을 벌겠지만 6년 넘게 이자만 갚아나가니까 정말 나도 죽고 싶은 생각이 들 정도로 절망적이었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그래도 낸시랭은 6년 동안 매달 1000만원 이상의 수입이 있었다는 것을 긍정적으로 바라봤다.&lt;br&gt;낸시랭은 MC가 전청조-남현희 사건에 대해 어떻게 생각하는지 묻자 “일단 나는 내 일이 아니라서 노코멘트하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;또한 낸시랭은 “나도 어쨌든 서류상 ‘돌싱’인데 (다시) 행복한 가정을 이루고 싶다”며 재혼 의지를 드러냈다.&lt;!-- 그림 1521194 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낸시랭 “전준주와 이혼 후 빚 10억원…행복한 가정 이루고파”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500023</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500023</guid>
      <pubDate>2023-12-16T10:34:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216103425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521193 --&gt;팝 아티스트 낸시랭이 이혼 후 10억원에 달하는 빚을 떠안았지만, 아직 원금은 하나도 갚지 못했다고 토로했다.&lt;br&gt;15일 유튜브 채널 기웃기웃 프로그램 ‘복수자들’은 ‘한국의 앤디워홀 낸시랭, 작품 가격은?!’이라는 제목의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;해당 영상에서 MC는 낸시랭에게 “10억원의 빚이 있다고 했는데 그럼에도 작품 활동 하는 게 빚 갚는데 도움이 되나”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 낸시랭은 “원금은 하나도 못 갚았다. 이자만 해도 매우 크기 때문에. 그리고 나도 생활을 해야 하지 않나”라고 답했다.&lt;br&gt;낸시랭은 지난 2017년 12월 전준주(가명 왕진진)와 혼인신고를 했다. 하지만 이듬해 10월 전씨가 자신에게 사적 동영상을 유포하겠다고 협박하고 지속적인 감금과 폭행을 저질렀다고 주장하면서, 전씨를 상대로 이혼소송을 냈다. 이후 2021년 낸시랭은 전준주와 이혼했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;낸시랭에 따르면 전씨는 서울 한남동 낸시랭 자택을 담보로 1금융, 2금융 대출은 물론 사채까지 끌어다 썼따.&lt;br&gt;낸시랭은 진행자가 “우리나라에서 제일 유명한 팝 아티스트고, 거의 몇 천만원에 달하는 그림들도 꽤 되는데”라고 의하해하자 “나도 (번 돈을) 내가 써보고 싶다”고 토로했다.&lt;br&gt;그는 “이자만 매달 천 몇백만원씩 나간다. 그 돈을 나한테 쓸 수 있는 게 아니라 만져보지도 못하고 다 나가버리니까”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “내 통장에 저축이라도 되는 게 보이면 그 맛으로라도 열심히 일을 하고 돈을 벌겠지만 6년 넘게 이자만 갚아나가니까 정말 나도 죽고 싶은 생각이 들 정도로 절망적이었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그래도 낸시랭은 6년 동안 매달 1000만원 이상의 수입이 있었다는 것을 긍정적으로 바라봤다.&lt;br&gt;낸시랭은 MC가 전청조-남현희 사건에 대해 어떻게 생각하는지 묻자 “일단 나는 내 일이 아니라서 노코멘트하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;또한 낸시랭은 “나도 어쨌든 서류상 ‘돌싱’인데 (다시) 행복한 가정을 이루고 싶다”며 재혼 의지를 드러냈다.&lt;!-- 그림 1521194 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬들 놀란 외모…건강이상설에 에릭 현재 상태 밝혔다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500028</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500028</guid>
      <pubDate>2023-12-16T10:50:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216105035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521201 --&gt;그룹 신화 에릭이 최근 불거진 건강 이상설을 부인했다.&lt;br&gt;에릭은 15일 소셜미디어(SNS)를 통해 “저 사진은 육아 초반 때라 잠 잘 못 잘 때 같다”며 “술자리에서 (사진 촬영을) 요청 받아서 거절하기도 민망하고 그냥 찍어드린 건데 많이 이상하냐”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “저 정도면 양호한 거다. 98㎏까지 찍어봤다. 세 가족 오붓하게 잘 지내고 있다. 걱정해주셔서 감사하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 온라인 커뮤니티에는 에릭의 최근 근황 사진이 공개됐다. 사진 속 에릭은 평소 모습과 달리 체중이 많이 늘어난 듯한 모습이어서 건강에 문제가 있는 것 아니냐는 얘기가 나왔다.&lt;br&gt;한편 에릭은 2017년 배우 나혜미와 결혼했고 지난 3월 아들을 얻었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬들 놀란 외모…건강이상설에 에릭 현재 상태 밝혔다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500028</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500028</guid>
      <pubDate>2023-12-16T10:50:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216105035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521201 --&gt;그룹 신화 에릭이 최근 불거진 건강 이상설을 부인했다.&lt;br&gt;에릭은 15일 소셜미디어(SNS)를 통해 “저 사진은 육아 초반 때라 잠 잘 못 잘 때 같다”며 “술자리에서 (사진 촬영을) 요청 받아서 거절하기도 민망하고 그냥 찍어드린 건데 많이 이상하냐”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “저 정도면 양호한 거다. 98㎏까지 찍어봤다. 세 가족 오붓하게 잘 지내고 있다. 걱정해주셔서 감사하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 온라인 커뮤니티에는 에릭의 최근 근황 사진이 공개됐다. 사진 속 에릭은 평소 모습과 달리 체중이 많이 늘어난 듯한 모습이어서 건강에 문제가 있는 것 아니냐는 얘기가 나왔다.&lt;br&gt;한편 에릭은 2017년 배우 나혜미와 결혼했고 지난 3월 아들을 얻었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 남자였네”…이시영, 괴물 복근 포착</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500030</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500030</guid>
      <pubDate>2023-12-16T10:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216105946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521203 --&gt;이시영이 특수분장 과정을 공개했다.&lt;br&gt;최근 이시영은 자신의 인스타그램에 “괴물 이경. 분장팀 감사합니다”라는 글과 함께 사진 여러 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 촬영을 위해 특수분장 중인 이시영의 모습이 담겨 있다. 특히 이시영의 근육이 감탄을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이시영은 지난 14일 “나 남자였네”라는 글과 함께 촬영 현장 사진을 공개해 화제를 모은 바 있다.&lt;!-- 그림 1521204 --&gt;한편 이시영은 지난 2017년 요식업 사업가과 결혼해 슬하에 아들 하나를 두고 있다. 또한 이시영은 최근 공개된 넷플릭스 오리지널 드라마 ‘스위트홈2’에 출연해 열연을 펼쳤다.&lt;br&gt;이시영은 2010년 복싱을 시작해 복싱 국가대표까지 발탁됐으나 2015년 부상으로 인해 은퇴했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근에는 ‘2023 클린 히말라야 트레킹’ 프로젝트 참여차 히말라야 산맥 등반에 도전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나 남자였네”…이시영, 괴물 복근 포착</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500030</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500030</guid>
      <pubDate>2023-12-16T10:59:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216105946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521203 --&gt;이시영이 특수분장 과정을 공개했다.&lt;br&gt;최근 이시영은 자신의 인스타그램에 “괴물 이경. 분장팀 감사합니다”라는 글과 함께 사진 여러 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 촬영을 위해 특수분장 중인 이시영의 모습이 담겨 있다. 특히 이시영의 근육이 감탄을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이시영은 지난 14일 “나 남자였네”라는 글과 함께 촬영 현장 사진을 공개해 화제를 모은 바 있다.&lt;!-- 그림 1521204 --&gt;한편 이시영은 지난 2017년 요식업 사업가과 결혼해 슬하에 아들 하나를 두고 있다. 또한 이시영은 최근 공개된 넷플릭스 오리지널 드라마 ‘스위트홈2’에 출연해 열연을 펼쳤다.&lt;br&gt;이시영은 2010년 복싱을 시작해 복싱 국가대표까지 발탁됐으나 2015년 부상으로 인해 은퇴했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근에는 ‘2023 클린 히말라야 트레킹’ 프로젝트 참여차 히말라야 산맥 등반에 도전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘키 191㎝’ 이종혁 아들 이준수, 훈남 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500032</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500032</guid>
      <pubDate>2023-12-16T11:20:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216112032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521212 --&gt;이종혁 아들 이준수의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;15일 이준수는 자신의 인스타그램에 “고양예고 프로필 촬영 #고양예고 #10준수 #갱스터”라는 글과 함께 영상 하나를 공개했다.&lt;br&gt;공개된 영상에는 프로필 사진을 촬영 중인 이준수의 모습이 담겨 있다. 특히 몰라보게 자란 이준수의 모습이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 이준수는 자신의 인스타그램을 통해 키와 몸무게를 공개한 바 있다. 이준수의 키는 190.7㎝, 몸무게는 94.8㎏이었다.&lt;br&gt;2007년생인 이준수의 나이는 만 16세로, 현재 고양예술고등학교 연기과에 재학 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어린 시절 MBC ‘일밤-아빠! 어디가?’ 시즌1에 출연해 시청자들의 많은 사랑을 받은 이준수는 이후 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’, SBS ‘백종원의 골목식당’, tvN ‘이젠 날 따라와’에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘키 191㎝’ 이종혁 아들 이준수, 훈남 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500032</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500032</guid>
      <pubDate>2023-12-16T11:20:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216112032_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521212 --&gt;이종혁 아들 이준수의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;15일 이준수는 자신의 인스타그램에 “고양예고 프로필 촬영 #고양예고 #10준수 #갱스터”라는 글과 함께 영상 하나를 공개했다.&lt;br&gt;공개된 영상에는 프로필 사진을 촬영 중인 이준수의 모습이 담겨 있다. 특히 몰라보게 자란 이준수의 모습이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 이준수는 자신의 인스타그램을 통해 키와 몸무게를 공개한 바 있다. 이준수의 키는 190.7㎝, 몸무게는 94.8㎏이었다.&lt;br&gt;2007년생인 이준수의 나이는 만 16세로, 현재 고양예술고등학교 연기과에 재학 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어린 시절 MBC ‘일밤-아빠! 어디가?’ 시즌1에 출연해 시청자들의 많은 사랑을 받은 이준수는 이후 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’, SBS ‘백종원의 골목식당’, tvN ‘이젠 날 따라와’에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남다른 클라스’ 신민아, ♥김우빈에게 ‘이것’까지 선물</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500033</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500033</guid>
      <pubDate>2023-12-16T11:26:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216112619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521213 --&gt;신민아가 김우빈의 촬영장에 커피차를 보내며 애정을 과시했다.&lt;br&gt;15일 온라인 커뮤니티와 한 커피차 전문 업체 소셜미디어(SNS) 등에는 신민아가 김우빈에게 선물한 커피차가 공개됐다.&lt;!-- 그림 1521214 --&gt;공개된 사진 속에는 영화 ‘무도실무관’ 촬영장에 도착한 커피차의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;신민아는 커피차를 통해 “‘무도실무관’ 배우 및 스태프분들 모두 고생하셨습니다. 신민아 드림”, “김우빈이 ‘이정도’다”라는 멘트를 전하며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김우빈과 신민아는 지난 2015년 열애 사실을 인정하며 9년째 공개 열애를 이어오고 있다. 또한 두 사람 모두 에이엠엔터테인먼트 소속으로 같은 기획사에서 배우로 활동 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남다른 클라스’ 신민아, ♥김우빈에게 ‘이것’까지 선물</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500033</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/16/20231216500033</guid>
      <pubDate>2023-12-16T11:26:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216112619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521213 --&gt;신민아가 김우빈의 촬영장에 커피차를 보내며 애정을 과시했다.&lt;br&gt;15일 온라인 커뮤니티와 한 커피차 전문 업체 소셜미디어(SNS) 등에는 신민아가 김우빈에게 선물한 커피차가 공개됐다.&lt;!-- 그림 1521214 --&gt;공개된 사진 속에는 영화 ‘무도실무관’ 촬영장에 도착한 커피차의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;신민아는 커피차를 통해 “‘무도실무관’ 배우 및 스태프분들 모두 고생하셨습니다. 신민아 드림”, “김우빈이 ‘이정도’다”라는 멘트를 전하며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김우빈과 신민아는 지난 2015년 열애 사실을 인정하며 9년째 공개 열애를 이어오고 있다. 또한 두 사람 모두 에이엠엔터테인먼트 소속으로 같은 기획사에서 배우로 활동 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사기 피해당했던 낸시랭, 전청조 사건에 ‘이렇게’ 말했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/16/20231216500037</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/16/20231216500037</guid>
      <pubDate>2023-12-16T14:36:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216143603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521223 --&gt;팝 아티스트 낸시랭이 최근 논란이 일었던 전청조 사건에 대해 “내 일이 아니다”라며 말을 아꼈다.&lt;br&gt;지난 15일 유튜브 채널 ‘기웃기웃’에는 ‘한국의 앤디워홀 낸시랭, 작품 가격은?!’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 낸시랭은 “사기 피해 사건이 작품 세계에 영향을 미친 것이냐”는 질문에 “내 작품 중 스칼렛 시리즈가 있다. 전 세계를 다니면서 퍼포먼스 작품도 했다. ‘스칼렛’이라는 영화가 우리나라에 상영됐었고 제목이 ‘주홍글씨’다. 낙인 찍힌다는 의미다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “내가 사기 결혼으로 한 여성으로서 힘든 일을 겪을 때 고통 속에 있었다. 어느 순간 전 세계 여성들의 그런 고통에 대해 진지하고 심도 깊게 생각하게 됐다”며 “각 나라마다 문화와 법이 다르고 옳다 그르다 할 수는 없다. 하지만 도덕적으로 뭔가 잘못했을 때 ‘이건 아니지 않을까’ 본인 스스로가 판단하고 느끼게 하고 싶었다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “처음엔 어떻게 이런 일이 나한테 하면서 울고 고통스러워했는데 어느 순간 ‘나 혼자만 이런 게 아니지’ 하면서 이 작품을 만들게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 MC가 “최근 비슷한 사건이 있었다. 사기 피해자 입장에서 어떻게 봤냐”며 전청조-남현희 사건에 대해 묻자 낸시랭은 “일단 내 일이 아니라 노코멘트 하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;하지만 계속된 질문에 낸시랭은 “일단 뭐 다들 그냥 조심해야죠”라며 “내가 뭐라고 조심하라고 하냐. 내가 부모님도 아닌데. 뭘 알아야지 하지”라고 말해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사기 피해당했던 낸시랭, 전청조 사건에 ‘이렇게’ 말했다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/16/20231216500037</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/16/20231216500037</guid>
      <pubDate>2023-12-16T14:36:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216143603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521223 --&gt;팝 아티스트 낸시랭이 최근 논란이 일었던 전청조 사건에 대해 “내 일이 아니다”라며 말을 아꼈다.&lt;br&gt;지난 15일 유튜브 채널 ‘기웃기웃’에는 ‘한국의 앤디워홀 낸시랭, 작품 가격은?!’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 낸시랭은 “사기 피해 사건이 작품 세계에 영향을 미친 것이냐”는 질문에 “내 작품 중 스칼렛 시리즈가 있다. 전 세계를 다니면서 퍼포먼스 작품도 했다. ‘스칼렛’이라는 영화가 우리나라에 상영됐었고 제목이 ‘주홍글씨’다. 낙인 찍힌다는 의미다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “내가 사기 결혼으로 한 여성으로서 힘든 일을 겪을 때 고통 속에 있었다. 어느 순간 전 세계 여성들의 그런 고통에 대해 진지하고 심도 깊게 생각하게 됐다”며 “각 나라마다 문화와 법이 다르고 옳다 그르다 할 수는 없다. 하지만 도덕적으로 뭔가 잘못했을 때 ‘이건 아니지 않을까’ 본인 스스로가 판단하고 느끼게 하고 싶었다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “처음엔 어떻게 이런 일이 나한테 하면서 울고 고통스러워했는데 어느 순간 ‘나 혼자만 이런 게 아니지’ 하면서 이 작품을 만들게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 MC가 “최근 비슷한 사건이 있었다. 사기 피해자 입장에서 어떻게 봤냐”며 전청조-남현희 사건에 대해 묻자 낸시랭은 “일단 내 일이 아니라 노코멘트 하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;하지만 계속된 질문에 낸시랭은 “일단 뭐 다들 그냥 조심해야죠”라며 “내가 뭐라고 조심하라고 하냐. 내가 부모님도 아닌데. 뭘 알아야지 하지”라고 말해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기욱 “18년 전 ‘X맨’ 사고로 수술…강호동 끝까지 자리 지켰다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/16/20231216500044</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/16/20231216500044</guid>
      <pubDate>2023-12-16T15:49:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216154902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521252 --&gt;코미디언 김기욱이 강호동의 미담을 공개한다.&lt;br&gt;12월 16일 오후 8시 50분 방송되는 JTBC ‘아는 형님’에는 SBS 7기 공채 개그맨 김신영, 심진화, 김기욱, 황영진이 출연한다.&lt;br&gt;이들은 데뷔 20주년을 맞이한 만큼 서로 간의 거침없는 폭로전부터 감동 일화까지 아낌없이 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김기욱은 과거 SBS ‘일요일이 좋다-X맨을 찾아라’ 녹화 도중 부상을 입은 당시 프로그램 MC 강호동이 건넸던 말에 마음이 안정됐다며 고마움을 전한다.&lt;br&gt;또한 김기욱은 장시간 수술 시간동안 강호동이 끝까지 자리를 지켜줬다며 미담을 공개한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기욱 “18년 전 ‘X맨’ 사고로 수술…강호동 끝까지 자리 지켰다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/16/20231216500044</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/16/20231216500044</guid>
      <pubDate>2023-12-16T15:49:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216154902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521252 --&gt;코미디언 김기욱이 강호동의 미담을 공개한다.&lt;br&gt;12월 16일 오후 8시 50분 방송되는 JTBC ‘아는 형님’에는 SBS 7기 공채 개그맨 김신영, 심진화, 김기욱, 황영진이 출연한다.&lt;br&gt;이들은 데뷔 20주년을 맞이한 만큼 서로 간의 거침없는 폭로전부터 감동 일화까지 아낌없이 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김기욱은 과거 SBS ‘일요일이 좋다-X맨을 찾아라’ 녹화 도중 부상을 입은 당시 프로그램 MC 강호동이 건넸던 말에 마음이 안정됐다며 고마움을 전한다.&lt;br&gt;또한 김기욱은 장시간 수술 시간동안 강호동이 끝까지 자리를 지켜줬다며 미담을 공개한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는솔로’ 17기 영식-옥순, 데이트 목격담</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500046</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/16/20231216500046</guid>
      <pubDate>2023-12-16T16:04:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216160446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521255 --&gt;‘나는 솔로’ 17기 옥순(이하 가명)과 영식이 데이트를 했다는 목격담이 등장했다.&lt;br&gt;최근 한 네티즌은 온라인 커뮤니티를 통해 “6기 영자, 6기 정숙과 영식 부부 그리고 17기 옥순, 영식 5명 봤다”는 글을 남겼다.&lt;br&gt;네티즌은 “혹시 맞나 싶어서 17기 옥순, 영식은 인스타그램 계정이 비공개라 6기 인스타 봤는데 6기 영자 인스타 스토리에 올라왔다”며 “닮은 사람이 아니라 진짜 나솔 식구였다. 진짜였다”며 감격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “옥순 영식 옆에 나란히 걸어다녔다. 옥순 진짜 예쁘더라. 1기~17기 통 틀어서 17기 옥순이 진짜였다. 화장 안 해도 예쁘더라”라는 댓글을 덧붙였다.&lt;br&gt;실제로 지난 15일 6기 영자는 자신의 인스타그램 스토리를 통해 6기 정숙과 영식, 17기 옥순과 영식의 계정을 태그한 사진을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영자는 음식 사진과 함께 “언니 오빠들 반가웠어요”라는 글을 남기며 사적 모임을 가졌음을 인증했다.&lt;br&gt;또 영자는 옥순에게 받은 선물을 추가로 공개하며 “옥순 언니가 사 준 핑크 잠옷”이라는 글을 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 옥순은 방송에서 6기 영식과 정숙 커플을 언급한 바 있다. 이후 정숙은 옥순에 대한 스토리를 게재했고, 옥순도 여기에 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;당시 옥순은 “두 분 덕분에 두근거리는 마음을 안고 프로그램에 나갈 수 있었고, 이렇게 멋진 콘텐츠를 올려주셔서 감사하다. 서로를 알아보는 사랑에 대해 알려주셔서 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 정숙은 “옥순님 찾아와 주셔서 감사하다. 방송 끝나고 꼭 밥 한 끼 사겠다”고 화답했다. 이를 계기로 이들이 식사 자리를 가진 것으로 추정된다.&lt;br&gt;한편 지난 6일 방송된 SBS Plus와 ENA의 리얼 데이팅 프로그램 ‘나는 SOLO’에서는 5박 6일간의 로맨스 여정을 함께한 17기의 최종 선택이 그려졌다. 그 결과 상철, 현숙 한 커플만이 탄생했다.&lt;br&gt;방송이 끝난 이후 17기 출연진들이 모두 모여 라이브 방송을 진행했는데, 이날 영식은 “사실은 첫날 저녁, 영수와 영호와 모여서 서로의 마음속 1순위, 2순위를 얘기했다. 당시 2순위로 옥순 님을 말씀드렸었다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “첫인상이 저랑 닮은 사람이 없더라. 제 스스로 여기와 결이 안 맞을 수도 있겠다 싶었다. 자기소개 시간에서는 제가 관심 있던 분들이 질문이 없으셔서 오해를 했던 것 같다. 제일 알아가고 싶었던 분은 맞았는데 ‘옥순 님은 난 아닌가 보다’라고 생각해서 한 쪽(순자)으로 간 것 같다. 끝까지 여자 출연자들의 선택이 없었기 때문에 여자분들의 마음을 몰랐고 그러다 보니 저 혼자 외딴섬에 있지 않았나 싶다”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기부액만 57억원”…가수 션, ‘루게릭요양병원’ 건립</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231216500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231216500050</guid>
      <pubDate>2023-12-16T16:57:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216165708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521269 --&gt;가수 션이 루게릭(근육 위축증) 환자들을 위한 국내 첫 전문요양병원(가칭 루게릭요양병원)을 건립한다.&lt;br&gt;16일 YG엔터테인먼트에 따르면 션이 공동 대표직을 맡은 승일희망재단은 지난 13일 경기도 용인시에서 루게릭요양병원 착공식을 진행했다.&lt;br&gt;지난 2009년 박승일 전 농구 코치를 처음 만나고 2011년 승일희망재단을 설립한 이후 약 14년 만의 결실이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그간 션은 병원 건립을 위해 각종 캠페인·챌린지를 활발히 펼쳐왔다. 지난달 29일 강원도 춘천시에서 개최된 ‘2023 춘천마라톤’에서 션은 1m 거리당 1000원 기부를 약속하며 42.195㎞의 풀코스를 완주, 4219만 5000원을 승일희망재단에 쾌척했다.&lt;br&gt;또 올해 ‘2023 춘천마라톤’, ‘2023 미라클365 아이스버킷 챌린지 런’, ‘통영 철인 3종 경기’ 등 꾸준히 참여하며 지금까지 5억 5000만원이 넘는 금액을 기부했다.&lt;!-- 그림 1521270 --&gt;션은 “14년 동안 국내 최초 루게릭요양병원 건립을 위해 열심히 달려왔다. 정말 쉽지 않은 길이었지만 박승일 대표와의 약속을 비롯 많은 분들이 함께 해주셨기에, 이 꿈을 포기하지 않고 많은 루게릭 환우들과 그 가족분들의 꿈에 한 발자국 다가갈 수 있게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “더 이상 한 사람의 꿈이 아닌, 우리 모두의 꿈이 된 루게릭요양병원 완공을 기대하며 차근차근 벽돌을 쌓아가겠다”며 “이 긴 여정에 동참해 주신 많은 분들께 감사드린다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;경기도 용인시에 건립되는 루게릭요양병원은 중증근육성 희귀질환 환우에게 맞춤 의료 및 돌봄 서비스를 제공하는 시설로, 내년 12월 개원을 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;완공이 되고 나면 약 76개 병상과 재활치료시설을 갖춘 국내 최초의 루게릭요양병원이 될 전망이다.&lt;!-- 그림 1521271 --&gt;한편 션은 이밖에도 독립유공자 후손 주거 개선을 비롯 화보 수익금 기부, 국내외 어린이 후원, 연탄배달 봉사활동 등 선한 영향력을 떨치고 있다.&lt;br&gt;사회 곳곳에 도움이 필요한 곳들에 그가 기부한 금액만 57억여원에 달하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;션은 최근 방송된 tvN ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에서 “시작은 만원이었다. 반복되는 게 엄청난 대단한 일을 만들어낸다”며 “작은 일을 계속 반복해서 하면 진짜 세상이 변한다”며 자신이 갖고 있는 삶의 태도를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이돌 콘서트 같은 열광… 라흐마니노프 150주년 빛낸 루간스키</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231216500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231216500068</guid>
      <pubDate>2023-12-16T23:54:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216235355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521301 --&gt;실로 어마어마한 공연이었다. 미친 공연이었고 본 사람이 승자인 공연이었고 존경심이 절로 드는 공연이었다. 또 하나 확실한 건 올해 수많은 클래식 음악 연주회 중에서도 가장 많은 기립박수가 터져 나온 공연이었다는 점이다.&lt;br&gt;KBS교향악단이 올해 라흐마니노프 탄생 150주년을 찬란하고 화려하게 마무리하며 추운 겨울밤에도 얼어붙지 않을 뜨거운 감동을 남겼다.&lt;br&gt;지난 13일과 15일 KBS교향악단은 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 ‘마스터스 시리즈’로 러시아의 세계적인 피아니스트 니콜라이 루간스키(51)와 라흐마니노프 피아노 협주곡 전곡(1~4번)을 선보였다. 지휘는 마찬가지로 러시아 출신의 스타니슬라프 코차놉스키(42)가 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1994년 차이콥스키 국제 콩쿠르에서 1위 없는 2위로 이름을 알린 루간스키는 차이콥스키, 라흐마니노프, 프로코피예프 등 러시아 레퍼토리의 최강자로 평가받아왔다. 라흐마니노프 곡은 워낙 어렵고 복잡해 연주자들에게는 한 곡도 버겁지만 ‘라흐마니노프 스페셜리스트’인 루간스키는 달랐다.&lt;!-- 그림 1521302 --&gt;첫날 그는 라흐마니노프의 피아노 협주곡 1번과 2번 그리고 파가니니 주제에 의한 광시곡을 선보였다. 둘째 날에는 피아노 협주곡 3번, 4번을 선보였다. 올해 라흐마니노프의 150주년 기념해인 것 치고는 막상 라흐마니노프 곡을 연주한 사례가 많지 않았는데 KBS교향악단의 이번 연주회는 이런 아쉬움을 말끔하게 털어냈다.&lt;br&gt;첫날 루간스키는 복잡하고 거대한 곡을 우아하게 소화해내며 흔들림 없이 절제되고 질서정연한 무대를 선보였다. 그러면서도 에너지가 필요할 때 제대로 폭발시키며 지치지 않는 연주를 들려줬다. 라흐마니노프의 곡이 어려운 이유 중 하나가 다른 곡보다 연주자의 체력을 더 빠르게 소진시키는 것도 있는데 루간스키는 힘을 잃지 않는 매끄러운 연주로 관객들을 매료시켰다.&lt;!-- 그림 1521305 --&gt;둘째 날 루간스키의 연주는 피아노 거장의 군더더기 없는 정확한 타건이 무엇인지 제대로 보여줬다. 라흐마니노프의 피아노 연주는 어렵기로 정평이 났지만 루간스키는 곡을 완전히 장악해 관객들에게 아주 명료하고 이해하기 쉽게 전달했다. 오선지 위의 수많은 복잡한 음을 얼마나, 어떤 세기로 쳐야 하는지 아주 정확하게 파악하고 준비했다는 생각이 들 정도로 모든 음표가 귀에 쏙쏙 박히는 연주였다. 특히 카덴차(협연자의 중간 독주 무대)는 관객들의 집중도를 최고조로 끌어올리며 어려운 기교 속에서도 가슴 깊이 파고드는 깊은 감동을 선사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;곡이 하나 끝날 때마다 공연장에는 여기저기서 흥분을 감추지 못한 반응이 터져 나왔다. 연주가 끝나면 습관적으로 나오는 박수가 아니라 순도 높은 진짜 반응이었다. 루간스키 역시 연주가 흡족했는지 얼굴에 흥분과 기쁨이 가득했고 마치 선거에서 승리한 정치인처럼 코차놉스키와 손을 맞잡은 채 번쩍 들어올리는 포즈로 진심에서 우러나오는 만족감을 나타냈다.&lt;!-- 그림 1521306 --&gt;준비한 무대가 끝나고 루간스키는 ‘전주곡 작품번호 32중 5번 G장조’를 앙코르로 선보였다. 지켜보는 KBS교향악단 단원들도 흠뻑 빠진 표정이었고, 코차놉스키 역시 무대 구석에서 루간스키의 연주를 감명 깊게 감상하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;사실 루간스키는 이번 공연에서 손가락 상태가 좋지 않았다. 그럼에도 앙코르 무대까지 흠잡을 데 없었고 객석에서는 곡이 끝나고 어마어마한 박수가 쏟아져나왔다. 그러자 루간스키는 한 번 더 피아노 앞에 앉았다. 관객 반응을 보고 추가 앙코르를 할지 말지 결정하기로 했는데 객석 분위기가 워낙 뜨거워 그냥 돌아갈 수 없었다.&lt;br&gt;마지막 앙코르로 루간스키와 KBS교향악단은 이날 2부에 선보였던 피아노 협주곡 3번 3악장을 연주했다. 멋진 무대가 끝나자 루간스키와 코차놉스키는 뜨겁게 포옹했고 공연장을 찾은 대다수 관객이 흥분을 가라앉히지 못하고 자리를 박차고 일어섰다. 마치 아이돌 콘서트처럼 안 일어난 사람을 찾기가 어려울 정도의 엄청난 열광은 지난달 세계 3대 오케스트라의 공연에서도 볼 수 없던 진풍경이었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배설·불륜 거리낌 없는 이 작품, 20세기 최고의 영어소설이라고?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500006</guid>
      <pubDate>2023-12-17T05:36:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217053625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521310 --&gt;비장한 마음으로 책을 펼치지만, 역시 쉽지 않다. “독자들의 완독을 기원한다”는 출판사의 격려가 왜인지 서늘하게 들린다. 어쩌면 읽기 시작한 것 자체에 의의가 있을지도 모른다. 출간된 지 101년이 지난 지금도 여전히 전 세계 영문학자들이 이 책과 씨름하고 있으니 말이다. 부디 이번에는 ‘더블린의 미로’에서 무사히 탈출할 수 있기를.&lt;br&gt;문학 역사상 가장 난해한 동시에 가장 매력적이라고 불리는 아일랜드 작가 제임스 조이스의 장편 ‘율리시스’(1·2권)를 문학동네가 새롭게 펴냈다. 두 권 합쳐 1420쪽. 문학동네는 “방대한 주석에 짓눌려 중간에 포기하지 않도록 꼭 필요한 것만을 엄선했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘오디세이아’와 같은 듯 다른 ‘율리시스’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1521311 --&gt;‘오디세우스’의 로마식 표현이기도 한 ‘율리시스’는 ‘오디세이아’와 이야기 구조가 유사하다. 오디세이아는 트로이를 떠난 오디세우스가 고향 이타카로 돌아오는 여정을 그린다. 율리시스는 더블린에 사는 ‘리어폴드 블룸’이라는 남자가 1904년 6월 16일 하루 시내를 쏘다니는 이야기다. 차이점은 크게 두 가지다. 용감한 영웅 오디세우스와는 달리 블룸은 볼품없는 소시민이라는 점. 그리고 오디세우스의 아내 ‘페넬로페’가 오랜 세월 변치 않는 믿음의 아이콘인 데 반해 블룸의 아내 ‘몰리’는 ‘보일런’이라는 남성과 불륜을 저지른다.&lt;br&gt;‘화장실에서 대변을 누며 하루를 시작한 블룸이 집으로 돌아와 몰리의 엉덩이에 키스하며 끝나는 이야기.’ 줄거리를 한 문장으로 요약하면 이렇다. 이것만 보면 어려울 게 없지만, ‘의식의 흐름’에 따라 현실과 공상을 어지럽게 오가는 문체가 독자를 좌절케 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어찌나 정교하게 써놨는지, 배경인 더블린을 소설에 깨알같이 옮겨놨다고 한다. 심지어 현재도 더블린에 가면 조이스가 묘사해놓은 상점들이 있을 정도라고. 조이스는 한 편지에서 “더블린의 모습을 완벽하게 그리고 싶었다”면서 “언젠가 그 도시가 갑자기 지구상에서 사라진다고 해도 내 책을 통해 재건될 수 있을 것”이라며 자부심을 드러내기도 했었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;난해하고 더럽고 외설적인 문장들&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1521316 --&gt;소설의 처음과 끝에서 보듯 배설, 불륜과 관련한 적나라한 문장들이 거침없이 등장한다. “개 두 마리가 앞발을 들고 암놈 뒤에 집어넣고 있는 꼴을 바라보고 있을 때 우린 함께 꼴렸어”(2권 652쪽) 블룸과 몰리 사이에는 죽은 아들 루디가 있었는데, 이 아이를 잉태하는 장면을 블룸은 이렇게 회고한다. 13장(나우시카)에서 블룸은 처녀 ‘거티’의 치마 속을 훔쳐보며 몰래 자위행위를 하기도 한다.&lt;br&gt;4장에서 블룸이 대변을 누며 영국인이 쓴 소설 ‘팃비츠’를 읽다가 이 소설을 반으로 쫙 찢어 밑을 닦는 데 쓴다. 국내 조이스 연구자인 진선주 충북대 영어교육과 명예교수는 모습을 당시 아일랜드를 억압하던 영국을 비판하는 정치적 행위로 해석하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 출간 당시 한 신문이 “조이스의 작품은 변소 문학을 전공한 도착증 환자가 쓴 것 같다”는 서평을 실은 이유다. 외설적이라는 이유로 미국에서 10년간 판매가 금지되기도 했다. 물론 그리 오래 지나지 않아 작품은 재평가됐고, 세계적인 출판사 미국 랜덤하우스는 율리시스를 ‘20세기 영어로 쓰인 걸작 중 최고’라고 칭송했다.&lt;br&gt;조이스는 생전 ‘율리시스’를 “수수께끼를 워낙 많이 심어놓았기 때문에 장차 수백년간 내가 뭘 의미했는지를 두고 왈가왈부할 것이며, 이야말로 자신의 불멸성을 확보할 수 있는 유일한 길”이라고 말한 적 있다고 한다. 한마디로 ‘많은 걸 감춰뒀으니 알아서들 찾으시오’다. 조이스를 읽는 것은 작가와 독자 사이의 숨바꼭질인 것 같기도 하다.&lt;br&gt;대표적으로는 17장(이타카)이 끝나는 2권 571쪽에 찍힌 크고 동그란 마침표다. 이것이 인쇄 과정에서 실수로 떨어진 잉크 방울인지, 아니면 조이스가 일부러 의도한 것인지 의견이 분분하다. 후대 학자들은 이것을 새알, 정액, 지구, 우주, 무, 엉덩이, 멜론, 자궁 등 다양한 해석을 내놨지만, 어느 하나 똑 부러지는 정답은 없다.&lt;br&gt;조이스조차도 생전 “끔찍한 괴물”이라고 불렀던 ‘율리시스’가 한국에 처음 소개된 것은 1968년이다. 반세기가 넘어 이 책을 다시 번역한 이종일 세종대 영문과 교수에게 지금 우리가 이 책을 어떻게, 왜 읽어야 하는지 물었더니 이런 대답이 돌아왔다.&lt;br&gt;“작품이 읽기 어렵다는 걸 인정하면 안 읽힌다고 낙담할 이유가 없다. 우리의 일상에서도 실제 사건과 사건 사이 여러 생각들이 교차하지 않나. 의식의 흐름에 익숙해져야 한다. 작품에서 세계의 모습을 제시하는 조이스는 가식이나 위선을 철저히 배제한다. 분변학적이거나 외설적인 묘사가 난무하지만, 결국 이것도 우리가 일상적으로 경험하는 일들이다. 그리하여 독자는 비상한 실감을 느끼며 소설에 빠지게 된다.”&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;소설과 달리 깨끗하고 정직한 사랑의 노래&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1521315 --&gt;더블린 시내에서 길을 잃었다면 잠시 시로 탈출해봐도 좋다. 조이스의 시를 엮은 ‘사랑은 사랑이 멀리 있어 슬퍼라’(아티초크)도 최근 번역 출간됐다. 시집을 들춰보면 작가의 의외의 모습을 발견할 수 있다. 어지러운 소설과는 달리 깨끗한 목소리로 정직하게 사랑을 노래하고 있어서다. 시집의 원제는 ‘실내악’(체임버뮤직)으로 조이스는 이 시들이 노래로 만들어지길 원했다고 한다. 일부는 유튜브에서 감상할 수도 있다. 조이스가 직접 곡을 붙은 16번째 ‘앳된 시절에 이별을 고하다’(Bid adieu to girlish day)는 아일랜드에서 지금도 애송되고 있다.&lt;br&gt;“안녕, 안녕, 안녕을 고해요 / 앳된 시절에 안녕을 고해요, / 복된 사랑이 그대에게 구애하러 / 그대의 앳된 모습에 구애하러 왔어요.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프랑스 국민배우, 성 추문으로 최고 훈장 취소 위기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500009</guid>
      <pubDate>2023-12-17T08:16:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217081624_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521319 --&gt;각종 성 추문에 휩싸인 국민배우 제라르 드파르디외(74)에 대해 프랑스 정부가 국가 최고의 훈장인 레지옹도뇌르 훈장 취소 검토에 들어갔다.&lt;br&gt;지난 16일(현지시간) 프랑스 일간 르파리지앵에 따르면 리마 압둘 말라크 프랑스 문화부 장관은 전날 저녁 한 방송 프로그램에 출연해 레지옹도뇌르 상훈국이 드파르디외에 대해 “징계 절차”를 개시할 것이라고 했다.&lt;br&gt;말라크 장관은 “레지옹도뇌르는 사람과 예술, 태도, 가치들을 인정하는 상”이라며 “상훈국이 회의를 열어 (드파르디외에 대한) 서훈 효력을 중단할지 아니면 완전히 취소할지를 결정할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;170편이 넘는 영화에 출연한 드파르디외는 영화 ‘시라노’로 1990년 프랑스 칸 영화제, 1991년 세자르 영화제에서 남우주연상을 받은 프랑스 대표 국민배우다. 그는 1996년 프랑스 최고의 레지옹도뇌르 훈장을 받았다.&lt;br&gt;국가적으로 공적이 있는 사람에게 수여되는 레지옹도뇌르 훈장은 형사 범죄로 유죄 판결을 받거나 명예에 반하는 행위, 프랑스 이익을 해치는 행위를 한 경우 서훈이 취소될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;드파르디외는 2018년 8월 파리 자택에서 평소 알고 지내던 20대 여자 배우를 성폭행한 혐의로 2020년 말 기소됐다.&lt;br&gt;이후 최근까지 드파르디외로부터 성폭력을 당했다는 여성들의 폭로가 쏟아졌다.&lt;br&gt;지난 7일엔 드파르디외가 2018년 북한 방문 시 여성 혐오와 음란 발언을 쏟아냈다는 고발 다큐멘터리가 프랑스 공영방송에서 방영되면서 비난이 최고점에 달했다.&lt;br&gt;다큐멘터리에 따르면 드파르디외는 2018년 북한 정권 수립 70주년을 기념하는 ‘9·9절’ 행사에 초청받아 북한을 방문한 자리에서 북한 여성 통역가를 성적으로 끊임없이 괴롭히고, 승마장에서 말을 타는 10세 소녀에 관해서도 음란 발언을 쏟아냈다.&lt;br&gt;방송 이후 캐나다 퀘벡주는 드파르디외에게 2002년 수여한 퀘벡 명예훈장을 박탈했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지중해 건너던 이민선 또 침몰…“여성과 어린이 등 61명 사망”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500016</guid>
      <pubDate>2023-12-17T09:19:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217091925_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521327 --&gt;리비아에서 출발한 이민선이 지중해에서 침몰하면서 어린이와 여성 등 최소 61명이 물에 빠져 숨졌다고 국제이주기구(IOM)가 16일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;IOM는 엑스(X, 옛 트위터)에 올린 글을 통해 이같이 밝히면서 생존자 증언에 비춰볼 때 리비아 서부 즈와라에서 출항한 이 선박에 모두 86명이 타고 있었던 것으로 보인다고 덧붙였다. 생존자 25명은 리비아 구금센터로 이송돼 치료를 받고 있다고 전했다. IOM는 구체적인 사고 일시와 경위 등은 언급하지 않았다.&lt;br&gt;IOM는 지중해가 여전히 세계에서 가장 위험한 이민 경로가 되고 있다며 우려를 나타냈다. 올해에만 2200명이 이곳 바다를 건너다 익사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 들어 북아프리카에서 이민선을 타고 지중해를 거쳐 유럽행을 시도하는 이민자의 수가 급증하고 있으며 주로 최단거리인 이탈리아 남부 람페두사 섬을 목적지로 삼는다고 한다. 이탈리아 정부에 따르면 올해 초부터 리비아와 튀니지를 출발해 람페두사 섬에 도착한 이민자의 수는 지난달 기준 15만여명에 이른다. 이는 전년도 같은 기간보다 40% 이상 증가한 수치다.&lt;br&gt;6월에도 적어도 78명이 그리스 남부 연안에서 조그만 낚시배에 올라 지중해를 건너려다 목숨을 잃었고, 100명이 구조됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스 억류 중 27세 여성 살해…오인 사살 충격에 텔아비브 규탄 집회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500020</guid>
      <pubDate>2023-12-17T10:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217100202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521331 --&gt;이스라엘 남부 레임 키부츠의 음악 축제 현장에서 팔레스타인 무장정파 하마스에 납치됐던 여성 인바르 하이만(27)이 억류 중 살해된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 미국 CNN 등에 따르면 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리실과 인질 및 실종가족 포럼은 하이만이 사망했다고 밝혔다. 그는 이스라엘 하이파 출신 그래피티 아티스트로 알려졌다. 사망 경위와 어떻게 그의 죽음을 확인했는지는 알려지지 않았다. 다만 그녀 시신은 여전히 가자지구에 있는 것으로 보인다고 미국 일간 뉴욕 포스트는 전했다.&lt;br&gt;하이만은 지난 10월 7일 하마스 습격 당일, 오토바이에 태워져 납치되는 모습이 공개된 인질이었다. 그녀는 처음에 하마스의 눈을 피해 도로를 피하고 덤불에 몸을 감춰 이동했으나 곧 들켜 구타 당하고 피를 흘린 채 오토바이에 태워졌다. 그 뒤 풀려난 여성 인질들이 하이만의 특이한 레깅스를 보고 그녀가 생존해 있다는 사실을 인질 및 실종가족 포럼에 털어놓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이스라엘방위군(IDF)이 가자 지구에서 남성 인질 3명을 하마스 대원으로 오인해 사살했다고 밝힌 직후 하이만이 또 억류 중 살해됐다고 이스라엘 정부가 공식 발표했다. 이스라엘은 현재 가자 지구에 억류된 자국인 인질이 129명으로, 이들 중 21명이 숨진 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;이번 인질 오인 사살 사건으로 남은 인질 석방을 위한 이스라엘 당국의 교섭 압박은 더 커지고 있다. 텔아비브에서 수천 명이 모인 가운데 열린 이날 시위에서 일부는 인질 석방을 위한 즉각적인 휴전을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시위 참가자들 중에는 인질 가족과 하마스에 억류됐다가 풀려난 이들도  있었다. 이들은 인질 3명이 이스라엘군의 오인사격으로 숨진 데 대해 더 이상의 실수는 안 되며, 인질들은 하루하루가 목숨이 위태롭다면서 즉각적인 석방 합의가 필요하다고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;헤르지 할레비 이스라엘군 참모총장은 16일 성명에서 “이스라엘군과 나는 이번 사건에 책임이 있다”면서 “우리는 이런 사건이 향후 전투에서 다시 발생하지 않도록 모든 것을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;할레비 참모총장은 3명의 인질이 이스라엘군에 자신들의 상황을 알리기 위해 가능한 모든 것을 다했다고 생각한다면서 “그들은 폭탄을 갖고 있다는 의심을 사지 않도록 상의를 벗은 채 움직였고, 흰 천을 들었다. 하지만 긴장이 모든 것을 압도했다”고 설명했다.&lt;br&gt;또 “인질에 대한 총격은 교전규칙에 어긋난다. 흰 깃발을 들고 투항하려는 이에게 총격을 가하는 것은 금지돼 있다”면서도 “해당 총격은 교전 중에, 압박감을 느끼는 상황에서 이뤄졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 가자에 억류된 인질 가운데 탈출했거나 하마스가 두고 떠난 경우가 추가로 있을 수도 있다면서 “우리는 그들을 살아서 구조할 책임이 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이번 사건으로 인질 석방 협상 재개에 대한 압박이 커지는 가운데 로이터  통신은 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 새로운 협상이 진행 중이라고 확인한 것으로 보인다고 보도했다. 네타냐후 총리는 이날 기자회견에서 이스라엘 정보기관 모사드의 다비드 바르니아 국장이 전날 노르웨이 오슬로에서 협상 중재역을 맡아온 무함마드 빈 압둘라흐만 알사니 카타르 총리를 만난 데 대한 질문에 답변을 회피했지만, 자신이 협상팀에 지시를 내렸다는 점은 확인했다. 네타냐후 총리는 “우리는 지금 인질을 되찾아오는 것을 마무리하기 위해 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;지난달 말 7일의 일시 휴전이 중단된 이래 이스라엘과 카타르 고위 당국자가 회동한 것은 이번이 처음으로 보인다고 로이터는 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권은비 뭘 어쨌길래?… 김종국 “다신 안나온다 약속해라!” 분노</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/17/20231217500031</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/17/20231217500031</guid>
      <pubDate>2023-12-17T10:47:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217104756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521343 --&gt;가수 권은비가 ‘런닝맨’에서 아슬아슬한 신경전을 벌인다.&lt;br&gt;17일 오후 6시 15분 방송되는 SBS ‘런닝맨’에서는 R코인을 비우기 위한 출연자들의 고군분투기가 펼쳐진다.&lt;br&gt;그동안 ‘런닝맨’은 코인 개수에 따라 벌칙이 좌지우지되는 레이스를 펼쳤는데 출연자들은 코인을 향해 물에 뛰어드는가 하면, 바닥에 떨어진 코인을 줍는 등 강한 집념을 보여 수많은 명장면을 탄생시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이번에는 코인이 적어야 우승하는 ‘공수래공수거’ 레이스를 진행해 출연자들은 당혹감을 감추지 못했다.&lt;br&gt;금세 적응한 하하, 지석진은 코인 덜어내기에 혈안이 되어 ‘런닝맨’에 처음 출연한 주현영, 권은비, 츠키를 꾀어내기 위한 작전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 시도 때도 없이 귓속말로 작당 모의를 시도하는가 하면, 나쁜 손버릇을 드러내 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이어 팀과 개인 이득의 갈림길에서 코인을 대거 덜어낼 수 있는 임무를 진행했다.&lt;!-- 그림 1521344 --&gt;권은비는 “나온 김에 주인공 하겠다!”라며 복수의 신호탄을 피웠고, 마지막 한 방을 노리는 모습으로 ‘신흥 불나방’으로 거듭났다.&lt;br&gt;배신의 향연에 양세찬은 애증의 제압에 나섰는데, 권은비는 잽싸게 가드를 올리는 할리우드 액션이 더해져 대혼란의 현장으로 변질했고, 이에 김종국은 “다신 안 나온다 약속해라!”며 분노해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅토리아 베컴 “가슴 성형 수술 후회… 딸한테 말 못 해”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2023/12/17/20231217500033</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2023/12/17/20231217500033</guid>
      <pubDate>2023-12-17T10:58:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217105835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521346 --&gt;빅토리아 베컴이 가슴 성형 수술을 후회한다고 했다.&lt;br&gt;17일 미국 연예매체 페이지 식스 등 외신에 따르면 전직 스파이스 걸스 출신 디자이너 빅토리아 베컴은 12살 딸 하퍼에게 자기애에 대해 가르치고 싶어서 유방 보형물을 이식한 적이 없다고 말했다.&lt;br&gt;빅토리아 베컴은 최근 패션지와의 인터뷰에서 “솔직히 말해서 가슴 보형물을 이식하지 않았으면 좋았을 것”이라며 “언젠가는 딸에게 내 경험을 공유할 수 있을 것 같다. 하지만 아직은 아니다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빅토리아 베컴은 2014년에 가슴 보형물을 제거했으며, 이후 보형물을 이식한 것을 후회한다고 목소리를 높인 바 있다.&lt;br&gt;그녀는 2017년 영국 보그에 게재한 글에서 “가슴을 건드리지 말라”라며 “그동안 괜찮다고 생각했다. 하지만 어리석은 일이다. 불안감의 신호였다. 당신이 가진 것을 스스로 축복하라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 빅토리아 베컴은 딸에게 자신의 자연스러운 아름다움을 받아들이도록 가르치려고 노력 중이라고 말했다.&lt;br&gt;그녀는 “요즘 딸 하퍼가 나이 때문에 패션, 외모, 미용에 더 많은 관심을 기울이고 있다”며 “메이크업에 집착하고 아름다움에 집착하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;데이비드 베컴과 빅토리아 베컴은 1999년 결혼했다. 두 사람은 슬하에 장남 브루클린 베컴, 로미오 베컴, 크루즈 베컴, 막내딸 하퍼 세븐 베컴 등을 두고 있다. 두 사람의 자산은 모두 1조 원에 달하는 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기세계도자비엔날레 국제공모전 내년 2~3월 온라인 접수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500036</guid>
      <pubDate>2023-12-17T11:05:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217110507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521349 --&gt;한국도자재단이 ‘2024 경기세계도자비엔날레(KICB) 국제공모전’ 공모 요강을 공식 발표하고, 참가작을 내년 2월 19일부터 3월 18일까지 온라인 접수한다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;경기세계도자비엔날레 국제공모전’은 전 세계 작가들의 주요 작품 발표 및 공개 경쟁을 통해 도자예술의 동시대 흐름을 교류하고 예술적 담론과 도자예술의 미래를 제시하는 세계 최대 규모의 전시 교류 무대이며, 국내외 신진 작가의 등용문으로 꼽힌다.&lt;br&gt;지난 ‘2021 경기세계도자비엔날레 국제공모전’에는 전 세계 70여 개국에서 작가 1184명이 참가, 2503점의 작품이 접수되는 등 국제 행사 가운데 최대 규모를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 모집 대상은 흙(도자)을 주재료로 사용하거나 소재로 한 전통·전승도자, 실용도자, 조형도자, 설치, 미디어, 음향 등의 작품으로 신작 또는 국내외 타 공모전에서 수상하지 않은 작품을 모집한다.&lt;br&gt;지원 자격은 출품작에 대한 저작권과 소유권을 가진 도예 또는 도예 관련 작업을 하는 자로 참가자별 최대 2점까지 응모할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;온라인 접수 기간은 내년 2월 19일부터 3월 18일까지로 참가를 원하면 경기세계도자비엔날레 누리집(kicb.or.kr)에서 작품 설명서, 작품 디지털 이미지 5컷, 작가 노트 등을 양식에 맞게 작성해 접수하면 된다.&lt;br&gt;심사는 1차 온라인 심사, 2차 작품 실물 심사로 진행된다. 2차 작품 실물 심사는 1차 온라인 심사 선정작에 한하여 7월 22일부터 7월 26일까지 진행되며, 최종 선정작은 비엔날레 기간 중 여주 경기생활도자미술관에서 전시된다.&lt;br&gt;수상자는 ▲KICB 대상(1명) 6000만원 ▲KICB 우수상(7명) 각 1000만원 ▲KICB 전통상(2명) 각 1000만원 ▲KICB 상(50명) 등  60명을 선정해 총 1억 5000만원의 상금과 상패, 상장 등의 부상을 수여한다.&lt;br&gt;12회를 맞는 경기세계도자비엔날레는 경기도에서 2년마다 열리는 국제 도자예술 행사로 내년 9월 6일부터 10월 20일까지 45일간 이천, 여주, 광주를 중심으로 경기도 곳곳에서 열린다. 비엔날레는 ▲주제전(이천 경기도자미술관) ▲국제공모전(여주 경기생활도자미술관) ▲한국전통도자전(광주 경기도자박물관) ▲국제도자 학술회의·세미나 및 국제창작 워크숍 등 국제 전시학술 교류 행사와 함께 온 도민이 즐길 수 있는 ▲예술페스티벌행사 ▲경기 곳곳 협력 행사 ▲마켓행사 등으로 진행될 계획이다.&lt;br&gt;최문환 한국도자재단 대표이사는 “국내외 작가들에게 작품 발표의 장을 제공함으로써 새로운 작가를 발굴하고 동시대 세계도자예술의 경향을 소개해 온 국제공모전은 20여 년의 전통과 공신력을 가진 행사”라며 “독창적인 작품 활동을 통해 도자예술 전반을 아우르는 가치를 이야기하며 도자예술의 미래를 제시하고 있는 세계 각국의 도예 작가들의 많은 관심과 참여를 바란다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휘성, 안타까운 근황 “극심한 고통 때문에 숨어 지냈다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/17/20231217500037</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/17/20231217500037</guid>
      <pubDate>2023-12-17T11:14:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217111434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521351 --&gt;가수 휘성이 오랜만에 근황을 전했다.&lt;br&gt;휘성은 지난 16일 자신의 인스타그램에 “오랜만입니다. 극심한 정신적 고통 때문에 오랫동안 집에 숨어 있었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 그는 “간만에 헤어세팅을 해봤다. 조금 더 자주 소식 올리겠다”면서 새로운 헤어스타일이 담긴 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 휘성은 지난 2019년 9월부터 11월까지 프로포폴 상습 투약한 혐의로 기소됐다. 이후 2021년 10월 항소심에서 징역 1년에 집행유예 2년을 선고받았다. 지난해 데뷔 20주년 기념 콘서트를 연 이후 종종 소식을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관객 홀린 음악감독 정재일의 ‘크로스오버’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500041</guid>
      <pubDate>2023-12-17T11:17:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217111714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521356 --&gt;시노그라퍼(무대·조명 연출) 여신동이 빛과 어둠만으로, 마치 물 위에 떠 있는 듯 연출한 환상적인 무대. 정중앙 피아노 앞에 앉은 연주자가 스포트라이트 조명을 받으며 자신을 소개한다. “작곡하고 연주하는 정재일입니다.”&lt;br&gt;지난 16일 서울 종로 세종문화회관 대극장에서 막을 내린 정재일 단독 콘서트. 넷플릭스 드라마 ‘오징어게임’과 영화 ‘기생충’의 음악감독으로 유명한 정재일은 클래식과 국악, 대중음악을 넘나들며 자유로우면서 변화무쌍한 음악 세계를 선보였다. 그는 이날 피아노와 기타를 연주하고 오랜 기간 합을 맞춰온 스트링 오케스트라 더퍼스트를 지휘하며 뛰어난 퍼포머의 진면목을 보였다.&lt;br&gt;시작은 영국의 클래식 음반 레이블 데카와 발매한 솔로 앨범 ‘리슨’(Listen) 수록곡. 역병과 전쟁 그리고 기후 변화의 위기 속에 살아가는 인류가 서로의 목소리를 경청하자는 메시지를 담은 곡들이다. 전쟁의 비극을 담은 ‘강을 건너간 사람들’(2020)은 박순아의 역동적인 가야금 연주와 마치 배틀하듯 그의 피아노와 오케스트라의 격정적 선율이 감동적인 화음을 빚었다.&lt;!-- 그림 1521357 --&gt;‘오징어 게임’, ‘기생충’, ‘브로커’ 각각의 영화음악 삽입곡(OST) 메들리 연주는 각각의 OST가 모여 한 편의 새로운 음악 드라마를 만들어 냈다. 정재일은 ‘오징어게임’의 대표 테마 ‘웨이 백 덴’ 무대에서 어린아이처럼 서툴게 리코더를 불고 의도된 오케스트라와의 불협화음 합주로 팬들을 홀렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정재일은 기생충 연주에 앞서 “봉 감독이 기생충 대본을 주면서 바로크 스타일의 음악을 주문해 작업했는데 듣더니 아주 싫어했다”라며 “여러 차례 퇴짜를 맞고 절망해 술을 마시고 숙취 상태에서 만든 곡을 봉 감독이 마음에 들어 해 OST가 됐다”라고 일화를 전했다.&lt;br&gt;정재일의 자유롭고 독보적인 음악 세계는 판소리와 국악, 피아노, 오케스트라 협연에서 폭발했다. 휘몰아치는 소리꾼 김율희의 목소리와 대금, 아쟁의 전통 소리, 피아노, 현악 선율이 한데 어우러져 ‘진도씻김굿’과 액운을 물리치는 ‘비나리’의 비장하면서 스펙터클한 연주를 선사했다. 이 곡은 지난 10월 영국 바비칸 센터에서 런던 심포니 오케스트라와의 협업으로 큰 호평을 받은 바 있다.&lt;!-- 그림 1521358 --&gt;그가 준비한 마지막 앙코르곡은 김민기의 육성에 편곡 버전의 라이브 연주를 덧입힌 ‘아름다운 사람’ 노래였다. 정재일은 “어린 시절 여러 음악을 찾아 방황하던 시기에 나를 새로운 음악의 세계로 이끈 예술가”라고 그에게 헌사를 보냈다. 최근 위암 진단을 받은 김민기는 오랫동안 예술인의 산실이었던 대학로 소극장 학전을 내년 3월 폐관한다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세종문화회관 관계자는 “전날 첫 공연에서 김민기 씨가 객석에 앉아 그 노래를 감상해 감동을 더 했다”라며 “마치 라이브로 함께 노래를 부르는 듯한 착각이 든 앙코르 무대에 관객들의 반응이 뜨거웠다”라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자숙 끝?”…김새론, 음주운전 1년 7개월 만에 올린 ‘이 사진’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/17/20231217500042</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/17/20231217500042</guid>
      <pubDate>2023-12-17T11:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217111802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521359 --&gt;배우 김새론이 음주운전 사고로 물의를 일으킨 지 1년 7개월 만에 소셜미디어(SNS) 활동을 재개했다.&lt;br&gt;김새론은 지난 16일 인스타그램에 꽃·하트·나비 모양 이모티콘과 함께 숏컷 등 새로운 모습이 담긴 프로필 사진 여러 장을 올렸다. 세 가지 콘셉트로 저마다 확연히 다른 분위기를 풍긴다.&lt;br&gt;김새론이 SNS에 게시물을 올린 건 작년 5월19일이 마지막이다. 음주운전 사고를 낸 이튿날 자필 사과문을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 때문에 김새론이 본격적으로 활동 복귀에 시동을 거는 것이 아니냐는 예상이 나온다.&lt;br&gt;한편 김새론은 지난해 5월 18일 서울 강남구 청담동에서 음주운전으로 적발됐다. 가로수와 변압기 등을 수차례 들이받고 도주한 혐의로 올해 4월 벌금 2000만원을 선고받았다. 이 과정에서 SBS TV 드라마 ‘모범택시’에서 하차했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칠레 아직도 피노체트 헌법이…오늘 국민투표, 보수 색채 신헌법 통과 불투명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500045</guid>
      <pubDate>2023-12-17T11:33:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217113319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521365 --&gt;남미 칠레에서 군부 독재 시절에 만들어진 헌법을 대체할 새 헌법 제정 여부를 묻는 국민투표가 17일(현지시간) 진행된다. 진보적 이념이 대거 반영된 헌법안이 지난해 부결된 이후 1년여 만에 다시 국민들 선택을 받는데 이번엔 보수 색채 짙은 조항들로 완전히 탈바꿈해 통과 여부가 주목된다.&lt;br&gt;이번 국민투표에는 1540여만명의 유권자가 참여한다.&lt;br&gt;우리로선 선뜻 납득하기 힘든데 칠레에서는 1973년부터 1990년까지 철권 통치한 아우구스토 피노체트 정권이 1980년 제정한 헌법을 여태 폐기하지 못했다. 2019년 10월 사회 불평등 항의 시위 이후 헌법을 폐기하고 새로운 헌법을 제정하자는 사회적 합의에 따라 4년여 작업을 해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년 국민투표에서 78%의 국민이 피노체트 헌법 폐기와 새 헌법 제정에 찬성한 이후 이듬해 출범한 가브리엘 보리치 정부는 원주민과 무소속 등 진보적 성격의 인물로 꾸려진 2021년 제헌의회의 새 헌법을 지난해 9월 국민투표에 부쳤지만, 거센 반대(61.9%)에 부닥쳐 좌절됐다.&lt;br&gt;그 뒤 올해 국민투표를 거쳐 우파 다수로 구성된 제헌의회 성격의 헌법위원회는 보수적 색채가 짙어진 헌법안을 다시 만들어 정부에 전달해 이날 국민투표에서 이 헌법안을 통과시킬지 결정하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;칠레 일간 라테르세라와 엘메르쿠리오는 새 헌법에 좌파 집권당 지지자들 사이에서 논란의 소지가 다분하다고 문제 삼는 조항이 들어가 있다고 전했다. 예컨대 태아 생명권을 광범위하게 보장한다는 취지의 조항이 있는데, 이는 성폭행에 따른 임신의 경우 또는 태아 생존 능력이 없는 상태에서 임신부 생명이 위험한 경우 등 현재 허용하고 있는 임신중절을 위법으로 간주할 수 있다고 매체들은 보도했다.&lt;br&gt;또 대통령령에 따른 집회 제한 가능성과 고액 자산가만 이득을 보는 주택보유세 폐지 등을 헌법에 담아낸 것도 반대파의 비판을 받는 것으로 나타났다. 원주민에 대한 언급이 전혀 없는 것도 지적 사항 중 하나다.&lt;br&gt;지난해에 이어 올해 헌법안 통과 여부도 미지수다. 여론조사 기관 카뎀(CADEM)과 악티바(ACTIVA)의 조사 결과에 따르면 지난 6월 30일부터 지난달 11월 3일까지 공표된 총 20차례의 조사에서 모두 반대가 찬성보다 우세했다. 가장 최근 조사 결과상으론 응답자 중 50%가 ‘반대’, 35%가 ‘찬성’ 의견을 밝혔다.&lt;br&gt;결과가 어느 쪽으로 나오든 좌파 성향의 보리치 대통령으로서는 자기 뜻과는 상반된 현실을 마주하게 됐다. 국민투표에서 가결되면 정치 이념적 지향점이 다른 보수적 내용의 헌법안을 받아들여야 하는 상황이고, 부결된다면 ‘타파 대상’이었던 피노체트 헌법을 바꿀 기회를 놓치는 것이기 때문이다.&lt;br&gt;내년 지방선거와 2025년 대선 및 총선을 치르는 시간표를 고려하면 보리치 대통령 임기 내에 다시 신헌법 제정 절차를 밟기란 사실상 어려운 것으로 관측된다. 보리치 대통령도 부결되면 더 이상 헌법 제정 논의를 진행하지 않겠다는 뜻을 밝혔다. 새 헌법과 관련한 논의가 4년을 끌면서 이념 대립이 심화하는 것에 대한 국민적 피로감이 커지는 것도 보리치 정부로서는 부담이 될 수 밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월드 핫피플] 중국 인공지능(AI) 개척자 55살에 의문의 죽음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500055</guid>
      <pubDate>2023-12-17T12:13:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217121301_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521385 --&gt;중국 인공지능(AI) 기술의 개척자이자 AI 업계의 상징적 인물인 탕샤오어우(湯曉鷗) 홍콩중문대 정보기술학과 교수가 55세로 사망했다.&lt;br&gt;탕 교수는 중국 최대 인공지능(AI) 기업 센스타임(상탕커지·商湯科技)의 창업자로 2014년 센스타임을 설립했다.&lt;br&gt;센스타임 측은 16일 “설립자이자 인공지능 과학자, 푸장 연구소 소장, 상하이 인공지능 연구소 소장, 홍콩 중문대 교수인 탕샤오어우가 2023년 12월 15일 23시 45분에 질병으로 우리 곁을 영원히 떠났다”고 발표했다. 병명은 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;센스타임은 “중국 AI 산업 개척자로서 탕은 계속해서 다른 이들에게 영감을 줄 것”이라며 자사 홈페이지를 흑백 화면으로 전환해 애도를 표했다.&lt;br&gt;1968년 중국 랴오닝성에서 태어난 탕샤오어우는 중국과학기술대를 졸업한 뒤 미국으로 건너가 로체스터대에서 석사, 매사추세츠공대(MIT)에서 박사 학위를 받은 후 1998년 홍콩중문대 교수가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;MIT에서 박사 과정을 밟는 동안 탕은 타이태닉 난파선 수색에 중요한 역할을 한 해저 로봇 연구소에 합류했으며, 여기서 인공 지능 분야에 관심을 갖게 됐다.&lt;br&gt;컴퓨터 비전 분야 권위자인 그는 2005∼2008년 마이크로소프트 아시아 연구소의 ‘비주얼 컴퓨팅 그룹’을 이끌었고 2014년 중국 컴퓨터 메이커 레노버의 연구원이었던 쉬리와 함께 센스타임을 창업했다.&lt;br&gt;센스타임 지분 약 21%를 보유한 최대 주주인 그는 순자산이 25억달러(약 3조 2600억원)로 올해 2월 미국 포브스가 선정한 홍콩 33위 부자에 올랐다.&lt;!-- 그림 1521386 --&gt;“아무도 하지 않은 일을 하라”&lt;br&gt;많은 기업이 공격적이며 경쟁적인 ‘늑대’ 문화를 내세운 것과 달리 탕 교수는 학자로서든 기업인으로서든 ‘공감’이 가장 중요하다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 2019년 칭화대 졸업식 연설에서 “좋은 학자가 되려면 올바른 훈련, 초인적인 재능, 인내와 지혜뿐만 아니라 가장 중요한 것은 공감과 다양한 관점을 가진 사람들과 통합하고 협력하는 방법이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;센스타임은 얼굴 인식, 영상 분석, 자율주행 등 다양한 분야의 AI 관련 기술을 보유하고 있으며 특히 얼굴 인식 분야에서는 세계 최고 기술을 갖고 있다.&lt;br&gt;지난 10년간 센스타임은 중국 4대 AI기업에 꼽히는 쾅스커지(曠視科技·Megvii), 윈충커지(雲從科技·CloudWalk), 이투커지(Yitu Technology)는 고속 성장하면서 ‘중국 4대 작은 용’으로 불렸다.&lt;br&gt;하지만 미국 정부는 중국 신장위구르자치구 내 소수민족 탄압을 지원한 혐의로 이들 4개 기업을 모두 제재 대상에 올렸다.&lt;br&gt;이들 기업이 안면 인식, 영상 분석 등 AI 기술을 통해 군중 속에서 감시 대상인 위구르족을 식별해내 중국의 반체제 인사 감시 및 압박을 도왔다는 이유다.&lt;br&gt;센스타임은 2019년 10월 미국 상무부의 블랙리스트에 올랐고, 2021년 12월에는 미국 재무부의 투자 제한 블랙리스트에 포함됐다.&lt;br&gt;한편, 지난해 6월에는 역시 미국 제재 대상인 쾅스커지의 수석 개발자 쑨젠이 45세에 돌연 사망했다. 당시에도 사망 원인은 공개되지 않았다.&lt;br&gt;중국 네티즌들은 최근 중국 과학자들이 이른 나이에 사망하는 경우가 늘었다며, 탕 교수가 스스로 목숨을 끊었을 가능성에 주목했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“개처럼 끌려가 맞았어요” 팔레스타인 10명이 이스라엘군에 당한 일 증언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500057</guid>
      <pubDate>2023-12-17T12:34:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217123447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521387 --&gt;“등 뒤로 손이 묶인 채 개처럼 끌려갔어요.”&lt;br&gt;이스라엘군에 닷새 붙들려 있다가 풀려났다는 14살 팔레스타인 소년 마무드  젠다는 콧등에 붉은 피멍이 든 채 본인의 경험을 털어놓았다. 젠다는 아무 짓도 하지 않았는데도 이스라엘군 병사에게 얼굴을 걷어차였다면서 “그는 내게 와서 ‘하마스냐’고 물었고, 난 하마스나 저항세력에 대해 모른다고 말했다”고 당시 상황을 설명했다. 이어 “난 학교를 오가는 아이일 뿐이다. 밥을 먹고 친구랑 놀고 집에 간다. 살면서 그밖의 일은 하지 않았다”고 억울함을 감추지 않았다.&lt;br&gt;동갑인 아흐마드 니메르 살만 아부 라스는 “이스라엘인이 무섭다. 난 그들이 내게 뭔가를 하길 원치 않는다”면서 구금 당시 있었던 일을 털어놓길 거부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 CNN 방송은 젠다와 아부 라스처럼 가자시티 알자이툰 지역에서 이스라엘군에 연행됐다가 풀려난 팔레스타인인 10명을 인터뷰한 결과 폭력과 학대, 모욕에 시달렸다는 증언이 쏟아져 나왔다고 16일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;가자지구 중부 데이르 알발라의 알아크사 순교자 병원에서 치료를 받고 있는 이들의 손목은 구금기간 계속 차고 있던 수갑 때문에 붓고 찢어져 있었으며, 손등에는 빨간 마커로 번호가 적혀 있었다. 병원 대변인인 할릴 알다크란 박사는 “팔에는 고문을 당한 흔적이 있었고, 전신에 폭행 흔적이 남아 있었다. 병원에 도착할 당시 이들은 모두 육체적·정신적으로 탈진한 상태였다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제다의 아버지 나데르는 “갑자기 사람들의 비명과 군인의 고함, 불도저가  집을 부수는 소리가 들렸다. 문을 열고 들어온 (군인들이) 남녀를 분리한 뒤 바지를 벗고 셔츠를 올린 채 줄을 서도록 했다”고 연행될 당시 상황을 되새겼다.&lt;br&gt;올해 16살인 무함마드 오데는 “(이스라엘군이) 바닥에 엎드리게 한 뒤 머리에 발을 올린 채 ‘하마스냐’고 물으며 때려댔다. 추워서 잠을 잘 수도 없었고 입을 것이나 덮을 것을 요구해도 폭행을 당했다”고 주장했다.&lt;br&gt;이들 모두 구금기간 제대로 된 음식물과 식수를 제공받지 못했다고 CNN에  말했다. 당뇨병을 앓는 40대 남성은 인슐린 투여가 중단되는 바람에 통증을 호소하다가 의식을 잃기도 했다고 한다.&lt;br&gt;이스라엘군은 “수감자들은 국제법에 따른 대우를 받았다”면서 “모든 수감자를 존엄하게 대우하려 노력 중이며, 가이드라인이 준수되지 않은 모든 사건에 대해선 조사가 이뤄질 것”이라고 밝혔다고 CNN은 전했다. 특히 팔레스타인인들을 벌거벗겨진 채 연행한 데 대해서는 “(자폭용) 폭탄조끼나 기타 무기류를 숨기고 있지 않도록 한 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;그러나 국제인권단체들은 이스라엘군이 그저 의심스럽다는 이유만으로 팔레스타인 주민을 무차별적으로 연행하면서 비인도적 대우를 했다고 비판했다. 휴먼라이츠워치(HRW)의 오마르 샤키르 이스라엘·팔레스타인 국장은  “민간인·전투원 여부와 상관없이 구금된 이들은 모멸적이고 굴욕감을 주는 대우나 개인적 존엄을 해치는 행동으로부터 법적인 보호를 받는다”면서 무력분쟁시 민간인의 구금이 국제법상 허용되긴 하지만 ‘보안상의  긴급한 이유로 반드시 필요할 때’로 제한된다고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사유리에게 “몇 명이랑 성관계했냐” 성희롱한 원로가수</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/17/20231217500065</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/17/20231217500065</guid>
      <pubDate>2023-12-17T14:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217141135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521405 --&gt;방송인 사유리가 10여년 전 함께 방송에 출연했던 원로가수로부터 성희롱에 해당하는 질문을 받았던 기억을 털어놨다.&lt;br&gt;지난 16일 사유리는 유튜브 채널 ‘사유리TV’에서 “십몇년 전 매니저가 없었을 때 MBC의 모 프로그램에 출연했다. 프로그램 촬영이 너무 길어서 1층 커피숍에서 커피를 마시고 있었다”고 과거를 떠올렸다.&lt;br&gt;그는 “그때 같은 출연자이자 대선배인, 나이 엄청 많은 아저씨 연예인과 함께 커피를 마시게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사유리에 따르면 이 연예인은 사유리에게 “사유리씨 피부가 안 좋다. 피부에 여드름이 많다”고 직설적으로 지적했다. 사유리는 “그때 놀랐다. 일본인들은 외모에 대한 칭찬(지적)을 안 하니까”라며 “그래도 저는 (상대가) 피부를 되게 걱정해 줘서 그랬을 거라고 생각하고 ‘피부과 가야 한다’고 대답했다”고 전했다.&lt;br&gt;그러나 이 연예인의 무례한 질문은 거기서 그치지 않았다. 그는 “사유리씨 일본 사람이잖아요. 한국 사람이 생각하기에 일본 사람은 솔직하지 않다. 솔직한 사람을 본 적이 없다. 지금 물어보는 거에 대답해라”라고 압박했다. 그러면서 묻는다는 질문이 “섹스 몇 명이랑 했어?”였다고 사유리는 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사유리는 “내가 잘못 들은 줄 알았다. 갑자기 이상한 질문 하니까 못 알아들은 줄 알고 ‘네?’라고 했다. 당황했다. 설마 이런 질문을 할 거라고 생각 못 했다”라고 전했다.&lt;br&gt;그러자 이 연예인은 “일본 사람은 솔직하지 않아. 솔직해야 해”라고 재차 압박하더니 똑같은 질문을 천천히 세 번이나 했다고 한다.&lt;!-- 그림 1521406 --&gt;사유리는 “그때는 화가 난 것보다 무서웠다. 그 공간에 있는 게 너무 무서워서 그냥 웃었다”면서 “내가 너무 어리고 그 사람은 대선배이다 보니까”라고 당시 심경을 설명했다.&lt;br&gt;이어 “그런데 지금도 그 사람이 TV에 나와서 노래하는 걸 보면 화가 난다”라며 문제의 연예인이 가수라고 밝혔다. 사유리는 “자기 딸이랑 비슷한 나이 또래 여자한테 이런 말을 하는 걸 보니까 너무 슬펐고 화가 났다. 너무 힘든 일이었다. 그런데 그런 사람이 TV에서 계속 나오니까 아직도 마음에 한이 있다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1521407 --&gt;사유리는 같은 사연을 털어놓은 다른 방송에서 당시 일에 대해 훗날 “‘그때 화가 났다고 왜 말을 안 했을까’라고 (스스로 자책했다)”면서 “시간이 지나고 나서 더욱 생각이 나고, (그 연예인이) TV에 나올 때마다 진짜 기분이 나쁘고 괴로웠다. 시간이 지날수록 상처가 더 깊어졌다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[메멘토 모리] ‘붉은 여단’ 멤버 이탈리아 좌파 철학자 안토니오 네그리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500068</guid>
      <pubDate>2023-12-17T14:47:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217144702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521410 --&gt;이탈리아 출신의 좌파 정치철학자 안토니오 네그리가 프랑스 파리에서 90세의 나이로 별세했다고 AFP 통신과 dpa 통신이 16일(현지시간) 보도했다. 네그리의 부인이자 프랑스 철학자인 주디스 레벨은 AFP에 남편의 사망 사실을 확인하면서 고인이 숨을 거두기 직전까지도 노동자 운동을 지지하며 정치적으로 활발히 활동해 왔다고 전했다. 하지만 사망 원인은 밝히지 않았다.&lt;br&gt;이탈리아 좌파 정치철학인 자율주의 운동의 창시자인 네그리는 1933년 북부 파도바의 가톨릭 가정에서 태어났다. 33세에 파도바 대학의 정치학 교수가 된 네그리는 시위를 조직하고 각종 성명을 내는 등 활발한 정치활동을 했다.&lt;br&gt;그는 1960년대와 1970년대 이탈리아 급진 좌파의 대표적 이론가이자 이탈리아에서 일어난 극좌 주도 민중봉기의 상징적 인물로 여겨졌다고 dpa는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네그리는 자본주의 사회에 대한 사보타주(파괴행위)를 촉구하면서 여러 저서를 냈고, 1970년대 마르크스주의 운동인 ‘노동자의 자율’(Autonomia Operaia)을 직접 이끌기도 했다. 1978년에는 기독교민주당 소속이었던 알도 모로 전 이탈리아 총리가 극좌 테러조직에 암살된 사건에 관여한 혐의로 체포되기도 했다. 공산주의 무장 조직인 붉은 여단의 창립 멤버 중 한 명이었다.&lt;!-- 그림 1521411 --&gt;하지만 네그리는 급진당에 입당해 1983년 총선에서 당선된 뒤 의원 면책 특권을 활용해 출국, 프랑스로 망명했다. 1984년 이탈리아 법원은 그에게 징역 30년형을 선고했다. 그 뒤 자크 데리다, 미셸 푸코 등 지식인들의 지지를 받으며 프랑스에서 대학강사로 활동하다가 1997년 귀국해 자수했다. 검찰과 양형 거래를 해 13년형으로 감형받겠다고 약속하고서였다. 2003년 출소한 뒤에는 사망할 때까지 베네치아와 파리를 오가며 살았던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;정치학 이론 분야에서 그가 이룬 가장 위대한 업적은 제자인 마이클 하르트와 함께 집필해 2000년 내놓은 책 ‘엠파이어’였다. 글로벌 규모의 세상에서 권력과 주권이 어떻게 변형되는지 탐구한 역저로 제국주의가 탈중심에 탈영토하는 모습에 주목했다. 또한 이 책은 학자들과 활동가들 사이에 격렬한 논쟁을 일으켜 현대 정치학 이론 분야의 전환점을 만들었다는 평가를 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그의 저서 대부분이 수감 생활 중 출간된 점도 흥미롭다. 언젠가 미국에서도 점유하라(occupy) 운동이 유행한 적이 있는데 그 창시자가 고인이다. 2011년과 이듬해 팸플릿을 만들어 뿌렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참혹했던 이리역 폭발사고…하춘화 “故이주일, 두개골 함몰”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/17/20231217500069</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/17/20231217500069</guid>
      <pubDate>2023-12-17T15:01:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217150116_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521412 --&gt;가수 하춘화가 이리역 폭발 사고를 언급했다.&lt;br&gt;17일 방송된 KBS 1TV ‘박원숙의 같이 삽시다’에는 하춘화가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 박원숙은 “전북 익산에 가면서 하춘화씨 얘기를 했다”며 이리역 폭발 사고를 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1977년 11월 11일 발생한 이리역(현재의 전북 익산) 폭발 사고는 1400여명의 사상자와 7800여명의 이재민을 발생시켰다. 하춘화는 “죽다가 살아났기 때문에 잊을 수 없다”며 당시 사고에 대한 이야기를 털어놨다.&lt;br&gt;하춘화는 “나중에 알았는데 다이너마이트를 운반하는 과정이었더라”며 “우리는 그걸 전혀 모르는 상태였고, 저는 당시에 이리역 인근 극장에서 공연을 준비하고 있었다. 전속 사회자는 고(故) 이주일이었다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “보통 오후 9시쯤에 공연을 시작하는데 폭발 사고가 9시 15분쯤에 났다. 평소처럼 오프닝 공연을 마치고 난로를 쬐고 있는데 사고가 벌어졌다. 난로가 엎어졌으면 다 어떻게 됐을 것이다. 전기가 끊기면서 깜깜해졌다. 폭파되면서 흙 속에 나를 집어넣는 것 같았다”며 긴박했던 상황을 설명했다.&lt;br&gt;상황이 잠잠해지고 여기저기서 신음이 들려왔다고 떠올린 하춘화는 “그게 더 공포였다. 이제는 내가 죽거나 살아나가도 누구도 날 안 도와줄 거로 생각했다”고 전했다.&lt;br&gt;세상이 온통 암흑이었을 때 그를 향해 손을 내밀어 준 사람이 바로 이주일이다. 하춘화는 “죽음의 공포가 극에 달했다. 어둠 속에서 이주일이 날 찾아냈다”며 “담을 넘어야 했는데 제가 드레스를 입었고, 내려가질 못하겠더라”고 회상했다.&lt;br&gt;이어 “이주일이 먼저 담을 올라가 뛰어내렸다. 내가 못 내려가겠다고 했더니 이주일이 자기 머리를 밟고 내려오라고 했다. 나중에 알고 보니 이주일이 사고 당시에 머리를 다쳤다. 폭파 사고로 내려앉은 극장 지붕에 두개골이 함몰됐었다. 나는 이주일이 다친 줄도 모르고 그 머리를 딛고 내려갔다. 이주일이 나를 업고 뛰는데 머리를 다쳐서 그랬는지 가다가 계속 넘어지기를 반복했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하춘화는 “이주일은 긴급 수술 대상이었다. 환경이 열악해서 마취 없이 뇌수술을 진행했다. 수술 후 이주일이 막 울더라. 마취도 안 시켜서 망치로 땅, 땅 때리는 소리가 났다고 했다. 나와서 우는데, 정말 비참해서 못 보겠더라. 나는 어깨뼈 골절로 상반신 깁스를 했다. 긴급 처치만 받고 서울 병원으로 갔다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이주일과 하춘화는 긴급 처치 후 서울로 이송돼 재치료를 받았다. 하춘화는 이주일이 생명의 은인이라고 전해 뭉클함을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“냉장고 안이 더 따뜻하다”…중국 전역 엘니뇨에 저온 경보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500073</guid>
      <pubDate>2023-12-17T15:17:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217151727_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521416 --&gt;중국 전역에 한파가 닥치면서 저온 경보가 내려진 가운데 낮은 기온과 폭설에 따른 피해가 속출하고 있다.&lt;br&gt;현지 매체인 펑파이 뉴스는 17일 추운 날씨로 고속도로가 폐쇄되고 수도 베이징의 지하철과 광둥 페리 운행이 중단됐으며 산시성 등에서는 정전 사태가 발생했다고 전했다.&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석은 지방정부에 재난에 대비하고 도로, 난방, 전력 시스템의 안전을 확보하라고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 13일부터 한파가 시작된 가운데 중국 국립기상센터는 15일 올해 처음으로 저온 경보를 발령했다. 한파로 인해 중국 북부에서는 교통사고가 잇따랐고 베이징과 허난성을 포함한 여러 지역의 학교는 등교를 중단했다.&lt;!-- 그림 1521417 --&gt;산둥성 랴오청시는 한파 피해를 입은 사람들을 위해 약 30만 개의 텐트, 면옷, 이불 등 구호품을 준비했다.&lt;br&gt;베이징의 이날 기온은 최저 영하 15도로 예보됐으며, 최고 기온도 영하 6도에 불과하다고 베이징일보는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 최북단 지역인 헤이룽장성 다싱안링의 최저기온은 영하 45.1도를 기록했고, 북방 대부분 지역 최고기온이 영하 10도를 밑돌았다.&lt;br&gt;지난 14일 저녁에는 베이징 지하철 창핑선에서 폭설로 인해 열차 제동 시스템이 제대로 작동하지 않아 추돌 사고가 발생했다. 이로 인해 총 515명이 병원으로 이송돼 검사를 받았으며, 102명이 골절상을 입은 것으로 확인됐으나 사망자는 없었다고 베이징시 당국은 지난 15일 밝혔다.&lt;br&gt;주로 12월에 발생하는 해수 온난화 현상인 엘니뇨에 따른 중국의 이번 한파는 22일부터 풀릴 전망이다.&lt;!-- 그림 1521418 --&gt;중국중앙(CC)TV에 따르면 이날 오전 6시 기준 전국 도로 308개 구간이 눈과 빙판길로 인해 폐쇄됐고, 고속도로 201개도 전면 폐쇄됐다.&lt;br&gt;중국의 네티즌들은 중국판 트위터인 웨이보를 통해 “저는 동북 지역에 사는데 바깥보다 냉장고 안이 더 따뜻해요”라고 농담 섞인 글을 공유했다. 또 다른 웨이보 이용자는 “당신이 어떤 경고를 하든 나는 그냥 나가서 눈을 보고 싶다”고 말하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤재옥 ‘한동훈 추대론’에 “긍정 또는 걱정하는 분 있다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500074</guid>
      <pubDate>2023-12-17T15:20:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217152029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521419 --&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표 겸 대표 권한대행은 17일 당 비상대책위원장 인선과 관련해 “시간을 많이 끌 생각은 없지만, 충분한 논의 절차가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;윤 권한대행은 이날 시내에서 열린 ‘전국 여약사대표자 대회’에서 기자들과 만나 “(비대위원장) 역할과 책임이 워낙 큰 상황이고, 시기적으로도 매우 중요한 시기이기 때문”이라고 이유를 설명했다.&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관이 비대위원장으로 사실상 낙점됐다는 일부 언론 보도에  대해선 “어떤 근거인지는 알 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “(한 장관 추대론에) 다양한 의견이 나오고 있다. 긍정적인 입장을 표명해주는 분도 있고, 걱정하는 분도 있다”며 “그런 이야기를 모두 녹여내서 결론을 내릴 것”이라고 전했다.&lt;!-- 그림 1521420 --&gt;그는 “내일 원·내외 당협위원장을 비롯한 우리 당의 중요한 분들 모시고 의견을 수렴하는 절차가 남아있다”며 “그런 과정을 통해 총의를 모을 생각”이라고  덧붙였다.&lt;br&gt;한편 한 장관을 국민의힘 비상대책위원장을 내세우는데 대해 친윤(친윤석열)계 의원을 비롯한 주류 인사들은 공감대를 이뤘지만, 비윤(비윤석열)계는 대체로 부정적인 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;양측의 엇갈린 입장은 지난 15일 윤재옥 원내대표 겸 당 대표 권한대행이 긴급 소집한 비상 의원총회에서도 일부 확인됐다. 주류 측은 “삼고초려라도 해야 한다”며 한 장관을 반드시 비대위원장으로  추대해야 한다고 제안했지만, 비주류 일부는 “윤 대통령의 아바타”, “새로운 김주애”, “바지 사장” 등 원색적 표현으로 반발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘국경안보’ 우경화한 바이든, ‘이민 이슈’ 따로 노는 트럼프 부부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500076</guid>
      <pubDate>2023-12-17T15:23:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217152328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521422 --&gt;조 바이든 미국 대통령이 공화당 핵심 이슈인 국경 장벽 강화에 대해 타협 여지를 열어놓은 우클릭 행보를 하는 가운데, 민주당 일각에서 우려가 제기되고 있다. 배타적 이민정책 발언 수위를 높인 도널드 트럼프 전 대통령과 달리 부인 멜라니아 여사는 남편 행보에 딴지 거는 듯한 연설로 이목을 끌었다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 16일(현지시간) “의회의 우크라이나·이스라엘 안보 패키지 지원 예산 통과를 위해 남부 국경 관련 논의에서 중대 타협을 할 준비가 됐다”고 한 바이든의 발언이 미국에서 이민정책이 얼마나 우경화됐는지 보여주는 실례라고 지적했다. 그러면서 바이든 대통령이 취임 첫날 의회에 “납세자 세금을 국경 장벽 건설에 전용하지 않겠다”고 선언한 것과는 현격한 격차를 드러낸다고 지적했다.&lt;br&gt;민주당 일각에서는 ‘멕시코 등 중남미 불법 이민자 증가로 각 주별 행정력 부담이 커진데 대한 바이든의 관점과, 이민자 전체에 대한 트럼프의 배타적 관점은 다르다’고 바이든을 옹호한다. 그러나 포용적 이민 정책이 기본이던 민주당이 ‘가장 뿌리깊은 원칙’에서 벗어나는 것은 진보주의자, 청년 등 핵심 유권자의 분노를 유발할 위험이 있는 도박이라고 NYT는 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 불법 이민자수가 급증하며 이민 문제를 보는 여론 시각 역시 급격히 보수화되는 추세다. NYT·시에나 컬리지가 지난달 실시한 애리조나, 조지아 등 5개 경합주 여론조사에 따르면, 유권자들은 이민 정책에 대해 바이든보다 트럼프를 12% 포인트 더 지지하는 것으로 나타났다.&lt;!-- 그림 1521423 --&gt;한편 트럼프 전 대통령은 이날  뉴햄프셔주 유세 행사에서 이민자들이 “우리나라의 피를 오염시키고 있다”며 백인 우월주의 수사를 동원해 비판 수위를 끌어올렸다. 그는 “전 세계에서 이민자들이 이 나라로 쏟아져 들어오고 있다”며 2017년 이슬람권 국가에 처음 시행했던 입국 조치 등도 복원하고 확대하겠다는 제안도 재차 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 그는 재집권 시 불법 이민자 대량 구금, 추방 계획을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 이민자 출신인 트럼프 부인 멜라니아 여사는 전날 워싱턴DC 국립문서보관소에서 열린 귀화 행사에 참석해 자신이 시민권 취득 과정에서 겪은 어려움을 소개했다.&lt;br&gt;그는 자신이 시민권을 취득했던 2016년을 회고하며 “시민권 취득의 길은 험난하다. 제 삶은 (관련) 서류 정리의 미로로 변했다”고 했다. 그러면서 “이민 절차의 어려움을 겪는 개인적 경험을 통해 여러분을 포함해 미국 시민이 되려는 사람들이 직면한 어려운 현실에 눈을 뜨게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;하지만 그는 강경한 이민정책 실시를 예고한 남편에 대해서는 언급하지 않았다.&lt;br&gt;이런 상반된 행보를 놓고 영부인 고문이었던 스테파니 윈스톤 울코프 전 보좌관은 CNN 인터뷰에서 “매우 혐오스럽다”고 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이스라엘 저격수, 가자 성당의 수녀원 향해 걷던 모녀에 총 쏴 살해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500079</guid>
      <pubDate>2023-12-17T15:59:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217155920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521424 --&gt;&lt;br&gt;이스라엘 저격수가 팔레스타인 가자지구 성당에서 무장하지 않고 수녀원 쪽으로 걸어가던 모녀를 사살했다고 로마 가톨릭교회 예루살렘 총대주교청이 주장했다. 이스라엘군은 사실관계와 경위에 대한 조사에 착수했다고 밝혔다. 사실로 확인되면 팔레스타인 무장정파 하마스 손아귀를 벗어난 인질들이 최근 이스라엘군의 오인 사격에 숨진 사태와 더불어 이스라엘군의 군사작전에 대한 비판을 키울 것으로 보인다.&lt;br&gt;AFP 통신에 따르면 16일(현지시간) 예루살렘 로마 가톨릭 라틴 총대주교청은 성명을 내고 “정오 무렵 이스라엘-하마스 전쟁 발발 이후 기독교 가정이 피신해 있는 가자지구 교회 안에서 이스라엘 저격수가 기독교인 여성 2명을 살해했다”고 전했다. 대주교청은 “나히다와 그의 딸 사마르는 수녀원으로 걸어가던 중 총에 맞아 숨졌다”면서 “한 명은 다른 한 명을 안전한 곳으로 이동시키려던 중 사망했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;희생된 이는 할머니와 그의 딸이라고 AFP는 전했다. 정확한 나이대는 공개되지 않았다.&lt;br&gt;모녀 사망자 외에도 이날 교회에서는 다른 사람을 보호하려다가 7명이 총격을 받아 다쳤다고 총대주교청은 전했다. 아울러 총격 당시 사전 경고가 내려지지 않았다면서 “그들은 교전자가 없는 본당 경내에서 냉혹하게 총격 살해됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 근처 수녀원에 이스라엘 탱크의 발사체 3발이 떨어져 3명이 다치고 연료 공급 장치가 망가졌다고 성명은 전했다. 당시 장애인 54명이 거주하는 건물도 파괴됐다고 한다. 총대주교청은 ”장애인 54명이 피난을 떠났고 일부는 생존에 필요한 산소호흡기도 구하지 못했다“고 부연했다.&lt;br&gt;안토니오 타야니 이탈리아 부총리 겸 외무장관은 성명에서 “이스라엘 정부와 군에 기독교 미사 장소를 보호해줄 것을 호소한다”고 촉구한 뒤 “그곳(교회)은 하마스 테러리스트가 숨어 있는 곳이 아니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;앞서 가자지구에서는 10월 7일 개전 이래 최소 1만 8000명이 사망했고 이 가운데 상당수가 여성과 어린이 등 민간인이라고 현지 당국은 집계했다.&lt;br&gt;앞서 이스라엘군은 가자지구 북부에서 수색 중에 자국인 인질 3명을 실수로 사살해 파문을 일으켰다. 이들 인질은 하마스의 손아귀에서 벗어나 흰색 옷을 깃발처럼 흔들어 자국군에게 도움을 청하는 과정에서 살해됐다. 그 때문에 이스라엘군의 무분별한 군사작전에 거센 비판이 쏟아지고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버 19일 ‘치지직’ 오픈베타… 아프리카는 ‘트위치 웰컴’… “트위치 사용자를 잡아라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500082</guid>
      <pubDate>2023-12-17T16:14:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217161421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;오는 2월 27일 이후 한국시장에서 철수하는 게임 전문 스트리밍 플랫폼 ‘트위치’의 사용자를 잡기 위한 네이버와 아프리카TV의 경쟁이 본격적으로 시작됐다. 두 회사는 각자 강점을 내세워 670만명에 달하는 트위치 스트리머와 시청자를 끌어들이기 위한 전략을 펼친다.&lt;br&gt;네이버는 상반기 정식 출시 예정인 게임 전문 스트리밍 서비스 ‘치지직’을 오는 19일부터 공개 시험(오픈베타 테스트)한는데, 서비스 품질 차별화로 트위치 사용자들을 끌어들이겠다는 전략으로 분석된다. 먼저 스트리머들의 오픈베타 참여 신청 조건을 구독자 1만명 이상으로 제한했다. 업계에 따르면 게임 스트리머의 구독자가 1만명이면 중상위권에 해당한다. 게임업계 관계자는 “네이버가 해당 조건을 갖춘 스트리머 중에서도 선별해서 오픈베타 참가를 확정한다는 걸 보니 테스트로 방송되는 콘텐츠 수준 자체를 높게 가져가겠다는 것으로 보인다”며 “오픈베타부터 구독자까지 끌어모으겠다는 전략”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1521432 --&gt;특히 네이버는 트위치 스트리머 위주로 진행되는 e스포츠 대회 ‘자본주의가 낳은 대회(자낳대)’를 후원한다. ‘2023 자낳대 시즌2’ 후원사인 치지직은 오는 20일 참가자 인터뷰, 팀원 경매(선발)를 시작으로 26~30일 본대회 방송도 송출한다.&lt;br&gt;아프리카TV는 아예 트위치와 협력을 진행하고 있다. 지난 15일엔 트위치와의 파트너십 프로그램인 ‘트위치! 월컴!’을 소개하는 방송을 진행했다. 트위치 스트리머와 이용자가 계정을 아프리카TV에 연동하면 자동으로 아프리카TV 내에서 매칭이 이뤄지며, 트위치 계정으로도 아프리카TV에 로그인할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;내년 1월 말까지 계정을 전환한 스트리머는 트위치에서 방송한 시간을 최대 400시간 인정받아 아프리카TV의 ‘베스트 BJ’ 신청 조건인 500시간을 채우는 데에 도움을 받을 수 있다. 또 트위치에서 넘어온 스트리머는 트위치 계정 연동 이용자들에게 우선 노출된다.&lt;!-- 그림 1521433 --&gt;트위치는 국내에서 120만명 수준의 월간활성이용자(MAU)를 보유하고 있다. 업계는 철수한 트위치 사용자들을 네이버와 아프리카TV, 유튜브 등이 나눠가질 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;네이버 치지직의 서비스 구성이나 디자인 등 사용자 인터페이스(UI)가 트위치와 상당히 비슷한 것으로 알려졌다. 이에 트위치에 익숙한 게이밍 스트리머와 구독자들이 대거 치지직으로 이동할 것으로 예상된다. 다만, 많은 사용자들은 대기업이며 정치·사회적 관심이 집중된 네이버가 상대적으로 엄격한 규정에 따라 방송을 운영할 것으로 예상하고 있다. 이에 네이버의 규정에 부담을 가질 스트리머들은 아프리카TV로 이적하고, 이들을 따라 구독자들도 움직일 것으로 예상하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버 19일 ‘치지직’ 오픈베타… 아프리카는 ‘트위치 웰컴’… “트위치 사용자를 잡아라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500082</guid>
      <pubDate>2023-12-17T16:14:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217161421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;오는 2월 27일 이후 한국시장에서 철수하는 게임 전문 스트리밍 플랫폼 ‘트위치’의 사용자를 잡기 위한 네이버와 아프리카TV의 경쟁이 본격적으로 시작됐다. 두 회사는 각자 강점을 내세워 670만명에 달하는 트위치 스트리머와 시청자를 끌어들이기 위한 전략을 펼친다.&lt;br&gt;네이버는 상반기 정식 출시 예정인 게임 전문 스트리밍 서비스 ‘치지직’을 오는 19일부터 공개 시험(오픈베타 테스트)한는데, 서비스 품질 차별화로 트위치 사용자들을 끌어들이겠다는 전략으로 분석된다. 먼저 스트리머들의 오픈베타 참여 신청 조건을 구독자 1만명 이상으로 제한했다. 업계에 따르면 게임 스트리머의 구독자가 1만명이면 중상위권에 해당한다. 게임업계 관계자는 “네이버가 해당 조건을 갖춘 스트리머 중에서도 선별해서 오픈베타 참가를 확정한다는 걸 보니 테스트로 방송되는 콘텐츠 수준 자체를 높게 가져가겠다는 것으로 보인다”며 “오픈베타부터 구독자까지 끌어모으겠다는 전략”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1521432 --&gt;특히 네이버는 트위치 스트리머 위주로 진행되는 e스포츠 대회 ‘자본주의가 낳은 대회(자낳대)’를 후원한다. ‘2023 자낳대 시즌2’ 후원사인 치지직은 오는 20일 참가자 인터뷰, 팀원 경매(선발)를 시작으로 26~30일 본대회 방송도 송출한다.&lt;br&gt;아프리카TV는 아예 트위치와 협력을 진행하고 있다. 지난 15일엔 트위치와의 파트너십 프로그램인 ‘트위치! 월컴!’을 소개하는 방송을 진행했다. 트위치 스트리머와 이용자가 계정을 아프리카TV에 연동하면 자동으로 아프리카TV 내에서 매칭이 이뤄지며, 트위치 계정으로도 아프리카TV에 로그인할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;내년 1월 말까지 계정을 전환한 스트리머는 트위치에서 방송한 시간을 최대 400시간 인정받아 아프리카TV의 ‘베스트 BJ’ 신청 조건인 500시간을 채우는 데에 도움을 받을 수 있다. 또 트위치에서 넘어온 스트리머는 트위치 계정 연동 이용자들에게 우선 노출된다.&lt;!-- 그림 1521433 --&gt;트위치는 국내에서 120만명 수준의 월간활성이용자(MAU)를 보유하고 있다. 업계는 철수한 트위치 사용자들을 네이버와 아프리카TV, 유튜브 등이 나눠가질 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;네이버 치지직의 서비스 구성이나 디자인 등 사용자 인터페이스(UI)가 트위치와 상당히 비슷한 것으로 알려졌다. 이에 트위치에 익숙한 게이밍 스트리머와 구독자들이 대거 치지직으로 이동할 것으로 예상된다. 다만, 많은 사용자들은 대기업이며 정치·사회적 관심이 집중된 네이버가 상대적으로 엄격한 규정에 따라 방송을 운영할 것으로 예상하고 있다. 이에 네이버의 규정에 부담을 가질 스트리머들은 아프리카TV로 이적하고, 이들을 따라 구독자들도 움직일 것으로 예상하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차, UAE 3대 국부펀드와 손잡고 친환경 미래 그린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500083</guid>
      <pubDate>2023-12-17T16:21:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217162119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521434 --&gt;현대자동차가 아랍에미리트(UAE) 3대 국부펀드와 손잡고 친환경·미래모빌리티 분야에서 글로벌 리더십 확보에 나선다.&lt;br&gt;현대자동차는 15일(현지시간) UAE 아부다비에서 ‘무바달라 투자회사’와 ‘친환경 전환 및 미래 신사업 가속화를 위한 업무협약(MOU)’을 체결했다고 17일 밝혔다. 무바달라는 아부다비가 2002년 설립한 국영 투자회사로 아부다비투자청, 두바이투자청과 함께 UAE 3대 국부펀드로 꼽힌다. UAE의 산업 다변화를 추진하기 위해 친환경 및 첨단기술 분야에서 투자를 확장하고 있다.&lt;br&gt;협약식에는 장재훈 현대자동차 사장과 왈리드 알 모카라브 알 무하이리 무바달라 그룹 부대표이사 등이 참석했다. 이번 협약으로 두 기관은 수소, 그린 알루미늄, 친환경 모빌리티, 미래항공모빌리티(AAM) 부문에서 사업을 협력하고 핀테크 등 현대자동차의 디지털 금융 역량을 강화하기 위한 자본 협력도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수소 분야에서는 유기성 폐기물 등으로부터 수소를 생산하는 ‘자원 순환형 수소 사업’과 수소를 활용해 철강을 만드는 ‘그린 스틸’ 생산에 힘을 모은다. 그린 알루미늄 분야에서는 친환경 에너지를 활용해 알루미늄을 생산하거나 재활용하는 기술 등 사업 전반에 걸쳐 협력한다. 친환경 모빌리티 분야에서는 이베리아반도 전기차 충전 인프라 구축, 수소 생태계 조성과 수소 상용차 보급, 재생 합성연료를 공동 개발한다. AAM 분야에서는 운용과 공역 통합, 친환경 에너지, 관련 제도 등을 중심으로 두 기관의 역량을 활용할 방안을 함께 찾는다.&lt;br&gt;장 사장은 “앞으로도 지속가능한 사회를 실현하고 미래 성장 동력을 확보하는 협력을 다양하게 추진하고 글로벌 에너지 패러다임 전환에도 기여할 계획”이라고 밝혔다. 왈리드 알 모카라브 알 무하이리 부대표는 “이번 파트너십을 통해 모빌리티, 친환경 기술 등 미래 세계 경제 핵심 분야에 대한 투자 포트폴리오를 다각화할 수 있을 것”이라며 “지속가능성 확보를 위해 두 기관의 강점을 살린 다양한 협업 기회를 모색하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 현대자동차와 기아는 중동을 ‘기회의 땅’으로 보고 2030년 55만대 판매 목표를 달성하기 위해 해당 지역 국가들과의 접점을 넓히고 있다. 올해부터 매년 연평균 약 6.8%씩 판매를 늘려 지난해 14.2%(현대자동차 8%·기아 6.2%)였던 중동 시장 점유율을 2030년까지 약 20% 수준으로 끌어올린다는 목표다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차, UAE 3대 국부펀드와 손잡고 친환경 미래 그린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500083</guid>
      <pubDate>2023-12-17T16:21:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217162119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521434 --&gt;현대자동차가 아랍에미리트(UAE) 3대 국부펀드와 손잡고 친환경·미래모빌리티 분야에서 글로벌 리더십 확보에 나선다.&lt;br&gt;현대자동차는 15일(현지시간) UAE 아부다비에서 ‘무바달라 투자회사’와 ‘친환경 전환 및 미래 신사업 가속화를 위한 업무협약(MOU)’을 체결했다고 17일 밝혔다. 무바달라는 아부다비가 2002년 설립한 국영 투자회사로 아부다비투자청, 두바이투자청과 함께 UAE 3대 국부펀드로 꼽힌다. UAE의 산업 다변화를 추진하기 위해 친환경 및 첨단기술 분야에서 투자를 확장하고 있다.&lt;br&gt;협약식에는 장재훈 현대자동차 사장과 왈리드 알 모카라브 알 무하이리 무바달라 그룹 부대표이사 등이 참석했다. 이번 협약으로 두 기관은 수소, 그린 알루미늄, 친환경 모빌리티, 미래항공모빌리티(AAM) 부문에서 사업을 협력하고 핀테크 등 현대자동차의 디지털 금융 역량을 강화하기 위한 자본 협력도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수소 분야에서는 유기성 폐기물 등으로부터 수소를 생산하는 ‘자원 순환형 수소 사업’과 수소를 활용해 철강을 만드는 ‘그린 스틸’ 생산에 힘을 모은다. 그린 알루미늄 분야에서는 친환경 에너지를 활용해 알루미늄을 생산하거나 재활용하는 기술 등 사업 전반에 걸쳐 협력한다. 친환경 모빌리티 분야에서는 이베리아반도 전기차 충전 인프라 구축, 수소 생태계 조성과 수소 상용차 보급, 재생 합성연료를 공동 개발한다. AAM 분야에서는 운용과 공역 통합, 친환경 에너지, 관련 제도 등을 중심으로 두 기관의 역량을 활용할 방안을 함께 찾는다.&lt;br&gt;장 사장은 “앞으로도 지속가능한 사회를 실현하고 미래 성장 동력을 확보하는 협력을 다양하게 추진하고 글로벌 에너지 패러다임 전환에도 기여할 계획”이라고 밝혔다. 왈리드 알 모카라브 알 무하이리 부대표는 “이번 파트너십을 통해 모빌리티, 친환경 기술 등 미래 세계 경제 핵심 분야에 대한 투자 포트폴리오를 다각화할 수 있을 것”이라며 “지속가능성 확보를 위해 두 기관의 강점을 살린 다양한 협업 기회를 모색하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 현대자동차와 기아는 중동을 ‘기회의 땅’으로 보고 2030년 55만대 판매 목표를 달성하기 위해 해당 지역 국가들과의 접점을 넓히고 있다. 올해부터 매년 연평균 약 6.8%씩 판매를 늘려 지난해 14.2%(현대자동차 8%·기아 6.2%)였던 중동 시장 점유율을 2030년까지 약 20% 수준으로 끌어올린다는 목표다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘디지털 특허심판 시스템’ 개통…AI로 신속·정확한 심판 뒷받침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500088</guid>
      <pubDate>2023-12-17T16:29:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217162938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521439 --&gt;인공지능(AI) 등 최신 기술이 반영한 특허심판시스템이 가동된다.&lt;br&gt;특허청 17일 AI 등을 적용한 ‘디지털 특허심판시스템’을 18일 개통해 서비스한다고 밝혔다. 특허청은 디지털시대에 맞춰 2023~25년까지 3년간 국민 서비스 및 심판 방식 고도화, 심판 심리지원 및 심판 인프라 강화 등 4개 분야를 개선한 디지털 특허심판시스템 구축 사업을 추진 중이다. 이번에 대민 서비스 및 심판 방식을 고도화해 우선 개통한다.&lt;br&gt;온라인으로 누구나 쉽고 정확하게 특허심판 청구를 할 수 있게 됐다. 온라인 전자출원 시스템인 ‘특허로’를 통한 특허심판 청구가 가능해지고 서류 작성 시 발생할 수 있는 입력 실수를 예방하기 위해 특허청의 데이터베이스와 연계해 특허고객번호 등 필수 기입 정보가 자동 입력된다. 서류 제출 전 오류 사항을 시스템이 점검해 사용자에게 알려줘 서류의 형식요건이 부적합해 발생하는 보정절차 등이 최소화될 것으로 기대된다. 대용량의 멀티미디어 입증서류도 제출이 가능해지는 등 사용자 편의성이 강화됐다. 그동안 온라인 수신이 불가했던 우편으로 송달된 서류와 100MB 이상의 대용량 파일도 특허로에서 조회할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 민원인이 제출한 심판서류의 형식적 하자 여부를 점검하는 심판 방식업무도 확 달라진다. 제출 서류가 170여종으로 많고, 이미지로 제출되는 첨부서류는 전산으로 인식이 불가능해 방식심사관이 직접 확인하다보니 시간 소요가 많을 수 밖에 없다. 개선된 시스템에서는 이미지에서 방식심사에 필요한 정보를 자동으로 인식·추출할 수 있는 AI 및 종이에 쓰인 글씨를 인지해 텍스트 데이터로 바꿔주는 기술(OCR)을 적용해 자동화 기반을 갖추게 됐다. 특허청은 심판방식 업무 부담 완화에 대한 기대 속에 향후 출원 및 등록분야 방식업무에도 확대 적용한다는 계획이다.&lt;br&gt;이인수 특허청 산업재산정보국장은 “디지털 특허심판시스템은 특허행정의 수준을 한단계 높이고 심판 고객의 편의성 제고를 실현하는 계기가 될 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘디지털 특허심판 시스템’ 개통…AI로 신속·정확한 심판 뒷받침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500088</guid>
      <pubDate>2023-12-17T16:29:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217162938_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521439 --&gt;인공지능(AI) 등 최신 기술이 반영한 특허심판시스템이 가동된다.&lt;br&gt;특허청 17일 AI 등을 적용한 ‘디지털 특허심판시스템’을 18일 개통해 서비스한다고 밝혔다. 특허청은 디지털시대에 맞춰 2023~25년까지 3년간 국민 서비스 및 심판 방식 고도화, 심판 심리지원 및 심판 인프라 강화 등 4개 분야를 개선한 디지털 특허심판시스템 구축 사업을 추진 중이다. 이번에 대민 서비스 및 심판 방식을 고도화해 우선 개통한다.&lt;br&gt;온라인으로 누구나 쉽고 정확하게 특허심판 청구를 할 수 있게 됐다. 온라인 전자출원 시스템인 ‘특허로’를 통한 특허심판 청구가 가능해지고 서류 작성 시 발생할 수 있는 입력 실수를 예방하기 위해 특허청의 데이터베이스와 연계해 특허고객번호 등 필수 기입 정보가 자동 입력된다. 서류 제출 전 오류 사항을 시스템이 점검해 사용자에게 알려줘 서류의 형식요건이 부적합해 발생하는 보정절차 등이 최소화될 것으로 기대된다. 대용량의 멀티미디어 입증서류도 제출이 가능해지는 등 사용자 편의성이 강화됐다. 그동안 온라인 수신이 불가했던 우편으로 송달된 서류와 100MB 이상의 대용량 파일도 특허로에서 조회할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 민원인이 제출한 심판서류의 형식적 하자 여부를 점검하는 심판 방식업무도 확 달라진다. 제출 서류가 170여종으로 많고, 이미지로 제출되는 첨부서류는 전산으로 인식이 불가능해 방식심사관이 직접 확인하다보니 시간 소요가 많을 수 밖에 없다. 개선된 시스템에서는 이미지에서 방식심사에 필요한 정보를 자동으로 인식·추출할 수 있는 AI 및 종이에 쓰인 글씨를 인지해 텍스트 데이터로 바꿔주는 기술(OCR)을 적용해 자동화 기반을 갖추게 됐다. 특허청은 심판방식 업무 부담 완화에 대한 기대 속에 향후 출원 및 등록분야 방식업무에도 확대 적용한다는 계획이다.&lt;br&gt;이인수 특허청 산업재산정보국장은 “디지털 특허심판시스템은 특허행정의 수준을 한단계 높이고 심판 고객의 편의성 제고를 실현하는 계기가 될 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이효리, 상업광고 재개 후 최소 ○○억 벌었을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500089</guid>
      <pubDate>2023-12-17T16:32:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217163223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521440 --&gt;“올해 이효리가 낸 매출이 우리가 20년간 낸 매출이랑 비슷할걸?”&lt;br&gt;최근 가수 정재형은 자신의 유튜브 채널 ‘요정재형’에서 가수이자 이효리 남편인 이상순에게 “올해 이효리한테 온 섭외 전화가 (소속사) 안테나 모든 뮤지션 통틀어 제일 많을 것”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;이효리는 남편 이상순에 이어 올해 2월 안테나에 합류했다. 그리고 지난 7월 13일 소셜미디어(SNS)에 “다시 광고하고 싶습니다”라는 글을 올리며 상업광고 촬영 재개 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2012년 삶의 가치관과 맞지 않는 상업광고를 찍지 않겠다고 선언했던 이효리는 2017년 JTBC 예능프로그램 ‘효리네 민박’ 시리즈로 또 한번의 전성기를 맞았을 때도 상업광고 출연을 모두 거절한 바 있었다.&lt;br&gt;이효리가 상업광고 재개를 선언한 SNS 글에는 수많은 기업 관계자들이 직접 댓글을 달며 섭외를 시도해 화제가 되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 10월 이효리는 KBS2 예능프로그램 ‘더 시즌즈 - 악뮤의 오날오밤’에 출연해 “상업광고 복귀 발언을 한 이후 (광고 제안이) 100개 정도 들어왔다”라고 말하기도 했다.&lt;!-- 그림 1491581 --&gt;업계에 따르면 이효리의 연간 광고 단가는 업계 최고 수준인 7억원으로 알려져 있다. 상업광고 재개 선언 후 이효리가 찍은 광고 중 온에어된 브랜드는 ▲롯데온 ▲리복 ▲롯데렌터카 ▲뉴트리원 ▲달바 ▲풀무원 등 6곳이다. 6개 브랜드 광고료가 각각 모두 7억원이라고 가정하면 산술적으로 약 42억원을 벌었다고 추산할 수 있다.&lt;br&gt;가장 최근에 광고 계약 소식이 알려진 풀무원의 경우 광고에 연예인을 쓰지 않는다는 39년간의 전통을 깨고 이효리를 섭외했다. 평소 지속가능한 라이프스타일을 실천해온 이효리를 브랜드 모델로 기용함으로써 광고 효과를 한층 극대화할 것으로 풀무원은 기대했다.&lt;br&gt;이효리가 상업광고 재개 후 가장 먼저 모델로 나섰던 브랜드는 롯데온이다. 롯데온은 이효리를 모델로 한 캠페인을 지난 4일 종료했다가 기간 연장을 결정했다.&lt;br&gt;롯데온은 이효리와 광고 캠페인을 시작한 10월부터 11월까지 두 달간 매출과 거래액이 올해 1~9월 월평균보다 30%가량 증가한 성과를 낸 것으로 알려졌다. 같은 기간 방문 고객 수와 구매자 수 역시 10%가량 늘어났으며, 롯데온 애플리케이션 월간활성이용자수(MAU)도 225만명으로 역대 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;스포츠 브랜드 리복 역시 이효리에게 신제품 ‘펌프 패딩’을 입히면서 판매량이 치솟았다. ‘펌프 패딩’은 출시 후 3주간 팔린 물량이 전체 패딩 컬렉션 매출 중 60% 이상을 차지하고 있다. 리복 측은 포털 내 ‘리복 패딩’ 키워드 검색량 역시 전년 대비 10배 급증했으며, LF몰 내 ‘리복’ 키워드 검색량은 2배 이상 늘었다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새로운선택-세번째권력 공동창당대회 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500090</guid>
      <pubDate>2023-12-17T16:35:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217163430_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521441 --&gt;&lt;!-- 그림 1521442 --&gt;&lt;!-- 그림 1521443 --&gt;&lt;!-- 그림 1521444 --&gt;17일 서울 여의도 국회 의원회관에서 새로운선택-세번째권력 공동창당대회가 열리고 있다. 이날 창당대회엔 금태섭, 조성주 공동대표, 김종인 전 국민의힘 비상대책위원장, 이준석 전 국민의힘 대표, 양향자 한국의희망 대표, 류호정 정의당 의원 등이 참석했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중국을 무너뜨리려 했다”…홍콩 빈과일보 발행인 재판에 왜 관심 집중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500092</guid>
      <pubDate>2023-12-17T16:56:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217165645_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521448 --&gt;유명 의류브랜드 지오다노 창업자이자 빈과일보 발행인으로 홍콩 민주화 운동의 상징적 인물인 지미 라이(76)의 국가보안법 위반 혐의에 대한 재판이 18일부터 시작된다.&lt;br&gt;홍콩 사우스차이나모닝포스트는 17일 라이가 지난 2020년 구속된 지 3년 만에 열리는 이번 재판은 모두 80일간 이어질 전망이라고 전했다.&lt;br&gt;라이의 아들이 영국 데이비드 캐머런 외무장관을 만나 아버지가 여생을 감옥에서 보내지 않게 해달라고 호소하자, 영국 외교부가 지지 의사를 밝힌 가운데 이번 재판에 국제 사회의 관심이 집중되고 있다. 유럽연합(EU) 의회와 캐나다 의회도 라이의 무조건적 석방을 요구하자, 중국 외교부는 그를 ‘반중 폭도’라고 부르며 내정간섭이라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국은 그동안 “국가 인간 쓰레기” “극단주의자” “배신자” “미국의 대리인이자 인질” 등으로 라이를 맹비난했고, 공산당 기관지 인민일보 등은 라이 재판을 중국 본토에서 진행할 수 있다고 압박했다.&lt;!-- 그림 1521449 --&gt;지난 2020년 시행된 홍콩 국가보안법은 그동안 언론의 자유를 보장받았던 옛 영국 식민지 홍콩의 체제를 완전히 뒤바꿨으며 라이는 국보법 시행 이후 재판을 받는 최고 거물이다. 이번 국가보안법 재판으로 라이에게 종신형이 선고될 것이란 전망이 나온다.&lt;br&gt;홍콩 정부는 라이가 영국 왕실 변호사 티모시 오웬을 변호인으로 선임하자 이를 불허했고, 영국 외교부는 지난 12일 캐머런 장관이 라이의 아들을 만난 직후 “지미 라이 사건은 영국 외교부의 최우선 업무”라며 “그의 대한 기소는 대단히 정치적”이라고 밝혔다. 영국 외교부 대변인은 라이 사건 때문에 왕이 중국 외교부장과도 접촉했다면서, 국가보안이라는 명목 아래 반체제 인사들을 교묘하게 목표로 삼았다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍콩 검찰은 공소장에서 라이가 홍콩과 중국에 대한 국제 제재를 유도하고 반정부 운동으로 대중의 증오를 조장했다고 주장했다.&lt;br&gt;특히 라이의 궁극적 목표는 중국을 무너뜨리는 것이었다며 이를 위해 자신이 발행한 빈과일보를 발판으로 전직 미국 정보요원을 오른팔 삼아 ‘홍콩 자유를 위한 투쟁’이란 국제 캠페인을 진행했다고 강조했다.&lt;!-- 그림 1521450 --&gt;라이는 미국, 영국, 일본의 정치인과 함께 홍콩의 언론 자유를 위해 노력했는데, 이는 분리, 전복, 테러, 외국 세력과의 공모 행위 등을 금지한 국가안보법 위반 사항이다.&lt;br&gt;국제사회는 라이에게 여러 언론자유 관련 상을 수여하고 홍콩 민주화에 기여한 공로를 치하하면서 그의 즉각 석방을 촉구해왔다.&lt;br&gt;중국 광둥성의 가난한 집안에서 태어난 라이는 파산한 의류 공장을 인수한 후 한국에도 널리 알려진 의류 브랜드 ‘지오다노’를 창업해 억만장자 반열에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1989년 중국 정부의 톈안먼 민주화 시위 유혈진압에 충격을 받고 1990년 넥스트 매거진, 1995년 빈과일보(애플 데일리)를 차례로 창간해 언론계의 거물이 됐다.&lt;!-- 그림 1521451 --&gt;빈과일보는 2002년 둥젠화 초대 홍콩 행정장관이 취임한 이후 중국 지도부의 비리와 권력투쟁 등을 적극적으로 보도해 대표적인 반중 매체로 떠올랐다.&lt;br&gt;홍콩 당국은 라이 재판이 진행되는 서구룡 법원의 순찰을 강화하고 폭발물 탐지견을 배치해 수색을 진행하며, 법원 방청객들의 소지품을 엑스레이 검사할 것이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설현, ○○○ 옆에서 ‘잇몸 만개’ 미소 지은 근황</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/17/20231217500094</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/17/20231217500094</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:01:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217170133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521455 --&gt;AOA 출신 가수 겸 배우 설현이 밝은 미소로 근황을 전했다.&lt;br&gt;설현은 17일 인스타그램에 “친구들이랑 셀카”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;설현이 언급한 ‘친구들’이란 알파카와 라마, 사슴, 양, 새 등 ‘동물 친구’를 말한 것이었다. 설현은 한 목장에서 알파카 등 동물들과 함께 찍은 사진을 여러 장 공개했다. 때로는 잇몸 만개한 미소로, 때로는 먹이를 주기도 하며 즐거웠던 순간을 사진에 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 새끼 알파카와 함께 사진을 찍을 때는 털모자를 쓴 설현의 모습이 알파카와 닮아 보여 시선을 사로잡았다.&lt;!-- 그림 1521456 --&gt;&lt;!-- 그림 1521457 --&gt;&lt;!-- 그림 1521458 --&gt;&lt;!-- 그림 1521459 --&gt;설현은 지난해 지니TV 드라마 ‘아무것도 하고 싶지 않아’에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美의회 청문회실서 알몸男 2명 성관계…‘동성애 영상’ 발칵</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500097</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:19:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217171921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521462 --&gt;미국 상원의원의 남성 입법 보좌관이 의회 청문회실에서 동성과 성관계하는 영상이 공개돼 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;지난 15일(현지시간) 미국 매체 데일리 콜러는 미국 워싱턴 DC 국회의사당 상원 청문회실에서 노골적인 성행위를 하는 두 남성의 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에는 216호 청문회실에서 의회 직원으로 보이는 남성이 또다른 남성과 성관계를 하는 장면이 담겼다. 영상에는 두 남성의 알몸이 적나라하게 드러났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;216호실은 유명한 청문회장으로, 미 상원의원들이 연방대법원 판사들을 포함한 대통령 후보들을 심문한 장소다.&lt;br&gt;매체는 “해당 영상이 채팅을 통해 유출됐다”면서 “정치권의 동성애 남성들을 위한 비공개 그룹에서 공유됐다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영상에 등장하는 남성 중 한 명은 민주당 소속 벤 카딘 상원 외교위원장의 보좌관인 에이단 메이스-체롭스키로 알려졌다.&lt;br&gt;언론 보도 이후 카딘 의원 측은 “입법 보좌관 한 명을 해고했다”고 발표했지만 해당 보좌관이 이번 사태와 연관이 있는지는 언급하지 않았다.&lt;br&gt;미 의회 경찰은 해당 영상을 입수해 조사에 나섰다. 경찰 관계자는 CNN에 “영상에 나온 사람들과 관련된 세부 사항은 확인해줄 수 없다”면서 “이번 사태를 인지하고 조사하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤곽 드러난 ‘조희대 코트’ 재판 지연 해법…‘법관 증원’은 정쟁 탓 처리 미지수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500099</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:23:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217172310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521465 --&gt;조희대 대법원장이 사법부 최대 현안인 재판 지연 문제에 대해 구체적인 해법을 제시했지만, 실제 시행까진 상당한 시간이 소요될 전망이다. 특히 재판 지연을 해소할 수 있는 근본적인 대책인 법관 증원은 관련 법안이 국회를 통과해야 하지만, 여야가 정쟁으로 대립하고 있어 처리가 미지수다.&lt;br&gt;17일 법조계에 따르면 조 대법원장이 지난 15일 개최한 전국 법원장 회의에선 크게 5가지의 재판 지연 해소 대책이 논의됐다. ▲장기미제사건 법원장 투입 ▲판결문 분량 축소 ▲조정 제도 활성화 ▲법관 증원 ▲민사소송 항소이유서 제출 의무화 등이다. 이 중 법관 증원과 민사소송 항소이유서 의무화는 각각 판사정원법과 민사소송법 개정이 필요한 사안이라 정치권의 협조가 필요하다.&lt;br&gt;정부는 법관 정원을 오는 2027년까지 370명 증원(3214명→3584명)하는 판사정원법 개정안을 이미 지난해 12월 국회에 제출했다. 법관 정원은 2014년부터 10년 가까이 증원 없이 묶여 있다. 하지만 법관 증원은 검사 수와도 연계되는 터라 여야가 이견을 보이면서 아직 상임위에 계류 중이다. 정부는 판사정원법을 제출하면서 검사 수도 220명(2298명→2512명) 늘리는 검사정원법 개정안을 함께 냈는데, 검찰과 갈등을 겪고 있는 더불어민주당이 부정적인 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 열린 법사위 법안심사소위 회의록을 보면 박주민 민주당 의원은 “법관 정원이 늘어나면 재판 지연을 해결하는 데 도움된다는 것은 이견이 없을 것 같다”며 판사정원법만 단독으로 처리하자고 제안했다. 하지만 정점식 국민의힘 의원은 “신속한 재판을 위해서는 형사재판부도 늘려야 하고 결국 검사 정원이 확대돼야 한다”며 반대했다.&lt;br&gt;일각에선 오는 2025년부터 법관 임용을 위한 최소 법조 경력(변호사 등)이 5년에서 7년으로 강화되는만큼, 정원을 늘려도 수급 자체가 쉽지 않을 것이란 우려를 제기하고 있다. 하지만 박영재 법원행정처 차장은 법안심사소위에서 “법관 임용 지원자 중 7년 이상 법조 경력을 가진 사람이 2018년 35명에서 지난해 262명으로 7.5배나 늘었다”며 문제 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 민사소송 항소이유서 의무화는 관련 법안인 민사소송법 개정안이 지난 14일 법안심사소위를 통과하면서 청신호가 켜졌다. 민사소송도 항소 시 형사소송처럼 이유서를 재판부에 의무적으로 제출토록 하는 내용이다. 법사위 전체회의를 거쳐 국회 본회의까지 통과하면 2025년부터 시행이 가능할 전망이다. 법원행정처는 제도가 시행되면 민사 항소심이 평균 2개월가량 단축될 것으로 보고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤곽 드러난 ‘조희대 코트’ 재판 지연 해법…‘법관 증원’은 정쟁 탓 처리 미지수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500099</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:23:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217172310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521465 --&gt;조희대 대법원장이 사법부 최대 현안인 재판 지연 문제에 대해 구체적인 해법을 제시했지만, 실제 시행까진 상당한 시간이 소요될 전망이다. 특히 재판 지연을 해소할 수 있는 근본적인 대책인 법관 증원은 관련 법안이 국회를 통과해야 하지만, 여야가 정쟁으로 대립하고 있어 처리가 미지수다.&lt;br&gt;17일 법조계에 따르면 조 대법원장이 지난 15일 개최한 전국 법원장 회의에선 크게 5가지의 재판 지연 해소 대책이 논의됐다. ▲장기미제사건 법원장 투입 ▲판결문 분량 축소 ▲조정 제도 활성화 ▲법관 증원 ▲민사소송 항소이유서 제출 의무화 등이다. 이 중 법관 증원과 민사소송 항소이유서 의무화는 각각 판사정원법과 민사소송법 개정이 필요한 사안이라 정치권의 협조가 필요하다.&lt;br&gt;정부는 법관 정원을 오는 2027년까지 370명 증원(3214명→3584명)하는 판사정원법 개정안을 이미 지난해 12월 국회에 제출했다. 법관 정원은 2014년부터 10년 가까이 증원 없이 묶여 있다. 하지만 법관 증원은 검사 수와도 연계되는 터라 여야가 이견을 보이면서 아직 상임위에 계류 중이다. 정부는 판사정원법을 제출하면서 검사 수도 220명(2298명→2512명) 늘리는 검사정원법 개정안을 함께 냈는데, 검찰과 갈등을 겪고 있는 더불어민주당이 부정적인 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 7월 열린 법사위 법안심사소위 회의록을 보면 박주민 민주당 의원은 “법관 정원이 늘어나면 재판 지연을 해결하는 데 도움된다는 것은 이견이 없을 것 같다”며 판사정원법만 단독으로 처리하자고 제안했다. 하지만 정점식 국민의힘 의원은 “신속한 재판을 위해서는 형사재판부도 늘려야 하고 결국 검사 정원이 확대돼야 한다”며 반대했다.&lt;br&gt;일각에선 오는 2025년부터 법관 임용을 위한 최소 법조 경력(변호사 등)이 5년에서 7년으로 강화되는만큼, 정원을 늘려도 수급 자체가 쉽지 않을 것이란 우려를 제기하고 있다. 하지만 박영재 법원행정처 차장은 법안심사소위에서 “법관 임용 지원자 중 7년 이상 법조 경력을 가진 사람이 2018년 35명에서 지난해 262명으로 7.5배나 늘었다”며 문제 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 민사소송 항소이유서 의무화는 관련 법안인 민사소송법 개정안이 지난 14일 법안심사소위를 통과하면서 청신호가 켜졌다. 민사소송도 항소 시 형사소송처럼 이유서를 재판부에 의무적으로 제출토록 하는 내용이다. 법사위 전체회의를 거쳐 국회 본회의까지 통과하면 2025년부터 시행이 가능할 전망이다. 법원행정처는 제도가 시행되면 민사 항소심이 평균 2개월가량 단축될 것으로 보고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 비대위원장에 한동훈 낙점…대세론 확산 속 반발도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500100</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:24:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/16/SSC_20231216074924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;18일 국회의원·당협위원장 연석회의서 판가름&lt;br/&gt;대통령실 즉각 후임 지명할듯…이르면 이번주&lt;br/&gt;친윤 ‘새바람 필요’ 비윤 ‘유력 주자 잃는다’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1521167 --&gt;한동훈 법무부 장관이 국민의힘 비상대책위원장에 사실상 낙점된 것으로 전해졌다. 김기현 전 대표의 사퇴 이후 새바람을 일으키려면 한 장관이 절실하다는 대세론이 친윤(친윤석열)계를 중심으로 퍼지고 있다. 다만 성급한 조기 등판으로 유력한 차기 주자를 잃을 수 있다는 우려도 나온다.&lt;br&gt;여권 핵심 관계자는 17일 서울신문과 통화에서 “한 장관을 향한 국민적 지지와 열망이 있다. 중도층으로 외연을 확장하기 위해 한 장관이 꼭 필요하다”며 한 장관이 사실상 낙점됐다고 여권 내 분위기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 장관은 이날 내각 교체 명단에는 없었지만, 이르면 이번 주 내각에서 빠질 것이라는 관측이 나온다. 윤재옥 대표 권한대행 겸 원내대표는 18일 국회에서 국회의원·당협위원장 연석회의를 개최하고 비대위원장 인선을 논의할 예정인데, 여기서 한 장관이 낙점될 경우 대통령실이 즉각 후임 장관을 지명할 것으로 보인다. 한 친윤계 의원은 “연석회의에서 한동훈 대세론으로 판가름 날 것”이라고 했다.&lt;br&gt;윤 권한대행은 이날 전국여약사대표자대회에 참석한 후 기자들과 만나 한 장관 추대론에 대해 “다양한 의견이 나오고 있다. 긍정적인 입장을 표명해주는 분도 있고, 걱정하는 분도 있다”며 “그런 이야기를 모두 녹여내서 결론을 내릴 것”이라고 했다. 이어 “내일(18일) 의견이 모이면 시간을 많이 끌 생각은 없지만, 그런 상황이 아니라면 충분한 논의 절차가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;친윤계는 김 전 대표의 사퇴 후 쇄신 흐름을 이어가려면 ‘한동훈 카드’가 필요하다는 입장이다. 한 장관이 국회에서 보여준 대야 전투력과 논리적인 언변도 긍정적인 요인으로 꼽힌다. 실제 ‘김장 연대’(김기현·장제원) 용퇴에도 지지율은 반전 움직임을 보이지 않고 있다. 한 친윤계 의원은 “여러 비대위원장 후보 중에 수도권 위기론을 돌파할 수 있는 건 한 장관뿐”이라며 “당에서 적극 요청해서 설득해내야 한다”고 했다.&lt;br&gt;국민의힘 의원(111명) 중 65.4%를 차지하는 초선(59명)들은 침묵하며 ‘윤심’을 찾는 분위기지만 친윤 비대위원장에 대한 회의론도 있다. 지난 3월 전당대회에서 ‘윤심’을 앞세워 김 전 대표가 선출됐지만 늘상 약한 리더십과 수직적 당정 관계에 시달렸던 상황이 재현될 수 있다는 우려도 나온다. 한 TK(대구·경북) 초선 의원은 “한동훈, 원희룡 장관 등을 두고 의견이 엇갈린다”며 “의총에서 ‘한동훈 추대론’이 나와서 관심을 두고 있긴 한데 최선인지는 잘 모르겠다”고 했다.&lt;br&gt;비윤계는 ‘한동훈 추대론’에 대해 적극 반발하고 있다. 한 장관이 정치적 경험이 없고, 윤 대통령의 지지율이 낮은 상황에서 ‘정권 2인자’로서 중도층의 지지를 받기 어렵다는 지적이다. 특히 더불어민주당이 28일 처리를 공언한 ‘김건희 여사 특검법’ 정국에서 제대로 대처하기 어렵다는 지적도 제기됐다.&lt;br&gt;하태경 의원은 페이스북에 “한동훈은 정치 신인이지만 우리 당의 유력한 차기 주자”라며 “앞으로 가야 할 길이 멀다. 당이 잘 키워야 한다. 아껴 써야 한다”고 했다. 홍준표 대구시장은 “정치 경험 많고 큰판을 다뤄본 사람을 영입해야지 윤 대통령 ‘아바타’를 다시 당 대표로 만들어본들 선거가 되겠나”라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대 출신 ‘이 女배우’, 투명마스크 특허 출원자였다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/17/20231217500102</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/17/20231217500102</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:28:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217172813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521466 --&gt;서울대 출신 배우 이시원이 ‘투명 마스크’의 최초 출원권을 갖고 있었던 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;지난 13일 방송된 MBC 예능 ‘라디오스타’(이하 ‘라스’) 845회에는 김상욱, 하석진, 이시원, 헤이즈가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 이시원은 집안에 대단한 원조 지니어스가 있다며 “아버지가 발명이 취미시다. 본업은 따로 사업하시고 발명이 취미시다. 세상에 내가 죽기 전 10가지 정도는 바꾸고 의미 있는 물건을 남기고 죽고 싶다고 하셨다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “소소하게 최초 고안자이신 게 있다”며 “가장 많이 보는 게 캔 뚜껑 딸 때 약간 홈이 파여있는데 최초로 고안하신 게 저희 아버지시다. 지금은 특허가 소멸됐다”고 밝혀 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;이시원은 “또 밥통의 쌀 양 물 높이 눈금도 아버지가 최초 고안자시다. 어머니 힘들어 하시니까 아마도 생각하시지 않았나 싶다. 또 제가 연필 제대로 못 잡으니 연필 매미라고 연필에 끼워쓰는 연필 보조 기구 고안자시다”고 말해 놀라움을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이시원 역시 아버지의 발명 능력을 물려받아 자신만의 발명품이 있었다. 이시원은 “농인들이 입 모양을 보고 알아듣는다고 하더라. ‘마스크 쓸 일이 많은데 못 알아듣겠다’고 생각해 투명마스크를 발명했다”고 고백했다.&lt;br&gt;그러면서 “제가 (투명마스크) 최초 출원자다. 사업화하려고 했는데 그때 입시가 걸쳐 있어서 (무산됐다). 출원권을 가지고 있었는데 이렇게 코로나19 때 많이 쓰일 줄 몰랐다”며 “시효가 만료돼 수익은 없다. 세상에 좋은 일을 했다는 걸로 만족하고 있다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한전선, 영광낙월 해상풍력 발전 해저케이블 1000억대 수주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500103</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:28:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217172832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521467 --&gt;대한전선은 17일 영광낙월 해상풍력 발전사업의 1000억원대 해저케이블 공급 프로젝트를 수주했다고 밝혔다.&lt;br&gt;계약금액은 1003억원으로 내부망 해저케이블과 관련 자재 일체를 공급하게 된다. 영광낙월 해상풍력 발전 사업은 전남 영광군 낙월면에 위치한 송이도 인근 해역에 조성되는 대규모 해상풍력 발전 사업이다. 전체 설비 용량은 365MW로 5.7MW의 풍력 발전기 64기가 들어설 예정이다.&lt;br&gt;대한전선은 풍력 발전기 사이를 연결하는 내부망 해저케이블, 풍력 단지와 송이도의 신설 변전소를 연결하는 해저케이블 등을 공급한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 수주는 대한전선이 지난 10월 안마해상풍력 발전 사업의 우선공급대상자로 선정된 이후 약 2개월 만의 성과다. 대한전선은 이로써 국내에서 진행되는 대규모 해상풍력 사업에 연달아 참여하며 해저케이블 분야에서의 기술력과 경쟁력을 입증했다.&lt;br&gt;대한전선 관계자는 “영광낙월 프로젝트를 계기로 국내에서 추진되는 다양한 해상풍력 사업에 적극 참여함으로써 해저케이블 공급망의 안정화에 기여하고 유럽, 미국 등 확대되고 있는 글로벌 해상풍력 사업 진출의 마중물로 삼아 수출 경쟁력을 높이는 데에도 일조하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강기정·김영록 “광주 민간·군공항 무안으로 통합·이전 노력”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500104</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:31:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217173108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521468 --&gt;광주·전남 최대 현안인 광주 민간·군공항 이전사업과 관련, 강기정 광주시장과 김영록 전남지사가 17일 양자회담을 하고 ‘무안으로 광주 군공항과 민간공항을 통합이전하는 방안’을 추진키로 합의했다.&lt;br&gt;하지만, 이날 양자회담에는 이전 후보지이자 당사자인 무안군 관계자는 참여하지 않은데다, 발표문이 지나치게 포괄적이어서 의미가 여러가지로 해석될 수 있다는 점에서 합의의 실효성이나 강제성에 한계가 있다는 지적이 나오고 있다.&lt;br&gt;강기정 광주시장과 김영록 전남지사는 17일 나주 광주전남공동혁신도시에 있는 한국농수산식품유통공사(aT)에서 ‘광주 민간·군공항 이전 시·도지사 회담’을 열고 광주 민간공항의 무안국제공항 이전에 합의했다.&lt;!-- 그림 1521469 --&gt;양 시·도는 이날 ‘광주 군·민간공항 이전 추진 관련 광주광역시·전라남도 공동발표문’을 통해 ‘군 공항 이전문제에 의미있는 진전이 이뤄지면 시·도가 협의해 광주민간공항을 호남고속철도(KTX)2단계 개통 시기에 맞춰 무안국제공항으로 이전한다’고 합의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시·도는 이와 함께 ▲광주 민간·군공항의 무안국제공항 통합이전에 대해 무안군민의 공감을 얻을 수 있도록 함께 적극 소통·설득할 것 ▲ 국방부와 양 시·도 지방시대위원회 및 연구원과 공동으로 ‘소음피해대책 마련 토론회를 개최할 것도 합의했다.&lt;br&gt;시·도는 특히 광주군공항이전을 강력 반대하는 무안군의 수용성을 제고하기 위해 ▲광주시는 이전 주변지역 주민 지원사업비를 담보하기 위해 지원기금 선 적립을 포함한 ‘광주 군공항 유치지역 지원조례’를 제정하고 ▲전남도는 ‘무안 미래 지역발전 비전’을 추진키로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시·도는 마지막으로 KTX 2단계 개통시기에 맞춰 무안국제공항 활성화를 위해 광주시·전남도·무안군 및 인접 시·군이 함께 공동회의를 개최키로 했다.&lt;br&gt;현재 KTX2단계는 오는 2025년 개통 예정이라는 점에서 공사가 차질없이 진행되고 군공항 이전에 의미있는 진전이 이뤄질 경우 지금부터 2년 후면 광주민간공항이 무안국제공항으로 이전하게 되는 셈이다.&lt;br&gt;하지만, 이날 합의 내용 가운데 광주 민간공항 이전의 전제조건으로 거론된 ‘군공항 이전 문제의 의미있는 진전’과 관련해 양 시·도간 의미 해석을 둘러싸고 갈등이 우려된다는 지적이 나오고 있다. 무엇이 의미있는 진전인지 불투명하다는 점에서다.&lt;br&gt;특히, 합의문 전체적으로 ‘무안국제공항 활성화’에만 방점이 찍혀있을 뿐 양 시·도지사가 ‘군공항 이전지’를 특정하지 않고 있어 추후 합의의 실효성이나 강제성에 대해서도 의문이 제기되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;군공항 이전 후보지이자 당사자인 무안군이 ‘광주 군공항이전’을 강력 반대하고 있는데다, 이번 회동엔 무안군수도 참여하지 않았기 때문이다.&lt;br&gt;강기정 시장은 논의가 끝난 뒤 기자들과 만나 “충분한 토론과 논의를 했다”며 “의미있는 진전에 대해 지금 해석하지 않기로 했다. 지금 정하기에는 너무 복잡하고 여러 해석이 가능하기 때문에 다음에 진전이 있을 때 의논을 하면 될 듯하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김영록 지사는 “(의미있는 진전에 대한)해석 여부를 두고 이야기할 수 있지만 시도민의 의견을 들어 시도가 협의해서 결정하기로 했다”며 “법률적인 의미로만 해석하지 말고 폭넓게 해석해달라”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강기정·김영록 “광주 민간·군공항 무안으로 통합·이전 노력”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500104</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:31:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217173108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521468 --&gt;광주·전남 최대 현안인 광주 민간·군공항 이전사업과 관련, 강기정 광주시장과 김영록 전남지사가 17일 양자회담을 하고 ‘무안으로 광주 군공항과 민간공항을 통합이전하는 방안’을 추진키로 합의했다.&lt;br&gt;하지만, 이날 양자회담에는 이전 후보지이자 당사자인 무안군 관계자는 참여하지 않은데다, 발표문이 지나치게 포괄적이어서 의미가 여러가지로 해석될 수 있다는 점에서 합의의 실효성이나 강제성에 한계가 있다는 지적이 나오고 있다.&lt;br&gt;강기정 광주시장과 김영록 전남지사는 17일 나주 광주전남공동혁신도시에 있는 한국농수산식품유통공사(aT)에서 ‘광주 민간·군공항 이전 시·도지사 회담’을 열고 광주 민간공항의 무안국제공항 이전에 합의했다.&lt;!-- 그림 1521469 --&gt;양 시·도는 이날 ‘광주 군·민간공항 이전 추진 관련 광주광역시·전라남도 공동발표문’을 통해 ‘군 공항 이전문제에 의미있는 진전이 이뤄지면 시·도가 협의해 광주민간공항을 호남고속철도(KTX)2단계 개통 시기에 맞춰 무안국제공항으로 이전한다’고 합의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시·도는 이와 함께 ▲광주 민간·군공항의 무안국제공항 통합이전에 대해 무안군민의 공감을 얻을 수 있도록 함께 적극 소통·설득할 것 ▲ 국방부와 양 시·도 지방시대위원회 및 연구원과 공동으로 ‘소음피해대책 마련 토론회를 개최할 것도 합의했다.&lt;br&gt;시·도는 특히 광주군공항이전을 강력 반대하는 무안군의 수용성을 제고하기 위해 ▲광주시는 이전 주변지역 주민 지원사업비를 담보하기 위해 지원기금 선 적립을 포함한 ‘광주 군공항 유치지역 지원조례’를 제정하고 ▲전남도는 ‘무안 미래 지역발전 비전’을 추진키로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시·도는 마지막으로 KTX 2단계 개통시기에 맞춰 무안국제공항 활성화를 위해 광주시·전남도·무안군 및 인접 시·군이 함께 공동회의를 개최키로 했다.&lt;br&gt;현재 KTX2단계는 오는 2025년 개통 예정이라는 점에서 공사가 차질없이 진행되고 군공항 이전에 의미있는 진전이 이뤄질 경우 지금부터 2년 후면 광주민간공항이 무안국제공항으로 이전하게 되는 셈이다.&lt;br&gt;하지만, 이날 합의 내용 가운데 광주 민간공항 이전의 전제조건으로 거론된 ‘군공항 이전 문제의 의미있는 진전’과 관련해 양 시·도간 의미 해석을 둘러싸고 갈등이 우려된다는 지적이 나오고 있다. 무엇이 의미있는 진전인지 불투명하다는 점에서다.&lt;br&gt;특히, 합의문 전체적으로 ‘무안국제공항 활성화’에만 방점이 찍혀있을 뿐 양 시·도지사가 ‘군공항 이전지’를 특정하지 않고 있어 추후 합의의 실효성이나 강제성에 대해서도 의문이 제기되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;군공항 이전 후보지이자 당사자인 무안군이 ‘광주 군공항이전’을 강력 반대하고 있는데다, 이번 회동엔 무안군수도 참여하지 않았기 때문이다.&lt;br&gt;강기정 시장은 논의가 끝난 뒤 기자들과 만나 “충분한 토론과 논의를 했다”며 “의미있는 진전에 대해 지금 해석하지 않기로 했다. 지금 정하기에는 너무 복잡하고 여러 해석이 가능하기 때문에 다음에 진전이 있을 때 의논을 하면 될 듯하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김영록 지사는 “(의미있는 진전에 대한)해석 여부를 두고 이야기할 수 있지만 시도민의 의견을 들어 시도가 협의해서 결정하기로 했다”며 “법률적인 의미로만 해석하지 말고 폭넓게 해석해달라”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어나니머스 수단 “우리가 이스라엘 편향 챗GPT 공격”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500105</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:34:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217173446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521470 --&gt;해킹 그룹 어나니머스 수단(Anonymous Sudan)이 최근 발생한 챗GPT 접속 장애가 자신들의 소행이라고 주장하고 나섰다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 미 경제 매체 비즈니스 인사이더에 따르면 이 해킹 그룹은 지난 13일 소셜미디어(SNS) 플랫폼 텔레그램에 이같이 밝히고 “탈 브로다가 해고되고 챗GPT가 팔레스타인에 대한 비인간적 시각을 멈출 때까지 챗GPT에 대한 공격을 계속할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;탈 브로다는 오픈AI의 리서치 플랫폼 책임자로, 어나니머스 수단은 그를 “집단학살 지지자”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;챗GPT는 지난 13일 오전 약 40분간 대규모 접속 장애가 발생한 데 이어 지난달 8일에도 약 90분간 서비스 중단 사태가 발생한 바 있다.&lt;br&gt;오픈AI는 지난달 장애 후 “외부에서 동시다발적으로 플랫폼에 접속해 과부하를 일으키는 분산서비스거부(DDoS·디도스) 공격의 징후를 포착했다”고 밝혔다. 지난 13일 장애 원인에 대해서는 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어나니머스 수단은 친러 성향 해킹 조직인 킬넷(Killnet)과 연계돼 있으며, 팔레스타인 무장 정파 하마스와 전쟁 중인 이스라엘을 공격하는 해킹 그룹 중 하나로 알려졌다.&lt;br&gt;이 해킹 그룹은 “오픈AI와 챗GPT가 ‘점령 국가’인 이스라엘과 협력하고, 최고경영자(CEO)인 샘 올트먼이 이스라엘과 관계를 맺고 있기 때문에 표적으로 삼았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “챗GPT가 팔레스타인에 불리하고 이스라엘에 유리하게 편향돼 있다”며 “이스라엘이 팔레스타인을 더욱 억압할 수 있는 무기를 개발하기 위해 AI를 사용할 수 있다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤형빈, 간장 테러한 日선수에 복수 실패</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/17/20231217500107</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2023/12/17/20231217500107</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:44:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217174437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521475 --&gt;9년 만에 격투기 무대에 복귀한 개그맨 윤형빈(43)이 첫 패배를 맛봤다.&lt;br&gt;윤형빈은 지난 16일 서울 홍은동 스위스그랜드호텔에서 열린 종합격투기 대회 ‘굽네 ROAD FC 067’에서 일본 선수 쇼유 니키(28)와 맞붙었지만 판정패를 당했다.&lt;br&gt;윤형빈은 앞서 지난달 22일 서울 용산구 남산타워 갤러리K에서 진행된 대회 사전 기자회견에서 쇼우 니키로부터 간장 테러를 당했다. 이에 많은 격투기 팬이 윤형빈의 복수를 응원했지만 이뤄지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 경기는 ‘파이터 100’ 스페셜 매치 룰로 진행됐다. 파이터 100은 100초 동안 빠르게 승부를 보는 경기다. 테이크다운시 서브미션이 없고 최대 5초 동안 파운딩이 가능하다.&lt;br&gt;윤형빈은 100초 동안 모든 것을 불태웠지만 오랜 기간 케이지 위에 오르지 않은 탓에 제대로 된 경기력을 펼치지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤형빈은 경기 후 백스테이지 인터뷰에서 “후련하고 일단은 아쉽다. 만감이 교차하는 것 같다”며 “저는 태어나서 처음 졌다. 그래서 이게 뭔가 싶다”고 아쉬움을 토로했다.&lt;br&gt;이어 “기대를 안 하셨던 분들이 9였고, 기대하셨던 분들이 1이었다. 그 9를 뒤집지 못했다는 것이 아쉽다”면서 “아쉽지만 기대해 주셨던 1을 잊지 않고, 더 열심히 보답하면서 사는 윤형빈이 되겠다”고 팬들에게 마음을 전했다.&lt;br&gt;이후 윤형빈은 자신의 인스타그램 계정을 통해 “깔끔하게 졌다”며 “작전 수행을 하나도 못하고 졸전을 펼쳤다”고 고백했다. 그러면서 “실력도 부족하지만 이제 정말 체력이 안따라주는게 느껴진다”며 “그래도 재미있었고 올 연말에도 로드FC와 함께여서 좋았다. 도와주시고 응원해주신 모든분들께 감사드리고 죄송하다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘경동고 수능 타종 사고’ … 수험생 39명, 1인 2000만원 국가 손배소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500112</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:54:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/28/SSC_20231128173841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“시간 좀 보세요. 아직 1분이나 남았는데 답안지를 왜 걷어가요.” 수험생들의 다급한 목소리가 고사장에 퍼졌다. “마킹 그만하고 펜 내려 놓으세요. 종 쳤습니다.”&lt;!-- 그림 1514300 --&gt;2024학년도 대학수학능력시험(수능)이 치러진 지난달 16일 서울 경동고 고사장. 1교시 국어영역 시험 시간이 끝났음을 알리는 종소리가 정상보다 1분 빠른 오전 9시 59분에 울렸다.&lt;br&gt;감독관이 학생들의 항의에도 시험지를 걷기 시작하자 시간에 쫓긴 수험생들은 급하게 ‘일자로 죽 그은 마킹’을 하거나 찍거나 아예 공란으로 둔 채 펜을 내려놓았다. 일부 교실에선 고성과 항의가 오갔다. 쉬는 시간 몇몇 수험생들은 엎드려 흐느꼈다. 교무실에는 항의가 빗발쳤다. 특히 절망한 나머지 짐을 싸서 집으로 돌아간 수험생도 있었다.&lt;br&gt;17일 서울신문과 연락이 닿은 이 학교 고사장 수험생들은 억울한 심경을 토로했다. 수험생 A(18)군은 “손목시계로 시간을 재고 풀었는데 갑자기 종이 쳐서 마지막 세 문제를 같은 번호로 ‘일자 마킹’했다”며 “문제 하나가 당락을 결정하는데…”라고 말을 잇지 못했다. 재수생 B(19)군은 “새벽까지 고열과 설사에 시달리다 응급실에서 수액을 맞고 겨우 한 시간 잔 채 수능을 보러 갔는데 억울해서 계속 눈물만 난다”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;타종 교사가 ‘9시 58분’을 ‘59분’으로 착각&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;경동고 관계자는 서울신문에 “입이 열 개라도 할 말이 없다”고 학교 측 실수를 인정했다. 그날 도대체 무슨 일이 있었던 걸까.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 학교 방송실에는 교사 2명이 타종과 방송을 각각 맡고 있었다. 학교 측에 따르면 타종 담당 교사는 개인용 태블릿PC를 챙겨 인터넷 포털 사이트에서 초 단위 시간을 확인하고, 휴대전화는 진동소리 등을 걱정해 옆방에 둔 채 ‘오전 10시’를 기다리고 있었다. 하지만 80%가량 배터리가 남아있던 태블릿PC가 갑자기 꺼졌다. 타종 담당 교사는 급히 옆방으로 달려가 휴대전화를 가져왔는데, 급한 마음에 오전 ‘9시 58분 59초’를 오전 ‘9시 59분 59초’로 착각해 종을 울렸다는 것이다.&lt;br&gt;학교 측은 교육청과 협의해 2교시 수학영역 시험 후 점심 시간에 수험생들에게 국어영역 시험지와 답안지를 다시 나눠주며 ‘1분 30초’의 추가시간을 부여했다. 하지만 수험생들이 쉬는 시간 서로 이야기를 나누며 정답을 확인했을 가능성 때문에 이미 마킹한 문제는 수정하지 못하게 했다.&lt;br&gt;서둘러 답을 적다 실수를 하거나 되는대로 찍어서 낸 학생들이 적잖았지만 결국 구제받는 이는 소수에 불과했다고 한다. 한 학생은 “우리 반에서는 마킹을 못한 딱 한 사람만 재시험이 의미있었다. 모두들 책상에 놓인 시험지만 멀뚱멀뚱 쳐다봤다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1521480 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;점심시간 추가시간 부여한 게 또 다른 피해&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;특히 시험지를 배포하고 다시 걷는 과정에서 25분이나 소요되면서 수험생들은 50분의 점심시간이 반 토막 나는 또 다른 피해를 입었다. 식사시간도 부족한 상태에서 충분히 쉬지도 못하고 3교시에 들어가야 했다. 한 학부모는 “아이가 줄어든 점심시간으로 인해 도시락을 3분의 1밖에 먹지 못했다”며 “손목 수술을 받은 내가 만들어준 도라지볶음 반찬이 남아있는 걸 보는 순간 얼마나 떨었을지 짐작이 가 밥이 잘 안 넘어갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 학부모는 “아이가 평소 점심식사 후 쪽잠을 자며 피로를 회복한 뒤 3교시 시험에 임하는 데 줄어든 점심시간 탓에 집중하기 어려웠다고 한다”며 “4교시 탐구 영역까지 여파가 이어져 지난 3년간 모의고사보다 가장 낮은 점수를 받았다”고 토로했다.&lt;br&gt;실제로 이날 경동고에서 시험을 치른 수험생은 점수가 평소보다 낮게 나온 경우가 많았다. 올해 네 차례 모의고사에서 국어영역 백분위 점수가 62~82점이었던 G군은 이번 수능에서 48점에 그쳤다. 6월과 9월 모평 국어에서 각각 4등급과 5등급을 받은 H군은 6등급으로 떨어졌다. 국어영역에서 받은 충격 탓인지 평소 3등급을 받던 수학(2교시)도 4등급으로 하락했다.&lt;br&gt;경동고에서 시험 본 수험생 39명은 오는 19일 교육부 등을 상대로 1인당 2000만원의 손해배상을 청구하는 소송을 제기할 예정이다. 타종 사고 후 한 달이 지나도록 교육부의 공식 사과와 재발 방지 조치 발표가 없었던 게 소송에 나선 이유다. 이 학교에서 수능을 치룬 수험생만 400여명인데다 온라인 커뮤니티에서 ‘집단소송 제기할 사람들을 찾는다’는 게시글이 올라와 있어 참여 인원은 더 늘 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1521481 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“추상적 교육부 매뉴얼…작동 못 한 듯”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한 학부모는 “겨우 1분 갖고 호들갑을 떤다고 할 수 있지만 수험생은 1초도 절실한 경우가 많다”며 “가뜩이나 불수능이라 한 문제에 학교가 달라지기도 하는데 정신적으로 흔들려 2~4교시 피해를 본 상황은 환산조차 안될 것”이라고 말했다. 소송을 대리하는 김우석 법무법인 명진 대표변호사는 “교육부가 2020년 수능 당시 서울 덕원여고에서 발생한 타종 사고 이후 대처 매뉴얼을 만들었다지만 이를 공개조차 하지 않고 있다”며 “추상적인 매뉴얼이라 긴급한 의사 결정이 필요한 타종 사고 순간에는 실질적으로 작동하기 어려웠을 것으로 생각된다”고 말했다.&lt;br&gt;서울시교육청 관계자는 “매뉴얼과 관련해서는 학교에 공유가 됐고 타종 교사 역시 충분히 교육된 것으로 알고 있다”며 “관련 대책을 충분히 세워 앞으로는 이런 불상사가 없도록 최선을 다하겠다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서정희 딸’ 서동주, 배우 ○○○와 “결혼할만한 궁합”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/17/20231217500113</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2023/12/17/20231217500113</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:54:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217175454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521482 --&gt;방송인 서동주와 배우 구본승이 ‘결혼할 만한 궁합’으로 나왔다.&lt;br&gt;지난 16일 방송된 MBN 예능프로그램 ‘속풀이쇼 동치미’에서는 역술가 박성준이 출연했다.&lt;br&gt;박성준은 “여기 명리학적으로 다양한 이유로 결혼 못하는 분들이 모여 있다. 그중에 구본승은 결단력이 떨어지고 마무리하는 힘이 부족해 여자가 숨어있는 사주다. 그런데도 51세가 넘어가면 여자 운이 들어온다. 올해나 내년에 연인을 만나야 하는 운이다. 놓치게 되면 62세, 63세로 넘어간다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “두 번째로 결혼을 못 할 분은 서동주다. 여리고 자존심이 강하고 섬세하고 정 많고 생각도 많다. 누가 통제하고 간섭하고 억압하는 걸 싫어한다. 분명하고 확실한 걸 좋아해 애매하고 모호한 걸 싫어한다”라고 사주를 분석했다.&lt;br&gt;이어 서동주에 대해 “내가 내 삶을 스스로 먹여 살리는 에너지를 갖고 있다. 누구에게 기대기가 어렵다. 이 사주에 권할 수 있는 남자는 집착이 없고 같이 배울 수 있고 친구 같은 인연이 맞다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 박성준은 “여기에서 궁합이 좋은 유일한 분이 커플이 될 만한 결혼할 만한 인연이 있다”면서 “구본승과 서동주”라고 지목해 모두를 놀라게 했다. 패널들은 “어울린다”라며 손뼉을 쳤다.&lt;!-- 그림 1521483 --&gt;박성준은 서동주와 구본승의 궁합이 강남 이상화 부부의 궁합과 비슷하다고 말했다. 그는 “서로 간에 집착력이 강한 엿 같은 궁합이다. 인연이 질겨 서로 집착하는 궁합이다. 중년 이후 합이 좋다”라고 설명했다. 이어 “구본승은 계산이 잘 안되는 분, 서동주가 구본승이 횡령당하기 쉬운 걸 막아준다. 두 분은 인연”이라고 정리했다.&lt;br&gt;구본승은 “저는 솔로로서 방송은 마지막이 될 것 같다”라고 너스레를 떨었다. 서동주가 전화번호를 모른다며 “DM(다이렉트 메시지) 드리겠다”고 말하자 박수홍은 “그 번호 내가 주겠다”라며 응원에 나서 핑크빛 분위기를 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2020년 덕원여고 ‘3분’ 빠른 타종, 법원 “국가 책임 인정”…이번 소송도 피해 인정되나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500114</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:56:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217192610_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521514 --&gt;올해 대학수학능력시험(수능) 때 경동고에서 발생한 ‘타종 오류’ 이전에도 시험 종료 종소리가 잘못 울려 수험생들이 피해를 보는 일이 있었다. 2020년 서울 강서구 덕원여고 시험장에서 4교시 탐구영역 1선택 과목이 끝나기 약 3분 전 종이 울렸고, 이곳에서 수능을 본 수험생과 학부모들이 국가와 담당 교사 등에게 손해배상 청구 소송을 제기해 승소했다. 당시 소송에선 수험생들이 느꼈을 혼란함과 학교의 대처 방안이 적절했는지 여부 등이 위자료 산정의 기준이 됐다. 이번 ‘경동고 타종 오류’에 책임을 묻는 손해배상 청구 소송에서도 이런 사안이 쟁점이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;덕원여고 사고는 타종 담당 교사가 컴퓨터 마우스로 시간을 설정하다가 휠을 잘못 건드리는 바람에 발생했다. 이 교사는 사고 발생 2분 후 타종을 강제로 종료하고 오류가 있었음을 밝힌 뒤 ‘시험시간을 2분 연장한다’고 안내방송을 했다. 이 여파로 다음 과목인 탐구영역 2선택 시험도 2분 늦게 시작됐다.&lt;br&gt;이후 덕원여고에서 수능을 치른 학생 8명과 학부모는 국가와 서울시, 타종 교사를 상대로 손해배상(학생 800만원, 학부모 100만원)을 제기했다. 1심 재판부는 국가의 배상 책임만 인정해 ‘학생들에게 200만원씩 지급하라’고 판결했다. 수능 관리는 국가 사무이고, 타종 교사의 경우 중대한 과실이 없어 배상 책임이 없다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2심 재판부는 위자료 지급 액수를 700만원으로 높이는 판단을 내렸다. 재판부는 “전체적인 시간 안배가 중요한 수능의 특성상 수험생들로서는 추가로 시간이 주어지더라도 차분하게 집중력을 발휘해 시험을 치르기 어려웠을 것으로 보인다”고 밝다.&lt;br&gt;덕원여고에 이어 경동고까지 타종 사고가 발생했지만 교육부의 대처가 미온적이라는 비판도 제기된다. 교육부는 덕원여고 사고 이후 수능 관리 메뉴얼을 만들었다는 입장이지만, 현장에서 제대로 작동하고 있는지에 대한 점검은 제대로 이뤄지지 않고 있다는 지적이 나온다. 덕원여고 사건을 담당했던 오재창 법무법인 해마루 변호사는 “비슷한 사고가 반복됐는데 타종 오류 시 대처 방안 등을 사전에 점검하는 절차는 여전히 미비한 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안성열 법무법인 해율 변호사도 “이런 사고가 예전에도 있었는데 지금까지 메뉴얼을 완벽하게 지키지 못하는 것이 가장 큰 문제”라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감옥 가자마자 병원행…‘황제 죄수’ 태국 전 총리 위해 이렇게까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500115</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:56:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217175647_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521485 --&gt;태국이 탁신 친나왓 전 총리의 수감생활 편의를 위해 재소자의 교정 규정을 개정했다.&lt;br&gt;수감 첫날부터 약 4개월째 병원에 입원 중인 탁신 전 총리를 봐주기 위한 것 아니냐는 비판이 나온다.&lt;br&gt;방콕포스트 등 현지 매체는 17일 태국 교정국은 지난 15일 재소자들이 교도소 외부 공간에 머물 수 있도록 하는 새로운 규정을 도입하고, 각 주에 이를 통보했다. ‘교도소 외부 수감생활’이 가능토록 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 조건을 충족하는 재소자는 교도소 외부 주택이나 건물 등에서 ‘황제 죄수 생활’을 할 수 있다.&lt;br&gt;타위 섯썽 태국 법무부 장관은 새 규정이 교정법과 국제 관행에 맞으며, 과밀화는 태국 교도소가 인권 측면에서 낮은 평가를 받는 원인 중 하나라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당국은 사회 복귀를 위한 훈련이 필요한 재소자들이 있고, 교도소에서 적절한 치료를 받기 어려운 환자들에게도 도움이 될 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러나 야권과 시민단체 등은 탁신 전 총리에 대한 특혜를 위해 도입된 규정이라고 주장하며 반발하고 있다.&lt;br&gt;피칫 차이몽꼰 ‘태국 개혁을 위한 학생·국민 네트워크’ 대표는 “탁신이 교도소에서 하루도 보내지 않을 가능성이 매우 커졌다”며 “이번 조치는 2013년 잉락 친나왓 전 총리가 추진한 사면 법안보다 더 나쁘다”고 주장했다.&lt;br&gt;태국 정부는 지난해 10월 이후 한 달 이상 병원에서 치료받은 재소자가 115명이라며 탁신 전 총리를 위한 규정이 아니라고 해명했다.&lt;!-- 그림 1521486 --&gt;통신 재벌 출신인 탁신은 2001년 총리로 선출됐으나 2006년 군부 쿠데타로 축출됐다. 그는 부패 혐의 등으로 기소되자 2008년부터 해외로 도피했으며 최근까지는 아랍에미리트(UAE) 두바이에서 망명 생활을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탁신의 여동생인 잉락 친나왓은 2011년 총리가 된 뒤 오빠의 사면과 귀국으로 이어질 수 있는 포괄적 사면을 추진했다.&lt;br&gt;이는 대대적인 반정부 시위를 촉발했고, 반(反) 탁신 진영의 퇴진 공세 끝에 잉락은 결국 헌법재판소의 권력 남용 판결로 총리직을 잃었다.&lt;br&gt;탁신은 계속 해외에 머물다가 지난 8월 22일 15년 만에 자신이 세운 정당 출신이 총리로 확정되자 귀국했다.&lt;br&gt;귀국 직후 8년 형을 선고받고 수감된 그는 당일 밤 고혈압 등을 이유로 경찰병원으로 이송돼 지금까지 입원 중으로 장기 입원과 호화 병실 이용에 대한 특혜 논란이 이어졌다. 논란이 벌어지는 사이 왕실의 사면으로 그의 형량은 1년으로 줄었다.&lt;br&gt;탁신은 ‘병원 수감생활’ 중 두차례 수술을 받은 것으로 전해졌다. 탁신의 귀국일에 탁신 세력 정당인 푸아타이당의 세타 타위신이 총리로 선출됐다.&lt;br&gt;푸아타이당은 지난 5월 총선에서 제1당을 전진당(MFP)에 내줬으나 친군부 정당 등과 연대해 연립정부를 구성했다.&lt;br&gt;탁신의 막내딸인 패통탄 친나왓은 지난달 푸아타이당 대표로 선출됐고, 유력한 차기 총리 후보로 거론된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘청문회 슈퍼위크’ 野는 4인 부적격 지목…尹 대통령 순방  논란 운영위는 신경전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500116</guid>
      <pubDate>2023-12-17T17:59:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217175906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;18~21일 2기 내각 6인 청문회&lt;br/&gt;민주당, 강도형 등 지명 철회 요구&lt;br/&gt;김홍일 방통위원장 후보는 27일&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1521487 --&gt;윤석열 정부의 2기 내각을 이끌 신임 장관 후보자 6명에 대해 18일부터 국회 인사청문회가 시작된다. 더불어민주당이 17일 폭력 등 전과에도 인사 검증을 통과한 강도형 해양수산부 장관 후보자를 포함한 4인을 ‘부적격’으로 지목한 만큼 치열한 공방이 전망된다. 이에 여야가 오는 20일 처리를 약속한 내년도 예산안도 지지부진한 협상으로 국회선진화법 시행 이후 ‘최장 지각’이라는 불명예 기록을 세울 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;국회는 18일 송미령 농림축산식품부 장관 후보자, 19일 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관 후보자와 강도형 후보자에 대한 인사청문회를 연다. 20일에는 박상우 국토교통부 장관 후보자, 21일에는 강정애 국가보훈부 장관 후보자와 오영주 중소벤처기업부 장관 후보자에 대한 인사청문회가 예정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당은 강도형·최상목·박상우·오영주 후보자 등 4인의 지명 철회를 요구하고 있다. 최혜영 민주당 원내대변인은 이날 “폭력, 음주운전, 위장전입 등 범죄 이력이 있는 강 후보자가 어떻게 검증을 통과할 수 있었느냐”고 지적했다. 또 박 후보자에 대해 한국토지주택공사(LH) 사장 퇴임 후 연구용역 수주 논란을 문제 삼았다. 최 후보자를 두고는 “윤석열 정부의 경제 실패 공범”이라며 비판했고, 오 후보자에 대해선 “외교관으로 살아온 사람”이어서 경제부처 장관에 맞지 않다는 취지로 평가절하했다.&lt;br&gt;청문회 후 26일까지 청문보고서가 채택되지 않으면 이후 윤석열 대통령은 재송부 기한을 지정한 뒤 임명을 강행할 수 있다. 윤 대통령이 취임 후 그간 청문보고서 채택 없이 임명한 장관급 인사는 20명이며 이번 ‘청문회 슈퍼위크’ 이후 추가 사례가 나올 수 있다. 김홍일 방송통신위원장 후보자의 청문회는 27일에 열리고, 이날 ‘원포인트’ 교체가 이뤄진 안덕근 산업통상자원부 장관 후보자 청문회는 이달 내 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이미 법정 시한(12월 2일)을 2주나 넘긴 내년도 예산안은 지난해 ‘최장 지각 처리’(12월 24일)를 넘길 우려가 나온다. 여야는 정부가 삭감한 연구개발(R&amp;amp;D) 예산, 야당이 상임위원회 심사 과정에서 삭감한 권력기관 특수활동비 예산 등을 두고 평행선을 달리고 있다. 양당 원내대표는 18일 주례 오찬 회동에서 조율을 시도한다.&lt;br&gt;이와 함께 윤 대통령의 네덜란드 국빈 방문 의전 논란, 5대 기업 총수와의 ‘파리 폭탄주 회동’ 의혹에 민주당이 운영위원회 소집을 요구했으나 국민의힘은 일축했다. 박주민 민주당 원내수석은 “18일까지 국민의힘의 거부 입장에 변화가 없으면 단독 개회 요구서를 제출할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미, 핵정보·작전·실행까지 ‘한몸’처럼 대응… 北도발에 강력 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218005001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218005001</guid>
      <pubDate>2023-12-17T18:28:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217182811_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521497 --&gt;한미가 지난 15일(현지시간) 워싱턴DC에서 열린 제2차 한미 핵협의그룹(NCG) 회의를 통해 구체적인 핵전략 기획과 개념, 운용 방안, 시간표 등을 밝혔다. 북핵 위협에 맞선 대응 체계를 한미가 함께 완성하고 실천한다는 점에서 “일체형 확장 억제”라는 평가가 나온다. 더 나아가 미국 핵전력과 한국 재래식 전력의 결합 수준을 높이고 미국 전략자산을 정례적으로 한반도에 배치하기로 한 것은 조만간 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사를 강행할 것으로 보이는 북한에 대한 강력한 경고 메시지를 보낸 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;한미는 내년 6월까지 핵전략 기획·운용 관련 가이드라인(지침)을 완성한 뒤 이를 내년 6월 열리는 제3차 NCG에서 확정할 예정이다. 이를 토대로 내년 8월 한미 연합훈련인 ‘을지 자유의 방패’(UFS) 훈련에서 핵 작전 시나리오를 연습한다.&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 NCG를 마친 뒤 열린 간담회에서 “핵 위기가 발생하면 토론할 시간이 없다”며 “(가이드라인에는) 핵 위기 발생 시 양국이 어떻게 의견을 교환하고 행동을 취할 것인지에 대한 협의 절차가 다 기술된다”고 설명했다. 가이드라인에는 ▲핵 관련 민감 정보 공유 방식 ▲보안체계 구축 ▲핵 위기 시 협의 절차와 체계 ▲양국 정상 간 보안 인프라 구축과 실시간 채널 가동 문제 등을 모두 포함할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 차장은 “그전에는 북한 핵 공격 시 미국이 알아서 핵 보복을 해 줄 테니 안심하라는 ‘핵우산’이었다면 이제는 한미가 처음부터 같이 생각하고 준비하고 연습하고 같이 실행하는 것”이라면서 “한미가 한몸이 돼 핵 기획을 하고, 함께 계획을 세우며, 필요한 정보도 공유하면서 유사시 함께 행동에 나선다는 개념”이라고 강조했다.&lt;br&gt;북핵 위협에 맞서 미국이 핵 보복을 가하는 시나리오를 한미가 함께 연습하는 건 전례가 없는 일이다. 특히 UFS에는 양국 군대뿐 아니라 우리 정부기관도 참여한다는 점에서 핵작전 시나리오를 범정부 차원에서 연습하게 될 것으로 보인다. 이와 관련, 한미는 지난 7월 제1차 NCG 이후 미국의 핵전력과 한국의 재래식 전력을 결합하는 문제에 대한 공동 기획 및 실행 방안 등을 논의해 왔다. 김 차장은 이에 대해 “공동 작전 수행이 가능할 정도로 한반도에 적용 가능한 핵전력과 비핵전력의 합치, 운용 개념을 계속 구체화해 나가고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;핵전략 기획·운용에 대한 이해 수준을 높이려는 교육과 훈련도 속도를 내고 있다. 한미는 범정부 도상훈련(TTX)을 통해 유사시 핵과 관련한 역할 및 임무가 적시된 시뮬레이션 훈련을 실시한 바 있다. 지난달에는 우리 외교·국방 실무자들이 미국에서 집중적인 교육을 받기도 했다. 김 차장은 이에 대해 “핵 지능지수(IQ)가 계속 높아질 수 있다”고 표현했다.&lt;br&gt;한미가 합의한 NCG 체제가 향후 일본이나 호주 등 인접국까지 망라한 협의체로 확장될 가능성도 거론된다. 일본은 지난 4월 한미 NCG 출범 준비 과정에서 상당한 관심을 보였던 것으로 알려져 있으며, 윤석열 대통령은 한미 NCG에 일본 참여를 배제하지 않는다는 입장을 밝힌 바 있다. 김 차장 역시 “한미 양자 간 확장 억제 체제 운영과 별개로 일본을 포함한 역내 다른 국가들과 함께 다수가 별도의 확장 억제 대화를 갖는 것도 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;한미는 이번 NCG 회의에서 북한이 이달 중 고체연료 ICBM인 화성-18형 혹은 신형 고체엔진을 탑재한 중거리탄도미사일(IRBM)을 시험 발사할 가능성에 대해서도 논의한 것으로 전해졌다. 김 차장은 전날 북한이 이달에 ICBM을 발사할 가능성이 있다고 언급했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1식 3찬’ 軍급식, 내년부터 뷔페로 바뀐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218005003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218005003</guid>
      <pubDate>2023-12-17T18:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217183000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521499 --&gt;군 장병 급식이 ‘1식 3찬’에서 미군처럼 10가지 이상 메뉴 가운데 자유롭게 골라 먹을 수 있는 뷔페식으로 바뀐다. 또 장병들은 뻣뻣한 모포와 포단 대신 전문업체가 세탁해 주는 부드러운 질감의 이불을 덮는다. 깡통 수통은 2026년까지 스테인리스 소재 신형 제품으로 전량 교체된다.&lt;br&gt;국방부는 내년부터 13개 부대에서 뷔페식 급식 시범사업을 실시하며 운영 성과를 바탕으로 순차적으로 확대할 계획이라고 17일 밝혔다. 장병들에게는 치킨, 돈가스, 햄버거, 라면 등을 포함해 10개 이상 메뉴를 취향대로 선택해 골라 먹을 수 있도록 할 방침이다. 또 뷔페식 급식은 민간업체가 맡아 장병들의 경우 요리뿐 아니라 설거지와 음식물 쓰레기 처리 등의 업무에서 벗어나게 된다. 향후 취사병 규모도 대폭 축소될 것으로 보인다.&lt;br&gt;부대 인근 지역업체를 통해 외식, 배달, 요리사 초빙 등 다양한 방식으로 음식을 제공하는 ‘지역상생 장병 특식’도 올해 시범사업을 거쳐 내년부터 전면 시행한다. 국방부 관계자는 “매달 1회 수준으로 실시할 계획이며, 이에 더해 국군의날이나 호국보훈의 달 등은 한 번 더 실시해 연 15회 추진하는 방안을 검토 중”이라고 밝혔다. 이어 “현재 장병 1인당 하루 급식비(1만 3000원)에서 추가 비용을 들이지 않고도 뷔페식으로 급식을 운영할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국방부는 육군과 해병대 병사들이 생활관에서 침구로 사용하던 모포와 포단을 올해 일반 이불로 전면 대체하기로 했다. 내년부터 전역자 침구류 세탁을 지역 전문업체에 맡기는 ‘안심클린 세탁’ 시범사업도 10개 부대에서 실시할 예정이다.&lt;br&gt;공군과 해군은 각각 1974년과 1999년부터 평시엔 상용 침구류를 사용해 왔지만, 육군과 해병대는 유사시 주둔지를 떠나 야외에서 생활하는 특성 때문에 평시에도 모포와 포단을 써 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국방부 관계자는 “2022년부터 세척이 쉽도록 주둥이를 넓힌 스테인리스 재질의 신형 수통을 일선 부대에 보급하고 있다”면서 “낡고 비위생적이라는 불만이 많은 기존 군용 수통을 2026년까지 전부 교체할 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 현수막 논란으로 ‘홍보 민간 전문가’ 구도 완성…홍보 전쟁 돌입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500120</guid>
      <pubDate>2023-12-17T18:43:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217184323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521506 --&gt;‘현수막 논란’으로 더불어민주당 홍보위원장이었던 한준호 의원이 사퇴함에 따라 새 홍보위원장에 한웅현 전 LG전자 한국브랜드커뮤니케이션 담당 상무가 임명됐다. 송상헌 국민의힘 홍보본부장과의 대결 구도가 확정됨에 따라 향후 당 이미지 쇄신 경쟁이 벌어질 전망이다. 송 홍보본부장은 제일기획 광고팀장 출신이다.&lt;br&gt;17일 민주당에 따르면 한 신임 홍보위원장은 LG전자 한국브랜드커뮤니케이션 담당 상무를 거쳐 국회 사무처 문화소통기획관을 지냈다. 홍보위원장은 현수막 문구, 정당 이미지(PI) 등을 기획하게 된다.&lt;br&gt;앞서 민주당은 지난달 17일 ‘2023 새로운 민주당 캠페인’이라는 콘셉트로 현수막을 게시했는데, ‘정치는 모르겠고, 나는 잘 살고 싶어’, ‘경제는 모르지만 돈은 많고 싶어’ 문구가 담겨 청년 비하 논란이 일었다. 이에 민주당은 지난 15일 한 의원의 홍보위원장직 사퇴를 알린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘은 지난 5월 송상헌 제일기획 광고팀장을 홍보본부장으로 영입하며 당 이미지 쇄신에 나섰다. 송 홍보본부장은 삼성전자 갤럭시 시리즈 IMC(통합 마케팅 커뮤니케이션 전략) 캠페인을 진행했으며 국내 비즈니스부문 광고팀장으로서 KT 5G(5세대 이동통신)를 비롯한 주요 브랜드 전략을 담당했다. 지난해 한국광고주협회 선정 ‘제30회 국민이 선택한 좋은 광고상’ 문화체육관광부 장관상(TV부문)을 받기도 했다.&lt;br&gt;양당이 홍보본부장에 외부 인사를 영입한 것은 당 이미지를 새롭게 바꾸겠다는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘침대는 과학’이라는 침대 광고 문구를 만들었던 조동원 새누리당(국민의힘 전신) 홍보본부장은 당 색깔을 빨간색으로 바꾸는 파격을 추구해 화제를 모았고, ‘처음처럼’ 소주 이름을 작명했던 손혜원 민주당 홍보위원장은 당명을 새정치민주연합에서 더불어민주당으로 바꾼 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시, 극한 추위에 긴급 ‘약자 동행’ 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500121</guid>
      <pubDate>2023-12-17T19:22:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217192236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521512 --&gt;급격한 기온 하강으로 한파특보가 내려진 가운데 서울시가 16일부터 추위에 취약한 노숙인, 쪽방촌 주민, 노약자, 저소득 가구 등을 위해 긴급 지원 대책을 내놨다.&lt;br&gt;시는 한파와 전기·가스요금 부담으로 이중고를 겪는 저소득 취약계층을 위해 난방비를 추가 지원한다. 기초생활수급자, 차상위계층, 한부모가정 등 37만 가구에 10만원씩 총 370억원을 특별 지원한다.&lt;br&gt;정부가 주는 에너지바우처와 별도 지원으로 따로 신청할 필요 없이 내년 1월 중 지원 대상 계좌를 통해 지급된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시는 시립 또는 시 지원 사회복지시설 861곳에는 난방비 수요가 증가하는 12~2월 3개월분 난방비 약 35억원을 추가 지원한다. 노인·장애인 종합복지관, 노인요양시설, 아동양육시설, 정신요양시설 등이 대상이며 시설 크기와 유형에 따라 최소 월 100만원에서 1000만원까지 차등 지원할 예정이다.&lt;br&gt;거리에서 생활하는 노숙인에겐 긴급 구호물품 1100여개가 지급됐다. 평상시 50명으로 운영하던 거리상담반을 124명으로 대폭 확대해 노숙인 안전을 살피고 침낭, 매트, 핫팩, 의류 등 물품을 전달했다. 거리 노숙인이 밤사이 추위를 피할 수 있는 응급 잠자리는 16일 총 353명이 이용했다고 시는 전했다.&lt;!-- 그림 1521513 --&gt;쪽방촌 수도관 결빙과 보일러 동파 사고에 대비해 시내 5개 쪽방상담소는 모두 당직 근무에 들어갔다. 상담소 직원들은 야간 화재 및 동사자 방지를 위해 밤 10시부터 새벽 3시까지 순찰활동을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 돌봄이 필요한 만 65세 이상 국민기초생활수급자, 차상위계층, 기초연금수급자 등 3만 6298명도 특별 관리 중이라고 밝혔다. 한파특보 발효 기간 격일로 전화해 안전을 확인하고 전화를 받지 않으면 직접 방문해 안부를 확인할 예정이다.&lt;br&gt;추위로 외출하기 더 어려운 거동 불편 노인 2253명에겐 도시락과 밑반찬 배달을 추가 지원하기로 했다. 평소 1일 1식이었던 도시락 배달을 1일 2식으로 늘리고 주 2회였던 밑반찬 배달은 주 4회까지 확대한다.&lt;br&gt;오세훈 서울시장은 “갑자기 찾아온 한파가 취약계층엔 더욱 힘겨울 것”이라며 “난방비 지원 정책을 적극적으로 알려 돈 걱정 없이 체온을 유지할 수 있도록 홍보해달라”고 당부했다. 이어 “24시간 종합상황실은 동파로 인한 시설 피해가 없도록 신고가 들어오기 전에 피해가 예상되는 곳을 사전에 파악해 대비해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈이 입은 ‘후드티’ 완판… 추가 문의에 2차 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500123</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:15:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217201549_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521517 --&gt;서울시가 광화문 크리스마스 상점에 개점한 서울시 굿즈샵에서 회색 후드티를 비롯해 우산, 머그컵 등이 완판됐다.&lt;br&gt;17일 서울시에 따르면 특히 후드티는 지난 8월 브랜드 발표 때부터 시 주요 행사에서 오세훈 서울시장이 자주 착용해 판매 문의가 많았던 제품이다.&lt;br&gt;서울시의 새 도시 브랜드인 ‘SEOUL, MY SOUL’(서울, 마이 소울)의 픽토그램이 자수로 들어가 있으며, 비치된 제품 중 가장 빠른 속도로 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시는 완판 굿즈에 대해 2차 판매 추가 제작도 추진할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남 당진 농장서 탈출한 곰, 포획 중 사살</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500124</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:18:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217201857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521518 --&gt;충남 당진의 곰 사육농장에서 탈출한 100㎏ 곰 1마리가 포획 중에 사살됐다.&lt;br&gt;17일 경찰 등에 따르면 이날 오후 7시쯤 당진시 송악읍의 한 농장에서 곰 1마리가 탈출했다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;당진시와 경찰, 소방이 곰의 행방을 쫓은 지 2시간여 만인 9시쯤 사육농장 인근에서 곰이 발견됐다. 유해조수 구제단 소속 엽사가 곰을 사살했다고 당국은 전했다. 곰 탈출로 인한 인명 피해는 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 당진시는 인근 주민들에게 “곰이 탈출했으니 외출을 삼가달라”는 긴급 안내 문자메시지를 발송했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 목동 6단지 아파트 정전… 1시간 만에 복구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500125</guid>
      <pubDate>2023-12-17T20:34:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217203423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521519 --&gt;강풍과 한파가 몰아친 17일 서울 양천구 목동6단지 아파트 전 세대가 오후 6시쯤부터 1시간 동안 정전돼 주민들이 불편을 겪었다.&lt;br&gt;정전으로 가정 내 전기는 물론 엘리베이터 작동까지 멈추면서, 엘리베이터 안에 사람이 갇혀 소방이 출동하기도 했다.&lt;br&gt;정전은 1시간 동안 이어지다 저녁 7시쯤부터 다시 전기 공급이 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국전력에 따르면 한전의 송·배전 계통에는 문제가 없는 것으로 파악됐고, 관리사무소는 전기가 끊긴 원인 등을 확인하고 있다.&lt;br&gt;해당 아파트는 1300여 세대 규모로 1986년 준공됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>亞 아이스하키 최고 공격수 김기성 공식 은퇴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500126</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:05:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217210518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521520 --&gt;한국 아이스하키가 배출한 역대 최고 공격수 김기성(38) HL 안양 코치가 공식 은퇴식을 치렀다.&lt;br&gt;김 코치는 17일 안양 아이스아레나에서 열린 요코하마 그리츠와 2023~24 아시아리그 아이스하키 정규리그 경기가 끝난 뒤 열린 은퇴식에서 “데뷔 이래 경기력에 부침이 있었지만, 늘 응원해준 여러분 덕분에 이 자리까지 왔다. 앞으로 어떤 자리에 있든 최선을 다할 것”이라고 팬들에게 인사했다.&lt;br&gt;지난 시즌을 끝으로 현역 생활을 끝내고 지도자 길을 걷고 있는 김 코치는 HL과 함께 역사를 만든 한국 아이스하키의 전설이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경성고-연세대를 거쳐 2008년 HL 유니폼을 입은 김 코치는 데뷔 시즌부터 팀의 첫 정규리그 우승을 이끌며 신인왕에 올랐다. 2009~10시즌에는 정규리그 36경기에서 22골 22어시스트, 플레이오프 9경기 3골 6어시스트로 HL의 첫 아시아 챔피언 등극에 앞장섰다.&lt;br&gt;2014~15시즌에는 45경기 28골 42어시스트로 한국 선수로는 사상 첫 아시아리그 정규리그 최우수선수(MVP)에 뽑혔고 2019~20시즌에는 22골을 넣으며 정규리그 득점왕을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코로나19으로 잠시 빙판을 떠났던 그는 지난 시즌 아시아리그 아이스하키가 재개하며 돌아와 팀 내 최다인 25골을 터트려 녹슬지 않은 기량을 뽐냈다.&lt;br&gt;대표팀에서도 빼어난 활약을 보였다. 국가대표 최다 경기 출전(80경기), 최다 골(49골), 최다 어시스트(44개) 기록을 보유한 김 코치는 특히 2017년 우크라이나 키이우에서 열린 디비전 1 그룹A 대회에서 고비마다 득점포를 가동해 한국의 월드 챔피언십(1부) 승격을 이끌기도 했다. 김 코치는 지난 7월 2022~23시즌 종료 뒤 후배들에게 길을 터주기 위해 아시아리그 통산 382경기 206골 245어시스트의 기록을 남긴 채 빙판을 떠났다.&lt;br&gt;한편, HL은 16일과 17일 홈 경기에서 요코하마를 이틀 연속 4-2로 제압하고 승점 44점(14승2패 2연장패)으로 선두 독주를 이어갔다. 2연전에서 1골 1어시스트를 올린 이영준은 통산 200포인트(248경기 54골 146어시스트)를 달성했다. 2023년 경기 일정을 마친 HL은 새달 6일과 7일 일본 도호쿠 방문 2연전으로 2024년을 맞이한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달리는 KTX에 매달린 외국인… 과태료 처분</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500127</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:05:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217210539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521521 --&gt;출발 시간에 지각한 한 외국인 남성이 문을 열어주지 않는다고 달리는 KTX 열차에 매달린 것으로 나타났다.&lt;br&gt;KBS에 따르면 해당 사건은 지난 15일 오후 3시 50분쯤 경기 광명역에서 발생했다.&lt;br&gt;외국인 남성은 내려오라는 역무원의 지시를 무시하다 열차가 정차하고 난 후 승차장으로 내려왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외국인 남성은 본인은 승차권을 가지고 있고, 열차 문이 닫혀 못 탔기 때문에 매달렸다고 말한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;유튜브 영상 등에 따르며 당시 외국인 남성은 KTX 9호차와 10호차 틈에 매달려 “나는 승차권이 있다”고 영어로 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;역무원이 쫓아가며 “고객님, 내려요”를 연신 외치지만, 응하지 않는다. 그는 열차 이음새에 한 발을 간신히 딛고, 한 손은 상단의 연결 장치를 잡았다.&lt;br&gt;결국 열차가 멈춰서자, 남성은 불만을 늘어놓기 시작한다.&lt;br&gt;그는 “내가 문 앞에 있는 걸 보지 않았느냐”고 했고, 역무원이 재차 “내려오라”고 지시했을 땐 “나는 승차권이 있다. 열차에 타게 해달라”고 한다.&lt;br&gt;계속해서 역무원과 실랑이를 벌이던 남성이 끝내 열차에서 내려오면서 영상은 끝난다.&lt;br&gt;남성은 목적지에 도착해 과태료 처분을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수상한 고깃집 ‘사장님’… 누군가 보니 전청조 아빠</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500129</guid>
      <pubDate>2023-12-17T21:53:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217215332_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521523 --&gt;지난 6월까지 전남 여수에서 사기 행각을 벌여 온 고깃집 사장이 남현희 전 펜싱 국가대표 선수의 재혼 상대였다가 사기 혐의로 구속된 전청조의 아버지 전창수라는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;17일 JTBC에 따르면 전씨는 재력을 과시하고 비싼 선물을 주며 이성에게 접근해 돈을 가로채고 현재 잠적 중이다.&lt;br&gt;자신이 수백억원 자산가라고 피해 여성을 속인 그는 전남 여수에서 지난 6월까지 삼겹살집을 운영하며 가게 운영비 등을 여성에게 받아냈다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피해자 A씨는 “자기가 충남 천안에서 건물도 몇 개고 200억원을 갖고 내려왔다고 했다”면서 전청조와 같은 수법이라는 점에 대해 “너무 소름이 끼친다”고 했다.&lt;br&gt;전씨가 주변에서도 돈을 빌리고 갚지 않았으며, 다른 사람인 척 연락을 피하는 모습이 전청조의 사기 수법과 비슷했다는 게 피해자들의 주장이다.&lt;!-- 그림 1521524 --&gt;전씨는 2018년부터 30억원대 사기 혐의로 수배받고 있다. 그런데도 전씨는 여수에서 사기를 벌이는 동안 박모씨의 신분증을 도용해 그로 속였다. 박씨도 전씨와 사업을 하려다 도리어 사기를 당한 피해자였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;피해자는 또 전씨가 딸 전청조에게 거액을 건넸다고 주장했다. 2018년 6월경 전씨가 십여 년간 떨어져 살던 전청조를 만나기 위해 제주도를 갔고, 이때 넘긴 돈이 향후 전청조 범죄의 종잣돈이 됐을 것이란 추정이다.&lt;br&gt;다른 피해자 B씨는 “전창수의 카카오톡을 보게 됐는데 전청조의 문자가 왔더라”라며 “그때만 하더라도 아빠를 안 만날 땐데 ‘아빠 저 청조예요. 아빠가 우리 아빠라면서요? 저 도와주세요. 너무 어려워요’(라는 내용이 있었다)”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한, 심야에 동해상으로 탄도미사일 발사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500132</guid>
      <pubDate>2023-12-17T22:46:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/30/SSC_20231130171038_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1515202 --&gt;북한이 17일 동해상으로 탄도미사일을 발사했다고 합동참모본부(합참)가 밝혔다.&lt;br&gt;합참은 이날 밤 10시 41분쯤 국방부 출입 기자들에게 보낸 휴대전화 문자메시지를 통해 “북한이 동해상으로 미상 탄도미사일을 발사했다”고 했다. 단거리탄도미사일로 파악된  이번 발사는 평양 인근에서 이뤄진 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;북한의 이번 무력도발은 지난달 22일 탄도미사일 발사에 실패한 이후 약 한 달 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 발사는 김정일 사망 12주기를 맞아 내부 결속력을 강화하기 위한 차원으로 풀이된다. 김정일 북한 국방위원장의 사망일은 2011년 12월 17일이다.&lt;br&gt;이런 가운데 북한은 이날 밤 동해로 탄도미사일 발사 도발을 한 직후에 국방성 담화를 내고, 한국과 미국의 NCG(핵협의그룹) 2차 회의 결과에 대해 “노골적인 핵 대결 선언”이라고 강하게 반발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국방성은 이날 조선중앙통신을 통해 배포한 대변인 담화를 통해 지난 15일(현지시간) 미국에서 열린 NCG 2차 회의 결과를 언급하며 “한 해 동안 조선반도 지역  정세를 흔들어 놓던 미국과 대한민국 군부 깡패들이 연말을 핵전쟁 시연으로 마감 지으려 하고 있다”며 “유사시 북한에 대한 핵무기 사용을 기정사실화하고 그 실행을  위한 작전 절차를 실전 분위기 속에서 검토하려는 노골적인 핵 대결 선언”이라고 맹비난했다.&lt;br&gt;또 이날 미국의 핵(원자력) 추진 잠수함 ‘미주리함’(SSN780)의 부산해군기지  입항에 대해 “미주리호를 조선반도에 출현시킨 미국의 의도는 명백하다”며 “이러한 위태한 상황은 우리 무력으로 하여금 보다 공세적인 대응 방식을 택해야 할  절박성을 더해주고 있다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “조선반도 지역에서의 핵충돌 위기는 각일각 가능성에 관한 문제가 아니라 시점에 관한 문제로 변해가고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;국방성은 “연말연시를 앞두고까지 조선반도 지역에 또다시 핵전략 수단들을  들이밀고 있는 미국의 도발적 행위를 절대로 좌시하지 않을 것”이라며 “적대 세력들의 그 어떤 무력 사용 기도도 선제적이고 괴멸적인 대응에 직면하게 될 것”이라고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 김정은 북한 국무위원장이 김 위원장 사망 12주기를 맞아 시신이 안치된 금수산태양궁전을 참배했다.&lt;br&gt;조선중앙통신은 이날 “조선로동당 총비서이시며 조선민주주의인민공화국 국무위원장이신 경애하는 김정은 동지께서 12월 16일 금수산태양궁전을 찾으시었다”고 보도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘이낙연 신당’ 반대… 이낙연 “조롱, 모욕, 압박하는 방식” 불쾌</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500133</guid>
      <pubDate>2023-12-17T23:34:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215062044_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520821 --&gt;이낙연 전 더불어민주당 대표는 17일 당내 의원들이 신당 창당을 만류하는 연서명을 받는 상황을 두고 불쾌감을 드러냈다.&lt;br&gt;이 전 대표는 이날 채널A와의 인터뷰에서 “여러 갈래의 신당 움직임은 정치가 이대로 가서는 안 된다는 국민의 절망적 아우성에서 나온 것”이라며 “그냥 ‘신당 하지 말라’가 아니라 어떻게 정치를 바꾸겠다, 어떻게 민주당을 바꾸겠다고 먼저 말해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;그는 “저와 대화하거나 물어봐야 하는데 자기들끼리 그런다. 태도가 잘못됐다”며 “오래된 정치 습관인 조롱, 모욕, 압박, 억압하는 방식으로 해온 방법 때문인지 모르지만 그렇게 해서는 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민주당 초선 의원들이 최근 새 정당을 만들겠다고 공언한 이 전 대표를 만류하는 호소문을 만들어 당내 의원들의 연명을 받고 있다.&lt;br&gt;민주당 강득구·강준현·이소영 의원은 지난 14일, SNS를 통해 ‘이낙연 전 대표 신당 추진 중단 호소문’ 제목의 글을 올렸고, 의원들로부터 서명을 받는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 의원들은 이 전 대표를 향해 “신당 창당 추진을 즉시 중단해 달라”고 했다.&lt;br&gt;이 전 대표는 “민주당의 혁신은 협상 대상이 아니다”라며 “획기적 변화가 아니라 미봉한다거나 현 체제를 유지한다거나 대리인을 내세워서 사실상 체제를 유지하는 것은 별반 의미가 없을 것”이라고 강조했다. 당내 비주류 결사체인 ‘원칙과 상식’의 통합 비대위 주장에 힘을 실은 것으로 보인다.&lt;br&gt;이어 “새해 초에 국민께 보고드리겠다고 했다. 민주당에 연말까지 시간을 준다는 뜻인데 그 말을 알아듣는지 모르겠다”며 “민주당이 획기적인 변화 의지를 보이지 않는다면 제가 하는 일은 멈추지 않을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;내년 총선 전망에 대해서는 “집권 여당으로서 과반수 확보에 사활을 걸겠지만 만만치 않은 일이 될 것”이라며 “제3세력의 약진 여부가 변수가 될 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상이라는 장르, 작품이 되다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231217500134</guid>
      <pubDate>2023-12-17T23:55:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217235539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521529 --&gt;한국 문단에서 이상(1910~1937)의 지위는 참 독특하다. 그의 난해한 시는 섣불리 이해할 수 없고 그렇다고 가차 없이 비판하기엔 단어들 사이에 놓인 번뜩임이 예사롭지 않다. 이상한 말만 했는가 하면 사랑하는 이에게 남긴 ‘자, 그러면 내내 어여쁘소서’와 같은 낭만적인 말은 마음을 사로잡는 힘이 있다.&lt;br&gt;그래서 그를 어떻다 규정하기보다 이상이라는 하나의 독특한 장르로 두는 것이 이상을 가장 잘 이해하는 방법일 수 있다. 지난 9일 개막해 17일까지 서울 서초구 예술의전당 자유소극장에서 선보인 서울예술단의 ‘꾿빠이, 이상’은 이상 그 자체를 조명한 창작가무극이다.&lt;br&gt;2017년 초연한 이 작품은 김연수 작가의 동명 소설을 원작으로 한다. 무대와 객석의 경계를 허물고 요절한 천재 시인 이상과 그를 둘러싼 인물들이 이상의 삶과 죽음에 얽힌 미스터리를 풀어가는 이머시브(관객몰입형) 공연이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연이 시작되기 전 관객들은 데드마스크를 받는다. 관객들은 이상의 장례식에 참석한 조문객이 되어 배우들을 따라 들어가게 된다.&lt;!-- 그림 1521531 --&gt;온통 주황색으로 색칠된 공연장에 들어서면 사람들이 이상을 둘러싸고 있다. 이상은 누군가 자신의 데드마스크를 본뜨려던 감촉에 갑자기 눈을 뜬다. 그리고는 자신이 왜 누워있는지, 사람들이 왜 자신을 보며 울고 있는지, 자신의 진짜 얼굴은 무엇인지 궁금해한다. 그로부터 진정한 자신을 찾기 위한 시인의 여정이 시작된다.&lt;br&gt;‘사과한알이떨어졌다. 지구는부서질정도로아팠다. 최후./ 이미여하한정신도발아하지아니한다.’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상의 주변을 감싸고 있던 이들이 유고시 ‘최후’를 읊조리고 이상이 본격적으로 무대에 등장하면 조문객으로 참여했던 관객들은 양쪽으로 나뉘어 객석 없는 무대에 앉게 된다. 그때부터 시인, 소설가, 수필가, 건축가, 화가였던 이상의 직업처럼 다양한 장르와 형태가 혼합된 공연이 펼쳐진다.&lt;br&gt;이상을 연기하는 배우들은 3명이다. 자신이 누군지 혼란스러운 ‘감각의 이상(感)’, 모든 것을 논리적으로 바라보는 ‘지성의 이상(知)’, 자신의 얼굴을 찾고자 여러 사람을 만나는 ‘육체의 이상(身)’을 연기한다.&lt;!-- 그림 1521532 --&gt;“상상할 수 없는 내 얼굴이 슬퍼서 춤춘다”며 이상은 이리저리 걷고 움직이고 춤춘다. 이상의 내면을 그려낸 듯한 움직임이 계속되고 무대 곳곳에는 이상의 문장이 펼쳐진다. 경계가 모호했던 공연은 어느 순간 연극처럼 전개되기도 한다. 분명하게 규정되지 않는 전개 방식이지만 그 자체가 난해하게 뒤엉켜 있다가도 명료한 문장을 펼쳐낸 이상의 글처럼 다가온다.&lt;br&gt;이상 주변의 인물들이 등장해 하나씩 실마리가 풀려가지만 어떤 분명한 체계가 잡히는 것은 아니다. 여기서 이 작품의 매력이 도드라진다. “당신은 당신의 복잡함과 모호함이 힘들지 않았냐”는 대사처럼 ‘꾿빠이, 이상’은 이상을 어떤 특정한 틀에 가두지 않고 복잡함과 모호한 속성을 다양한 형태로 펼쳐낸다. 보통의 공연과는 다른, 그런 규정할 수 없음이 이상을 보여주는 가장 좋은 방법이라는 듯이.&lt;br&gt;실험적인 작품이지만 불편함이 찾아오지 않는 것은 순간순간 어느 하나 매력적이지 않은 구간이 없기 때문이다. 한 사람의 복잡다단한 생애를 90분이라는 압축된 시간에 걸쳐 펼쳐내면서 기존의 관람방식과 무대 활용 방식을 바꿔놓은 신선한 연출이 ‘이머시브 공연’을 감상하는 쾌감을 선사한다.&lt;br&gt;공연의 마무리는 이상이 다시 관에 들어가는 것으로 끝난다. 그제야 관객들은 이 공연의 제목이 ‘꾿빠이, 이상’이었음을 새삼 깨닫게 된다. 설명할 수는 없지만 복잡하게 흥분된 감정을 지닌 채 관객들도 이상에게 인사를 하게 된다. 꾿빠이, 이상.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 1분 남았는데… 마킹 중에 종 울렸다, “일자로 죽 그어” “절망감에 수능 포기”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218001006</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:29:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217175412_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521480 --&gt;“시간 좀 보세요. 아직 1분이나 남았는데 답안지를 왜 걷어가요.” 수험생들의 다급한 목소리가 고사장에 퍼졌다. “마킹 그만하고 펜 내려놓으세요. 종 쳤습니다.”&lt;br&gt;2024학년도 대학수학능력시험(수능)이 치러진 지난달 16일 서울 경동고 고사장. 1교시 국어영역 시험 시간이 끝났음을 알리는 종소리가 정상보다 1분 빠른 오전 9시 59분에 울렸다.&lt;br&gt;감독관이 학생들의 항의에도 시험지를 걷기 시작하자 시간에 쫓긴 수험생들은 급하게 ‘일자로 죽 그은 마킹’을 하거나 찍거나 아예 공란으로 둔 채 펜을 내려놓았다. 일부 교실에선 고성과 항의가 오갔다. 쉬는 시간 몇몇 수험생들은 엎드려 흐느꼈다. 교무실에는 항의가 빗발쳤다. 특히 절망한 나머지 짐을 싸서 집으로 돌아간 수험생도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;17일 서울신문과 연락이 닿은 이 학교 고사장 수험생들은 억울한 심경을 토로했다. 수험생 A(18)군은 “손목시계로 시간을 재고 풀었는데 갑자기 종이 쳐서 마지막 세 문제를 같은 번호로 ‘일자 마킹’했다”며 “문제 하나가 당락을 결정하는데…”라고 말을 잇지 못했다. 재수생 B(19)군은 “새벽까지 고열과 설사에 시달리다 응급실에서 수액을 맞고 겨우 한 시간 잔 채 수능을 보러 갔는데 억울해서 계속 눈물만 난다”고 하소연했다.&lt;br&gt;●경동고 “입이 열 개라도 할 말 없다”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경동고 관계자는 서울신문에 “입이 열 개라도 할 말이 없다”고 학교 측 실수를 인정했다. 그날 도대체 무슨 일이 있었던 걸까.&lt;br&gt;당시 학교 방송실에는 교사 2명이 타종과 방송을 각각 맡고 있었다. 학교 측에 따르면 타종 담당 교사는 개인용 태블릿PC를 챙겨 인터넷 포털 사이트에서 초 단위 시간을 확인하고, 휴대전화는 진동소리 등을 걱정해 옆방에 둔 채 ‘오전 10시’를 기다리고 있었다. 하지만 80%가량 배터리가 남아 있던 태블릿PC가 갑자기 꺼졌다. 타종 담당 교사는 급히 옆방으로 달려가 휴대전화를 가져왔는데, 급한 마음에 오전 ‘9시 58분 59초’를 오전 ‘9시 59분 59초’로 착각해 종을 울렸다는 것이다.&lt;br&gt;학교 측은 교육청과 협의해 2교시 수학영역 시험 후 점심 시간에 수험생들에게 국어영역 시험지와 답안지를 다시 나눠 주며 ‘1분 30초’의 추가시간을 부여했다. 하지만 수험생들이 쉬는 시간 서로 이야기를 나누며 정답을 확인했을 가능성 때문에 이미 마킹한 문제는 수정하지 못하게 했다.&lt;br&gt;서둘러 답을 적다 실수를 하거나 되는 대로 찍어서 낸 학생들이 적잖았지만 결국 구제받는 이는 소수에 불과했다고 한다. 한 학생은 “우리 반에서는 마킹을 못한 딱 한 사람만 재시험이 의미 있었다. 모두들 책상에 놓인 시험지만 멀뚱멀뚱 쳐다봤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●점심 추가시간 부여에 또 다른 피해&lt;br&gt;특히 시험지를 배포하고 다시 걷는 과정에서 25분이나 소요되면서 수험생들은 50분의 점심시간이 반 토막 나는 또 다른 피해를 입었다. 식사시간도 부족한 상태에서 충분히 쉬지도 못하고 3교시에 들어가야 했다. 한 학부모는 “아이가 줄어든 점심시간으로 인해 도시락을 3분의1밖에 먹지 못했다”며 “손목 수술을 받은 내가 만들어 준 도라지볶음 반찬이 남아 있는 걸 보는 순간 얼마나 떨었을지 짐작이 가 밥이 잘 안 넘어갔다”고 말했다.&lt;br&gt;다른 학부모는 “아이가 평소 점심식사 후 쪽잠을 자며 피로를 회복한 뒤 3교시 시험에 임하는데 줄어든 점심시간 탓에 집중하기 어려웠다고 한다”며 “4교시 탐구 영역까지 여파가 이어져 지난 3년간 모의고사보다 낮은 점수를 받았다”고 토로했다.&lt;br&gt;●수험생들 점수 평소보다 낮게 나와&lt;br&gt;실제로 이날 경동고에서 시험을 치른 수험생은 점수가 평소보다 낮게 나온 경우가 많았다. 올해 네 차례 모의고사에서 국어영역 백분위 점수가 62~82점이었던 G군은 이번 수능에서 48점에 그쳤다. 6월과 9월 모평 국어에서 각각 4등급과 5등급을 받은 H군은 6등급으로 떨어졌다. 국어영역에서 받은 충격 탓인지 평소 3등급을 받던 수학(2교시)도 4등급으로 하락했다.&lt;br&gt;경동고에서 시험을 본 수험생 39명은 19일 서울중앙지방법원에 교육부 등을 상대로 1인당 2000만원의 손해배상을 청구하는 소송을 제기할 예정이다. 타종 사고 후 한 달이 지나도록 교육부의 공식 사과와 재발 방지 조치 발표가 없었던 게 소송에 나선 이유다. 이 학교에서 수능을 치른 수험생만 400여명인 데다 온라인 커뮤니티에서 ‘집단소송 제기할 사람들을 찾는다’는 게시글이 올라와 있어 참여 인원은 더 늘 것으로 보인다.&lt;br&gt;●“추상적 교육부 매뉴얼 작동 못 한 듯”&lt;br&gt;한 학부모는 “겨우 1분 갖고 호들갑을 떤다고 할 수 있지만 수험생은 1초도 절실한 경우가 많다”며 “가뜩이나 불수능이라 한 문제에 학교가 달라지기도 하는데 정신적으로 흔들려 2~4교시 피해를 본 상황은 환산조차 안 될 것”이라고 말했다. 소송을 대리하는 김우석 법무법인 명진 대표변호사는 “교육부가 2020년 수능 당시 서울 덕원여고에서 발생한 타종 사고 이후 대처 매뉴얼을 만들었다지만 이를 공개조차 하지 않고 있다”며 “추상적인 매뉴얼이라 긴급한 의사 결정이 필요한 타종 사고 순간에는 실질적으로 작동하기 어려웠을 것으로 생각된다”고 말했다.&lt;br&gt;서울시교육청 관계자는 “매뉴얼과 관련해서는 학교에 공유가 됐고 타종 교사 역시 충분히 교육된 것으로 알고 있다”며 “관련 대책을 충분히 세워 앞으로는 이런 불상사가 없도록 최선을 다하겠다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 소주 세금 132원 내리지만…한 병 최대 8000원 ‘쓴맛’ 그대로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218002003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218002003</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217182212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521494 --&gt;정부가 내년 1월 1일부터 소주에 붙는 세금을 10%가량 낮춰 출고가격 인하를 유도하기로 했다. 하지만 주류 업계가 ‘원가 부담’을 이유로 소주 출고가격을 7% 안팎 올리면서 고물가 압박 속에 소비자가 체감하는 주세 인하 효과는 상당 부분 희석될 전망이다. 외식 물가 상승세 속에 한 병에 7000~8000원까지 오른 음식점 소주값도 꿈쩍 안 할 것이란 관측이 나온다.&lt;br&gt;국세청은 지난 14일 주세 기준판매비율심의회를 열고 국산 소주의 기준판매비율을 22.0%로 결정했다고 17일 밝혔다. 기준판매비율이란 주세를 계산할 때 기준인 과세표준을 최대한 제조원가에 가깝게 내려 세금을 줄이는 일종의 세금 할인율이다. 기준판매비율이 커질수록 세금이 줄어든다. 국세청은 소주 외 국산 증류주의 기준판매비율을 위스키 23.9%, 일반증류주(소주류 이외 증류주) 19.7%, 리큐어(과실 소주) 20.9%로 결정했다. 국세청 관계자는 “정부 재정과 음주량이 늘어날 때의 사회적 비용, 물가에 미칠 영향을 고려해 정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;국산 소주의 과세표준이 22.0% 인하되면 제조공장 반출가격에 변동이 없는 한 출고가는 10.6% 저렴해진다. 현재 세금이 붙지 않은 참이슬 프레시(360㎖)의 반출가격은 586원, 세금(주세 72%+교육세 30%+부가가치세 10%)이 붙은 출고가는 1247원이다. 기준판매비율 22%(129원)를 적용하면 인하된 반출가격은 457원이 되고 출고가는 1115원으로 지금보다 132원(10.6%) 저렴해지는 효과가 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 유통 전 수입신고 가격에 세금을 매기는 수입 증류주보다 유통 비용과 이윤이 포함된 반출가격에 과세하는 국산 증류주의 세 부담이 더 큰 구조를 개선하기 위해 종가세가 적용되는 국산 증류주에 기준판매비율을 도입했다. 맥주나 막걸리는 양에 비례해 세금이 부과되는 종량세 구조로, 수입 주류와 비교해 차별이 없기 때문에 적용 대상이 아니다.&lt;br&gt;하지만 주류 업계가가 이미 소주 출고가를 인상했거나 연내 단행할 예정이어서 소비자들이 ‘소주 출고가 10.6% 인하’를 체감하긴 어려울 전망이다. 하이트진로는 지난달 9일 참이슬 프레시와 오리지널 출고가를 6.95% 올렸다. 롯데칠성음료는 소주 ‘처음처럼’과 ‘새로’의 출고가를 7% 안팎 올리는 방안을 검토하고 있다. 업계는 “주원료인 주정 가격이 10% 오르고 병 가격이 20% 상승하는 등 원가 부담이 커졌다”고 밝혔다. 주류 업계가 소주 출고가를 7% 올리고 내년에 정부가 10.6% 내리면 출고가 인하 폭은 정부가 기대하는 132원의 절반에도 못 미치는 54원에 불과하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소주 한 병을 7000원가량에 판매하는 음식점들도 가격을 내리지 않을 가능성이 커 보인다. 주류 업계 관계자는 “음식점의 영업 이윤은 대부분 주류 매출에서 나오고, 술값은 하방경직성이 커 한번 오르면 쉽게 내리지 않기 때문에 출고가가 몇십원 내렸다고 가격을 500원 단위로 내리는 곳은 없을 것”이라며 “내린다 하더라도 음식값 인상으로 전가될 것으로 보인다”고 말했다. 지난해 2월 하이트진로가 참이슬과 진로 출고가를 7.9%(85.4원) 인상한 것을 빌미로 다수 음식점이 소주값을 1000원 이상 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“옆가게 사장님은 쫓겨날 판”… MZ 성지 ‘팝업스토어’의 역설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218002004</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217182134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521493 --&gt;젊은 소비층 사이에서 불고 있는 팝업스토어 열풍이 서울 주요 상권 지형도를 바꿔 놓고 있다. MZ세대(1980년대 초~2000년대 초반 출생)가 즐겨 찾는 서울 성수동, 압구정동 등에는 팝업스토어가 우후죽순으로 생긴다. 반면 팝업스토어가 흥행할수록 주변 임대료까지 끌어올려 젠트리피케이션(둥지 내몰림)을 부추긴다는 지적도 있다.&lt;br&gt;●‘땡처리 점포’아닌 ‘핫플’로 부상&lt;br&gt;17일 부동산업계에 따르면 이날 현재 성수동에만 30여개의 팝업스토어가 운영 중이다. 팝업스토어는 일주일에서 한 달 정도 짧은 기간만 열리는 임시 매장이다.과거에는 임시 매장이라고 하면 ‘사장님이 미쳤어요’ 등의 문구를 써붙인 땡처리 점포를 떠올렸다면 최근엔 팝업스토어가 MZ세대의 소비·문화 트렌드로 자리잡았다. 팝업스토어를 방문하고 소셜미디어(SNS)에 사진을 올리는 일명 ‘인증샷’ 문화 등이 영향을 끼쳤다. 우리금융경영연구소는 최근 ‘포스트 코로나, 중심 상권의 트렌드가 변화하고 있다’ 보고서를 통해 “코로나19 팬데믹 기간 중 리테일 브랜드는 팝업스토어 운영에 적극적이었다”며 “신규 브랜드에 대한 MZ세대의 반응을 시험할 수 있는 최적의 공간이었기 때문”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유통업계는 신제품을 테스트하거나 브랜드를 홍보하기 위해 성수동과 같은 소위 ‘핫플레이스’를 팝업스토어 장소로 선호한다. 이날도 성수동에는 코카콜라, 카누 등 식음료업부터 패션·뷰티 등 다양한 업종의 팝업스토어가 열렸다.&lt;br&gt;팝업스토어의 인기는 당장 상권에 활력을 불어넣을 수 있지만 과열될수록 임대료 상승을 부추긴다. 팝업스토어를 위한 임대차 계약은 대부분 권리금, 보증금 없이 월세를 한꺼번에 내는 방식으로 이뤄지는데, 업계에선 이를 ‘깔세’라고 부른다. 성동구 관계자는 “팝업스토어 임대차계약 방법이 다양하고 공개를 꺼려 전수 파악하기엔 어려움이 있다”면서도 “보통 팝업스토어의 시세는 일반 상가 임대료의 최소 2~3배로 알려졌다”고 설명했다. 성수역 인근 부동산 등에 따르면 팝업으로 유명한 카페의 경우 하루 대관료가 2000여만원을, 300평 단위 매장은 2500만원이 넘는다. 부동산 포털사이트에 올라온 압구정 로데오 거리 400평 규모의 하루 임대료도 1500만원에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문제는 이렇게 끌어올려진 단기 임대료가 주변 시세에 영향을 미친다는 것이다. 상가건물 임대차보호법은 연 5% 이상 임대료를 올리지 못하도록 상한을 뒀지만, 팝업스토어는 적용 대상이 아니다. 상가임대차법 제16조는 ‘일시 사용을 위한 임대차임이 명백한 경우 적용하지 않는다’고 규정했다. 급상승하는 임대료를 감당하지 못하고 기존 상인들이 떠나는 젠트리피케이션 현상이 우려되는 대목이다.&lt;br&gt;권대중 서강대 일반대학원 부동산학과 교수는 “팝업스토어로 주변 임대료가 높아지면 기존 상인들이 이를 감당하지 못하고 지역을 떠날 수 있다”고 지적했다. 실제로 성동구가 추진한 ‘젠트리피케이션 연구용역 보고서’에 따르면 성수동 일대 상권의 3.3㎡당 환산임대료는 2021년 4분기 15만 5929원에서 2022년 4분기 18만 6863원으로 약 20% 상승했다. 보고서는 “임대료만을 기준으로 봤을 때 일부 상권블록은 급격히 임대료가 상승해 비자발적인 이주가 이뤄지는 단계로 추정된다”고 지적했다. 이에 구는 지난 8월 성수동 일대 상권을 지속가능발전구역으로 확대 지정했다.&lt;br&gt;●“팝업스토어 임대료 상한선  설정을”&lt;br&gt;일각에서는 팝업스토어 역시 임대료 상한선을 설정해야 한다는 목소리가 나온다. 정원오 성동구청장이 회장으로 있는 ‘젠트리피케이션 방지와 지속가능한 공동체를 위한 지방정부협의회’는 일시 사용 임대차계약(팝업스토어) 임대료 상한 제한 규정 신설 등을 포함한 젠트리피케이션 방지 3법 개정을 촉구했다. 협의회는 시장·군수·구청장이 상권 활성화지역에서 체결되는 일시 사용을 위한 상가 임대차에 적용될 임대료 상한을 정하도록 ‘지역상권 상생 및 활성화에 관한 법률’에 특례 조항을 신설하는 방안을 제안했다. 협의회는 이런 내용을 담은 개정안을 만들어 더불어민주당과 국민의힘 원내대표실과 정책위원장실에 전달했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국회 ‘청문회 슈퍼위크’ 격돌… 예산은 ‘최장 지각 협상’ 우려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218004004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218004004</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:30:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218061940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521575 --&gt;윤석열 정부의 2기 내각을 이끌 신임 장관 후보자 6명에 대해 18일부터 국회 인사청문회가 시작된다. 더불어민주당이 17일 폭력 등 전과에도 인사 검증을 통과한 강도형 해양수산부 장관 후보자를 포함한 4인을 ‘부적격’으로 지목한 만큼 치열한 공방이 전망된다. 이에 여야가 오는 20일 처리를 약속한 내년도 예산안도 지지부진한 협상으로 국회선진화법 시행 이후 ‘최장 지각’이라는 불명예 기록을 세울 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;국회는 18일 송미령 농림축산식품부 장관 후보자, 19일 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관 후보자와 강도형 후보자에 대한 인사청문회를 연다. 20일에는 박상우 국토교통부 장관 후보자, 21일에는 강정애 국가보훈부 장관 후보자와 오영주 중소벤처기업부 장관 후보자에 대한 인사청문회가 예정됐다.&lt;br&gt;민주당은 강도형·최상목·박상우·오영주 후보자 등 4인의 지명 철회를 요구하고 있다. 최혜영 민주당 원내대변인은 이날 “폭력, 음주운전, 위장전입 등 범죄 이력이 있는 강 후보자가 어떻게 검증을 통과할 수 있었느냐”고 지적했다. 또 박 후보자에 대해 한국토지주택공사(LH) 사장 퇴임 후 연구용역 수주 논란을 문제 삼았다. 최 후보자를 두고는 “윤석열 정부의 경제 실패 공범”이라며 비판했고, 오 후보자에 대해선 “외교관으로 살아온 사람”이어서 경제부처 장관에 맞지 않다는 취지로 평가절하했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청문회 후 26일까지 청문보고서가 채택되지 않으면 이후 윤석열 대통령은 재송부 기한을 지정한 뒤 임명을 강행할 수 있다. 윤 대통령이 취임 후 그간 청문보고서 채택 없이 임명한 장관급 인사는 20명이며 이번 ‘청문회 슈퍼위크’ 이후 추가 사례가 나올 수 있다. 김홍일 방송통신위원장 후보자의 청문회는 27일에 열리고, 이날 ‘원포인트’ 교체가 이뤄진 안덕근 산업통상자원부 장관 후보자 청문회는 이달 내 열린다.&lt;br&gt;이미 법정 시한(12월 2일)을 2주나 넘긴 내년도 예산안은 지난해 ‘최장 지각 처리’(12월 24일)를 넘길 우려가 나온다. 여야는 정부가 삭감한 연구개발(R&amp;amp;D) 예산, 야당이 상임위원회 심사 과정에서 삭감한 권력기관 특수활동비 예산 등을 두고 평행선을 달리고 있다. 양당 원내대표는 18일 주례 오찬 회동에서 조율을 시도한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 함께 윤 대통령의 네덜란드 국빈 방문 의전 논란, 5대 기업 총수와의 ‘파리 폭탄주 회동’ 의혹에 민주당이 운영위원회 소집을 요구했으나 국민의힘은 일축했다. 박주민 민주당 원내수석은 “18일까지 국민의힘의 거부 입장에 변화가 없으면 단독 개회 요구서를 제출할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딱 한 잔이라도…도로 위 폭탄, 5년간 1348명이 목숨 잃었다[교통안전 행복 플러스]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218006003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218006003</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:30:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217185408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521507 --&gt;‘도로 위의 살인’으로 불리는 음주운전 교통사고로 최근 5년간 1348명이 목숨을 잃은 것으로 집계됐다. 특히 송년회를 비롯한 술자리가 많은 연말 새벽 음주운전 교통사고로 인한 사망자가 많았다. 주요 관광지에서 렌터카를 빌린 100명 중 1명은 술을 먹고 운전대를 잡으려 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;17일 도로교통공단 교통사고분석시스템(TAAS)에 따르면 최근 5년간(2018 ~2022년) 음주운전 교통사고 사망자 수는 2018년 346명, 2019년 295명, 2020년 287명, 2021년 206명, 2022년 214명이었다. 2021년까지 감소세가 이어졌지만 지난해 코로나19 팬데믹(대유행) 해제 영향 등으로 다시 사망자가 소폭 늘었다.&lt;br&gt;시간대별로 보면 지난해 음주운전 교통사고는 모임이 끝난 뒤 귀가 시간에 해당하는 오후 8시부터 오전 6시 사이에 전체의 68%가 집중됐다. 특히 오전 4~6시 음주운전 교통사고로 사망에 이르는 치사율이 3.2%로 모든 시간대 가운데 가장 높았다. 이 시간대까지 술을 마셨을 경우 만취일 가능성이 높고 새벽 시간이라 쌩쌩 달리는 차량이 많기 때문인 것으로 풀이된다. 월별로는 연말 회식이 잦은 12월에 1542건의 음주운전 교통사고가 발생, 12월 외에 1000~1320건 발생한 것과 비교해 사고 건수가 두드러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;운전자 중에서는 젊을수록 혹은 더 나이가 들수록 술을 마시고 운전대를 잡아 사망 사고로 이어지는 비율이 높았다. 21~30세 이하 운전자와 65세 이상 운전자의 치사율은 각각 2.0%, 2.1%로 다른 연령대보다 높은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;긴장이 풀리기 쉬운 관광지에서 렌터카를 빌렸다가 음주운전을 시도한 사례도 많았다. 한국교통안전공단이 지난해 9월부터 3개월간 국내 주요 관광지의 렌터카에 음주운전 방지 장치를 시범 설치해 운영한 결과 음주 검출로 인한 시동 제한 비율은 1.0%로 나왔다. 음주운전 방지 장치를 설치하면 면허 정지 수준인 혈중알코올농도 0.03% 이상의 음주량이 측정될 경우 차량 시동이 자동으로 제한된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;권용복 한국교통안전공단 이사장은 “단속이라는 기존 체계를 넘어 음주운전을 예방할 수 있는 새로운 방안이 필요한 시기”라며 “공단은 음주운전 방지 장치와 같은 첨단 기술을 적극 활용해 사고 예방 패러다임을 바꿀 수 있는 예방 대책을 지속적으로 추진할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;공동기획: 한국교통안전공단 &lt;/b&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 2020년 덕원여고… 3분 빨랐던 타종 국가책임 인정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218006004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218006004</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:30:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521534 --&gt;올해 대학수학능력시험 때 경동고에서 발생한 타종 오류 이전에도 시험 종료 종소리가 잘못 울려 수험생들이 피해를 보는 일이 있었다. 2020년 서울 강서구 덕원여고 고사장에서 4교시 탐구영역 1선택 과목이 끝나기 약 3분 전 종이 울렸고, 이곳에서 수능을 본 수험생과 학부모들이 국가와 담당 교사 등에게 손해배상 청구 소송을 제기해 승소했다. 당시 소송에선 수험생들이 느꼈을 혼란함과 학교의 대처 방안이 적절했는지 여부 등이 위자료 산정의 기준이 됐다. 이번 ‘경동고 타종 오류’에 책임을 묻는 손해배상 청구 소송에서도 이런 사안이 쟁점이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;덕원여고 사고는 타종 담당 교사가 컴퓨터 마우스로 시간을 설정하다가 휠을 잘못 건드리는 바람에 발생했다. 이 교사는 사고 발생 2분 후 타종을 강제로 종료하고 오류가 있었음을 밝힌 뒤 ‘시험시간을 2분 연장한다’고 안내방송을 했다. 이 여파로 다음 과목인 탐구영역 2선택 시험도 2분 늦게 시작됐다.&lt;br&gt;이후 덕원여고에서 수능을 치른 학생 8명과 학부모는 국가와 서울시, 타종 교사를 상대로 손해배상(학생 800만원, 학부모 100만원)을 제기했다. 1심 재판부는 국가의 배상 책임만 인정해 ‘학생들에게 200만원씩 지급하라’고 판결했다. 수능 관리는 국가 사무이고, 타종 교사의 경우 중대한 과실이 없어 배상 책임이 없다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2심 재판부는 위자료 지급 액수를 700만원으로 높였다. 재판부는 “예정된 종료 시간보다 빨리 시험이 끝났다가 다시 추가 시간이 주어지는 예상치 못한 혼란이 발생했다”고 판시했다. 이어 “전체적인 시간 안배가 중요한 수능의 특성상 수험생들로서는 추가로 시간이 주어지더라도 차분하게 집중력을 발휘해 시험을 치르기 어려웠을 것으로 보인다”고 밝혔다.&lt;br&gt;덕원여고에 이어 경동고까지 타종 사고가 발생했지만 교육부의 대처가 미온적이라는 지적이 나온다. 한 법조계 인사는 “명백히 피해 학생이 특정되는 사건인 만큼 재발방지 조치를 어떻게 할 것이고 배상을 어떻게 할지 안내하고 설명하고 사과해야 함에도 아무런 움직임이 없다”며 “어른들의 잘못으로 아이들이 피해를 봤는데 문제 제기가 없으면 구렁이 담 넘어가듯 넘어가겠다는 것 아니냐”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육부는 덕원여고 사고 이후 수능 관리 매뉴얼을 만들었다는 입장이지만 현장에서 제대로 작동하고 있는지에 대한 점검은 제대로 이뤄지지 않고 있다는 지적이 나온다. 덕원여고 사건을 담당했던 오재창 법무법인 해마루 변호사는 “비슷한 사고가 반복됐는데 타종 오류 시 대처 방안 등을 사전에 점검하는 절차는 여전히 미비한 것으로 보인다”고 꼬집었다. 안성열 법무법인 해율 변호사도 “이런 사고가 예전에도 있었는데 지금까지 매뉴얼을 완벽하게 지키지 못했다는 게 가장 큰 문제”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대화하는 김종인·이준석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218004007</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:30:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521535 --&gt;17일 국회에서 열린 새로운선택·세번째권력 공동 창당대회에서 이준석(오른쪽) 전 국민의힘 대표와 김종인 전 국민의힘 비상대책위원장이 대화하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘너 죽고 나 죽자’ 극한 대립…고양시도 의회도 손발 묶였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218008005</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:30:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217183434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521501 --&gt;고양시와 시의회가 ‘너 죽고 나 죽자’식 극한 대결을 벌인 끝에 양측의 내년도 업무추진비와 해외출장비를 0원으로 만들었다. 지방자치를 담당하는 두 축인 집행기관과 의결기관이 감정싸움을 벌여 외유성 연수 등 세금 낭비를 막는 뜻하지 않은 결과를 가져왔지만 연구용역비까지 모조리 삭감돼 지방행정에 차질이 불가피할 전망이다.&lt;br&gt;고양시의회는 지난 15일 올해 마지막 본회의를 열고 3조 1667억원에 이르는 2024년도 시 예산안을 통과시켰다. 이 예산안에는 양측의 업무추진비, 해외출장비, 연구용역비가 0원으로 기록돼 있다. 이에 따라 시의원들과 시 공무원들은 당장 다음달 1일부터 공금으로는 밥은 물론 커피도 마실 수 없게 됐다. 외빈이 찾아와도 수돗물 외에 대접할 게 없다.&lt;br&gt;이번 사태는 예산편성권을 가진 이동환 고양시장이 지난달 시의회 업무추진비를 90% 삭감한 예산안을 시의회로 보내면서 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화가 난 시의원들은 나머지 업무추진비 10%를 마저 삭감하고, 대신 시장과 시청 공무원들의 업무추진비까지 전액 삭감하자고 뜻을 모았다. 나아가 이 시장이 취임 후 거의 매월 해외 출장을 나가는 것을 염두에 둔 듯 의원 해외연수비 전액과 공무원 해외출장비 전액도 삭감했다.&lt;br&gt;여기에다 법으로 의무화된 고양시 도로건설관리계획 수립 용역, 도시경관계획 재정비 용역과 지구단위계획 재정비 용역, 건축기본계획 수립 용역 등 13개 연구용역비도 전액 삭감했다. 시장의 손발을 아예 묶겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감정의 골이 깊어 이 같은 상황은 당분간 계속될 것으로 보인다. 이 시장은 “집무실에서 사발면을 끓여 먹으면 된다”는 입장이다. 시의회 한 중진 의원은 “이미 건널 수 없는 강을 건넜다”고 했다.&lt;br&gt;특히 이 시장은 시의회가 예산안을 의결하던 15일 의회에 출석하는 대신 간부 공무원들을 대동한 채 시청에서 시의회를 규탄하는 기자회견을 열었다. 이 시장은 “지난해 7월 취임 초부터 시장 발목 잡기가 시작됐고 그 주요 타깃은 예산이었다”면서 “시장의 핵심 예산에 대한 표적 삭감과 의도적 부결을 거듭했다”고 주장했다.&lt;br&gt;이에 시의회는 즉각 반박 성명을 냈다. 시의회는 “시장과 간부 공무원들이 본회의에 참석하지 않고 별도 장소에서 기자회견을 강행한 것에 강한 유감을 표한다”면서 “업무추진비 등의 삭감은 어려운 경제 상황 속에서 집행부와 함께 고통을 분담하겠다는 의원 34명의 의지 표명”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 내년 방위비 71조원 ‘역대 최대’… 반격 능력 키운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218010004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218010004</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:30:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217183830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521504 --&gt;일본 정부가 내년 방위 예산을 7조 7000억엔(약 71조원)으로 대폭 증액하기로 했다. 올해 방위 예산을 전년도에 비해 26% 증액해 역대 최대 규모(6조 8000억엔)로 꾸린 데 이어 내년에는 이보다 13%를 또 확대한다.&lt;br&gt;17일 교도통신에 따르면 일본 정부는 ‘반격 능력’ 강화를 위한 각종 무기 개발비와 육해공 자위대를 통합 지휘하는 작전사령부 운영비 등을 포함한 방위 예산안을 최종 검토 중이다.&lt;br&gt;일본 정부는 지난해 12월 16일 각의(국무회의)에서 방위력을 강화하겠다며 국가안보전략 등 안보 관련 3대 문서를 개정했다. 특히 방위 예산을 국내총생산(GDP)의 2%로 늘리겠다는 목표를 세우고 2027년까지 5년간 방위비로 43조엔(396조원)을 쓰기로 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대폭 늘어난 방위 예산은 적 기지를 공격할 수 있는 전력을 확보하기 위해 미사일과 전투기 개발에 투입할 계획이다. 12식 지대함 유도탄 사거리 확대에 961억엔을, 거리가 3000㎞인 극초음속 유도탄 개발에 725억엔을, 함정이나 지상 목표물을 공격하는 등 정밀 유도탄 개발에 323억엔을 각각 배정했다. 자위대를 하나로 지휘할 상설 조직인 통합작전 사령부를 240명 규모로 발족하기 위한 예산도 포함시켰다.&lt;br&gt;그러나 엔화 가치가 하락하고 물가는 오르는 상황이라 방위 장비 조달 비용도 늘어나는데 일본 정부는 이 예산을 어떻게 확보할지 구체적으로 밝히지 못하고 있다. 교도통신은 “방위비 증액을 위한 증세 시작 시점은 정해지지 않았고 재원도 정하지 않은 채 지출만 부풀어 오르고 있다”고 지적했다. 기시다 후미오 내각은 지지율이 역대 최저치를 갈아치우고 있는 국면에서 국민이 반대하는 증세 논의를 내년으로 미뤘다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프랑스판 IRA’ 이어 獨 보조금 중단… 전기차, 유럽서 제동 걸리나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218010005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218010005</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:30:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유럽연합(EU) 내 1위 자동차 판매 시장인 독일이 17일부터 전기차 보조금 지급 신청을 전면 중단했다. 앞서 EU 2위 시장인 프랑스도 전기차 보조금 지급 대상에서 비유럽 기업을 사실상 제외하면서 국내 완성차 업체들의 유럽 시장 경쟁력이 약화될 것이란 우려가 나오고 있다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 로이터통신에 따르면 독일 경제수출감독청(BAFA)은 17일부터 전기차 보조금 신규 신청을 받지 않기로 했다. 이 보조금은 당초 2024년 말까지 지급될 예정이었으나 1년가량 빨리 조기 종료된 것이다. 독일 헌법재판소가 내년도 독일 정부 예산안에서 코로나19 시기에 남은 예산을 전기차보조금 등이 포함된 기후변화대책기금으로 전용한 행위가 위헌이라고 판단하면서 추가 예산 확보가 불투명해졌기 때문이다.&lt;br&gt;독일은 2016년부터 지금까지 210만대 전기차 구매자에게 약 100억 유로(약 14조 2400억원)의 보조금을 지급했다. 독일 정부는 2020년부터 전기차 판매 촉진을 위해 보조금을 증액해 왔지만 올해 1월 하이브리드차를 대상에서 제외했고, 지난 9월에는 기업이나 단체를 제외하는 등 보조금 지급 범위를 축소해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프랑스 정부도 지난 14일 이른바 ‘프랑스판 인플레이션감축법(IRA)’으로 불리는 녹색산업법을 시행하면서 비유럽산 전기차가 보조금 지급 대상에서 대거 제외된 명단을 발표했다. 국내 기업은 현대자동차가 체코 공장에서 생산하는 코나 일렉트릭만 유일하게 이름을 올렸다. 중국 전기차도 명단에서 제외됐다. 반면 스텔란티스 24개 모델, 르노 5개 모델 등 유럽 완성차 업체의 전기차는 포함됐다.&lt;br&gt;녹색산업법은 전기차 생산부터 운송까지 전 과정에서 나오는 탄소 배출량을 기준으로 환경점수를 매겨 보조금 지급 대상을 정하는 법이다. 유럽까지 먼 거리를 해상 운송하는 한국, 중국, 일본의 완성차 업체들에 가장 큰 타격이 가해질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프랑스 정부는 전기차 구매자에게 대당 5000~7000유로(712만~996만원)의 현금을 보조금으로 지급해 왔고, 이는 연간 총 10억 유로(11억 달러)에 달한다. 프랑스 재무부는 “지급된 보조금의 3분의1가량이 중국산 전기차 구매자에게 돌아간다”고 지적했다.&lt;br&gt;미국과 중국이 전기차 시장을 빠르게 선점하면서 독일과 프랑스는 자동차 산업 경쟁에서 주도권을 잃었다. EU 내 자동차 판매량 1·2위를 차지하고 있는 독일과 프랑스가 전기차 보조금을 축소하면서 유럽 내 전기차 전환 속도가 늦어질 것이란 우려도 나오고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>164조 부동산 PF… 재평가충당금 확대로 부실 막는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218016007</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217190508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521509 --&gt;지방 건설사들의 잇따른 부도와 중견 건설사의 워크아웃(재무구조 개선 작업)설 등이 확산되면서 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실에 따른 금융시장의 위기감이 고조되는 모양새다.&lt;br&gt;대주단 협약을 통한 만기 연장으로 부실한 부동산 PF 정리를 미뤄 왔던 금융당국이 ‘옥석 가리기’에 들어간 게 아니냐는 관측도 나온다. 금융당국은 시장 상황을 점검하면서 PF 사업장 재평가와 충당금 추가 적립 등을 통해 부실이 금융 시스템 위험으로 전이되지 않도록 한다는 방침이다.&lt;br&gt;17일 금융당국과 건설업계 등에 따르면 최근 지방 건설사 부도에 유동성 위기설이 겹치면서 시장의 긴장이 높아지고 있다. 이달 들어 지방 건설사들이 줄줄이 부도 처리되고 있는데, 지난 13일 만기 도래한 어음을 막지 못한 광주 소재 해광건설과 경남 창원 소재 남명건설이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중견 건설사인 태영건설은 높은 부동산 PF 우발채무(시행사가 부도 나면 시공사 채무가 되는 돈)로 인해 워크아웃을 신청한다는 루머가 끊이지 않고 있다. “PF 규모가 알려진 것보다 훨씬 작고 워크아웃 신청도 사실이 아니다”라는 해명에도 태영건설 주가는 지난 15일까지 3거래일 동안 20% 가까이 빠졌다.&lt;br&gt;현재 부동산 PF 대출 잔액은 164조원 정도로 추정된다. 금융당국이 지난 9월 말 기준 금융권 전체 부동산 PF 대출 잔액을 134조 3000억원이라고 발표했지만, 저축은행 토지담보대출(약 10조원)과 증권사 PF 채무보증(약 20조원)이 제외돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 부동산 PF 대출 연체율은 연일 오르고 있다. 지난 9월 말 기준 2.42%로 6월 말(2.17%) 대비 0.25% 포인트 상승했고, 지난해 말(1.19%)과 비교하면 1.23% 포인트 올랐다. 이 중 저축은행의 부동산 PF 연체율은 5.56%로 지난 분기보다 0.95% 포인트 올랐는데, 상위 5개사 연체율은 6.92%에 달했다.&lt;br&gt;금융당국의 태도 역시 전과는 달라졌다는 평가다. 이복현 금융감독원장은 지난 12일 “사업성이 미비한 사업장이나 재무적 영속성에 문제가 있는 건설사·금융사의 경우에는 시장 원칙에 따라 적절한 조정·정리 등을 전제로 한 자기 책임 원칙의 진행이 불가피하다”고 말했다. 이를 두고 시장에선 금융당국이 본격적인 부실 정리에 나서는 게 아니냐고 해석했다.&lt;br&gt;금융당국 관계자는“최근 부동산 경기 하락이 장기화되는 만큼 정확한 평가를 통해 건전성을 조정하고 있다. 충당금도 조금씩 늘어나는 상황”이라면서 “PF 부실과 관련해서는 금융 업권별로 사업장을 재평하고 PF 익스포저(위험노출액)도 면밀히 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관 후보자는 이날 한국 경제의 잠재 위험 요인으로 부동산 PF를 꼽았다. 최 후보자는 “부동산 PF 부실은 금융시장과 건설사·부동산 등 실물시장으로 전이될 수 있어 면밀히 살펴봐야 하는 과제이기 때문에 연착륙을 정책 우선순위에 두고 철저히 관리해 나가겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대해상도 ‘3세 경영’ 본격화…‘정몽윤 장남’ 정경선 CSO 선임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218016009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218016009</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217190846_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521511 --&gt;현대해상이 정몽윤 현대해상 회장의 장남 정경선(37)씨를 최고지속가능책임자(CSO)로 선임했다고 17일 밝혔다. 현대해상은 장기적인 관점에서 미래를 예측해 경영 과제를 도출할 필요가 있어 CSO 조직을 신설했다고 밝혔다. 정 CSO는 고려대 경영학과, 미국 컬럼비아대 경영학 석사를 마치고 임팩트 투자사( 재무적 성과를 넘어 사회·환경적 성과를 추구하는 회사)를 설립한 경험이 있다. 현대해상은 “최근 보험업계가 새로운 회계제도(IFRS17)의 시행, 저출산·고령화에 따른 급격한 인구구조 변화 등 경영 환경에 직면한 상황에서 정 책임자가 환경·사회·지배구조(ESG) 분야에서 쌓아 온 경험과 전문성이 지속가능한 성장에 밑거름이 될 것으로 판단한다”고 선임 이유를 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBK ‘공개매수 가격 인상’ 승부수…‘쩐의 전쟁’으로 치닫는 경영권 분쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218016010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218016010</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217190643_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521510 --&gt;MBK파트너스가 한국앤컴퍼니(옛 한국타이어) 공개매수가를 2만원에서 2만 4000원으로 올리면서 회사 경영권을 둘러싼 양측 간 분쟁이 ‘쩐의 전쟁’으로 확전되고 있다. 아버지인 조양래(86) 한국앤컴퍼니 명예회장이 장내 주식 매입을 통해 지분을 늘리는 방식으로 차남인 조현범(51) 한국앤컴퍼니 회장의 손을 들어주자 MBK파트너스가 공개매수 총액을 최소 1000억원 이상 높여 잡으며 승부수를 띄운 만큼 조 회장 측도 추가 지분 매입을 통한 보유 지분 확대로 응수할 가능성이 높아졌다.&lt;br&gt;17일 업계 등에 따르면 장남인 조현식(53) 한국앤컴퍼니 고문과 손잡은 MBK는 지난 15일 장이 끝난 뒤 기존 공개매수 가격을 주당 2만원에서 2만 4000원으로 인상한다고 밝혔다. 이날 한국앤컴퍼니 종가가 1만 5850원인 점을 감안하면 무려 51.4%나 높게 가격을 쳐주겠다는 것이다. 공개매수 대금도 5186억원에서 6224억원까지 증가한다. 공개매수는 영업일 기준 22일까지 진행된다.&lt;br&gt;업계는 양측이 불퇴전의 각오로 경영권 분쟁에 임하고 있는 만큼 향후 조 명예회장의 추가 지분 매입 가능성을 주목하고 있다. 실제로 조 명예회장은 2020년 조 회장에게 자신이 보유 중이던 한국앤컴퍼니 지분 전량(23.59%)을 시간 외 대량 매매 방식으로 매각하면서 3000억원의 실탄을 보유한 것으로 알려졌다. 조 명예회장은 지난 7~14일 약 570억원 규모의 회사 주식 2.72%를 장내 매입하며 조 회장의 편에 서 있다. 현재 조 회장 측의 지분은 본인 42.03%, 조 명예회장 2.72%, 우호세력인 hy 투자 지분 등을 합쳐 45.61%에 달하며 경영권 방어를 위해 ‘50%+1주’가 필요한 만큼 추가 매입 가능성이 높다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 지분 추가 매입에 성공하더라도 안심하기는 이르다. MBK는 조 명예회장의 장내 지분 매입으로 주가가 공개매수 가격 이하인 2만원 밑으로 떨어지지 않은 것은 시세조종 행위라며 금융감독원에 조사를 요구한 상태다. 증권사 관계자는 “금융당국은 이와 비슷한 카카오의 SM 지분 매수 행위를 시세조종이라고 판단한 바 있어 조사 결과에 따라 상황이 반전될 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;MBK는 공개매수를 통해 한국앤컴퍼니 주식 20.35~27.32%를 확보한다는 계획이다. 공개매수에 성공하면 MBK 측은 조 고문(18.93%)과 차녀 조희원(56)씨(10.61%)의 지분까지 합쳐서 지분 50.0~57.0%를 확보하게 된다. 이런 상황에서 0.81%의 지분을 보유한 장녀 조희경 한국타이어나눔재단 이사장도 MBK 측의 공개매수를 지지한다고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의선·박정원 등 기업 총수들 새달 CES 출동</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218017001</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521546 --&gt;재계 총수들이 최신 기술 트렌드를 살피고 미래 사업 방향을 모색하기 위해 내년 1월 미국 라스베이거스에서 열리는 세계 최대 가전·정보통신기술(ICT) 박람회 ‘CES 2024’ 현장을 찾는다.&lt;br&gt;17일 한국정보통신기술산업협회에 따르면 내년 1월 9~12일 CES 2024에 참가하는 업체 중 한국 기업은 600여곳으로 중국(1100여곳)과 미국(700여곳)에 이어 세 번째로 많다. 삼성전자, LG전자, SK, 현대자동차, 기아, 두산 등 주요 기업들이 총출동한다.&lt;br&gt;4대 그룹 총수 중에서는 정의선 현대차그룹 회장이 CES 현장을 직접 둘러보고 미래 자동차 동향을 살펴볼 것으로 예상된다. 2년 만에 CES에 복귀하는 현대차는 미래 모빌리티, 수소 사업 비전과 전략을 공개하고, 기아는 5년 만에 CES 무대에서 목적기반차량(PBV) 콘셉트카를 여러 대 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박정원 두산그룹 회장도 박지원 부회장을 비롯한 경영진과 함께 4년 만에 CES 행사장을 방문한다. 정몽준 아산재단 이사장의 장남 정기선 HD현대(옛 현대중공업) 부회장은 기조연설을 통해 육상 인프라 미래 비전을 밝힌다.&lt;br&gt;총수들이 CES 현장을 찾는 데는 최대 화두로 떠오른 인공지능(AI) 기술의 발전상을 눈으로 확인하려는 측면도 있는 것으로 보인다. 기술 변화 속도가 빠른 만큼 감을 잃지 않기 위해서라도 일부러 현장에 가는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참가업체 가운데 최대 규모(3368㎡·약 1019평)로 부스를 마련한 삼성전자는 개막 하루 전 ‘모두를 위한 AI: 일상 속 똑똑한 초연결 경험’을 주제로 프레스 콘퍼런스를 열고 디바이스경험(DX)부문장인 한종희 부회장이 AI 비전을 제시한다. 삼성전자가 글로벌 무대에서 AI 비전을 공식적으로 밝히는 것은 이번이 처음이다. 이재용 삼성전자 회장의 ‘깜짝 방문’ 가능성도 배제할 수 없지만 2014년 이후 한 번도 CES를 찾은 적이 없다. SK그룹은 탄소 감축으로 기후위기가 사라진 ‘넷 제로’(Net Zero) 세상의 청사진을 제시한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한전선, 1003억 해저케이블 공급 수주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218017003</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521550 --&gt;대한전선은 17일 영광낙월 해상풍력 발전 사업의 1000억원대 해저케이블 공급 프로젝트를 수주했다고 밝혔다. 영광낙월 해상풍력 발전 사업은 전남 영광군 낙월면에 위치한 송이도 인근 해역에 조성되는 대규모 해상풍력 발전 사업이다. 전체 설비 용량은 365MW로 5.7MW의 풍력발전기 64기가 들어설 예정이다.&lt;br&gt;계약 금액은 1003억원이다. 대한전선은 풍력발전기 사이를 연결하는 내부망 해저케이블, 풍력 단지와 송이도의 신설 변전소를 연결하는 해저케이블 등을 공급하기로 했다.&lt;br&gt;이번 수주는 대한전선이 지난 10월 안마해상풍력 발전 사업의 우선공급대상자로 선정된 이후 약 2개월 만의 성과다. 대한전선은 이로써 국내에서 진행되는 대규모 해상풍력 사업에 연달아 참여하며 해저케이블 분야에서의 기술력과 경쟁력을 입증했다는 평가를 받게 됐다. 대한전선 관계자는 “영광낙월 프로젝트 수주 글로벌 해상풍력 사업 진출의 마중물로 삼아 수출 경쟁력을 높이는 데에도 일조하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태광산업 신임 대표에 성회용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218017002</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521548 --&gt;이호진 전 태광그룹 회장의 측근인 성회용(60) 티캐스트 대표가 태광그룹 모기업인 태광산업의 신임 대표이사로 17일 선임됐다.&lt;br&gt;SBS 보도국장을 지낸 성 대표는 지난 6월 그룹에 합류한 뒤 계열사 대표 협의체인 경영협의회 부의장과 미래위원회 위원장을 겸직해 왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>UAE 국부펀드와 손잡은 현대차… 친환경·미래모빌리티 ‘질주’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218017004</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217162119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521434 --&gt;현대자동차가 아랍에미리트(UAE) 3대 국부펀드와 손잡고 친환경·미래모빌리티 분야에서 글로벌 리더십 확보에 나선다.&lt;br&gt;현대자동차는 지난 15일(현지시간) UAE 아부다비에서 ‘무바달라 투자회사’와 ‘친환경 전환 및 미래 신사업 가속화를 위한 업무협약(MOU)’을 체결했다고 17일 밝혔다. 무바달라는 아부다비가 2002년 설립한 국영 투자회사로 아부다비투자청, 두바이투자청과 함께 UAE 3대 국부펀드로 꼽힌다. UAE의 산업 다변화를 추진하기 위해 친환경 및 첨단기술 분야에서 투자를 확장하고 있다.&lt;br&gt;협약식에는 장재훈 현대자동차 사장과 왈리드 알 모카라브 알 무하이리 무바달라 그룹 부대표이사 등이 참석했다. 이번 협약으로 두 기관은 수소, 그린 알루미늄, 친환경 모빌리티, 미래항공모빌리티(AAM) 부문에서 사업을 협력하고 핀테크 등 현대자동차의 디지털 금융 역량을 강화하기 위한 자본 협력도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수소 분야에서는 유기성 폐기물 등으로부터 수소를 생산하는 ‘자원 순환형 수소 사업’과 수소를 활용해 철강을 만드는 ‘그린 스틸’ 생산에 힘을 모은다. 그린 알루미늄 분야에서는 친환경 에너지를 활용해 알루미늄을 생산하거나 재활용하는 기술 등 사업 전반에 걸쳐 협력한다. 친환경 모빌리티 분야에서는 이베리아반도 전기차 충전 인프라 구축, 수소 생태계 조성과 수소 상용차 보급, 재생 합성연료를 공동 개발한다. AAM 분야에서는 운용과 공역 통합, 친환경 에너지, 관련 제도 등을 중심으로 두 기관의 역량을 활용할 방안을 함께 찾는다.&lt;br&gt;장 사장은 “앞으로도 지속가능한 사회를 실현하고 미래 성장 동력을 확보하는 협력을 다양하게 추진하고 글로벌 에너지 패러다임 전환에도 기여할 계획”이라고 밝혔다. 왈리드 알 모카라브 알 무하이리 부대표는 “이번 파트너십을 통해 모빌리티, 친환경 기술 등 미래 세계 경제 핵심 분야에 대한 투자 포트폴리오를 다각화할 수 있을 것”이라며 “지속가능성 확보를 위해 두 기관의 강점을 살린 다양한 협업 기회를 모색하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 현대자동차와 기아는 중동을 ‘기회의 땅’으로 보고 2030년 55만대 판매 목표를 달성하기 위해 해당 지역 국가들과의 접점을 넓히고 있다. 올해부터 매년 연평균 약 6.8%씩 판매를 늘려 지난해 14.2%(현대자동차 8%·기아 6.2%)였던 중동 시장 점유율을 2030년까지 약 20% 수준으로 끌어올린다는 목표다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데면세점, 글로벌 사업 강화…“해외 매출 1조 조기 달성” 박차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218017005</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521551 --&gt;롯데면세점이 호주 브리즈번공항과 싱가포르 창이공항 매장을 확대 운영하면서 내년부터 글로벌 사업 강화에 드라이브를 건다. 두 사업장을 바탕으로 해외 매출 1조원 조기 달성을 목표로 내걸었다.&lt;br&gt;롯데면세점은 2034년까지 브리즈번공항 면세점 운영권을 재획득했다고 17일 밝혔다. 주류, 화장품, 패션잡화 등 전 품목에 대한 독점 운영권을 기반으로 10년간 약 2조원의 매출을 낼 것으로 전망했다. 회사는 브리즈번공항 입·출국장에서 현재 약 3000㎡ 규모로 운영 중인 매장을 약 5100㎡로 확장한다는 전략을 세웠다. 현지 인기 품목인 와인을 중심으로 주류 라인을 강화하고 시음 공간도 조성할 예정이다.&lt;br&gt;내년 오세아니아 지역 1위 면세사업자 도약도 추진한다. 롯데면세점의 오세아니아 지역 6개점 올해 1~3분기 누적 매출은 지난해 같은 기간에 견줘 256% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 지난 12일에는 코로나19 팬데믹 여파로 3년여간 부분 운영 중이던 창이공항점 매장을 모두 오픈했다. 창이공항은 연간 약 7000만명이 이용하는 아시아 대표 공항이다. 이 중 롯데면세점은 창이공항 면세 사업장 전체 면적의 절반가량인 8700㎡의 매장을 운영하고 있다. 롯데면세점이 운영하는 해외면세점 가운데 가장 큰 규모다. 롯데면세점은 창이공항점에서 연간 약 5000억원의 매출을 낼 것으로 보고, 해외 매출 1조원 목표를 조기 달성한다는 계획이다.&lt;br&gt;김주남 롯데면세점 대표이사는 “내년에는 롯데면세점 해외전점 정상화를 계기로 실적 턴어라운드를 이룰 것”이라며 “롯데면세점은 글로벌 트래블 리테일 기업으로서 앞으로도 적극적인 투자로 새로운 시장을 개척할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1470가구 내 ‘AI 음성인식 시스템’ 적용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218018001</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003113_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521552 --&gt;대방건설이 부산 강서구 에코델타시티 내 최대 규모 단지인 ‘부산에코델타시티 디에트르 그랑루체’(투시도)를 선보인다.&lt;br&gt;단지는 총 1470가구 규모로 지하 2층~지상 최고 14층, 27개 동으로 조성된다. 분양가는 전용면적 84㎡ 기준 4억원대(발코니 확장비 제외)부터 책정됐다.&lt;br&gt;커뮤니티 시설에는 실내수영장, 실내골프연습장, 피트니스센터, 대형 북카페&amp;amp;키즈카페 등이 들어설 예정이다. 6.1m 광폭거실(전용 84㎡ A타입 기준) 등 혁신 평면설계도 적용된다. 가구당 주차 대수는 1.7대며 그중 128대가 전기차 충전소로 마련된다. 가구 내에는 스마트 스위치, 고성능 헤파필터가 적용된 전열교환 환기 시스템, 스마트 인공지능(AI) 음성 인식 시스템 등이 적용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차로 약 20분 거리에 사상공업지역일반산업단지, 녹산지구국가산업단지, 화전지구일반산업단지 등 다수의 산업단지가 조성돼 직주근접 여건도 우수하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필로티 구조가 뭐길래… 찬바람 부는 리모델링</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218018002</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521553 --&gt;기존에 ‘수평증축’(앞·뒤·옆 등으로 기존 가구 면적을 늘리는 형태)으로 여겼던 필로티 추가에 대해 최근 서울시가 ‘수직증축’(위로 새롭게 신축하는 형태)으로 해석하는 등 리모델링 사업 규제가 강화되면서 리모델링 추진 단지 주민과 업계가 반발하고 있다. 수평증축에 비해 수직증축의 조건이 훨씬 까다로워 자칫하면 막대한 분담금 증가나 사업 중단으로 이어질 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;17일 정비업계에 따르면 서울시는 지난 10월 조합설립인가 여부와 관계없이 필로티 구조도 수직증축 기준을 적용해 안전한 리모델링을 해야 한다고 25개 자치구에 통보했다.&lt;br&gt;기존에 리모델링 사업으로 준공된 단지들의 경우 가구수 증가 없이 필로티 구조로 전용하는 경우 수평증축의 기준으로 최상층 상부에 증축을 허용해 왔다. 실제로 2021년 12월 리모델링을 통해 재탄생한 강남구 개포동의 ‘더샵트리에’의 경우 1층이 필로티로 바뀌면서 과거 1층 가구는 2층으로, 아파트 층수는 15층에서 16층으로 바뀌었지만 수평증축 리모델링으로 구분됐다.&lt;!-- 그림 1521554 --&gt;하지만 서울시 등이 법제처 유권해석에 기대 ‘필로티 구조도 수직증축이므로 수직증축형 리모델링의 안전성 검토 대상’으로 해석하면서 상황이 달라졌다. 이에 수직증축형 리모델링의 경우 안전진단이 A·B 등급이어야 하며 주택법에서 규정된 2차 안전진단을 실시해야만 하는 등 더 까다로운 조건을 갖춰야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 리모델링을 추진하던 단지들은 난감해하고 있다. 서울시리모델링주택조합협의회(서리협)는 지난 12일 기자간담회를 열고 리모델링 인허가 간소화와 가이드라인 마련을 시에 요구했다. 서리협 관계자는 “리모델링이 어려우면 재건축을 추진하면 되지 않겠느냐고 쉽게 말하는 사람들이 있는데 현재 리모델링 추진 단지 대부분은 사실상 재건축이 불가능한 단지”라며 “기존 조합들이 시행착오를 겪지 않도록 출구전략을 짜는 게 서울시의 할 일이라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;지난 9월 서울시가 발표한 ‘2030 서울시 공동주택 리모델링 기본계획’에 따르면 서울에 총 4217개의 공동주택 단지가 있으며 이 중 82.8%(3490개)가 아파트다. 아파트 가운데 2030년을 기준으로 준공 연도, 용적률 등을 고려해 리모델링 대상이 되는 단지는 3096개에 이르며 재건축 사업 가능한 단지는 878개에 불과한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상현 단국대 건축공학과 교수는 “필로티 구조를 적용한 다수의 단지가 준공되고 2008년 이후 상당기간이 지났지만 구조적인 문제가 발생한 곳이 없다”며 “구조적인 문제가 아니라 법령 해석 결과로 필로티 구조의 안전 절차를 강화하는 것은 합리적이지 않은 만큼 정부가 이와 관련한 기준을 마련하는 것이 시급하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직주 근접 기본… 교통·생활 인프라 풍부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218018004</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521559 --&gt;GS건설이 경기 수원 영통·망포 생활권과 맞닿아 있는 용인 기흥구에 ‘영통역자이 프라시엘’(투시도)을 공급한다. 단지는 지하 3층~지상 최고 23층 총 472가구 규모로 직주 근접은 물론 교통, 생활 인프라 등 정주 여건도 갖추고 있다.&lt;br&gt;우선 삼성전자 본사인 수원 삼성디지털시티, 삼성전자나노시티 기흥캠퍼스와 인접해 있다. 삼성디지털시티는 삼성전자 계열사와 협력업체가 모여 산업벨트가 형성된 대규모 산업단지다. 교통여건도 우수하다. 수인분당선 영통역을 도보로 이용 가능하고 강남권으로 가는 광역 버스정류장이 단지와 인접해 있다. 또한 홈플러스 수원영통점, 롯데마트 영통점을 도보로 이용할 수 있는 것도 장점이다.&lt;br&gt;단지는 전 가구를 남향 위주 4베이 판상형 구조로 설계했으며, 3면 발코니(일부 타입 제외) 등을 적용했다. 또한 커뮤니티센터 ‘클럽 자이안’에는 스카이라운지, 피트니스클럽, 골프연습장 등이 들어설 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한류 메카 ‘대한민국 아레나’ 3곳 건설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218018003</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521556 --&gt;한화 건설부문이 대한민국에 들어서는 대규모 아레나 3곳을 모두 건설한다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;한화 건설부문은 ‘서울아레나 복합문화시설 건립공사’(조감도)를 지난달 30일 착공했다. 이 사업은 서울 도봉구 창동에 1만 8269석을 갖춘 음악 전문 돔 공연장을 짓는 만간투자사업으로 2010석 규모의 중형 공연장과 영화관, 대중음악지원시설, 상업시설 등이 함께 들어선다. 서울 동북권 최대의 문화복합시설이자 최고의 한류관광 메카로 떠오를 것으로 기대되고 있다.&lt;br&gt;앞서 한화 건설부문이 공사를 완료한 국내 최초의 공연 전문 아레나인 ‘인스파이어 아레나’는 지난달 30일 개장했다. K팝의 성지가 될 ‘CJ라이브시티 아레나’도 한화 건설부문이 건설 중이다. 경기 고양시 일산동구 장항동에 2만석의 실내 좌석과 4만명 이상 수용 가능한 야외 공간이 연계되는 초대형 규모로 지어진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG 이웃사랑성금 120억</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218020004</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG가 연말을 맞아 이웃사랑성금 120억원을 사회복지공동모금회에 기탁했다.&lt;br&gt;LG는 지난 15일 서울 중구 사랑의열매 회관에서 김병준 사회복지공동모금회 회장, 하범종 ㈜LG 경영지원부문장(사장) 등이 참석한 가운데 연말 이웃사랑성금 전달식을 가졌다고 17일 밝혔다. LG가 1999년부터 올해까지 사회복지공동모금회에 기탁한 이웃사랑성금은 약 2300억원에 달한다.&lt;br&gt;사회복지공동모금회의 올해 모금 목표액은 4349억원으로 목표액 1%(약 43억 5000만원)가 모금될 때마다 온도탑 수은주가 1도씩 오른다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K-디지털 그랜드 챔피언십’ 대회 ㈜반프 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218020003</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218075026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521605 --&gt;과학기술정보통신부는 올해 최고의 디지털 혁신기업을 선발하는 ‘2023 K-디지털 그랜드 챔피언십’에서 자율주행 트럭 안전 솔루션을 개발한 ㈜반프가 우승을 차지했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 대회에는 정부·공공기관 디지털 경진대회 우승자 14팀, 민간 창업경진대회 우승자 10팀, 권역별 지역 디지털 경진대회 우승자 4팀 등 총 28팀이 ‘왕중왕’을 놓고 겨뤘다.&lt;br&gt;대상(장관상)을 차지한 반프에는 상금 5000만원이 수여됐다. 상금 3000만원의 최우수상은 에이트테크의 재활용 선별 로봇과 ㈜시안솔루션의 환자 맞춤형 의료기기에 돌아갔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초중고 도보 학세권… GTX A 개통 예정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218018005</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218003116_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521560 --&gt;우미건설이 18일 특별공급을 시작으로 경기 ‘파주 운정신도시 우미린 파크힐스’(투시도)의 분양에 돌입한다.&lt;br&gt;단지는 운정3지구 A33블록에 지하 3층~지상 25층, 6개동 총 522가구 규모로 조성된다. 전 가구가 선호도 높은 전용면적 84㎡로 구성된다. 후분양 아파트로 입주 시기(2024년 12월)가 빠르고 분양가 상한제 적용 단지라 상대적으로 합리적인 가격에 분양이 가능하다.&lt;br&gt;단지 바로 옆 초등학교 예정 부지와 북측으로 고등학교 예정 부지가 있으며 초롱초, 심학중 등으로 도보 통학도 가능하다. 또한 인근에 수도권광역급행철도(GTX) A 운정역이 개통 예정인 것도 호재로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주요 커뮤니티 시설로는 실내체육관(하프코트), 실내골프연습장, 피트니스센터, 통학차량 하차 공간과 연계되는 카페, 작은 도서관 등이 마련될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“文정부 탈원전 정책은 국익 후퇴시킨 결정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218020006</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217184019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521505 --&gt;“조상들이 내렸던 잘못된 정책 결정들을 우리가 되풀이하지 않으려면 역사를 곱씹고 다시 배워야 한다고 생각했습니다.”&lt;br&gt;최중경(67) 한미협회장은 17일 서울 중구 한미협회에서 진행한 인터뷰를 통해 지난달 출간된 ‘당신이 몰랐던 반쪽짜리 한국사: 잘못 쓰인 한국사의 결정적 순간들’의 집필 배경을 이렇게 설명했다. 행정고시 22회를 거쳐 재정경제부 국제금융국장과 기획재정부 1차관, 청와대 경제수석, 지식경제부 장관을 지낸 엘리트 경제관료 출신인 그는 최근 ‘전공’과 무관한 듯 보이는 역사서를 펴내 화제를 모았다.&lt;br&gt;최 회장은 조선의 ‘은광석 제련 기술 포기’와 ‘해금 정책’(해상 교통·무역 제한 정책)을 국익을 후퇴시킨 정책 결정의 대표 사례로 꼽았다. 그는 “연산군 시절 은광석 제련 기술을 발명했지만 ‘은이 많아지면 사치 풍조가 생긴다’는 이유로 기술을 포기했다”면서 “이후 제련 기술이 일본으로 넘어가 그들이 국제무역에서 차지하는 위상이 높아졌다”고 말했다. 이어 “명나라(의 정책)를 쫓아 왜구 침입을 막는다며 해금 정책을 취한 탓에 동아시아의 제해권을 일본에 넘겨 줬다”면서 “일본은 동남아시아와 인도까지 진출해 아시아 무역의 중심에 섰다”고 진단했다. 두 사건 모두 국가 경쟁력과 실리를 놓친 채 명분과 정치적 이해만 고려한 결정으로 국가 발전 시기를 놓쳤다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 회장은 “더 큰 문제는 역사에서 교훈을 얻지 못하고 몇 년 전까지도 실수를 반복했다는 것”이라며 “국가 경쟁력과 직결된 원자력 산업을 포기한 문재인 정부의 탈원전 정책이 대표적”이라고 지적했다. 이어 “우리나라는 세계 최고의 원전 기술을 갖고 있다. 원자력은 수출과 국가 발전은 물론 환경보호까지 이룰 수 있다는 점에서 중요 에너지원이지만, 문재인 정부가 탈원전 정책 추진 과정에서 조상들의 실수를 되풀이했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;국내외 주요 싱크탱크들이 한국의 내년 경제성장률을 하향 조정하는 상황에서 최 회장은 국가 경쟁력을 높일 수 있는 산업에 집중 투자하고 기업에 대한 세제 혜택을 늘려야 한다고 조언했다. 그는 “우크라이나 전쟁을 계기로 재래식 무기에 대한 관심이 커졌다”면서 “창원에 몰려 있는 방산 기업들이 성장할 수 있도록 도와야 한다”고 말했다. 이어 “상속세와 법인세로 기업들이 경영에 어려움을 겪고 있다. 세제 혜택과 연구개발(R&amp;amp;D) 예산 지원 등 특단의 대책이 필요하다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한적 ‘레드크로스 아너스클럽’ 부부회원 나왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218020007</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/15/SSC_20231215123309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1520954 --&gt;대한적십자사의 1억원 이상 고액 기부자 모임 ‘레드크로스 아너스클럽’에 우현희 호반문화재단 이사장을 비롯한 6명이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;17일 대한적십자사에 따르면 지난 15일 서울 마포구 중소기업DMC타워에서 열린 대한적십자사 회장 자문위원회 창립총회에서 우 이사장과 대하렉스씰산업 장오환 대표 및 김효봉 상무, 장대식 넷제로2050기후재단 이사장 등이 레드크로스 아너스클럽에 가입했다.&lt;br&gt;특히 우 이사장은 2018년 레드크로스 아너스클럽에 등재된 김상열(서울신문 회장) 대한적십자사 회장 자문위원회 위원장의 배우자이며, 이날 동반 가입한 장오환·김효봉씨도 부부 회원이란 점에서 의미를 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;적십자 재원 조성과 인도주의 활동에 기여한 자문위원에게 수여하는 적십자 회원유공장은 모두 9명이 받았다. 우 이사장과 김병관 웹젠 고문이 명예대장을, 안응수 다함이텍 대표가 최고명예장을 받았다. 김 자문위원장은 “나눔 활동을 실천하는 분들을 보니 모두 행복해 보인다. 사회를 위해 다양한 나눔 활동을 실천하고 계신 자문위원들에게 존경과 감사를 전한다”며 “적십자의 역량 강화와 발전에 기여할 수 있도록 적극 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김철수 대한적십자사 회장은 “최근 191개국 대표들이 참석하는 국제적십자사연맹총회에서 대한적십자사의 위상은 물론 적십자 인도주의의 가치와 소중함을 느꼈다”며 “우리 일에 자부심을 갖고 어려운 이웃과 이재민들에게 희망의 등불이 되어 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자문위원회는 인도주의 활동을 활성화하고 대한적십자사의 대외 경쟁력을 높이고자 지난 10월에 발족했다. 학계·경제계·법조계·의료계·시민단체 등 각계 인사 220여명이 참여하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218022001</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=정관장-한국가스공사(오후 7시·안양체육관)&lt;br&gt;●여자농구=삼성생명-KB(오후 7시·용인체육관)&lt;br&gt;●탁구=2024 국가대표 승강전(오전 9시·제천 어울림체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●바둑=해성 여자기성전 결승 2국(오후 7시·서울 성동구 한국기원 바둑TV스튜디오)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2026년 동계올림픽의 별, 벌써 ‘반짝’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218022003</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217113229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521364 --&gt;‘스노보드 신동’ 최가온(세화여중)이 국제스키연맹(FIS) 스노보드 월드컵 데뷔전에서 정상을 밟는 쾌거를 이뤘다.&lt;br&gt;최가온은 17일(한국시간) 미국 콜로라도주 코퍼 마운틴에서 열린 2023~24시즌 FIS 스노보드 월드컵 여자 하프파이프 결선에서 92.75점을 받아 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;2008년생 최가온은 이번 대회로 FIS 월드컵 데뷔전을 치렀는데 곧바로 정상에 오르며 새로운 강자의 출현을 예고했다. 한국 선수가 스키, 스키점프, 스노보드 등 설상 월드컵을 통틀어 우승한 것은 2021년 12월 스노보드 월드컵 알파인 남자 평행 대회전에서 1위에 오르며 한국 1호 기록을 세운 ‘배추 보이’ 이상호(넥센) 이후 2년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이틀 전 예선에서 96.00점으로 1위를 차지, 상위 8명이 겨루는 결선에 오른 최가온은 이날 결선에서 오노 미쓰키(일본)를 2.75점 차로 따돌렸다. 3위는 88.25점의 매디 마스트로(미국).&lt;br&gt;하프파이프는 반원통형 슬로프에서 회전과 점프 등 공중 연기를 펼쳐 심판 채점으로 순위를 가리는 올림픽 종목이다. 최가온은 2022년 3월 FIS 주니어 세계선수권대회 여자 하프파이프 부문 정상에 올랐고, 올해 1월에는 미국 익스트림 스포츠 대회 X게임 슈퍼파이프 부문에서 역대 최연소 우승 기록을 세웠다. 종전 기록은 평창동계올림픽, 베이징동계올림픽을 2연패한 교포 선수 클로이 김(미국)의 14세 9개월이었는데 최가온이 14세 3개월로 갈아치웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최가온은 올해 2월 미국 듀투어 슈퍼파이프에서도 최연소 우승을 달성하는 등 2023~24시즌 FIS 월드컵 데뷔를 앞두고 돌풍을 예고했다. 최가온은 매니지먼트사인 올댓스포츠를 통해 “첫 월드컵에서 우승해 기쁘다”며 “2차 런에서 더 완벽하게 해내겠다고 생각하고 임해서 좋은 결과가 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;같은 장소에서 열린 FIS 스노보드 월드컵 남자 하프파이프에 출전한 이채운(수리고)은 결선에서 80.00점을 기록해 은메달을 땄다. 이채운은 이달 초 중국에서 열린 월드컵 대회 동메달에 이어 2개 대회 연속 입상했다. 91.00점을 받은 베이징동계올림픽 챔피언 히라노 아유무(일본)가 금메달을 챙겼다.&lt;br&gt;대한스키협회 회장사인 롯데 스키&amp;amp;스노보드팀 소속인 최가온과 이채운은 2024년 강원동계청소년올림픽은 물론 2026년 밀라노·코르티나담페초동계올림픽에서도 메달 유망주로 기대받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘더블린의 미로’서 길 잃었다면…새 번역본으로 탈출해 볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218021001</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217053626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521311 --&gt;제목과 작가는 알지만 완독한 사람은 거의 없다는 책. “독자들의 완독을 기원한다”는 출판사의 격려가 왜인지 서늘하게 들리기까지 한 명작. 이번에는 ‘더블린의 미로’에서 무사히 탈출할 수 있기를 기대하며 비장한 마음으로 책을 펼치지만 역시 쉽지 않다. 어쩌면 읽기 시작한 것 자체에 의의가 있을지도 모른다. 출간된 지 101년이 지난 지금도 여전히 전 세계 영문학자들이 이 책과 씨름하고 있을 정도니까 말이다.&lt;!-- 그림 1521310 --&gt;문학사상 가장 난해하면서, 가장 매력적이라는 평가를 받는 아일랜드 작가 제임스 조이스①의 장편 ‘율리시스’(②1·2권)를 문학동네가 새롭게 펴냈다. 두 권 합쳐 1420쪽. 문학동네는 “방대한 주석에 짓눌려 중간에 포기하지 않도록 꼭 필요한 것만을 엄선했다”고 전했다.&lt;br&gt;‘오디세우스’의 로마식 표현이기도 한 ‘율리시스’는 ‘오디세이아’와 이야기 구조가 유사하다. 오디세이아는 오디세우스가 트로이전쟁을 끝내고 고향 이타카로 돌아오는 여정을 그린다. 율리시스는 더블린에 사는 ‘리어폴드 블룸’이라는 남자가 1904년 6월 16일 하루 시내를 쏘다니는 이야기다. 차이점은 크게 두 가지다. 신화 속 영웅 오디세우스와는 달리 블룸은 볼품없는 소시민이라는 점. 또 오디세우스의 아내 ‘페넬로페’가 오랜 세월 변치 않는 믿음의 아이콘이라면 블룸의 아내 ‘몰리’는 ‘보일런’이라는 남성과 불륜을 저지른다.&lt;!-- 그림 1521312 --&gt;&lt;!-- 그림 1521313 --&gt;‘화장실에서 대변을 누며 하루를 시작한 블룸이 집으로 돌아와 몰리의 엉덩이에 키스하며 끝나는 이야기.’ 줄거리를 한 문장으로 요약하면 이렇다. 이 문장만 보면 어려울 게 없을 것 같지만 ‘의식의 흐름’에 따라 현실과 공상을 어지럽게 오가는 구성은 독자를 좌절케 한다.&lt;br&gt;소설의 처음과 끝에서 보듯 배설, 불륜과 관련한 적나라한 문장들이 거침없이 등장한다. 첫 출간 당시 한 신문이 “조이스의 작품은 변소 문학을 전공한 도착증 환자가 쓴 것 같다”는 서평을 싣기도 했다. 외설적이라는 이유로 미국에서 10년간 판매가 금지되기도 했다. 물론 그리 오래 지나지 않아 작품은 재평가됐고, 세계적인 출판사 미국 랜덤하우스는 율리시스를 ‘20세기 영어로 쓰인 걸작 중 최고’라고 칭송했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조이스조차도 생전 “끔찍한 괴물”이라고 불렀던 ‘율리시스’가 한국에 처음 소개된 것은 1968년이다. 반세기가 넘어 이 책을 다시 번역한 이종일 세종대 영문과 교수에게 지금 우리가 이 책을 어떻게, 왜 읽어야 하는지 물었더니 이런 대답이 돌아왔다.&lt;br&gt;“작품이 읽기 어렵다는 걸 인정하면 안 읽힌다고 낙담할 이유가 없다. 우리의 일상에서도 실제 사건과 사건 사이 여러 생각들이 교차하지 않나. 의식의 흐름에 익숙해져야 한다. 작품에서 세계의 모습을 제시하는 조이스는 가식이나 위선을 철저히 배제한다. 분변학적이거나 외설스러운 묘사가 난무하지만, 결국 이것도 우리가 일상적으로 경험하는 일들이다. 그리하여 독자는 비상한 실감을 느끼며 소설에 빠지게 된다.”&lt;!-- 그림 1521315 --&gt;조이스가 만든 더블린의 미로 속에서 길을 잃었다면 잠시 시로 탈출해도 좋다. 조이스의 시를 엮은 ‘사랑은 사랑이 멀리 있어 슬퍼라’(③아티초크)도 최근 번역 출간됐다. 시집에서는 조이스의 또 다른 모습을 발견할 수 있다. 어지러운 소설과는 달리 깨끗한 목소리로 정직하게 사랑을 노래하고 있어서다. 시집의 원제는 ‘실내악’으로 조이스는 이 시들이 노래로 만들어지길 원했다고 한다. 일부는 유튜브에서 감상할 수도 있다. 조이스가 직접 곡을 붙인 16번째 ‘앳된 시절에 이별을 고하다’(Bid adieu to girlish day)는 아일랜드에서 지금도 애송되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“안녕, 안녕, 안녕을 고해요 / 앳된 시절에 안녕을 고해요, / 복된 사랑이 그대에게 구애하러 / 그대의 앳된 모습에 구애하러 왔어요.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음악의 경계를 지우다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218021002</guid>
      <pubDate>2023-12-18T00:31:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/17/SSC_20231217111729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521357 --&gt;시노그라퍼(무대·조명 연출) 여신동이 빛과 어둠만으로, 마치 물 위에 떠 있는 듯 연출한 환상적인 무대. 정중앙 피아노 앞에 앉은 연주자가 스포트라이트를 받으며 자신을 소개한다. “작곡하고 연주하는 정재일입니다.”&lt;br&gt;지난 16일 서울 종로 세종문화회관 대극장에서 막을 내린 정재일 단독 콘서트. 넷플릭스 드라마 ‘오징어 게임’과 영화 ‘기생충’의 음악감독으로 유명한 정재일은 클래식과 국악, 대중음악을 넘나들며 자유로우면서 변화무쌍한 음악 세계를 선보였다. 그는 이날 피아노와 기타를 연주하고 오랜 기간 합을 맞춰 온 스트링 오케스트라 더퍼스트를 지휘하며 뛰어난 퍼포머의 진면목을 보였다.&lt;br&gt;시작은 영국의 클래식 음반 레이블 데카와 발매한 솔로 앨범 ‘리슨’(Listen) 수록곡. 역병과 전쟁 그리고 기후 변화의 위기 속에 살아가는 인류가 서로의 목소리를 경청하자는 메시지를 담은 곡들이다. 전쟁의 비극을 담은 ‘강을 건너간 사람들’(2020)은 박순아의 역동적인 가야금 연주와 마치 배틀하듯 그의 피아노와 오케스트라의 격정적 선율이 감동적인 화음을 빚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘오징어 게임’, ‘기생충’, ‘브로커’의 영화음악 삽입곡(OST) 메들리 연주는 각각의 OST가 모여 한 편의 음악 드라마를 만들어 냈다. 정재일은 ‘오징어 게임’의 대표 테마 ‘웨이 백 덴’ 무대에서 어린아이처럼 서툴게 리코더를 불고 의도된 오케스트라와의 불협화음 합주로 팬들을 홀렸다.&lt;br&gt;정재일은 기생충 연주에 앞서 “봉준호 감독이 기생충 대본을 주면서 바로크 스타일의 음악을 주문해 작업했는데 듣더니 아주 싫어했다”며 “여러 차례 퇴짜를 맞고 절망해 술을 마시고 숙취 상태에서 만든 곡을 봉 감독이 마음에 들어 해 OST가 됐다”고 일화를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정재일의 자유롭고 독보적인 음악 세계는 판소리와 국악, 피아노, 오케스트라 협연에서 폭발했다. 휘몰아치는 소리꾼 김율희의 목소리와 대금, 아쟁의 전통 소리, 피아노, 현악 선율이 한데 어우러져 ‘진도씻김굿’과 액운을 물리치는 ‘비나리’의 비장하면서 스펙터클한 연주를 선사했다. 이 곡은 지난 10월 영국 바비칸 센터에서 런던 심포니 오케스트라와의 협업으로 큰 호평을 받은 바 있다.&lt;br&gt;그가 준비한 마지막 앙코르곡은 김민기의 육성에 편곡 버전의 라이브 연주를 덧입힌 노래 ‘아름다운 사람’이었다. 정재일은 “어린 시절 여러 음악을 찾아 방황하던 시기에 나를 새로운 음악의 세계로 이끈 예술가”라고 그에게 헌사를 보냈다. 최근 위암 진단을 받은 김민기는 오랫동안 예술인의 산실이었던 대학로 소극장 학전을 내년 3월 폐관한다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;세종문화회관 관계자는 “전날 첫 공연에서 김민기씨가 객석에 앉아 그 노래를 감상해 감동을 더했다”며 “마치 라이브로 함께 노래를 부르는 듯한 착각이 든 앙코르 무대에 관객들의 반응이 뜨거웠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 18일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500002</guid>
      <pubDate>2023-12-18T01:23:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행운의 날이 왔구나.&lt;br&gt;48년생 : 문서에 관계되는 일이 이로운 날.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 경사 생겨 집안이 즐겁다.&lt;br&gt;72년생 : 친구나 동료와의 의견대립 잘 해소하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 한꺼번에 얻으려다가 구설수 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 주변 사람과의 관계에 신경 써야.&lt;br&gt;49년생 : 일이 안 풀릴수록 서두르지 말아야.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 자신 있게 밀고 나가면 길하다.&lt;br&gt;73년생 : 경사 생겨 집안이 즐겁다.&lt;br&gt;85년생 : 지나친 주장으로 어려움 겪게 되겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 인간관계를 주의하라.&lt;br&gt;50년생 : 지나친 기대는 금물이다.&lt;br&gt;62년생 : 계획을 확실하게 세워라.&lt;br&gt;74년생 : 노력하는 대로 결실 얻겠다.&lt;br&gt;86년생 : 지금은 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 누군가의 모함을 주의해야.&lt;br&gt;51년생 : 약속은 꼭 지켜라.&lt;br&gt;63년생 : 서두르지 마라. 잘 진행되어 가겠다.&lt;br&gt;75년생 : 사람이 도와주니 복이 넘친다.&lt;br&gt;87년생 : 자신의 일에 책임을 다하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 계획을 확실하게 세워라.&lt;br&gt;52년생 : 걱정스러운 일 해결된다.&lt;br&gt;64년생 : 기쁨이 들어올 운이다.&lt;br&gt;76년생 : 여행은 삼가는 게 좋겠다.&lt;br&gt;88년생 : 결과는 좋으니 걱장 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 남쪽으로 이동은 길하지 않다.&lt;br&gt;53년생 : 너무 큰 이득을 기대하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 딱히 막히는 게 없는 하루.&lt;br&gt;77년생 : 매사 뜻한 대로 이루겠다.&lt;br&gt;89년생 : 행동하면 소득 얻는다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 마음껏 웃는 날이 왔다.&lt;br&gt;54년생 : 주색을 멀리해야겠다.&lt;br&gt;66년생 : 운수 대통하니 대길하여 기쁨 크다.&lt;br&gt;78년생 : 분주하고 힘이 드나 곧 해결.&lt;br&gt;90년생 : 주변 사람과의 충돌에 주의.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 건강하고 재물운 왕성하겠다.&lt;br&gt;55년생 : 이득이 없으므로 안정이 제일이다.&lt;br&gt;67년생 : 성공의 발판을 만드는구나.&lt;br&gt;79년생 : 지나치게 간섭하다 망신수.&lt;br&gt;91년생 : 부러울 게 없는 신세로구나.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 시간이 해결해 줄 것이다.&lt;br&gt;56년생 : 근심거리 생길 수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;68년생 : 새로운 운이 펼쳐진다.&lt;br&gt;80년생 : 모임에 나가면 인기 높겠다.&lt;br&gt;92년생 : 질병이 염려되니 주의하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 심란한 일 곧 지나간다.&lt;br&gt;57년생 : 건강 상태 꼼꼼하게 체크해야.&lt;br&gt;69년생 : 투자운이 따르니 소득 크다.&lt;br&gt;81년생 : 여러 사람이 도우니 행운 있다.&lt;br&gt;93년생 : 사소한 말다툼을 하지 마라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 가까운 사람의 배신 주의.&lt;br&gt;58년생 : 어수선한 분위기에 동요되지 마라.&lt;br&gt;70년생 : 구두 약속은 믿지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 기다리던 일 늦게 해결된다.&lt;br&gt;94년생 : 결과는 좋으니 걱정 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 움츠리지 말고 정정당당히 나서라.&lt;br&gt;59년생 : 고비가 예상되니 주의하라.&lt;br&gt;71년생 : 포기하면 시작하지 않음만 못하다.&lt;br&gt;83년생 : 자신감을 가져라.&lt;br&gt;95년생 : 서두르지 않아야 길하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남자끼리 비밀”…여자친구의 ‘13살 아들’ 성폭행한 60대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500004</guid>
      <pubDate>2023-12-18T06:55:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218065537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521583 --&gt;여자친구의 미성년 아들에 이어 90대 노모까지 성폭행한 60대 남성 A씨의 추악한 성범죄가 드러났다.&lt;br&gt;2017년 A씨는 친정어머니와 딸, 아들을 돌보며 살고 있는 B씨와 교제를 시작했다. B씨는 생계가 곤궁해지자 돈을 벌러 미국으로 떠났고 이때 A씨가 먼저 B씨의 노모와 아이들을 돌봐주겠다고 나섰다. B씨는 A씨를 믿었고 고마워했다. 주변 사람들도 A씨를 ‘좋은 사람’이라고 입을 모았다.&lt;br&gt;그리고 지난해 여름 A씨는 성폭행 혐의로 신고됐다. A씨는 13살이었던 B씨의 아들 C군을 2년 넘게 10차례 이상 가족탕, 무인 모텔, 차 안 등에서 성폭행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 자신을 아빠처럼 따르던 C군을 성폭행하고 “남자끼리 비밀이니 엄마나 누나에겐 절대 말하지 말라”라고 했다.&lt;br&gt;C군의 누나와 엄마 B씨는 나중에야 이 일을 알았다. 누나는 “동생이 변해가는 게 사춘기 때문이라고만 생각했다”며 가슴을 쳤다. B씨가 전화로 “용서할 수 없다”고 항의하자, A씨는 “내가 죽일 놈”이라며 범행을 인정했으나 경찰 진술에서는 “C군이 먼저 유혹해 응했을 뿐”이라고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전문가는 “이 사건은 그루밍과 친족 성폭행을 섞어놓은 양상이다. 그루밍 가해자는 절대 아무나 타깃으로 정하지 않는다. 안정한 표적을 찾는다”며 “주변에 사람이 없고 폭로해도 믿어주지 않거나 폭로 대상이 없는 아이를 삼는다. 가해자의 입장에서 아이는 훌륭한 표적이다. 안타까운 건 아이가 폭로할 사람이 주변에 없었다는 것”이라고 진단했다.&lt;!-- 그림 1521584 --&gt;이후 학교를 자퇴한 C군은 “이 일로 우울증과 조울증이 왔다. 신체적으로는 치질(에 걸렸고), 잠들기도 어렵고 잠에 든다고 해도 그 행위가 악몽으로 나온다”며 “가장 힘든 건 제가 유혹했다고 하는 점이다. 본인이 먼저 그렇게 저한테 행위를 해놓고 뻔뻔하게 제 탓으로 돌리는 게 당황스럽다”고 분노했다.&lt;br&gt;A씨의 파렴치한 범행은 여기에 그치지 않았다. A씨는 C씨의 90대 노모를 성폭행한 혐의도 받는다. 그는 변을 보지 못하는 노모를 손으로 도와주다가 범행을 저질렀다고 진술했다. A씨는 C씨와 통화에서는  범행을 인정했으나 경찰 조사에서 또 말을 바꿨고 노모가 숨져 기소되지 않았다.&lt;br&gt;사건이 발생한 지 1년 6개월이 흐른 뒤 불구속 상태에서 A씨의 1심 재판이 진행 중이다. 전문가들은 김씨가 장소 물색 등 충분한 사전 계획을 세운 뒤 범행을 저질렀다며 ““전혀 반성하지 않고 피해자 때문이라고 원인을 돌리고 있다. 그런 면에서 앞으로도 유사 범죄를 저지를 가능성이 있다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 “이민자가 우리 피 오염”…바이든 측 “히틀러 주장 흉내”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500006</guid>
      <pubDate>2023-12-18T07:18:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218071822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521589 --&gt;미국 공화당의 유력 대선주자인 도널드 트럼프 전 대통령이 이민자가 “우리 나라의 피를 오염시킨다”고 말했다.&lt;br&gt;로이터 통신과 CNN 방송 등에 따르면 트럼프 전 대통령은 16일(현지시간) 뉴햄프셔주(州)에서 열린 선거 유세에서 지지자 수천 명이 모인 가운데 이주민을 겨냥한 혐오성 발언을 여과 없이 쏟아냈다. 그는 남미뿐 아니라 아시아, 아프리카 출신 이민자도 미국으로 유입된다면서 “그들은 전 세계에서 우리 나라로 쏟아져 들어온다”고 비난했다.&lt;br&gt;해당 발언은 유세 전 언론에 미리 배포된 자료에는 없는 문구라고 로이터는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트럼프 전 대통령이 이민자 문제와 관련해 ‘피’라는 단어를 쓴 건 처음이 아니다. 그는 9월 우파 성향 웹사이트 ‘내셔널 펄스’ 인터뷰를 통해서도 이민자를 겨냥해 “(미국의) 피를 오염시킨다”는 표현을 사용했다.&lt;br&gt;미국에서는 트럼프 전 대통령의 이런 발언을 두고 과거 나치정권의 유대인 말살 주장과 비슷하다는 지적까지 나왔다. 제이슨 스탠리 미국 예일대 교수는 아돌프 히틀러가 저서 ‘나의 투쟁’에서 ‘독일인의 피가 유대인에 의해 오염되고 있다’고 주장한 것을 연상시킨다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스탠리 교수는 “그(트럼프)는 이 어휘를 집회에서 반복적으로 사용하고 있다”면서 “위험한 발언이 반복되면 그것이 정상 취급되고 권장되는 관행이 생긴다”고 우려했다. 나아가 그는 “미국 내 이민자의 안전이 걱정되는 상황”이라며 혐오범죄를 부추기는 성격이 있는 언동이라는 점을 지적했다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 이슬람권 국가 출신자에 대한 입국 금지 확대 등 이민 정책 강화를 핵심 공약으로 내세우고 있다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 유세에서 김정은 북한 국무위원장을 “매우 좋은 사람”이라고 평가하기도 했다. 트럼프 전 대통령은 “그는(김정은) 이 행정부를 별로 좋아하지 않지만 나를 좋아한다”고 말했다.&lt;br&gt;또 블라디미르 푸틴 러시아 대통령도 자신(트럼프)의 기소를 정치적 박해로 규정하고 “미국 정치 체계가 썩었다는 것을 보여준다”고 비판했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 바이든 대통령 측은 트럼프 전 대통령의 혐오성 발언에 대해 비판했다. 바이든 대통령 선거 캠프의 아마르 무사 대변인은 성명에서 “도널드 트럼프는 아돌프 히틀러를 흉내 내고, 김정은을 찬양하고, 블라디미르 푸틴을 인용하면서 자신의 롤모델을 보여줬다”며 “동시에 그는 독재자로 통치하겠다는 대선 공약을 내걸고 미국의 민주주의를 위협하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;바이든 대통령은 ‘중국인 배제법’ 폐지 80주년을 기념해 17일 낸 성명에서 특정인을 언급하지는 않으면서 “오늘날 여전히 이민자를 악마화하고 불관용을 부추기는 사람들이 있는데 이건 잘못됐다”고 지적했다. 미국은 반중 정서가 지배적이었던 1882년 중국인 노동자 이민을 금지하는 ‘중국인 배제법’을 제정했고 1943년에야 폐지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화려한 전남친들… 테일러 스위프트 ‘결혼설’ 상대는</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2023/12/18/20231218500007</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2023/12/18/20231218500007</guid>
      <pubDate>2023-12-18T07:24:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218072422_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521590 --&gt;세계적 팝스타 테일러 스위프트(34)와 미식축구 선수 트래비스 켈시(34)의 약혼설이 불거졌다.&lt;br&gt;16일(현지시간) 미국 페이지 식스 등 외신에 따르면, 켈시는 스위프트에게 프러포즈를 생각 중이며, 그녀에게 줄 약혼 반지를 고르고 있다. 외신들은 “스위프트가 내년 2월 7일 ‘에라스 투어’의 일본 도쿄 무대에서 약혼반지를 착용하고 있을지도 모른다. 켈시는 테일러의 아버지 스콧 스위프트에게 이미 결혼 허락을 받았다”고 보도했다.&lt;br&gt;소식통은 “두 사람은 정말로 사랑에 빠져있고, 스위프트는 켈시와의 로맨스를 감추지 않고 있다. 이전의 다른 남자친구와의 연애 때와 다른 큰 변화”라는 분석이다. 한 측근은 “켈시는 스위프트가 데이트한 남자 중 가장 외향적인 사람이다. 12월에 서로의 가족과 함께 휴일을 보내기로 계획했다”고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스위프트는 여러 스타와 교제한 것으로 유명하다. 테일러 스위프트는 해리 스타일스, 조 조나스, 톰 히들스턴, 테일러 로트너, 존 메이어, 제이크 질렌할, 켈빈 해리스를 만났고 2017년 영국 배우 조 알윈(32)과 공개 연애를 이어왔으나 지난 4월 결별했다. 그로부터 한 달여만인 지난 5월 영국 밴드 ‘더 1975(The1975)’ 보컬 매튜 힐리(35)과 열애설이 불거졌으나, 약 한 달 만에 결별한 것으로 알려졌다. 지난 7월부터 켈시와 만남을 이어오고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이스라엘-하마스, 휴전·인질석방 열려있지만 방식 이견”…4㎞ 최대 터널 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500008</guid>
      <pubDate>2023-12-18T07:32:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218073237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521591 --&gt;이스라엘군의 인질 오인사살을 계기로 하마스와 휴전 논의 재개에 대한 압박이 커지는 가운데, 이스라엘과 하마스 양측이 휴전 및 인질석방 재개 가능성을 열어두고 있다고 로이터 통신이 17일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;복수의 이집트 안보 소식통에 따르면 양측 모두 휴전과 인질 석방을 어떻게 진행할지를 두고 이견을 보인다. 하마스는 석방 대상 인질 명단을 일방적으로 정해 발표하고, 이스라엘군이 사전에 정해진 경계선 뒤로 물러나 있기를 원한다.&lt;br&gt;이스라엘은 하마스 측의 일방적인 석방 대상자 선정에 동의하지만, 휴전 기간을 정하기 위해 구체적인 일정표와 석방 대상 인질 명단을 미리 보기를 원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하마스는 지난 10월 7일 무장대원들을 이스라엘 남부에 침투시켜 학살을 자행하고 240여명의 민간인과 군인을 인질로 잡아갔다. 이 가운데 지난달 24일부터 일주일 이어진 일시 휴전 기간 등에 105명이 풀려났고, 8명은 주검으로 돌아왔다.&lt;br&gt;가자지구에는 여전히 129명가량의 인질이 남아 있는 것으로 알려졌지만 이스라엘군은 이들 중 20명 정도가 숨진 것으로 확인됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이스라엘군은 이달 초 하마스와 휴전 추가 연장 결렬을 선언하고 가자지구 지상전을 재개했지만, 지난 15일 하마스의 손아귀에서 벗어난 인질 3명을 오인 사살하면서 전투를 중단하고 다시 협상에 나서라는 압박을 받고 있다. 이런 가운데 베냐민 네타냐후 총리의 지시를 받은 다비드 바르니아 모사드 국장이 최근 노르웨이 오슬로에서 중재역을 맡아온 무함마드 빈 압둘라흐만 알사니 카타르 총리와 면담했다고 현지 언론이 전했다.&lt;br&gt;이스라엘 언론은 바르니아 국장이 인질 문제를 담당하는 정보담당 예비역 장성을 대동하고 며칠 안에 알사니 총리를 만나기 위해 다시 유럽을 방문할 예정이라고 전했다.&lt;br&gt;한편 이스라엘군이 가자지구로 들어가는 국경 검문소 근처에서 길이가 4㎞에 이르는 대형 지하 터널을 찾아냈다고 이날 밝혔다. 이스라엘군은 이 터널이 가자지구에 대한 지상전이 시작된 이후 발견한 것 중 최대 규모라고 설명했다.&lt;br&gt;하마스의 터널이 발견된 지점은 가자지구 북부 베이트 하눈으로, 터널 내부는 철제 원형 구조물로 이어져 있고 폭 3m 정도로 넓어 오토바이는 물론 차도 이동할 수 있다고 군 당국은 설명했다. 최대 깊이가 지하 50ｍ인 이 터널에는 통신·전력 설비는 물론 공조, 오수 처리 시설도 갖춘 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 곳곳에 이스라엘군에 발각됐을 경우에 대비한 방폭문을 단 은신처도 있었다.&lt;br&gt;이스라엘군은 “에레즈(베이트 하눈) 국경검문소에서 200∼400m 떨어진 담장  인근에서 테러범들이 나오는 것을 목격하면서 터널의 존재를 확인했다”며 “그전에는 남부사령부의 정보 부대도 이 터널의 존재를 모르고 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “에레즈 검문소는 가자 주민이 매일 이스라엘로 일하려고 통과하거나 병원 치료를 받기 위해 드나드는 곳”이라고 덧붙였다. 가자지구 주민의 일상적인 동선과 가까운 곳에까지 하마스의 지하 터널이 뻗어 있다는 것이다.&lt;br&gt;터널 내부에서 확인된 정보에 따르면 이 터널은 하마스의 가자지구 지도자 야히야 신와르의 동생이자 하마스의 칸 유니스 지역 사령관인 무함마드 신와르의 책임 아래 건설됐으며 그가 이 터널 내에서 자동차를 운전하는 영상도 발견됐다.&lt;br&gt;또 다른 영상에는 하마스가 보링 머신(boring machine, 구멍을 둥글게 깎아 넓히는 기계) 등 특수장비를 사용하는 장면도 담겨 있다.&lt;br&gt;이런 증거들을 토대로 이스라엘군은 하마스가 터널 구축에 수백만달러를 투자했을 것으로 추정했다. 이스라엘군은 이 터널을 외신에 공개하면서 “하마스가 이스라엘을 겨냥한 대규모 공세를 염두에 두고 국경 검문소와 가까운 곳에 이 터널을 만들었다”고 주장했다.&lt;br&gt;이스라엘군은 조만간 이 터널을 폭파할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진 母 “딸이 연애 너무 굶었다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/18/20231218500009</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2023/12/18/20231218500009</guid>
      <pubDate>2023-12-18T07:44:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218074414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521592 --&gt;모델 겸 방송인 한혜진이 연애관을 밝혔다.&lt;br&gt;17일 SBS ‘미운우리새끼’에서 한혜진은 홍천 별장에 모델 후배 이현이, 진정선, 지현정을 초대했다.&lt;br&gt;이날 방송에서 이현이는 “여기 집을 지어놨다는 거는 결혼 안 하겠다는 거죠?”라고 인사하며 들어왔고, 진정선은 “홍천 사람 만나는 거 아니냐”고 의심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 이현이는 ‘파스를 혼자 붙일수 있는 기계’를, 진정선은 ‘팔만 있는 팔베개 인형’을 독거 필수템 선물로 전달했다.&lt;br&gt;한혜진이 팔베개 인형을 두르고 “오빠 나 팔베개해줘. 나 안아줘. 침대로 데려가야겠다”고 하자, 스튜디오에서 이를 지켜보던 한혜진 엄마는 “불쌍하다. 세상에 반이 남자인데 우리 딸 짝만 없을까”라며 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 한혜진은 15살 어린 25세와 만나볼 수 있다는 후배들의 응원에 잠시 망설이다 “실제로 10살 연하까지 만나본 적 있다”라고 고백해 모두를 놀라게 했다. 위로는 8살 많은 상대까지 만나봤다고 했다.&lt;br&gt;후배들이 감탄하자 한혜진은 “난 늘 오픈마인드”라며 “연애하면 올인하는 스타일이다. 통장 잔고도 깔 수 있다. 상대가 궁금해하는 것 어떤 것도 숨길 마음 없다. 휴대폰 비밀번호? 아예 안 잠글 수도 있다. 서울집 홍천집 비번? 남자친구 아니면 누구한테 오픈하냐”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 한혜진 엄마는 “쟤는 좋아하면 홀랑 다 까버린다. 그런데 요즘 연애를 너무 굶었다. 예전에는 저 정도까지 아니었다”고 폭로해 웃음을 더했다.&lt;!-- 그림 1521593 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NYT, 이-팔 휴전 촉구 두고 내분…일부 기자, 독자 노조 결성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500010</guid>
      <pubDate>2023-12-18T07:45:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218074547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521594 --&gt;미국 일간 뉴욕타임스(NYT) 직원 수십명이 노동조합의 중립성 위배 움직임에 우려를 제기하며 새 이익단체를 결성했다고 일간 월스트리트저널(WSJ)이 17일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;WSJ 보도에 따르면 메건 투이, 줄리언 반스, 에밀리 버젤런 등 유명 기자를 포함한 뉴욕타임스 기자 그룹은 언론인 노동조합인 뉴스길드-CWA(이하 뉴스길드) 산하 조직으로 ’독립 코커스(이익단체)‘라는 이름의 새 단체를 만들었다. 뉴스길드는 468개 지부에 2만 6000여명이 소속된 미국 언론노조 단체다.&lt;br&gt;현재 NYT 노조도 뉴스길드에 소속돼 있는데, 일부 기자들이 같은 연맹 산하에 별개의 이익단체를 만든 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 움직임은 지난 1년여 NYT 노조와 편집국 사이에 긴장이 높아진 가운데 나온 것이라고 WSJ은 설명했다. 특히 최근 뉴스길드가 개최한 온라인 회의에서 이스라엘-하마스 전쟁과 관련해 뉴스길드가 외부에 목소리를 내야 할지를 두고 토론이 벌어진 것이 평소 노조 정책에 불만을 가진 일부 NYT 기자들에 기름을 부었다.&lt;br&gt;앞서 뉴스길드 조합원 수백 명은 뉴스길드가 휴전 촉구 및 미국의 이스라엘 지원 중단 성명을 내야 한다고 요구해 왔다. 해당 온라인 회의는 성명 발표 필요성을 둘러싼 찬반 양측의 목소리를 듣고자 마련된 자리였고, 실제 성명 발표로 이어지지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 일부 NYT 기자는 이런 움직임이 노조의 권한을 넘어서는 것이거나 NYT의 정치행동 금지 정책을 위반한 것이라고 반발했고, 결국 뉴스길드 내 새 조직을 만드는 사태까지 빚어지게 됐다는 것이다.&lt;br&gt;독립 코커스는 NYT 기자들이 주축이 돼 만들어졌지만, 경쟁사 등 다른 언론사 직원들도 받아들일 계획이다.&lt;br&gt;WSJ은 “뉴스길드에서의 일을 둘러싼 긴장은 주요 정치·사회적 논쟁에 입장을 표명하려는 일부 노동자의 충동이 메이저 언론사의 오랜 가치와 어떻게 충돌하는지 보여주는 사례”라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美공화 헤일리, ‘대선 풍향계’ 뉴햄프셔 약진…중도 지지층 빨아들여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500013</guid>
      <pubDate>2023-12-18T07:57:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218075705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521608 --&gt;미국 공화당 대선 후보인 니키 헤일리 전 유엔대사가 중도성향 지지층 사이에서 도널드 트럼프 전 대통령 대안으로 기반을 굳히고 있다. ‘대선 풍향계’로 통하는 뉴햄프셔주에서도 약진해 중도 지지층을 결집시키고 있다는 분석이다.&lt;br&gt;17일(현지시간) 미국 CBS 방송이 지난 8~15일 뉴햄프셔와 아이오와 등록 유권자 1054명과 855명을 대상으로 조사한 결과, 상대적으로 중도층이 두터운 뉴햄프셔에서 헤일리 전 대사 지지율이 두드러진 것으로 나타났다. 아이오와와 뉴햄프셔는 내년 공화당 첫 코커스(당원대회)와 프라이머리(예비선거)가 각각 실시되는 주로서, 전체 경선 흐름을 좌지우지하는 대선 풍향계로 인식된다.&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 두 개 주 모두 압도적 선두를 지켰지만, 아이오와에서 한층 강력한 지지세를 기록했다. 뉴햄프셔의 경우 트럼프 전 대통령 지지율은 44%, 헤일리 전 대사 지지율은 29%로 두 후보의 격차는 15%포인트로 좁혀졌다. 론 디샌티스 플로리다 주지사가 11%로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 아이오와에서는 트럼프 전 대통령 58%, 디샌티스 주지사 22%, 헤일리 전 대사 13% 등의 순이었다.&lt;br&gt;뉴햄프셔에서 헤일리 전 대사는 호감도 면에서 55%의 지지율을 기록해 디샌티스 주지사(37%)는 물론 트럼프 전 대통령(36%)을 눌렀고, 준비된 후보 항목에서도 53%의 지지율로 트럼프 전 대통령(54%)과 대등했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뉴햄프셔 유권자 가운데 스스로를 극우 성향인 ‘마가(MAGA·Make America Great Again)’로 인식하는 응답자의 비율은 33%로, 아이오와(48%)에 비해 현저히 낮았다.&lt;br&gt;CBS는 “헤일리 전 대사가 아이오와보다 상대적으로 중도 성향인 뉴햄프셔에서 뚜렷한 지지세를 얻는 양상”이라며 “트럼프 전 대통령이 여전히 뉴햄프셔에서 앞서가고 있지만, 헤일리 전 대사가 반(反)트럼프 세력의 대안으로 자리를 굳히는 모습”이라고 분석했다.&lt;br&gt;지지율 상승의 돌파구를 마련하지 못하고 있는 디샌티스 주지사는 캠프 내부 자중지란으로 발목이 잡히는 모습이다. 워싱턴포스트(WP)에 따르면 디샌티스 주지사의 슈퍼팩(Super PAC·미국의 정치자금 기부단체) ‘네버 백 다운’ 분열상이 최악으로 치달으며, 아이오와 코커스를 채 한 달도 남겨놓지 않은 중요한 시점에 캠페인 조직의 근간이 위태로운 상황이다.&lt;br&gt;특히 디샌티스 주지사 부부와 네버 백 다운 측이 선거 전략 및 모금 방식 등을 놓고 갈등을 빚으며, 애초 네버 백 다운을 설립했던 주역들이 속속 물러나는 일이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 모금 총책임자였던 네버 백 다운 대표 크리스 잰코스키가 사임을 표명한 데 이어, 이날은 슈퍼팩 전략을 책임진 제프 로가 소셜미디어 엑스(X, 옛 트위터)를 통해 네버 백 다운에서 손을 뗀다고 밝혔다.&lt;br&gt;네버 백 다운은 제프 로측 인사들이 정보를 유출하고 잘못된 행동을 일삼았다고 비난해 왔다. 로는 이에 대해 “사실무근의 허위 주장”이라며 모든 캠페인 관련 자리에서 물러난다고 선언했다.&lt;br&gt;WP는 디샌티스 주지사 측이 애초 슈퍼팩에 대거 권한을 위임하는 새로운 모델을 도입했지만, 결과적으로 갈등만 키우는 꼴이 됐다고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>