<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-10-23T00:13:44.843Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>9월 대표팀 소집이 오히려 독?… 후반 교체 출전 이강인 슈팅만 1개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500121</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:17:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002113841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345151 --&gt;스페인 프로축구 마요르카에서 뛰는 이강인(21)이 전 동료이자 라이벌인 일본 선수 구보 다케후사(21)와 대결에서 판정패했다. 9월 축구국가대표팀 소집 이후 출전을 못 한 이후 하락세다. 팀도 2연패를 당했다.&lt;br&gt;마요르카는 20일(한국시간) 스페인 산세바스티안의 레알레 아레나에서 열린 ‘2022-2023시즌 라리가 10라운드’ 레알 소시에다드와 원정 경기에서 0-1로 패배했다. 이강인은 마요르카가 먼저 실점한 뒤 후반 24분 다니 로드리게스 대신 교체 투입돼 경기가 끝날 때까지 그라운드를 누볐으나 공격포인트를 추가하지 못 했다. 현재 이강인은 5경기째 공격포인트를 올리지 못했다.&lt;br&gt;올 시즌 라리가에서 1골 3도움을 기록 중인 이강인은 한 달여 전인 레알 마드리드와 5라운드(1-4 패)에서 도움을 기록한 뒤 공격포인트를 추가하지 못 하고 있다. 지난 9월 국가대표팀 소집 이후 1분도 뛰지 못한 것이 독이 됐다고 보고 있다.&lt;!-- 그림 1345145 --&gt;레알 소시에다드에서 뛰고 있는 구보도 후반 30분 교체 출전해 이강인과 그라운드에서 맞대결을 펼쳤다. 이강인과 구보는 각각 한국과 일본에서 최고 유망주로 꼽히는 어린 선수들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구보도 공격포인트를 올리지는 못했지만 슈팅 4개와 유효 슈팅 3개, 패스 성공률 89% 등을 기록하며 이강인보다 강한 존재감을 보였다. 반면 이강인은 골대 밖으로 슈팅 1개만 기록하는 데 그쳤다.&lt;br&gt;레알 소시에다드는 전반 4분 브라이스 멘데스가 왼쪽에서 올린 코너킥을 미켈 메리노가 문전 헤더로 마무리해 결승골을 뽑았다. 마요르카는 후반 13분 아마스 은디아예가 역습 상황에서 골망을 흔들었으나 앞서 하프라인을 넘기 전 공을 받을 때 상대 선수의 발을 걸어 넘어뜨리는 파울을 범한 것으로 비디오판독(VAR)에서 드러나 득점이 취소됐다. 2연패를 기록한 마요르카는 15위(승점 9·2승 3무 5패)에, 레알 소시에다드는 3위(승점 22·7승 1무 2패)가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사상 첫 토종 득점왕 2연패냐, 2년 연속 토종 득점왕이냐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500126</guid>
      <pubDate>2022-10-20T15:26:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020151517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351977 --&gt;&lt;!-- 그림 1351979 --&gt;주민규(32·제주 유나이티드)가 프로축구 K리그1 사상 국내 선수로는 사상 처음 득점왕 2연패의 위업을 달성할까, 아니면 조규성(24·전북 현대)이 대역전 드라마를 쓰며 생애 첫 득점왕을 품을까. 오는 23일 오후 3시 일제히 치러지는 2022 K리그1 파이널A 최종 38라운드를 통해 결정된다.&lt;br&gt;현재 득점 순위에서 주민규는 17골로 1위, 조규성은 15골로 2위를 달리고 있다. 3위는 14골의 이승우(24·수원FC).&lt;br&gt;지난해 22골을 넣으며 국내 선수로는 2016년 정조국(당시 광주FC) 이후 5년 만에 득점 1위에 올랐던 주민규가 새 역사에 도전하고 있는데는 운도 따랐다. 올해 18경기에서 14골을 뿜어내며 득점왕 0순위로 꼽히던 인천 유나이티드의 무고사가 시즌 도중 일본 J리그 빗셀 고배로 이적했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전반기 12골로 무고사를 쫓던 주민규는 경쟁자가 없어진 탓인지 후반기 들어 득점포가 잦아들며 조규성의 추격을 받게 됐다. 김천 상무 소속으로 12골을 넣었던 조규성은 제대 뒤 전북으로 복귀해 3골을 추가했다. 조규성은 대표팀 소집 등으로 올시즌 30경기 밖에 소화하지 못한 반면, K리그에서의 활약에도 파울루 벤투 대표팀 감독에게 철저하게 외면받은 주민규는 36경기를 뛰었다.&lt;br&gt;제주는 최종전을 17년 만의 우승을 확정한 울산 원정으로 마무리한다. 준우승 팀 전북은 인천을 안방으로 불러들인다. 주민규가 다시 정상에 서면 국내 선수로는 사상 처음 득점왕 2연패의 쾌거를 이룬다. 외국인 선수도 득점왕 2연패는 2011~13년 3연패한 데얀(당시 FC서울)이 유일하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이미 순위 경쟁이 막을 내려 동료들의 전폭적인 지원을 받을 가능성이 높은 조규성이 다득점을 기록하며 주민규와 어깨를 나란히 한다면 출전 경기 수가 적어 득점왕에 오를 수 있다. 이래 저래 국내 선수가 2년 연속 K리그1 득점왕에 오르는 흔치 않은 역사는 이미 굳어진 사실이다. 외국인 공격수가 득세한 2000년 이후 국내 선수가 2년 연속 득점왕에 오른 건 2009년 이동국(전북)-2010년 유병수(인천), 2015년 김신욱(울산)-2016년 정조국에 두 번 밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리 아이에게  꼭 권하고 싶은 인권 이야기[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018003</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:10:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020171732_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352070 --&gt;안전장치도 제대로 갖추지 못한 열악한 제빵 공장에서 일하던 20대 여성 노동자가 목숨을 잃었다. 잇따른 노동자의 죽음은 우리에게 인권이란 무엇인지 묻는다. 사고가 벌어질 때마다 ‘이제는 바꿔야 한다’고 목소리를 높이지만 그때뿐이다. 인권 교육의 중요성이 더 커지는 이유다.&lt;br&gt;책은 어린이와 청소년을 위한 인권 해설서다. 제목대로 존엄, 자유, 평등, 연대로 나눠 인권을 쉽게 풀어냈다. 눈에 보이지 않는 개념을 익히 알려진 이야기들을 통해 설명해 준다. 존엄 부분에서는 영화 ‘쇼생크 탈출’, 드라마 ‘사이코지만 괜찮아’를 예로 들고 개념이 자리를 잡기까지의 역사를 알려 준다.&lt;br&gt;자유 부분에서는 자유가 사회적 관계 속에서만 가능하다는 점을 강조하며, 방종으로 흐르기 쉽다는 점을 지적한다. 우리 역사에서 어린이와 청소년들이 자유를 억압하는 사회를 바꾸고자 어떤 노력을 해 왔는지 소개한다. 평등 부분에서는 전투기 사고를 줄이기 위해 4000명이 넘는 조종사의 신체 평균에 맞춰 조종석을 개조한 미국의 사례, 연대 부분에서는 무상급식이 정착하기까지의 과정 등 흥미로운 사례를 담았다. 중간중간 만화를 끼워 넣어 재미를 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국가인권위원회가 제작한 인권 소개 영상을 소재로, 유엔아동권리협약을 국내에 처음 소개하고 인권 교육과 연구에 30여년간 노력한 류은숙 작가가 여러 사례와 이야기를 대폭 추가해 새로 썼다. 어린이와 청소년이 인권이란 무엇인지 묻는다면 이 책을 권해도 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4m 밖 미세한 떨림도 감지하는 거미, 그 미친 감각이 흔들린다?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018002</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:10:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020171723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352069 --&gt;엄청난 피해를 입힌 대지진이 발생하고 나면 지진 이전에 새나 박쥐, 생쥐 같은 동물들이 이상 행동을 보였다는 ‘세상에 이런 일이’식의 이야기를 쉽게 들을 수 있다. 과학자들에 따르면 동물들이 지진 같은 대형 자연재해 발생을 사전에 인지한다는 것은 아직 과학적으로 증명되지 않았다. 그럼에도 불구하고 분명한 것은 사람이 아무리 시력이 좋고 귀가 밝아도 동물의 입장에서 본다면 ‘그런 것을 감각이라고 할 수있나’라고 콧방귀를 뀔 수준이라는 점이다.&lt;br&gt;박쥐가 초음파를 이용해 동굴 속 장애물을 피해 나는 것은 너무도 유명하다. 생쥐 같은 설치류, 돌고래도 초음파로 의사소통을 한다. 황금색 거미줄을 만드는 네필라 클라비페스라는 거미는 8개 다리에 달려 있는 감각기를 통해 4m 떨어져 있는 곳에서도 미세한 진동을 알아차린다. 화려한 색깔의 갯가재는 서로 다른 민감한 12종의 수용체를 갖고 있어 편광까지 볼 수 있다고 한다.&lt;br&gt;불과 100년 전만 해도 동물의 감각 세계에 대한 인간의 지식은 ‘0’에 가까웠다. 동물생태학, 동물행동학, 신경과학 등 과학기술의 발달 덕분에 동물들의 신비한 감각 세계 비밀을 벗겨 나갈 수 있게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자인 마틴 스티븐스 영국 엑서터대 교수는 동물 감각과 진화에 대한 세계적 연구자이다. 동물 감각과 관련해 120편이 넘는 논문과 2권의 교과서를 썼다고 하면 머리를 끄덕이게 된다. 덕분에 최신 연구성과를 책 곳곳에서 볼 수 있다. 저자는 동물의 놀라운 감각이 히어로 영화 속 주인공들처럼 갑자기 갖게 된 것이 아니라 수백만년에 걸쳐 진화된 생존의 결과물이라고 설명한다. 그런데 최근 가속화되는 기후변화와 심각한 환경파괴가 동물의 감각을 교란시키고 훼손시킨다는 게 저자의 지적이다.&lt;br&gt;저자는 그 어떤 동물도 갖지 못한 인간의 ‘의식’이 해법의 단초라고 말한다. 진화의 산물인 의식으로 우리 인간이 동물에게 치명적 고통을 준다는 점을 인식하고 지구 생태계의 행복을 위해 무엇을 할 것인지 고민하고 행동하라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인간의 마음도 문화도, 실은 진화의 산물이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021018004</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:10:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020171715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352068 --&gt;마음과 물질이 본질적으로 다르다는 생각은 예부터 동서양이 다르지 않았다. 프랑스의 철학자 르네 데카르트 같은 이가 대표적이다. 그는 마음이 물질적 존재가 아니라 영적인 제2종의 물질로 구성된다고 봤다. 이른바 ‘이원론’이다. 대부분의 종교적 가르침도 이와 다르지 않았다. ‘박테리아에서 바흐까지, 그리고 다시 박테리아로’는 이런 관념을 통박한다. 저자는 수십억년 전 박테리아에서 시작된 인류의 진화 과정을 촘촘하게 훑으며 인간의 마음과 문화도 자연선택에 따른 진화의 산물이라고 주장한다.&lt;br&gt;미국의 저명한 인지과학자이자 철학자인 저자는 ‘마음’을 연구하는 데만 반세기를 바쳤다. 그러니까 책은 위대한 사상가의 반생이 담긴 종합선물세트인 셈이다. 그의 글은 현란하다. 직설과 은유, 팩트와 농담이 난무한다. 한데 번역으로 접해야 하는 이들에겐 ‘대략난감’이다. 과학도 어려운데, 철학까지 보태 사유해야 하니 더 그렇다. 저자가 책 첫 장에 농담처럼 쓴 소제목도 ‘정글에 온 걸 환영해’다. 이 책 역시 번역 기간만 5년이었다고 한다.&lt;!-- 그림 1352067 --&gt;책 제목은 전체 얼개를 가늠하는 중요한 단서다. ‘시생대에서 셰익스피어까지’라거나 ‘대장균부터 아인슈타인까지’ 등이었다면 더 알기 쉬웠을 터. 혹은 ‘박테리아에서 마리 퀴리까지’였거나. 바흐가 진화의 최종 결과물이라 생각한 건 아니다. 오히려 ‘바흐’는 남성이라는 젠더로서의 상징적인 지위를 의미하는 단어에 불과하다. 저자는 고의로 제목을 이렇게 썼다고 했다. 이유는 이렇다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인류는 구성원 몇몇의 천재적, 창조적 탁월성에 빚지고 있다고 여겨 왔지만, 저자는 이를 “회고적인 전통”이라며 평가절하한다. 인류 문화는 특정 젠더의 특정 천재 집단보다 더 찬란한 혁신을 생성하는 주체이고, 인류의 진화 역시 공통의 결과물이라는 것이다.&lt;!-- 그림 1352066 --&gt;저자가 궁극적으로 전하려는 건 ‘밈학’(memetics)이다. 밈(meme)은 “복사·전달·기억될 수 있고, 가르칠 수 있으며, 비난받을 수 있고, 패러디될 수 있고, 검열될 수 있고, 숭배될 수 있는 행동 방식의 일종”이다. 밈은 유전이 아닌 지각을 통해 전달된다. 밈 중에서도 인간의 진보에 중추적 역할을 한 건 ‘언어’다. 인간은 언어를 비롯한 다양한 생각 도구 덕에 마음에 관해 묻고 대답할 수 있는 존재가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문화는 밈을 통해 전파되고 확산된다. 그 과정에서 일부는 도태되고 소멸했으며, 일부는 살아남아 주류가 됐다. 마음 역시 문화와 다르지 않다. 책은 말미에 인공지능(AI)에 대한 입장도 정리했다. 스스로를 자각하지 못하는 존재도 진화는 할 수 있다. 저자는 “미래에도 AI는 인간 정신에 종속될 것”이라며 “다만 AI에 모든 것을 위임하는 건 경계해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;책이 전하는 지식의 양은 방대하다. 그 속에서 길을 잃을 때마다 김은수 편집자의 말을 떠올리면 도움이 될 듯하다. 그는 책을 “리처드 도킨스의 철학적 확장 버전”이라고 했다. ‘이기적인 유전자’의 도킨스와 저자는 친구다. 생명의 진화를 이끄는 것이 유전자라면 마음과 문화의 자기 복제단위는 밈이다. DNA의 진화과정을 엿보는 게 자연과학이라면 마음의 자연선택 과정을 살피는 건 과학철학이라는 거다. 책이 견지하고 있는 이런 성격을 틈틈이 떠올리면 지난한 출구에 이르는 길도 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불안·우울… 감정의 상처, 마주하며 치유해요[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017004</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020220422_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352195 --&gt;누군가가 나를 대못으로 찌른 것만 같다. 찔린 곳마다 피가 철철 흐른다. 아픔도 아픔이지만 불덩이 같은 뭔가가 머릿속에서 뱅글뱅글 맴돈다. 머리가 뜨겁고 가슴이 저릿한 이 감정. 바로 ‘분노’(그림)다.&lt;br&gt;내 마음인데도 정확히 표현하기 어렵다. 누군가는 감정 조절을 해야 한다고 하지만 쉬운 일이 아니다. 심지어 이게 잘못된 감정일까 두려운 때도 많다.&lt;!-- 그림 1352196 --&gt;불안, 미움, 강박, 외면, 답답함, 고통, 자책, 울적함 등 우리가 부정적이라고 생각하는 70가지 감정을 그림과 글로 풀었다. 10만부가 넘게 팔린 베스트셀러 ‘내 마음 다치지 않게’를 쓴 설레다 작가의 신간이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오랜 시간 감정 심리학을 공부해 온 작가는 ‘상처를 모아 놓은 사전’이라고 소개했다. 책장을 넘기다 보면 내 검은 감정을 여행하는 듯하다. 여행이 끝날 때마다 내 부정적 감정을 이해할 수 있고, 조금 더 편안해진 자신과 마주하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017003</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020220544_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352197 --&gt;&lt;strong&gt;타오르는 시간(김종엽 지음, 창비 펴냄)&lt;/strong&gt; 사회학자 김종엽이 탐구한 여행의 진짜 의미. 한국에서 스페인으로 향하는 여행기의 모든 과정을 통해 인문학적 사유를 펼쳐 낸다. 제도와 규율에 익숙해져 고유한 자기 경험을 잃어 가는 현대인의 일상은 관광만을 반복 체험할 뿐 진정한 여행에 이르지 못하고 관광객의 경험만 할 뿐이라고 지적한다. 416쪽. 3만원.&lt;!-- 그림 1352198 --&gt;&lt;strong&gt;이국에서(이승우 지음, 은행나무 펴냄)&lt;/strong&gt; 동인문학상·황순원문학상·현대문학상·이상문학상 수상 작가인 이승우의 5년 만의 신작 장편소설. 유력 대권 후보인 한 광역시의 시장을 모시는 측근 황선호가 시장과 건설업체와의 뇌물 의혹을 모두 뒤집어쓴 채 다른 나라로 향한다. 본국에 머물 수 없어 떠나온 이국에서도 공동체의 추악한 실태를 마주한다. 356쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1352199 --&gt;&lt;strong&gt;검푸른 고래 요나(김명주 지음, 다산책방 펴냄)&lt;/strong&gt; 불의의 사고로 외톨이 생활을 하는 아이돌 출신 고교생 강주미가 우연히 동급생 최요나와 음악실에서 마주치고 서로 가까워진다. 그러나 요나는 주기적으로 고래의 몸으로 변신하는 특이체질인 고래인간이다. 독특한 소재로 환경과 기후에 관한 강렬한 문제의식을 담아냈다. 제12회 혼불문학상 수상작. 410쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1352200 --&gt;&lt;strong&gt;제국의 충돌(훙호펑 지음, 하남석 옮김, 글항아리 펴냄)&lt;/strong&gt; 중국 정치·경제 전문가 훙호펑 존스홉킨스대 교수가 미중 관계의 역학을 분석한다. 미국과 중국이 ‘신냉전’으로 치닫는 이유가 이데올로기 대립이 아니라 자본 간 경쟁에서 비롯됐고, 이에 따라 지정학적 충돌을 부추겼다고 주장한다. 특히 미중 관계가 버락 오바마 정부를 기점으로 경쟁적인 관계로 변했다고 분석한다. 224쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 그림 1352201 --&gt;&lt;strong&gt;앙겔라 메르켈(우르줄라 바이덴펠트 지음, 박종대 옮김, 사람의집 펴냄)&lt;/strong&gt; 특유의 인내력과 냉정한 판단력으로 위기마다 빛을 발했던 앙겔라 메르켈 전 독일 총리. 지난해 9월 가장 막강한 권력을 스스로 놓기까지 금융 위기 극복과 경제 성장, 난민 포용 정책, 코로나19 위기 대응 등 16년 동안 독일을 이끈 그의 공과 과를 냉철히 따진다. 376쪽. 2만 5000원.&lt;!-- 그림 1352202 --&gt;&lt;strong&gt;총살된 프랑스, 남겨진 편지(이용우 지음, 역사비평사 펴냄)&lt;/strong&gt; 프랑스는 1940년부터 1944년까지 독일에 점령당했다. 나치의 지배 아래 협력한 이들도 많았지만 한편에서는 목숨을 내걸고 저항에 나선 레지스탕스가 있었다. 독일군사재판소에서 사형을 선고받고 총살당했거나 수감 중에 항독 투쟁을 하다 총살된 사람들의 마지막 편지를 엮었다. 260쪽. 1만 6000원.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노벨문학상 작가의 ‘실화 극장’ …영광 뒤의 고단한 인생 이야기[장동석의 뉴스 품은 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017002</guid>
      <pubDate>2022-10-20T17:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020220653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352204 --&gt;간만에 노벨문학상 특수가 일었다. 프랑스 작가 아니 에르노가 올해 수상한 뒤 그의 대표작(으로 국내에 알려진) ‘단순한 열정’이 인터넷 서점들의 베스트셀러 10위권 안에 들었고 ‘세월’, ‘빈 옷장’ 등도 여러 독자의 선택을 받았다.&lt;br&gt;문학은 대개 픽션, 즉 ‘사실이 아닌 상상에 의해 쓰인 이야기’지만 에르노는 “직접 체험하지 않은 허구를 쓴 적은 한 번도 없고 앞으로도 그럴 것”이라는 그의 말대로 모든 작품이 자신의 경험담이다. 1974년 출간한 그의 데뷔작 ‘빈 옷장’은 일상에서 마주하는 폭력을 자신에게 일어난 일임에도 지극히 담담한 어조로 풀어낸다. 사전 정보 없이 마주한다면 다소 충격을 받을 만한 자신의 낙태 이야기로 시작한다. 낙태 전문 산파와 형식적으로 이야기를 나누다가 그는 스무 살의 삶을 기록해야겠다고 생각한다.&lt;br&gt;“지금 내가 느끼는 것을 묘사하거나 이 끔찍한 순간이 지나가게끔 도와주는 대목은 한 구절도 없다. 탄생, 결혼, 임종, 모든 상황마다 그에 따른 기도가 존재하지 않는가. 모든 상황에 맞는 구절을 찾을 수 있어야 한다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작가는 시선을 과거로 돌린다. 가난한 아버지는 공장 노동자였지만 특유의 성실함으로 카페 겸 식료품점을 열며 자신만의 세계를 만들기 시작했다. 읽지도 쓰지도 못했지만 아버지는 문학을 공부하고 중등교사자격시험에 합격한 딸을 대견스러워한다. 그렇다고 자애로운 아버지는 아니었다. 물질적 필요에만 얽힌 그의 삶은 팍팍했고, 딸에게 살가운 말 한 번 전하지 못하는 존재였다.&lt;br&gt;세상 모든 가족이 그런 것은 아니겠지만 감수성 예민한 딸은 가족들에 대해 적잖은 수치심을 느낀다. 그 기록은 문학이라는 이름으로 고스란히 남았다. 작가는 이런 상황 속에서 날 선 말들이 날아들었다고 고백한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“내가 피하려 했거나 혹은 의도치 않게 잊어버렸던 그 말들이 사방으로 들어왔다. 나는 처음의 것, 진짜를 되찾을 수 없을 것이다. 학교, 책 속의 단어들은 이제 아무 소용 없다. 그것은 증발한 말들이며, 눈속임이며, 쓰레기들일 뿐이다.”&lt;br&gt;독특한 작가로 치부하기에 그의 문학은 매력적이다. 에르노는 자신의 경험을 통해 지난 세월의 삶, 아니 숨을 쉬는 인간이라면 누구나 언제든 겪을 법한 놀라운 이야기를 우리 앞에 풀어놓는다. 문학이 꼭 픽션이어야 할 이유는 없다는 것을 작품 자체를 통해 우리에게 보여 줬다. 언젠가 이 상을 받았어야 할 작가가 받았다는 상투적인 말로, 글을 마친다.&lt;br&gt;출판도시문화재단 사무처장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고진영 조언 받은 김민솔,  환상의 하루...고진영은 악몽의 하루</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221020500224</guid>
      <pubDate>2022-10-20T18:20:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020181857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352128 --&gt;국내에서 열리는 유일한 미국여자프로골프(LPGA) 투어 대회에 특별 초청된 고등학교 1학년 아마추어 골퍼가 세계 톱 골퍼 사이에서 돌풍을 일으키며 우승 경쟁에 나섰다.&lt;br&gt;김민솔(16·수성방통고)은 20일 강원도 원주 오크밸리 컨트리클럽(파72·6647야드)에서 열린 BMW 레이디스 챔피언십(총상금 200만 달러) 1라운드에서 버디 9개를 쓸어 담고 보기는 하나 내면서 8언더파 64타를 기록했다. 이날 보기 없이 이글 1개와 버디 7개의 무결점 플레이로 9언더파 63타를 친 세계 2위 아타야 티띠꾼(19·태국)에 이어 김민솔이 단독 2위에 올랐다.&lt;br&gt;국가대표 상비군으로 지난 7월 한국주니어 골프선수권대회에서 우승한 김민솔은 대한골프협회 추천 아마추어 선수 2명에 포함돼 이번 대회에 나섰다. 김민솔은 이날 LPGA 투어 통산 6승의 하타오카 나사(23·일본), 2승의 리젯 살라스(33·미국)와 함께 경기하면서도 전혀 주눅들지 않고 공동 9위 하타오카에게 5타, 공동 19위 살라스에게 6타 앞서며 1라운드를 마무리했다. 전반 9개홀에서 버디 3개, 보기 1개를 적어 낸 김민솔은 후반 3∼6번홀과 8, 9번홀에서 연속 버디를 떨궈 한때 리더보드 최상단에 이름을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기 뒤 김민솔은 “평소 아이언 샷을 좋아하는데, 오늘 샷 감각이 좋아 짧은 거리에서 퍼트할 기회가 많았다”고 돌아봤다. 그러면서 지난 겨울 전지훈련 때 방을 함께 쓴 세계 1위 고진영(27)에게 여러 조언을 받았다고 귀띔했다. 그는 “쇼트게임을 특히 많이 물어봤는데 그린 주변에서 많이 생각해야 한다고 말해 줬다”며 “실제로 오늘 신중하게 퍼트해 타수를 줄일 수 있었다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1352129 --&gt;손목 부상으로 휴식을 취하다 두 달 만에 복귀한 고진영은 악몽 같은 하루를 보냈다. 전반에 보기 2개와 버디 3개를 친 고진영은 후반 들어 10~13번홀 4연속 보기에 마지막 18번홀에서 한꺼번에 5타를 잃는 퀸튜플보기를 저지르며 8오버파 80타, 공동 76위(전체 78명)로 떨어졌다. 고진영은 “오랜만에 대회에 나와 설?는데 잘 풀리지 않았다. 마음대로 되지 않는 게 골프다. 속상하지만 손목 핑계는 대고 싶지 않다. 최선을 다했으나 제가 못 친 것”이라며 “남은 기간 부족한 부분이 나아지도록 준비하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혐오가 쏟아져도 해야만 하는 우리들 이야기”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021024</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020213031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352187 --&gt;“영상에 달린 댓글은 나를 포함해 여성 경찰, 나아가 여성 혐오로 번지고 있었다. 나는 도망치지 않았고, 수갑을 시민에게 채우라고 지시하지 않았다. 구로동은 대림동으로, 40~50대의 두 남자는 술 취한 노인이라고 한 것도, 여경의 무능함을 극대화하기 위한 조작이었다.”(책 본문 중)&lt;!-- 그림 1352188 --&gt;‘경찰의 날’인 21일 출간되는 ‘여성, 경찰하는 마음’은 여경을 향한 차별과 혐오 속에서도 묵묵하게 일하고 있는 23명의 이야기가 담겨 있다. 2019년 여경 무용론의 시작이 됐던 ‘대림동 경찰관 폭행’ 사건의 당사자를 비롯해 마약반 형사, 무술 교관 등 다양한 업무를 하는 이들은 31개의 이야기를 담담하게 풀어냈다.&lt;br&gt;이들의 이야기를 엮은 주명희 총경은 20일 서울신문과의 인터뷰에서 “여성 경찰을 향한 혐오의 말들이 쏟아져도 우리의 이야기를 해야 한다고 생각했다”며 “걱정되고 겁도 나지만, 책을 통해 경찰 그리고 여경을 이해하는 계기가 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주 총경을 포함해 책을 쓴 이들은 ‘경찰 젠더연구회’의 회원이기도 하다. 2017년 만들어진 이 모임은 2019년 대림동 경찰관 폭행 사건으로 여경 무용론이 일자 “여경 혐오를 멈춰 달라”는 성명을 발표해 주목을 받기도 했다. 책 출간을 포함해 활동을 계속 이어 가는 이유에 대해서 주 총경은 “우리가 모든 여경을 대표하지는 않는다. 또 여경을 대표하려고 하는 것도 아니다”라며 “여전히 여경에 대한 혐오 정서가 있다는 것을 알지만, 이런 목소리를 내는 사람도 있어야 하지 않을까 생각한다”고 했다. 이어 “단지 여경이라는 단어가 혐오의 의미로 쓰이지 않는 데 도움이 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기억해줘’… 마음을 그리움으로 물들이세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021023</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020213102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352189 --&gt;“기억해줘. 지금 떠나가지만. 기억해줘 제발 혼자 울지 마….”(‘코코’ 주제곡 ‘기억해줘’)&lt;br&gt;진정한 이별은 물리적으로 떨어져야 하는 거리감이 아닌 기억에서 사라지는 데서 온다. 옅어지고 흩어지더라도 누군가의 기억에 잠시라도 붙들려 있을 수 있다면 그 힘으로 충분히 살아갈 수 있음을 보여 주는 애니매이션 ‘코코’(2017)의 깊은 감동이 음악으로 다시 찾아온다.&lt;br&gt;서울신문이 주최하고 코리아쿱오케스트라가 주관하는 ‘코코 인 콘서트’가 11월 1일 서울 롯데콘서트홀에서 열린다. 한국과 멕시코 수교 60주년을 기념해 영화의 배경인 멕시코의 명절 ‘죽은 자의 날’(10월 31일~11월 2일)에 맞춰 펼쳐지는 뜻깊은 행사다. 한국에선 350만명이 넘는 관객이 봤고, 세계적으로 크게 흥행한 ‘코코’의 아름답고 다채로운 영상이 대형 스크린에 나오고 코리아쿱오케스트라의 연주가 공연장을 가득 채운다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘코코’는 음악을 사랑하는 주인공인 미겔이 음악을 하기 위해 사후세계를 여행하는 내용이다. 미겔은 음악만큼은 절대 안 된다는 집안 어른들의 반대에 상처받은 후 기이한 통로로 사후세계로 넘어간다. 사후세계에서 만난 헥토르, 다른 가족들과 음악을 찾기 위한 모험을 펼친다. 헥토르가 딸 코코의 기억이 희미해지면서 영원히 사라질 위기에 처할 때, 미겔이 코코에게 ‘기억해줘’(Remeber Me)를 부르는 장면에선 음악의 힘을 깨닫게 하면서 감동을 선사한다.&lt;br&gt;사후세계를 다뤘지만 유쾌하게 전개되는 내용이라 멕시코 특유의 멜로디가 매력적이고 활기차다. 마음을 그리움으로 물들이는 ‘기억해줘’는 ‘겨울왕국’의 ‘렛잇고’(Let It Go)로도 유명한 작곡가 로버트 로페즈와 크리스틴 앤더슨 로페즈 부부가 함께 작곡한 작품으로 제90회 아카데미 시상식에서 주제가상을 받았다. 이번 공연에선 애니매이션에 수록된 전곡이 공연장에서 어우러져 관람객들에게 ‘코코’가 준 감동을 다시 한번 상기시킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 포디움엔 이병욱 인천시립교향악단 상임지휘자가 선다. 이 지휘자는 국내외 교향악단의 지휘는 물론 교향곡, 협주곡, 오페라, 발레, 현대음악에 이르기까지 폭넓은 활동으로 음악가들이 신뢰하는 음악감독으로 꼽힌다. 우리나라 최초의 협동조합 오케스트라로 창단된 코리아쿱오케스트라는 ‘픽사 인 콘서트’, ‘디즈니 인 콘서트’ 등 꾸준한 애니매이션 콘서트를 선보여 왔고, 이번 공연 역시 멋진 음악으로 가을밤의 깊이를 더할 예정이다. 가격은 4만~12만원.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무인도에 들고 갈  ‘음반 20장’은 뭘까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021027</guid>
      <pubDate>2022-10-20T20:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020213014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352186 --&gt;KBS 클래식FM(93.1㎒)의 프로그램 ‘명연주 명음반’을 진행하는 정만섭(59)씨가 21일로 방송 20주년을 맞는다. 다음날 새벽에 송출하는 재방송까지 챙겨 듣는 열렬 팬이 있을 정도다. 국내 유일한 전곡(全曲) 감상 프로그램이기도 하다.&lt;br&gt;20주년을 기념해 21일부터 다음달 9일까지 특집 코너 ‘정만섭의 베스트 20’으로 매일 한 장의 음반을 소개할 예정이다. 정씨는 지난 19일 방송 중 “무인도에 스무 장의 음반만 들고 간다면 어떤 음반을 고를까 생각한 것”이라며 “너무 무겁게 여기지 말고 가벼운 마음으로 들어 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;애청자와 팬들 사이에 ‘정쌤’으로 통하는 그가 소개하는 음악과 음원에 대한 신뢰가 높기에 이번 특집에서 어떤 음원들을 선보일지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘명연주 명음반’은 프로듀서가 간여하지 않고 정씨 혼자 선곡하고 해설한다. 수많은 음반들을 직접 들어보고 선별한 음반은 방송에 소개되자마자 품절이 될 정도다. 한때 매장에 ‘명명에서 소개된 음반’ 코너를 만들 정도였다. 음반사들이 보내 온 음반만 듣는 것이 아니라 중고매장, 해외음악 사이트, 해외 소장가들을 수소문해 수준 높은 음원을 찾아낸다.&lt;br&gt;홍익대 독어독문학과를 졸업해 독일 가곡의 가사를 손수 옮겨 소개한다. 녹음 기술에 대한 그의 관심도 상당해 “○○년 모노 녹음”, “○○년 스테레오 녹음”이라고 알려주는 게 이 프로그램의 장점이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt; &lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021036</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:44:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1352035 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021037</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:44:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1352061 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021021038</guid>
      <pubDate>2022-10-20T21:45:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1352062 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022030</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로농구=캐롯-LG(오후 7시·고양체)&lt;br&gt;●골프=LPGA 투어 BMW 레이디스 챔피언십(원주 오크밸리) KLPGA 투어 WEMIX 챔피언십(평창 알펜시아)&lt;br&gt;●테니스=ATP 부산오픈 국제남자챌린저대회(부산스포원파크) 제66회 장호홍종문배 주니어대회(올림픽코트)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●종합=전국장애인체육대회(울산)&lt;br&gt;●스피드스케이팅=SK텔레콤배 제57회 전국남녀 종목별 선수권대회(오후 2시·태릉국제스케이트장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●사격=제2회 홍범도장군배 대회(오전 9시 30분·전남국제사격장)&lt;br&gt;●브레이킹=WDSF 세계선수권대회(낮 12시·올림픽공원 SK핸드볼경기장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 무너뜨린 저우훙위 ‘공중전’… 중국, 호반배 첫 챔피언 즉위[2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022032</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:18:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020230438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352230 --&gt;2011년 정관장배 세계여자바둑 최강전 이후 11년 만에 한국이 주최한 국제여자대회인 ‘2022 호반배 서울신문 세계여자바둑패왕전’ 첫 우승은 중국이 차지했다. 일본의 마지막 주자이자 주장으로 한국의 ‘바둑여제’ 최정 9단까지 꺾으며 3연승을 달렸던 우에노 아사미 4단은 중국 여자바둑 랭킹 2위 저우훙위 6단을 넘지 못했다.&lt;br&gt;중국의 네 번째 주자 저우훙위 6단은 20일 중국 베이징 중국기원과 일본 도쿄 일본기원에서 온라인으로 열린 대회 본선 우에노 4단과의 13국에서 207수 만에 흑 불계승을 거뒀다. 이로써 모두 8승(3패)을 거둔 중국이 대회 첫 정상에 올랐고, 후지사와 리나 5단의 1승과 우에노 4단의 3승을 묶어 4승(5패)을 올린 일본이 준우승을 차지했다. 주최국인 한국은 김채영 7단이 유일하게 승리해 1승(5패)만을 기록했다.&lt;br&gt;이날 패하면 대회가 끝나는 일본의 우에노 4단은 대국 시작 때 우세를 잡았다. 하변에서 시작된 전투에서 실리선을 중심으로 움직이는 저우훙위 6단의 활로를 적절히 차단했다. 하지만 우변에서 실수로 36수 이후 저우훙위 6단에게 기세를 빼앗기고 말았다. 이후로 저우훙위 6단은 한 번도 우에노 4단에게 우세를 넘겨 주지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공격적인 기풍의 우에노 4단이 중앙과 상변, 우상귀 등에서 의욕적인 수들로 저우훙위 6단을 흔들기 위해 애를 썼다. 승부의 추는 저우훙위 6단에게 기운 것 같았지만, 우에노 4단이 도저히 안 될 것 같은 국면에서 승부수를 던지자 전황이 어지러워지기도 했다. 하지만 저우훙위 6단은 차분하고 신중했다. 흔들릴 법도 했지만 큰 실점 없이 안정적으로 끝내기에 임해 대어를 낚았다.&lt;br&gt;지난해 국내 기전에서 올해 3월 국제 기전으로 거듭난 호반배는 한국, 중국, 일본에서 여자기사 5명씩 팀을 이뤄 겨루는 국가대항연승전으로 ‘여자바둑삼국지’로 불린다. 한국팀은 랭킹 시드 1명과 후원사 시드 1명, 국내 선발전 통과자 3명으로 구성됐다. 올해는 최정·오유진 9단, 김채영 7단, 허서현 3단, 이슬주 초단이 팀을 이뤘다. 개최국인 한국이 우승 가능성이 가장 높은 것으로 예상됐지만, 큰 기대에 따른 부담 때문인지 제 기량을 발휘하지 못한 채 아쉽게 최하위에 그치고 말았다. 반면 중국은 첫 주자인 우이밍 3단이 5연승을 달리며 초반 돌풍을 일으켰고, 일본은 주장인 우에노 4단이 3연승으로 대역전승을 넘보는 등 대회의 스타로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우승상금은 1억원이다. 매판 120만원의 대국료가 지급되고, 개인 3연승부터 1승당 200만원의 연승상금이 더해진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>창단 첫 개막 3연승… 신바람 KGC 질주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021022033</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:18:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020231007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352233 --&gt;프로농구 안양 KGC가 창단 첫 개막 3연승을 질주했다.&lt;br&gt;KGC는 20일 안양체육관에서 열린 2022~23시즌 프로농구 정규리그 1라운드 홈경기에서 뜨거운 외곽포를 앞세워 울산 현대모비스를 93-84로 제쳤다. 개막 3연승을 달린 KGC는 1위 자리를 굳건히 지켰다. KGC의 개막 3연승은 전신인 SBS, KT&amp;amp;G 시절을 포함해 처음이다. 1승 뒤 1패를 기록한 현대모비스는 6개 팀과 함께 공동 2위를 형성했다.&lt;br&gt;KGC는 이날 오세근(19점·3점슛 3개), 오마리 스펠맨(15점 9리바운드 7어시스트), 박지훈(16점 5리바운드), 문성곤(15점·3점슛 3개 7리바운드), 변준형(14점) 등 5명이 두 자릿수 득점으로 고르게 활약했다. ‘불꽃 슈터’ 전성현이 고양 캐롯으로 떠났지만 KGC의 외곽포가 움츠러들지 않은 점도 눈여겨볼 만하다. KGC가 이날 성공한 3점슛 14개는 이번 시즌 한 경기 최다 기록이다. KGC는 경기당 평균 12개의 3점포를 가동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공격 리바운드에서 밀려 1쿼터를 22-26으로 내줬던 KGC는 외곽이 번뜩이며 경기를 뒤집었다. 전반에만 3점포 8개를 퍼부었다. 변준형의 첫 3점포가 터진 뒤 전반 종료 휘슬이 울렸을 때 KGC가 50-45로 앞섰다. 후반에도 징검다리 3점포로 야금야금 점수 차를 늘려 가던 KGC는 경기 종료 1분 48초 전 시간에 쫓긴 박지훈의 3점슛까지 림을 가른 덕택에 91-76으로 달아나 승리를 굳혔다. 이우석(21점 7리바운드), 저스틴 녹스(14점 13리바운드), 론제이 아바리엔토스(12점 9어시스트)가 분전한 현대모비스는 추격 기회마다 슛 불발, 오펜스 파울, 턴오버 등이 이어지며 추격 기회를 놓쳤다.&lt;br&gt;수원에서는 서울 삼성에 전반을 18점 차로 뒤지던 수원 kt가 추격을 거듭한 끝에 경기 종료 1분 22초 전 80-80으로 동점을 만든 뒤 김동욱(12점·3점슛 4개)이 외곽포, 하윤기(13점)가 덩크를 림에 꽂아 85-83으로 역전승했다. 시즌 첫 승을 신고한 kt는 정성우(21점·3점슛 5개 5어시스트)와 양홍석(19점·6리바운드)이 역전극을 주도했다. 두 팀 모두 1승1패.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀프 절약 과시하는 2030…골프보다 테니스가 좋아!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021017006</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:20:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020222309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352214 --&gt;외식 대신 도시락과 냉장고 속 재료만으로 삼시 세끼를 해결하고 커피나 음료도 집에서 챙겨 다닌다. 대중교통 대신 걷거나 자전거로 출퇴근한다. 무지출 기간과 가계부를 소셜네트워크서비스(SNS)에 인증하는 일은 필수다. 경기 침체, 고물가 시대에 주머니 사정도 궁해지면서 2030세대의 소비 경향도 달라졌다. 이런 소비 주체와 방식의 변화를 진단하는 책이 잇따라 출간된다. 남과 다른 MZ세대 이야기도, 행복을 추구하는 욜로(YOLO) 이야기도 아닌 달라진 세대의 사회상을 이해하는 데 길잡이가 될 만하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;　빅데이터 전문 기업 바이브컴퍼니의 생활변화관측소가 낸 ‘2023 트렌드 노트’는 ‘새로운 소비 주체의 등장’을 부제로 달았다. 책은 MZ세대, 흔히 ‘청년’이라 부르는 이들을 바라보는 단순한 시각을 벗어나야 한다고 주장한다. MZ세대는 마케팅의 대상, 청년은 정치의 대상이라고 선을 분명하게 긋는다. 이를 대체하는 젊은 세대에 대해 ‘독립된 1인‘이라는 개념을 내놓고 “다른 사람들과 함께 살 수밖에 없다는 것을 알기에 1인으로서 자신의 몫을 해내려는 사람”으로 설명한다.&lt;!-- 그림 1352207 --&gt;　이들의 소비 경향을 파악하려면 두 가지 질문을 던져 보면 된다. ‘나를 둘러싼 현실 관계를 어떻게 정의해야 내가 행복해질 수 있는가’, 그리고 ‘돈이 나를 지배하지 않고, 내가 돈을 지배할 수 있는 방법은 무엇인가’이다. 그래야 호텔 애플망고빙수 한 그릇에 8만원 넘는 돈을 쓰면서도 통신비를 아끼려고 7개월마다 휴대전화를 갈아타는 이유라든가, 아파트 관리비 5000원 할인보다 네이버페이 4000포인트를 더 ‘돈 버는 기분’으로 느끼는 심리 등을 파악할 수 있다고 설명한다.&lt;!-- 그림 1352208 --&gt;　‘라이프 트렌드 2023’은 욜로, 플렉스, 오픈 런, 호캉스 등 지금까지 ‘과시적 소비’를 향했던 소비 경향이 달라지고 있다고 설명한다. 무지출 챌린지, 투자 감소와 저축 증가, 중고 시장 확대, 소식 먹방 등이 이런 사례인데, 이를 가리켜 ‘과시적 비소비’로 정의한다. 소비를 줄이면서 이를 자랑하는 게 유행이라는 뜻인데, 젊은층에 골프 대신 테니스가 유행하는 이유가 이 때문이라는 이야기다.&lt;br&gt;　BC카드가 헬스케어 분야에서의 카드 결제 내역을 분석해 보니 올해 골프가 57% 증가한 사이 테니스는 무려 440% 급증했다. 저자는 “테니스는 골프에 비해 충분히 남에게 과시할 수 있는 가성비 좋은 스포츠”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1352210 --&gt;　이런 소비 경향과 맞닿는 단어가 ‘셀프’다. 광고대행사 이노션인사이트그룹이 트위터, 블로그, 커뮤니티 등에서 이 단어의 언급량 추이를 분석해 보니 2019년 3만 6500여건에서 2021년 5만 3900여건으로 증가했다. 이노션인사이트그룹이 펴낸 ‘친절한 트렌드 뒷담화 2023’은 이를 가리켜 “기술이 발전한 데다가 개인의 취향도 개성을 중시하는 쪽으로 바뀌고 있다”며 ‘셀프사회’를 열쇠 말로 내세웠다.&lt;!-- 그림 1352211 --&gt;　‘트렌드 코리아 2023’은 개인의 취향이 뚜렷해지면서 소비를 비롯한 여러 분야에서 양극화가 진행되고 있다고 설명한다. 평균이 사라진 시대에는 보통 사람들의 평균적인 사고, 소비자 대다수가 찾는 무난한 상품으로는 어디에도 명함을 내밀지 못한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책은 소위 ‘작은 사치’를 위한 상품, 새로운 수요를 창출한 상품, 구매의 열망을 불러일으키는 상품 등은 불황기에도 살아남을 것이라며, 불경기라도 소비 시장을 획일적인 시각 대신 잘게 쪼개서 접근한다면 새로운 기회를 찾을 수 있다고 강조한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년물 美국채금리 15년 만에 최고… 베이조스 “위기 대비”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010045</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020180351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352111 --&gt;미국 연방준비제도이사회(연준)의 연이은 금리 인상으로 경기침체 우려가 커지는 가운데 미국 10년물 국채금리가 15년 만에 최고치를 기록했고, 주택담보대출(모기지) 이자율도 20년 만에 연 7%를 육박했다. 이에 제프 베이조스 아마존 이사회 의장은 “위기에 대비할 때”라고 경고했다.&lt;br&gt;마켓워치에 따르면 미국 10년물 국채금리는 20일(현지시간) 연준의 금리 인상 기조가 다시 주목받으면서 연 4.154%까지 치솟았다. 마켓인사이더는 2007년 이후 최고치라고 전했다.&lt;br&gt;제임스 불러드 세인트루이스 연방준비은행 총재는 19일 블룸버그에 “물가상승률이 놀랍게도 계속 위쪽을 향하고 있다”며 “인플레이션 완화를 위해 기준금리가 4.5~4.75%에 근접해야 한다”고 말했다. 현재 기준금리가 3.00∼3.25%이니 1.5% 포인트 추가 인상이 필요하다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이미 시장은 연준이 세 번 연속 자이언트스텝(기준금리 0.75% 포인트 인상)에 이어 11월은 물론 12월에도 자이언트스텝을 밟을 수 있다고 본다.&lt;br&gt;통화긴축은 미국 주택시장에도 충격을 주고 있다. 블룸버그통신에 따르면 지난주 30년 고정금리 평균 모기지 대출 금리는 6.94%로 2002년 이후 최고치였던 반면 모기지 수요는 1995년 이후 27년 만에 최저로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경기침체에 대한 우려는 더욱 커졌다. 연준은 19일 공개한 경기동향 보고서 ‘베이지북’에서 “수요 약화에 대한 우려가 커지는 가운데 (경제) 전망이 더 비관적으로 바뀌고 있다”고 밝혔다. 이번 보고서에서 ‘경기침체’라는 단어는 13차례 언급돼 지난달의 10차례에 비해 늘어 심각성을 방증했다.&lt;br&gt;베이조스 의장도 미국의 경제침체 가능성에 동의하며 19일 트위터에 “이는 위기에 대비해야 한다는 것을 말해 주고 있다”고 썼다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나에 투자 쪽박? ‘70%’ 대박난 美관료 께름칙한 ‘돈 워리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010043</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156859 --&gt;미국 정부 관료들이 2020년 코로나19 사태가 일파만파로 커지기 직전에 대거 주식을 처분했던 것으로 나타났다. 이들 관료들은 정부 지원책이 발표되기 전 수혜 기업 주식도 매입한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 19일(현지시간) 미 보건당국과 재무부, 국방부 등 코로나19 사태 대처와 관련한 연방정부의 주요 당국자들의 주식거래 명세를 확인해 이같이 보도했다.&lt;br&gt;특히 보건당국 관계자들의 경우 코로나19 확진자가 처음 발생했던 2020년 1월 시점에서 주식 거래로 처분한 규모가 최근 12개월 평균보다 60%가량 많았다. 미 국립알레르기·전염병연구소(NIAID)의 휴 어킨클러스 부소장은 미국의 첫 코로나19 확진자가 발생하고 나흘 후인 2020년 1월 24일 새로운 바이러스의 피해가 역대급을 기록할 것이라는 내용의 이메일을 공유했다. 이날 어킨클러스 부소장은 자신의 뮤추얼펀드 계좌를 처분해 1만 5000~5만 달러 사이의 현금을 챙겼다. 그리고 수일 후 석유회사 셰브런의 주식도 팔았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 주식시장은 코로나19 사태가 경제에 끼칠 영향을 전혀 예상하지 못한 상태였다. 어킨클러스 부소장의 상사인 앤서니 파우치 소장도 1월 한 달간 10차례에 걸쳐 15만 7000~48만 달러(약 6억 8000만원) 상당의 뮤추얼 펀드를 처분했다. 뮤추얼 펀드는 유가증권 투자를 목적으로 설립된 법인회사를 말한다. 대부분 기관은 거래 시점이 아닌 가능한 펀드 종류만 제한해 이들의 고점 매도가 가능했다.&lt;br&gt;WSJ는 도널드 트럼프 행정부의 교통장관이던 일레인 차오도 그해 3월 16일 60만~120만 달러 상당의 주식을 매입했다고 전했다. 이 무렵에는 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P) 500지수가 12% 하락해 서킷 브레이커가 발동해 15분간 주식시장 거래가 멈추는 등 본격적인 코로나19 공포가 확산하고 있었다. 차오 전 장관이 사들인 S&amp;amp;P 펀드는 그해 연말 57% 급등했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재무부 카운슬러인 제프 게트먼도 2020년 3월 20일 보잉과 제너럴일렉트릭(GE) 등 15개 업체 주식을 대거 매입했다. 이후 의회는 보잉과 GE를 코로나19 보호 기업으로 지정했고, 보잉은 1주일 후 70%, GE는 17% 주가가 급등했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中도발 대응 시간 빠듯… 美, 대만에 “아예 같이 무기 만들자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010047</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020180403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352112 --&gt;니혼게이자이(닛케이)는 20일 복수의 미국 정부 소식통의 말을 인용해 “조 바이든 행정부가 대만과 휴대용 방공시스템, 탄약 등을 함께 만드는 방안을 협의하기 시작했다”고 보도했다. 미 방산업체 기술로 대만에서 무기를 만들거나 대만산 부품을 미국으로 가져와 생산하는 방안 등이 거론된다.&lt;br&gt;이와 관련해 베단트 파텔 미 국무부 수석부대변인은 정례 브리핑에서 ‘바이든 행정부가 대만과의 무기 공동 생산을 검토하느냐’는 질문에 “구체적인 언급은 하지 않겠다”며 즉답을 피하면서도 “신속한 무기 제공이 대만 안보에 불가결하다”고 말했다. 미 국가안보회의(NSC)도 “미국은 (1979년 제정된) 대만관계법에 따라 앞으로도 대만이 자체 방어를 할 수 있는 무기와 서비스를 제공할 것”이라고 강조했다. 미국이 국토 통일을 일구려는 중국의 대만 침공 위협에 맞서 적극적인 대만 방어용 무기 공급 의지를 천명한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;그간 미국은 ‘첨단 무기 정보가 중국으로 넘어갈 수 있다’는 이유로 대만과의 군사 기술 공유를 꺼렸다. 그런데 지난 8월 낸시 펠로시 미 하원의장의 대만 방문 후 중국의 무력시위가 석 달째 이어지자 생각이 바뀐 것으로 보인다. 토니 블링컨 미 국무장관은 지난 17일 “중국이 상당히 빠른 시일 내에 (대만과의) 재통일을 목표로 하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 내에서는 중국이 인민해방군 창설 100주년이 되는 2027년까지 대만과의 전쟁 준비를 마칠 것으로 전망한다. 통상 워싱턴이 무기 매각을 승인한 뒤 실제로 제품을 인도하기까지 길게는 10년이 걸리는데, 현 방식으로는 2027년까지 대만군 전력을 개선하기가 사실상 불가능하다.&lt;br&gt;여기에 미국은 현재 주요 무기들의 재고가 바닥이 난 상태다. 러시아와 맞서 싸우는 우크라이나에 모두 지원했기 때문이다. 지난달 마크 칸시안 미 전략국제문제연구소(CSIS) 선임고문은 “특히 스팅어 지대공미사일과 (러시아군 괴멸의 1등 공신인) 고속기동포병로켓시스템(하이마스)이 많이 부족하다”고 지적했다. 이 둘은 대만 국방부가 자체 방어를 위해 애타게 원하는 무기이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 시진핑 중국 국가주석의 ‘3연임’을 확정할 제20차 공산당 전국대표대회(당대회) 기간 중 돼지고기 가격 폭등으로 중국 당국이 비상이 걸렸다. 20일 중국 경제매체 차이신에 따르면 중국 국가발전개혁위원회(발개위)는 이달 10∼14일 36개 중소도시의 돼지 살코기 가격이 전년 동기 대비 40% 올랐다고 밝혔다. 이에 발개위는 여론 동요를 막고자 비축 돈육 물량을 방출하기 시작했다.&lt;br&gt;중국인에게 돈육 가격은 ‘민심의 바로미터’로 통한다. 2018년 아프리카돼지열병(ASF)으로 중국에서 키우던 돼지(약 4억 4000만 마리) 가운데 절반가량이 살처분돼 돈육 가격이 폭등하자 공산당을 바라보는 민심이 크게 나빠졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민병대 창설까지… 푸틴, 우크라 전쟁에 다 꺼내든다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021010046</guid>
      <pubDate>2022-10-20T22:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/02/SSI_20221002184647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1345315 --&gt;블라디미르 푸틴(얼굴) 러시아 대통령이 ‘특별군사작전’으로 격하해 온 우크라이나 전쟁을 총력전 태세로 전환하고 나섰다.&lt;br&gt;20일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 우크라이나 점령지 4곳에 계엄령을 선포한 푸틴 대통령은 지역별로 일종의 민병대인 ‘영토방어군’ 창설을 명령했다. 전세가 불리해지는 데다 국내 여론의 악화로 부족한 병력을 점령지 주민으로 충원하고, 우크라이나 침공을 서방과의 전쟁으로 의미를 확대하려는 의도로 풀이된다. 점령지 주민들은 러시아의 침략과 점령지 병합으로 강제로 국적이 바뀐 데 이어 전장에 내몰려 같은 민족끼리 총부리를 겨누게 됐다.&lt;br&gt;러시아는 우크라이나군의 반격으로 동부 요충지 리만을 포함해 1만㎢가 넘는 점령지를 빼앗긴 데 이어 남부 점령지인 헤르손에서도 500㎢에 달하는 점령지를 내주는 등 고전을 면치 못하고 있다. 이달 들어 우크라이나의 대공세로 6만명 규모의 주민 대피령까지 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;러시아는 자국 내 영토라고 주장하는 점령지에 대한 계엄령으로 치안을 확보하고 대대적 징용을 통해 부족한 병력을 충원할 가능성이 있다. 일부에서는 주민 징용은 부차적 목표이고, 계엄령 선포는 특수군사작전이라며 의미를 축소했던 우크라이나 침공을 ‘전쟁’으로 규정한 것이라고 분석했다.&lt;br&gt;다른 한편으로는 모스크바를 비롯해 러시아 80여개 지역에 주요 기반시설과 대중교통, 통신에 대한 통제를 강화하라는 지시를 근거로 내부 통제를 강화하려는 의도라는 분석도 나온다. 사실상 전시체제에 해당하는 조치들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 푸틴 대통령이 사실상 전시체제에 돌입하면서도 불리한 전황을 뒤집지 못하면 전쟁을 지속하는 데 타격을 입을 수밖에 없다. 결국 핵공격이나 총동원령 발령이 남은 수단인데 이는 푸틴 대통령으로서도 권력 기반을 위협할 수 있는 요인이 될 수 있다.&lt;br&gt;한편 불리한 전황에도 러시아가 집요하게 우크라이나 전력시설에 대한 공격에 집중하면서 우크라이나는 국가 발전 용량의 40%를 잃은 상황이라고 CNN 등이 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최근 갭투자 3건 중 2건은 ‘고위험 거래’”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500009</guid>
      <pubDate>2022-10-21T08:18:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019185644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351629 --&gt;전세를 끼고 집을 사는 이른바 ‘갭투자’에서 임대보증금 등 부채 비율이 높은 ‘고위험 거래’가 대부분이라 주택값 하락 국면에서 피해가 커질 수 있다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;21일 국회 기획재정위원회 소속 더불어민주당 홍성국 의원이 한국부동산원으로부터 제출받은 자료에 따르면, 2020년부터 올해 8월까지 전국 임대보증금 승계 거래 중 주택담보대출비율(LTV)이 70%를 넘는 비율이 63%에 달했다. LTV가 80%를 넘는 거래도 43%나 됐다.&lt;br&gt;지역별로는 강원과 전남에서 LTV가 70%를 넘는 갭투자 거래의 비율은 89%에 달했고 전북(86%)·충북(86%)·경북(85%)·충남(83%) 등도 80%를 넘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기(57%)·서울(57%)·부산(54%)·제주(47%) 등지에서는 상대적으로 비율이 낮았다.&lt;br&gt;올해 주택 거래 중 임대보증금 승계 거래의 비중은 올해 기준 전국 32%, 서울은 53%를 각각 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최근 갭투자 3건 중 2건은 ‘고위험 거래’”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500009</guid>
      <pubDate>2022-10-21T08:18:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019185644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351629 --&gt;전세를 끼고 집을 사는 이른바 ‘갭투자’에서 임대보증금 등 부채 비율이 높은 ‘고위험 거래’가 대부분이라 주택값 하락 국면에서 피해가 커질 수 있다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;21일 국회 기획재정위원회 소속 더불어민주당 홍성국 의원이 한국부동산원으로부터 제출받은 자료에 따르면, 2020년부터 올해 8월까지 전국 임대보증금 승계 거래 중 주택담보대출비율(LTV)이 70%를 넘는 비율이 63%에 달했다. LTV가 80%를 넘는 거래도 43%나 됐다.&lt;br&gt;지역별로는 강원과 전남에서 LTV가 70%를 넘는 갭투자 거래의 비율은 89%에 달했고 전북(86%)·충북(86%)·경북(85%)·충남(83%) 등도 80%를 넘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기(57%)·서울(57%)·부산(54%)·제주(47%) 등지에서는 상대적으로 비율이 낮았다.&lt;br&gt;올해 주택 거래 중 임대보증금 승계 거래의 비중은 올해 기준 전국 32%, 서울은 53%를 각각 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최근 갭투자 3건 중 2건은 ‘고위험 거래’”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500009</guid>
      <pubDate>2022-10-21T08:18:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019185644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1351629 --&gt;전세를 끼고 집을 사는 이른바 ‘갭투자’에서 임대보증금 등 부채 비율이 높은 ‘고위험 거래’가 대부분이라 주택값 하락 국면에서 피해가 커질 수 있다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;21일 국회 기획재정위원회 소속 더불어민주당 홍성국 의원이 한국부동산원으로부터 제출받은 자료에 따르면, 2020년부터 올해 8월까지 전국 임대보증금 승계 거래 중 주택담보대출비율(LTV)이 70%를 넘는 비율이 63%에 달했다. LTV가 80%를 넘는 거래도 43%나 됐다.&lt;br&gt;지역별로는 강원과 전남에서 LTV가 70%를 넘는 갭투자 거래의 비율은 89%에 달했고 전북(86%)·충북(86%)·경북(85%)·충남(83%) 등도 80%를 넘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기(57%)·서울(57%)·부산(54%)·제주(47%) 등지에서는 상대적으로 비율이 낮았다.&lt;br&gt;올해 주택 거래 중 임대보증금 승계 거래의 비중은 올해 기준 전국 32%, 서울은 53%를 각각 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>24년 만에 고물가 고통… ‘신3高’ 소상공인·관광업체에 이자차액 보전 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500014</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:00:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021090027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352260 --&gt;제주특별자치도가 ‘신3고(3高:고유가·고물가·고금리)’로 고통받는 지역 중소기업과 소상공인, 관광사업체의 일상회복을 위해 한시적으로 중소기업육성자금과 관광진흥기금 이자차액보전을 대폭 확대 지원한다.&lt;br&gt;제주도는 이같은 내용의 소상공인 고금리 부담경감을 위한 중소기업육성자금 및 관광진흥기금 이차보전 확대계획을 시행한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;먼저 중소기업육성자금의 경우 총 융자 규모는 1조 5000억원이다. 이번 지원을 통해 도내 3만 5000여개 소상공인이 업체당 총 112만원의 이자 부담을 줄일 수 있을 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관련 예산은 중소기업육성기금에서 394억원이 지원된다. 이는 당초 계획(199억원)보다 195억원이 추가된 규모다.&lt;br&gt;이번 특별 긴급 조치는 한시적인 초저금리 융자로 영세사업자가 겪는 금리상승 충격을 완화해 자금난을 해소하고, 대출 부실 등으로 인한 연쇄적인 휴·폐업 피해를 막기 위해 선제적으로 대응하기 위한 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주지역은 코로나19 팬데믹으로 인한 매출액 급감 등 경영손실이 지속되는 상황에서 올 들어 외환위기 당시인 1998년(7.5%) 이후 24년 만에 전국에서 가장 높은 물가 상승률을 기록하면서 소비심리가 위축되고 경영난 악화가 이어지고 있다. 한국은행의 잇따른 기준금리 인상 및 추가 인상 기조로 대출금리 부담도 가중되고 있다.&lt;br&gt;이에 도는 기존 대출자와 신규 대출자를 대상으로 올해 11월부터 내년 6월 말까지 한시적으로 현행 2.0∼2.8% 수준(보증서, 부동산 담보 기준)인 수요자 부담 금리를 1.4%로 낮춰 적용키로 했다. 다만 수요자 부담금리가 1.4% 이하인 경우 기존 금리를 적용한다.&lt;br&gt;신용대출의 경우 은행자율금리를 적용하고 있어 대출금리에서 이차보전율을 차감한 금리를 부담하면 된다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중소기업육성자금은 매년 중소기업육성기금과 복권기금 전출금으로 250억원 규모의 재원이 마련되고, 이를 토대로 이자차액을 보전해 도내 중소기업·소상공인의 경영안정화에 기여하고 있다.&lt;br&gt;올해에는 저신용자 및 임차료 특별융자·특례보증과 경영안정자금 상환기간 연장 등을 통해 소상공인의 고금리 부담을 지원하고 있다. 지원 절차는 기존대출자의 경우 별도의 신청 없이 자동 적용되며, 신규로 대출을 받고자 하는 사업자는 경제통상진흥원에서 융자추천서를 발급받고 대출을 실행하면 된다.&lt;br&gt;최명동 제주도 일자리경제통상국장은 “중소기업과 소상공인의 조속한 경영 정상화를 위해 협약금리 조정, 저신용자 및 임차료 융자·보증 지원, 경영안정자금 상환기관 연장 등을 진행했다”며 “앞으로도 금리상승 충격 최소화와 일상회복 연착륙을 위해 모든 역량을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 도는 관광업계의 경영 안정화를 위해 제주관광진흥기금의 이차보전도 대폭 확대한다. 11월 1일부터 내년 6월 30일까지 8개월간 관광진흥기금 수요자 금리는 1.4%로 고정 적용하기로 했다.&lt;br&gt;서비스업은 제주 지역 산업 구조에서 75% 가량 차지한다. 서비스업 중 관광사업체의 수요자 부담 금리는 지난 4분기 기준 2.69%로 올해 1분기 1.35%와 비교할 때 2배 가량 높은 수준이다.&lt;br&gt;지원 예산은 당초 135억원에서 89억원을 추가해 총 224억원이 투입된다. 이를 통해 총 2200여 개 기금지원업체가 이자 부담을 경감할 것으로 예측된다.&lt;br&gt;오영훈 도지사는 “국내외 경제 전반의 불확실성이 지역 경기위축으로 이어지고 있다”면서 “지금의 위기를 극복하고 민생고통을 분담하기 위한 지원책을 적극 시행해 하루빨리 안정된 일상을 찾도록 총력 대응해달라”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>24년 만에 고물가 고통… ‘신3高’ 소상공인·관광업체에 이자차액 보전 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500014</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:00:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021090027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352260 --&gt;제주특별자치도가 ‘신3고(3高:고유가·고물가·고금리)’로 고통받는 지역 중소기업과 소상공인, 관광사업체의 일상회복을 위해 한시적으로 중소기업육성자금과 관광진흥기금 이자차액보전을 대폭 확대 지원한다.&lt;br&gt;제주도는 이같은 내용의 소상공인 고금리 부담경감을 위한 중소기업육성자금 및 관광진흥기금 이차보전 확대계획을 시행한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;먼저 중소기업육성자금의 경우 총 융자 규모는 1조 5000억원이다. 이번 지원을 통해 도내 3만 5000여개 소상공인이 업체당 총 112만원의 이자 부담을 줄일 수 있을 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관련 예산은 중소기업육성기금에서 394억원이 지원된다. 이는 당초 계획(199억원)보다 195억원이 추가된 규모다.&lt;br&gt;이번 특별 긴급 조치는 한시적인 초저금리 융자로 영세사업자가 겪는 금리상승 충격을 완화해 자금난을 해소하고, 대출 부실 등으로 인한 연쇄적인 휴·폐업 피해를 막기 위해 선제적으로 대응하기 위한 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주지역은 코로나19 팬데믹으로 인한 매출액 급감 등 경영손실이 지속되는 상황에서 올 들어 외환위기 당시인 1998년(7.5%) 이후 24년 만에 전국에서 가장 높은 물가 상승률을 기록하면서 소비심리가 위축되고 경영난 악화가 이어지고 있다. 한국은행의 잇따른 기준금리 인상 및 추가 인상 기조로 대출금리 부담도 가중되고 있다.&lt;br&gt;이에 도는 기존 대출자와 신규 대출자를 대상으로 올해 11월부터 내년 6월 말까지 한시적으로 현행 2.0∼2.8% 수준(보증서, 부동산 담보 기준)인 수요자 부담 금리를 1.4%로 낮춰 적용키로 했다. 다만 수요자 부담금리가 1.4% 이하인 경우 기존 금리를 적용한다.&lt;br&gt;신용대출의 경우 은행자율금리를 적용하고 있어 대출금리에서 이차보전율을 차감한 금리를 부담하면 된다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중소기업육성자금은 매년 중소기업육성기금과 복권기금 전출금으로 250억원 규모의 재원이 마련되고, 이를 토대로 이자차액을 보전해 도내 중소기업·소상공인의 경영안정화에 기여하고 있다.&lt;br&gt;올해에는 저신용자 및 임차료 특별융자·특례보증과 경영안정자금 상환기간 연장 등을 통해 소상공인의 고금리 부담을 지원하고 있다. 지원 절차는 기존대출자의 경우 별도의 신청 없이 자동 적용되며, 신규로 대출을 받고자 하는 사업자는 경제통상진흥원에서 융자추천서를 발급받고 대출을 실행하면 된다.&lt;br&gt;최명동 제주도 일자리경제통상국장은 “중소기업과 소상공인의 조속한 경영 정상화를 위해 협약금리 조정, 저신용자 및 임차료 융자·보증 지원, 경영안정자금 상환기관 연장 등을 진행했다”며 “앞으로도 금리상승 충격 최소화와 일상회복 연착륙을 위해 모든 역량을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 도는 관광업계의 경영 안정화를 위해 제주관광진흥기금의 이차보전도 대폭 확대한다. 11월 1일부터 내년 6월 30일까지 8개월간 관광진흥기금 수요자 금리는 1.4%로 고정 적용하기로 했다.&lt;br&gt;서비스업은 제주 지역 산업 구조에서 75% 가량 차지한다. 서비스업 중 관광사업체의 수요자 부담 금리는 지난 4분기 기준 2.69%로 올해 1분기 1.35%와 비교할 때 2배 가량 높은 수준이다.&lt;br&gt;지원 예산은 당초 135억원에서 89억원을 추가해 총 224억원이 투입된다. 이를 통해 총 2200여 개 기금지원업체가 이자 부담을 경감할 것으로 예측된다.&lt;br&gt;오영훈 도지사는 “국내외 경제 전반의 불확실성이 지역 경기위축으로 이어지고 있다”면서 “지금의 위기를 극복하고 민생고통을 분담하기 위한 지원책을 적극 시행해 하루빨리 안정된 일상을 찾도록 총력 대응해달라”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>24년 만에 고물가 고통… ‘신3高’ 소상공인·관광업체에 이자차액 보전 확대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500014</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:00:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021090027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352260 --&gt;제주특별자치도가 ‘신3고(3高:고유가·고물가·고금리)’로 고통받는 지역 중소기업과 소상공인, 관광사업체의 일상회복을 위해 한시적으로 중소기업육성자금과 관광진흥기금 이자차액보전을 대폭 확대 지원한다.&lt;br&gt;제주도는 이같은 내용의 소상공인 고금리 부담경감을 위한 중소기업육성자금 및 관광진흥기금 이차보전 확대계획을 시행한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;먼저 중소기업육성자금의 경우 총 융자 규모는 1조 5000억원이다. 이번 지원을 통해 도내 3만 5000여개 소상공인이 업체당 총 112만원의 이자 부담을 줄일 수 있을 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관련 예산은 중소기업육성기금에서 394억원이 지원된다. 이는 당초 계획(199억원)보다 195억원이 추가된 규모다.&lt;br&gt;이번 특별 긴급 조치는 한시적인 초저금리 융자로 영세사업자가 겪는 금리상승 충격을 완화해 자금난을 해소하고, 대출 부실 등으로 인한 연쇄적인 휴·폐업 피해를 막기 위해 선제적으로 대응하기 위한 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주지역은 코로나19 팬데믹으로 인한 매출액 급감 등 경영손실이 지속되는 상황에서 올 들어 외환위기 당시인 1998년(7.5%) 이후 24년 만에 전국에서 가장 높은 물가 상승률을 기록하면서 소비심리가 위축되고 경영난 악화가 이어지고 있다. 한국은행의 잇따른 기준금리 인상 및 추가 인상 기조로 대출금리 부담도 가중되고 있다.&lt;br&gt;이에 도는 기존 대출자와 신규 대출자를 대상으로 올해 11월부터 내년 6월 말까지 한시적으로 현행 2.0∼2.8% 수준(보증서, 부동산 담보 기준)인 수요자 부담 금리를 1.4%로 낮춰 적용키로 했다. 다만 수요자 부담금리가 1.4% 이하인 경우 기존 금리를 적용한다.&lt;br&gt;신용대출의 경우 은행자율금리를 적용하고 있어 대출금리에서 이차보전율을 차감한 금리를 부담하면 된다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중소기업육성자금은 매년 중소기업육성기금과 복권기금 전출금으로 250억원 규모의 재원이 마련되고, 이를 토대로 이자차액을 보전해 도내 중소기업·소상공인의 경영안정화에 기여하고 있다.&lt;br&gt;올해에는 저신용자 및 임차료 특별융자·특례보증과 경영안정자금 상환기간 연장 등을 통해 소상공인의 고금리 부담을 지원하고 있다. 지원 절차는 기존대출자의 경우 별도의 신청 없이 자동 적용되며, 신규로 대출을 받고자 하는 사업자는 경제통상진흥원에서 융자추천서를 발급받고 대출을 실행하면 된다.&lt;br&gt;최명동 제주도 일자리경제통상국장은 “중소기업과 소상공인의 조속한 경영 정상화를 위해 협약금리 조정, 저신용자 및 임차료 융자·보증 지원, 경영안정자금 상환기관 연장 등을 진행했다”며 “앞으로도 금리상승 충격 최소화와 일상회복 연착륙을 위해 모든 역량을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 도는 관광업계의 경영 안정화를 위해 제주관광진흥기금의 이차보전도 대폭 확대한다. 11월 1일부터 내년 6월 30일까지 8개월간 관광진흥기금 수요자 금리는 1.4%로 고정 적용하기로 했다.&lt;br&gt;서비스업은 제주 지역 산업 구조에서 75% 가량 차지한다. 서비스업 중 관광사업체의 수요자 부담 금리는 지난 4분기 기준 2.69%로 올해 1분기 1.35%와 비교할 때 2배 가량 높은 수준이다.&lt;br&gt;지원 예산은 당초 135억원에서 89억원을 추가해 총 224억원이 투입된다. 이를 통해 총 2200여 개 기금지원업체가 이자 부담을 경감할 것으로 예측된다.&lt;br&gt;오영훈 도지사는 “국내외 경제 전반의 불확실성이 지역 경기위축으로 이어지고 있다”면서 “지금의 위기를 극복하고 민생고통을 분담하기 위한 지원책을 적극 시행해 하루빨리 안정된 일상을 찾도록 총력 대응해달라”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK지오, 독일서 세계 첫 ‘폐플라스틱 재활용 클러스터’ 소개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500015</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:07:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021090950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352265 --&gt;SK지오센트릭이 독일에서 열린 글로벌 플라스틱 박람회에서 건설 중인 세계 최초의 ‘폐플라스틱 재활용 클러스터’를 소개했다. SK지오센트릭은 19일부터 26일까지 독일 뒤셀도르프에서 개최되는 세계 최대 규모의 플라스틱·고무 산업 박람회인 ‘K 2022’에 참가했다고 21일 밝혔다. 해당 박람회는 독일에서 3년마다 개최되며 세계 3대 플라스틱 전시회 중 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;SK지오센트릭은 터치스크린 콘텐츠 등을 통해 울산에 설립하는 리사이클 클러스터 관련 내용을 글로벌 고객사와 방문객들에게 소개했다. SK지오센트릭은 플라스틱 화학적 재활용 3대 기술을 세계 최초로 한 곳에서 활용할 수 있는 종합 단지를 구축 중이다.&lt;br&gt;폐플라스틱을 용매에 녹여 고순도 폴리프로필렌(PP)을 추출하는 기술, 중합된 폴리에스테르(PET) 고분자를 해체해 원료 물질로 돌려놓는 해중합(解重合) 기술, 폐플라스틱을 열분해해 화학 연료화 기술을 울산에 모으는 것으로 완공 시 연간 약 25만톤의 폐플라스틱을 처리할 수 있다.&lt;!-- 그림 1352268 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK지오센트릭은 이번 박람회를 통해 자사의 ESG브랜드이자 친환경 통합 제품 브랜드인 ‘싸이클러스(CYCLUS)’ 또한 처음 선보였다. 싸이클러스는 ‘순환’이라는 뜻을 가진 라틴어로 ‘CYCLE + US(우리)·Earth(지구)’의 의미를 담았다고 회사측이 설명했다.&lt;br&gt;장남훈 SK지오센트릭 패키징본부장은 “이번 K 2022는 ‘싸이클러스(CYCLUS)’ 브랜드 의미를 기반으로 SK지오센트릭의 자원순환 의지와 친환경·고부가 제품을 선보이고자 했다”며 “기술력을 기반으로 글로벌 시장 내 파트너십과 영향력을 지속적으로 확대할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK지오, 독일서 세계 첫 ‘폐플라스틱 재활용 클러스터’ 소개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500015</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:07:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021090950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352265 --&gt;SK지오센트릭이 독일에서 열린 글로벌 플라스틱 박람회에서 건설 중인 세계 최초의 ‘폐플라스틱 재활용 클러스터’를 소개했다. SK지오센트릭은 19일부터 26일까지 독일 뒤셀도르프에서 개최되는 세계 최대 규모의 플라스틱·고무 산업 박람회인 ‘K 2022’에 참가했다고 21일 밝혔다. 해당 박람회는 독일에서 3년마다 개최되며 세계 3대 플라스틱 전시회 중 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;SK지오센트릭은 터치스크린 콘텐츠 등을 통해 울산에 설립하는 리사이클 클러스터 관련 내용을 글로벌 고객사와 방문객들에게 소개했다. SK지오센트릭은 플라스틱 화학적 재활용 3대 기술을 세계 최초로 한 곳에서 활용할 수 있는 종합 단지를 구축 중이다.&lt;br&gt;폐플라스틱을 용매에 녹여 고순도 폴리프로필렌(PP)을 추출하는 기술, 중합된 폴리에스테르(PET) 고분자를 해체해 원료 물질로 돌려놓는 해중합(解重合) 기술, 폐플라스틱을 열분해해 화학 연료화 기술을 울산에 모으는 것으로 완공 시 연간 약 25만톤의 폐플라스틱을 처리할 수 있다.&lt;!-- 그림 1352268 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK지오센트릭은 이번 박람회를 통해 자사의 ESG브랜드이자 친환경 통합 제품 브랜드인 ‘싸이클러스(CYCLUS)’ 또한 처음 선보였다. 싸이클러스는 ‘순환’이라는 뜻을 가진 라틴어로 ‘CYCLE + US(우리)·Earth(지구)’의 의미를 담았다고 회사측이 설명했다.&lt;br&gt;장남훈 SK지오센트릭 패키징본부장은 “이번 K 2022는 ‘싸이클러스(CYCLUS)’ 브랜드 의미를 기반으로 SK지오센트릭의 자원순환 의지와 친환경·고부가 제품을 선보이고자 했다”며 “기술력을 기반으로 글로벌 시장 내 파트너십과 영향력을 지속적으로 확대할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK지오, 독일서 세계 첫 ‘폐플라스틱 재활용 클러스터’ 소개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500015</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:07:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021090950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352265 --&gt;SK지오센트릭이 독일에서 열린 글로벌 플라스틱 박람회에서 건설 중인 세계 최초의 ‘폐플라스틱 재활용 클러스터’를 소개했다. SK지오센트릭은 19일부터 26일까지 독일 뒤셀도르프에서 개최되는 세계 최대 규모의 플라스틱·고무 산업 박람회인 ‘K 2022’에 참가했다고 21일 밝혔다. 해당 박람회는 독일에서 3년마다 개최되며 세계 3대 플라스틱 전시회 중 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;SK지오센트릭은 터치스크린 콘텐츠 등을 통해 울산에 설립하는 리사이클 클러스터 관련 내용을 글로벌 고객사와 방문객들에게 소개했다. SK지오센트릭은 플라스틱 화학적 재활용 3대 기술을 세계 최초로 한 곳에서 활용할 수 있는 종합 단지를 구축 중이다.&lt;br&gt;폐플라스틱을 용매에 녹여 고순도 폴리프로필렌(PP)을 추출하는 기술, 중합된 폴리에스테르(PET) 고분자를 해체해 원료 물질로 돌려놓는 해중합(解重合) 기술, 폐플라스틱을 열분해해 화학 연료화 기술을 울산에 모으는 것으로 완공 시 연간 약 25만톤의 폐플라스틱을 처리할 수 있다.&lt;!-- 그림 1352268 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK지오센트릭은 이번 박람회를 통해 자사의 ESG브랜드이자 친환경 통합 제품 브랜드인 ‘싸이클러스(CYCLUS)’ 또한 처음 선보였다. 싸이클러스는 ‘순환’이라는 뜻을 가진 라틴어로 ‘CYCLE + US(우리)·Earth(지구)’의 의미를 담았다고 회사측이 설명했다.&lt;br&gt;장남훈 SK지오센트릭 패키징본부장은 “이번 K 2022는 ‘싸이클러스(CYCLUS)’ 브랜드 의미를 기반으로 SK지오센트릭의 자원순환 의지와 친환경·고부가 제품을 선보이고자 했다”며 “기술력을 기반으로 글로벌 시장 내 파트너십과 영향력을 지속적으로 확대할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어려운 경제 속 내년 궁금해?…김난도 ‘트렌드 코리아 2023’ 베스트셀러 상위권</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500017</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:11:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021091126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352267 --&gt;국내외 경제여건이 어려운 가운데 내년에 주목해야 할 트렌드가 무엇인지 궁금해하는 사람이 많아서일까. 김난도 서울대 교수의 ‘트렌드 코리아 2023’이 10월 셋째 주 베스트셀러 순위 상위권을 지키고 있다.&lt;br&gt;21일 교보문고가 집계한 10월 셋째 주 베스트셀러 순위에 따르면 트렌드 코리아 2023은 지난주에 이어 2주 연속 1위를 하고 있다. 온라인 서점인 예스24에서 1위, 알라딘에서도 4위에 위치하고 있다.&lt;br&gt;김호연 작가의 ‘불편한 편의점 1, 2’는 각각 3위와 5위를 차지하고 있다. 특히 불편한 편의점 1권은 출간 1년이 지났는데도 계속 베스트셀러 상위권에 포진해 있고 후속 작품까지 베스트셀러 10위권 내로 견인하고 있다. 예스24와 알라딘에서도 10위권 내에 진입해 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두터운 마니아층을 형성한 박찬욱 감독의 영화 ‘헤어질 결심’ 인기가 서점가로도 이어지고 있다. 박 감독이 쓴 ‘헤어질 결심 스토리보드북’이 교보문고 종합 15위로 순위에 진입했다. 앞서 출간된 ‘헤어질 결심 각본집’은 출간과 동시에 베스트셀러 정상을 차지하기도 했다. 스토리보드북은 각본을 실제 영상으로 옮기는 과정의 기초 작업으로 글을 시각화하는 과정 대부분이 담겨 있다. 이번에 나온 스토리보드북은 카메라가 어떤 장면을 강조하고, 어떤 장면에서 뒤로 물러나며 장면 전환은 어떻게 이뤄지는지 등 영화찍기 전반에 대한 내용이 책에 수록돼 헤어질 결심의 팬들의 가슴을 다시 한 번 설레가 만들고 있다.&lt;br&gt;안중근 의사 의거 1주일 동안의 이야기를 다루고 있는 김훈의 장편소설 ‘하얼빈’과 정지아의 소설 ‘아버지의 해방일지’도 독자들의 관심을 받아 5위권 이내에 진입해 있다. ‘아버지의 해방일지’는 빨치산 출신 아버지의 죽음으로 알려지는 아버지의 참모습과 그를 통해 화해를 하는 딸의 모습을 재미있게 풀어낸 작품으로 유시민 작가의 추천으로 SNS를 통해 입소문까지 나면서 베스트셀러 순위가 계속 올라가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 올해 노벨문학상 수상자로 선정된 프랑스 작가 아니 에르노의 작품들도 베스트셀러 20위권 이내에 포함됐다. 노벨상 특수를 기대했지만 검시보고서 같은 건조한 문체나 금기를 깨뜨리는 작품세계 때문에 청소년 독자들이 유입되지 못하면서 상위권 진입은 쉽지 않은 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“광고 공간 없고, 쿨하지 않다”던 카카오톡, 18개월간 광고 매출 2조 6000억원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500019</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:32:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021093105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“카카오톡에 광고 넣을 공간도 없고, 쿨하지도 않고, 이쁘지도 않습니다. 카카오팀이 그렇게 가난하지는 않습니다. 그리 걱정하지 않으셔도 됩니다. 그저 앞으로 서비스 계속 잘 이용해주시고 응원해주시는 것이 가장 소중한 무형의 자산입니다.”&lt;!-- 그림 1352273 --&gt;카카오톡은 10년 전인 2012년 5월 버전 업데이트 공지에 앞서 ‘카카오톡 유료 전환 및 광고 영업은 없다’고 선언했다. 그러나 카카오는 2019년 카카오톡 채팅창 상단에 ‘비즈보드’라는 배너광고를 운영하면서 이용자와의 약속을 저버렸고, 국내 메신저 시장 독점적 지위에 힘입어 광고 매출이 급성장한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;21일 국회 정무위원회 소속 국민의힘 강민국 의원이 공정거래위원회로부터 받은 ‘카카오 톡비즈 매출 현황’ 자료에 따르면 지난해부터 올해 2분기까지 카카오가 카카오톡 광고를 통해 얻은 매출은 총 2조 5580억원이었다. 카카오 톡비즈는 카카오톡 서비스를 기반으로 광고주 목적에 따라 상품·서비스를 노출하거나 메시지를 전달할 수 있도록 하는 광고 상품이다. 비즈보드·카카오톡 채널·이모티콘 등을 활용한 광고형, 카카오 선물하기 등 커머스를 활용한 거래형 등의 종류가 있다.&lt;br&gt;카카오 톡비즈 매출은 지난해 1조 6439억원이었고 올해는 2분기까지 9141억원을 기록했다. 올해 4분기까지의 매출액은 지난해 매출을 웃돌 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;톡비즈 중 카카오톡 메신저 화면 최상단에 노출되는 비즈보드는 올해 기준으로 총 9015개 업체가 이용 중인 것으로 집계됐다. 강 의원은 “국내 대기업과 중소기업, 개인사업자를 가릴 것 없이 거의 모든 업종이 카카오톡 광고를 이용하고 있다는 의미”라고 설명했다.&lt;br&gt;비즈보드 광고 업체 중 분류가 가능한 업종은 총 13개로, 이 중 최다 업종은 서비스(352개)였다. 이어 식음료(286개), 패션(262개), 리빙(166개), 화장품(156개), 커머스(118개), 전자통신(115개), 관공서 등(101개), 금융(91개) 등의 순이었다.&lt;!-- 그림 1351588 --&gt;강 의원은 카카오톡이 출시 초기 ‘광고 및 유료화는 없다’는 입장을 밝혔으면서도 광고 사업을 시작하고 지난 8월에는 오픈채팅 광고 도입 등 광고 사업 확대 계획도 발표했다고 지적했다. 그는 “국민들에게 큰 혼란과 막대한 피해를 일으켰던 이번 ‘카카오 먹통’ 대란의 주요 원인은 카카오가 문어발식 확장과 수익 창출에만 열을 올리고 인프라 안정성 점검과 투자는 뒷전으로 미뤘기 때문”이라고 비판했다. 이어 “카카오는 특히 카카오톡의 압도적 점유율을 기반으로 소비자를 묶는 ‘잠금 효과’로 카카오톡 이용자가 대안을 찾기 어렵다는 점을 이용해 광고 사업 확대를 통한 수익 극대화에 골몰하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강 의원은 “공정위와 과학기술정보통신부는 플랫폼 기업이 자본을 앞세워 무분별하게 사업을 확장하는 것을 제재하기 위해 플랫폼 기업에 특화된 기업결합 심사 기준을 마련해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“광고 공간 없고, 쿨하지 않다”던 카카오톡, 18개월간 광고 매출 2조 6000억원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500019</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:32:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021093105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“카카오톡에 광고 넣을 공간도 없고, 쿨하지도 않고, 이쁘지도 않습니다. 카카오팀이 그렇게 가난하지는 않습니다. 그리 걱정하지 않으셔도 됩니다. 그저 앞으로 서비스 계속 잘 이용해주시고 응원해주시는 것이 가장 소중한 무형의 자산입니다.”&lt;!-- 그림 1352273 --&gt;카카오톡은 10년 전인 2012년 5월 버전 업데이트 공지에 앞서 ‘카카오톡 유료 전환 및 광고 영업은 없다’고 선언했다. 그러나 카카오는 2019년 카카오톡 채팅창 상단에 ‘비즈보드’라는 배너광고를 운영하면서 이용자와의 약속을 저버렸고, 국내 메신저 시장 독점적 지위에 힘입어 광고 매출이 급성장한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;21일 국회 정무위원회 소속 국민의힘 강민국 의원이 공정거래위원회로부터 받은 ‘카카오 톡비즈 매출 현황’ 자료에 따르면 지난해부터 올해 2분기까지 카카오가 카카오톡 광고를 통해 얻은 매출은 총 2조 5580억원이었다. 카카오 톡비즈는 카카오톡 서비스를 기반으로 광고주 목적에 따라 상품·서비스를 노출하거나 메시지를 전달할 수 있도록 하는 광고 상품이다. 비즈보드·카카오톡 채널·이모티콘 등을 활용한 광고형, 카카오 선물하기 등 커머스를 활용한 거래형 등의 종류가 있다.&lt;br&gt;카카오 톡비즈 매출은 지난해 1조 6439억원이었고 올해는 2분기까지 9141억원을 기록했다. 올해 4분기까지의 매출액은 지난해 매출을 웃돌 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;톡비즈 중 카카오톡 메신저 화면 최상단에 노출되는 비즈보드는 올해 기준으로 총 9015개 업체가 이용 중인 것으로 집계됐다. 강 의원은 “국내 대기업과 중소기업, 개인사업자를 가릴 것 없이 거의 모든 업종이 카카오톡 광고를 이용하고 있다는 의미”라고 설명했다.&lt;br&gt;비즈보드 광고 업체 중 분류가 가능한 업종은 총 13개로, 이 중 최다 업종은 서비스(352개)였다. 이어 식음료(286개), 패션(262개), 리빙(166개), 화장품(156개), 커머스(118개), 전자통신(115개), 관공서 등(101개), 금융(91개) 등의 순이었다.&lt;!-- 그림 1351588 --&gt;강 의원은 카카오톡이 출시 초기 ‘광고 및 유료화는 없다’는 입장을 밝혔으면서도 광고 사업을 시작하고 지난 8월에는 오픈채팅 광고 도입 등 광고 사업 확대 계획도 발표했다고 지적했다. 그는 “국민들에게 큰 혼란과 막대한 피해를 일으켰던 이번 ‘카카오 먹통’ 대란의 주요 원인은 카카오가 문어발식 확장과 수익 창출에만 열을 올리고 인프라 안정성 점검과 투자는 뒷전으로 미뤘기 때문”이라고 비판했다. 이어 “카카오는 특히 카카오톡의 압도적 점유율을 기반으로 소비자를 묶는 ‘잠금 효과’로 카카오톡 이용자가 대안을 찾기 어렵다는 점을 이용해 광고 사업 확대를 통한 수익 극대화에 골몰하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강 의원은 “공정위와 과학기술정보통신부는 플랫폼 기업이 자본을 앞세워 무분별하게 사업을 확장하는 것을 제재하기 위해 플랫폼 기업에 특화된 기업결합 심사 기준을 마련해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“광고 공간 없고, 쿨하지 않다”던 카카오톡, 18개월간 광고 매출 2조 6000억원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500019</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:32:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021093105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“카카오톡에 광고 넣을 공간도 없고, 쿨하지도 않고, 이쁘지도 않습니다. 카카오팀이 그렇게 가난하지는 않습니다. 그리 걱정하지 않으셔도 됩니다. 그저 앞으로 서비스 계속 잘 이용해주시고 응원해주시는 것이 가장 소중한 무형의 자산입니다.”&lt;!-- 그림 1352273 --&gt;카카오톡은 10년 전인 2012년 5월 버전 업데이트 공지에 앞서 ‘카카오톡 유료 전환 및 광고 영업은 없다’고 선언했다. 그러나 카카오는 2019년 카카오톡 채팅창 상단에 ‘비즈보드’라는 배너광고를 운영하면서 이용자와의 약속을 저버렸고, 국내 메신저 시장 독점적 지위에 힘입어 광고 매출이 급성장한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;21일 국회 정무위원회 소속 국민의힘 강민국 의원이 공정거래위원회로부터 받은 ‘카카오 톡비즈 매출 현황’ 자료에 따르면 지난해부터 올해 2분기까지 카카오가 카카오톡 광고를 통해 얻은 매출은 총 2조 5580억원이었다. 카카오 톡비즈는 카카오톡 서비스를 기반으로 광고주 목적에 따라 상품·서비스를 노출하거나 메시지를 전달할 수 있도록 하는 광고 상품이다. 비즈보드·카카오톡 채널·이모티콘 등을 활용한 광고형, 카카오 선물하기 등 커머스를 활용한 거래형 등의 종류가 있다.&lt;br&gt;카카오 톡비즈 매출은 지난해 1조 6439억원이었고 올해는 2분기까지 9141억원을 기록했다. 올해 4분기까지의 매출액은 지난해 매출을 웃돌 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;톡비즈 중 카카오톡 메신저 화면 최상단에 노출되는 비즈보드는 올해 기준으로 총 9015개 업체가 이용 중인 것으로 집계됐다. 강 의원은 “국내 대기업과 중소기업, 개인사업자를 가릴 것 없이 거의 모든 업종이 카카오톡 광고를 이용하고 있다는 의미”라고 설명했다.&lt;br&gt;비즈보드 광고 업체 중 분류가 가능한 업종은 총 13개로, 이 중 최다 업종은 서비스(352개)였다. 이어 식음료(286개), 패션(262개), 리빙(166개), 화장품(156개), 커머스(118개), 전자통신(115개), 관공서 등(101개), 금융(91개) 등의 순이었다.&lt;!-- 그림 1351588 --&gt;강 의원은 카카오톡이 출시 초기 ‘광고 및 유료화는 없다’는 입장을 밝혔으면서도 광고 사업을 시작하고 지난 8월에는 오픈채팅 광고 도입 등 광고 사업 확대 계획도 발표했다고 지적했다. 그는 “국민들에게 큰 혼란과 막대한 피해를 일으켰던 이번 ‘카카오 먹통’ 대란의 주요 원인은 카카오가 문어발식 확장과 수익 창출에만 열을 올리고 인프라 안정성 점검과 투자는 뒷전으로 미뤘기 때문”이라고 비판했다. 이어 “카카오는 특히 카카오톡의 압도적 점유율을 기반으로 소비자를 묶는 ‘잠금 효과’로 카카오톡 이용자가 대안을 찾기 어렵다는 점을 이용해 광고 사업 확대를 통한 수익 극대화에 골몰하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강 의원은 “공정위와 과학기술정보통신부는 플랫폼 기업이 자본을 앞세워 무분별하게 사업을 확장하는 것을 제재하기 위해 플랫폼 기업에 특화된 기업결합 심사 기준을 마련해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 영국 문화부에 5G기술력 앞세워 부산엑스포 지지 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500024</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:45:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021094319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자 네트워크사업부장 전경훈 사장이 20일(현지시간) 영국 런던 정부청사에서 미셸 도넬란 영국 디지털문화미디어스포츠부장관을 만나 차세대 이동통신에 대해 논의하고 ‘2030 부산세계박람회’ 유치 지지를 요청했다.&lt;!-- 그림 1352279 --&gt;21일 삼성전자에 따르면 양측은 영국 정부의 주요 관심사인 5G 이동통신, 차세대 통신 네트워크 기반 디지털 혁신의 중요성에 대해 논의했다. 전 사장은 영국에서 글로벌 통신사업자 보다폰과 협력 중인 5G 네트워크 구축 현황과 이에 사용된 가상화 기지국 등 삼성전자의 앞선 기술력에 대해 설명했다. 삼성전자는 지난해 6월 보다폰의 5G 네트워크 솔루션 공급업체로 선정된 바 있다.&lt;br&gt;전 사장은 이번 접견에서 삼성전자의 5G 기술력과 함께 ‘2030 부산세계박람회’의 경쟁력을 알리고 지지를 요청했다. 삼성전자는 2030 부산세계박람회 유치위원회에 참여해 다양한 홍보 활동을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 영국 문화부에 5G기술력 앞세워 부산엑스포 지지 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500024</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:45:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021094319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자 네트워크사업부장 전경훈 사장이 20일(현지시간) 영국 런던 정부청사에서 미셸 도넬란 영국 디지털문화미디어스포츠부장관을 만나 차세대 이동통신에 대해 논의하고 ‘2030 부산세계박람회’ 유치 지지를 요청했다.&lt;!-- 그림 1352279 --&gt;21일 삼성전자에 따르면 양측은 영국 정부의 주요 관심사인 5G 이동통신, 차세대 통신 네트워크 기반 디지털 혁신의 중요성에 대해 논의했다. 전 사장은 영국에서 글로벌 통신사업자 보다폰과 협력 중인 5G 네트워크 구축 현황과 이에 사용된 가상화 기지국 등 삼성전자의 앞선 기술력에 대해 설명했다. 삼성전자는 지난해 6월 보다폰의 5G 네트워크 솔루션 공급업체로 선정된 바 있다.&lt;br&gt;전 사장은 이번 접견에서 삼성전자의 5G 기술력과 함께 ‘2030 부산세계박람회’의 경쟁력을 알리고 지지를 요청했다. 삼성전자는 2030 부산세계박람회 유치위원회에 참여해 다양한 홍보 활동을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 영국 문화부에 5G기술력 앞세워 부산엑스포 지지 요청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500024</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:45:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021094319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;삼성전자 네트워크사업부장 전경훈 사장이 20일(현지시간) 영국 런던 정부청사에서 미셸 도넬란 영국 디지털문화미디어스포츠부장관을 만나 차세대 이동통신에 대해 논의하고 ‘2030 부산세계박람회’ 유치 지지를 요청했다.&lt;!-- 그림 1352279 --&gt;21일 삼성전자에 따르면 양측은 영국 정부의 주요 관심사인 5G 이동통신, 차세대 통신 네트워크 기반 디지털 혁신의 중요성에 대해 논의했다. 전 사장은 영국에서 글로벌 통신사업자 보다폰과 협력 중인 5G 네트워크 구축 현황과 이에 사용된 가상화 기지국 등 삼성전자의 앞선 기술력에 대해 설명했다. 삼성전자는 지난해 6월 보다폰의 5G 네트워크 솔루션 공급업체로 선정된 바 있다.&lt;br&gt;전 사장은 이번 접견에서 삼성전자의 5G 기술력과 함께 ‘2030 부산세계박람회’의 경쟁력을 알리고 지지를 요청했다. 삼성전자는 2030 부산세계박람회 유치위원회에 참여해 다양한 홍보 활동을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미일, 北의 ‘핵·미사일’ 위협에 대북 옥죄기 시동… “3국 협력 중요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500025</guid>
      <pubDate>2022-10-21T09:46:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/13/SSI_20221013172326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1349408 --&gt;최근 고조되고 있는 북한의 ‘핵·미사일’ 위협에 대응하기 위해 한미일이 발빠르게 움직이고 있다. 북한이 역내 안보에 도전이 되고 있어서다.&lt;br&gt;21일 합동참모본부에 따르면 김승겸 합참의장과 마크 밀리 미군 합참의장, 야마자키 고지 일본 자위대 통합막료장은 20일(현지시간) 미국 워싱턴DC 소재 미 국방부(펜타곤)에서 열린 한미일 합참의장 회의(Tri-CHOD)를 통해 이같이 의견을 모았다.&lt;br&gt;한미일 3국 합참의장은 이날 회의에서 최근 북한의 미사일 활동과 핵 개발 프로그램을 포함한 역내 안보 도전에 대해 논의했다. 또 이들은 한반도 비핵화 달성을 위한 지속적인 노력에 대해 논의했고, 특히 밀리 의장은 “한국과 일본을 방어하겠다”는 미국의 확고한 공약을 재확인했다고 합참이 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3국 합참의장은 한반도와 역내 안보 증진을 위해 효과적인 양자·3자·다자 안보협력과 협조의 중요성을 강조하며 “한미 및 미일동맹은 역내 평화·안정, 그리고 자유롭고 개방된 인도·태평양 보장을 위해 필수적”이라는 데 뜻을 함께했다.&lt;br&gt;또 3국의 독자 대북제재 조치 간 연계도 한층 더 강화할 전망이다. 조현동 외교부 제1차관과 웬디 셔먼 미국 국무부 부장관, 모리 다케오 일본 외무성 사무차관은 오는 26일 일본 도쿄에서 열리는 제11차 한미일 외교차관협의회를 통해 관련 사항을 집중 논의할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;21일 외교 소식통에 따르면 우리 정부는 북한이 제7차 핵실험을 실시할 경우 핵·미사일 개발 자금줄인 ‘암호화폐 탈취’ 차단 등에 초점이 맞춘 추가 독자 대북제재를 발표할 준비를 이미 마친 상태다. 이와 관련, 다음주 한미일 외교차관협의회에선 암호화폐 관련 사항을 포함해 핵실험 등 북한의 중대 도발시 각국이 즉각적으로 발동할 수 있는 실질적 조치들이 다뤄질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;그동안 각국의 독자 대북제재 발표는 실효성보다 상징적 측면이 강했다. 그러나 올 들어 대륙간탄도미사일(ICBM) 시험발사 재개 등 북한의 연이은 도발에도 불구하고 중국·러시아의 ‘반대’로 유엔안전보장이사회 차원의 추가 대응조치가 계속 불발됨에 따라 미국을 중심으로 ‘대안’을 모색해온 상황이다.&lt;br&gt;북한은 그동안 자신들의 핵·미사일 개발 중단을 목표로 한 안보리의 대북제재를 비웃기라도 하듯, 그간 공해상에서 선박 간 환적 방식으로 수출 금지 및 수입 제한 물자를 밀거래하는 등 제재 회피를 일삼아온 것으로 알려져 있다. 중국을 비롯해 북한과 우호관계를 맺고 있는 국가들이 이 같은 행위를 사실상 ‘묵인’해왔단 시각도 있다.&lt;br&gt;외교부 관계자는 “2017년까지의 안보리 대북제재 결의에 따라 미주·유럽 국가의 경우 북한과의 금전적 거래가 거의 전무한 상황이지만, 아시아·아프리카 등의 일부 국가는 감시 사각지대에 있다는 지적을 받고 있다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자, 엑스포 총회 열리는 파리에서 ‘부산엑스포’ 유치 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500033</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021100130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;LG전자는 20일(현지시간) 국제박람회기구(BIE) 총회가 열리는 프랑스 파리에서 ‘2030 부산세계박람회(엑스포)’ 유치 활동을 진행했다고 21일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1352290 --&gt;LG전자는 파리의 상업 중심지 라데팡스의 프랑스 법인 신규 사옥에서 국제박람회기구와 협력 관계에 있는 유력 인사들을 초청해 ‘2030 부산엑스포’ 유치 지지를 요청했다. 이날 행사에는 자크 코소브스키 프랑스 쿠르브부아 시장, 세드릭 플라비앙 쿠르브부아 시의원, 요안 블레 프랑스 오드센주 부주지사, 윌리암 프로 오드센주 상공회의소 대표를 비롯해 유대종 주프랑스 한국대사, LG전자 이천국 유럽지역대표, 황용순 프랑스 법인장 등이 참석했다.&lt;br&gt;LG전자는 ‘2030 부산엑스포’ 유치 의미와 당위성 등을 설명하고 부산이 엑스포에 최적의 도시임을 강조하며 유치 의지를 알렸다. LG전자는 프랑스 법인 신규 사옥에 마련된 쇼룸에서 42형(대각선 약 105㎝) 벤더블 게이밍 올레드 TV ‘LG 올레드 플렉스’, 136형(대각선 약 3.45m) 마이크로 LED 디스플레이 ‘LG 매그니트’, LG 씽큐 앱에서 냉장고 색상을 변경해 공간 분위기까지 업그레이드할 수 있는 ‘LG 디오스 오브제컬렉션 무드업’ 등 다양한 프리미엄 제품들을 앞세운 혁신적인 고객경험을 선보이는 시간도 가졌다.&lt;br&gt;LG전자 프랑스법인은 지난 4월 지리적 요건과 인적·물적 인프라 등을 고려해 사옥을 기존 파리 외각 빌팡트에서 상업 중심지인 라데팡스 지역으로 이전했다. 신규 사옥 내 쇼룸도 프리미엄 매장처럼 꾸며 고객이 차별화된 가치와 지능형 라이프스타일을 직접 경험할 수 있도록 새롭게 조성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG전자는 부산엑스포 유치를 위해 태스크포스(TF)를 꾸리고 국내를 비롯한 미국, 영국, 독일 등 전 세계 곳곳에서 부산 유치 지지와 홍보 활동을 펼치고 있다. 미국 뉴욕 타임스스퀘어와 영국 런던 피카딜리광장 등에 있는 회사 전광판을 통해 홍보 영상을 상영하고 있으며, 최근에는 독일 베를린에서 열린 유럽 최대 가전전시회 ‘IFA 2022’에서, 미국여자프로골프(LPGA) 메이저대회인 아문디에비앙챔피언십에서 부산엑스포 유치를 위한 홍보활동을 펼친 바 있다.&lt;br&gt;국내에서는 지난달 아프리카 6개국(르완다·수단·앙골라·에티오피아·케냐·탄자니아) 주한 대사 등 외교 관계자를 서울 강서구 LG사이언스파크에 초청해 엑스포 부산 유치 지지를 당부했다. 이 외에도 부산 김해국제공항 입구 전광판, 김포국제공항 청사 내 전광판, 서울 파르나스호텔 앞 옥외광고물, 잠실야구장 내 LG트윈스 전광판, 전국 LG베스트샵 약 400개 매장 등에서 부산엑스포 유치를 위한 영상을 상영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자, 엑스포 총회 열리는 파리에서 ‘부산엑스포’ 유치 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500033</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021100130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;LG전자는 20일(현지시간) 국제박람회기구(BIE) 총회가 열리는 프랑스 파리에서 ‘2030 부산세계박람회(엑스포)’ 유치 활동을 진행했다고 21일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1352290 --&gt;LG전자는 파리의 상업 중심지 라데팡스의 프랑스 법인 신규 사옥에서 국제박람회기구와 협력 관계에 있는 유력 인사들을 초청해 ‘2030 부산엑스포’ 유치 지지를 요청했다. 이날 행사에는 자크 코소브스키 프랑스 쿠르브부아 시장, 세드릭 플라비앙 쿠르브부아 시의원, 요안 블레 프랑스 오드센주 부주지사, 윌리암 프로 오드센주 상공회의소 대표를 비롯해 유대종 주프랑스 한국대사, LG전자 이천국 유럽지역대표, 황용순 프랑스 법인장 등이 참석했다.&lt;br&gt;LG전자는 ‘2030 부산엑스포’ 유치 의미와 당위성 등을 설명하고 부산이 엑스포에 최적의 도시임을 강조하며 유치 의지를 알렸다. LG전자는 프랑스 법인 신규 사옥에 마련된 쇼룸에서 42형(대각선 약 105㎝) 벤더블 게이밍 올레드 TV ‘LG 올레드 플렉스’, 136형(대각선 약 3.45m) 마이크로 LED 디스플레이 ‘LG 매그니트’, LG 씽큐 앱에서 냉장고 색상을 변경해 공간 분위기까지 업그레이드할 수 있는 ‘LG 디오스 오브제컬렉션 무드업’ 등 다양한 프리미엄 제품들을 앞세운 혁신적인 고객경험을 선보이는 시간도 가졌다.&lt;br&gt;LG전자 프랑스법인은 지난 4월 지리적 요건과 인적·물적 인프라 등을 고려해 사옥을 기존 파리 외각 빌팡트에서 상업 중심지인 라데팡스 지역으로 이전했다. 신규 사옥 내 쇼룸도 프리미엄 매장처럼 꾸며 고객이 차별화된 가치와 지능형 라이프스타일을 직접 경험할 수 있도록 새롭게 조성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG전자는 부산엑스포 유치를 위해 태스크포스(TF)를 꾸리고 국내를 비롯한 미국, 영국, 독일 등 전 세계 곳곳에서 부산 유치 지지와 홍보 활동을 펼치고 있다. 미국 뉴욕 타임스스퀘어와 영국 런던 피카딜리광장 등에 있는 회사 전광판을 통해 홍보 영상을 상영하고 있으며, 최근에는 독일 베를린에서 열린 유럽 최대 가전전시회 ‘IFA 2022’에서, 미국여자프로골프(LPGA) 메이저대회인 아문디에비앙챔피언십에서 부산엑스포 유치를 위한 홍보활동을 펼친 바 있다.&lt;br&gt;국내에서는 지난달 아프리카 6개국(르완다·수단·앙골라·에티오피아·케냐·탄자니아) 주한 대사 등 외교 관계자를 서울 강서구 LG사이언스파크에 초청해 엑스포 부산 유치 지지를 당부했다. 이 외에도 부산 김해국제공항 입구 전광판, 김포국제공항 청사 내 전광판, 서울 파르나스호텔 앞 옥외광고물, 잠실야구장 내 LG트윈스 전광판, 전국 LG베스트샵 약 400개 매장 등에서 부산엑스포 유치를 위한 영상을 상영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자, 엑스포 총회 열리는 파리에서 ‘부산엑스포’ 유치 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500033</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021100130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;LG전자는 20일(현지시간) 국제박람회기구(BIE) 총회가 열리는 프랑스 파리에서 ‘2030 부산세계박람회(엑스포)’ 유치 활동을 진행했다고 21일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1352290 --&gt;LG전자는 파리의 상업 중심지 라데팡스의 프랑스 법인 신규 사옥에서 국제박람회기구와 협력 관계에 있는 유력 인사들을 초청해 ‘2030 부산엑스포’ 유치 지지를 요청했다. 이날 행사에는 자크 코소브스키 프랑스 쿠르브부아 시장, 세드릭 플라비앙 쿠르브부아 시의원, 요안 블레 프랑스 오드센주 부주지사, 윌리암 프로 오드센주 상공회의소 대표를 비롯해 유대종 주프랑스 한국대사, LG전자 이천국 유럽지역대표, 황용순 프랑스 법인장 등이 참석했다.&lt;br&gt;LG전자는 ‘2030 부산엑스포’ 유치 의미와 당위성 등을 설명하고 부산이 엑스포에 최적의 도시임을 강조하며 유치 의지를 알렸다. LG전자는 프랑스 법인 신규 사옥에 마련된 쇼룸에서 42형(대각선 약 105㎝) 벤더블 게이밍 올레드 TV ‘LG 올레드 플렉스’, 136형(대각선 약 3.45m) 마이크로 LED 디스플레이 ‘LG 매그니트’, LG 씽큐 앱에서 냉장고 색상을 변경해 공간 분위기까지 업그레이드할 수 있는 ‘LG 디오스 오브제컬렉션 무드업’ 등 다양한 프리미엄 제품들을 앞세운 혁신적인 고객경험을 선보이는 시간도 가졌다.&lt;br&gt;LG전자 프랑스법인은 지난 4월 지리적 요건과 인적·물적 인프라 등을 고려해 사옥을 기존 파리 외각 빌팡트에서 상업 중심지인 라데팡스 지역으로 이전했다. 신규 사옥 내 쇼룸도 프리미엄 매장처럼 꾸며 고객이 차별화된 가치와 지능형 라이프스타일을 직접 경험할 수 있도록 새롭게 조성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;LG전자는 부산엑스포 유치를 위해 태스크포스(TF)를 꾸리고 국내를 비롯한 미국, 영국, 독일 등 전 세계 곳곳에서 부산 유치 지지와 홍보 활동을 펼치고 있다. 미국 뉴욕 타임스스퀘어와 영국 런던 피카딜리광장 등에 있는 회사 전광판을 통해 홍보 영상을 상영하고 있으며, 최근에는 독일 베를린에서 열린 유럽 최대 가전전시회 ‘IFA 2022’에서, 미국여자프로골프(LPGA) 메이저대회인 아문디에비앙챔피언십에서 부산엑스포 유치를 위한 홍보활동을 펼친 바 있다.&lt;br&gt;국내에서는 지난달 아프리카 6개국(르완다·수단·앙골라·에티오피아·케냐·탄자니아) 주한 대사 등 외교 관계자를 서울 강서구 LG사이언스파크에 초청해 엑스포 부산 유치 지지를 당부했다. 이 외에도 부산 김해국제공항 입구 전광판, 김포국제공항 청사 내 전광판, 서울 파르나스호텔 앞 옥외광고물, 잠실야구장 내 LG트윈스 전광판, 전국 LG베스트샵 약 400개 매장 등에서 부산엑스포 유치를 위한 영상을 상영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, ‘땅속의 금강산’ 송암동굴 조명…“수십만년 만들어진 보물”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500034</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:04:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109482 --&gt;북한이 ‘땅속의 금강산’으로 자랑하는 평안남도 개천시 송암동굴을 조명했다.&lt;br&gt;조선중앙TV는 “지하의 명승 송암동굴로 각계층 근로자들과 청소년 학생들이 끊임없이 찾아와 즐거운 휴식의 한때를 보내고 있다”고 21일 보도했다.&lt;br&gt;1960년대 중반 발견된 송암동굴은 1996년 정비돼 북한의 국가천연기념물로 등록된 관광자원이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김정일 국방위원장이 2002년 4월 19일 이곳을 찾아 ‘송암동굴’이라고 명명했으며 이후 이 일대 조명과 무도회장 등 관광시설을 보강해 2004년 4월 주민들에게 개방했다.&lt;br&gt;동굴은 ‘지하 금강’이라는 별명처럼 오랜 기간에 걸친 용해작용으로 다채로운 지하 세계를 연출한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구봄순 안내원은 중앙TV에 “우리 송암동굴은 지금으로부터 1만∼2만년 전 균열성 고회암층이 오랜 기간 지하수의 작용을 받아 이뤄진 전형적인 카르스트 동굴”이라며 “동굴의 총연장 길이는 2천160m인데 16개 동과 100여 개 명소들로 이뤄졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;명소들은 모양과 특징에 따라 관문동과 폭포동, 기암동, 설경동, 은하동, 수림동, 보물동, 백화동, 용궁동 등 이름이 붙었다.&lt;br&gt;안전모자와 마스크를 착용한 관광객들은 안내원을 따라 천장에서 바닥 쪽으로 돋은 ‘돌고드름’(종유석)을 살펴보며 신기해했다.&lt;br&gt;안내원은 “지하에 어떻게 조각가가 마음먹고 창조해 낸 것과 같은 이런 훌륭한 풍경이 있을까 하고 찾아오는 사람들마다 경탄을 금치 못해 하고 있다”며 “하나하나의 돌꽃들과 돌순들은 수십만 년 동안에 형성된 진귀한 보물”이라고 자랑했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;북한은 2018년 김정일 국방위원장을 형상화한 모자이크 벽화를 동굴 내부에 설치하는 등 송암동굴 개발을 전 최고지도자의 업적으로 부각하고 있다.&lt;br&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 주민들의 이동이 제한됐던 2020년에는 이 인근에 관광객용 숙소와 야외 물놀이장을 건설하기도 했다.&lt;br&gt;북한은 최근 관영매체와 선전매체에 금강산, 칠보산, 백두산, 몽금포 자연공원 등 관광지를 꾸준히 소개하고 있다.&lt;br&gt;당장은 코로나19 국경 봉쇄로 외국인 관광객 입국이 차단된 상태지만 대내외에 북한의 관광 상품을 꾸준히 알리려는 의도로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우조선해양, 세계 첫 스마트 풍력발전기설치선 ‘건조중’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500035</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021100605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●풍력발전기설치선에 독자 개발 스마트십 솔루션 탑재&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352294 --&gt;대우조선해양이 세계 최초로 스마트십 기능이 탑재된 친환경 풍력발전기설치선(WTIV)을 건조한다. 대우조선해양은 경남 거제시 옥포 조선소에서 건조 중인 풍력발전기설치선에 자사가 독자 개발한 스마트십 시스템을 추가해 선박 운항에 필요한 솔루션을 선주에게 제안하는 공급 계약을 체결했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;대우조선해양은 지난해 모나코 에네티로부터 14~15MW급 대형 풍력발전기를 해상에 설치할 수 있는 선박 2척을 수주, 현재 옥포 조선소에서 건조 중이다. 이 선박은 이 분야에서 세계 최고 수준으로 알려진 네덜란드 엔지니어링 업체인 구스토MSC의 최신 기술이 집약돼 있는 ‘NG-16000X’ 디자인을 적용해 업계로부터 관심을 모은 바 있다.&lt;br&gt;건조 중인 선박은 길이 148m·폭 56m에 14~15MW급 해상풍력발전기 5기를 한 번에 싣고 운항할 수 있는 규모다. 또 수심 65m의 해상에서까지 해상풍력발전기를 설치할 수 있다. 선박은 7개의 추진 장치와 위성위치확인시스템(GPS) 시스템을 이용해 설치 지점을 파악한 뒤 승강형 철제다리를 해저에 내려 2600t급 대형 크레인으로 해상풍력발전기를 설치하는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 대우조선해양이 자체 개발한 스마트십 시스템(DS4)을 탑재하고 최적 운항을 돕는 다양한 솔루션을 공급하기로 해 한 번 더 주목받고 있다. 이는 현재 글로벌 조선·해운업 분야에서 핵심 화두로 꼽히는 최첨단 친환경 및 스마트 선박 기술을 해양플랜트 분야에 최초로 접목한 사례로 평가된다.&lt;br&gt;특히 이번의 DS4 자율운항시스템 적용 사례는 대우조선해양을 비롯한 국내 조선업계에도 긍정적인 영향을 미칠 것이라는 전망이다. 그동안 국내 대형 조선소들이 해외업체 기술에 주로 의존했던 것에서 벗어나 국산 스마트십 기술을 실제 풍력발전기설치선에 처음으로 적용했다는 데 의미가 있다. 대우조선해양은 향후 실제 축적한 선박 운항 데이터를 신기술 개발에 사용할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최동규 대우조선해양 중앙연구원장(전무)은 “이번 공급계약은 친환경 에너지 생산을 위한 세계 최고 친환경 선박에 회사의 디지털 기술 역량을 융합한 성공 사례가 될 것”이라며 “회사는 이번 성공을 계기로 글로벌 업계에서 디지털화와 탈탄소화를 이끄는 선두 주자로서 위상을 다져 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우조선해양, 세계 첫 스마트 풍력발전기설치선 ‘건조중’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500035</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021100605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●풍력발전기설치선에 독자 개발 스마트십 솔루션 탑재&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352294 --&gt;대우조선해양이 세계 최초로 스마트십 기능이 탑재된 친환경 풍력발전기설치선(WTIV)을 건조한다. 대우조선해양은 경남 거제시 옥포 조선소에서 건조 중인 풍력발전기설치선에 자사가 독자 개발한 스마트십 시스템을 추가해 선박 운항에 필요한 솔루션을 선주에게 제안하는 공급 계약을 체결했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;대우조선해양은 지난해 모나코 에네티로부터 14~15MW급 대형 풍력발전기를 해상에 설치할 수 있는 선박 2척을 수주, 현재 옥포 조선소에서 건조 중이다. 이 선박은 이 분야에서 세계 최고 수준으로 알려진 네덜란드 엔지니어링 업체인 구스토MSC의 최신 기술이 집약돼 있는 ‘NG-16000X’ 디자인을 적용해 업계로부터 관심을 모은 바 있다.&lt;br&gt;건조 중인 선박은 길이 148m·폭 56m에 14~15MW급 해상풍력발전기 5기를 한 번에 싣고 운항할 수 있는 규모다. 또 수심 65m의 해상에서까지 해상풍력발전기를 설치할 수 있다. 선박은 7개의 추진 장치와 위성위치확인시스템(GPS) 시스템을 이용해 설치 지점을 파악한 뒤 승강형 철제다리를 해저에 내려 2600t급 대형 크레인으로 해상풍력발전기를 설치하는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 대우조선해양이 자체 개발한 스마트십 시스템(DS4)을 탑재하고 최적 운항을 돕는 다양한 솔루션을 공급하기로 해 한 번 더 주목받고 있다. 이는 현재 글로벌 조선·해운업 분야에서 핵심 화두로 꼽히는 최첨단 친환경 및 스마트 선박 기술을 해양플랜트 분야에 최초로 접목한 사례로 평가된다.&lt;br&gt;특히 이번의 DS4 자율운항시스템 적용 사례는 대우조선해양을 비롯한 국내 조선업계에도 긍정적인 영향을 미칠 것이라는 전망이다. 그동안 국내 대형 조선소들이 해외업체 기술에 주로 의존했던 것에서 벗어나 국산 스마트십 기술을 실제 풍력발전기설치선에 처음으로 적용했다는 데 의미가 있다. 대우조선해양은 향후 실제 축적한 선박 운항 데이터를 신기술 개발에 사용할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최동규 대우조선해양 중앙연구원장(전무)은 “이번 공급계약은 친환경 에너지 생산을 위한 세계 최고 친환경 선박에 회사의 디지털 기술 역량을 융합한 성공 사례가 될 것”이라며 “회사는 이번 성공을 계기로 글로벌 업계에서 디지털화와 탈탄소화를 이끄는 선두 주자로서 위상을 다져 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우조선해양, 세계 첫 스마트 풍력발전기설치선 ‘건조중’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500035</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021100605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●풍력발전기설치선에 독자 개발 스마트십 솔루션 탑재&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352294 --&gt;대우조선해양이 세계 최초로 스마트십 기능이 탑재된 친환경 풍력발전기설치선(WTIV)을 건조한다. 대우조선해양은 경남 거제시 옥포 조선소에서 건조 중인 풍력발전기설치선에 자사가 독자 개발한 스마트십 시스템을 추가해 선박 운항에 필요한 솔루션을 선주에게 제안하는 공급 계약을 체결했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;대우조선해양은 지난해 모나코 에네티로부터 14~15MW급 대형 풍력발전기를 해상에 설치할 수 있는 선박 2척을 수주, 현재 옥포 조선소에서 건조 중이다. 이 선박은 이 분야에서 세계 최고 수준으로 알려진 네덜란드 엔지니어링 업체인 구스토MSC의 최신 기술이 집약돼 있는 ‘NG-16000X’ 디자인을 적용해 업계로부터 관심을 모은 바 있다.&lt;br&gt;건조 중인 선박은 길이 148m·폭 56m에 14~15MW급 해상풍력발전기 5기를 한 번에 싣고 운항할 수 있는 규모다. 또 수심 65m의 해상에서까지 해상풍력발전기를 설치할 수 있다. 선박은 7개의 추진 장치와 위성위치확인시스템(GPS) 시스템을 이용해 설치 지점을 파악한 뒤 승강형 철제다리를 해저에 내려 2600t급 대형 크레인으로 해상풍력발전기를 설치하는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 대우조선해양이 자체 개발한 스마트십 시스템(DS4)을 탑재하고 최적 운항을 돕는 다양한 솔루션을 공급하기로 해 한 번 더 주목받고 있다. 이는 현재 글로벌 조선·해운업 분야에서 핵심 화두로 꼽히는 최첨단 친환경 및 스마트 선박 기술을 해양플랜트 분야에 최초로 접목한 사례로 평가된다.&lt;br&gt;특히 이번의 DS4 자율운항시스템 적용 사례는 대우조선해양을 비롯한 국내 조선업계에도 긍정적인 영향을 미칠 것이라는 전망이다. 그동안 국내 대형 조선소들이 해외업체 기술에 주로 의존했던 것에서 벗어나 국산 스마트십 기술을 실제 풍력발전기설치선에 처음으로 적용했다는 데 의미가 있다. 대우조선해양은 향후 실제 축적한 선박 운항 데이터를 신기술 개발에 사용할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최동규 대우조선해양 중앙연구원장(전무)은 “이번 공급계약은 친환경 에너지 생산을 위한 세계 최고 친환경 선박에 회사의 디지털 기술 역량을 융합한 성공 사례가 될 것”이라며 “회사는 이번 성공을 계기로 글로벌 업계에서 디지털화와 탈탄소화를 이끄는 선두 주자로서 위상을 다져 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고순도 홍삼오일로 피부관리 돕는 ‘1899 시그니처 오일’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500036</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:14:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021101424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352300 --&gt;정관장의 프리미엄 홍삼 화장품 브랜드 동인비의 ‘1899 시그니처 오일’은 고순도의 홍삼오일을 함유해 피부 지방산을 효과적으로 공급해준다.&lt;br&gt;홍삼오일 성분은 체내 합성이 안 되는 리놀레산을 비롯해 타 오일 대비 다양한 지방산을 고함량으로 함유하고 있다. 또 피부 표피의 각질층은 ‘소수성(물과의 친화력이 적은 성질)’ 때문에 수분보다 유분을 더 잘 흡수하는데, 홍삼오일은 홍삼의 소수성 성분이 다량 포함돼 있어 높은 흡수력을 지녔으며 피부 보습 유지와 피부장벽 강화에 중요한 역할을 한다.&lt;br&gt;홍삼오일은 정관장의 기술력을 통해 탄생했다. 31단계 제조공정과 27개 항목 품질검사를 거쳐 생산하며 제조 방법, 안정성, 효능, 유래 성분 등을 연구해 7가지 특허를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1899 시그니처 오일은 피부 밀도를 촘촘하게 채워주는 피부장벽 안티에이징 오일이다. 함유된 홍삼오일은 100% 정관장 홍삼의 계약재배로 생산된다. 한 뿌리에 한 방울만 얻을 수 있는 귀한 원료라고 한다.&lt;br&gt;정관장 관계자는 “피부 안팎으로 탁월한 안티에이징 효능을 느낄 수 있는 ‘더블케어’ 아이템이기도 한 1899 시그니처 오일은 가볍고 빠르게 흡수되는 제형으로 산뜻한 사용감을 주고, 은은한 플로럴향은 릴렉싱 효과까지 전한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 제품은 전국 주요 백화점 동인비 매장과 라운지, 동인비 온라인 스토어 등에서 살 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고순도 홍삼오일로 피부관리 돕는 ‘1899 시그니처 오일’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500036</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:14:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021101424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352300 --&gt;정관장의 프리미엄 홍삼 화장품 브랜드 동인비의 ‘1899 시그니처 오일’은 고순도의 홍삼오일을 함유해 피부 지방산을 효과적으로 공급해준다.&lt;br&gt;홍삼오일 성분은 체내 합성이 안 되는 리놀레산을 비롯해 타 오일 대비 다양한 지방산을 고함량으로 함유하고 있다. 또 피부 표피의 각질층은 ‘소수성(물과의 친화력이 적은 성질)’ 때문에 수분보다 유분을 더 잘 흡수하는데, 홍삼오일은 홍삼의 소수성 성분이 다량 포함돼 있어 높은 흡수력을 지녔으며 피부 보습 유지와 피부장벽 강화에 중요한 역할을 한다.&lt;br&gt;홍삼오일은 정관장의 기술력을 통해 탄생했다. 31단계 제조공정과 27개 항목 품질검사를 거쳐 생산하며 제조 방법, 안정성, 효능, 유래 성분 등을 연구해 7가지 특허를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1899 시그니처 오일은 피부 밀도를 촘촘하게 채워주는 피부장벽 안티에이징 오일이다. 함유된 홍삼오일은 100% 정관장 홍삼의 계약재배로 생산된다. 한 뿌리에 한 방울만 얻을 수 있는 귀한 원료라고 한다.&lt;br&gt;정관장 관계자는 “피부 안팎으로 탁월한 안티에이징 효능을 느낄 수 있는 ‘더블케어’ 아이템이기도 한 1899 시그니처 오일은 가볍고 빠르게 흡수되는 제형으로 산뜻한 사용감을 주고, 은은한 플로럴향은 릴렉싱 효과까지 전한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 제품은 전국 주요 백화점 동인비 매장과 라운지, 동인비 온라인 스토어 등에서 살 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고순도 홍삼오일로 피부관리 돕는 ‘1899 시그니처 오일’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500036</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:14:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021101424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352300 --&gt;정관장의 프리미엄 홍삼 화장품 브랜드 동인비의 ‘1899 시그니처 오일’은 고순도의 홍삼오일을 함유해 피부 지방산을 효과적으로 공급해준다.&lt;br&gt;홍삼오일 성분은 체내 합성이 안 되는 리놀레산을 비롯해 타 오일 대비 다양한 지방산을 고함량으로 함유하고 있다. 또 피부 표피의 각질층은 ‘소수성(물과의 친화력이 적은 성질)’ 때문에 수분보다 유분을 더 잘 흡수하는데, 홍삼오일은 홍삼의 소수성 성분이 다량 포함돼 있어 높은 흡수력을 지녔으며 피부 보습 유지와 피부장벽 강화에 중요한 역할을 한다.&lt;br&gt;홍삼오일은 정관장의 기술력을 통해 탄생했다. 31단계 제조공정과 27개 항목 품질검사를 거쳐 생산하며 제조 방법, 안정성, 효능, 유래 성분 등을 연구해 7가지 특허를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1899 시그니처 오일은 피부 밀도를 촘촘하게 채워주는 피부장벽 안티에이징 오일이다. 함유된 홍삼오일은 100% 정관장 홍삼의 계약재배로 생산된다. 한 뿌리에 한 방울만 얻을 수 있는 귀한 원료라고 한다.&lt;br&gt;정관장 관계자는 “피부 안팎으로 탁월한 안티에이징 효능을 느낄 수 있는 ‘더블케어’ 아이템이기도 한 1899 시그니처 오일은 가볍고 빠르게 흡수되는 제형으로 산뜻한 사용감을 주고, 은은한 플로럴향은 릴렉싱 효과까지 전한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 제품은 전국 주요 백화점 동인비 매장과 라운지, 동인비 온라인 스토어 등에서 살 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 금관 문화훈장에 김우창 교수·고 김지하 시인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500037</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:17:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/07/SSI_20210107161204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1153809 --&gt;문학평론가이자 영문학자인 김우창 고려대 명예교수와 고 김지하 시인이 문학 발전을 위해 노력한 공로로 금관 문화훈장을 받는다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 이 같은 내용을 포함한 ‘2022년 문화예술 발전 유공자’ 34명의 명단을 21일 발표했다.&lt;br&gt;김 명예교수는 문학과 인간, 사회에 대한 깊이 있는 성찰로 학문의 사회적 의미와 역할에 대한 방향성을 제시한 것으로 평가받았다. 또 한국문학의 특수한 인식론적 구조를 해명하는데 공헌해 금관 문화훈장을 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고 김지하 시인은 ‘오적’, ‘타는 목마름’ 등 작품으로 민주화운동에 참여했었으며 이후 생명 사상을 정립하고 전통문화를 계승한 새로운 민족 문화에 대한 미학 이론을 발표하는 등 문학 발전에 기여했다는 점을 인정받았다.&lt;br&gt;한국 행위예술 1세대 이건용 화백과 세계적 바이올린 연주자이면서 많은 제자들을 키워낸 김남윤 한국예술종합학교(한예종) 교수에게는 은관 문화훈장이 주어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보관 문화훈장은 60년 동안 동시 38권, 동화집 15권을 창작해 아동문학 발전에 공헌한 신현득 한국문인협회 고문, 개인 소장 유물을 기증한 유상옥 코리아나화장품 회장, 국내 융합 디자인 교육의 장을 연 이순종 서울대 명예교수 등 6명에게 주어진다.&lt;br&gt;옥관 문화훈장은 중요무형문화재 제46호 피리정악 및 대취타 전승교육사로 한국음악 발전에 기여한 곽태규 전 한예종 전통예술원 원장 등 4명이 받는다. ‘대한민국 문화예술상’에는 한국 고전영화 발굴에 노력한 한국영화인총연합회 강릉지부 박지환 사무국장 등 5명, ‘오늘의 젊은 예술가상’에는 소설가 김언수 씨 등 8명이 선정됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전재수 “안민석, 미안한지 ‘갈치’ 발언 후 전화…진정성 믿는다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500038</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:17:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2016/08/02/SSI_20160802170926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 616759 --&gt;전재수 더불어민주당 의원이 안민석 의원의 ‘갈치 발언’ 관련 후일담을 전했다.&lt;br&gt;전 의원은 21일 CBS 라디오 프로그램 ‘김현정의 뉴스쇼’와의 인터뷰를 통해 안 의원이 갈치 발언에 대해 오해하지 말라고 당부했다며 “안 의원의 진정성을 믿는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 전 의원은 지난 17일 BBS 라디오 프로그램 ‘전영신의 아침저널’과의 인터뷰를 통해 이재명 대표가 2억원대 방산 주식을 보유했다 전량 매각한 것과 관련해 “실망스럽다”고 했다. 이 같이 공개적으로 민주당 내부에서 쓴소리가 나온 것은 처음이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 전 의원은 “이 대표가 대선에서 진 것은 이 대표 개인이 진 것이 아니다”라며 “지지했던 사람들이 뉴스도 못 보고 널브러져 있는데 혼자 정신 차리고 주식 거래를 한다? 민주당의 대선 후보였던 것을 생각한다면 사익에 해당하는 주식 거래는 지지자들에게 실망스러운 측면이 있다고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;이후 안 의원은 지난 18일 CBS 라디오 프로그램 ‘김현정의 뉴스쇼’를 통해 “갈치는 갈치를 먹고 큰다”며 “정치 탄압 시국에 총구를 외부로 향해야지 내부를 향하는 갈치정치는 굉장히 심각한 해당 행위다”라고 지적했다. 이는 전 의원을 저격한 것이 아니냐는 해석을 낳았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전 의원은 이날 이와 관련한 질문을 받고 “그것 끝나자마자 저에게 전화 왔다. 저에게 미안했는지”라며 “‘오해 안 하지?’, ‘내 뜻이 그 뜻이 아닌 것 알지?’ 하더라”라고 전했다.&lt;br&gt;전 의원은 “(안 의원이) 5선 의원이고, 나는 재선이다. 또 나보다 연배가 많으신 분이다”라며 “미안한 마음이 들었나 보다. 그러니 끝나고 바로 전화가 온 것이다. 나는 왜 전화를 했는지 몰랐다. 미안하니까 기사 나오기 전에 나한테 먼저 전화한 것이다”라고 했다.&lt;!-- 그림 1346105 --&gt;앞서 안 의원은 전날에도 자신의 페이스북을 통해 ‘갈치정치 논란에 대해’라는 제목의 글을 올리며 해명에 나섰다. 그는 “민주 진영의 고질병인 갈치정치에 대해 비판했다”며 “갈치를 해체하면 위장 안에 작은 갈치가 나온다. 민주당 정치인이 당내 정치인을 비판해 성장하려는 행태에 대한 비판이었다. 이는 이번 방송뿐만 아니라 초선 때부터 제기해온 오랜 문제의식이다”라고 강조했다.&lt;br&gt;안 의원은 “내부총질의 해악에 대해 많은 당원, 국민들께서 공감하실 것이다”라며 “그런데 모 언론에서 전 의원의 은빛머리를 겨냥한 공격이라고 왜곡했다. 전 의원은 부산에서 수없는 난관을 겪으며 성장한, 참으로 아끼는 정치인이다. 결코 특정인에 대한 폄하가 아니었다. 언론의 클릭 장사에 민주당 정치인들의 꼴이 좀 우스워졌다. 윤석열 검찰이 당을 치는 초유의 상황에서 이 갈치 논란은 그만하자고 제언드린다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내친 김에 우즈보다 빠르게 3승? 김주형, CJ컵 1R 공동 3위…선두와 1타 차</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500041</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:20:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021101853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352304 --&gt;&lt;br /&gt;김주형(20)이 미국프로골프(PGA) 투어 더 CJ컵(총상금 1050만 달러) 첫 날 공동 3위에 올라 우승 경쟁에 뛰어들었다.&lt;br&gt;김주형은 미국 사우스캐롤라이나주 리질랜드의 콩가리 골프클럽(파71·7655야드)에서 열린 대회 1라운드에서 버디는 6개 뽑아내고 보기는 하나로 막아 5언더파 66타를 쳤다. 김주형은 버디만 5개 솎아낸 로리 매킬로이(북아일랜드) 등과 공동 3위에 올랐다. 공동 선두 게리 우들랜드, 트레이 멀리낵스(이상 미국)와는 불과 1타 차다.&lt;br&gt;지난 8월 윈덤 챔피언십 우승으로 PGA 투어 정식회원이 되고 지난 10일 슈라이너스 칠드런스 오픈에서 우승하며 ‘골프 황제’ 타이거 우즈보다 6개월 빠르게 통산 2승을 거둔 김주형이 3승을 정조준한 셈이다. 만약 김주형이 또 정상을 밟으면 1929년 호턴 스미스(미국) 이후 93년 만에 만 21세 이전 3승을 올린 선수가 된다. 스미스는 최초의 마스터스 챔피언이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 디펜딩 챔피언 매킬로이, 리키 파울러(미국)와 함께 경기를 한 김주형은 4번(파5), 5번 홀(파3)에서 연속 버디를 잡아낸 뒤 9번 홀(파4)에서 한 번 더 버디를 컵에 떨구며 전반을 마무리 했다. 후반 들어서도 13번 홀(파4)과 16∼17번 연속 버디로 상승세를 이어갔다. 마지막 18번 홀(파4)에서 티샷이 페어웨이를 벗어나며 보기를 기록한 게 유일한 흠이었다.&lt;br&gt;김주형은 경기 뒤 “퍼트 두 번 정도가 더 들어갔으면 좋았겠지만 퍼트가 좋았다”며 “이대로 유지하며 풀어나가고 싶다”고 말했다. 매킬로이와의 경기에 대해선 “그의 경기를 보면 쉽게 해내는 것 같다. 따라 할 수 없는 플레이”라면서 “내 경기에 집중하기 힘들 때도 있었다”고 소감을 전했다. 매킬로이는 김주형에 대해 “자신의 장점을 잘 활용하는 탄탄한 선수”라며 “매우 일관적이고 안정적인 플레이를 한다”고 치켜세웠다. 또 “김주형이 스피드 훈련 등과 관련된 조언을 구하던데, ‘지금 그대로가 좋다’고 얘기했다. 나이가 들면서 조금 더 힘이 세지면 자연스럽게 알게 될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임성재(24)와 김시우(27)는 4언더파 67타로 빅토르 호블란(노르웨이) 등과 공동 9위. 이경훈(31)은 3언더파 68타로 이 대회에서 두 번 우승한 저스틴 토머스(미국) 등과 공동 15위.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 10명 중 7명,  “주택 270만호 공급 정책 실현 불가능” 응답</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500043</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 국민 10명 중 7명이 윤석열 정부의 주택 270만호 공급정책은 실현 불가능할 것으로 생각한다는 여론조사 결과가 나왔다. 21일 국회 국토교통위원회 소속 허종식 의원(더불어민주당)이 여론조사 전문기관 ‘리서치DNA’에 의뢰해 지난 18~19일 이틀 동안 전국 만 18세 이상 성인 남녀 1032명을 대상으로 실시한 부동산 정책 관련 여론조사 결과다.&lt;br&gt;조사 결과 주택 270만호를 공급하겠다는 정부의 계획에 대해 응답자의 71.8%는 불가능할 것이라고 답했다. 가능할 것이라는 응답은 21.9%였다. 모든 구간(성별·연령·지역·주택유형·소유형태·가구소득)에서 60% 이상의 응답자가 이번 정부의 임기 내 270만호 주택 공급은 불가능하다고 응답했다.&lt;br&gt;윤석열 정부의 부동산 정책에 대해 ‘잘한다’는 대답은 35.2%, ‘잘못한다’는 응답은 56.4%로 나왔다. 44.8%는 ‘매우 못한다’고 답했다. 재건축 초과이익 환수제는 초과이익이 과도하다면 환수해야 한다는 응답이 50.5%로 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;분양가 상한제에 대해서는 긍정 평가(46.2%)가 부정 평가(36.7%)보다 많았다. 현재 집값이 적정하냐는 질문에는 아직도 비싸다는 응답이 76.1%로 가장 높게 나왔고 적정하다는 답은 12.0%, 너무 떨어졌다는 대답은 9.1%였다.&lt;br&gt;현행 청약가점제의 방식에 대해서는 49.8%가 개선이 필요하다고 응답했다. 공공임대보다 공공분양 예산 확대에 대해서는 50.3%가 부적절하다고 대답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 조사는 전국 거주 18세 이상 남녀 1032명을 무작위로 추출해 자동응답(ARS) 방식 무선전화로 진행했고, 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±3.1%다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 10명 중 7명,  “주택 270만호 공급 정책 실현 불가능” 응답</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500043</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 국민 10명 중 7명이 윤석열 정부의 주택 270만호 공급정책은 실현 불가능할 것으로 생각한다는 여론조사 결과가 나왔다. 21일 국회 국토교통위원회 소속 허종식 의원(더불어민주당)이 여론조사 전문기관 ‘리서치DNA’에 의뢰해 지난 18~19일 이틀 동안 전국 만 18세 이상 성인 남녀 1032명을 대상으로 실시한 부동산 정책 관련 여론조사 결과다.&lt;br&gt;조사 결과 주택 270만호를 공급하겠다는 정부의 계획에 대해 응답자의 71.8%는 불가능할 것이라고 답했다. 가능할 것이라는 응답은 21.9%였다. 모든 구간(성별·연령·지역·주택유형·소유형태·가구소득)에서 60% 이상의 응답자가 이번 정부의 임기 내 270만호 주택 공급은 불가능하다고 응답했다.&lt;br&gt;윤석열 정부의 부동산 정책에 대해 ‘잘한다’는 대답은 35.2%, ‘잘못한다’는 응답은 56.4%로 나왔다. 44.8%는 ‘매우 못한다’고 답했다. 재건축 초과이익 환수제는 초과이익이 과도하다면 환수해야 한다는 응답이 50.5%로 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;분양가 상한제에 대해서는 긍정 평가(46.2%)가 부정 평가(36.7%)보다 많았다. 현재 집값이 적정하냐는 질문에는 아직도 비싸다는 응답이 76.1%로 가장 높게 나왔고 적정하다는 답은 12.0%, 너무 떨어졌다는 대답은 9.1%였다.&lt;br&gt;현행 청약가점제의 방식에 대해서는 49.8%가 개선이 필요하다고 응답했다. 공공임대보다 공공분양 예산 확대에 대해서는 50.3%가 부적절하다고 대답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 조사는 전국 거주 18세 이상 남녀 1032명을 무작위로 추출해 자동응답(ARS) 방식 무선전화로 진행했고, 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±3.1%다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 10명 중 7명,  “주택 270만호 공급 정책 실현 불가능” 응답</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500043</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 국민 10명 중 7명이 윤석열 정부의 주택 270만호 공급정책은 실현 불가능할 것으로 생각한다는 여론조사 결과가 나왔다. 21일 국회 국토교통위원회 소속 허종식 의원(더불어민주당)이 여론조사 전문기관 ‘리서치DNA’에 의뢰해 지난 18~19일 이틀 동안 전국 만 18세 이상 성인 남녀 1032명을 대상으로 실시한 부동산 정책 관련 여론조사 결과다.&lt;br&gt;조사 결과 주택 270만호를 공급하겠다는 정부의 계획에 대해 응답자의 71.8%는 불가능할 것이라고 답했다. 가능할 것이라는 응답은 21.9%였다. 모든 구간(성별·연령·지역·주택유형·소유형태·가구소득)에서 60% 이상의 응답자가 이번 정부의 임기 내 270만호 주택 공급은 불가능하다고 응답했다.&lt;br&gt;윤석열 정부의 부동산 정책에 대해 ‘잘한다’는 대답은 35.2%, ‘잘못한다’는 응답은 56.4%로 나왔다. 44.8%는 ‘매우 못한다’고 답했다. 재건축 초과이익 환수제는 초과이익이 과도하다면 환수해야 한다는 응답이 50.5%로 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;분양가 상한제에 대해서는 긍정 평가(46.2%)가 부정 평가(36.7%)보다 많았다. 현재 집값이 적정하냐는 질문에는 아직도 비싸다는 응답이 76.1%로 가장 높게 나왔고 적정하다는 답은 12.0%, 너무 떨어졌다는 대답은 9.1%였다.&lt;br&gt;현행 청약가점제의 방식에 대해서는 49.8%가 개선이 필요하다고 응답했다. 공공임대보다 공공분양 예산 확대에 대해서는 50.3%가 부적절하다고 대답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 조사는 전국 거주 18세 이상 남녀 1032명을 무작위로 추출해 자동응답(ARS) 방식 무선전화로 진행했고, 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±3.1%다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에몬스, ‘2022 한국품질만족지수’ 11년 연속 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500047</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:32:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021103013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352322 --&gt;에몬스는 한국표준협회(KSA)가 주관하는 ‘2022 한국품질만족지수(KS-QEI)’ 가정용가구 부문에서 11년 연속 1위 기업으로 선정됐다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;‘한국품질만족지수’는 표준협회와 한국품질경영학회가 제품·서비스에 대한 소비자의 만족도와 제품(서비스)의 특성을 반영해 공동으로 개발한 품질측정 모델이다. 해당 기업의 제품을 이용해 본 경험이 있는 소비자와 해당 제품 전문가를 대상으로 고객 만족도와 품질 우수성을 소비자와 전문가로부터 평가받는 품질만족도 종합지표다.&lt;br&gt;올해는 총 108개 부문을 대상으로 357개 기업의 이용 경험이 있는 소비자와 전문가 7만 1400명을 대상으로 ▲성능, 신뢰성, 내구성, 사용성, 안전성, 접근성을 평가하는 ‘사용품질’ ▲이미지, 인지성, 신규성을 평가하는 ‘감성품질’ 등을 함께 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에몬스 관계자는 “한국품질만족지수 11년 연속 1위 선정은 고품질 상품을 고객 관점에서 제공한 결과“라며 “앞으로도 제품과 서비스 품질 향상을 통한 고객만족과 지속가능한 경영을 위해 최선을 다할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;한편 에몬스는 2018년 프리미엄 브랜드 ‘에르디앙스(ERDIANCE)’ 브랜드를 공식 론칭하며 친환경 제품 생산에 본격 나섰다. 모든 제품에 E0 등급의 친환경 자재만을 사용해 프리미엄 브랜드의 이미지를 내세우고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에몬스, ‘2022 한국품질만족지수’ 11년 연속 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500047</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:32:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021103013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352322 --&gt;에몬스는 한국표준협회(KSA)가 주관하는 ‘2022 한국품질만족지수(KS-QEI)’ 가정용가구 부문에서 11년 연속 1위 기업으로 선정됐다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;‘한국품질만족지수’는 표준협회와 한국품질경영학회가 제품·서비스에 대한 소비자의 만족도와 제품(서비스)의 특성을 반영해 공동으로 개발한 품질측정 모델이다. 해당 기업의 제품을 이용해 본 경험이 있는 소비자와 해당 제품 전문가를 대상으로 고객 만족도와 품질 우수성을 소비자와 전문가로부터 평가받는 품질만족도 종합지표다.&lt;br&gt;올해는 총 108개 부문을 대상으로 357개 기업의 이용 경험이 있는 소비자와 전문가 7만 1400명을 대상으로 ▲성능, 신뢰성, 내구성, 사용성, 안전성, 접근성을 평가하는 ‘사용품질’ ▲이미지, 인지성, 신규성을 평가하는 ‘감성품질’ 등을 함께 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에몬스 관계자는 “한국품질만족지수 11년 연속 1위 선정은 고품질 상품을 고객 관점에서 제공한 결과“라며 “앞으로도 제품과 서비스 품질 향상을 통한 고객만족과 지속가능한 경영을 위해 최선을 다할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;한편 에몬스는 2018년 프리미엄 브랜드 ‘에르디앙스(ERDIANCE)’ 브랜드를 공식 론칭하며 친환경 제품 생산에 본격 나섰다. 모든 제품에 E0 등급의 친환경 자재만을 사용해 프리미엄 브랜드의 이미지를 내세우고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에몬스, ‘2022 한국품질만족지수’ 11년 연속 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500047</guid>
      <pubDate>2022-10-21T10:32:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021103013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352322 --&gt;에몬스는 한국표준협회(KSA)가 주관하는 ‘2022 한국품질만족지수(KS-QEI)’ 가정용가구 부문에서 11년 연속 1위 기업으로 선정됐다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;‘한국품질만족지수’는 표준협회와 한국품질경영학회가 제품·서비스에 대한 소비자의 만족도와 제품(서비스)의 특성을 반영해 공동으로 개발한 품질측정 모델이다. 해당 기업의 제품을 이용해 본 경험이 있는 소비자와 해당 제품 전문가를 대상으로 고객 만족도와 품질 우수성을 소비자와 전문가로부터 평가받는 품질만족도 종합지표다.&lt;br&gt;올해는 총 108개 부문을 대상으로 357개 기업의 이용 경험이 있는 소비자와 전문가 7만 1400명을 대상으로 ▲성능, 신뢰성, 내구성, 사용성, 안전성, 접근성을 평가하는 ‘사용품질’ ▲이미지, 인지성, 신규성을 평가하는 ‘감성품질’ 등을 함께 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에몬스 관계자는 “한국품질만족지수 11년 연속 1위 선정은 고품질 상품을 고객 관점에서 제공한 결과“라며 “앞으로도 제품과 서비스 품질 향상을 통한 고객만족과 지속가능한 경영을 위해 최선을 다할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;한편 에몬스는 2018년 프리미엄 브랜드 ‘에르디앙스(ERDIANCE)’ 브랜드를 공식 론칭하며 친환경 제품 생산에 본격 나섰다. 모든 제품에 E0 등급의 친환경 자재만을 사용해 프리미엄 브랜드의 이미지를 내세우고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>험난한 EPL 감독… ‘레전드’ 제라드도 경질</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500057</guid>
      <pubDate>2022-10-21T11:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/18/SSI_20220518104600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1302531 --&gt;잉글랜드 프로축구 프리미어리그(EPL) 레전드 스티븐 제라드(42) 감독이 성적 부진으로 11개월 만에 지휘봉을 내려놓았다. 선수 시절의 화려한 명성을 거뒀던 제라드지만 치열한 경쟁이 펼쳐지는 EPL에서는 기대만큼의 성적을 거두지 못 했다.&lt;br&gt;애스턴 빌라는 21일(한국시간) 구단 홈페이지에 “제라드 감독이 팀을 떠났다”고 알리고서 “제라드 감독의 노고와 헌신에 감사하며 그의 앞날에 축복이 있기를 기원한다”고 적었다. 제라드 감독이 프리미어리그 첫 사령탑에 오른지 11개월만이다.&lt;br&gt;제라드 감독은 지난해 11월 부진한 성적 때문에 경질된 딘 스미스 전 감독의 후임으로 애스턴 빌라의 감독이 됐다. 계약기간은 3년 6개월이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1998년 리버풀에서 프로 선수로 데뷔한 제라드 감독은 2015년까지 17년간 리버풀에서만 활약한 ‘레전드’다. 선수 기간 동안 EPL 통산 504경기에 출장해 120골 92도움을 기록했다. 제라드는 주장으로서 팀을 이끌며 몇번이나 우승컵에 근접했지만, EPL 우승은 결국 못했다.&lt;!-- 그림 1302532 --&gt;이후 미국프로축구(MLS) LA 갤럭시에서 두 시즌을 보낸 뒤 선수 생활을 끝내고 지도자의 길을 걸었다. 2017년부터 리버풀 18세 이하(U-18) 팀을 지휘한 그는 2018년 레인저스(스코틀랜드) 감독으로 부임했다. 2020-2021시즌에는 레인저스의 리그 무패 우승을 이끌었다.&lt;br&gt;제라드 감독은 애스턴 빌라의 사령탑에 오르면서 2015년 이후 6년 만에 EPL 무대로 돌아왔다. 제라드 감독 부임 당시 3승 1무 7패(승점 10)로 EPL 20개 팀 중 16위에 자리하고 있었던 애스턴 빌라는 2021-2022시즌을 14위(승점 45·13승 6무 19패)로 마감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;애스턴 빌라는 올 시즌 큰 기대에도 리그 11경기를 치른 현재 2승 3무 6패(승점 9)를 기록 중이다. 특히 이날 풀럼과의 원정 경기에서 0-3으로 완패해 강등권 언저리인 17위로 처지자 결국 경질됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김주형 ‘멘토’ 된 매킬로이 “샷 일관적이고, 견고… 김주형 성장 할 수 있게 놔둬라“</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500064</guid>
      <pubDate>2022-10-21T11:21:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021112108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352347 --&gt;확실히 물이 올랐다. 로리 매킬로이도 그의 플레이에 감탄을 금치 못 했다. 타이거 우즈의 최연소 미국프로골프(PGA) 2승 기록을 경신하고 ‘록스타’로 불리기 시작한 김주형 이야기다.&lt;br&gt;김주형(20)이 미국프로골프(PGA) 투어 더 CJ컵(총상금 1050만 달러) 1라운드에서 매킬로이와 함께 공동 3위를 기록했다. 김주형은 미국 사우스캐롤라이나주 리질랜드의 콩가리 골프클럽(파71·7655야드)에서 열린 대회 1라운드에서 버디 6개를 솎아내고 보기는 하나로 막아 5언더파 66타를 쳤다.&lt;br&gt;김주형은 함께 경기한 매킬로이에게 여러 가지 질문을 쏟아내며 ‘성장’에 대한 욕심을 드러냈다. 1라운드 후에도 매킬로이와 함께 한 김주형은 “정말 재밌었다. 매킬로이의 경기를 보는 게 얼마나 놀라운 일인지 이루 말할 수 없었다. 이건 특권이다. 즐거운 시간을 보냈고, 좋은 플레이를 하는 데 분명 도움이 됐다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1352346 --&gt;라운드를 하는 동안 김주형은 매킬로이에게 장타 치는 방법을 물었다. 매킬로이는 “충분히 멀리 쳤다. 나는 20살 때보다 22, 23살이 됐을 때 자연스럽게 속도가 빨라졌다. 김주형은 너무 잘 치고 기본기가 좋다”면서 “벌써 장타를 쫓기 시작하면 경기력에 영향을 미칠 수 있기 때문에 당장 쫓을 필요는 없을 것 같다”고 조언했다. 이어 “마쓰야마 히데키도 그 나이 때 그만큼 잘했지만 김주형이 더 일관적인 것 같다. 샷이 매우 견고하고 매우, 매우 일관적이다. 꾸준하게 매번 같은 스윙을 한다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매킬로이는 김주형에 대해 “지난 50년 동안 21세가 되기 전에 두 번 우승한 사람은 김주형과 한 사람 뿐이다. 정말 좋은 출발을 했다. 우리는 벌써부터 다른 선수와 김주형을 비교할 필요가 없다. 자연스럽게 김주형으로 성장할 수 있도록 놔둬야한다. 그게 멋진 경력을 쌓는 데 도움이 될 것”이라고 말하기도 했다.&lt;!-- 그림 1352348 --&gt;사실 김주형은 대회에 앞서 열린 기자회견 때부터 매킬로이에게 많은 질문을 던졌다. 기자회견 때는 “젊을 때 성공한 느낌은 어떤가. 몇 년 동안 여러 투어를 뛰면서 어떻게 관리하나” 등 질문을 던졌다.&lt;br&gt;이날 김주형은 페어웨이 안착률 85.71%, 그린 적중률 77.78%를 기록하며 날카로운 샷 감을 발휘했다. 이날 경기에 대해 김주형은 “오늘 탄탄한 경기를 펼쳤다. 퍼트 두 번 정도가 더 들어갔으면 좋았겠지만, 퍼트가 좋았다”며 “이대로 유지하며 지금처럼 풀어나가고 싶다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호날두 ‘조기 퇴근’에 의자 빼버린 맨유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500067</guid>
      <pubDate>2022-10-21T11:28:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021112532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352350 --&gt;크리스티아누 호날두(37)의 잇단 ‘조기 퇴근’에 잉글랜드 프로축구 맨체스터 유나이티드가 아예 자리를 빼버렸다.&lt;br&gt;맨유는 21일(한국시간) 구단 홈페이지를 통해 “이번 주말(23일) 첼시와의 프리미어리그 정규리그 원정 경기 스쿼드에서 호날두를 제외한다”고 발표했다.&lt;br&gt;맨유는 구체적인 이유를 설명하지는 않았으나 지난 20일 토트넘과의 홈 경기에서 내내 벤치를 지키다 후반 45분쯤 경기가 채 끝나기도 전에 홀로 경기장을 벗어난 것에 대한 징계를 내린 것으로 풀이된다. 일부 현지 매체는 호날두가 에릭 텐하흐 감독의 교체 지시를 거부했다고 보도하기도 했다. 텐하흐 감독은 토트넘 전이 끝난 뒤 “(호날두가) 떠난다고 내게 말한 적이 없다. 내일 해결하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개막 전 이적을 추진하며 팀 훈련에도 제때 합류하지 않았던 호날두는 새 시즌 주로 교체 자원으로 활용되는 굴욕을 맛보고 있다. 일부 선수들의 부상으로 최근에는 EPL과 유럽 챔피언스리그(UCL)에서 4경기 연속 선발 출장해 1골 1어시스트를 기록하기도 했지만 마커스 래시포드 등이 컨디션을 회복하자 토트넘 전에서 다시 벤치를 데웠다. 호날두는 이번 시즌 EPL에서 1골, UCL에서 1골 1도움에 그치고 있다.&lt;br&gt;호날두는 지난 8월 라요 바예카노(스페인)와의 프리시즌 경기에서도 벤치를 지키다 경기 종료 10분 전 ‘조기 퇴근’했다. 당시 텐하흐 감독은 “용납할 수 없는 일”이라고 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영국 더 선 등은 이날 “호날두는 전날 홀로 훈련해야 했으며, 다음 경기가 끝날 때까지 1군 훈련에 합류할 수 없다”며 “감독에게 반항한 대가로 2주 치 임금인 72만파운드(약 11억 6000만원)의 벌금을 내게 될 것”이라고 보도했다.&lt;br&gt;이와 관련, 호날두는 자신의 소셜미디어를 통해 “선수 생활 내내 나는 동료와 상대, 코치진을 존중해 왔고, 이 점은 변하지 않았다”며 “나는 내가 뛰는 모든 팀에서 젊은 선수들에게 모범을 보이려 노력해 왔지만, 불행히도 그것이 매번 가능한 것은 아니다. 때로는 순간의 열기가 우선이 될 때가 있다”고 적었다. 그러면서 “당장은 훈련장에서 열심히 훈련하고, 동료들을 응원하며 기회가 주어질 경기를 위해 모든 것을 준비할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 이재명 ‘대장동 특검’ 제안…“털어도 먼지조차 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500071</guid>
      <pubDate>2022-10-21T11:36:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021113320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352353 --&gt;이재명 더불어민주당 대표는 21일 대장동 개발 특혜 의혹을 규명할 특검(특별검사)을 제안하며 여권에 수용할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 국회 당 대표 회의실 특별 기자회견을 통해 “대통령과 여당에 공식 요청한다”며 “화천대유 대장동 개발과 관련된 특검을 수용하라”고 밝혔다. 이 대표가 지난 8월 말 당 대표로 선출된 뒤 기자회견을 한 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;이 대표는 “특검은 지금까지 제기된 모든 의혹을 총망라해야 한다”며 “대장동 개발 및 화천대유 실체 규명은 물론 결과적으로 비리 세력의 종잣돈을 지켜준 대통령의 부산저축은행 수사의 문제점, 의혹, 그와 관련된 허위사실 공표 의혹에 대해 조사해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 “대통령 부친의 집을 (화천대유 대주주인) 김만배 누나가 구매한 경위 같은 화천대유 자금흐름 진술이 갑자기 변경되는 과정에서 나온 조작 수사와 허위 진술 교사 의혹도 밝혀야 한다”고 했다.&lt;br&gt;검찰은 이날 이 대표의 최측근 김용 민주연구원 부원장에 대한 구속영장 청구로 대선 자금을 정면 겨냥한 상황에서 특검 카드로 자신의 결백을 주장하는 동시에 ‘사법 리스크’ 국면의 전환을 꾀하려는 시도로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이 대표는 지난 대선 당시 후보 시절에도 대장동 특검을 거론했다. 국민의힘이 자신을 겨냥한 특검을 주장하자 당시 후보였던 윤석열 대통령도 대장동 의혹과 관련된 의혹이 있다며 동시 특검을 하자고 역제안했다.&lt;br&gt;이 대표는 또 “정권이 바뀌고 검사들이 바뀌니, 관련자들 말이 바뀐다”며 “진실을 찾아 죄를 주는 것이 아니라, 죄를 주기 위해 진실을 조작하고 왜곡하고 있다”고 했다. 그러면서 “아무리 털어도 먼지조차 안 나오니 있지도 않은 ‘불법 대선자금’을 만들고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;이 대표는 또한 “대선자금은커녕 사탕 한 개 받은 것도 없다”며 의혹을 재차 부인했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, ‘대장동 특검’ 제안…대통령실 “답할 내용 없다” (종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500075</guid>
      <pubDate>2022-10-21T11:49:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021113948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;특별 기자회견서 “의혹 총망라해야”&lt;br /&gt;檢 겨냥 “대선자금은 커녕 사탕 하나 받은 것 없다”&lt;br /&gt;‘정치탄압’ 주장 부각 위한 것 아니냐는 시선도&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352357 --&gt;이재명 더불어민주당 대표는 21일 검찰의 불법 대선자금 수사와 관련해 “저는 대선자금은커녕 사탕 하나 받은 것도 없다”며 “대통령과 여당에 화천대유 대장동 개발과 관련된 특검을 즉시 수용하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 국회에서 연 특별기자회견을 통해 “언제까지 인디안 기우제식 수사에 국가역량을 낭비할 수는 없다, 뿌리부터 줄기 하나까지 사건 전모 확인은 특검에 맡기고, 정치권은 민생과 경제살리기에 총력을 다하자”며 이 같이 주문했다. 이 대표가 지난 8월 말 당 대표로 선출된 뒤 기자회견을 한 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “파도 나오는 것 없어…조작 감행”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 “‘대장동 사건’을 파도 파도 나오는 것이 없으니 조작까지 감행한다”며 “저 이재명은 단 1원의 이익도 취한 바 없다. 대선자금은커녕 사탕 하나 받은 것도 없다”고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;그는 “김만배 등 화천대유 일당이 저를 ‘공산당 같은 ○○’라 욕하고 원망했다”며 “원망하던 사람을 위해 대선 자금을 줬다는 게 말이 되느냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대표는 특검의 수사 범위에 윤석열 대통령과 관련한 의혹을 포함시켜야 한다고 강조했다. 그는 “대장동 개발과 화천대유에 관한 실체규명은 물론이고, 결과적으로 비리세력의 종자돈을 지켜주었던 윤 대통령의 부산저축은행 수사 문제, 그와 관련된 허위사실 공표 의혹에 대해 조사해야 한다”고 주문했다.&lt;br&gt;이 대표는 “대통령 부친의 집을 김만배 누나가 구입한 경위 같은 화천대유 자금흐름 진술이 갑자기 변경되는 과정에 제기된 조작수사와 허위진술교사 의혹도 밝혀야 한다”고도 주장했다.&lt;br&gt;이 대표는 “대통령과 여당이 떳떳하다면 특검을 거부할 이유가 없을 것이다”라며 “민주당을 탄압한다고 정부여당의 무능이 감춰지지 않는다. 정치보복의 꽹과리를 울린다고 경제침체의 공포가 사라지지 않는다”고 했다.&lt;!-- 그림 1352360 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● ‘불법 대선자금 의혹’ 김용 구속영장&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 검찰은 이날 이 대표의 최측근인 김용 민주연구원 부원장에 대해 정치자금법 위반 혐의로 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 부원장은 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장, 정민용 변호사(전 성남도개공 전략사업실장)와 공모해 지난해 4∼8월 대장동 개발 민간업자 남욱 변호사로부터 4회에 걸쳐 8억 4700만원의 불법 정치자금을 수수한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;검찰은 남 변호사가 마련한 비자금 가운데 일부가 유 전 본부장을 거쳐 김 부원장에게 전달된 거로 보고 있다. 김 부원장은 지난 19일 체포 직후 입장문을 통해 “대장동 사업 관련자로부터 불법자금을 수수했다는 의혹은 전혀 사실이 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;이와 관련 이 대표도 전날 “대선 자금 운운하는데 불법 자금은 1원도 쓴 일이 없다”며 “김용 부원장은 오랫동안 믿고 함께했던 사람인데 저는 여전히 그의 결백을 믿는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 여권 내부서 ‘수용 어렵다’ 기류&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이날 이 대표가 특검을 요구한 데 대해 아무런 답변도 내놓지 않았다.&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 이날 언론과의 통화에서 ‘이 대표 기자회견에 대한 입장은 무엇인가’라는 질문에 “답할 내용이 없다”고 답했다.&lt;br&gt;다만, 여권 내부에서는 이 대표의 특검 요구를 수용하기 어렵다는 기류가 읽힌다. 검찰의 수사가 진행되는 상황에서 특검 도입을 논의하는 것은 부적절하다는 이유에서다.&lt;br&gt;대통령실도 검찰 수사를 놓고 ‘정치탄압’ 목소리를 높여 온 이 대표가 검찰 수사 배후에 여당 및 대통령실이 있다는 자신의 주장을 부각하기 위해 이 같은 요구를 한 것으로 보고 있는 분위기다.&lt;!-- 그림 1352362 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BMW 레이디스 첫날 7000여 구름 관중..주말까지 8만명 예상...대회 최다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500079</guid>
      <pubDate>2022-10-21T12:35:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020181857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352128 --&gt;국내 유일 미국여자프로골프(LPGA) 투어 BMW 레이디스 챔피언십 첫 날 구름 관중이 몰렸다.&lt;br&gt;21일 BMW 코리아에 따르면 전날 강원도 원주 오크밸리컨트리클럽에서 열린 BMW 레이디스 챔피언십 1라운드에는 LPGA 투어에서 활약하는 선수들을 3년 만에 ‘직관’하려는 갤러리들의 발길이 주중임에도 이른 아침부터 끊이질 않았다. 오후 2시 기준으로 5600여명이 티켓 박스를 통과했으며, 공식 집계가 마감되는 오후 6시까지 모두 7000여명의 갤러리가 입장한 것으로 확인됐다. 대회 역대 최다 수준으로 전체 7만 여명의 갤러리가 찾았던 2019년 1회 대회를 웃돈다.&lt;br&gt;이날 대회장을 찾은 갤러리들은 올해 LPGA 투어 신인왕이 유력한 아타야 티띠꾼(태국)과 아마추어 초청 선수로 출전한 고등학교 1학년 김민솔의 활약을 눈앞에서 만끽했다. 티띠꾼은 이글 1개 포함 9언더파를 몰아치며 단독 1위에 나섰고, 김민솔은 1타 차로 티띠꾼을 추격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대회는 마지막 4라운드가 열리는 23일까지 모두 8만여명이 찾을 것으로 주최 측은 전망하고 있다. 지난 8월 티켓 판매 추이가 2019년 대회보다 가팔라 흥행은 사전 예고됐다. 일반 티켓의 경우 대회 개막 이후에도 현장 판매가 지속적으로 이어지고 있다.&lt;br&gt;BMW 코리아 관계자는 “주말까지 역대 최다 방문이 예상됨에 따라 대회장을 찾는 갤러리분들이 불편함을 느끼지 않도록 최선을 다할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국감 쟁점된 제주 제2공항… 오영훈 도지사 “조만간 소통 이뤄질 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500084</guid>
      <pubDate>2022-10-21T13:37:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021133712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352385 --&gt;21일 제주도청 본관4층 탐라홀에서 4년 만에 열린 현장 국정감사에서 제주 제2공항 문제가 쟁점이 됐다.&lt;br&gt;이날 국회 행정안전위원회(위원장 이채익)가 제주특별자치도를 대상으로 실시한 국정감사에서 원희룡 국토교통부장관과의 소통 여부를 묻는 더불어민주당 오영환 의원(경기 의정부시갑)의 질의에 오영훈 제주도지사는 “조만간 소통이 이뤄질 것으로 안다”고 답했다.&lt;br&gt;지난해 7월 환경부의 반려 결정으로 전면 중단된 제주 제2공항 건설 사업의 재추진 여부가 이르면 이달 중 결정될 것으로 보이는 가운데, 원 장관과 오 지사의 만남이 성사될 지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오 의원은 먼저 “국회에서 제주로 올 때도 김포~제주 노선을 이용하는데, 그 노선이 전 세계에서 가장 혼잡한 노선으로 알려져 있다. 그리고 제주공항이 전 세계에서 단일 활주로 중에는 전 세계에서 두 번재로 혼잡하고, 활주로 이용률은 98%에 달한다고 한다. 그에 따라 지연도 굉장히 많이 얼어나고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “이에 따라 제2공항과 관련된 논의가 아주 오랫동안 이어져 왔지만, 많은 의견들이 표출되면서 아직까지 해결방안 도출이 늦어지고 있는 것으로 알고 있다”면서 “논의가 진전된 것이 있는가”라고 물었다.&lt;!-- 그림 1352383 --&gt;이에 대해 오 지사는 “지난해 전략환경영향평가를 환경부에 제출하는 과정에서 반려 절차가 있었다. 이 때문에 전략환경영향평가를 보완할 수 있는지에 대한 용역을 시행 중”이라며 “당초 용역이 7월 마무리 될 것으로 이해했는데, 현재까지 완료되지 않고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 오 의원은 “전 제주지사이기도 한 원 장관과 이 문제의 해결을 위해 머리를 맞댔나”라고 질의에 오 지사는 “제가 직·간접적으로 협의할 수 있는 기회 있으면 좋겠다는 뜻을 전했지만, 아직 일정 잡지 못했다”고 설명했다.&lt;br&gt;“제주의 가장 중요한 문제가 될 수 있는 이 문제에 대해 국토부 장관이 제주도 측과 아직 소통이 없었는가”라는 물음에 오 지사는 “조만간 이뤄질 것으로 안다”면서 “갈등해소를 위한 국토부의 노력도 배가 돼야 한다”고 말했다. 오 의원은 “도민사회도 갈등 있던 것으로 아는데, 도지사 중재 노력도 필요하다”고 주문했다.&lt;br&gt;한편, 국토부는 앞서 20일 국회의 국정감사 중 심상정 의원(정의당, 경기 고양시갑)의 질의에 대한 서면답변서를 통해 “제주 제2공항은 현 제주공항의 혼잡과 항공안전 문제 해소 등을 위해 필요하다”며 사업 추진과정에서 지자체 및 도민과 소통하겠다는 뜻을 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;국토부는 또 제2공항에 반대하는 도민 여론이 우세하다는 물음에는 “과거 제주도의회의 제주국제공항 조기 이설 건의(1992년), 제주도의 제주공항 인프라 확충 조기 추진 건의(2012년) 등 제주지역에서는 공항 인프라 확충을 지속해서 희망해 온 바 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 진행 중인 제2공항 전략환경영향평가 보완 가능성 검토 용역 공개가 늦어지는 이유에 대해 국토부는 “전문가 의견 등을 바탕으로 전략환경영향평가의 반려 사유별 보완 가능성을 더욱 면밀하게 검토하고자 용역 수행 기간을 연장했다”면서 “결과보고서는 추후 관계 법령에 따라 투명하게 공개할 예정”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“형사소송법 깨알같이”…스페인서 ‘커닝 펜’ 수십자루 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500087</guid>
      <pubDate>2022-10-21T13:51:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021135041_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352389 --&gt;스페인에서 한 법대생이 ‘커닝 펜’ 수십 자루를 만들어 화제다.&lt;br&gt;21일 미국 폭스뉴스 등 외신에 따르면 스페인 말라가 대학의 교수 욜란다 데 루치는 최근 깨알 같은 글씨로 시험문제 정답을 새긴 학생의 ‘커닝 펜’을 공개했다.&lt;br&gt;루치 교수는 “사무실을 정리하면서 압수당한 우리 대학 유물을 발견했습니다. 펜에 새겨진 것은 형사소송법입니다. 예술이네요”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;루치 교수가 올린 11자루의 볼펜 표면에는 아주 작은 크기의 촘촘한 글자들이 새겨져 있었다.&lt;!-- 그림 1352390 --&gt;이를 본 네티즌은 “이 시간에 공부를 했으면”, “이걸 새기는 데 시간이 더 걸리겠다”, “커닝 펜 만드는 열정 3분의 1만 쏟았어도…” 등의 답글을 달았다.&lt;br&gt;몇 시간 후 ‘커닝 펜’ 주인공의 친구라고 주장하는 한 네티즌이 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 루치 교수의 트윗에 답을 았고, 또 다른 볼펜 15자루의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;또 ‘커닝 펜’ 작업을 가능하게 해준 도구도 함께 공개했다. ‘커닝 펜’을 제작한 주인공은 샤프펜슬에 샤프심 대신 바늘을 끼워 이 작업을 진행했다고 친구는 설명했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“믿어달라”는  카뱅…봉사·신상품으로 이미지 쇄신 총력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500090</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:02:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/22/SSI_20210122100104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1158334 --&gt;카카오톡 먹통 사태로 인한 여파가 이어지는 가운데, 카카오뱅크가 떨어진 신뢰를 되찾기 위해 총력을 기울이고 있다.&lt;br&gt;카카오뱅크는 21일 임직원들이 전날 경기 성남시 은행중학교에서 벽화 그리기 봉사활동을 진행했다고 밝혔다. 이번 봉사활동에는 카카오뱅크 임직원 30명을 포함해 지역 봉사자 100여명, 은행중학교 학생 및 학부모 70명 등 총 200여명의 자원봉사자가 참가했다. 카카오뱅크는 쓰레기를 주우면서 달리기를 하는 ‘플로깅’, 노트북 기부 등의 사회공헌 활동을 해온 바 있다.&lt;br&gt;이번 사회공헌 활동은 지난 15일 SK C&amp;amp;C 판교 데이터센터 화재가 발생하면서 카카오뱅크 일부 서비스 장애가 발생한 직후 시행됐다.&lt;br&gt;카카오뱅크가 신뢰도 추락을 딛고 ESG(환경·사회·지배구조) 측면을 강화하려는 것으로 풀이된다. 화재 당시에는 온라인 커뮤니티를 중심으로 “카카오뱅크를 믿을 수 없다. 예치한 돈을 빼겠다”는 이용자 불만이 이어졌다. 한 은행권 관계자는 “카카오뱅크로부터 수신고 이동이 관측된다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카카오뱅크는 화재 전후 수신 잔액을 공개하지 않았지만 “뚜렷한 수신 이탈은 관측되지 않는다. 카카오뱅크의 금융 시스템을 믿고 이용해도 된다”는 입장이다. 그러나 카카오뱅크가 지난 18일 예적금 금리를 최대 1.2% 포인트 인상하면서 금융권에서는 “고객이 대규모로 예금을 인출하는 뱅크런에 대응하기 위한 것이 아니냐”는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;카카오뱅크는 예적금 금리 인상 역시 화재가 아닌 한국은행의 기준금리 인상에 따른 것이라고 해명했다.&lt;br&gt;카카오뱅크가 빠르면 이달 말 출시하는 개인사업자 뱅킹이 분위기 반전을 시킬 수 있을지 주목된다. 카카오뱅크는 토스뱅크, 케이뱅크에 이어 인터넷전문은행 중 세 번째로 기업대출에 진출하는 셈이다.&lt;br&gt;윤호영 카카오뱅크 대표는 “카카오뱅크는 지금까지의 리테일 뱅킹에서 한 걸음 더 나아가 800만명의 개인사업자 고객을 대상으로 한 기업 뱅킹까지 서비스를 확장하게 될 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“믿어달라”는  카뱅…봉사·신상품으로 이미지 쇄신 총력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500090</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:02:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/22/SSI_20210122100104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1158334 --&gt;카카오톡 먹통 사태로 인한 여파가 이어지는 가운데, 카카오뱅크가 떨어진 신뢰를 되찾기 위해 총력을 기울이고 있다.&lt;br&gt;카카오뱅크는 21일 임직원들이 전날 경기 성남시 은행중학교에서 벽화 그리기 봉사활동을 진행했다고 밝혔다. 이번 봉사활동에는 카카오뱅크 임직원 30명을 포함해 지역 봉사자 100여명, 은행중학교 학생 및 학부모 70명 등 총 200여명의 자원봉사자가 참가했다. 카카오뱅크는 쓰레기를 주우면서 달리기를 하는 ‘플로깅’, 노트북 기부 등의 사회공헌 활동을 해온 바 있다.&lt;br&gt;이번 사회공헌 활동은 지난 15일 SK C&amp;amp;C 판교 데이터센터 화재가 발생하면서 카카오뱅크 일부 서비스 장애가 발생한 직후 시행됐다.&lt;br&gt;카카오뱅크가 신뢰도 추락을 딛고 ESG(환경·사회·지배구조) 측면을 강화하려는 것으로 풀이된다. 화재 당시에는 온라인 커뮤니티를 중심으로 “카카오뱅크를 믿을 수 없다. 예치한 돈을 빼겠다”는 이용자 불만이 이어졌다. 한 은행권 관계자는 “카카오뱅크로부터 수신고 이동이 관측된다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카카오뱅크는 화재 전후 수신 잔액을 공개하지 않았지만 “뚜렷한 수신 이탈은 관측되지 않는다. 카카오뱅크의 금융 시스템을 믿고 이용해도 된다”는 입장이다. 그러나 카카오뱅크가 지난 18일 예적금 금리를 최대 1.2% 포인트 인상하면서 금융권에서는 “고객이 대규모로 예금을 인출하는 뱅크런에 대응하기 위한 것이 아니냐”는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;카카오뱅크는 예적금 금리 인상 역시 화재가 아닌 한국은행의 기준금리 인상에 따른 것이라고 해명했다.&lt;br&gt;카카오뱅크가 빠르면 이달 말 출시하는 개인사업자 뱅킹이 분위기 반전을 시킬 수 있을지 주목된다. 카카오뱅크는 토스뱅크, 케이뱅크에 이어 인터넷전문은행 중 세 번째로 기업대출에 진출하는 셈이다.&lt;br&gt;윤호영 카카오뱅크 대표는 “카카오뱅크는 지금까지의 리테일 뱅킹에서 한 걸음 더 나아가 800만명의 개인사업자 고객을 대상으로 한 기업 뱅킹까지 서비스를 확장하게 될 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“믿어달라”는  카뱅…봉사·신상품으로 이미지 쇄신 총력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500090</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:02:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/22/SSI_20210122100104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1158334 --&gt;카카오톡 먹통 사태로 인한 여파가 이어지는 가운데, 카카오뱅크가 떨어진 신뢰를 되찾기 위해 총력을 기울이고 있다.&lt;br&gt;카카오뱅크는 21일 임직원들이 전날 경기 성남시 은행중학교에서 벽화 그리기 봉사활동을 진행했다고 밝혔다. 이번 봉사활동에는 카카오뱅크 임직원 30명을 포함해 지역 봉사자 100여명, 은행중학교 학생 및 학부모 70명 등 총 200여명의 자원봉사자가 참가했다. 카카오뱅크는 쓰레기를 주우면서 달리기를 하는 ‘플로깅’, 노트북 기부 등의 사회공헌 활동을 해온 바 있다.&lt;br&gt;이번 사회공헌 활동은 지난 15일 SK C&amp;amp;C 판교 데이터센터 화재가 발생하면서 카카오뱅크 일부 서비스 장애가 발생한 직후 시행됐다.&lt;br&gt;카카오뱅크가 신뢰도 추락을 딛고 ESG(환경·사회·지배구조) 측면을 강화하려는 것으로 풀이된다. 화재 당시에는 온라인 커뮤니티를 중심으로 “카카오뱅크를 믿을 수 없다. 예치한 돈을 빼겠다”는 이용자 불만이 이어졌다. 한 은행권 관계자는 “카카오뱅크로부터 수신고 이동이 관측된다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카카오뱅크는 화재 전후 수신 잔액을 공개하지 않았지만 “뚜렷한 수신 이탈은 관측되지 않는다. 카카오뱅크의 금융 시스템을 믿고 이용해도 된다”는 입장이다. 그러나 카카오뱅크가 지난 18일 예적금 금리를 최대 1.2% 포인트 인상하면서 금융권에서는 “고객이 대규모로 예금을 인출하는 뱅크런에 대응하기 위한 것이 아니냐”는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;카카오뱅크는 예적금 금리 인상 역시 화재가 아닌 한국은행의 기준금리 인상에 따른 것이라고 해명했다.&lt;br&gt;카카오뱅크가 빠르면 이달 말 출시하는 개인사업자 뱅킹이 분위기 반전을 시킬 수 있을지 주목된다. 카카오뱅크는 토스뱅크, 케이뱅크에 이어 인터넷전문은행 중 세 번째로 기업대출에 진출하는 셈이다.&lt;br&gt;윤호영 카카오뱅크 대표는 “카카오뱅크는 지금까지의 리테일 뱅킹에서 한 걸음 더 나아가 800만명의 개인사업자 고객을 대상으로 한 기업 뱅킹까지 서비스를 확장하게 될 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘특검’, 승부수 띄운 이재명… 여당은 즉각 “시간 끌기” 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500091</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:06:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021113320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352353 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 21일 대선 불법자금 모금 의혹에 대해 정면 반박하며 ‘특검’ 승부수를 띄었다. 국회에서 다수 의석을 확보한 이점을 앞세워 특별검사를 관철시키겠다는 계획이다. 여당은 즉각 “시간 끌기”라며 냉소적인 입장이다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 국회 당 대표 회의실에서 특별 기자회견을 열어 “대통령과 여당에 공식 요청한다”며 “화천대유 대장동 개발과 관련된 특검을 반드시 수용하시길 바란다”고 말했다. 이 대표는 기자회견 후 취재진에 “대선 때 (윤석열) 대통령 후보의 태도를 보면 안 할 가능성도 있다는 생각이 든다”며 “(여권이) 거부할 경우에는 민주당이 가진 힘을 통해서라도 반드시 특검을 해야 되겠다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “대통령 부인에 대한 특검과는 아무런 관련이 없다”며 윤 대통령 부인인 김건희 여사 의혹과 연계한 ‘쌍특검’을 제안한 것은 아니라는 점을 분명히 했다. 그간 야권에서는 이 대표를 향한 검찰 수사의 저울추를 맞추기 위해 김 여사에 대한 특검을 주장해왔다.&lt;br&gt;이 대표의 말대로 민주당이 장악한 국회에서 특검법을 통과시키는 것은 충분히 현실성 있다. 다만, 문제는 검찰 수사가 대장동이나 대선 불법자금 등만 겨냥하지 않았다는 점이다. 현재 성남FC 후원금, 쌍방울 등 각종 의혹이 겹쳐 있고, 이들 모두 검찰의 ‘쇼핑 리스트’에 올라 있다. 아무리 다수 의석을 확보한 민주당이라도 사방에서 조여 오는 검찰의 수사를 막기 위해 특검을 남발할 수도 없는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 이 대표는 지난 대선 당시 후보 시절에도 대장동 특검을 거론한 적이 있다. 국민의힘이 자신을 겨냥한 특검을 주장하자 당시 후보이던 윤석열 대통령도 대장동 의혹과 관련이 있다며 동시 특검을 하자고 역제안을 한 바 있다.&lt;br&gt;당장 ‘결사저지’, ‘단일대오’ 등을 외치는 민주당의 속내도 복잡하다. 이 대표의 정면 돌파에 지역·선수, 계파 등에 따라 결이 다르게 나타나고 있다. 민주당의 한 초선 의원은 이 대표의 제안에 “결국 시간 싸움이라고 볼 수 있다. 보기에 따라 민주당이 먼저 지치든지, 여권이 먼저 붕괴하는지의 싸움”며 “윤 대통령 지지율이 바닥을 치면, 아무리 사정 정국이어도 버틸 수 없을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;한 수도권 중진 의원은 “우려했던 것이 현실이 되면서 착잡하다”면서 “법원이 당사 압수수색 영장을 발부했다는 것은 범죄혐의가 소명됐다는 뜻인데, 일반 국민 보기엔 사실상 범죄가 있는 것 아니냐는 의혹을 주기 충분하다”고 했다. 부산·경남 지역 당 관계자도 “이 대표 의혹에 대한 검찰의 압수수색으로 부산 지역 등은 유권자 표 떨어지는 소리가 들린다”며 “다음 총선이 걱정 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;민주당의 국회 파트너인 국민의힘은 “시간 끌기”라며 제안을 단박에 거부했다. 주호영 원내대표는 이 대표 기자회견 이후 언론에 “(이 대표의 불법 정치자금 수수 의혹) 수사가 제대로 진행되고 있으니까 특검 요구를 하면서, 특검으로 가져가서 시간 끌기 하려고 하는 것”이라 밝혔다. 그는 “특검은 수사가 제대로 되지 않을 때, 수사를 믿을 수 없을 때, 이럴 때 도입하는 것”이라며 “수사가 제대로 되지 않을 땐 이런저런 이유로 피하다가, 정권 바뀌어 수사를 제대로 하기 시작하니 특검을 주장하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;주 대표는 이어 “특검은 할수록 정쟁만 심화한다는 걸 우리가 경험으로 알고 있다”며 “정쟁을 없애고 민생에 집중하는 방법은 지금 검찰이 신속·엄정하게 제대로 수사해 결과를 국민께 보고하는 일밖에 없다”고 말했다. 그러면서 “자신의 사법 리스크를 피하기 위해 민주당을 동원하고 국회를 정쟁의 도가니로 몰아넣는 것은 해서는 안 될 일”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진중권 “믿을 사람을 믿어야지…‘포스트 이재명’ 준비해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500092</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:09:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021140228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352393 --&gt;진중권 광운대 특임교수는 21일 이재명 더불어민주당 대표에 대해 “믿을 사람을 믿어야지”라고 지적하며 비판을 이어갔다. 그는 앞서 이 대표의 방위산업체 주식 보유 논란에도 쓴소리를 한 바 있다.&lt;br&gt;진 교수는 이날 자신의 페이스북을 통해 “이길 수 없는 싸움이고 이겨서도 안 되는 싸움이다”라며 “합리적으로 생각해야 한다. 이 대표가 결자해지해야 한다. 빠르면 빠를수록 좋은 게 ‘포스트 이재명’의 준비다”라며 이 같이 주장했다.&lt;br&gt;진 교수는 “대선 패배로 다들 멘붕에 빠졌을 때 방산주 사는 정신의 소유자다”라며 “믿을 사람을 믿어야지”라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진 교수는 지난 18일 CBS 라디오 프로그램 ‘박재홍의 한판승부’를 통해서도 “전재수 의원이 할 말을 한 것”이라며 전 의원이 이 대표의 방산주 보유에 대해 “실망스럽다”고 표현한 것을 두둔했다.&lt;br&gt;진 교수는 이날 “이 대표는 법적으로는 아무 문제가 없다”며 “다만 대선에서 패배하고 그 다음 지선 사이에 주식을 샀다는 말인데, 저는 상상이 안 간다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 “이 대표를 지지했던 사람들은 뉴스도 못 보고 말하자면 널브러져 있는데 혼자만 정신 차리고 주식 거래를 했다”며 “법적 문제는 안 될지라도 정치적, 윤리적으로는 분명히 지적할 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;앞서 전 의원은 지난 17일 BBS 라디오 프로그램 ‘전영신의 아침저널’과의 인터뷰를 통해 “이 대표가 대선에서 진 것은 이 대표 개인이 진 것이 아니다”라며 “지지했던 사람들이 뉴스도 못 보고 널브러져 있는데 혼자 정신 차리고 주식 거래를 한다? 민주당의 대선 후보였던 것을 생각한다면 사익에 해당하는 주식 거래는 지지자들에게 실망스러운 측면이 있다고 생각한다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국의 멋으로 영국 정원문화 정복한 황지해 작가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500093</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:15:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021141313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352394 --&gt;아파트가 주요 거주공간인 한국에서는 낯선 공간이지만 외국인들에게 정원은 생활공간이자 문화공간으로 자리잡고 있다. 특히 영국에서 ‘정원’은 ‘프랑스=요리’처럼 대표적 문화 코드라고 할 수 있다. 독일 뮌헨에는 ‘영국 정원’(Englischer Garten)이라는 이름의 도심 공원이 있을 정도로 영국의 정원 문화는 우아함과 아름다움을 특징으로 하고 있다.&lt;br&gt;이 때문에 영국에서는 왕립원예협회(RHS)에서 주관하는 250년 전통의 ‘첼시 플라워쇼’라는 전 세계 최고·최대 규모의 원예 행사를 매년 5월 열고 있다. RHS는 2023년 첼시플라워쇼 쇼가든 부분에 황지해 작가의 ‘치유의 땅: 한국의 산’이라는 작품이 최종 선정됐다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;황지해 작가는 2011년 첼시 플라워쇼에 ‘해우소: 근심을 털어버리는 곳’이라는 작품을 처음 출품해 아티즌가든 부문 금메달과 최고상을 받았고, 이듬해인 2012년에는 ‘고요한 시간: DMZ 금지된 시간’을 출품해 새로 만들어진 최고상인 회장상과 금메달을 동시 수상해 세계적인 정원 디자이너로 인정받게 됐다. 황 작가는 그동안 동양의 정원이라고 하면 일본, 중국의 것만 알고 있던 전 세계인들에게 한국 정원의 우수성을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 황 작가는 2012년 네덜란드 벤로에서 열린 화훼박람회 플로리아드에서 한국정원을 조성했고, 같은 해 일본 가드닝월드컵에 한국 대표로 초청돼 ‘가난…그 고요’라는 작품을 전시했다. ‘가난’은 근대화 시절 어머니의 희생과 헌신을 평화의 본질로 표현해 호평을 받았다. 2013년 순천만국제정원박람회에서 ‘갯지렁이 다니는 길’, ‘뻘 공연장’을 조성했고 지난해부터는 국립현대미술관 과천 옥상의 원형정원 ‘달뿌리-느리고 빠른 대화’를 내년까지 전시하는 등 한국의 대표적인 정원 디자이너로 자리매김하고 있다.&lt;br&gt;황 작가가 내년 런던 첼시 플라워쇼에서 전 세계인에게 선보일 작품 ‘치유의 땅: 한국의 산’은 지리산 동남쪽에 위치한 약초군락을 모티브로 하고 있다. 인간의 발길이 거의 없어 이름 없는 계곡과 원시림으로 가득한 모습을 통해 코로나19로 인해 인식된 자연의 소중함과 환경위기의 경각심을 불어 일으키겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지리산은 토양에 유용한 성분이 많아 예로부터 약초가 많은 치유의 땅으로 전해져 있을 뿐만 아니라 원시림에는 각종 자생종과 멸종위기종 식물들이 서식하고 있는 것으로 알려져 있다. 황 작가는 이런 지리산의 특징과 산야초를 캐고 달여서 몸을 보하는 한의학 정신을 접목시켜 작품을 만들었다.&lt;!-- 그림 1352395 --&gt;황 작가는 이른 아침햇살에 빛나는 약초들이 자생하는 고요한 산자락을 선보이겠다는 계획이다. 여기에 채집한 약초를 건조하기 위해 약초꾼들이 만든 작지만 과학적 원리들이 가득한 ‘건조장’도 연출할 계획이다. 다양한 식물 생장환경을 표현하기 위해 지리산 운봉에서 처음 발견된 ‘모데미풀’, 붉은 보랏빛이 강한 지리산에만 있는 ‘지리터리풀’, 사라졌다가 다시 찾아온 ‘남바람꽃’, 천고지 이상에만 자생하는 ‘천삼’, 고지대에서 군락을 이룬 ‘오미자’, 계곡 주변에서 식생하는 ‘세뿔투구꽃’, 노각나무, 지리괴불나무, 지리바꽃, 나도승마, 남바람꽃, 지리고들빼기, 지리산개별꽃, 참바위취, 지리강활, 지리 금마타리, 매미꽃 등 자생종과 특산종을 정원에 도입해 한국 고유의 이야기를 담겠다는 이야기이다.&lt;br&gt;한영 수교 140주년이 되는 2023년에 한국의 가장 깊은 곳 이야기를 담은 작품이 영국 런던 첼시 플라워쇼에 출품되는 것은 의미가 각별하다. 더군다나 내년 첼시 플라워쇼는 코로나19 확산 이후 정원에 대한 사회적 가치를 재평가하자는 움직임과 맞물려 관심이 높아질 것으로 보인다. 더군다나 기업들의 ESG 경영 트렌드가 확산되면서 기업들의 첼시 플라워쇼에 대한 관심도 커지고 있다.&lt;br&gt;대중친화적이고 감각적 전시기획을 통해 예술전도사 역할을 해온 호반문화재단도 탄소중립, 기후환경위기에 대한 경각심을 한국 정원을 통해 일깨우고 지속가능한 예술과 자연의 가치를 전달할 수 있도록 돕겠다는 계획이다. 2012년 영국 첼시 플라워쇼에서도 호반문화재단은 황 작가의 DMZ 정원을 후원해 금메달과 최고상인 회장상을 탈 수 있도록 도운 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승강기안전공단, 체험형 인턴 130명 채용… “정부 청년고용정책에 동참”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500095</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:19:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021141931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352396 --&gt;한국승강기안전공단이 정부의 청년고용정책에 동참하고자 청년 일자리를 창출에 나섰다.&lt;br&gt;승강기안전공단은 21일 ‘국민취업지원제도 일 경험 프로그램’과 연계해 체험형 인턴 130명을 채용했다고 밝혔다.&lt;br&gt;국민취업지원제도 일 경험 프로그램은 제도에 참여하는 취업준비생에게 양질의 일자리를 매칭해주는 정부의 청년고용정책이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;승강기안전공단은 지난 6월 고용노동부 창원고용지청과 청년취업 활성화 및 지역 상생 일자리 창출을 위한 업무협약을 체결한 후 진주혁신도시 공공기관 중 처음으로 일 경험 프로그램과 연계한 체험형 인턴을 채용했다.&lt;br&gt;이들 체험형 인턴은 오는 12월 31일까지 공단본부와 지역사무소에서 현장 직무 체험 등의 업무를 경험하게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승강기안전공단, 체험형 인턴 130명 채용… “정부 청년고용정책에 동참”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500095</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:19:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021141931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352396 --&gt;한국승강기안전공단이 정부의 청년고용정책에 동참하고자 청년 일자리를 창출에 나섰다.&lt;br&gt;승강기안전공단은 21일 ‘국민취업지원제도 일 경험 프로그램’과 연계해 체험형 인턴 130명을 채용했다고 밝혔다.&lt;br&gt;국민취업지원제도 일 경험 프로그램은 제도에 참여하는 취업준비생에게 양질의 일자리를 매칭해주는 정부의 청년고용정책이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;승강기안전공단은 지난 6월 고용노동부 창원고용지청과 청년취업 활성화 및 지역 상생 일자리 창출을 위한 업무협약을 체결한 후 진주혁신도시 공공기관 중 처음으로 일 경험 프로그램과 연계한 체험형 인턴을 채용했다.&lt;br&gt;이들 체험형 인턴은 오는 12월 31일까지 공단본부와 지역사무소에서 현장 직무 체험 등의 업무를 경험하게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제7회 한국기독교영화제 KCFF’ 성황리에 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500099</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:31:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021142921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352399 --&gt;코로나19 팬데믹 이후 2년 만에 개최된 한국기독교영화제(KCFF)가 성황리에 막을 내렸다.&lt;br&gt;이번 제7회 KCFF는 도약의 의미를 담아 지난 14일 서울 서초구 세빛섬 FIC 컨벤션에서 개최됐다. 전일 이효경 감독의 ‘울지마 엄마’ 시사회를 시작으로 당일에는 크리스찬 영화인과의 대화, 시상식 등 다양한 행사가 진행되면서 많은 크리스찬 영화인들과 관객들이 즐길 수 있는 축제의 장이 됐다.&lt;br&gt;1부 행사인 크리스찬 영화인과의 대화에서는 할리우드 촬영감독인 스티븐 오 감독(XM2 Pursuit CEO)과 국내 크리스찬 영화감독인 김상철 감독(파이오니아 21 대표)이 100여명의 관객들을 만나 촬영현장에서의 있었던 다양한 간증과 향후 크리스찬 콘텐츠가 지향해야 할 방향성들에 대해 얘기하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2부 행사의 시작은 영화인들의 레드카펫으로 알렸다. 이성혜 KCFF 위원장을 시작으로 배우 권오중, 황태환 대표(HUG 대표), 드러머 리노, 가수 범키, 가수 겸 배우 송민경 등이 KCFF를 축하하기 위해 참석했다. 또 ‘요게벳의 노래’로 알려진 CCM 가수 ‘같이 걸어가기’팀과 가수 ‘범키’가 축하무대를 마련했다.&lt;br&gt;소망을 주제로 진행된 이번 KCFF 영화제의 대상의 영예는 이가영 감독의 영화 ‘오, 주님’이 받았다. 영화의 퀄리티, 완성도와 함께 복음의 메시지를 담아 많은 이들로 하여금 소망과 복음에 대해 생각할 수 있게 했다는 점에서 심사위원들의 큰 점수를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최우수상으로는 한세대학교 문화사역 블루파이어팀 김신자 감독의 ‘아르바이트’가 선정됐다. ‘아르바이트’는 한세대학교 캠퍼스 내에 복음을 전하기 위해 시작한 작품으로, 생활을 하기 위해 아르바이트를 해야만 하는 많은 청년들을 위로하는 내용을 담았다.&lt;!-- 그림 1352400 --&gt;우수상으로는 나무거꾸로서다 팀 서준호 감독의 ‘나무인생’이 선정됐다. 나무인생은 인생의 마지막을 준비하는 한 노인의 일생을 다큐멘터리로 담았다.&lt;br&gt;전날 시사회를 가졌던 이호경 감독의 ‘울지마 엄마’는 특별명예상을 수상하는 영예를 얻었다. 울지마 엄마는 4기암 판정을 받은 엄마들의 삶의 마지막 여정을 담아내어 많은 이들로 하여금 눈시울을 붉히게 했다.&lt;br&gt;김상철 KCFF 공동위원장은 “콘텐츠가 사람의 마음을 바꿀 수 있다. 기독교만의 콘텐츠를 생산해 내야한다”며 시네마틱 웹드라마, 기독교 시트콤, 로드 다큐멘터리 등 다양한 기독교 콘텐츠 제작에 힘쓸 것이라고 밝혔다. 이에 따라 후보작에는 선출됐지만 수상을 하지 못한 두 편의 영화팀에게도 파이오니아21에서 제작하는 웹드라마의 감독으로 활동할 수 있는 자격을 주기로 하였다.&lt;br&gt;이성혜 위원장은 “KCFF는 영성과 전문성의 균형을 갖춘 글로벌 인재를 양성해서 효과적으로 복음을 전하겠다는 포부를 갖고 있다”며 “앞으로도 전문적인 기독교인 문화 사역자를 양성해 콘텐츠로 복음을 전하겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에코프로, 삼성SDI와 세계 최대 규모 양극소재 생산공장 준공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500100</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:32:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021143210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352401 --&gt;에코프로가 단일 공장으로서는 세계 최대 규모의 양극소재 생산공장을 경북 포항에 세운다. 이 회사는 2017년부터 포항을 거점으로 이차전지 양극소재 관련 기업이다.&lt;br&gt;에코프로는 21일 에코배터리 포항캠퍼스에서 ‘에코배터리 포항캠퍼스 CAM7 준공식’을 개최했다고 밝혔다.&lt;br&gt;양극소재를 생산하게 되는 CAM7 공장은 하이니켈계 양극소재 전문기업인 에코프로BM과 글로벌 배터리 선도기업인 삼성SDI가 공동 출자해 설립한 에코프로EM이 연면적 61,020㎡ 부지에 건축면적 15,058㎡ 규모로 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 공장은 배터리 양극소재를 생산하는 단일공장으로서는 세계 최대 규모로 연간 5만4000t톤(t)의 생산능력을 자랑한다. 지난해 준공한 CAM6 공장까지 합하면 9만t 규모다.&lt;br&gt;CAM7 공장은 시운전을 거쳐 내년 초부터 본격적인 가동에 돌입한다. 이 공장에서 생산된 양극소재는 전량 삼성SDI에 납품된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에코프로EM 측은 “설비, 품질 및 물류의 자동화 시스템을 구축해 생산효율성을 높였다”며 “리스크 방지를 위한 사고예방 설계로 가동 안정성을 극대화했다”고 설명했다.&lt;br&gt;에코프로EM 박종환 대표는 “20여년간 축적된 에코프로의 차별화된 하이니켈 양산 공정기술과 삼성SDI의 첨단 배터리 설계 및 제조기술이 결합해 본격적인 시너지 효과가 있을 것“이라며 ”CAM7의 본격적인 양산을 통해 기술경쟁력뿐 아니라 가격경쟁력에 있어서도 경쟁업체들과의 초격차를 확보하는 계기가 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 이날 준공식에는 이달희 경북도 경제부지사, 이장식 포항시 부시장, 김일만 포항시의회 부의장, 이동채 에코프로 회장, 최윤호 삼성SDI 대표이사 등이 참석했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에코프로, 삼성SDI와 세계 최대 규모 양극소재 생산공장 준공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500100</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:32:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021143210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352401 --&gt;에코프로가 단일 공장으로서는 세계 최대 규모의 양극소재 생산공장을 경북 포항에 세운다. 이 회사는 2017년부터 포항을 거점으로 이차전지 양극소재 관련 기업이다.&lt;br&gt;에코프로는 21일 에코배터리 포항캠퍼스에서 ‘에코배터리 포항캠퍼스 CAM7 준공식’을 개최했다고 밝혔다.&lt;br&gt;양극소재를 생산하게 되는 CAM7 공장은 하이니켈계 양극소재 전문기업인 에코프로BM과 글로벌 배터리 선도기업인 삼성SDI가 공동 출자해 설립한 에코프로EM이 연면적 61,020㎡ 부지에 건축면적 15,058㎡ 규모로 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 공장은 배터리 양극소재를 생산하는 단일공장으로서는 세계 최대 규모로 연간 5만4000t톤(t)의 생산능력을 자랑한다. 지난해 준공한 CAM6 공장까지 합하면 9만t 규모다.&lt;br&gt;CAM7 공장은 시운전을 거쳐 내년 초부터 본격적인 가동에 돌입한다. 이 공장에서 생산된 양극소재는 전량 삼성SDI에 납품된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에코프로EM 측은 “설비, 품질 및 물류의 자동화 시스템을 구축해 생산효율성을 높였다”며 “리스크 방지를 위한 사고예방 설계로 가동 안정성을 극대화했다”고 설명했다.&lt;br&gt;에코프로EM 박종환 대표는 “20여년간 축적된 에코프로의 차별화된 하이니켈 양산 공정기술과 삼성SDI의 첨단 배터리 설계 및 제조기술이 결합해 본격적인 시너지 효과가 있을 것“이라며 ”CAM7의 본격적인 양산을 통해 기술경쟁력뿐 아니라 가격경쟁력에 있어서도 경쟁업체들과의 초격차를 확보하는 계기가 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 이날 준공식에는 이달희 경북도 경제부지사, 이장식 포항시 부시장, 김일만 포항시의회 부의장, 이동채 에코프로 회장, 최윤호 삼성SDI 대표이사 등이 참석했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메트로시티X구교환’ 현대적 감성의 ‘22 FW 캠페인’ 영상 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500101</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:36:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021143626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352405 --&gt;이탈리아 네오 클래식 브랜드 ‘메트로시티’(METROCITY)가 21일 브랜드 뮤즈인 배우 구교환과 함께한 ‘22 FW 맨즈 컬렉션’ 캠페인을 공개했다.&lt;br&gt;흑백 필름에 시크하게 담아낸 이번 캠페인 영상은 ‘SHOW’라는 타이틀에 맞게 런웨이를 연상케 하는 필름으로 제작됐다. 동시에 메트로시티의 FW 캠페인 타이틀인 ‘GOLDEN CHAIN FOR LOVE’를 맨즈 시티룩에 담아낸 RTW와 청키한 체인 장식의 주얼리로 눈길을 사로잡는다.&lt;br&gt;특히 구교환이 제안하는 메트로시티 22 FW 스타일을 확인해볼 수 있다. 캠페인 영상 속 단연 돋보이는 남성 라인 아이템은 ‘맨즈 크로세비아 토트백’이다. 이는 메트로시티의 하이엔드 레더에 ‘크로세비아’(교차로를 뜻하는 이탈리아어) 퀼팅을 적용한 남성용 토트백으로, 이탈리아 론칭 30주년을 기념해 특별히 빅사이즈 쇼피스로 제작되어 세련된 무게감을 더한 것이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이탈리아 피렌체 장인들의 손을 거쳐 탄생한 ‘크로세비아 퀼팅’은 메트로시티의 아이덴티티인 세련된 무드를 담아냈다. 빅사이즈 쇼피스로 제작된 만큼 실생활에서 리즈너블하게 사용할 수 있고, 시티 라이프를 즐기는 남성들의 룩에 포인트로 매치하기 좋은 아이템이다.&lt;br&gt;프리미엄 가죽과 정교한 제작 공법으로 구현한 가벼운 사용감이 장점이며, 포함된 레더 스트랩을 활용하면 크로스백으로도 연출 가능해 스마트한 쇼핑을 즐기는 남성들에게 추천된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;회사 관계자는 “흑백 대비와 시크한 무빙으로 연출된 캠페인 필름은 현대적이고 미니멀한 감성으로 공개 직후부터 좋은 반응을 얻고 있다”며 “특히 청키한 체인 패턴의 상의와 주얼리를 매치한 배우 구교환의 모습이 신선했다는 평을 받았다”고 전했다.&lt;br&gt;영상 속 메트로시티의 시그니처 퀼팅이 담긴 맨즈 토트백은 메트로시티 오피셜 사이트 및 매장에서 만나볼 수 있다. 구교환과 함께한 22 FW 캠페인 및 영상 화보는 공식 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 확인 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메트로시티X구교환’ 현대적 감성의 ‘22 FW 캠페인’ 영상 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500101</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:36:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021143626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352405 --&gt;이탈리아 네오 클래식 브랜드 ‘메트로시티’(METROCITY)가 21일 브랜드 뮤즈인 배우 구교환과 함께한 ‘22 FW 맨즈 컬렉션’ 캠페인을 공개했다.&lt;br&gt;흑백 필름에 시크하게 담아낸 이번 캠페인 영상은 ‘SHOW’라는 타이틀에 맞게 런웨이를 연상케 하는 필름으로 제작됐다. 동시에 메트로시티의 FW 캠페인 타이틀인 ‘GOLDEN CHAIN FOR LOVE’를 맨즈 시티룩에 담아낸 RTW와 청키한 체인 장식의 주얼리로 눈길을 사로잡는다.&lt;br&gt;특히 구교환이 제안하는 메트로시티 22 FW 스타일을 확인해볼 수 있다. 캠페인 영상 속 단연 돋보이는 남성 라인 아이템은 ‘맨즈 크로세비아 토트백’이다. 이는 메트로시티의 하이엔드 레더에 ‘크로세비아’(교차로를 뜻하는 이탈리아어) 퀼팅을 적용한 남성용 토트백으로, 이탈리아 론칭 30주년을 기념해 특별히 빅사이즈 쇼피스로 제작되어 세련된 무게감을 더한 것이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이탈리아 피렌체 장인들의 손을 거쳐 탄생한 ‘크로세비아 퀼팅’은 메트로시티의 아이덴티티인 세련된 무드를 담아냈다. 빅사이즈 쇼피스로 제작된 만큼 실생활에서 리즈너블하게 사용할 수 있고, 시티 라이프를 즐기는 남성들의 룩에 포인트로 매치하기 좋은 아이템이다.&lt;br&gt;프리미엄 가죽과 정교한 제작 공법으로 구현한 가벼운 사용감이 장점이며, 포함된 레더 스트랩을 활용하면 크로스백으로도 연출 가능해 스마트한 쇼핑을 즐기는 남성들에게 추천된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;회사 관계자는 “흑백 대비와 시크한 무빙으로 연출된 캠페인 필름은 현대적이고 미니멀한 감성으로 공개 직후부터 좋은 반응을 얻고 있다”며 “특히 청키한 체인 패턴의 상의와 주얼리를 매치한 배우 구교환의 모습이 신선했다는 평을 받았다”고 전했다.&lt;br&gt;영상 속 메트로시티의 시그니처 퀼팅이 담긴 맨즈 토트백은 메트로시티 오피셜 사이트 및 매장에서 만나볼 수 있다. 구교환과 함께한 22 FW 캠페인 및 영상 화보는 공식 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 확인 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골든블루 ‘카발란’ 올해 3분기 누적 판매량 347% 증가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500104</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:40:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021144042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352414 --&gt;골든블루는 타이완 싱글몰트 위스키 ‘카발란’(Kavalan)의 올해 3분기까지 누적 판매량이 전년 동기 대비 347% 증가했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;‘카발란’은 전 세계인의 사랑을 받고 있는 타이완 싱글몰트 위스키로 지난 2017년부터 골든블루에서 국내 독점 수입 및 유통을 시작했다. 현재 국내에는 ▲카발란 솔리스트 올로로쏘 쉐리 ▲카발란 디스틸러리 셀렉트 ▲카발란 클래식 ▲카발란 올로로쏘 쉐리 ▲카발란 솔리스트 포트 등 총 12종(내수 및 면세 포함)이 판매되고 있다.&lt;br&gt;골든블루는 국내 소비자, 특히 MZ세대를 중심으로 한 싱글몰트 위스키의 인기가 ‘카발란’ 판매량 증가의 주 요인인 것으로 보고 있다. 여기에 골든블루의 적극적인 마케팅 활동이 독특한 싱글몰트 위스키를 찾는 국내 소비자들에게 잘 들어맞으면서 매년 판매량이 획기적으로 늘고 있다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 지난해 한 해 동안 ‘카발란’의 국내 판매량은 전년 대비 약 160% 증가하며 역대 최고치를 기록했다. 올해 3분기 누적 판매량은 전년 동기 대비 347% 이상의 폭발적인 성장세를 기록 중에 있다.&lt;br&gt;특히 최근에는 박찬욱 감독의 영화 ‘헤어질 결심’에 ‘카발란 솔리스트 올로로쏘 쉐리’(Kavalan Solist Oloroso Sherry Cask)’가 등장하며 소비자들 사이에서 입소문이 나기도 했다. 박찬욱 감독은 이번 영화의 소품 중 하나로 ‘카발란 솔리스트 올로로쏘 쉐리’를 활용했는데 이 제품이 평소 그가 즐겨 마시는 위스키라는 게 밝혀지며 위스키 애호가들 사이에서 화제가 되고 있다고 회사 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박찬욱 감독의 선택을 받은 ‘카발란 솔리스트 올로로쏘 쉐리’는 스페인 최고의 올로로쏘 쉐리 캐스크에서 숙성한 위스키 원액을 그대로 병입해 말린 과일의 달콤한 맛과 견과류 등의 복합적이고 진한 풍미가 특징이다.&lt;br&gt;골든블루 박용수 회장은 “연이은 ’카발란’ 판매량 증가는 ‘세계 유명 주류의 현지화’라는 목표 달성을 위한 골든블루의 끊임없는 노력의 결과물”이라며 “앞으로 다양한 활동들을 통해 국내를 넘어 글로벌 시장에서 대한민국 대표 종합주류회사로 각인될 수 있도록 최선의 노력을 다할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편, ‘카발란’의 면세용 제품의 판매량 또한 지속적으로 늘고 있다. 회사 측은 ‘카발란’이 올해 2월 인천국제공항 면세점 입점을 시작으로 제주 중문단지 시내 면세점 등으로 판매 채널을 확대해 나가고 있으며 판매량도 꾸준히 상승하고 있다고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펄어비스, ‘검은사막’ OST 재즈 연주 ‘박수갈채’… “게임 음악에 투자 아끼지 않을 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500105</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:41:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021143541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352404 --&gt;펄어비스가 다중접속 역할수행게임(MMORPG) ‘검은사막’의 OST에 재즈를 접목한 이색적인 음악을 선보였다.&lt;br&gt;21일 펄어비스에 따르면 이달 초 경기 가평에서 열린 ‘자라섬 재즈 페스티벌’에 류휘만 펄어비스 오디오 감독이 ‘재즈 인 검은사막’ 뮤지션으로 참가해 관람객들과 만났다. 재즈 인 검은사막은 게임의 음악적 즐거움을 주고자 검은사막 OST를 재즈로 편곡하고 공연을 기획한 프로젝트다.&lt;br&gt;이날 자라섬 재즈 페스티벌에서 류휘만 감독과 임미정 재즈 피아니스트가 협업해 검은사막 재즈 OST를 연주했다. 멜로디카를 맡은 류 감독과 임 피아니스트를 비롯해 김대호 베이시스트, 이도헌 드러머, 조정현 트럼페터, 이동욱·이용석 색소포니스트 등이 함께 열정적인 공연을 펼쳤다. 현장에 참여한 페스티벌 관람객들은 검은사막 OST로 편곡한 재즈음악에 공감하고 박수갈채와 환호를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검은사막 재즈 OST는 앞서 지난 7월 글로벌 게이머 행사인 검은사막 모바일 ‘하이델 연회’에서 첫 라이브를 선보인 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1352407 --&gt;펄어비스 관계자는 “펄어비스는 게임 음악(오디오)에 상당한 노력과 투자를 아끼지 않고 있다”면서 “검은사막과 차기작의 게임 퀄리티를 높이기 위해 업계 최고 수준의 오디오실을 자체적으로 운용해 왔으며 올해 신사옥으로 이전할 때 기존보다 공간·시설을 확장해 첨단 시설과 업무 집중도를 높였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;펄어비스에 따르면 신사옥 ‘홈원’의 오디오실은 성우룸, 작곡가룸 등 부스 10개소 및 폴리 사운드 스튜디오 1개소를 갖췄다. 이를 통해 더욱 사실적인 게임 구현과 몰입감을 높여주는 음악을 제작할 수 있다. 특히 여러 가지 도구를 활용해 실제 소리를 담는 폴리 사운드 작업은 상업 영화에서 주로 쓰이는 기술로, AAA급 게임을 제작하는 글로벌 게임사들이 사용하고 있다.&lt;br&gt;펄어비스는 대대적인 검은사막 오디오 리마스터를 위해 지난 2018년 독일 바이마르 국립 오케스트라, 할레 국립 오케스트라, 체코 필름 오케스트라, 헝가리 스코어링 오케스트라 등과 협업했고 같은 해 ‘대한민국 게임대상’에서 사운드 부문 기술창작상을 받기도 했다.&lt;br&gt;한편 펄어비스는 지난 3월 열린 ‘칼페온 에피소드2’ 행사에서 검은사막의 곡 배치 전면 개편, 신곡 추가 등 ‘오디오 리마스터2’를 발표했다. 당시 류휘만 감독은 “검은사막은 펄어비스를 탄생시킨 게임이자 신작 개발에 에너지를 끊임없이 주는 어머니 같은 게임”이라며 “할 수 있는 한 검은사막 음악 작업을 지속해서 이어 나갈 예정”이라고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1352406 --&gt;현재 펄어비스는 ‘펄어비스 뮤직’ 유튜브 채널을 개설, 운영하고 있다. 이곳에서 ▲펄어비스가 만드는 모든 게임의 사운드트랙 ▲검은사막의 OST 중 하나의 테마나 무드를 설정해, 한 시간 동안 천천히 움직이는 영상을 볼 수 있는 ‘1 Hour 시리즈’ ▲펄어비스 게임의 음악 및 사운드 제작 비하인드 영상 ▲펄어비스 오디오실의 이야기 영상 등을 볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“팔토시로 세계 제패”…예능보다 재미있는 광고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500106</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:41:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021143828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352410 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;KCM 출연한 유튜브 홍보물&lt;br /&gt;1000만뷰 ‘대박’ 터졌다&lt;br /&gt;제품 홍보물로는 ‘이례적인 성과’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;배우 성동일을 광고 모델로 앞세워 화제를 모은 KCC가 이번엔 가수 KCM(본명 강창모)과 함께 또 한번 흥행몰이에 성공했다.&lt;br&gt;21일 KCM이 출연한 4분 30초 분량의 유튜브 홍보물 ‘국가대표 발라더 KCC 페인트’가 공개 한 달 만에 1000만뷰를 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기업 대상(B2B) 제품의 홍보물로는 이례적인 성과다.&lt;!-- 그림 1352411 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“KCC로 이름 바꾼 KCM”…예능보다 재미있는 광고&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;해당 광고는 데뷔 이후 한 번도 1위를 해 본 적 없는 KCM이 무속인(배우 김상호) 제안대로 KCC로 개명해 국내외에서 성공한다는 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광고 주제곡 ‘더 발라더’ 역시 발라드 가수 ‘발라더’와 페인트를 더 칠하라는 ‘발라 더’를 중의적으로 사용해 웃음 포인트를 더했다.&lt;br&gt;반전 스토리도 있다. KCC로 개명할 것을 권한 무속인의 정체가 알고보니 KCC 홍보팀장이었던 것.&lt;br&gt;네티즌들은 “무슨 광고가 짧은 드라마 같냐”, “예능보다 더 재밌는 광고”, “너무 웃겨, 팔토시로 세계 제패” 등 반응을 보이며 호평했다.&lt;!-- 그림 1352415 --&gt;업계에서는 KCC와 유사한 이름을 가진 KCM을 광고모델로 캐스팅해 제품과 모델을 스토리에 잘 녹여낸 점, 광고를 위해 제작한 주제곡의 음악성과 중독성 등을 성공 요인으로 꼽았다.&lt;br&gt;특히 MZ세대(1980년대 초~2000년대 초 출생)의 눈길을 끌었다는 분석이다.&lt;!-- 그림 1352412 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“저 KCM, 아니 KCC를 국가대표로 만들어줘서 감사하모니카”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광고 모델로 나온 KCM도 “저 KCM, 아니 KCC를 국가대표로 만들어줘서 감사하모니카”라는 응원 글을 썼다.&lt;br&gt;KCC 관계자는 “유튜브에서 광고 맛집으로 통하는 KCC 광고에 소비자들의 관심이 크다는 것을 다시 한번 느꼈다”면서 “광고를 재미있게 봐주신 모든 분께 감사드리고, 국가대표 페인트 KCC 페인트를 위해 혼신의 힘으로 열창해준 KCM에게 감사드린다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1352413 --&gt;한편 KCC는 지난해 연기파 배우 성동일을 광고 모델로 발탁해 ‘무한 광고 유니버스에 갇힌 성동일 편’을 내보낸 바 있다.&lt;br&gt;해당 영상에서 성동일은 모델로 출연해 각종 유명 광고 패러디 연기를 펼친다.&lt;br&gt;이 광고도 화제가 돼 당시 국내외 CF 랭킹을 공개하는 ‘TVCF’에서 베스트 크리에이티브 부문 1위, 종합 4위로 뽑혀 일반 네티즌 뿐 아니라 전문가들 사이에서도 호평을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1352448 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한복 품은 부산…부산문화를 한복에 물들이다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500108</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:52:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021145208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352426 --&gt;부산시는 문화체육관광부가 주최하고 한국공예디자인문화진흥원이 주관하는 공모사업인 ‘한복 문화 지역거점지원’ 사업에 2년 연속 선정돼 다채로운 행사를 진행한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;시는 관광도시 부산의 고유성을 담아 한복의 아름다움을 알리고, 관광 및 축제와 접목한 한복문화 프로젝트를 통해 거점 도시로 발돋움하는 부산을 보여주려 한다고 설명했다. 이에 부산지역의 한복문화를 확산하고 한복산업을 활성화하는데 중점을 두고 ‘한복 품은 부산, 부산문화를 한복에 물들이다’를 주제로, 한복을 보는 것뿐만 아니라 입고 즐기는 체험을 할 수 있는 다양한 프로그램들을 준비했다.&lt;br&gt;우선 지난달부터 ‘오! 한복한 부산’을 주제로 지역 유튜브 크리에이터를 활용해 부산의 주요 관광지 중 하나인 광안대교, 용궁사, 태종대 등에서 홍보영상들을 제작했다. 또 다양한 한복 관련 문화상품들을 만들 수 있는 ‘만들기 원데이 클래스’를 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 시의 대표적 한복문화 지역거점사업의 대표적 행사인 ‘한복품은 부산’ 전시가 부산 대표 한복 단체인 부산한복산업협동조합과 한국복식문화원 한복 디자이너의 참여로 지난달 1일부터 이달 8일까지 부산패션비즈센터 1층 전시실에서 열렸다.&lt;br&gt;이번 전시는 1부(9월 1일~19일) 전통·현재·미래 혼례복을 선보이는 ‘꽃으로 다가온 한복’, 2부(9월 22일~10월 8일) 선비의 멋이 깃들여진 ‘방령에 멋을 더하다’라는 두 개의 주제로 5주에 걸쳐 전시가 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1부 전시였던 ‘꽃으로 다가온 한복’은 옷이 곧 신분이었던 엄격한 신분 사회에서 서민들은 쉽게 입을 수 없는 옷이었으나, 일생 동안 혼례 때만큼은 허용하였던 혼례복과 소품에 담긴 상징과 실용성의 가치, 시대가 사랑하는 혼례복, 예술로 승화한 궁극의 미로 녹여내 보여줬다. 2부 전시인 ‘방령에 멋을 더하다’는 전쟁시 착용하였던 갑옷의 형상을 모방해 편하게 일상복으로 입도록 한 방령복을 보여주면서, 민족의 뛰어난 창의성을 엿볼 수 있는 전시로 준비했다.&lt;br&gt;한복 문화 교육인 ‘한복클래스 IN 부산’도 진행 중이다. 이달 11일에 진행된 부산 한복계의 대모인 문광희 교수와 함께하는 ‘한복과 패션의 시각’에서는 한복의 국제적 이슈에 대한 우리의 대처, 그리고 프리미엄 패션콘텐츠가 되기 위한 전략을 다뤘다. 오는 27일 진행될 ‘한복의 조형미:현재와 미래”에서는 2018 평창 올림픽 의상감독을 맡은 금기숙 교수와 우리의 문화유산인 한복의 조형적 아름다움과 21세기 한복의 위상을 살펴보고, 한복의 미래에 대해 함께 고민해 보는 시간이 준비돼 있다.&lt;br&gt;한복문화주간과 연계해 이달23일까지 더욱 다채로운 행사가 열린다. 해운대 벡스코 1전시장에서 20일부터 3일간 진행되는 패패부산에서는 ‘한복하고 놀자’라는 주제로 한복입어보기 무료체험, 소품만들기, 한복상점을 운영한다. 이 프로그램은 패브릭메이커랩 홈페이지에서 신청가능하며 꽈리꽃 브로치 만들기, 귀주머니 만들기, 도토리모빌, 색동 버선 향기주머니 등을 만들 수 있다.&lt;br&gt;‘한복입고 놀자‘ 프로그램은 부산진성에서 지난 19일부터 진행됐으며 한복 입어보기 체험 및 전통놀이, 어린이 조선 통신사 행렬체험을 경험할 수 있다. 또한 페이스페인팅과 분장도 체험할 수 있다.&lt;br&gt;부산시의 프로그램은 다른 지자체와 달리 직접 만들어보는 체험형 한복문화향유 프로그램과 새로운 한복문화콘텐츠를 개발했다는 점이다. 시 관계자는 “관광도시 부산을 넘어서, 부산의 고유성과 한복의 아름다움을 담아 부산만의 한복문화로 다양한 세대를 아우를 수는 거점도시가 될 것으로 기대된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐구스 재킷으로 만든 가재 눈길” 코오롱FnC ‘래코드’ 열돌 기념 전시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500109</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500109</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:53:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021144526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;코오롱인더스트리FnC부문(코오롱FnC)이 전개하는 업사이클링 기반 패션 브랜드 ‘래코드’가 론칭 10주년을 맞아 지속가능 패션에 대한 연대를 강화한다고 21일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1352419 --&gt;래코드는 22일부터 서울 강남구 신사하우스에서 ‘레콜렉티브:25개의 방(Re’;collective: 25 guest rooms)’ 전시를 진행한다. 지난 10년간의 발자취를 한데 모아 선보이고 다양한 분야에서 래코드와 같은 목소리를 내 온 디자이너, 브랜드, 아티스트와 함께 행사를 꾸몄다.&lt;br&gt;25개의 공간은 디자이너 진태옥과의 협업 컬렉션부터 지용킴, 픽셀킴, 아름지기, 라코스테까지 래코드가 걸어온 길은 물론 세계적인 환경 운동가이자 현대자동차 아이오닉의 홍보대사인 데이비드 로스차일드와 일본 건축사무소인 스키마타의 작업 등으로 채웠다.&lt;!-- 그림 1352421 --&gt;집에 파란 불길이 번진 것처럼 표현한 전시 포스터는 2019년 1월 스위스 다보스 세계경제포럼에서 그레타 툰베리가 환경 문제의 긴박함을 “우리들의 집에 불이 났어요”라고 한 연설에서 영감을 받았다. 불 대신 풀이 자라는 집과 지구의 모습을 형상화해 시각적인 경각심과 함께 연대에 대한 필요성을 강조했다는 설명이다.&lt;br&gt;아울러 래코드는 전시가 완료 후 사용했던 현수막을 의류나 용품으로 재활용할 예정이다. 이를 위해 흔히 사용하는 뻣뻣하고 두꺼운 현수막 소재가 아닌 의류 상품으로도 활용될 수 있는 소재를 사용했다.&lt;!-- 그림 1352424 --&gt;래코드는 앞으로도 지속가능을 위한 행동을 촉구하고 동참을 제안하는 문화를 만들어 나간다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한경애 코오롱FnC 최고전략책임자(CSO)는 “래코드가 지난 10년간 재고 업사이클링 솔루션에 집중했다면 앞으로의 10년은 패션은 프렌즈와 함께 패션이 더이상 기호의 문제가 아니라는 메시지를 던지려 한다”면서 “래콜렉티브라는 이름으로 ‘가치 있는 같이’를 함께 해달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공항철도, 한국철도학회 주관 ‘2022년도 철도 10대 기술상’ 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500111</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:57:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021145653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352428 --&gt;공항철도는 ▲전차선로 고장점표정장치 개선 ▲분기기 궤간 외측 포인트 가드레일 개발 성과를 인정받아 2개 분야에서 ‘2022년도 철도 10대 기술상’을 수상했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;‘철도 10대 기술상’은 한국철도학회가 주관해 올 한해 국내에서 개발된 철도 분야의 우수한 기술과 제품 중에서 10건을 선정해 수여한다.&lt;br&gt;이번에 철도기술연구원, 인텍전기전자와 공항철도가 공동으로 수상한 ‘실시간 데이터 동기화 기반 전류비 다중설정 교류급전계통 전차선로 고장점표정장치‘는 현장에서 취득한 고장 전류정보로 고장위치를 계산하고, 이를 관제사와 유지보수 작업자에게 제공해 신속한 복구가 가능하게 하는 장비다. 기존의 ’고장점표정장치‘를 크게 개선해 공항철도뿐만 아니라 다른 철도운영기관에서도 활용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이 장치는 모든 사고유형과 다양한 급전계통에 적용이 가능해 고장 위치 정보의 정확도를 크게 향상시켰다. 이를 통해 지난해 12월 중소벤처기업부에서 ‘국가 우수연구개발 혁신제품’으로 지정되기도 했다.&lt;br&gt;다음으로 ‘철도 10대 기술상’을 받은 ’분기기 텅레일 손상 예방을 위한 분기기 궤간 외측 포인트 가드레일‘은 분기기의 도입부에서 선로의 방향을 전환하기 위해 좌우로 움직이는 ‘텅레일’이 ‘차륜’과 맞닿아 발생하는 손상을 예방하는 장치로, 국내에서 최초로 철도기술연구원, 삼표레일웨이와 공항철도가 공동 개발했다. 분기기는 열차를 한 궤도에서 다른 궤도로 전환시키기 위해 궤도상에 설치하는 설비다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공항철도 관계자는 “이 장치의 사용으로 분기기를 통과하는 열차의 운행 안전성과 승차감을 크게 개선할 수 있을 뿐만 아니라 텅레일의 사용 수명을 3배 이상 연장하는 효과가 있을 것으로 본다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편, 공항철도는 2015년에도 ‘전동차 감속구동장치의 진동특성분석을 통한 베어링 결함진단기법 개발’로 이 상을 수상한 바 있다. 박병노 공항철도 기술본부장은 “앞으로도 현장 운영 노하우를 반영한 지속적인 연구개발을 통해 철도분야의 기술혁신과 열차운행의 안전성 향상을 위해 노력하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 FTA 반대 했던  ‘노무현 경제 브레인’ 정태인 전 경제비서관 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500112</guid>
      <pubDate>2022-10-21T14:58:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021221054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352539 --&gt;노무현 정부 당시 청와대 국민경제비서관을 지내면서 한미 자유무역협정(FTA)을 반대하는 등 노 전 대통령의 참모이자 비판자였던 정태인 전 비서관이 21일 0시 43분쯤 경기 용인시의 한 호스피스 병원에서 향년 62세의 나이로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;이날 정 전 비서관의 지인에 따르면 칼폴라니사회경제연구소 소장이자 성공회대 겸임교수로 활동했던 고인은 지난해 7월초 쓰러진 뒤 폐암 4기 진단을 받았다. 이후 뇌종양 등으로 수술과 입원, 퇴원을 반복했다. 그는 자신의 페이스북에 최근까지도 투병 상황을 알리며 병마와 싸워왔지만 끝내 병상에서 일어나지 못했다.&lt;br&gt;그는 우리나라의 대표적인 진보 경제학자로 손꼽힌다. 서울대 경제학과에서 학사와 석사 학위를 땄지만 박사 과정은 수료만 했다. 1985∼1988년 한국기독교사회문제연구원 연구간사를 하면서 정치·사회 정세를 분석하는 ‘기사연 리포트’를 작성했다. 한국사회과학연구소 창립에 참여해서 학술지 ‘동향과 전망’을 발간하기도 했다. 시사 프로그램 진행자로 일하면서 강단에도 섰다. &lt;br&gt;이후 2002년 제16대 대통령직인수위원회 경제1분과 위원을 시작으로 노무현 정부 2년간 대통령 직속 동북아경제중심추진위원회 기조실장과 청와대 경제보좌관실 국민경제비서관 등을 지내는 등 노 대통령의 ‘경제 브레인’ 으로 활동했다. 2005년 5월 말 ‘행담도 개발 의혹’과 관련해 사직했다. 종합부동산세(종부세) 도입은 지지했지만, 한미 FTA 체결은 반대했다.&lt;br&gt;이후 2008년 민주노동당 비상대책위원, 2019년부터는 정의당 그린뉴딜경제위원회 위원, 2020년 총선공약개발단장으로 활동했다. 심상정 정의당 의원과도 절친한 사이라 대선 공약 작성을 돕기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정종권 레디앙미디어 편집장은 지난 7월 5일 레디앙에 쓴 글에서 “박현채 선생의 마지막 제자임을 자처하고, 심상정 의원의 절친이고, 천재의 면모와 보헤미안의 기질을 가진 사람”이라며 “자유주의 좌파의 이념을 고수하는 사람이고 진보정당 내의 소중한 지식인이고 중요한 이념가, 정책가”라고 썼다. 정건하 한신대 교수는 “박현채 선생을 롤모델로 삼아 마르크스 경제학 방법론을 현실에 적용해서 역사 흐름을 파악하는 방법론을 찾아내려고 애썼다”며 “사회주의 붕괴 후에는 조절이론, 제도주의 경제학을 파고들었고, 사회적 경제와 생태적 전환 등에 관심을 쏟았다”고 했다.&lt;br&gt;홍기빈 글로벌정치경제연구소 소장은 이날 페이스북에 올린 추도문을 통해 “그는 드문 천재이자 경제학자로서의 40년 생애동안 힘들고 억울하고 가난한 이들을 돕는 것으로 일관했다”면서 “못 사는 사람들을 구하는 원칙으로 나라를 경영한다라는 경제의 원래 뜻을 어떻게 정책으로 반영할 수 있을까 고민했다”고 말했다. 이어  “박현채 선생과 정태인 선생 등은 진지한 경제학자의 기백이 무엇인지 삶으로 보여주신 분들”이라면서 “자기 삶을 주체로서, 용감하게, 또 기쁘게 사신 분들이 50대의 나에게는 부러울 뿐”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;유족은 부인 차정인(화가)씨와 사이에 2녀가 있다. 빈소는 서울성모병원 장례식장 31호실에 마련됐다. 발인은 23일 오전 8시30분, 장지는 양평 별그리다 추모공원(수목장) 이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피니트, 미국 주식 분석 정보 제공 솔루션 ‘파워맵US’ 서비스 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500113</guid>
      <pubDate>2022-10-21T15:01:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>피니트는 국내 주요 증권사들을 시작으로 미국 주식에 대한 실시간 수급분석 서비스인 ‘파워맵US’ 서비스를 출시한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;‘파워맵US’는 자체적으로 개발한 인공지능 기반의 빅데이터 분석 알고리즘을 바탕으로 미국 주식시장에서 거래되는 주식들에 대한 단기, 중기, 장기 매매 흐름에 대한 실시간 분석정보를 제공하는 솔루션이다. 회사는 “고객들로 하여금 미국 주식시장에서 거래되는 전 세계인들의 매매정보를 실시간으로 파악하고 적절한 매매전략을 수립할 수 있도록 실시간 지원한다”며 “이로 인해 이제 우리나라 주식 투자자들은 미국 주식시장에서 세계적인 큰손들의 매매 움직임을 실시간으로 파악하면서 거래할 수 있을 것으로 기대된다”고 설명했다.&lt;br&gt;최재현 피니트 대표이사는 “이미 국내 주식시장을 무대로 하여 실시간 매매정보 분석 솔루션인 파워맵이 키움증권, 신한투자증권, 하나증권, NH투자증권, 미래에셋증권, 이베스트투자증권 등 국내 다수 증권사들과 이용 고객들로부터 효용성 및 만족도 측면에서 큰 호응을 받아왔던 만큼, ‘파워맵US’도 국내 및 미국 현지 투자자들로부터 많은 호평을 이끌어 낼 수 있을 것”이라며 자신감을 비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2019년 설립한 피니트는 주식시장에서 외국인과 기관의 실시간 매매정보 추청치를 제공하는 ‘더힌트’ 솔루션을 하나증권을 통해 국내 최초로 런칭하면서 시장의 주목을 받은 바 있다. ‘더힌트’는 당시 하나증권에 서비스 시작한지 3개월 만에 투자정보 컨텐츠 업체 중 수수료 매출 1위를 차지하기도 했다. 이후, ‘더힌트’ 솔루션을 확장 및 개선해 ‘파워맵’ 솔루션을 출시했다. 현재 키움증권, 신한투자증권, 미래에셋증권, NH투자증권, 이베스트투자증권 등 국내 다수 증권사를 통해 많은 고객층을 확보하고 있다.&lt;br&gt;최재현 피니트 대표는 공학박사 출신으로 숭실대학교 교수로 재임하던 시절, 소프트웨어 및 데이터 분석, 인공지능, 머신러닝 등과 관련한 국내외 70여편의 논문을 발표한 재원으로, 공학박사 출신인 같은 학교 동료 교수 박제원 CTO와 함께 회사를 이끌어 가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경영 계열 출신이 아닌, 2명의 공학계열 출신의 인재가 오로지 기술력을 바탕으로 회사를 이끌어가고 있는 것이다. 여기에 미국 시카고 대학 경영대학원(MBA)을 졸업하고 리먼브러더스, 맥쿼리증권 등 외국계 투자은행에서 국제금융 경험을 쌓은 국제금융 전문가인 임근형 CSO가 창업 초기부터 합류하여 보다 체계적인 개발 및 사업 전략 수립을 담당하고 있다.&lt;br&gt;특히, 이번 파워맵US 솔루션 출시를 기점으로 국제금융 전문가인 임근형 CSO가 전면에 나서면서, 파워맵US 솔루션의 미국 진출에 가속이 붙고 있다. 미국시장 진출을 담당하고 있는 임근형 CSO는 “현재 확인한 바에 따르면, 파워맵US와 같은 실시간 매매 정보 솔루션은 미국 시장에도 아직 존재하지 않는 서비스로, 국내 투자자들에게 입증된 파워맵 솔루션이 이번 미국시장 진출을 통해 미국 시장에서도 호평을 받을 것으로 기대된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘Hero Blaze: Three Kingdoms’ 일본, 대만, 홍콩, 마카오 서비스 론칭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500116</guid>
      <pubDate>2022-10-21T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021151148_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352435 --&gt;삼국지 세계관을 배경으로 200여명의 무장들을 수집하고 육성해 간단한 조작으로 즐길 수 있는 캐주얼 모바일 게임 ‘Hero Blaze: Three Kingdoms’가 지난 20일 일본, 대만, 홍콩, 마카오에 서비스를 시작했다.&lt;br&gt;‘Hero Blaze: Three Kingdoms’는 올해부터 순차적으로 글로벌 서비스를 확대하고 있으며 세계적으로 사랑받는 삼국지 IP와 특유의 게임성으로 해외 글로벌 팬들로부터 많은 사랑을 받고 있다고 메타버스 플랫폼 및 게임 전문 개발 기업 ‘나트리스’(Natris)는 설명했다. 특히 일본에서도 삼국지 IP는 두터운 팬층을 보유하고 있어 출시 이전 사전예약 기간에도 많은 기대를 받은 바 있다.&lt;br&gt;이번 4개 국가에 출시하면서 ‘Hero Blaze: Three Kingdoms’는 전 세계 모든 국가에서 만나볼 수 있게 됐다. 나트리스가 서비스하는 ‘Hero Blaze: Three Kingdoms’는 이번 출시와 더불어 대규모 할로윈 이벤트를 진행한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우선 할로윈 이벤트 기간 내 신규 무장인 ‘할로윈 장료’를 획득할 수 있다. 해당 무장은 할로윈 이벤트 기간에만 획득할 수 있는 연사형 무장으로 다양한 플레이를 통해 육성까지 가능하다. 또 특별 지령을 완수하고 호박을 수집해 원하는 상품과 교환할 수 있는 호박 수집 이벤트가 2주간 함께 진행될 예정이다. 아울러 시즌패스가 새롭게 선보여 기존 유저는 물론 새로이 추가되는 국가의 유저들에게도 즐거움을 제공한다.&lt;br&gt;나트리스 관계자는 “일본, 대만, 홍콩, 마카오에 서비스를 하게되어 기쁘다”며 “‘Hero Blaze: Three Kingdoms’에서 새로운 재미와 다양한 이벤트로 즐거운 경험을 갖게 되길 바란다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광진구 자양4동 일대, 모아타운 대상지 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500119</guid>
      <pubDate>2022-10-21T15:22:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021152226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352437 --&gt;서울 광진구 자양4동이 서울시 모아타운 대상지로 선정되면서 도시 개발에 본격적인 시동을 걸었다.&lt;br&gt;구는 모아타운 대상지로 선정된 자양4동 12-10번지 일대(면적 약 8만 600㎡)에 대해 조속히 관리 계획을 수립한다는 계획이다. 또 주민공람과 통합심의 등 절차를 거쳐 내년 하반기에는 소규모주택정비 관리 지역 지정이 마무리될 수 있도록 신속히 사업을 추진할 계획이다. 아울러 오는 27일을 권리 산정 기준일로 지정·고시해 투기 세력 유입을 차단한다.&lt;br&gt;모아타운을 통한 노후 저층 주거지 개발은 민선8기 김경호 광진구청장의 역점 사업 중 하나다. 신축·구축 건물이 혼재돼 있어 대규모 재개발이 어려운 10만㎡ 이내 및 노후도 50% 이상의 노후 불량 저층 주거지를 하나의 그룹으로 묶어 대단지 아파트처럼 양질의 주택을 공급하는 새로운 정비방식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구는 민선8기 출범과 함께 재건축·재개발 전담지원팀 2개와 소규모 사업팀 1개를 신설하며 도시 개발에 본격적으로 나섰다. 7월 서울시의 모아타운 추가 공모 공고에 따라, 구는 자양4동 12-10번지 일대를 공모 후보지로 결정했다. 지난 8월 18일에는 전 구민을 대상으로 모아타운 설명회를 개최하고, 구정 홍보 전광판과 구 홈페이지를 통해 모아타운에 대한 정보를 제공했다.&lt;br&gt;김경호 광진구청장은 “이번 모아타운 선정이 도시 개발에 대한 지역 주민의 열망에 부응하고 광진구 도시 발전의 디딤돌이 되기를 바란다”라며 “앞으로도 도시계획을 전면 재정비하고 저층 주거지에 대한 재건축·재개발과 서울시 소규모 주택정비사업을 통한 주거환경 개선을 적극적으로 추진해 주민들의 변화 욕구에 맞는 발전을 이루어 가겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt; &lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 당대회 22일 폐막..새 지도부 ‘시진핑계’ 싹쓸이할 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500125</guid>
      <pubDate>2022-10-21T15:42:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021154240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352450 --&gt;중국 최대 정치 행사인 제20차 공산당 전국대표대회(당대회)가 22일 시진핑 국가주석의 3연임을 사실상 확정 지으며 막을 내린다. 집권 3기 최고지도부가 시 주석 측근으로 모두 채워질 가능성이 커지면서 장기집권·1인 지배체제가 더욱 확고해질 전망이다.&lt;br&gt;당대회가 막을 내리는 22일 차기 중앙위원회 위원(200여명) 명단이 공개되는데, 여기에 시 주석이 포함되면 사실상 3연임이 확정된 것으로 볼 수 있다. 현 서열 1위인 국가주석이 차기 지도부에서 서열을 낮춰서 남아있지 않을 것이기에 최고 지도자 자리를 그대로 유지한다는 의미로 해석할 수 있어서다. 그의 3연임이 성사되면 그간 지켜지던 ‘10년 집권 뒤 퇴임’ 전통은 사라지고 임기 없는 장기집권 가도에 들어서게 된다. 지난 16일 당대회 개막 뒤로 대회 프레스센터에서 지역 대표들이 앞다퉈 시 주석을 ‘인민영수’로 칭하고 있는 것을 볼 때 시 주석의 집권 연장은 기정사실로 받아들여진다.&lt;br&gt;이런 상황에서 중화권 매체들은 22일 폐막식에서의 신임 중앙위원 명단 발표를 통해 ‘현 최고 지도부(7명) 가운데 누가 물러날까’에 관심을 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사우스차이나모닝포스트 등에 따르면 시 주석과 왕후닝 중앙서기처 서기(5위), 자오러지 중앙기율검사위원회 서기(6위) 등이 정치국 상무위원회에 잔류하고, 리커창 국무원 총리(2위)와 리잔수 전국인민대표대회 상무위원장(3위), 한정 국무원 수석부총리(7위) 등이 물러날 것으로 점쳐진다. 왕양 전국인민정치협상회의 주석(4위)은 총리 발탁설과 퇴임설이 공존한다. 떠나는 이들을 대신해 리창 상하이시 당서기와 리시 광둥성 당서기, 딩쉐샹 중앙판공청 주임, 천민얼 충칭시 당서기 등 시 주석의 측근들이 새로 새롭게 진입할 가능성이 거론된다. 정확한 인선 내용은 당대회 폐막 다음 날인 23일 새 중앙위원회 위원들이 모이는 제20기 당 중앙위원회 1차 전체회의(20기 1중전회) 직후 열리는 기자회견에서 공개된다.&lt;br&gt;한편 22일 폐막식에는 그간 예고된 당장(당 헌법) 개정안도 공개된다. 시 주석의 ‘핵심’ 지위를 강조하는 이른바 ‘두 개의 확립’과 ‘두 개의 수호’가 당장에 명기될 것이라는 예상이 우세하다. 쉽게 말해서 시 주석 장기집권을 법률적으로 뒷받침하는 내용들이다. 시 주석은 22일 폐막식 연설을 통해 향후 정책 추진 구상도 천명한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 해외입국자 격리기간 단축 검토..상하이에 새 격리시설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500128</guid>
      <pubDate>2022-10-21T15:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021154845_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352451 --&gt;시진핑 중국 국가주석 ‘집권 3기’에도 고강도 방역 중심의 ‘제로 코로나’ 정책이 당분간 이어질 것으로 전망되는 가운데 중국 정부가 해외 입국자 격리기간을 현행 10일(호텔 7일+자가 3일)에서 7일(호텔 2일+자가 5일)로 줄이는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;20일(현지시간) 블룸버그통신은 중국 정부 관계자를 인용해 “현행 ‘7+3’ 방식을 ‘2+5’ 방식으로 단축하는 방안을 논의하고 있다”고 보도했다. 자가에서 격리하면 지역에 따라 음식 배달도 가능하고 재택근무도 수월하다. 이같은 내용은 곧 발표될 새 코로나19 방역 지침에 포함될 예정이다.&lt;br&gt;중국이 이 방안을 검토하는 것은 제로 코로나 장기화로 인한 경제침체가 심화되고 있어서다. 실제로 베이징만 해도 쇼핑몰마다 영업을 중단한 가게들이 즐비하다. 젊은 나이의 서비스업 종사자를 필요로 하는 상점들이 줄폐업하다보니 현재 중국은 청년 실업률도 20%에 육박한다. 에시매트릭 애드바이저의 전략컨설턴트 아미르 안바르자데는 “입국 격리 완화로는 충분하지 않다. 궁극적으로 중국도 제로코로나 정책을 폐기해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련, 중국 정부가 상하이 도심에 13억 8000만 위안(2700억원)을 들여 코로나19 격리시설을 지을 것으로 알려졌다. 앞으로도 제로 코로나 정책을 고수하겠다는 뜻이다.&lt;br&gt;블룸버그에 따르면 상하이시는 푸싱섬 14만㎡ 규모 부지에 3250개 병상을 갖춘 격리시설을 건설할 계획이다. 최근 상하이 일부 지역에서 코로나19 감염자가 급증하자 이에 대처하기 위해서다. 앞서 시 당국은 감염병 확진자가 쏟아지자 올해 3월 말 도시 전체를 봉쇄했다. 8일로 예고됐던 봉쇄는 두 달 넘게 이어져 중국 경제 추락의 직격탄이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국에서 코로나19 방역에 실패하면 해당 지역의 당서기와 시장 등은 보직해임되는 것이 원칙이다. 그러나 시 주석의 최측근 그룹에 속하는 리창 상하이시 당서기는 별다른 징계를 받지 않아 논란이 됐다. 되레 리 서기는 22일 폐막하는 제20차 공산당 전국대표대회(당대회)에서 최고지도부인 중앙정치국 상무위원회(서열 1~7위) 진입 가능성이 거론된다. 일부 외신은 시 주석이 차기 국무원 총리(2위)로 그를 낙점했다고 타전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원희룡 “아파트값 50% 올랐다가 6% 내려…폭락 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500132</guid>
      <pubDate>2022-10-21T15:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021155855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;대통령 한남동 관저 GTX-A 공사엔 “이미 끝나”&lt;/strong&gt; &lt;!-- 그림 1352455 --&gt;원희룡 국토교통부 장관은 현재 부동산 시장 상황을 ‘폭락’ 국면으로 단정 짓는 것은 이른 것으로 판단한다고 밝혔다.&lt;br&gt;원 장관은 21일 국회 국토교통위원회의 국토부 국정감사에서 “전국적으로 아파트값이 평균 50% 올랐다가, 6%가량 내렸다”며 “50% 오른 가격이 6% 내린 게 폭락이라고 생각하지 않는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;원 장관은 또 주택시장 폭락에 선제 대응해야 한다는 유경준 국민의힘 의원의 지적에 “서울 아파트의 올해 입주 예정 물량은 역대 가장 낮은 2만 가구 수준을 기록했는데, 가장 많았을 때는 8만 가구까지 갔었다”고 설명했다. 이어 예정된 분양·입주 물량 자체가 보릿고개 수준이어서 가격 폭락을 단정 짓는 건 시기상조라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원 장관은 “매도인 호가도 지나치게 높게 형성돼 있고, 시장 가격 기능이 제대로 작동되지 않고 있기 때문에 특정 국면으로 단정 짓기 이르다”도 했다.&lt;br&gt;부동산시장 경착륙 우려에 대해선 “기울기를 완만하게 하기 위해 지나친 규제에 대한 정상화 속도를 더 당기거나, 금융부채로 인한 부담이 지나치게 무거운 부분에 대해선 완화 대책을 검토하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 원 장관은 윤석열 대통령과 김건희 여사가 입주할 한남동 관저 밑을 지나는 수도권광역급행철도(GTX-A) 노선 공사는 예정대로 진행된다고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 한준호 더불어민주당 의원은 “윤 대통령의 관저 입주로 GTX-A 공사가 지연되거나, 보강 비용이 들어간다면 이 또한 관저 이전에 따른 추가 비용이라고 볼 수 있다”며 문제를 제기했다.&lt;br&gt;한 의원이 관저 때문에 GTX-A 공사가 지연된 일이 없냐고 묻자 원 장관은 “전혀 없으며, 관저 밑은 이미 공사가 끝났다”고 밝혔다. 관저 입주 지연과 관련해 풍수 등 여러 유언비어가 돈다고 재차 지적하자 원 장관은 “근거가 없다”며 “이미 공사가 끝났기 때문에 손댈 게 없다”고 잘라 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美, 對중국 기술 규제 양자컴퓨터·AI로도 확대할 듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500133</guid>
      <pubDate>2022-10-21T15:59:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021155951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352457 --&gt;중국을 겨냥한 반도체 수출 통제를 강화한 미국이 양자컴퓨팅과 인공지능(AI) 분야로도 규제를 확대하는 방안을 검토하고 있다고 블룸버그통신이 20일(현지시간) 보도했다. 이들 분야에 대한 수출 규제는 초기 검토 단계로, 규제의 범위 등을 놓고 전문가들과 논의 중이라고 소식통들이 전했다. 앞서 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관은 지난달 연설에서 반도체와 양자컴퓨팅·AI 등 컴퓨팅 관련 기술이 ”향후 10년간 엄청나게 중요한 역할을 할 것“이라며 해당 분야에 대한 규제 의사를 내비쳤다.&lt;br&gt;미국의 규제는 최근 미·중 간 기술 격차가 빠르게 줄면서 자칫 중국과의 경쟁에서 뒤처질 수 있다는 우려가 작용한 것이라고 블룸버그는 설명했다. 우선 중국은 지난해 정부 연구개발(R&amp;amp;D) 투자가 3880억달러(약 557조원)에 달했지만 미 연방정부의 지난 회계연도 R&amp;amp;D 예산은 1656억달러(약 238조원)에 그쳤다.&lt;br&gt;슈퍼컴퓨터는 기후 예측과 백신 개발, 우주탐험, 핵실험·미사일 방어체계, AI 개발에 필요한 데이터 처리에 필수적인데, 중국은 또 2016년 미국을 제치고 슈퍼컴퓨터 최다 보유국이 됐으며 그 차이가 갈수록 확대되는 추세다. 반도체 분야도 중국의 약진이 두드러진다. 중국은 2000년만 해도 전 세계 반도체 생산의 2%만 생산했지만 2020년에는 17%로 뛰어 올랐다. 같은 기간 미국은 24%에서 12%로 쪼그라들었다. 미 하버드대 벨퍼센터의 연구에 따르면 2030년 세계 반도체 시장에서 중국의 비중은 24%로 늘어나는 데 비해 미국은 10% 수준까지 낮아질 것으로 전망됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 매체는 “미국이 이처럼 첨단 기술에 대한 수출 규제를 확장하는 것은 중국의 더 큰 반발을 불러일으키는 동시에 다른 국가들에 ‘미·중 가운데 한쪽을 선택하라’고 강요하는 위험을 수반할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 대통령실 “이재명 특검 제안, 주호영 대표 이미 답해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500135</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:04:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021113948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352357 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“카카오 먹통 피해 신고하세요” 與최승재, 접수센터 개소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500139</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:18:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021161708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352467 --&gt;데이터 센터 화재에 따른 카카오·네이버 서비스 장애와 관련한 소상공인·자영업자들의 피해 사례를 접수하기 위한 피해신고센터가 국회 앞에 설치된다.&lt;br&gt;국회 정무위원회 소속 최승재 국민의힘 의원은 21일 국회 앞에서 카카오·네이버 서비스 장애 관련 피해 단체들과 함께 기자회견을 열고 피해신고센터를 설치해 피해 접수를 받을 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;최 의원은 이날 기자회견에서 “대한민국 전체를 먹통으로 만들어 놓은 카카오가 서비스 장애로 종일 콜을 받지 못한 택시기사들에게 카카오 모빌리티를 통해 뒤늦게 발표한 보상책이 고작 7550원이었다”며 “이는 명백히 소비자이자 이용자, 피해자들을 기만하고 우롱하는 보상”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “무료서비스에 대해서는 보상을 고려만 해보거나 보상할 필요가 없다고까지 한다”며 “각종 데이터베이스(DB) 사업을 통해 막대한 우회수익을 얻어놓고는 막상 무료서비스에 대한 간접 피해에 대해서는 무책임하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;최 의원은 이번 사태에 대해 책임을 지고 지난 19일 사퇴를 표명한 남궁훈 각자대표에 대해서도 비판했다. 그는 “남 전 대표가 먹통 사태의 책임을 진다며 사퇴를 표명했지만, 이는 상황을 면피하기 위해 도피한 것”이라며 “누구보다 많은 혜택을 받으며 성장한 플랫폼 대기업들이 응당 가져야할 책임과 의무는 등한시하고, 자신들의 이익에만 혈안이 되어 있는 비정상적 상황을 정상적으로 되돌려야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마이크를 이어받은 김용석 직능경제인단체총연합회 사무총장은 “커피 한 잔 값으로 하루 종일 콜을 받지 못한 택시기사들의 기대수익을 보상하려는 것은 손바닥으로 하늘을 가리는 일”이라며 “제대로 된 보상안 산정도 없이 어영부영 넘어간다면 제2, 제3의 카카오 사태 발생 시 또다시 소상공인·자영업자들만 피해를 입고 끝날 것이다. 카카오의 실질보상을 촉구한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;최 의원은 앞서 지난 17일 민간 데이터센터를 재난안전시설로 지정하는 내용의 ‘방송통신발전 기본법 일부법률개정안’을 대표발의했다.&lt;br&gt;주요 방송통신사업자의 범주에 서버‧저장장치‧네트워크 등을 제공하는 부가통신사업자를 포함하고, 방송통신 재난관리 기본 계획에 부가통신사업자의 서버·저장장치·네트워크 등에 대한 물리적, 기술적 보호조치 사항을 포함하도록 하는 것이 개정안의 주요 내용이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘카카오와 공방’ SK C&amp;amp;C, 통화 기록 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500140</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:19:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021160038_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352458 --&gt;지난 15일 발생한 판교 데이터센터 화재 인지 시점을 두고 카카오와 SK C&amp;amp;C 간 입장이 엇갈린 상황에서 SK C&amp;amp;C가 통화 기록을 공개하며 카카오의 주장을 반박했다.&lt;br&gt;SK C&amp;amp;C는 21일 “화재와 함께 비상경보등과 사이렌이 울렸고 오후 3시 19분 화재 발생 4분 만인 3시 23분에 판교 데이터센터 현장에 있는 카카오를 포함한 고객사 직원들에게 화재를 알리며 대피시켰다”며 “주요 통화 내용은 전화 앱 자동 녹음 기능에 따라 파일이 남아 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;SK C&amp;amp;C는 이날 경기 성남시 판교 데이터센터 화재 직후 카카오 측 관계자와 통화한 기록을 공개했다. 자료에 따르면 이들은 오후 3시 35분 카카오엔터프라이즈 관계자, 오후 3시 37분 카카오 관계자, 오후 3시 41분 카카오페이 관계자와 통화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따르면, 카카오 각 계열사 직원들은 서버 장애 발생의 원인을 문의했고, SK C&amp;amp;C는 “화재 경보가 발생했으며 확인하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;SK C&amp;amp;C는 이 같은 통화 후 “소방 관계자로부터 ‘물’을 사용한 소화가 불가피하다는 설명을 들은 후 고객사와 통화했다”고 했다. 전체 서버에 대한 전력 공급을 차단하기 전 이를 안내했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SK C&amp;amp;C가 공개한 자료에 따르면, 이들은 오후 4시 40분 카카오 관계자, 오후 4시 42분 카카오엔터프라이즈 관계자, 오후 4시 43분 카카오페이 관계자와 통화했다.&lt;br&gt;이에 따르면, SK C&amp;amp;C는 카카오 각 계열사 관계자들에게 “소방 관계자로부터 화재 진압 시 물 사용과 전원 차단이 불가피하다는 것을 듣고 고객사에게 전원 차단에 대해 알리고 협의했다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1352459 --&gt;앞서 SK C&amp;amp;C는 사고 당일 오후 3시 33분에 카카오에 화재를 알렸다는 입장을 표한 바 있다. &lt;br&gt;국회 과학기술방송통신위원회 소속 김영식 국민의힘 의원이 전날 카카오와 SK C&amp;amp;C에서 각각 제줄받은 자료에 따르면 이날 판교 데이터센터 A동 지하 3층 전기실 배터리에서 불이 난 것은 오후 3시 19분이다.&lt;br&gt;이후 3분 만인 3시 22분 소화 설비가 작동했다. 김 의원이 확보한 자료에 따르면 카카오는 5분 뒤인 3시 27분에 인프라에 장애가 생겼다는 것을 인지했다. 이어 3시 33분, SK C&amp;amp;C는 카카오를 포함한 고객사들에 서비스 장애가 빚어진 것을 확인하고, 비상 연락망을 통해 고객사들에 화재 발생 상황을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 카카오는 이로부터 30분 뒤인 4시 3분에야 SK C&amp;amp;C에 먼저 연락해 화재 발생 사실을 알았다고 반박하고 있다. 화재 사실을 인지하기 전인 3시 52분에 카카오는 이용자들에게 서비스 장애를 공지했지만, 그 이유는 몰랐다는 것이다.&lt;br&gt;양측의 주장이 엇갈리는 가운데 경기분당경찰서는 이날 오전 10시 10분부터 성남시 분당구 삼평동 SK C&amp;amp;C 판교캠퍼스 사무실 등 2곳을 대상으로 압수수색을 진행하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이비에스갤러리, 탄소중립 메시지 담은 최아숙 작가 ‘자, 꾸버 꽁치’ 전시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500141</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:19:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021161904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352468 --&gt;탄소 중립 메시지를 담은 재미화가 최아숙의 전시 ‘자, 꾸버 꽁치’가 다음달 30일까지 인사동 에이비에스(ABS)갤러리에서 진행된다.&lt;br&gt;이번 전시는 전 세계적으로 화두가 되고 있는 지구온난화로 인한 위기를 극복하기 위한 탄소중립의 메시지를 담고 있다.&lt;br&gt;재미화가 최아숙은 15년전 어린 딸이 어린이집에서 아동폭력을 당하자 한국 사회의 부조리에 저항하기 위해 미국으로 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작가는 이민 생활의 혹독하고 가혹한 시련은 작가와 딸을 성장시킨 자양분이 됐다고 설명했다. 어린 딸은 현재 버클리대학에 재학 중이고, 최 작가는 미국에서 화가로 활동하면서 다국적 기업인 아마존 디자인부서에서 근무하고 있다.&lt;br&gt;최 작가는 소우주의 내부와 외부에서 생명체가 구조화돼 생명의 근원인 빛의 굴절을 평면작업화 해 놓은 것에 나뭇가지로 때려 피사체를 얹혀 놓은 과정을 표현해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주로 물감을 캔버스 위에 붓거나 흘리고 떨어뜨리는 방식인 액션 페인팅 작품을 만들던 중 ‘액션 페인팅의 대가’ 잭슨폴록의 초현실주의 작업에 영향을 받으면서 마크로코스와 잭슨폴록의 경계선을 넘나드는 작업을 계속하게 됐고, 올해 초에는 지구온난화의 상징인 ‘꽁치’를 캔버스에 던져 넣기 시작했다.&lt;br&gt;최아숙 작가는 “인생의 여정에 획을 긋는 작업의 연속성을 부여하고 잭슨폴록의 표현주의 기법을 접목해 경계와 경계를, 극과 극을 넘나드는 작업의 연속성에서 소우주에 내던져진 꽁치는 의도하지 않는 여백을 만들어 내고 빛과 희망을 다시 만들어냈다. 캔버스 위에 단순히 보여지는 꽁치는 표상적일뿐 큰 소우주 심연의 바다 너머에 현상을 볼 줄 아는 지구인들이 되길 바랄 뿐이다”라고 말했다.&lt;br&gt;이번 전시 기간에는 최아숙 작가의 다양한 작품과 함께 자동차에 꽁치를 그리고 꽁치를 굽는 퍼포먼스도 선보인다. 탄소배출의 상징인 자동차에 지구온난화의 경고를 담아 탄소중립의 메시지를 널리 알리겠다는 작가의 의지를 드러낸다.&lt;br&gt;최아숙 작가는 딸 아연공주와 환경정책경영에 관한 ‘ESG’(환경·사회·지배구조)와 ‘RE100’(기업이 사용하는 전력 100%를 재생에너지로 충당하는 것)에 관심을 갖고 협업하고 있다. 현재 아연공주는 RE100 웹개발을 하고 있고, 작가는 그것을 실현시키는 작업을 하며 탄소배출을 줄이기 위한 문화예술이 융합된 사회운동가로 활동하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, 이재명 특검 제안 사실상 거부...“주호영이 다 답한 것으로 안다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500142</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:19:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021104715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352329 --&gt;대통령실이 21일 이재명 더불어민주당 대표의 대장동 의혹 관련 특검 제안 관련, “이미 주호영 국민의힘 원내대표가 다 답한 것으로 알고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이날 용산 대통령실 브리핑에서 ‘이 대표가 윤 대통령과 여당에 특검을 제안했는데 대통령의 입장은 무엇이냐’는 취재진의 질문에 이같이 말했다.&lt;br&gt;주 원내대표는 이날 오전 이 대표가 특검을 제안하자 국회에서 긴급 기자간담회를 열고 “의도적인 시간 끌기, 물타기 수사 지연에 다름이 아니다”라고 말했다. 대통령실이 주 원내대표의 이같은 발언을 언급한 것은 이 대표의 제안을 사실상 거부한다는 입장을 내비친 것으로 풀이된다. 또 이 대표가 ‘시간 끌기’를 하고있다는 여당의 입장에 인식을 같이 하는 것으로도 해석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주 원내대표는 “(대장동 수사에) 문재인 정권의 친정권 검사들은 의도적으로 수사를 뭉개고 꼬리 자르고 변죽만 울려왔다. 당시 야당이었던 국민의힘은 지난해 40여 차례에 걸쳐 대장동 특검을 제안했다”며 이 대표의 제안을 반박했다.&lt;br&gt;이 대표는 지난 대선 당시 후보 시절에도 대장동 특검을 거론한 적이 있다. 국민의힘이 자신을 겨냥한 특검을 주장하자 당시 후보이던 윤석열 대통령도 대장동 의혹과 관련이 있다며 동시 특검을 하자고 역제안을 했지만, 결국 여야간 합의에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이 관계자는 ‘야당에서 오는 25일로 예정된 윤 대통령 예산안 시정연설 보이콧하겠다는 얘기도 나온다’는 질문에 “아직 확정되지 않은 상황에서 미리 말씀드리는 건 불필요해 보인다”며 “상황을 좀더 지켜보겠다고 말씀드린다”고 했다. 그러면서도 “정기국회가 진행되고 있고 예산을 처리하는 등 중요한 일들이 국회에 있다”며 “외부의 상황과 무관하게 민생을 회복하고 경제 살리기위해서 머리를 맞대는게 국민 바람이고 국회 의무”라고 강조했다.&lt;br&gt;‘내일 일부 반정부 집회가 예정돼 있고, 다음 달 초에는 윤 대통령의 퇴진을 요구하는 집회도 예정돼 있는데 입장이 궁금하다’는 질문에 이 관계자는 “집회의 자유는 헌법에서 보장하는 국민의 기본권 중의 기본권”이라며 “다만 다른 시민들에게 피해가지 않도록 법이 준수되길 바란다는 원론적인 말씀 드린다”고 했다. 이어 “다양한 국민의 목소리에 대통령실은 더욱 귀를 기울이겠지만, 헌정 질서를 흔드는 그런 일들은 국가를 위해 바람직하지 않다는 말씀도 드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박하선 ‘♥류수영’, 연애 시절 내게 ‘슈퍼 갑’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500144</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:27:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021162647_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352471 --&gt;배우 박하선이 남편인 배우 류수영이 연애 시절 자신에게 ‘갑’이었다고 털어놨다.&lt;br&gt;MBN 예능 프로그램 ‘무작정 투어-원하는 대로’에는 지난 20일 배우 박하선이 고은아·신애라·이유리와 충북 제천으로 떠난 모습이 담겼다.&lt;br&gt;이날 박하선은 연애 시절을 돌아보며 “연애할 때 오빠가 슈퍼 갑이었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “뭐만 하면 헤어지자고 했다”며 “사귄지 한 달 만에 프러포즈해놓고, 우리 부모님한테 결혼할 것이라고 소개도 했는데 뭐만 잘못하면 헤어지자고 했다”고 토로했다.&lt;br&gt;박하선은 “그땐 내가 ‘오빠 왜 그래요’ 했는데 결혼하고 바뀌었다”며 “지금은 더 사랑해준다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박하선은 2017년 1월 류수영과 결혼에 슬하에 딸을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박하선 ‘♥류수영’, 연애 시절 내게 ‘슈퍼 갑’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500144</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:27:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021162647_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352471 --&gt;배우 박하선이 남편인 배우 류수영이 연애 시절 자신에게 ‘갑’이었다고 털어놨다.&lt;br&gt;MBN 예능 프로그램 ‘무작정 투어-원하는 대로’에는 지난 20일 배우 박하선이 고은아·신애라·이유리와 충북 제천으로 떠난 모습이 담겼다.&lt;br&gt;이날 박하선은 연애 시절을 돌아보며 “연애할 때 오빠가 슈퍼 갑이었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “뭐만 하면 헤어지자고 했다”며 “사귄지 한 달 만에 프러포즈해놓고, 우리 부모님한테 결혼할 것이라고 소개도 했는데 뭐만 잘못하면 헤어지자고 했다”고 토로했다.&lt;br&gt;박하선은 “그땐 내가 ‘오빠 왜 그래요’ 했는데 결혼하고 바뀌었다”며 “지금은 더 사랑해준다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박하선은 2017년 1월 류수영과 결혼에 슬하에 딸을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이영지 “죄송, 은퇴합니다” 선언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500147</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:31:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021163109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352474 --&gt;래퍼 겸 방송인 이영지가 그룹 BTS의 진과 웹예능 방송 이후 은퇴를 선언했다.&lt;br&gt;지난 20일 공개된 웹 예능 ‘차린 건 쥐뿔도 없지만’ 마지막 화에는 진이 출연했다.&lt;br&gt;호스트인 이영지는 시작부터 도수 58도짜리 술을 마시다 취했다. 특히 진과 게임에서 연달아 패한 그는 벌칙으로 또 술을 마시면서 몸도 못 가눌 만큼 고주망태가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송 말미에는 토하러 다녀오겠다며 사라지더니 10분 만에 잠이 들었다.&lt;br&gt;진은 “(이영지가) 큐트하다. 내일도 촬영하고 싶다. 무슨 10분 만에 잠이 드냐”고 투덜댔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “제가 마무리하겠다. 이렇게 ‘차린 건 쥐뿔도 없지만’ 촬영이 마무리됐다. 저희 어린 친구가 많이 취해 잠들게 됐는데 이 친구는 여기서 자게 하고 저도 집으로 가겠다. 방송이 오늘을 끝으로 휴식기에 들어가게 됐다. 여태까지 많이 사랑해주셔서 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;이영지는 영상에 댓글을 달고 진에게 엔딩을 떠넘긴 것에 대해 사과했다.&lt;br&gt;그는 “진짜 죄송하다. 저 오늘부로 은퇴하겠다”고 밝혔다. 이에 진은 팬 플랫폼인 위버스를 통해 “은퇴 응원한다고 전해달라”며 농담을 건넸다.&lt;br&gt;한편 진은 솔로 싱글 ‘The Astronaut’ 발매를 앞두고 있다. ‘The Astronaut’은 밴드 콜드플레이와 협업해 만든 노래다. 진은 싱글 발매 이후 입영 연기를 취소하고 입대 준비에 들어갈 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이영지 “죄송, 은퇴합니다” 선언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500147</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:31:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021163109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352474 --&gt;래퍼 겸 방송인 이영지가 그룹 BTS의 진과 웹예능 방송 이후 은퇴를 선언했다.&lt;br&gt;지난 20일 공개된 웹 예능 ‘차린 건 쥐뿔도 없지만’ 마지막 화에는 진이 출연했다.&lt;br&gt;호스트인 이영지는 시작부터 도수 58도짜리 술을 마시다 취했다. 특히 진과 게임에서 연달아 패한 그는 벌칙으로 또 술을 마시면서 몸도 못 가눌 만큼 고주망태가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송 말미에는 토하러 다녀오겠다며 사라지더니 10분 만에 잠이 들었다.&lt;br&gt;진은 “(이영지가) 큐트하다. 내일도 촬영하고 싶다. 무슨 10분 만에 잠이 드냐”고 투덜댔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “제가 마무리하겠다. 이렇게 ‘차린 건 쥐뿔도 없지만’ 촬영이 마무리됐다. 저희 어린 친구가 많이 취해 잠들게 됐는데 이 친구는 여기서 자게 하고 저도 집으로 가겠다. 방송이 오늘을 끝으로 휴식기에 들어가게 됐다. 여태까지 많이 사랑해주셔서 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;이영지는 영상에 댓글을 달고 진에게 엔딩을 떠넘긴 것에 대해 사과했다.&lt;br&gt;그는 “진짜 죄송하다. 저 오늘부로 은퇴하겠다”고 밝혔다. 이에 진은 팬 플랫폼인 위버스를 통해 “은퇴 응원한다고 전해달라”며 농담을 건넸다.&lt;br&gt;한편 진은 솔로 싱글 ‘The Astronaut’ 발매를 앞두고 있다. ‘The Astronaut’은 밴드 콜드플레이와 협업해 만든 노래다. 진은 싱글 발매 이후 입영 연기를 취소하고 입대 준비에 들어갈 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이지혜 “일 중독” 토로에 문재완 “돈 중독” 농담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500149</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:33:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021163249_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352476 --&gt;가수 이지혜가 통장 잔고에 따라 좌존감이 좌우된다고 농담 섞인 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;이지혜의 유튜브 채널 ‘밉지않은 관종언니’에는 지난 20일 ‘관종가족의 우당탕탕 집콕 라이프 대공개’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이날 남편 문재완과 함께 둘째 엘리의 재롱을 보던 이지혜는 “전날 밤에 그런 생각을 했다”며 “나 약간 자존감이 낮은 것 같다. 그걸 전날 깨달았다. 일이 많고 바쁘고 돈을 많이 벌면 잘난 것 같고 자존감이 좋은데 일이 없고 통장 잔고가 비면 스스로의 가치를 깨닫지 못한다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “일 중독인 것 같다”고 토로하자 남편 문재완은 “돈 중독 아니냐”고 말을 건네 웃음을 자아냈다. 이에 이지혜는 “돈 중독은 아니다. 다만 대출을 빨리 갚아야 한다는 압박감이 있을 뿐이다”라고 농담 섞인 해명을 내놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이지혜 “일 중독” 토로에 문재완 “돈 중독” 농담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500149</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:33:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021163249_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352476 --&gt;가수 이지혜가 통장 잔고에 따라 좌존감이 좌우된다고 농담 섞인 고민을 털어놨다.&lt;br&gt;이지혜의 유튜브 채널 ‘밉지않은 관종언니’에는 지난 20일 ‘관종가족의 우당탕탕 집콕 라이프 대공개’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이날 남편 문재완과 함께 둘째 엘리의 재롱을 보던 이지혜는 “전날 밤에 그런 생각을 했다”며 “나 약간 자존감이 낮은 것 같다. 그걸 전날 깨달았다. 일이 많고 바쁘고 돈을 많이 벌면 잘난 것 같고 자존감이 좋은데 일이 없고 통장 잔고가 비면 스스로의 가치를 깨닫지 못한다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “일 중독인 것 같다”고 토로하자 남편 문재완은 “돈 중독 아니냐”고 말을 건네 웃음을 자아냈다. 이에 이지혜는 “돈 중독은 아니다. 다만 대출을 빨리 갚아야 한다는 압박감이 있을 뿐이다”라고 농담 섞인 해명을 내놨다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍상수♥김민희 신작 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500152</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:41:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021164113_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352481 --&gt;홍상수 감독의 새 영화 ‘탑’이 내달 3일 개봉한다.&lt;br&gt;‘탑’은 앞서 토론토국제영화제·산세바스티안국제영화제에서 월드프리미어 후 제27회 부산국제영화제를 통해 국내 관객과 먼저 만났다.&lt;br&gt;영화는 지난해 가을에 서울 논현동의 한 건물을 주 무대로 진행됐다. 김민희가 배우가 아닌 제작실장으로 참여했다는 전언이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배우로는 권해효·이혜영·송선미·조윤희·박미소·신석호가 출연했다.&lt;br&gt;홍 감독과 김민희는 해외 영화제를 통해서는 모습을 드러내는 등 활동하고 있찌만 국내에서는 공식석상에 참여하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그간 영화로만 국내 관객을 만났던 것처럼, 이번에도 별도의 행사 참여는 없이 영화만 상영할 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍상수♥김민희 신작 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500152</guid>
      <pubDate>2022-10-21T16:41:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021164113_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352481 --&gt;홍상수 감독의 새 영화 ‘탑’이 내달 3일 개봉한다.&lt;br&gt;‘탑’은 앞서 토론토국제영화제·산세바스티안국제영화제에서 월드프리미어 후 제27회 부산국제영화제를 통해 국내 관객과 먼저 만났다.&lt;br&gt;영화는 지난해 가을에 서울 논현동의 한 건물을 주 무대로 진행됐다. 김민희가 배우가 아닌 제작실장으로 참여했다는 전언이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배우로는 권해효·이혜영·송선미·조윤희·박미소·신석호가 출연했다.&lt;br&gt;홍 감독과 김민희는 해외 영화제를 통해서는 모습을 드러내는 등 활동하고 있찌만 국내에서는 공식석상에 참여하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그간 영화로만 국내 관객을 만났던 것처럼, 이번에도 별도의 행사 참여는 없이 영화만 상영할 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박홍근 “돈 받았다는 김용, 콩나물 국밥도 얻어먹고 다녀”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500159</guid>
      <pubDate>2022-10-21T17:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021165941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;“당사자는 결단코 그런 일 없다고 한다”&lt;br /&gt;“이대표 제거, 일거양득 차원…강력한 의구심”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352488 --&gt;박홍근 더불어민주당 원내대표는 21일 검찰이 이재명 대표의 최측근 김용 민주연구원 부원장 구속영장을 신청한 것과 관련해 “돈을 그렇게 받았으면 돈을 쓰고 다녀야 했는데 당시 콩나물국밥도 얻어먹고 다녔다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;박 원내대표는 이날 ‘MBC 라디오 김종배의 시선집중’에 출연해 “공당이 대선자금으로 그런 불법적 비용을 쓴다는 것은 너무 시대착오적 발상”이라며 이같이 주장했다.&lt;br&gt;박 원내대표는 또 “사실 며칠 전부터 여의도 일각에서는 김 부원장을 엮으려고 한다는 소문이 돈 모양”이라며 “당의 주요 당직자들이 당사자 본인(김 부원장)에 직접 확인했는데 본인은 결단코 그런 일이 없다고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “결국 타깃은 이 대표에게 있는 것으로, 대장동 사건으로 뇌물죄도 배임 혐의도 안 나오니까 민주당에 타격을 줘서 총선 때까지 유리한 입지를 확보하고, 윤석열 대통령의 가장 강력한 정적인 이 대표도 제거할 수 있는 일거양득 차원에서 이렇게 치닫는 것 아닌가 강력하게 의구심을 가질 수밖에 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;그는 또 방송에서 검찰의 ‘유동규 회유’ 의혹을 공개적으로 제기하기도 했다. 박 원내대표는 “유동규는 형량을 낮추겠다는, 검찰은 김 부원장을 통해 이재명 대표를 엮겠다는, 서로의 이해관계가 맞아떨어진 것이라고 볼 수밖에 없다”며 “뭔가 거래나 조작이 있지 않았겠느냐고 저희는 의혹을 제기하는 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1352487 --&gt;김 부원장이 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등으로부터 8억원 상당의 돈을 전달받은 혐의(정치자금법 위반)를 받는 배경에는 검찰의 회유에 따른 유 전 본부장의 진술이 결정적인 작용을 했을 것이라는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 부원장은 이틀 전 검찰에 긴급체포됐고, 다음 날 새벽 0시 4분쯤 유 전 본부장은 구속기한 만료로 구치소에서 풀려났다. 박 원내대표는 “정치자금법 같은 경우는 (뇌물죄보다) 형량이 훨씬 아래”라면서 “유동규의 형량을 낮춰주기 위한 소위 거래 내지는 조작을 생각할 수밖에 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;이어 “1년 동안 수백 명의 검찰 인력을 투입해서 털 만큼 털었는데도 소위 주범인 유동규의 구속기간을 연장도 못 하고 내보냈다”며 “저희로서는 거기에는 뭔가 흑막이 있다고 보는 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘앙팡테리블’ 김민솔, BMW 이틀째 우승권..’보기 속출‘ 고진영 꼴찌 추락</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500160</guid>
      <pubDate>2022-10-21T17:00:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021164514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352483 --&gt;&lt;br /&gt;‘앙팡 테리블’ 김민솔(16·수성방통고)이 미국여자프로골프(LPGA) 투어 BMW 레이디스 챔피언십에서 이틀째 우승권을 달렸다.&lt;br&gt;김민솔은 21일 강원도 원주 오크밸리 컨트리클럽(파 72·6647야드)에서 열린 대회 2라운드에서 이글 1개와 버디 3개, 보기 3개를 묶어 2언더파 70타를 치며 중간합계 10언더파 134타로 릴라 부(미국)와 함께 공동 2위를 달렸다. 이틀 연속 보기 없이 거푸 6언더파를 치며 단독 선두로 나선 재미교포 안드레아 리(미국)와는 2타 차다. 아마추어 시절 세계 1위에 오르기도 했던 안드레아 리는 프로 데뷔 뒤 2년 간 이렇다할 성적을 내지 못했으나 올해는 지난 달 데뷔 첫승을 올리는 등 상승세를 타고 있다.&lt;br&gt;전날 9언더파로 단독 선두였던 아타야 티띠꾼(태국)은 버디 2개와 이글 1개, 보기 1개, 더블보기 1개를 묶어 1타를 줄였지만 안드레아 리에 밀려 공동 2위로 내려앉았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전반에 2번홀(파5) 보기와 4번홀(파5) 버디를 맞바꾼 김민솔은 11번홀(파4)에서 다시 버디를 잡았으나 12번홀(파3), 13번홀(파4) 연속 보기로 공동 4위까지 밀렸다. 그러나 이날 ‘이글 자판기’가 된 15번홀(파5)에서 두 번째 샷을 핀 가까이 붙이며 이글을 낚아채 다시 순위를 끌어올렸다. 핸디캡 18로 이번 대회 가장 쉬운 홀로 꼽힌 15번홀은 전장이 450야드였던 1라운드에서 이글 2개와 버디 42개가 쏟아졌는데 핀과 티박스 위치 조정으로 전장이 430야드로 줄어든 2라운드에서도 이글 11개 버디 53개가 쏟아졌다.&lt;br&gt;많은 갤러리가 몰렸지만 묵묵히 샷을 날리던 김민솔은 마지막 18번홀(파5)에서 신중하게 라이를 본 끝에 10m짜리 버디 퍼트를 컵에 떨궈 기분 좋게 2라운드를 마무리 했다. 김민솔과 함께 경기한 티띠꾼은 백스핀을 살린 정교한 컨트롤 샷으로 세 번째 샷을 핀에 가깝게 붙였으나 버디 퍼트가 컵을 돌아나오며 희비가 엇갈렸다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;김민솔은 경기 뒤 “지키는 것에 신경을 많이 썼다. 실수도 있었지만 응원을 받은 덕분에 자신 있게 쳤다”며 “LPGA 투어 나와서 챔피언 조에서 친 것만으로도 성공했다고 생각한다. 남은 이틀은 재미있게 마무리하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김민솔, 티띠꾼과 같이 2라운드 마지막 조에서 경기한 홍예은은 전날 6언더파에 이날 2타를 더 줄이며 중간합계 8언더파 136타로 이날 4타를 줄인 리디아 고(뉴질랜드)와 함께 공동 5위를 달렸다. ‘원주의 딸’ 김효주와 최혜진은 이틀 연속 3언더파를 치며 중간합계 6언더파 138타로 공동 8위에 자리했다.&lt;!-- 그림 1352485 --&gt;전날 18번홀에서 퀸튜플 보기를 저지르는 등 8오버파로 최악의 하루를 보냈던 고진영은 악전고투를 이어갔다. 백나인으로 출발한 고진영은 이날 이글 1개와 버디 1개를 따냈으나 보기를 8개나 쏟아내고 더블보기를 1개 얹으며 7타를 잃어 중간합계 15오버파 159타로 전날 공동 76위에서 꼴찌인 78위로 내려앉았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“약혼한 여자친구 앞으로 ‘불륜 소장’이 왔습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500171</guid>
      <pubDate>2022-10-21T17:42:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/27/SSI_20220927233329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343932 --&gt;약혼한 여자친구 앞으로 ‘음주운전’, ‘불륜 고소장’ 등기 우편물 2통을 받았다는 남성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;21일 한 온라인 커뮤니티에는 “약혼녀가 유부남과 바람이 난 지 1년이 지났습니다”라는 제목으로 남성 A씨의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;사연에 따르면 A씨는 결혼을 앞두고 여자친구에게 다른 남자가 있다는 걸 알게 됐다. 상대는 아이가 둘 있는 유부남이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 상견례를 마친 후 결혼을 준비하던 때, 여자친구 핸드폰 잠금 패턴이 계속 바뀐다는 걸 알게 됐다.&lt;br&gt;의심은 했으나 여자친구를 믿고 있던 때에 집으로 두 통의 우편이 배달됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;한 통은 ‘음주운전’, 한통은 ‘가정법원서 날아온 소장’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한 통은 음주운전이었고, 다른 한 통은 서울가정법원에서 온 소장이었다.&lt;br&gt;A씨는 “소장의 내용들을 천천히 읽어보니 정말 하늘이 노랗게 변한다는 게 어떤 건지 알겠더라”라고 했다. 알고보니 여자친구는 불륜으로 소송을 당한 상태였다.&lt;br&gt;A씨에 따르면 여자친구는 유부남과 부적절한 관계를 이어오다 상대남의 아내에게 걸려서 소송을 당했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상대남의 아내가 둘째를 낳고 산후조리원에 갔을 때는 그의 집에서 관계를 가진 것 같다고도 했다.&lt;br&gt;특히 여자친구는 A씨를 만나면서도 계속해서 상대남과 부적절한 관계를 계속 유지 중이었다.&lt;!-- 그림 1343933 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“약혼 파기 소송…상대방에게 재산상 및 정신상 손해배상 청구 가능”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;민법 제803조에서 ‘약혼은 강제이행을 청구하지 못한다’고 정하고 있기 때문에, 약혼의 경우는 일방이 혼인을 하지 않겠다고 하는 경우 상대방에게 강제로 혼인을 이행하라고 강제 할 수 없다.&lt;br&gt;다만 약혼을 부당하게 파기 당하는 것이기 때문에 약혼 해제에 책임이 있는 상대방에게 재산상 및 정신상 손해배상을 청구할 수 있다.&lt;br&gt;이미 지출한 혼수에 대해서는 판례가 혼수의 소유권이 구입자에게 있다고 보기 때문에 재산상 손해가 있다고 인정하지 않는다.&lt;br&gt;그래서 혼수 지출비를 상대방으로부터 받을 수는 없고, 혼수를 가져갈 수는 있다. 예단이나 예물을 준 경우는 혼인이 성립하지 않았기 때문에 원상회복으로 반환받을 수 있다.&lt;br&gt;이후 A씨는 정신과 치료와 심리 치료를 받았고, 약혼 파기 소송을 걸어 8개월 만에 승소했다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정혜영♥︎’ 션, 결국 발톱 3개 빠졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500174</guid>
      <pubDate>2022-10-21T17:48:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021174827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352516 --&gt;그룹 지누션의 션이 기부를 위해 뛴 소중한 발을 공개했다.&lt;br&gt;션은 21일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “815런 훈장, 81.5㎞ 달리고 올해는 오른발 2번째 발가락 발톱, 엄지 발톱,그리고 왼발 3번째 발기락 발톱 2개는 아직 붙어 있고 오른발 2번째 발가락 발톱은 완전히 떨어졌다. 총 3개 발톱이 빠졌다. 그래도 계속 달린다. 100호 집이 지어질때까지 누군가는 해야 될 일이기에”이라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개한 사진 속 션의 발은 달리기를 하느라 발톱이 빠져 있거나 까맣게 변해있었다. 특히 오른발 엄지 발톱은 한 눈에 보기에도 상태가 좋아보이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 션은 기부를 위해 앞으로도 계속해서 뛰겠다는 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;한편 션이 참가하는 기부 프로그램 ‘815런’은 지난 2020년부터 독립유공자의 헌신과 희생을 기억하기 위해 션이 진행한 기부 마라톤으로 지금까지 국내외 9600여 명의 러너, 120명의 페이서, 161곳의 후원기업이 함께 했고 총 23억여 원의 기금을 조성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정혜영♥︎’ 션, 결국 발톱 3개 빠졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500174</guid>
      <pubDate>2022-10-21T17:48:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021174827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352516 --&gt;그룹 지누션의 션이 기부를 위해 뛴 소중한 발을 공개했다.&lt;br&gt;션은 21일 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “815런 훈장, 81.5㎞ 달리고 올해는 오른발 2번째 발가락 발톱, 엄지 발톱,그리고 왼발 3번째 발기락 발톱 2개는 아직 붙어 있고 오른발 2번째 발가락 발톱은 완전히 떨어졌다. 총 3개 발톱이 빠졌다. 그래도 계속 달린다. 100호 집이 지어질때까지 누군가는 해야 될 일이기에”이라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개한 사진 속 션의 발은 달리기를 하느라 발톱이 빠져 있거나 까맣게 변해있었다. 특히 오른발 엄지 발톱은 한 눈에 보기에도 상태가 좋아보이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 션은 기부를 위해 앞으로도 계속해서 뛰겠다는 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;한편 션이 참가하는 기부 프로그램 ‘815런’은 지난 2020년부터 독립유공자의 헌신과 희생을 기억하기 위해 션이 진행한 기부 마라톤으로 지금까지 국내외 9600여 명의 러너, 120명의 페이서, 161곳의 후원기업이 함께 했고 총 23억여 원의 기금을 조성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구리, 재고량 4.9일뿐…연말엔 2.7일”...FT 마이닝 서밋</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500175</guid>
      <pubDate>2022-10-21T17:53:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021175512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;●FT 마이닝 서밋서, 신재생에너지 전환에 구리 수요 증가&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352520 --&gt;구리 재고량이 위험 수준으로 떨어졌다는 경고가 나왔다. 구리는 가전제품뿐만 아니라 건설과 설비, 인프라 등에도 두루 쓰이는 금속이다. 최근엔 태양광과 풍력, 전기차까지 신재생에너지로 전환이 추진되면서 구리 수요는 더욱 가파르게 늘고 있다. 이런 폭넓은 쓰임새로 무엇보다 정확한 글로벌 경기선행지표 역할을 하기에 ‘닥터 쿠퍼(Dr. Copper)’로 불린다.&lt;br&gt;세계적인 원자재 거래업체인 트라피구라의 코스타스 빈타스 금속·광물 거래 책임자는 ‘FT 마이닝 서밋’ 연설에서 “시장에 남은 구리 재고가 세계에서 소비되는 구리 거래량의 4.9일분밖에 되지 않는다. 올해는 2.7일로 떨어지면서 끝날 것”이라고 경고했다고 영국 파이낸셜타임스(FT)가 20일 보도했다. 구리 재고량은 통상 수주 단위로 계산된다.&lt;br&gt;현재 구리는 톤당 7400달러대에 거래된다. 가격이 지난 3월 초 1만달러를 웃돌던 것과 비교하면 약 30% 떨어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이는 세계 각국의 인플레이션과 긴축재정으로 경기침체 우려가 커지면서 수요 감소로 구리 가격 하락으로 이어진 것으로 보인다.&lt;br&gt;하지만 구리 가격이 더는 폭락하지 않은 요인은 다양하게 분석된다. 빈타스는 “중국이 부동산 시장 침체로 구리 수요가 줄기는 하지만 인프라 건설과 전기차 관련 수요 증가로 감소분을 상쇄한다”고 말했다. 중국은 전세계 구리 소비량의 절반을 차지할 정도로 많이 사용한다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;●中투자자들, 상하이 주가 폭락에 안전 금속 최대한 확보&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1352517 --&gt;유럽도 상황이 유사하다. 유럽은 러시아산 액화천연가스(LNG) 의존을 줄이는 동시에 신재생 에너지로 전환을 가속화하면서 구리 수요가 꾸준히 증가하고 있다. 업계 관계자는 “유럽이 태양광 발전 용량을 두 배로 늘리는 목표 시점을 2030년에서 2025년으로 앞당겼다”며 “전기차 보급도 급격히 늘고 있다. 이 모든 것은 구리 소비량 증가로 이어졌지만 재고량은 거의 소진됐다”고 말했다.&lt;br&gt;런던금속거래소(LME)의 이번 주 구리 재고량은 급격히 떨어졌다. 이와 관련, 애널리스트 필 헌트는 “중국 투자자들이 최근 상하이 주가가 폭락함에 따라 안전한 금속에 몰려들고 있다”며 “이들은 자신들이 확보할 수 있는 한 최대한 (금속을) 확보하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;빈타스는 “지금의 구리 부족 상황을 고려할 때 급격한 가격 조정이 일어나 더 높은 가격을 예상하는 것이 타당하다”면서 “1만 5000달러 이상까지도 가는지는 시간이 지나면 알 수 있을 것”이라고 말했다. 구리 재고량 감소는 투자자들이 공급량을 확보하고자 달려들면서 갑작스러운 가격 급반등 리스크도 불러일으킨다.&lt;br&gt;반면 로이터통신은 세계 최대 구리생산업체 프리포트 최고경영자(CEO) 리처드 애드커슨은 “구리 판매에 전혀 문제가 없다”고 말한 것으로 보도했다. 매콰리의 상품전략 책임자 마커스 가비는 “라틴 아메리카 등에서 구리 공급이 증가해 내년에 잉여분이 60만톤의 이를 것”이라면서 “내년 글로벌 경기 침체 영향으로 모든 산업용 금속이 흘러넘칠 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리 와이프가 엄청 사요”...소리없는 강자 ‘아이허브’ 성장 비결?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500179</guid>
      <pubDate>2022-10-21T18:46:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021184103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352525 --&gt;&lt;strong&gt;“‘찐팬심’으로 오랫동안 이용하는 고객들이 정말 많아요. 업무상 한국분들과 미팅할 때 가장 많이 듣는 이야기가 ‘우리 와이프가 엄청 삽니다’, ‘우리 애들 다 아이허브로 키웠어요’ 라는 이 두 문장입니다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;규모는 크지 않지만 국내 영양제·비건식품 시장에서 확고한 존재감을 발휘하는 플랫폼이 있다. 미국의 건강식품 이커머스 기업 ‘아이허브’가 그 주인공. 2008년 한국에 진출해 해외 영양제 직구(직접구매) 시장에 새 바람을 일으켰던 아이허브는 쏟아지는 이커머스 춘추전국 시대 속에서도 조용히 몸집을 키워가고 있다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;유독 까다롭고 경쟁적인 한국 시장에서 단단히 뿌리를 내릴 수 있었던 비결은 무엇일까. &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;안송진(사진) 아이허브 한국 마케팅 총괄 매니저는 21일 서울신문과의 서면인터뷰에서 “건강기능식품, 생활용품을 해외에서 구매하는 고객이 실제로 우리에게 기대하는 것은 ‘좋은 상품’, ‘안전하고 편한 결제’, ‘빠른 배송’과 같이 심플하고 명확하다”며 “기본에 충실한 게 아이허브의 장점”이라는 다소 싱거운 답변을 내놨다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;다음은 그와의 일문일답.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;- 현재 한국에서 가장 잘나가는 제품은 무엇인가? 인기 이유와 비결은.&lt;br&gt;“유산균이다. 전반적으로 한국 시장은 ‘유산균’에 대한 니즈가 높다. 가격대가 높지 않은 제품, 체험판 용량의 제품이 많아 처음 유산균을 섭취하는 고객에게도 진입 장벽이 낮은 것이 아이허브의 강점이다. 실제 제품 체험 후 효과를 느끼고 다시 찾는 재구매 고객들이 꾸준하다.”&lt;br&gt;- 한국 소비자에게 특히 인기인 품목들은 무엇인가. 코로나19 이후 변화도 궁금하다.&lt;br&gt;“약 4년 전부터 유산균, 오메가3, 미네랄 제품이 꾸준히 인기다. 코로나19 팬데믹 이후 면역력 관련 제품에 관심도가 더 높아진 것은 사실이지만 한국은 이미 2017년부터 유산균을 포함한 면역력 개선 제품에 대한 관심도가 매우 높았다. 특히 합리적인 가격으로 면역력 증진에 도움을 준다고 알려진 비타민D는 팬데믹 기간 글로벌 시장에서 특히 높은 판매를 기록했다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;- 한국은 인터넷도 빠르고 배송에 대한 기대치도 높다. 한국 시장에서의 어려움은 없었나.&lt;br&gt;“한국 시장은 영양제도 트렌드가 있을 정도로 소비 패턴 변화 속도 또한 빠르다. 새로운 성분의 제품이 나오면 얼리어댑터의 기질을 발휘해 먼저 체험하고 블로그 게시글이나 영상 클립을 올리는 인플루언서들도 많아졌다. 기업 입장에서는 까다로운 한국 소비자의 눈높이에 맞춰 마케팅 활동을 하기 쉽지만은 않다. 그러나 빠르게 세계 트렌드를 주도하는 한국 소비자의 소비 패턴은 다른 글로벌 시장의 마케팅 전략을 세우는 데 있어 하나의 기준점이 되는 것은 분명하다”&lt;br&gt;- 비건 식재료 구매처로도 새롭게 주목받고 있다. 앞으로도 이런 추세 계속될까.&lt;br&gt;“한국 음식 특성상 엄격한 비건 인구가 폭발적으로 늘긴 어려울 것으로 예상한다. 그러나 ‘고기 없는 월요일 캠페인’으로 대표되는 간헐적 채식주의자 인구는 계속 증가할 전망이다. 비거니즘 운동이 점차 활발해짐에 따라 식물성 단백질 제품의 판매율 또한 빠르게 성장할 것으로 예상된다. 실제 최근 2년간 아이허브의 비건 식료품의 한국 시장 판매율은 89.9배 느는 등 폭발적인 움직임을 보였다.”&lt;br&gt;- 아이허브의 경쟁력은 무엇이라 생각하는가.&lt;br&gt;“한국에서 접수된 주문은 캘리포니아에 있는 아이허브 물류센터에서 평균 72시간 내 빠르게 고객에게 배송된다. 여기에 네이버페이, 카카오페이, 페이코 등 한국 3대 간편결제서비스 도입은 물론 계좌이체 옵션까지 완비하고 있다. 아이허브는 ‘빠른 배송’, ‘자동화된 물류시스템’, ‘간편 결제’ 서비스 외에도 한국 시장 최적화를 위해 다양한 서비스 개발을 지속하고 있다.”&lt;br&gt;- 원달러 환율이 크게 오르면서 해외직구의 가격 경쟁력이 많이 떨어졌다.&lt;br&gt;- “안타까운 상황이다. 아이허브는 환율 문제로 쇼핑에 어려움을 겪는 한국과 일본 등 아시아 국가의 고객을 위해 적극적인 대책 마련을 고민하고 있다.”&lt;!-- 그림 1352524 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인내심 키우니 성적↑” 안드레아 리, 부모 나라에서 2승 정조준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500180</guid>
      <pubDate>2022-10-21T18:54:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021184754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352526 --&gt;미국여자프로골프(LPGA) 투어 데뷔 약 2년 만에 첫 승을 신고한 전 아마추어 여자골프 세계 1위 안드레아 리(24·미국)가 한 달 만에 부모의 나라에서 2승을 정조준했다.&lt;br&gt;안드레아 리는 21일 강원도 원주 오크밸리 컨트리클럽(파72·6647야드)에서 열린 LPGA투어 BMW레이디스 챔피언십(총상금 200만 달러) 2라운드에서 보기 없이 버디 6개를 솎아내며 6언더파 66타를 쳤다. 전날 1라운드에서도 보기 없이 6언더파 66타를 쳤던 안드레아 리는 중간합계 12언더파 132타를 기록하며 리더보드 꼭대기에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;안드레아 리는 전날 각각 9언더파, 8언더파를 치며 1라운드 1, 2위를 기록했으나 이날은 각각 1타, 2타를 줄이는데 그친 아타야 티띠꾼(19·태국)과 김민솔(16·수성방통고)을 2타 차 공동 2위로 밀어냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재미교포 부모 사이에서 태어난 앤드리아 리는 미국 명문 스탠퍼드대를 나와 2019년 말 프로로 전향한 선수다. 골프 신동으로 명성이 자자했던 그는 각종 대회를 휩쓸며 2015년과 2019년에 아마추어 세계 랭킹 1위에 오르기도 했다. LPGA 투어 데뷔 뒤 지난해까지 톱10 진입이 한 차례에 그치는 등 이렇다할 성적을 내지 못하던 그는 올해 들어 톱10에 세 차례나 이름을 올리며 군불을 때다가 지난달 포틀랜드 클래식에서 첫 승을 달성하는 기쁨을 누렸다. 또 보름 만에 LPGA 메디힐 챔피언십에서 6위에 이름을 올리며 상승세를 타고 있다.&lt;br&gt;앤드리아 리는 이날 페어웨이는 단 한 차례, 그린은 두 차례 놓쳤을 정도로 샷 감각이 예리했다. 전반에 두 타를 줄인 뒤 10번 홀(파4)에서 버디를 추가해 본격적으로 선두권 경쟁에 뛰어든 그는 마지막 4개 홀에서 버디 3개를 솎아내는 뒷심을 발휘하며 선두로 뛰쳐나갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대회 출전을 위해서는 한국에 처음 왔다는 안드레아 리는 “페어웨이를 지키고 그린에 잘 올리는 데 집중했다”며 “내일도 퍼팅에 집중하면 좋은 경기 치를 수 있을 것 같다”고 말했다. 막판 뒷심과 관련해서는 “후반에 기회를 계속 만들었지만 충분히 다 잡지는 못한 것 같다”며 “17번홀에서 20피트 퍼팅을 성공해 마무리를 잘 한 것이 내일 라운드에 도움이 될 것 같다”고 설명했다. 안드레아 리는 또 “이곳 그린이 단단하고 빠른 편인데, 이런 그린을 좋아한다”며 “홈 코스도 이곳처럼 언덕이 많아 이점으로 작용한 것 같다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1352528 --&gt;올해 들어 성적이 상승 곡선을 그리고 있는 것을 놓고는 “발전을 위해 2년 간의 경험이 필요했다. 사람으로서 골프 선수로서 많이 성장했다”고 말했다. 그러면서 “특히 인내심을 많이 기른 것 같다”며 “예전에는 뜻대로 경기가 풀리지 않으면 답답하고 짜증이 많이 났는데 이젠 노력하고 연습한 만큼 결과가 나올 것이라고 내 자신을 더 믿고 있다”고 부연했다. 프로 골퍼로서 세계 1위가 목표라는 안드레아 리는 “지난달 우승해서 우승에 대한 갈증이 더 커진 것 같다. 메이저 우승도 하고 싶다”며 “계속 노력하면 언젠가 모두 이루어 질 것”이라고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원희룡 국토부 장관 “아파트값 50% 올랐다가 6% 하락…폭락 단정은 일러”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500183</guid>
      <pubDate>2022-10-21T19:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021192831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352529 --&gt;원희룡 국토교통부 장관이 현재 집값 흐름에 대해, 폭락 국면으로 단정 짓기에는 이르다고 밝혔다. 원 장관은 21일 국회 국토교통위원회의 국토부 국정감사에서 “전국적으로 아파트값이 평균 50% 올랐다가, 6%가량 내렸다”며 “50% 오른 가격이 6% 내린 게 폭락이라고 생각하지 않는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;원 장관은 “매도인들의 호가도 지나치게 높게 형성됐고, 시장의 가격 조정 기능이 제대로 작동되지 않는 상황이라서 특정 국면으로 단정 짓기 어렵다”고 설명했다.&lt;br&gt;원 장관은 “서울 아파트의 올해 입주 예정 물량은 역대 가장 낮은 2만 가구 수준을 기록했는데, 가장 많았을 때는 8만 가구까지 갔었다”는 수치를 제시하며 “예정된 분양과 입주 물량 자체가 보릿고개 수준인 점과 맞물려 있기 때문에 가격 폭락을 단정 짓는 건 시기상조”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만, 부동산시장 연착륙 대책을 묻는 질문에는 “하락 기울기를 완만하게 하기 위해 지나친 규제에 대한 정상화 속도를 더 앞당기거나, 금융부채로 인한 부담이 지나치게 무거운 부분에 대해선 완화 대책을 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;원 장관은 ‘깡통전세’를 국가가 매입해 공공임대주택 등으로 활용하자는 제안에는 “충분히 검토해 볼 가치가 있다”고 밝혔다. 정의당 심상정 의원은 “주택도시보증공사(HUG)와 한국토지주택공사(LH), 필요하다면 국민연금의 대체투자기금도 끌어들여 ‘국민리츠’를 만들어 깡통주택을 매입하고, 3∼4년 보유해 하자가 없다면 공공임대주택으로 활용하는 방안이 있다”고 제안했다. 이에 원 장관은 “결국 재원과 가격결정이 문제가 되겠지만 심도 있게 검토해보겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원희룡 국토부 장관 “주택도시보증공사(HUG) 권형택 전 사장 수사 의뢰”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500184</guid>
      <pubDate>2022-10-21T19:40:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021194014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352530 --&gt;국토교통부가 검찰에 주택도시보증공사(HUG) 권형택 전 사장에 대한 수사를 의뢰했다. 원희룡 국토부 장관은 21일 국회 국토교통위원회의 국토부 국정감사에 출석해 “전 정부 인사라고 해서 감찰에서 제외될 수 없다”며 “HUG에 대한 수사 요청이 들어간 것으로 알고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;국토부는 감사 과정에서 특정 건설사의 신용등급 상향을 요구하며 압력을 행사한 사실이 드러난 HUG 실장급 간부를 이날 중 배임 혐의로 검찰에 고발하고, 권형택 전 사장에 대한 수사를 의뢰하기로 했다.&lt;br&gt;권 전 사장은 국토부가 HUG에 대한 강도 높은 감사를 벌이자 지난 4일 사의를 표하고 물러났다. 금융권 출신인 권 전 사장은 2010~2012년 송영길 전 인천시장의 특별보좌관을 맡았고, 김포골드라인운영 대표를 거쳐 지난 4월 HUG 사장에 취임했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국감장에서 야당 의원들은 ‘표적 감사’ 의혹을 잇달아 제기했다. 더불어민주당 조오섭 의원은 “HUG에 대한 감사가 6월부터 4개월째 진행 중”이라며 “감사 중간에 보도자료를 통해 결과를 공개해 압력을 가하는 게 상식적으로 맞느냐”고 지적했다.&lt;br&gt;이에 대해 원 장관은 “HUG의 동향이 선을 넘었다고 판단한 감사관실의 건의에 의해 조치를 취한 것이라고 항변했다. 원 장관은 “권 사장의 경우 여러 경로로, 심지어 저한테까지 구명이라는 이유로 많은 접촉 시도가 있었다”며 이를 차단하기 위해 불가피하게 감사 중간에 결과를 공개했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “김용에 경기지사 50만원 후원 전부”···‘특검 승부수’에 與·대통령실은 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500186</guid>
      <pubDate>2022-10-21T20:46:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021113948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352357 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 20일 “김용 민주연구원 부원장이 선거와 관련해 제게 준 돈은 공식 정치후원금으로 2018년 도지사 선거 때 50만원이 전부”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 저녁 페이스북에 ‘대선자금 진실게임2’라는 제목의 글을 통해 이같이 밝혔다. 그는 “2021년 대선 경선 때에는 7월 9일 100만원을 후원했다가 8월 22일에 그나마 반환받아 갔다”며 “그가 직전에 선거 자금 수억원을 받았다면 겨우 100만원 가지고 이런 행동을 했겠느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;앞서 더불어민주당도 이 대표가 김 부원장에게 불법 정치자금을 받은 사실이 없다고 밝혔다. 민주당 공보국은 이날 공지 문자를 통해 “이 대표는 대선을 포함해 불법 정치자금을 1원도 받은 바 없다”며 “2021∼2022년 대선과 경선 과정 등에서 정치 자금을 후원한 사실이 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표의 측근으로 통하는 김 부원장은 지난 대선 과정에 8억여원의 불법 정치자금을 받은 혐의로 검찰에 체포돼 구속영장이 청구된 상태이다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 이같은 대선 불법자금 모금 의혹을 정면 반박하는 한편 ‘특검’ 승부수도 띄웠다. 그는 당 대표 회의실에서 특별 기자회견을 열고 “대통령과 여당에 공식 요청한다”며 “화천대유 대장동 개발과 관련된 특검을 반드시 수용하시길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 국민의힘은 “시간 끌기”라며 이 대표의 제안을 거부했다. 주호영 원내대표는 이 대표 기자회견 이후 언론에 “(이 대표의 불법 정치자금 수수 의혹) 수사가 제대로 진행되고 있으니까 특검 요구를 하면서, 특검으로 가져가서 시간 끌기 하려고 하는 것”이라 밝혔다.&lt;br&gt;대통령실 관계자도 이날 언론 브리핑에서 이 대표의 제안에 대한 입장을 묻자 “이미 주 원내대표가 다 답한 것으로 알고 있다”며 이 대표의 제안에 대해 사실상 거부 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다음달 초 ‘尹탄핵’ 중고생 촛불집회…국힘 “통진당 출신 주도”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500188</guid>
      <pubDate>2022-10-21T20:57:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021203817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352531 --&gt;‘촛불중고생시민연대’란 이름의 단체가 중고등학생이 주축이 된 집회를 연다고 공지했다.&lt;br&gt;21일 촛불중고생시민연대 홈페이지에 올라온 포스터를 보면 드레스 코드는 ‘교복’이며 준비물은 ‘깔고 앉을 공책’이라고 했다. 이 단체 대표는 20대 최준호씨로 지난 2010년 민주노동당 최연소 당원으로 활동했고 옛 통합진보당(통진당) 청소년비상대책위원장과 청소년위원회 중앙운영위원을 거친 인물이다.&lt;br&gt;이날 국민의힘 양금희 수석대변인은 논평을 통해 “주최측이 청소년들을 이용해 정치적 목적을 극대화 하려는 선전선동에 불과하다”며 “이들 단체는 작년 국가보안법 폐지를 요구하며 국회 앞에서 시위를 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 양 대변인은 “통진당에서 이름만 바꿔 대한민국의 적대행위를 지속하고 있었던 것”이라며 “위헌정당 해산된 통진당 세력이 촛불집회를 빙자해 이제 중고등학생까지 선동하려고 하고 나선 것”이라고 지적했다. 그러면서 양 대변인은 “대한민국 자유민주주의 체제 붕괴와 북한식 사회주의 실현을 목적으로 한 것”이라고 덧붙였다. &lt;br&gt;통진당은 지난 2014년 12월19일 헌법재판소 결정에 따라 강제 해산됐다. 구성원들이 북한의 도발에 호응해 주요 기간 시설을 공격하는 모의를 하는 등 대한민국 체제를 전복하려는 내란 선동이 인정된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 별개로 촛불승리전환행동 등 진보 단체들은 22일 오후 서울 도심에서 ‘윤석열 정부 규탄 집회’를 연다. 이후 용산 대통령실 앞인 삼각지 파출소까지 행진할 예정이다.&lt;br&gt;대통령실 핵심 관계자는 이날 용산 청사에서 기자들과 만나 “집회의 자유는 헌법에서 보장하는 국민의 기본권 중 기본권”이라며 “다른 시민들에게 피해가 가지 않도록 법과 질서가 준수되기를 바란다”고 밝혔다. 그는 “다양한 국민의 목소리에 대통령실은 더욱 귀를 기울이겠지만, 헌정 질서를 흔드는 일들은 국가를 위해 바람직하지 않다는 말씀도 함께 드린다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강성연 “母 바빠서…” 어린시절 회상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500190</guid>
      <pubDate>2022-10-21T21:17:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021211326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352532 --&gt;강성연이 어린 시절을 떠올렸다.&lt;br&gt;21일 오후 방송된 TV조선 시사교양 프로그램 ‘식객 허영만의 백반기행’에서는 배우 강성연이 게스트로 출연해 친구들이 부러웠던 과거를 회상했다.&lt;br&gt;강성연은 “학교 다닐 때 급식이 없어서 다 도시락을 싸왔었다”라며 “친구들이 싸 온 도시락을 보면 너무 부러웠다”라고 해 궁금증을 유발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “저는 초등학생 때 부모님이 너무 바쁘셔서 도시락을 못 가져갔다. 엄마가 수위실에다가 파는 도시락을 맡겨 두고 가면 그 도시락을 먹어야 했다”라고 고백했다.&lt;br&gt;강성연은 “(배우로 자라) 촬영하면서 도시락 많이 먹지 않냐. 어느 날 딱 먹는데 코끝이 찡할 때가 있다”라며 “파는 도시락은 특유의 냄새가 있다. 플라스틱과 반찬이 만나면서 나는 그 냄새를 맡으면 슬퍼지더라”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 이로 인해 ‘집밥 강 선생’이 됐다고 전했다. “두 아들한테 밥을 잘 해주면 군대에 가거나 살면서 힘들 때, 사춘기 때 엄마 밥을 찾지 않겠냐”라며 “그 힘을 믿는다”라고 알려 눈길을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강성연 “母 바빠서…” 어린시절 회상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500190</guid>
      <pubDate>2022-10-21T21:17:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021211326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352532 --&gt;강성연이 어린 시절을 떠올렸다.&lt;br&gt;21일 오후 방송된 TV조선 시사교양 프로그램 ‘식객 허영만의 백반기행’에서는 배우 강성연이 게스트로 출연해 친구들이 부러웠던 과거를 회상했다.&lt;br&gt;강성연은 “학교 다닐 때 급식이 없어서 다 도시락을 싸왔었다”라며 “친구들이 싸 온 도시락을 보면 너무 부러웠다”라고 해 궁금증을 유발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “저는 초등학생 때 부모님이 너무 바쁘셔서 도시락을 못 가져갔다. 엄마가 수위실에다가 파는 도시락을 맡겨 두고 가면 그 도시락을 먹어야 했다”라고 고백했다.&lt;br&gt;강성연은 “(배우로 자라) 촬영하면서 도시락 많이 먹지 않냐. 어느 날 딱 먹는데 코끝이 찡할 때가 있다”라며 “파는 도시락은 특유의 냄새가 있다. 플라스틱과 반찬이 만나면서 나는 그 냄새를 맡으면 슬퍼지더라”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 이로 인해 ‘집밥 강 선생’이 됐다고 전했다. “두 아들한테 밥을 잘 해주면 군대에 가거나 살면서 힘들 때, 사춘기 때 엄마 밥을 찾지 않겠냐”라며 “그 힘을 믿는다”라고 알려 눈길을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이창훈 “가족들 1시간 연락두절도 실종으로 느껴” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500191</guid>
      <pubDate>2022-10-21T21:27:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021212524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352533 --&gt;이창훈이 가족들과 같은 공간에 있지 않으면 불안하다고 고백한다.&lt;br&gt;21일 오후 방송되는 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’에서는 데뷔 32년 차 배우 이창훈의 고민이 공개된다.&lt;br&gt;최근 녹화에서 이창훈은 연하의 아내와 중학생 딸의 제보로 상담소를 찾아오게 됐다고 밝혀 궁금증을 자아냈다. 이창훈의 아내는 이창훈이 ‘물건을 버리지 않고 방에 쌓아 둔다’고 이야기했다. 온갖 물건은 물론, 다른 사람들이 안 쓰는 핸드폰줄까지 모아 서랍에 나열해 둔 일화를 언급했다. 또한 “새 옷이 있어도 360일 중 320일을 같은 옷만 입는다”고 밝혔다. 이에 이창훈은 “자신에게는 다 이유가 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오은영 박사는 이창훈이 사용 여부와 관계없이 어떤 물건이든 버리지 못하고 저장해두는 것에 대해 “저장은 곧 불안을 의미한다”며, 물건을 저장함으로써 불안한 마음을 해결하려 했던 이창훈의 행동에 대해 분석했다. 또한, 이처럼 불안이 너무 높으면 일상생활에 지장을 주고 가까운 사람에게도 불안이 전염 됐을 것이라며, 그가 가장 소중히 여기는 가족에게 어떤 영향을 끼치고 있는지 확인해 볼 필요성을 제기했다.&lt;br&gt;이에 아내와 딸은 다시 한번 “조금이라도 연락이 안 되거나 같은 공간에 없으면 굉장히 불안해 한다”며 가족을 향한 이창훈의 걱정에 대해 이야기했다. 이를 들은 오은영 박사와 수제자들의 표정이 심각해지자 이창훈은 1시간 연락 두절도 ‘실종’으로 느꼈던 일화를 고백하며, 아직은 어린 자녀를 보호할 의무가 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오은영 박사는 이창훈이 유독 아내와 딸의 안위에 과도한 불안을 느끼는 이유를 분석하기 위해 이창훈의 어린 시절에 대한 심층 상담을 이어갔다. 이에 이창훈은 그동안 어디서도 밝히지 않았던 어린 시절 성장 환경에 대해 언급하며 위험한 환경에 홀로 노출되어 성장할 수밖에 없었던 가슴 아픈 사연을 털어놓았다. 오은영 박사는 설움에 북받친 듯 눈물을 쏟아낸 이창훈에게 따뜻한 위로와 함께 예리한 분석을 내놓으며 이창훈 뿐 아니라 가족에게 꼭 필요한 상담을 이어갔다. 녹화를 마친 이창훈 가족은 오은영 박사에게 만족도 1000% 최고의 상담에 대한 감사를 표했다는 후문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이창훈 “가족들 1시간 연락두절도 실종으로 느껴” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500191</guid>
      <pubDate>2022-10-21T21:27:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021212524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352533 --&gt;이창훈이 가족들과 같은 공간에 있지 않으면 불안하다고 고백한다.&lt;br&gt;21일 오후 방송되는 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’에서는 데뷔 32년 차 배우 이창훈의 고민이 공개된다.&lt;br&gt;최근 녹화에서 이창훈은 연하의 아내와 중학생 딸의 제보로 상담소를 찾아오게 됐다고 밝혀 궁금증을 자아냈다. 이창훈의 아내는 이창훈이 ‘물건을 버리지 않고 방에 쌓아 둔다’고 이야기했다. 온갖 물건은 물론, 다른 사람들이 안 쓰는 핸드폰줄까지 모아 서랍에 나열해 둔 일화를 언급했다. 또한 “새 옷이 있어도 360일 중 320일을 같은 옷만 입는다”고 밝혔다. 이에 이창훈은 “자신에게는 다 이유가 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오은영 박사는 이창훈이 사용 여부와 관계없이 어떤 물건이든 버리지 못하고 저장해두는 것에 대해 “저장은 곧 불안을 의미한다”며, 물건을 저장함으로써 불안한 마음을 해결하려 했던 이창훈의 행동에 대해 분석했다. 또한, 이처럼 불안이 너무 높으면 일상생활에 지장을 주고 가까운 사람에게도 불안이 전염 됐을 것이라며, 그가 가장 소중히 여기는 가족에게 어떤 영향을 끼치고 있는지 확인해 볼 필요성을 제기했다.&lt;br&gt;이에 아내와 딸은 다시 한번 “조금이라도 연락이 안 되거나 같은 공간에 없으면 굉장히 불안해 한다”며 가족을 향한 이창훈의 걱정에 대해 이야기했다. 이를 들은 오은영 박사와 수제자들의 표정이 심각해지자 이창훈은 1시간 연락 두절도 ‘실종’으로 느꼈던 일화를 고백하며, 아직은 어린 자녀를 보호할 의무가 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오은영 박사는 이창훈이 유독 아내와 딸의 안위에 과도한 불안을 느끼는 이유를 분석하기 위해 이창훈의 어린 시절에 대한 심층 상담을 이어갔다. 이에 이창훈은 그동안 어디서도 밝히지 않았던 어린 시절 성장 환경에 대해 언급하며 위험한 환경에 홀로 노출되어 성장할 수밖에 없었던 가슴 아픈 사연을 털어놓았다. 오은영 박사는 설움에 북받친 듯 눈물을 쏟아낸 이창훈에게 따뜻한 위로와 함께 예리한 분석을 내놓으며 이창훈 뿐 아니라 가족에게 꼭 필요한 상담을 이어갔다. 녹화를 마친 이창훈 가족은 오은영 박사에게 만족도 1000% 최고의 상담에 대한 감사를 표했다는 후문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김종국, ‘복싱 전설’ 파퀴아오 등장에 “형이라 부를 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500192</guid>
      <pubDate>2022-10-21T21:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021213210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352534 --&gt;‘복싱 전설’ 매니 파퀴아오의 등장에 ‘런닝맨’ 멤버들이 설렘을 감추지 못했다.&lt;br&gt;오는 23일 오후 5시 방송되는 SBS ‘런닝맨’에서는 매니 파퀴아오와 멤버들의 만남이 그려진다.&lt;br&gt;최근 녹화에서 유재석과 하하는 파퀴아오를 만나기 전부터 “4년 만에 다시 만난다”라며 친분을 자랑했고, 한 멤버는 “원 투 펀치로 제압하겠다”라고 승부수를 띄웠다. 김종국도 “나보다 어리지만 형이라고 부르겠다”라고 한껏 들뜬 모습을 보였다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파퀴아오는 등장하자마자 ‘런닝맨’ 시그니처인 이름표 뜯기를 기습적으로 진행해 멤버들을 당황하게 했는데 살벌한 분위기도 잠시, 파퀴아오는 예상치 못한 푸근한 반전 모습으로 큰 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;파퀴아오는 복싱대결에서 명불허전 복서의 카리스마를 발산했을 뿐만 아니라 ‘영어 스피드 퀴즈’에서는 멤버들과의 새로운 케미스트리로 재미를 선사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;멤버들의 꼼수와 반칙 기술을 빠르게 습득해 표정으로 모든 의사를 전달하는 ‘페이스 랭귀지’를 만들었는데, 이에 멤버들은 “(파퀴아오) 표정이 귀여우니, 집중해서 봐라!”라고 파퀴아오의 신선한 예능감에 웃음이 끊이지 않았다는 전언이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김종국, ‘복싱 전설’ 파퀴아오 등장에 “형이라 부를 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500192</guid>
      <pubDate>2022-10-21T21:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021213210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352534 --&gt;‘복싱 전설’ 매니 파퀴아오의 등장에 ‘런닝맨’ 멤버들이 설렘을 감추지 못했다.&lt;br&gt;오는 23일 오후 5시 방송되는 SBS ‘런닝맨’에서는 매니 파퀴아오와 멤버들의 만남이 그려진다.&lt;br&gt;최근 녹화에서 유재석과 하하는 파퀴아오를 만나기 전부터 “4년 만에 다시 만난다”라며 친분을 자랑했고, 한 멤버는 “원 투 펀치로 제압하겠다”라고 승부수를 띄웠다. 김종국도 “나보다 어리지만 형이라고 부르겠다”라고 한껏 들뜬 모습을 보였다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파퀴아오는 등장하자마자 ‘런닝맨’ 시그니처인 이름표 뜯기를 기습적으로 진행해 멤버들을 당황하게 했는데 살벌한 분위기도 잠시, 파퀴아오는 예상치 못한 푸근한 반전 모습으로 큰 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;파퀴아오는 복싱대결에서 명불허전 복서의 카리스마를 발산했을 뿐만 아니라 ‘영어 스피드 퀴즈’에서는 멤버들과의 새로운 케미스트리로 재미를 선사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;멤버들의 꼼수와 반칙 기술을 빠르게 습득해 표정으로 모든 의사를 전달하는 ‘페이스 랭귀지’를 만들었는데, 이에 멤버들은 “(파퀴아오) 표정이 귀여우니, 집중해서 봐라!”라고 파퀴아오의 신선한 예능감에 웃음이 끊이지 않았다는 전언이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, SK 판교 데이터센터 화재 관련 9시간 압수수색…강제수사 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500195</guid>
      <pubDate>2022-10-21T22:34:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/17/SSI_20221017162326_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350434 --&gt;경찰이 21일 성남 판교 SK C&amp;amp;C 데이터센터 화재와 관련해 원인과 책임 소재를 규명하기 위한 강제수사에 들어갔다.&lt;br&gt;경기 분당경찰서는 이날 오전 10시 10분부터 오후 7시 50분까지 경기 성남 분당구 삼평동 SK C&amp;amp;C 판교캠퍼스 A동(서버동)과 B동(업무동) 등 두 곳에 수사관 15명을 보내 압수수색 했다.,&lt;br&gt;경찰은 압수수색을 통해 배터리의 점검 내역과 안전관리에 문제가 없었는지, 서버에 이상 신호가 감지된 바 있는지 등을 주로 살펴볼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 압수수색 이후 자료 분석과 관련자 조사를 통해 화재 원인을 규명할 계획이고, 김진태 경기남부청 형사과장을 수사전담팀 장으로 결정했다.&lt;br&gt;경찰은 지난 16일과 17일 두 차례 현장감식을 했다. 1차 현장감식에서 발화지점은 지하 3층 UPS(무정전전원장치) 3E-1 랙 주변인 것으로 조사됐다. 발화 원인은 배터리 또는 랙 주변 전기적인 요인인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 지하 3층을 비추던 CCTV를 통해 이곳에 설치돼 있던 배터리 1개에서 불꽃이 튄 뒤 화재가 발생하자 내부에 설치돼 있던 자동소화설비가 작동해 가스가 분사되는 모습이 담겨있는 장면을 확인한 상태다.&lt;br&gt;경찰의 수사 결과에 따라 SK C&amp;amp;C 데이터센터의 관계자가 업무상 실화 혐의 등으로 형사 처벌을 받게 될 가능성이 제기된다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “구체적인 수사 사항은 확인해 줄 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;앞서 카카오 등의 데이터 관리 시설이 입주한 SK 판교 데이터센터에서 지난 15일 오후 3시 33분쯤 불이 났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방은 인원 66명과 펌프차 4대 등 장비 25대를 동원해 8시간여만인 오후 11시46분 진화작업을 완료했다. 인명피해는 없으며, 화재 당시 건물 안에 있던 20여 명이 불이 난 직후 모두 대피했다.&lt;br&gt;불이 난 건물은 지상 6층~지하4층 규모(연면적 6만7024㎡)로 네이버, 카카오, SK그룹 통신사 데이터 등을 관리하는 곳이다.&lt;br&gt;소방당국이 화재 진압을 위해 서버 전원을 차단하면서 카카오·다음과 네이버 등의 서비스가 장애를 일으키는 등 큰 혼란이 있었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국과수 “SPL 평택 제빵공장 사망 근로자, 질식사 추정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500196</guid>
      <pubDate>2022-10-21T22:42:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021145800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352429 --&gt;경기 평택 SPC 계열의 SPL 제빵공장에서 소스 배합 작업 중 사고를 당한 20대 여성 근로자 A(23)씨 사망 원인은 질식사로 추정된다는 국립과학수사연구원의 소견이 나왔다.&lt;br&gt;21일 수사당국 등에 따르면 국립과학수사연구원은 A씨를 부검해 ‘질식에 의한 사망으로 추정된다’는 내용의 구두 소견을 경찰 등에 전달했다.&lt;br&gt;A씨는 지난 15일 오전 6시 20분쯤 샌드위치에 들어가는 소스 교반기를 가동하던 중 기계 안으로 상반신이 들어가는 사고를 당해 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노동부는 이번 사고가 교반기에 끼임 방호장치 등 기본적인 안전조치가 없어 발생한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;A씨의 사망 원인에 대한 정확한 부검 결과가 나오는 데는 시간이 더 걸릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유족은 변호인을 통해 중대재해처벌법 위반 및 산업안전보건법 위반 혐의로 SPL 주식회사,강동석 SPL 대표이사,안전보건관리책임자를 고용노동부 경기지청에 고소했다.&lt;br&gt;또 업무상 과실치사 혐의로 SPL 안전보건관리책임자를 경기 평택경찰서에 고소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리 아들 불쌍해서 어쩌나…” 안성 물류창고에서 어머니 통곡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221021500200</guid>
      <pubDate>2022-10-21T23:27:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021233243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352540 --&gt;“추락한 사람들이 머리에서 피를 흘리며 의식이 없었고 철근더미에 깔린 분들도 있었어요.”&lt;br&gt;21일 오후 추락 사고가 발생해 5명의 사상자가 발생한 경기 안성시 원곡면 KY로지스 저온물류창고 신축 공사현장에서 만난 작업자 A씨는 참담했던 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;당시 지하층에서 작업을 하고 있었던 A씨는 사고 소식을 듣고 동료들과 함께 추락한 근로자들을 구하기 위해 2층으로 향했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현장에는 채 굳지 않은 콘크리트가 가득했고, 바닥이 붕괴하며 함께 떨어진 철근들이 여기저기 나동그라져 있었다고 한다.&lt;br&gt;추락한 작업자 중 일부는 아예 의식이 없는 상태로 피를 흘리고 있었고, 철근이 다리에 박힌 사람도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;무너진 곳 아래는 차량 통행이 가능하도록 2층과 4층을 연결한 램프 구간의 중간 부분이어서 다른 구역보다 층고가 더 높았다. 이 때문에 부상 피해도 더 컸을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;A씨는 ”사고 소식을 듣고 직원들이 몰려가서 추락한 사람들을 구출해 심폐소생술을 했다“며 “이후 소방대원들이 출동해 다친 사람들을 이송했다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “사고 당시 대피한 3명은 (작업 중에) 전선을 잡고 있는 등 보조 역할을 하고 있어서 무사했던 것 같다“고 말했다.&lt;br&gt;사망자 중 30대 중국인 B씨의 시신이 안치된 평택시 내 한 병원 장례식장은 유족들의 통곡 소리가 가득했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국동포인 B씨의 어머니는 “우리 아들 불쌍해서 어쩌나. 하늘이 무너지는 것 같다”며 “고생만 한 착한 아들인데 왜 하필 너가 이렇게 일찍 가느냐”며 통곡했다. B씨의 이모는 “(조카가) 건설현장에서 3년 정도 일을 하며 안전 자격증도 따며 열심히 살았는데…”라며 말을 잇지못했다.&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 물류창고 신축공사장 추락사고 현장을 찾아 현장을 살펴본 뒤 재발 방지 대책 마련을 당부했다.&lt;br&gt;이 대표는 이날 오후 6시쯤 사고 현장을 찾아 추락 지점을 살펴본 뒤 대기 중인 취재진에게 “건설 현장의 안타까운 사고들이 끊어지지 않고 있다”며 “사람의 생명과 안전보다 비용을 중시하는 나쁜 문화 때문이고 감시 인력 부족 문제도 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “책임을 크게 지지 않다 보니 사용자 측에서는 안전관리를 소홀히 하는 측면들이 있다”며 “중대재해처벌법으로 사용자 측 책임을 강화하려는 것도 여러 가지 이유로 여의치 않은데, 산업재해 축소를 위한 적극적인 노력이 여전히 부족하다고 판단된다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;이정식 고용노동부 장관도 이날 늦게 사고 현장을 방문했다.&lt;br&gt;이 장관은 이 자리에서 사망·부상 근로자에 대한 깊은 애도와 유감을 표한 뒤 엄정한 수사와 중대재해처벌법 적용 검토를 직원들에게 지시했다. 특히 앞으로도 유사한 사고가 발생할 가능성이 높은 점을 고려해 신속하게 감독을 하라고 당부했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불법 대선자금 의혹’ 김용 구속…이재명 향하는 檢(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500002</guid>
      <pubDate>2022-10-22T01:03:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/19/SSI_20221019212630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;이재명 최측근 김용 부원장 구속&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1351675 --&gt;&lt;strong&gt;더불어민주당 이재명 대표의 측근인 김용 민주연구원 부원장이 지난 대선 과정에서 불법 정치자금 8억여원을 받은 혐의로 22일 구속&lt;/strong&gt;됐다.&lt;strong&gt; 김 부원장의 신병을 확보한 검찰은 이 대표를 향해 수사망을 좁혀갈 것으로 보인다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 김세용 영장전담 부장판사는 21일 오후 김 부원장에 대한 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 진행한 뒤 &lt;strong&gt;“증거인멸 우려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;김 부원장은 지난해 4~8월 20대 대선 예선경선 후보 등록시점을 전후로 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등으로부터 4차례에 걸쳐 8억 4700만원을 챙긴 혐의(정치자금법 위반)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 김 부원장이 유 전 본부장으로부터 대선자금 용도로 여러 차례에 걸쳐 8억원가량을 전달받은 것으로 보고 있다. 이 과정에서 김 부원장이 유 전 본부장에게 처음 요구한 금액이 20억원에 달한 것으로 검찰은 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;김 부원장의 최종 수수액은 6억원인 것으로 알려졌다.&lt;/strong&gt; 대장동 개발 민간업자로 참여한 남욱 변호사가 유 전 본부장에게 건넨 돈 중 1억원은 유 전 본부장이 사용하고, 나머지 1억원은 지난해 9월 대장동 비리 의혹이 언론에 보도되자 김 부원장이 유 전 본부장에게 돌려준 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 지난 19일 영장을 발부받아 김 부원장을 체포한 뒤 이날 오전 정치자금법 위반 혐의로 구속영장을 청구했다. &lt;strong&gt;김 부원장은 검찰 조사에서 “금품을 요구한 적도 받은 적도 없다”며 혐의를 전면 부인하는 것으로 알려졌다. 검찰은 김 부원장에게 전달된 돈이 당시 이 대표의 불법 대선자금으로 사용됐을 가능성에 무게를 두고 수사를 진행 중이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘더 크라운‘ 어떻길래 시즌 5 시놉시스와 예고편에 “허구의 드라마”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500007</guid>
      <pubDate>2022-10-22T07:13:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022071258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352547 --&gt;넷플릭스가 다음달 9일(이하 현지시간) 공개되는 ‘더 크라운’ 시즌 5 공식 홈페이지와 관련 소셜미디어 등에 이 작품이 허구일 뿐이라는 디스클레이머 (disclaimer) 공지를 추가했다.&lt;br&gt;이 드라마는 앞서 찰스 왕세자(현 찰스 3세 국왕)와 당시 존 메이저 총리가 엘리자베스 2세 여왕의 퇴위를 위한 음모를 꾸몄다는 식으로 방영했고, 메이저 전 총리는 성명을 내고 “악의적인” 왜곡이라고 강도 높게 비판했다. 영화에서 빅토리아 여왕을 연기하는 등 왕실 인사들과 친한 유명 배우인 주디 덴치 백작부인까지 나서 왕실을 부정확하게 묘사했다고 비판에 가세했다.&lt;br&gt;덴치는 이번주 일간 더 타임스에 기고한 글에다 “더 크라운은 잔혹한 선정주의이고 영국 왕실에 불공평하다”고 직격탄을 날린 뒤 매회 방송 때마다 앞에 디스클레이머 공지를 넣으라고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;넷플릭스는 왜곡 논란이 잇따르자 부담을 느낀 듯 시즌 5 시놉시스와 지난주 유튜브에 공개된 예고편에 “실제 사건에서 영감을 받은 허구적인 극화(더 크라운)는 엘리자베스 2세 여왕과 그의 통치 기간을 형성한 정치적, 개인적인 사건들에 대한 이야기를 다룬다”고 시청자들에게 안내했다.&lt;br&gt;넷플릭스는 그동안 더 크라운을 둘러싼 논란과 관련해 이 드라마가 사실이라고 주장한 적이 없다면서도 허구의 작품이라고 공식 인정하진 않았다. 2020년 영국 정부는 더 크라운이 ‘픽션’임을 인정하고 관련 고지를 해야 한다고 요구했으나 넷플릭스는 이를 거부했다. 아예 ‘허구’란 표현을 넣지 않으려고 안간힘을 쓰는 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 사실 왜곡 논란이 가열되고 당사자들의 반발이 확산하자 넷플릭스는 다음달부터 방영하는 시즌 5를 앞두고 작품의 허구성을 강조하게 됐다고 미국 연예매체 할리우드 리포터는 전했다.&lt;br&gt;앞선 다이애나비와 찰스 왕세자의 결혼 생활이 위태로워지는 상황을 다룬 시즌 4에선 넷플릭스가 일부 내용을 상업적으로 왜곡했다는 지적도 제기됐다. 영국 왕실 전기작가 윌리엄 쇼크로스는 AFP 통신과의 인터뷰를 통해 “더 크라운은 거짓말과 반쪽 진실로 가득 찬 드라마”라며 엘리자베스 2세 여왕의 남편 필립공이 생전에 이 드라마의 사실적이지 않은 내용에 대해 불같이 화를 내기도 했다고 소개했다.&lt;br&gt;다만 넷플릭스가 완전히 물러선 것은 아니다. 시즌 5가 “왕실에 중요했던 10년 동안 밀실에서 일어난 일을 상상한 것이며 이미 감수됐거나 언론인과들과 전기작가들, 역사학자들이 잘 기록한 것들에 바탕한 것”이라고 옹호했다.&lt;!-- 동영상 29129 --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“음식 질 떨어진다” 후기에 손님 집 찾아가 난동부린 모녀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500008</guid>
      <pubDate>2022-10-22T07:13:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/07/20/SSI_20220720142736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1322604 --&gt;자신들이 운영하는 식당 음식에 대해 부정적 후기를 남겼다는 이유로 집까지 찾아가 난동을 피운 부녀가 유죄 판결을 받았다.&lt;br&gt;21일 법조계에 따르면 서울서부지법 형사9단독 박미선 판사는 폭력행위처벌법상 공동주거침입 등 혐의로 재판에 넘겨진 이모(53)씨에게 징역 8개월에 집행유예 2년을, 딸(30)에게 벌금 70만원을 선고했다.&lt;br&gt;박 판사는 이씨에 대해 “판매한 음식에 대해 부정적인 평을 올렸다는 이유로 피해자의 주거지에 침입하고, 파출소에 연행된 후 공용물건을 손상하고 경찰관을 폭행해 그 죄책이 무겁다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;딸에 대해서는 “부친과 함께 피해자의 주거에 침입한 죄책이 결코 가볍지 않다”고 판시했다.&lt;br&gt;이들은 지난해 12월 배달 애플리케이션에 “음식의 질이 떨어진다”는 내용의 후기를 남긴 고객을 찾아가 현관문을 두드리고 비밀번호를 누르며 소리를 지른 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현행범으로 체포된 아버지는 파출소에서도 기물을 파손하고 경찰관을 때려 공무집행방해 혐의가 추가됐다. 이씨는 과거에도 폭력 혐의로 여러 차례 처벌받은 적이 있는 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아 입은 웨딩드레스 가격은 2428만원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500009</guid>
      <pubDate>2022-10-22T07:27:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022072701_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352548 --&gt;피겨스케이팅 국가대표 출신 김연아가 화사한 드레스로 결혼을 예고했다.&lt;br&gt;김연아와 가수 고우림은 22일 서울 신라호텔에서 가족과 가까운 지인들만 참석한 채 비공개 예식을 치른다. 축가는 고우림이 속한 크로스오버 그룹 포레스텔라가 부른다.&lt;br&gt;앞서 21일 공개된 청첩장에는 김연아와 고우림이 들판을 배경으로 손을 잡고 있는 뒷모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;푸른 들판 배경과 노란색 드레스가 어우러져 전반적으로 싱그러운 분위기가 완성됐다.&lt;br&gt;김연아가 착용한 드레스는 도미니카 공화국 출신 미국 패션디자이너 ‘오스카 드 라 렌타’ 브랜드 제품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미셀 오바마, 힐러리 클린턴, 사라제시카 파커, 아말 클루니 등 수많은 해외 유명인들이 착용한 브랜드으로 뉴욕 상류 사회 이미지를 표방한다. 심플하면서도 우아한 실루엣이 브랜드의 특징이다.&lt;br&gt;김연아가 이날 촬영에서 입은 제품은 국내 판매가가 2428만원에 달하는 튤 맥시 이브닝 드레스다. 화사한 색감에 우아한 볼륨감, 풍성한 텍스처 등이 시선을 잡아끄는 제품이다.&lt;br&gt;한편 5살 연상연하 커플인 두 사람은 지난 7월 열애를 인정하며 결혼까지 발표했다. 2018년 김연아의 올댓스케이트 아이스쇼 축하 무대를 통해 인연을 맺은 뒤 3년 간 사랑을 키워 온 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“핼러윈에 이런 의상 입고 놀이공원 가면 퇴장 당합니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500010</guid>
      <pubDate>2022-10-22T07:56:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022075415_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352550 --&gt;일본의 대형 놀이공원에서 일부 손님들이 핼러윈 분위기에 편승해 과도한 노출 복장으로 논란을 일으키자 놀이공원 측이 ‘과도한 노출을 하면 퇴장’이라고 경고했다.&lt;br&gt;21일 아사히뉴스네트워크(ANN) 등에 따르면 최근 일본의 인플루언서들은 핼러윈 분장으로 속옷에 가까운 의상을 입고 오사카의 유니버셜스튜디오를 방문했다.&lt;br&gt;공개된 사진을 보면 이들은 민소매 상의와 망사스타킹 등의 의상을 입고 놀이공원 곳곳에서 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 사진이 확산하자 일부 네티즌들은 “놀이공원에서 입기에 부적절한 의상”이라며 문제를 제기했다. 어린 아이들을 포함해 가족 단위의 이용객들이 많은 놀이공원에서 노출이 과도한 선정적인 의상은 부적절하다는 지적이다.&lt;!-- 그림 1352549 --&gt;이와 관련해 유니버셜스튜디오는 홈페이지를 통해 과도한 노출과 문신, 얼굴을 확인할 수 없는 특수 분장 등 일부 분장이 금지된다고 공지하고 있다.&lt;br&gt;이에 인플루언서 측은 사진을 찍는 순간 외에는 겉옷을 입고 있었다고 해명했지만 오히려 “퇴장될 것을 알고 속옷 차림을 숨긴 것 아니냐”며 논란은 더 거세졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;계속되는 논란에 유니버셜스튜디오 측은 19일 공식 트위터를 통해 “과도한 노출 의상의 경우 퇴장될 수 있다”고 재차 공지했다. 유니버셜스튜디오는 “다양한 분장을 하고 방문하는 것을 환영한다”면서도 “놀이공원에 어울리지 않는 과도한 노출 의상은 퇴장 조치 될 수 있다. 다른 손님들의 안심과 안전을 위해 협조를 부탁드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;해당 인플루언서는 결국 19일 트위터를 통해 “놀이공원 내에서의 과도한 노출에 대해 깊이 반성하고 있다. 다시는 이런 일이 발생하지 않도록 주의하겠다”며 사과했다.&lt;br&gt;한편 핼러윈데이는 미국·유럽 등지에서 10월 31일 밤 마녀·해적 등으로 분장한 어린이들이 집집마다 돌아다니며 초콜릿과 사탕을 얻어가는 축제를 의미한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혼전임신’ 허니제이 예비신랑 최초 공개 “배우급 이목구비”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500011</guid>
      <pubDate>2022-10-22T08:07:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022080747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352551 --&gt;댄서 허니제이의 예비신랑이 최초 공개됐다.&lt;br&gt;21일 오후 방송된 MBC ‘나 혼자 산다’에서는 최근 결혼과 임신을 동시에 발표한 허니제이가 예비신랑을 처음으로 공개해 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;오는 11월 4일 결혼을 앞둔 허니제이의 연인은 훤칠한 외모로 시선을 사로잡았다. 허니제이는 인터뷰를 통해 “스윗하고 생선 가시 발라주는 러브(태명) 아버지 정담이다”라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 지켜보던 박나래는 “부러워. 부러워”라고 말했다. 다른 회원들은 “너무 잘생겼다”라고 입을 모았다. 허니제이는 “제 남자 좀 자랑하려고 공개했다”라며 웃었다.&lt;br&gt;허니제이 남자친구는 예비 장모님 앞에서 다정한 면모를 뽐냈다. 드레스를 입은 허니제이가 어떠냐고 묻자 “예뻐”라고 답했다. 이어 “우리 엄마는 어때?”라고 하자마자 “더 예뻐”라며 100점짜리 답변을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 임신한 허니제이의 배를 만지며 “러브야”라고 태명을 불렀다. 계속되는 달콤한 면모에 무지개 회원들은 연신 부러움을 쏟아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안소희 ‘1억대 외제차’ 구입…절하는 모습 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500012</guid>
      <pubDate>2022-10-22T08:11:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022081119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352552 --&gt;그룹 원더걸스 출신 배우 안소희가 9년 만에 산 새 차를 공개했다.&lt;br&gt;21일 안소희의 유튜브 채널 ‘안소희’에는 “9년 만에 뽑은 새 차! 신차 출고 브이로그”라는 제목의 영상이 게재됐다&lt;br&gt;안소희는 새로운 차를 구입하기 전, 타던 차의 정리에 나섰다. 다소 아쉬운 표정을 지어 보이던 안소희는 마지막으로 세차도 하고 가족들과 장거리 드라이브도 다녀왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 안소희는 새 차를 인도하러 나섰다. 새 차에 이름도 지었다. 안소희는 “‘소희53’으로 애칭을 지었다”며 “어제 차 정리를 했는데 저는 차에 짐이 없이 미니멀리스트인 줄 알았는데 세상 맥시멀리스트더라. 9년을 타니까 오래된 애들이 많더라”고 전했다.&lt;br&gt;9년 운전하는 동안 큰 사고는 없었다는 안소희는 “진짜 오래탄 거 치고는 킬로수가 많지 않다. 제가 운전을 많이한다고 생각했는데. 그래서 어제 이 친구와 마지막 이별 여행을 충북 제천으로 다녀왔다. 이 친구가 제일 멀리 간게 강릉이다”고 밝혔다.&lt;br&gt;안소희는 “새차 시트 색을 파격적으로 딥레드로 골랐다. 젊은이차처럼 꾸며봤다”며 “운전하는 거 좋아한다. 시간나면 드라이브를 자주 간다. 제 개인스케줄은 제가 다 운전해서 다니기도 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;매장에 도착한 안소희는 새 차 시승에 나섰다. 마사지 기능을 체험해 본 안소희는 놀라워하기도 했다. 안소희는 “디지털화가 된 차를 만나니까 너무 재밌고 좋다”며 즐거워했다.&lt;br&gt;“사고 없게 잘 타게 해달라”며 고사도 지낸 안소희는 “잘 부탁한다. 나랑 여기저기 잘 다녀보자”고 새 차에 애정을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐롯, 골밑 휘저은 로슨 덕에 단독 2위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500013</guid>
      <pubDate>2022-10-22T08:20:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022081916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352553 --&gt;밀물과 썰물이 오가듯 흐름을 주고 받는 경기였다. 21일 고양체육관에서 열린 고양 캐롯과 창원 LG의 프로농구 2022~23정규시즌 1라운드 경기가 그랬다. 속공이 번뜩인 LG가 1쿼터 분위기를 주도했다면 2쿼터부터 3쿼터까지는 슛감각이 살아난 캐롯이 코트를 장악했다. 캐롯이 67-52로 앞서 4쿼터에 돌입했을 때만 해도 분위기가 그대로 이어질 것 같았다. 그러나 LG가 윤원상과 이재도의 3점슛을 징검다리 삼아 격차를 좁혔다. 경기 종료 3분 35초 전 이재도의 패스를 받아 김준일이 덩크슛을 꽂았을 때 77-76, 캐롯과 LG의 사이가 한 점 차로 줄었다. 이 때 디드릭 로슨이 캐롯의 해결사로 나서 흐름을 완전히 바꿨다. 로슨이 LG 골밑을 거푸 휘저으며 4점을 림에 얹었고, 스틸에 이어 공격 리바운드로 최현민의 골밑 득점을 이끌어냈다. 경기 종료 1분 43초를 남기고 상대 공을 뺏은 한호빈의 패스를 받아 로슨이 덩크를 꽂았을 때 어느새 캐롯은 85-76으로 숨을 돌릴 수 있었다. 뼈아픈 턴오버 2개를 저지르며 캐롯의 연속 득점에 빌미를 제공한 이재도가 3점포를 쏘아올렸지만 분위기를 되돌릴 수는 없었다. 경기 종료 직전 이재도의 U파울이 LG의 분위기를 드러냈다.&lt;br&gt;89-82로 이긴 캐롯이 2승1패를 기록하며 1승1패의 공동 2위 그룹을 벗어나 단독 2위로 올라섰다. 선두 안양 KGC(3승)와는 1경기 차다. 캐롯은 KGC에 당한 패배를 곧바로 만회하며 분위기를 바꿨다. 1승1패 뒤 1패를 추가한 LG는 공동 2위에서 8위로 미끄러졌다.&lt;br&gt;캐롯은 로슨(20점 8리바운드), 전성현(19점·3점슛 3개), 이정현(17점·3점슛 3개 5리바운드) 등이 활약했다. LG는 이재도(24점 6리바운드 5어시스트)가 3점슛 6개를 뿜어내며 양팀 통틀어 최다 득점을 올렸지만 턴오버가 5개로 많았다. 개인 한 경기 최다 득점을 올린 윤원상(19점·3점슛 4개)과 아셈 마레이(15점 9리바운드)도 분전했으나 패배를 곱씹어야 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“땅 팔아야해”…남의 유골 파내 번개탄으로 화장한 60대 남성들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500014</guid>
      <pubDate>2022-10-22T08:33:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/01/SSI_20220801164016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1326407 --&gt;토지 매매를 위해 마음대로 유골을 파내 유기한 땅 관리인과 그의 친구가 징역형의 집행유예를 선고 받았다.&lt;br&gt;22일 춘천지법 형사2단독 박진영 부장판사는 분묘발굴유골유기 혐의로 기소된 A(69)씨와 B(69)씨에게 징역 8개월에 집행유예 2년을 선고했다고 밝혔다.&lt;br&gt;강원 인제군에서 토지를 관리하는 A씨는 해당 땅을 매매 계약하는 과정에서 매수자가 해당 구역 내 분묘의 이장을 요구하자 2018년 11월쯤 친구 B씨와 함께 삽과 괭이로 묘를 파헤친 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 안치된 유골을 꺼내 번개탄과 가스 토치로 화장한 뒤 빻아 가루로 만들어 인근 나무 아래에 묻어 유기한 혐의도 공소장에 추가됐다.&lt;br&gt;박 부장판사는 “피고인들은 자신들의 이익을 위해 범행을 저질러 분묘의 평온과 망자에 대한 종교적 감정을 훼손해 그 죄질이 좋지 않다. 또한 분묘 관리인의 용서를 받지 못했다”고 양형을 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남편에 칼 맞고 산 채로 묻힌 여성…시계가 살렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500015</guid>
      <pubDate>2022-10-22T09:03:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022085731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352554 --&gt;미국 워싱턴주에서 한 여성이 남편으로부터 흉기 공격을 받고 산 채로 땅에 묻혔다가 극적으로 생환했다.&lt;br&gt;21일(현지시간) 미국 NBC 뉴스에 따르면 서스턴 카운티의 레이시 지역 경찰은 16일 오후 입에 재갈이 물려 있는 것으로 추정되는 한 여성의 구조 요청을 받았다.&lt;br&gt;여성은 당시 경찰과의 통화에서 제대로 된 말을 하지 못하고 비명을 지를 뿐이었다. 위급 상황임을 알아챈 경찰은 구조 신호가 이 여성의 자택에서 들어왔다는 사실을 파악하고 인력을 급파했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현장에 도착한 경찰은 자택 헛간에 몸을 숨긴 채 “남편이 나를 죽이려고 한다”고 절규하는 한 여성을 발견했다.&lt;br&gt;당시 여성의 목, 얼굴, 발목은 테이프로 일부 결박돼 있었고 다리, 팔, 머리 등 신체 곳곳에는 타박상이 있었다. 머리카락과 옷에는 흙먼지가 잔뜩 묻어있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조사 결과 이 여성은 별거 중이던 남편 안채경(53)씨와 자택에서 이혼에 대한 대화를 나누다가 안씨의 갑작스러운 공격을 받은 것으로 드러났다.&lt;br&gt;안씨는 여성의 몸을 묶고 차에 태워 자택 근처로 이동해 여성의 가슴 부위를 여러 번 찌른 후 생매장했다.&lt;br&gt;이 여성은 집 밖으로 끌려 나가기 전 착용하고 있던 애플워치로 긴급구조 요청을 보내 경찰과 연락이 닿았다. 애플워치와 같은 스마트워치의 경우 구조 요청은 기기 측면에 있는 버튼을 길게 누르면 작동한다.&lt;br&gt;이 여성은 묻힌 곳에서 가까스로 탈출해 경찰이 올 때까지 헛간에 몸을 숨기고 있던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;안씨는 근처에 있던 승용차에서 경찰에 붙잡혔다. 1급 살인미수, 1급 납치, 폭행 등 혐의로 구속 수감됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안창림처럼‘  재일교포 출신 유도 국대 허미미, 도쿄 금메달리스트 꺾고 그랜드슬램 금 메쳐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500016</guid>
      <pubDate>2022-10-22T09:09:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022090410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352555 --&gt;재일교포 출신 유도 여자 국가대표 허미미(20·경북체육회)가 2020 도쿄올림픽 금메달리스트를 꺾고 그랜드슬램 대회에서 우승했다.&lt;br&gt;세계 22위인 허미미는 22일(한국시간) 아랍에미리트(UAE) 아부다비에서 열린 2022 국제유도연맹(IJF) 아부다비 그랜드슬램 여자 57㎏급 결승에서 도쿄올림픽 우승자이자 세계 11위인 노라 자코바(30·코소보)를 누르기 한 판으로 제압하고 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;지난 6월 국제대회 데뷔전인 IJF 트빌리시 그랜드슬램에서 금메달을 따낸 허미미는 넉 달 만에 다시 정상에 서며 한국 여자 유도의 전망을 밝혔다. 허미미는 이달 초 우즈베키스탄에서 열린 세계선수권대회에서는 입상하지는 못했지만 8강에서 세계 1위 제시카 클림카이트(캐나다) 꺾는 파란을 일으키며 4강까지 진출하기도 했다. 한국 여자 유도는 도쿄올림픽에서 모두 7체급에 출전했으나 메달을 획득하지 못한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2002년 일본에서 태어난 허미미는 지난해 일본 국적을 포기한 뒤 경북체육회 유도팀에 입단했고, 지난 2월 대표팀 선발전을 통해 태극마크를 달았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아, 오늘 고우림과 결혼♥…항상 입던 피겨복 대신 웨딩드레스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500017</guid>
      <pubDate>2022-10-22T09:15:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/21/SSI_20221021140009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352392 --&gt;피겨스케이팅 국가대표 선수 출신 김연아(32)와 크로스오버 그룹 포레스텔라 멤버 고우림(27)이 22일 백년가약을 맺는다.&lt;br&gt;김연아와 고우림은 3년 교제 끝에 이날 서울 중구 장충동 신라호텔에서 결혼식을 올린다. 축가는 고우림이 속한 포레스텔라가 부른다. 고우림도 함께 축가를 부르는지는 알려지지 않았다.&lt;br&gt;두 사람은 지난 7월 결혼을 공식 발표했다. 당시 양측 소속사에 따르면 김연아와 고우림은 2018년 올댓스케이트 아이스쇼에 포레스텔라가 초청가수로 출연하면서 처음 만나게 됐고, 이후 3년 교제 끝에 웨딩마치를 울리게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘피겨퀸’ 김연아의 마음을 훔친 고우림은 공식 팬카페에 손수 쓴 편지로 결혼을 앞둔 심경을 밝히기도 했다.&lt;br&gt;그는 “5년이라는 활동 가운데 귀한 인연을 만났다. 많은 생각과 고민 끝에 저의 인생에 매우 의미 있는 큰 결정을 하게 됐다”며 “새로운 시작을 준비하고 있지만 늘 저는 지금처럼 변함없이 포레스텔라의 베이스 고우림으로서 묵묵히 저의 자리를 지키며 최선을 다해 나아갈 예정”이라고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “사랑하는 여러분의 축복 아래에 저는 조금 더 성숙해진 어른의 모습으로, 더 지혜롭고 바람직한 여러분의 아티스트가 되도록 노력하겠다”고 팬들에게도 약속했다.&lt;br&gt;김연아는 공식입장 외에 따로 소감을 밝히지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20대 남성, 음주운전하다 중앙선 침범 충돌후 전복…1명 부상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500018</guid>
      <pubDate>2022-10-22T09:15:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/08/23/SSI_20210823104656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1221058 --&gt;20대 남성이 새벽에 술을 마시고 운전을 하다가 중앙선을 침범, 신호 대기 중이던 차량을 들이받고 차가 뒤집히는 사고를 냈다.&lt;br&gt;경기 부천 오정경찰서는 교통사고처리특례법상 치상과 도로교통법상 음주운전 혐의로 A씨를 수사하고 있다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 4시 40분쯤 부천 오정동 한 도로에서 술에 취한 상태로 SUV 차량을 몰다가 중앙선을 침범해 신호 대기 중이던 승용차를 들이받은 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 사고로 피해 차량에 타고 있던 운전자 60대 남성 B씨가 목 부위 통증을 호소해 119구급대에 의해 인근 병원으로 옮겨졌다. A씨의 차량도 사고 충격으로 전복됐다.&lt;br&gt;경찰이 현장에서 측정한 A씨의 혈중알코올농도는 면허취소 수치인 0.08% 이상이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “차량 블랙박스와 주변 폐쇄회로(CC)TV 영상 등을 토대로 A씨의 신호 위반 여부 등을 추가로 조사할 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크, 내년 7월 영국 음악축제 ‘하이드 파크 BST‘ 헤드라이너로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500020</guid>
      <pubDate>2022-10-22T09:49:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022094925_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352569 --&gt;걸그룹 블랙핑크가 내년 7월 2일(현지시간) 영국 런던의 음악축제 ‘하이드 파크 브리티시 서머 타임(BST) 페스티벌’ 무대에 간판급(헤드라이너)으로 나선다고 소속사 YG엔터테인먼트가 22일 밝혔다.&lt;br&gt;블랙핑크는 지난 2019년 미국 음악축제 ‘코첼라 밸리 뮤직 앤드 아츠 페스티벌’에 케이팝 걸그룹 최초로 출연한 데 이어 ‘하이드 파크 BST’에도 이름을 올리며 두 나라 대표 음악축제를 섭렵하게 됐다. 한국 가수가 ‘하이드 파크 BST’에 출연하는 것 역시 블랙핑크가 최초다.&lt;br&gt;‘하이드 파크 BST’는 록, 힙합, 일렉트로닉, 리듬앤블루스(R&amp;amp;B) 등 장르를 가리지 않고 팝스타와 6만 5000 관객이 어우러져 즐기는 음악축제다. 하이드 파크에서 열리는 것은 2013년부터다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 저스틴 비버, 포스트 말론, 테일러 스위프트, 아델, 켄드릭 라마, 엘튼 존 등 내로라하는 팝스타들이 이곳 무대에 올랐다. 블랙핑크와 내년 무대에 서는 뮤지션으로는 핑크, 빌리 조엘, 브루스 스프링스틴 등이 꼽힌다.&lt;br&gt;하이드 파크 측은 “블랙핑크가 내년 페스티벌의 헤드라이너로 출연한다”며 “월드 톱 클래스로 자리매김한 블랙핑크는 블링크(블랙핑크 팬)들과 함께 세계 최고의 야외 공연장을 환하게 밝혀줄 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당연히 블링크들은 잔뜩 흥분했다. 한 팬은 “블랙핑크의 퍼포먼스가 상당히 재미있을 것이다. 블랙핑크는 축제를 들썩일줄 안다”고 적었다. 다른 팬은 “블랙핑크가 하이드파크 BST에 헤드라이너로 나서는 것은 그들이 얼마나 대단한지 보여준다. 영국 역사에 그처럼 엄청난 이벤트에 헤드라인으로 나서는 것은 역사에 뿌리를 내리는 것!”이라고 적었다.&lt;br&gt;“그들에게 엄청난 일이다! 우리 소녀들은 늘 이긴다”고 말했고, “우리는 너무 흥분되고 이걸 즐길 준비가 돼 있다”고 말했다. 한 열성 팬은 “방금 호텔을 예약했다!”고 적었다.&lt;br&gt;이 밴드는 2016년 데뷔해 계속 성장하고 있으며 ‘셧다운’과 ‘핑크 베놈’ 같은 히트곡들을 내놓아 유튜브 누적 조회 수가 270억회를 넘겼다. 사실 2018년부터 2020년까지 월드 투어로 17개국 무대에 올랐던 블랙핑크는 올해 새로운 월드 투어로 영국에 들러 다음달과 12월 공연이 예정돼 있기도 하다.&lt;br&gt;티켓 예매 창구는 오는 27일 오전 10시(현지시간)에 열린다. BST 페스티벌을 후원하는 아메리칸 익스프레스는 카드 소지자에 한해 프리세일 창구를 21일 같은 시간 열었다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을은 어디에… 2080년, 1년 중 ‘절반’ 여름 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500024</guid>
      <pubDate>2022-10-22T10:43:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/07/19/SSI_20210719144840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1210617 --&gt;급격한 기후 변화로 세계 곳곳에서 이상기후가 나타나고 있는 가운데 2080년 대한민국 계절 절반이 여름이 될 것이라는 분석에 무게가 실리고 있다. 전문가들은 폭설, 폭염, 폭우 등 이상기후로 인한 피해 규모를 돈으로 환산하면 연평균 5000억원에 달할 것으로 추정한다.&lt;br&gt;기상청이 우리나라 기후 변화 등을 분석하고 통계한 ‘저탄소 및 고탄소 시나리오’에 따르면 전 세계적으로 지금 같은 수준의 온실가스 배출이 계속 이어지면 2081~2100년에는 우리나라 연평균기온이 6.3도 올라가는 것으로 나타났다. 최고 기온 33도가 넘는 불볕더위가 현재 7.8일에서 86.4일로 11배 넘게 늘어나고 여름은 현재보다 2달 넘게 길어져 170일 동안 유지된다는 것이다.&lt;br&gt;반면 겨울은 기후로 인해 현재 68일에서 기간이 짧아져 39일로 줄어드는 것으로 나타났다. 실제로 불과 100년 만에 한국의 연평균기온은 1.6도가 올라 여름이 20일 정도 길어졌고, 겨울은 20일 정도 짧아졌다. 2080년에는 만 75세 이상 노인의 사망률도 2배 이상 급증하고, 3300여명의 사망자가 발생한 기록적인 1994년 폭염이 또다시 일어날 것으로 전망됐다.&lt;!-- 그림 984979 --&gt;온실가스 배출을 획기적으로 줄이지 않고 현재 수준의 배출이 계속되면 제주도는 1일 최대강수량이 56% 늘어나고 호우일수(하루 강수량이 80mm이상인 날의 연중일수)도 지금보다 2.2일이나 늘어난다. 나머지 권역에서도 일 최대 강수량이 35~38% 가량 늘어나고 호우일수가 1~1.3일 늘어날 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온실가스 감축과 탄소중립에 더 강한 의지와 실천이 필요하다는 시사점을 남긴다. 정부와 기업들이 온실가스를 현저히 감축해 2050년 탄소 중립에 이르는 시나리오를 충족할 경우에도 2041~2060년 남한 지역 평균 기온은 현재보다 1.6도, 강수량은 5% 증가한다는 결과가 나온다. 이를 지키지 않고 현재와 유사하게 온실가스 배출을 계속할 경우 기온은 지금보다 2.9도, 강수량은 7% 증가할 것으로 나타났다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤진이, 김연아와 같은날 결혼…예비신랑은 ‘이 사람’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500026</guid>
      <pubDate>2022-10-22T10:46:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2018/08/10/SSI_20180810165116_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 864803 --&gt;배우 윤진이가 품절녀 대열에 합류한다.&lt;br&gt;윤진이는 22일 서울 모처에서 4살 연상의 금융맨과 가족과 지인들의 축복 속에 결혼식을 올린다. ‘피겨퀸’ 김연아, 포레스텔라 고우림과 같은 날이다.&lt;br&gt;윤진이의 예비신랑은 4살 연상 금융맨으로 알려졌다. 진지한 만남을 가져오던 두 사람은 1년여 열애 끝에 서로에 대한 신뢰와 깊은 애정을 바탕으로 결혼을 결심을 했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤진이는 최근 친구들과 함께 한 브라이덜샤워를 공개하는 등 결혼 전 일상을 공유하기도 했다.&lt;br&gt;1990년생인 윤진이는 2012년 SBS 드라마 ’신사의 품격‘에서 사랑스러운 동생 임메아리 역으로 본격 데뷔해 대중에게 눈도장을 찍었다. 상큼하면서도 사랑스러운 매력으로 단숨에 라이징스타로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 드라마 ‘천명: 조선판 도망자 이야기’, ‘연애의 발견’, ‘괜찮아, 사랑이야’, ‘하나뿐인 내 편’ 등에 출연하며 연기 스펙트럼을 넓혔고 장진 감독이 메가폰을 잡은 영화 ‘우리는 형제입니다’ 등을 통해 스크린에서도 활약했다.&lt;br&gt;tvN 예능프로그램 ‘온앤오프’에서는 ‘집순이’의 일상과 반전 매력을 공개하며 대중에게 친근감 있게 다가가기도 했다. 지난 3월 종영한 드라마 ‘신사와 아가씨’로 시청자들을 만났고 차기작 검토 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤, 조세호 절친 인증…깜짝 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500027</guid>
      <pubDate>2022-10-22T10:49:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022104900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352579 --&gt;빅뱅(BIGBANG) 지드래곤(GD, 권지용)이 다시금 조세호와의 친분을 자랑했다.&lt;br&gt;지드래곤은 21일 오후 자신의 소셜미디어 스토리에 조세호의 계정을 태그하며 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속 지드래곤은 조세호가 운영하는 의류 브랜드의 재킷을 입고서 거울 셀카를 찍고 있다. 버튼 부분은 자신의 브랜드 마크로 리터치를 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 지드래곤은 조세호에게 자신의 브랜드와 N사의 컬래버 운동화를 조세호에게 선물하는가 하면, 조세호가 보낸 옷을 직접 입은 모습을 보여주는 등 친분을 과시한 바 있다.&lt;br&gt;1988년생으로 만 34세인 지드래곤은 2006년 빅뱅으로 데뷔했으며, 지난 4월 4년 만에 완전체 신곡 ‘봄여름가을겨울’을 발매하며 여전한 영향력을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근에는 여러 곳에서 목격담이 들려오는 등 휴식을 취하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘결혼’ 김연아♥고우림, 웨딩화보 공개…“눈부신 선남선녀”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500028</guid>
      <pubDate>2022-10-22T10:51:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022104824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352577 --&gt;‘피겨여왕’ 김연아(32)와 크로스오버 그룹 포레스텔라의 고우림(27)이 오늘(22일) 결혼식을 앞두고 웨딩화보를 공개했다.&lt;br&gt;고우림 소속사 비트인터렉티브는 “당사 소속 아티스트 포레스텔라 고우림이 이날 서울 모처에서 김연아와 결혼식을 올린다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1352581 --&gt;이어 “결혼식은 양가 친지와 가까운 지인들만 모시고 비공개로 진행된다”며 “구체적인 시간과 예식 장소를 알리지 않는 점, 많은 팬분들과 언론 관계자 여러분의 너른 양해를 부탁드린다”고 전했다.&lt;br&gt;끝으로 “새로운 출발을 앞둔 고우림에게 많은 축하를 부탁드린다”라며 “고우림은 결혼 후에도 포레스텔라 멤버이자 성악가, 크로스오버 가수로 활발한 활동을 이어갈 예정이다. 많은 응원을 보내주시길 바란다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1352578 --&gt;공개된 웨딩화보에서 김연아는 순백의 웨딩드레스를 입고 우아한 매력을 드러냈다. 고우림은 턱시도를 근사하게 소화하며 훈남 비주얼을 자랑했다. 두 사람은 팔짱을 끼고 머리를 쓰다듬으며 로맨틱한 분위기를 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김연아와 고우림은 이날 서울 신라호텔에서 가족과 가까운 지인들만 참석한 채 비공개 예식을 치른다. 축가는 고우림이 속한 크로스오버 그룹 포레스텔라가 부른다.&lt;br&gt;5살 연상연하 커플인 김연아, 고우림은 지난 7월 결혼을 발표했다. 2018년 김연아의 올댓스케이트 아이스쇼 축하 무대를 통해 인연을 맺은 뒤 3년 간 사랑을 키워왔다.&lt;!-- 그림 1352580 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[서울포토] 웨딩드레스 입은 ‘신부 김연아’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500029</guid>
      <pubDate>2022-10-22T11:00:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109491 --&gt;‘피겨 여왕’ 김연아와 성악가 고우림이 22일 결혼식을 앞두고 웨딩 화보를 공개했다.&lt;br&gt;김연아의 매니지먼트사인 올댓스포츠는 “김연아와 남성 크로스오버 그룹 포레스텔라의 고우림이 양가 친지와 지인을 모시고 결혼식을 올린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;공개된 웨딩 화보에서 김연아와 고우림은 서로를 바라보며 따뜻한 미소를 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2018년 올댓스케이트 아이스쇼에서 인연을 맺은 김연아와 고우림은 3년간 교제 끝에 이날 오후 서울 모처에서 백년가약을 맺는다. 결혼식은 미디어 비공개로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고진영 끝내 기권··세계 1위 탈환했던 BMW에서 1년 만에 1위 수성 빨간불</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500030</guid>
      <pubDate>2022-10-22T11:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020181957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352129 --&gt;공교롭다. 지난해 BMW 레이디스 챔피언십에서 미국여자프로골프(LPGA) 투어 한국 통산 200승의 금자탑을 쌓으며 넬리 코다(미국)에게 내줬던 세계 1위를 되찾은 고진영(27)이 1년이 지나 타이틀 방어에 나선 BMW 레이디스 챔피언십에서 세계 1위에서 내려올 상황에 처했다.&lt;br&gt;고진영은 22일 강원도 원주 오크밸리 컨트리클럽에서 열리고 있는 BMW 레이디스 챔피언십 3라운드를 앞두고 결국 기권했다. 손목 부상으로 휴식을 취하다 두 달 만에 복귀한 고진영은 악몽같은 이틀을 보냈다. 아직 부상에서 완전히 회복되지 않은 듯 20일 1라운드에서 버디 3개와 보기 6개, 한 개 홀에서 5타를 잃는 ‘퀸튜플보기’를 기록하며 LPGA 투어 진출 이후 최악의 스코어인 8오버파 80타를 쳤다. 21일 2라운드에서도 상황은 호전되지 않았다. 이글 1개와 버디 1개를 따냈으나 보기를 8개나 쏟아내고 더블보기를 1개 얹으며 7타를 더 잃어 중간합계 15오버파 159타로 78명의 출전 선수 중 1라운드 공동 76위에서 꼴찌인 78위로 떨어졌다.&lt;br&gt;컷 탈락 없이 나흘간 겨루는 이 대회에서 고진영은 결국 완주하지 못한 채 복귀전을 마무리 했다. 이에 따라 고진영은 세계 1위 수성에 빨간 불이 켜졌다. 이 대회 전까지 세계 1위 고진영은 평균 점수 7.59점으로 2위 아타야 티띠꾼(태국)에 0.35점, 3위 이민지(호주)에 0.58점 차로 쫓기고 있었다. 이 대회 2라운드까지 공동 2위를 달린 티띠꾼이 우승하거나 적어도 단독 4위 이내에 들면 세계 1위가 바뀌는 것으로 알려졌다. 2라운드까지 공동 38위인 이민지가 우승해도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매주 초 발표되는 골프 세계 랭킹은 최근 2년(104주)간 LPGA, 한국여자프로골프(KLPGA) 등 8개 투어에서 쌓은 포인트를 출전 대회 수로 나누어 산출한다. 투어와 대회, 순위에 따라 포인트가 다르다. 최근 13주 이내 성적에는 가산점을 준다.&lt;br&gt;공교롭게도 고진영은 2019년 7월부터 지난해 6월 말까지 거의 2년간 세계 1위를 달리다가 코다에게 추월당했는데 같은 해 10월 BMW 레이디스 챔피언십 우승을 통해 세계 1위를 되찾은 바 있다. 당시 대회 직전까지 고진영은 코다에게 0.29점 뒤졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고진영은 회복기를 조금 더 가진 뒤 다음 달 미국에서 열리는 LPGA 투어 펠리컨 위민스 챔피언십과 CME그룹 투어 챔피언십에 나설 것으로 보인다. 고진영은 이번 대회 개막 기자회견에서 다음 달 초 일본에서 열리는 토토 저팬 클래식은 건너뛰고 미국에서 열리는 두 대회로 시즌을 마무리하겠다고 밝힌 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 이근 “한국 풀파티 시기 맞춰 귀국”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500031</guid>
      <pubDate>2022-10-22T11:13:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022111303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352591 --&gt;특수부대 출신 이근 전 대위가 유튜버 김계란을 만났다.&lt;br&gt;지난 20일 유튜브 채널 ‘ROKSEAL’에는 ‘김계란, 그동안 왜 연락 안 했어? 가짜사나이 컴백’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이근은 “우리 진짜 너무 오랜만에 보는 거다. 너 왜 나한테 연락 안 해”라며 반가움을 드러냈다. 두 사람은 웹 예능 ‘가짜사나이’를 통해 인연을 맺었다. 2020년 7월 첫 공개된 가짜사나이는 역대 유튜브 컨텐츠 중 파급력이 가장 강했던 것으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이근은 우크라이나 전쟁에 관해 언급하기도 했다. 이근은 “아, 여기 오니까 무슨 송끄란, 워터밤, 장난 아닌데? X나 핫하다. 풀 파티 그 시기에 맞춰서 와서 (좋았다)”고 너스레를 떨었다. 그러다 자연스럽게 ‘가짜사나이’ 얘기가 나왔고, 이근은 같이 촬영했던 공혁준의 근황을 김계란에게 물었다.&lt;br&gt;김계란은 이근에게 “혹시 그거 아시냐. 공혁준이 ‘머니게임’ 이후로 여자친구가 생겼다. 산범이랑 연애를 시작하고 최근에 임신해서 내년에 결혼한다”고 근황을 전했다. 그러자 이근은 “임신..? 결혼..? No, F***” 외치면서 믿을 수 없다는 표정을 지었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최나연, LPGA 고별전 홀인원··1.5억 SAV 받아 ‘톱4 효과’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500034</guid>
      <pubDate>2022-10-22T11:59:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022200114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352655 --&gt;이번 시즌을 마지막으로 현역 은퇴를 선언한 최나연(35)이 미국여자프로골프(LPGA) 투어 고별전에서 홀인원을 해 1억 5000만원 상당의 차량을 받게 됐다.&lt;br&gt;최나연은 22일 강원도 원주 오크밸리 컨트리클럽(파72)에서 열린 BMW 레이디스 챔피언십 3라운드 12번 홀(파3·171야드)에서 6번 아이언으로 친 티샷이 그린에 떨어진 뒤 그대로 컵으로 빨려 들어갔다. 최나연은 홀인원한 공을 꺼내들고 함박웃음을 지었다. LPGA 투어 개인 통산 4번째 홀인원.&lt;br&gt;이 홀에는 1억 5000만원 상당의 BMW 뉴 X7이 부상으로 걸려 있었다. 이 차량은 BMW가 이번 대회를 통해 국내 최초 공개한 플래그십 스포츠액티비티차(SAV)다. BMW 코리아는 해당 차량을 연말 최나연에게 전달할 예정으로, 최나연은 국내 1호 고객이 된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1억 5000만원을 현재 달러로 환산하면 약 10만 4000달러다. 총상금 200만 달러가 걸려 있는 이번 대회 상금 배분표를 보면 10만 4000달러는 4위 상금과 3위 상금 사이다. 최나연 입장에서는 톱4에 오른 것과 마찬가지인 셈이다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;전날 2라운드까지 중간합계 5오버파 149타로 출전 선수 78명 중 공동 68위였던 최나연은 이날 백나인에서 출발해 두 번째 홀인 11번홀(파4)에서 보기를 적어냈으나 12번홀 홀인원으로 분위기를 반전했다. 최나연은 15번홀(파5) 버디와 17번홀(파3) 보기를 맞바꾸며 1언더파로 전반을 마무리 했다. 또 후반 2번홀과 4번홀(이상 파5)에서 버디 2개를 보태 3타를 줄이며 공동 58위(중간합계 2오버파 218타)로 순위를 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2012년 메이저대회 US여자오픈을 제패하는 등 LPGA 투어에서 개인 통산 9승을 거둔 최나연은 이번 시즌을 끝으로 선수 생활을 마무리 하겠다고 선언했다. LPGA 투어로는 이번 대회를 마지막 무대로 삼고 있다. 미국 생활을 마무리하면서 미국에서 타던 차량을 정리했고 국내에선 어떤 차를 탈지 고민이었다는 최나연에게 이날 홀인원 부상은 더할나위 없는 값진 은퇴 선물이 됐다.&lt;!-- 그림 1352656 --&gt;최나연은 경기 뒤 “치자마자 날아갈 때부터 소름이 돋았다. 공이 없어지는 것을 보고 홀인원이라 생각하고 걸어가면서 계속 체크했다”며 “기뻐해야 하는데 오히려 울컥했다. 투어 생활을 오래 하면서 끝자락에 힘든 시기도 있었는데, 지금까지 열심히 한 것에 대해 보상받는 느낌이었다”고 소감을 밝혔다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;특히 ”사람들의 기억 속에 흐릿하게 사라지는 게 싫었는데 오늘 홀인원으로 제 마지막이 많은 분께 기억될 것 같아 투어 생활 중 오늘이 가장 기쁘다“며 “꼴찌를 하지 않고 잘 마무리하는 게 목표였는데 ‘최나연의 아이언 샷이 아직 좋구나’라는 메시지를 전달할 수 있어서 좋다. 운이 좋아서가 아니라 잘 맞아서 똑바로 가서 들어간 게 의미가 있다”고 힘주어 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;이후 17번 홀(파3·180야드)에서도 에리야 쭈타누깐(태국)이 7번 아이언으로 친 티샷이 그린 밖에 떨어졌으나 한참을 굴러가 홀인원으로 연결됐다. 이 홀에는 홀인원 부상으로 1억 7000만원 상당의 BMW 뉴 7 시리즈 차량이 걸려 있었다. 이날 데일리 베스트인 7언더파를 친 쭈타누깐은 공동 24위에서 8위(중간합계 10언더파 206타)로 점프했다.&lt;br&gt;한편, BMW 레이디스 챔피언십은 이날까지 모두 4차례 홀인원이 기록됐다.&lt;br /&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김희철 “슈쥬, 올 누드 화보 내겠다… 신화 세미 누드 뒤이어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500035</guid>
      <pubDate>2022-10-22T11:59:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022115928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352594 --&gt;김희철이 멤버들과 올 누드 화보집을 내겠다는 파격 발언을 했다.&lt;br&gt;21일 방송된 KBS조이 예능 ‘이십세기 힛-트쏭’에서는 ‘쌀쌀한 계절을 후끈 달궈줄 섹시 콘셉트 힛-트쏭’ 4위로 신화의 2000년 발표곡 ‘온리 원’(Only One)이 선정됐다.&lt;br&gt;김희철은 “신화하면 전설의 화보집 얘기를 안 할 수가 없다. 그때 에릭 형님이 직접 밝힌 게 3집이 노출이 있는 콘셉트라서 이수만 선생님께서 제안을 해서 찍게 됐다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김희철은 이어 “우리 슈퍼주니어도 화보집을 많이 찍긴 했는데 너무 다 소년미밖에 없다”며 아쉬웠다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1352595 --&gt;그러자 김민아는 “이제 오빠들도 남성미를 보여줄 때가 됐다”고 말했고, 이에 김희철은 “신화 형들이 선구자잖아. 세미 누드 화보집. 우리는 형님들보다 후배니까 올 누드로 간다”고 선언했다.&lt;br&gt;이를 들은 김민아가 “아무것도 안 가리고?”라고 묻자, 김희철은 “나뭇잎 같은 걸로 살짝살짝. 아무것도 안 가리면 감옥 가지 않느냐”고 답해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김희철은 그러면서 “아담과 이브 느낌처럼 아예 다 보여드리겠다. 왜냐면 팬분들과 우리는 이제 가족이기 때문에. 제발 봐 달라”며 팬들에 대한 애정을 과시했다.&lt;br&gt;‘이십세기 힛-트쏭’은 대한민국 가요사를 고스란히 담은 신개념 뉴트로 음악 차트쇼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] 미 대법원 승소한 가정폭력 피해자 나르키스 골란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500036</guid>
      <pubDate>2022-10-22T12:03:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022120329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352596 --&gt;어린 아들을 품에 안고 웃는 이 여성, 나르키스 골란(32)이다. 이달 초에 페이스북에 올린 사진에는 행복하게만 보이는데 지난 19일(이하 현지시간) 저녁 자택에서 숨진 채로 발견됐다고 제제벨(Jezebel) 닷컴이 21일 전했다.&lt;br&gt;지난 6월 미국 대법원은 만장일치로 골란이 아들의 아빠인 이사코 재키 사다에게 아들을 돌려주지 않아도 된다고 판결했다. 우리는 주목하지 않았는데 가정폭력과 싸우는 이들에게는 역사적인 판결이었다. 사다는 가정폭력이 심해 골란과 아들은 이탈리아를 떠나 미국으로 이주할 수 밖에 없었다. 그렇게 승소 4개월 만에 이 엄마는 쓸쓸한 주검으로 발견된 것이다.&lt;br&gt;뉴욕경찰청은 “현재로선 범죄로 의심할 만한 정황이 없다”고 밝혔다. 하지만 부검의는 여전히 사인을 밝히려 노력하고 있으며 수사가 진행 중이라고 했다. 골란 지지자들은 상심과 분노, 그녀의 죽음을 둘러싼 의심을 소셜미디어에 털어놓고 있다. 특히 어린 아들이 다시 이탈리아 아버지에게 돌아갈 수 있겠다는 걱정이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대법원이 골란의 손을 들어줬는데도 뉴욕 동부지구 법원은 골란이 아들을 아버지에게 돌려줘야 한다는 2019년의 판결을 뒤집지 않았다. 당시 판결은 이탈리아로 아들을 돌려보내면 “심각하고 지속적인 가정폭력에 노출될” 위험이 있다는 사실을 인정하면서도 사다의 손을 들어줬다.&lt;br&gt;골란 지지자들은 그녀가 “모성 있는 엄마”였다며 “아이를 두고 떠날 사람이 아니다”고 주장했다. 언니(혹은 여동생) 모린은 줌 화상 인터뷰를 통해 골란 가족과 그녀의 어린 아들, 그녀의 유산을 존중하는 사람들이라면 이순간 그녀의 죽음에 의심을 부채질하는 일을 자제했으면 한다고 밝혔다. “우리는 올바른 정보를 공유하고 우리 모두 그것을 존중할 것이란 점을 확인하고 싶다. 그 싸움이 끝나지 않았기 때문이다. 해야 할 일이 아직 많이 있다. 그리고 우리는 누군가의 내러티브가 그녀의 아들을 계속 보호하려는 능력에 영향을 미치길 원치 않는다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;골란과 함께 몇년을 싸워온 프로보노(재능기부) 담당 니콜 피들러는 그녀가 죽던 날 밤에도 변호사들과 전화 통화를 하며 뉴욕 제2 항소법원에서의 싸움 전략을 논의했다며 고인이 마지막 날까지 싸우고 있었다고 전했다.&lt;br&gt;고인은 지난달 1일 페이스북에 글을 올려 “대법원 승소 뒤에도 난 여전히 내가 온갖 방법으로 고문과 강간, 유린을 당한 나라로 우리 아들을 억지로 돌려보내고 싶어하는, 동정심 없는 판사와 다시 마주해야 한다. 그곳에는 날 위한 정의가 없었다. 내가 할 수 있는 일은 말도 안되는 이 전쟁에 싸우는 동안 가장 좋은 엄마가 되려고 노력하는 일이다. 난 그저 계속 스스로에게 묻는다, 왜??”라고 물었다.&lt;br&gt;이런 얘기도 했다. “왜 이 시스템은 그런 인권유린에서 살아남은 뒤에도 한 사람이 우리 아들을 계속해서 데려가겠다고 하고 법정에서 날 다치게 하는 일을 가능케 하는 것인가?” 그녀는 자신과 같은 사례들에서 “많은 여성들이 죽어야 매듭지어지는” 소름끼치는 현상을 관찰했다고 덧붙인 뒤 “사람들은 날 생존자라고 한다. 그렇게 많은 세월 나에게서 빼앗아간 인간적 권리를 위해 싸울 때 난 살아남았다. 반면 진짜 범죄자는 지금도 내 머리 꼭대기에 앉아 있는 줄 알면서 좋은 세월을 보내고 있다”고 치를 떨었다. 그리고 한달 조금 더 지나 차디찬 주검으로 발견됐다.&lt;br&gt;골란이 죽은 다음날, 남편 사다와 나눈 대화 녹취록이 공개됐다. 사다는 이탈리아 판사들과 법원에 인맥이 많다고 떠벌였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골란의 소송 서류를 보면 사다는 아들 앞에서 골란을 밀치고 뺨을 때리며 꼭 붙들곤 했다. 심지어 죽여버리겠다고 협박했다. 골란은 2018년 오빠(혹은 남동생) 결혼식을 핑계로 아들과 함께 미국에 왔다가 귀국하지 않고 가정폭력 피해자 쉼터를 찾았다. 사다의 대리인들은 제제벨의 코멘트 요청에 응하지 않았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스 ‘테이크 원’ 비 청와대 공연 촬영 허가 논란 살펴보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500038</guid>
      <pubDate>2022-10-22T12:39:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022123626_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352599 --&gt;지난 14일 넷플릭스에 공개된 ‘테이크 원’(Take 1) 네 번째 가수 비 편에는 청와대 공연 성사 과정이 자연스럽게 편집돼 흘러나온다. 혹시 적지 않은 논란이 될 수도 있겠다고 생각했다. 아니나 다를까 사달이 일어났다.&lt;br&gt;KBS는 지난 21일 국회 문화체육관광위원회 소속 이병훈 더불어민주당 의원이 국정감사를 위해 문화재청으로부터 제출받은 자료를 인용해 ‘영리 행위가 포함될 경우 청와대 내 촬영을 불허한다’는 청와대 관람 규정에 별도의 부칙을 제정한 것이 “(가수 비의) 촬영을 봐주기 위한 것으로 보여질 수밖에 없다”는 취지로 보도했다. 청와대 관람 규정이 지난 6월 7일 제정돼 같은 달 12일부터 시행됐는데 비의 공연 촬영은 같은 달 17일 이뤄졌다. 당초 규정을 따른다면 상업적 콘텐츠 촬영이 불가능한 상황이었는데 문화재청이 부칙에 ‘관련 규정은 6월 20일 이후 신청한 건부터 적용한다’고 해 공연이 성사됐다는 것이 보도의 요지였다. 이병훈 의원실 등은 대통령 인수위원회 때부터 해당 공연에 대한 논의를 이어온 터라 문화재청이 특혜를 주려 한 것이 아닌가 의문을 제기했다.&lt;br&gt;아울러 비가 지난 5월 제작진 드론팀과 태스크포스 담당자의 안내를 받아 대통령 집무실 안에까지 들어가 사전 답사를 마치고 떠들썩하게 홍보한 것도 규정 위반이란 지적이 나오고 있다고 했다.&lt;br&gt;그러나 문화재청은 “청와대 관람 규정에서 촬영허가(제10조)는 촬영일 7일 전까지, 장소사용허가(제11조)는 사용일 20일 전까지 신청서를 제출하도록 돼 있다”며 “제10조는 6월 12일부터 7일이 지난 6월 20일부터, 제11조는 20일이 지난 7월 3일부터 적용되도록 유예에 관한 부칙을 별도로 정한 것”이라고 설명했다. 이어 “규정 제정 원칙상 지극히 당연한 조치이고 특정 신청 건에 대해 특혜를 주기 위함이 아니라는 사실을 명백히 밝힌다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 넷플릭스 제작진의 촬영을 허가한 것은 시민들에게 개방된 청와대의 모습을 190여개국에 송출되는 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼을 통해 홍보한다는 목적이라며 “당시 관계자 사전협의를 통해 무대 설치부터 철거에 이르기까지 모든 과정을 철저히 감독, ‘청와대 시설물 보존 준수 서약서’를 받아 시설물 훼손이나 인명사고 없이 무사히 촬영을 마칠 수 있도록 청와대 운영관리에 만전을 다했다”고 설명했다. 문화재청 청와대국민개방추진단은 향후 청와대 내 촬영 및 장소사용 허가 시 경내 안전관리 및 청와대의 역사성과 상징성이 강화될 수 있도록 최선을 다할 것이라고 강조했다.&lt;br&gt;비는 ‘레이니즘’을 불렀는데 처음 청와대 집무실에 드론을 띄워 자신의 모습을 잡았다가 나중에 집무실 앞마당 특설 무대로 나와 공연하는 모습을 보여주자는 아이디어를 낸 사람은 비 본인이다. 그는 제작진에게 촬영 허가를 받을 수 있겠느냐고 떠본 뒤 나중에 제작진이 어렵사리 촬영 허가를 받아냈다고 밝히자 ‘대단한 사람들이다. 난 능력 있는 사람들을 좋아한다’는 취지로 말하는 장면이 나온다. 아울러 집무실 카펫 대신 공연용으로만 쓸 카펫을 위에 덮어 까는 등 시설 보호에 만전을 기했다는 사실을 여러 차례 강조한다. 일반 관람을 모두 마친 뒤 밤에 촬영해 피해를 최소화하려 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 넷플릭스의 ‘테이크 원’은 비 외에도 조수미, AKMU, 임재범, 박정현, 유희열, 마마무 등 일곱 뮤지션이 일생에 단 한 곡으로 단 한 번의 무대를 꾸민다는 컨셉으로 제작됐다.&lt;br&gt;비의 공연은 개인적인 영리를 좇아 했다고 보기 어렵다. 청중은 무료로 초대됐다. 넷플릭스가 유료 서비스이긴 하지만 이번 공연을 통해 상업적 이윤을 추구했다고 보기도 어렵다. 문화재청은 유명 뮤지션의 공연을 통해 케이팝과 우리나라, 아울러 청와대의 문화재 가치를 홍보하려 했을 뿐이다. 이 균형점을 앞으로 잘 찾아나갔으면 한다.&lt;!-- 동영상 29130 --&gt;&lt;!-- 동영상 29131 --&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웃통 벗고 공연한 비, 드러누운 한혜진…청와대 활용 논란 계속</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500039</guid>
      <pubDate>2022-10-22T12:56:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022125008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352600 --&gt;&lt;!-- 그림 1352601 --&gt;가수 겸 배우 비(본명 정지훈)가 지난 6월 17일 가수로서는 처음으로 청와대에서 단독 공연을 열었다. 비는 청와대 본관 내부와 잔디를 무대 삼아 웃통을 벗고 열정적인 공연을 펼쳤고, 이는 최근 넷플릭스 ‘테이크원’ 4번째 에피소드를 통해 공개됐다.&lt;br&gt;이병훈 더불어민주당 의원은 문화재청이 넷플릭스 측에 촬영 특혜를 제공했다는 의혹을 제기했다. 문화재청의 ‘청와대 관람 등에 관한 규정’에 따르면 ‘영리행위를 포함하고 있다고 판단될 경우’ 장소 사용을 허가할 수 없도록 정하고 있다.&lt;br&gt;이 의원 측은 지난 6월 12일부터 ‘청와대 관람 등에 관한 규정’이 시행됐지만 해당 규정의 부칙에 촬영은 6월 20일 이후 신청한 건부터, 장소사용허가는 7월 3일 이후 신청한 건부터 적용하도록 별도 부칙을 두고 규정하고 있다는 점을 지적하며, 문화재청이 넷플릭스의 6월 17일 촬영에 맞춰서 특혜성 부칙을 만든 게 아니냐고 문제를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;촬영이 승인받기 전인 지난 5월 이미 넷플릭스 제작진이 청와대 사전 답사를 진행했고, 넷플릭스 제작진이 공연이 확정된 것처럼 홍보해 왔던 것도 논란이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“사전 답사는 대통령실 협조”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문화재청은 특혜가 아니라는 입장이다. 문화재청은 “규정이 시행된 6월 12일 이전에 사용 신청이 들어온 건에 대해서 사용자들의 권리를 보호하기 위해 유예기간을 둔 것 뿐”이라며 “규정이 실제 시행되기 전인 유예기간에 넷플릭스 촬영이 이뤄진 것이지, 특혜는 전혀 없었다”고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 “넷플릭스 촬영 건은 개방된 청와대의 모습을 국제적 OTT 플랫폼(190여 개국 송출)을 통해 전 세계적으로 홍보한다는 목적으로 허가됐다”며 “대통령직 인수위에서부터 ‘비’의 청와대 공연이 논의됐었다. 사전 답사도 대통령실의 협조를 받아 진행했다”고 설명했다.&lt;br&gt;또한 “무대 설치부터 철거에 이르기까지 모든 과정을 철저히 감독했고 ‘청와대 시설물 보존 준수 서약서’를 받아 시설물 훼손이나 인명사고 없이 무사히 촬영을 마칠 수 있도록 운영관리에 만전을 다했다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1333385 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;활용과 훼손 사이 논란 계속&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난 5월 청와대가 74년 만에 개방되면서 청와대 활용을 둘러싼 잡음은 계속 불거지고 있다. 가수 비가 넷플릭스 예능 촬영을 위해 시민 1000명을 모아 깜짝 공연을 해 형평성 문제가 제기됐고, IHQ의 온라인 동영상서비스(OTT) 플랫폼이 청와대 앞뜰에 소파를 설치하고 특정 브랜드와 웹 예능을 촬영해 비난받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청와대에서 촬영한 패션 잡지 보그 코리아의 한복 화보는 ‘국격’을 떨어뜨렸다는 주장이 나오는가 하면, 공간의 특수성에 지나치게 큰 의미를 부여하는 게 아니냐는 견해도 나왔다. 앞으로는 경복궁, 창덕궁, 덕수궁, 창경궁 등 4대 궁궐에서 소규모 웨딩 촬영을 허가 없이 허용하겠다고 하면서 우려의 목소리도 나오는 상황이다.&lt;br&gt;탁현민 전 청와대 의전비서관은 “청와대라는 대한민국 역사의 중요한 상징적 공간을, 과반의 국민적 동의 없이 폐쇄한 것”이라며 “폐쇄하는 것에 그친 것이 아니라, 그 공간을 개방이라는 허울로 포장하여 역사적으로 단절시켜 버린 것이다. 이러한 권한은 누구도 부여한 바가 없다”라고 지적했다.&lt;br&gt;탁 전 비서관은 보그 화보를 두고 “일본이 창경궁을 창경원으로 만든 이유는 식민지 백성들에게 오락거리를 제공하면서 대한제국의 권위를 떨어뜨리고 새 권력인 일본 제국주의에 대한 호감을 얻기 위한 수단이었다”며 “과연 윤석열 정부의 청와대 폐쇄는 어떤 이유냐. 윤석열 정부의 청와대 폐쇄는 절차와 과정 그리고 기대 효과 면에서 모두 실패한 결정”이라고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 “우리는 역사의식과 인문적 소양이 없는 정치권력이 얼마나 국가의 품격을 떨어뜨릴지 슬프지만 우리는 지속적으로 확인하게 될 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘23살 연하♥’ 박수홍, 신혼집 공개… ‘요섹남’ 매력도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500040</guid>
      <pubDate>2022-10-22T13:10:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022130913_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352602 --&gt;박수홍(52)의 신혼집이 공개된다.&lt;br&gt;21일 방송된 KBS2 예능 ‘신상출시 편스토랑’에서는 예고편을 통해 박수홍이 새로운 셰프로 등장하는 장면이 나왔다.&lt;br&gt;MC 붐은 “3주년 특집으로 엄청난 셰프 분이 출격한다. 레전드 요섹남 박수홍”이라고 박수홍을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박수홍은 2005년 한식 조리사 자격증을 취득했고, 요리책도 출간하는가 하면 오랫동안 요리 프로그램 MC로 활약해왔다.&lt;br&gt;‘신상출시 편스토랑’ 다음주 방송에서는 특히 박수홍의 신혼집이 공개될 예정이라 기대를 모은다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1352603 --&gt;일부 공개된 박수홍의 집은 부부의 캐리커처부터 따뜻한 색감의 커튼과 쇼파로 꾸며진 거실, 깔끔하게 정돈된 주방까지 박수홍 부부의 성격을 느낄 수 있는 인테리어로 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 박수홍은 지난해 7월 23살 연하의 비연예인과 혼인신고를 하고 부부가 됐다. 박수홍은 당시 “결혼식에 앞서 부부의 인연을 먼저 맺게 된 것은 내 미래를 함께하고 싶은 사람을 만났기 때문”이라며 “가장으로서, 남편으로서, 내게 삶의 희망을 준 다홍이(반려묘)의 아빠로서 우리 가정을 위해 살고 평범한 가족을 꾸리려 한다”고 직접 알린 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 시진핑 3연임 확정…‘2인자’ 리커창은 퇴진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500045</guid>
      <pubDate>2022-10-22T15:31:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022151926_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352631 --&gt;시진핑 중국 국가주석이 사실상 3연임을 확정지었다. 반면 ‘2인자’인 리커창 국무원 총리는 물러나게 됐다. 새 지도부가 더욱 강하게 시 주석의 목소리를 정책에 반영할 것으로 보인다.&lt;br&gt;시 주석은 제20차 공산당 전국대표대회(당대회)가 폐막일인 22일 발표된 차기(20기) 당 중앙위원회 위원(200여명) 명단에 이름을 올렸다. 현 서열 1위인 시 주석이 새 지도부에서 서열을 낮춰 남아 있지는 않을 것이기에 사실상 최고 지도자 자리를 그대로 유지한다고 유추할 수 있다.&lt;br&gt;그의 3연임이 성사되면 그간 지켜지던 ‘주석직 10년 집권 뒤 퇴임’ 전통은 사라지고 임기 없는 장기집권 가도로 들어선다. 이미 지난 16일 당대회 개막 뒤로 대회 프레스센터에서 지역 대표들이 앞다퉈 시 주석을 ‘인민영수’로 칭송한 것을 볼 때 시 주석의 집권 연장은 기정사실로 받아들여진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 리 총리는 20기 중앙위원 명단에 포함되지 않아 정치국 상무위원회(1~7위)에서 물러나게 됐다. 그는 내년 3월 열리는 양회(전국인민대표대회·전국인민정치협상회의) 때까지만 총리직을 맡는다. 올 여름까지만 해도 리 총리가 시 주석을 제치고 ‘1인자’가 된다는 ‘대망론’이 불거지기도 했지만 그를 떠받쳐줄 세력이 부재했다.&lt;br&gt;현 최고지도부 가운데 시 주석과 왕후닝 중앙서기처 서기(5위), 자오러지 중앙기율위원회 서기(6위) 등 3명이 잔류했고, 리 총리와 리잔수 전국인민대표대회 상무위원장(3위), 왕양 전국인민정치협상회의 주석(4위), 한정 국무원 수석부총리(7위)는 탈락했다. 인사가 비교적 큰 폭으로 이뤄진 것은 경기 침체와 코로나19 방역 장기화에 따른 주민 불만을 누그러뜨리고자 ‘젊은 피’를 대거 수혈해 장기 집권 정당성을 확보하려는 취지로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;새 인물로 교체되는 4자리에는 리창 상하이시 당서기와 리시 광둥성 당서기, 딩쉐샹 중앙판공청 주임, 천민얼 충칭시 당서기 등 시 주석 최측근과 공산주의청년단(공청단) 차세대 주자로 꼽혀온 후춘화 부총리 등이 거론된다. 이들 5명은 모두 차기 중앙위원 명단에 이름을 올렸다. 이 구도로 인선이 확정되면 시 주석의 경쟁 파벌인 상하이방(상하이 기반의 정치·경제 인맥)은 모두 사라지고 공청단 출신도 1~2명만 남게 될 것으로 보인다. 최고지도부가 시 주석 중심으로 운영될 것으로 예상된다. 차기 최고 지도부의 구체적인 면면은 23일 공개된다.&lt;!-- 그림 1352632 --&gt;이날 후진타오 전 중국 국가주석이 베이징 인민대회당에서 열린 20차 당대회 폐막식 도중 갑자기 퇴장했다고 AFP 통신이 전했다. AFP는 “노쇠해 보이는 후진타오가 처음에는 자리를 뜨기를 주저하는 듯 보였으나 수행원과 대화를 나눈 뒤 부축을 받으며 현장을 떠났다”고 설명했다. 이어 “시 주석 옆에 착석해 있던 그가 자리를 뜨면서 시 주석·리 총리와 짧게 대화를 나눴고 리 총리의 어깨를 토닥였다”며 “그가 왜 현장을 떠났는지에 대한 공식 설명은 없었다”고 덧붙였다. 고령인 후 전 주석이 체력에 문제가 있어서 자리를 뜬 것으로 보이나, 일각에서는 이번 인선에 대해 불만을 드러냈다는 해석도 나온다.&lt;br&gt;후 전 주석은 공청단을 대표하는 인물로 리커창·왕양·후춘화가 그의 핵심 세력이다. 이번 당 대회에서 공청단 출신이 ‘시자쥔’(시 주석의 옛 직계 부하)과의 경쟁에서 어떤 결과를 낳을 것이냐가 관전 포인트 가운데 하나였다.&lt;br&gt;이밖에도 시 주석의 측근으로 미국과의 무역전쟁을 진두 쥐휘했던 류허 부총리와 미중 외교를 총괄한 양제츠 외교 담당 정치국원도 중앙위원에서 탈락했다. 대신 왕이 중국 외교 담당 국무위원 겸 외교부장이 이름을 올렸다. 중앙정치국(25명) 위원으로 승진할 것으로 점쳐지는 가운데 양제츠의 업무를 물려받을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;한편 23일에는 새로 구성된 중앙위원회 위원들이 모이는 20기 당 중앙위원회 1차 전체회의(20기 1중전회)가 열린다. 총서기와 중앙정치국 상무위원, 정치국 위원 등 향후 5년간 중국을 이끌 지도부 선출이 이뤄진다. 그 직후 기자회견에서 최고 지도부 구성원의 면면이 공개되는데, 등장 순서는 상무위원들의 서열을 말해준다. 그것을 통해 각자가 맡게 될 보직을 예상할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸스데이 민아 맞아?…앙상한 팔뚝·볼살 실종</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500047</guid>
      <pubDate>2022-10-22T15:56:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022155650_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352633 --&gt;가수 겸 배우 방민아가 살이 쫙 빠진 근황을 공개했다.&lt;br&gt;지난 17일 방민아는 자신의 인스타그램에 “언제부터 여름 다음엔 겨울이지...?”라는 문구와 함께 사진 여러 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 늘씬한 몸매가 드러나는 의상을 입고 해맑은 미소를 짓고 있는 방민아의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방민아는 환하게 웃고 있었지만 앙상하게 마른 팔뚝이 팬들의 눈길을 사로잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민노총 집회서 경찰관 폭행한 노조원들에 영장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500050</guid>
      <pubDate>2022-10-22T16:09:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/04/06/SSI_20220406162724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1288855 --&gt;경기 안산의 아파트 재개발 현장에서 전국민주노동조합총연맹(민주노총)의 고용 요구 집회가 닷새째 계속되는 가운데 경찰이 집회중 경찰관을 폭행한 민주노총 조합원들에게 구속영장을 신청했다.&lt;br&gt;22일 안산 상록경찰서에 따르면 경찰은 전날 안산 상록구 건건동의 아파트 재개발 공사 현장에서 집회에 참여한 조합원 중 8명을 공무집행방해 혐의로 현행범 체포했다.&lt;br&gt;경찰은 이 가운데 경찰관에게 물리력을 행사한 2명에 대해 이날 같은 혐의로 구속영장을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이곳 공사 현장에서는 지난 18일부터 닷새째 민주노총이 고용을 요구하며 집회가 이어지고 있다.&lt;br&gt;민주노총 집회로 공사 현장의 작업 역시 닷새째 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이곳에서 일하는 한국노총 소속 조합원들은 공사가 중단되자 지난 20일과 21일 민주노총을 규탄하는 맞불 집회를 열기도 했다.&lt;br&gt;이날은 민주노총 조합원 800여 명이 오전 6시부터 한 시간가량 집회를 연 뒤 해산했다.&lt;br&gt;이날 집회에서 추가로 체포된 조합원이나 민주노총과 한국노총 조합원 사이의 충돌은 없었다.&lt;br&gt;경찰은 5개 중대를 배치해 만일의 상황에 대비하고 있으며 현재는 민주노총 조합원 60여 명만 남아있는 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“숙박업소 청소” 예상치 못한 근황 알린 ‘배우’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500052</guid>
      <pubDate>2022-10-22T16:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022162157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352636 --&gt;지난 20일 방송된 MBN ‘특종세상’에는 배우 이상보가 출연했다. 그는 마약 투약 혐의 누명을 벗은 뒤 어떻게 지내고 있는지에 대해 제작진에게 털어놨다. 제작진은 이상보가 머물고 있다는 어느 숙박업소를 찾았다. 그런데 그곳에서 이상보는 투숙객이 머물다 간 방 청소를 하고 있어 의아함을 안겼다.&lt;br&gt;이상보는 “제가 여기서 생활하니까 이런 거라도 제가 좀 도우려고 한다. 손님들 나가시면 방 청소를 한다. 그런데 또 이때 마침 오셨다”며 머쓱해했다. 청소로 바빠 보이던 그는 “들어오실 분들이 바로 사용하실 수 있게 해 놔야 된다”며 쉴 새 없이 몸을 움직였다.&lt;br&gt;이상보는 묵묵히 숙박업소 내, 외관을 청소하며 “일단 생각이 없어지니까 온전하게 지금 이 상황에만 집중할 수 있으니까 저한테 좀 정신적으로 도움이 되더라. 청소가 아무것도 아닌 것 같은데 집중하게 된다”고 털어놨다. 이어 “물청소할 때가 제일 개운한 것 같다. (안 좋은 기억들이) 다 쓸려 내려가라는 의미로…”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이상보는 지난달 10일 오후 2시쯤 서울 강남구 논현동 주택가에서 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 경찰에 체포됐다. 이상보는 간이 시약 검사에서 마약류 양성 반응이 나온 것으로 알려졌다. 당시 이상보는 우울증 약과 신경안정제 등을 복용하고 있다고 해명했다. 이 과정에서 이상보는 과거 사고로 부모님과 누나를 잃고 갑작스레 홀로 남게 된 안타까운 가정사가 알려지기도 했다.&lt;br&gt;서울 강남경찰서는 지난달 30일 이상보에 대해 마약 투약 혐의가 확인되지 않아 사건을 불송치 종결한다고 밝혔다. 경찰은 국립과학수사연구원 정밀 감정 결과, 이상보 소변과 모발에서 향정신성 물질 반응이 나타나긴 했지만 병원 처방 내역을 분석했을 때 마약을 투여한 것으로 보기는 어렵다고 판단했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 강해진 절대권력…‘제2의 마오쩌둥’ 시진핑 천하 열렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500053</guid>
      <pubDate>2022-10-22T16:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022163352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352637 --&gt;시진핑 중국 국가주석이 차기(20기) 공산당 중앙위원 명단에 이름을 올리면서 3연임을 확정했다. 시 주석과 경쟁 관계였던 상하이방(상하이 기반의 정치·경제 인맥)과 공산주의청년단(공청단) 출신 대부분이 퇴출되면서 ‘1인 체제’가 더욱 힘을 얻을 것으로 예상된다. 시 주석이 ‘제2의 마오쩌둥’으로 자리매김했다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;●‘친시장 온건 성향’ 리커창·왕양 탈락&lt;br&gt;22일 시 주석은 20차 당대회 폐막일인 이날 발표된 20기 공산당 중앙위원회 위원(200여명) 명단에 포함돼 3연임을 공식화했다. 반면 ‘2인자’이자 시 주석과 경쟁 관계였던 리커창 국무원 총리는 명단에서 빠져 최고지도부인 중앙정치국 상무위원회(1~7위)떠나게 됐다. 서구매체를 중심으로 리 총리가 ‘1인자’로 깜짝 등장하거나 전국인민대표대회(전인대) 상무위원장(서열 3위)으로 자리를 옮길 것이라는 보도가 나왔지만 뚜껑을 열어보니 ‘완전 은퇴’로 가닥이 잡혔다. 시 주석 반대파 퇴조의 상징적 사건으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마찬가지로 미국 언론들이 차기 총리 후보로 거론했던 왕양 전국인민정치협상회의(정협) 주석(4위) 역시 중앙위원회 명단에 오르지 못했다. 왕 주석은 후진타오 전 국가주석, 리 총리처럼 공산주의청년단(공청단) 출신으로 대표적인 친시장주의자다. 미국과 패권 대결에 나서려는 시 주석의 인선 기준을 충족시키지 못한 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1352638 --&gt;●‘7상8하’ 원칙에도 ‘늑대외교’ 왕이 생존&lt;br&gt;공산당 인사 원칙인 ‘7상8하’(67세까지는 승진 가능, 68세 이후에는 퇴임) 관례에 따라 72세인 리잔수 전인대 상무위원장(3위)과 68세인 한정 국무원 수석부총리(7위)가 자리에서 물러난다. 주요 외신들은 시 주석이 5년 이상 추가 집권을 염두에 두고 ‘젊은 피’를 수혈하려는 포석이라는 해석을 내놓는다. 사우스차이나모닝포스트는 “더 큰 목적에 부합한다고 판단되면 시 주석은 관례를 깨는 것을 주저하지 않는다”며 “최고지도자로서 3연임을 앞둔 그는 장기적으로 자신을 지원할 ‘젊은 팀’을 만들고 싶어한다”고 분석했다. 반면 올해 69세인 왕이 중국 외교담당 국무위원 겸 외교부장은 새 명단에 이름을 올려 눈길을 끌었다. 중앙정치국(25명) 위원으로 승진해 양제츠 외교담당 정치국원의 업무를 이어받을 것으로 점쳐진다. 시 주석의 외교 기조인 ‘늑대외교’가 앞으로도 계속될 것이라는 전망에 힘이 실린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●차기 총리는 ‘후춘화 대 리창’ 양자대결 분위기&lt;br&gt;이제 차기 총리는 후춘화 국무원 부총리와 리창 상하이시 당서기의 양자 대결로 압축되는 분위기다. 후 부총리는 대학을 졸업하고 20년 가까이 티베트 근무를 자처하는 등 ‘베이징 정치문법’을 거스르고도 성공한 입지전적 인물이다. 후진타오 전 국가주석이 특별히 그를 아낀 터라 ‘리틀 후’라는 별명도 얻었다. 리 서기는 2005년 시진핑 당시 저장성 서기를 수행하는 비서장으로 임명돼 그를 가까이에서 보좌했다. 2007년에도 시진핑 당시 상하이 당서기 밑에서 상하이시 당위원회 상무위원을 맡았다.&lt;br&gt;여기에 리시 중국 광둥성 서기가 차기 중국 공산당 중앙기율검사위원회 위원(133명)에 선출돼 차기 최고지도부 진입을 확정했다. 리 서기가 기율위 신임 위원으로 선출됨으로써 그가 기율위 서기(6위) 자격으로 차기 지도부에 입성할 것으로 보인다.&lt;br&gt;리시는 시 주석의 부친 시중쉰 전 부총리의 동료 리쯔치 간쑤성 서기의 비서를 지내 넓은 의미에서 ‘시진핑 인맥’으로 꼽힌다. 2006∼2011년 옌안시 당서기를 지낼 때 시 주석이 과거 지식청년 하방(지식인을 노동 현장으로 보냄) 생활을 했던 량자허촌을 관광지로 개발했다.&lt;!-- 그림 1352639 --&gt;●시진핑 사상 당장에 적시…1인 체제 가속화&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 시 주석을 최고 지도자로 공식화하는 당장(당 헌법) 개정안도 통과됐다. ‘시진핑 사상’을 당헌에 적시하는 동시에 ‘두 개의 확립’을 더욱 공고히 한다는 내용도 포함됐다. ‘두 개의 확립’은 시 주석의 당 중앙 핵심 및 전당 핵심 지위 확립과 시진핑 신시대 중국 특색 사회주의 사상(시진핑 사상)의 지도적 지위 확립을 말한다. 당헌에 이미 명기된 ‘마오쩌둥 사상’에 이어 ‘시진핑 사상’이 새로 들어간 것은 그가 마오쩌둥 반열의 지도자로 거듭났음을 뜻한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신혼’ 손담비♥이규혁, 골프장서 알콩달콩 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500056</guid>
      <pubDate>2022-10-22T17:41:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022174026_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352645 --&gt;가수 겸 배우 손담비(39)가 남편 이규혁과의 행복한 신혼 생활 근황을 전했다.&lt;br&gt;손담비는 22일 자신의 인스타그램에 “날씨 무슨 일 역시 가을 골프♥ 다들 즐거운 주말이에용”이라는 글과 함께 5장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 화창한 가을날 골프장에 함께 간 손담비와 이규혁의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 4월 스피드 스케이팅 전 국가대표 출신 이규혁과 결혼식을 올린 손담비는 최근 달콤한 신혼 생활의 알콩달콩한 모습을 자주 공개하고 있다.&lt;br&gt;이날 사진에서도 손담비는 가을 날씨를 만끽하며 골프장에서 화보를 찍는 듯 다양한 포즈를 취했다. 이규혁과 어깨동무를 하고 다정한 포즈로 활짝 웃고 있는 사진도 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 손담비·이규혁 부부는 SBS 예능 ‘동상이몽 2 - 너는 내 운명’에 출연해 자신들의 신혼 생활을 보여주기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공공장소에서 세금으로 누드촬영…20년째 이어진 ‘황당’ 문화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500057</guid>
      <pubDate>2022-10-22T17:49:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022174857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352646 --&gt;강원 철원군은 주최 측인 철원사진동호회 등과 협의해 오는 22일 열릴 예정이었던 ‘제 18회 철원 한탄강 전국누드촬영대회’ 취소를 결정했다. 해당 행사는 전국 사진 동호인들이 일정 금액을 내고 전문 누드모델을 섭외해 촬영하는 대회로 철원군은 매년 1000만 원을 지원해왔다.&lt;br&gt;철원군 관계자는 “행사 개최 소식이 알려지자 논란이 일어 주최 측과 협의해 취소하기로 했다”며 “다음부터는 행사 방식을 다르게 구성하도록 논의할 예정”이라고 말했다. 이 소식이 알려지자 네티즌들은 ‘세금으로 공개된 장소에서 성 상품화 행사라니 시대착오적이다’라며 비판의 목소리를 높였다.&lt;br&gt;2000년 초반 시작된 이 대회는 매년 철원군 지역 관광지 홍보를 위해 계획하고 진행된 것으로 알려졌다. 대회 초반에는 전국에서 100~150여명의 사진작가가 몰려 큰 인기를 끌어 대회가 유지해 왔지만 코로나19 여파로 2020년부터 대회가 열리지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2년 만에 대회가 다시 개최된다는 소식이 알려지자, 시대착오적인 대회라는 비판과 함께 ‘성 상품화’라는 지적이 나왔다. 지역에서는 “여성의 몸을 상품화하는 대회”라며 군에 지속적인 민원이 제기됐다.&lt;!-- 그림 1352379 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;대전·전남·강원도 열린 적 있어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;참가자들 대다수가 남성이고 모델은 압도적 다수가 젊은 여성인 누드촬영대회는 출품작의 면면이 여성의 몸을 노골적으로 상품화하고 있다. 실제로 ‘유혹’ ‘관능’ ‘애마부인’ 등의 제목이 입상작으로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;철원 외에도 대전광역시, 강원 동해시, 경남 창원시, 전남 장흥군에서도 이 같은 대회가 열린 적이 있었다. 주최는 지자체 소속 사진동호회나 작가협회이지만 지자체가 예산을 1000만원씩 책정해 후원하는 방식이다. 길게는 1993년, 짧게는 2014년부터 열릴 정도로 오래된 문화였다. 그렇기 때문에 지자체 측도 관성적인 지원을 해왔던 것으로 보인다.&lt;br&gt;그러나 시대가 변한 만큼 논란이 생기면 적극 반영하는 모양새다. ‘정남진장흥물축제’ 세미누드 사진 촬영대회는 2019년 온라인상에서 논란이 일자 예산 지원을 중단했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승리의 파랑새 두경민···DB, 홈 개막전서 시즌 첫승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500058</guid>
      <pubDate>2022-10-22T17:52:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022173559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352644 --&gt;홈 개막전에 맞춰 돌아온 두경민이 승리의 파랑새가 됐다. 원주 DB는 3경기 만에 시즌 첫승을 따냈다.&lt;br&gt;DB는 22일 원주종합체육관에서 열린 2022~23 프로농구 정규시즌 홈 개막전에서 수원 kt를 81-71로 물리쳤다. 앞서 원정에서 2경기 연속 패배를 곱씹었던 DB는 시즌 마수걸이 승리를 신고하며 홈 팬을 즐겁게 만들었다. 이적생 최승욱(20점·3점슛 3개)과 레나드 프리먼(16점 10리바운드)이 활약했다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대구 한국가스공사로 트레이드 됐다가 한 시즌 만에 DB에 복귀한 두경민은 이날 홈 팬들의 열렬한 환영을 받았다. 21분 여를 뛰며 3점슛을 6개 던졌지만 모두 실패하는 등 7점에 그쳤으나 두경민이 코트에 선 것만으로도 동료들의 사기를 북돋웠다. DB와 kt 모두 1승2패를 기록하는 등 1~4위를 제외한 모두 6개팀이 공동 5위를 형성했다.&lt;br&gt;DB는 1쿼터 초반 kt에 끌려가자 그간 부상과 컨디션 난조 등으로 경기에 나서지 못했던 두경민과 박찬희(2점)를 조기 투입했다. 마침 두경민이 투입된 직후 프리먼의 골밑슛으로 14-14 동점을 만든 DB는 두경민이 3점슛 시도하며 상대 반칙을 이끌어내고 자유투 3개를 모두 림에 꽂아 앞서 나갔다. 두경민은 2쿼터 초반 개인 파울 2개가 쌓이자 벤치로 물러났다가 2쿼터 막판 코트로 다시 투입되는 등 출전 시간을 조절했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DB는 3쿼터에 이제이 아노시케(7점)에 골밑을 허용한 뒤 약 5분 동안 kt의 공격을 분쇄하며 14점을 연속 득점, 58-43으로 달아나며 승기를 잡았다. 3쿼터 중반 다시 투입된 두경민은 이날 최대 리드인 17점 차까지 점수를 벌리는 점퍼를 성공시키기도 했다. DB는 집중력이 떨어졌는지 4쿼터 막판 불필요한 반칙을 거듭하며 쫓겼다. kt의 자유투 성공률이 높았다면 위기를 맞을 뻔 했으나 끝내 귀중한 승리를 지켜냈다.&lt;br&gt;kt는 하윤기(16점 7리바운드)와 랜드리 은노코(12점 14리바운드)가 인사이드에서 분전했지만 공격의 실타래가 잘 풀리지 않자 수비도 무너지며 3경기 연속 80점 대 실점을 하고 말았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 디펜딩 챔피언 서울 SK는 대구 원정에서 김선형(22점 6어시스트)과 자밀 워니(18점 7리바운드 5어시스트) 등을 앞세워 이대성(24점 5어시스트 5스틸)이 분전한 홈팀 한국가스공사를 105-90으로 제압하고 시즌 첫 승을 신고했다. SK는 1승1패로 4위에 자리했다. 가스공사는 1승2패.&lt;br&gt;안양 KGC는 잠실 원정에서 경기 막판 시소 게임을 펼치다 경기 종료 3초 전 터진 오세근(23점 6리바운드)의 극적인 골밑 슛에 힘입어 서울 삼성을 82-81로 눌렀다.  KGC는 창단 첫 개막 4연승의 역사를 새로 쓰며 단독 1위를 질주했다. 삼성은 이정현이 15점 5어시스트로 분전했다. 삼성은 1승2패.&lt;br&gt;울산 현대모비스도 전주 원정에서 필리핀 가드 론제이 아바리엔토스(21점 8어시스트)의 맹활약으로 홈팀 KCC를 89-88로 제치고 2승1패를 기록. 고양 캐롯과 함께 공동 2위에 자리했다. 앞서나가던 현대모비스는 경기 종료 4분 전 81-81 동점을 내주며 시소를 탔는데 아바리엔토스가 경기 종료 53초 전 2점을 뒤진 상황에서 스텝백 3점을 결승골로 꽂아 승리를 따냈다. KCC는 1승2패.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손예진, 임신 중에도 ♥현빈 위한 요리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500060</guid>
      <pubDate>2022-10-22T17:55:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022175509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352647 --&gt;배우 손예진이 달달한 신혼 일상을 공유했다.&lt;br&gt;손예진은 22일 자신의 소셜미디어에 “토요일 점심. 점심 맛있게 드셨나요?”라는 글과 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에서는 손예진이 직접 차린 주말 점심 밥상을 확인할 수 있다. 샐러드와 베이컨, 식빵 등이 정갈하게 놓여 있어 눈길을 끈다. 커피도 두 잔이 준비된 상태. 임신 중에도 남편인 배우 현빈을 위해 요리하는 손예진의 일상이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 손예진, 현빈은 지난 3월 결혼식을 올렸다. 이후 손예진의 임신 소식을 전해 많은 축하를 받은 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘51살’ 이영애, 캠페인도 우아하게 “지구를 살리자, 저도 동참”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500061</guid>
      <pubDate>2022-10-22T18:05:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022180456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352648 --&gt;배우 이영애(51)가 지구를 살리기 위한 캠페인에 동참했다.&lt;br&gt;이영애는 지난 21일 자신의 인스타그램에 “지구를 살리자~ 저도 동참합니다. 이해인 수녀님과 부산 성 베네딕도 수녀님들 건강하세요. 여러분들도 건강하세요”라는 글과 함께 한 장의 사진을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에서 이영애는 ‘위기의 지구 함께 실천해요’ 등 메시지를 들고 있는 수녀들과 포즈를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이영애도 함께 들고 있는 손팻말에는 ‘에어컨 줄이고 창문 열기’, ‘겨울철 난방온도 2도 낮추기’, ‘하루 5회 이상 급제동 급출발 하지 않기’, ‘주 1회 대중교통 이용’ 등 문구가 눈에 띈다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1352649 --&gt;이영애는 같은 날 인스타그램 게시물을 하나 더 올리며 3장의 성당 사진을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;이영애는 고요해 보이는 성당에 앉아 있는 자신의 모습을 담은 게시물에 “평화를~~”이라는 메시지와 함께 두 손 모아 기도하는 이모티콘을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 20살 연상 정호영과 2009년 결혼한 이영애는 슬하에 쌍둥이 남매를 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘진짜 건강문제?’ 장쩌민 불참·후진타오 퇴장에 커지는 궁금증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500062</guid>
      <pubDate>2022-10-22T18:17:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022180915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352650 --&gt;중국 공산당이 제20차 전국대표대회(당대회)를 통해 시진핑 국가주석의 3연임을 성사시켜 ‘1인 지배체제’를 공고화한 가운데 장쩌민(96) 전 주석과 후진타오(80) 전 주석의 ‘이상 행보’에 궁금증이 쏟아지고 있다. 장 전 주석이 당대회 개막식에 불참한 데 이어 후 전 주석도 폐막식 도중 자리를 뜨자 일각에서 ‘시 주석의 인사에 불만을 표시했다’는 해석이 나온다.&lt;br&gt;후 전 주석은 22일 베이징 인민대회당에서 열린 20차 당대회 폐막식 도중 갑자기 퇴장했다. 중국 내외신 취재진이 인민대회당에 입장하자 시 주석 등과 잠시 대화를 나는 뒤 수행원의 부축을 받으며 일어섰다. 시 주석에게 다시 무언가를 말하고는 리커창 국무원 총리의 어깨를 토닥이고 떠났다. 그가 왜 퇴장했는지는 알려지지 않고 있다.&lt;br&gt;후 전 주석은 중국 정치계 3대 파벌(태자당·공청단·상하이방) 가운데 하나인 공산주의청년단(공청단)을 대표하는 인물이다. 리 총리와 왕양 전국인민정치협상회의 주석, 후춘화 국무원 부총리가 뒤를 받치고 있다. 그런데 이날 발표된 20기 중앙위원회 위원(200여명) 명단에 리 총리와 왕 주석은 탈락했고 후 부총리만 살아 남았다. 이번 당대회에서 공청단이 몰락했다고 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1352651 --&gt;앞서 지난 16일 열린 중국공산당 20차 당대회 개막식에는 장 전 주석이 불참했다. 전날 발표된 주석단 46명 명단에 그가 포함돼 참석 가능성이 거론됐지만 결국 나오지 않았다. 장 전 주석은 시 주석의 ‘정적’인 상하이방(상하이 출신 정재계 인맥)의 대부다. 당시 개막식에 장 전 주석 외에도 주룽지(93) 전 총리 등 상하이방 일부가 자리에 나오지 않았다. 폐막식에서 현 최고지도부(서열 1~7위) 중 유일한 상하이방이던 한정 국무원 수석부총리(7위)가 새 지도부 입성에 실패하면서 계파가 전멸했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장쩌민과 후진타오, 시진핑의 관계를 이해하려면 최근 중국 역사를 살펴볼 필요가 있다. 장쩌민은 1989년 톈안먼 사건으로 자오쯔양 전 공산당 총서기가 실각하면서 갑자기 최고권력자가 됐다. 초기에는 ‘준비 없는 집권’에 불안해했지만 덩샤오핑 등 당 원로들의 전폭적인 지원으로 큰 어려움 없이 임기를 마쳤다. 문제는 그의 권력욕이 지나치게 강해 10년 주석 임기를 마치고도 권좌에서 순순히 내려오지 않았다는 데 있다. 후진타오에게 2002~2003년 중국 공산당 총서기와 국가주석직을 물려줬지만 인민해방군을 지휘하는 중앙군사위원회 주석직은 2004년에야 내려놨다. 이후에도 중국 정치의 핵심인 중난하이와 중앙군사위원회 건물에 사무실을 두고 후진타오를 감시하듯 지켜봤다.&lt;br&gt;후진타오는 죽을 때까지 권력을 놓지 않으려는 장쩌민에게 넌덜머리가 났다. 그래서 2012년 당대회에서 모두의 예상을 뒤엎고 후임자인 시진핑에게 당·정·군 모든 직위를 한꺼번에 이양했다. 상하이방을 무너뜨리고자 시진핑과 후진타오 간 ‘묵시적 연합’이 시작됐다. 시 주석은 집권 이후 ‘부패와의 전쟁’을 통해 상하이방으로 분류되는 장 전 주석 주변 인물들을 대거 숙청했다.&lt;!-- 그림 1352652 --&gt;상하이방이 이를 보고만 있지는 않았다. 2012년 블룸버그통신은 당시 시진핑 부주석의 누나 치차오차오와 남편 덩자구이의 재산이 3억 7600만 달러(약 4300억원)라고 보도했다. 시 주석이 한창 반부패운동을 벌이던 2014년에도 누나 부부가 조세회피처에 법인을 설립해 천문학적 규모의 자금을 숨겼다는 국제탐사보도언론인협회 발표가 있었다. 중국에서 최고 지도자 재산 정보를 알 수 있는 이들이 극히 한정돼 있다는 걸 감안하면 ‘상하이방이 정보를 제공했다’는 소문에 힘이 실렸다. 이것이 시 주석을 더 자극해 ‘호랑이 사냥’에 박차를 가했고 결국 상하이방은 설자리를 잃어버린 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 당대회 결과를 보면 태자당인 시 주석이 상하이방을 괘멸시킨 동시에 권력 분점을 위해 손을 잡은 공청단과의 제휴도 마무리했다고 해석할 수 있다. 유방이 항우를 물리치고 천하를 얻자 세상을 나눠갖기로 약속했던 한신을 제거한 대목이 떠오르는 대목이다. 장 전 주석과 후 전 주석이 건강상 이유로 불참하거나 퇴장했을 가능성이 크지만 역사의 시계를 거슬러 권력을 집중하고 상대 파벌을 대부분 솎아낸 시 주석의 모습에 불만을 드러냈다는 해석이 함께 나오는 것도 이런 배경이 자리잡고 있어서다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘민주 소장파’ 김해영, 이재명에 “역사의 무대서 내려와 주시라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500063</guid>
      <pubDate>2022-10-22T18:25:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022182259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352653 --&gt;더불어민주당 내 소장파로 꼽히는 김해영 전 의원이 22일 이재명 대표를 겨냥해 “이제 역사의 무대에서 내려와 주십시오”라고 작심 발언을 했다.&lt;br&gt;김 전 의원은 이날 자신의 페이스북에 “이재명 대표님 그만하면 되었습니다”라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;김 전 의원이 적은 두 문장의 짧은 글에는 이 대표 개인의 ‘사법 리스크’가 민주당 전체로 확산할 수 있다는 위기 인식이 깔린 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 이 대표의 최측근인 김용 민주연구원 부원장이 불법 정치자금 수수 혐의로 구속된 가운데 민주당 내에서 ‘이 대표 퇴진’ 목소리가 공개 분출한 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;20대 국회 초선이었던 김 전 의원은 야권의 대표적인 소장파로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 전 의원은 ‘조국 사태’와 ‘검수완박’(검찰 수사권 완전 박탈) 등 국면에서 당내 주류 의견에 반대 입장을 밝히며 민주당 강성 지지층의 반발을 사기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원주의 딸’ 김효주, 원주 찾은  BMW 3R 선두권 도약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500064</guid>
      <pubDate>2022-10-22T19:04:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022185751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352654 --&gt;‘원주의 딸’ 김효주(27)가 고향 강원도 원주에서 열리고 있는 미국여자프로골프(LPGA) 투어 BMW 레이디스 챔피언십 셋째날 선두권으로 도약해 마지막 날 역전 우승을 노려보게 됐다.&lt;br&gt;김효주는 22일 오크밸리 컨트리클럽(파72·6647야드)에서 진행된 이 대회 3라운드에서 보기 없이 버디 6개를 뽑아내며 6언더파 66타를 쳤다. 전날까지 6언더파 138타로 공동 8위였던 김효주는 중간합계 12언더파 204타를 기록, 최혜진(23)과 함께 공동 5위에 올랐다. 1라운드 단독 1위에서 2라운드 공동 2위로 내려 섰다가 단독 선두로 복귀한 아타야 티띠꾼(태국)과는 3타 차다. 이로써 김효주는 지난 4월 롯데 챔피언십 이후 LPGA 투어 시즌 2승이자 통산 6승을 고향에서 노려 볼 수 있게 됐다.&lt;br&gt;전반 2번(파5), 4번(파5), 6번(파4) 홀에서 징검다리 버디를 잡아낸 김효주는 후반 들어 12번(파3), 13번(파4)홀에서 연속 버디로 상승세를 이어갔다. 특히 12번홀에서는 장거리 퍼트를 성공시키며 활짝 웃었다. 이번 대회 핸디캡 18로 평가된 15번(파5)홀에서 한 타를 더 줄여 대회 마지막 날을 기대하게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김효주는 경기 뒤 “오랜 만에 아버지 친구들과 예전에 함께 연습한 언니 등을 보고 기분 좋게 경기를 시작했다”며 “샷이 그리 좋은 편은 아니었지만 퍼트 감각이 좋아 보기 없이 마무리했다”고 돌아봤다. 또 “상위권 선수들은 다 우승을 노리고 있을 텐데, 저도 노려보겠다”며 “마지막 날이니까 조금 더 재미있게 잘해보겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;올해 데뷔 시즌에 2승을 올리고 있는 세계 2위 티띠꾼은 버디 6개, 보기 1개를 묶어 5타를 줄여 중간합계 15언더파 201타를 기록하며 전날 안드레아 리(미국)에게 내줬던 리더보드 최상단을 되찾았다. 보기 없이 버디 6개를 솎아낸 리디아 고(뉴질랜드)와 버디 5개와 보기 3개로 2타를 줄인 안드레아 리가 중간합계 14언더파 202타로 공동 2위를 달렸다. 버디 7개, 보기 4개로 3타를 줄인 릴리아 부(미국)가 13언더파 203타로 4위.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1, 2라운드 연속 2위를 달리며 ‘아마추어 돌풍’을 일으킨 김민솔(16·수성방통고)은 이날 버디 6개, 보기 5개를 묶어 한 타를 줄였으나 중간합계 11언더파 205타로 순위는 7위로 밀렸다. 버디 2개에 보기 1개를 더해 중간합계 9언더파 207타로 공동 9위에 오른 홍예은(20)까지 한국 선수들은 톱10에 모두 4명이 진입해 마지막 날 왕좌를 겨누게 됐다. 올해 4승을 합작한 한국 선수들은 지난 6월 전인지(28)의 KPMG 여자 PGA 챔피언십 우승 이후 12개 대회 연속 무관에 그치고 있다.&lt;br&gt;한편, 1, 2라운드 이틀간 15오버파 159타로 출전선수 78명 가운데 78위로 떨어졌던 디펜딩챔피언 고진영(27)은 이날 3라운드 전 기권했다. 손목 부상으로 두 달 만에 필드에 복귀했던 고진영은 세계 1위 자리를 티띠꾼에게 내줄 상황에 처했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“맥도날드 버거서 기생충 발견”…50만원에 ‘입막음’ 시도?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500065</guid>
      <pubDate>2022-10-22T20:15:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022201041_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352657 --&gt;경기 이천시의 한 맥도날드 매장에서 판매한 버거에서 기생충이 나왔다는 민원이 접수된 가운데, 사측이 보상금을 제시하며 은폐를 시도했다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;22일 한국맥도날드 등에 따르면 이달 초 이천시의 한 맥도날드 매장에 “버거 속에서 이물질이 나왔다”는 민원이 접수됐다.&lt;br&gt;구매자 A씨에 따르면 지난 2일 오후 4시 40분쯤 이 매장에서 버거를 산 뒤 먹다가 기생충으로 보이는 이물질을 발견했다. A씨가 구매한 버거는 생선살 패티가 들어간 버거다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국맥도날드는 이 접수건에 대해 입장문을 통해 “이번 일로 불편을 겪은 고객에 진심으로 사과드린다”며 “현재 식재료를 공급한 파트너사와 함께 관련 내용에 대해 면밀히 조사 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;맥도날드는 제품 내 이물질이 발견되는 경우 통상 환불해주고 문제가 된 제품을 회수해 성분과 발생 원인 등을 조사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이 구매자가 맥도날드에서 버거 조각을 폐기할 것을 우려해 제품을 보내지 않아 환불은 완료했으나 해당 제품을 회수하지는 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;맥도날드는 이와 관련 “회수가 불가능해 현재 이물질의 정확한 확인이 어려운 상황이지만, 접수된 사진상으로는 기생충의 일종인 ‘고래회충’으로 추정된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “재료 공급업체가 생선 필렛을 생산할 때 검출기를 통해 고래회충, 미세한 가시 등 이물질을 식별하고 제거하지만, 이물질이 100% 제거되지 않을 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;어류에서 발견되는 고래회충은 회나 초밥 등 날 것이나 덜 익힌 생선을 통해 인체에 들어올 수 있지만 60℃에서 1분 이상 가열하면 사멸한다고 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;맥도날드 측, 보상금 제시하며 합의 요구&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한편 구매자가 이물질이 나온 사실을 맥도날드에 알렸지만, 맥도날드가 외부에 알리지 않는 조건으로 합의를 요구했다고 전해지면서 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;A씨의 민원에 사측이 보상금 20만원을 제시하며 “이 건에 대해서 더이상 문제를 삼지 않고 보상을 종결하겠다는 동의를 받고 있다”고 합의를 요구했다는 것. A씨가 거절하자 맥도날드 측은 50만원으로 보상액을 올렸다.&lt;br&gt;맥도날드는 이에 대해 “고객이 몸에 불편함이 있을 경우를 대비해 내부 규정에 맞춰 통상적인 건강검진 비용을 1차적으로 제안 드렸으나 고객 거주지 인근의 종합건강검진 평균 비용을 반영해 변경된 금액으로 다시 제안했다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “보상 비용 제공 시 합의 동의서를 작성하게 되며 규정 상 동의서에는 당사자간 비밀유지 조항이 포함돼 있다”며 “해당 과정이 고객에게 불쾌하게 인식된 점에 대해 유감스럽게 생각하며 향후 유사한 사례가 발생하지 않도록 해당 내부 규정에 대해 점검하겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아♥고우림, 결혼식 키스 영상 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500066</guid>
      <pubDate>2022-10-22T20:49:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022203320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352658 --&gt;‘피겨여왕’ 김연아(32)의 결혼식 현장 사진이 공개됐다.&lt;br&gt;22일 김연아와 크로스오버 그룹 포레스텔라의 고우림(27)이 서울 신라호텔에서 비공개 결혼식을 올린 가운데, 하객으로 참석한 이들이 자신의 SNS에 결혼식 영상 등을 올리며 현장 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;공개된 영상들에 따르면 김연아와 고우림은 신랑신부 동시 입장을 했다. 베일로 얼굴을 가린 김연아는 고우림의 리드하에 버진로드를 걸어갔으며 고우림의 얼굴에는 웃음이 떠나지 않았다.&lt;!-- 그림 1352659 --&gt;귀여운 화동들에게는 신랑 신부가 모두 만면에 웃음을 지으며 두 손을 흔들며 화답을 하기도 했고, 신랑신부 행진을 하고 난 뒤 버진로드 끝에서 입을 맞추는 영상도 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt; &lt;!-- 그림 1352660 --&gt;한편 김연아와 고우림은 지난 2018년 올댓스케이트 아이스쇼 축하무대를 계기로 인연을 맺은 후, 3년 간의 교제 끝에 부부의 연을 맺었다.&lt;!-- 그림 1352661 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>순천 활어차량 화재로 2명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500069</guid>
      <pubDate>2022-10-22T22:26:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전남 순천시 학동 농로에 주차된 활어차량에서 원인 불상의 화재가 발생 2명이 숨졌다.&lt;br&gt;22일 순천소방서에 따르면 이날 오후 6시 6분쯤 순천만 인근 농로길에서 봉고 활어차량이 불타고 있다는 신고가 접수됐다. 소방차가 접수 후 10분만에 현장에 도착해 진화했지만 사체 2구가 발견됐다. 운전석과 조수석에 앉아있었다. 사고 지점은 사람들의 왕래가 적은 길이다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “성별 확인이 불가능해 유전자 검사 등 신원 확인중에 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘尹퇴진’ 중고생 집회에 여가부·서울시 지원…혈세 썼다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500072</guid>
      <pubDate>2022-10-22T23:27:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022232450_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352666 --&gt;‘윤석열 퇴진 중고등학생 촛불집회’를 예고한 단체가 여성가족부와 서울시로부터 지원을 받은 것으로 드러나자, 여가부와 서울시는 “촛불집회에 지원금을 사용할 경우 전액 환수 조치하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;권성동 국민의힘 의원은 22일 페이스북을 통해 “‘촛불중고생시민연대’라는 단체는 내달 5일 ‘제1차 윤석열 퇴진 중고등학생 촛불집회’를 예고했다. 포스터에 후원계좌를 적어놓았는데 예금주 이름이 ‘전국중고등학생대표자학생협의회(중고협)’다. 이 단체는 여성가족부와 서울시로부터 지원을 받았다”고 주장했다.&lt;br&gt;그는 “더구나 이 단체의 상임대표 최준호씨는 스물 다섯”이라며 “중고생이 아닌 사람이 왜 중고생단체의 대표를 하는가. 과거 후배들 지도한다면서 서른이 넘도록 졸업을 미룬 운동권과 겹쳐지는 모습”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “최 대표는 통합진보당 청소년 비대위원장 출신”이라며 “자유민주주의 체제를 부정했던 이석기 일당의 후예가 여전히 거리에서 정권퇴진을 선동하고 있는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;권 의원은 “광우병 사태 때 ‘촛불소녀’가 있었는데 당시 야당과 시민단체는 어린 학생까지 선동의 도구로 삼았던 것”이라며 “촛불중고생시민연대는 이것의 반복”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “결국 국민 혈세가 정권 퇴진 운운하며 민주당 홍위병 노릇하는 운동업자에게 흘러간 것”이라며 “도대체 어떤 기준과 목적으로 이런 단체에게 지원을 했는지 그 실체를 밝혀내겠다”고 했다.&lt;br&gt;권 의원의 문제 제기에 서울시와 여가부는 당초 활동 목적과는 달리 촛불집회에 지원금을 사용할 경우 전액 환수 조치할 방침이라고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;서울시와 여가부에 따르면 올해 초 민간위탁기관인 보라매청소년센터가 주관하는 ‘동아리 활동 지원 사업’에 중고협이 선정돼 연간 125만원의 지원금을 받았다.&lt;br&gt;여가부가 추진한 지방자치단체 보조사업으로 지원금 125만원 중 60%는 서울시가, 40%는 여가부가 부담했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 중고협은 활동 목적으로 ‘사회 참정권, 캠페인, 학생 입장에서의 정책적 토론’ 등 내용이 담긴 계획서를 제출한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;서울시와 여가부 모두 보도자료를 내고 “중고협이 ‘촛불중고생시민연대’의 동아리임을 언론보도를 통해 인지했다”면서 중고협이 실제 촛불집회 활동을 위해 지원금을 사용할 경우 전액 환수할 방침이라고 밝혔다.&lt;br&gt;아울러 시는 중고협이 회원 공개모집 포스터에 서울시와 여가부를 후원기관으로 무단 사용했다며 이에 대해서도 즉각 시정요구했다.&lt;br&gt;서울시 관계자는 “선정 당시 제출된 동아리 활동 계획서와 다른 활동을 했을 경우 지원비를 전액 환수할 것”이라며 “후원 명칭은 무단 사용한 것으로 즉시 시정요구했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;여가부 관계자도 “동아리의 정치적 활동은 당초 계획을 벗어난 것”이라며 “목적 활동에 위배될 경우 보조금을 환수할 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;여가부는 또한 “민간경상보조사업과 지자체 보조사업을 현재 전수조사하고 있다”며 “향후 정치적 목적으로 사용된 보조금을 추가적으로 확인하면 모두 환수 조치하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아, 박력 넘치는 새신부…고우림 어깨 ‘툭’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500073</guid>
      <pubDate>2022-10-22T23:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022204917_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352662 --&gt;‘피겨여왕’ 김연아(32)와 크로스오버 그룹 포레스텔라의 고우림(27)이 결혼식을 올리고 부부가 된 가운데 이들의 결혼식 현장이 공개됐다.&lt;br&gt;22일 김연아와 고우림은 서울 신라호텔에서 비공개로 결혼식을 올렸다. 철통 보안 속에 치러졌으나 이날 하객들에 의해 두 사람의 결혼식 현장이 온라인 상에 확산됐다.&lt;!-- 그림 1352659 --&gt;SNS 등을 통해 공개된 영상과 사진 등에 따르면 김연아와 고우림은 동시 입장을 했다. 김연아는 순백의 웨딩드레스를 입고 눈부신 미모를 뽐냈으며, 턱시도를 입은 고우림도 훈훈한 외모로 시선을 사로잡았다.&lt;!-- 그림 1352660 --&gt;신랑신부 행진을 하고 난 뒤 버진로드 끝에서 입을 맞추는 영상도 공개됐다. 김연아는 입을 맞추다 고우림이 뭔가 장난을 친 듯 갑자기 입을 떼며 고우림의 어깨를 때렸고 고우림은 몸을 뒤로 젖히며 웃었다. 이내 두 사람은 다시 입을 맞췄다.&lt;!-- 그림 1352658 --&gt;한편 김연아와 고우림은 지난 2018년 올댓스케이트 아이스쇼 축하무대를 계기로 인연을 맺은 후, 3년 간의 교제 끝에 부부의 연을 맺었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신동엽, 넉살 결혼식에 큰돈…“상상초월 스케일”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221022500074</guid>
      <pubDate>2022-10-22T23:49:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/22/SSI_20221022234923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352667 --&gt;방송인 신동엽이 래퍼 넉살 결혼식에 큰돈을 썼다.&lt;br&gt;22일 방송된 tvN ‘놀라운 토요일’(이하 놀토)에서 넉살은 결혼식을 마치고 유부남으로 돌아왔다.&lt;br&gt;이날 넉살은 신동엽이 “넉살아 결혼 축하한다면서 큰돈을 쓰셨다”며 결혼식 피로연 비용을 결제했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 신동엽은 “마지막에 사고가 있었던 걸로 기억하는데?”라고 말했고 박나래는 “고기집에 큰 TV가 있었다. 붐이 TV로 신나는 음악을 틀고 싶어서 계속 연결했는데 그게 안 돼서 유료 결제로 어셔 런던 콘서트를 틀었다”고 밝혀 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;박나래는 이어 “근데 그게 그냥 콘서트도 아니고 어셔 토크 콘서트였다”며 붐이 눈물을 훔치는 현장 사진을 공개해 더 큰 웃음을 선사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;붐은 자신이 고기집 사장님 아이디로 결제한 금액까지 “신동엽 결제에 다 포함됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 넉살은 지난 9월 24일 6세 연하 비연예인 여성과 결혼식을 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소유도 웨딩드레스 입었다…SNS에 깜짝 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221023500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221023500001</guid>
      <pubDate>2022-10-23T00:01:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/23/SSI_20221023000030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352668 --&gt;걸그룹 씨스타 출신 가수 소유가 아찔한 웨딩드레스 사진을 공개했다.&lt;br&gt;22일 소유는 자신의 SNS에 여러 장의 사진을 공개했다. 사진 속 소유는 부스스한 헤어스타일에 면사포를 쓰고 찢어진 웨딩드레스를 입었다. 웨딩드레스에는 핏자국도 묻어있어 오싹함을 안겼다.&lt;br&gt;해당 의상은 핼러윈 데이 코스튬으로 보인다. 이날 피겨 선수 김연아와 배우 윤진이가 결혼식을 올린 날이라 소유의 웨딩드레스 분장이 더욱 눈길을 끌었다.&lt;!-- 그림 1352669 --&gt;한편 소유는 지난 4월 첫번째 미니앨범 ‘데이 앤 나이트’를 발매하고 단독 콘서트로 팬들을 만났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 “러, 미사일 36발 쏘며 대규모 공습…사악한 공격”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221023500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221023500002</guid>
      <pubDate>2022-10-23T00:08:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/08/SSI_20221008140250_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347346 --&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 22일(현지시각) 러시아가 또 대규모 공습을 감행했다고 밝혔다.&lt;br&gt;AFP 통신에 따르면 젤렌스키 대통령은 이날 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “침략자들은 계속해서 우리나라를 공포에 떨게 만들고 있다. 러시아가 밤사이 36발의 미사일을 쏘며 대대적인 공습을 시작했다”며 “발사된 로켓은 대부분 격추됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “이번 공습은 중요 기반 시설에 대한 사악한 공격이며 전형적인 테러리스트 전술”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우크라이나 공군도 이날 성명에서 “러시아가 공습 사이렌이 울린지 몇 시간만에 주요 인프라를 겨냥한 대규모 미사일 공격을 벌였다”며 “적은 공중과 바다에서 33발의 순항 미사일을 발사했으며 이중 18발을 격추시켰다”고 밝혔다.&lt;br&gt;올렉시 쿨레바 키이우 주지사는 우크라이나가 러시아의 집중 공격을 받았다며 “키이우가 러시아의 공습으로 3일 연속으로 공중 경계 태세에 들어갔다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>처음 본 여성에 ‘약물 성범죄’…동갑내기 친구 나란히 쇠고랑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221023500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221023500004</guid>
      <pubDate>2022-10-23T08:48:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/23/SSI_20221023084839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352679 --&gt;함께 성범죄를 저지른 20대 동갑내기 남성 2명이 나란히 쇠고랑을 찼다.&lt;br&gt;23일 법조계에 따르면 서울동부지법 형사합의11부(김병철 부장판사)는 성폭력처벌법상 강간상해, 폭력행위처벌법상 공동상해 혐의 등으로 기소된 A(28)와 B(28)에게 각각 징역 5년과 3년을 선고했다. 또 성폭력 치료 강의 120시간과 80시간 수강을 각각 명하고, 아동·청소년 및 장애인 관련 기관 취업을 7년간 제한했다. 선고 직후 두 사람은 구속 수감됐다.&lt;br&gt;친구 사이인 A와 B는 2020년 11월 서울의 한 클럽에서 피해 여성에게 향정신성의약품을 탄 술을 마시게 한 뒤 성폭행하려 한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 피해자가 의식을 잃자 인근 주차장에 세워둔 차 안에서 성폭행을 시도하다 달아났다. 범행 당시 B 역시 약물 복용 상태였다.&lt;br&gt;피고인들은 당시 피해자가 항거불능 상태가 아니었으며, 자신들은 상해를 가한 적이 없다고 주장했으나 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재판부는 “피고인들이 사용한 약품은 통상적인 향정신성의약품보다 강도가 세며, 술에 탈 경우 효과가 더 강해지는 종류”라며 “여러 정황을 보면 당시 피해자 의식 상태가 약물로 인해 온전치 않았음을 알 수 있다”고 판단했다.&lt;br&gt;재판부는 또 “약물로 의식을 잃게 하는 것도 상해라는 대법원의 입장이 확고하다”며 상해 혐의도 인정했다. 대법원은 2017년 약물을 투약해 상대를 일시적으로 수면 또는 의식 불명 상태에 이르게 한 경우 겉으로 드러난 상처가 없더라도 상해에 해당한다고 판시한 바 있다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인들은 약물 오남용이 큰 사회적 문제가 되고 있는 가운데 여러 사람이 이용하는 시설에서 약물로 심각한 범죄를 저질렀다”며 “성폭행까지 이르지 않았을지라도 피해자에게 상해를 입혀 중형 선고가 불가피하다”고 양형 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>