<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2023-06-14T00:07:50.006Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘동남아 선수 비하’ 울산 사과… 전북·사살락 “인종차별 반대”(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500132</guid>
      <pubDate>2023-06-12T14:38:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612143820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443769 --&gt;프로축구 K리그1 울산 현대 주장단이 동남아시아 선수를 비하하는 방식의 농담을 주고받아 논란이 불거진 것과 관련, 실명이 거론된 태국 출신 사살락 하이쁘라콘과 그가 몸담았던 전북 현대가 “인종차별에 반대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;전북 현대는 12일 공식 인스타그램에 “전북 현대 모터스FC는 인종차별에 반대한다”며 인종차별을 반대하는 내용의 구호 ‘NO ROOM FOR RACISM’(인종차별을 위한 자리는 없다) 이미지를 게시했다.&lt;br&gt;울산 현대 주장단의 발언에 실명이 언급된 사살락도 자신의 인스타그램에 전북 현대를 해시태그하며 같은 이미지를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 논란은 전날 울산 현대 이명재(29·부주장)가 인스타그램에 자신의 사진을 올리자 이규성(29·부주장)이 “동남아시아 쿼터 든든하다”는 댓글을 남긴 것에서 비롯됐다.&lt;br&gt;이명재의 비교적 까만 피부색을 두고 동남아 선수라고 놀린 것으로 보이는 이 발언에 부적절하다는 네티즌들의 지적이 따랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;논란의 발언은 이뿐만이 아니었다.&lt;br&gt;박용우(29·부주장)는 이명재의 사진에 “사살락 폼 미쳤다”는 댓글을 달며 K리그에서 4개월간 뛰었던 사살락의 실명을 언급했다. 이명재는 “코봉이 나라를 빛내고 와라”라고 받아쳤다. 외모에서 비롯된 박용우의 별명을 부르면서 그가 최근 국가대표에 발탁된 일을 언급한 것이다.&lt;br&gt;울산 현대에서 통역을 맡고 있는 매니저 A씨도 “사살락 슈퍼태클(슈퍼태클)”이라고 적었다. 이명재는 “봤제 1년에 한 번”이라고 답하며 호응했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1443770 --&gt;네티즌들이 댓글로 비판을 이어가자 이명재는 해당 게시물을 삭제했다. 그러나 사과나 해명은 하지 않아 논란은 더욱 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결국 박용우는 12일 사과문을 올렸다.&lt;br&gt;박용우는 자신의 인스타그램에 “어젯밤 소셜미디어에서 팀 동료의 플레이 스타일, 외양을 빗대어 말한 제 경솔한 언행으로 상처를 받았을 사살락 선수 그리고 모든 팬, 주변인들에게 죄송하다”며 “선수 특징으로 별칭을 부르는 옳지 못한 언행으로 벌어진 이 일에 대해 반성하고 재발하지 않도록 앞으로 더욱 언행에 신중을 기하겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “비록 인종차별이나 비하를 의도하고 내뱉은 말이 아니었지만, 제 부적절한 언행으로 상처를 받고 불쾌감을 느끼신 분들에게 다시 한번 진심으로 사과의 말씀을 전한다”라며 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1443771 --&gt;이들은 소속팀인 울산 현대 측은 구단 공식 계정에 사과문을 게재했다.&lt;br&gt;울산 현대는 “이번 사건을 계기로 소속 인원을 대상으로 모든 형태의 차별 근절 교육을 실시할 예정이며, 사살락 선수와 관계자들에게 사과를 전했다”면서 “이번 사건을 면밀히 파악해 빠른 시간 내 상벌위원회를 개최해 징계 절차를 진행하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1443772 --&gt;그러면서 “소속 선수의 부적절한 언행에 대해 책임을 느끼고 있다”며 “피해 당사자와 관계자 그리고 팬 여러분들에게 다시 한번 죄송하다는 말씀을 전하다”고 강조했다.&lt;br&gt;한국프로축구연맹은 ‘K리그 윤리강령’에 “K리그 모든 구성원은 인종 피부색, 민족, 국적, 사회, 성별, 언어, 종교, 정치적 의견이나 기타 의견, 재산, 출생 또는 기타 지위, 성적 지향 기타 원인을 이유로 경멸적이거나 명예를 훼손하는 언동을 해서는 안되며 타인의 존엄성을 침해해서는 안 된다”고 명시하고 있다.&lt;br&gt;이를 위반하면 구단에 대해 2000만원 이상 제재금 부과, 선수 10경기 이상 출장 정지와 1000만 원 이상 제재금 부과 등 징계를 내릴 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4위 추락…‘봄데’의 기세는 어디로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500179</guid>
      <pubDate>2023-06-12T16:24:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612162411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올 봄 상승세를 이어가던 프로야구 롯데 자이언츠의 기세가 여름에 접어들며 한 풀 꺾인 모양새다. 롯데는 11일 삼성 라이온즈에게 4-6 끝내기 패배를 당하면서 이날 SSG랜더스를 8-4로 꺾으며 5연승을 달린 NC 다이노스에게 3위 자리를 뺏기고 4위로 내려앉았다. 최근 7경기 1승 6패, 10경기 3승 7패로 KBO리그 10개 팀 중 가장 좋지 않다.&lt;br&gt;60경기도 치르지 않은 현재 순위는 크게 중요하지 않다. 하지만 잠재돼있던 불안 요소들을 순차적으로 노출, 이길 수 있는 경기를 거듭해서 내주며 차츰 가라앉고 있다는 게 문제다.&lt;br&gt;시즌 초반 댄 스트레일리, 찰리 반즈, 박세웅 등 1~3선발이 불안한 모습을 보일 때 김상수, 김진욱, 구승민, 김원중 등 불펜 투수들이 눈부신 활약을 펼치며 연승을 이끌었다. 하지만 연전 연투로 피로도 쌓였다. 그리고 이달 들어 선발 투수들의 컨디션이 올라오자 이번엔 불펜이 불안한 모습을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;11일 경기에서도 선발 박세웅이 6회까지 무실점으로 잘 막았으나, 7회 2아웃에서 올라온 구승민이 승계주자 2명과 자신이 볼넷으로 내보낸 주자에게까지 홈플레이트를 허용했다. 이어 김원중이 올라와 8회를 틀어막고, 9회도 김도규가 막아낸 뒤 10회 초 윤동희의 홈런으로 4-3 역전에 성공했다. 하지만 10회 말 끝내기 홈런을 맞고 패배하고 말았다. 불펜이 건재했다면 충분히 잡을 수 있는 경기였다.&lt;!-- 그림 1443868 --&gt;올 시즌 롯데는 특정 선수에 의존하지 않고, 두터운 선수층(뎁스)을 앞세워 승부를 보는 전략으로 상승세를 이어왔다. 결국 2군으로 내려간 한동희, 김상수, 김진욱 등 주축 선수들이 재정비를 마치고 1군으로 올라와야 경기력을 회복할 수 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;2023시즌 개막 이후 가장 큰 고비를 맞은 롯데는 13일부터 10위 한화 이글스와 홈 3연전 뒤 16일부터는 선두 SSG와 주말 원정 3연전을 치른다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마제스티골프 서브라임 출시 팝업 행사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500194</guid>
      <pubDate>2023-06-12T16:54:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612165410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443892 --&gt;골프 브랜드 마제스티골프가 마제스티 서브라임 출시를 기념해 14일부터 25일까지 신세계백화점 강남점에서 ‘더 스테이지’ 팝업 행사를 개최한다.&lt;br&gt;이번 행사에서는 마제스티골프의 새로 출시된 제품들을 경험할 수 있고, 특별한 구매 혜택도 받을 수 있다. 마제스티 서브라임은 골드와 블랙, 두 가지 색상으로 나왔고 남성과 여성용 모두 드라이버, 우드, 하이브리드, 아이언으로 구성됐다.&lt;br&gt;마제스티골프 관계자는 “서브라임은 마제스티의 예술성과 최고의 기술력이 응집된 마제스티 플래그십 라인”이라면서 “신소재와 최첨단 클럽 기술을 사용해 압도적인 비거리와 퍼포먼스를 구현했다”고 설명했다. 이어 “우아하고 세련된 디자인과 마제스티 고유의 골드 컬러로 명품 클럽의 가치를 극대화했다”면서 “다양한 구성으로 남,녀 소비자 모두를 만족시킬 것으로 기대한다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시민 예술 향유 확대… 예술의전당+서울문화재단 뭉쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500242</guid>
      <pubDate>2023-06-12T18:34:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612183414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443979 --&gt;서울시민의 문화예술 향유 증진을 위해 예술의전당과 서울문화재단이 뭉쳤다.&lt;br&gt;두 기관은 지난 9일 서울 서초구 예술의전당에서 문화예술 교류 협력을 위한 업무협약을 체결했다. 협약은 우수 문화예술 서비스를 위한 콘텐츠 개발 및 사업화, 문화예술 저변 확대를 위한 콘텐츠 상호 교류, 양 기관이 주관하는 문화 사업 상호 교류 등의 내용이 포함됐다.&lt;br&gt;이에 따라 예술의전당은 서울문화재단 서울장애예술창작센터 13기 입주작가 기획전시를 지원할 예정이다. 공동기획의 형태로 재단과 예술의전당이 새로운 프로그램을 시작부터 논의하는 것은 이번이 처음이다. 두 기관은 이번 전시를 시작으로 문화예술 자원을 교류하고 우수 문화예술 서비스 개발 및 사업화를 위해 협력할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장형준 예술의전당 사장은 “서울문화재단과 예술의전당이 보유한 최고의 문화예술 콘텐츠로 새로운 가치를 만들어 낼 수 있을 것”이라며 “이번 기회를 통해 양 기관이 협력하여 문화예술 저변확대를 위해 적극 노력하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;이창기 서울문화재단 대표는 “예술의전당과 재단이 인프라와 콘텐츠를 공유하며 머리를 맞댄다면 앞으로 해낼 수 있는 일들이 무궁무진할 것”이라며 “이번 업무협약이 두 문화예술기관의 공동목표인 시민문화 향유의 양과 질 향상으로 이어질 것으로 기대한다”라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 데뷔 10주년··· 보랏빛으로 물든 서울 [포토多이슈]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500260</guid>
      <pubDate>2023-06-12T22:07:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612220550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1444002 --&gt;내일(13일)로 데뷔 10주년을 맞는 방탄소년단(BTS)를 기념하기 위해 12일 밤 서울 곳곳이 BTS 팬클럽 아미의 상징색인 보랏빛으로 물들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444003 --&gt;&lt;!-- 그림 1444006 --&gt;&lt;!-- 그림 1444007 --&gt;보랏빛 미디어 아트는 12일부터 25일까지 남산서울타워, 롯데월드타워, 세종문화회관, 세빛섬, 동대문디자인플라자(DDP), 반포·양화·영동·월드컵대교, 서울시청, 광화문 광장 등에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444008 --&gt;&lt;!-- 그림 1444009 --&gt;&lt;!-- 그림 1444010 --&gt;&lt;!-- 그림 1444012 --&gt;17일 여의도에서는 BTS 리더 RM이 팬들과 만나는 오프라인 행사와 대규모 불꽃놀이가 진행된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나님의 교회 세계 청년들 지구의 미래를 고민하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T00:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613001430_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444013 --&gt;하나님의교회 세계복음선교협회가 지난 6~11일에 걸쳐 진행한 ‘전 세계 청년 리더십 콘퍼런스’를 성황리에 마쳤다고 12일 전했다.&lt;br&gt;이번 콘퍼런스는 37개국에서 방한한 하나님의 교회 청년 약 150명과 국내 청년이 함께했다. 교회 측은 “콘퍼런스를 통해 열정과 행동력을 갖춘 전 세계 청년들의 화합을 응원하고, 이들이 밝은 미래를 열어갈 수 있도록 발전적 논의의 장을 마련했다”고 전했다. 세계 각국 청년들은 국제 이슈에 대해 논의하는 한편 여러 주제로 소통하며 정을 나눴다.&lt;br&gt;이번 행사에선 ‘글로벌 포럼’을 통해 청년 리더들이 갖춰야 할 품성과 자질을 생생한 경험담으로 풀어냈고, 각계각층 전문가들과 함께 기후변화의 대응 방안 등에 대한 논의가 이뤄졌다. ‘푸른 지구를 향한 한 걸음’이란 부제에 맞게 환경보호를 일깨우는 자리가 호평을 끌어냈다. IT업계에 종사한다는 김민재씨는 “이번 만남을 통해 해외의 좋은 활동들이 국내 회원들에게 영감이 되기도 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해외 신자들은 청와대, 경복궁, 롯데월드타워 등도 둘러봤다. 총회장 김주철 목사는 “청년들이 미래에 대한 꿈과 소망을 갖고 활동한다면 지구촌의 내일이 밝을 것”이라며 “그리스도의 바른 가르침을 받아 세상의 빛과 소금이 되고 인류의 행복을 위해 즐겁게 활동하는 이 시대 청년 리더들이 되어주기를 바란다”고 응원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 남의 남편 도시락까지 싸느냐”…한소리 들었습니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500002</guid>
      <pubDate>2023-06-13T00:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613001800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444014 --&gt;&lt;b&gt;“일 도와준 남편 친구 도시락 싸준 게 잘못인가요”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;일을 도와주러오는 남편 친구 도시락을 싸줬다가 그의 아내로부터 “왜 남의 남편 도시락까지 싸느냐”는 말을 들었다는 사연에 네티즌 갑론을박이 이어졌다.&lt;br&gt;12일 한 온라인 커뮤니티에는 “남편 친구 도시락 싸주면 안되는 건가요?”라는 제목으로 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남편과 지방으로 이사를 와 농사를 짓고 있다는 A는 최근 남편 친구의 아내에게 황당한 말을 들었다고 털어놨다.&lt;br&gt;A씨는 “귀농해 농사를 짓고 있는데 고생하는 남편 힘내라고 가끔 도시락을 싸준다”고 입을 열었다. 이어 그는 “가끔 남편 친구가 일당 받고 일을 도와주러 오는데, 그때 남편 친구 것까지 도시락을 두 개 싸서 보냈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 얼마 뒤 A씨는 남편 친구 아내 B씨에게 전화를 받았다. B씨는 “도시락 때문에 부부싸움도 했다”며 “정 도시락을 싸고 싶으면 당신 남편 것만 싸든지 왜 남의 남편 도시락까지 싸느냐”고 따졌다고 한다.&lt;br&gt;A씨는 “보통 새벽에 일을 시작한다. 제 남편 것만 싸서 보내기 그래서 친구 것도 보낸 것”이라며 “일당을 받고 일하러 온 다른 사람들이 왔을 때도 그 사람들 것도 다 싸줬다”고 토로했다.&lt;!-- 그림 1444015 --&gt;해당 커뮤니티에서는 A씨에게 공감을 표하는 의견이 더 많았다.&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌은 “일할 때 인부 밥 챙기는 건 당연하다”, “도시락까지 만들어줬으니 오히려 고마워해야 하는 것 아닌가“, ”남의 아내가 싸주는 도시락, 나는 싫을 듯“, ”오지랖인 것 같다“등 다양한 반응이 나왔다.&lt;br&gt;또 다른 네티즌은 ”이건 도시락 논쟁이다. 결혼한 나로서는 이해가 안된다. ‘이성인 지인의 행동에서 어느 부분까지 이해할 수 있을까’의 척도다“며 이른바 ‘깻잎 논쟁’을 거론하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;깻잎 논쟁이란 ‘이성 친구가 먹으려는 깻잎을 자신의 연인이 젓가락으로 떼어주는 것을 용납할 수 있냐는 내용의 질문’이다.&lt;br&gt;노사연, 이무송 부부의 사연에서 시작된 간단한 의견 차이는 어느새 ‘논쟁’이라는 이름을 걸고 인터넷 밈으로 등극했다.&lt;br&gt;문제는 이 같은 논쟁이 ‘깻잎을 떼준다’, ‘안된다’ 양 측 의견에 여러 사람이 근거를 붙이기 시작해, 갈등의 소재가 되었다는 점이다.&lt;br&gt;최근 MZ 세대는 깻잎 논쟁과 같이 사람마다 의견이 갈릴 수 있는 주제에 대한 대화를 통해 서로의 가치관과 성격을 알아보기도 한다.&lt;br&gt;같은 맥락의 질문으로는 이성친구의 새우껍질을 까줘도 되냐는 ‘새우껍질 논쟁’, 이성친구의 롱패딩 지퍼를 올려줘도 되냐는 ‘롱패딩 논쟁’ 등이 있다. 이번 사연은 남편 친구에게 도시락을 싸줘도 되냐는 ‘도시락 논쟁’으로 번지는 모양새다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울신문 주최 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌 인 캐나다’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613001006</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:44:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612182113_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443977 --&gt;10일(현지시간) 캐나다 오타와 랜스다운 공원 특설무대에서 열린 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌 인 캐나다’에서 1위에 오른 ‘알피엠 댄스’가 아이돌 그룹 더보이즈의 ‘더 스틸러’에 맞춰 안무를 선보이고 있다. 서울신문이 개최하는 케이팝 커버댄스 페스티벌은 올해 13회째를 맞았으며 이날 페스티벌은 주캐나다 한국문화원과 공동 주최했다. 1만 5000여명의 케이팝 팬들은 노래가 흘러나올 때마다 따라 부르며 리듬에 맞춰 춤을 췄다.&lt;br&gt;주캐나다 한국문화원 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레이 키즈 앨범 ‘빌보드 200’ 3연속 정상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613021001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:45:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612094858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443573 --&gt;“스테이(팬클럽) 덕분에 이렇게 특별하게 반짝이는 감격스러운 성과를 받았다. 앞으로도 힘차게 나아가겠다.”&lt;br&gt;그룹 스트레이 키즈가 12일 정규 3집 ‘★★★★★’(파이브스타)로 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’에서 세 번째 정상에 오르자 이런 소감을 남겼다.&lt;br&gt;11일(현지시간) 빌보드는 차트 예고 기사에서 “스트레이 키즈의 ‘파이브스타’가 17일자 빌보드 200에서 1위로 진입했다”면서 “지난해 4월 미니 6집 ‘오디너리’와 같은 해 10월 미니 7집 ‘맥시던트’에 이어 세 번째 1위에 올랐다”고 발표했다. 이어 “‘파이브스타’는 그동안 1위를 기록한 앨범 가운데 열아홉 번째 비(非)영어 작품”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지금까지 빌보드 200에서 3개 앨범 이상 1위를 차지한 케이팝 그룹은 스트레이 키즈 외에는 방탄소년단(BTS·총 6개 앨범 1위)뿐이다.&lt;br&gt;미 음반 판매량 조사기업 루미네이트에 따르면 ‘파이브스타’는 24만 9500장의 음반 판매량을 기록했고, 이 중 피지컬 음반이 23만 5000장 팔렸다. 이는 올 들어 미국에서 한 주간 가장 많이 팔린 음반이다. ‘파이브스타’의 선주문량은 513만장, 한터차트 기준 첫 주 판매량은 461만장으로 케이팝 사상 최다 음반 판매량 기록이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스트레이 키즈 멤버들은 “무엇보다도 스트레이 키즈를 스트레이 키즈답게 만들어 주는 전 세계 ‘스테이’에 다시 한번 진심으로 고맙다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울국제도서전 내일 개막… 올해 주제는 ‘비인간’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613021003</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:45:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 최대 규모 책 축제인 서울국제도서전이 14~18일 서울 강남구 코엑스에서 열린다. 소외당하는 인간, 챗GPT 같은 인공지능(AI) 등 인간 외 존재에 대해 돌아보자는 취지로 잡은 올해 주제는 ‘비인간, 인간을 넘어 인간으로’다.&lt;br&gt;1954년 첫 번째 도서전 이후 65회째인 이번 도서전은 ‘사라지다’, ‘저항하다’, ‘가속하다’, ‘교차하다’, ‘가능하다’ 등 5개 분야로 나뉘어 36개국 530개 출판사가 도서 600여권을 전시한다. 부대행사, 강연·세미나, 현장 이벤트 등 170여개 프로그램도 진행된다.&lt;br&gt;도서전 첫날 생태학자인 최재천 이화여대 교수를 시작으로 김연수·이슬아·천명관 작가, 김이나 작사가, 황석희 번역가 등 작가·강연자 215명이 관객을 만난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막 날에는 올해 홍보대사로 선정된 소설가 오정희, 김인숙, 편혜영, 김애란, 최은영, 천선란이 ‘비인간으로서의 문학’을 주제로 다앙한 강연을 이어 간다.&lt;br&gt;도서전에서만 만날 수 있는 ‘리미티드 에디션’ 작가 18명의 글과 그림, 신간 도서 ‘여름, 첫 책’ 10종 등도 선보인다. 자세한 정보는 공식 홈페이지(sibf.or.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고난 뒤 고난 또 고난, 하지만 난 나답게 ‘고’ [영화 프리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:45:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613024522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444042 --&gt;경기 시작과 종료를 알리는 종소리도, 세컨드의 다급한 지시도, 심판의 판정 소리도 링에 선 케이코의 귀에는 전혀 들리지 않는다. 오로지 상대의 눈을 바라보며 묵묵하게 발을 내디딜 뿐이다.&lt;br&gt;14일 개봉하는 일본 영화 ‘너의 눈을 들여다보면’은 태어날 때부터 양쪽 귀가 들리지 않는 젊은 여성 복서 케이코의 이야기를 담담하게 그린다.&lt;br&gt;그는 고교 때 말썽을 부리기도 했지만, 복싱을 만나고부터 정직하고 성실하게 실력을 쌓아왔다. 매일 새벽 일어나 10㎞ 달리기를 하고, 호텔 청소 일을 하면서도 체육관에서 하루 몇 시간씩 연습을 거듭해 2년 만에 프로 복서가 됐다. 어머니의 걱정에도 케이코는 매일 훈련일지를 기록하며 자신과의 싸움을 이어간다. 그러나 체육관은 재개발에 밀려 곧 문을 닫게 되고, 그에게 복싱을 가르쳐준 체육관 회장도 쓰러진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 일본 권투선수 오가사와라 케이코의 자서전을 바탕으로 만들었다. 주연을 맡은 키시이 유키노는 케이코 역을 소화하고자 복싱과 수어를 배워나가기 시작했다고 한다. 복서에 어울리는 근육을 만들기 위해 촬영 전까지 매일 7시간씩 운동을 하고, 청각장애인연맹에서 정식으로 수어를 배웠다. 그런 노력에다 연기에 대한 배우의 애정이 덧붙여지면서 혼란과 고민 속에서 우직하게 자신의 길을 걸어가는 이의 아름다움을 온몸으로 표현해 낸다.&lt;br&gt;키시이는 지난 7일 서울 광진구 롯데시네마 건대입구에서 열린 내한 기자간담회에서 “케이코에게 복싱밖에 없었다면, 내겐 영화밖에 없었다. 영화에 대한 사랑에 있어서는 지고 싶지 않았다”면서 “복서의 몸을 만들어가는 과정에서 케이코라는 인물이 내 안에 형성된 것 같다”고 말했다. 그의 말대로, 영화 속에서는 전율이 일 정도로 배우의 투지를 고스란히 느낄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화는 제96회 키네마 준보 베스트10 1위인 ‘일본 영화 대상’을 비롯해 여우주연상 등 4개 부문을 수상했다. 키시이는 제46회 일본 아카데미상 최우수 여우주연상도 받았다.&lt;br&gt;영화 ‘너의 새는 노래할 수 있어’ (2020)로 제69회 베를린국제영화제, 제31회 도쿄국제영화제 등에 초청받았던 미야케 쇼 감독은 이번 영화로 다시 한번 주목받게 됐다.&lt;br&gt;그는 내한 기자간담회에서 “복싱을 소재로 했지만 복싱만을 보여주는 영화는 아니다. 링 위에서도, 밖에서도 하루하루 싸워나가는 한 사람을 다뤘다”며 “크고 작은 고난을 극복하며 자기답게 살아가는 케이코의 모습을 전 세계 많은 관객과 공유하고 싶다”고 밝혔다. 99분. 전체 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613023001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:45:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=한화-롯데(부산) KIA-키움(고척) kt-SSG(인천) 두산-NC(창원) 삼성-LG(잠실·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●수영=광주전국선수권대회(오전 9시·광주 남부대시립국제수영장)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부모님도 부모가 처음이었다, 청춘이 처음이듯 [공연 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022002</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:45:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613024525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444047 --&gt;사진 속 다정한 연인인 부모님의 연애하던 시절은 어땠을까. 지금은 꽉 막힌 아빠가 시인을 꿈꾸던 낭만 청년이었고, 세상 따뜻한 엄마가 원래는 깐깐하게 구는 사람이었음을 알게 된다면 어떨까.&lt;br&gt;서울 종로구 세종문화회관 S씨어터에서 오는 25일까지 선보이는 창작뮤지컬 ‘빠리빵집’은 파티시에를 꿈꾸는 열아홉살 성우가 여름방학에 우연히 시간여행을 하게 되면서 벌어지는 일을 그렸다. 빠리빵집에 일하러 간 성우는 동갑내기 엄마, 아빠를 만나고 둘의 사랑을 이어주는 메신저가 된다.&lt;br&gt;성우가 어렸을 때 죽은 엄마 미연은 말한다. “처음 만난 순간부터 사랑할걸 그랬어.” 남편 영준에게 마음을 늦게 열었던 지난날에 대한 후회와 더 오래 마음껏 사랑했으면 좋았을 거라는 회한이다. 이런 엄마의 마음을 기억하는 성우는 적극적으로 두 사람 사이를 연결해 주며 사랑을 돕는다. 미연과 영준의 사랑을 꽃피우게 했던 이효석 소설 ‘메밀꽃 필 무렵’의 배경이 되는 봉평으로 함께 가족여행도 떠난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아무리 노력해도 정해진 운명을 바꿀 수는 없는 시간여행은 진부한 소재이지만, 가족과의 소중한 시간을 일깨워주는 내용이 관객들의 마음을 따뜻하게 적신다. 부모도 부모는 처음이라는 사실, 지금은 평범한 부모님에게도 실은 원대한 꿈이 있었고 자신을 위해 그 꿈을 포기했다는 사실이 부모를 이해하는 과정과 맞물려 감동을 자아낸다.&lt;br&gt;‘빠리빵집’은 우란문화재단의 창작개발 과정을 거쳐 탄생한 작품으로 지난 2019년 ‘트라이아웃’ 이후 약 4년 만에 초연하게 됐다. 김한솔 작가는 “작가가 되면 언젠가 쓰고 싶었던 이야기”라며 “실제 저희 아버지가 다섯살 때 아버지, 열여덟살 때 어머니를 잃으셨다. 어린 나이에 어떻게 견뎠을까 싶었고, 그때의 아버지와 친구가 되어주고 싶다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;넷플릭스 ‘더 글로리’에서 손명오를 연기했던 김건우, JTBC ‘팬텀싱어2’에 출연했던 최우혁이 성우 역을 맡았다. 고훈정, 김대곤, 조형균이 성우의 아버지 영준을, 한재아와 임예진이 성우의 어머니 미연을 연기한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝없는 변주의 캔버스… 이건희 컬렉션</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022003</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:46:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612122810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이건희 컬렉션의 ‘변주’는 계속된다.&lt;br&gt;지난해 10월부터 전국 국공립 미술관을 순회하고 있는 이건희 컬렉션이 스토리텔링의 변화를 거듭하며 꾸준히 관람객들을 불러모으고 있다.&lt;br&gt;●8일 개막… 예약 2만명 넘어&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기도미술관이 연 이건희 컬렉션 한국근현대미술 특별전 ‘사계’가 그 무대다. 지난 8일 시작한 전시는 12일 현재 예약 관람객만 2만명을 넘어섰다. 1920년대부터 2010년까지 격동의 시절, 각기 다른 예술의 계절을 잉태해 낸 근현대 주요 작가 41명의 대표작 90점을 모았다. 김종태, 김환기, 박수근, 이인성, 이중섭, 이응노, 권진규, 강요배, 장욱진 등 동시대 미술의 자양분이 된 수작들의 다채로운 화음을 선보인다.&lt;br&gt;전시를 기획한 방초아 경기도미술관 학예연구사는 “이전 이건희 컬렉션 전시가 컬렉터에 초점을 맞췄다면 이번 전시는 작품 자체의 가치와 힘을 드러내고자 했다”며 “이건희 컬렉션 속 주요 작가를 중심으로 이들의 대표작이나 다른 예술적 시도를 구현한 작품이 있으면 빌려와 살을 덧댔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시장에 나란히 내걸린 이인성의 1930년대 정물 두 점이나 여인 초상, 문학진의 1960년대 작품 두 점을 찬찬히 살펴보면 이런 기획 의도가 자연스럽게 눈에 들어온다.&lt;!-- 그림 1443679 --&gt;&lt;!-- 그림 1444052 --&gt;이인성의 ‘석고상이 있는 풍경’ (1934)은 마늘, 감, 옥수수 등 한국적 소재들을 화폭에 들여와 안정된 서양화법으로 그려진 1930년대작 ‘주전자가 있는 정물’과 비교해 보는 재미를 준다. 동양적이면서도 검은 개, 인물 배치 등에서 서양미술 도상의 영향이 드러나는 문학진의 ‘가을’(1966)과 입체주의 추상 표현이 돋보이는 ‘여류 음악가’ (1969)는 비슷한 시기에 그려졌음에도 확연한 스타일 차이가 시선을 끈다.&lt;br&gt;평범한 일상의 순간과 풍경을 고유의 화법으로 박제한 듯 아로새긴 박수근의 대작 ‘절구질하는 여인’(1957) 앞에 서면 성스러운 분위기가 물씬 풍긴다. 우리 자연의 색과 풍토를 인상주의 미술로 유려하게 펼친 오지호의 ‘여수항 풍경’(1978)은 청쾌한 푸른빛 바다로 여름 무더위를 가시게 해준다. 이쾌대 작가가 월북 이후 그린 ‘항구’(1960)도 전시장에 나왔다.&lt;br&gt;●세상 편견 이긴 여성작가에  주목&lt;br&gt;특히 이번 전시는 이건희 컬렉션에 포함된 여성 작가 목록을 바탕으로 이들의 작품을 더 확장해 따로 공간을 내주며 차별화를 꾀했다.&lt;!-- 그림 1444060 --&gt;&lt;!-- 그림 1444061 --&gt;나혜석, 김정숙, 천경자, 박래현, 방혜자 등 남성 중심 화단과 세상의 편견 속에서 어려운 시절 고군분투하면서도 자신만의 예술세계를 굳건히 일군 이들의 작품 변화상을 한눈에 담아갈 수 있는 ‘또 하나의 계절’ 구간이다. 1세대 여성 조각가인 김정숙의 경우 1956년작인 ‘키스’부터 1985년작인 ‘비상’까지 석 점이 전시돼 점점 상징성을 견고히 해나가는 작가의 여정을 짚어볼 수 있다. 나혜석의 ‘자화상’(1928년 추정)도 실물로 볼 수 있는 기회다.&lt;br&gt;관람은 무료로 경기도미술관 홈페이지에서 예약 가능하다. 마지막 회차(오후 5시)는 현장 관람객에게 자리를 내준다. 전시는 오는 8월 20일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진영 집 얼마나 좋길래…“수영장·엘베 있고 궁전 같다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500005</guid>
      <pubDate>2023-06-13T06:44:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613064418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444064 --&gt;그룹 스트레이 키즈 멤버 창빈, 승민, 아이엔이 ‘빌보드 탑 200’ 1위를 차지 후 대표 박진영으로부터 집 초대를 방문한 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 10일 유튜브 채널 디글 ‘동네스타K3’에는 스트레이 키즈 창빈, 승민, 아이엔이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 진행자 조나단은 스트레이 키즈에 대해 “국내를 넘어 빌보드 1위까지 가뿐히 씹어 먹는 중”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조나단은 “(‘빌보드 탑 200’ 1위 후)회사의 대우가 달라진 점이 있냐”고 물었다.&lt;br&gt;이에 스트레이 키즈는 “아직 실감이 나거나 느끼진 못한다”면서도 “박진영 PD님이 식사를 대접하겠다고 집으로 부르셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “원래는 식사를 대접해 주신다고 하고선 항상 회사 밥을 먹었다. 하지만 이번엔 PD님의 댁에 가서 밥을 먹었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;승민과 창빈은 “집이 궁전 같았다. 엘리베이터가 있더라”라고 전했고, 아이엔은 “수영장과 농구장까지 있더라”라고 설명해 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;한편 스트레이키즈는 지난 2일 정규 3집 ‘파이브스타’를 발매해 ‘빌보드 탑 200’ 차트 1위에 진입했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진영 집 얼마나 좋길래…“수영장·엘베 있고 궁전 같다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500005</guid>
      <pubDate>2023-06-13T06:44:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613064418_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444064 --&gt;그룹 스트레이 키즈 멤버 창빈, 승민, 아이엔이 ‘빌보드 탑 200’ 1위를 차지 후 대표 박진영으로부터 집 초대를 방문한 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 10일 유튜브 채널 디글 ‘동네스타K3’에는 스트레이 키즈 창빈, 승민, 아이엔이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 진행자 조나단은 스트레이 키즈에 대해 “국내를 넘어 빌보드 1위까지 가뿐히 씹어 먹는 중”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조나단은 “(‘빌보드 탑 200’ 1위 후)회사의 대우가 달라진 점이 있냐”고 물었다.&lt;br&gt;이에 스트레이 키즈는 “아직 실감이 나거나 느끼진 못한다”면서도 “박진영 PD님이 식사를 대접하겠다고 집으로 부르셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “원래는 식사를 대접해 주신다고 하고선 항상 회사 밥을 먹었다. 하지만 이번엔 PD님의 댁에 가서 밥을 먹었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;승민과 창빈은 “집이 궁전 같았다. 엘리베이터가 있더라”라고 전했고, 아이엔은 “수영장과 농구장까지 있더라”라고 설명해 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;한편 스트레이키즈는 지난 2일 정규 3집 ‘파이브스타’를 발매해 ‘빌보드 탑 200’ 차트 1위에 진입했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 친구들 진짜 부자”…제시카, 명품 선물에 행복</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500006</guid>
      <pubDate>2023-06-13T06:47:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613064747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444066 --&gt;그룹 소녀시대 출신 제시카가 친구들의 명품 생일 선물에 행복해했다.&lt;br&gt;지난 12일 제시카의 유튜브 채널 ‘제시카 정’에는 ‘잔뜩 행복했던 나의 일상들’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 제시카는 에펠탑 뷰를 바라보며 여유롭게 아침 식사를 즐겼다. 제시카는 “파리는 너무 오랜만이다. 코로나19 시작하기 바로 직전에 마지막으로 일하러 온 게 파리였다”고 전했다. 제시카는 보고 싶었던 전시회를 관람하고 친구와 와인까지 마시며 파리를 한껏 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 제시카는 서울에서 모델 아이린 등 지인들을 초대해 생일파티를 열었다.&lt;br&gt;친구들은 제시카에게 명품 브랜드의 제품을 선물로 건넸다. 이에 제시카는 “내 친구들은 진짜 부자”라며 감동하는 모습을 보였다. 명품 H브랜드의 여권 지갑과 명품 C브랜드의 귀걸이를 선물로 받은 제시카는 “너무 고맙다”며 행복해했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 친구들 진짜 부자”…제시카, 명품 선물에 행복</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500006</guid>
      <pubDate>2023-06-13T06:47:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613064747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444066 --&gt;그룹 소녀시대 출신 제시카가 친구들의 명품 생일 선물에 행복해했다.&lt;br&gt;지난 12일 제시카의 유튜브 채널 ‘제시카 정’에는 ‘잔뜩 행복했던 나의 일상들’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에서 제시카는 에펠탑 뷰를 바라보며 여유롭게 아침 식사를 즐겼다. 제시카는 “파리는 너무 오랜만이다. 코로나19 시작하기 바로 직전에 마지막으로 일하러 온 게 파리였다”고 전했다. 제시카는 보고 싶었던 전시회를 관람하고 친구와 와인까지 마시며 파리를 한껏 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 제시카는 서울에서 모델 아이린 등 지인들을 초대해 생일파티를 열었다.&lt;br&gt;친구들은 제시카에게 명품 브랜드의 제품을 선물로 건넸다. 이에 제시카는 “내 친구들은 진짜 부자”라며 감동하는 모습을 보였다. 명품 H브랜드의 여권 지갑과 명품 C브랜드의 귀걸이를 선물로 받은 제시카는 “너무 고맙다”며 행복해했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>촬영 앞두고…광대 골절 사고 “수술 받기로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500009</guid>
      <pubDate>2023-06-13T07:35:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613073515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444071 --&gt;배우 차주옥이 광대 골절로 수술을 앞두고 ‘회장님네 사람들’에 출연했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 tvN STORY ‘회장님네 사람들’에는 한자리에 모인 드라마 ‘전원일기’와 ‘한지붕 세가족’ 팀이 전파를 탔다.&lt;br&gt;이날 차주옥은 얼굴에 반창고를 붙인 채 모습을 드러내 걱정을 샀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차주옥은 “나이 먹으니까 다리에 힘이 없어서 잘 넘어진다”며 “촬영 며칠 전에 넘어져 다쳤다. 내일모레 광대 골절 수술을 받기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 그는 “광대 부상으로 (방송에) 못 나올 상황이었는데 동료들이 너무 보고 싶어서 왔다”고 말했다. 이계인은 “누구한테 맞은 거면 오빠가 해결해 주려고 했다”고 농담해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;몸 상태가 좋지 않다는 차주옥은 “강남길이 예능에 출연 안 하는 스타일인데 이번에 도움을 주고 싶어서 출연하게 됐다”며 “다친 모습에 대해선 양해를 부탁드린다. 시청자들이 성의라고 생각해 주시고 예쁘게 봐주셨으면 좋겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>촬영 앞두고…광대 골절 사고 “수술 받기로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500009</guid>
      <pubDate>2023-06-13T07:35:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613073515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444071 --&gt;배우 차주옥이 광대 골절로 수술을 앞두고 ‘회장님네 사람들’에 출연했다.&lt;br&gt;지난 12일 방송된 tvN STORY ‘회장님네 사람들’에는 한자리에 모인 드라마 ‘전원일기’와 ‘한지붕 세가족’ 팀이 전파를 탔다.&lt;br&gt;이날 차주옥은 얼굴에 반창고를 붙인 채 모습을 드러내 걱정을 샀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차주옥은 “나이 먹으니까 다리에 힘이 없어서 잘 넘어진다”며 “촬영 며칠 전에 넘어져 다쳤다. 내일모레 광대 골절 수술을 받기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 그는 “광대 부상으로 (방송에) 못 나올 상황이었는데 동료들이 너무 보고 싶어서 왔다”고 말했다. 이계인은 “누구한테 맞은 거면 오빠가 해결해 주려고 했다”고 농담해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;몸 상태가 좋지 않다는 차주옥은 “강남길이 예능에 출연 안 하는 스타일인데 이번에 도움을 주고 싶어서 출연하게 됐다”며 “다친 모습에 대해선 양해를 부탁드린다. 시청자들이 성의라고 생각해 주시고 예쁘게 봐주셨으면 좋겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘플래시’가 DC를 구원할까…눈여겨볼 포인트 3</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500039</guid>
      <pubDate>2023-06-13T10:27:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613102709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444129 --&gt;땅을 박차고 달리기 시작하면 온 세상이 느릿하게 흘러간다. 록 음악과 함께 번개가 내리치는 세상에서 혼자만 움직이는 듯하다. 병원이 붕괴하면서 밖으로 떨어지는 신생아들을 구해내는 첫 장면부터 숨쉬기 어려울 정도다. 여기에다 원조 배트맨과 슈퍼걸이라니. 마블에 밀렸던 DC가 ‘이번엔 칼을 제대로 갈았구나’ 싶은 생각마저 든다. 그야말로 ‘DC의 구원자’라는 설명이 어색하지 않다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;●화려한 그래픽과 액션&lt;/b&gt;&lt;br&gt;14일 개봉하는 DC 코믹스 새 히어로 영화 ‘플래시’는 빛보다 빠른 속도로 움직이고 물체를 투과하며 전기 방출까지 할 수 있는 플래시(에즈라 밀러)가 과거의 참상을 바꾸고자 고군분투하는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 배트맨과 슈퍼맨, 원더우먼 등으로 구성된 자경단 ‘저스티스 리그’에서 궂은일을 도맡아 하고 있다. 어느 날 빛보다 빠른 속도로 달리면 시공간을 이동할 수 있음을 알게 되고, 브루스 웨인(벤 애플렉)의 만류를 무시한 채 어머니를 구하고자 시간을 역행한다.&lt;br&gt;플래시가 움직일 때 주변 공간이 빛을 내며 일그러지고 시간이 천천히 흘러가는 장면이 탄성을 자아낸다. 배트맨 등장 장면에서 보여주는 ‘배트사이클’, ‘배트모빌’, 그리고 묵직한 액션 장면도 눈길을 끈다. 슈퍼걸의 막강한 능력을 보여주는 전투 장면 역시 시원시원하다. 도무지 심심할 틈이 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;●DC 세계관 확장의 열쇠&lt;/b&gt;&lt;br&gt;DC는 마블과 함께 인간을 초월한 이른바 히어로 영화의 양대 산맥으로 꼽힌다. 그러나 아이언맨을 필두로 한 마블 전성기 당시엔 기를 펴지 못했다. 배트맨과 슈퍼맨, 원더우먼 등 여러 히어로가 등장하는 ‘배트맨 대 슈퍼맨: 저스티스의 시작’(2016)이나 ‘수어사이드 스쿼드’(2016), ‘저스티스 리그’(2017) 등은 혹평을 받았다.&lt;br&gt;플래시는 ‘배트맨 대 슈퍼맨: 저스티스의 시작’ 당시 조연으로 등장한 이후 이번 영화에서 7년 만에 첫 단독 주인공을 맡았다. 특히 다른 히어로들과 직접적으로 연계하지 않고 ‘다중우주’라는 소재로 DC의 세계관을 넓히고 변주한다.&lt;!-- 그림 1444130 --&gt;플래시가 과거라고 생각한 곳은 오히려 여러 개의 우주 가운데 하나였다는 설정을 적용했다. 이곳에서 나이 들어 은퇴한 배트맨(마이클 키튼)과 크립톤 행성에서 온 슈퍼맨의 사촌 슈퍼걸(사샤 카예)을 만나는 식으로 다른 캐릭터와의 접점을 늘려놨다.&lt;br&gt;DC는 최근 ‘가디언즈 오브 갤럭시’ 시리즈와 ‘더 수어사이드 스쿼드’(2021)를 연출한 제임스 건을 CEO로 영입해 재정비에 나섰다. 마블의 ‘어벤져스’ 시리즈가 그랬듯, 플래시가 DC 세계관인 ‘저스티스 리그’ 확장에서도 중요한 열쇠가 될 것임을 짐작할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;●논란에도 ‘역시!’ 에즈라 밀러&lt;/b&gt;&lt;br&gt;플래시는 거의 사기에 가까운 능력을 지닌 캐릭터지만, 현실에선 첫사랑에게 데이트 신청 한 번 해본 적 없는 모태 솔로로 나온다. 그런 그가 다중우주에서 만난 자신은 활발한 대학생이다.&lt;br&gt;영화 전체 분량의 80%를 1인 2역으로 연기한 에즈라 밀러는 10대 후반 대학생과 30대 초반 직장인을 연기한다. 성격이 아예 다르면서도 속내는 깊은 두 캐릭터의 조화가 볼 만하다. 배급사에 따르면, 에즈라 밀러가 연기를 하고 난 후 대역의 몸에 에즈라 밀러의 얼굴을 입히는 정교한 후반 작업으로 완성했다고 한다.&lt;!-- 그림 1444131 --&gt;그는 앞서 ‘신비한 동물사전’ 시리즈에서 인기를 얻은 뒤 각종 기행으로 논란을 불렀다. 잡음이 커지면서 촬영 당시 배역 교체설까지 나왔지만, 영화를 보고 나면 ‘역시!’라는 탄성이 나올 법하다.&lt;br&gt;이 밖에 팀 버튼 감독 작품 ‘배트맨’(1989) 원조 배트맨이자 2019년 코믹북 닷컴이 선정한 ‘역대 최고의 배트맨’으로 꼽힌 마이클 키튼이 ‘배트맨 2’(1992) 이후 31년 만에 배트맨 수트를 입었다. 슈퍼걸로 첫선을 보인 사샤 카예의 추후 활약도 기대가 된다. DC의 팬이든 아니든, 영화를 반드시 봐야 할 이유는 여럿이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국의 美편향, 도박꾼 심리…외교 미숙” 중국의 싱하이밍 감싸기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500045</guid>
      <pubDate>2023-06-13T10:34:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612173610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443924 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;중국 관영매체, 한국 외교 비판&lt;br/&gt;“미국 편에 서서 미국에 베팅”&lt;br/&gt;“도박꾼 심리, 미숙한 외교”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;중국 정부에 이어 관영매체도 ‘중국 베팅’ 발언으로 설화를 빚은 싱하이밍 주한 중국대사를 엄호하며 한국 외교를 비판했다.&lt;br&gt;중국 공산당 기관지인 인민일보 계열 환구시보와 그 영문판인 글로벌타임스는 13일자 사설에서 중국이 지는 쪽에 베팅하는 것은 잘못된 판단이라는 싱 대사의 최근 발언에 대해 “이는 사실이 아닌가? 무엇이 과도하며, 무엇이 한국을 위협하는 것이고, 무엇이 내정간섭인가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매체들은 사설에서 “과거 중국과 미국 사이에서 균형을 잡다가 지금은 한쪽(미국) 편에 서서 미국에 베팅하는 것은 급진적인 도박꾼 심리이며, 매우 비이성적”이라고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 “계속 커가는 대국(大國)의 포부와 협량 사이의 불균형으로 인해 한국 외교는 자존감이 높으면서도 예민하고, 의심 많고, 연약하며 매우 미숙하다”고 비판했다.&lt;!-- 그림 1444139 --&gt;아울러 환구시보 총편집장을 지낸 중국 관변 언론인 후시진은 12일 자신의 위챗(중국판 카카오톡) 채널에 올린 글에서 “한국은 현재 중국에 대해 세계에서 가장 심하게 시비를 걸고 있다”며 “한국은 중국 관련 문제에서 ‘제2의 호주’가 된 듯한데 정작 호주는 대중국 관계를 빠르게 개선하고 있다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2020년 말 당시 스콧 모리슨 호주 총리가 코로나19 기원을 조사해야 한다고 공개적으로 요구한 후 중국이 비공식적으로 호주산 석탄, 소고기, 와인, 보리 등의 수입을 금지하면서 중국과 호주는 한동안 격렬한 갈등의 시기를 보낸 바 있는데, 한국을 당시의 호주에 빗댄 것이다.&lt;br&gt;후씨는 이어 “대립은 반드시 상응하는 반응을 부르게 되어있음을 그들(한국 정부)은 알아야 한다”며 “그들은 중국 여론의 반한(反韓) 정서가 더 격렬해지도록 자극하고 있다”고 주장했다.&lt;!-- 그림 1444140 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;주한중국대사 “중국 패배 베팅, 반드시 후회”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;싱 대사는 지난 8일 중국대사 관저에서 이재명 더불어민주당 대표와 만찬 회동을 가졌다.&lt;br&gt;이 자리에서 싱 대사는 “미국이 전력으로 중국을 압박하는 가운데 일각에서 ‘미국이 승리하고 중국이 패배할 것’이라는 데 베팅을 하고 있다”며 “이는 분명히 잘못된 판단이자 역사의 흐름을 제대로 파악하지 못한 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “중국의 패배에 베팅하는 이들은 나중에 반드시 후회할 것”이라고 말해 한국 정부와 여론의 거센 반발을 불렀다.&lt;br&gt;우리 외교부는 그의 발언이 윤석열 대통령을 직접 겨냥했다고 보고, 다음날 싱 대사를 초치해 “사실과 다른 내용과 묵과할 수 없는 표현으로 우리 정책을 비판한 것은 외교 관례에 어긋난다”며 강력히 항의했다.&lt;br&gt;중국 외교부도 10일 정재호 주중 한국대사를 불러 “한국 측이 부당한 반응을 보인 것에 대해 교섭을 제기하고 심각한 우려와 불만을 표명한다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1443615 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;양국 외교 설전, 대통령실로 확장&lt;br/&gt;“국가적 이익 해칠 수 있다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이후 양국 간 외교 설전은 대통령실까지 확장됐다.&lt;br&gt;우리 대통령실은 12일 싱 대사를 향해 “가교 역할이 적절하지 않다면 본국과 주재국의 국가적 이익을 해칠 수 있다”고 경고했다. 대통령실 관계자는 “대사라는 자리는 본국과 주재국을 잇는 가교와 같은 역할을 하는 것”이라며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;이 관계자는 “외교부에서 우리 입장을 충분히 전달했고 중국 주재 한국대사관에서도 입장을 냈기 때문에 대통령실에서 특별히 추가할 입장은 없다”면서도 “다만 비엔나 협약 41조에서 외교관은 주재국의 법령을 존중하도록 규정하고 있다. 또 같은 조항에서 외교관은 주재국 내정에 개입해선 안 될 의무가 있다고 규정하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;대통령실이 직접 특정 국가 대사에 대해 비판적 논평을 내놓은 것은 이례적인 일이다. 그만큼 현 상황을 엄중하게 판단하고 있다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;같은날 국회에서 열린 정치·외교·통일 대정부질문에서도 정부와 여당은 중국 대사의 발언을 일제히 비난했다.&lt;br&gt;이명박 정부 당시인 2009~2012년 주미대사를 지낸 한덕수 국무총리는 싱 대사의 발언에 대해 “대사가 양국 간의 관계를 증진하는 목적이 아니고 이렇게 일방적으로 비난하는 것 같은 언사를 하는 것은 정말 외교관으로서는 대단히 부적절한 행동이었다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;박진 외교부 장관도 김상훈 국민의힘 의원의 관련 질의에 “주한 대사가 야당 정치인과 함께한 자리에서 다수 언론매체 앞에서 사실과 다른 내용으로, 묵과할 수 없는 표현으로 정부 정책을 표현한 건 외교사절 우호 증진 임무를 규정한 비엔나 협약과 외교 관례에 어긋나는 행동이라 생각한다”고 답했다.&lt;!-- 그림 1444142 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;중국, 싱 대사 ‘엄호’ 계속&lt;br/&gt;“정상적 외교활동”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;설전의 주체가 대통령실까지 확장됐지만 중국 외교부는 계속 싱 대사를 엄호했다.&lt;br&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인은 12일 정례 브리핑에서 대통령실 관계자 발언에 대한 입장을 묻는 연합뉴스 기자의 질의에 “각계각층 인사들과 광범위하게 접촉하고 교류하는 것은 싱 대사의 직무”라고 답했다. 이어 왕 대변인은 “그 목적은 이해를 증진하고, 협력을 촉진하며, 중·한 관계의 발전을 유지하고 추동하는 것”이라고 부연했다.&lt;br&gt;한편 일각에선 싱 대사 부부가 작년 5월 울릉도의 고급 리조트에서 국내 기업으로부터 1000만원 상당의 무료 숙박권을 제공받았다는 의혹이 제기됐다. 이는 ‘외교관은 접수국에서 개인적 영리를 위한 어떤 직업적 또는 상업적 활동도 해선 안 된다’는 비엔나 협약 42조 위반 소지가 있다는 지적이 나온다.&lt;!-- 그림 1444143 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혜영, 방송서 전 남편 이상민 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500051</guid>
      <pubDate>2023-06-13T10:44:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613104410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444149 --&gt;방송인 이혜영(52)이 방송에서 전 남편 이상민을 입에 올렸다.&lt;br&gt;13일 처음 방송되는 JTBC 새 예능프로그램 ‘짠당포’에 이혜영이 출연한다.&lt;br&gt;전당포 콘셉트인 이 프로그램에 출연한 이혜영은 1995년에 맡긴 물건을 찾으러 왔다며 진행자들과 1990년대를 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탁재훈은 “당시 그렇게 인기가 많았는데 왜 물건을 맡겼냐”라고 묻자 이혜영은 “1995년도에 그 사람을 만났잖아. 나한텐 아주 끔찍한 해야!”라면서 모두가 알 만한 인물을 언급해 출연진을 웃게 만들었다.&lt;br&gt;이혜영은 이날 힘들었던 시절에 관해서도 이야기한다. 특히 2011년 재혼 후 “아이의 간절한 눈을 보니, 내가 잘하지 않으면 아이가 엄청 상처를 받을 것 같았다”라며 연예인 생활을 포기하는 게 아깝지 않았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 이혜영은 2년 전 암 초기 진단을 받아 힘들었던 사연을 전하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혜영, 방송서 전 남편 이상민 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500051</guid>
      <pubDate>2023-06-13T10:44:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613104410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444149 --&gt;방송인 이혜영(52)이 방송에서 전 남편 이상민을 입에 올렸다.&lt;br&gt;13일 처음 방송되는 JTBC 새 예능프로그램 ‘짠당포’에 이혜영이 출연한다.&lt;br&gt;전당포 콘셉트인 이 프로그램에 출연한 이혜영은 1995년에 맡긴 물건을 찾으러 왔다며 진행자들과 1990년대를 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탁재훈은 “당시 그렇게 인기가 많았는데 왜 물건을 맡겼냐”라고 묻자 이혜영은 “1995년도에 그 사람을 만났잖아. 나한텐 아주 끔찍한 해야!”라면서 모두가 알 만한 인물을 언급해 출연진을 웃게 만들었다.&lt;br&gt;이혜영은 이날 힘들었던 시절에 관해서도 이야기한다. 특히 2011년 재혼 후 “아이의 간절한 눈을 보니, 내가 잘하지 않으면 아이가 엄청 상처를 받을 것 같았다”라며 연예인 생활을 포기하는 게 아깝지 않았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 이혜영은 2년 전 암 초기 진단을 받아 힘들었던 사연을 전하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수수께끼 같은 이상의 시, 알고 보니 양자전송에 관한 것?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500052</guid>
      <pubDate>2023-06-13T10:47:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613104706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444150 --&gt;“…미래로달아나서과거를본다,과거로달아나서미래를보는가,미래로달아나는것은과거로달아나는것과동일한것도아니고미래로달아나는것이과거로달아나는것이다.…”&lt;br&gt;천재 시인 이상이 1931년 9월 12일 ‘조선과 건축’에 발표한 시 ‘삼차각설계도:선에관한각서5’ 중 일부이다. 이 시는 당시 첨단 물리학 연구 결과인 상대성이론과 양자역학을 활용한 것으로 알려져 있다. 제목에서 ‘선’은 현대 물리학의 출발점인 광선(빛)을 의미하고 ‘각서’는 광선에 대한 깨달음을 의미한 것이다.&lt;br&gt;한 때 건축엔지니어로 활동하기도 한 이상의 작품은 문학자들뿐만 아니라 과학자들도 관심을 갖고 연구하는 사례가 많다. 그런데 도스토옙스키의 ‘카라마조프의 형제’에도 당대 과학이 숨어있다고 하면 믿을 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;월간 문예지 ‘문학사상’ 6월호에는 ‘문학 안에 나타난 과학’이라는 제목의 특집으로 과학이 문학 속에서 어떻게 다뤄지고 있는지에 대해 분석한 3편의 글이 실렸다.&lt;!-- 그림 1444151 --&gt;석영중 고려대 노어노문학과 교수는 ‘도스토옙스키의 문학 그리고 과학’이라는 글에서 “문학과 과학의 관계를 논하려면 무엇보다 SF라고 하는 특정 장르를 환기해야 한다”라면서 “도스토옙스키는 전통적 리얼리즘 소설을 쓰면서도 당대 과학 트렌드를 반영하는 서사를 구축하고 인문학의 지적 전통 가장 깊은 곳에 과학 의미를 심어 이후 SF 작가들에게 영감의 원천이 됐다”라고 강조했다. 석 교수는 도스토옙스키의 소설은 인문학적 사유와 과학적 사유가 만나는 접점을 짚어주는 동시에 과학기술의 질주가 가져올 부정적 결과를 그 어느 디스토피아 SF 작가보다 첨예하게 예견했다고 설명했다.&lt;br&gt;시인이면서 이상 연구자인 김상현 씨는 ‘1931년, 이상의 시에 나타난 상대성이론과 양자역학’에서 이상은 ‘남다른 시대 감수성과 놀라운 물리학적 사유’를 갖춘 시인으로 1931년 8월 11일 발표한 시 ‘운동’은 상대성이론을 단순히 소재로 삼은 것이 아니라 상대성이론을 문학에 적용하기 위해 쓴 시라고 해석했다. 같은 해에 발표된 7부작 시 ‘삼차각설계도:선에관한각서5’ 역시 최신 현대물리학 이론이 적용됐다. 김 시인은 이 시에서는 지난해 노벨물리학상 수상 업적인 양자 얽힘을 이용한 양자 전송에 관한 아이디어를 이상이 어렴풋이 상상했음을 알 수 있다고 주장하기도 했다. 그는 “이상의 천재성은 과학 지상주의의 시대를 그 어떤 작가보다 탁월하게 읽어냈다는데 있다”라면서 “이상의 시를 통해 물리학적 상상력에 관한 연구가 더 많이 전개되길 희망한다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1444152 --&gt;김범준 성균관대 물리학과 교수는 역사에서는 ‘만약에(if)’를 가정할 수 없지만 과학은 문학에서처럼 ‘if’를 가정할 수 있다는 점에서 공통점이 있다고 지적한다. 물리학자의 사고실험 ‘if’는 물리학의 자연법칙은 같지만 크기, 질량, 속도 같은 조건이 달라질 때 세상이 어떻게 변하는지를 상상하는 것이다. 김 교수는 현재 가장 유명한 SF 작가 테드 창의 ‘당신 인생의 이야기’는 이런 과학에서 if가 문학적으로 구현됐다고 말하고 있다. 사람은 미분 형태의 인과율적 시각으로 세상을 바라보지만 테드 창의 단편 ‘네 인생의 이야기’에는 적분의 형태로 과거, 현재, 미래의 시간이 구분되지 않는 헵타포드 외계인을 등장시켜 삶의 의미를 다시 바라보게 한다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문학사상 측은 “과학의 세계는 문학 작품의 소재와 아이디어를 넘어 작품을 보다 깊이 바라보게 하고 새로운 해석을 가능하게 하는 실마리를 제공해주는 경우가 많다”라며 문학과 과학의 관계를 설명하면서 좀 더 많은 만남이 필요하다고 암시하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2023 세계문화산업포럼서 ‘한-아세안 특별세션’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500058</guid>
      <pubDate>2023-06-13T10:52:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613105221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한·아세안센터(사무총장 김해용)는 14일 대구 수성호텔에서 열리는 2023 세계문화산업포럼(이하 WCIF)에서 ‘아세안 청년들과 함께 열어가는 창조경제’를 주제로 ‘한·아세안 특별세션’을 개최한다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1444161 --&gt;14~15일 양일간 진행되는 2023 WCIF는 ‘크리에이터 이코노미와 음악 및 엔터테인먼트 산업의 지속가능성’을 주제로 사단법인 한국문화산업포럼이 주관하고 문화체육관광부와 대구광역시· 수성구청이 후원하는 행사다. 2019년 출범 이후 문화 콘텐츠 관련 글로벌 네트워크 구축 및 미래 핵심 주제를 선도하는 연례 포럼이다.&lt;br&gt;1부 한·아세안 특별세션에는 김해용 한·아세안센터 사무총장이 기조연설자로 나서 한·아세안 문화산업 공동 번영을 위한 양 지역간 협력의 중요성을 논의할 예정이다. 이어 앙겔라 타누수디조(Angela Tanoesoedibjo) 인도네시아 관광창조경제부 차관과 정길화 한국국제문화교류진흥원 원장이 특별강연자로 나선다.&lt;br&gt;이어서 2PM 출신 아이돌 닉쿤의 진행으로 아세안의 저명한 인플루언서 5인이 패널로 참여한다. 한·아세안 특별세션 패널 참가 인플루언서는 라피 아마드 &amp;amp; 나지기타 슬라비나(인도네시아)·크링 킴(필리핀)·벤자민 챙(싱가포르)·메이찬(베트남)·서병기(한국) 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 포럼에 초청된 패널리스트 모두 본국에서 방송인·음악가·크리에이터·사업가 등 다방면으로 활동하는 유명 인사로, K콘텐츠의 글로벌 확산 성공사례를 기반으로 새로운 시너지 창출을 위한 방안을 모색한다. WCIF 홍보대사로 선정된 틱톡 팔로워 5,000만명을 보유한 국내 유명 인플루언서 ‘원정맨’과 팔로워 1,020만명의 ‘케지민’도 참석한다.&lt;br&gt;김해용 사무총장은 “K콘텐츠가 세계적으로 확산하면서 아세안 지역의 중요성이 더욱 커지고 있다”면서 “이번 한-아세안 특별세션을 통해 양 지역 모두 빠르게 변화하는 산업 트렌드에 부응하고 음악 및 엔터테인먼트 방면에서도 교류 및 협력의 기회가 증진되기를 기대해본다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;본 행사는 세계문화산업포럼의 유튜브 채널을 통해 생중계 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文 멈춰세운 신한울 3·4호기, 尹정부 출범 11개월 만에 공사 본격 재개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500059</guid>
      <pubDate>2023-06-13T10:54:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613105425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;원안위 건설허가만 남아…내년 3월 예상&lt;br/&gt;다른 원전보다 19개월 이상 승인 빨라&lt;br/&gt;지역 원전 산업·건설 경기 활성화 도움&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444162 --&gt;&lt;!-- 그림 1432709 --&gt;문재인 정부 시절 탈원전 정책으로 백지화됐던 신한울 원전 3·4호기가 윤석열 정부 들어 건설 재개를 발표한지 11개월 만에 본격 공사에 착수했다.&lt;br&gt;정부는 12일 정부세종청사에서 강경성 산업통상자원부 2차관 주재로 관계 부처 국장들이 참석한 가운데 회의를 열고 ‘신한울 원자력 3·4호기 전원개발사업 실시계획 승인안’을 심의·의결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전원개발사업 실시계획은 원전 같은 대규모 발전소 사업을 효율적으로 추진하기 위한 범정부 차원의 종합계획으로 설비 개요, 사업 구역 위치, 시행 기간, 자금 조달 등의 내용을 담는다. 이번 회의에서 11개 부처에 걸친 20개 인허가가 일괄 승인됐다.&lt;br&gt;이제 원자력안전위원회의 건설허가만 완료되면 원자로 시설 착공에 들어간다. 한국수력원자력은 오는 16일 실시계획이 관보에 게재되면 본 공사에 앞선 부지 정지 작업에 들어간다. 건설허가는 환경영향평가 등 서류 제출일로부터 통상 15개월이 걸리는 점을 감안할 때 내년 3월쯤 나올 것으로 한수원은 예상했다.&lt;!-- 그림 1444163 --&gt;&lt;!-- 그림 1444164 --&gt;신한울 3·4호기는 올해 6월부터 2032~2033년까지 경북 울진군 북면에 1400㎿급 원전 2기를 짓는 사업으로, 약 11조 7000억원의 공사비가 투입된다. 신한울 3·4호기는 국민의정부 시절인 2002년 추진돼 발전사업 허가를 받아 2016년 1월 건설허가를 신청했지만 이듬해 10월 문재인 정부에서 신규 원전 백지화로 인해 중단됐다. 지난해 7월 윤석열 정부 들어 건설 재개가 확정됐고 올해 1월 제10차 전력수습기본계획에 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;산업부는 이번 승인이 새울 3·4호기 등 앞서 3개 원전 건설 때(평균 30개월)보다 19개월 이상 빠르고 한수원과 두산에너빌리티가 이미 원자로 등 주기기 계약(2조 9000억원)과 제작에 들어간 만큼 배관 등 보조기기 계약도 2조원 규모로 10년간 순차적으로 발주돼 원전 산업과 건설 경기 활성화에 기여할 것으로 기대했다.&lt;!-- 그림 1413339 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文 멈춰세운 신한울 3·4호기, 尹정부 출범 11개월 만에 공사 본격 재개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500059</guid>
      <pubDate>2023-06-13T10:54:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613105425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;원안위 건설허가만 남아…내년 3월 예상&lt;br/&gt;다른 원전보다 19개월 이상 승인 빨라&lt;br/&gt;지역 원전 산업·건설 경기 활성화 도움&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444162 --&gt;&lt;!-- 그림 1432709 --&gt;문재인 정부 시절 탈원전 정책으로 백지화됐던 신한울 원전 3·4호기가 윤석열 정부 들어 건설 재개를 발표한지 11개월 만에 본격 공사에 착수했다.&lt;br&gt;정부는 12일 정부세종청사에서 강경성 산업통상자원부 2차관 주재로 관계 부처 국장들이 참석한 가운데 회의를 열고 ‘신한울 원자력 3·4호기 전원개발사업 실시계획 승인안’을 심의·의결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전원개발사업 실시계획은 원전 같은 대규모 발전소 사업을 효율적으로 추진하기 위한 범정부 차원의 종합계획으로 설비 개요, 사업 구역 위치, 시행 기간, 자금 조달 등의 내용을 담는다. 이번 회의에서 11개 부처에 걸친 20개 인허가가 일괄 승인됐다.&lt;br&gt;이제 원자력안전위원회의 건설허가만 완료되면 원자로 시설 착공에 들어간다. 한국수력원자력은 오는 16일 실시계획이 관보에 게재되면 본 공사에 앞선 부지 정지 작업에 들어간다. 건설허가는 환경영향평가 등 서류 제출일로부터 통상 15개월이 걸리는 점을 감안할 때 내년 3월쯤 나올 것으로 한수원은 예상했다.&lt;!-- 그림 1444163 --&gt;&lt;!-- 그림 1444164 --&gt;신한울 3·4호기는 올해 6월부터 2032~2033년까지 경북 울진군 북면에 1400㎿급 원전 2기를 짓는 사업으로, 약 11조 7000억원의 공사비가 투입된다. 신한울 3·4호기는 국민의정부 시절인 2002년 추진돼 발전사업 허가를 받아 2016년 1월 건설허가를 신청했지만 이듬해 10월 문재인 정부에서 신규 원전 백지화로 인해 중단됐다. 지난해 7월 윤석열 정부 들어 건설 재개가 확정됐고 올해 1월 제10차 전력수습기본계획에 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;산업부는 이번 승인이 새울 3·4호기 등 앞서 3개 원전 건설 때(평균 30개월)보다 19개월 이상 빠르고 한수원과 두산에너빌리티가 이미 원자로 등 주기기 계약(2조 9000억원)과 제작에 들어간 만큼 배관 등 보조기기 계약도 2조원 규모로 10년간 순차적으로 발주돼 원전 산업과 건설 경기 활성화에 기여할 것으로 기대했다.&lt;!-- 그림 1413339 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文 멈춰세운 신한울 3·4호기, 尹정부 출범 11개월 만에 공사 본격 재개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500059</guid>
      <pubDate>2023-06-13T10:54:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613105425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;원안위 건설허가만 남아…내년 3월 예상&lt;br/&gt;다른 원전보다 19개월 이상 승인 빨라&lt;br/&gt;지역 원전 산업·건설 경기 활성화 도움&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444162 --&gt;&lt;!-- 그림 1432709 --&gt;문재인 정부 시절 탈원전 정책으로 백지화됐던 신한울 원전 3·4호기가 윤석열 정부 들어 건설 재개를 발표한지 11개월 만에 본격 공사에 착수했다.&lt;br&gt;정부는 12일 정부세종청사에서 강경성 산업통상자원부 2차관 주재로 관계 부처 국장들이 참석한 가운데 회의를 열고 ‘신한울 원자력 3·4호기 전원개발사업 실시계획 승인안’을 심의·의결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전원개발사업 실시계획은 원전 같은 대규모 발전소 사업을 효율적으로 추진하기 위한 범정부 차원의 종합계획으로 설비 개요, 사업 구역 위치, 시행 기간, 자금 조달 등의 내용을 담는다. 이번 회의에서 11개 부처에 걸친 20개 인허가가 일괄 승인됐다.&lt;br&gt;이제 원자력안전위원회의 건설허가만 완료되면 원자로 시설 착공에 들어간다. 한국수력원자력은 오는 16일 실시계획이 관보에 게재되면 본 공사에 앞선 부지 정지 작업에 들어간다. 건설허가는 환경영향평가 등 서류 제출일로부터 통상 15개월이 걸리는 점을 감안할 때 내년 3월쯤 나올 것으로 한수원은 예상했다.&lt;!-- 그림 1444163 --&gt;&lt;!-- 그림 1444164 --&gt;신한울 3·4호기는 올해 6월부터 2032~2033년까지 경북 울진군 북면에 1400㎿급 원전 2기를 짓는 사업으로, 약 11조 7000억원의 공사비가 투입된다. 신한울 3·4호기는 국민의정부 시절인 2002년 추진돼 발전사업 허가를 받아 2016년 1월 건설허가를 신청했지만 이듬해 10월 문재인 정부에서 신규 원전 백지화로 인해 중단됐다. 지난해 7월 윤석열 정부 들어 건설 재개가 확정됐고 올해 1월 제10차 전력수습기본계획에 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;산업부는 이번 승인이 새울 3·4호기 등 앞서 3개 원전 건설 때(평균 30개월)보다 19개월 이상 빠르고 한수원과 두산에너빌리티가 이미 원자로 등 주기기 계약(2조 9000억원)과 제작에 들어간 만큼 배관 등 보조기기 계약도 2조원 규모로 10년간 순차적으로 발주돼 원전 산업과 건설 경기 활성화에 기여할 것으로 기대했다.&lt;!-- 그림 1413339 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트랜스젠더 모델’ 최한빛 결혼한다… ♥예비신랑과 ‘웨딩사진’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500066</guid>
      <pubDate>2023-06-13T11:09:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613110924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444176 --&gt;트랜스젠더(성전환자) 모델로 화제를 모았던 최한빛(35)이 백년가약을 맺는다.&lt;br&gt;소속사 HR엔터테인먼트에 따르면 최한빛은 오는 18일 고향인 강원 강릉시에서 비연예인인 연인과 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444177 --&gt;최한빛은 2009년 제18회 슈퍼모델 선발대회에 출전해 트랜스젠더로는 최초로 본선에 든 것을 계기로 연예계에 데뷔, 가수와 모델로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 한국예술종합학교 무용원 재학 중이던 2012년 ‘도전슈퍼모델 코리아’에서 활약하며 깊은 인상을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444178 --&gt;이후 드라마 ‘공주의 남자’, ‘고봉실 아줌마 구하기’ 등에 감초 같은 조연으로 출연하며 연기자로서 끼를 발산하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2016년엔 한예종 무용원 동기들로 구성된 걸그룹 머큐리로 가수 활동을 펼친 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트랜스젠더 모델’ 최한빛 결혼한다… ♥예비신랑과 ‘웨딩사진’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500066</guid>
      <pubDate>2023-06-13T11:09:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613110924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444176 --&gt;트랜스젠더(성전환자) 모델로 화제를 모았던 최한빛(35)이 백년가약을 맺는다.&lt;br&gt;소속사 HR엔터테인먼트에 따르면 최한빛은 오는 18일 고향인 강원 강릉시에서 비연예인인 연인과 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444177 --&gt;최한빛은 2009년 제18회 슈퍼모델 선발대회에 출전해 트랜스젠더로는 최초로 본선에 든 것을 계기로 연예계에 데뷔, 가수와 모델로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 한국예술종합학교 무용원 재학 중이던 2012년 ‘도전슈퍼모델 코리아’에서 활약하며 깊은 인상을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444178 --&gt;이후 드라마 ‘공주의 남자’, ‘고봉실 아줌마 구하기’ 등에 감초 같은 조연으로 출연하며 연기자로서 끼를 발산하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2016년엔 한예종 무용원 동기들로 구성된 걸그룹 머큐리로 가수 활동을 펼친 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정현 ‘3세 연하’ 정형외과 전문의 남편 ‘최초 공개’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500074</guid>
      <pubDate>2023-06-13T11:21:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613112111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444185 --&gt;KBS 2TV ‘신상출시 편스토랑’에 이정현이 ‘스페셜 편셰프’로 등장한다.&lt;br&gt;이정현은 16일 방송되는 ‘편스토랑’에서 3세 연하의 정형외과 전문의로 알려진 남편을 처음으로 공개할 예정이다.&lt;br&gt;제작진은 “이정현은 그간 왕성한 연기 활동은 물론 딸 서아의 출산 후 육아를 병행하는 등 누구보다 바쁘게 지냈음에도 요리에 대한 열정만큼은 더 뜨거워졌더라. 이제는 엄마라는 타이틀까지 갖게 된 이정현의 달라진 요리 일상과 업그레이드된 레시피들을 이번 ‘편스토랑’에서 만나볼 수 있다”고 13일 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정현 ‘3세 연하’ 정형외과 전문의 남편 ‘최초 공개’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500074</guid>
      <pubDate>2023-06-13T11:21:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613112111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444185 --&gt;KBS 2TV ‘신상출시 편스토랑’에 이정현이 ‘스페셜 편셰프’로 등장한다.&lt;br&gt;이정현은 16일 방송되는 ‘편스토랑’에서 3세 연하의 정형외과 전문의로 알려진 남편을 처음으로 공개할 예정이다.&lt;br&gt;제작진은 “이정현은 그간 왕성한 연기 활동은 물론 딸 서아의 출산 후 육아를 병행하는 등 누구보다 바쁘게 지냈음에도 요리에 대한 열정만큼은 더 뜨거워졌더라. 이제는 엄마라는 타이틀까지 갖게 된 이정현의 달라진 요리 일상과 업그레이드된 레시피들을 이번 ‘편스토랑’에서 만나볼 수 있다”고 13일 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콩쿠르 우승 피아니스트의 ‘행복을 찾아서’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500084</guid>
      <pubDate>2023-06-13T11:44:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613114411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444197 --&gt;피아니스트 박진형(27)을 만나면 범상치 않은 그의 장발에 눈길이 쏠리게 된다. 보통의 남성 연주자에게선 흔치 않은 모습이라 이유를 물었더니 “독일 미용실이 비싸서” 그리고 “그냥 변화를 줘보고 싶어서”라고 답한다. 현실적인 이유로 기르게 됐지만 이면에는 현실에 안주하지 않으려는 예술가의 고뇌가 담겨 있어 그런지 긴 머리가 썩 잘 어울린다.&lt;br&gt;오는 15일 서울 서대문구 금호아트홀 연세에서 열리는 박진형의 연주회는 포스터 속 짧은 머리가 길어진 것 이상으로 달라진 그의 연주를 볼 수 있는 무대다. 지난 몇 년간 많은 경험을 통해 음악가로서의 마음가짐도, 음악에 대한 생각도 바뀌었다는 박진형을 12일 금호아트홀 연세에서 만났다.&lt;br&gt;박진형은 지난 4월 스페인 하엔에서 열린 제64회 프레미오 하엔 국제 피아노 콩쿠르에서 1위와 실내악 특별상을 차지했다. 마냥 자랑스럽고 뿌듯할 것 같은데 의외로 “엄청 기쁘진 않았다”고 털어놨다. 콩쿠르에 대해 “최종 목적지”로 생각했던 그가 “목적지로 가기 위한 과정”으로 생각을 바꾼 이후 얻은 결과였기 때문이다.&lt;!-- 그림 1423409 --&gt;박진형은 “이전에는 콩쿠르에서 상을 타면 좋은 연주 기회와 부와 명예가 주어진다고 생각해 도전했다”면서 “이번에는 자신을 시험하기 위해 참가했다”고 말했다. 어떤 결과물을 위해서가 아니라 스스로에 대해 평가하기 위해 나갔기에 결과는 크게 상관없었다. 가장 기억에 남는 무대도 우승이 결정된 결선이 아니라 준결선인 것도 “생각했던 것과 무대에서 보여준 것이 맞아떨어져 스스로 꽤 만족할만한 연주를 했기 때문”이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그의 이런 변화는 2018년부터 콩쿠르에서 성적이 나지 않아 실망과 좌절을 겪은 게 계기가 됐다. 연달아 결과가 좋지 않던 박진형은 독일 하노버 국립음대에서 석사 과정을 밟으면서 더 좋은 음악에 대해 깊이 고민하게 됐고, 순위나 상금이 아닌 자신의 음악을 위해 연주하는 일의 중요성을 깨닫게 됐다.&lt;!-- 그림 1444198 --&gt;프레미오 하엔 콩쿠르 우승 이후 첫 독주회인 이번 공연은 프란츠 리스트(1811~1886)의 ‘피아노 소나타 b단조’를 중심으로 전체적인 분위기에 맞게 곡을 선정했다. 리스트의 소나타를 공식 무대에서 선보이는 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;박진형은 “리스트 소나타는 피아니스트라면 한 번쯤은 연주해야 하는 곡”이라며 “옛날부터 이 곡의 첫 연주를 정말 좋은 무대에서 올리고 싶었는데 이번에 금호아트홀 연세에서 기회가 생겼다. 저도 새로 도전하는 프로그램이기 때문에 관객분들도 신선함을 느낄 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아직 20대인데 박진형은 “세계적인 피아니스트가 되는 것만이 행복해지는 길은 아니다”라며 자신의 행복론을 밝혔다. 예전과 달라진 그에게 지금의 꿈은 무엇인지 묻자 박진형은 “열심히 고뇌하고 음악에 숨은 의미를 찾는 피아니스트, 저도 행복하고 관객도 행복한 피아니스트가 되고 싶다”고 웃어 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, 브로드컴의 ‘삼성 갑질’ 자진시정안 기각… “피해보상 불충분”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500086</guid>
      <pubDate>2023-06-13T11:57:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427111545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425180 --&gt;삼성전자에게 3년간 매년 1조원 어치의 부품을 강제로 구매하게 한 브로드컴이 공정거래위원회의 제재를 피하고자 자진시정안을 내놓았지만, 공정위가 기각했다. 자진시정안이 삼성전자에 대한 피해보상으로 불충분하다고 판단한 공정위는 조만간 브로드컴의 제재 수위를 결정할 계획이다.&lt;br&gt;공정위는 지난 7일 전원회의에서 브로드컴 인코퍼레이트 등 4개사의 거래상 지위 남용 건과 관련한 최종 동의의결안을 기각했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;동의의결은 공정위의 조사·심의를 받는 사업자가 원상회복, 피해구제 등 타당한 시정방안을 제안하고, 공정위가 이해관계자 등의 의견 수렴을 거쳐 타당성을 인정하는 경우 위법 여부를 확정하지 않고 사건을 신속 종결하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공정위는 전원회의 심의 결과 최종 동의의결안에 대해 ‘갑질’을 당했던 삼성전자에 대한 피해보상이 고려되지 않았다고 판단했다. 이에 동의의결 인용 요건인 거래질서 회복이나 다른 사업자 보호에 적절하지 않아 기각하기로 결정했다.&lt;br&gt;브로드컴은 삼성전자에 구매 주문의 승인 중단, 선적 중단, 기술 지원 중단 등의 불공정한 수단을 통해 스마트기기 부품 공급에 관한 3년짜리 장기계약 체결을 강제한 혐의를 받고 있다. 삼성전자는 2021년 1월부터 2023년 12월까지 브로드컴의 부품을 매년 7억 6000만 달러(약 9763억원) 이상을 구매하고 실제 구매 금액이 미달하는 경우 차액만큼을 브로드컴에게 배상해야 했다. 이 계약은 만기 전인 2022년 8월에 종료됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;브로드컴은 공정위의 심사를 받는 과정에서 2022년 7월 공정위에 동의의결 절차 개시를 신청했고, 공정위는 전원회의를 열고 같은 해 8월 절차 개시를 결정했다. 공정위 심사관은 브로드컴과 협의해 지난 1월 잠정 동의의결안을 마련했고 이해관계자 등의 의견 수렴을 거쳐 공정위 전원회의에 최종안을 상정했다.&lt;br&gt;최종 동의의결안은 반도체·IT 산업 분야 전문 인력 양성 및 중소기업 지원을 위한 200억원 기금 조성, 삼성전자에 대한 품질보증 및 기술지원 확대 등으로 구성됐다. 불공정한 수단을 이용한 부품 공급 계약 체결 강제 금지, 거래 상대방의 의사에 반한 부품 선택권 제한 금지, 공정거래법 준법 시스템 구축 등도 포함됐다.&lt;br&gt;하지만 동의의결안 확정 여부를 결정하는 공정위 전원회의는 “최종 동의의결안에 담겨있는 삼성전자에 대한 품질보증·기술지원 확대 등은 그 내용·정도 등에 있어 피해보상으로 적절하지 않다”며 “동의의결 대상 행위의 유일한 거래 상대방인 삼성전자도 시정방안에 대해 수긍하고 있지 않다”고 판단했다.&lt;br&gt;구체적으로 브로드컴이 삼성전자에 ‘합리적으로 제공할 수 있는 범위 내에서’ 무상이 아닌 유상으로 기술지원을 제공하겠다고 한 데 대해 공정위는 피해보상이 되기 어렵다고 봤다. 품질보증·기술지원 대상을 2022년 3월 이전에 출시된 제품에 탑재된 부품으로 한정한 것도 공정위는 “삼성전자가 구매한 부품 전제가 아닌 일부만 기술지원하겠다는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브로드컴은 삼성전자의 부품 주문 및 기술지원 요청에 대해 ‘유사한 상황의 거래 상대방 수준’으로 제공한다고 했지만, 공정위 관계자는 “허언”이라고 판단했다. 브로드컴의 거래 비중은 애플이 80%, 삼성전자가 20%인데, 삼성전자와 유사한 상황의 거래 상대방이 없다는 게 공정위 관계자의 설명이다.&lt;br&gt;이에 따라 공정위 전원회의는 삼성전자에 대한 피해보상, 기술지원 확대 등을 제안했지만 브로드컴이 수용할 의사가 없을 명확히 하면서 공정위는 최종 동의의결안을 기각하기로 결정했다.&lt;br&gt;앞서 공정위가 브로드컴의 동의의결 개시 신청을 수용하고 브로드컴과 협의해 삼성전자에 대한 피해보상이 부족한 자진시정안을 내놓은 데 대해 브로드컴에 ‘면죄부’를 주는 것 아니냐는 비판이 나왔었다.&lt;br&gt;이에 대해 공정위 관계자는 “개시 신청 당시 브로드컴은 ‘삼성전자를 위한 추가 조치에 협의할 의향이 있다’고 했다”며 “자진시정안이 완벽해서 수용한 것이 아니다. 브로드컴이 의지가 있으니 동의의결을 개시한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;애초에 공정위 심사관과 브로드컴이 협의해 마련한 동의의결안이 삼성전자 피해보상에 대해 미흡했던 데 대해서 공정위 관계자는 “(동의의결안을) 협상하는 과정에서 브로드컴의 동의를 받아야 하기 때문에 심사관이 수동적인 입장일 수 밖에 없었다”며 “심사관이 나아가고자 하는 방향보다 훨씬 소극적으로 이뤄질 수 밖에 없었다고 했다”고 전했다.&lt;br&gt;공정위는 브로드컴의 동의의결안을 기각한 만큼, 조속히 전원회의를 열어 브로드컴의 법 위반 여부, 제재 수준 등을 결정하기 위한 심의를 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전경련, 스타트업 투자 활성화 위해 CVC 자금 조달 규제 완화해야</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500094</guid>
      <pubDate>2023-06-13T13:01:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613130122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444211 --&gt;&lt;br&gt;A지주회사 소속 벤처캐피털 B사는 재무수익과 함께 사회 또는 환경문제(ESG)를 해결하는 것을 목적으로 하는 C사로부터 하나의 펀드를 조성해 다시 개별투자에 출자하는 방식의 모태펀드 조성과 관련해 50:50의 지분제의를 받았다.&lt;br&gt;하지만 B사는 좋은 기회를 접을 수 밖에 없었다. 공정거래법상 회사법인이 대주주인 기업형 벤처캐피털(CVC)이 펀드 자금을 조성할 때 외부자금 출자가 40%까지만 허용되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 일반지주회사의 CVC 설립방식과 펀드 조성상 별다른 규제가 없는 해외의 경우 기업이 자율적으로 구조를 선택할 수 있다. 중국의 경우 레전드 홀딩스의 자회사인 레전드캐피털(CVC)이 2011년 결성한 ‘RMB Fund Ⅱ(펀드)’에는 지주회사인 레전드홀딩스를 비롯해 우리의 국민연금에 해당하는 전국사회보장기금이사회, 에너지 회사인 시안 샨구파워 등 다양한 외부기관이 자금을 출자해 투자를 하고 있다.&lt;br&gt;전국경제인연합회는 13일 경색된 벤처·스타트업 투자시장 활성화를 위해 CVC 자금 조달 규제를 완화해야 한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전경련이 이같은 주장을 하는 이유는 올 1분기 기준 벤처·스타트업 신규 투자액이 8815억원으로 지난해 같은 기간(2조2214억원) 대비 60.3%나 감소했기 때문이다. 지난해 연간 벤처 투자 금액도 2021년 대비 11.9% 감소한 6조7640억원에 그쳤다.&lt;br&gt;공정거래법은 CVC가 조성하는 펀드는 외부자금 비중이 40%로 제한돼있다. CVC 펀드가 해외 벤처기업에 투자할 수 있는 비율도 펀드 조성액의 최대 20%로 제한하고 있다. 이런 규제로 인해 A지주회사와 같이 펀드 조성 기회가 무산된 경우가 발생한다.&lt;!-- 그림 1444212 --&gt;전경련은 현행 CVC 자금조달 규정이 금융권 규제 완화 기조에도 배치된다고 지적했다. 금융위원회는 지난 7일 위축된 벤처업계 투자를 활성화하기 위해 분류가 상이한 2개 회사가 벤처펀드를 공동 운용할 수 있도록 관련 법규를 개정했다.&lt;br&gt;그렇지만 일반지주회사 CVC는 규제 완화의 수혜를 받기 어렵다는게 전경련 생각이다. 벤처투자조합을 공동 운용할 경우 운용 주체가 50%씩 출자하는 하는 것이 관례인데 일반지주회사 CVC는 외부투자자가 40%까지만 출자가 가능해 현실과 동떨어졌다는 것이다.&lt;br&gt;추광호 전경련 경제산업본부장은 “최근 일반지주회사의 CVC 보유를 허용한 것은 환영할 만한 일이지만 CVC의 설립과 운영에 제한을 두기로 한 것은 제도의 실효성을 반감시킬 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사진 7장으로 남은 돌로미티] 둘쨋날 세체다 평원의 들꽃 잔치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500101</guid>
      <pubDate>2023-06-13T13:32:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613152021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444313 --&gt;&lt;!-- 그림 1444218 --&gt;이탈리아 돌로미티의 서부 중심 오르티세이를 기점으로 삼은 여정의 둘쨋날 세체다(해발 고도 2518m)를 올랐다. 12일(현지시간) 아침 10시쯤 오르티세이에서 350번 버스를 타고 산 크리스티나로 향했다. 20분쯤 뒤 버스에서 내리니 한 할머니가 이 버스 타라고 손짓을 한다. 기사에게 물으니 공짜라고 했다. 4년 전에 없었던 셔틀버스 서비스다. 화장실도 훌륭했다.&lt;br&gt;콜라이저 케이블카를 타고 도착해 출구로 나오자 10시 25분 무렵이었다. 4년 전에는 6월 6일 아니면 7일 찾았던 것으로 기억하는데 발이 쑥쑥 빠질 정도로 눈이 쌓여 있었는데 일주일쯤 뒤인데도 푸르르기만 했다. 2019년 유독히 눈이 많이 내렸다는 얘기도 있었다고 일행은 기억했는데, 그보다는 지구 온난화의 영향 탓이 아닌가 싶다. 이곳 산장 앞 뿐만 아니라 세체다 전체가 푸르렀고 간간이 에델바이스와 들꽃들이 꽤 요란하게 꽃망울을 터뜨리고 있었다.&lt;br&gt;20분 정도 약간 왼쪽 아래 방향으로 걸으면 페르메다 리프트 타는 곳이 나온다. 바로 직전에 사소 룽고와 사소 피아토를 배경으로, 앞에 들꽃 밭을 펼쳐두고 인생샷 건질 만한 장소가 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;만약 오르티세이에서 케이블카 두 노선이 모두 정상 가동했으면 도착하는 케이블카 탑승장까지 스키장에서 흔히 보는 리프트가 운행하고 있었다. 4년 전에는 가동하지 않아 기신기신 눈 쌓인 곳을 기어오르다시피 했는데 돌로미티 슈퍼섬머 카드 덕에 그냥 탄다. 평온한 평원을 거슬러 오르니 이보다 좋을 수 없다.&lt;!-- 그림 1444219 --&gt;케이블카 탑승장 근처에서 왁자한 소리가 들려온다. 중국인 단체 관광객 30여명이 온 산을 뒤흔들어놓고 있었다. 눈살이 찌푸려질 정도였다. 일행은 ‘우리는 저러지 말아야지’ 속으로 되뇌는 눈치였다.&lt;br&gt;이곳에서 평원을 내려다본다. 들꽃들이 군데군데 만발해있고 풀밭은 싱그럽다. 널찍하다. 여기저기 다른 요소들이 섞여 있는 전날 알페 디 시우시와 달리 이곳은 너른 들판만 있다. 그리고 멀리 사소 룽고와 사소 피아토, 멀리 스킬리아니까지 모두 내려다 보인다. 장엄하고 장쾌하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;왼쪽 아래 대각선 방향으로 내려와 오후 1시쯤 트로이어 훗에서 점심을 들었다. 사람들이 많아 안쪽 끄트머리 데크에 앉아 생맥주 300ml부터 주문했다. 세체다 평원에서 가장 높은 사스 리가이스(3025m) 연봉들과 왼쪽 문테엘라(Muntejela, 2643m) 연봉들을 둘러보면서 4명 일행이 요리 하나씩 시키고 생맥주 4잔, 커피 4잔, 애플파이 하나를 시켰는데 91유로가 나왔다. 국물에 진심인 한국인들에게 글라시가 제격인 듯했다. 종업원들도 친절하다. 식사를 마치고 선베드에 누워 휴식을 취했다.&lt;br&gt;훗 뒤 야트막한 언덕 길을 따라오르면 피에랄롱고리아다. 문테엘라 연봉들을 배경으로 사진 촬영하기에 그만이다. 훗 앞 오솔길로 내려가면 이런 즐거움을 못 느낄 것이다. 10분쯤 시간이 더 걸리지만 이 길을 추천한다.&lt;!-- 그림 1444220 --&gt;이렇게 처음 출발했던 콜 라이저 케이블카를 다시 타고 내려와 산 크리스티나로 돌아왔다. 공짜로 탈 수 있는 셔틀버스가 나타나지 않아 조급한 마음에 걸어 버스 정류장으로 돌아왔다.&lt;br&gt;주의할 점. 버스 탈 때 행선지를 반드시 운전기사에게 물어보는 것이 좋다. 같은 곳에서 같은 번호 버스를 타도 반대편으로 가는 경우가 종종 있다. 앞선 사람이 어떻게 묻고, 기사가 어떻게 답하는지 주의깊게 들어봐야 한다. 일행 중에 다른 목격담을 늘어놓는 이가 있어 난감했다.&lt;br&gt;마침 버스를 기다리는 한국인 여행객 가운데 오전에 사소 룽고 케이블카를 이용했다는 어르신들이 있었는데 이 부부의 얘기를 듣고 완전히 다른 해석이 일행 가운데 나와 한참 내일(13일) 일정을 짜면서 격론을 벌였다. 핵심은 케이블카가 운행해 다녀왔다는 것이었는데 온라인으로는 15일부터 열리는 것으로 돼 있었다. 일행은 케이블카 운행 여부와 관계없이 파소 셀라가 세계에서 가장 아름다운 고갯길로 통할 정도로 유명하다 해서 가보기로 했다. 오후에는 알페 디 시우시로 다시 올라가 11일 걷지 못한 코스를 잠깐 경험해보기로 했다.&lt;br&gt;산 크리스티나 버스 정류장에서 보면 입간판 하나가 보인다. 사스롱(Saslong) 케이블카 탑승장이다. 사스 룽고가 아니다. 혼동하지 말아야 한다. 어차피 대대적인 보수 공사 중이어서 이용할 수 없긴 했는데 정류장 아래로 한참 내려가야 해 괜히 땀만 뺐다.&lt;!-- 그림 1444221 --&gt;&lt;!-- 그림 1444222 --&gt;&lt;!-- 그림 1444223 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이하늘, 동생 이현배 사후 2년 만에 심경 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500107</guid>
      <pubDate>2023-06-13T13:56:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613135608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444233 --&gt;DJ DOC의 멤버 이하늘(52·본명 이근배)가 동생인 고 이현배를 떠나보낸 후 2년 동안 느낀 심경을 털어놨다.&lt;br&gt;12일 유튜브 ‘베짱이엔터테인먼트’에는 ‘충격! DJ DOC 이하늘! 죽은 나무처럼 살았다’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이하늘은 “올해 초까지만 해도 죽은 나무 같이 살았다. 고민도 많이 했었다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이하늘의 동생 고 이현배는 2021년 4월 심장에 문제가 생겨 48세의 나이로 갑작스럽게 세상을 떠났다.&lt;br&gt;이와 관련해 이하늘은 “내 동생 이야기를 2년 동안 안 꺼냈다. 꺼낼 수도 없었다. (죽음을) 인정 안 하는 건 아니지만 인정하기 싫었다. 내가 도망가는 것 같지만 생각을 일부러 안 했다. 그냥 잊고 다른 사람처럼 살았다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “삶의 낙도 없고 재미도 없고 너무 허무하더라. 돈 때문에 힘든 게 아니라 사는 것에 어떤 의미를 못 찾겠더라. 내가 왜 살고 있지 싶었다. 요새는 허무주의자 같이 흘러가는 대로 무리 안 하고 욕심 안 부리고 그렇게 살고 있다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;프로그램 진행을 맡은 한 무속인은 “이하늘씨에게 가장 큰 문제는 잘해줬던 사람, 친했던 사람들이 이하늘씨를 너무 세게 친다. 하지만 이하늘씨는 억울하고 화가 나도 참아야 했다. 누구한테 말도 못 하고 오롯이 혼자 책임졌다”라고 말했다.&lt;br&gt;그러자 이하늘은 “내 인생을 같이 걸었던 사람들한테서 배신감을 느꼈다. 그러나 상대방의 잘못을 얘기하려면 그들을 공격하고 깎아내리면서 내가 그렇지 않다는 걸 해명해야 하니 그게 싫더라”라고 고백했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이하늘, 동생 이현배 사후 2년 만에 심경 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500107</guid>
      <pubDate>2023-06-13T13:56:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613135608_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444233 --&gt;DJ DOC의 멤버 이하늘(52·본명 이근배)가 동생인 고 이현배를 떠나보낸 후 2년 동안 느낀 심경을 털어놨다.&lt;br&gt;12일 유튜브 ‘베짱이엔터테인먼트’에는 ‘충격! DJ DOC 이하늘! 죽은 나무처럼 살았다’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이하늘은 “올해 초까지만 해도 죽은 나무 같이 살았다. 고민도 많이 했었다”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이하늘의 동생 고 이현배는 2021년 4월 심장에 문제가 생겨 48세의 나이로 갑작스럽게 세상을 떠났다.&lt;br&gt;이와 관련해 이하늘은 “내 동생 이야기를 2년 동안 안 꺼냈다. 꺼낼 수도 없었다. (죽음을) 인정 안 하는 건 아니지만 인정하기 싫었다. 내가 도망가는 것 같지만 생각을 일부러 안 했다. 그냥 잊고 다른 사람처럼 살았다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “삶의 낙도 없고 재미도 없고 너무 허무하더라. 돈 때문에 힘든 게 아니라 사는 것에 어떤 의미를 못 찾겠더라. 내가 왜 살고 있지 싶었다. 요새는 허무주의자 같이 흘러가는 대로 무리 안 하고 욕심 안 부리고 그렇게 살고 있다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;프로그램 진행을 맡은 한 무속인은 “이하늘씨에게 가장 큰 문제는 잘해줬던 사람, 친했던 사람들이 이하늘씨를 너무 세게 친다. 하지만 이하늘씨는 억울하고 화가 나도 참아야 했다. 누구한테 말도 못 하고 오롯이 혼자 책임졌다”라고 말했다.&lt;br&gt;그러자 이하늘은 “내 인생을 같이 걸었던 사람들한테서 배신감을 느꼈다. 그러나 상대방의 잘못을 얘기하려면 그들을 공격하고 깎아내리면서 내가 그렇지 않다는 걸 해명해야 하니 그게 싫더라”라고 고백했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호식이두마리치킨, 상큼·바삭 신메뉴 ‘요거치즈닝치킨’ 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500108</guid>
      <pubDate>2023-06-13T13:56:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613135639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;치킨 프랜차이즈 호식이두마리치킨이 신메뉴 요거치즈닝치킨을 최근 출시해 호평을 받고 있다고 13일 밝혔다 .&lt;!-- 그림 1444234 --&gt;요거치즈닝치킨은 갈릭치즈 시즈닝을 기본으로 한 안심치킨에 딜요거트 소스에 찍어 먹는 신개념 시즈닝 치킨이다. 쫀득한 안심치킨에 갈릭치즈 시즈닝이 더해져 있는 형태로 단맛과 짠맛이 조화로워 간식은 물론 술안주로도 즐길 수 있다. 딜요거트 소스는 새콤한 요거트 소스에 프레시한 딜 허브를 더한 소스다. 단짠단짠 시즈닝에 상큼한 딜요거트를 더하며 새로운 맛 조합을 자랑한다.&lt;br&gt;호식이두마리치킨 관계자는 “최근 출시한 신메뉴들은 색다름을 추구하는 젊은 세대들을 중심으로 관심을 받고 있다.”며 “다양한 신메뉴 라인업을 통해 맛의 감동을 실현하는 브랜드로 거듭나겠다.”고 전했다.&lt;br&gt;호식이두마리치킨은 이번 신메뉴 출시를 기념해 오는16일부터 2호선 일부 역사에서 스크린 도어 광고를 진행한다. 특히 이번 광고와 함께 소비자를 대상으로 대대적인 선착순 인증 이벤트와 함께 아이패드·에어팟 프로 등 대규모 경품 이벤트도 함께 한다. 이벤트는 16일 2호선 역사 및 호식이두마리치킨 공식 계정에서 최초 공개될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘18세 연하♥’ 심형탁 혼인신고 두 번째였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500114</guid>
      <pubDate>2023-06-13T14:03:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613140351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444246 --&gt;심형탁이 18세 연하 일본인 예비 신부 ‘사야’와의 결혼 비하인드 스토리를 최초 공개한다.&lt;br&gt;13일 방송되는 SBS ‘강심장리그’에서는 18세의 나이 차와 언어 장벽을 뛰어넘고, 오는 7월 결혼을 앞두고 있는 예비 신랑 심형탁이 출연한다.&lt;br&gt;사랑으로 힘든 시간을 모두 극복했다는 심형탁은 훈훈했던 인사가 무색하게 ‘고백합니다! 저 사실 혼인신고 두 번째입니다’라는 충격적인 썸네일을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심형탁은 “하루하루 감옥에 있는 기분이었다” 답장 없는 메시지로 마음을 졸였던 당시에 대해 얘기하며, 사야를 너무 사랑했지만 ‘하나의 이유’ 때문에 이별을 고했다고 밝혀 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;심형탁은 “장모님이 저보다 5살 많으시다”라며 장인어른이 결혼 비용을 전액 지원해 주신 이유에 대해서도 고백했다는 후문이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘18세 연하♥’ 심형탁 혼인신고 두 번째였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500114</guid>
      <pubDate>2023-06-13T14:03:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613140351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444246 --&gt;심형탁이 18세 연하 일본인 예비 신부 ‘사야’와의 결혼 비하인드 스토리를 최초 공개한다.&lt;br&gt;13일 방송되는 SBS ‘강심장리그’에서는 18세의 나이 차와 언어 장벽을 뛰어넘고, 오는 7월 결혼을 앞두고 있는 예비 신랑 심형탁이 출연한다.&lt;br&gt;사랑으로 힘든 시간을 모두 극복했다는 심형탁은 훈훈했던 인사가 무색하게 ‘고백합니다! 저 사실 혼인신고 두 번째입니다’라는 충격적인 썸네일을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심형탁은 “하루하루 감옥에 있는 기분이었다” 답장 없는 메시지로 마음을 졸였던 당시에 대해 얘기하며, 사야를 너무 사랑했지만 ‘하나의 이유’ 때문에 이별을 고했다고 밝혀 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;심형탁은 “장모님이 저보다 5살 많으시다”라며 장인어른이 결혼 비용을 전액 지원해 주신 이유에 대해서도 고백했다는 후문이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 13일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500118</guid>
      <pubDate>2023-06-13T14:07:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 인기도 넘치고 즐거움도 크다.&lt;br&gt;48년생 : 지금부터 새롭게 변신하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 자신만을 고집하지 마라.&lt;br&gt;72년생 : 여유 있는 마음이 필요.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 좋은 성과 거두겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 다된 일 망칠 수 있으니 조심.&lt;br&gt;49년생 : 추진하면 반드시 성과 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가는 곳마다 이익이 있다.&lt;br&gt;73년생 : 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;85년생 : 일의 성과가 빛난다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 가족과 상의하라.&lt;br&gt;50년생 : 분수를 지키는 게 중요.&lt;br&gt;62년생 : 만족할 만한 결과 나온다.&lt;br&gt;74년생 : 자기 것을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;86년생 : 실수는 한 번에 끝나야 한다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 비밀 누설로 인해 고생.&lt;br&gt;51년생 : 기대가 크면 실망도 크다.&lt;br&gt;63년생 : 잠시 휴식도 좋다.&lt;br&gt;75년생 : 한 우물만 파라.&lt;br&gt;87년생 : 마음을 나누어라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 지금 이대로 잘 유지하라.&lt;br&gt;52년생 : 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;64년생 : 언행에 조심하라.&lt;br&gt;76년생 : 마음의 여유를 가져라.&lt;br&gt;88년생 : 심신이 아주 편안하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 마음이 어수선하구나.&lt;br&gt;53년생 : 새로운 마음가짐이 필요하다.&lt;br&gt;65년생 : 인간관계가 순조롭다.&lt;br&gt;77년생 : 재운이 따르는 날이다.&lt;br&gt;89년생 : 감정을 풀고 지내라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 뜻한 바대로 이루지 못한다.&lt;br&gt;54년생 : 계획은 내일로 미뤄라.&lt;br&gt;66년생 : 능률이 점차 오르는구나.&lt;br&gt;78년생 : 남의 것을 탐하지 마라.&lt;br&gt;90년생 : 함부로 행동하다 망신수.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 시비거리가 생긴다.&lt;br&gt;55년생 : 초조하게 생각하지 마라.&lt;br&gt;67년생 : 단계적으로 밟아 나가라.&lt;br&gt;79년생 : 언쟁은 무조건 피하라.&lt;br&gt;91년생 : 전진은 보류하는 것이 좋다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 충분한 검토 후 실행하라.&lt;br&gt;56년생 : 오랜만에 활력이 넘친다.&lt;br&gt;68년생 : 자신감 있게 밀고 나가라.&lt;br&gt;80년생 : 가족과 함께 보내라.&lt;br&gt;92년생 : 힘들어도 스스로 해야 한다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 소극적인 자세가 유리하다.&lt;br&gt;57년생 : 가벼운 언행을 삼갈 것.&lt;br&gt;69년생 : 한꺼번에 얻으려 하지 마라.&lt;br&gt;81년생 : 잃는 것 생긴다.&lt;br&gt;93년생 : 고집스러운 생각 조심하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 기쁜 소식 듣는다.&lt;br&gt;58년생 : 생각 없는 맹진은 위험하다.&lt;br&gt;70년생 : 욕심을 겉으로 드러내지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 기대하던 큰 성과 보겠다.&lt;br&gt;94년생 : 자기의 본분을 지켜라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 운기가 양호한 날이다.&lt;br&gt;59년생 : 복이 저절로 들어온다.&lt;br&gt;71년생 : 미루는 것이 좋다.&lt;br&gt;83년생 : 남의 일에 끼어들지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 약속을 잘 지키는 사람이 되라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탁구 유망주 권혁, 이모 박인비·삼촌 조재호와 한솥밥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500121</guid>
      <pubDate>2023-06-13T14:21:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613142110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;스포츠 마케팅 전문 기업  와우매니지먼트그룹(대표 장상진)이 탁구 권혁(15·대전 동산중), 리듬체조 손지인(16·세종고), 피겨  스케이팅 지서연(17·수리고) 종목 유망주 3명과 계약했다고 13일 발표했다.&lt;!-- 그림 1444253 --&gt;권혁은 현재 15세 이하 세계랭킹 1위를 달리는 기대주다. 손지인은 올해 세계선수권대회와 항저우 아시안게임에 국가대표로 출전하는 리듬체조의 간판이다. 지서연은 작년 피겨 그랑프리 5차 대회 NHK 트로피에서 6위에 올라 성장 가능성을 인정받았다.&lt;br&gt;장상진 와우매니지먼트 대표는 “골프와 프로당구에서의 선수 매니지먼트 성공  경험을 살려 올림픽 종목으로 사업을 확대할 계획”이라고 전했다.&lt;br&gt;현재 와우매니지먼트그룹과 계약한 선수로는 미국여자프로골프(LPGA) 투어에서 뛰는 박인비, 유소연, 김아림, 한국여자프로골프(KLPGA)의 최예림, 유현주,  프로당구협회(PBA) 조재호, 강동궁 등이 있다&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>썬더치킨, 홈피 리뉴얼로 MZ공략…창업자금 지원도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500125</guid>
      <pubDate>2023-06-13T14:26:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613142656_V.png&apos; width=100px align=left&gt;치킨 창업 프랜차이즈 썬더치킨이 홈페이지를 새롭게 단장하고 예비 창업자들에게 창업 자금을 지원한다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;장수 브랜드 썬더치킨은 2004년부터 시작해 전국 400여 개의 매장을 오픈했다. 독특한 번개 무늬 컬이 살아 있는 크리스피치킨을 1만1,900원부터 시작하는 착한 가격에 판매하고 있다.&lt;!-- 그림 1444264 --&gt;썬더치킨은 충성 고객이 많은 편이지만 최근 젊은 소비자층을 끌어들이기 위해 로고와 인테리어를 바꾸는 등 여러 변화를 모색했다.&lt;br&gt;이번 홈페이지 리뉴얼 역시 변화의 일환으로 요즘 유행하는 레트로와 아메리칸 코믹스 스타일을 접목해 디자인했다. 썬더치킨을 대표하는 번개 컨셉과 외계인 캐릭터가 발랄한 분위기를 이끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 썬더치킨은 홈페이지를 리뉴얼하며 새로 모델 계약를 맺은 기안84를 전면에 내세웠다. 젊어진 썬더치킨 브랜드 이미지와 기안84의 다재다능한 이미지를 앞세워 MZ세대 소비자층까지 고객으로 끌어이는 것을 목표로 삼고 기안84의 팝아트 작품이 담긴 치킨 박스를 선보이는 등 기안84와의 다양한 콜라보레이션을 준비 중이다.&lt;br&gt;썬더치킨은 예비창업자들을 위한 창업 혜택도 마련했다. 이미 가맹점에게 지원하고 있는 가맹비 및 로열티 면제·오픈이벤트 등 혜택에 더해 3개월간 창업 정착 자금 지원을 추가로 제공한다고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS와 함께?… 제주항공 타고 여행을 떠날까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500130</guid>
      <pubDate>2023-06-13T14:34:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613143441_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444277 --&gt;BTS와 함께 여행을 떠나볼까. 제주항공이 방탄소년단(BTS) 데뷔 10주년 기념 ‘FESTA’ 래핑 항공기를 운영한다.&lt;br&gt;제주항공은 방탄소년단의 데뷔 10주년을 기념하는 ‘2023 BTS FESTA’에 공식 파트너사로 참여해 오는 7월18일부터 올 연말까지 제주항공이 취항하는 국제선 노선에 투입한다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;래핑 외에도 기념 탑승권, 항공권 할인 등 다양한 이벤트를 준비했다. 항공기 동체에는 이번 캠페인 슬로건인 ‘BTS PRESENTS EVERYWHERE’와 방탄소년단 멤버들의 모습을 항공기에 래핑돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 지난 12일부터는 제주항공 국제선을 이용하는 고객을 대상으로 ‘2023 BTS FESTA’ 탑승권과 친환경 종이컵 서비스를 실시하고 있다. 해당 서비스는 7월말까지 진행되며 진행 상황에 따라 조기 종료될 수 있다.&lt;br&gt;이밖에 이번 축제에 참여하기 위해 한국을 방문하는 전세계 고객들을 대상으로 해외 출발 항공권 할인, 면세점 리워드 혜택, 국내 투어상품 할인 등의 다양한 혜택도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 BTS 데뷔 10주년을 맞아 지난 12일부터 서울의 주요 랜드마크가 방탄소년단을 상징하는 보랏빛으로 빛나고 있다. 세종문화회관, 세빛섬, 남산서울타워에는 방탄소년단 관련 미디어파사드를 상영 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해상풍력 분야 게임체인저 ‘현대프론티어호’ 출항</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500135</guid>
      <pubDate>2023-06-13T14:43:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613144339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국내 최초 해상풍력 전용 설치선인 ‘현대프론티어호’가 정부 국책 과제로 선정된 지 6년 만에 출항에 나섰다.&lt;!-- 그림 1444288 --&gt;현대스틸산업은 13일 경남 통영 앞바다에서 출항식을 열고 현대프론티어호가 제주 한림해상풍력발전 공사에 본격적으로 투입된다고 밝혔다. 현대스틸산업은 현대건설이 100% 출자해 설립한 자회사로, 해상풍력발전단지 건설의 전 공정을 수행할 수 있는 기업이다.&lt;br&gt;1만 4000t 규모의 초대형 해상풍력 전용 설치선 현대프론티어호는 길이 85m, 폭 41m, 높이 6.5m로 바다 위에서 해상풍력 터빈을 인양, 운반, 설치까지 한 번에 가능하다. 현대프론티어호는 해상에서 정확한 위치를 유지하는 ‘다이내믹 포지션 시스템’, 수면 위로 선체를 들어 올려 고정하는 ‘재킹 시스템’ 등을 갖췄다.&lt;br&gt;현대프론티어호가 투입되는 제주 한림해상풍력발전 현장은 현대건설이 프로젝트의 전반을 주도하는 국내 최대 규모의 해상풍력발전단지로 5.56㎿ 규모의 발전기 18기가 100㎿의 전력을 생산한다. 현대건설과 현대스틸산업은 하부구조물 제작·설치, 상부 터빈 및 해저케이블 설치 등 핵심 공정을 수행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이청휴 현대스틸산업 대표이사는 “국내 유일무이의 해상풍력 전용 설치선 현대프론티어호는 국내 해상풍력 건설 분야의 ‘게임 체인저’가 될 것”이라며 “해상풍력 분야의 선두에서 인류사회에 공헌할 수 있도록 적극적으로 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프로축구선수협 울산 현대 인종차별 SNS 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500137</guid>
      <pubDate>2023-06-13T14:48:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612143820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443769 --&gt;한국프로축구선수협회(회장 이근호)는 K리그1 울산 현대 소속 일부 선수들이 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 인종차별적인 대화를 나눈 것에 대해 사과했다.&lt;br&gt;선수협은 13일 “선수협 소속인 울산의 일부 선수들이 행한 부적절한 언행으로 심려를 끼쳐 드린 데 대해 진심으로 사과의 말씀을 드린다”라며 “피해 당사자와 관계자, 축구 팬 여러분에게도 거듭 사과한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “선수들의 권익을 보호하는 선수협은 최근 소셜미디어에서 행해진 일부 선수들의 부적절한 행동에 대해 깊은 책임을 통감한다”라며 “향후 이런 일이 다시는 발생하지 않도록 선수협 차원에서 할 수 있는 모든 노력을 다하겠다”고 다짐했다. 선수협은 각 구단을 다시 한번 방문해 프로 선수의 자세, SNS 사용법, 인종차별 언행의 영향 등 선수들이 바르게 인식하고 갖춰야 할 내용들을 전달하기로 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여기는 총통” 대만 차이잉원 무전에 “여기는 中공군”(영상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500154</guid>
      <pubDate>2023-06-13T15:26:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613152641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444318 --&gt;차이잉원 대만 총통이 대만군 공군 장교와 무선 교신을 진행하던 중 중국 인민해방군이 교신을 가로채 끼어들면서 통신이 긴급 중단되는 상황이 벌어졌다. 이와 관련해 당황해하는 차이 총통의 모습을 우스꽝스럽게 편집한 영상이 소셜미디어(SNS)에서 확산하고 있다.&lt;br&gt;13일 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP) 등에 따르면 차이 총통은 지난 9일 대만 남부 가오슝에 위치한 공군 방공미사일사령부 및 남부지역작전통제소를 시찰했다.&lt;br&gt;차이 총통은 두 명의 여성 장교와 무선 교신을 하면서 “여기는 총통이다”라고 송신했다. 이에 한 남성이 “여기는 중국 (인민해방군) 공군이다. 당신은 우리 영공에 침입했고 우리의 주권을 심각하게 침해했다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국 인민해방군의 답신에 당황한 차이 총통은 어색한 미소를 짓다가 이내 표정이 굳는 모습이 카메라에 포착됐다. 이에 옆에 있던 한 장교가 중국 인민해방군과 연결된 무전을 끊어버렸다. 잠시 후 교신을 재개한 차이 총통은 순찰시 특이점을 발견했냐고 질문했고, 이상한 점이 없다는 답변에 경계를 유지할 것을 당부했다. 이 같은 상황은 현지 언론 등을 통해 고스란히 보도됐다.&lt;br&gt;차이 총통이 교신 과정에서 중국 인민해방군의 무전을 듣고 당황해하는 장면을 우스꽝스럽게 편집한 영상들이 SNS를 통해 퍼지고 있다.&lt;!-- 그림 1444319 --&gt;차이 총통이 중국 인민해방군과 무전한 사실이 알려지면서 중국이 대만 군 통신을 해킹한 것 아니냐는 논란이 일었다. 이에 대만 공군은 중국 인민해방군이 차이 총통의 교신을 해킹한 것이 아니며, 인민해방군의 경고 교신은 다른 채널에서 흘러나온 것이라고 해명하면서 “총통은 (중국) 인민해방군의 영향을 받지 않았다”라고 대응했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천젠런 대만 행정원장도 중국 인민해방군이 차이 총통의 무선 교신을 방해하지 않았다고 일축했다.&lt;br&gt;이번 사건과 관련해 대만의 한 퇴역 공군 장성은 SCMP에 “안보 당국은 (중국) 인민해방국이 총통의 무선 교신 계획에 대한 정보를 입수했는지 여부를 확인해야 할 것”이라면서 “만약 중국 인민해방군이 총통, 국방장관 등이 무엇을 하려는지 쉽게 알 수 있다고 한다면 중국 공산당의 대만 침투가 심각한 상황임을 의미한다”라고 우려를 표했다.&lt;br&gt;안보전문가인 치청 대만 국가정책연구소 연구원은 “왜 차이 총통이 교신을 시작하자마자 중국 인민해방군의 목소리가 들렸는지 의문”이라며 “안보 당국은 이 문제를 심각하게 들여다봐야 한다”라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘푸틴 보란듯’ 나토軍 1만명 동원, 첨단전투기 출격…사상 최대 방공훈련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500160</guid>
      <pubDate>2023-06-13T15:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613154711_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444325 --&gt;&lt;!-- 그림 1444326 --&gt;러시아 점령지를 대대적으로 탈환하려는 우크라이나의 대반격이 본격화한 가운데, 독일에서는 12일(현지시간) 북대서양조약기구(NATO·나토)의 사상 최대 방공훈련이 시작됐다.&lt;br&gt;나토와 독일 공군은 이날 나토 동맹 창설 이후 최대 규모 방공훈련인 ‘에어 디펜더 23’이 독일을 비롯한 유럽 영공에서 개시됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;독일 주도로 23일까지 진행되는 훈련에는 25개국이 참여하며 나토군 1만여명과 미 전투기 등 공군항공기 100대, 독일 연방군 항공기 70대를 비롯해 모두 250대의 전투기와 항공기, 헬리콥터가 동원된다.&lt;!-- 그림 1444328 --&gt;연방군에 따르면 이번 훈련은 독일 발트해 연안 로스토크항에 가상의 동부연합군이 특공대와 함께 사보타주 공격을 가해 서방이 나토 집단방위체제를 상징하는 나토 조약 제5조를 발동하는 상황을 가정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5조는 ‘회원국 일방에 대한 무력 공격을 전체 회원국에 대한 공격으로 간주해 필요시 무력 사용을 포함한 원조를 제공한다’고 규정한다.&lt;br&gt;나토군은 순항미사일이나 드론 공격을 방위하고 공항과 항구를 지켜내는 훈련을 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;훈련은 북해와 발트해를 포함한 독일 영공의 대부분에서 진행된다.&lt;br&gt;훈련에는 독일 공군의 유로파이터 전투기 30대와 토네이도 16대, 미국과 네덜란드의 F-35 전투기가 총동원된다.&lt;!-- 그림 1444329 --&gt;&lt;!-- 그림 1444330 --&gt;이번 훈련으로 월~금요일 독일 북측, 남측, 동측 영공에서 시간대에 따라 일시적으로 민간항공기 운항이 금지된다. 이에 따라 민간 항공기가 대대적으로 결항하거나 지연될 수 있다고 독일 rbb방송 등은 전했다.&lt;br&gt;앞서 독일 항공안전노조는 이번 훈련으로 민간 항공기 운항에 제한이 있을 것으로 전망했다. 마티아스 마스 항공안전노조 위원장은 “대대적인 영향이 있을 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;시뮬레이션 결과, 훈련기간 동안 민간항공기가 매일 최대 5만분 동안 지연될 수 있다는 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이선균 아내 전혜진, 논현동 빌딩 1년 만에 10억 차익</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500162</guid>
      <pubDate>2023-06-13T15:51:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613155104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444332 --&gt;배우 전혜진이 서울시 강남구 논현동에 있는 빌딩을 150억원에 매각해 1년 만에 10억원의 시세차익을 올린 것으로 나타났다.&lt;br&gt;13일 국토교통부 실거래가 공시시스템에 따르면 전혜진은 지난달 12일 서울 강남구 논현동에 있는 지하 1층 지상 8층 규모(대지 238.5㎡, 연면적 1115.48㎡) 빌딩을 150억원에 매각했다.&lt;br&gt;전혜진은 지난해 3월 자신이 대표로 있는 법인 ‘까락컴퍼니’ 명의로 해당 건물을 처음 사들였으며, 당시 매입가는 140억에 약간 못 미치는 수준이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매입액과 매도액을 비교하면 전씨는 1년 만에 시세차익을 10억원을 올린 것으로 볼 수 있지만, 취득세와 법인세 등을 고려하면 오히려 실제 차익은 거의 없을 것으로 알려졌다. 대출 이자나 양도세까지 고려하면 오히려 마이너스 수익률을 기록했을 수도 있다.&lt;br&gt;해당 건물은 논현동에서 알짜 매물로 알려져 장기간 보유시 더 높은 수익이 기대할 수 있지만 사정상 매각한 것으로 보인다&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 전혜진과 이선균은 지난 2009년 결혼해 슬하에 두 아들을 두고 있다. 전혜진은 오는 7월 방영을 앞둔 지니TV 오리지널 드라마 ‘남남’에 출연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이선균 아내 전혜진, 논현동 빌딩 1년 만에 10억 차익</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500162</guid>
      <pubDate>2023-06-13T15:51:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613155104_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444332 --&gt;배우 전혜진이 서울시 강남구 논현동에 있는 빌딩을 150억원에 매각해 1년 만에 10억원의 시세차익을 올린 것으로 나타났다.&lt;br&gt;13일 국토교통부 실거래가 공시시스템에 따르면 전혜진은 지난달 12일 서울 강남구 논현동에 있는 지하 1층 지상 8층 규모(대지 238.5㎡, 연면적 1115.48㎡) 빌딩을 150억원에 매각했다.&lt;br&gt;전혜진은 지난해 3월 자신이 대표로 있는 법인 ‘까락컴퍼니’ 명의로 해당 건물을 처음 사들였으며, 당시 매입가는 140억에 약간 못 미치는 수준이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매입액과 매도액을 비교하면 전씨는 1년 만에 시세차익을 10억원을 올린 것으로 볼 수 있지만, 취득세와 법인세 등을 고려하면 오히려 실제 차익은 거의 없을 것으로 알려졌다. 대출 이자나 양도세까지 고려하면 오히려 마이너스 수익률을 기록했을 수도 있다.&lt;br&gt;해당 건물은 논현동에서 알짜 매물로 알려져 장기간 보유시 더 높은 수익이 기대할 수 있지만 사정상 매각한 것으로 보인다&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 전혜진과 이선균은 지난 2009년 결혼해 슬하에 두 아들을 두고 있다. 전혜진은 오는 7월 방영을 앞둔 지니TV 오리지널 드라마 ‘남남’에 출연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>17살 고딩맘 “하루 수입 1300만원인데 파산 위기”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500165</guid>
      <pubDate>2023-06-13T15:54:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613155435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444335 --&gt;17살에 엄마가 돼 세 딸을 둔 ‘고딩엄마’ 한지이가 딸들의 육아비로 엄청난 지출을 하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;14일 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠3’에는 세 딸을 키우는 고딩엄마 한지이가 출연, 럭셔리 하우스에 거주하는 ‘플렉스’ 일상을 공개한다.&lt;br&gt;17세에 엄마가 돼 초등학교 4학년과 초등학교 2학년, 네 살 딸을 양육 중인 고딩엄마 한지이는 여동생과 함께 살면서 수백만 원의 교육비를 지출한다고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 스튜디오에 등장한 한지이는 “셋째를 출산한 뒤 교통사고를 당해 중환자실에서 깨어났다”며 “사고 당시의 충격으로 2주 동안의 기억이 사라졌다”고 당시의 심각했던 상황을 전했다.&lt;br&gt;이와 함께 ‘고딩엄빠’에 출연하게 된 계기에 대해서 “교통사고 후유증보다 더 큰 문제가 있다”고 언급해 궁금증을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한지이는 세 딸과 함께 살고 있는 현재의 일상을 공개했다. 한지이와 딸들은 럭셔리한 집에 거주 중이었고 널찍한 내부에 테라스까지 갖춰 3MC들은 “지금까지 ‘고딩엄빠’에서 봤던 집 중 제일 넓다”라고 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;더욱이 미모가 남다른 한지이의 세 딸은 엄마보다 먼저 일어나 등교를 척척 준비하는가 하면 함께 거주 중인 한지이의 동생에게 ‘폭풍 애교’를 보여 스튜디오를 훈훈함으로 물들였다.&lt;br&gt;한지이는 쇼핑몰 일을 한다고 밝히며 하루 수익이 1300만 원이라고 밝혀 모두를 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;한지이는 판매 대행 쇼핑몰 CEO로서 제품 관리, 상품 등록, CS, 택배 작업 등 절차에 필요한 모든 일을 혼자서 척척 해내는 ‘능력자’의 면모를 보여주면서 엄청난 수익을 자랑하면서도 “생활비로 월 1000만 원 정도가 부족하다”로 설명해 의아함을 안겼다.&lt;br&gt;또 여러 장의 독촉장까지 받은 사실도 모자라 3개월 내에 파산할 수도 있다는 전문가의 지적을 듣기도 해 이어질 스토리에 관심을 증폭시켰다.&lt;!-- 그림 1444336 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>17살 고딩맘 “하루 수입 1300만원인데 파산 위기”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500165</guid>
      <pubDate>2023-06-13T15:54:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613155435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444335 --&gt;17살에 엄마가 돼 세 딸을 둔 ‘고딩엄마’ 한지이가 딸들의 육아비로 엄청난 지출을 하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;14일 MBN ‘어른들은 모르는 고딩엄빠3’에는 세 딸을 키우는 고딩엄마 한지이가 출연, 럭셔리 하우스에 거주하는 ‘플렉스’ 일상을 공개한다.&lt;br&gt;17세에 엄마가 돼 초등학교 4학년과 초등학교 2학년, 네 살 딸을 양육 중인 고딩엄마 한지이는 여동생과 함께 살면서 수백만 원의 교육비를 지출한다고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 스튜디오에 등장한 한지이는 “셋째를 출산한 뒤 교통사고를 당해 중환자실에서 깨어났다”며 “사고 당시의 충격으로 2주 동안의 기억이 사라졌다”고 당시의 심각했던 상황을 전했다.&lt;br&gt;이와 함께 ‘고딩엄빠’에 출연하게 된 계기에 대해서 “교통사고 후유증보다 더 큰 문제가 있다”고 언급해 궁금증을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한지이는 세 딸과 함께 살고 있는 현재의 일상을 공개했다. 한지이와 딸들은 럭셔리한 집에 거주 중이었고 널찍한 내부에 테라스까지 갖춰 3MC들은 “지금까지 ‘고딩엄빠’에서 봤던 집 중 제일 넓다”라고 감탄을 자아냈다.&lt;br&gt;더욱이 미모가 남다른 한지이의 세 딸은 엄마보다 먼저 일어나 등교를 척척 준비하는가 하면 함께 거주 중인 한지이의 동생에게 ‘폭풍 애교’를 보여 스튜디오를 훈훈함으로 물들였다.&lt;br&gt;한지이는 쇼핑몰 일을 한다고 밝히며 하루 수익이 1300만 원이라고 밝혀 모두를 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;한지이는 판매 대행 쇼핑몰 CEO로서 제품 관리, 상품 등록, CS, 택배 작업 등 절차에 필요한 모든 일을 혼자서 척척 해내는 ‘능력자’의 면모를 보여주면서 엄청난 수익을 자랑하면서도 “생활비로 월 1000만 원 정도가 부족하다”로 설명해 의아함을 안겼다.&lt;br&gt;또 여러 장의 독촉장까지 받은 사실도 모자라 3개월 내에 파산할 수도 있다는 전문가의 지적을 듣기도 해 이어질 스토리에 관심을 증폭시켰다.&lt;!-- 그림 1444336 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성중공업, 2028년 인도 예정 LNG선 수주…“5년 후에도 LNG 수요 여전 증거”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500167</guid>
      <pubDate>2023-06-13T15:54:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613155456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444338 --&gt;‘K조선’의 액화천연가스(LNG) 운반선 건조 도크에 5년 후의 일감까지 몰리고 있다. 일부 조선사는 2027년 인도 물량이 가득 차면서 2028년도 인도 물량까지 받고 있다.&lt;br&gt;삼성중공업은 2028년 2월까지 인도 예정으로 북미지역 선사로부터 LNG 운반선 2척을 6592억원에 수주했다고 13일 공시했다. 국내 조선 ‘빅3’ 가운데 2028년 인도 예정인 LNG운반선을 수주받기는 처음이다.&lt;br&gt;삼성중공업은 이로써 올해 누적 수주 9척에 32억달러로, 목표액 95억달러의 34%를 달성했다고 밝혔다. 올해 수주한 선박은 LNG 운반선 6척, 원유 운반선 2척, 해상 부유식 가스 액화설비(FLNG) 1척 등이다. 업계 관계자는 “삼성중공업이 일감이 몰리면서 부가가치가 높은 선박 위주로 선별 수주한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 LNG 운반선이 2028년 2월 인도 예정인 것에 주목하고 있다. 이와 관련, 업계 관계자는 “글로벌 선사 일부는 2028년 이후에도 LNG 운반선 수요가 여전할 것으로 보는 증거”라고 말했다.&lt;br&gt;앞서 한화오션은 2027년 6월 인도 예정으로 지난 3월 LNG 운반선 2척을 수주했다. 또 한국조선해양은 2027년 3월 인도 예정으로 컨테이너 운반선 5척, 2027년 9월 인도 예정으로 LNG운반선 4척을 수주했다고 공시한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘K조선’의 물량 폭주에 따라 LNG 운반선 건조가도 오르고 있다. 세계적 조선·해운시황 조사기관 클락슨리서치에 따르면 LNG운반선은 17만 4000㎥ 기준 지난달 신조가는 전월보다 300만달러가 오른 2억 5900만달러를 기록했다. 이는 작년 5월(2억 2700만달러)나 2021년 5월(1억 8900만달러)에 비해 크게 오르는 등 신조가가 오르고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모비두, 커머스형 숏폼 솔루션 ‘소스클립’ 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500171</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:07:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613171019_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;원스톱 라이브커머스 전문 기업 모비두(대표 이윤희)가 커머스형 숏폼 솔루션 ‘소스클립’을 출시했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;모비두는 라이브커머스에 필요한 원스톱 서비스 소스(Sauce)의 운영사로, 자사 몰에 간편하게 탑재하는 라이브커머스 사스(SaaS) 솔루션 ‘소스라이브’, 마케팅 서비스 ‘소스애드’, 라이브 방송 기획·제작 서비스 ‘소스메이커스’등을 제공하며 60여곳의 국내외 글로벌 기업 고객사를 보유하고 있다.&lt;!-- 그림 1444393 --&gt;지난달 메타에 따르면, 짧은 영상 동영상 숏폼 ‘릴스’가 하루 20억 개 이상 공유되고 있다. 국내뿐만 아니라 전 세계적으로 숏폼 콘텐츠 시장이 빠르게 성장하고 있다. 이미지형 콘텐츠보다 더 많은 정보를 담으면서도 긴 영상보다는 ‘스낵커블(snackable·간식을 먹듯 쉽게 즐기는)’한 숏폼 시청 시간이 증가하는 추세에 따라 소스는 자사 몰에 릴스와 유튜브 쇼츠 같은 숏폼을 바로 탑재하고, 상품 구매로 이어지도록 하는 ‘소스클립’을 개발해 고객사의 매출 전환 극대화를 돕는다.&lt;br&gt;소스클립을 이용하면 ▲쇼퍼블 영상을 쉽고 간편하게 제작 ▲모션과 이펙트로 상품 정보를 부각 ▲상품 바로가기 기능을 통해 구매 전환 유도 ▲브랜드 컬러 커스텀을 통한 브랜딩 ▲숏폼 모아보기 기능으로 숏폼들을 자사몰에서 한눈에 확인하고 관리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모비두 이윤희 대표는 “전 세계적으로 라이브커머스·숏폼 커머스 열풍이 불고 있다. 특히 숏폼은 짧은 영상을 선호하는 시대적 흐름에 따라 새로운 콘텐츠 형태로 급부상하고 있다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재택근무 중 성매매 ‘200회’…日남성, IT임원이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500172</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:10:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613161053_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444345 --&gt;재택근무를 핑계 삼아 성매매를 하며 그 모습을 불법촬영한 일본 남성이 체포됐다. 그는 사이타마현 소재 IT 회사 임원 시바타 노부히로(60)로, 미성년자와 200회 이상 성매매를 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;13일 일본 경찰에 따르면 그는 중학교 3학년 소녀들과 성매매를 한 후 그 모습을 몰래 찍어 아동 성매매 및 음란물 금지법 위반 혐의로 체포됐다. 벌써 세 번째 체포다.&lt;br&gt;시바타는 원조교제할 미성년자를 찾는다는 글을 SNS에 올려 1회당 2만엔 이상을 지불하고 성매매를 했다. 시바타는 경찰 조사에서 “재작년(2011년) 11월부터 100명의 소녀와 200여차례 성매매를 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 그의 자택에서 스마트키와 USB 메모리 형태의 몰래카메라를 여러개 발견했다. 그는 재택근무를 핑계 삼아 컴퓨터 화면을 열어놓고 컴퓨터 내장 카메라로 촬영한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;일본에서 지난해 아동 성매매 사건으로 피해를 본 아동은 1487명이다. 그는 하루에 두 번 성매매를 한 날도 있었다고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시바타는 “스스로의 성행위 장면을 보고 싶었고, 기념으로 남기고 싶었다”라며 불법촬영 혐의를 인정했다. 그는 피해자들의 신분증까지 촬영해 영상을 분류했다.&lt;br&gt;경찰은 “미성년자 성매매 사건은 피해 아동을 특정하지 못한 채 체포할 때가 많지만 이번 사건의 경우는 피의자 스스로 무덤을 판 셈이다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국 ‘잠자는 영상’ 21분간 송출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500173</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:14:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613161420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444346 --&gt;그룹 방탄소년단 정국이 라이브 방송에서 잠든 모습을 보여줬다.&lt;br&gt;정국은 지난 12일 팬 소통 플랫폼 위버스를 통해 라이브 방송을 진행하며 전 세계 팬과 소통했다.&lt;br&gt;침대에 누운 채 모습을 드러낸 정국은 “잘 거임... 졸림... 그런데 아미(방탄소년단 팬덤 명)가 생각났다”라며 미소를 보였다. 이어 “이런 것도 소통의 일부분 아닐까? 내가 자고 있다는 거”라며 본격적인 ‘눕방’을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국은 “자려니 잠이 안 온다”, “졸린데 자기가 싫다. 하품은 계속 나오는데. 이유가 뭘까?”라며 귀여운 잠투정을 부리기도 했다. 또한 “내가 이렇게 잠들면 회사에서 난리가 날 것이다. 지금 아침이니까 회사가 방심하고 있을 것이다. 그때를 노린 거다”라고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;실제로 정국은 잠들고 말았다. 잠든 그의 모습은 21분 동안 노출됐다. 실시간으로 정국이 잠든 모습을 670만 명이 지켜본 것으로 전해졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국 ‘잠자는 영상’ 21분간 송출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500173</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:14:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613161420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444346 --&gt;그룹 방탄소년단 정국이 라이브 방송에서 잠든 모습을 보여줬다.&lt;br&gt;정국은 지난 12일 팬 소통 플랫폼 위버스를 통해 라이브 방송을 진행하며 전 세계 팬과 소통했다.&lt;br&gt;침대에 누운 채 모습을 드러낸 정국은 “잘 거임... 졸림... 그런데 아미(방탄소년단 팬덤 명)가 생각났다”라며 미소를 보였다. 이어 “이런 것도 소통의 일부분 아닐까? 내가 자고 있다는 거”라며 본격적인 ‘눕방’을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국은 “자려니 잠이 안 온다”, “졸린데 자기가 싫다. 하품은 계속 나오는데. 이유가 뭘까?”라며 귀여운 잠투정을 부리기도 했다. 또한 “내가 이렇게 잠들면 회사에서 난리가 날 것이다. 지금 아침이니까 회사가 방심하고 있을 것이다. 그때를 노린 거다”라고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;실제로 정국은 잠들고 말았다. 잠든 그의 모습은 21분 동안 노출됐다. 실시간으로 정국이 잠든 모습을 670만 명이 지켜본 것으로 전해졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4500원 담배 한 갑이 900원이 되는 ‘면세 마법’ 노린 밀수업자 3명 검거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500176</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:25:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613162507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444355 --&gt;돌돌 말린 인조 잔디 속에 담배를 숨겨 국내로 밀수한 업자 3명이 관세당국에 붙잡혔다. 이들 중 2명은 담배 밀수 혐의로 재판을 받는 와중에 또다시 담배 밀수를 시도하다 적발된 것으로 드러났다.&lt;br&gt;관세청은 부산본부세관이 캄보디아로 수출된 국산 담배를 다시 국내로 밀수입한 50대 A씨를 관세법 위반 혐의로 구속하고 공범 2명(50대 1명, 30대 1명)을 불구속 입건해 검찰에 송치했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨 등은 지난 3월 캄보디아로 수출된 국산 담배 10만여갑(시가 4억 5000만원)을 롤 형태의 인조 잔디 속에 은닉한 뒤 수입 화물인 것처럼 포장해 국내로 들여왔다. 플라스틱으로 된 원통도 담배 밀수에 활용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일당 3명은 수출된 국산 담배에 세금이 붙지 않아 현지 가격이 시중 판매 가격의 5분의 1 수준으로 저렴하다는 점을 노렸다. 한 갑에 4500원에 판매되는 담배의 수출 가격은 900원인 것으로 알려졌다. 이들은 한 보루를 1만원 전후로 구매해 들여와 국내에서 2배 가격인 2만원에 되팔아 한 보루당 1만원가량 차익을 남기는 수법을 사용했다.&lt;br&gt;우범화물 정보분석을 통해 담배가 은닉된 인조 잔디 화물을 확인한 세관은 밀수 담배를 압수한 다음 정상 화물인 것처럼 원래대로 재포장해 정상 통관시켰다. 이후 화물의 이동 경로를 추적해 부산 교외 지역의 창고에 도착한 사실을 확인한 뒤 현장에서 일당을 검거했다. 이들 3명 중 50대 2명은 지난해 캄보디아 물품인 라탄 테이블을 이용해 국산 담배 5억원을 밀수한 혐의로 불구속 상태로 재판을 받는 중인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고석진 부산세관장은 “정상 화물로 가장한 대형 담배 밀수가 계속 적발되는 만큼 조직적인 밀수 범죄 단속을 강화할 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고금리 대출자 아니라면 ‘청년도약계좌’ 대체로 유리...금리 막판 눈치 싸움</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500181</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:35:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/31/SSC_20230531180651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;5년간 최대 5000만원의 목돈을 만들 수 있는 청년도약계좌 출시를 앞두고 은행권은 이자율 책정을 놓고 막판 눈치 싸움을 벌이고 있다. 기본 금리가 예상보다 낮고, 우대금리 조건이 까다롭다는 비판 때문인데 최종 공시에선 지난 8일 공개된 1차 공시 때보단 기본 금리가 소폭 인상될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;기본금리 3.5%에서 4.0%로 인상될 듯&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;13일 금융권에 따르면 은행권은 지난 8일 잠정 금리를 공시한 뒤 당국과 여론의 지적이 나오면서 기본금리를 0.5%포인트 올리는 대신 우대금리를 0.5% 깎아 가입자들이 높은 금리를 보다 쉽게 받을 수 있도록 조정할 것으로 보인다. 잠정 공시에서 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)은 기본금리를 3.5%로 제시했는데 이보다 0.5%포인트 인상할 경우 기본 금리가 4.0%가 되게 된다. 최대 우대금리를 1.50%로 낮추고 소득 조건별 최대 우대금리를 0.50%까지 더한 최고 금리 수준은 6.0%가 될 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일부 소수 은행은 우대금리 수준을 유지하고 최고 금리 자체를 6.5%까지 올리는 방안도 검토 중인 것으로 알려졌는데, 이미 잠정 공시에서 총 금리가 6.5%로 가장 높았던 IBK기업은행 등은 가입자가 쏠려 대규모 손실이 일어날 가능성을 고려해 금융당국에 가입자 수가 일정 기준에 이르면 판매를 종료할 수 있도록 ‘가입자 수 상한’을 설정해 달라고 요청해 둔 상태다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;연 7500만원 이하라면 가입이 유리&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1439345 --&gt;청년도약계좌의 최종금리가 14일 공시되면 이튿날인 15일부터 정식으로 시중 11개 은행에 출시되게 된다. 금리 수준이 예상보다 낮다는 지적이 있지만 그럼에도 나이(만 19~34세)와 소득수준(연 7500만원 이하·가구소득 기준 중위소득 180% 이하) 조건이 부합한다면 가입을 하는 것이 유리하다. 고금리 대출의 원리금을 갚아야 하는 게 아니라면 말이다.&lt;br&gt;지난해 최저임금 기준 연봉인 2300만원(월 191만원)의 소득을 올리고 있는 A씨가 월 40만원씩 5년간 청년도약계좌에 납입할 경우를 가정해보자. 연 소득이 2400만원 이하이기 때문에 정부지원금을 월 2만 4000원씩 받을 수 있는데, A씨의 납입금엔 기본금리와 우대금리를, 정부지원금엔 기본금리를 적용받을 수 있다.&lt;br&gt;잠정 공시에서 가장 높은 금리를 제안했던 IBK기업은행의 기본금리는 4.5%였으며 급여 이체, 지로·공과금, 카드 이용, 주택청약 신규, 최초거래고객·마케팅 동의 등 항목마다 0.50%포인트씩 우대금리를 제공하는데, 최대 1.50%포인트까지 받을 수 있도록 했다. 소득 우대금리는 0.50%포인트다. A씨는 총급여 2400만원 이하이기 때문에 소득 우대금리를 받을 수 있는데, 다른 우대금리 조건을 하나도 채우지 못하더라도 연 5.0%의 금리를 받을 수 있다.&lt;br&gt;이 경우 본인 납입금(40만원X60개월) 2400만원에 대한 이자 305만원과 함께 정부지원금(2만 4000원X60개월) 144만원에 대한 이자 16만 4700원을 합해 총 2865만원 4700원을 받을 수 있는데, 이자에 대한 비과세 혜택이 더해진 금액이다. 일반 적금이라면 연 이자가 4.0%인 적금에 월 44만원씩 5년간 납입해야 하는 받을 수 있는 금액과 비슷한데, 결과적으로 A씨에겐 월 4만원의 여유 자금이 생기는 셈이다. 납입금을 최대치인 70만원으로 상향할 경우 본인 납입금 4200만원에 비과세 혜택을 받은 이자 수익 533만 7500원에다 이자를 포함한 정부지원금(160만 4700원)을 더해 총 4894만 2200원을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물론 가입 기간동안 임금이 상승해 총소득이 2400만원을 넘길 경우 은행의 소득 우대금리를 받을 수 없으며, 정부의 지원금 규모도 줄어들 수 있다. 그러나 최근 시중은행의 수신금리가 하락세를 보이고 있어 각종 우대금리 조건을 충족하지 않는다면 연 4.0% 금리를 주지 않는 경우가 많은 점을 감안하면, 안정적으로 목돈을 마련하고 싶은 청년이라면 다른 적금 상품보다 청년도약계좌에 가입하는 것이 유리하다.&lt;br&gt;소득 수준이 연 6000만원이 B씨에겐 어떨까. 정부 지원금은 받을 수 없지만 비과세 혜택이 쏠쏠하다. B씨는 소득 우대금리 대상이 아니기 때문에 기본금리(4.5%)만 받을 수 있는데, 70만원씩 5년간 납입할 경우 비과세 혜택(73만 9778원)을 더해 480만 3750원의 이자를 받을 수 있다.&lt;br&gt;B씨의 소득이 5년 사이 연 7500만원을 넘어서면 어떻게 될까. 만기까지 가입은 유지되지만 중도부턴 이자소득 비과세 지원을 받을 수 없게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유깻잎, 퉁퉁 부은 얼굴·곳곳의 멍자국…무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500183</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:36:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613163644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444373 --&gt;뷰티 크리에이터 유깻잎(30·본명 유예린)이 멍 자국 가득한 퉁퉁 부은 얼굴을 공개해 누리꾼들을 놀라게 했다.&lt;br&gt;13일 유깻잎은 자신의 인스타그램에 한껏 부어오른 자신의 얼굴 사진을 올렸다. 사진에서 유깻잎은 눈 주변에 멍이 들어있고, 얼굴에 흰색 띠를 두른 모습이었다.&lt;br&gt;그는 사진과 함께 ‘둥글둥글 넘 귀엽쪼?’라는 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “붓기 미치게 빠질 때”라면서 화장한 얼굴 사진을 함께 배치해 성형 전후 모습을 비교할 수 있도록 해놨다.&lt;!-- 그림 1444374 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유깻잎, 퉁퉁 부은 얼굴·곳곳의 멍자국…무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500183</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:36:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613163644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444373 --&gt;뷰티 크리에이터 유깻잎(30·본명 유예린)이 멍 자국 가득한 퉁퉁 부은 얼굴을 공개해 누리꾼들을 놀라게 했다.&lt;br&gt;13일 유깻잎은 자신의 인스타그램에 한껏 부어오른 자신의 얼굴 사진을 올렸다. 사진에서 유깻잎은 눈 주변에 멍이 들어있고, 얼굴에 흰색 띠를 두른 모습이었다.&lt;br&gt;그는 사진과 함께 ‘둥글둥글 넘 귀엽쪼?’라는 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “붓기 미치게 빠질 때”라면서 화장한 얼굴 사진을 함께 배치해 성형 전후 모습을 비교할 수 있도록 해놨다.&lt;!-- 그림 1444374 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신슬기, 서울대 졸업사진 공개…덱스 댓글 남겨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500185</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613163815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444376 --&gt;‘솔로지옥2’ 신슬기가 서울대 졸업 사진을 게재하자 녹화 당시 커플이 무산된 덱스가 댓글을 남겨 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;13일 신슬기는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 서울대 졸업을 앞두고 재학중인 서울대학교 정문과 곳곳에서 학사모와 가운을 장착한 사진을 찍어 공개했다.&lt;br&gt;서울대 피아노과를 졸업 예정인 신슬기는 지난해 ‘솔로지옥2’에 출연해 가장 많은 남성들의 호감을 받은 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막에는 자기가 이상하게 끌리는 덱스를 포기하고 자신만을 바라보는 종우를 택해 반전을 만들기도 했다.&lt;!-- 그림 1444377 --&gt;슬기와 커플로 지옥도를 빠져나간 종우는 이후 자신의 채널에서 “슬기와 친구로 남기로 했다”고 밝혀 현실 커플로 이어지지는 못한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;반면 유투버 덱스는 최근 공중파와 케이블 방송가의 러브콜을 받으면서 활발한 방송 활동중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;덱스는 ‘솔로지옥2’ 이후 한 유튜브 방송에서 “신슬기에게 최종 선택 거절 받고 8개월간 휴유증이 있었다면서 집착같을 수 있는데 한 번씩 생각난다”고 밝혀 여전한 호감을 드러낸 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신슬기, 서울대 졸업사진 공개…덱스 댓글 남겨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500185</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613163815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444376 --&gt;‘솔로지옥2’ 신슬기가 서울대 졸업 사진을 게재하자 녹화 당시 커플이 무산된 덱스가 댓글을 남겨 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;13일 신슬기는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 서울대 졸업을 앞두고 재학중인 서울대학교 정문과 곳곳에서 학사모와 가운을 장착한 사진을 찍어 공개했다.&lt;br&gt;서울대 피아노과를 졸업 예정인 신슬기는 지난해 ‘솔로지옥2’에 출연해 가장 많은 남성들의 호감을 받은 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막에는 자기가 이상하게 끌리는 덱스를 포기하고 자신만을 바라보는 종우를 택해 반전을 만들기도 했다.&lt;!-- 그림 1444377 --&gt;슬기와 커플로 지옥도를 빠져나간 종우는 이후 자신의 채널에서 “슬기와 친구로 남기로 했다”고 밝혀 현실 커플로 이어지지는 못한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;반면 유투버 덱스는 최근 공중파와 케이블 방송가의 러브콜을 받으면서 활발한 방송 활동중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;덱스는 ‘솔로지옥2’ 이후 한 유튜브 방송에서 “신슬기에게 최종 선택 거절 받고 8개월간 휴유증이 있었다면서 집착같을 수 있는데 한 번씩 생각난다”고 밝혀 여전한 호감을 드러낸 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연애 고수’ 곽정은 “20대에 데이트 폭력…인생 최악 남자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500187</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613164405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444380 --&gt;연애 전문 기자 출신 곽정은이 20대에 경험한 데이트 폭력 피해 사실을 고백했다.&lt;br&gt;13일 방송되는 MBC ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’에서 곽정은은 “오래전에 만난 한 사람의 이야기를 들려 드리겠다”며 자신의 데이트 폭력 피해 경험을 공개했다.&lt;br&gt;방송에서 곽정은은 남자가 자신의 집에 찾아오는가 하면, 자신의 입은 의상까지 통제했다고 밝혔다. 곽정은은 당시 데이트 폭력의 신호였음에도 알아차리지 못했다고 회상하며 “이 남자는 제 인생 최악의 남자로 기록돼 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 곽정은은 “당신도 데이트 폭력의 피해자 혹은 가해자가 될 가능성이 있다”며 위험한 연애임을 알리는 ‘이별 시그널’은 최대한 빨리 알아차려야 한다고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연애 고수’ 곽정은 “20대에 데이트 폭력…인생 최악 남자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500187</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:44:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613164405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444380 --&gt;연애 전문 기자 출신 곽정은이 20대에 경험한 데이트 폭력 피해 사실을 고백했다.&lt;br&gt;13일 방송되는 MBC ‘혓바닥 종합격투기 세치혀’에서 곽정은은 “오래전에 만난 한 사람의 이야기를 들려 드리겠다”며 자신의 데이트 폭력 피해 경험을 공개했다.&lt;br&gt;방송에서 곽정은은 남자가 자신의 집에 찾아오는가 하면, 자신의 입은 의상까지 통제했다고 밝혔다. 곽정은은 당시 데이트 폭력의 신호였음에도 알아차리지 못했다고 회상하며 “이 남자는 제 인생 최악의 남자로 기록돼 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 곽정은은 “당신도 데이트 폭력의 피해자 혹은 가해자가 될 가능성이 있다”며 위험한 연애임을 알리는 ‘이별 시그널’은 최대한 빨리 알아차려야 한다고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스카이다이빙 중 실종된 배우…사망 8주기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500189</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:50:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613165054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444383 --&gt;배우 정인아(본명 정혜경)가 불의의 사고로 사망한 지 8주기를 맞았다.&lt;br&gt;정인아는 2015년 6월 13일 전남 고흥군에서 스카이다이빙 트레이닝을 받던 중 사고를 당했다. 정인아는 고흥군 두원면 상공 3.3㎞ 지점에서 스카이다이빙을 하기 위해 경비행기에서 뛰어내렸으나 실종됐다.&lt;br&gt;그는 같은 달 16일 고흥군 고흥만 방조제 근처 해상에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 경찰 관계자는 “낙하산은 평소대로 펴졌으나 육지에 착지하지 못하고 수면으로 떨어지면서 익사한 것으로 보고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;정인아는 패션모델, 연극배우로 활동하다 2008년 MBC 시트콤 ‘크크섬의 비밀’에 출연하며 정식으로 연예계에 데뷔했다. 다방면에서 활약했던 그는 빚보증 문제로 거액의 채무를 떠안아 연예계 활동을 잠정 중단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 영화 출연을 확정하며 재기의 발판을 다졌고 스카이다이빙 장면을 위해 대역을 쓰지 않고 직접 자격증을 따는 등 열정을 보였다. 35세의 나이로 세상을 떠난 그는, 해당 사고 또한 영화를 위한 훈련이었던 것으로 알려지며 안타까움을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스카이다이빙 중 실종된 배우…사망 8주기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500189</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:50:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613165054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444383 --&gt;배우 정인아(본명 정혜경)가 불의의 사고로 사망한 지 8주기를 맞았다.&lt;br&gt;정인아는 2015년 6월 13일 전남 고흥군에서 스카이다이빙 트레이닝을 받던 중 사고를 당했다. 정인아는 고흥군 두원면 상공 3.3㎞ 지점에서 스카이다이빙을 하기 위해 경비행기에서 뛰어내렸으나 실종됐다.&lt;br&gt;그는 같은 달 16일 고흥군 고흥만 방조제 근처 해상에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 경찰 관계자는 “낙하산은 평소대로 펴졌으나 육지에 착지하지 못하고 수면으로 떨어지면서 익사한 것으로 보고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;정인아는 패션모델, 연극배우로 활동하다 2008년 MBC 시트콤 ‘크크섬의 비밀’에 출연하며 정식으로 연예계에 데뷔했다. 다방면에서 활약했던 그는 빚보증 문제로 거액의 채무를 떠안아 연예계 활동을 잠정 중단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 영화 출연을 확정하며 재기의 발판을 다졌고 스카이다이빙 장면을 위해 대역을 쓰지 않고 직접 자격증을 따는 등 열정을 보였다. 35세의 나이로 세상을 떠난 그는, 해당 사고 또한 영화를 위한 훈련이었던 것으로 알려지며 안타까움을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 우주군 부사령관 “한미일 북한 미사일 경보정보 공유 복잡 느려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500192</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:57:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 우주군 부사령관이 현재 한미일의 북한 미사일 경보정보 공유 체계가 “너무 복잡하고 느리다”며 이를 개선할 필요가 있다고 지적했다고 자유아시아방송(RFA)이 13일 보도했다.&lt;br&gt;데이비드 톰슨 미 우주군 부사령관은 미 민간단체 미셸연구소가 주최한 우주 안보 관련 간담회에서 한미일의 북한 미사일 경보정보 구축 관련한 RFA의 질의에 이같이 답했다. 톰슨 부사령관은 “미국은 지난 수십 년간 다양한 수단을 통해 미사일 경보정보를 한국과 일본을 비롯한 많은 나라에 제공해왔지만, 정보를 제공하는 메커니즘이 상대적으로 복잡하고 어떤 경우는 요구되는 속도보다 느렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 그러면서 “이는 북한이 한국과 일본을 향해 탄도미사일을 발사할 경우 문제가 될 수 있다”며 “기존의 미사일 경보정보 공유 구조는 1980년대 설치한 것으로 현재 미사일 경고뿐 아니라 미사일 방어에 대한 비중이 커지는 상황에서 더 개선돼야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한미일이 새로 구축 중인 북한 미사일 경보정보 공유 체계에 대해서는 “미사일 경보와 추적을 위한 새로운 디자인을 만드는 것”이라고 설명했다. 그는 이어 “이를 통해 필요한 미사일 자료가 어디에 있는지, 이를 어떻게 접근할 수 있는지, 그 정보가 각 나라의 군대에 어떤 의미가 있는지 빠르고 정확하게 이해할 수 있도록 도우려 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 한미일은 지난 2~4일 싱가포르에서 열린 제20차 아시아안보회의(샹그릴라 대화)에서 3국 북한 미사일 경보정보(발사 추정지점, 비행궤적, 예상 탄착지점) 실시간 공유 체계를 구축하기로 합의한 바 있다. 기존에는 한미와 미일이 각각 이런 경보정보를 실시간 공유했고, 한일 간에는 실시간이 아닌 미군을 거쳐 시차를 두고 정보 공유가 이뤄졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>육군, 6·25·베트남 참전했던 노병 갑종장교 초청 행사 열어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500193</guid>
      <pubDate>2023-06-13T16:58:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613165810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;육군은 호국보훈의 달을 맞아 갑종장교전우회 임원단을 충남 계룡대 육군본부로 초청해 이들의 호국 열정을 되새기는 자리를 마련했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;갑종장교는 1950년 1월에 입교한 1기 후보생부터 1969년 8월 30일 임관한 230기를 마지막으로 육군보병학교에서 배출한 4만 5424명의 육군 장교를 말한다. 갑종장교는 6·25전쟁 참전 장교의 32%를 차지했으며, 베트남전쟁에서는 참전 장교의 66%가 갑종장교였을 정도로 국군 창설 초기 약 20년간 초급장교의 주축을 이뤘다. 그러나 1969년을 끝으로 갑종장교 양성이 중단된 데다 이후 육군사관학교를 중심으로 육군 장교가 양성되면서 갑종장교는 그 헌신에 비해 조명받지 못한 측면이 있었다.&lt;br&gt;이장흠(예비역 소장) 갑종장교전우회장 등 임원단 11명은 박정환 육군참모총장과 함께 국립대전현충원을 참배하며 전우들의 넋을 위로했다. 육군은 이날 갑종장교의 70여년 역사와 발자취를 기록한 감사 영상을 선배들에게 헌정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;육군은 “갑종장교의 국가와 군을 위한 헌신을 재조명하고 노병들의 명예를 선양하며, 진심 어린 감사와 존경의 마음을 전하기 위해 행사를 마련했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이장흠 갑종장교전우회장은 “노병을 잊지 않고 환대해준 육군에 감사하다”며 “평화는 거저 주어지는 것이 아니라 항상 준비하고 대비해야 지켜낼 수 있으니 국가와 국민을 위해 밤낮으로 매진해달라”고 후배들에게 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1444386 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 “싱하이밍 관련 보도 인신공격성”…韓 조치 요구 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500196</guid>
      <pubDate>2023-06-13T17:08:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613163028_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444364 --&gt;중국 정부가 한국에 대한 고압적 발언으로 물의를 빚은 싱하이밍 주한 중국대사에 대한 한국 정부의 ‘조치’ 요구를 사실상 거부했다.&lt;br&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인은 13일 정례 브리핑에서 한국 정부가 싱 대사에 대해 중국 측의 ‘적절한 조치’를 요구한 데 대해 입장을 묻는 한국 기자들의 질의에 즉답하지 않은 채 싱 대사 관련 한국 언론 보도에 문제를 제기했다.&lt;br&gt;왕 대변인은 “한국 측의 관련 입장 표명과 함께 일부 매체가 싱하이밍 대사 개인을 겨냥해 사실에 부합하지 않는, 심지어 인신공격성 보도를 한 점에도 주목한다”면서 “이에 대해 유감스럽다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 싱 대사는 지난 5월 부인과 함께 울릉도의 한 고급 리조트에서 국내 한 기업으로부터 무료 숙박을 제공 받았다는 사실이 보도됐다.&lt;br&gt;왕 대변인은 “싱 대사가 한국의 각계각층 인사들과 광범위하게 접촉하고 교류하는 것은 그 직무이며, 그 목적은 이해를 증진하고, 협력을 촉진하며, 중한 관계의 발전을 유지하고 추동하는 것으로, 대대적으로 부각할 화제가 되어서는 안 된다는 것을 다시 한번 강조하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이는 중국 정부가 사실상 싱 대사에 대한 소환·교체 등 조치를 할 의사가 없음을 피력한 것으로 보인다&lt;br&gt;이에 앞서 윤석열 대통령은 이날 오전 대통령실에서 열린 비공개 국무회의에서 “싱하이밍 대사의 태도를 보면 외교관으로서 상호 존중이나 우호 증진의 태도가 있는 것인지 (의심스럽다)”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘배라도 부르게’…비싼 외식 물가에 다시 뜨는 뷔페</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500199</guid>
      <pubDate>2023-06-13T17:15:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613171452_V.png&apos; width=100px align=left&gt;코로나19 팬데믹 기간과 맞물려 침체기를 겪었던 프랜차이즈 뷔페 레스토랑에 엔데믹과 함께 제2의 전성기가 찾아왔다. 뷔페 가격은 이전보다 높아졌지만, 1만원에 한 끼 해결하기 힘든 높은 외식물가 탓에 오히려 상대적으로 가성비를 챙길 수 있다는 인식도 생겨나고 있다.&lt;br&gt;13일 관련업계에 따르면 이랜드이츠 외식 브랜드 ‘애슐리’는 최근 매장마다 기본 50분 이상의 대기 시간을 거쳐야만 식사를 할 수 있을 정도로 사람이 몰리고 있다. 신도시를 중심으로 어린 자녀를 동반한 가족 단위 고객들이 주로 찾는다는 설명이다.&lt;!-- 그림 1444395 --&gt;애슐리 관계자는 “전체 매장을 프리미엄 브랜드인 애슐리퀸즈로 전환하는 한편 가격은 평일 저녁 2만원대 중반으로 합리적으로 책정하면서 고물가 시대에 고급스러운 가성비 뷔페로 주목 받고 있다”고 인기 요인을 짚었다. 특히 계열사인 이랜드리테일의 킴스클럽, 이랜드이츠 간편식 홈스토랑 등과 함께 식자재를 공동 구매하면서 식재료 비용을 낮출 수 있었다.&lt;br&gt;애슐리 매장 수는 2000년대 중반 매장 수 140개에 달했지만, 부침을 겪으며 최근에는 전국 60여개 수준으로 줄어들었다. 하지만 사회적 거리두기가 완화된 지난해부터 서서히 매출이 증가하면서 리오프닝 효과를 톡톡히 누리고 있다. 올해 1~4월 누적 매출은 지난해 같은 기간보다 40% 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 2020년 1월 이후 월 매출 5억원이 넘는 매장이 없었는데, 지난해부터 서서히 매출이 회복되면서 수도권 내 대여섯개 매장이 월 5억원 이상의 매출을 내고 있다. 또 전 매장 프리미엄화를 통해 점당 매출은 월 평균 3억 3000만원으로 코로나 이전 대비 50% 이상 상승했다. 올해는 신도시 등을 중심으로 매장을 80호점까지 확장한다는 계획이다.&lt;!-- 그림 1444396 --&gt;&lt;span style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;CJ푸드빌이 운영하는 프랜차이즈 뷔페 ‘빕스’도 최근 팬데믹 이전의 매출 수준을 회복했다. 올해 들어 지난달 14일까지 28개 매장당 매출액은 2019년 동기간 대비 약 150% 증가했다. &lt;/span&gt;지난해 가격 인상과 함께 고급화 전환에 매진한 것이 호실적 요인으로 꼽힌다. 빕스의 평일 저녁 및 주말 기준 성인 1인당 가격은 4만원대 중반에 달한다.&lt;br&gt;&lt;p class=con_align_left&gt;빕스 측은 “팬데믹 기간 수익성이 낮은 매장은 과감하게 폐점하고, 매장에서만 느낄 수 있는 프리미엄 고객 경험을 강화했다”고 설명했다. 가격이 높더라도 품질을 중시하는 외식 수요에 집중했다는 뜻이다. 매장은&lt;span style=&quot;text-align: left;&quot;&gt; &lt;/span&gt;호텔을 연상시키는 인테리어와 와인·맥주 등의 주류를 제공하는 등 &lt;span style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;프리미엄 요소를 강화해 운영하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사원 신재생에너지 사업 추진 관련 비리 혐의 38명 수사 의뢰</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500204</guid>
      <pubDate>2023-06-13T17:23:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613172302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;신재생에너지 발전사업 과정에서 정부부처 간부급 공무원과 지방자치단체, 민간업자로 이어지는 대규모 비리 혐의가 드러났다. 감사원은 13일 신재생에너지 사업을 감사한 결과 관계부처 간부가 부지 용도 변경에 개입해 특정 업체 편의를 봐주고 그 업체에 재취업하거나 허위 서류로 사업권을 따내는 등 다양한 비리·특혜 사례를 확인하고 38명을 수사 의뢰했다고 밝혔다. 감사원이 신재생에너지 관련 감사를 확대할 계획이어서 신재생에너지 사업을 둘러싼 논란은 앞으로 더 확산될 것으로 보인다.&lt;br&gt;감사원은 지난해 10월부터 올해 2월까지 신재생에너지 사업 추진 실태를 감사한 결과 강임준 전북 군산시장, 산업통상자원부 전직 과장 2명 등 13명을 직권 남용, 사기, 보조금법 위반 등 혐의로 검찰에 수사 요청했다. 그밖에 비리 행위에 동참한 민간업체 대표와 직원 등 25명도 수사 참고 사항으로 송부했다.&lt;br&gt;감사원은 “최근 4~5년간 40㎿ 초과 규모 발전사업 중 특혜·비리 의혹이 있었던 사업에 위법·부당 사안이 있었는지 집중적으로 점검했다”며 “공직자, 지자체장 등이 민간업체와 공모해 특혜를 제공한 사례와 함께 허위서류 등을 통해 사업권을 편법으로 취득하거나 국고보조금을 부당 교부받은 사례를 다수 확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;감사원에 따르면 300㎿ 규모의 민간 주도 국내 최대 태양광 발전단지로 추진된 충남 태안군 안면도 태양광발전소 허가 과정에서 민간 업체와 산업부 공무원이 유착된 비리가 드러났다. 한 태양광 개발업체는 2018~19년 안면도 발전소 건설 계획을 추진했지만 개발하려는 부지의 3분의1 가량이 ‘목장용지’로 돼있어 토지 용도 변경이 필요했다. 이 기업 관계자는 태안군에서 허가가 나지 않자 자신이 알던 산업부 A과장한테서 주무부서인 산업부 B과장을 소개받아 ‘중앙부처가 용지 전용이 가능한 시설인 것으로 판단해 달라’고 청탁했다. A과장과 B과장은 행정고시 동기였다.&lt;br&gt;결국 B과장은 2019년 1월 C사무관을 시켜 ‘산지관리법에 따르면 이 태양광발전 시설이 용지 전용이 가능한 중요 산업시설에 해당한다’는, 틀린 내용의 유권해석을 만들어 태안군에 보냈다. A과장은 산업부에서 퇴직한 뒤 이 기업 대표이사로 취임했으며 B과장도 이 기업의 협력업체 전무로 재취업했다. A과장은 대표이사로 있을 당시 태안군 공무원으로부터 이 사업의 종료 후 원상복구 조건을 면제받기도 했다. 감사원은 이들 세명을 모두 수사 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감사원은 해당 부지가 목장용지에서 잡종지로 바뀌면서 공시지가만 전보다 100억원이 뛰었다고 설명했다. 여기에 개발 업체는 허가가 지연될 때 내야 하는 지연이자 45억원을 내지 않게 됐고, 향후 원상복구에 드는 비용 7억 8000만원도 아꼈다고 밝혔다.&lt;br&gt;허위 기술평가서를 제출해 대규모 국고보조금을 받은 업체도 있었다. D사는 2020~21년 3차례에 걸쳐 산업부가 총괄하는 스마트계량기 보급사업에 참여하면서 기술평가 자격도 없는 업체에 기술감정 평가를 맡겨 보조금 500억원 상당을 부당하게 받았다.&lt;br&gt;감사원은 신재생에너지 사업 관련 추가 감사를 진행 중이다. 감사원 관계자에 따르면 이번 수사 요청 대상에 들어가지는 않았지만 감사 과정에서 태양광 관련 공공기관 임직원 다수가 자신이나 가족 이름으로 태양광 사업을 하는 사례를 확인해 검토하고 있다. 사적 이해관계를 신고하지 않고 태양광 사업과 관련한 업무를 수행하거나 미공개 내부 정보를 이용해 사적 이익을 얻은 사례라고 감사원은 밝혔다.&lt;br&gt;감사원은 현재 한국전력 등 유관기관 8곳에서 비위 추정 사례자 250여명을 확인해 수사 요청을 검토 중이다. 최재해 감사원장은 지난해 10월 국정감사에서 감사원이 이번 감사 중 한전, 한전 발전자회사, 지방자치단체 공무원 등의 건강보험 가입 이력 자료를 받았다고 설명한 바 있다.&lt;br&gt;이와 함께 정부 관리 소홀을 틈타 농업인 대상 발전사업 혜택을 받으려고 위조서류를 제출한 사례 등도 700여건 파악했다고 감사원은 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1444403 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예비역 장군들, 주한 중국대사 규탄 릴레이 시위 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500208</guid>
      <pubDate>2023-06-13T17:29:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613173009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444408 --&gt;한 육군 예비역 대장이 13일 오후 서울 중구 주한 중국대사관 앞에서 싱하이밍 주한 중국대사 규탄 릴레이 1인 시위를 하고 있다.&lt;br&gt;예비역 장성들은 오늘부터 “중국의 패배에 베팅하는 이들은 나중에 반드시 후회한다”는 싱하이밍 주한중국대사의 발언을 규탄하는 릴레이 1인 시위를 진행한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美, 한국 업체 中 반도체 공장 장비 통제 유예 연장”…삼성·SK ‘숨통’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500215</guid>
      <pubDate>2023-06-13T17:43:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613174308_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444425 --&gt;미국이 첨단 반도체 생산장비의 대(對)중국 수출을 금지해 미중 갈등이 커지는 가운데 조 바이든 미 행정부가 한국과 대만 기업의 중국 공장 예외 조치를 다시 연장할 전망이다. 오는 11월부터 중국 현지 공장의 생산 차질을 걱정하던 삼성전자와 SK하이닉스는 한숨을 돌리게 됐다.&lt;br&gt;12일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 앨런 에스테베즈 미 상무부 산업안보 차관은 지난주 산업계 인사들을 만난 자리에서 “(미 정부는) 글로벌 반도체 기업들이 중국에 반도체 및 생산장비를 판매하는 것을 제한하기 위한 수출 통제 정책의 기존 유예 조치를 연장할 계획”이라고 말했다. 최근 중국이 미 반도체 기업 마이크론을 제재하며 ‘반도체 전쟁’을 확대하자 미 의회 일각에서 “한국 기업들이 중국 공산당에 첨단 반도체를 공급하지 못하게 수출 통제 유예 조치를 끝내야 한다”는 주장이 나왔지만 미 정부는 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;삼성전자와 SK하이닉스는 “상무부의 움직임을 예의주시하고 있다”며 신중한 태도를 유지했지만, 업계에서는 불확실성이 상당 부분 해소됐다는 안도감이 나온다. 업계 관계자는 “강경한 태도였던 미 상무부가 한국 등 동맹 기업의 목소리에 귀기울이고 있다는 게 고무적”이라며 “1년 단위의 유예기간 연장을 넘어 포괄적 개념의 중국 사업 보장을 기대하고 있다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 다른 업계 관계자는 “단기적 장비 반입 말고도 중국 반도체 생산 라인의 기술 업그레이드도 필요하다”며 “중국 투자에 대한 불확실성이 해소되면 그만큼 국내와 미국 등에 추가 투자 계획을 세울 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;지난해 10월 미 상무부는 중국 내 반도체 기업에 첨단 장비 수출을 금지하는 규제책을 발표했다. 14나노미터(㎚·나노미터) 이하 비메모리 반도체와 18㎚ 이하 D램, 128단 이상 낸드플래시를 만들 수 있는 장비 및 기술을 중국 기업에 판매하려면 허가를 요구했다. 다른 나라 기업이 만든 장비라도 미국 기술이 10% 이상 쓰였다면 예외 없이 수출이 차단된다. 이 때문에 삼성전자와 SK하이닉스의 중국 반도체 공장 시설 개선이 어려워져 경쟁력이 크게 떨어질 위기였다. 다행히 백악관은 그간 한국과 대만의 반도체 기업들이 중국에 천문학적 액수를 투자했다는 점을 고려해 1년간 예외 조치를 했는데, 이는 오는 10월 만료 예정이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 상황에서 바이든 행정부가 추가 유예 연장 조치를 내놓기로 한 것은 우리 정부와 기업의 지속적 요구를 수용했기 때문이다. WSJ는 “글로벌 반도체 기업들과 이들 기업을 보유한 국가들의 반발이 있었다. 가장 큰 비판은 한국에서 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;최근 백악관이 중국에 대한 정책 기조를 ‘디커플링’(탈동조화)에서 ‘디리스킹’(탈위험화)으로 방향 전환에 나선 것도 유예 조치 연장에 영향을 미쳤다. 이미 재닛 옐런 미 재무장관은 여러 차례 “중국 경제에서 완전히 분리되면 양국 모두에 재앙”이라고 밝혔다. 두 나라 경제가 고도로 연결된 상황에서 중국의 일부 산업을 고사시키는 것이 그만큼 힘들다는 사실을 잘 보여준다고 WSJ는 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 ‘전랑외교’ 계속된다…‘설화 제조기’ 주프랑스 중국대사 금의환향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500217</guid>
      <pubDate>2023-06-13T17:47:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613174756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444428 --&gt;자국의 이익을 위해 늑대처럼 싸우는 중국 외교관들의 전랑(늑대전사) 외교 기조가 꺾이지 않을 전망이다. 러시아의 우크라이나 침략을 두둔했던 루사예 주프랑스 중국대사가 조만간 귀국해 장관급 자리를 맡는다. 재임 기간 내내 ‘설화 제조기’로 불리던 루 대사가 문책당하기는커녕 금의환향해 ‘중국 베팅’ 발언으로 한국민의 분도를 산 싱하이밍 주한 중국대사도 자국에서 비슷한 배려를 받을 것으로 보인다.&lt;br&gt;홍콩 성도일보는 지난 12일 소식통을 인용해 “루 대사가 곧 귀임해 장관급인 중국인민대외우호협회 회장을 맡는다”고 전했다. 이 소식통은 루 대사가 불명예 퇴진이 아니라 4년의 임기를 마치고 ‘정상 귀임’한다고 강조했다.&lt;br&gt;루 대사는 지난 4월 프랑스 방송에 출연해 “구소련 지역 국가들은 주권 국가 지위를 구체화한 합의가 없었기에 국제법상 유효한 지위가 없다”며 러시아의 우크라이나 침략을 정당화했다. ‘최악의 늑대전사’로 선정됐던 루 대사가 국제적 비난 여론에도 장관급으로 영전하는 것은 ‘시진핑 중국 국가주석의 전랑외교 기조를 충실히 구현하면 보상받는다’는 신호로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령은 13일 비공개 국무회의 석상에서 “싱 대사의 태도를 보면 외교관으로서 상호 존중이나 우호 증진의 태도가 있는지 (의심스럽다)”며 “싱 대사의 부적절한 처신에 우리 국민이 불쾌해하고 있다”고 말한 것으로 전해졌다. 대통령실 고위관계자도 기자들에 “중국이 이 문제를 숙고해보고 적절한 조처를 해주기를 기다리고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;여권에서는 싱 대사를 ‘외교적 기피 인물’(페르소나 논 그라타)로 지정해 추방해야 한다는 주장이 쏟아졌다. 이철규 사무총장은 원내대책회의에서 “싱 대사의 무례한 태도와 언행은 부적절한 정도를 넘어 외교관의 자격마저 재고해야 할 중대 사안”이라며 이같이 주장했다. 존 커비 미국 백악관 국가안전보장회의(NSC) 조정관 역시 12일(현지시간) “분명히 (중국의) 일종의 압박 전략”이라며 싱 대사 비판에 합세했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 왕원빈 중국 외교부 대변인은 이날 “한국 측의 싱 대사에 대한 조치 요구와 일부 매체가 개인을 겨냥해 거짓된 인신공격성 보도를 한 점은 유감”이라며 싱 대사를 옹호했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈 “경계경보 발령은 적극행정…과거 트라우마 탓”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500218</guid>
      <pubDate>2023-06-13T17:53:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613175314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444430 --&gt;오세훈 서울시장은 지난달 북한 미사일 발사 당시 ‘경계경보’ 오발령 논란과 관련해 “과거에 서울시가 겪은 트라우마 때문에 벌어진 일종의 적극행정”이라고 주장했다.&lt;br&gt;오 시장은 13일 서울 중구 서울시의회에서 열린 본회의 시정질문에서 박강산 더불어민주당 의원의 질의에 “저희 입장에선 (경계경보가)오발령도 과잉 대응도 아니다”면서 “제 입장에서 보면 실무 공무원들의 이해할 수 있는 실수”라고 밝혔다.&lt;br&gt;오 시장은 “우리 실무 공무원들이 과잉 대응한 것일 수도 있다는 취지로 말씀을 드렸는데 서울시 해당 공무원들은 다른 시도 공무원이 갖고 있지 않은 정신적 트라우마가 있다”면서 작년 이태원 참사와 1996년 5월 벌어진 이철수 귀순 사건을 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이철수 귀순은 북한 공군비행사인 이철수가 미그기를 타고 휴전선을 넘어온 사건으로, 당시 서울시에는 경계경보가 울리지 않았다.&lt;br&gt;오 시장은 “이철수 귀순 때 직원 4명이 직위 해제가 됐고, 가깝게는 이태원 사건을 겪었다”며 “무대응보단 적극 대응하고, 상황이 불명확하고 애매한 요소가 있으면 적극적으로 시민들의 대피를 유도하는 것이 바람직한 대응이라는 서울시 내부 공감대가 형성돼있었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오 시장은 당시 재난 문자에 경계경보 발령 이유와 대피 방법 등이 포함되지 않아 시민 혼란을 부추겼다는 지적에 대해선 “인정하지만, 이미 만들어져있는 매뉴얼의 확정된 문구를 그대로 활용한 것”이라며 “행정안전부에서 개정작업을 진행하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;이어 오 시장은 “그날 혼란스러운 상황을 초래한 것에 서울시장으로 책임을 통감한다”면서도 “같은 일이 반복되지 않도록 행안부와 협의해 매뉴얼 개정과 지휘 체계 정비, 공무원의 판단이 필요없는 100% 자동 발령 시스템 구축에 나서겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역전세난에 빚내는 집주인들, 전세금 반환 대출 4조 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614018001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T17:55:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613175528_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444433 --&gt;역전세난에 따른 전세보증금 반환 대출이 가계부채를 키울 불안 요소로 떠오르고 있다. 이 가운데 시중은행의 대출금리는 떨어지면서 고금리 때문에 줄어들던 가계대출이 반등세를 보여 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;13일 금융권에 따르면 올해 1~5월 4대 은행(KB국민·신한·하나·우리은행)과 한국주택금융공사에서 신규로 취급한 전세보증금 반환 대출은 약 4조 6934억원이다. 지난해 같은 기간 3조 4968억원과 비교해 34.2%(1조 1966억원) 증가한 수치다. 지난 1월 말 출시된 특례보금자리론을 이용한 전세보증금 반환 대출 규모가 크게 늘어난 영향이 컸다. 4대 은행의 전세보증금 반환 대출은 올해 1~5월 기준 2조 6885억원으로 지난해 같은 기간(2조 6966억원)과 비슷한 수준이다. 반면 주택금융공사에 따르면 5월 말 기준 임차보증금 반환 목적의 특례보금자리론 유효 신청 금액은 2조 49억원으로, 지난해 전체 공급액(8002억원)의 2.5배에 달했다. 이는 정부가 특례보금자리론을 출시하면서 주택 구입 용도뿐만 아니라 임차보증금 반환 용도로도 신청할 수 있게 했기 때문이다. 특례보금자리론은 소득 기준을 없애고, 총부채원리금상환비율(DSR)을 적용하지 않는 등 문턱을 낮춰 대출 규제를 받던 임차인의 신청액이 늘어난 것으로 보인다.&lt;br&gt;문제는 이 같은 추세가 가계부채 거품을 키우는 불안 요인이 되고 있다는 점이다. 역전세 문제는 내년까지 계속될 것으로 전망된다. 이에 정부는 전세보증금 반환 대출에 한시적으로 차주별 DSR 규제 적용까지 완화하는 방안을 검토하고 있다. 특례보금자리론이 대상을 1주택자나 일시적 2주택자로 한정한 데 비해 다주택자까지 규제를 풀어 주는 안이라 전세보증금 반환 대출 규모는 더 커질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안 그래도 한동안 뒷걸음치던 가계부채는 최근 증가세로 돌아섰다. 5대 은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 지난달 말 가계대출 잔액은 677조 6122억원으로 전월(677조 4691억원) 대비 1431억원 증가했다. 5대 은행 가계대출이 전월보다 늘어난 것은 1년 5개월 만이다. 최근 3%대 주택담보대출 금리까지 등장하는 등 시중은행 문턱이 낮아진 데 따른 것이다. 여기에 신용대출 최저금리 역시 연 4% 후반대 수준으로 내려가면서 신규 신용대출이 크게 늘고 있다. 지난 9일 기준 5대 은행의 신규 신용대출 취급 규모는 7551억원으로 이미 지난달 1조 9813억원의 38%를 넘어서고 있다. 최근 뜻밖의 증시 훈풍도 사그라들었던 ‘빚투’(빚내서 투자) 심리를 자극할 수 있다는 분석이 나온다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 檢, 새달 수사관부터 인사…건너뛴 검사 인사는 ‘9월 연기설’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500224</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:01:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613180125_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444444 --&gt;검찰이 다음달 수사관 정기 인사를 단행하겠다고 최근 내부망에 공지한 것으로 13일 파악됐다. 통상적으로 검사 인사 뒤에 수사관 인사가 이뤄지지만 올해는 검사 인사 ‘연기설’이 나오는 가운데 수사관 인사 일정부터 확정된 것이다.&lt;br&gt;서울신문 취재를 종합하면 대검찰청 운영지원과는 다음달 10일 5급 이상 수사관, 같은 달 24일에는 6급 이하 수사관 인사를 진행한다고 검찰 내부망(이프로스)에 공지를 띄웠다.&lt;br&gt;검찰 수사관은 자신의 근무 희망지를 5순위까지 써낼 수 있는데, 대검은 이미 지난달 초 대검 소속 수사관들의 잔류와 인사 이동 수요를 정리했다고 한다. 이어 전국 6개의 고검에 해당 내용을 통보했고 각 고검에서도 잔류·전입 인원 등을 파악한 상태다. 전국 지검은 현재 인사 수요를 취합 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통상 검찰 수사관 인사는 검찰 중간간부 등 검사 인사에 이어 단행됐다. 6월 말쯤부터 부장검사, 평검사 인사가 나면 순차적으로 수사관 인사까지 이뤄져 팀을 구성하는 방식이었다. 하지만 올해는 검사 인사가 예년보다 늦어져 수사관 재배치 이후 중간 간부와 평검사 일부 인사가 진행될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;검찰 안팎에서는 검사 인사는 오는 9월쯤 진행될 가능성이 크다고 보고 있다. 앞서 지난달 직제개편에 따라 소폭 인사가 이뤄지면서 당분간 정기 인사는 없을 거란 분석이 나온 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기다 서울중앙지검에서 진행되는 ‘대형 수사’가 장기화하고 있다는 점도 9월 인사설에 힘을 싣고 있다. 서울중앙지검은 ‘더불어민주당 전당대회 돈봉투 살포·수수 의혹’과 ‘대장동·백현동 특혜 개발 의혹’, ‘50억 클럽’ 수사 등이 한창이라 수사 인력을 중간에 교체하는 것이 부담일 수밖에 없다. 서울남부지검·수원지검·성남지청 등의 상황도 다르지 않다.&lt;br&gt;한편 이번 검찰 수사관 인사의 최대 관전포인트는 박공우 사무국장의 정년 퇴임으로 비게 된 ‘대검 사무국장’ 자리를 누가 차지하느냐다. 대검 사무국장은 검찰 일반공무원 중 가장 높은 고위공무원단 가급(1급) 자리로, 검찰 인사와 행정을 비롯해 살림을 책임지는 직책이다. 윤석열 대통령이 검찰총장이었을 당시 사무국장은 복두규 대통령실 인사기획관이었다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 “내부적으로 수사관들의 근무 희망지 등을 파악한 상태”라면서 “대검 사무국장 자리는 고위공무원직이라 대통령실에서 결정한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 檢, 새달 수사관부터 인사…건너뛴 검사 인사는 ‘9월 연기설’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500224</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:01:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613180125_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444444 --&gt;검찰이 다음달 수사관 정기 인사를 단행하겠다고 최근 내부망에 공지한 것으로 13일 파악됐다. 통상적으로 검사 인사 뒤에 수사관 인사가 이뤄지지만 올해는 검사 인사 ‘연기설’이 나오는 가운데 수사관 인사 일정부터 확정된 것이다.&lt;br&gt;서울신문 취재를 종합하면 대검찰청 운영지원과는 다음달 10일 5급 이상 수사관, 같은 달 24일에는 6급 이하 수사관 인사를 진행한다고 검찰 내부망(이프로스)에 공지를 띄웠다.&lt;br&gt;검찰 수사관은 자신의 근무 희망지를 5순위까지 써낼 수 있는데, 대검은 이미 지난달 초 대검 소속 수사관들의 잔류와 인사 이동 수요를 정리했다고 한다. 이어 전국 6개의 고검에 해당 내용을 통보했고 각 고검에서도 잔류·전입 인원 등을 파악한 상태다. 전국 지검은 현재 인사 수요를 취합 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통상 검찰 수사관 인사는 검찰 중간간부 등 검사 인사에 이어 단행됐다. 6월 말쯤부터 부장검사, 평검사 인사가 나면 순차적으로 수사관 인사까지 이뤄져 팀을 구성하는 방식이었다. 하지만 올해는 검사 인사가 예년보다 늦어져 수사관 재배치 이후 중간 간부와 평검사 일부 인사가 진행될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;검찰 안팎에서는 검사 인사는 오는 9월쯤 진행될 가능성이 크다고 보고 있다. 앞서 지난달 직제개편에 따라 소폭 인사가 이뤄지면서 당분간 정기 인사는 없을 거란 분석이 나온 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기다 서울중앙지검에서 진행되는 ‘대형 수사’가 장기화하고 있다는 점도 9월 인사설에 힘을 싣고 있다. 서울중앙지검은 ‘더불어민주당 전당대회 돈봉투 살포·수수 의혹’과 ‘대장동·백현동 특혜 개발 의혹’, ‘50억 클럽’ 수사 등이 한창이라 수사 인력을 중간에 교체하는 것이 부담일 수밖에 없다. 서울남부지검·수원지검·성남지청 등의 상황도 다르지 않다.&lt;br&gt;한편 이번 검찰 수사관 인사의 최대 관전포인트는 박공우 사무국장의 정년 퇴임으로 비게 된 ‘대검 사무국장’ 자리를 누가 차지하느냐다. 대검 사무국장은 검찰 일반공무원 중 가장 높은 고위공무원단 가급(1급) 자리로, 검찰 인사와 행정을 비롯해 살림을 책임지는 직책이다. 윤석열 대통령이 검찰총장이었을 당시 사무국장은 복두규 대통령실 인사기획관이었다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 “내부적으로 수사관들의 근무 희망지 등을 파악한 상태”라면서 “대검 사무국장 자리는 고위공무원직이라 대통령실에서 결정한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성범죄자 집 근처 이사와도 몰라”…‘성범죄자 알림e’서 여성 1인가구 제외</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500225</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:04:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613180424_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;법원서 성범죄자 신상 공개 명령해도&lt;br/&gt;아동·청소년 보호 가구주에만 통보&lt;br/&gt;성범죄 우려 큰 여성 1인가구 제외&lt;br/&gt;국회 “알 권리 차원서 法 개정 시급”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444446 --&gt;“성범죄자가 이사를 오면 신상정보를 여성 1인 가구에도 고지해달라.”&lt;br&gt;다세대주택에 홀로 살던 30대 직장인 A씨가 지난 3월 국회 국민동의청원에 올린 내용 중 일부다. 올 초 이웃에 살던 남성이 창문을 통해 A씨 집에 들어오려고 했다가 A씨가 비명을 지르자 도망갔다고 한다. A씨는 경찰 신고를 한 뒤에야 이 남성이 성범죄 전과가 있다는 걸 알게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 일을 겪은 뒤 아파트로 옮긴 A씨는 성범죄자가 이사를 오면 적어도 같은 주소지에 사는 주민 또는 재범이 발생했을 때 대항이 곤란한 65세 이상 고령자나 여성 1인 가구에 알릴 필요가 있다고 보고 국민동의청원 사이트에 글을 올렸다. A씨 청원은 5만명의 동의 요건을 채우지 못했지만 한 달 동안 1800명 넘는 시민으로부터 동의를 얻었다. A씨는 13일 “1인 가구가 점점 늘어나는 만큼 1인 가구 치안에 대한 논의가 본격 시작됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;이른바 ‘부산 돌려차기 남’ 사건을 계기로 정부 차원에서 여성에 대한 강력범죄 가해자의 신상공개 제도가 전면 재검토될 전망이다. 일각에선 신상정보 고지 대상 범위도 여성 1인 가구 등으로 확대할 필요가 있다는 지적이 나온다. 혼자 사는 여성들이 ‘성범죄자 알림e’를 수시로 확인하지 않으면 집 근처로 성범죄자가 이사왔다는 걸 알지 못하기 때문에 알림 대상에 포함해야 한다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 법원이 신상정보 공개를 명령하고 유죄가 확정된 성범죄자의 정보는 성범죄자 알림e 웹사이트와 모바일 앱을 통해 공개된다. 하지만 성범죄자의 전·출입 정보를 우편과 모바일로 고지받는 대상은 만 19세 미만 아동·청소년을 보호하는 세대주, 아동·청소년 교육 기관장 등으로 제한된다. 한국형사법무정책연구원은 2021년 보고서에서 “성범죄자 신상정보 고지 제도에 범죄 피해 확률이 높은 1인 가구주, 특히 미혼 여성 등이 제외되는 문제가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;고지 대상을 여성 1인 가구 등으로 확대해달라는 A씨 청원은 무산됐지만, 지난달 초 더불어민주당 박영순 의원이 누구든 집 근처에 성범죄자가 이사왔을 때 신청만 하면 알림을 받을 수 있도록 하는 내용의 청소년성보호법 개정안을 발의해 관련 논의가 진행되고 있다.&lt;br&gt;허민숙 국회 입법조사처 입법조사관은 “개인정보 보호나 성범죄자의 인권에 앞서 국민의 알 권리 차원에서 법 개정이 필요하다”면서 “재범률이 높은 성범죄가 다시 발생하는 것을 공동체에서 방관하지 않고 감시자가 되겠다는 메시지를 공유한다는 점에서 의미가 있다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성범죄자 집 근처 이사와도 몰라”…‘성범죄자 알림e’서 여성 1인가구 제외</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500225</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:04:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613180424_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;법원서 성범죄자 신상 공개 명령해도&lt;br/&gt;아동·청소년 보호 가구주에만 통보&lt;br/&gt;성범죄 우려 큰 여성 1인가구 제외&lt;br/&gt;국회 “알 권리 차원서 法 개정 시급”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444446 --&gt;“성범죄자가 이사를 오면 신상정보를 여성 1인 가구에도 고지해달라.”&lt;br&gt;다세대주택에 홀로 살던 30대 직장인 A씨가 지난 3월 국회 국민동의청원에 올린 내용 중 일부다. 올 초 이웃에 살던 남성이 창문을 통해 A씨 집에 들어오려고 했다가 A씨가 비명을 지르자 도망갔다고 한다. A씨는 경찰 신고를 한 뒤에야 이 남성이 성범죄 전과가 있다는 걸 알게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 일을 겪은 뒤 아파트로 옮긴 A씨는 성범죄자가 이사를 오면 적어도 같은 주소지에 사는 주민 또는 재범이 발생했을 때 대항이 곤란한 65세 이상 고령자나 여성 1인 가구에 알릴 필요가 있다고 보고 국민동의청원 사이트에 글을 올렸다. A씨 청원은 5만명의 동의 요건을 채우지 못했지만 한 달 동안 1800명 넘는 시민으로부터 동의를 얻었다. A씨는 13일 “1인 가구가 점점 늘어나는 만큼 1인 가구 치안에 대한 논의가 본격 시작됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;이른바 ‘부산 돌려차기 남’ 사건을 계기로 정부 차원에서 여성에 대한 강력범죄 가해자의 신상공개 제도가 전면 재검토될 전망이다. 일각에선 신상정보 고지 대상 범위도 여성 1인 가구 등으로 확대할 필요가 있다는 지적이 나온다. 혼자 사는 여성들이 ‘성범죄자 알림e’를 수시로 확인하지 않으면 집 근처로 성범죄자가 이사왔다는 걸 알지 못하기 때문에 알림 대상에 포함해야 한다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 법원이 신상정보 공개를 명령하고 유죄가 확정된 성범죄자의 정보는 성범죄자 알림e 웹사이트와 모바일 앱을 통해 공개된다. 하지만 성범죄자의 전·출입 정보를 우편과 모바일로 고지받는 대상은 만 19세 미만 아동·청소년을 보호하는 세대주, 아동·청소년 교육 기관장 등으로 제한된다. 한국형사법무정책연구원은 2021년 보고서에서 “성범죄자 신상정보 고지 제도에 범죄 피해 확률이 높은 1인 가구주, 특히 미혼 여성 등이 제외되는 문제가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;고지 대상을 여성 1인 가구 등으로 확대해달라는 A씨 청원은 무산됐지만, 지난달 초 더불어민주당 박영순 의원이 누구든 집 근처에 성범죄자가 이사왔을 때 신청만 하면 알림을 받을 수 있도록 하는 내용의 청소년성보호법 개정안을 발의해 관련 논의가 진행되고 있다.&lt;br&gt;허민숙 국회 입법조사처 입법조사관은 “개인정보 보호나 성범죄자의 인권에 앞서 국민의 알 권리 차원에서 법 개정이 필요하다”면서 “재범률이 높은 성범죄가 다시 발생하는 것을 공동체에서 방관하지 않고 감시자가 되겠다는 메시지를 공유한다는 점에서 의미가 있다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비상선언’ 등 관객 수 조작 의혹...경찰, 멀티플렉스·배급사 6곳 압수수색</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500227</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:05:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613180534_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444448 --&gt;경찰이 박스오피스 순위를 조작한 혐의로 멀티플렉스와 영화배급사에 대한 강제 수사에 들어갔다.&lt;br&gt;서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 13일 멀티플렉스와 배급사 본사 등에 대해 업무방해 혐의로 압수수색을 벌였다. 수사 대상은 CGV, 메가박스, 롯데시네마 등 멀티플렉스 3사와 쇼박스, 롯데 컬처웍스, 키다리 스튜디오 등 배급사 3사다. 이들 영화관과 배급사는 관객 수를 허위로 집계해 영화진흥위원회 업무를 방해한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;경찰 측은 2021년 4월 개봉한 ‘비와 당신의 이야기’, 지난해 3월 개봉한 ‘뜨거운 피’와 이어 8월 개봉한 ‘비상선언’ 등 영화에서 관객 수가 조작된 단서를 확보하고 수사에 나선 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;CGV와 롯데시네마, 메가박스 측은 “조사 중이어서 별도로 말씀 드릴 게 없다”면서 “수사에 적극적으로 협조하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망은 영화별 관객 수 및 매출액 등 박스오피스를 관리한다. 멀티플렉스 등 영화사업자가 전산망에 데이터를 전송하는 방식으로 집계한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 ‘비상선언’은 극장이 닫혀있던 새벽 시간대에 매진되는 일이 벌어지면서 배급사 등이 예매율을 인위적으로 높이려 했다는 의혹을 샀다.&lt;br&gt;이에 따라 지난해 9월 국정감사에서 쇼박스와 메가박스 임원들이 증인으로 참석하기도 했다. 당시 양측은 “심야 상영 이벤트를 위한 테스트”라고 해명했다. 비슷한 시기 롯데시네마에서 ‘한산:용의 출현’도 새벽 매진이 이어지면서 업계의 순위 올리기 마케팅 관행이라는 지적이 불거졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“판결 전 무죄 추정 지켜야” vs “공익 위해 신상 공개해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614002001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:08:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614063317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444563 --&gt;일면식 없는 여성을 무차별 폭행하고 강간을 시도한 혐의를 받는 ‘부산 돌려차기 남’의 신상이 한 유튜브 채널을 통해 공개되면서 범죄자 신상 공개 제도를 둘러싼 논의에 불이 붙었다. 윤석열 대통령도 ‘신상 공개 확대’ 방침을 밝힌 가운데 법조계에서는 ‘여론 재판’을 우려하는 신중론과 ‘공익’을 위해 제도를 내실화해야 한다는 주장이 나란히 나오고 있다.&lt;br&gt;13일 법조계에 따르면 상당수 법조인은 범죄자 신상 공개 확대에 신중한 입장을 보이고 있다. 판결이 나오기 전에 혐의를 기정사실화해 신상까지 공개하는 것은 헌법 정신에 어긋난다는 것이다.&lt;br&gt;박민규 변호사는 “유죄 확정 전까지 무죄 추정의 원칙을 지켜야 하고 사전에 신상이 공개되면 헌법상 피고인의 방어권 행사 보장이 실질적으로 어렵다”면서 “판결에 앞서 유죄라는 추측 여론이 형성되면 재판부도 예단을 가질 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문윤식 변호사도 “피고인 신상 공개는 만약 잘못된 정보일 경우 당사자와 관계자들에게 회복할 수 없는 심각한 피해를 줄 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;들끓는 비판 여론에 따른 범죄자 신상 공개가 실제로 범죄 예방 등 정책적 실효성을 담보하지는 못한다는 분석도 많다. 한국형사정책연구원의 ‘성폭력범죄자 사후관리시스템에 대한 평가연구’(2012)는 범죄자의 신상 공개 제도가 시행된 뒤에도 성범죄가 전체적으로 증가한 추이를 고려하면 이 제도가 범죄를 억제하는 효과는 기대보다 미미하다고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 이경렬 성균관대 법학전문대학원 교수는 ‘성범죄자의 신상정보 공개와 범죄인의 잊혀질 권리’(2021)에서 성범죄자 신상 공개의 ‘원조’인 미국에서도 범죄 억제 효과가 없고 재범률이 증가해 신상 공개 무용론이 나온다고 설명했다.&lt;br&gt;반면 공익 목적을 위해 현행 제도를 내실 있게 보완해야 한다는 목소리도 적지 않다. 피의자 신분일 때는 경찰 신상 공개심의위원회에서 중대한 피해, 공익성, 재범 가능성 등을 따져 공개 여부를 결정한다. 하지만 세부 기준이 불명확해 분노한 여론에 큰 영향을 받을 수밖에 없는 구조다. 제도가 시행된 2010년부터 이날까지 경찰 신상 공개심의위는 총 74회 열렸고 이 중 47건에 대해 공개 결정이 났다.&lt;br&gt;서혜진 변호사는 “제도 보완이 시급한 시기로, 신상 공개 요건과 대상 범죄, 공개 시기·방법 등을 구체화하고 일관된 기준으로 보완·확대해야 한다”고 제안했다.&lt;br&gt;장영수 고려대 법학전문대학원 교수는 “지금은 ‘돌려차기 남’ 사건 이후 엄벌 여론이 높아져 정부가 이를 수용하는 모습”이라며 “피의자와 피고인 단계에서 신상 공개 적용이 다른 점을 염두에 두고 재범 방지와 피해 회복 등을 종합적으로 고려하며 논의를 이어 가야 한다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성범죄자 알림e’ 못 받는 여성 1인가구… “집 근처 이사 와도 깜깜”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614002002</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613232714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444511 --&gt;“성범죄자가 이사를 오면 신상정보를 여성 1인가구에도 고지해 달라.”&lt;br&gt;다세대주택에 홀로 살던 30대 직장인 A씨가 지난 3월 국회 국민동의청원에 올린 내용 중 일부다. 올 초 이웃에 살던 남성이 창문을 통해 A씨 집에 들어오려 했다가 A씨가 비명을 지르자 도망갔다고 한다. A씨는 경찰에 신고한 뒤에야 이 남성이 성범죄 전과가 있다는 걸 알게 됐다. 이 일을 겪은 뒤 아파트로 옮긴 A씨는 성범죄자가 이사를 오면 적어도 같은 주소지에 사는 주민 또는 재범이 발생했을 때 대항이 곤란한 65세 이상 고령자나 여성 1인가구에 알릴 필요가 있다고 보고 국민동의청원 사이트에 글을 올렸다. A씨 청원은 5만명의 동의 요건을 채우지 못했지만 한 달 동안 1800명 넘는 시민으로부터 동의를 얻었다. A씨는 13일 “1인가구가 점점 늘어나는 만큼 1인가구 치안에 대한 논의가 본격 시작됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;이른바 ‘부산 돌려차기 남’ 사건을 계기로 정부 차원에서 여성에 대한 강력범죄 가해자의 신상 공개 제도가 전면 재검토될 전망이다. 일각에선 신상정보 고지 대상 범위도 여성 1인가구 등으로 확대할 필요가 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혼자 사는 여성들이 ‘성범죄자 알림e’를 수시로 확인하지 않으면 집 근처로 성범죄자가 이사 왔다는 걸 알지 못하기 때문에 알림 대상에 포함해야 한다는 주장이다.&lt;br&gt;현재 법원이 신상정보 공개를 명령하고 유죄가 확정된 성범죄자의 정보는 성범죄자 알림e 웹사이트와 모바일 앱을 통해 공개된다. 하지만 성범죄자의 전·출입 정보를 우편과 모바일로 고지받는 대상은 만 19세 미만 아동·청소년을 보호하는 가구주, 아동·청소년 교육 기관장 등으로 제한된다. 한국형사법무정책연구원은 2021년 보고서에서 “성범죄자 신상정보 고지 제도에 범죄 피해 확률이 높은 1인 가구주, 특히 미혼 여성 등이 제외되는 문제가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고지 대상을 여성 1인가구 등으로 확대해 달라는 A씨 청원은 무산됐지만, 지난달 초 더불어민주당 박영순 의원이 누구든 집 근처에 성범죄자가 이사 왔을 때 신청만 하면 알림을 받을 수 있도록 하는 내용의 청소년성보호법 개정안을 발의해 관련 논의가 진행되고 있다.&lt;br&gt;허민숙 국회 입법조사처 입법조사관은 “개인정보 보호나 성범죄자의 인권에 앞서 국민의 알 권리 차원에서 법 개정이 필요하다”면서 “재범률이 높은 성범죄가 다시 발생하는 것을 공동체에서 방관하지 않고 감시자가 되겠다는 메시지를 공유한다는 점에서 의미가 있다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, ‘박스오피스 조작 의혹’ 멀티플렉스·배급사 6곳 압수수색(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500228</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:11:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181116_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;경찰, 영화관·배급사 6곳 압수수색&lt;br/&gt;박스오피스 조작·영진위 업무방해 혐의&lt;br/&gt;영화계 관객수 조작 의혹 처음 아냐&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444453 --&gt;경찰이 박스오피스 순위를 조작한 의혹을 받는 영화 관계사를 압수수색했다.&lt;br&gt;서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 13일 멀티플렉스 3사의 영화관 1곳씩과 영화 배급사 3곳의 본사에 수사관을 보내 입장권 발권 기록, 영화관입장권통합전산망(통합전산망) 입력 자료 등을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰에 따르면 이들 영화관과 배급사는 영화 관객 수를 부풀려 박스오피스 순위를 조작하는 등 영화진흥위원회(영진위)의 업무를 방해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;영진위는 통합전산망을 운영하며 영화별 관객 수와 매출액 등 박스오피스를 관리한다. 집계는 멀티플렉스 등 영화사업자가 전산망에 데이터를 전송하는 방식으로 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수사 대상이 된 멀티플렉스 영화관 3사는 CJ CGV와 롯데시네마, 메가박스 등으로 알려졌다. 롯데엔터테인먼트와 쇼박스, 키다리 스튜디오 등의 배급사 3곳도 경찰 수사 대상이다. 경찰 관계자는 “자체 첩보로 인지해 수사에 나선 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;경찰은 쇼박스가 배급한 ‘비상선언’, 키다리스튜디오의 ‘뜨거운 피’, ‘비와 당신의 이야기’, 롯데엔터테인먼트의 사극 등 모두 4편의 관객 수가 조작됐다는 단서를 확보하고 증거 수집에 나섰다. 경찰은 최근 영진위의 통합전산망 관리 담당자를 참고인으로 불러 박스오피스 운영 등을 묻고, 영진위에 방문해 통합전산망 시스템 운영 방식을 확인했다.&lt;br&gt;그동안 영화계에서는 멀티플렉스와 배급사가 관객 수를 조작한다는 의혹이 반복적으로 제기돼 왔다. 수사 선상에 오른 영화들 가운데 ‘비와 당신의 이야기’는 2021년 5월 당시 박스오피스 순위가 24위에서 4위로 급격히 뛰면서 ‘유령 상영’ 의심을 받았다.&lt;br&gt;지난해 8월 영진위 통합전산망에서 새벽 시간대에 매진되는 현상이 포착된 ‘비상선언’ 역시 같은 해 국정감사에서 예매율 조작 의혹이 제기된 바 있다.&lt;br&gt;이들 영화관과 배급사들은 경찰 조사에 성실히 임하겠다고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, ‘박스오피스 조작 의혹’ 멀티플렉스·배급사 6곳 압수수색(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500228</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:11:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181116_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;경찰, 영화관·배급사 6곳 압수수색&lt;br/&gt;박스오피스 조작·영진위 업무방해 혐의&lt;br/&gt;영화계 관객수 조작 의혹 처음 아냐&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444453 --&gt;경찰이 박스오피스 순위를 조작한 의혹을 받는 영화 관계사를 압수수색했다.&lt;br&gt;서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 13일 멀티플렉스 3사의 영화관 1곳씩과 영화 배급사 3곳의 본사에 수사관을 보내 입장권 발권 기록, 영화관입장권통합전산망(통합전산망) 입력 자료 등을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰에 따르면 이들 영화관과 배급사는 영화 관객 수를 부풀려 박스오피스 순위를 조작하는 등 영화진흥위원회(영진위)의 업무를 방해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;영진위는 통합전산망을 운영하며 영화별 관객 수와 매출액 등 박스오피스를 관리한다. 집계는 멀티플렉스 등 영화사업자가 전산망에 데이터를 전송하는 방식으로 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수사 대상이 된 멀티플렉스 영화관 3사는 CJ CGV와 롯데시네마, 메가박스 등으로 알려졌다. 롯데엔터테인먼트와 쇼박스, 키다리 스튜디오 등의 배급사 3곳도 경찰 수사 대상이다. 경찰 관계자는 “자체 첩보로 인지해 수사에 나선 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;경찰은 쇼박스가 배급한 ‘비상선언’, 키다리스튜디오의 ‘뜨거운 피’, ‘비와 당신의 이야기’, 롯데엔터테인먼트의 사극 등 모두 4편의 관객 수가 조작됐다는 단서를 확보하고 증거 수집에 나섰다. 경찰은 최근 영진위의 통합전산망 관리 담당자를 참고인으로 불러 박스오피스 운영 등을 묻고, 영진위에 방문해 통합전산망 시스템 운영 방식을 확인했다.&lt;br&gt;그동안 영화계에서는 멀티플렉스와 배급사가 관객 수를 조작한다는 의혹이 반복적으로 제기돼 왔다. 수사 선상에 오른 영화들 가운데 ‘비와 당신의 이야기’는 2021년 5월 당시 박스오피스 순위가 24위에서 4위로 급격히 뛰면서 ‘유령 상영’ 의심을 받았다.&lt;br&gt;지난해 8월 영진위 통합전산망에서 새벽 시간대에 매진되는 현상이 포착된 ‘비상선언’ 역시 같은 해 국정감사에서 예매율 조작 의혹이 제기된 바 있다.&lt;br&gt;이들 영화관과 배급사들은 경찰 조사에 성실히 임하겠다고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최저임금委 ‘업종별 차등’ 사용자·근로자 평행선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614010001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614010001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:14:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614065506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444574 --&gt;13일 정부세종청사에서 열린 최저임금위원회 제4차 전원회의에서는 업종별 최저임금 구분(차등) 적용을 놓고 경영계와 노동계가 확연한 이견을 드러내 험난한 논의를 예고했다.&lt;br&gt;경영계는 지불주체인 소상공인과 자영업자의 어려움을 반영해 구분 적용을 주장한 반면 노동계는 최저임금을 밑도는 업종 허용은 ‘낙인효과’를 유발해 오히려 구인난이 심화될 것이라며 반대했다.&lt;br&gt;사용자위원인 류기정 한국경영자총협회 전무는 “경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 30개국이 최저임금을 시행 중이고 19개국이 업종·지역·연령을 구분해 지급하고 있다”며 “현장에서는 임금을 주고 나면 남는 것이 없어 직원을 줄이거나 폐업해야겠다는 지불주체들의 호소가 나오고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이명로 중소기업중앙회 인력정책본부장은 “편의점과 음식점 일부 업종은 최저임금 때문에 폐업을 고려할 정도로 큰 부담이 되고 있다”면서 “매출액과 영업이익 등 지불능력이 다른 환경에서 단일한 최저임금 적용은 비합리적이며 지불능력을 고려해 감액 적용이 필요하다”고 주장했다. 이어 “업종별 구분 적용을 위해서는 작은 업종 단위 통계가 필요하지만 자료가 미비하고, 국세자료는 민간에서 얻을 수 없다”며 업종별 통계 시스템 구축을 제안했다.&lt;br&gt;반면 근로자위원인 정문주 한국노총 사무처장은 “2017년 최저임금위 제도개선위를 구성해 전문가 의견을 수렴한 결과 통계 데이터가 부족하고 제도 타당성을 찾기 어렵다는 결론을 내렸다”며 “특정 업종 구분 적용은 최저임금 ‘낙인효과’가 있다는 점에서 소모적 논의를 지양해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박희은 민주노총 부위원장은 “지난해 2월 경총에서 발표한 한·일·EU 업종별 임금수준 자료를 보면 한국은 업종별 임금격차가 크고 업종별 구분 적용을 요구하는 숙박, 음식업은 가장 낮은 업종으로 나타났다”면서 “최저임금조차 차등 적용하자는 것은 자영업자와 노동자들의 빈곤을 더욱 악화시키는 것”이라고 반박했다. 그는 “경제위기 극복은 소상공인 자영업자를 살리기 위한 대기업 중심 구조 개편이지 최저임금 구분 적용이 아니다”라며 “외식업은 최저임금으로 일할 사람을 구하지 못한다고 하는데 근거도 합리성도 없는 구분 적용이 된다면 구인난은 더욱 심각해질 수밖에 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;한편 최저임금위는 근로자위원인 류기섭 한국노총 사무총장이 스위스 제네바에서 열리고 있는 제111차 국제노동기구(ILO) 총회에서 복귀한 뒤 최저임금 업종별 구분 적용에 대한 표결을 진행할 예정으로 알려졌다. 또 근로자위원인 김준영 한국노총 금속노련 사무처장 구속에 따른 대리 투표에 대한 논의도 진행했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인조 잔디에 말아 담배 밀수… 수출품 ‘면세마법’ 노렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614010002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614010002</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:14:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444460 --&gt;돌돌 말린 인조 잔디 속에 담배를 숨겨 국내로 밀수한 업자 3명이 관세 당국에 붙잡혔다. 이들 중 2명은 담배 밀수 혐의로 재판을 받는 와중에 또다시 담배 밀수를 시도하다 적발됐다. 세관 당국은 밀수 담배를 일단 정상 통관시킨 뒤 이동 경로를 추적, 일당 검거에 성공하는 묘수를 발휘했다.&lt;br&gt;관세청은 부산본부세관이 캄보디아로 수출된 국산 담배를 다시 국내로 밀수입한 50대 A씨를 관세법 위반 혐의로 구속하고 공범 2명(50대 1명, 30대 1명)을 불구속 입건해 검찰에 송치했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨 등은 지난 3월 캄보디아로 수출된 국산 담배 10만여갑(시가 4억 5000만원)을 롤 형태의 인조 잔디 속에 은닉한 뒤 수입 화물인 것처럼 포장해 국내로 들여왔다. 플라스틱으로 된 원통도 담배 밀수에 활용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일당 3명은 수출된 국산 담배에 세금이 붙지 않아 현지 가격이 시중 판매 가격의 5분의1 수준으로 저렴하다는 점을 노렸다. 한 갑에 4500원에 판매되는 담배의 수출 가격은 900원인 것으로 알려졌다. 이들은 한 보루를 1만원 전후로 구매해 들여와 국내에서 2배 가격인 2만원에 되팔아 한 보루당 1만원가량 차익을 남기는 수법을 사용했다.이들 3명 중 50대 2명은 지난해 캄보디아 물품인 라탄 테이블을 이용해 국산 담배 5억원을 밀수한 혐의로 불구속 상태로 재판을 받는 중인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;고석진 부산세관장은 “정상 화물로 가장한 대형 담배 밀수가 계속 적발되는 만큼 조직적인 밀수 범죄 단속을 강화할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘40만원이 7억’ 연이자 5000%…서민 목숨줄까지 죈 사채조폭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614010003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614010003</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181456_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444461 --&gt;&lt;b&gt;# &lt;/b&gt;지난해 초 40대 남성 A씨는 급전이 필요해 불법 대부업체로부터 40만원을 빌려 1주일 뒤 원금과 이자 합쳐 80만원을 갚기로 했다. 그러나 A씨가 갚아야 하는 돈은 빌리는 순간부터 눈덩이처럼 불어나 1년여간 빚으로 빚을 갚는 돌려막기로 6억 9000만원을 변제했다. 법정이율 20%의 250배에 달하는 무려 5000% 이상의 살인적인 고리가 붙었기 때문이다. A씨는 과도한 채무 변제로 가정파탄에 이르러 극단적인 선택을 시도하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; B(55·여)씨도 A씨와 비슷한 시기에 같은 업체에서 25만원을 빌렸다가 낭패를 봤다. B씨가 1주일 후 이자를 더해 갚기로 한 44만원은 3개월 사이 1억 5000만원으로 불어났다. B씨는 업체 직원들로부터 온갖 협박을 받다 결국 집을 떠나 숨어 지냈다.&lt;br&gt;서민들에게 소액 단기 대출을 해 주고 연 5000% 이상의 고금리를 받아 챙긴 불법사금융 조직 일당이 무더기로 경찰에 붙잡혔다. 강원경찰청은 불법사금융 범죄 조직을 운영하거나 범죄에 가담한 123명을 검거했다고 13일 밝혔다. 이들 중 조직원은 78명이고, 나머지 45명은 범죄에 쓰인 통장 계좌 등을 제공했다. 조직원 가운데 총책인 일명 ‘강실장’(31) 등 10명은 대부업 등록 및 금융이용자 보호에 관한 법률 위반 등의 혐의로 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 2021년 4월부터 지난해 11월까지 인터넷 대부 중개플랫폼에 올린 ‘연체자, 누구나 대출 가능’ 등의 불법광고를 보고 찾아온 131명에게 단기 대출한 뒤 연 5000% 이상의 고금리를 받아 37억원 이상의 부당이익을 챙긴 혐의를 받고 있다. 경찰은 이들이 범행에 쓴 계좌에 입·출금된 금액을 감안하면 피해액이 최소 500억원 이상일 것으로 추산하고 있다. 강원경찰청 관계자는 “피해자는 확인된 131명보다 더 많을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;경찰 조사 결과 이들은 경찰의 수사망을 피하기 위해 자금관리, 대출상담, 수익금 인출 전달 등 각자의 역할을 나눈 뒤 보안 메신저인 텔레그램으로 연락하며 서로 대면하지 않는 점조직 형태로 범행을 이어 왔다. 또 대포폰과 대포통장, 대포차량을 이용했고, 서울과 청주 등의 모텔과 오피스텔을 사무실로 쓰며 옮겨 다녔다. 수사망이 좁혀 오면 미리 포섭한 하위 조직원에게 대가를 주고 변호사를 선임해 준 뒤 조직의 총책인 양 허위로 자수시켜 수사 진행 상황을 확인해 가며 범행을 저지르기도 했다. 특히 대출 피해자들에게 채무탕감이나 이자 상계 등을 빌미로 대포폰, 대포통장, 대포차량을 요구해 범죄자로 전락시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;채무자가 상환기간 내 빚을 변제하지 못하면 대출 과정에서 확보해 놓은 그의 가족, 직장 동료들의 신상정보로 수배전단지를 만들어 배포하고, 전화로 욕설을 하는 등 상습적으로 협박했다. 자녀를 출산한 부모에게 아기 사진을 전송하며 살해 위협을 가하기도 했다.&lt;br&gt;총책 강실장은 범죄수익금으로 서울에서 월세 1800만원 상당의 고가 아파트에 살고, 고가 스포츠카를 타는 등 호화로운 생활을 하며 자수성가한 젊은 사업가 행세를 했다. 경찰은 지난해 9월부터 8개월간 계좌 310여개와 대포폰 330여개 등을 분석해 강실장 조직을 일망타진했다. 강실장 등을 구속하면서 현금 1억원을 검거 현장에서 압수하고, 범죄수익금 30억원 상당을 추징보전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한시간 거리에 유기, 왜”…유명 BJ 사망사건 의문점 셋</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500230</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:15:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613063231_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444062 --&gt;SNS 팔로워 25만명을 보유한 여성 방송 진행자(BJ)가 캄보디아에서 숨진 채 발견된 가운데 사건과 관련한 몇 가지 의문이 제기됐다.&lt;br&gt;13일 승재현 한국형사법무정책연구원 선임연구위원은 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 지난 6일 캄보디아 프놈펜 인근 맨홀(하수관)에서 매트(깔개)에 싸여 유기된 30대 여성 A씨 사망 사건에 대한 3가지 의문점을 제기했다.&lt;br&gt;승 연구위원은 “여행을 가서 왜 이틀 만에 병원에 갔고, 한인 병원도 많았는데 굳이 말도 잘 통하지 않는 외국인 병원에 갔는지 그 부분을 밝혀야 하지 않을까 생각한다”고 밝혔다. 이에 대해 캄보디아에서 한인 병원을 운영하는 오성일 글로벌 한인병원 원장 역시 CBS에 “왜 그런 중국인 병원으로 갔는지 이해가 안 간다. 한국 의사들 병원이 몇 군데 있는데 참 답답하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;승 연구위원은 두 번째 의문점으로 혈청 주사를 꼽았다. 그는 “링거 맞은 건 확실한 것 같다. 의사의 말은 혈청이라고 이야기 하는데 왜 면역을 굉장히 크게 만들어야 되는 그런 주사를 맞아야만 했는지 좀 따져봐야 될 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;또 진행자가 ‘시신을 유기했다는 건 감춰야 되는 게 있었을 것’이라고 언급하자 그는 “의료 사고였으면 분명히 그렇게(시스템에 따라) 처리해야 했었는데 그게 아니라 굳이 한 시간 정도 가는 거리에 붉은색 천으로 사체를 유기했다는 점은 분명히 밝혀야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세 번째 의문점으로 시신의 몸에서 발견된 구타 흔적을 꼽았다. 승 연구위원은 “혈청 주사를 맞으면 얼굴이 부을 수 있고, 사체가 부패하는 과정에서도 부을 수가 있는데 폭행과 약물 중독에 의한 부작용과는 완전히 다르다”며 “신체 일부가 부러진 모습은 분명히 외부에서 힘을 가했을 때 가능한 일이지 혈청 주사 맞으면서 발작한다고 신체 일부가 부러지지는 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;끝으로 이번 사건을 변사 사건으로 본다는 그는 “사고라면 안타까운 일이지만 사건이라면 분명히 죗값을 치르게끔 만들어야 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한시간 거리에 유기, 왜”…유명 BJ 사망사건 의문점 셋</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500230</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:15:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613063231_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444062 --&gt;SNS 팔로워 25만명을 보유한 여성 방송 진행자(BJ)가 캄보디아에서 숨진 채 발견된 가운데 사건과 관련한 몇 가지 의문이 제기됐다.&lt;br&gt;13일 승재현 한국형사법무정책연구원 선임연구위원은 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 지난 6일 캄보디아 프놈펜 인근 맨홀(하수관)에서 매트(깔개)에 싸여 유기된 30대 여성 A씨 사망 사건에 대한 3가지 의문점을 제기했다.&lt;br&gt;승 연구위원은 “여행을 가서 왜 이틀 만에 병원에 갔고, 한인 병원도 많았는데 굳이 말도 잘 통하지 않는 외국인 병원에 갔는지 그 부분을 밝혀야 하지 않을까 생각한다”고 밝혔다. 이에 대해 캄보디아에서 한인 병원을 운영하는 오성일 글로벌 한인병원 원장 역시 CBS에 “왜 그런 중국인 병원으로 갔는지 이해가 안 간다. 한국 의사들 병원이 몇 군데 있는데 참 답답하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;승 연구위원은 두 번째 의문점으로 혈청 주사를 꼽았다. 그는 “링거 맞은 건 확실한 것 같다. 의사의 말은 혈청이라고 이야기 하는데 왜 면역을 굉장히 크게 만들어야 되는 그런 주사를 맞아야만 했는지 좀 따져봐야 될 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;또 진행자가 ‘시신을 유기했다는 건 감춰야 되는 게 있었을 것’이라고 언급하자 그는 “의료 사고였으면 분명히 그렇게(시스템에 따라) 처리해야 했었는데 그게 아니라 굳이 한 시간 정도 가는 거리에 붉은색 천으로 사체를 유기했다는 점은 분명히 밝혀야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세 번째 의문점으로 시신의 몸에서 발견된 구타 흔적을 꼽았다. 승 연구위원은 “혈청 주사를 맞으면 얼굴이 부을 수 있고, 사체가 부패하는 과정에서도 부을 수가 있는데 폭행과 약물 중독에 의한 부작용과는 완전히 다르다”며 “신체 일부가 부러진 모습은 분명히 외부에서 힘을 가했을 때 가능한 일이지 혈청 주사 맞으면서 발작한다고 신체 일부가 부러지지는 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;끝으로 이번 사건을 변사 사건으로 본다는 그는 “사고라면 안타까운 일이지만 사건이라면 분명히 죗값을 치르게끔 만들어야 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원전보다 4배 비싼 태양광 단가… 전력 소비량 40% 차지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614003001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614003001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:15:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614063541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444565 --&gt;문재인 정부 시절 탈원전을 표방하며 에너지 구조를 태양광 등 신재생에너지로 확 바꾸기 위한 ‘인허가 광폭 드라이브’ 결과의 한 면이 13일 감사원 감사를 통해 속속 드러났다. 인허가 과정에서의 불법·부실 정황이 드러났지만, 전력업계에선 이미 후폭풍이 몰아친 상태다.&lt;br&gt;전력망 손상을 막기 위해 주요 에너지원 중 발전단가가 가장 저렴한 원전의 발전량을 줄이고 원전보다 4배나 비싼 태양광을 쓸 수밖에 없는 구조는 이미 45조원에 달하는 한국전력공사의 적자를 계속 늘리는 요인으로 지적받는 형국이다.&lt;br&gt;한국전력거래소와 에너지업계에 따르면 일조량이 많았던 지난 4월 한때 태양광 발전량은 전체 전력수요의 40%에 육박한 것으로 파악됐다. 지난 4월 9일 일요일 오후 12시에서 오후 1시 사이 한 시간 평균 태양광 출력량의 추계치는 2만 1778.7㎿로 이 시간대 한국 전체 전력 사용량(5만 5577㎿)의 39.2%를 차지했다. 태양광 발전 비중이 전체 전력 소비량의 40% 가까이 치솟은 것이다. 이는 정부가 밝힌 2036년 신재생에너지 발전량 비율 30.6%를 태양광 혼자 넘어선 수치다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;계절에 따라 비슷한 상황이 반복되는 가운데 송전망은 제한돼 있는데 태양광 등 재생에너지를 우선 구매한다는 전기사업법에 따라 발전단가가 저렴한 원전 출력은 낮추고 태양광이 생산한 전기를 우선 매입하면서 한전의 부담이 갈수록 커지고 있다는 점이다. 한전 적자는 곧 전기요금 인상으로 직결된다. 한전이 태양광 발전업체에서 전기를 사들이는 구매단가는 올해 1~5월 평균 ㎾h당 171원으로 42원에 불과한 원전의 4배가 넘는다.&lt;br&gt;실제 올해 1~4월 태양광 발전량이 증가하면서 원전은 총 23차례에 걸쳐 4130㎿의 출력제어(전력생산 금지)를 단행했다. 전기는 공급이 수요보다 과다하게 많을 경우 송배전망에 부하가 걸리면서 자칫 대규모 정전(블랙아웃) 사태가 발생할 수 있어 적정 수준을 유지해야만 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국수력원자력은 올해 3~4월 에너지저장장치(ESS) 미비 등의 문제로 남는 에너지를 저장하기 어려운 태양광 과잉 발전 탓에 1만 6750㎿h의 전력량에 달하는 원전 발전을 멈췄다. 330㎾h를 쓰는 4인 가구 기준 5만 가구 이상이 한 달간 쓸 수 있는 전력량이다. 이 기간 한전이 부담하는 추가 비용은 20억원에 이른다.&lt;br&gt;정부가 호남과 경남 등의 태양광 발전에도 4~5월 최대 1.05GW를 출력을 제어하겠다고 밝히면서 태양광 발전 사업자와 원전 사업자 간 ‘에너지 프레임 전쟁’으로 번지기도 했다. 태양광·풍력 발전사업자들은 “발전량이 가장 많을 때 출력제어 조치를 받을 때가 많다”고 주장한 반면 원전업계에선 “신재생 에너지에 비해 생산비용이 낮은 원전의 출력 감소를 유발하고 있다”고 맞받았다. 결국 법정 다툼으로 비화돼 제주지역 태양광 발전 사업자 12명은 지난 8일 광주지법에 산업통상자원부와 한전, 한국전력거래소를 상대로 출력제어 처분 취소 청구 행정소송을 내기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광대가 놀던 재인폭포 ‘명승’ 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500231</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:16:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444472 --&gt;수십만년 전 분출된 용암이 만든 경기 연천 재인폭포가 국가지정문화재 명승으로 13일 지정 예고됐다.&lt;br&gt;연천 재인폭포는 용암이 식으면서 생긴 검은 현무암 주상절리 아래 떨어지는 시원한 물줄기가 아름답기로 유명하다. 재인이란 고려와 조선 때 광대 일을 하던 사람을 뜻하는 말로 폭포의 이름과 관련해 두 가지 이야기가 전해 내려온다. 하나는 마을 원님이 재인의 아내를 탐내 재인에게 폭포에서 줄을 타라고 명을 내린 후 줄을 끊어 죽였다는 설화, 또 하나는 절벽에서 외줄타기를 할 수 있다고 호언장담안 재인을 못 믿은 사람들이 아내를 내기에 걸었다가 재인이 줄을 타자 끊어버려 죽였다는 설화다. 어느 쪽이든 누군가의 아내가 등장하고 폭포의 물줄기를 따라 재인이 추락하는 이야기를 구성했다는 점이 흥미롭다.&lt;br&gt;재인폭포는 아름다운 경관뿐만 아니라 현무암이 침식하며 만들어진 주상절리, 하식애(하천의 침식작용에 의해 계곡 사면에 형성된 절벽) 등 다양한 지질구조를 확인할 수 있어 학술적 가치가 높다. 2020년에는 학술적 가치를 인정받아 유네스코 한탄강 세계지질공원으로 지정되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 폭포의 소(땅바닥이 패어 물이 고인 곳)에는 천연기념물 어름치, 멸종위기 야생생물 돌상어 등이 서식하고 주변에 수리부엉이, 수달, 산양 등 다양한 천연기념물이 관찰돼 자연유산으로서의 가치도 높게 평가된다.&lt;br&gt;문화재청은 30일의 예고 기간에 각계 의견을 수렴하고 이후 문화재위원회의 심의를 거쳐 국가지정문화재 명승으로 지정할 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽튜브 “용돈 많이 드려…母 가게 그만 둬”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500233</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:31:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613183134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444482 --&gt;곽튜브가 ‘효도 플렉스’ 일화를 들려준다.&lt;br&gt;14일 오후 방송되는 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에 출연한 ‘리틀 정형돈’ 곽튜브가 정형돈과의 도플갱어 만남으로 특급 케미를 선사한다.&lt;br&gt;이날 곽튜브는 옥탑방 멤버 중 정형돈을 꼭 만나고 싶었다고 밝혀 궁금증을 유발했다. 그는 “요즘 주변에서 ‘리틀 정형돈’이라는 말을 많이 듣는다, 김태호 PD님과 노홍철 형도 내가 뭐만 하면 형돈이 형과 똑같다고 하시더라”라고 말했다. 이에 정형돈은 곽튜브를 흐뭇하게 바라보았는데, 이어 곽튜브를 향해 패션 칭찬을 아끼지 않으며 둘만의 패션 세계로 환상의 티키타카를 보였다. 이어 정형돈은 곽튜브를 ‘애착 동생’으로 인정하며 역대급 찐 형제 케미를 발산해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 곽튜브는 “주변에 오늘 정형돈 형님 만난다고 자랑하고 다녔다”, “정형돈 형님과 부산이 고향인 것도 똑같고, 신경성 대장염 심한 것까지 닮았다. 정형돈 형님이 나에겐 히어로”라며 남다른 팬심을 드러냈다.&lt;br&gt;또한, 현재 156만 구독자를 보유한 곽튜브는 요즘 성공했다고 느끼는 순간에 대해 솔직하게 고백했다. 그는 “통장 볼 때 성공했다고 느낀다”라고 유튜버 수입에 대한 만족감을 드러냈다. 이어 “한강뷰 아파트에 사는 게 꿈이었는데 최근에 한강뷰 아파트로 이사했다. 그런데 햇볕이 너무 많이 들어와서 전기세가 너무 많이 나오더라”라고 뜻밖의 고충을 토로해 현장을 웃음바다로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 그는 성공 후 부모님에게 한 효도 플렉스에 대해 “용돈을 어머니 가게 하시는 수입보다 더 많이 드린다. 그래서 어머니가 가게를 그만두셨다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;역대급 케미를 발산한 ‘리틀 정형돈’ 곽튜브와 실제 정형돈과의 도플갱어 만남과 곽튜브의 수입과 효도 플렉스는 14일 오후 8시30분에 방송되는 ‘옥탑방의 문제아들’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽튜브 “용돈 많이 드려…母 가게 그만 둬”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500233</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:31:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613183134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444482 --&gt;곽튜브가 ‘효도 플렉스’ 일화를 들려준다.&lt;br&gt;14일 오후 방송되는 KBS 2TV ‘옥탑방의 문제아들’에 출연한 ‘리틀 정형돈’ 곽튜브가 정형돈과의 도플갱어 만남으로 특급 케미를 선사한다.&lt;br&gt;이날 곽튜브는 옥탑방 멤버 중 정형돈을 꼭 만나고 싶었다고 밝혀 궁금증을 유발했다. 그는 “요즘 주변에서 ‘리틀 정형돈’이라는 말을 많이 듣는다, 김태호 PD님과 노홍철 형도 내가 뭐만 하면 형돈이 형과 똑같다고 하시더라”라고 말했다. 이에 정형돈은 곽튜브를 흐뭇하게 바라보았는데, 이어 곽튜브를 향해 패션 칭찬을 아끼지 않으며 둘만의 패션 세계로 환상의 티키타카를 보였다. 이어 정형돈은 곽튜브를 ‘애착 동생’으로 인정하며 역대급 찐 형제 케미를 발산해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 곽튜브는 “주변에 오늘 정형돈 형님 만난다고 자랑하고 다녔다”, “정형돈 형님과 부산이 고향인 것도 똑같고, 신경성 대장염 심한 것까지 닮았다. 정형돈 형님이 나에겐 히어로”라며 남다른 팬심을 드러냈다.&lt;br&gt;또한, 현재 156만 구독자를 보유한 곽튜브는 요즘 성공했다고 느끼는 순간에 대해 솔직하게 고백했다. 그는 “통장 볼 때 성공했다고 느낀다”라고 유튜버 수입에 대한 만족감을 드러냈다. 이어 “한강뷰 아파트에 사는 게 꿈이었는데 최근에 한강뷰 아파트로 이사했다. 그런데 햇볕이 너무 많이 들어와서 전기세가 너무 많이 나오더라”라고 뜻밖의 고충을 토로해 현장을 웃음바다로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 그는 성공 후 부모님에게 한 효도 플렉스에 대해 “용돈을 어머니 가게 하시는 수입보다 더 많이 드린다. 그래서 어머니가 가게를 그만두셨다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;역대급 케미를 발산한 ‘리틀 정형돈’ 곽튜브와 실제 정형돈과의 도플갱어 만남과 곽튜브의 수입과 효도 플렉스는 14일 오후 8시30분에 방송되는 ‘옥탑방의 문제아들’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘집회시위 요건 제재 강화’ 3차 국민참여토론 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500234</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:36:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령실은 ‘집회·시위 요건 및 제재 강화’ 관련 제3차 국민참여토론을 실시한다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;대통령실은 이날 보도자료에서 “국민들께서 공공질서와 사생활의 평온을 보장하기 위한 다양한 개선방안을 제안해주셨다”며 국민제안 누리집으로 접수된 집회·시위 관련 제도 개선 제안에 대해 소개했다.&lt;br&gt;제안에는 ▲소음 단속기준 강화 ▲출퇴근 시간 도로나 대중교통 점거 방식의 제한 ▲심야·새벽시간 제한 ▲주거지역, 학교, 병원 인근 제한 ▲위법 집회에 대한 과태료, 벌칙 등 강화 등 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실은 발제문을 통해 “우리 사회에서 집회·시위의 자유는 지속적으로 확대되어 왔다. 그러나 최근 시민과 사회가 감내해야 하는 불편이 지나치게 커 적절한 균형점을 찾아야 한다는 의견이 제기되고 있다”고 설명했다. 그러면서 “현재와 같은 체계가 적절한지, 집회·시위의 자유를 보장하면서 공공질서와 일반 시민의 기본권도 보호할 수 있는 조화로운 방안으로 어떤 것이 있을지 국민들의 생각과 의견을 들려달라”고 요청했다.&lt;br&gt;발제문에는 제재 강화 찬성 측 입장으로 “현행법은 집회의 자유에 치우쳐 시민 안전, 사생활 평온, 건강권, 학습권 등과 균형을 이루지 못한다”, “제재 수단이 미흡하다” 등의 의견이 언급됐다. 반대 측 입장으로는 “집회·시위는 민주국가의 필수적 구성 요소다”, “현행법에 규제가 이미 존재한다” 등의 주장이 거론됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령실은 “오는 7월 3일까지 3주간 국민참여토론을 실시한다”며 “토론에서 제시된 국민의 의견을 토대로 ‘국민제안심사위원회’의 논의를 거쳐 관계 부처에 전달할 권고안을 마련할 계획”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 외교부, ‘싱하이밍 조치’ 韓 대통령실 요구 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500236</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500236</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613184559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444486 --&gt;중국 외교부가 한국에 대한 고압적 발언으로 물의를 빚은 싱하이밍 주한 중국대사에 대한 한국 정부의 인사 조치 요구를 사실상 거부했다.&lt;br&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인은 13일 정례 브리핑에서 한국 정부가 싱 대사에 대한 ‘적절한 조치’를 요구한 데 대해 입장을 묻는 질문에 즉답을 피한 채 싱 대사 관련 언론 보도에 문제를 제기했다. 왕 대변인은 “한국 측의 관련 입장 표명(싱 대사에 대한 조치 요구)과 함께 일부 매체가 싱 대사 개인을 겨냥해 사실에 부합하지 않는 인신공격성 보도를 한 점에 주목한다”며 “이에 대해 유감을 표한다”고 밝혔다. 전날 국내 일부 언론은 싱 대사가 지난 5월 부인과 함께 울릉도의 고급 리조트에서 무료 숙박을 제공 받았다는 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;왕 대변인은 “싱 대사가 한국 각계각층 인사들과 광범위하게 접촉하고 교류하는 것은 그의 직무로, 그 목적은 이해를 증진시키고 협력을 촉진하며 중한 관계의 발전을 유지하고 추동하는 것이다. 대대적으로 부각할 화제가 돼선 안 된다는 점을 재차 강조하고 싶다”고 덧붙였다. 싱 대사에 대한 소환·교체 등 조치 의사가 없음을 내비친 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “중한 관계의 건전하고 안정적인 발전을 추동하는 것은 쌍방의 공동 이익에 부합한다”며 “한국 측은 중국과 마주 보고 나아가며 이를 위해 적극적으로 노력하기를 희망한다”고 강조했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이날 대통령실에서 열린 비공개 국무회의에서 “싱 대사의 태도를 보면 외교관으로서 상호 존중이나 우호 증진의 태도가 있는 것인지 (의심스럽다)”고 지적한 것으로 알려졌다. 이날 대통령실 고위 관계자도 “중국 측이 이 문제를 숙고해보고 우리에게 적절한 조치를 취해줄 것을 기다리고 있는 상황”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대전판 돌려차기’ 가해자 적시 부부…“억울하다” 자진출석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500237</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613185201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한 커뮤니티에서 20대 여성이 별다른 이유 없이 무차별 폭행을 당했다는 글이 폭발적으로 확산돼 ‘대전판 돌려차기’ 사건으로 비화된 가운데 누가 가해·피해자인지 아직은 가려지지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;대전 유성경찰서는 13일 커뮤니티에 올라온 ‘제 딸이 폭행을 당했습니다’는 제목의 글과 관련해 “폐쇄회로(CC)TV상 양 측이 말다툼을 하다 몸싸움으로 이어지는 등 시비가 있어 보이는 만큼 관련자 전원 수사가 이뤄져야 가해 및 피해자가 가려질 사안으로 보인다”는 입장문을 발표했다.&lt;br&gt;경찰은 관련자 전원 인적사항을 확보한 뒤 CCTV를 분석하고 있고, 글에서 가해자로 적시된 30대 부부가 ‘억울하다’고 자진 출석해 조사받았다고 밝혔다. 유성경찰서 관계자는 이날 통화에서 “부부 중 아내는 ‘나도 맞았다’고 진술했다”면서 “피해자로 적시된 20대 여성은 아직 조사를 받지 않았다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1444487 --&gt;사건은 지난 10일 한 온라인 커뮤니티에 자신의 딸이 폭행 당했다는 글이 올라오면서 알려졌다. 아버지 A씨라고 밝힌 글쓴이는 여러장의 사진과 함께 “20대 딸(23세)을 홀로 키우는데 지난 9일 새벽 유성구 봉명동에서 딸이 편의점 앞 테이블에 혼자 앉아 있는 상황에서 옆 테이블 남성이 욕을 하며 ‘왜 쳐다보느냐’고 시비를 걸었다고 전화가 왔다”며 “(딸에게) 말대꾸하지 말고 친구들 오면 자리를 피하라고 했는데 결국 폭행을 당했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “30대 중반 남성 2명과 여성 한 명이 딸에게 시비를 걸었고, 여성이 먼저 때리기 시작하자 남성 한 명이 무자비하게 폭행을 가했다”면서 “딸이 ‘너무 맞다 보니 정신을 잃었고, 눈떠 보니 영화에서처럼 주위로 사람들이 다 모여서 보더라’고 말했다”고 전했다. A씨는 이어 “(나도 딸도) 정신적 충격이 엄청나다. ‘부산 돌려차기男’이 생각나더라. 주변의 젊은 남자들이 말리자 도망갔다”며 “딸은 구역질을 하고, 입술 윗부분에 (구멍이) 뚫려 15바늘을 꿰맸다”고 했다.&lt;br&gt;A씨는 또 “딸의 친구는 보철 상태에서 맞아 입안이 모두 헐었고, 얼굴이 퉁퉁 부었다”면서 “딸 친구가 ‘내(A씨) 딸이 더 많이 다쳐서 돌봐주느라 자기가 아픈 것도 몰랐다’고 내게 말하더라”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 경찰 관계자는 “부부 쪽 일행은 남성 3명에 여성 1명 등 30대 남녀 4명이 있었고, A씨 딸 쪽의 일행은 20대 여성 3명이었던 것으로 안다. 모두 싸움을 벌인 것은 아니고 말리는 일행도 있었다”며 “누가 싸움의 원인을 제공했는지는 아직 밝혀지지 않았다. 글과 기사 중에 틀린 팩트가 많다”고 했다.&lt;!-- 그림 1444488 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대전판 돌려차기’ 가해자 적시 부부…“억울하다” 자진출석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500237</guid>
      <pubDate>2023-06-13T18:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613185201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한 커뮤니티에서 20대 여성이 별다른 이유 없이 무차별 폭행을 당했다는 글이 폭발적으로 확산돼 ‘대전판 돌려차기’ 사건으로 비화된 가운데 누가 가해·피해자인지 아직은 가려지지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;대전 유성경찰서는 13일 커뮤니티에 올라온 ‘제 딸이 폭행을 당했습니다’는 제목의 글과 관련해 “폐쇄회로(CC)TV상 양 측이 말다툼을 하다 몸싸움으로 이어지는 등 시비가 있어 보이는 만큼 관련자 전원 수사가 이뤄져야 가해 및 피해자가 가려질 사안으로 보인다”는 입장문을 발표했다.&lt;br&gt;경찰은 관련자 전원 인적사항을 확보한 뒤 CCTV를 분석하고 있고, 글에서 가해자로 적시된 30대 부부가 ‘억울하다’고 자진 출석해 조사받았다고 밝혔다. 유성경찰서 관계자는 이날 통화에서 “부부 중 아내는 ‘나도 맞았다’고 진술했다”면서 “피해자로 적시된 20대 여성은 아직 조사를 받지 않았다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1444487 --&gt;사건은 지난 10일 한 온라인 커뮤니티에 자신의 딸이 폭행 당했다는 글이 올라오면서 알려졌다. 아버지 A씨라고 밝힌 글쓴이는 여러장의 사진과 함께 “20대 딸(23세)을 홀로 키우는데 지난 9일 새벽 유성구 봉명동에서 딸이 편의점 앞 테이블에 혼자 앉아 있는 상황에서 옆 테이블 남성이 욕을 하며 ‘왜 쳐다보느냐’고 시비를 걸었다고 전화가 왔다”며 “(딸에게) 말대꾸하지 말고 친구들 오면 자리를 피하라고 했는데 결국 폭행을 당했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “30대 중반 남성 2명과 여성 한 명이 딸에게 시비를 걸었고, 여성이 먼저 때리기 시작하자 남성 한 명이 무자비하게 폭행을 가했다”면서 “딸이 ‘너무 맞다 보니 정신을 잃었고, 눈떠 보니 영화에서처럼 주위로 사람들이 다 모여서 보더라’고 말했다”고 전했다. A씨는 이어 “(나도 딸도) 정신적 충격이 엄청나다. ‘부산 돌려차기男’이 생각나더라. 주변의 젊은 남자들이 말리자 도망갔다”며 “딸은 구역질을 하고, 입술 윗부분에 (구멍이) 뚫려 15바늘을 꿰맸다”고 했다.&lt;br&gt;A씨는 또 “딸의 친구는 보철 상태에서 맞아 입안이 모두 헐었고, 얼굴이 퉁퉁 부었다”면서 “딸 친구가 ‘내(A씨) 딸이 더 많이 다쳐서 돌봐주느라 자기가 아픈 것도 몰랐다’고 내게 말하더라”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 경찰 관계자는 “부부 쪽 일행은 남성 3명에 여성 1명 등 30대 남녀 4명이 있었고, A씨 딸 쪽의 일행은 20대 여성 3명이었던 것으로 안다. 모두 싸움을 벌인 것은 아니고 말리는 일행도 있었다”며 “누가 싸움의 원인을 제공했는지는 아직 밝혀지지 않았다. 글과 기사 중에 틀린 팩트가 많다”고 했다.&lt;!-- 그림 1444488 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성태, “이화영이 쌍방울 대북사업 리더…경기도가 보증”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500244</guid>
      <pubDate>2023-06-13T19:59:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613195915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444500 --&gt;대북송금 의혹을 받는 김성태 전 쌍방울그룹 회장이 이화영 전 경기도 평화부지사를 ‘쌍방울 대북사업 리더’로 표현했다는 법정 진술이 나왔다.&lt;br&gt;13일 수원지법 형사11부(부장판사 신진우) 심리로 열린 이 전 부지사의 대북송금 관련 외국환거래법 위반 및 특정범죄가중처벌법상 뇌물 혐의 35차 공판에서는 이날 증인으로 출석한 경영 컨설턴트 김모 씨가 2019년 쌍방울의 대북사업 진행 상황을 기록한 회의록이 공개됐다.&lt;br&gt;김씨는 2018년 말부터 2019년 7월까지 쌍방울 그룹에 외부 투자금을 유치하는 경영 컨설팅 업무를 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰이 공개한 김씨의 회의록을 보면 김성태 전 회장은 “농업 지원(스마트팜) 및 내의 지원 등 북한 인도적 지원을 본격화한다”며 “미국과 북한 관계가 불확실하지만, 경기도와 하는 인도적 지원은 향후 사업 기회 확보의 발판”이라고 언급했다.&lt;br&gt;김 전 회장은 ‘사업 분야 우선권 확보가 반신반의’라는 투자자 지적에 “경기도 부지사(이화영)는 그룹의 리더로 봐도 된다”며 “경기도와 공동 추진하고 경기도가 보증하고 전폭적으로 지원하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 그는 “인도적 지원에 너무 많은 예산이 소요된다”는 투자자 의문에 “부지사 등의 요청이 전제돼 다른 옵션이 없다”고 했다.&lt;br&gt;검찰은 이날 “김성태가 이화영에게 ‘잘 보고해달라’고 말하는 것을 들었다”고 진술한 김씨의 앞선 검찰 조서를 언급하며 김씨에게 “보고 대상이 이재명 당시 경기도지사냐”고 물었고, 김씨는 “경기도지사라고 생각했다”고 대답했다.&lt;br&gt;아울러 김씨는 경기도가 2019년 7월 25∼26일 필리핀 마닐라에서 개최한 두 번째 대북 행사인 ‘아시아태평양의 평화 번영을 위한 국제대회’를 계기로 쌍방울의 대북사업 목적이 변질했다고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “필리핀 국제회의가 열리기 전까지만 해도 대북사업이 쌍방울과 경기도의 공동 사업이라고 생각했으나, 당시 쌍방울과 북측 회의에 경기도 실무진도 보이지 않는 등 정치적인 목적이 개입됐다고 판단했다”며 “그 시점에 쌍방울이 북한에 보낸 500만 달러가 대납 성격이라는 사실도 알게 됐다”는 취지로 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 김 전 회장에게 “경기도에 사기당한 것 아니냐”며 우려의 말을 건넸고, 이에 김 전 회장은 “이 정도 돈이 들어가면 나는 끝장을 보겠다, 도와준 것에 대해선 뿌리 뽑겠다”고 말한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;다만 김씨는 ‘쌍방울 대북사업과 관련해 경기도로부터 공식적인 서류를 받은 적 있는지’, ‘경기도에 공동사업 여부를 확인한 사실이 있는지’를 묻는 이 전 부지사의 변호인에게 “없다”고 답했다.&lt;br&gt;김씨는 “일단 500만불이 북한에 전달됐다”며 “사업을 하는 사람이 돈을 투자했다면 더 이상 정확한 증거가 어디 있냐”고 변호인에게 반문했다.&lt;br&gt;또 이날 법정에서는 지난 3월 숨진 채 발견된 이재명 더불어민주당 대표의 경기도지사 시절 초대 비서실장 전모 씨가 2019년 5월 김성태 전 회장의 모친상에 와서 “쌍방울이 경기도를 대신해 스마트팜 비용을 북측에 전달한 것에 대해 고맙다. 대북사업의 모범이 되어 달라”는 취지로 말했다는 엄모 전 쌍방울 비서실장의 진술조서도 제시됐다.&lt;br&gt;한편 재판부는 지난 달 30일 이 전 부지사 측이 요청한 국정원에 대한 압수수색 영장 발부(사실조회)를 받아들이고, 오는 15일 검찰과 변호인이 참석한 가운데 영장을 집행하기로 했다.&lt;br&gt;앞서 재판부는 “대북 브로커 안부수 아태평화교류협회 회장의 진술을 확인하기 위해 국정원을 압수수색해달라”는 검찰 요청에 따라 영장을 발부하고, 쌍방울 대북송금 경위가 적힌 국정원 직원 A씨의 보고서를 확보했다.&lt;br&gt;이후 이 전 부지사 변호인 측은 방어권 보장을 위해 추가 보고서를 확인하겠다며 재 압수수색을 요청했다.&lt;br&gt;오는 20일에는 국정원 보고서를 작성한 A씨에 대한 증인신문이 진행될 예정이다.&lt;br&gt;이 전 부지사는 쌍방울의 대북 사업은 독자적으로 추진한 것일 뿐 자신은 물론 경기도와 전혀 무관한 것이라며 관련 혐의를 부인하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성태, “이화영이 쌍방울 대북사업 리더…경기도가 보증”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500244</guid>
      <pubDate>2023-06-13T19:59:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613195915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444500 --&gt;대북송금 의혹을 받는 김성태 전 쌍방울그룹 회장이 이화영 전 경기도 평화부지사를 ‘쌍방울 대북사업 리더’로 표현했다는 법정 진술이 나왔다.&lt;br&gt;13일 수원지법 형사11부(부장판사 신진우) 심리로 열린 이 전 부지사의 대북송금 관련 외국환거래법 위반 및 특정범죄가중처벌법상 뇌물 혐의 35차 공판에서는 이날 증인으로 출석한 경영 컨설턴트 김모 씨가 2019년 쌍방울의 대북사업 진행 상황을 기록한 회의록이 공개됐다.&lt;br&gt;김씨는 2018년 말부터 2019년 7월까지 쌍방울 그룹에 외부 투자금을 유치하는 경영 컨설팅 업무를 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰이 공개한 김씨의 회의록을 보면 김성태 전 회장은 “농업 지원(스마트팜) 및 내의 지원 등 북한 인도적 지원을 본격화한다”며 “미국과 북한 관계가 불확실하지만, 경기도와 하는 인도적 지원은 향후 사업 기회 확보의 발판”이라고 언급했다.&lt;br&gt;김 전 회장은 ‘사업 분야 우선권 확보가 반신반의’라는 투자자 지적에 “경기도 부지사(이화영)는 그룹의 리더로 봐도 된다”며 “경기도와 공동 추진하고 경기도가 보증하고 전폭적으로 지원하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 그는 “인도적 지원에 너무 많은 예산이 소요된다”는 투자자 의문에 “부지사 등의 요청이 전제돼 다른 옵션이 없다”고 했다.&lt;br&gt;검찰은 이날 “김성태가 이화영에게 ‘잘 보고해달라’고 말하는 것을 들었다”고 진술한 김씨의 앞선 검찰 조서를 언급하며 김씨에게 “보고 대상이 이재명 당시 경기도지사냐”고 물었고, 김씨는 “경기도지사라고 생각했다”고 대답했다.&lt;br&gt;아울러 김씨는 경기도가 2019년 7월 25∼26일 필리핀 마닐라에서 개최한 두 번째 대북 행사인 ‘아시아태평양의 평화 번영을 위한 국제대회’를 계기로 쌍방울의 대북사업 목적이 변질했다고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “필리핀 국제회의가 열리기 전까지만 해도 대북사업이 쌍방울과 경기도의 공동 사업이라고 생각했으나, 당시 쌍방울과 북측 회의에 경기도 실무진도 보이지 않는 등 정치적인 목적이 개입됐다고 판단했다”며 “그 시점에 쌍방울이 북한에 보낸 500만 달러가 대납 성격이라는 사실도 알게 됐다”는 취지로 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 김 전 회장에게 “경기도에 사기당한 것 아니냐”며 우려의 말을 건넸고, 이에 김 전 회장은 “이 정도 돈이 들어가면 나는 끝장을 보겠다, 도와준 것에 대해선 뿌리 뽑겠다”고 말한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;다만 김씨는 ‘쌍방울 대북사업과 관련해 경기도로부터 공식적인 서류를 받은 적 있는지’, ‘경기도에 공동사업 여부를 확인한 사실이 있는지’를 묻는 이 전 부지사의 변호인에게 “없다”고 답했다.&lt;br&gt;김씨는 “일단 500만불이 북한에 전달됐다”며 “사업을 하는 사람이 돈을 투자했다면 더 이상 정확한 증거가 어디 있냐”고 변호인에게 반문했다.&lt;br&gt;또 이날 법정에서는 지난 3월 숨진 채 발견된 이재명 더불어민주당 대표의 경기도지사 시절 초대 비서실장 전모 씨가 2019년 5월 김성태 전 회장의 모친상에 와서 “쌍방울이 경기도를 대신해 스마트팜 비용을 북측에 전달한 것에 대해 고맙다. 대북사업의 모범이 되어 달라”는 취지로 말했다는 엄모 전 쌍방울 비서실장의 진술조서도 제시됐다.&lt;br&gt;한편 재판부는 지난 달 30일 이 전 부지사 측이 요청한 국정원에 대한 압수수색 영장 발부(사실조회)를 받아들이고, 오는 15일 검찰과 변호인이 참석한 가운데 영장을 집행하기로 했다.&lt;br&gt;앞서 재판부는 “대북 브로커 안부수 아태평화교류협회 회장의 진술을 확인하기 위해 국정원을 압수수색해달라”는 검찰 요청에 따라 영장을 발부하고, 쌍방울 대북송금 경위가 적힌 국정원 직원 A씨의 보고서를 확보했다.&lt;br&gt;이후 이 전 부지사 변호인 측은 방어권 보장을 위해 추가 보고서를 확인하겠다며 재 압수수색을 요청했다.&lt;br&gt;오는 20일에는 국정원 보고서를 작성한 A씨에 대한 증인신문이 진행될 예정이다.&lt;br&gt;이 전 부지사는 쌍방울의 대북 사업은 독자적으로 추진한 것일 뿐 자신은 물론 경기도와 전혀 무관한 것이라며 관련 혐의를 부인하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美中, ‘쿠바 도청기지’ 난타전…“해당 사실 확인”vs“거짓말 하지마”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500246</guid>
      <pubDate>2023-06-13T20:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613201359_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444502 --&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미국 국무장관의 중국 방문을 앞두고 미중 양측이 ‘중국의 쿠바 도청기지 설치’ 사안을 놓고 진실 공방에 나섰다. 중국이 도청기지의 존재를 부인하자 블링컨 장관이 직접 맞불을 놨다. 협상 테이블을 앞에 둔 신경전이자 미중 모두 우발적 충돌은 막되 할 말은 확실히 하겠다는 메시지를 자국민에게 전달한 것으로 보인다.&lt;br&gt;블링컨 장관은 12일(현지시간) 국무부 청사에서 이탈리아 외교부 장관과의 회담을 마친 뒤 공동기자회견을 열고 “우리 정보에 따르면 중국은 2019년 쿠바에 있는 정보 수집 시설을 업그레이드했다”고 밝혔다. 그간 월스트리트저널(WSJ), 뉴욕타임스(NYT) 등이 익명의 당국자가 한 말을 인용해 보도한 내용을 처음으로 직접 확인한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “2021년 조 바이든 행정부가 출범했을 때 원거리에서 군사력을 투사·유지하는 정보수집 인프라를 세우고 해외 병참기지를 확장하려는 중국의 민감한 노력에 대해 보고받았다”고 말했다. 이어 “중국은 쿠바의 정보 수집 시설 등을 비롯해 정보력 확장을 위해 세계의 많은 장소를 검토하고 있었다”고 했다. 바이든 행정부가 이 문제에 관여했으며 조용하고 신중하게 접근해 중국의 정보 수집 시설 확장 시도를 늦췄다고 덧붙였다.&lt;br&gt;블링컨 장관이 오는 18일 베이징에서 친강 중국 외교부장과 회담할 것으로 예상되는 가운데 이날 발언은 중국 방문 때 도청기지 확장 문제도 다루겠다는 취지로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 미 의회를 중심으로 중국 때리기에 적극적인 상황에서 중국과 대화의 물꼬는 틀되 미국 입장을 강경하게 관철하겠다는 의지를 보인 것으로 분석된다. 미국 정가가 차기 대선 국면에 접어드는 지금 중국 때리기는 공화·민주당 색채와 무관하게 표심을 얻을 수 있는 ‘만능열쇠’로 평가된다.&lt;br&gt;반면 왕원빈 중국 외교부 대변인은 전날 “거짓은 진실일 수 없고 진실은 거짓일 수 없다”며 “미국이 아무리 유언비어를 퍼뜨려도 중국과 쿠바의 진정한 우정을 파괴할 수 없고, 세계 각국에서 무차별적으로 도청을 하는 미국의 악행을 감출 수 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;워싱턴DC 외교가 일각에서는 블링컨 장관의 방중 계획이 아직 확정되지 않았다는 얘기가 나온다. 블링컨 장관이 지난 2월에 중국을 찾으려다가 중국 정찰풍선 사태로 계획을 취소했던 것처럼 이번에도 중국의 쿠바 도청기지 논란이 발목을 잡을 수 있다는 것이다. 다만 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 이날 브리핑에서 “쿠바 관련 보도가 블링컨 장관의 방중 계획에 영향을 미칠 것으로 보지 않는다”고 했다.&lt;br&gt;이런 상황에서 미 상무부는 이날 안보상 우려·인권 침해 등을 들어 중국 기업 31곳 등 총 43개 기업을 블랙 리스트에 포함시켰다. 중국항공산업(AVIC) 등 다수 업체가 나토(북대서양조약기구)의 장비를 사용해서 중국 인민해방군에 훈련을 제공한 이유로 제재 대상이 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘싱하이밍 사태’ 일파만파…中, 우리 정부 인사조치 요구 사실상 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500247</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500247</guid>
      <pubDate>2023-06-13T20:18:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613201809_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444503 --&gt;자국의 이익을 위해 늑대처럼 싸우는 중국 외교관들의 전랑(늑대전사)외교 기조가 꺾이지 않을 전망이다. 우리 정부가 ‘중국 베팅’ 발언으로 한국민의 분노를 산 싱하이밍 주한 중국대사에 대한 인사 조치를 요구했지만 중국 정부는 이를 사실상 거부했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 13일 우리 정부의 외교 기조를 공개 비난한 싱 대사에 대해 “외교관으로서 상호 존중하는 태도가 아니다. 양국 우호 증진의 태도가 있는 것인지 의심스럽다”는 취지로 말했다. 복수의 참석자들에 따르면 이날 용산 청사에서 열린 비공개 국무회의에서 윤 대통령은 “싱 대사의 언행은 대사 자체로서 기본 매너가 안 됐다”며 “싱 대사의 부적절한 처신에 우리 국민이 불쾌해하고 있다”고 지적했다. 대통령실 고위 관계자는 “중국이 이 문제를 숙고해 보고 적절한 조처에 나서 주기를 기다리고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;여권에서는 싱 대사를 ‘외교적 기피 인물’(페르소나 논 그라타)로 지정해 추방해야 한다는 성토가 쏟아졌다. 이철규 국민의힘 사무총장은 원내대책회의에서 “싱 대사의 무례한 태도와 언행은 외교관의 자격마저 재고해야 할 중대 사안”이라며 이같이 주장했다. 존 커비 미국 백악관 국가안전보장회의(NSC) 조정관 역시 12일(현지시간) “분명히 (중국의) 일종의 압박 전략”이라며 싱 대사 비판에 합세했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 왕원빈 중국 외교부 대변인은 이날 정례 브리핑에서 “한국 측의 관련 입장 표명(싱 대사에 대한 조치 요구)과 함께 일부 매체가 싱 대사 개인을 겨냥해 사실에 부합하지 않는 인신공격성 보도를 한 점에 주목한다”며 “이에 대해 유감을 표한다”고 밝혔다. 싱 대사를 본국으로 불러들일 생각이 없다는 뜻이다.&lt;!-- 그림 1444504 --&gt;이런 상황에서 러시아의 우크라이나 침략을 두둔해 논란이 된 루사예 주프랑스 중국대사가 조만간 귀국해 장관급 자리를 맡는다. 지난 12일 홍콩 성도일보는 “루 대사가 곧 귀임해 중국인민대외우호협회 회장을 맡는다”고 전했다. 이 소식통은 루 대사가 불명예 퇴진이 아니라 4년의 임기를 마치고 ‘정상 귀임’한다고 강조했다.&lt;br&gt;루 대사는 지난 4월 프랑스 방송에 출연해 “구소련 지역 국가들은 주권국가 지위를 구체화한 합의가 없었기에 국제법상 유효한 지위가 없다”며 러시아의 우크라이나 침략을 정당화했다. ‘최악의 늑대전사’로 선정된 루 대사가 국제적 비난 여론에도 장관급으로 영전하는 것은 ‘시진핑 중국 국가주석의 전랑외교 기조를 충실히 구현하면 보상받는다’는 신호로 해석된다. 싱 대사도 비슷한 배려를 받을 것으로 보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마른 사자·덥수룩한 양…김해 동물원, 동물 학대 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500249</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500249</guid>
      <pubDate>2023-06-13T21:19:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613211857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444506 --&gt;경남 김해시청 홈페이지 ‘김해시장에 바란다’에 6월 들어 동물 복지에 신경써달라는 글이 연달아 올라왔다. 김해시 유하동에 있는 한 동물원이 최근 사육 동물을 제대로 관리하지 못했다는 논란에 휩싸이면서다.&lt;br&gt;글을 올린 시민들은 삐쩍 마른 사자, 털깎기를 하지 않아 지저분하고 덥수룩한 양 등 제대로 돌봄을 받지 못하는 동물 사진과 함께 좁고 청소 등 관리가 제대로 되지 않는 낡은 열악한 시설에서 동물들이 고통받는다고 지적했다.&lt;br&gt;이들은 동물원 폐쇄까지 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 동물원은 2013년 문을 열었다. 당시는 동물원·수족관의 허가와 관리에 필요한 사항을 규정한 ‘동물원 및 수족관에 관한 법률’이 없을 때였다.&lt;br&gt;이 동물원은 실내외에서 사자, 호랑이, 원숭이 등 30여종 100여마리의 동물을 사육한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경남에서 유일한 민간동물원으로 김해시와 인근 창원시를 중심으로 아이들이 딸린 가족들에게 인기를 끌었다. 그러나 2020∼2022년 사이 코로나19로 입장객이 급감하는 등 직격탄을 맞았다.&lt;!-- 그림 1444507 --&gt;동물원 대표는 경영난으로 동물을 제대로 관리하지 못한 점은 인정했다.&lt;br&gt;동물원 대표는 13일 연합뉴스와의 통화에서 “코로나19로 방문객이 거의 60%나 감소했다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “수입으로 동물원 운영이 어려워 10명이던 직원이 4명까지 줄었지만, 동물을 굶긴 적은 없다. 동물을 학대하는 악덕 업주가 아니다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “야생 사자 수명은 15년에 미치지 못한다”며 “삐쩍 말랐다고 하는 사자는 2006년생으로 사람으로 치면 100살 정도 된다. 너무 늙어서 말라 보이는 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동물 건강 상태는 양호한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;김해시가 매달 수의사를 보내 이 동물원 동물 건강 상태를 점검했지만, 특별한 이상이 없는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;김해시는 “이 동물원 시설이 지금의 동물복지 기준과는 맞지 않아 동물 건강을 주기적으로 점검 중이다”며 “동물원 대표에게는 시설 개선이나 폐쇄 등을 계속 이야기하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 “선관위 아직 정신 못 차려”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500251</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:00:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613230037_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444509 --&gt;윤석열 대통령이 13일 중앙선거관리위원회가 자녀 특혜 채용 의혹에 대해서만 감사원 감사(직무감찰)를 받겠다고 한 것에 대해 “선관위가 아직도 정신을 못 차리고 있다”고 말한 것으로 알려졌다. ‘더불어민주당 전당대회 돈 봉투 의혹’과 관련해 구속영장이 청구된 윤관석·이성만 무소속 의원 체포동의안이 전날 국회에서 부결된 것에 대해선 “국민이 판단할 것”이라고 언급한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 주호영 전 원내대표를 비롯한 국민의힘 전 원내대표단을 서울 용산 대통령실 앞 파인그라스로 초청했다. 대통령실은 “윤 대통령은 전임 국민의힘 원내대표단을 초청해 그간의 노고를 격려하는 오찬을 가졌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 오찬 참석자에 따르면 윤 대통령은 선관위에 대해 “부정 채용에 관련된 문제가 많은데 아직까지도 정신을 못 차리고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 선관위는 지난 9일 전체 회의에서 전·현직 고위 간부 등 자녀 특혜 채용 의혹에 한해 감사원 감사를 수용하기로 결정했다. 다만 선관위는 선관위 고유 직무에 대해 감사원 감사를 받는 것은 헌법정신에 부합하지 않는다며 헌법재판소에 권한쟁의심판을 청구하겠다고 했다.&lt;br&gt;현직 판사가 겸임하는 선관위원장을 전임으로 바꾸는 방안도 이날 오찬의 화제가 됐다. 주 전 원내대표가 현직 판사가 선관위원장을 겸임하는 문제를 언급하면서 전임의 필요성에 대한 이야기로 이어졌다. 이에 윤 대통령은 “(전임에 따른) 그 정도의 비용은 감내할 수 있다”며 긍정적인 반응을 보인 것으로 전해졌다. 지금은 중앙선관위와 각 지역 선관위 위원장을 현직 법관이 비상임으로 겸임하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;참석자들은 민주당 출신 무소속 윤·이 의원의 체포동의안 연속 부결 및 ‘방탄 대오’를 비판하거나, 전날 체포동의요청 이유를 설명하는 과정에서 한동훈 법무부 장관의 ‘돈 봉투를 받은 것으로 지목되는 약 20명의 민주당 국회의원이 여기 계시고’ 발언 등을 언급했다고 한다. 윤 대통령은 부결과 관련 “앞으로 나올 사람이 많은  모양이죠”라며 지나가는 듯한 말로 뼈 있는 농담을 한 것으로 알려졌다. “예전에도 정치가 그랬느냐”는 언급도 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;애초 윤 대통령은 지난 4월 12일 국민의힘 전임 원내대표단과 만찬을 열 계획이었으나, 강릉 산불 피해 상황을 고려해 취소했다. 이후 윤 대통령의 미국 국빈 방문과 기시다 일본 총리의 방한 등으로 일정이 미뤄졌다. 이번 오찬은 국회 본회의 일정과 국민의힘 의원 총회 등을 고려해 40~50분 동안 진행됐다. 대통령실에서 김대기 비서실장, 이진복 정무수석, 김은혜 홍보수석, 안상훈 사회수석이 자리했고, 당에서는 주 전 원내대표, 송언석 전 원내수석부대표를 비롯해 김미애·안병길·김희곤 의원 등이 참석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘에레디아 5안타’ SSG, 무기력한 KT에 8-1 완승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500252</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:15:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613231528_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444510 --&gt;길레르모 에레디아의 5안타와 결정적인 보살을 기록하며 공수에서 미친 활약으로 SSG랜더스가 연패를 끊어냈다. KT 위즈는 8회에 첫 득점권 기회를 잡는 무기력한 모습으로 3연패에 빠졌다.&lt;br&gt;SSG는 13일 인천 SSG 랜더스필드에서 열린 2023 신한은행 SOL KBO리그 홈 경기에서 KT를 8-1로 이기면서 지난 주말 NC 다이노스에게 당한 스윕 충격에서 벗어났다. 반면 KT는 연패에서 벗어나지 못하며 이날 기아 타이거즈를 꺾은 8위 키움 히어로즈와 한 경기 반 차로 멀어졌다.&lt;br&gt;추신수, 김성현, 하재훈 등이 전력에서 이탈한 상황에서 SSG의 해결사는 외국인 선수였다. 4번 타자로 나선 에레디아는 시즌 첫 5안타 경기에 1타점 1득점까지 더하며 팀 공격을 이끌었다. 수비에서도 7회 초엔 완벽한 보살로 선두타자 앤서니 알포드를 잡아냈다. 선발투수 로에니스 엘리아스는 7이닝 무실점으로 3경기 연속 퀄리티스타트 플러스(QS+) 경기를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KT는 공수 모두에서 경쟁력을 보여주지 못했다. 강백호가 없는 타선은 5안타 1득점에 그쳤다. 8회 초가 돼서야 상대 포수 송구 실책으로 처음 2루를 밟았다. 불펜도 집중력을 잃어버리며 8회 말에만 5점이나 내줬다.&lt;br&gt;선제점은 SSG가 가져갔다. 3회 말 KT 선발 엄상백이 9번 타자 안상현과 1번 최지훈에게 각각 선두타자 안타와 2루타를 허용했다. 이후 이정범의 희생플라이와 에레디아의 적시타가 나오며 주자 2명 모두 홈을 밟았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SSG는 6회 말 다시 찾아온 기회를 놓치지 않았다. 유격수 키를 넘기는 에레디아의 안타에 이어 최주환이 라인드라이브로 우측 담장을 직접 맞추는 장타를 터트리며 3-0을 만들었다. 엄상백을 강판시키는 한방이었다.&lt;br&gt;이어진 7회 초 KT 공격에선 엘리아스의 체인지업을 받아쳐 좌익수 에레디아 앞에 공을 떨어뜨린 알포드가 2루까지 내달리다가 태그 아웃당했다. 침체된 분위기 속에 4번 타자 박병호, 5번 장성우 모두 출루하지 못했다.&lt;br&gt;8회 황재균이 안타와 포수 송구 실책으로 2루까지 진출하며 KT가 이날 첫 득점권 기회를 잡았다. 김상수가 천금 같은 타점으로 주자를 불러들여 점수를 3-1로 좁혔다.&lt;br&gt;승부는 9회 초에 갈렸다. 오태곤이 유격수 옆을 빠져나가는 안타를 쳤고, 대타 강진성이 중견수 키를 넘기는 2루타로 추가 타점을 올렸다. 이후 최지훈의 1타점 3루타, 최상민의 희생플라이, 박성한의 2타점 적시타까지 나오면서 점수는 8-1까지 벌어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“통제불능 괴수 우려”… AI 감시기구 만든다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614001005</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614063217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444562 --&gt;인공지능(AI) 규제를 위해 유엔이 전문기구와 행동강령을 만들겠다는 의지를 밝혔다.&lt;br&gt;AP·로이터 통신 등에 따르면 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장은 12일(현지시간) 기자회견에서 AI는 허위 정보와 증오를 확산시키는 등 통제할 수 없는 ‘괴수’가 될 수 있다며 이런 구상을 내놨다. 그는 “정립된 과학적 사실을 저해하고 대규모 허위 정보를 퍼뜨리는 AI 기술력이 인류 존망을 위협한다”고 진단했다. 챗봇, 이미지 제작기, 음성 복제기 등 급격히 고도화하는 AI 도구 때문에 정보의 진위 판별이 어렵다는 경고다.&lt;br&gt;구테흐스 총장은 며칠 안에 과학자 고문단을 임명하고 9월엔 AI자문위원회를 꾸려 계획을 구체화하기로 했다. 아울러 국제원자력기구(IAEA)를 전문기구 모델로 예시했다. IAEA는 190개 회원국을 둔 핵확산금지조약(NPT)을 토대로 원자력의 무기화를 감시하는 권한을 행사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구테흐스 총장은 또 “디지털 플랫폼에서 정보의 진실성을 확보하기 위한 유엔 행동규약을 내년 미래정상회의를 목표로 개발하고 있다”고 덧붙였다. 이와 관련해 어떤 목적이라도 허위 정보와 혐오 발언의 이용·지지·증폭을 자제한다는 대원칙을 제시했다. 각국 정부엔 허위 정보, 정보 왜곡, 혐오 발언에 대응할 때 적법한 발언을 차단하거나 인터넷과 매체 자체를 폐쇄하지 말고 언론을 보호하라고 주문했다. 디지털 플랫폼 기업엔 허위 정보와 증오 발언 대처 방식, 알고리즘, 광고 영업을 투명하게 공개하고 언어와 국가에 따라 이중잣대로 규제하지 말라는 원칙을 강조했다. 그는 AI 규제가 쉽지 않은 과제라고 우려했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “매너 없는 싱 대사, 국민 불쾌”… 中 ‘조치 요구’ 사실상 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614004004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614004004</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614061533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444557 --&gt;자국의 이익을 위해 늑대처럼 싸우는 중국 외교관들의 전랑(늑대전사)외교 기조가 꺾이지 않을 전망이다. 우리 정부가 ‘중국 베팅’ 발언으로 한국민의 분노를 산 싱하이밍 주한 중국대사에 대한 인사 조치를 요구했지만 중국 정부는 이를 사실상 거부했다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 13일 우리 정부의 외교 기조를 공개 비난한 싱 대사에 대해 “외교관으로서 상호 존중하는 태도가 아니다. 양국 우호 증진의 태도가 있는 것인지 의심스럽다”는 취지로 말했다. 복수의 참석자들에 따르면 이날 용산 청사에서 열린 비공개 국무회의에서 윤 대통령은 “싱 대사의 언행은 대사 자체로서 기본 매너가 안 됐다”며 “싱 대사의 부적절한 처신에 우리 국민이 불쾌해하고 있다”고 지적했다. 대통령실 고위 관계자는 “중국이 이 문제를 숙고해 보고 적절한 조처에 나서 주기를 기다리고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;여권에서는 싱 대사를 ‘외교적 기피 인물’(페르소나 논 그라타)로 지정해 추방해야 한다는 성토가 쏟아졌다. 이철규 국민의힘 사무총장은 원내대책회의에서 “싱 대사의 무례한 태도와 언행은 외교관의 자격마저 재고해야 할 중대 사안”이라며 이같이 주장했다. 존 커비 미국 백악관 국가안전보장회의(NSC) 조정관 역시 12일(현지시간) “분명히 (중국의) 일종의 압박 전략”이라며 싱 대사 비판에 합세했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 왕원빈 중국 외교부 대변인은 이날 정례 브리핑에서 “한국 측의 관련 입장 표명(싱 대사에 대한 조치 요구)과 함께 일부 매체가 싱 대사 개인을 겨냥해 사실에 부합하지 않는 인신공격성 보도를 한 점에 주목한다”며 “이에 대해 유감을 표한다”고 밝혔다. 싱 대사를 본국으로 불러들일 생각이 없다는 뜻이다.&lt;br&gt;이런 상황에서 러시아의 우크라이나 침략을 두둔해 논란이 된 루사예 주프랑스 중국대사가 조만간 귀국해 장관급 자리를 맡는다. 지난 12일 홍콩 성도일보는 “루 대사가 곧 귀임해 중국인민대외우호협회 회장을 맡는다”고 전했다. 이 소식통은 루 대사가 불명예 퇴진이 아니라 4년의 임기를 마치고 ‘정상 귀임’한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;루 대사는 지난 4월 프랑스 방송에 출연해 “구소련 지역 국가들은 주권국가 지위를 구체화한 합의가 없었기에 국제법상 유효한 지위가 없다”며 러시아의 우크라이나 침략을 정당화했다. ‘최악의 늑대전사’로 선정된 루 대사가 국제적 비난 여론에도 장관급으로 영전하는 것은 ‘시진핑 중국 국가주석의 전랑외교 기조를 충실히 구현하면 보상받는다’는 신호로 해석된다. 싱 대사도 비슷한 배려를 받을 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토지용도 변경 시켜준 공무원… 퇴직후 태양광업체 대표 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614001007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614001007</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444463 --&gt;신재생에너지 발전사업 과정에서 정부부처 간부급 공무원과 지방자치단체, 민간업자로 이어지는 대규모 비리 혐의가 드러났다.&lt;br&gt;감사원은 13일 신재생에너지 사업을 감사한 결과 관계부처 간부가 부지 용도 변경 과정에 개입해 특정 업체에 편의를 봐주고 그 업체에 재취업하거나 허위 서류로 사업권을 따내는 등 다양한 비리·특혜 사례를 확인하고 38명을 수사 의뢰했다고 밝혔다. 감사원이 신재생에너지 관련 감사를 확대할 계획이어서 신재생에너지 사업을 둘러싼 논란은 앞으로 더 확산될 것으로 보인다.&lt;br&gt;감사원은 지난해 10월부터 올해 2월까지 신재생에너지 사업 추진 실태를 감사한 결과 강임준 전북 군산시장, 산업통상자원부 전직 과장 2명 등 13명을 직권 남용, 사기, 보조금법 위반 등 혐의로 검찰에 수사 요청했다. 그 밖에 비리 행위에 동참한 민간업체 대표와 직원 등 25명도 수사 참고 사항으로 송부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;감사원은 “최근 4~5년간 40㎿ 초과 규모 발전사업 중 특혜·비리 의혹이 있었던 사업에 위법·부당 사안이 있었는지 집중적으로 점검했다”며 “공직자, 지자체장 등이 민간업체와 공모해 특혜를 제공한 사례와 함께 허위서류 등을 통해 사업권을 편법으로 취득하거나 국고보조금을 부당 교부받은 사례를 다수 확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;감사원에 따르면 300㎿ 규모의 민간 주도 국내 최대 태양광 발전단지로 추진된 충남 태안군 안면도 태양광발전소 허가 과정에서 민간 업체와 산업부 공무원이 유착된 비리가 드러났다.&lt;!-- 그림 1444465 --&gt;한 태양광 개발업체는 2018~19년 안면도 발전소 건설 계획을 추진했지만 개발하려는 부지의 3분의1가량이 ‘목장용지’로 돼 있어 토지 용도 변경이 필요했다. 이 기업 관계자는 태안군에서 허가가 나지 않자 자신이 알던 산업부 A과장한테서 주무부서인 산업부 B과장을 소개받아 ‘중앙부처가 용지 전용이 가능한 시설인 것으로 판단해 달라’고 청탁했다. A과장과 B과장은 행정고시 동기였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 B과장은 2019년 1월 C사무관을 시켜 ‘산지관리법에 따르면 이 태양광발전 시설이 용지 전용이 가능한 중요 산업시설에 해당한다’는 틀린 내용의 유권해석을 만들어 태안군에 보냈다. A과장은 산업부에서 퇴직한 뒤 이 기업 대표이사로 취임했으며 B과장도 이 기업의 협력업체 전무로 재취업했다. A과장은 대표이사로 있을 당시 태안군 공무원으로부터 이 사업의 종료 후 원상복구 조건을 면제받기도 했다. 감사원은 이들 세 명을 모두 수사 의뢰했다.&lt;br&gt;감사원은 해당 부지가 목장용지에서 잡종지로 바뀌면서 공시지가만 전보다 100억원이 뛰었다고 설명했다. 여기에 개발 업체는 허가가 지연될 때 내야 하는 지연이자 45억원을 내지 않게 됐고, 향후 원상복구에 드는 비용 7억 8000만원도 아꼈다고 밝혔다.&lt;br&gt;허위 기술평가서를 제출해 대규모 국고보조금을 받은 업체도 있었다. D사는 2020~21년 3차례에 걸쳐 산업부가 총괄하는 스마트계량기 보급사업에 참여하면서 기술평가 자격도 없는 업체에 기술감정 평가를 맡겨 보조금 500억원 상당을 부당하게 받았다.&lt;br&gt;감사원은 신재생에너지 사업 관련 추가 감사를 진행 중이다. 감사원 관계자에 따르면 이번 수사 요청 대상에 들어가지는 않았지만 감사 과정에서 태양광 관련 공공기관 임직원 다수가 자신이나 가족 이름으로 태양광 사업을 하는 사례를 확인해 검토하고 있다. 사적 이해관계를 신고하지 않고 태양광 사업과 관련한 업무를 수행하거나 미공개 내부 정보를 이용해 사적 이익을 얻은 사례라고 감사원은 밝혔다.&lt;br&gt;감사원은 현재 한국전력 등 유관기관 8곳에서 비위 추정 사례자 250여명을 확인해 수사 요청을 검토 중이다. 최재해 감사원장은 지난해 10월 국정감사에서 감사원이 이번 감사 중 한전, 한전 발전자회사, 지방자치단체 공무원 등의 건강보험 가입 이력 자료를 받았다고 설명한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘방탄’에 갇힌 민주당 “부결은 한동훈 탓”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614006008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614006008</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614064827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444571 --&gt;더불어민주당이 윤관석·이성만 무소속 의원에 대한 체포동의안 표결에서 압도적 부결표를 몰아주면서 다시 ‘방탄 프레임’에 갇히는 형국이다. 두 의원이 연루된 전당대회 돈봉투 의혹이 당내 ‘쇄신’ 요구를 분출시켰지만 이번 표결로 드러난 민주당의 ‘내편 감싸기’식 태도로 혁신에 대한 기대감도 수그러든 모습이다.&lt;br&gt;민주당은 부결표 쏠림 현상의 원인으로 ‘검찰의 무도한 수사’를 지목하며 한동훈 법무부 장관 때리기에 나섰다. 1차적으로 검찰의 불공정 수사에 대한 방어권 차원에서 의원들이 ‘부결’로 총의를 모았고, 2차적으로 한 장관의 ‘돈봉투를 받은 20명’ 발언이 의원들의 마음을 완전히 돌렸다는 게 당내 중론이다. 친명(친이재명)계 좌장 정성호 의원은 13일 한 방송에서 한 장관의 체포동의안 설명 발언에 대해 “개인의 형사사법상 최고의 원칙, 무죄추정의 원칙, 불구속수사 원칙에 어긋나는 것이고 매우 부적절하다”고 비판했다. 박성준 의원도 “한 장관은 정부의 대표인데 (민주당을) 범죄 집단화해서 발언하는 모습이 너무 도를 넘어선 거 아니냐는 생각이 들었다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;하지만 표결의 배경이 된 돈봉투 사건이 이재명 대표도 사과한 내용인 만큼 민주당이 ‘방탄’ 비판을 면하기는 어려워 보인다. 당장 당내에서도 온정주의적 표결에 대한 자성의 목소리가 나온다. 조응천 의원은 이날 한 방송에서 “(표결로 인해) 방탄 이미지가 고착화된다”며 “지금 저희가 ‘혁신하겠다, 쇄신하겠다’고 하고 있는데 그게 ‘구두선에 불과하다’, ‘너희들은 안 된다’ 이런 쪽으로 (여론이) 갈 게 뻔하기 때문에 (혁신기구의) 추동력이 상당히 약화될 것 아닌가 하는 걱정이 들었다”고 쓴소리를 뱉었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장동혁 국민의힘 원내대변인은 이날 논평을 통해 “노웅래 의원, 이재명 대표에 이어 윤관석, 이성만 의원까지 4연속 ‘더불어방탄당’ 인증마크를 획득했다”며 “이것이 혁신을 외치는 민주당의 현주소”라고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;한편 민주당은 혁신위원장 인선을 조만간 마무리 짓고 혁신기구 출범을 서두를 예정이다. 혁신위원장 후보군은 김은경 한국외대 교수, 정근식 서울대 명예교수, 김태일 전 장안대 총장 등 3명으로 압축된 상태다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조국의 강’ ‘우병우 탄핵의 강’ 어쩌나… 총선 도전설에 與도 野도 속내 복잡</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614006007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614006007</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613232735_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444512 --&gt;“국가를 위해 내가 할 역할이 뭐가 있을까 생각 중이다.”(우병우 전 청와대 민정수석) “역진과 퇴행의 시간 속에 무엇을 해야 하는지 고민 중이다.”(조국 전 법무부 장관)&lt;br&gt;박근혜 정부에서 국가정보원을 통해 불법사찰을 한 혐의 등으로 징역 1년 실형을 선고받고 윤석열 대통령의 특별사면으로 복권된 우 전 수석과 문재인 정부의 상징이었으나 자녀 입시 비리로 재판이 ‘현재진행형’인 조 전 장관이 내년 총선 도전을 시사했다. 국민의힘은 ‘탄핵의 강’, 더불어민주당은 ‘조국의 강’이 재연될 위기에 속내가 복잡하다.&lt;br&gt;경북 영주 출마설이 나오는 우 전 수석의 국민의힘 입당 여부는 미지수다. 이미 윤 대통령이 우 전 수석을 복권한 만큼 입당 자체를 거부할 명분을 찾기는 쉽지 않다. 다만 공천 가능성을 두고는 부정적인 전망이 우세하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하태경 국민의힘 의원은 13일 한 방송에서 “과거 탄핵에 찬성했던 사람들이 당을 주도하고 있다”며 공천 가능성이 희박하다고 내다봤다. 그는 또 우 전 수석의 출마 예상지가 대구·경북(TK)에 한정되는 만큼 “우리 당 공천이 안 됐을 때 선거하기 쉽지 않을 것”이라고 말했다. 천하람 국민의힘 전남 순천갑 당협위원장은 지난 12일 “우 전 수석은 팬덤 없는 조국 같은 느낌”이라며 “콘크리트 지지층 없이 논란만 일으키는 인물”이라고 평가절하했다.&lt;br&gt;국민의힘 내부에서는 우 전 수석 개인의 출마보다 최경환 전 부총리 등 박근혜 정부 핵심 인사들의 움직임을 폭넓게 봐야 한다는 의견도 나온다. TK에서 ‘초이(최경환)의 귀환’은 정치적 무게가 다르다. 윤 대통령이 박 전 대통령에게 정치적 예우를 다하고 있지만, 국민의힘이 ‘탄핵의 강’을 건넜는지는 평가가 갈린다. 그리고 여전히 홍준표 대구시장 등은 주요 사안마다 ‘탄핵파’를 저격하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조 전 장관의 적극적인 대외 활동을 지켜보는 민주당의 속내도 복잡하다. 특히 10일 문재인 전 대통령이 경남 양산 평산책방에서 환하게 조 전 장관을 맞은 모습이 공개되자 당 안팎에서 갑론을박이 계속되고 있다.&lt;br&gt;조응천 민주당 의원은 이날 한 방송에서 “민주당은 철저히 무관심해야 한다”며 거리두기를 주장했다. 이원욱 민주당 의원도 “만약 민주당에 입당해 출마한다면 총선 때 ‘조국의 강’이 아니라 ‘조국의 늪’에 빠지는 굉장히 큰 악재로 작용할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;조 전 장관은 문 정부의 인물이지만 현재 민주당 계파 구도에서는 ‘친문’(친문재인)보다 ‘친명’(친이재명)과 정치적 노선이 일치한다. ‘처럼회’ 등의 친명 강경파가 조 전 장관을 검찰 개혁의 상징으로 여기고 있다.&lt;br&gt;일단 국민의힘과 민주당 모두 ‘조나땡’(조국이 나오면 땡큐), ‘우나땡’(우병우 나오면 땡큐)을 외치지만 두 사람의 총선 출마 거론과 입당 시도, 무소속 출마만으로도 본진에 악재가 될 수 있다는 우려가 커지고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위 ‘삼성에 갑질’ 브로드컴 자진시정 기각… “보상 미흡”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614006006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614006006</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614064715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444570 --&gt;삼성전자에 2021년부터 3년간 매년 1조원어치의 부품을 강제로 구매하는 계약을 체결하게 한 브로드컴이 공정거래위원회의 제재를 피하고자 자진시정안을 내놨지만 공정위가 기각했다. 자진시정안이 삼성전자에 대한 피해 보상으로 충분하지 않다고 판단해서다. 공정위는 연내 브로드컴의 제재 수위를 결정할 전망이며, 공정위 제재 결과를 토대로 삼성전자는 브로드컴을 상대로 수천억원대 피해 보상 청구 소송에 나설 것으로 보인다.&lt;br&gt;공정위는 지난 7일 전원회의에서 브로드컴 등 4개사의 거래상 지위 남용 건과 관련한 최종 동의의결안(자진시정안)을 기각했다고 13일 밝혔다. 공정위가 동의의결 절차를 개시한 뒤 동의결의안 내용을 문제 삼아 기각한 최초 사례다.&lt;br&gt;동의의결은 공정위 조사·심의를 받는 사업자가 원상회복, 피해 구제 등 타당한 시정 방안을 제안하면 공정위가 이해관계자 의견 수렴 등을 거쳐 위법 여부 확정 없이 사건을 신속 종결하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브로드컴은 삼성전자에 스마트폰 통신용 칩을 판매하면서 경쟁사인 퀄컴 등의 타사 부품을 활용할 수 없도록 장기 계약을 강요해 공정거래법을 위반한 혐의로 공정위 조사를 받았다. 삼성전자가 2021~2023년 브로드컴 부품을 매년 7억 6000만 달러(약 9763억원) 이상 구매하고 실제 구매 금액이 미달하는 경우 차액 만큼을 브로드컴에 배상하는 3년짜리 계약이었다. 이 계약은 만기 전인 2022년 8월 종료됐다.&lt;br&gt;지난해 7월 브로드컴은 동의의결 절차 개시를 신청했고, 공정위 심사관은 브로드컴과 협의해 전원회의에 최종 동의의결안을 상정했다. 상정된 최종 동의의결안에는 반도체·정보기술(IT) 산업 분야 전문 인력 양성 및 중소기업 지원을 위한 200억원 기금 조성, 삼성전자가 구매한 부품에 대한 기술지원 확대 등의 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 삼성전자 측은 브로드컴이 강요한 장기 계약으로 인해 2억 8754만 달러(3653억원)의 추가 비용과 3876만 달러(492억원) 상당의 과잉 재고를 떠안았다며 동의의결안에 금전 피해에 대한 구체적인 구제 방안이 담겨야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;이에 공정위는 지난 7일 전원회의를 열고 심의를 진행, 최종 동의의결안에 ‘갑질’을 당했던 삼성전자에 대한 피해 보상이 고려되지 않았다는 결론을 내렸다. 따라서 동의의결 인용 요건인 거래질서 회복이나 다른 사업자 보호에 적절하지 않아 기각 결정을 했다고 공정위는 설명했다.&lt;br&gt;향후 열릴 공정위 전원회의에서 브로드컴의 법 위반 혐의가 인정되더라도 중소기업 상생기금 규모로 제안됐던 200억원보다 많은 과징금이 부과되기는 어려울 것이라는 게 대체적인 관측이다. 다만 삼성전자가 브로드컴에 대한 손해배상 청구소송을 한다면 공정위 제재 결정이 삼성전자의 피해를 입증할 근거 중 하나로 활용될 것으로 관측된다.&lt;br&gt;브로드컴은 공정위의 이번 결정에 유감을 표했다. 브로드컴은 “동의의결은 관련자 모두에게 상호 이익이 되는 조건으로 합의됐으며, 해당 조건은 한국 반도체 산업에 상당한 이익을 줄 수 있었다”면서 “자사의 혐의에 대해 적극 변호할 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美, 반도체·장비 中 판매 통제유예 연장 검토”… 삼성·SK “예의주시”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614008005</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614064929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444572 --&gt;미국이 첨단 반도체 생산장비의 대(對)중국 수출을 금지해 미중 갈등이 커지는 가운데, 조 바이든 미 행정부가 한국과 대만 기업의 중국공장 유예조치를 다시 연장할 전망이다. 오는 11월부터 중국 현지공장의 생산 차질을 걱정하던 삼성전자와 SK하이닉스는 한숨을 돌리게 됐다.&lt;br&gt;12일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 앨런 에스테베즈 미 상무부 산업안보차관은 지난주 산업계 인사들을 만난 자리에서 “(미 정부는) 글로벌 반도체기업들이 중국에 반도체 및 생산장비를 판매하는 것을 제한하기 위한 수출통제 정책의 기존 유예조치를 연장할 계획”이라고 말했다. 최근 중국이 미 반도체기업 마이크론을 제재하며 ‘반도체 전쟁’을 확대하자 미 의회 일각에서 “한국 기업들이 중국 공산당에 첨단 반도체를 공급하지 못하게 수출통제 유예조치를 끝내야 한다”는 주장이 나왔지만, 미 정부는 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;삼성전자와 SK하이닉스는 “미 상무부의 움직임을 예의주시하고 있다”며 신중한 태도를 유지했지만, 업계에서는 불확실성이 상당부분 해소됐다는 안도감이 나온다. 업계 관계자는 “강경한 태도였던 미 상무부가 한국 등 동맹 기업의 목소리에 귀기울이고 있다는 게 고무적”이라며 “1년 단위의 유예기간 연장을 넘어 포괄적 개념의 중국사업 보장을 기대하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 다른 업계 관계자는 “단기적 장비 반입 말고도 중국 반도체 생산라인의 기술 업그레이드가 필요하다”며 “중국 투자에 대한 불확실성이 해소되면 그만큼 국내와 미국 등에 추가 투자 계획을 세울 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;지난해 10월 미 상무부는 중국 내 반도체기업에 대한 첨단 장비 수출을 금지하는 규제책을 발표했다. 14㎚(나노미터) 이하 비메모리 반도체와 18㎚ 이하 D램, 128단 이상 낸드플래시를 만들 수 있는 장비 및 기술을 중국 기업에 판매하려면 허가를 받아야 한다고 요구했다. 다른 나라 기업이 만든 장비라도 미국 기술이 10% 이상 쓰였다면 예외 없이 수출이 차단된다. 이 때문에 삼성전자와 SK하이닉스의 중국 반도체공장 시설 개선이 어려워져 경쟁력이 크게 떨어질 위기였다. 다행히 백악관은 그간 한국과 대만의 반도체 기업들이 중국에 천문학적 액수를 투자했다는 점을 고려해 1년간 유예조치를 했는데, 이는 오는 10월 만료 예정이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 상황에서 바이든 행정부가 추가 유예연장 조치를 내놓기로 한 것은 우리 정부와 기업의 지속적 요구를 수용했기 때문이다. WSJ는 “글로벌 반도체기업들과 이들 기업을 보유한 국가들의 반발이 있었다. 가장 큰 비판은 한국에서 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;최근 백악관이 ‘디커플링’(탈동조화)에서 ‘디리스킹’(탈위험화)으로 중국에 대한 정책기조 전환에 나선 것도 유예조치 연장에 영향을 미쳤다. 이미 재닛 옐런 미 재무장관은 여러 차례 “중국 경제에서 완전히 분리되면 양국 모두에 재앙”이라고 밝혔다. 두 나라 경제가 고도로 연결된 상황에서 중국의 일부 산업을 고사시키는 것이 그만큼 힘들다는 사실을 잘 보여준다고 WSJ는 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 오염수 방류시설 시운전 여파… 태평양 섬국가들 ITLOS 제소 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614008006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614008006</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444469 --&gt;일본 정부와 도쿄전력이 지난 12일부터 2주 동안 후쿠시마 제1원자력발전소 방류시설 시운전에 들어가면서 실제 오염수 방류가 초읽기에 돌입했다. 한국과 중국 등 주변국의 반발과 현지 어민의 반대에도 일본 정부와 도쿄전력은 계획대로 올여름 오염수 방류를 강행할 계획으로 알려졌다.&lt;br&gt;13일 일본 정부 관계자는 서울신문에 “한국에 관련 정보를 제공한 것은 물론 시찰단까지 수용하는 등 일본이 할 수 있는 것은 다했다”며 “이제는 한국 내부의 문제”라고 강조했다. 일본의 오염수 방류 계획과 한국의 강력한 반대 목소리는 별개이며, 주변국의 내부 여론은 각국이 알아서 해결해야 한다는 게 일본 정부의 입장인 셈이다.&lt;br&gt;다만 일본 정부는 오염수 방류 계획을 검증 중인 국제원자력기구(IAEA)의 최종보고서 발표 및 오염수 방류시설 공사가 이달 말 완료되더라도 오는 7월 곧바로 오염수 방류에 나서진 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 관계자는 “IAEA의 최종보고서가 나오게 되면 한국을 비롯한 주변국에서도 보고서를 검토할 시간이 필요할 것이며 일본 정부도 마찬가지”라면서 “여름이라고 하면 일본에서는 통상 9월 말까지로 이 기간 내 방류할 계획”이라고 밝혔다. 이와 관련해 라파엘 그로시 IAEA 사무총장은 휴가철이 시작되는 7월 전까지 반드시 최종보고서를 발표하라는 내부 지시를 내린 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;일본 정부가 예정대로 후쿠시마 제1원전 오염수 방류를 실행하겠다는 입장이 완고한 상황에서, 우리 정부도 빠른 입장 정리에 나서야 한다는 지적이 나온다. 국내 불안감을 해소하고 수산물 소비 위축 등의 피해를 일본에 따지기 위해서는 먼저 정부의 입장부터 확실히 세워야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이와 관련해 우리 정부 측은 IAEA의 최종보고서가 발표되면 지난달 정부 전문가 시찰단이 후쿠시마 제1원전 오염수 방류시설을 살펴본 내용과 함께 검토해 일주일 안에 최종 입장을 발표할 계획으로 보인다.&lt;br&gt;한국 정부 관계자는 서울신문에 “IAEA 최종보고서 발표 후 일주일 안에 정부 입장을 내는 게 중요하다”며 “일본 정부에 오염수 방류 시 어떤 문제도 발생하지 않도록 철저한 관리를 해야 하고, 어떤 정보도 숨김없이 밝혀야 한다고 요구할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;후쿠시마 제1원전 오염수 방류 시기를 조금이라도 늦추기 위해 일본을 국제해양법재판소(ITLOS)에 제소하는 방안도 있다. ITLOS에 잠정조치를 신청하고 본안 소송을 제기할 수 있는 주체는 국가밖에 없는데, 문제는 IAEA가 1~5차 보고서를 통해 오염수 방류 계획에 문제가 없다고 해 소송에서 이길 확률이 극히 낮다는 점이다.&lt;br&gt;이런 점을 감안해 일본의 오염수 방류에 영향을 받는 태평양 섬나라 국가들이 연합, 일본을 ITLOS에 제소하는 방안을 추진 중인 것으로 알려졌다. 태평양 도서국이 앞서 기후변화로 여러 건의 소송을 제기한 것과 마찬가지로 일본의 오염수 방류 문제도 연합해 대응하겠다는 것이다.&lt;br&gt;국제법 전문가인 이석우 인하대 법학전문대학원 교수는 “지속적으로 발전하고 있는 해양환경보호에 대한 전향적인 국제법 규범에 근거해 일본의 오염수 방류 문제는 어떤 방식으로든 소송이 진행될 가능성이 크다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “당신의 폐암, 산재입니다”… 급식 종사자 승인율 70%</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614009008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614009008</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444467 --&gt;학교 조리실 유해물질로 폐암 산업재해를 신청한 급식 종사자 110명 중 76명이 산재 승인을 받은 것으로 파악됐다. 산재를 신청한 10명 중 7명꼴로 승인을 받은 셈이다. 교육당국이 뒤늦게 산재 예방 후속 대책을 내놓고 있지만 사망자는 계속 늘고 있다. 산재 승인을 받은 급식 종사자 중 7명이 사망했다.&lt;br&gt;13일 고용노동부가 더불어민주당 강득구 의원실에 제출한 자료를 보면 급식 종사자 중 폐암으로 인한 산재 신청자는 지난 4월 28일 기준 110명이었다. 이 중 76명(69.1%)이 산재 승인을 받았다. 2021년 2월 근로복지공단이 폐암으로 사망한 급식 종사자에 대해 첫 산재 승인을 한 뒤 2년여 만에 70명대로 늘어난 것이다. 급식 노동자의 폐암 산재 승인율은 전체 업무상 질병 승인율인 62.9%(지난해 4분기 기준)보다 높다.&lt;br&gt;주요 승인 사유는 높은 직업 관련성이다. 기름을 사용한 튀김과 볶음, 구이 등을 조리하면서 ‘조리흄’에 장시간 노출된 것이 원인으로 지목됐다. 조리흄은 조리 과정 중 뜨거운 기름으로 인한 증기가 냉각되면서 발생한 초미세입자를 의미한다. 세계보건기구 산하 국제암연구소의 폐암 위험 요인 중 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;24명에 대해선 현재 심사가 진행 중이다. 심사 결과에 따라서 승인율은 더 높아질 가능성도 있다. 산재가 인정되지 않았거나 반려된 인원은 각각 9명, 1명이다. 불승인은 대부분 노출 기간이 짧다는 이유로 결정됐다. A씨는 약 8년 5개월 동안 급식 조리원으로 일했지만, 일반적으로 고형암의 잠복기가 10년이라는 이유로 불승인 처분을 받았다.&lt;br&gt;산재 승인을 받은 종사자 중 사망자는 지난해 9월 5명에서 지난달 7명으로 7개월 새 2명이 늘었다. 정부 실태조사에서도 급식 종사자의 폐암 위험성을 확인할 수 있다. 앞서 교육부가 지난 3월 발표한 14개 시도교육청 급식 종사자 건강검진 결과에 따르면 ‘폐암 의심’ 또는 ‘폐암 매우 의심’ 판정을 받은 급식 종사자는 139명(0.58%)이다. 이 중 추가 조직검사 결과 31명이 폐암 확진을 받았다. 서울, 경기, 충북 등 종사자 인원 수가 많은 지역은 검진 결과가 아직 발표되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교육부는 지난 3월 환기설비 개선과 개인 보호구 제공 같은 대책을 내놓았으나, 현장 의견 수렴이 없고 중단기 대책에도 미치지 못한다는 비판이 제기됐다. 이윤희 전국교육공무직본부장은 “지금도 현장에서는 돌아가시는 분들이 늘고 있다”며 “(교육부는) 여전히 환기시설 개선에 대한 전국 공통 기준을 마련하지도 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;이에 국회에서는 급식실 폐암 문제를 개선하기 위한 법안이 발의됐다. 강 의원이 지난 9일 발의한 ‘학교급식 종사자의 조리 시 유해물질로 인한 산업재해 예방에 관한 법률안’(제정안)은 교육부 장관이 7개년 기본계획을 수립·시행하도록 하고 시도 교육감은 기본계획에 따른 시행 계획을 해마다 수립하도록 하는 내용을 담고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]  檢 새달 수사관부터 인사… 건너뛴 검사 인사는 ‘9월 연기설’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614009007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614009007</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>검찰이 다음달 수사관 정기 인사를 단행하겠다고 최근 내부망에 공지한 것으로 13일 파악됐다. 통상적으로 검사 인사 뒤에 수사관 인사가 이뤄지지만 올해는 검사 인사 ‘연기설’이 나오는 가운데 수사관 인사 일정부터 확정된 것이다.&lt;br&gt;서울신문 취재를 종합하면 대검찰청 운영지원과는 다음달 10일 5급 이상 수사관, 같은 달 24일에는 6급 이하 수사관 인사를 진행한다고 검찰 내부망(이프로스)에 공지를 띄웠다.&lt;br&gt;검찰 수사관은 자신의 근무 희망지를 5순위까지 써낼 수 있는데, 대검은 이미 지난달 초 대검 소속 수사관들의 잔류와 인사 이동 수요를 정리했다고 한다. 이어 전국 6개의 고검에 해당 내용을 통보했고 각 고검에서도 잔류·전입 인원 등을 파악한 상태다. 전국 지검은 현재 인사 수요를 취합 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통상 검찰 수사관 인사는 검찰 중간간부 등 검사 인사에 이어 단행됐다. 6월 말쯤부터 부장검사, 평검사 인사가 나면 순차적으로 수사관 인사까지 이뤄져 팀을 구성하는 방식이었다. 하지만 올해는 검사 인사가 예년보다 늦어져 수사관 재배치 이후 중간 간부와 평검사 일부 인사가 진행될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;검찰 안팎에서는 검사 인사는 오는 9월쯤 진행될 가능성이 크다고 보고 있다. 앞서 지난달 직제개편에 따라 소폭 인사가 이뤄지면서 당분간 정기 인사는 없을 거란 분석이 나온 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기다 서울중앙지검에서 진행되는 ‘대형 수사’가 장기화하고 있다는 점도 9월 인사설에 힘을 싣고 있다. 서울중앙지검은 ‘더불어민주당 전당대회 돈봉투 살포·수수 의혹’과 ‘대장동·백현동 특혜 개발 의혹’, ‘50억 클럽’ 수사 등이 한창이라 수사 인력을 중간에 교체하는 것이 부담일 수밖에 없다. 서울남부지검·수원지검·성남지청 등의 상황도 다르지 않다.&lt;br&gt;한편 이번 검찰 수사관 인사의 최대 관전포인트는 박공우 사무국장의 정년 퇴임으로 비게 된 ‘대검 사무국장’ 자리를 누가 차지하느냐다. 대검 사무국장은 검찰 일반공무원 중 가장 높은 고위공무원단 가급(1급) 자리로, 검찰 인사와 행정을 비롯해 살림을 책임지는 직책이다. 윤석열 대통령이 검찰총장이었을 당시 사무국장은 복두규 대통령실 인사기획관이었다.&lt;br&gt;검찰 관계자는 “내부적으로 수사관들의 근무 희망지 등을 파악한 상태”라면서 “대검 사무국장 자리는 고위공무원직이라 대통령실에서 결정한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 천화동인 7호 소유주 압수수색</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614009010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614009010</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614065154_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444573 --&gt;대장동 개발 비리 의혹을 수사하는 검찰이 화천대유자산관리 대주주 김만배씨의 후배가 소유한 ‘천화동인 7호’에 대한 강제수사에 착수했다.&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사3부(부장 강백신)는 13일 천화동인 7호의 실소유자인 전직 기자 배모씨의 주거지와 서울 서초구의 천화동인 7호 사무실 등 4∼5곳에 검사와 수사관을 보내 자료를 확보했다. 검찰은 배씨가 범죄수익임을 알면서도 대장동 개발 수익 121억원 상당을 배정받은 것으로 보고 범죄수익은닉규제법 위반 혐의로 입건했다.&lt;br&gt;배씨는 김씨와 같은 기자 출신으로 그와 오랜 기간 관계를 이어 온 것으로 알려졌다. 대장동 사업의 핵심 인물인 남욱 변호사와 정영학 회계사를 김씨에게 소개한 것도 배씨라고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 배씨는 천화동인 7호 명의로 대장동 개발에 1000만원가량을 출자해 약 121억 3000만원 상당의 개발이익을 배당받아 화제가 됐다. 배씨를 범죄수익은닉규제법 위반 혐의로 입건한 만큼 검찰은 이에 대한 추징에 나설 것으로 보인다.&lt;br&gt;검찰은 배씨를 둘러싼 ‘허위제보 의혹’도 들여다보고 있다. 배씨 등이 2014년 6월 지방선거를 앞두고 당시 성남시장이던 이재명 더불어민주당 대표의 재선을 위해 경쟁 후보 측이 ‘형수 욕설’ 관련 불법 음성파일을 유포한 혐의로 검찰에 기소 의견 송치됐다고 허위로 제보했다는 의혹이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 제보를 받은 YTN은 ‘성남시장 후보자 불법 음성파일 유포 적발’이라는 제목으로 기사를 냈으나 오보로 판명됐다. 검찰은 압수물 분석을 마치는 대로 배씨를 피의자 신분으로 불러 조사할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 태풍 피해 괌 교민 “비상키트 지원을”… 재외동포청 첫 시험대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614009009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614009009</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613232750_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444513 --&gt;최근 슈퍼태풍 ‘마와르’로 쑥대밭이 된 괌의 교민들이 이달 초 출범한 재외동포청에 이동식 충전기, 구급약품 등이 포함된 비상키트 지원을 요청하기로 했다. 해외 교민이 재난 대비를 위해 재외동포청에 도움을 요청한 ‘1호 사건’으로 재외동포청이 적극 지원에 나설지 주목된다.&lt;br&gt;13일 서울신문 취재를 종합하면 괌 한인회는 조만간 이기철 재외동포청장에게 괌 교민들에게 비상키트 지원을 요청하는 공문(사진)을 보낼 계획이다.&lt;br&gt;태풍 재난 상황 속에서 최소한의 생명을 유지하고 외부와 연락할 수 있도록 태양열 이동식 충전기와 전화기 충전용 보조 배터리, 휴대용 가스버너, 여분의 배터리를 포함한 랜턴, 구급약품, 비누·샴푸 등이 포함된 비상키트를 지원해 달라는 게 한인회 측 요구 사항이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;키트당 가격은 10만~20만원으로 예상된다. 괌에 거주하는 교민 2000가구에 1개씩 보급할 경우 대략 2억~4억원의 비용이 들 것으로 추정된다.&lt;br&gt;교민들은 지난달 24일 괌에 상륙한 4등급(카테고리 4) 태풍 마와르로 큰 피해를 봤다. 피해액만 180억원에 이를 것으로 추정된다. 괌 교민 다수는 관광업에 종사하는데 올여름 항공권과 여행상품을 취소하는 여행객이 크게 늘고 있다고 한다. 대한항공과 제주항공은 오는 30일까지 괌 출발·도착 항공편에 대해 환불·변경 수수료를 받지 않기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;교민들은 한국 정부의 지원이 고립 관광객 구조에 초점이 맞춰진 데 대해 아쉬움을 토로하고 있다. 정부는 지난달 22일 태풍으로 공항이 폐쇄되면서 한국인 여행객 3400여명의 발이 묶이자 비상 수송 대책을 마련해 이달 1일까지 귀국을 희망한 여행객 전원을 수송했다. 공군 C130 허큘리스 수송기를 이용해 식수와 비상식량, 상비약, 발전기 같은 구호 물품을 보내기도 했다.&lt;br&gt;그러나 괌에 터전을 꾸린 교민들에게는 별다른 지원이 이뤄지지 않았다는 게 한인회 측 주장이다. 재괌대한체육회가 자체 예산 7000달러(약 892만원)로 식수 등을 구입해 나눠 준 게 전부라고 한다. 도움을 주려고 연락 온 곳도 호놀룰루 한인회, 댈러스 한인회 등이고, 한국 정부의 지원은 사실상 없었다. 반면 대만 정부는 지난 3일 미국 적십자 괌 지부에 20만 달러(2억 6000만원)를 기부했다.&lt;br&gt;이번 마와르 태풍 피해 복구에 전념하고 있는 교민들은 또 다른 태풍이 닥쳐올까 두려워하는 분위기다. 임홍순 괌한인회장은 “엘니뇨 여파로 앞으로 더 자주 태풍 피해가 발생할 수 있다고 한다”면서 “태풍이 또 온다면 살아남을 수 있을지 걱정”이라고 말했다. 그러면서 “재외동포청이 비상 키트를 지원해 줬으면 한다. 국가의 격을 보여 주는 계기가 될 수 있다”고 강조했다. 이에 재외동포청 관계자는 “외교부, 관할 공관과 협력해 지원 가능한 방안을 모색할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“對중국 118억弗 적자 해법은”… “재정 건전해야, 추경 검토 안 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614008007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614008007</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:27:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614001508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444551 --&gt;여야는 13일 국회 경제분야 대정부질문에서 윤석열 정부 경제정책과 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류 등을 놓고 공방을 벌였다. 더불어민주당은 대중 무역수지 적자 등을 언급하며 정부를 압박했고, 정부·여당은 재정건전성 확보를 위한 노력을 강조했다.&lt;br&gt;유동수 민주당 의원은 “우리나라 무역수지가 15개월 연속 적자이고 수출도 8개월 연속 감소했다”며 “(문재인 정부 시절인) 2018년에는 우리나라 무역수지 흑자가 696억 달러에 달했고, 이 중 80%가 중국에서 556억 달러 흑자를 낸 것이었다”고 말했다. 그는 이어 “올해 1월부터 5월까지 무역적자는 274억 달러에 달하고, 이 중 43%인 118억 달러가 대중국 무역에서 나왔는데 이를 어떻게 해결할 것인가”라고 물었다. 한중 관계의 중요성을 강조하며 윤 정부의 대미 편중 외교를 꼬집은 것이다. 한덕수 국무총리는 이에 대해 “전체적으로 세계 경제가 인플레이션을 잡기 위해 둔화하는 상황에서 우리 수출만 늘리기는 어려운 현실”이라고 답했다.&lt;br&gt;같은 당 어기구 의원은 한 총리에게 “윤석열 정부가 출범한 지 1년이 지났는데 경제뿐만 아니라 복지, 교육, 외교, 부동산 모든 과목이 F학점”이라며 “정부의 재정건전성 강화로 인해 기업들이 죽어가는데 정부만 살면 뭐하냐”고 하자 한 총리는 “대단히 위험한 발언이며 지난 몇 년간 늘어난 부채, 400조원 부채를 줄이기 위해 노력했다”고 답했다. 앞서 문재인 정부에서 코로나19 대응을 위해 나랏빚을 얻어 가며 추가경정예산을 편성한 것을 에둘러 지적한 것이다. 어 의원이 다시 ‘지금 재정 긴축을 하는 것은 죽을까 봐 미리 자살하는 것과 같다’고 비판하자 한 총리는 “400조원씩 국가 빚을 얻어 가며 재정을 그렇게 만들면 안 된다”며 “그것은 미래 세대에 대한 착취”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 이헌승 국민의힘 의원이 ‘민주당이 추진하는 35조원 규모의 추경에 대한 입장이 무엇인가’라고 묻자 “지금 세수가 부족하다고 걱정하면서 35조원을 더 쓰겠다고 하면 나라 살림을 도대체 어떻게 하자는 것이냐”고 민주당을 비판했다. 그는 그러면서 “현재 정부는 추경을 전혀 검토하고 있지 않다”고 강조했다.&lt;br&gt;일본 후쿠시마 원전 오염수 방류와 관련한 공방도 이어졌다. 윤상현 국민의힘 의원은 “2020년 문재인 정부 당시 해양수산부에서 작성한 후쿠시마 원전 관련 현황 대책 보고서는 ‘유의미한 영향이 없다’고 했다”며 “야당에서는 윤석열 정부가 오염수 투기를 못 해 안달 나 일본 정부처럼 행동한다고 비판하는데 결국 전임 문재인 정부와 현 정부의 정책 기조가 달라진 게 하나도 없지 않냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 민주당 어 의원은 “도쿄전력 홈페이지를 보니 ‘알프스’(ALPS·다핵종여과장치)를 통해 거르지 못한 고독성의 방사성물질이 기준치의 100배에서 2만배까지 돼 있다고 나온다”며 “방사능에 범벅이 된 우럭이 잡히고, 후쿠시마 오염수는 깨끗하지 않다고 다 이야기한다”고 주장했다. 어 의원은 한 총리를 향해 “후쿠시마 오염수가 정말 깨끗하냐. 마셔도 되느냐”며 “총리님이 일본을 대변하는 것 같다”고 꼬집기도 했다. 그러자 한 총리는 “의견을 말했더니 ‘일본 총리냐’고 하는 질문이 어디 있느냐. 그건 예의가 아닌 것 같다”고 받아쳤다.&lt;br&gt;주철현 민주당 의원도 후쿠시마산 수산물 수입 재개 문제를 언급하며 “(오염수의) 해양 투기가 현실화하면 후쿠시마현 수산물 수입 규제를 주장해도 세계무역기구(WTO) 규정상 지켜내기 쉽지 않을 것”이라고 지적했다. 이에 한 총리는 “후쿠시마 해역에서 나오는 어종이 안전하다고 확신하고, 우리 국민들이 충분히 믿을 만하다고 할 때까지는 현재의 (수입) 금지 상태를 유지할 것”이라고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“평생 먹을 소금 살 것”… 비수기 천일염 주문 폭증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614008008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614008008</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614000300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444548 --&gt;“평생 먹을 소금을 구입하겠다.”&lt;br&gt;13일 오전 전남 신안군 수협에 고령의 여성으로부터 한 통의 전화가 걸려왔다. 일본 정부의 후쿠시마 오염수 방류 시점이 다가오자 불안감을 느낀 이 여성은 죽기 전까지 먹을 소금을 사겠다고 주문한 것이다. 이처럼 일부 소비자를 중심으로 소금이나 멸치, 김 등 장기간 보관할 수 있는 식품 사재기 현상이 나타나고 있다.&lt;br&gt;신안군 수협은 지난주부터 급작스럽게 밀려드는 주문을 감당하지 못하고 지난 12일 주문 접수를 중단했다. 지난해 6월 천일염 판매량은 81포(1포 20㎏ 기준)에 그쳤는데 이달 1~9일 판매량은 2000포대로 25배가량 급증했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신안군 수협은 최근 주문이 폭주하면서 늘어난 인건비와 유류비를 감당하기 위해 지난 8일 2021년산 천일염 가격을 포대당 2만 5000원에서 3만원으로 인상했지만 주문량이 줄지 않았고, 결국 택배사가 물류를 감당하지 못해 ‘소금 물류대란’까지 일어난 것으로 알려졌다. 신안군 수협 직매장 관계자는 “소금 판매 비수기인데도 주문량이 너무 많아서 본사 직원까지 지원받아 대응하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;시민들의 불안감은 텅 빈 수산시장에서도 드러났다. 이날 찾은 서울 동작구 노량진수산시장은 한산했다. 여름철 비수기에 오염수 방류 악재까지 겹치면서 손님들의 발길이 끊긴 것이다. 이곳에서 20년째 장사 중인 지모(50)씨는 “정부에서 안전하다고 해도 벌써 오염수 소식을 접한 손님들이 불안해 찾아오지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해양수산부는 최근 천일염 가격 상승의 원인이 사재기가 아니라는 입장이다. 해수부 관계자는 “개인들이 소금을 미리 사두는 현 상황은 중간 유통상들이 가격 상승을 앞두고 물량을 긁어모으는 사재기와 다르다”면서 “일부 천일염 직거래 규모가 증가했지만, 전체 소금 유통량의 80% 이상을 차지하는 유통업체들의 시세에는 큰 영향이 없다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실전처럼… 영종대교 추돌사고 대비 훈련 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614009012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614009012</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:28:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444468 --&gt;13일 인천 영종대교 하부도로에서 인천시와 중구청, 신공항하이웨이, 공항철도 등 19개 기관과 단체가 50중 추돌사고를 대비한 훈련을 실시하고 있다. 앞서 2015년 2월 영종대교에선 짙은 안개와 운전 부주의로 대형 추돌사고가 발생했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라, 동남부 7개 마을 탈환… 미·독, 최대 규모 전투기 훈련</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614016001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:29:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>러시아에 빼앗긴 영토를 탈환하기 위해 지난주부터 대반격에 나선 우크라이나가 동남부 약 100㎞ 전선에 걸쳐 있는 작은 마을 7개를 되찾았다.&lt;br&gt;우크라이나 국방부는 12일(현지시간) 지난 일주일간 도네츠크주와 타브랴주의 러시아 점령 지역에 있는 로브코베, 레바드네, 노보다리우카, 네스쿠츠네, 스토로제베, 마카리우카, 블라호다트네 등 7개 마을을 탈환했다고 밝혔다.&lt;br&gt;한나 말랴르 우크라이나 국방부 차관은 이날 “우크라이나군이 도네츠크주 모크리얄리강에서 서쪽으로 약 10㎞ 떨어진 레바드네와 노보다리우카, 자포리자시 남동쪽에 있는 로브코베를 각각 탈환했다”고 밝혔다. 말랴르 차관은 “우크라이나 군대가 총 6.5㎞를 진격해 러시아가 점령한 영토 중 90㎢를 탈환했다”며 “지난 일주일 동안 7개의 정착촌을 점령했다”고 덧붙였다. 물론 이번에 되찾은 영토는 러시아가 점령한 6만 4373㎢ 가운데 0.13% 수준으로 극히 일부에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로이터 통신에 따르면 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 이날 “비가 내리는 상황에서 치열한 전투를 벌이며 우리는 전진하고 있다. 그 사실이 중요하다”며 “우리에게 정확하게 필요한 건 적의 손실”이라고 강조했다. 한편 카호우카 댐 붕괴로 최소 10명이 사망한 가운데 우크라이나 측은 러시아가 대반격을 늦추기 위해 모크리얄리강 상류의 또 다른 소규모 댐도 폭파해 홍수를 일으켰다고 주장했다.&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)에 따르면 이날 냉전 종식 이후 유럽에서 가장 큰 규모의 공군 전투기 훈련이 시작됐다. 미국과 독일의 전투기, 폭격기 등 250여대의 항공기가 러시아에 나토(북대서양조약기구) 동맹국이 공격받을 경우를 가정해 독일 6개 공군기지에서 12일간의 공중훈련에 나섰다. ‘에어 디펜더 2023’이라고 불리는 이 훈련은 지난해 러시아의 우크라이나 침공이 본격화되기 훨씬 전인 2014년 러시아가 크림반도를 강제 병합한 뒤부터 기획됐다. 에어 디펜더를 기획한 독일 공군 총사령관 잉고 게르하르츠는 “(러시아에) 경각심을 일깨우기 위한 훈련”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;러시아는 이날 밤새 우크라이나 중부 도시 크리비리흐에 대규모 미사일 공격을 가했다. 올렉산드르 빌쿨 크리비리흐 시장은 “5층짜리 아파트가 무너져 사람들이 잔해에 깔렸다”며 “최소 6명이 숨지고 25명이 다쳤다”고 밝혔다. 우크라이나 최고군사령부는 “공군이 러시아가 발사한 순항미사일 14발 중 10발과 이란제 드론 4대를 격추했다”고 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 잃어버린 33년 되찾았다… 닛케이 3만 3000선 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614017008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614017008</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:29:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181206_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444454 --&gt;일본 닛케이지수가 3만 3000선을 돌파하며 거품 경제 시대 이후 33년 만에 최고치를 경신했다. ‘잃어버린 30년’을 딛고 일본 경제가 되살아나고 있다는 분석이다. 미 뉴욕증시는 1년여 만에 최고가를 찍으며 아시아 증시 동반 상승을 주도했다.&lt;br&gt;13일 일본 닛케이225 지수는 전 거래일 대비 1.8% 오른 3만 3018.65에 장을 마쳤다. 장중 3만 3127.36까지 찍는 등 1990년 7월 이후 33년 만에 ‘심리적 저항선’인 3만 3000선을 돌파했다. 시가총액 1위인 도요타자동차(5.05%)를 비롯해 소프트뱅크그룹(5.25%), GS유아사(4.63%), 르네사스 일렉트로닉스(3.70%) 등 자동차와 기술주, 배터리, 반도체 관련주들이 강세를 보였다.&lt;br&gt;일본 증시 상승의 이유로는 엔저를 비롯해 미중 갈등이 커지는 와중에 일본 기업의 경쟁력이 재평가받고 있기 때문이란 분석이 나온다. 미국의 중국 봉쇄가 강해지면서 글로벌 반도체 기업의 일본 투자가 늘어날 것이란 전망도 나온다. 이날 코스피 지수는 0.33% 올랐다. SK하이닉스는 장중 12만 100원까지 오르며 지난해 3월 31일 이후 1년여 만에 ‘12만닉스’를 기록했다. 이차전지주도 강세를 띠며 ‘에코프로 형제’인 에코프로비엠은 5.40%, 에코프로는 8.24% 급등했다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대만 자취안지수는 1.54%, 중국 본토의 상하이종합지수와 선전성분지수 종가는 각각 0.15%, 0.62% 오르는 등 아시아 증시도 일제히 상승했다.&lt;br&gt;아시아 증시의 상승세는 미 뉴욕증시의 훈풍을 이어받은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 12일(현지시간) 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 대형주 중심의 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P)500지수는 0.93% 오른 4338.93에, 기술주 중심의 나스닥지수는 1.53% 오른 1만 3461.92에 각각 장을 마치며 지난해 4월 21일 이후 13개월 만에 최고치를 찍었다. 14일 연방준비제도이사회(연준)가 연방공개시장위원회(FOMC)에서 기준금리를 현 수준(연 5.00~5.25%)에서 동결할 것이 기정사실로 받아들여지면서 투자자들 사이에 낙관론이 확산된 것이 증시 상승을 이끌었다.&lt;br&gt;다만 연준이 6월에 기준금리를 동결하는 대신 7월에 다시 인상할 가능성이 있다는 점이 국내 증시 상승세에 걸림돌로 작용할 여지가 있다. 이웅찬 하이투자증권 연구원은 “연준이 올해 안에 금리를 인하하기는 어려워 증시의 추가 상승 여지가 좁아지고 있다”면서 “하반기 증시는 박스권에서 조정 흐름을 보일 것”이라고 내다봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서류 없어도 OK… 법제화 힘 실리는 ‘실손 청구 전산화’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614017009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614017009</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:29:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가입자가 4000만명에 육박해 ‘제2의 건강보험’이라고 불리는 실손보험 보험금 청구를 간편하게 하는 ‘실손보험 청구 간소화를 위한 보험업법 개정안’의 국회 통과에 힘이 실리면서 최종 결과에 귀추가 주목되고 있다.&lt;br&gt;13일 보험업계에 따르면 개정안은 15일 국회 정무위원회 전체회의에 상정된다. 개정안이 전체회의, 법제사법위원회를 통과해 국회 본회의에서 최종 의결되면 3900만 실손보험 가입자들은 병원에서 일일이 서류를 떼는 번거로움을 덜 수 있다. 병원에 말만 하면 전산망을 통해 즉시 보험금이 청구되기 때문이다.&lt;br&gt;보험업계는 여론 등을 고려했을 때 개정안이 통과될 가능성이 높다고 보면서도 대한의사협회 등 의료계의 반발을 의식하고 있다. 실제로 실손보험 청구 간소화법은 2009년 국민권익위원회가 관련 내용을 권고한 뒤 국회에 여러 차례 발의됐지만, 의료기록 유출 등의 이유를 내세운 의료계 반대에 부딪혀 14년째 계류되고 진척이 없다가 지난달 16일에야 정무위 법안심사소위 문턱을 처음 넘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개정안에는 보험사가 실손보험 청구 절차를 전문 중계기관에 위탁해 청구 과정을 전산화하도록 하는 내용이 담겼다. 의료계와 일부 시민단체는 이 중계기관을 통해 실손보험 가입자들의 민감한 의료정보 등이 유출될 수 있다고 우려한다.&lt;br&gt;대한개원의협의회는 지난달 기자회견에서 “재벌 보험사의 이익을 극대화하고 국민을 불행하게 할 수 있어 실손보험 청구 간소화법의 심사숙고가 필요하다”고 주장했고, 참여연대 등 시민단체는 지난달 30일 공동성명을 내고 “보험사가 실손보험 청구 간소화법을 악용해 환자에게 불리한 보험상품을 만들고, 약점을 잡아 손쉽게 보험금 지급을 거절할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보험업계 관계자는 “개정안에는 개인정보 유출, 악용 등에 대한 대안이 마련돼 있다. 국민 대다수의 편익을 위해 의협이 양보할 때”라고 주장했다. 일각에서는 의료계가 주요 수입원인 비급여 진료 때문에 실손보험 청구 간소화에 반대하는 것이라는 지적도 나온다. 의사에게 통제권이 있는 비급여 진료 정보가 공적 기관에 쌓이고 정부가 이에 개입하는 것을 막으려 한다는 것이다.&lt;br&gt;유주선 강남대 정경대학 교수는 “실손보험 청구를 전산화하는 것은 시대적 흐름”이라면서 “현재 중계기관 후보로 논의되는 건강보험심사평가원, 보험개발원은 모두 검증된 곳으로 개인정보 유출 문제에 대해선 우려하지 않아도 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 뛰는 시멘트값에 건설업계 발칵… 산업부 중재에도 ‘수급 불안’ 깜깜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614017010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614017010</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:29:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444455 --&gt;지난 2분기 전기요금 인상 등을 이유로 시멘트 업계가 최근 가격 인상을 예고하자 레미콘업계와 건설업계가 발칵 뒤집혔다. 일부 시멘트사가 예정대로 시멘트 가격을 올린다면 2년 내 4번째 인상이 된다.&lt;br&gt;레미콘업계와 건설업계는 “전기료는 오른 반면 시멘트의 원재료인 유연탄 가격은 대폭 내렸다”며 인상 철회를 거듭 요구, 갈등의 골이 깊어지고 있다. 정부가 중재에 나섰다.&lt;br&gt;산업통상자원부는 13일 서울 한국시멘트협회에서 쌍용C&amp;amp;E 등 7개 시멘트 업체 관계자들이 참석한 가운데 양기욱 산업공급망정책관 주재로 ‘시멘트업계 간담회’를 열고 수급 현황을 점검했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;산업부는 “온화한 날씨 등의 영향으로 건설 수요가 증가하면서 시중에 시멘트 공급 부족 현상이 나타나 전국 건설 현장에서 공사가 중단되거나 지연되는 일이 잇따랐다”면서 “현재 시멘트 재고량이 97만t 수준으로 안정화에 접어들었지만 시멘트 수급 문제가 완전히 해소된 상태는 아닌 만큼 시멘트 수급 불안이 없도록 업계가 더욱 노력해 달라”고 요청했다.&lt;br&gt;앞서 쌍용C&amp;amp;E와 성신양회는 다음달부터 벌크시멘트 가격을 14%가량 인상한다고 레미콘사에 통보했다. 시멘트업계 1위인 쌍용C&amp;amp;E는 t당 국내 판매가를 10만 4800원에서 11만 9600원으로, 성신양회는 10만 5000원에서 12만원으로 올리겠다는 내용이 핵심이다. 이럴 경우 업계 특성상 남은 한일·아세아·삼표시멘트 등 5개 업체도 인상 대열에 편승할 가능성이 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시멘트업계는 “시멘트 제조 원가의 20%에 차지하는 전기요금이 지난해와 올해 44% 올랐다”며 시멘트 가격 인상이 불가피하다는 입장이다. 온실가스 감축 등 탄소중립을 위한 환경 규제에 대응하기 위해 5년간 2조원이 넘는 설비투자액을 투입하는 등 비용 부담이 커지고 있다고도 했다.&lt;br&gt;레미콘업계 등 건설업계는 “당장 인상을 철회해야 한다”고 반발했다. 대한건설자재직협의회는 “시멘트 제조 원가의 40%를 차지하는 유연탄이 전년 고점보다 39% 하락했다”며 인상 철회를 요구하는 공문을 시멘트업계에 보낸 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;정부 관계자는 직접적인 가격 개입을 할 수는 없다고 선을 그은 뒤 “업계 간 원가 부담 등을 미리 예측할 수 있도록 협의체 등 소통 창구를 만들 필요가 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30개국 대사 만난 신동빈 회장 ‘부산엑스포’ 세일즈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614017012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614017012</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:29:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613182937_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444481 --&gt;신동빈 롯데그룹 회장이 30개국 주한 대사들과 함께 2030부산세계박람회(엑스포) 개최 후보지인 부산항 북항을 찾아 적극적인 엑스포 유치 홍보에 나섰다.&lt;br&gt;13일 롯데그룹에 따르면 신 회장은 민간 외교단체 ‘아시아 소사이어티 코리아’ 설립 15주년 행사를 열면서 부산항 북항 방문을 직접 제안했다. 신 회장은 이날 각국 대사들과 함께 엑스포 홍보관 및 개최 후보지를 둘러보면서 부산의 매력과 엑스포 유치 역량을 알렸다. 행사에는 박형준 부산시장과 윤상직 부산엑스포유치위원회 사무총장, 우태희 대한상공회의소 부회장, 이종호 해군참모총장 등도 함께했다.&lt;br&gt;신 회장과 주한 대사들은 부산 해군작전사령부를 방문해 한국전쟁 정전 70주년을 기념하고 전몰장병을 추모하는 해상추모제와 헌화식에도 참가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신 회장은 부산 엑스포를 앞두고 민간 홍보대사 역할을 톡톡히 하고 있다. 지난 3일 인천에서 열린 한국여자프로골프(KLPGA) 롯데오픈에서는 갤러리를 대상으로, 7일 일본 교토에서 개최된 소비재포럼(CGF)에서는 글로벌 경영진들을 대상으로 부산 엑스포 지지를 요청했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해상풍력 설치선 현대프론티어호, 제주 한림발전 공사 현장에 투입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614017014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614017014</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:29:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613144339_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444288 --&gt;국내 최초 해상풍력 전용 설치선인 ‘현대프론티어호’가 정부 국책 과제로 선정된 지 6년 만에 출항에 나섰다. 현대스틸산업은 13일 경남 통영 앞바다에서 출항식을 열고 현대프론티어호가 제주 한림해상풍력발전 공사에 본격 투입된다고 밝혔다. 현대스틸산업은 현대건설이 100% 출자해 설립한 자회사로, 해상풍력발전단지 건설의 전 공정을 수행할 수 있는 기업이다.&lt;br&gt;1만 4000t 규모의 초대형 해상풍력 전용 설치선 현대프론티어호는 길이 85m, 폭 41m, 높이 6.5m로 바다 위에서 해상풍력 터빈 인양, 운반, 설치까지 한 번에 할 수 있다. 현대프론티어호는 해상에서 정확한 위치를 유지하는 ‘다이내믹 포지션 시스템’, 수면 위로 선체를 들어 올려 고정하는 ‘재킹 시스템’ 등을 갖췄다. 현대프론티어호가 투입되는 제주 한림해상풍력발전 현장은 현대건설이 프로젝트의 전반을 주도하는 국내 최대 규모의 해상풍력발전단지로 5.56㎿ 규모의 발전기 18기가 100㎿의 전력을 생산한다.&lt;br&gt;이청휴 현대스틸산업 대표이사는 “국내 유일무이의 해상풍력 전용 설치선 현대프론티어호는 국내 해상풍력 건설 분야의 ‘게임 체인저’가 될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만 65세 이상 치아 없으면 임플란트 보험급여 제외[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614019001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:29:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 아버지가 치아 위쪽은 임플란트, 아래쪽은 틀니를 해야 하는데 지원받을 방법이 없을까.&lt;br&gt;A. 만 65세 이상이면 임플란트와 틀니 제작비의 70%를 국민건강보험공단에서 지원받을 수 있어 환자는 비용의 30%만 부담하면 된다. 임플란트는 평생 1인당 2개까지 가능하나 치아가 하나도 남지 않은 완전 무치악 환자는 완전틀니 대상자로 간주해 임플란트 보험급여 대상에서 제외된다. 틀니는 7년에 한 번씩 부분틀니, 완전틀니 모두 건강보험 혜택을 받을 수 있다. 틀니는 7년 이내라도 1회에 한정해 다시 건보 지원을 받을 수 있는데, 구강 상태가 심각하게 악화돼 불가피하게 새로운 틀니가 필요한 상황이거나 천재지변으로 분실 또는 파손된 경우에 한해서 재제작이 가능하다. 또한 임플란트 시술과 부분틀니는 중복해 건강보험 적용을 받을 수 있다.&lt;br&gt;Q. 임플란트는 A치과, 틀니는 B치과에서 급여 적용하여 진료받을 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 가능하다. 하지만 임플란트는 A치과에서, 틀니는 B치과에서 진료를 끝까지 마쳐야 한다. 진료단계 중 다른 병의원으로 이동하는 것은 원칙적으로 불가능하므로 진료 시작 전 꼼꼼하게 알아보고 자신에게 맞는 치과를 선택할 것을 권유한다. 또한 병원마다 비용이 상이하고 임플란트와 틀니의 재료에 따라 비급여 대상이 될 수 있으니, 사전에 요양기관을 통해 확인해야 한다.&lt;br&gt;Q. 이 밖에 지원되는 치과 시술은.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 만 19세 이상을 대상으로 연 1회 치석제거(스케일링)에 대해 건강보험이 적용된다. 단, 후속 치주질환 치료 없이 치석 제거만으로 치료가 종료된 전악 치석 제거의 경우만 급여 대상이고, 예방 목적 등의 치석 제거는 비급여 대상이다. 이 외에도 선천성 악안면 기형 치과 교정 및 악정형 치료는 연령제한 없이 건강보험 적용이 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사, 광주비엔날레 방문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614020001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:29:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령의 부인 김건희 여사는 13일 광주비엔날레를 찾아 “대한민국의 국격을 높이고 문화예술 발전에 기여하고 있다”고 격려했다.&lt;br&gt;김 여사는 이날 광주 북구에 있는 제14회 광주비엔날레 전시관을 찾아 “광주비엔날레가 지역과 세대를 넘어 온 국민과 세계인이 하나 될 수 있는 세계적 미술 축제로 거듭나기를 바란다”며 이같이 말했다. 이어 “미술관을 포함한 다양한 복합문화 예술공간을 통해 지역 관광과 문화 교류가 더욱 활성화될 수 있도록 힘을 모으자”고 말했다.&lt;br&gt;김 여사는 전시관에서 엄정순 작가의 ‘코 없는 코끼리’와 유마 타루 작가의 ‘천과 같은 혀’ 등 주요 작품을 감상했다. 김 여사는 참여형 작품인 이건용 작가의 ‘바디스케이프’ 벽면 드로잉에 직접 참여하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름에도 쉼 없다… 참, 독종 뇌졸중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614019002</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:29:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613232941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444524 --&gt;&lt;b&gt;① 한쪽 팔다리에 힘이 빠져 움직이기 어렵거나 저리고 감각이 없어진다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;② 한쪽 눈 또는 양쪽 눈이 흐리게 보이거나 잘 보이지 않는다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③ 발음이 어눌해지거나 말을 잘 하지 못하거나 남의 말을 잘 알아듣지 못한다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;④ 머리가 망치에 맞은 것처럼 갑자기 심하게 아프다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;⑤ 어지럽거나 중심 못 잡고 휘청거린다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일단 안심하자. 이런 증상이 있다고 모두 뇌졸중은 아니다. 다만, 갑자기 이런 증상이 발생했다면 의사를 찾을 필요는 있다고 13일 박광열 중앙대병원 신경과 교수는 조언했다. 드라마에선 흔히 뒷목을 잡고 돌연 쓰러진 뒤 뇌졸중 진단을 받는 장면이 전개되지만, 실제로는 이처럼 예로 든 특정 신체의 기능이 제대로 작동하지 않을 때가 뇌졸중의 전조증상일 수 있다고 한다.&lt;!-- 그림 1444525 --&gt;● 술·담배 넘버원 ‘금기’… 3040도 조심해야&lt;br&gt;의학적으로 정의하면, 뇌졸중은 뇌에 혈액을 공급하는 혈관이 막히거나 터져서 뇌기능이 저하되는 질병이다. 뇌경색과 헷갈리기도 하는데, 뇌경색은 혈관이 막히는 병이고 혈관이 터지는 병이 뇌출혈이다. 진단이 다른 것처럼 치료 방법 또한 다르다. 조원상 서울대병원 교수는 “뇌출혈의 경우 출혈량이 뇌압에 영향을 미칠 만큼 많다면 수술하고, 소량의 출혈이 있을 경우엔 흡수되어 사라지도록 둔다”면서 “만일 혈관의 출혈이 멈추지 않았다면 지혈을 실시해야 한다”고 설명했다. 반면 혈관이 막히면 뇌가 부어오르기 때문에 뇌경색에선 뇌의 변성 상태가 중요한데, 뇌가 부어 본래 모양으로 돌아올 수 없을 만큼 변성됐으면 막힌 혈관을 뚫기가 불가능하기 때문에 약물치료만 가능하다고 한다.&lt;br&gt;뇌졸중이 발병했을 때 처치할 골든타임을 놓치면 사망에 이르거나 의식소실, 반신마비, 언어장애 등을 겪을 수 있다. 심각한 상황에 처할 수 있기 때문에 많은 이들이 뇌졸중이 올까 공포감을 갖는다. 그래서 ‘무엇을 먹고, 무엇을 하면 뇌졸중을 예방할 수 있느냐’는 궁금증을 드러내는 이들이 많다. 이에 대해 조 교수는 “뇌혈관질환 예방에는 특별한 ‘무엇’이 없으며, 가장 중요한 것은 위험인자의 관리”라고 말했다. 오히려 무엇을 하지 않고 무엇을 섭취하지 않는지가 중요하다는 것인데, 피해야 할 대표적인 게 술과 담배다.&lt;br&gt;고혈압·고지혈증·당뇨 같은 기저질환을 평소 관리하는 것도 중요하다. 김범준 서울아산병원 신경과 교수는 “고혈압 환자가 뇌졸중에 걸릴 확률은 정상인보다 4~5배 높다고 알려져 있다”며“혈관벽이 망가지면 혈관 속을 지나다니는 지방질이나 불순물이 혈관벽 안으로 들어오며, 콜레스테롤 지방질과 찌꺼기가 쌓인다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심방세동이나 판막증과 같은 심장질환도 뇌졸중의 위험인자다. 김 교수는 “심장질환이 있으면 심장 안쪽 벽에 혈전이 생기기 쉬운데, 이 혈전이 떨어져 나가면서 뇌혈관을 막을 수 있다”며 “심방세동이 있는 경우 뇌졸중 발생률이 50대는 4배, 60대는 2.6배, 70대는 3.3배, 80대는 4.5배로 크게 증가한다는 연구 결과도 있다”고 말했다. 적절한 항응고제 치료로 혈전이 생기지 않도록 하는 것이 중요하다.&lt;br&gt;나이 역시 뇌졸중 발병 가능성을 높이는 주요인이다. 보통 55세 이후로 발병률이 높아지며 열살 늘어날 때마다 뇌졸중 발생률도 약 2배씩 증가하는 것으로 알려졌다. 특히 60대와 70대가 연중 전체 환자의 3분의1가량을 차지한다. 그러나 뇌졸중의 주요 원인인 동맥경화증이 30~40대부터 발견되기 시작하는 점을 감안하면, 젊다고 안심할 수 없는 질병이 뇌졸중이다.&lt;!-- 그림 1444526 --&gt;●뇌졸중 치매는 마비나 시야장애 동반&lt;br&gt;심지어 두통이나 경기와 같은 전조증상이 나타나는 뇌혈관 기형, 해면상 혈관종, 모야모야병 등은 10대 전후 어린 나이에도 발생하는 경우가 있다. 이형중 한양대병원 신경외과 교수는 “조기 발견이 되면 환자의 상태, 기형의 크기, 위치, 연관되는 혈관 종류에 따라 다양한 치료법을 시간을 갖고 선택할 수 있으나 파열되어 뇌출혈이 생긴 경우에는 의료진의 경험에 따라 수술을 고려하는 경우가 대부분”이라고 말했다.&lt;br&gt;뇌졸중과 치매는 연관성이 있다. 손상된 뇌혈관의 영향으로 뇌조직이 망가져 기억력 장애를 유발할 수 있어서다. 알츠하이머와 같은 일반적인 퇴행성 치매와 구분해 뇌졸중 등으로 인한 치매는 ‘혈관성 치매’라 부르는데, 마비나 시야장애 등 다른 신경학적 증상을 동반한다는 점이 특징이다.&lt;br&gt;뇌졸중으로 인해 머리에 물이 고여 발생한 수두증도 치매 증상을 유발할 수 있다. 다행히 수두증은 수술로 완치 가능한 질병인데, 그렇기 때문에 수두증으로 인한 치매는 거의 유일하게 ‘치료 가능한 치매’로 알려져 있다.&lt;br&gt;●미리 식별해 초기 치료가 무엇보다 중요&lt;br&gt;뇌졸중이 발병할 경우 쓰러지거나 의식을 잃는 일이 드물지 않다. 그래서 주변에 쓰러진 사람을 목격하면 119에 신고해 신속하게 응급실로 내원할 수 있게 하는 것이 중요하다. 김 교수는 “의학의 발전으로 뇌졸중 발병 직후 6시간 내에 막힌 혈관을 뚫어주면 뇌손상을 크게 낮출 수 있으며, 혈관을 뚫어줄 수 있는 시간은 최근 계속 늘어나고 있다”면서 “하지만 시간이 지연될수록 상태는 악화되며 이는 치명적인 결과로 이어질 수 있기 때문에 뇌졸중 환자를 미리 식별해 조기에 치료받도록 하는 것이 중요하다”고 당부했다.&lt;br&gt;뇌졸중 증세가 한번 나타났다면 약물치료를 하기도 한다. 약물치료는 대개 2차예방을 위해 사용한다. 김영서 한양대병원 신경과 교수는 “아직까지 뇌졸중 증상이 없었던 사람들 대부분은 뇌혈관에 무증상 뇌경색이 있거나 뇌혈관이 좁아져 있지 않은 이상 약물치료를 할 필요는 없다”면서 “뇌경색이 한번 있었던 환자들은 현재의 증상을 줄이기 위해 약을 먹는 것이 아니라, 향후 발생할 수 있는 뇌졸중을 예방하기 위해 본인의 뇌졸중 타입에 잘 맞는 약물을 평생 복용해야 한다”고 설명했다. 혈관이 막히는 것을 막는 약물이어서 약간의 멍이 들거나 지혈이 지연될 수는 있지만, 심한 출혈이 동반되지 않는 이상 증상이 좋아졌다고 약물을 중단해서는 안 된다고 김 교수는 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS RM “방탄과 아미, 우리만의 세계 쌓았다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614020004</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613143356_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444275 --&gt;“10년이면 강산이 변한다더니 정말이다. 무수한 파고가 있었다. 기억나지 않는 새벽들이 참 많았다. 스물과 서른의 전 꼭 딴사람만 같다.”(RM)&lt;br&gt;“10년이라는 기간은 다가오는 느낌이 다르다. 누구도 무시하기 힘든, 그래서 더 이해하고 공유할 수 있는, 무언가 단단함, 이러한 감정을 받았다. 행복하다.”(지민)&lt;br&gt;그룹 방탄소년단(BTS)이 13일 팬 커뮤니티 위버스와 개인 소셜네트워크서비스(SNS)에 데뷔 10주년 소감을 전했다. 리더 RM은 “방탄이 방탄, 아미(팬덤)가 아미가 되기까지 많은 비바람과 사랑이 있었다. 누구도 이해시킬 수 없을 우리만의 세계를 쌓았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뷔(김태형)는 “10년 동안 우리 멤버들 건강해 줘서, 좋은 추억 같이 만들어 줘서 고맙고, 아미들 너무 감사하고, 덕분에 우리가 힘내서 한다”고 팬을 향해 감사를 표했다.&lt;br&gt;BTS 팬들의 깜짝 광고도 화제가 됐다. 13일자 국방일보 1면 하단에는 군복무 중인 진(김석진)의 데뷔 10주년 축하 광고가 실렸다. 진의 팬덤인 ‘김석진홍보팀’이 광고비를 내고 게재한 것으로 국방일보에 연예인 광고가 실린 건 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광고에는 아미를 상징하는 보라색 옷을 입은 입대 전 진의 모습과 함께 ‘대한민국 자랑스러운 국군장병 여러분의 헌신과 노고에 감사합니다. 장병 여러분을 응원합니다’, ‘Happy 10th Anniversary’라는 문구가 쓰여 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해군 장진환 소령 25년간 400번째 헌혈 기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614020005</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613152222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444314 --&gt;세계 헌혈자의 날(6월 14일)을 앞두고 해군 2함대사령부 장진환(가운데) 소령이 13일 400번째 헌혈 기록을 세웠다. 국내에서 400번 이상 헌혈한 사람은 240여명에 불과하다.&lt;br&gt;장 소령은 고등학생이던 1998년 백혈병에 걸린 후배를 돕기 위해 처음 헌혈한 뒤 25년 동안 꾸준히 헌혈을 해 왔다. 헌혈증서는 군과 사회에 기부했다.&lt;br&gt;장 소령은 “헌혈을 처음 할 때 사회에 봉사하는 삶을 살겠노라고 다짐했다”며 “앞으로도 이를 잊지 않고 군인으로서 국가에 헌신하는 것은 물론 다양한 분야에서 봉사와 나눔을 실천하는 삶을 살아가겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해군 3함대사령부 강대승 상사는 이날 300번째 헌혈 기록을 세워 대한적십자사로부터 ‘최고명예대장’을 받았다. 해군 군수사령부 김한준 상사는 헌혈을 256회 한 공로로 14일 경남 창원시장 표창을 받는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상 詩엔 양자얽힘, 도스토옙스키 소설엔 SF… 과학을 품은 문학</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614022001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:30:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613104706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444150 --&gt;“미래로달아나서과거를본다, 과거로달아나서미래를보는가, 미래로달아나는것은과거로달아나는것과동일한것도아니고미래로달아나는것이과거로달아나는것이다.”&lt;br&gt;천재 시인 이상이 1931년 9월 12일 ‘조선과 건축’에 발표한 시 ‘삼차각설계도: 선에관한각서5’ 중 일부다. 이 시는 당시 첨단 물리학 연구 결과인 상대성이론과 양자역학을 활용한 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;월간 문예지 ‘문학사상’ 6월호에는 ‘문학 안에 나타난 과학’이라는 제목의 특집으로 과학이 문학 속에서 어떻게 다뤄지고 있는지를 분석한 글 3편이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;석영중 고려대 노어노문학과 교수는 ‘도스토옙스키의 문학 그리고 과학’에서 “도스토옙스키는 전통적 리얼리즘 소설을 쓰면서도 당대 과학 트렌드를 반영하는 서사를 구축하고 인문학의 지적 전통 가장 깊은 곳에 과학 의미를 심어 이후 SF 작가들에게 영감의 원천이 됐다”고 강조했다. 특히 ‘카라마조프가의 형제들’이나 ‘지하생활자의 수기’에서 도스토옙스키는 과학적 패러다임을 모델로 인간의 본성과 행동을 재정의하려는 시도를 주인공들의 대화 속에 녹여 비판했다. 석 교수는 “도스토옙스키가 과학만능주의를 기반으로 한 무한 질주가 가져올 부정적 결과를 어느 디스토피아 SF 작가보다 첨예하게 예견했다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1444151 --&gt;시인이자 이상 연구자인 김상현씨는 ‘1931년, 이상의 시에 나타난 상대성이론과 양자역학’에서 이상을 ‘남다른 시대 감수성과 놀라운 물리학적 사유’를 갖춘 시인으로 보고 1931년 8월 11일 발표한 시 ‘운동’은 상대성이론을 문학에 적용하기 위해 쓴 시라고 해석했다. 7부작 시 ‘삼차각설계도: 선에관한각서’를 보면 지난해 노벨물리학상 수상 업적인 양자얽힘을 이용한 양자 전송 아이디어를 이상이 어렴풋이 상상했음을 알 수 있다고 김씨는 주장했다. 그는 “이상의 천재성은 과학이라는 일종의 시대 정신을 탁월하게 읽어 냈다는 데 있다”고 말했다.&lt;br&gt;김범준 성균관대 물리학과 교수는 과학과 문학의 공통점을 ‘만약’(if)을 가정할 수 있다는 데서 찾았다. 물리학자의 ‘if’는 같은 자연법칙 아래 크기, 질량, 속도 등의 조건이 달라질 때 세상이 어떻게 변하는지 상상하는 것이다. 과학의 if가 문학으로 구현된 대표 작품은 현재 가장 유명한 SF 작가 테드 창의 단편 ‘네 인생의 이야기’다. 테드 창은 단편에서 미분 형태의 인과율적 시각으로 세상을 바라보는 인간에 견줘 적분의 형태로 과거, 현재, 미래를 구분하지 않는 외계인 헵타포드를 등장시켜 삶의 의미를 되새기게 한다고 김 교수는 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문학사상 측은 “과학의 세계는 문학 작품의 소재와 아이디어를 넘어 작품을 더 깊이 바라보게 하고 새로운 해석을 가능하게 하는 실마리를 제공하는 경우가 많다”며 문학과 과학에 더 많은 만남이 필요하다고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현재·과거 초월하는 ‘플래시’… 마블 누르고 DC 날개 달까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614022002</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:30:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613102709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444129 --&gt;땅을 박차고 달리기 시작하면 온 세상이 느릿하게 흘러간다. 록 음악과 함께 번개가 내리치는 세상에서 혼자만 움직이는 듯하다. 14일 개봉하는 DC코믹스 새 히어로 영화 ‘플래시’는 빛보다 빠른 속도로 움직이고 물체를 투과하며 전기 방출까지 할 수 있는 플래시(에즈라 밀러 분)가 과거의 참상을 바꾸려고 고군분투하는 내용이다.&lt;br&gt;플래시는 배트맨과 슈퍼맨, 원더우먼 등으로 구성된 ‘저스티스 리그’에서 궂은일을 도맡아 하고 있다. 어느 날 빛보다 빠른 속도로 달리면 시공간을 넘나들 수 있음을 알게 된 그는 브루스 웨인(벤 애플렉)의 만류를 무시하고 어머니를 구하고자 시간을 역행한다.&lt;br&gt;플래시가 움직일 때 주변 공간이 빛을 내면서 일그러지고 시간이 천천히 흐르는 장면은 탄성을 자아낸다. 배트맨(마이클 키튼) 등장 장면에서 나오는 ‘배트사이클’, ‘배트모빌’과 더불어 특유의 묵직한 액션이 눈길을 끈다. 팀 버튼 감독의 ‘배트맨’(1989)에서부터 활약한 원조 배트맨이자 2019년 코믹북 닷컴이 선정한 ‘역대 최고의 배트맨’인 키튼의 등장도 볼거리다. 그는 ‘배트맨2’ 이후 31년 만에 배트맨 수트를 입었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;DC는 마블과 함께 인간을 초월한 이른바 ‘히어로’ 영화의 양대 산맥으로 꼽히지만, 여러 히어로가 떼로 등장하는 ‘배트맨 대 슈퍼맨: 저스티스의 시작’(2016)이나 ‘수어사이드 스쿼드’(2016), ‘저스티스 리그’(2017) 등은 혹평을 받았다.&lt;br&gt;‘플래시’는 다른 히어로들과 직접적으로 연계하지 않고 다중 우주를 소재로 DC의 세계관을 넓히고 변주한다. 과거라고 생각한 곳이 오히려 여러 우주 가운데 하나였고, 이곳에서 나이 들어 은퇴한 배트맨과 슈퍼맨의 사촌 슈퍼걸(사샤 카예)을 만나 도움을 받는 식이다. 향후 펼쳐질 ‘저스티스 리그’에서 중요한 열쇠가 될 것임을 암시하는 부분이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;밀러는 영화 전체 분량의 80%를 1인 2역으로 연기한다. 10대 후반 대학생과 30대 초반 직장인으로, 성격은 다르지만 속내는 깊은 두 캐릭터를 그럴듯하게 소화했다. 한때 물의를 일으켜 배역 교체 이야기까지 나왔지만 영화를 보고 나면 ‘역시!’라는 탄성이 나올 법하다.&lt;br&gt;슈퍼걸의 막강한 능력을 드러내며 시원시원한 전투 장면을 보여 준 카예의 추후 활약도 기대된다. 144분. 12세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주상절리’ 연천 재인폭포 국가지정문화재 명승 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614020006</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:30:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613181547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444472 --&gt;수십만년 전 분출된 용암이 만든 경기 연천 재인폭포가 국가지정문화재 명승으로 13일 지정 예고됐다.&lt;br&gt;연천 재인폭포는 용암이 식으면서 생긴 검은 현무암 주상절리 아래 떨어지는 시원한 물줄기가 아름답기로 유명하다. 재인이란 고려와 조선 때 광대 일을 하던 사람을 뜻하는 말로, 광대와 아내의 사랑 이야기에서 유래해 재인폭포라 불린다는 설화도 있다.&lt;br&gt;재인폭포는 아름다운 경관뿐만 아니라 현무암이 침식하며 만들어진 주상절리 등 다양한 지질구조를 확인할 수 있어 학술적 가치가 높다. 또한 폭포의 소(땅바닥이 패어 물이 고인 곳)에는 천연기념물 어름치, 멸종위기 야생생물 돌상어 등이 서식하고 주변에 수리부엉이, 수달, 산양 등 다양한 천연기념물이 관찰돼 자연유산으로서의 가치도 높게 평가된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614023002</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:30:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=한화-롯데(부산) KIA-키움(고척) kt-SSG(인천) 두산-NC(창원) 삼성-LG(잠실·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●수영=광주전국선수권대회(오전 9시·광주 남부대시립국제수영장)&lt;br&gt;●테니스=ITF 오리온 닥터유배 창원국제남자대회(창원시립코트) 하나증권 제2회 협회장배 전국대회(양구테니스코트)&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>앙금 여전한데… 다시 만난 매킬로이·켑카</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614023004</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:30:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613233014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444527 --&gt;올 시즌 미국프로골프(PGA) 투어 세 번째 메이저대회인 US오픈에서 로리 매킬로이(북아일랜드)와 브룩스 켑카(미국)가 1·2라운드에 맞붙는다. 이제까지 PGA 투어와 LIV 골프 시리즈 소속 선수들이 함께 출전하는 대회의 경우 주최 측이 선수 간의 충돌을 우려해 예선에서는 분리해서 경기를 치르도록 조를 짰지만 PGA와 LIV가 합치기로 하면서 같은 조에 편성한 것이다. 하지만 아직 선수 간의 앙금이 남아 있어 크고 작은 신경전이 펼쳐질 가능성도 있다.&lt;br&gt;15일(한국시간)부터 나흘 동안 미국 캘리포니아주 로스앤젤레스 LA 컨트리클럽 노스코스(파70·7423야드)에서 제123회 US오픈이 열린다.&lt;!-- 그림 1444530 --&gt;156명의 선수가 출전하는 이번 대회에는 ‘골프 황제’ 타이거 우즈(미국)가 부상으로 출전하지 못하지만 올 시즌 마스터스 챔피언인 욘 람(스페인)과 PGA 챔피언십을 제패한 켑카, 세계 1위 스코티 셰플러(미국) 등이 총출동한다. 여기에 지난해 US오픈 우승자인 맷 피츠패트릭(잉글랜드)과 매킬로이, 패트릭 캔틀레이(미국), 빅토르 호블란(노르웨이), 잰더 쇼플리(미국) 등 세계랭킹 10위 이내 선수들도 모두 참가한다.&lt;br&gt;특히 이번 대회에선 PGA와 LIV 소속의 선수들이 예선부터 같은 조에서 경기를 펼쳐 골프팬들을 더 즐겁게 만든다. 13일 미국골프협회(USGA)가 발표한 예선 조 편성을 보면 매킬로이와 켑카, 마쓰야마 히데키(일본)가 한 조로 1·2라운드를 치른다. 또 ‘디펜딩 챔피언’ 피츠패트릭은 LIV 선수인 캐머런 스미스(호주)와 같은 조에 들었다. US오픈만 우승하면 커리어 그랜드슬램을 달성하는 LIV 소속 필 미컬슨(미국)도 PGA 투어 선수들인 파드리그 해링턴(아일랜드), 키건 브래들리(미국)와 한 조가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국 선수로는 임성재, 이경훈, 김시우, 김주형이 출전한다. 임성재와 이경훈은 같은 조로 1·2라운드를 치르고 김시우는 패트릭 리드, 맷 쿠처(이상 미국)와 함께 플레이한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고뇌하고 숨은 의미 찾기… 저도 관객도 행복해야죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614022003</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:30:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614001703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444552 --&gt;피아니스트 박진형(27)을 만난 순간 범상치 않은 장발에 눈길이 쏠렸다. 보통의 남성 연주자에게 흔치 않은 모습이라 이유를 물었더니 “독일 미용실이 비싸서”, “변화를 줘 보고 싶어서”라고 했다. 현실적인 처지를 들었지만, 이면엔 현실에 안주하지 않으려는 예술가의 고뇌도 엿보였다.&lt;br&gt;●4월 프레미오 하엔 국제 콩쿠르 1위&lt;br&gt;15일 서울 서대문구 금호아트홀 연세에서 열리는 연주회는 포스터 속 짧은 머리가 길어진 것 이상으로 달라진 그의 연주를 들어 볼 수 있는 무대다. 지난 몇 년간 여러 경험을 하면서 마음가짐도, 음악에 대한 생각도 바뀌었다는 박진형을 지난 12일 금호아트홀 연세에서 만났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박진형은 지난 4월 스페인 하엔에서 열린 제64회 프레미오 하엔 국제 피아노 콩쿠르에서 1위와 실내악 특별상을 차지했다. 소감을 묻자 의외로 “엄청 기쁘진 않았다”고 털어놨다. ‘최종 목적지’로 삼았던 콩쿠르에 대한 생각과 마음가짐을 바꾼 게 배경이 됐다.&lt;br&gt;박진형은 “이전에는 콩쿠르에서 상을 타면 좋은 연주 기회와 부와 명예가 주어진다고 생각해 도전했다면 이번에는 자신을 시험하기 위해 참가했다”고 말했다. 성적을 목표로 나간 것이 아니었기에 결과는 크게 상관없었다. 가장 기억에 남는 무대가 우승이 결정된 결선이 아닌 준결선인 것도 “생각했던 것과 무대에서 보여 준 것이 맞아떨어져 만족할 만한 연주를 했기 때문”이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2018년부터 콩쿠르에서 성적이 나지 않아 좌절한 게 변화의 계기가 됐다. 연달아 결과가 좋지 않았던 박진형은 독일 하노버 국립음대에서 석사 과정을 밟으며 더 좋은 음악에 대해 고민했고, 순위나 상금이 아닌 자신의 음악을 위해 연주하는 일의 중요성을 깨달았다.&lt;br&gt;●“리스트 소나타 신선함 느껴 보세요”&lt;br&gt;콩쿠르 우승 후 첫 연주회인 이번 무대는 프란츠 리스트(1811~1886)의 ‘피아노 소나타 b단조’를 중심으로 분위기에 맞게 곡을 선정했다. 리스트의 소나타를 공식 무대에서 선보이는 것은 이번이 처음이다. 박진형은 “옛날부터 이 곡의 첫 연주를 정말 좋은 무대에서 올리고 싶었는데 이번에 금호아트홀 연세에서 기회가 생겼다”며 “새로 도전하는 프로그램이기 때문에 관객분들도 신선함을 느낄 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;“세계적인 피아니스트가 되는 것만이 행복해지는 길은 아니다”라며 자신의 행복론을 밝힌 그는 “열심히 고뇌하고 음악에 숨은 의미를 찾는 피아니스트, 저도 행복하고 관객도 행복한 피아니스트가 되고 싶다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보안·방수 기능 탁월… 무선 고용량 데이터 전송 시대 열겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614021001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T23:30:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613235952_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“미국의 유명 칩 설계사와 차세대 통신시스템을 개발하던 중 발견한 문제점을 해결하는 데 성공했다. 기존 방식으로 고용량의 데이터를 고속으로 전송할 때 신호 손실과 전자기 간섭이 발생해 프로세서와 전자기기의 성능이 제대로 발휘되지 못한다. 갈수록 데이터 전송 속도와 용량이 급증함에 따라 이런 문제는 심각해진다. 우리는 고객사들이 이런 고충을 해결하는 데 필요한 솔루션을 개발했고 제품화 단계에 도달했다.”&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1444547 --&gt;● 5㎝ 이내에서 무선으로 데이터 전송&lt;br&gt;‘차세대 데이터 전송 솔루션’을 칩으로 개발한 유니컨 김영동 대표는 지난 2일 서울신문과의 인터뷰 자리에 어른 엄지손톱의 10분의1 크기의 칩을 들고나왔다. 65나노미터(1나노미터는 10억분의1m) 크기의 반도체다. 한국은 삼성전자와 하이닉스로 대표되는 메모리 반도체 부문 강자이지만 비메모리 즉 시스템반도체 부문은 약하다. 그마저도 생산 공정인 ‘파운드리’ 중심으로, 반도체의 설계를 담당하는 ‘팹리스’는 더욱 열악하다.&lt;br&gt;이런 상황에서 반도체 설계에 뛰어든 스타트업 유니컨은 회사 설립 1년 만에 케이블과 커넥터 없이도 5㎝ 이내에서 6Gbps(1Gbps는 초당 10억번의 비트를 보내는 속도)로 데이터를 주고받을 수 있는 반도체 칩을 개발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디바이스의 두뇌 격인 프로세서는 디스플레이·카메라·안테나·메모리·배터리·센서·외부 포트·스피커 등과 케이블, 커넥터로 연결돼 있다. 물론 칩과 칩을 케이블로 연결하는 경우도 다수다. 이런 커넥터와 케이블은 고속·고용량 데이터 전송에서 문제점이 발견됐다. 신호손실과 전자기 간섭이 심각해지면서 시스템의 신호품질에 문제가 생기는 것이다. 도체 접촉 방식의 한계 때문이다.&lt;br&gt;이런 문제점에 대해 김 대표는 “우리 데이터 전송 솔루션은 도체가 아닌 반도체다. 회로적인 요소가 들어가기에 6Gbps 이상의 고속에서도 깨끗한 신호품질이 보장되며 주변 칩까지 통합할 수 있다. 초고주파 기반의 무선으로 보낼 수 있고 다양한 인터페이스를 동시에 사용할 수 있다”고 설명했다. 유니컨이 만든 제품인 ‘칩 커넥터’(트랜시버)는 고화질 카메라와 디스플레이, 스마트 팩토리, 각종 전자기기 등에 사용할 수 있다. ‘월드 케이블 어셈블리 마켓’에 따르면 이런 제품에 들어가는 케이블과 커넥터의 글로벌 시장은 2021년 기준 210조원(1617억 달러) 규모다. 이 시장이 그의 타깃이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 대표는 “현재의 케이블과 커넥터는 손실된 신호를 복원하는 칩이나 장치가 별도로 탑재돼 있다. 기기 내부에 들어 있기에 소비자들은 체감하기 어렵지만 제조사엔 심각한 문제”라며 “우리의 솔루션은 현재 출시된 제품 가운데 송수신된 신호가 가장 온전하며 고객사가 기존 탑재하던 별도의 신호 복원 칩을 뺄 수 있는 수준임을 확인했다”고 설명했다.&lt;br&gt;유니컨이 개발한 트랜시버는 프로세서와 각 하드웨어 또는 칩과 칩 사이를 초고주파인 밀리미터파(㎜Wave)로 연결한다. 유니컨은 초고주파를 5㎝ 내에서 무선으로 송수신할 수 있는 안테나 방식의 칩을 개발했다.&lt;br&gt;김 대표의 설명이다. “현재 유니컨의 솔루션은 기존 도체 커넥터 및 케이블 대비 가격은 30% 수준, 크기는 70% 수준만큼 절감되며 전자기기 제조 과정의 무인화도 가능해 제조원가를 줄일 수 있다.”&lt;!-- 그림 1444532 --&gt;●유선 방식의 한계 뛰어 넘어&lt;br&gt;회사는 작년 5월에 창립됐다. 1년 만에 칩을 뚝딱 만들 수 있을까. 그는 “도체 전송선로의 문제점을 발견한 이후 초고주파 전송 방식의 국내 최고 전문가들과 함께 2019년 2월부터 연구와 개발을 해 왔다. 실패와 성공을 반복하다 핵심 기술의 실현 가능성을 확인한 후 제대로 제품화하고 영업하려고 법인을 설립했다”고 말했다. 직원들은 기술자문을 포함해 박사 4명과 석사 8명 등 16명이다. 특허는 6개를 출원한 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 대표의 전공은 컴퓨터나 전자가 아니라 뜻밖에도 군사학이다. 1987년 서울 출생으로 육군사관학교 66기 출신이다. 2010년 소위로 임관했다가 5년 만인 2015년 중위 때 5년차 희망전역을 신청, 군복을 벗었다. “전역 당시 경제를 통해 보국할 수 있다는 자신감이 충만했다. 그런데 실제로 나와 생활해 보니 사회는 군대보다 더 격전지더라. 기업은 매일 세계 최정예 부대와 싸우는 치열한 전쟁터인 걸 실감한다.”&lt;br&gt;전역 직후 초고속 커넥터와 케이블 관련 사업을 하는 업체에서 제품 관리와 마케팅을 맡으면서 데이터 전송 사업과 인연을 맺었다. 미국 샌디에이고에서 퀄컴 등 글로벌 기업들과 일하다 기존 방식의 한계를 발견, 돌파구를 찾아 나선 것이다.&lt;br&gt;“기존 방식의 한계를 뚫고자 무선통신 칩 개발 전문가를 찾아보니 김창완 동아대 교수가 나왔다. 2년가량 핵심 블록을 만들고 설계해 샘플을 제작해 검증했더니 잘 작동했다. 2021년 5월 대만 TSMC에 주문한 칩을 8월에 받아 몇 달간 측정해 보니 확신이 들었다. 제대로 된 완성품을 만들고 영업도 하자고 의기투합해 김 교수와 공동 창업했다.” 한 번 주문하면 칩을 100개에서 200개 정도 받는단다. “65나노미터나 28나노미터를 한 번 찍는 데 6000만~8000만원가량 든다. 세 번의 과정 끝에 가능성을 확인하고 사업성을 확신했다.”&lt;br&gt;왜 삼성전자에 주문하지 않았느냐고 묻자 김 대표는 “TSMC에서 제조했다고 하면 고객사들이 그냥 믿고 쓴다”고 말했다. 기술 유출을 우려했느냐고 되묻자 그는 “삼성은 애플이나 퀄컴 등과 프로세서와 같은 초고난도 반도체 경쟁을 한다. 커넥터와 차폐 회로들은 직접 하지 않기에 기술 유출 걱정은 없다. 우리 같은 칩은 전자제품의 메인이 아니라 부품이고 삼성전자는 우리를 보고 ‘이런 것을 하는 업체도 있네’라고 생각할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;“지난 2월에 엔지니어링 샘플(ES), 즉 시제품이 나왔다. 이를 토대로 고객이 사용할 수 있는 칩을 만들고자 영업 중이며 일부 고객사와는 검증 절차를 밟고 있다. 고객 맞춤형인 ‘커스터머 샘플’(CS)이 통과돼야 양산할 수 있다. 양산까지 적어도 1년은 소요된다.”&lt;br&gt;또 유니컨의 트랜시버는 제품을 외부 장치와 연결하는 포트 때문에 일어날 수 있는 보안 사고를 줄일 수 있다. “자율주행 로봇이 건물 사이를 다니면서 많은 정보를 수집하고 심지어 자사 내부망에도 접속한다. 어떤 이가 그 로봇의 포트에 해킹 장치를 잠시라도 꽂으면 로봇의 로그 기록뿐 아니라 해당 기업의 내부망도 접속이 가능하다. 하지만 우리의 무선 솔루션을 사용하면 포트가 외부에 표출되지 않는다. 예컨대 제조사만 로봇 내에 장착된 트랜시브의 위치를 알고 디바이스를 맞춰 업그레이드하거나 로그 기록을 뽑아 수리할 수도 있다. 그러면 로봇뿐 아니라 건물의 보안등급도 올라갈 수 있다.” 외부 포트가 없으니 방수 기능도 강화된다.&lt;!-- 그림 1444536 --&gt;●초고속 전송선로 준비에 전력투구&lt;br&gt;김 대표가 준비하는 또 다른 비장의 무기는 초고속 전송선로다. “길이 15m 이내의 비직선 구간에서의 고속 데이터 전송을 위해 지름(OD) 4㎜ 미만의 폴리머 형태의 전송 방식을 준비하고 있다. 트랜시버에 내장된 안테나가 쏴 주는 무선 신호를 폴리머 극세섬유(PMF)로 가둬 목적지까지 데이터 손실 없이, 기존 신호들과의 충돌 없이 보내는 것이다. 신뢰성이 높고 제조 원가가 낮다. 사용처는 노트북과 4K 이상 초고해상도의 디스플레이, 자율주행차 레벨4 등이 될 것이다.”&lt;br&gt;“당장은 양산 체제를 갖추기 위해 투자 유치와 고객 확보에 전력투구하고 있다. 퀄컴을 포함한 다양한 글로벌 기업들과의 협력을 강화해 내년부터 매출을 실현할 계획이다. 또 내년 상반기에는 12Gbps 트랜시버의 엔지니어링 샘플을 개발하는 것이 목표다. 이를 통해 글로벌 최고 기술을 선점하고 케이블, 커넥터의 반도체화를 선도하는 기업으로 성장하겠다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 14일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500001</guid>
      <pubDate>2023-06-14T00:11:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 뜻한바 이루겠다.&lt;br&gt;48년생 : 부담스러운 일 해결된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 함부로 일에 뛰어들지 마라.&lt;br&gt;72년생 : 앞서 달려가면 손실이 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 웃는 얼굴로 시작하면 좋다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 활기를 찾는 날이다.&lt;br&gt;49년생 : 거래 등이 모두 순조롭다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 주저하지 말고 일 처리해라.&lt;br&gt;73년생 : 크게 얻을 수 있다.&lt;br&gt;85년생 : 학업에 열중하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 자신을 학대하지 마라.&lt;br&gt;50년생 : 대인관계 신경 쓰면 좋다.&lt;br&gt;62년생 : 용기 내어 행동하라.&lt;br&gt;74년생 : 주위의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;86년생 : 소신껏 행동하면 대길&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 나중에 손실이 생긴다.&lt;br&gt;51년생 : 타인과의 불화 조심하라.&lt;br&gt;63년생 : 기분 좋은 하루가 되겠다.&lt;br&gt;75년생 : 금전거래 신중 하라.&lt;br&gt;87년생 : 성실한 노력이 중요한 하루.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 머물러야 이득이 있는 날.&lt;br&gt;52년생 : 남에 대한 배려가 중요하다.&lt;br&gt;64년생 : 자기의 능력을 먼저 알도록.&lt;br&gt;76년생 : 순조롭지만 긴장 풀지 마라.&lt;br&gt;88년생 : 목표를 이룰 수 있다&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 감각을 발휘하여 성과 거둔다.&lt;br&gt;53년생 : 버려야 될 것은 과감히 버려라.&lt;br&gt;65년생 : 매사에 신중하게 처사하라.&lt;br&gt;77년생 : 건강 문제에 힘써라.&lt;br&gt;89년생 : 다른 것에 마음 뺏기지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 재산 문제에 신경 쓰인다.&lt;br&gt;54년생 : 목표를 세워놓고 일하라.&lt;br&gt;66년생 : 기쁜 일 와중에 슬픈 일 있다.&lt;br&gt;78년생 : 친한 사람 말 믿지 마라&lt;br&gt;90년생 : 계획한 바대로 이루어지지 않는다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 뜻이 너무 커 실망이 크다.&lt;br&gt;55년생 : 재물이 들어오니 관리를 잘하라.&lt;br&gt;67년생 : 각오를 새롭게 함이 좋겠다.&lt;br&gt;79년생 : 이동 변동운은 길하다.&lt;br&gt;91년생 : 가족으로부터 기쁜 소식 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 소외감을 느끼게 된다.&lt;br&gt;56년생 : 배려하는 마음이 중요하다.&lt;br&gt;68년생 : 남의 일에 끼어들지 말 것.&lt;br&gt;80년생 : 차분하게 처리하면 대길.&lt;br&gt;92년생 : 본분을 다하면 이득 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 소망이 이루어지는구나.&lt;br&gt;57년생 : 욕심이 끝이 없다.&lt;br&gt;69년생 : 자식으로 인하여 금전 지출.&lt;br&gt;81년생 : 현재위치에 만족하라&lt;br&gt;93년생 : 따뜻한 사랑을 발휘하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 새롭게 출발하면 좋다.&lt;br&gt;58년생 : 용기를 잃지 마라.&lt;br&gt;70년생 : 정신을 맑게 해야 한다.&lt;br&gt;82년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 시비에 말리지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 개척하는 것은 빠를수록 좋다.&lt;br&gt;59년생 : 좋은 하루가 되겠다.&lt;br&gt;71년생 : 전화위복의 기회가 온다.&lt;br&gt;83년생 : 신중한 처신이 행운을 불러온다.&lt;br&gt;95년생 : 진심으로 베풀고 도와줘라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이집트전 ♥주인공”…권창훈 결혼 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500004</guid>
      <pubDate>2023-06-14T06:13:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614061347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444555 --&gt;&lt;!-- 그림 1444556 --&gt;축구선수 권창훈이 결혼 소감을 전했다.&lt;br&gt;권창훈은 13일 자신의 인스타그램에 “안녕하세요! 권창훈입니다”라고 시작하는 글을 게재했다.&lt;br&gt;권창훈은 “평생 함께하고 싶은 사람이 있습니다. 항상 언제 어디서나 무슨 일이 있어도 곁에서 힘이 되어주고, 의지할 수 있게 도와준 그분께 너무너무 고맙고 사랑한다고 말하고 싶습니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “또 한 분, 한 분 직접 찾아뵙고 미리 인사드리지 못한 점, 부디 너그러이 이해해 주시면 감사하겠습니다”라고 양해를 구하기도 했다.&lt;br&gt;이어 “인간으로서, 선수로서, 이제는 한 사람의 남편으로서 더 책임감을 가지고 열심히 잘 살겠습니다”라고 다짐을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;끝으로 “저희의 새로운 시작! 킥오프를 함께해 주시고 축하해 주세요. 감사합니다”라며 글을 마쳤다.&lt;br&gt;결혼 발표에 동료 축구 선수들의 축하가 이어졌다. 황인범은 “창훈이형 미소 폼 미쳤다”라는 댓글을 오현규는 “축하드립니다 빵훈이행님”이라는 댓글을 남겼다. 김태환은 “여기서 알아야 되는 게 말이 되는 거냐”라고 말해 웃음을 자아내기도 했다.&lt;br&gt;이수날(본명 정이수)은 유튜브 라이브 방송을 통해 결혼 소식을 발표했다. 정이수는 1993년생으로 올해 나이 31세이며 권창훈은 1994년생으로 30세다. 권창훈은 이집트와의 평가전 당시 “2022.06.14 ♥”라는 글과 함께 카메라를 향해 양손으로 하트를 그린 모습을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;권창훈은 지난해 김천 상무 FC에서 군 복무를 시작했으며 오는 26일 제대할 예정이다. 두 사람은 7월 7일 결혼식을 올릴 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이집트전 ♥주인공”…권창훈 결혼 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500004</guid>
      <pubDate>2023-06-14T06:13:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614061347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444555 --&gt;&lt;!-- 그림 1444556 --&gt;축구선수 권창훈이 결혼 소감을 전했다.&lt;br&gt;권창훈은 13일 자신의 인스타그램에 “안녕하세요! 권창훈입니다”라고 시작하는 글을 게재했다.&lt;br&gt;권창훈은 “평생 함께하고 싶은 사람이 있습니다. 항상 언제 어디서나 무슨 일이 있어도 곁에서 힘이 되어주고, 의지할 수 있게 도와준 그분께 너무너무 고맙고 사랑한다고 말하고 싶습니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “또 한 분, 한 분 직접 찾아뵙고 미리 인사드리지 못한 점, 부디 너그러이 이해해 주시면 감사하겠습니다”라고 양해를 구하기도 했다.&lt;br&gt;이어 “인간으로서, 선수로서, 이제는 한 사람의 남편으로서 더 책임감을 가지고 열심히 잘 살겠습니다”라고 다짐을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;끝으로 “저희의 새로운 시작! 킥오프를 함께해 주시고 축하해 주세요. 감사합니다”라며 글을 마쳤다.&lt;br&gt;결혼 발표에 동료 축구 선수들의 축하가 이어졌다. 황인범은 “창훈이형 미소 폼 미쳤다”라는 댓글을 오현규는 “축하드립니다 빵훈이행님”이라는 댓글을 남겼다. 김태환은 “여기서 알아야 되는 게 말이 되는 거냐”라고 말해 웃음을 자아내기도 했다.&lt;br&gt;이수날(본명 정이수)은 유튜브 라이브 방송을 통해 결혼 소식을 발표했다. 정이수는 1993년생으로 올해 나이 31세이며 권창훈은 1994년생으로 30세다. 권창훈은 이집트와의 평가전 당시 “2022.06.14 ♥”라는 글과 함께 카메라를 향해 양손으로 하트를 그린 모습을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;권창훈은 지난해 김천 상무 FC에서 군 복무를 시작했으며 오는 26일 제대할 예정이다. 두 사람은 7월 7일 결혼식을 올릴 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혜영 폐암 투병…‘10억’ 기부했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500005</guid>
      <pubDate>2023-06-14T06:18:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614061805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444558 --&gt;‘짠당포’ 이혜영이 암 진단을 받았음을 밝혔다.&lt;br&gt;13일 첫 방송되는 JTBC 예능 프로그램 ‘짠당포’에는 이혜영이 게스트로 출연해 입담을 뽐냈다.&lt;br&gt;이혜영은 돌싱 프로그램에 섭외 당시 ‘장난하나?’라는 생각이 들었다고. 이혜영은 “‘내가 그들의 마음을 가장 잘 알지’라는 생각에 하겠다고 했다. 정말 진심으로 다했던 것 같다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이혜영은 “이혼하고 내 인생은 리셋이었다. 빚이 있었다. 드라마, 예능, 패션사업에 홈쇼핑을 뛰면서 살았다”라고 말했다.&lt;br&gt;이혜영은 “돈을 벌기 시작하면서 사업에 손을 떼고 편안하게 살고 싶었다. ‘조금씩 벌면서 행복하게 살자’”라고 말했다. 이혜영은 13년 전 10억을 기부하기도 했다. 이를 언급하며 홍진경은 “언니가 딱 하루만 좋다고 했다”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이혜영은 “(결혼하고) ‘남편이 생활비를 얼마 줄까?’하더라. 자존심이 상해서 100만원만 달라고 했다. 나중에는 힘들더라. 지금은 많이 준다”라며 웃음을 지었다. 이혜영의 딸은 현재 제이지, 비욘세, 리한나 있는 연예기획사에 신입사원으로 입사했다고 밝히기도.&lt;br&gt;이혜영은 “제가 아팠었다. 종합검진을 받고 병원에서 결혼 기념일날 암초기 진단을 받았다. (폐암으로) 폐를 뗐다. 아빠도 암으로 돌아가셨고, 하루 차이로 어머니도 암 진단을 받았고, 그 다음날 저도 진단을 받았다. 암 세상이었다”라고 설명했다.&lt;br&gt;이혜영은 “안자마자 화면을 띄어주는데 아름다운 광채가 있다. 형광색에 핑크하고 하늘색하고. 독한 게 아름답다고 하더니만 형광색으로 빛나네. 나오면서 내 인생을 혼자 막 정리했다. 지난 2년 동안 그런 일을 겪었다”라며 힘들었던 과거를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심형탁 전재산 잃었다…결혼식 비용도 못내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500006</guid>
      <pubDate>2023-06-14T06:22:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614062238_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444559 --&gt;배우 심형탁이 사야와의 열애, 결혼 스토리를 밝혔다. 두 사람은 18살 차이를 극복하고 결혼식을 앞두고있다.&lt;br&gt;심형탁은 13일 방송된 SBS 예능프로그램 ‘강심장리그’에 출연해 “일본에서만 혼인신고를 했고 한국에서 아직 안 했다. 한국에서도 해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;심형탁은 사야와의 첫 만남에 대해 “일본에 촬영차 갔다가 완전히 반했다. 일본어를 못해 번역기를 돌리며 1시간 동안 얘기할 걸 4시간 동안 얘기했다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나로 막힌 하늘길이 열리자마자 사야의 부모님을 보러 일본으로 날아갔다는 심형탁은 “아버지가 지금까지 키워오신 만큼 앞으로 제가 사랑으로 보답하겠다고 일본어로 하니까 아버지가 감사하다고 하더라”고 밝혔다.&lt;br&gt;심형탁은 “사야 부모님에게 식사를 대접하려 했는데 ‘너 돈 없잖아’ 하더라. 자존심이 상했다. 근데 제가 통장을 오픈했는데 모아둔 돈이 없었다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심형탁은 “일본 결혼식장을 계약하러 갔는데 돈이 꽤 나오더라. 그걸 내겠다고 얘기했지만 계산을 해봤을 때 이건 못하겠다 싶었다. 제 표정을 보셨는지 장인어른이 계산하시겠다더라. 내 딸에게 하는 마지막 선물이라더라”라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서장훈 ‘응원’…한혜진 “주우재와 결혼” 선언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500007</guid>
      <pubDate>2023-06-14T06:29:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614062931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444561 --&gt;모델 한혜진과 후배 주우재의 러브라인이 형성됐다.&lt;br&gt;13일 오후 방송된 케이블채널 KBS Joy ‘연애의 참견3’에서 서장훈은 김숙, 곽정은, 한혜진, 주우재에게 “연인이 혼자 상상한 일로 불안해하면 어떻게 대처할 것 같은지?”라고 물었다.&lt;br&gt;이에 한혜진은 “헤어져야 된다” 주우재는 “저는 이거 바로 헤어져야 된다”고 답했고, 서장훈은 “둘이 너무 잘 맞지 않냐?” 김숙은 “둘이 너무 잘 맞아. 천생연분이야 둘이”라고 혀를 내둘렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서장훈은 이어 한혜진과 주우재에게 “둘이 성향적으로 너무 잘 맞지 않아?”라고 물었다. 그러자 한혜진은 “알겠다! 결혼할게!”라고 선언했고, 주우재는 “실제로 누나랑 저랑 성격 유형도 똑같다”고 알렸다.&lt;br&gt;이를 들은 서장훈은 “이 정도로 성향이 같은데, 원하는 게 같고 성향이 같은데 이런 사람을 어디 가서 찾아?”라고 한혜진과 주우재의 러브라인을 적극 밀어붙였고, 한혜진은 “감사하다 응원”이라고 말해 웃음을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서장훈은 이어 한혜진과 주우재에게 “둘이 성향적으로 너무 잘 맞지 않아?”라고 물었다. 그러자 한혜진은 “알겠다! 결혼할게!”라고 선언했고, 주우재는 “실제로 누나랑 저랑 성격 유형도 똑같다”고 알렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유명 배우와 교제하며 ‘성적 학대’ 당했습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500008</guid>
      <pubDate>2023-06-14T06:35:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614063540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444564 --&gt;영화 ‘블랙팬서: 와칸다 포에버’에 출연한 배우 테노치 우에르타(41)가 전 여자친구 성폭력 의혹에 휩싸였다.&lt;br&gt;테노치 우에르타는 13일 자신의 SNS 계정을 통해 전 여자친구를 성적·정신적으로 학대했다는 의혹에 대해 “서로 합의한 관계”였다고 반박했다.&lt;br&gt;앞서 테노치 우에르타의 전 여자친구인 멕시코 출신 색소폰 연주자 엘레나 리오스는 지난 11일 자신의 SNS 계정을 통해 테노치 우에르타와 지난해 몇 달간 교제를 했으며 이 과정에서 성적·정신적 학대를 일삼았다고 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “테노치 우에르타의 성적·정신적 학대 행위에 대해 자세히 말하는 건 어렵다”며 “매력적인 외모와 자기애적인 성격이 많은 피해자를 낳았다. 난 유명세도 돈도 원하는 것이 아니”라고 주장했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장윤정 “♥도경완, 가진 것 없었지만…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500010</guid>
      <pubDate>2023-06-14T07:09:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614070935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444581 --&gt;장윤정이 남편 도경완에 대해 솔직한 생각을 털어놨다.&lt;br&gt;13일 SBS ‘신발벗고 돌싱포맨’에 출연한 가수 장윤정은 남편인 방송인 도경완에 대해 언급했다.&lt;br&gt;일단 이날 오프닝에서 개그맨 김준호는 장윤정을 보자마자 선물부터 건넸다. “경완이 선물 하나 사 왔다”라면서 양주를 선물로 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장윤정은 “뭐냐, 진짜냐”라고 깜짝 놀랐다. 탁재훈은 “이거 아까 나 준 거 아니었냐”라며 황당해 했고, 김준호는 “경완이 게 맞다”라고 받아쳐 웃음을 샀다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 이상민은 “제가 요즘 경완씨랑 (방송을 통해) 친해졌다. 늘 윤정씨 소식을 듣는다”라며 도경완과의 친분을 과시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상민은 장연정 부부의 딸 하영이도 언급하며 “하영이가 내 스튜디오에도 한번 왔었다. 너무 예쁘더라”라고 칭찬하더니 “그때 기억이 나서 선물을 직접 사 왔다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;이상민은 “애들이 좋아할 아이템으로 사 왔다. 내가 신발 좋아하니까”라면서 연우, 하영 남매를 위한 신발을 꺼냈다. 장윤정은 “어머~ 애들이 이거 좋아해, 세상에~”라며 고마워했다.&lt;br&gt;이에 김준호는 “홈쇼핑에서 팔던 신발 가져온 거 아니야?”라며 폭소를 유발했다. 그러면서 “제가 여기 오면서 윤정씨 음악을 다 들어봤는데 상민이 형 노래가 있더라”라더니 ‘가진 게 너무 없는 내 남자’를 언급했다.&lt;br&gt;김준호는 노래 가사를 떠올리며 “(연인) 생일에 반지 안 주고 캔뚜껑 주고 그런 얘기다. 그런 (이상민의) 실화가 노래로 있더라”라고 농을 던져 주위를 웃음바다로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 이상민이 “그래서 경완이랑 내가 잘 맞아”라고 받아쳤다. 자신과 도경완의 공통점으로 경제 상황을 꼽은 것. “경완이도 그렇게 많지 않아~”라는 이상민의 말에 장윤정이 입을 열었다.&lt;br&gt;장윤정은 남편 도경완에 대해 “(가진 게 없었지만) 날 가지면서 많아졌죠”라고 자신있게 말해 주위의 부러움을 샀다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김준호 “♥김지민? 내 진짜 마지막 사랑은” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500013</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:03:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614080331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444584 --&gt;김준호가 김지민을 향한 진심을 강조했다.&lt;br&gt;13일 SBS ‘신발벗고 돌싱포맨’에서 개그맨 김준호는 “헤어질 생각이 죽어도 없냐”는 탁재훈의 질문에 “없다, 마지막 사랑이다”라고 강조했다.&lt;br&gt;김준호는 장윤정의 노래 제목을 언급하며 “장윤정님의 ‘초혼’ 대신 ‘재혼’이라는 노래가 나왔으면 좋겠다”라고 농담을 던지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탁재훈과 이상민이 “이번이 마지막 사랑이냐, 모두가 처음에는 그렇게 시작하지 않냐”라고 재차 묻자 김준호는 “김지민이 마지막 사랑”이라고 말했다.&lt;br&gt;김준호는 “지민이가 저한테 이런 말을 했다. ‘이것저것 생각해 보니까 오빠가 내 첫사랑 같다’ 하더라”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 탁재훈은 “그걸 믿냐”라고 받아치며 다시 한번 “(김지민이) 진짜 마지막 사랑이냐. 그럼 마지막 이별은 누구였냐”라면서 전 여자친구 얘기를 유도해 폭소를 유발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK 직영주유소가 전환하는 ‘복합 에너지플랫폼’은…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500015</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:21:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614082105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444592 --&gt;SK에너지가 직영주유소 부지를 ‘복합 에너지플랫폼’으로 개발한다. 석유 유통을 넘어 친환경 에너지까지 공급하려는 전략이다.&lt;br&gt;SK에너지는 13일 클린에너지리츠와 ‘SK 친환경 복합스테이션 구조 고도화 사업’ 추진을 위한 합의서를 체결했다고 14일 밝혔다. 클린에너지리츠는 2021년 SK리츠가 SK에너지로부터 SK 직영주유소 116개 부지를 인수하며, 이를 관리하기 위해 설립한 부동산 전문 기업으로 SK리츠가 지분 100%를 갖고 있다.&lt;br&gt;첫 복합스테이션 개발 주유소로는 경기 시흥시 SK시화산업주유소로 결정됐다. 이 주유소 부지는 2074㎡ 넓이의 직사각형으로, 주유소 앞에 왕복 6차로 대로가 있고, 주변에 산업시설과 상업시설들이 모인 입지 때문에 차량 운행이 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SK에너지와 SK리츠는 인허가 절차를 거쳐 연내 착공을 목표로 하고 있다. 기존 캐노피식 주유소를 철거하고 당일 배송이 가능한 도심형 물류시설(MFC)를 위한 3층 건물을 지어 옥내주유소로 탈바꿈할 계획이다. SK에너지는 작년 12월 네이버와 사업협약을 맺어 네이버 스마트스토어 판매자들의 상품을 지역 기반으로 공동집하 하는 ‘더 착한 택배’를 선보였다. 도심형 물류센터 자동화 등 물류기술 혁신을 위한 인공지능(AI), 클라우드 개발에 투자하고 있으며, 이를 SK 주유소에 구현할 방침이다.&lt;br&gt;새 주유소 건축물 옥상에는 연료전지, 태양광 등 분산전원 시설을 설치, 여기에서 생산된 전기로 전기차 충전 서비스를 제공하는 분산발전 모델도 관련 규제 정비에 맞춰 선보일 계획이다. SK에너지는 이달 초 기준 전기차 충전소 85개소, 충전기 98기를 전국 SK 주유소에 구축했고, 계속 규모를 늘릴 계획이다. 또 현재 서울 SK 주유소 2곳에서 시범운영 중인 주유소 연료전지 사업은 향후 규제 정비에 따라 운영 주유소 수를 늘리는 등 에너지솔루션 사업을 육성할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장호준 SK에너지 S&amp;amp;P추진단장은 “SK시화산업주유소 복합 개발은 부동산 개발 역량을 갖춘 SK리츠와 처음 나서는 주유소 개발 프로젝트”라며 “앞으로도 석유 마케팅 사업의 경쟁력을 강화하면서 탄소감축 촉진 및 미래 성장 사업의 성과 창출을 위해 최선을 다하겠다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화성 빌라 2층서 불…7명 부상·27명 구조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500016</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:23:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614082515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444593 --&gt;경기 화성의 한 다가구주택에서 한밤 중 불이 나  주민 7명이 다치고 20여명이 구조됐다.&lt;br&gt;14일 오전 1시쯤 화성시 진안동의 한 4층짜리 다가구주택의 2층에서 화재가 발생했다.&lt;br&gt;소방당국은 불길이 커지자 오전 1시 22분쯤 관할 소방서 인력 전체가 출동하는 대응 1단계를 발령하고 진화 작업을 벌여 1시 52분 불을 껐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 불로 70대 여성 등 2층 주민 2명이 중상을 입고, 5명이 연기를 마시는 등 7명이  다쳐 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;소방당국은 다가구주택 안에 있던 27명을 구조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰과 소방당국은 빌라 2층에서 불이 시작된 것으로 보고 정확한 화재 원인과 피해 규모 등을 조사하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동서발전, 씨네아동권리학교에 기금 전달… “영화 보며 아동 권리 교육”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500017</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:27:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614082717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444594 --&gt;한국동서발전은 세이브더칠드런 동부지역본부와 함께 울산 지역 초등학생들을 위한 씨네아동권리학교에 사업 운영 기금을 전달했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;양사가 이달부터 오는 12월까지 진행하는 씨네아동권리학교는 영화를 통해 아동의 권리를 쉽게 배울 수 있도록 지원하는 교육 프로그램이다. 세이브더칠드런의 ‘2022 아동권리영화제’(CRFF) 수상작을 보면서 아동을 권리를 가진 주체로서 바라보자는 취지다.&lt;br&gt;동서발전은 울산 초등학생들의 아동권리증진을 위해 해당 교육의 워크북을 제작하고, 교육을 받는 이들에게 팝콘·주스 등의 간식을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교육은 울산 지역 내 중남초등학교, 다함께돌봄센터, 지역아동센터 등 68개 이상의 기관 1400여명의 아동들을 대상으로 이뤄진다.&lt;br&gt;이번 씨네아동권리학교에서는 지난해 아동권리영화제 수상작 중 ‘자아존중감과 아동권리’를 주제로 우수상을 받은 김해리 감독의 ‘벌레’를 상영한다. 영화 벌레는 난생처음 상을 받은 주인공이 자신의 가치를 발견하는 과정을 그린 작품으로, 초등학교와 아동복지시설 아동들을 대상으로 진행된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동현, 70억원대 90평 새집에서 육아 준비 완료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500018</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:29:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614082941_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444595 --&gt;&lt;!-- 그림 1444596 --&gt;김동현의 새로 이사한 집을 공개했다.&lt;br&gt;13일 KBS2 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에서 김동현은 아이들과 새집에서 셋째 토봉이(태명)를 맞이할 준비를 했다.&lt;br&gt;아내의 셋째 출산을 앞두고 김동현이 마련한 새 보금자리는 90평대 아파트로, 매매가가 70억원대에 형성돼 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김동현은 아이들과 “우리 셋째 건강하게 태어나게 해달라. 우리 가족 돈 많이 벌게 해달라”며 거실에 있는 밥솥에 두 손을 모아 기도했고 이후 산부인과 검진에 동행했다.&lt;br&gt;이 자리에서 김동현이 “엄마 뱃속에 누구 있냐”라고 하자 아이들은 모두 “토봉이”이라며 동생에 대한 기대감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장남 단우의 경우 엄마가 초음파 검사에 긴장한 듯 보이자 우렁차게 “엄마 파이팅”이라고 외치며 엄마의 손을 꼭 잡아줬다. 또 처음 듣는 동생 토봉이의 심장 소리에 귀를 쫑긋하며 초음파 영상에 집중했다.&lt;br&gt;김동현은 셋째 토봉이의 얼굴을 보자 “왜 와이프 얼굴은 없고 제 얼굴만 있냐”라며 윤곽만 보이는 얼굴임에도 이미 붕어빵 외모를 예고해 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1444597 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6명과 바람난 여성 “남편이 유책배우자” 이혼 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500019</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:34:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/26/SSC_20230526103547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1437536 --&gt;여러 남성과 외도를 저지른 여성이 “이혼 소송 중 다른 여성을 만났다”라며 남편을 유책배우자라고 주장한 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;취직 후 대학 때부터 사귀던 여자친구와 결혼한 30대 남성 A씨는 결혼 직후부터 사사건건 대립했고, 어느새부터 대화도 거의 하지 않게 됐다.&lt;br&gt;그러던 어느날 남편은 아내가 결혼 직후부터 다른 남자를 만나왔다는 사실을 알게 됐다. 심지어 아내의 외도 상대는 한 명이 아니라 무려 6명이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;충격을 받은 남편은 곧장 외도남들에게 손해배상 청구 소송을 제기하고 아내와 이혼 소송에 돌입했다. 이후 남편 역시 알고 지내던 동생에게 위로를 받다 내연 관계로 발전했다.&lt;br&gt;그러자 아내는 돌변했다. 아내는 “(남편이) 유책배우자이니 더 이상 이혼 청구를 할 수 없다”라며 이혼을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “먼저 불륜을 저지른 사람이 누군데 이런 취급을 당해야 하나. 황당하고 억울하다. 제가 유책배우자인가”라며 억울함을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;유책배우자 부정행위 입증해야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;유혜진 변호사는 YTN ‘조인섭 변호사의 상담소’에서 이 사연을 접하고 “유책주의는 상대방 배우자의 책임 있는 사유가 있어 무책배우자 일방에 의해 이혼이 가능한 입법주의”라며 “아내는 여러 명의 남자들과 부적절한 관계를 맺어 부정행위를 했다고 보기에 충분하기에 유책배우자에 해당한다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “혼인관계가 이미 파탄에 이르렀다면 그 이후 새로운 사람과의 만남은 불법행위를 구성하지 않기 때문에 위자료를 청구할 수 없고 파탄에 대한 책임을 지라고 주장할 수도 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “남편의 경우에는 이혼소송 제기 후 아는 동생과 깊은 사이로 발전하게 됐다”며 “이혼소송 제기 전에도 아내와 남과 같이 생활해 왔다. 이런 경우 혼인 관계는 이미 파탄에 이르렀다고 봐야 한다. 따라서 남편이 다른 여자를 만났다고 해도 유책배우자가 되지 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;유 변호사는 또 “혼인 파탄의 책임이 없는 상대 배우자는 부정행위가 이혼소송 전부터 지금까지 계속 이어져 오고 있다는 점을 입증할 수 있도록 증거를 최대한 많이 확보하는 것이 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;또 “유책배우자의 지속된 부정행위에 대해 입증하고 법원도 인정한다면, 외도를 했음에도 반성하지 않는 행동이기 때문에 상대 배우자는 더 많은 위자료를 받을 수 있을 것이다”는 의견도 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나보다 잘해?”…제니, 위켄드에 ‘19금 대사’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500020</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:55:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614085521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444601 --&gt;그룹 블랙핑크 제니의 연기 데뷔작 ‘디 아이돌’ 수위에 이목이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;HBO는 ‘디 아이돌’의 두 번째 에피소드 ‘더블 판타지’를 공개했다. 이날 방송 시청자는 약 80만명으로 집계됐다.&lt;br&gt;제니는 극중 아이돌 스타 릴리 로즈 뎁의 백업 댄서 역을 맡아 첫 회에서 남성 댄서들과 선정적인 안무를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제니는 2회에서도 선정적인 대사로 놀라움을 안겼다. 그는 위켄드에게 “걔가 나보다 섹스를 더 잘해?”라고 물으며 수위 짙은 대사를 이어갔다.&lt;br&gt;이 때문에 일각에서는 ‘제니 낭비’라는 비판이 나온다. 제니가 맡은 다이앤이라는 캐릭터의 비중이나  묘사가 다른 배역에 비해 완성도가 현저히 부족하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해외 평론가들의 혹평도 쏟아졌다. 쇼비즈411의 평론가 로저 프리드먼은 “‘디 아이돌’은 암울하고 징그럽고 저속하다. 터무니없는 쓰레기 아이디어와 포르노 같은 성행위 장면으로만 가득하다”라고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유나킴, 미국서 아들 출산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230614500021</guid>
      <pubDate>2023-06-14T08:58:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/14/SSC_20230614085824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444604 --&gt;가수 유나킴이 아들을 출산했다.&lt;br&gt;유나킴은 14일 인스타그램에 “저희 아들냄이를 어제밤 오후 9시쯤에 이 세상으로 환영했습니다. 한달정도 일찍 나왔어요. 많이 답답했나봐요”라는 글과 함께 출산 소식을 알렸다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 유나킴의 남편이 아들을 안은 채 바라보고 있는 모습이 담겨 있어 뭉클함을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 유나킴은 ‘슈퍼스타K3’, ‘언프리티랩스타3’를 통해 이름을 알렸다. 지난 2021년 11월 띠동갑 연상의 남편과 결혼해 미국에서 생활 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>