<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 연예</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_entertainment.xml</link>
    <description>서울신문 - 연예</description>
    <lastBuildDate>2022-11-05T00:09:33.063Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>우리은행 ‘첫 단비’… 홈 개막전서 33점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103022027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103022027</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103060232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357108 --&gt;한국 여자프로농구 간판 스타 김단비(32)는 원래 인천 신한은행 프랜차이즈였다. 2007년 데뷔해 내리 15시즌을 신한은행 유니폼을 입고 모두 495경기(플레이오프·챔피언결정전 포함)를 뛰며 평균 12.6점. 5.5리바운드 3.4어시스트를 기록했다. 국가대표팀에서도 맹활약하며 최근 6시즌 연속 올스타 팬 투표 1위를 차지했다. 신한은행은 김단비가 신인 시절 정규리그 1위와 챔피언결정전 우승 등 통합우승을 밥 먹듯이 했다. 그러나 김단비가 멀티플레이어로 기량이 만개한 이후 최근 10년간은 무관에 그치며 강호 자리에서 물러났다.&lt;br&gt;우승이 고파서였을까. 김단비는 새 시즌을 앞두고 자유계약선수(FA) 시장을 통해 아산 우리은행으로 유니폼을 갈아입었다.&lt;br&gt;신한은행 13번 김단비가 아닌 우리은행 23번 김단비가 2일 충남 아산 이순신체육관에서 열린 2022~23시즌 여자프로농구 정규리그 부산 BNK와의 홈 개막전에서 첫선을 보였다. 그리고 우리은행에 그야말로 ‘단비’가 됐다. 3점슛 3개를 포함해 33점 4리바운드 4어시스트를 몰아치며 우리은행의 79-54 승리를 이끌었다. 박혜진이 11점 11리바운드 10어시스트로 개인 통산 1호 트리플더블을 기록했고, 박지현도 15점 7리바운드 4어시스트로 제 몫을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 경기에서 김단비는 1쿼터에서만 BNK의 총득점보다 많은 13점을 혼자 적립하는 등 전반에만 20점을 넣으며 승부의 추를 기울였다. 전반 20점은 김단비의 개인 통산 최다 기록이다. 위성우 우리은행 감독은 점수 차가 벌어지자 경기 종료 4분여를 남기고 김단비를 벤치로 불러들였다.&lt;!-- 그림 1357109 --&gt;BNK에서는 김한별이 10점 9리바운드, 진안이 13점 5리바운드, 이소희가 12점 6리바운드 6어시스트로 분전했으나 팀 패배를 막을 수는 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김단비의 합류로 우승후보 0순위로 부상한 우리은행은 앞으로 흥미로운 매치업이 기다리고 있다. 4일 디펜딩 챔피언 청주 KB와 격돌하는 데 이어 7일 김단비의 친정팀 신한은행과 맞닥뜨린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103022026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103022026</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:16:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로배구=KGC인삼공사-한국도로공사(대전충무체육관) 우리카드-KB손해보험(오후 7시·서울장충체육관)&lt;br&gt;●프로농구=한국가스공사-kt(대구체육관) DB-인삼공사(오후 7시·원주종합체육관)&lt;br&gt;●여자농구=삼성생명-신한은행(오후 7시·용인체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●골프=코리안투어 골프존-도레이 오픈(골프존카운티 선산) KLPGA 투어 S-OIL 챔피언십 2022(엘리시안 제주)&lt;br&gt;●테니스=안성오픈(안성스포츠파크) ITF 하나증권 오산 아시아국제주니어대회(오산시립테니스장)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●수영=2023년 국가대표 선발대회(오전 10시·김천실내수영장)&lt;br&gt;●요트=이순신장군배 국제대회(오전 9시·통영 한산해역 일대)&lt;br&gt;●바둑=삼성화재배 월드바둑 마스터스 8강전(온라인)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, 현재 심각한 얼굴 상태…안와골절·뇌진탕 체크</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500009</guid>
      <pubDate>2022-11-03T06:09:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103060939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357111 --&gt;손흥민(30·토트넘)이 경기 도중 얼굴 부상을 입고 조기 교체됐다.&lt;br&gt;손흥민은 2일(한국시간) 프랑스 마르세유의 스타드 벨로드롬에서 열린 마르세유(프랑스)와 2022-2023시즌 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 조별리그 D조 최종 6차전 원정 경기에 선발로 출전했으나, 전반 29분 만에 이브스 비수마와 교체되며 경기장을 빠져 나갔다.&lt;br&gt;이날 왼쪽 측면 공격수로 선발 출전한 손흥민은 전반 23분 중원에서 공중볼 경합을 하다 마르세유 찬셀 음벰바의 어깨에 얼굴을 강하게 부딪쳐 쓰러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통증을 호소한 손흥민은 한동안 일어나지 못했고, 코와 눈 주위가 부어올랐다. 코에선 출혈이 발생하기도 했다.&lt;br&gt;화면에 포착된 손흥민의 얼굴상태는 부상의 심각성을 확인시켜 더욱 안타까움을 사고 있다. 일각에서는 안면 함몰, 안와골절 등을 의심하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경기장 안에서 손흥민의 상태를 확인한 토트넘 의료진은 더 이상 경기 출전이 어렵다는 신호를 보냈다.&lt;br&gt;손흥민은 결국 더 뛰지 못하고 27분께 그라운드를 벗어나 라커룸으로 향했다. 병원에 가서 광대뼈 부상이나 안와골절, 뇌진탕 등 여부를 체크할 것으로 보인다.&lt;br&gt;손흥민의 부상은 이미 히샤를리송과 데얀 쿨루세브스키가 이탈한 토트넘에 악재다. 부상 정도가 심각할 경우, 2022 카타르 월드컵 개막이 3주 남은 상황에서 한국 축구대표팀에도 큰 변수가 될 수 있다.&lt;br&gt;토트넘은 전반 추가시간 음벰바에게 선제골을 내줬으나, 후반 8분 클레망 랑글레의 동점골에 이어 경기 종료 직전 터진 피에르-에밀 호이비에르의 결승골로 2-1 승리를 거두고 조 1위로 16강 행을 확정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, 결국 얼굴 수술 받는다…월드컵 못뛰나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500011</guid>
      <pubDate>2022-11-03T06:28:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/02/SSI_20221102064449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1356680 --&gt;손흥민(30·토트넘)이 결국 수술대에 오른다. 카타르월드컵 개막을 기다리고 있는 한국 축구에 대형 악재가 될 전망이다.&lt;br&gt;토트넘 구단은 3일(한국시간) 공식 홈페이지를 통해 “손흥민이 왼쪽 눈 주위 골절 때문에 수술을 받을 예정”이라며 “수술 뒤 우리 의료진과 함께 재활에 들어간다”고 알렸다. 토트넘 구단은 “적절한 시기에 향후 진행되는 상황을 전할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;손흥민은 전날 프랑스 마르세유의 스타드 벨로드롬에서 열린 2022~23시즌 유럽 챔피언스리그(UCL) 조별리그 D조 최종 6차전 마르세유와의 원정 경기에서 얼굴을 다쳤다. 전반 23분 중원에서 공중볼 경합을 하다 마르세유 찬셀 음벰바의 어깨에 얼굴을 강하게 부딪쳐 쓰러졌다. 고통을 호소하며 한동안 일어나지 못한 손흥민은 코에 출혈을 보였고, 코와 눈 주위가 부어올랐다. 손흥민은 의료진의 부축을 받으며 그라운드를 벗어났고, 토트넘은 전반 29분 이브 비수마를 대신 투입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 곧바로 병원에 가지 않고 경기가 끝날 때까지 드레싱룸에 남아 이날 2-1로 역전극을 쓰며 대회 16강을 확정한 토트넘 동료들과 함께 기쁨을 나눴으나 결국 수술대에 오르게 됐다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 손흥민의 수술은 카타르 월드컵 개막을 앞둔 한국 축구대표팀에게 날벼락 같은 일이 아닐 수 없다. 토트넘은 손흥민의 재활 기간을 구체적으로 밝하지 않았다. 그러나 수술을 받은 손흥민이 월드컵 최종 엔트리에 이름을 올린다고 해도 그라운드에서 제대로 뛸 수 있을지 불투명하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이마르 빠졌더니.. PSG, 이기고도 조 2위 밀려 ‘자존심 금’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500019</guid>
      <pubDate>2022-11-03T07:55:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103075105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357121 --&gt;유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 16강에 이미 진출한 상황이지만 마지막 순간 조 2위로 밀렸다. 자존심 상하는 일이 아닐 수 없다. 유럽 축구 명가를 자처하는 프랑스 파리 생제르맹(PSG)이 그렇다.&lt;br&gt;PSG는 3일(한국시간) 이탈리아 토리노 유벤투스 스타디움에서 열린 2022~23시즌 UCL 조별리그 H조 최종 6차전 원정 경기에서 킬리안 음바페와 누누 멘데스의 연속골에 힘입어 홈팀 유벤투스를 2-1로 제쳤다. 5차전까지 조 1위를 달리며 16강 진출을 조기 확정했던 PSG는 그러나, 이날 후반 추가시간 극장골로 마카비 하이파(이스라엘)를 6-1로 대파한 벤피카(포르투갈)에 밀려 조 2위로 내려 앉았다.&lt;br&gt;두 팀은 4승2무(승점 14점) 16득점 7실점으로 동률을 이뤘고, 조별리그 두 차례 맞대결에서 모두 1-1로 비겨 맞대결 상대 전적도 같았으나 원정 득점이 많은 벤피카가 1위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 PSG는 네이마르가 경고 누적으로 출전하지 못했다. 대신 카를로스 솔레르를 투입해 리오넬 메시, 음바페와 호흡을 맞추게 했다. PSG가 먼저 골문을 열었다. 전반 13분 중원에서 메시의 패스를 받은 음바페가 손을 써서 붙잡는 상대 수비를 뿌리치고 페널티 아크까지 공을 몰고가 오른발 중거리슛으로 골문 구석을 찔렀다. 그러나 전반 39분 동점골을 얻어맞았다. 유벤투스 마누엘 로카텔리가 왼쪽 측면에서 올려준 크로스를 후안 콰드라도가 다이빙 헤더로 반대편 문전으로 밀어줬고, 레오나르도 보누치가 달려들어 차 넣었다. 이후 1-1 상황이 지속되자 PSG는 후반 23분 솔레르를 위고 에키티케로, 왼쪽 윙백을 멘데스로 교체하는 등 변화를 줬는데 1분 뒤 멘데스가 음바페의 패스를 받아 유벤투스의 왼쪽 측면을 질풍처럼 뚫고 들어간 뒤 반대편 골문 구석으로 슛을 날려 결승 득점을 뽑아냈다. 그러나 PSG는 조 1위로 만들어줄 추가 득점에는 실패했다. 같은 시간 이스라엘 원정에서 5-1로 앞서다가 후반 추가시간 2분 주앙 마리우가 6번째 골을 터뜨린 벤피카는 환호했다. 벤피카가 한 골을 덜 넣었거나, PSG가 한 골을 더 넣었더라면 조 1위는 PSG 차지였다.&lt;br&gt;한편, 16강에는 리버풀, 토트넘, 첼시, 맨체스터 시티(이상 잉글랜드), 바이에른 뮌헨, 라이프치히, 도르트문트, 프랑크푸르트(이상 독일), 나폴리, AC밀란, 인터밀란(이상 이탈리아), 벤피카, 포르투(이상 포르투갈), 레알 마드리드(스페인), PSG(프랑스), 클뤼프 브뤼헤(벨기에)가 합류했다. 잉글랜드와 독일이 가장 많은 네 팀이 진출했다. 스페인은 바르셀로나를 비롯해 세비야, 아틀레티코 마드리드가 줄줄이 탈락해 레알 마드리드만 생존했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;16강 대진 추첨은 오는 7일 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유아인 “꺼진 생명을 무기로…시끄러운 ×소리들” 이태원 참사에 일침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500044</guid>
      <pubDate>2022-11-03T10:15:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/06/22/SSI_20200622181011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1093275 --&gt;배우 유아인이 이태원 참사에 대해 비통한 마음을 전했다.&lt;br&gt;유아인은 3일 자신의 인스타그램에 “밥을 먹고 운동도 하고 똥도 싸고 깔깔대며 웃기까지 한다. 휘황찬란한 것들을 쫓다가 발을 헛디디고 더러운 것들을 피하려다 포기한 채 흠뻑 뒤집어 쓰기로 했다. 내 걸음을 걸으려는데 한 발도 떼기가 어렵다”며 운을 뗐다.&lt;br&gt;이어 “초상집 가운데에서 초상을 등진다. 누가 더 잘났는지 모르겠다. 누가 더 잘못했는지는 더 모르겠다. 꺼진 생명을 무기로, 방패로, 소재로, 안주로, 걸림돌로 삼느라 꺼지지 않는 화면들. 통곡의 주인 보다 더 시끄러운 개소리들. 빅한 데이터로 팔려나가는 것들”이라며 이태원 참사를 둘러싼 각종 루머와 정쟁으로 시끌시끌한 현 상황에 일침을 날렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유아인은 “입닥쳐. 쪽팔린 줄 알아야지. 마음 좀 써 제발. 더 아프고 덜 아픈 마음 겨루다 버려진 것들. 사실은 한통속의 우리들. 그 마음들이 지금 가장 필요한 곳에 닿을 수 있기를 바란다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “여기다가 애써 밝힌 마음이 가장 필요한 곳에 전해질 수 있으면 좋겠다. 아무도 없는 방에 켜 둔 빛보다는 그게 덜 무안해서”라며 “화면을 두드려 나온 것으로 아픈 마음들을 만질 수 있으면 좋겠다. 사랑해. 그리고 사랑해요. 고작 나에게 필요한 만큼요. 내가 버렸고 내가 가졌고 내가 가지지 못한 딱 그만큼요”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유아인은 이태원 참사 당시 해외에 머물고 있었음에도, 당시 이태원 현장에 등장한 유명인이 그라는 소문이 돌아 소속사가 해명까지 나선 상황이 빚어지기도 했다.&lt;br&gt;한편 지난달 29일 발생한 이태원 참사로 인해 희생된 사망자는 2일 저녁 기준 156명, 부상자는 172명이다. 정부는 오는 5일까지를 국가애도기간으로 지정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 구조 BJ 영상, 결국 유튜브서 삭제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500056</guid>
      <pubDate>2022-11-03T10:49:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/31/SSI_20221031162740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355982 --&gt;이태원 참사 현장에서 인명구조에 나섰던 아프리카TV BJ 배지터의 영상이 정부 요청으로 유튜브에서 삭제됐다.&lt;br&gt;앞서 BJ 배지터는 지난달 29일 핼러윈 축제를 즐기기 위해 서울 이태원동에서 야외 방송을 진행했다. 당시 사고가 발생한 해밀톤호텔 인근 골목으로 들어선 그는 인파에 갇혀 움직일 수 없는 상황에 처했지만, 한 시민의 도움으로 건물 난간 위로 구조됐다. 그는 자신을 구해준 사람들과 함께 구조에 동참했다. 그는 난간 위로 사람들을 끌어 올려 약 5~6명의 시민을 구한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;이 모습은 그의 생방송을 통해 고스란히 전해졌다. 참사 당시의 모든 과정이 고스란히 담긴 이 영상을 한 네티즌은 풀버전으로 녹화에 유튜브에 공유했고, 영상은 공개 이틀 만에 무려 160만회가 넘는 조회수를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유튜브는 결국 지난 2일 “정부의 법적 신고로 인해 해당 국가 도메인에서 사용할 수 없는 콘텐츠”라는 메시지를 띄우고 해당 영상을 차단했다.&lt;br&gt;전문가들은 “사고와 직접적인 연관이 없더라도 정신적·심리적인 트라우마를 겪을 수 있다”며 관련한 사진이나 영상을 많이 보지 말 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정신건강의학과 전문의들의 의학학술단체인 대한신경정신의학회는 “사고 당시의 참혹한 영상과 사진이 SNS 등을 통해 일부 여과 없이 공유되고 있다”며 “이러한 행위는 고인과 피해자의 명예를 훼손하고 2차, 3차 피해로 이어질 수 있다. 또한 다수 국민에게 심리적 트라우마를 유발할 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;학회는 “우리 모두가 시민의식을 발휘해 추가적인 유포가 되지 않도록 노력해야 한다”라며 “현장 영상이나 뉴스를 과도하게 반복해서 보는 행동은 스스로의 건강에 악영향을 미칠 수 있어 자제하는 것을 권한다”고 조언했다.&lt;br&gt;한편 정부는 이번 이태원 참사와 관련해 국가트라우마센터, 서울광역센터, 용산 등 기초센터로 이태원 사고 통합심리지원단을 구성해 상담에 나설 계획이다. 유가족 600여명과 부상자, 목격자 등 1000여명이 지원 대상이다. ‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핼러윈에 ‘대마사탕’ 받아온 아이들…‘과실치상’ 혐의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500112</guid>
      <pubDate>2022-11-03T13:48:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103134627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357270 --&gt;핼로윈에 아이들에게 대마 성분이 함유된 핼러윈 사탕을 준 어른들이 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;2일(현지시간) 위니펙 경찰에 따르면 아이들에게 대마 성분이 함유된 핼러윈 사탕을 준 어른 2명이 캐나다 중남부 매니토바주 주도 위니펙에서 체포됐다.&lt;br&gt;경찰이 트위터로 발표한 수사 상황에 따르면 피의자들은 53세 여성과 63세 남성이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 핼러윈 사탕을 얻으러 온 아이 13명에게 대마의 향정신성 성분인 THC가 들어 있는 구미 사탕을 준 혐의를 받는다.&lt;!-- 그림 1357272 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;만 6세 아이에게 ‘대마사탕’ 나눠준 어른&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;사탕을 받은 아이들의 나이는 적게는 만 6세, 많게는 만 16세였던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;캐나다에서는 대마 성분이 포함된 사탕이나 대마를 허가받은 판매처에서 합법으로 구입하는 것이 가능하지만, 구매자는 반드시 성인이어야 한다.&lt;br&gt;경찰은 압수수색영장을 집행하고 피의자들을 일단 구속했다가 통상적 형사절차에 따라 법원 출두 서약서를 받고 석방했다.&lt;br&gt;적용된 죄명은 ‘과실치상’ 혐의다. ‘생명에 위협을 주거나 상해를 입힐 의도로 유해물 제공’, ‘성인이 미성년자 상대로 대마 배포’. ‘성인이 불법 대마임을 알고서도 배포’ 등 4종이며, 피해자가 13명이어서 도합 52개 항목의 혐의가 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;밴쿠버에선 ‘11세 어린이’ 병원에 입원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난달 31일 캐나다 서부 브리티시컬럼비아 주 밴쿠버에서는 11세 어린이가 THC가 함유된 핼러윈 사탕을 모르고 먹었다가 병이 나서 병원으로 실려갔다.&lt;br&gt;다만 이 경우는 피해자가 사탕을 어느 집에서 받았는지 경찰이 파악하지 못한 상태다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주도, 국제관광 족집게 마케팅 펼친다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500130</guid>
      <pubDate>2022-11-03T14:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103142713_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357302 --&gt;국제관광 재개 이후 제주를 찾는 해외관광객이 크게 증가하고 있다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 지난 6월 제주 무사증 및 국제선 취항 재개 이후 해외관광객이 꾸준히 늘어나 6월부터 10월까지 3만 6996명(잠정치)이 방문해 지난해 같은 기간 2만 2580명 대비 63.8%가 증가한 것으로 집계됐다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;특히, 싱가포르, 말레이시아, 인도네시아, 베트남, 태국 등 동남아국가 방문객은 10월 누계 1만 4078명으로 전년 2409명 대비 6배 가까이 급증한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도는 관계 부처를 대상으로 관광업체의 애로점을 설명하고, 국제관광 활성화 방안 등을 지속 건의해 제주 무사증 및 국제선 재개라는 관광업계 숙원의 첫 단추를 풀어냈다.&lt;br&gt;여기에 발빠르게 제주~싱가포르 간 스쿠트항공의 정기 취항을 이끌어내 국제관광 활성화의 길을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세계적 허브공항인 싱가포르 창이국제공항과 제주공항 간 하늘길을 잇기 위해 지난 6월 1일 현지를 방문해 스쿠트항공과 업무협약을 체결했고, 6월 15일 첫 취항이 이뤄졌다.&lt;br&gt;도는 국제관광시장에 부는 훈풍을 이어가기 위해 권역별 맞춤형 마케팅을 펼치고 있다.&lt;br&gt;동계 시즌에 대비해 제주 한류 및 인플루언서 등과 연계한 타깃 마케팅을 통한 직항 확대 및 국제선 취항도시 직항 홍보로 탑승률을 높여 복항 안정화를 꾀할 예정이다.&lt;br&gt;또한 해외관광객 유치를 위해 글로벌 권역을 세분화하고 해당지역 맞춤형 마케팅을 전개할 계획이다. 중화권 개방에 대비해 현지 홍보사무소를 활용한 마케팅을 전개하는 한편, 대만과 홍콩에서는 현지 박람회 및 제주관광설명회를 통해 직항 탑승률을 제고한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본시장은 지난달 24일 오영훈 지사의 일본여행업협회(JATA) 방문 이후 현지 분위기를 활용한 국제선 복항 노력에 힘쓰고 있다.&lt;br&gt;동남아 시장에 대해서는 ‘제주-아세안+a정책’을 바탕으로 관광설명회 등을 통해 현지 시장을 집중 공략할 방침이다.&lt;br&gt;한편, 김애숙 제주도 관광국장은 “현실성 있는 대안과 맞춤형 마케팅을 통해 국제관광 부흥의 시대를 열어가겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“15만원 내라”…택시 출산女에 청소비 청구한 택시회사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500143</guid>
      <pubDate>2022-11-03T15:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103150452_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357326 --&gt;택시 뒷좌석에서 아이를 출산한 영국 여성이 택시 회사로부터 90파운드(약 15만원)를 청구 받았다며 황당함을 표했다.&lt;br&gt;1일(현지시간) 현지매체 더 선에 따르면 파라 카카닌딘은 정기 검진을 받기 위해 21km 가량 떨어진 병원을 가려고 택시를 탔다. 하지만 출발한 지 5분 만에 예기치 않게 진통이 시작됐다.&lt;br&gt;택시 기사가 스토크 맨더빌 병원의 직원들에게 미리 전화를 해두는 동안 시속 60km로 달리는 차량에서 카카닌딘은 딸 나이아를 낳았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “진통이 정말 빨리 왔다”며 “5분 만에 양수가 터졌다. 택시 기사가 차를 세우는 게 낫겠냐고 물어봤지만 아기가 태어나기 전에 병원에 도착할 수 있을 거라고 생각해서 계속 가달라고 했다”고 전했다.&lt;br&gt;병원에 도착했을 때 카카닌딘은 이미 딸을 낳았고 아기를 자신의 겉옷으로 감쌌다. 기다리던 조산사들은 이 상황을 보고 놀랐다고. 카카닌딘은 상황이 비현실적이어서 무서울 틈이 없었다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;며칠 후 카카닌딘 앞으로 청구서가 도착했다. 택시 회사인 애로우 택시는 그에게 청소 비용 60파운드(약 10만원)와 요금 30파운드(약 5만원)를 합쳐 90파운드(약 15만원)를 청구했다.&lt;br&gt;카카닌딘은 “그 뒷좌석을 엉망으로 만든 건 맞지만 60파운드나 청소 요금을 청구한 것은 조금 어이없다”고 토로했다.&lt;br&gt;해당 택시 회사는 이에 대해 입장을 밝히지 않은 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민 수술, 황의조 황희찬 부진, 벤투호 이강인 활용할까?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500154</guid>
      <pubDate>2022-11-03T15:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/02/SSI_20221102114156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1356778 --&gt;한국 축구의 10회 연속, 통산 11번째 월드컵 본선이 시작하기도 전에 위기에 직면했다.&lt;br&gt;잉글랜드 프로축구 토트넘은 3일(한국시간) 공식 홈페이지를 통해 “손흥민이 왼쪽 눈 주위가 골절돼 수술을 받는다”며 “수술 뒤 의무팀과 함께 재활에 들어간다”고 공식 발표했다. 손흥민은 전날 유럽 챔피언스리그 마르세유(프랑스)와의 경기에서 공중 볼 경합을 펼치다 상대 선수 어깨에 얼굴을 강하게 부딪혀 쓰러졌다. 수술은 주말 전 진행될 예정이다. 대한축구협회는 “손흥민의 부상과 관련해 소속 구단 의무팀과 지속적으로 협조하고 있다“며 “월드컵 출전 가능 여부는 수술 경과를 지켜본 뒤 판단할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;지난 시즌 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 득점왕이자 대표팀 주장인 손흥민은 벤투호에서 전력적으로나 정신적으로 절대적인 비중을 차지하고 있다. 이번 월드컵 준비 과정에서도 손흥민을 중심으로 공격 전술을 구축해 왔다. 수술 뒤 빠르게 회복해 대표팀에 합류하면 그나마 다행이지만 합류한다 해도 최고의 컨디션을 보여줄 수 있을지는 미지수다. 전술 변화와 함께 플랜B가 더욱 중요해지는 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민은 4-1-3-2 포메이션에서 주로 황의조(올림피아코스)와 짝을 이뤄 투톱으로 뛰거나 4-2-3-1 포메이션에서 황의조를 원톱으로 앞에 두고 황희찬(울버햄턴)과 좌우 측면 공격을 책임지는 경우가 많았다. 공격 2선에서 자유롭게 움직인 경우도 있었다.&lt;br&gt;파울루 벤투 감독의 고민이 더 깊어질 수 밖에 없는 이유는 손흥민과 함께 공격진을 구성하는 황의조와 황희찬의 폼이 떨어졌기 때문이다. 지난 여름 보르도(프랑스)를 떠나 노팅엄(잉글랜드)으로 이적한 황의조는 올림피아코스(그리스)로 곧장 임대된 뒤 아직 골이 없다. 최근 주전 경쟁에서 완전히 밀려 원대 복귀 이야기도 나온다. 황희찬도 새 시즌 주로 조커로 뛰고 있는데 득점이 없는 것은 마찬가지.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내파 위주로 마지막 담금질 중인 벤투호에는 공격 자원으로 조규성과 송민규(이상 전북 현대), 나상호(FC서울), 엄원상(울산 현대), 권창훈(김천 상무), 오현규(수원 삼성) 등이 합류한 상태다.&lt;br&gt;황의조와 역할이 비슷한 조규성은 올해 전역 이후에도 골 감각을 이어가며 생애 첫 K리그1 득점왕에 올랐다. 윙어 중에서는 12골 6도움으로 울산을 17년 만에 K리그1 정상으로 이끈 엄원상이 도드라진다. 다만 소속팀에선 오른쪽에서 많이 뛰고 있다. 왼쪽 윙어로 포지션을 좁혀본다면 좌우를 가리지 않는 황희찬을 비롯해 정우영(프라이부르크), 나상호가 대안이 될 수 있다. 아직 소집 전인 유럽파 중에서는 스페인 마요르카의 이강인이 가장 돋보이는 활약을 펼치고 있다. 공격형 미드필더인 이강인은 새 시즌 소속팀에서 최전방과 측면까지 소화하며 2골 3도움을 기록 중이다.&lt;br&gt;한편, 대표팀은 오는 11일 국내파 위주로 아이슬란드와 마지막 평가전을 치른 뒤 이튿날 최종 엔트리 26명을 발표하고 14일 카타르로 향한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헝다 이어 쉬후이·뤼디도 디폴트..中 끝없는 부동산 줄도산</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500157</guid>
      <pubDate>2022-11-03T15:43:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103154235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357349 --&gt;중국에서 정부가 보증하거나 지분을 보유한 부동산 기업들까지 줄줄이 무너지고 있다. 중국 내 부동산 기업들의 채무가 내년까지 우리 돈 400조원이 넘는다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;3일 경제 매체 차이신에 따르면 중국 15위 부동산 기업 쉬후이는 지난 1일 해외 채권에 대한 원리금 4억 1400만 달러(약 5900억원)를 상환하지 못했다. 이 회사는 몇 주 전에도 ‘전환사채 채무불이행’(디폴트)을 선언하는 등 자금난을 겪어왔다. 쉬후이가 갚아야 할 해외 은행 대출과 어음, 전환사채는 68억 5000만 달러에 이른다. 중국 정부가 쉬후이를 살리려고 지난 5월 ‘모범 부동산 기업’으로 선정해 신용 보증을 도왔지만 소용이 없었다.&lt;br&gt;앞서 유명 부동산 개발업체 뤼디(그린랜드) 그룹도 지난달 31일 “오는 13일 만기인 3억 6200만 달러 규모의 달러화 표시 채권을 상환하지 못할 것”이라고 공시했다. 뤼디는 상하이 기반의 부동산 개발업체로 지방정부가 일부 지분을 갖고 있다. 한국 첫 영리병원인 제주 녹지병원을 포함해 ‘제주헬스케어타운’을 건설 중이다. 이 회사가 회사채 디폴트 가능성을 예고하면서 제주도에도 비상이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;몇 년 전까지만 해도 중국 부동산 개발업체들의 달러 표시 회사채는 수익성이 좋기로 소문이 나 해외 투자자들에 인기가 높았다. 그러나 지난해 중국 1위 업체 헝다(에버그란데)의 디폴트를 계기로 시장 상황이 근본적으로 바뀌고 있다고 블룸버그통신이 설명했다. 현재 중국 당국이 공무원들에 주택 구입을 장려하는 등 시장 살리기에 안간힘을 쓰지만 지난달 중국 100대 부동산 개발업체의 신규 주택 판매가 전년 동기 대비 28.4% 감소하는 등 불황의 늪에 빠져 있다.&lt;br&gt;문제는 업계의 줄도산에도 대규모 채무 만기 행렬이 끝없이 이어진다는 점이다. 블룸버그는 “올해 만기가 돌아오는 중국 부동산 업계의 채무 537억 달러를 비롯해 내년까지 갚아야 할 부채가 2917억 달러에 달한다”고 지적했다. 최소한 내년 상반기까지 중국 부동산 기업들이 ‘고난의 행군’이 이어질 수밖에 없다는 예측이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정화예술대, 비보이 출신 배우 ‘박재민’ 실용댄스전공 전임교수 임용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500167</guid>
      <pubDate>2022-11-03T15:54:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103155059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357355 --&gt;정화예술대학교(총장 한기정)는 내년 신설하는 실용댄스 전공 전임교수로 1세대 비보이 출신 배우 박재민을 임용했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;영화 ‘한산: 용의 출현’에서 ‘와타나베 시치에몬’ 역할을 맡아 화제가 된 박재민 교수는 배우 외에도 스노보드·농구 해설위원, 국제심판 등 다양한 이력을 보유하고 있다. 1세대 비보이 크루인 ‘T.I.P Crew’의 멤버로 활약한 경력을 바탕으로 대한민국댄스스포츠연맹 이사를 맡고 있다. 브레이킹 국가대표 선발대회인 ‘2022 브레이킹K 시리즈 1차 대회‘ 심판위원장, 지난달 서울 올림픽공원 SK올림픽핸드볼경기장에서 열린 ‘2022 WDSF 세계 브레이킹 선수권대회’ 사회자로도 초청됐다.&lt;br&gt;박 교수는 정화예술대학교 융합예술학부 실용댄스전공에서 그동안 공연, 방송, 스포츠 등 다양한 분야의 활동 경험을 바탕으로 현장형 강의에 주력할 계획이다. 박 교수는 “공연의 메카인 대학로에서 학생들과 함께 호흡할 생각을 하니 설렌다”며 “신체능력, 해석능력 뿐만 아니라 우리나라 브레이킹 선수들만이 가진 독창적인 기술을 구현하는 노하우까지 아낌없이 전하고 싶다”고 임용 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정화예술대학교는 ▲미용예술학부(미용, 메이크업, 뷰티네일, 뷰티·패션, 뷰티메디컬스킨케어, 뷰티이용 전공) ▲융합예술학부(영상제작, 디지털미디어디자인, 연기, 뮤지컬, 실용댄스전공) ▲실용음악학부(보컬, 작편곡, 기악, 뮤직테크놀로지, 싱어송라이터전공) ▲디저트·조리학부(디저트베이커리, 조리전공) 등 4개 학부 18개 전공이 개설돼 있다.&lt;br&gt;오는 7일부터 내년도 수시 2차 신입생을 모집하며 실용댄스전공을 포함한 융합예술학부의 강의는 내년 준공 예정인 대학로캠퍼스에서 진행된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영국에서 3개월 거주했나요? ‘헌혈 불가’ 입니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500175</guid>
      <pubDate>2022-11-03T16:07:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103160250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357368 --&gt;영국에서 3개월 이상 거주한 사람이라면 한국에서 절대 ‘헌혈’을 할 수 없다.&lt;br&gt;최근 각종 온라인 커뮤니티에서는 과거 KBS2 ‘옥탑방의 문제아들’에서 출시됐던 문제가 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;방송에서는 ‘영국에서 1년동안 어학연수를 했던 사람이 한국으로 돌아와 평생 할 수 없게 된 것’이 문제로 등장했다. 정답은 헌혈이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;태사자 김형준 역시 한 방송에서 헌혈을 위한 문진을 이어가던 중 영국 거주 이력 때문에 ‘영구 헌혈 금지’란 말을 들었다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;인간 광우병 방지 위해 헌혈 ‘영구 배제’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;3일 대한적십자사 혈액본부에 따르면 변형크로이츠펠트-야콥병(일명 인간 광우병)이 발생한 지역에서 일정 기간 거주한 사람은 평생 헌혈을 할 수 없다.&lt;br&gt;대한적십자사 혈액관리본부 혈액안전국 관계자에 따르면 변형크로이츠펠트-야콥병 헌혈금지지역으로 지난 2001년 영국이 헌혈금지지역으로 지정됐다.&lt;br&gt;영국은 지난 1980년부터 1996년 사이에 1개월 이상 체류했을 경우 헌혈금지 대상이 되고, 포틀랜드섬과 맨섬, 웨일즈 등지에서 1997년부터 현재까지 3개월 이상 체류했을 경우 금지 대상에 오른다.&lt;br&gt;영국의 경우 광우병 소가 발견됐을 뿐 아니라 인간 광우병 환자가 발생한 나라이기 때문이다. 이후 2003년에는 수혈을 통한 인간광우병 의심 환자까지 발생하면서 특별 관리 대상이 됐다.&lt;!-- 그림 1357372 --&gt;프랑스도 1980년부터 현재까지 5년 이상 거주했을 경우 헌혈 금지 대상이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이외 광우병 발생국가와 위험성이 높은 국가로 지정된 34개 유럽 국가에서 1980년부터 현재까지 5년 이상 체류했을 경우 헌혈을 할 수 없다.&lt;br&gt;뿐만 아니라 광우병이 발생하지 않았던 스웨덴과 같은 북유럽 국가들도 광우병 위험성이 높은 지역으로 포함돼 1980년대부터 5년 이상 체류했을 경우 헌혈이 금지돼 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;뇌가 스펀지처럼 되는 ‘인간 광우병’…치료 방법은?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘인간 광우병’이라 불리는 변형 크로이츠펠트-야콥병은 뇌에 구멍이 뚫려 뇌 기능을 잃게 되는 질환이다.&lt;br&gt;뇌가 스펀지처럼 되기 때문에 ‘소해면양뇌증’이라고도 한다. 발병하면 2주에서 6개월 사이에 죽게 되는 치명적인 병이다. 현재로서는 치료방법이 전혀 없다.&lt;br&gt;증상으로는 급격한 기억력 감퇴, 불면증과 우을증 등 치매 초기 증상과 유사하다.&lt;br&gt;인간 광우병은 변종 프리온에 의해 발생한다. 프리온은 광우병을 유발하는 인자로 광우병에 걸린 소의 부산물을 섭취한 후 발생하는 것으로 알려져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘긴축 전환’은 없었다…커지는 글로벌 경기침체 우려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500176</guid>
      <pubDate>2022-11-03T16:09:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/13/SSI_20220913231615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;파월 “금리인상 중단 고려는 매우 시기상조”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;美 증시 급락, 아시아 일부 증시도 소폭 하락&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;‘달러 페그제’ 홍콩, 美처럼 4연속 자이언트스텝&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;파월 금리인상으로 인한 경착륙 가능성 인정&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;미국 금리인상발 글로벌 경기침체 우려엔 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“미 물가안정, 장기적으로 세계에 좋은 일”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1339523 --&gt;미국 연방준비제도(연준)가 2일(현지시간) 4번 연속 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75%포인트 인상)을 단행한데 이어 제롬 파월 연준 의장이 세간의 예상을 크게 뛰어넘은 ‘매파적’(통화긴축 선호) 발언을 내놓으면서 금융시장이 출렁였다. 우리나라를 포함해 자본유출 및 수입물가 상승을 우려한 주요국도 금리인상에 앞다퉈 나설 전망이어서 글로벌 경기침체 우려가 더욱 커질 전망이다.&lt;br&gt;파월 의장은 이날 기자회견에서 “금리 인상 중단 고려는 매우 시기상조다”, “역사는 이른 (금리)완화에 대해 강력 경고한다” 등의 표현을 동원해 미국의 인플레이션을 목표대(2%)로 되돌리겠다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;●파월 속도조절 시사했지만, 시장은 정책전환보다 유연성 해석&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 이날 “언젠가는 금리인상속도 늦추는 것이 적절해질 것”이라며 해당 논의를 다음 12월 연방공개시장위원회(FOMC)에서 할 수도 있다고 속도조절을 시사하기도 했다. 하지만 금융시장은 ‘정책 전환’이 아닌 ‘속도조절에 대한 유연성 시사’ 정도라며 실망했다.&lt;br&gt;이에 나스닥지수는 전날보다 3.36%나 급락했고, 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P)500 지수는 2.5% 내려 지난달 7일 이후 최대 낙폭을 보였다. 다우존스30산업평균지수도 1.55% 하락했다. 연준의 긴축기조에 강달러 현상이 강화되며 주요 6개 통화에 대한 달러 가치를 나타내는 달러 인덱스는 이날 장중에 112를 넘어, 지난달 20일 이후 14일만에 가장 높았다. 일본 니케이지수, 대만 가권지수 등 아시아 증시도 3일 소폭 하락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 파월 의장이 “최종금리 수준은 기존 예상보다 높아질 것”이라며 지난 9월 점도표에서 전망한 4.6%가 넘을 것이라고 시사하자 시장에서는 사실상 ‘금리 5% 시대’를 예고한 것으로 평가했다. 시티은행은 최종금리 전망을 기존의 5.0~5.25%에서 5.25~5.5%로 상향했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;●페드와치, 12월 빅스텝 가능성 61.5% 전망&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;시카고상품거래소(CME) 페드와치도 다음달 올해 마지막 FOMC에서 연준이 ‘빅스텝’(기준금리 0.5%포인트 인상)을 밟을 가능성을 61.5%로 봤지만, 5번 연속 자이언트스텝을 단행할 가능성에 대한 전망도 적지 않은 38.5%로 전망했다.&lt;br&gt;외국인 자본 유출 및 수입물가 상승을 막기 위해 주요국들도 금리인상에 뛰어들면서 경기침체 가능성은 더욱 커질 전망이다. 미국의 이날 금리인상에 ‘달러 페그제’인 홍콩도 곧바로 4번 연속 자이언트스텝을 단행하며 기준금리를 4.25%로 올렸다. 2008년 금융위기 이후 14년만에 최고금리다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;●파월 “지난 1년간 연착륙 길 좁아졌다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “(연착륙은) 더욱 어려워졌고 지난 1년간 (연착륙으로 가는) 길은 좁아졌다”며 공격적인 금리인상으로 미국 경제가 경착륙할 가능성을 인정했다. 하지만 그는 “누구도 경기침체가 올지 안 올지, 온다면 얼마나 심할지 알수 없다”고 했다. 경기침체 우려 때문에 물가급등을 잡기 위한 긴축을 그만둘 수는 없다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;또 미국의 긴축이 글로벌 경기침체를 부추길 수 있다는 지적에 대해서는 우크라이나 전쟁으로 인한 유럽의 물가상승, 코로나 제로 정책에 따른 중국의 경제성장 둔화, 강달러 등으로 “분명 세계 경제는 어려운 시기”라면서도 “미국의 물가 안정은 장기간에 걸쳐 세계 경제에 좋은 일”이라고 답했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘중국은 이제 레드오션’…中 진출 韓 기업 30년만에 ‘최저’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500190</guid>
      <pubDate>2022-11-03T16:36:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103163557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357391 --&gt;미중 갈등과 코로나19 사태를 계기로 국내 기업들이 중국 진출에 제동이 걸렸다. 올해 중국에 새로 진출하는 한국 기업의 수가 30년 만에 최저치를 기록할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;3일 한국수출입은행에 따르면 올해 2분기 중국에 새로 진출한 국내 기업은 34개로, 수교 직전인 지난 1992년 1분기(23개) 이후 가장 적었다. 지난해 1분기(53개)와 비교해도 절반 가까이 줄었다.&lt;br&gt;그간 국내 기업들은 앞다퉈 중국에 생산시설을 투자했다. 풍부한 노동력과 천연자원, 저렴한 인건비, 거대한 시장 등 ‘블루오션’(미개척시장)의 매력이 많았기 때문이다. 그러나 한반도 사드(고고도미사일방어체계) 배치 이후 미중 갈등 고조와 ‘제로 코로나’ 기조 장기화 등으로 중국 내 투자를 부정적으로 보는 시각이 늘었다. 중국 현지 브랜드들이 약진하면서 더 이상 ‘한국 프리미엄’이 먹히지 않는 ‘레드오션’(포화시장)으로 변했다는 판단이다. 이를 반영하듯 2017년 538개에 달하던 중국 신규 진출 국내 기업 수는 지난해 261개로 크게 줄었다. 올해는 주요 도시 봉쇄까지 겹쳐 중국 내 투자 인식이 더 나빠졌다. 올해 상반기 기준 중국 신규 진출 국내 기업은 97개에 불과해 연간 기준으로도 200개를 넘지 않을 것으로 보인다. 수교 이후 가장 적은 숫자다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 움직임은 다른 나라도 비슷하다. 일본 시장조사업체 데이코쿠 데이터뱅크에 따르면 올해 6월 기준 중국 본토에 진출한 일본 기업은 1만 2706개로 최근 10년 사이 가장 낮았다. 2020년 1만 3646개와 비교하면 1000개 가까운 일본 기업이 중국을 떠났다. 미국 주요 기업들도 ‘탈중국’에 나서는 모양새다. 애플은 올해 초 중국 내 공급망 단절로 큰 피해를 입은 뒤 자사 제품의 약 90%를 생산하는 중국 비중을 줄이고 인도·베트남 생산을 늘리고 있다. 최근 미국 정부가 시행한 중국 내 반도체 장비 수출 규제 여파로 반도체 장비업체인 KLA·램리서치는 중국 최대 메모리반도체 업체 YMTC에 파견한 자사 직원들을 철수시키고 있다. 중국 정부의 고강도 봉쇄 조치가 지속되면서 공급망 불안정을 두려워하는 글로벌 기업들의 ‘탈중국’ 흐름은 당분간 이어질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브 “BTS 입대로 내년 힘들겠지만 내후년부터는…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500191</guid>
      <pubDate>2022-11-03T16:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103163809_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357393 --&gt;하이브가 방탄소년단(BTS)이 입대하면 당장 내년 수익은 올해보다 나빠지겠지만 신인 그룹 등의 선전으로 내후년부터는 회복할 수 있을 것으로 전망했다.&lt;br&gt;이경준 하이브 최고재무책임자(CFO)는 3일 3분기 실적 발표 콘퍼런스콜에서 “방탄소년단의 올해 매출 비중은 60∼65%를 차지하며, 나머지 아티스트들을 합쳐 35∼40% 정도”라며 “올해까지는 방탄소년단이 활동했기 때문에 10% 중반대의 영업이익률을 달성할 수 있을 것”이라면서 “내년에는 방탄소년단의 매출 비중이 줄고 다른 아티스트의 매출이 많아짐에 따라 마진 압박이 심해질 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;방탄소년단의 맏형 진은 조만간 입영 연기 취소원을 내고 병역 의무를 이행할 계획이다. 다른 멤버들도 각자의 병역 일정에 맞춰 솔로 활동을 이어갈 예정이다. 하이브는 2025년쯤 방탄소년단의 완전체 활동 재개를 희망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박지원 하이브 최고경영자(CEO)는 1997년생인 막내 정국의 병역 계획과 관련해선 “아티스트와 논의해 확정하고, 여러 이행 계획에 맞춰 진행할 예정”이라고 밝혔다. 그는 “멀티 레이블 전략으로 구축한 음악적 다양성과 기술과의 융합을 통해 경계를 확장해 지속적이고 폭발적인 성장을 이룰 것”이라며 “안주하지 않고 앞으로 나아가며 답을 찾는 과정이 하이브의 미래다. 아무도 가지 않은 길을 가다 보면 시행착오도 겪겠지만 또 다른 도약을 위한 멋진 계획이 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;하이브는 특히 방탄소년단 외에 다른 아티스트 매출이 연평균 200% 성장률을 보였다며 세븐틴 등 기존 지식재산권(IP)과 르세라핌·뉴진스 등 신인의 도약에 힘입어 회사의 성장을 이어나갈 수 있을 것이라고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 CEO는 “뉴진스와 르세라핌은 올해보다 100% 이상의 성장을 목표로 하고 있다”며 “나머지 아티스트도 30∼50% 수준의 높은 성장을 기대한다”고 말했다. 이어 “아티스트별 매출 총이익률을 보면 방탄소년단과 세븐틴·투모로우바이투게더·엔하이픈까지는 공연을 제외하고는 큰 차이가 없다”며 “내년은 마진 압박을 받겠지만 내후년부터는 그동안 보여온 마진(10% 중반대 영업이익)을 보일 수 있을 것”으로 기대했다.&lt;br&gt;세븐틴의 경우 오는 9일 발매되는 일본 앨범의 예약 판매량이 전작 대비 200% 이상 증가한 데다 월드투어 반응도 좋은 편이어서 다음달 스타디움급 공연 두 차례를 추가했다. 박 CEO는 “내년 세븐틴의 돔투어는 더 큰 규모로 할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;또 올해 12월 일본 신인 보이그룹 앤팀(&amp;amp;TEAM)을 내놓고 내년 하이브 아메리카가 유니버설뮤직과 손잡고 글로벌 걸그룹을 선보이는 등 신인을 계속 배출할 계획이라고 밝혔다. 박 CEO는 “다변화된 아티스트 포트폴리오로 특정 국가에 치중하는 것을 피하고 트렌드 변화에도 유연하게 대응해 리스크를 줄일 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;그러면서 “멀티 레이블을 확장하고자 미국·일본 등 해외에서도 레이블과 매니지먼트사 등으로 (인수·지분 투자를 통해) IP 확장을 검토하고 있다”며 “공연, MD(굿즈 상품), 콘텐츠 등 우리가 자랑하는 솔루션 역량과의 시너지를 낼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문화유산 속마음까지 찾아낸 문화재 보존의 비밀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104017004</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103210753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357511 --&gt;‘계영배’는 아주 특별한 조선 백자다. 경계할 계(戒), 찰 영(盈), 잔 배(杯)에서 보듯 ‘가득 참을 경계하라’는 가르침이 담겼다. 술이 7할 정도 차면 더 채워지지 않는 특별한 구조에 의해 술이 저절로 빠져나간다. 이 비밀스러운 구조를 확인하려면 단면으로 잘라야 하는데, 하나뿐인 문화유산을 훼손할 수는 없는 노릇이다. 이때 필요한 게 컴퓨터단층촬영이다. 비파괴 검사로 내부 구조를 파악하고 제작 기법 등 다양한 정보를 얻을 수 있다. ‘계영배’ 입장에선 새 생명을 얻는, 후손으로선 선조들이 미래에 전한 메시지를 획득하는 순간이다.&lt;br&gt;‘과학으로 보는 문화유산’은 흔히 ‘과거를 미래에 전하는 학문’이라 일컫는 보존과학에 대한 이야기를 담은 책이다. 문화재에 담긴 삶과 정신을 과학의 시선으로 풀어낸다.&lt;br&gt;문화재 보존과학자는 종종 의사에 비유된다. 문화재를 발굴, 진단, 처리, 보존하는 과정이 의료 현장과 유사하기 때문이다. 광주 신창동 출토 목기를 예로 들자. 땅에 묻힌 목재는 썩지만 저습지에 묻히면 다르다. 목재 세포에 물이 채워지고 공기와 차단돼 썩지 않는다. 이런 ‘수침목재’도 땅 위로 발굴되는 순간, 수분이 증발하며 눈 깜짝할 사이에 형태가 변한다. 잠깐의 실수로 수천년을 견딘 의미가 사라지는 것이다. 목재 같은 유기물이 출토되면 물이 담긴 용기에 담아 신속하게 보존처리실로 옮겨야 한다. 이런 일을 하는 이들이 보존과학자다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책은 금속, 토기, 목재 등 소재별로 나눠 문화재 보존 처리 이야기를 전하고 있다. 한국 고고학사의 위대한 발견이라는 명성과 졸속 발굴이라는 오명을 동시에 안은 충남 공주 무령왕릉, 서양 우월주의 ‘모비우스 학설’을 폐기하게 만든 경기 연천 전곡리 주먹도끼 등 흥미로운 발굴 이야기들이 가득하다. 저자는 “보존과학은 오랜 시간 먼지 아래 숨어 있던 본래의 가치와 의미가 드러나게 하는 분야”라며 “역사를 보는 또 하나의 시선인 과학을 통해 우리는 미래를 꿈꿀 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104017003</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103210820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357513 --&gt;&lt;strong&gt;경청(김혜진 지음, 민음사 펴냄)&lt;/strong&gt; 30대 후반 심리 상담 전문가 임해수는 실수로 세간의 구설에 오르며 대중의 비난과 경멸의 대상이 된다. 퇴사 통보와 연인과의 이별로 일과 삶의 세계에서 추방된 해수는 어느 날 길고양이를 만난다. 2012년 등단 이후 ‘딸에 대하여’를 비롯해 왕성한 활동을 이어 가는 김혜진의 신작 장편소설. 312쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1357514 --&gt;&lt;strong&gt;황 노인 실종사건(최현숙 지음, 글항아리 펴냄)&lt;/strong&gt; 여성과 노인, 홈리스를 비롯한 사회적 약자의 목소리를 기록하는 구술생애사 작가 최현숙의 첫 장편소설. 구술생애사이자 생활관리사인 김미경이 자신이 쓴 기록을 단서로 황 노인을 찾아나선다. 황 노인을 통해 한국 사회의 노인복지 현장을 여실히 드러낸다. 300쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1357515 --&gt;&lt;strong&gt;콜트(짐 라센버거 지음, 유강은 옮김, 레드리버 펴냄)&lt;/strong&gt; 리볼버는 산업혁명과 서부 개척 시대를 열었지만 이를 만든 새뮤얼 콜트는 여전히 베일에 싸여 있다. 기자이자 논픽션 작가인 저자가 철저한 연구와 조사로 콜트의 진짜 모습을 그려 낸다. 리볼버 탄생부터 무기 공장 번성을 남북전쟁, 미국 산업혁명, 골드러시 등을 배경으로 펼친다. 516쪽. 4만 2000원.&lt;!-- 그림 1357516 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;근대 사물 탐구 사전(정명섭 지음, 초록비책공방 펴냄)&lt;/strong&gt; 구한말과 대한제국 시기, 일제강점기 이후 한국전쟁을 거치면서 산업화로 고속 성장을 이룩한 최근 100여년을 여러 사물로 집중 조명한다. 말도 없이 움직이는 전차, 화면으로 보여 주는 무성 영화, 불을 휴대하게 해 준 성냥, 녹음된 음악을 즐기게 해 준 축음기 등 당시엔 혁신적이었으나 지금은 사라진 사물의 행적을 좇는다. 292쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1357517 --&gt;&lt;strong&gt;차이에 관한 생각(프란스 드 발 지음, 이충호 옮김, 세종서적 펴냄)&lt;/strong&gt; 남녀 간의 선천적인 차이는 무엇이며, 이런 차이는 생물학에 의해 결정되는 것일까. 세계적인 영장류학자인 저자는 침팬지와 보노보 연구로 여성성과 남성성에 관한 세간의 믿음을 부순다. 생물학은 기존의 젠더 불평등에 정당한 근거를 제공하지 않는다고 주장한다. 568쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1357518 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;어떻게 먹을 것인가(캐롤린 스틸 지음, 홍선영 옮김, 메디치미디어 펴냄)&lt;/strong&gt; 땅과 바다에서 시작해 도로와 철도를 거쳐 시장과 부엌, 식탁, 마지막에는 폐기물 처리장으로 이어지는 음식의 여정을 따라간다. 음식은 사실상 우리 존재의 거의 모든 면을 이루고, 결국 우리가 ‘음식으로 형성된 세계’인 ‘시토피아’에 살고 있음을 알 수 있다. 560쪽. 2만 8000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숲길 따라 이어진 절집… 마음까지 내려 놓는다[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104017002</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103210808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357512 --&gt;표준국어대사전에 ‘절집’은 ‘절을 집으로 생각하여 이르는 말’이라고 풀이돼 있다. 절, 사찰과 다르게 절집이라고 하면 자주 가지는 못하더라도 명절이 되면 찾아가야 하는 시골 고향집 같은 친근한 느낌마저 든다.&lt;br&gt;절집으로 가는 길은 어디나 마찬가지이지만 숲길이 길게 이어져 있다. 숲길을 따라 걸으며 속세의 모든 번뇌를 잠깐이라도 내려놓으라는 의미일 것이다. 길게 이어진 숲길은 계절이 바뀔 때마다 새로운 옷으로 갈아입어 번뇌까지는 모르겠지만 마음을 차분하게 만든다. 전남 순천에 있는 천년고찰 송광사에 오르는 길도 마찬가지다. 송광사 일주문 앞 나무의 단풍은 깊어진 가을을 한층 더 실감하게 만든다.&lt;br&gt;예술과 건축에 관한 글을 주로 쓰는 최예선 작가가 시간의 무게를 견디며 버티고 있는 절집과 그곳에 살았던 사람의 이야기를 차분하게 풀어낸다. 그의 목소리를 따라가면 자신도 모르게 주말에 가까운 절집을 찾아봐야겠다는 생각이 들 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>패스트푸드, 녹색혁명, 시계… 효율성 만능주의 시대 끝났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104017005</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:28:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103210944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357519 --&gt;패스트푸드, 패스트패션, 녹색혁명, 인쇄술, 공용어, 시계의 발명. 전혀 상관없어 보이는 이것들을 하나로 관통하는 공통점이 있다. 바로 ‘효율성’이다. 패스트푸드와 패스트패션은 빨리 먹고 빨리 입어 생산성을 높이라는 것이며 인쇄술과 공용어, 시계는 통치를 수월하게 했다. 녹색혁명은 빈곤국가 국민들에게 더 많은 식량 공급을 목적으로 곡물을 빨리 재배하기 위한 수단이었다.&lt;br&gt;효율성은 과학혁명과 산업혁명기를 거치면서 인류의 유일한 표준이 됐고 효율성을 통해 지금까지 진보의 시대를 누렸고 사회적 풍요를 추구할 수 있었다. 열역학과 공학기술 분야에서 쓰이는 ‘효율’이 전 사회적으로 확산돼 쓰이면서 자연은 인류 번영을 위한 수단이 됐고 인류를 지배적인 위치에 올렸지만 ‘인류세’라는 단어에서 보듯 효율성 만능주의 때문에 인류는 지구 파멸의 직접 원인으로 지목받고 있는 상황이 됐다.&lt;!-- 그림 1357510 --&gt;앨빈 토플러와 피터 드러커가 고인이 된 현재 세계에서 가장 영향력 있다고 평가받는 경제·사회사상가이자 미래학자 제러미 리프킨은 신작 ‘회복력 시대’에서 인류가 금과옥조처럼 여기며 모든 분야에 적용하고 있는 ‘효율성’을 버려야 할 때라고 주장한다. 인류는 코로나19 대확산 이전부터 새로운 삶의 방식을 선택할 수밖에 없는 상황으로 가고 있다는 것을 리프킨은 시작부터 속도감 있게 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리프킨이 제시한 해법은 ‘회복력’이다. 지금까지는 속도와 생산성 중심의 효율성 시대였다면 이제는 다소 느리지만 주변과 함께 발맞출 수 있는 ‘2인 1각’의 공존이 필요하다고 주장한다. 재미있는 것은 효율성이 과학기술 분야에서 나온 개념이라며 시종일관 비판하고 있지만 그가 들고 나온 ‘회복력’(resilience) 역시 지리학과 생태학이라는 과학 분야에서 나온 개념이라는 점이다. 시스템 내·외부의 충격으로 인해 발생하는 불안정성을 극복해 시스템 기능을 회복하는 능력이 바로 회복력이다. 또 사회과학적 개념의 회복력도 리프킨이 처음 제시한 개념이 아니다. 2005년 허리케인 카트리나, 2008년 세계 금융위기, 2011년 일본 후쿠시마 원전사고 같은 재난재해 이후 회복력에 대한 관심이 커지기 시작했다.&lt;!-- 그림 1357509 --&gt;리프킨의 다른 책들과 마찬가지로 이 책도 초반부터 근대과학과 경제학의 시발점부터 융단폭격하면서 독자를 책 속으로 빨려들게 만든다. 그의 논리에 끌려다니며 정신을 차리지 못하고 있을 때가 돼서야 리프킨은 왜 회복력 개념이 중요한지를 차근차근 이야기한 뒤 마지막엔 자신의 주장을 슬그머니 꺼내놓으니 설득되지 않을 수가 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리프킨은 효율성 지상주의를 계속 밀어붙인다면 ‘여섯 번째 대멸종’을 피할 수 없다는 것을 책 곳곳에서 암시하고 있다. 이 책을 읽다 보면 식량위기와 생태위기에 직면한 인류가 지속가능한 진화와 생존을 위해서는 타인과 함께 평화롭게 공생해야 한다는 최재천 이화여대 석좌교수가 주장하는 ‘호모 심비우스’ 개념이 자연스럽게 떠오른다.&lt;br&gt;이번 책에서도 느낄 수 있지만 발 빠르게 이슈를 선점하고 세계 곳곳에서 벌어지고 있는 일들을 폭넓게 바라보며 하나로 꿰는 능력은 리프킨을 따라갈 사람이 없다. 다만 그의 출세작이지만 이공학 전공자들에게는 최악의 책이라고 꼽히는 ‘엔트로피’에서처럼 과학적 개념과 사실의 원래 의미를 자의적으로 확대 해석한 부분이 곳곳에서 눈에 띈다는 점은 다소 불편하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아테토쿤보가 ‘아테토쿤보’한 밀워키, 파죽의 개막 7연승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500214</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:29:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103172618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357438 --&gt;미국프로농구(NBA) 밀워키 벅스가 개막 7연승을 달렸다.&lt;br&gt;밀워키는 3일(한국시간) 미국 위스콘신주 밀워키의 파이서브 포럼에서 열린 디트로이트 피스턴스와의 홈 경기에서 116-91로 이겼다. 밀워키는 이번 시즌 유일한 무패 팀으로 동부 콘퍼런스 1위를 굳게 지켰다. 밀워키는 또 1971~72, 2018~19시즌을 넘어 구단 역대 최다 개막 8연승을 노려보게 됐다.&lt;br&gt;개막전 21점을 제외하고 매 경기 30점 이상을 기록 중인 ‘그리스 괴인’ 야니스 아테토쿤보가 이날도 32점 12리바운드를 낚아채며 시즌 6번째 더블더블 활약을 펼치며 스틸 5개, 어시스트 4개를 곁들이며 맹활약했다. 아테토쿤보는 시즌 득점 2위, 리바운드 2위를 달리고 있다. 즈루 홀리데이가 26점 7리바운드로 승리를 거들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;밀워키는 두 차례 엎치락 뒤치락했던 1쿼터 중반 이후 꾸준히 점수차를 벌렸다. 2쿼터 중반 10점, 3쿼터 중반 15점, 4쿼터 초반 20점 이상 앞서며 손쉽게 승리를 낚았다. 2연패에 빠진 디트로이트는 2승7패로 동부 14위.&lt;br&gt;보스턴 셀틱스를 연장 끝에 114-113, 한 점 차로 제치고 6연승을 달린 클리블랜드 캐벌리어스는 6승1패를 기록하며 밀워키에 이어 동부 2위에 자리했다. 부상에서 돌아온 더라이어스 갈랜드가 29점 12어시스트, 도너번 미첼이 25점 6어시스트를 올렸다. 개막 3연승 뒤 최근 4경기에서 1승3패에 그친 보스턴은 동부 5위.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;LA 레이커스는 뉴올리언스 펠리컨스를 연장 끝에 120-117로 제압하고 시즌 첫 연승의 기쁨을 만끽했다. 개막 5연패의 나락에 빠졌던 레이커스는 지난달 31일 덴버 너기츠를 꺾고 시즌 첫승을 신고한 뒤 기세를 이어갔다. 로니 워커 4세가 양 팀 최다 28점을 기록했다. 앤서니 데이비스(20점 16리바운드)와 르브론 제임스(20점 10리바운드 8어시스트)가 더블더블을 합창했다. 2승5패의 레이커스는 서부 13위. 4승3패의 뉴올리언스는 서부 7위.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[OTT 분야별 TOP5]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104019004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104019004</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:34:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103205542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357503 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권력을 위해… 그녀, 가족도 버렸다 [OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104019003</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:34:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103204609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357499 --&gt;&lt;strong&gt;최근 인기리에 방영 중인 드라마 ‘슈룹’은 치열한 왕실 교육 전쟁을 보여 주며 조선판 ‘SKY 캐슬’로 불리고 있다. 중전 임화령은 세자가 죽으면서 뒤를 잇기 위해 남은 아들들을 필사적으로 교육시킨다. 세자 자리를 다른 왕자가 차지하는 순간 가족의 목숨이 위태로워지기 때문이다. 시대극의 매력은 권력의 찬탈에 있다. 승자는 모든 것을 가지지만 패자는 전부를 잃는다. 오직 승리만이 미래를 그리는 방법이기에 궁궐 안에는 암투와 권모술수가 판을 친다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘슈룹’처럼 여성 주인공이 권력의 소용돌이 속에서 살아남기 위해 분투하는 드라마를 원하는 분들에게 웨이브에서 볼 수 있는 두 편의 시대극을 추천한다. 첫 번째 작품은 로마 시대를 배경으로 한 ‘도미나’다. 이 드라마는 율리우스 카이사르가 살해당한 이후 혼란에 빠진 로마를 배경으로 한다. 카이사르의 양아들인 옥타비아누스는 권력을 잡으면서 반대파를 숙청한다. 명문가의 딸이었던 리비아 드루실라는 그로 인해 로마 시민 자격을 박탈당한다.&lt;br&gt;최고 권력의 반대파의 딸로 로마에서 살아가기 위해 리비아가 택한 방법은 적과의 동침이다. 그는 아버지를 자결하게 만들고 자신의 모든 걸 앗아 간 옥타비아누스와 결혼하기 위해 남편 클라우디우스와 이혼한다. 당시 둘째 아들을 임신하고 있었던 리비아는 남편과 첫째 아들을 뒤로하고 떠난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘나는 황제 클라우디우스다’, ‘로마(ROME)’ 등 이 시기를 다룬 창작물에서 리비아는 권력욕의 화신으로 묘사된다. 남편을 아우구스투스(황제)로 만들고, 두 아들을 입적시켜 공식 후계자로 만들었으며, 장남 티베리우스와 권력 다툼을 벌이기도 했다. 당시 리비아가 옥타비아누스를 독살했다는 소문도 있었기에 희대의 악녀로 묘사되는 일이 다반사였다. ‘도미나’는 이 이미지에 파묻혀 버린 리비아의 두 가지 면모에 주목한다.&lt;br&gt;첫 번째는 어머니다. 옥타비아누스가 황제의 자리에 오른 뒤 리비아는 존경받는 어머니상으로 국민의 신뢰를 받았다. 학식과 교양이 뛰어났던 그녀는 자식 교육에 열성적이며 이들이 율리우스 카이사르 가문에서 입지를 확보할 수 있게 도움을 준다. 두 번째는 정치적 역량이다. 리비아는 아내이자 정치적인 파트너로 활약한다. 특히 가문 내부의 문제를 해결하는 데 도움을 준다. 그녀가 배신자라는 손가락질을 당하면서 권력을 택한 이유는 공화정을 부활시키기 위해서다. 이 마음이 어떻게 제정을 향하게 되는지 보는 것 또한 매력 포인트다.&lt;!-- 그림 1357500 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 하나의 작품은 ‘캐서린 더 그레이트’다. 미국 드라마 ‘더 그레이트’로 유명한 표트르 3세(카를)와 예카테리나 2세(소피)의 일대기를 그린 이 작품은 러시아의 시점에서 이들의 관계를 바라봤다는 점이 흥미를 자극한다. 프로이센의 가난한 귀족 딸인 소피는 우연한 기회로 러시아 제국의 후계자로 지목된 카를과 혼인하게 된다. 열정적인 어머니 아래에서 좋은 교육을 받은 총명한 소녀는 인생 역전을 꿈꾸지만 정신적인 결함이 있는 남편은 그녀를 못살게 군다.&lt;br&gt;이들의 관계는 애증에 가깝다. 표현이 서툴고 삐뚤어진 카를은 자신만의 방식으로 소피를 대하며 혼자 좋아하고 실망한다. 소피는 남편이기에 애정을 지니려 하지만 이런 카를의 결함이 큰 고통으로 다가온다. 연고 하나 없는 러시아 황실에서 살아남기 위해 소피가 자기편을 만들기 시작하면서 이들의 관계는 로맨스릴러를 형성한다. 달달함보다는 목숨을 건 긴장감이 더 우선을 이루지만 말이다.&lt;!-- 그림 1278291 --&gt;표트르 3세는 러시아 역사상 최악으로 뽑히는 황제다. 그는 경악스러운 선택을 반복하며 모든 계층에서 분노를 샀고 근위대의 반란으로 실각한다. 놀랍게도 뒤를 이어 왕위에 오른 인물은 아내이자 러시아의 마지막 여제인 예카테리나 2세다.&lt;br&gt;혈혈단신으로 치열한 권력 다툼에서 살아남으며 끝내 남편을 몰아내고 정상에 선 그의 모습은 결말을 두 눈으로 보고 싶은 흥미를 선사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소방관의 ‘찐’ 현실 고스란히[웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104019002</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:34:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103204822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357502 --&gt;인류의 역사는 재난과의 싸움이다. 역사가 기록되는 순간부터 거대한 재난은 인류를 위협해 왔으며, 오늘날까지도 재난은 제압되지 않았다. 우리가 평소에 잘 체감하지 못할 뿐, 재난은 인류의 곁을 떠난 적이 한 번도 없다. 지진·태풍·홍수 같은 자연재해는 굳이 말할 것도 없고, 작게는 교통사고부터 화재·붕괴·폭발·전염병 같은 다양한 재난들이 늘 우리 곁에 있다. 그 모습을 바꿔 우리 곁을 맴돌던 재앙은 어느 순간 예고도 없이 불쑥 찾아와 소중한 것들을 순식간에 짓밟고 연기처럼 감쪽같이 사라져 버린다. 설령 재난의 습격에서 운 좋게 살아남더라도 치유되지 않는 상실의 상처가 기억 속에 또렷이 남아 고통스럽고 끔찍한 ‘생존자의 저주’에 빠지고 만다. 평소에는 은밀히 숨어 있다가 느닷없이 튀어나와 인간이 삶을 영유하는 데 필요한 모든 것을 무시무시한 힘으로 한순간에 날려 버린다. 이 부조리야말로 우리가 재난을 두려워하는 이유다.&lt;br&gt;●구조율 100% ‘시광 구조대’ 이야기&lt;br&gt;네이버 웹툰에서 매주 금요일 연재되는 ‘1초’(글 시니·그림 광운)는 가장 대표적인 재난인 화재에 맞서는 소방관들의 이야기를 다룬 작품이다. 2019년 3월부터 2022년 8월까지 총 176회로 시즌1을 마무리 지었고, 2022년 10월 27일부터 시즌2를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어린 시절 유치원 화재 현장에서 소방관에게 구출된 뒤부터 소방관의 꿈을 키워 왔던 호수가 소방공무원 시험에 합격한 뒤 중앙소방학교와 수많은 현장을 거치면서 프롤로그에 나오는 대로 구조율 100%라는 전설의 ‘시광 구조대’의 팀장이 되는 과정이 작품의 주요한 줄기다.&lt;br&gt;●초능력도 막을 수 없는 상황 발생&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사실 소방관을 주인공으로 한 작품들은 찾아보면 많이 있지만 다른 유사한 작품들과 달리 ‘1초’는 분명한 차별성을 갖고 있다. 그것은 바로 주인공인 호수에게 미래를 보는 예지 능력이 있다는 것. 호수의 이 특별한 능력은 긴장하는 순간 발동되며 긴장감이 심해질수록 더 먼 미래까지 볼 수 있다. 흥미로운 것은 주인공의 초능력으로도 화재를 막아 낼 수 없는 상황이 발생하면서 작품 속 이야기들이 더욱 풍성해진다는 점이다.&lt;br&gt;●영웅담 넘어 고민·트라우마 등 다뤄&lt;br&gt;물론 ‘1초’는 ‘주인공의 초능력’이라는 비현실적인 설정을 제외하더라도 소방관들의 현실적인 이야기만으로도 매우 훌륭한 작품이다. ‘1초’는 자신의 생명을 던져 다른 이의 생명을 구해야 하는 소방관의 사명감뿐만 아니라 계급, 위계, 질서, 규칙, 조직문화 등 ‘직장인’이자 ‘공무원’으로서의 한계도 동시에 보여 주면서 작품의 현실감을 높이고 많은 이의 공감을 끌어낸다. 이처럼 ‘1초’는 소방관들의 영웅담을 넘어서 그들의 현실과 고민, 동료애, 인간적인 갈등은 물론 때론 트라우마까지도 가감 없이 다룬다.&lt;!-- 그림 1357501 --&gt;주인공인 호수를 중심으로 매력적인 캐릭터들이 다수 등장해 이야기에 자연스럽게 녹아들면서 ‘소방관이라는 직업을 가진 인간’을 매우 다채롭고 세심하게 표현한다. 이는 독자가 소방관이라는 존재를 복합적이고 입체적인 시각으로 바라볼 수 있게 함으로써 공감의 밀도를 높이고 뛰어난 몰입감을 선사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022년 11월 대한민국에서 부조리한 재난과의 싸움은 현재진행형이다. 사라지지 않는 재난에 맞서 이웃의 안전을 지키려 애쓰는 모든 분께 고개 숙여 감사드린다.&lt;br&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뇌종양 판다’ 얼음장 양안 관계 녹이나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500223</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:42:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103173947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357446 --&gt;시진핑 중국 국가주석과 차이잉원 대만 총통 간 강대강 대치로 양안(중국과 대만) 관계가 최악의 상황으로 치달은 가운데 뜻밖에도 타이베이동물원의 병든 판다 한 마리가 긴장 완화에 기여하고 있다.&lt;br&gt;3일 대만 자유시보 등에 따르면 지난 1일 중국 쓰촨성 판다보호연구센터 전문가 2명이 타이베이동물원의 수컷 판다 퇀퇀을 치료하고자 동물원을 찾았다. 이들은 현지 수의사들과 함께 악성 뇌종양이 의심되는 퇀퇀의 상태를 살펴보고 치료법을 논의했다. 대만에서는 판다 치료를 위해 중국에서 전문가들이 찾아오자 ‘양안 간 보기 드문 접촉 기회를 제공했다’며 환영하는 분위기다.&lt;br&gt;2008년 대만에서 국민당 마잉주 총통이 집권하면서 양안 관계가 개선되자 중국은 같은해 12월 판다 부부인 퇀퇀과 위안위안을 빌려줬다. 중국은 주요국이나 우호국에 판다를 보내 관계 증진을 도모하는데, 이를 ‘판다외교’라고 부른다. 퇀퇀과 위안위안은 1949년 국공 내전으로 분열된 중국과 대만 관계 전환의 상징으로 받아들여졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 2016년 독립 성향 민진당 소속 차이 총통이 당선되자 중국은 대만과의 공식 교류를 중단했다. 차이 총통이 2020년 재선되면서 양안 관계는 더 나빠졌다. 이런 상황에도 타이베이동물원의 판다는 늘 최고의 인기 동물이었지만 올해 18세가 된 퇀퇀의 건강에 이상징후 소식이 전해졌다. 식욕이 떨어지고 한쪽 다리를 저는 등 병세를 보이자 동물원은 건강 검진을 실시했고 “뇌종양이 의심된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;타이베이동물원은 지난 9월 중국 쓰촨성 판다 기지에 퇀퇀의 상태를 알리고 도움을 청했다. 그러자 중국 전문가들이 퇀퇀을 도울 용의가 있다고 답했다. 동물원 측은 “이번 도움을 매우 환영한다”고 밝혔고, 대만에서 중국 문제를 담당하는 대륙위원회도 “중국의 협조와 지원을 받아들이겠다”고 밝혔다. 야생 판다의 평균수명은 24세 정도다. 동물원 측은 퇀퇀에 수술보다는 완화적 치료에 집중할 계획이다. 퇀퇀이 작으나마 양안 협력을 이끌어낸 모양새다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 다수 대만인들은 ‘일국양제’(한 나라 두 체제)라는 베이징의 요구를 거부하지만 그렇다고 해서 차이 총통의 독립 선언으로 일촉즉발의 위기 상황으로 내몰리는 것도 원치 않는다. 현상유지를 통해 사실상의 독립을 유지하는 지금의 상태를 가장 선호한다.&lt;br&gt;애초 중국은 상대국에 판다를 기증했지만 희귀 동물 거래를 금지하는 워싱턴 조약(1983년)이 발효된 뒤에는 판다를 장기 임대하고 있다. 판다는 쉽게 번식을 하지 않는 멸종위기종으로 현재 1800마리 정도가 야생에서 서식하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2011년 신인왕 정연주, 11년 만에 KLPGA 통산 2승 정조준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500227</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:47:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103174537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357453 --&gt;2011년 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 신인왕 정연주(30)가 11년 만에 개인 통산 두 번째 우승의 부활 샷을 날릴 수 있을까.&lt;br&gt;정연주는 3일 제주시 엘리시안 제주(파72·6711야드)에서 열린 에쓰오일 챔피언십(총상금 8억원) 1라운드에서 보기 없이 버디만 8개 뽑아내는 무결점 샷으로 8언더파 64타를 치며 리더보드 상단에 이름을 올렸다. 역시 보기 없이 버디 6개를 솎아내며 6언더파 66타를 기록한 2위 박단유(27)와는 2타 차다. 백나인에서 출발한 정연주는 후반 2~5번홀에서 4연속 버디를 잡아내며 단독 선두로 뛰쳐나갔다.&lt;br&gt;정연주는 2011년 KLPGA 투어에 데뷔하며 그해 5월 메이저 대회인 한국여자오픈 정상에 선 것을 포함해 톱10에 8차례나 진입하며 신인왕에 오르는 등 스포트라이트를 받았다. 그러나 이후 국내 무대에서는 큰 성적을 내지 못했다. 톱10 피니시도 점점 떨어져 3년차부터는 4회를 밑돌았고 지난해와 올해 각각 1회에 그쳤다. 정연주는 최근 가장 좋았던 성적이 2020년 에쓰오일 챔피언십 준우승인데 당시 아쉬움을 2년 만에 털어낼 수 있을지도 주목된다. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;정연주는 첫날 경기 뒤 “마음 한 켠에는 항상 우승이 자리잡고 있다”면서도 “하지만 욕심이 생기면 부담감을 느낀다는 것을 경험을 통해 알고 있다. 남은 라운드는 차분하게 플레이하고 싶다”고 말했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;올해 KLPGA 투어에 정식 데뷔한 ‘스크린 골프의 여제’ 박단유는 투어 첫 승을 노려 보게 됐다. 늦깎이 데뷔해 현재 상금 랭킹 77위를 달리고 있는 박단유는 “지금 톱텐에 들어야 내년에도 정규투어에서 뛸 수 있어서 욕심을 내면서도 차분하게 플레이해야할 것 같다”고 말했다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대회에서는 올시즌 상금 1위를 다투고 있는 박민지(24)와 김수지(26), 대상 포인트 부문 1위 경쟁 중인 김수지와 유해란(21)의 샷도 관심을 끌고 있다. 박민지가 버디 5개와 보기 1개를 묶어 4언더파 68타로 공동 6위에 올라 2년 연속 상금왕 굳히기에 들어갔다. 유해란과 김수지는 각각 공동 21위(2언더파 70타), 공동 55위(이븐파 70타)에 자리했다.&lt;br&gt;한편 경북 구미 골프존카운티 선산(파72·7120야드)에서 열린 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 골프존-도레이 오픈(총상금 7억원) 1라운드에서는 김승혁(36)이 8언더파 64타로 단독 1위에 올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황석희 “전복사고로 父 즉사…가족 잃은 자들에게 필요한 것은”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500234</guid>
      <pubDate>2022-11-03T17:57:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103175247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357463 --&gt;번역가 황석희가 이태원 참사와 관련된 생각을 밝히며 7년 전 부친을 교통사고로 떠나보낸 가정사를 고백했다.&lt;br&gt;2일 황석희는 자신의 인스타그램에 “‘giving them a closure(기빙 뎀 어 클로저)’라는 표현이 있다. 직역하자면 ‘종결을 주다’라는 뜻인데 사법의 영역에선 관계 당국이 범인을 잡아 정당한 죗값을 치르게 해 피해자, 혹은 유가족에게 일종의 ‘맺음’을 주는 것을 말한다”고 시작하는 글을 올렸다.&lt;br&gt;그는 “7년 전 아버지는 차를 몰고 정차 후 좌회전을 하려다 좌측 내리막길에서 내려오던 차와 추돌했다. 속초 산길의 좁은 교차로였고 신호등이나 볼록 거울 따위는 없었다. 아버지의 차는 정차 후 갓 출발해 고개만 튼 상태였고 좌측에서 내려오던 차는 속도가 붙어 있었다”고 부친의 사고 당시를 설명했다. 이어 “추돌 후 아버지의 차는 세 바퀴나 굴러 전복됐다. 아버지는 현장에서 돌아가셨다. 즉사였다. 조수석에 있던 어머니는 오랫동안 중환자실에 누워 있어야 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황석희는 “아버지와 살가운 사이도 아니었고 오히려 얼굴만 맞대면 싸우는 견원지간 같았지만 이런 식의 이별은 도저히 받아들일 수가 없었다. 아무런 생각도 떠오르지 않던 장례, 그 와중에 날 가장 황당하게 한 것은 아버지에게 가해자라는 꼬리표가 붙어 있었다는 거다. 상대 차량은 피해 정도가 경미했다. 부상자도 없었다. 그런데 직진 우선이라는 원칙 하나로 아버지가 가해자가 돼 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “이런 맺음은 인정할 수 없었기에 재판을 청구했고 2년을 법정에서 싸웠다. 하지만 결론은 상대방 과실과 교통부의 과실을 아주 일부 인정받았을 뿐이다. 주황색등이 깜빡이는 길이었음에도 과속과 전방주의 태만을 증명할 방법이 전혀 없었다. 국과수에 의뢰해도, 민간에 의뢰해도 쉽지 않았다. 차가 세 바퀴를 구르고 전복할 정도였으나 과속으로 인정되지 않았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황석희는 “블랙박스엔 어머니와 분담해서 좌우를 면밀히 살피고 출발하는 대화가 명확히 녹음되어 있었다. 하지만 그 길은 좌측 내리막길이 전혀 보이지 않았다. 교차로 좌측엔 3미터 가까운 커다란 세로 간판과 큰 나무가 시야를 막고 있었고 정면엔 볼록 거울도 없었다. 몇 번을 직접 확인해도 좌측에서 내려오는 차를 물리적으로 확인할 방법이 없는 길이었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “항소를 해도 내가 원하는 결과를 얻진 못했지만 시스템이 주는 종결은 받았다. 그 길 좌측의 간판과 나무가 모두 제거됐고 볼록 거울이 생겼고 내리막길엔 과속 방지턱과 과속 방지 카메라가 설치됐다. 불만스럽더라도 더 이상 내가 할 수 있는 게 없을 만큼의 종결. 그 결과를 받고서야 아버지 차를 폐차할 수 있었다”며 “2년이나 폐차 동의서에 서명을 못 했다. 피가 잔뜩 말라붙어 종잇장처럼 구겨진 그 차를 폐차도 하지 않고 지옥처럼 2년이나 붙들고 있었다. 도저히 폐차할 수가 없더라. 그 족쇄 같던 차를 종결을 받은 후에야 간신히 폐차했다”고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1357464 --&gt;그는 “그게 내겐 맺음이었다. 물론 마음의 상처는 맺음이 없다. 지금도 사고 차량이나 전복 차량을 보면 공황이 온다. 손이 떨리고 호흡이 가빠와서 빨리 내 차를 갓길에 세운다”면서 “남겨진 자의 마음을 추스르는 것은 타인이 해줄 수 있는 일이 아니다. 외부에서 해줄 수 있는 것은 어떤 방식으로든 납득할 수 있는 종결을 주는 것이다. 원인을 명확히 밝히고, 책임을 묻고, 사후 조치를 확인시켜 주는 것. 유가족에겐 저런 시스템상의 종결이 완전한 종결이 되지 못함을 너무나도 잘 안다. 다만 그런 종결이라도 있어야 개인적인 맺음을 향한 첫걸음이라도 뗄 수 있다. 그 걸음이 평생이 걸리더라도 그 계기는 될 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “우리의 애도는 무용한 것은 아니겠으나 유가족에게 그리 닿지는 않는다. 애도는 오히려 유가족을 위한 것이 아니라 참담한 내 마음을 위한 것일지 모르겠다. 지금 그들에게 필요한 것은 어떤 식으로든 납득할 수 있는 종결이다”라고 생각을 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “지금은 책임자들이 유가족에게 앞다투어 애도와 위로를 건넬 때가 아니라 그들이 납득할 수 있는 종결을 위해 최선을 다해야 할 때다. 맺음하고 비로소 진정한 애도를 시작할 수 있도록 종결을 줘야 한다”고 이태원 참사에 대해 목소리를 냈다.&lt;br&gt;한편 황석희는 영화 ‘데드풀’, ‘서치’, ‘보헤미안 랩소디’ 등을 번역한 유명 번역가다. 지난 2월 tvN 예능 프로그램 ‘유퀴즈 온 더 블럭’에도 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 기업 줄도산 위기… 中 경제 ‘먹구름’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104012011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104012011</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중국 정부가 보증하거나 지분을 보유한 부동산 기업들까지 줄줄이 부도 위기에 몰렸다. 중국 내 부동산 기업들의 채무가 내년까지 우리 돈 400조원이 넘는다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;3일 경제 매체 차이신에 따르면 중국 15위 부동산 기업 쉬후이는 지난 1일 해외 채권에 대한 원리금 4억 1400만 달러(약 5900억원)를 상환하지 못했다. 이 회사는 몇 주 전에도 ‘전환사채 채무불이행(디폴트)’을 선언하는 등 자금난을 겪어 왔다. 쉬후이가 갚아야 할 해외 은행 대출과 어음, 전환사채는 68억 5000만 달러에 이른다. 중국 정부가 쉬후이를 살리려고 지난 5월 ‘모범 부동산 기업’으로 선정해 신용 보증을 도왔지만 소용이 없었다.&lt;br&gt;앞서 유명 부동산 개발업체 뤼디(그린랜드) 그룹도 지난달 31일 “오는 13일 만기인 3억 6200만 달러 규모의 달러화 표시 채권을 상환하지 못할 것”이라고 공시했다. 뤼디는 상하이 기반의 부동산 개발업체로 지방정부가 일부 지분을 갖고 있다. 한국 첫 영리병원인 제주 녹지병원을 포함해 ‘제주헬스케어타운’을 건설 중이지만 2017년 이후 공사는 중단됐다. 이 회사가 회사채 디폴트 가능성을 예고하면서 제주도에도 비상이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;몇 년 전까지만 해도 중국 부동산 개발업체들의 달러 표시 회사채는 수익성이 좋기로 소문이 나 해외 투자자들에게 인기가 높았다. 그러나 지난해 중국 1위 업체 헝다(에버그란데)의 디폴트를 계기로 시장 상황이 근본적으로 바뀌고 있다고 블룸버그통신이 설명했다. 현재 중국 당국이 공무원들에게 주택 구입을 장려하는 등 시장 살리기에 안간힘을 쓰지만 지난달 중국 100대 부동산 개발업체의 신규 주택 판매가 전년 동기 대비 28.4% 감소하는 등 불황의 늪에 빠져 있다. 문제는 업계의 줄도산에도 대규모 채무 만기 행렬이 끝없이 이어진다는 점이다. 블룸버그는 “올해 만기가 돌아오는 중국 부동산 업계의 채무 537억 달러를 비롯해 내년까지 갚아야 할 부채가 2917억 달러에 달한다”고 지적했다. 최소한 내년 상반기까지 중국 부동산 기업들이 ‘고난의 행군’을 이어 갈 수밖에 없다는 예측이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러브콜 쏟아지는 ‘벤더블’ LGD 게이밍 모니터</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021002</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103204048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357498 --&gt;LG디스플레이 올레드가 구현할 수 있는 ‘벤더블’(구부릴 수 있는) 기술이 적용된 게이밍 모니터가 글로벌 게이밍 기어 브랜드의 러브콜을 잇달아 받으며 시장 확대를 본격화하고 있다.&lt;br&gt;글로벌 게이밍 기어 브랜드 커세어는 LG디스플레이와 협업해 게이밍 모니터로는 업계 최초로 화면을 자유롭게 구부렸다 펼 수 있는 ‘45인치 벤더블 올레드 게이밍 모니터’(모델명 제논 플렉스)를 지난 8월 독일 게임스컴에서 공개했다. 제품은 평면에서 최대 800R(반지름 800㎜ 원이 휜 정도)까지 화면을 구부렸다 펼 수 있는 벤더블 기능을 적용, 사용자에게 최적화된 곡률로 몰입감을 극대화해 호응을 얻었다.&lt;br&gt;LG디스플레이 관계자는 “앞으로도 올레드 라인업을 꾸준히 넓혀 갈 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성장기 들어선 전기차 시장”… K배터리의 ‘코스피 역주행’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021001</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103204013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357495 --&gt;배터리 회사들의 ‘코스피 역주행’이 이어지고 있다. 경기침체 분위기 속에서도 전기차 시장이 탄탄하게 버텨 준 덕분이다.&lt;br&gt;3일 SK온을 끝으로 국내 배터리 3사의 실적이 모두 공개됐다. 이날 SK온은 1346억원의 손실을 냈다. 1년 전보다 다소 적자 폭이 커졌다. 다만 법인세와 감가상각비 등을 차감하기 전 영업이익을 뜻하는 ‘에비타’(EBITDA)가 94억원으로 창사 이후 처음 흑자로 돌아섰다. 앞서 삼성SDI는 5659억원으로 분기 사상 최대, LG에너지솔루션도 배터리 단일 사업으로만 5219억원의 흑자를 각각 거뒀다.&lt;br&gt;SNE리서치에 따르면 올해 1~9월 세계 각국에 등록된 전기차 배터리의 총사용량은 341.3GWh에 이른다. 1년 전보다 무려 75.2%나 상승한 수치다. LG에너지솔루션은 테슬라(모델3·모델Y)와 포드(머스탱 마하E), SK온은 현대자동차(아이오닉5 등), 삼성SDI는 아우디(이트론)와 BMW(iX4 등)의 판매 호조가 있었다. 차량용 반도체 공급난이 차차 완화되면서 전기차 공급이 탄력을 받았고, 넉넉한 대기 수요가 이를 받아 준 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덕분에 배터리 회사들은 탄산리튬 등 원자재 가격이 크게 치솟는 상황에서도 판가를 제품에 반영하며 수익성을 지킬 수 있었다. 협상력이 크게 올라갔기 때문이다. 삼성전자·SK하이닉스 등 국가대표 기업들의 부진 속에 코스피가 가라앉고 있지만 유독 배터리 회사들의 주가에만 ‘붉은빛’이 도는 이유이기도 하다.&lt;br&gt;이날 코스피는 전일 대비 7.7포인트 떨어졌다. 반면 LG에너지솔루션(3.51%)과 삼성SDI(1.93%), SK이노베이션(3.27%·SK온 모회사)의 주가는 펄펄 날았다. 특히 LG에너지솔루션과 삼성SDI의 주가는 최근 3개월간 40% 이상 치솟았다. 시장의 흐름과는 정반대의 행보를 이어 가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이런 과실은 비단 K배터리만의 전유물이 아니다. 세계 1위 CATL을 비롯한 중국계 회사들은 호재를 훨씬 더 크게 누리고 있다. 지난 9월 CATL의 성장률(1년 전 대비)은 무려 62.8%로 2위인 LG에너지솔루션(39.2%)을 크게 따돌렸다. 3위인 BYD는 무려 121.7%로 전년 대비 오히려 8.1%나 떨어진 파나소닉을 제치고 3위에 오르기도 했다. 9월까지 누적 기준 한국계 3사의 점유율은 25.2%인데, 이는 CATL의 단일 점유율(35.1%)에도 미치지 못한다.&lt;br&gt;중국계는 과감한 투자로 내수를 넘어 유럽 등 해외로 눈을 돌리고 있다. 연말 독일 괴팅겐에 해외 생산기지를 건설하는 것을 목표로 두고 있는 궈쉬안이 대표적이다. 아울러 미국 인플레이션 감축법(IRA) 시행 이후 배터리 광물 조달 비율 규제가 생기면서 CATL이 미국과 인접한 멕시코에 생산기지 건설을 검토 중이라는 소식도 외신을 통해 전해지고 있다. 나이스신용평가는 “이차전지 산업이 성장기에 들어서면서 국내 3사는 내년에도 사업 규모 확대와 더불어 우수한 시장 지위를 바탕으로 수익성이 점진적으로 개선될 것으로 보인다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러브콜 쏟아지는 ‘벤더블’ LGD 게이밍 모니터</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021002</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103204048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357498 --&gt;LG디스플레이 올레드가 구현할 수 있는 ‘벤더블’(구부릴 수 있는) 기술이 적용된 게이밍 모니터가 글로벌 게이밍 기어 브랜드의 러브콜을 잇달아 받으며 시장 확대를 본격화하고 있다.&lt;br&gt;글로벌 게이밍 기어 브랜드 커세어는 LG디스플레이와 협업해 게이밍 모니터로는 업계 최초로 화면을 자유롭게 구부렸다 펼 수 있는 ‘45인치 벤더블 올레드 게이밍 모니터’(모델명 제논 플렉스)를 지난 8월 독일 게임스컴에서 공개했다. 제품은 평면에서 최대 800R(반지름 800㎜ 원이 휜 정도)까지 화면을 구부렸다 펼 수 있는 벤더블 기능을 적용, 사용자에게 최적화된 곡률로 몰입감을 극대화해 호응을 얻었다.&lt;br&gt;LG디스플레이 관계자는 “앞으로도 올레드 라인업을 꾸준히 넓혀 갈 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성장기 들어선 전기차 시장”… K배터리의 ‘코스피 역주행’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021001</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103204013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357495 --&gt;배터리 회사들의 ‘코스피 역주행’이 이어지고 있다. 경기침체 분위기 속에서도 전기차 시장이 탄탄하게 버텨 준 덕분이다.&lt;br&gt;3일 SK온을 끝으로 국내 배터리 3사의 실적이 모두 공개됐다. 이날 SK온은 1346억원의 손실을 냈다. 1년 전보다 다소 적자 폭이 커졌다. 다만 법인세와 감가상각비 등을 차감하기 전 영업이익을 뜻하는 ‘에비타’(EBITDA)가 94억원으로 창사 이후 처음 흑자로 돌아섰다. 앞서 삼성SDI는 5659억원으로 분기 사상 최대, LG에너지솔루션도 배터리 단일 사업으로만 5219억원의 흑자를 각각 거뒀다.&lt;br&gt;SNE리서치에 따르면 올해 1~9월 세계 각국에 등록된 전기차 배터리의 총사용량은 341.3GWh에 이른다. 1년 전보다 무려 75.2%나 상승한 수치다. LG에너지솔루션은 테슬라(모델3·모델Y)와 포드(머스탱 마하E), SK온은 현대자동차(아이오닉5 등), 삼성SDI는 아우디(이트론)와 BMW(iX4 등)의 판매 호조가 있었다. 차량용 반도체 공급난이 차차 완화되면서 전기차 공급이 탄력을 받았고, 넉넉한 대기 수요가 이를 받아 준 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덕분에 배터리 회사들은 탄산리튬 등 원자재 가격이 크게 치솟는 상황에서도 판가를 제품에 반영하며 수익성을 지킬 수 있었다. 협상력이 크게 올라갔기 때문이다. 삼성전자·SK하이닉스 등 국가대표 기업들의 부진 속에 코스피가 가라앉고 있지만 유독 배터리 회사들의 주가에만 ‘붉은빛’이 도는 이유이기도 하다.&lt;br&gt;이날 코스피는 전일 대비 7.7포인트 떨어졌다. 반면 LG에너지솔루션(3.51%)과 삼성SDI(1.93%), SK이노베이션(3.27%·SK온 모회사)의 주가는 펄펄 날았다. 특히 LG에너지솔루션과 삼성SDI의 주가는 최근 3개월간 40% 이상 치솟았다. 시장의 흐름과는 정반대의 행보를 이어 가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이런 과실은 비단 K배터리만의 전유물이 아니다. 세계 1위 CATL을 비롯한 중국계 회사들은 호재를 훨씬 더 크게 누리고 있다. 지난 9월 CATL의 성장률(1년 전 대비)은 무려 62.8%로 2위인 LG에너지솔루션(39.2%)을 크게 따돌렸다. 3위인 BYD는 무려 121.7%로 전년 대비 오히려 8.1%나 떨어진 파나소닉을 제치고 3위에 오르기도 했다. 9월까지 누적 기준 한국계 3사의 점유율은 25.2%인데, 이는 CATL의 단일 점유율(35.1%)에도 미치지 못한다.&lt;br&gt;중국계는 과감한 투자로 내수를 넘어 유럽 등 해외로 눈을 돌리고 있다. 연말 독일 괴팅겐에 해외 생산기지를 건설하는 것을 목표로 두고 있는 궈쉬안이 대표적이다. 아울러 미국 인플레이션 감축법(IRA) 시행 이후 배터리 광물 조달 비율 규제가 생기면서 CATL이 미국과 인접한 멕시코에 생산기지 건설을 검토 중이라는 소식도 외신을 통해 전해지고 있다. 나이스신용평가는 “이차전지 산업이 성장기에 들어서면서 국내 3사는 내년에도 사업 규모 확대와 더불어 우수한 시장 지위를 바탕으로 수익성이 점진적으로 개선될 것으로 보인다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러브콜 쏟아지는 ‘벤더블’ LGD 게이밍 모니터</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021002</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103204048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357498 --&gt;LG디스플레이 올레드가 구현할 수 있는 ‘벤더블’(구부릴 수 있는) 기술이 적용된 게이밍 모니터가 글로벌 게이밍 기어 브랜드의 러브콜을 잇달아 받으며 시장 확대를 본격화하고 있다.&lt;br&gt;글로벌 게이밍 기어 브랜드 커세어는 LG디스플레이와 협업해 게이밍 모니터로는 업계 최초로 화면을 자유롭게 구부렸다 펼 수 있는 ‘45인치 벤더블 올레드 게이밍 모니터’(모델명 제논 플렉스)를 지난 8월 독일 게임스컴에서 공개했다. 제품은 평면에서 최대 800R(반지름 800㎜ 원이 휜 정도)까지 화면을 구부렸다 펼 수 있는 벤더블 기능을 적용, 사용자에게 최적화된 곡률로 몰입감을 극대화해 호응을 얻었다.&lt;br&gt;LG디스플레이 관계자는 “앞으로도 올레드 라인업을 꾸준히 넓혀 갈 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성장기 들어선 전기차 시장”… K배터리의 ‘코스피 역주행’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021001</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103204013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357495 --&gt;배터리 회사들의 ‘코스피 역주행’이 이어지고 있다. 경기침체 분위기 속에서도 전기차 시장이 탄탄하게 버텨 준 덕분이다.&lt;br&gt;3일 SK온을 끝으로 국내 배터리 3사의 실적이 모두 공개됐다. 이날 SK온은 1346억원의 손실을 냈다. 1년 전보다 다소 적자 폭이 커졌다. 다만 법인세와 감가상각비 등을 차감하기 전 영업이익을 뜻하는 ‘에비타’(EBITDA)가 94억원으로 창사 이후 처음 흑자로 돌아섰다. 앞서 삼성SDI는 5659억원으로 분기 사상 최대, LG에너지솔루션도 배터리 단일 사업으로만 5219억원의 흑자를 각각 거뒀다.&lt;br&gt;SNE리서치에 따르면 올해 1~9월 세계 각국에 등록된 전기차 배터리의 총사용량은 341.3GWh에 이른다. 1년 전보다 무려 75.2%나 상승한 수치다. LG에너지솔루션은 테슬라(모델3·모델Y)와 포드(머스탱 마하E), SK온은 현대자동차(아이오닉5 등), 삼성SDI는 아우디(이트론)와 BMW(iX4 등)의 판매 호조가 있었다. 차량용 반도체 공급난이 차차 완화되면서 전기차 공급이 탄력을 받았고, 넉넉한 대기 수요가 이를 받아 준 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덕분에 배터리 회사들은 탄산리튬 등 원자재 가격이 크게 치솟는 상황에서도 판가를 제품에 반영하며 수익성을 지킬 수 있었다. 협상력이 크게 올라갔기 때문이다. 삼성전자·SK하이닉스 등 국가대표 기업들의 부진 속에 코스피가 가라앉고 있지만 유독 배터리 회사들의 주가에만 ‘붉은빛’이 도는 이유이기도 하다.&lt;br&gt;이날 코스피는 전일 대비 7.7포인트 떨어졌다. 반면 LG에너지솔루션(3.51%)과 삼성SDI(1.93%), SK이노베이션(3.27%·SK온 모회사)의 주가는 펄펄 날았다. 특히 LG에너지솔루션과 삼성SDI의 주가는 최근 3개월간 40% 이상 치솟았다. 시장의 흐름과는 정반대의 행보를 이어 가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이런 과실은 비단 K배터리만의 전유물이 아니다. 세계 1위 CATL을 비롯한 중국계 회사들은 호재를 훨씬 더 크게 누리고 있다. 지난 9월 CATL의 성장률(1년 전 대비)은 무려 62.8%로 2위인 LG에너지솔루션(39.2%)을 크게 따돌렸다. 3위인 BYD는 무려 121.7%로 전년 대비 오히려 8.1%나 떨어진 파나소닉을 제치고 3위에 오르기도 했다. 9월까지 누적 기준 한국계 3사의 점유율은 25.2%인데, 이는 CATL의 단일 점유율(35.1%)에도 미치지 못한다.&lt;br&gt;중국계는 과감한 투자로 내수를 넘어 유럽 등 해외로 눈을 돌리고 있다. 연말 독일 괴팅겐에 해외 생산기지를 건설하는 것을 목표로 두고 있는 궈쉬안이 대표적이다. 아울러 미국 인플레이션 감축법(IRA) 시행 이후 배터리 광물 조달 비율 규제가 생기면서 CATL이 미국과 인접한 멕시코에 생산기지 건설을 검토 중이라는 소식도 외신을 통해 전해지고 있다. 나이스신용평가는 “이차전지 산업이 성장기에 들어서면서 국내 3사는 내년에도 사업 규모 확대와 더불어 우수한 시장 지위를 바탕으로 수익성이 점진적으로 개선될 것으로 보인다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 브랜드가치 124조원 3년째 ‘글로벌 톱5’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021005</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자의 브랜드 가치가 2년 연속 두 자릿수 성장을 이어 가며 세계 5위를 지켰다.&lt;br&gt;삼성전자는 3일 글로벌 브랜드 컨설팅 전문업체 인터브랜드가 발표한 ‘글로벌 100대 브랜드’에서 삼성전자의 브랜드 가치가 지난해보다 17% 성장한 877억 달러(약 124조 5000억원)로 3년 연속 5위를 기록했다고 밝혔다.&lt;br&gt;스마트폰과 TV, 가전, 네트워크 등 전 제품의 브랜드 가치가 고루 상승하고 전 세계 데이터 사용이 늘며 반도체의 브랜드 가치가 오른 것이 지난해 20%에 이어 올해도 성장을 이어 간 이유다. 6위(도요타)와의 격차는 지난해 171억 달러에서 올해 279억 달러로 더욱 벌어졌다. 삼성전자는 2012년 9위에 오르며 처음 톱10에 들어온 이후 2017년 6위, 2020년부터는 5위를 수성하며 브랜드 가치를 높여 가고 있다. 국내 기업 가운데서는 유일하게 10위 안에 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대자동차는 브랜드 가치 173억 달러(24조 6000억원)로 35위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 브랜드가치 124조원 3년째 ‘글로벌 톱5’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021005</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자의 브랜드 가치가 2년 연속 두 자릿수 성장을 이어 가며 세계 5위를 지켰다.&lt;br&gt;삼성전자는 3일 글로벌 브랜드 컨설팅 전문업체 인터브랜드가 발표한 ‘글로벌 100대 브랜드’에서 삼성전자의 브랜드 가치가 지난해보다 17% 성장한 877억 달러(약 124조 5000억원)로 3년 연속 5위를 기록했다고 밝혔다.&lt;br&gt;스마트폰과 TV, 가전, 네트워크 등 전 제품의 브랜드 가치가 고루 상승하고 전 세계 데이터 사용이 늘며 반도체의 브랜드 가치가 오른 것이 지난해 20%에 이어 올해도 성장을 이어 간 이유다. 6위(도요타)와의 격차는 지난해 171억 달러에서 올해 279억 달러로 더욱 벌어졌다. 삼성전자는 2012년 9위에 오르며 처음 톱10에 들어온 이후 2017년 6위, 2020년부터는 5위를 수성하며 브랜드 가치를 높여 가고 있다. 국내 기업 가운데서는 유일하게 10위 안에 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대자동차는 브랜드 가치 173억 달러(24조 6000억원)로 35위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 브랜드가치 124조원 3년째 ‘글로벌 톱5’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104021005</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자의 브랜드 가치가 2년 연속 두 자릿수 성장을 이어 가며 세계 5위를 지켰다.&lt;br&gt;삼성전자는 3일 글로벌 브랜드 컨설팅 전문업체 인터브랜드가 발표한 ‘글로벌 100대 브랜드’에서 삼성전자의 브랜드 가치가 지난해보다 17% 성장한 877억 달러(약 124조 5000억원)로 3년 연속 5위를 기록했다고 밝혔다.&lt;br&gt;스마트폰과 TV, 가전, 네트워크 등 전 제품의 브랜드 가치가 고루 상승하고 전 세계 데이터 사용이 늘며 반도체의 브랜드 가치가 오른 것이 지난해 20%에 이어 올해도 성장을 이어 간 이유다. 6위(도요타)와의 격차는 지난해 171억 달러에서 올해 279억 달러로 더욱 벌어졌다. 삼성전자는 2012년 9위에 오르며 처음 톱10에 들어온 이후 2017년 6위, 2020년부터는 5위를 수성하며 브랜드 가치를 높여 가고 있다. 국내 기업 가운데서는 유일하게 10위 안에 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대자동차는 브랜드 가치 173억 달러(24조 6000억원)로 35위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 얼굴에 낙서하는 여성 [사진으로 보는 대만]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500242</guid>
      <pubDate>2022-11-03T18:12:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103181100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357475 --&gt;3일 대만 타이베이에서 열린 오슬로 자유 포럼(Oslo Freedom Forum) 행사장에서 한 여성이 낙서판에 붙은 김정은 북한 국무위원장의 얼굴에 색칠을 하고 있다. 오슬로 자유 포럼은 미국 뉴욕에 본부를 둔 국제 인권 단체로 2009년 설립 이후 전 세계를 돌며 연례 포럼을 진행한다.&lt;br&gt;2017년 6월 북한에 억류됐다 풀려난 뒤 사망한 미 대학생 오토 웜비어의 아버지 프레드 웜비어는 2018년 5월 노르웨이 오슬로에서 열린 행사에서 “세계에서 가장 야만적인 독재정권(북한)이 구덩이에서 빠져나오길 바란다”며 “내 힘으로 할 수 있는 모든 것을 다해 그들이 내 아들에게 한 짓에 책임지도록 하겠다”고 말했다. 타이베이 AFP 연합뉴스&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 일본 지바현 지바 북동쪽서 규모 5.0 지진 발생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500251</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:19:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103191848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357489 --&gt;[속보] 일본 지바현 지바 북동쪽서 규모 5.0 지진 발생&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 일본 지바현 지바 북동쪽서 규모 5.0 지진 발생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500252</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500252</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:27:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103192658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357490 --&gt;3일 오후 7시 4분(한국시간) 일본 지바현(혼슈) 지바 북동쪽 13㎞ 지역에서 규모 5.0의 지진이 발생했다고 기상청이 외국 관측 기관 등을 인용해 전했다.&lt;br&gt;진앙은 북위 35.70도, 동경 140.20도이며 지진 발생 깊이는 70㎞다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핼러윈 맞아 히틀러 분장했다가 해고당한 美 남성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500253</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221103500253</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103193725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357491 --&gt;미국 위스콘신주(州)에서 지적장애가 있는 한 남성이 핼러윈을 맞아 과거 독일 나치 정권 지도자인 아돌프 히틀러 분장을 했다가 직장에서 해고됐다고 AP 통신이 2일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 매디슨 어린이 박물관에서 일하는 이 남성은 지난달 29일 위스콘신대학교 매디슨 캠퍼스 인근 거리에서 히틀러로 분장한 후 핼러윈 전 주말을 즐겼다.&lt;br&gt;당시 이 남성의 모습을 촬영한 사진이 소셜미디어(SNS)에 퍼지고 일부 언론에도 보도되자 비판 여론이 일었고, 이에 매디슨 어린이 박물관은 1일 그를 해고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 박물관은 성명을 내고 “그를 계속 고용하는 것은 우리 박물관이 지향하는 가치와 어긋나며 방문객에게도 환영받을 수 없는 일”이라면서 “우리는 반유대주의와 편견, 차별에 반대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;박물관은 이 남성이 과거 외상성 뇌 손상을 입어 인지장애를 앓고 있다고도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “우리는 그가 히틀러 분장을 통해 히틀러를 조롱하고 풍자하려고 했다고 보고 있다”고 설명했다. 현지 경찰은 처벌 대상은 아니라고 밝혔다.&lt;br&gt;반유대주의를 비판하는 단체 ‘스톱 안티세미티즘’(StopAntisemitism)는 “역겹다”며 용납할 수 없는 행위라는 평가를 내놓았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평범한 인턴기자, 방아쇠 왜 당겼나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104018012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104018012</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:20:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103205852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357504 --&gt;폐쇄된 놀이공원에 세 발의 총성이 울린다. 두 명이 죽었다. 잡지사 ‘건’(GUN)의 인턴기자 한옥인이 중상을 입은 채 현장에서 체포됐다. 추리소설 작가 현은 교도소 재소자들을 상대로 글쓰기 수업을 진행하면서 그들의 이야기를 소설로 쓴다. 현은 재판을 앞둔 한옥인을 만나 사건의 내막을 듣는다.&lt;br&gt;소설은 총기류를 전문적으로 다루는 잡지사 인턴기자가 사장과 차장을 쏴 죽인 사건을 풀어 간다. 몇 년째 언론사 채용에 도전했다가 낙방한 옥인은 겨우 들어온 잡지사에서 치열한 정규직 전쟁을 치러야 했다. 동기 인턴기자인 진명유와의 경쟁은 급기야 옥인이 10주년 특집기획으로 제안한 불법 ‘건배틀’(총싸움)로 옮겨 간다.&lt;!-- 그림 1357505 --&gt;이야기는 몇 개의 한정된 장소에서 펼쳐진다. 예컨대 옥인이 처음 들어간 작은 주택집을 개조한 잡지사라든가, 도서관으로 꾸민 지하실, 순두부찌개집, 버스 정류장에서 회사로 가는 골목길, 칵테일바 등이다. 세밀하게 묘사한 공간에서 비밀을 숨긴 인물들을 쫓아간다. 여기에 중간중간 단서를 넣어 독자의 궁금증을 유발한다. 옥인은 예전 발행했던 잡지를 찾아보다 ‘김수정’이란 이름을 발견한다. ‘건’에서 일했던 기자로, 잠실의 한 쇼핑몰에서 끔찍하게 사살됐던 이로 추정된다. 옥인은 이와 관련 있는 온라인 카페 ‘트리거트리거’를 찾아내고, 수정을 돕던 도일을 만나 잡지사 사장의 과거와 부장·차장의 비밀에 다가간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여러 총기라든가, 무기의 역사, 전쟁 이야기를 곁들였다. M99, MG42, K2, 38소총, 맥심 기관총 등에 얽힌 설명을 읽는 재미가 쏠쏠하다. 러시아와 우크라이나 전쟁, 이란 호르무즈 해협 봉쇄, 시에라리온 내전 등 옥인이 매일 필사하는 신문기사들에 대한 내용이 현실감을 더한다. 저자인 김경순 작가는 서울신문과의 통화에서 “미국의 총기 난사와 불법 사제총 제작 등에 대한 뉴스가 나왔을 때 작품을 구상했다. 이후 총기와 전쟁 관련 서적을 50권 이상 읽으며 자료를 정리했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;총이라는 독특한 소재가 뿜어내는 매력을 묘사한 부분도 눈에 띈다. 옥인은 면접 첫날 회사 사무실 벽에 걸려 있는 1800년대 후반 제작된 장미총의 사진을 보고 위험하지만 아름답다는 생각을 한다. 총을 처음으로 쏴본 뒤 느낀 ‘손맛’을 잊지 못하고, 자꾸 더 쏘고 싶은 유혹을 느낀다. 남을 해할 수도 있지만, 나를 방어하는 무기인 총을 통해 ‘폭력’의 본질과 변질을 묻는다. “총이 아름다운 이유는 그 자체의 아름다움이 아니라 살상의 위엄 때문”이라는 도입 전 문장이 주제의식을 잘 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한정된 공간에서 아우라를 뿜어내는 여러 인물이 펼치는 이야기가 머릿속에 잘 그려진다. 조금씩 맞춰 가던 퍼즐이 마지막에 어떤 식으로 풀릴지 손에 땀을 쥐게 한다. 잘 짜인 미스터리 스릴러 영화를 보는 느낌마저 든다. ‘의미와 재미, 속도와 중량감을 함께 지닌 소설’이라는 평을 받으며 심사위원 전원 동의로 8회 황산벌청년문학상을 받았다. 김 작가는 “소설은 일단 재미가 있어야 한다고 생각해 독자들이 즐겁게 읽을 수 있도록 이야기를 짜는 데에 공을 들였다”면서 “영화와 다른 소설의 맛을 느낄 수 있는 문장도 즐기면서 읽어 달라”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물, 길들이는 게 아니라 친구가 되는 거야[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104018011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104018011</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:20:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103210001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357508 --&gt;개 사육 공장에서 태어난 주인공 ‘개’는 단지 못생겼다는 이유로 태어나자마자 쓰레기처리장에 버려진다. 시컴댕이의 도움으로 간신히 죽음을 모면하고, 온갖 오물 속에서 세상을 배운다. 시컴댕이는 개에게 “되도록 빨리 여주인을 찾아내고 잘 길들이라”고 충고한다.&lt;br&gt;시컴댕이가 죽은 뒤 여주인을 만나고자 개는 도시로 떠나지만 이내 수용소에 갇히고, 거기서 꼬마 주인 ‘사과’를 만난다. 그런데 사과는 고집스러운 성격에다 길들이기 까다로운 아이였다.&lt;br&gt;개를 친근하게 부르는 프랑스어 ‘까보 까보슈’(Cabot-Caboche)를 제목으로 단 책은 다니엘 페나크가 1982년 첫 출간한 뒤 지금까지도 전 세계에서 사랑받는 아동문학의 고전으로 꼽힌다. 개의 시선에서 바라본 이야기는 그저 흥밋거리에, 혹은 뻔한 교훈을 던지는 데에만 그치지 않는다. 개가 사과를 길들이는 방식이라든가, 하이에누를 만나 인간과 친구가 되는 법 등을 배우는 장면 등은 읽는 내내 우리에게 묵직한 울림을 준다.&lt;!-- 그림 1357507 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개를 함부로 버리는 장면 등도 마찬가지다. 반려동물을 키운다는 일이 단지 우리의 즐거움이나 위안을 위해서가 아니라는 점, 그리고 개와 친구로 살아가려면 인간과 동물의 차이를 인정해야 한다는 메시지가 담겼다. 어린이들에게 ‘개는 이런 동물이야’라고 하기보다 만화책 한 편을 읽게 하는 게 훨씬 낫다.&lt;br&gt;탄탄한 이야기를 시나리오 작가이자 색채 화가인 그레고리 파나치오네가 익살스럽고 재치 넘치는 화풍의 그래픽 노블로 재구성했다. 읽는 내내 마음도 눈도 즐거워 책장 넘기기가 아까울 정도다. 아이들과 읽어 보길 추천한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>존재하지 않은 ‘인종’… 세뇌와 미신으로 만들었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104018010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104018010</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:20:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103205922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357506 --&gt;인종주의와 인종차별이 나쁘다는 것은 상식이다. 인종차별에 맞서야 한다고 우리는 주문한다. 그러나 모든 인간은 한 종(種)이며 집단 사이에는 어떤 차이도 존재하지 않는다는 사실이 과학적으로 입증됐으며, 1950년에 이미 유네스코는 인종이 생물학적 실재가 아니라 신화에 지나지 않는다는 성명을 발표했다.&lt;br&gt;우생학 비판자이며 인종 간 차이에 생물학적 근거가 없다는 과학계 합의를 이끌어내는 데 힘을 보탠 로버트 월드 서스먼이 별세하기 2년 전인 2014년 내놓은 ‘인종이라는 신화’에는 ‘인류를 현혹한 최악의 거짓말’이란 부제가 붙어 있다.&lt;br&gt;그런데 우리는 왜 이런 잘못된 믿음에 여전히 붙들려 있을까. 인종이 실재한다는 믿음, 그 믿음에 수반되는 편견과 혐오가 뿌리 깊게 박혀 세계관의 일부가 돼 버린 것은 아닌가. 지능, 성적인 행동, 출산율, 영유아 돌봄, 노동 윤리와 역량, 개인의 절제, 수명, 법 준수 성향, 공격성, 이타심, 경제 및 기업 행위, 가족의 응집, 심지어 뇌의 크기까지 인종과 관련 있다고 믿고 있다. 이런 믿음 안에는 인종 간 우열도 존재한다. 스페인 종교재판, 식민 시대, 남북전쟁, 나치즘으로 거슬러 올라갈 것도 없다. 라틴아메리카와 중동 난민들이 유럽에서 어떤 시선과 마주하는지 떠올리면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책은 이미 과학적으로 규명된 일을 인류가 어떻게 오랫동안 숨겨 올 수 있었는지 파헤치는 데 중점을 뒀다. 많은 지도자들과 그 추종자들이 인종주의적 오류를 믿도록 우리의 눈을 가리고 오도했다는 것이다.&lt;br&gt;또 현대 삶의 방식을 계속해서 통제하기 위해 인종 개념과 인종주의에 바탕을 둔 정책을 개발해 온 치부를 드러내려 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자는 어떤 이들은 인종주의에 관한 한 중세를 살고 있다고 개탄했다. 무지와 감정, 증오, 불관용이 겉으로는 줄어든 듯하지만 특정한 계기를 만나 폭발하면 중세로 돌아가는 듯한 요즈음이다.&lt;br&gt;지식인, 정치인, 자금원들이 연결된 네트워크가 레토릭 뒤에 숨어 영악하게 어젠다를 개발하는 데 맞서 인종주의의 역사에 대해 교육해야 한다고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 고용한파 경고 “취업자 79만 → 8만”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020025</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 관련 일자리의 확대로 호조를 띤 고용 시장이 내년부터 악화할 것이란 국책연구원의 전망이 나왔다. 내년 취업자 수 증가폭이 올해의 10분의1 수준에 그칠 것이란 분석이다. 고령화 등 인구구조의 변화가 내년 처음으로 취업자 수 감소에 영향을 미칠 것이란 관측도 제기됐다.&lt;br&gt;한국개발연구원(KDI)은 3일 발표한 ‘최근 취업자 수 증가세에 대한 평가 및 전망’에서 취업자 수 증가폭이 올해 79만 1000명에서 내년 8만 4000명으로 대폭 축소될 것으로 전망된다고 밝혔다.&lt;br&gt;KDI는 지난 5월 경제전망에서 올해 취업자 수는 60만명이고 내년에는 12만명이 증가할 것으로 예상했는데, 이번에 올해 전망치는 높이고 내년 전망치는 내렸다. 올해 들어 9월까지 취업자 수는 89만명 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지연 KDI 경제전망실 모형총괄은 “내년 경기가 둔화할 가능성이 상반기에 판단했던 것보다 커졌다고 판단해 내년 취업자 수 전망을 하향 조정했다”면서 “취업자 수 증가폭 축소는 올해 4분기부터 나타날 것”이라고 예상했다.&lt;br&gt;KDI는 인구구조의 변화가 내년 취업자 수를 1만 8000명 줄이는 효과를 낳을 것이란 분석도 내놨다. 지금까지는 인구가 늘면서 취업자 수도 자연스럽게 늘었는데, 내년부터는 처음으로 고령 인구 증가 등의 인구구조 변화가 취업자 수 감소 요인으로 작용할 것이란 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt; KDI는 “내년 외국인 순유입으로 15세 이상의 생산가능인구가 늘어 취업자가 15만 1000명 늘어나는 효과가 나타나지만 고용률이 높은 핵심노동인구(30~59세) 비중 감소가 취업자 수를 16만 9000명 줄이게 될 것”이라면서 “앞으로 핵심노동인구 비중 감소에 15세 이상 생산가능인구 감소까지 겹치면 인구구조 변화는 취업자 수를 둔화시키는 핵심 요인으로 작용할 전망”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 KDI는 올해 경기 회복이 둔화하는 상황에서도 고용 여건이 매우 양호했던 배경에 대해 “우리 경제가 코로나19 위기에 대응·적응하는 과정에서 배달·디지털·보건·돌봄 등 관련 분야의 노동 수요가 증가한 것이 주요하게 작용했다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>함영주 인사도 ‘염구작신’ 따를까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020024</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103171313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357429 --&gt;함영주 하나금융 회장이 취임 후 첫 계열사 수장 인사를 앞두고 있다. 전임자인 김정태 전 회장이 꾸려 놓은 기틀에서 큰 개편 없이 기존 임원들과 함께 조직을 이끄는 등 취임 초 내건 염구작신(染舊作新· 옛것을 물들여 새것을 만들다) 경영 스타일이 계속될지 주목된다.&lt;br&gt;3일 금융권에 따르면 내년 3월 박성호 하나은행장, 이은형 하나증권 대표, 권길주 하나카드 대표, 권영탁 핀크 대표, 김동환 하나벤처스 대표, 박근영 하나금융티아이 대표, 강동훈 하나에프앤아이 대표 등 하나금융그룹 계열사 14곳 중 절반인 7곳의 수장이 임기를 마친다.&lt;br&gt;이 가운데 하나은행의 3분기 누적 당기순이익은 2조 2438억원으로 1년 전 같은 기간과 비교해 15.2% 늘었으나 경쟁사인 우리은행(3분기 누적 2조 3735억원)보다 뒤처진다. 하나금융은 3분기 3위 자리를 되찾았는데 하나은행은 4위에 머문 것이다. 다만 박 행장은 취임 첫해인 지난해 연간 실적으로 신한은행을 제치고 하나은행을 국민은행에 이은 2위에 올려놨으며 디지털 전환에도 적극적이었다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비은행 부문은 강화가 절실하다는 지적을 받는다. 하나카드의 3분기 누적 순이익은 1년 사이 16.78% 감소했다. 고객 기반인 신용판매 실적 역시 하위권이다. 권길주 대표는 전임자(장경훈 전 대표)가 1년 임기를 남긴 채 사임하면서 지난해 4월 선임된 뒤 1회 연임한 상태다.&lt;!-- 그림 1357538 --&gt;하나증권도 실적 감소를 피하지 못했다. 지난 7월 사명을 하나금융투자에서 하나증권으로 바꾸며 의욕을 보였지만 3분기 누적 당기순이익은 전년 동기 대비 30.52% 줄어든 2847억원을 기록했다. 이 대표의 경우 실적 감소에 직면했다는 점은 권 대표와 같지만 그룹 내 영향력은 다르다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 이 대표는 2020년 3월 하나금융이 3인 부회장 체제로 개편할 때 부회장으로 선임돼 그룹 글로벌 부문을 총괄했다. 김 전 회장 임기 말까지는 3인 부회장 체제로 지성규 전 하나금융 부회장, 당시 부회장이던 함 회장과 함께 일했다. 지난 3월 초 지 전 부회장이 안마의자 바디프랜드로 영입되며 그룹을 떠났고, 당시 이 대표는 부회장직 임기를 내년 3월까지로 연장했다. 이후 함 회장이 회장으로 선임되면서 단독으로 부회장직을 수행하고 있다.&lt;br&gt;하나금융 관계자는 “이 부회장(대표)은 등기 임원이 아니어서 연임 결정은 주주총회 결의 사안이 아니었다”며 “일종의 인사 차원에서 임기가 연장된 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 고용한파 경고 “취업자 79만 → 8만”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020025</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 관련 일자리의 확대로 호조를 띤 고용 시장이 내년부터 악화할 것이란 국책연구원의 전망이 나왔다. 내년 취업자 수 증가폭이 올해의 10분의1 수준에 그칠 것이란 분석이다. 고령화 등 인구구조의 변화가 내년 처음으로 취업자 수 감소에 영향을 미칠 것이란 관측도 제기됐다.&lt;br&gt;한국개발연구원(KDI)은 3일 발표한 ‘최근 취업자 수 증가세에 대한 평가 및 전망’에서 취업자 수 증가폭이 올해 79만 1000명에서 내년 8만 4000명으로 대폭 축소될 것으로 전망된다고 밝혔다.&lt;br&gt;KDI는 지난 5월 경제전망에서 올해 취업자 수는 60만명이고 내년에는 12만명이 증가할 것으로 예상했는데, 이번에 올해 전망치는 높이고 내년 전망치는 내렸다. 올해 들어 9월까지 취업자 수는 89만명 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지연 KDI 경제전망실 모형총괄은 “내년 경기가 둔화할 가능성이 상반기에 판단했던 것보다 커졌다고 판단해 내년 취업자 수 전망을 하향 조정했다”면서 “취업자 수 증가폭 축소는 올해 4분기부터 나타날 것”이라고 예상했다.&lt;br&gt;KDI는 인구구조의 변화가 내년 취업자 수를 1만 8000명 줄이는 효과를 낳을 것이란 분석도 내놨다. 지금까지는 인구가 늘면서 취업자 수도 자연스럽게 늘었는데, 내년부터는 처음으로 고령 인구 증가 등의 인구구조 변화가 취업자 수 감소 요인으로 작용할 것이란 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt; KDI는 “내년 외국인 순유입으로 15세 이상의 생산가능인구가 늘어 취업자가 15만 1000명 늘어나는 효과가 나타나지만 고용률이 높은 핵심노동인구(30~59세) 비중 감소가 취업자 수를 16만 9000명 줄이게 될 것”이라면서 “앞으로 핵심노동인구 비중 감소에 15세 이상 생산가능인구 감소까지 겹치면 인구구조 변화는 취업자 수를 둔화시키는 핵심 요인으로 작용할 전망”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 KDI는 올해 경기 회복이 둔화하는 상황에서도 고용 여건이 매우 양호했던 배경에 대해 “우리 경제가 코로나19 위기에 대응·적응하는 과정에서 배달·디지털·보건·돌봄 등 관련 분야의 노동 수요가 증가한 것이 주요하게 작용했다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>함영주 인사도 ‘염구작신’ 따를까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020024</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103171313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357429 --&gt;함영주 하나금융 회장이 취임 후 첫 계열사 수장 인사를 앞두고 있다. 전임자인 김정태 전 회장이 꾸려 놓은 기틀에서 큰 개편 없이 기존 임원들과 함께 조직을 이끄는 등 취임 초 내건 염구작신(染舊作新· 옛것을 물들여 새것을 만들다) 경영 스타일이 계속될지 주목된다.&lt;br&gt;3일 금융권에 따르면 내년 3월 박성호 하나은행장, 이은형 하나증권 대표, 권길주 하나카드 대표, 권영탁 핀크 대표, 김동환 하나벤처스 대표, 박근영 하나금융티아이 대표, 강동훈 하나에프앤아이 대표 등 하나금융그룹 계열사 14곳 중 절반인 7곳의 수장이 임기를 마친다.&lt;br&gt;이 가운데 하나은행의 3분기 누적 당기순이익은 2조 2438억원으로 1년 전 같은 기간과 비교해 15.2% 늘었으나 경쟁사인 우리은행(3분기 누적 2조 3735억원)보다 뒤처진다. 하나금융은 3분기 3위 자리를 되찾았는데 하나은행은 4위에 머문 것이다. 다만 박 행장은 취임 첫해인 지난해 연간 실적으로 신한은행을 제치고 하나은행을 국민은행에 이은 2위에 올려놨으며 디지털 전환에도 적극적이었다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비은행 부문은 강화가 절실하다는 지적을 받는다. 하나카드의 3분기 누적 순이익은 1년 사이 16.78% 감소했다. 고객 기반인 신용판매 실적 역시 하위권이다. 권길주 대표는 전임자(장경훈 전 대표)가 1년 임기를 남긴 채 사임하면서 지난해 4월 선임된 뒤 1회 연임한 상태다.&lt;!-- 그림 1357538 --&gt;하나증권도 실적 감소를 피하지 못했다. 지난 7월 사명을 하나금융투자에서 하나증권으로 바꾸며 의욕을 보였지만 3분기 누적 당기순이익은 전년 동기 대비 30.52% 줄어든 2847억원을 기록했다. 이 대표의 경우 실적 감소에 직면했다는 점은 권 대표와 같지만 그룹 내 영향력은 다르다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 이 대표는 2020년 3월 하나금융이 3인 부회장 체제로 개편할 때 부회장으로 선임돼 그룹 글로벌 부문을 총괄했다. 김 전 회장 임기 말까지는 3인 부회장 체제로 지성규 전 하나금융 부회장, 당시 부회장이던 함 회장과 함께 일했다. 지난 3월 초 지 전 부회장이 안마의자 바디프랜드로 영입되며 그룹을 떠났고, 당시 이 대표는 부회장직 임기를 내년 3월까지로 연장했다. 이후 함 회장이 회장으로 선임되면서 단독으로 부회장직을 수행하고 있다.&lt;br&gt;하나금융 관계자는 “이 부회장(대표)은 등기 임원이 아니어서 연임 결정은 주주총회 결의 사안이 아니었다”며 “일종의 인사 차원에서 임기가 연장된 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 고용한파 경고 “취업자 79만 → 8만”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020025</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 관련 일자리의 확대로 호조를 띤 고용 시장이 내년부터 악화할 것이란 국책연구원의 전망이 나왔다. 내년 취업자 수 증가폭이 올해의 10분의1 수준에 그칠 것이란 분석이다. 고령화 등 인구구조의 변화가 내년 처음으로 취업자 수 감소에 영향을 미칠 것이란 관측도 제기됐다.&lt;br&gt;한국개발연구원(KDI)은 3일 발표한 ‘최근 취업자 수 증가세에 대한 평가 및 전망’에서 취업자 수 증가폭이 올해 79만 1000명에서 내년 8만 4000명으로 대폭 축소될 것으로 전망된다고 밝혔다.&lt;br&gt;KDI는 지난 5월 경제전망에서 올해 취업자 수는 60만명이고 내년에는 12만명이 증가할 것으로 예상했는데, 이번에 올해 전망치는 높이고 내년 전망치는 내렸다. 올해 들어 9월까지 취업자 수는 89만명 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김지연 KDI 경제전망실 모형총괄은 “내년 경기가 둔화할 가능성이 상반기에 판단했던 것보다 커졌다고 판단해 내년 취업자 수 전망을 하향 조정했다”면서 “취업자 수 증가폭 축소는 올해 4분기부터 나타날 것”이라고 예상했다.&lt;br&gt;KDI는 인구구조의 변화가 내년 취업자 수를 1만 8000명 줄이는 효과를 낳을 것이란 분석도 내놨다. 지금까지는 인구가 늘면서 취업자 수도 자연스럽게 늘었는데, 내년부터는 처음으로 고령 인구 증가 등의 인구구조 변화가 취업자 수 감소 요인으로 작용할 것이란 의미다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt; KDI는 “내년 외국인 순유입으로 15세 이상의 생산가능인구가 늘어 취업자가 15만 1000명 늘어나는 효과가 나타나지만 고용률이 높은 핵심노동인구(30~59세) 비중 감소가 취업자 수를 16만 9000명 줄이게 될 것”이라면서 “앞으로 핵심노동인구 비중 감소에 15세 이상 생산가능인구 감소까지 겹치면 인구구조 변화는 취업자 수를 둔화시키는 핵심 요인으로 작용할 전망”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 KDI는 올해 경기 회복이 둔화하는 상황에서도 고용 여건이 매우 양호했던 배경에 대해 “우리 경제가 코로나19 위기에 대응·적응하는 과정에서 배달·디지털·보건·돌봄 등 관련 분야의 노동 수요가 증가한 것이 주요하게 작용했다”고 분석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>함영주 인사도 ‘염구작신’ 따를까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104020024</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103171313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357429 --&gt;함영주 하나금융 회장이 취임 후 첫 계열사 수장 인사를 앞두고 있다. 전임자인 김정태 전 회장이 꾸려 놓은 기틀에서 큰 개편 없이 기존 임원들과 함께 조직을 이끄는 등 취임 초 내건 염구작신(染舊作新· 옛것을 물들여 새것을 만들다) 경영 스타일이 계속될지 주목된다.&lt;br&gt;3일 금융권에 따르면 내년 3월 박성호 하나은행장, 이은형 하나증권 대표, 권길주 하나카드 대표, 권영탁 핀크 대표, 김동환 하나벤처스 대표, 박근영 하나금융티아이 대표, 강동훈 하나에프앤아이 대표 등 하나금융그룹 계열사 14곳 중 절반인 7곳의 수장이 임기를 마친다.&lt;br&gt;이 가운데 하나은행의 3분기 누적 당기순이익은 2조 2438억원으로 1년 전 같은 기간과 비교해 15.2% 늘었으나 경쟁사인 우리은행(3분기 누적 2조 3735억원)보다 뒤처진다. 하나금융은 3분기 3위 자리를 되찾았는데 하나은행은 4위에 머문 것이다. 다만 박 행장은 취임 첫해인 지난해 연간 실적으로 신한은행을 제치고 하나은행을 국민은행에 이은 2위에 올려놨으며 디지털 전환에도 적극적이었다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비은행 부문은 강화가 절실하다는 지적을 받는다. 하나카드의 3분기 누적 순이익은 1년 사이 16.78% 감소했다. 고객 기반인 신용판매 실적 역시 하위권이다. 권길주 대표는 전임자(장경훈 전 대표)가 1년 임기를 남긴 채 사임하면서 지난해 4월 선임된 뒤 1회 연임한 상태다.&lt;!-- 그림 1357538 --&gt;하나증권도 실적 감소를 피하지 못했다. 지난 7월 사명을 하나금융투자에서 하나증권으로 바꾸며 의욕을 보였지만 3분기 누적 당기순이익은 전년 동기 대비 30.52% 줄어든 2847억원을 기록했다. 이 대표의 경우 실적 감소에 직면했다는 점은 권 대표와 같지만 그룹 내 영향력은 다르다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 이 대표는 2020년 3월 하나금융이 3인 부회장 체제로 개편할 때 부회장으로 선임돼 그룹 글로벌 부문을 총괄했다. 김 전 회장 임기 말까지는 3인 부회장 체제로 지성규 전 하나금융 부회장, 당시 부회장이던 함 회장과 함께 일했다. 지난 3월 초 지 전 부회장이 안마의자 바디프랜드로 영입되며 그룹을 떠났고, 당시 이 대표는 부회장직 임기를 내년 3월까지로 연장했다. 이후 함 회장이 회장으로 선임되면서 단독으로 부회장직을 수행하고 있다.&lt;br&gt;하나금융 관계자는 “이 부회장(대표)은 등기 임원이 아니어서 연임 결정은 주주총회 결의 사안이 아니었다”며 “일종의 인사 차원에서 임기가 연장된 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농산물 플랫폼 ‘비굿‘ 스타트업 협력 업체 뽑혀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022038</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103221914_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357537 --&gt;농민·소상공인을 위한 농산물 정보·거래 플랫폼 ‘에스앤이컴퍼니’를 비롯해 14개 업체가 우리금융의 스타트업 협력 프로그램 ‘디노랩(DINNOlab) 3.5기’로 선발됐다. 우리금융 내 자회사와 벤처캐피탈 및 액셀러레이팅 담당자 등 내·외부 전문가 13명으로 구성된 심사위원들은 인공지능(AI), 데이터, 환경·사회·지배구조(ESG), 헬스케어, 플랫폼, 솔루션 등의 분야에서 우수 기술력을 지닌 스타트업을 발굴했다.&lt;br&gt;농산물 직거래 플랫폼인 비굿(B·good·로고)을 운영하는 에스앤이컴퍼니와 러닝·마라톤 유저를 위한 플랫폼인 ‘러닝포인트’, 메타버스 콘텐츠 간편 제작 플랫폼 ‘로보트리’, AI 기반 문장 제작·생성·교정 등 작문 솔루션인 ‘뤼튼테크놀로지스’, 간병인 매칭 플랫폼 ‘유니메오’, 소상공인용 세무 자동화 플랫폼 ‘택스비’ 등이다.&lt;br&gt;손태승 우리금융그룹 회장은 “스타트업과 함께 성장할 수 있는 생태계를 조성하겠다”면서 “디노랩 기업과 함께 고객 친화적인 디지털 신기술 기반의 차별화된 서비스를 지속적으로 창출할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환경 인식 개선 등  캠페인… SK브로드밴드 ‘ESG 경영‘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022033</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103221601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357535 --&gt;SK브로드밴드가 환경 문제를 해결하고 홀몸 어르신 등 취약계층을 위한 사회안전망을 구축하는 등 환경·사회·지배구조(ESG) 경영에 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;SK브로드밴드는 월별 ESG 주제 특집과 큐레이션 운영, ESG 다큐 제작·방영 등 본업인 미디어를 통해 환경 문제의 심각성을 알리는 인식 개선 캠페인에 나서고 있다. 환경재단이 여는 ‘서울국제환경영화제’를 지난해에 이어 올해 2년 연속 후원하고 지역 시민과 사회 문제 해결 방안을 함께 모색하는 시민 미디어 축제 ‘미디어창작콘테스트’로 지역 사회에서 ESG 가치를 꾸준히 일깨우고 있다. 취약계층의 겨울나기를 지원하는가 하면 경기도 13개시 사회복지협의회, 30개 지역 복지관과 함께 지난 5월 출범시킨 ‘건강나눔 해피시니어 얼라이언스’(사진)를 통해 홀몸 어르신을 돌볼 식사와 건강 체조로 구성된 시니어 행복 프로그램을 제공하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농산물 플랫폼 ‘비굿‘ 스타트업 협력 업체 뽑혀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022038</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103221914_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357537 --&gt;농민·소상공인을 위한 농산물 정보·거래 플랫폼 ‘에스앤이컴퍼니’를 비롯해 14개 업체가 우리금융의 스타트업 협력 프로그램 ‘디노랩(DINNOlab) 3.5기’로 선발됐다. 우리금융 내 자회사와 벤처캐피탈 및 액셀러레이팅 담당자 등 내·외부 전문가 13명으로 구성된 심사위원들은 인공지능(AI), 데이터, 환경·사회·지배구조(ESG), 헬스케어, 플랫폼, 솔루션 등의 분야에서 우수 기술력을 지닌 스타트업을 발굴했다.&lt;br&gt;농산물 직거래 플랫폼인 비굿(B·good·로고)을 운영하는 에스앤이컴퍼니와 러닝·마라톤 유저를 위한 플랫폼인 ‘러닝포인트’, 메타버스 콘텐츠 간편 제작 플랫폼 ‘로보트리’, AI 기반 문장 제작·생성·교정 등 작문 솔루션인 ‘뤼튼테크놀로지스’, 간병인 매칭 플랫폼 ‘유니메오’, 소상공인용 세무 자동화 플랫폼 ‘택스비’ 등이다.&lt;br&gt;손태승 우리금융그룹 회장은 “스타트업과 함께 성장할 수 있는 생태계를 조성하겠다”면서 “디노랩 기업과 함께 고객 친화적인 디지털 신기술 기반의 차별화된 서비스를 지속적으로 창출할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환경 인식 개선 등  캠페인… SK브로드밴드 ‘ESG 경영‘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022033</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103221601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357535 --&gt;SK브로드밴드가 환경 문제를 해결하고 홀몸 어르신 등 취약계층을 위한 사회안전망을 구축하는 등 환경·사회·지배구조(ESG) 경영에 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;SK브로드밴드는 월별 ESG 주제 특집과 큐레이션 운영, ESG 다큐 제작·방영 등 본업인 미디어를 통해 환경 문제의 심각성을 알리는 인식 개선 캠페인에 나서고 있다. 환경재단이 여는 ‘서울국제환경영화제’를 지난해에 이어 올해 2년 연속 후원하고 지역 시민과 사회 문제 해결 방안을 함께 모색하는 시민 미디어 축제 ‘미디어창작콘테스트’로 지역 사회에서 ESG 가치를 꾸준히 일깨우고 있다. 취약계층의 겨울나기를 지원하는가 하면 경기도 13개시 사회복지협의회, 30개 지역 복지관과 함께 지난 5월 출범시킨 ‘건강나눔 해피시니어 얼라이언스’(사진)를 통해 홀몸 어르신을 돌볼 식사와 건강 체조로 구성된 시니어 행복 프로그램을 제공하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목포측후소 관측기록 국가등록문화재 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022036</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103221547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357534 --&gt;문화재청은 3일 근대 기상관측의 역사를 대표하는 ‘목포측후소 기상관측 기록물’을 국가등록문화재로 등록 예고한다고 밝혔다.&lt;br&gt;기록물은 1904년 3월 26일 전남 신안군 옥도리 제2 목포임시관측소에서 첫 공식 관측을 시작한 이래 60년간 매일 꾸준히 만든 자료다. 하루 5~6회씩 주기적으로 기온, 강수, 바람, 기압, 구름 등을 관측해 기록한 관측야장 524점과 이를 기초로 월, 연 단위로 평균 및 극한값을 산출해 작성된 월보원부 55점, 연보원부 85점, 누년원부 16점 등으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농산물 플랫폼 ‘비굿‘ 스타트업 협력 업체 뽑혀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022038</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103221914_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357537 --&gt;농민·소상공인을 위한 농산물 정보·거래 플랫폼 ‘에스앤이컴퍼니’를 비롯해 14개 업체가 우리금융의 스타트업 협력 프로그램 ‘디노랩(DINNOlab) 3.5기’로 선발됐다. 우리금융 내 자회사와 벤처캐피탈 및 액셀러레이팅 담당자 등 내·외부 전문가 13명으로 구성된 심사위원들은 인공지능(AI), 데이터, 환경·사회·지배구조(ESG), 헬스케어, 플랫폼, 솔루션 등의 분야에서 우수 기술력을 지닌 스타트업을 발굴했다.&lt;br&gt;농산물 직거래 플랫폼인 비굿(B·good·로고)을 운영하는 에스앤이컴퍼니와 러닝·마라톤 유저를 위한 플랫폼인 ‘러닝포인트’, 메타버스 콘텐츠 간편 제작 플랫폼 ‘로보트리’, AI 기반 문장 제작·생성·교정 등 작문 솔루션인 ‘뤼튼테크놀로지스’, 간병인 매칭 플랫폼 ‘유니메오’, 소상공인용 세무 자동화 플랫폼 ‘택스비’ 등이다.&lt;br&gt;손태승 우리금융그룹 회장은 “스타트업과 함께 성장할 수 있는 생태계를 조성하겠다”면서 “디노랩 기업과 함께 고객 친화적인 디지털 신기술 기반의 차별화된 서비스를 지속적으로 창출할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환경 인식 개선 등  캠페인… SK브로드밴드 ‘ESG 경영‘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022033</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:30:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103221601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357535 --&gt;SK브로드밴드가 환경 문제를 해결하고 홀몸 어르신 등 취약계층을 위한 사회안전망을 구축하는 등 환경·사회·지배구조(ESG) 경영에 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;SK브로드밴드는 월별 ESG 주제 특집과 큐레이션 운영, ESG 다큐 제작·방영 등 본업인 미디어를 통해 환경 문제의 심각성을 알리는 인식 개선 캠페인에 나서고 있다. 환경재단이 여는 ‘서울국제환경영화제’를 지난해에 이어 올해 2년 연속 후원하고 지역 시민과 사회 문제 해결 방안을 함께 모색하는 시민 미디어 축제 ‘미디어창작콘테스트’로 지역 사회에서 ESG 가치를 꾸준히 일깨우고 있다. 취약계층의 겨울나기를 지원하는가 하면 경기도 13개시 사회복지협의회, 30개 지역 복지관과 함께 지난 5월 출범시킨 ‘건강나눔 해피시니어 얼라이언스’(사진)를 통해 홀몸 어르신을 돌볼 식사와 건강 체조로 구성된 시니어 행복 프로그램을 제공하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스펠맨·오세근 44점 합작… KGC, DB 잡고 선두 질주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104023012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104023012</guid>
      <pubDate>2022-11-03T21:50:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104060329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357578 --&gt;올 시즌 프로농구 1라운드 상승세를 타고 있는 팀들의 대결에서 안양 KGC가 웃었다.&lt;br&gt;KGC는 3일 강원 원주체육관에서 열린 2022~23 프로농구 정규리그 원정 경기에서 5연승을 달리던 원주 DB를 99-84로 거꾸러뜨렸다. 개막 4연승 뒤 1패를 맛보고 다시 3연승을 달린 KGC는 7승1패로 단독 1위 자리를 굳건히 지켰다. DB를 상대로는 5연승이다. KGC는 1라운드 1경기가 남은 상황에서 구단 창단 처음으로 1라운드 최다 7승을 쌓았다. KGC는 3점슛 7개를 포함해 25점 11리바운드를 기록한 오마리 스펠맨과 19점에 7리바운드를 낚아챈 오세근을 포함해 6명이 두 자릿수 득점을 기록하며 활약했다. 개막 2연패 뒤 5연승을 달렸던 DB는 5승3패를 기록하며 공동 2위에서 4위로 내려앉았다. DB는 이선 알바노(22점)와 드완 에르난데스(16점)가 분전했으나 리바운드 싸움에서 30-45로 크게 밀렸다.&lt;br&gt;이날 경기는 리그 초반 1위 KGC와 공동 2위 DB, 그리고 팀 득점 2위 KGC와 1위 DB의 대결로 관심을 모았다. 3점슛 성공률 2위 KGC와 1위 DB의 대결이기도 했는데 3점슛 14개를 터뜨린 KGC가 11개를 넣은 DB를 눌렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전반 막판까지는 34-49로 KGC가 뒤처졌을 정도로 DB의 분위기였다. 스펠맨과 오세근이 후반에만 17점과 11점을 집중시키는 등 순식간에 경기를 뒤집어 승리를 챙겼다.&lt;br&gt;대구에서 열린 경기에서는 원정팀 수원 kt가 홈팀 대구 한국가스공사를 97-81로 제압했다. kt는 이제이 아노시케가 3점슛 7개를 터뜨리는 등 34점 8리바운드를 몰아치며 4연패에서 벗어났다. 단독 10위였던 kt는 2승5패로 한국가스공사, 전주 KCC와 함께 공동 8위 그룹을 형성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오원석·요키시, 87.5% 우승 확률 잡는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104023015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104023015</guid>
      <pubDate>2022-11-03T21:50:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103231521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357557 --&gt;한국프로야구(KBO) 챔피언을 가리는 한국시리즈(KS·7전 4승제) 중 1승1패로 맞선 상황에서 치르는 3차전은 사실상 결승전이다. 역대 KS 1승1패로 맞붙은 16번의 3차전 승자 중 14팀(87.5%)이 우승 트로피를 챙겨 갔다. 3차전을 지고도 우승한 건 2003년 현대 유니콘스와 2020년 NC 다이노스 딱 두 팀밖에 없다. 단기전으로 전체 4승인 시리즈에서 절반인 2승 고지를 먼저 밟는 게 그만큼 중요하다.&lt;br&gt;4일 서울 고척스카이돔에서 정규리그 1위 SSG 랜더스와 3위 키움 히어로즈가 KS의 향방을 가를 3차전을 치른다. 승부의 분수령에서 SSG는 오원석, 키움은 에릭 요키시를 선발로 예고했다.&lt;br&gt;SSG는 당초 3차전 선발로 짜 놨던 숀 모리만도가 1차전에서 39구를 던져 이날 등판이 어려워졌다. 반면 1차전에서 구원 등판해 26구를 던진 키움의 요키시는 예정대로 선발로 나온다. 요키시는 1차전에서 1과3분의2이닝 2실점(1자책점)했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;요키시는 올 시즌 30경기에서 10승8패 평균자책점 2.57을 기록했다. 키움은 1차전 안우진(2와3분의2이닝 2실점), 2차전 타일러 애플러(5이닝 5실점)가 각각 부상과 부진으로 기대에 못 미쳤다. 특히 안우진은 손가락 물집이 터져 다음 등판 일정도 유동적이다. 요키시의 어깨가 더욱 무겁다.&lt;br&gt;요키시는 올해 SSG를 상대로 3번 등판해 승리 없이 1패 평균자책점 4.15를 작성했다. 또 포스트시즌에선 한 번도 승리를 맛보지 못했다. 2019년 준플레이오프부터 올해 플레이오프까지 통산 6경기에서 22와3분의1이닝을 던지며 1패 1홀드 평균자책점 4.84를 기록했다. 하지만 매 경기 ‘내일이 없는’ 총력전을 펼치는 팀 상황을 고려하면 최대한 긴 이닝을 최소 실점으로 막아야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오원석은 올해 31경기에서 6승8패 평균자책점 4.50을 기록했다. 시즌 후반엔 선발과 구원을 오갔다. 올 시즌 키움을 상대로 7차례 등판해 승리 없이 3패 평균자책점 8.14로 어려움을 겪었다. 또 이번 3차전은 오원석의 가을야구 데뷔전이다.&lt;br&gt;키움은 김준완, 이용규, 이정후, 김혜성, 김태진으로 짜인 좌타라인을 앞세워 올해 포스트시즌 준플레이오프에서 출발해 KS까지 올라왔다. SSG는 이런 키움을 막기 위해 좌완 오원석을 선발로 내세웠고, 좌타 상대 스페셜리스트 계투 김택형에게 기대를 걸고 있다. 왼손 타자(키움)들과 왼손 투수(SSG)들의 승부가 3차전과 시리즈 전체의 승패를 좌우할 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104023014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104023014</guid>
      <pubDate>2022-11-03T21:50:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=한국시리즈 3차전 SSG-키움(오후 6시 30분·고척)&lt;br&gt;●프로농구=삼성-캐롯(오후 7시·잠실체)&lt;br&gt;●여자농구=KB-우리은행(오후 7시·청주체)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●프로배구=흥국생명-IBK기업은행(인천삼산월드체) 삼성화재-OK금융그룹(대전충무체·이상 오후 7시)&lt;br&gt;●골프=코리안투어 골프존-도레이 오픈(골프존카운티 선산) KLPGA 투어 S-OIL 챔피언십(엘리시안 제주)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●여자축구=WK리그 플레이오프 경주한수원-수원FC(오후 6시·경주황성3구장)&lt;br&gt;●테니스=안성오픈(안성스포츠파크) ITF 하나증권 오산 아시아국제주니어대회(오산시립테니스장)&lt;br&gt;●바둑=삼성화재배 월드 마스터스 4강전(온라인)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美복권 39회 연속 1등 안나와…2조원대 당첨금 주인 누구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500001</guid>
      <pubDate>2022-11-04T00:43:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104003511_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357565 --&gt;당첨시 약 12억 달러(1조7000억 원)가 걸려 있던 미국 복권 ‘파워볼’의 1등 당첨자가 이번 주에도 나오지 않아, 다음번에 1등 당첨자가 나올 경우 미국 복권 사상 3번째로 높은 약 15억 달러(2조1000억 원)를 받게 된다고 파워볼 운영업체가 2일(현지시간) 홈페이지에서 밝혔다.&lt;br&gt;파워볼 복권은 8월 3일부터 11월 2일까지 39회 연속으로 1등 당첨자가 나오지 않았다. 다음 추첨은 11월 5일에 이뤄질 예정이다. 이 복권은 숫자 선택식 게임으로 미국 50개 주 중 45개 주와 워싱턴 DC, 푸에르토리코, 미국령 버진아일랜드에서 팔린다.  &lt;br&gt;파워볼 복권 한 게임을 2달러를 주고 했을 때 1등 당첨 확률을 수학적으로 계산하면 약 2억9220만 분의 1이다. 1등에 당첨되려면 ‘흰색 공’에 해당하는 숫자 1∼69 중 5개와 ‘빨간색 파워볼’ 숫자 1∼26 중 1개 등 6개 숫자가 모두 들어맞아야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주최측에 따르면 11월 5일 파워볼 추첨에서 1등 당첨자가 나온다면 15억 달러를 받을 수 있으며, 이는 미국 복권 역사상 3위, 파워볼 역사상 2위에 해당한다.&lt;br&gt;다만 이 액수는 29년에 걸쳐 분할 지급을 선택할 때의 지급액이며, 거의 모든 1등 당첨자들처럼 현금 일시불 지급을 택할 경우는 7억4590만 달러(1조632억원)가 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국 복권 역사상 1등 복금 최고 기록은 2016년 1월 13일 파워볼에서 나온 분할지급 기준 15억8640억 달러(2조2642억 원), 일시불 기준 9835만 달러(1조4036억 원)였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 4일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022041</guid>
      <pubDate>2022-11-04T01:06:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1357566 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022042</guid>
      <pubDate>2022-11-04T01:07:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1357567 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 6일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104022043</guid>
      <pubDate>2022-11-04T01:08:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1357568 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 국방 “핵 쏘면 北 종말…전술핵 재배치는 고려 안 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500003</guid>
      <pubDate>2022-11-04T05:03:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104045907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;[한미 국방장관, 워싱턴서 54차 SCM]&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;공동성명 “한미연합훈련 확대 필요성 동의”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;이종섭 “전술핵의 한반도 재배치 고려 않아”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;오스틴 , 전략자산의 상시 배치 필요성에 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“새 상시배치 없지만 정례적 순환 배치”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1357571 --&gt;한미 국방장관이 3일(현지시간) 제54차 한미안보협의회의(SCM)를 열고 북한의 도발에 대응해 “한미 양국은 연합훈련 확대 필요성에 동의했다”는 내용의 공동성명을 발표했다. 북한의 대화 거부 및 지속적 도발 수위 상향에 적극 대응하겠다는 의미다.&lt;br&gt;이종섭 국방부 장관과 로이드 오스틴 미 국방장관은 이날 미국 국방부 청사에서 제54차 한미안보협의회의(SCM)를 가진 후 공동성명에서 “북한의 최근 미사일 시험발사에 따른 안보환경을 고려하여 북한의 핵·미사일 위협에 대한 대비태세를 강화하기 위한 연합연습 및 훈련의 확대 필요성에 동의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “방어적이고 억제를 목적으로 한 훈련이 (한미) 동맹의 준비태세 유지에 핵심요소임에 주목하면서 2023년에는 연합연습과 연계하여 대규모 연합야외기동훈련을 재개하기 위해 긴밀히 협력해 나가기로 했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 한미 공군이 북한의 도발과 관련해 4일 종료 예정이던 연합공중훈련 ‘비질런트 스톰’(Vigilant Storm) 기간을 연장키로 결정했다고 밝힌 것도 이번 공동성명에서 재확인했다.&lt;br&gt;이날 SCM 후 공동기자회견에서 이 장관은 “정부는 전술핵의 (한반도) 재배치를 고려하지 않고 있다”고 말했다. 이어 “저와 오스틴 장관은 북한의 전술핵 등 어떠한 핵 공격도 절대 용납할 수 없으며, 만약 북한이 핵을 사용한다면 동맹의 압도적이고 결정적인 대응으로 김정은 정권이 종말을 맞게 될 것임을 확인했다”고 말했다. 전술핵 재배치가 아닌 확장억제 강화를 강조한 한미 정부 간 기존 입장과 일치한다.&lt;!-- 그림 1357572 --&gt;또 “고도화되는 북한 핵·미사일 위협을 실효적으로 억제·대응하도록 정보공유, 협의절차, 실행 등 분야별로 동맹 능력과 태세를 더욱 강화하기로 했다”며 “북한의 모든 핵 사용 시나리오에 대한 대응방안을 마련할 것”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;북한의 7차 핵실험 가능성과 관련해서는 “언제 할지 알기 어렵다”고 설명했다. 중국이 북한에 영향력이 있지만 “북한이 과거 중국 의사와 무관하게 핵실험 한 경험”이 있다며 중국을 통해 관측하는 것도 쉽지 않다는 취지로 설명했다.&lt;br&gt;오스틴 장관도 이날 기자회견에서 “북한이 (도발) 행위를 (계속) 이어가는 것이 가능하다고 본다. 하지만 우리는 그들이 핵무기를 사용하거나 한국을 공격하는 것을 선택하지 않도록 하는 데에 집중할 것”이라고 설명했다. 또한 전술핵 재배치를 요구하는 한국 내 분위기를 염두한 듯 “누구도 한국을 공격할 수 없게 확실히 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;오스틴 장관은 국내에서 나오는 상시적 전략 자산 전개 주장에 대해서는 “현재 한반도에 상시적 전략 자산 배치를 계획하고 있지는 않다. 새로운 상시 전략자산 배치는 현재로서는 없지만 알다시피 자산은 정례적으로 순환 배치되고 있다”고 했다.&lt;br&gt;또 “우리의 동맹은 철통같고, 미국은 핵을 포함해 재래식 및 미사일 방어를 포함해 모든 범위의 확장 억지에 대해 약속한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해리 포터 팬 여러분, 도비 무덤에 양말 놓아두지 마세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500004</guid>
      <pubDate>2022-11-04T05:29:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104052751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357573 --&gt;&lt;!-- 그림 1357574 --&gt;영국 웨일스의 펨브록셔주 프레시워터 웨스트 해변에는 연간 75만명의 관광객이 찾아온다. 조개오두막과 그 앞의 무덤을 찾아 추모하기 위해서다. ‘해리 포터’ 시리즈에 등장하는 귀염둥이 집요정 도비의 무덤이다.&lt;br&gt;말포이 집안의 집요정 도비는 집안 사람들에게 구박당한 설움 때문에 배반하고 해리를 흉계에서 구해내는 캐릭터인데 피규어 인형이 판매될 정도로 많은 사랑을 받았다. 시리즈 첫 편 ‘해리 포터와 비밀의 방’에 처음 등장해 해리에게 호그와트 학교에 가지 말라고 하는데 해리는 말을 듣지 않는다. 그리고 마지막 ‘해리 포터와 죽음의 성물’에서 해리를 구하고 벨라트릭스 레스트랭의 단검에 장렬한 최후를 맞는데 영화의 이 장면이 이곳에서 촬영됐기 때문에 그의 무덤이 차려졌다.&lt;br&gt;그런데 이 무덤에는 해변에서 주운 자갈에 애도 문구를 적어넣거나 양말이나 옷가지, 인형 등을 올려놓는 것이 해리 포터 팬들이라면 당연한 의무로 여겨졌다. 양말은 도비를 비롯한 집요정들이 자유를 되찾고 해방되는 방법으로 소설에 소개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 양말이 물개 등의 서식과 생존에 위협이 된다는 우려가 제기됐다. 프레시워터 웨스트는 특별 과학 관심지역으로 지정돼 있다. 이곳과 주변은 대형 회색물개와 하버 거북 등이 살고 있고 세계 최대 바닷새 서식지이기도 하다.&lt;br&gt;내셔널 트러스트 킴루(Cymru, 웨일스)는 환경단체들과 여러 문제를 총체적으로 상의한 끝에 이 무덤을 없애지는 않기로 결정했다고 영국 일간 인디펜던트가 3일(현지시간) 전했다. 다만 해리 포터 팬들은 더 이상 양말을 도비의 무덤에 놓아두지 않는다는 조건이 붙여졌다. 대변인은 “도비를 추모하는 공간은 그곳을 즐기는 이들을 위해 당분간 남겨둘 것”이라면서 야생 환경을 플라스틱 오염으로부터 보호하기 위해 “아무것도 남기면 안된다”는 철학에 따라 추모하는 물건을 남기지 말라고 당부했다. 사진만 찍어달라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소셜미디어에서는 올바른 결정이라는 반응이 많았다. 한 누리꾼은 “해서 그것이 당장은 여전히 그곳에 있게 됐다. 방문객들은 주변 지역의 가게들을 도울 수 있을 것 같다. 사람이 몰려들면 돈이 된다는 이치”라고 반겼다.&lt;br&gt;하지만 그 무덤이 “눈에 거슬린다”거나 “쓰레기 매립지”처럼 보인다며 못마땅해 하는 사람도 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북 도발·한미연합훈련 ‘강대강’ 대치… 보이지 않는 해법</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500005</guid>
      <pubDate>2022-11-04T06:17:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104061047_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;한미 국방 “北 도발에 연합훈련 확대 필요성 동의”&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;北 “비질런트스톰 연장은 잘못” 언급뒤 SRBM 도발&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;한미, 한반도 전술핵·상시 전략자산 배치 등 일축&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;북 핵보유국 인정 및 핵군축 협상 주장에 대해서도&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;한반도 완전한 비핵화 및 윤 정부 ‘담대한 구상’ 강조&lt;/strong&gt; &lt;!-- 그림 1357579 --&gt;한미 국방장관이 3일(현지시간) 제54차 한미안보협의회의(SCM)에서 북한의 도발에 대응한 한미연합군사훈련 확대와 확장억제 강화를 강조했다. 반면 북한은 최근 연이은 도발의 이유로 한미연합군사훈련을 지목하면서, 강대강 대치는 지속될 전망이다.&lt;br&gt;이종섭 국방부 장관과 로이드 오스틴 미 국방장관은 SCM 직후 발표한 공동성명에서 “북한의 최근 미사일 시험발사에 따른 안보환경을 고려해 북한의 핵·미사일 위협에 대한 대비태세를 강화하기 위한 연합연습 및 훈련의 확대 필요성에 동의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “방어적이고 억제를 목적으로 한 훈련이 (한미) 동맹의 준비태세 유지에 핵심요소임에 주목하면서 2023년에는 연합연습과 연계하여 대규모 연합야외기동훈련을 재개하기 위해 긴밀히 협력해 나가기로 했다”고 했다. 전날 한미 공군이 4일 종료 예정이던 연합공중훈련 ‘비질런트 스톰’(Vigilant Storm) 기간을 연장한 것도 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 북한은 3일(한국시간) 오전에 이어 밤에도 동해상으로 단거리 탄도미사일(SRBM) 3발을 재차 발사했다. 앞서 박정천 북한 중앙군사위 부위원장은 조선중앙통신에 공개한 담화에서 비질런트 스톰 연장은 “매우 위험하고 잘못된 선택”이라고 비난했다.&lt;!-- 그림 1357580 --&gt;북한의 도발이 끝을 보이지 않으면서 한미 일각에서는 미국의 핵우산을 넘어서는 수위의 ‘한반도 전술핵 재배치·상시적 미군 전략자산 배치’ 등 강수를 두자는 주장이 나온다. 또 북한의 비핵화가 이뤄질 수 없는 목표라면 북한을 핵보유국으로 인정하고 핵군축 협상에 나서자는 주장도 있다.&lt;br&gt;우선 이날 한미 국방장관은 전술핵 재배치나 상시적 전략자산 배치 가능성은 일축하고 확장억제 강화를 강조했다. 이 장관은 “정부는 전술핵의 (한반도) 재배치를 고려하지 않고 있다”며 북한의 핵 사용 땐 “(한미) 동맹의 압도적이고 결정적인 대응으로 김정은 정권이 종말을 맞게 될 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오스틴 장관도 “현재 한반도에 상시적 전략자산 배치를 계획하고 있지는 않다. 새로운 상시 전략자산 배치는 현재로서는 없지만 알다시피 자산은 정례적으로 순환 배치되고 있다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1357581 --&gt;또 양국은 ‘한반도의 완전한 비핵화’가 목표라는 점을 분명히 했다. 북한의 핵보유국 인정은 불가하다는 의미로 읽힌다. 한미 국방장관은 공동성명에서 “양측은 북한이 비핵화와 더 밝은 미래를 향한 길을 선택하도록 유도하고 한반도의 완전한 비핵화를 달성하기 위한 공조와 협력을 지속해 나가기로 했다”며 “오스틴 장관은 한국의 ‘담대한 구상’이 북한을 비핵화로 견인하기 위한 유용한 접근법이라고 환영했다”고 명시했다.&lt;br&gt;미국 내에서는 북한에 대한 핵보유국 인정이 한국, 일본, 대만 등의 핵보유 가능성을 높이고, 핵확산금지조약(NPT) 체제를 무너뜨리며, 북한 사람들의 가난·인권 등을 무시한 핵개발에 정당성을 부여한다는 점에서 반대하는 분위기가 더 많은 상황이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, 일정 당겨 오늘 수술대…회복 시간 하루 더</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500007</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/02/SSI_20221102064449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1356680 --&gt;한국 축구 국가대표팀의 손흥민(30·토트넘)이 일정을 당겨 영국 현지 날짜로 4일 수술대에 오른다.&lt;br&gt;영국 텔레그래프는 4일(한국시간) “손흥민이 눈 주위에 네 군데 골절상을 입었으며 (현지시간으로) 4일 수술을 받기로 했다”고 보도했다. 그러면서 “원래 주말에 수술 예정이었으나 날짜를 변경하며 월드컵을 앞두고 회복할 수 있는 시간을 하루 더 갖게 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;카타르월드컵은 오는 20일 개막하며 한국은 24일 우루과이와 H조 조별리그 1차전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;텔레그래프는 “손흥민이 월드컵 이전 토트넘이 치르는 세 차례 경기에는 결장이 유력하다”면서도 “월드컵 출전 여부는 예상하기 쉽지 않지만 수술 결과 심각한 부상이 아닌 것으로 확인되면 월드컵에 뛸 가능성이 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;텔레그래프는 벨기에 국가대표 케빈 더브라위너(31·맨체스터 시티)가 지난해 5월 코와 왼쪽 눈 주위에 골절상을 입고도 경미한 수술을 받은 뒤 3주 만에 유로2020에 출전했다고 소개하기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘9살 연상연하’ 소연♥조유민, 결혼식 내년 연기… 이미 법적 부부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500009</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:22:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104081932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357596 --&gt;그룹 티아라 출신 소연(35·본명 박소연)과 축구선수 조유민(25)이 결혼식을 연기했다.&lt;br&gt;3일 연예계에 따르면 소연과 조유민은 당초 이달 중 올릴 예정이던 결혼식을 내년으로 연기했다.&lt;br&gt;조유민이 최근 국가대표팀 명단에 이름을 올리면서 다가오는 카타르월드컵에 집중하기 위한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결혼식은 연기됐지만 두 사람은 이미 혼인신고를 완료해 법적 부부인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;9살 연상연하 커플인 소연과 조유민은 지난 1월 3년 간의 열애 끝에 결혼을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소연은 2009년 티아라로 데뷔해 메인보컬로 활약했다. 2017년 팀 탈퇴 후 솔로 가수로 나섰다.&lt;br&gt;조유민은 2018년 대한민국 U23 축구 국가대표팀에 발탁돼 자카르타·팔렘방 아시안게임에서 금메달 획득에 일조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘9살 연상연하’ 소연♥조유민, 결혼식 내년 연기… 이미 법적 부부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500009</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:22:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104081932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357596 --&gt;그룹 티아라 출신 소연(35·본명 박소연)과 축구선수 조유민(25)이 결혼식을 연기했다.&lt;br&gt;3일 연예계에 따르면 소연과 조유민은 당초 이달 중 올릴 예정이던 결혼식을 내년으로 연기했다.&lt;br&gt;조유민이 최근 국가대표팀 명단에 이름을 올리면서 다가오는 카타르월드컵에 집중하기 위한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결혼식은 연기됐지만 두 사람은 이미 혼인신고를 완료해 법적 부부인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;9살 연상연하 커플인 소연과 조유민은 지난 1월 3년 간의 열애 끝에 결혼을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소연은 2009년 티아라로 데뷔해 메인보컬로 활약했다. 2017년 팀 탈퇴 후 솔로 가수로 나섰다.&lt;br&gt;조유민은 2018년 대한민국 U23 축구 국가대표팀에 발탁돼 자카르타·팔렘방 아시안게임에서 금메달 획득에 일조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농정원 “농업경영체 도와줄 컨설팅 업체 모집합니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500010</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:29:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104082648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357597 --&gt;농정원이 농업경영체를 지원해줄 전문 컨설팅 업체를 모집한다. 선정되면 농림축산식품부 장관 명의의 인증서를 받고, 2년 동안 농업경영 컨설팅 지원사업에 참여하게 된다.&lt;br&gt;농림수산식품교육문화정보원(농정원)은 4일 농림축산식품부와 함께 오는 22일까지 19일 동안 ‘2023년 농업경영 컨설팅 지원사업’의 참여 업체를 공개 모집한다고 밝혔다.&lt;br&gt;‘농업경영 컨설팅 지원사업’은 농식품부의 인증을 받은 전문 컨설팅 업체가 농업경영체를 대상으로 1대 1 맞춤 컨설팅을 제공해 경영·기술 역량을 높이고 수익 창출을 돕는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 2023년부터는 컨설턴트의 전문성 검증을 위한 지표를 마련하고, 업체와 소속 컨설턴트를 함께 심사하는 방식을 도입하는 등 컨설팅 품질을 높이기 위해 심사과정을 일부 개편했다.&lt;br&gt;참여를 희망하는 컨설팅 업체는 4일부터 오는 22일까지 지원서류 모두를 스캔해 이메일(cst200@epis.or.kr)로 제출하면 된다. 자세한 사항은 농정원 홈페이지의 ‘입찰/공모’에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 농정원은 해당 사업에 관심 있는 업체를 대상으로 오는 9일 오후 2시부터 온라인 사업설명회를 한다.&lt;br&gt;이종순 농정원 원장은 “농업경영 컨설팅 지원사업은 1대 1 맞춤형 컨설팅을 통해 농업경영체가 현장에서 겪는 애로사항을 해결해 줄 수 있을 뿐만 아니라 기술 향상, 수익 창출에도 도움을 줄 수 있다”며 “농업경영 분야에서 전문성을 갖춘 컨설팅 업체의 많은 관심과 참여를 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농정원 “농업경영체 도와줄 컨설팅 업체 모집합니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500010</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:29:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104082648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357597 --&gt;농정원이 농업경영체를 지원해줄 전문 컨설팅 업체를 모집한다. 선정되면 농림축산식품부 장관 명의의 인증서를 받고, 2년 동안 농업경영 컨설팅 지원사업에 참여하게 된다.&lt;br&gt;농림수산식품교육문화정보원(농정원)은 4일 농림축산식품부와 함께 오는 22일까지 19일 동안 ‘2023년 농업경영 컨설팅 지원사업’의 참여 업체를 공개 모집한다고 밝혔다.&lt;br&gt;‘농업경영 컨설팅 지원사업’은 농식품부의 인증을 받은 전문 컨설팅 업체가 농업경영체를 대상으로 1대 1 맞춤 컨설팅을 제공해 경영·기술 역량을 높이고 수익 창출을 돕는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 2023년부터는 컨설턴트의 전문성 검증을 위한 지표를 마련하고, 업체와 소속 컨설턴트를 함께 심사하는 방식을 도입하는 등 컨설팅 품질을 높이기 위해 심사과정을 일부 개편했다.&lt;br&gt;참여를 희망하는 컨설팅 업체는 4일부터 오는 22일까지 지원서류 모두를 스캔해 이메일(cst200@epis.or.kr)로 제출하면 된다. 자세한 사항은 농정원 홈페이지의 ‘입찰/공모’에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 농정원은 해당 사업에 관심 있는 업체를 대상으로 오는 9일 오후 2시부터 온라인 사업설명회를 한다.&lt;br&gt;이종순 농정원 원장은 “농업경영 컨설팅 지원사업은 1대 1 맞춤형 컨설팅을 통해 농업경영체가 현장에서 겪는 애로사항을 해결해 줄 수 있을 뿐만 아니라 기술 향상, 수익 창출에도 도움을 줄 수 있다”며 “농업경영 분야에서 전문성을 갖춘 컨설팅 업체의 많은 관심과 참여를 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>故박지선 찾아간 김원효 “벌써 2년… 하늘에서도 멋지게 웃고 있겠지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500011</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:34:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104083312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357598 --&gt;코미디언 김원효가 고(故) 박지선을 향한 그리움을 드러냈다.&lt;br&gt;지난 2일 김원효는 자신의 인스타그램에 “어제 홀로 지선이를 보고 왔다. 많은 꽃에 둘러싸여 있는 우리 지선이. 지선이를 외롭지 않게 많이들 다녀간 흔적들. 벌써 2년이라는 시간이 지났네”라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 김원효가 고 박지선의 납골당을 찾은 모습이 담겼다. 그의 뒤에는 ‘멋쟁이 희극인’이라고 적혀있는 글귀 위로 환하게 웃고 있는 고 박지선의 사진이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김원효는 이어 “지선아 하늘에서도 멋지게 웃고 있겠지. 잘 지내고 있어”라고 덧붙이며 고인을 추모했다.&lt;br&gt;한편 박지선은 2020년 11월 2일 서울 마포구 자택에서 어머니와 함께 숨진 채 발견됐다. 당시 자택에서 박지선의 모친이 쓴 것으로 추정되는 메모가 발견됐으나, 유족의 뜻에 따라 공개되지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>故박지선 찾아간 김원효 “벌써 2년… 하늘에서도 멋지게 웃고 있겠지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500011</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:34:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104083312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357598 --&gt;코미디언 김원효가 고(故) 박지선을 향한 그리움을 드러냈다.&lt;br&gt;지난 2일 김원효는 자신의 인스타그램에 “어제 홀로 지선이를 보고 왔다. 많은 꽃에 둘러싸여 있는 우리 지선이. 지선이를 외롭지 않게 많이들 다녀간 흔적들. 벌써 2년이라는 시간이 지났네”라는 글과 함께 한 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 김원효가 고 박지선의 납골당을 찾은 모습이 담겼다. 그의 뒤에는 ‘멋쟁이 희극인’이라고 적혀있는 글귀 위로 환하게 웃고 있는 고 박지선의 사진이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김원효는 이어 “지선아 하늘에서도 멋지게 웃고 있겠지. 잘 지내고 있어”라고 덧붙이며 고인을 추모했다.&lt;br&gt;한편 박지선은 2020년 11월 2일 서울 마포구 자택에서 어머니와 함께 숨진 채 발견됐다. 당시 자택에서 박지선의 모친이 쓴 것으로 추정되는 메모가 발견됐으나, 유족의 뜻에 따라 공개되지 않았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다음 이메일 20분간 접속지연… 카카오 측 “데이터센터 화재와 무관”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500013</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:56:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104085438_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357600 --&gt;카카오가 운영하는 다음 이메일 서비스에 3일 오후 약 20분간 접속 지연 현상이 발생해 일부 사용자들이 불편을 겪었다.&lt;br&gt;카카오와 다음 이용자들에 따르면 이날 오후 4시부터 4시 20분까지 서버 업그레이드 과정에서 간헐적인 서비스 접속 지연 현상이 나타났다.&lt;br&gt;이날 소셜미디어(SNS)에는 다음 메일 송수신이 원활하게 되지 않았다는 이용자들의 불만이 잇따라 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카카오는 오후 5시 14분쯤 다음 메일 오류 관련 공지문을 게시했다.&lt;br&gt;카카오는 공지에서 “서비스 업그레이드 과정 중 일시적인 문제가 발생하여 일부 사용자에 대한 간헐적인 서비스 접속 지연 현상이 발생했다. 문제 발생 후 즉각 정상화했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “서비스 이용에 불편을 드린 점 양해 부탁드리며 보다 안정적인 서비스를 제공하기 위해 더욱더 최선을 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만 카카오톡, 카카오 메일 등 다른 서비스에서는 접속 지연 등 장애가 발생하지 않았다고 카카오 측은 밝혔다. 또한 이번 오류는 지난달 ‘카카오톡 먹통 사태’를 불러온 데이터센터 화재와는 무관하다고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다음 이메일 20분간 접속지연… 카카오 측 “데이터센터 화재와 무관”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500013</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:56:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104085438_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357600 --&gt;카카오가 운영하는 다음 이메일 서비스에 3일 오후 약 20분간 접속 지연 현상이 발생해 일부 사용자들이 불편을 겪었다.&lt;br&gt;카카오와 다음 이용자들에 따르면 이날 오후 4시부터 4시 20분까지 서버 업그레이드 과정에서 간헐적인 서비스 접속 지연 현상이 나타났다.&lt;br&gt;이날 소셜미디어(SNS)에는 다음 메일 송수신이 원활하게 되지 않았다는 이용자들의 불만이 잇따라 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카카오는 오후 5시 14분쯤 다음 메일 오류 관련 공지문을 게시했다.&lt;br&gt;카카오는 공지에서 “서비스 업그레이드 과정 중 일시적인 문제가 발생하여 일부 사용자에 대한 간헐적인 서비스 접속 지연 현상이 발생했다. 문제 발생 후 즉각 정상화했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “서비스 이용에 불편을 드린 점 양해 부탁드리며 보다 안정적인 서비스를 제공하기 위해 더욱더 최선을 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;다만 카카오톡, 카카오 메일 등 다른 서비스에서는 접속 지연 등 장애가 발생하지 않았다고 카카오 측은 밝혔다. 또한 이번 오류는 지난달 ‘카카오톡 먹통 사태’를 불러온 데이터센터 화재와는 무관하다고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벗어날 수 없는 운명의 굴레…친부살해 소설로 재해석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500015</guid>
      <pubDate>2022-11-04T09:29:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104092924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357604 --&gt;미국 라이스대 심리학과 교수로 부임한 박준열은 휴스턴 우주센터에서 우주 비행사들에게서 발현한 이상 심리증세를 조사해달라는 요청을 받는다. 비슷한 시기 한국총영사관은 천재 수학자 최수혁에게 남극 기지에서 일어난 동료 간 살인사건에 대한 조사를 의뢰한다.&lt;br&gt;둘을 부른 건 차기 대통령 후보로 꼽히는 천강일이었다. 오일쇼크 사태에 따라 핵융합 기술로 에너지 위기를 극복하고, 우주탐사를 통해 한국의 위상을 끌어올려 대통령이 되려는 야망에서였다. 그러나 잔혹한 운명의 굴레는 이들을 그대로 두질 않는다. 조사를 시작한 준열과 수혁은 자신들의 출생의 비밀에 한 발짝 다가선다.&lt;br&gt;지그문트 프로이트와 칼 융, 조셉 캠벨 등 심리학자의 세계관과 신화의 상징을 연구한 한은호 작가는 최근 출간한 소설 ‘토템과 터부’(나남)에서 ‘친부살해’ 신화를 현대적으로 재해석한다. 소설의 제목은 친부살해 신화와 근친상간과 살인을 금지하는 법이 어떻게 생겼는지 설명하는 내용의 프로이트가 낸 논문집 제목에서 따왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 작가는 준열과 수혁, 강일의 얽히고설킨 인생을 펼치며 친부살해 신화를 펄쳐낸다. 준열과 같은 보육원 출신인 김은영 기자가 비밀을 파헤치고, 결국 판도라의 상자가 열리고야 만다. 친부살해와 동시에 우로보로스 상징은 소설을 관통하는 핵심어다. 우로보로스는 뱀이 몸을 둥글게 말고 자신의 꼬리를 무는 형상을 가리킨다. 친부살해의 죄를 지은 인간의 벌은 당대에만 그치지 않는다. 남은 이들이 이 우로보로스의 고리를 끊을 수 있을지, 잔혹한 운명에서 탈출할 수 있는지는 독자의 몫으로 남겼다.&lt;br&gt;출생의 비밀로 달려가는 후반부로 갈수록 긴장감이 높아지지만, 신화와 각종 상징을 바탕으로 이야기를 구성한 까닭에 사건 간 개연성이 떨어지면서 맥이 풀리는 부분이 있다. 그러나 우연과 광기, 죄와 벌, 그리고 이를 촉발한 인간의 욕망을 신화에 빗대어 버무렸다는 점에서 독특한 느낌을 준다. 줄거리보다 이면에 입힌 여러 심리학 이론과 상징의 의미 등을 읽어낸다면 좀 더 즐겁게 읽을 수 있겠다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘尹출퇴근 행렬’, 알고보니 바이든 영상… 남영희 “저는 공유만”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500017</guid>
      <pubDate>2022-11-04T09:33:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/02/SSI_20221102095035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1356704 --&gt;더불어민주당 싱크탱크인 민주연구원의 남영희 부원장이 조 바이든 미국 대통령 행렬 영상을 윤석열 대통령 출퇴근 영상이라고 주장한 게시물을 자신의 페이스북에 공유했다가 삭제했다. 대통령실의 반박 입장이 나오자 남 부원장은 공유만 했을 뿐이라는 취지로 해명했다.&lt;br&gt;남 부원장은 지난 2일 한 네티즌 K씨가 올린 동영상을 공유했다. K씨는 경호 차량이 줄줄이 늘어서 도로 한쪽 전체를 차지하고 있는 영상을 올리면서 ‘윤석열 출퇴근 행렬 동영상. 매일 이렇게 다닌다. 본인 몸뚱아리 지키려고 매일 경찰 병력 700명을 운집한다’라고 적었다. 남 부원장은 이 게시물을 공유하면서 “관제 애도는 폭거다. 책임자 꼬리 자르기로 끝내지 말라”고 주장했다.&lt;br&gt;이에 대통령실은 3일 “허위 내용에 대해 사실관계를 밝힌다”며 “남 부원장이 어제 SNS에 공유한 동영상은 윤 대통령 출퇴근과 아무런 관련이 없다. 영상 속 장면은 지난 5월 방한한 바이든 대통령 차량 행렬”이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1357606 --&gt;남 부원장은 이에 대해 “저는 제 페이스북에 대통령 출퇴근 행렬이라고 올린 K씨의 페북 글을 공유하면서 그 영상이 대통령 출퇴근 행렬이라고 말하지 않았다”며 “대통령 대변인실에서는 K씨 영상이 허위 사실이라고 하면 될 일이다. 부디 좌표 찍기 지시가 아니기 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남 부원장은 이 같은 입장을 올리면서 K씨가 올렸던 게시물을 캡처한 사진도 함께 게재했다. K씨는 현재 해당 게시물을 삭제한 상태다.&lt;br&gt;앞서 남 부원장은 이태원 참사 다음날인 지난달 30일 페이스북에 “이태원 참사는 청와대 이전 때문에 일어난 인재”라며 “대통령 출퇴근에 투입돼 밤낮 야근까지 고충을 토로하고 있는 경찰 인력이 700명, 마약 및 성범죄 단속에 혈안이 돼 투입된 경찰 200명, 모두 용산경찰서 관할 인력이다. 평소와 달리 엄청난 인파가 몰려들 거란 예상을 하고도 제대로 안전요원 배치를 못 한 무능한 정부의 민낯”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남 부원장은 이 글이 논란이 되자 30분여 만에 삭제한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 지수, 목에 혹이?…건강이상설에 YG 입장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500021</guid>
      <pubDate>2022-11-04T09:56:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103092849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357146 --&gt;YG엔터테인먼트가 소속 아티스트 블랙핑크 멤버 지수의 건강이상설에 대해 “이상이 없다”고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;최근 트위터를 포함한 각종 온라인 커뮤니티에는 “지수의 몸 상태가 걱정된다”는 글이 올라왔다. 현재 블랙핑크가 댈러스, 휴스턴, 애틀랜타 등 북미 7개 도시 14회 공연을 진행 중인 가운데, 콘서트에서 촬영된 지수의 사진에는 오른쪽 목에 동전 크기의 혹이 포착됐다.&lt;br&gt;이에 4일 소속사 YG는 “지수는 현재 월드투어 일정을 잘 소화하고 있으며 건강에 이상이 없다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블랙핑크는 9월 두 번째 정규앨범 ‘본 핑크’(Born Pink)를 발매해 활발한 활동을 이어가고 있다. 이들은 지난달 15일 한국을 시작으로 북미 유럽 아시아 오세아니아 등에서 월드투어 공연을 진행 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 지수, 목에 혹이?…건강이상설에 YG 입장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500021</guid>
      <pubDate>2022-11-04T09:56:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103092849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357146 --&gt;YG엔터테인먼트가 소속 아티스트 블랙핑크 멤버 지수의 건강이상설에 대해 “이상이 없다”고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;최근 트위터를 포함한 각종 온라인 커뮤니티에는 “지수의 몸 상태가 걱정된다”는 글이 올라왔다. 현재 블랙핑크가 댈러스, 휴스턴, 애틀랜타 등 북미 7개 도시 14회 공연을 진행 중인 가운데, 콘서트에서 촬영된 지수의 사진에는 오른쪽 목에 동전 크기의 혹이 포착됐다.&lt;br&gt;이에 4일 소속사 YG는 “지수는 현재 월드투어 일정을 잘 소화하고 있으며 건강에 이상이 없다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블랙핑크는 9월 두 번째 정규앨범 ‘본 핑크’(Born Pink)를 발매해 활발한 활동을 이어가고 있다. 이들은 지난달 15일 한국을 시작으로 북미 유럽 아시아 오세아니아 등에서 월드투어 공연을 진행 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승무원이었던 여배우…미스코리아 당선 후 실업자로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500022</guid>
      <pubDate>2022-11-04T09:58:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104095757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357613 --&gt;배우 이승연이 과거 미스코리아 당선 후 실업자가 됐던 사연을 공개한다.&lt;br&gt;4일 방송되는 TV조선 시사·교양 ‘식객 허영만의 백반기행’에는 이승연이 게스트로 출연한다. MC 허영만과 이승연은 경북 구미를 찾아 맛집 투어에 나선다.&lt;br&gt;이날 방송에서 이승연은 항공사 승무원으로 일하던 중 하루아침에 실업자가 됐던 일화를 전했다. 승무원으로서 ‘직업 만족도 최상’이었다는 그녀는 미용실 원장님의 권유로 미스코리아 대회에 나가면서 ‘92년 미스코리아 美’에 당선됐다. 하지만 당시 회사 방침상 대외적으로 얼굴이 알려지면 더 이상 회사에 다닐 수가 없었고 그녀는 하루아침에 구직해야 하는 신세로 전락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 이승연은 어떤 일을 해야 하나 고민했고 새로운 기회가 찾아오며 연기자 생활을 시작하게 됐다고 밝혔다. &lt;br&gt;‘90년대의 아이콘’ 배우 이승연과 함께한 눈도 즐겁고 입도 즐거운 ‘오감만족’ 구미의 밥상은 오늘(4일) 밤 8시 TV CHOSUN ‘식객 허영만의 백반기행’에서 만나볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승무원이었던 여배우…미스코리아 당선 후 실업자로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500022</guid>
      <pubDate>2022-11-04T09:58:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104095757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357613 --&gt;배우 이승연이 과거 미스코리아 당선 후 실업자가 됐던 사연을 공개한다.&lt;br&gt;4일 방송되는 TV조선 시사·교양 ‘식객 허영만의 백반기행’에는 이승연이 게스트로 출연한다. MC 허영만과 이승연은 경북 구미를 찾아 맛집 투어에 나선다.&lt;br&gt;이날 방송에서 이승연은 항공사 승무원으로 일하던 중 하루아침에 실업자가 됐던 일화를 전했다. 승무원으로서 ‘직업 만족도 최상’이었다는 그녀는 미용실 원장님의 권유로 미스코리아 대회에 나가면서 ‘92년 미스코리아 美’에 당선됐다. 하지만 당시 회사 방침상 대외적으로 얼굴이 알려지면 더 이상 회사에 다닐 수가 없었고 그녀는 하루아침에 구직해야 하는 신세로 전락했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 이승연은 어떤 일을 해야 하나 고민했고 새로운 기회가 찾아오며 연기자 생활을 시작하게 됐다고 밝혔다. &lt;br&gt;‘90년대의 아이콘’ 배우 이승연과 함께한 눈도 즐겁고 입도 즐거운 ‘오감만족’ 구미의 밥상은 오늘(4일) 밤 8시 TV CHOSUN ‘식객 허영만의 백반기행’에서 만나볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스 기술력의 원천…임직원 학술대회 10년간 누적 논문 6802편</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500025</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026164754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;SK하이닉스는 지난달 24∼28일 ‘제10회 SK하이닉스 학술대회’를 열었다고 4일 밝혔다. 학술대회는 구성원들의 기술 개발을 장려하고 아이디어를 공유하기 위해 2013년을 시작으로 해마다 열리고 있다.&lt;!-- 그림 1354319 --&gt;SK하이닉스에 따르면 학술대회에는 반도체 관련 논문이 800편가량 접수되고 있다. 지난 10년 동안 접수된 누적 논문 수는 6802편에 달하며, 이 가운데 채택된 논문은 2603편으로 채택률은 약 38%다.&lt;br&gt;올해 학술대회에서는 총 745편의 논문이 접수됐고, 입선 논문은 260편으로 채택률은 35%를 기록했다. 10년간 누적 참여 인원으로는 저자 참여 구성원이 1만 347명, 심사 참여 구성원이 1473명이다.&lt;br&gt;SK하이닉스 관계자는 “학술대회에서 배출된 논문은 SK하이닉스의 지적 재산이 되고 더 나은 반도체 개발을 위한 토양이 된다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;10년 동안 채택된 논문 중 217건이 특허로 연결됐고, 주요 특허로 선정된 ‘전략 특허’는 90건에 달한다.&lt;br&gt;올해 학술대회 시상식은 대회 마지막 날인 지난달 28일 이천 R&amp;amp;D센터에서 열렸으며, 미래기술연구원 허혜은 TL이 대상을 받았다.&lt;!-- 그림 1357618 --&gt;곽노정 SK하이닉스 사장은 시상식에서 “학술대회가 벌써 10년이 됐다. 처음 학술대회를 열었을 때에 비하면 엄청난 발전을 이뤘고 예나 지금이나 참가하는 구성원들의 열정도 변하지 않았다”라면서 “일을 열심히 하는 것도 중요하지만 어느 시점에 다다르면 해왔던 일을 회고하고 이야기하는 시간이 반드시 필요하다. 학술대회에 참여한 구성원들과 준비하는 데 고생한 위원회에게 모두 감사드린다”고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천원짜리 변호사’ 오늘도 결방, 아예 주 1회 편성 굳힌 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500028</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:06:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104100631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357621 --&gt;드라마의 높은 인기에도 잦은 결방과 편성 푸대접 논란으로 시청자들의 원성을 산 SBS 금토드라마 ‘천원짜리 변호사’(극본 최수진·연출 김재현)가 4일에도 방영되지 않는다.&lt;br&gt;포털에 게재된 SBS 편성표를 보면 이날 낮 12시 40분 ‘천원짜리 변호사’ 10회가 재방송되고, 본방송 시간인 밤 10시 30분에는 ‘지선씨네마인드’가 편성돼 있다. 당초 SBS의 사회공헌 지식나눔 프로젝트인 ‘2022 D포럼’ 중계가 편성돼 있었는데 이 중계가 취소됐는데도 대신 ‘지선씨네마인드’가 방영된다.&lt;br&gt;이 드라마의 편성 푸대접은 지난달 21일 시작됐다. 아무런 이유도 설명하지 않고 1~8회 내용을 간추린 ‘천원짜리 변호사-인터미션’을 대체 편성해 원성을 샀다. 지난달 28일에는 프로야구 포스트시즌 중계 때문에 결방됐고, 다음날 10회가 방송됐다. 또 4일도 쉬고 다음날 밤 10시 11회가 방송된다. 이어 11일 최종회를 내보낸다. 결방 논란이 이어지자 아예 주 1회 편성이라고 답하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 20%대 시청률을 넘볼 수 있다는 평가를 듣는 이 드라마를 12회로 축소하는 진정한 이유가 무엇인가에 대해서는 여전히 누구 하나 속시원한 해명을 하지 않고 있다. 단돈 천원을 받고 가난하고 힘없는 의뢰인들의 든든한 버팀목이 돼주는 천지훈(남궁민) 변호사가 시보 백마리(김지은), 사무장(박진우)과 어울려 펼치는 코믹 활극에 많은 시청자들이 시원하고 통렬하다는 반응을 내놓으면서 현실에 그런 변호사는 진정 없는가 묻는 드라마다. 천지훈이 왜 천원만 받는 싸구려 변호사를 자처하는지 그 이유를 드러내고 이주영(이청아)을 살해하고 아버지의 죽음에 원인을 규명하는 데 관심이 쏠리고 있었는데 잦은 결방으로 흐름을 뚝뚝 끊고 축소 편성으로 황급히 막을 내리려 하고 있다.&lt;br&gt;방송사가 속시원히 이유를 밝히지 않으니 시청자들이 여러 갈래 추측을 내놓는 상황이다. 첫째 천 변호사의 아버지가 검찰 조사를 받은 뒤 자신이 모두 뒤집어쓰게 되자 극단의 선택을 한 것이 검찰을 불편하게 만들었다는 추측이다. 물론 법조계 전반에 이 드라마가 좋게 비칠 리 없다는 것은 당연하다. 둘째 천 변호사 등이 중간광고를 하면서 의도적으로 센 멘트(광고주의 기분을 맞춰주는 것 같지만 아예 싸구려 약장수 같은 태도를 보인 것)를 해 광고주나 방송사 윗선의 심기를 거슬렸다는 분석도 나온다. 셋째 다른 드라마의 제작을 총괄하던 PD가 갑작스럽게 세상을 떠나 제작이 중단되는 바람에 드라마 편성이 전체적으로 꼬였는데 그 파장이 ‘천원짜리 변호사’에 집중됐다는 분석도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이렇게 여러 논란이 거듭되는데도 방송사는 아무런 해명을 내놓지 않고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천원짜리 변호사’ 오늘도 결방, 아예 주 1회 편성 굳힌 듯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500028</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:06:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104100631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357621 --&gt;드라마의 높은 인기에도 잦은 결방과 편성 푸대접 논란으로 시청자들의 원성을 산 SBS 금토드라마 ‘천원짜리 변호사’(극본 최수진·연출 김재현)가 4일에도 방영되지 않는다.&lt;br&gt;포털에 게재된 SBS 편성표를 보면 이날 낮 12시 40분 ‘천원짜리 변호사’ 10회가 재방송되고, 본방송 시간인 밤 10시 30분에는 ‘지선씨네마인드’가 편성돼 있다. 당초 SBS의 사회공헌 지식나눔 프로젝트인 ‘2022 D포럼’ 중계가 편성돼 있었는데 이 중계가 취소됐는데도 대신 ‘지선씨네마인드’가 방영된다.&lt;br&gt;이 드라마의 편성 푸대접은 지난달 21일 시작됐다. 아무런 이유도 설명하지 않고 1~8회 내용을 간추린 ‘천원짜리 변호사-인터미션’을 대체 편성해 원성을 샀다. 지난달 28일에는 프로야구 포스트시즌 중계 때문에 결방됐고, 다음날 10회가 방송됐다. 또 4일도 쉬고 다음날 밤 10시 11회가 방송된다. 이어 11일 최종회를 내보낸다. 결방 논란이 이어지자 아예 주 1회 편성이라고 답하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 20%대 시청률을 넘볼 수 있다는 평가를 듣는 이 드라마를 12회로 축소하는 진정한 이유가 무엇인가에 대해서는 여전히 누구 하나 속시원한 해명을 하지 않고 있다. 단돈 천원을 받고 가난하고 힘없는 의뢰인들의 든든한 버팀목이 돼주는 천지훈(남궁민) 변호사가 시보 백마리(김지은), 사무장(박진우)과 어울려 펼치는 코믹 활극에 많은 시청자들이 시원하고 통렬하다는 반응을 내놓으면서 현실에 그런 변호사는 진정 없는가 묻는 드라마다. 천지훈이 왜 천원만 받는 싸구려 변호사를 자처하는지 그 이유를 드러내고 이주영(이청아)을 살해하고 아버지의 죽음에 원인을 규명하는 데 관심이 쏠리고 있었는데 잦은 결방으로 흐름을 뚝뚝 끊고 축소 편성으로 황급히 막을 내리려 하고 있다.&lt;br&gt;방송사가 속시원히 이유를 밝히지 않으니 시청자들이 여러 갈래 추측을 내놓는 상황이다. 첫째 천 변호사의 아버지가 검찰 조사를 받은 뒤 자신이 모두 뒤집어쓰게 되자 극단의 선택을 한 것이 검찰을 불편하게 만들었다는 추측이다. 물론 법조계 전반에 이 드라마가 좋게 비칠 리 없다는 것은 당연하다. 둘째 천 변호사 등이 중간광고를 하면서 의도적으로 센 멘트(광고주의 기분을 맞춰주는 것 같지만 아예 싸구려 약장수 같은 태도를 보인 것)를 해 광고주나 방송사 윗선의 심기를 거슬렸다는 분석도 나온다. 셋째 다른 드라마의 제작을 총괄하던 PD가 갑작스럽게 세상을 떠나 제작이 중단되는 바람에 드라마 편성이 전체적으로 꼬였는데 그 파장이 ‘천원짜리 변호사’에 집중됐다는 분석도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이렇게 여러 논란이 거듭되는데도 방송사는 아무런 해명을 내놓지 않고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“욱일기는 전범기”…서경덕, 日관함식 참가 13개국에 역사 알렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500031</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104100851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357623 --&gt;이종섭 국방부 장관에게 ‘욱일기와 자위함기를 다르다고 판단한 근거’를 알려달라고 공개 질의했던 서경덕 성신여대 교수가 오는 6일 일본에서 열리는 국제 관함식 행사에 참여하는 13개국(한국과 일본 제외) 해군 측에 욱일기가 전범기임을 알리는 메일을 보냈다.&lt;br&gt;서 교수는 4일 인스타그램에 “수많은 네티즌들과 함께 오랜 기간 동안 ‘전 세계 욱일기 퇴치 캠페인’을 펼쳐 국제기구 및 글로벌 기업 등에서 잘못 사용한 욱일기 문양을 많이 바꿔 왔다”면서 “그 일환으로 이번에는 오는 6일 일본에서 열리는 국제 관함식에 참석하는 13개국(한국과 일본 제외) 해군측에 ‘욱일기=전범기’라는 ‘역사적 진실’을 알리는 메일을 보냈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;서 교수가 보낸 메일에는 현재 일본의 ‘자위함기’는 과거 제국주의와 군국주의를 상징하는 ‘욱일기’로, 독일의 하켄크로이츠와 같은 의미인 ‘전범기’라는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 메일에는 일본 외무성의 욱일기 홍보 자료도 포함됐다. 외무성은 자위함에 게양된 깃발 사진과 함께 ‘1954년 제정된 자위대법 시행령에 따라 해상자위대 자위함기는 욱일 모양을 사용하고 있다’고 소개하고 있다.&lt;br&gt;서 교수는 “이처럼 일본 정부는 공식적으로 ‘자위함기=욱일기’임을 인정하고 있는 상황”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “하지만 일본은 지금까지 욱일기를 버젓이 사용하여, 아시아인들에게 전쟁의 공포를 상기시키는 몰상식한 행위를 늘 벌이고 있다”면서 “저는 단지 이번 관함식을 통해, 아직까지 욱일기의 진실을 모르는 각 참가국 해군측에 욱일기의 역사적 사실을 제대로 알리고 싶었을 뿐”이라고 강조했다.&lt;br&gt;메일에는 이해를 돕기 위해 욱일기에 관한 영상과, 욱일기를 전범기로 인정하고 바꾼 국제기구와 글로벌 기업의 사례집도 첨부했다.&lt;!-- 그림 1356226 --&gt;한편 앞서 우리 해군은 다음달 6일 일본 가나가와현 사가미만에서 열리는 국제관함식에 참석하기로 결정했다. 관함식은 국가의 원수 등이 자기 나라의 군함을 검열하는 것이다. 우리 해군이 일본 관함식에 참가하는 것은 박근혜 정부 때였던 2015년 이후 7년 만이다.&lt;br&gt;관함식에 참석하는 외국 함정은 주최국의 주빈이 탑승한 함정을 향해 경례를 해야 한다. 문제는 일본의 해상자위함기가 일본 제국주의를 상징하는 욱일기와 같은 모습이라는 점이다. 문재인 정부 시절이었던 2018년 제주도에서 실시한 국제관함식에는 욱일기 이슈가 불거지면서 일본이 불참했다.&lt;br&gt;이번에도 ‘욱일기’ 논란이 불거지면서 우리 장병들이 욱일기에 경례해야 하느냐는 지적이 나오자, 국방부는 “일본의 욱일기와 자위함기는 다른 형태이며, 자위함기는 국제사회에서 정식으로 수용됐다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;이에 서 교수는 “일본 정부가 공식적으로 ‘자위함기=욱일기’임을 인정하고 있다”면서 “이처럼 일본 정부에서도 인정하고 있는 상황인데, 우리 국방부에서는 어떤 근거로 욱일기와 자위함기가 다르다고 판단을 하시는 거냐”고 공개 질의한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티아라 출신 한아름 ‘D라인’ 화보 공개 “널 만나기 56일 전”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500042</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:29:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104102925_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357637 --&gt;티아라 출신 방송인 한아름(본명 이아름·28)이 임신 31주차 만삭 화보를 공개했다.&lt;br&gt;한아름은 3일 자신의 인스타그램에 “내일이면 임신 31주차. 앉아있기도 힘든 시기. 앉았다 일어나는 건 죽음”이라는 글과 함께 2장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 한아름이 검은색 원피스를 입고 촬영하고 있는 모습이 담겼다. 한아름은 볼록하게 나온 배를 끌어안은 채 미소를 짓고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한아름은 “너무 힘들어서 얼른 태어나줬으면 좋겠지만 건강하게 태어나는 게 더 좋으니까 엄마가 더 힘내볼게. 우리 둘째 아들 뽀또(태명) 만삭 촬영하느라 고생했어. 사랑해. 널 만나기 56일 전”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한아름은 2012년 티아라 멤버로 합류했다 2014년 건강상의 이유로 팀을 탈퇴했다. 이후 2019년 2살 연상 비연예인 사업가와 결혼해 이듬해 6월 아들을 낳고 현재 둘째를 임신 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티아라 출신 한아름 ‘D라인’ 화보 공개 “널 만나기 56일 전”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500042</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:29:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104102925_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357637 --&gt;티아라 출신 방송인 한아름(본명 이아름·28)이 임신 31주차 만삭 화보를 공개했다.&lt;br&gt;한아름은 3일 자신의 인스타그램에 “내일이면 임신 31주차. 앉아있기도 힘든 시기. 앉았다 일어나는 건 죽음”이라는 글과 함께 2장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 한아름이 검은색 원피스를 입고 촬영하고 있는 모습이 담겼다. 한아름은 볼록하게 나온 배를 끌어안은 채 미소를 짓고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한아름은 “너무 힘들어서 얼른 태어나줬으면 좋겠지만 건강하게 태어나는 게 더 좋으니까 엄마가 더 힘내볼게. 우리 둘째 아들 뽀또(태명) 만삭 촬영하느라 고생했어. 사랑해. 널 만나기 56일 전”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한아름은 2012년 티아라 멤버로 합류했다 2014년 건강상의 이유로 팀을 탈퇴했다. 이후 2019년 2살 연상 비연예인 사업가와 결혼해 이듬해 6월 아들을 낳고 현재 둘째를 임신 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에몬스, ‘국제기능올림픽 특별대회’ 수상자 환영행사… 포상 수여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500046</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:41:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104104015_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357641 --&gt;에몬스가구는 지난 2일 인천 남동구 본사에서 ‘제46회 국제기능올림픽 특별대회’ 수상자를 위한 환영식을 가졌다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;이 자리는 스위스에서 열린 제46회 국제기능올림픽 특별대회에서 우수한 성적을 거둔 선수와 지도위원의 노고를 격려하고 성과를 축하하기 위해 마련됐다. 에몬스가구의 권수일(가구 직종)·송재호(목공 직종) 선수가 각각 금메달을, 노건희(실내장식 직종) 선수가 우수상을 받는 등 4년 연속 메달을 수상했다.&lt;br&gt;이날 환영식은 대회 결과보고와 기술 총평, 입상자 표창, 지도위원 격려금 전달 순으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에몬스는 2015년 ‘제43회 브라질 상파울루 국제기능올림픽대회’, 2017년 ‘제44회 아랍에미리트 아부다비 국제기능올림픽대회’, 2019년 ‘제45회 러시아 카잔 국제기능올림픽대회’, 올해 ‘제46회 국제기능올림픽 특별대회’에 4회 연속 국가대표(에몬스가구 소속)로 출전해 누적 금메달 6개, 은메달 3개, 우수상 3개를 획득했다.&lt;br&gt;한편 72년 역사를 가진 국제기능올림픽은 전 세계 청년 기능인들이 기능을 겨루는 최고권위의 직업기술 세계대회로, 격년제로 개최되고 있다. 당초 지난해 열릴 예정이던 중국 상하이대회가 코로나19로 취소돼 우리나라와 스위스 등 15개국 26개 도시에서 진행됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하늘 “까칠한 이미지? 그럴 수 있다” 쿨한 인정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500048</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:46:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104104543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357643 --&gt;배우 김하늘이 자신의 이미지에 대해 솔직한 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 3일 방송된 tvN 예능프로그램 ‘바퀴 달린 집4’(이하 ‘바달집4’)에서는 김하늘이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 김희원은 김하늘에 대해 “김하늘 씨 같은 스타일은 처음엔 ‘까칠하나?’ 이런 느낌인데 알면 알수록 매력이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김하늘은 “그럴 수 있다”며 “촬영장에서는 연기에 집중해야 하니까. 경력이 오래됐는데도 조금 부족하다고 느낀다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “여기에선 연기할 게 없으니까 평상시의 모습이 나온다”면서도 “촬영장에서는 사람들이 나를 편하게 느끼는 거 같지는 않다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김하늘이 평소에는 밝은 성격이라고 덧붙이자, 성동일은 “아까도 파채 만드는데 옆에서 계속 흥얼흥얼하더라. 그게 70대부터 나오는 증상이다”라고 말해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하늘 “까칠한 이미지? 그럴 수 있다” 쿨한 인정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500048</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:46:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104104543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357643 --&gt;배우 김하늘이 자신의 이미지에 대해 솔직한 생각을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 3일 방송된 tvN 예능프로그램 ‘바퀴 달린 집4’(이하 ‘바달집4’)에서는 김하늘이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 김희원은 김하늘에 대해 “김하늘 씨 같은 스타일은 처음엔 ‘까칠하나?’ 이런 느낌인데 알면 알수록 매력이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 김하늘은 “그럴 수 있다”며 “촬영장에서는 연기에 집중해야 하니까. 경력이 오래됐는데도 조금 부족하다고 느낀다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “여기에선 연기할 게 없으니까 평상시의 모습이 나온다”면서도 “촬영장에서는 사람들이 나를 편하게 느끼는 거 같지는 않다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김하늘이 평소에는 밝은 성격이라고 덧붙이자, 성동일은 “아까도 파채 만드는데 옆에서 계속 흥얼흥얼하더라. 그게 70대부터 나오는 증상이다”라고 말해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분노조절장애 고백한 개그맨 “나쁜 일, 할 것 같아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500050</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:47:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104104755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357645 --&gt;개그맨 김시덕이 감정을 잘 다스릴 수 없었다고 고백했다.&lt;br&gt;4일 방송된 KBS 1TV ‘아침마당’에서는 ‘생생토크 만약 나라면’ 코너를 진행, ‘내 마음 다스리기’를 주제로 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 게스트로 출연한 김시덕은 “방송에서는 처음 얘기하는 건데, 코로나 기간동안 화가 조절이 잘 안 되더라”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “직업을 두 개 가지고 있는데, 개그맨으로서 행사는 다 취소되고, 자영업자로서는 장사를 못 하게끔 되다 보니까 양쪽에서 스트레스가 심해졌다”고 토로했다.&lt;br&gt;이어 “장사를 13년 정도 했다. 함께했던 직원들도 떠나가다보니 화가 조절이 안 돼서 나쁜 일을 할 것 같더라”며 “어디서 화를 내서 나쁜 사건에 휘말릴 것 같고, 아내나 아들 앞에서 화내는 모습을 보일 것 같고 그래서 코로나 기간동안 너무 힘들었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김시덕은 “아직까지는 감사하게도 아내나 아들 앞에서 실수한 적이 없다. 감정 컨트롤이 안 되면 집 밖으로 나간다. 밖에 나가서도 화를 낼 수 없는 직업이라 화를 낼 수 없다 보니까 문 닫은 내 가게밖에 없다. 거기서는 평소 못하던 욕도 하고 주먹으로 벽도 때린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “왜 나에게 이런 마음의 병이 왔을까 싶었다. 그렇게 버티다 이제는 안 되겠다 해서 병원의 도움으로 많이 조절이 되고 지금은 깨끗하게 나았다”고 말했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분노조절장애 고백한 개그맨 “나쁜 일, 할 것 같아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500050</guid>
      <pubDate>2022-11-04T10:47:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104104755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357645 --&gt;개그맨 김시덕이 감정을 잘 다스릴 수 없었다고 고백했다.&lt;br&gt;4일 방송된 KBS 1TV ‘아침마당’에서는 ‘생생토크 만약 나라면’ 코너를 진행, ‘내 마음 다스리기’를 주제로 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 게스트로 출연한 김시덕은 “방송에서는 처음 얘기하는 건데, 코로나 기간동안 화가 조절이 잘 안 되더라”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “직업을 두 개 가지고 있는데, 개그맨으로서 행사는 다 취소되고, 자영업자로서는 장사를 못 하게끔 되다 보니까 양쪽에서 스트레스가 심해졌다”고 토로했다.&lt;br&gt;이어 “장사를 13년 정도 했다. 함께했던 직원들도 떠나가다보니 화가 조절이 안 돼서 나쁜 일을 할 것 같더라”며 “어디서 화를 내서 나쁜 사건에 휘말릴 것 같고, 아내나 아들 앞에서 화내는 모습을 보일 것 같고 그래서 코로나 기간동안 너무 힘들었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김시덕은 “아직까지는 감사하게도 아내나 아들 앞에서 실수한 적이 없다. 감정 컨트롤이 안 되면 집 밖으로 나간다. 밖에 나가서도 화를 낼 수 없는 직업이라 화를 낼 수 없다 보니까 문 닫은 내 가게밖에 없다. 거기서는 평소 못하던 욕도 하고 주먹으로 벽도 때린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “왜 나에게 이런 마음의 병이 왔을까 싶었다. 그렇게 버티다 이제는 안 되겠다 해서 병원의 도움으로 많이 조절이 되고 지금은 깨끗하게 나았다”고 말했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘함소원♥’ 진화, 슈퍼카 타는 일상… 부동산 투자 덕?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500059</guid>
      <pubDate>2022-11-04T11:04:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104110408_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357656 --&gt;방송인 함소원(47)의 중국인 남편 진화(29)가 슈퍼카를 타고 드라이브하는 일상을 공유했다.&lt;br&gt;진화는 3일 자신의 인스타그램 스토리에 수억원을 호가한다고 알려진 슈퍼카를 타고 달리는 모습을 공개했다.&lt;br&gt;앞서 함소원은 “제주도 여행. 남편과 휴가. 슈퍼카. 1년 반 동안 중국 방송 하느라 너무 힘들었다며 휴가 보내달라고 해서 중국 공장 하는 친구들과 제주도 여행 보내드렸지요”라는 글과 함께 슈퍼카 사진을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함소원이 당시 함께 올린 영상에는 제주도에서 슈퍼카를 타고 휴가를 만끽하고 있는 진화의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;함소원은 최근 자신의 유튜브 채널에 올린 영상에서 “의왕시를 5년 정도 왔다 갔다 하다가 투자했다. 의왕시에 매물이 5개 정도 있었다. 서울에서 2개 정도 가지고 있었다”라며 부동산 투자를 통해 돈을 번 사실을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함소원은 또 “주식도 미국 주식과 한국 주식 다 보고 있는데 주식을 공부를 2년 정도 하다가 들어갔다. 공부를 자세히 한 다음에 피 같이 모은 돈을 투자해야 한다고 생각한다”고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;한편 함소원과 진화는 2018년 18살의 나이차를 극복하고 부부의 연을 맺었다. 두 사람은 슬하에 딸 하나를 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘함소원♥’ 진화, 슈퍼카 타는 일상… 부동산 투자 덕?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500059</guid>
      <pubDate>2022-11-04T11:04:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104110408_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357656 --&gt;방송인 함소원(47)의 중국인 남편 진화(29)가 슈퍼카를 타고 드라이브하는 일상을 공유했다.&lt;br&gt;진화는 3일 자신의 인스타그램 스토리에 수억원을 호가한다고 알려진 슈퍼카를 타고 달리는 모습을 공개했다.&lt;br&gt;앞서 함소원은 “제주도 여행. 남편과 휴가. 슈퍼카. 1년 반 동안 중국 방송 하느라 너무 힘들었다며 휴가 보내달라고 해서 중국 공장 하는 친구들과 제주도 여행 보내드렸지요”라는 글과 함께 슈퍼카 사진을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;함소원이 당시 함께 올린 영상에는 제주도에서 슈퍼카를 타고 휴가를 만끽하고 있는 진화의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;함소원은 최근 자신의 유튜브 채널에 올린 영상에서 “의왕시를 5년 정도 왔다 갔다 하다가 투자했다. 의왕시에 매물이 5개 정도 있었다. 서울에서 2개 정도 가지고 있었다”라며 부동산 투자를 통해 돈을 번 사실을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함소원은 또 “주식도 미국 주식과 한국 주식 다 보고 있는데 주식을 공부를 2년 정도 하다가 들어갔다. 공부를 자세히 한 다음에 피 같이 모은 돈을 투자해야 한다고 생각한다”고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;한편 함소원과 진화는 2018년 18살의 나이차를 극복하고 부부의 연을 맺었다. 두 사람은 슬하에 딸 하나를 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘CPHI2022’ 폐막... ‘K-제약·바이오’ 유럽서 존재감 확인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500060</guid>
      <pubDate>2022-11-04T11:06:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104105616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난 1일(현지시간) 독일 프랑크푸르트에서 막을 올린 국제제의약품박람회(CPHI2022)가 3일 사흘간의 전시 일정을 마무리했다. 올해 행사는 코로나19가 잦아듦에 따라 예년의 활기를 완전히 되찾은 모습이었다. 한국에서는 삼성바이오로직, 셀트리온, 롯데바이오로직스 등 대형 기업들은 물론 전통 제약사인 유한양행, 한미약품 등도 단독 부스를 열고 자사 기술 알리기 총력전을 펼쳤다.&lt;!-- 그림 1357649 --&gt;CPHI는 원료의약품, 완제의약품, 설비 포장, 위탁생산개발(CDMO) 등 제약바이오 산업 전 분야를 다루는 전시회로 미국에서 열리는 바이오USA와 함께 업계서 가장 규모가 크고 인지도가 높은 행사로 꼽힌다. 올해는 제로 코로나 정책으로 지난해에 이어 중국 기업이 빠진 가운데 전세계 170개국에서 2500개 이상의 기업이 참여했다. 국내 기업은 지난해보다 3배 많은 62곳이 참석했다.&lt;br&gt;현장에선 높아진 K-바이오의 인지도를 여실히 느낄 수 있었다. 특히 노바티스, 론자, 화이자 등 대형 빅파마 관계자들은 “한국기업들이 시장에서 인지도를 빠르게 높여나가고 있다”라고 입을 모았다. 특히 삼성바이오로직스에 대한 질문에는 ‘우리의 경쟁사’라고 답하는 이들도 많았다.&lt;br&gt;CPHI는 전통적으로 합성의약품, 설비포장 등이 주를 이뤘으나 올해는 바이오 기업이 대세를 이뤘다. 실제 5년 전까지만 해도 값싼 인건비를 기반으로 한 인도의 합성의약품, 복제약 제조 위탁생산업체들이 주가 됐지만 올해는 ‘바이오 프로덕션 존’이 별도로 생기는 등 바이오 비중이 크게 늘었다.&lt;!-- 그림 1357650 --&gt;론자, 캐털란트 등 글로벌 CDMO 기업과 나란히 부스를 꾸린 삼성바이오로직스는 238㎡(약 72평) 규모의 부스에서 기업 홍보에 공을 쏟았다. 부스 내 설치된 대형 패널에선 CDMO의 역량을 비롯해 최근 부분가동을 시작한 인천 송도 4공장과 신규 이중항체플랫폼 에스듀얼 등의 소개가 이어졌다. 삼성바이오로직스는 개막식 당일 오찬을 겸한 네트워크 행사도 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;셀트리온은 사흘간 60여개 기업 600여명의 관계자와 면담을 하고 신기술 도입과 원가경쟁력 확보 등을 위한 협의를 진행했다. 하루 평균 200명이 넘는 관계자들이 부스를 찾아 관심을 보였으며 현장에서 신규 패키징 기업과 계약하는 등 의미 있는 성과도 올렸다.&lt;!-- 그림 1357654 --&gt;유한양행 부스도 눈길을 끌었다. 합성 원료의약품 CDMO 사업을 전개하는 유한양행은 한국의 창호를 콘셉트로 한 부스를 마련, 자사 서비스 역량을 알렸다. 이해영 CDMO 팀장(이사)은 “유럽서 한국의 합성 원료의약품 CDMO 사업의 인지도가 낮은 편”이라면서 “좋은 품질과 가격을 제시하면서도 고객이 원하는 속도와 유연성을 제공할 수 있는 점이 유한의 경쟁력”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1357657 --&gt;역시 단독 부스를 차린 동아에스티팜은 세포유전자치료제(CGT) CDMO 사업을, 동아에스티는 당뇨병 치료제 ‘슈가논’ 홍보에 열을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정진석 “北 도발 관련 중국 역할 기대”, 싱하이밍 “한반도 평화, 중국의 염원”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500067</guid>
      <pubDate>2022-11-04T11:22:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104112223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 4일 국회에서 싱하이밍 주한 중국 대사를 만나 북한의 연이은 무력 도발에 대해 중국의 적극적 역할을 당부했다. 싱 대사는 한반도 평화 실현이 중국의 염원이라면서 서로 자극하지 말고 대화를 통해 해결하자고 답했다.&lt;!-- 그림 1357667 --&gt;정 비대위원장은 “한반도 안보 환경이 많이 우려된다. 북한의 무력 도발이 이미 임계점 넘고, 한반도의 평화와 안정은 중국의 국가 이익에 부합된다고 생각한다”면서 “중국의 적극적 역할을 기대하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “상호존중과 협력 정신 바탕으로 새로운 한중관계 만들기 위해 긴밀한 공조 이어가야 한다”고 강조했다. 그는 당나라 시인 왕지환의 한시 중 ‘천리 너머를 바라보고 다시 한층 누각을 오른다’는 시 구절을 인용하면서 “미래를 향해서 한 단계 도약하는 한중관계 되길 바라겠다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이에 싱 대사는 “중한 양국은 가까운 이웃이다. 우리는 수교 30년 이래 양국관계는 크게 발전해왔다”면서 “왕지환의 시처럼 새로운 시점에서 내다보면서 양국관계를 좋게 이끌어 가야 할 시기다. 그래서 같이 노력할 필요가 있다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;싱 대사는 북한의 미사일·포 사격 도발에 관련해서는 “한반도는 중국과 연결돼 있다. 한반도 평화를 실현하는 것이 우리의 염원”이라면서 “불안한 정세에 우리도 걱정스럽다. 우선 냉정해야 하고, 서로를 자극하지 말고, 대화를 통해서 문제를 해결했으면 좋은 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;정 위원장과 싱 대사는 이태원 참사에 대해서도 위로를 주고받았다. 정 위원장은 “이태원 사고로 희생된 중국 국민 네 분에 대해 심심한 위로를 전한다”면서 “시진핑 중국 국가주석께서 보내준 위로 전문이, 슬픔에 찬 대한민국 국민에게 많은 위로가 된다”고 말했다. 그러자 싱 대사는 “이태원 사고는 아주 불의한 사고다. 한국 온 국민들에게 심심한 애도의 말씀을 드리고 싶다”며 “중국 국민 4명이 사고에 의해 돌아가셨다. 한국 측과 잘 협력해서 원만하게 후속 처리했으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 위원장은 접견을 마친 뒤 기자들을 만나 “(최근 북 도발이) 매우 심각한 도발이기 때문에 (싱 대사에게) ‘결연히 응징하지 않을 수 없다, 무력도발을 해올 경우 그대로 앉아서 쳐다보지만 않을 것이다’라고 분명히 얘기했고 ‘한반도 안정은 중국에도 중요하니 적극 역할을 해달라’고 요구했다”고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중일 3국 부동산 전문가 회의 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500071</guid>
      <pubDate>2022-11-04T11:32:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104113039_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357670 --&gt;한국주거환경학회(회장 신상화 한국국제대 교수)는 4일 서울 상명대 밀레니엄관에서 중국방지산업협회, 일본거주복지학회는 공동으로 ‘미래 거주공간변화에 대한 대응 전략’을 주제로 국제학술회의를 개최했다. 회의에서 3개국 부동산 전문가들은 인구구조와 주거공간 변화, 안전하고 안심할 수 있는 주거환경 조성 방안에 대한 정책 대안을 도출하기 위한 학술발표·토론을 이어갔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황의조, 두 달 만의 풀타임에도 11경기째 노골</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500072</guid>
      <pubDate>2022-11-04T11:36:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104113454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357671 --&gt;그리스 프로축구 올림피아코스에서 뛰는 황의조가 두 달 만에 풀타임을 소화했지만 임대 이적 11경기째 득점을 기록하지 못했다.&lt;br&gt;올림피아코스는 4일(한국시간) 그리스 피레아스의 카라이스카키스 스타디움에서 열린 낭트(프랑스)와의 2022~23 유로파리그 G조 조별리그 최종 6차전에서 0-2로 완패했다. 올림피아코스는 2무4패(승점 2점)로 대회를 마무리했다.&lt;br&gt;황의조는 지난 9월16일 프라이부르크(독일)와의 유로파리그 경기에서 90분을 소화한 뒤 약 2개월 만에 풀타임을 뛰었지만 공격포인트를 기록하지 못했다. 황의조는 이날 전반에만 4개의 슈팅을 날렸으나 골대를 벗어나거나 수비에 막혔다. 올림피아코스는 후반 34분과 45분 모스타파 모하메드, 루도비치 블라스에게 연속골을 얻어맞아 무릎을 꿇었다. 한국 대표팀 동료 황인범은 벤치에서 휴식을 취했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황의조는 올림피아코스 임대 이적 뒤 리그 5경기, 유로파리그 6경기에 나섰으나 도움만 1개 기록했을 뿐 골은 기록하지 못하고 있다. 프랑스 보르도에서 뛰던 황의조는 올 시즌 노팅엄 포레스트(잉글랜드)로 이적한 뒤 구단주가 같은 올림피아코스에 곧바로 임대됐다. 하지만 부진이 이어지며 노팅엄 복귀설까지 나오고 있다.&lt;br&gt;한편, 같은 조 프라이부르크는 카라바흐(아제르바이잔)와 1-1로 비겼다. 이미 16강 진출을 확정한 프라이부르크는 4승2무(승점 14점) 조 1위로 조별리그를 마무리했다. 벤치에서 출발한 정우영은 팀이 1-0으로 앞서던 후반 27분 교체 투입되어 그라운드를 누볐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑하는 보스먼 잃은 사람들 ‘와칸다 포에버’로 슬픔 떨치기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500077</guid>
      <pubDate>2022-11-04T12:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104120237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357678 --&gt;사랑하는 사람을 잃은 사람들은 결코 슬픔을 이겨내기가 쉽지 않다. 하지만 결국은 이겨내고 앞으로 나아간다. 9일 개봉(미국은 11일)하는 ‘블랙 팬서: 와칸다 포에버’ 출연진과 제작진이 갖고 있는 수많은 딜레마 중의 하나였다. 찬란한 스타 채드윅 보스먼이 2020년 8월 28일 결장암으로 세상을 떠났는데 속편을 어떻게 만들어야 할까? 트찰라(보스먼) 국왕에 다른 배우를 기용해 계속 그의 활약을 그려야 할까? 영화를 계속 만들기는 해야 할까? 등등이다.&lt;br&gt;2018년 선풍적인 인기를 끈 ‘블랙 팬서’의 속편이자 ‘마블 시네마틱 유니버스’(MCU)의 30번째 영화가 된다. 본편은 아프리카의 최빈국으로 알려진 와칸다는 실은 희귀금속을 잘 다뤄 잘 사는 나라였지만 다른 나라의 침략을 우려해 폐쇄 정책을 편다. 트찰라(보스먼) 국왕은 그러나 이런 정책을 버리고 나라를 개방해 자국의 기술을 다른 나라도 공유하게 함으로써 공영의 길을 모색한다.&lt;br&gt;이번에 개봉하는 속편은 트찰라 왕이 세상을 떠난 뒤 와칸다의 지도자들이 희소 자원과 기술을 시샘해 침략한 조국을 지키기 위해 뭉쳐 싸우는 것을 다룬다. 본편보다 아주 확장된 동맹과 적들을 묘사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 로버트 콜과 함께 각본을 쓴 라이언 쿠글러가 연출했고, 러티샤 라이트, 루피타 뇽오, 다나이 구리라, 윈스턴 듀크, 플로렌스 카숨바, 도미니크 손, 미카엘라 코엘, 테노치 우에르타, 마틴 프리먼, 안젤라 바셋 등이 출연한다.&lt;br&gt;제작자 네이트 무어는 여러 인터뷰를 통해 트찰라 역에 다른 배우를 기용했더라면 영화 전체를 취소해야 할지 몰랐을 것이라고 말했다. 쿠글러 감독은 보스먼이 우리 곁을 떠난 것을 추모하는 것과 재미있는 액션영화를 만드는 것의 균형을 잡는 일이 가장 어려웠다고 털어놓았다. 사실 보스먼이 세상을 떠났을 때 이미 속편 대본 초고가 완성된 상태였다는 것은 널리 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 코엘, 구리라, 뇽오 등 이 영화에 출연하는 여배우들이 3일(현지시간) 영국 런던의 레이체스터 광장에서 유럽 시사회 레드카펫을 밟았다고 BBC 방송은 전했다. 시사회에 얼굴을 내민 유명인으로는 스톰지, 리안느 핀녹, 마야 자마가 있다.&lt;br&gt;방송은 본편 ‘블랙 팬서’가 역대 가장 많은 수익을 올린 영화 중의 하나라고 했다. 마블 스튜디오는 이 영화로 박스오피스 매출을 10억 달러 이상 기록했다. 슈퍼히어로물로는 처음으로 아카데미 작품상 후보에 오르는 등 일곱 부문 후보로 이름을 올려 각본상, 의상상, 프로덕션 디자인상 등 3개 부문 수상했다. 특히 흑인 캐릭터를 강하게 묘사해 많은 지지를 이끌어냈다.&lt;br&gt;재미있는 것은 ‘와칸다 포에버’의 줄거리와 주요 배역 등 많은 것이 유출됐지만 오히려 팬들의 궁금증과 조바심을 불러일으킨다는 점이다. 예고편이 공개된 지 24시간 만에 1억 7000만명이 시청할 정도였다.&lt;br&gt;지난주 영국 팝스타 리아나가 6년 만에 싱글 ‘리프트 미 업’을 발표했는데 속편의 사운드트랙에서 뽑아낸 것이었다. 쿠글러 감독은 리아나가 프로젝트에 합류한 것이 보스먼을 존경하기 때문이라고 설명했다. “솔직히 말해 그것이 채드였다. 일어날 법하지 않은 많은 일들이 필요하면 일어나게 했다. 리아나가 그를 위해 했다는 점은 매우 명백하다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여러 온라인 동영상 서비스(OTT) 플랫폼에 ‘블랙 팬서’와 ‘와칸다 포에버’ 검색어가 뜰 정도로 속편 개봉에 앞서 본편을 다시 보려는 이들이 많은 것 같다. 본편을 다시 상영관에서 보고 싶은 이들은 8일까지 CGV 용산 아이파크몰 11관과 대구스타디움 6관을 찾으면 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑하는 보스먼 잃은 사람들 ‘와칸다 포에버’로 슬픔 떨치기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500077</guid>
      <pubDate>2022-11-04T12:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104120237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357678 --&gt;사랑하는 사람을 잃은 사람들은 결코 슬픔을 이겨내기가 쉽지 않다. 하지만 결국은 이겨내고 앞으로 나아간다. 9일 개봉(미국은 11일)하는 ‘블랙 팬서: 와칸다 포에버’ 출연진과 제작진이 갖고 있는 수많은 딜레마 중의 하나였다. 찬란한 스타 채드윅 보스먼이 2020년 8월 28일 결장암으로 세상을 떠났는데 속편을 어떻게 만들어야 할까? 트찰라(보스먼) 국왕에 다른 배우를 기용해 계속 그의 활약을 그려야 할까? 영화를 계속 만들기는 해야 할까? 등등이다.&lt;br&gt;2018년 선풍적인 인기를 끈 ‘블랙 팬서’의 속편이자 ‘마블 시네마틱 유니버스’(MCU)의 30번째 영화가 된다. 본편은 아프리카의 최빈국으로 알려진 와칸다는 실은 희귀금속을 잘 다뤄 잘 사는 나라였지만 다른 나라의 침략을 우려해 폐쇄 정책을 편다. 트찰라(보스먼) 국왕은 그러나 이런 정책을 버리고 나라를 개방해 자국의 기술을 다른 나라도 공유하게 함으로써 공영의 길을 모색한다.&lt;br&gt;이번에 개봉하는 속편은 트찰라 왕이 세상을 떠난 뒤 와칸다의 지도자들이 희소 자원과 기술을 시샘해 침략한 조국을 지키기 위해 뭉쳐 싸우는 것을 다룬다. 본편보다 아주 확장된 동맹과 적들을 묘사한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조 로버트 콜과 함께 각본을 쓴 라이언 쿠글러가 연출했고, 러티샤 라이트, 루피타 뇽오, 다나이 구리라, 윈스턴 듀크, 플로렌스 카숨바, 도미니크 손, 미카엘라 코엘, 테노치 우에르타, 마틴 프리먼, 안젤라 바셋 등이 출연한다.&lt;br&gt;제작자 네이트 무어는 여러 인터뷰를 통해 트찰라 역에 다른 배우를 기용했더라면 영화 전체를 취소해야 할지 몰랐을 것이라고 말했다. 쿠글러 감독은 보스먼이 우리 곁을 떠난 것을 추모하는 것과 재미있는 액션영화를 만드는 것의 균형을 잡는 일이 가장 어려웠다고 털어놓았다. 사실 보스먼이 세상을 떠났을 때 이미 속편 대본 초고가 완성된 상태였다는 것은 널리 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 코엘, 구리라, 뇽오 등 이 영화에 출연하는 여배우들이 3일(현지시간) 영국 런던의 레이체스터 광장에서 유럽 시사회 레드카펫을 밟았다고 BBC 방송은 전했다. 시사회에 얼굴을 내민 유명인으로는 스톰지, 리안느 핀녹, 마야 자마가 있다.&lt;br&gt;방송은 본편 ‘블랙 팬서’가 역대 가장 많은 수익을 올린 영화 중의 하나라고 했다. 마블 스튜디오는 이 영화로 박스오피스 매출을 10억 달러 이상 기록했다. 슈퍼히어로물로는 처음으로 아카데미 작품상 후보에 오르는 등 일곱 부문 후보로 이름을 올려 각본상, 의상상, 프로덕션 디자인상 등 3개 부문 수상했다. 특히 흑인 캐릭터를 강하게 묘사해 많은 지지를 이끌어냈다.&lt;br&gt;재미있는 것은 ‘와칸다 포에버’의 줄거리와 주요 배역 등 많은 것이 유출됐지만 오히려 팬들의 궁금증과 조바심을 불러일으킨다는 점이다. 예고편이 공개된 지 24시간 만에 1억 7000만명이 시청할 정도였다.&lt;br&gt;지난주 영국 팝스타 리아나가 6년 만에 싱글 ‘리프트 미 업’을 발표했는데 속편의 사운드트랙에서 뽑아낸 것이었다. 쿠글러 감독은 리아나가 프로젝트에 합류한 것이 보스먼을 존경하기 때문이라고 설명했다. “솔직히 말해 그것이 채드였다. 일어날 법하지 않은 많은 일들이 필요하면 일어나게 했다. 리아나가 그를 위해 했다는 점은 매우 명백하다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여러 온라인 동영상 서비스(OTT) 플랫폼에 ‘블랙 팬서’와 ‘와칸다 포에버’ 검색어가 뜰 정도로 속편 개봉에 앞서 본편을 다시 보려는 이들이 많은 것 같다. 본편을 다시 상영관에서 보고 싶은 이들은 8일까지 CGV 용산 아이파크몰 11관과 대구스타디움 6관을 찾으면 된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부, 2022 지역신문 콘퍼런스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500082</guid>
      <pubDate>2022-11-04T13:14:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부가 4일 세종시 정부세종컨벤션센터에서 ‘2022 지역신문 콘퍼런스’를 연다.&lt;br&gt;‘그레이트 리셋, 지역신문’을 주제로 지역신문 운영 방식, 독자와 콘텐츠를 바라보는 관점 등 기존 체제와 인식을 새롭게 할 수 있는 발전 방향을 논의한다.&lt;br&gt;3부에 걸쳐 일반분과 9개, 기획분과 3개, 특별분과 3개 등 15개 분과에서 논의를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일반분과에서는 보도 및 편집, 지역신문 혁신 및 미래전략, 지역공헌 활성화 분야에서 지역신문 우수사례 28건을 공유한다. 우수사례 10건에 문체부 장관상과 지역신문발전위원장상을 수여한다.&lt;br&gt;기획분과에서는 전문가 강연과 함께 ‘미래독자의 눈’ 공모전 예비심사를 통과한 작품을 공개한다. 올해는 우리 마을 주요 현안을 주제로 제작한 뉴스콘텐츠 등을 공모했다. 문체부는 현장 심사를 통해 선정한 4건에 한국언론진흥재단 이사장상을 수여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특별분과에서는 충청지역 현안을 주제로 토론회를 한다.&lt;br&gt;지역신문 콘퍼런스는 올해로 15회째다. 지역 언론인과 학계, 주민 등이 모여 지역 언론에 대한 현안을 논의하고 성과를 공유한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>76세 여가수, 40살 연하와 열애설 터졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500085</guid>
      <pubDate>2022-11-04T13:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104133057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357687 --&gt;올해 76세인 가수 셰어와 40세 연하 음악 프로듀서 알렉산더 에드워즈(36)의 열애설이 불거졌다.&lt;br&gt;4일(한국시간) 미국 페이지식스 등 외신은 셰어가 에드워즈와 데이트를 즐겼다고 보도했다.&lt;br&gt;두 사람의 데이트 현장이 담긴 파파라치 사진도 공개됐다. 외신에 따르면 두 사람은 손을 잡고 거리를 걸었다. 또 에드워즈가 셰어의 손에 뜨거운 입맞춤을 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 같은 열애설에 셰어 측은 별다른 입장을 밝히지 않았다.&lt;br&gt;한편 셰어는 1946년생으로 올해 나이 76세다. ‘a man’s world‘, ’believe‘ 등의 히트곡을 발매했고, 1980년대에 들어서 영화배우로 데뷔해 영화 ’마스크‘ ’, ‘문 스트럭’ 등에 출연했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SS501 허영생, 수술 받고 두달째 재활 중</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500086</guid>
      <pubDate>2022-11-04T13:34:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104133426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357688 --&gt;가수 허영생이 근황을 전했다.&lt;br&gt;지난 3일 생일을 맞은 허영생은 자신의 인스타그램을 통해 생일을 축하해준 팬들과 지인들에게 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;해당 글에서 허영생은 “허리디스크 수술로 두 달째 쉬면서 재활하고 있다. 다시 건강한 모습으로 만나자”고 건강 상태를 전했다. SS501 멤버 김규종은 “축하해”라고 생일 축하 댓글을 남겨 훈훈함을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1986년생인 허영생은 2005년 보이 그룹 SS501 멤버로 데뷔했으며 멤버 김형준, 김규종과 함께 3인조 유닛 Double S 301로도 활동했다. 2011년 솔로로 데뷔, 뮤지컬 ‘삼총사’ ‘올슉업’ ‘모든 순간이 너였다’ 등 다수 작품에 출연했다. 올해 5월 싱글 ‘Don‘t Forget You’를 발매했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“9개 대형증권사, 내주 중소형 증권사 ABCP 매입 개시”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500087</guid>
      <pubDate>2022-11-04T13:36:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104133617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357689 --&gt;&lt;br&gt;9개 대형 증권사가 총 4500억원을 출자하는 프로젝트 파이낸싱(PF) 자산유동화기업어음(ABCP) 매입 프로그램이 다음주 본격적으로 가동된다.&lt;br&gt;4일 금융위원회에 따르면 이날 김소영 부위원장 주재로 금융감독원과 금융협회, 정책금융기관과 함께 ‘금융시장 점검회의’를 열고 이같이 밝혔다. 이날 회의에서는 지난달 23일 발표된 ‘50조원 플러스 알파(+α)’ 규모의 유동성 지원 프로그램의 이행 상황을 점검했다고 금융위원회는 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 회의는 미 연방준비제도(연준)가 소유의 네 차례 연속 ‘자이언트 스텝’(기준금리 0.75%포인트 인상)을 단행한 뒤 국내 금융시장의 동향과 정부의 유동성 지원 조치를 점검하기 위해 열렸다. 앞서 2일(현지시간) 미 연준은 연방공개시장위원회(FOMC)를 열고 기준금리를 0.75%포인트 인상했다. 미국의 기준금리는 3.75~4%포인트로 상향 조정돼 ‘기준금리 4% 시대’가 열렸다. 한국(기준금리 3%)와의 기준금리 격차는 1%포인트로 벌어져 외국인 자본 유출과 원화 약세가 우려된다. 한국은행 역시 긴축에 나서면서 채권시장에서 ‘돈맥경화’ 현상이 벌어지고 있다.&lt;br&gt;금융위에 따르면 금융투자업계는 지난달 27일 발표한 증권업계 PF-ABCP 매입프로그램을 다음 주부터 매입 신청을 받는다. 9개 증권사가 4500억원을 출자해 중소형 증권사 보증 A2(-)등급 이상 ABCP 매입에 나선다. 금융당국은 증권사가 자신이 보증한 ABCP의 직접 매입을 허용(유권해석 명확화)해 위험값을 합리적으로 적용할 수 있도록 하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단기 자금시장 안정 대책의 대표적인 카드인 채권시장안정펀드(채안펀드)는 지난달 24일부터 시장에 투입돼 기업어음(CP) 등을 지속적으로 매입하고 있다. 이번 주부터는 시장 소화가 어려운 여전채 매입에도 나서고 있으며, 이번주 중 1차 추가 캐피털 콜을 마무리한다.&lt;br&gt;당국이 한국증권금융의 재원 3조원을 투입해 FP대출과 ABCP 차환에 어려움을 겪고 있는 중소형 증권사들에 자금을 지원하기로 한 가운데 현재까지 9300억원이 공급됐다고 금융위는 밝혔다. 산업은행 등의 회사채 및 CP 매입 프로그램도 매입 규모를 확대했으며 증권사 발행 CP도 지난 1일부터 매입을 개시했다.&lt;br&gt;5대 금융지주(KB신한우리하나NH농협)도 시장 안정을 위해 총 95조원 규모의 자금 지원 계획을 밝힌 가운데, 은행권은 은행채 발행 물량을 줄이고 자체적으로 유동성 지원을 확대하고 있다. 금융위와 한국은행, 금감원, 은행연합회, 은행, 민간 전문가 등은 지난 3일 ‘은행권 금융시장 실무점검 TF’를 구성했다.&lt;br&gt;김 부위원장은 “이번 미국 FOMC 결과에 따라 향후 국내외 금융시장에 미칠 불확실성이 커진 만큼, 금융당국·금융업권·정책금융기관의 공조체계를 더욱 강화하면서 금융시장 안정을 위해 신속하게 대응해 나갈 것”을 강조했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커리 39점 넣고도 GSW 4연패 못막아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500096</guid>
      <pubDate>2022-11-04T13:56:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104135256_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357698 --&gt;‘슛도사’ 스테픈 커리가 39점을 몰아치고도 골든스테이트 워리어스의 4연패를 막지 못했다.&lt;br&gt;디펜딩 챔피언 골든스테이트는 4일(한국시간) 미국 플로리다주 올랜도 암웨이 센터에서 열린 2022~23 NBA 정규리그 원정 경기에서 올랜도 매직에 129-130으로 졌다. 올랜도가 동부 콘퍼런스 꼴찌 팀이라 더 뼈아팠다. 골든스테이트는 시즌 3승 6패로 서부 콘퍼런스 12위에 자리했다.&lt;br&gt;커리가 3점 슛 8개를 포함해 39점 9어시스트, 클레이 톰슨이 3점슛 7개 포함 27점을 림에 쓸어담았으나 막판 한 점차 승부에서 무릎을 끓었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;3쿼터까지는 골든스테이트가 한 때 16점차까지 앞서는 등 연패에서 벗어나는 듯 했다. 하지만 ‘괴물 루키’ 파올로 반케로(22점 8리바운드), 제일런 석스(26점 9어시스트), R.J 햄프턴(15점) 트리오에 점수를 거푸 허용하며 흐름을 내줘 4쿼터 중반에는 오히려 9점차까지 뒤쳐졌다. 경기 종료 59.3초를 남기고 커리가 3점 슛을 꽂아 126-126 동점을 이뤘지만 석스에게 곧바로 3점포를 얻어맞은 데 이어 커리의 패스가 석스에세 뼈아픈 스틸을 당해 무너졌다. 석스는 반칙으로 얻은 자유투 2개 중 한 개를 추가로 꽂았다. 골든스테이트는 경기 종료 29초 전 톰슨의 외곽포로 1점 차까지 따라갔으나 톰슨의 버저비터 점프 플로터가 림을 맞고 나오며 결국 무릎을 꿇었다.&lt;br&gt;2연패에서 벗어난 올랜도는 시즌 2승7패로 동부 15위에 머물렀지만 꼴찌 탈출 희망을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;덴버 너기츠는 개인 통산 79번째 트리플더블을 작성한 니콜라 요키치(15점 14어시스트 13리바운드)의 활약을 앞세워 오클라호마시티 선더를 122-110으로 제압하고 서부 6위(5승3패)에 자리했다. 요키치는 NBA 역대 트리플더블 단독 6위가 됐다. 1위는 194회의 러셀 웨스트브룩(LA 레이커스).</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밀린 카드값만 5000만원”… ‘태사자’ 김형준 근황 충격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500102</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:14:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104141406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357702 --&gt;그룹 태사자 출신 김형준의 근황이 공개됐다.&lt;br&gt;4일 방송되는 채널A ‘오은영의 금쪽상담소’에서는 김형준과 그의 어머니 김견지씨가 출연해 고민을 털어놓는다. 김형준의 어머니 김견지는 “46세 우리 아들, 이제 철 좀 들었으면 좋겠어요”라는 고민으로 직접 제보한 것으로 전해졌다. 40세가 넘도록 아버지로부터 금전적 지원을 받았다는 김형준의 장래가 걱정된다며 엄마로서의 진심 어린 고민을 털어놓는다.&lt;br&gt;김형준은 “아버지가 매달 80만원씩 주신다. 카드값도 아버지가 내주셨다. 조금 덜 나오면 600만원 정도다. 아직 부모님께 용돈을 드려본 적이 없다”며 솔직하게 인정한다. 그는 밀린 카드값만 5000만원이었던 적이 있다고 고백해 모두를 충격에 빠트린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김형준은 과거 한국외국어대학교 수석 입학으로 받은 장학금 213만6000원을 친구들과 노는 데 탕진하기도 했다. 그는 “(부모님이 입금하신) 등록금을 학교에서 환불받았다. 제 방에 갖고 가서 부모님께 이야기할까 말까 고민하다가 ‘써야겠다’고 생각했다”고 회상한다.&lt;br&gt;이어 “친구들과 나이트클럽에 가거나 밥 먹을 때 거의 다 썼다”며 “1학년 1학기 때 술 먹고 놀다 보니 학사 경고를 받았다. 4년 장학생도 학사 경고받으면 장학금 자격이 박탈된다. 그래서 장학금은 딱 한 번 받았다”고 덧붙여 놀라움을 안긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김형준은 “부모님은 모르셨다. 그런데 아버지가 교육비 납입증명서를 떼어오라고 하신 적이 있었다”고 떠올렸다. 박나래가 “분명 알고 계셨을 것”이라고 하자 김형준도 공감하며 “저도 사실 왜 안 혼내셨는지 궁금하다. 이런 이야기를 아버지와 해본 적이 없다”고 말한다.&lt;br&gt;정신건강의학과 전문의 오은영 박사는 “돈에 대한 경제적 개념은 어릴 때부터 배워야 한다”며 부모님과 김형준의 관계 파악이 필요하다고 조언한다.&lt;br&gt;김형준은 자신이 주위 사람들한테 ‘연락 안 되는 친구’로 통한다며, 친하다고 생각할수록 오히려 대화를 피한다고 털어놔 모두를 놀라게 한다. 태사자 해체 후 집에서 아무것도 하지 않는 모습을 들키기 싫었다는 그는 이 때문에 주변 사람들을 피하고 싶은 마음이 컸다고 털어놓는다. 이에 오은영 박사는 김형준을 전화보다는 문자가 편하고, 대면 자체를 불편해하는 ‘토크포비아’라 짚어내며 ‘토크포비아 체크리스트’를 진행해 문제의 심각성을 드러낸다.&lt;br&gt;계속해서 심층 상담을 이어가던 오은영 박사는 김형준에게 ‘토크포비아’가 심해진 계기에 대해 질문한다. 무겁게 입을 뗀 그는 엄마가 일본인이라는 걸 밝히며, 본인에게 이어졌던 편견과 폭력을 언급한다. 철저히 숨겼던 과거 상처를 꺼낸 김형준을 보며 엄마 김견지는 아들을 향한 미안함에 눈물을 흘리기도 했는데. 이를 본 오은영 박사는 “부당한 일을 당했을 땐 가까운 사람끼리 힘든 일을 나눠야 한다”며 아무것도 모른 채 한국으로 시집왔던 엄마 김견지에 대해서도 파고들고자 한다.&lt;br&gt;이에 엄마 김견지 역시 일본인으로서 한국으로 시집와 차별 받고 강제적으로 자신을 지워야 했던 생활을 고백, 외로움 그 자체였던 삶에 대해 털어놔 보는 이들을 안타깝게 만들었다는 후문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“교내 공기질 개선해드립니다”… ‘맑은학교 만들기’ 캠페인 전개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500103</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:18:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104141704_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357704 --&gt;한화그룹이 초등학교 건물 내 공기 질 개선을 위해 학교당 1억원 상당의 설비를 지원한다.&lt;br&gt;한화그룹은 4일 환경재단과 함께 초등학교를 대상으로 ‘맑은학교 만들기’ 캠페인을 진행한다고 밝혔다.&lt;br&gt;맑은학교 만들기 캠페인은 초등학교에 태양광발전 설비를 지원, 친환경 에너지를 생산해 교내 공기 질을 개선하는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사회복지공동모금회의 지원으로 시행하는 올해 캠페인은 전국 초등학교로 모집 대상을 확대하고, 신청 절차도 간소화했다. 오는 20일까지 교사 및 교직원이 ‘맑은학교’ 홈페이지에 신청만 하면 된다. 일반인도 신청이 가능하며, 일반인이 신청하면 학교의 동의 절차를 거쳐 신청이 확정되도록 한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1357706 --&gt;선정된 학교에는 태양광발전 설비를 비롯해 창문형 환기시스템, 에어샤워 공기정화장치, 에어클린매트, 맞춤형 녹지, 공기 질 측정 및 모니터링 서비스 등 약 1억원 상당의 설비를 지원한다. 다음달 중 선정을 거쳐 겨울방학 기간을 활용해 설치를 마친다는 계획이다. 설비 지원 외에 기후위기와 미세먼지 문제에 대해 알아보고 능동적으로 대처할 방법을 소개하는 환경 교육도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한화그룹 관계자는 “맑은학교 만들기 캠페인을 통해 실내 공기 질이 개선될 뿐만 아니라 기후변화와 환경문제에 대한 학생들의 관심도 높아지는 것으로 나타났다”며 “신청 절차가 간소화되고 모집 대상이 확대된 만큼 우리 아이들에게 맑은 공기로 가득한 교육환경을 제공하는 캠페인에 많은 관심과 참여를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 캠페인 첫해인 지난해는 서울 보라매초·은평초·상명사대부속초, 광명 충현초 등 4개 학교를 선정해 총 140개 학급 3528명에게 맑은학교를 선물했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인트윈, 프리랜서와 기업 이어준 ‘2022 프리랜서 박람회’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500108</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:24:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104142426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357709 --&gt;국내 다양한 분야의 프리랜서들과 이들을 필요로 하는 기업들을 이어준 ‘2022 프리랜서 박람회’가 여러 참가자들과 기업들이 모이며 성황리에 개최됐다.&lt;br&gt;인트윈(대표 최세헌)이 주최 및 주관을 맡고 벤처기업협회와 김해의생명산업진흥원, 청년창업네트워크프리즘, 이벤트플러스가 후원한 ‘2022 프리랜서 박람회’는 지난달 28일과 29일 시간과 공간 제약이 없는 메타버스 플랫폼 ZEP에서 개최됐다.&lt;br&gt;이날은 메타버스 공간 속에서 프리랜서들과 기업 담당자들이 함께 하는 네트워킹 장이 마련됐으며 ‘일감 매칭 프로그램’도 진행되는 등 프리랜서와 기업이 소통할 기회가 풍성하게 마련됐다. IT, 마케팅, 디자인 및 영상, 행사 및 교육 분야의 40여개 기업이 참가하고 누적 600여명의 프리랜서와 일반 참가자가 박람회를 찾아 높은 매칭률을 보였다는 게 인트윈 측의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;프리랜서와 기업 매칭 프로그램 외에도 박람회 기간 중 법률 및 세무 무료 상담, 프리랜서를 위한 강연과 토크쇼 등 다채로운 행사들도 마련돼 큰 호응을 얻었다.&lt;br&gt;인트윈은 향후 오프라인 행사도 예정하고 있는 등 궁극적으로 기업과 프리랜서가 상생하는 문화를 만들기 위해 지속적인 박람회로 성장시켜 나간다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최세헌 인트윈 대표는 “메타버스에서 진행된 이번 2022 프리랜서 박람회에는 프리랜서 시장에 관심 있는 많은 분들이 온라인을 통해 접속해 실질적인 성과를 얻었으며 일반 대중들 또한 준비한 강연과 프로그램을 통해 프리랜서 시장을 이해할 수 있던 자리였다”며 “특히 참여 기업은 검증된 기업들로 구성하여 건강한 일감 매칭에 심혈을 기울였다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스모스벽지, 2023 신제품 소폭합지 ‘아트론’ 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500110</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:27:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104142744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357711 --&gt;46년 전통의 친환경 벽지기업 코스모스벽지가 내년도 신제품으로 소폭합지 ‘아트론’(ARTRON)을 선보였다.&lt;br&gt;4일 코스모스벽지에 따르면 올해 신제품 친환경 합지벽지 ‘앨리스’(ALICE), 프리미엄 실크벽지 ‘모던’(MODERN)에 이어 출시된 소폭합지 ‘아트론’은 깔끔하고 모던한 디자인으로 합리적인 라이프 스타일에 맞게 디자인 됐다.&lt;br&gt;불경기인 만큼 저렴한 가격으로 책정하며 가성비를 선호하는 소비자들에게 특히 적절한 제품이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코스모스벽지는 환경부로부터 국내 시판하는 브랜드에 유해물질 감소 및 생활환경 오염감소 부분을 인정받아 환경표지인증을 획득했다. 또 올해 KS그룹 케이에스더블유에 인수됨에 따라 그룹 내 KS벽지, 제일벽지와 더불어 국내 벽지업계의 정상으로 도약할 수 있는 발판을 마련했다.&lt;br&gt;코스모스벽지는 내년 1월에는 프리미엄 실크벽지 ‘소호’(SOHO)도 선보일 예정이다. 박식순 KS그룹 회장은 “아름답고 시공하기 편한 주거공간의 품격을 높일 수 있는 친환경 벽지를 생산해 국민들의 건강한 삶과 주거문화 개선에 힘쓸 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍, 30년지기 ‘영화계 거물’ 만났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500111</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:30:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104143012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357714 --&gt;‘편스토랑’ 박수홍이 30년지기 박경림을 초대해 만난다.&lt;br&gt;4일 방송되는 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘신상출시 편스토랑’(이하 ‘편스토랑’)에서는 레전드 국민남매인 박수홍이 박경림과 만나 진솔하고 솔직한 이야기를 나눈다.&lt;br&gt;전국 고속도로에서 울려 퍼졌던 박고테프로젝트 ‘착각의 늪’부터 큰 웃음을 선사했던 국민남매 활약상까지, 추억과 감동이 가득한 박남매의 만남이 주목된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공개된 VCR 속 박수홍은 반려묘 다홍이에게 “아빠가 저녁식사에 누구를 초대했다. 정말 친하고 고맙고 귀한 존재다”라며 설렘을 감추지 못했다. 이어 “그분이 영화계 거물이다”이라고 덧붙여 손님의 정체에 대한 궁금증을 높였다. 손님은 바로 박수홍과 30년 지기 절친인 박경림이었다. 박경림이 등장하자 반가운 ‘박남매’의 모습에 ‘편스토랑’ 스튜디오에서는 박수가 터져나왔다고.&lt;br&gt;박수홍과 박경림은 스타와 팬으로 만나 30년 동안 인연을 이어왔다. 이날 박수홍과 박경림은 함께 요리하고 맛있는 음식을 먹으며 30년 세월과 추억을 회상했다. 무엇보다 박수홍이 최근 몇 년 동안 힘든 일을 겪고 있을 때도 묵묵히 곁을 지켜준 사람이 박경림인 것으로 알려져 감동을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박수홍은 “박경림은 내 친동생 같은 존재다. 어려움이 있을 때면 밤새워 통화하면서 나를 위로해줬다. 명절에는 갈 데가 없을까 봐 명절 음식도 챙겨주는 고마운 동생이다”라며 “평생 갚으며 살겠다”는 마음을 전했다. 박경림은 “아저씨의 존재 자체가 나에게 힘이다”라며 오히려 박수홍에게 감사를 전했다.&lt;br&gt;박수홍의 팬으로 연예계 생활을 시작한 박경림은 자신을 위해 직접 요리하는 박수홍을 보며 “정말 좋아했던 나의 스타가 나를 위해 요리를 해주니까 내가 바로 성덕이구나 싶다”라며 뿌듯해했다. 이날 두 사람은 특별했던 첫 만남부터 ‘박고테 프로젝트’로 전국민적인 신드롬(증후군)을 불러일으켰던 그 당시 이야기, 그 후 함께 진행하던 프로그램에서 박경림이 남편을 만나 결혼에 골인한 이야기 등 추억 속 이야기들을 모두를 추억이 잠기게 했다. 또한 두 사람은 훈훈한 이야기들을 나누다가도 유치한 공격으로 티격태격하며 웃음을 주기도.&lt;br&gt;오랜만에 공개되는 반가운 박남매의 만남, 30년 동안 이어온 두 사람의 끈끈한 우정, 두 사람의 환상의 티키타카까지 모두 확인할 수 있는 ‘편스토랑’은 4일 저녁 8시30분에 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>플라잉닥터스, 미국에서 투병 중인 한국인 의사 에어엠뷸런스로 국내 이송</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500114</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:35:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104143548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357719 --&gt;해외환자이송 전문업체 ‘플라잉닥터스’가 에어엠뷸런스를 이용해 미국 마이애미에서 심근경색으로 투병 중인 환자를 국내로 이송 완료했다.&lt;br&gt;4일 플라잉닥터스에 따르면 환자는 한국인 의사로, 미국 현지에서 발생한 급격한 심근경색으로 투병하다 심폐소생술로 인한 간과 폐의 기능 손상이 발생한 위중한 환자였다. 이에 빠른 장거리 이송을 위해 보호자가 플라잉닥터스에 이송을 요청했으며, 환자의 동료 의사도 동행해 에어엠뷸런스로 국내 이송을 완료했다.&lt;br&gt;에어엠뷸런스는 미국 마이애미 공항에서 출발해 일본 삿포로 치토세 공항을 경유해 인천국제공항에 도착했다. 환자는 출발할 때와 유사한 컨디션을 유지하며 국내 병원으로 안전하게 인계됐으며, 플라잉닥터스 이송팀이 ‘베드 투 베드’ 전 과정 동안 환자를 실시간 모니터링했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘베드 투 베드’ 서비스는 현지 병원 입원실 침대에서 한국 병원의 입원실까지 적절한 의료 모니터링, 투약 및 약물처치 등 의료적 처치는 물론 환자와 보호자의 입출국 수속 및 비자 관련된 업무 등 항공 이송에 필요한 의료적 조치와 행정적 절차까지 모두 대행해 핸들링하는 이송 기법이다. 일반 입출국 수속과 달리 코로나로 인해 더욱 까다로워진 환자의 입출국 수속 및 국내 병상 배정까지 지원해, 응급 상황에서 환자와 보호자에 최적화된 서비스다.&lt;br&gt;플라잉닥터스 관계자는 “전 세계 지역 간 또는 본국으로 응급 환자들의 이송을 담당해온 기업으로, 해외 거주 중 발생하는 돌발성 의료 상황에서 국내 이송으로 보다 빠르게 전문 의료서비스를 받을 수 있도록 서비스를 제공하고 있다”며 “최근에는 국내 첫 에어엠뷸런스 항공기를 도입해 한국인 파일럿과 의료진이 직접 긴급 의료 이송을 할 수 있도록 서비스를 구축한 만큼 앞으로도 전문 서비스를 강화해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클라우드 보안 솔루션 전문 업체 ‘아스트론시큐리티’ 아기유니콘 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500116</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:38:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104143832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357722 --&gt;클라우드 보안 솔루션 전문 기업 ‘아스트론시큐리티’(대표 조근석)는 최근 중소벤처기업부의 ‘아기유니콘’ 기업으로 선정됐다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;중소벤처기업부의 ‘아기유니콘200 육성사업’은 시장에서 가치를 검증받은 유망 기업을 발굴해 기업 가치 1000억원 이상의 예비 유니콘 기업으로 육성하는 사업이다. 아스트론시큐리티는 클라우드 보안 솔루션 기업으로는 유일하게 이번 ‘아기유니콘’에 선정됐다다고 밝혔다.&lt;br&gt;특히 올해 하반기 공모에서는 경쟁률이 역대 최대인 8.4대1을 기록, 선정 기업들은 기술보증기금의 사업성 평가에서 모두 A 이상의 등급을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아스트론시큐리티는 CNAPP 및 CSPM 전문 솔루션인 ‘ASTRON-CWS’를 통해 컴플라이언스 취약점 진단 및 탐지, 클라우드 가시성 확보, 계정 및 자산 식별 기능을 주력으로 지원하고 있다. AWS, Azure, 네이버 클라우드, NHN 클라우드 등 국내외 다양한 클라우드 플랫폼을 지원해 복잡한 멀티 클라우드 환경에서 통합적으로 클라우드 보안 관리가 가능하도록 하고 있다.&lt;br&gt;2019년에 설립된 아스트론시큐리티는 클라우드 보안 기술력을 인정받아 기술보증기금, 안랩, KB인베스트먼트, KDB산업은행 등으로부터 80억원을 투자 받았으며, 최근에는 국내 최초로 클라우드 보안 기술에 AI 기술을 도입해 워크로드 상의 이상행위 및 징후를 자동으로 탐지하고 대응하는 기술개발에 힘쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조근석 아스트론시큐리티 대표는 “이번 아기유니콘 선정을 통해 클라우드 보안 솔루션의 기술력과 성장성을 검증받은 것 같아 매우 기쁘게 생각한다”며 “추후 지속적인 기술개발을 통해 국내 민간 기업 및 공공·금융 시장에서 최적화된 보안 솔루션을 제공할 수 있도록 경쟁력을 강화해 나갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 벌면 제일 먼저 하고 싶었다” 이찬원, 꿈 이룬 사연은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500117</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:38:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104143631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357720 --&gt;‘신상출시 편스토랑’ 이찬원이 가족과 함께 한 제주도 여행 에피소드를 공개하며 ‘효자’ 면모를 드러낸다.&lt;br&gt;4일 방송되는 KBS 2TV ‘신상출시 편스토랑’(이하 ‘편스토랑’)에서는 3주년 특집 두 번째 편이 공개된다.&lt;br&gt;녹화 당시 공개된 VCR 속 이찬원은 거실 소파에 앉아 흐뭇한 표정으로 독서를 즐겼다. 이찬원이 보고 있던 책의 정체는 바로 그의 가족의 제주도 여행 앨범이었다. 최근 이찬원은 아버지, 어머니, 남동생과 함께 제주도로 가족 여행을 다녀왔고 이에 당시 찍은 사진들을 모아 가족앨범까지 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이찬원은 “20년 만에 가족 여행을 다녀왔다”며 “아버지 어머니가 신혼여행을 제주도로 다녀오셨는데 부모님은 신혼여행 이후 30년 동안 함께 비행기를 타본 적이 없으시다, 아버지 어머니를 위해 제주도로 여행지를 잡았다”고 고백했다.&lt;br&gt;실제로 이번 제주 가족여행은 숙소 예약부터 맛집 선정, 운전까지 모든 것을 이찬원이 직접 준비한 것이라고 한다. 이찬원은 “돈 벌면 제일 먼저 하고 싶었던 게 가족여행이었다”며 뿌듯해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 이찬원은 제주도 여행에서 있었던 다양한 에피소드도 공개했다. 그는 “저는 서울에 있고 부모님은 대구에 계셔서 늘 제 서울 생활을 걱정하신다”며 “부모님이 아들의 서울 생활을 볼 수 있는 유일한 창구가 ‘편스토랑’인데 그래서 부모님이 유독 ‘편스토랑’을 열심히 챙겨 보신다”고 전했다. 또 그는 “제주도 여행 가서도 방송 시간이 되자 급하게 숙소로 들어가 ‘편스토랑’ 본방을 시청했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이찬원과 가족들의 다정한 전화 통화도 공개됐다. ‘편스토랑’ 식구들은 부모님과 제주도 여행 이야기를 나누며 연신 미소 짓는 이찬원을 보며 “효자다” “이런 아들 없다”고 칭찬했다. 그뿐만 아니라 이찬원은 취업 준비생인 남동생을 위해 준비한 특별한 선물도 공개했다.&lt;br&gt;‘편스토랑’은 이날 오후 8시30분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 월드컵 거리응원 사라진다…축구협회, 거리응원 허가 취소 신청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500121</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:52:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103110545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357193 --&gt;이태원 압사 참사 이후 국민적 추모가 이어지는 가운데 올해 카타르 월드컵의 서울 광화문 광장 거리응원은 열리지 않을 전망이다. 카타르 월드컵은 오는 11월 20일(현지시각) 개막을 앞두고 있다.&lt;br&gt;서울시는 4일 “대한축구협회가 2022 카타르 월드컵 거리응원을 위한 광화문 광장 사용허가 신청 취소 공문을 공식적으로 제출했다”고 밝혔다. 시는 지난 18일 대한축구협회로부터 광화문 광장 사용허가 신청서를 접수한 이후 거리응원 행사를 위한 실무협의를 진행하고 있었다.&lt;br&gt;축구협회는 이번 결정과 관련해 “참사가 있은지 한 달이 채 지나지 않은 시점에서 같은 관내에서 거리응원을 하는 것이 국민 정서에 맞지 않다고 판단했다”면서 “이 시점에서 거리응원 개최를 취소하고 유가족 그리고 아픔을 겪고 있는 많은 분께 위로가 되기를 바라는 뜻으로 최종 결정을 내렸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;월드컵 거리응원은 2002년 한·일 월드컵 이후 4년 주기로 이어져 온 국내 축구팬들의 응원 문화다. 기존에는 단체나 기업 등 산발적으로 진행돼 오다 2018년부터는 축구협회와 서울시가 공동으로 주최해 왔다. 그러나 올해 이태원 압사 참사가 발생하면서 국가적 애도 분위기가 이어지고 있고, 이에 더해 주최 측도 참사가 얼마 지나지 않아 또다시 대형 인파가 몰리는 행사 개최에 부담을 느껴 취소를 결정한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벌괴투 부활’ 벌랜더, 9수 끝 꿀맛 WS 첫승..휴스턴, 정상까지 1승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500123</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:54:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104144932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357726 --&gt;&lt;br /&gt;‘금강벌괴’ 저스틴 벌랜더(39·휴스턴 애스트로스)가 9번 도전 끝에 월드시리즈(WS) 개인 통산 첫 승을 던졌다. 휴스턴은 2017년 이후 5년 만의 통산 두 번째 WS 우승에 1승만 남겨놨다.&lt;br&gt;휴스턴은 4일(한국시간) 미국 펜실베이니아주 필라델피아의 시티즌스뱅크파크에서 열린 미프로야구 메이저리그(MLB) WS 5차전에서 필라델피아 필리스를 3-2로 꺾었다. 휴스턴은 7전4승제의 WS에서 먼저 3승(2패)을 올렸다. 적지에서 2승(1패)를 거둔 휴스턴은 안방인 텍사스주 휴스턴 미닛메이드파크로 돌아가 6, 7차전을 갖는다.&lt;br&gt;그동안 WS 8경기 등판에서 승리 없이 6패 평균자책점 6.07의 지독한 WS 징크스에 시달렸던 벌랜더는 이날 5이닝을 4피안타 1실점 6탈삼진으로 틀어막으며 승리의 1등 공신이 됐다. 5이닝 6피안타 5실점으로 물러난 지난 1차전하고는 다른 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;휴스턴은 1회초 상대 선발 노아 신더가드를 맞아 선두타자 호세 알투베의 중견수 쪽 2루타에 이은 헤레미 페냐의 적시타로 선제점을 올렸으나 벌랜더가 1회말 필라델피아 1번 타자 카일 슈워버에게 시속 150㎞ 직구를 두들겨 맞아 동점 홈런을 허용했다. MLB닷컴은 WS 역대 26번째 선두 타자 홈런이라고 전했다. 그러나 벌랜더는 흔들리지 않고 마운드를 지켰다. 휴스턴은 4회초 페냐가 좌중간 담장을 넘기는 1점 홈런을 뿜어내며 신더가드를 강판시키는 등 다시 2-1로 앞서갔다. 페냐는 WS에서 홈런을 친 첫 번째 신인 유격수로 이름을 남겼다. 승리 투수 요건을 갖춘 벌랜더는 모두 94구를 던지며 추가 실점 없이 5회까지 막은 뒤 불펜 헥터 네리스에게 마운드를 넘겼다.&lt;br&gt;휴스턴은 8회초 알투베의 볼넷, 페냐의 우전 안타로 만든 무사 1, 3루에서 요르단 알바레스가 바뀐 투수 데이빗 로버슨에게 1루 땅볼을 치며 추가점을 뽑았다. 필라델피아는 8회말 징검다리 볼넷 2개로 얻은 1사 1, 2루에서 터진 헤안 세구라의 우전 적시타로 한 점 차로 따라붙었으나 거기까지였다. 휴스턴은 마무리 라이언 프레슬리를 투입해 1과 3분의2이닝을 무피안타 무실점으로 막았다. 프레슬리는 개인 통산 첫 WS 세이브를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;6차전 선발은 프람베르 발데스(휴스턴), 잭 휠러(필라델피아)다. 2차전 맞대결에서는 발데스가 이겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에너지기술평가원, 폴란드 NCBR과 ‘공동연구 지원’ 업무협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500124</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:59:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104145834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357729 --&gt;한국에너지기술평가원은 최근 폴란드 NCBR(국가연구개발센터)과 국내 R&amp;amp;D 지원기관 처음으로 ‘한국·폴란드 공동연구 지원을 위한 업무협약’을 체결했다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;체결식은 폴란드 바르샤바의 NCBR 본부에서 진행됐으며, 권기영 에너지기술평가원 원장과 파웰 쿠흐(Pawel Kuch) NCBR 센터장 대행이 업무협약에 서명했다.&lt;br&gt;2006년 설립된 NCBR은 중·동부 유럽에서 가장 큰 규모의 연구개발지원 전문기관으로, 폴란드 전 부처의 과학산업기술 개발 프로그램(2021년 기준 2조원 규모)을 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 MOU를 통해 양 기관은 에너지산업 전 분야에 걸친 기술혁신과 탄소중립 가속화를 위해 내년부터 양국 국제공동연구를 지원한다는 계획이다. 구체적으로 ▲양국 산학연 공동연구 협력파트너 발굴 ▲한·폴란드 공동연구과제 지원 ▲인력 및 기술협력 추진을 위한 공동 행사 개최 등을 할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방문규, 사과·책임 질문에 “수사·감찰 뒤 엄중히 묻겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500132</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500132</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:17:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104151708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한덕수 국무총리를 보좌하는 방문규 국무조정실장은 4일 정부세종청사에서 열린 ‘이태원 사고 중앙재난안전대책본부 회의 결과 설명 및 향후 계획’ 브리핑에서 “수사 및 감찰이 끝나는 대로 그에 상응하는 책임을 엄중히 묻고 그 결과를 국민들께 소상히 설명드리겠다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1357734 --&gt;방 실장은 브리핑 뒤 이어진 질의응답에서 ‘윤 대통령이 사고 발생 당일 오후 11시 1분에 첫 보고를 받고 11시 21분에 첫 지시를 했다고 하는데 누구에게 어떤 지시를 했는지 구체적으로 확인해달라’는 질문을 받았다. 그는 “119 상황실에서 국정 상황실로 10시 53분에 전달이 됐고, 11시 1분에 보고됐다. (윤 대통령의) 지시가 오후 11시 21분에 발령이 됐다”며 “그 지시는 모든 기관에 하달이 되기 때문에 경찰청에도 당연히 지시가 내려왔을 거라고 생각이 된다”고 답했다. 이어 “지시는 긴급한 상황이 발생 됐으니까 전력을 동원해서 인명을 구하라는 그런 내용”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이에 경찰도 오후 11시 21분에 지시를 받았는데 경찰청장은 어떻게 자정을 넘어서 보고받았나라는 지적이 제기됐다. 우종수 경찰청 차장은 “서울청 내에서 경찰서장과 서울청 상황실이, 상황관리관의 상황관리체제와 지연 보고된 데 대해서 일부 감찰에서 좀 문제점이 있는 것이 확인됐다”면서 “그 부분에 대해서는 특별수사본부 수사가 개시될 예정이라고 답했다.&lt;br&gt;경찰, 행정안전부 등 안전을 책임져야 할 당사자가 참사 당일 제대로 대응 했는지에 대한 실태 파악 현황을 묻는 질문에는 방 실장은 “감찰과 수사를 하고 있다. 국무조정실 뿐만 아니라 중대본 전체는 지금은 수습에 전념하고 있다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한덕수 국무총리의 사과 여부에 대해서는 “사과 문제와 관련해서 주무부처인 경찰청장이 사과 말씀드렸고 행안부 장관님도 사과 표명을 국회 행안위에서 하신 바가 있다. 대통령께서 수차례 국가의 무한 책임을 언급하셨고 또 부상자를 찾아가서 위로를 하시면서도 ‘국가가 국민을 지켜주지 못해 죄송하다’라는 그런 마음을 표시하셨다”며 “다양한 조사가 진행 중이기 때문에 결과에 따라서 판단하시지 않을까 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;중대본 브리핑을 국무조정실장 급이 주관한 것은 이날이 처음이다. 이를 두고 이상민 행안부 장관의 거취 문제에 대한 질문이 나왔다. 방 실장은 “중대본부장인 국무총리를 보좌하는 국조실에서 그간의 대응 상황 전반에 대해서 종합하는 설명을 해드리는 게 필요하다고 생각했다”고 설명했다. 그러면서 “행안부 장관 사퇴 연관은 아니다. 감찰과 수사, 수습이 중요하고 그 과정을 지켜봐야 한다”고 확대 해석을 경계했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 이밖에 질의응답에서 외교부는 이태원 참사에서 사망한 외국인 운구에 대해 이날 오전 9시 기준으로 2구가 국내 안치됐고 시신 5구에 대한 운구가 완료됐다고 밝혔다. 외교부에 따르면 주말 중에 외국인 사망자 6명의 시신이 본국으로 운구될 예정이며 미정은 13구이다.&lt;br&gt;외교부는 또한 외국인 사망자에 대한 지원금은 7개국 12명의 유가족이 신청한 상태며, 8개국 14명의 유가족은 아직 신청 전이라고 전했다. 이번 참사로 사망한 외국인은 총 26명이다. 정부는 이들에 대해서도 내국인과 마찬가지로 1인당 최대 2000만원의 구호금과 운구비를 포함한 1500만원의 장례비를 제공하기로 결정한 바 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘출입금지’ 했는데…빙하동굴서 얼음판에 깔려 관광객 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500133</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:18:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104151409_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357732 --&gt;아르헨티나 우수아이아에 위치한 빙하동굴 입구에서 얼음판이 떨어져 브라질 관광객 한 명이 사망했다.&lt;br&gt;클라린 등 다수의 현지 매체는 3일(현지시간) 아르헨티나 최남단 티에라델후에고 국립공원 안에 위치한 안도라 계곡의 한 얼음동굴 초입 부분에서 이같은 사고가 발생했다고 밝혔다.&lt;br&gt;짐보 동굴(Cueva de Jimbo)이라고도 불리는 이 동굴은 돌과 빙하가 겹겹이 쌓여 형성된 매우 아름다운 동굴로 알려졌으나, 지속적으로 떨어지는 얼음조각과 동굴 상단 부분 얼음판 붕괴 위험 때문에 2021년부터 당국에 의해 출입이 금지된 곳이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현지 언론에 의하면, 전날 관광객 6명이 이 동굴에 도착했다.&lt;br&gt;동굴로 입장하는 5명을 한 명이 뒤에서 휴대전화로 촬영하면서 천천히 따라오던 중, 갑자기 동굴 초입 위 얼음판이 가장 앞서가던 관광객 위에 떨어지면서 이 관광객이 얼음판에 깔려 사망한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사고 피해자는 2018년도부터 캠핑카로 개조한 차량을 타고 고양이와 함께 여행을 즐기던 37세 브라질 남성 관광객 데니스 코스모 마린으로 파악됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 AI 산업 트렌드 한 눈에… ‘AI SEOUL 2022’ 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500137</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:23:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104152349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357737 --&gt;서울시가 주최하는 국제 인공지능(AI) 콘퍼런스 ‘AI SEOUL 2022’가 지난 3일 양재 aT센터에서 개막했다.&lt;br&gt;‘AI SEOUL 2022’는 ‘인공지능’ 산업의 열린 생태계를 만들고, 기업·산업 관계자들의 네트워크 강화를 위해 매년 열리는 국제 콘퍼런스다. 올해는 ‘인공지능으로 그려보는 서울의 미래’를 주제로 열렸으며, 개막일인 첫날 글로벌 콘퍼런스에는 200여명이 현장을 찾아 함께 했다.&lt;br&gt;4일까지 이틀간 ▲산업경향 콘퍼런스 ▲인재채용 박람회 ▲퀘백 클러스터와 협력 ▲투자유치회 등 다양한 사업적인 프로그램에 참여해 산업 동향을 확인할 수 있으며, CES 2022 혁신상을 대거 수상하며 기술의 잠재력을 인정받은 ‘AI 양재 허브 기업’들의 성과도 한 눈에 확인할 수 있는 뜻깊은 자리다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해로 5번째를 맞는 ‘AI SEOUL 2022’는 인공지능 특화기업 지원 전문기관인 ‘AI 양재 허브’가 함께 주관하며, 콘퍼런스는 온·오프라인 동시 진행 및 유튜브 채널을 통해서도 생중계해 참관객의 편의성을 높였다.&lt;br&gt;특히 서울시는 이번 콘퍼런스에서 양재 인공지능(AI) 혁신지구와 세계적인 인공지능 산업 클러스터인 ‘퀘백’과의 본격적인 협력도 공개한다. 캐나다 퀘백 주 몬트리올 관련 연사들과 허비에라, 율컴 테크놀로지 등 캐나다 스타트업이 서울을 방문해 새로운 비즈니스 협력, 창출의 기회를 찾는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘글로벌 인공지능(AI) 콘퍼런스’의 첫날인 3일에는 ‘인공지능과 사회’를 주제로 한 기조연설이 진행됐다. 사회적으로 책임감 있는 인공지능 개발에 대한 화두를 가지고 MILA(밀라) 연구소 전무이사 ‘벤자민 프루돔므’가 연단에 오르고, 이어 ‘인공지능 기술 동향 및 미래’에 관해 카이스트(KAIST) 김재철AI대학원장 ‘정송’이 연사로 나섰다.&lt;br&gt;세션 1에서는 도시의 미래에 가장 많이 바뀌게 될 분야로 ‘모빌리티’를 선정하고, 자율주행 기업인 퍼셉틴(PerceptIn) ‘샤오산 리우’ 대표 등 전문가 강연에 이어 패널토크를 진행했다. 세션 2에서는 모두를 위한 인공지능 기술을 공유하는 ‘인공지능(AI) 트랜스포메이션과 스타트업(AI for Everyone)’을 소주제로 ‘AI 양재 허브’와 캐나다 스타트업의 사례를 공유했다.&lt;br&gt;또 행사 개막 당일 aT센터 4층 창조룸에서 개발자 직군 뿐 아니라 UX/UI 디자이너, 데이터 분석 등 인공지능 관련 전 분야에서의 스타트업 인재 채용을 진행하는 ‘AI 인재 채용 박람회’도 진행됐다. 유망 기술을 보유한 국내 인공지능 스타트업 21개 기업이 채용 부스를 운영하며, 인공지능 분야 스타트업 취업을 희망하는 대학(원)생 및 취업준비생이 참여를 이끌었다. 여기에 취업 강연, 현장 면접, 직무 멘토링 등 다양한 정보도 공유해 의미를 더했다.&lt;br&gt;취업 강연은 유명 인공지능 기업 인사담당자 출신 연사가 직접 진행에 나섰다. 직무 멘토링의 경우, 개발자, UX/UI 디자이너, 데이터 분석의 3개 직군으로 나눠서 진행됐으며, 토스, 우아한 형제들 등 기업의 현직자로부터 직무 노하우를 전달받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2일 차인 4일에는 ▲인공지능 스타트업 종사자와 관련 대학원(생) 등을 대상으로 ‘인공지능(AI) 워크숍’ ▲이미지 해상도 복원을 주제로 하는 ‘오픈소스 활용 경진대회’ ▲인공지능의 새로운 가치에 대해 의견을 나눠보는 ‘AI+X 포럼’ ▲성공적인 투자유치를 위해 현직 투자자로 구성된 평가위원이 참여하는 모의투자유치 대회(IR Runway), 투자 유치율 제고를 위해 일대일 멘토링 등이 진행된다.&lt;br&gt;인공지능(AI)워크숍, 오픈소스 활용 경진대회 발표 및 시상식, AI+X 포럼, 모의투자유치 대회(IR Runway)는 온, 오프라인 동시 진행하며, 유튜브 생중계를 통해 시청할 수 있다. AI+X 포럼은 인공지능 산업이 바이오의료, 핀테크 등 다양한 산업에 융합된 사례를 제시하고, 서울 10대 산업 거점 간 AI기술을 통한 연계 가능성과 전망 등을 제시한다.&lt;br&gt;콘퍼런스가 진행되는 이틀간 3층 세계로룸에서는 참관객이 직접 기업별 인공지능 기술 및 서비스를 체험해볼 수 있는 기술체험존이 운영된다. ‘AI 양재 허브’에 소속된 20개의 기업이 참여하며, 인공지능 스타트업에 관심 있는 일반 시민, 기업 및 투자사는 현장에서 미팅도 가능하다. 참가기업 ‘툰스퀘어’는 인공지능 기술을 활용해 글과 아이디어만 있다면 그림 실력과 상관없이 누구나 웹툰을 그릴 수 있는 ‘투닝’ 서비스를 제공한다. ‘AI SEOUL 2022’는 시민 누구나 참관할 수 있으며, 공식 홈페이지를 통해 자세한 사항을 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박명수도 영끌했나…“이자 올라 2배씩 갚는다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500139</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:26:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/06/SSI_20220606145141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1308688 --&gt;방송인 박명수(52)가 자신도 높은 대출 이자 때문에 큰 부담을 느낀다고 토로했다.&lt;br&gt;박명수는 4일 KBS 쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’에서 청취자들과 소통하는 시간을 가졌다. 이날 한 청취자는 “드디어 전세 대출금을 다 갚았다”며 “기념으로 가족들 다 모여 한우 사 먹으려고 한다. 그래도 되겠죠?”라고 사연을 보냈다.&lt;br&gt;이에 박명수는 청취자에게 축하를 전하면서도 “요즘 대출 이자가 워낙 많이 올라 (저도) 기존 내던 것의 2배를 내고 있다”고 토로했다. 그는 “보통 3년 정도는 고정 금리로 가다가 갑자기 바뀌는데 이게 가계에 큰 부담이다”라며 “(은행에서) 깎아주지도 않지만, 깎아달라고 말도 못하고 허리띠를 동여매는 수밖에 없는 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박명수는 “이럴 때일수록 아끼고 절약하는 수밖에 없는 것 같다”며 “힘들겠지만 우리 모두 잘 버티자”라고 높은 대출 이자로 어려움을 겪는 이들을 응원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길, 키즈카페 등장에 아이들 울고 엄마들 눈살 찌푸렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500140</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:27:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104152756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357741 --&gt;힙합 듀오 리쌍 출신 길이 아들과 일상을 공개했다.&lt;br&gt;길은 4일 자신의 인스타그램에 “함께 하던 하음이도 지쳐 떠나고 난 성을 지어 홀로 왕이 되었다”는 글과 함께 사진 여러 장을 공개했다.&lt;br&gt;사진에는 길과 아들 하음 군이 키즈카페를 방문해 즐거운 시간을 보내는 모습이 담겼다. 길은 블록으로 쌓은 성 앞에서 뿌듯한 듯 양팔을 활짝 펴고 포즈를 취했다. 또 엄청난 블록 더미 안에서 아들과 함께 직접 성을 쌓는 다정한 모습을 비추기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;길은 “내가 성을 지어 왕이 되는 순간 옆에 같이 블록 쌓던 아이들은 울음을 터트리고 어머니들은 눈살을 찌푸렸다”며 “#승부욕 #아재”라는 해시태그를 붙여 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한편, 길은 2017년 10세 연하의 비연예인 아내와 결혼해 2018년 아들을 얻었다. 음주운전으로 한동안 연예계 활동을 중단했던 길은 2020년 채널A 예능 ‘아빠본색’에 아들과 함께 출연해 화제를 모았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 공시가격 현실화 올해 수준으로 동결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500141</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:27:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공시가격 현실화율이 올해 수준으로 동결돼 내년 부동산 보유세가 낮아질 것으로 전망된다. 한국조세재정연구원은 4일 열린 ‘부동산 공시가격 현실화 계획 관련 공청회’에서 기존 현실화 계획을 1년 미룰 것을 제안했다. 이에 따라 시세 대비 공동주택 공시가격은 내년에도 평균 71.5%로 유지된다.&lt;br&gt;서울을 비롯한 수도권 집값이 내려간 상황에서 공시가격 현실화율이 동결되면, 보유세 부담은 낮아진다. 국토교통부는 부동산 보유세 부담을 덜고자 공시가격 현실화율을 90%에서 80%로 낮추고, 현실화 시기도 늦추는 방안을 마련하고자 용역을 발주했다.&lt;br&gt;그러나 용역결과, 일단 ‘현실화율 1년 동결’하는 방안이 최종적으로 제시됐다. 송경호 부연구위원은 “재산세·종부세 납부 시점에 공시가가 시세를 역전하지 않도록 현실화 목표치 하향 조정 등을 검토했으나, 부동산 가격 하락 폭이 불확실한 상황이라서 지난해 수준으로 동결하는 안을 내놓았다”고 밝혔다. 급격한 집값 하락이 이어지고 시장 불확실성이 큰 만큼 장기 계획을 수정하는 것은 부적절하기 때문에 상황을 1년 더 지켜보자는 취지다. 국토부는 이날 조세재정연구원이 내놓은 안을 받아들일 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공시가격 현실화율 로드맵은 공동주택 기준으로 2020년 평균 69.0%, 2021년 70.2%, 2022년 71.5%, 2023년 72.7%다. 내년 현실화율을 올해 수준(71.5%)으로 동결하면 공시가는 올해보다 낮아질 수 있다. 전국적으로 집값이 내려가고 있기 때문이다.&lt;br&gt;공시가격 현실화율을 계속해서 올리면, 집값은 하락했는데 공시가격이 올라 실거래가격보다 공시가격이 높은 경우도 나올 수 있다. 송 부연구위원은 “2021∼2022년 가격 급등·급락기 분석 결과 공시가격 현실화율을 90%로 유지했을 때 공시가가 실거래가를 초과할 가능성이 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국토부는 공청회 논의 결과를 토대로 내년에 적용할 공시가 현실화율 이행 계획을 이달 중순쯤 발표할 예정이다. 공시가격은 종합부동산세·재산세뿐 아니라 건강보험료와 기초연금 등 67개 행정 제도의 기준으로 사용된다. 윤석열 대통령은 대선 후보 시절 공시가 현실화 계획 재검토를 공약하고 당선된 뒤 국정과제로 선정했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보조금 제외 적용 유예해달라”…현대차그룹, 美 재무부에 IRA 의견서 제출 예정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500149</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/26/SSI_20221026094256_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1354040 --&gt;현대자동차그룹이 4일(현지시간) 미국 인플레이션 감축법(IRA) 관련, 미국 재무부에 의견서를 제출할 예정이라고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;북미산 전기차에만 보조금을 지급하는 조항 등 독소 조항을 법 개정으로 해결하려면 장기간이 소요될 것을 감안해 인센티브 조항들에 대한 구체적인 의견을 전달해 실질적인 혜택을 얻기 위한 조치다.&lt;br&gt;현대차는 북미산 전기차에만 세액공제 혜택을 주는 법안과 관련 “미국과 자유무역협정(FTA) 체결국인 한국에서 조립되는 전기차에 세제 혜택을 주지 않는 것은 한미 FTA 내용과 정신 모두에 위배된다”면서 “법안 발효 이전에 미국 전기차 공장 건설에 대해 구속력 있는 약속을 한 법인에서 제조한 전기차는 북미 조립 요건을 충족한 것으로 간주하거나 유예기간을 허용해야 한다”고 제안한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 자동차 회사들이 IRA에 포함된 인센티브 혜택을 받을 수 있도록 현재 공개된 법 조항에 명기된 용어들의 정의, 요건 등을 구체화할 필요가 있으며 세부 기준도 명확하게 수립해야 한다고 요청할 계획이다.&lt;br&gt;IRA에 따르면 전기차, 수소전기차 등 저고행차 관련 기술·부품 등을 생산하는 공장 또는 20% 이상 온실가스를 저감토록 설계된 공장은 미국 정부가 인정하는 투자금액의 6%에서 최대 30%까지 세액공제를 받을 수 있다. 배터리 부품을 미국 내에서 생산해 판매해도 소득세에서 일정 금액을 공제받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국 재무부는 올 연말까지 IRA 세부 규정을 마련키 위해 지난달 5일 성명을 내고 이해관계자들을 대상으로 이날까지 의견을 수렴키로 한 바 있다.&lt;br&gt;현대차그룹 관계자는 “미국 재무부의 명확한 가이드라인으로 자동차기업들이 법 적용을 받을 수 있도록 다각적인 의견을 제시했다”면서 “법에 규정된 다양한 인센티브 혜택을 받으면 미국 현지 사업 수익성 개선과 현지 마케팅 역량을 강화하는 데 활용할 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백석문화대 학생들, ‘사랑의 연탄’ 전달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500150</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:43:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104154228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357745 --&gt;충남 천안의 백석문화대학교(총장 송기신)는 사회복지학부 학생들이 4일 천안시 동남구 병천면 등 2개 지역 기초생활수급자, 독거노인 등 7가구에 ‘사랑의 연탄’을 전달했다고 밝혔다.&lt;br&gt;학생들은 이날 직접 7가구에 3500장의 연탄에 이어 방한용품과 마스크 등을 전달했다. 전달한 연탄 등은 학생들이 플리마켓을 열어 모금한 수익금과 사회복지학부 교수진들의 기부금으로 만들어졌다.&lt;br&gt;백석대 사회복지과 학생들은 지난 2009년부터 사랑의 연탄을 배달하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백석문화대 권향임 사회복지학부장은 “어려운 이웃을 돌보고 그들을 위해 기부, 봉사하는 일은 사회복지학을 공부하는 학생들이 갖춰야 할 필수적인 덕목”이라며 “연탄배달뿐만 아니라 다양한 기회로 사회복지사의 길을 보여줄 계획”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백석문화대 학생들, ‘사랑의 연탄’ 전달</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500150</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:43:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104154228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357745 --&gt;충남 천안의 백석문화대학교(총장 송기신)는 사회복지학부 학생들이 4일 천안시 동남구 병천면 등 2개 지역 기초생활수급자, 독거노인 등 7가구에 ‘사랑의 연탄’을 전달했다고 밝혔다.&lt;br&gt;학생들은 이날 직접 7가구에 3500장의 연탄에 이어 방한용품과 마스크 등을 전달했다. 전달한 연탄 등은 학생들이 플리마켓을 열어 모금한 수익금과 사회복지학부 교수진들의 기부금으로 만들어졌다.&lt;br&gt;백석대 사회복지과 학생들은 지난 2009년부터 사랑의 연탄을 배달하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백석문화대 권향임 사회복지학부장은 “어려운 이웃을 돌보고 그들을 위해 기부, 봉사하는 일은 사회복지학을 공부하는 학생들이 갖춰야 할 필수적인 덕목”이라며 “연탄배달뿐만 아니라 다양한 기회로 사회복지사의 길을 보여줄 계획”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 北군용기 항적 180여개 식별…軍 F-35A 등 80여대 대응 출격</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500152</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:47:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/02/SSI_20221102160206_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1356894 --&gt;합동참모본부는 4일 오전 11시부터 오후 3시까지 북한 군용기 약 180여개의 비행 항적을 식별해 스텔스 전투기 F-35A 등 80여대를 긴급출격시켰다고 밝혔다. 합참에 따르면 북한 군용기는 전술조치선(TAL) 이북의 내륙과 동·서해상 등 다수지역에서 활동했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세계유산‘ 안동 하회마을서 불…초가 진화 큰 불 막아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500156</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:52:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104155249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357752 --&gt;4일 오후 1시 23분쯤 경북 안동시 풍천면 하회마을 안 초가집에서 불이 났다.&lt;br&gt;소방 당국은 하회마을 안 초가집 지붕에 불이 났다는 신고를 받고 장비 21대와 인력 80명을 투입해 오후 1시 55분쯤 초기 진화를 했다.&lt;br&gt;불은 다른 곳으로 옮아붙지 않았으며, 당국은 포크레인 등을 동원해 남은 불을 정리할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불이 난 곳은 하회마을 내 흙벽돌로 된 향토민박 시설로 거주자가 없어 인명피해는 없었다.&lt;br&gt;당국은 잔불을 모두 끄는 대로 화재 원인과 피해 규모를 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하회마을은 2010년 마을 전체가 유네스코 세계문화유산에 등재돼 있다.&lt;br&gt;한편 2014년 1월 13일 오후 4시 52분께 경북 안동시 풍천면 하회마을 북촌댁 아래채에서 불이 나 초가 지붕 등을 태우고 20여분 만에 꺼졌다. 북촌댁은 하회마을에서 가장 큰 고택으로 중요민속자료 제84호이며 화경당(和敬堂)으로 부른다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세계유산‘ 안동 하회마을서 불…초가 진화 큰 불 막아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500156</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:52:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104155249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357752 --&gt;4일 오후 1시 23분쯤 경북 안동시 풍천면 하회마을 안 초가집에서 불이 났다.&lt;br&gt;소방 당국은 하회마을 안 초가집 지붕에 불이 났다는 신고를 받고 장비 21대와 인력 80명을 투입해 오후 1시 55분쯤 초기 진화를 했다.&lt;br&gt;불은 다른 곳으로 옮아붙지 않았으며, 당국은 포크레인 등을 동원해 남은 불을 정리할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불이 난 곳은 하회마을 내 흙벽돌로 된 향토민박 시설로 거주자가 없어 인명피해는 없었다.&lt;br&gt;당국은 잔불을 모두 끄는 대로 화재 원인과 피해 규모를 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하회마을은 2010년 마을 전체가 유네스코 세계문화유산에 등재돼 있다.&lt;br&gt;한편 2014년 1월 13일 오후 4시 52분께 경북 안동시 풍천면 하회마을 북촌댁 아래채에서 불이 나 초가 지붕 등을 태우고 20여분 만에 꺼졌다. 북촌댁은 하회마을에서 가장 큰 고택으로 중요민속자료 제84호이며 화경당(和敬堂)으로 부른다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 북핵 위기에 “대북특사 고려해야…안보에 여야 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500161</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500161</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:10:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/02/SSI_20221102102157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1356727 --&gt;더불어민주당이 잇따른 북한의 도발에 ‘대북특사’를 포함한 특단의 조치가 필요하다고 역설했다. 북한의 분단 이후 첫 북방한계선(NLL) 이남 미사일 발사로 안보 위기가 고조된 상황에서 여야 모두 북핵 문제 해결에 머리를 맞대야 한다는 것이다.&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 이날 국회에서 열린 당 ‘평화안보 대책위원회’ 첫 회의에서 “한반도 상황이 매우 우려스러운 상황이다. 북한의 도발 양상과 강도가 이전과는 차원이 달라 매우 우려된다”면서 “대북 특사도 적극 검토할 때”라고 말했다. 이어 “남북미 모두가 (북한이) 위기를 고조시키는 즉시 대화를 해야 한다. 안보엔 여야가 따로 없으니, 국가자문회의의 소집이나 대통령과 여야 지도부 간 긴급 회동도 고려하길 바란다”며 초당적·초국가적 협력도 강조했다.&lt;br&gt;이 대표는 현 정부의 강경한 대북 입장과 이에 맞선 북한의 ‘강대강 도발’을 싸잡아 비판하기도 했다. 이 대표는 “‘눈에는 눈, 이에는 이’식의 강경 일변도 대처는 시원하기는 하겠으나 더 큰 대치를 불러온다”며 “북한의 무모하고 반인륜적 도발에 대해 민주당은 강력히 규탄한다. 북한은 도발을 중단하고 속히 대화 테이블로 돌아와야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통일부 장관 출신으로 대책위의 수장을 맡은 이인영 의원도 “특사를 포함해서 당국자 간 모든 통로를 동원해 대화를 제안하는 등 긴장에서 평화로 돌아설 수 있도록 해야 한다”고 주장했다. 이어 “한반도 긴장을 조성하는 어떤 군사 행위도 용납 안 된다. 즉시 도발을 중지하고 대화 테이블로 나오길 촉구한다”며 “윤 정부도 대결과 대립으로 회귀하는 것을 멈추고 보다 유연하게 평화를 위한 대화로 나설 것을 촉구한다”고 북한과 정부에 동시에 당부했다.&lt;br&gt;민간 전문가들도 현 정부의 ‘강경 대응’ 방침에 우려의 목소리를 전했다. 김준형 전 국립외교원 원장은 “한반도 이 땅의 불안을 고조시키는 것이 북한이고 또 남한 정부”라며 “정부는 편을 정하는 진영 대결 외교를 해왔는데 ‘더하기 외교’가 아닌 ‘빼기 외교’를 했다. 미국도 양면적 신호를 보내는데 우리만 계속 그랬다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;양무진 북한대학원대학교 총장은 “민생경제 위기에서 안보 이슈가 메인이 되는 것은 국민적 불행”이라며 “일촉즉발의 한반도 상황에서 대다수 국민들은 용감한 군사조치보다 평화조치를 원한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“딸 사망 후 집안 풍비박산”…가정사 고백한 연예인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500163</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500163</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:11:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104160942_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357757 --&gt;코미디언 배영만이 딸을 먼저 떠나보낸 후 우울증을 앓고 있다고 고백했다.&lt;br&gt;배영만은 4일 KBS1 ‘아침마당’에 출연했다. 이날 그는 “23년 전 셋째 딸을 잃었다”며 힘들었던 과거를 털어놨다.&lt;br&gt;배영만은 “아침 행사를 하러갔는데 오후에 전화가 왔다. ‘딸이 죽었다’는 이야기였다”며 “병원에 전속력으로 달려갔다. 살려달라고 기도하면서 갔는데 도착해보니 아내는 쓰러져 있고 딸 아이는 (병원을) 세 군데 돌다가 죽어서 왔더라”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배영만은 “이후 집안이 풍비박산 났다. 밥도 못 먹고 잠도 제대로 못 잤다. 죄책감 때문에 우울증을 알았다”면서 “그나마 조금 좋아졌는데, 코로나19 때문에 3년 동안 일이 없어서 우울증이 재발했다”고 전했다.&lt;br&gt;그는 “요즘에는 코로나19가 풀리면서 행사가 하나둘씩 생겨 우울증이 나아지고 있다”며 “일이 있으면 우울증이 없어지고, 일이 없으면 우울증이 재발하는데, 평생 가져가야 하는 병인지 완전히 고칠 방법은 없는지 궁금하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 김병후 정신과전문의는 “결국 우울함에 걸리는 건 ‘내가 어떻게 나를 판단하는가’에 달렸다. ‘일이 없는 나는 가치가 없다’는 생각은 잘못됐다”라고 조언했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장윤주, 6살 딸 그림 실력 남달라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500164</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:11:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104161143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357759 --&gt;모델 장윤주가 6살 딸의 그림 실력을 자랑했다.&lt;br&gt;장윤주는 4일 자신의 개인 인스타그램에 “Lisa‘s paintings from yesterday. It’s love! You‘re the love”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진에는 장윤주의 딸이 직접 그린 그림들이 담겼다. 표정이 있는 하트부터 사자와 기린까지 화려하고 과감한 색감 선택이 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 장윤주는 지난 2015년 4세 연하 디자이너 정승민과 결혼해 슬하에 딸 리사 양을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘음주운전’ 김새론, 생활고로 카페서 아르바이트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500166</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500166</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:17:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/05/18/SSI_20220518180151_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1302785 --&gt;음주운전 사고로 자숙 중인 배우 김새론이 카페에서 아르바이트를 하고 지냈다는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;4일 매일경제 스타투데이는 김새론 측 관계자의 말을 빌려 “김새론이 생활이 어려워져 한때 아르바이트를 하며 지낸 것이 맞다”며 “다만 현재는 그만두고 조용히 자숙하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;앞서 지난 3일 기자 출신 유튜버 이진호는 “김새론과 평소 직접 이야기를 나눈다는 지인들에게 다 연락을 했다. 김새론 본인이 말하길 직접 카페에서 알바를 한다고 했다더라”며 김새론의 근황을 전해 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김새론은 지난 5월 18일 오전 8시쯤 서울 강남구 청담동에서 음주운전을 하다 가드레일과 가로수, 변압기를 3번 이상 들이받는 사고를 냈다. 이에 김새론은 자필 사과문을 게재했고, 차기작에서도 모두 하차한 뒤 자숙의 시간을 갖고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정미경, ‘이태원 압사 참사’에 “일단 文정권 책임 있어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500172</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:32:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/08/SSI_20220808103515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1328156 --&gt;국민의힘 정미경 전 최고위원이 4일 이태원 압사 참사에 대해 “일단은 문재인 정권이 책임이 있다”고 했다.&lt;br&gt;정 전 최고위원은 이날 CBS라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “세월호 이후에 더불어민주당과 문재인 대통령 뭐라고 했나. 앞으로 이런 사고 다시는 일어나지 않게 다 막겠다. 시스템 다 만들겠다고 하지 않았나. 그래서 시스템 만들었나”라고 반문하며 이같이 밝혔다.  &lt;br&gt;이어 정 전 최고위원은 이재명 민주당 대표가 최근 참사와 관련해 ‘국가의 존재 이유’를 언급한 것을 두고서는 “이 대표가 본인이 과거 경기도지사 시절 이천 물류화재, 쿠팡 사고가 나지 않았나. 그때 먹방을 찍으신 분”이라면서 “다른 사람한테 지적할 때는 ‘국가는 어디 있었냐’ 이렇게 얘기하시면 너무나 내로남불”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 함께 라디오에 패널로 나온 전재수 민주당 의원은 “참 어이가 없다. 윤석열 정부가 들어서고 난 뒤에 언론 탓, 야당 탓, 전 정권 탓, 과거 탓 하더니 압도적인 슬픔에 직면하고 있는 상황에서도 문재인 정부를 탓한다”고 비판했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 이태원 추모법회서 첫 공개사과... “국민 생명 책임질 대통령으로서 죄송한 마음”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500176</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:44:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104170401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357800 --&gt;윤석열 대통령이 4일 이태원 참사 추모법회에 참석해 추도사에서 “국민 생명과 안전을 책임져야하는 대통령으로서 너무나 비통하고 죄송한 마음”이라고 밝혔다. 윤 대통령이 이태원 참사 관련 공개 석상에서 “죄송하다”고 밝힌 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 서울 종로구 조계사에서 열린 이태원 참사 희생영가 추모 위령법회에 참석해 “희생자의 명복을 빌며 유가족에 위로 말씀을 올린다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;검은 정장 차림의 윤 대통령과 김건희 여사는 이날 오후 3시쯤 조계사에 입장했다. 김대기 비서실장과 이관섭 국정기획수석, 이진복 정무수석, 김은혜 홍보수석 등 참모진도 함께했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 대통령은 묵념과 삼귀의 이후 영단에 올라 엄숙한 표정으로 헌화했다. 이어 윤 대통령 부부가 좌석에 착석했고, 스님들의 분향이 종료되자 진우스님이 추도사를 시작했다. 윤 대통령 부부는 두 손을 모으고 고개를 숙인 채 추도사를 경청했다.&lt;br&gt;이어 윤 대통령도 영단에 올라 “사랑하는 아들딸을 잃은 부모님과 가족이 마주한 슬픔 앞에 가슴이 먹먹하기만 하다”며 “그 어떤 말로도 그 슬픔을 대신할 길이 없는 것 같다”고 추도사를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “슬픔과 아픔이 깊은 만큼 책임 있게 사고를 수습하고 무엇보다 다시는 이런 비극이 발생하지 않도록 하는 큰 책임이 저와 정부에 있음을 잘 안다”면서 “유가족과 치료 중인 분을 더욱 세심히 살피고 끝까지 챙기겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “우리 사회의 슬픔과 아픔을 함께 어루만져주시는 대덕스님과 불자 여러분, 그리고 국민 여러분께 감사드린다”며 “저와 정부는 다시는 이런 비극 겪지 않도록 최선 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 지난 1일 이태원 참사 사망자 빈소를 방문해 유가족들에게 “국가가 제대로 지켜드리지 못해 대통령으로서 죄송하다”고 말했다고 대통령실 관계자가 전했다. 다만 윤 대통령이 공식 석상에서 공개적으로 “죄송한 마음”이라고 사과의 뜻을 전한 것은 이날이 처음이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한기대-한국공인노무사회, 고용·산업안전 등 인재 양성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500178</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:51:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104165042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357781 --&gt;한국기술교육대학교는 4일 한국공인노무사회와 고용·노동·산업안전 분야의 인재 육성 등을 위한 업무협약을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;양 기관은 이번 협약에 따라 고용·노동·산업안전 분야에서 ▲상호 교육·연수 ▲공동 연구과제 추진 ▲연구·교육 협력의 공동 발전 도모 ▲인재 육성 등에 나설 계획이다.&lt;br&gt;이성기 총장은 “대학 보유의 인적·물적 인프라 및 우수 연구 인력을 공인노무사회도 함께 활용하도록 지원해 공익적 고용·노동관계 발전을 도모하는 데 적극 협력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 한기대는 고용노동부 설립 국책대학으로 지난 3월 고용서비스정책학과 학부과정, 9월 산업안전공학과 대학원 과정을 각각 신설해 운영중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한기대-한국공인노무사회, 고용·산업안전 등 인재 양성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500178</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:51:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104165042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357781 --&gt;한국기술교육대학교는 4일 한국공인노무사회와 고용·노동·산업안전 분야의 인재 육성 등을 위한 업무협약을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;양 기관은 이번 협약에 따라 고용·노동·산업안전 분야에서 ▲상호 교육·연수 ▲공동 연구과제 추진 ▲연구·교육 협력의 공동 발전 도모 ▲인재 육성 등에 나설 계획이다.&lt;br&gt;이성기 총장은 “대학 보유의 인적·물적 인프라 및 우수 연구 인력을 공인노무사회도 함께 활용하도록 지원해 공익적 고용·노동관계 발전을 도모하는 데 적극 협력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 한기대는 고용노동부 설립 국책대학으로 지난 3월 고용서비스정책학과 학부과정, 9월 산업안전공학과 대학원 과정을 각각 신설해 운영중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상명대 세라믹디자인전공, 산업도자 디자인 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500180</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:55:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104165520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357782 --&gt;상명대학교는 세라믹디자인전공이 오는 8일까지 천안캠퍼스에서 졸업전시회를 개최한다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 전시회에서는 제품디자인분야, 리빙디자인분야, 조형·환경디자인분야 각 10점씩 총 30점으로 공예품부터 조형물까지 작품을 감상할 수 있다.&lt;br&gt;상명대 세라믹디자인전공은 도자기 중심 전통적인 세라믹을 넘어선 제품, 리빙, 환경 분야를 융합한 산업도자 디자인 역량을 갖춘 인재 육성에 나서고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상명대 세라믹디자인전공, 산업도자 디자인 선보여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500180</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:55:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104165520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357782 --&gt;상명대학교는 세라믹디자인전공이 오는 8일까지 천안캠퍼스에서 졸업전시회를 개최한다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 전시회에서는 제품디자인분야, 리빙디자인분야, 조형·환경디자인분야 각 10점씩 총 30점으로 공예품부터 조형물까지 작품을 감상할 수 있다.&lt;br&gt;상명대 세라믹디자인전공은 도자기 중심 전통적인 세라믹을 넘어선 제품, 리빙, 환경 분야를 융합한 산업도자 디자인 역량을 갖춘 인재 육성에 나서고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사, 독일 뷔덴벤더 여사에 “이태원 사고 애도·위로에 깊은 감사”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500182</guid>
      <pubDate>2022-11-04T17:07:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104174646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357829 --&gt;윤석열 대통령의 부인 김건희 여사가 4일 프랑크 발터 슈타인마이어 독일 대통령의 부인 엘케 뷔덴벤더 여사의 이태원 참사에 대한 애도와 위로에 감사의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;김 여사는 이날 용산 대통령실 청사에서 슈타인마이어 대통령과 한국을 공식 방문한 뷔덴벤더 여사를 만나 이같이 말했다고 천효정 대통령실 부대변인이 전했다.&lt;br&gt;1시간 가량 이어진 환담에서 뷔덴벤더 여사는 이태원 참사에 대한 애도와 위로의 뜻을 전했다. 뷔덴벤더 여사는 앞서 이날 오전 8시 30분쯤에도 슈타인마이어 대통령과 함께 서울광장 합동분향소를 찾아 조문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 여사와 뷔덴벤더 여사는 환담에서 내년 한독 관계 140주년을 맞이해 양국 간 인적 교류 및 문화 교류의 필요성에 공감했다고 천 부대변인이 전했다.&lt;br&gt;특히 김 여사는 “그동안 독일이 우리 문화재를 지속 반환해온 것을 환영하고, 내년에도 독일에 아직 남아 있는 문화재의 반환이 이어지기를 바란다”고 밝혔고, 이에 뷔덴벤더 여사는 “문화재 반환은 마땅히 이루어져야 하는 일이라고 본다”며 “앞으로도 관심을 갖고 협조할 수 있도록 하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 김 여사는 “내년 간호사 파독 60주년을 맞이해, 양 국민 간 상호 이해 증진에 크게 기여한 파독 간호사들을 뷔덴벤더 여사와 함께 만나는 기회가 있기를 희망한다”고 밝혔다. 이에 뷔덴벤더 여사는 한국인 간호사가 자신의 할머니를 돌봐준 사연을 소개하며 “독일인들은 한국의 간호사들에 대해 항상 고마운 마음을 가지고 있다. 꼭 그런 만남의 자리가 있기를 기대한다”고 답했다.&lt;br&gt;아울러 김 여사는 내일 부산을 방문하는 뷔덴벤더 여사에게 부산에서 2030 세계박람회를 유치코자 하는 우리 정부의 의지와 노력을 소개했고, 뷔덴벤더 여사도 깊은 관심을 보였다고 천 부대변인은 전했다.&lt;br&gt;이날 윤 대통령과 슈타인마이어 독일 대통령은 용산 대통령실에서 정상회담을 갖고 양국의 경제안보 분야 협력과 북한의 추가 도발시 긴밀한 공조 등을 약속했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바둑 여제’ 최정 9단, 여자기사 최초 메이저 세계대회 결승행 쾌거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500183</guid>
      <pubDate>2022-11-04T17:07:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/17/SSI_20221017181518_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350550 --&gt;‘바둑 여제’ 최정(26) 9단이 여자 프로기사로는 사상 처음으로 메이저 세계대회에서 결승에 진출했다.&lt;br&gt;최정은 4일 서울 성동구 한국기원에서 온라인으로 열린 2022삼성화재배 월드바둑마스터스 준결승에서 변상일 9단에게 169수 만에 흑 불계승했다.&lt;br&gt;이로써 최정은 2010년 프로 데뷔 이후 12년 만에 처음 메이저 세계기전 결승에 올랐다. 세계 바둑계에서 여자기사가 메이저 대회 결승에 진출한 것은 최정이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1990년대를 풍미한 중국의 루이나이웨이 9단이 1992년 제2회 응씨배에서 4강까지 오른 적이 있지만, 결승에는 오르지 못했다. 9년째 한국 여자 바둑 1위(전체 30위) 자리를 지키고 있는 최정은 그간 여자 세계대회에서는 여러 차례 우승했지만 각국 랭킹 1위 기사들이 나서는 종합 세계기전에서는 16강 진출이 최고 성적이었다.&lt;br&gt;이번 대회에서 최정은 32강에서 일본의 사다 아쓰시 7단, 16강에서 일본 1위 이치리키 료 9단, 8강전에서 중국의 강호 양딩신 9단을 격파한 최정은 이날 준결승에서 그동안 상대전적에서 5전 전패로 밀렸던 한국 랭킹 2위인 변상일 9단마저 꺾으며 상승세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최정은 5일 열리는 신진서 9단과 김명훈 9단의 준결승전 승자와 우승컵을 놓고 결승 3번기를 벌인다. 결승 3번기는 7∼9일 열린다. 우승 상금은 3억원, 준우승 상금은 1억원이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 진, 입영연기 취소원 제출했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500184</guid>
      <pubDate>2022-11-04T17:07:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/29/SSI_20221029105030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1355244 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 맏형 ‘진’(30·본명 김석진)이 병역 연기를 취소하겠다는 의사를 공식적으로 밝혔다.&lt;br&gt;4일 관련 업계에 따르면 진 측은 이날 병무청에 ‘입영 연기 취소원’을 제출했다.&lt;br&gt;1992년생 만 30세로 BTS에서 가장 나이가 많은 진은 2020년 개정된 병역법에 따라 문화체육관광부 장관의 입영 연기 추천을 받아 올해 말까지 입영이 연기된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;입영 연기자가 연기 기간이 끝나기 전에 군대에 가려면 병무청에 입영 연기 취소원을 제출해야 한다. 입영 연기 취소원 제출에 따라 병무청은 입영 시기를 결정하고 당사자에게 입영통지서를 보내게 된다.&lt;br&gt;취소원을 제출하면 통상 3개월 안에 입영통지서를 받게 된다. 그러나 입영 대기 인원이 거의 없다면 빠르면 취소원 제출 후 2달 만에도 가능한 것으로 알려졌다. 이 경우 진은 연내에 논산훈련소 또는 일선 부대 신병교육대에 현역병으로 입영하게 된다. 진은 현행 병역법이 만 28세까지만 해군·공군·해병대 지원을 허용하기 때문에 육군 입대만 가능하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내연녀 폭행도 모자라 세탁기에 넣고 돌린 40대…징역 3년6개월</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500186</guid>
      <pubDate>2022-11-04T17:14:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/04/03/SSI_20200403192322_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1067222 --&gt;내연녀가 자신의 아내와 공모해 돈을 빼돌리려 한다고 의심해 내연녀를 세탁기에 넣고 폭행한 혐의를 받는 40대 남성이 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;4일 전주지법 제12형사부(이종문 부장판사)는 중감금치상, 특수상해 등 혐의로 기소된 A(46)씨에게 징역 3년 6개월을 선고했다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난 5월 15일 오전 10시부터 이튿날 오전 1시까지 내연녀 B씨를 폭행하고 세탁기에 넣고 돌리는 등 가혹 행위를 반복한 혐의 등으로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조사 결과 A씨는 B씨를 세탁기에서 꺼내 다짜고짜 ‘30억원을 내놓으라’면서 또 폭행을 이어간 것으로 전해졌다. 또 B씨의 양발을 줄로 묶고 화장실을 다녀오게 하는 등 도망가지 못하도록 감금했다.&lt;br&gt;감금과 폭행을 당하던 B씨 ‘집에 30억원이 있다’고 거짓말을 하고 도망갈 틈을 노렸다. A씨는 차에 B씨를 태우고 집으로 갔으나, B씨가 거짓말을 한 사실을 뒤늦게 알고 돌아오는 차 안에서 또 폭력을 행사한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;15시간 동안 감금 상태서 폭행을 당한 B씨는 코뼈가 부러지는 등 전치 3주의 상해를 입었다.&lt;br&gt;조사 결과 A씨는 B씨가 자신의 아내와 공모해 돈을 빼돌리려고 하는 데다, B씨가 다른 남자와 바람을 피운다고 의심해 일을 벌인 것으로 드러났다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 11월 19일에도 경남 통영에서 또 다른 내연녀 C씨의 목을 조르고 폭행한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;재판부는 “피고인은 B씨를 상대로 납득하기 어려운 이유를 대면서 비상식적이고 잔혹한 행동을 했다”며 “범행의 내용과 수단을 보면 죄질이 매우 불량하다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “B씨를 상대로 한 특수상해 등 범행으로 2차례나 재판을 받았고, B씨가 피고인을 용서하고 처벌불원 의사를 밝혀줬음에도 범행을 그치지 않았다”며 “죄책에 상응하는 엄중한 처벌이 필요하다”고 양형 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정영학 메모 ‘유동규→캠프→Lee’…“이재명에 보고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500187</guid>
      <pubDate>2022-11-04T17:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/10/SSI_20220110133502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“정진상·김용 통해 이재명에 보고”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;대장동 재판, 정영학 회계사 증언&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1262722 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 성남시장 시절 대장동 사업 추진 계획을 발표한 이후 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장이 이 대표의 측근들을 통해 사업 방식과 관련한 대장동 민간업자들의 입장을 이 대표에게 보고했다는 증언이 나왔다.&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의22부(부장 이준철) 심리로 4일 열린 대장동 사건 공판에서는 정영학 회계사가 남욱 변호사와의 대화 녹취록을 요약했다는 메모에서 ‘유동규→캠프→Lee’로 이어지는 관계도가 제시됐다. 이 메모는 정 회계사가 지난해 5~7월쯤 작성한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;정 회계사는 ‘Lee가 무엇이냐’는 남 변호사 측의 질문에 “제일 위에 (이재명) 시장님”이라고 답했다. ‘캠프’에 대해서는 “이재명 시장의 사람들”이라며 정진상 민주당 대표실 정무조정실장과 김용 민주연구원 부원장을 의미한다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 회계사는 화살표의 의미에 대해서 “2013년 7월 2일자 내용으로 베벌리힐스 개발 내용이 발표됐을 때 유 전 본부장이 김 부원장, 정 실장과 상의해 (사업이) 진행되지 않도록, 저층 연립이 안 되도록 했다는 의미”라며 “시장님한테도 이야기했다”라고 말했다.&lt;br&gt;이 대표는 성남시장으로 재직할 당시 2013년 7월 1일 기자회견에서 대장동을 신흥동 1공단 부지와 결합·개발하겠다는 취지의 ‘한국판 베벌리힐스’ 계획을 발표했다. 그러나 성남시는 2016년 신흥동 1공단 부지와 대장동을 분리해 개발하는 방식으로 변경했다. 고층 아파트를 지어 수익성을 올리려는 대장동 민간사업자들의 주장이 반영됐다는 것이 정 회계사의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 5월 재판에서 공개된 정 회계사의 녹취록에서도 남 변호사가 2013년 7월 2일 “(유 전 본부장이) 오늘 아침 시장을 만났는데 (이재명 시장에게) ‘왜 베벌리힐스 이야기를 꺼냈냐’라고 말했다고 한다”면서 “(유 전 본부장이) ‘시장이 복잡하게 하는 것은 불가능하고 다 자기가 알아서 할 것’이라고 했다”고 말하는 대목이 나왔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의당 이은주 “국정조사 해야”…주호영·박홍근 잇따라 면담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500189</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500189</guid>
      <pubDate>2022-11-04T17:22:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/12/SSI_20221012142543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348804 --&gt;정의당 이은주 원내대표는 4일 ‘이태원 압사 참사’ 진상 규명을 위한 국정조사 추진을 제안하기 위해 국민의힘 주호영·더불어민주당 박홍근 원내대표를 연달아 만났다.&lt;br&gt;이 원내대표는 주 원내대표와 만난 자리에서 “충분히 예측하고 막을 수 있었던 참사라는 정황이 속속 드러나고 있다”며 “여야 합의를 거쳐야겠지만 정의당은 성역 없는 국정조사를 추진하자는 입장”이라고 밝혔다. 이어 “재난 안전 컨트롤타워가 작동하지 않은 총체적인 운영 부실이 확인되고 있다. 국회마저 무용한 논쟁으로 허송세월을 한다면 어떤 진실도 밝힐 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;주 원내대표는 “저희도 국정조사를 배제하거나 안 하겠다는 건 아니다. 필요하면 한다”면서도 “그런데 지금까지 국정조사를 보면 강제적 수단이 없어 수사에 비해 새로운 내용을 밝히기 쉽지 않다”고 부정적 입장을 내비쳤다. 이미 수사가 진행되고 있는 상황에서 국정조사가 ‘섞이면’ 혼선이 생길 수 있어 수사 상황을 보면서 신중히 결정해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 박 원내대표와는 국정조사 적극 추진에 의견 합치를 보고, 국민의힘의 동참 압박에 힘을 모으기로 했다. 이 원내대표는 “정의당은 대통령실, 행정안전부, 경찰, 서울시, 용산구청 등 5개 기관을 국정조사 필수 대상으로 판단한다”며 “국회가 진상규명의 컨트롤타워가 돼 한점 한 획의 의혹도 없이 철저히 조사해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;이에 박 원내대표는 “국민의힘에도 요청했지만, 정진석 비대위원장은 전혀 관계없는 엉뚱한 조건을 내걸고 사실상 거부했다”며 “제발 본질을 회피하고, 은폐하려 하지 말라”고 여당을 겨눴다. 그러면서 “국민의힘을 끝까지 설득하겠지만, 다음 주 초까지 설득이 되지 않으면 민주당은 정의당을 비롯해 뜻을 같이하는 무소속 의원들과 힘을 모아 다음 주 중 국정조사요구서를 제출하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;류호정 원내대변인은 두 원내대표와의 회동 후 “국정조사를 조속히 추진해야 한다는 시급성에 대해 동의하고, 가급적 다음 주까지 국민의힘을 최대한 설득해 함께 국정조사 요구서를 제출하고 추진할 수 있도록 노력하자고 했다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 정의당은 오는 5일부터 시민들을 직접 만나 진상규명·책임자 처벌·국정조사 실시를 위한 ‘범국민 서명운동’에 돌입할 예정이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“꿈에서 모친이 이재용 회장과 식사” 복권 1등 2번째 당첨된 남성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500190</guid>
      <pubDate>2022-11-04T17:33:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104173726_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357821 --&gt;스피또1000 복권 1등에 당첨되는 행운을 거머쥔 당첨자가 과거 전자복권 1등에도 당첨됐다고 밝혀 눈길을 끈다.&lt;br&gt;복권 통합포털인 동행복권은 지난 1일 ‘또 1등 당첨이라니 믿기지 않습니다’라는 제목으로 ‘스피또1000’ 66회차 1등 당첨자 A씨의 인터뷰를 공개했다.&lt;br&gt;A씨는 인터뷰에서 “평소 ‘소액으로도 될 사람은 된다’는 생각으로 매일 로또 복권과 스피또1000, 스피또2000 복권을 구매하고 있었다”면서 “판매점 점주가 “우리 가게에서 1등 당첨자가 배출될 것 같으니 기대하시라”라고 장난삼아 이야기했고, 제가 될 줄은 상상도 못 했다”고 소감을 밝혔다. 이어 그는 “과거 전자복권 1등에도 당첨된 적 있는데, 또 1등 당첨이라니 믿어지지 않았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 기억 남는 꿈에 대해서는 “어머니와 이재용 회장이 친분이 있어 보였고, 함께 식사하는 모습이 기억에 남는다”고 했다. 그러면서 “지금도 너무 기쁘고 감사한 마음”이라고 소감을 전했다.&lt;br&gt;한편 스피또1000은 행운 숫자가 자신이 산 복권 숫자와 일치하면 당첨금을 지급하는 즉석복권이다. 1등 당첨금은 5억원으로 당첨 확률은 500만분의 1이다. 2등 2000만원, 3등 1만원, 4등 5000원, 5등 1000원이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰, ‘배임 의혹’ 김성태 전 쌍방울 회장 소유 주식 동결조치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500192</guid>
      <pubDate>2022-11-04T17:35:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/20/SSI_20221020173426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1352083 --&gt;쌍방울 그룹을 둘러싼 각종 의혹을 수사중인 검찰이 김성태 전 쌍방울 회장이 차명 보유한 것으로 의심되는 수백억원 상당 주식을 동결조치 했다.&lt;br&gt;수원지검 형사6부(부장검사 김영남)는 특정경제범죄가중처벌등에관한법률위반(배임) 등 혐의를 받는 김 전 회장의 차명 재산에 대한 추징보전절차를 완료했다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;추징보전은 범죄 의혹을 받는 피의자가 확정판결을 받기 전 범죄로 얻은 수익을 처분하는 것을 막는 제도다. 추징보전 결정이 된 재산은 임의로 처분할 수 없다. 검찰은 지난달 27일 법원에 김 전 회장의 차명 재산에 대해 추징보전 청구를 했고, 수원지법은 다음날인 28일 인용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검찰은 김 전 회장이 배임혐의로 범죄수익 4530억원을 얻은 것으로 추산하고 있는데, 이번에 추징보전절차를 완료한 재산은 김 전 회장이 소유한 것으로 알려진 245억원 상당 주식이다. 동결조치된 주식은 나노스(SBW생명과학) 주식 2000만주로, 김 전 회장이 지인들 명의를 빌려 제우스1호투자조합을 통해 보유한 주식으로 전해졌다.&lt;br&gt;쌍방울 그룹 실소유주로 지목되고 있는 김 전 회장은 검찰의 수사가 본격화되기 직전인 지난 5월 말 싱가포르로 출국해 해외 도피 중이다. 검찰은 지난 8월 국제형사경찰기구(인터폴)에 적색수배를 요청하고 여권을 무효하는 등 신병 확보에 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수원지검은 이밖에도 쌍방울 그룹을 대상으로 미화 밀반출 의혹, 자본시장법 위반 의혹, 더불어민주당 이재명 대표 변호사비 대납 의혹 등을 수사하고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유명 연예인과 어색한 상황”…뮤지, 무슨 일 있었나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500194</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500194</guid>
      <pubDate>2022-11-04T17:44:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104174808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357831 --&gt;가수 뮤지가 연에계 생활을 하며 겪었던 어려움을 고백했다.&lt;br&gt;4일 방송된 MBC FM4U ‘두시의 데이트 뮤지·안영미입니다’에서는 뮤지와 개그맨 안영미가 기억력에 관련된 일화에 대해 이야기했다.&lt;br&gt;이날 안영미는 뮤지에게 “꼼꼼해서 뭔가를 잊어버리지 않을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 뮤지는 “(타인의) 이름과 얼굴을 기억 못한다”고 깜짝 고백했다. 그는 “같은 업종에 있는 유명 연예인들을 기억하지 못해 종종 어색한 상황이 벌어진다”고 토로했다.&lt;br&gt;이에 안영미는 공감하면서 “저 멀리서 상대가 걸어오면 일단 안는다. 그리고 나랑 언제 어디서 일했는지 한참을 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뮤지는 “길거리에서 선배님과 형들을 만나면 당황스럽지 않냐”며 “(그래서) 먼저 제 이름을 이야기한다”고 전했다. 그러면서 “먼저 스스로에 대해 밝히는 게 좀 필요한 것 같다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 김건희 여사, 독일 대통령 부인과 환담</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500195</guid>
      <pubDate>2022-11-04T17:53:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 포토그룹 109590 --&gt;윤석열 대통령의 부인 김건희 여사가 4일 한국을 공식 방문한 프랑크-발터 슈타인마이어 독일 대통령의 부인인 엘케 뷔덴벤더 여사와 환담했다.&lt;br&gt;김 여사는 이날 오전 용산 대통령실에서 뷔덴벤더 여사와 1시간가량 만나 이야기를 나눴다고 천효정 대통령실 부대변인이 서면 브리핑을 통해 밝혔다.&lt;br&gt;뷔덴벤더 여사는 먼저 이태원 참사와 관련해 애도와 위로의 뜻을 전했고, 김 여사는 깊은 감사를 표했다고 천 부대변인은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 여사는 특히 “그동안 독일이 우리 문화재를 지속 반환해온 것을 환영하고 내년에도 독일에 아직 남아있는 문화재의 반환이 이어지기를 바란다”고 말했고, 뷔덴벤더 여사는 “문화재 반환은 마땅히 이뤄져야 하는 일이라고 본다. 앞으로도 관심을 갖고 협조할 수 있도록 하겠다”고 화답했다.&lt;br&gt;두 여사는 내년 한독 관계 140주년을 맞이해 양국 간 인적 교류 및 문화 교류의 필요성에 대해서도 공감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 여사는 “내년 간호사 파독 60주년을 맞이해 양국 간 상호 이해 증진에 크게 기여한 파독 간호사를 함께 만나는 기회가 있길 희망한다”고 말했다.&lt;br&gt;뷔덴벤더 여사는 한국인 간호사가 자신의 할머니를 돌봐줬던 사연을 소개하면서 “독일인들은 한국의 간호사들에 대해 항상 고마운 마음을 갖고 있다”며 “꼭 그런 만남의 자리가 있기를 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김 여사는 뷔덴벤더 여사가 오는 5일 부산을 방문한다는 점을 언급하며 2030 부산세계박람회를 유치하기 위한 우리 정부의 의지와 노력을 소개했고, 뷔덴벤더 여사는 깊은 관심을 보였다고 천 부대변인은 전했다.&lt;br&gt;뷔덴벤더 여사는 “이번 방한을 통해 김 여사를 알게 돼 매우 기쁘다”며 한국 정부가 베풀어준 환대에 감사를 표했다고 천 부대변인은 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 여사가 단독으로 소화한 정상급 외교 일정은 지난 9월 영국·미국·캐나다 순방 당시 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리의 부인 소피 그레고어 트뤼도 여사와 국립미술관 작품을 관람한 이후 2개월여 만이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 일한의원연맹 접견...“한일 인적교류 확대” 당부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500200</guid>
      <pubDate>2022-11-04T18:38:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/03/SSI_20221103100501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357161 --&gt;윤석열 대통령이 4일 일한의원연맹 소속 일본 의원들을 만나 한일 양국의 인적 교류 확대를 위한 일본 국회 차원의 적극적인 협조와 관심을 당부했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실 청사에서 일한의원연맹 소속 의원들을 접견해 우리 측 한일의원연맹과 함께 양국 입법부 간 교류를 선도해 달라고 당부했다고 대통령실이 보도자료에서 전했다.&lt;br&gt;이 자리에는 누카가 후쿠시로 회장을 비롯해 다케다 료타 간사장, 나카가와 마사하루 운영위원장 등 간부진이 참석했고, 한일의원연맹에서도 정진석 회장과 윤호중 간사장, 김석기 부회장, 성일종 상임간사가 함께했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대통령실은 이 자리에서 윤 대통령이 50주년을 맞은 양국 의원연맹이 이번 합동총회를 통해 그간의 활동을 돌이켜보고, 새로운 50년을 향해 준비할 수 있는 기회를 갖게 된 것을 평가했다고 전했다. 아울러 윤 대통령은 “양국 간 다방면에 걸친 인적 교류 확대가 한일관계 발전 기반을 든든히 다지는 데 중요한 의미가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;이에 누카가 회장은 이태원 사고와 관련해 위로를 표명하고, 전날 한일의원연맹과 일한의원연맹의 합동총회 결과를 설명했다. 또 최근 양국 관계에 조성된 긍정적 분위기가 양국 관계 개선으로 이어질 수 있도록 일한의원연맹 차원에서 계속하여 노력하겠다고 밝혔다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 지난 2일 윤 대통령은 일한협력위원회장 자격으로 방한한 아소 다로 일본 자민당 부총재를 대통령실에서 접견하고 “양국 관계의 발전을 도모해 나갈 수 있도록 민간교류 활성화에 기여해 달라”고 강조한 바 있다. 같은 날 방한한 일한의원연맹 일본 대표단은 가장 먼저 서울광장에 마련된 이태원 참사 희생자 합동분향소를 찾아 조문했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 정상 통화 내용 누설했다 파면된 외교관…법원 “파면 취소”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500201</guid>
      <pubDate>2022-11-04T18:42:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104184212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;파면 처분 취소소송, 일부 승소&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1357840 --&gt;2019년 당시 문재인 대통령과 도널드 트럼프 미국 대통령 간 통화 내용을 유출했다가 파면 처분을 받은 외교관이 불복해 제기한 소송 1심에서 승소했다.&lt;br&gt;서울행정법원 행정4부(부장 김정중)는 4일 주 미국 대사관에서 참사관으로 근무했던 A씨가 외교부 장관을 상대로 낸 파면 처분 취소 소송을 원고 일부 승소로 판결했다.&lt;br&gt;재판부는 외교부가 A씨에게 내린 파면을 취소하라고 판결했다. 다만 파면 처분이 무효임을 확인해달라는 A씨의 청구는 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 2019년 3급 비밀에 해당하는 한미 정상 간 통화 내용을 고교 선배인 강효상 당시 자유한국당(국민의힘 전신) 의원에게 유출했다는 이유로 파면됐다.&lt;br&gt;A씨는 한미정상 통화기록의 일부 표현을 알려준 사실을 인정하면서도 국회의원의 정책 이해도를 높이기 위한 것이었을 뿐 다른 의도가 없었다며 2019년 11월 불복 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제인 만난 독일 대통령 “한국과 독일은 강력한 파트너…함께 글로벌 환경 변화에 대응”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500203</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:03:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104185923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국을 방문 중인 프랑크 발트 슈타인마이어 독일 대통령이 4일 한국 경제인들과 만나 양국 경제·산업계의 포괄적 협력 방안을 모색했다. 이날 윤석열 대통령과 경제인들을 차례로 만난 슈타인마이어 대통령은 5일 삼성전자 평택캠퍼스를 방문할 예정이다.&lt;!-- 그림 1357843 --&gt;슈타인마이어 대통령은 이날 대한상공회의소와 한독상공회의소가 서울 용산구 그랜드하얏트 호텔에서 진행한 ‘한독 비즈니스 라운드테이블’에 참석해 탄소중립과 환경·사회·지배구조(ESG) 경영을 위한 양국의 협력을 강조했다. 이 행사에는 한국 측에서 한덕수 국무총리를 비롯해 안덕근 산업통상자원부 통상교섭본부장, 김홍균 주독 한국대사, 이인용 한독경협위원장(삼성전자 사장), 공영운 현대자동차 사장, 우태희 대한상의 상근부회장 등이 참석했다.&lt;br&gt;독일 측에서는 슈타인마이어 대통령과 자비네 헤펠러 연방경제·기후보호부 중소기업정책실장, 되어테 딩거 대통령실 실장, 미하엘 라이펜슈툴 주한 독일대사 등이 나왔다.&lt;br&gt;슈타인마이어 대통령은 인사말에서 “한국과 독일은 서로 매우 강한 수출 파트너로, 경제 구조에서도 비슷한 점이 많다”라면서 “우리는 탄소중립을 위해 함께 노력하고, 특히 신재생에너지 분야에서도 협력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;슈타인마이어 대통령은 또 “한국은 혁신의 국가이고 혁신기업이 많아서 저는 한국에 오는 것이 매우 좋다”며 “특히 자동차, 선박, 전기, 반도체 등의 분야에서 혁신이 굉장히 많으며 기업들은 많은 역할을 하고 있다”고 강조했다. 이 자리에 참석한 이인용 삼성전자 사장을 지칭하며 “삼성 관계자도 계신 걸로 알고 있다. 반도체 부문에 있어서 매우 유명한 기업”이라고 덧붙이기도 했다.&lt;br&gt;한 총리는 “독일은 온실가스 배출량을 2030년까지 65% 감축하고 2045년까지 탄소중립을 달성하고자 하는 등 온실가스 감축을 의욕적으로 추진하고 있다”며 “한국도 2050년 탄소중립 달성 등 도전적인 목표를 적극적으로 추진해나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “앞으로 한국과 독일이 교역과 투자를 확대할 뿐 아니라 탈탄소, ESG 등 경영혁신을 위한 협력을 강화하고, 양국이 함께 글로벌 환경변화 대응에 건설적 기여를 해 나가길 바란다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1357844 --&gt;2018년 6월 ‘한국-독일 경제협력 확대 업무협약’을 맺은 대한상의와 독일연방상의는 이번 독일 대통령 방한을 계기로 이인용 삼성전자 사장을 신임 한독경협위원장으로 선임한 바 있다.&lt;br&gt;이 위원장은 “한국과 독일은 제조업 기반의 비슷한 경제구조를 바탕으로 탈탄소경제와 ESG 도입을 적극 추진하고 있다는 점에서 공통점이 많다”며 “양국 경제협력은 앞으로 더 큰 시너지를 끌어낼 수 있을 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;홀가 게어만 한독상의 회장은 “현재 기업들이 엄청난 도전에 직면해 있지만 탄소 배출량을 감축하고 ESG 기준을 준수하려는 노력을 포기해서는 안 된다”며 “한국과 독일 기업은 혁신과 경험을 토대로 함께 큰 성과를 이뤄낼 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;우태희 대한상의 상근부회장은 “그동안 양국 경제협력은 제조업을 중심으로 진행돼 왔지만, 이제는 시대의 흐름인 탄소중립과 ESG까지 확장돼야 한다”며 “오늘 행사가 양국이 새로운 차원으로 경제협력의 문을 여는 계기가 되길 바란다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게어만 한독상의 회장과 슈타인마이어 대통령은 이날 각각 본 발언에 앞서 이태원 참사 희생자에 대한 애도의 마음을 밝히며 유가족을 위로하기도 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘단군 이래 최대규모 재건축’ 둔촌주공…12월 일반분양 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500206</guid>
      <pubDate>2022-11-04T20:16:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/17/SSI_20221017151236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1350394 --&gt;단군 이래 최대 재건축 사업으로 꼽히는 1만 2000여 가구의 서울 강동구 둔촌주공아파트(올림픽파크포레온)가 연내 일반분양에 나설 전망이다.&lt;br&gt;4일 정비업계 등에 따르면 둔촌주공아파트 재건축사업 조합은 다음달 일반분양 모집을 추진한다고 조합원들에게 공지했다. 조합은 “분양 일정을 최대한 당겨야 고금리로 사용하고 있는 사업비 대출이자 피해를 줄일 수 있다”는 입장이다.&lt;br&gt;조합은 지난달 일반분양 가격 산정 자료를 강동구청에 대출하고 분양가 심사를 기다리고 있다. 앞서 시공사업단과의 공사비 갈등으로 공사가 중단됐던 둔촌주공아파트는 6개월 만인 지난달 공사를 재개했다. 당초 내년 1~2월 일반 분양에 나설 예정이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 레고랜드 부도 사태 이후 부동산 PF 시장 돈줄이 막히면서 둔촌주공아파트도 지난달 만기를 하루 앞두고 7000억원 규모 PF차환을 조달했다. 하지만 기존 발행 금리의 약 3배 수준(11.79%)으로 조달하면서 금리 부담감이 커졌다. 이에 따라 빠른 분양에 나선 것으로 보인다.&lt;br&gt;1만 2000여 가구로 최대 재건축 사업으로 꼽히는 둔촌주공은 일반 분양 물량만도 4776채다. 조합은 3.3㎡당 3900만원 수준의 분양가를 희망하는 것으로 알려졌다. 업계에서는 평균 3700만원 안팎으로 전망하고 있다. 그러면 전용면적 84㎡ 분양가는 11억∼12억원 선에 형성돼 최근 정부가 발표한 대출 규제 완화안이 적용되면 중도금 대출이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보이그룹 멤버 폭행 사태에… ‘소년을 위로해줘!’ 측 “굉장한 유감”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500207</guid>
      <pubDate>2022-11-04T20:19:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104201915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357846 --&gt;웹드라마 ‘소년을 위로해줘!’ 제작사가 그룹 오메가엑스를 둘러싼 폭행 사태에 유감을 표했다.&lt;br&gt;4일 ‘소년을 위로해줘!’ 측은 공식 소셜미디어(SNS)를 통해 “최근 불거진 오메가엑스 사태와 관련해 작품 편성에 영향이 있을지 우려 섞인 의견들도 주시기에 제작사로서 이에 대한 공식 입장을 밝힌다”고 알렸다.&lt;br&gt;제작사 측은 “작품을 이끌어가 준 김재한, 신예찬 두 배우와 두 사람의 소속 그룹인 오메가엑스의 관계가 원만히 해결되길 바란다”며 “이번 이슈로 작품 편성 일정에 문제가 발생하지 않기를 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “두 배우는 힘든 스케줄 와중에도 현장에서 항상 밝고 활기찬 모습으로 에너지를 줬다”며 “최근 오메가엑스 사태에 굉장한 유감과 통감을 표하고, 멤버들 처우에 부족한 부분이 있었다면 개선되길 진심으로 지지하고 기원한다”고 강조했다.&lt;br&gt;제작사 측은 끝으로 “배우들과 스태프들이 열과 성을 다해 만들어간 이 작품이 멈추지 않고 나아갈 수 있도록 최선을 다해 국내외 플랫폼과 협의해나갈 것”이라 덧붙였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1357847 --&gt;이달 편성을 예고했던 ‘소년을 위로해줘!’는 지난달 말 오메가엑스의 미국 투어 중 소속사 대표 A씨가 식당 주차장과 호텔 로비에서 멤버들에게 폭행 및 폭언을 가했다는 목격담이 온라인상에서 확산되며 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 소속사 측에서 일방적으로 멤버들의 귀국 항공편을 취소한 사실이 알려지며 파문이 일었고, 이후 오메가엑스는 한국에 있는 부모님들의 도움을 받아 사비로 항공권을 구입해 귀국한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이와 관련 오메가엑스 소속사는 지난달 24일 공식 입장문을 내고 “모든 투어가 끝난 시점에서 서운한 부분들에 대한 이야기가 나와 감정이 격해져 언성이 높아졌다. 현재는 모든 오해를 풀었다”고 해명한 바 있다.&lt;br&gt;한편 ‘소년을 위로해줘!’는 동명 BL(보이즈 러브) 웹툰을 원작으로 하는 웹드라마다. 김재한은 양궁 특기생 이다열 역을, 신예찬은 양궁부 ‘인싸’ 조태현 역을 맡았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강필순 전 포항시의원, 유권자에 금품 살포 혐의로 기소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500208</guid>
      <pubDate>2022-11-04T20:21:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104202103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357848 --&gt;강필순 전 경북 포항시의회 의원이 지난 6·1 지방선거 당시 불법 선거운동을 한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;대구지검 포항지청은 공직선거법 위반 혐의로 강 전 시의원을 4일 불구속 기소했다고 밝혔다.&lt;br&gt;강 전 의원은 지방선거를 앞둔 지난 5월 출마 지역구 내 농민단체장 A씨에게 현금 200만원을 건넨 혐의를 받고 있다. 당시 A씨는 강 전 의원으로부터 금품을 받은 사실을 포항시 북구선거관리위원회에 신고했고, 이를 조사한 선관위가 강 전 의원을 고발하면서 검찰 수사가 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강 전 의원은 지난 지방선거에서 국민의힘 공천에서 탈락한 뒤 무소속으로 출마해 당선됐다. 그는 검찰 수사를 받던 지난 9월 돌연 의원직 사임서를 제출, 의장 직권으로 사임 처리돼 의원직을 상실했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“119센터 앞 역대급 주차…구급대원들 난리났다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500213</guid>
      <pubDate>2022-11-04T21:14:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104211306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357855 --&gt;119안전센터 차고 앞에 주차한 한 외제차가 네티즌들에게 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;지난 2일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 ‘단군 이래 역대급 불법주차’라는 제목의 영상이 올라왔다. 영상을 올린 이는 “식당에서 식사를 주문하고 멍하니 맞은편 뿌연 유리문 건너를 보고 있는데 특이한 장면이 보여 휴대폰을 꺼냈다”고 설명했다.&lt;br&gt;그는 “모 119안전센터 차고 문 앞에 외제차가 불법 주차해 있었는데, 119 구급출동이 떨어져 차고 문이 올라갔다”며 “구급차 라이트까지 켜진 걸 보니 시동까지 걸린 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “구급대원들이 구급차 문을 열고 타려고 하니 눈앞에 떡하니 외제차가 주차돼 있었다”며 “구급대원들은 이리 뛰고 저리 뛰며 전화 걸고 사진 찍고 난리가 났다”고 당시 상황을 전했다. 그는 “소방서 앞 불법 주차가 재난 한국을 앞당긴다”고 비판했다.&lt;br&gt;현행 소방기본법 제25조에 따르면 소방차 통행을 방해하는 차량은 파손돼도 보상을 받을 수 없다. 또 통행 방해 차량은 강제로 옮길 수 있다. 그러나 실제로 차량을 강제로 이동시킬 경우 각종 민원과 분쟁이 발생할 수 있어 사례가 거의 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;네티즌들은 “그냥 차량을 밀어버리는 게 낫지 않나”, “차주가 도대체 어떤 사람인지 궁금하다”, “저런 행위는 처벌해야 하는 것 아니냐” 등 비판적인 반응을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지원 “총리 이하 내각, 대통령실 전원 사퇴해야…무정부 상태”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500214</guid>
      <pubDate>2022-11-04T21:19:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104211706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357856 --&gt;박지원 전 국정원장이 4일 이태원 참사와 관련 윤석열 대통령이 첫 사과를 내놓은 것에 대해 “이러한 사과로는 안 된다”며 “공식적으로 국민에 사과하는 절차가 있어야 한다”고 비판했다.&lt;br&gt;박 전 원장은 이날 저녁 KBS1라디오 ‘주진우 라이브’에 출연해 이같이 말했다. 박 전 원장은 “대통령은 공식적으로 국민에게 사과하는 절차가 있어야 된다”면서 “총리 이하 내각, 대통령 실장 이하 대통령실 전원 사퇴를 하고 행안부 장관, 경찰청장 이런 분들은 사법 처리해야 된다”고 밝혔다. 이어 “지금 총경 두 사람 용산경찰서장과 112센터 상황실장에게만 책임을 묻고 있다”면서 “지휘 잘못했으면 자기가 처벌 받아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;또한 이태원 참사 내용을 경찰청장과 행안부 장관이 대통령보다 늦게 인지했다는 내용과 관련해서는 “국가관리위기센터의 기능이 저렇게 상실됐다고 하면 이건 무정부 상태라고 본다”고 말했다. 또한 “총체적으로 이태원 참사를 보면서 무정부 상태가 계속되고 있구나 하는 것을 느낀다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;논란이 된 한덕수 총리의 대응과 관련해서도 “전 세계 시민들을 향해서 대한민국 정부 대표가 울어도 시원치 않은 판국에 농담 따먹기 히죽히죽 웃고 이게 말도 안 된다”고 비판했다. 또한 “대통령의 가장 큰 덕목 중의 하나는 위기관리 능력이 있어야 된다”면서 “이러한 사고가 났을 때 경제 위기가 왔을 때, 안보 위기가 왔을 때, 외교 참사가 났을 때 어떻게 대처하느냐. 이걸 보여야 되는 것”이라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침대 앞 파트너 선택… 표바하♥한영 등 최종커플 탄생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500215</guid>
      <pubDate>2022-11-04T21:26:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104212604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357857 --&gt;코미디언 표인봉의 딸로 화제를 모은 표바하가 ‘잠만 자는 사이’ 최종 커플이 됐다.&lt;br&gt;4일 공개된 웨이브 예능 ‘잠만 자는 사이’ 8회(최종회)에서는 ‘썸남썸녀’ 8인의 최종 선택이 방송됐다.&lt;br&gt;남자 출연자들은 최종 선택 장소에 먼저 입장해 각자의 침대 앞에서 여자들의 선택을 기다렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MC 노홍철은 “남자들은 이미 마음에 가는 상대를 선택했다. 이들이 침대에 서 있으면 여자들이 한 명씩 입장해 고백한다. 남자와 마음이 통하면 최종커플로 성사되고 마음이 안 통하면 굿바이다”라고 룰을 설명했다.&lt;br&gt;여자 출연자 중 가장 먼저 입장한 희경은 정연을 선택했다. 희경은 “제가 그동안 받기만 했으니까 이젠 오빠한테 받은 만큼 돌려주고 싶다. 오빠랑 함께한 4박 5일이 너무 짧게 느껴졌다”고 마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 정연은 “나랑 꼭 물놀이 가자”라고 말한 뒤 포옹하며 서로를 향한 마음을 확인했다.&lt;br&gt;두 번째로 입장한 표바하는 한영을 택했다. 표바하는 “첫날부터 지금까지 다른 분을 본 적이 없다. 앞으로 나랑 밤을 함께 해줄래?”라며 수줍게 고백했다.&lt;br&gt;한영은 “표현 잘하는 데이트 할게. 동해 바다 가서 하늘 볼까?”라며 표바하의 고백에 응했다.&lt;br&gt;세 번째로는 세령이 입장했다. 세령을 택한 형범은 “다른 사람이랑 데이트를 많이 나갔지만 그때마다 세령이 보고 싶었다”고 선택의 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 세령은 “많이 고마웠고 미안해”라며 아무도 택하지 않고 밖으로 나갔다.&lt;br&gt;마지막으로 들어선 일레인은 도욱을 택하며 “4박 5일간 너랑 같이 보낸 시간들 다 진심이었어. 오랜만에 너무 설렜고 행복했어”라고 마음을 표현했다.&lt;br&gt;그러나 도욱은 “우리 나가서 웃는 얼굴로 보자. 미안해”라며 일레인의 고백을 거절했다.&lt;br&gt;이로써 ‘잠만 자는 사이’에서는 희경·정연, 바하·한영 총 2커플이 탄생했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참사 애도 위해 전참시·놀토·천변 등 결방…주말 예능·드라마 올스톱</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500216</guid>
      <pubDate>2022-11-04T21:42:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104214241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357858 --&gt;이태원 압사 참사를 두고 국민적 애도 분위기가 이어지는 가운데 각 방송사도 주말 예능·드라마 결방 결정으로 애도에 동참한다.&lt;br&gt;4일 방송 예정이었던 금요일 예능과 드라마는 속속 결방이 결정됐다. TV조선 측은 이날 “이태원 참사로 인한 국가적 애도 분위기에 따라 이날 방송 예정이었던 ‘여행의 맛’이 결방됐음을 알려드린다”고 전했다.&lt;br&gt;이날 ‘여행의 맛’ 외에도 MBC ‘나 혼자 산다’, SBS ‘천원짜리 변호사’, KBS 2TV ‘뮤직뱅크’ 등도 결방을 결정해 방송되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;토요일인 5일에도 대거 결방이 예정됐다. MBC 측은 “‘전지적 참견 시점’ 224회는 오는 12일 밤 11시 10분에 방송될 예정”이라면서 “시청자분들의 양해 부탁드린다”고 밝혔다. 토요 예능 프로그램 MBC ‘놀면 뭐하니?’, tvN ‘놀라운 토요일’, KBS ‘불후의 명곡’, JTBC ‘아는 형님’ 등도 방송되지 않는다.&lt;br&gt;정부는 지난 10월 29일 서울 용산구 이태원동 해밀턴 호텔 인근에서 핼러윈 데이를 앞두고 발생한 대규모 압사 사고와 관련해 오는 5일까지를 국가애도기간으로 지정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>(여자)아이들 ‘누드’ MV 유튜브 조회수 1억뷰 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500217</guid>
      <pubDate>2022-11-04T21:46:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104214629_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357859 --&gt;그룹 (여자)아이들의 신곡 ‘누드’(Nxde) 뮤직비디오가 1억뷰를 돌파했다.&lt;br&gt;4일 소속사 큐브엔터테인먼트에 따르면 (여자)아이들의 ‘누드’ 뮤직비디오는 유튜브에서 이날 조회수 1억건을 넘어섰다.&lt;br&gt;지난달 17일 오후 6시에 공개된 이후 17일 15시간여 만에 달성한 기록이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 이 같은 기록은 (여자)아이들의 역대 뮤직비디오 가운데 가장 빠른 1억뷰 돌파 속도다.&lt;br&gt;‘누드’는 오페라 ‘카르멘’의 아리아 ‘하바네라’의 멜로디를 차용한 얼터너티브팝 장르 곡이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘겉치레를 벗어 던지고 꾸밈없는 본모습을 보여주겠다’는 의지를 노랫말로 표현했다.&lt;br&gt;뮤직비디오에는 화려한 의상을 입고 다채로운 몸짓과 표정을 곡의 주제를 표현한 멤버들이 모습이 담겼다.&lt;br&gt;(여자)아이들은 ‘누드’를 타이틀곡으로 한 미니앨범 ‘아이 러브’(I love)로 미국 빌보드 앨범차트 ‘빌보드200’에 첫 진입하는 성과를 냈다.&lt;br&gt;‘누드’는 국내 주요 음원차트에서도 1위 행진을 이어가는 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방송 나와 머리채 잡고 싸운 부부… ‘고딩엄빠2’에 방심위 제재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500219</guid>
      <pubDate>2022-11-04T22:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104223319_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357860 --&gt;부부가 머리채를 잡고 몸싸움을 벌이는 장면 등을 청소년 시청 시간대에 여과 없이 방송한 MBN ‘고딩엄빠 2’가 방송통신심의위원회(방심위) 제재를 받았다.&lt;br&gt;방심위가 최근 공개한 제35차 방송심의소위원회 임시회의 회의록에 따르면 ‘고딩엄빠 2’는 자극적인 부부싸움 장면을 방송해 시청자에게 불쾌감을 줬다는 민원이 지속 접수돼 방심위 심의대상에 올랐다.&lt;br&gt;문제가 된 장면은 지난 8월 16일 방영된 11회에서 나왔다. 이날 방송에 출연한 부부가 다투는 과정에서 아내가 남편의 머리채를 잡고 밀치는 장면 등이 그대로 노출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남편이 큰 비닐 쇼핑백과 아기 장남감을 발로 차고 외출하는 장면 등도 지적을 받았다.&lt;br&gt;이 프로그램이 청소년시청보호시간대 재방송되기도 했다. 방심위는 ‘방송 심의에 관한 규정’ 제27조(품위유지) 제5호 및 제44조(어린이·청소년 시청자 보호) 제2항을 위반한 소지가 있는 것으로 봤다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1357861 --&gt;일부 심의위원은 제36조(폭력묘사) 제1항에도 위반사항이 해당된다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 따라 방심위는 행정지도에 해당하는 ‘의견제시’를 의결했다.&lt;br&gt;방심위원들은 “드라마는 아니더라도 리얼리티 프로그램에서 폭력적인 장면은 제한하는 조항이 필요하다”, “부부간의 언어폭력, 신체적 폭력이 다 노출되고 있는 상황에서 제작진들의 주의를 환기할 필요도 있다” 등 의견을 냈다.&lt;br&gt;‘고딩엄빠 2’는 청소년 시절에 부모가 된 젊은 부부 또는 미혼모 등의 이야기를 보여주는 리얼리티 프로그램이다. ‘벼랑 끝에 선 고딩엄빠들이 어엿한 사회의 일원으로 성장할 수 있도록 응원하고, 지지하고, 방법을 모색한다’다는 기획의도를 표방하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 봉화 광산 고립 광부 2명 구조 성공 “건강 양호”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500221</guid>
      <pubDate>2022-11-04T23:19:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104232648_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357862 --&gt;구조 당국은 경북 봉화군 아연 채굴광산 매몰사고 열흘째인 4일 오후 11시 3분쯤 고립 광부 2명을 구조하는데 성공했다고 밝혔다. 사고가 발생한 지 221시간 만이다.&lt;br&gt;이들은 선산부(조장) 박씨(62)와 후산부(보조작업자) 박씨(56)로 모두 건강 상태는 양호한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;구조 당국은 “발견 당시 두 사람은 폐갱도 내에서 바람을 막기 위해 주위에 비닐을 치고, 모닥불을 피워 추위를 견뎌낼 수 있었던 것으로 추정된다”고 밝혔다&lt;br&gt;구조 당시 소방구조 대원 1명과 광산 구조대 관계자 1명이 공동으로 수색에 참여했다,&lt;br&gt;119 소방당국은 두 광부를 안동병원으로 이송 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;조장 박씨의 아들 박근형(42)씨는 “아버지가 너무도 건강하게, 두 발로 걸어서 갱도 밖으로 나왔다”며 “정말 믿어지지가 않는다. 바로 병원으로 이송됐다”고 말했다.&lt;br&gt;보조 작업자의 조카(32)는 “삼촌이 걸어서 갱도 밖으로 나왔다”며 “구조대와 함께 병원으로 이송 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;봉화 광산 매몰사고는 지난달 26일 오후 6시쯤 경북 봉화 재산면 아연 채굴광산 제1 수직갱도에서 펄(토사) 약 900t(업체 측 추산)이 수직 아래로 쏟아지며 발생했다.&lt;br&gt;　이 사고로 조장 박씨(62)와 보조작업자 박씨(56)가 제1 수갱 지하 190m 지점에서 고립됐다.&lt;br&gt;　업체는 사고 발생 14시간 만에 119에 신고하고,고립된 작업자 가족에게 뒤늦게 통보해 비난을 받았다.&lt;br&gt;　해당 업체는 지난 8월에도 동일한 수갱 다른 지점에서 붕괴 사고로 사상자 2명을 냈다. &lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무시했다” 아버지 흉기로 찔러 살해한 40대 아들 체포</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500222</guid>
      <pubDate>2022-11-04T23:45:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/08/28/SSI_20210828171932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1222910 --&gt;무시한다는 이유로 아버지를 흉기로 찔러 살해한 40대 아들이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;경기 여주경찰서는 존속살인 혐의로 40대 A씨를 현행범 체포해 조사하고 있다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 4시쯤 경기 여주시 자택에서 집 안에 있던 흉기로 60대 아버지 B씨를 여러 차례 찔러 숨지게 한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“도와달라”는 소리를 들은 이웃 주민의 112 신고로 출동한 경찰은 현장에 있던 A씨를 현행범 체포했다.&lt;br&gt;이들은 다른 가족 1명과도 함께 살고 있었지만, 사건 당시에는 A씨와 B씨 둘만 집에 있었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 경찰 조사에서 “아버지가 자신을 무시해서 그랬다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;경찰은 조사를 마치는 대로 A씨에 대해 구속영장을 신청할 방침이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기적이다”…봉화 광산 고립자 2명, 221시간만에 ‘무사 생환’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221104500223</guid>
      <pubDate>2022-11-04T23:45:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/04/SSI_20221104234515_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357863 --&gt;경북 봉화군 광산 매몰사고로 고립됐던 2명의 광부가 무사히 생환했다.&lt;br&gt;사고가 발생한 지 221시간 만이다.&lt;br&gt;구조 당국에 따르면 이날 오후 11시 3분쯤 선산부(조장) 박씨(62)와 후산부(보조작업자) 박씨(56)가 갱도 밖으로 걸어서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람 모두 건강 상태는 양호한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;구조 당국은 “발견 당시 두 사람은 폐갱도 내에서 바람을 막기 위해 주위에 비닐을 치고,모닥불을 피워 추위를 견뎌낼 수 있었던 것으로 추정된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;구조 당시 소방구조 대원 1명과 광산 구조대 관계자 1명이 공동으로 수색에 참여했다,두 사람 모두 건강 상태는 스스로 걸어나올 정도로 양호한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;119 소방당국은 구조된 두 광부를 안동병원으로 이송했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조장 박씨의 아들 박근형(42) 씨는 “아버지가 너무도 건강하게,두 발로 걸어서 갱도 밖으로 나왔다”며 “정말 믿어지지가 않는다. 바로 병원으로 이송됐다”고 말했다.&lt;br&gt;보조 작업자의 조카(32)는 “삼촌이 걸어서 갱도 밖으로 나왔다”며 “구조대와 함께 병원으로 이송 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;　구조 당국은 두 사람이 고립된 지점을 2곳으로 특정하고 그동안 생존 반응 확인과 구조 직입로 확보 작업을 진행해 왔다&lt;br&gt;봉화 광산 매몰사고는 지난달 26일 오후 6시쯤 경북 봉화 재산면 아연 채굴광산 제1 수직갱도에서 펄(토사) 약 900t(업체 측 추산)이 수직 아래로 쏟아지며 발생했다.&lt;br&gt;이 사고로 조장 박씨(62)와 보조작업자 박씨(56)가 제1 수갱 지하 190m 지점에서 고립됐다.&lt;br&gt;업체는 사고 발생 14시간 만에 119에 신고하고, 고립된 작업자 가족에게 뒤늦게 통보해 비난을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 업체는 지난 8월에도 동일한 수갱 다른 지점에서 붕괴 사고로 사상자 2명을 냈다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워너브러더스 3분기 실적 쇼크, 영화 부문 최대 10% 인력감축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500006</guid>
      <pubDate>2022-11-05T05:39:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/05/SSI_20221105053815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357867 --&gt;미국의 미디어·엔터테인먼트 그룹 워너브러더스 디스커버리(WBD)가 영화 자회사의 배급 및 마케팅 인력을 최대 10% 감축할 계획이라고 블룸버그 통신이 4일(현지시간) 보도했다. 지난 4월 워너미디어와 디스커버리의 합병으로 탄생한 WBD는 구조조정의 일환으로 지금까지 1000여명을 정리해고했는데 소식통은 비용 절감 목표를 상향함에 따라 앞으로 몇 달 정리해고가 늘어날 것이라고 말했다.&lt;br&gt;WBD는 전날 3분기 실적 발표를 통해 회사 전체의 비용 절감 목표를 30억 달러(약 4조 2000억원)에서 35억 달러(약 4조 9000억원)로 올렸다. 데이비드 재슬러브 최고경영자(CEO)는 “경제 상황이 어렵기 때문에 회사의 장기 성장을 위해 필요한 결정을 내려야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;WBD는 3분기에 구조조정 비용 등을 반영하면서 23억 달러 순손실을 기록했고, 매출 98억 2000만 달러로 월가 예상치를 밑돌았다. 이에 따라 미국 뉴욕 증시에서 이날 오후 중반에 주가가 14%나 폭락했다. 패롯 애널리틱스의 전략국장 줄리아 알렉산더는 야후 파이낸스 리뷰에 “과거 유산을 많이 거느린 기업이 내일의 미래 기업으로 거듭나기 위해 노력하고 있다”면서 이 거대 미디어 기업이 세 가지 다른 이슈들을 처리하느라 세 갈래 회사가 되고 있다고 지적했다. 어려움을 겪는 극장산업을 팬데믹 이전 수준으로 돌리기 위해 노력하고, 수익과 정기독자가 감소해 쇠락하는 텔레비전 비즈니스와 힘빠진 광고 시장에 살아남아야 하며, 수익성 악화와 구조조정 맞바람 때문에 타격을 받는 고객과 직접 부딪치는 부서들의 분화가 불투명하다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;HBO 맥스와 디스커버리+ 등 스트리밍 플랫폼 부문에선 가입자가 280만명 늘어 전체 회원 수는 9490만명을 기록했다. WBD는 HBO 맥스와 디스커버리+를 결합한 새로운 스트리밍 플랫폼 출시 일정을 내년 여름에서 봄으로 앞당겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봉화 광산 생환 작업반장, “고립 속에서 베테랑 기질 발휘했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500007</guid>
      <pubDate>2022-11-05T05:50:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/05/SSI_20221105055013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357868 --&gt;경북 봉화군 아연 채굴 광산에서 기적적으로 두 광부가 생환한 가운데 고립됐던 작업반장 박씨(62)는 악조건 속에서도 20년 이상 경력의 베테랑 기질을 유감없이 발휘했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;5일 작업반장 박씨의 가족들에 따르면 그는 고립됐을 동안 이 광산으로 온 지 4일 밖에 안된 보조 작업자 박씨(56)와 갱도 내 폐쇄 지점을 괭이로 약 10m 가량을 파냈다. 사랑하는 가족 곁으로 한시라도 빨리 돌아가기 위한 필사의 노력이었다.&lt;br&gt;일은 작업반장인 박씨가 주도했고 이 광산으로 온 지 4일 밖에 안된 보조 작업자 박씨가 도왔던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 막힌 지점을 파 내려가며 전력을 아끼기 위해, 서로 번갈아 가며 헤드랜턴을 켰다.&lt;br&gt;파 내려간 폐쇄 구역 반대편에서는 구조 당국이 쇼벨(굴삭기) 등으로 진입로를 확보 중이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구출 당일인 4일 오후 3시쯤에는 낙석 제거 중 소규모 막장 붕괴가 발생했던 곳이다.&lt;br&gt;구조 당국은 이날 오후 4시 브리핑에서는 폐쇄 지점이 약 24m가량 남았다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;구조대 관계자에 따르면 이날 오후 10시쯤 폐쇄 지점이 완전히 뚫렸다.&lt;br&gt;갱도 내 개통을 확인하자마자 두 광부의 동료 광부가 달려가 비닐과 마른 나무로 천막을 친 이들을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광부들은 갱도 내에서 서로 껴안고 울었다고 가족은 전했다.&lt;br&gt;또 다른 동료 광부는 취재진에 “막장 안에서도 살려고 끊임없이 움직였다고 한다”며 “바깥으로 빠져나오려고 (갱도) 안에서 갖은 연장으로 시도를 하고, 나름대로 보수를 하면서 버텼다고 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;이들은 오후 11시 3분쯤 구조 당국의 부축을 받으며 두 발로 지상에 걸어 나왔다. 사고 발생 221시간 만이다.&lt;br&gt;갱도 안에서 시간 감이 없었던 탓에 작업반장 박씨는 아내에게 “사람들이 왜 이렇게 많이 왔냐”며 “3일밖에 안 지났는데”라고 말했다고 한다.&lt;br&gt;구급차에 오르며 보조 작업자 박씨는 구급대원에게 “미역국과 콜라가 먹고 싶다”고 말한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;안동 병원으로 이송된 이들은 응급실에서 건강 상태를 진단받은 뒤 일반실에 입원했다.&lt;br&gt;갑자기 들어오는 불빛에 시력을 보호하기 위해 두 눈은 붕대로 감았다.&lt;br&gt;사고는 지난달 26일 오후 6시경 해당 광산 제 1수직갱도 아래 30여m 지점 폐갱도에 채워져 있던 모래와 흙 약 900t 밑으로 쏟아지며 발생했다.&lt;br&gt;제1 수직갱도에서 모래와 흙 900t이 쏟아져 내렸고, 지하 190m 지점에서 작업하던 반장 박씨와 보조 작업자 박씨가 고립됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봉화 광부 2명 생환, 극한상황서 얼마나 견딜 수 있나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500008</guid>
      <pubDate>2022-11-05T06:25:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/05/SSI_20221105062546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357869 --&gt;경북 봉화군 아연 채굴 광산에서 두 광부가 기적적으로 생환한 가운데 극한상황에서 인간이 얼마나 버틸 수 있는가에 관심이 모아지고 있다.&lt;br&gt;봉화군 광산 붕괴사고 고립 작업반장 박씨(62)와 보조작업자 박씨(56)가 사고 열흘만인 지난 4일 오후 11시쯤 극적으로 구조됐다.&lt;br&gt;두 사람은 지난달 26일 오후 6시쯤 봉화군 재산면 아연 채굴광산 제1 수직갱도에서 작업 중 펄(토사) 약 900t(업체 측 추산)이 쏟아지며 지하 190m 지점에서 고립됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외부와 단절된 암흑 속에서 어떻게 열흘을 버틸 수 있었을까. 여러 조건이 맞았지만, 전문가들은 입을 모아 이들의 생환을 ‘기적’이라고 평했다.&lt;br&gt;강민주 경일대학교 응급구조학과 교수는 “의학계에서는 극한 상황에서의 인간 생존능력을 333 법칙으로 설명한다. 공기 없이 3분, 물 없이는 3일, 음식 없이는 3주 동안 생존할 수 있다”면서 “커피와 지하수 공급이 생환에는 굉장한 영향을 끼쳤을 것으로 판단된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김창호 경북대학교 칠곡병원 응급의학과 교수도 “체중, 환경에 따라 차이가 있지만, 일반적으로 물을 안 먹고는 5~7일을 살고, 음식을 안 먹고는 3주는 버틴다”며 “이번에 생환하신 분들은 커피 가루와 충분한 물이 있어 많은 도움이 됐을 것으로 본다”고 설명했다.&lt;br&gt;고혜진 경북대병원 가정의학과 교수는 “물이나 음식이 없을 경우 1주일까지 생존이 가능하고 물이 충분하다면 최대 3주까지 생존이 가능하다”며 “나이와 건강 상태 등 개인마다 생존 가능 시간이 다르지만 매몰사고 당시 다치지 않는다면 감염 위험이 없어 생존이 비교적 길수 있다”고 말했다&lt;br&gt;생환자들은 구조를 기다릴 때 가장 중요한 삶에 대한 의지도 강했다.&lt;br&gt;가족들에 따르면 고립 작업자들은 다른 갱도로 탈출할 수 있는지 수일간 계속 헤매고 다녔으며 조장 박씨는 발파 소리를 들은 뒤 “어딘가 뚫리겠구나, 일단은 무조건 살아야겠다”고 마음먹은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전문가들은 이런 마음가짐을 생환의 주요 요인으로 봤다.&lt;br&gt;강 교수는 “고립 후 생환한 사람의 공통점으로 발견된 것이 ‘삶에 대한 건강한 의지’였다는 뉴스의 내용이 기억난다.건강이나 기질도 변수가 되겠으나,생환의 가장 큰 이유는 힘겨운 순간에도 살겠다는 의지를 포기하지 않았다는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;고립된 작업자들은 마음가짐에 더해 행동 요령도 정석을 따랐다.&lt;br&gt;구조대에 따르면 구조 당시 작업자들은 안전한 곳에서 주변의 비닐을 이용해 천막을 치고 마른 나무를 구해 모닥불을 피워두고 구조를 기다렸던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;김창호 교수는 고립상황에서의 생존요령에 대해 “에어버블과 같이 호흡을 할 수 있는 공간과 물 등의 생존에 필요한 먹을 것을 찾아서 희망을 품고 기다려야 한다”며 “그리고 적절한 체온을 유지하기 위한 움직임과 이를 가능하게 하는 환경설정이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;여러 조건이 맞았지만, 전문가들은 입을 모아 이들의 생환을 ‘기적’이라고 평했다.&lt;br&gt;김 교수는 “일단 매몰되지 않더라도 시간이 지날수록 호흡을 해야 할 공기의 양이 떨어지기에 하루하루 생존해 있다는 것 자체가 기적”이라고 했다.&lt;br&gt;강 교수도 “당연히 기적이다. 매몰 같은 극한 상황에 처했을 때 인간은 야생(생존) 본능이 발휘된다. 이런 생존 본능과 함께 삶에 대한 강한 의지가 기적의 원동력인 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;한편 기네스북에 따르면 지금까지 매몰·붕괴 등 극한상황에서 가장 오래 생존한 사람은 지난 79년 교통사고를 당한 뒤 빈사상태에서 물과 음식없이 18일간 방치됐다가 발견된 호주의 아드레아스 마하베츠씨(당시 18세).&lt;br&gt;또 지난 85년 멕시코시티 대지진때 완전히 붕괴된 산부인과병원 건물 잔해 더미에 매몰됐던 신생아가 7일만에 극적으로 구조됐으며 72년 10월 원정 시합차 칠레로 가던 도중 악천 후로 눈덮인 안데스산맥에 여객기가 추락한 상황에서 탑승객 45명 중 12명이 2개월 9일 만에 추위와 굶주림을 극복하고 구출되기도 했다.&lt;br&gt;국내에서는 지난 67년 충남 청양군 구봉광산 매몰사고로 125ｍ 지하갱안에 갇혔던 양창선씨(당시37세)씨로 15일 9시간만에 구조됐다. 양씨는 천장으로 흘러내리는 지하수를 헬밋으로 받아마시고 갱목껍질을 빨아먹으면서 연명했는데 외부와의 전화통화로 대화를 할 수 있었던 게 생존에 결정적인 역할을 했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유흥업소·데이트앱에 ‘매독’ 폭증한 日…한국도 3년새 17%↑</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500009</guid>
      <pubDate>2022-11-05T07:45:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/04/20/SSI_20220420202342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1293567 --&gt;일본에서 매독 환자가 폭발적으로 증가하면서 사회적 문제로 떠오르고 있다. 매독은 ‘매독 트레포네마’라는 균에 의해 발병하는 전염성이 매우 높은 세균성 감염증이다. 주로 성관계, 유사 성관계 등 성적 접촉에 의해 전파된다. 감염이 되더라도 초기 증상이 비교적 경미해 알아채지 못한 사이 확산될 가능성이 높다.&lt;br&gt;일본 국립감염병연구소는 올해 1월 1일부터 지난달 23일까지 매독 감염자 수를 조사한 결과 1만 141명으로 집계됐다고 밝혔다. 통계 작성을 시작한 1999년 이후 매독 확진자가 1만 명을 넘어선 것을 이번이 처음이다.&lt;br&gt;매독 환자는 2022년 지난달 2일까지 남성 3768명, 여성 1855명으로 확인됐다. 연령별로는 여성의 경우 20대와 30대가 75%로 가장 많았지만, 남성은 20대부터 60대까지 연령층이 다양했다. 남성의 경우 유흥업소를 이용해본 사람이, 여성은 유흥업소 종사 경험이 있는 경우가 감염자의 약 40%를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본은 1950년대 매독 감염자 수가 최고조에 달했을 때 연 20만 명까지 늘어났지만, 항생제 페니실린이 보급되면서 환자 수가 급격히 감소했다가 2010년 이후 다시 환자가 증가했다. 2013년에는 감염자가 1000명을 돌파했으며 2017년에는 5000명대로 증가했다.&lt;br&gt;일부 일본 현지 언론은 매독 확진자가 급증한 배경으로 유흥업소 이용, SNS와 데이트 앱을 통한 불특정 다수와의 성행위를 지목했다. 전문가들은 “매독은 완치가 어려운 위험한 성병”이라면서 불특정 다수와의 성관계를 피해야 한다고 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;작은 궤양으로 시작 사망까지&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;매독 감염 초기에는 작은 궤양이 생기고 이 궤양이 사라지면 전신 발진, 인후통, 두통, 근육통 등의 증상이 동반되는 2기 매독이 된다. 2기 매독 증상이 나타난 뒤 몇 년이 지나면 3기 매독이 나타나는데 이때 제대로 치료받지 않으면 눈, 뼈, 뇌, 심장 등에 영향을 미쳐 실명, 마비 및 사망에 이를 수 있다.&lt;br&gt;임산부가 매독에 걸릴 경우에는 사산이나 유산이 되거나 아기에게서 다양한 증상이 나올 위험이 있다.&lt;br&gt;일본성감염증학회 이사인 시게무라 가쓰미 고베대 교수는 “올들어 10개월 동안 1만명을 넘어선 것은 예상을 뛰어넘는 빠른 속도”라면서 “음부나 목구멍의 붉은 반점 등 의심 증상이 있으면 즉각 진찰을 받아야 한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1283116 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;한국도 매독 증가 추세…남성만 급증&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우리나라도 최근 3년간 매독으로 인한 병원 진료가 증가 추세인 것으로 나타났다. 전체적인 성병 환자 규모는 코로나19 유행 이전인 2019년 59만5108명에서 유행 이후인 2020년 54만3750명으로 급감했지만, 유독 성매개 감염인 매독은 증가세를 이어가고 있다.&lt;br&gt;건강보험심사평가원에 따르면 조기매독(1기와 2기)으로 병원 진료를 받은 환자 수는 지난 2017년 6851명에서 2018년 5627명으로 감소했다가 2019년 5954명, 2020년 6099명, 2021년 6293명으로 3년 연속 증가했다.&lt;br&gt;남성 매독 환자 수는 2018년 3789명에서 2021년 4428명으로 16.9%나 늘었다. 30대 남성(1428명)이 27.5%로 가장 높은 증가세를 나타냈다. 40대(690명)는 23.2%, 50대(350명) 17.1%씩 증가했다. 가장 큰 비중을 차지하는 20대(1602명)는 12.0% 증가했다.&lt;br&gt;반면 여성 환자 수는 2018년 1838명, 2021년 1865명으로 큰 변화가 없었다. 20대(810명)에서 12.5%가 증가했지만 30대(335명·-13.4%)와 40대(232명·-6.8%)에서는 오히려 환자가 감소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티아라 소연, 포르쉐 바퀴에 ♥조유민 얼굴 부착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500010</guid>
      <pubDate>2022-11-05T08:12:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/05/SSI_20221105081209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357870 --&gt;소연이 조유민과의 행복한 결혼생활을 공유했다.&lt;br&gt;4일 축구 국가대표 선수 조유민의 아내이자 그룹 티아라 출신 소연은 “나 모르고 이러고 다녔잖아”, “나참”이라는 글과 함께 근황을 담은 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속에는 소연의 포르쉐 차 바퀴에 조유민 얼굴이 그려진 스티커가 붙어 있어 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소연은 최근 9살 연하 축구선수 조유민과의 결혼을 발표했다. 두 사람은 혼인신고를 미리 했고, 결혼식은 내년 올리기로 했다. 현재 신혼생활을 미리 시작해 소연이 조유민을 내조하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박은빈, 처음 보는 무표정 출국…검은 옷차림</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500011</guid>
      <pubDate>2022-11-05T08:18:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/05/SSI_20221105081848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357871 --&gt;핼러윈데이를 앞두고 서울 이태원에서 많은 젊은이들이 사망했다. 오는 5일까지 국가애도기간인 가운데, ENA ‘이상한 변호사 우영우’로 대세가 된 배우 박은빈이 검은색 옷을 입고 출국하며 애도했다.&lt;br&gt;박은빈은 4일 ‘2022 PARK EUN-BIN Asia Fan Meeting Tour-EUN-BIN NOTE : BINKAN In Manila’ 일정 참석 차 인천국제공항을 통해 태국 방콕으로 출국했다. 태국 팬들을 만나기 위해 가는 길이었지만, 박은빈은 평소처럼 밝게 웃지 않았다.&lt;br&gt;검은색 상하의와 같은 색의 운동화를 신고 수수한 모습으로 나타난 박은빈은 현장에 있던 취재진과 팬에게 목례한 후 공항으로 바로 들어갔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계적 선수인데…최근 ‘암 투병’ 고백했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221105500013</guid>
      <pubDate>2022-11-05T08:38:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/05/SSI_20221105083808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1357872 --&gt;세계적인 골키퍼 마누엘 노이어가 암 투병 사실을 털어놔 많은 이들에게 충격을 주고 있다.&lt;br&gt;독일 매체 빌트 등은 노이어가 피부암에 걸렸다고 지난 2일(현지시간) 보도했다. 매체에 따르면 노이어는 얼굴에 피부암이 생겨 최근 1년 사이에 수술을 세 차례나 받았다.&lt;br&gt;노이어는 SNS 등을 통해 투병 사실을 직접 알리기도 했다. 그의 암 투병 시작 시점은 지난해 말로 추정되고 있다. 최근 수술을 여러 차례 받은 그는 아직 얼굴에 흉터가 남아 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노이어는 현재 피부암 투병 중이지만 2022 카타르 월드컵 출전을 위해 만전을 기하고 있다.&lt;br&gt;독일 축구 국가대표팀 주장을 맡고 있는 마누엘 노이어는 세계 최고의 현역 골키퍼 중 한 명으로 손꼽힌다. 2006년 독일 분데스리가 FC 샬케 04에서 데뷔한 그는 2011년 같은 리그 FC 바이에른 뮌헨로 이적해 현재까지 뛰고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>